<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26614584/answer/33505617
</link>
<author>
李坡
</author>
<title>
你为什么支持罗永浩？
</title>
<description>
一个高中辍学生&lt;br&gt;一个少数民族同胞&lt;br&gt;摆过地摊&lt;br&gt;投机倒把过&lt;br&gt;在韩国打过零工&lt;br&gt;当过英语老师&lt;br&gt;因为看不惯原老大的作风，风气&lt;br&gt;想开一个理想的英语培训行业&lt;br&gt;正大光明的赚钱&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是就开了&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为看不惯各种门户 404&lt;br&gt;只想自己自由地写东西&lt;br&gt;自由的发表言论&lt;br&gt;于是自己贴钱做了网站&lt;br&gt;各种牛逼的作者都在了&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是就开了&lt;br&gt;&lt;br&gt;自己的冰箱坏了&lt;br&gt;找厂家没人理&lt;br&gt;于是想着维权&lt;br&gt;于是就把冰箱砸了&lt;br&gt;后来就是影响了这公司的态度&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为自己是电子发烧友&lt;br&gt;喜欢手机&lt;br&gt;发现现在的手机他都不喜欢&lt;br&gt;除了高贵的苹果&lt;br&gt;他想有一个好用好玩好看的手机&lt;br&gt;但是现在的厂商做的没那么好玩好用好看&lt;br&gt;他想做一个好玩好看好用的手机&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是他做了&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在你们都知道了，自打他宣布做手机开始，知乎上的先知们就开始发誓，他妈的一个英语老师能做个屁手机，肯定失败，连人都找不到，连ROM都弄不出来，结果ROM出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后先知们又说 妈的ROM做成那样子，失败了吧，要死了吧，好开心好开心，肯定做不出硬件来，结果做出来了，这帮人憋了一段时间，憋的便秘了，暗想他妈的居然做出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后由于产能问题，这帮人又出来，看见没，设计有问题，设计有问题，要死了要死了，要被我言中了啊，好开心好开心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你们他妈的整天还拉仇恨，问你为什么讨厌罗永浩？你怎么看罗永浩？怎么看罗永浩骂人？手机产能？罗永浩被黑成这样，你为什么还喜欢他？&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，我想说这类问题都明显带有引导性，暗示性。一个人，或者说是一个公众人，评价有 好有坏很正常，都说你好，你就是雷锋了，你就离死不远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在知乎这种地方，灌水的居多，“精通体位的太监” 更多，妈的还有人问你如何评价袁隆平呢，下面还有这个不好那个不好的。还有人评论林徽因呢，知乎这种地方真是烂透了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自打罗永浩宣布做手机以来，网上铺天盖地的唱衰，谩骂，祖咒……我真想不明白，他得罪了你哪里？是，我承认，他说过别的手机厂商是土鳖，没审美，但和你我有关系吗？你我有资格对别人的道德做审判吗？这最多说明他是这么想的，他口无遮拦，他就是这个性格，能怎么地，他就这么说三星魅族的，怎么了，然后某些厂商，雇佣水军到人家微博底下喷粪？奥，你们没雇？哦，骚瑞啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后呢，知乎上一些善意的人，往往这个时候不敢发声，毕竟老罗做的不好嘛，手机的效果也没达到他说的牛逼吗，这个时候我再说我喜欢他，支持他，是不是会被别人嘲笑，被别人骂呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我想说，我支持他，现在被黑成这样，关我屁事，我支持他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只因为这个死胖子的许多观点影响了我&lt;br&gt;比如事实求是的做事，做错了，承认呗&lt;br&gt;比如光明正大的做事，不搞小动作，唉，我也说不清楚，反正就是他说的理想主义吧，可能这个词现在有点变味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个对社会没公害的人，一直都在做一些让这世界变的好一点的事，慢慢的改变这个世界，一点一点地改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开了一个培训学校，带动消费者维权，做一个不删帖的网站，做一款好看好玩好用的手机……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要说我们国家像罗永浩这种类型的人太少了，理想主义是艰难困苦的，我们对怀有理想主义，并做一些我们做不到的事，往往是嫉妒的，我们不希望他成功，我们不希望别人成功，因为别人成功就会显的自己特别没本事。我觉得这是我们本能的对别人牛逼哄哄做事的畏惧。我们都在乞讨，倒闭吧，哈哈，倒闭了就跟我一样了，于是我们讨厌腾讯，讨厌360，讨厌马云，他们太成功了，我们太渺小了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们对别人缺少宽容，对别人缺少鼓励。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是真的希望他能作出好的手机，并能让公司发展的好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的我喜欢这个胖子，就这样。不管你们怎么损他，黑他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那，我还没买他手机啊，不过我体验了一下，有点重，暂时不换手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尼玛，中国在网上祖咒别人的成本太低了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那，我只是喜欢他，你们可别骂我，我看了会心情不好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别教育我，我特别固执。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS. 还记得在火车上跟列车员要矿泉水发票的郝劲松吗，记得因上不了谷歌把联通告上法庭的汪龙吗，有些东西本不该存在，只因生长在这片土壤里就看上去那么的合理是不对的。改变这社会一点点，那，一点点就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坏人之所以作恶，是因为好人不作为，知乎上很多牛人，有很多影响力，有话语权的，掌握很多资源的人，你们啊有责任影响更多。记得有个问题问评价北大的精致利己主义者，里面有个回答说什么人不为己，天诛地灭，还得了很多票，唉，说不清。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26826877/answer/34540451
</link>
<author>
王麟
</author>
<title>
凤凰传奇的歌是怎么快速抵达目标受众的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢邀。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于凤凰传奇我不想多提啦，因为同行嘛，而且也不熟。而且他们现在也在撇清自己是网络歌曲。我就以自己的《伤不起》为例子来说一下这个传播的吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先声明，这个问题我是请教了我们公司做宣传的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1、&lt;strong&gt;一般一首歌曲的常规宣传就是&lt;/strong&gt;：各大平台上线（虾米、QQ音乐、酷我、酷狗等等），关系好或者给钱做点推荐之类。然后是各大门户网站娱乐音乐频道首页焦点图推荐，通稿并上，微博推起。后期举办什么媒体见面会、歌迷会。、首唱会；然后各大电台、网络媒体、电视台赶通告宣传。网络歌曲也是这样，尤其是央视的一些通告，那就必须去啊，因为央视许多综艺节目的受众都是中老年人，对歌曲没什么辨识度，只要好听上口就行。许多中老年人都是从这个渠道知道这些歌曲的。所以，对于网络歌曲来说，电视台这种传统媒体还是很重要的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2、&lt;strong&gt;彩铃还是有的，&lt;/strong&gt;只是这几年这块市场也不怎么样了。伤不起》的传播也是天时地利人和的结果。当时，新浪在电视台买了一个时间段的广告卖彩铃。所以新浪要找一个成本最低的歌，《伤不起》就杀开一条血路，通过了层层选拔。当时的蒙古卫视做了一个测试，《伤不起》足足比第二名多卖了一倍。一开始《伤不起》的MV还是动画，老板觉得火了，才拍成真人的，在各大卫视每天放送。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;  其实现在都是这样的，一般那些三四线小城市一些卖/修手机的小店，都会提前把这些网络歌曲下载好，然后拷给前来修手机/买手机的人，因为这些山寨手机的机主一般都不知道怎么在网上下载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、&lt;strong&gt;买榜也是常有的事情。&lt;/strong&gt;就是在各大榜单买个榜，你的歌曲就可以排在前面的位置。这个大家可能也都知道。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4、&lt;strong&gt;SNS宣传&lt;/strong&gt;，这个大家也都知道，就是各大社区搞营销。增加关注度。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以下两个很少其他歌手会用到的，但网络歌曲会选择这些渠道，而且，这是个非常重要的渠道！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/309d4106e2472f085129daa177deb488_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;534&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;534&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/309d4106e2472f085129daa177deb488_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5、&lt;strong&gt;盗版CD。&lt;/strong&gt;没错，就是盗版CD。许多人肯定觉得CD没市场了，实际上，在广大的城乡结合部，这个CD还是非常重要的渠道！一般是这样，盗版商会盯着这些比较火的网络歌手，他们一出歌，就是盗版这些歌，制作成CD，然后销售。一般CD的名字都叫什么“2014年网络最红单曲”或者“2014年最红单曲串烧”（如图），大家都懂的。然后在各大批发市场、地摊上买，很赚钱，成本两三块，可以买二三十块。一般盗版商也不懂音乐，也无法判断哪首歌可以红，基本上就是扒音乐网站的“热门网络歌曲排行榜”“网络正流行”前三十的歌曲，制成盗版CD。这也是为什么许多歌手要刷榜。盗版CD实际上是一条非常重要的免费渠道。许多广场舞的大妈就会在地摊上买，你看许多跳广场舞的就是拿着一个小的CD机，都是放的这样的盗版CD。完全是特供啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于盗版CD，许多唱片公司都是睁一只眼闭一只眼，不会怎么打压，也不会去起诉的。有时候只会象征性的给点脸色。我们公司一年也会收缴一些盗版CD。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6、&lt;strong&gt;公众场合。&lt;/strong&gt;唱片公司会去跟一些大超市、火车站、公园 等人流聚集的地方，支付一笔费用，要求这些场合必须放某首歌去，对听众进行洗脑。比方说，你有时候去超市，就会发现经常放那几首歌，有些就是唱片公司专门要求的，当然，你人脉广，可以要求许多餐厅啊，服装店啊，让满街都是你的歌。一般超市居多，最好搞定。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大致是这样，有些我可能表述不太清楚，大家有什么问题也可以留言，然后我再去详细问下公司的宣传人员。再做修改。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;希望为大家揭开困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------分割线----------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于最近的一些新歌，因为都是很早就准备了的，希望大家理解哦，以后我会解释的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我正在准备众筹一首单曲，着手转型，希望大家可以支持我！我会在我的专栏里告知大家的！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25419569/answer/34539409
</link>
<author>
安雅
</author>
<title>
你为了知道男朋友的社交账号密码尝试过哪些方法，成功过吗？
</title>
<description>
下方有重磅爱情负能量，请纯爱主义者们自觉退散。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你还有关掉的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你还有关掉的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;……第三次提醒，你还有关掉的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，负能量故事开始放送了，我已经提醒过你了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说我的第一份工作，是在那塞班还是功能机，iphone1还未面世，提起智能手机大家都只能想到掌上电脑的时代，我的上司雄心勃勃要填补手机安全方面的空白，招我一起研究一款针对智能手机信息的软件。一番调研之后，我们决定从短信处理入手做一款短信安全软件。然后我开始了用户需求调研。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓调研，就是到处加q群、进论坛、找认识的不认识的用智能手机的人问：亲，你觉得现在手机自带的短信功能有哪些不足，有没有进一步的需求呀？鉴于当时WM智能机的短信功能……就只有收和发，人民群众的需求立即像潮水一样涌了过来。没法分类！群发麻烦！不能搜索，想找一条麻烦得要死！垃圾广告太多！&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这些上台面的需求之中，有一条小小的不太上台面的需求，占了首位：&lt;br&gt;&lt;br&gt;老婆经常翻手机，小蜜和外遇的短信希望能自动藏起来。如果能实现，我愿意花钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当第一版免费推出，以上功能基本解决后，反馈（内建消息，论坛，短信，电话和qq）自然像潮水一样继续涌来。除了bug和其它各种建议，人民群众对于自动隐藏短信的意愿再次升级：&lt;br&gt;&lt;br&gt;老婆看手机的时候来了一条短信，但是打开了看不见短信就有怀疑了，能不能自动隐藏。我愿意花钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老婆知道了这款软件的名字知道能隐藏短信，能不能有伪密码能够骗过她。我愿意花钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老婆虽然没有看到发过来的短信，但是她进发件箱发现我给小蜜发的短信了跟我吵架，能不能发件也自动隐藏。我愿意花钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;……………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此升级了若干版，这个软件对于短信能够做到这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;自动隐藏特定联系人的往来短信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特定联系人发来短信后给收件箱发一条自定义号码和内容的短信提醒自己进隐藏信箱去看，但是老婆看到也不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有执行一个非常无聊的动作输入密码才能进入隐藏信箱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且密码有两套，假密码也能进去但是里面只有预设的干净短信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当着老婆的面发一条特定的看起来是正常短信给某个联系人比如10086，特定联系人能收到“现在不方便”的短信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，那些所谓女福尔摩斯能想到的查看短信的技术方法，男人们早就遇到、想到并且提出解决方案，还实现了。再失手，只能期待软件出bug或者自己说梦话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不用问我软件名字了，当时类似的短信软件遍地开花， 层出不穷，解决方案比我列出的还要离谱和奇葩的比比皆是，可见这方面的压力有多大，需求有多旺盛。女福尔摩斯们用技术手段发现的出轨，可能只是真实世界的九牛之一毛。毕竟换女友、换老婆的成本很高，装个软件骗过他们的成本为0，难度基本也为0。短信如此，社交软件难度只能更低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，交男友后，“掌握了男友的社交密码就能掌握他的私生活”这种愚蠢的念头，我压根就没有起过。一来，我很清楚他如果想骗过我，有的是办法骗过我。二来，如果骗不过我，说明智商太低，这种男人留着干嘛使啊？赶紧甩掉得了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26914197/answer/34536326
</link>
<author>
蔡坚坚
</author>
<title>
哪些角色能让你惊呼「他们居然是同一个人」？
</title>
<description>
咕噜（《魔戒》）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/61b9a639d64aca930d38e13a07a86879_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;凯撒（《猩球崛起》）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/07b401d498c612544b5dd54b0d684406_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/07b401d498c612544b5dd54b0d684406_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;金刚（《金刚》）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ecdb5953fe0e08972dfcb73f25855626_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ecdb5953fe0e08972dfcb73f25855626_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;阿道克船长（《丁丁历险记》）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f50ec27e254e8b84d17e1ecbd791313c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f50ec27e254e8b84d17e1ecbd791313c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;偶尔也以本来面目出现：&lt;br&gt;艾伦（《致命魔术》，特斯拉的助手）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/11bb8434af7afa00e7e509e194d4062a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/11bb8434af7afa00e7e509e194d4062a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但大多数时候……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/13eb053b415ac3a36980c2e14169ac64_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;401&quot; data-rawheight=&quot;455&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;401&quot;&gt;&lt;br&gt;甚至……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/392b880cda315cf7b869d18d17baae49_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;597&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;向最伟大的动作捕捉演员&lt;br&gt;Andy Serkis&lt;br&gt;致敬
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26872413/answer/34527035
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么今年这么多人放弃了阿里巴巴的offer？
</title>
<description>
其实，本人也在今年的校招季中拿到了阿里的offer。&lt;br&gt;然后，就毫不犹豫地拒掉了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因不外乎是如下几个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;================================================================&lt;br&gt;1. 钱&lt;br&gt;&lt;br&gt;说句难听点的话，阿里今年给应届生开的价，毫无诚意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主说阿里今年给的钱是BAT三家里面最低的，本人没有做过大范围的调查，但从周围同学的小规模样本来看，基本靠谱。以研发为例，阿里今年的批发价是13*15，百度是14*14.6，腾讯周围拿到的不多，但最低的也和阿里持平了。这是普通档的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水平稍微强点的学生可以拿到sp，阿里的A是15*15，百度校招提前批是16*14.6，腾讯不了解，单比BA两家，阿里还是输了一筹。而且，从我周围的人来看，百度拿到sp的比例，远大于阿里的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于那些其它的互联网公司，就更不用说了，美团、大众点评、搜狗之类的，基本都要比阿里高出一截，从待遇上看，阿里优势全无。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人参加了今年9月份的阿里校招，并顺利拿到了offer。去参加圆桌会谈的时候，被告知是批发价。由于当时手里已经有其它公司的offer了，而且薪水要超过阿里不少，所以我很含蓄地向HR表示了对薪水的不满。那个HR大妈听完之后立刻一副义愤填膺的样子，苦口婆心地教育我，“应届生不要太看重起薪”、“你就那么在意每个月那几千块钱的差距吗”。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前在知乎上看到过一个帖子，评分最高的那个回答可以作为对这个HR最好的答复：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/26760323&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么说程序员的前三年不要太看重工资水平？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里面已经总结地很好了，归根到底一句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真正的好公司跟你谈钱谈股票谈期权，把真正的实惠送到你手里，然后让你心无旁骛地安心干活；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不地道的公司跟你谈人生谈理想谈价值观，然后把你忽悠进去，再压榨你那剩余的一点利用价值。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看上去，阿里更像后者。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;================================================================&lt;br&gt;2. HR、文化和价值观&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说个身边的真人真事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;隔壁宿舍有个大牛，拿到了Facebook和Google总部的offer，当然一开始也顺手拿了阿里的offer。这种人显然是看不上阿里的，于是三方一直没给寄过去。后来阿里那边的HR打电话过来催了，接通之后劈头盖脸两句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“XX同学，你的三方怎么还没交啊？你还想不想来了啊？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“哦，是这样的，我拿到其它公司的offer了，我决定不去阿里了。。。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;那边沉默了一会，然后高潮来了，&lt;br&gt;&lt;br&gt;“同学你是还没睡醒吗？”&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里的面试很奇特，面完所有的技术面试之后，会有一轮HR面试，这个HR权力很大，有一票否决权，可以完全推翻之前面试官作出的所有评价，决定是否要把你毙掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有不少同学最后就死在了这些HR手上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实奇葩的不是这个环节，技术面试结束之后，随便问问behavior的问题，看看你这个人是不是comfortable、是不是合群、有没有什么心理障碍之类的，这都很正常。各个公司终面的时候也都有这个环节，一般是个级别比较高的人，比如百度的总监面试，微软的AA面试等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里的奇葩之处在于，最后这个决定你生死的人，是个完全不懂技术的行政人员，级别也没高到那里去，而且面试的核心只有一个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价值观。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在敲出这三个字的时候，我的脑海里立刻浮现出了以前上思修、马哲、毛邓三、中特色、社会主义理论这些课时候的美(sha)好(bi)时光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你居然敢质疑马云说的话？fail！&lt;br&gt;你居然敢不尊重的阿里的公司文化？fail！&lt;br&gt;你居然敢不认同淘宝的营销理念？fail！&lt;br&gt;你居然敢不想加班？fail！&lt;br&gt;你居然敢瞧不起我们这些HR？fail！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;从HR在整个面试中所占的分量，可以看出这家公司行政人员的地位，进而看出这家公司的文化和价值取向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个真正以工程师为中心的公司，断然不会允许行政人员拥有如此大的权力。HR所做的，仅仅应该是在面试过程中尽可能地配合工程师们，提供必要的帮助而已，而不是反客为主，去推翻工程师们的评价和结论。从我面过的公司来看，谷歌、微软、雅虎、甚至国内的百度和网易，都是如此，但偏偏阿里不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而恰恰就是这种浮夸腐臭的官僚文化，彻底地摧毁了很多技术牛们对阿里的美好理想，让他们下定决心，放弃了阿里的offer。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时也就不难理解，在这样一家崇尚所谓“价值观”的洗脑主义盛行的公司里，这些HR们自然会产生一种飘飘然的错觉：&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里给你发offer，是天大的恩典，你应该马上把三方寄过来跪舔我。&lt;br&gt;什么？你拿了别的offer不想来了？你小子还没睡醒是吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;================================================================&lt;br&gt;3. 前景&lt;br&gt;&lt;br&gt;还剩一个最重要的问题，我去了阿里，究竟会成为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实，自从阿里巴巴在纽交所敲钟的那一刻起，这家公司需要的就再也不是合伙人，而是螺丝钉了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些真正吃到肉的人已经赚的盘满钵满了，这帮人作为既得利益者，不再具有强烈的进取精神和拼搏动力，但公司还得继续运作，所以必须招聘新人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里今年校招一共有1500个hc，动作不可谓不大，但他们真正要招的，不是精英和大牛，而是那些水平基本过得去、能吃苦能加班、认同阿里价值观的普通码农而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清北的不来？没关系，我们可以招华五的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华五的也把我们拒了？没关系，我们再招其它985、211的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么，他们也要毁约？没关系，不还有二本三本的嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主说，周围不少同学都放弃了阿里的offer。这恰恰说明你所在的是一个比较优秀的环境，周围的同学有着更高的眼界，能够找到更好的offer。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;再举一个身边的例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;有个同学，水平很牛，是曾经在top conference上发过论文的人，同时拿了百度和阿里的offer，都是批发价，不是很满意，打算argue一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打电话给百度HR，那边很客气，说同学你把相关材料给我们，我们看看能不能帮你申请一下sp。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打电话给阿里HR，那边很牛逼，说就这么多，爱来来，不来滚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换了是你，你选谁？&lt;br&gt;================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实说到这，问题的答案已经很明白了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我是一个崇尚工程师文化的人，而且水平也还不错，也希望自己的能力得到认可和尊重，但是你现在给我开的是业界中下等的薪水，让我去一家不唯技术、“价值观”至上的公司，干的是螺丝钉和流水工人的活。来，你告诉我，我为什么要去阿里？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24001068/answer/34524420
</link>
<author>
喻忘忧
</author>
<title>
作为一名生活在中国的女性，你在何种场景下感受到了歧视？
</title>
<description>
——————&lt;b&gt;本文禁止任何平台任何形式的转载，以及任何微博和朋友圈分享&lt;/b&gt;——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;大四应聘某国企驻非洲某国岗位。&lt;br&gt;岗位贴出的要求：应届本科，会计财务市场营销工商管理专业。&lt;b&gt;性别不限。&lt;/b&gt;英语好。学生干部优先。&lt;br&gt;待遇三年约60-70W加北京户口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关注我的人可能都知道我有去非洲的经历。&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24507867/answer/28078627&quot;&gt;感染 HIV 是一种怎样的经历？ - 喻忘忧的回答&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19945720/answer/34487289&quot;&gt;在你们心目中艾滋病是什么？ - 喻忘忧的回答 &lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24591910/answer/28320465&quot;&gt;那些大学不用功学习，而去选择各种兴趣爱好的人，会有风险和代价的问题吗？ - 喻忘忧的回答 &lt;/a&gt;&lt;br&gt;说实话，我当时真的很想很想很想得到这个职位。特别想回非洲看看，而且北京户口本身值多少钱我就不说了。&lt;br&gt;一路面试都还挺顺的，除了反复被问“你一个女孩子为什么要去这种地方”&lt;br&gt;最后一轮一进来，面试官说的第一句话是“我们只要男生。”&lt;br&gt;我说：“招聘启事写的性别不限，而且专业要求并&lt;b&gt;不是技术类&lt;/b&gt;专业，也&lt;b&gt;不是有危险的工作&lt;/b&gt;，我是所有候选人里&lt;b&gt;英语最好&lt;/b&gt;的，也是唯一一个&lt;b&gt;去过非洲&lt;/b&gt;的，&lt;b&gt;这个国家政局一向稳定&lt;/b&gt;，您能给我一个理由吗？”&lt;br&gt;——“情况我们都知道，如果你是男生，你根本就不用走最后一轮面试，一个月前就签了。”&lt;br&gt;——“如果我主动要求降薪可以吗？三年我只要45万？”&lt;br&gt;——“真的不行。”&lt;br&gt;——“是因为我不是党员吗？”&lt;br&gt;——“确实不是，这个职位上面要求必须是男生，也请你能够理解。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本以为是内定。&lt;br&gt;最后得知得到这个位置的是一个GPA比我还低，&lt;b&gt;四级居然还要考两次&lt;/b&gt;，而且家境并不好的男生。&lt;br&gt;原因是他有个弟弟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从那个时候开始，我再也不相信任何“性别已经平等”的鬼话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我替阅读有问题的人总结一下重点：&lt;br&gt;1.招聘明确说性别不限。最后一轮面试前没说过只要男生。&lt;br&gt;2.答主是所有人里英语最好的，所有人里唯一去过非洲的。&lt;br&gt;3.这个职位没有体力要求。不是技术岗位。专业完全对口。&lt;br&gt;4.再说非洲都是强奸的，滚。&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;5.照有些人的逻辑，全世界在非洲工作的外国女性都做过变性手术？还是欧美女性天生比中国女性牛逼？&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我提醒一下大家，上面的那样叫性别歧视，下面的这样也叫性别歧视。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;547&quot; data-rawwidth=&quot;589&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ee593db6986a06e3cea2b8d4dedf544b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;589&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ee593db6986a06e3cea2b8d4dedf544b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;—————&lt;b&gt;本文禁止任何平台任何形式的转载，以及任何微博和朋友圈分享&lt;/b&gt;——————
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26812561/answer/34357556
</link>
<author>
小师弟
</author>
<title>
哪个故事很有名，但是你读起来的感受和它宣扬的价值观完全不同？
</title>
<description>
铁齿铜牙纪晓岚算不算，清官误国。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;纪（端起杯子闻了一下杯中的酒）：哎呀，好酒，真的是好酒！&lt;br&gt;　　和（微笑着）：果真不愧是纪晓岚，一闻就知道是好酒。实不相瞒，这酒是我从京城里带来的，一直舍不得喝呀。&lt;br&gt;　　纪（大笑）：和大人，算了吧，有这样的好酒，你还能不孝敬皇上？&lt;br&gt;　　和（微笑摇头）：纪先生，说句心里话，这酒呀，只能与知音同享。&lt;br&gt;　　纪（微微冷笑）：堂堂和大人，你的知音会在牢里？&lt;br&gt;　　和（端起羽觞，微笑）：三国时，曹操煮酒论好汉，他对于刘备说：天下豪杰，唯使君与操耳。今夜和某有同感呀！&lt;br&gt;　　纪（冷笑）：和大人，大奸与大善岂能相提并论？和大人这是夸我呢，还是骂我呢？&lt;br&gt;　　和（无可奈何地笑着）：行行行，君忠我奸，君廉我贪，君善我恶，行了吧？天下清名被你占光，天下恶名被我占光，既然如斯，你我还不当饮上一杯吗？&lt;br&gt;　　（纪与和笑着举杯喝酒。）&lt;br&gt;　　纪（放下杯子，神色稳重）：和大人，咱们仍是得说点正事吧。&lt;br&gt;　　和：你说。&lt;br&gt;　　纪（脸色愈加庄严繁重）：燕城府的大小官吏，居然把皇上拨下来的赈灾粮食换成了麸料发放给灾民，和大人可晓得这件事？&lt;br&gt;　　和（漫不经心）：噢，我晓得。&lt;br&gt;　　纪：那和大人不感到愧疚？&lt;br&gt;　　和（微微笑了）：偏偏相反，我倍感欣慰呀！&lt;br&gt;　　纪（吃惊地）为什么？&lt;br&gt;　　和（微笑着）：纪先生有所不知，这一斤粮食可以换三斤麸料，这也就象征着，原来只能救一个人的食粮，现在可以救活三个人。&lt;br&gt;　　纪（口吻慢慢愤怒）：可麸料是牲畜吃的，不是给人吃的！&lt;br&gt;　　和（不耐心地）唉,灾民也算人吗？&lt;br&gt;　　纪（震惊的）：你说甚么？&lt;br&gt;　　和（轻描淡写地）：你不要把眼睛瞪那么大。……你知道不知道，即将饿死的人，已经不是人了，那就是牲畜！快饿死的时候，还管你什么麸糠呀，那是好东西！草根，树皮，土壤，均可以吃！&lt;br&gt;　　纪（万分沉痛地）：此话出自堂堂和大人之口，真是使人震惊呀。&lt;br&gt;　　和（安静地）：你当然觉得震惊。你是一介书生，你只会坐在书斋里读读圣贤书、骂骂当朝者而已！&lt;br&gt;　　纪（恼怒地拍案）：当朝者不公自然要骂！&lt;br&gt;　　和（无可奈何地）：你干嘛火气这么大……来来来，饮酒饮酒……少安毋躁……&lt;br&gt;　　（纪与和又对于饮一杯。）&lt;br&gt;　　和（放下酒杯，慎重地）：纪先生，你见过吃观音土活活胀死的人没有？&lt;br&gt;　　纪（有些困惑地）：甚么是观音土？&lt;br&gt;　　和（苦笑）：看看，你不知道……还有，你见过千里平原，所有树木的树皮都全体被啃光的情景吗？&lt;br&gt;　　纪（吃惊地）：啊？&lt;br&gt;　　和（苦笑着摊开双手）：这易子而食……噢，这你当然据说过，那只不过是史书上的四个字而已。可我是亲眼见过地！……这换孩子吃呀，那就是锅里的一堆肉！&lt;br&gt;　　纪（说不出话）：你……&lt;br&gt;　　和（真挚地）：你认为我毫无人道是不是？你认为我只顾敛财，是不是？……我亲身到灾区去过，到那儿一看，我心都凉了，那时候我才晓得，不管朝廷拨下多少赈灾食粮，永远也不够！我若不想法变通一下，纪先生此来，看到的就不是灾民，而是白骨喽！&lt;br&gt;　　纪：这……赈灾的食粮不够，可以再向朝廷恳求拨放嘛&lt;br&gt;　　和（苦笑）：朝廷？你知道国库里还有多少银子？你不知道，你基本就不知道！……征大小金川，平准噶尔部，现在国库就是个空壳子了你知道么！&lt;br&gt;　　纪（浮躁的）可朝廷仍是发了赈灾粮食！……我看了他们的帐本，大大小小的官员，全体在侵吞着赈灾的粮款！&lt;br&gt;　　和（阴森的）：救民先救官！官都活不了，还救甚么民！&lt;br&gt;　　纪（恼怒地）：荒谬&lt;br&gt;　　和：这是事实！……哎，我问你，这千千万万的灾民呀，救灾的粮食，是你去发，仍是我去？还不得靠那些大大小小的官员！喂饱了他们，他们才肯替我卖命！&lt;br&gt;　　纪（冷笑）：真乃旷古之谬论！贪污纳贿竟然还有了大道理！&lt;br&gt;　　和（无奈的）：这是几十年官场生活换来的大道理，这是无数血淋淋的事实换来的金道理呀纪先生！……你怎么就不懂呢！&lt;br&gt;　　纪（恼怒地）：食君俸禄，为君分忧，点点滴滴皆是民脂民膏呀和大人！你怎么忍心再从灾民的口里，抠出一粒粮食！&lt;br&gt;　　和（无奈地）：又来了又来了，喝酒饮酒……&lt;br&gt;　　（纪与和再次共饮。）&lt;br&gt;　　和（放下酒杯）：纪先生，这官字两个口,先喂饱了上面那个口，才干去喂下面一个！&lt;br&gt;　　纪：宋有包公，明有海瑞，康熙朝有施公，代代清官，愧煞大人！&lt;br&gt;　　和：那好，那我问你，这古往今来，多少清官，多少贪官？&lt;br&gt;　　纪：清官如凤毛麟角，贪官如黄河之沙。&lt;br&gt;　　和：还不是！那我不依附那些贪官，我靠谁呀！我这个军机大臣，若没有那些贪官在下面撑着，那就是个屁！……我容易吗……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————我是分割线——————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多童鞋问是第几集，我特意去找了下，《铁齿铜牙纪晓岚》第一部第8集18分开始，记得点赞啊⊙﹏⊙
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26914197/answer/34521889
</link>
<author>
独行蜗牛
</author>
<title>
哪些角色能让你惊呼「他们居然是同一个人」？
</title>
<description>
&lt;p&gt;第一位。加里欧德曼。没错，就是我的头像！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果你看过“这个杀手不太冷”，如果你看过蝙蝠侠，如果你看过哈利波特，那么你就没有理由不认识这个大叔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9706b61a8b9c7ce689e5c5d120dad498_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;452&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;452&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9706b61a8b9c7ce689e5c5d120dad498_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/96b655a1889a6627c2352c5f417a3064_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;346&quot; data-rawheight=&quot;249&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;346&quot;&gt;LEON里的最终BOSS变态警察&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6e19dbf39e1bddd06cc4bf2909f30ccd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;327&quot; data-rawheight=&quot;397&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;327&quot;&gt;蝙蝠侠里的戈登警官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/44459fed53b8840660bd20e7a819aac9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;312&quot; data-rawheight=&quot;359&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;312&quot;&gt;小天狼星布莱克&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/54639bd9e6719ff3933d9a8e3eb42a7a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;345&quot; data-rawheight=&quot;279&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;345&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/66717896da5c2de1502c967b27d8397c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;356&quot; data-rawheight=&quot;287&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;356&quot;&gt;汉尼拔里被食人教授折磨的变态杀手（抱歉实在找不到更好的截图了）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/11ff590e5ce4bcb0ed8871a350bf561d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;343&quot; data-rawheight=&quot;308&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;343&quot;&gt;惊情四百年里的吸血鬼伯爵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/aa6eb3d77eaca1c5e12777a62f00f4bf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;313&quot; data-rawheight=&quot;305&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;313&quot;&gt;机械战警中的天才博士&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/683a494bc8e6f0df1048e8099546ef29_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;341&quot; data-rawheight=&quot;318&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;341&quot;&gt;在一级谋杀里咱也斯文过&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a388eb31659972c0d19df72d768a6cbb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;358&quot; data-rawheight=&quot;356&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;358&quot;&gt;罗马人也能演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7189e2bea43d13cbfa8fd61ce4a02466_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;343&quot; data-rawheight=&quot;437&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;343&quot;&gt;年轻的时候也曾经和TIM ROTH飙过戏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/59b9258fd4e0cffbee90db32f586f187_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;395&quot; data-rawheight=&quot;530&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;395&quot;&gt;最后把我的头像放上来致敬&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二位，迈克尔法斯宾德 ，大屌法鲨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/af0a16cb508602fbd94dffd820512cfd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;454&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;454&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/af0a16cb508602fbd94dffd820512cfd_r.jpg&quot;&gt;万磁王：我要打5个！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b62ba9745df3def672d9aaf565e91eb6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;374&quot; data-rawheight=&quot;306&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;374&quot;&gt;无耻混蛋里开始很zhuangbility,后来很shability的英国军官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b0b5f579b9138320298f9ba8798197fb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;361&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;361&quot;&gt;兄弟连里的法叔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/66e4f7fef647ec17c520ffbf7abe74a5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;319&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;319&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2288fbe4e09251c488c98538bf9da68b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;457&quot; data-rawheight=&quot;169&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;457&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2288fbe4e09251c488c98538bf9da68b_r.jpg&quot;&gt;饥饿里用生命在演戏的法叔，瘦身+17分钟超级NB长镜头，敬业精神点100个赞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b98cbaeac0fcd8a5d5cd798475cf9c89_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;361&quot; data-rawheight=&quot;244&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;361&quot;&gt;好吧，这货也是他，全场没有脱下头套&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cdb7200d93ddd247fc4ea2e136ad935b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;382&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;382&quot;&gt;为奴12载里的可怜的人渣黑人奴隶主&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6ce3d4d4d5b510f48fcff9c063a21576_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;343&quot; data-rawheight=&quot;591&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;343&quot;&gt;想不到把？斯巴达300勇士里也有他&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/014b014d21c1735130c886b9ff335f56_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; data-rawheight=&quot;253&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;470&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/014b014d21c1735130c886b9ff335f56_r.jpg&quot;&gt;伊甸湖这部电影如果没看过绝对是你们的损失，虽然他只是个打酱油的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f66be1bbdd93443d5ce360ae346b5b64_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;377&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;377&quot;&gt;羞耻里外秀中“干”的性无能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/70abe63212b4750887c3a7f7ae2e6a15_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;398&quot; data-rawheight=&quot;477&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;398&quot;&gt;普罗米修斯，漂亮的金发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e9b1875b7ed597f15eb4eb0d9824d33e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;352&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;352&quot;&gt;明年才上映的麦克白&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/db9d546bd96f5c852119d2dfeaccbf17_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;492&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;492&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/db9d546bd96f5c852119d2dfeaccbf17_r.jpg&quot;&gt;好吧，他还要挑战乔教主&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三位，克里斯蒂安贝尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按理说贝尔这样的帅哥，跑到哪部片子都难逃人们的视线，但他生生把自己的形象一次又一次“毁了”，神啊，给贝尔叔一个小金人把！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/689a8ec58c367dba0e2a3e6f75a152cf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;891&quot; data-rawheight=&quot;975&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;891&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/689a8ec58c367dba0e2a3e6f75a152cf_r.jpg&quot;&gt;说到贝尔叔，这张图一定要上的。让你们看看什么叫“橡皮人”，什么叫敬业，什么叫不要命的演戏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9df748efd6f7d4d25867cbee4996c0cd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;464&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;464&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9df748efd6f7d4d25867cbee4996c0cd_r.jpg&quot;&gt;致命魔术，帅哥到哪里都帅，算是正常颜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c8e888b299f5531081b42998cf856300_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;268&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;268&quot;&gt;天鹅绒金矿里亮瞎你的眼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/66bc53a896df7f649c40795be7fb3ac2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;366&quot; data-rawheight=&quot;368&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;366&quot;&gt;小妇人---这颜值，和年轻时的小李子比如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c40c0e73e7639b8f3eecee0447492946_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;美国精神病人，实在难以想象他会演这种重口味的片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1546f298c0687a751f1a8914907510f7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;409&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;409&quot;&gt;老谋子的金陵十三钗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/32141d7fb95a53fb0c084fb9daf18ba0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;357&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;357&quot;&gt;斗士中的瘾君子拳击手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/28022557c9b552cb8eb9d57300e07371_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;328&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;328&quot;&gt;决战犹马镇，帅哥的最大缺点就是装扮再夸张也能认出来！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5f219ff25ae7eb230c8747dafd77e863_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;402&quot; data-rawheight=&quot;251&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;402&quot;&gt;论耍帅的正确方式：撕裂的末日  我看这片子的时候还不认识他&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e187b2ac790f6f4516554499c43b3970_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;359&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;359&quot;&gt;公众之敌里的帅哥不止德普一个&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/956e493ca6c98b7431151ce758b09225_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;282&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;282&quot;&gt;虽然剧情一般，但是机械师中的他的形象真是太吓人了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5de79b47b92a0a826108cea2b8c55331_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;386&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;386&quot;&gt;美国骗局：贝尔叔不光可以瘦，还可以胖哦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b711d339c97df224d61853c4bcb3c756_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;395&quot; data-rawheight=&quot;481&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;395&quot;&gt;美国精神病人：史上身材最好的变态&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ea64f48b09a75e8c211df34f1a466a85_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;403&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;老片金银岛里的贝尔，那时候就有现在的轮廓了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7600a6c42d0084fbfd2cc648f75dbeb2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;366&quot; data-rawheight=&quot;444&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;366&quot;&gt;太阳帝国，小小年纪就被斯皮尔伯格大叔看中了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9dd1a611ad1265957d06384d105eef33_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;421&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;421&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9dd1a611ad1265957d06384d105eef33_r.jpg&quot;&gt;摇摆狂潮里的贝尔，帅的丧心病狂有木有&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b1b34ede2765eeb0eb8bcd97ee66217c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;395&quot; data-rawheight=&quot;522&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;395&quot;&gt;蝙蝠侠，世界上最后一个和希斯莱杰演对手戏的男人&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;---------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四位，约翰尼德普&lt;/p&gt;&lt;p&gt;个人觉得德普还是蛮悲剧的，年轻时候演过不少好剧，但是演着演着就没什么拿得出手的作品了。人凯奇叔好歹拿了个小金人，为了还债才不停接烂片，德普叔你也不年轻了，好好的接几个好片吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楼下 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/b0cacea2b4079fc855b5e02a3880c1af&quot; data-tip=&quot;p$b$b0cacea2b4079fc855b5e02a3880c1af&quot; data-hash=&quot;b0cacea2b4079fc855b5e02a3880c1af&quot;&gt;@Lydia迪拉&lt;/a&gt; 的答案已经贴了他很多经典的造型图了，这里就不再重复，贴一些他比较冷门的剧照&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/20166d9a3706a284cded47f170f3a196_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;496&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;496&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/20166d9a3706a284cded47f170f3a196_r.jpg&quot;&gt;不一样的天空：右边就是德普叔，左边的小正太是谁呢？他是小李子！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/830b362ba93849e162fcec43c1fc928b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;373&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;373&quot;&gt;艾德伍德，德普的本色出演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4ae8ea542527ec3302763ca33444d454_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;342&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;342&quot;&gt;邦尼和琼,话说德普叔怎么这么爱戴帽子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cad94bc16c46d65fd0455bfd600f1a88_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;483&quot; data-rawheight=&quot;355&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;483&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/cad94bc16c46d65fd0455bfd600f1a88_r.jpg&quot;&gt;忠奸人：在阿尔帕西诺面前，气场上young了很多啊。这造型有点像教父2中的德尼罗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/aadd58c5b789b94a9f5694c6c1b99368_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;405&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;405&quot;&gt;大毒枭里的他，这片让我知道了一个大美女：佩内洛普克鲁兹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2c53e3a7ca648087fb157d4013dfc9ac_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;411&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;411&quot;&gt;公众之敌里的德普&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26899218/answer/34518294
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
软粉是怎样炼成的？
</title>
<description>
我个人相信一件事：随着科技的发展，人类不会走向灭亡，反而会变得无所不能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得很清楚的是在超级碗上Microsoft发布了一条很短的宣传片：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XODMxNzQyOTAw/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F46546F36EF09F3050DEE062182349A-ECEC-6517-B550-98F8111538D7&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;微软2014 超级碗 宣传片&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XODMxNzQyOTAw&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=qaOvHKG0Tio&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;YouTube原版&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;它主要讲述了这几个故事：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;旁白由Steve Gleson利用眼球捕捉技术在Surface上选词，接着利用语音合成技术读出的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ecc2a9b5f3ac80b5c2bf57b02086fdc7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1275&quot; data-rawheight=&quot;712&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1275&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ecc2a9b5f3ac80b5c2bf57b02086fdc7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cddc20f4edc4bd759970445d9e277743_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1277&quot; data-rawheight=&quot;713&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1277&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/cddc20f4edc4bd759970445d9e277743_r.jpg&quot;&gt;科技是什么？ 它能做些什么？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/abc75f13bcdc637e92f4bc7caa93edaa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1277&quot; data-rawheight=&quot;710&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1277&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/abc75f13bcdc637e92f4bc7caa93edaa_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;失去双腿的小男孩利用智能假肢再次奔跑并且击球。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/db94a03fb67e2d7c9028e251ff1b178f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1276&quot; data-rawheight=&quot;710&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1276&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/db94a03fb67e2d7c9028e251ff1b178f_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;失去视力的老人利用辅助功能继续作画&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d42cf797ca93ded67f7d4eec74414438_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1278&quot; data-rawheight=&quot;711&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1278&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d42cf797ca93ded67f7d4eec74414438_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;利用Kinect控制X射线进行手术&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b89897839d4de8446eb0440373f7d956_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1277&quot; data-rawheight=&quot;705&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1277&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b89897839d4de8446eb0440373f7d956_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在课堂上使用Skype，让各国学生可以交流&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/30a423dba44be5f9d026f5b56b25a0a9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1278&quot; data-rawheight=&quot;709&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1278&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/30a423dba44be5f9d026f5b56b25a0a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;让远在战线无法回乡的士兵，能给予正在分娩的妻子以鼓励&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4ea56ff04afbca8f675a30ba0032e72a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1275&quot; data-rawheight=&quot;706&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1275&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4ea56ff04afbca8f675a30ba0032e72a_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;右手的人利用智能假肢挥动手臂&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4478ccfba1252c17283d2dc6be78090a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1272&quot; data-rawheight=&quot;707&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1272&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4478ccfba1252c17283d2dc6be78090a_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;科技带领我们去到梦想中的地方（探索宇宙）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/899d1ce8bee101c801009c138f33c7f4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1277&quot; data-rawheight=&quot;710&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1277&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/899d1ce8bee101c801009c138f33c7f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;科技给了绝望的人们希望（失聪者在助听器的帮助下重新听到声音）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/dd4b75990a9b326dadf448f51fb65f6a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1274&quot; data-rawheight=&quot;708&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1274&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/dd4b75990a9b326dadf448f51fb65f6a_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;科技让无法说话的人们重新发声（Steve Gleason，前职业橄榄球运动员，不幸患上ALS，现在借助轮椅与眼球捕捉技术在Surface上重获新生）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0db70d5149eff89b713b01ddf927e2f2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1277&quot; data-rawheight=&quot;712&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1277&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0db70d5149eff89b713b01ddf927e2f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上述所有的故事详情，都可以在&lt;a href=&quot;http://news.microsoft.com/stories/empoweringusall/index.html#&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Empowering Us All&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里找到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就是我成为软粉的重要原因之一，现在大陆有个现象很奇怪：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一说到科技，各大媒体的科技板全是什么手机笔记本电脑，简直跟卖电子产品的广告一样。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一问科技是什么，总有数不清的&quot;硬件屌丝&quot;跟你说什么手机配置参数。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他们见识太短浅，总觉得自己是个&quot;Geek&quot;，说起微软的时候他们总会不屑一顾”Win 8就是个垃圾，下一代Windows再做不好微软就要倒闭了“云云。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;他们总觉得卖手机卖电脑就是科技的全部，殊不知在他们永远接触不到的高度，微软正在做的是他们做梦也想不到的东西。说句不夸张的话：”微软驱动了这个世界的发展“ ，如果你想在大众熟知的公司里找到&lt;b&gt;真正的Science，而不是Engineering，&lt;/b&gt;估计只有Microsoft与IBM有胆这么说，&lt;b&gt;它对世界的贡献远远不是某些仅面向电子消费市场的品牌能比的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23825713/answer/34510975
</link>
<author>
周健睿
</author>
<title>
「魔兽兄弟会之剑」是怎么回事？
</title>
<description>
好吧啊，作为10年老牧师，8年团长，7年会长，我可能是残存的当事人之一了，所以来补充下这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我在一区索拉丁的银色羽翼公会任一团指挥，首席牧师，ID叫刹那的银。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时这剑最大的问题是分配问题，它是T2版本最稀少的武器，没有之一，大元帅的剑早一个版本就能拿到了，产出稳定，一周一把。而这个剑在T2开了很久，有不少团down奈法2周之后都没掉，可谓掉率低下。作为曾经分配这过很多把AL的团长，我当时都是奖励给MT了，就算他们拿了就不来出勤（跟T2.5肩膀一样）我也会给，这算是一个证明。但是从对raid有益的角度来讲，只有猎人拿有用，增加了AP，且PVE能用，因为当时输出职业里，没有使用双手武器的（武器战，惩戒骑当时都是PVP天赋，而DK还没出现。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;说句实话，我当时害怕的是”门神三自然，时光加点燃，龙兽红和蓝“还有一个事就是，掉AL。&lt;br&gt;在经历了小红龙（史上最难boss）艰难的开荒之后，在farmMC半年都没橙锤之后，很多MT一拿到AL即afk沉迷战场，没错，当年打40人本实在太累了，俩本要打四天，一共10+8个boss.当然我们在T2版本还没料到还有更累的NAXX&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的不少团长朋友尤其是PFU团长为了防止MT拿了AL之后沉迷战场不出勤，第一把AL都给了猎人，导致当时战场上出现了这么一种情况：一个MT打完了一周的raid，会里的AL给了猎人，他很郁闷的洗了武器掏出猪头锤（如果他混的好会拿出脊骨收割者）去打战场，结果被一个背AL的猎人砍死了，没错，是砍死了，因为当时战士打猎人的战术是断筋近身，这样猎人盲区内就没法射箭了。战士在当年是克制盗贼和猎人的，大家来想象一下战士费尽心思拦截断筋终于在自己没啥血量的时候靠近了半血的猎人，剧本到这里正常情况下应该猎人5秒后会被斩杀死，因为猎人如果没AL都是背一个DPH200+的长柄武器的，然后猎人后退连连猛然掏出一把血色红巨剑AL把战士一个猛禽打击砍死了，他在彩色的画面看到的是自己死亡提示释放尸体的框体和猎人把AL放回背后骑马远去，（这个概率在早期很大，PFU公会第一把AL给猎人的数不胜数）于是不少遇到这种情况的MT当晚就退会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个更大概率的事件是团长怕MT不出勤把AL分给了2T 3T，那么费更多心血的MT看着自己的小兄弟在战场上血雨腥风，再看看自己手里的猪头锤（或者MC的什么武器）恩，也退会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个可笑的原因是NGA有个故事贴调侃AL是ALL ROLL的首尾字母，只是中间的字母磨损了，被很多想要这个玩意的猎人，惩戒骑，2T传播，加上roll点这个事不能赖团长，没roll到只能说你运气不好，居然导致有些分配难的团长真的叫能拿的人all roll 当时一个团40人，战士骑士猎人加起来有十几个，我擦，你觉得MT能roll到吗？然后MT又退会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来流行起拍卖DKP制度，很多MT 梭分去拿一把AL，这时候大家都知道，MT的装备是底分强给的，所以MT分数一定很多，导致其他想拿的惩戒骑和猎人的反感。于是在很多个公会因为AL分配问题导致核心退会，MT沉迷战场不出勤，甚至公会解散之后”AL一出，再无兄弟“就传开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于外观拉风什么的，仁者见仁，不是主要原因，黑翼拉风的武器多了，我觉得小怪掉的那个龙斧头（巨龙复仇者，感谢 &lt;a data-hash=&quot;1b55f2c03b3085f5d606964e1e778668&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1b55f2c03b3085f5d606964e1e778668&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$1b55f2c03b3085f5d606964e1e778668&quot;&gt;@飞魅&lt;/a&gt; 提醒）也很拉风，虽然没有AL长，一个反例就是奈法掉的暗影烈焰法杖绝对没有牧师职业杖祈福/咒逐拉风（祈福当年有个能拉的巨长的粒子特效，我就不提暗牧背咒逐多拉风了，我现在还背着），但是由于掉的少，属性好比祈福/咒逐的关注度高多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多MT要的不是AL，而是一个AFK去打战场的理由，或者一个发泄巨大压力的神兵。AL恰好出现在这个时候，所以就成了传说
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26822988/answer/34468383
</link>
<author>
yajuan ma
</author>
<title>
有一个特别酷的爸爸是怎样一番体验？
</title>
<description>
爸爸以前是海军，长得特别帅。他和我妈妈是自由恋爱的，妈妈是他的师姐。但其实他俩的家境差很多，姥爷当时在银行工作，加上妈妈漂亮，所以两个家庭都是反对的。当时爷爷给他订了亲，但他和妈妈说俩人就要在一起，然后去当兵了，妈妈等了他5年。我小时候偷看他俩的往来信件，有那么一小箱子，言辞非常感人。&lt;br&gt;爸爸退伍时背回来好多好多杂志，最多的就是《海鸥》《十月》《当代》和《解放军文艺》，这也是我最早的读物了，之后还跟他一起看了金庸全集，从此进入武侠世界不表。&lt;br&gt;但是大概我性格跟他太像太像了，从来都是只有吵。直到最近两年，他渐渐老了，而我也不那么任性了才稍微好一些，我小时候动不动我们俩就不说话了。&lt;br&gt;从小管我很严，严禁剩饭，导致现在同事朋友聚个餐如果点太多，我心里都会有巨大压力，昨天还因为这事儿和男朋友吵起来了，原因是他煮了太多的小米南瓜粥~&lt;br&gt;严禁吃饭掉饭。直到现在我也没有掉饭的习惯，因为小时候掉饭了，他会很平静地说一句，好了，你别吃了~然后我就委屈地去墙边站着去了。&lt;br&gt;严禁边吃饭边看电视，小时候每到6:30会播动画片，我总是想端着碗去客厅吃，这样可以边看电视。这时候他说话了：给你两个选择，看电视呢，就不许吃饭了，要么你就在餐厅乖乖吃饭。你能明白一个不满10岁孩子的心理吗？简直是要气炸了好不好，于是就憋着气，忍着泪，然后边吃饭，泪水掉在碗里，之后，自然是1-2周的冷战。&lt;br&gt;小时候老师留的作文作业，都是“我的XX”每次我总写我妈，因为我妈是老师，我随便写写我妈妈怎么对学生好，怎么深夜批改作业就得“优”。然后有天我爸骑着摩托车带我去买了一箱健力宝（小时候这可是我的最爱好嘛）和一箱夹心饼干，就是那种一面是白色，一面巧克力色，中间有奶油的。然后特别谄媚地跟我说“娟儿，下次你能写个我的爸爸吗？”&lt;br&gt;爸爸因为有军旅生涯，所以练就了一身好本领，给行李打包向来又快又好！做菜简直是天人下凡！一手好毛笔字+钢笔字，在没有批量春联诞生的年代，每年腊月家里都堆满了别人送来的红纸，请爸爸写春联的。加上风姿飒爽，经常被人请去当婚礼司仪。&lt;br&gt;得到1000个赞我就要上我爸的照片~这样骗赞真的好嘛~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26655174/answer/34445854
</link>
<author>
姜辉
</author>
<title>
互联网行业的 HR 怎么看待三十岁以上的基础岗位求职者？
</title>
<description>
说说我的看法吧。一个即将30岁，正在找互联网基础开发职位的程序员的历程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;30岁的分界线，在中国特别明显，三十而立么&lt;br&gt;与30岁搭界的不仅仅是需要事业小成，混上管理层&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有以下：你得结婚了，你得有房，你得有车，你得给你爹妈抱孙子。&lt;br&gt;总而言之就是大家有的，你都得有，没有就有人笑话你，然后按照这个模板画好了一代又一代人的人生路线。20岁你应该怎么着，30岁你应该怎么着，40岁你应该怎么着。。。&lt;br&gt;为什么是这么个模板，因为这是中国几千年文明流传下的生存经验，跟着这条路你会走的比较顺畅。中国人是生存专家啊，不然怎么是世界人口第一大国呢。还是陈丹青的那句话，中国人的信仰就是：去他妈，活下去最要紧。&lt;br&gt;你要是跟这条路走的偏了点，立马会有一大波僵尸出来吃你的大脑的啊。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;我走偏了，深知其苦&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;刚毕业我进了个小公司，做股票的，就是那种开着QQ群，YY语音频道带着一大波人天天喊着口号，跟着我玩股票，带你赚钱带你飞的那种。我去给他们写这么一股票分析软件，我领了个团队，从无到有，硬是折腾出一个功能一应俱全的股市行情客户端（类似大智慧这种）。卖点是我们的软件能够精准分析出买点，卖点（当然精准，因为分析的是历史数据，不具备预测功能啊）。那是相当好骗钱啊，他们一套软件就卖几万。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;我不干了，妈的，骗钱这玩意有毛的意思啊，辞职考了个研。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;不太顺利，目标院校差了两分，加上脑子里也没有什么想法，未来就指着考个研有人能给我指条路，然后发现没人指路，我依然在迷雾中孤独前行。&lt;br&gt;毕业了，还是能签着几个凑合的offer，跟家里商量了下，进了一家相当大的企业，工作稳定，收入尚算不错，在当地存两年钱凑个首付买个房，肯定是没点压力的。&lt;br&gt;两年后，我又果断辞职了，因为我觉得我做的事情没有意义，公司大了分工很细，能接触到的也就是那一颗小螺丝钉，你只能在那位置上钉上个3,5年，然后一步步升迁，我问了我自己3-5年后，做到主管的那位置，我会不会开心，10年后做上中层管理岗，是否有成就感，答案都是我不感兴趣，这些不吸引我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;当时我离职，跟我老板说的原话是，做了这两年，我获得的成就感，远远还比不上大学期间，给我女朋友量身打造写的一个小游戏连连看。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我又离职了，放空了一个月，问自己到底要什么，怎么样才会有成就感，我想应该是写出对大家有用，我能拍着胸脯跟人说，嘿嘿，这软件是我写的。哪怕对象仅仅是一个人，我女朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到这个时候，29岁的我才知道，IT企业千千万，原来也是分很多很多不同的类型，有软件服务的，有系统集成的，有外包的，有行业软件的，有互联网的，有电商的。而我最初的想法是找一个写代码的工作而已，我根本对这些东西没有概念，也没有想过哪些企业是适合我的，我又应该进怎样的企业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这会儿我才有点悟道，我应该进互联网行业，应该进一个做产品的公司，可能目前最适合我做的就是APP开发，因而我又开始自学Objective-C,Swift。刚接了几个外包，有了自己的作品算是入了门，希望尽快有一款APP能搭上App Store的大船，给我们日常生活带来帮助，我就会感到很满足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;呵呵，好晚了，都30岁了。我才算有点找到我要做什么。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照目前的高票答案里，我绝逼弱于社会期望啊，活在社会底层啊。&lt;br&gt;是的，很长一段时间里，我都觉得我是个loser，跟我一届的同学，有人都混的风生水起，行业里都有名有姓了，而我还在谋一个基层开发岗位，真是混的不是一般差，并且我还没房没车没存款，大概可以上吊了。&lt;br&gt;我想了想究竟是为啥，我几年码了百万行代码，不努力谈不上，蠢绝逼谈不上，很明显只是没找准方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我就得忍受来自于早早找准自己方向，30岁事业有所小成的人的种种歧视。&lt;br&gt;最可恨的自然是来自于HR的歧视，所以我码了这么长的字，想要说明点什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、如果我毕业时呆在那个骗子股票软件公司到现在，我可以保证我现在赚的不比大部分30岁互联网从业人员赚的少，我也可以是事业有成者之一。只是我不喜欢。&lt;br&gt;2、这种歧视就像，四肢健全的人歧视缺胳膊断腿的人一样，充满着恶意，然而却是社会现实，你让一个HR几分钟之内筛选一个人，那他只能看你是不是缺胳膊断腿，四肢健全的in，瘸腿的滚么，换做是我来当HR，我恐怕也不会好到哪去。&lt;br&gt;3、歧视不可怕，也用不着怀疑自己，受到三十而立魔咒困扰的人太多太多，有些人事业有成，志得意满，满面春风，&lt;strong&gt;他们是会不遗余力的秀自己的成就感的&lt;/strong&gt;，而大部分人还在平凡着，跟我一样，干着一份还凑合的工作，望着即将到来的30岁惶惶不可终日。这些都很正常，对我而言只不过是闻道有先后的区别而已，最可怕的是一辈子到老了，因为受着社会对你的期许和禁锢，从来没做过自己喜欢的工作，也从没问过自己到底要什么，这比你30岁还干着一份基层工作恐怖多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;最后想起一个事儿，我前女友学时装设计的，总拖着我看美国一档时装设计比赛真人秀《project runway》，其中有一季，有个头发花白的同性恋老头混了进来，他的对手全是小年轻，够的上当他们爷爷了，他会为了某个裁剪、设计跟小年轻争的面红耳赤，甚至都闹到要退赛，而在我看来他沉浸此中、是如此的可爱。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;     我希望我也能写代码写到头发花白，不，不是希望，是一定，我一定会写到头发花白，并享受这基层岗位的乐趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     我知道我的回答没有帮助，只是写给我自己，以及被这个问题伤害了的广大30岁的程序员们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------以下是原答案----------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;不写答案，只写经历&lt;br&gt;今年我29，研究生毕业两年，工作经验4年，从某纳斯达克上市IT公司辞职出来，找了近两个月工作。&lt;br&gt;经历如下：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;互联网初创企业A&lt;/strong&gt;，我面基础开发岗位，来了个部门主管。交谈得知，他在IT届摸爬滚打近十年，看到我简历里有一栏写着：代码量上百万行（C++,JAVA各占一半）。他说你埋头苦干还是挺不错，写了这么多代码。我说：基本上大半是垃圾代码，if else业务逻辑居多。他笑说，我想也是，你信不信，我只写过一年代码就做管理岗了，基本只做分析不用写代码。言语中透着骄傲，我没说什么，只是不明白这有什么好骄傲的，在我看来只是转了个岗位做需求分析吧，狙击手是一颗颗子弹喂出来的，学霸是一套套模拟题刷出来的，程序员自然是一行行代码码出来的。我不喜欢在一个不太会写代码的人手下做事，因为他罩不住我，于是就没有然后了...&lt;br&gt;&lt;strong&gt;BAT之一&lt;/strong&gt;，投了个简历，效率很高，当晚就电话面试来了，上来老三套，程序员面试宝典上耳熟能祥的题目，我没准备（=。=#），因为当年毕业时揉烂过一套C++面试宝典，没多大兴趣再揉烂一套JAVA面试宝典了。记得其中一个问题，接触过JAVA多线程编程么，我答我熟悉C++的行么？我用C++写过多线程通信，他回你投的是JAVA岗位啊。然后我就被鄙视了没有然后了。当然这也很正常，他说的没错，我投的是JAVA岗位，JAVA基础面试题都答不上来，鄙视我很正常。只想说恐怕贵厂现抓出来能徒手写个跑的通的QSort的人也寥寥无几吧。看答案的你别笑，你徒手写个呗，笔写。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;现在待的某行业软件企业&lt;/strong&gt;，面试主管，很高大上的让我画下前公司技术架构，然后一番高谈阔论，意为我懂的太肤浅，然后抓着12306探讨了一番如何如何，我一听，诶你说的这篇文章我看过，他说对啊，这些就是我们做技术的该关心的。共事俩月后，公司摇摇欲坠，无核心竞争力产品，新上任一总经理，第一天拉了产品部所有人单独面谈，让人写产品方案，没人写的出来可执行的方案，我72小时没睡，码了几十页的一份项目策划书，准备怂恿公司转型互联网，现在这路死胡同走下去只有越来越差，领导表示，恩看得出来你用心了，但是这个公司的策略不是我一人能定的，还要听各大股东意见，你先干好手里的活，后续咱们再谈。我估计是黄了，毕竟互联网创业风险贼大，眼下起码还能混的下去，真金白银的还能签几个单下来赚点钱，投互联网十有八九血本无归，想想也是高层都年过半百了，哪可能冒着风险陪我个小年轻勇闯互联网呢。也是幼稚。&lt;br&gt;看来我30岁是注定还要找基础岗位的了，求收养，谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26898029/answer/34506241
</link>
<author>
徐小平
</author>
<title>
投资人在创业中发挥的作用是什么？
</title>
<description>
投资人在创业中的作用可大可小，有好有坏。先说最大和最好的作用：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，给钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，帮助创业者理顺思路。创业者对自己的创业项目有时候会“不识庐山真面目，只缘身在此山中”，而投资人成天看不同的项目，“五岳归来不看山，黄山归来不看岳”，投资人能够帮助创业者看到自身模式和模式思维中的缺陷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，帮助创业者缕清合伙人法律结构、股权结构、团队构成等基本关系。泡面吧和西少爷之类的事情，假如有一位有经验投资人在的话，会大大减少矛盾爆发和公开的可能性。投资人的工作，不是烤肉夹馍，而是“烤”公司，所以这方面投资人意义重大。马云说蔡崇信：“初创公司一般请不起蔡这样的人，而金融法律方面的错误一旦犯下往往不可逆转”。投资人往往能够起到“蔡崇信”的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，假如Life is a journey, 创业则是一场探险。一路各种黑洞陷阱、明枪暗箭、外患内乱简直防不胜防。许多投资人是成功创业者转世而来，比如雷军、沈南鹏以及俺老人家，他们带来的成功经验、失败教训、各类资源，能够对创业者提供各种他们需要的帮助……好的投资人对于创业团队，犹如多了一位优秀的“中国合伙人”，多了一份成功的保障。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，某些投资人（比如真格基金的王强老师）还对创业者还提供一种特殊的帮助：企业灵魂的塑造。伟大的企业都是有灵魂的。初创的企业，往往能够从它的价值诉求中展现是否有灵魂（比如俞敏洪在新东方早期提出“绝望中寻找希望”的校训，就是小企业有灵魂并因此而长大的范例）。所以初创的企业也应该有意识培育自己的文化基因（灵魂的苗子）。一流企业做文化……五流企业做产品。初创企业一开始就应该有这种意识和追求。最好的投资人，能够理解并激励创业者发起对理想和价值观的高远追求。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25656383/answer/34283748
</link>
<author>
杨明
</author>
<title>
美国人会真心羡慕中国的哪些生活或者制度？
</title>
<description>
大家说的基本都是“来过中国的美国人”的感受，而大多数美国人是没来过中国的，他们真的会羡慕你们列举的这些东西？这些东西只是“中国人（也就是你）所认为美国人会羡慕中国的地方”。作为一个中国人，我当然知道中国有很多方面很好、很便利，美国人如果了解中国也会羡慕，但实际情况是————普通的美国人根本不知道这些。答着答着问题就变成了“中国人认为中国哪方面比美国好”或者“外国人在中国的特殊待遇”、“来华的留学生怎么看中国”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“羡慕”的前提是“知道”。迪拜火起来之前，阿拉伯地区的很多地方就已经富得流油了，但是那时候普通人一想到阿拉伯地区就只会想到漫天风沙和骆驼，哪有人会羡慕。迪拜火了以后，大家一提到中东就只知道一个迪拜，羡慕得不行，剩下的地方人们还是以为只有漫天风沙和骆驼，还是没人羡慕，即使那些城市不比迪拜差多少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么说吧，打个不严谨的比方，在长期霸占世界唯一超级大国和远比我们发达的情况下，普通美国人看中国类似普通中国人看印度。普通中国人会羡慕印度、拉丁美洲、非洲的哪些生活或制度呢？这些国家和地区必然有比中国好的地方，但普通中国人根本不了解，也没兴趣了解。你了解吗？普通美国人对中国也是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种问题和很多回答类似中餐在世界上秒天秒地的说法，有点自我安慰。中国的很多东西好当然是好，可也别指望美帝会知道（还“真心”？！呵呵），然后幻想着美国人多么羡慕中国来自我陶醉。普通美国人没几个指望能移民中国来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界很大，不要以为五道口真的是宇宙中心。这种问题和部分回答，我称其为“大国崛起症”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;依我看，还是别急着想美帝怎么羡慕我们，先安心谋发展吧，有位长者曾经说过，要“闷声发大财”呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：另外，即使对于中国很多真的便利之处，我也怀着复杂的情感。作为一个会生病的人，我享受着中国看病方便便宜，但美国的医生会羡慕中国医生的生活吗？作为一个读者，我享受着图书电影音乐的低价甚至盗版，但美国的作家、出版人、电影行业从业者、音乐人会羡慕中国的图书电影音乐状况吗？作为一个大学生，我享受着国家重点大学的低价学费，但是————为什么是中国的优秀大学生到欧美留学、而不是他们的大学生到中国留学？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，我也成了我所讨厌的“既得利益者”了，而且还想维持现状呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;看样子反对数不少呀，果然，人们要的不是答案，人们要的只是自己想看到的答案，看把你们急的-_-#
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26812561/answer/34425770
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
哪个故事很有名，但是你读起来的感受和它宣扬的价值观完全不同？
</title>
<description>
 湖南卫视 《变形计》里面的所有故事。特别是穷人家孩子进程看清贫富差距显得尴尬不知所措甚至迷失自我的事例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经有西藏友好学校的老师来母校交流经验，看到巨大的硬件差距之后，回去一个月，自杀了，因为他觉得他完全没有能力改变当地孩子的教育水平，觉得看不见自己也看不见孩子们的未来。&lt;br&gt;连受过教育的成年人都不一定能处理好的心理落差，让一个未成年的孩子去承受，不残忍么。现实社会的确每个人长大都会看到。但是赤裸裸的现实差距让未成年人提前看到，让他享受了再剥夺回去，谁能保证不会造成负面影响？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，没有任何人有资格去改变未成年人的人生轨迹。这种开挂的，非常不顾孩子意愿，让孩子去另一个迥乎不同的环境中生活体验的行为，是不人道的。何况是在监护人不在的情况下。我不知道，那些未成年的城市孩子在农村，哭爹喊娘的要回城里，节目组各种阻止的行为，到底是不是违法的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卢梭把孩子的成长比喻成一棵树的生长过程。眼见着一棵好端端的树，被人为的台风刮到了。&lt;br&gt;作为非监护人的节目制作方和观众，是没有资格去解释说，台风刮倒树木，是为了他能锻炼自己，重新站直，生长的更加强壮的。更何况，任何情况下，树木本身的意愿难道不是排在第一位的么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且教育学上，环境的巨大变迁，心理上的过度打击，都是会影响智商发育的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很想知道有没有人去做跟踪调查，那些参加过节目的农村孩子，之后两个月，半年，一年，两年的行为变化和心理变化。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26868139/answer/34509419
</link>
<author>
汗青
</author>
<title>
古人打铁时怎么渗碳？
</title>
<description>
&lt;p&gt;这问题看着好象很平，其实是个非常有意思的问题，我喜欢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先说下问题里提到的渗碳和提高硬度这两事。渗碳就是增加钢铁制品的碳含量，我们现在通常把含碳量0.3—0.6%左右的叫中碳钢，之上到2%左右都是高碳钢，再高就是生铁，之下到0.1%是低碳钢，再下去就熟铁了。钢的含碳量越高就越硬。古代通常都采取表面渗碳，以提高钢铁制品的坚硬度。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;除渗碳外，淬火也是提高硬度的重要技术，一般在渗碳之后进行——插播扯个闲话。在实际操作中，尤其是做热处理的老师傅，淬字一概读zan，四声。你要读cui，他会来纠正你。我问过不少老师傅，都一样的答案，就是据说是自来就是这么读的，不是错别字。而且这种读法只存在于钢铁和热处理行业中。这事的具体缘由我没考据过，也是个很有意思值得探究的小学问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;回正题，我国古代怎么渗碳呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们从古代传承下来以及从日本等地传承的古法冶炼和锻造的操作中，可以知道至少分两大类。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一类是在冶炼时渗碳。&lt;/b&gt;如日本刀匠一直使用至今的古法冶炼，其实就是较原始的使用木炭燃料进行闷烧获得海绵铁的技术。由于木炭温度最多只能达到1200度左右，因此这种冶炼通常要把木炭覆盖在矿石上连续烧好几天。而燃烧是会让钢铁失碳的，但覆盖木炭进行闷烧这种手段，使得一些未燃烧的一氧化碳经过反应，最终成了渗碳过程，部分地局部地补充了含碳量。但也由于这种冶炼方式的原因，得到的海绵铁成品成分非常复杂，还有不少有害杂质，各部位含碳量当然更不一样。所以铁匠们会把成品海绵铁砸开，然后凭经验挑出含碳量接近的部分归类，在分别用于不同的用途。这是最原始也最常见的冶炼渗碳技术之一。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有关这种冶炼法和日本刀的关系，我专门写过一篇长文，有兴趣的同学可以看下：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/hanqing/19844997&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;日本刀——低温冶炼、锻造和淬火技艺的颠峰之作 - 汗青论史 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;还有一类是在冶炼得到成品钢铁后，在锻造过程中进行渗碳。&lt;/b&gt;这个过程中的手段就多了，我说的非常有意思的事情也出现在这个阶段。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;手段之一，是对制品进行固体渗碳。如日本刀制造时，在折叠锻打钢铁时，会在工件外包裹纸张和草木灰及泥浆等进行锻打，这是一种渗碳手法。纸张草木灰都是渗入剂，泥浆则是分散剂，可防止碳渗入物黏结不匀、以及帮助析出炭黑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我国明代《天工开物》里记载的制针方法，也是固体渗碳，但和日本刀制造过程中的渗碳技术比，这是属于非常（gao）高（da）端（shang）的外热式箱体渗碳技术，科技树的高度不可同日而语。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种技术，是把工件整好形，放入坩埚等容器中，然后盖上木炭、豆豉、土末，在容器外加热。木炭、豆豉自然都是渗碳用，土末依然是分散剂。这种渗碳技术的好处，是工件得到的渗碳非常均匀且稳定，且碳势很高，效率和效果都相当好。其实这种技术到现代也还在用的，就是所谓的“焖钢法”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外还有些和日本刀锻造过程中的渗碳技术一样的做法，但用的材料不一样。如明代的《物理小识》里说，要用大酱和硝涂抹工件，然后进行热处理——不要小看这点不同，就这一点点不一样，事情的性质就变了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大酱和豆豉的材料是一样的，但硝是含氮的，所以这种渗碳技术就是碳氮共渗技术，大酱和硝是共渗介质——神（hu）奇（you）吧，用木炭豆豉泥浆是一种技术，一换成大酱和硝就成另外一种原理都不同的技术了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外还有用油脂、动物角和毛发指甲，以及自然灰也就是碳酸钠（这是很好的是催渗剂）等等一起进行渗碳的。实际上这种技术到现在也还在大量应用，一般用机油和碳黑等材料制成的膏剂对工件进行涂抹，然后进行渗碳处理，叫膏体渗碳。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;手段之一是固体渗碳，那么之二自然就是液体渗碳了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我想一定有很多人想知道古代那些神兵利器尤其是那些名剑都去哪里了吧？这就要说了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《吴越春秋》里有记载制造我国古代著名宝剑“干将”的过程。从这个记载里，可以知道干将因为“金铁之精”不能“销”，于是投入毛发和指甲，然后再让人投入大量木炭，最终“金铁之精”溶化而成剑。这其实是一种比较原始的液体渗碳技术。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在青铜器盛行的年代，出现了一把钢铁剑，当然是毫无疑问的宝剑了&lt;/b&gt;，削那个青铜如泥这绝不是传说。但问题在于钢铁器太容易腐蚀了，一不小心就烂成渣。从干将的记载看，我认为中国古代，尤其是春秋战国到西汉的绝大多数名剑，都因为是钢铁器所以才称雄一时，但也恰恰因为它们是钢铁器，又很快地被时间之河侵蚀因而彻底消亡——这就是为什么干将莫邪纯钧湛卢等等绝代名剑都不见后世的根本原因。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;再就是著名的灌钢法了&lt;/b&gt;。这种技术是把生铁当渗碳剂使用，对熟铁进行渗碳，得到合适含碳量的钢。所以这种技术都是先制备好熟铁，然后将生铁溶化淋到熟铁工件上进行渗碳。这种技术在我国文献里记载相当详细，如《天工开物》。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;南北朝时期的著名刀匠綦毋怀文造宿铁刀的技术也是一种渗碳技术。《北史》的记载是这样的：“又造宿铁刀，其法烧生铁精以重柔鋌，数宿则成刚。以柔铁为刀脊，浴以五牲之溺，淬以五牲之脂，斩甲过三十札。”从“烧生铁精以重柔鋌，数宿则成刚”一句看，这依然是把生铁当渗碳剂用，且很可能他最终造出来的是某种花纹钢产品。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在渗碳技术之余，是古人对催化介质的不断认识和创新。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;譬如干将用毛发指甲，以及明代文献记载中大量使用牛羊角及其灰烬、油脂、自然灰，还有箬皮灰、青盐、砂等等，都是这类。这些东西，动物毛发之类都是含氮的，氮能降低钢铁的临界温度，加大淬透性，并提高渗碳速度和工件表面硬度，是非常重要的渗碳介质。这些演变，都是渗碳技术里的一个分支发展，就是碳氮共渗技术。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;中国古代造刀剑一直都有投入动物毛发指甲乃至骨骼的传统，而传说中以身殉炉的也不少，这些做法在本质上就是增氮渗碳法——其实古人跳炉子是真有科学道理的……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说完渗碳说淬火。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个就比较简单了，古代一般就三种。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;单一介质淬火。这不用多说了吧，把烧到温度的工件往水或油里一滋，完事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第二是双液淬火。也就是用不同的液体淬火。前面说的綦毋怀文在造宿铁刀时，“浴以五牲之溺，淬以五牲之脂”，就是盐淬、油淬的双液淬火。这种淬火产品，硬度当然合格就不说了，关键是其耐磨和弹性也很好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第三就是敷土烧刃了。这种技术本质上还是单一介质淬火，但问题在于它在工件外不需要淬火的部位加了含碳泥土进行包裹，需要淬火的部位一般有一层非常薄的膏剂，通常含有大量的碳氮成分，等膏剂干后，进行淬火。这种做法在唐时还有，之后失传。日本则一直保持了下来，日本刀就是这么淬火得到刃文的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;恩，完毕。亲，满意不，满意给好评哟——最近网购来着，不小心被传染了……&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26908460/answer/34498081
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何看待委内瑞拉用小岛向中国抵债？
</title>
<description>
在美国的后院，搞一个小岛，无论是建军事基地，抑或是雷达站，都是非常有吸引力的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是不禁有三个问题要问：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.美国会对此坐视不管吗？&lt;br&gt;不会——参照古巴导弹危机，美国是一个非常敏感而霸道的军事政治存在，永远不要低估美国捍卫利益的勇气和决心，也不要小看人家的智慧，一个小岛事关自己的腚眼，这是关键考量点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.中国目前的实力足够吗？&lt;br&gt;不够——虽然海军能够穿越宫古海峡，也能去亚丁湾护航，但中国海军仍然只是一支黄水海军，任务也主要是防卫。辽宁号还是训练舰，大型补给船也只有几艘，我们的触手其实伸不了那么长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.我们对此有迫切需求吗？&lt;br&gt;没有——全球部署是美国的战略，不是我们的思路，到目前为止，最有想象力的提法也不过是划洋而治。当前主要任务还应是整合东南亚，拉拢西亚，以主导地区政治走向为目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过领土的诱惑确实很大，这种当帝国列强的感觉也真得让人心动不已。但是不属于自己的最好别拿；没必要拿的也尽量别拿；没实力拿的更千万别拿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;君不见吞了克里米亚的毛子最近日子有多难过？克里米亚是俄罗斯的发家之地，玩命去抢情有可原；现在我们要为了一个毫无关系的小岛火中取栗，深以为不值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外单这个岛500亿美元，折合3000多亿人民币，能修1.5个三峡，也够打造3-4个航母战斗群。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实真的挺贵的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26854003/answer/34495677
</link>
<author>
木鹿
</author>
<title>
字写的好是一种怎样的体验?
</title>
<description>
这这这……必须提前交待几个事儿啊=_=&lt;br&gt;1、   X是女的！&lt;br&gt;2、我！也！是！女！的！（这条最重要了！我已经不下一百次被当作男生了！）&lt;br&gt;3、都是直女！我俩不会「在一起」的！&lt;br&gt;4、故事很有趣，写字很业余！图大家一乐！多谢捧场！欢迎热心专业人士指点！&lt;br&gt;5、真事！&lt;br&gt;------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚上初中时，我的后桌是个混混。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被他发现写字好看简直是倒了八辈子血霉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他：帮我写情书呗。&lt;br&gt;我：啥?&lt;br&gt;他：对方八班的，你随便写，写好点，不用你送。&lt;br&gt;我：这我干不来，你找别人行不？&lt;br&gt;他：那你做好上课我踹你凳子的准备吧。&lt;br&gt;我：......&lt;br&gt;&lt;br&gt;两天后------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：大爷！我写！写还不行嘛！&lt;br&gt;他：算你懂事๑乛◡乛๑&lt;br&gt;我：π__π  &lt;br&gt;他：你随便写，好好整着，别隐藏实力啊。&lt;br&gt;我：......&lt;br&gt;&lt;br&gt;心里骂多少遍也没用，反正客观上我是怂了。可是老子根本不会写情书啊摔！都没有人给我写过啊摔！&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管怎样，还是以一天一封的产量帮他写了一个学期（......）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实接到第一封回信时我就有点震惊了。用现在话说，对方是个文艺女青年。A4纸，黑色钢笔字，落款是一个笔名，非常正式地缀着日期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那女生的字比我的还好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文采也比我好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最那啥的是，信纸以一种非常别致而对称的方式折叠成一个正方形，用回形针扣好，右下角还画着一只简笔的黑色蝴蝶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;麻辣个鸡，很有个性的样子嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，必须承认，到后来我真的是抱着与这女生过招的心态在写“情书”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不行啊！对方简直是李清照+辛弃疾！完全get不到她语出何处啊！必须看书！练字！&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，就为了写个情书，别说零花钱了，连饭钱都搭进去买书了。而且老师在上面讲课，我在草稿纸上练字。那时候最喜欢讲评考卷的课，几乎每一张卷子的空白边都被我写满了字，老师还不会发现我在溜号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简直是现实版的《棋魂》对不对。塔矢亮以为自己遇到的只是进藤光，完全不知道小光后面还有个佐为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------是的。我也是过了很久才知道，我的对手根本就是另有其人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;略微有点遗憾的是，对方的枪手也是个女的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;X。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我问起这事，X特别淡定的告诉我，混混同学追的那女的是她同桌，人家收到我第一封花花绿绿的信时就被她俩共享了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：那你凭什么代人家回情书啊。&lt;br&gt;X：就是想认识认识你。&lt;br&gt;我：你这算调戏我么。&lt;br&gt;X：我是直女。&lt;br&gt;我：......我也是直的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（再后来X同桌告诉了我更劲爆的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;X：我给你写回信。&lt;br&gt;她同桌：大姐，是我在谈恋爱！&lt;br&gt;X：写信的不是你情郎。&lt;br&gt;她同桌：......那也不给你当信使。&lt;br&gt;X：想不想考进前五十了。&lt;br&gt;她同桌：......还能再丧权辱国一点么。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然两位正主一个学期就掰了，但是X后来成了我唯一的知己。我们直到初中毕业，都保持着每天至少交换一封信的频率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;忘了说，X这个女流氓，连续三年蝉联年级第一。而我，只是个在前五十晃荡的猹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个完全没可能有交集的人，最后成了共轭脑残粉。只是因为，觉得对方的字好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来上了高中，她去了别的城市。每个月只能见一次，一次交换一个月的信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长年累月的通信使我俩的字越来越像。不止一个人说过，根本分辨不出我俩的字有什么不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是多么神奇的事啊，在这个世界上，我知道有一个人，和我有一样的笔迹。很多时候承认自己的字好看，只是因为它们让我觉得她一直就在我身边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我和X相识的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢 &lt;a data-hash=&quot;42bc59ceda2cb544aea3d6dc4ab30242&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/42bc59ceda2cb544aea3d6dc4ab30242&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$42bc59ceda2cb544aea3d6dc4ab30242&quot;&gt;@拾里亭&lt;/a&gt;邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;求不要再评论和私信轰炸我了…惶恐…受宠若惊……我上图……给跪了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;434&quot; data-rawwidth=&quot;581&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dcdcfc46c35434918d501a6ff40fe18a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;581&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/dcdcfc46c35434918d501a6ff40fe18a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1058&quot; data-rawwidth=&quot;794&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ce8617065e022ad3557e02dcc684f7d9_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;794&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ce8617065e022ad3557e02dcc684f7d9_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20162890/answer/20170548
</link>
<author>
吴月
</author>
<title>
网上流传的季羡林吐槽、胡适打牌的日记属实吗？
</title>
<description>
今天翻完了&lt;b&gt;季羡林&lt;/b&gt;大三大四时写的《清华园日记》，内容都属实，而且有更多有意思的呦~&lt;br&gt;&lt;br&gt;1932.9.11 “我的稿子还没登出，妈的。”&lt;br&gt;1932.9.23 “早晨只是上班，坐得腚都痛了。”这天他还说，“德华有喜”，他念大三的时候妻子就怀孕了。。&lt;br&gt;1932.12.21 “说实话，看女人打篮球……是在看大腿。附中女同学大腿倍儿黑，只看半场而返。”&lt;br&gt;1933.4.29 “因为女生宿舍开放，特别去看了一遍。一大半都不在屋里。”&lt;br&gt;1934.3.13 “没作什么有意义的事——妈的，这些混蛋教授，不但不知道自己泄气，还整天考，不是你考，就是我考，考他娘的什么东西？”&lt;br&gt;1934.5.17&lt;b&gt; “我今生没有别的希望，我只希望，能多日几个女人，和各地方的女人接触。”&lt;/b&gt;【哇！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，这些不过是两年日记里的边角余料（虽然我承认这些东西最吸引我了……）更多的内容记载了他读的书，做的研究，平日的写作，经济状况，日常生活。因为自己现在跟当年的他一样大，边看边觉得自己弱成渣渣……&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实他的很多吐槽都是有道理的，当时和现在的清华都有很多槽点。&lt;br&gt;至于另外的看起来似乎有损他形象的话，季羡林是这么说的：&lt;br&gt;&lt;b&gt;“这些话是不是要删掉呢？我考虑了一下，决定不删，一仍其旧，一句话也没有删。我七十年前不是圣人，今天不是圣人，将来也不会成为圣人。我不想到孔庙里去陪着吃冷猪肉。我把自己活脱脱地暴露于光天化日之下。”&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24876778/answer/34501427
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
家境不好如何出国留学？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;一是想接受一下国外更先进的教育，二是想走出去看一看世界，但是我家境是工薪阶层&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;没有明确的学术理想/技能目标/事业目标的人，最好不要盲目考研读博留学&lt;br&gt;&lt;br&gt;教育从来都不是目标，教育永远都是手段，目标有且只有一个，就是幸福人生&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个幸福是可以量化的，从精神，物质，情感需求，生活状态四个方面，其中一个最基础的，就是所谓经济基础，换言之，你要有份不错的事业或者工作&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个，才是目标，为了达到这个目标，你自己可以选择不同程度和种类的教育，但如果你选择教育的目标仅仅是为了接受教育和看看世界，连一个事业目标都没有就去盲目选择教育，这是很不智的行为&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你说你热爱XX学科，想当科学家，热爱XX技能，想当工程师或者专家，那么就可以自己去了解相关的学校和专业，积极去做准备，刻苦努力学习，这时候其实有很多种办法可以让一个家境平平的人留学（前提是你必须足够优秀，目标足够清楚，手段足够果敢），但是对于一个工薪阶层家庭出身的人来说，没有明确的理想指引，没有清晰的学科爱好，仅仅是想见识下世界跟教育，这个就叫做不懂事&lt;br&gt;&lt;br&gt;错误的把手段当做目标，是极其愚蠢的事情，尤其对于工薪阶层来说，往往意味着极大的牺牲和代价，这个代价往往还是得不偿失的&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外世界上最实用最优质的教育是通过自学来实现自我增值，这个自学不是自己闭门造车，而是聪明的利用身边一切可用资源来达到自己的学习目标，见识世界最好的办法是直接工作，早日建立自己的事业&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当然如果你家里有钱，当我什么都没说，想怎么读就怎么读，本来教育这种东西，除了必需品外还有各种奢侈品，有能力有时间，购买奢侈品当然是理所当然的事情&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
