<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20875755/answer/16479661
</link>
<author>
叫兽易小星
</author>
<title>
电竞游戏算不算体育？
</title>
<description>
楼上那个晒肌肉图的挺可笑，打台球能不能打出一身肌肉？下围棋能不能下出一身肌肉？&lt;br&gt;说到对身体健康有好处才算体育那就更可笑，哪个传统项目运动员不是一身伤病？肌肉下面全是伤啊。&lt;br&gt;如果说平常踢踢足球休闲，是锻炼身体。&lt;br&gt;那么平常休闲玩玩游戏，当然也是锻炼身体，难道脑子就不是身体的一部分了么？脑瓜子灵光也是身体健康的重要标志啊。&lt;br&gt;至于说什么鼠标手键盘手之类的疾病，那是因为过度游戏啊，什么事儿过度了都会变成坏事，跑步健康是吧，你在跑步机上跑八个小时试试。&lt;br&gt;要有肌肉，也要有脑子，很多靠肌肉拿金牌的运动员没怎么锻炼过脑子，这个是事实。&lt;br&gt;所以竞技竞技，说白了还是技巧的竞赛，这件事有技巧，能赛起来，就行了。大众认可度高，被国家支持那也是很好的事。&lt;br&gt;（我自愿加入国家OX队接受锻炼，参加OX比赛）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20731424/answer/16477297
</link>
<author>
zhaosj
</author>
<title>
如何评价《笑傲江湖》中莫大先生？
</title>
<description>
金庸曾自评笑傲江湖，用他的话来说，里面的人物其实都是政治人物。所以对莫大先生的评价，无法摆脱这个背景。&lt;br&gt;总的说来，莫大可以算作，优秀的武术家但未达顶级；合格却平庸的政治家；失败的企业家（掌门人）。&lt;br&gt;作为个人素养的部分，莫大和其他所有的掌门人一样，经得起令狐冲的赞叹。武艺不消说了，低调行事，轻易不出手出手则必中，神出鬼没甚至能绝境脱身。为人自甘淡泊名声不显，但是却很有自己的价值观。比如对于江湖传闻，一定要先验证而不会人云亦云。作为武术家的个人，在笑傲江湖的酱缸环境里面，出淤泥而不染，秉承操守名利不挂怀于心，已经是相当不易了。&lt;br&gt;但是作为当时江湖棋局的参与者，政治人物的莫大，却只能说表现平平。首先作为政治人物，他的眼光是有的，左冷禅想要强行并购其他四家的举动，任何一个合格的政治人物都是可以看得清楚。但是他的对策，却有点过分的“无为而治”了。衡山派缺乏直接抗衡的实力，但是他的所有抵抗，不过是四处偷窥，伺机捣乱而已。杀费彬是基于义愤，也非谋定而后动。相比之下，岳不群暗地的处心积虑暂时不谈，单说他表面上的棋招：离开华山与远赴福建，都是拖字诀游击战，惹不起躲得起的战术；结亲洛阳王家，也是努力拉拢外部势力以求奥援。定闲师太更是厉害，斗争一旦由暗转明，立刻转换战场：所谓到嵩山上评评理，把内部事务转为外部事物，连着其他势力（至少有少林）一起捣浆糊，化被动为主动。至于破除陈腐的观念，直接指定有浪子之名的令狐冲作一群小尼姑的掌门，更乃了不起的远见卓识---------无论从能力、人品、乃至于江湖势力（通过任盈盈大小姐连接的黑道势力），令狐冲都已经是现有棋子里面最强的了，要挽狂澜于既倒，就不得不走此险棋。相比之下，莫大的对抗既缺乏计划（相比岳不群），又没有远见走一步算一步（相比定闲师太），没有组织性------------不但不善于利用衡山派的力量，总是自己单打独斗，甚至完全不注意保护自己的实力。刘正风事件，抛开观念分歧不谈，莫大想要保住刘家，甚至退一步仅仅想要逼走嵩山派都非常容易，只要在江湖群雄面前现身，指出“清理门户乃我衡山派内政请勿干涉”，在场的人联系到自身利益都很难反对。但是他既没有胆量直接跳出来反对（如后来的彭大将军），也没有手腕偷偷保护（如后来的周宰相），放任自己的势力被一再削弱。甚至在杀人灭口这件事情上他都落了下风，格毙费彬，在道义上他占优势，但是嵩山派打着反魔教的旗号可以大张旗鼓地草菅人命，他救人的故事却因为各种利益的纠葛不敢拿出来自辩，实在是失败到家了。他的一切抵抗都是小打小闹，如果不是令狐冲主角光环发威打乱了棋局，他的抵抗根本不会起作用，直接就会被碾压过去了。&lt;br&gt;然后作为政治家和企业家，莫大不能算好掌门，在那个步步凶险的对弈格局里面，仅仅做到了勉强自保，甚至连自己的门派都保不住。作为那一局江湖得棋局，他的分量别说不如其他掌门人，甚至比不上令狐冲这个后辈。首先作为掌门人，他对门派的控制，是五岳剑派里面接近最低的。这种企业级掌舵的能力，基本上是如下的排名：左冷禅〉定闲〉岳不群〉天门〉莫大，潇湘夜雨遗憾垫底。&lt;br&gt;左冷禅同门众多，但是控制能力却最强，能够指挥嵩山派十三太保这么多的力量，统一的为他的野望活动，实在是五岳剑派第一人才，他起意收编其他四派是可以理解的。华山派人才凋零，气剑之争导致表里分裂，封不平另立山头反攻倒算（笑），但是至少在华山上岳不群拥有绝对的掌控力，事实上的二把手宁中则（岳夫人）和三把手令狐冲都绝对不会擅自行动。而且岳机关算计，棋局基本按照他的走势在进行。相比之下，看似孤弱的恒山派，定闲师太却是个出色的BOSS。首先内部有其他力量却完全没有分裂与不合，定静和定逸对她都是毫无保留的支持。光是这一点就足以蔑视其余三派的掌门人了。虽然在小招数小诡计方面不擅长，被嵩山派个个击破了，但是定闲大局观之强连少林武当两个老油条都称道不已，死中求活指定令狐冲作掌门，可谓死诸葛能走生仲达。定闲师太这第二把交椅坐得稳。天门道人存在感很低，可以略过，但是为何莫大连他都不如呢？泰山派被埋下了很多内应，作为嵩山派的羽翼为其摇旗呐喊，但是这一切，至少是在天门死后才敢于出动。天门在世的时候，泰山派内部势力错综复杂，但是无人敢动，这就是掌控力。但是作为掌门，他竟然全然被蒙在鼓里，乃至于被宵小的诡计所害，实在是个失败的BOSS。莫大在独善其身上，远远胜过天门，但是对衡山派的控制，却稀薄到了可以忽略的程度。首先刘正风要做什么事情，看起来既不需要和他打招呼，也不必在乎他的意见；此后，嵩山派数次纠集各派闲杂人等四处挑事，他也完全没有约束，比如衡山派金眼乌鸦在华山顶丢脸丢命等等，嵩山派指使衡山派的人似乎比莫大这个掌门还要容易。最后在封禅台前，他的作为已经退化到了一个孤立的武术家，而不是掌门人，他没有动员任何衡山派的力量来做事，甚至还不如来打酱油青城派余矮子，后者无论对错胜败至少前呼后拥集团行动。连后辈令狐冲的糊涂章门做的都比他强，首先保留和完善了既有的组织结构，在门牌里面人际关系和威望都非常好，贤内助任大小姐给他拉的强援也在从善如流的意见采纳中妥善处置，然后自己就可以幸福的在佛教门派里面吃肉喝酒，这才是真正的无为而治啊！一个人再强，能力有其极限，不懂得动员其组织能力的人，是做不好管理者当不了BOSS的。好的企业家、政客的例子，请参考两个老奸巨滑的家伙：少林武当二掌门，斗来斗去，他们自身几乎不需要出力，只要在背后鼓动令狐冲，让他去打一场代理人战争就好了。别人眼中的惊涛骇浪，他二位看来不过是一段小插曲罢了。&lt;br&gt;说了这么多，不是要诋毁潇湘夜雨。任何一个角色，都有其内涵，如果每个人都是合纵连横的高手从头到尾勾心斗角，那么这就不是政治讽喻小说笑傲江湖，而是三国演义了。相比被形容得美轮美奂的笑傲江湖之曲，我觉得一味凄苦格调不高的潇湘夜雨，更适合做笑傲江湖的主题曲。在那样一个黑暗恐怖，人性为之扭曲、沦丧的世界里面，幽暗萧瑟、不绝如缕的潇湘夜雨，才是更加真实而深刻的情绪体验。并非每个人都是超人的武术家、政治家，但是在那个环境之下，每一个人都身不由己，在命运的洪流里面沉浮。或是注定的沉沦（岳不群），或者逐渐的扭曲（东方、任我行），把每一种人物的命运及其由来，一点一点地展现出来，让读者自己去思考，才是好作品应该做的。莫大先生的故事，现实得有些残酷，影射的就是有专业素养、有点见解，但是既缺乏远见卓识、又没有卓越执行力的普通白领的人群们（或者说普通知识分子亦可）。作为专业人士，比一般人看到的多、想得深，但是却没有能力改变什么，甚至没有足够的勇气去抗争，最多只能独善其身。所谓抗争，不见得必须登高一呼，作不死不休的恶斗。所谓不同意的权力、不合作的权力、不同流合污的权力、枪口抬高一寸的权力，普通人能做的很多。笑傲江湖里面，描述的是我朝传统文化里面最幽暗恐怖的一面，在那里面，个体的权力被削弱殆尽，不要说反抗，你甚至没有保持沉默的权力----------参考嵩山派灭门刘家，日月神教的黑木崖顶。莫大先生代表着一群不认同却又无力发声的群体，这些人里面，最超然的去卖了混沌（何三七），莫大不幸做了章门，承担了他力不能及的职责，参与了一局比谁更无耻、谁更心狠手辣的对奕，除了不断失败之外，宁有其它出路乎？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20877663/answer/16477674
</link>
<author>
Keith
</author>
<title>
亚马逊是一家重设计的公司吗？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/c1/fac1435cc635342f1c70e489331c1514_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;415&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;415&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.im286.com/2013/0308/47269.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;揭秘Amazon反应速度超快的下拉菜单&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这篇文章 我想应该有不少人看过吧？&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;对于答案中不少人评价的「渣」，我始终认为，&lt;b&gt;设计不是「设计感」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我觉得，优秀的产品和服务设计，不需要向用户证明「这个产品/服务是被设计过的」，而是让用户觉得「它出现在了本来就该出现的地方」，用户在体验设计的过程中，一切流程都非常自然、便捷。在这方面我十分认同深泽直人先生提出的「无意识设计」理论。&lt;br&gt;如果单单说亚马逊的中文主页，制作得并不好看。但是从购物体验来说，亚马逊的网购流程是目前所有用过的购物网站中最舒服的。搜索、一键下单、商品推荐、收藏夹、抢购时的排队列表等等，这些功能都十分简单而且实用。&lt;br&gt;kindle目前不好评价，但我想等到能够正式入华之后，亚马逊一定会在中文用户的体验上跟进。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19683183/answer/16325660
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
交互设计师经常上什么网站找灵感？
</title>
<description>
「最美应用」，是一个帮助设计师、产品经理和所有移动互联网圈内人收集那些用户体验最美的 App 的微信公众账号。（请在微信添加联系人处搜索账号：“nice-app”，或添加公众账号“最美应用”，或扫描下面二维码）&lt;br&gt;&lt;br&gt;最美，是产品概念的最美，是交互设计的最美，是视觉设计的最美。作为移动互联网圈内人，我们就是需要不断的积累美感，每一天一个最美应用，每一天多一点积累。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我们做的一个开放项目，希望能够将我们日常探索和发现的最美应用分享出来，将那些在产品、交互和视觉的某一方面值得揣摩、借鉴的 App 分享给大家，一起学习。期待大家都能做出“更美的应用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们推荐的不是App，是用户体验，是产品概念、交互设计和视觉设计，是给行业内的大家来看。不希望涉及到任何商业推广，请不要联系我们做任何App推广之类的活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;//不断的收到大家的感谢，非常开心。周围的很多朋友关注了「最美应用」，都和我说觉得非常有帮助，这让我们非常有动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/d3/26d3348c8a5edf1d3c9d7df96efdb10a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/26/d3/26d3348c8a5edf1d3c9d7df96efdb10a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;//如果大家觉得这个事情有意义，这里的内容有帮助，能否化“感谢”为“赞同”，给我们更有力的支持！谢谢！ ^_^&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20878209/answer/16477381
</link>
<author>
大山
</author>
<title>
因为苹果漏洞导致被盗 iCloud 照片、电话簿、800G 的三年数据、我的邮件资料，要报案或者要起诉么？
</title>
<description>
首先表示同情。&lt;br&gt;如果数据重要的话，先找人恢复试试，优先找Apple旗舰店的工作人员。一般被快速抹掉的数据都可以恢复——彻底删除800G的文件是需要很长时间的。&lt;br&gt;如果你还会继续使用Apple设备，如iMac，建议使用TimeMachine功能。&lt;br&gt;另外，你还在图片里暴露了你家的位置，请注意修改。&lt;br&gt;再次，是否要报案，取决于你对攻击的判断，是被人有目的的攻击还是无意中扫到，威胁有多大。另外报案后如果技侦介入，你的设备列入证物，基本上会被搞得面目全非，隐私暴露，这是否是你所愿？&lt;br&gt;从你描述的情况看，Apple方面可能不一定需要负责任，密码泄露有多种渠道，是否由于Apple方面的漏洞导致这是个很复杂的技术问题。&lt;br&gt;这次攻击，也许是你的密码过于简单，也许是你在某些场合泄露了密码，譬如在公共WiFI上iCloud。在你改动密码时，对方正好在线并意识到了，他发现以后再也不能控制这个账户就动了毁灭心理（这从抹掉时刻可以反映出来）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再次修改答案：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我已经验证了题主提到的漏洞，非常严重！！！不敢相信apple的程序员&lt;/b&gt;&lt;b&gt;也会写出&lt;/b&gt;&lt;b&gt;这么低级的bug——居然意识不到安全性数据需要保持在后台而不是通过url传参！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;漏洞简要描述：在icloud的密码找回页面，只要知道apple id对应的生日，选择密码找回问题方式验证，就可以绕过其他问题直接修改密码！（漏洞：&lt;a href=&quot;http://t.cn/zYFtHKo&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;SQLI|XSS|QUERIES|Pen-Testing&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;该漏洞仍然存在（经&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ratoo&quot; data-tip=&quot;p$b$ratoo&quot;&gt;@Ratoo&lt;/a&gt; 提醒，bug已部分修复——最后一步修改不会成功），请大家努力转发题主的微博！而题主很可能是被熟人坑了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;用自己真实生日做密码问题之一的，颤抖了没有！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20647091/answer/16476131
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
仓鼠怎么喂养才会跟人很亲近？
</title>
<description>
我猜是刚开始养吧？仓鼠天性就很警觉，而且眼神不好，只靠鼻子闻。它如果刚刚换环境，又不认识你的味道，自然当你是一种威胁／认为你的手可能很好吃。我家那只刚开始也是狂咬人，喂食的时候就只敢远远地丢过去，或者戴手套喂。后来觉得这样下去不行啊，也是看着别人家的仓鼠羡慕嫉妒恨，就开始想办法了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们是这样操作的：&lt;br&gt;首先，仓鼠吃东西的时候，那叫一个专注，打雷下雨世界末日都不能打断它。所以远远扔给它个比较大的食物（不至于一下子塞进嘴里），趁它啃得爹娘都不认的时候，把它放手心里。不过注意，在它啃完之前要放回去，免得被咬到。这样重复几次，它就习惯在进食时有你手的味道了。&lt;br&gt;然后尝试用手喂食。刚开始把食物放在手指尖上。它会偶尔尝尝你的手，不过只是轻轻咬或者舔一下，毕竟有更美味的在附近。慢慢地可以把食物移到手心，它就会主动爬到你手掌里，进入无我吃货化境，这时候可以拿出来随便玩。过上一阵，进一步熟悉你的味道之后，就完全安全了。&lt;br&gt;它之后还是会咬咬你的手，这有可能是你手上有美味／可怕的气味，没有危险。但是刚开始磨合的时候还是注意安全，躲得及时一点，不要被咬伤。他刚到新环境，比较紧张，不要去招惹它，也不要随意打扰它睡眠，等它安心的时候和它玩。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20870640/answer/16476386
</link>
<author>
石韦属
</author>
<title>
如何评价冯菲设计的「花瓶」服装？
</title>
<description>
第一印象真的是雷且囧，点了连接发现竟然是圣马丁的毕设，难怪。&lt;br&gt;四大时装周都有各自的风格，伦敦的风格就是前卫。而圣马丁又是伦敦顶尖的艺术院校，肯定会很前卫的。&lt;br&gt;整理下逻辑，开始评价一下。&lt;br&gt;==应&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/waynezhang&quot; data-tip=&quot;p$b$waynezhang&quot;&gt;@Wayne Zhang&lt;/a&gt; 建议，以下文字主要从发展的眼光评论，非专业人士，欢迎指教==&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 圣马丁魂，平庸者死&lt;br&gt;如果硬要排名，圣马丁在服装设计院校内是不会跌出前四的。这里诞生了我至今最喜欢的两个大师，John Galliano 以及Alexander McQueen. 尽管因为叶明子小姐，令我对这个学校的评价稍微降低，但总体说来，她的服装设计还是不错的。圣马丁这样一个世界级的设计院校，对创新的鼓励肯定是必然的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/d1/32d1dd65a7159dc980efc989f00882ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;452&quot; data-rawheight=&quot;610&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;452&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/32/d1/32d1dd65a7159dc980efc989f00882ae_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/95/ca9514a9556b055c13b93964455d32fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/ca/95/ca9514a9556b055c13b93964455d32fe_r.jpg&quot;)'&gt;这是1984年 圣马丁的一个毕业设计‘les incroyables’（超人特工队）&lt;br&gt;你是不是也会认为这个设计师的审美有问题，一堆破布堆砌的衣服也叫设计？&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你再看看这些衣服：&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/c9/7cc998038637044f9627b33d65474eeb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7c/c9/7cc998038637044f9627b33d65474eeb_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Christine Dior 2010秋冬高级定制 主题是‘花’&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/2a/fa2a3abb7e4daca1cce139492c49d0f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;990&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;990&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/fa/2a/fa2a3abb7e4daca1cce139492c49d0f0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;Christine Dior 2007春夏高级定制 主题是‘日本折纸’&lt;br&gt; 没错，她们出自同一个设计师 -- John Galliano 。你还会认为这个设计师的审美有问题吗？其实深刻探究原因，那就是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;毕业设计跟市场化设计定位是不一样的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;圣马丁是一个顶尖的设计院校，要从里面毕业，可不是像裁缝那样找个样板缝一件衣服出来就能毕业的，毕业设计除了是对年轻设计师基本学院功底的考察，更是年轻设计师放肆追求理想的一次尝试。而市场设计就不一样了，你要考虑客户，你要考虑销量。所以这样的设计更符合大众的审美。比如John Galliano，你可以看出在1984年的毕设，他就开始尝试自己最喜欢的混搭风格，在各种元素，材质，风格间进行混搭。而在Dior期间，为了考虑客户的需求，他还是尊重品牌的特点，反复使用“New Look”的设计思想。 &lt;br&gt;因此，从冯菲设计的这个系列中，其实我不认为设计师没有审美。况且从平时冯菲的穿着上看，是个很正常的妹子。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 廓形创新，似雷非雷&lt;br&gt;第一眼看到这个服装，我的确错愕了一下。但是从服装设计方面上看，我觉得还是很创新的。除却略显生硬的中国传统新用的概念不谈，对于服装的廓形，功能的创新我倒是蛮喜欢的。照例找几个大师的案例来说一下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/31/0d31f7493f9ccc373a38fceda8de661e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;Balenciaga cocoon coat 1957&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/fd/c4fda2b88afd1de880e1c842ac04e896_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;655&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;468&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c4/fd/c4fda2b88afd1de880e1c842ac04e896_r.jpg&quot;)'&gt;YSL cocoon dress, 1965&lt;br&gt;&lt;br&gt;Balenciaga cocoon coat 1957&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/4c/694cf2325d95736f2a95e8a1cd2f2c15_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;Balenciaga cocoon coat 2006&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在以前的高级定制的黄金时代，Cristóbal Balenciaga在1957年设计出茧型大衣后，一度很流行。甚至YSL这样的大师在1965年出的婚纱中也运用了茧型的设计，可以明显看出他们的血缘关系。但是这种蚕茧状的设计也一度消失了好久，直到2006 Balenciaga 新任设计师 Nicolas Ghesquiere重新把她带回时尚圈，风靡一时。( PS 好爱Cristóbal Balenciaga的才华~)&lt;br&gt;回头看冯菲的花瓶型设计，是否还觉得那么雷人了呢？也许只是设计师一次尝试，希望引入新的服装廓形。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3 创新不雷，抄袭才雷&lt;br&gt;对于中国传统文化的出路，每个有责任感的设计师都会思考这个问题。在创新的道路上，难免会激进。但是我个人认为，&lt;b&gt;激进的实验性创新至少还有突破的可能，而单纯的抄袭西方，我实在看不懂出路何在&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/ca/1aca21c1ed776317244bdf6bf6fc68e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1a/ca/1aca21c1ed776317244bdf6bf6fc68e6_r.jpg&quot;)'&gt;左边是某国内著名设计师工作室出品，右边是维多利亚当年穿的Cavalli的设计.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/a7/51a74cc112de6522b9fdb8a17cfaacbf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/51/a7/51a74cc112de6522b9fdb8a17cfaacbf_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;右边是同一个设计师的出品，左边是Moschino的设计.&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然说，抄袭对于服装产业来说，司空见惯。阿玛尼都提告D&amp;amp;G。但是，作为一个中国的设计师，如果你摆明了想用中国元素，那么好歹也变通一下，不要那么不要脸的拿洋人的设计来当中国的文化，真丢人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总的说来，我觉得冯菲设计的「花瓶」系列，在创新探索上，我觉得是不错的。但是怎么样把她在学院里探究的理论应用在市场上，我们拭目以待吧~~&lt;br&gt;最后贴个妹子的图，她平时打扮还不错的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/10/da10c3a3a8c05117088161c7582f5643_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;525&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;525&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/da/10/da10c3a3a8c05117088161c7582f5643_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;以上图片皆出自网络，仅个人观点
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19900070/answer/16446412
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
在欧美，申请破产保护是令人不齿的行为吗？
</title>
<description>
从美国经济制度的建立发展的角度，破产法恰恰是出于道德的需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国的经济制度接受亚当·斯密的思想，所谓自由市场，政企分开。所以说，如果不能把投资人的私有财产和经济活动的投入分开，企业如果不能方便的破产，必然会带来过多行政权力的介入。这样一来，市场必然偏向那些有政府关系，或者财力丰厚的个人或团体，而资金微薄却想干一番事业的普通人，却要承担更大的风险。直接的结果，就是催生腐败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一个好的破产法，应该能让各方清楚干净的理清债务纠纷，让创业者迅速从失败出脫身出来，进入下一轮的生产，推动社会经济的自我更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，1837 年经济危机，纽约大量企业资不抵债。为了推动经济复苏，州里在商人的压力下就通过了更加便捷的破产法，让大量公司迅速甩脱债务，重新开业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，必要时及时申请破产，是一种道德的负责任的行为，对自己，对社会都是如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874376/answer/16473105
</link>
<author>
伍磊
</author>
<title>
如何选择各个价位段的西服？
</title>
<description>
FlipBoard上看到@葛巾的回答，感觉时尚神人，水平非常高 （帮忙补充一下： 答案中所提到的Kiton一套最普通成衣价格也比楼主所说的最高档30000贵了，更别说他世界著名的K-50定制了)。&lt;br&gt;看到“SORRY没有查证过一些西装牌子的价格”，决定出来贡献一些自己知道的定制价格以作参考：&lt;br&gt;1.2000档：这个价格足够你定制最便宜的made to measure西服了，但是布料什么的你就别考虑了，感觉手感还可以就行。只要记住买之前跟他确认一定要改到合身就行了。你去香港旅游的话这个价位可以考虑Sams （香港名气最大但实际上很一般的西服店，在他家买这个价位的绝对物有所值，但是你被忽悠的买超过这个价位的基本上就是被坑）。&lt;br&gt;2.5000档：这个价位你就可以考虑一下剪裁和布料了。好的进口布料就别想了，纯毛料应该能拿到。这个价位可以考虑Jantzen Tailor（香港性价比最高的衬衣定制，没有之一） 或者 TCNY&lt;br&gt;3.10000档。这个价位或以上你还是来一趟香港比较有保证。 这个价位有两种选择，找高档裁缝店选他们的入门级面料了(比如VBC，但不一定每家都有这个价位的东西)，或者找差一点的裁缝店选他们的好面料（比如世佳宝120）。个人比较推荐前一种选择，因为VBC和世佳宝120穿起来不够牛是看不出高低的。当然如果你愿意多出一些的话，13000以上就可以在高档店选高档布料的基本级别了（比如世佳宝130或者Zegna的薄面料）。 在香港的这几家可以算高档定制：W.W. Chan，H.Baroman, Ascot Chang（香港最好的衬衣定制，没有之一），A-Man Hing Cheong，Gordon Yao，有几家应该在上海有分店。找他们基本不可能失望。差一点的裁缝店你可以去中环The Galleria里面有好几家。&lt;br&gt;4.15000-30000：这个基本就是挑面料的问题了，比如130支到180支，280克到370克，羊毛到开司米。剪裁很难再好了。&lt;br&gt;5.30000+: 三个选择 ： 去伦敦萨维尔街，绝对世界第一 （没去过，但价钱应该是香港的3倍）；选高支数：最高到世佳宝的“超级250”8万；选好羊毛，guanaco没见过，但Vicuna要19万起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S.&lt;br&gt;1.不赶时间的话定制一定是首选。同等价格下，只要你没有受骗，定制永远好于成衣。最简单易懂的区别就是高袖笼，再贵的成衣不知道你胳膊大小就统一弄个大窟窿，真正的定制在这一点上就优势明显。&lt;br&gt;2.我只了解一点香港的价格和裁缝（自己和陪朋友定做过），你可以拿它做个比较，讲讲价格。国内的价格应该能比这个更低一些，但是裁缝店就得你自己找了。还有，西服布料简单来说有薄（夏），中等（四季），厚（冬），这里说的都是中等的价格，薄的和厚的价格有差别。&lt;br&gt;3.国内裁缝很黑的，大部分所说的进口布料进货价不到100，卖你的话2000-10000的话都有可能。所以除非你很确定裁缝可靠（5星酒店里，大商场里一般都有保证，但价钱 也高），或者你非常了解布料，不然就买最便宜的，合身就行。&lt;br&gt;4.你如果不是需要谈大生意或者见大人物，15000左右的布料定制足够好了（同样的价格布料杰尼亚改版需要35000+，还肯定没有你定制的合身)。再高说难听点就算你穿出去别人也看不出130和250的区别。&lt;br&gt;5.布料方面世界前十作为参考（从StyleForum上copy过来的）：W Bill,Smith Woollens,Scabal,Harrisons of Edinburgh,H Lesser,Holland &amp;amp; Sherry,Dormeuil,Loro Piana,Zegna,Carlo Babera
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19820157/answer/16404917
</link>
<author>
夏孤临
</author>
<title>
陈奕迅的《浮夸》和林志炫的《浮夸》分别表达了什么感情？
</title>
<description>
本来不想回答这个问题，某些答案大放厥词实在看不过眼了&lt;br&gt;陈奕迅的《浮夸》讲得是小人物的痛苦挣扎，得不到关注只得以浮夸夺人眼球，让人惊讶，让自己具有议论性，即使有嘘声也不在乎，这样的行为诉说的正是对&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20010626&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你有没有想过，你可能一辈子都是一个小人物？&lt;/a&gt;的恐惧，而那样的声嘶力竭，那样的歇斯底里，恰如狂欢中的孤单，有不得已而为之的无奈与自我放纵，结合听者自身的经历，很容易激起情感共鸣。&lt;br&gt;林志炫的《浮夸》讲的是一个歌者对纯粹音乐的坚持，即使是在整个行业都浮夸的情况下，也不改变自己对音乐的看法。&lt;br&gt;来看看歌词&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;那年十八 母校舞会 站着如喽罗&lt;br&gt;那时候 我含泪发誓各位 必须看到我&lt;br&gt;在世间 平凡又普通的路太多&lt;br&gt;屋村你住哪一座&lt;br&gt;情爱中 工作中 受过的忽视太多&lt;br&gt;自尊已饱经跌堕 重视能治肚饿&lt;br&gt;末曾获得过便知我为何 大动作很多&lt;br&gt;犯下这些错 搏人们看看我 算病态麽&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;似木头 似石头的话 得到注意吗&lt;br&gt;其实怕被忘记 至放大来演吧&lt;br&gt;很不安 怎去优雅&lt;br&gt;世上还赞颂沉默吗&lt;br&gt;不够爆炸 怎麽有话题&lt;br&gt;让我夸做大娱乐家&lt;/blockquote&gt;陈奕迅的《浮夸》通篇都似乎在陈述自己的无奈与挣扎，换个说法就是为所谓“浮夸”辩护，及至最后甚至有破罐子破摔既然已经搏出位，那就制造话题做大娱乐家吧，字里行间仿佛在诉说如果我不这样就永远被人忽视的委屈与无奈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;你喜欢我 不喜欢我 &lt;br&gt;是你的自由&lt;br&gt;我只是希望在某些时候 &lt;br&gt;抓到你耳朵&lt;br&gt;为音乐梦想唱出第一个音符&lt;br&gt;从此就没放弃过&lt;br&gt;主观的 客观的 &lt;br&gt;旁观的拦阻太多&lt;br&gt;好坏要自己承受&lt;br&gt;所以我要歌颂&lt;br&gt;让情绪释放在歌声之中&lt;br&gt;选择虽然多 好歌有几首&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;幸运儿不是我&lt;br&gt;因为我选择的路很难走&lt;br&gt;如果够出色 却不能出头 &lt;br&gt;至少也做到没第二个我&lt;br&gt;难道非要浮夸吗 &lt;br&gt;内心也曾很挣扎 &lt;br&gt;一个人努力的时候 &lt;br&gt;有谁看见吗 &lt;br&gt;有谁知道吗 &lt;br&gt;唱到思绪都融化 &lt;br&gt;唱到声音也沙哑 &lt;br&gt;说是我着了魔也好 &lt;br&gt;疯了也罢 &lt;br&gt;若不能挥洒 &lt;br&gt;算什么歌唱的玩家 &lt;/blockquote&gt;林志炫的《浮夸》说的是即使大环境恶劣，即使自身出色也不能出头，我也要坚持自己的路，做一个肆意挥洒的歌者，为听众奉献好的音乐，绝不会流于浮夸的表面形式，放纵自己随波逐流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈的《浮夸》对小人物心理的解读鞭辟入里，形象刻画入木三分，将人物内心的挣扎与痛苦展现得淋淋漓尽致，浮夸的主角不是具体某一个人，他就是芸芸众生中你我他，感同身受更容易激起人们的同理心，所以这首歌带给人的触动会很多，因为唱的不是别人，就是你自己啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;林的《浮夸》讲的则完全是另一回事，讲的是不改初衷的坚持，讲的孤芳自赏的高洁，讲的绝不放弃的决心，讲的是为实现理想的牺牲，这期间有怀疑有抱怨有不满有想过放弃，但那些都不重要的，重要的是我选择了这条难走的路，那我就要兑现我说过的话。能做到这样的人能有多少，大部分人都是庸碌的活着，生活中充满了妥协和让步，所以这首歌本来就不是为了激发你的同理心，它塑造的是另一个你，那个为梦想不抛弃不放弃的你，讲的是“这世上有没有另一个我，正过着我想要的生活”，这种情感共鸣恰似我们对民国大师们的敬仰之心,所谓&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;高山仰止，景行行止，虽不能至，然心向往之&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;有人说林的情感不够饱满不够歇斯底里，我替你把话说完，是不如陈奕迅唱的歇斯底里，但问题是楼南蔚的词表达的情感与黄伟文的词根本不同，陈奕迅的《浮夸》里带着怨念，控诉，不甘，而林志炫的《浮夸》里带着的却是坚定，决心，和不屈，陈唱的《浮夸》是宣泄，林唱的《浮夸》则更像是宣告，这两种歇斯底里能相提并论吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;细细品来，楼南蔚的词不仅不比黄伟文差，从某种意义上来说，比黄伟文的更加格致，更具精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于那些这首歌林志炫只是在秀唱功的人，我只能说你们辜负了这首歌，也辜负了林志炫的演唱，做一个不太恰当的比喻，一个懒于上进，热衷于把&quot;认真你就输了&quot;挂在嘴边的人，看到别人的坚持之后，能说的话恐怕也就剩下“贱人就是矫情了”吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次感慨听不懂《浮夸》的人永远也听不懂林志炫，永远也不懂什么叫对音乐的热爱
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20846401/answer/16451089
</link>
<author>
张良
</author>
<title>
你觉得有哪些技能，经过较短的学习，就可以给你的生活带来巨大的帮助？
</title>
<description>
(20130321)&lt;br&gt;呼～～，所有回答全看完了。我爱归类整理的毛病又犯了，借花献佛，别骂我侵权哦。&lt;br&gt; //没有收录完整的地方，要留言提醒我哦～&lt;br&gt; //太过简洁的地方，请摁Ctrl+F键，看原作者是怎么说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;=====================为人处事篇=====================&lt;br&gt;&lt;/b&gt; 1.夸奖别人：感受-事实-对比，3元素法则。&lt;br&gt; 2.欣赏别人。&lt;br&gt; 3.换位思考：任何问题想想三个角色，你、我、他。&lt;br&gt; 4.Smile。&lt;br&gt; 5.撒娇：过了撒娇显可爱年纪的婚内女性用服软。&lt;br&gt; 5.搭讪：结识新朋友。&lt;br&gt; 6.示弱。&lt;br&gt; 8.分享（故事感受收获食物用品等等）：让你结交更多朋友，也让你和很多朋友的关系更加深入。&lt;br&gt; 9.沟通：尊重别人的想法，给予肯定再陈述自己不同观点；多问开放性问题，不要急于说明自己的观点。&lt;br&gt; 10.培养各种兴趣爱好。&lt;br&gt; 11.学会换位思考，善于察言观色，预判对方举动，心中预演态势，决断自己行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; =====================生活习惯篇=====================&lt;br&gt;&lt;/b&gt; 1.晨跑：使生活有规律有计划有节奏，改变拖延症。&lt;br&gt; 2.散步，逛街，出游，多去外面走走，哪怕是不知道为什么而走。行万里路比读万卷书有效。&lt;br&gt; 3.每天朗读：提升演讲能力，流利表达。&lt;br&gt; 4.写日记：会增强对文字的敏感度以及反省的能力。&lt;br&gt; 5.阅读（精读/快速阅读）：学习大部分有用技能的基础技能。&lt;br&gt; 6.无氧/有氧运动：释放压力，激活身心。&lt;br&gt; 7.早睡早起，吃早餐，远离垃圾食品。&lt;br&gt; 8.自我反省，自我总结。接受自己的不完美，想办法做得好一点点。不要太刻意，做公交车的时候，排队的时候。&lt;br&gt; 9.记账。&lt;br&gt; 10.快速入睡，十分钟都能睡一觉，马路边上都能睡。&lt;br&gt; 11.深蹲，每天深蹲4组 每组30个。体重会增加，线条会变紧，看起来更瘦精力也更充沛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; =====================生活技能篇=====================&lt;br&gt;&lt;/b&gt; 1.翻墙，goagent +switchysharp。&lt;br&gt; 2.纸叠挖耳勺。&lt;br&gt; 3.保养自己&lt;br&gt; 4.做饭&lt;br&gt; 5.化妆&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; =====================工作学习篇=====================&lt;br&gt;&lt;/b&gt; 1.笔记法：一张纸分成——上面大部分左右和底小部3部分，&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/91306723/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;康奈尔笔记法&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt; 2.思维导图：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/series/426&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;思维导图丛书&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt; 3.工具：Google，知乎，Excel高级技能，Axure RP，MindManager，印象笔记。&lt;br&gt; 4.技术：Python，html5 + CSS，正则表达式。&lt;br&gt; 5.手绘：图是最有效的记录与表达能力。&lt;br&gt; 6.※真正学会使用Ipad进行学习。&lt;br&gt; 7.番茄工作法&lt;br&gt; 8.GTD方法，Getting Things Done。一种将繁重超负荷的工作方式变成无压力高效的时间管理系统。&lt;br&gt; 9.精通一门外语&lt;br&gt; 10.记录+归类整理+总结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; =====================好书推荐篇=====================&lt;br&gt;&lt;/b&gt; 1.《当我谈跑步时，我谈些什么》村上春树。&lt;br&gt; 2.《写给大家的设计书》&lt;br&gt; 3.《如何阅读一本书》&lt;br&gt; 4.《学会提问》批判性思维。&lt;br&gt;5.《Getting Things Done》原版&lt;br&gt;   《尽管去做：无压工作的艺术》中信版&lt;br&gt;   《搞定！－2分钟轻松管理工作与生活》台湾版&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; =====================修炼篇=====================&lt;br&gt;&lt;/b&gt; 1.※独立思考。&lt;br&gt; 2.卡耐基消除忧虑法：穷举后果，最坏打算，努力做好。&lt;br&gt; 3.尝试别在意别人说的话或者做的事情。走自己的路，让别人说去吧。不以物喜不以己悲。&lt;br&gt; 4.每天都问自己，是不是配得上自己想要的生活和自己想爱的人。然后，去努力。&lt;br&gt; 5.调整情绪，任何急躁不安不知所措的时候都能瞬间冷静下来。&lt;br&gt; 6.愤怒时，数十下。&lt;br&gt; 7.精神分析，我是自己看书学的佛洛伊德式精神分析，现在有时候会给周围的朋友开导，分析。&lt;br&gt; 8.心理学。&lt;br&gt; 9.观察思考。&lt;br&gt; 10.逻辑思辨。&lt;br&gt; 11.冥想，静坐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; =====================附录一=====================&lt;br&gt;&lt;/b&gt; ※独立思考&lt;br&gt; 1.搜集尽可能多的信息去支撑你做一个决定；&lt;br&gt; 2.听取建议，但对于建议的权重要有所区分；&lt;br&gt; 3.对比方案，分析其中利弊然后挑选。&lt;br&gt; 最简单的方式莫过于用张小纸条写下方案的优缺点进行横向对比。&lt;br&gt; 还有高中政治题答题套路，是什么，为什么，怎么做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; =====================附录二=====================&lt;br&gt;&lt;/b&gt; ※真正学会使用Ipad进行学习。&lt;br&gt;    灵活运用各种办公app、手写app、pdf阅读软件、思维导图app的情况下，将学习的自主性发挥到极限。打个比方、最简单的上课记笔记。我用stylus的手写笔在Upad上进行快速记录，手写体验不输给实体书；所有课本在Ipad中有pdf备份、需要看时随时取用；录音笔app进行时事录音；上课的ppt课件用班级公共网盘下载、保存在smartoffice中；不明白的概念用浏览器查询，看到好的资料直接复制保存到印象笔记，云端同步；最后所有资料进行整理、整合到goodreader存档、有时间可以用iThoughts做个脑图，帮助复习。现在上课、班上大部分人都是直接一支电容笔、一本Ipad。我觉得这是一种趋势。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20869800/answer/16454295
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
徐峥获泰国女总理接见时卷袖敞胸的衣着，是否的确是失礼？这种场合应该怎样穿着才会无需过度讲究也仍然保持得体？
</title>
<description>
Mark Zuckerberg 睡衣会风投，传为佳话。 &lt;br&gt;Jobs 穿带泥的 NB 上发布会，媒体拜服。&lt;br&gt;Bob Marley 的演唱会铺毯子吸大麻，乐迷神往。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而新宿街头的皮条客？随时西服革履。&lt;br&gt;&lt;br&gt;得体与否，看双方高下。甲方对乙方，不需讲究，反之则未必。例子俯首皆是，比如日语中的敬语：用词“得体”与否，要根据双方的地位才能判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《泰囧》让有些泰国行的价格突然暴涨三倍，对旅游业的推动可想而知。而旅游业是泰国的支柱之一。泰国总理和徐峥之间，高下立判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;依个人浅见，希望中国人能在全世界面前都如 Mark Zuckerberg 或 Jobs 或 Bob Marley，有真才华，耍大个性，惹大争议。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;而非张口就“融入主流”，看似积极，背后难脱日本人早就不提了的“脱亚入欧”的种族主义调调。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20656680/answer/16475164
</link>
<author>
程志达
</author>
<title>
借助 Alfred 2.0 的 Workflows 功能可以做哪些好玩的事情？
</title>
<description>
豌豆荚有不少设计师都在用 Mac，也是 Alfred 的爱好者，Alfred 2 刚一出来，&lt;br&gt;我们就开始团购了。然后花了一段时间，我和张涛做了一个用来往手机上推送应用的 Alfred 插件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下载地址: &lt;a href=&quot;http://www.wandoujia.com/alfred/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豌豆荚 Workflow&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;使用方法: &lt;a href=&quot;http://www.wandoujia.com/blog/alfred-wandoujia-workflow&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豌豆荚 Alfred 工作流，Mac＋Android 使用者的神器&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实现的原理就是利用豌豆荚已经实现的应用推送接口，只要网页端登录，手机端登录在线，就可以把应用推到手机端安装。有图有真相：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 可以直接 wdj 关键词，会实时返回结果，只要回车就可以安装了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/e6/e4e6d208369aa889080a4635eae5b428_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; data-rawheight=&quot;355&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;470&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e4/e6/e4e6d208369aa889080a4635eae5b428_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;2. 可以用 wdjaward 和 wdjtoday 看最近的设计奖和每日应用推荐，应用推荐都是有吐槽的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/21/6c216c82bab0462fd30bd9c7f7b39ae4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; data-rawheight=&quot;355&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;470&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6c/21/6c216c82bab0462fd30bd9c7f7b39ae4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/01/ba01b7f99bff6d0efa9fa94ef4f7cdaf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;470&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ba/01/ba01b7f99bff6d0efa9fa94ef4f7cdaf_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了装workflow和豌豆荚，也要在 Alfred 里面完成一下登录信息的设置：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/aa/eaaaad966abd89ec55608b6bb0b46a5e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; data-rawheight=&quot;213&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;470&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ea/aa/eaaaad966abd89ec55608b6bb0b46a5e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;具体的操作直接在上面的链接里面已经写了，大家如果不会用尽管骚扰。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19704488/answer/16475021
</link>
<author>
钱军
</author>
<title>
蹲监狱是怎样的体验？
</title>
<description>
我由于某个原因在江苏苏州某个看守所里呆了四天三夜，因为是未判刑。简单回答一下过程。&lt;br&gt;     第一，每个监舍里都有牢头狱霸，牢头狱霸都是帮狱警管理监舍的。你在监舍里一定要听牢头狱霸的，否则有苦头吃。第一天去肯定要走一个流程去整你。让你以后服服帖帖&lt;br&gt;     第二，刚开始进看守所要经过两关，第一是检举揭发关，牢头狱霸会极尽恐吓惩罚之可能让你检举揭发，因为这是狱警给他指派的任务，每个犯人都有检举揭发的指标的。第二，就是在最短的时间熟背执行监狱各种规章制度，比如说，经过任何门的时候都要喊报告，有人许可才可以通过。&lt;br&gt;    第三，看守所里最能体现你的忽悠能力了，因为谁也不了解你的背景。所以吹牛B要吹的别人相信就是你的本事。我住的监舍里有人吹牛说是贩卖几十把AK47被抓，你相信吗？反正我不信，但是他把其他人都忽悠了，其他人见他都喊大哥。&lt;br&gt; 第四，在看守所里生活很规律，每个小时干什么都按照时间表来，所以也不觉得多无聊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20867347/answer/16473825
</link>
<author>
SunLau
</author>
<title>
怎样的厨房设计（整体或局部）是最好的？
</title>
<description>
厨房、卫生间是住宅室内空间利用率最高的地方，是和生活最为相关的地方。厨卫设计的是否合理，是否符合生活之需直接导致了生活质量。但是广大建筑师、业主对于「心脏」的关心程度远远小于各种花里胡哨的背景墙，无论是花费还是精力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以厨房为例，从开发商交房到满足日常所需，包括但不限于以下重点：&lt;br&gt;墙砖、地砖、防水、橱柜、吊轨、天花、照明、水槽、电路、水路、灶台、基础电器（冰箱、烟机）、烹饪电器（压力锅、烤箱）、热水供应、水处理/净化、常规储物、功能性储物等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想拥有一个功能合理，符合生活习惯，预留日后新增功能的厨房，需要先从&lt;b&gt;格局划分&lt;/b&gt;开始：&lt;br&gt;中国的普通住宅厨房面积普遍较小，短边长度一般在 2500mm 内，根据户型不同多为长方形。橱柜的组合类型根据房型和需求一般分为&lt;b&gt; ：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/be/02bea33d205253ff1a1d9613dfb8338e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;578&quot; data-rawheight=&quot;169&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;578&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/02/be/02bea33d205253ff1a1d9613dfb8338e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/ff/d6ffe9a9b74557e537cf9b4ea0a18b81_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;578&quot; data-rawheight=&quot;169&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;578&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d6/ff/d6ffe9a9b74557e537cf9b4ea0a18b81_r.jpg&quot;)'&gt;U型：操作路线短，操作效率高，在早期户型中较为常见。多为长方形厨房，门和窗相对望类型。洗、切、炒（右手习惯）可以轻松实现三角工作区，大大降低操作流线；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;岛型：国内可实现的难度较高，特点为洗切炒其中部分或全部功能形成为导状。可以满足多人协作，但不会影响到对方；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;G型：门洞开后在厨房一角，较 U 型多出储藏区，充分利用空间；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;并型：常见与今年流行的带有推拉门的厨房（一侧可能是门洞或闲置），优点是采光和通风较好，缺点是储物功能降低，不能形成三角工作区；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;L型：国内最为常见和最易实现的类型，虽然也能形成三角工作区，但因短边长度多在窗子一侧，三角区的长边过长，会增加操作线路；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一型：常见于公寓式小户型，操作流线过长；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总体来说，U 型、G 型、岛型是理想的厨房格局，L 型是删减版的 U型，但通过合理的规划，多功能五金和附件还是可以弥补一些户型上限制的不便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;根据厨房烹饪、清洗、储物等不同功能，大致可以用 5 种分区来概括（依据右手习惯用户，顺序排列）：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/21/ad217c63a412893d274851d22337df86_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;73&quot; data-rawheight=&quot;73&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;73&quot;&gt;&lt;b&gt;食品储备区&lt;/b&gt;&lt;br&gt;冰箱位，储藏功能的橱柜、储物架、推车等物件，可落地、悬挂、活动；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/61/7461f3467038c751808457ede47aa0ef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;72&quot; data-rawheight=&quot;72&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;72&quot;&gt;&lt;b&gt;厨具存储区&lt;/b&gt;&lt;br&gt;餐具、杯具、烹饪小工具、保鲜盒等器具的储存收纳；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/39/a63931f392e31dcaf0778d0616b4ce69_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;73&quot; data-rawheight=&quot;73&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;73&quot;&gt;&lt;b&gt;清洗区&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一般为水槽区，水槽下方柜体多为安装净水器、厨宝（即热热水器）、洗涤用品、垃圾桶等，不能作为常规储物使用；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/58/f758e9fb2b2e45475fe7c1fa8df56c4b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;73&quot; data-rawheight=&quot;73&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;73&quot;&gt;&lt;b&gt;准备区&lt;/b&gt;&lt;br&gt;厨房的大部分操作工作需要在此实现，比如切菜、备菜、和面、整理等工作，在墙壁或台面可以放置常用工具，方便操作；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/94/62945f350e0ce43d8e1d56913c3c9cb9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;73&quot; data-rawheight=&quot;73&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;73&quot;&gt;&lt;b&gt;烹饪/烘烤区&lt;/b&gt;&lt;br&gt;灶台所在区域，如果空间足够还能将常用电器如烤箱、微波炉、锅具收纳至此；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;电气：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;电路，基础电路、备用电路。&lt;ul&gt;&lt;li&gt;满足冰箱使用的插座，高度分为低位（完成面距插座中心 300mm）、高位 1000mm，前者更美观，后者拔插方便；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;台面基础插座，完成面距离插座中心 1000mm，防止溅水放生意外。可供台面上常备电器或临时使用，多在空闲台面附近，远离灶台和水槽；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;烟机插座，完成面距离插座中心 2000mm或以上，水平面中心距为烟机中央（方便遮盖）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;水槽下方插座，为净水器、厨宝、垃圾粉碎机预留，2个或以上为佳；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;灶台下方为避免以后厨房升级，可预留低位插座；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;空闲区域，墙面预留至少1个低位插座；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其他根据厨房已有规划功能或预留功能预留插座，厨房建议电路使用 4平方或以上电线，配电箱带漏电保护器；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;电器&amp;amp;设备：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;冰箱，常规冰箱深度小于 650mm，宽度小于 700mm，对开门冰箱宽度在 900~1000mm，深度650~750mm。根据墙垛尺寸购买或对建筑做出修改，定制橱柜时主动告知橱柜供应商已确定冰箱尺寸；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;灶台，根据喜好和需要选购，在此不对集成和内嵌等类型灶台做评论；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;烟机，无论选择哪种类型，记得在预留和修改插座时留意，在此不对烟机类型做评论；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;净水设备，须在水槽下方柜体内预留插座，在此不对净水设备类型做评论；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;厨用热水器，厨宝类即热型热水器，须在所处位置（最好在水槽下方柜体内）预留插座。燃气类热水器在订购前确定所处位置的尺寸，提前做好水路规划；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其他补充类电器，根据洗好和需要购买，即使现阶段电器少，但最好预留充足的插座，以备不时之需和升级使用。如有可能，在厨房选出 600~800mm 的区域放置层板架，把微波炉、电饭煲、压力锅、豆浆机、小烤箱、面包机、电水壶等电器统一收纳，方便使用。在墙壁后方预留 3~5个插座。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;照明：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;厨房基础照明，一般在天花安装嵌入式或吸顶式灯具。吊柜下方安装灯具能提高安全性，也让烹饪时不再枯燥。无论选择何种类型灯具，光源色温控制在 3700~5000K之间，显色性 60 或以上。柔和显色性好的光线，能提高安全性，降低视觉疲劳，也不会让花费不菲的厨具、电器显得毫无质感。&lt;br&gt;色温，显色性知识可自行搜索，了解其对心理、安全、视觉疲劳等方面的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人体工程学（操作流线、高效率降低疲劳度、安全等方面）：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;尽量使用抽屉，减少地柜平开门的数量。抽屉可以轻松打开，内部物件一览无余，无需过渡弯腰和下蹲操作，降低操作疲劳；&lt;br&gt;吊柜尽量选择平移上翻门、平移上翻折叠门等五金，避免磕碰；&lt;br&gt;按压自动/电动无拉手滑轨、铰链是新趋势，解放双手降低磕碰和划伤，&lt;br&gt;合理规划内部储物划分，碗篮、调料篮根据需要选择，墙壁挂件更使用，常用勺铲可以悬挂在挂杆、挂钩上，常用调料可以使用墙壁调料架，宽大的橱柜拉手或墙壁挂杆可以凉挂洗碗布，桌面型滤水架、锅盖架是实用的小物件；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;未完待续……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20876418/answer/16472629
</link>
<author>
Rex Chen
</author>
<title>
BBC 97 以年来采用的新 logo 真的花了 180 万美金设计吗？
</title>
<description>
只说问题本身。首先 logo 不新，1997年出品。再次180万美金没有找到可信出处 [1]，倒是设计师自己说简化设计和统一品牌省了180万美金 [2]。更确信的数字是整个更换 logo 的花费是170万英镑（三年实施，包括 logo 设计、衍生品设计、制作、更换等，按1997年平均汇率是280万美金）[3]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎各位找可信出处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. &lt;a href=&quot;http://stocklogos.com/topic/famous-logo-designs-and-how-much-did-they-cost&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Famous logo designs and how much did they cost?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 不算吧？&lt;br&gt;2. &lt;a href=&quot;http://www.thescarboroughnews.co.uk/news/local/world-class-designers-at-event-in-scarboro-1-5505775&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;World-class designers at event in Scarboro’&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;3. &lt;a href=&quot;http://www2.tv-ark.org.uk/bbcother/corporate_logo.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;TVARK | BBC | Corporate Logo&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 费用内容来自 BBC 内部备忘
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19561678/answer/12247037
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
如何防止员工干私活？
</title>
<description>
 其实，我是一个干过私活的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的第一个私活，叫 &lt;a href=&quot;http://Apple4.us&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Apple4.us&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的第二个私活，叫 Da Code。&lt;br&gt;&lt;br&gt;都是我在做杂志的时候做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我其实觉得，员工有过剩精力去做别的，只要没有影响本职工作，可以不予追究。但值得去观察一下他为什么要做这个，以及有没有可能与公司工作有所结合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们正在进入一个新的时代，你的很多行为都可能是私活，比如上淘宝、上微博、上 IM。这是堵不住的。公司的管理者应该有新的眼光观察这个问题，并找到个人的解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;影响本职工作的私活，就是另外一个问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这两者之间的界限真的越来越模糊了。是个新课题。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20876418/answer/16471792
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
BBC 97 以年来采用的新 logo 真的花了 180 万美金设计吗？
</title>
<description>
先对比一下在这个 BBC Block 之前的那个版本：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/fa/9bfaccd470db322b41d1f619aa9e46df_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;br&gt;这个版本其实问题很大，在 &lt;a href=&quot;http://www2.tv-ark.org.uk/bbcother/corporate_logo.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;TVARK | BBC | Corporate Logo&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 中「The BBC Logo | 1997 - Present」这部分一直是在讲这个版本的缺陷，在 &lt;a href=&quot;http://625.uk.com/tv_logos/bbc.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;BBC Logo Gallery&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 中也有提到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么针对各位觉得做一个新 Logo 简单的，我们把需求列出来：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;耐用。BBC 需要的是一个可以用很长时间而不会显得过时的东西。无论样式还是字体选择都需要经得起时间的考验。就连苹果在 iOS 上呕心沥血做的拟真风在现在的扁平化风格面前也显得繁冗沉闷，比起 UI 要求更高的 Logo 及品牌设计的难度可想而知。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;BBC 需要为它的各个频道塑造统一的形象。首先它不能和旧版本差异太大，其次 BBC 的母 Logo 也要和其它的子 Logo 容易搭配。还是拿这个旧版本说事，如果我们要设计 BBC One 的 Logo 的话，你说说把 One 放到哪里好呢？一个是斜体一个是正体要怎么搭配呢？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;BBC 当时正在发力数字电视频道与互联网，那么新 Logo 就需要在电视上以及网站上都能有良好的效果，缩放时不能失真。另外还有平面印刷，注意这个旧 Logo 是彩色的，印刷时费墨呀，新 Logo 怎么办？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;你们这帮外行看到成品当然觉得它简单易懂了。但是你知道做出这么牛逼的设计有多难么真是。说得难听一点，不给你看这个成品，你去试试做一个能满足这些需求的东西啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20875430/answer/16472573
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
如何劝说女朋友要小孩/生小孩？
</title>
<description>
个人意见，早分手为妙。&lt;br&gt;感情再深的婚姻，都会有平淡期，这是人类的内分泌决定的，不是个人意志可以控制。一旦婚姻进入平淡期，双方有很大可能因为孩子的矛盾吵翻────如果女方不愿妥协，离婚的几率不小。&lt;br&gt;婚姻是两个人的事，即使个人意志再怎样坚定，也多少也要为对方想一想，自私的婚姻是不会有幸福的。&lt;br&gt;我认识很多聪明的女权主义者，她们没有一个会和自己的丈夫、亲人讲女权主义，对家人讲女权是很愚蠢的事，不会有好结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于有知友说我的答案不够“积极”，我就多说两句。作为一个成年人，应该明白这世界上并不是每个问题都有两全其美的解决办法，有时人们不得不在差和更差之间作出选择。另，在付出足够大的代价之前，指望一个人改变固有的个性也是不现实的，一个贪图享乐的人不会变得负责任，思想保守的人也不会变得豁达。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个问题中，我是站在男方一边的，当然不是因为性别，而是因为女方显然不懂主张权利的同时也要承担相应的责任的道理，只享有权利，不承担责任，这世界上哪有那么便宜的事？因为事业心而不愿生孩子可以理解，而把玩乐拿出来做理由，则无异于耍无赖了，恃宠而骄的人最让人讨厌。这时候，“为了大家好”这种骗骗人的话就不要拿出来说了，还是多想想“为了自己好”的解决方案为妙，以免为了幻想中的“两全其美”，最后在差和更差中选了更差的那条路走。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20872518/answer/16469255
</link>
<author>
周婉君
</author>
<title>
传 Jony Ive 正在推动 iOS 采用硬朗质朴简单的类扁平化设计（Flat Design），这会有怎样的影响？
</title>
<description>
先赞同一下&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陈粲然&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/bloodkid&quot; data-tip=&quot;p$b$bloodkid&quot;&gt;@陈粲然&lt;/a&gt;的回答。&lt;br&gt;看了一圈答案，首先发现大家对skeuomorphism的定义都存在不同的理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，什么是skeuomorphism？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/00/25004bd79900cb08397c2678cc435f43_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;537&quot; data-rawheight=&quot;476&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;537&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/25/00/25004bd79900cb08397c2678cc435f43_r.jpg&quot;)'&gt;Game Center和Music一样，有标准的iOS控件(Tabbar，Navigation bar等)，类似的还有饱受指责的Find my friends等。&lt;br&gt;这不叫skeuomorphism！我不知道叫什么，我管它叫「主题化」，也就是很多人喜欢用鄙视的口吻说的「视觉手淫」！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/e3/97e36c1895e17e738f97e3690b1bd827_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;537&quot; data-rawheight=&quot;476&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;537&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/97/e3/97e36c1895e17e738f97e3690b1bd827_r.jpg&quot;)'&gt;上面两个App才是真正意义的skeuomorphism。&lt;br&gt;iBooks和Passbook没有传统的iOS交互方式。&lt;br&gt;iBooks在一个真实的书架上摆上书籍，Passbook的排列则模拟真实的钱包中的插卡方式，这些交互行为都是在模拟真实世界中的用户行为。&lt;br&gt;其结果就是，即使没有传统的iOS交互和引导，用户也能够很快的明白这些东西怎么使用。&lt;br&gt;我们再来看一下这两者，左边有很丰富的纹理，也就是人们所说的过分的质感，而右侧虽然在卡片形状上有模拟真实的优惠券，但是其质感几乎是完全弱化的。&lt;br&gt;包括&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陈粲然&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/bloodkid&quot; data-tip=&quot;p$b$bloodkid&quot;&gt;@陈粲然&lt;/a&gt;提到的Android的计算器，也属于skeuomorphism,&lt;br&gt;所以skeuomorphism和纹理质感等无关，请不要再混为一谈！&lt;br&gt;同理，Flat Design也不是简单的把质感去掉就好，必须配合交互层级的Flat化，不然就会和Outlook 2013一个样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，来说说这种「视觉手淫」吧。&lt;br&gt;既然知道了什么是skeuomorphism，那么其实大家最多反对的并不是skeuomorphism本身，最大的声音其实来自对Game Center，Find my friends这种质感的“过度模拟”。&lt;br&gt;Game Center的质感目的是给人带来玩游戏时候的趣味性，挑动用户使用Game Center和朋友间比赛的欲望。&lt;br&gt;Find my friends的皮革质感目的是为了增加App给人的亲和力，而不是类似设置界面的冰冷冷的感觉。&lt;br&gt;它们的配色，质感的确是&quot;视觉手淫&quot;，其目的就是营造用户看到界面时候的感觉，请你们不要想太多，它们的目的不是映射现实生活中的使用方式。&lt;br&gt;既然这是一个视觉部分的问题，则难免会出现审美疲劳的问题，尤其是当大量「去质感，扁平的视觉风格」兴起的时候，而iOS的视觉风格更是延续了几年之久的情况下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补一句，持抵制这种「视觉手淫」设计观点的，大部分都是IT从业者和设计人员而已，是很小众的一部分人群，当然这不妨碍我们期待iOS可能会有的改变。&lt;br&gt;尽管我认为，去质感的设计实在是浪费了Retina这块屏幕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三，Jony Ive对iOS的影响。&lt;br&gt;我的看法是会有影响，但是不大。就和昨天更新的Podcasts一样，把一些成旧的skeuomorphism去掉，但是整体上的视觉风格并没有靠近Android或者Win 8那样完全的无质感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后贴一篇文章，原Apple设计师Mantia对skeuomorphism的看法：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://mantia.me/blog/skeuomorphism/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mantia » “Skeuomorphism”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
