<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21935413/answer/20203791
</link>
<author>
廖范伟
</author>
<title>
游戏里有哪些让人印象深刻的 BOSS？
</title>
<description>
我曾经是一名wower，或者就因为这样，我也永远是一名wower。&lt;br&gt;有两个男人和他们各自的故事和时代，估计会让所有wower铭记终身。&lt;br&gt;&lt;b&gt;伊利丹·怒风&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/25/05254cca1e8e01a02c6a54c81cdeaa6b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;957&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/05/25/05254cca1e8e01a02c6a54c81cdeaa6b_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;阿尔萨斯&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/e2/cce2b16c1f1f8a89e10398a89a2f4b86_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;701&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;701&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/e2/cce2b16c1f1f8a89e10398a89a2f4b86_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也没想介绍太多，原本背负自己国家、族人命运的两个英雄，信仰、欲望、力量、爱情，可是一切都逃不过命运。&lt;br&gt;对，他们是那个时代的大Boss，TBC的黑暗神殿、WLK的冰封王座，开荒期无数玩家在他们脚下败倒过，苦战无数回合终于取胜，哪怕最终发展成Farm、金团，蛋刀、霜之哀伤，时代的代表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了十年，我还会记得那个背叛族人投靠恶魔的瞎子，在外域黑暗神殿的天台呆坐着，捏着的那个万年前他送给一个叫做泰兰德·语风的女祭司的那朵花，低头默默不语……&lt;br&gt;过了十年，我还会记得东瘟疫之地的斯坦索姆外开放的紫色小花，它叫做阿尔萨斯之泪，可能会有僵尸在小花旁徘徊行走，一切都是那个叫做阿尔萨斯的洛丹伦王子留下的因果……&lt;br&gt;过了十年，我可能会遗忘和他们战斗的种种细节。但是，他们的故事我一定都还能一一讲出，那些留给我的震撼终不会消磨殆尽。&lt;br&gt;他们不是普普通通的一个代表邪恶的Boss，他们曾经在拯救，他们曾经是英雄，命运如何弄人，让信仰扭曲成为成为它的对立面...&lt;br&gt;对于他们的评判，难以用正义和邪恶来概括，只是英雄堕落的故事，不过带些悲凉，让我们即使打败他们，再回望他们一生，也不禁扼腕叹息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/1f/0a1fa3259d328c0521f302d83f732de8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/1f/0a1fa3259d328c0521f302d83f732de8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/ee/dcee7c5bb3c0e027e3b9f8cff88d1b15_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1572&quot; data-rawheight=&quot;936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1572&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/ee/dcee7c5bb3c0e027e3b9f8cff88d1b15_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21991787/answer/20207632
</link>
<author>
陆雨奇
</author>
<title>
女性在紧张或者恐惧时会有剧烈的生理反应，为什么这种情况下强奸犯依然能够得逞？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢邀。不过为什么第一次被邀请就是这种问题啊？！我摔！看来有必要重新审视人生了…回答这问题真的不会被公安局备案吗？…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过这个问题还是好的，因为绝大多数人都对强奸有着非常错误的理解和印象。因为写过一篇研究英国强奸法案的论文，我也算是半个专家了吧（喂！你说谁是强奸专家啊，明明是研究强奸的专家…咦…），所以觉得还是有必要来澄清一些关于强奸和性犯罪的误区。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;本文只讨论男性对女性的强奸，其余三种（男对男，女对女，女对男）虽然也是现实存在的问题，且往往被忽略，但本文篇幅有限暂不涉及。文中数据大多来自英美，如有相关中国数据欢迎交流。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先回答你的问题本身。阴道剧烈收缩，甚至产生痉挛应该算是极端情况，比较少见。女性在这种情况下的确不可能使阴道和阴道口润滑，但口水之类的应该可以替代，而且考虑到71%的强奸都是有预谋的，施暴者事先准备润滑液也不是不可能。就算没有任何润滑，只要犯罪者勃起硬度足够，也是可以强行进入的。当然，有不少强奸未遂就是由于犯罪工具怯场而失败的。而那些成功强行进入的，都会使女性异常痛苦，因为缺乏润滑的摩擦会让她们的阴道伤痕累累（所以那些说女性其实“很享受”强奸的简直就不是人，而不做前戏不问女方感受的男人简直就是强奸犯）。而这些伤痕也往往会成为强行发生性行为的证据。至于男性疼死应该不可能（原问中曾经提问如果女性阴道剧烈收缩会不会造成阴茎也疼痛），一来男性阴茎表面皮肤没有女性阴道皮肤那么脆弱，毕竟阴茎几十年来都在与内裤摩擦，洗澡和撸管也让阴茎比较耐磨。关于男人都拿阴茎干过什么，请参考这两篇文章（无图放心）：&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://youareasplendidbutterfly.com/2013/06/01/men-will-stick-their-dicks-in-anything/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Men
Will Stick Their Dicks In &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://youareasplendidbutterfly.com/2013/06/01/men-will-stick-their-dicks-in-anything/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Anything&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cracked.com/article_17098_the-6-strangest-objects-people-were-caught-having-sex-with_p2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cracked.com/article_17098_the-6-strangest-objects-people-were-caught-having-sex-with_p2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
6 Strangest Objects People Were Caught Having Sex With&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;各种奇葩男把自己阴茎插到这些东西里：储蓄罐、烤面包机、电源插座、铁管、公园躺椅、自行车、汽车、树干、沙发、路灯……虽然绝大多数都以悲剧收场，但这些达尔文奖获得者让我们知道男性一般不会害怕把阴茎插到任何东西里，更何况是受害人的阴道，就算疼得不行他们应该也会死撑到底，当然，如果男性施暴者都痛了，那女性受害者应该就像被刀捅了一样疼了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再说一下轮奸，一般第一个人施暴结束后，之后施暴的难度会减小，一方面女性体力下降，另一方面，之前施暴者的精液和受害人出的血会起到润滑的效果。所以参与轮奸的人都是在众人的注视下，与其他共犯的精液和受害人的血发生性关系，我已经想象不出更扭曲更人神共愤的事了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但事实上，像问题中那样的需要强行进入的情况其实是很少见的。以下是一些对关于强奸的常见误区和偏见的解释：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一提到强奸这个词，许多人脑中出现的场景大概都是这样的：“在黑漆漆的偏僻小巷里，一个猥琐的陌生男经不住穿着暴露的年轻女性的诱惑，脑袋发热，用武力制服对方，强行发生性关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但现实中，强奸几乎从来不是这样的。我们来看一些数据：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;84%-90%的强奸发生在认识的人之间。认识的人包括：丈夫/男友、父母、亲戚、朋友、同学、老师、老板、上级、同事、邻居等等。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;77%对未成年人性侵害（严重的包括强奸）的施害人都是父母（包括生父母、继父母和养父母），16%是亲戚，只有6%是“外人”。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;近60%的强奸发生在受害人或施害人家中，而不是僻静的小巷。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果施害人是熟人，只有不到30%的受害人会选择报案，即使报案绝大多数也决定不起诉。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;71%的强奸是有预谋的，而不是“头脑发热”，“冲动犯罪”。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;60%的强奸犯是已婚或有固定性伴侣，其中不少人还有孩子。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;强奸对象的选择与受害人长相、穿着无关。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;强奸犯并不一定是“猥琐的失败者”，而是分布在各个学历、职业、收入阶层。从概率上来说，你的老板比你在小巷子里遇到的陌生人更危险。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;74%的强奸犯使用了暴力或威胁使用暴力，大多数被害人都害怕自己被杀。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还是说一个男性作为受害者的数据吧：超过10%的强奸受害者是男性，且与他们的性倾向无关。绝大多数男性受害者都不敢向任何人提起，更别说报案，就算报了案也无法按照强奸立案，因为中国法律对于男性为受害者的强奸完全是空白。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;由数据可见，之前所描述的“典型”强奸场景在现实中出现几率可能不到5%，所以女性平时最常听到的那些建议，比如“不要在晚上一个人出门”，“不要穿着过于暴露”等对女性避免性侵害的帮助是非常有限的，如果真的为女性着想，应该建议她们“不要在夜晚周围无人时跟老板、老师、亲戚独处一室”，“对家里、工作场所的早期性骚扰零容忍”之类的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“强奸”这个词本身也有误导性。“强”总让人感觉是有肢体上强行暴力制服受害人的意思，但事实上，强奸可以看起来很“温和”，很“平静”，因为对“强迫”的定义包括肢体强迫和言语强迫，对“暴力”的定义包括使用暴力和威胁使用暴力。我们来看一下这些例子：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;施暴者威胁不配合就杀了你，你只能配合&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;施暴者威胁杀你全家，你为了家人只能配合&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;亲戚赌你不敢声张，你也因为不想伤害他，不想让家里丢脸而没有挣扎&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;老板拿你的工作威胁你发生关系，你想到丢了工作孩子要挨饿，只能屈从&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;在以上这些情况中，施害人都不需要使用任何肢体上的暴力进行强迫，而往往施害人也因为受害人不敢或不愿报警而逍遥法外，或者就算报警，也可能用没有使用肢体暴力这个借口逃过法律的惩罚。但实际上，法律对强奸的定义是非常具体的，我们拿英国的Sexual Offenses Act 2003法案为例（中国的相关法律相对来说还有些落后）：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;任何人，不管对方身份如何特殊（领导、上司、警察、医生…），不管对方和我是什么关系（亲友、男友、老公…），不管我在哪儿，穿着什么，在做什么，只要想碰我，就必须先获得我明确的同意。这种对每个人的身体自主权的绝对尊重往往体现在“同意”这个概念上。在英国，关于性犯罪的法律法规有整整几十页，而其中有至少十几页是在讨论“同意”（consent）。简单来说，任何没有得到女性明确合法同意的性行为都是性犯罪：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;“合法”同意指的是女性在一些特殊情况下做出的任何同意都无效，比如醉酒时，受药物、疾病、残疾等影响而无法进行正常判断和交流时，或在受到任何直接或间接的对她本人或他人的威胁时，都不能认为女性真的进行了同意，否则一律算强奸或猥亵。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;女性的合法同意不仅仅包含了性行为本身，还包括了任何其他相关条件：比如女性同意男性戴套发生性行为，但结果男性没带套，算强奸。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;女性的合法同意可以随时终止：比如性行为发生过程中，女性突然告知男性她决定收回同意，那男性如果强行继续，算强奸。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;女性的合法同意是一次性的，就算她昨天、甚至一小时前才与你发生了关系，也不能假设她现在也会同意，否则算强奸。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;所以，现实中的强奸类别很多，可能涉及各种形式的暴力和威胁暴力，可能出现在任何场所，施暴者可能是任何人，受害者也可能是任何人。我认为我们社会对性犯罪的认识和重视程度远远不足，至少应该从以下几个方面开始改变：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt; 我们要给予受害者最大的支持和帮助，鼓励她们站出来报警和发声，而不是去污名化她们，认为她们“活该”，让她们在沉默中忍受肉体和精神的煎熬直到崩溃。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;社会需要营造对性暴力、性骚扰零容忍的氛围。性犯罪跟性欲本身的关系其实不大，而往往跟权力和暴力有关。一些人犯罪是因为他们觉得自己有权力把女性当成自己的玩物和用品，觉得他们使用暴力逼迫女性就范是一种男性气概的体现。必须要让他们知道他们无权使用暴力，任何形式的性暴力都是纯粹的暴力，而任何的暴力都是绝不允许的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;增加人们获取相关正确信息的渠道，让他们能更加有效地保护自己和他人，知道相关法律工具的存在，并大胆地为自己维权和伸张正义。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推进性别平等。性别不平等程度与女性受到的性侵害有明显正相关，只要男性一直把女性当做为自己所用的“东西”，而不是一个平等独立有尊严的人，那针对女性的性暴力就永远不会停止。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;评论中一些典型问题的讨论也放在这里吧：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;问：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果男的在女人同意的情况下和她发生了性关系，但是事后女的反悔了告他强奸，而没有留下能够证明她同意的证据，这怎么办。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的看法：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这就是刑侦的范畴了吧，我也不是太清楚。首先如果女性阴道有被强行进入的痕迹，那基本就是强奸了吧，女性身上的其他伤痕也可以作证，因为许多强奸是伴随着肢体暴力的。别的当然就是要考察当时的具体情景，各方证词证据等等。但根据统计，只有不到2%的强奸指控是诬陷，但却有超过一半的强奸没有报案、立案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;反驳：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一女性发誓要除尽天下负心汉，于是勾引了很多男人，在和他们做到一半的时候突然不同意继续了，结果那些家伙都因强奸罪入狱。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的看法：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;她在半途表示不同意时，那些男人有权力也有义务选择不继续，但他们仍然强行继续，那就是他们的责任了。 当然她需要向他们明确表达她不同意继续的决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;反驳：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这也可以属于小情侣闹别扭的范畴。女孩把第一次给了男孩，企图牢牢拴住他的心，一辈子在一起，有一天男孩要抽身离去了。女孩威胁他不能离开，否则就告她强奸。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的看法：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;隔这么久证据都没了怎么告？...所以要鼓励受害者在受侵犯后尽快报案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;关于性别平等和性自主权的讨论，欢迎移步我的回答 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21982131/answer/19960824&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何看待北外女生的「阴道独白」事件？&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以下网站包含性暴力和强奸的一些相关常识和数据，希望大家能帮助传播知识，打破关于性犯罪的各种误解和偏见。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.szxingshi.com/qiangjianzui8/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;强奸罪量刑标准、案例、法律法规司法解释、判刑、辩护&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.d.umn.edu/cla/faculty/jhamlin/3925/myths.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of Rape Myths&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://rwu.edu/campus-life/health-counseling/counseling-center/sexual-assault/rape-myths-and-fac&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Rape Myths and Facts&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.rapecrisis.org.uk/commonmyths2.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Common misconceptions about rape&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.rccmsc.org/resources/get-the-facts.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Get the Facts&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mencanstoprape.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Men
Can Stop Rape&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 一个很好的公益组织&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.legislation.gov.uk/ukpga/2003/42/contents&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sexual Offenses Act2003&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 文中提到的英国性侵犯法&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22034915/answer/20202801
</link>
<author>
周华明
</author>
<title>
日本的科幻文学水平为什么强于中国？
</title>
<description>
楼上各位说的都太玄乎，我们来说点实际的吧。&lt;br&gt;我02年开始给科幻世界写稿。零零碎碎发表了大约4个短篇，以及一个10万字左右的长篇。前后大概是5年的时间，记得那时候稿费是千字100元。那个长篇我前后写了半年，虽然都是上班之余写的，但总归是投了200+的个人时间进去。最后到手稿费你知道是多少吗？刚好是我一个月的工资。所以对于楼主的问题，我的回答很简单：一个文字功底不错，理工科背景出身，有想象力和逻辑思维能力的年轻男性。做什么不比写科幻来钱快？好吧，谈钱伤感情，那么我们这么说，做什么不比写科幻有前途？&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼上各位拉拉杂杂说了那么多，都没人往这没钱途一点上较真。文雅点可以这样说：目前国内还传统的图书出版业，无法积攒起足够的消费能力，来支撑科幻这么小的品类。目标用户群不清晰，消费能力不强，改编成电影电视的可能性不大，衍生品授权的可能性不高。出版社没法从这个品类上赚到钱，自然不考虑说挖掘或者养几个作者。作者看不到出版社的投入意愿，自然去找更有前途来钱快的事情去做。闲暇时写个短篇科幻消遣一下，回馈下读者就已经是节操满满了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别跟我说三体。三体那是在巧合之下，变成了流行品。就好像于丹，袁腾飞一样，流行个三五年后，自然由大潮变成涓涓细流。作者本人变成流行符号。而跟进的出版社、作品和作者，运气好找到了自己的水坑，运气不好的就死在大潮褪去后的河岸上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咱们说回这个问题，日本有阅读传统，有消费能力。一本书写出来，作者虽不至于发财，总不至于不如上班。就算写不出来，还可以回家啃老。但国内作者写作的回报首先低了。然后这社会又穷凶极恶。作者总是人啊，就算自己撑得住，总不能让老婆孩子陪着自己撑吧？再过个十年，就算自己还能写，总得为老来做做打算吧。再过个十年，等棺材本攒足了，估计也写不出东西了。除了上了这条贼船下不来的，估计其他的早就跳水逃生了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多悲观的话，咱们来说点乐观的。东方不亮西方亮。传统出版业没法积攒起足够的消费能力。不意味着新兴出版业不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子，如果将中日科幻文学的比较，限制在百万字以上作品这个类别的话，日本人绝对完败。为什么呢？因为中国有起点、纵横、17k（以上排名不分先后）。这些yy小说站养活了很多作者，让更多人下定决心投身写作。为什么他们能让作者赚到钱，为什么玄幻、奇幻、科幻这些在传统出版业看来非常小的品类都能在在线小说站上焕发生机？&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因在于起点这类的网站，打破了作品售价均一这个传统出版业无法摆脱的桎梏。同样一本书，在这些小说站发表时，有人忍着盗版小说站各种弹窗广告刷屏去看免费的，有人千字3分钱买正版的，有人掏100万打赏作者。就是这个根据用户付费意愿和付费能力不同，制造不同付费入口的网游做法，让起点们赚到了钱。也让作者们得以安身立命，买房养家。&lt;br&gt;当然，你可以说起点无文学。但这话我觉得不要说太早，大仲马当初也是写连载的。是非功过，我们两百年后再看好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抛开起点这种可能一夜暴富的作者平台不说，还有一个，是X瓣这类自出版平台带来的长尾收入。X瓣的阅读平台和作者3：7分成。作品卖多少份，作者拿多少钱。以一个3-4个短篇，4万字量级，定价1.99元的短本子而言，卖出3000本，作者拿到的稿费，就达到了传统出版的回报。而且作者可以借着X瓣这个平台笼络读者，办书友会，打造自己的品牌，连续出书。再举个栗子，之前曾担任《科幻世界》编辑，后离职自己写小说的迟卉。就在豆瓣阅读上出了一本叫“极小值”的科幻小说刊物。内容是4-7篇中短篇。定价2元一本。已经出了4期了。从评论人数和购买频率来看，可能每期收入不超过1000块，但总归是有收入。而且伴随着连续出刊带来的马太效应，收入应该会持续增长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个，是我心目中的文学前景所在。再往下，传统出版业最好的前景就是能继续出出教材辞典了。除非他们祭出国家政策的大棒，把这些新兴出版平台拉到同一层面，再用他们丰富的经验击败这些新兴者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，我已经忍不住开始吐槽了。这回答也就在这里打住吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22066939/answer/20196768
</link>
<author>
赵越
</author>
<title>
如何评价《一分钟性教育短片》？它的创作背景是什么？有什么幕后故事？
</title>
<description>
《一分钟性教育》系列动画短片是果壳网万有青年养成计划百度兴趣大师特别场的参赛项目，最终获得了5万元人民币的启动资金。当时的计划申请贴见此（很多想做这个项目的初衷都可以看这里）：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/post/503563/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【兴趣大师】一分钟性教育——儿童适宜的“小电影”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;视频中那只手的主人，灰色泰迪熊是果壳网前编辑，因喜爱动画目前创业中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，有好的想法，没有给力的团队也是不行滴，其实整个团队都很牛逼，除了自己，还有知名影评人，获得过金马奖提名的编剧可加入支持……&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一枚很重要的灵魂人物Big.D（果壳网“性情君”&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/1726431546/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Big.D的个人主页&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）一开始要做性教育主题，就是想到要大D来做顾问。但是在完全确定要做这个项目前，大D由于要照顾Baby怕时间不够有点犹豫。灰色泰迪熊甚至想过改做他也有兴趣的军事主题短片。被我拦下了……显然性教育主题更有趣嘛！不过还是靠灰泰的一腔热情，感染了大D吧（囧。最后大D不但做了科学顾问，那深情款款的对话脚本也出自大D之手（当然还有温柔的配音~&lt;br&gt;&lt;br&gt;毫无拖延症的灰泰在项目资金到位一半之后，大概只用了一个月的时间就完成了前三集。但是作品火爆程度还是挺意料之外的，有一天在新浪微博话题排行榜上位居第一，CNN记者都有发邮件来采访，国内各大媒体更是有很多采访和转载，当然，也有非常多掐掉了果壳和百度的logo直接拿来当内容的……(#‵′)凸。之所以意料之外，可能一部分原因是在果壳网大家科学地讨论性相关的问题毫无违和感，所以也觉得就是“还可以吧”的视频，但好像果壳之外，大家还是觉得性教育挺敏感的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前更新连载中（听说是每周一更）：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/post/522753/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一分钟性教育·给未成年人看的小电影【更新中…】&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11/20补充，因为有很多人提到了诸如语速太快，有些梗只有大人懂啦，不适合直接给小孩子看啦等等，其实当时也是有考量的。当时这个项目的评委马伯庸提出一点：视角很好，主题也是现在国内欠缺的。不过最大的困难不在项目本身，而在如何包装和宣传，才能让更多家长接受这个想法，主动放给孩子看，毕竟他们掌握着决策权。&lt;br&gt;毕竟第一次接触到这个动画的，绝大多数都是家长，或者以后会成为家长的人，首先要家长接受与喜欢，才能再触及小孩，那么家长是直接放给小孩看呢？还是用自己的方式再去教育小孩呢？每个人的作法和选择会不同的。&lt;br&gt;我的观点：家庭教育对小孩子的成长有至关重要的作用，家长和小孩需要有直接的沟通交流，如果家长觉得任何教育，不管是文化知识的教育还是性教育，如果只是“把小孩送到好的学校去”、“让小孩看这个”，那么家长还真是不太负责任呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps，我是果壳网&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/youthplan/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;万有青年养成计划&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;项目负责人=。=
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20287670/answer/20203773
</link>
<author>
吴达
</author>
<title>
刘德华和周杰伦为什么不开微博？
</title>
<description>
我在为《人物》杂志采访时，问过刘德华这个问题，大意是：现在微博和微信都很火，很多明星在用，但你都没有用，为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的回答是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我不懂，我真的不懂。光是用文字，没有温度的接触，我不懂。我是连讲电话都不喜欢的人。如果跟我开工的人，他看到我，哎哟，这个是怪物，比如说有些演员，他跟我拍戏五年了，我没见过你讲电话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我讲电话就是，好，我们什么时候见，我一定要面对面。这样他会感觉到我的情绪。哪一句话是重要，哪一句话是玩的。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;他还说，自己不懂，也不想像一些明星那样去委托经纪团队打理，认为这样做不对。事实上，他的说法更有技巧，反问我：“你觉得这样做，对吗？”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20478443/answer/19310329
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
世界历史上除了日本，别的国家有过类似的“慰安妇”吗？
</title>
<description>
前面有人提苏联红军怎样怎样，不知道大家有没有听过早先版本的《东方红》：&lt;br&gt;“三八枪，没盖盖。&lt;br&gt;xx军当兵的没太太，&lt;br&gt;待到那打下榆林城，呼儿嗨哟。&lt;br&gt;&lt;b&gt;一人一个女学生。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国军队的类似丑闻，不管是冲绳还是中东，也不是一次两次的。这种事，军队中难免。&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是日本这种，有组织，有计划，有制度，拐骗、强迫他国妇女，还虐杀的，仅此一家，别无分号。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本二战中，在中国的最重大的三个罪行。&lt;br&gt;1，731---用活人做实验；&lt;br&gt;2，南京大屠杀---几十万平民；&lt;br&gt;3，慰安妇。&lt;br&gt;其实好多仇日的青年们不知道这些。&lt;br&gt;所以我很想说一句“是中国人就记住这些”，但我又无意激起大家仇日的情绪。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想说，我们今天回顾惨痛，不是为了铭记仇恨，而是要牢记战争给我们带来的灾难，我们应永存一颗向往和平之心。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上为夹带私货，接下来说慰安妇。&lt;br&gt;一、据日本学者的研究，军队和慰安妇的比例大致在29：1。也就说，当时日本军队认为，一名慰安妇应对29名军人是合理的，考虑到死亡和更替的因素，以2倍的比例计算。日军二战总计投入兵力300万，也就是大概有20万妇女成为了慰安妇。这其中包括了，中国、朝鲜、日本、菲律宾等国的女性。而中国学者认为，死亡和更替的比例应达4倍，也就是40万人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、慰安妇的来源。&lt;br&gt;1，在占领区强征，或者以发放良民证的方式欺骗漂亮女性。&lt;br&gt;2，在一些大城市中拐骗。比如发动汉奸骗人说是给日军洗衣服，做后勤服务，开出高薪，结果真的有中国女人去（我靠）。还有骗去说去高薪去医院工作等等，很多年轻想当护士的女孩子就去了。&lt;br&gt;3，强迫妓女。这些妓女都不是情愿的。&lt;br&gt;4，女性战俘。&lt;br&gt;5，在日本，他们叫做“动员”。动员年轻的日本女孩成为慰安妇。日本女孩大都是自愿的，很多记录中都有日本慰安妇上战场杀敌的案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、慰安妇的管理机构叫做慰安所。最初这个机构是军队的，没多久，由于军队形象问题，它变成了私营的，但是本质上没什么区别。军队在日本国内，为慰安所的一切行为开绿灯；在其他国家，则是帮助慰安所找女人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、有一个记录：大概是说有一个慰安所的负责人，带着一群慰安妇，从九州到上海。路上途径杭州（记不清了，大概是），就被日本军队拦下来，要求就地营业。日本的慰安妇，赚够1000日元，就可以离队回乡了，而每次的价格是2日元，也就是500次。后来这个慰安所的人，走走停停，从杭州到上海，耗时两天半。而其中大部分妇女，在这两天半里面都凑足了1000日元，恩，两天半500次，日均200次。也就是说，她们不用到上海工作就可以回乡了。我想这可能是个个案，但是对待日本女人尚且如此，对待中朝菲的女人，可想而知。（补充：有评论质疑此数据的真实性，它出自日本人千里夏光的《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3522530/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;随军慰安妇 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，我也认为这并非严肃的研究。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、为什么用其他国家的女人做慰安妇？我个人觉得，当然是因为廉价，不是，是0成本。而日军的一位将领解释到：因为当日军面对敌军作战失败时，他们可以在敌国女性身上找回荣誉感。这个，你们还能再无耻一点么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、日军即将战败的时候，坑杀了许多慰安妇。相关的资料，也都销毁，所以很多事情无从考证。还有很多中国慰安妇，战后受到不公正的待遇，被歧视为军妓、叛徒、日本婊子。这就无关日本人的事了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;七、大概是去年，美国国务卿希拉里.克林顿要求美国政府所有的文件、声明都不得使用“慰安妇”一词，而要使用“被迫的性奴隶”一词。因为慰安妇本意是慰安过皇军的女人。其实这个词早就应该放弃了，美国人比我们做得早了一些。btw，据说1945年美国占领军登陆日本的时候，日本政府组织了几万日本女性，充当美军慰安妇，号称是避免占领军强奸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，再答题主，在我认知的历史中，没有如此不堪的制度和行为了。&lt;br&gt;不是拉仇恨，也不是谈日本的民族性。还是那句话，我们谈过去的苦难，不是为了铭记仇恨，是为了永远的拥抱和平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被&lt;a data-hash=&quot;20e911524247b63b55decfbe6080aceb&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cai-tong&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-tong&quot;&gt;@采铜&lt;/a&gt; 赞了，多说两句。朝战、越战的时候都有军妓。但是没这么烧杀掳掠拿人当充气娃娃完事还杀人的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20788039/answer/18482781
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
为什么有人讨厌公知？
</title>
<description>
1、我国素来有 “由点及面，再由面回归点” 的思路，简单来说，大致的推论是：“一个国民党兵是坏的——国民党兵都是坏的——你是国民党兵，所以你是坏的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;古语云，名正则言顺，所以我们人人都是小谋略家，要干掉别人，自觉不自觉地就先从 “名” 下手，擒贼先擒王嘛，扣个公知帽子，不用你张嘴就知道你不安好心。具体到公知，在我看来，这明明是个褒义词，但现在我们热衷的则是借由某个团体中最下等的人定义这个团体。当一个人（哪怕是自称公知）说了弱智话语，我们的反应应该是：“你这家伙也配说自己是公知？”但现在很多人的反应则是：“看呀，这就是公知”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把团体污名化，标签化当然有好处，哈，公知！接下来就一切尽在不言中了，透着 “你懂的” 的味道，方便省事儿。再接下来就可以当成定义来用——你是公知，所以你会造谣、会反社会、会拿外国人的钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别着急点头，想想同样的招式是不是被你用在 “党员” 这个词身上？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、微博这个东西，本身就是为了让信息快速传递和流动设计的，说话方便、不过脑，又限制140字，但凡稍微复杂的事儿，想说清楚前因后果都不太可能。很多人有了这个工具，兴奋满满，一想到自己有百十万粉丝就特别高兴，积极发言，接下来就被自己玩儿死——这就好像一个小孩拿着一把手枪，摆弄来摆弄去，迟早干掉自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博放大人的优点，也放大人的缺点。我国有古话，言多必失；我国还有古话，不作死就不会死；我国还有古话，常在河边走哪有不湿鞋；我国还有古话，夜路走多终遇鬼——你看古话都这么多了，可惜现在还是有人不明白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、关于试图代替自己思考这事儿，我得说，凡是这么想的人，把自己看得太低了。你可以说别人造谣、煽动、轻浮……但不能说他代替你思考——自己想思考，谁都拦不住。当年戈培尔大爷那么能打，第三帝国那么多科学家，都快把狗改造得能开坦克了，最后也没拦住人独立思考，史达林元帅冷酷如钢铁、金将军太阳般耀眼，也没能做到完全洗脑嘛。更何况现在科学昌明、四海升平，互联网都能翻墙，谁还能拦住你思考呀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22064514/answer/20187252
</link>
<author>
张涛
</author>
<title>
你为什么加入豌豆荚？
</title>
<description>
2011年6月初，收到 junyu 老师的邮件，邀请我去 lead 豌豆荚这边的一条新产品线。因为当时我正在腾讯做一个新产品，与腾讯应用中心其他的产品相对独立，而且很受 leader 的关注，所以其实还是做得很开心的，便拒绝了这个邀请。但当晚 junyu 回的邮件对我震动很大，也是最终促使我下定决心来北京的原因。我摘抄一些内容如下：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我觉得我可能更多会考虑领域的选择问题，例如从一个最粗糙的划分来说，你是更喜欢和 business 打交道，还是和终端用户打交道。我觉得对于这点挺多人都有明确的偏好的，我自己的乐趣毫无疑问是和用户打交道，让自己的产品能影响用户的日常生活，这是我觉得开心的事情。其它的领域，可能没有那么大的开心。&lt;br&gt;当然我觉得按我的性格也是会有始有终的，何况我觉得在腾讯独立负责一个项目的机会也挺难得。但豌豆荚的机会虽然是一直会有，但做为一个创业团队，或者说整个移动互联网创业最黄金的时间窗口是有限的，我觉得最 excited 的也是这种基本从零开始创造新事物，而不是追随别人的感觉。即使不谈钱，对个人履历重要的可能是经验值，这点看将来想走什么道路，是在大公司的体系下做事情的能力，还是自己做一番事业的能力。&lt;br&gt;创业公司 v.s. 大公司的话题我们以前在 Talk 上聊过不少… 总的来说，我在 Google 也做过产品设计，自己也做了一段时间，觉得几个区别：&lt;br&gt;1. 权责。大公司怕犯错，所有事情要层层决策，很多想法展开不了；创业团队可以更自主更施展自己的想法，责任也大。&lt;br&gt;2. 速度。我在 Google 做一个事情，最快要面世恐怕也要两三个月，创业团队是以天计算的。周期短，迭代速度快，修正自己的认识的频率就高，就提高得快。&lt;br&gt;3. 影响力。当然 Google 会和我说，你做的设计能影响数以亿计的用户… 问题是都是他们注意不到的影响。在创业团队整个事情是自己做的，影响力足够大。Mark 有个算法，就是拿用户数除以员工数得出每个员工的影响因子。挺有意思的。&lt;br&gt;4. 团队。创业团队可以挑自己喜欢的人，做事情更有默契。不用和傻瓜同事共事，不用把很多时间花在所谓的协调、协作上。&lt;/blockquote&gt;基本上，junyu说中了我那之前所有的痛点。各人的追求不同，我感觉对自己未来的要求，在腾讯是得不到的。就算继续做下去，也许两三年间能在成都这边作个小领导，但对产品设计能力方面的提升肯定相当有限，大多精力被花在公司政治和内耗上面去了。&lt;br&gt;在这样的环境成长起来的，不是对产品和业务的把控能力，而是在腾讯这个大平台下做事的能力。你能学会如何在“腾讯”协调资源、如何在“腾讯”处理领导预期、如何在“腾讯”做产品。但这些东西一旦拿出去，真的啥也不是。决定要走后，总监也拿 title 和薪酬进行过挽留，但如上所说，title 这些都是暂时的、局限性的。在腾讯内部挂个 title 又怎样呢？没有实际能力出去一样做不成事，我不想在这个年龄，就困死于此。&lt;br&gt;人生在不同的时间段所考虑的事不同，就如副总监在留我时所说的：他以前也不喜欢公司政治，但现在他觉得把握住这些还是有帮助。&lt;br&gt;我的回答是，并不是觉得公司政治就完全不应该存在，毕竟组织大了，难免。我只是不想在现在这个时间段，过早地把生命耗费于此。如果等我到了副总监的年龄和位置，或许我也会觉得稳定一下，把玩下公司政治是不错的选择。&lt;br&gt;不过，在25岁这个时间点上，我唯一在乎的只是怎么提升内功。想明白这点后，我已然决绝。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21483076/answer/20115628
</link>
<author>
nonolyli
</author>
<title>
移民后，谁来改变中国？如何应对脑力流失？
</title>
<description>
我讲个最简单的办法，就是开放双重国籍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上很多上世纪末留学移民的人想回来，是国籍法断了他们的念头。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;”中华人民共和国不承认中国公民有双重国籍”、“定居外国的中国公民,自愿取得外国国籍的,即自动丧失中国国籍”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;中国国籍有非常傲娇的属性。加入别国即自动放弃+几乎不可能再次取得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种奇葩规定的结果是，很多人低头看看被剪角的中国护照，然后毅然奔赴美帝怀抱。同时我相信也没几个外国人愿意放弃他们本来的国籍，加入中国的。&lt;br&gt;流氓政策都没改，谈什么留住人和吸引人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不能阻止别人向往美好，但可以自己变得美好。硬留没用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;远人不服，则修文德以来之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲的也是这个道理。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21962411/answer/20175854
</link>
<author>
范怀宇
</author>
<title>
如何用两年时间从零到进入豌豆荚？
</title>
<description>
我不知道 &lt;a data-hash=&quot;0970f947b898ecc0ec035f9126dd4e08&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/vczh-93&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@vczh&quot; data-tip=&quot;p$b$vczh-93&quot;&gt;@vczh&lt;/a&gt; 定义的牛逼、扎实、丰富是什么概念，但可以肯定的是，如果你是这样的人，又想做点用户喜闻乐见的产品，那么豌豆荚肯定需要你，你也能一定能在这里找到自己的位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在想，如果豌豆荚 Android 端招人的标准是看过 x，y，z 即可，那不仅是我不用成天为人少事多烦心了，估计贵荚所有人都乐开了花，要知道，贵荚推荐成功一个人可以获得 8k 的推荐奖金，大家啥也不用干天天推荐人就可以吃香喝辣，发家致富，当上 CEO，迎娶白富美，步入人生巅峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==============&lt;br&gt;&lt;br&gt;蛋扯完了，正儿八经回答问题。招聘文案单看字面往往都会是大同小异，但潜台词却是各有千秋，我来解释一下豌豆荚版本的涵义吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、扎实的计算机基础知识，丰富的实际代码编写经验； &lt;br&gt;这一点看起了虚，其实操作起来特别直接。豌豆荚 Android 端每一轮面试，都会让面试者写一段代码，面试官会依照 Code Review 的眼光来审查这段代码（豌豆荚每一行代码入库都是要至少要通过 1 - 2 个人的 Code Review，这是保证整体质量非常棒的一种方式），看看如果实际工作中有人提交了这样一段代码，我会写什么 Comments，涵盖的范围可能很广，会涉及到代码风格、可读性可维护性、正确性、基本性能，等等，如果会提的 Comments 越多，那意味着面挂的可能性越大。&lt;br&gt;俗话说，代码胜于雄辩，如果对基本的计算机基础知识没有了解，也没怎么写过代码，那这样状态下写出来的代码也很难被面试官允许入库供千万用户来使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、良好的数据结构和算法基础；&lt;br&gt;客户端开发本身，大部分时候是不需要特别专业的算法的，但不论如何，在实际开发中一定会涉及到一些基础的算法和数据结构的使用。面试官可能会给你一个比较现实的场景，让你来解决这个问题，你说选个 hash set，算法步骤是 xxx，那你一定需要很清楚的知道 hash set 的特点和原理是什么，为什么不适合用其他数据结构，也需要明白你写的算法复杂度是怎样的，会有怎样的内存开销，如果用到某些场景下，是不是可以进行一些优化。&lt;br&gt;这样的问题，在实际开发中也许每天都会碰到，如果了解的不清楚，每次都需要弄个半天，那开发效率肯定是不会令人满意的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、熟悉 Java/C++，Android SDK/NDK； &lt;br&gt;语言就不多说了，它就是程序员吃饭的家伙，你最擅长的那门语言，一定要到可以运用自如的程度，一些基本的内存管理、运行模式之类的，肯定是需要了解的比较清楚的，一些常用的模式、常见的问题，也需要能够知晓七八。&lt;br&gt;关于 Android 本身的知识了解，倒其实没有强求，如果你完全没做过 Android，但其他一切 OK，也没有问题，我们相信你一定能够在工作中掌握好；但如果你做过了 Android，那我们希望你能够体现出符合你学习时间的熟悉程度，如果做过半年的 Android，但对组件的生命周期这样最基础的知识都不甚了解，那面试官一定会质疑你的学习态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、有 Android 商业软件的开发经验； &lt;br&gt;之所以放这一点，其实想强调并不是你一定要开发过商业软件（或者换而言之，比较大规模的应用），而是你需要能够对商业软件的开发有所认知。开发一款商业软件和自己埋头写点代码，有很多的不同之处，最典型的，你要可以和他人配合，降低耦合、明确接口、便于协作；对代码可读性、为维护性有很好的认知，而不只是把功能堆出来即可，这样的开发方式，是没有办法不断完善一款需要多人开发数月数年的产品的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、如果你研究阅读过 Android 系统的源代码，会有加分。&lt;br&gt;优秀的代码是最好的学习资料，Android 是难得的开源平台，所有系统代码都可以获取、阅读、甚至修改。如果你真的用心学习过，那我们相信你对 Android 开发的认知，会随之进阶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，有一点特别想强调，各个公司对 “实习生” 的要求和标准会有所不同，但在豌豆荚，“实习生” 和应届毕业的正式员工，招聘标准是完全一致的，而一个合格的实习生，我们也一定会极力期望他能够留在豌豆荚继续和我们一起努力奋斗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==============&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，再说说两年时间，怎么能达到前述的这些标准。我一直觉得，时间是个相对概念，努力的两年和随随便便的两年，完全是千差万别的两年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，努力也是要有目标有方式的努力，方法论大家都有，我自己觉得，在学校最棒的一点是你有很多能够完全自由支配的时间，可以很系统的来看（好）书、看（好）代码，上（好）论坛，进行学习（如果是工作了，也许就无法做到如此系统了）；当然，实践出真知，不断的编码，做一些实际的项目，才能真正的把学习到的知识理解的更通透，运用的更自如。实践和学习，应该是渐进的，边学边做，学而不思则罔，思而不学则殆，做的时候碰到问题，不要轻易糊弄过去，这是非常好的学习机会，查资料、问同学、做实验，无论如何，多思考，把那些问题弄透了，这样的实践才是有意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;千万别信那些随便 xxx，就能 yyy 的说法。如果你真信了，真这样随便的对待自己，两年后你发现这好像不能进豌豆荚，那一定不是豌豆荚的损失，而是把你最好的一段时光都浪费在了这随便上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22042911/answer/20165249
</link>
<author>
陈芝
</author>
<title>
中国的道士能不能驱西方的吸血鬼？西方的咒语是否对东方的怪物有效？
</title>
<description>
既然被邀请了，那我就简单提一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法术是否有国界之分，这可以被置换成另一个问题，世界的背后是否存在统一的本质，凡是能在甲地称之为规律的事物，可否作用在乙处。答案是可以，但更重要的问题是为什么可以。与知乎上的麻瓜所想不同，地下世界之间的交流要远比阳光下生活的人们要频繁与久远，只是后来碍于避世公约方才销声匿迹。陈烨博士在《暗夜君王：古代异族国家兴亡史》指出早在美索不达米亚平原出现麻瓜们第一个村庄开始，统治埃及日后后来迁徙到到诺夫哥德罗的狼人法老王们便邀请夏族的巫师为他们设计金字塔，以抵御赫梯血族的进攻。在《山海经·海外北经》尚有只言片语流传后世：“共工之臣曰相柳氏，九首以食于九山。相柳之所抵，厥为泽溪。禹杀相柳，其血腥，不可以树五谷中。禹厥之，三仞三沮，乃以为&lt;b&gt;众帝之台&lt;/b&gt;。在昆仑之北，柔利之东。”“帝尧台、帝喾台、帝丹朱台、帝舜台，各二台，台四方。”在战争与和平的永劫轮回当中，人们发现不同地域的法术、艺术、经济背后可能有共同的规律在作用。我们可以回顾一下两位古代哲人对世界存在统一本质的陈述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治哲人劳西乌斯(Laozius)在《道德节操论》The theory of Moral Sentiments告诉我们，人类的理性是有限的，对于知识的掌握能力更不会达到我们心目中所臆想的高度。每当我们掌握一定的知识时，总会发现围绕着我们的是更多我们理性所不及的知识。对于促进整个社会运作的所需的知识总量来说，我们所掌握的知识是分散的而且有限的，并且在参与社会运作的过程中我们必须凭借着大量的未被阐明但一旦被阐明立刻就能心理神会的知识和无法被阐明的默会知识，以及自己不了解但是掌握在他人之手的知识。如果缺乏这些知识，整个社会的运作就会出现问题乃至根本无法运作。而使我们的知识发挥作用的机制，便是具有一般性和抽象性的正当行为规则——道（Tao）。“希言自然。故飘风不终朝，骤雨不终日，孰为此者？天地。天地尚不能久，而况于人乎？故从事于道者同于道；德者同于德；失者同于失。同于道者，道亦乐得之；同于德者，德亦乐得之；同于失者，失亦乐得之。信不足焉，有不信焉！”（第二十三章）&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然与劳西乌斯对理性的看法不一样，但哲人贡福修斯（Confucius）也认为世界被统一本质所支配。在记录哲人贡福修斯的《语录》The Analects of Confucius里，有这样一段话：“我十五岁时开始把理性的探索作为我一生的使命；三十岁时我便已认识到了自己存在的宇宙意义并因此确立了自己的在整个宇宙中的主体地位；到了四十岁，我的全部理性与全部意志已不再对这种地位有任何疑惑与动摇了；五十岁时，我理解了整个宇宙的伟大意志以及它对于人类生活的绝对命令；六十岁时，我时刻都能倾听到那发自宇宙的绝对命令的熟悉的声音；七十岁时，我认识到这宇宙的绝对命令乃是我心灵中的道德欲求，我自觉地服从我心灵中的道德欲求去生活，而从不违逆我心灵中的这种道德欲求。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但发现一个事实，永远没有解释一个事实有意义。古希腊的奥术师米利都学派的奥术师泰勒斯是最早创立了用自然本身的物质去说明自然的唯物主义世界观，因此在魔法史上被称为奥术之父。在他看来，水是万物的始基，一切生于水还于水，大地漂浮在水上。这一学派尝试将世界归纳为某种特定的物质，而世界就是这特定的物质的无限循环，因此甲地的规律同样可以在乙地发生作用，比如他的弟子日后就不断提出世界是气，是火，是土。魏玛大学的歌德博士在他的名作《浮士德：德国伽马炼金术与下层位面契约发展史》的第三部分对此有充分的描述。但这种解释是相当肤浅的，是用现象世界来解释本质世界，于是毕达哥拉斯学派将之统一起来，认为世界是抽象的数，由数而有形，由形而有物，万物皆可度量，这为现代奥术的标准化可度量化打下了根基。爱非斯派的赫拉克利特继承了这个观点，认为世界是不断流变的，处于在对立统一当中。宇宙万物混乱的外表下有一个理性的秩序、有个必然的规则和本质的观念，那就是逻各斯（logos）。而爱利亚派的巴门尼德否定了变化的真实性，铸造了一个永恒的不变化的世界，只有存在存在，非存在者是不存在的，而本质世界是唯一的存在，其余皆为幻象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于前人的基础上，最伟大的奥术师柏拉图提出了他的理念论，区分了那存在（being）而不变动的东西和变动（becoming）的东西，前者属于纯粹形式的理念世界，要靠理性来把握，而后者则是前者的摹本或阴影，属于现象世界，要靠感官认识。我们感官所能感知到的世界是神模仿至善/理念而创造出来的，在凡物之上有理念生焉。《日经》的写作者异性恋教会吸收了魔法师柏拉图的看法，唯一不同的是柏拉图的上帝”德木格‘是一个自由工匠（共济会员），是用质料模仿形式创造出了宇宙，而《日经》的上帝则是无中生有的创造了宇宙。这两者的不同牵涉到一个神义论问题，如果说世界是至善的上帝创造的，那么恶是从哪里来的。柏拉图的图景只能由奥古斯丁审美的神义论解决，而后者则由司各特唯意志的神义论解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然相信世界只有一个本质，也就说明世界上只有一位神明。如果存在两位上帝，那么只能说明在他们之上有更完美的至善者，而他们是模仿这位至善者而创造出来的。（见阿奎那对上帝的证明）可这又产生了新的问题，那么人们以前所信仰的诸神到底是什么存在。在对《日经》三位一体教义的讨论里，指出他们就是最完美者的不同面相，从最不完美者到与神共享尊荣者，都是分享了最完美者的恩典/理性，世界依然是统一在共同本质当中。相信世界存在统一本质，自此之后是历代西方魔法师的共识，而魔法师要做的便是发现现象世界背后的抽象规律，从而荣神益人，这是1764年以来的魔法大跃进所引发的产业革命的理论基础。尽管许多魔法师们日后从一神论者变成自然神论，再变成无神论者，但是世界存在本质规律的认识依然是各主流教派共通的预设。不相信这个预设的魔法师们，由于相信世界是杂乱无章没有统一规律的，自然没有研究的动力，其所栖居的文明发倒是逐渐被淘汰出局了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又：写的好像太简单了，晚上听完克莱登大学教授的讲座后回来继续更新。&lt;br&gt;再又：最近在给朋友写霍布斯《利维坦》的导读，时间顾不过来，等我这礼拜写完那篇文章再来填坑，顺便谈谈神义论问题，林国荣先生给了我一个很好的灵感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考书目：&lt;br&gt;陈烨《暗夜君王：古代异族国家兴亡史》&lt;br&gt;劳西乌斯《道德节操论》&lt;br&gt;贡福修斯《语录》&lt;br&gt;罗素《西方魔法史》&lt;br&gt;歌德著，杨武能译《浮士德：德国伽马炼金术与下层位面契约发展史》&lt;br&gt;异性恋教会《日经》
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19614456/answer/20188021
</link>
<author>
邹波
</author>
<title>
电影中植入的广告，到底有多大效果？如何评估呢？
</title>
<description>
最近跟了个项目是关于商业品牌与好莱坞电影合作的，正好借这个有趣的老问题，来谈谈娱乐营销的新玩法。&lt;br&gt;单纯的商业品牌在电影中露出，已经是比较老的模式了，制片厂现在都已经不这么玩了。&lt;br&gt;如今的好莱坞大片，在拍摄前就会派销售代表或者授权的销售商，四处寻找合适的商家。他们会制定整套的营销方案，以获得最大的经济效益。制片厂选择合作的商业品牌，非常挑剔，光是有钱还不行，还要求有这样那样线下线上的渠道。制片厂之所以要求这么苛刻，主要有两个原因，&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;好莱坞大片的盈利窗口特别多，票房不是大头，商家的赞助费更不是大头，所以制片厂不会被商家牵着鼻子走的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;目前的娱乐营销模式有三类：品牌植入、品牌授权和联合推广。制片厂也需要商家能在相应的模式下有资源支持，单纯的大财主做不到品牌授权和联合推广。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;下面说说三类模式，不求深入，就帮助大家了解个大概。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;品牌植入&lt;/b&gt;（露出）。这几年国内的厂商和好莱坞的合作已经相对成熟，比如我们看到的《钢铁侠2》中的森马植入、《复仇者联盟》中小辣椒看的TCL电视等等。植入（露出）的方式各不相同，虽说口碑有差异，但品牌形象借助好莱坞大片的影响力足以到达大量的受众人群。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;品牌授权&lt;/b&gt;。好莱坞会将自己的品牌形象授权给国内的品牌。前面提到的森马服饰，在获得了《钢铁侠2》的授权，制作了一批有钢铁侠图案的官方授权服饰，在服装市场上借助流行因素提高了销量。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;联合推广&lt;/b&gt;。现在内地品牌都知道和好莱坞做植入比较划算，大家都会抢着与大片接洽合作，所以好莱坞制片厂的挑选余地更大了，他们会更倾向于那些渠道资源比较广泛的厂商，并与他们合作进行联合推广。还是以《钢铁侠3》为例子，除了品牌露出，漫威与TCL还有联合推广：漫威为TCL提供特制片花，供双方分别在自己的渠道中进行推广。TCL电视在全国各地有销售门店里播放特供片花，漫威在北美的既有渠道里播放特供片花。漫威在TCL实体店获得了《钢铁侠3》的宣传，TCL在北美获得了品牌曝光。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;总体来说，单纯的植入已经无法满足越发看重中国市场的好莱坞制片方，他们更希望能够借助本土的渠道，快速扩张自己的实力，与品牌达到双赢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，好莱坞制片厂不可能亲自来中国兜售电影的娱乐合作，他们既无法管理庞大的销售团队，也无法正确评估中国商家的渠道实力，所以好莱坞大片的商务合作都是制片厂在中国的和合作伙伴来完成的。对于不同的合作伙伴，制片厂的信任度是不一样的。很熟的，基本是中国这边介绍一家，就接待一家。前面提到的帮助森马和TCL的运作是瑞格传播，今年已经带了十几家中国商家去《变形金刚》谈合作了。派拉蒙是有多喜欢中国品牌啊…… 最终，这十几家哪怕只有三分之一能谈成，集中塞进电影里面也会显得不太和谐吧，呵呵。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22064330/answer/20187815
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
新开餐饮店如何市场定位，都应该注意些什么？
</title>
<description>
谢谢邀请，你给出的信息不足，很难给出具体建议。我觉得还是给你讲一个我的故事做参考的案例吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年，我们公司搬到望京，公司附近有一个中等规模的商业中心。这个商业中心靠近五环，附近没有地铁，但在公共汽车四站范围内有几个居民区、公寓楼、一个中学和一大排写字楼包括叶青、洛娃、启明、数码港、摩托罗拉大厦、瑞创、爱立信、双鹤等望京工业园区。附近隔街还有一个六佰本和乐天玛特。乐天玛特有班车定期接送，涵盖范围不出望京。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们公司除了食堂，附近没有任何餐馆，所以员工在中午会搭乘公司的短途班车前往商业中心就餐，固定时间往返各两班，或者坐公共汽车三站，但等候时间比较长，或者打车。春夏还可以骑公司出租的自行车去，大约要骑十分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;商业中心一楼的快餐店更换比较频繁。大约在2011年底，我去吃饭的时候，发现在里面新开了一家店，名字叫London Pie，里面卖的是英式pie。店面大约是三十五平米，三分之一是柜台，三分之二摆放着不锈钢就餐桌椅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（图片仅供参考）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/00/c200d79e962f9b6f50cd047bd7dd16dc_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/00/c200d79e962f9b6f50cd047bd7dd16dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我看到这个店，非常高兴。因为我曾经在新西兰留学，每天早上都会在租房附近买一个Pie当早餐，特别喜欢这种食物。回国以后，一直没什么机会吃到。北京虽然也有，但犯不上特意去吃。现在居然在公司附近发现有这东西卖，我自然欣喜若狂。我进去店里，点了一个派，十五块钱，如果多加一杯30毫升塑料杯装的饮料，则需要多交两块，总共算下来十七块。不算便宜，但也不算贵。不过派的味道非常正，起酥极棒，就是我在新西兰吃的那种味道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一边吃一边观察环境，店里除了我几乎没人。服务员有两个，但柜台后只有冰箱和微波炉，没有任何厨房设备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天我又去了一次，店里还是没人，服务员百无聊赖地闲聊着，柜台后多了一个跟我年级差不多大的男性。我照例买了一个派加一杯饮料，坐下来慢慢吃。那位男性走出来，跟我闲聊。我这才知道，他就是这家店的老板，曾经在英国留学，和我一样，回国以后他也怀念Pie的味道，所以特意投资搞了这么一家店。店里没地方摆厨房，pie都是在别处做好运过来的。我问他这是连锁店？他说不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个星期之后，我发现了一个危险的事实。每次我去的时候都是中午，但这家店除了我却几乎没客人，我意识到，如果继续放任店主这么经营下去的话，我将会失去它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下一周，我趁着店主在店里，跟他进行了一次谈话。店主看起来也很苦恼，他坦诚地说开业一周以来，几乎没什么生意，也就卖出去不到三十个Pie，而且像我这样的回头客基本没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他开店的初衷想的很好，pie算是英国食物里的异类，它居然很好吃，而且无论是里面的馅儿还是起酥皮，都挺符合中国人的口味。开业以后，大家一定觉得又新鲜又好吃，蜂拥而来。但现实比他想象残酷得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你太一厢情愿了。”我直接指出他的错误。这个错误是许多开餐饮店和做市场营销的人最经常犯的。&lt;b&gt;把自己的好恶当成目标群体分析&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他没有对目标群体做任何分析，甚至不知道自己的目标群体是什么，只是一厢情愿地认为所有人都会和他、和我一样对pie有着痴迷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且从他的介绍里，我又看出另外一个错误，这个错误也是许多搞市场营销的人最爱犯的错误：&lt;b&gt;把产品特点当成目标群体分析&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;我听他讲了十多分钟开店理念，其中大部分时间是在分析他的产品。这个pie的起酥有多棒，这个pie的馅有多好，这个pie的烘焙是请的名师云云。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，产品特点很重要，这是一切的本源。但是如果产品特点和目标群体完全不搭配的话，再完美也没意义。有一句话：“媚眼抛给瞎子看。” 其实就是一个很好的案例。媚眼是很诱人的，但目标群体是瞎子的话，那么这个媚眼是凤姐还是林志玲抛来的，根本没任何区别。如果我们想诱惑他，就要明白他最敏感的是触觉和听觉，我们派去的姑娘不一定漂亮，但声音一定要好听，手指一定要细嫩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我告诉他：“你的开店理念，就是在抛媚眼给瞎子看。” 他有点不服气。我指了指空荡荡的店里：“这就是证明。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;出于对他做出美味pie的敬意，我为他做了一次免费的营销咨询分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先从大环境来说。这个商业中心附近属于准CBD商圈+小居民区的封闭式复合环境。它是以写字楼和工业园为主体，附近居民区不少，但规模都不大。也就是说，中午白领将是光顾这里的绝对主力，到了晚上，居民会占到大头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“封闭”的意思是，在商业中心方圆两公里的范围内，没有地铁，公车线路也不多，走路出去太远，打车出去到望京商业街或嘉茂这两个商业点，又有些浪费。当然，白领会有私家车，但每一家公司的停车位都非常紧张，很少有人愿意为了一顿中午的工作餐把车开出去，舍弃宝贵的停车位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，封闭的意思是，区域内消费者缺乏离开的意愿，离开的方式要么麻烦，要么不经济，外出圈外就餐的意愿不会特别强烈。他们只愿意步行五分钟或者坐公车三、四站——恰好是一个人外出工作餐所愿意承受的时间与麻烦成本的极限。在这个距离内，商业中心只有一个对手六佰本，而且后者的入口和商铺排列位置非常不友善——这让它形成一个小小的垄断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这很好啊，说明消费者忠诚。” 店主说。但我打断了他的美梦，纠正了他的第三个常见错误：&lt;b&gt;以为地段决定一切。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;地段很重要，但单独指望地段能带来收益，纯属妄想。那种“无论卖什么都火”的地段是不存在的。他需要的是进一步市场细分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个商业中心的布局很精妙。它分成五层，顶层四层是中、高档餐厅比如毛家菜、渝湘汇等，三层、二层是家乐福，一层是一圈快餐性质的店如汉堡王、味千、小火锅、南粥北面、木桶三国等。地下一层是电影院，电影院旁边是一圈冰淇淋店和甜品店。一、二、三层还夹杂着一些小商铺。这里每一层的目标客户都是经过细分过的。附近公司如果想找一个体面的地方招待客户，可以选择四层，有电梯直通。白领的工作餐都是去一层，附近居民买东西都去家乐福，情侣们约会的话，可以直接下B1，不必担心被其他层的顾客打扰到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的目标客户大群，应该是这些吃工作餐的白领。他们收入适中，愿意承受贵一点的价格，而且对西式食物接受度很高。更重要的是，他们的数量是最大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一个客户群体在中午对饭店的选择，有四个标准：一是快速，二是美味，三是经济，四是方便。（我经常在公司听到的对话是：A：走，哥儿几个中午哪吃去？B：XXX吧，那儿有地方，咱们都能坐下。）Longdon Pie面临的竞争是非常残酷的。一层的快餐店非常多，在这个弱肉强食的世界，这四个标准是生死存亡之道，满足的越多，生存能力越强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我的Pie从下单到顾客吃到，只要一分钟。这是我的优势。”店主开始自作主张地分析。我点头，赞同他的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“而且我的pie很好吃，美味这个标准也有了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很快打破了他的美梦：“你觉得有多少中国人喜欢吃pie？不，是有多少中国人吃过pie？不，是有多少中国人知道有pie这么个东西？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;他回答不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是他的第四个错误：&lt;b&gt;只推产品而忽略市场培育&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人压根不了解pie是什么东西，部分人略有耳闻，很少有人吃过，像我和他这样的狂热爱好者更是少数。我给我的同事推荐这家店的时候，他们的第一反应往往是“那是什么东西？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于餐饮业来说，熟吃永远比生吃好。一个人的饮食习惯是很难改变的，大部分人总是倾向于选择自己熟悉的馆子和食物，追求猎奇食物只是少数勇敢者的游戏。更何况——这还是来自英国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最不能容忍的是，店主自己居然没有采取任何举动来解释、来宣传，只是枯坐在店里等着人主动上门。这家店别说“美味”，就连“认知（aware）”这个标准都没达到，门可罗雀实在是再正常不过。推广和营销，永远不可以只和产品相关，要从大处着眼，往往才能培育出接受度高的市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我继续打击他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的价格定位也有问题。我花十五块买一块派，OK，这个价格我可以承受，但这一块派我吃不饱，可吃两块我就要花三十块，这就有点贵了，何况我又吃不下两块，剩下的部分又没法分给别人吃。你为什么不设置一些套餐优惠呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可我的店很方便吧？很容易找到座位跟朋友起吃啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我伸出三根手指：1，你的方便只是假象，本质上是因为生意不好。2 你的椅子是高脚硬面还没靠背，坐着不舒服，纯不锈钢的色泽又特别冷，一副不愿意让人坐久的嘴脸。3 你居然不准备餐巾纸。pie的表面是起酥的，起酥好吃，但会掉落大量的酥渣，一个Pie吃完，桌面上会落一层，弄得衣服上手上全都是。没餐巾纸擦，你让顾客怎怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又竖起一根：我忘了说了，你还犯了一个错误，服务员居然从来不问我你是堂吃还是带走。Pie是适合外带的食物，你把它当成一个完全的堂吃店，这完全违背消费者心理。我坐下来吃饭，那肯定得要吃些正式的东西，而pie这种东西看起来根本就不够正式。几个人围坐在桌子上捧着pie吃，是件挺傻的事。你的店铺定位和你的食物特点根本弄拧了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可肯德基麦当劳和汉堡王也是这么做的呀。他试图争辩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，只要你有那么多钱和那么多耐心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他不说话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我顺势开始给他提出建议：&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你首先要调整的，是店面。你现在的店面装潢就是个低档次的快餐店，在这个层面，你是没办法跟其他人竞争的。你要把它打造成一个高端时尚西点店。类似于贝尔爸爸或DQ那种，泡芙也不是中国人所熟知的东西，但贝尔爸爸走的风格就很有范儿，实际价格却不算贵。你给消费者灌输的心理预期，不是来这里哄饱肚子，而是来这里体验一下异国风情食物。London Pie这个名字又难听又冷漠，和英国人差不多，要改个名字，还要带一句口号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;定位决定了，你最要紧的工作，就是迅速打出符合这个定位的知名度，让大家对pie有所认知。印制一些宣传单页，宣传的主基调是英伦风，哈利波特风，但绝不要明确提英国两个字——那只会起到反作用——而是强调国际化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些宣传的发行渠道有两条。最重要的一条是公司门口。你不能等公司白领上门，而是主动出击。商业中心附近的写字楼每天早上八点一刻到九点之间，会有大量班车抵达。这段时间是白领们最集中而且最饥饿的时候，雇几个小工拿着宣传单页等在班车点，车来了，就站在车门旁边发，效果最好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二一条是地下电影院。去看电影的以情侣居多，他们一般没时间坐下来慢慢吃。女方可能会买冰淇淋爆米花，男方需要的是一些耐饿好吃又快速的东西。而且跟女朋友约会，去吃肉夹馍有点掉价，如果是英伦西点的话，感觉就大不同了。所以你的店虽然在一楼，但在电影院和商业中心门口一定要摆出牌子来，写明特点和位置，让所有看电影的人都知道你的存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，其他一些常规的小手段是必不可少的。比如在每一栋写字楼外搞一次试吃活动，或者赠送一些免费券。另外这附近外企多，外国人很多，职位不低，针对他们做进一步市场细分，可以制订专属的英文宣传计划。他们不仅自己对pie的接受度高——家乡的食物嘛——而且还会带动许多中国人下属前来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我建议他取消堂吃，改成外带，只保留柜台就够了。pie这种东西，从本质上来说就不是正襟危坐吃的东西，取消堂吃一来可以削减成本，二来可以让特色更鲜明一些。当然，可以稍微摆几张小桌椅在附近，但不必特意设置了。省下来的成本，可以适当考虑递送外卖。商业中心辐射范围两公里内的外卖需求非常多，大多是公司中午开会临时叫餐，递送距离又短，非常适合考虑这种模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外菜式可以再增加一些，让顾客感觉选择余地更多。主食不用动，目前店里的pie有七、八种，已经足够了，可加些比如沙拉、烤肠、洋葱圈、马芬什么的简单小吃，但切记别做杂了。烤羊肉串、驴打滚什么的别卖，否则顾客对这家店的认知就混乱了。还有，别忘了送餐巾纸……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我跟他拉拉杂杂说了半天，没用什么工具，也没画什么图表或PPT，但中心意思只有一个：不分析清楚目标群体的行为模式，一切都是白扯。我是真心想帮他，因为我爱吃Pie，我怕它倒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是一部电影，接下来应该是店主幡然醒悟，依计而行，终获成功。我不确定我的方案会不会大热，但至少会比现状好许多。可惜现实没电影戏剧性那么强。我说完以后，店主点头称是，但在接下来的一个月内，我没看到什任何改变的迹象。紧接着我出了一次长差，回来以后，看到这家店和店主一起消失了，被一家叫做“找茶”的店铺取代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候，我发现我也犯了市场营销人员最经常犯的一个错误：&lt;b&gt;如果你不负责执行的话，不要跟产品的人讲太多，他们总不会听。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望这个失败的案例能够帮到你。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22050015/answer/20152773
</link>
<author>
AlexYoung
</author>
<title>
上司叫我帮他买咖啡，这个钱我应该自己出吗？
</title>
<description>
我来给你讲讲我作为一个副总经理助理的处理方式吧，在自己尚处起步阶段的时候，尽量不要计较太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我工作中主要是会遇到下面这些情况：&lt;br&gt;1、平时跟他一起出去请客户或者朋友吃饭，一般情况下，我会事先跟他沟通好，这顿饭是我们请的吗？如果是的话，那每次埋单我会主动去埋单，然后私下去收银台找饭店要发票，回去填写报销单，这样能最大限度让他在外人面前有面子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、他有时候不在公司，需要我帮他预付快递网购或者是游戏充值的钱，这个我会记账，但一定不会当时就跟他结算。还有一种情况就是他跟别人周转了几百几千块钱，如果别人跟我说起了，那我在征得他同意的情况下，会帮他先垫过去。积累到一定数额以后跟他结算，数额大了，人家还起来也方便（跟大哥结算100块以内的事情，我自己觉得会让他感到小气）。不让老大因为小钱在外名声受损。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、我和他都比较喜欢吃零食，我经常会在一号店这种地方买存货的时候捎带给他买点他喜欢的，这个并不是他要求要买的，我就送给他，数额也不大，又能让他觉得贴心。同样的情况也包含时刻准备好一条大哥抽的烟，他是一个烟瘾很大同时经常忘带烟的人，我得保证任何时候他需要烟的时候，我都能供应上。旅游的时候他觉得酒店的早餐不好吃又想睡多一下，但是睡过头了就没早餐吃，我就提早起床去外面买好他喜欢的豆腐花和米粉，等他起床的时候就有得吃了，两全其美，这种钱要是计了，那印象分就大打折扣了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、他的孩子过儿童节之类的节日，我会提前给小孩准备好礼物让他捎回去，同样的情况还有他的老婆快要生孩子了，我叫我妈妈从老家搜了两支农家土鸡还弄了几个柚子和一箱自种蔬菜给他老婆补补身子。这些东西都不是钱可以买到的，但是却能提升自己在他和家人心目中的好感（事实证明，他的女儿和老婆都对我印象不错）。让自己融入他的生活各个方面是终极的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做助理这种工作，没有具体的KPI，也没有参照物，只能揣摩，适应他的节奏，融入他的生活和工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然都说到这里，干脆就把自己和同事的相处方式也一起讲了吧，不太切题，但是希望对你有帮助。&lt;br&gt;我以前所处的办公室是HR和行政混合的办公室，女孩子多，是非多，这个时候我作为一个外部门的人就得小心了。我的做法是坚决不站队，经常请他们吃东西喝下午茶（其实花不了多少钱），大家都会记得你的好，女孩子都是比较容易哄的，不要讲她们的不好，要经常性的赞美他们：今天的衣服很高大上啊，最近身材又fit啦，家里的孩子真聪明啊等等。数落别人的缺点是很容易的事情，但是要挖掘别人的各种优点可不容易。这种策略被证明是有效的，各种福利什么的，加工资的时候，HR也会主动提醒我和我的大哥，跟行政申请物资什么的也很方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在想想，我最经常做的一点就是换位思考：假如我处在他的位置上，我会怎样想，会喜欢听什么？事实证明，每个人都有自己的G点（我实在想不出其他的词了，就是让人觉得爽的点吧），只要触中了这个G点，就会很愉悦，比如很多女孩子都喜欢别人赞美她身上最美的地方，像我们公司行政总监的身材很修长，穿裙子很好看，HR的总监皮肤特别好，驻颜有术，前台的妹子穿衣服很有品味，管仓库的妹子孩子长得很可爱，太多太多值得赞美的点了，而且她们都百听不厌的。&lt;b&gt;在办公室，传播正能量的人会更加讨人喜欢。&lt;/b&gt;好吧，又扯远了，打住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我不是实习生，但是希望我的这些经历能帮到你吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22059273/answer/20181878
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
亚马逊上点击「请告知出版社，我要看 Kindle 版本」是否真的影响一本书出官方 Kindle 版？这个过程是怎样的？
</title>
<description>
我從 2007 年開始就經常點那個按鈕，目前爲止似乎還沒有生效過。&lt;br&gt;&lt;br&gt;程浩的書，基本可以確定和這種點擊無關。這本書的出版方廣西師範大學出版社一開始就把它的電子版權授給了各家電子書商，在我們字節社也是第一時間發售的。（&lt;a href=&quot;http://tangcha.tc/books/1227&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;字节社 | 站在两个世界的边缘&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）不管有沒有人去點那個按鈕，這書都一定會出電子版，因爲電子版權在出版社手裏，而出版社決定了要出電子版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一本書有沒有 Kindle 版或其它電子版，跟讀者的意願關係不大。這當然是一件遺憾的事。在理想的世界裡，版權方、作者和電子書商可以通力合作，根據讀者對於某本書電子版的需求來規劃自己的出品。但在現實中主要有這樣幾個問題：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 出版社沒有獲得某書的電子版權，故無法授權給電子書商。去聯繫原作者，可能又需要向作者解釋電子版權是什麼東西。有時原作者已去世，作品未過版權期，這時首先要確認版權是在作者的家人手中，還是在別的什麼地方。總之一堆事，最終因太麻煩而無限期押後。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 某書出版社願意授權，但要求電子書商支付高額預付金，電子書商認爲這樣會虧錢，得來的額外好處也不夠大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 某書可以授權，但當年的電子檔今天已經打不開了，於是就需要找到紙書，掃描、OCR、人肉審校。最終因太麻煩而無限期押後。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 作者強勢，而且討厭電子書。或許沒有到宮崎駿討厭新媒體那樣討厭，但至少是覺得「這個東西與我無關，我紙書賣得好好的，不折騰這個了吧。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，以目前的狀況，電子書商沒辦法拿着一份 Excel 表格去跟出版社說：「看，這 100 本書，在我們網站上都有超過 10000 人用鼠標表示過想看了，咱們出了吧。」這種做法的說服力是很有限的。（當然我還是會繼續點那個按鈕了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過，只要有足夠的利益，以上幾個問題都不是問題。所以還是請大家多買電子書吧，我們想做好東西給你們，但我們更想能夠持續地做好東西給你們。:)&lt;br&gt;&lt;br&gt;* * *&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益申報：我是字節社創始人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21991196/answer/20161221
</link>
<author>
程慕
</author>
<title>
什么是女权？什么是男权？女性在平常生活和学习中是否受到了影响？
</title>
<description>
题主为公，而且处在各位所讲大学的象牙塔，日常中并不能见过对于女性的不公正（唯一一个能想到的大概是有的时候女厕会拥挤）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈哈哈，那你有没有见过假如要保个研，假定十个人竞争三个名额，里面如果有两男的，那这俩上研的可能性肯定其他八个妹子高到不止一个数量级？即使这俩男的都是综合绩点在这十个人里吊车尾那种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如，窝有认识的妹子在读研读博。每次出去参加个学术会议，时常遇到各种隐形骚扰，比如被人摸肩摸头，比如被起哄要求陪酒，比如被调侃各种带色段子。。哦抱歉我忘记了题主可能也经常干这些事。而这些事在某些人眼里是理所当然的还，妹子要是脸上不好看还被说是不知好歹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦对，不是还有什么神奇的教授在微博上说，女孩子读什么研，反正要回家生孩子做饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有次跟同事的朋友们一起吃饭，其中一男人是帝都某不错大学的研究生，喝多了就开始说他认识的一个在BAT之一做前端开发的妹子，说人家姑娘刚毕业就自己养车每月租房五千，描述起来其言下之意就是哼真不知女人钱怎么来那么容易，里面的性交易暗示强烈到我跟他坐一块直觉恶心。此人研二在读，目测还在努力托人找实习找工作的状态。那天我突然理解到，在有些人的眼里，姑娘钱赚得多多半就来路不正，至于你有多发奋努力技术学的有多牛逼，那都是烟雾弹。我一开始还大惊小怪，后来对这种人见多了也就无所谓了，反正我还是赚我的钱过我的日子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你问为什么要谈女权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这理由真是多到我三天三夜说不完好么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人是工作的就不谈象牙塔了我也不了解情况。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如你毕业了你有份不错的工作，前景一片光明，过年回家你觉得自己好自豪，然后你发现自己傻逼了：没人在乎你的工作怎样，他们会说哎呀女孩子做什么技术；没人在乎你成绩多优秀，毕业了之后他们只会关切的问你有对象没啥时候结婚哎呀女人要早结婚不然会贬值的。。。简单来说，就是不管你成绩多牛逼工作多让人点赞，都比不过你名字被挂在一个男人后面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如你想要事业。然后你发现了一个很奇葩的情况：男人们越是积极进取aggressive他就越受欢迎；女人呢？她会被称为男人婆女强人各种不讨喜。我毕业的时候有个很牛逼的长辈来找我谈话，他拥有我们当地最牛逼的地产公司，在我读书的时候他一直鼓励我，但毕业后的谈话让我整个人都崩溃了。他详细的跟我描述了他认识的女强人们的悲惨现状。是的他就这么说的。他说可惜你是个女孩子；他说你现在的当务之急是找个对象，他说他知道这是这个社会的陋习这是个很扯淡的偏见，但是没办法，而且没对象还会对你的事业造成影响。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得我毕业工作一年，世界观被刷新了大概三十遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样你还问我为什么要女权？是觉得我应该为我还能有机会在外面工作感激涕零别再奢求更多了是么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么女权？因为我希望我以后有了小女儿，我可以告诉她她可以去追求她想要的东西，而不用告诉她她越积极追求 事业成功就会月被人嫌弃；她可以穿自己喜欢的衣服而不用担心路上有哪个管不住自己某器官的人强迫她，事后整个社会还要一直指责她说是她的错她不该勾引人。这种神思路我真是听都听累了，会走路的丁丁请自动滚开；&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望她不会随便点开一个网站，满眼都是各种擦边球广告比如干露露怎么了，谁谁被强了，谁谁又走光了，然后再恶劣点的全都是爆乳的女性裸露图片；&lt;br&gt;比如就在此刻我点开&lt;a href=&quot;http://163.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;163.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/8f/fe8f9dded2a0309dd30aacd7853393a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;928&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;928&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/8f/fe8f9dded2a0309dd30aacd7853393a1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你感受到这个世界对女性的恶意了么？！&lt;br&gt;你去优酷首页看看每天有多少擦边球视频被顶在那！运营编辑们还特别喜欢搞这种东西来增点击率！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我每天都能感受到这个社会对女性的物质化好么，你觉得这不算歧视？你看都没人上裸男照片！要是哪天全都换成裸男图片都在欺负男人都在说男人怎怎么样了我就不积极呼吁女权了！真的相信我！看我真诚的双眼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;要是哪天男性也能不停地感受到被物质化被当做吸引眼球的东西来说的话我就不女权我也不暴躁了！真的！要是哪天我终于不会在听到哎呀女生不该做技术就做做运营什么的算了的额说法我也就不女权了真的！要是哪天真的没人再各种暗示女的这个不行那个不行总之赶快滚回家生孩子了的话那我也就不女权了真的！！！！！&lt;br&gt;你觉得我要求的多么题主！我要的就是我上面说的，不是男女平等么那就一起来啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你快给我这样的一个世界！那我就不女权了真的！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20008271/answer/13654078
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
生物个体基因的表达时序或表达量或表达/关闭的选择是怎样从亲代被遗传到子代的？
</title>
<description>
问题很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里假设提问者和我当年有着相似的困惑：我知道基因调控的基本原理（如 ＠大肠杆君）所答，在不同器官也有着不同组的基因被表达，但这些区别，是怎么从一个受精卵开始的呢，仅仅是 DNA 么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们看生物书，细胞图解，常常简单认为细胞里面除了细胞核，细胞质里就跟水一样，各种成份到处游荡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实是，胞浆是很稠的，跟浓汤一样，里面的组分，也不可以简单的跑来跑去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而受精卵，作为一个巨大的细胞，不是各种营养和遗传物质的堆砌而己。里面的各种组分当然也要各具其位。这种位置的分部，让一个卵至少已经有了基本的轴线：头尾轴线，前后轴线，和内外轴线。关键的蛋白质/酶都已经按这轴线，有了集中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样在细胞从一分到二时，不同位置的蛋白质，也会分裂到不同的细胞里，这样，不同的细胞，就会开始有不同的蛋白质浓度，进而开始下一步调控的不同，慢慢走上不归路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个，你看一个鸡蛋就能看出一点端倪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，哺乳动物要更复杂一些，因为有胎盘这个玩意要生成，早期分裂出的大部分细胞最后都是胎盘了。但，基本道理是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，也有表观遗传等其它的因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;想进一步了解，可以看一些 Developmental biology 的书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如这本科普书&lt;br&gt;S. B. Carroll. Endless forms most beautiful: the new science of evo devo and the making of the animal kingdom. Norton, New York, 1st ed edition, 2005. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;或 Davidson 的这本专业书：&lt;br&gt;&lt;br&gt;E. H. Davidson. The regulatory genome: gene regulatory networks in development and evolution. Academic, Burlington, MA, 2006.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21678263/answer/18970066
</link>
<author>
元圆圆
</author>
<title>
为什么罗马时期用短剑和短打，然而中世纪不继续沿用而是使用重剑等重装兵器？哪个实用性更强呢？
</title>
<description>
两者起源不同，长剑源于北方蛮族款式，见图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/ca/f5ca859c0185aa4c173596060630487f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;523&quot; data-rawheight=&quot;669&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;523&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/ca/f5ca859c0185aa4c173596060630487f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;两者配合相应的战术，很难说孰优孰劣。&lt;br&gt;与网上流传的不同，古罗马使用短剑（Gladius）并非是因为锻造技术所限（罗马技术总比北方蛮族要先进，蛮族喜用长剑），而是因为战术要求，罗马密集阵列兵不需要花哨的剑术，短剑可以配合盾牌看准机会刺杀，最大限度的避免暴露自己一侧躯体。&lt;br&gt;韦格蒂乌斯在《罗马军制》里写道：“古人练习厮打时重视操练刺杀敌人，而不是乱砍一气。对于那种战斗时只会乱砍乱劈的人，罗马人不仅很容易战而胜之，而且往往拿来取笑。如果一味砍劈，不管你用多大的力气，往往不会致命，因为对方对身体的重要部位总会用武器进行护卫，骨骼本身也会起到保护作用。”&lt;br&gt;三世纪后期，罗马帝国倾颓，罗马军团随之退化，没有严密的军团战术，没经过严格训练的人，砍杀较为适合，因为挥击是本能的动作。适合挥砍得长剑（Spatha）开始出现在罗马军队的配置中，最后罗马短剑逐渐消失在历史舞台。&lt;br&gt;题主贴的那把“阿基里斯的剑”应该是臆造的，造型也太奇幻了，古希腊也曾使用过长达80cm的长剑，有一些大致在900BC时期的铁剑出土，步兵方阵成熟后开始大量使用短剑短刀（短刀样式有些像现在的狗腿刀），共同点时都是为了适应战术而形成的，两者有一定的传承关系，不同就是可能技术条件没有以后的罗马成熟。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22052848/answer/20169722
</link>
<author>
朱伟
</author>
<title>
家里有两根宽带，如何实现带宽的叠加？问题补充当中的WDS无线中继方案可行吗？
</title>
<description>
看偶像&lt;a data-hash=&quot;28bb2b6ff09a5072198351434ab2efff&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yolfilm&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yolfilm&quot; data-tip=&quot;p$b$yolfilm&quot;&gt;@yolfilm&lt;/a&gt;叔关注了此问题，特来回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反对以上说“成本太高、不切实际、双WAN无用”等一切没有想象力与不专业的意见。尤其是目前排名第一的@周海的答案。扫个盲：&lt;b&gt;路由器其实也是可以像手机一样是智能的，也是可以刷机的&lt;/b&gt;(智能不只是极路由，不只是wayos，不只是xxx-wrt)。&lt;b&gt;刷机不复杂，看完本文，足以掌握。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是&lt;b&gt;低成本（百元以内）的入门企业级方案&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;适用于：家用、小型商铺、小型SOHO办&lt;/b&gt;公（20人以内）。经实贱：稳定可靠，外加两个Ap，10M+10M 双WAN，300平方，40+ 人员办公妥妥的，各种视频迅雷毫无压力，还能VPN，双WAN叠加非常有效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直接来解决问题，楼主要的功能是在常规路由器的基础上，添加：&lt;b&gt;双WAN&lt;/b&gt;，负载均衡，多线互备(单线故障不影响上网)，带宽叠加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;步骤：&lt;br&gt;&lt;b&gt;一.以下设备任买一台&lt;/b&gt;（一模一样的硬件，固件也几乎一样。）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://item.yixun.com/item-1261690.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Netcore 磊科 Q3 300M 新一代安全无线路由器 内置腾讯安全云库构筑六层保护！[价格 行情 报价]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;99元（我在易迅促销的时候，99元-30元=69元买的）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://t.360.cn/product/ni360.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;磊科第2代安全路由器NI360&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;89元（我在京东促销的时候，79元买的）&lt;br&gt;这两款的硬件性都是：8M Rom + 64M Ram + 300Mhz CPU + 300M无线&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二.刷固件：NR236W（刷机有变砖风险，请谨慎）&lt;/b&gt;见图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/df/eedfdf065445929e412d864f952ccddb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1350&quot; data-rawheight=&quot;758&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1350&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/df/eedfdf065445929e412d864f952ccddb_r.jpg&quot;&gt;刷固件步骤如下：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;下载刷机工具包：&lt;a href=&quot;http://url.cn/WEU6np&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;微云&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （密码：6861）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;恢复出厂设置(新买的不用此步骤)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;电脑有线网卡设置固定IP：192.168.1.2&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有线连接路由Lan2口到电脑&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;去除电脑、路由器的其他连接线&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;确保电脑与路由器不会断电&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ping 192.168.1.1 -t 确保ping通&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;打开“0-TFTP 1.62.exe”,输入192.168.1.1 选&quot;1-netcore(NR235W)CN-V1.7.130315.bin&quot;固件&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;勾选智能刷机&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;断电，再开机重启路由器&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;tftp开始自动刷机&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;提示success字样后，等待重新ping通&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ping通后，登录192.168.1.1 用户名guest,密码guest&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;进入路由，系统工具-软件升级，选择&quot;2-netcore(NR236W)CN-V1.7.130315[宽带技术网去验证版].bin&quot;固件，升级；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ping通后，登录192.168.1.1 用户名guest,密码guest&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;进入路由，系统工具-软件升级，选择&quot;3-netcore(NR236W)CN-V1.7.130315.bin&quot;固件，升级；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ping通后，登录192.168.1.1 用户名guest,密码guest&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;恢复出厂设置&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ping通后，登录192.168.1.1 用户名guest,密码guest&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;刷机完成。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;三.配置多WAN与负载均衡&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;把两个外网线连接上WAN口(相当于WAN1口)与LAN1口(相当于：WAN2口，在WAN1隔壁)。其他口都是Lan口。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;打开路由器管理界面：192.168.1.1 - 外网接入配置 - 外网设置，点击操作来设置两个WAN口的接入方式。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/80/cf80f09c6ad9c29a11df222e63d95ebb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;998&quot; data-rawheight=&quot;219&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;998&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/80/cf80f09c6ad9c29a11df222e63d95ebb_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;打开路由器管理界面：192.168.1.1 - 外网接入配置 - 负载均衡设置，点击操作来设置两个WAN口的负载比例（如宽带为4M:8M,可以设置为:1:2）。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/5b/f75ba58f03bf40779eb5aead592c1a6f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;996&quot; data-rawheight=&quot;244&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;996&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/5b/f75ba58f03bf40779eb5aead592c1a6f_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;把你原来的路由器扔了。（或者做为Ap 扩展无线信号）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;完工&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;四.拆腾狂或企业用户，还可以研究以下功能：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;QOS&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;VPN&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上网行为管理&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;限速&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ap隔离&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;DNSMASQ&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;策略路由&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;接入认证(Web认证，PPPOE等出租屋分网收费)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;等等等等...唯一的缺陷是没有USB口，不支持5G频道&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五.觉得有用的话，希望给个赞。:)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/6b/a46bfaec137befc05396dfb0716093eb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22045241/answer/20161537
</link>
<author>
申力立
</author>
<title>
中国数学水平在全世界怎样？
</title>
<description>
按我的理解，题主问的是国民的数学素养，而不是数学这门学科的学术研究水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和欧美发达国家相比，中国人的普遍数学素养是，比他们的学渣强一些，但比他们的精英弱很多。尤其是工科，和欧美一流工科专业相比，很多中国工科学生的数学水平简直差到不忍卒视的地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，为什么我们的媒体总宣称“外国数学教育简单”？因为这些媒体文稿的作者总是喜欢从国外的学渣身上找自信。&lt;br&gt;为什么他们的科技水平怎么还这么高？因为科技的发展是由精英推动的，而不是由学渣推动的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更新：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;评论里有同学指出“中国人的普遍数学素养是，比他们的学渣强一些，但比他们的精英弱很多”这句话指代不明，所以我做一下解释：&lt;br&gt;1、“比他们的学渣强一些”——数学素养为“学渣级”（比如看到sin、ln都头疼）的欧美人应该比中国人多。&lt;br&gt;2、“比他们的精英弱很多”——数学素养为“精英级”的理工科学生（比如精通数理逻辑、Domain理论、范畴论等进阶数学课程，而不是连微积分、线代、概统等基础课都头疼的计算机专业学生）在欧美一流理工科专业中的比例远高于在中国985高校理工科专业中的比例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对中国数学教育的反思：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其实我们和国外的差别就这一点——分层次教学。&lt;br&gt;1、我们对有理想的理工科学生的中学、本科数学教育不是太难了，而是太简单了。应该通过选修或AP课程的形式（参考：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%85%88%E4%BF%AE%E8%AF%BE%E7%A8%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://zh.wikipedia.org/zh-cn/大学先修课程&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），让一部分有志于成为精英的同学有机会在中学学微积分（而不只是初等数学），在大一学数学分析、高等代数（而不只是微积分和线代）。&lt;br&gt;2、我们应该尊重文科生和没有理想的理工科学生的选择，不要歧视数学学渣。只要设立门槛不让他们进入一流大学的理工科专业，他们对数学的憎恨就不会影响科技的发展。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
