<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20372266/answer/16622919
</link>
<author>
陈珂
</author>
<title>
每天早起两小时（80年下来就多出将近7年），你会用来干什么？
</title>
<description>
女：你抽烟吗？ &lt;br&gt;男：抽。 &lt;br&gt;女：每天多少包？ &lt;br&gt;男：三包。&lt;br&gt;女：每包多少钱？&lt;br&gt;男：10英镑。&lt;br&gt;女：你抽烟多久了？ &lt;br&gt;男：15年。&lt;br&gt;女：所以这些年来每年你抽烟就花了10800英镑。&lt;br&gt;男：正确。 &lt;br&gt;女：1年10800英镑，不考虑通货的话，过去的15年里你抽烟总共花了162000英镑对吗？ &lt;br&gt;男：嗯。 &lt;br&gt;女：你知道吗？如果你没有抽烟，把这些钱放在一个高利息的储蓄账户里，按复合利率来算。你现在能买一辆法拉利了。 &lt;br&gt;男：你抽烟吗？ &lt;br&gt;女：不。 &lt;br&gt;男：那麻痹你的法拉利呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;开个玩笑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874376/answer/16715940
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
如何选择各个价位段的西服？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;作為紳士，或者世家的子弟，只要西服上了身，&lt;b&gt;永遠不要記得你穿著什麼衣服&lt;/b&gt;。這是原則中的原則。男人的著裝，應當用眼光挑選，用心穿著；而當穿戴事畢，請忘記身上這一切。（“A man should look as if he has bought his clothes with intelligence, put them on with care, and then forgotten all about them.” ）。所以，始終無法忘卻身上名牌西服的人，便很難做一個紳士。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，無論何個品牌的衣物配飾，除了衣扣和法式 cuff 袖的袖扣以外，從錶盤到皮帶扣，從圍巾到領帶的暗紋，一定不可以出現品牌標誌。在紳士的世界裡，出現 logo 是很不體面的事體。當然，現如今，&lt;b&gt;手錶的要求已大為放鬆&lt;/b&gt;，刻有商牌標誌的手錶在任何場合都不會失禮，而且有教養的手錶匠所，譬如 Patek Philippe，通常也會將 logo 以盡量不顯眼的方式安靜的印刻。只是，如若你願意再花一點點心思，定制沒有錶盤標記的手錶，仍然是非常講究而有教養的做法，並且，在今天時代來看，難能可貴。因為在手錶這件事上，新進的豪富很難做到保持低調，惟有真正的紳士或者願意去做一個紳士的男人，以及世家的子弟，才願意在手錶的選配上也繼續保持自己的教養。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以男人的著裝，雖然也關乎品牌和錢財，但是，最關乎的，其實是&lt;b&gt;氣質和教養&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那麼，不同的價格層次，該如何挑選適合的西服呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;鄙人近年造訪中國比較少，所以對目下中國的各個匠店不是十分悉知。但對歐洲和北美的狀況，有些淺薄的了解，希望也能幫助到提問的先生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 英格蘭 | 愛爾蘭 &lt;br&gt;西服的布料和剪裁，對於大部分並非法國裔或意太利裔的士紳而言，皆以英國為最高標準，也以英國的製造為最優。&lt;br&gt;&lt;br&gt;倫敦的 Savile Row  （距海德公園很近），傳統上是英格蘭地區的裁縫匠所的代表；愛爾蘭都柏林都會區的 Anne Street 南段，則是英帝國左半邊的西服匠所街，世代以西服裁剪為業。（此街雖說與 Grafton 街交匯，位置在鬧市區，卻很不起眼，大概沒有什麼可觀光的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英式的布料和剪裁，其問題在於，如今已被許多人遺忘，&lt;b&gt;傳統的英國字號正在消失，在轉變，在向意太利靠攏 &lt;/b&gt;—— 紳士太少，而追求時尚的新興富人也不青睞講求低調的英式派頭。兩個星期前我去 Anne 街選布，老店員說，他們已經很難再提供 Scabal 的布料了 —— 他說起他父親還在店裡掌櫃的時候，大半個世紀前，還是英式布料的世界，還是紳士的時代。而如今，人人都想要時尚，追求意太利的風尚，追求法國的風尚，英式傳統難以為繼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，英國的布料雖然好，我現在已不太向人推薦，一來昂貴，二來費時費力（其實與傳統的做法比起來，現在做一套西服只需要來店裡兩次便足夠了）。但是，如果你希望做一個紳士，希望努力的保持紳士的傳統，紳士的教養，我願意帶你去 Savile 仔細的挑選布料和紋樣，從內襯到袖口，從領尖到後擺，這許多細節，都需要親歷才能夠體會。有時候，摸一下布料，親眼看一下紋樣，比得過所有的言語表達。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但對於剛剛工作的人，或者尚處於學生時代的紳士們而言，英國也有一些比較平價的品牌。譬如 &lt;b&gt;Hackett&lt;/b&gt;。這家店是倫敦 Portobello 街起家，雖說是比較新的店，三四十年前成立，但是遵循英國的傳承和審美。並且傳統上，Hackett 只專注於做紳士和小紳士的衣物。一套西服，不包含馬甲，通常在六百鎊左右，一件襯衫通常也只是百二十鎊左右。履新或大學活動，已經足夠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英國的另一個中高檔的製造者 &lt;b&gt;Burberry&lt;/b&gt;，一套西服價位在一千五百鎊左右。這一家的 Trenchcoat 雖然多少仍維繫著傳統的英國風格，但 Prorsum 線上的是時尚的前沿，而 London 和 Brit 線我已經不太看得出倫敦和不列顛的感覺。所以購買西服，如果你願意開銷一萬五至兩萬人民幣，大可選擇其他的品牌，容下列述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另有匠所 &lt;b&gt;Tom Ford&lt;/b&gt;，口碑並不那麼好，而價格卻很高，不太合適。所以不向提問的先生推薦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 法 | 意 &lt;br&gt;意國的各個匠所品牌，專注於時尚的精神與細節，有貴氣，性感，時尚，有派頭，但是紳士氣有些不足。不過對於大部分人而言，意太利的製造可能是非常好的選擇。因為質料和設計，絕對有保證。並且與法國的製造比起來，在西服這一塊，法國人過於強調法國式的品味（雖說&lt;b&gt;從結果上來看&lt;/b&gt;，最好的法國西服都是在追求英式的傳統），同樣的價格檔次，意國的要比法國質料更好，更符合世界性的時尚；而對於更昂貴的價位……為什麼不去買英國製造呢？（譬如 Hermes 的西服和小西服（blazer），甚至是領帶，除了法國人，或者從小生活於法國的、長期沉浸在法國文化中的人，沒有人能夠把它穿戴的很得體 —— 所以說，氣質不合，便不能穿）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;意國的匠所，Canali 和 Zegna 的布料算是比较好的，他們稍稍減輕了些意式風尚的剪裁，也足夠紳士，並且可以做固定板型的量體裁衣（Made to measure），普通檔的價位在三四千歐元左右，不太貴，也有檔次和質感，對於工作了五年以上的人而言，或者中高層管理職位的從業人員，如果較多嚴肅的社交圈或商業往來，這兩個品牌也許比較適合。&lt;b&gt;但是，如果你時間稍稍有些空餘，或者仕業不那麼緊張的時候，就最好去歐洲或日本訂製，至少要去香港，而盡量不要在大陸的分號。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我今年在中國幾日，在一家頗大的 Zegna 商號買東西，上下兩層樓，裝修精緻，店員也多，但男裝的範圍內，卻罕見幾件真正的好東西。不要聽店員給你的介紹和推薦，好的剪裁和布料，尤其是男裝，是憑肉眼便可看得出的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. &lt;/b&gt;中低價位 | 美國 &lt;br&gt;對於剛剛工作，或者正上大學的紳士們而言，美國的製造會比較適合，Brook Brothers，Ralph Lauren，Tommy Hilfiger，都有各自的傳統和優勢。B.Bros 很有些英國派頭，但是它的問題在於，他太有派頭，太菁英，以至於反而顯得不夠紳士。不過對於年親人而言，這種派頭其實很年輕，也有學生氣息，所以是值得買的。B.Bros 的一套西服，價位在一千美元左右，所以大概只要六七千人民幣便足夠。對於年輕的紳士們，在上大學或者剛剛工作，買一套 B.Bros 的深藍色或者淺灰色的西服大體是得體的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;R.L 和 T.H. 則整體比較偏美國式的生活方式，新英格蘭的風格和審美。但兩家的西服仍然以英國傳統為標準，所以在這個價位，這兩家也是好選擇。但是盡量不要選擇有格子或條紋的布料，因為這兩家的肩都是對不齊的（Lapel 倒是對的齊，但這兩者的手藝功夫畢竟還是不一樣。且肩要對得齊，不僅要手藝，還要費布料，價格又無法兼顧了）。R.L. 有一個線叫做 Purple Label， 很考究，有工匠心，看的出英國的傳承，線和紋樣也對的比較齊，但價格上要高一個級別，一件襯衫在五六百美元左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 東亜 | 日本 &lt;br&gt;日本有許多我叫不出名字的商號，總是令我驚奇 —— 上等高支的毛料，或者法國產的麻料，以及完全東亞人體型的剪裁，實在是很符合大部分東亜人的需求。價格上面，大約是美國諸品牌的層次，或者低一些。我的肩膀太寬，所以沒有買過日本製造的正裝，如果諸位先生有熟悉日本方面詳情，願請教之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是我所了解的，希望對提問的先生和諸君能有些許幫助。也請諸君指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20336709/answer/14983683
</link>
<author>
张宇辰
</author>
<title>
除了郭德纲、王自健还有哪些人有类似的相声值得一听？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天津的相声演员&lt;b&gt;裘英俊、于丹&lt;/b&gt;可以一听，他们均是南开国乐相声社的元老，裘英俊现在是天津相声广播的主持人，于丹是南开在读博士，二人均是姜宝林的徒弟，于丹是严格意义上中国相声界学历最高的演员。二人的风格是把天津相声的能说与火爆、大学生相声的时尚与一种书卷气融合起来，别有风格。&lt;br&gt;推荐作品：&lt;b&gt;《吃元宵》《吉祥人间》《新树没叶》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京相声演员里，着重推荐两位擅长单口的相声演员，王玥波和方清平。&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;王玥波是郭德纲最早的合作者之一，窃以为是这一辈相声演员中最具有老先生风度的演员。其实我着重推荐的不是他的相声，而是评书，王玥波的相声是这一辈中的佼佼者，而评书绝对是当今青年演员之冠。王玥波与李菁同拜评书名家连丽如先生为义母，目前每周都在宣南、崇文、东城三个书馆说书。他的评书融合了评书与单口相声的优点，火爆有包袱，又不像郭德纲近期的单口包袱碎而影响情节。&lt;br&gt;推荐作品：&lt;b&gt;《聊斋》系列、《大隋唐》《雍正剑侠图》、《三盗九龙杯》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;至于相声，目前王玥波给应宁捧哏，感觉并不是特别的出彩，相声我只推荐一段，是德云社成立十周年庆典时与郭德纲于谦一起表演的&lt;b&gt;《翻四辈》&lt;/b&gt;，最能体现它的风格。&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;方清平原是专搞创作的，后来在相声大赛上以单口《幸福童年》一举成名。它的风格就是冷峻中透出幽默，与众不同。&lt;br&gt;推荐作品：&lt;b&gt;《幸福童年》《台上台下》《我的前半生》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; 高晓攀&lt;/b&gt;的作品也很有时代感，不过我个人不太喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果喜欢文哏的话，&lt;b&gt;徐德亮&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;高峰&lt;/b&gt;也都不错，巧了，着重推荐的就是他们两个人合作的&lt;b&gt;《批聊斋》&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果喜欢火爆的风格，天津&lt;b&gt;众友、哈哈笑、名流&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;九河艺术团&lt;/b&gt;都有很多优秀的青年演员值得一听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我极力推荐的是台湾的相声团体&lt;b&gt;相声瓦舍的代表作——相声剧《东厂仅一位》&lt;/b&gt;这才是真正的相声剧，也就是融合了相声的技巧，同时又不失戏剧功底的佳作。比德云社的一些所谓相声剧，真是云泥之别。同时也可以看出台湾与大陆的不同，人家有很多真的是幽默，我们仅仅是逗乐而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951814/answer/16716748
</link>
<author>
赵汗青
</author>
<title>
近来国内外有哪些用户界面、交互体验设计优秀的产品，优秀在哪里？
</title>
<description>
这次推荐几个不错的电商产品设计。&lt;br&gt;电商产品的特点就是，它所提供的体验是和其业务本身高度结合的，所以也顺带谈一些业务方面的内容。纯粹个人观点，欢迎讨论。&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先就是ebay&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;周所周知，这家老牌的电商公司近年来经历了谷底后的强势反弹。这一切源于ebay针对移动互联网所制定的战略获得了成功，而产品设计也功不可没，几乎&lt;b&gt;每条产品线的改版都有不少亮点&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;桌面端：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;改版后的ebay首页（目前应该还在测试，状态不稳定）摒弃了传统的电商货架式首页布局，而采用了类似Amazon的数据挖掘系统推荐体系，根据不同用户的喜好做商品推送，以此实现千人千面的效果，这样无疑会提高首页商品的命中率。而类pinterest的瀑布流则让整个信息架构显得比Amazon更加激进，首页的纬度因此变得非常扁平，并且一目了然。其实从去年收购Hunch和Svvply开始，ebay在智能推荐方面的决心已经可见一斑。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/4a/7a4acab5e30bd0b7a2871598773a8652_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7a/4a/7a4acab5e30bd0b7a2871598773a8652_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这种首页的扁平化处理，在商城类的电商产品中非常少见。如果你对电商公司略有了解，就会知道这是一件多么大胆的事情，有时风险并不来源于产品层面。因为这个首页不再是ebay想让你看到的，而是用户自己希望看到的，理想体验的背后，一定有很大的执行阻力。同时用户在首页可以进行更丰富的交互行为，比如你不喜欢某个商品，直接干掉它就好了，相反，那么直接关注它就行。你甚至可以定义定制商品的类目，让推荐的结果更精准。在更单纯的信息架构中留出更有深度的交互空间，这是ebay新版首页带来的感受，它十分有利于用户在碎片时间浏览，当然，也更适合无线产品了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/8b/4d8b26d7d1f94451bd0141eda4265c35_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;284&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4d/8b/4d8b26d7d1f94451bd0141eda4265c35_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;说到ebay的反弹，就不能不提它在移动时代的抢眼表现，根据尼尔森去年6月的数据，在所谓“M-commerce”的领域中，当月有1300万的用户使用ebay的无线产品进行购物，甚至超过了Amazon(1200万)，而至去年底为止，ebay的App下载量已经过亿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;ebay新版ipad应用：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;今天向推荐大家的是ebay新版ipad应用，尽管距它推出已经有一段时间，现在看来依然惊艳。ipad版本的应用在首页大胆采用了沙盒模式，可以自定义全部内容，提供了最大限度的交互纵深。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/5f/7e5f5f0a05b45885c52068238b1c791f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7e/5f/7e5f5f0a05b45885c52068238b1c791f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/7c/007ce38dea5d05046c5f6c608d2e21f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;605&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/00/7c/007ce38dea5d05046c5f6c608d2e21f1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;而手势的设计更是一大亮点，通过双指的拨动和单指的滑动，即可在当前页面实现对“堆叠”商品的预览和浏览，这种高效率的交互在隐喻方面简直棒极了，又兼具实用性，让App的首页充满了乐趣。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/84/2f84ab2ea30a38993bfeb0e41d3c803f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;458&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2f/84/2f84ab2ea30a38993bfeb0e41d3c803f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;列表页与详情页的无缝咬合也值得一提，虽然这种设计方式在无线产品上已经不算新奇，但我印象中的一次体验似乎还是在ebay的web产品上，当时这个特性可以在ebay garden（类似谷歌实验室）中开启，唯一的区别是应用在了PC上，在当时应该是非常大胆的尝试，这种模式最大的优点是节省了搜索与详情页之间的跳转成本（要知道，在电商网站中，这两个页面几乎是最大流量的占有着），因此应用在输入成本更高的移动设备上再合适不过。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/40/8440995e2be7991a15717279c098026a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/84/40/8440995e2be7991a15717279c098026a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;另外，新版app让人惊艳的一大原因是整体的视觉设计，新logo的四种颜色分别被提升明度，降低纯度的方式，以小面积点缀在淡灰色背景上，清新感扑面而来。GUI质感拿捏得也很微妙，在拟物化设计的风格下最大限度保证了风格化的艺术范儿，尤其是换出导航是背景呈现的动态马赛克处理，简直让人错觉是一件艺术品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/ab/25ab40d0189199c75f27a99d217177f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/25/ab/25ab40d0189199c75f27a99d217177f1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;总而言之，ipad版本的App提供了和PC版本完全不同的体验，非常适宜碎片时间来发现惊喜并收获愉悦，可谓乐趣十足。相比之下，iphone版本的设计略显保守，少了经验，提供的是一种稳定的体验。可能是定位于工具性的原因，在任务流上非常顺畅，几乎可以简单的完成买卖双方所有任务。其实这种含蓄的交互风格更加考验功力，而这款app正是ebay移动战略的产品轴心，经典气质与杰出的易用性是其最大特点。说道这里还要提一下PayPal，某种程度上这是ebay的一项杀手锏，可以提供完美的支付体验,并提供了可媲美Amazon One-click的一次点击支付功能，此外，ebay也在推出“ebay now”“PayPal”等结合线下体验的创新功能，是的，好的体验从来都是产品与业务模式的结合，是整体的体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Wantful&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说到体验的整体性，另有一款产品令我印象深刻：Wantful（&lt;a href=&quot;http://wantful.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;wantful.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。这是一家小众礼物定制网站。用户在线上选择的礼物集合，将被印刷成精美的礼品册，以实物方式寄送到亲人或朋友手中。对方只需简单几步操作，即可从中选择并受到自己心仪的礼物。该产品的关键特性是，它提供了一种线上线下同样出色的完整行为体验。在线上部分，交互简单且充满弹性，更多的图形化代替文字来确定目标人物的喜好，而线下接收到礼品册时的感动则是体验的沸点，因为这是传统社交与基因的一部分，wantful倡导的是一种慢生活状态，精致、用心、并不一味追求效率和速度。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/f1/83f1c03f2c8d17927f68a787d1d37806_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/83/f1/83f1c03f2c8d17927f68a787d1d37806_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/a9/0ea942ac0448139ba7d7b68211593671_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0e/a9/0ea942ac0448139ba7d7b68211593671_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/56/4056741ad6938bf22efaf8bc476198d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/40/56/4056741ad6938bf22efaf8bc476198d0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;Etsy iphone 客户端:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;最后介绍我一直颇为心仪的Etsy的新款移动客户端。Etsy以绝对清新的文艺范儿而著称，早年在WEB端推出过时光机等多款在当时炫极一时的概念产品。这次的App的改版，Etsy采用了扁平化的信息架构，类似于Amazon WindowShop，用左右与上下的滑动，即可完成维度的切换与商品的浏览，最大限度满足碎片时间的需求（由此可见，如何在App端降低用户的浏览成本的同时，提高输出内容的质量，是各大电商产品的共同课题，也正是Pinterest、Fab等崛起的原因。而解决内容质量的手法通常是强化运营）首页提供的商品维度也不再是品类的目录纬度（另一个注定的趋势，和PC端完全侧重不同的信息结构），而是运营过的主题，并且用户可以定制为个性化的内容。清新的视觉绝对是Etsy的招牌特性，含灰的橙色与蓝色相得益彰，整体交互充满弹性与灵性，就像它所售卖的产品一样，艺术气息浓厚。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/1e/4d1ec6abf0264de08d9838de4fb08be4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/34/e534da608002cf33cbb016182abc4eef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/90/35901ae69ee6cacb9e2489b71b163441_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;以上是这次介绍的三款产品，欢迎大家多提建议，踊跃交流。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20957138/answer/16717825
</link>
<author>
FIFI
</author>
<title>
哪些普通零食你有独特的吃法？
</title>
<description>
前两天在豆瓣看了个贴，转一下，来自&lt;b&gt;阿卡纳(&lt;/b&gt;新浪微博：@&lt;b&gt;厦门晴天见)&lt;/b&gt;同学，简直是这个问题的神级回复：&lt;br&gt;&lt;br&gt;——第一次回答时用的是知呼手机客户端，应大家要求，现在排个版——&lt;br&gt;&lt;br&gt;       白开水要刚好烫嘴的温度，但是不会真的烫到人。微微感受到滚过嗓子的温度。最好是用力喝到满口，让烫嘴的开水轻轻烫到整个口腔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       玻璃瓶装的可乐冻到正好出现柔柔软软冰粒的时刻。上上下下都悬浮着那种冰粒，不管是大口还是小口都可以吃到它。真是梦幻可乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       薯条，刚出锅，热热的，外表脆脆，还有一点明显的细盐在外面，里面是软的，最好是拿硬而热的薯条刮甜筒冰淇淋吃。一截一截咬下去，每一口都吃到盐，脆热的外皮，烫嘴的柔嫩土豆肉,还有又甜又凉又奶的冰淇淋。这样就可以冷热甜咸硬软一口吃到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       鸭脖子用手撕着一条条吃是最好吃的。吃完可以撕的肉以后，再把骨头一节节分开，仔细吃缝里面的肉，啃到只剩白骨，最后一口吃白骨上的软骨，才最美。吃鸭脖子应该持续地吃下去，以免要洗手擦手，由于麻烦而扫兴。我曾经独自连续四小时不动弹地吃鸭脖子，在一个正在装修地面满是灰尘的空房间里，坐在唯一一张能坐的小板凳上。真乃奇女子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        桔子不要剥皮，横着切，然后一瓣一瓣捞出来吃，好像会更甜。而且因为横着切，桔子的横剖面娇艳欲滴，散发着水果清香，色香味里面，就多了色香两层，会变的更美妙。而且剥桔子皮溅满手桔子皮的汁很麻烦，这样吃就不会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;         桔子还可以一瓣一瓣分开放在桌子上晾干，如果有暖气的话放在暖气片上更有趣。桔子瓣的皮就变脆了，桔子的水分也略少了一点，把它剥掉，翻开，只吃肉，更甜，又很好玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百香果的话，不是特别爱吃酸的人会觉得太酸，可是它实在又很香。所以，其实把百香果破两半，用勺子把果肉挖出来放在可乐里。酸甜就正好，那些籽嚼着吃掉更是满口香味。如果能放上打碎的冰块，但在冰块融化之前喝掉就更棒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        热馒头应该撕开夹红烧肉和油条。但只是把红烧肉和油条整个放进去是不够的。应该把它们分别剪成丁，然后把馒头分成至少三层，很整齐地摆进去。这样当你一口咬下去时，才不会因为肉或者油条一下没咬断而扫兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        春游和秋游应该吃螃蟹。想想看世间的春游食品都是面包，充其量是午餐肉。当你坐在铺满阳光的草地上，和你的狗一起，细细地，渐渐地，吃掉一只大螃蟹……&lt;br&gt;&lt;br&gt;        坐火车可以吃锡纸包好烤猪蹄，还要有刀叉。但是在阴暗充斥着康师傅味道的车厢里，打开一只飘香万里的猪蹄，可能会有危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        芒果滴两滴酱油最好吃。杨桃蘸酸梅粉。这是在厦门学会的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        西红柿可以整只剥掉皮然后放水里煮，加各种各样的蘑菇。要多放几个西红柿呀。要煮好几个小时才好，最后那个汤只要放一点点盐，什么都不要加了。可以作为夏日消暑，冬季进补之佳品。&lt;br&gt;柠檬蘸细盐吮一口，然后喝什么都好喝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        咸味洋葱圈饼干上面沾着的大颗盐粒咬下来嚼，嘴里咸咸的，再一点点啃饼干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        橄榄吃生的，不要吃蜜饯也不要咸橄榄，当时非常涩，但过后口里生津会好几个小时。如果要约会要接吻，吃生橄榄比吃口香糖好多啦。会成为尝起来像蜜一样可口的人哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        如果愿意的话可以尝尝路边的植物……有时候有惊喜的……有一次我吃了一些辣木的叶子，打了一晚上的喷嚏…打到头晕……&lt;br&gt;&lt;br&gt;        狗粮普遍比猫粮好吃。但是都不怎么好吃。当小零食，加上伊利的麦香早餐奶还可以。但是吃多了可能也不好吧……不过有一次我吃到一种荷兰带来的狗咬胶……很奇妙……质量很好的感觉可以拉很长的丝。很羡慕我的狗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        如果实在不方便，可以拔一根长头发当牙线……头上应该长角的那个部位的头发最结实……&lt;br&gt;&lt;br&gt;遇到好吃的汤面，应该面要少一点，但是要把汤喝光，满足感特别强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        方便面如果不能煮，在微波炉里转两三分钟也很好。每一根面都将成为半透明的样子劲道最好。任何牌子的方便面都可以。切忌水过多。我觉得最好吃的方便面是好劲道，可是现在买不到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        白米粥的话，半筒米，一碗水的比例正好。几碗水就是几碗粥。煮粥分量不合适可是很麻烦的。关键是要查看一两次，搅一搅。煮到正在糊但还没有太糊，每一粒米都裂开膨胀并且米汤变白了，舀一下却分不开米和水的程度最好吃。盛到碗里稍晾片刻，但是要注意不要让它表面结出米皮。因为粥太烫令人生气，凉了也叫人伤心。在等粥凉的时间里，要专心而虔诚。欣赏它，渐渐成为最好吃的粥。&lt;br&gt;        麦辣鸡翅啃完了以后，用手指头把掉到盒子里的渣渣粘起来吃掉，是很感人的。在古时候，那可能是人类对麦辣鸡翅表示感谢的仪式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        炒土豆丝，一根一根一节一节吃，比整筷子按到嘴里更好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        西瓜就不一样，最好吃的吃法是把籽剔得差不多，然后一大口咬下去，用舌头把整口西瓜压扁。很多西瓜汁一起冒出来，叫人眉开眼笑。吃西瓜的人最好是儿童，光穿着背心，整个头都扎到西瓜里去。满胳膊都是西瓜汁，胸口也有，连腿上也有的样子。作为儿童像那样吃西瓜，夏天的景象就非常完美。所以说长大会很麻烦，竟然长出了胸部。对吃西瓜的夏天来说是令人感到头疼的事。但不管怎么样，有许多人把夏天吃到第一口西瓜的日子当成普通的日子一样对待，叫人黯然神伤。那可是夏天正式开启的重要日子，否则它和其他的季节比起来有什么特别的呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        苹果当然要精心切成块，用牙签插着吃。苹果会令牙齿出血，又可能会塞牙。但一定要花点时间切成大小相等的块。要不然一边吃苹果一边看片的时候，会因为吃到大大小小不一样的苹果而分心，令人烦恼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        其实饿了的话吃烤青椒加面包也是可以作为主食的好搭配。这个搭配和馒头夹红烧肉风格有点类似的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        旺仔小馒头不应该很多一起嚼，太口干。而是应该一颗一颗的含着吃。因为有口水，它会在嘴里一下子塌掉。每次都会高兴得想说“咦”！&lt;br&gt;&lt;br&gt;        蜂蜜小麻花应该摆在桌上，略敲到碎，一小颗一小颗地吃。它应该成为一种办公室零食的。因为坐在格子间里把手一次次伸向显示器下面的位置，不需要仔细看就可以拿到它，装出若有所思的样子放到嘴里，盯着电脑慢慢的咀嚼。其实心里非常高兴，但是别人不会知道的。这样吃也不会显得很奇怪。蜂蜜小麻花不是很脆，所以不会发出声音的啦。这不是一种在家里专注地吃的东西。它只有在办公室里最有魅力。敲碎来讲，即使同事跑过来吃一点，也不至于一下就拿光了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        麻辣烫最好吃的时刻是宿醉后，已经吃了一些寡淡的白粥（是的这个时候变得寡淡了），下午胃肠开始苏醒，开始饿却没有胃口，麻辣烫就是天赐的恩物令人感激，欲死的人生一点点苏醒过来。但如果是劣质红酒喝到吐，吃什么都没用了，只能默默忍耐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        莴笋最好吃的时刻在火锅里。尤其是牛肉汤的火锅。我有一次出去玩，把自己关在酒店里哭，然后擦干眼泪去吃牛肉火锅，独吃四份莴笋，吃饱又回酒店去哭。感到自己水分很充足。如果很悲伤的话，要多吃点莴笋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        爆米花刚出锅，稍晾以后还有温度，但是表面已经变脆了，表面均匀地覆盖着一层金色的奶油和糖的时候，每一颗抓起来，那硬硬的，一点点粘，还有余温的手感，就已经令人感动了。去电影院时遇到爆米花刚出来，我都会多买一筒。最好是在旁边观察一会儿。特别是生意不太好的电影院，不要买那剩下的一些。那种情况下，要等下一场电影才是。看着爆米花师去炸爆米花，出锅，然后求他给刚出来的那一锅。因为他会把新鲜的兑到旧的里面去，挑出最好吃的就大费周章了。不过应该注意去附近晃晃，不要让爆米花师知道你在等爆米花。不然他会感到很不舒服，因为爆米花师是一个很低调的职业。遇到太外向的爆米花师，他又会劝说你买不新鲜的那些，那是令人难堪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        如果冬天可以烤炭火，要买一点红薯粉粉丝，一边烤着暖融融的火，一边拿着一根粉丝靠近炭火去烤，会看到它一点点膨化起来。要精心打理，靠太近会烧焦，太远又不能变蓬。如果蓬得太慢的话，中间的地方又会略硬。完美的状态应该是一下就蓬了，节奏应该类似力气很大的人一下就把长气球吹直。单这样吃就很香脆，加上烤火的时候必定非常惬意，如果有这样既可以玩，又不会一下子吃饱的零食真是太好了。但是，这还不是最完美的，如果有辣椒酱蘸着它吃，天哪……&lt;br&gt;&lt;br&gt;        其实去电影院还可以吃糖炒板栗。因为吃板栗可以静悄悄地进行，又可以微微饱肚。糖炒板栗如果整个丢进嘴真是太为难了，要用门牙一层层咬下来才是。搭配糖炒板栗的最佳饮料可能是小布丁雪糕。如果不嫌麻烦，要带上保温桶，买好几个放在里面以免融化。这样即使是连看三场，外面天都黑了也不需要出去觅食。其实要想持续地吃下去，要甜甜咸咸地搭配，粉嫩微甜的糖炒板栗和奶香的小布丁是一个例外，一定要非常快乐才能承受，不然会吃到苦。也许爆米花是适合两个人的，而糖炒板栗和小布丁是适合一个人的电影院食物。市面上放在冰柜里卖的雪糕，好吃的太少了，每年都怀着不安的心情去小卖部查看，希望它不要消失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        石榴每一粒味道都不太一样，有一些颗粒饱满红润，有一些比较白而小，因为生长的程度有细微的区别，所以水份和味道各不一样。应该小心分成几瓣，手上拿一瓣，剩下的放到身边，一粒一粒地剥下来，体会着石榴真的不想被人吃的心情：它长成那个样子应该是为鸟准备的吧。鸟虽然可以帮忙播种，但是我们人类也可以帮忙的吧。有时候会抱歉地这样想。如果是慢慢地骑车去海边，只有一点点渴的时候，它是忠诚的伙伴。一颗一颗细细地吃，感受它们彼此的区别，闻着几不可闻的清香，会好像乘着石榴的滋味掠过四季啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        青椒是切成段以后，用滚烫的油一浇，一点点酱油放在里面，然后生吃。哪怕一次吃两斤辣到肚子痛得满地打滚也是值得的。含着眼泪想“再也不这样吃”可是在寂寞的时候还是会想吃的时刻。就算是要死也要冲的。青椒不可以是一般的菜椒，而是硬硬的，尖尖的，辣椒籽胀鼓鼓的，散发着辣死人的力气。泡在油里的辣椒籽也要吃光，那个是最最香的。刚开始只是在微微冒汗，辣椒籽吃下去，头毛才会炸开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        小时候吃得最多的几种植物：野蔷薇的嫩枝，剥开皮放到嘴里嚼。甜丝丝的清凉味道。春天嫩枝很多的时候，摘一把爬到树上吃。我有一个专门的树杈是躺着用来吃蔷薇的。吃它不能舍不得，因为在手里握旧了会变软变热，就没有那么好吃了。现在想想，蔷薇被掐去嫩枝，不往高处长的话似乎会生的更繁茂。夏天它们开着非常漂亮的花，花瓣也可以嚼。秋天又长出鲜红的果实。蔷薇很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        芦苇还没有完全长出来的时候，拨开草皮里面是白色的芯。一整条。遇到特别肥的，水份简直接近甘蔗。甜度当然是完全不同，但那是沁人心脾的甜味。找它要伏在草丛里用手拨弄，一手不能完全按下去的，十有八九就是它了。拔出来的时候有“吱”的一声轻响。那一声越清，就越嫩。夏天时看到大部分芦苇还是长大成为一丛丛一蓬蓬的高大植物，简直是大吃一惊。怎么也想不出它们当时躲在了哪里。&lt;br&gt;        蚕豆丰收也在春天，出来混的小孩每个人都要有一串蚕豆项链，特别豪华的还有蚕豆手镯。大人们用蒸锅焖熟，用线穿起来做成项链，我们挂在脖子和手上，想吃就拉一个下来。所有的小孩都挂着蚕豆无所事事地坐在各处，你吃一个我的，我还你一个。焖熟的蚕豆皮很软，一捏就挤出来了，小孩子吃它会发出mia mia享受的声音。我注意到最近人们常常提起“薄荷色”，其实要是叫“嫩蚕豆色”好像会更美，那两种颜色非常接近。因为蚕豆的颜色好像更厚和柔软一点。这样感觉没什么道理，就是胡乱一说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        最好吃的花是槐花和美人蕉。美人蕉的花朵一摘下来尾部就立刻渗出蜜，马上放到嘴里吸。红色的美人蕉比黄色的更甜。但是要留一些给蜜蜂和蝴蝶，所以一棵美人蕉只能摘一朵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        槐花要上树去吃，它太娇嫩了，轻轻一划就开始变黄。最好能将开满花的枝条拉到面前，将花咬下来，离开树它就变苦。可是要小心蜜蜂，有时候蜜蜂太专心了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;        很多东西用手吃都比用筷子夹好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        很多东西小口吃都比大口吃好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        旧的结尾：好了，现在我太饿了。我要去我的床上，思念着它们大家，然后哭着睡去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        因为被大家推荐所以想要这个新的结尾：我觉得当和食物相处的时候，最重要的事情就是要理直气壮。不要因为内向而无法好好的品尝，也不要因为其他人都吃得很快就心慌，更不要因为旁边的人大声吧唧嘴而就此放弃。我们虽然吃得慢，但是也并没有做错什么，人多的情况下应该尽量地鼓起勇气。但最好还是能独自进食。&lt;br&gt;&lt;br&gt;====第一次看到这么多人给我赞，那个开心啊，我能补几条我自个儿的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 在家做煎饼，要出锅前，趁煎饼还没成型，赶紧把老干妈里的豆豉剁碎，撒上去，出来抹点老干妈的油，夹几个生菜，辣辣的咸咸的，再加上刚出锅煎饼的热和焦脆，生菜的爽口，你能想象么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 阿卡纳同学说的芦苇的嫩芽。实际上应该不是芦苇，而是一种叫做&lt;b&gt;白茅&lt;/b&gt;的植物，在初春时的嫩芽。在我们家叫毛毛芽，每年初春的时候。真是野火烧不尽，这东西每年都钻出来，北方的同学应该都不陌生。这东西只能说有一点甜，很耐嚼，绝对是勾起童年点滴回忆悠悠上心头泪儿流啊流的神物；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/4f/ec4f24cf9fb8f8acdba0dae0c624c8aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1529&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ec/4f/ec4f24cf9fb8f8acdba0dae0c624c8aa_r.jpg&quot;)'&gt;上图：白茅嫩芽&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/8c/0c8cafdc8de6b22d3773e4a8f29e38a0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1365&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0c/8c/0c8cafdc8de6b22d3773e4a8f29e38a0_r.jpg&quot;)'&gt;上图：嫩芽长老后&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.四五月份的时候，我会跟你说抽了穗子的青麦子，扯上一大把，在火上烤过之后，趁热在手上搓麦穗，搓下来又软又热的麦粒吃在口里，有多么幸福么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.一年四季都有的那种红色的野菜，苋菜什么的，吃面条时过一下水然后和面条一起淋上蒜汁，吃起来菜有点涩涩的感觉，但是很利口，你有吃过么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/74/3874449a9c3725f274d79621731afc75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;上图：苋菜&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 吃过马齿苋切碎和面汁搅拌后，烙出来的煎饼么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/56/9d561543e4c5461b30b0572c46cfba37_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;428&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;428&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9d/56/9d561543e4c5461b30b0572c46cfba37_r.jpg&quot;)'&gt;上图：马齿苋（我今天才知道这个叫马齿苋）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874028/answer/16717312
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
有哪些以粤语发音为标准翻译的英语词汇？
</title>
<description>
补些平常大家不注意的：&lt;br&gt;按揭——Mortgage&lt;br&gt;的确良——dacron 典型的广东话，普通话称是的是涤纶&lt;br&gt;卡式录音机——卡指的是casette，磁带&lt;br&gt;杯葛——boycott 抵制&lt;br&gt;时髦——smart&lt;br&gt;奇异果——kiwi，&lt;br&gt;拉力赛——rally&lt;br&gt;古龙水——cologne&lt;br&gt;拉阔音乐——live music&lt;br&gt;嘉年华——carnival&lt;br&gt;影视里的大卡司——cast&lt;br&gt;波鞋——ball shoes&lt;br&gt;厘士——花边&lt;br&gt;驳头——Lapel&lt;br&gt;贴士——tips&lt;br&gt;乌冬——うどん&lt;br&gt;沟女——court &lt;br&gt;天拿水——thinner&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;想起来再说一个好玩的，以前和朋友家的小妹妹玩亲面孔，都说“是但”“啦，以前一直不知道为什么要这样说，”是但“不是随便的意思么？&lt;br&gt;后来读然有一天通了，是但就是stamp，盖章的意思，叫小妹妹在脸上亲，不就是盖章么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19834478/answer/16720017
</link>
<author>
周鑫磊
</author>
<title>
关于苹果公司的执行创意总监 Hiroki Asai，有没有他的更多信息？
</title>
<description>
这个人太低调了，基本显示在Google的答案微乎极为。以下资料来自「Inside Apple」这本书我的整理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加州州立理工大学学习印刷设计、他的图形设计教授Mary LaPorte评价：Asai是个非常关注细节和审美的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从大学毕业后，他在旧金山一个咨询公司工作、皮克斯和Apple都是他公司的客户。资料显示没有具体介绍他的公司，但从客户来看他服务的这家公司基本可以肯定事一家涉及广告和设计的咨询公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2001年加入Apple、并一路升到直接向Steve Jobs汇报的位置，在Apple他负责所有的Apple营销，今天我们从Apple官网上看到的那些有品味精美的的App Store Logo 、视频、产品包装、全球营销图标以及零售店都出自他和他的Team。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Asai管理着200人的Team，他们由艺术指导、作家、动画设计师、开发和设计师组成，整个组织非常与众不同，都是跨界的相互合作，人员配置非常有激情创意的一个Team。所以再回头看看Apple官网的那些产品文案相比同行水平总觉得有点与众不同，即煽情又不带一点胡乱吹牛不符产品实际特点的官腔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于他的形象Apple人的描述：「他看上去就像刚从大学三年级的设计课堂上走出来的。」
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20334985/answer/14799972
</link>
<author>
散步的熊
</author>
<title>
我听说国外信用卡没有密码，如果是真的为什么？
</title>
<description>
确实没有。有些小额支付连签名都不需要。&lt;br&gt;信用卡信用卡，关键是信用不是卡。国外银行大量投资在数据分析上进行反欺诈，包括持卡人和商家。持卡人如果对某笔小费有异议，可以申请拒付。银行复核后如果属实，会把这笔费用勾销。相应的该商家的信用受损。如果不属实，持卡人的信用受损。信用记录在各个行业共享，政府也通过纳税记录等提供一些信用信息，所以信用成为每个人的生命线。绝大多数人很珍惜自己的信用记录，不敢随便违信。&lt;br&gt;持卡人如果有异常消费，一般会接到银行的电话核实，以防欺诈。加上大多数消费支持无理由退货，形成了一个良性的信用环境。&lt;br&gt;给信用卡加密码是银行转嫁本该银行承担的风险给持卡人的做法。重点放在了卡上而不是信用上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ps, 用手机回答问题真心累。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20957622/answer/16719623
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
波士顿爆炸中真的有新闻图片造假的吗？「波士士顿爆炸案阴谋论」是不是恶意造谣？
</title>
<description>
在我严肃认真地回答这个问题之前，先开个玩笑：&lt;br&gt;大家知不知道毕福剑其实偷偷摸摸在日本做AV男星啊！有图为证！&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;209&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/e9/41e970306e30529d96a98c7835a952e0_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;209&quot;&gt;看，铁一般的证据，两个人长得这么像肯定是一个人！（大雾蒙蒙啊！）&lt;br&gt;其实我很喜欢看阴谋论，&lt;b&gt;当小说看&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;另外吐槽一句，造谣真是太容易了，辟谣累死人啊&lt;br&gt;玩笑开完了，开始说正事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，让我们看看第一个链接里所谓的同一人：&lt;br&gt;Nick Vogt 的 Facebook 上有个别人替他建的页面，上面我拿了一张2月份的照片。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/61/f46172b48aaff2b2460b52b1dc326578_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f4/61/f46172b48aaff2b2460b52b1dc326578_r.jpg&quot;)'&gt;让我们看看那个受伤的，其实他的名字应该叫 Jeff Bauman&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;238&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/35/8d356da379d272eb924bae4d80d23930_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;570&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8d/35/8d356da379d272eb924bae4d80d23930_r.jpg&quot;)'&gt;我觉得不用多说什么了……&lt;br&gt;当然，可能还有人会说身份可以假造，头发可以用假发的，那么请再看下面这些图，因为过于血腥，我只放链接。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.yupoo.com/photos/mrflowerpot/88291332/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;boston-8 - 花盆君的照片&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.yupoo.com/photos/mrflowerpot/88291333/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;boston-9 - 花盆君的照片&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;很明显，照片里的人就是受伤的 Jeff Bauman，你觉得这都是演的？那我就真的没什么好说了……&lt;br&gt;对了，他已经被双腿截肢了……&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.huffingtonpost.com/2013/04/16/jeff-bauman-jr-both-legs-amputated-dad-says_n_3094882.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Jeff Bauman Jr., Injured Man In Associated Press Photo, Got Both Legs Amputated: Dad (PHOTO)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于牛仔帽，呵呵，拿后面同一报导来证明他是假的，我就更呵呵了，这是纯粹的居心叵测啊……&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.huffingtonpost.com/2013/04/16/carlos-arredondo-marathon-hero_n_3092134.html#slide=2343841&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Carlos Arredondo, Peace Activist At Boston Marathon Who Lost Son In Iraq, Appears To Pinch Shut Victim's Artery (GRAPHIC PHOTO)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于后面那个视频，我就更加不吐槽了……（好吧，我还是准备吐槽的）&lt;br&gt;这个视频，只是充分证明了，原来有这么多人长得好像啊！&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;311&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/14/2a142e1e81b499016de2e2edf9c5902b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2a/14/2a142e1e81b499016de2e2edf9c5902b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;293&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/8a/028a4fc0f3155371615fe704ebc82504_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/02/8a/028a4fc0f3155371615fe704ebc82504_r.jpg&quot;)'&gt;哎呀我又调皮了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，的确有个叫 Gary Welz 的演员，他老人家，的确自称目睹了9/11（怎么了！就不准演员目睹9/11了！）所以根本就不是找了个演员来演目击者，是本来就是演员的就是目击者（当然，国外也有人说他撒谎——为了炒作自己，和tmd阴谋论根本不在一个档次好不好）。这次波士顿王石还在现场呢，是不是有人要说“有人雇佣了王石，这是阴谋？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，不是给一张图片，然后打上作假两字，就是真的作假了好不好！也不是把一张图片重复多次就变成真相了好不好！这视频走的都是这套路！好吧我也打一张。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;311&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/59/f959691b6240f3882d11eb5e137aa568_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f9/59/f959691b6240f3882d11eb5e137aa568_r.jpg&quot;)'&gt;是不是顿时很有说服力了？XD&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后说到了 Nayirah，这件事情倒是真的，但是，它说到这里其实就差不多了，然后居然给我神展开了，说 Nayirah 是 Arden Wohl……我靠，Nayirah 是人家皇室后代好不好！Arden Wohl 父母虽然富，但是都是纽约人好不好，父亲 Larry Wohl 是搞房地产的，和 Nayirah 八杆子都打不着，至于后来说 Michael Greenberg 就是 Maurice Greenberg 更加神展开到不知道哪里去了……………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，吐槽一下，占领华尔街的人去抗议G20峰会太正常不过了好不好……&lt;br&gt;&lt;br&gt;再吐槽一下这个，影片截图……&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;305&quot; data-rawwidth=&quot;459&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/1f/4d1fb7386d3e8b134c3872b8aadf9105_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;459&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4d/1f/4d1fb7386d3e8b134c3872b8aadf9105_r.jpg&quot;)'&gt;我也来一个：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;293&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/43/b24390c60f3670f1bef42d31541b90d9_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b2/43/b24390c60f3670f1bef42d31541b90d9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;最后居然又是 New World Order……我只想推荐这个了：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;308&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/ba/92baa56c89a0f8fd15964f04df9a81c5_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/92/ba/92baa56c89a0f8fd15964f04df9a81c5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;所有图片来自网络，除了两行字是我加的XD&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;证明没有阴谋论，和证明&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/13306490/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;卡尔萨根的龙&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;不存在一样，是几乎不可能的。&lt;br&gt;我就算证明了那个受伤者是真的，证明了牛仔帽不是演员，证明了视频里提到的那些人也都不是同一人，不是拉来的演员，一个阴谋论者依旧可以说“对啊，你说的这些没错，但是你不能证明有你不知道的人在策划阴谋。”——所以这个回答仅为证明“这个”阴谋不存在，当然也为了说明有些阴谋论者的逻辑是多么可笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看了某答案给的三人行的视频，人家也说了&lt;b&gt;“这是不该说的”&lt;/b&gt;好不好，而且人家就根本没往阴谋论去分析，着重分析的是为什么，要在波士顿，在这一天，炸这个马拉松。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19626173/answer/12560262
</link>
<author>
折折熊
</author>
<title>
京东商城是否会考虑建立一个自己的第三方支付平台？你觉得未来的在线支付格局会是怎样？
</title>
<description>
 新浪、盛大、网易都在做支付，连人人都要做，但这真的会影响支付宝，或者影响支付格局吗？我的答案是否定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，从用户群体来看，淘宝的占有率还是第一，所以就算所有电商都自己做支付，最大的还是支付宝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，超级银联的介入势必会加速整个支付行业的发展，但这样的发展一定是国家宏观调控的。牌照方面一定不会是人人都有，那就说明要么电商借助银联系统去做支付，要么自己花很大成本（需要把一些不法行为和相关内容都要清理）去做这件事，这样做只能说促进银联接入，但并不是促进电商支付的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，从用户体验来看，要超过支付宝的，几乎不可能。因为支付系统庞大，安全性，稳定性都是要求，支付宝在这方面已经千锤百炼了好几年，虽然现在还很糟糕，但势必是最合理的一种选择。他也会去创造更多的模式去提高用户体验（比如快捷支付）。用户体验的经验这点是其他支付行业所无法超越的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，整个支付格局之所以不会变，是因为银行是最后的垄断，所以无论前置支付系统有多少个，都不会影响这一点。最后就看谁的企业形象更好，能够得到银行的支持。这点我比较相信阿里巴巴。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20289013/answer/14701506
</link>
<author>
折折熊
</author>
<title>
支付宝商家付款时为什么第一次是输入支付密码而不是登录密码？
</title>
<description>
看了你的问题和大家的回复，我就知道，你们说的不是同一件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说的肯定是从非淘宝的其他B2C上购物到支付宝之后的操作。这时我们会要求你输入支付密码，而不是登录密码，因为如果你余额有钱的话，数完账号和密码就可以直接支付完成。（当然前提是，你是通过余额支付通道进来的，否则支付密码的作用等同于登陆，这是个bug，至今还没解决。）&lt;br&gt;但如果余额不足的话，你就会登陆进来，并且继续在收银台上选择其他支付方式，比如快捷支付，而这个时候，你还需要再输入一次密码予以确认你的身份。而从业务规则来看，当资金进行变动的时候，就一定是支付密码去校验，所以这个时候还会让你输入一次支付密码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你就会碰到两次支付密码的问题，其实这个是bug，我们可以用更好的方法去优化，只是外部商户这块的业务量没有被看得上眼，所以一直没有计划去改进，这个是我们内部没有调整好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951805/answer/16711415
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
一个好的交互设计师是怎样成长起来的？
</title>
<description>
关于交互设计师的成长，分享一些想法和经历：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 交互设计师应当具备的能力&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果我们简单的将用户体验领域涉及到的技能分为：用户研究、产品（概念/功能）设计、交互设计、视觉设计、工程技术，我认为任何一个交互设计师和视觉设计师等等，都应该具有整体的复合技能，只是哪部分更多哪部分更少的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1) 用户研究：对于交互设计师，不具备基本的用户研究能力，无法吸收来自用户的「信息营养」，如何做出真正以用户为重心的设计呢？观察法、访谈法、问卷法、可用性测试、行为数据分析等等，这些基本的方法应该要有所掌握。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2) 产品（概念/功能）设计和交互设计：这方面不必多说，交互设计师必须有大局观，能够真正的理解产品的思路和方向，从交互的角度实现产品层面的意图。这也是很多交互设计师转向产品设计师、产品经理的原因，在很多方面有交叉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3) 视觉设计：视觉设计是很多交互设计师的软肋，常常无法忍受一些交互设计师做出的没有美感的文档。现在，特别是在移动互联网的设计领域，交互和视觉往往是高度交叉的。交互会影响视觉，视觉反过来也会影响交互。对于一个交互设计师，在做交互设计师，脑海中就应该浮现出视觉的轮廓，为视觉设计留下能够发挥的空间。另外，交互设计师一定要有很好的视觉设计的感觉，知道如何判断好的和不好的视觉设计。像素眼（能够通过肉眼分辨出一像素的差别）至少要具备吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4) 工程技术：交互设计往往直接对口工程开发，对工程技术的理解不可或缺。其实所谓了解技术，并不是一定要能够立刻写代码。如果我们看看周围很多「懂技术」的人，可能已经很久没有自己写代码，但这并不妨碍他们对技术的把握。术业有专攻，对于交互设计师，真正要做的是理解技术可行性区间，知道在现有的技术下有哪些可能性，这需要不断的积累，包括系统的学习和不断向工程师学习。我自己在做 iOS 和 Android 的设计时，都读过相应的开发书籍，另外也会注意看新的产品，让自己的知识库更充实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是交互设计时所应具备的几方面的能力，在这样的前提下，交互设计师的成长，其实就是不断的提升自己在这些方面的能力。具体如何去学习，每个人都会有自己的途径，即使没有专门的老师来教（事实上这个行业早期的交互设计师主要都是自学），现有的各种资源也已经足够学习，同时还要注意实践。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 再大的热情也不如立刻行动&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我在面试设计师时，发现一个问题，一些面试者会告诉我他们对这个领域多么有热情、多么看好，希望以后能够成长为一名优秀的设计师。这时候，如果他之前还没有过实践经验，我就会问，那么你都读过哪些交互设计师相关的书籍，很多时候，得到的答复让我很失望，寥寥无几。很多人只是读过一些网上的碎片化的文章就上战场了。现在市面上已经有非常多的和用户体验、交互设计有关的图书，在豆瓣上能搜到一堆的推荐，如果有热情，就付诸实施，在没有实践之前，先多去吸收营养。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 动态学习与快速学习&lt;/b&gt;&lt;br&gt;交互设计本身是多学科的领域，越是深入，就越发现多种学科知识的重要性。前两年我读的比较多的书是建筑设计、城市规划等等方面的书籍和资料，因为发现一个交互设计师和建筑设计师在很多方面是相通的，都需要处理人和物的关系，甚至很多方法也是可以通用。现在阅读的范围更杂，社会学、技术思想等等，都能对平时的设计工作起到间接的帮助。自学能力非常重要，如果你需要研究数据，却缺乏统计学方面的知识，怎么办？很简单，找点资料学习就可以，需要用什么就学习什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 成为 Geek&lt;/b&gt;&lt;br&gt;交互设计师本身需要是超级用户，这意味着需要大量的、甚至疯狂的用相关领域的各种产品，让自己沉浸到产品里面去。例如，对于移动互联网领域的交互设计师来说，手机里没有几百应用、或者没有不同平台的手机，都是不正常的。我遇到的一些朋友追求简单的生活，并不希望被科技所左右，这没有错，但是作为交互设计师，这是工作，这是修炼，这是成长中必须的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;量的积累非常重要。我的一些朋友，见面时坐在一起都习惯拿对方的手机看看里面有什么好的应用，对于好应用、好设计的敏感是一种职业习惯。我们做最美应用（这是广告吧），最开始就是这样的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. 超出用户与回到用户&lt;/b&gt;&lt;br&gt;掌握大量信息之后，还需要能够回到用户的视角。交互设计师永远不代表自己，而是代表用户，自己随时要化身为用户，动态切换。张小龙之前讲过类似的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于交互设计师来说，超出自我很重要，当我们看一个产品时，应该能够很快找到交互的问题所在，而这些问题都不应该和我们自身的认知有关，而是同我们所采取的用户视角有关。当我们不断了解用户、不断积累领域经验时，我们会自己积累一些经验点，知道目标用户群会在哪些地方容易犯错，而我们要对这些地方高度敏感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于交互设计师，去亲自做做用户研究非常有必要。当我们亲自做过几十个可用性测试后，对于用户会有非常切身的感受，通常都会发现，我们原本想象的用户行为很多都是错误的。有时仅仅是用观察法也很有用。我曾经在地铁上观察了上百名用户使用手机的行为，其实是非常简单的事，只要去做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 重新学会写字与说话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;交互文档需要清晰、易懂，文档本身应当具备很好的可用性（Usability）。能够写好 PPT 也非常重要，其实所有输出都需要设计，很多交互设计师能够做好设计，却做不出清晰、明确并且令人赏心悦目的 PPT，这实在不应该。&lt;br&gt;&lt;br&gt;交互设计师还应该训练自己有很好的语言表达能力，做出好的设计是一方面，另一半功夫是要让大家都知道这是正确的设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7. 学会「推动」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;交互设计师需要和团队中不同的角色和协同配合，想要真正做好工作，不仅仅是做好自己的输出，还要能够推动各种资源去做事情，当然前提必须是正确的事情。这和具体的团队有关，有的团队这种工作大多由产品经理承担，而有的团队则需要交互设计师自己去做（例如我在过的团队几乎都是同时做交互设计师和产品经理），这时沟通能力、知识面（例如对技术的了解）甚至是毅力会非常重要。以前合作过的工程师，某一次向别人介绍我们，说这是他见过的最「残忍」的设计团队…当然最终成果也很理想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8. 和团队其他成员的同理心&lt;/b&gt;&lt;br&gt;好的交互设计师，都有不错的气场，能够被团队的其他角色所信任。这种信任，其实是建立在长期的声誉积累之上。交互设计师和开发工程师的合作往往很多，有一个非常重要的原则，就是珍惜工程师的劳动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个简单的设计，可能意味着做开发的兄弟要加班很久，所以问题来了，这个设计是好的么？有没有替代的设计，能够让工程投入的性价比最高？我在做设计时经常会和做开发的兄弟们一起讨论，询问设计方案可能的开发工作量，然后深入的弄清楚具体哪一点的投入大，我们有没有办法去绕过。和我合作过的工程师加班是必须的（因为总是想做出更好的东西），但是我会尽量确保他们的工作都不是无意义的。曾经在某企业，和我合作过一个项目的工程师做完就升职了^_^ 互相都开心，这对于大家也是一种回报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是当然，交互设计师自己的素质要够强，能够了解门门道道。有一次，我请一个做开发的兄弟实现一个设计，兄弟可能工作太多，直接和我说这个实现不了…我就说了一句话“你蒙我”。然后兄弟就回去考虑了，过了一会回来说“我刚才蒙你了...想清楚了，能做啊”（当然大家都是玩笑，团队内的感情很重要，互相在原则问题上要非常信赖）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9. 找一个好项目，一个好团队&lt;/b&gt;&lt;br&gt;交互设计师非常依赖具体的项目和团队，没有好的机会，自己再使劲也不出来。这些项目应当是能够给交互设计师充分发挥的空间。而好的团队，必须要重视交互设计的作用。在行业当中，其实很多企业并不重视交互设计，或者是并不真正了解交互设计，没有足够的支持，这里面的机会成本需要设计师好好衡量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10. 细节与理想主义者&lt;/b&gt;&lt;br&gt;交互设计师（实际上所有设计师）都需要关注细节，带给用户哪怕一点点改进，都应该让我们感到快乐。当然这需要处理好优先级，将好钢用在刀刃上，优先改进那些最重要的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有理想主义者才能做好设计！每时每刻，我们都坚信，创造更好的体验，是我们的使命。无论遇到多少困难，我们都会尽最大努力去创造一个「更美」的产品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20956558/answer/16717328
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
韩国电影《汉江怪物》哪些地方值得称道？
</title>
<description>
谢谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Martin&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/martin-bi&quot; data-tip=&quot;p$b$martin-bi&quot;&gt;@Martin&lt;/a&gt;相邀，我抛砖引玉。&lt;br&gt;灾难/恐怖片，需要建立几个基本概念，方可吸引观众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，一个饱满的家庭关系架构。任何灾难片，必须将威胁施加于一个家庭之上，方可调动观众情绪。回头看中国的恐怖片或者灾难片，基本建立不了一个自圆其说的家庭。可能是我们有几十年不拍家庭了。《汉江怪物》的家庭结构建立相当饱满，结尾收养一个小男孩绝对是神来之笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，怪物/灾难的出现和终结一定要有结构,有顺序,不能着急。《汉江怪物》的头20分钟，怪物如何出现，如何引发有小到大的灾难，都有很清楚的结构。绝对不可以一上来就将怪物/灾难出齐，要有规律的释放。我国导演处理这种东西，生怕观众等不及，急轰轰煽音乐玩场面，导致后期乏力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，是个人，而绝对不是政府/威权结束恐怖或者灾难。以现在的科技来说，任何怪物和灾难面对地球人的高科技和国家能动员的庞大资源，都是不足为患的。所以，一定要让个人脆弱的身躯去终结恐怖，方可最大深度引发观众的同情心。《汉江怪物》里面的政府通常是拿来揶揄的，最后终结怪物的是几个不成体系的平民，政府的军队反而不知所踪。国内的同类片子，一定是天朝炫耀人力物力的场地，根本吸引不了观众。（或许我是错的，中国观众很嗨这一点）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，基调必须是悲观的，换句话说---怪物和恐怖是绝对不能完全消灭的，恐怖永远只是暂时性退却，他一定会到来……这是恐怖片，灾难片的精髓，即使你看完了这个片子，你依然背后还在冒寒气。导演让整个影片弥漫的温情和低沉弦乐，都表达了人类面对人类自己制造的怪物的无力感。这是最要命的，也是我最欣赏的。你可以想象国内导演一定要炫耀伟大的胜利……&lt;br&gt;&lt;br&gt;不才，没有具体展开，也抱歉我对国产影片的吐槽，其实只是为了更好的说明问题。韩国有这样的电影，是跟韩国人严谨，认真的做事风格离不开的。任何一个富裕，有良好社会规则的国家，其生活在里面的人做事情，做什么都会做的很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@大猫&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/damao&quot; data-tip=&quot;p$b$damao&quot;&gt;@大猫&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Clones&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/clones1201&quot; data-tip=&quot;p$b$clones1201&quot;&gt;@Clones&lt;/a&gt;的回复：&lt;br&gt;&lt;br&gt;国产也有灾难片。&lt;br&gt;电影分好电影，坏电影。《后天》结局阳光吗？明告诉你，这种气候还会再来，《洛杉矶之战》是烂片了。《世界大战》结局并不美好。&lt;br&gt;有句话，好的战争电影都是反战电影，这是科波拉的话。&lt;br&gt;你可以反驳啊，《大决战》不反战，怎么不是战争电影了？所以科波拉不对！&lt;br&gt;不是所有打仗的电影都是好电影。&lt;br&gt;我这里总结的，是一种对类型化的提炼，有些电影商业上卖座，但是并不是好的类型电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/dan-dan-88&quot; data-tip=&quot;p$b$dan-dan-88&quot;&gt;@蛋蛋&lt;/a&gt;&lt;br&gt;关于小男孩，我的理解是一种对&lt;u&gt;家庭的解构/重建的过程&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;宋康昊的女儿死了，但是他女儿救了一个男孩，等于自己女儿的生命由这个男孩来继承，一个家庭重新建立起来。&lt;br&gt;这绝对是神来之笔啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19897918/answer/13309998
</link>
<author>
拿叔
</author>
<title>
月营业额 1.8-2W 的咖啡店用19W 兑下来值得吗？
</title>
<description>
你的成本核算已经到了6000+5500+3000=14500元了。加上税金1100、月均维修200、门前三包等街道城管费用300，共计成本约16000元。&lt;br&gt; 算取营业额的中间值，每月19000元，你每月赚钱3000元。&lt;br&gt; 如果转让费19万，你要5年回本。也就是5年后你才把现在的投资收回来，才有资格考虑是否赚钱。你觉得值吗？&lt;br&gt; 更何况，风险在于，你不知道租期是否还有五年。如果租期提前结束，业主不再租给你，你就注定亏损了；如果租期可以续，又面临租金上涨的问题，你的成本上升，还有可能造成你亏损。&lt;br&gt; 如果你认为租期到了你也可以转让，把19万收回来，你就又错了。因为法律规定，业主可以无偿收回店铺，无需支付你转让费。如果业主租给别人，也无需支付转让费。你可以把你的设备装修拆走，但是，你拿不到补偿的。装修你是血本无归，设备可以卖出一点稀饭钱。&lt;br&gt; 与大房东的沟通也是很难的。首先，路边铺面肯签长约的（3年及以上）极少，不要相信口头保证，无论是二房东还是大房东。&lt;br&gt; 所以，结论是，这个生意大大的不好。绝不要跳火坑。&lt;br&gt; 路边店租约期限很少有长约（3年及以上），不要相信二房东的口头保证，没准他就是续约不成才转的。大房东的口头保证也不算数，除非落实到合同里。&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20955981/answer/16715287
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
实验室是如何分离生物病毒的？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zombie&quot; data-tip=&quot;p$b$zombie&quot;&gt;@赵世奇&lt;/a&gt; 谢腰~~~~&lt;br&gt;我们实验室比较原始 我就说点原始的方法  另外这是我们兽医界的干法 人医界怎么玩的我不知道&lt;br&gt;举例要从病猪/鸡上分离病毒 （分离过程中要注意的生物安全事项不赘述）&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先&lt;/b&gt;通过临床诊断判断大致应该是什么病&lt;br&gt;比如如果猪嘴巴舌头脚丫子出现水泡，并且猪群中发病率很高，基本上就是口蹄疫没跑了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/3f/6c3fa53f9609d18c42336e4bf0fc745a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;562&quot; data-rawheight=&quot;221&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;562&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6c/3f/6c3fa53f9609d18c42336e4bf0fc745a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;.口蹄疫的特征病变&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果出现鸡出现呼吸有啰音 拉绿色稀粪 大量急性死亡 剖检见肠道弥漫性出血等症状 就可以怀疑是高致病性禽流感或者是新城疫&lt;br&gt;额 以上只是举个栗子 具体的临床诊断显然会更复杂&lt;br&gt;&lt;br&gt;诊断之后取病料 如口蹄疫就取水泡皮 水泡液，禽流感就取泄殖腔拭子  猪流感取鼻拭子&lt;br&gt;当然拿已经剖检的动物的含毒量高的内脏去分离病毒成功率会更高  比如拿鸡肺/肠和猪肺来分流感&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外也可以用实验室手段（ELISA、测序、胶体金等）先检测出含有哪些病毒再分离&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;拿到病料之后&lt;/b&gt;先处理一下 如果是内脏的话需要研磨 把病料用青链霉素处理 防止细菌污染&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后拿处理病料样品接种细胞或鸡胚，每种病毒都有相应的细胞来进行病毒分离&lt;br&gt;如口蹄疫对应BHK21细胞（幼仓鼠肾传代细胞）&lt;br&gt;蓝耳病（猪繁殖与呼吸障碍综合症，PRRS）对应Marc-145 （绿猴肾细胞）&lt;br&gt;流感病毒对应MDCK（马丁达比犬肾上皮细胞）或鸡胚（受精的鸡蛋，可以看作一枚大细胞），鸡胚还能用于分离新城疫等病毒&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/44/6844b451e48571486de5dda4c5559374_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;702&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;702&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/68/44/6844b451e48571486de5dda4c5559374_r.jpg&quot;)'&gt;接种了病料的10日龄鸡胚&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;接种一定时间后&lt;/b&gt;（通常是48-72H，但是像禽白血病等病毒会要更久）&lt;br&gt;通过显微镜看细胞病变进行初步鉴定，流感或者新城疫等可以凝集红细胞的病毒更好办，拿鸡/人等动物的1%红细胞悬液去与细胞培养液上清/鸡胚尿囊液进行血凝实验就行&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/71/7f71a58bf2a42f538974e61103e00a6b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;446&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;446&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7f/71/7f71a58bf2a42f538974e61103e00a6b_r.jpg&quot;)'&gt;血凝实验（HA）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/0d/c90db10b9973a5b9c2b2448a5aba45f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;367&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;367&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/4a/544aea3d420b336d08ff4494ddde3613_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;PRRSV在Marc145细胞上产生的病变&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果此时没有出现细胞病变的话，有可能是病料中带毒量过低，通常继续盲传三代（即收取初代的细胞培养液/鸡胚尿囊液等继续接种细胞/鸡胚，如此往复3次）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在出现这些现象之后&lt;/b&gt;就能初步判定分离到了病毒，另外有的病毒不会产生细胞病变，就只有盲测了&lt;br&gt;此后应进行进一步的实验室检测以确定究竟分离到的是哪种病毒及病毒的亚型&lt;br&gt;比如如果病料接种鸡胚后48小时收取的鸡胚尿囊液具有血凝特性，我们就会用血凝抑制实验（简单说就是让病毒与相应抗体结合以抑制其血凝活性）来确定是不是流感，及流感的HA亚型。另外也可通过核酸检测、间接免疫荧光或ELISA等方法来确定&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在有的情况下，分离到的病毒并不会只有一种（如猪同时感染了两种亚型的流感病毒），这时候还需要通过蚀斑实验或者抗体中和接种等方式来纯化病毒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果到最后还是没有分离到病毒，应考虑临床诊断和实验室诊断是不是出错了，病料采集是否正确，是否没有冷链运输，分离病毒用的细胞株是否恰当，以及是否碰上了未知病毒等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在实验室随手写的 不严谨之处请见谅- - &lt;br&gt;&lt;br&gt;图片均来源于网络- - 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20721079/answer/16714536
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么拥有 6.5 亿用户的 Skype 没能做成腾讯那样的大公司？
</title>
<description>
&lt;b&gt;（楔子）一个被倒卖来倒卖去，失去了灵魂的曾经优秀产品的没落&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为曾经的Skype产品经理，0.97/98/1.0/2.0中文版的负责人（当时负责的是台湾版本PChome-Skype)，跟创始人Niklas/Janus/Geoffrey/Toivo 等人在Linkedin的一度链接（当年的MBA申请推荐函还是请Niklas写的)我来试着聚焦回应这个问题。 （注：本人04年初开始做这摊事儿，于06年中离开团队，所以之后的事情俺不知道）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Skype做3年就卖给了Ebay，失去了发展方向--这个影响是最大的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;卖给了Ebay后，CEO Niklas以及影子军师Janus都退出了经营，负责Strategy+Corp Dev的CSO, Geoffrey也撤了。CTO，英文说得口音极重的爱沙尼亚技术天才Toivo也走了(这哥们的英文特难懂，开会都累死我。） 接管的是Ebay那帮人--一群试着将Skype整合到拍卖系统里作为中小商户服务的一环。 BUT!!! 这根本不work!!因为沟通环节并不像金流/支付环节一样，对于C2C以及小B2C交易，有着举足轻重的重要性。 买Paypal是大大的买对了，买Skype？ 俺当时就真心没懂为什么要买，还出了溢价，真心没懂。 Skype在卖给Ebay前的定位是P2P based的VOIP通信工具，有着大量的end users以及正在萌发中的SMB users。Revenue是它当时最大的问题（主要靠Skype-Out，但这东西利润极薄，就是个跟carrier买一毛钱然后mark up 20%卖出去的生意）  某个程度来说，Skype基于如此庞大的用户基数，它可以走各种premium service的路线或是publisher的路线来做。  前者来说， 它可以作为SMB的collaboration tool发展（这比较符合它的基因，那帮爱沙尼亚人跟英国人太不consumer focus了），又或者可以更consumer化做为value-added service的入口（导流量，卖广告或是referral来monetize） 而这些尝试在05当年都有开始做，只是2005年底的收购基本让所有的发展停滞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Skype目前的价值，以及为什么微软用3倍价钱从PE手里买&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从我的观点来看还是活跃用户，尤其是其中的SMB。 （本人于2008-2010年负责Office产品市场的消费者业务）微软一直要做SMB，Skype会是它大战略里的一重要环节（Yammer买下来做SMB collaboration，Skype则做SMB版的UC。整套跟Office以及背后的exchange/sharepoint打通）  微软太重视能每年subscription的B2B业务了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Skype目前的问题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Skype的mobile没做好，不论iOS以及Android版，用户体验都差，因此价值已经不断弱化。（同时竞品都来了，什么Whatsapp等，做的还更好，更符合移动用户的需求.Skype基本学如逆水行舟，不进则退）而且企业级用户对稳定性的要求特别高，微软得被迫改部分架构从P2P回到server-based，这样又是新的成本增加。 再加上微软本身就是个移动缓慢的大船。。。。（总之问题多多了，不胜枚举）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;八卦故事（各位最有兴趣的留在last but not least）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Skype的发展背景-- 2002年的冬天，Niklas等人因为做了Kazza，被美国人（八大影业以及唱片公司全是美国的）请去美国喝茶。 美国人笑眯眯的说俺们和谈吧，谈分成吧，谈版权合法化吧。 瑞典人们一开心就去了，没想到其实老美来阴的，他们被当做全民公敌（媒体,production house等单位恨死了他们） 在美国甚至被通缉了，差点上不了飞机回不了瑞典。 好不容易逃回老巢， 一帮愤青（就是我上面说的那四人，除了Geoffrey本身是美国人可以自由回家以外）回到了老家后苦逼的在瑞典一酒馆喝酒，想着“TMD，俺做P2P有错吗，值得FBI这么整我嘛。俺们又没违法，用的人自己share什么东西怪不了俺们啊”  边吐槽边郁闷的同时，不知道谁灵光一闪说“俺们用P2P来做免费的电话吧，这总不违法了”  然后--Skype就这么诞生了。  至于后来Niklas巧妙的卖给了Ebay（05年底），然后又联合PE们便宜买回来，然后再隔了一年高价卖给了Microsoft的故事（应该是2011年）我就不细说了。 Niklas这左手倒腾右手来回卖赚得大了，比他做Atomic VC真正投资赚的多得多了去。   另外这公司给我的另外一个大大的新知识点就是，爱沙尼亚是欧洲的极客中心啊！ Estonia这一小国是当初苏联培养数学家以及程序员的地方，苏联解体后，这帮人（以及这帮人的子孙）就成了。。。一帮帮北欧西欧干技术活儿的engineer们。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20955299/answer/16713114
</link>
<author>
温暖
</author>
<title>
土豆怎么做好吃？
</title>
<description>
西南土豆星人特来回答！&lt;br&gt;&lt;br&gt;A：老干妈土豆片！（图是土豆块儿，无奈其他土豆片的图看起来都不好看）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/77/e27734449ae6d0b6e9e92fc1d0226151_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;237&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;做法：土豆洗净切片（稍微薄点但别太薄了），油锅里小火炸得略干，倒老干妈（务必使用最经典的豆豉口味），炒一炒，出锅，撒葱花。超！级！下！饭！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;B：干煸土豆丝&lt;br&gt;分两种，一种是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/a7/28a7f678cc5ecc663fd270731b9e7892_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;501&quot; data-rawheight=&quot;370&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;501&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/28/a7/28a7f678cc5ecc663fd270731b9e7892_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;另一种是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/b8/35b82c2070df8ab9468bdd4749fe7c30_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;526&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;526&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/35/b8/35b82c2070df8ab9468bdd4749fe7c30_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;第一张图的做法是土豆切丝，这里如果有技术的话不妨自己切，不行的话就用把好点的切丝刀，把土豆切得尽量细，然后泡水里一会儿，捞起来下油锅（油要多一点），放点干辣椒，蒜，干花椒，盐等等调料翻炒出锅即可。&lt;br&gt;第二张图的做法第一步一样，切丝，但千万别泡水，入油锅（油别放多了），小火炸到单面成型，翻过来继续炸（这里要耐心，如果翻早了土豆就散架了），撒盐，花椒粉，葱花，辣椒，搞定！&lt;br&gt;&lt;br&gt;C：洋芋耙&lt;br&gt;也分两种。一种是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/4e/0f4ee77c68b635b248cc866bb9364893_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0f/4e/0f4ee77c68b635b248cc866bb9364893_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/04/e004581923125de9cdf2f8d88907821c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1280&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e0/04/e004581923125de9cdf2f8d88907821c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种做法是把土豆蒸熟，然后等冷透去皮，切点小葱，加点盐放进去捣成泥（一定要冷透了再捣！），然后用手捏成你想要的形状，放在锅里小火煎制即可。这种土豆最好选新土豆，出国之后是外酥里软甜甜的，超好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一种是。。成品图没找到，配过程图吧。&lt;br&gt;先把土豆切块：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/31/7631b008c3206df2a67b76f30218928e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;384&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;384&quot;&gt;&lt;br&gt;然后自制一个面糊：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/0d/870d4d62df6a23ccc090fd1e4e5db034_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;364&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;364&quot;&gt;&lt;br&gt;然后把土豆放到做好的面糊里搅拌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着这里其实有一个专门的工具，实在找不到图，是方形略深类似漏勺的，把拌好的土豆放进去，拿着勺放入油锅里（油要没过漏勺），炸干即可~自己家做的话，只要拿稍大的漏勺就可以，成型之前漏勺不可以离开土豆哦。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;啊找到图了，成品如图左：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/39/c63948163ea8a25b196882c0ff55f8bd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;411&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;411&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;D：酸菜折耳根拌土豆片&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种实在是找不到图，找个差不多的吧：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/1b/721bbe5dc45738b0e8dddee4e34df908_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;363&quot; data-rawheight=&quot;387&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;363&quot;&gt;&lt;br&gt;做法：土豆切片，炸或煮熟，然后放酸菜，折耳根，香菜，辣椒，花椒，盐，拌一下，开吃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;E：麻辣小土豆&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/8e/d68e0ed172e899b06cf45965e9083282_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种也超简单的，做法：煮熟，下油锅炒（油要多点不然容易粘），放粗辣椒（糊辣椒），葱盐花椒，出锅！唯一的点在于，一定要选取新的小土豆，大土豆这样做不好吃的。&lt;br&gt;相同做法无辣版小土豆，适合口味清淡的人：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/b1/1eb1df73f5cbc1cdc61a027e30151e0a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;603&quot; data-rawheight=&quot;377&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;603&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1e/b1/1eb1df73f5cbc1cdc61a027e30151e0a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;F：烤土豆&lt;br&gt;这种做法不咋适合普通家庭，除非家里冬天烧明火取暖（夹带私货表示，小时候曾经这样把家里的炉子烤熄过好多次）或者是外出烧烤的时候可以这样做，如图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/34/3034beaa3900743d755898e22061406c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/30/34/3034beaa3900743d755898e22061406c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;暂时这些，想起来再续~&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————感谢捧场，这是土豆星人更新分界线————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;G：薯片&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实通常不管这玩意叫薯片，就叫土豆片，如图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;无辣版：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/45/bb4541b465f954735d031287100fbcc6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;169&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;&lt;br&gt;有辣版：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/8e/9d8e0a08fbb551bbfbe5173d5bb11cec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;做法：土豆去皮切片，尽量薄，然后多过水几遍捞出来，大锅加水加盐（少盐）把土豆片煮个七成熟（因为很薄，所以一不小心就烫软了，务必小心），捞出来放在簸箕里晒干（当天晒不干的话土豆会变黑，所以一定要找个好天气）。吃的时候再放油锅里炸一下就可以，和虾片吃法一样。晒干的土豆片可以保存很久很久，所以不妨多做一些。&lt;br&gt;懒得做的朋友们，不妨试试TB买天使牌或者子弟牌土豆片，保证和乐事品客完全不一样风味~也可以TB直接搜土豆片，能买到散装制作完成的土豆片哦~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951799/answer/16713025
</link>
<author>
MoonMonster
</author>
<title>
未来的软件 UI、UX 将会如何发展，有哪些趋势，为什么？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/7d/027d6a9cb0d301365f93ead7656c9ed5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;901&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;901&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/02/7d/027d6a9cb0d301365f93ead7656c9ed5_r.jpg&quot;)'&gt;图1 一代宗师截图&lt;br&gt;&lt;br&gt;吉州青原惟信禅师，上堂：「老僧三十年前未参禅时，见山是山，见水是水。及至后来，亲见知识，有个入处。见山不是山，见水不是水。而今得个休歇处，依前见山只是山，见水只是水。大众，这三般见解，是同是别？有人缁素得出，许汝亲见老僧。」以禅宗三见为开场，是对本问题的思考，并非故做高深，实在是此句入心。我们以手机的发展做一个小例，初初手机只是用来进行通话、发短信的工具（见山是山），随着发展渐渐进入了智能手机的时代，触摸屏的发展改进了交互体验，打破了传统手机的框架，手机这一物件承载了越来越多的功能，不光局限于通话及短信（见山不是山），未来的发展手机功能被抽离出来，附着到其它如下面将要说的私有物品上，像Google Glass，那手机依然是手机（见山还是山）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「过了山，眼界就开阔了」以这一句做为破题之文，早先也尝试过进行趋势分析&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20700164&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;2013 年，有哪些界面设计风格趋势？&lt;/a&gt; 今日算是个补全吧，分析确非强项，只能在自身知识范围内寻找可能形成的设计趋势，如果有遗漏及不足，请补充说明，感谢！下面让我们开始吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/69/c569ecc0498148df6284703cf8cfe7f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;374&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;374&quot;&gt;图2 「人是世间万物的尺度」&lt;br&gt;&lt;br&gt;「人 是世间万物的尺度」-普罗泰戈拉，设计从人类使用工具之始就产生了，随着人类文明的发展，若干年来，工具发生了天翻地覆的变化，但期间人始终为人，操作电脑的现代人与最初使用石斧的原始人在生理特征上几乎没有发生任何变化，双手、五感、大脑… 设计的本质并没有发生变化，以人做为标准依旧可以度量设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.私有物品智能化：&lt;/b&gt;也就是时下流行的穿戴式设备，个人不太喜欢这个词，感觉狭隘了，看看最近流行的被智能化的私有设备，&lt;a href=&quot;http://www.google.com/glass/start/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Google Glass&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://galaxyaltius.org/samsung-galaxy-altius-screenshots/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Galaxy Altius&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.nike.com/us/en_us/c/nikeplus-fuelband&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nike+ Fuelband&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.fitbit.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Fitbit&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://jawbone.com/up&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Jawbone UP&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.kickstarter.com/projects/597507018/pebble-e-paper-watch-for-iphone-and-android&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Pebble&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;......    如果尝试画一个圈（如图2），中间是人，离用户最近、最核心的圈子就是私有化的一些设备，再外圈一些才是PC、家电等，所以如果有公司能够占据私有物品圈中的核心地位，那也将意味着给它带来惊人的市场和机会，例如：手机，以及iPhone给苹果带来的改变，它算是私有物品目前智能化度最高的物件了。如果将人们最常用的私有物件看做是一个系统，那么在核心圈中，手机将担任智能中心的一个角色，其它设备可能都将与手机进行互联，打造一个私有化的智能圈。 Google推出的Glass明显加速了这个进程，令各大厂商投入私有物品智能化的市场当中。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/1b/b11b451e05d67a412f58600029eb2a1c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;764&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;764&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b1/1b/b11b451e05d67a412f58600029eb2a1c_r.jpg&quot;)'&gt;图3 Google Glass&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.智能家电的变革：&lt;/b&gt;随着通信技术的成熟，移动互联网的成长，以及私有物品智能化的普及，智能家电的发展已变成了一种必然趋势，家电行业也需要在这种时候突破传统家电的框架，为未来家电注入新的活力，需要以全新的眼光也看待传统的东西，将已知变成未知，相信这会为我们带来无数的可能性，看看&lt;a href=&quot;http://www.nest.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nest恒温器&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的例子，这款产品很优雅地解决外观、功能、节能、以及智能等问题，在用户使用一段时间后，它将了解用户对温度的习惯。就像当年苹果公司发布iPhone时，重新定义了手机，如今Nest所做的也是同样的事情。其实，创新不一定要在前沿行业，只要你有足够的创意，在传统行业一样可以给用户带来惊喜。在这个领域当中还有很多需要进行重新设计及定义。接下来看一下eico为我们带来的 Project  HALO，重新诠释了洗衣机的定义，同时还有很多可以值得去开拓、挖掘的地方。相信国内还有很多设计公司接到了来自家电行业的类似设计需求，变革正在悄然发生，难道你还要默默的等着吗？&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNTIzNDkzNzI0/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F465138571C7028038BC4396ABE13AA-8AA1-07BA-F034-57F125E34E4D&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;Project HALO&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTIzNDkzNzI0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Project HALO 视频&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.机顶盒的战火：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.xiaomi.com/hezi&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;小米盒子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的推出确实搅动了数字电视市场，最少让互联网的视频内容提供商，像优酷、爱奇异、搜狐视频等都在观望另一张网上的动静，它们不担心小米盒子，它们只希望小米能够成为一个试水者，期待政策的松动，相信这些公司内部多少都应该有盒子计划，或盘算通过某些渠道能够成为内容提供者。最近也刚试用了小米盒子， 从体验上来讲应该算是国内机顶盒行业里的佼佼者了。像图2，小米手机期望能够在用户的私有圈中占据一个位置，同样在外围的家电圈中也需要占据一个位置，未来家庭物联网生态系统中的智能中心，机顶盒能够很好的扮演这个角色。但现在的机顶盒在交互以及用户体验上并没有发生根本性的变化，还未达到能承载智能中心的能力，相信未来在这一方面进行加强，基于语音、体感或其它交互类型的设计将会是一种趋势，做为设计者如何能够视而不见？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/a7/88a7b8e7ae0c72b1e37adb94ea212dfd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;510&quot; data-rawheight=&quot;404&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;510&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/88/a7/88a7b8e7ae0c72b1e37adb94ea212dfd_r.jpg&quot;)'&gt;图4 小米盒子&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.平板兴起：&lt;/b&gt;可以看看下图，按照现在的趋势，未来2-3年平板电脑的出货量将超过PC，这意味着更多的平板将在未来上市，不同的硬件配置、不同的屏幕尺寸、不同的针对人群、不同的使用场景，设计上也将会产生更多的可能性，同时，因为屏幕的直接原因，移动广告也可能在平板平台爆发。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/04/450484fbbe4422e527e76745dffc7c65_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;675&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;900&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/45/04/450484fbbe4422e527e76745dffc7c65_r.jpg&quot;)'&gt;图5 平板电脑出货量预测&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.汽车与互联网的结合：&lt;/b&gt;随着经济的发展，能够购买得起汽车的人会越来越多，同时也将成为大家基本的代步工具，经济发达国家，像美国人已经离不开汽车，所以它会成为人们未来生活中重要的一个终端。想像一下，基于汽车的信息化，导航、车况提醒、行车安全、车内娱乐，这也是为什么像Google 这样的公司，开发无人驾驶汽车的初衷吧，以这个作为切入点，控制未来人们在汽车内的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6.微信平台：&lt;/b&gt;腾讯目前不需要做一个移动操作系统来承载它的产品，因为微信未来会成长为一个平台，如同 Google 一样，它不需要做一款PC操作系统，只需要以做系统的心态推进 Chrome。移动端的特性确实很适合微信的发展，先将用户所有的碎片时间都抓住，以社交+通知的方式替代传统 Web端的 URL，同时也有可能在 APP 内部应用 Html5 技术，未来围绕它打造游戏平台，使移动变现方式更明晰，随着必会推出移动支付解决方案（会不会以二维码为基础呢？），这些都会是趋势，但如何影响设计呢？随着应用的复杂化，给用户带来的信息压力也会越来越大，微信联系人消息、邮件提醒、公众号消息、朋友圈更新、以及未来的游戏平台、移动支付等等，设想一下，用户打开微信的时候将被排山倒海的各种消息及提醒所淹没，这仅是一个例子，针对可能出现的情况是不是我们应该从现在开始做点什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7.字体设计的回归：&lt;/b&gt;文字，是一种文化的浓缩，具有影响受众的力量，尤其是以象形、指事、会意等六书为主的汉字，其本身就携带着大量的视觉信息。很早之前就有一个观点：限制国内设计水准的重要原因之一就是字体设计。除了对设计者审美要求很高外，中文字体的设计需要耗费大量的时间和精力，但由于国内市场的环境，相应的经济回报相当 有限，所以一般设计师很难完成一套字体的设计，往往本需要有能力的机构进行主导（很佩服知乎上的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@厉向晨&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/Digidea&quot; data-tip=&quot;p$b$Digidea&quot;&gt;@厉向晨&lt;/a&gt; @許瀚文 等字体设计师）。个人感受越来越多的人及设计师关注起字体设计，更多的公司及产品在寻求相匹配的字体，像，字节社、锤子OS（最少它说明会去购买 一些字体）、连阿芙精油也弄个字体，这是个好的趋势。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/d9/1ed969bfa367650f1004d3145d237bf5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1053&quot; data-rawheight=&quot;685&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1053&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1e/d9/1ed969bfa367650f1004d3145d237bf5_r.jpg&quot;)'&gt;图6&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8.输入方式的创新：&lt;/b&gt;上面提及的私有物品也好，智能家电也好，需要面对一座大山--输入方式，如何在进机顶盒上进行有效的搜索操作？利用遥控器？利用手机？还是直接给用户一个键盘 ？是否有更好的方式？&lt;br&gt;&lt;b&gt;    语音：&lt;/b&gt;现在中文语音的识别率已经很高了，Google  Glass目前也是采用语音识别相应的指令。相对于键盘以及触摸操作，语音能够完全解放了人的双手，具有有明显的交互优势。在移动端主要是因为使用场景的限制，如锤子OS海报所示，大多数用户不愿意在公众场合利用语音进行交互，但我们换个场景，用户是在一个隐私、完全自主的环境，像家里，就可以随心所欲的利用语音的高识别性改进现有交互了，应用在机顶盒、家电等方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;    体感：&lt;/b&gt;说到体感让我想起了中国的一句老话「丝不如竹，竹不如肉」，桓温问孟嘉：听伎，丝不如竹，竹不如肉，何也？  孟嘉回答说：渐近自然。在用户体验上，早期的命令行模式就如同中国古弦乐「丝」，后来发展到图形界面，通过鼠标操作所见即所得「竹」，再后来发展的触摸感 应，以人的手指做为直接的控制器「肉」，「渐近自然」这四个字道出了交互设计发展的真髓。&lt;a href=&quot;http://www.xbox.com/en-US/kinect&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;XBOX的Kinect&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;，&lt;a href=&quot;https://www.leapmotion.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Leap Motion&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 等产品，代表了这一个方向上的努力。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/cd/b2cddf7d1f86ac63317256b2ace71b52_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;699&quot; data-rawheight=&quot;241&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;699&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b2/cd/b2cddf7d1f86ac63317256b2ace71b52_r.jpg&quot;)'&gt;图7 Leap Motion&lt;br&gt;&lt;br&gt;现有的移动设备也好，将要出现的智能化的私有物品也好，从体验和功能上都受限于输入方式，只要设备不断发展，交互也必会继续发展下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9.输出仍以视觉为主：&lt;/b&gt;想想我们在上面提到的手机，电视，都需要用户眼睛去「看」，通过看这个行为令用户感知到设计，与其说你在使用智能手机，还不如说是手机屏幕吸引了你的眼 神，Google更狠，期望通过一幅银镜绑架你的眼晴，在你观察世界之时永远隔着一块屏幕，从技术上讲这是一次进步，但在人文层面就留给市场来证明吧。现在各种产品及设备的突起同样是在争夺用户注意力，你有吸引用户注意力的idea吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10.简约、朴素的设计风格（flat design）：&lt;/b&gt;现在移动端主要针对用户的碎片化时间进行产品设计，但这样设计带来了一个问题--浮躁，用户感觉不稳定。举个例子，如果你是一种重度碎片化的用户（相信知乎 上不少），一定会有常有一种举动，拿起手机，点亮屏幕，其实你也不知道想干什么，看一眼，不获取任何信息，再把屏幕给关上或放入口袋，一再下意识的重复这 个动作过程。简约、朴素的设计风格是潜意识希望规避这种情况而诞生的，让我们回忆一下魅族Flyme  2.0所带来的视觉语言，侘寂！以及锤子OS里拂过屏幕后通知消息全部清除，都是同样在这种潜意识下产生的。保持一种宁静，在这喧闹的环境中有一处能让你 的心感觉平静之所，那将是一个多少吸引人的地方。想想为什么这么多人在旅游时希望能够去一处人迹罕至的地方，除了观赏无法人看过的风景外，就是享受这样的 一种宁静。这样的设计风格的产生多少带有一些人文情怀。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/c8/71c82a726d4346561f27b9e37f123496_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;图8 Google+ Grid  by &lt;a href=&quot;http://dribbble.com/shots/896977-Google-Grid?list=searches&amp;amp;tag=flat&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Haraldur Thorleifsson&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;11.细致的动态效果&lt;/b&gt;：交互是一个动态的过程，虽可具体到某个场景，或对界面元素进行设计，但元素的动作及行为在表现层上也需要进行设计，就需要使用细腻、精致的动态效果来实现了，这些是细节。当视觉风格以简约为主，那真正吸引用户的将会是一些出彩的动态效果，在这方面需要达到的标准同样也是「渐近自然」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;12.设计师的觉醒（人文情怀、匠人精神）：&lt;/b&gt;在工业化之前，匠人依靠纯手工生产产品，无法大规模生产，每件产品看起来可能都一样，但会具有微小的差别，一瞬间的创造灵感以及积累的经验造就了每件手工产品的不同。它们每个都具有不一样的生命以及特别的意义，这使其具有了灵性，购买者所追求的不仅是产品本身，还有匠人们为产品所付出的态度与精神，以及蕴藏其中的匠人工艺，这才是手工产品价值所在。设计者以掌握高超的技艺，并制作出骄傲的产品为荣，追求卓越，「嗜之越笃，技巧越工」。虽然，只是在知乎上以文字的方式表达一些理念，但我希望能够成为一名匠人，保持一颗匠心，借用原研哉的一句话「将设计以文字的方式表达出来也是一种设计」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;13.社交综合症（孤独感）：&lt;/b&gt;愈社交，愈疏离，朋友被划分为无数个圈子，打上不同的标签，在多个社交产品之间流连。交流简化为评论、@、私信，现实生活中的社交能力不断下降，虽然被无数信息围绕，但内心深处有一种无法察觉的孤独感，注意力越来越无法长时间集中，长文的写作只能放在深夜（凌晨1点后吧），焦点会在多个窗口或多个页面这间切 换，并时常忘记操作的目的性，这可能只是我个人的感受，权当一听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到这吧，还有许多趋势值得我们去探索，云、智能交互、大数据、移动支付等等，过 了山，眼界就开阔了，抛弃我们所熟知事物的框架，使其成为一个未知的领域，重新建立认知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人们总希望自己能够在高处眺望未来，观望着远处的风景，有可能只是个自以为的高处，而我仅期望能够脚踏实地，用不够快的速度向山上攀爬，期待着另一边的景致，低头认清路上的荆棘，预见未来最好的方式就是亲手创造未来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20954394/answer/16711307
</link>
<author>
吴轶凡
</author>
<title>
波士顿爆炸后启动了哪些应急措施？
</title>
<description>
学校来讲，校园的大部分门都关闭，很多警察巡逻，晚上的课程取消。&lt;br&gt;这些是硬件上的，我觉得学生受挫／受惊的情感支持工作才是最能体现学校精神的：学校邮件，短信，Facebook等告诉我们不要担心，还提供心里咨询活动，每个house都负责落实去参加活动的同学，互相照顾。&lt;br&gt;还有值得一提的是市民反应非常恰当，不仅没有现场混乱出现人群挤伤问题，医疗服务，志愿献血，帮助困在波士顿的运动员寄宿等等。同时政府和企业行动非常迅速，手机信号一个小时内处理，机场协调也很快，警力准备到位（虽然之前从来没有过袭击），google也很快推出了找人的网络服务。之前抱怨学校施工速度慢，但是真的需要速度的时候还是能做到的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20953299/answer/16710280
</link>
<author>
丁吉昌
</author>
<title>
豌豆荚 2013 年清明节后执行的应用审查制度影响如何？
</title>
<description>
实际上，早在 2012 年 11 月份，豌豆荚已经正式对外公开了 「挑选最安全的优质应用——豌豆荚应用搜索的安全标准」。这是我当时用的 PPT：&lt;a href=&quot;http://vdisk.weibo.com/s/jakp9/1354087094&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;挑选最安全的优质应用——豌豆荚应用搜索的安全标准.pdf&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这个搜索找到的一份报道：&lt;a href=&quot;http://mobile.pconline.com.cn/news/changshang/1212/3099648.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豌豆荚公布Android应用行业安全数据&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到应用审查制度这个话题上来，文中提到的盛大通知栏广告 SDK，之前广告特征扫描没有发现这个，导致漏网。而且据我了解，盛大集团广告部门会在盛大所有旗下的应用加上通知栏广告的 SDK，目前有的 App 团队发现之后会做一些「绕道」处理，还有很多团队并不知道啥时候被插入了这个 SDK，直到豌豆荚告知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在最近收到用户的抱怨之后，我们集中对几家做了补充处理，将原来漏掉的重新加了进来。由于豌豆荚做的是应用搜索，有不少应用都来自合作伙伴提供，也没有直接跟开发者打交道，确实很难就每一个的改动影响到的应用通知到每一个开发者；不过你的建议很好，我们之后也会更努力的做到。如 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@liuyaping&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/liuyaping&quot; data-tip=&quot;p$b$liuyaping&quot;&gt;@liuyaping&lt;/a&gt; 所言，我们非常欢迎和任何高质量的应用合作，我们有独家发布、豌豆荚设计奖等等各种方式来为用户推荐你们，希望为 Android 开发者这个生态圈贡献一点我们的力量。重点是，这一切都是免费的。联系：developer@wandoujia.com。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回来看看我们为什么要做这样一个标准，首先来看几个整体数据：&lt;br&gt;就我们能够索引到的 Apk 数量来看，来自各家不同 Apk 的广告分布，近 26.4% 的应用含有通知栏广告，比例并不低。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/ea/89eaee70ce0919b4176268b8127c7ff9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;607&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;607&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/89/ea/89eaee70ce0919b4176268b8127c7ff9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;如大家所知，每一个 Android 应用或游戏，Google 为了保证开发者的权益，均为每一个 Apk 设计了数字签名证书，被非原作者篡改后的应用是无法覆盖安装的，也会被提示 “签名不一致”，我们来看看我们能看到的一些情况。国内各种「山寨」的比例也高的吓人。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/0a/750a651ca5e1a164ca70ffd1b62a5419_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;602&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;602&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/75/0a/750a651ca5e1a164ca70ffd1b62a5419_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问的老师提到 「通知栏广告是安卓允许的广告形式，且无明确危害。」，我们来看看一些含 「推送广告」的用户评论，从这里可以明确的看到，通知栏广告并不是无明确危害，而且用户抱怨也很大，并且会认为这是豌豆荚没有尽到责任，什么垃圾软件都接进来！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/7a/777a76719829a5457c003c4c19d3e1b9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;682&quot; data-rawheight=&quot;449&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;682&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/77/7a/777a76719829a5457c003c4c19d3e1b9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图是我们这套标准上线后的一个直观变化（明眼人一看就明白，上面这两个版本都是各家市场收录的非正版应用，并且还是加入通知栏广告或恶意篡改 VersionCode 来拉升级量的）。&lt;br&gt;实际上，就到今天为止，还有不少同行（就不点名了，大家用一下就知道了）在升级应用时仍然不校验开发者的签名，而直接给升级到各种非原作者开发的版本上。甚至还有一些市场会不管三七二十一，把作者所有的包会重新解开加上一些「内容后」重新打包，并用自己的签名替换。这个风险不用我说，大家都明白。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/57/bd576af72d14b2c72d9bc729a7e76fe1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;496&quot; data-rawheight=&quot;590&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;496&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bd/57/bd576af72d14b2c72d9bc729a7e76fe1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，豌豆荚推出这套策略，也包括今天在做的「豌豆洗白白」，都是为了更好的帮助用户摆脱「山寨」，摆脱那些不知道怎么回事就会推送的「通知栏广告」。而且从我们收集到的用户反馈来看，大家对很多软件也是很有需求的，很多时候无奈被迫选择接受这个通知栏广告，一旦有的好一点的版本选择，都会替换。这份数据也分享给大家：&lt;br&gt;目前洗白白每日有几百万用户在使用，每天洗出来的「山寨应用」在 200W 量级，「推送通知栏广告的应用」在 100W 量级，其中大部分的用户都会选择升级到正版，或者替换掉无通知栏广告的版本。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
