<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20376738/answer/18017010
</link>
<author>
宿光远
</author>
<title>
如果朱镕基连任现在的房价还会涨得那么厉害吗？
</title>
<description>
我是来反驳排名第一答案的。如此严肃的问题，结果排名第一的居然是个笑话。中央为什么要搞分税制？以前地方财政上交七三分，地方拿大头，中央拿小头。这样一来出现两个重大问题：一是中央没钱投资到国家发展所需的地方，如基础建设、文教体育、国防科研等，并且地方上重大项目中央还要给予资金支持，进一步加剧中央财政的拮据。二是有些地方政府已经富得流油，开始有划地而治的想法，中央政策难以贯彻下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于“中央穷、地方富”以及可能带来的隐患和危害，朱提出分税制改革方案。当年和某些省份谈判时，是以妥协外加很多中央扶持的政策换来的，地方政权之强势可见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于房地产改革，朱在时非常注意循序渐进，对房地产投资、基建投资是慎之又慎，所以他在任时房价并无猛涨。造成房价疯涨是继任者出台的房产新政，把“以经济适用房为主的多层次城镇住房供应体系”改成了“以经济商品房为主的多层次住房供应体系”。区区两字背后的涵义足以颠覆无数行业。随后在没有建立监督监管机制的情况下，将金融市场全面开放。在房地产的带动下，继任者首届期间GDP数据异常漂亮，朱卸任前“8已经很高了，以后怎么办”的警告言犹在耳，不幸的是，尽管统计局极力粉饰，但接下来5年经济发展什么样大家都看到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽量楼主列出很多东西，可惜事实却是朱在位时，没有通货膨胀，房价相对稳定，很多人没有生存危机，即便月入千元都有购房梦，为了进入理想企业甚至0薪水都干；而继任者在位时，通货膨胀严重，房价跟坐了火箭一样，很多人月入万元仍然感到不够花，即便再牛逼的企业也不敢玩0薪水了（别跟我扯劳动法，没用）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外不得不提的是，分税制改革后是地方税收上交比例由七三变三七，中央拿大头。而为了尽快完成分税改革，期间有不少妥协协议，如中央给地方的财政补贴加大，等等。如今各地负债累累，完全是蛀虫太大太多造成的，跟分税制关系不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱用5年时间（掐头去尾实际只有4年）完成了新中国史无前例的经济金融改革，有得有失。作为继任者理当高瞻远瞩，洞悉经济发展命脉，修正朱在医疗教育住房改革过程中不合理甚至错误的地方，从而使得中国经济健康发展。可是，我怎么觉得有些失误都被利用且加强了呢？像中石油瞅准股市漏洞不到一年在A股卷走万亿民脂民膏竟然未得到任何处置，我就不说什么了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我想说一句：凡是把高房价推给朱的都是高级黑，你当后来十年是空气啊？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21467002/answer/18340893
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
猫自己呆在家里会无聊吗？
</title>
<description>
&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTg5MjY1Njc2/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F4651F72A8EFCC10195C55F1923B6F1-4599-DA7E-31C1-07FF7BBE9231&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;科学实验：研究猫咪对主人的依恋程度&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTg5MjY1Njc2.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;用这个视频来回答题主，并且顺便狠狠地泼冷水，是目前能想到的最佳方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Q:&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-qian-qian-4&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李欠钱&lt;/a&gt;：跟问题猫头不对狗嘴，实验里的猫并不是独自呆着啊，有漂亮姐姐拿着逗猫棒陪，当然会无视主人咯。对主人不依赖=猫自己在家就不会无聊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;A:&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20024314&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;猫是否能独自在家一个礼拜？&lt;/a&gt;---- 请自行串门&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Sven Tung&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dswwsd&quot; data-tip=&quot;p$b$dswwsd&quot;&gt;@Sven Tung&lt;/a&gt;：“尽管 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B2%93#.E5.9C.B0.E5.9F.9F.E6.80.A7.E6.94.BB.E6.93.8A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;猫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 被喻为非群居的动物，但家猫在驯化的过程中成为&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BE%A4%E5%B1%85%E5%8B%95%E7%89%A9&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;群居动物&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（而且可以轻易的适应独居或群居生活）” ----  &lt;a href=&quot;http://zhihu.com/question/21467002/answer/18336016&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;请去点赞&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21408497/answer/18216828
</link>
<author>
王笑天
</author>
<title>
出口骗税的链条是如何生长起来的？有哪些手法？
</title>
<description>
      不明白&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@斗战胜佛唐伯虎&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dzsftbh&quot; data-tip=&quot;p$b$dzsftbh&quot;&gt;@斗战胜佛唐伯虎&lt;/a&gt;的回答怎么能有那么高的票，大概是因为这句话：“
那时候检察院的人和我说了一句话，记忆犹新：程序合法又怎样，共产党的钱你也敢抢”。想请问这位答题者，程序哪里合法？满足出口退税的最基本条件真实交易行为他就达不到，加上倒卖专票，我实在认为他一点都不冤。诚然，软件的退税问题确实存在过，所以现在改成了免税，但我实在是不认为这件事是“程序合法”。退的税哪来的？不能是他自己交的吧，归根到底还是通过洗票。因为是朋友，所以就是冤枉的？该答题真的很业余，还退出口关税？退的只有增值税和消费税！&lt;br&gt;     应该说&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jia-lei-12&quot; data-tip=&quot;p$b$jia-lei-12&quot;&gt;@贾磊&lt;/a&gt;的回答是比较专业的，退税原理说的很专业。楼下的匿名用户说的也很对，几乎就是这个行业的现状。&lt;br&gt;      现在说说我知道的吧，我从一上班就在税务局里干退税，应该是对这个了解比较的多了，我们领导也组织破获了很多骗税大要案，可以说是打击骗税的专家吧。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jia-lei-12&quot; data-tip=&quot;p$b$jia-lei-12&quot;&gt;@贾磊&lt;/a&gt; 已经把原理说清楚了，我就说说案例吧。比较有意思，也更能了解骗税的水有多深。&lt;br&gt;      我的领导曾经说过，骗税从来没停过，只是多和少的问题，但只要退税率向高调整，国家鼓励出口，那么骗税率就一定会很高，比如现在。我没从事过打骗行动，所以这些案例都是内部案例分析，有的就是我同事亲自参加过的打骗行动，捡些有趣的和大家分享。全凭记忆，未查数据，想到哪说哪。有不准确的地方大家探讨。&lt;br&gt;       1.CPU案。一出口企业出口CPU类集成电路到香港。税务部门监控显示增长十分异常，多处疑点（陆运深圳到香港，产品全部是购货人自提等）但无直接证据，只得暂停退税。正好赶上当时开奥运会，这个企业的老板是个60多岁的残疾老太太（幕后指使是她的儿子），组织了一帮残疾人到税务局下跪，搞得影响十分不好。好歹等到奥运会开完了，开始追查该家公司的货物流，发现这家公司的产品进货就经过了10多手，跨越了10几个省份，最后追查到货源最早来自四川的一家电子城（下文讲原因），线索就算是断了。该案几乎也没法查下去了，就在这时，接到香港方面的情报，这些CPU都是从内地正常运往香港，再从香港走私回来的废旧CPU。于是通过CPU的内置号码（具体什么码我忘了，学计算机的同学应该知道），查实该批CPU多次报关，最终将该公司绳之以法。&lt;br&gt;      该公司利用的发票就是通过进项沉积来获得的，就是说因为电子城的商家，通过零售卖出的产品是不开发票的，所以造成了进项税的大量沉积（不能抵扣），所以就为虚开发票提供了土壤，因为虚开的话对零售企业没有损失，只是把进项消化掉。这也是目前一般的骗税企业获得发票的方法，该方法很难追查。现在很少有企业虚开发票后就直接走逃的了，太简单粗暴。倒了10多次手就是为了防止税务机关的追查，很多税务局真的。。。哎 没话说。选择CPU就是因为它的体积小，价值高，出口容易，在走私回来也方便。而且CPU具有一定的专业性，不是专门从事相关行业的人很难分辨其价值。&lt;br&gt;     2.皮毛案。河北枣强，辛集一带为国内皮毛集散地，大量出口俄罗斯，但是以小规模家庭式作坊为主，也不用退税，所以一些中介代理找到机会，收集不退税的皮毛报关单，再通过洗票的方式（同CPU)取得增值税票，集中报退税，后经举报被查获。通过皮毛骗税，是因为皮毛的价格很难界定，一块烂皮子，行外人也很难知道其价值，这就为虚增价格提供了方便，海关抽箱验货也查不出什么。&lt;br&gt;   3.某地服装骗税案。某地税务机关发现一家服装出口企业的出口额迅速增长，经查是从上海四家企业进货，在深圳出口。疑点是供货的四家企业几乎同时注册，地点接近。而出口企业所在地本身为港口城市，没必要舍近求远，去深圳出口。税务机关委托海关进行查验，结果开箱发现货物没问题。可仍不能排除疑点。最后排出专案组，去上海供货企业调查。查到前三家都没问题，只是很偶然的，在第四家供货企业的电脑里发现了骗税的全部档案记录（真够笨的）。这时被企业人员发现，组织流氓抢夺电脑。专案组一共四个人，顽抗半个小时后被人冲进房门，把电脑抢走。结果发现他们抢走的是税务局工作人员的电脑（太TM笨了），发现后再准备抢电脑时，特警赶到，将歹徒绳之以法。&lt;br&gt;   该案例采用的就是现在最常使用的买单业务，所有单据都是买来，在设置几个空壳公司，就可以骗税了，由于报关单是买的真实业务的，所以即使开箱检查，也没有问题。&lt;br&gt;     这三条是比较经典的案例。还有挺多有意思的小段子，也都是真的。据说90年代骗税最猖獗的时候，中国大量出口鱼翅，后经专家分析，当时中国出口的鱼翅，是世界鲨鱼总数的5倍....还有出口珍珠的，后来发现供货厂家在一个山里，专门生产大夜明珠，一分钟生产一个....比起那时，现在的状况确实要好些，不过也没好太多。&lt;br&gt;      还有就是一家出口牙签的企业，因为牙签属于原生态消耗品，所以国家停止了对牙签的退税。这家生产牙签的企业突然也就不出口牙签了，开始出口木制工艺品。（两者商品码不一样，木质工艺品可退税）。可该厂的生产性质并未改变，引起了税务机关的怀疑，于是联合海关开箱检查，发现还是一箱牙签。这时，企业负责人从箱子里拿出一根皮筋，把几根牙签便成了一个小动物。说，我这就是木质工艺品啊。把在场的税务和海关人员都惊呆了。这家企业最终也没按骗税处理，罚款了事。不过也可以当做一种骗税的形式。就是虚报商品码。&lt;br&gt;     案例就说这么多吧，其实还有不少，但实在是太累了。再说下这个退税的大环境吧。目前从事骗税的人确实还是集中在潮汕地区，究其原因，是因为离香港近，有不少海外关系，为骗税提供了可靠的条件，同时也因为该地区骗税的规模真是呈现集团化，专业化。可以说现在骗税案的背后都有潮汕人的影子。&lt;br&gt;     说真的，目前的骗税处罚成本也太低了，只有把税从税务局骗出来才叫骗税，没骗出来就没有罪。就算是发现了，也要等漫长的稽查程序，到时候人早就跑了。我想，什么时候能做到买卖报关单就视同骗税的话，骗税之风才能真正止住。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20674565/answer/18342522
</link>
<author>
安雨宁
</author>
<title>
美国的约会文化是怎样的？
</title>
<description>
先谢邀〜= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;严格意义上讲我并没有过“'美国男朋友”，只是与一个23岁男生到过dating的阶段并且收过几个dating邀请/告白。所以我就简要说几点男女交往时需要注意的地方吧...&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）美国人谈恋爱分阶段，大致是hang out — dating — in a relationship这样。&lt;br&gt;第一步hang out其实就是朋友阶段，一般朋友们周末聚会呀出去玩呀之类都叫做hang out。&lt;br&gt;然后dating就是题主所问的“约会”，但这个只相当于东亚国家的「暧昧阶段」，并没有确立男女朋友关系；这一阶段里会出现两人单独出去约会的情况（就不再是和一群人出去玩了），但通常在dating阶段里，只要不是男生明确表态，吃饭/看电影都是两人AA制，而且dating阶段几乎不说“我爱你”（但会用别的话来表达“我喜欢你”）。&lt;br&gt;最后in a relationship这一阶段就很正式了，不到这一步美国男人绝不会对别人称你是他的girlfriend。只有他正式对你表明邀请你和他be in a relationship（不管是口头上还是facebook上修改感情状态），你们才是正儿八经的「男女朋友」。确立了关系，他才会对你说“我爱你”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）美国人对于哪一阶段分得很清楚，在什么阶段他付出多少，美国人的思维是很直来直去的，他想什么就会说什么，绝不会跟你玩模棱两可那套。当你跟他还只是朋友的时候，如果他对你有好感想进一步发展，他会邀请你跟他dating。当你跟他在dating阶段发展的非常感觉不错的时候，他也许就会邀请你做他的girlfriend了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）关于性的部分，除去那些来自与对宗教非常严格遵循的家庭和地区的美国人，绝大部分美国人是很随意的，几乎完完全全跟着二人心情和当时的气氛走。&lt;br&gt;    感谢美国较为良好的性教育水平，&lt;br&gt;    a)绝大部分男人（哪怕是在喝醉酒的情况下）都会在提出性要求 (sex request) 之后征询另一半的同意 (consent) ，这个叫做sex with consent，非常重要。因为在美国，sex without consent就等于sexual assualt（性侵犯），就是强奸。一旦你在性行为之前没有明确的取得另一半的consent，哪怕在性行为过程中另一半没有说什么，过后一旦要向警察report你甚至起诉你，你这辈子就完蛋了。&lt;br&gt;    b)只要还没有结婚，绝大部分男人都会在性行为中使用避孕套（那种新闻里报道的十几岁就让女友怀孕的真心是极端的不能再极端的个例）。在安全性行为这一点上美国人所受的教育已经非常足够了，作为女生基本上可以说是完全不用担心另一半不负责任之类的，因为还有一点就是在美国大多数州堕胎是违法的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）千！万！不！要！拿那套“我都跟你上了床了你还不怎么怎么怎么样我！”的东方文化逻辑来要胁美国男生！！！俩字：没 用！。对美国人来说滚床单就跟吃饭睡觉一样稀松平常，OOXX只是两个人在一起除了吃饭看点影等等之外的另一项增进感情的活动。换句话说，中国人可能会觉得“上床已经是属于要恋爱很久甚至快到两家父母坐下来谈婚论嫁时才能发生的事”，但对于美国人来说，只要还没有be in a relationship，只要还没有求婚/订婚，做什么事都不是谈婚论嫁。&lt;br&gt;若你还没跟他到dating的阶段就上床，他如果对你刚好有好感过后开始和你dating那还好，但如果他只是那天喝多了或刚好有性需求那么你目测只能做他的friends with benefits——就是炮友了。或者可能更惨，你在他心里连好朋友都算不上，那你就直接是booty call了——更纯粹的炮友，找你只是为了解决生理需要而已。&lt;br&gt;题外插一句：最近几年亚洲女生在世界上的名誉变得不太好，Asian girls的另一个名字叫做“easy girls”，就是讽刺近些年很多亚洲女生一见到白人男性就主动往人家身上贴甚至上床的现象（男生追都不用追），西方世界各种哗然。&lt;br&gt;当然，如果你最开始的目的就是让他做你的friend with benefits或者booty call，那以上这些就都忽略吧〜=O=&lt;br&gt;&lt;br&gt;5）在这里我要着重强调一个问题：就是作为亚洲女生，和欧美男生交往时一定要坚持自己的原则，一定要自重，要有自尊，有自信。&lt;br&gt;你做不到美国女生那样对性和处女情结(virginity)无所谓，那你就明确说出来，他只要是真的爱你而不是把你当炮友或者玩玩而已，他就会尊重你在性方面的个人准则。&lt;br&gt;你希望你们是平等的恋爱，那么就明确自己的态度：我有我自己的亚洲朋友圈，我有我自己原来的东亚饮食和生活习惯及做人准则，我可以与你们的习惯相结合，但我不会为了你完全抛弃自己原来的亚洲朋友圈和亚洲生活习惯。他只要是真真正正把你当他的女朋友来看待和尊重而不是把你当Asian easy girl来玩，他一定会尊重你的私人生活和习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白人男和亚洲女的结合可谓是跨族裔通婚的情况里比例最高的，由于亚洲女性往往身材比较娇小（不像欧美女人体格粗壮）、厨艺较好会做很多菜、同时学习和工作能力又胜人一筹等等原因，亚洲女生不管走到世界哪里都非常受欢迎，更有说法：亚洲女生站在人类婚恋食物链的最顶端。但这么多年来，我们所能见到的白人男与亚洲女的结合往往都是亚洲女性完全抹掉了自己身上原有的母国文化和生活习惯，全盘西化，用一个词来形容就是whitewashed。尽管white washed这个现象是指所有的少数族裔 (minorities) 因自卑于自身的原有文化而被西方主流白人文化全盘同化，但因为女性本来就是相对弱势群体，又是来自于相对弱势的第三世界国家，二者弱势叠加，这个现象在白人男与亚洲女的通婚中体现得更为突出和尖锐。&lt;br&gt;然而时至今天，我们已不再是从落后险恶的第三世界国家偷渡过去的非法移民，我们不需要在面对“白人优势”(white priviledge)时仍然谄媚地低三下四，将自己完全whitewashed。我原来dating过的那位男生在这方面就做得很好。那时我们一圈朋友出去hang out时通常只有我一个亚洲女生，而美国人总是热衷于讨论体育，各种棒球美式足球超级碗之类的，我通常就只是听他们说，跟着一起笑（因为我确实不关心体育也没什么兴趣=O=）。那时他就注意到了，有一次他就跟我讲说“以后你应该多带你的亚洲朋友们出来玩，也许这样你就更会有归属感和亲切感了〜”，当时我听了很感动，很难得我还没提出来他就能站在我的角度上替我考虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上虽然只讲了5条，但我相信对于绝大多数（哪怕是在美国生活过的）知乎用户来说应该都是信息量不小吧。。。欢迎补充〜&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（不过PS一下感觉这问题已经蛮久远了好几个月之前了不明白怎么突然又。。。= =）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21453792/answer/18331433
</link>
<author>
李玄
</author>
<title>
Elon Musk 的三家公司之间有业务往来或技术共享吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我不认为三家公司有太强的技术共享性。“技术共享”中的“技术”，按照我的理解，应该是一个公司的核心技术，不包括市场上已经运用成熟并且任何人都可以使用的技术。当然如果你认为SolarCity发电，tesla用电算是业务往来或者技术共享的话，后面的回答直接忽视就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;SolarCity最大的创新之处在于它为太阳能发电开创了一个比较完善的商业模式。而太阳能电池板本身大都是已经成熟的技术。&lt;br&gt;telsa的核心技术是电池组和电机。至于座椅、车身、转向等汽车其他部件都是从外部订购的。&lt;br&gt;spaceX的核心在于降低了火箭发射成本。其余关键技术很大程度上还是采用俄罗斯和美国的火箭技术（当然，能够降低成本在商业上也是很关键的技术），不然musk本人也不会跑到俄罗斯去买导弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我认为这三家公司的核心技术并没有太多关联，更谈不上共享。技术上任何一家公司都可以脱离另外两家而不受影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说业务往来，如于欣烈老师所说的类似solarcity为spaceX安装太阳能之类的肯定还会有很多，这个再正常不过了。不过我认为三家公司最大的关联在于musk本人，以及他为三家公司带来的企业文化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次被邀请，虽然好鸡冻，好感动，但是这个问题对我来说真心很难回答。一时半会儿找不到特别靠谱儿的资料，所以有些内容纯属个人猜测，如有不实之处，还望指正。最后再次感谢&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhengziyang&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;鄭紫陽&lt;/a&gt;老师的邀请，答的不好，能力有限，见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19946806/answer/16488207
</link>
<author>
张志浩
</author>
<title>
死亡是一瞬间的事吗？
</title>
<description>
要回答死亡究竟是瞬间还是过程，我们还是先定义一下什么是死亡吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很遗憾，作为一个曾经的法医，一个曾经以死亡为自己主要工作和研究对象的人，对于什么是死亡，我觉得无从定义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了方便讨论，避免不同宗教不同文化不同法律的影响，我们把讨论的范围定在中国，无神论，我们讨论的对象既非植物也非单细胞动物，仅仅是人，同时，我们还把大脑皮质对心跳停止后的缺氧只能耐受数分钟，肌腱能耐受数小时精子却可能耐受几天这样头痛的“不同步”问题忽略，把人视为一个不可分割的整体，这样够单纯了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先一个问题就是我们要区分法律上的死亡和生物学意义上的死亡，而这两者并不是一回事，法律上是有所谓“宣告死亡”制度的，也就是说某人下落不明4年或意外事故之后生不见人死不见尸2年后别人可以向法院申请宣告你死亡，从此你的老婆可以改嫁你的财产可以被继承在法律上和你死了没什么区别，别问我人万一回来了怎么办，这事得写一小书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了“宣告死亡”外，法律上另一个问题是所谓的“推断死亡”，举个典型的例子，比如一辆汽车里坐着爷爷爸爸和孙子三代共三个人，一起掉悬崖一起摔死了，那么三个人是一起死的吗？法律上认为不是，会推断为爷爷先死爸爸其次最后是孙子，为什么？因为继承关系这样比较好处理，否则认为爸爸或者孙子先死了，死都死了，还继承什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算我们把我们所处的法律环境忽略不计，虽然事实上我们不可能这么做，来仅仅考虑生物学意义的死亡，这个问题依然复杂得我一个劲的犯迷糊：通常我们认为新陈代谢是生命的标志，一旦新陈代谢不可逆的停止，那么就是死亡发生了，可问题是，不同的科技水平历史时期，对于何时才是“不可逆”显然有着不同的判断，比如在古代，不要说严重颅脑外伤心脏刺创之类现在可能有抢救甚至手术指针疾病肯定是不治之症，就算胳膊被人射了一箭招致感染，没抗生素的年代估计也只能等死，还有，具体何时才是生和死的界限？就拿最简单的心跳停止来说，没有心电图等现代仪器的帮助，我们是否能够准确判断？摸脉吗？我很肯定的说，一个人心脏停跳的时候，腕动脉要先于股动脉停止跳动，所以在没仪器的时候我要判断心脏停跳我的习惯就是去摸股动脉，我没发现古人有这个解剖知识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;何况，用心跳呼吸停止这样简单化的标准来判断死亡（目前我国就是这么做的），其实只是医疗水平在一定阶段才能通行的事情。如果都采用这样的标准，我们怎么采集心肺等器官移植给受体？人还没死呢，你是在杀人吗？我们又如何判断受体的生死，用他本来心脏是否跳动还是现在的？为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人会跟我说，脑死亡，我们用脑干是否不可逆转的功能停止来判断死亡，这个最先进了，很遗憾的说，第一我国立法还不支持脑死亡，此事目前事实上和我们无关；第二立法支持脑死亡的国家大约是80多个，互相之间标准不一，日本美国和欧洲就不一样，换句话来说有可能一个患者在某个国家认为已经死亡在另一国家还没有；第三，我们再仔细想想，之所以会采用脑死亡作为死亡标准不过是因为目前没有脑移植的技术，如果哪一天我们可以移植了呢？到哪一天，死亡的标准又该逃到哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你还是先跟我说明白什么是死亡，我再告诉你死亡是瞬间还是过程吧。按照我主观得不得了的判断，如果是坠楼，头部着地，或者其它类似可以在瞬间毁损脑组织的死亡原因，我认为是瞬间死亡，其余的，都是过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这可真是纯主观判断，一点也不科学，一点也不法医。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21466343/answer/18322037
</link>
<author>
丁丁王
</author>
<title>
如何为 300 层的摩天大楼设计电梯系统?
</title>
<description>
以现在通常的电梯系统为基础，根本没法支撑300层大楼的需求&lt;br&gt;这个问题陷入一个死结，就是在现在的电梯系统之下，300层的建筑是没意义的，而因此，我们不会需要一个300层的建筑。&lt;br&gt;建筑技术的发展主要在两个方面.（文化和美学意义的追求虽然也跟技术相关，但暂不讨论）&lt;br&gt;1.创造宜人的室内环境&lt;br&gt;2.克服地球重力向空中发展&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于第一点，大家普遍的观点是“对于人类的日常活动室内环境越接近舒适的自然环境的感觉越好”。当然很多活动比如看电影、演出、娱乐、宗教活动的时候往往是更倾向体验人工的环境。但是我们的身体喜欢自然柔和的阳光、新鲜的带点植物气息的空气、20-30度的气温等等、透明的空气。&lt;br&gt;所以建筑的技术导向了更大的室内空间跨度，更大尺度的半遮蔽空间，更通透的建筑外墙，更流通的通风系统，更智能的室内温度、湿度调节。说这个似乎跟300米高的大楼没关系，而事实是，这个问题才是根本。也就是说，我们能不能保证一个300米高的大楼室内环境和其它成熟的高层建筑一样舒适。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题不能用简单的方法来回答。我们如果找到了良好的结构形式，用现有的技术，当然可以让大楼的采光、通风、温度都达到一个让人满意的程度，但问题就出在电梯系统&lt;br&gt;如果说一个25层的办公楼（大概100米），如果单层面积在1500平米左右，那么它需要8部电梯就够了&lt;br&gt;高低分区。如果一个50层的办公楼（大概200米，单层2000平米左右），需要20-30部的电梯。&lt;br&gt;而一个100层的高楼（大概400米，单层2000平米左右），那么需要60-80部电梯。&lt;br&gt;这个听起来似乎蛮合理，而问题来了，对于25层的建筑，每一层最多只有8部电梯，其它都是可使用空间，而对于一个有80部电梯的大楼来说，很多楼层会有30部电梯通过，那这个楼层的可使用面积还剩多少？&lt;br&gt;当然我们可以扩大每一层的面积，这个就回到我们的上一个问题，每个建筑靠窗5-8米的范围白天能够获得舒适的采光，而再深的部分，需要人工照明。我们修建一个nb的建筑，不是为了整天呆在人工光环境下（因为人工照明除了能耗巨大，还完全没有自然光的舒适度），而是为了在窗边享受高空的视野。所以，单纯的扩大单层面积，只会获得更多的不能自然采光的空间，这个与我们人类的目标不符（单层面积很大的超高层建筑也有，日本的六本木山就是一个，它的核心筒有40*40米，单层建筑面积超过6000平米，和一个普通的高层办公楼一样大）。有一个办法可以解决这个问题，就是把建筑造成扁平的。这个解决了采光的问题，但是，如果一个500米高，200米宽的建筑竖立在城市中（单层200*20=4000平米，也不算非常夸张），要抵抗住侧向的12级风是非常困难的，同时一个200米宽的楼，我们发现，下了电梯，你可能要步行100米才能到达你要去的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们再来说为什么随着楼层的增高，电梯的问题越来越困难。&lt;br&gt;大家可能去过现代一点的医院，我们发现，一个现代的医院，楼层再低，电梯再多，等电梯也是给非常痛苦的过程，原因在于这种情况下电梯“站站停”&lt;br&gt;高层商业办公楼的一个前提是，90%以上的人只去自己的楼层。如果一个人进了电梯去15楼，3楼进来一个人，8楼下，6楼进来一个人，12楼下。那么电梯的效率是极其低下的。所以如果一个企业自己使用一整个办公楼，那么绝不应该采用惯常的电梯系统，当然我国的设计师们在这方面的研究非常少。解决这个问题只有两个办法，1.严格限制员工的上下，2.针对企业的运作专门设计电梯系统（做得比较好的应该是新央视大楼）。&lt;br&gt;而对于一个300层的大楼，里面的功能会比30层的大楼复杂得多，也因次各个楼层之间的交通往来会频繁得多（如果往来不频繁，我们为何要把它们放在同一个楼里面），所以，一个300层的大楼，其面积使用效率和电梯运营效率会被它夸张的层数拖垮，因为我们不能无限制的增加每一层电梯的数量，同时每部电梯能够管的楼层也是有限的。如果一部电梯管100层，那么跑一个来回要1个小时。所以300层的楼，一定要分区，分区以后再分区，再分区以后再在分区。但这样，两个不同分区之间的联系变得异常复杂。如果从18楼-256楼的交通，比你下楼坐两站地铁再上一个12层的楼更复杂，那这栋大楼还有什么意义？&lt;br&gt;再谈另一个关键问题，就是300层的超高层建筑，建筑面积可能会达到100万平米以上，事实上应该在120-150万平米才会有实际意义。这样一栋楼，会有多少人？我们初步估计，应该会有10万人以上。&lt;br&gt;所有的高层办公楼面临一个问题，就是高峰期的人流量。&lt;br&gt;只要这10万人里面有8万人需要在集中的两个小时内（也就是上班高峰期）进入，那么无论如何，我们逃不开两个小时把8万人运上楼的任务。&lt;br&gt;大家可以去各大机场感受下，比如首都机场，早晨2-3分钟起飞一架航班，平均200人。一小时也就起飞30架，6000人。每个人的平均候机时间1小时。如果一个大楼，每人平均等电梯10分钟，那么一楼大厅和北京机场塞进同样多的人，每小时可以运送36000人，这个已经非常了不起了。如果每部电梯可以塞进25人，每3分钟上下一次，一部梯可以运500人，因为人都是从最下面几层进入，所以在这几层必须集中80部电梯，才能实现这个目标。也就是说一楼随时有7000人等候，同时有80部电梯在飞速运行。&lt;br&gt;我们可以总结一下，随着楼层的增高，只要它的主体还是办公楼，那么到达一定的规模后，一层的电梯厅面积和电梯数量和办公面积的正比。这个正比还是客气的说法，因为随着人数的增加，对人均公共面积的要求也会增加。因为随着场地的扩大，人停留的时间必然增加，即便只计算你从入口到电梯门口的步行时间，也是在增加的。所以每个人占用的空间*时间也是在增加。在人数没有超过数量门槛，人均占用面积好歹还是可以不变的，但是如果人数超过了某个门槛，就是另一回事了。1个房间10平米，里面塞5跟人觉得还好，比如在一个小房间打麻将，你家100平米（实用面积）如果塞进50个人，你就觉得崩溃了。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;好吧，仔细想了一下，这个问题要讲清楚大概需要几万字，只能写到哪里算哪里了&lt;br&gt;当然在这里我也需要挑战一下自己的想象力&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;之前讲了那么多，其实主要是讲尺度大到一定程度后，事情就会发生变化。&lt;br&gt;当然，在目前阶段也因为这个原因，以迪拜塔为起点，设计中的更高的建筑并非以办公为第一功能，而是公寓或者酒店，这将大大的减轻整个建筑的垂直运送的负荷。也因次，我们看到的那些设计图，这些建筑的形态还属于我们可以想象的范围，也就是把一栋普通的摩天楼再加高。&lt;br&gt;但是，即便迪拜塔，800多米的高度，也只有162层，当然上面的塔尖占着大几十米的高度。我们以已建成的迪拜塔为参照，平均层高约为5米左右。现在我们面对的是300层，不仅高度接近翻倍，如果我们直接把迪拜塔各向*2，那么体积将是原来的8倍（依然是个细长的家伙），我们保守一些，单层面积减半，那么我们将得到一个大约200万平米的建筑。它的造型，会像一颗巨大的钉子，尖朝上。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;写这个话题实在有无力感&lt;br&gt;先写下提纲吧，有时间再逐一展开说。&lt;br&gt;接下来先要分析的是从相对实际的角度考虑&lt;br&gt;1.我们为什么要造300层的建筑&lt;br&gt;从当前看，只能是为了nb而建造，建筑到了迪拜塔这个高度，使用效率和经济效益（主要指建造成本）随着高度的增加呈几何级数降低。唯一获得的是高度。而获得有意义的高度，还是只是高于其他建筑的那部分，迪拜塔里面的15楼不会比其它建筑的15楼有更好的高度体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.我们现在能够造什么样的300层建筑&lt;br&gt;如果这个建筑还有实际功能和经济价值，同时能够在人类能够接受的效率范围内运营的话，它的主要功能应该是居住，少量的办公和商业在相对比较低的楼层。当然，在这个建筑的所有地方，都有大量的面积用来支撑这栋房子的运转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.我能设想的有实际意义的300层高楼大概是怎样的&lt;br&gt;我只是举例，里面的每个数据没有必然性&lt;br&gt;300层假设分5个区域，&lt;br&gt;第一是接近地面的办公、商场及其它文化、娱乐、服务设施，约占50层&lt;br&gt;第二是办公之上的nb酒店，约占40层&lt;br&gt;第三是酒店之上的公寓，约占150层&lt;br&gt;第四是公寓之上的非常nb的酒店，约占30层&lt;br&gt;第五是分布在各个功能之间的提供必要服务及设备的楼层，包括观光层以及其他特殊功能的&lt;br&gt;对于电梯系统，下面的商业和办公有独立的电梯，和上面的功能不直通，在交接处可以转换&lt;br&gt;直达nb酒店大堂的电梯4-5部&lt;br&gt;直达公寓大堂的电梯10-20部&lt;br&gt;直达非常nb酒店的电梯4-5部（以上这些电梯，需要从下面的每个楼层通过，也就是说下面的办公楼，除了自己需要的电梯，每个楼层至少需要有30部以上的和自己无关的电梯通过，一层楼，可能会有80个以上电梯入口）&lt;br&gt;当然，根据现在的电梯技术，很可能无法实现直达200多层的酒店大堂的电梯要求。可能需要中途转换，比如在高端公寓的中间某处比如大约150层左右的地方设一个公寓和酒店的共用大堂，作为电梯转换的楼层。&lt;br&gt;到达各个功能区之后，再按照现有摩天楼的方式设置各个区域自己的电梯，我们估计每40层需要15-20部左右的电梯，&lt;br&gt;同时以上述电梯总量的20%的比例设置服务和后勤用电梯。（楼层越高，服务、设备等等也是几何级数的增加）&lt;br&gt;这样的话塔楼部分，大概会有3-4万人在里面办公，1.5万人居住，5000人住客房，以及上万人为他们服务。我们很谨慎的把人数控制在了6-7万人以内。原因是我假设在这里的人都追求高品质以及大量的面积被消耗在支撑整栋楼的运转上。我估计这样的情况下，电梯系统不至于崩溃，但是人要下个楼，估计还是至少需要10分钟以上（我们假设住宅和酒店没有高峰期）。&lt;br&gt;大家可能觉得也还能接受&lt;br&gt;现在我提出一个新问题，如果这帮子有钱人都喜欢开车怎么办？&lt;br&gt;如果满足大家的需求，可能需要停1-2万辆车，我们可以强制他们不开车，问题是他们可是这个世界上最有钱的人啊。&lt;br&gt;所以，大家设想一下，你从楼上花了10分钟来到地面，再等电梯转入地下，在一个1万辆车的停车场里面（即便有蜂巢式的机械停车），你要找到自己的车开出来，那是多么浩大的工程。而且同时可能有几百号人也在这个停车场里等着把车开出去。&lt;br&gt;我估计从走出房门开始，30分钟以后，富翁可以上路了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.制约人类的技术因素是什么&lt;br&gt;现在才开始进入正题，制约人类建造高楼的因素是人类在垂直方向上无法自由的移动。这也是当前的电梯系统的局限。比如垂直的移动是以层为基本单位的，比如垂直的移动只能是定向的，比如垂直的移动，一个人要停下来，所有人都要跟着停下来。而在水平方向的移动不存在这些问题。目前只有垂直电梯和自动扶梯两种垂直移动的工具（当然还有腿和蜘蛛人），前者速度快，但是局限性很强，后者相对自由，至少你不受其它人的影响，但是速度极慢。目前人类的城市活动还是以地面为基准，越公共、越是人流强度大的活动越接近地面，越是独立的活动越远离地面。功能的水平布置远比垂直叠加来得方便。当然人类已经在建筑中尝试了如何让人类更自由的在垂直方向上移动，不过距离300层的高度还有距离。人类没有克服这个问题的原因不单纯是技术达不到，而是它不具备太大的实际意义。因此人类在 这方面的探索还处于很现实的阶段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;未完待续。。。。&lt;br&gt;后面大概可以说下，在惯常的思维下，单纯的把楼建得更高是一个不现实的事情，如果真的要建300层的高楼，思维和技术的突破口可能会在哪里（当然，这个会带有很强的乌托邦色彩）&lt;br&gt;涉及到的问题可能会是人类的聚集形态，未来的城市发展趋势，交通技术、通讯技术的给人类活动带来的变化。。。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21470395/answer/18346191
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
北京的楼顶别墅会不会破坏房屋的整体结构？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人家可不是“教授”，太瞧不起人啦！人家可是：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;世界自然医学会联合会副主席&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;世界中医骨伤科联合会副主席&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北京奇经中医研究院院长&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;中国针灸学会理事&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2007年度十大科技英才奖获得者&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;奇经诊疗方法发明人&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北京奇经堂国际生物科技有限公司技术顾问&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;再说了，这也不是个别墅，这明明是个葡萄架！&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.dfdaily.com/html/8757/2013/8/13/1052075.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;张必清回应楼顶别墅：仅20平米阳光房其他为葡萄架&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不乱扯了，说点正经的。这种乱搭乱建对建筑结构有哪些影响？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之前在 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21426351/answer/18216788&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何辨别一个户型中哪些是承重墙？&lt;/a&gt;这个回答里也强调了，拆除一些填充墙影响不大，但是乱加填充墙就不是闹着玩的了。这个楼顶别墅也类似，相当于在主体结构的屋顶楼板上加了好多墙体，隐患很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，这个已经不是一般的乱搭乱建了，毕竟，搭建的小板房怎么能彰显如此尊贵的身份呢，副主席头衔就两个呢！说出去吓死你！我猜，这个应该是实打实的土建工程，依据是这则新闻报道 &lt;a href=&quot;http://house.people.com.cn/n/2013/0813/c164220-22539967.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北京楼顶别墅业主被指曾多次威胁殴打邻居--房产--人民网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 中提到的&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;2608号房业主严女士称，该楼层每户居民均是复式住宅，拥有楼顶的一层房，后来张必清将其他住户楼顶的房屋全买了下来，并叫人将顶楼的楼层拆除后建了两层房屋。&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;先说结构方面的&lt;/b&gt;。虽然敲掉原来的楼板，再接着加高两层，看上去没有什么不妥，但还是有很多严重的安全问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;1. 对顶层局部结构的影响&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;拆除顶层楼板，再加建两层，是否经过正规的报建、设计、审图、监理环节，我们就不得而知了。如果没有的话，设计、施工的质量难以保证。尤其对于这些刚愎自用的土鳖大师们，基本都喜欢代俎越庖，设计、施工质量更是无法想象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为是别墅，所以平面布置很可能跟下面的楼层不同，相当于竖向转换。别墅的墙体、柱子落到了哪里？是直接扎在了顶层楼板上？还是可靠的锚固到转换梁里？转换梁又落到哪里？是不是落到转换柱上了？转换柱有没有加强？转换梁和转换柱的节点核心区是不是满足要求？这些问题的答案，可能连大师自己都不清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;2. 对整个竖向体系的影响&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个很好理解，因为加建了这两层，多了两层的重量，所以底层的柱子或者墙体得额外承受这两层的重量。本来担着26层的重量，现在变成28层了，压垮的可能性倒不大，但是轴压比肯定变大了，结构倾向于不安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像你最多能抬26斤的东西，可能使出吃奶的力气勉强也能抬动28斤的东西，但是很容易就把腰给闪了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;3. 对结构动力性能的影响&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像卡车超载，本来额定20吨，拉35吨可能也不会压坏，但是，刹车距离变长了，动力性能都不对了，这些造成了极大的安全隐患。&lt;br&gt;&lt;br&gt;私自加建也是如此，即使它没压坏竖向构件，但是毕竟增加了整个房屋的重量，地震来了，动力性能就不对了，惯性力增大，对抗震非常不利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，顶楼加建还存在着一个“鞭梢效应”的问题。就像甩鞭子的时候，鞭梢甩动的幅度和速度特别大一样，建筑物顶部的小烟囱、小阁楼就像是整个建筑物的“鞭梢”，在地震中很容易破坏。这个私自搭建的葡萄架，也面临这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再说建筑方面的&lt;/b&gt;。首当其冲的就是消防问题。比如上面那则新闻报道里提到的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;另一消防通道的拐角处堆有不少树枝和树干以及不少废弃纸盒子......消防通道内的建筑垃圾均是楼顶别墅装修后堆积在这里的。&lt;/blockquote&gt;乱搭乱建之后的消防通道是否通畅，是否能起到应有的效果，这都是个未知数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，还有各种设备问题。管道出风口、雨水管、防雷接地等设备都布置在楼顶，不知道这个葡萄架对这些设备造成了多大的影响？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，之前我就遇到过一位这样的主儿。自我感觉良好，牛气的很，在静安买了高层住宅最上面的一整层，找了个装修公司，出了个室内图，然后就来要求砸剪力墙。告诉他不行，他说一定就要这样的，大不了整层砸掉重修，有的是钱。问他要不要报批，他说不用你管，我搞的定。问他重修的时候消防水箱、消防通道怎么办，他说他搞定消防局跟玩儿一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是11.15静安大火，火灾现场就在这个楼盘对面。然后就没有然后了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;somehow，这种货色的都能在国内挣大钱，想想就挺可悲的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21459475/answer/18340476
</link>
<author>
Betty
</author>
<title>
「恐龙演化成鸟」的理论成立吗？若成立，我们能说「恐龙并未灭绝」吗？
</title>
<description>
题主的问题，包含两个子问题：&lt;br&gt;一，鸟类是不是恐龙演化而来？&lt;br&gt;二，如果鸟类是恐龙演化而来，那么能不能说“恐龙已经灭绝”了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个问题，目前学界的主流看法是，是，鸟类是由恐龙演化而来，具体地说，是由兽脚类恐龙的一支演化而来。当然，也有少数人持不同看法，也不排除以后有别的新发现推翻这种说法的可能，但是目前来说，就现有的证据，学界的主流看法是认为鸟类由恐龙演化而来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体的证据可以看看维基百科相关页面，我转载附在本文末尾了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个问题我想详细讲讲，因为这涉及到定义和分类原则的问题。有些遗憾的是，一般民众心目中的概念，或者说咱们中学学的那些知识，跟生物学领域的新认识已经相去甚远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;
动物的分类，咱们中学是这么学的，有门、纲、目、科、属、种这六级，其中脊索动物门下面的脊椎动物亚门分为鱼纲、两栖纲、爬行纲、鸟纲、哺乳纲这若干个纲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着人类认识的不断深入，这种分类已经不足以反映生物之间关系的亲疏远近关系。现在讲究一个 monophyletic group 的概念，又叫 clade，中文叫单系群。一个单系群中包含一个共同的祖先及这个共同祖先的所有后代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与之对应的，有 paraphyletic group（侧系群，也译作并系群、旁系群）和 polyphyletic group（多系群）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;侧系群，此群中包含了共同祖先及其一部分后代，但未包含此共同祖先的所有后代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多系群，此群中不包含该群中的所有成员的共同祖先。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
打个比方，小明的爸爸有且仅有三个孩子，老大叫大毛，老二叫二毛。（提问：老三叫什么？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;爸爸、大毛、二毛、小明，这四个人在一起，就构成一个单系群。爸爸是共同祖先，这个共同祖先的所有后代，三个孩子，都包括在此群中了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爸爸、大毛、二毛，这三个人是一个侧系群，有共同祖先爸爸，但没有包括此共同祖先的所有后代，没有包括小明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大毛、二毛、小明，这三个人是一个多系群，此群中不包含该群中的所有成员的共同祖先爸爸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是维基百科上的例图，依次是单系群、侧系群和多系群。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/39/7439cab3d73a921372a4c8407b1e2a7c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;334&quot; data-rawheight=&quot;219&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;334&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/38/a138c10ea1fcc9a2588d7a1d85aac27c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;334&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;334&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/87/37879f200ac3aa4ec15f16b00dae555a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;334&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;334&quot;&gt;&lt;br&gt;总之，现在生物学家希望尽量能够按照单系群来分类，保证每个类别都是一个单系群。以前的分类，有许多类别实际上是侧系群和多系群。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种根据演化树分支的顺序来排列物种的分类法叫做亲缘分支分类学，又叫种系发生系统学。现代的系统学研究会收集各方面的资料，包括 DNA 序列、生化数据和形态学上的数据等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了准确表达物种之间亲疏远近的关系，原来的六级分类是远远不够的。所以又有什么总纲、超目、下目、亚科、族等等名目，但还是不太够……&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据种系发生学的分类，下面是恐龙及其相关的生物的分类表，这是一个极其简化的表，省略了很多中间层次。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/21/d3210a056dec017cde0866d25576271b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;472&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/21/d3210a056dec017cde0866d25576271b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在生物学上，只有恐龙总目（Dinosauria）及其下属的物种才是恐龙（dinosaur）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天上飞的翼手龙（pterosaur），水里游的鱼龙（ichthyosaur）和蛇颈龙（plesiosaur），其实都不属于恐龙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;翼手龙和恐龙的关系还算相对比较近，蛇颈龙和恐龙的关系就非常远，鱼龙更远，这两者都比恐龙与鳄鱼的关系还远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蜥蜴和鳄鱼的关系，比鳄鱼和恐龙的关系还远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恐龙分为蜥臀目和鸟臀目，然而鸟类并不是由鸟臀目演化而来，而是由蜥臀目中的一支演化而来，具体地说，是由蜥臀目中的兽脚类恐龙的一支演化而来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面是生物学家的分类。那普通民众眼中呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;大众的认识恐怕是这样的：鱼龙、蛇颈龙、翼龙属于恐龙，蜥蜴、鳄鱼、鸟不属于恐龙。说白了，就是现在存活的不属于恐龙，已经灭绝的就属于恐龙……&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果灭绝了的才叫恐龙，那恐龙当然都灭绝了，这不是循环论证嘛……&lt;br&gt;&lt;br&gt;大众的认识，和生物学以前的传统分类当然也不无关系。传统的分类常常出现侧系群和多系群，比如爬行纲、鸟纲这样的分类，爬行纲就不是单系群，它没有包括一个共同祖先的所有后代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么要讲这个种系发生学的分类原则，就是因为：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在有这个原则之前，即使鸟是由恐龙演化而来，也可以不认为鸟类属于恐龙，比如以前人们认为两栖类是由鱼类演化而来，爬行类是由两栖类演化而来，而鱼类、两栖类、爬行类都属于不同的类，并不互相隶属。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而按照种系发生学的分类原则，如果鸟是由恐龙演化而来，鸟是恐龙的后代，那么鸟就应该属于恐龙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;种系发生学的分类在理论上虽然更合理，但在实践中有时不是很方便。比如我就是想聊聊那些已经灭绝了的史前爬行动物，我应该怎么说呢？我就想说说恐龙总目中非鸟类的那些，我该怎么说呢？维基上用的是“non-avian dinosaurs”（非鸟类的恐龙），多么拗口费劲的词汇啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这反映出科学术语与日常用语之间的矛盾。在科学上，随着人们不断做出新的发现，修改论述和定义是常有的事，一个生物可以今天属于这一类，明天属于那一类。但是日常用语不可能跟着那么快地改变。科学家做出了新发现，我说了几十年的话就得跟着改吗？我就想用一个词概括这个分类的某些物种和那个分类的某些物种的混杂集合，不行吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的问题，比如经常有人说“鲸鱼”，接着就会有人纠正说“鲸不是鱼”。可是谁规定汉语的“鱼”一定得是“用鳃呼吸的冷血脊椎动物”？老祖宗造字的时候，恐怕更多的是类似“生活在水里，体型有点像纺锤的动物”这样的想法吧……按这个定义，鲸当然是鱼……&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使在生物学界，也还有大量的分类遗留着侧系群、多系群的问题，没来得及都改成单系群的分类。真的都按单系群分类，起名字还是个严重的负担呢……&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，关于恐龙与鸟这个问题，严谨的说法应该是：“&lt;b&gt;恐龙中有一支变成了鸟，其他都灭绝了。&lt;/b&gt;”（忽然发现这句话读起来可能有歧义，得注意是“一支”不是“一只”……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便说一下另一个关于恐龙的误解：大众一般以为恐龙是行动迟缓的冷血动物，然而近些年的研究表明，恐龙可能是活跃的温血动物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：对国内学界的观点不了解，以上所说的都来自维基百科，恕不一一标明出处了。英文维基一般会标明可查证的专业文献来源，所以还是相对比较可信的。中文维基的有些条目是直接从英文翻译过来的，也比较可信。关于恐龙的纪录片，似乎一般都推崇 BBC 的 Walking With Dinosaurs，这片是在我硬盘里舍不得删的那种，唉，拍得太虐心了，虽然一开始就知道结局是悲剧，但还是会被虐到，编剧心太狠了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是转载自中文维基的恐龙条目，鸟类起源部分（&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%81%90%E9%BE%8D%E7%B8%BD%E7%9B%AE#.E8.88.87.E9.B3.A5.E9.A1.9E.E7.9A.84.E9.97.9C.E4.BF.82&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zh.wikipedia.org/wiki/%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;E6%81%90%E9%BE%8D%E7%B8%BD%E7%9B%AE#.E8.88.87.E9.B3.A5.E9.A1.9E.E7.9A.84.E9.97.9C.E4.BF.82&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;恐龙可能是鸟类祖先的理论，是在1868年由汤玛斯·亨利·赫胥黎（Thomas Henry Huxley）首次提出[94]。在20世纪早期，格哈德·海尔曼（Gerhard Heilmann）出版了一本书，《鸟类起源》（The Origin of Birds）。海尔曼根据恐龙缺乏叉骨（接合的锁骨），而认为鸟类与恐龙间没有关系，他进而假设鸟类演化自鳄形超目或槽齿目的祖先，而非恐龙[95]。后来发现的恐龙化石则发现了锁骨或叉骨[25]，例如1924年发现的偷蛋龙，但在当时被误认为是间锁骨[96]。在1970年代，约翰·奥斯特伦姆（John Ostrom）重新提出鸟类演化自恐龙的理论[97]。随者这几十年来亲缘分支分类法研究的增加，以及更多小型兽脚类恐龙与早期鸟类的发现[16]，这个理论得到更多的支持[98]。其中最重要的是发现于义县组的有羽毛恐龙化石，已发现过多种不同型态的羽毛[25]。鸟类与兽脚类恐龙具有上百个共同的生理特征，它们目前被普遍认为是近亲[99]。鸟类与手盗龙类的关系更为亲近[25]。少数科学家则提出不同的演化途径，例如艾伦·费都加（Alan Feduccia）与赖瑞·马丁（Larry Martin），他们提出类似海尔曼的鸟类演化自原始主龙类假设[100]，或是鸟类起源于手盗龙类，但手盗龙类并非恐龙，而是与恐龙的趋同演化结果[101]。&lt;br&gt;有羽毛恐龙&lt;br&gt;著名的印石板始祖鸟标本，位于德国。&lt;br&gt;始祖鸟发现于1861年的德国南部，是第一个所谓的“有羽毛恐龙”。这个标本出土于索伦霍芬石灰岩矿床，这个地层因为挖出了许多状态极良好的化石而著名。始祖鸟是个过渡化石，明显具有现代爬虫类与鸟类的中间特征。而就在两年前，查尔斯·达尔文（Charles Robert Darwin）发表了《物种起源》（The Origin of Species）一书，始祖鸟的发现使得演化论与创造论的争论更为激烈。这种早期鸟类非常像恐龙，至少有一个标本，因为周围没有明确的羽毛痕迹，而被误认为是美颌龙[102]。&lt;br&gt;90年代以来，发现了更多的有羽毛恐龙，为恐龙与鸟类的关系提供了更多的证据。大部分的新标本被发现于中国辽宁省的义县组，该地在白垩纪的时候，属于一个小型大陆。虽然有羽毛恐龙仅发现于少数地区，但有可能当时全球各地都出现了有羽毛恐龙。各地的化石纪录很少羽毛痕迹与有羽毛恐龙，可能是因为在化石化的过程中，羽毛与皮肤等脆弱部份，很难被保留下来。原始的羽毛细而缺乏羽枝，已出现在原始的虚骨龙类恐龙，例如美颌龙科的中华龙鸟，与暴龙超科的帝龙[103]，而有羽枝的羽毛出现在虚骨龙类的手盗龙类，例如：偷蛋龙下目、伤齿龙科、驰龙科、以及鸟类[25][104]。但是，有羽毛恐龙本身也有一些争议，其中最重要的是艾伦·费都加（Alan Feduccia）与蒂纲·索拉（Theagarten Lingham-Soliar）所提出的，他们指出这些看起来是原始羽毛的物体，其实是胶原纤维腐化而成的，这些胶原纤维在身前位于恐龙外表覆盖物之下[105][106][107]。他们并提出手盗龙类都不是恐龙，而是与恐龙平行演化的结果[101][106]。但他们的大部分意见不被其他研究人员所接受[108]。&lt;br&gt;骨骸&lt;br&gt;因为羽毛被认为与鸟类有关联，有羽毛恐龙被视为是恐龙与鸟类之间的失落环节。除此之外，恐龙与鸟类之间还有许多骨骼上的共同特征，例如：颈部、耻骨、腕骨、手臂、肩带、叉骨、以及龙骨。借由亲缘分支分类法研究，两者之间的共同骨骼特征，加强了恐龙与鸟类的关系与连结。&lt;br&gt;气腔龙的各部位骨头，呈现许多空洞空间&lt;br&gt;软组织&lt;br&gt;根据俄亥俄大学的古生物学家派崔克·欧康纳的研究，大型肉食性恐龙具有复杂的空腔，类似现代鸟类的气囊。这些脚踝类似鸟类的二足兽脚类恐龙，其肺脏可将空气送往骨头内的空腔，如同现代鸟类。气囊过去被认为是鸟类的专有特征，但目前已发现某些恐龙具有类似的气囊系统[109]。在2008年7月份的《公共科学图书馆·综合》（PLoS One）杂志中，科学家宣称发现一种新恐龙，气腔龙，具有类似鸟类的呼吸系统。电脑断层扫描显示气腔龙骨头的内部具有中空空间[110][111]。&lt;br&gt;恐龙与鸟类有接近亲缘关系的另一个证据则是沙囊石头。这些动物会吞食石头以协助消化，并磨碎胃中的食物与坚硬纤维。发现于化石中的沙囊石头，被称为胃石[112]。&lt;br&gt;繁殖&lt;br&gt;一个近几年发现的暴龙化石，其腿部骨头被发现有骨髓骨。这被视为恐龙与鸟类演化自共同祖先的证据，也是首个可鉴定出性别的恐龙化石。雌性鸟类在产卵时，四肢骨头的外部骨质与骨髓之间会产生一种特殊骨层，称为骨髓骨（Medullary bone）。骨髓骨富含钙，只存在于鸟类体内，可在产卵期用来制造蛋壳[113]。目前已在兽脚亚目的暴龙与异特龙、以及鸟脚下目的腱龙化石上发现骨髓骨。因为这三者与鸟类的所属支系，在相当早的时候就已分开演化，因此可推论恐龙普遍会制造骨髓组织。由于曾在亚成年体化石发现过骨髓骨，这显示恐龙达到性成熟的时间很快[114]。&lt;br&gt;行为证据&lt;br&gt;一个近年发现的伤齿龙科化石，显示它们睡觉时，头部塞在手臂内侧，类似某些现代鸟类[115]。这种睡姿可使头部保持温暖，是现代鸟类的特征之一。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21470620/answer/18334014
</link>
<author>
王军
</author>
<title>
为何我在很多网站的广告位看见了我曾经搜索或者购买过的产品信息？
</title>
<description>
考虑到提问者可能不是IT方面的人，因此我试试看能不能从非技术的角度来解释这个问题。&lt;br&gt;以人人影视为例，见下图：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/39/0e3913d44ac6d30874678768a302781e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;998&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;998&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/39/0e3913d44ac6d30874678768a302781e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;红色箭头指向的为baidu的广告。为什么广告会出现在这里？这是由人人影视的开发人员将一段baidu公司提供的代码放在他们的网站上。也许，你会觉得奇怪：为什么你打开的人人影视所呈现的广告和我的截图中的内容不一样呢。这是因为，我前几天在baidu中搜索过服务器租用方面的信息，而你没有。你搜索的内容和我的不一样，所以百度展现给你的广告内容也不一样。&lt;br&gt;baidu是如何知道用baidu搜索和人人影视的是同一个人呢？它其实是不知道的，它只知道是同一个浏览器访问过这两个网站。在浏览器里有个叫cookie的东西。在你第一访问baidu的时候，baidu就会给你编个号，比如9527，这编号就存在cookie里。当你打开人人影视的网站的时候，baidu的程序就知道9527来了，他最近对什么感兴趣呢？查一下，哦，最近你在baidu搜过xxxx，好的，查查看有没有类似的广告，好的，找到了，展示广告。当你点击广告后，人人影视就可以从baidu那里收到一笔钱了，baidu就可以从广告主那里收到一笔钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上为简化的过程。其它如taobao，google等基本上也是这样的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21326267/answer/18322665
</link>
<author>
何明瀚
</author>
<title>
金庸古龙小说中，哪场打斗最为经典？
</title>
<description>
来晚了些，估计没有赞同了。&lt;br&gt;古龙的打斗我喜欢的不多。只说金庸好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役1：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;血刀老祖VS落花流水&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：智勇双全&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一把血刀，一谷雪地。&lt;br&gt;血刀老祖利用敌人的“轻敌冒进”拉长敌人战线，出其不意除掉刘乘风，再利用敌人“地形不熟”干掉陆天抒，接着使敌人“急怒攻心”落入陷阱再废水岱，最后利用“人性弱点”镇住花铁干。&lt;br&gt;整个布局囊括天时地利人和，用计妙到毫巅，在单兵实力相同的情况下以一敌四大获全胜。&lt;br&gt;这种战绩，在金庸十四部里可以说是无出其右。有希望达得到同样成就的人物，恐怕只有战神萧峰了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役2：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;郭靖VS欧阳锋VS裘千仞VS周伯通&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：暗室&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;牛家村，千军万马，斗室。&lt;br&gt;四人齐聚之后，先是黑暗封闭双目，再是千军万马封住双耳。四人在双感尽丧的情况下倐分倏合，各种互相交手。欧阳锋和裘千仞的各逞心机，郭靖被周伯通逼得破口大骂，整个过程紧张刺激，精彩绝伦，郭靖的实力也在这一役使三名绝顶高手震惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役3：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;萧峰VS聚贤庄群雄&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：虽千万人吾往矣&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;聚贤庄，反目成仇。&lt;br&gt;金庸十四部里以一敌多的战役很多，但这种“虽千万人吾往矣”的悲壮感只有这一役是巅峰。也只有这一役，男一号是真正的抛开了一切，为了活命而大开杀戒的。从一开始的分寸，到后来的杀红了眼，战神萧峰几乎是要跟数十人同归于尽的节奏。最后正派的中原高手们用了卑鄙手段，才打败了萧峰。这一役没有正邪，是纯粹的厮杀。如同群狼搏虎，如同勇士屠龙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役4：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;胡斐VS苗人凤&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：悬念&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;雪山，断崖，宿命之敌。&lt;br&gt;金庸十四部唯一一场没有结局的战斗，也是唯一一部没有结局的书。&lt;br&gt;整本书就为铺垫这一场恶战，是宿命，是天意。&lt;br&gt;这场战斗的画面其实并不多么精彩。唯有那个永远难以回答的、让人冷汗直冒的问题，留给我们扪心自问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役5：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;张无忌VS六大派&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：屌丝的逆袭&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;光明顶，圣火坛。&lt;br&gt;金庸十四部最好的擂台赛。&lt;br&gt;张无忌一介屌丝，籍籍无名灰头土脸，也跟明教没啥瓜葛，突然在六大派要通关的时候杀出来当了个关底大BOSS，你们想过六大派的感受没有？！想过没有？！&lt;br&gt;对不起我师太了。我的意思是说，这种狗血的YY剧情，屌丝武功医术品德全方位逆袭的快感，被心上人刺了一剑然后又亲人团聚的大悲大喜……让我们反复看这段看了十几遍有木有？！金庸十四部最好的YY战役非此莫属。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役6：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;东方不败VS令狐冲、任我行、向问天、任盈盈&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：天下无敌&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑木崖，女子般的闺房。&lt;br&gt;三个拎到任何一部书里都是顶级水准的高手，围攻一个拿绣花针的人，结果节节败退，眼看要败。最后任盈盈使出了曾被无数人使过的下三滥招数“打不过你就打你情人”，才阴死了东方不败。&lt;br&gt;整本书被吹得神乎其神的独孤九剑，和超级BUG吸星大法，在这绣花针面前都是杂耍一般的存在。&lt;br&gt;所以说《葵花宝典》真是第一秘籍啊！&lt;br&gt;要做出这么大的牺牲，才能换来的武功，当然是天下无敌！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役7：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;袁承志VS五行八卦阵&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：以静制动、画蛇添足&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;敏感词（看懂这个梗的请给我留个言，证明我不是对牛弹琴），依稀仍是郎君。&lt;br&gt;金庸小说里诸多阵法，这五行阵几乎可以排第一。因为别的阵法都因为种种原因没有击败过顶级高手。而五行阵，把当时的一流高手金蛇郎君彻底打败。虽然事先下了药，但金蛇郎君也承认，即便让他神完气足去闯阵，能多支持许久，但最终还是要败北。&lt;br&gt;这样的强阵，金蛇郎君抓破头皮，才终于想出了以静制动的破法。但武功已废，不能亲自内测。好在邀请码被袁承志拿到，终于遂了先人之愿。&lt;br&gt;而五行阵变成了五行八卦阵，实在是画蛇添足，反倒让袁承志破得更加容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;经典战役8：&lt;br&gt;张无忌、殷天正、杨逍VS三渡&lt;br&gt;关键词：拼盘&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;少林，地牢，三棵松。&lt;br&gt;张无忌这货打遍了天下无敌手，终于卡在这一关了。招了伙伴一起通关，结果折了外公也没救到义父。围攻光明顶以来，这是明教最惨痛的一役。&lt;br&gt;但此战张无忌以一敌二，连使得意武功，却被金刚伏魔圈完克。那边殷天正杨逍以二敌一，一飘忽灵巧一正面硬拼，热血漫画感十足。&lt;br&gt;单说战斗构成，有无敌男主，有少林高僧，有强大阵法，有正邪对立，·有情感冲突，有个性配角，武功有刚有柔有BUG有反BUG，武功高下也是非常分明，武器则是长鞭铁尺这种奇门兵器，短短几千字里，各种热门武侠元素集于一体，这种大拼盘也是非常少有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役9：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;洪七公VS欧阳锋&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：一笑泯恩仇&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;雪山之巅。&lt;br&gt;西毒北丐，一生宿敌。在金庸十四部里的配角里如果做个排名，“最有人气的正面配角”和“最有人气的反面配角”的前三名里一定有洪七公和欧阳锋。&lt;br&gt;这两人的雪山一战，既是宿命，更是人意。&lt;br&gt;一开始的互逞绝技，中途的另创新招，最后的通过杨过试招，两个宗师级的人物这一场油尽灯枯的终极一战，虽然没有少年热血没有江山美人，却是整部《神雕侠侣》的最精彩打斗。&lt;br&gt;尤其是最后欧阳锋殚精竭虑想出“天下无狗”的破法，隐隐证明了自己不仅不下于洪七公，甚至能跟创立打狗棒法的丐帮前人一较高下。所以，在我心目中，西毒其实是强于北丐那么一丝丝的。只是走入邪路，所以没有发挥自己的最大潜能。这是很多反派的悲哀。&lt;br&gt;最后两人灵台清明，如同故人相逢，最终一同仙去的情景，令人无限感慨。&lt;br&gt;一生恩仇，一笑释然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典战役10：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;岳不群VS左冷禅&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：伪君子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嵩山，擂台。&lt;br&gt;这场的战斗场面相比上述战役，并不如何出彩。但这一次擂台，却是统领全书三分之二的关键剧情。看完了这场比试，大家才知道，岳不群的隐忍、对令狐冲的排挤、对辟邪剑谱的暗中查询，都是一个深深的大阴谋。最后岳不群和颜悦色叫令狐冲为“冲儿”，却叫得令狐冲心中一寒……&lt;br&gt;而左冷禅数十年苦心积虑阳谋创造的大好形势，就在即将成功时，被岳不群鸠占鹊巢。这种事即便是发生在左冷禅身上，也依旧让人扼腕痛心。而左冷禅，居然短短时间内能从重大失败和双目尽毁乃至情急吐血的情绪中走出来，也真不愧是一介枭雄。&lt;br&gt;伪君子岳不群，和他这令人背后冷汗直冒的大阴谋几乎可以说是整部《笑傲江湖》的核心。&lt;br&gt;而作为读者，从一开始还在想“不如就让岳不群当五岳盟主吧”，到“这货用毒针？”，到“看来还是要败啊”，到“怎么东方不败的武功出来了？”，再到最后“原来这是个大阴谋！！！”&lt;br&gt;这套心路历程，再没有第二次可以体会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PLUS战役：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;韦小宝VS七女&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：贴身短打&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;丽春院，大床房。&lt;br&gt;韦小宝用绝世武功封住了六个如花似玉的美人和毛东珠的（哔——），为了天下社稷，不顾个人安危，带领贴身侍卫双儿，与一众反贼（苏荃、毛东珠、阿珂、曾柔、沐剑屏、方怡，真的是个个反贼啊）贴身肉搏数个时辰之久，虽精疲力尽却大获全胜。之后还带反贼们游街示众，大扬我雄性威风。&lt;br&gt;这一役实在是金庸十四部里最荡气回肠、扬眉吐气、波澜壮阔、心旷神怡、毫无下限、可耻可贺的战斗，能与之勉强媲美的可能也只有尹志平逆袭小龙女的那场。但韦小宝从阵容、技术、主动性、豪迈度和后续操作上都完胜尹志平，唯一比不上的就是众反贼的单体质量确实不如小龙女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------&lt;br&gt;下面是对落选战役的解释：&lt;br&gt;&lt;br&gt;《天龙八部》燕云十八骑：之所以没上榜，是因为慕容复。&lt;br&gt;吹牛逼吹了半本书，结果到了这里被段誉的激光枪打得满地乱爬，最后被萧峰拎小鸡一样拎了——不好意思我实在不能接受这种设定！&lt;br&gt;&lt;br&gt;令狐冲的其余战役：YY成分太重，迹近不合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张无忌另外两次闯三渡：第一次刚打起点兴头就结束了，后一次周芷若彻底酱油，张无忌的胜利简直是剧情需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡苗大战：个人觉得不如洪七公和欧阳锋来的荡气回肠。可能是因为北丐西毒铺垫很多，而且我相比之下不那么喜欢惺惺相惜的剧情，总有种基情无限的感觉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21432089/answer/18210096
</link>
<author>
夏亦菲
</author>
<title>
送女友东西，她总是不喜欢，怎么办？
</title>
<description>
作为一个收过很多次气到爆炸的礼物的人，站出来说几句好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么样的礼物会让人生气：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.死对头&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得有人说过，你有金圈无数，不敌她红圈一枚，说的是尼康党俘获不了佳能妹纸的心。&lt;br&gt;如果心有苹果，送她索尼，不气才怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.她也有一个&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎呀，隔壁扬花妹子的蓝花布手拎袋可真好看&lt;br&gt;然后收到一个一模一样的&lt;br&gt;你叫我怎么拎的出门呢！！！难道旅游的时候才能用吗！！！那我旅游还不敢拍照了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.毫无新意&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起一个外国小故事：&lt;br&gt;母亲50岁生日派对上，父亲说要送母亲一个礼物，拿出大缎带盒子的时候我们都惊呆了，那个沉默寡言木讷的父亲居然会送礼物，父亲满眼都是笑意，皱纹如花，他深情的看着母亲说，亲爱的你那件睡衣穿了好多年了都旧了，这下你有一件新的了！我们都喜悦的期待着，母亲也说不出的惊讶，当她拆开盒子，拿出睡衣的时候，我们都说不出话来了……&lt;br&gt;父亲说：亲爱的，喜欢吗！当我看到它第一眼的时候，我就觉得，这件美丽的睡衣实在是，太适合你啦！！&lt;br&gt;母亲的神色，从惊讶，到发愣，到忽然拥抱着父亲说，是的，非常适合，谢谢你亲爱的……&lt;br&gt;是的，父亲买了一件，和母亲此前的，一模一样的睡衣……&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事里的母亲为了那份浓浓的爱拥抱了父亲，生活中的母亲——估计会一平底锅砸过去吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.错了意&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一次说，其实女孩子不在乎礼物轻重的，手机链或者小首饰也能打动人的，&lt;br&gt;于是就在一个意义重大的庆功宴上收到了一份地摊上最多五块钱的手机链，而且款式非常路人，&lt;br&gt;当时微笑收下，转身就想扔地上碾碎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是故意的吧！我再也不乱说话了好吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;同理还有晚上想吃烤鸭第二天就有人打包烤鸭送来，说觉得丝巾的感觉很好就有人买了给我，真的没有任何惊喜感。因为当时的环境说出的话，不一定会延续下去。作为我的感受来说，喜欢的东西自己买，也是衡量过的，如果今天说喜欢什么明天就买了，那是冲动对自己不负责的。所以宠爱也是应该要首先真正了解她的意图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.冒牌货&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;生日收到了一条某知名珠宝品牌的银项链&lt;br&gt;带了一次链子就掉色泛黄了&lt;br&gt;&lt;br&gt;还不如送根草呢。呸……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6.年龄状态问题出入太大&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;收到过：&lt;br&gt;妈妈们常喜欢的丝质大背心&lt;br&gt;小朋友扎头发的粉色小蝴蝶结&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有气质上相去甚远的礼物&lt;br&gt;都让人很抓狂！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;写个总结吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;1.同类里最贵的。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;花500块的预算，送个手机肯定是让人鄙视的，但送一支石墨笔或铅笔一定感觉美好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;2.品牌里最具代表的&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要以你的评价标准衡量。&lt;br&gt;比如一位MM跟我说买了一支全金属黑色的Safari送男友&lt;br&gt;我心念不妙，果不其然男生拒收了&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果决定买他喜欢的Lamy，就买糖果色塑料壳的，金属壳并不会给它加分。&lt;br&gt;第一次见到Lamy的人就不会爱上黑色纯金属壳，否则为什么不选派克。&lt;br&gt;也许传统意义上金属壳更适合钢笔质感，但那就不是Lamy了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以送礼物最危险的事情，就是仅仅知道被喜欢的品牌名称，而并不了解这人追逐这品牌的缘故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;3.最质朴才最特别&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一定用的上的东西，MM们可能就图性价比了。但其实人都希望用最好的。平时省钱就不会买。&lt;br&gt;比如试一试Oral-B牙膏，沙宣的梳子，张小泉的指甲刀。&lt;br&gt;这些。&lt;br&gt;温暖又舒心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;4.量上取优&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;她喜欢的东西，可能都不贵，那就买一堆。&lt;br&gt;比如巨大的如一颗树那么多的气球、一盒子各种颜色的指甲油、一包造型各异的U型夹、一组可爱的轻松熊套装包括公仔文具餐具。&lt;br&gt;或者几箱她平时爱吃的零食。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;5.列单子吧&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《六人行》里的Rachel，每年过生日都有礼物清单的。你也要一份，然后照单子买吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------2013/8/13-----------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天七夕，祝大家情人节快乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;我也并不知道这条答案为什么会这么多人赞，我是一个知乎的新手，初来乍到感谢喜欢。这个问题其实违背了很多知友提及的【只回答自己擅长的领域】这个好建议。因此闹出笑话生出疑惑来，让大家见笑了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;题主的问题原来的补充说明中举了几个具体的例子，非常有画面感，题主在我心里已是满头大汗一脸疑惑的样子，我却很无良的哈哈哈笑了出来。因此有了这篇卖萌似的答案。仿佛是在扮演一位撅着嘴挑挑剔剔的潮女郎。但我写建议的时候是心平气和说事儿的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有人说漂亮的姑娘才会卖萌，其实卖萌的时机对了，无论长相怎样都是可以的。只不过不漂亮的比漂亮的想卖萌需要更好的时机和更高的天赋，情商好了，一切都好说。我不爱卖萌，偶尔来卖一个，不喜欢的同学要扔西红柿麻烦轻一点，别砸脸，疼。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lamy的事情，举得是个实例。也许不太典型。其实我想说的只是【送礼物最危险的事情，就是仅仅知道被喜欢的品牌名称，而并不了解这人追逐这品牌的缘故。】这个观点，结果大家一定要看故事内容来具体对应，这个就不好说了，我自己的也是Joy系列的白色，故事并不针对每个人。大家随意看看，饭后茶余的乐乐就行。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;看完觉得实用的姑娘，也请不必发给自己的男朋友，他送什么你就收什么，真诚的表达感谢，然后引导他步入你的世界，直接告诉他你喜欢什么。猜来猜去的游戏很累的。递上单子吧。只要两人在一起能开心，就别太端着了。男人不喜欢你对他抱怨，你何必不优雅大方呢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每个人的喜好甚是不同，送礼往往是最考验人的。没有百分百合适的送礼办法，只有自己用心去观察，那些说【你们女人】如何如何男人，我想说的是，我们女人真的分很多种，麻烦你细心的归个类，懒得归类的直接研究你的女人就好了。你的女人费事儿麻烦你换个省事儿的好了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;感谢各位知友，让我经历的知乎第一次这么多的赞誉和恶意，非常好玩的经历。鞠躬~~&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20527159/answer/18335344
</link>
<author>
带三个表
</author>
<title>
如何成为一个有独立思想的人？
</title>
<description>
凡是想马上学会独立思考的人，我来告诉你一个正确答案：&lt;b&gt;没戏，你死了这条心吧。&lt;/b&gt;就是告诉你一万种独立思考的方法，你如果以为知道这些就会独立思考了，那你还不如一个傻子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你能提出这个问题本身就说明你饿了，你吃五个包子才能吃饱，可你上来就想吃第五个包子。好吧，大家给你的都是第五个包子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，你先搞清楚啥叫思考，思考就是你用脑子想清楚一件事。比如有一天你会想，我为啥看见女生鸡巴就会硬起来呢？你为此想了好长时间，也没想明白。但你肯定在思考这件事了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候你会到一个叫知乎这样的误人子弟的网站上寻求答案，有一帮不会思考的人给你出了好多主意，你终于满意了。但此时，你并没有学会思考，刚刚学会寻求帮助，至于帮助你的人给你提供的各种信息是否有用，你并不知道。因为你看着这些答案咋每一条都正确呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，要搞清楚啥叫独立思考。独立思考不是孤立思考，你必须在学到很多知识的前提下进行，而不是在网上搜寻到很多信息前提下进行，这一点你一定要搞清楚。如果你没有掌握很多知识，并且对掌握的知识有足够的理解和认识，咱就别再往下谈独立思考问题了。独立思考是能够运用自己掌握的知识去分析事物的属性，事物与事物之间的关系，事物之间的内在联系，并且能通过逻辑或者推理得到自己的看法。如果你能力差，得出的答案跟笨蛋所见一样——略同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，我知道你们都是在应试教育下长大的，这种教育不会教你思考，更不会教你独立思考，你只要记住一些答案就可拿到研究生学历。如果我问你，披头士、希特勒、人造卫星上天、南极考察这四者之间有什么关系？你能回答上来吗？不是说你了解这四样东西就能说出来的。中国的学生一般是在该学会独立思考的年纪，正在为一些考试疲于应付，过了这个村，再想找一家店就难了。思维定型了之后，人一般是不愿意改变的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，互联网时代给人们提供了很多唾手可得的信息，让你产生一种假象，好像你啥都知道。几年前我遇到一个北大的学生，跟我说一个社会话题，在十分钟内，他引经据典说了八九个外国人的名字，引用了七八句名人名言。但我发现，这个社会问题的最基本原理他还没搞清楚，唉。因为你太容易知道了就不太容易思考了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问的同学，你别气馁，像你这样不会独立思考的人在中国有十几亿呢。记住这样的一句话：&lt;b&gt;规则、习惯、价值观等等是大多数人决定的。&lt;/b&gt;将来凡是会独立思考的人才是傻逼呢。&lt;br&gt;（本答案欢迎折叠删除）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21469187/answer/18333584
</link>
<author>
程毅南
</author>
<title>
为什么人们对复仇的故事很感兴趣？
</title>
<description>
我认为人们对复仇的喜好，大致来源与一种非常广泛的认知倾向：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;公正世界假设/公正世界谬误 （Just-world Hypothesis/Just-world Fallacy）：一个人的所作所为会给他带来公正的结果；他做好事就有好报，做坏事就有坏报。换言之，一报还一报，不是不报，时候未到。再换言之，就是把事情的结果，归因于更高的道德层面上的公平。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;（发现没有，文化之间的相似性，很多时候来源于人类的某些共性）&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类为什么会有这样的假设呢？社会心理学家Melvin Lerner（最先研究这个现象的心理学家）提出，正常人在生活中，需要维持一个良好的自我感觉，但正常人又常常会遇到身边的人、报纸上的人、各种各样的人遭受不幸。这样的事虽然很多，但大多数人并没有陷入恐慌，原因便在于我们都多多少少有些公正世界的假设，&lt;strong&gt;认为这些人之所以遭受不幸，一定是因为他们做了什么错事&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，网络上也好、闲谈中也好，常常会出现怪罪受害人的情况（“你之所以被强奸，是因为你长得漂亮穿的少大晚上还光着大腿上街”）。这种想法或归因方式，很可能是偏激的、缺乏正义感的、不人道的、政治不正确的（所以强烈建议大家不要表达出这种看法），但他对我们自己的内心起到了安慰作用：&lt;strong&gt;只要我不做这样的事，只要我不是他这样的人，我就不会遭到这种不幸。&lt;/strong&gt;因为有着这样的信念，大多数人也保持着乐观，相信自己掌握着自己的人生脉络，而不会被某些（有原因的）意外打击致死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到复仇情结，正是因为复仇情结符合了人们的公正世界假设（你做了这样的事，所以被这样报复），安慰了人们“恶有恶报，善有善终”的愿望，所以人们才会对这个题材偏爱有加。实事不评，群众喜闻乐见的文学作品《呼啸山庄》，很多人对男主人公Heathcliff的同情也源于此：他之所以“丧心病狂”地报复，是因为Hindley和Edgar对他不公正的待遇，而后两者被Heathcliff“折磨致死”也是他们罪有应得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后需要再次重申的是，公正世界假设虽然可以自我安慰，也可以解释一些事情的一部分原因，但这种倾向并不一定都是好的。谴责强奸受害者“长得漂亮”、“穿得少”是一件很荒谬的事，他们没有犯法，长相和穿着也是人家的自由，而犯罪者的邪恶行为才是悲剧发生的主因。公正世界假设有时候可以当作一部分解释，但永远不要忽略事情的主因和重点。（我好像跑题了。。。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20826516/answer/18298362
</link>
<author>
王焱欣
</author>
<title>
ATM 机的结构是什么？
</title>
<description>
ATM分为两种：取款机和存取款一体机。取款机往往都是十多年前的老机型，安全性不高，现在正逐渐被存取款一体机所取代。 大家稍微注意下就能发现各银行的存取款一体机逐渐在增加，在大城市这种趋势更加明显（为了不取出假钞，请大家尽可能使用存取款一体机，放弃取款机）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本文主要介绍的就是存取款一体机的结构。下图是七八年前的存取款一体机老机型，虽然在市面上已很少见了，但ATM结构是类似的（为了避免透露敏感信息，请原谅我没用最常见的机型来举例）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/83/ce83079fad147062d34a78f6f60141df_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;301&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;301&quot;&gt;ATM下半部分是个保险柜，里面放着ATM最重要的部件：&lt;b&gt;钞箱&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;电脑&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;钞箱：&lt;/b&gt;自然就是放钱的地方，一般是4个钞箱，分为3个取款箱和1个存款箱（不光是存款，假钞异常钞都进了这个箱子）。个别机型有5个钞箱。每个钞箱的设计容量是&lt;b&gt;30w&lt;/b&gt;RMB，这指的是新钞票，一般银行往里面放的是旧钞，钞票会稍微厚点，所以每个钞箱一般就20多wRMB。  &lt;br&gt;在这里要请对ATM有企图的江湖大盗仔细想想，一台ATM满打满算也就几十w，说不定里面还没满，其获取难度和收益太不成正比，所以请放过ATM吧，弄坏了还得让我们来维修，很麻烦的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;电脑&lt;/b&gt;：windowsXP系统，不同于常见的XP，是专门向微软定制的XP系统。电脑本身配置不高，也不需要太高，大家存取款操作的界面就是windowsXP上运行的一个软件，和office等工具软件是类似的，只不过这软件可以控制ATM存取款而已。 有时候程序异常退出，大家可以看见ATM屏幕上显示熟悉的windows桌面或者Dos界面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ATM上半部分不会存放钞票，顶多是存款时暂存一会，所以时不时看见新闻报道说某某人怒砸ATM屏幕/出钞口试图拿钱，我只想诚心的说一句：哥，你砸错地儿了，那儿没钱而且也不值钱，砸坏了银行不心疼。&lt;br&gt;ATM上半部分中最关键的部件是：&lt;b&gt;验钞模板。&lt;/b&gt;位置是在出钞口往ATM机体内侧几厘米。&lt;br&gt;&lt;b&gt;验钞模板（术语叫BV）：&lt;/b&gt; ATM制造商最核心的技术，其理念是100%正确，绝对没问题。因为没有任何人允许自己收到一张假钞。国外的ATM制造商，其他部分都可以在中国生产，但验钞模块必定是在本国生产。如果一台外国ATM卖20w，其验钞模块就价值几w。而中国最大ATM制造厂商广电运通卖一台ATM才15w，比国外的便宜了几w就是因为其验证模块不如国外的好，底气不足（销售价格只是举例，如有雷同就算巧合吧）。  &lt;br&gt;另外还说一点，对存取款一体机，存款和取款都是会验钞的，而且是取款验钞一次，存款验钞两次，所以1、取款不会取到假钱。银行对这事非常重视，而我从业几年中，从没有银行对我们投诉这点。（有些取款机是十多年的机型早该淘汰了，取款不验钞，自然有可能取到假钱）。&lt;br&gt;2、媒体报道或者没报道的存款时可以以假换真的手段已经不可能发生。存取款一体机在中国已经好多年了，成千上万的ATM分布在全国各地，真有这种漏洞那会有多恶劣的影响啊，ATM从业者都直接下岗得了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;读卡器：&lt;/b&gt;能读磁卡和IC卡的模块。&lt;br&gt;&lt;b&gt;键盘：&lt;/b&gt;输入密码的键盘。采用的是硬件加密，安全性很高。 &lt;br&gt;谣言一：通过听按键的不同声音获得输入的密码（把键盘制造商当弱智？为啥要制造出有不同声音的键盘）。&lt;br&gt;谣言二：被人挟持时，通过反向输入密码报警（输入密码后，连ATM软件都不知道输入的是啥，银行怎么可能知道你是反向输入。银行只能判断密码对或错）。&lt;br&gt;&lt;b&gt;凭条打印机：&lt;/b&gt;打印给用户的凭证。出了问题，个人可以拿着凭条找银行。&lt;br&gt;&lt;b&gt;日志打印机：&lt;/b&gt;打印给银行人员和ATM厂商维护人员看的。记录ATM的所有交易行为和操作行为，如卡号、交易类型、金额、时间等。 如果ATM发生了长款或短款，负责ATM的银行职员就得拿着长长的日志纸， 仔细排查是哪笔交易出了问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说说ATM整体的安全性。有知友说“ATM机是有震动报警系统”，这个真是想多了。近几年金融设备竞争激烈，年年降价年年省成本，连ATM的摄像头都不再是ATM标配，需要银行花额外的钱买摄像头，出现过某些ATM没装摄像头就直接上线了。连摄像头那点钱都要省了，怎么会还装个“震动报警系统”。&lt;br&gt;从硬件安全性上讲，要从ATM里拿出钱需要通过3把锁，其中关键的还是保险柜那把锁，另外2把锁我觉得就是打酱油的。&lt;br&gt;从网络安全性上讲，ATM连接的是银行内网，而连接网线的电脑放在最安全的保险柜里。如果能侵入银行内网，控制ATM吐钱不是难事（银行招标时，银行主机和ATM的接口文档自然流传到了ATM制造商，也就容易流传到社会上）。但既然已经牛B到能够侵入银行内网了，搞点电子转账汇款之类的一大笔钱就流动了，何必再打ATM那点小钱的主意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，ATM还是很安全的，请大家放心使用！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21462637/answer/18304842
</link>
<author>
李峰
</author>
<title>
关于品酒，如何入门，如何进阶？相关的专业标准是如何的？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题问的有点大，我尽量一条条的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一.当我们在讨论品酒的时候，我们在谈论什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得知乎上有个问题，叫做“品酒为什么要由品酒师操作，不能被精密的化学成分分析取代吗”。品酒之所以不能被机器代替，是因为机器只能告诉你这款酒的成分，而人是一种不理性的动物，每个地区的人的口味偏好，都是不尽相同的，价格和营销方式也都会影响到人对同一款酒的体验。这个时候，就需要专业人士出马了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人以为酒水顾问需要保护味蕾和嗅觉，不能抽烟喝酒、吃辣吃香料，是因为他们混淆了酿酒师与酒水顾问的区别。酿酒师的工作性质，就是把人当作一具精细的机器来使用，因此酿酒师需要严格律己以保持嗅觉和味觉的绝对灵敏。而&lt;b&gt;酒水顾问不是干这个的，相对机器，他更像是一个传教士&lt;/b&gt;，把好酒的美妙传递给大家，告诉大家和酒有关的仪式和品饮方式，让大家能更愉悦的享受美酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你不吸烟，你如何取得一个烟民的认同？如何自己体会到一只好的雪茄搭配干邑白兰地或者单一麦芽威士忌的美妙？如果你不吃辣，你如何取得一个吃货的认同？如何告诉湖北湖南人民何种美酒可以搭配他们的食物？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因此当一群专业人士或者爱好者在谈论品酒的时候，他们会谈论这个酒的香气、口感、结构、酿造工艺、风土和价格。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二.大众对品酒的误解&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.香气&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人会以为一个酒水顾问一定天赋异禀，嗅觉异于常人。这是错误的。所有号称给自己的鼻子上了多少钱保险的业内人士，都是利用大众对此的误解，在营销自己而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个酒水顾问的嗅觉，和常人没什么两样&lt;/b&gt;。而真正嗅觉异于常人的人，往往是以其他五官方面的缺陷为代价换来的（比如天生视觉或听觉有障碍），这类人在香水产业比较多。所以只要你嗅觉没什么特别问题，都可以通过后期训练，达到这个职业的需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓后期训练，就是训练自己&lt;b&gt;对香气的记忆能力&lt;/b&gt;。因为普通人在生活中基本上不会有记忆香气的习惯（比如我喜欢拿玫瑰香气的香精瓶给女孩闻，大多数姑娘只会觉得非常熟悉可一时间就是无法具体描述它是何种气味）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过短期的系统训练（不到一个月），正常人基本就能做到闻啥是啥的水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大众关于香气的误解之二，就是觉得你能从一杯葡萄酒里闻出黑醋栗、蓝莓、桉树、香草、肉蔻的气味就很牛逼。但&lt;b&gt;闻出什么，只是最最基本的要求&lt;/b&gt;，你需要丰富的理论知识告诉自己何种葡萄品种酿造工艺陈酿方式造成了这种香气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般记忆香气除了平时逮啥拼命嗅啥（超市就是个训练的好地方只要你能不在意旁人惊讶的目光），还有酒鼻子可供选择。一套54种香，非常高端大气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/4d/e54da23672c85ddc87577ef26e7c842c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/4d/e54da23672c85ddc87577ef26e7c842c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.年份，风土&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人会以为一个酒水顾问只用尝尝一杯酒，就能大致说出它的年份和产地，非常厉害。然后很多人会进而以为一个酒水顾问的工作性质就是这个。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然不是了。你从酒标上就能轻易看出产地葡萄品种和年份，再猜一次能产生任何经济效益么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里顺便说说盲品知年份风土葡萄品种是如何做到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，&lt;b&gt;盲品只是一个游戏&lt;/b&gt;，一个专业人士猜错年份风土和葡萄品种非常正常。因为在几十年前，葡萄酒产业还非常原始没有引入科学种植和酿造激技术，好酒和差酒的区别是非常大的。如果你喝到好的黑皮诺，那肯定就只有勃艮第。喝到好的赤霞珠梅洛混酿，肯定就只有波尔多。喝到好的西拉，肯定就只有罗纳河谷。而如今葡萄酒产业全球化，世界各地都能有条件产好酒（中国等国家除外），一瓶好的长相思，可能来自法国的卢瓦尔河谷也可能来自新西兰的cloudy bay。再加上除了那些知名葡萄品种，越来越多的全球各地的本土葡萄品种开始活跃在这个舞台，盲品的难度就更大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得曾经有一个记者采访一位葡萄酒大师（master of wine)，你上次把波尔多和勃艮第弄混是什么时候？别人回答，啊，就是今天中午吃饭的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过虽然说了这么多，&lt;b&gt;在一定范围内，专业人士猜中年份风土葡萄品种也是非常容易的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓一定范围内，打个比方。假设我们都在一家葡萄酒专卖店工作，你是老板我是总经理，然后有一天你准备考我一下，从酒窖里拿了瓶酒出来请我盲品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我在这儿工作，所以我知道我们店主销的是法国产品，因此我只用判断葡萄品种是何种法国主流葡萄品种即可。因为我和你共事，知道你这个人比较小气，只会拿几百块售价于是进价不会超过两三百块的酒请我喝，因此我只需要从0607,0809,1011（分别代表了这个价位的老，适饮和年轻）这三个年份区间做选择。如果我觉得这个酒的口感有点老，那我就会选择06年或者07年，大致都不会错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于有些人喝上一口酒就能告诉你这个酒的葡萄是在清晨的露水中由工人一串串亲手摘下或者破皮过程是由抠脚大汉手牵手用脚踩的。。。相信我，也是可以做到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为他心中首先判断出了这款酒的产地，然后他坚实的理论知识告诉他这个区域的法律规定了只能人工采摘或者人工破皮。于是他潇洒的装了一手好格调，深藏功与名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，一个&lt;b&gt;盲品，考到的其实是非常多的知识储备&lt;/b&gt;。每个酒水顾问光鲜的外表背后都是啃书啃到死，如图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/2e/cd2ed8d02e2bfdd1dbb798eaee514354_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/2e/cd2ed8d02e2bfdd1dbb798eaee514354_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3.所谓品酒师&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能有人已经注意到了，在上文里，我没有用品酒师，而是用酒水顾问（wine specialist)这个称呼来指代这个专业群体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为&lt;b&gt;在国外，根本是没有品酒师这个职业&lt;/b&gt;的。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;侍酒师，调酒师，酿酒师，葡萄酒专栏作家，酒吧店主，葡萄酒培训师，品牌大使（brand ambassador)......这些都是职业，一目了然。但是品酒师是什么？品酒能创造出经济利益么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以基本上，自称自己是品酒师的，如果不是为了让大家对自己的职业有个快速理解（说自己是品酒师比解释给杂志写专栏给人搞培训更容易），就是爱装逼的，尤其是那些在业内人士面前还自称品酒师的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，国内的品酒师不在我说的此类。国内的白酒品酒师做的其实就是酿酒师的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三.品酒的规范标准&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;品酒当然是有一套自己的规范标准的。一般都会按照&lt;b&gt;外观，香气，口感，和结论&lt;/b&gt;这个框架进行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以一份正规的品酒笔记，大致写成这样&lt;br&gt;&lt;br&gt;Wine: XXX. XXX. XXX&lt;br&gt;Appearance: A clear, pale, lemon green wine with a watery rim&lt;br&gt;Nose: This wine is clean, pronounced intensity, developing aromas of peach, green apple and botrytis&lt;br&gt;Palate: This wine is medium sweet with high acidity, medium- alcohol and medium+ body. It has a pronounced flavour intensity with flavours of peach, botrytis, honey, lemon and a creamy coating texture. Long length.&lt;br&gt;Conclusion: An outstanding wine, can drink now but has potential for ageing.&lt;br&gt;&lt;br&gt;如你所见，通过观察外观，品闻香气，体会口感，最后得出了结论。这个酒究竟怎么样？值得陈年还是应该尽快喝掉？可以打多少分？值不值得它的价格？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你判断是否该让它们陈年和可以卖多少钱的时候，你就开始创造经济价值了嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而做出这样的判断，更多的不是基于它的外观和香气，而是基于它的口感和结构。&lt;b&gt;是结构（丹宁，酸，酒精度，香味物质）决定了它是否值得陈年，是香气的复杂程度和回味长度决定了它值多少钱。所以口感和结构，就是我们品酒时最应关注的点了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一份正规的优秀的品酒笔记，是可以让另一位没喝过这款酒的专业人士，仅通过你的笔记就判断出你喝的是哪个地区哪种葡萄哪个年份甚至哪家产牌的酒的&lt;/b&gt;。因此客观和专业非常重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比之下，&lt;b&gt;一切文艺的品酒笔记，都是在耍流氓&lt;/b&gt;。或是在掩盖自己的无能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如：这款酒让我想起了我的青春，那是2001年3月的一个下午，我和我的女朋友，带着一块桌布和一篮食物，来到了北京市郊的一处草地……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我见过的最夸张的两条品酒笔记，一条来自知乎，还有一条来自微博。微博上的那条大致是这么写的：很多人问我拉菲是什么味道，我无法回答这个问题因为我没有喝过大拉菲。小拉菲给我的感觉，就像西门吹雪的剑，温暖，犀利，锐意。悄无声息的，就迅速捕获了你，恰如爱情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咳，这样的品酒笔记，读完除了知道西门吹雪很厉害，爱情很厉害，关于这款酒你还知道了什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，&lt;b&gt;像普鲁斯特描写玛德琳小点心那样的品酒笔记，虽然很美，但全无用处&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四.剩下的问题有空了再写。主要会写些品酒的哲学和喝酒装逼的哲学。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20590958/answer/18332715
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
纽约成为世界第一大都市的过程中，有哪些关键影响因素？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于纽约的历史也断断续续读了一些，在我看来，让纽约成为第一大都市的最关键因素，只有一个，就是伊利运河（Erie Canal）。这是老天爷赏的机会，独此一份，纽约人抓住了，成功了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果硬要说还有什么其他因素，就是美国第二银行（Second Bank of the United States）的倒下。这算是美国人赏的机会，纽约人抓住了，成功了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说，伊利运河在 1825 年建成，确立了纽约先发优势，美国第二银行在 1836 年倒下，断掉了后来者追赶的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一. 起跑线&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约的成功，是商业文明的胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约，说倒底，就是做贸易起家的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曼哈顿怎么来的？是荷兰人用那一块牛皮扯成丝从印第安人那里换（骗）来的。（不熟悉这个传奇故事的，可自行搜索）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约市的城市徽章上，有两只河狸：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;498&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/ed/38ed668c168db70906e1a2c11621b743_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/ed/38ed668c168db70906e1a2c11621b743_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;那是因为，纽约在 1625 年建立后，主要的贸易，就是和印第安人的皮毛生意。纽约第一个大富豪 John Jacob Astor，就是做皮毛交易的出身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，交易这件事，谁都可以做。北美东海岸不缺好的港口，就看你有没有货来交易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到美国建国时的 1776 年，几大城市，都是大港口：&lt;br&gt;1682 年始建的费城，人口约四万&lt;br&gt;1625 年始建的纽约，人口约 2.5 万&lt;br&gt;1630 年始建的波士顿，人口约 1.5 万人&lt;br&gt;1670 年始建的 Charleston，人口约 1.2 万人&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，紧随其后的还有New Port，巴尔的摩等港口城市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见，虽然纽约是最早建城，但是，发展速度却远不及最年轻的费城。在 1790 年的第一次人口普查中，纽约虽然以微弱优势拿到了第一，但是从地区角度，费城地区依然是毋庸置疑的第一大都会。美国的独立宣言，制宪会议，都选择在费城举行，也是很顺理成章的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比起来，纽约虽然是天然良港，起步早，但是也很早就出现了严重的贫富分化。到 1730 年代，最富有的 10% 已经占有一半以上的财富，大量土地被少数人占有，同时有 1/3 的白人自由民生活在贫困中。对于绝大部分人依然是靠土地吃饭的北美殖民地，纽约无法提供土地，自然也就少了吸引力。相比起来，土地充裕，也同样宽容的费城地区，就更吸引人。费城后来居上，也是这个原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在建国之时，纽约在发展前景上，并不占优。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二. 航运革命&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;347&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/0b/7a0b378adae7e44b3c6143c55c32071d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/0b/7a0b378adae7e44b3c6143c55c32071d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;纽约要修运河，并不是什么让人意外的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约是个贸易城市，要交易，就要有货。随着美国的国土向西拓张，重要的交易伙伴，出现在美国中西部。但是，这交易却不好做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时的经济，最大的成本之一，是运输成本。而最廉价的运输方式，就是水运。美国不缺天然河道，甚至可以说是河道遍布。但是，主河道不是东西向的，而是以密密西比河以主干的，南北向的河道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是乎，坐拥无数廉价自然资源的美国西部内陆产粮区，无法直接把粮食向东送到东北部地区，而只能选择顺流而下，从新奥尔良的港口再向东北部海运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的结果，就是让新奥尔良一跃成为了美国第一大港口。美国内部的经济结构，也呈现出强烈的南北依赖模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，东部许多港口和中西部的直线距离其实并不远，所以，很早就有人开始计算着挖运河出来，把东西两大水系串联起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于纽约，就是伊利运河。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，运河这样投资巨大，风险难以估计的浩大工程，并非只是有心有钱就能挖出来的。由于风险巨大，一定要有政府的支持，还要授与专营的特许权，来保证运河贯通后的收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，也要有天时地利才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊利运河全长 584 公里，造价 700 万美元（相当于今天的 1.5 亿美元），总共花了 9 年时间建造，表面上看还算顺利。但其实，工程上的难度相当巨大。比如运河从西向东，有 180 米的落差，这需要在其间修建 36 个水闸。幸亏水泥被及时发明，才让这些水闸成为现实。也是因为诸多工程上的进步，让一条原本估计会花上几十年时间挖掘的运河，只用了不到 10 年时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这节省的时间，换来的，是真金白银。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了伊利运河，纽约作为天然良港的商业城市的优势显露无疑，一下子成为内陆粮食出口的重要通道。西部的农民把大量木材，谷物，和牲畜通过运河运住东部，东部则把纺织品，皮革产品，生产工具，药品，进口食品等源源不断的运往西部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊利运河的出现，让整个北方的经济获得了一个质的跃进。运河相关的城市，比如罗切斯特，一下子变身成重要的工商业城市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是 19 世纪上半叶美国内陆向东部和海外输出的货物总量，分在三条主要的运输通路上。其中 S 是南方通过新奥尔良运输的货物，N 就是通过伊利运河一线。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;641&quot; data-rawwidth=&quot;557&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ad/6aad5dc4a4cfaa3c863b1837c627baa6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;557&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ad/6aad5dc4a4cfaa3c863b1837c627baa6_r.jpg&quot;&gt;可见在伊利运河建成前，西部和北方的直接货物交易量是可以忽略不计的。1810 年，从西部每年运出的货物为 6.5 万吨，到1860 年，增加到 470 万吨，这时，北方伊利运河一线的运力已经超过南方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊利运河的出现，扭转了美国东部，西部内陆，和南方的联系。美国的经济轴心，从南北为轴，变为东西为轴。最终，让西部在 1860 年可以选择和东部结盟，扫清了南北战争的重要障碍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三. 纽约时代&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊利运河贯通，直接受益最大的，自然是纽约。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成为东部最重要的运输枢纽，纽约航运业统治了 1830-1860 年代的大西洋。即使是南方的棉花，也多是先运到纽约，再从纽约运往东部工厂或出口。东部船厂制造了前所未有的 clipper 快船，到 1838 年，就只需两周时间就可以横跨大西洋。这种快船后来还被用来运送从中国来的淘金者和茶叶。1850 年代，每年有 50 艘 clipper 往来中国，全是纽约的公司。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;302&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/96/f5960953561b42333cddc226e91651c1_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/96/f5960953561b42333cddc226e91651c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;到 1849 年，纽约每年接收来自 150 个海外港口驶来的超过 3000 艘船，独占了全国一半的进口货物，1/3 的出口货物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贸易的大发展还促成了制造业的大发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为纽约作为一个贸易中心，为商家开辟了前所未有的大市场，让大规模的工业生产成为可能。而生产厂家当然也愿意把自己的工厂建造在港口，因为这里进货出货都方便，同时还能从往来商家那里，得到最新的商务信息。美国最早的一批血汗工厂，就是诞生于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到 1850 年代，纽约制造业排名美国第一：全国每 15 个工人里有一个在曼哈顿岛上工作。不仅如此，纽约还激活了周边城市，布鲁克林的制造业全美排名第五，Newark 排名第六。纽约地区已不折不扣的成为美国第一大工业区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有工厂，自然需要工人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约作为航运中心，也成为欧洲移民进入美国的第一选择。从 1840 年到 1859 年，有 420 万欧洲人移民美国，其中 3/4 从纽约入境，高峰的 1854 年，纽约接收了 43 万移民。这些移民中，有 1/5-1/6 的人选择先留在纽约。纽约人口也从 31 万暴涨到 81 万人。到 1855 年，纽约有一半人口是外来移民，曼哈顿更是有 2/3 的成年人来自海外。事实上，由于城市化带来的严重的公共卫生问题，1850 年代曼哈顿的人口自然增长率是负的，但是由于移民的大量涌入，看上去人口依然迅猛增长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，这些移民为纽约带来了充足的廉价劳动力，和各种新技术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，高密度的人口，也自然带来了娱乐业的发展。以著名的娱乐商人 P T Barnum 为例，他在百老汇上的《美国博物馆》（American museum）堪称是当年的迪斯尼乐园，在 1841 到 1865 年间，总共卖出了 3800 万张门票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;540&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/60/8f60f7d160135f9c2bcc17bee2cb3775_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/60/8f60f7d160135f9c2bcc17bee2cb3775_r.jpg&quot;&gt;Barnum 的《美国博物馆》，1858 年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贸易的大发展还促成了新闻出版业的大发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为纽约作为一个贸易中心，往来客商能带来各种新闻，也就自然而然的促进了新闻媒体的兴盛。1830 年，纽约平均每 16 个居民有一份报纸，到 1850 年代，曼哈顿成为美国新闻放送中心，每 4.5 人有一份，周末更是 2.2 人一份。像 航运和股票新闻，也自然是纽约首创。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一定程度上正因如此，北方废奴运动的中心，逐渐移至纽约。1834 年，美国废奴协会在纽约印制了 12 万份宣传册，到 1835 年，印数超过 100 万份，仅 7 月一个月，就印了 17.5 万份发向南方，借纽约的出版和发行力量，用印刷品来淹没对手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到 1850 年代，新闻业已经在曼哈顿的制造业中排名第四。纽约拥有超过 100 家出版社，Harpers 出版社是纽约第一大雇主，也是世界最大的出版商。到 1860 年，占全国人口 2% 的纽约，收获全国图书业总收入的 37%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四. 天时地利人和&lt;br&gt;&lt;br&gt;有这样的好事，其他地方当然眼红，不会这样甘拜下风。伊利运河刚一建成，美国各地也兴起了运河热。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，建运河这事，要得是天时地利人和。天时人和还好说，地利就可遇不可求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如波士顿，就离中部产粮州太远，早早断了这念头，一心发展制造业。这里的纺织业，首先实现了流水线式高效生产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而巴尔的摩，早就开挖了波托马克运河（Potomac canal）。但是，无奈地势险峻，代价高昂，只能放弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有费城拼尽全力，才建了一条运河，这就是上图中那条 NE（东北线）。可是，这条河因为地理条件，其实是两条运河，中间用一条轨道接起来。船到此处，要下河，被折成两截，放上铁轨，用蒸汽机钢索引运过山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样麻烦的设计，自然不会被商家青睐。于是，这条水路的运力有限，无法对伊利运河构成威胁。费城于是转而专注于本地的矿产开 发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样一来，在竞争处于先天劣势的情况下，就只能等着纽约自己犯错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约也不是没犯过错。但是，纽约成功的根基，运河和港口，实在是太难摧毁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，在 1835 年，曼哈顿遭遇史上罕见的火灾，将整个下曼哈顿夷为平地。火光之盛，以至于费城的消防员以为本地发生了火灾，结果飞奔上百英里驰援纽约救火。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;623&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/ff/20ffd3670cf0f1b23d5e92d4a7cccffc_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;623&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/20/ff/20ffd3670cf0f1b23d5e92d4a7cccffc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是，火灾只四天后，纽交所就找了一个新库房，恢复了交易。在曼哈顿，一年后，1800 栋新楼取代了原来被烧掉的 1200 多栋旧楼，地产价值反而从 1.43 亿升飞至 2.33 亿美元。这一切，只因纽约的命脉，全在那运河和港口。只要运河在，港口在，仓库，货物，产品，都是可以替换的，纽约的本钱也就没有被烧掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一重要的，就是幸好有人抢在大火烧到前从交易所大楼里取出了全部交易票据，结果，伤筋不动骨，重建过程中还实现了各种商业区的重新配置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不仅如此，纽约还走运的要死。不久，又在金融业的争斗中捡到了一个大便宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说起来，在主要行业里，就只有金融业，纽约还没有绝对优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这并不是说华尔街没实力。早期的美国银行，是商业发展的附属产品。商家手头资金多了，建立起辅助性公司，来 互相帮助，获得资金。纽约已然在商业上因为伊利运河而占了上风，银行业自然也顺风顺水走在前面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，在纽约银行的上头，有一个巨无霸压着，这就是位于费城 Chestnut 街的美国第二银行。这家由国会授权开办的央行，财大气粗，经营有道，在 1816 年成立后，很好的调控了美国经济。于是，华尔街在费城的 Chestnut 街前，只能屈居第二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，美国人对大银行并不待见，他们一方面需要银行提供资金来开发建设，一方面又担心被银行家所控制。传统的基督教文化相信财富应该由实业，辛苦的生产劳动创造，从而看不上这种用钱生钱的龌龊行为。结果，在 Andrew Johnson 当上总统后，美国人对大银行的不满意全都释放出来，美国第二银行的老板 Anthony Biddle 虽然老谋深算，在这场政治斗争中却败下阵来。美国第二银行在 1836 年没能让国会续命，期满解散。（在这事上，华尔街也自然助力不少。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是乎，华尔街的银行们欢送走了美国第二银行，成为美国唯一的金融中心。1831 年，美国全国的货币供应是 1.44 亿美元，到 1834 年不过 1.72 亿，结果 1836 年华尔街诞生了无数新银行，美国的货币总量一下子跃至 2.76 亿。到 1837 年，就爆发了经济危机，华尔街当仁不让的坐上了这注定让无数美国人痛恨的位置，并会一直坐下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五. 30 年&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是纽约最辉煌的时代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从 1825 年到 1850 年代，大约 30 年的时间，纽约一跃成为美国最大的大都会，最大的贸易中心，最大的制造业中心，最大的媒体和出版中心，最大的金融中心，而且，全部都是遥遥领先的第一名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与这 30 年相伴的，也是美国航运的黄金年代。美国内河汽船总量，最终会在 1865 年达到历史高点的 1000 支，运量也是历史高点的 23 万吨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果没有伊利运河，以航运在美国经济发展上的重要位置，纽约依然会获得长足的发展。从新奥尔良运出的货物，依然会大量的运至纽约这样的东海岸港口，再行运出。但是，纽约势必遭遇其他东海岸重要港口的竞争，比如巴尔的摩，费城，而到底会鹿死谁手，就难以预料了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终，到 1850 年代，铁路，在克服了重重阻力后，终于取得了决定性胜利，开始占据了主导地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来，这火车，也是巴尔的摩这样的竞争对手，首先投入使用。但是，火车的使用本身没有什么地域限制，纽约看到其潜力，凭借自己财大气粗，迅速跟上，别人想利用铁路追上，也就难了许多，更不用说超越了。只能说，火车的出现，让伊利运河为纽约所带来的独一无二的优势，最终被消去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，历史留给了纽约 30 年的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约完美的利用了这个机会，确立自己美国第一大都市的地位，以后的路，也就顺理成章，甚至说是在吃老本了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21469999/answer/18330278
</link>
<author>
程劭非
</author>
<title>
为什么黑360都成时尚了？
</title>
<description>
1.计算机安全跟软件的用户体验毫无关联，就算你觉得它用起来方便，不代表它真的解决了安全问题更不代表它自己没从你这盗窃点什么，所以如果你不懂，请闭嘴。&lt;br&gt;2.关于360做的事情，被捉到尾巴的次数不少，当然对于被抓的包有各种解释，但是到底是怎么回事，圈内人心知肚明，搞点第三方监控工具一看便知。&lt;br&gt;3.本人对任何企业没任何偏见，5年前我帮人折腾电脑几乎必装360的，那时候360是纯绿色版本，copy就能用，后来越做越恶心必须安装还自动升级，再后来发展到劫持别人的网站内容，纯粹变成了耍流氓的工具。&lt;br&gt;4.请问问你们身边各大IT企业工作的朋友，是不是都有一条规定“不准安装360”&lt;br&gt;5.如果你自认为是“小白用户”，用360也没太多坏处，它确实可以查杀一小部分流氓软件和病毒，而且，你的那点“隐私”也不值钱，人家360还不稀罕呢，估计顶多拿来统计一下，根本没人看。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21428621/answer/18292721
</link>
<author>
nico wang
</author>
<title>
如何在英文交流中卖萌？
</title>
<description>
终于看到个自己可以答的问题，试着回答一下吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到有些回复Yummy甚至Horny也能卖萌，这个真没有，还有什么加长版的cool啦之类的，我觉得美国人可能使用的很少。&lt;br&gt;对于其他英语使用国家还不够了解，我就简单的说一下我所理解的美式卖萌吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;美式卖萌的核心，其实就是对某个词或句在语音或语法上的变体。&lt;/b&gt;口语交谈中，体现在语音方面。而书写交流中，则大部分体现在单词拼写方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能这么说有些抽象，但其实举个例子就豁然开朗了，你会发现这样的卖萌和中文是如出一辙的，因为咱们卖萌和美国人卖萌的原因都差不多：那就是&lt;b&gt;正常的说话方式看上去很无趣，或者过于正式，过于严肃，那就稍微的做一些改变吧！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如中文交流中最常见的一个，&lt;b&gt;有木有&lt;/b&gt;，源于之前的一个咆哮体，你盯着这个短语看半分钟，有木有觉得看着都呆萌呆萌的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;                                          ---------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.&lt;b&gt; Ermerger! &lt;/b&gt;美语中比较常见的，至少从我周围的圈子里（20岁上下假装成熟但明显稚气未脱的小伙伴们）嘴里最长说出的是这个词，&lt;b&gt;Ermerger!&lt;/b&gt; 乍一看你会觉得这是什么玩意，那这样呢？ Er-Mer-Ger!&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是看不出？这个词叫做Oh my God! 有没有豁然开朗？&lt;br&gt;其实只是做了一个发音上的变换，原因很简单，一个中国中小学生都会的感叹词，在美国人那必然是已经俗得不能再俗了，因此只要做一些风格上的变换，拿出来用就说的出口了啊。于是乎聪明的&lt;b&gt;米国孩纸&lt;/b&gt;把每个词末尾都加了儿化音，就变成了Er Mer Gerd, 最后那个小“d”音再一吞掉，就自然而然的变成了Ermerger.&lt;br&gt;&lt;br&gt;在国内很少会很一本正经的说“我的天哪”，但是“我勒个去” “额滴神呐”却比比皆是，为什么？&lt;b&gt;因为它表达的是一种态度，一种不严肃的态度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;u so stoooopit&lt;/b&gt;, 等同于You're so stupid. 但是文字最难表达的一点就是语气，同一句话语气不同的话也可以由很多的解读方法。而有些人希望它看上去没有那么严肃，就变成了u so stoooopit, 当然，取决于你想说人家有多傻，so 和 stoopit 中的 “o” 可以从2个到无线多个，发音也从“优”变成了“乌”，有没有看上去萌了那么一点点呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，上边这个并非惯用语似的用法，这样的词语变换还有很多，各式各样，更多的是网络用语，没有严格的规定，因此能读懂就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. &lt;b&gt;I is ..../ I does..../ I has  &lt;/b&gt;这些说法出自我的室友，有时候他跟别人打电话的时候（特别是他女朋友），会突然冒出来一句I is/does/has blahblah..  一开始听的我莫名奇妙，他解释的时候我才豁然开朗，这也是我第一次明白其实很多时候美式卖萌和我们平时卖萌并没有什么区别，都是因为正常的说话太无趣了，所以做些小花样。不过室友很很明确的告诉我我最好不要这么用，因为作为一个黑头发黄皮肤，搞不好会被以为是小学英语没及格= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个表达方式中文当然也有，“我是XXX” 变成了 “我系XXX”，或者“偶系XXX”，当然看起来似乎会比较脑残= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. &lt;b&gt;Yup/ Yep/ Yelp/ Yeah/ Yuh, Nope/ Nuh&lt;/b&gt;. 有人提到了Yoba, 我到目前为止还没有听说过。个人觉得这种文化的地域差异其实也很大，可能换了一个地方就变了一种说法。本质上也是Yes说着好无聊，于是加个结尾音自己说着也舒服一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然其余的还有很多，比如谈话中有些美国小伙伴会用maybs代替maybe, &lt;b&gt;America&lt;/b&gt;变成 &lt;b&gt;‘Murica&lt;/b&gt; （及&lt;b&gt;美国&lt;/b&gt;变成&lt;b&gt;米国&lt;/b&gt;），你会发现很多文化上的相似之处，而发现这些相似之处也总是充满了乐趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卖萌的本质就是让原本严肃的社会变得玩闹一点~&lt;br&gt;认真你就输了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;P.s. 头一次在知乎上回答问题，想到哪写到哪，没啥逻辑，各位凑合着看吧
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21326267/answer/18319757
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
金庸古龙小说中，哪场打斗最为经典？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡一刀大战苗人凤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初起源，是世家恩仇。&lt;br&gt;胡一刀是条汉子，不想把苗田两家的丢人事明言，苗人凤遂划出“打遍天下无敌手”这个金庸书中最霸道绰号，逼他出战。&lt;br&gt;初见在沧州客店，苗人凤进门，胡一刀在哄孩子。两人旁若无人对饮，不说话。胡夫人出了一声，胡一刀手一抖，苗人凤冷笑三声，出门就走。&lt;br&gt;胡夫人答应胡一刀“我不会死，把孩子养大”，胡一刀大喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后决战，胡一刀把儿子托孤给苗人凤，苗人凤把他和商剑鸣的宿仇告诉胡一刀。胡夫人当时既尊重，口气也大。“我当家的未必是你对手，”“苗大侠，你若死了，你这班朋友，未必办得成什么事。”&lt;br&gt;苗胡交手。胡一刀因为使的是宝刀，不肯占兵器便宜，让，最后自己拿了把轻一些的刀；苗人凤也不愿占他的便宜，把自己剑尖撅折了。&lt;br&gt;打到吃午饭，二人旁若无人的吃，苗人凤完全不忌惮胡一刀可能下毒。&lt;br&gt;田归农偷袭胡一刀，被苗人凤赶走。&lt;br&gt;胡一刀当晚七百里快马，用自己偷学的苗家剑法，去杀了商剑鸣，给苗人凤报了仇，赶回来，第二天打完，才把商剑鸣首级交给苗人凤。苗人凤把“打遍天下无敌手”的包袱，送给了胡一刀的儿子——也就是胡斐。&lt;br&gt;大战几天后，苗人凤晚上与胡一刀抵足而眠。&lt;br&gt;打到第五天，胡夫人看出苗人凤剑招破绽，告诉了胡一刀；胡一刀有机会，但不制胜，和苗人凤相约，换了刀剑打。终于胡一刀挨了一剑，苗人凤挨了一脚。胡一刀中毒而死，胡夫人对苗人凤道：“我这几日，亲见苗大侠大仁大义，知道这孩子是托付得过了，我就不多吃这二十年的苦头了。”随即自刎殉夫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一连串细节，每一个都是豪气充溢，光明磊落，上遏日月，下抵黄泉，潇洒倜傥，已到极点。&lt;br&gt;什么叫做肝胆相照，什么叫做“最好的对手胜过最好的朋友”，都在这里头了。&lt;br&gt;走江湖的，武功高下，本来就在其次；苗胡大战，肯定没有《天龙八部》里那么玄幻，但看这两个人，就明白他们为什么是当世武功最高的两个。非只是武功，而在气度。张无忌在《倚天屠龙记》里，段誉在《天龙八部》里，到后来都是武功通神，但就是少了这股子浩荡磊落的气，所以总显得憋憋屈屈。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
