<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22992712/answer/24204779
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
海外留学，如何应对海外的藏独、法轮功势力等举行的小型宣传活动，能做些什么力所能及的吗？
</title>
<description>
如果是路人中一员，一笑而过就好，他们在行使&lt;b&gt;言论自由，自由结社&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;游行&lt;/b&gt;的权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是被牵涉影响到的（例如在你宿舍或者住所附近影响到你的正常作息），请默默&lt;b&gt;报警&lt;/b&gt;向警察投诉影响到你休息就好，匿名实名皆可。不过一般来说这类行动都是事先申请了的，也不会在居民区进行，多在人流量大的地标附近进行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;包容异见&lt;/b&gt;是留学能给我们带来的财富之一。（评论里恰好有提问包容邪教的问题，在这里附上维基百科网页三则以供参考：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%82%AA%E6%95%99&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;邪教&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ， &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%94%BF%E5%BA%9C%E8%AA%8D%E5%AE%9A%E7%9A%84%E9%82%AA%E6%95%99%E7%BB%84%E7%BB%87&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中华人民共和国政府认定的邪教组织列表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 和 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A2%AB%E6%94%BF%E5%BA%9C%E8%AA%8D%E5%AE%9A%E7%82%BA%E9%82%AA%E6%95%99%E7%9A%84%E5%9C%98%E9%AB%94%E5%88%97%E8%A1%A8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;被政府認定為邪教的團體列表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说到底，眼下最直接能做的就是回宿舍好好念书提升自己。共勉！&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下我自己的做法：一次是某大法的，默默接过他们的材料，然后回到宿舍打开电脑上网，开始一个一个考证证伪...另一次是西藏的，拿了名片回来登陆了他们的网站，试着从他们的角度出发看他们主张的诉求和理由，最后发现他们各种违背法理学理，算是把过去学的国际法知识又巩固了遍...具体内容不说了，掩面，觉得自己当时真是闲得蛋疼。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23305924/answer/24185152
</link>
<author>
Ivony
</author>
<title>
如何看待理工科学生的网络科普以及引起的争执？
</title>
<description>
很好，我觉得应该在煤炭的词条标注高危，易爆（挖煤过程中产生易爆瓦斯）。竹炭标注剧毒（生产过程中可能产生剧毒的一氧化碳）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;饭店应该在门口挂出安全警示，本店使用高危易爆燃料（煤炭）或者剧毒易爆燃料（天然气）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了安全着想，求题主不要再在厨房使用任何有毒易爆高危物质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;求别黑&lt;b&gt;电气工程师&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;学徒工人&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;项目经理&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;米其林&lt;/b&gt;。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后以LZ的专业素养，我很想知道像电力这种传输过程中存在重大安全隐患（高压输电），生产过程中大量使用高危易爆燃料（煤炭）甚至是强辐射性，强致癌性（核电）的商品，是不是应当禁止民用？这才是对经济和民生负责任的态度啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PX是不是剧毒这一事实，需要从经济和民生方面来考虑？我只求提问者安心做好本职工作，不要到处乱跨界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;纵观整个提问，第一段先以不容置疑的语气立论，然后来两段人身攻击（质疑专业能力），最后升华到民生高度。这种文体是不是非常的熟悉呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然问题改了，我也针对修改后的问题补充一下好了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;对于此词条，将二甲苯定义为“剧毒”是有倾向性的，学生改为“低毒”没错。对于二甲苯项目，并不能由于产品”低毒“而得出建厂安全的结论。故而，我想问这种争执是否会掩盖二甲苯生产厂的风险。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;火电厂，农村每天烧煤，是否掩盖了煤矿的风险？这是风马牛不相及的两个事情，煤矿生产安全和煤炭使用有什么关系，&lt;b&gt;难不成因为煤矿出事我们就要去宣传煤其实是有风险的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;无论多好的防护设备与措施，总会有意外发生。而我国目前的工厂管理水平不能保证足够低的事故概率。而小概率事件一旦发生，则后果无可挽回。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;事实上人的一生充满着各种各样的意外，交通事故、高楼坠物、突发疫情。除非你死了否则总会有意外发生，所以总会有意外发生这种描述是完全没有任何意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于我国目前的工厂管理水平不能保证足够低的事故概率这一句话是&lt;b&gt;毫无根据的主观臆断&lt;/b&gt;。更何况，如果工厂的管理水平不能保证，应当加强审核和抵制关停不规范工厂的运营。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在煤矿整天出事但没见谁愿意拉闸限电不烧煤的。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;所以，如果工厂建在城市附近，当地人会承担风险。反对也就在情理之中。归结到我的问题，在网络科普者宣传二甲苯项目安全无忧时，并不承担安全风险，这是否出现了道德风险。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这一次概念偷换的毫（sang）无（xin）痕（bing）迹（kuang）啊，从第一段在说PX，到了这里就成了PX项目了。PX项目是不是有风险和PX有没有毒有什么关系？我们讨论的&lt;b&gt;难道不是PX这个词条么&lt;/b&gt;？怎么&lt;b&gt;突然就变成了PX项目&lt;/b&gt;，然后指责学生站着说话不腰疼？&lt;br&gt;&lt;br&gt;PX项目有没有风险和PX有没有毒是两个毫不相关的事实，即使PX项目有风险也不能推导出PX有毒，这是&lt;b&gt;最基本的逻辑常识&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样的，PX无毒这一事实也不可能推导出PX项目没有风险。&lt;b&gt;既然是两个毫不相干的事情，为何出现了道德风险呢&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问者的逻辑其实是：因为PX项目可能是有风险的，所以我们应当远离PX项目，所以我们&lt;b&gt;应当恐吓民众&lt;/b&gt;，所以我们应当宣传PX有毒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照这样的逻辑，我只能说提问者&lt;b&gt;可能&lt;/b&gt;有暴力倾向（因为目前医学水平不能完全确认一个人的精神状态正常），所以我们应当，，，，，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，谈谈科普和这次事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科普科普，就是普及科学知识。&lt;br&gt;我们应当告诉民众&lt;b&gt;这是什么&lt;/b&gt;，而不是鼓动民众&lt;b&gt;去做什么&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;我们应当&lt;b&gt;教会民众思考&lt;/b&gt;，而不是&lt;b&gt;代替民众思考&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以道德之名，行恐吓之实。&lt;br&gt;科学普及为虚，挟持民意为实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种人就该抓起来！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21105140/answer/24183822
</link>
<author>
王子君
</author>
<title>
菲律宾是个怎样的国家？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/e0/36e0b617d4dee2822b2d076ed5f10450_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/e0/36e0b617d4dee2822b2d076ed5f10450_r.jpg&quot;&gt;失眠看到这个问题，翻开以前的相册，心生感慨：一年更比一年胖啊...&lt;br&gt;&lt;br&gt;台面上，亚洲二战后头二十年的快速发展国家，沦落为现在的劳动力与资源输出国。callcenter上尚可与三哥一战，椰子香蕉出口则傲视全球。所以说之前的南海争端，我国腹黑地禁了菲的香蕉进口不是笑话，组装电子产品与农产品是菲出口份额的两大支柱，这一招简直是断了菲近千万人的生计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台底下，咳咳，我个人意见哈：亚洲最大的性产业之国（东莞仅是一地，不足以与一国战）；亚洲最大的情报交流中心（不要问我怎么知道的）、亚洲最大的洗钱中心（随着我国“互联网金融”兴起而逐步衰落中）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能挤进世界前十的海滩、优质的乌木、经典的Mango Shake、禁不完的童妓、亚洲最大的天主教国家、英语和Tagalog语...西班牙人给他们名字和历史，美国人给他们民主灯塔和军事基地，这是一个乍一眼看颇为无聊、细瞧又很有意思的国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;注：本篇全是虚的，要听风土人情，国内的旅行日记一搜一大把。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/ea/09ea1dbb4ccff4111da6d42de44402c5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;单飞？双飞？No，三菲。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起菲律宾，很多人想到的就是一个岛。但稍有深入的童鞋知道，这个国家是应该一分为三地看的，那就是北部的吕宋、中部的米沙鄢、南部的棉兰老。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吕宋：看这名字第一反应，自然是闻名遐迩的吕宋烟。吕宋岛多是平原地带，菲引以为荣的烟草、水果、稻米、木材多产于此。吕宋有同族的他加禄人、伊洛戈人五千余万，天主教徒居多。吕宋、乃至菲最大的港口马尼拉，也当仁不让地成为菲国都所在。除了老被台风海啸整，吕宋真是块好地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;米沙鄢：看到长滩、宿务、巴拉望了不？对，你们最喜欢沙滩、潜水、吃海鲜的地方。看地图就知道，米沙鄢是个多海岛地区，拿得上台面的也就渔业和旅游业了。两千余万米沙鄢人躺这，还算天主教势力范围，但是经济文化水平太低，原始宗教还有一席之地。（在长滩岛被米沙鄢妹纸往我脸上画“我爱你”的咒文我会乱说？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;棉兰老：多山，而且多火山，全菲最高山阿波火山就在这。土地肥沃，但开发困难，现在还是密林居多。人口只有一千五百余万，穆斯林比例据说占一半。经常在我国明清史上刷存在感的苏禄王国就在这。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/a8/31a8a24d5b2415946f0e9d88aa03e590_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/a8/31a8a24d5b2415946f0e9d88aa03e590_r.jpg&quot;&gt;个人最爱，棉兰老上霸气外露有点萌的食猴鹰（为毛百科里叫食猿雕？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;南北生变&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济作物的庄园主、大量小土地自耕农、资源出口带动的港口城市、随之兴起的相关粗加工行业，加上近亿人口，菲律宾的故事本该是平静的种田流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果68年太祖诞辰那天，北部吕宋岛上，菲律宾共产党成立了...我国不输出...咳咳...&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后仅过四年，南部棉兰老岛上，穆斯林的摩洛民族解放阵线成立了...咳咳...&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济腹地有乱，边缘山区有乱，倒霉的是中间还隔着支零破碎的水域，点个蜡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来菲政府的局面，就跟黑礁第二季里差不多了。当年菲共闹得确实最凶，“人民解放战争的汪洋大海”、“整风运动”各种high，摩洛民解还差点意思。现在菲共沦为木材贩子，摩洛民解上来了。&lt;b&gt;这次上海游客出事的沙巴仙本那，与棉兰老隔海相望，在摩洛民解、伊解和阿布沙耶夫眼里，这一片都是昔日的苏禄伊斯兰苏丹王国。我只希望我猜错了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;北部是阶级矛盾&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;菲共游击队与非政府军之间的人命帐应该已上十万记录，但我不认为菲共就是罪大恶极。菲的最大政治特征，就是地方豪强把持地方政治，政令不出马尼拉，全国三百国会议员背后，就是全国前三百的地方庄园主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是因遭暗杀而成自由领袖的贝尼格诺阿基诺（他的老婆儿子后来都成了菲总统），还是暗杀他的费尔南迪马科斯（他儿子女儿当省长当了七八年，不过他老婆“铁蝴蝶”伊尔梅达在中国更出名），都是吕宋地主。除了那个做演员上台的奇葩总统埃斯特拉达，菲代代总统、省长、议员甚至高级将领，背后均是各家把持一方经济命脉数百年的豪强家族。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个细节就是：大量的公职任期，菲法律都默认限定只可连任三届。但是菲法律又留了个气眼，隔届之后又可再来。所以你看菲许多省长市长都是连任九年，到期后老婆孩子哥哥妹妹接手，自己去国会晃两年，然后回地方接着整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种稳定的政治结构背后，是菲“稳定”的贫困人口。我不知道现在的数据，&lt;b&gt;四年前告诉我的是68%的人口日均收入低于2美元&lt;/b&gt;，我想现在也应该没什么变化。天主教再能平和净化人心，也改变不了“穷则揭竿而起”的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北部资源出口贸易发达，庄园主用各种手段低价购入土地，使得农民破产，而工业化严重不足的城市根本无法吸纳这些破产农民，失业率常常能飙升至三分之一的高位。南部则是开发严重不足，棉兰老近五百万人赤贫。一个拥有亚洲水稻研究所的国家，在08年大米危机中居然要进口粮食。因为掌握水稻贸易的庄园主早就乘价高，把收成好的水稻出口，导致本国却出现粮食危机。所以商业贸易越发达的北部，菲共也越活跃。“不是我要革命，是人民要我...咳咳...”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/ee/28ee43629a1fcd8324d12bcfb217ed91_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/ee/28ee43629a1fcd8324d12bcfb217ed91_r.jpg&quot;&gt;马尼拉著名的交通工具，由二战后美军遗弃的2000余辆吉普车改装，当地人称“吉普尼”，车龄自己算。10比索（大概是1块5人民币）坐到你吐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;南部是宗教矛盾&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1898年，意气风发的扬基佬和日薄西山的西班牙人干了一仗，菲律宾自此作价2000万美元，划归美国。当美国人来到马尼拉时，那feel就是一句话：“我已出舱，感觉良好”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于殖民地的菲律宾人，换统治者不是一件自己能做主的事情，反正就是该交的份子钱从大舌头那转给了美国人，依然要交就是了。结果享受完沙滩美女后，美国人开始不爽了：凭什么南部那么一大块的份子钱，没有？&lt;br&gt;&lt;br&gt;菲律宾人纠结了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西班牙人在菲律宾的实际占领区，实际上也就是吕宋和米沙鄢的一部分。南部的棉兰老他们也去看了一眼，结果发现一大帮穆斯林。西班牙本国曾有过穆斯林统治，现在又作为天主教在欧洲的捍卫者和全世界的传播者，自然不待见这群穆斯林。西班牙人轻蔑地称这些穆斯林为“摩尔人”（也叫摩洛人），那正是八百年前，占领西班牙半岛的穆斯林的名字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不知是已知败局已定、想把菲律宾卖得贵点，在美西巴黎和约上，西班牙大笔一画，就把棉兰老划入了自己的殖民地地图（西班牙式地图开疆），然后卖给了美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;菲律宾两手一摊，表示我们从来不敢在那收份子钱。美国大手一挥，表示美国人收份子钱是他们的荣幸。数百美军上岛收钱，但守土之民勇于掠地之兵，竟被土兵干翻。美军大怒，增兵数千，又陷入“穆斯林圣战的汪洋大海”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人最后一算账，表示这岛屁钱没有还花我这么多预算，算了算了。遂和苏丹土王签约议和：你象征性地服从我，我的人不碰你的事，成不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;成是成了，但这笔糊涂账，埋下了菲半个世纪后极大的隐患。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战后菲律宾独立，顺手就把棉兰老给吃了。摩洛人一直不满，72年摩洛民族解放阵线成立（摩民解），和菲政府边打边谈，要弄个自治区。结果摩民解和菲政府稍有和解，更激进的摩洛伊斯兰解放阵线分离出来（摩伊解），要弄个&quot;亚国&quot;（仅次于国家的政治实体，除国防、外交、邮政以外全部独立）。最后，当当当，最激进的阿布沙耶夫诞生，标准恐怖组织，FBI认证，手段从绑架到爆炸均不限，只为追求独立建国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;熊孩子不能纵容啊...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;地主之泽，N世不斩&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济上工业化失败，失业率居高不下；政治上贪腐成风，有民主之名而无民主之实。一个绕不开的毒瘤，就是地方豪强在政治与经济上的割据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这笔账要算到西班牙人和美国人头上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西班牙人到菲律宾的时候，菲律宾还不是一个国家，它只是一个地理上的概念。除了西南部有俩苏丹小国，其余国土上都是部落，每天为了部落抢钱抢粮抢娘们。西班牙人为了以少治多，硬是用起了中世纪的分封制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;每到一处，枪炮开路，问你服不服？服了，把当地说得上话的老大叫出来。以后，你跟我混，你代收租子、招劳工、修教堂。不听话的，我帮你揍他，懂？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;受封的当地家族，不仅是土地的所有者，还是土地的管理者。他集征税、劳役、治安、传教等大权于一身，三百年下来，在全菲七千余处大大小小的岛屿上，形成了极其高度集中的大庄园制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人来后，更加强化了这一制度：以前当家的西班牙贵族不是跑路了嘛，你们上！于是这些地方豪强家族摇身一变，从地方管理者，直接变成了中央执政者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首届菲政府说：我们是民主滴，但是民主是要渐进滴，所以投票是要看教育背景和纳税额度滴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说全民投票怎么办？靠，我是你老板你敢不给我投？明天他喵的投了票再领工资！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得魏晋南北朝时的寒士两族，也不过如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/98/af9815f359951d17a3fecc2a557eead9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/98/af9815f359951d17a3fecc2a557eead9_r.jpg&quot;&gt;给爷恭敬点，我可是圣托马斯大学副校长兼马尼拉区主教兼马尼拉市议员！&lt;br&gt;是的！尊敬的副校长大人兼主教大人兼议员阁下！T_T&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;靠，写到天都亮了。而且感觉好跑题...&lt;br&gt;&lt;br&gt;观病可以知习气。观察、分析一个事物所面临的问题，往往能得到这个事物背后的逻辑。菲律宾是一个怎样的国家，我一句话总结不出。但是这个国家背后有不少值得一读的故事，读懂这些故事，你能了解的，绝不仅仅是菲律宾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：其实最震惊我的是——原来上好佳和永和大王是菲律宾的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23325055/answer/24218030
</link>
<author>
珵cici
</author>
<title>
怎样用一千元以内从中国到达巴黎？
</title>
<description>
谢邀。我其实就是出来打脸的。&lt;br&gt;如果提问者是男生，真诚地建议您如果有空想这些不如去努力提高一下自己的经济实力。法国签证费+TLS服务费就要七八百。1000块办完签证就去了一多半了。您这一路不吃不喝？或者非得腆着一张脸来白吃白喝？ 换做我，首要目标就是先把这一千块变成一万块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果您是想走「挑战自我」路线，给自己一些很苛刻地限制条件而后达到某种目的从而获得更大的成就感（比如之前看到驴友利用时差，1天之内坐飞机踏遍五大洲），建议自己翻国内+国外的旅游论坛想办法，会有人讲如何搭车如何买便宜机票。这样比做伸手党更有成就感。从一开始做计划就要伸手来问，啧啧啧，这要是路上出点什么事儿遇到点儿啥危险可怎么办？上知乎再发个贴？没网怎么办？&lt;br&gt;真想要挑战自我的话：&lt;br&gt;找个人心甘情愿送你张机票，找大使给你免签证费，一分钱不花也能到法国。看你怎么说服人家。&lt;br&gt;还可以换个大部分国家都免签的国籍，一路搭车吃压缩饼干或者蹭吃喝过去。中国国籍的话一千块不一定够沿途的签证费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于那位说学法语加入法国外籍军团并且骂我站在道德制高点的回答者，我就说一句话，根据法国外籍军团网站，&lt;a href=&quot;http://www.legion-recrute.com/en/ou.php?SM=0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;French Foreign Legion&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;b&gt;法国外籍军团征兵处只在法国境内有&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果提问者是女生，强烈地推荐您看江宁公安在线发的这条长微博。《女大学生搭57辆车安全游西部？对不起，我不会对这种行为点赞》&lt;a href=&quot;http://www.weibo.com/1113218211/ACre2ubtX?mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;江宁公安在线的微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;个人认为如果是一个女生自己独身出行的话，安全永远是第一位的。钱虽不是万能的，但至少可以预订安全的宾馆，搭乘相对靠谱的交通工具等，给自己增添几分安全保障。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后啰嗦几句，我支持穷游这种行为，年轻时自己也试过。&lt;br&gt;但不赞同常年免费住陌生人家，常年免费蹭饭这类占便宜的举动，并且强烈鄙视为了省钱去逃票，甚至于一些为了省钱导致的违法行为。&lt;br&gt;有很多华人，在试图用自己的行为改变某些外国人眼里「中国人爱贪小便宜」的偏见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/16/d916d25649099cdc31b356dde19df3e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;4214&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/16/d916d25649099cdc31b356dde19df3e6_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23229794/answer/24195260
</link>
<author>
李阿玲
</author>
<title>
如何排出精美的中文论文？
</title>
<description>
&lt;b&gt;1. 字体搭配&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多论文用的是Times New Roman，我都不知道是什么时候开始滥用这个字体的了。中文字体和Times New Roman本身就不太好搭配，可见下图：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;717&quot; data-rawwidth=&quot;2084&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/5c/db5ccc427ea7c5a1a7549341a15e98d0_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2084&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/5c/db5ccc427ea7c5a1a7549341a15e98d0_r.jpg&quot;&gt;你这里可以看到，从轮廓上看，是新书宋比较搭。但是你要看过用新书宋印出来的书的话，你会觉得新书宋还是太粗，逼近中宋的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Times New Roman在一篇中文文章中会显得特别显眼，甚至可以说你先看见一篇文章的时候，第一眼是放在Times New Roman上的（甚至会导致你开始数单词，via @夏晓昊）。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;484&quot; data-rawwidth=&quot;2875&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/8b/b68bbba38a8a511888692cbb1d8c640e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2875&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/8b/b68bbba38a8a511888692cbb1d8c640e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;你可以试试Garamond的效果：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;484&quot; data-rawwidth=&quot;2875&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/1b/7d1b6fc93c7e403f15f2142c13f5a832_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2875&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/1b/7d1b6fc93c7e403f15f2142c13f5a832_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可以选更细的Palatino：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;484&quot; data-rawwidth=&quot;2875&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/39/0139072a70807c41074ac96fa112752a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2875&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/01/39/0139072a70807c41074ac96fa112752a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还是你们自己去搭配吧。不过前提是论文的审查者能够接受要替换的中文字体或者西文字体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 行距&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然混合了中文和西文字体，那么显然是需要调整行距的。这是为了拉开两行之间西文和中文的间距的。上面的图都是默认的行距。我们可以使用更大一点的行距：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;617&quot; data-rawwidth=&quot;2875&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/f3/adf3424310c46bcce1a1b6f2da7622ee_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2875&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/f3/adf3424310c46bcce1a1b6f2da7622ee_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 数学字体&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;数学字体。请参考：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/LaTeX/19712411&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;MS Word中的Unicode Math设定 - All about TeXnique - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4. 插图&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;插图这个，最容易被忽视了。插入的矢量图可能里面是有标签的，带衬线和不带沉线的标签齐飞的情况是最常见的，这类图都是需要和正文中的字体相匹配的。就算不匹配，标签内部的字体也是需要统一的，如果全是无衬线就用无衬线的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;插图内部的线条宽度不要随意调整，就算要调整，也要保持线条宽度一致。一个反例（图 via @夏晓昊）：&lt;/p&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;665&quot; data-rawwidth=&quot;853&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/b3/a2b38e6fcc540935d0df8c5330dd348c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;853&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/b3/a2b38e6fcc540935d0df8c5330dd348c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5. 完了&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23310292/answer/24175735
</link>
<author>
张聪
</author>
<title>
怎么看待阿里巴巴孕妇加班致死事件？
</title>
<description>
先回复下员工逝世和996的关系：&lt;br&gt;1、宫外孕是直接致命的原因，这点无论是微博“网友”第一时间的爆料，还是Fenng的第一时间转发，包括我从内网论坛看到的各种官方非官方言论，都直承这一点而没有人否认。&lt;br&gt;2、IT从业者高强度的工作压力，包括阿里阶段性的996策略，是否导致宫外孕的直接因素，我不懂医学，从google上简单搜索得到的结论看，貌似两者没有直接关联。这点还望有人能给出更专业的结论。&lt;br&gt;所以，我很难理解人们将996当作这次事件的主要攻击点来释放情绪，虽然我本人也不喜欢996，平时也拿这个吐槽。但碰到此类严肃的话题，大家要是能多点理性的剖析，不以讹传讹，也许会更体现对逝者的尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，微博“网友”的爆料和Fenng的转发，还质疑HR为何急着删除员工信息，以下是我的理解：&lt;br&gt;1、阿里有个内部公开的员工信息查询系统，只能查询到在职员工，而不能查询离职员工。从表象上看，因为办理了离职手续，所以逝者的员工信息被“删除”或“屏蔽”了，这是该系统设计的功能，而不是某HR要刻意抹去逝世员工的信息。因为无论是正式的人事系统PeopleSoft还是内网论坛（Aliway）等地方，都是保留员工信息和足迹的。事实上，很多阿里员工自发去逝者的个人信息页面或是她最后一次论坛回帖上留言表示哀悼。&lt;br&gt;2、阿里存在这么多年，员工累计数万，在职员工过世这种事情，也发生过很多起。在我的印象中，从来没有过第二天就办理离职手续的先例，相反，一般都会在内网上有官方或非官方的讣告信息放出，供大家吊唁和怀念。&lt;br&gt;3、HR给的解释，是为了更加快捷的帮助家属办理保险理赔手续。&lt;br&gt;4、我个人也不能理解HR的这种举动，因为人刚过世，亲属都还沉浸在悲恸之中，怎么会那么急着要拿到钱？除非有证据证实这是家属主动要求的行为，否则我都认为这位当事的HR作出了很违背常理和人情的事。&lt;br&gt;5、但HR也是员工，当事HR也是具体的个人，个人就难免犯错甚至出现荒唐的举动。除非有证据证实这是组织下发的正式或临时政策，否则我不觉得就需要上升到对阿里HR、对阿里公司这样的抽象目标进行讨伐的程度。&lt;br&gt;因为就我的个人经历，阿里整体表现上，对待员工还算厚道，体现出的人情味是十分浓厚的：&lt;br&gt;	如果有员工逝世，公司都会组织我们进行线上线下的悼唁活动。&lt;br&gt;	针对员工及直系家属的健康保障，除了常规的每年体检和商业保险外，还提供蒲公英计划、彩虹计划等互助项目（针对全员，主动参与或放弃，但公司支出是大头）。&lt;br&gt;	至于经济上的帮扶或回报，iHome计划和全员持股（B2B上市前一次，小微金服刚又宣告了一轮），这至少能证明公司待员工的诚意了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说下我在阿里的经历来映衬下目前排名第一的匿名用户的“内幕消息”，毕竟每个人所在的部门岗位不尽相同，也许人家说的也是事实，我也不一一反驳了：&lt;br&gt;1、刚好阿里前一天（4月1日）邮件公布了最新的假期政策，有关生育的部分截图如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/6d/926dbc463dc25a9c90156afcfad5f7dd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; data-rawheight=&quot;803&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/6d/926dbc463dc25a9c90156afcfad5f7dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2、我身边的例子，有十分敬业，产前两周还继续奋斗在工作岗位的，也有预产期提前半年休假，产后半年再恢复上班的。个人身体状况不同，对待工作的态度也迥异。但我确实没看到有主管拿工作岗位来要挟孕妈妈高强度继续工作的具体案例，反而作为同事，我们都是劝各位孕妈妈们以保重身体为重。&lt;br&gt;3、阿里前段时间出了一个政策：晚上6点之前去食堂吃饭，不在伙食补助的范围之内（但可以自费）。这个引起了很多员工（包括我自己）内网的吐槽和反弹，毕竟员工人多，大家都是靠“错峰”进餐来避免长时间排队的，这下子要打乱很多人的饮食和做事的节奏，难免遭抱怨。但这个事例反过来也证明一点：在阿里是有“免费晚餐”的（限额各区域不相同）；阿里的就餐和工作时间是存在很大弹性的（规定工作时间是早9点到晚6点）。就算996期间，9点半之后才到公司的同事也比比皆是，倒是看到过部分主管多次强调要抓时间纪律（主要是上班时间），但能否得到真正的施行这又是另外一回事。毕竟IT行业，有多少人能按时下班呢？如果没有按时下班的保障，那强调按时上班就算耍流氓。至于因此而记过甚至开除？我还真没见识过。&lt;br&gt;4、调侃甚或责骂老马、老陆、各位VP们、HR们，其实这也不算啥新鲜事，内部员工私底下做得也不少，什么毛粉、文革、大字报、大跃进等等，跟外界并无二致，毕竟闲时骂骂Boss也是舒缓工作压力的好手段嘛。Boss们也曾在内网论坛表达过委屈、郁闷和沮丧，但老马不是说“男人的胸怀是让委屈撑大的”嘛，我想他最终还是会释怀的。正是因为可以从内网上看到Boss们的委屈、郁闷和反吐槽，我才更宁愿相信他们是活生生有感觉有情绪的人，而不是时刻端着，只出现在新闻联播中伟光正的神。&lt;br&gt;5、但是，如果真的对公司、对Boss们有了极端的仇恨和不信任，我建议还是开诚布公，甚至直接离开为好。这不是冷血粗暴的“要么忍、要么狠、要么滚”。我理解一家公司一个组织，也有自己的一些特性，甚至表现出一些拟人化的气质，所谓价值观、所谓DNA。一个员工跟一家公司的关系，与一个男人同一个女人组建家庭过日子，在某种程度上，也是相似的。如果因为价值观的背离而整天压抑不开心以至于同床异梦、貌合神离，这实在谈不上有什么幸福感，只会伤身伤心。最好嘛，是开诚布公，互相约定有效的沟通手段以增进了解和感情，并约定吵架时的互不伤害底线，和及时的停战协议。要是做不到这一点，那还是一拍两散各奔前程比较要紧，别拿什么经济压力、对小孩负责之类的借口来勉强自己。对自己好一点，对自己坦诚一点，别为了蝇头小利而闹出人格分裂的症状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不幸的是，我所在部门也实施了一段时间的996，下面谈谈我对996或是高强度工作的感想：&lt;br&gt;1、对于有重要战略意义的项目和产品，阶段性的冲刺计划，我想只要是IT从业者，大部分人都经历过，甚至也跟我一样，能被动接受并“理解”了。你非要说这是被洗脑，被利益蒙蔽了智慧，也许吧。反正我看到在另一个问题（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23138285&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;豌豆荚「六天上班制」是否真的是「白璧微瑕」？&lt;/a&gt;）下的大部分答复不是这样理解的。&lt;br&gt;2、但如果是无意义、无节制泛滥、甚或是表功劳性质的强制加班计划，我只能对决策者说声“Go to the fxxking hell”表示对他们智商和管理手段的鄙视&lt;br&gt;3、如果这些滥用权力的决策者因此反而得到大Boss的赏识和晋升，我也没啥好说的了，不能改变环境就离开这个环境吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后跑题说说Fenng：&lt;br&gt;1、在当前排名第一的答案中曾有个回复，表示对问题描述中引用文章的作者葛甲的不信任，而Fenng对于这个回复的定性是“5毛”（可惜我刚开始没有对@吴用的回复进行截图，而他删除了该回复）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/78/c178b57a9e721c8e1fd252787ca79070_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;531&quot; data-rawheight=&quot;87&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;531&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/78/c178b57a9e721c8e1fd252787ca79070_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2、大家也可以仔细阅读下这位葛甲的各篇专栏文章，尤其是针对阿里的部分。如果大家觉得这是一种生活的调剂，我倒觉得可以理解；如果真认为葛甲牵强附会的文章刺到了阿里的痛处，揭示了某种真相，证明了一些真理，但我只能无语。好吧，这的确是公关该干的活，我也不僭越职责，辛苦去一一反驳了。&lt;br&gt;3、倒是一向睿智可信的Fenng，居然肯为这位葛甲先生辩护洗地，而对怀疑他的行为定性为“5毛”，却不能不让人觉得好奇了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关声明：我是阿里员工，06年加入，先后在ICBU和支付宝任职，一线程序员一枚，刚提交离职申请，不靠“骂Fenng来挣价值观表现”（摘自Fenng微博语录），没有跟阿里公关人员接近过，也没有5毛或是100万的回报。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23274144/answer/24172796
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
魏国谋主是荀攸，但感觉不是很有名 为什么？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;荀攸默默无名，第一怪罗贯中。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;明明是曹操家的谋主，首席谋士是也，曹操所谓：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;「军师荀攸，自初佐臣，无征不从，前后克敌，皆攸之谋也。」&lt;br&gt;「忠正密谋，抚宁内外，文若是也。公达其次也。」&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;结果罗贯中坑去了不少。导致《三国演义》里，荀攸戏份极少。&lt;br&gt;比如荀攸劝曹操别打张绣，免得张绣和刘表勾结，曹操不听，事后如荀攸所料，曹操跟荀攸道歉了——这个被坑了。&lt;br&gt;比如水淹下邳，明明是荀攸与郭嘉主谋，到《演义》里就变成荀彧和郭嘉主谋了。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;攸与郭嘉说曰：「吕布勇而无谋，今三战皆北，其锐气衰矣。三军以将为主，主衰则军无奋意。夫陈宫有智而迟，今及布气之未复，宫谋之未定，进急攻之，布可拔也。」乃引沂、泗灌城，城溃，生禽布。&lt;/blockquote&gt;比如是荀攸画策突袭白马，斩了颜良——这功劳全被关羽一人吃了。&lt;br&gt;比如斩文丑时，荀攸和曹操著名的心有灵犀互相微笑——这个也被关羽的荣耀遮盖了。&lt;br&gt;比如许攸来投，诸将怀疑，只有贾诩和荀攸劝曹操去袭乌巢；之后张郃投降，曹洪不肯收纳，只有荀攸判断可以收纳——这些全被罗贯中吃了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;简而言之，荀攸所有的名策略，要么被罗贯中凭空吃了，要么被罗贯中另外捧个人（郭嘉、关羽）出来遮盖了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;荀攸默默无名，第二怪他小叔叔。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——很多人知道荀攸是荀彧的侄子，未必知道荀攸比他叔叔大六岁呢。&lt;br&gt;——荀攸的小叔叔太有名了，导致许多事儿都压住了荀攸。多少人还把荀攸的事儿归到他叔叔头上了？&lt;br&gt;——实际上，大家都有个习惯思维：三国那么多同姓出没的，只当一个人记。吕旷吕翔、袁熙袁谭，诸如此类的打架。我估计马玩马铁马休分得清楚事迹的都少呢……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;荀攸默默无名，第三怪他这姓氏。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;多少人都把荀彧读成狗货，把荀谌读成狗甚？太生僻啦，客观上限制了名字的流传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;荀攸默默无名，第四怪历代绣像画册+今日的漫画+游戏。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;众所周知，三国人物的形象塑造，许多来自于光荣三国；而光荣三国最初模板，比如5代之前，都来自中国的连环画；比如关羽的冠、张飞的巾、马超的盔、邓艾的毡笠。而这些形象，又多半来自历代绣像。在绣像里，荀攸和荀彧都是苦哈哈脸谋士，远不如郭嘉白净帅气，这就丢了分了。&lt;br&gt;更要命的是游戏设定，通常把荀攸设定为一个“曹操谋士群里智力排第三”的货，除了三国志11给了神技外，基本无特殊存在感，跟他叔叔作用大大重叠。更糊涂啦。&lt;br&gt;尤其坑人的是，荀攸在早期剧本里还跟过董卓呢，不是曹操开始就能使唤的，所以大家对他的熟悉度怕还不如曹纯曹休……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;荀攸默默无名，第五怪他自己&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;攸深密有智防，自从太祖征伐，常谋谟帷幄，&lt;b&gt;时人及子弟莫知其所言&lt;/b&gt;……&lt;b&gt;自是韬及内外莫敢复问军国事也&lt;/b&gt;。太祖每称曰：「公达外愚内智，外怯内勇，外弱内强，不伐善，无施劳，智可及，愚不可及，虽颜子、甯武不能过也。」&lt;/blockquote&gt;简单说就是，许多事儿都是耳朵根子边磨磨唧唧说的，超级低调，当然，一个君王耳边咨询人，低调是必须的。当然，贾诩后期也低调，但前期做了那么多泼天大事，想大家不知道也难。&lt;br&gt;&lt;b&gt;但荀攸是从头到尾低调，而且没有什么场外绯闻。既没有荀彧的悲情命运和香帅范儿，又不如郭嘉的风流不羁，简直没有标签可以贴。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;荀攸默默无名，第六怪钟繇。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;公达前后凡画奇策十二，&lt;b&gt;唯繇知之&lt;/b&gt;。繇撰集未就，会薨，故世不得尽闻也。&lt;/blockquote&gt;本来嘛，荀攸那些事，得指望钟繇来个《荀攸和曹操那些你不知道的事》、《魏国帷帐中的秘策》、《许昌夜幕下的低语》，来广为人知；但钟繇把荀攸的十二奇策带进坟里去了。多恨人哪。当然，考虑到这里面都是密谋，钟繇又不能翻墙到蜀汉去出版这个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;末了一个事。&lt;br&gt;&lt;b&gt;——先前跟人开玩笑：钟会智计出众，跟他爹大不相同，成了司马昭的张良，难道是因为偷学了荀攸的十二秘策么？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23297146/answer/24181954
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
大二学生想盘下学校旁边的一个奶茶店，位置还行，但是貌似效益一般，求大牛指导？
</title>
<description>
这是个悲伤的故事，我尽量把有用的信息给题主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是老夫大二的时候，因为和女朋友不在一个大学，虽在一个城市，但也只有1周见一次，有的时候我忙的时候，2周见一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女友的学校是在大学城，但是是新建，所以还是稍许荒凉。那个时候女朋友和我说她想盘下一个店铺开奶茶店，和几个朋友。（当时，老夫也没多想，唉，点支烟先。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为工科以及从小耳濡目染经商之道，我当然毫不犹豫的帮我女友做了一系列的勘察工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）：首先要知道大概有多少客流量。&lt;br&gt;当时，我是在工作日的中午12点，下午5点，以及晚上9点，这三个时间点做抽样调查。&lt;br&gt;每次大概在门口蹲1小时左右，有如下几个数据我统计：&lt;br&gt;&amp;lt;1&amp;gt;：在1小时内，有多少人路过店门口；&lt;br&gt;&amp;lt;2&amp;gt;：(当时，那家店还在营业)一小时内，有多少人进入店内买东西，还有多少人在门口看了看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）：地理位置&lt;br&gt;&amp;lt;1&amp;gt;：离最近的校门口是主门还是侧门？&lt;br&gt;&amp;lt;2&amp;gt;：校门大约什么时候人流量最多，大约有多少人流？&lt;br&gt;&amp;lt;3&amp;gt;：大约有多少距离，步行需要多少时间？&lt;br&gt;&amp;lt;4&amp;gt;：附近有没有公交车车站或者地铁站，大约多远？&lt;br&gt;&amp;lt;5&amp;gt;：离宿舍区远不远？如果在宿舍区附近，那校门大概什么时候关门？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）：客源调查&lt;br&gt;&amp;lt;1&amp;gt;：附近除了学生，还有没有社区，或者办公楼，大约多远？&lt;br&gt;&amp;lt;2&amp;gt;：附近学校以男生居多还是女生居多？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）：店面的所有权问题&lt;br&gt;&amp;lt;1&amp;gt;：对于学校附近的店面，很有可能你接触的是3手甚至4手房东，要打听真正的房东。（tips：很多时候，学校附近的店面，有可能是学校老师的，我女友的店面就是她们学院院长的，从房东那里，可以知道很多真正原因，比如转让给我们的房东说是他私人问题，但从真正房东那里知道，是因为他有关证件不齐）&lt;br&gt;&amp;lt;2&amp;gt;：然后可以去当地的市政厅，或者附近小区的论坛上看看，有没有什么改建的消息或者造路的消息。这样可以避免很多不知情下的损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5）：店面内的设施&lt;br&gt;&amp;lt;1&amp;gt;：对于食品店，有很多要求，消防、卫生等，还有比如排水，进水，电、煤气等设施是否有，电表是共用的还是单独的。垃圾是怎么处理的。&lt;br&gt;&amp;lt;2&amp;gt;：门口是否可以开零时的柜台，门口的柜台不能超过多少距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是目前能想到的硬件勘察。&lt;br&gt;以下是软件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）：和朋友合股，那怎么分配。谁负责经验（说到这里又是泪，老夫不仅负责盘店面，装修，连最开始的经验，都是老夫负责，最后，成了别人的夫妻店。。。。。。）&lt;br&gt;2）：工资如何发放。&lt;br&gt;3）：每天需要多少的盈利才能维持。&lt;br&gt;4）：原料从哪里来。&lt;br&gt;5）：设备的问题。&lt;br&gt;6）：该请多少人？谁负责收钱，算账？&lt;br&gt;7）：合同谁签？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是我现在一时能想起来的。&lt;br&gt;还有一些问题，如果确定签合同，那什么形式，怎么汇款，怎么付房租，押金多少，几年涨一次房租，房东如果要是赶，需要多久通知。&lt;br&gt;还有，要给店上保险。&lt;br&gt;还有，例如我女友的店，平时没有男生，所以如果出什么故障，要有人修，（泪，唉。。。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人建议：如果你的预算是10w，那你至少有准备15~20w。&lt;br&gt;如果你准备每周投入3天时间，那你至少准备6天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是心酸：&lt;br&gt;&lt;br&gt;前前后后，我大概花了半年时间，从前期勘察，盘店面，签合同，装修，联系货源，人人上建主页，发宣传纸，甚至于前3个月的房租也是我垫付的。以及开业1个月，我基本都是早上开店，然后坐车回学校，上课，下课，再坐车，穿越城市，来这里，帮忙，晚上关门，算账，清理后厨房，倒垃圾，关门，然后睡在店面里。第二天早上再开门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概持续了1个月，由于我们的奶茶原料好，装修有特色，在大家还在流形珍珠奶茶，我开始卖芋圆，还附带卖早餐，三明治，中午还有沙拉，晚上卖烤面包+鳄梨。所以，我们大约在第一个月就能实现收支平衡，半年后，我们基本可以把当初装修买设备的钱挣回来，一年左右就能挣回盘店面的钱。总之非常好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是。。。。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我后来在实验室忙，不是经常过去，大约在8个月后，一个XX哥哥的出现了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唉。再来支烟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实当初帮女友这些的是，虽然不指望这店面能成为生计，但一想到女朋友在前面收钱，我在后面打理，这样的情景还是非常美好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知道她分手的时候的理由嘛：你不关心，你根本不在乎我，需要帮助的时候，你不在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TMD！！！！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23277949/answer/24181034
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
《谍影重重》系列电影对于后来的动作片有哪些影响？
</title>
<description>
谢邀，最近这几天比较忙，好几个人邀请我回答这个问题，感谢厚爱，今天回到家，必须先回答了这个再睡了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《谍影重重》三部曲我刷了不下一百遍了，对各个细节都曾反复琢磨，并对照现实进行分析，可以说这是一部与现实结合非常紧密，却又非常老派的动作片。这片子的强悍之处，在于它没有短板，从原著、剧本、导演、摄像、剪辑、道具、演员、音乐……可以说水准非常一致，因此尽管别的片子，可能场面更大，比如《勇闯夺命岛》、或者特技更炫比如《碟中谍》，或者角色更突出比如《虎胆龙威》的约翰·麦克兰，但综合对比一下，还是《谍影重重》印象最深，以至于有“三个JB”一说，詹姆斯·邦德，杰森·伯恩，杰克·鲍尔。三位经典动作片角色不相伯仲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说剧情，《谍影重重》的剧情其实很老套，为国效力的将士被国家或者组织出卖或者背叛的故事，这种片子并不少见，大家耳熟能详的如《勇敢的心》、《勇闯夺命岛》、《生死狙击》、《第一滴血1》，再加上一个孤军奋战的个人英雄主义，这个也是很常见的套路，《虎胆龙威》一直是这个调调，以及史泰龙绝大部分的电影。此外就是一个个人迷失自我，寻找自我的过程，这三点结合的相当好，与原著完全不同。原著给这片子最大的贡献就是失忆的设定，此外原著冷战背景下给个人造成的孤独和迷茫，在改编中也得到了很好的继承。所以必须要说编剧托尼·吉尔罗伊（就是《谍影重重4》的编剧和导演，可见这家伙脱离了道格·李曼或者绿草的掌控力还不完全够）是功不可没的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说导演，《谍影重重》系列的导演有两位，道格·李曼和绿草，很多人因为后两集更加有张力的剧情和炫酷的动作设计，风格化的摄像和剪辑而认为绿草更出色，其实这是不对的。道格·李曼对全片风格、人物、角色等基础的设定，让全片有了一个非常精彩的开始，尤其是伯恩与玛丽的爱情，给全系列定了一个非常有人性的调子。如果没有前面这个邂逅而温暖的爱情，后面伯恩愤怒的反击，不死不休的逆袭，就缺乏足够的说服力和畅快感。所以我个人其实最喜欢的就是第一部，尤其是几处明显的自问自答，“你是谁，你的过去是什么，你要去哪里”，将失忆的桥段很好地和人追寻自我本源的行为结合到一起，让全片有了不一样的深度。正是因为第一集的基调，最后一集天台上伯恩反问的那句话才让那个杀手放下了枪，“你知道为什么要向我开枪么？你看看他们把你变成了什么？”对自我的反思和悲怆溢于言表，格外动人。当然绿草也是非常出色的，他在道格·李曼的基础上同样做出了非常精彩的顺承，这很不简单。看看《谍影重重4》就知道了，不是什么人都能讲好这样一个故事。尤其是在拍摄和剪辑上，绿草对《谍影重重》的风格成型贡献良多。以至于马特·达蒙一直说如果没有绿草，他是坚决不会再回来演伯恩了。很有道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摄影和剪辑就不多说了，这是本片最大的特点，手持摄影，快速剪辑，《谍影重重3》可是拿了奥斯卡最佳剪辑的作品，N多人奉为圭臬。但我要说的是，并不是手持摄影，快速剪辑就能拍出一个好的动作片的，后来模仿者众多，唯一有点味道的是《飓风营救》和《黄海》，韩国人学了一部《柏林》，真是不忍卒睹，可惜了河正宇那么好的演员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《谍影重重》的道具设计精妙之处在于，非常符合应有的现实，各种随机应变的简洁应用，各种特别小技巧，比如格斗中的圆珠笔对匕首、字典对烛台、杂志对切菜刀，出门时用小柜子别住门把手、向前台套出未知房间号的手法……诸如此类，很多人津津乐道这些，就是因为生动而有实用性。这一点与高大上的007形成鲜明对比，但更让人感到亲切。很多应变技巧，都是真实有效的，该片子的动作顾问我打听到了，是一个很厉害的赏金猎人，所以这些技巧真是相当牛逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;演员上来说，首先是主角非常好，马特达蒙经过几部作品的磨练，已经到了一个厚积薄发的地步，不得不说的是《拯救大兵瑞恩》对他的影响，我看过相关的一些材料，MD很机智地向汤姆汉克斯学了不少东西，关于角色自我挣扎的酝酿和表现，他收获不少。女主弗兰卡·波坦特之前的代表作是《罗拉快跑》，这片子对她来说也没啥太高要求，欧洲人很多这种简单直率勇敢爱的类型，从角色深度上来说，玛丽还不如后面的妮基。另外几个配角也很出彩，比如就露了一面的克里夫·欧文，那个在草丛中中枪后仓皇问伯恩“你头疼么？你失眠么？你看看他们从我们身上都拿走了些什么”的杀手“教授”，是对伯恩这个角色成型非常重要的配角。第二部里与伯恩镇静周旋，格斗到死的前同事贾达（Marton Csokas，这家伙演过《碟中谍2》的大反派，也特别适合演这种特工角色），充分显示了如果伯恩没有失忆，会是怎样的一个人。还有与伯恩互为对手又惺惺相惜的帕米拉·兰迪（琼·艾伦，获得过奥斯卡最佳女主和女配的提名，不可小瞧，我们对她最熟悉的角色可能是《变脸》里警察的老婆），当然还有那个俄罗斯冷面杀手（卡尔·厄本，《指环王》里也有他），更不要说一众老戏骨比如克里斯·库珀（第一集里的反派BOSS），这些出色的演员完整撑起了这个系列，少了任何一个，恐怕都不会到现在这种经典地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;音乐方面，原声配乐作者是john powell，除了谍影重重系列之外，《怪物史瑞克》系列和《X战警：最后一战》、《偷天换日》等经典也是他做的配乐。但在这我们不能不提一个人，欧洲著名的DJ，也是电子乐名家moby，片尾的extreme way和马特·达蒙一样，是这片子的标志，我在欧洲的时候，每次哼这首歌的时候，总能有人一起哼，可见这曲子的深入人心。此外，第一部中有一段欧洲著名的舞曲，就是伯恩开着玛丽的小破车逃避警察的追捕，那段音乐不是原创，而是欧洲著名的慢摇，名叫ready steady go，也是非常带感的。可见这片子的音乐出色，也不是一个人的功劳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，《谍影重重》系列的出色，是动作片在各个领域多年积累的结果，离开了前人是做不到现在的地步的。那么，这片子对于后来的影响有多大呢？其实也很大，当然没到开创性的地步，不过有两点是近些年一定会流行的，其一是平民特工的设定，与普通人保持距离但有亲和力，不至于太高大上，让人仰慕却又愿意模仿，也更容易理解角色的内心挣扎。另一个就是快速剪辑，这个现在已经有滥觞的趋势，经常看动作片看得我头晕，其实要说这种动作片手持摄影的风格，真正震撼我的仍是当初的《拯救大兵瑞恩》，海滩登陆的40分钟，那才是真正的战地摄影，紧张而绝望。《谍影重重》不过是将其在城市追逐和室内格斗中发扬光大了而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于本片的动作戏，很多人引经据典分析的很不少，我就不多费口舌了。《谍影重重》的动作戏很精彩，但绝对不是不能复制的，动作设计平移到其他的影片中并不难，但为何只有在这里特别精彩，因为所有的动作设计，都非常贴本片的设定，角色身份，逃亡轨迹，敌我态势……各种情况让本片隐秘凶狠凌厉简洁的动作风格凸显到了极致，这不仅仅是动作的精彩，而是电影的精彩。如果仅仅从一部动作片的角度来分析本片，实在是太下乘了，对此我不想多说啥。我略通拳术，也游历欧洲，深知知易行难的道理，对于这片的动作方面，我就不瞎评论来丢人了，多谢各位青睐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑且就说这么多了，想到什么再补充，谢谢各位关注。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23310292/answer/24175777
</link>
<author>
周家英
</author>
<title>
怎么看待阿里巴巴孕妇加班致死事件？
</title>
<description>
排名第一的答案简直胡扯……说说我清楚的支付宝的情况来驳斥之。。。&lt;br&gt;1、阿里从来不打卡，什么叫迟到？我在支付宝，每天9：40去公司，楼下一堆人等电梯，是不是都算迟到要被开除了？&lt;br&gt;2、18：00前吃饭如果要被开除，那支付宝现在会少一半人。妹子多的部门，中午11：20出去吃饭，12：00回来在工位前搭床睡觉到13：00，你在他们睡觉的时候去找人连个不睡的人都不容易找到。&lt;br&gt;3、13年加班最多的时候，17F，10F都有不少孕妇产前产后休假，没听说过走人和勒令上班的，倒是听说过部门老大会和员工聊天提前打听到怀孕时间，准备出人员安排。&lt;br&gt;4、去年996最凶的部门就是无线了吧，开除的一个没有，累病的不少。走的晚的第二天中午上班比比皆是。&lt;br&gt;5、今年增长大，业务多，各部门招人都来不及，谁tm没事想到处开人……你是主管，给你比去年多2倍的活，你第一想法是招人还是裁人？知道换个员工的成本有多高吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近业务量大，加班多，确实累，但996已经明确取消，不然依然不少加班，这个是实话。&lt;b&gt;加班是加班，泯灭人性是泯灭人性，要分清楚。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我因为在杭州没啥事，连续4周不间断去黄龙，对于加班和工作强度想必我还是有发言权的……说话要tm负责啊。。&lt;br&gt;不是员工来给阿里洗地，是你这么胡扯就是耻辱，有本事不要匿名公开来辩？杭州北京两个办公室随便你选地方……花名贴上来逐条解析也欢迎。只会匿名哗众取宠的只能呵呵……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23305045/answer/24172013
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你热衷的爱好/专业有哪些外行话？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://video.sina.com.cn/v/b/129603965-2549228714.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Expert (Short Comedy Sketch)2_Hereinuk英国那些事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;【砖家】 一个工程师在一群完全什么技术都不懂的CEO，产品经理和设计师面前的各种坑爹。。。。 简直是我今年看过的最讽刺搞笑的短剧作品好么！！ 是个Engineer一定都会有一种膝盖从头碎到尾的感觉&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://you.video.sina.com.cn/api/sinawebApi/outplayrefer.php/vid=129603965_478_2549228714_1_a0njSXZtWzTK+l1lHz2stqlF+6xCpv2xhGixv1umJwZeVAiYJMXNb9wF6S/WA8ZE9HoLHcwydPwv0R0uYaxd/s.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://p3.v.iask.com/263/342/129603965_2.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;The Expert (Short Comedy Sketch)2&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://video.sina.com.cn/v/b/129603965-2549228714.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23301215/answer/24166647
</link>
<author>
姚冬
</author>
<title>
你在编程时见过最愚蠢的 Bug 是什么？
</title>
<description>
在2001年的时候，我搞的一个bug估计导致了数以百万计次的Windows蓝屏。&lt;br&gt;那时候主流Windows版本是 Windows 98，那时候很多Windows程序没有DirectUI的概念，为了防止闪烁，Windows提供了批量设置窗口位置的一套API。&lt;br&gt;BeginDeferWindowPos&lt;br&gt;DeferWindowPos&lt;br&gt;EndDeferWindowPos&lt;br&gt;&lt;br&gt;在BeginDeferWindowPos参数里要预先指定调用DeferWindowPos的次数，我的Bug是，我指定了调用9次，但是实际上调用了10次，这就导致有一定概率Windows蓝屏。&lt;br&gt;可能是造成了Windows内部的数据缓冲溢出了，当然可以说是Windows的API参数检查不够严格，内部数据管理不严谨，但也是我引起的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蓝屏的概率不是特别高，如果用鼠标不停地拖动窗口大小，大约1-2分钟就会出现了。这个Bug我找了快两个月才找到，但是有Bug的版本已经卖出10多万份了，如果算上盗版用户，估计用户已经上百万了。当时互联网不普及，没办法在线更新，估计很多用户一直在用有问题的版本，而且让微软帮我背了这个黑锅，因为用户怎么可能会想到是我的问题呢，肯定怪微软了，呵呵。&lt;br&gt;Windows NT内核就没这个问题了，后来我写GUI程序都是自己做DirectUI框架了，不会再用这套坑爹API了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是金山词霸 2001版，我要在这里向当时的词霸用户们说声：对不起。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23138186/answer/24171911
</link>
<author>
纽约老李
</author>
<title>
如何发展经销商？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不请自来，10年销售老兵的我这个问题显然很和我胃口。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;先上答案：如果某产品满足了以下三个条件，找经销商就会很容易。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 做你的产品，经销商能赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2 做你的产品，经销商可以赚到钱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 做你的产品，经销商可以获得成长（备注：经销商和分销商，代理商的概念在我国经常是搞混的，所以在这里我把几个概念统一一下，因为无论分销和还是经销还是代理都是和以上三个纬度分不开的）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以上三个条件次序不可颠倒，重要度1&amp;gt;2&amp;gt;3.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;先说1 经销商能赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这个“赢”是有品牌号召力，不用怎么推，消费者会被吸引过来会抢着买的意思。全天下经销商都是很势利眼的（无论中外），他们永远只愿意卖最好卖的，最有品牌拉力的，容易卖的产品，客户端口碑很好最愿意接受的产品。所有的经销商希望他们代理的产品一放在货架上分分钟就被消费者抢光，希望他们代理的产品一投标就中标而不会被甲方质疑或者拒绝。以上都是因为做这个产品我可以“赢”。哪怕这个产品的厂家给经销商的政策很差，只有微利，哪怕这个产品的厂家市场保护非常差，窜货流行，价格透明，利润惨淡。因为利润再差，只要卖的快并且上规模压低运营成本（人工，房租，合理避税，不开发票逃税等）还是有钱赚，经销商最看中的周转率和现金流，中国的经销商是能省一个子算一个子，能多快速的周转就快周转。（所以不建议大学生毕业去什么商贸公司，分销代理公司，待遇给的非很不好）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面举几个正反栗子说明赢对经销商有多重要：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/f2/bcf24bee5d77aa477865ebba2f8470d7_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; data-rawwidth=&quot;270&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;270&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个高大上的公司的产品，无论是iphone还是ipad,给经销商留的利润非常非常的低，大概利润在100元左右，但是在中国还是有无数人打破头的想做苹果的经销商，为什么？因为苹果这个LOGO有票房号召力呀！我卖设备不赚钱，但是只要来我店冲着买苹果手机的人足够多，我卖充电宝可以赚钱，我卖皮套可以赚钱，我帮人越狱都可以赚钱，我卖配件可以赚钱。这个商业模式最典型的就是电影院，电影票可以因为价格透明打的很低，但是我卖爆米花和饮料可以赚钱。所谓的交叉补贴用来形容苹果的经销商最为形象。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/2f/a62f647c75bf08cbb91df7e58459bc5f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;160&quot; data-rawwidth=&quot;273&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;273&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同理，我服务目前的三星公司（即将老子要离职去创业了，顺便讲讲吧），三星的手机和液晶电视也是很抢手的产品，但是做三星的手机和液晶电视的经销商并不是很赚钱（尤其是液晶电视，不如做国产品牌赚钱），但是一样有人抢着做，原因还是品牌拉力太强了，消费者抢着要，你一个大商场不摆个三星电视说不过去，你一个手机数码商城没有三星人家觉得你不靠谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最坑爹是日本那些照相机厂家，市场秩序乱的一塌糊涂，一卖就亏钱，价格非常透明，你想在相机上加一点点钱敏感的消费者就跑了，经销商是敢怒不敢言气得干瞪眼。这些厂家的态度是，你爱做不做，因为消费者就认我们。为什么还有人做这些日本品牌的数码相机呢，还是存量市场在那放着，开个数码相机的专卖店还是有大把顾客上门，卖相机亏钱，但是卖镜头，镜头盖，电池，包包之类的周边赚钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们民族品牌在消费类电子领域里有能叫经销商感觉到能赢的品牌有我前东家&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/82/4e82dfe21c1f46da5e3f113d127a042a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;128&quot; data-rawwidth=&quot;277&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;277&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PC市场份额全球第一，中国区的份额达到了33%以上，中国政府行业采购市场份额50%以上，虽然现在PC市场份额在下滑但是联想大客户的代理商还是打破头的抢着做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有这位&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/2d/9d2d340ff05095ef1b02e7a3cd41521c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;125&quot; data-rawwidth=&quot;274&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;274&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时我第一份工作在美的集团，当时别人这么说格力，格力空调的展台不用放导购，放条狗都能卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是这不代表你的LOGO打在所有产品上经销商就会买账做你的产品，因为经销商很聪明，他们懂消费者懂市场，比如在我在三星大客户部，最好卖的三星商用拼接LED大屏（LED拼接大屏第一品牌）但是三星的打印机和笔记本是最叫SALES头痛的，客户那里不想用，找经销商去帮我们卖，我们也是求爷爷告奶奶又是弯腰又是下跪的难卖的要死。因为在客户端，消费者心智里，笔记本最好的是联想，打印机是惠普嘛，哪怕你质量再好。消费者心目中的定位就是这么无情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以快速消费品行业都是先广告铺天盖地的轰炸，占据消费者的心智，先把市场知名度打开，然后厂家业务代表去招商发展分销商，开拓经销商相对来说就很容易。典型的栗子就是王老吉，后来虽然品牌被广药拿走，但是加多宝的渠道能力很强基础深厚，现在我们吃火锅的时候大喊一声，老板！来罐王老吉。服务员端来一罐加多宝，我们看也不看的一饮而尽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到这里，我想说，如果你是一个品牌的创始人，在你的行业已经有了领导性品牌而你的品牌只是跟风没有差异化的话没能在客户心目中深深留下一个印象的话，你将做的非常痛快。如果你是一个销售人员，找工作进了这么一个品牌没有名气，产品定位模糊的厂家话，你业务开拓起来会非常困难，无论你的领导怎么打鸡血灌鸡汤，你还是完不成销售任务，这个就是现实，因为经销商就这么现实，只卖能赢的，或者他们感觉能赢的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2 做你的产品经销商赚到钱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;很多销售新手开发经销商时候，就会说一句，我们的产品价格不透明，做我们的产品赚钱。这句好比我们屌丝泡妞时候，只会说，我人品好，专一绝对不变心。经销商如果是女神的话，那么这句产品价格不透明可以保证您赚钱，这句没用的屁话经销商每天听屌丝厂家讲了无数遍，尼玛还不是因为你没钱打广告，没有知名度和消费者关注度，所以你价格才不透明。宝洁公司只给经销商留一个点的利润，经销商老老实实服服帖帖的做，这个就叫高富帅品牌的牛气。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果一个厂家懂消费者，又会玩市场，又能叫经销商赚到钱，这种厂家发展的将会很迅速。别的行业不太了解，就拿家电和IT行业来说，国产品牌在这方面做的比较好，国产品牌深知自己的品牌拉力有限，所以在经销商支持，市场保护方面做了很多努力的工作，经销商普遍都赚到很多钱甚至比做外资品牌还赚钱，所以这也是现在很多行业并不是外资品牌一统天下的原因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以先天品牌拉力不足的厂家一开始会很辛苦，要花很多功夫做市场，先叫这些经销商大爷先尝到甜头后，他们才会开始认真的打款进货，然后你们一起合作把市场慢慢做大。这个就好比屌丝追女神光靠忽悠不行，得先把自己的外形外貌整理好，找一份体面的工作，然后再来学我们一些泡妞技巧，光指望学些耍小聪明的话术没屌用！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个栗子，这方面做的好的当属联想，联想的柳传志当年对经销商提出的口号是：“风雨同舟 荣辱与共 共同发展 共同成长”，这么说也是这么做的，联想非常看中经销商的赢利能力，联想有一个顾问委员会，顾委会的成员都是经销商，联想的高层会直接和顾委会开会协商一些问题，其中就会问经销商利润水平如何，如果利润不好，联想高层会和区域人员一同改善。有一个原来在HP现在做联想的经销商告诉我，联想这些对经销商利润的关心非常得人心，他代理过一些外资品牌，他说那些外资品牌的厂家和销售人员根本不管经销商死活，因为品牌大你爱做不做，压完这家压那家。我说的那个从HP转做联想的经销商2009年第一年做了600万联想的业务，到了2013年销售额上升到1.2个亿，没有联想背后的扶持，光靠自己干是成长不了这么快的，在90年代和2000初，通过做联想实现屌丝逆袭的人太多了。开宾利的，开奥迪宝马买别墅的多得不得了。所以所有经销商都把柳传志当神一样看待。大家都知道联想没啥核心技术，PC生意就是个组装，如果联想没有点自己独到之处也成不了500强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叫经销商赚钱不要停留在口号上而是实际行动上，郭敬明都说过：要想赚钱，就得先让别人赚到钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 经销商可以从厂家那里获得成长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在满足条件1和条件2的基础上，就可以和经销商谈谈理想和发展，仓廪实而知礼节。一般来说厂家的管理水平和人员素质都是高于经销商的管理水平以及人员素质，聪明的厂商可以通过输出管理来增加和经销商的粘度，中国的经销商老板除了吃喝嫖赌其实都是喜欢都是有着强烈的学习意愿的，否则刘*秒，翟*燊之流会有这么大市场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举栗子还是举联想，我是对联想有着强烈感情的一个人，还是说说联想，你说联想没啥核心技术，但是联想在公司管理和市场营销，终端管理，方面还是有着很强的竞争力，所以联想把自己的这些知识有系统的组织专门的人员对经销商进行各种培训，派专人对核心经销商进行业务诊断提升经销商的竞争力，并且联想有一个“大联想”的概念，就是一切做联想的经销商都视为联想的一份子，有专门大联想的刊物和组织相关的活动。外资企业估计从上到下都是职业经理人加上品牌以及技术强势，涸泽而渔干完拍屁股走人的短期行为多得不得了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以上三个，从方法论的重要程度来说，一定是从1到3，反过来就很傻逼了。虽然我举的都是IT行业的栗子，但是对快速消费品以及工业品领域也一样适用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20453282/answer/24182535
</link>
<author>
金翼霄
</author>
<title>
“Rosetta Stone”对古埃及历史的研究意义和“番汉合时掌中珠”对西夏历史的研究意义是一样的吗？
</title>
<description>
真是个寂寞的问题，一年了都没有人回答。&lt;br&gt;如我现在一样，寂寞的敲下这段寂寞的字来回答这个寂寞的问题。&lt;br&gt;首先，罗塞塔石碑的历史研究意义不大。其中记载的都是托勒密五世加冕前后的琐事。&lt;br&gt;而番汉合时掌中珠，可以说没有历史研究意义，只不过是一本夏汉字典而已。就像你能说《广韵》具有对宋朝历史的研究意义吗？&lt;br&gt;但是有趣的是，这两个文献都可以引出一大串的历史研究意义。&lt;br&gt;靠着罗塞塔石碑，人们第一次破译了圣书体。&lt;br&gt;靠着番汉合时掌中珠，人们第一次破译了西夏文。&lt;br&gt;由此释读的大量各式各样的文献，其带来的历史研究意义远远超过了这两个文献本身。&lt;br&gt;所以它们最大的意义，应该是语言学上的意义。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22278771/answer/24175819
</link>
<author>
贺兰乔月
</author>
<title>
话剧女演员如何应对例假？
</title>
<description>
本来都决定毕业以前都不答题了...&lt;br&gt;但是...&lt;br&gt;看到这个题目一瞬间，感动得眼泪都快流出来了。&lt;br&gt;居然会有人关心女演员例假来的时候的身体状况。&lt;br&gt;题主好人一生平安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是这样的，在表演系入学之前，会有专门的机构来给我们做体检，并且注射一种激素（学校告诉我们是疫苗），会使我们身体机能改变。在我身上观察到的具体作用就是：柔韧性增强、肌肉力量增强、肺活量增大、大姨妈量和频率慢慢减少...&lt;br&gt;我觉得是这个“疫苗”的关系，基本上毕业的时候，很多女生都很少来大姨妈了。&lt;br&gt;我以为所有大学入学前都会注射这个疫苗，问过了很多朋友，发现她们都没有这个过程啊。&lt;br&gt;完了，我好像说出了什么了不得的东西。&lt;br&gt;入学前签过保密协议，没细看啊...&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上当然是开玩笑啦！！！&lt;br&gt;真实的情况是：&lt;br&gt;来例假的时候，该劈叉还是得劈叉，舞（杂）蹈（技）课上该跑该跳该打滚侧手翻一个都不能少。&lt;br&gt;不存在任何的“&lt;b&gt;老师我今天痛经，可不可以休息一下，在旁边坐一会儿？&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;老师会告诉你：“&lt;b&gt;如果今天是演出，你就不上场了吗？&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;对，“如果今天是演出...”这句话是戏剧学院所有老师的制胜法宝，不管你是头疼脑热痛经中暑，只要你来到排练场，听到这个开头，你便一句话也说不出来。&lt;br&gt;我遇到过导演要求：“除非断手断脚必须做手术，即使打吊针也必须带来排练场打。”这样的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;当然，作为一名职业演员，不需要任何人要求，这是最基本的素质和自我修养。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;演员就是这样一个职业，要对艺术创作负责、对整个剧团的努力负责、对观众的票价负责。平日里琢磨台词、肢体、情绪、节奏都忙不过来，一直都在把自己的极限往上push，哪有心思去管大姨妈。&lt;br&gt;事实上，我们身上永远都会有许多的淤青、擦伤、肌肉拉伤，也不会因为这些理由就偷懒不去把人物塑造到位。哪有这么娇气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;亲人去世，要演开心的戏一样得笑靥如花；和仇人演情侣，该亲该抱还是得甜蜜幸福。&lt;br&gt;排比句没技术含量，我就不写了。&lt;br&gt;大姨妈来的时候，女性身体状况会下降好几个百分点，声带充血、四肢无力、小腹胀痛、头疼欲裂，但是so what? 演出必须继续。只有自己给自己打鸡血。&lt;br&gt;而且，很多时候，投入到了角色里，肾上腺激素飙高之后，疼痛还是会缓解很多的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;影视剧演员更没得选，除非是说得上话的“角儿”，小演员在组里叫淋雨就得淋，叫泡水就得泡。&lt;br&gt;亲身经历，大姨妈的时候塞tampon拍过泡进游泳池的场景、全身湿透淋雨的场景（剧组人好，拿纯净水弄温了慢慢帮我沾湿衣服）、坐在浴室地上拿花洒浇自己的场景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以题主问的 话剧女演员如何应对例假？&lt;br&gt;我的答案是...&lt;br&gt;假装自己没来例假，然后继续投入到角色里去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望对您有所帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23305924/answer/24156180
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待理工科学生的网络科普以及引起的争执？
</title>
<description>
百科词条介绍的是PX（对二甲苯），而不是PX生产过程。即便副产品或者原料或者中间环节可能存在着污染隐患，也&lt;b&gt;改变不了PX本身“低毒”的特性&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这是学者们通过大量实验得来的结果，而不是那些不太可信的“书本与实验室得到的知识”，就好比是各种材料的电阻率、各种物质的比热容，是它本身的性质，就算在工作中积累了再多的经验，也不会改变这些东西。&lt;br&gt;反对PX，可以从管理方面去找问题，可以质疑中间环节是否能够保证不向环境排放剧毒物质，甚至可以跟风喊口号反对，但是把本身没有的硬说成有，只是在罔顾科学而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;作为理工科出身，我只能说，您这问题，丢人啊。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23297032/answer/24148549
</link>
<author>
康勿鸣
</author>
<title>
有哪些经典的辩论赛视频可以推荐？
</title>
<description>
谢邀请。&lt;br&gt;既然题主问的是“经典的辩论赛”，那我就以华语辩论历史为基准，给出我心中比较经典的比赛好了。&lt;br&gt;提前说明：一，比赛因历史原因，不一定是现在辩论体系下“精彩的比赛”。&lt;br&gt;                二，我个人看比赛有限，名单比赛只讨论传统辩论（不讨论奥瑞冈，BP等赛制），仅供探讨。&lt;br&gt;-----------------------分割线----------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.开山鼻祖，狮城舌战。&lt;/b&gt;（1993年国际大专辩论赛决赛）&lt;br&gt;93年的国际大专辩论赛可以说是开启了国内辩论赛的源头，决赛这一场 人性本善/人性本恶 更是焦点中的焦点，复旦大学代表中国大陆参加比赛一路打到决赛，力克台湾大学夺得冠军。回来以后出了本书叫《狮城舌战》，一时洛阳纸贵。蒋昌建等四人也从此名留华语辩论史。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNjI1NDIxMjU2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F464B807E728C45004DC5B966491330-D326-AAE6-2CE3-C0AA6F956900&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;1993 国辩 台大vs复旦 人性本善/人性本恶&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNjI1NDIxMjU2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 大神的大神， 林正疆&lt;/b&gt;（1995年国际大专辩论赛决赛）&lt;br&gt;你知道连续两届国辩最佳，辩论圈内大佬，拥有众多脑残粉的黄执中心中的辩论偶像是谁吗？&lt;br&gt;对，林正疆。&lt;br&gt;这个胖子，啊不，这位学长在95国辩的舞台上散发出闪耀的光芒。他的逻辑，他的语言，他的从容不迫。从现在看回19年前那一场比赛，我们记住的，只有林正疆而已。虽然在决赛憾负南京大学，但是不妨碍他与95国辩的决赛一起成为经典。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjAzMDI2NjA=/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464B463CFC01AA003A88926DCE9776-6C4E-CDB4-CF10-4CC9C47EB356&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;1995国际大专辩论会 知易行难&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjAzMDI2NjA=.html?from=y1.2-1-87.3.15-1.1-1-1-14&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;3. 西交四剑，天下无双。&lt;/b&gt;（1999年国际大专辩论赛决赛）&lt;br&gt;如果有那么一支队伍能排进华语辩论史所有队伍的TOP10，不TOP5，那99年国辩的西安交大一定榜上有名。 从98的蓝带杯开始（虽然当时不全是99的阵容），到99年国辩决赛。凭借着“铁立论，快思维，美意向”，西交四剑所向披靡，轻取国辩。樊登，郭宇宽，谭琦和路一鸣配合无间。每一场比赛都是好比赛，那就看看决赛吧。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMzM0ODUzODQ=/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100011F464B94DC17CB0C00573133E9FB151C-C3CD-55BC-3DE0-39FA5BB69207&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;1999年国际大专辩论赛美是客观存在&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMzM0ODUzODQ=.html?from=y1.2-1-87.3.14-1.1-1-1-13&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;4. 华语辩论史上最精彩的比赛——金钱辩&lt;/b&gt;（2001国际大专辩论赛决赛）&lt;br&gt;金钱辩，这个神奇词语好似具有魔力，迷倒千百辩手。 我几乎都忘了加上“华语辩论史上最精彩的的比赛”这句话，因为不需要。即使在今天看来它决不能算一场教科书式的技战术的比赛，它仍是一场经典的比赛。武大的蒋舸，袁丁，余磊，周玄毅。马来亚大学的陈勋亮，陈锦添，陈政鞃，胡渐彪。一边是“一年上北京，两年下南洋&quot;的才俊，一边是马来西亚辩坛的精英。造就了这场华语辩论史上的永恒经典。这场比赛的另一重要性在于，它让大陆辩论队认识到，语言并不是辩论的一切，还有逻辑。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjIyMDY3MTky/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F464CDDF2ED0A4303E5DF121E41B9F3-1C93-B466-EDA9-242048DD493A&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;国际大专辩论赛-金钱是万恶之源&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjIyMDY3MTky.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;5. 大剑宗成名战。&lt;/b&gt;（第二届海峡两岸大学生辩论赛）&lt;br&gt;现在圈内论影响力，论脑残粉的影响力，莫过于国辩亚军，两届国辩最佳，黄执中。 如果说马来亚大学01国辩夺冠让逻辑成为辩论的核心之一，那么以黄执中为代表的剑宗（台湾把打事实的叫气宗，把打价值的叫剑宗，这样子看起来比较有江湖气）从这一场比赛开始，到两届国辩，就是将价值之新风带入华语辩论的过程。&lt;br&gt;而大学生创业利大于弊，便是黄执中的成名第一战。那句”人生历练嘛，历练嘛“从此成为圈内著名梗。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMzA4ODYyOTk2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F464E86E20358E8012A37412061827B-6065-6AE1-16E0-95648357F3CF&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;2003第2届海峡-复赛2-在校大学生创业利（弊）大于弊（利）-世新大...&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMzA4ODYyOTk2.html?from=y1.2-1-87.3.4-2.1-1-1-3&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天先更到这里，明天继续。 &lt;br&gt;--------------继续的分割线-----------&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 大马双姝V台湾剑宗&lt;/b&gt;（2003国际大专辩论赛半决赛）&lt;br&gt;你以为下一场该到薇薇姐对黄少爷了？no,no,no~ 我要说的是肖慧敏对黄执中。&lt;br&gt;这一场比赛虽然是墨尔本大学对世新大学，但是好在世上有个叫留学生的东西，所以我们可以看到台湾的学生代表大马打比赛，或者如肖慧敏这样大马的学生代表澳洲打比赛。&lt;br&gt;作为华语辩论历史上TOP10的女辩手，大马双姝之一的肖慧敏展现出了强大的攻击力，但是还是遗憾输给了阵容整齐又有黄少爷的世新，成为少爷粉丝心中的经验值。其实很多优秀的辩手又何尝不是因为更优秀的对手而泯然于茫茫众人中。剑宗成名战的对手西安交大，当时虽然没有西交四剑那么强大，但陈潇学长这样的好手也算是不坠威名，只是如今世人往往知历练不知陈潇罢了。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMTcyOTU1NjUy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464CD05E383891011C7D5557EB5FA6-FC37-4D11-CD56-29FF55C53AEE&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;广告是否有利于大众消费&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMTcyOTU1NjUy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;7. 仙人掌V大剑宗 &lt;/b&gt;（2003国际大专辩论赛决赛）&lt;br&gt;古往今来第一女辩手，就影响力而言无人可出其右。何谓仙人掌？ “仙人掌——多肉，有刺，不挪窝，深度宅，据说可食用，难吃不负责。” ——摘自马薇薇微博。&lt;br&gt;关于马薇薇，我觉得于兮学长的介绍可谓贴切：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;岭南名门出身，享誉华语辩坛，以风格辛辣著称。能力超卓，敢爱敢恨，口味颇重，嬉笑怒骂之间，强敌不撸也会灰飞烟灭。虽已为人妻，却犀利依然。华山群雌论剑，女侠堪为首选。&lt;/blockquote&gt;她嬉笑怒骂不畏人言，她两肋插刀义气当头，她就是她，是颜色不一样的烟火。她的人格魅力在她辩论水平之前，已俘虏千万少男少女心了。&lt;br&gt;一不留神变成了辩手介绍，这一场比赛虽说是薇薇姐和黄少爷挑大梁，但中山世新的辩手也都是数一数二。最后一分之差胜负出。有多少人想过，如果当初另一方赢了，03年之后的华语辩论圈，会不会是另一番模样？&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.56.com/v_MzI5NzUxMzQ.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://v165.56img.com/images/1/20/xianshanzhizhui56olo56i56.com_zhajm_120840159610x.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;2003国际大专辩论赛-顺境还是逆境更有利于人才成长&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://www.56.com/u11/v_MzI5NzUxMzQ.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;8. 巅峰对决——方言辩&lt;/b&gt;（2005顺爽杯 湖北省电视辩论邀请赛）&lt;br&gt;想了很久，有些比赛我认为很好或者很有意义，比如02大王为代表的法大的比赛，05国辩电科的比赛。但是就影响力来说在圈内大部分人心中算不算经典，或是在辩手心中算不算经典？我不敢妄言。所以先发这一场方言辩。&lt;br&gt;这一场比赛是华中师范大学的成名战，从此华中在湖北开山立柜。在湖北打省赛有多难？这有两个国辩冠军呐！同时，这一场比赛对于武汉大学来说，也是一个转折。用武大贺捷的话说，他在校队的征程，始于一场失败，终于另一场失败。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTg1MTAzMzMy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F4651E9876D53C611E3264A8B8DE936-A9BC-3346-BEA8-9DA51E7FD16F&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;05顺爽·华中师范大学VS武汉大学·方言辩&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTg1MTAzMzMy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;9. 手把手教你破剑宗&lt;/b&gt;（第三届海峡两岸大学生辩论赛）&lt;br&gt;黄少爷的结辩一直是不可解的，他设置情景，让你置身其中，即使是辩手，即使知道”丫是在忽悠我“，你还是会中招。他一生比赛几百场，按他自己话来说，只输过19场。03国辩的决赛算一场，但那一场乃是一分之差，而且虽败犹荣。&lt;br&gt;而这一次——面对最老牌的劲旅，复旦大学。世新大学一如既往的受身，换切点，打价值。大剑宗一如既往的优雅地忽悠完人，坐下。&lt;br&gt;对面，黄翔站了起来。用4分钟的结辩告诉我们，唯有装x能破剑宗。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDgxOTM0NzMy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F4650B8263B4F520377CCE56159D484-F778-E5B4-072B-92D7A6B522AE&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;第三届海峡两岸大学生辩论赛总决赛 复旦vs世新&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDgxOTM0NzMy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;------------先更到这，有时间再来----------- &lt;br&gt;喝了个酒回来发现就接近100赞了，还有微博上分享的（此时方知我绑定了微博），感动不已啊我去，为了避免后面点赞的都看不全此答案，那就再更一更，不过因为头有点晕，不排除明天醒了会大幅修改。&lt;br&gt;&lt;b&gt;10. 逻辑之风（2005国际大专辩论赛半决赛）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;思考过后还是把这场比赛放进来了，好马要不要吃回头草。新加坡国立大学对电子科技大学。它不能算是最精彩的的比赛，电子科技大学用02以来的逻辑（这本是01国辩的矫正过往）打掉了05年很是强劲的新国立，而这只是电科三年以来穷究逻辑的冰山一角。它的经典之处在与，你可以从中一窥当年的以电科为代表的大陆辩论队为逻辑疯狂到什么程度。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://www.tudou.com/v/179798216/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://i3.tdimg.com/179/798/216/p.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;2005国辩 好马要不要吃回头草&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://www.tudou.com/programs/view/nL5js17gt0s&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;11. 价值的高度（2007国际大学群英辩论会初赛）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这也是一场改变辩论的比赛，新国立在这场比赛中几无错漏，然而功亏一篑。其事实、逻辑都没问题，之所以输给中南财经政法大学，就在于价值上略逊一筹。从黄执中之后，我们越来越发现，有时候价值的高度，可以决定比赛的成败。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDU2ODYzMjg4/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F46500CDBA96635060730240BCAEAE4-10D4-4112-57DA-111924CC2F7E&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;07国辩赛 中南财经政法大学VS新加坡国立大学&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDU2ODYzMjg4.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;12. 10年，华语辩论的巅峰 （10全国大专辩论赛决赛）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;10年之前的武大很惨，08年以来是武大的低谷，”煌煌武大，雄辩天下“的武大08年名校杯首轮告负。就在10年全辩（即国辩选拔赛）之前，武大还在天伦律师杯输给了法大（中国政法大学）。然而全国第一的辩论强校，怎么可能这么轻易倒下？武大一直憋足劲，想进国辩，为01年武大四杰复仇。煌煌武大，它的底蕴不减，只等一次涅槃的机会。&lt;br&gt;10年的法大可谓人才济济，陈典，肖磊，吴琼，哪一个，不是在帝都辩论圈，乃至全国辩论圈留下名号的明星辩手？法大的可贵正在于此，从02全辩开始，总能有一些天赋奇高的强大辩手，引领法大走向巅峰。&lt;br&gt;所以这两所学校在全辩决赛相遇，似乎不足为奇。我们好奇的，是谁能在决赛中以微弱的优势胜出而已。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.56.com/v_ODMxNDU2NDc.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://v41.56img.com/images/22/19/zxkcfd321i56olo56i56.com_134011880414hd.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;2010全国大专辩论赛 大决赛  武汉大学VS中国政法大学免费科科通&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://www.56.com/u90/v_ODMxNDU2NDc.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;13. 十年卧薪尝胆，一朝越甲吞吴 （10年国际大学群英辩论会决赛）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;十年前那场金钱辩，是所有辩论人心中的永恒经典，也是武大辩手心中永远的遗憾。武大从来不缺青史留名的辩手，它只缺一个机会。&lt;br&gt;而马大呢？拥有现役第一女辩手兽王之王郑秋桦，符永健，蒋国兴无一不是在各大比赛中多次历练过的。&lt;br&gt;十年，好像是宿命，好像是轮回。彭飞宇不惜花费宝贵的立论时间来回顾十年前武大折戟的历史，大概原因也在此，再一次站上国辩的舞台，再一次对阵十年前的对手，这意义，对武大来说，太重要了。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjM0NjAzNTcy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F464D230A7748C9028C179D9CD01907-5F96-9EAF-BDEC-26D2E6162323&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;10国辩大决赛-武汉大学VS马来亚大学-用人合并&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjM0NjAzNTcy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt; ---------国辩整理差不多就这样了，接下来就是世辩，亚太的经典比赛，明天继续--------
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23310292/answer/24162643
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
怎么看待阿里巴巴孕妇加班致死事件？
</title>
<description>
阿里员工匿名回答，公司内部文革气息浓厚&lt;br&gt;&lt;br&gt;取消哺乳假，产假66天后取消工作岗位，事假一年限定22天&lt;br&gt;现在孕妇是不要工资产后多休几天都不允许&lt;br&gt;迟到三次记过，晚饭6点前吃开除&lt;br&gt;内部还有人来洗地，我也只能呵呵了&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看内网热帖，不敢贴图，现在内网已经开始打水印了&lt;br&gt;ZF对待媒体都没有这么打标签吧，动不动就是不道德媒体，奇葩媒体人&lt;br&gt;这和文革大字报什么区别&lt;br&gt;1、今夜为你点只蜡烛&lt;br&gt;2、我不知道该说点什么好&lt;br&gt;3、难道HR就要受委屈，受谴责，受中伤吗&lt;br&gt;4、阿里人这次保持沉默好吗&lt;br&gt;5、葛甲到底是什么奇葩人&lt;br&gt;6、请阿里起诉那些不道德媒体&lt;br&gt;&lt;br&gt;建议高管带领目前受宠的行政和HR部门一起去二次创业，建立一个高执行力高效率的互联网公司
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23266136/answer/24156071
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
三国法正的出谋划策水平如何？
</title>
<description>
0,0&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这问题其实可讨论的并不多，因为法正&lt;b&gt;很凶残&lt;/b&gt;是事实，可说的也仅仅是他到底&lt;b&gt;有多凶残&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;咱们先来看一下法正的背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法正生于熹平六年，是右扶风郿县人，他老家最出名的恐怕就是董卓修的那个堡垒郿坞。&lt;br&gt;大概也能猜出来，在被军人政权把持的司隶，法少爷的少年时代应该挺&lt;b&gt;长见识&lt;/b&gt;的。&lt;br&gt;董卓死的时候他都十六岁了，之后又见识了几年李傕的暴乱。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;245&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/bc/f9bcf8817f8af24f5b8f12937098576f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/bc/f9bcf8817f8af24f5b8f12937098576f_r.jpg&quot;&gt;蓝圈圈是法少爷家，红圈圈是长安城。&lt;br&gt;两边相去不过一百二十公里左右，骑马打一个来回也就大概其十个钟头的事儿。&lt;br&gt;郿坞就在法少爷鼻子底下，如果他是个军宅，可能会很过瘾。&lt;br&gt;我记得2012年好像还发现了疑似郿坞的遗迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说我特别好奇，法正是不是从&lt;b&gt;褒斜道&lt;/b&gt;经汉中流窜入蜀的……&lt;br&gt;他要是能活久一点，带着汉军再沿这条路摸回家，就太有意思了。&lt;br&gt;经过多年战乱，关中户籍百不存十，除了被祸害死的，就是像法正这样有条件的躲了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他是&lt;b&gt;建安初&lt;/b&gt;年投奔刘璋的，具体时间难以考证。&lt;br&gt;不过可以推测一下，法正与同郡的孟达入蜀躲避战乱时，刘璋已经上位了。&lt;br&gt;鉴于他们入蜀的目的是找太平，其时三辅之地恐怕已经打成血葫芦了。&lt;br&gt;我猜是凉州人内讧，互相攻杀，段煨讨伐李傕的阶段，当在&lt;b&gt;建安三年之前&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法正与孟达入蜀后，法正被任为新都令。&lt;br&gt;差不多到十年后，法正的职位只是军议校尉，十年时间升了这么一点，确实是不被重用。&lt;br&gt;学者世家出身，自小又见识了不少战乱的法少爷，几乎&lt;b&gt;在益州憋了十年&lt;/b&gt;，肯定会有怨气吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和刘璋手下其他来自三辅与南阳的东州人不同，那些东州人大多自刘焉时代跟随入蜀。&lt;br&gt;换言之，他们错过了中原混战与司隶大乱。法正则没赶上刘焉入蜀后东州人与本地人的几次攻杀。&lt;br&gt;法少爷虽然与东州人士有乡土上的情谊，却缺乏相似的经历与仕途上人际关系的巩固。&lt;br&gt;自幼至青年时代，拜凉州军所赐，&lt;b&gt;士族出身&lt;/b&gt;的法少爷估计有幸围观了不少军旅事务。&lt;br&gt;这也许是他日后长于军谋的启蒙？&lt;br&gt;&lt;br&gt;法正的家世非常厉害，是战国时齐国贵族后裔。&lt;br&gt;一直也有经学传家，他家定居右扶风后，经常出郡守等级的高官。&lt;br&gt;法正的爷爷法真作为大学者，相当有名，前来求学的人由关西至兖州皆有。&lt;br&gt;有趣的是他父亲法衍的履历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从史料里最后能找到的法衍任职记录是廷尉左监，以法正的年龄与时间推算，应当是在灵帝朝。&lt;br&gt;极有可能，法衍曾经担任过崔烈的属官。注意，这只是一个推论。&lt;br&gt;崔烈有两个儿子，长子崔钧字元平，次子以字行，&lt;b&gt;崔州平&lt;/b&gt;便是。&lt;br&gt;众所周知，崔州平有个好朋友叫诸葛亮……&lt;br&gt;我经常脑补，法正与荆州士人的一拍即合，是否和这层人际关系有关。当然，仅仅是脑补。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面这些啰嗦，只是要说三条。&lt;br&gt;其一，法正出身比较上流，属于有美名的&lt;b&gt;三辅士族&lt;/b&gt;，而且是大知识分子家庭，名声很好。&lt;br&gt;其二，刘璋给法正的待遇与他的才学出身并&lt;b&gt;不相称&lt;/b&gt;，以法正的性格来看，他肯定很不满意。&lt;br&gt;其三，虽然在投靠刘备之前没有军事经验，但法正比避居荆州益州的士人当&lt;b&gt;对战乱有更多体会&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先不考虑刘璋阵营内东州人与益州人的纠葛，只说法正。&lt;br&gt;来看看法正具体的所谓出谋划策吧。&lt;br&gt;在此之前，要先说清楚，谋士与谋士之间是不同的。&lt;br&gt;有的谋士&lt;b&gt;谋一城&lt;/b&gt;，有的谋士&lt;b&gt;谋一国&lt;/b&gt;。前者名曰&lt;b&gt;战术家&lt;/b&gt;，后者名曰&lt;b&gt;战略家&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这两者皆是军事家，两种属性也&lt;b&gt;可以重叠&lt;/b&gt;，但必然有&lt;b&gt;专精的一项&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈寿将法正比作曹营两个人，程昱和郭嘉，这两个人正好偏向的专精很明确。&lt;br&gt;虽然我猜陈寿把他们仨比较的原因是这三个家伙人缘都太次……&lt;br&gt;程昱偏于战术，郭嘉偏于战略。荀攸也是更专精战术，荀彧则多着眼于战略的布置。&lt;br&gt;最大的区别就是，战术家必须亲冒矢石，督军前线。战略家则要陪伴主君左右，剖析利弊取舍。&lt;br&gt;法正也具备一定的战略眼光，但他点的应该是&lt;b&gt;战术天赋专精&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法少爷最出名的战绩，就是定军山夏侯授首。&lt;br&gt;除此之外，对他能力的判断，大多只能通过别人的嘴巴来推测。&lt;br&gt;那法正是不是就没有参与其他军事行动了？&lt;br&gt;&lt;b&gt;不是&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建安十六年，刘璋遣法正将四千人迎先主，这之后他就没走，一直留在刘备身边。&lt;br&gt;理所当然，法正参与了刘备自建安十六年之后的&lt;b&gt;所有军事行动&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这必然也包括刘备夺取益州的全程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;益州之战，刘备初期的条件绝对不够好。&lt;br&gt;郑度说璋曰：“左将军县军袭我，兵不满万，士众未附，野谷是资，军无辎重。”&lt;br&gt;这个兵不满万的时候，法正已经在刘备营中了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘璋在发觉张松谋叛后，及时杀了他，并且翻脸，“敕关戍诸将文书勿复关通先主。”&lt;br&gt;于是兵不满万的刘备干掉了杨怀和高沛，兼并白水军，并占据涪城。&lt;br&gt;按照三国志记载的事迹顺利来推断，郑度的进言应当在刘备占据涪城南下进军时。&lt;br&gt;因为“左将军县军袭我”，这必然已经是自葭萌关发兵了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建安十六年，刘备为刘璋防张鲁时的场面是：“先主并军&lt;b&gt;三万馀人&lt;/b&gt;，车甲器械&lt;b&gt;资货甚盛&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;何以到了建安十七年就兵不满万了？郑度其实给了答案，就是“&lt;b&gt;士众未附&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;之前那三万人里肯定有很多都是益州的家底，刘备夺了葭萌关，占了涪城，必须有人留着守后路。&lt;br&gt;于是他能带着南下攻打刘璋的嫡系部队只不足一万，而且还没辎重，人家万一清野，就全完蛋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸葛亮带着张飞和赵云是从益州东面入蜀的，一路西进，&lt;b&gt;到成都&lt;/b&gt;才和刘备会和。&lt;br&gt;也就是，刘备从葭萌关到成都这一路，能依靠的&lt;b&gt;只有&lt;/b&gt;身边的&lt;b&gt;庞统与法正&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;说起老刘的指挥能力，我们基本可以向他投去一个同情的目光。&lt;br&gt;刘备游侠出身，其个人的勇武其实很不凡，但临阵指挥的学问，并不算高明。&lt;br&gt;充其量也就是比做地方官胜于当将军的夏侯惇强点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以刘备夺益州，打到成都这一路的功劳，基本都可以算是庞统与法正的。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;417&quot; data-rawwidth=&quot;456&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/71/d571b2834340e3223575b096772e432e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;456&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/71/d571b2834340e3223575b096772e432e_r.jpg&quot;&gt;这是从古葭萌关遗址到广汉市内旧雒城遗址的&lt;b&gt;现代路线&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这个地理环境，东汉末年只会比现在更难走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;益州军以逸待劳&lt;/b&gt;，这不是一场轻松的战斗，更不是一场占优势的战斗。&lt;br&gt;老大是个闪避很高，经常开嗜血，但大多数时候都在添乱的家伙。&lt;br&gt;这时的法少爷可以依靠的只有一位惺惺相惜，反应很快很机智的同僚庞统，而庞统比他还&lt;b&gt;小三岁&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;可怜庞统死在了胜利来临的黎明，于雒城墙下香消玉坠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想象一下，带着不足一万人，从北往南这么一路打下来，与敌军周旋，并且把对手都搞定了。&lt;br&gt;法少爷作为两大高参之一，这场仗打的有多艰难，多孤独。&lt;br&gt;他的对手包括刘璋直属的益州军和东州人构成的东州军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘璋方的举措是这样的：&lt;br&gt;“璋遣其将刘璝、冷苞、张任、邓贤、吴懿等拒备，皆败，退保绵竹；懿诣军降。璋复遣护军南阳李严、江夏费观督绵竹诸军，严、观亦率其众降于备。备军益强，分遣诸将平下属县。刘璝、张任与璋子循退守雒城，备进军围之。任勒兵出战于雁桥，军败，任死。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一步，派刘璝、冷苞、张任、邓贤、吴懿，五部一起攻击刘备。&lt;br&gt;然后打输了，东州军&lt;b&gt;吴懿更率部投降&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;第二步，派李严和费观驰援绵竹，这两个家伙居然直接反水。&lt;br&gt;此时招降纳叛的刘备开始有余裕，可以派部将分头收割各县城了。&lt;br&gt;于是第三步，刘璝和张任会同刘璋长子刘循死守雒城。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里很明显，李严和费观两个荆州人很有可能是庞统这个荆州士族代表策反的。&lt;br&gt;庞统在荆州士人之中非常有名，属于意见领袖那一类人物。&lt;br&gt;费观虽然是刘璋的亲戚，但也是荆州士人出身。&lt;br&gt;李严更曾经是刘表治下的郡吏，曹操占荆州时才逃入益州。&lt;br&gt;庞统这场策反，把益州兵器府库人马众寡及诸要害道里远近，全都具言之的法正很有牵线的嫌疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对其余军事的筹措，很难说庞统与法正谁所占的比重更大。&lt;br&gt;其时庞统任军师中郎将，法正还算是益州的军议校尉。&lt;br&gt;整场战事，最凶险的是第一步，要靠不满一万人干掉对方五部人马。&lt;br&gt;而且刘备军并没有辎重，要靠打野谷充饥，以战养战似乎是他们的唯一选择。&lt;br&gt;那就不能轻易烧人家东西了……&lt;br&gt;可惜具体的细节，皆无法考证了，不然我们当可从只字片语中遐想昔日庞统与法正军谋的风采。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在吴懿部投降后，刘备军开始滚雪球一样壮大。&lt;br&gt;将敌军憋在一个小小雒城中围攻，但这是整场益州争夺最吃力的战斗。&lt;br&gt;因为在任何时代，&lt;b&gt;攻坚永远比野战要困难&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在围城后，刘璋军进行了一次殊死的抵抗。&lt;br&gt;寒门出身的大将张任于雒城北的雁桥力战被俘，拒降，于是斩首。&lt;br&gt;这是建安十八年的事情，之后雒城下恶战再开，要等到转年。&lt;br&gt;这期间刘备军在干两件事儿，第一件就是围城，消耗对方给养。&lt;br&gt;第二件就是收割胜利果实，所谓“分遣诸将平下属县”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在李严率部投降后，刘备终于有了充足的兵力，可以用来安定占领区。&lt;br&gt;这是个细发活儿，至少你得不招占领区人民腻歪。&lt;br&gt;攻坚战相对来说对参谋的要求没那么高，因为&lt;b&gt;战场是固定的&lt;/b&gt;，就是个耗。&lt;br&gt;等到战火再开的建安十九年，非常不幸，庞统战殁。&lt;br&gt;之后刘备可以依靠的参谋只剩下法正了。&lt;br&gt;而法正不负众望，在他的参谋下，刘备与建安十九年五月攻克雒城，进逼成都。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题主的问题，法正出谋划策的水平到底如何？&lt;b&gt;&lt;br&gt;就是可以帮着一万人从北到南占领整个四川而且人还越打越多的水平。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，法少爷是个好恶分明的性情中人。&lt;br&gt;既所谓“一餐之德，睚眦之怨，无不报复，擅杀毁伤己者数人。”&lt;br&gt;对他的一顿饭的恩德也要报答，而诋毁轻蔑则要追究到弄死对方的地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人对此不满，去诸葛亮那里告状，诸葛亮的回答很有意思。&lt;br&gt;“法孝直为之&lt;b&gt;辅翼&lt;/b&gt;，令翻然翱翔，不可复制，如何禁止法正使不得行其意邪！”&lt;br&gt;普通话：法正是刘备的小翅膀，让老刘愉快的灰呀灰，怎么能不让这小翅膀可劲儿嘚瑟呢？&lt;br&gt;因为法正的缘故，刘备可是从来没有过的得意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法正和刘备的关系，有个很有意思的事情。&lt;br&gt;汉中之战时，刘备军战况不利，理应撤退。但老革刘备的游侠脾气发作，亲冒矢石，硬扛不退。&lt;br&gt;法少爷冲到老刘身前去挡箭，吓坏了老刘，要他快退下。&lt;br&gt;但法正固执地说连老大你还在前线，我怎么能撤？于是老刘心软，拉着法正一起退下火线。&lt;br&gt;对喜欢的人，他是不顾自己安危的。&lt;br&gt;话说刘备这形象还真符合今时今日戏剧中的硬汉，自己不顾生死，关心的人一遇险就倔不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有没有觉出来法正像什么人？&lt;br&gt;我觉得这是对他和刘备竟如此投缘的一个解释。&lt;br&gt;“今游侠，&lt;b&gt;其行虽不轨于正义&lt;/b&gt;，然其&lt;b&gt;言必信&lt;/b&gt;，其&lt;b&gt;行必果&lt;/b&gt;，已诺必诚，&lt;b&gt;不爱其躯&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;法正骨子里和刘备一样，都是游侠秉性。爱憎分明，意气任性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法正的早逝，可说是刘备一生的沉痛。&lt;br&gt;这是一个重情义有才华，外统都畿，内为谋主，充满豪杰意气的热血男儿。&lt;br&gt;不同于文艺中的形象，历史中的曹操常哭，刘备常怒。&lt;br&gt;刘备的性格如烈火如黑土，暴怒时岩浆崩流走石裂地，喜悦时火焰升腾绿草长青。&lt;br&gt;他有数的眼泪，洒给了有数的几个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建安二十五年，法正卒。&lt;br&gt;先主为之流涕者累日。谥曰&lt;b&gt;翼&lt;/b&gt;侯。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19899311/answer/24124299
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
为什么越南战争美国人没能打赢？
</title>
<description>
看到有的朋友提出“民主国家的弱点”的说法。不得不说，这是错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苏联打阿富汗，最后仍然满盘皆输，撤军了结。苏联莫非也是民主国家？美国是被自己的国会和国民打败了，那苏联又是被谁打败了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国为什么会败，这有很多方面的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，美国无法扩大战争规模。对于美国来说，不扩大战争未必会输，但扩大战争则一定会输。美国最大的敌人是苏联，美国最需要保护的是欧洲。越南方面扩大战争规模，则大量军队投入远离欧洲的地区，而且直接与中国军队消耗，而不是苏联。这意味着，美国把自己的软肋露出来给苏联，而把实力消耗在一个不可能威胁到欧洲的对手身上。因此，扩大战争规模，无论与中越打的如何，美国在战略上都已经输了。更何况，美国从朝鲜战争已经知道，与中国在山岳地带交手，自己也未必能赢。所以，美国首先就无法扩大战争规模。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，中国在支持北越。这首先导致，美国的地面部队不能够深入北越对北越产生实质性打击。光靠空军，无法解决问题。而中国的粮食及军械支援，使得北越可以全民皆兵，不必顾忌生产问题。而越南的主要意识形态，也是民粹动员能力非常强的一种。所以尽管北越伤亡远高于美军，他们仍然能坚持打下去。这和阿富汗面对苏联是一样的。只不过阿富汗的民粹主义动员靠的是另一种意识形态，而支持阿富汗的，变成了美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，美国军队在越南基本上是坐等挨打。美国陆军不能够深入北越，实打实地消灭对手，而北越军队则想来就来，想走就走。这从战略上对美军就是不利的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不能扩大战争规模，不能深入敌境彻底扫荡，只能消耗，还面对最不惧怕消耗的民粹主义动员模式，敌方更有大国支持（物资上有能力对耗），地形也有利于游击战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，美国的战败，和它是不是民主国家，没有必然联系。把苏联放在这个位置上，他一样要败，只不过落败的形式也许会有不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于“这场战争牵制了中苏，所以美国胜了”，这种说法更是错误的。苏联丝毫没有被牵制。而中国当时更是与苏联交恶，丝毫没有威胁美、日、欧洲的能力。其实，恰恰相反，这是美国被中国牵制而让苏联占便宜的举措。如果在全局上看，60年代美国在战争上花费过大，导致国内经济增长受阻，产生巨大的国内经济压力。这是美国主导的布雷顿森林体系崩溃的重要原因。美国最后自己背弃了这个体系，选择了将美元贬值，来换取贸易平衡和经济增长（尽管效果并不好）。越南战争明显是美国败了，而且败得很惨。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
