<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22415517/answer/21349106
</link>
<author>
赵刚-零零发
</author>
<title>
怎么看待雷军微博说小米手机明年产能提到 4000 万台？2014 年国产手机利润第一是小米？
</title>
<description>
1，各位在看到这个问题的时候，不妨打开右边“相关问题”里的一些历史问题看看。挺有意思的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，在2011年8月，小米1刚刚发布的时候，我还是个记者，当时我组织了包括联想、三星、HTC、爱施德、手机中国、机锋等业内人士来参加我的“5G白话”栏目，探讨手机话题。席间，人们都对小米手机这个新兴的东西感到有兴趣。但是猜测小米的产销量的时候，最大胆的猜测是15万台，大家普遍猜测能到5万台就及格，7万台就不错……&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，在2013年年初，小米公司宣布2012年全年业绩719万台手机销量，并宣布2013年目标1500万台的时候，大家的疑问和今天这个问题差不多。当然，1年过去了，2013年小米完成了1870万台手机，而且还是持续性的供不应求（OK，可能有些人要说饥饿营销要说恶心营销要说数据不真实不可信要说……我先替你们说了。反正这些质疑不给自己一个证伪的可能那么我自然也无从证实）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，其实大多数公众，对700万也好，1500万也好，1870万也好，4000万也好，这些数字是缺乏真实理性的认识基础的。因为一个用户只需要买他需要的一台，最多几台，十几台手机就够了。这么大的数字对他们来说，到底意味着什么？700万是大还是小？4000万是多还是少？谁有个道理？其实很多人不知道。怀疑小米，是一贯的，是大众习惯的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，怎么看待雷军宣布2014年要提升产能到4000万台？其实，这只是小米一直以来持续提高产能的一个客观结果罢了。这也是小米为了应对持续性的供不应求，而采取的最直接最正当的解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，小米每天都在增产，但是还是每天都在被骂饥饿营销。这个小米很委屈，但是解释不清楚，没人听。为什么？因为确实总是供不应求啊。放出来的货越来越多，但是却越来越难买。为什么？雷军今天的个人Blog里有一段说的很好，和大家分享一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我还记得，在2011年7月间，当我们宣布要发布小米手机的时候，用户们在网上搞了个投票，大家都说，小米手机要是能卖2600元，就很厚道了。要是卖2400元，就业界良心。要知道，2年前，一款顶配的智能手机的售价，普遍在三、四千元，很多用户买不起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米手机给了消费者这样的期待。但是，小米手机从发布开始就面临严重的供不应求的局面。和两年前相比，小米手机的供货能力已经提高了300倍。我们承诺今年产能再提高一倍，确保至少出货4000万只手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我相信，这相较于全国每年4亿只手机的巨大需求，还是远远不够的。可能我们依然无法满足每一个用户对小米手机的需求。一时间还买不到小米手机的用户，还会骂我们。但是买到小米手机的用户却能够感受到小米高性价比产品的诚意。他们愿意把这款高性价比的好手机推荐给他的亲朋好友。结果，我们每次的产能提高，让更多的用户买到小米手机之后，都会进一步带来更大的用户需求。结果就是继续供不应求……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（&lt;a href=&quot;http://blog.xiaomi.com/?p=872&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[雷军说]光靠小米是不够的&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;7，其实中国的市场上不缺比小米更便宜定价的手机，也不缺比小米性能好的手机。但是，缺又价格便宜，又新能高，还是用体验好的手机。小米站在这样的风口上，可以说是友商同行们的不作为给了小米这样的机遇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，为什么大家会给华为荣耀3c喊好？因为大家其实也知道只有有更多能够和小米手机、红米手机相匹敌的手机面世，才能真正缓解大众对高性能好体验和价格厚道的手机的渴求。但是为什么大家又会骂华为荣耀3c？其实大家要理解，这个市场之大，不是小米一家，或者小米加华为两家就能填满的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9，后面半个问题，关于2013年国产手机的利润问题，我觉得这个猜测肯定是不准确的，或者说是缺乏依据的。因为第一，各家都只可能准确的知道自己的利润。第二，不是上市公司的话，各家一般都不会公布自己的利润，小米也不会。第三，利润的统计其实蛮复杂的，和统计营业额不一样，因此实际上物理上也没可能在1月2号、3号，就统计出来，然后汇总到某一个所谓“业内人士”的手里去给他爆料玩。因此，这个说法，基本上可以肯定是猜测而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22282168/answer/21351446
</link>
<author>
林子僑
</author>
<title>
电影《救火英雄》值得期待吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;《救火英雄》今天已經在大陸上映了，作為這部電影的美術指導，非常希望大家能進到影院來支持這部電影，不只因為這是我們整個團隊六個月以來的工作成果，更重要的是，這部電影是不會讓大家失望的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《救火英雄》對團隊裡的許多人來說，都是從業生涯中比較重要的一部作品，包括郭子健導演，這大概是我們第四次合作了。我們入行時間差不多，年紀也接近，加上一直以來的默契，所以這次的合作可以說是特別愉快與順利。當然也特別有挑戰。郭子健導演對美術的要求一直非常高，每一次都希望有突破，加上這一次題材的不同，還有許多動作戲，所以我們的規模比以前大了許多。不過全部的場景都被我們搭在香港，應該是比較少見的，畢竟香港地方小，成本也高，以往搭這麼大的場景都會去內地。說到底，因為這次的故事是地道的香港故事，它需要香港的大環境。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;說到這裡，就不得不提一下我們這一次場景的搭建，這也是這部戲跟以往不太一樣的地方。一般我們是找好現成的景，然後再去看裏面有什麼空間可以利用，去設計我們需要的場面，但是我們這次需要的場景比較特別，是一個發電廠，真的發電廠是不允許我們拍的，而且真的發電廠會有很高的位置，不方便拍攝。所以我們需要從零開始搭場景。我們對整個逃生過程做了很長時間的研究，也在不斷跟導演瞭解整個逃生過程需要什麼場景，然後按照導演和劇本的要求去設計所有的場景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這裡，也要感慨下導演，特效部門，以及動作組跟我們的默契配合。比如動作，因為電影需要用景來配合劇情上危機感高低的要求，所以我們的景都會按照動作需求來做。重點放在哪邊，距離多少，炸點在哪，動作組跟我們做了很多溝通。比如說發電廠外部哪一個位置要爆炸，我們處理上就特別小心，比如說煙囪直徑和高度是定好的很難改，所以我們都是一開始用模型溝通好，研究怎麼樣去體現危機感，然後按照要求去做，這跟前期溝通有很大的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣，跟特效的配合，也是前期討論的好，所以後期工作省了不少時間。煙和火我們討論過是真拍，還是後期再做。這個跟景是有直接關係的，比如說在攝影棚裏不能拍真火，如果在攝影棚裏面需要有大量的煙和火的時候，我們就交給特技去做。而室外的場景實拍的火、煙就會比較多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可能對我而言，這部戲的美術部分能幫助劇情的發展就可以了，但我太喜歡這部戲，不只是我，我們每個人對這部戲都有很深刻的感情。這一次導演塑造的英雄本身是普通人，有很重的人情味，可能這也是這部戲最大的看點，不管我們美術、特效、動作包裝的多麼勁爆，歸根到底，會打動你的，是這種人情味，我們的所有付出，都是爲了這種人情味能渲染的更徹底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;謝謝支持。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22395658/answer/21321368
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
《红楼梦》中平儿这个人物怎样评价？为什么？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;借《三国演义》一句话。曹操说陈登“陈元龙身处惊涛骇浪之中，犹弄潮耳！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《红楼梦》里，平儿亦然：&lt;b&gt;身处惊涛骇浪之中，犹弄潮耳。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;书里交代，王熙凤有过许多陪嫁丫头，死剩平儿了。不仅没死，还活得好好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王熙凤何等人物，几乎全书第一枭雄哦不对枭雌，全府里她看得起的有谁？可是平儿是她左膀右臂，片刻离不得。伴君如伴虎，可是居然让老虎都宠爱了自己，平儿何等本事？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不仅能周全自己，还能周全别人。贾琏除了王熙凤，还有过其他女人：平儿、多姑娘、鲍二家的、尤二。鲍二加的和尤二都死了。平儿不但活得好好的，还顺手保护了多姑娘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她很美。刘姥姥初见以为她是凤姐儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很聪明。是王熙凤左膀右臂。也能干。探春、薛宝钗、李纨当政时，她都递得上话，头尾不渗漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;识大体。被王熙凤误打了还当场给台阶下，终于让王熙凤这样的泼皮凤辣子，都默默流泪觉得对她不起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不木讷，甚至有点小妖娆，比如著名的挑逗贾琏，然后，”浪得火上来了，她又跑了！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随机应变，掩护贾琏和多姑娘那招前后对白，都是神来之笔。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;贾宝玉原话，其实就是曹雪芹的定评：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”思平儿并无父母兄弟姐妹，独自一人，供应琏凤夫妇二人。贾琏之俗，凤姐之威，他&lt;b&gt;竟&lt;/b&gt;能周全妥贴，今儿还遭荼毒，想来此人薄命，比黛玉犹甚。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意这个”&lt;b&gt;竟&lt;/b&gt;“字。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而最难得的，是她如此聪明，游刃有余了，却还足够善良。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪怕知道王熙凤对尤二是下狠手的，还是很照顾她，甚至垂泪陈诉。这是许多人知道的。但善良其实在小节。&lt;/p&gt;一个很少人会在意的细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;刘姥姥忙赶了平儿到那边屋里，只见堆着半炕东西。平儿一一的拿与他瞧着，说道：“这是昨日你要的青纱一匹，奶奶另外送你一个实地子月白纱做里子。这是两个茧绸，作袄儿裙子都好。这包袱里是两匹绸子，年下做件衣裳穿。&lt;b&gt;这是一盒子各样内造点心，也有你吃过的，也有你没吃过的，拿去摆碟子请客，比你们买的强些。&lt;/b&gt;这两条口袋是你昨日装瓜果子来的，如今这一个里头装了两斗御田粳米，熬粥是难得的；这一条里头是园子里果子和各样干果子。这一包是八两银子。这都是我们奶奶的。这两包每包里头五十两，共是一百两，是太太给的，叫你拿去或者作个小本买卖，或者置几亩地，以后再别求亲靠友的。”说着又悄悄笑道：“&lt;b&gt;这两件袄儿和两条裙子，还有四块包头，一包绒线，可是我送姥姥的。衣裳虽是旧的，我也没大狠穿，你要弃嫌，我就不敢说了。&lt;/b&gt;”平儿说一样刘姥姥就念一句佛，已经念了几千声佛了，又见平儿也送他这些东西，又如此谦逊，忙念佛道：“姑娘说那里话？这样好东西我还弃嫌！我便有银子也没处去买这样的呢。只是我怪臊的，收了又不好，不收又辜负了姑娘的心。”平儿笑道：“休说外话，咱们都是自己，我才这样。你放心收了罢，我还和你要东西呢。到年下，你只把你们晒的那个灰条菜乾子和豇豆、扁豆、茄子、葫芦条儿各样干菜带些来，我们这里上上下下都爱吃。这个就算了，别的一概不要，别罔费了心。”刘姥姥千恩万谢答应了。平儿道：“&lt;b&gt;你只管睡你的去。我替你收拾妥当了就放在这里，明儿一早打发小厮们雇辆车装上，不用你费一点心的。&lt;/b&gt;”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;贾府里，凤姐是拿刘姥姥逗乐子，林黛玉讽刺刘姥姥是母蝗虫。真对刘姥姥客气的，一个是老太太，一个是贾宝玉，但他们对刘姥姥还是居高临下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看以上这段，黑体字里，处处给刘姥姥留面子，保细节，明明施舍，还不留痕迹；真对刘姥姥处处留面子，又善良温存不图回报的，只有平儿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这才是真善良，真平和。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22398342/answer/21270252
</link>
<author>
杨晶
</author>
<title>
有哪些美剧可以被称为「神作」？
</title>
<description>
&lt;b&gt;《太空堡垒卡拉狄加》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/b3/22b361b5954927fcbaa2cbdc79218bdc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/b3/22b361b5954927fcbaa2cbdc79218bdc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;本剧翻拍自70年代同名剧集，但做了大量改编，于2004年首播，一共四季+网络剧迷你剧若干，当时在科幻迷、极客圈子里引起巨大反响，现在国内热捧的《生活大爆炸》里的角色Howard Wolowitz就是本剧的粉丝，曾经有一集他有下图这样的幻想。。。囧。。。右边的就是《太空堡垒卡拉狄加》主要角色之一Starbuck。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/27/3f27676f16cb1f7fe37d06226c664710_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;432&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;432&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/27/3f27676f16cb1f7fe37d06226c664710_r.jpg&quot;&gt;卡拉狄加号的舰徽：&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/50/c5506eeb5efa0eb4c654130b22f2d1e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/50/c5506eeb5efa0eb4c654130b22f2d1e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主要人物：&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/9c/ad9cff63a8dac507ff9735b080049321_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;William Adama （Edward James Olmos饰演）&lt;br&gt;卡拉狄加号指挥官，坚毅、果敢富有人格魅力，屡屡在关键时刻力挽狂澜。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/dd/78dde13e6451f9d081b0aa9728f70ad8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Laura Roslin （Mary McDonnell饰演）&lt;br&gt;身为政府里不起眼的教育部长在罹患癌症之时却临危受命成为总统，肩负起领导人类寻找新家园的重担。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/dc/8bdcca1a966d51d160eea7e51b91c132_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;Lee Adama （Jamie Bamber饰演） &lt;br&gt;William Adama的儿子，卡拉狄加号飞行中队指挥官，作战有勇有谋但政治能力比较平庸，战场才是适合他的地方。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/8c/648ce9fd593d33fd582238f3b4d179d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;245&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;245&quot;&gt;Kara Thrace （Katee Sackhoff饰演）
&lt;br&gt;代号Starbuck，绝对的女汉子，桀骜不驯，卡拉狄加号最优秀的飞行员，视William Adama如父亲，与Lee Adama的关系若即若离，本剧的关键人物也是最复杂的人物。值得一提的是在70年代同名原剧集里这个角色是男性。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/6d/386d5dca66f6a1aa996ff53d3659e5a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Gaius Baltar （James Callis饰演）&lt;br&gt;人类首席科学家兼神棍兼神经病，懦弱、自私、可怜、可恨，但无法用单纯的善与恶去定义他。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/18/0d18267118467c57f50c9be5c725885c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;505&quot; data-rawheight=&quot;626&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;505&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/18/0d18267118467c57f50c9be5c725885c_r.jpg&quot;&gt;人形塞隆6号 （Tricia Helfer饰演）&lt;br&gt;本剧最漂亮最性感的角色（当然要给大图啦！），由于是大批量制造数量众多所以没有固定的名字，众多6号以不同身份和外貌深入人类社会，其中一个是Gaius Baltar的情人，是所有13个人形塞隆型号中情感最丰富的。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/53/3f53092acf85500f9f5acf268f4076b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;人形塞隆8号 （Grace Park饰演） &lt;br&gt;这个型号里其中一个是卡拉狄加号的飞行员，但并不知晓自己的塞隆身份，另一个背叛了塞隆并为人类所接受。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/11/ee11e8ba7e417c4f4343742965e62618_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Saul Tigh （Michael Hogan饰演）&lt;br&gt;卡拉狄加号的XO、二把手，William Adama几十年的老战友老朋友，固执、喜怒无常、嗜酒如命但对人类无限忠诚，痛恨塞隆，人物命运随剧情发展让人唏嘘。 &lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/6b/286bb7ff72dbe260221cbe16f802f99b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Galen Tyrol （Aaron Douglas饰演）&lt;br&gt;卡拉狄加号地勤军士长，倔强、正直，在普通士兵中拥有很高威望，但喜欢感情用事。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/c6/eac6d95450c69c805beada288978bfe6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Karl Agathon （Tahmoh Penikett）&lt;br&gt;卡拉狄加号电子对抗部门的头头，性格跟上面的军士长有点类似，落难时与人形塞隆8号其中之一建立起感情。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/66/8666b05a2065ec1a32b554e49bb1820c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;266&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;266&quot;&gt;Samuel Anders （Michael Trucco饰演）&lt;br&gt;开头海报上最后一人，人类殖民地抵抗组织成员，跟Starbuck相识后加入卡拉狄加号，比照上面 Starbuck的纹身其实你应该猜得到两人是什么关系。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------无敌分割线------------------------------------------------&lt;br&gt;故事背景设定在几十万年前，宇宙中某处存在着拥有高度发达文明的人类，他们创造了来为人类服务的人工智能机器种族塞隆（Cylon），但是后来塞隆的自我意识觉醒并背叛了人类，于是爆发了人类与塞隆的战争，在两边都付出了惨重代价后双方言和，有了几十年的和平。直到有一天塞隆突然发起进攻，人类毫无还手之力，庞大的太空舰队瞬间被消灭，十几个殖民地星球被核爆横扫，人类只剩下原本即将退役的老旧太空战舰卡拉狄加号带着几十艘民用太空船一共5万人逃离，维系整个人类族群生存希望的就是找到传说预言中的新家园---地球，而塞隆还在他们身后紧追不舍，故事由此展开。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/55/6655fcc7abb2f9b7bfd6146a4e13cead_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1008&quot; data-rawheight=&quot;630&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1008&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/55/6655fcc7abb2f9b7bfd6146a4e13cead_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;国外粉丝制作的本剧空间&amp;amp;时间线：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/47/de47f4c0b654371fc382dcbba423581c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3294&quot; data-rawheight=&quot;2550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3294&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/47/de47f4c0b654371fc382dcbba423581c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;
------------------------------------------无敌分割线------------------------------------------------
&lt;br&gt;这是一部披着科幻外衣讲三观的剧，编剧投射了很多现实到剧中，政治、社会、信仰、种族...你能想到的所有戏剧冲突元素它几乎都有，由此引申出很多思考，下面是一些例子带轻微剧透：&lt;br&gt;1.根据宪法，在总统死后继任者名单上排在末尾的女教育部长因为她前面的人都死完了而成为人类领袖，但由于这个微型人类社会是在卡拉狄加号的保护之下，军方拥有生杀大权，于是强势的军方和代表人民的弱势的政府到底谁说了算成了大问题。-------------当今世界并不少见此类情况。&lt;br&gt;2.为船队提供宝贵燃料的矿厂船由于高负荷运转工人不满爆发罢工，提出的一些很难满足却又正当的要求，但如果满足这些要求，燃料的产量将不足以让整个船队跑过塞隆追击的脚步，当政者在人权和族群生存压力面前陷入两难。-------------人权重要还是生存重要？&lt;br&gt;3.战前臭名昭著的恐怖分子头子由于战时社会的混乱获得了底层民众的支持，转身要以合法的手段上位竞选总统，当政者面对这样一个可能导致人类灭亡的对手是该服从民众的诉求让位于他还是该为了人类的前途把民主放到一边？-------------民主与独裁各自优劣的讨论。&lt;br&gt;4.塞隆进化出了摆脱机械的生物形态，并成为塞隆的领导阶层，这类人形塞隆除了是批量制造出来的，在形态、思维上与人类并无太大不同，那么该用人类的法则来对待塞隆人吗？任意欺凌虐待被俘的塞隆人是否是犯罪行为？--------------现实世界里不乏一方因为种族、意识形态等等原因而把另一方的生命视如草芥的情形。&lt;br&gt;5.人类无意间获得了一种对人类无害却能让塞隆生化人灭绝的病毒，人类内部对是否该使用这种病毒发生了分歧，一方主张将塞隆灭绝，另一方则认为如果将塞隆灭绝那么人类与塞隆在种族灭绝这种反人类反人性的行为上又有什么区别。-------------为了消灭敌人却又成为像敌人那样的人而忘记自己曾经是谁，这样的代价是否值得？&lt;br&gt;6.人类暂时找到了一个宜居的星球，一部分人坚持要继续去找地球，一部分人则想留下来过几天太平日子，于是人类懈怠下来。塞隆找到了这个星球并控制了地面的社会，扶植起了傀儡政权。塞隆到来时逃离的那部分人寻得机会反击并救走了星球上大部分人，之后对傀儡政权参与者的审判开始了，当中有些人是为了生存而充当了打手，有些人则声称是为了保护人类而充当中间人调停者，而审判结果让人大跌眼镜。-------------这种情形咱们应该很熟悉了吧？&lt;br&gt;7.卡拉狄加号的军方和政府达成了谅解一起领导人类，而之前被打散的舰队司令带着更强大的军事力量突然出现，他们不服从由教育部长接任总统的政府、不惜牺牲平民吸收一切可用资源主动出击与塞隆死磕到底，鱼死网破也在所不惜，而由于官阶高低卡拉狄加不得不服从指挥，原本均势的局面又被打破。------------政治角力、战争规则与底线的讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说老实话，《太空堡垒卡拉狄加》的元素太过庞杂，有些情节看一遍还不一定能懂，但作为一部电视剧来说能够达到此等水准已属非常难得，它不是严格意义上的科幻剧，先进科技、外星生命都不是它讨论的范畴，人与人、人与机器的关系才是它的主题，其中不乏深刻的伦理讨论，也不缺少迎合大众口味的戏剧冲突，话题涉及之广、意义之深刻已经不局限于剧情本身，甚至联合国都曾邀请本剧主创参加相关话题的讨论：
&lt;a href=&quot;http://www.un.org/apps/news/story.asp?NewsID=30217&amp;amp;Cr1=#.UsJJLPQW18E&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;UN News - UN and Battlestar Galactica host discussion of human rights and armed conflict&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，在youtube上可以找到会议的完整视频。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科幻是个烧钱的题材，要拍好并不容易，但《太空堡垒卡拉狄加》用强大的叙事成功弥补了视觉特效和道具上的略显不足，配乐上更是达到了史诗电影的级别，每季的原声都非常值得收藏，美剧迷和科幻迷都不应该错过这样一部神作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;观看次序的推荐：迷你剧---第1季---第2季---网络剧：抵抗---第3季---网络剧：利刃之回闪---电影：利刃---第4季上半部分---网络剧：敌人的面孔---第4季下半部分---电影：计划---网络剧：血与铬，其中电影利刃和网络剧血与铬属于外传，情节对主线影响不大，电影计划是对主线情节的补充，不看完全剧就看它会觉得剪辑比较支离破碎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后送上一个由粉丝制作的MV：&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDgzODAwNjQ=/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F464C6ECB8E0A0D00BB06A393FAA4E6-3F33-A72D-3262-3FF0510AB24C&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;太空堡垒卡拉狄加MV&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDgzODAwNjQ=.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;So Say We All&lt;/b&gt;&lt;b&gt;!&lt;/b&gt;&lt;b&gt;!&lt;/b&gt;&lt;b&gt;!&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21007314/answer/21272079
</link>
<author>
君临
</author>
<title>
最近一百年，全球涌现过哪些最顶尖的、最赚钱的公司？它们的共性是什么？
</title>
<description>
截止2013年12月28日，市值在1000亿美元以上，成立时间在1900年之后的，非行政垄断型企业，有以下这些：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1911年，IBM，市值1989亿美元，IT科技&lt;br&gt;1916年，波音，市值1028亿美元，航空航天&lt;br&gt;1921年，斯伦贝谢，市值1163亿美元，石油服务&lt;br&gt;1923年，迪士尼，市值1297亿美元，文化娱乐&lt;br&gt;1933年，丰田，市值1879亿美元，汽车，日本&lt;br&gt;1956年，伯克希尔哈撒韦，市值2900亿美元，金融投资&lt;br&gt;1962年，沃尔玛，市值2524亿美元，商业零售&lt;br&gt;1963年，康卡斯特，市值1341亿美元，文化娱乐&lt;br&gt;1968年，英特尔，市值1266亿美元，IT制造&lt;br&gt;1969年，三星电子，市值1914亿美元，IT制造，韩国&lt;br&gt;1972年，SAP，市值1015亿美元，IT软件，德国&lt;br&gt;1975年，微软，市值3095亿美元，IT软件&lt;br&gt;1976年，苹果，市值5107亿美元，IT科技&lt;br&gt;1976年，VISA，市值1392亿美元，金融服务&lt;br&gt;1977年，甲骨文，市值1678亿美元，IT软件&lt;br&gt;1978年，家得宝，市值1135亿美元，商业零售&lt;br&gt;1982年，沃达丰，市值1892亿美元，IT电信，英国&lt;br&gt;1984年，思科，市值1159亿美元，IT制造&lt;br&gt;1985年，高通，市值1233亿美元，IT制造&lt;br&gt;1987年，吉利德科学，市值1149亿美元，生物制药&lt;br&gt;1995年，亚马逊，市值1827亿美元，IT互联网&lt;br&gt;1998年，谷歌，市值3714亿美元，IT互联网&lt;br&gt;1998年，腾讯，市值1125亿美元，IT互联网，中国&lt;br&gt;1999年，阿里巴巴，市场估值1200亿美元，IT互联网，中国&lt;br&gt;2004年，facebook，市值1411亿美元，IT互联网&lt;br&gt;&lt;br&gt;——以上25家全球顶尖企业，你能看到什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果将世界上所有1000亿美元市值以上的企业罗列出来，这个名单将要长的多。&lt;br&gt;如果从1900年开始做一个划分，我们看到，绝大部分的欧洲顶尖企业都消失了，而美国的顶尖企业绝大部分仍然保留在榜单上。这是什么样的原因造成的呢？&lt;br&gt;因为自从19世纪末以来，美国超过了欧洲，成长为全球规模最大的市场。立足于这个全球最大的本土市场，美国的新兴行业优秀企业能够通过规模优势，轻易的战胜其他地区的竞争者，获得了成长为全球顶尖企业的优先入场券。而欧洲企业，在全球产业革命的大浪潮中，渐渐地就被边缘化了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁能够适应市场的变迁，谁就能够成就百年基业。斯伦贝谢就是这么一个活生生的例子。&lt;br&gt;19世纪末，石油工业开始获得快速发展，欧洲的壳牌石油、BP石油是市场中最早的巨无霸。石油开采的难度越来越大，于是孕育了一个新兴的专业技术服务市场。1921年，斯伦贝谢成立，作为最早的石油探测和钻井服务公司，斯伦贝谢在一开始就已经奠定了技术领先的地位，1927年发表的《钻井电信号研究》是这个行业的基础技术之一。&lt;br&gt;斯伦贝谢最早作为一家欧洲公司，他的出现是欧洲科技领先水平的体现，但是如果一直扎根于欧洲，斯伦贝谢不会有今日的行业地位。二战前后，世界石油市场发生了巨大的格局变化，美国市场的地位越来越重要，墨西哥湾的石油开采业蓬勃发展。斯伦贝谢1940年将总部迁至美国休斯敦，将业务重心及时的转移至美洲市场，由此获得了进一步发展壮大的空间。&lt;br&gt;在竞争激烈的石油服务市场，没有任何一家企业能够靠自己的技术保持长久领先，因此依靠行业地位积累的资金不断收购，补齐短板就成了重要的法宝。从1950年代开始，斯伦贝谢几乎每一年都要收购几家公司，1952年收购forex公司进入钻井市场，1956年收购johnston testers公司成为综合性测井公司，1993年收购IDF公司成为钻井液服务供应商，2010年收购史密斯公司成为钻头生产巨头。&lt;br&gt;正是通过适应市场的业务调整和收购扩张，斯伦贝谢不断向新兴的更有发展前途的蓝海前进，在一百年的时间里不断壮大，才成就了这家石油能源产业链里“最年轻”的顶尖企业。&lt;br&gt;自1920年代以后，世界范围内，再也没有诞生过一家石油行业的顶尖跨国企业（非国企）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波音公司是另一个适应市场的绝佳例子。&lt;br&gt;1903年，莱特兄弟研发出世界上第一架具有实用性的飞机，并且创办了自己的莱特飞机公司。当然，今天我们知道，莱特并没有笑到最后。&lt;br&gt;1916年成立的波音公司，在早期的飞机公司中并不起眼，和很多当时的主流飞机公司一样，波音的业务以政府的军用订单为主。一直到二战结束之后，波音才脱颖而出。&lt;br&gt;二战，是改变这一切的根本力量。二战之前，军用业务才是市场主流，但是随着二战的结束，飞机的市场结构发生了巨大变化，传统的军用市场萎缩，大型民用客机市场开始兴起和壮大。1957年，在原有空中加油机基础上改进的波音707喷气式民用客机大获成功，获得了上千架的订单，波音从此在商业客机市场上奠定了领先位置。在当时所有的军用飞机公司中，波音是最早做出转型决定的，正是这次及时的转型，向蓝海市场的进军，让波音笑到了最后，成为航空航天市场的新王者。&lt;br&gt;在历史上，波音不是第一架飞机的研发者，不是第一架民用飞机的开创者，但是波音在民用客机市场上改进的产品，最好的适应了客户的需求，在安全、空间、舒适性和性价比上，最大程度的满足了客户的需求，于是波音就成功了，持之以恒，就将这份领先一直保持到了现在。&lt;br&gt;波音的成功告诉我们，具有灵敏的市场反应能力，时刻坚持产品的微创新，是成就伟大企业的一条重要道路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;商业模式的创新同样很重要。&lt;br&gt;1920年代，好莱坞的电影产业开始兴起，迪士尼也在这个时期开始投身创业的浪潮。1928年，迪士尼推出首部以米老鼠为主角的世界最早的有声动画片，掀起社会热潮，随后迪士尼推出了世界上第一部动画长片白雪公主与七个小矮人，第一部宽银幕动画片小姐与流氓，直到近一百年后的1990年代，仍然是迪士尼推出了世界上第一部数字技术的动画片玩具总动员。正是这些领先的多媒体技术的引入，让迪士尼的动画片始终拥有着同时代作品中最好的视觉体验，带来了广泛的社会影响力。&lt;br&gt;但迪士尼的探索不仅于此。迪士尼之所以能够超越同时代的所有文化媒体企业，获得更大的商业成就，在于他建立了文化行业独一无二的商业模式。&lt;br&gt;——迪士尼认为，对于电影产业来说，故事不是最重要的，形象才是核心。&lt;br&gt;围绕着永恒的角色形象，延伸出来迪士尼乐园和玩具销售的下游产业链，才使得迪士尼拥有了更大的市场规模、更低的成本支出、更长久稳定的利润回报。&lt;br&gt;迪士尼带给我们的启示是，创新的产品可以带来一时的成功，创新的商业模式可以带来一辈子的成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金融并购是获得规模成本优势的另一个重要手段。&lt;br&gt;康卡斯特就是这么做的。&lt;br&gt;1960年代，有线电视行业开始兴起，康卡斯特在这个时候只是美国一个三线小城市的有线电视服务商。作为同质化竞争的行业，想要在产品上实现创新并不容易，经过十几年的管理经验积累，在成本效率上发挥到极致之后，康卡斯特走上了大规模收购扩张的道路。1986年，收购group W cable公司，将规模扩大一倍，1988年收购Storer Communications Inc公司成为全美第五大有线电视运营商，1992年收购amcell，1994年收购Maclean-Hunter‘s 美国业务，成为全美第三大有线电视服务商，1998年收购Jones Intercable公司，2000年收购Lenfest Communications公司，2002年斥资475亿美元收购AT&amp;amp;T Broadband Cable Systems公司，从此成为美国第一大有线电视服务商。&lt;br&gt;无论是创新的商业模式，还是金融并购手段，目的都是为了获得规模效益，如果不能创新，简单而快捷的收购兼并就是达成目标的最佳策略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;策略并不是越复杂越好，简单而有效的执行才是最重要的。&lt;br&gt;股神巴菲特创立的伯克希尔哈撒韦投资公司就是典型例子。&lt;br&gt;二战以后，美国的金融证券市场走向成熟，投资大师格雷厄姆建立的价值投资论受到欢迎，养老基金和共同基金成批买入优质蓝筹股，投机风潮褪去，稳定的股市使得认同企业内在价值的证券投资者获得了成长的沃土。&lt;br&gt;1956年，伯克希尔哈撒韦成立，巴菲特成为价值投资学派最忠诚的信徒，在企业价值被低估时买入，在企业价值被高估时卖出。如果你在这一年将1万美元交给巴菲特打理，今日这份本金将增值为2.7亿美元，这就是股神点石成金的魔力。&lt;br&gt;伯克希尔哈撒韦的成功告诉我们，在正确的地方，正确的方向，坚持做正确的事情，最后就获得了伟大的成功，就是这么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战，对于20世纪的全球产业发展史来说，是一个历史性的转折点。&lt;br&gt;在此之前，主导全球经济发展的主导产业是石油能源化工、钢铁机械汽车飞机火车轮船航天军工，在此之后，他们的光芒都被掩盖了，IT产业的创新成为舞台中央最耀眼的明星。25家全球顶尖企业，有14家来自IT行业。&lt;br&gt;在其他的行业，同样是创新的技术和服务，孕育了新生的商业机会。&lt;br&gt;这一百年来，再没有孕育一家顶尖的银行和保险公司，伯克希尔哈撒韦来自证券投资行业，VISA来自信用卡行业。&lt;br&gt;这一百年来，再没有孕育一家顶尖的商业百货公司，沃尔玛来自连锁超市，家得宝来自连锁建材卖场。&lt;br&gt;这一百年来，再没有孕育一家顶尖的传统媒体公司，康卡斯特来自有线电视行业。&lt;br&gt;这一百年来，再没有孕育一家顶尖的化学制药公司，吉利德科学来自生物制药行业。&lt;br&gt;这五十年来，再没有孕育一家顶尖的汽车、飞机、机械、石油、化工顶尖企业，在那些科技变革缓慢，市场成熟的行业里，行业格局已经固定，传统垄断巨头的存在，遏制了新生企业成长的空间。只有通过创新的科技产品、创新的商业模式，在全新开拓的蓝海市场，新生企业才有成长为参天大树的可能性。&lt;br&gt;而在这个时代，最重要的机会，就是IT科技行业的变革浪潮所带来的前所未有的巨大蓝海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最早的明星是IBM。&lt;br&gt;1911年，IBM在纽约成立，早期主要从事穿孔卡片数据处理业务，也就是员工考勤用的打卡机。&lt;br&gt;1932年，IBM投入100万美元建设第一个企业实验室，并且与哈佛、麻省理工等名校展开技术合作，从此奠定了IBM在技术上的雄厚积累。到1935年，IBM的卡片统计机已经占领了美国85%的市场份额，1950年代进一步成为美国国防部的电脑系统承包商，在1960年代大型计算机行业兴起的时候，IBM水到渠成的成为了行业龙头。到1974年，IBM生产的计算机数量是世界上其他所有计算机厂家生产总量的四倍，是这个行业绝对的垄断者。&lt;br&gt;可以说，一部IT产业的早期发展史，就是IBM的企业成长史。&lt;br&gt;但是技术的发展日新月异，即使积累深厚如IBM，仍然数次差点在阴沟里翻船。1976年，苹果公司推出的PC电脑给计算机行业带来巨大的变革，市场主流从大型机向小型机发展。面对个人电脑带来的冲击，IBM迅速转型，以横向开放的商业模式，将挑战者苹果击败，继续在新兴的个人电脑市场上称霸。&lt;br&gt;1993年，在新一代挑战者康柏和戴尔的冲击下，IBM再次陷入巨大亏损。面对市场环境的变化，IBM意识到，消费者市场的竞争力越来越聚焦于渠道，而自己的优势在于技术积累，高昂的成本无法与新生代企业竞争，于是再次做出转型，向高价值的企业服务市场发展，重获新生。&lt;br&gt;一百年来，IBM的业务重心不断转变，在讯息万变的IT科技产业上犹如大象般翩翩起舞，他的成功，是适应市场，以科技创新和优秀管理敏锐感知市场水温变化，迅速调整方向进军新兴蓝海的典型代表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBM的成功，孕育了另一个传奇微软。&lt;br&gt;1975年，比尔盖茨创办微软，在早期只是一家默默无闻的小型软件公司。苹果的出现改变了他的命运。&lt;br&gt;1980年，IBM为了推出全新的个人电脑与苹果抗衡，广泛将零部件外包，英特尔赢得了芯片合同，微软赢得了至关重要的操作系统合同。这份合同是微软发展史上最重要的转折点。由于时间紧迫，程序复杂，微软甚至以5万美元的价格从一位程序员Tim Patterson手中买下了一个叫QDOS的程序，然后稍加改进后提供给IBM，这个系统就是后来我们熟知的MSDOS。随着IBM PC的普及，微软的操作系统很快就成了行业的标准。&lt;br&gt;此后，微软加强研发，在新一代的WINDOWS系统中引入视窗化技术，一代代的更新，伴随着个人电脑行业的壮大而不断强大。&lt;br&gt;微软的成功告诉我们，站在巨人的肩膀上借势发展，是小企业上位的一条重要捷径。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英特尔的故事同样有趣。&lt;br&gt;1947年，在美国贝尔实验室工作的工程师肖克利发明了晶体管，这项技术的发明是现代IT工业的里程碑式创新，肖克利也由此获得了诺贝尔奖。&lt;br&gt;但创新并不是企业成功的必然保证。1955年，肖克利离职创办了肖克利半导体实验室，吸引了大批才华横溢的年轻工程师加入。只是在糟糕的管理之下，这家新生的企业很快就分崩离析了。号称“八叛逆”的八位传奇工程师再次离职，合伙成立了硅谷早期声名显赫的仙童半导体公司。1968年，“八叛逆”中的诺伊斯和摩尔再次离职，成立了英特尔。&lt;br&gt;1971年，英特尔推出全球第一个微处理器，1980年代成为IBM PC的芯片标配，此后随着个人电脑产业的兴起而不断发展壮大。&lt;br&gt;英特尔的成功，不可否认是技术创新的成功，从微米到纳米制程，从4位到64位处理器，从奔腾到酷睿，从硅技术、微架构到芯片与平台创新，在IT计算机行业的最前沿技术领域，英特尔一直是创新的领导者。&lt;br&gt;英特尔的成功，同样是管理的成功，正是安迪葛洛夫这位优秀的管理者加入，使得英特尔没有再次重复肖克利和仙童公司的覆辙，在半导体行业实现了持续的技术创新和壮大。&lt;br&gt;英特尔的成功，同样是站在巨人肩膀上的成功，没有肖克利，没有IBM，英特尔无法获得今日这般显赫的传奇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBM同时孕育了SAP的成功。&lt;br&gt;1970年代，是IBM大型主机风行的时代，IBM通过出售大型计算机给企业客户，并且为企业提供个性化的软件解决方案，获得了丰厚的利润。&lt;br&gt;五位IBM德国分公司的软件工程师认为，为每一个企业重新开发软件，费时费力，不如设计一套统一的标准软件提供给客户更好。他们的建议遭到了IBM决策部门的拒绝，很明显，这样的方案最终将损害IBM的利润。无法实现理想的这五位工程师最终选择了离职创业，他们推出的企业标准管理软件很快就受到了市场的欢迎，开创了一个全新的蓝海市场。&lt;br&gt;SAP的成功告诉我们，如果你发现了客户的痛点，而市场又无法满足时，只要你能够拿出切实可行的创新产品，成功就是水到渠成的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBM还是甲骨文的摇篮。&lt;br&gt;1970年，IBM的研究员埃德加考特发表了一片著名的论文《大型共享数据库数据的关系模型》，奠定了关系型数据库软件的理论基础。但是IBM的软件部门因为立足于层次式数据库软件，为了不影响自己的利益关系而迟迟不愿意推出相关的产品。&lt;br&gt;1976年，为IBM开发软件的埃里森读到了这篇论文，立马意识到其中的巨大商业价值，立马拉上两个同事创办了甲骨文公司。甲骨文的软件一推出就受到了市场的欢迎，并且很快获得了美国中央情报局和海军情报所的订单。从此之后，甲骨文公司一直引领着数据库软件市场的发展，并且伴随着数据库软件在企业中的广泛应用而不断壮大。&lt;br&gt;甲骨文的成功告诉我们，一旦意识到市场机会，执行比埋头研发更加重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBM的地位如此重要，几乎所有IT产业上的明星都与她有着纠缠不断的故事。&lt;br&gt;苹果的兴衰起伏，尤其让人唏嘘。&lt;br&gt;1976年，两个电子产品DIY发烧友乔布斯和沃兹在车库里创办了苹果公司，他们的小型个人电脑一开始就以令人惊艳的创新在市场上受到瞩目，并迅速成长为PC市场上的早期领导者。但是很遗憾，只有创新而缺乏优秀管理能力的苹果最终被IBM打败了，创始人乔布斯也被迫离开，在1990年代成为一家被人遗忘的公司。&lt;br&gt;苹果的早期失败再次告诉我们，创新的产品只能带来短暂的辉煌，但市场的较量是持续的，只有优秀的管理配合持续的创新，才能保持长盛不衰。&lt;br&gt;1997年，濒临破产的苹果公司将在市场上久经打磨的创始人和灵魂乔布斯重新请回，一场商业史上最伟大的王者归来开始上演。从ipod随身听，imac个人电脑，macbook air笔记本电脑，到iphone手机，ipad平板电脑，苹果公司以持之以恒的创新精神，不断刷新着世界对于完美科技产品的期待。&lt;br&gt;2011年，随着乔布斯的逝世，苹果的创新精神似乎也逐渐远去。&lt;br&gt;苹果公司的成功，带给我们的不仅是创新的启示，更是如何保持持续创新的难题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;思科对这一点有着自己的解决之道。&lt;br&gt;1984年，思科系统公司由斯坦福大学计算机中心的两位主任创办，他们最早设计了叫做“多协议路由器”的联网设备，将校园内不兼容的计算机局域网联通成一个网络，从此开创了互联网时代。&lt;br&gt;立足于不断壮大的互联网设备市场，思科获得了飞速的成长。但是他们很快认识到，科技发展日新月异，光靠自身的研发是不可能持续保持技术的领先的。&lt;br&gt;怎么办呢？思科的解决方案是：收购。通过早期建立的领先积累，不断在市场上收购新兴的技术和团队，然后通过自己的庞大分销渠道，在行业中确保了长久的领导者地位。简而言之，思科专注于成为一个创新科技产品的分销平台。&lt;br&gt;思科的成功，是创新者的成功，同样也是收购策略的成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高通则为我们提供了另外一种思路。&lt;br&gt;1985年，高通公司成立，早期主要从事移动通信技术在运输行业的应用服务，1989年最早推出了基于CDMA技术的移动通信解决方案，从此成为这个新兴的通信行业的标准制定者。从2G到3G到4G技术的演进发展过程中，高通公司累积了4000多项CDMA专利技术，始终主导着移动行业的技术发展步伐。&lt;br&gt;随着智能手机时代的来临，高通的移动微处理器第一个支持安卓操作系统，随着安卓的广泛普及，高通也成为了移动芯片行业的霸主。&lt;br&gt;高通的成功，和英特尔的成功是很像的。在一个高技术领域，通过高投入的研发，遥遥领先的技术水准，广泛的专利壁垒，封杀了几乎所有的竞争者生存的空间。除非行业发生大的变革，高通的地位就是无人可以威胁的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着IT技术的日益普及，很多传统行业发生了深刻的变化，谁能够适应时代，最早将IT技术引入到传统行业，谁就获得了颠覆巨头的能力。&lt;br&gt;沃尔玛就是这么做的。&lt;br&gt;1963年，家乐福在欧洲推出超市大卖场的商业模式，沃尔玛很快就将它拷贝到美国去。1980 年代沃尔玛再次率先引入新兴的IT技术，对物流和库存进行了全面流程改造。在IT技术的帮助下，沃尔玛的连锁扩张战略得到有效执行，大规模的全国性铺开分店，又进一步降低了渠道成本。规模优势一旦建立，在马太效应之下，对传统百货渠道的蚕食一步步加强，最终在1990年代超越了百年老店西尔斯百货，成为新一代的零售之王。&lt;br&gt;沃尔玛的成功，是适应市场的成功，及时引入新兴的商业模式，及时引入最新的IT技术，强化流程管理，降低成本，从此不断走向强大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;家得宝的成功法则和沃尔玛如出一辙。&lt;br&gt;家得宝1978年成立，1983年开始引入IT校验技术，通过仓储和物流的流程改造，以连锁建材百货店模式改造传统的建材流通渠道，从此获得了突飞猛进的发展。&lt;br&gt;家得宝仅仅用了20年时间，就发展成为仅次于沃尔玛的全球第二大零售巨头，其成功的秘诀和沃尔玛一样：引入全新的连锁仓储店商业模式，引入IT技术提升效率，降低成本，最后通过规模优势实现不断壮大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金融行业通过引入IT技术诞生了VISA。&lt;br&gt;VISA的前身是美洲银行的支付业务部门，1958年推出第一张具有创新循环信用功能的BankAmericard卡，1973年推出电子化授权系统，1974年推出电子清算和结算系统，1976年改组为VISA银行卡公司，向国际业务扩张。1983年，VISA推出全球ATM网络，让世界各地的持卡人可以全天候24小时在自动提款机上提取现金，为现代商业和休闲旅行带来了便利。1993年，率先将神经网络技术应用于电子支付，有效降低了信用卡的欺诈风险，确保金融安全。&lt;br&gt;VISA的成功，是金融支付行业率先引入IT技术，不断开拓新的应用，走向蓝海市场的典型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新兴行业不仅是IT技术，还有生物基因技术。&lt;br&gt;近一百年，随着老龄化的到来，医药行业的市场越来越大，但是全球顶尖的医药公司几乎都是19世纪成立的化学制药先驱。&lt;br&gt;现代医疗技术的发展已经进入到一个新的层次，传统的化学药对某些病毒的治疗一筹莫展，比如艾滋病和癌症等。这是一个巨大的蓝海市场，谁先在生物基因技术上获得突破，谁就有可能获得伟大的商业机会。&lt;br&gt;吉利德科学就是这么一家走在科技创新前沿的公司：1987年在硅谷成立，是近二十年来新兴的唯一一家来自非IT行业的顶尖企业。从目前的临床测试来看，吉利德离成功的门槛已经越来越近。&lt;br&gt;吉利德科学的成功，是医疗行业生物制药科技革命的代表，是向艾滋病等抗病毒药蓝海市场拓展的代表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新兴的技术带来了巨大的蓝海市场，但是如今这个全球化的时代，注定了只满足于本土市场是无法进入顶尖企业行列的。&lt;br&gt;沃达丰就是一个成功的跨地区扩张案例。&lt;br&gt;沃达丰1982年成立，早期是英国拉考尔电子公司的一个移动电话技术部门，1985年独立出来，建立了英国第一个模拟信号网络，到1987年沃达丰已经被认为是世界上最大的移动通信服务公司之一。&lt;br&gt;但是英国的市场空间毕竟有限，1999年沃达丰和美国的airtouch通讯公司合并，2000年再次和德国曼内斯曼公司合并，从此一跃成为欧美市场第一大电信服务公司。&lt;br&gt;沃达丰的成功，首先是立足于移动通信市场的成功，在移动通信取代传统固话通信市场的大环境格局下获得了飞跃式的发展，其次是金融并购策略的成功，通过英国-美国-德国三大市场的规模扩张战略获得进一步的规模优势，从此跻身顶尖企业行列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;落后地区的企业要想跻身顶尖行列，进入美国市场是非常重要的。&lt;br&gt;丰田的成功之路可以给我们一点启示。&lt;br&gt;丰田汽车公司1933年脱胎于丰田自动织机制作所的汽车部，作为汽车工业的后来者，第一桶金来自1937日本发动侵华战争的陆军卡车订单，1950年美国在朝鲜战争中的46亿美元巨额订货，让丰田再次打了鸡血，从此飞速发展。&lt;br&gt;从一开始，丰田就认识到，作为汽车行业的后来者，不可能在技术创新上跟欧洲、美国的巨头抗衡，因此强化管理、降低成本、以经济型节油性的小车与西方巨头展开差异化竞争，就是发展的必由之路。在这样的指导思想下，丰田发展出了“精益生产管理”模式，1966年推出的低价经济型车“花冠”大获成功，从此奠定了在日本汽车市场上的领先地位。&lt;br&gt;1973年和1979年的两次石油危机，使得美国汽车市场发生了巨大的格局变化，大型车滞销，经济型节油性小车畅销，美国的汽车巨头一下子就懵了，丰田抓住契机，全力进军美国，先后推出了专为美国市场开发的佳美和凌志车型，从此鲤鱼跃龙门，成为世界最大的汽车公司。&lt;br&gt;丰田的故事告诉我们，不要盲目创新，成功必须建立在比较优势之上。在缺乏创新能力的情况下，在早期可以将低劳动力价格和精益管理作为优势，重点开拓低端市场，然后耐心等待市场格局的变化，在机遇到来之时实行弯道超车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韩国的三星电子同样是这一策略的优秀执行者。&lt;br&gt;三星电子公司1969年成立，是1938年创办的三星公司进军IT行业的子公司。1970年代，三星电子开始进入冰箱、洗衣机和电视机领域，1983年进入内存芯片领域，1997年进入手机行业。&lt;br&gt;三星电子能够不断扩张，进入美日巨头垄断的家电、半导体和手机行业，并且发展壮大为行业领导者，最重要的原因就是他善于学习，在早期以低劳动力价格优势，一步步挤压抢占西方巨头的市场份额，这是三星在家电和半导体行业获得成功的关键。&lt;br&gt;在手机领域，三星一向以外观设计多样化著称，在非核心技术上与西方巨头展开差异化竞争，等待弯道超车的机会。从1997年到2010年，三星等待了十三年，直到智能手机时代来临，苹果颠覆了传统的手机行业，却墨守成规以不变应万变，三星抓住机会推出大屏智能手机，满足了市场多样化的产品需求，从此崛起为新一代的行业领导者。&lt;br&gt;三星电子的成功，和日本丰田汽车的成功是一样的，作为一个来自发展中地区的技术落后者，要想超越巨头，只有通过低成本价格优势和差异化竞争，在市场发生巨大格局变化中及时抓住机遇来获得成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近二十年，全球信息产业革命进入互联网时代，随着技术的革新，成功的顶尖企业不断涌现。&lt;br&gt;亚马逊。&lt;br&gt;亚马逊公司1995年成立，是世界上最早一批的电子商务公司之一。但是，在2000年的网络泡沫破灭后，几乎所有的同类型公司都破产了，只有亚马逊公司，从一家网络书店向电子产品、影音软件、各种品类的商品不断扩张，发展成为世界上最大的电子商务公司。&lt;br&gt;早期的亚马逊并不是发展速度最快的电子商务公司，却是经营最稳健，管理最严格，资金运营效率最高的公司，正是这种高超的管理能力让亚马逊熬过了网络泡沫破灭的寒冬，成为电子商务行业的领导者。&lt;br&gt;2000年以后，亚马逊通过全球扩张，终端物流中心的搭建，云计算技术的应用，一步步成长为可以与沃尔玛抗衡的零售巨无霸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谷歌。&lt;br&gt;谷歌1998年成立，作为最早一批的互联网搜索引擎公司之一，通过率先推出的广告商业模式获得了巨大的成功，很快成为这个行业的领先者。随着搜索引擎逐渐成为互联网的信息入口，谷歌的广告收入不断壮大，一步步取代了传统的媒介形式，成为互联网时代最早的行业领导者。&lt;br&gt;2000年以后，谷歌对创新保持了高度的关注，先后推出了谷歌地图、安卓操作系统等一系列伟大的产品，并且在机器人、无人驾驶汽车、可穿戴眼镜设备等IT前沿领域继续探索。&lt;br&gt;谷歌的成功，同样是创新的成功，是我们这个时代最伟大的技术创新者之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;facebook。&lt;br&gt;facebook2004年成立，是21世纪最新一家崛起的IT互联网巨头。facebook是美国最早一批的社交网站之一，通过持续的体验改进，很快受到了年轻人的欢迎，2006年后从校园市场向全社会网络发展，2008年超越myspace，自此一直引领着西方的社交网络市场。&lt;br&gt;facebook的成功，是持续微创新的成功，不断改进的产品体验，让facebook超越了一个又一个的行业领先者，发展成为新一代的互联网巨头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在互联网时代，不再是只有美国的创新者独领风骚，中国的创业者也开始加入进来，跻身于全球顶尖企业的行列。&lt;br&gt;腾讯。&lt;br&gt;腾讯1998年成立，最早是ICQ即时通讯产品的跟风者，通过产品的改进和商业模式的创新，成为了世界上最早的社交网络平台。2003年后，腾讯进入迅速成长的网络游戏市场，并且依靠社交平台的流量优势和优质产品体验取得了巨大的成功，成为世界上最大的网络娱乐公司。&lt;br&gt;2011年腾讯推出微信产品，及时向移动通讯平台转型，再次获得巨大成功，成为世界上用户量最大的移动社交平台。&lt;br&gt;腾讯的成功，第一是创新商业模式的成功，第二是适应市场发展及时转型的成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里巴巴。&lt;br&gt;阿里巴巴公司1999年成立，最早是一家面向中国外贸行业的信息服务公司，2003年推出淘宝交易市场，与ebay易趣展开竞争。淘宝通过创新的支付宝担保交易技术解决了电商行业的信任问题，通过免费的C2C交易商业模式迅速聚拢了市场人气，只花了三年时间就将ebay驱逐出了中国市场，成为这个行业新的领导者。&lt;br&gt;2010年后，阿里巴巴推出天猫商城、阿里云服务、菜鸟网络、余额宝、众安在线保险等新业务，在互联网商业、物流、金融等领域持续扩张，成为世界上最成功的互联网巨头之一。&lt;br&gt;阿里巴巴的成功，第一是创新商业模式的成功，第二是适应市场不断向新的蓝海发展的成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上25家全球顶尖企业，他们有哪些共同的成功因素？&lt;br&gt;a，立足于全球规模最大的市场，立足于一个新兴的持续高速增长的蓝海市场，在行业发展的早期格局未定之时进入。&lt;br&gt;b，要么是行业最早的创新领导者，从推出的第一个产品之时开始就一直引领着行业发展的步伐。&lt;br&gt;c，要么是最早一批进入的行业竞争者，通过微创新改进产品体验，通过优秀的管理不断进步，实现在一大堆的竞争者中突围而出。&lt;br&gt;d，要么是新兴发展中地区的追赶者，通过低劳动力成本优势，在低端市场上不断扩张，以差异化策略与行业龙头竞争，然后在市场环境发生突变时实现弯道超车。&lt;br&gt;e，将IT技术引入传统行业，提升运营效率，降低成本，是传统行业新兴巨头获得巨大发展的重要动力。&lt;br&gt;f，质量只是企业获得成功的基本要求，但并不能保证企业超越竞争对手，因为你的任何一个优秀的竞争者都把质量看的很重要，对于消费者来说，前三名的产品质量没有区别。&lt;br&gt;g，创新的产品，优秀管理之下持续的微创新体验，创新的商业模式，是企业从优秀走向卓越的关键原因。&lt;br&gt;h，规模带来的成本优势，是企业在一个快速成长的市场中持续保持领先的重要竞争力，因此收购扩张就不可或缺。&lt;br&gt;i，基业长青的企业，总是那些能够不断适应市场变化，具有敏锐触觉及时转型的企业。&lt;br&gt;j，价格策略获得成功的前提是通过技术或商业模式创新带来的成本降低，而不是自杀式的营销扩张。&lt;br&gt;k，……&lt;br&gt;最后一点，不是总结，只是预言：&lt;br&gt;&lt;b&gt;19世纪的创业机会集中于欧洲市场和传统行业，20世纪的创业机会集中于美国市场和IT行业，21世纪的创业机会集中于中国市场和互联网新兴行业。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为什么？&lt;br&gt;因为中国拥有13亿人口，快速稳定增长的发展空间，这是一个巨大的蓝海。在这个市场中成长起来的优秀企业将获得相对于西方企业更低的劳动力成本优势，他们拥有着无敌的竞争力。&lt;br&gt;在可预见的十年内，中国将取代美国成为全球最大的市场。在新兴的IT互联网行业，中国也已经成为和美国并肩的全球创新中心，孕育顶尖企业的沃土已经具备，就看各位的造化了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21897273/answer/21253106
</link>
<author>
伍灏殷
</author>
<title>
如何评价《傲骨贤妻》中的 Alicia？
</title>
<description>
从第一季到第五季，A完成了她自己巨大的转变，这种转变一开始是迫于Peter进入监狱以后无人养家开始重新进入律师行业。从她第一季第一次在court上objection的迟疑到第五季和Cary离开LG自立门户，她在职业方面的形象可谓是越来越强硬。与其说是一种强硬，不如说是一种专业。从竞争Junior Associate到最后成为Equity Partner，从一个事事小心很多事情都需要请教Diane到可以独当一面，不难看出她在律师这个行业上面的进步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，她在职业上面的专业完全没有弱化Good wife的这个角色，因此我并不认为这是编剧取错了名字。首先我们wife这个角色后面隐含的很多角色，她不止指的是妻子，还有孩子的母亲，婆婆的儿媳。&lt;br&gt;作为一个母亲，用她自己的原话，parenting，从她对Zach和Grace的管教来说，还是非常尽职尽责的，就算是偶有为了和Jackie怄气答应了Zach买车的要求，也没有犯下什么错误。她竭力保护自己的孩子不因为Peter的竞选而曝光在媒体之下，对孩子面临的危险都非常敏感并且强硬，比如说Grace误打了12次电话给她那次，还有Zach的女朋友Nisa之类的。关键时候挺身而出，平时愿意和孩子talk。&lt;br&gt;作为一个儿媳，A竭力保持着让Jackie和她的生活划清界限，因为她感受到了J强烈的控制欲，尤其是对Peter。在J一开始提出借钱给她的时候，她拒绝了；当J偷偷埋下她以前的房子的时候，她用很强硬的语气与她对峙【虽然最后Peter出面还把她气得中风了..】，可以看得出来她和她婆婆的关系虽然不亲密，但是绝对是有礼有节的。&lt;br&gt;作为一个妻子，她和Peter分居之后才和Will重新在一起，并无丝毫不妥，Peter出了丑闻没有大哭大闹歇斯底里而是坚强地撑起了整个家，第一季结尾和will说I need a plan，第五季为了斩断和W的感情直接离开LG，找不到任何觉得她not qualified as a good wife.&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧终于结束了对TGW这个题目切不切题的讨论-。-终于可以开始用一些形容词来评价一下她了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;克制。这是我对她最大的评价——对面部表情的克制，在交朋友上面的克制，对内心情感的克制，对Will感觉的克制。之所以没有用矜持这个词，是觉得矜持会偏向感性一点上的怯懦萎缩，但是克制就绝对是内心的两个小魔鬼打架理智打扁了情感的类型。有那么多的机会可以跟Will在一起，全部放弃。就算不小心kiss了也不会像狗血偶像剧情一样继续下去而是一句damn it一走了之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;责任心。我觉得A在TGW里面的种种徘徊才是对婚姻机制的最好阐释。之所以有那么多的故事纠结说到底了还是因为她已经结婚了。就像第五季里面Will自行脑补的每次遇到问题A就会用“I am married”来搪塞过去。可是这句话还真的不是一种搪塞，里面包含了多少想要说走就走回头一看还是必须留下的无奈。而这背后就是她对Family 和Marriage的理解，就像她在voice mail那一段拒绝Will说的need a plan，plan的背后就是marriage的羁绊，像很多人说爱情最后会变成亲情一样，在结婚了15年之后，有很多比所谓的love还要重要的东西牵绊着她，她没有忽视这些牵绊，因为她知道责任所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;独立。为了Peter的竞选她可以在interview里面支持P回家了之后还是要分房睡，这完全不是因为Will而是因为她在这件事上面需要自己完全原谅了P才能接受他。她需要自己清醒一段时间来消化之前发生的事情，真正决定是不是要原谅Peter。在面对Jackie,Eli等人甚至她自己的妈妈Veronica的干涉下，她永远表现出一种甚至有一点惊人的反操纵倾向。事情很分明，是我的事情，不许你插手，就是这种气魄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是些赞美的话。以下是一些不算赞美的话。&lt;br&gt;在律师行业里面的竞争已经在某种程度上改变了Alicia那种第一季里面看到pro bono就义无返顾冲上去的善良的心了，从第四季里面面不改色的帮有罪的人defense，对Diane 和Will的一些不太光彩的手段也镇定自若的表情可以看出了，几年的职业生涯已经把她最初经常被牵动进案子的心给抽了出来，就是变得professional了，也就是麻木淡定了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------把知乎变成豆瓣真的好吗----------&lt;br&gt;The Good Wife doesn't picture an it-can-be world, but pictures an it-should-be world.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21416988/answer/21336240
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何客观地评价陈鲁豫？
</title>
<description>
我不是陈鲁豫的粉，但是作为一个广播电视专业出身，考研还差点选了播音主持专业的人，我还是想替鲁豫正下名。她现在遭受的负面抨击，确实不是无中生有，但也已被放大的远超她本身应得的批评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我个人的观点，陈鲁豫的自身素质，绝对高于知乎目前的用户平均水平。至于主持水准，说实话也高过国内目前大多数节目主持人———全国那么多科班出身的主持人，打开电视看看，三流主持人一大把，远不及鲁豫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让鲁豫遭受如此多负面评价的，无非就是那些广为诟病的脑残采访段子，和现在瘦到没有美感的外形，其他的真不知道黑什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说那些脑残采访段子。&lt;br&gt;更多人开始熟悉陈鲁豫大概都是从《鲁豫有约—说出你的故事》转战湖南卫视开始的，而鲁豫开始遭受更多的抨击也始于此。&lt;br&gt;最重要的原因，不是芒果台的娱乐效应，而是《鲁豫有约》节目质量的下滑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得大二上广播电视新闻采访课上老师曾专门给我们放过早期的《鲁豫有约》做为范例（没错电视访谈也是新闻采访的一种，具体是哪期我想起来再补充），让我们寻找其中的采访主线，问题顺序，推进层次等等（似乎是这些，学过的都还给老师了），《鲁豫有约》早期确实是被观众也被业界认可的，不然也不会从凤凰卫视发展到各省市电视台，05年又从周播改日播。&lt;br&gt;但是后来出现下滑，也是它从周播改为日播的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，一个优秀的电视采访，尤其是电视访谈节目，需要大量的寻找嘉宾背景资料，问题设置，细扣出有新闻价值的点，确定采访逻辑，修改合适的问法等等，需要资料和策划的高度完善。这一套如果完整充实的下来，最少三四天，而优秀的主持人需要对这些资料都有准备。比如杨澜，据说每次采访政要和学术大牛前都会通读他们的著作来做了解，几十本著作，一天能读完吗？&lt;br&gt;好的准备，都需要时间来保障。一口气吃不成胖子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你们想，《鲁豫有约》作为一个访谈节目，从周播改成日播，它对每个嘉宾的研究准备，减少了多少？&lt;br&gt;对一个嘉宾或者话题只有一张纸的了解，还指望做出一本书的深度？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个基础上，最重要的就是主持人的现场掌控，引导嘉宾自然的走向预设的重点，这是主持人的重要能力。（真以为拿着个“你幸福吗”“为什么？”的问题就满大街扛着摄像机当记者了？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而鲁豫有一个习惯：在录节目之前不和嘉宾见面，为了保持录节目的新鲜感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这点其实本来是很好的，真的很好。很多主持人在录节目前都会跟嘉宾有交流下，我自己做访谈节目的时候，也去跟我的嘉宾沟通了下，结果最后效果……真是有点假，虽然我保证真的没有对词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我跟嘉宾交流的原因是，我以往的主持经历证明，我不能保证我的控场能力可以在嘉宾跑题时把他们适时的自然的拉回来。所以我需要提前沟通。&lt;br&gt;很多主持人都不能完美做到这一点。能做到这点的，都是一流的主持人，比如董卿，汪涵，何炅，他们可以说是中国主持人第一梯队。&lt;br&gt;不能控场的栗子，请大家去看《全能星战》总决赛中，金武林第一次打出零分并被询问原因之后，李响的反应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我想说的是，陈鲁豫作为主持人，能够不跟嘉宾提前交流录出好节目，证明她具有控场的能力，而这是优秀主持人的必备素质。&lt;br&gt;能否控场，不仅是反应力，还需要思想，需要知识积累，需要表达能力。&lt;br&gt;这些陈鲁豫，还真有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;论写作，可以去看下陈鲁豫的自传《心相约》，不是名家大作的水准，但也称得上文笔清新，会让人有所感悟。&lt;br&gt;文字，在能驾驭它的人手里，会有魅力。在不会使用的人手里，只有干巴巴的流水账。&lt;br&gt;论表达能力和新闻业务能力，1997年香港回归的时候她就挑起过大型直播采访任务。&lt;br&gt;论文艺才能，鲁豫大学在校期间就是央视艺苑风景线的主持人了。这种例子从来不是单一的“运气好”，撒贝宁从北大法学院毕业，进了央视当主持，但是看过他参加的一期“国庆七天乐”你就知道这不是意外，撒贝宁在大学各种各样的文体活动都是佼佼者，北大广播台台长最后当了主持人奇怪吗？陈鲁豫在一期采访谢娜的节目里也提过两人都参加过一个文艺比赛，她是个有表现力的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界真的没有一蹴而就。一个人拿过央视十佳主持人，担任过凤凰卫视的主播，做过香港回归这种大型直播的主持，你说她可能像大家批的那样脑残到没边吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是就是这样素质的主持，在《鲁豫有约》出现了大家广为诟病的采访。&lt;br&gt;原因我都说过了，节目制作周期缩短，对嘉宾的背景了解不足，再加上鲁豫不跟嘉宾提前接触的习惯，准备都不足，在现场录制中出现奇葩问题简直就是太正常不过的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我都不想分析鲁豫问“为什么”的动机，怕大家骂我为了给她洗白过分解读。其实哪有什么解读，有时候主持人故意问为什么就是为了让嘉宾自己说出重点的话，就比如说那个问小孩子“为什么，肉不好吃吗？”，总不能直接说“那你告诉大家为什么你不吃肉？”或者“我来告诉大家这孩子不吃肉是因为他家穷”，这才是开玩笑吧？&lt;br&gt;在这个例子里她最多是这个反问的措辞有问题，方式没有问题。&lt;br&gt;赵本山那个，按照他一贯的风格，这个才是过分解读吧。&lt;br&gt;但是刘谦和李亚鹏那个，确实就有点奇葩了。&lt;br&gt;我将这个理解为工作压力过大之后思路偏转，以及一种情绪反弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己往年期末做节目的时候，一个组的成员长期处于崩溃状态，每天睡3小时，晚上写节目设计写采访提纲，白天起来就得联系采访对象，几个女生扛着摄像机三脚架到处跑，一般专业摄像机的重量女生扛拍五分钟就拿不动了，回演播室还得神采奕奕的上镜录片子，录的时候我自己都不知道说了什么，然后录完剪片子，一段素材看几十遍都是少的，剪完一个节目包你再没看的心情。&lt;br&gt;后来实习了发现这真不算啥……&lt;br&gt;真的想顺带说一句，电视从业没很多人以为的那么好玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远了。&lt;br&gt;总之这些段子，基本都出自鲁豫有约节目走下坡路之后，也就是改为日播后。早年的节目，挖不出这种段子。&lt;br&gt;否定《鲁豫有约》，完全没问题，确实后期真的越来越没诚意。&lt;br&gt;但是因为这个节目的弊端，全盘否定陈鲁豫，真的不公平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她的主持风格是很亲切自然的，同时又有辨识度。这也是很重要的一个特点。很多科班出身的主持人，都不具有辨识度，因为太流水线了。&lt;br&gt;比如浙江卫视自朱丹走后，力捧的伊一，她主持中国好声音巅峰之夜那场，可以看出科班痕迹，完全没有特色，观众记不住，所以浙江台再捧她是“综艺小天后”，她也没法像朱丹那样大红大紫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人喷鲁豫，还因为她现在的骨瘦嶙峋，完全没有美感。&lt;br&gt;说实话，我也觉得完全没有美感。&lt;br&gt;这种瘦已经是病态了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能是本来体质就易瘦，在加上生活习惯，饮食习惯，甚至心理状态不够良好，才会瘦成这样。&lt;br&gt;女生是喜欢瘦，但正常人绝不会想要这种病态的瘦。陈鲁豫自己应该也不想要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是作为一个正常人，如果身边有个这样的人，即使不去帮助她，也不至于因此而骂她“我看到你这样就做噩梦”吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;批评别人不见得比人好，夸赞不见得比人差。&lt;br&gt;看待公众人物，别那么苛求。&lt;br&gt;无非是“我喜不喜欢”的问题罢了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22407079/answer/21331629
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在中医和武术被质疑、传统儒学被打倒抛弃的今天，传统中国文明对现代文明有什么贡献？
</title>
<description>
原题目大致为~武术、中医、孔子等都已经被冷落，传统文化还剩下什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先题目已经被修改。明显不适合做答案了。求折叠。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;拿古代中国跟古代西方比，中国并不差。古代西方黑暗史非常多，彼此彼此了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的问题是，我们老拿古代中国跟现代西方比。这是病，得治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总以为我们的中医领先现在科技几百年，什么癌症 艾滋全想着中医或许能别开蹊径。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;总以为我们的武术世界第一。霍元甲多了，野路子高手就想打败科学训练的职业选手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说到底，都是反智的表现。反对进步，反对学习，反对科学，反对承认我们现在的窘态&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;盲目沉浸在过去的虚无中。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此就实用性方面，谁的好用就用谁的，传统东西应该基本被西方替代了（有人能补充么？）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;艺术类不同，讲究的是特色。昆剧、古诗、古乐等 虽然比不上西方，但是可发展性还很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是没人愿意学，没人愿意继承和发展
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22417997/answer/21284979
</link>
<author>
李峰
</author>
<title>
怎么跟山区的老师解释我穿的几百元的鞋？
</title>
<description>
你自己在心里要明确一点：一个成熟的人，不会以自己的价值观随意对别人做判定，也不会总想着&lt;br&gt;改变他人的世界观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明确了这一点后，你就知道，他的想法是一种伪善，他对你提出这件事也是错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但既然他一直都在山区上课，那么他有相对比较狭隘的视野和观点，也是更容易得到谅解的，毕竟他很有可能在见识和受教育的方面都没有在城市里的你好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《了不起的盖茨比》里开篇就提到，“每逢你想要对别人评头品足的时候，要记住，世上并非所有的人，都有你那样的优越条件”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而真正的君子和绅士，都是严以律己，宽以待人的（这也是说那位教师的行为是伪善的原因）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以即使你知道他是错的，也不用去想着批判他的观点抑或把他的观点改变成“正确观点”。大可一笑了之，“你说的是，下次再买鞋我一定要先想清楚。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以后的你怎么做？其实这事儿他八成也是顺口一提，你这么一说，这事儿也过去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万一他以后仍提起这事儿，就跟他说，“花这么多钱买的鞋，就这样不穿了，岂不是更大的浪费”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22420547/answer/21318290
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
灌篮高手漫画和TV版有哪些不同？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TV版增加了以下情节：&lt;br&gt;开头那个著名的“樱木君，我喜欢上了篮球部的小田君”被扩展出来，多了段小田及其高中球队对抗海南的独立情节，用来描述樱木的情敌顺便衬托海南的强大。其实很弱智，唯一的亮点是给神宗一郎和武藤正多一点的表现机会——只看漫画很容易觉得武藤是个废柴。&lt;br&gt;三浦台多出了一个内藤铁也。可惜这个角色的设置显示出编导对篮球的理解约等于高桥阳一老师对足球的描述。&lt;br&gt;增加了三井救铁男事件。&lt;br&gt;增加了水户洋平带兄弟们去打工事件。&lt;br&gt;增加了末尾的湘北大战神奈川联军事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剪掉了以下情节：&lt;br&gt;精华中的精华，全国大赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这简直是《七龙珠》描述到悟饭们出发去那美克星，然后咔嚓剪断的节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他细节变更：&lt;br&gt;大量增加了樱木花道的Q版造型，以及其和流川枫的斗嘴。&lt;br&gt;大量增加了三井寿的回忆，“安西教练我想打篮球”。&lt;br&gt;大量增加了运球推进、篮球悬空慢悠悠飞动的情节。&lt;br&gt;大幅度夸张化了樱木的犯规离场问题、“以眼杀人”等搞笑梗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而最大的变更是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;《SLAM DUNK》的原版漫画，是体育漫画乃至历史上所有漫画里，节奏最到位、分镜最漂亮、连续动作描写最抓人、群像性格描述最恢弘的作品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而《灌篮高手》的动画里，节奏拖慢了，连续性被割碎了，大量《足球小将》式的动作，许多配角性格被大幅度弱化。至于阉割掉《全国大赛》，更是把一部有血有肉的史诗级漫画，搞成了一个普通热血励志故事。说直接点，全国大赛山王篇一场比赛，从赛前伏笔到最后画完，价值超过《灌篮高手》县里所有比赛——对，就是所有比赛，确切说就是翔陵海三战——的总合。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，《SLAM DUNK》的漫画，是古往今来最伟大的漫画之一；而《灌篮高手》的动画，只不过算中上资质，如果算上跟原著的差距，实在让人摇头。甚至还不如《足球小将》。在我眼里，如果《交响情人梦》的漫画-动画改编可以打90分、《海贼王》的漫画-动画改编可以打75分的话，《SLAM DUNK》的漫画-动画改编也就是50分。得把配乐加上——《直到世界的尽头》是神曲——才能凑及格。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22417997/answer/21287550
</link>
<author>
yapapa
</author>
<title>
怎么跟山区的老师解释我穿的几百元的鞋？
</title>
<description>
告诉他这几百块钱都给了谁：除了税费，都交给了辛苦工作的人们：从制造到出售每个环节都充满了辛勤的劳动，这些钱就是付给那些人的报酬。因为他们劳动过，所以他们能从尊重，认同他们工作的人手中得到回报。&lt;br&gt;如果每个人都依靠剥削劳动者生存，那么创造价值的人就没有理由再去劳动，最后只能是大家一起饿死。得到他人善意的人应该心存感激而不是得寸进尺。&lt;br&gt;如果这些孩子想得到书包，至少要象征性地付出一些劳动，而不能因为自己的贫穷就心安理得地向别人索要财物。人们为他们捐钱捐物，花费时间精力去支教，应该得到的是感激而不是勒索，不然不仅没有人再愿意去帮助他们，而且即使他们凭着自己的努力试图融入主流社会也会因为人们对他们有不好的印象而遭到排斥。再说人们去支教不就是为了让他们日后也能穿上几百元的鞋而不是在鞋厂里做廉价劳工么？只是看中他们那点劳力大可以骗他们到城里去然后开黑工厂之类的。。。他们还以为自己多幸福呢&lt;br&gt;有的人真是客气当福气了。这种老师教出来的学生会是怎样想的，真是不敢想象。如果他告诉学生，那个来”支教“的人穿的鞋很贵，他应该把这些钱捐给你们买书包，那么学生就会认为因为他们穷，所以他们有资格要求别人满足他们的一切欲望。&lt;br&gt;有时间给他们讲讲《农夫和金鱼的故事》正正三观。&lt;br&gt;还有，随意问别人物品的价格礼貌么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说我把矛头对准了孩子。虽然此君似乎急需提高阅读理解能力。。。而且孩子们的仇恨和偏见会对他们一生造成影响。。。&lt;br&gt;但是支教除了“帮助”的意义，更重要的是进行“教育”，而且不仅是教一点解题技巧和考试范围内的知识。志愿者多多少少会向偏远地区的孩子们展示不一样的生活 方式，展示他们难以接触的世界。&lt;br&gt;即使有一个成绩优异的学生考进了大学，但是他从不遵守dress code,不在乎规章制度，与人交往没有正确的方法，也不知道城市生活的复杂性，那么他还是会感觉那个更大的世界在排斥他。即使选择乡村生活的人也应该学会接纳拥有不同生活方式和不同价值观的人。而对私人财产和个人自由的尊重是处在弱势的孩子们必须学会的事情，不然他们永远生活在中世纪或人民公社的梦里。&lt;br&gt;当然如果能给他们进行基础的经济学的教育是最好的，这样他们才会知道个人的努力是怎样为自己和他人都创造价值的~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20911134/answer/21303055
</link>
<author>
方十一
</author>
<title>
如何评价中国国徽的设计？
</title>
<description>
&lt;p&gt;楼主的原图应该被改了，我一定是理解错了什么，【撞色】？红黄哪里来的撞色一说！？难道不是红绿，蓝橙，黄字这些在色轮上接近相反两端的互补色，才叫做撞色吗！？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/c8/fdc8188e89de74e2d5f2af17262b653f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/c8/fdc8188e89de74e2d5f2af17262b653f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;扁平化设计、辨识度等，已经有人提了，对设计了解得不多，但是有点基础色彩知识，感觉可以就此讲讲，以下说得不对请指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;红黄，众所周知是三原色中的两种，红黄的搭配根本是经典搭配，即便说中规中矩——国徽赶时髦做啥——也绝没到“配色烂”的地步，请不要看了几条“一定要记得的配色范例100条”长微博就来吐槽人家的设计不好……&lt;br&gt;&lt;br&gt;红黄，虽然是三原色其二，但因为都是暖色（当然啦，色彩的冷暖是相对的，黄色贴着红色也显得冷，但一般不会有人这样觉得吧），甚至在很多搭配时干脆作为同色系看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而撞色（互补色），如果我没弄错的话是近几年兴起的风曱潮，要用好，也是很考设计把控能力的，好看的话是这样：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/78/487815a2366f4afe173e62d0e5c5615d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;114&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;不好看的话是这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/7a/187a1b6f5da0c40737c0301df70f4325_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;307&quot; data-rawwidth=&quot;210&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;210&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;抛去人本身的问题，为什么上面会比下面好看呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;范围大小&amp;gt;饱和度控制&amp;gt;色彩偏向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;360（其实我很想找它最近弹出来的那个窗口，新设计，更亮眼）的窗口是一大片红，加上极少的绿，而这绿你仔细观察，因为有了渐变，其实饱和度（可以理解为色彩浓度）高的部分只有一星半点，其它是有些偏黄的绿色。而这偏黄，参见色轮，就和红色有了个过度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然最主要的还是范围大小问题，万绿丛中一点红为什么好看？因为红绿互补，而色彩面积区别悬殊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;芙蓉姐姐这套为什么特别乡气，特别艳俗？抛开衣服设计问题，你看，红绿的面积大小是不是几乎一样？饱和度是不是特别高（大红大绿）？其实，常常说紫色衣服难以驾驭，也应该是我们肤色偏黄的原因，黄紫互补么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但正因为互补不好把握，所以国徽这种需要放到各种情景之下的东西，再设计成个大红大绿，大蓝大橙的，我想那是不合适的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般红黄代表积极向上的情绪，认为其有意识形态是先入为主，如果我们的国徽是蓝绿，我想你照样会觉得它有意识形态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再用旁观者态度参杂些匮乏的设计知识吐槽一下题主给出的其它国徽——那些真的是国徽吗！？我怎么一点也不相信……&lt;strong&gt;由于历史素养太差，不说象征意义，只说设计&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/1e/771e29a19a87a445072dbe8d1eff26f9_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;484&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/1e/771e29a19a87a445072dbe8d1eff26f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;元素堆砌简直不要太多，又是皇冠又是狮子又是独角兽的，细看还有竖琴。有狮子独角兽也就罢了，画得写实不写实，简笔吧又实在太丑，该简略的东西（比如尾巴弯曲处的毛发，即便放也别放在正中间，顺着转折处也好啊！膝盖上那两条更加不知所云……还有独角兽的舌头！你看起来这么邪恶你家森林女神知道吗！）不省略，不该省略的东西……好吧，我发现它还有另外一个版本：英国皇室使用版——它们居然分了好几个，苏格兰与非苏格兰，皇室与政曱府，的使用版本……这个是苏格兰皇室使用版本：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/5c/a45cb9688ba8c095809c33d5748a2194_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/5c/a45cb9688ba8c095809c33d5748a2194_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我本来还打了一大堆吐槽比如：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;有狮子也就罢了，狮子还有一堆还各个不同形态，但是“皮带”围绕着的中间四块披萨饼里，红色两块的狮子偏偏是复制粘贴的。你说你复制粘贴也就算了，最后一只狮子偏偏换个动作，图什么呀？&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇冠简直丑爆，这宝石加个高光点的手法完全是我小学时玩画图画气球用的，塑料材质杠杠的，要么就不加，要么就好好表现下材质——你一个徽章，何苦来哉！同理飘带的渐变色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚开始我以为皇冠就是复制粘贴给了狮子脑袋上一个，仔细一看，我去，独角兽脖子上那个也是皇冠剪切了一部分弄的，天哪LOW爆了！！！&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;但我现在除了叹服这“设计”的逆天程度外实在说不出什么了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了腐国的反衬，其它几个虽然也不咋样，但是一下子就显得可爱了许多。看美国：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/ec/36ec2d225acf8c930e1bf656501c8c8e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;我觉得这是个异常低调的设计，相对于英国的浮夸，它基本上除了辨识度（缩小此国徽根本看不清飘带上的字，以及有人知道右边爪子抓着的是啥么？嗯，是弓箭的箭……有人想数数看有多少支么？），残疾的合不拢腿的大头鹰（这样看上去像是个围着国旗当口水巾，造成这种第一感觉，毋庸置疑是设计的问题）外简直没啥吐槽点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我想说一排排的翅羽，一排排的尾羽，一排排的箭，一排排的橄榄枝叶子，一排排的红白条，加在一起太太太太繁复了，更别说还有一大堆星星和白头鹰脑袋上那个我眯起眼睛也看不清的复杂边框……但是我看了看头上的英国国徽……嗯，其实，美国国徽是个非常简洁的设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就配色来说，红黄蓝绿都有全了，面积最大的是土黄，其次是蓝绿，面积大小也明显没有经过任何控制，一个国徽低调成这泥巴黄色真的没问题么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再看俄罗斯。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/01/b001c80d17130335cad4fcb7260122d7_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;246&quot; data-rawwidth=&quot;205&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;205&quot;&gt;&lt;br&gt;其实这个相对来说不错的，虽然乍一看“这皇冠不也是复制粘贴嘛！怎么英国的有槽点这个就没有啦！”首先，这里的皇冠是独立的，而没有被分尸（看了眼独角兽脖子），然后，因为是对称的，三个属于可接受范围（基本也是可接受范围的最底线了）。吐舌头是槽点，脖子、腿、翅膀上的羽毛也很繁复，但因为色调整体只有两大块，显得还是非常有统一感的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是较为具象的动物，看得出这两只鹰的姿态是认真过了脑子的，翅膀显示出一个规整的弧线，无论是翅膀、爪子、皇冠、舌头， 最终都是指向上方的，整体就有个向上的氛围（好吧有人要吐槽“院子外有两棵枣树”么？但是设计这东西就得掰扯掰扯么……），最终看起来也比较规整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参照这条再看看美国国徽的白头鹰，翅膀向上而脚和尾羽向下，十分平均的方向，四仰八叉的……这时候平均可不是个褒义词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看……算了，还是别看英国国徽了，刚刚跨入2014年，何必盯着世界的丑恶面不放？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个最大的槽点是骑白马的人，图案没有辨识度又太过于小，虽然蓝色白色点缀一下会很好看，但总体还是让人觉得摆在那里挺不知所云哒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再看看苏联的吧。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/4a/684a7f2df313c4b06016096dcf2cd2a1_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;我在维基百科查到的是这个，不知道题主那个和这个哪个是真相？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/fc/affc9f6257ff5d0a6659434923d6d3f4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对来说我比较喜欢题主贴的这个，稻穗暗示外框是个很有意思的设计（……当然，是相比其它设计来说，简直亮眼），而且相对简洁，上图那个地球上面挂个镰刀斧头——这才叫做有意识形态——太糟糕了，也是堆砌元素，而且是毫无处理的直接一贴。太阳、五角星，符号简洁，不能说好看，但没啥可以指摘的。下图的白色小边框很莫名其妙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说我国国徽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/8c/ca8c84871890124b4fc7d5231da94965_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;555&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;512&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/8c/ca8c84871890124b4fc7d5231da94965_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哗，题主你不提这个问题我都不觉得，这一看我们国徽简直太棒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先说天曱安门的简化——因为作为具象图案，天曱安门的简化简直不能和上面那些相提并论啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;它的柱子不是很多么？可是那些都很小啊，影响不到大局，反而增添了细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，为了避免重复感，五颗星星是怎么处理的：首先有大小的不同，然后，围绕着大星星的四颗星星都做了一点倾斜处理。当然这有可能是为了表示“紧密团结在大星星旁边”，但是这个真的是让人感觉到，这是动了脑子以后再做的设计啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大的几何形体：圆（边框和齿轮），方（天曱安门和红布），尖（五角星），也增多了变化感。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;再说&lt;strong&gt;节奏感&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我为什么要加粗这三个字？因为这三个字你在以上所有“设计”里都看不到。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;拿这张图可能更好说明一些：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/9a/6e9acd0b30f79e6c5f264343d08bcdb2_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;625&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/9a/6e9acd0b30f79e6c5f264343d08bcdb2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;什么是节奏感？在音乐里，是轻缓激昂的变化，在小说里，是详略不同的描写，在设计里，就是繁复和简略的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;边框十分繁复，什么稻子啊齿轮啊布褶子啊，而内里却是几位简单的一片，五个大星星——简略的图案，再往下一沉，是天曱安门，天曱安门相对来说较为繁复，却远不如边框。这样就形成了大感觉里的紧-松-次紧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么这里布褶子两边加起来一共有八个下面还有N个齿轮两边还有麻花状的，我却不说它特别繁复呢，因为连边框都有节奏啊！！！齿轮在这里就是负责“松”的，最松的齿轮和最密集的稻子、布褶相接处摆在一起。仔细看，边框里有些奇奇怪怪的“道道”隔开了麦子对吧？顶头又空出来一块没有连接上两边——完全是可以连在一起的——吧？你想想这是为了什么？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再看天曱安门的节奏。因为有太教科书式（褒义）的节奏了，我一定要截图讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/d3/36d3782f0a7d43f4d236279c1dfcf660_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;139&quot; data-rawwidth=&quot;378&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;378&quot;&gt;&lt;br&gt;看轮廓，从上到下，宽，细细，宽，细，宽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最底下的梯形，和楼上与梯形连接的梯形底座，都是向上的（一个“^”的趋势）。不是刻意为之？仔细看有色版原图檐角，三个不同的简略图案，都是向上的，让原本方形的图案也有了“向上”的趋势。简化成这样的天曱安门，保留三个看不出样子的檐角，你能跟我说不是故意的！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且仔细看檐角，倾斜度也是不一样的，这细节处的用心，简直怎一个diǎo字了得啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看它对称轴线上的两个处理：二层的中间柱子空了一块，而一层的城门多了一个，加强了“轴线”的概念，让“复制粘贴”显得一点都不多余，而是有了精巧平衡的美曱感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——当然，这是建筑师的伟大之处，设计师在这里似乎只有把天曱安门而不是【狮子老虎鹰独角兽】选进国徽的功劳……等等，好像选熊猫会很不错诶……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是！！！我去过天曱安门啊，哪里不太对吧！？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/14/d414d7f1f3604fea846d65470c8e6f2c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;670&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/14/d414d7f1f3604fea846d65470c8e6f2c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意华表的位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以看出，华表在国徽设计中被刻意搬到了两个小城门之间，这绝对是有意为之啊。为什么呢？想想节奏感的问题。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;【修改：感谢&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;@王帝彼得&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; 指正，华表是在国徽设计后挪了位置的，这里不是故意为之的设计，但的确感觉效果比较好~……这个回答每次被更改都要被审核审核审核，这是知乎第六次审核我了QAQ等了一整天也没审核好QAQ只好用防和谐器试试看了……】&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;——最后，你们注意到国徽边框上俩突起的角了么？有没有觉得很莫名？那是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照我的推想和垂落的布条的设计，我觉得那是因为设计者觉得“只有一个圆太死板啦，要怎样在大画面平稳的情况下不那么死板呢？有了，加俩角吧”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结：我们国徽真真是个统一而不失细节的好设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后的最后，其实扫一眼帅的有很多啊，绝大多数都完爆题主你贴出来的那几个，题主，其实你是高级黑对吧……！？（看到楼下说北洋政曱府国徽好看的那个……天哪那样杂乱无章肥鸟+长虫的设计也好看么……不是对鲁迅大大不敬（真的是他设计的？）但是……审美观差异太大了！）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/05/f805c20b80e7a2b8d4b0746610969013_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;615&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;615&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/05/f805c20b80e7a2b8d4b0746610969013_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我在知乎里写的最长最用心的一个回答，如果大家看着还是那么回事的话求个赞，如果哪里讲得不对请务必告诉我，我对设计很有兴趣，不过接触得还不够多……&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22427017/answer/21320180
</link>
<author>
庄明浩（rosicky311）
</author>
<title>
为什么移动打车 App 一直在烧钱，而投资人仍愿意一轮一轮投入？
</title>
<description>
&lt;p&gt;鸭梨山大，还没写答案就快30个赞，40个评论了，谢谢几位兄弟的支持……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚上在外面吃饭和回家的路上就一直在想这个答案该怎么写；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;算有点眉目，我按照整个打车市场的时间线来写；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个回答写得很长，并非我本意，单纯希望答案能对得起之前这么多人的关注。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;=================华丽丽的分割线=======================================&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;回答问题前我先界定下这题目的边界：租车不在今天问题的讨论中，尤其是线下租车；我理解楼主所提及的租车应该是类似易到用车这样的商务用车市场。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;要回答楼主的这个问题的答案，我想先简单说说VC为什么投资一个案子；仅在互联网行业，尤其是中早期的投资，简单理解VC投资一家公司其实最重要的只有2个因素：&lt;b&gt;团队和方向；&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;团队包括但不限于：背景、经验、执行力、团队互补性……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方向包括但不限于：市场前景、政策、竞争局势……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;所以简单的讲，每一轮这几家打车企业的融资都可以套用以上列举的因素；&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第一轮，2010-2012年，“舶来品”的群雄并起；&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这一轮打车热潮的鼻祖是美国的Uber，09年成立，10年天使轮125万美金，11年2月A轮1100万美金；此时Uber仅仅覆盖了旧金山一个城市；同年12月，Uber B轮融资3700万美金，此时其服务涵盖旧金山、西雅图、芝加哥、纽约、华盛顿和波士顿六个城市，并一举成为当年最火热的美国创新公司代表。（10年兴起的O2O的概念也在11年找到了其最为有力的代表……）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而在国内，最早的Uber模仿者易到用车在10年9月正式上线，天使投资是徐小平老师，后又在11年8月获得A轮融资，注意时间节点：11年8月，正好是Uber融资后大概半年；（当然我并不是说易到的融资完全是靠概念，其在初期的执行和模式创新还是让很多人眼前一亮的）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但也就此时关于“黑车”的讨论让很多创业者觉得继续做这样的模式可能直接风险太高，而与此同时另外一家名为Getaxi的公司进入人们的视野，10年7月成立获得天使200万美金，11年6月A轮800万美金。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也就是在11年底，12年年初的那个时间点，国内的基于出租车的打车应用团队开始非常活跃的出现，第一批的代表有：摇摇招车、打车助手、打车小秘（易到做的）、微打车、易达打车以及稍晚发布的嘀嘀打车等；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;基本上你能听过的名字的打车类软件在那个时点都拿到了第一笔投资，无论多少；因为细分行业美国火，中国虽然有很多国情的限制（比如出租车行业封闭），但这并不能妨碍大家以一个天使期的价格参与这一市场。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就像打德州一样，即便手里牌很烂，但不少人依然会跟个1-2轮再决定是不是弃牌……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时间点几家公司起步差不多，没有谁在初期就表现出了能够领先行业的态势，所以只要团队看上去还OK，就都能拿到钱；（很像当年的团购有没有?）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大家雄心万丈，疯狂的跑马圈地，但……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第二轮，2013年上半年，洗牌开始；&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为行业从业者众多，除了疯狂的补贴和砸钱之外，单纯想依靠产品体验获取用户和司机已经不可能；所以在2013年上半年在行业之外，大家开始讨论打车软件怎么挣钱？与此同时由于政府管制的问题，在13年上半年，整个打车软件的从业者经历了一轮又一轮的“冲击”……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而在冲击中自然有人留下，有人被冲走，所以群雄纷争的态势开始出现寡头；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在北京，嘀嘀开始显现出强于其他团队的执行能力，具体体现在PR、广告投放、疯狂的补贴策略，而所有这些我们看到的除了团队自己的决策外，很大程度上是由嘀嘀的A轮投资人---金沙江决定的。投资嘀嘀A轮的正是当年投资拉手的金沙江朱啸虎；如果你还记得当年拉手在疯狂扩张时的景象，那么你就不会吃惊于13年Q1-Q2嘀嘀的表现，结果是北京市场被嘀嘀几乎全数吃下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在江浙沪，另外一家打车软件企业---快的悄悄的撬动着打车市场，因为在杭州以及阿里的关系，快的很早就获得了阿里的投资；杭州起步的快的在吃透杭州市场后迅速进入上海市场；由于我在上海，对上海市场比较了解，这个市场也是整个打车软件市场竞争最激烈的地域；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上海整个城市的出租车全国最规范的，电调系统也非常深入民心，但这个系统还是有个问题：收费；所以快的在进入上海之后，通过优秀的用户体验和一定的运营手段就在上海获得了单日过万的订单数量…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而就在快的取得一定成效的时候，嘀嘀在北京战役胜利后进入上海市场，依然延续了在北京的策略：疯狂砸线下广告、大力补贴司机用户；而他们敢这么做的原因就在于在13年4月，北京战役取得阶段性胜利之后获得了腾讯战略投资的青睐，1500万美金到手……短短2个月后，嘀嘀在上海也宣布单日订单破万。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我最近半年总会和身边的朋友讲这个案例，我是学工商管理的，在打车软件这个细分领域里几乎完美的提现了我所有学过的经典管理学、营销学、经济学案例。比如在已经有了一个行业先行者的细分领域，如何撬动市场？嘀嘀在上海的策略就是一种广泛意义上的“低价”（更高的补贴力度）……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而关于《打车软件-血站上海滩篇》的故事还没完，在已经有了2个行业领先者的市场，后发者又该如何撬动呢？大黄蜂这时候给了我们答案：更为激进的“低价”策略！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大黄蜂是13年成立的公司，创始团队是前土豆CTO，天使期从晨兴那里融了300万美金，上线后疯狂补贴，补贴不仅仅局限在乘客也在用户。我印象中大黄蜂最激进的时候是在夏天6-7月，其做了连续8周活动，只要用大黄蜂打车，成交后司机给10块话费，乘客给10块话费……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这场战斗之惨烈程度可想而知，而结果似乎也说明了问题；在8月，快的、嘀嘀、大黄蜂都宣布自己是上海第一；在上海这个局域市场中，寡头垄断行成，然后进入典型的“囚徒困境”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;只要谁不补贴或者谁补贴力度小了，司机和用户就会跑向另外2家……而也就是在这样的情况下，快的完成了其又一轮融资；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第三轮，2013年下半年，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;大佬进场，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;寡头之势形成&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到了下半年，能够吃得消这样烧钱速度的打车类应用已经没有几家了；嘀嘀依然巩固了其在北京霸主地位，而快的通过“农村包围城市”的方式迅速拓展了30个二线城市市场，两家行业领头羊开始出现。再后面一点的摇摇开始逐渐淡出人们的视野，大黄蜂经历了疯狂的夏季之战后发力广州深圳，效果甚微……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而也就在这个时点，领头羊2家企业的现金流开始吃紧，下一轮融资迫在眉睫；BAT三家中国互联网的绝对大佬在一个时点为这一轮的融资推波助澜。这期间还穿插了快的收购大黄蜂这样的事例……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这里可能会有人问，阿里投资了快的，腾讯投资了嘀嘀，我们都好理解，可关百度什么事儿呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为百度对移动互联网的焦虑，因为百度看到百度地图的用户量不错，因为百度地图想拓展O2O业务，所以：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;百度地图推出用百度地图打车（后面接的打车软件），百度给用户补贴话费的活动……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（你们不是给不起乘客补贴了么？我大百度有的是钱，我给！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金主！给跪！必须跪了！）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么这一轮融资的时候，嘀嘀讲的又是什么呢？行业影响力、即将拨云见日的形式、过去2-3年的执行效果，以及腾讯的背书。所以结果我们都看到了，就是题主所说的，今天正式有消息放出，嘀嘀新一轮融资1亿美金，中信领投6000万，腾讯跟投3000万；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然我不知道嘀嘀现在的股份结构，但腾讯的跟投应该是超出其股份比例的，我相信在整个谈判过程中腾讯一定给嘀嘀非常多的加分；（也有新闻关于微信接入打车的，大家也看到了）而至于为什么是中信这家在国内TMT领域不是那么活跃的基金来Lead，或许也从侧面说明了一些事情，这里不展开了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至于快的，通过和支付宝的合作，在嘀嘀疲于融资的时点进入北京市场，相信北京的朋友们最近都应该知道用支付宝可以打车了，其背后合作方就是快的，短短时间也在北京市场获得了不错的份额，所以如果你是投资人，快的你投还是不投？或者这么问，所有人都不会投么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第四轮，2014？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个问号可能是我唯一想说的，没人知道……因为嘀嘀融到钱了，快的也不会坐以待毙，这场战争不会那么早结束，14年战争肯定会升级……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而至于其他答案提及的诸如：收费、大数据营销、合作推广等所谓的商业模式在今天这个时点对于两家公司来说可能优先级没有那么高，我们操心也操不过来，所以也就别操那份心了……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;=====================================================================&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;写在最后，打车类应用这个细分类目应该算我入行以来所经历的最刺激的一个行业，真正的竞争其实只有1年，而这1年里发生了那么多波澜起伏，这些波澜不会因为行业外的人的一句诸如：“打车软件不靠谱”这样的结论所轻易掩盖，我上面所写的内容不及真实竞争环境的万分之一，其中之事可能都够写一本MBA案例集了……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个细分类目比团购更惊心动魄，因为直到今天行业领先的2家公司依然没有任何收入，A轮融资Close的第二天启动B轮融资是多少年不遇的情境，很多人会说这简直就是一场豪赌啊，我部分同意，这场豪赌可能依然会延续下去……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（我其实想如果有机会，在未来的某个时间点，找参与这场大战的几家VC的具体负责这几个案子执行的XDJM一起聊聊这场战役的前前后后，然后整理成册，哪怕不发表就小圈子看看也是值得的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我总会和朋友们说做投资的每个个体都不傻，甚至绝大多数都是绝顶聪明，但到基金作出投资决策的时候，就是群体决策，这里就有个体理性和群体非理性之间的关系，所以有可能结果会让很多人看不懂，看不懂最后有2种结局：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、案子败了，然后投资人被骂SB；&lt;br&gt;2、案子成了，投资人开始吹NB；）&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========================更新一些内容==================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;我似乎忘记了易到所在商务用车，这个细分领域其实算是一个打车的扩展，易到最近也拿到了携程的战略投资，你现在在携程定机票，在订单生成付款的前一步会有选项是否需要接机，这个服务就是易到所提供的；快的收购大黄蜂之后也在上海推出了商务用车服务，效果还不错；大家的鼻祖Uber也进入国内运营，不少知乎上的小伙伴已经体验过Uber在国内的服务了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实关于车这件事情，整个行业非常大，汽车之家的上市表现也很好；我们刨除新车交易、二手车交易、线下租车、维护保养，光服务类的领域我们就还能想到诸如：拼车、代驾、考驾照相关等诸多领域，不展开了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;从个人角度看，我更愿意把打车类应用划分到所谓的泛的交易平台概念，今天打车软件所面临的问题是这个交易所发生的费用不在平台上流转，但这可能是暂时的，或者未来有其他尝试收入的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而把概念放大到整个所谓的O2O领域，其实绝大多数创业项目做的事情只有一个：&lt;b&gt;促成交易&lt;/b&gt;。比如找餐馆的项目、找保姆的项目、找驾校的项目，甚至是找借款人贷款人的项目（P2P）、找教育机构和课程的项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打车这个交易相对于其他交易，从重复购买率和产品标准化程度考量，其交易达成可能性都高出其他交易N个量级……当然它也有问题，比如单价低、存在一定可替代性等，但这世上哪有完美的生意？&lt;br&gt;&lt;br&gt;==================再更新一些内容，关于融资规模=============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可能很多文字都在描述楼主的“一轮又一轮”上了，而对于估值或者说融资规模这件事情提及的较少；我曾经在36氪的一次活动上聊到对于早期的互联网公司，尤其是没有财务数据的公司该如何估值的问题，当时我是这么说的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;做早期的投资人没有财务、收入的数据可以参考，所以他们会关注——今天团队处于什么阶段；未来一年到一年半左右团队要做的事情（比如运营哪几个渠道，放几个市场），达到怎样的里程碑（希望 14 个月后公司做到怎样的阶段）；为了达到这样的里程碑，我要招多少人、花多少钱——以此算出目前的资金缺口是多少、需要融资多少，为此出让的股份又是多少（而对早期团队来说，算出来的钱除以股份就是估值）。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;原文：&lt;a href=&quot;http://www.36kr.com/p/206301.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;经纬创投庄明浩：关于和投资人见面的那些小事——36氪+创业知识汇上海站总结（1）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;PPT：&lt;a href=&quot;http://vdisk.weibo.com/s/dRSy-kjdxO/1379477564&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;融资，没那么简单.pptx&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然嘀嘀可能已经算不上早期公司，但它依然没有财务数据，所以还可以用这样的方式；&lt;br&gt;所以直白点讲，未来1年嘀嘀和快的这场战役肯定要继续升级，需要的资金量很大；&lt;br&gt;“我就需要这么多钱，你不给我找别人去了；”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于商业模式、市场前景等要素是投资人决定是否要赌的根基，信就干，不信就Bye bye。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而类似的故事当年也发生在团购领域，后来的结果我们都看到了，美团就在前几天宣布盈利了，单日销售额破亿，美团正在一点点的改变着中国的线下经济，当初投资美团的时候有人会想到这一天么？而至于为什么是美团，不是拉手、窝窝团，那就是选择的功力，投资的能力也体现与此。&lt;br&gt;（谁还记得拉手距离成功就那么一小步……哎~）&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有更为重要的一点是Google Venture 著名投资人 Joe Kraus提到的一个观点叫：&lt;br&gt;FOMO（Fear Of Missing Out) ，土话就是&lt;b&gt;“怕落下”&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在我看来，FOMO（Fear Of Missing Out) 驱动了很多人类行为，当然也就包括很多投资人的行为。总是会有很多投资人争相追逐“当月热门”，而这些投资人之所以会跟进这类项目，老实说，一部分是因为其他投资人都在这么做。他们害怕自己会错过一个能够做大的生意，而这种恐惧就进一步驱动了他们拿下这笔生意的欲望。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;原文：&lt;a href=&quot;http://www.36kr.com/p/159908.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;从投资看人性：一些不合常规的投资规则&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以结论是嘀嘀能拿到这么多钱是多方面的原因，市场、商业模式是其中的一部分，而且很可能仅仅是很小的一部分……&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;PS：利益相关，本人工作所在的机构是快的的投资人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了不必要的麻烦，以上内容如果需要转载，请先和我联系，谢谢！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后的最后希望以上的内容能给等了一晚上内容的几个兄弟交待……&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22411619/answer/21314534
</link>
<author>
林莺
</author>
<title>
为什么大家都说朋友不能合伙做生意?
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那是因为朋友相处之道和合伙经营之道的理念大不相同啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;朋友相交，讲求的是“义”字，相互平等，相互知道，互相理解，相互扶持，不求回报；生意经营，讲求的是规则有序、赏罚有道、分利合理、上下协调。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;生意经营，讲规则时，人人均需遵守，无论情谊高低，所以俞敏洪同学即使跪在母亲面前，愧疚无比，也得将母亲请出公司。但有时对亲人这样做，反而比对朋友更容易，毕竟一家人利益更统一，社会认知对于“大义灭亲”也比“大义灭友”更好接受。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;生意经营，讲赏罚有道，有业绩、有贡献，方能有利益，否则股权得收回、奖金得减少、工资得降低。于旁人，拿出规则，讲出数据，再辅以人文关怀、激励鼓励也就可以了，但是之于朋友，原本便应是义字当先，不求回报，宁可自己少拿，也应分给朋友，于是这话怕是说不出口了。不求回报，给了，难以服众（自己心里也别扭），不给，好似斤斤计较，对不起多年友情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;生意经营，利益分配需要合理。做生意本就为利而来，大家预期不同，利益分配衡量的是贡献。明明双方贡献是2：8，利益分配偏要5：5，天长日久，少有人心里平衡。当然，如果非要拿管仲和鲍叔牙来举例，那就没办法了，估计想做管仲的人多，愿做鲍叔牙的就没有几个了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;生意经营，权力也要分配。大家虽然可以以短补长，相互合作，但总有人要说了算，权力到最后总得集中。50%对50%的表决权，没有能把生意做的下去的。这样没人做最终决策，没人担最终责任，商量来商量去，不是伤了感情，就是误了商机。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，也不是没有朋友共同经营就一定做不好的。关键在于大家都能成功转换身份，互相得对各自的定位服气、对各自的能力认可，有同样的理念梦想，从而可以遵守规则，认同双方的利益分配和权力划分。在这样的基础上，双方比一般生意伙伴，还多些信任和信赖，或许也能做的更好呢。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22425205/answer/21310314
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
「大器要晚成」有道理吗？
</title>
<description>
早成晚成你左右不了，这是命数。&lt;br&gt;也许早成的人缺少挫折，将来会有个大磨难等着他。&lt;br&gt;而晚成的人经历了许多打磨，一旦成功或许会更平坦，但一辈子吃的苦会更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是不要拿这些来要求你自己。&lt;br&gt;一个人的成就七分靠努力，三分靠机缘。&lt;br&gt;有时候机缘不到，不得其时，强求无用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉高祖刘邦起事的时候都是快五十的人了，当了半辈子混混。&lt;br&gt;机缘一到，乘风而起，扫秦灭楚，重塑乾坤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明成祖的幕僚姚广孝，劝朱棣造反的时候都六十多了。&lt;br&gt;一只脚入土的人，用三年时间，搅和的天下大乱，改朝换代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大唐卫国公李靖，前半生最多就是个中级军官，赶上李渊造反的时候也快五十了。&lt;br&gt;如果不是李世民使劲说好话，李靖就被李渊宰了，哪还来扫平八方的百战大将？&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面这哥仨，一帝、一相、一将。你说他们有能耐还是没能耐？&lt;br&gt;如果有能耐为什么半生碌碌无为，默默无闻？&lt;br&gt;要是没能耐又为什么一朝得志青云起，成功立业留名青史？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这事你不能决定，更不能想，自己要早成还是晚成。&lt;br&gt;你能决定的是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘邦斩白蛇之前，已经是个四处拉帮结伙，个人魅力极强的地方大哥了。&lt;br&gt;姚广孝教唆朱棣叛变之前，已经是个学富五车胸怀天下的智者了。&lt;br&gt;李靖入李世民幕府之前，已经深得杨素赏识，常年在马邑与突厥交战了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早成者亦如是。&lt;br&gt;项羽不到三十岁就天下无敌了，前提是他二十岁前就在琢磨如何成为万人敌。&lt;br&gt;孙策二十五岁雄霸江东，前提是他十几岁就带着父亲旧部寄人篱下，受尽磨难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别总琢磨那些人生哲理。&lt;br&gt;有朝一日你有成就了，才能去考虑这问题。&lt;br&gt;那时候才轮的着你给自己定性，“啊，原来我是个早/晚成的人啊。”&lt;br&gt;在这之前，全是笑谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以那句＂大器是要晚成的。＂说的是你那位长辈自己的人生。&lt;br&gt;或者说是他看到的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大器何时成就，真的没法说。&lt;br&gt;但玉不琢，肯定不成器。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22426267/answer/21320561
</link>
<author>
Erroll Garner
</author>
<title>
哪些微小的细节能预知飞机即将发生灾难性事故？
</title>
<description>
&lt;p&gt;在我还是学员刚开始飞320的时候，有一次跟一位快退休的老教员飞。想以他这把年纪，应该是历经各种故障特情了吧。于是，开始找话题拍他马屁。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
我充满期待的问他:“教员，您遇到过单发失效吗？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
他一脸严肃的:“木有”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“您遇到过双液压失效吗？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
他还是一脸严肃的:“木有”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
（好家伙，是个狗屎运很旺的老头啊！）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“那您起飞中断过吗？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
（模拟机上一场练N次，这个应该很常见吧？）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
他开始思考，（机会来了！）我在脑中已经把“牛比太帅了您真厉害您这决断太及时了”过了N遍……&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
良久……他转过头很抱歉的看着我:“木有啊”。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
（我去！会不会聊天啊！能不能给人家一个跪舔的机会啊！）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
老头转回头看着前方，接着缓缓的说道，“小孙啊，飞行不是立功挣表现。现代飞机这么先进，出严重故障的几率微乎其微，小的故障对我们来说处理起来根本不是问题。你要做到的是你不犯错，遵守规章，磨练技术，安安全全保障好航班到退休，这才是一个飞行员所追求的目标啊。”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
老头的侧影顿时显得高大，眼神都变得如此坚毅。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“比方说，你看，咱们前方的这一朵朵小云，那边还有一大片云，会让你想到什么？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
（啊，老头也这么鸡汤啊，那我就配合一下吧）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“让我想到了飞行员要靠一点点的积累吸收，才能成长为值得信赖的机长啊！”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
老头扭头看着我，楞了两秒，突然大吼一声:&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“开雷达啊你大爷的！”&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22423112/answer/21318683
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
有什么话不能和小朋友说？
</title>
<description>
没有小孩，但是有晚辈和亲外甥，以下罗列的话我自己一次也没对他们说过。原题主本来就是问如何对待别家和自家孩子，跟自己有没小孩有什么关系？后改题目的人是几个意思？&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然题主说的是任何小孩子，首先说说别人家的孩子吧，有些绝对不可说或者不可问的话&lt;br&gt;&lt;br&gt;1， 爸爸和妈妈之间你到底喜欢哪一个？&lt;br&gt;2，你不是你爹妈亲生的，是垃圾堆里捡来的！&lt;br&gt;3，你妈妈生了小弟弟小妹妹以后就不喜欢你了！&lt;br&gt;4，你今年几岁啦？小孩答四岁。哦你五岁啦，然后小孩着急解释，着急的想哭&lt;br&gt;5，给我做XX事这红包就给你了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;待他们长大了，绝对不会问的话包括：&lt;br&gt;1，今年读几年级啦，成绩怎么样啊？&lt;br&gt;2，有女朋友了吗？怎么还不找对象啊？&lt;br&gt;3，要不我帮你介绍一个吧！&lt;br&gt;4，你做什么工作啊，工资多少啊？&lt;br&gt;5，结婚了吗？生小孩了吗？怎么还不生啊？&lt;br&gt;6，小孩生了？在哪呢？赶紧叫过来给我瞧瞧，唉哟，叫公公/婆婆&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸如此类&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论：中华大部分的大人和老人，都属于asshole+social retards，对晚辈毫无任何尊重与平等观念，完全视儿童为玩物，自己浑浑噩噩一辈子过的操鸡巴蛋了，只好欺负心智不成熟的小朋友来获得邪恶的”好玩感“，完全不觉得自己这样有错&lt;br&gt;&lt;br&gt;破解法：父母在场一定要主动帮小孩挡着，不要让那些混蛋亲戚朋友们逗小孩，但是自己不能总在小孩身边，所以一定要告诉孩子：这世上的大人，大部分都是大混蛋，如果他们和你说话，你觉得说不清，就赶紧回一句，你傻逼吧，连小孩子的话都听不懂，然后跑开。请让你的孩子熟记这一句话和行为&lt;br&gt;&lt;br&gt;搁美国如果大人敢这么居高临下好似傻逼一样的逗弄小孩，那小孩轻则直接说一句fuck off，重则上去就是咬一口，你他妈敢咬回去试试？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于自己家的小孩，绝对不能说的话包括：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，在不听话就让人贩子/警察/外面的妖魔鬼怪把你抓走！我们那里现在能吓的小孩不哭的，最常见的是用“警察”来吓唬&lt;br&gt;2，爸爸妈妈如果离婚了你跟谁？&lt;br&gt;3，你是大孩子了，不能这样！&lt;br&gt;4，你看别人小朋友都很听话，你是大哥哥，不能在这样！&lt;b&gt;（任何形式与其他人攀比的话语，都不可以说）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;5，你考不上大学这辈子就全完了！&lt;br&gt;6，思想好有个屁用，成绩又不好&lt;br&gt;7，同上，只看小孩的考试分数，对他作为一个独立完整的人的其它优点视而不见&lt;br&gt;8，爸爸妈妈你更喜欢哪一个？&lt;br&gt;9，你是妈妈胳肢窝里掉下来的/桥洞里捡来的&lt;b&gt;（总之不给小孩任何形式上的性教育）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;10，你看看别人家的孩子，你怎么就。。。。&lt;br&gt;11，我这么辛苦工作，牺牲这么大，还不都是为了你？！你还有脸不好好学习！&lt;b&gt;（任何使孩子对家庭和父母充满愧欠感的话，都绝对不能说，家庭对孩子的期待应该是健康和快乐，而不是用他来还债）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;12&lt;b&gt;，绝对不让小孩在亲戚朋友们面前唱歌跳舞背古诗说英语来获得炫耀满足感，这般做的父母，傻逼&lt;br&gt;&lt;/b&gt;13，爸爸妈妈这样做，都是为了你好&lt;b&gt;（请仔细解释，到底好在什么地方？为什么好？短期内？长期内？）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;14，你还小，许多事请都不懂&lt;b&gt;（请把事情和道理一一说清楚，知道小孩子懂为止）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸如此类，说的不全，待补充，不过上面列的话，都是在中国社会大人最常对孩子说的话，想到这个，唉~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22385673/answer/21239917
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你为什么从嘀嘀打车离职？
</title>
<description>
&lt;p&gt;没想到知乎上有这个问题，不知道是哪位前同事发的。憋了半天，我还是忍不住吐槽一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上周刚刚办完离职手续，在这家公司的时间快一年了，办理离职的时候心情还是蛮复杂的。马云说一个人离职，一是钱没给到位，二是心里委屈了。我觉得我应该属于第二种吧，倒不是说我在嘀嘀的工资有都高，毕竟我做的是普通岗位，薪资还算合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;办完手续的那一刻，内心里突然放松了，说实话有点舍不得几个不错的同事和哥们，也有对公司的很多不满和惋惜，不过更多的还是如释负重的轻松。终于可以和那些违背自己意愿和原则的事情说再见了，毕竟，这一切归根到底只是一份工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，当初加入嘀嘀打车的时候，还是满怀一腔热血的，毕竟刚毕业两年。也因为一直相信移动互联网是未来的趋势，也相信程维所说的，嘀嘀打车是一个有社会价值的产品，这里的一切都是干净透明的，没有派系斗争和办公室政治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
“对未来越有信心，对现在越有耐心”，当时程维的这句话确实打动了我，我觉得自己进了一家好公司，幸运地跟了一位好老板，刚刚开始的半年时间确实大家工作也比较简单开心。然而，到了今年下半年，公司的一系列做法却一次次地动摇了我的信念。我觉得我应该吐槽一下，希望程总或其他高层能够看到，倾听员工的声音（尽管可能他们早已听到过许多，只是一直装作听不见）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平时打车的时候，很多出租车司机都反映嘀嘀打车的订单很难抢，一开始他们会怀疑是自己手机不够好，网速不够快，可换了新手机还是经常抢不到，订单一出来就被别人抢了，很是郁闷，其实他们不知道，有些单子，你就是手机再好，网速再快也是抢不到的，因为这些单子根本就不存在！&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，很多单子都是嘀嘀打车的工作人员自己发的。我们在后台编写假订单，不断重复发送给不同的司机，目的很简单：增加司机听到订单的次数，给司机造成嘀嘀订单很多、很红火的假象，从而吸引更多的司机和乘客使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，如果真有司机想抢这一单怎么办呢？无论速度多快，系统都会经过“正在努力抢单”的提示后，告诉司机抢单失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，司机们也不是傻子，总有聪明人，这一做法自然也招来了司机们不少质疑和投诉，于是公司最近也学乖了，调整了策略。但大部分北京的老司机们心里都明白是怎么回事儿了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 当然这些订单也会纳入整体订单数据里，去忽悠风投公司的高富帅们，所以一到公司要融资的时候，这种假订单的数量就会成倍增加。其实刚开始公司内部也有一些人觉得这样做不太妥当，但程维就说，放心弄吧，投资人都是傻X。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了这个，我估计很多人都知道9月份的时候，嘀嘀打车在很多城市投放了一个“紧、湿、硬”广告。就是那个广告，让我们很郁闷。其实听说这个广告创意在投放前就有员工提出过反对意见，觉得过于低俗，而且由于投放的场所许多都是居民楼，对老人、小孩和女性都可能产生不良感受，确实不太合适，但由于公司高层觉得创意“大胆、有话题性”而被坚持采纳，结果投放后效果奇差，在多个城市引来了大量居民投诉和媒体谴责，让程维很是下不来台。外界普遍觉得嘀嘀打车是一个为了博出位不择手段，缺乏社会责任感和道德底线的流氓公司，公司许多女员工那段时间都羞于告诉别人这个广告是自己的公司做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事情虽然没有订单造假那么严重，但却让我严重怀疑管理层某些人的情商和审美能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直觉得打车软件是个好产品，毕竟它确确实实帮用户解决的实际问题，但我不认为嘀嘀打车能将这件事情做好，因为要做事，先做人，一家不懂得尊重用户和员工、没有诚信、没有规则意识的公司是不可能成事的。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22390549/answer/21302732
</link>
<author>
贺仙
</author>
<title>
做「抗日神剧」的编剧是什么样的体验？
</title>
<description>
我认识的某编剧喜欢看《读者》和《知音》，对枪械的了解基本为0，总结的说，长得像AK的一律叫AK47，长得像M4的一律叫M4，弹夹在后面的一律叫95，机枪统称为机枪，冲锋枪统称为MP5，G36和AUG叫连狙，唯一没有叫错的枪是加特林&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以大家可以关注下各路国产战争大片里面的枪械，有惊喜&lt;br&gt;贴几个&lt;br&gt;蒋XX私通苏联的铁证！国军居然装备了AK47！！！共军情何以堪？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/b1/f9b19e0841bdf9dfe08eff965bb0c126_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1114&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1114&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/b1/f9b19e0841bdf9dfe08eff965bb0c126_r.jpg&quot;&gt;谁说共军虚了？（注意肩章上的4A，新四军）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/80/0b80f16205ee7991d6ba46ff55f15c92_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;782&quot; data-rawheight=&quot;843&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;782&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/80/0b80f16205ee7991d6ba46ff55f15c92_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;英国人居然叛变了，鬼子手里拿着英国的斯登&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/be/88be1347c5bf6a85957022bf54e145ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1196&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1196&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/be/88be1347c5bf6a85957022bf54e145ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;吴奇隆你这么屌，鬼子知道吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/56/7856ad8da7b67c5d445d18517cb3156d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1089&quot; data-rawheight=&quot;679&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1089&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/56/7856ad8da7b67c5d445d18517cb3156d_r.jpg&quot;&gt;丧心病狂的大清！！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/ac/35acd01fdb709eb9059d3ccdfe1a010a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;986&quot; data-rawheight=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;986&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/ac/35acd01fdb709eb9059d3ccdfe1a010a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这部戏的背景是1938，而主人公手中的波波沙要到1941年才装备苏军&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/07/0f0715e8180637b154bac8e8d37cea84_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;978&quot; data-rawheight=&quot;1254&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;978&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/07/0f0715e8180637b154bac8e8d37cea84_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;M3更惨，1942年才开始研发，这就装备了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/83/fb8313ecaf7240e515d16917cade86e1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1173&quot; data-rawheight=&quot;909&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1173&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/83/fb8313ecaf7240e515d16917cade86e1_r.jpg&quot;&gt;你们以为完了么？1975年问世的M92F不服！！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/72/8b72c3af827876f1971491ad1581bb95_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1198&quot; data-rawheight=&quot;986&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1198&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/72/8b72c3af827876f1971491ad1581bb95_r.jpg&quot;&gt;狙击枪不能幸免&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/b6/ebb61ced68c2ec098a820c5318f2d1fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;936&quot; data-rawheight=&quot;574&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;936&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/b6/ebb61ced68c2ec098a820c5318f2d1fe_r.jpg&quot;&gt;不要小看村姑&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/8b/788bf5325b8aa7c2bf5601c996d0e48c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1129&quot; data-rawheight=&quot;903&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1129&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/8b/788bf5325b8aa7c2bf5601c996d0e48c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;后来编剧和导演大概也发现了自己智商捉急，于是，改成冷兵器了！！！！！下面这部戏千&lt;br&gt;万别看，我的狗眼已经被无情的摧毁了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/dd/a6dd66bad056ff6f50e8b5154b29f6ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;711&quot; data-rawheight=&quot;1028&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;711&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/dd/a6dd66bad056ff6f50e8b5154b29f6ae_r.jpg&quot;&gt;特码的这距离步枪打不过弓箭，这群智障儿童是怎么打进中国的？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/3a/d63a6cf02104cde0e41a65b731b86c09_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;648&quot; data-rawheight=&quot;402&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;648&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/3a/d63a6cf02104cde0e41a65b731b86c09_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以后再看到神图我再补充，如果我还没被气死的话
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22411756/answer/21282717
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
结构工程师当初为什么会选择（去）做结构工程师？
</title>
<description>
我不知道我「当初」为什么，但我知道我「现在」为什么。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/d5/a6d51c5b31ebfb52c260ffd93e38d40c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;633&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/d5/a6d51c5b31ebfb52c260ffd93e38d40c_r.jpg&quot;&gt;摄影师 Taslima Akhter 的这幅照片，被 TIME 评为2013年度10大照片之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这幅照片拍摄自孟加拉国萨瓦区大楼倒塌现场，这场惨剧是人类历史上最大的结构工程灾难，共造成1127人丧生，2500多人受伤。照片中可能是一对年轻恋人，在惨剧到来的瞬间相互拥抱，想要保护对方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摄影师  Taslima Akhter 说，每当他看到自己的这幅作品，他心里就在想：「We are not a number, not only cheap labor and cheap lives. We are human beings like you.」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，这就是结构工程师的意义，这就是我的工作的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都是活生生的人，不应该被这样的无妄之灾、或者地震、飓风、台风等等夺走宝贵的生命，不应该因为基础设施建设的落后而失去教育、医疗、经济发展的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有那么多的小朋友，每天上学要走几公里的山路，甚至还要坐索车；有那么多的小村庄，没有稳定的水源补给，经受着干旱的煎熬；有那么多的乡村学校，还在用着摇摇欲坠的土坯房或者茅草房。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道，跟饥荒一样，这些更多的是政治、经济、社会因素造成的，就像差不多的地震，在日本、智利、中国、海地造成的损失是天差地别的。但是，政治家做他们该做的，工程师也应该做他们该做的。不能因为饥荒的主要原因是政治，就贬低袁隆平工作的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟医疗技术、农业技术一样，人类的发展同样也需要工程技术的进步。尤其是欠发达地区，很多时候，经济的援助固然重要，但是可能技术的援助同样重要。这也是「无国界医生」「无国界工程师」这些组织存在的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望我自己的工作，希望我们行业的工作，能够保护大家、帮助大家，能够在地震、飓风面前保护更多的家庭不受伤害，能够让更多的家庭花更少的钱住上安全放心的房子，能够让更多的小村庄喝上干净水、拥有通往大千世界的道路，能够让更多的小朋友安安全全的去上学，不用担心上学的路上掉进山崖、上课的时候教室突然塌下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道，也许，我是一个傻逼，无可救药，理想主义的可笑。我知道，也许你们关心的是「薪酬」「地位」「优越感」，你们关心的是谁谁年薪多少、谁谁谁去甲方当头目了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，如果没有傻逼，世界可能不是今天这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会努力做一个让世界更美好一点的傻逼。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
