<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20736456/answer/16731029
</link>
<author>
滇狐
</author>
<title>
为什么谷歌能常年荣获「最佳雇主企业第一名」？这种称号对于就职者选择工作影响大吗？
</title>
<description>
感谢邀请！&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都知道，软件行业和其它行业不同的一点是，软件是可以 0 成本复制的。盖大楼的时候，无论你之前盖过多少座漂亮的大楼，再盖下一座楼的时候，你还是得一切从头开始，一砖一石都省不了。但是软件不一样，当你写下一个软件的时候，如果前一个软件里有在这个软件里能够用得上的模块的话，直接拿来用就行了。别人辛辛苦苦从挖地基开始写软件，而你拿魔术棒轻轻一挥直接就有一座现成的大楼毛坯了，稍微装修一下就能入住，客人入住之后收的租子一分都不比别人少，那么你会比别人省多少人力物力，多赚多少钱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Google 在互联网服务方面已经有了多年的积累，构建了一整套非常成熟的基础架构。在这套基础架构之上，只需要消耗极小的努力，就能够轻松实现非常庞大的系统。员工工资是软件公司一项巨大的开销，如果用极少的人力在极短时间内就能实现别人巨大的团队很久才能实现的功能，还比别人的系统要更稳定更高效更可靠，那么必然可以省下大量的钱。省下来的钱用来改善员工福利，自然可以提高公司对于员工的吸引力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;改善员工福利，提高工资当然也是一方面。然而，高收入下税收也是高得可怕的，这笔钱如果直接换成工资发给员工，那大部分钱都会上交给国库，员工手里真正能够拿到的钱就非常有限了。但如果换个角度，用这笔钱来改善工作环境，提供各种炫目的吸引眼球的设施，不但可以让员工得到比折算成工资更多的好处，还可以让员工得到一种「被关心被重视」的满足感，更关键的是，可以通过宣传和包装成为媒体话题，起到极好的广告效应，这显然是一种更划算的做法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于「最佳雇主」评比，参与投票的人显然不可能在所有参选公司里都上过班。既然没有人能够亲历过所有公司，那么这样的评比，能不能获奖更多地就是考验公司的宣传和包装能力了。如果公司重视这项评比，有志于在这项评比里获奖，手头有足够的资金可以用来投入在这方面，那自然就能在这样的评比里获得较好的成绩。对于不愿意在这样的评比上投入的公司，落榜是再正常不过的了，这并不代表落榜的公司里的员工就不幸福不快乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的评比，对于最优秀的人来说是没太大意义的。最优秀的人渴望的是通过自己的努力改变世界，他们大多想要开创自己的事业，就算不创业，最不济的也希望参与搭建一套全新的基础架构，成为一个让别人能够站在自己的肩膀上摘果子的巨人，而不会甘心站在别的巨人肩膀上摘果子。他们不会愿意进入一家「可以轻松实现非常庞大的系统」的公司里做一个装修毛坯房的装修匠，宁愿到一个没有那么多炫目福利和薪酬的地方吃苦锻炼自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，对于次优秀的人而言，这样的评比就很有吸引力了。很多人专业技能过硬，但没什么野心，就希望有一个比较稳定的工作养家糊口。这个时候如果一家公司能提供很好的薪酬待遇，能参与一些看起来很酷的项目，能有很多炫目的福利和设施出去炫耀，能够得到足够的尊重……那么，这样的公司，显然是会很令人向往的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20961593/answer/16734207
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
某条微博：大意是一个上海女生去快餐店点餐，对服务员说你在上海做服务业要会说上海话；大家怎么看？
</title>
<description>
此微博最恶劣的不是要求店员说上海话，&lt;b&gt;而是称对方 YP 。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这都不算歧视，那就没有歧视了。日本人也大大方方的称呼中国人为“支那人”好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎关于上海的问题总会冒出政治正确装逼犯们谈什么“多数少数”，“特例通例”。无视奥卡姆剃刀，绕着弯的圆各种似是而非的“道理”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，如果我所在的城市有人这么称呼别人？与其做个政治正确装逼犯，我个人更愿意站出来承认：&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确，我所在城市的人，给这个城市丢脸了。&lt;br&gt;如果我可以代表？那么我代她说一声 ： &lt;b&gt;“对不起！”&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20960192/answer/16733012
</link>
<author>
陆海天
</author>
<title>
高二，父亲去世，留下很多债，我该怎么办？
</title>
<description>
中国是没有父债子偿还的制度的。如果债务人是你的母亲，那么你在法律上就没有责任，如果是你父亲的，那么就要用他的遗产先予以清偿，如果他的财产不够，那么债务就已经不存在了。 因为你父亲的负债，可能会被视为夫妻共同债务，因此，你母亲的财产也要用来偿债。 所以你可能啥也没有继承。不过值得注意地是，司法也有德行，假设你们只有一套房，它是不会强制执行的，要不然让你们上街去死吗？不过利息就没办法避免了，不过可以肯定太离谱的高利贷在中国是没有机会的，你到法院一起诉，这种协议在高利贷条款上的约定基本上就会被判决无效或者法院在判决时会自动调整这部分的利息，把它降低到一个合理的范围里去。不过本金肯定要归还。虽然我们常常骂政府，骂执政党，不过说真话，天道恒长，这个国家还是有社会主义的一点风骨的。&lt;br&gt;       当然，签订巨额借款合同的人是你的话，那就没办法了。只要你符合法定年龄，你的民事行为能力就是完整的，换言之，人家随时可以要求法院去执行你的财产。不过放心，你一个学生，法院怎么也不会为难你，你又没有什么财产可以执行，我甚至怀疑，他们会不会继续借钱给你，支持你完成学业，生怕你妈或者你死了，要不然谁来还钱呢？&lt;br&gt;     说一句逗你笑的话吧。这年头负债的人，比借钱的人牛太多了，我做法律，一天到晚见到的都是讨债的客户，这就是社会啊。恭喜你，比别的年轻人，有更多成长的机会。也希望你节哀顺变，我相信你的父亲，遗留给你的不是负担，而是一个男人或者强者的责任。&lt;br&gt;       未来还是很光明的，建议你关注一个微信账号：positive52energy,关注这个账户的很多人都和你有相同的遭遇，他们都挺过来了，你为什么挺不过去？最近这个账户推荐了一篇小说，叫《一碗阳春面》，你也可以看看，或许会给你力量。 &lt;br&gt;      喜欢IT就努力去学，我觉得这个行业的机会最大。 &lt;br&gt;       战胜一切负能量的最有力武器，其实就三个字“不要怕”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20963402/answer/16737201
</link>
<author>
kun yu
</author>
<title>
女性穿着暴露诱发男性犯罪责任全在男方吗？
</title>
<description>
这是种错误的想法，但是很可惜的，抱有这种错误的想法的人太多了，所以造成了大量的 Victim blaming，也就是很多人常常喜欢挂在嘴边的“可怜之人必有可恨之处”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但事实并非如此，根据研究表明，一个人的穿着，的确会影响事后旁观者对于他们是否“活该”的想法（比如题主这种）的确穿着更性感的衣服，会让人们更容易觉得她们“自找的”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，强奸犯在寻找猎物的时候遵从的标准，和旁观者是完全不同的，事实上衣着是他们最不看重的了，74%的强奸是熟人对熟人，而陌生人对陌生人的，他们更看重的是环境是否安全，女性是否看上去更顺服，容易控制，在各种研究中都说明，因素诸如药物，年龄，走路的方式，是否曾经被侵犯过（在行为方式上会和一般人有所不同），在某些奇葩的地方还和受教育程度有关，但是，并没有在各种艺术创作中常常出现的——性感穿着诱发男性犯罪的论断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，最好的例子就是前一阵子印度的一连串强奸。&lt;br&gt;另外，我小学初中的时候，都有同学曾被猥亵，穿着校服毫不性感——要知道中国的校服可不是水手裙啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便一说，强奸的报案率非常低，就是因为有很多人，像提问者一样进行想当然的责备受害者，其实被这种事逼死的受害者已经很多了，最近就有一个人自杀了，而这种行为，简直助纣为虐，让很多罪人逍遥法外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，不要一拍脑子想当然地说如果女方穿着严谨，犯罪率起码下降五成以上，也不要学 victim blaming，虽然貌似是人类本能，但是我们进化了那么多年了，有些不正确的本能也应该摒弃了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20958663/answer/16732375
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
新浪公开犯罪嫌疑人的微博的做法是否合理合法？
</title>
<description>
新浪涉嫌违反《新浪微博服务使用协议》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论犯罪嫌疑人林某的微博帐号@大汉漠北 是新浪利用对后台信息的掌握率先公布，还是网友人肉出来后被新浪作为话题公示（等同于认可信息的真实性），新浪都涉嫌违反自己制定的微博服务使用协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《新浪微博服务使用协议》全文链接：&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://weibo.com/signup/v5/protocol&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/signup&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/v5/protocol&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相关隐私保护条文引用：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;4.3 &lt;br&gt;新浪公司将建立健全用户信息安全管理制度、落实技术安全防控措施。新浪公司将对用户使用微博服务过程中涉及的用户隐私内容加以保护。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;6. 隐私保护&lt;br&gt; 6.1 &lt;br&gt;保护用户隐私是新浪公司的一项基本政策，&lt;b&gt;新浪公司保证不对外公开或向第三方提供单个用户的注册资料&lt;/b&gt;及用户在使用微博服务时存储在新浪公司的非公开内容，但下列情况除外：&lt;br&gt; 6.1.1 事先获得用户的明确授权；&lt;br&gt; 6.1.2 根据有关的法律法规要求；&lt;br&gt; 6.1.3 按照相关政府主管部门的要求；&lt;br&gt; 6.1.4 为维护社会公众的利益；&lt;br&gt; 6.1.5 为维护新浪或新浪公司的合法权益。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;林某的确是一起新闻事件的当事人，但他并非微博实名认证的公众人物，所以微博帐号@大汉漠北 与其真实身份林某之间的关联应该是受到保护、不为外人得知的。即使被网友获悉，新浪也不应对其确认。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一家媒体，新浪有制造新闻热点的天生基因，但作为一家网络服务商，新浪有保护用户信息的义务。如果是第三方媒体公布林某微博信息，它还可以用「疑似」字眼作为掩护，但新浪这么做，等于同时利用了它作为网络服务商的权威性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;林某愿意在新浪微博注册帐号，即表示他信任新浪微博不会把「@大汉漠北 = 林某」这件事公诸于众。新浪的公布不太可能得到林某的明确授权，这也不会是根据某项法律法规的要求，也不可能有政府主管部门要求新浪这么做，这和公众利益也没有关系（除非该用户在微博扬言要继续对其他人投毒，所以新浪不得不报警或公布其帐户信息），和新浪公司的合法权益也无关。所以，我认为公布林某微博帐号这件事，新浪涉嫌违反了自己制定的《新浪微博服务使用协议》。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951805/answer/16728694
</link>
<author>
Chaz Lu
</author>
<title>
一个好的交互设计师是怎样成长起来的？
</title>
<description>
成长可以是一种好玩又有意义的体验设计，身为交互设计师，你正好能可以利用你的专长，给自己设计一个合适的学习体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下分享的内容，是基于过去几年，个人有幸与不同文化、市场与背景的业界相关人士(不是只有好的交互设计师）合作，稍作整理之后，把他们成长的过程，换个方式，用“学习”这个角度出发，分享给各位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;了解自己的学&lt;/b&gt;&lt;b&gt;习特性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一个好的交互设计师往往了解自己学东西的特殊方式，并善加利用，所以有着较有效率、较明显的成长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学习与成长并不是件陌生的事，每个人都有自己的故事。试着回想你学习其他东西的行为与习惯，透过一些整理，你可以逐步认识自己是怎样的学习者，并试着让你的团队知道与支持你。这可以是了解如何成长的第一步。身为一个设计团队的领导，也能在更了解组员的学习特性之后，一起创造出更合适的学习环境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子：&lt;br&gt;某设计师的学习特性是…&lt;br&gt;我没有办法只看书或理论而产生我的设计观点，我是一个从做中学的交互设计师。&lt;br&gt;不好玩、不友善的学习环境，我学不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;了解自己的学&lt;/b&gt;&lt;b&gt;习需要&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一个好的交互设计师在成长的阶段，对于需要学习什么有较清楚的概念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于成长，每个人都有不同的目标、动力、想法。许多正在成长中、准备学习的设计师，很容易因为过多的机会与可能而彷徨或迷失。明确的了解自己的学习需要可以帮助偏好更有结构、够有效率的学习者。同时，了解自己特性与需要之后，当新的科技再次冲击交互设计的领域时，你可以很快找到切入点，很快开始尝试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举些如何明确你需求的例子：&lt;br&gt;我需要更多元的信息来源，让我成为更理解趋势与价值的交互设计师。&lt;br&gt;我需要更方便的学习方式，让我横向的能力可以有效地提升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尝试不同的学习方式与环境&lt;/b&gt;&lt;br&gt;新的学习方式与环境日新月异，透过尝试不同的学习方式与环境，可以不停的反思自己的偏好与需要。更重要的是用更全面的角度去体验，更自然地在这个领域成长。比方说，玩更多的应用只是学习的一种，很重要但不是唯一的成长方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举些例子：&lt;br&gt;定期去创客或黑客空间交流，感受对改变世界的不同想法、需求与能量。&lt;br&gt;试着从文案写作、广告脚本的方式去描述一段体验，请不同领域的朋友给你意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;制定合适的学&lt;/b&gt;&lt;b&gt;习策略与原则&lt;/b&gt;&lt;br&gt;了解自己的需求、偏好的方式以及各种可能之后，定义出一些原则帮助你遇到问题时做决定。制定真正想追求的目标。并花时间去制定学习策略，并尽力去执行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举些例子：&lt;br&gt;目标：更好地与不同团队在问题点上透过更好地沟通得到更好的产出。&lt;br&gt;策略 1：透过写作提升理性思维与沟通能力&lt;br&gt;行动 1：每天早上写一篇短文，分享一件跟交互设计相关的观察、想法或问题。&lt;br&gt;行动 2：每天阅读2篇文章，并整理出3个重点以及1个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;持&lt;/b&gt;&lt;b&gt;续反思学习的过程、回馈与价值&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在执行你的学习计划时，持续看看是否有些改变、得到一些小成就感或是新的问题，试着培养兴趣与正面能量，而不是一种给自己评分的角度。记录下来，可以让你更好地成长。同时也不会为了坚持而坚持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举些例子：&lt;br&gt;在处理一个类似的交互问题时，我能否更有效率的了解相关因素、连动关系？为什么？&lt;br&gt;透过这些学习，我是否有了不一样的观点？我会如何做不一样的决定？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;持&lt;/b&gt;&lt;b&gt;续给自己动力与奖励&lt;/b&gt;&lt;br&gt;学习就像是一种得到“成长”的运动。这种运动需要合适节奏与阶段性的奖励，来确保一种可持续的动力。这些学习动力可能来自团队、环境、比赛、比稿、一个用户的认同、这些动力不是坚持，而是要去营造一个自然的氛围与节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举些例子：&lt;br&gt;有些很好的交互设计师，往往会花一段时间完全离开设计这件事，去教教书、去不同文化体验与旅行。重新回到设计之后，可以带来许多好的改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;扩大你的导师群&lt;/b&gt;&lt;br&gt;与尝试不同学习方式与环境不同的是与不同的人交流，并试着想想自己从这些人身上想学到哪些？&lt;br&gt;&lt;br&gt;举些例子：&lt;br&gt;我从 ______ 的 ______ 学到 _______ 可以是 ______ 而不只是 _______ 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这些，都在不同交互设计师成长过程中，扮演著有趣的角色，也让我们可以更换个角度的看待成长与学习这件事。但更重要的是交互设计师不见得只能“成长”为另一个更好的“交互设计师”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20782511/answer/16725298
</link>
<author>
Rubi
</author>
<title>
小学生学习笔画顺序有意义吗？
</title>
<description>
笔画顺序在書法里被稱為“筆順&quot;，在楷書中體現不是很明顯，但在行書，草書中就體現的很明顯，下面的圖是例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但就我讀小學時，很多筆順老師教的都是錯的，讓我很失望。希望以後將成為老師的人也學學書法。造福廣大小朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如&lt;br&gt;“必”字的笔顺是先写一撇，&lt;br&gt;“右”字的筆順是也是先寫長撇，&lt;br&gt;“無”字的筆順是先寫三橫等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/34/9634202c1c02dc183f33a0b30a83e13b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;530&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/96/34/9634202c1c02dc183f33a0b30a83e13b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/ae/62aebb9c15f7cdbd0fcd2297feda7dc6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;530&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/62/ae/62aebb9c15f7cdbd0fcd2297feda7dc6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;-------------------補充&lt;br&gt;筆順的正確與否很難界定，只能說中國上千年書法的發展，對一個字的筆順形成了一種法則。不同流派（如：歐顏柳趙）之間會有差異，不同書體（楷行草）之間也會有差異。再往上追溯的話，涉及到唐朝的楷書，秦朝的篆書，然後是商朝的甲骨文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;為何現在如此混亂，應該和中國歷史上的兩次經歷有關，&lt;br&gt;白话文运动：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一曰：需言之有物&lt;br&gt;二曰：不模仿古人&lt;br&gt;三曰：需讲求文法&lt;br&gt;四曰：不做无病之呻吟&lt;br&gt;五曰：务去烂调套语&lt;br&gt;六曰：不用典&lt;br&gt;七曰：不讲对仗&lt;br&gt;八曰：不避俗字俗语&lt;/blockquote&gt;文化大革命：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;全国盛行“造反有理”的口号，&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B3%95%E5%BE%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;法律&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;完全受到漠视。全国大量文物受砸毁，古迹被破坏，对中国，以至人类文化遗产造成了严重的损害。出身成分论在文革中十分流行。工人农民等劳动群众成为文艺歌颂的主角，但是劳动人民除外的资本主义家，或者那些学者，都遭到了抄家，批判，他们的孩子上学都会遭到歧视，辱骂。提出了“&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%A0%B4%E5%9B%9B%E6%97%A7&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;破四旧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”、“开门搞科研”、“人民代表以工农兵为主体”等众多新观点，提倡“大鸣，大放，大辩论，大字报”的大民主。很多历史文物、私人古玩，甚至祖辈遗物在“破四旧”的口号下被红卫兵砸烂；大量的艺术家、文学家、科学工作者被迫下乡，甚至在文革期间受迫害而死。文革后期的“&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%89%B9%E6%9E%97%E6%89%B9%E5%AD%94&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;批林批孔&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”、批孔扬秦，直接对准了中华文化自汉朝后的主流&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%84%92%E5%AE%B6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;儒家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;文化。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我發覺知乎真是一個嚴謹的地方啊，本人學識有限，只能指到這裡了。&lt;br&gt;Hi，小朋友（小學生）！你知道笔画顺序的意义了嗎？不只要掌握這個字如何寫，還要了解文字的發展，中國的歷史。但我覺得最重要的意義是，要懂得懷疑，在懷疑的同時去證明自己的觀點。就如同下面評論的哥哥姐姐一樣。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20955588/answer/16732091
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
清华女生朱令被投毒事件，是孙维所为吗？证据有哪些？
</title>
<description>
一个很荒谬的事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为被害人很美丽，很有才，很可怜， 而嫌疑人不好看，家势高，没有疯狂分辩，就可以在没有物证和没有人证的情况下指认嫌疑人为凶手？&lt;br&gt;因为贝志城当年救过人，因为他帅，因为他多金，因为他是名人，所以他漏洞百出的推断就是事实，所以他就是英雄？所以他支持的黑客行为就是正确的（包括黑入孙维同学圈的个人邮箱）？&lt;br&gt;然后无数知情人——我一个14处的朋友，我一个公安部的叔叔，我一个清华的长辈 跑出来指定，孙维肯定就是凶手，只是因为家中权倾天下而不抓。然后无数刑侦高手站出，以势比柯南的架势认定，孙维当年不招就是因为没有刑讯，通过测谎仪是因为她训练有素。&lt;br&gt;中国的法制精神何在？有罪推定的意愿是多么的强？仇权的憎恨又是多么的不理智？&lt;br&gt;现在此事已经发展到孙维的同室朋友全部被怀疑是共犯的情况了。&lt;br&gt;网上还充斥着如&lt;a data-title=&quot;@张磊&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-lei-87-23&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-lei-87-23&quot;&gt;@张磊&lt;/a&gt; “&lt;b&gt;如果孙维不是凶手，孙维的家族不需要保护她，只需要动用政治势力将此案一查到底，找出真凶，给朱令公道，还孙维清白， 但孙维的家族没有这样做，而是任凭怀疑孙维的言论铺天盖地，保持所谓的沉默，还口口声声“清者自清”——显而易见，孙维到底是不是凶手？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这样的想当然的认定。所谓的证据还包括清华不发孙维毕业证等等。甚至连98级的清华化学系校友的话都能做为92级的朱令案的证言，真是滑稽之极。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，警方对于此案的公开回应现状就是：朱令应为被投毒谋杀，但这个案件没有进入法庭阶段，北京警方一直没有宣布侦破此案。1998年8月26日公安机关宣布解除对孙维的嫌疑。（来源于维基百科）也就是说，官方的态度是：此案是悬案，并没有物证或人证可证明某人是凶手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于那些声称孙维家有背景所以孙维就是凶手的人，好吧，我也来说说那些你们不知道的料：&lt;b&gt;&lt;br&gt;孙维的家族有权吗？有。但你们知不知道朱令家族有没有权？朱令家当年为何没请律师？是因为不需请律师，他们有关系直达天听，朱令的外公是北京市委的官员，后官至&lt;/b&gt;&lt;b&gt;北京高级人 民法院 顾问，一二九运动的老革命，曾任燕京学生自治会主席，和副总理黄 华是老同学老战友，在华北局跟着彭真，和后来的卫生部长&lt;/b&gt;&lt;b&gt;崔月犁是一起和平解放北京的铁血战友，后来在文革里一起挨批，革命感情非同一般（崔在文革中是跟着刘仁一派挨批的，而刘仁就是朱外公朱的入党介绍人)崔月&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;犁也是帮助朱家找到铊解药普鲁士蓝的人&lt;/b&gt;。而且崔月&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;犁&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;本人是中顾委委员，中顾委委员的影响力和政协副主席相比如何？更不用说当年&lt;/b&gt;在&lt;b&gt;崔月&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;犁面前，孙孚凌只能&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;是小字辈——以上资料，欢迎百度GOOGLE求证。本人回答最后附有部分链接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果依照 孙家有权且被传唤过就是罪犯的 推断，那么我也可以做出以下偏颇结论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;正因为朱家有这些关系，所以才可以让黄 华 和朱 容  基这两位总理直接批示GA提审孙维及其室友,具体而言就是真青红。朱家的背景并不象大多数人想的那样弱！（&lt;/u&gt;&lt;u&gt;燕大校友通讯第24期，1997年8月刊中有这样一 段叙述：“送上校友朱焘谱同志交我的关于他外孙女朱令在清华大学学习期间发生铊中毒事件的详细材料。。。”。朱焘谱即朱令之祖父，后改名朱启明。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;而孙维家找人了没有？找了，其祖父上书要求的秉公执法，孙维才能被放回。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝志城为何一直视孙为凶手？因为他的英雄主义。事实上贝志城因为过度参与此事，影响颇大而被北大劝退，没得到毕业证，这也是他一直的心结，虽然在外面包装得很好，说自己是因为要退学创业。而且，其父和孙维之姑父在农业部同部为官，曾多有矛盾。&lt;br&gt;为什么孙维的同室同学都支持孙维？因为她们当年被粗暴地讯问过。&lt;br&gt;为什么清华不发孙维的毕业证，不给开证明？因为孙维及其家人通过各种渠道证实清华在铊制度管理上的不严。&lt;br&gt;GA为什么不批捕孙维？不是因为她势力大，而是没有物证，人证。而没有物证的原因是GA当年技术水平差，在取证上出现了失误，导致证据已经被损毁。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当&lt;u&gt;年的“真象”很可能就是，朱令父母痛失女儿，找清华大闹，清华无奈，提供孙维为重点怀疑对象（因孙有背景），朱令父母认定孙为杀人凶手，动用关系要严惩，谁料孙家也不容小视。而此案因缺少物证和人证，一直不能结案。&lt;br&gt;朱令父母在情绪悲愤下，认为某人就是凶手的情绪可以理解，当年，他们也是在这种情绪的影响下，和清华方及协和方闹僵。&lt;br&gt;而所谓孙维为什么不站出来分辩之类，事实上，从06年起，我作为旁边人士，曾经对此案提出了一定的疑惑。但网友们立即以“你是孙维吧”“你就是孙党”“不得好死”一类的言论轰炸攻击。我尤如此，何况孙本人？事实上。孙维本人也未曾没有分辩，但立即被仇恨的大浪淹没了。我&lt;br&gt;当年物化二班的同学为什么没有一个以真实姓名站出来？不是冷漠，是不想涉及事中，引来无谓之灾。（已经有人人肉了他们了）&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;当初真正发信求助于互联网的蔡全清为什么从不出面？而让当年只是一个协作者的贝志城出尽了风头？因为他不愿意再谈往事。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这世上简单的愤怒很容易，但清醒的理智却太难。&lt;br&gt;试问，当有朝一日真有证据显示，孙维的不是真凶，请问贝君及网上诸君又如何回视当日的言论？&lt;br&gt;佘祥林，聂树斌，这样的个案还少吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;我没有为孙维洗白的意愿和理由，我至今也认为她是嫌疑最大的人，但是所谓法治，就是以理智代替情感，以法律面前人人平等，只要法庭一日没对他定罪，那么，无论她是平民百姓还是高官之女，她都是一个无罪的人。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————————————————&lt;br&gt;本人同情朱令，并向其母朱明新女士的的账户捐过100美元。但本人并不支持在没有物证或人证的情况下，认定孙维就是凶手。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;本人从95年事件发生之日关注至今，与此有关的天涯，朱令吧，以及北美的所有的高楼都看过。&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;附：本文中所谈及朱家背景的部分资料&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.baidu.com/view/304903.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;崔月犁_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：“&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;崔月犁（1920~1998）。1943年3月被派往&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.baidu.com/view/65882.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北平&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2828.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;天津&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;地区从事地下党工作。在此期间，任北平学生工作委员会委员兼秘书长、职员工作委员会书记。1948年曾以中共代表的身份参与&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.baidu.com/view/9646526.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;和平解放北平&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的工作。1949年1月起，先后任&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1814.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;彭真&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;同志秘书、1975年后，历任北京市政协副主席，卫生部副部长……&lt;/b&gt;&lt;b&gt;在中共的第十三次全国代表大会上当选为中央顾问委员会委员。&lt;br&gt;同样内容可见中共中央发的讣告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱令外公朱启明&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/s/2006-01-18/11068902425.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;清华女生铊中毒事件调查：网络让朱令受到关注&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;一种说法是，&lt;b&gt;朱令&lt;/b&gt;家同样具有“高干背景”。对此，朱明新提到一个表弟跟她开玩笑说，“&lt;b&gt;大舅舅&lt;/b&gt;是高干的尾巴”：“我父亲朱启明曾经参加过一二·九运动，‘文革’前在北京市委工作，‘文革’后平反，在北京市高级人民法院当顾问，没多久就离休，2001年去世。母亲退休前是北京一所中学的校长。”——来自新民周刊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱启明和黄华的关系旁证 ：&lt;a href=&quot;http://www.chinaweekly.cn/html/48/3/3973/3.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“最后”的燕大盛会&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  ——中国周刊&lt;br&gt;在此更早之前，一二·九时期的燕京校友，大概有四五十人，也曾不定期在中山公园来今雨轩聚会。联系人是陈鼎文，参加者都是熠熠生辉的名字：黄华、陈翰伯、吴世昌、朱启明……&lt;br&gt;&lt;br&gt;崔月犁和朱家的关系 &lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/c/2006-01-22/14048938457.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;朱令事件再起波澜&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ——法制日报。&lt;br&gt;　当时正值“五一”长假，相对来说比较普遍的普鲁士蓝让吴承之再次犯了难。但靠原卫生部部长崔月犁的帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;崔月犁和孙孚凌之间谁牛的问题&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://cul.sohu.com/20130415/n372484481.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;卫生部长崔月犁：阶级斗争为纲年代的救火队长&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ——搜狐&lt;br&gt;”负责北京市工商联反右运动的崔月犁看到《北京日报》记者的稿件上点了孙孚凌的名字，说：“他跟党合作多年，被揭发出来的言论也没有明显的反党内容，就不要见报了吧。”保护孙孚凌过了关“&lt;br&gt;&lt;br&gt;崔月犁，刘仁、吴启明间的关系。&lt;br&gt;为策反傅作义,城工部部长刘仁指派28岁的崔月犁尽快联系“能跟傅作义说上话的人”。——&lt;b&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.baidu.com/view/304903.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;崔月犁_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;511&quot; data-rawwidth=&quot;1218&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/ff/3dff410a8332be334345e296d1c04665_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1218&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3d/ff/3dff410a8332be334345e296d1c04665_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;崔月犁因系刘仁一派和吴启明在文革期间被批斗。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sznews.com/culture/content/2012-07/30/content_7001898_10.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;哪位公安局长被毛泽东批“与民争利 处以极刑”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;——公安部网站刘涌回忆录&lt;br&gt;。崔月犁同志1934年参加革命，1937年1月到晋察冀中共中央分局城工部工作，同年三月被派往平、津做地下工作。&lt;br&gt;不久，崔月犁同志被冯基平邀请来谈情况，谭政文、冯基平和我(时任市公安局机关党委书记兼一处处长)等少数几人在座。崔月犁同志坦诚地说是奉刘仁同志之命 来汇报情况。&lt;br&gt;　到&lt;b&gt;“反修堡”&lt;/b&gt;后，我们俩都成了专政对象，人身自由都失去了，治疗耳疾是不可能了。崔月犁同志被送到城里参加批斗会的次数比我少&lt;br&gt;反修堡——北京郊区昌平县清华大学200号附近，文革专用批斗地。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;149&quot; data-rawwidth=&quot;727&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/e7/34e7a5ace04b26ea7aaa354af8828cd6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;727&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/34/e7/34e7a5ace04b26ea7aaa354af8828cd6_r.jpg&quot;)'&gt;贝志城家庭背景——这些资料可轻松在网上查到，我就不一一给来源了。&lt;br&gt;网易采访。&lt;br&gt;主持人说：有人说你之所以能这样勇敢地站出来，是和你有一定背景的，你有什么样的背景能说一下吗？问得更明白一点有人说你是高干子弟。&lt;br&gt;.贝志城说：&lt;b&gt;有人说北京高干子弟满街跑，我觉得这件事情里面没有这方面的原因，但是如果你要这么说我也没办法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;.主持人说：你作为司法干部的后代想以网络的形式解决这个问题是不是对司法的不信任呢？&lt;br&gt;.贝志城说：首先我父亲不是司法干部，要是说是干部的话&lt;b&gt;也是农业的，&lt;/b&gt;应该说我的家庭背景没有任何司法方面的东西，&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是相信了协和的判断，注意力主要在研究其他可能。好在我因为英语不好，&lt;b&gt;留下了我妈妈的办公电话（她当时在做外事工作）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我被母亲的带着找到了卫生部退休的老副部长，一位和蔼的老人。她听完我的诉说后，马上给协和的副院长打了电话，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎各位批评指正。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20217707/answer/16464274
</link>
<author>
kun yu
</author>
<title>
很多人拦路救狗，他们为什么不去拯救猪呢？
</title>
<description>
平等即使对于人来说都是一种虚幻的奢侈，更不用说对于动物了。&lt;br&gt;其实说到这个，马上就扯到众生平等，然后觉得把狗放在比猪更高的地位是可笑的，才是真的可笑。&lt;br&gt;千金难买爷愿意，这是残酷冷酷的，但是就是现实。&lt;br&gt;老子就是要买可口可乐喝，就是不喝百事可乐。&lt;br&gt;老子就是要喂流浪猫，就是不喂野鸽子。&lt;br&gt;老子就是喜欢毛茸茸会摇尾巴的大狗，就是喜欢吃酥烂流油的红烧猪肉。&lt;br&gt;这就是我的自由意志，如果不喜欢，可以立法通过不许上街救狗的法律，可以组织人去救猪，在养猪场门口拉横幅，我绝不会说你可笑。&lt;br&gt;每个人做每个人喜欢的事情，太正常不过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;很多人显然没有理解这个回答，在今天这个回答突然得到很多赞的时候，针对评论，和另外几个答案，来一一做一下解释。&lt;br&gt;所有把这个答案的前两句当作答案的，包括&lt;a data-title=&quot;@匡舟&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/kuangzhou&quot; data-tip=&quot;p$b$kuangzhou&quot;&gt;@匡舟&lt;/a&gt; 请允许我囧一个，另外，回答一下匡舟问我的问题——我的回答会是“因为喜欢狗的人比喜欢猪的多。”如果他继续问“为什么呢？”我就会回答“因为狗讨人喜欢。”如果他继续问“为什么？”我就叫他上知乎。顺便一说我看过你提到的那问题，这两题重点不同。&lt;br&gt;这个答案回答的并不是“我们为什么会爱狗”或者“为何爱狗的人比爱猪的多”或者“这个世界就是不公平的”——这只是对现象的陈述——其实我估计回答一句“因为爱狗的比爱猪的多”（等等，好像有人就是这么回答的）也可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且说实话，有偏好这不是人类的弊病啊，这正是人类的可贵之处啊。&lt;br&gt;要是人没有喜好，没有偏爱，没有棱角，真的众生平等了，在我看来那才叫可怕呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，这问题什么时候开始从救狗和救猪，转换成救狗和吃狗了？说吃狗的，你们准备去救猪么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个答案在微博分享了之后，有人在微博上问“那吃狗肉算不算自由意志？”我在这里回答了，“也算！”你爱吃你就吃，我爱救我就救。&lt;br&gt;我觉得爱狗的（比如我）和爱吃狗的，都可以揭下面具，直接一点，先弄清楚这就是个喜好问题，之后事情也就好办了。&lt;br&gt;引用下面顾扯淡的回复：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;意思是我就是要救狗,掏钱买也要救,不卖我砸车也要救。救完以后该赔钱赔钱该拘留拘留,很合理啊。 &lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;对于爱吃狗肉的，你要是看不过去，你也可以掏钱去买，可以组织车队护送，要是救狗的把你打伤了，你可以报警，然后看着他们被抓进去，我也会说很合理的。&lt;br&gt;然后有一天，爱狗的觉得成本太大，不救了。&lt;br&gt;或者吃狗的觉得成本太大，不吃了。&lt;br&gt;或者终于有合法饲养的狗，偷狗贼少了，宠物主也安分了。&lt;br&gt;总之达到一平衡了。&lt;br&gt;然后我们就可以为下一个议题争论了，比如吃甜豆腐脑还是咸豆腐脑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951805/answer/16729839
</link>
<author>
MoonMonster
</author>
<title>
一个好的交互设计师是怎样成长起来的？
</title>
<description>
唉&lt;br&gt;&lt;br&gt;好设计师，那是多难啊，一个时代才那么几个，推出的作品（产品）能惊天动地，能颠倒众生，只能用突然打心里冒出的一个词来形容-风华绝代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;念念不忘，必有回响&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;设计师需要有份执念，念的是什么，就一定会带来什么。念念不忘你对设计的执着，促使你向前的动力，这是一种感情，对设计的诚，体味设计给你带来的各种情绪，是一种能够动容的力量，同时，这也是一种对品质、细节求索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计交付时，是否真的使自己满意了？还有修改的空间吗？还有更好的设计吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;保持初心&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;初心难得，体会那种最初状态，那一份好奇、那一份探索，用整个身体去感受，用心去铭记，正如第一次拥抱你所爱的异性，所有的感觉都那一瞬间打开了，敏感到纤细都能察觉。随着时间的流逝，接触的增多，就不会再有那种感觉了，因为不慎初心已失。恰如两人相处，保持初心，自会情真意切，有如初恋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是还记得第一个产品正式发版时的心情？是否还记得在经历无数夜绘制icon调整细节的态度？&lt;br&gt;&lt;br&gt;若失本心，即当忏悔，忏悔之法，是为清凉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;悟&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;悟，左有心，右为吾，自身用心去体会、去理解。很多时候我们看过了很多书，学习了很多理论，当不能灵活运用时，它们只是你脑袋中的知识，融会贯通后才能成为自己的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你期望出来的产品与当初所设想一样，但往往会有细小的差别，其它人无法明确告诉你应该怎么做，标准不一样，这时需要自己细细去体悟，不断进行尝试，只有在一次次犯错后，才能真正达到所谓的正确，只有你不断地在设计过程中亲身体验它，才能渐渐触及设计的本质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;勉强求全，等于固步自封&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有缺憾才能够进步，不完美才会去追求完美。记得早些年（那时交互视觉还没这么细），曾想让团队内人人能够成为独挡一面的全才，能文能武，武能上机操PS，文能下地画流程，可是经一段时间努力后，发现视觉依然是视觉，交互毕竟还是交互，为此思索过一段日子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;产品同样，期望设计满足所有需求，出来反而是一个笨拙，缺少灵性的俗物，与其勉强求全，不如保有自身的特点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;宁可一思进，莫在一思停&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在武学上所谓宁可一思进，想来并非直打硬进，一往无前。心应无所住，而形无所执，前行为进，以退为进何尝不是进？若心有所住，则有所滞，则进退失据，终成败局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽庵禅师《不动智神妙录》：主客交锋，此方彼方，己剑彼剑，拍子节奏，若於是中，心有所住，则行动缓顿，为彼所斩。若临敌时有自身想，心则有住，故不应执著自身。修行初始，心易受身形而紧绷，若心住於剑，则为剑所滞；若心欲抢先机，则为欲抢先机所滞，以要言之，若心有住，则失其念，佛法称此迟滞之心为无明住地烦恼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世上永远是强者影响弱者，做产品是这样，很多时候上峰对下面的要求，是与某某产品一样，这就被对方影响了，产品的节奏、功能的设定都被对方在牵着走，你的想法在哪？落在何处？是否还可精益？设计也同理，寻找自己的方向，树立自身的风格，不要轻易被别人的设计思路牵着走，追随永远只能落入下乘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;要有容人之心&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但凡一个人见不得人好，见不得人高明，是没有容人之心，设计师可有傲骨，但切勿有傲气，利着呢，伤人伤自。贵圈一直保持着个优良传统--相轻。交互和视觉，就像我们平日里的文、武二技，「文无第一，武无第二」，视觉设计师还好，能力行不行拿出作品来，大家看一眼，技法上就有了高下，交互设计如何比较呢？拼逻辑？拼流程？嘿，设计师还是需要有颗谦逊之心，时常审视一下言行，方可德艺双馨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;里子和面子&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;贵圈设计师都有所属的公司或团队，有的设计师成了面子，有的设计师成了里子，面子在外给团队挣脸，其身自有光环，里子在内辛劳，应当尊敬。劝君多画多写，里子又何尝不是面子呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;请记住这句话：面子难挣，里子难当，念念不忘，必有回响！&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps.为了提升逼格，必须带上MV&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNTQ0MTMyMjk2/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F46516E482496F003B5E88B9B59B7FF-BB5B-34AF-A901-6EE3E4111766&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;Majical Cloudz - Childhood&amp;amp;amp;#039;s End 童年尽头&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTQ0MTMyMjk2.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19575016/answer/16727626
</link>
<author>
吴震
</author>
<title>
如何提高写产品文案的能力？
</title>
<description>
入门的话，《文案发烧》足够了。&lt;br&gt;33位文案那本推荐给外行人根本就是一上来就练《九阴真经》。&lt;br&gt;能真正受益的希望不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一，好好说话，大家的时间都很“贵”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好好说话都会，把话说准确了基本上很难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写文案切忌噪音过多。&lt;br&gt;能用十个字说清楚的事坚决不用一句话说。&lt;br&gt;内心必须清楚的知道自己要说什么。包含哪些要素。&lt;br&gt;你的技巧再好，十句话里只有一句是跟主题相关的。&lt;br&gt;消费者读的时候注意力全分散了。读完根本没有记忆。&lt;br&gt;请问客户花钱请你来生产垃圾吗？&lt;br&gt;失败的文案80%连自己想说的核心都不清楚就动笔了。&lt;br&gt;——完全不及格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二，所谓及格的文案&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20552844/answer/15463073&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;iPad mini 的翻译哪个文案更好？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个问题下，台湾版的文案在我看来就是所谓不及格的文案。&lt;br&gt;客户找人来写文案，最基本的就是把一个事情说清楚。&lt;br&gt;语言没有数学那么具体，但是把事情说对还很容易。&lt;br&gt;很多文案往往耽误在看了太多案例，写的太行货。&lt;br&gt;信息反而表达失真。而这个失真要纠错。&lt;br&gt;犯错的是你，买单的却是客户。&lt;br&gt;——还是不及格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;及格的文案怎么写？&lt;br&gt;用最笨的方法：别抄，&lt;b&gt;一个字一个字的写。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三，&lt;b&gt;及格了，然后呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;专业的文案 or 业余的文案的区别：能写好标题。&lt;br&gt;80%的人没有心情和时间看你的内文。&lt;br&gt;请记住你写的是没人看的&lt;b&gt;广告广告广告广告&lt;/b&gt;&lt;br&gt;请话唠们注意，你必须用一句话打动别人。&lt;br&gt;而最简单粗暴的方式就是——我操！&lt;br&gt;能够在一句话里拯救文案的不是文言文&lt;br&gt;只有情绪。情绪能在最小的空间里传达最多的信息量。&lt;br&gt;掌握了情绪，有了读者想要的情景，你至少赢了一半。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四，剩下的事别光留给猫&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;俗话说好奇害死猫，但前提是值得好奇。&lt;br&gt;优秀的文案，每句话都有钩子。&lt;br&gt;留下足够好奇的点，让读者继续看。&lt;br&gt;大胆挖掘，小心埋雷，然后震翻它。&lt;br&gt;技巧很多，但核心简单，就是抓住它。&lt;br&gt;换换风格，颠倒时间，正话反说，中英夹杂。&lt;br&gt;但这一切的前提都是，你的逻辑足够简单。&lt;br&gt;最后的包袱足够精彩。&lt;br&gt;不要把文案写成推理小说或者高数课本。&lt;br&gt;站在读者的角度上思考问题，日用品，&lt;br&gt;应该用街头大妈的语言沟通效率最高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五，如果这段文案值得收钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你想写好文案，至少得了解消费者想要什么&lt;br&gt;洞察，是作为文案这个产品唯一的必杀技。&lt;br&gt;文案是黑暗里的杀手。刀也好，笔也好。&lt;br&gt;告诉自己你只有一次机会。&lt;br&gt;因为你做了足够多的准备&lt;br&gt;因为你必须有一击得手的信心&lt;br&gt;因为当你失去那次机会的时候。&lt;br&gt;你已经从杀手变成了屠夫。&lt;br&gt;没人会愿意出高价请人杀猪。&lt;br&gt;也没人愿意出钱请你写文案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六 循环减肥有益助产&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说文案就像怀孕。&lt;br&gt;好点子总出现在你坐下来酝酿的48小时以后，&lt;br&gt;让想法在自己脑海中先吃成一个胖子再减肥。&lt;br&gt;在语法里做个坏孩子，尝试所有你希望尝试的句式结构。&lt;br&gt;否则你写不出这样的标题&lt;br&gt;&lt;b&gt;——世界上有一种专门拆散亲子关系的怪物，叫做“长大”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/ba/d3ba1c1039048ee66fb2699ca1e87401_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;472&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/ba/d3ba1c1039048ee66fb2699ca1e87401_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;最后，砍掉一切多余的字。比如说前面这个“的”&lt;br&gt;砍掉也是通的。但砍掉他，对文案很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于怎么提高文案写作能力，把前面的动作重复播放。&lt;br&gt;播放周期，至少48个小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后贴一张特别经典的案例。简直是教科书一样的文案写作。请点大图观看。&lt;br&gt;copywriter/俞静&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/5a/415a1f0c8e193df748f6f3b7b1662804_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1274&quot; data-rawheight=&quot;1716&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1274&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/5a/415a1f0c8e193df748f6f3b7b1662804_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20959483/answer/16726974
</link>
<author>
袁梦源
</author>
<title>
为什么爵士的英文不是 jazz ？
</title>
<description>
无意冒犯, 但确实是一个让人看完饼脸一囧皱成菊花的.....好问题...&lt;br&gt;&quot;为什么受封后成为的'爵士们'的英文不是Jazz?&quot; &lt;br&gt;简化回答下拉在斜体字部分. &lt;br&gt;没耐心看历史故事的请跟我大声念: &lt;br&gt;&lt;b&gt;因为产生封爵的中世纪根本就没有&quot;爵位&quot;这种笼统的描述官员品级的概括词. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;顺便再跟我吼一句: 信你妹的百度啊魂淡淡! &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;来来来我们开始讲历史故事:&lt;br&gt;&lt;br&gt;统一了大半欧洲的法国文盲大老粗查理曼大帝 (&lt;b&gt;King&lt;/b&gt;) 为了建立自己强壮的中阳统治, 把一些法国大贵族们召集起来授命为&lt;b&gt;Grafen&lt;/b&gt; (counts: 伯爵). 这些Grafen们除了享有终身任期外还身兼要职, 比如说军事司令官, 大法官, provincial governors (咳, 省长) 和皇家众议员. &lt;br&gt;为了协助这些Grafen们, 当时又设立了&lt;b&gt;Viscount &lt;/b&gt;(子爵) 和scabini (审判员)来给这些大佬们做些跑腿工作. &lt;br&gt;以上这两种行使Royal authority的office holders都隶属于中央内部管理, 因为大佬们有下手们的助理作为&quot;省长&quot;护卫帝国, 边境地区就交给了&lt;b&gt;Markgrafen &lt;/b&gt;(margraves: 侯爵/总督). 因为要驻守边疆, 侯爵们手里的兵权要比伯爵们实在一点儿. &lt;br&gt;同时为了加强监管, 查理曼设立了missi dominici (messengers of the lord), 用来在地区间传递法令和检查政绩.&lt;br&gt;要勉强用中方君权来说, 就是三省六部疆域都护和钦差大人了.&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时因为那会儿教会宣传工作做得好, 大家出门办事儿都是很讲忠诚和美德的. 查理曼就利用了这一点要求这些身为伯爵子爵侯爵的大贵族们宣誓对自己效忠. 当时社会对跟宣誓相关的事情看得特别重, 所以这种效忠方法反而比直接受封地位财产要有效得多. 因此, 可以勉强笼统的说, 这些对查理曼效忠过的皇权持有贵族们有了一个比较概括的名称: &lt;b&gt;Vassal&lt;/b&gt; (封臣/诸侯.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜世界上只有一个查理曼大帝, 卡洛林王朝 (Carolingian Dynasty)后期的国王们一个比一个熊且怂蛋, 掌握了大好皇权的这些&quot;&lt;b&gt;爵爷们&lt;/b&gt;&quot;手握皇权在各自的领地上要风得风要雨得雨, 自然让其他一些没有受封的&lt;b&gt;一般贵族们&lt;/b&gt;眼红. 这些些普通贵族们开始&quot;代天子行&quot;的在自己的贵族统治区内设立自己的法律刑法什么的, 后来经过这种&quot;banal revolution&quot;之后不管是身为高级工职的各种&quot;爵爷&quot;还是自发不自觉的普通贵族们都开始在各自领地滥用皇权/ &quot;代天子行权&quot;, 毫不在意自己是否被真正授予过. 大体称这些&lt;b&gt;在自领地皇权滥行者为&quot;bannus&lt;/b&gt;&quot; (别问我具体中文, 这词儿英文解释都查不出来==)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;所以欧洲贵族的封爵封臣非要找出个职位统称的话, 勉强只有&quot;Vassal&quot;和&quot;Bannus&quot;了, 并分别代表不同时期实权掌握者的身份性质.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于&quot;&lt;b&gt;Knight&lt;/b&gt;&quot;...&lt;br&gt;之前已经提到了这是个基督教盛行的时代, 或者可以说, 中世纪的历史就是基督教的发展史. 因此当时的社会形态被宗教和政权三分为:&quot;&lt;b&gt;Those who pray, those who fight and those labour.&lt;/b&gt;&quot;(出自Carmen ad Rothbertum regem). &lt;br&gt;&quot;骑士&quot;这个称号最早是授予基督教内部的先驱, 烈士和一些为教廷做出过重大贡献的教士们的. 但首先因为当时冶炼技术促进了农业需要, 铁器和马匹逐渐代替了笨拙的木犁和牛; 其次各大贵族为了确定自己的辖区统治都有圈养私兵的行为, 尤其以装甲骑兵为主. 因此教廷为了更好的召集东征耶路撒冷的十字军兵力遂称拿枪骑马聚在一起的大家为&quot;骑士&quot;. [其实教廷为了达到更煽情的效果更多的会称为&quot;兄弟们/ 手足们&quot;.]&lt;br&gt;&lt;br&gt;又因为教廷这种&quot;宗教性质&quot;认证实在是太有社会影响力了, 不管去没去耶路撒冷, 各大小国王贵族们也开始以骑士自称. 就跟现在坐办公室的大家经常会说:&quot;身体或者思想, 至少有一个要在路上&quot;是一样的. 当时的一些贵族用工艺品上也能够看出这种自我身份认知的转变. 不管是诗歌还是图画中, 大贵族们更多的被描绘成骑马打仗的骑士而不是头戴冠冕手拿权杖的执政模式. &lt;br&gt;&lt;br&gt;由此, &quot;骑士&quot;从一种身份变成了一种社会现象, 有马有枪有盔甲(最好还有一位心上人)的纯爷们儿们都可以以骑士自居. 就算是普通人, 贫民或者农民, 只要他装备了时代认证的骑士标配, 就能够走在大马路上赢得一片尊重. &lt;br&gt;&lt;br&gt;但是贵族们不愿意了, 大家都是有身份的冷艳高贵之人儿, 而且当时的文学把所有非贵族都描写的野蛮凶残茹毛饮血, 自持身份的贵族们必然不愿意和普通民众尤其是农人们被一视同仁. &lt;br&gt;因此社会的认知趋势把Knights先根据其家庭背景被分为&quot;出身贵族的骑士&quot;和&quot;出身非贵族的骑士&quot;; 之后再在这两个基本点上细分为&quot;通过战功或其它成就被授封的骑士身份&quot;和&quot;从骑士老爹那里继承来的骑士身份&quot;. 也就是先看出身再看功勋. &lt;br&gt;对于普通民众来说有没有骑士头衔或者头衔是否得到官方认证都是可有可无的事情, 得到它并不意味着就能多吃饭了. 然而对继承了老爹骑士头衔的贵族们而言, 要想把自己变成实打实的骑士也太难了. 那会儿能被骗出来调戏的公主们数量有限, 打击贼寇土匪又没那个胆儿. 教会的意思是你要没个人成就那就来交钱提供骑士头衔授予仪式吧. 面对这种红果果的狮子大张嘴和可以想象的&quot;骑士日常生活准则&quot;, 很多年轻贵族们, 怂了. 大家明智的决定还是当乡绅 (&lt;b&gt;Squire&lt;/b&gt;) 在自己封地里好好待着吧. &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以虽然Knight虽然在品级上算得上是贵族的最低封号了, 但别忘了国王们经常会嚷嚷:&quot;我身为一个高尚的骑士balahbalah...&quot;.&lt;br&gt;&lt;i&gt;因此细细算来最低的&quot;行政封号&quot;是&lt;b&gt;&quot;Bannus&quot;, &quot;Knight&quot;&lt;/b&gt;只能算是贵族们基本的身份象征. &lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于表示音乐形式的Jazz, 这个在起码比百度靠谱的wiki上还是可以查到&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Jazz_(word)#Etymology&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;词源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;As with many words that began in slang, there is no definitive etymology for &lt;i&gt;jazz&lt;/i&gt;. However, the similarity in meaning of the earliest&lt;i&gt;jazz&lt;/i&gt; citations to &lt;i&gt;jasm&lt;/i&gt;, a now-obsolete slang term meaning spirit, energy, vigor and dated to 1860 in the &lt;i&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Historical_Dictionary_of_American_Slang&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Historical Dictionary of American Slang&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;, suggests that &lt;i&gt;jasm&lt;/i&gt; should be considered the leading candidate for the source of &lt;i&gt;jazz&lt;/i&gt;.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;由此可见, Jazz只是Jasm这个美式俚语去繁化简后的单词. 而对欧洲君主授予的大小封号, 只因为早期中文翻译将这些被封贵族的地位和中文语境一比较, 结合实际被翻译成了各种&quot;爵&quot;而已, 和几个世纪后出现的音译单词&quot;爵士乐&quot;没有任何关系. &lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;只不过在中文语境中研究欧洲史的话还是会用&quot;爵位&quot;来概括这些君权授职.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/00/fa00dd5a327270ce3cba0866d6286d66_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;287&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;所以这只是两个勉强能说到一起去的&quot;同音异形异意词&quot;而已. 而学好这种带有Cross-cultural的词儿对生活是多么重要啊! [如上图]
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20320018/answer/16728133
</link>
<author>
程浩
</author>
<title>
年纪轻轻只身在外，检查出了癌症，资金有限，无亲友援助，度过剩余生命的最佳方案是什么？
</title>
<description>
我曾经有一次病危住院，医生和护士围在病床前对我实施抢救。一般来说，急救的时候，病人家属都要出去站到楼道外面，可是我老妈却怎么也不肯。她就像一根笔直的树干，牢牢扎进了病房的地板里。两个年轻的护士推都推不走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老妈说：“他是我儿子。我看着他来到我身边，如果他要走，我也要看着他离开。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我常常会想，也许疾病和死亡，从某种角度上看确实是一件令人失去尊严的事儿。如果有可能，我也愿意自己死的时候，躲到一处四面环海的孤岛上，在深红的落日与碧蓝的大海之间，慢慢迎接死神的来临。没有人知道自己的痛苦，没有人知道自己的狼狈。我可以把健康、乐观和阳光的形象，留给那些真正爱我的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这无疑是最有尊严的死法，可是我绝不会这么做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生在世，总是背负着各种身份。为人父，为人夫，为人子。我们活着，不仅仅是为了自己的尊严，还要承担他人的爱，更要付出自己的爱。你给父母买过什么东西吗？你给他们洗过一回脚吗？你说过一句爸爸妈妈我爱你吗？又或者，你有心爱的姑娘吗？你向她表白过自己的爱意吗？你亲吻过她的嘴唇吗？再或者，你有自己的孩子吗？你给他洗过一回澡吗？你带他去过游乐场吗？如果这一切你都没做过，那么此刻让你死去，你会后悔吗？你会遗憾吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有爱的人生是不完整的，没有爱的人生是注定遗憾的。爱，永远是不能替代的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你把自己封闭在一座孤岛上，海潮起伏，树影婆娑，除了候鸟在你的头顶上空盘旋，没有人会来爱你，你也无法爱别人。这样的生命，或许还有尊严，可是未免太过凄凉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若是换做自己，我更愿意陪着父母去看看那些不曾见过的风景，尝尝那些不曾吃过的美食，嗅着草原的清香，抚着山峦的冰凉，舐着海水的咸腥。拍下几张合影，留下点滴回忆。为他们做几顿饭，给他们洗一回脚，临睡前彼此道一句：“晚安！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在生命的最后时光，我想跟自己心爱的人度过几天二人世界。我们会在一起吃早餐，有烤得金黄的面包，香气浓郁的咖啡，还有心形的煎蛋。也许那时，我已经无法下床，但是我想她会坐在床边亲手喂我，用纸巾替我擦拭唇角的咖啡。到了晚上，我们会一起看电影，不必去电影院，那里太吵，就在21寸的电脑显示器之前看《泰坦尼克号》。她窝在沙发上，我靠在她怀里。我能够听见她的心跳，闻到她发梢上散发出的薄荷香。当电影镜头推进到年迈的萝丝用颤抖的双手将海洋之心沉入大海时，那一刻，我的生命也将随之冻结。我不怕冷，因为爱人的拥抱是温暖的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会将自己的遗体捐献，包括眼角膜。我要让自己的眼睛代替我，继续照亮这个美丽的世界。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20953193/answer/16728827
</link>
<author>
雕爷
</author>
<title>
阿芙精油为什么要买断康熙字典体？
</title>
<description>
主要是因为，我们网站页面，整天被各种抄袭，从局部到整体，不厌其烦，甚至我们的主要形象——就是那个薰衣草奔跑的小女孩，都被各种盗图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，干脆向字体设计师，厉向晨同学，购买了康熙字典字体的美术著作权和版权。因为他只做了美术著作权登机，电子版权方面他没有注册，正在由我们协助进行登记，所以交割尚未完全完毕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但首期款他签订合同当天，就已经收下了，站在我们角度，没可能不履行完成的， 厉向晨小同学可以放120个心。咱们有合同在，你又已经定金在手，别怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天白天时，看到这里有个帖子黑我，说我曾搞非法传销和加盟连锁诈骗，现在貌似被删了？没关系，我顺道就这个事说几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于传销，我早年是曾经做过啊，我现在还认识做安利的人呢，又怎么样呢？当然，我也知道慕容雪村曝光的那种几乎非法禁锢人身自由的“传销”，那个差不多直接算邪教吧，但你不能把香烟和海洛因等同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至把正经的传销比喻成香烟都有点过分——无非就是一种售卖方式而已，只不过在中国，大家想发财都想疯了，所以变形厉害，发展人头为主，而不是卖货，所以一说传销就谈虎色变。（唉，我当年一共发展不到5个人，呵呵，从这个角度，我可真失败。）在美国，你做安利或者雅芳推销，以产品售卖为主，和千千万万个合法行业一样，没啥可丢人的。虽然，我1996年，即17年前，就离开了这行业，自己去创业了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纳兰美容生活馆的加盟生意呢，就更清白合法了。我们当年在业界成名，就是靠一个写进合同的承诺：开业促销，由总部负责，10天内营业额达到10万元——要知道，我们收的加盟费才10万元左右，还包含了大量美容仪器设备和产品——如果开业促销没做到10万元，我们总部补差额。因为名声不错，投诉率在行业内超低，我还被选上了“中国连锁经营协会（CCFA）”的理事。（这是民政部下属的中国唯一合法的加盟连锁行业协会，沃尔玛、家乐福、华联等所有连锁巨头都是其会员单位。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;各位看懂了没？加盟当年的纳兰，总体上而言，没什么大亏吃的。或者说，90%以上的加盟者，都不会亏掉本金。但赚多少，坦白说，就完全没谱了……你可以试想一下，你所在的街道、小区，无论饭馆还是美容院，有几个营业坚持5年以上的？事实上，这些服务业，都是“勤行”，老板特努力特用心，就赚到钱，稍微一松劲儿，就赔了、关了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然我也必须承认，加盟纳兰生意的，也有少部分赔钱了，各种原因，选址有问题的，老板完全不管生意的，甚至老板把美容师都得罪跑光的……但这都是加盟行业不可避免的问题。加盟麦当劳肯德基星巴克，也没有100%都赚的，无论你是直营，还是加盟的店，各种环境变量太多，所以再优秀的连锁品牌，也有一定数量的亏损门店存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，我为什么最终放弃了这个生意呢？主要是因为生态圈太乱，加盟完我的美容院品牌的，每天都会受到中国几千个化妆品品牌的轮番轰炸、或上门拜访、推销，然后意志不坚定的，就开始偷偷不向我进货，而去进各种便宜到爆的杂牌子……这是每一个美容院连锁品牌的痛——而我当时又不是一个强势品牌，无法从后续补货中获得利润，自然也就无力持续推广品牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，那个生意，始终无法真正做大，我也就意兴阑珊，转移精力到阿芙精油了——这是个在百货商场进行专柜售卖的生意，外省市场，也是代理制，而非加盟制。生意本质不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为啥有那些负面信息流传呢？很简单，一直都有一个行业，叫做删帖生意——芝麻放大成西瓜，甚至空穴来风，他们自己杜撰出个南瓜，然后向你收“删帖保护费”，不熟悉的可以去百度一下“刘韧+周鸿祎”，看看刘韧怎么向周鸿祎收保护费，而锒铛入狱的……呵呵，说这个案例，是因为我觉得解气，“恶人自有恶人磨”。我自己可就没周鸿祎这么霸道了。我面对那些杜撰的负面，就是死咬牙关，老子就不给你们这帮兔崽子钱！我性格中一直有个毛病，就是某些方面的不妥协——上次从京东撤店，也是这种不妥协的表现。很早以前就是这样的，面对用负面帖子敲诈勒索，老子绝不妥协。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，讲完了。（我不是什么道德完人，但也没必要造老子的谣~~）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20958663/answer/16723631
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
新浪公开犯罪嫌疑人的微博的做法是否合理合法？
</title>
<description>
新浪微博从没一天意识到，用户是他们的上帝。&lt;br&gt;贪污犯、犯罪嫌疑人、“外围女”，对于新浪微博而言，他们首先是一个注册用户，一个选择了他们平台，给予他们信任的用户。&lt;br&gt;新浪与生俱来的媒体基因，让他们把用户的一切行为当新闻素材用，凡是有新闻价值的，他们一定不会放过，完全不去考虑这样做引发的负面后果。&lt;br&gt;最开始的微博，大家是敢秀自己生活的，几番由新浪微博官方助推的人肉贪官、人肉妓女之后，把自己的用户赤裸裸地晒给大家看，收获了一些眼球之后，大家都知道发微博要慎重了，用户在嘲笑另外一个用户的时候，他自己不担心这事儿落自己头上么？还是讨论公共话题更安全，于是现在大家都只在微博上骂天气，骂政府，讨论个国际时事，多安全啊。&lt;br&gt;这样的微博，估值不往下掉可能么？&lt;br&gt;想想，新浪微博还嘲笑过把微博当QQ用的官员呢，麻痹，他在你这里开个微博，因为他不会用，你引导用户去嘲笑他？&lt;br&gt;你这里只欢迎好人不欢迎坏人么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算一个用户是人渣，他也是一个相信你的人渣，你不能这么伤害他。&lt;br&gt;真的，没见过这么不尊重用户的平台。&lt;br&gt;可耻的匿了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20954090/answer/16723257
</link>
<author>
罗晟
</author>
<title>
复旦室友涉嫌投毒事件具体是怎么一回事？
</title>
<description>
本来不想回答这个问题的，可是纯粹看不下去 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@顾扯淡&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/gu-che-dan&quot; data-tip=&quot;p$b$gu-che-dan&quot;&gt;@顾扯淡&lt;/a&gt; 的答案，毫无根据也有那么多人赞同？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4 月 16 日晚有网友在百度知道上发现了名为「诛姜成」的 ID 问的几个有关N-二甲基亚硝胺的问题：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhidao.baidu.com/question/507393898.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;N-二甲基亚硝胺吃了怎么检测，（吃）是什么味的？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhidao.baidu.com/question/501122332.html?push=ql&amp;amp;group=0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;什么物质人使用以后在人身体里积累，1-2年里无任何反应，时间长了能使人残疾或死亡的？写作需要&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhidao.baidu.com/question/491222632.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;二甲基亚硝胺有气味么&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;网友依此怀疑「诛姜成」与黄洋中毒案有关，既而又因为「诛」字的含义，认为有可能有「姜成」这么一个人存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我在新浪微博上搜索的结果，可以看到「姜成」与黄洋案相关的时间分隔点。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/d5/38d5406c833806dd856057627998e5c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;798&quot; data-rawheight=&quot;1398&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;798&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/38/d5/38d5406c833806dd856057627998e5c6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;然后就有人去找「姜成」存在的「证据」。怎么找呢？在 Google 上搜「site:&lt;a href=&quot;http://fudan.edu.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;fudan.edu.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 姜成」。唯一相关的内容就是复旦在 2010 年的时候有个叫姜成的学生参加了复旦网球公开赛：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://jpkc.fudan.edu.cn/s/97/t/439/25/b7/info9655.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;第十一届复旦网球公开赛赛程&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一条把网球赛链接贴上来的微博是 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/1801978743/zstnobFEd&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/18019787&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;43/zstnobFEd&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，而新浪微博上的 @谁是古赫 则第一个提出嫌疑人想杀「姜成」结果误杀了黄洋的想法 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/2167675457/zstyytF4V&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/21676754&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;57/zstyytF4V&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，并且有了不小的转发量（2500 次）。我认为这个想法在传播的过程中被放大、夸张、扭曲，其结果就是今天（4 月 17 日）早上，微博上就全部变成言之凿凿的说法——什么「姜成即黄洋宿舍的另一位室友」，然后「凶手与姜成存在竞争关系」；甚至有说真正凶手是姜成，或者姜成故意陷害了两个人之类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可我没有看到任何「姜成」存在的证据，更不用说什么「另一位室友」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;悲剧已经酿成，任何人都不愿看见。而我同样不愿意看见的还包括网络上这种没有理由的猜测，尤其是在知乎这种地方。请不要让类似的事件成为你好奇心的消费品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20954090/answer/16724872
</link>
<author>
刘竹溪
</author>
<title>
复旦室友涉嫌投毒事件具体是怎么一回事？
</title>
<description>
每次出了这样的事，就有大把民间神探出来……说句扫兴的话，案件刚刚被披露两天，要是有人跳出来信誓旦旦地号称自己掌握了“真相”，小心，99.9%不靠谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道真相，最靠谱的做法是等待公安机关的调查结果以及权威的大媒体新闻稿（主要可关注当地媒体例如《东方早报》或者擅长社会新闻又有全国影响力的媒体例如鄙报《南方都市报》），此案社会影响这么大，媒体介入这么深，警方已经赶鸭子上架，非找出真凶不可了。警方握有最多的资源，他们能给出最接近真相的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你手里有可能对破案有帮助的线索，请立即提交给警方。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20930619/answer/16718642
</link>
<author>
郑鑫龙
</author>
<title>
如何可以做好盒饭外卖？
</title>
<description>
盒饭外卖，一直是一个很艰巨的问题，话说还在写字楼上班的时候，最纠结的莫过于中午吃什么了。&lt;br&gt;这个时候盒饭外卖就成为一个很重要的依靠。基本上我统计了下我自己，在做白领的时候，&lt;b&gt;一个月吃某一家固定的盒饭在12-25次以上，其他的配合就是沙县，兰州拉面或者聚餐之类的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你要让每一个屌丝级别的写字楼白领对你的盒饭情有独钟，保证顾客的重复消费习惯，就要努力培养他们的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;①&lt;b&gt;名片必须准备到位。(你的微信公众账户二维码有没有在名片上取决于你的客户群是什么样的人……)&lt;/b&gt;外卖你没先把广告发出去，怎么接生意。（即便你做得再差，总会有人尝鲜来试吃看，只不过这样太凶残了……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②一个像样子的包装盒。&lt;/b&gt;说句实话，在福建这样的三四线城市，基本上再差的盒饭加上一个集集小镇那样的红底的方形打包盒，价格也都是在至少12元以上了，我是做餐饮的，如果能够正常走量。60%的毛利是绝对有的。千万不要用那种白色泡沫打包盒，即便再穷，都不能穷了包装。特别是作为每一个高端写字楼里面装逼的白领来说。他吃的快餐就是生活品质的体现，虽然大家都不容易的，反正用好一点的总不会有错。（下图是分析对比）&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/11/ec1165d06814591bdd6da100fb15cd04_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;677&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;497&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ec/11/ec1165d06814591bdd6da100fb15cd04_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;③一个合适的宣传渠道有了，一个比较合适的餐具也有了。那你肯定还要有东西，个人建议，&lt;b&gt;要准备2个座机号码，高峰期时间预定量会比较大。 &lt;/b&gt;曾经过去肩负着为办公室的人叫外卖的使命的我经常要打好几次在能在11点过后打得通……&lt;br&gt;&lt;br&gt;④味道，味道还是味道！&lt;br&gt;其实这个问题也很简单，大家吃饭还是为了满足日常的生活需求。你味道不达标，真的很难让别人打拨通你的外卖电话。所以厨师很重要了。&lt;br&gt;当然也有一定的补救方式，两个建议给你补充下。&lt;b&gt;在打饭的时候，上面撒一点炒过的黑芝麻，这东西不好吃，但是有观赏性。让人感觉档次很高，当然你别把饭煮烂了，不然你放再多的芝麻也没有意义…… &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;做烧肉菜品，汤汁多煮一点，无论客人有没有要求，多少浇点到饭里面&lt;/b&gt;。屌丝客户会成为死忠的有木有。 当然如果真的味道真的真的真的很惨不忍睹，你可以去准备点老干妈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;⑤当然，持续让客户消费还是要有实惠的。&lt;b&gt;譬如定价是12-20左右的单价，消费满14盖印章送盒饭之类的。盖满XX个送一盒。&lt;/b&gt;其实怎么算都还是很有性价比的。特别是在爱计较的上班族眼里。。这样真心是很有良心了。&lt;br&gt;⑥如果老板你是有门面在做快餐，而不是躲在自己家里面在做盒饭的话，可以在门店里做出免费喝汤（紫菜蛋花汤之类的额……你懂的，一个鸡蛋兑一锅汤，因为是免费，其实也没人会和你较真），这样子有追求喝汤却不舍得花钱买的顾客，会主动到店里面去吃，减少你的外送的负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;⑦高科技，成为主流。除了电话订饭。QQ订饭，qq群订饭。微博订饭（晒饭微博还可以免得到优惠什么的……）淘宝卖饭（亲，要给好评哦！）已经可以发展到微信订饭、微信公众账号订饭 等多种方式，&lt;b&gt;白领也不喜欢打持续占线的外卖电话&lt;/b&gt;。。所以，在人手和营业额在楼主你能接受的范畴内，可以&lt;b&gt;尝试各种方式的渠道来卖你的盒饭&lt;/b&gt;。我们的目的是，为了赚钱……为了把盒饭卖到锅受不了。人受不了，钱箱受不了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;问过的快餐店，最开始就是8点左右开始做菜蒸饭，11点左右要做完，然后开始准备接电话，看QQ。（一开始2 3个人就够看生意，量力而为），高峰期，特别是下雨天要做好准备，肯定会有非常多的电话，然后周六周日比较囧。都是这样子。一开始会不习惯，之后做多了也就习惯了……&lt;br&gt;当然，食材把控要做好，小而美，做新鲜。保证饭到桌上不是凉的。即便是凉的，你也要让他们可以加热的。（所以打包盒很重要啊 亲，有木有！ ）基本饭点的时候，一小时的外送量在40盒以上。老板应该都不会亏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果老板你再狠一点&lt;b&gt;，支持刷卡（我是不是说出了很多人的心声…&lt;/b&gt;… 移动pos机，淘宝直接买断是1900一台……如果有营业执照走正规手续是押金1000块一台。。）那么恭喜你，至少在盒饭这个行业，你的用户体验正在赶超京东了！以后刘强东要做盒饭都要先考虑并购你……&lt;br&gt;当然这很难，但是一切都是一个方向，如果做到了。你会发现，慢慢转型。&lt;b&gt;高溢价产品（18-25块钱的盒饭）&lt;/b&gt;，你的量少了，但是利润有了。这一切都是有可能的。&lt;br&gt;怎么说的我也很想去开一家……&lt;br&gt;没有真正接触过盒饭快餐这个行业，只能说我用之前在做苦逼白领的经历来对快餐提出一点建议。肯定不全面也不是很专业，但是还是用心在写答案，希望对楼主有用。- -&lt;br&gt;不然我一回家就坐下来吐槽了半小时就没意义了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎交流  新浪微博@郑鑫龙
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19830698/answer/13095880
</link>
<author>
桂武磊
</author>
<title>
猴面包树是因为生长在热带地区所以没有年轮吗？还有没年轮的树吗？
</title>
<description>
桉树、笔筒树等等。  &lt;br&gt;年轮是因为季节变化，环境变化等等导致植物生长不均匀造成的，那么&lt;b&gt;亚热带热带以及北极圈附近&lt;/b&gt;的那些一年四季生长情况差不多的树木应该都没有年轮...或者说有着非常不明显的年轮  &lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：  &lt;br&gt;桉树属于&lt;b&gt;桃金娘目桃金娘科&lt;/b&gt;，猴面包树属于&lt;b&gt;锦葵目木棉科&lt;/b&gt;  &lt;br&gt;而且桉树是个统称，种类很多，如果里边有什么特性跟猴面包树类似，不是很奇怪，不能判定这跟有没有年轮有关系  &lt;br&gt;&lt;br&gt;可以看一下这两个目的区别  &lt;br&gt;&lt;b&gt;桃金娘目Myrtales：仅介绍桃金娘Myrtaceae 1科。&lt;/b&gt;  &lt;br&gt;1．	主要特征  &lt;br&gt;（1）	体态：常绿乔木或灌木，杏仁桉最高可达150米。茎内具有双韧维管束，具有溶生性的醚性油分泌腔，枝叶花果具有香气；  &lt;br&gt;（2）	叶：单叶对生全缘，但桉树多为互生的，常具闭锁叶脉，叶具油腺点，揉之有香气；  &lt;br&gt;（3）	花：两性花，少杂性，*，K（4—5），C4—5，A∞，G（∞—1：∞—1：∞）单生或排成花序，花五基数或四基数，花萼合生成管，宿存，花瓣插生于萼管内花托边缘，或与萼片连成一帽状体，脱落，如桉属。雄蕊多数插生于花盘的边缘，花丝分离或合生成束，在花芽时内折，开花时节才伸直，把帽状体撑开，药隔顶端常有腺体；子房下位，多室到1室，中轴胎座，少数为侧膜胎座，胚珠多数；  &lt;br&gt;（4）	果实：浆果（桃金娘番石榴）、核果（多核果属）、蒴果（岗松、桉树属、白千层属）；  &lt;br&gt;（5）	种子：无胚乳，胚直。  &lt;br&gt;2．	分类及代表植物：75属3000种，我国9属约90种，引入8属70余种。  &lt;br&gt;（1）	蒲桃属Syzygium：浆果或核果如蒲桃，洋蒲桃，海南蒲桃；  &lt;br&gt;（2）	水翁属Cleistocalyx：与蒲桃属不同在于花萼花瓣结合成帽状体，花后脱落。水翁C. operculata，常见；  &lt;br&gt;（3）	桃金娘属Rhodomyrtus：叶基部3脉，或5脉，花1-3朵聚生，花玫瑰红色，美丽，为酸性土的指示植物。  &lt;br&gt;（4）	白千层属Melaleuca：花萼与花瓣开花时分离，树皮灰白色，厚而疏松，或薄片状剥落；  &lt;br&gt;（5）	桉树属Eucalyptus：澳洲原产，我国湛江是桉树引种基地，原产地300余种，我国引种80余种。桉树属花萼与花瓣结合成帽状体，开花时脱落。桉树属种间极易杂交，为速生造林树种，木材可作纸浆、建材；桉树叶可提取芳香油，用于化工原料和食品。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;锦葵目Malvales：含7科，只介绍锦葵科1科。&lt;/b&gt;  &lt;br&gt;锦葵科Malvaceae  &lt;br&gt;1．	主要特征：  &lt;br&gt;（1）	体态：乔、灌木，草本，体表常被星状毛，具有丰富的茎皮纤维，皮层具粘液道或粘液腔，用手触摸有粘滑的感觉；  &lt;br&gt;（2）	叶：单叶，互生，全缘，具锯齿或分裂；有托叶，早落；  &lt;br&gt;（3）	花：花两性，辐射对称，常有由苞片转化而来的副花萼，此为外轮，如棉属Gossypium， K（5），C（5），A（∞），G（3—∞：3—∞：1—∞），萼连合，萼裂片镊合状，花瓣连合成花冠管，芽时褶叠状，雄蕊多数，花丝连生成单体雄蕊，花药在雄蕊管上着生到顶或在管外，顶部平截或5齿，花柱穿过单体雄蕊管，花药由于花丝分裂而成为1室，花粉粒具粗刺，花柱分枝与心皮同数或为其2倍，具中轴胎座；  &lt;br&gt;（4）	果实：蒴果或在室间开裂而成为分果；  &lt;br&gt;（5）	种子：有胚乳。  &lt;br&gt;2．	分类及代表植物：82属1500种，我国17属50余种。  &lt;br&gt;分类的依据：  &lt;br&gt;（1）	有无小苞片及小苞片数目；  &lt;br&gt;（2）	萼的形状（佛焰苞形或钟形、杯形）；  &lt;br&gt;（3）	花冠的颜色；  &lt;br&gt;（4）	花药一直着生到雄蕊管顶、或仅生于雄蕊管外顶端截平或5齿；  &lt;br&gt;（5）	子房室胚珠的数目；  &lt;br&gt;（6）	花柱分枝的数目；  &lt;br&gt;（7）	蒴果还是分果。  &lt;br&gt;可以看出来这两目在分类的时候，是不考虑“生长速度极快，有的也树干中空可以储藏水分等等”这样的特性的  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Eucalyptus&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Eucalyptus&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;            WIKI 桉树  &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Dendrochronology&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Dendrochronology&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   WIKI年轮  &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Adansonia_digitata&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Adansonia_digitata&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  WIKI 猴面包树
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20954090/answer/16722610
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
复旦室友涉嫌投毒事件具体是怎么一回事？
</title>
<description>
既然有贴百度知道，我也复制粘贴一段继续搅一搅浑水。&lt;br&gt;先声明两点，嫌疑人就是嫌疑人不是犯人；&lt;br&gt;复旦医学院的硕士生，查询药物要借助百度知道？&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@顾扯淡&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/gu-che-dan&quot; data-tip=&quot;p$b$gu-che-dan&quot;&gt;@顾扯淡&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;热心网友&lt;br&gt;此ID【诛姜成】 明显和复旦投毒案无关&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.嫌疑人林某是肝胆科的硕士，有8篇SCI其中5篇第一作者，N-二甲基亚硝胺是常用的实验试剂，经常用它对小鼠做致癌实验，对其毒性，特别是对肝功能的毒性必然了如指掌。来百度知道答题的人又有多少发过8篇SCI呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.作为复旦医学硕士，此类关于试剂性质的问题绝不会到百度百科来问。有“丁香园”等专业的医学交流论坛。另外此人英文水平不错，此类问题完全可以去国外专业网站交流。（此人参加过其专业的英文青年论坛，在QQ空间有照片；另外林某的新浪博客日志均用英文写作）&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.即便要来百度知道提问，又何必非要以“诛”字为ID？而且要突出欲加害的对象名字？一个正常人绝不会这么干&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.“姜成”是否确有其人？在复旦网站和相关科技文献搜索引擎上未见其人。受害人和嫌疑人的同学也从未提及此人。从来没有任何证据或相关证人来证明被害人的另一个室友名字叫“姜成”。“姜成”这个名字只是在百度知道的提问被发现之后才被传播，并且在这个投毒案的消息中“姜成”总是伴随着百度知道，从未见独立的关于“复旦大学姜成”的内容。可见【姜成】是网友以讹传讹编造出来的一个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望看到的朋友点“赞同”，并且评论顶上来，让更多人避免误导，防止舆论对该案件造成更多不利&lt;/blockquote&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;回复评论&lt;br&gt;我没有读硕士，对SCI这样的字眼不敏感，&lt;br&gt;反应过来8份SCI意味着什么后大吃一jing&lt;br&gt;百度「SCI 硕士」后更是...&lt;br&gt;不过上面是知道上原文复制粘贴，也就不改了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------- 割一刀-----------------------------&lt;br&gt;未曾想到从百度知道一贴，就顶这么高了。&lt;br&gt;感谢广大知友以及神一般存在的匿名用户借我他的ID。  XD&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面似乎没有正面回答问题「具体是怎么一回事」。&lt;br&gt;这个……我等平民掌握如此有限的信息量，是给不出答案的。&lt;br&gt;只能谈谈我的对真相的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在网络和现实生活中经历了一个又一个事件后，我越来越觉得真相是一个可有可无的东西，它只取决于你自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;官方只会回应「目前，案情正在进一步调查中」，&lt;br&gt;媒体在尊重事实的情况下，只挑看客喜欢的选择性陈述事实，写一份政治正确的报道，&lt;br&gt;而作为看客又很容易被情绪带着走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是事件的真相变成了每一个人的真相，&lt;br&gt;假使有神力帮我们剖开六儿的肚子——看，真相是一·碗·粉·！我们也就一哄而散了。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
