<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27053001/answer/35053619
</link>
<author>
苎苧
</author>
<title>
中国为什么不同意与日本方面公开辩论南京大屠杀的真相？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;中国为什么不同意与日本方面公开辩论南京大屠杀的真相？&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充说明：一些质疑南京大屠杀的日本政客和学者希望来华跟中国学者和官员公开辩论南京大屠杀的真相，但都被中国方面拒绝了。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;中国政府和研究界不会讨论的问题是南京大屠杀的真实性问题，也就是1937年12月到次年1月时间内，南京附近究竟有没有日军的大规模屠杀行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题根据目前我个人了解到的文献和资料来看，似乎是中国政府和研究界的底线，可以讨论死了多少人，可以讨论大屠杀的持续时间，可以讨论大屠杀发生的地理范围，这些都是可以讨论而且中日双方也的确讨论过，但似乎南京大屠杀的真实性问题是原则性问题，不容置疑也不容讨论。&lt;br&gt;换句话说，也可以理解为中国认为日本方面有部分人以讨论的旗号试图否认南京大屠杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中日双方的关于南京大屠杀的探讨是有的，而且是学术上的探讨，死亡人数和持续时间以及发生的地理范围是可以讨论，说中国拒绝公开辩论南京大屠杀的真相是无稽之谈，两国政府主导下的中立共同历史研究2010年就写成报告书了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt; &lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/world/2010-02/01/content_12909771.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;中日共同历史研究“白皮书”出炉&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&amp;gt; &lt;a href=&quot;http://www.mofa.go.jp/mofaj/area/china/rekishi_kk.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;外務省: 日中歴史共同研究（概要）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本外务省的报告页面（PDF）：&lt;br&gt;&amp;gt; &lt;a href=&quot;http://www.mofa.go.jp/mofaj/area/china/pdfs/rekishi_kk_j-2.pdf#search=&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;mofa.go.jp 的页面&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这份报告没有否认南京大屠杀的存在&lt;/b&gt;，与日本学界比较暧昧的「南京事件」说法不同，日方的日文报告直接使用了「南京虐殺事件」这个说法，也就说，在中日两国官方研究层面上，南京大屠杀是否存在是已经有文件定论的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;节选其中一段：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5e668ffc637b5f63373a3180ca395fa3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;636&quot; data-rawheight=&quot;552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;636&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5e668ffc637b5f63373a3180ca395fa3_r.jpg&quot;&gt;&lt;a data-hash=&quot;7a0a63a6ef63a55fa31f4e4f399ed836&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/7a0a63a6ef63a55fa31f4e4f399ed836&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Light&quot; data-tip=&quot;p$b$7a0a63a6ef63a55fa31f4e4f399ed836&quot;&gt;@Light&lt;/a&gt; 建议先生不妨看一下链接中的内容，讨论了南京大屠杀死亡人数的问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于几位知友回复我有一些不同看法，尤其是 &lt;a data-hash=&quot;060f23f0bba6450af7bfb82f390624bd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/060f23f0bba6450af7bfb82f390624bd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@牛继业&quot; data-tip=&quot;p$b$060f23f0bba6450af7bfb82f390624bd&quot;&gt;@牛继业&lt;/a&gt;先生的回复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先30万人的数据不是没有来源的，也不是只有中共采用，日本的南京大屠杀肯定派比如笠原十九司的说法是“10到20万，存在更多的可能”，也没有否认30万的数据，井上久士也是这个观点。&lt;br&gt;30万的数据来自于1946年南京战争法庭时根据当时调查估计得到的数据，是国民政府统计出的，是一个&lt;b&gt;估计量，&lt;/b&gt;也是一个&lt;b&gt;统计值&lt;/b&gt;，而统计值本身就是根据样本得到的估计数据，并不是精确数据。如今的南京大屠杀遇难同胞纪念馆和台北的国军历史文物馆采用了这个数据，中共只是沿用这个历史上的数据，并无不妥。&lt;br&gt;南京大屠杀在拨乱反正之后已经不再是研究禁区，关于南京大屠杀的实际情况，如果想要统计出准确的人数，由于南京当时的情况异常混乱，加上很长一段时间内对日亲善的政策，只依靠中方单方面的研究统计出可信度较高的数据是比较费力的，而日方由于战败前有计划的几乎销毁了所有有关的文件记录和陆海军战史，同样非常缺少资料，所以才需要两国合作一同研究。&lt;br&gt;中国的历史研究的确有问题，但绝非牛先生所言的“所有历史都是禁区”，这一点在下愿意讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本方面的否定派或者虚幻派的代表人物有东中野修道、藤冈信胜、田中正明，如果有兴趣的话可以看看这几位的履历以及背后支持的团体，应当能了解到更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;May time assuage the anguish of bereavement and enormity, and prevent those atrocities forever and ever.&quot; &lt;br&gt;愿时间可以抚平伤痛，世间再无此等暴行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- end - 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26724212/answer/34983132
</link>
<author>
狗啊狗啊狗
</author>
<title>
工作几年后再回学校脱产读书是什么感觉？
</title>
<description>
2010年夏天，从第一家公司辞职，工作三年，攒了20万，算了一笔账，一天花300块，20万可以花差不多两年，差不多够环球旅行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;走完澳大利亚，三个月花了2万块，回来写了本书，卖了三万块，一看这钱还变多了，可是自己同时也发现，最初环球旅行的热情也烟消云散。你说环球旅行多有意思呀，而且还可以写书赚钱，为什么会烟消云散呢？开始我也不明白，后来在尝试了无数自己喜欢的事情，比如说学语言啊，学吉他啊，练人鱼线啊，并且都以失败而告终后，想明白了:&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为做自己喜欢的事情太难了，做自己不喜欢的事情才是最简单的，就像我现在又回来上班了，你说那么多人讨厌上班，但还是每天挤着地铁，成为心事重重的上班族一样。 你看，所有人都上班呢，大家都做得到的事情能好意思说难吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 当然从澳洲回来后，暂时还是有点钱的，不至于穷到上班的地步，刚好有法国留学的朋友告诉我，法国留学全世界最便宜，有房补，免学费，一年五万顶天了。 于是又算了一下，21万够我花四年，就是说又有四年不用去烦恼今后的人生该怎么办，简直比环球旅行都要划算得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以就来法国留学了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法国留学要先读一年语言学校学法语，我报了一个专收中国人的野鸡学校，然后不去上课，整天宅家里打游戏看动漫，当然天天这样也是不行的，就好比一个宅男偶尔也会有想出去走走的冲动一样，偶尔我也会突然热血一下，我记得有一次突然觉得要好好学法语，然后每日每夜的背单词，十天背了5000个。又有一次决定要实现梦想考音乐学院，每日每夜的练古典吉他，最后还真被一个音乐学院录取了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  当然这些理想最后都没有坚持下来，因为做自己喜欢的事情实在是太难了，”喜欢”和”自己没得到，想要” 其实某种程度上是同义词， 比如每个人都有自己的男神女神，对头像点个赞很容易，但要推到他们可就难了。 所以我有一波没一波的和自己做斗争，一边幻想着美好生活的无数种可能，一边对世界妥协着，到最后我还是妥协了，我渐渐开始坦然接受一个残酷的事实。当如果一个梦想没完成，一个计划没执行时，通常不是你想象中的“因为懒惰和拖延症或是这样那样的原因，导致没发挥全力”，而是自己的极限就在那里，只是你过高估计自己的实力了而已。&lt;br&gt;   所以我决定去混个工科文凭，免得毕业后真的饿死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  我喜欢大海，法国一共有84个免费公立大学，我把靠海的大学圈出来挨个寄材料。后来数了数，发现靠海的学校就那么十几个万一申请不上就二了，于是又把阿尔卑斯山附近的也圈出来，靠海不行靠山也是不错的。 这样凑到三十多个，最后四个学校回了信，东看看细看看，挑了个规模最大的就去报道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  我对法国的学校真是没什么印象，无论是语言学校还是大学，我都基本没去上过课。但学校食堂我是经常去的，因为那里三欧元管饱，时不时还免费。我去学校食堂吃饭的时候会强烈的感觉自己不属于那里，我看到各个国家的年轻人欢聚一堂，他们的面孔是那样的不同，并且所有人都在放声欢笑，这种笑容我只在当年和小伙伴YY自己是上清华还是上北大的时候，或者是冬天的夜晚翻过宿舍的铁墙，走在网吧包夜路上的时候才有过。 那是要去做什么让人兴奋的事情，或者是追逐什么光芒的人才会有的笑容，我连明天去干嘛都没打算，所以那些是肯定不属于我的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那我做什么呢？ 我什么都不做，不结交朋友不近女色。找个好风景的房子，有一次找了一个山上特别棒的古堡，远处是阿尔卑斯，山下是老城，旁边是古罗马剧院和教堂。我每天就打游戏，看动漫，累了就睡觉，每周坐上下山的缆车去超市买一周要吃的食材，心情好就做好吃点，闲麻烦就煮一大锅咖喱，刚好一星期的分量，吃完了一锅咖喱，一星期也就过去了。我吃饭就端着个大盘子，坐在古堡的石板窗户上，一边吃饭，一边看着窗外熙熙攘攘的行人，他们都是去古罗马剧院遗址看例行的露天音乐会的。我不用掏钱，坐在窗户上就可以看到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  重新回来上班后，同龄人都比我有钱了，甚至去那些热门互联网巨头的应届生，一个月也赚得比我多。我看着挺羡慕的，因为我没车没房，现在说实话有点着急。所以这不是一个游手好闲最后还能理直气壮的逆袭人生的故事。就算我以后真的逆袭了，我也不会写出来好让别人投来膜拜的眼神。 这个世界上哪有那么多逆袭，女神就那么几个总不能被屌丝们一次又一次的推倒，好让所有人都逆袭一次吧。 所以那些正能量的故事，听听就好了，洗脑了就不好了，如果不相信世界是灰色的，非要来点希望之光啥的，和别人比惨可能更靠谱一点。逆袭的人少，倒霉的人可多了去了不是么。&lt;br&gt;  但如果时光能倒流，我还是愿意在过一段这样完全没有意义的时光。我来法国念书，不是为了过上更好的生活，不是为了圆自己的旅行梦，留学梦，不是为了做自己喜爱的事情。我来法国，就是因为这里山清水秀，便宜实惠，正是无所事事，混混度日的好地方。这样我年轻的时候，就有了一段什么事情都不做，过了今天不去想明天，真真正正空白的日子。&lt;br&gt;    大部分人做个什么事情，总想有个计划，有了计划，就觉得接下来要做的事情就很安全了，不会脱节社会，不会饿死街头了一样。工作的时候，就想着什么职业规划啦，房子车子啦; 脱产留个学也一样，什么完成梦想遗憾啦，接触西方世界啦，知识充电啦，就连一冲动辞职来个想走就走的旅行，都一定要想着旅行的时候要捞点什么回来，要证明自己很厉害很厉害，然后回头找工作的时候能把这段游手好闲的时光包装成展示自己独立的正面材料，再不济也要路上骗个炮什么的是吧，平时陌陌约半天也约不到一个，在路上可不能错失良机啊。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;  可是，年轻的时候，什么也不做，真的也是很棒的一件事情。有时候，我坐在窗户上，看着连绵不觉的细雨洗刷着山下的城市，心里涌起慵懒的睡意。雨天真的是非常温柔的天气，雨声唤起心中的忧伤，同时又给你莫名的安慰。就像雨天坐在窗户上发呆的时候，我总会心想再这样下去，以后会不会真的就自暴自弃，饿死街头啊。 但仔细想想好像就这样死了也没什么，心情反而释然，于是又精神抖擞的从窗户上走下来，打开电脑，就着细雨和炉子上小火温煮的咖喱，开始撸LOL了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27021975/answer/35042216
</link>
<author>
胡戈
</author>
<title>
中国的大量的烂片产生，其中审核的原因有多大？
</title>
<description>
&lt;p&gt;屌丝总是很难找到女朋友，其中贫穷的原因有多大？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;富人会回答说原因不是贫穷，而是屌丝自己社交水平低又不努力。找不到女朋友你可以努力去找啊，你可以多参加社交活动啊，可以送礼啊，可以讨好啊，可以约出去吃饭啊……你找不到女朋友怎么要怪自己太穷呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但其实“水平低”、“不努力”的原因不也正是因为穷吗？你从小就过起了要省钱的日子，幼儿园都没进去过，学校里的活动能不参加就不参加，工作后下了班就得回家呆着省钱，社交水平低不就是这么来的吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为什么富人会这么认为？因为他们没经历过穷。穷不穷的跟他们没关系。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;屌丝的苦衷只有屌丝清楚。屌丝清楚如果不是因为穷，人生不是这个样子。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;电影也是一样。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;贴一个我在另一个问题下的答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20135857/answer/20538064&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如果没有电影审查制度，中国可能会产生更多更经典的电影吗？ - 胡戈的回答&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-----------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;每次说到审查总有人要拿伊朗说事。喜欢伊朗电影？让你去伊朗看电影好吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;由于严格的审查，能够在电影院上映的电影只有三种类型：政治宣传片，商业片，还有就是所谓的“阉割片”即被审查修改后的版本。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;咦？怎么跟想象的不一样？伊朗电影不是很繁荣吗？居然还有政治宣传片？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这样一部在国际上高度认可的杰作，却在伊朗国内遭受着不一样的命运。大多数伊朗的电影观众并不能一饱眼福欣赏这部自己土壤上培养出的作品，在德黑兰的各大电影院线，甚至看不到关于一次别离的任何宣传和海报。&lt;b&gt;由于国内严格的电影审查，一次别离因其有着令政府不满的敏&lt;/b&gt;&lt;b&gt;感内容而遭到了限制，伊朗政府因此控制了它的发行和院线上映。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我擦！怎么会这样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;《一次别离》在柏林大获全胜，获得金熊奖等三项大奖。导演法哈蒂却表示，“虽然拿了金熊奖，可我不是英雄，&lt;b&gt;无论我说什么都不能改变伊朗电影的现状&lt;/b&gt;。我能做的就是用电影阐述更多现实和情感，希望能对它有所促进。”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;你什么意思？伊朗电影不是挺好的吗？导演虽然我很敬重你，但请你不要诬蔑我心爱的伊朗电影好不好。你给我说清楚，伊朗电影到底怎么了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;目前，伊朗电影每年产量约为70~80部，&lt;b&gt;绝大多数没法输出&lt;/b&gt;，而国内票房只能说是一般。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;咦？怎么有这么多？跟想象的有点不一样。没法输出是什么意思？烂片？不可能吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;外界所知晓的在国际上获奖的伊朗电影，多半是“墙内开花墙外香”，叫好不叫座，&lt;b&gt;有些甚至没法通过伊朗国内的审查&lt;/b&gt;。而很多在国际上享有盛名的导演或许并不如商业片导演受欢迎，不少伊朗影迷认为获奖的导演和作品都是些迎合西方的产物（比如反映穷苦百姓生活，容易让人产生对该国生活的误解），现实中的伊朗要比电影中表现的落后、闭塞要强很多，伊朗人也可以是很现代很时尚的。&lt;b&gt;当然伊朗国内也充满了表现都市中产阶级的商业电影，不过在艺术水平和文化价值上几乎无法与那些获奖的影片相提并论&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;诬蔑！肯定是诬蔑！伊朗怎么可能会有烂片？怎么可能跟中国一样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;为了避免日后官方审查的麻烦，一些导演在开拍前就开始进行自我审查。&lt;b&gt;这也就是为什么伊朗的儿童&lt;/b&gt;&lt;b&gt;电影成为伊朗电影的标志，因为儿童体裁审查会相对容易通过。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;胡说！伊朗导演喜欢拍儿童和家庭是因为他们喜欢！就跟中国导演喜欢拍古装和民国一样，怎么能怪罪到审查上呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;但伊朗电影的国际化之旅不能不说是被动的，一方面，&lt;b&gt;国内的制度环&lt;/b&gt;&lt;b&gt;境使得伊朗电影人为了求其生存而诉诸于各大电影节&lt;/b&gt;；另一方面，在国际电影的市场化竞争中，其又无力与好莱坞电影工业相抗衡。在这种背景下，&lt;b&gt;国际电影节成为伊朗&lt;/b&gt;&lt;b&gt;电影的救命稻草&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这说的是中国导演吧？伊朗电影蓬勃发展，怎么可能要靠国际电影节？太过分了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;正如一位伊朗的影评人所说，一次别离的成功不能掩饰伊朗电影工业的危机。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;危机？蓬勃发展的伊朗电影怎么可能会有危机？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;国内粗制滥造的商业电影已不能吸引他们的眼球，这催生了伊朗电影盗版市场的繁荣和黑市交易的兴起。与此同时，国内的电影工业出现了严重的危机，各路院线的惨淡票房使门可罗雀的国内影院遭受着严重的打击。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;不要再说了！不要再诬蔑我心爱的伊朗电影了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;靠着巴列维王朝所推行的社会改革政策与&lt;b&gt;相对宽松的电影审查制度&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;大批风格新颖的艺术电影登上伊朗银幕，呈现出百花齐放的格局&lt;/b&gt;。不料，突如其来的1979年伊斯兰革命为这一切画上了休止符。政权更迭后，新政府视电影为西方腐朽象征，伊朗电影工业几近崩溃，大批电影人流亡海外，而那些优秀作品的拷贝也大量佚失、被毁，那场轰轰烈烈的伊朗电影新浪潮运动，也就此被人遗忘了。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1997年，穆罕默德哈塔米当选为伊朗总统后，执行了&lt;b&gt;较为开明、宽松的文化政策，为伊朗电影业发展提供了一个相对较好的环境。&lt;/b&gt;上世纪90年代初到本世纪前5年，也成为伊朗电影的黄金时期，这一时期的伊朗电影频频在国际电影节上获奖，诞生了《橄榄树下的情人》、《樱桃的滋味》、《小鞋子》等经典影片。2005年艾哈迈迪-内贾德当选总统，伊朗强硬派宗教人士执掌政权，&lt;b&gt;当局对电影业的审查再次收紧&lt;/b&gt;。特别是2009年内贾德获得连任后，伊朗政府对电影业的审查更加严格。大选结束后，伊朗政府逮捕了一些制片人，伊朗著名导演贾法尔帕纳希因试图拍摄反映大选骚乱的纪录片而遭到当局软禁，并被判罚20年行业禁入。2012年1月，伊朗政府以未经许可擅自更改协会创办时制定的条例以及一些制片人发表批评现政权言论为由，下令解散了伊朗著名行业协会“电影之家”。 &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;你说再多都不能证明审查的影响。要是有影响，那你怎么解释《一次别离》？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;尽管一次别离获得了巨大的成功，但是在电影拍摄期间，&lt;b&gt;阿斯哈·法哈蒂导演曾一度&lt;/b&gt;&lt;b&gt;被收回电影拍摄许可&lt;/b&gt;，&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;你看看，人家这么艰难都拍下来了，这不正说明审查的影响不大吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一位伊朗纪录片导演说“&lt;b&gt;长期以来，伊朗电影人奋战在审查的限制中，有些为之付出了沉&lt;br&gt;重的代价，这种（对审查的）美化对那些受到审查制度迫害的电影人是不公平的&lt;/b&gt;”。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;（以上引用内容来自&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ellemen.com/culture/movie/20140812-1021.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;伊朗电影 不只是阿巴斯&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://s3.amazonaws.com/cuttings/cuttingpdfs/58891/538aae98c0c566f8e251d7fb2602cd57.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;s3.amazonaws.com/cuttin&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;gs/cuttingpdfs/58891/538aae98c0c566f8e251d7fb2602cd57.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20013978&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;阿巴斯的作品能真正反映伊朗的电影水平和社会文化真实状况吗？ - 知天下（知乎栏目）&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_6cceff2b01012xra.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;奥斯卡最佳外语片：伊朗电影《一次别离》，电影的胜利！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_59e6ee310101183b.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;伊朗电影成功的秘密&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，外国人都会觉得某某国家的电影不错，因为能流传出去的都是精品，烂片不会被他们看到。我们看伊朗也是如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21301235/answer/34378522
</link>
<author>
王振宁
</author>
<title>
如何评价《火影忍者》的漫画？
</title>
<description>
&lt;p&gt;    不请自来。以下为万字长文，12.6图片补完。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    《火影忍者》最终以连载15年，长度700回，《jump》历史第四长度、集英社第五部印刷数过亿漫画作品的伟绩谢幕。74年出生的岸本齐史25岁开始在《jump》连载《火影忍者》，画完700话时已经40岁。这部作品是岸本的全部青春，是每个星期等更新的每个读者的青春。评价火影的一切都要基于两个基本点。其一是岸本齐史非常崇拜鸟山明和富坚义博，同时他有个双胞胎弟弟，他在高中是个学渣。其二是《jump》漫画的核心元素是“友情”、“努力”和“胜利”，所有得到连载机会的作品都必须宣扬其中至少一个关键词。如同已被奉为经典的《龙珠》、《灌篮高手》、《幽游白书》及正在成为经典的《海贼王》、《全职猎人》一样，火影非常优秀的表现了《jump》的三大关键词，这点有目共睹。但火影在带给读者无数激情、感动和思考的同时，也落得烂尾的遗憾，尤其是被期待为最高潮的“第四次忍界大战”，其质量之低劣引来无数吐槽。本文基于恨不完美的心态，以文学批评的眼光来为精彩却遗憾的火影把把脉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一、设定崩坏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一部架空型的作品，作品世界观的设定必须做到既足够有趣又逻辑自洽。这些设定需是其他漫画家没想到过的，或者比有相似设定的作品更好的，更要把整部作品的全部细节都严格纳入这些设定中，决不能自相矛盾。即使非得突破设定也要合情合理，例如《全职猎人》。《火影》在第一部的前三分之一游刃有余地展开了他那些有趣的设定：忍者世界格局、忍者等级、忍术体系、忍村政体等等。可以说，岸本将此前各热血漫画的优秀创意完美地整合到了一起。如果这十五年没有《海贼王》，岸本也许能有足够的时间来展现、完善这些设定。可惜动漫界也有既生瑜何生亮。在《海贼王》的压迫下永远屈居第二的岸本为了保住读者，不得不加速剧情，这势必将最初的经营摧毁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.从前的设定被放弃：战国格局、任务升级体系、忍者等级制度、暗部等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忍者等级、任务等级和战国格局是早在第六话就交代的最基础的设定。这三个设定几乎照搬了《猎人》，又比《猎人》玩得更转。毕竟猎人等级只适用于猎人协会，而猎人协会只是整个猎人世界的民间组织的一小部分，更不适用于各国政府。但忍者等级和任务等级却适用于整个忍界，可以说是火影世界观的基石。按照这两个等级，刚从忍校毕业的学渣鸣人要向成为火影就必须依靠做任务累计经验、实力、贡献和威望。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c43da8a952289452c53b16f51324483c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;709&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;709&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c43da8a952289452c53b16f51324483c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b8f0942dc2886f53198a0fe854ba5d65_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;710&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;710&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b8f0942dc2886f53198a0fe854ba5d65_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;忍者等级与任务等级紧密关联，任务等级又与战国格局相辅相成。如果只在和平的火之国国内做任务，那么做来做去就只有抓小猫。所以，设定战国乱世的世界框架目的就是制造足够多的矛盾冲突，让故事能不断地展开。更巧妙的是各国的地理位置。虽然火之国被设定成忍者世界第一强国，但并不会减少故事的精彩程度，因为岸本很聪明地将火之国放在世界之中心，周围大小国林立，几乎每个都与火之国有世仇，全都伺机而动。如此一来，鸣人只要一出国门就有的打，有的打就能练级。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/82856acd647f353098bee4e34aed8706_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/82856acd647f353098bee4e34aed8706_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;岸本是《龙珠》迷，他最初的设想可能也是走地图模式，让鸣人不断地在全世界做任务。一方面通过与不同的队友、队长合作，来丰富众配角的形象，主角配角一起慢慢地升级。另一方面渐渐接触各国的人，通过鸣人的视角展现各个国家的风土人情、知名忍者，展现五大体系忍术和各种血迹界限。各国的政体、历史，国与国之间的恩怨也能有序铺开。甚至在做任务过程中埋一些晓组织阴谋的伏笔，为第二部各国联合做铺垫。主角也可以在旅行和战斗中思考战争与和平的本质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，自从佐助夺回战之后，大家还见过12小强出任务吗？除了中忍考试中的鹿丸，大家还记得有谁合理升级的吗？一句“三年后”，众小强就都成为中忍了，宁次就成为上忍了。纵然大家都能接受，但啥都不交代真的好吗？其实鸣人跟着自来也学习期间也是在各地游历锻炼，如能像小悟空寻找龙珠一样充分展开，其实很有看头。但可能急于和《海贼王》拼人气，一切都匆匆用“三年后”一笔带过了。TV版原创的那些冗长的任务，可能才是ab喜欢画的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有任务，鸣人要当上火影就只能通过战争。没有任务的锻炼，他要获得赢下战争的力量就只能“开挂”。没有任务，五大国就永远只是个名字。直到五影大会，读者只见识过风之国，对其他几国的了解几乎为零。到忍界大战各国忍者一堆一堆地出现，由于前期没铺垫，他们几乎都成路人甲，没有一个立得起来。在再不斩故事点燃火影的人气后，岸本为了加速发酵立刻祭出中忍考试这一大招。可惜这依旧是个失败的策略。由于任务太少、锻炼太少，第七班三人直到中忍考试第二阶段连绝招都没一个，而其他小强已经有至少一个招数，猪鹿蝶都已经能打配合了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白刚刚登场时带着雾隐村暗部的面具，要多酷有多酷。后来我们得知卡卡西曾当过暗部队长，再后来我们得知鼬神也当过暗部，立马让人觉得暗部都是卡卡西级别的忍者。同时，白隶属暗部追杀部队，伊比喜隶属暗部拷问部队。如此多的精英忍者，如此复杂的组织架构，暗部本该在作品中有很大的发挥空间。但事实上呢？中忍考试之后暗部还有丁点的戏份吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.从前的设定被推翻：查克拉量有限、五种遁术相辅相克等等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一部中的卡卡西是一个近乎完美的存在，忍、体、幻、贤都是出场人物中的翘楚，唯一的缺点就是查克拉量较少。但动不动就累趴下的缺点并没有降低他的人气，反而使卡卡西的形象更真实更合理。同样由于查克拉量有限，佐助、鹿丸的术都无法持续释放。这是一条最重要的设定，它使火影人物不会无限膨胀，掌握强大忍术的忍者并不会强到无解，一旦查克拉用尽弱小的一方就有翻盘的可能。为了在战斗中补充查克拉，岸本还设计了类似《龙珠》中仙豆作用的兵粮丸。虽然作用不大，但为当时只是下忍的主角团能持续作战提供了剧情合理性上的支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，自从疾风传开始，你见过主角或反派有谁查克拉不够用吗？鸣人体内有九尾从来只会暴走绝不会查克拉不够用，小樱学会百豪之术后查克拉也源源不断，晓组织人人变态，秽土出来的死人原本就查克拉无限，boss级的带土、斑、辉夜姬压根儿就没考虑过节约查克拉啥的。忍界大战上路人甲乙丙丁力量用完后只要鸣人一摸、小樱一治疗就满血复活。兵粮丸？谁还需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡卡西带领鹿丸小组击杀不死二组一役中，岸本用平行叙事的方式通过大和之口第一次介绍了忍者世界五种遁术体系。这一设定的灵感明显受《猎人》中念力体系的启发，连试纸检测属性都直接照搬过来。之所以不算抄袭，盖因借鉴了中国阴阳五行理论，因此火影的这一体系更完整更有说服力。五大体系各有优劣、相辅相克的设定起到了平衡实力的作用。相克就意味着纵使某人能将一种体系锻炼到极致也未必就能打遍天下，卡卡西能击杀强自己好几倍的角都，佐助完克迪达拉，凭的均不是压倒性的实力而是纯粹的属性相克。而相辅则为团队配合提供各种可能性，自来也的油火组合技、大和队长与鸣人的水风组合技，使战斗变得更丰富更难预测。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1170925819b137f20347be476e22d506_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;415&quot; data-rawheight=&quot;302&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;415&quot;&gt;&lt;p&gt;但是岸本却在后期莫名地引入阴阳遁的概念，而阴阳不仅不在系统内，而且还高于五大忍术体系，于是掌握了阴阳遁的人几乎无视五大忍术体系的攻击。如此一来第四次忍界大战就再也看不到基于忍术相辅相克而制定的战术和配合。岸本直到634话才想起来让鸣人的风遁与佐助的火遁配合了一下，当然，面对由阴阳遁创造出来的十尾是毫无用处的。当查克拉用之不竭，当忍者不再结印发动忍术，《火影》便放弃了忍者的标签。这等同于星矢不再爆发小宇宙，孙悟空不再发动气。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3.设定不合理：秽土转生，白绝等等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秽土转生是《火影》第一部最酷炫的大招。复活、召唤亡灵之类的技能在动漫中屡见不鲜。岸本崇拜的《龙珠》就是靠死了活、活了死来推动剧情，死了还能在阴间修炼等着被复活，地球龙珠不够cd一个瞬移去那美克星就成。当时的读者之所以不觉得这样反复复活很无赖，是因为悟空的对手每次都比他强太多太多。但《火影》中，首先只有顶尖高手才能掌握这招，其次值得用这招复活的基本都是比使用者更强的、传说级的高手。照此逻辑，需要用到这招的来对付的人应该是个使用者自身无法战胜，必须召唤强大亡灵来对战的人。以《龙珠》为例，除了纯粹的为了复活同伴，为了战斗而召唤逝者的情况有：占卜婆婆召唤孙悟饭对付小悟空，阎王特赦贝吉塔对战原始布欧，都属于对手太强大而召唤。反观《火影》，中忍考试时期的大蛇丸对战三代即使不用秽土转生也是五五开的局面；忍界大战期间带土的计划中原本就没有考虑秽土战力，他有自信凭白绝和尾兽坚持到十尾完成。在整个大战期间，秽土转生的作用就只有拖延剧情，除了召唤宇智波斑挽回倒向联军一边的战局外，其他的秽土人物对战局的深入毫无帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了对剧情的作用不合理外，秽土转生之术本身也有很多用火影世界的理论说不通的地方。例如秽土出来的人的查克拉源自何处？既不可能是施术者（兜的精只有6，即使得了大蛇丸的力量也不可能给那么多死人提供查克拉），更不可能是祭品（初代、二代的祭品是两个音忍）。再例如秽土出来的鬼灯满月的通灵卷轴哪儿来的？再不斩被秽土出来后哪儿来的大刀？再再例如秽土出来的忍者为何能使用生前的血迹界限？根据五种遁术体系的设定，血继界限是组合多种属性查克拉创造出新属性的能力，只能通过遗传获得，那么以祭品的肉体和死者的灵魂构成的秽土转生为何能发动血继呢？再再再例如由兜秽土出来的人柱力为何能被带土改造？插了黑棒后会不会自动修复？到底是兜在控制还是带土在控制？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四次忍界大战中比秽土转生更不合理的设定就是白绝。作为初代细胞的复制品，疾风传里白绝的蜉蝣之术、吃尸体、记录战斗过程、孢子之术、复指查克拉，各种神秘各种牛逼，和黑绝一唱一和各种逗逼。到了忍界大战被量产之后不仅分不出哪个是本体，连招数也没了，只会打开肋骨吸查克拉、变个身杀龙套，拖拖剧情，太low。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除以上外，死神、言灵等设定都是令人莫名的东西，不一一展开。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二、人物崩坏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、鸣人升级太没说服力，佐助的心路历程太极端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很少有一部漫画的男一人气常年低于男二，也极少有男一的实力普遍不被读者认同，更几乎没有男一追不到女一、女二追到男一的剧情。这些诡异的现象都在鸣人身上出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸣人的人生目标有三个：当上火影，娶回小樱，感化佐助。首先不知什么原因，很擅长煽情的岸本对全剧的爱情线几乎没有任何推进，人物间的爱情始终处于凌空蹈虚的状态。其次鸣人很勤奋地修炼以期当上火影，可是整个700回的漫画鸣人总共只会三招：多重影分身术、变身术、风遁螺旋丸（仙人模式不能算招数）。要知道岸本介绍给读者的第一个影——三代火影可是号称精通木叶现存全部忍术的大牛。一个只会三种忍术的学渣要如何当上火影？岸本给出的答案是九尾外挂。纵使剧情能勉强圆上，要如何让读者信服呢？佐助为何人气高？除了高冷帅主要就是实力强，掌握忍术多，火遁、雷遁、体术、剑术、幻术都会，再有写轮眼加成实力已经到达影级。但命犯男二只能成为男一的衬托。在再不斩一战中，凭硬功夫的佐助最终败给了白，鸣人穿个九尾外衣轻松地秒杀；我爱罗一战中，又是凭硬功夫的佐助败给我爱罗后鸣人爆九尾秒杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾整部作品，鸣人的所有努力似乎都花在更好地控制九尾外挂上，撇开九尾他有多少提高呢？跟自来也学了个螺旋丸，跟大和学了个风遁，跟蛙仙人学了仙人模式，跟奇拉比学控制尾兽。单看整个过程还是很有条理、循序渐进的。但这些提高对战斗有多少帮助呢？细细一想，这些修炼对最终战斗有用的只有仙人模式和九尾模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论佐助有多任性、多中二，其形象比鸣人要丰富太多。在整部戏里鸣太子的精神世界几乎没有变化，他脑子里想的一言以蔽之就是“拯救xx，证明自我”。从拯救伊鲁卡，到拯救木业、佐助、我爱罗，最后拯救忍界，太子的思维就是那么单纯，对，他从来就不过脑子。相比之下，佐助的精神世界则丰富到普通读者都没法认同的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段：童年。从小出身名门望族，爸爸是族长，哥哥是暗部队长，所以幼年的佐助脑子里满是优越感和好胜心。童年的这种心结一直伴随着佐助一生，即使从木叶叛逃衣服上也一直背负着族徽（鼬的衣服上是没有的），在面对大蛇丸和卡卡西这被称为木叶两个时代的天才的时候都口带嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/20235b82538c32f001a339bb650b9b82_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;231&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/20235b82538c32f001a339bb650b9b82_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;第二阶段：第七班。最信赖和最想超越的哥哥杀父灭族从木叶叛逃，人生从优越跌落至一无所有，所以少年佐助充满着对鼬的恨，一切的言行都以复仇为目标，为此不惜放弃友谊，放弃故乡也要获得力量。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a86b1954674578e7377187eeab5aa8fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;476&quot; data-rawheight=&quot;282&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;476&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a86b1954674578e7377187eeab5aa8fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;第三阶段：兄弟之战。在杀掉鼬之后，或者说在得知鼬的真相之时，他的心就完全被黑暗所取代，对木叶的不满和对鼬的爱导致了更大仇恨，内心彻底黑化。此前跟着大蛇丸时，看似被控制，其实佐助始终掌握着自己的命运，但黑化后判断力全失沦为带土的棋子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四阶段：知晓一切。从历代火影口中得知宇智波的历史、木叶的历史以及忍者制度的历史后，佐助并没有如火影们的期待成为引导世界融合、走向和平的人。佐助脑海中大蛇丸的思想、鼬的思想、带土的思想、团藏的思想已经让他习惯了保留和怀疑，也能够如同鼬一样站在大历史、大格局的角度思考问题。但他思考的结论是初代火影的融合制衡理念不能永远消除战争，而斑的归虚理念更是摧毁了未来。所以他想开创一个一劳永逸的未来，即没有忍者制度和战争兵器（尾兽）的未来。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7aae20411860a4fe05f04e36e08795fa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;468&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7aae20411860a4fe05f04e36e08795fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;鸣人的成长道路上引导他的是伊鲁卡、三代、卡卡西、自来也、大和等等同类型的人，所以他的思想只会强化、坚定，不会变化。而引导佐助的是鼬、卡卡西、大蛇丸、带土、初代等等思想迥异的人，他的精神世界更丰富、更多变。上述四个阶段的变化基本算得上合情合理，但最后洗白却异常突兀。也许能解释为，他发现自己和鸣人并列为世界第一，有鸣人在他的设想就无法实现；如果自己放弃，也许鸣人的设想能实现。但这种毫无铺垫、突兀的说法读者会买账吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2、创造了很多没特色的角色——水影、黄土等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    所有为了忍界大战而设计出来的角色都可归入此类。水影除了能用两种血继界限外还有啥特征？胸大？饥渴？黄土除了耍了几下土遁（如果在第一部，他那几招算得上非常华丽，可惜他在崩坏阶段登场）对整个剧情有啥用？那个追小樱的龙套真有必要用两话篇幅来刻画？金银角一战中两个云影龙套只是用来表现六道忍具的用处，但问题是整个金银角一战本身都是多余的。其他龙套角色不一一例举。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3、舍弃了很多有特色的角色——大蛇丸、宁次、小李、大和&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一部中的人物大都有血有肉，即使是寥寥几笔带过的也各有特色。但这些人在第二部都被边缘化，因为他们都跟不上主角升级的速度。新招数是有不少，但人物形象不再变化，对剧情的作用也越来越弱。大蛇丸第二部第一次登场就被佐助插，第二次登场就被鼬插，第三次登场自己插自己。宁次在第二部中和主角唯一的交集就是替人挡刀，对剧情唯一的作用就是刺激主角爆发。小李在第一部开门踢人，第二部还是开门踢人。大和有初代细胞，多神秘，但陪太子练完级后就直接冬眠到剧终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;造成人物崩坏的原因除了岸本水平有限之外，还与火影的架构有关。《龙珠》、《OP》、《JOJO》等比《火影忍者》长的作品都采用了西游记式的线性架构。这种设计的好处是：1、&lt;b&gt;新人物说来就来，旧人物用完就扔&lt;/b&gt;；2、&lt;b&gt;不需要每个人物都和主角一起成长，将空间更多留给重要人物&lt;/b&gt;；3、&lt;b&gt;后出场的人物越来越强也不会违和&lt;/b&gt;。只需把剧情线推进到新的空间，新登场的人物就无需和之前剧情、人物有联系（伏笔狂魔、对称控尾田除外），也无需考虑新旧人物间的实力平衡。龙珠只需说敌人是外星人，海贼王只需说这里是新世界，要多强的新人都能有。但火影的世界从一开始就是定死的，要出新boss只能从历史传说中找。与鸣人同一辈的人物太多，而且抬头不见低头见，这么多配角不可能都有层次地升级，这就使得主角的进步显得太快。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;三、理念崩坏：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、奋斗输给出身&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“友情”、“努力”和“胜利”是《jump》漫画的三大核心元素，《火影》忠实地，但称不上完美地诠释了这三大核心。火影故事的主线是学渣鸣人通过“努力”守护“友情”、取得“胜利”、当上火影的过程，确实又热血又励志。只可惜在这奋斗故事的背后是岸本（也是很多日本漫画家）潜意识里根深蒂固的血统观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本漫画中主角有着惊人身世的随处可见，但显赫出身这一设定用得好能瞬间拓展剧情。例如路飞虽然是海军英雄的孙子、革命军首领的儿子，使得海贼、海军、革命军三大势力都连接到一起。但这只是个背景性的身份，祖辈父辈的力量并没有遗传给路飞。再如小悟空被设定成外星人，使剧情从地球拓展到宇宙。但他的父亲只是个普通的战士，小悟空刚出生时是个战五渣，与王子贝吉塔形成天地对比。可如果用的不好就成了对主角强大原因的拙劣的解释。例如久保带人为了让一护的反复升级变得合理，就逐渐给他套上死神父亲、灭却师母亲的出身，后来嫌不过瘾又套上友哈巴赫子孙的外衣，连新斩魄刀都得是浅打之王。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火影里的高手都是努力型，即使从小表现出超高天赋的鼬、佐助、白等人也都经历了刻苦的锻炼。从表面看他们的强大是合情合理的，但整部作品其实不断地在暗示天赋和血缘要比努力重要的观念。这一现象第一部还不明显（只能说处理地比较巧妙），到了第二部就完全无法控制的崩坏了。第一部中鸣人vs宁次的战斗是岸本直接宣扬他“奋斗可以战胜出身”理念的一章，学渣鸣人凭借意志力和对胜利的渴望战胜了呼声最高的天才宁次，两颗背负悲催命运的心在那一刻惺惺相惜，打动了所有读者。但到了第二部，鸣人身上的光环越来越多：爹是四代火影，妈是前人九尾人柱力、漩涡遗族，师父是传说中的三忍，到了最后还是六道仙人儿子的转世。这些光环使得其实一直很勤奋的鸣人变得缺乏亲和力，第一部中对宁次的说教变成活生生的打脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与鸣人形成鲜明对比的是真正的屌丝小李。小李是木业小强中极少数几个连爹妈都没交代的真正的屌丝，比鸣人还缺乏忍者天赋，比鸣人更勤奋更意志坚定，但天道酬勤了吗？中忍考试时小李拼命练成的表莲花，佐助看过一次就复制了；带着铅块练成的速度佐助跟着卡卡西练了三天就达到了，完全不讲道理。整部作品中小李共有五次对手戏：对佐助、音忍、我爱罗、君麻吕、复制的自己。从这五次战斗可以看出，岸本在用小李的四连败来衬托那些眼睛天才、血继天才、官二代天才有多么牛逼轰轰，所谓的努力型天才就是个悲剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火影里处处都充斥着血统论、出身论、天赋论、关系论、机遇论和英雄拯救凡人的思想，历任五影相互间不是亲戚就是师徒；初代、二代火影是兄弟，三代是二代弟子，四代是三代徒孙，五代是三代弟子、初代孙女，六代是四代弟子，七代是六代弟子；五代风影我爱罗是四代风影的儿子；四代雷影是三代的儿子，五代是三代的徒弟，八尾人柱力是四代雷影弟弟；三代土影是二代的弟子，四代是三代的弟子。木业小强们也大多有个历史悠久的家族，即使是史上最令人讨厌的女主角春野樱也是五代火影的弟子还疑似与初代火影有渊源（很有可能又是一个被废弃的设定）。没有显赫身世的人到忍界大战就是渣啊！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/61d9a7596ab8825189fe9e0e1796eb74_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;522&quot; data-rawheight=&quot;245&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;522&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/61d9a7596ab8825189fe9e0e1796eb74_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;真正的平民大概只有小李、天天和佐井，所以他们充其量就是有名字有台词的龙套。可见岸本的价值观是有严重局限的，在格调上要远逊于实打实两万次投篮的井上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2、暴力一统还是对话联合？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入疾风传后，火影的另一条线——战争与和平——开始取代少年的成长，成为推进剧情的主线。火影的第二部在探讨家族与国家、战争与和平、爱与仇恨等宏大话题，无论尾田对这些问题的思考程度是深是浅，都在向年轻的读者们传递和平共存、抛弃成见、舍小家为大家、包容共存等正能量。就如同海贼王中通过乙姬王妃来传递种族平等、消除歧视的思想一样，有这些“深度”才能让作品超越单纯讲少年成长和友情爱情的热血漫画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岸本的高明之处在于将鸣人少年时找回佐助的承诺和世界和平的责任联系到了一起。身世显赫的主人公不断被卷入惊天阴谋，无论他愿不愿意都必须去思考自己的未来在何方，国家的未来在何方，世界的未来在何方。主角的动机不是简单的打倒大恶魔拯救世界或女神那么俗套，而是将童年时的承诺和青年时责任感有机融合。同时疾风传的设定有极强的现实世界的隐喻。貌合神离、分分合合的大国，饱受欺凌、压榨和利用的小国，置身事外的中立国，不断发生的世界大战，满世界制造阴谋的恐怖组织，一个就能毁灭一国的终极兵器，渗透到敌国的间谍，监视自己人的特务，为了家族利益被牺牲的个人，妄图夺权反被清洗的家族，试图通过对话建立和平世界的领袖，对世界绝望的战争孤儿，一心想过普通人生活的战士们……这哪里是架空作品，这简直是隐喻作品！在沙漠中的风之国对应阿拉伯国家，崇尚武力的雷之国对应美国，利用恐怖组织的土之国对应俄罗斯，封闭且国家领袖常年被操纵的水之国对应中国，实力最强且宣扬爱与和平的火之国……唯独这个现实世界没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然有强烈的现实代入感，解决火影世界的问题就必须符合现实世界的逻辑。岸本笔下的众多人物对和平的思考其实反映了岸本对现实世界的思考。火影后期有个被很多人诟病之处就是反派的洗白太简单，无论做了多少坏事，无论有多大的阴谋，只要给他加上个无比凄惨的过去和为了实现世界和平的动机就能洗白。这样的设计是否合理见仁见智，我以为岸本确实是想将所有正反派的领袖都设计成以不同的方式消灭战争、建设和平世界的人，岸本的火影世界里确实没有纯粹的坏人。这就同每个海贼都以找到one piece，成为海贼王为梦想，但每个人实现梦想的手段有光明有黑暗是一样的。“没有纯粹的坏人”这一设定本身没啥问题，读者不能接受纯粹是各人价值观不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《火影》中所有探索世界和平道路的人可分为两类。第一条是大筒木辉夜、因陀罗、斑、志村团藏、宇智波带土、漩涡长门、宇智波佐助等主张用力量征服世界实现大一统的鹰派。第二条是大筒木羽衣（六道仙人）、阿修罗、千手柱间、猿飞日斩、旗木卡卡西、弥彦、漩涡鸣人等主张用爱与沟通的非暴力形式来获得和平的鸽派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鹰派的具体手段各有不同。辉夜吃掉了神树的果实，因此成为了查克拉之祖，并利用其绝大的力量在一瞬间平息了世间的战乱。斑和带土计划用无限月读让所有人都进入幻术，每个人都生存在自己梦想的世界中，互相之间没有沟通，自然就没有纷争。长门试图通过集齐所有尾兽来垄断战争机器，制造绝对恐怖，靠人类对那些痛楚的恐惧来抑制战争，以痛苦的方式引导世界，让世界走向安定与和平。佐助则意图从根本上摧毁忍者体系、封印所有尾兽、杀死现任五影让人类不再有力量发起战争，让自己成为所有人的敌人背负所有憎恨从而使忍界众人团结。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8533fa0d7507cff637d5a46d9ffd92ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;832&quot; data-rawheight=&quot;613&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;832&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8533fa0d7507cff637d5a46d9ffd92ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;鸽派的做法大体相似，有的开创，有的发展。初代火影凭借强大的实力和真诚人品&lt;b&gt;融合各家族建立忍村&lt;/b&gt;，再均分自己收集的尾兽以换取五大国签订停战条约，同时平衡各国实力。三代火影对外与强国结盟（雷、风），对内提拔没有背景的波风水门。弥彦创立晓组织立志靠对话不靠极端武力来创造世界和平。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8223b15c59f0caa14bc6ab58ceee95f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;751&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;751&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8223b15c59f0caa14bc6ab58ceee95f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/49a324b52cff4cb62106fbfbfb093742_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;466&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;466&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/49a324b52cff4cb62106fbfbfb093742_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;鸣人在当上火影之前对通向和平的道路没有任何想法，只会凭着一腔热血和热忱施展“嘴遁”，例如冒冒失地去找雷影，结果自讨没趣。但当上火影之后的鸣人其实很有作为。最后一话中火之国的鹿丸、丁次分别娶了风之国的手鞠和雷之国的卡茹依，牙搭上了中立国的猫婆婆的孙女，隐藏在人物关系的背后的是鸣人促成了&lt;b&gt;各国通婚融合&lt;/b&gt;。这是继初代促成各族融合后，忍者世界在和平道路上走出的一大步，而且是最有效、最扎实、最具开拓性的一步。全剧共提到三次五影大会，分别是454话、648话和700话，其中700话其实同时有两场五影大会。前两次五影大会虽都开得不顺利，但也算在和平道路上取得小小的前进。初代召开的那次各国互不信任，但各国间的斗争逐渐平息，获得了短暂的和平。铁之国召开的大会剑拔弩张，五影坐得很远，各带了两名护卫，且亮出了兵器，但也创建了世上首支忍者联合军。唯有鸣人主持的这场所有人都显得很轻松，五影坐得很近，地点无需放在中立国，而且五影的护卫也只有一人且不带武器。与此同时在土之国的老五影也在喝酒聊天，一片世界即将统一的气氛。鸣人所说的“继续讨论之前的问题”会不会就是初代在史上第一次五影大会上提出的梦想呢？亦或是讨论如何管理野生的尾兽？&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a93928a9da65d660001d61507c958ae1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;727&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;727&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a93928a9da65d660001d61507c958ae1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ecf656b34a5953940d473d8cd2f9ada0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; data-rawheight=&quot;613&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ecf656b34a5953940d473d8cd2f9ada0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1f1103cab39ca9b12a57cc6e83fb1fb6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;472&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1f1103cab39ca9b12a57cc6e83fb1fb6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/09e4f891f107e701098d66aa407f4797_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;662&quot; data-rawheight=&quot;570&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;662&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/09e4f891f107e701098d66aa407f4797_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/346d94df375080681530d45308b6248b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;679&quot; data-rawheight=&quot;604&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;679&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/346d94df375080681530d45308b6248b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，和平在任何作品中都必须是主旋律，属于普世价值，因此通过对话建设一个联合的世界一定优于通过暴力创造一个大一统的世界。虽然鸣人的嘴遁一直被粉丝们诟病，但鸣人每次都是先将对手打趴下再展开嘴遁，基本还是符合逻辑的。但真正阻碍世界和平的并不只有辉夜姬等大boss，还有初代火影时期的斑、三代火影时期的团藏和大蛇丸、二代火影时期的金银角、四代水影时期的鬼鲛、绑架雏田的云忍头目等等各村各国永远都会有的主战派。他们都是爱国者，和所有英雄人物一样为了村子的利益随时可以牺牲自己的性命。他们处于黑暗的“地下”，为了村子的利益专做一些上不得台面的事，例如暗杀、绑架。能颠覆世界的大boss是有限的、明的，但藏在各国暗处的主战派则是不可预估的。如果不能感化所有的主战派，要获得永久的和平恐怕依旧是痴梦。而要做到这点远比消灭一个boss要难，以岸本的人生阅历和智慧根本想不出解决之道，只能含混地糊弄过去。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fc1edb0360f36e9f7b0b6024a4d2db8c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;217&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/fc1edb0360f36e9f7b0b6024a4d2db8c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/da29f52e644538a4780ee1abd8d3017d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;541&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;583&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/da29f52e644538a4780ee1abd8d3017d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9b4f2b2b538c1058cb11bba5ccedf8eb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;594&quot; data-rawheight=&quot;312&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;594&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9b4f2b2b538c1058cb11bba5ccedf8eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/771220ad020b4198ca68bac377fb28de_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;369&quot; data-rawheight=&quot;198&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;369&quot;&gt;&lt;p&gt;全文完&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27053208/answer/35055269
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么成绩考的越高的人，考完了之后的不确定感越强？
</title>
<description>
说个真事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本科时的一个同班同学，毕业以后去北大读数学系的博士。他是高数课的助教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;某次期末考试后，一个姑娘可怜巴巴地找到他，说自己考得不好，可能要挂了，怕自己被老师单独留下来面试，希望能查一下卷子，实在不行给老师说个情，因为她急着回家。我同学好说歹说地安慰了她一番，然后翻开卷子，霎时间惊呆了——尼玛这卷面分是100分啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是当时在朋友圈的对话：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8e7018d55fdde1e7b7eb09a165c47b8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;386&quot; data-rawheight=&quot;546&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;386&quot;&gt;&lt;br&gt;我当时也很不理解，一个明明考了100分的人，怎么会觉得自己考得不好呢？难道不是装逼吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我回想了一下自己过去的某次经历，终于有些理解这位姑娘的感受了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【初中时，我参加某次数学竞赛，一路做得非常顺利，感觉就是冲着满分去了。可是在倒数第二题的一个细节上，感觉自己没法用很简洁的语句把它写清楚，就是明明好像可以两行字写清楚的，我却啰啰嗦嗦地写了十几行，非常不爽。在内心的一番挣扎后，我极不情愿地做了最后一题。虽然做完了，但心里还是有点不太爽的，感觉好像是考爆了一般——结果成绩一出来，我是满分。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，虽然我现在已经沦为学渣了，但我过去的那个经历，不正和那个考高数的姑娘类似吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我开始尝试做出一个总结：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;通常来讲，当然是成绩越好，考试后的感觉越好，尤其是当自己的实力还很差的时候，每多做出一道题，都是一份额外的惊喜。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;但是当你的成绩好到一定程度，以至于接近满分的时候，你的感觉就会截然不同了：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;——你会不自觉地去&lt;b&gt;追求完美&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;——你会记得你没做出的每一道题；&lt;br&gt;——你不会做的题越少，你对这些题的印象就越深刻，甚至在考试中念念不忘；&lt;br&gt;——如果你只有一道题做得不够完美，并且耗费了较多的时间，那么，考试结束几个小时后，卷子上的其他题你可能记不清了，但这道题可能依旧在你的脑海中；&lt;br&gt;——你离完美只有一步之遥，这种感觉，有时真是糟透了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ad3274a299de376e09539b00251e06b7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;632&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ad3274a299de376e09539b00251e06b7_r.jpg&quot;&gt;（咦，有没有觉得这张图有那么一点熟悉？是的，它就是 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E6%81%90%E6%80%96%E8%B0%B7%E7%90%86%E8%AE%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;恐怖谷理论&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;对很多人来说，100分已经是&lt;b&gt;完美&lt;/b&gt;了。只是，某些&lt;b&gt;学神&lt;/b&gt;或许会有不同的观点：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;初级学神&lt;/b&gt;——100分并不是完美，只有每道题都答得漂漂亮亮，用最简洁的方法做出来，才算是完美；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;中级学神&lt;/b&gt;——每道题答得漂漂亮亮也不能算完美，只有卷面干干净净，没有涂改痕迹，那才是完美的试卷；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;顶级学神&lt;/b&gt;——卷面干干净净也不能算完美，只有在每道题上所花的时间都在预期之内，有足够多的时间检查，那才是完美；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;传说学神&lt;/b&gt;——你们都太 naive 了！每道题很简洁，卷面干干净净，答题时间控制自如，这就算完美了？错了！考试的过程是一件艺术品：我的座位，应该是教室的中央，那才是一统天下的感觉；监考老师，应该在讲台上正襟危坐，走来走去会干扰到我的思绪；在考试时，四周应该肃静，因为一点点干扰都可能降低我那完美的答题效率……&lt;b&gt;哎呀我艹，笔一不小心掉地上了。又TM考爆了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;# 学神的世界，我们不懂 #&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20051430/answer/13810468
</link>
<author>
木唐
</author>
<title>
既然思想是我的，那么为什么有时候我控制不了我的负面情绪？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;人类的思维之源--「脑」，不是简单的整体&lt;/b&gt;，而是包括脑干、小脑以及&lt;u&gt;端脑&amp;amp;间脑&lt;/u&gt;（丘脑与下丘脑）等多层结构。其中的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AB%AF%E8%84%91&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;端脑&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8B%E4%B8%98%E8%84%91&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;下丘脑&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（间脑的一部分）便是解答此问题的关键，打个比方，它俩一个是“认知脑”，另一个是“情绪脑”，前者是智囊团，后者是元帅。下图中橙色为左右侧丘脑，下丘脑（ Hypothalamus）就藏在它下边。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c38caba133ea6dc64931a38281287400_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;“认知脑”--端脑（大脑皮层）是功能上最为高级的一部分，负责我们的理性认知--思想、记忆等，是进化中产生最晚的部分，只有1亿年。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“情绪脑”--下丘脑负责调节内脏和内分泌等活动，包括&lt;u&gt;&lt;b&gt;情绪、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;荷尔蒙的产生&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;、睡眠、性行为等。当面临令人恐惧或兴奋的事情，身体的自律神经系统会向视丘下部腺体发出讯号，从而使身体加速心跳和呼吸、瞳孔扩张，并增加血液流量，以使身体能够及时作出相应的行动。虽然体积只有整个脑部不足1%的空间，但下丘脑在躯体反应中占有极为重要的地位，&lt;u&gt;相比于大脑皮层，它的进化已超过20亿年，多数动物都有&lt;/u&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;所以，就像在紧急情况下，资深元帅可以踢开智囊团，一声吼就能激发战士们的激情一样，晚期进化出的皮层，即这个“认知脑”很多时候难以控制和对抗这个“情绪脑”，从而使人们的情绪容易失控。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另，「失控」有时是后期的主观评价。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;资料来源：Wikipedia和果壳时间讲座  &lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMzI1NTI5MjIw.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;钟杰：深入恐惧内核&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。要想了解更多的内容，可以把整个视频和讲座中其他学者的观点也看一下。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22857256/answer/30529067
</link>
<author>
子木
</author>
<title>
国家应该设立该公祭日吗？必要性如何？
</title>
<description>
&lt;p&gt;我很想知道，为什麽这件罪行的受难者没有大声呼喊正义？如果他们真的发出怒吼，他们的痛苦为什麽不被认可？我很快就弄清楚，看管这张沉默之帘的就是政治。——张纯如&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先声明：不管当年中国政府在南京大屠杀的问题上如何进行了选择性的遗忘与屏蔽，日本政府都应当承担相应的战后责任（战争责任已经宣判），这是所谓“定义正义、人性与公理”的国际法规定的，战争赔偿不是任何一个政府有权不要的，这是每个公民的权力，这是历史赋予我们的权力。当年中国政府的行为并不是今天日本政府扯皮的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文主要谈论中国政府对南京大屠杀的态度。这是一篇考量人性的理想主义的文章。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1996年，海笑、王正提出把每年12月13日定为“南京人民悼念死难同胞毋忘国仇家恨日”。这一天全市开纪念会、下半旗‘中午十二点警笛长鸣一分钟，全市市民每人制作小白花系于街道树上，晚七点七分点蜡烛置于自家门前。后未获批准。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;南京大屠杀，长期不受我国政府重视，甚至一度被禁止提及。自中日建交以来，为了赢得日本的国际支持和在改革开放中的经济援助，中国政府曾禁止国内舆论宣传南京大屠杀，并阻止南京的地方学者做相关研究工作。直到九十年代，中日关系恶化，日本学者一再否定南京大屠杀——日本学术相对严谨，他们来中国，看不到关于南京大屠杀的史料记载和相关宣传。当时中国人听到南京和大屠杀这两个词，最先想到的是雨花台，而非江东门。可是当时的日本教科书中，却恰恰有关于南京大屠杀的论述（当然是很不客观的描述，但那时南京大屠杀并未被中国写进课本）。所以一定程度上，中国政府的作为让日本学者认为南京大屠杀是不存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到中日关系恶化，政府终于觉得有必要进行舆论反击了，南京大屠杀这一灭绝人性的事件，真是绝好的反日宣传。于是，第一本薄薄的南京大屠杀调查出版了。但南京大屠杀的研究是政治化的，每一篇成果必须经过特殊的审核，有些史实（比如某些日本军人的人道主义、某些国军的成功逃脱）由于不能反映屠杀，都被迫抽去——这也成为今天日本学者质疑相关研究的主要原因。你看，多少主要原因都是我们自己造成的。而且，直到今天，这个情况也没有改变，所以除了最初几位学者如张宪文等，目前学界并没有什么好的新作品面世。并非没有新发现，而是因为新发现政治不正确。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说些具体的案例：南京大屠杀的幸存者非常可怜，我参加过对他们的拜访，都是民间组织和个人在关心他们，政府只是偶尔利用他们一下，根本不改善他们的生活（南京地方政府是有作为的，赞一个）。张纯如刚来南京的时候，发现这些老人的状况，曾气愤地说自己要放弃专业学法学，为这些老人争取权利。张纯如后来说过，除了日本人的残忍，南京大屠杀这个事件折射出的国人的冷酷更令人寒心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，政府只是把南京大屠杀作为对日外交的工具，既然是工具，就要随时抛弃，因此，关于南京大屠杀的研究课题是很难立项的。华中师大的章开沅教授，在德国做课题时偶然发现了拉贝日记，但是即使他贵为校长，贵为大师，这个成果也不允许申报课题。直到今天，南京的大屠杀纪念馆是市政府建的（讽刺的是，日本在野党社民党和部分地方政府也捐了款），抗日博物馆是民间的，大多数的调查与救济幸存者也都是民间的。地方政府稍有作为，偶尔也做些令人感动的事情，但中央政府，从来不曾为南京大屠杀的纪念、宣传和研究工作出一丝一毫的力，还不断干扰相关人员和事件。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;90年代开始，与南京有关的一些全国知名人士、人大代表和政协委员就提出议案，要求有国家层面的纪念活动。可是南京大屠杀纪念馆到现在还是南京市级的博物馆，当年因为中央政府一毛不拔，迟迟不能扩建，收门票勉强维持。1995年，市政府与民间集资扩建，之后市委市政府又毅然决然地突破重重阻力和种种争议，宣布该馆免费开放，每年由市政拨款进行维持。今天的南京大屠杀纪念馆规模宏大，设计现代化，相当壮丽，但这一切，与中央政府基本无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京市一直坚持每年举行大规模的哀悼活动，并选在这一天全城拉警报默哀。现在，每年的活动都有大批海内外华人、日本人、外国研究学者参加，都有中日宗教祈福法会，可是，这一天却从不见任何中央领导的身影，也从不见外国元首的身影。直到今年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实就是这么多。现在中日关系恶化了，于是人大代表（本次提议的是南京艺术学院院长，他个人提议了五年）提议整整十年的“设立公祭日”的提案终于被采纳了。但是，现在该做的并不是设立一个公祭日，而是应当由国家主席或政府总理代表政府，向南京市民和南京大屠杀死难同胞、幸存者郑重道歉，并出台一批政策进行补偿。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;综上所述，鄙人认为南京大屠杀国家公祭，不过是政府的政治手段而已。身为南京人，我觉得一切利用南京大屠杀做政治工具的行为都是极端无耻的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;----------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于部分评论的回应：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;窃以为灭绝人性事件是不可比较哪件事更惨的，任何一条无辜的生命都是无价的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;今天我们铭记南京大屠杀，是为了让灭绝人性的事件不再上演；铭记国家威权禁言大屠杀的岁月，是为了让政治高于人性的事件不再上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然我们出于人性的考量去评判这个国家，那么无论何时何地，我们都应该牢记南京大屠杀长期被国家威权雪藏冷冻的事实。惟其如此，将来的国家公祭日才会保持今天的规格，南京大屠杀，尤其是关于南京大屠杀的海外宣传与学术立项，才不会再次成为敏感问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果人人都珍视每一条无辜生命，如果人人都相信人性高于一切，所有的惨案都会被铭记，所有的惨案都不会再重演。理想化的说~~&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21446039/answer/35051961
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
共产主义一定能实现吗？
</title>
<description>
呵呵，看了看靠前的几个答案，真是刷新了我的下限啊。不懂就老老实实承认自己不懂，没读过书就老老实实承认自己没读过书。最烦这种张嘴就胡说八道的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c963fe8e82f4249afcd91185aeb955b8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;974&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;974&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c963fe8e82f4249afcd91185aeb955b8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不愧是最“靠谱”的答案，敢问@jake peng，你读过马克思原著哪怕一个字吗？先不说别的，《共产党宣言》的最后一句话，“全世界无产者，联合起来”，在你的眼睛看来是在谈论经济？这TM是在逗我？如果你的智商不足以谈论马克思，就请你闭嘴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马克思只是认为，要实现共产主义，需要极高的社会经济条件。但马克思什么时候说共产是经济结果了？马克思的智商比你高多了，他还没傻到认为，在各方面都占据绝对优势的资本家会自觉自愿地放弃财富，放弃生产资料，放弃权力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b9222a1c29b15a05f58243b4ef6aeba3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;965&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;965&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b9222a1c29b15a05f58243b4ef6aeba3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看个维基百科就来指点江山，您的智商让我醉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5c2bfd421914676d894713c5133186c1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;967&quot; data-rawheight=&quot;196&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;967&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5c2bfd421914676d894713c5133186c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这位 &lt;a data-hash=&quot;4af46a750572c32665bd27400fe8c809&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/4af46a750572c32665bd27400fe8c809&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$4af46a750572c32665bd27400fe8c809&quot;&gt;@浮生未半&lt;/a&gt;的智商我就不评论了。&lt;br&gt;_________________________________________&lt;br&gt;已邀请 &lt;a data-hash=&quot;907a7069460ab88345ec96a6f56a61f0&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/907a7069460ab88345ec96a6f56a61f0&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$907a7069460ab88345ec96a6f56a61f0&quot;&gt;@Simon Luo&lt;/a&gt;，我只胡说两句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现有的所有回答都根本没读懂马克思在说什么。对马克思来说，共产主义社会是资本主义社会的逻辑的必然产物，因为共产主义社会是对资本主义社会的无法解决的困境的解决。资本主义社会是颠倒的，无产阶级作为自为主体是self-negating的，而依靠无产阶级劳动而维持的资产阶级反倒成了生产活动中的主体。但问题在于，资本迫使无产者服务于它的无限生殖，但资本本身没有能力承担“生产活动的真正主体”这一角色，因为资本是依靠无产者的劳动而建立起来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此马克思指出，资本主义生产方式是颠倒的，因此在逻辑上说，必然存在着一个后续的，尚未实现的社会形态，能够解决资本主义社会的困难。这种社会就叫共产主义社会，在这种社会中，生产者与生产资料会重新结合在一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;共产主义社会在逻辑上是必然会实现的，否则，资本主义就会是历史的终点，而资本主义作为一种有严重缺陷的社会形态，没有资格成为历史的终点。至于共产主义社会在现实中，历史中需要多长时间才能实现？马克思没说，也没法说。马克思不是先知，而是哲学家。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27038655/answer/35051441
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
如何看待央视纪录片《永远的铁道兵》中所描述的成昆铁路铁道兵高死亡率的现象？
</title>
<description>
早上起来居然看到这样一个问题，铁道兵？&lt;br&gt;你们知道铁道兵是什么啊？其实详细情况我也不知道，我爹从1974年到1979年，在新疆地区铁道兵部队服役，那会我都不存在呢。铁道兵解散（1983年）前按步骤逐步归入自治区铁路工程局，很快转入重建的兵团，所以这问题我要问问我爹。&lt;br&gt;以下是&lt;b&gt;我和一个曾经的老铁道兵&lt;/b&gt;的问答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.铁道兵牺牲率是不是很高?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;答：要看是什么部队，一线部队当然高，修桥铺路，都是在荒山野岭，各种事故、疾病、意外，条件那么差，当然容易牺牲。二线部队比如辎重、油料、后勤相对好一些，但也不是绝对安全，比如每年为了维护电话信号、电力传输，都要牺牲不少人，这都是后勤部队上的烈士。总体来说，比现在的工程部队要高，但别忘了，铁道兵，带一个&lt;b&gt;“兵”&lt;/b&gt;字，军人就不能怕牺牲，风险高，压力大的地方，普通工程建设者不能上，铁道工程兵就要上，因为是军人，是老百姓用粮食养的。需要的时候，你不牺牲谁牺牲？&lt;br&gt;（我爹的原话，说的我感觉自己很傻逼）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.为什么牺牲率这么高？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;答：因为物质条件跟不上。进入工程部队最开始同在一个排的战友，到1979年部队彻底转入地方，归入自治区，活下来的差不多是一半多一点。也就是说，一线部队6年的死亡率接近50%。但有些牺牲现在听起来很可笑，比如打隧道，出了哑炮，咋办？就要有人进去排除，运气好的排除了，运气不好了炮响了，人就没了。放现在条件好了，可能有很多手段排除，听说连排爆机器人都有，可放在那个年代，没有别的手段，只能这样。现在的人工作可以有挖掘机，可那时候没有，只能用钢钎和炸药，甚至用手。用炸药当然容易出事。再说铁道兵去的地方都是人迹罕至，交通不便，有病有灾经常叫天不应叫地不灵的，出个阑尾炎都能死人。每年因为交通事故牺牲的人都多了去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.是不是那个时代的领导者罔顾人命？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;答：不是上头罔顾人命，是因为部队里从来不能怕牺牲，否则还叫什么部队？部队领导看到自己的兵一个个少了，心里不疼啊？可是这是任务，必须按时完成，知道什么是军令如山倒么？任务都是最难，最苦的，别人做不到的，比如特大桥、新藏公路，南疆铁路，这就只能军人上。现在的人当然可以说，都是用人命堆出来的，但是&lt;b&gt;铁道兵就是干这个的，军令没有完成，就要上&lt;/b&gt;。（我爹说这话的时候，我忽然想起了《兄弟连》里温特斯上尉说，“我们是伞兵，生来就是被包围的。”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.怎么评价这些牺牲？值得么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;答：值得，我的战友牺牲后，都是烈士称号，这意味着，他们是为了国家和老百姓的利益而牺牲的，你说值不值得？从客观结果来说，南疆铁路、新藏公路这些工程，极大改变了当地经济和生活状况，老百姓的生活一点点好起来，那人就没有白白牺牲。&lt;br&gt;也许有些牺牲现在看起来挺冤枉，但限于物质条件和施工经验，当时也是没办法的事情。比如新藏公路的地质勘探，做的很不到位，造成好多工程拖期，可是新藏公路的勘探，世界上都没有过，国内也没有足够的技术人员，这就只能用生命来做代价，一点点探索了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;既然是军人，牺牲就不可避免，若有罪责，就让我们这些活下来的人承担。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爹后来很沉重，就出门去超市了。&lt;br&gt;我坐这里，觉得自己也像个傻逼。&lt;br&gt;脱离具体历史环境和条件，空谈生死的，只能说是书呆子的做派。&lt;br&gt;为什么用炸药？为什么不用挖掘机？为什么工程不可以延期？为什么用人命堆进度？&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为他们是铁道兵，注定是要用生命来完成这些任务的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不想多说了，就到这里。&lt;br&gt;===============不友善的分割线================&lt;br&gt;补上两张照片，是我爹当年所参与修建的南疆铁路中两个牺牲人最多的工程。分别是“哈尔嘎哈特大桥”和“扎亥萨拉连环隧道”，他所在的单位，27人牺牲在这两个地方。那些说为什么会有人牺牲的，看看照片上的背景，就知道什么是铁道兵的付出了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ce9d5fcbebd97dd602a0210a35f28dd8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ce9d5fcbebd97dd602a0210a35f28dd8_r.jpg&quot;&gt;哈尔嘎哈特大桥，翻拍于我爹珍藏的照片。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/011e9c21763abb2b142debc9acbce319_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/011e9c21763abb2b142debc9acbce319_r.jpg&quot;&gt;扎亥萨拉连环隧道中段一角，翻拍于2000年我爹给战友扫墓之旅的照片
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26982970/answer/35041065
</link>
<author>
点检形骸
</author>
<title>
有哪些事永久地改变了你？
</title>
<description>
刚从医院回来，38.9°C，全身无力。这两天发生的事情如梦一样虚幻却又如楼外的寒风一样地真切。失业，失窃，失恋，失明，两天之内我仿佛失掉了全世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014年12月11日早上10点前，我还是一副精神焕发的样子，谁想39小时后的我，竟然像一条丧家犬一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11日中午12点，吃过饭后我从西三环直奔东三环去参加一家外企的面试。因为不熟悉这边地理环境，找了半个小时才找到那家公司大楼，面试两点开始，我因此庆幸自己提前两个小时前来。在前台登记过后，我被引进大厅。在和之前认识的公司前辈交流之后我才知道，我非常不幸，因为本来负责面试我的经理被一个老外临时叫走了，今天我只能被另外一个部门的经理面试。我想只是换个面试官而已，没有什么大不了的。结果轮到我时，我才意识到，既然是临时决定她面我，那她那里可能会没有我的简历。果然，她一见面就问我要简历，说这里没有我的。后面的情况可想而知，我虽然对她提出的问题对答如流，但是看她那样子似乎连我的名字都没有记住。面试结束之后，前辈匆忙从原面试官那一堆简历文件里找出我的，递给面试官。面试官连看都没有看就和其他的文件放在一起了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从公司大楼出来之后，我感觉有点饿，就找了附近一家面馆吃点东西。一进去，感觉很暖和，于是就把外面的大衣脱掉放在椅子上，然后到前台点餐，开吃。边吃边想，这两天，女朋友对我突然冷淡了，然后毫无预兆地对我提到一句话“你要习惯没有我的生活”。我潜意识里觉得她会离开我，但是我不想相信，边吃边计划一会儿在这附近商场转转看看能不能给她买个礼物，因为她也住在朝阳，我可以等她下班了去她家楼下等她，送她个礼物给她惊喜。计划一通之后，突然想去厕所，于是我就去了厕所。谁想到就在我进出厕所加洗手的这不到1分钟内，我的大衣被偷了，大衣里面还有我为了面试好运气新换的钱包以及一干证件现金和公交卡。而我一回来还没有注意到大衣被偷了，当我吃完东西，准备走的时候才发现自己失窃了。我赶紧找到这家面馆的老板，让他带我去看监控录像，结果他们家店主说店里还没有装监控。卧槽，当时我就懵了。万万没想到这么一家面馆居然没有监控录像，有钱整厕所居然没有钱整监控？打死我都不想不到。和他们老板吵了一通之后，老板说没办法，现在只有报警了，但是他们这里没有监控可以提供给警方，你报了警也无非是登记一下。我一想正如他所言，报了警也完全没有用，我和这个老板说，你有没有支付宝，我打给你100块钱，然后你给我100元现金，让我打的回去。这么冷的天，我身上没有钱，只有一身西装，怎么可能回海淀。结果这个奇葩老板跟我讲，他不用淘宝。我又去问其他两个店员，她们也一致地说不用手机和淘宝。我这个时候说到，老板，我在你家吃面丢了大衣和钱包，这顿饭钱你是不是要退给我，谁想这个铁公鸡说“能给你加个卤蛋，但是退不了钱。”我接受了那颗卤蛋，心里一万头草塔马从他头上踩过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃完后，我想给女朋友打电话，告诉她我现在的落魄，让她来接我一下。从西服内口袋掏出手机给她打电话，发现——停机了。于是，我穿着单薄的西服，朝她家的方向沿途打听走了过去，在这凛冽的寒风中，走了将近两个小时，我只记得天由亮到暗，风由大到刺骨。终于，快6点的时候，我到了她家楼下。我觉得6点了她应该下班了，于是我就按了楼下门禁的门铃，一次，没人接；两次，没人接；三次，没人接。。。我绝望了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要回海淀，我头痛欲裂，鼻涕开始流出来。穿着皮鞋走了这么长的路，我感觉身体极度不适，我还是强忍着往前走。这时我在路边看到一个乞丐，他跪在路边乞讨，旁边还有一个铺盖。我于是撤下了自己的领带，拿到乞丐面前说，“大叔我钱包让人偷了，我能不能拿这条领带换你两块钱坐地铁回家？”那个乞丐抬起头看着我，沉默了几秒，然后拿起那个装钱的小箱子，给了我两块钱，然后我把领带放了进去。拿着这两块钱，我朝着地铁站走去，一进地铁站，那一股暖流直接涌了进来。我瞬间哭了，在外面走的那又冷又饿又累的三个小时里，我忍住了；向乞丐大叔乞讨换路费我也忍住了；可寒冷之后的暖意，却让我在一瞬间崩溃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到住处，我直接闷头睡觉。想联系女朋友，告诉她我今天的遭遇但是又怕她担心。我裹好被子，期盼自己千万不要生病。结果一会儿，我就发烧了，同时感冒。一烧烧了大半天，全身酸软。到了医院一量，38.9°C。医生一听说我大半天都这样吓了一跳。迷迷糊糊中，我特别想女朋友。我给她打了电话，她没有接，说她在忙。是的，她最近似乎一直都很忙，忙到从来没有主动联系过我，微信要么不回复要么隔好久，我面试她也是只说了一句两个字加油，没有标点符号。面试的结果她也没有问过。我觉得她要分手，我强迫自己做好思想准备，然后问她。她回答我“我无法让自己爱上你”！看完这几个字，我冷的发抖，此刻我的体温是38.9°C，但是我感觉像是在冰天雪地一样。原来一直以来，她都没有爱过我。我感觉到我的左眼视区开始变白了，我知道，我的偏头痛又发作了，现在周期似乎是两个月60天，因为我第一见到她的时候，就是我上次发病的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来的三个小时里，我又一次体验了失明。说是失明也许不准确，因为我眼里全都是白色的亮光，白茫茫的一片，什么都看不见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我没有死，从医院挂完水一个人挺了回来。我想，我现在应该美美地睡上一觉，让这两天遇到的坏事全都过去，从此再也不轻信任何人，因为世界上真正对你好的只有你自己一个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚安，点检形骸。晚安，王维钧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27025568/answer/34993308
</link>
<author>
何北航
</author>
<title>
你在不在乎你儿子不知道戚继光是谁？
</title>
<description>
在乎，但是如果我儿子只是鹦鹉学舌一般说戚继光是抗倭英雄，我一定给他一个大耳刮子。这不叫“知道”，这叫“听说”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会问他几个问题：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;倭寇都是日本人吗？早期倭寇与后期倭寇有什么区别？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;后期倭寇现象与明朝的海禁政策有什么关系？明朝的海禁政策对福建沿海等地的商业发展造成了什么影响？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;自称五峰船主的倭寇领袖王直，与明朝政府有什么关系，有哪些来往，提出过哪些要求，结果又如何？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;王直对日本的影响是什么，对中国的影响又是什么，两国如何评价，而从这些评价中我们可以看出什么？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;从自由市场主义的角度分析明政府和王直的行为，并试析砸王直墓的郭白水的傻逼浓度。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;问了这些问题我会让儿子去查资料，希望他从中得出自己的判断，有独立思考意识而不是盲从权威和所谓“官方”。&lt;br&gt;================================================================&lt;br&gt;统一回答一下各位的疑问：&lt;br&gt;1.楼主你为什么打你儿子耳刮子？&lt;br&gt;耳刮子只是一种修辞，表示极度不赞同这种观点，并不代表我真的会打儿子，更何况我连儿子他妈都没遇见。&lt;br&gt;2.是汪直不是王直，楼主快改改吧。&lt;br&gt;汪直和王直都可以指代历史上五峰船主，详情请自行查相关资料，这也是我教子的办法。（你们这些误把萧峰写成乔峰的金庸迷闭嘴！）&lt;br&gt;3.“戚继光是抗倭英雄”是常识啊，知道常识就行了。&lt;br&gt;我觉得价值判断这种因人而异的主观思想不是常识这件事，才是常识。常识应该具有普适性，各位口口声声说常识，自己真的了解常识么？”戚继光是抗日英雄“这种很明显的价值判断，算哪门子常识？&lt;br&gt;4.普通老百姓谁有空查这些？&lt;br&gt;所以你们永远只能是普通老百姓，刚买了股票股票就赔了，买了房子房价就跌了，人傻反而觉得自己不去学习理所当然，不骗你骗谁啊。&lt;br&gt;5.”并试析砸王直墓的郭白水的傻逼浓度“你这是预设立场。&lt;br&gt;这句话完全是我贩卖的私货，我见过郭泉，那时他还没进去，被一群小愤青簇拥着。我当时就觉得此人非常不靠谱，这次借机讽刺他一下。&lt;br&gt;6.你首先得拿准问题的答案。&lt;br&gt;研究得越深，越会发现很多问题并没有一个固定的答案。我自己当然有一个自己的答案，但是直接说出去就没意义了，如果我儿子自己去查证后得出的观点和我不同却有理有据，我会更高兴。&lt;br&gt;7.儿子长大后就知道了。&lt;br&gt;这个我也赞同，但如果未来我儿子真的问我了，我不会因为他还小就随便敷衍的，在我看来他和我是平等的。&lt;br&gt;8.你问的问题太多了。&lt;br&gt;这是写文章要都写出来，现实中当然不会这样问，会慢慢引导的。&lt;br&gt;9.你儿子太可怜了。这样培养会让儿子失去兴趣。&lt;br&gt;错了，正是这样培养才会培养起儿子的兴趣，我小时候就是这样。中国的那四本少年儿童百科全书我都看过，还看过大不列颠百科全书，还有一套美国出的百科全书。日本有一套漫画启蒙百科我也看过，一直到现在我对很多领域都有浓厚的兴趣。之前写&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22965297/answer/30404111&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价电影《狩猎》（The Hunt）？ - 何北航的回答&lt;/a&gt;，有人留言说你们学法律的如何如何，可问题是我从没学过法律啊！&lt;br&gt;==============================================================&lt;br&gt;看过题主的补充更新后，谈谈自己的看法，不知道题主是谁，谁能帮我@ 一下？&lt;br&gt;假如题主说的是自己的儿子，那么题主要明白为什么令郎不知道戚继光，而且不愿意去深入学习了解戚继光。&lt;br&gt;这就要追溯到令郎小时候，他问你问题的时候你的态度是什么？你有好好引导他产生对知识的渴求么，培养他主动学习主动探索未知世界的动力了么。你也许觉得他长大就会懂了而忽视他，慢慢一个孩子最宝贵的求知欲就被你扼杀在摇篮中了。&lt;br&gt;可能题主觉得我跑题，其实我的回答中已经蕴含了解答。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26483699/answer/35050650
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
日本互联网发展停滞真的是因为线下服务太完善了吗？
</title>
<description>
我会回答：是的。&lt;br&gt;日本的互联网发展缓慢，的确和线下服务的完善有着非常大的关系。&lt;br&gt;但是，这个原因也许不是大家想象的那样。作为互联网新手，仅就自己的感悟做一点说明。我觉得日本互联网发展缓慢，有以下三个致命点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、线下服务的完善，使得互联网新服务形态面对的门槛太高了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;举个例子大家就知道了。比如说外卖应用。基于全国和本地的外卖应用在国内已经是办的热火朝天了，但是在日本，除了肯德基麦当劳多米诺披萨这些本来就有外卖系统的店铺有自己的网站和应用以外，还没有出现公司能够成功的整合小商铺来提供外卖服务。想做的公司不少，但是他们多少都会碰到用户对服务质量要求过高的困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句话来说，就是日本的顾客都给惯坏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说，顾客原来是打电话叫外卖的。电话只要打通，就肯定会有人记录下这笔订单。但是现在要他们转到网络或者手机上订餐，就要求商铺方面要能像接电话那样一个不漏的查看所有订单，还必须在一定的时间内。这件事对于日本的餐馆来说不是很容易，一是餐馆实际进行作业的都是形形色色的打工者，他们对于电脑不熟悉或者忙碌起来忘记的话，就会有订单疏漏的情况发生。&lt;br&gt;这种疏漏，如果在中国，大家会比较习惯，觉得反正是新服务可能还不太靠谱，一笑了之。但是在日本，因为大家实在是已经习惯了面面俱到滴水不漏的服务了，有的顾客就会非常气愤（尤其是有些老年人非常难搞的），投诉。这时候店长就会觉得用这个外卖服务得不偿失，损失了店的信誉。&lt;br&gt;但是作为一个新兴的服务，你很难从一开始就完全解决所有的流程，不出一件疏漏，不接一件投诉。即使新服务可以做到98%的成功率，店家也有可能因为那2%，甚至是一个顾客的投诉就放弃合作。&lt;br&gt;换句话说，店家的保守思想和害怕失败的态度，是新创意普及最大的敌人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、对线下服务的满足，让顾客没有太多动力去选择新商品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多O2O服务在日本，都是以电话预约的形式进行的。店铺的工作人员接听电话以及询问，记录的流程是非常熟练的，不用一分钟就能把预约定下来，而且是热情又专业的电话服务。&lt;br&gt;在这种情况下，顾客也会趋于保守。就拿日本的美发沙龙预约网站举例子吧，几乎在所有的沙龙都已经普及了，也非常容易预约，通过应用可以直接跳转到自己去过的沙龙，选择优惠券，发型师也可以直接指名，预约后还可以把沙龙的地址和预约时间同步到手机日历。可是就我在美发沙龙询问发型师的时候，他们说现在网络预约和电话预约基本还是一半一半，明明有很好用的网络服务，很多顾客却觉得“还是打电话安心点”。&lt;br&gt;由于日本社会以及服务早在十几年前就已经非常稳定，其实大家日常生活并没有什么非常不爽的不便。几乎所有当下服务想要解决的问题，都通过日本的其他系统以其他方式解决了。比如说现在流行的手机支付，让大家感觉很神奇。但是在日本，其实多少年前就可以用日式手机以及交通卡在各种地方快捷付费了。&lt;br&gt;没有太强烈的需求，就导致日本的顾客没有太多的动力去选择网络新产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、因特网公司内部的保守&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其他答案中其他知友也提到过，日本最大的电商乐天公司的购物页面多么惨不忍睹。给大家开开眼界。&lt;br&gt;主页是这样的。基本都是文字。听有的朋友说最开始以为是山寨网站都不敢买东西。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/516168bd964c4afe5d66c95940416f73_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1285&quot; data-rawheight=&quot;584&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1285&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/516168bd964c4afe5d66c95940416f73_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;搜索一下“包包”，出来的结果是这样的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8b52fca6ee0a2239757c3369fe62d0a3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1040&quot; data-rawheight=&quot;596&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1040&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8b52fca6ee0a2239757c3369fe62d0a3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;再进去宝贝页面，很多店铺都是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d5c8f37207ae6285b7138afecf5a2da5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;816&quot; data-rawheight=&quot;643&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;816&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d5c8f37207ae6285b7138afecf5a2da5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/eb4f50858df8863bd5b544f0dc8f173f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1274&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1274&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/eb4f50858df8863bd5b544f0dc8f173f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;又丑，又乱不说，第一屏根本看不到宝贝是什么样的。全是乱七八糟的广告和banner。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/62949919332707e8877ca3ff7a09118f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1309&quot; data-rawheight=&quot;643&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1309&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/62949919332707e8877ca3ff7a09118f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我敢打赌你们大部分人第一次用乐天买东西，肯定找不到在哪里下单。&lt;br&gt;下面这个就是，我截屏出来可能看起来比较容易辨认，其实他是在一个长达几米的，充满着各种和商品无关的广告以及各种字体颜色的文字以及各种排班乱七八糟的图片之中的一小块地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到下面那几个按钮了吗。第二个“買い物カゴに入れる”就是“添加到购物车”。相信我，一般都是找瞎了也看不见的。另外就别提什么阿里旺旺这种实时聊天交易的软件了，上次我给公司里的人看，他们把阿里旺旺这个聊天软件奉若神明，大家的反应是这样的：&lt;br&gt;“我靠靠靠靠！！！！居然可以和店里的人说话！我勒个去！！什么？？！！！！！还有自动回复功能？？？！！！好厉害啊啊啊啊啊啊啊啊中国就是神啊啊啊啊啊！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ed87f588da989736c1034fc2fc331905_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;840&quot; data-rawheight=&quot;648&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;840&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ed87f588da989736c1034fc2fc331905_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;勇敢的小伙伴可以点进乐天体验一下在日本最大的ec网站购物，是一种什么样的体验：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://item.rakuten.co.jp/re-fine/16922/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;【楽天市場】500円クーポン配布中★送料無料Lサイズ トラベルボストンバッグ♪ナイロン素材で軽くて丈夫★旅行バッグ 旅行 バッグ 旅行かばん 旅行 ボストンバッグ 旅行用品 旅行かばん ボストン キャンプ 出張 ゴルフ10P13Dec14：refine&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管你相不相信，我来了日本四年。四年前乐天就是这样的。&lt;br&gt;这四年，淘宝飞速改进，新的UI，新的功能，世界的互联网服务都在改进，可是乐天始终如一。难道他们是要制造一个不老传说………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;认真来说的话，其实这就正是日本企业的保守所导致的。乐天的员工肯定也非常清楚这个页面到底有多烂。但是往往会有这种现象：大家都觉得很烂，大家都想改进，但是永远没有人去改进。&lt;br&gt;如果你关注一些日本近几年出的网站，就会发现，他们的UI和系统都非常先进，紧跟潮流。对，凡是新东西，都非常棒，但是旧东西，几乎没法改。&lt;br&gt;因为改了，就有可能失败，乐天这种大网站，每天给公司带来巨额利润，万一因为尝试新UI，使得交易额下降0.1%，都将对全年的成果造成非常大的影响。&lt;br&gt;没人愿意承担这个责任，做这个尝试。&lt;br&gt;不仅仅是乐天，也不仅仅在因特网企业，这是在全日本公司都很普遍的一个现象。这个现象的原因源于日本的雇佣体制。不作出成果，不会被炒鱿鱼，但是尝试了失败了，就有可能被炒鱿鱼一辈子没着落了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以日本这个社会，适合发展那种经过长年研究和改进一点点积累的公司，但并不适合创新冒险的公司。（目前这些任务都落到了新的创业公司肩上，他们有冒险精神，但是仍旧很难改变一与二中客户与用户的保守）&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，我们可以得出结论，如果现在的全社会的想法不改变，日本就不会成为一个适合互联网服务发展的国家。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27047936/answer/35039313
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么很多文章还有一些名人都劝说散户不要涉足中国股市？
</title>
<description>
讲大道理，人们总是不信，我举举例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我亲身经历过的所谓A股的罪恶与丑陋，数据全部是公开可查的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;记忆最深刻的是07年的杭萧钢构（600477），不知道现在的股民还记得多少这个A股市场的”神话“。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们来看看这个走势：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2915d4c761d28f470d5309d83211d423_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;515&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2915d4c761d28f470d5309d83211d423_r.jpg&quot;&gt;没记错的话，07年连续十几个涨停，3块钱涨到30块，为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司公开声明：杭萧钢构在安哥拉项目合同的总金额折合人民币313.4亿元。313.4亿的合同对于一个小盘股而言无疑是天一般的利好，而且项目将持续好几期。那杭萧钢构将是一个市盈率被严重低估的企业，上涨是必然，这是价值回归，因为杭萧钢构2005年度经审计的公司主营业务收入只有15.16亿元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，到头来，这是一个充斥庄家坐庄，内部交易等各种肮脏手段的故事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗高峰、陈玉兴、王向东三个人操纵了整个流程，获利4037万元，细节网上太多，上交所也正式做出了回复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上交所通报：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.sse.com.cn/aboutus/regulatory/case/c/222.shtml&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sse.com.cn/aboutus/regu&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;latory/case/c/222.shtml&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.xyzlove.com/Transshipment/Finance/hxggaks_zzqcjm/hxggaks_zzqcjm.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;杭萧钢构案开审 做庄全程解密&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://finance.sina.com.cn/stock/s/20070323/07503433701.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;杭萧钢构股价前途未卜&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后迎来的就是合同履行不足4%，股票停牌，股民集体诉讼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个上市公司充斥着赤裸裸的内幕交易和信息披露严重违规。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其二，国有企业圈钱的典型代表：中石油。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中石油是中金公司和媒体合作导演的一出圈钱大戏。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中石油我是打过新股的，还有幸中了一点，我记得没错的话，是17块左右，第一天就涨到了48。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是你看看后来中石油的表现，一泻千里，不知道套牢了多少股民，尤其是不久就破发。在破发这方面，中石油成为了我们这个时代的弄潮儿，排头兵。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e0e74579353508fb2a489ae5ebe244f1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;511&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;511&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e0e74579353508fb2a489ae5ebe244f1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可是你自己分析一下，就知道，破发其实是正常的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中石油在登录A股之前，在H股早就上市了，发行之前，H股的价格是10块人民币左右，但是为什么到了我们A股发型就要17？股票的估值主要有两大块，公司净资产和市盈率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;同一个公司，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;净&lt;/b&gt;&lt;b&gt;资产相同的情况下，不同市场市盈率相差1倍吗？难道中石油一夜之间盈利能力提升了两倍吗？更不要说可笑的48块钱了。那么为什么当时IPO定价如此之高？中金公司扮演了什么角色？这是不是赤裸裸的圈钱？我想大家都有自己的答案&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是当时为什么还是有这么多人抢着买呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;经历过的都知道，当时的媒体把中石油都快吹为神话了。中金公司作为幕后推手，利用自己的资源，影响媒体，又正当大牛市，很多散户往往缺乏分析能力和独立判断，投机心理严重，所以才会出现48块钱的盛况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结局呢？机构抛售，散户买单。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是因为这是一个投机的市场，所以各种不合理也可找到一个解释的理由，最后投机的散户全部&lt;b&gt;因为坚信A股的投机属性而最后聪明反被聪明误。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;A股无法价值投资，投机更无规律可循，请问散户凭什么赚钱？运气还是实力？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其三，就发生在最近的獐子岛事件。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;獐子岛是天灾还是骗局？&lt;br&gt;&lt;br&gt;上市公司獐子岛宣布，因公司海洋牧场发生了自然灾害，进行了巨额计提存货减值，导致该公司巨亏8.12亿元，同比下滑1388.60%。这一亏损金额，相当于计提后獐子岛净资产的一半。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因是：自然灾害，灾害主要原因为北黄海冷水团低温及变温、北黄海冷水团和辽南沿岸流锋面影响、营养盐变化等综合因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是你仔细看看獐子岛的财务处理，你就明白对于如此巨大的事件，处理的十分草率，不得不怀疑真假。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎上的讨论还比较靠谱：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/26417942&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;「獐子岛事件」是财务造假吗？究竟是「天灾」还是「人祸」？ - 金融&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;到此，其实故事到此已经终结了，作为一个上市公司，连基本可信的财务报表都无法提供给投资者，这样的股市和运营制度，令人唏嘘。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;上市公司作为public company，要上市，最起码的就是要做到符合上市要求的公司治理，可我们的獐子岛呢？作为监视的独立董事在哪里？谨慎的财务处理原则又在哪里？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请问，面对这样的公司，没有内部消息的你如何投资？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，我们不禁要反问，为什么中国最有潜力的明星公司很多都愿意不远万里地去NASDAQ上市？答案自在人心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说到这里，我的意思并不是说A股就是一团糟，根本不能赚钱，A股里当然有能火中取栗的高手，赚的盆满钵满的回家。但是有几个散户能有这样的分析能力和心理素质？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司财务，公司治理，金融市场原理是分析最基础的必要知识，至少要能看懂年报吧。而关于技术分析的是掌握也是必须的，股票的诸多技术指标你至少要能知道是什么意思，如何计算得出，很多形态论的类似玄学诸如江恩理论等等也是需要知道的。而且，你需要有一定的行业背景，对一个行业有深入的研究，看得懂行业趋势，再加上对整个国家基本面的大致掌握。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，还需要你浸淫A股一段时间，熟悉其中的各种规则，听得懂官方的各种通告，练就良好的心态，比如说做到合理止损，捂得住股。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，你还要看天吃饭，没行情，你再牛也是次要的。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做到上述的所有，请问能有几人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有这个精力，还不如好好精进精进自己的业务，干好本行来的实在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，我们自己可以炒股，但是最好不要推荐朋友炒股，名人劝散户不要盲目入市，在我看来，确实是为数不多的业界良心。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的金融早已经不是一百多年前大小摩开疆扩土，驰骋沙场，孤胆英雄的时代了，现在的金融市场发展的成熟度之高，分工之细，早就不可同日而语，而且这个行业聚集了世界上可以说最聪明的脑袋，最勤奋又最有资源的人，散户何德何能能跑赢市场？&lt;br&gt;&lt;br&gt;成熟的市场本来就应该是机构做为主导的理性市场，虽然依然会出现《非理性繁荣》中描述的各种问题，行为金融学也已经是未来趋势，但是有效市场依然是市场的基石。即便是在美国这样的成熟市场，散户跑赢机构都不是易事，何况A股？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20478939/answer/35044765
</link>
<author>
David Rand
</author>
<title>
美国如何开展爱国主义教育？
</title>
<description>
我觉得爱国主教育不好。美国的公里学校没有什么特定的爱国主义课程。如果有相似爱国主义教育那就是在历史或争者课里面。不过，因为我在美国左派基地加州读书的，我的历史教师教美国历史的时候强调美国的错误，比如越南战争，印第安人大屠杀，奴隶制度，冷战，性别歧视，原子弹，伊拉克战争什么的。 &lt;a data-title=&quot;@Gary Wang&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/e8d8a41a2b6ffd232a1f8cb30365738d&quot; data-hash=&quot;e8d8a41a2b6ffd232a1f8cb30365738d&quot; data-tip=&quot;p$b$e8d8a41a2b6ffd232a1f8cb30365738d&quot;&gt;@Gary Wang&lt;/a&gt; 提醒了我美国学校还有一个习惯，就是早上学生朝着国旗说pledge of allegiance(效忠誓词)。可是，我学校不一样。因为我们加州一位爸爸曾经投诉了州政府，主张学校没有权利强迫学生必须说效忠誓词，后来法官同意了，此后加州学生可以选择不说效忠誓词， 我觉得这样很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得爱国主义是一种毒药，它会导致偏见，歧视，暴力，怨恨，和无知。我是地球的公民为主。我们都在这个地球一起生存，我们最大的问题是地球的问题，这些问题不分国家，需要我们一起克服。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27016983/answer/35031130
</link>
<author>
纪昭
</author>
<title>
瑞士为何能在一战二战期间安然无恙，不参与战争？
</title>
<description>
虽然瑞士在外人眼中的态度看起来一个固执的老头，口袋里有钱还死死抓着他的中立身份不放手。就连加入个联合国和WTO都端着个架子，民间千万百万的不愿意。为什么？因为加入了搞不好就不中立了。 更不要说欧盟了。&lt;b&gt; 这么糟糕的东西你们闹你们的，别扯上我。我是中立。对，我是政治中立，经济也要中立。花钱消灾，别拖着我进欧盟这烂摊子里当冤大头。&lt;/b&gt;瑞士作为弹丸小国每年花着上亿瑞郎在维持当年的军事设施防空地窖，为什么？ 我们是中立呀，我们要继续当中立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中立是瑞士的自豪，中立是瑞士的执念，中立是渗透到每个MFS骨头里的国家认同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【Neutral wie die Schweiz】&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟瑞士一样中立，这也是德语中的俗语之一了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;瑞士外交手腕一直很高明，中立和中立政策就是外交部永远都打不厌的王牌。同时中立身份也机智的被塑造成了瑞士的外交优势。&lt;/b&gt;说真的，但是题主提到的WW期间，特别是WWII瑞士的中立一直就是个悲哀的笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瑞士民间在WW II 年代有句流传甚广的讽刺标语：每个星期瑞士有六天为德国工作，第七天为了盟军的胜利而祈祷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;瑞士虽然从未提供士兵直接参与战争，但是它从来都不是身处纠纷之外的避难所。瑞士国家主权的相对完整，国家领土奇迹一样的没被吞并也是通过各式交易暂时换来的喘息机会。瑞士人从来都不信战争之下会有谁会真的放过瑞士，所以欧洲每次开打就会做好顽强抵抗准备。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案篇幅长，分为三部分： 第一部分是科普瑞士式的中立和中立义务，第二部分是WWI第三部分是WWII。 临近圣诞，答主语言组织能力有点混乱，希望能尽力条理清晰的叙述出瑞士在两次世界战争中的中立地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始请允许答主放个地图： &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/eb1c9acd6fe09e71fbe4a8f74ce0f987_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;&lt;br&gt;周围是德法意奥，当年欧洲大佬们包围的瑞士怎么可能做到完全的【中立】？当年拿破仑任性的造出个瑞士的前身Helvetische Republik。&lt;b&gt;&lt;u&gt;他把一群从信仰到语言都没有任何共同点的Kantonen从一个松散的联盟硬生生的凑成一个国家&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;真的不是他心血来潮顺路传播法国大革命的共和国火种。瑞士的主要作用就是一个屏障，一个缓冲区般的存在。&lt;b&gt;&lt;u&gt;这个充满各色冲突的国家能成为今天的瑞士，多半还是要感谢欧洲大佬之间的勾心斗角。瑞士的地理位置直接导致了谁都不乐意让瑞士隶属于自己外的任何一方。当然顽固又讨厌的瑞士人也不乐意当别人的狗腿。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，不如那就中立吧。&lt;br&gt;大家如是说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们想要谈中立，那么就要首先定义一下：&lt;u&gt;&lt;b&gt;什么叫瑞士式的中立。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;“La neutralité consiste, pour un Etat, à ne pas participer à une guerre menée par d'autres Etats. &lt;/b&gt;Cette notion relevant du droit international public n'a pas toujours recouvert le même contenu concret. Elle est à distinguer de la politique de neutralité, laquelle comprend l'ensemble des mesures qu'un Etat neutre prend de son plein gré, en temps de guerre voire déjà en temps de paix, pour garantir l'efficacité et la crédibilité de sa neutralité, qu'elle soit temporaire ou permanente.&quot; &lt;/i&gt;（Alois Riklin，dictionnaire historique de la Suisse, 2010) &lt;br&gt;&lt;br&gt;答主粗体标出的，是【中立】的基本定义：&lt;b&gt;不参与到其他国家的【战争之中】。&lt;/b&gt; 但同时什么叫【不参与】怎样程度的行动才能算得上【不参与】...这个则是根据当时国际公约而定。同时问题来了： 经济战争算不算战争？ &lt;b&gt;&lt;u&gt;比如现在欧盟对俄罗斯进行经济制裁，假设瑞士跟着参合一脚，是否违反中立身份？这个假设不是没有理由的，瑞士的确干过这种事儿，那么它是否有违中立身份？现在如果接着干行不行？ 不干怎么对欧盟表态？干了怎么对国际表态？&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; 所以说瑞士在european affairs里面地位一直出于很暧昧的地位，有些人说瑞士这个国家是个黑心商人投机主义者，也有政客表示瑞士的中立立场是国际社会上不可忽略的调节官。瑞士内部也为了自己中立身份不停的争论，担心自己中立的身份会导致国际上的孤立，失去中立身份则被迫成为大势力的附属... &lt;br&gt;&lt;br&gt;历史上瑞士的中立立场和中立外交政策是【维持国家内部稳定和外部独立】这两个前提下发展出的， 同时瑞士的中立也是工工整整写进宪法里的。那么由宪法分到联邦政府而执行的五项主要任务分别是： &lt;b&gt;&lt;u&gt;社会文化整合&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;，独立，自由贸易，平衡以及服务性工作任务&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;（ Integrations-, Unabhängigkeits-, Freihandels-, Gleichgewichts- und Dienstleistungsfunktion） 社会文化整合是以【内部稳定】为目标：系列政策需要充分调节信仰、社会地位、多语区等等差距，维持国家整体性，尽量淡化差距、减少利益冲突。那么第二项则是【对外和平】具体化项目： 想办法要保持这个弹丸小国的独立性，那么除了自身大量的军备投资以外&lt;b&gt;&lt;u&gt;瑞士最重要的作用也是个制衡&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，瑞士在很多时候就是扮演着一个和事老的身份，想尽办法调节各国之间的矛盾。至于自由贸易这一条则是最让瑞士被诟病的地方： &lt;u&gt;你们谁和谁掐架不干我事儿，作为天然资源有限的小国瑞士就算开战了也会保持并且继续平等对与各参战国的贸易关系。&lt;/u&gt; 后两项基本确认了瑞士在国际上中立国的地位&lt;u&gt;： 制衡、调节和提供各项服务（&lt;/u&gt;例如进行经济救助，接受战争难民等.. ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先说一战：&lt;br&gt;&lt;br&gt;稍微有点政治学/国际关系/国际法律底子的人都绕不过Hague Conventions of 1899 &amp;amp; 1907。 这其实国际人道法的奠基石，同时里面也提到了中立国基本义务： &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;可以不参加战争&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可以保证自我国家防御&lt;/li&gt;&lt;li&gt;军火贸易方面对所有参战国一视同仁&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不为参战国提供士兵&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不为参战国提供自身领土&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;然后我们看看瑞士干了什么...&lt;br&gt;&lt;br&gt;【瑞士在一战期间保持着&lt;b&gt;&lt;u&gt;武装中立&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;】 (bewaffnete Neutralität) 但事实上瑞士在一战期间差点把Hague Conventions的基本义务都扔到一边去了： 瑞士直接参与到了经济战争之中，甚至在本国内居然忍受着外国经济监管 （具体请查找&lt;i&gt;Société suisse de surveillance économique&lt;/i&gt;） 同时瑞士军队单方面向奥匈帝国进行秘密信息交换直截了当的违背了中立国的义务（具体查找&lt;i&gt;Obersten-Affäre&lt;/i&gt;） 当然瑞士和德法双方都有各色意义的合约，就是一旦其中一方企图通过瑞士国土攻击另一外一方，瑞士军队会马上和被攻击方联手在对方指挥下反击。（最初这是瑞士方面对法国军方有Plan H做出的反应，很快瑞士也意识到了既然法国能做那么德国当然肯定不是没打过瑞士的注意...于是赶紧又跑去和法国谈话..）瑞士这种这种行动属于捍卫领土，理论上倒并不违反公约，但是Arthur Hoffmann在德俄和平中起的牵线作用，就很大程度对瑞士的中立身份造成负面影响了。 （具体查找&lt;i&gt;Grimm-Hoffmann-Affäre&lt;/i&gt;） &lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上国际方面一致承认并且感谢瑞士在一战期间的bons offices, 也就是在外交以及人道主义方面的调节作用（25个Mandate，对六万八千人提供Interment）在一战后UNO前身国联成立之后，瑞士作为和事老和人道主义国家十分活跃。给日后瑞士的国际地位打下了黄金基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一战期间，&lt;b&gt;&lt;u&gt;年轻的瑞士比起外忧，更重要的问题还是内患&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。 首先在内部面对着&lt;u&gt;国家意见分裂&lt;/u&gt;这个严重问题 ： 法语区倾向法国德语区偏心德国。现代意义上的瑞士建立在1849年，1914年一战开打的时候这个年轻国家刚刚存在了65年。那么除了市州和乡州的利益差距，天主教州和新教州的信仰斗争以外，又多了一条让人头疼的语言区之间的分歧。同时瑞士这种资源有限高度依赖进出口的国家，在一战期间为了自保维持军队的代价也是巨大的： &lt;b&gt;&lt;u&gt;当年军方的年支出高达十亿瑞郎&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。（当时联邦政府的年收入在一到两百万瑞郎之间） 瑞士国内面临着通货膨胀，高失业率，军队供给恶劣等等系列危机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看二战： &lt;br&gt;&lt;br&gt;二战期间瑞士出于全民皆兵的状态，政府一方面调动军队一方面在民间打思想仗。现在很多人都会觉得瑞士人当年真无情啊： 无论是盟军还是轴心国的飞机飞过瑞士空域，一定都会毫不留情的把你打下来。又或者瑞士人的谨慎：如果说瑞士的防空&quot;措施是世界第二，没有国家敢说是世界第一。2006年瑞士防空措施和居民的对比覆盖度是114% ，国际上覆盖度相对很高的芬兰和瑞典分别在80%到74% 之间。 瑞士政府现在依旧每年投入大笔钱来维护这些看起来没有必要的防空措施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;二战瑞士表面上依旧是保持着武装中立的状态，但是情况明显要比一战严峻许多&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。现在各个语言区是高度抱团了，但是瑞士分分钟钟的都在计算着来自轴心国家的夹击。同时作为资源匮乏极度依靠进出口的小国，Hague Convention中提供的贸易自由权简直是瑞士的救命稻草。但这一点上，瑞士还是把自己的义务毁了个彻底：&lt;b&gt;&lt;u&gt;瑞士国内（官方以及私人）对德国和意大利两个轴心国的军火提供基本上在90%左右。同时对（借道瑞士）德意之间的运输两只眼都闭上，原本严厉的检查完全不够格...连检查都算不上。另外一个违反国际公约（有利于盟军的）就是默许美方新闻中心驻扎在伯尔尼。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;瑞士就在德意两个轴心国之间挣扎求生，希特勒宣传的【德意志一统】曾差点包括了德语区的瑞士，直到希特勒在1937年2月和瑞士执政机构首脑之一的Edmund Schulthess的谈话中表示尊重瑞士的中立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt; 瑞士的中立代价其实是经济以及部分政治方面和轴心国的合作换来的。瑞士虽然没对德国提供任何瑞士士兵，但是二战期间有德国将近一千瑞士人加入SS自愿兵。同时瑞士私人军火出口大部分完全流向了轴心国，以及德意之间物流可以直接通过瑞士&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;... 这些只是几个比较常识性的例子，二战期间瑞士微妙的地位学术上有很多著作详细介绍。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;另外瑞士虽然在二战期间收留了六万难民（其中有一半是犹太人），但是事实上政府对轴心国还真是高度妥协的：瑞士执行了对犹太人关闭边境的政策。有将近两万五千通过边界偷渡过来的犹太人被遣送回去，在Lörrach就有一个小型博物馆，专门讲述二战期间德瑞的犹太政策。总体来说现在瑞士还是愿意谈一谈他在二战期间做的伟大bons offices： 除了收留了六万难民之外还另外收留（应该说是误入瑞士境内被强行拘留了）十万各色军兵，Vizekonsul Carl Lutz在布达佩斯救下了六万两千被迫害者，二战期间的瑞士经常被形容为泰坦尼克号的救生船：看上去像是在欧洲生存的希望，可是——不好意思太满了，谁都不知道它什么时候会跟着沉下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战期间欧洲整体都民不聊生，瑞士自然也不例外。虽然没被战火波及，但是日子实在也是好过不到那里去。食品限量物品匮乏什么的这都不是事儿，欧洲吃不好瑞士肯定也跟着吃不好，作为一个高度依赖进口的山国这简直是太自然了。国内有种普遍看法都说瑞士发的是战争财，殊不知瑞士银行如果只靠战争财也走不到今天。瑞士在二战后能迅速经济复苏，还是因为他作为中立国没被战火波及，见一架射一架保护住了自己重要设施都没被轰炸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺带讲个趣事儿，答主密友接手他去世祖父的房子准备建个WG，我们一群人在打扫过程中在地窖里翻出了各色存货，从过期十年二十年的罐头、酒、从食物到生活用品真是应有尽有。朋友圈里一片惊叹，大家都纷纷回家询问自己祖辈。得出的答案都是：有啊，我们也有，基本上冷战结束前还都在为了下一次世界大战做准备呢。后来慢慢的清理出去，当然也有完全忘记了的老人家... 就轮到孙辈来收拾了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——这就是那个物资匮乏年代的老辈们所留下的习惯。战争年代生活的残酷是我们不能想象的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和一战后不同，总体来说瑞士在二战后的国际地位是尴尬、被孤立的： 瑞士当时在国际中被嘲讽为【和纳粹合作的战胜国】，受尽国际鄙视。瑞士外交条件在1946年中的华盛顿条约才找到了破冰点： 瑞士政府付给美国两千五百万瑞郎换来解冻瑞士账户以及消除瑞士企业黑名单。 当年的瑞士七人执政委员，负责外务部部长Marcel Pilet-Golaz出于政治压力被迫卸职。至于当时推行对犹太人关闭边境政策的另外一名执政委员Eduard von Steiger则在1950以绝对票数当选Bundespresident。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然二战后瑞士人也是痛定思痛，保持中立的同时在国际外交中永远活跃在推行人道主义的前线。 这个活跃也包括了各项慈善捐款、国家发展帮助里面当金猪。 其实为了维持中立而依旧存在的瑞士军队以及瑞士兵役制度都很值得一谈，不过再扯就的确跑题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下： &lt;br&gt;&lt;br&gt;瑞士能不参与战争首先因为他微妙的地理位置，它是个所谓的buffer zone的存在。 另外瑞士不参加军事战争并不代表者它的政治、经济不站队。 既不靠海，自然资源又十分匮乏，这导致了瑞士这个国家为了生存被迫于强势国家合作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，不得不说，瑞士作为弹丸小国的外交手腕真是棒，目前除了棒真的找不到更好的形容词了。瑞士政府的交涉能力对于这个连殖民地都没有过的小国来说高的惊人。目前的外务部部长Didier Burkhalter在国际平台大展身手既征服了俄罗斯又打动了欧盟，对不起答主的确是他外交作风的脑残粉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;补上资料来源： &lt;br&gt;&lt;br&gt;- Déclaration des Puissances portant reconnaissance et garantie de la neutralité perpétuelle de la Suisse et de l'inviolabilité de son territoire （1815的中立声明）&lt;br&gt;- 瑞士政府外务部(EDA)的中立政策网页- &lt;a href=&quot;https://www.eda.admin.ch/eda/de/home/aussenpolitik/voelkerrecht/neutralitaet.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Neutralität&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;- 瑞士外交资料库 &lt;a href=&quot;http://www.dodis.ch/de&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Home | dodis.ch&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Riklin, Alois: Funktionen der schweizerischen Neutralität in Passé pluriel (1991)&lt;br&gt;&lt;br&gt;扩展阅读： &lt;br&gt;&lt;br&gt;Schweizer, Paul: Geschichte der Schweizerischen Neutralität (1895)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26894771/answer/35031008
</link>
<author>
lnbxdjh
</author>
<title>
俄罗斯吞并克里米亚事件中俄罗斯的得失如何？
</title>
<description>
我仅从经济层面回答这个问题:俄罗斯得到了经济崩盘的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经一个月以前介绍过俄罗斯经济的惨状。如今......请大家欣赏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯卢布和5年CDS显示违约可能性26%，弧线美得直想哭。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/04e17d6cf1389e47c63406326aecc946_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;617&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/04e17d6cf1389e47c63406326aecc946_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯10年国债收益率飚升接近13%。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/eb97299db472d6b2fc75cafadb89827b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;617&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/eb97299db472d6b2fc75cafadb89827b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，油价一天天的跌，俄罗斯的日子肯定不好过。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b4894e206cd93e15aa3fef5e14204f66_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; data-rawwidth=&quot;692&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;692&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b4894e206cd93e15aa3fef5e14204f66_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;油价和卢布的关系。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bc3c20305cc7db2e23af8fdf22970ce6_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; data-rawwidth=&quot;841&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;841&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bc3c20305cc7db2e23af8fdf22970ce6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;来张最新的:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5ca4dcaea56107e1b1785d56be8dc613_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5ca4dcaea56107e1b1785d56be8dc613_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯股市作一年前A股状。一看俄罗斯人就不会用杠杆。给散户10倍杠杆肯定变现在的A股。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fbc8351d95a4931dadec479c3afcf681_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fbc8351d95a4931dadec479c3afcf681_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美丽的CPI，9.1%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a9d3a2008725988d608ae59f10bc0704_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a9d3a2008725988d608ae59f10bc0704_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;外汇储备。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6781cbc3152294ed6489a7e1971f6fd0_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6781cbc3152294ed6489a7e1971f6fd0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然最好玩的还是卢布。俄罗斯央行把利率调高100个基点到10.5%，卢布不理会继续下跌......不过10.5%的利率，大妈们快去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6f3001d3dcdb301d89e6a7b2f4c6e872_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6f3001d3dcdb301d89e6a7b2f4c6e872_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，更好玩的又来了: 卢布三个月暴跌将近50%，央行主席已经被俄罗斯人民定性是伟大祖国的敌人，叛徒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d24166f77ef9dac6cac5439fd07bb68e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; data-rawwidth=&quot;954&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;954&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d24166f77ef9dac6cac5439fd07bb68e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯猪肉和食糖价格涨了25%，海产品价格涨超15%；今年食品价格或暴涨25%。一莫斯科居民说，大家尽可能取现，自动取款机经常无钱可取，人们要么兑换美元，要么在卢布进一步贬值前购买商品。（新浪财经）——历史又一次上演了，上世纪90年代的一幕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但伟大的俄罗斯统计局表示没那么恐怖:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/18105b339960c17131e80c1045eef3f2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/18105b339960c17131e80c1045eef3f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;来一个总结:&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于普京作死，吞并克里米亚，导致资本外逃，俄罗斯经济举步维艰。而且地缘政治问题加上全球经济疲软、美国页岩气革命导致石油供求关系出现了很大的变化，油价暴跌，目前WTI已经跌到了59美元(在财政部加税以后继续暴跌)，进而引发了俄罗斯的经济危机。经济已呈现崩盘状况。要我说，俄罗斯仅仅得到了克里米亚的这一小块地盘，失去了经济的稳定。别忘了，1991年苏联解体的背景也是苏联经济崩溃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后插播一条新闻:俄罗斯军方在车臣展开反恐行动，使用火箭炮攻击恐怖分子占据的大楼，已经干掉7个人，据说都是在做空卢布的外汇交易员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0f3f6514108da537bcfa2f91dbd306fe_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;443&quot; data-rawwidth=&quot;757&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;757&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0f3f6514108da537bcfa2f91dbd306fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最后再插播一条新闻: 俄罗斯的牧师正往中央银行的服务器上撒圣水，祈祷卢布不要下跌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7cb5d59290b6776a220872f2ce897ffd_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7cb5d59290b6776a220872f2ce897ffd_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27010130/answer/35026747
</link>
<author>
曹梦迪
</author>
<title>
为什么红色警戒的简称叫红警，星际争霸的简称却叫星际？
</title>
<description>
这个问题看似混乱，其实却是以语法、文言文和编码理论为基础的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先普及一个常识：古代文言以单字词为主的，直到现代汉语才演变成以双字词为主的语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如：《项脊轩志》&lt;br&gt;百年老屋，尘泥渗漉，雨泽下注；每移案，顾视无可置者。又北向，不能得日，日过午已昏。余稍为修葺，使不上漏。前辟四窗，垣墙周庭，以前南日，日影反照，室始洞然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现代汉语翻译：&lt;br&gt;由于是一间百年老屋，灰尘和泥土常从屋顶上漏下来，（尤其是）下雨时雨水往下直灌。每次移动桌子，环顾四周没有可安置的地方。又加上屋门朝北开，不能得到阳光照射，太阳一过中午，屋里就暗了下来。我稍微加以修补，使屋顶不再漏雨。室前就开四扇窗户，院子四周砌上围墙，用来挡住南边射来的阳光，经日光反射，屋子里才明亮起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文言文中的单字词：尘、泥、移、案、窗等字，在现代汉语中变成了灰尘、泥土、移动、桌子、窗户等字。仔细看一下就会发现：“灰”和“尘”，“泥”和“土”，“窗”和“户”都是近义词；“移”了必然会“动”，“桌”后面的“子”也没有实际意义，所以其实，这些字是冗余的，而去掉冗余之后的结果，就基本上回复了文言文的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么要冗余？因为口语的需要。人们日常说话，误将单字词听为音近的词语的机会，要远大于将双字词误听的可能。比如平均一个字被误听的几率有30%，一个双字词误听的几率就只有不到10%了。用编码理论的说法就是：冗余增加了编码长度，但是增强了对误码的纠错能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如传统相声《聋子打岔》，后来被侯跃文改编为《打岔》：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTQzODM0MA==/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100011F464B40F1B04A3B005FA500E1FD1B3A-DBB6-34DE-5EF1-6BA48D90F578&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;侯耀文石富宽相声：打岔&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTQzODM0MA==.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;听不见-&amp;gt;大会串&lt;br&gt;太可气-&amp;gt;听京戏&lt;br&gt;净瞎说-&amp;gt;武家坡&lt;br&gt;忒费劲-&amp;gt;追韩信&lt;br&gt;净装傻-&amp;gt;盗御马&lt;br&gt;我说-&amp;gt;老郭&lt;br&gt;听不见-&amp;gt;上法院&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个相声的精彩之处就是他符合语言规律，大部分被打岔的句子，都是单字词组成的。比如“太可气”如果说得含糊一点，或者距离隔得远，配合上春节晚会的环境，听成“听京戏”就不奇怪了。但是如果用双字词说成“让我非常生气”就很难听错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，冗余的最大问题就是——冗余。为了让听的人能够听清楚，加了将近100%的多余字词，而随着一些固定说法的出现，冗余的字就变得真得多余了。比如“红色警戒”，“红”本来就是一种“色”，而“警”和“戒”是近义词，重要的词只有“红”和“警”两个，而只要把“红警”作为固定搭配，就很难被误听（反之，如果一个不熟悉此游戏的人，对“红警”就容易听成“洪井”、“铜鼎”、“拱饼”之类的东西）。因此“红色警戒”这种固定搭配就叫做“红警”了，类似的缩写有很多：&lt;br&gt;“公共汽车”-&amp;gt;“公车”&lt;br&gt;“人民代表大会”-&amp;gt;“人代会”&lt;br&gt;“高等数学”-&amp;gt;“高数”&lt;br&gt;“街头霸王”-&amp;gt;“街霸”&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看“星际争霸”这个词组，“星”、“际”、“争”、“霸”各有不同的含义，而且地位的重要性也相当，所以不存在冗余词，对于这样没有明确的“弱词”，汉语在不混淆的前提下，采用头字作为缩写——因为听一个字的话可能性太多，不能肯定；只要听清前两个字，后面的字基本上就可以肯定了，第三个以及以后的字就不必要了。这样的缩写法在生活中也很多：&lt;br&gt;“出租汽车”-&amp;gt;“出租”&lt;br&gt;“头孢拉定”（或其它以“头孢”开头的抗生素）-&amp;gt;“头孢”&lt;br&gt;“无线局域网”-&amp;gt;&quot;无线”&lt;br&gt;“帝国时代”-&amp;gt;“帝国”&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，其实广大人民群众是非常懂汉语语法和编码理论的哦！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27042283/answer/35017218
</link>
<author>
马骏
</author>
<title>
如何给父母或长辈解释电磁辐射对人体无害?
</title>
<description>
恩，这个是我压箱底的绝招之一，实测有效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，很多人没搞明白一个事实，父母之所以不信你而信流言，&lt;b&gt;绝不是因为轻信、排斥新事物等表面上的原因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果只是轻信，为何只轻信流言，不轻信你的话？&lt;br&gt;如果因为排斥新事物，为何对层出不穷的新概念保健品、保健仪器趋之若鹜？被坑了无数钱也无怨无悔？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实根本原因是：&lt;b&gt;因为你是他们的子女，在他们心目中，你的话没有权威性，所以不信你。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;请仔细品味这句话的含义。&lt;br&gt;为什么你在父母眼里没有权威性？因为你从小是他们看着长大的，在极长的一段时间内，你的各方面能力远远不如他们，所以在父母的观念中，你的权威性远在他们之下。后来即使你长大了，知识、见识远超父母，他们的这个印象还是很难扭转过来，或者不愿意承认（扭转对某人的第一印象都非常难，何况要父母扭转对你连续十几年的印象。小时候教训惯你了，现在反过来被你教训，心理接受不了），我们可以把这个称为&lt;b&gt;“习惯性战略藐视”。&lt;/b&gt;一旦你被战略藐视了，你的任何解释、任何证据，在他们潜意识里，都自动转化为“&lt;b&gt;你小子懂个屁&lt;/b&gt;”，然后自动过滤。他们根本不会认真冷静地考虑你的论证，完全被潜意识和情绪左右了，说再多也没用（气急败坏则效果更差，“没大没小！”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而很不幸地，微信、街道流动推销员这些陌生的渠道，在父母心中的权威程度，要比你高。而四大恶人（我同学、我同事、我邻居、我朋友）和正规媒体（电视、报纸），更是比你高到不知哪里去了。哪怕你做到医疗领域专家，在父母眼里也就和街道里量血压卖药的一个档次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，不同父母藐视程度不同，有些父母非常理性，完全没这个毛病也有可能。程度轻，有基本科学素养的，你好好说还是能说服他们。那程度严重的怎么办呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然已经认清了根本原因，对症下药就可以了。首先你别急着在父母面前表明自己的态度（重要！），你的表态只会起反面效果，影响后面的战术。你先假装不懂这方面，或者轻微地附和一下。然后找机会，让父母从他认为权威性高的渠道，来获取正确的信息。&lt;br&gt;具体方法要视你家的情况而定，举几个例子供参考：&lt;br&gt;1. 买本靠谱的杂志、报纸（比如《广州日报》的这篇 &lt;a href=&quot;http://news.qq.com/a/20131028/004301.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;网传wifi可杀植物 清华专家实验验证系误传&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），带到家里，找机会让父母看到上面的相关文章。但你千万别先表态，让父母自己看。如果有能力侧敲旁击引导父母思考，让他们觉得这是自己思考出的结论，效果就会相当理想，看你的演技了。&lt;br&gt;2. 找人扮演权威角色说服父母。如果有父母本来就很信赖的人能做这个工作，就最好了。如果没有，可以找朋友扮演“专家”，创造机会来和父母交流（事先不能让父母知道你的意图，否则那个人在父母眼里就变成了猴子请来的逗比）。比如你可以找个朋友，扮演海外归来探亲的医学专家，找你和父母吃个饭，或者路过拜访（理由根据情况自己编）。在席上，不经意提起相关事情，然后把真相告诉父母（切记要找演技高的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上技巧都要做到随风潜入夜，润物细无声，能不让父母察觉最好，如果已经察觉，也不是不行，但效果要打折扣（时刻记住你是被战略藐视的负分队友）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后祝你逆转成功，如果要雇老夫扮演医学权威，可私信联系。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27043074/answer/35023513
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
作为一名计算机专业的研究生，你是否有过退学的经历或者想退学的经历？
</title>
<description>
&lt;b&gt;首先要感谢我在阿里所经历的各任老板和HRG，尤其是现任老板，感谢她长期以来的照顾。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谢谢！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我简单说说我读研的情形吧，希望对楼主有帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也是CS出身，学校在西北，整个学校气氛偏军（死）工（气），那里大部分都是军工专业，比如什么兵器制造啊，鱼雷火箭的玩意，大部分学生脑子里只会想着事业单位和研究所（编制，养老，稳定等），地理位置+学校背景两大因素几乎是要了CSers的老命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;送我母校四个字：&lt;b&gt;误人子弟&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多年前本科快毕业的时候，我在支付宝实习，那时候的淘宝和支付宝还非常屌丝，我那会的工资一天75块钱你感受一下？谁能想到现在BABA股价120$！！！谁能想到支付宝现在这么牛逼并且还没上市！！！当时我做了一个我至今阑尾都悔青了的决定：放弃offer，回学校保研。我脑子大概是进了乒乓球吧当时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然，读了研的人生就是不一样啊。什么国防863，国防973，国家自然基金重点项目，每天做得我醉生梦死。尤其到研究生尾声那一年，我们国家某颗该死的卫星飞上天了。卧槽，这下我悲剧了。直接被导师派到北京常驻，尼玛一年来回北上几十次（哦，对了，还只能硬卧＋地铁。对导师的敬佩油然而生，勤俭持家的好老板啊）。做得我吐血，一个人扛起一个这么大的项目的一半（另一半我另一个同学在抗），你说屌不屌？&lt;br&gt;&lt;br&gt;此处应该有掌声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于我导师的槽（人）点（品），我实在不想例举。我只想说，对于CS专业的毕业生，那些破火箭、破卫星项目和我找工作真是一点毛关系都没有。我还记得当时面试阿里巴巴的时候，某个面试官还问我，你那个一箭三星是不是个竞赛啊？早在我研二的时候我就惊觉，这个研究生算是读到坑里去了。大四从支付宝“辞职”回来就进实验室，每天除了写报告就是出差，连内蒙古/吉林那么远那么操蛋的军事中心我都被发配过（一天100块安慰费不谢）。研一上的GPA创下了我读书时代的新低，浑浑噩噩的写报告做项目，觉得啥也学不到。&lt;b&gt;这是我第一次萌生了退学的念头。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;继续做项目，继续坑爹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，为了逆转这一现状，不至于让自己研究生一毕业就失业（进研究所随意秒杀，我这里指的是进互联网企业，比如BAT），我做了一个至今非常正确的决定：去阿里巴巴实习，并且顺利留下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一想到我老板那更年期的脸，以及cd程度，我提前了半年就在计划这个事情，我真是太机智了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是旁敲侧击，告诉老板我会在研二下的时候出去实习（别鬼扯什么偷偷跑出去，我们老板可是动不动就要你延期毕业的人呢，必须要让她亲自同意我出去实习）。开始的时候答应得都好好的，感觉这个世界好和平啊，高潮在于我顺利拿到阿里的实习offer那会。我邮件，短信，电话，本人面基四箭齐发，欢腾地跑去告诉老板我准备交接实验室工作出去实习了。结果自然是一顿臭骂+人生观价值观的洗脑。第一次，我忍；第二次；我忍；...；第N次，我不能忍了。在我临近出发的前半个月，我老板丧尽天良地给我安排了5个项目！！！你能想象那屈辱的岁月吗？10天完成5个加起来几百万的项目，老子一个人，换谁特么都抗不住。累得我入职体检的时候医生说我&lt;b&gt;劳！累！过！度！&lt;/b&gt;卧槽，我当时就怒了。&lt;b&gt;这是我第二次萌生了退学的念头。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我入职阿里巴巴的第二天，我老板果然打电话来了，劈头盖脸一通乱骂，某些威胁的话，做过涉密项目的人你们自己想象一下吧，要多耸听有多耸听。于是，我开始联系我的主管和HRG商量对策，公司这边对我还是很好的，说就算你不能实习，我们给你保留名额，你先回学校，能来就来不能来到时候毕业了直接入职就是了。然后我就咨询了HRG如果我硕士退学入职和正常硕士毕业有什么影响？此处省略几百字，反正可以入职，影响不大。&lt;b&gt;这是我第三次萌生了退学的念头。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着，我请假一周飞回学校救火（破卫星又出事了），将我毕生的功力传授给了5个博士+1个硕士，整整在实验室给他们上了一周课，老血都讲出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回公司，继续实习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为某些个人原因，转岗，来到了现在的部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于某次公开场合的言论，加上前不久某破军工单位代码泄密门，&lt;b&gt;老子被查水表了&lt;/b&gt;。我屮艸芔茻，我实在不想吐槽那个傻逼单位了。因为事关个人安危，&lt;b&gt;我第四次萌生了退学的念头。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和新部门主管再一次商议关于退学的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论当然是：没退。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我告诉你我为什么没有选择退学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 很多过来人给我分析了我的case，建议我冷处理，别理学校的事情，把毕业论文按时完成（在公司完成，千万别特么再回学校了）。&lt;br&gt;2. 有退了学的博士，艰难完成博士学业的博士，主管，HRG，朋友等给了我很多建议。总结起来就是一句话：你可以退学，但是我更希望你把这当做你人生中的一次关系危机去处理，以后的漫长人生中你还会遇到比这更严重的事情。给你时间，去学会如何处理，学会成长。&lt;br&gt;3. 我当年保研不就是为了这个破学位嘛，虽然现在我并不稀罕了，但是我要对我过去的人生有个交代。我也明白什么是沉默成本，所以我选在了到毕业之前都待在公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我给你的建议就是：&lt;br&gt;1. 把学校的事情交代出去；&lt;br&gt;2. 给老板表明你的态度，我不信还有比我导师更恶毒的；&lt;br&gt;3. 充分准备，写好简历（参考：&lt;a href=&quot;http://www.cnblogs.com/Michael282694/p/3768461.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;校招信息渠道收集以及如何写好求职简历——仅限于互联网方向&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），找一份实习，走出校门，外面的世界更精彩；&lt;br&gt;4. 在离开学校的日子里，找个同学给你打点学校的一切事物。&lt;br&gt;5. 快速在公司立足，并顺利拿到一个满意的offer。&lt;br&gt;6. 滚回学校，毕业答辩，然后悠然地离开学校，从此和导师老死不相往来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大周末的我在公司给你憋答案，你不赞我绝逼打死你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，如果你还有什么困惑，可以留言，不方便的话就发私信好了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我现在有阅读障碍，你的文字太多（包括github）我没有看完，如果你觉得我写得不够全面，你提醒，我可以针对性地回答你。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我导师喜欢监控网络舆论，谁敢告我状，我一定回学校打死你。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27038655/answer/35004472
</link>
<author>
捷尔任斯基
</author>
<title>
如何看待央视纪录片《永远的铁道兵》中所描述的成昆铁路铁道兵高死亡率的现象？
</title>
<description>
要奋斗就会有牺牲，在工业化的进程中，不免有人会被卷进去，这没什么不正常；我不是站着说话不腰疼，因为我就曾经是千千万万铁路建设者的一员，大学毕业后在北京培训了一段时间就到深山老林里面去修路了，我的同学们也有很多被撒到全国各个工地上，他们后来都给我描述过工地生活的艰苦，白天累的要死，晚上不加班的话无聊的要死，那时候也没有电脑，只好守着一片雪花的电视机看，如果要回家一次，得从工地开车到最近的乡镇，然后坐大巴到最近的县城，再到地级市，没有机场或者直达列车的还要再换地方；&lt;br&gt;工地上随时会遇到险情，塌方、透水、泥石流、各种机械设备穿梭来往，一不留神小命就没了。&lt;br&gt;没有什么节假日，五一十一黄金周顶多休息半天，春节的时候可能会留下来值班，一年到头连轴转。&lt;br&gt;就是这样的工作，使得中国有了世界上排在前列的交通网络，为经济腾飞打下基础。&lt;br&gt;虽然我现在离开工地，回到了大城市上班生活，但是要是问我十几年前的那些汗水和牺牲，我并不觉得有什么后悔的。&lt;br&gt;至于那些喷老子们被洗脑去当炮灰的，我只想回答他一句，你也配评论老子？&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;补充一下，在中国工业化的进程中，的确会有很多问题，但是中国是后发国家，我也想每天朝九晚五，不加班，去国外度假，过的跟洋人似的，但是如果都是这样的话，我们的子孙们是不是永远也过得不如洋鬼子的子孙们？我们是在补课，补工业化的课，我只想在努把力，我这一代人里面能够赶上，那么我的儿孙们，或许就不需要去大山里面修路了。&lt;br&gt;或许有些人真的不能理解吧？好吧，我就是被洗脑了，你咬我呀！&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;说起洗脑，我想起来当年一个真实的故事，我们的工地上有一次连降暴雨，于是大家都准备去抢险，事前开会定方案，然后定人员，我那时候是技术室主任，我说：“&lt;strong&gt;也别说那么多了，党员先上吧。”我们队长说：“艹，这不是我的台词么？”&lt;/strong&gt;于是我们这帮人冒雨抢修一夜，还好活着回来了，唯一一个受伤的断了肋骨，他是北京市和铁道部的双料劳模，每年都要去北戴河疗养的。&lt;br&gt;你看，我又被洗脑了，而且还是TG成员之一，在知乎上属于地道的过街老鼠啊，哈哈
</description>
</item>
</channel>
</rss>
