<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21133264/answer/18624155
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
人类进化为什么把体毛和尾巴进化掉了？
</title>
<description>
&lt;b&gt;摘自 &lt;a href=&quot;http://bbs.tianya.cn/post-no05-220842-1.shtml#ty_vip_look&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;每个人的历史：《人体设计与进化之谜》事关上帝与科学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我最不喜欢看的比赛就是马拉松，那么漫长的比赛过程，所有运动员都累的汗流浃背精疲力竭，冲刺的时候都难以享受胜利的喜悦。&lt;br&gt;　　没有哪种动物像人类这样傻，会举行这样一种无聊的比赛。&lt;br&gt;　　如果你用心观察，还会有更加惊奇的发现，自然界里不但不会有这样的比赛，甚至没有哪种动物能经得起如此不间断的长途奔跑。即便是最能长跑的赛马，在马拉松这样的比赛中都有可能被跑死，跑死的原因不是心灰意冷，而是身体太热，大量的热量散不出去，于是大脑被热的崩溃，内脏功能紊乱，只有死路一条。&lt;br&gt;　　家在农村的孩子都会有这样的经历，家里来客人时需要杀鸡，那时孩子们的光脚板就有了用武之地，他们只有撒开双腿一阵猛追，无论多么骄傲的公鸡都会被追的倒地不起，引首待刀。&lt;br&gt;　　猎豹冲刺的距离一般不超过一百米，狮子更是连一百米都懒得跑，它们在每次冲击后都会大口喘气，腹部用力的起伏，用以尽快散发那一刹时的冲动而产生的巨大热量。&lt;br&gt;　　狼往往以耐力著称，但它们跑步的方式很独特，是以小碎步方式进行的，这种方式消耗能量极低，所以产生热量也不会太大。它是以最低的消耗获取最大的收益。事实上它们正是利用了其他动物不能长距离奔跑这一特点。如果大家都能跑，所有的狼都会被活活饿死，没有谁会在乎它的追杀。&lt;br&gt;　　玩不起长时间长距离的奔跑是动物的一大通病。&lt;br&gt;　　这一通病的根本原因不是没有能源，因为很多动物跑死的时候身上仍然存留着大量脂肪，被追杀的肥猪端上桌的时候仍然是肥猪。&lt;br&gt;　　那么根源在哪里呢。&lt;br&gt;　　在于散热性能不佳。&lt;br&gt;　　在热量的保存与散失方面，动物存在着两难选择。&lt;br&gt;　　首先，它们需要保存热量，这是活下去的本钱，对于恒温动物更是如此。而同时又要注意散发热量，不然稍一动作就会被热死。最典型的例子就是北极熊，北极熊的行走永远是慢腾腾的，就因为它的皮毛保温性能太好，稍一加大运动量，立即会把自己热中暑，甚至直接倒毙在冰天雪地之中。&lt;br&gt;　　凡是迫不得已，需要长距离奔跑的动物，首先就要处理好散热问题，随便瞎跑是要送命的。不同的哺乳动物有不同的解决方法，大家最熟悉的应该是狗，它们主要靠大口喘气，太热的时候会把舌头伸出老长来，这样散热效果就会更好；猫的舌头不长，所以它们主要在晚间凉爽时活动，或者与主人一道呆在空调房间里；没人疼爱的羚羊则把小静脉作为散热器，就像是卡车的散热管一样，通过血液交换而迅速降低动脉血的温度。&lt;br&gt;　　同时，这些动物还会相当注意控制运动的激烈程度，除非遇到生命危险，一般不会狂奔不已。为了追逐水草而长距离迁徙的角马会经常休息，一来是为了吃点草补充能量，一来是为了散失热量。&lt;br&gt;　　没有动物能摆脱热量平衡约束。&lt;br&gt;　　人类，当然也同样如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　人类在很多方面都大大低估了自己的身体能力，总觉得自己不如狮子强壮，不如豹子跑得快，不如猫那样灵巧，甚至连狗都不如，因为嗅觉比不过人家。但现在人类学家已经在重新考量这个问题，事实上人类在很多方面都有值得骄傲的本钱，比如长跑能力，人类在自然界中就独占鳌头。&lt;br&gt;　　大约在两百多万年前，人类祖先就在非洲草原撒开双腿开始了长跑运动。他们腿很长，远远超过了其他灵长类动物，所以迈开的步伐也很大。又宽又硬的膝关节和强健的腱肌都是其他猿类所没有的，这些设备没别的用处，就是为了跑步，特别是跟腱，平时走路时都用不着，跑步时却离不开它。&lt;br&gt;　　人类还有一个肥大的屁股，而这屁股也是有道理的，那不只是为了自己坐着舒服，黑猩猩也经常坐着，但它们的屁股就不大，更不肥。肥大屁股的重要作用体现在那发达的臀肌上，这对跑步至关重要，可以平衡躯干，防止身体前倾，不至于跑着跑着一头栽倒在粪堆里。&lt;br&gt;　　所以，人类是天生为长跑而设计的动物。&lt;br&gt;　　为什么人类要长跑呢？&lt;br&gt;　　这问题现在应该可以达成一致意见。在那个生存竞争异常激烈的大草原上，没有哪种动物会主动把自己送到人的嘴边，而且那时的人们还不懂种植，不会养殖，他们所能做的只有一件事情：长途追杀。&lt;br&gt;　　为什么是长途追杀而不是短程追杀呢。&lt;br&gt;　　因为短程追杀不是人类的专业，在非洲大草原上早已云集着众多高手：狮子，猎豹，鬣狗还有狒狒等，都是短程猎杀专家，特别是狮子，成败只在一击之间，一击失手，则当即罢休，根本无意远追。因为它明知自己根本跑不过草食动物。&lt;br&gt;　　所以长途追杀是早期人类的最佳选择。&lt;br&gt;　　因此，它们被人类学家称为狩猎猿，两百多万年前就已具备了跑马拉松的实力。狩猎猿的追击是很可怕的，它们不偷袭；不隐蔽；也不下陷阱，当时还不具备这种智慧；更不使用什么像样的武器，刀枪棍棒都是后来的发明。它们只有一招：不急不慢的持续追赶。&lt;br&gt;　　猎物在这种持续追击之下，不能吃草，无法喝水，没有片刻休息，一直处于惊恐之中，而越是惊恐则越消耗能量。&lt;br&gt;　　除了成为人类的美餐，它已别无选择。&lt;br&gt;　　现在非洲桑人仍在采用这种捕猎技术，美洲印第安人和澳洲土著也深谙其道，方法很简单，就是死追，有时会盯着一头鹿追上一天一夜，有时可能会带上点干粮，一旦开始就穷追不舍，则中途不换人，不喝水，不休息，直到把猎物追服了为止。&lt;br&gt;　　也就是说，长途追杀是有效的。&lt;br&gt;　　要证明人类有过狩猎时期，这个相对方便，比如在大约200万年前的化石中，人类的遗骸附近已发现很多动物化石，这表明人类已开始屠宰动物，而且，此后人类的脑容量开始增大，这只能得益于肉食营养的增加。这些肉食不可能有人送上门来，只能来自于狩猎。当然，也有可能来自于肉食动物吃剩的残羹冷炙，但是抢夺剩饭的竞争者实在是太多了，人类在这方面根本不具优势。你可以想像一下，你首先必须赶走狮子，然后还要对付成群的鬣狗，它们是剩饭的有力争夺者，此外还有天上盘旋的秃鹫。&lt;br&gt;　　与其和它们争一顿饭，还不如自己去追杀来的更安全。&lt;br&gt;　　好了，说了这么多，该回到正题上来了，人类这么能跑，难道就不担心身体过热吗？特别是非洲的阳光那样的毒辣。&lt;br&gt;　　回答是肯定的，当然要提防身体过热。&lt;br&gt;　　所以人类拥有所有动物中最为精良的散热设备：脱了毛的皮肤。&lt;br&gt;　　人类脱毛是为了在追捕猎物时更有效的散热，这就是散热理论的核心思想。因为脱毛的目的是为了狩猎，所以又称“狩猎假说”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　要想了解人类的皮肤在散热方面有什么特色，先看看它的结构，你会发现确实与众不同。&lt;br&gt;　　在不使用风扇的天然条件下，能迅速降低体温的有效手段就是出汗，哺乳动物大多具有三种出汗途径，那就是分布在皮肤上的大汗腺、小汗腺和皮脂腺。大汗腺和皮脂腺都与毛囊相通，出汗时含油量大，所以把毛发搞的油光鉴亮，如果出汗太多，油脂太重，甚至会把毛发粘在一起，头油较重的朋友对此应该有印象，所以散热效果一般。对散热最重要的是小汗腺，它们密集的分布在皮肤下，直接向体外开口，主要分泌盐与水分，可以带走大量热量。&lt;br&gt;　　现在人类和其他动物的区别出来了，我们的小汗腺数量远远多于其他动物，这样在运动时就容易蒸发更多的水分，因而起到极好的散热效果。所以我们很容易看到人类痛快淋漓的流汗，有时一天分泌的汗液足足可以装满二十多个矿泉水瓶。但我们很少看到其他动物有这种表现，一是因为它们不容易出汗，甚至有的动物根本不出汗，就算出汗了，也会被凌乱的毛发所遮挡，不能迅速的挥发在空气中，这样散热的效果当然无法与人类相比。&lt;br&gt;　　可以这样认为，其他动物带有毛发的皮肤的主要任务是保暖，而人类脱去体毛的皮肤的主要任务是散热，因此人类需要保暖的时候往往会披上一件来自于其他动物的毛皮大衣，很少有人想到要穿人皮制成的外套。&lt;br&gt;　　人类脱去体毛后的强力散热效果使得我们可以经受住高温的考验，然而附加效果更是令人吃惊，因为散热能力提高，所以人类可以长途奔跑成功追杀猎物，这使人的营养水平有了大幅上升，为神经和大脑的复杂化提供了可能。大脑的一个重要缺点是不能忍受高温，而皮肤散热器正好解决了这个问题。&lt;br&gt;　　所以结论很清楚，脱毛提高了人类的智力。&lt;br&gt;　　那么，为什么在同样环境下狩猎的其他动物体毛没有减少呢？比如狮子和猎豹，到现在仍是一身的毛。这是为什么？&lt;br&gt;　　其实这个问题前面已经回答过了，狮子这类动物并不热衷于长途奔袭，它们大多时间都呆着不动，其懒惰程度简直令人发指，有人观察到一只雄狮在半天时间内连头都不转一下，只是耳朵偶尔抖动以表明它还活着。实在饿的不行需要捕猎的时候，也大多选择在太阳落山以后，那时光线暗淡易于伏击，更重要的是气温也降了下来，略作行动也不至于中暑。并且真正投入战斗的往往是雌狮，它们的个头相对较小，散热能力要比雄狮强一些。&lt;br&gt;　　很多哺乳动物还有一套独特的设施来为大脑降温，这设施是人类和其他灵长类所没有的，就是通过颈部的颈动脉丛，这些颈动脉丛紧挨着附近的鼻腔，可以有效的带走大脑产生的热量，从而冷却大脑。所以，它们就算不裸露皮肤，日子也能过得去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　然而有人会反问：既然狮子与猎豹可以选择在清晨或者黄昏天气凉爽的时候进行捕猎，为什么人类非要在大白天顶着大太阳开工呢？如果人类也像其他动物那样错过太阳最热的时候出动，不就没有必要脱毛了吗？毕竟那毛衣是有用的，因为到了晚上气温降低，人类不得不面对寒冷的威胁。&lt;br&gt;　　事实上现在我们还无法判断人类当时到底是不是在大白天活动，因为从化石中无法得出相关信息，但我们可以推测。在如今的非洲大地上，只有两种动物顶着热辣的太阳在大白天捕猎，一种是野犬，另一种，就是人。&lt;br&gt;　　那为什么人类不在早晚出动而白天像其他猎手一样伏在树荫下休息呢？&lt;br&gt;　　很简单，有些事情人类不去做，不是因为不愿意，而是因为不能够。&lt;br&gt;　　如果原始人类非要向其他动物学习，也在早晚避开太阳捕猎，那就不得不面对狮子这样强大的竞争对手，而且必须靠粗暴剧烈的体力活动来解决猎物，看看狮子是如何费力扳拖倒野牛你就会知道这事的挑战性有多大。此外早晚时光短暂，只适合作短程追杀而不是长途追击，时间根本不够用，有可能追着追着天就黑了，到时你连回家的路都摸不着。&lt;br&gt;　　所以，错过捕猎高峰，只在大白天动手，对人类来说是合理的选择，而这选择的代价就是必须脱去体毛以更好的散热。&lt;br&gt;　　这时，散热理论面临着第一个严重的质疑。&lt;br&gt;　　既然脱去了毛发，早期人类该如何应对太阳的暴晒呢？&lt;br&gt;　　很多人，特别是中国人，特别是中国的农民，都有过后背被太阳晒出大片水泡的经历，本楼主就曾深受其害。所以太阳的威胁绝不能小瞧，更不要说阳光中的紫外线会造成皮肤癌。&lt;br&gt;　　在强烈的阳光下，薄薄的一层遮挡物都足以减少大部分紫外线对皮肤的伤害，阿拉伯人给我们作出了示范，他们在酷热的沙漠中穿着肥大的长袍，空气可以在长袍下自由流动带走汗水。长袍质地还要厚一些，最好是白色的，这样可以有效抵挡阳光的暴晒。&lt;br&gt;　　问题是早期人类没有宽大的长袍，而它们又脱去了浓密的体毛，到底该用什么方式来对付太阳呢？&lt;br&gt;　　对此疑问，人类学家不但给出了答案，而且给出了两个答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第一个答案是头发。&lt;br&gt;　　人类的头发是所有哺乳动物中最奇怪的，因为它会不断长长，在没有理发师的时代，非洲大草原上每一个人都长发飘扬，这是何其壮观的景象。后面我们还会继续讨论头发的其他作用，这里只先说说与太阳的关系。&lt;br&gt;　　在强烈的阳光下，直立奔跑的人类最脆弱也是最危险的器官就是大脑，而头发正起到了保护大脑的作用，浓密的长发把阳光的损害降到了最低。好处还不止这些，因为人是直立的，身体与阳光平行，高高在上的头发不仅仅保护到了大脑，同时还像一把小伞一样罩住了身体百分之七十以上的皮肤免受照射。&lt;br&gt;　　这同时也解释了其他动物为什么没有长发，因为它们四肢着地，身体与阳光垂直，就算有头发作用也很有限，它不能遮挡到身体的其他部位。所以这些动物最佳的方案是在阴凉处呆着而不是冒险在阳光下狂奔，因此它们不需要长发。&lt;br&gt;　　另一方面，如果像猫和狗这样的四蹄动物都有着长长的头发，可想而知情况会有多遭，它们会时常踩住自己的长发而寸步难行。&lt;br&gt;　　有时进化论的逻辑就这么简单，只看你有没有进行过思考，并得出正确的结论，尽管有些结论可能毫无意义，比如上面这条就是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第二个答案是肤色。&lt;br&gt;　　很少有人知道黑猩猩浓密的黑毛下的肤色却是可爱的粉红，据此可以推测早期人类在有毛的时候皮肤也应该是粉红色的，问题是现代人没谁的皮肤仍然粉红，所以期间必然发生了巨大的变化，而肤色的变化是可以从基因中找到出线索的，这给出了一个追踪人类脱毛时间的重要线索。因为肤色变化必然发生在脱毛以后，或者说只要脱毛，肤色就必须发生变化，否则将很快被太阳晒死。&lt;br&gt;　　结果，还真的找到了这样一个线索。&lt;br&gt;　　2004年，美国犹他大学的研究人员检测了一个控制人类肤色的基因序列。经过分析，他们认为非洲黑人几乎都有一个相同的肤色基因突变，用分子钟推测，这突变的时间大约在120万年前。就是说，最迟从那时起，人类的肤色开始变黑。相应的说，这也应该是人类脱毛的最晚时间。变黑了的皮肤含有大量黑色素，足以吸收阳光中可怕的紫外线，借此保护皮肤免遭皮肤癌的折磨，所以这无疑是大自然送给人类的一件极其合身的便携式黑色保护伞。&lt;br&gt;　　关于肤色变黑的系列问题，以及后来又变成其他肤色的问题，将在人种和肤色一章中加以详细讨论，此处暂且不表。&lt;br&gt;　　120万年前脱毛是一个合适的时间点，那时人类刚刚直立了大约40万年，完全符合脱毛对奔跑散热作用的预测。早期人类化石表明，那时它们的身体比例已经和现代人相当，也就是有了长途奔跑的能力。关节化石磨损情况也表明，它们确实在跑步。&lt;br&gt;　　如果脱毛时间的推测确凿可信的话，那么“穿衣说”和“寄生虫说”等理论都将不攻自破，因为人类穿衣服是很久以后的事情了，最乐观的估计也是在20万年以前。&lt;br&gt;　　也就是说，在非洲阳光的照射下，我们的祖先就这样长发飞扬，赤裸着身体，毫无顾忌的在非洲大草原上纵情奔跑了一百多万年，那是何等潇洒与壮观的景象。当你还在为足球场上某些裸奔的狂人而惊叹时，不知我们的祖先对此有何感想。&lt;br&gt;　　这一理论是如此的简洁优美，不像水猿理论说的那样人类又要下水又要上岸，把人折腾的够呛。围绕散热理论的各种证据也都能自圆其说，与人类的直立、脑容量的增大及肤色的变化等重要现象也能互相印证，所以我们欣赏这一理论，而且也被主流学术界所广泛认可。&lt;br&gt;　　但这并不等于没有反对意见。&lt;br&gt;　　反对最激烈的，就来自于宣扬水猿理论的摩尔根。&lt;br&gt;　　要忘了，她是一个女人，所以她用女人的视角来审视这个理论，很快，她发现了这个理论的巨大破绽。&lt;br&gt;　　各位聪明的，你能想到她看出了什么问题来了吗？　&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　摩尔根认为，散热理论无法解释女人也脱毛的现象，因为女人毕竟不需要像男人那样出去打猎，那她们为什么也脱毛了呢？&lt;br&gt;　　支持者认为这个问题并不可怕，首先，女人不一定就不出去打猎，其次，就算女人不出去打猎，那么成功脱毛的男人也会把自己的脱毛基因随机的传给下一代，因为脱毛性状并不是伴性遗传的，因此后代无论男女，都有脱毛的可能。长此以往，脱毛就成为流行事件。&lt;br&gt;　　其实，真正难以解释的不是这个问题本身，而是从这个问题引申出来的另一个问题。&lt;br&gt;　　脱毛性状虽然可以随机遗传给后代，但不脱毛性状也应该可以随机遗传给子女，那为什么不脱毛性状基本消失了呢？至少对于女人而言，如果她们不出去打猎，身上保留一层毛发也不是什么坏事，现在的女人不是都喜欢买名贵皮草吗？可为什么她们的皮肤反而比男人更加光滑呢？&lt;br&gt;　　这可不比脱毛以后晚上受凉怎么办那样容易回答了，谁都知道皮下脂肪有助于夜间保暖。但女人皮肤更加光滑的问题与脂肪关系不大。&lt;br&gt;　　这时，散热理论承认无法解决所有难题，有些问题不得不转而求教于另外一个令人惊艳的理论。&lt;br&gt;　　这个理论将试图对所有人体难题提供一揽子解决方案。&lt;br&gt;　　这究竟会是什么样的一个强悍的理论呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　为什么不脱光？&lt;br&gt;　　这是很多人的兴趣所在。&lt;br&gt;　　人类既已开始脱毛，为什么又没有脱光呢？毛发在很多部位仍然残存。最引人联想的大概就是腋毛和阴毛了。其实最引人联想的反而最容易解释，因为该局部地区是很多激素的集散地，毛发的残存有利于某些激素、特别是性激素在更长时间内发挥作用。请想一下，在辽阔的非洲大草原上，一个长期不洗澡的雄性古猿身上所散发出来的浓烈的勾魂气息足以让方圆几公里以内的雌性古猿为之神魂颠倒意乱情迷。那时语言和文字还不成气候，情诗与情歌还派不上用场；也没有用鲜花和蛋糕表达爱意的浪漫情调；试问，还有比这种四处散发的天然勾魂气息更有效率的求爱手段吗？而这无法抗拒的勾魂气息主要就是从腋下和阴部散发出来的，如果不幸某个古猿连那里也没有毛，所有气息在分泌出来后都迅速消散在风中，那么更不幸的事情就会随之而发生，它在空旷的大草原上将长期无人问津，没有人知道那儿还有一个多愁善感的家伙正在为情所困，它将因此而孤独终生，它那可怜的局部无毛的基因也将无人继承。&lt;br&gt;　　这就是腋毛与阴毛得以存在的合理解释。&lt;br&gt;　　当然，人体的很多东西都是一个好处跟着另一个好处的，这也是人体的精妙所在，它总是把有用的东西的作用发挥到极致。比如腋毛，还可以在古猿的激烈奔跑过程中减少两臂摆动时与躯干之间的摩擦。阴毛也可以对阴部有一个基本的防护，特别是在尾巴丢失人体直立以后，这种防护更是显得弥足珍贵。&lt;br&gt;　　因为太突出太惹眼的东西总是战斗中最先受到攻击。&lt;br&gt;　　如果说科学家们对于体毛、头发、腋毛和阴毛等各种毛总可以讲出点道道来，并且似乎也都挺能说的通，那么胡子就不这么容易糊弄过去了。&lt;br&gt;　　与以上局部地区毛发不同，那些都是男女兼备的，白虎星并不常见，常见的是胡子。&lt;br&gt;　　更常见的是男有人胡子，而女人则没有胡子。&lt;br&gt;　　这怎么解释？&lt;br&gt;　　在注意到胡子这个巨大而明显的差异的同时，还有一个大家时常感觉到但却很少考虑到的差异，那就是相比男人而言，女人的皮肤更为光滑细腻，这又是为什么？&lt;br&gt;　　生物学家们为此而伤透了脑筋，几百年来他们不断被另人追问，自己也在暗中不断追问自己：男女之间，为什么会有如此差异？&lt;br&gt;　　这个问题本来与胡子两不相关，但现在被一个惊艳的理论给一锅解决了。&lt;br&gt;　　而这个强悍的理论从诞生的那一天起就显得那么卓尔不群，几乎把生物学界完整的划分为两大派，两派之间也互相攻击了许久，彼此指责对方的无知。直到最近，他们才有了和解的迹象，这一令人惊艳的理论也才有了更加科学的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;　　¤¤¤¤¤¤¤¤¤&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　提起这个话题，要把时间向回推到一百四十多年前。&lt;br&gt;　　进化论的开创者达尔文有一段时间对孔雀非常着迷，他曾花大量的时间观察孔雀的尾巴，那不是为了欣赏，相反，孔雀漂亮的大尾巴让他很愤怒。根据自然选择理论，动物身体的结构必然要为生存带来某种好处，但是这个漂亮的大尾巴却似乎是个例外，它明显的不能为孔雀带来任何好处，那么大，那么张扬，到处显摆，惟恐天下不乱的样子，花费如此大的代价长这么一幅尾巴对生存到底能有什么意义呢？在狮子等猎手的眼里，它只不过是一盘装扮的五彩缤纷的肉食而已。&lt;br&gt;　　这个问题让达尔文很痛苦，如果他找不出一个合理的解释，自然选择理论就将败倒在孔雀的尾巴之下。&lt;br&gt;　　那是一种比败倒在石榴裙下还要失败的失败。&lt;br&gt;　　他的脑袋很大，思考也很有效率，最后，他终于给出了一个答案：性！&lt;br&gt;　　1871年，达尔文出版了继《物种起源》后另一部重要的进化论著作，《人类的起源与性选择》，正式提出了性选择理论，他计划用这一理论解释所有自然选择无法解释的现象。也就是说，在达尔文那里，存在两种选择力量，一是自然，一是性，通过了自然选择，只是解决了生存问题，而只有通过性选择，才能解决后代问题，两者缺一不可。自然选择的例子已是遍地皆是，而且似乎人人能懂，不就是适者生存，不适者被淘汰吗。&lt;br&gt;　　但性选择就不那么好理解了。很多生物学家都有自己的倾向性，特别是男女不同，倾向性更是明显。有的学者坚称，这个世界只有自然选择，根本没有什么性选择。进化认的另一位开创者华莱士就是力挺自然选择反对性选择的重要代表。&lt;br&gt;　　出乎达尔文的意料，这一次生物学家们没有多少站在他这一边，很多人支持华莱士，否定性选择的存在，所以性选择理论一直被埋没了一百多年。直到现在，才突然暴发出异样的光芒。&lt;br&gt;　　因为自然选择确实遇到了难题，而性选择正好可以替他们解开这些难题。&lt;br&gt;　　比如，作为性选择理论标志性例证的孔雀的尾巴，用自然选择的眼光来看，意义何在呢？根本没有意义，而且是累赘。&lt;br&gt;　　那这尾巴又为什么会出现呢？&lt;br&gt;　　自然选择提供了很多解释，但都很牵强。&lt;br&gt;　　而性选择则直接给出最简明的答案：只是因为雌孔雀看着开心。&lt;br&gt;　　因为雌孔雀有这种品味，有这种审美观。&lt;br&gt;　　或者说人家就好这一口，雌孔雀就是喜欢这么一幅漂亮的大尾巴。&lt;br&gt;　　所以雄孔雀就必须长着这么一幅大尾巴。&lt;br&gt;　　当把这一原理运用于人类的胡子时，解释的方式是类似的。&lt;br&gt;　　胡子或许对男人没有什么特殊的作用，甚至是累赘。&lt;br&gt;　　但是女人喜欢。&lt;br&gt;　　所以男人必须长胡子。&lt;br&gt;　　如果联想到中国漫长的历史长河中曾出现过的数不清的太监的话，这理论似乎颇能让人点头。确实，没几个人喜欢太监，不光是女人，连男人也不喜欢太监，不光是古人，连现代人也不喜欢他们。看垃圾剧的善男信女们没几个不指着太监咬牙切齿的。&lt;br&gt;　　这里有社会因素，也有生物因素。&lt;br&gt;　　不长胡子的太监会给常人一种另类的感觉，虽然没有几个人见了太监就真的去检查他们的裆内真情。&lt;br&gt;　　但人们会估计到他们裆内无祸。&lt;br&gt;　　是他们的脸，泄露了裆中的秘密。&lt;br&gt;　　从这一点推断，胡子可能确实和那玩艺有点牵连。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23622636/answer/25229098
</link>
<author>
Nemo船长
</author>
<title>
为什么美剧《24 小时》完结四年后，还会再度重拍？
</title>
<description>
&lt;b&gt;两个方面的原因：外部产业环境和内在剧集基因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一，外部环境更加根本：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.最&lt;/b&gt;根本的原因是因为：近年&lt;b&gt;公台整体收视率下滑加速&lt;/b&gt;。你如果花时间读过这2年的收视率比较，就会发现&lt;b&gt;今年下滑&lt;/b&gt;&lt;b&gt;明显&lt;/b&gt;&lt;b&gt;加速&lt;/b&gt;,&lt;b&gt;今年的一个重要特点是&lt;/b&gt;：&lt;b&gt;连几大真人秀&lt;/b&gt;的收视率&lt;b&gt;也开始加速下滑&lt;/b&gt;。过去几年剧本类节目关键段收视率在5.0以上的一般有3部左右，现在只有1部。现在&lt;b&gt;3.0&lt;/b&gt;以上就算很好的收视率了,07年时&lt;b&gt;3.0&lt;/b&gt;的收视率只能算一般。现在大多数剧本类节目在1.6~2.6之间。&lt;b&gt;以真人秀为台柱的FOX台&lt;/b&gt;虽不是收视垫底,但也绝对&lt;b&gt;谈不上乐观&lt;/b&gt;.（四个主要公台中:11~12和12~13,2个电视季内平均关键收视率最低的是ABC台。但如果排除转播的体育节目，NBC台又比ABC台低10%左右）&lt;br&gt;请看下表，2个口径都是Live+SD&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tvbythenumbers.zap2it.com/2010/06/16/final-2009-10-broadcast-primetime-show-18-49-ratings/54330/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Final 2009-10 Broadcast Primetime Show 18-49 Ratings&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;上面是《24》剧终的2009~2010电视季全部公台最终收视率状况&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tvseriesfinale.com/tv-show/fox-tv-show-ratings-for-2013-14-season-30263/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;FOX 2013-14 Season Ratings [updated 5/3/14]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这份是最新的本季FOX台各节目平均收视率状况。&lt;br&gt;从09~10电视季来看,《24》虽谈不上收视率差,但也谈不上好,且&lt;b&gt;其2~7季不断上升的收视率趋势恰在此时转向,有个突然的大幅下滑（&lt;/b&gt;仅稍好于24第1季的收视率&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;考虑到毕竟只是冬季档剧,竞争相对较少,台方对其合格要求比秋季档剧目高也是可以理解.&lt;/b&gt;你注意当年其收视率降到了FOX几部秋季档成人卡通喜剧后面,从成本角度确实收益不佳。但在时过境迁的&lt;b&gt;当下,只要其能留住第8季结束时的基本观众,那么它会是FOX台现在收视率最高的剧本类节目。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;也就是说&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;外部状况导致FOX台对其收视率合格的期望标准变低了&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://insidetv.ew.com/2010/05/25/24-series-finale-ratings-a-humble-goodbye/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;'24' series finale ratings: A humble goodbye&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 24最后一季平均2.9,剧终集2.7。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.近年美国电视业另一个特点是：观众口味前所有未有的“肥尾化”。&lt;/b&gt;你知道这几年整体收视率上升的是哪个公台？surprise! &lt;b&gt;是CW台!!&lt;/b&gt;吸血鬼日记,绿箭侠收视率一直是上涨的,今年该台整体收视率也开始较去年上涨。这固然因为CW台基数低,所以1~2部收视领先剧集上涨,就可以拉动全台。但也因为&lt;b&gt;CW台一直针对的是一个相当细分的观众群,而这个利基观众群还能同时养活包括MTV, ABC Family,VH1等几家有线台。&lt;/b&gt;这似乎意味着年轻观众也并没有完全离开电视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;口味肥尾化加上整体收视率下降导致&lt;/b&gt;: &lt;b&gt;一方面&lt;/b&gt;要打造一部“全民剧集“越来越难，&lt;b&gt;另一方面一部剧集只要专注于某个细分观众群&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;靠铁杆粉丝也能活下去&lt;/b&gt;。这为综合性公台&lt;b&gt;带来2个方面的问题&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;1.观众&lt;/b&gt;越来越&lt;b&gt;不愿意&lt;/b&gt;1年只看几部18~24集一季的传统公台剧情剧,要求其一季内提供更多选择。由于创作强度和回报下降,&lt;b&gt;编剧也&lt;/b&gt;越来也&lt;b&gt;不愿意&lt;/b&gt;写这类公台剧。所以FOX台就想&lt;b&gt;做更多&lt;u&gt;有限剧集 &lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;u&gt;(&lt;b&gt;limited series&lt;/b&gt;),&lt;/u&gt;一季10~13集有线台式剧集,而且都&lt;b&gt;限定季数&lt;/b&gt;,&lt;b&gt;不会因为收视好就不断连着拍下去&lt;/b&gt;,用更多的细分观众群的剧目累计总体收视率。&lt;b&gt;2. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;投拍新剧的风险收益比上升了.&lt;/b&gt;针对细分口味的剧目本来市场容量有限,可评估的历史数据少也使风格更难以把握,但人员基本开支却在不断上涨。各公台老总自己也对剧集选择摇摆不定。&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Fox台最近几季没定购成剧集的试播集比例。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2014 Pilots: &lt;/b&gt;3 Dramas +2 to Series +2 Mini-Series, 5 Comedies +3 to Series&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2013 Pickups: &lt;/b&gt;4/7 Drama Pilots (57%), 4/7 Comedy Pilots (57%), 4 New Fall Hours (2 Dramas, 2 Comedies, 1 Reality)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2012 Pickups: &lt;/b&gt;2/5 Drama Pilots (40%), 3/11 Comedy Pilots (27%), 2 New Fall Hours (1 Drama, 2 Comedies)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2011 Pickups: &lt;/b&gt;4/7 Drama Pilots (57%), 2/8 Comedy Pilots (25%), 5.5 New Fall Hours (1 Drama, 1 Comedy, 4 Reality hours in The X-Factor)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2010 Pickups: &lt;/b&gt;2/3 Drama Pilots (67%), 4/12 Comedy Pilots (33%), 2 New Fall Hours (1 Drama, 2 Comedies)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2009 Pickups: &lt;/b&gt;3/6 Drama Pilots (50%), 2/5 Comedy Pilots (40%), 3.5 New Fall Hours (1 Drama, 1 Comedy)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Fall Needs: &lt;/b&gt;W@8, W@9, Th@8, Th@9, F@9&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Fall Wants: &lt;/b&gt;Th@9:30&lt;/p&gt;又要&lt;b&gt;上马更多新剧,又面临更大的新剧风险&lt;/b&gt;。怎么办？&lt;b&gt;答案当然是翻拍过去成功过得老剧。&lt;/b&gt;翻拍有现成粉丝基础的剧降低风险。最近几季很多新剧都是针对观众的怀旧情绪。CBS带头搞了一批：翻拍68年的《夏威夷警探》,收视谈不上好,但第三季就成功卖了离网重播权,它们也一直想翻拍《弗莱彻探案集》。NBC台新一季的试播集计划中甚至连男主角都没确定就想翻拍自己82年的&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1472142/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;斯蒂尔传奇 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 。这剧原生版都谈不上是收视大热,&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二，内在剧集基因&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，你知道FOX台要翻拍或者重生老剧,&lt;b&gt;但为何是《24》？&lt;/b&gt; 回答很无聊：&lt;b&gt;为何不是《24》.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. &lt;/b&gt;FOX台87年才开始有自己的原创剧集,&lt;b&gt;本来翻拍重生的对象就少&lt;/b&gt;。拍Married with children,或者一批自己历史上成功过的黑人喜剧？可这几季公台喜剧阵亡率很高。翻拍自己历史上的青春剧？可是CW台已经把过去FOX台的90210，Melrose Palace都翻拍过一遍了。而当年在FOX播时口碑很好,&lt;b&gt;收视率却一直很差的《发展受阻》(&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Arrested Development&lt;/b&gt;)&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;去年都被&lt;b&gt;Netflix拿去重生了。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;被别人重生,还不如自己来。&lt;/b&gt;若04年艾美最佳喜剧有重生价值,大多数时间收视都不错的06年艾美最佳剧情剧&lt;b&gt;重生当然更有保证。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.&lt;/b&gt;《24》的剧集设定与故事题材与最近几季成功过的概念符合,最近几季成功的公台剧集都是哪类故事？&lt;b&gt;政治惊悚剧+犯罪冒险剧,&lt;/b&gt;目下公台最高收视的剧情剧《丑闻》,本季最成功公台新剧情剧《黑名单》都是（后者尽管评论界各种批判,但收视出乎意料的好）.&lt;b&gt;《24》题材完全符合成功模式。剧情设定也很&lt;/b&gt;&lt;b&gt;适合重生成Limited Series.&lt;/b&gt;《24》各季是可以独立成故事的,不了解前情也可以看,也不用担心观众有大结局强迫症,结束或重生都能说通。哪怕主角死掉,换个人来经历该设定,一样能有效,况且&lt;b&gt;原结局就不是终局性的&lt;/b&gt;。《House》就很不适合重生,难道推翻原结局和人物发展,让House重新成瘾,重新变回开始的样子？这有意义么？&lt;b&gt;比之Regular Series《24》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;甚至&lt;/b&gt;&lt;b&gt;更&lt;/b&gt;&lt;b&gt;适合&lt;/b&gt;&lt;b&gt;作为&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Limited Series&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;原来每当你在最后几集前听说被其被续订,就知道主角最后会解决问题,悬念就减少了。有限剧集下,主角是可能在最后一集死掉的,是可能过几年换个主角继续同类故事的。&lt;b&gt;过几年重生下反能增加新鲜感.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 正好原来的主创有档期和意愿来拍,&lt;/b&gt;好像没人提到&lt;b&gt;Howard Gordon,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Howard Gordon是谁？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/b3/ffb3c2da7ee65dce40aad827a8da23ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;630&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/b3/ffb3c2da7ee65dce40aad827a8da23ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;他是《24》&lt;/b&gt;前2季编剧之一&lt;b&gt;,3,4两季主要故事线的策划,后4季的剧集主管。他主管的5,6,7 三季是该剧收视最高的几季,他06年一主管就拿到艾美了。&lt;/b&gt;剧终后基本上他一直在推动电影版,电影剧本否决后,才开始洽谈变成有限剧集回归。对了,上面有人说&lt;b&gt;《国土安全》不符合现代人节奏&lt;/b&gt;， &lt;b&gt;显然&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Howard Gordon可不这么想。《24》第7季时他与自己最初的写作拍档Alex Gansa和解（&lt;/b&gt;2人在X档案剧组时闹翻的）&lt;b&gt;,&lt;/b&gt; 邀请对方到&lt;b&gt;《24》&lt;/b&gt;剧组当制片,一边就开始筹划新剧。所以第8季FOX和主演想结束时,他们就顺水推舟,然后高高兴兴&lt;b&gt;做
《国土安全》去了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/4f/ed4f9f28d407a646ff6673469c688679_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;594&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;594&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/4f/ed4f9f28d407a646ff6673469c688679_r.jpg&quot;&gt;2人在64届艾美上因《国土安全》获得最佳编剧领奖致词。&lt;b&gt;所以你瞧,铁杆粉丝想向新观众推介这部剧时,最好谈谈这点。&lt;/b&gt;Howard Gordon一直想在《国土安全》之外再写部自己的剧,去年&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/5986497/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;异度觉醒 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;被取消后,他就有时间担任&lt;b&gt;新剧的主管&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.deadline.com/2013/05/24-eyes-return-as-limited-series-on-fox-kiefer-sutherland-in-talks/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;'24' Eyes Return As Limited Series On Fox, Howard Gordon To EP, Kiefer Sutherland In Talks To Star&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;男主角正好剧集被取消,女主角也正好在各类sitcom里酱油（破产姐妹里的疯助理）。&lt;b&gt;所以，正好凑齐&lt;/b&gt;。对比,如果现在要重生《Firefly》就有点难度了,创剧人忙着拍电影,几个主演都主演着剧集。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.&lt;b&gt;《24》&lt;/b&gt;重生&lt;b&gt;非常谨慎的挑了初夏档,一方面这个时段其它公台竞争少,一方面去年CBS《穹顶之下》的成功说明公台夏季档大有可为,&lt;/b&gt;整体收视率下降的时代,公台不能再靠重播混该时段。即便做成只针对粉丝的细分剧,才过去4年,留住热情没有耗完的2/3粉丝,首播有2.0就能过关。&lt;br&gt;========================以下题外话============================&lt;br&gt;值不值得看？这不是问题的答案。《24》原剧总体没有烂尾,所以对铁杆粉丝当然是值得看的。&lt;b&gt;我只是觉得为何每个有关电视剧的问题最后都成为闹残粉或黑,发泄情绪的地方？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;个人观点：从新剧剧情介绍来看，这季主要围绕一个维基解密式的组织展开。而且主要是逃亡主角单干,那么应该不会老是由CTU的镜头看到,这个是会影响观感,还是会带来新的突破,还不好说(原剧很多时候像是部热血动作版的《后窗》)。当然剧集主创也需要在该剧与《国土》之间分配他的创意,反正很快就知道了。总的来说夏季档一般是清新亮丽的女性剧天下。&lt;b&gt;所以,男性观众选择这个肯定要比选《穹顶之下》第2季更值得。&lt;/b&gt;
12集也不会有任何拖拉支线。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/df/4bdf04b61433d71b61b19fd183e15b45_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/df/4bdf04b61433d71b61b19fd183e15b45_r.jpg&quot;&gt;听说炸叔会客串英国首相&lt;b&gt;？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本文除知乎日报外，请不要在知乎网范围外转载。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/37/ee376d393f0c0607364e1ab7a306bc24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;739&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/37/ee376d393f0c0607364e1ab7a306bc24_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/39/2e39edc4ad425cd145de5a629e576d75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/39/2e39edc4ad425cd145de5a629e576d75_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/b7/9cb7c3be99f6bf4644d4d531ebc30423_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2550&quot; data-rawheight=&quot;2025&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/b7/9cb7c3be99f6bf4644d4d531ebc30423_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;如果你对这剧有兴趣,sohu客户端和Youku上有前8季正版可供补剧&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;乐视做的新季幕后花絮专题&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://tv.letv.com/zt/24liveanotherday/index.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;24小时：再活一天&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;腾讯据说会首播正版新剧&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://v.qq.com/detail/h/hu6afign13c9kyy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;24小时：再活一天&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/d7/68d7dd6069e3551861d11935d90b879b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;970&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;970&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/68/d7/68d7dd6069e3551861d11935d90b879b_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;乐视网制作的一张前情介绍图片&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（下载大家都知道去哪里哈)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23640789/answer/25229940
</link>
<author>
胡姗姗
</author>
<title>
为了以后小孩的成长，留在大城市好还是回到老家三线城市好？
</title>
<description>
我是上海土生土长的，我老公是小县城长大的。我原生家庭不幸福，我脾气古怪成长过程很痛苦，他家庭很幸福，他脾气性格都很好懂得什么是爱，也愿意给予别人爱。在性格的养成上，可以说在哪里长大不重要，父母什么样才重要。&lt;br&gt;我在学生时代学过很多东西，在电台跟知名配音演员学过朗诵，跟名师学过声乐，跟上海最好的老师学过拉丁舞，还学过吉他，缝纫，化妆技术，自己还多学了两门外语一门方言，等等等等，爱好非常广泛，在这个过程中，我知道了自己的强项和喜好，找到了自己想从事的工作，成为了我想成为的人。&lt;br&gt;我老公没有学过任何一项，认识我以前唯一的爱好就是打Dota,偶尔唱k，他的嗓音条件很好，却没有机会学声乐。现在除了看美剧，业余时间还是不知道做什么。他的外甥女十岁了，在老家长大，我第一次见到她，她给我表演拉丁舞，她只上过一节课，一节课不可能跳得很好，但是我可以看出她的老师教得完全不对。好的拉丁舞老师，不会在第一节课就教手部动作，因为手臂是身体的延伸，在身体还做得不对得时候，教了只会害了孩子。但是她得老师却不知道。所以在这点上，大城市和小城市的资源，教育水平和教育理念相差太多了。&lt;br&gt;我和老公时常聊各自的小时候，他摸过鱼抓过牛蛙，十一岁就一个人抓蛇吃蛇胆，所有的植物他都认识，他的故事就是现代版闰土，讲几天都不带重复的。我的童年和他相比，就是白纸，毫无光彩可言。&lt;br&gt;他的家乡也开始城市化了，以前的鱼塘已不在，我们聊起以后我们的小孩在哪里长大比较好，就发现，想让我们的小孩重复他的成长也是不可能的了。&lt;br&gt;我个人认为，对孩子来说，父母是不是成熟幸福，是不是相爱和睦最重要。在这个基础上，其他资源更丰富，教育理念更先进，肯定更有利于孩子的发展。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23637423/answer/25227125
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如果天生个性不是特别强势的那种，怎么培养领导别人的气场？
</title>
<description>
很多人以为，领导别人，是靠“气场”，“权力”，压倒别人，错了。连”领导“是什么意思都搞错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓领导，是指，”你心甘情愿跟我来“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那人家为什么要心甘情愿跟着我来？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、我有更高的视野，更远的眼界，能看到你看不到的地方，你跟着我，你能找到你自己找不到的方向。&lt;br&gt;2、跟着我，你能变成一个更好，更优秀的人，到达一个你自己到达不了的高度。&lt;br&gt;3、跟着我，我不会亏待你，不会放弃你。我们一起前进，面对低谷，面对高峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你做到这些，你自然成为一个领导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你不能，一切气场，皆是虚妄，一切跟随，都是假象。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19803116/answer/25234122
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何解释《推背图》这本书？
</title>
<description>
推背图这种预言太广，指向模糊，精准性不够。作为预言，其质量远不如共和国成立后，于50年代开始流行的一首谶谣。&lt;br&gt;这一首神秘的谶谣，在一股隐藏于史书暗影处的势力的推广下，短时间内传唱大江南北，红极一时，却没人知道起源何处。&lt;br&gt;而更加骇人听闻的是，共和国五代领袖的顺序，就隐藏在这首如神一般的谶谣之中！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这首谶谣，叫做上学歌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先放上歌词。&lt;br&gt;&lt;u&gt;太阳当空照&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;花儿对我笑&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;小鸟说早早早&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;你为什么背上小书包&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;我去上学校&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;天天不迟到&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;爱学习爱劳动&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;长大要为人民立功劳&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一句，太阳当空照。&lt;br&gt;红太阳说的是谁大家都知道，无需赘述。&lt;br&gt;第二句，花儿对我笑。&lt;br&gt;此句描绘了花帅叶剑英一力支持邓公复出之后，朝邓公展笑颜开的情景。此处说的便是邓公出山。&lt;br&gt;第三句，小鸟说早早早。&lt;br&gt;小鸟如何知道早晚呢？因为他有表。三个早正说明小鸟戴了三个表。而小鸟连声说的三个早字，一共有十八个笔划，放入八卦之中数来，十八刚好落于泽卦。而鸟说为鸣。点的就是泽鸣二字。&lt;br&gt;第四句，你为什么背上小书包。&lt;br&gt;文言之中，为什么即为胡。不必多说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后四句，才是这首谶谣的精髓所在。&lt;br&gt;我去上学校。&lt;br&gt;去学校干嘛呢？学习。取习字。&lt;br&gt;天天不迟到。&lt;br&gt;为啥能天天不迟到呢？因为住的近。取近字。&lt;br&gt;爱学习爱劳动。&lt;br&gt;说明这是一个平易近人的学霸。取平字。&lt;br&gt;长大要为人民立功劳。&lt;br&gt;这位立志长大要为人民立功劳者，说的是谁呢？&lt;br&gt;上三句歌词里，答案昭然若揭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说预言之精准，这首谶谣远胜推背图。&lt;br&gt;而那位神秘的谶谣作者，或许在我们读书的时候，已然成为一位耄耋老人。&lt;br&gt;他或许就坐在你家胡同口，与老友闲来敲子落棋。&lt;br&gt;只有当你哼唱着上学歌从他身边路过时，他那双因为泄露天机而浑浊的双眸，才会炸出一丝精芒。&lt;br&gt;那是他一世之荣光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;88888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888&lt;br&gt;经过 @晓龙 同志的提醒，这首歌的歌词或许是千古第一预言家李白。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;88888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888888&lt;br&gt;这一篇答案请随便转载，爱转哪转哪。哈哈。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23637750/answer/25229030
</link>
<author>
玖河络
</author>
<title>
和自己最好的异性朋友结婚了会是什么样子？
</title>
<description>
如果你只是问，会是什么样，我是这样体验的。&lt;br&gt;我太太是我最好的朋友，虽然是之一。&lt;br&gt;娶了她真是超开心。&lt;br&gt;因为实在太玩得到一起了，也太投脾气了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想娶她，于是她说，我要在流浪动物救助机构志愿服务一年才可以求婚，然后我们到现在已经一起做到第七个年头的志愿者了。&lt;br&gt;这是我们的婚纱照四个主题之一，我是电影专业出身，她是戏剧节优秀新人，所以我们拍婚纱，自己找摄影、摄助、美术师、服装、道具，自己选景、自己买婚纱、安排拍摄计划——特别好玩。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/48/da489304fa43e138b9fb64252fb4f328_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;780&quot; data-rawheight=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;780&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/48/da489304fa43e138b9fb64252fb4f328_r.jpg&quot;&gt;婚礼整个过程都是我们俩跟开策划会一样你一嘴我一嘴攒出来的，着实折腾废了婚庆公司——如果是现在，我大概会动用手里最好的活动公司介入，把效果做得更完美一些。&lt;br&gt;我们的婚礼主题叫做“导演共同的美好”，下面这张照片就是主视觉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/4f/164f96b4224ea83242601d8e028e8c30_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;556&quot; data-rawheight=&quot;834&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;556&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/16/4f/164f96b4224ea83242601d8e028e8c30_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;从那一天开始，生活中的每一分每一秒都有我们联合导演，直到生命的尽头。婚礼的开头由男傧相打板，射灯和福克斯的开场音乐做开场，我们甚至找来一个全新的金色柯达400尺胶片的胶片盒做婚戒戒托。管他们那些宾客乃至我们两家的老爹老娘看得懂看不懂，我们俩超high。&lt;br&gt;我们俩都是DND爱好者，so，我的求婚甚至是一次跑团中完成的。坐在电脑前，用想象力构筑起一个超完美的求婚过程不是什么了不起的体验，重点是，你的所有想象，她完全能同步想象得到，而那群损友们都在一旁被卷进来，一边惊愕一边配合。&lt;br&gt;这一切，重点不是内容，是不管多神经多奇怪的想法，没分歧，只有一拍即合，娶了她，一辈子都有人跟我一起开心地疯。&lt;br&gt;看完深夜场电影，回家躺在床上一起聊天八卦到天亮才睡着的感觉，把好朋友娶回来才能常态化。&lt;br&gt;婚后没有财产和花钱的分歧，一起买变形金刚，挑着买MP、OP，买万代的PG然后回家分着单元一起组合刷漆摆拍收藏，因为都喜欢，从来不吵架，我甚至在墙上装了整面墙的枪架然后买了全部的nerf像军火库一样码起来；一家书店倒闭清仓，我们俩全天请假翘班，去故纸堆里钻了一整天，拉了一后备箱的书回家。今年朝阳公园书市，外文书店打折，我们俩把兜里的现金掏光了，还软磨硬泡跟人家走了个淘宝才买回所有的书；英国的幻想文学纪念邮票、新西兰的霍比特人首日封，喜欢就买，一点分歧都没有，过瘾。&lt;br&gt;买房子，装修，将家里安排出巨大的隔间，完美的厨房，再订购一整个木质的和室直接嵌在预留的角落里当书房，买巨大的橡胶木被炉桌摆在客厅当茶几，没暖气的时候就围在被炉里吃火锅；卧室里是一张两米乘两米的落地大床，所有灯具都是一起淘换一起订，整个过程就是好玩，开心，有意思，装修完了一起收拾，收拾完了一起用收藏的仿汝窑茶具泡功夫茶。&lt;br&gt;后来有了可爱的女儿，更加开心，可以一起玩，特别融洽，所有的养育和教育的观点，我都支持，我们一起贯彻。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/d7/c5d704aeb1a3ca40da098228a1ee2c47_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;599&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;599&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/d7/c5d704aeb1a3ca40da098228a1ee2c47_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;今年早春一起在鼓楼东大街遛弯，看到一个可爱的书包，一拍即合地买下给女儿背上，然后手拉着手跟在后面，看着这个小萌娘如何萌翻半条街。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/81/49812abd34db5111b1bd8cb4f496de60_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;716&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;716&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/81/49812abd34db5111b1bd8cb4f496de60_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;吵架也有过很多次。结果都是破涕为笑或者抱着哭痛快了就得了，该道歉就妥妥道歉，谁错了对的那个就骂醒对方即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟好朋友结婚，从领证到现在，五年了。开心，因为投脾气、聊得来、玩得拢。&lt;br&gt;别人怎么择偶我不知道啊，别人日子过得如何我也不知道啊，我就是知道我自己，娶了好朋友，特别好，特别好。&lt;br&gt;啊，对了，她是我最好的朋友，最最重要的朋友，现在更加是了，拿谁换我都一定会追悔莫及。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19675919/answer/12656680
</link>
<author>
Billy Cui
</author>
<title>
Android 开发者应该先看哪些文档？
</title>
<description>
 高焕堂先生的书作为初学者还是可以好好看看的，其他就要看SDK文档和附带的sample。如果要深入学习，就要下android源代码，能让你更加了解其运行机理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，NDK建议掌握。&lt;br&gt;&lt;br&gt;必须访问的网站一个是&lt;a href=&quot;http://developer.android.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;developer.android.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，一个是&lt;a href=&quot;http://android-developers.blogspot.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;android-developers.blogspot.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，此外相关的group也可以去看看，当然，group里面没啥特别需要关注的东西，只要能google就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最重要的基础是，你有穿墙的能力，否则什么都是水中花，镜中月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抱歉，补上一个必须要看的网站：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/user/GoogleDevelopers&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/user/Google&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;Developers&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ：应该不需要过多介绍吧:) 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23621783/answer/25194905
</link>
<author>
赵三
</author>
<title>
学校军训中总会要求齐步跑或者齐步走，有何意义？
</title>
<description>
上面各位答的都很好，在此基础上再补充一下。&lt;br&gt;作为大学生我们都参加过军训。很多意志薄弱者只不过踢了几天正步，站了几天歪歪扭扭的队列，就哭爹喊娘叫苦连天，埋怨军队繁文缛节太多，甚至对整个国家和社会产生了仇视心理，我只能说：&lt;br&gt;骚年，你还是too young too simple啊。&lt;br&gt;无论哪个国家，只要是正规军，除了正常的各项训练外，都有大量的繁文缛节。个人认为，一是因为军队里有大批血气方刚、身强力壮的小伙子，如果不想法消耗他们的精力和体力，难免会天天惹事；二是通过这种年复一年日复一日的机械训练，使服从命令听指挥的纪律意识渗透到军人的思想深处，战场上才能成为高效的作战机器。&lt;br&gt;相比之下，解放军的繁文缛节其实还算少的。&lt;br&gt;看看外军都是怎么折腾士兵的。&lt;br&gt;1、擦皮鞋&lt;br&gt;suit6论坛有个帖子专门讨论过这事儿。世界各国的军警几乎都变态般地执着于皮鞋上的面子问题。我们一般人擦皮鞋，顶多打打鞋油，撑死了上点鞋蜡。可军人就得要求必须把皮鞋和皮靴擦得如果黑玻璃般光亮，最好能当镜子照。&lt;br&gt;这是美军擦皮靴的教程。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjMyMTg4MTA4/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F464D15C8A507B801F8BE79E3E81A29-D755-CB0E-C783-B74B9AA1928D&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;[美军擦鞋教程] [1] [gd1944.taobao.com]&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjMyMTg4MTA4.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;这是英军各军兵种接受检阅前靴子应该达到的标准... &lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;要达到这个标准一个士兵要用大概10-15天的时间，用鞋油和蜂蜡一层一层去擦。遇到比较急的情况有人干脆用油漆，不过那样这靴子也就废了，还未必能通过带队军官的检查。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;334&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/0c/120cdd7135b02c7e3fa41449277db50b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/0c/120cdd7135b02c7e3fa41449277db50b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;533&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/fb/31fbc6207c3089a9079a3e750bcd211c_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;受英国影响，香港警察对擦皮鞋也格外重视。&lt;br&gt;拍摄《机动部队2》，对任达华而言是一次非常快乐的体验。他说，他的家庭算是警察之家，拍摄这部电影的时候他经常回忆起往事。“会想起爸爸做警察时，每天都要擦鞋才出门。他一边涂鞋油，一边用打火机烘鞋油，这个印象非常深刻。看得出他对工作的热忱。”他介绍，《机动部队2》中他就演出了擦皮鞋的戏份，“其
实皮鞋对警察好重要，所以那一场戏我感觉很强烈”。 &lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;532&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/dd/49dd3dc6a74f4586d518eb853f3feff3_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;532&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/dd/49dd3dc6a74f4586d518eb853f3feff3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;注意这几位脚上的皮鞋，据我个人经验，一般真皮皮鞋，没上过几十次鞋蜡，绝对达不到这个效果。（当然了，人造革漆皮鞋除外）&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;2、熨裤线&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多国家的军队对制服熨烫的要求苛刻程度已经到了令人发指的地步。据说法军就要求衬衫要熨出22条线（此处存疑，希望牛人解答）。毛料军服裤子的裤线要熨到剃刀一样笔直锋利，得需要多少时间和精力，大家可以体会一下。&lt;br&gt;这是对岸宪兵的裤线。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;831&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/e9/8ee9b42ef189d0fb37ff4cad28840586_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/e9/8ee9b42ef189d0fb37ff4cad28840586_r.jpg&quot;&gt;大英帝国军队的裤线。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;367&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/7e/597e8d661544183b929cde0a5e4d3f13_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/59/7e/597e8d661544183b929cde0a5e4d3f13_r.jpg&quot;&gt;美国海军陆战队的裤线。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;508&quot; data-rawwidth=&quot;780&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/35/0a35af84967879a08790a89e350b478f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;780&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/35/0a35af84967879a08790a89e350b478f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3、走队列，踢正步&lt;br&gt;在平均射速每分钟2-3发的滑膛枪时代，整齐划一的队列对一支军队至关重要，可以说直接决定了战斗力。在今天这个时代，队列训练同样不可或缺。&lt;br&gt;可以说，近代以来，队列走得整齐的军队（德军、苏军、共军等），战斗力一般都很强。当然，除了东方奇葩朝鲜人民军...&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年欧洲最强的普鲁士陆军，就是正步的始祖。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;351&quot; data-rawwidth=&quot;723&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/b5/a4b5132ddedfedfe41e74433b46e62c1_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;723&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/b5/a4b5132ddedfedfe41e74433b46e62c1_r.jpg&quot;&gt;纳粹德军&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;376&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/79/ea792184f2f63dbde5955749a5090223_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;570&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/79/ea792184f2f63dbde5955749a5090223_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;307&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/fd/bbfd132266280a03d4a5da72df27c98d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/fd/bbfd132266280a03d4a5da72df27c98d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;700&quot; data-rawwidth=&quot;772&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/8c/f48c60b0b7c3f9887ecd18f52c72180e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;772&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/8c/f48c60b0b7c3f9887ecd18f52c72180e_r.jpg&quot;&gt;法军&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;697&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/d2/d2d2d53bf832efac1b617bedca4290e8_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/d2/d2d2d53bf832efac1b617bedca4290e8_r.jpg&quot;&gt;法军中的斧头帮&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;362&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/69/5f69e802b75c3151d1fd572f3d9222ad_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;545&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/69/5f69e802b75c3151d1fd572f3d9222ad_r.jpg&quot;&gt;美军&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;627&quot; data-rawwidth=&quot;940&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/16/9f162da133cc4328cc6e5e18abed7042_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;940&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/16/9f162da133cc4328cc6e5e18abed7042_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;4、叠豆腐块&lt;br&gt;这还真不是天朝军队的专利。很多人拿美军内务说事儿，拜托那是在前线战区好不好？在后方营区的话，美军对内务的要求也同样苛刻。被子不叠？等着刷厕所吧。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;443&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/2f/4e2f9d2b2bcd7e7d36a2a78bd3a08980_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/2f/4e2f9d2b2bcd7e7d36a2a78bd3a08980_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对岸也玩这个调调，而且要求貌似同样严格。没办法，国军可是美军的徒子徒孙啊。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;392&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/e8/43e853587e02b9bc0c00ae307ca114df_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/e8/43e853587e02b9bc0c00ae307ca114df_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;495&quot; data-rawwidth=&quot;367&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/16/7f163cbd9ee02e6308688a2ee94a7617_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;367&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;375&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/eb/18ebe0d82ed519e181dc6404d72182f1_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/eb/18ebe0d82ed519e181dc6404d72182f1_r.jpg&quot;&gt;看到阿兵哥豆腐块叠得这么好，马总统很欣慰啊&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;485&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/3a/423a34f90de6f33b3a1907df7f7e3b91_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;680&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/3a/423a34f90de6f33b3a1907df7f7e3b91_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23640651/answer/25211432
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价最近爆出的 iPhone 6 设计模型？
</title>
<description>
一般来说，iPhone的模型最大的作用是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在产品发布前拿到，可以同期开发各种accessories，及时上市，抢商机。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;这是最能产生经济效益的，但问题是，你弄到的必须是精确尺寸的模型，而不是个仅仅用来展示的模型。想像一下拿着380块钱淘宝上买来的模型去做配件设计，等到iPhone6 announced以后看到真实的尺寸数据披露，想着生产线上即将要下线的成千上万手机套，什么心情：我操! 下辈子不要再淘宝了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为是匿名，可以开始说故事了。&lt;br&gt;iPhone 6的模型，深圳东莞这边大把的厂都拿着同几款模型在做配件设计开发，胆大的甚至在做一些小量订单了。但是大家心里都起清楚，这也是迫于无奈，不做吧，失去先机；做吧，别逗我了，谁都知道这么多厂都能拿到的模型不会是精确的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2年前iPhone5发布前几个月，东莞x镇的某间不过1个车间2层楼，3,4条小产线的小厂，老板不知道通过什么渠道拿到了iPhone5的精确模型，廊坊间传说此人买了个炸弹都炸不开的保险柜将其锁在x处，然后大肆接订单。当时我们做采购开发，也和这间工厂合作，他应承的条件是，如果货出去，尺寸不对，所有的下架退货物流等等所有费用，他一律承担。结局你猜得到...第二年它即跃升成为广东第二大的此类工厂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说这个故事是想说，在当前这个节点，如果你能弄到一个「精确尺寸」iPhone6模型，赶快跑去深圳周边工厂联系下，20万卖掉绝不是梦。千万别放到taobao上卖380，即使是美金。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------update for  @施建兴提出的一些疑惑--------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;心很细呀你的问题，朋友。因为我的确是和这间厂合作过的，所以我才会拿出来说事，我和你一样不怎么喜欢来自我亲戚/我朋友/我同学的消息☺~ 首先可以让你知道的是，在抢占配件产品市场先机这件事情上，除了Apple官方，其他配件设计商/零售商/代工厂总体还是合作关系，并不存在其中某一方「哭喊着求其他方给我生意」这样一局面。比如：品牌商希望得到零售商渠道支持，代工厂希望得到品牌商的业务，零售商希望最好可以直接和代工厂合作甩开贸易商，设计商希望代工厂有资源提前拿到各种产品信息，等等，你可以看作是一个合作生态圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你应该可以理解这种模式下，多方相互「承诺」是很常见的，更何况只要你愿意，签多一个附加条款就完了的事。工厂卷款跑路这种事情，真的不多见，你也不会挑一家背景一穷二白，业务量除了你几乎为0的厂来合作。而且，付款方式至少都是OA30/60/90天嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，「1个车间2层楼，3,4条小产线的小厂」按规模看是个小厂，但不代表他是一个不具备合作资质的工厂。做个手机壳而已，又不是什么高精尖生产企业，2条生产线足以，更有甚者，都不是以生产线这种形式在生产。大广东各种厂，有些看起来不高大上，但生产精益水平能令你啧啧称奇，有些看起来还挺像模像样，结果业余到令你想用板砖敲自己头。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19869956/answer/25204393
</link>
<author>
周白
</author>
<title>
有没有一些简洁的人生建议？
</title>
<description>
1，不要因为裤衩穿里面而不在意花色，尽量买你喜欢的颜色，比如豹纹之类，这样哪天穿破了还可以改口罩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，不要光着膀子炒菜，热油溅到肚皮上相当地疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，不要因为一个人美而爱上她/他，你也许需要的不是他/她的爱，只是想上而已。上一个人比爱一个人简单多了，但打着爱的名义上会后患无穷。如果上，请单纯滴上，大家都开心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，夏季的雷阵雨，其实和春天的花开秋天的月亮一样，遇到了好好欣赏。特别是你站在窗口看着天地滂沱，雷声滚滚，忍不住想起往事的时候，却看到街上的人四散奔逃，像那些往事一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，不要因为穷、丑、老而忧心忡忡，更穷更丑更老的日子还在后面呢。当你身上只有100块钱，给自己拍张照，多年之后你摸遍了口袋凑出1块钱终于踏上了公交车不用露宿街头，你会怀念那个有100块巨资的自己。啊，多希望那个我穿越时光来救我啊，你想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，回锅肉，冰糖肘子，剁椒炒蛋，溜肥肠，辣炒蛏子，小龙虾，红烧肉，凡此种种伟大事物，让这个世界有了意义。记住，是它们，是你需要的一切让世界有了意义，而不是你。如果你想为这个世界做贡献的话，请帮它们助攻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7，当姑娘请你上楼喝杯茶的时候，记得说一句：好啊，你在这等1分钟，我先去买包烟。记住，无论你身上有没有烟，抽不抽烟，都不影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，不要看不起郭敬明、陈冠希、成龙，他们的努力程度和银行账户都全面超越了你，尤其是努力这点。至于道德、品味、信仰，你确定你比他们伟光正？&lt;br&gt;&lt;br&gt;9，喝醉酒不开车，那时候你觉得自己无所不能，你是错的。喝醉酒的正常人和没喝酒的傻逼其实很像，都觉得自己无所不能，都是错的啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10，给女朋友买东西不要问她意见，捡贵的买就是了；给老婆买东西一定要问意见，如果来不及问，只买黄金和零食可能犯错几率小些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生奥义就在这10条。不谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;————————奥义至此已尽，以下纯科普第七条——————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从前我去一家连老板只有3人的单位实习，我唯一的一名女同事只能和唯一的男同事我八卦，于是我知道了让她百感交集的一件小事儿，事儿是这样的：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因缘聚会，她和一个大龄文艺男青年开始了约会，文艺男品貌端正，女同事恨嫁心切。那一天，文艺男开车送女同事回家，一路自然少不了理想与人生的话题，叔本华与张爱玲关于豆腐脑的讨论，以及头顶星空的浩瀚与人间命运的不胜唏嘘。唏嘘着，唏嘘着，不觉来到了女同事的楼下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女同事如日中天的年纪，如何不怀春？文艺男胡渣唏嘘，如何不消魂？北京的春天像其他地方的春天一样寂寞难耐，简短的对白，忧郁的月色，整个北京无数个春天的焦灼凝聚在女同事的唇角。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女同事朱唇轻启：要不，到楼上喝杯茶再走呢？&lt;br&gt;文艺男胡渣颤抖：我觉得这样不太好，真的。因为，我尊重你。&lt;br&gt;女同事朱唇轻启：好，那你走吧。&lt;br&gt;文艺男胡渣颤抖：好，再见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各位吼住，这不是高潮。&lt;br&gt;准确滴说，事件的高潮发生在文艺男离开之后的37分钟零6秒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京。&lt;br&gt;春天的北京。&lt;br&gt;一位怅然若失的姑娘沉浸在春天北京某个押一付三的居民楼中。&lt;br&gt;这位姑娘无计可施，取出了曾发誓不再使用的小巧的电子玩具。&lt;br&gt;似颦非颦，似笑非笑，月色朦胧，一帘幽梦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正在朦胧时刻，手机突然响起：您收到一封新短消息。&lt;br&gt;正在朦胧时刻，姑娘定睛观瞧，正是来自文艺男的短信，简短的信息充满了让人怜惜的忧伤，姑娘甚至都能想象忧伤像窗外的月光爬满了他胡渣唏嘘的面庞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;信息内容：你能读懂我吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑娘的心瞬间被融化了。&lt;br&gt;姑娘猛力扔掉了那枚产自东瀛的小巧玩具。&lt;br&gt;良久，她才有勇气拿起手机，无限爱怜地敲下发自灵魂深处的回复：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;读懂尼玛B！！！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19599713/answer/25228790
</link>
<author>
andrew shen
</author>
<title>
清华重点培养290名学生，出言要培养一个诺贝尔来，大家怎么看？
</title>
<description>
看了大家的回答和评论, 作为这290个里面的一个人, 发表一下自己的看法, 为清华洗一下地. &lt;br&gt;首先, &lt;b&gt;实际上清华学堂属于教育部的“基础学科拔尖学生培养试验计划”, 这个计划在全国很多所985大学都有开展. &lt;/b&gt;比如在浙大有&quot;求是班&quot;, 在中科大有&quot;严济慈班&quot;, 在南开有&quot;伯苓班&quot;. 详细的可以参考: &lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2989187.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;基础学科拔尖学生培养试验计划&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;. 教育部的目的是不是就是要培养诺贝尔奖, 这我不知道, 也不想去揣测. 在物理系向我们介绍清华学堂物理班的时候, 从来没有向我们说过诸如&quot;你们以后一定要拿诺贝尔物理学奖&quot;的话. 事实上清华学堂班真正的实行者, 不是出钱的教育部, 而是清华大学的院士和教授们. 这些人有些虽然年纪大了, 但对于什么是好的学术环境, 怎样培养学术人才的观点并不迂腐. 再者说, 学堂班作为只针对少数拔尖人才的项目, 和制定全国性的教育政策不一样, 需要顾虑的地方少得多, 自由度也大得多. 希望大家不要总是带着有色眼镜来看这个项目. 我下面主要想说的是, 客观来说, 清华学堂班对于培养富有创造力的学者是有利的. &lt;br&gt;&lt;b&gt;如果连什么是学堂班都不搞清楚就评价它, 未免显得过于轻浮草率. &lt;/b&gt;我就从几个方面简单介绍一下清华学堂物理班. 对于清华学堂数学, 化学, 生物, 力学, 计算机班等等, 情况应该是类似的. &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;进出制度: 大二大三的学生在每一学年开学的时候会有一次选拔. 标准就是看你对从事基础物理研究有没有浓厚的兴趣或者生涯规划. &lt;b&gt;简单地说, 只要你在本科期间想一直做物理, 而且成绩不是特别差的话, 就可以进入学堂班. 如果你对物理失去了兴趣, 也是可以随时退出学堂班的. &lt;/b&gt;选拔不是很严格, 毕竟真正想从事基础物理研究的学生并不多. 选拔也和政治毫不挂钩. 有人说&quot;290个里应该都是党员了&quot;, 我的政治面貌是群众. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;班级活动: 清华学堂物理班是一个松散的组织, 其中的学生并不单独成班, 而是来自物理系的各个班级. &lt;b&gt;学堂班没有单独开设的课程, 因此不是一个培训班或者提高班. &lt;/b&gt;其他学堂班也是类似的.  (但钱学森力学班和姚班例外. ) 班级活动不算很多, 下面列举一些: &lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;叶企孙学术沙龙. 由学堂班学生&lt;u&gt;自发组织&lt;/u&gt;的学术讨论活动, 主要由高年级本科生或者博士生, 博士后介绍物理学科研前沿的内容. &lt;u&gt;学堂班提供活动场地. &lt;/u&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与大师面对面. 学堂班经常邀请一些知名学者来清华讲学或者与学堂班的学生面对面. 比如2012年暑假学堂班邀请了A.Zee讲授量子场论, 一个月前学堂班邀请了杨振宁座谈. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;低年级学生学术导师. 清华大学物理系的学生从大三开始会参与seminar, 也就是接触一些科研. 对于低年级(大二甚至大一)同学, 学堂班会为每个同学指定一位物理系或者高等研究院的教授作为学术导师. 如果学生学有余力并且对科研感兴趣, 可以有机会提早接触到科研. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;科研实践基地. 因为各种原因, 大部分顶尖的学生都偏向于做理论研究, 其中本科实验条件差, 普通物理实验枯燥是一个很重要的原因. 为了改变这一点, 学堂班特别购置了一些常见的实验仪器, 组件了一个实验室. 学生可以自行设计感兴趣的实验并且在实验室中完成实验. &lt;u&gt;这个基地对非学堂班的物理系学生也是开放的.&lt;/u&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;参观访问科研基地. 每一学期学堂班都会组织参观访问一些科研基地: 中国科学院应用物理研究所, 中国科学院等离子体物理所, 中科大潘建伟的实验室等等. 也会与其他学校物理系的学生座谈, 比如去年曾经去中科大和&quot;严济慈班&quot;的学生交流学习. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;经济补助. 学堂班的学生每年会有奖学金, 并且假期有一次免费出国进行研修的机会. &lt;u&gt;这个免费出国的机会审批还是很严格的&lt;/u&gt;, 比如参加学术会议则必须在会议上作报告. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;其他. 学堂班也很重视学生综合素质的培养. 比如人文学院的一些课程对学堂班同学留有课余量, 有兴趣的同学可以自行选课. 学堂班还有自己的小型图书室, 大多是一些数学和物理专著. 除此之外, 有能力的同学对于某些必修课程可以申请免修. (仅限理论课, 实验课不可免修. ) &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;其实有关学堂班建立的初衷, 从最高票的回答中朱邦芬院士在开班典礼上说得很清楚: &lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我认为，一流人才主要地不是在课堂上教出来的，大学和教师的职责是为学生成为一流人才精心营造一个好的环境。清华学堂班存在的意义就在于努力创造一个有利于拔尖创新人才脱颖而出的好环境。所谓好的环境，我认为包括6个要素：即一批有志于攀登科学高峰的优秀学生以及他们之间的相互激励和切磋；追求真理、发扬批判精神的学术氛围；世界一流的良师以及师生间经常的面对面的讨论以至辩论；因材施教、个性化的培养模式以及学生有主动学习和研究的空间；国际化、开放的环境和实质性的交流；学生安心学习研究教师安心教学研究的软硬件条件。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;对于上面的这段话, 我也深以为然, 我想大家也必然都非常认同. 我认为清华学堂物理班较好地做到了这6个要素: &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一批有志于攀登科学高峰的优秀学生以及他们之间的相互激励和切磋；追求真理、发扬批判精神的学术氛围——叶企孙学术沙龙. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;世界一流的良师以及师生间经常的面对面的讨论以至辩论——与大师面对面. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;因材施教、个性化的培养模式以及学生有主动学习和研究的空间——低年级学生学术导师, 科研实践基地. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;国际化、开放的环境和实质性的交流——参观访问科研基地, 出国经济补助. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;学生安心学习研究教师安心教学研究的软硬件条件——经济补助. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;因此我认为清华学堂物理班为培养优秀的物理学家提供了良好的平台和环境. &lt;b&gt;在这个大部分大学生都想着去经管, 转金融的大环境下, 喜欢基础科学研究的学生对经济情况不需要有太多后顾之忧, 并且有一些高水平的志同道合的同学可以一起切磋讨论, 可以容易地接触到世界上最顶尖的学者们, 这难道不是一个有志于从事科学研究的本科生所能拥有的最好的环境吗? 在中国当前的大环境下, 一个人能被鼓励, 被支持追求自己的科研梦想, 这对学生来说不是一剂良药吗? &lt;/b&gt;课上所能学习的知识是有限的, 对于我自己而言, 收获最大的是一次次持续到夜里一两点的讨论, 或是组会上激烈的辩论. 学堂班联结起了系里最顶尖的学生, 并且为这些学生提供了平台. 我非常享受并且珍惜这样的学术环境, 我也相信其他清华学堂班的学生和我一样. &quot;清华学堂在我心目中实际上是清华天堂&quot;, 对我来说, 正是这样. 同时, 学堂班鼓励本科生毕业以后进入世界第一流的大学继续深造, 并不强求学生留在国内, 我认为这一方面说明学堂班清楚地看到了在研究生教育上和国外的差距, 一方面也显示出学堂班的包容心. &lt;br&gt;&lt;b&gt;我以为, 清华学堂班和媒体以及上面很多答案所宣传的&quot;浮躁&quot;, &quot;急功近利&quot;, 甚至&quot;大跃进&quot;恰恰相反, 学堂班是一个能让人静下心来做学问的地方. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;现在这些学堂班的学生是全中国最优秀的一批学生, 拥有全中国最好甚至在全世界都数一数二的环境, 培养出来的学生也是很优秀的. 第一届清华学堂物理班的学生有很多现在在Stanford, Harvard, MIT, Princeton师从物理学大牛们, 无论这些人二三十年后能不能拿诺奖, 都不能抹去这些人对物理学做出的贡献. 从这个角度说, 清华学堂班也是值得赞扬的.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23640263/answer/25214741
</link>
<author>
秋秋军军
</author>
<title>
你的职业除了金钱，带给你最大的成就感是什么？
</title>
<description>
半个月前我在外面用双手救了一个人。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;在地铁站看到出站口角落一个晕倒的女士，叫上地铁工作人员跑过去（他跑在我前面），他到了一看赶紧掐人中，还大喊旁边人帮忙掐虎口。我跑到时先喊了一声：请让我来看，我是医生！彼时她已唇周紫绀，马上评估大动脉搏动，十分微弱，呼吸亦很微弱，立即叫旁边人拨打120，然后把她摆正体位，开始心肺复苏，还好一个循环后她唇色就完全转红，大动脉搏动也变得有力，再等了几分钟她就慢慢醒过来了。后来询问猜测估计是宿醉加低血糖昏迷。 轻轨工作人员和她随行朋友连声感谢，并希望留下我联系方式等，我说不用，我只是儿童医院的一名医生，待120到了后简单讲述了她的情况我便离开了。
   
       那一刻的成就感简直爆棚，因为也是第一次在外面没有任何医疗器械辅助的情况下徒手救人，回来后很久我自己都难以平静，还打电话给我妈得瑟～～～ &lt;br&gt;&lt;br&gt;有时会因为当前的医患关系而感到忧虑，但工作中很多时刻这样将人解救于危难中的成就感可以让我忘掉一切，身边很多医生也因此总带着一种英雄气概，会对生命和与人的关系有着不一样的珍惜。我想这是我的工作给我的最大的成就感吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22286217/answer/20882825
</link>
<author>
吴政斌
</author>
<title>
为什么脾气好的人生气起来更不可理喻？
</title>
<description>
&lt;b&gt;原答案：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为你不知道他在发你脾气之前忍让（包容）了你多久。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;update：&lt;br&gt;由于题主并没有写太多背景介绍，所以当初我只随手写了一句很简单的、能够引起大部分人共鸣的回答。如今不知道谁挖起来这道题，点赞的人太多，让我受之不起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是看到楼下@翡柏 @张玉玲 @孫悠扬 等人的答案更是自惭形秽。大家不要错过他们的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特别是@翡柏 的，基本上大部分的情况她都说了。&lt;br&gt;我想从她的答案中找到自己所属的类型，却没想到似乎都有我的影子。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23641467/answer/25210726
</link>
<author>
孙志超
</author>
<title>
天使投资人是怎么投资的？
</title>
<description>
也许是媒体的宣传给人造成一种天使投资人总是在坑创业者的印象。事实上有风投以来的几十年，太多的天使投资人也被创业者坑过，但被坑了好意思出来说么？为什么投资的时候要签厚厚一本投资合同，那都是血泪史的印记啊。最近流行所谓一页纸的term sheet，都是唬人的。投资合同上的条款一条都不会少！&lt;br&gt;&lt;br&gt;先回答题主关于天使投资人如何监管的问题。这属于投资之后的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;创业者方面的道德风险主要有以下：（1）转移企业资产。当天使投资者将资金注入企业后，财产所有权转移。创业者在管理公司中如若私自转移资产，则将对企业发展产生不利影响，甚至导致破产。（2）融资稀释。当天使投资者以股权入股后，随着企业发展的需要增资扩股，如若限制天使投资者的优先购买权，可能导致其股权被稀释，影响在企业的控制权。（3）竞业禁止。天使投资者在初期进行项目选择时，很大一部分原因是欣赏创业者及其团队的能力，故天使投资者不希望创业者离职或者为所投项目相竞争的其他企业服务。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;没有合同保护会是很可怕的事情。设想一下，天使投资者在第一轮投资时持有的股份通常占到公司股份50%以下，如果其他股东联合起来，可以控制公司的股东会和董事会，有可能会出现下面一些极端的事情：创始人将公司以1元价格卖给其亲属，将优先股股东扫地出门；创始人以1亿元价格将部分股份卖给公司，立刻过上优哉日子； 发行巨量股份给创始人，将优先股比例稀释成接近零。为了避免类似的事件，即来自创业者的道德风险，是无法完全用法律条款进行规定的。天使投资者为保障自己的合法权益，只有利用合同来规避道德风险，例如一票否决权。常见的保护性条款包括： &lt;br&gt;&lt;br&gt;（一）一般条款 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;A．知情权。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;指知悉并可获取信息的权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;A1．知情权条款。
优先股股东有权查阅、复制公司章程、股东会会议记录、董事会会议决议、监事会会议决议、财务会计报告和纳税申报，但需事先书面通知其他股东及董事会。在具有合理理由的情形下，优先股股东有权要求查阅公司会计账簿。 
股东及董事会认为优先股股东的行为会对公司经营造成不良影响的，在收到优先股股东书面请求 X 日内作出书面不同意的答复。否则，优先股股东有权直接查阅、复制相关文件。优先股股东认为不同意答复不合理的，可提议召开股东会或者直接请求法院许可。 
董事会负有向优先股股东定时报告（季度报告）与随时报告的义务。 对于所获得的非公开信息，优先股股东有保密的义务。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;知情权是股东对公司享有的最基本的权利之一，也是预防道德风险的前提，是解决信息不对称的重要方法。《公司法》第三十四条对股东查阅权进行了规定，但对优先股股东的查阅、复制的方式以及权利被侵害的救济或缺乏细化或没有规定。故合同中应明确采用的形式及救济手段，以最大化维护天使投资者的知情权。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;A2．检查权条款。
优先股股东在不干扰公司正常运营前提下，有权对公司的资产、财务账簿，公司事务进行监督检查。公司应积极配合，但没有提供商业秘密的义务。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;《公司法》并没有赋予股东检查权的权利。当优先股股东对公司信息产生怀疑时，通过行使检查权可验证信息是否合法合理。检查权有利于掌握公司资产的流向及财务账簿的真实情况。对可能出现的创业者转让、抽逃资金的现象及时作出反应，保证资金得到合理使用。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;B.管理参与权。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;指优先股股东有权管理公司并参与公司的运营。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;B1．优先股股东表决权条款。
优先股股东拥有同普通股相同的表决权，但以下除外：（一）优先股享有的选任优先股董事的；（二）目的性条款规定的事由；（三）法律规定的其他事项。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;普通股是公司的基本股，每一股都拥有相同的表决权，并不享有特别权利。优先股在股息分红及剩余财产分配上享有优于普通股的权利，但一般不享有表决权。由于天使投资者本身的特殊性，为保证其在公司的话语权，赋予一定的表决权，有利于避免可能的风险。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;B2．特别事项表决权条款（类别股表决权）。
董事会对特别事项进行表决时，优先股股东拥有表决的权利。特别事项是指：（一）对章程及条款的修改及废止；（二）变更股本的；（三）增加或减少董事会人数的；（四）创立优于优先股权利的；（五）股权回购及清算破产的；（六）企业转让、重组及合并等改变企业组织形式的；（七）法律规定的其他事项。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;《公司法》并没有赋予股东表决权是基于所有权与控制权分离的要求，由董事或董事会负责公司的运行管理。天使投资者一般采用分阶段投资，在投资初期，由于所占份额较少，作为小股东的天使投资者在公司的话语权相对较弱，给予特殊事项的表决权，有利于防止其利益受到大股东和创业者的侵害。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;B3．董事会席位安排条款。
优先股股东有权按照所持股份与普通股股东按比例享有董事会相对应席位，或按照协议享有固定席位，并有权自行决定该席位的代表。优先股股东认为该代表有违背或侵犯自己利益时，可进行更换。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;天使投资者一般不参与企业的管理，即使参与经营的，在时间、精力及经验上也难以与创业者相抗衡。为保证天使投资者在公司的控制权，便可通过董事会席位人数影响董事会的决策。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;C．监督质询权。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;指享有批评、建议、控告、检举的及提出质询并要求答复的权利。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;C1．监督权条款。
优先股股东有权对（一）公司董事、高管执行公司职务的行为进行监督，对违反法律法规、公司章程的人员有提出罢免的建议；（二）对侵犯公司利益的行为，有要求纠正的权利；（三）对公司资产、财务进行监督的权利。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;在委托代理关系中，委托人为维护自身利益，应对受托人的行为及公司运营状况进行监督指导。合理的监督并给予适当的指导有利于控制权力的滥用，充分发挥董事、高管的积极性，防止因追逐个人利益而损害公司、投资者权益。因此，赋予投资者监督权，可有效避免董事、高管的不作为及侵权行为。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;C2．质询建议权条款。
优先股股东可以列席董事会会议，并对董事会决议事项提出质询或建议，并要求答复。对公司出现的异常经营情况，可以进行调查。董事、高管、控制股东在合理范围内应积极配合。 公司每年应定期会见天使投资者，听取咨询和意见。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;《公司法》第五十五条规定了监事具有质询权和调查权，但并没有赋予股东质询调查的权利。优先股股东作为出资人，有权对公司内部的运营情况质询，必要时可通过调查的方式维护自身的&lt;br&gt;合法权益。而相关法律并未规定，故在合同中增加此条尤为必要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;C3．观察员权条款。
持有公司股份 X%的，且已持续 Y 月的股东，可以申请作为观察员参加董事会会议，但没有相应的发言权和表决权，不能参与实质性讨论。 观察员可以获得董事会会议的所有资料，并可在会后以书面形式提出正式的建议。董事会应在 Z 天内以书面形式进行答复。 该股东应对所获非公开信息保密，并签署保密协议。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;国际上观察员形式已存在很久，本条款的观察员权侧重在赋予作为小股东的天使投资者现场监督董事会决议是否符合法律法规、公司章程的规定。观察员权是监督权的延续，观察员在认为董事会决议程序、内容有违反规定，或者侵犯了公司、投资者的权益时，可以提出建议并要求作出解释。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;D．退出权条款。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;允许投资者在适当的时候以合理的方式退出公司，包括： &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;D1．股票首次公开上市。
当公司以募集新股等方式进入证券市场公开发行股票时，投资者可以收回资金以退出公司； 

D2．股份转让。
投资者可以在符合法律法规、公司章程规定的合理期限内自由转让符合规定的股份份额。包括股份的回购、股份出售和企业并购三种方式。 
（一）股份回购：根据合同规定，在投资 X 年后，被投资企业无法上市、无法转让或无法达到预期目标的，由企业按照规定的条件回购天使投资者所拥有的股份。 
（二）企业并购：由第三方企业完全或部分的兼并或收购被投资企业的股份。 

D3．清算或破产。
当公司陷入无法协商一致的困境或未来收益不良的情形时，投资者有权单方终止继续投资，并可要求公司进行清算或申请破产。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;股票公开上市是公司获得外部资金最好的方式之一，也是投资者投资获利最理想状态。公司上市，天使投资者可以获得巨额回报、实现资本流动，从而退出公司。股份转让是投资者最常用的方法。企业并购可以使天使投资者立即收回资金，避免潜在的风险。股份回购有利于将风险降到可接受的程度，从而实现资本的退出。不是所有的投资都能获利的，当公司出现经济危机或濒临破产时，投资者认为公司已无法继续生存，无法实现预期目标的，应该尽力收回资金，以达到最小化的损失。赋予投资者退出权的选择，有利于投资者针对公司的运营情况，公司的盈利亏损状况作出选择，避免亏损的扩大。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;(二)特别条款 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;E．反稀释条款。
公司应保证投资者的股份份额在任何时候都不得以任何理由被减少，否则对减少投资者股份做出的决定自始无效。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;反稀释条款是投资者保护自身利益的重要条款之一，又称为反股权摊薄协议，是指被投资公司在后期的项目融资与定向增发的过程中，投资者为避免自己的股份贬值及份额被过分的稀释而采取的措施。反稀释条款有助于被投资公司以更高的价格进行融资，间接要求创业者应对投资者负责。同时，随着公司不断强大，持股比例决定了在公司的话语权与控制权。投资者只有避免股权被稀释，才有可能在随后的融资与退出战略中保有主动性与控制性。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;F．优先购买权条款。
投资者在其他股东转让股权、公司增资扩股中有以同等条件优先购买的权利。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;优先购买权又称为先买权，是股东享有的在同等条件下优先购买股份的权利。优先购买权的设计，有助于投资者保持一定的持股比例，保证在公司的话语权及控制权。该条与反稀释条款相呼应，都是为了保证投资者在公司的地位而进行一定的限制。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;G．共同出售条款。
创业者转让股份时，投资者有权要求购买者在同等条件下收购其股份。否则，创业者不得转让股份。已经转让的，应属无效。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;共同出售权将投资者和创业者的利益绑在一起。当投资者认为创业者转让股份的行为会对公司的经营管理及竞争优势产生不良影响时，或者可能导致公司清算甚至破产，投资者有权决定是否与创业者共同出售股份，以控制创业者的转让行为。因为天使投资的公司一般由创业者运营，创业者对公司的熟知程度远高于投资者。当公司运营不善时，创业者意图通过转让股份中途退出套取现金，而共同出售条款，有助于促使创业者对公司、对投资者负责任，同时避免投资者因信息不对称而造成损失。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;（三）其他条款 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;H．竞业禁止、兼职禁止条款。
在劳动关系存续期间及劳动关系终止后 X 月/年的期间内，禁止创业者及董事、高管、控制股东从事与本公司具有竞争的业务，也不得在该类公司任职。因竞业禁止而受到损失的人员，可获得一定的经济补偿。公司的董事、高管，未经董事会和优先股股东的同意，不得在其他公司或经济组织兼职。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;竞业禁止条款要求创业者不得在生产同类产品或经营同类业务且具有竞争关系或其他利害关系的单位任职，也不得自己生产经营同原单位有竞争关系的同类产品。竞业禁止是诚信原则的体现。在日趋激烈的竞争中，竞业禁止要求创业者必须为被投资公司负责，同时也有利于对商业秘密的保护，防止创业者因被投资公司经营不善而转移资产另设公司。兼职禁止有助于董事、高管全身心投入到公司的运营中。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;I．借贷、担保限制条款。
禁止创业者未经投资者的同意，将公司资金借贷给他人或以公司财产为他人提供担保。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;该条款的设计，有利于投资者的资金能够充分的用在生产经营中，防止创业者与第三人串通欺诈投资者的资金。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;J．自我交易禁止条款。
禁止创业者未经投资者同意，与本公司订立合同或进行交易。 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;该条款要求创业者在运营管理公司的过程中，应始终保持公平公正的诚信原则，不得通过自我交易的行为损害公司的利益，侵吞投资者的资金。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这些保护性条款，就是让天使投资人不实时监管但又约束创始人的办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于题主所问，创始人会不会是骗子或是拿到投资人的钱之后挥霍。如果遇到这种情况，靠合同这种防君子不防小人的手段也是完全没法的。这就涉及到DD（尽职调查）这一投资前的行为了。当然，DD并不只是为了防止被骗。天使投资人给创业企业带来的不仅仅是资金，更多的是决策方案中的宝贵意见。只有通过尽职调查，天使投资人方能充分获取被投资企业的财务、经营、法律、人力资源等信息，也只有充分认识和了解目标企业的状况之后，天使投资人才能结合外部环境和自身创业经验提出最有利于目标企业发展的合理有效的投资方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天使投资人遇到的风险很大一部分来自于信息不对称，一方面对于创始人的能力、人品无法在短时间之内完全了解；另一方面，由于目标企业所处阶段和行业存在极大的风险，而这时的企业大都只有投入尚无产出，如果没有及时的资金追加半途而废则不可避免，因此为了能保证企业的后续资金目标企业极有可能通过各种手段掩饰潜在风险夸大预期收益，又因为初创企业大都无法提供足够的资产证明，也不可能提供让投资人满意的财务数据，因此这时投资中的信息不对称不可避免地出现了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A轮及之后的投资，通常会有全面的尽职调查，一般从财务和法律等方面展开。主要调查内容包括目标企业所在行业研究、生产与服务、管理信息系统、企业所有者、人力资源、财务与会计、税收、历史沿革、营销与销售、采购、法律与监管等。但因为天使投资的金额一般不大，所以请专业机构对目标企业进行全面DD很不划算。对于投资金额一般不大且决策周期往往只有一两个月的天使投资而言，尽职调查的重点内容主要包括以下几方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;（一）创业团队&lt;br&gt;&lt;br&gt;早期项目在于识人，前期尽职调查最重要的在于用最短的时间去判断这个创业者或者创业团队是否合适，一般是通过天使投资人的个人经验判断，调查内容包括管理人员的学历和工作背景、以前所在公司的情况、离职原因、个人家庭情况、他人的评价等。首先关注的是创业者的人品、能力、教育和工作背景、诚信以及是否够开明。其次关注整个创业团队的素质。团队成员是如何凝聚在一起、有怎样的过往合作经历，尤其是否有失败的合作经历都会重点关注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（二）商业模式&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说商业模式就是公司通过什么途径或方式来赚钱。这个不详述了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（三） 所处行业&lt;br&gt;&lt;br&gt;了解目标企业所处的行业具有什么样的发展趋势，是否存在刚性需求业务、趋势是不是已经非常明显、行业容量有多大、行业壁垒是什么情况、市场监管情况如何等信息，从而帮助判断目标企业是否身处一个有发展空间的行业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（四）核心竞争力&lt;br&gt;&lt;br&gt;充分了解企业的市场地位自身的优势，通过行业分析，确保被投资企业所持有的差异是独特的，在未来很长一段时间没有潜在竞争者，并且这种竞争优势能长时间保持下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“投资人一般是一次性支付一笔巨款呢，还是分几次投入资金？”这个问题完全取决于合同上怎么写。一次性占多数，分多次的情况较少，即使要多次，通常也是按照不同轮（a轮、b轮）来投。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于题主最后一个问题，股东和法人的义务和职责本来就不同，完全是两个概念。天使投资人作为股东和其他股东（无论大小）最主要的区别在于天使投资一般都设立可转换优先股，即允许优先股持有人在特定条件下把优先股转换成为一定数额的普通股。通过可转换优先股融资，创业企业可以得到股权资本，而天使投资者的利益又可以得到类似于债权的保护。优先股通过其灵活的契约安排，使得投融资双方的利益得到契合，但不可否认的是，在公司法中一直缺少优先股的传统，普通股同股同权原则根深蒂固。在前面的条款介绍中已经提到过，优先股虽然代表的是被投资创业企业的所有权，但是优先股没有投票表决权，无权过问创业企业的经营管理与决策，因此就只能在合同中设定保护性条款来解决这方面的问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20857295/answer/25196497
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价台湾废核运动？
</title>
<description>
又是一群理聪在科普？&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为文傻，窝强调过多次“没有本地居民的同意，就是生产金子也不行。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题的point在于废核运动的主体构成，民意表达渠道，以及是否适用公民抗命等等问题，跟你们津津乐道的技术，核电安全与否，未来发展一盘大棋没有任何关系。&lt;br&gt;题主问有如此大规模的人群。&lt;br&gt;你答曰核电很安全，反对皆民粹。你知道吗现在是2014年，抱着本《乌合之众》一口一个群体无意识，民粹之类的来秀理性早都不流行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反PX了来科普PX项目多安全。&lt;br&gt;反服贸了来嚷嚷自由贸易blabla。&lt;br&gt;废核运动了来科普核电。&lt;br&gt;这是真傻还是装外宾？你们这些人有一个好，就是有什么事情你们跑的比那些党宣部门还快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是前段时间的服贸，还是如今废核。这些运动的主题只是一个个塑造共同体的凝结核。我们在目睹一个新民族的出现。因为民族的产生需要归属需求和死亡恐惧。想象的、主动的认同选择才能构成共同体。在资本主义成熟之前，作为地方民俗，民国心态的台湾虽然跟彼时大陆有更多的差异，但依然无法构建共同体。&lt;br&gt;然而近年随着资本主义的成熟，缘于归属需求（台湾意识）与死亡恐惧共同出现在新生代中，也加速了共同体的成立，波兰和东欧的民族主义产生于1863年失败后的威权资本主义繁荣，新生市民为了解决认同危机，产生了如今的民族认同。台湾正在这个节骨眼上。国粉儒生们念念不忘的中华传统文化在台湾被成功解构，为新生的民族提供归属认同。而北京又及时为台湾送来了最需要的死亡恐惧。昨天在被删的那个新疆问题中讲过，在一些关键时刻，所有的助力和阻力会神秘的合流。服贸问题上北京对马政府的抛弃印证了此事，他们就像一支灭活的疫苗，廉价地提供新民族急需的抗体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;废核运动是共同体的凝结核与这一民族发生的催化剂。而运动的主题，目标，成败已经没有意义。因为运动一旦开始，它的使命就已结束。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20528022/answer/15417068
</link>
<author>
MJ勺子
</author>
<title>
甩挂运输相对于传统的定挂运输具有很多优势，政策也在支持，为什么中国甩挂运输仍发展艰难？怎样促进甩挂运输的发展呢？
</title>
<description>
2010年初，交通运输部出台一则通知，为了促进甩挂运输发展&lt;a href=&quot;http://www.moc.gov.cn/zizhan/siju/daoluyunshusi/guanlipindao/guanliwenjian/201001/t20100115_652051.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;moc.gov.cn/zizhan/siju/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;daoluyunshusi/guanlipindao/guanliwenjian/201001/t20100115_652051.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;；选择10个省（市）和中国邮政、中外运长航等企业做试点；同时，要求各试点省区选报1-3家企业进入试点行列。当时，我们企业也想凑一凑热闹。 为什么？说俗了，&lt;u&gt;给钱、给政策——能争取到资金补贴和政策倾斜&lt;/u&gt;。但第一批不包含北京，外地的关系却不『硬』，遂不了了之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后由发布了甩挂运输的推荐车型，看了一下，主流还是国内厂家，如一汽、重汽、东风等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年，又公布了第2批试点项目，涉及58个企业机构。&lt;a href=&quot;http://www.moc.gov.cn/zizhan/siju/daoluyunshusi/huoyunwuliu/guanliwenjian/201210/t20121008_1308479.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;moc.gov.cn/zizhan/siju/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;daoluyunshusi/huoyunwuliu/guanliwenjian/201210/t20121008_1308479.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见政府的支持力度还是较大，试点项目涵盖了一部分主流的物流公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;『甩挂运输』的推广是否发展艰难？暂不评论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们知道，传统的公路运输工具，车辆是一体的，意味着装车/卸车作业时，车辆需要老老实实熄火等待。以17.5M的卡车为例，装卸能力强的作业平台，货物齐整的话，大概2小时就可以完成一次卸车；装卸条件差的作业平台，（加上货物形态乱七八糟），主要靠人力，差不多需要8个小时或更多。资源和时间虚掷！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;『甩挂』，意味着车头（拖头、也叫牵引车）和车厢等主体可以分离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甩挂作业的好处在哪里？&lt;ul&gt;&lt;li&gt;车辆使用效率提高。像澳大利亚，路网发达，夸张的说，司机6-8个小时（大概数据）换班一次，而车辆是不休息的，除了检修/检验时间。到达目的地，卸掉挂车，牵引车接上另一辆已经装载完毕的挂车，短暂交接，继续上路。考虑装卸车的效率，这种模式可以挤出来5个小时的时间（数据仅供参考）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;做长途干线运输的同行，常说一句俗话：『跑出趟数』才能多赚钱，把时间挤出来用在路上，就是这个道理。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;像运载量、节油环保……之类的好处就不细说了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;作业中心的人员、设备可以满负荷运转，而不必人等车，车到了，又车等人，虚耗时间。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;甩挂运输当前的困难有哪些？&lt;ul&gt;&lt;li&gt;车辆购置成本。不单要购置牵引车（车头），还要配置多套车架、车厢，更要配置熟练的司机和监控技术。一台进口的重型卡车，车头车架车厢一套下来，购置成本在100多万人民币。国产的相对便宜。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基础设施的配套。甩挂作业，要考虑库区的空间（是否足够车辆掉头回转），要有标准的卸货平台和登车桥，要有叉车等重型设备，这些都需要投资购置或改造。此外，如果货物比较齐整，全部托盘包装，那会更妙！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;以上是硬件的问题。其实，&lt;b&gt;最要命的困难是——货源&lt;/b&gt;！货源不足、货源结构不科学，『挂』甩起来也是瞎胡闹！&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;有资料显示，中国有超过1000万台民用运输车，600万以上的运输主体（数据未经核实），其中，挂车所占的比重相当之低。.&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么促进发展？&lt;br&gt;交通运输部、发改委延请了一批又一批的专家和商家在探讨措施和方案。&lt;br&gt;此处一言难尽，归结成三句话：&lt;ol&gt;&lt;li&gt;政策、投资和基础设施要逐渐配套起来；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;扶持服务于中小车队的物流货运基地/平台做大做强；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;鼓励德邦、天地华宇、盛辉、佳吉、新邦这一类的民间大鳄作出『样板』来，干掉不入流的中小企业，让他们向（第2点中提及的）平台靠拢，化零为整，聚拢货源才有利于甩挂作业的发展。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;以上，欢迎讨论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20630285/answer/15737120
</link>
<author>
Chilly
</author>
<title>
建国以后的中国本土设计的建筑中，哪些能称得上是有思想的好建筑？
</title>
<description>
这个帖子回答于1年半前，当时受 @黄继新 兄邀请，仓促写下。我记得当时继新兄很诚恳地说，你在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20606450/answer/15684799&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;哪些因素使中国大陆的城市都很丑陋？与共产美学、意识形态变迁有哪些关系？&lt;/a&gt;这个回答下，把中国建筑的问题也说了些，那么，可否将文中提及的&lt;b&gt;中国好建筑&lt;/b&gt;说说呢——继新兄的意思是我们也可以展示中国建筑那积极的一面嘛。我觉得这个想法很好，遂做此答，却不细致，有些不好意思。近日被热情的人们又翻出，而审视之下，发现诸多遗漏，于是补上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个从业建筑师都会有自己心仪的建筑，且还都会有偏好。有思想的好建筑，在我看来，纯粹的现代建筑大多不能算，因为它们更多的是在技术层面上寻求突破。当然，如今乃21世纪，朝向新颖、先进、高端的技术迈进，这一点本无可厚非。但如今中国这样的房子实在太多，新奇怪大高的现代房子修了一堆又一堆，却并不见得有多好。我始终觉得，失去尺度的建筑不能叫好建筑，那只是巨大的人造物，主要是通过用技术和庞大的人力物力以显示虚荣、欲望、财力甚至国力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多兄弟贴了王澍的房子。我很支持。王澍是真正的本土建筑师，颇为勇猛。他一得奖，仿佛他的房子马上就有了很强的卖相。其实他得奖与否，好房子就在那里，不离不弃。客观说，王大拿的房子很好，而且从外面、从远处你不大能看得出来。大众可能就不大理解，也许会觉得很乖张很诡异，当然，还会觉得不好用。也许吧。其实王大拿的房子，主要还是对中国传统建筑中一些营造神韵，一些形态意蕴的现代化抽象，以及对传统营造的保存、呈现乃至创新。这非常，非常值得尊敬，更何况在他们那个团队的勤勉和智慧下，完成度还都很高。我每次从书上看到他们的营建经过，就羡慕得要死，对比我现在成天做的事，我觉得我不能再爱了。王大拿的房子，需要你进去，呆在里头，走走看看，看久了，看出那么一点点古味，觉察出那么一点点意境，那么意思也就有了。他的房子现在网络上很多，大家可以搜来看，最好旅游到那个城市走进去看，我就不再浪费空间了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本楼里也有老贝的苏州博物馆，那可能是建于中国的好房子，但不是本土设计。老贝其实是洋人，他做的设计不算本土设计。关于这一点，为避免不必要的口水，我唠句废磕。老贝是当之无愧的世界级大师，星球巨匠，没几人比得过。但他的建筑及其审美，我个人认为还是西方的。西方的就不好吗？！不，我不是这意思，西方建筑学比我们发展早很多年，有些东西当然极优秀，只是在这个话题下，我们提及“西方”，显然是与本土有区别的。目前惯常的情况是，国外建筑师来华设计，由于思维不同理念超群，极有可能反得中华精髓而设计出令人惊叹的建筑，这个不假。但所谓真正的本土建筑，我认为作者一定要是始终成长于这块纷繁复杂而光怪陆离的大地上的人，做出的建筑，也一定是有着根深蒂固或者潜移默化的本土情愫的。只有先说明这一点，我们的例举，针对此题才有意义。同样的，我下述这些房子，是否能算中国最好，我不能确定。但我想这并不是那么重要，因为我顶多是给大家说明，中国本土建筑师，在这块有着太多问题的土地上，还是能够克服一些困难，做出好房子的。如果诸君看完，能有这个思路，对应上述那个我回答的关于中国建筑整体看怎么如此糟糕的问题，有个相对光明的比较，我想就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（所有图片还是从网上荡下的，还是百度图片，还隔了这么久才上，真是惭愧。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;b&gt;中国建筑师崔恺的一些房子&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;崔恺是国家型建筑师，也可以看做御用建筑师，他是中国建筑院的总建筑师。他被誉为“大师”。我以前其实很烦大师，但随着观察和学习，我改变了看法。观其作品，可知此人一直在找寻&lt;b&gt;现代化与中国建筑之间的平衡&lt;/b&gt;。唯此一出，即可肯定之。更何况，他的某些房子，确实不赖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;b&gt;拉萨火车站&lt;/b&gt;。最初的建筑设计是很纯粹的，西藏蓝蓝的天下，坐落了一栋舒展而富有藏式格局韵律的白色房子，蓝天阔野白色人造物，实在美观。一条条的竖向外凸的体积非常明显，是对藏式房屋的抽象；通长的玻璃窗深嵌其间，实在是藏式传统格局与现代建筑极好的结合。后来被当局改了一些，无外乎觉得原设计太过抽象，需要加一些能被人看出来的藏式元素。外观于是俗了一些。但还好，他仍然是我所知道的火车站中，比较爽朗比较有思考，也比较能融合地域特色的一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/a0/e3a09810b88b169dac00579e805dcab5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;303&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/a0/e3a09810b88b169dac00579e805dcab5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/9f/b99ff26a107352c67caf35e311c8a89e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;180&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/9f/b99ff26a107352c67caf35e311c8a89e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/56/925607b6dbfaf05b88bcb3cd111494f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;483&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/56/925607b6dbfaf05b88bcb3cd111494f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/3f/233f99705a82ccd3415377fa5d2cb2ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;287&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;287&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/93/b69367258d1119a667b891ee46a7bdfd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/93/b69367258d1119a667b891ee46a7bdfd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、中国驻南斯拉夫大使馆。这个房子按理也不算本土建筑，但建筑师是本土的，房子也很中国。不多说，大家有空到南斯拉夫，一定去看看这个房子。就说一点，能够把中国的方格子用到这么好看而有力道的房子，毕竟不多。这个房子，我最初是在学报上看到的，具体是否叫这个名字，是否建成，貌似也不一定，而且我在网上也找不到资料，非常抱歉这个房子短期内没贴图了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、&lt;b&gt;河南安阳殷墟博物馆&lt;/b&gt; 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人认为，是崔恺最好最成功的建筑。这个房子非常低调，以至于它为了照顾遗址，而把自己的大部分空间嵌入了地下，这个举动大胆而令人敬佩。同时，该建筑采用了当地发掘之甲骨文的文字以作为其形态的来源，形成一个字型平面，令人信服。建筑材料只是用了青铜的表皮和司空见惯而麻凸凸的水刷石，加之灵活的运用，历史感与沧桑感就显露出来，这是高明的。好建筑总是这样，他不会太嚣张太暴力，他总是很从容很优雅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/13/2613362105c9d05a455387547a4618f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/13/2613362105c9d05a455387547a4618f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/e8/8ce8b2c614d42fd5992b205bc3a15461_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/e8/8ce8b2c614d42fd5992b205bc3a15461_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/af/feaf5843cd17ba79fbcb5b169ea6c5e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;818&quot; data-rawheight=&quot;511&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;818&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/af/feaf5843cd17ba79fbcb5b169ea6c5e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/30/4930b052a9d4aee15787891703c73f4e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/30/4930b052a9d4aee15787891703c73f4e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/6d/ba6d35b2fcfb2aa7d995d564b4770908_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/6d/ba6d35b2fcfb2aa7d995d564b4770908_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/6e/426edd146002c98ad8b0af518f0818db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;489&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/6e/426edd146002c98ad8b0af518f0818db_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/f7/f3f748ff28432c0bb925673e7beb480f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;515&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/f7/f3f748ff28432c0bb925673e7beb480f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、&lt;b&gt;北川图书馆&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;羌族的理念和形态，都有了。这个理念就很特别么？不，不见得。这个形态就很特别么？不，也不见得。但他看起来居然很地域也很舒服。而且，他大部分按原设计建成了。这个房子看起来低调不奢华，但却有种高贵的气质。在四川“灾后重建”的背景下，在一个具有强大官僚压力的中国语境里，要把一种听起来还蛮不错的构思理念贯穿于建筑，然后还要想办法令其能够被各类苛刻的规划建筑审查机构、强势的政府官员、不是很懂或者基本不懂建筑的业主、一句话就可以否定整个设计的人民大众、挑剔无比而又文人相轻的建筑师都能有一个普遍认同，仅仅是妥协二字，我相信是远远不够的，简而言之，这需要智商，更需要水平。如果你在建筑设计生产一线干过几年，一定会这么想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/66/d6668ac86feefcef1a1c015a3e044ecd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/66/d6668ac86feefcef1a1c015a3e044ecd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/6f/9e6fc36f6cb4ce7e045c67d585b6d4f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;485&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/6f/9e6fc36f6cb4ce7e045c67d585b6d4f8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/4d/784dc66c690240cf66d4b385c74f16e3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;587&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;587&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/4d/784dc66c690240cf66d4b385c74f16e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/2b/e92b461951123771bb44d6fa6104da4e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;487&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/2b/e92b461951123771bb44d6fa6104da4e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/b8/c1b863af6cb608ac411b71920c8d28f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/b8/c1b863af6cb608ac411b71920c8d28f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;b&gt;万科第五园&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不用怀疑，这是一个商业楼盘，开发商是万科。但这群住宅，应该是中国目前做得比较成功的现代化与传统中国民居结合的例子。简洁、明晰、大方，空间与细部都经历精细推敲，最后的成品是有些高雅的：黑色的屋顶构件，白色的墙体，灰色的细部，考究的庭院，中国的感觉。这组房子，实在是良好的策划，精心的设计，辛苦的监督，辛苦的施工，但凡好房子，也就是这么来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/bf/76bf96480763303e39c8d000ade3e1c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/bf/76bf96480763303e39c8d000ade3e1c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/6c/1b6cdf08533f24a418422699fb5324a9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;549&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/6c/1b6cdf08533f24a418422699fb5324a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/3e/ec3e41a85a58ce5eef57c378a80d2586_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;1167&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/3e/ec3e41a85a58ce5eef57c378a80d2586_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/fd/2cfdd8f257d2480e7ded4ec385f2daca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/fd/2cfdd8f257d2480e7ded4ec385f2daca_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/62/6d6255a950a7d8870478f918a2c4de00_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/62/6d6255a950a7d8870478f918a2c4de00_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/8e/448e8cf6aa347418c6531389815f2d3f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/8e/448e8cf6aa347418c6531389815f2d3f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/33/86335ba5ded334053fb8da537da0225e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/33/86335ba5ded334053fb8da537da0225e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/94/2394970c848324a5ff6ce90f3b8ba611_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/94/2394970c848324a5ff6ce90f3b8ba611_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/38/3c38da67af063adc3c0fe22bd1774fbe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/38/3c38da67af063adc3c0fe22bd1774fbe_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/72/ed72e0f1e32d84fc08992951141193ee_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/72/ed72e0f1e32d84fc08992951141193ee_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/24/6624395bdc61db57f4afed4f145045cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/24/6624395bdc61db57f4afed4f145045cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/ca/e9ca18cb93c6bcbdd6d80e638734e531_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/ca/e9ca18cb93c6bcbdd6d80e638734e531_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/ff/03ff38c7c8083be76383c1e04728b397_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;643&quot; data-rawheight=&quot;571&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;643&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/ff/03ff38c7c8083be76383c1e04728b397_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/84/7484a9056db9a25d7f256d06e27936d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;643&quot; data-rawheight=&quot;571&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;643&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/84/7484a9056db9a25d7f256d06e27936d0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;b&gt;成都机场收费站&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计者不详。成都一直以来都有打造三国文化城市的动能，于是这个收费站是个仿汉代的建筑。这个房子做得又简单又大气又有汉代三国的特色，无疑给人耳目一新又易于识别的感觉。而且从整体到局部，都有比较细致的推敲。所以，仿历史风格也不是不可以，问题是，怎么做，才能仿得符合大多数人的审美认同？成都有个检察院，采用的是欧式穹顶，就是大家时常看到的半球式顶。这就是个反面教材。试想一个成都的现代化官方机构，你为什么要用欧大穹顶？难道是喜欢文艺复兴吗？可文艺复兴跟检察院有什么关系呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/94/759475ee2a96e27f13e02a8659d47465_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/94/759475ee2a96e27f13e02a8659d47465_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/30/7d30ee5ed0bca6a4d5fd3890e41deb60_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;349&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;349&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;b&gt;西安大唐芙蓉园&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张锦秋设计。此人对古建可谓得心应手，这组房子基本上是对唐代建筑和景观的复原。其实中国复古建筑可谓多矣，但做得精当细致舒服者，少之又少。复古建筑也许不好，但如果做得很有诚意，做得很地道，也很现代、很美观，让人们觉得很舒适，还很中国，我觉得也绝不坏。参差多态乃幸福本源，你做你的现代玻璃盒子，也总得有人给大家看看大汉大唐的房子大约是怎样的华丽丽吧？而复原，就要把它复原得有模有样，大方得体，总比没事就在方盒子上加坡屋面、粗暴地把木结构体系的房子变为钢架子、滥用各种各样的欧式风格来得实在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/5d/805d35dd90a72861d9cc43e98bbfefe5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;501&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;501&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/5d/805d35dd90a72861d9cc43e98bbfefe5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/a3/41a3e9e2ad3a0813a77aead9d6ad2797_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/41/a3/41a3e9e2ad3a0813a77aead9d6ad2797_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/cf/f6cf374c7cb9e276a22fe15da6e2463b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/cf/f6cf374c7cb9e276a22fe15da6e2463b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/0c/e90cad914d99b5cbe8ddc7db77d46170_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1256&quot; data-rawheight=&quot;574&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1256&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/0c/e90cad914d99b5cbe8ddc7db77d46170_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/12/79126453e2710a4a9583597654e9893f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;716&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;716&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/79/12/79126453e2710a4a9583597654e9893f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/03/a50390d9bef86ce0e974a1548d824d94_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4416&quot; data-rawheight=&quot;3312&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4416&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/03/a50390d9bef86ce0e974a1548d824d94_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;b&gt;徐州水下兵马俑博物馆&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清华大学设计院与徐州第二设计院联袂设计，主设计祁斌。这个房子对汉代建筑又有自己的抽象和思考，形成水面上漂浮的两枚棱台型体积，简洁精美，美观、坚固、实用，最重要的是，诚恳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/1d/5c1d7e5a7f88dc6110b6b7d459f8e718_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/1d/5c1d7e5a7f88dc6110b6b7d459f8e718_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/c4/26c43131d5b306ca0ad9424f148bd8d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/c4/26c43131d5b306ca0ad9424f148bd8d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/5a/c15a7cbac4198593e9e527a5def08928_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/5a/c15a7cbac4198593e9e527a5def08928_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/0d/be0d7e6f4ed9a3018041ce5fd1887009_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;343&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/be/0d/be0d7e6f4ed9a3018041ce5fd1887009_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、&lt;b&gt;云南玉湖小学&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李晓东设计。这组小房子更简单，好像都只有一层。在这个房子里，时刻会有设计感，但又几乎无法觉察建筑师的存在。房子全部使用农村当地的材料，卵石，白石灰沉积岩，木材，再配合建筑师的智慧和关爱，形成不可多得的乡土建筑，朴实，典雅，阳光，健康，和煦。这个房子在国际上获奖，因为很绿色，很阳光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/45/964595d16a1b23b762e50c6071d9e5b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;444&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;444&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/96/45/964595d16a1b23b762e50c6071d9e5b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/19/51/1951389a8ebff3a4c406ea9fbaf460aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;565&quot; data-rawheight=&quot;420&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;565&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/19/51/1951389a8ebff3a4c406ea9fbaf460aa_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/39/f539705bc669cf51bd7e69c4c1401d48_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/39/f539705bc669cf51bd7e69c4c1401d48_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/6f/846fab57f0983882344a38c609fe3211_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/84/6f/846fab57f0983882344a38c609fe3211_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/94/ed948d1acdb57b9407546633630268e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/94/ed948d1acdb57b9407546633630268e8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/46/06461b75956733334ff685c9ec45a86e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;469&quot; data-rawheight=&quot;690&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;469&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/06/46/06461b75956733334ff685c9ec45a86e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/72/ef72fa7d0b182d3bd732263923963900_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/72/ef72fa7d0b182d3bd732263923963900_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;七、&lt;b&gt;云南高黎贡，手工造纸博物馆&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计者华黎。这套房子面积一共才不到400平，小得要命。但其设计理念和建造过程令人惊讶。整个建筑由建筑师设计为一座座的小体积，屋面高低错落。由于预算有限，整个建筑不仅全部采用当地材料，也采用了当地拿手的木结构，并加入一定的思考和变通，非常有机。更重要的是，在修建过程中，建筑师还与有一定建造手艺的村民不断讨论具体的合适的建造方法，建筑师与工人一起花了一年半的时间造好了这套小小的房子，现场通过大量的实验性做法，保证细部构造的合理性，被认为是对待自然的另一种尊重，也是建筑完全根植于乡土文化的好例子。这种诚意和勤勉，这种对于人民大众的敬意和对自然、生命的热忱，在当下的中国建筑界，是非常可贵的。王澍也很热爱这样的方式——重视建造本身的价值，也就触及了营建的实质，这或许才是“建筑”的真本。而这样的方式，则令像我这样的世俗建筑师实在羡慕得吐血。建筑就应该「清晰地还原与呈现它是如何被建造的」，是的，这才是建筑师应该做的，不是吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/20/0220e25d48d608b7d7c62ee76657d850_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;516&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/20/0220e25d48d608b7d7c62ee76657d850_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/5f/7a5f00cdb8d10fe434e0b86de88f44ab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;707&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/5f/7a5f00cdb8d10fe434e0b86de88f44ab_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/bd/39bd1dcdf606259d261216fdece8e8db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/bd/39bd1dcdf606259d261216fdece8e8db_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/e9/efe917990e919d10c3d5382f2bd02b5d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/e9/efe917990e919d10c3d5382f2bd02b5d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/24/0e24b68aaa6575703ecb565405702ecd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/24/0e24b68aaa6575703ecb565405702ecd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/fd/12fdfba5edc4c7df0dfc668cf49b3e41_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;752&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/fd/12fdfba5edc4c7df0dfc668cf49b3e41_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/a0/5ea09e83ccceafa094fb208fe448ca67_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;701&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;701&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/a0/5ea09e83ccceafa094fb208fe448ca67_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/43/8443ad5f18763c6813eae3d34d54dfce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;599&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;599&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/84/43/8443ad5f18763c6813eae3d34d54dfce_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/a6/14a6d1b139d2d9fb29bc701a3334c777_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;701&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;701&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/a6/14a6d1b139d2d9fb29bc701a3334c777_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/9c/4f9c08df0e0d34d5c002c43e2df474a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;675&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/9c/4f9c08df0e0d34d5c002c43e2df474a2_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23644489/answer/25217197
</link>
<author>
高杉峻
</author>
<title>
如何运营一个专业类的微信公号？
</title>
<description>
《高杉LEGAL》（gaoshanLEGAL）运营至今三个半月，推送83次，订户18100人。说一下运营体会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;01 定位。《高杉LEGAL》定位民商法实务。专业类的公号虽然不可能发展到几十万上百万的订户，但也有可以发展到三五万的规模。专业分享本身是有价值的，一方面公号首发的文章无疑是有价值的，另一方面转发的文章如果能保证质量，对订户而言也省去了筛选学习素材的时间。需要特别注意的是，虽然微博微信都在手机上，但微信的阅读环境更深，更有助于专业类公号的发展。因此，专业类公号对运营者在专业文章识别筛选方面的能力要求较高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;02 面向同行还是面向行业外人士。这是接下来必须做选择的问题。《高杉LEGAL》选择面对法律界同行，因此拒绝了不少专业上较浅的投稿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;03 稿源。文章来源是重点问题。《高杉LEGAL》在每篇文章下面都附了投稿邮箱，现在有一半的稿件来自作者投稿，预计订户到3万时，能基本实现以投稿文章为主。作者投稿的主要动力估计是同行分享和同行点赞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;04 标题。《高杉LEGAL》经过多次试验，选择了这样的标题模式：“如何确认承兑汇票买卖纠纷中的最后持票人｜高杉LEGAL”。标题一要长一些（但不能在朋友圈显示时超过两行），二是标题中的关键词尽量前移，三是标题末尾注明公号名称。&lt;br&gt;&lt;br&gt;05 署名。《高杉LEGAL》在每篇文章的开头都以加粗字体注明作者，并按作者要求注明其供职机构、微博、微信、邮箱等信息。只有这样做，才能得到作者的信任及未来投稿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;06 编辑。正文中字体、字号都只用一种，颜色在黑色外只使用红色一种，目的是增加专业类文章的严肃感。标题加粗，段与段之间空行，以便手机上阅读。由于格式清洁的稿件非常之少，一般是转化成TXT文本后再编辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;07 个人微信号。每篇文章的末尾留个人微信号，吸引忠实订户进一步深入朋友圈。朋友圈的到达率是公号的好几倍，且可以实现对话、建群等深度交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;08 订户。公号运营面临的第一个问题是初期订户如何来。《高杉LEGAL》采取的主要方式是从微博上导流，但微博导流的前提是微博上有一定的粉丝。初步评估是公号订户要到两千之后才能自然稳定增长。这一点是微信比微博好的地方，公号在有了起步的两千订户之后，只要找准定位和坚持推送，订户就会自然稳定增长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;09 时间投入。公号运营所需时间并不多，基本上，只要选好文章编辑推送就OK了。当然，商业机构和有商业目的的公号不是我这种简单的玩法，他们往往需要专门养一个团队来运营公号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，欢迎大家关注《高杉LEGAL》（gaoshanLEGAL），中国民商法实务干货的持续分享平台。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20339943/answer/25148366
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
昆虫内脏是什么样的？为什么每次踩死都是爆一肚子绿水？
</title>
<description>
陈诗敏的答案不太准确，部分植食性的昆虫是存在这种情况的，但不是全部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高等动物的血液呈红色是因为红血球里面的含铁的血红蛋白的颜色。而昆虫的血液事实上是兼具血液和淋巴液的特点，所以又叫血淋巴。各种颜色都有，常见的有无色，黄色、橙红色、蓝绿色和绿色等，它们血液中所含的色素物质使得其血液呈现出特定的颜色，如大天蚕蛾中有α-胡萝卜素、核黄素和黄素-核苷酸；家蚕中的黄酮、荧光素和叶酸；菜粉蝶的幼虫血液的绿色是因为黄色蛋白（其辅基为β-胡萝卜素和叶黄素）和一种蓝色蛋白（其辅基为胆绿素，是一种络合铜蓝蛋白）共同存在的结果，有些蝗虫也是。一种绿色蝽的绿色血液是由于一种β-胡萝卜素-蛋白复合体和一种近似花青素存在的结果。摇蚊幼虫由于血卟啉的存在，则呈现血红色。昆虫血液中的这些色素一般认为是从食物中获得的，因此植食性的昆虫的体液多呈绿色，但是这一般不是食物的颜色，通过解剖我曾经发现，有些植食性昆虫的消化道内食糜通常含水量比较低，基本上榨不出汁，有疑问的可以自己抓一只蝗虫试试，当然也有食糜含水量比较高的，比如菜青虫，蚕。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20857295/answer/25151371
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价台湾废核运动？
</title>
<description>
&lt;p&gt;声明：本人利益相关，核电厂运行人员。想表达的观点有以下几条，限于视野和知识面，如有不当打脸后再修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、  社会上越来越多的对专业人员的不信任，有反智倾向，嘲笑专家、嘲笑教授。以至于排名最高的居然是yol，一个外行的答案，知乎的大V请自重。&lt;b&gt;如果你不信任这个项目，应该敦促政府加强监管，绝大部分事故的原因不是技术，而是出在人的管理上&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、  非业内请不要想当然的描述专业知识。越是影响力大的人就更要注意自己说话的准确性。比如你们不可能知道压水堆、沸水堆、重水堆、高温气冷堆、快堆的特点和优缺点。也不会知道一代、二代、三代核电到底改进了什么。不打算纠正yol的答案错误之处，只想说具体的技术上没有你说的那些问题，至少没有你说的那么危言耸听。至于说核电是夕阳产业的moevosky，大家笑笑就行了，知其一不知其二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、  你们只知道如果泄漏了会怎样怎样，这种假定是很&lt;b&gt;流氓&lt;/b&gt;的，先假定后果，韩国客轮、马航、车祸、列车脱轨事件后大家都是怎么出行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、  是否建核电是个政治问题，绝不是技术问题。我不否认核电有技术缺陷，没有什么技术达到了完美的境界，任何技术都是在迭代更新的。但没人会因为windows有漏洞而不用电脑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、  核电从业者人数少，行业较为封闭与外界交流较少，不注重公众宣传，导致在舆论中经常处于被动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、  核电从业者专业素质门槛高，我所在公司同事都毕业于国内TOP10大学或电力类专业重点院校，我们不如投行和研究院等高大上单位，但我相信比绝大部分公司强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、  台湾民众上街XX是他们的权利，反对建核电站理由站不住脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、  能大规模运用的核电会泄漏、火电有雾霾/温室气体、水电破坏生态环境/输电距离限制。风能/太阳能/可再生的电能质量不高，不稳定，无法大规模利用。另外千万不要说太阳能是清洁能源，至少目前不是。民众你们打算用什么电？从能源安全的角度，核电&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、  未来必然是电气化社会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、  补充个内陆核电的：全世界把核电分为内陆和沿海严重区别对待的只怕只有中国一家了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、  那些说把核电站建在北京的请放心：清华大学在昌平有反应堆，中国原子能院在房山有很多反应堆，其中有一个还挺大。秦山离上海/杭州距离不过100km，大亚湾离香港和深圳距离50km左右。另外核电站的员工宿舍就在厂区或不远的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、  决策不透明非常可恨，但政府的重大决策我相信是经过深思熟虑的，最后说个偏政治的个人观点：中国目前的问题属于发展中的问题，问题本身不是问题，不发展才是最大的问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;---------------------------------------------以下是回答知友的问题-----2014-05-04更新------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、德国为什么弃核？  老实说我不知道，我是运行人员，对各国的核电政策不太了解，以下是个人看法，没有去列举数据支持：德国发电主要靠火电/可再生/核电，就算全停核电可以靠进口或者提高火电比例，代价就是电价和环境。就像如果山西表态放弃核电搞火电，湖北放弃核电搞水电（三峡只供给本省），这样的地区或国家放弃核电也没什么值得怀疑的，有替代或进口就行，发达国家商品电力成本在成本中比例也不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、日本会弃核么？ 不会，绝对不会。日本无法进口国外电力，如果自己发电百万机组火电每年耗煤三百万吨，能源运输安全压力巨大。中国08年大雪灾时，很多地区处于孤网运行，电煤无法运入导致停机加剧电网压力，只有18个月换一次料的核电可继续运行。能源进口大国，确保能源的持续和可靠供给是第一位，而不是仅仅考虑价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、核事故后果有多严重？ 严重，但没有媒体宣传的那么夸张，切尔诺贝利电站距离乌克兰首都基辅只有100KM，史上最严重的七级事故后乌克兰人迁都了吗？86年#4机出事后，其他机组继续运行，#3机甚至又运行了15年，谁说方圆百里成为无人区了的？福岛离东京只有200KM，原子弹爆炸过的广岛94年举办了亚运会。说没危害那是骗人，夸大危害有什么好处。核事故对寿命的影响，恐怕不及地沟油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、广岛是怎么回事？ 这个也不是运行的本行，根据自己的知识尝试解释下。原子弹只是浓度高，总净含量并不大，并且瞬间产生的巨大能量会使裂变产物扩散的范围非常大，也就是较少的放射性被较大的区域分摊了。核燃料浓度低但是总量大（必须强调泄漏时只有极小部分会泄漏），泄漏主要污染本地（最多就是氢爆导致，和核爆完全不是一个档次，切尔诺贝利由于石墨堆堆型特点在此不表，泄漏量是很大的，即使这样厂外控制区半径只有30km），所以核泄漏以后烟羽区半径只有3-7km。另外&lt;b&gt;&lt;u&gt;切尔诺贝利的厂外&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;控制区并非是进去后就死翘翘的地方，为了健康不建议去，去了也不一定会有什么后果，这点上放射性真是像极了雾霾。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、内陆核电的看法？ 内陆和沿海机组技术上并无大的区别，放射性排放标准更加严格。从世界范围内来看内陆核电比例比沿海要高。说到底，内陆核电更加是个政治问题，反对内陆核电也不是技术原因。说到影响就是，电力一定要超前社会经济发展，当内陆省份因为运力不足火电无法满发，限电，影响当地经济发展吧。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
