<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20852401/answer/16394023
</link>
<author>
王童鹤
</author>
<title>
中国读者可以通过什么渠道订阅《纽约客》（The New Yorker）？
</title>
<description>
&lt;b&gt;纸质&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;理论上应该可以从中国图书进出口公司订阅，但十分不推荐。定价一年将近 3000 块人民币，这个价钱够你买个 iPad 再订阅几年的《纽约客》电子版了。而且这个公司服务较烂，尽管我本人没用过，但公司发生过杂志连续寄丢的情况。理论上大陆书店里卖的英文杂志都是通过这家公司进口的，如果某期杂志有不可提及的报道，你就会发现，书店里买到的崭新的杂志会莫名其妙丢掉若干页。我怀疑是他们逐本手撕的。所以不能排除你订阅的纸质杂志某些页码被撕的可能性。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Xixian&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xixian&quot; data-tip=&quot;p$b$xixian&quot;&gt;@Xixian&lt;/a&gt; 给的淘宝链接蛮不错的，如果真的喜欢纸质，试试淘宝吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;电子&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;电子版《纽约客》可以从 iPad（及其他少数几种平板电脑）、iPhone、Kindle、Nook 上付费订阅。付费用户还可以用电脑在网站上阅读全文和全部过刊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 &lt;u&gt;&lt;b&gt;iPad/iPhone/Kindle Fire&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 上下载《纽约客》的 app，然后在 app 里选订阅（app 里购买的话全年定价 360 多块人民币）。订阅完成后，还可以绑定一个 &lt;a href=&quot;http://NewYorker.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;NewYorker.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的账号，这样的话就可以用这个账号在 &lt;a href=&quot;http://NewYorker.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;NewYorker.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 上查看那些只有订户可见的文章，以及过刊了。这个很方便，而且平板/iPhone 版本的电子杂志里，会有视频、图片，还有作家读小说、读诗的录音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也可以反过来，在网站上注册、付费（&lt;a href=&quot;https://w1.buysub.com/pubs/N3/NYR/pkg_36panel_100412.jsp?cds_page_id=125565&amp;amp;cds_mag_code=NYR&amp;amp;id=1363447491487&amp;amp;lsid=30751024514031387&amp;amp;vid=1&amp;amp;tgt=global_headerCallout&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The New Yorker Subscription&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），获得一年的全文及全部过刊阅读权限（价钱是 59 美元），再把自己的 ID 绑定到 app 上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPad 版本每期 120MB 左右，iPhone 版本每期 25MB 左右。下载的时候需要用 VPN（北京联通）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;Kindle (e-ink)&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 用户，e-ink 屏的 Kindle 阅读器用户，可以从 Kindle Store 里买。每个月 5.99 美元，如果单期买的话是 0.99 美元。从 Kindle Store 里买电子书，需要有信用卡，然后填一个美国的地址，如果在网页上买的话还需要用美国的 IP 地址（也就是需要打开美国的 VPN），直接在 Kindle 机器上买就不需要美国 IP 了。不过 Kindle 上只能保存最近 7 期杂志。（还算方便）&lt;br&gt;&lt;br&gt;杂志里一多半的文章都不用登录就能在 &lt;a href=&quot;http://NewYorker.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;NewYorker.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 网站上读到。《纽约客》的小说、诗歌、调查报道常常不能免费读，RSS 里和页面上也会注明 subscription required，要是在浏览器里读的话，往往都要订阅用户登录到 Archive 页面，这里：&lt;a href=&quot;http://archives.newyorker.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;archives.newyorker.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （阅读页面不是很方便）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，说句题外话，我其实任何一期都没读完过，每期读完一篇就不错了。所以，其实网站上那些免费阅读的，可能就够了呢……不是很需要订阅……何况，你还可以在网站上看漫画、读 blog、订阅 podcast……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20688855/answer/16577390
</link>
<author>
张涛
</author>
<title>
人们为什么选会计专业？真的有喜欢会计的人吗？
</title>
<description>
从开始学会计到做会计已经有了十几年的时间，随便聊两句，就当是对这些年的总结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么学会计？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;母亲是个从业三十多年的会计，其实上学的时候始终觉得这个专业只要知道加减就能做的很好（没错，不需要乘除），那个时候最大的志向就是做个化学或者生物学家，然后去日本投毒... ... (脑残爱国主义教育的恶果）。高三的时候跟一个自己当时比较鄙视的同学聊天，他说他想考X南财经，然后从事“经济”工作，当时其实心里觉得很不忿--你要是能考上X南财经，我肯定得把你灭了啊。于是高考完填志愿就准备选择X南财经，拿了学校的名录才发现，茫茫大地，朗朗乾坤，伟大的祖国居然有个西南财经和还有个中南财经，我当时真的是想不起来他想考哪个财经了，于是就填了个中南财经，既然老娘是做会计的，就选了个会计专业。结果那年我刚好够分数线，机缘巧合般的学了会计。几年后有次跟他聊天，这货居然说他当时想报西南财经是因为成都妹子多... ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，摇滚男儿已然踏上了会计的不归路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真的喜欢会计吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;会计其实是个很尴尬的职业，这在国内显得尤其突出，总结一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 大企业的会计&lt;br&gt;&lt;br&gt;    使用SAP或者Oracle的企业，你在企业的价值就是个Poster(录入员)，录入各种单据，导出各种报表，把不同的数据分配到不同的成本中心里去。这类工作是最枯燥，最无聊的。可能你Post正high的时候，从地球不知哪个端点发个邮件告诉你，小伙子，你去年某日的数据Post错了1分钱，需要调整。然后你用了一个下午加上一整个白天的时间把这1分钱的问题解决了，发现手边需要Post的单子已经堆成了山，得，这个周末又得加班了... ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;    高端点的会计会做财务管理类的工作，这类工作需要一定的经验或者运气。提出各种假设，建立各种Excel表（我们叫Excel表，投行的人叫模型，模型听起来似乎高端些）去满足自己Leader的需要。其实一笔钱投出去之后，有些时候真的是凭运气，跟你当年做的表差十万八千里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 小企业的会计&lt;br&gt;&lt;br&gt;    技能需要面面俱到，当得了出纳，录得了凭证，出得了报表，打得过流氓。由于很多小企业是民营企业，这类企业“逃税”是必修课，做会计的要想尽一切办法帮老板“省”钱。这种情况现在逐渐会有所改善，因为越来越多的民营企业老板想让自己的企业做大而不仅仅只关注眼前的利益，甚至会有去海外上市的愿望，这样会计会放更多的精力在合规和内控方面，通过资本市场的认可体现自己的价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   还有比较特殊的一类，就是外部的财务顾问（都是些站着说话不腰疼货，比如我）。现在主要的工作是帮国内的客户做境外的公司架构，合理的利用地方的税务优惠做境内的转移定价安排，健全内控加强财务管理，帮助股东能在想脱手的时候以合理的价格脱手等等。这个时候就需要对很多行业信息，监管条文，地方优惠等等有比较深入的了解，可以算作是会计，也可以不算会计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  零零散散写了这么多，总结一句：会计是即能很踏实，又能玩出花儿的职业；即需要谨慎思维，又需要想象力的职业；即能花钱，也能赚钱的职业。 为何不爱呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;  补充一个笑话：你是干会计的吗？ 不，我是干会计工作的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20897120/answer/16580179
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
男士戴表要注意什么？
</title>
<description>
首先，这个回答不是要来Challenge&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@葛巾&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ge-jin-23&quot; data-tip=&quot;p$b$ge-jin-23&quot;&gt;@葛巾&lt;/a&gt;老师的答案——她说的基本都是对的，只是，作为一个腕表爱好者，我觉得那个答案太过保守了，有点没意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要明确一点，腕表和衬衫西装皮鞋的搭配不一样，戴手表是没有什么“礼仪”的，布莱尔戴花花绿绿的Swatch出席国事活动，奥巴马戴块娘娘腔的小表盘TAG HEUER石英表参加大选辩论，都算不上是什么“失礼”，芮成钢戴Swatch主持节目当然也没问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说上面这段，不是说鼓励大家去“混搭”，你在对腕表有自己的趣味之前，选择“安全的搭配“是没问题的，但是不要永远都是”安全的搭配“，那样就很无聊了。正式场合戴皮带小三针，是最安全的选择，但同时也是最无趣的选择，你戴块三眼码表，或是花哨的ROGER DUBUIS，甚至是BRAUN的电子表，其实也没人会觉得你的搭配有什么问题——腕表就和袖扣、首饰一样，是体现个人趣味的配件，“安全的选择”，同时也意味着“没有个人趣味”，这就和买奢侈品只买经典款一样，是一种”胆小的消费“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表迷们多半会觉得，芮成钢爱戴Swatch其实挺可爱的，但是扯出总统们来为自己辩护的行为就有点傻了，说到底还是屌丝心态作祟，如果“不解释”就一点问题也没了。Swatch搭法式袖扣，品位是有点奇怪，但品位奇怪不是罪，喜欢戴便宜的表就更不是罪了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20634934/answer/16579113
</link>
<author>
南山子
</author>
<title>
空谈误国的说法对不对？是否有阴谋？
</title>
<description>
空谈误国，乃天朝解除知识分子武装的独门绝活。当然，这个词不是天朝首先提出的，但是天朝把它发挥到了极致。现在无论是官方宣传机关，还是五毛、自干五，动辄就抬出空谈误国这个招牌，堵住悠悠之口，实在厉害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;空谈误国，潜台词就是说话无益，必须实干。问题在于，怎么实干呢？天朝的基本国策很简单，党领导一切，你要实干，必须跟着党干，准确地说是必须成为领导干部。这可不是一天两天能搞成的，混到能够实干的领导干部，起码也得十几年（父母开外挂的不算）。那个时候你早就被体制渲染了，还实干个毛，除了收钱还会干什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你想在体制外实干？嘿嘿，对不起，只许你小打小闹，大打大闹自然有人来收。有人玩过NGO没有？下场如何？李连杰想玩基金会都审批了十几年呢，你一个白丁去做梦吧。还有人说我可以创业做生意，嗯，在一定规模之下确实可以，只要你不怕各种盘剥。等到你做到上市赚大钱，嘿嘿，那你就是待宰的肥猪，还是得投靠主子。对了，马化腾、马云那么牛的人也没躲过去喔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;空谈误国的逻辑就是：说话是不道德的，干事才道德，但是必须跟着我们干，我们掌握了一切干事的资源和平台。接下来你怎么办，只有天知道。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20175609/answer/14235188
</link>
<author>
vieplivee
</author>
<title>
你认识哪些很有意思的朋友？
</title>
<description>
看见这个问题，我立刻想到一对夫妻，算是生活里的朋友，虽然他们也上网，也都算「网友」。这两个人都很有意思，在不透露隐私的条件下，简略说一点他们的事迹。男的称为 A，女的称为 B。我们都是在美国的中国人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. B 是我遇到过不多的的真聪明的女子。记得十年前有个我们共同的朋友找了一个德国益智游戏的网站（现在不复存在），立刻都玩上瘾了，B 立刻赢了我好多，我输得心服口服。&lt;br&gt;2. A 因为爱吃，自学成才成了个手艺很高的厨子，成天做菜请朋友吃，一动手就是一大桌。&lt;br&gt;3. B 懂得最好的美酒和最好的烟草。&lt;br&gt;4. A 穷的时候决心自己动手学修车，也不是很专业的学，但凡能把车子折腾上路就成了。印象很深是有次坐他的车，突然停路边上，说要「扶一下制冷壶」，原来他的 cooler 坏了，就用一个小壶装了些水拿绳子绑车上了，开得歪了，需要下车去手动扶正。&lt;br&gt;5. B 穿着朴素，跟 A 谈恋爱的时候决定学点打扮，自己动手拍了些着装照片在一个网站上差点就红了。然后她又忙别的去了。&lt;br&gt;6. A 决定自学钢琴就买了个二手电子钢琴，他成了我见过自学钢琴最象样子的一个。两年后他玩腻了，钢琴送人。&lt;br&gt;7. A 和 B 都迷相机，从电子单反到手动单反，到旁轴，等一系列我也不知道名字的东东。看过一张他们打算处理的相机汇总照片，庞庞杂杂几十台。据说他们成天去城里的几个二手相机市场淘，玩够了卖掉。上次看见 A，他用纸筒自己动手做了个单孔成像的机子，照片很柔光很好看。&lt;br&gt;8. B 看书极快，莫名其妙的书她好像都有看过，跟她逛书店是别想一时半会能离开的。她看得快，处理得更快，成天在网上送书。我有次提到想看什么书她说有，就寄给我一堆。&lt;br&gt;9. A 喜欢上油画就开始动手画，一年内就很有样子，令人叹为观止。&lt;br&gt;10. A 和 B 喜欢自己动手打家具。当年邻居的时候看他们成天跑 Home Depot 买木料回来打很复杂的壁橱，我都看晕了。如今他们买了房子，原先的内部装修全部扒掉，自己动手从设计到施工，所有的家具都自己打，刷漆也是自己来，A 那阵子自称是专业木工。照片看着已经极美。&lt;br&gt;11. B 是看见乞丐要钱不给就走不动路的人，她给得还特别不好意思，给完偷偷摸摸地立刻跑开了。见到她之前我不知道还真的有这种纯粹是善心不夹带一丝丝虚荣或者 condescending 的人。&lt;br&gt;12. A 好像一度喜欢写诗，因为成天被人说长得象诗人。&lt;br&gt;13. B 学过法语，后来学西班牙语。他们两个去拉丁美洲诸国旅游，照  A 的说法：“ B 会他们的语言，所以至少可以知道是怎么死的。”&lt;br&gt;14. 把这个答案拿去给 A 看，他说：“这么点票数，这么吹才。无地自容，决定重新立志。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20908054/answer/16580370
</link>
<author>
李天放
</author>
<title>
课程格子用户超百万规模时团队只有 4 人，这是如何做到的？
</title>
<description>
关于百万用户，几位朋友们说的很对: 在移动互联网时代, 只要找到个好的切入点，快速迭代, 再借助一点运气， 一个小团队或甚至一个独立开发者做出百万甚至千万用户级别的产品已经不是什么罕见的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于我们团队为什么那么小，主要有两个原因。第一个是我们深信早期团员必须要找最优秀，最匹配的。不管我们需要帮助，多么着急，有多少事情做不过来，也绝对不会降低标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到几个月前，团队里只有我和另外一位工程师写代码。他做android，web和聊天，我做后台，数据分析和iOS。当时跟我们做同类产品的团队都是二三十人以上的。假如我需要要出去融个资或者谈个合作，团队就几周发不出新版本。就在这种情况下，我仍然会连续拒绝几十个不合格的面试者。团队也会质疑是不是我要求太高，或者建议能不能招几个应急的人先用，都被我拒绝了。这段时间内，投资人和创始伙伴多次被我弄得快要急死了，其实当时我自己也很着急。不过回头看我还认为自己的坚持是对的。团队的文化是自我复制的。最早进的几个人是什么样的，以后整个公司就会是什么样的，一旦锁定了之后是无法改变的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个原因其实是我的一个严重失误。我在硅谷看到过很多神话般的故事，让我以为创业就应像人家Instagram那样，四五个工程师做个好产品，滚雪球一样的飞速冲到大公司的怀抱中。这些故事让我觉得小团队才是最酷的。直到不久以前我才明白，Instagram的故事是仅仅属于硅谷的。在中国创业的创业环境很不一样。一路上有很多绊脚石，强盗，和想搭顺风车的人。四五个nerd走这条路是很危险的。这条路上也有大公司在前面等着你，只不过他们手里拿的往往不是一张支票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实对于那些顶级的创业团队来说，只用几个人做出个百万级别的产品绝不是难事。他们选择不这么做是因为这不是个有意义的目标。只要能满足需求，用户不会在乎一个产品是4个人还是40个人做出来的。同样，投资人也不在乎你的增长是自然的还是一个月花几十万刷出来的。顶级VC会考虑到一个团队的效率和可扩展性，但那些只看看肤浅数据，听听故事就掏腰包给钱的投资人也不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果在一年前我会很自豪的回答这个问题，宣扬以下我们的极小团队。但是现在我并不觉得这是一件好事，甚至后悔没更早醒悟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在过去的几个月做了很多调整，如今我们的团队比起当时更完整，更强大。我们的榜样不再是那些Instagram类的故事，而是搭建一支同时容纳nerd和fighter的多元化团队。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20628790/answer/16580041
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
为什么相声很少有 Stand-up Comedy 那种「爆笑」的感觉？
</title>
<description>
据我看，密集的包袱儿、频繁的爆笑，其实在很多年里，并不是相声这门艺术所追求的。至少不是最重要的目标。&lt;br&gt;那些被人称颂的相声大师，也没有任何一个是因此而被视为大师的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，相声并不是希望自己爆笑而做不到爆笑（近10余年来的一些演员和作品充分证明相声是可以做到的），而是在之前的很多年里，相声并未以爆笑为己任。&lt;br&gt;“语言艺术”四个字不只是爆笑那么简单。相声能为人带来的也不只是“爆笑”。只追求“爆笑”的相声未必是好的相声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，好的相声是否仍被这个时代所赏识、为这个时代的人们所需要，就另当别论了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20908054/answer/16580917
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
课程格子用户超百万规模时团队只有 4 人，这是如何做到的？
</title>
<description>
我觉得 100 万用户，在这个移动互联网时代，不算多大的数字。不需要太多的人。但课程格子抓住了几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 正确的产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们是从计划 FM 调整过来的，做计划 FM 的时候已经看到了人们安排自己时间表的需求，但让所有人做所有计划，太泛，难以着力，改成让学生做课程表，是强需求、硬需求。互联网时代，做小就是做大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 好的工程师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;创新工场当年投资&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/tian&quot; data-tip=&quot;p$b$tian&quot;&gt;@李天放&lt;/a&gt;，他还只有一个人，但我们觉得他是个超级工程师，微软特别是 Palantir 的工作经历足以证明这一点。所以，人虽然少，但也许可以以一当十，这不是纯粹的数人头游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 好的运营。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体不了解怎么做的，但能把中国大多数大学大多数课程都直接搞进来，这是个必要前提。他们做到了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20527350/answer/15612385
</link>
<author>
杨威
</author>
<title>
老版《西游记》到底好在哪里？为什么现在技术进步了反而拍不出经典来了？
</title>
<description>
可以简单说明：专业，认真。&lt;br&gt;老版的是一群专业人士很认真的在搞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是打斗：上面的要架势有架势，要美感有美感，不愧是美猴王与二郎神。&lt;br&gt;下面是猴妖打富二代。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/ba/8aba61b36ccb3744a2da6ad6b3c5c169_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;308&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/37/9f3732161a6f0f3b1bc5333628b4d10a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;&lt;br&gt;同样是唐僧，上面一看就是个美人，必须的圣僧。&lt;br&gt;下面内个头陀，仿佛身怀绝技。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/80/7b80bb4136ac5f59f26d830ae493d30f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;245&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/54/fd54295520e5c731c7267d3242a45ea0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;155&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;&lt;br&gt;图不要太多，意思到了就行
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20910233/answer/16578769
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
新闻「法院不再受理违建非诉强拆，行政机关可强制拆除」是什么意思？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王潇&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/rabitv&quot; data-tip=&quot;p$b$rabitv&quot;&gt;@王潇&lt;/a&gt; 的答案写得通俗易懂，如果完全不了解来龙去脉可以先读一读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最高人民法院颁布《关于违法的建筑物、构筑物、设施等强制拆除问题的批复》，是对现实问题的回应：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;《城乡规划法》和《行政强制法》施行后，对于拆违如何适用法律，特别是如何确定拆违主体，一些地方在理解上存在不少分歧。个别基层法院甚至积压了上千件由行政机关提出申请的、涉及拆违的非诉行政执行案件。这部分案件不仅数量多，处理难度也大。不少法院在案件受理、执行方面还承受着来自地方的某些压力，需要最高法院及时作出统一规范。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于城乡建设规划领域的拆违主体，特别是当事人不申请复议、不提起诉讼又不履行限期拆除行政决定的，&lt;u&gt;实践中长期存在两种不同认识&lt;/u&gt;。一种认为既可以由行政机关强制拆除，&lt;u&gt;也可以启动非诉行政执行程序申请法院强制拆除&lt;/u&gt;；另一种认为法院依法不应受理相关非诉行政执行案件。&lt;/blockquote&gt;上述两种不同认识中的“可以启动非诉行政执行程序申请法院强制拆除”是什么意思呢？就是地方政府在强拆时可以自己不动手，通过执行程序把法院当枪使。但法院无论是从人力还是从职能上，都不愿意去蹚浑水，所以最高院统一了对法律的解释：既然《行政强制法》已经授权地方政府可以去强拆违法建筑了，就不要来找法院了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后吐一句，“依法耍流氓”也是耍流氓，谁也不愿意干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（禁止转载）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20909836/answer/16578599
</link>
<author>
坏人
</author>
<title>
京东商城即将上线的「京品汇」，和唯品会相比，竞争力如何？能在服装闪购市场抢下多大份额？
</title>
<description>
受黄老板邀请。回答。必须不匿名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;解题：1，京品会和唯品会对比，竞争如何？&lt;br&gt;          2，能在服装闪购市场抢多大的份额？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答1：&lt;br&gt;对于一个还没上线的频道，作为非京东人士，不知道他们的发展思路，还真是难说。&lt;br&gt;我从唯品会说说，或许能解惑一些。&lt;br&gt;a，唯品会定位清晰，库存，尾货清货平台。最少早年是这样起家的，在买家的心中是这样，尤其是一些党政机关事业单位编制的买家群体。&lt;br&gt;b，唯品会去年营销重新定位：一家专门做特卖的网站。试图从营收，包装故事，模式上来扩大兼容。事实上也确实如此，不仅仅在服装的品类，其他品类也拓宽了很多，另外对商品的要求上，也不仅仅局限在尾货上，新品，应季等也多了很多。&lt;br&gt;c，市场占有率上，唯品会也一直是一家独大，身为一个卖家，杭州女装的，多到一期800w销售，一般到100-200w销售，小到50-80w销售。可以最直观的反映情况。其他家的特卖平台，很少能到唯品会最低这个档次的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刨除运营，资源，推广等，新的京品会一样面临这些问题。&lt;br&gt;定位，推广，客群，（甚至还有对原有正常销售渠道的冲击，所以你很少看见特卖闪货和常规销售都做的很好的同一个平台和网站。）都是问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;答2：&lt;br&gt;我是土鳖。&lt;br&gt;份额这事，什么数据来的都tmd是不靠谱的。&lt;br&gt;最靠谱的就是找几家大的卖家，问问在平台销售的份额比，最后得出一个大致的数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我感官数据：（我们家男装女装，外加杭派女装近10个牌子的大致数据，也仅仅局限在服装这块）&lt;br&gt;唯品会目前销售是一般闪货渠道的8-15倍。&lt;br&gt;其他家的专门做闪货的，几年下来也还是这样。不知道京东是否能打破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先回答到这里。&lt;br&gt;【市场发展这个东西很有时效性。我现在回答的时间是2013年4月3号】
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20910233/answer/16577464
</link>
<author>
王潇
</author>
<title>
新闻「法院不再受理违建非诉强拆，行政机关可强制拆除」是什么意思？
</title>
<description>
引述的文章写得挺明白的，可大家还有很多疑问，所以我写个通俗的版本吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府做的绝大多数事情都叫做「行政行为」。剩下的一小撮是什么呢？就是买个笔买个桌刷个房子什么的，做这些事情的时候没有行使&lt;b&gt;公权力&lt;/b&gt;，就跟你我去商店购物一样，所以我们不是很担心这个权力会被滥用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是「行政行为」就不一样啦，是在行使公权力。公权力不就是我们个体放弃掉一部分自由，让度给一个机关来行使么？那如果公权力行使不当就会侵犯我们的私权和自由啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我们在让度我们的自由的时候就制定了法律来告诉政府什么能做、什么不能做。这个在行政法里面是一条原则叫做：“&lt;b&gt;法无明文不可为&lt;/b&gt;”（依法行政）。这个是现代社会的公民一定要知道的一条常识，就是我们做什么只要不违法都可以，但是政府做什么必须有法律（广义）的授权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;铺陈完了，说事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拆除违章建筑不能老百姓过去就推平吧，要政府来做，所以这也是个「行政行为」。那如果你已经了解了上文所述的重要的常识，那不免要问：授权在哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在行政强制法里面。行政强制法里面说了，违章建筑，所有者自己不拆也不去法院起诉的，行政机关就可以直接给推平咯。这样政府就有权了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法院是干嘛的？是审案子的。那为啥有执行庭？那是一个相对于审判来说不那么重要的功能，如果大家都服判乖乖自己去执行了就不用法院执行了。而且现在负责执行的基层法院很辛苦啊，案子多到审不过来，哪有人手去拆房子啊。所以我们的行政强制法特别考虑了这个情形，说：&lt;b&gt;如果政府你自己有权拆就自己拆吧，别去烦法院。如果你没权再来找我。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一直以来对政府有没有拆违建的这个权有点认识不清（这是官方说辞，&lt;b&gt;其实我觉得没什么认识不清的，是政府想搞个公检法安消防救护八国联军，这样人多力量大&lt;/b&gt;），但是基层法院怨声载道啊：你妹的，案子好多啊，矛盾好集中啊，还要去拆房子...于是总公司（最高法）就发了司法解释说：&lt;b&gt;不用怕，大哥罩着你们，以后政府那帮龟儿子叫你们去拆房子你们不搭理就是了。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20175609/answer/16575643
</link>
<author>
张春
</author>
<title>
你认识哪些很有意思的朋友？
</title>
<description>
我认识一个叫F的人。第一次见到他，他受我朋友之托到机场接我。出了机场我正在东张西望，转过头，一张脸正对着我，笑嘻嘻地说：我的爱人来了。这就是我们认识时的第一句话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候他只是听朋友说起我，看过一两篇我的文章就笃定地说这是我的爱人。但其实他从头到尾也没有追过我。&lt;br&gt;他就是那种彻头彻尾不切实际不思上进的人，我们共同的那位好友，喜欢上一条漂亮的裙子买不起，回来哭，他当时是她的邻居。知道事由以后，他就去她逛过的那一片商场，一家一家去问：有没有那样那样的一个女孩子，试了那样那样一条裙子。最后花光了自己当时所有的钱，把那条昂贵的裙子买了回来送给她。他说，为了钱的事情难过太不值得了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我常常想，这个世界上会有几个成年的穷人，有那种看不得女孩子为漂亮衣服哭泣的温柔呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;多年来他一直都很穷，没有一点应付突发事件的积蓄。他常常借钱，那些突发事件，常常是“xx女孩堕胎家人不知男友不管”。在他周围都是15、6岁的男孩女孩。那时候是85、86年的，后来是是90、91的，再后来是96、97年的。这么多年以来，总有一两个问题少年，长年累月的和他一起生活，只是人总在换。他们一批一批的长大不知去向，F却不知从什么时候停了下来，许多年如一日地住在一个小平房里，门上挂着硬纸牌子一直在风干脱落：&lt;br&gt;           “教鼓。F：139xxxxxxxx。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;           有时候他收到短信，抬起头来说：&lt;br&gt;           “是女儿。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我跟F呆着基本都是这样的情形：他连续几个小时不停地说话，我像哑巴一样沉默。&lt;br&gt;我们吃饭，我差不多都只说一句话：你吃饱了吗？&lt;br&gt;他会看看桌上想很久，然后说：“应该饱了。”&lt;br&gt;口若悬河戛然而止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他大多数时候都是在东张西望自言自语。路过地下通道他一定进去看看有没有流浪汉住在里面，没有就惋惜不已：“你看这里多好啊！又暖和又安全又没有城管，怎么会没有人住呢？怎么会呢？”&lt;br&gt;“你看那个小孩跟她爸爸简直一模一样！”&lt;br&gt;“你看那个人手靠背是左手抓右手，我是右手抓左手，真不懂为什么。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你知道地上这些疙瘩是什么吗？上次有个傻比说是盲道。”&lt;br&gt;我终于疑惑了：“盲道会在路中间吗？是急转弯的缓冲带吧？”&lt;br&gt;“对呀！其实那个傻比就是我！”&lt;br&gt;然后嘿嘿地笑很久。&lt;br&gt;&lt;br&gt;F从来都不用傻比这个词说别人。从这一点上看他挺不文艺。但是他大学毕业前两周自己退了学，从未上过一天班，学的是油画，却靠教人打鼓为生，他在哪里，哪里就会有蟑螂一样多的鼓手。搭顺路的卡车旅行，这些又都是挺地道的文艺青年范儿。&lt;br&gt;这么多年过去了他就住在那间小平房里，混成那个片区第一地保，知道这一带所有八卦和所有野狗的住处。认识不认识的问题少年家长会千里迢迢赶来抓这根救命稻草，请他帮忙照顾自己那些让人操心的孩子。一直是那张除了笑就是不笑的，不老也没年轻过的脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他总是说昨天又喝醉了，但是我从来没见过他喝醉的样子。他总是温顺地坐在那里，站在那里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有回他跟我和他的小朋友一起。&lt;br&gt;先对着我：“她今天心情不好。”&lt;br&gt;然后对着小女孩：“全班同学都不理你，你会不会觉得不开心？” &lt;br&gt;“哪有！不是全班人都不理我，是我平时当成朋友的那几个！”小女孩白了他一眼：“神经病！”&lt;br&gt;他就“哦”，往后一靠，嘻嘻地笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没什么耐心听小朋友的心思，特别是那些穿着校服烫头发纹身一天三包烟逃课砍人堕胎的孩子。我没办法理解他们，他们也不屑和我交流，会定定的打量我：“你干嘛不说话你很酷诶？”F却会用无限的耐心和天真的办法帮助他们，比如为了一个问题少女的快乐，请求一个问题少年可不可以好好爱她……&lt;br&gt;&lt;br&gt;有那么一天，他的一个小朋友沉静地跟我说：阿春姐姐你要常常去看F，我觉得F很孤独啊。&lt;br&gt;看起来，他们在一批一批地长大成熟开始面对更复杂的人生，F不长大，在原地等待自己从孩子变成一个死人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不了解他们之间是什么样的感情，但是这种感情占据了F的大部分。他常常跟我抱怨说，我就是他们的垃圾桶！他们总是有事情就来找我！还会哭！他们不知道我自己都搞不懂自己的生活！&lt;br&gt;然后悄悄看我的反应，立刻转脸笑嘻嘻地说：你不愿意听这种无聊的事哦！&lt;br&gt;我是这样理解他的抱怨的：在我这样一个成人的面前，装出懂世故的立场。但是很吃力。&lt;br&gt;他总是不停地说话。&lt;br&gt;他说害怕： “心里怕得直发抖啊！”&lt;br&gt;拍拍胸口：“停下来就会疯掉！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起那些对时间流逝无动于衷的人我总是心惊。他们究竟是非常天真还是非常怯懦还是非常智慧，还是另一个比人类更善良温柔的物种？&lt;br&gt;我不知道答案，也没有深入他们生活和内心的欲望。但是对于那样的人来说，是否被人理解，答案不答案，不一定是个问题。至于究竟应该对自己提出什么样的问题，也许他们愿意花很长很长的时间去想，对其他事情不太在意吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20902240/answer/16557532
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
罗永浩基于 CyanogenMod 修改的 Android ROM 称作 OS 是否合适？
</title>
<description>
纯就事论事的讨论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;CentOS&lt;br&gt;Ubuntu JeOS&lt;br&gt;ClearOS&lt;br&gt;...&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Linux_distributions&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of Linux distributions&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 里用 OS 冠名的 Distribution 不是个案，是一种广泛被接受的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;按技术来讲，Android本身都不敢自称OS，只是称运行在Linux上的Framework（框架）。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这个说法不知道出处在哪里，但是我认为是不合适的。Linux 是 Kernel，而操作系统并不仅仅是 Kernel，更包含了周边的一系列软件，是他们协同工作，使得一台硬件机器进入了可被人使用的状态。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;An &lt;b&gt;operating system&lt;/b&gt; (&lt;b&gt;OS&lt;/b&gt;) is a collection of software that manages &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Computer_hardware&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;computer hardware&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; resources and provides common &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Operating_system_services&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;services&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; for &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Computer_program&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;computer programs&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;举个例子来说，我们平时使用的 Linux，完整的称呼应该是 GNU/Linux，下面是 GNU 官方的解释：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Most operating system distributions based on Linux as kernel are basically modified versions of the GNU operating system. We began developing GNU in 1984, years before Linus Torvalds started to write his kernel. Our goal was to develop a complete free operating system. Of course, we did not develop all the parts ourselves—but we led the way. We developed most of the central components, forming the largest single contribution to the whole system. The basic vision was ours too.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;In fairness, we ought to get at least equal mention.&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;简单来说，仅仅是 Linux Kernel 自身无法成为一个有用的系统，因此，GNU 的一系列软件，至少应当获得与 Kernel 同等的&quot;mention&quot;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，说 Linux 是一种操作系统，反而是一种错误的说法，它是 Kernel。真正称得上操作系统的，反而是被题主所轻视的 Distribution。从这个意义上来说，Andriod 可以算是一种 Distribution，称之为操作系统没有问题。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Examples of popular modern operating systems include &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Android_(operating_system)&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Android&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/BSD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;BSD&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/IOS&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iOS&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Linux&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Linux&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mac_OS_X&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mac OS X&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/QNX&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;QNX&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Microsoft_Windows&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Microsoft Windows&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;,&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Operating_System#cite_note-netapplications-3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[3]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Windows_Phone&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Windows Phone&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, and &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/IBM_z/OS&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;IBM z/OS&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;. All these, except Windows and z/OS, share roots in &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/UNIX&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;UNIX&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;而其他的各种 ROM 是基于 Andriod 的二次开发与再发行，本身作为 Distribution，称为 OS 我认为也没有什么原则上的问题。（可以参考各类基于 Debian 二次开发的 Distribution。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;实施上，我认为，用自行开发的一个 Distribution 号称“我国自主研发的操作系统”来骗经费是可耻的，因为他们总是暗示整个系统是自行开发的，并有将细节描述完整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而锤子的海报上很清楚的写着 “Based on Andriod“，另外也提及了改进自 CM。所以我觉得无论从客观的定义层面，还是道德层面，都没有什么问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20486540/answer/15558848
</link>
<author>
朱怡婧
</author>
<title>
路口确定没车，可以闯红灯吗，为什么？
</title>
<description>
从个体上来说，没人的时候闯个红灯应该不应该，没什么讨论价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但从群体来说，就等于在探讨，我们为什么要服从于既定线路，哪怕这个效率并不高效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这个等于在引申，我们在寻找办法，做出决策的时候，是不是应该以效率为唯一的目标？答案显然是否定的，民主，签订合同，ISO管理机制，都不是最高效的办法，而我们去制定这样那样的法则，不是为了寻找对个体最效率的办法，而是寻找对群体来说安全、可监督过程，可逆转，可尽量维护大部分人权益的办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这种办法的寻找过程和寻找结果，就是文明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在无人的时候也等红灯无非是文明的一个小小代价，我个人不希望文明的代价是抛头颅洒热血，我觉得文明的代价从等红灯开始体现挺好的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20527350/answer/15614109
</link>
<author>
欲三更
</author>
<title>
老版《西游记》到底好在哪里？为什么现在技术进步了反而拍不出经典来了？
</title>
<description>
说白了吧，就是你很难再找到一个六小龄童了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实老版的《西游记》并没有忠实原著，不仅仅是情节方面，在整个的色彩上，电视剧都跟原著不太一样。原著中洋溢着一种“危险”的色彩，而电视剧相对温情而安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是老版《西游记》有一点特别成功，就是给《西游记》改变影视作品定下了一个永远的基调——要想成功，就要有一个令人叹为观止的孙悟空。客观地说当年的拍摄条件等等各个方面肯定不如现在，当年的作品用今天的眼光看很多地方也不无简陋，但是这些都不重要——你说你有特技，他说他有孙悟空；你说你有新意，他说他有孙悟空；你说你更接近原著，他说他有孙悟空；你说&amp;amp;%￥#@，他说，我有永远的孙悟空。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个孙悟空遮百丑，用今天的话说就是“杀手级”的角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么今天，你到哪里去找这样一个孙悟空？&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/f1/2cf158264222da14c6d7e729aefaf8eb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;473&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;这时候说原著，说特技，说什么都没用，就算说孙悟空本身都没用。六小龄童的魅力已经不在于好不好，真不真，对不对这些了。&lt;b&gt;他是无敌的！&lt;/b&gt;对于童年看过他表演的人来说，你跟他学，你就不如他，你不跟他学，你更不如他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实就是这么逼仄，一点空间都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS：有些东西并不是一定要超越的，它好，你就让他在那好就算了。一定要盯着过往的经典要超越，是没有创意的表现。伦勃朗从来没有被超越过，人们只是去画别的了而已；巴赫也没有被超越过，人们只是发展出了其他类型的音乐。并且不能超越不表示没有进步，国内的电视剧总体质量肯定提高了，只不过由于一些特殊原因，某些剧集确实是难以超越的——今天的好莱坞要什么有什么，可是你让它再拍个《骗中骗》给我看看，能超越吗？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20889089/answer/16514215
</link>
<author>
刘晓
</author>
<title>
关注车展，经常有一些非常有特点的概念车，为什么量产以后往往变化非常大，或者根本不量产呢？
</title>
<description>
我个人把概念车主要分为三种：1、阐述企业发展的未来方向；2、确定车型的设计理念和趋势走向；3、确立量产车的卖点和特性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一种应该很好理解，比如丰田、宝马、大众等等会设计一些概念化的通行车辆，包括两轮、三轮以及纯粹的科幻交通工具。这类概念车会设定一个方向，比如纯电动、超低油耗、或者燃料电池等等，都是阐述了企业以后会主攻哪些方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个具体的例子是标致Onyx概念车，它的科幻感会让人觉得很不真实，但是它主要描述了标致和PSA未来的设计方向，包括混合动力、超轻化设计、内饰的环保理念（中控台将采用大量的环保材料，从报纸得到的灵感，将报纸整合成纸浆，塑造中控台的造型，这样体现了树到报纸到纸浆再回收的这样一个环保概念。）&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/da/a7da7b7b1a460b7cdac1f000e9fef16d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;438&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a7/da/a7da7b7b1a460b7cdac1f000e9fef16d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;第二种主要是为换代车型设计一些可量产化的思路和造型，或者说是统一展现下一代车型的整体理念和家族元素，这也是比较常见的概念车。这类概念车不会量产成具体的哪款车，但是其很多设计会在量产车型中体现。&lt;br&gt;比如日产的Terra纯电动概念车，它为日产下一代的SUV车型勾画了设计思路和发展方向，包括纯电动和四驱的组合，一些家族元素会指明下一代车型的造型。下面两张图一张是Terra，一张是下一代楼兰的概念车Resonance，可以看出后者在前脸设计、尾灯设计、C柱设计、轮毂设计上，甚至内饰和概念原型车有一定程度的传承关系。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/c5/e1c520068bee604fd19c0b4bd4a86995_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e1/c5/e1c520068bee604fd19c0b4bd4a86995_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/02/7002e0d387305c2d2cce35b8df80e406_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;370&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;555&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/70/02/7002e0d387305c2d2cce35b8df80e406_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三种就是和量产很接近的概念车了，有一个很明确的设计方向和思路，工程师会在这个基础上将车型变为现实，最后的差别可能只是细节差异。比如丰田86。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/24/d7247e9a8df011d9a1af87dbc73ebf97_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d7/24/d7247e9a8df011d9a1af87dbc73ebf97_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/bd/1bbdf48da8ab17335c6e20da09fd0d75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;780&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;780&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1b/bd/1bbdf48da8ab17335c6e20da09fd0d75_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以最后的结论是，概念车并非不量产，概念车也分阶段，随着设计的定型，概念车也就逐渐变成量产车了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20186077/answer/16570626
</link>
<author>
天光
</author>
<title>
在北上广一辈子租房住现实吗？
</title>
<description>
never say never， never say forever&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国经济形势，地产形势，居住的状况如此多变，放在15年前，谁会能想到今日之房地产局面？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在买房有困难，买房很吃力，或者买房后负担很重，那就先别买，租着住好了，别被房屋的负担束缚了生活和理想&lt;br&gt;&lt;br&gt;有经济条件，有合适的房子，买了也不错，至少也是一种目前看来保值的投资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主应该还很年轻，未来的日子长着呢，中国的房价如何，北上广的房价如何，其中的变数多了去了。&lt;br&gt;假如哪天房地产崩盘了白菜价了，你买不买？&lt;br&gt;假如你未来创业成功了，身家亿万，你买不买？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不用说一辈子，10年，20年后的事情，环境会变成怎么样？你自己会变成怎么样？&lt;br&gt;这些都完全无法预测，何苦考虑这样貌似长远，实则毫无意义，徒添纠结的事情？&lt;br&gt;有空纠结这些个无聊的问题，不如给事业，爱情，亲情，友情更多的时间和关注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;无论如何买不买房这件事情，绝对不应该是你一辈子的追求和事业，对于这件事情，考虑好当下即可。你应该有太多更有意义，更有乐趣，更有前途的事情值得去长远得规划和追求。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果天天净琢磨这一辈子中买房的事情，无论你最终是买还是租，这一辈子就已经先开始颓废了。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20908355/answer/16572151
</link>
<author>
GayScript
</author>
<title>
对于问题“如果你是法官，你会判李天一几年徒刑”，为什么绝大多数人实名回答“宫刑”“凌迟”这样的答案？
</title>
<description>
柴静采访药家鑫的节目播出后，有人在她博客里反复留言：你为什么要播一个杀人恶魔弹琴的样子？让他父母说话？&lt;br&gt;&lt;br&gt;柴静在《看见》里说——&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;宋打断我时说过：我知道张妙是无辜的，但你现在的疑问是，药家鑫为什么会这么想？我在告诉你这个。&lt;br&gt;二十三岁的宋尝试着以他的人生经验去理解同龄的药家鑫，并不一定对，但他打断我，是觉得，如果带着强烈的预设和反感，你就没办法真的认识这个人。&lt;b&gt;也难以避免这样的事情在发生&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;药家鑫、李天一、李刚门……这些事情发生的时候，民众非常愤怒，愤怒到恨不得杀之而后快，不杀之不足以平民愤。他们因为太过愤怒，太过震惊，以至于只想立刻把这些凶手五马分尸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们没有想到：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;无论何种案件，都该当按照法定程序来审判。如果法律被民愤藐视，那总有一天民众需要法律保护的时候，法律也会被别人藐视。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;只想着杀之后快，没有想到去深挖为什么会发生这样的事情，他们为什么会做出这样的事情，杀了这一个，万一还有第二个第三个怎么办？探寻事故发生的缘由，根除这样的缘故，避免这样的事情再次发生不是更重要吗？药家鑫的父亲对儿子的教育和心理打击非常之不正常，如果每个父亲都对儿子有健康的心理教育，想必药家鑫也不会做出那样的事情吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;被伤害的人需要被尊重，所以法律为她讨回公道；犯人难道就不需要被尊重吗？柴静在《看见》里写到一件事： &lt;br&gt;何帆曾是一名刑事法官。他说，自己刚进法院时，血气方刚，豪情万丈，认为刑事司法的真谛就是主持正义、荡涤邪恶。但是，他第一次亲临刑场，观看死刑执行时，临刑前，死囚忽然对法警提出请求：“我可不可以挪一下位置，我面前有块石头，如果倒下，这石头正好磕着我的脸。”法警曼联迷惑地看了看在场监刑的法院副院长，副院长点一下头：“给他挪挪。”对在场所有人说了一句：“即使在这一刻，他们也是人，也有尊严。” &lt;br&gt;唯有完人才够资格向罪人扔石头，但是，完人是没有的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果真的处以那些所谓的极刑的话，只怕大家不会安定，反而会更恐慌，觉得这是一个没有人性的社会。罪犯，哪怕是死，也该有一个人的尊严。不能因为他做了穷凶极恶的事情，我们便也做同样穷凶极恶的事情来对待他，那是野蛮社会，不是法治社会。法治了，才能有国泰民安的可能。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;民愤是件很可怕的事，他们强迫你跟他们同一立场，你稍微说句与他们不同的哪怕再理性的话，都会被当做阶级对立面来孤立和威胁。电影&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1293182/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《十二怒汉》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里有人说：”&lt;b&gt;也许&lt;/b&gt;“那个孩子没有杀人。一群人立马把他当做狼心狗肺来看待。明明他一次又一次地在声明：我们不是要证明这个孩子没有杀人，我们只是无法确切的证明这个孩子杀了人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;愤怒让人变得无法理性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在李天一问题面前，我们不是要为他说情，而是不能因为他犯下的罪行就妄图用”宫刑“、”凌迟“这样的手段来对待，而应该按照法律，他应该死刑就死刑，他应该死缓就死缓，他应该怎样就怎样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们除了要有道德和良知，也要对法律保持尊重，更要对生命保持尊重。李天一伤害了别人，所以李天一要被法律制裁，如果我们也因此把某些极刑强加于李天一的话，那我们又正直到哪儿去？他伤害了别人，而我们攻击了他。这不是法律，而是暴力，以暴制暴永远无法维护公众的安全。再说了，如果这些极刑因此推而广之的话，那么冤假错案是不是会因此更多呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们要尊重法律，我们要尊重每一个人，即使是死刑犯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（如有法律常识错误，请指出，我修改）&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充&lt;a data-title=&quot;@高萌Goal&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/goal_lawyer&quot; data-tip=&quot;p$b$goal_lawyer&quot;&gt;@高萌Goal&lt;/a&gt; 律师的评论：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;当你想尊重的时候你去尊重，而当你认为其不值得尊重的时候便找借口不去尊重，这才是法治的悲哀。明明是自己亵渎法律，却还在为自己找各种各样的理由。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;GS的这个答案是很少能够让我看三遍以上的答案之一。虽然内容之中并未涉及法律规定也没有从法律著作中引经据典，但是从一个非法律专业的角度看待问题，依 然能够从法律原意中去分析，相信GS确实是考虑了很多。说几点题外的话，很多律师在看待这些热点案件的时候，很多人会认为律师们太冷酷，甚至是太冷血，为 “恶贯满盈”的“杀人犯”找出各种各样的理由，就像是撒旦的走狗，这倒并非是律师冷血，而是律师的思维习惯要求其必须冷静理性的看待问题，既要看到嫌疑人 错误的行为，也要看到对其有利的事实和证据。如果说，我们这些从事法律工作的人，在遇到案件的时候，也像其他人一样满腔愤怒，大家还如何能够放心的将案子 交给我们代理？ &lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20625973/answer/16554496
</link>
<author>
闻拙
</author>
<title>
香港货币符号为什么用的是美元符号“$”而不是英镑的“£”？
</title>
<description>
因为“$”这个东西本身就不是美元符号，而是指“dollar”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个符号最早在1770年间已经出现了，当时代表的并不是美元，而是西属美洲比索（Spanish American peso），到1785年才被美国所采用[1]。大概因为我们日常生活中所见到的“$”大多代指美元，所以才会有“$”是“美元符号”的印象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港的本地货币制度几经流变，也曾一度和上文中的西属美洲货币系统（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Spanish_dollar&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Spanish dollar&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）挂钩过。但是可以肯定的是，英国的各个殖民地都没有直接采用过英镑作为通货，而是各自使用当地流通货币或者另铸新币[2]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Dollar_sign#Origin&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Dollar_sign#Origin&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2]&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Hong_kong_dollar#History&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Hong_kong_dollar#History&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
