<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20782511/answer/16725298
</link>
<author>
Rubi
</author>
<title>
小学生学习笔画顺序有意义吗？
</title>
<description>
笔画顺序在書法里被稱為“筆順&quot;，在楷書中體現不是很明顯，但在行書，草書中就體現的很明顯，下面的圖是例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但就我讀小學時，很多筆順老師教的都是錯的，讓我很失望。希望以後將成為老師的人也學學書法。造福廣大小朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如&lt;br&gt;“必”字的笔顺是先写一撇，&lt;br&gt;“右”字的筆順是也是先寫長撇，&lt;br&gt;“無”字的筆順是先寫三橫等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/34/9634202c1c02dc183f33a0b30a83e13b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;530&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/96/34/9634202c1c02dc183f33a0b30a83e13b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/ae/62aebb9c15f7cdbd0fcd2297feda7dc6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;530&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/62/ae/62aebb9c15f7cdbd0fcd2297feda7dc6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;-------------------補充&lt;br&gt;筆順的正確與否很難界定，只能說中國上千年書法的發展，對一個字的筆順形成了一種法則。不同流派（如：歐顏柳趙）之間會有差異，不同書體（楷行草）之間也會有差異。再往上追溯的話，涉及到唐朝的楷書，秦朝的篆書，然後是商朝的甲骨文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;為何現在如此混亂，應該和中國歷史上的兩次經歷有關，&lt;br&gt;白话文运动：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一曰：需言之有物&lt;br&gt;二曰：不模仿古人&lt;br&gt;三曰：需讲求文法&lt;br&gt;四曰：不做无病之呻吟&lt;br&gt;五曰：务去烂调套语&lt;br&gt;六曰：不用典&lt;br&gt;七曰：不讲对仗&lt;br&gt;八曰：不避俗字俗语&lt;/blockquote&gt;文化大革命：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;全国盛行“造反有理”的口号，&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B3%95%E5%BE%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;法律&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;完全受到漠视。全国大量文物受砸毁，古迹被破坏，对中国，以至人类文化遗产造成了严重的损害。出身成分论在文革中十分流行。工人农民等劳动群众成为文艺歌颂的主角，但是劳动人民除外的资本主义家，或者那些学者，都遭到了抄家，批判，他们的孩子上学都会遭到歧视，辱骂。提出了“&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%A0%B4%E5%9B%9B%E6%97%A7&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;破四旧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”、“开门搞科研”、“人民代表以工农兵为主体”等众多新观点，提倡“大鸣，大放，大辩论，大字报”的大民主。很多历史文物、私人古玩，甚至祖辈遗物在“破四旧”的口号下被红卫兵砸烂；大量的艺术家、文学家、科学工作者被迫下乡，甚至在文革期间受迫害而死。文革后期的“&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%89%B9%E6%9E%97%E6%89%B9%E5%AD%94&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;批林批孔&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”、批孔扬秦，直接对准了中华文化自汉朝后的主流&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%84%92%E5%AE%B6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;儒家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;文化。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我發覺知乎真是一個嚴謹的地方啊，本人學識有限，只能指到這裡了。&lt;br&gt;Hi，小朋友（小學生）！你知道笔画顺序的意义了嗎？不只要掌握這個字如何寫，還要了解文字的發展，中國的歷史。但我覺得最重要的意義是，要懂得懷疑，在懷疑的同時去證明自己的觀點。就如同下面評論的哥哥姐姐一樣。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20955588/answer/16732091
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
清华女生朱令被投毒事件，是孙维所为吗？证据有哪些？
</title>
<description>
一个很荒谬的事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为被害人很美丽，很有才，很可怜， 而嫌疑人不好看，家势高，没有疯狂分辩，就可以在没有物证和没有人证的情况下指认嫌疑人为凶手？&lt;br&gt;因为贝志城当年救过人，因为他帅，因为他多金，因为他是名人，所以他漏洞百出的推断就是事实，所以他就是英雄？所以他支持的黑客行为就是正确的（包括黑入孙维同学圈的个人邮箱）？&lt;br&gt;然后无数知情人——我一个14处的朋友，我一个公安部的叔叔，我一个清华的长辈 跑出来指定，孙维肯定就是凶手，只是因为家中权倾天下而不抓。然后无数刑侦高手站出，以势比柯南的架势认定，孙维当年不招就是因为没有刑讯，通过测谎仪是因为她训练有素。&lt;br&gt;中国的法制精神何在？有罪推定的意愿是多么的强？仇权的憎恨又是多么的不理智？&lt;br&gt;现在此事已经发展到孙维的同室朋友全部被怀疑是共犯的情况了。&lt;br&gt;网上还充斥着如&lt;a data-title=&quot;@张磊&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-lei-87-23&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-lei-87-23&quot;&gt;@张磊&lt;/a&gt; “&lt;b&gt;如果孙维不是凶手，孙维的家族不需要保护她，只需要动用政治势力将此案一查到底，找出真凶，给朱令公道，还孙维清白， 但孙维的家族没有这样做，而是任凭怀疑孙维的言论铺天盖地，保持所谓的沉默，还口口声声“清者自清”——显而易见，孙维到底是不是凶手？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这样的想当然的认定。所谓的证据还包括清华不发孙维毕业证等等。甚至连98级的清华化学系校友的话都能做为92级的朱令案的证言，真是滑稽之极。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，我也来说说那些你们不知道的料：&lt;b&gt;&lt;br&gt;孙维的家族有权吗？有。但你们知不知道朱令家族有没有权？朱令家当年为何没请律师？是因为不需请律师，他们有关系直达天听，朱令的外公是北京市委的官员，后官至&lt;/b&gt;&lt;b&gt;北京高级人 民法院 顾问，一二九运动的老革命，曾任燕京学生自治会主席，和副总理黄 华是老同学老战友，在华北局跟着彭真，和后来的卫生部长&lt;/b&gt;&lt;b&gt;崔月犁是一起和平解放北京的铁血战友，后来在文革里一起挨批，革命感情非同一般（崔在文革中是跟着刘仁一派挨批的，而刘仁就是朱外公朱的入党介绍人)崔月&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;犁也是帮助朱家找到铊解药普鲁士蓝的人&lt;/b&gt;。而且崔月&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;犁&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;本人是中顾委委员，中顾委委员的影响力和政协副主席相比如何？更不用说当年&lt;/b&gt;在&lt;b&gt;崔月&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;犁面前，孙孚凌只能&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;是小字辈——以上资料，欢迎百度GOOGLE求证。&lt;br&gt;正因为朱家有这些关系，所以才可以让黄 华 和朱 容  基这两位总理直接批示GA提审孙维及其室友,具体而言就是真青红。朱家的背景并不象大多数人想的那样弱！（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;燕大校友通讯第24期，1997年8月刊中有这样一 段叙述：“送上校友朱焘谱同志交我的关于他外孙女朱令在清华大学学习期间发生铊中毒事件的详细材料。。。”。朱焘谱即朱令之祖父，后改名朱启明。&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;而孙维家找人了没有？找了，其祖父上书要求的秉公执法，孙维才能被放回。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;贝志城为何一直视孙为凶手？因为他的英雄主义。事实上贝志城因为过度参与此事，影响颇大而被北大劝退，没得到毕业证，这也是他一直的心结，虽然在外面包装得很好，说自己是因为要退学创业。而且，其父和孙维之姑父在农业部同部为官，曾多有矛盾。&lt;br&gt;为什么孙维的同室同学都支持孙维？因为她们当年被粗暴地讯问过。&lt;br&gt;为什么清华不发孙维的毕业证，不给开证明？因为孙维及其家人通过各种渠道证实清华在铊制度管理上的不严。&lt;br&gt;GA为什么不批捕孙维？不是因为她势力大，而是没有物证，人证。而没有物证的原因是GA当年技术水平差，在取证上出现了失误，导致证据已经被损毁。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当年的“真象”很可能就是，朱令父母痛失女儿，找清华大闹，清华无奈，提供孙维为重点怀疑对象（因孙有背景），朱令父母认定孙为杀人凶手，动用关系要严惩，谁料孙家也不容小视。而此案因缺少物证和人证，一直不能结案。&lt;br&gt;朱令父母在情绪悲愤下，认为某人就是凶手的情绪可以理解，当年，他们也是在这种情绪的影响下，和清华方及协和方闹僵。&lt;br&gt;而所谓孙维为什么不站出来分辩之类，我个人只是想失笑，事实上，从06年起，我作为旁边人士，曾经对此案提出了一定的疑惑。但网友们立即以“你是孙维吧”“你就是孙党”“不得好死”一类的言论轰炸攻击。孙维本人也未曾没有分辩，但立即被仇恨的大浪淹没了。&lt;br&gt;当年物化二班的同学为什么没有一个以真实姓名站出来？不是冷漠，是不想涉及事中，引来无谓之灾。（已经有人人肉了他们了）&lt;br&gt;当初真正发信求助于互联网的蔡全清为什么从不出面？而让当年只是一个协作者的贝志城出尽了风头？因为他不愿意再谈往事。&lt;br&gt;这世上简单的愤怒很容易，但清醒的理智却太难。&lt;br&gt;试问，当有朝一日真有证据显示，孙维的不是真凶，请问贝君及网上诸君又如何回视当日的言论？&lt;br&gt;佘祥林，聂树斌，这样的个案还少吗？&lt;br&gt;所谓法治，就是以理智代替情感，以法律面前人人平等，只要法庭一日没对他定罪，那么，无论她是平民百姓还是高官之女，她都是一个无罪的人。&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————————————————&lt;br&gt;本人同情朱令，并向其母朱明新女士的的账户捐过100美元。但本人并不支持在没有物证或人证的情况下，认定孙维就是凶手。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;本人从94年事件发生之日关注至今，与此有关的天涯，朱令吧，以及北美的所有的高楼都看过。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20217707/answer/16464274
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
很多人拦路救狗，他们为什么不去拯救猪呢？
</title>
<description>
平等即使对于人来说都是一种虚幻的奢侈，更不用说对于动物了。&lt;br&gt;其实说到这个，马上就扯到众生平等，然后觉得把狗放在比猪更高的地位是可笑的，才是真的可笑。&lt;br&gt;千金难买爷愿意，这是残酷冷酷的，但是就是现实。&lt;br&gt;老子就是要买可口可乐喝，就是不喝百事可乐。&lt;br&gt;老子就是要喂流浪猫，就是不喂野鸽子。&lt;br&gt;老子就是喜欢毛茸茸会摇尾巴的大狗，就是喜欢吃酥烂流油的红烧猪肉。&lt;br&gt;这就是我的自由意志，如果不喜欢，可以立法通过不许上街救狗的法律，可以组织人去救猪，在养猪场门口拉横幅，我绝不会说你可笑。&lt;br&gt;每个人做每个人喜欢的事情，太正常不过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;很多人显然没有理解这个回答，在今天这个回答突然得到很多赞的时候，针对评论，和另外几个答案，来一一做一下解释。&lt;br&gt;所有把这个答案的前两句当作答案的，包括&lt;a data-title=&quot;@匡舟&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/kuangzhou&quot; data-tip=&quot;p$b$kuangzhou&quot;&gt;@匡舟&lt;/a&gt; 请允许我囧一个，另外，回答一下匡舟问我的问题——我的回答会是“因为喜欢狗的人比喜欢猪的多。”如果他继续问“为什么呢？”我就会回答“因为狗讨人喜欢。”如果他继续问“为什么？”我就叫他上知乎。顺便一说我看过你提到的那问题，这两题重点不同。&lt;br&gt;这个答案回答的并不是“我们为什么会爱狗”或者“为何爱狗的人比爱猪的多”或者“这个世界就是不公平的”——这只是对现象的陈述——其实我估计回答一句“因为爱狗的比爱猪的多”（等等，好像有人就是这么回答的）也可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且说实话，有偏好这不是人类的弊病啊，这正是人类的可贵之处啊。&lt;br&gt;要是人没有喜好，没有偏爱，没有棱角，真的众生平等了，在我看来那才叫可怕呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，这问题什么时候开始从救狗和救猪，转换成救狗和吃狗了？说吃狗的，你们准备去救猪么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个答案在微博分享了之后，有人在微博上问“那吃狗肉算不算自由意志？”我在这里回答了，“也算！”你爱吃你就吃，我爱救我就救。&lt;br&gt;我觉得爱狗的（比如我）和爱吃狗的，都可以揭下面具，直接一点，先弄清楚这就是个喜好问题，之后事情也就好办了。&lt;br&gt;引用下面顾扯淡的回复：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;意思是我就是要救狗,掏钱买也要救,不卖我砸车也要救。救完以后该赔钱赔钱该拘留拘留,很合理啊。 &lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;对于爱吃狗肉的，你要是看不过去，你也可以掏钱去买，可以组织车队护送，要是救狗的把你打伤了，你可以报警，然后看着他们被抓进去，我也会说很合理的。&lt;br&gt;然后有一天，爱狗的觉得成本太大，不救了。&lt;br&gt;或者吃狗的觉得成本太大，不吃了。&lt;br&gt;或者终于有合法饲养的狗，偷狗贼少了，宠物主也安分了。&lt;br&gt;总之达到一平衡了。&lt;br&gt;然后我们就可以为下一个议题争论了，比如吃甜豆腐脑还是咸豆腐脑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951805/answer/16729839
</link>
<author>
MoonMonster
</author>
<title>
一个好的交互设计师是怎样成长起来的？
</title>
<description>
唉&lt;br&gt;&lt;br&gt;好设计师，那是多难啊，一个时代才那么几个，推出的作品（产品）能惊天动地，能颠倒众生，只能用突然打心里冒出的一个词来形容-风华绝代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;念念不忘，必有回响&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;设计师需要有份执念，念的是什么，就一定会带来什么。念念不忘你对设计的执着，促使你向前的动力，这是一种感情，对设计的诚，体味设计给你带来的各种情绪，是一种能够动容的力量，同时，这也是一种对品质、细节求索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计交付时，是否真的使自己满意了？还有修改的空间吗？还有更好的设计吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;保持初心&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;初心难得，体会那种最初状态，那一份好奇、那一份探索，用整个身体去感受，用心去铭记，正如第一次拥抱你所爱的异性，所有的感觉都那一瞬间打开了，敏感到纤细都能察觉。随着时间的流逝，接触的增多，就不会再有那种感觉了，因为不慎初心已失。恰如两人相处，保持初心，自会情真意切，有如初恋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是还记得第一个产品正式发版时的心情？是否还记得在经历无数夜绘制icon调整细节的态度？&lt;br&gt;&lt;br&gt;若失本心，即当忏悔，忏悔之法，是为清凉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;悟&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;悟，左有心，右为吾，自身用心去体会、去理解。很多时候我们看过了很多书，学习了很多理论，当不能灵活运用时，它们只是你脑袋中的知识，融会贯通后才能成为自己的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你期望出来的产品与当初所设想一样，但往往会有细小的差别，其它人无法明确告诉你应该怎么做，标准不一样，这时需要自己细细去体悟，不断进行尝试，只有在一次次犯错后，才能真正达到所谓的正确，只有你不断地在设计过程中亲身体验它，才能渐渐触及设计的本质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;勉强求全，等于固步自封&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有缺憾才能够进步，不完美才会去追求完美。记得早些年（那时交互视觉还没这么细），曾想让团队内人人能够成为独挡一面的全才，能文能武，武能上机操PS，文能下地画流程，可是经一段时间努力后，发现视觉依然是视觉，交互毕竟还是交互，为此思索过一段日子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;产品同样，期望设计满足所有需求，出来反而是一个笨拙，缺少灵性的俗物，与其勉强求全，不如保有自身的特点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;宁可一思进，莫在一思停&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在武学上所谓宁可一思进，想来并非直打硬进，一往无前。心应无所住，而形无所执，前行为进，以退为进何尝不是进？若心有所住，则有所滞，则进退失据，终成败局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泽庵禅师《不动智神妙录》：主客交锋，此方彼方，己剑彼剑，拍子节奏，若於是中，心有所住，则行动缓顿，为彼所斩。若临敌时有自身想，心则有住，故不应执著自身。修行初始，心易受身形而紧绷，若心住於剑，则为剑所滞；若心欲抢先机，则为欲抢先机所滞，以要言之，若心有住，则失其念，佛法称此迟滞之心为无明住地烦恼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世上永远是强者影响弱者，做产品是这样，很多时候上峰对下面的要求，是与某某产品一样，这就被对方影响了，产品的节奏、功能的设定都被对方在牵着走，你的想法在哪？落在何处？是否还可精益？设计也同理，寻找自己的方向，树立自身的风格，不要轻易被别人的设计思路牵着走，追随永远只能落入下乘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;要有容人之心&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但凡一个人见不得人好，见不得人高明，是没有容人之心，设计师可有傲骨，但切勿有傲气，利着呢，伤人伤自。贵圈一直保持着个优良传统--相轻。交互和视觉，就像我们平日里的文、武二技，「文无第一，武无第二」，视觉设计师还好，能力行不行拿出作品来，大家看一眼，技法上就有了高下，交互设计如何比较呢？拼逻辑？拼流程？嘿，设计师还是需要有颗谦逊之心，时常审视一下言行，方可德艺双馨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;里子和面子&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;贵圈设计师都有所属的公司或团队，有的设计师成了面子，有的设计师成了里子，面子在外给团队挣脸，其身自有光环，里子在内辛劳，应当尊敬。劝君多画多写，里子又何尝不是面子呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;请记住这句话：面子难挣，里子难当，念念不忘，必有回响！&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps.为了提升逼格，必须带上MV&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNTQ0MTMyMjk2/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F46516E482496F003B5E88B9B59B7FF-BB5B-34AF-A901-6EE3E4111766&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;Majical Cloudz - Childhood&amp;amp;amp;#039;s End 童年尽头&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTQ0MTMyMjk2.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19575016/answer/16727626
</link>
<author>
吴震
</author>
<title>
如何提高写产品文案的能力？
</title>
<description>
入门的话，《文案发烧》足够了。&lt;br&gt;33位文案那本推荐给外行人根本就是一上来就练《九阴真经》。&lt;br&gt;能真正看懂的希望不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一，好好说话，大家的时间都很“贵”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好好说话都会，把话说准确了基本上很难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写文案切忌噪音过多。&lt;br&gt;能用十个字说清楚的事坚决不用一句话说。&lt;br&gt;内心必须清楚的知道自己要说什么。包含哪些要素。&lt;br&gt;你的技巧再好，十句话里只有一句是跟主题相关的。&lt;br&gt;消费者读的时候注意力全分散了。读完根本没有记忆。&lt;br&gt;请问客户花钱请你来生产垃圾吗？&lt;br&gt;失败的文案80%连自己想说的核心都不清楚就动笔了。&lt;br&gt;——完全不及格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二，所谓及格的文案&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20552844/answer/15463073&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;iPad mini 的翻译哪个文案更好？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个问题下，台湾版的文案在我看来就是所谓不及格的文案。&lt;br&gt;客户找人来写文案，最基本的就是把一个事情说清楚。&lt;br&gt;语言没有数学那么具体，但是把事情说对还很容易。&lt;br&gt;很多文案往往耽误在看了太多案例，写的太行货。&lt;br&gt;信息反而表达失真。而这个失真要纠错。&lt;br&gt;犯错的是你，买单的却是客户。&lt;br&gt;——还是不及格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;及格的文案怎么写？&lt;br&gt;用最笨的方法：别抄，&lt;b&gt;一个字一个字的写。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三，&lt;b&gt;及格了，然后呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;专业的文案 or 业余的文案的区别：能写好标题。&lt;br&gt;80%的人没有心情和时间看你的内文。&lt;br&gt;请记住你写的是没人看的&lt;b&gt;广告广告广告广告&lt;/b&gt;&lt;br&gt;请话唠们注意，你必须用一句话打动别人。&lt;br&gt;而最简单粗暴的方式就是——我操！&lt;br&gt;能够在一句话里拯救文案的不是文言文&lt;br&gt;只有情绪。情绪能在最小的空间里传达最多的信息量。&lt;br&gt;掌握了情绪，有了读者想要的情景，你至少赢了一半。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四，剩下的事别光留给猫&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;俗话说好奇害死猫，但前提是值得好奇。&lt;br&gt;优秀的文案，每句话都有钩子。&lt;br&gt;留下足够好奇的点，让读者继续看。&lt;br&gt;大胆挖掘，小心埋雷，然后震翻它。&lt;br&gt;技巧很多，但核心简单，就是抓住它。&lt;br&gt;换换风格，颠倒时间，正话反说，中英夹杂。&lt;br&gt;但这一切的前提都是，你的逻辑足够简单。&lt;br&gt;最后的包袱足够精彩。&lt;br&gt;不要把文案写成推理小说或者高数课本。&lt;br&gt;站在读者的角度上思考问题，日用品，&lt;br&gt;应该用街头大妈的语言沟通效率最高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五，如果这段文案值得收钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你想写好文案，至少得了解消费者想要什么&lt;br&gt;洞察，是作为文案这个产品唯一的必杀技。&lt;br&gt;文案是黑暗里的杀手。刀也好，笔也好。&lt;br&gt;告诉自己你只有一次机会。&lt;br&gt;因为你做了足够多的准备&lt;br&gt;因为你必须有一击得手的信心&lt;br&gt;因为当你失去那次机会的时候。&lt;br&gt;你已经从杀手变成了屠夫。&lt;br&gt;没人会愿意出高价请人杀猪。&lt;br&gt;也没人愿意出钱请你写文案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后贴一张特别经典的案例。简直是教科书一样的文案写作。请点大图观看。&lt;br&gt;copywriter/俞静&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/5a/415a1f0c8e193df748f6f3b7b1662804_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1274&quot; data-rawheight=&quot;1716&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1274&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/5a/415a1f0c8e193df748f6f3b7b1662804_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20959483/answer/16726974
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么爵士的英文不是 jazz ？
</title>
<description>
无意冒犯, 但确实是一个让人看完饼脸一囧皱成菊花的.....好问题...&lt;br&gt;&quot;为什么受封后成为的'爵士们'的英文不是Jazz?&quot; &lt;br&gt;简化回答下拉在斜体字部分. &lt;br&gt;没耐心看历史故事的请跟我大声念: &lt;br&gt;&lt;b&gt;因为产生封爵的中世纪根本就没有&quot;爵位&quot;这种笼统的描述官员品级的概括词. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;顺便再跟我吼一句: 信你妹的百度啊魂淡淡! &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;来来来我们开始讲历史故事:&lt;br&gt;&lt;br&gt;统一了大半欧洲的法国文盲大老粗查理曼大帝 (&lt;b&gt;King&lt;/b&gt;) 为了建立自己强壮的中阳统治, 把一些法国大贵族们召集起来授命为&lt;b&gt;Grafen&lt;/b&gt; (counts: 伯爵). 这些Grafen们除了享有终身任期外还身兼要职, 比如说军事司令官, 大法官, provincial governors (咳, 省长) 和皇家众议员. &lt;br&gt;为了协助这些Grafen们, 当时又设立了&lt;b&gt;Viscount &lt;/b&gt;(子爵) 和scabini (审判员)来给这些大佬们做些跑腿工作. &lt;br&gt;以上这两种行使Royal authority的office holders都隶属于中央内部管理, 因为大佬们有下手们的助理作为&quot;省长&quot;护卫帝国, 边境地区就交给了&lt;b&gt;Markgrafen &lt;/b&gt;(margraves: 侯爵/总督). 因为要驻守边疆, 侯爵们手里的兵权要比伯爵们实在一点儿. &lt;br&gt;同时为了加强监管, 查理曼设立了missi dominici (messengers of the lord), 用来在地区间传递法令和检查政绩.&lt;br&gt;要勉强用中方君权来说, 就是三省六部疆域都护和钦差大人了.&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时因为那会儿教会宣传工作做得好, 大家出门办事儿都是很讲忠诚和美德的. 查理曼就利用了这一点要求这些身为伯爵子爵侯爵的大贵族们宣誓对自己效忠. 当时社会对跟宣誓相关的事情看得特别重, 所以这种效忠方法反而比直接受封地位财产要有效得多. 因此, 可以勉强笼统的说, 这些对查理曼效忠过的皇权持有贵族们有了一个比较概括的名称: &lt;b&gt;Vassal&lt;/b&gt; (封臣/诸侯.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜世界上只有一个查理曼大帝, 卡洛林王朝 (Carolingian Dynasty)后期的国王们一个比一个熊且怂蛋, 掌握了大好皇权的这些&quot;&lt;b&gt;爵爷们&lt;/b&gt;&quot;手握皇权在各自的领地上要风得风要雨得雨, 自然让其他一些没有受封的&lt;b&gt;一般贵族们&lt;/b&gt;眼红. 这些些普通贵族们开始&quot;代天子行&quot;的在自己的贵族统治区内设立自己的法律刑法什么的, 后来经过这种&quot;banal revolution&quot;之后不管是身为高级工职的各种&quot;爵爷&quot;还是自发不自觉的普通贵族们都开始在各自领地滥用皇权/ &quot;代天子行权&quot;, 毫不在意自己是否被真正授予过. 大体称这些&lt;b&gt;在自领地皇权滥行者为&quot;bannus&lt;/b&gt;&quot; (别问我具体中文, 这词儿英文解释都查不出来==)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;所以欧洲贵族的封爵封臣非要找出个职位统称的话, 勉强只有&quot;Vassal&quot;和&quot;Bannus&quot;了, 并分别代表不同时期实权掌握者的身份性质.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于&quot;&lt;b&gt;Knight&lt;/b&gt;&quot;...&lt;br&gt;之前已经提到了这是个基督教盛行的时代, 或者可以说, 中世纪的历史就是基督教的发展史. 因此当时的社会形态被宗教和政权三分为:&quot;&lt;b&gt;Those who pray, those who fight and those labour.&lt;/b&gt;&quot;(出自Carmen ad Rothbertum regem). &lt;br&gt;&quot;骑士&quot;这个称号最早是授予基督教内部的先驱, 烈士和一些为教廷做出过重大贡献的教士们的. 但首先因为当时冶炼技术促进了农业需要, 铁器和马匹逐渐代替了笨拙的木犁和牛; 其次各大贵族为了确定自己的辖区统治都有圈养私兵的行为, 尤其以装甲骑兵为主. 因此教廷为了更好的召集东征耶路撒冷的十字军兵力遂称拿枪骑马聚在一起的大家为&quot;骑士&quot;. [其实教廷为了达到更煽情的效果更多的会称为&quot;兄弟们/ 手足们&quot;.]&lt;br&gt;&lt;br&gt;又因为教廷这种&quot;宗教性质&quot;认证实在是太有社会影响力了, 不管去没去耶路撒冷, 各大小国王贵族们也开始以骑士自称. 就跟现在坐办公室的大家经常会说:&quot;身体或者思想, 至少有一个要在路上&quot;是一样的. 当时的一些贵族用工艺品上也能够看出这种自我身份认知的转变. 不管是诗歌还是图画中, 大贵族们更多的被描绘成骑马打仗的骑士而不是头戴冠冕手拿权杖的执政模式. &lt;br&gt;&lt;br&gt;由此, &quot;骑士&quot;从一种身份变成了一种社会现象, 有马有枪有盔甲(最好还有一位心上人)的纯爷们儿们都可以以骑士自居. 就算是普通人, 贫民或者农民, 只要他装备了时代认证的骑士标配, 就能够走在大马路上赢得一片尊重. &lt;br&gt;&lt;br&gt;但是贵族们不愿意了, 大家都是有身份的冷艳高贵之人儿, 而且当时的文学把所有非贵族都描写的野蛮凶残茹毛饮血, 自持身份的贵族们必然不愿意和普通民众尤其是农人们被一视同仁. &lt;br&gt;因此社会的认知趋势把Knights先根据其家庭背景被分为&quot;出身贵族的骑士&quot;和&quot;出身非贵族的骑士&quot;; 之后再在这两个基本点上细分为&quot;通过战功或其它成就被授封的骑士身份&quot;和&quot;从骑士老爹那里继承来的骑士身份&quot;. 也就是先看出身再看功勋. &lt;br&gt;对于普通民众来说有没有骑士头衔或者头衔是否得到官方认证都是可有可无的事情, 得到它并不意味着就能多吃饭了. 然而对继承了老爹骑士头衔的贵族们而言, 要想把自己变成实打实的骑士也太难了. 那会儿能被骗出来调戏的公主们数量有限, 打击贼寇土匪又没那个胆儿. 教会的意思是你要没个人成就那就来交钱提供骑士头衔授予仪式吧. 面对这种红果果的狮子大张嘴和可以想象的&quot;骑士日常生活准则&quot;, 很多年轻贵族们, 怂了. 大家明智的决定还是当乡绅 (&lt;b&gt;Squire&lt;/b&gt;) 在自己封地里好好待着吧. &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以虽然Knight虽然在品级上算得上是贵族的最低封号了, 但别忘了国王们经常会嚷嚷:&quot;我身为一个高尚的骑士balahbalah...&quot;.&lt;br&gt;&lt;i&gt;因此细细算来最低的&quot;行政封号&quot;是&lt;b&gt;&quot;Bannus&quot;, &quot;Knight&quot;&lt;/b&gt;只能算是贵族们基本的身份象征. &lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于表示音乐形式的Jazz, 这个在起码比百度靠谱的wiki上还是可以查到&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Jazz_(word)#Etymology&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;词源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;As with many words that began in slang, there is no definitive etymology for &lt;i&gt;jazz&lt;/i&gt;. However, the similarity in meaning of the earliest&lt;i&gt;jazz&lt;/i&gt; citations to &lt;i&gt;jasm&lt;/i&gt;, a now-obsolete slang term meaning spirit, energy, vigor and dated to 1860 in the &lt;i&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Historical_Dictionary_of_American_Slang&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Historical Dictionary of American Slang&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;, suggests that &lt;i&gt;jasm&lt;/i&gt; should be considered the leading candidate for the source of &lt;i&gt;jazz&lt;/i&gt;.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;由此可见, Jazz只是Jasm这个美式俚语去繁化简后的单词. 而对欧洲君主授予的大小封号, 只因为早期中文翻译将这些被封贵族的地位和中文语境一比较, 结合实际被翻译成了各种&quot;爵&quot;而已, 和几个世纪后出现的音译单词&quot;爵士乐&quot;没有任何关系. &lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;只不过在中文语境中研究欧洲史的话还是会用&quot;爵位&quot;来概括这些君权授职.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/00/fa00dd5a327270ce3cba0866d6286d66_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;287&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;所以这只是两个勉强能说到一起去的&quot;同音异形异意词&quot;而已. 而学好这种带有Cross-cultural的词儿对生活是多么重要啊! [如上图]
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20320018/answer/16728133
</link>
<author>
程浩
</author>
<title>
年纪轻轻只身在外，检查出了癌症，资金有限，无亲友援助，度过剩余生命的最佳方案是什么？
</title>
<description>
我曾经有一次病危住院，医生和护士围在病床前对我实施抢救。一般来说，急救的时候，病人家属都要出去站到楼道外面，可是我老妈却怎么也不肯。她就像一根笔直的树干，牢牢扎进了病房的地板里。两个年轻的护士推都推不走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老妈说：“他是我儿子。我看着他来到我身边，如果他要走，我也要看着他离开。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我常常会想，也许疾病和死亡，从某种角度上看确实是一件令人失去尊严的事儿。如果有可能，我也愿意自己死的时候，躲到一处四面环海的孤岛上，在深红的落日与碧蓝的大海之间，慢慢迎接死神的来临。没有人知道自己的痛苦，没有人知道自己的狼狈。我可以把健康、乐观和阳光的形象，留给那些真正爱我的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这无疑是最有尊严的死法，可是我绝不会这么做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生在世，总是背负着各种身份。为人父，为人夫，为人子。我们活着，不仅仅是为了自己的尊严，还要承担他人的爱，更要付出自己的爱。你给父母买过什么东西吗？你给他们洗过一回脚吗？你说过一句爸爸妈妈我爱你吗？又或者，你有心爱的姑娘吗？你向她表白过自己的爱意吗？你亲吻过她的嘴唇吗？再或者，你有自己的孩子吗？你给他洗过一回澡吗？你带他去过游乐场吗？如果这一切你都没做过，那么此刻让你死去，你会后悔吗？你会遗憾吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有爱的人生是不完整的，没有爱的人生是注定遗憾的。爱，永远是不能替代的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你把自己封闭在一座孤岛上，海潮起伏，树影婆娑，除了候鸟在你的头顶上空盘旋，没有人会来爱你，你也无法爱别人。这样的生命，或许还有尊严，可是未免太过凄凉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若是换做自己，我更愿意陪着父母去看看那些不曾见过的风景，尝尝那些不曾吃过的美食，嗅着草原的清香，抚着山峦的冰凉，舐着海水的咸腥。拍下几张合影，留下点滴回忆。为他们做几顿饭，给他们洗一回脚，临睡前彼此道一句：“晚安！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在生命的最后时光，我想跟自己心爱的人度过几天二人世界。我们会在一起吃早餐，有烤得金黄的面包，香气浓郁的咖啡，还有心形的煎蛋。也许那时，我已经无法下床，但是我想她会坐在床边亲手喂我，用纸巾替我擦拭唇角的咖啡。到了晚上，我们会一起看电影，不必去电影院，那里太吵，就在21寸的电脑显示器之前看《泰坦尼克号》。她窝在沙发上，我靠在她怀里。我能够听见她的心跳，闻到她发梢上散发出的薄荷香。当电影镜头推进到年迈的萝丝用颤抖的双手将海洋之心沉入大海时，那一刻，我的生命也将随之冻结。我不怕冷，因为爱人的拥抱是温暖的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会将自己的遗体捐献，包括眼角膜。我要让自己的眼睛代替我，继续照亮这个美丽的世界。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20953193/answer/16728827
</link>
<author>
雕爷
</author>
<title>
阿芙精油为什么要买断康熙字典体？
</title>
<description>
主要是因为，我们网站页面，整天被各种抄袭，从局部到整体，不厌其烦，甚至我们的主要形象——就是那个薰衣草奔跑的小女孩，都被各种盗图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，干脆向字体设计师，厉向晨同学，购买了康熙字典字体的美术著作权和版权。因为他只做了美术著作权登机，电子版权方面他没有注册，正在由我们协助进行登记，所以交割尚未完全完毕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但首期款他签订合同当天，就已经收下了，站在我们角度，没可能不履行完成的， 厉向晨小同学可以放120个心。咱们有合同在，你又已经定金在手，别怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天白天时，看到这里有个帖子黑我，说我曾搞非法传销和加盟连锁诈骗，现在貌似被删了？没关系，我顺道就这个事说几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于传销，我早年是曾经做过啊，我现在还认识做安利的人呢，又怎么样呢？当然，我也知道慕容雪村曝光的那种几乎非法禁锢人身自由的“传销”，那个差不多直接算邪教吧，但你不能把香烟和海洛因等同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至把正经的传销比喻成香烟都有点过分——无非就是一种售卖方式而已，只不过在中国，大家想发财都想疯了，所以变形厉害，发展人头为主，而不是卖货，所以一说传销就谈虎色变。（唉，我当年一共发展不到5个人，呵呵，从这个角度，我可真失败。）在美国，你做安利或者雅芳推销，以产品售卖为主，和千千万万个合法行业一样，没啥可丢人的。虽然，我1996年，即17年前，就离开了这行业，自己去创业了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纳兰美容生活馆的加盟生意呢，就更清白合法了。我们当年在业界成名，就是靠一个写进合同的承诺：开业促销，由总部负责，10天内营业额达到10万元——要知道，我们收的加盟费才10万元左右，还包含了大量美容仪器设备和产品——如果开业促销没做到10万元，我们总部补差额。因为名声不错，投诉率在行业内超低，我还被选上了“中国连锁经营协会（CCFA）”的理事。（这是民政部下属的中国唯一合法的加盟连锁行业协会，沃尔玛、家乐福、华联等所有连锁巨头都是其会员单位。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;各位看懂了没？加盟当年的纳兰，总体上而言，没什么大亏吃的。或者说，90%以上的加盟者，都不会亏掉本金。但赚多少，坦白说，就完全没谱了……你可以试想一下，你所在的街道、小区，无论饭馆还是美容院，有几个营业坚持5年以上的？事实上，这些服务业，都是“勤行”，老板特努力特用心，就赚到钱，稍微一松劲儿，就赔了、关了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然我也必须承认，加盟纳兰生意的，也有少部分赔钱了，各种原因，选址有问题的，老板完全不管生意的，甚至老板把美容师都得罪跑光的……但这都是加盟行业不可避免的问题。加盟麦当劳肯德基星巴克，也没有100%都赚的，无论你是直营，还是加盟的店，各种环境变量太多，所以再优秀的连锁品牌，也有一定数量的亏损门店存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，我为什么最终放弃了这个生意呢？主要是因为生态圈太乱，加盟完我的美容院品牌的，每天都会受到中国几千个化妆品品牌的轮番轰炸、或上门拜访、推销，然后意志不坚定的，就开始偷偷不向我进货，而去进各种便宜到爆的杂牌子……这是每一个美容院连锁品牌的痛——而我当时又不是一个强势品牌，无法从后续补货中获得利润，自然也就无力持续推广品牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，那个生意，始终无法真正做大，我也就意兴阑珊，转移精力到阿芙精油了——这是个在百货商场进行专柜售卖的生意，外省市场，也是代理制，而非加盟制。生意本质不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为啥有那些负面信息流传呢？很简单，一直都有一个行业，叫做删帖生意——芝麻放大成西瓜，甚至空穴来风，他们自己杜撰出个南瓜，然后向你收“删帖保护费”，不熟悉的可以去百度一下“刘韧+周鸿祎”，看看刘韧怎么向周鸿祎收保护费，而锒铛入狱的……呵呵，说这个案例，是因为我觉得解气，“恶人自有恶人磨”。我自己可就没周鸿祎这么霸道了。我面对那些杜撰的负面，就是死咬牙关，老子就不给你们这帮兔崽子钱！我性格中一直有个毛病，就是某些方面的不妥协——上次从京东撤店，也是这种不妥协的表现。很早以前就是这样的，面对用负面帖子敲诈勒索，老子绝不妥协。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，讲完了。（我不是什么道德完人，但也没必要造老子的谣~~）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20958663/answer/16723631
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
新浪公开犯罪嫌疑人的微博的做法是否合理合法？
</title>
<description>
新浪微博从没一天意识到，用户是他们的上帝。&lt;br&gt;贪污犯、犯罪嫌疑人、“外围女”，对于新浪微博而言，他们首先是一个注册用户，一个选择了他们平台，给予他们信任的用户。&lt;br&gt;新浪与生俱来的媒体基因，让他们把用户的一切行为当新闻素材用，凡是有新闻价值的，他们一定不会放过，完全不去考虑这样做引发的负面后果。&lt;br&gt;最开始的微博，大家是敢秀自己生活的，几番由新浪微博官方助推的人肉贪官、人肉妓女之后，把自己的用户赤裸裸地晒给大家看，收获了一些眼球之后，大家都知道发微博要慎重了，用户在嘲笑另外一个用户的时候，他自己不担心这事儿落自己头上么？还是讨论公共话题更安全，于是现在大家都只在微博上骂天气，骂政府，讨论个国际时事，多安全啊。&lt;br&gt;这样的微博，估值不往下掉可能么？&lt;br&gt;想想，新浪微博还嘲笑过把微博当QQ用的官员呢，麻痹，他在你这里开个微博，因为他不会用，你引导用户去嘲笑他？&lt;br&gt;你这里只欢迎好人不欢迎坏人么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算一个用户是人渣，他也是一个相信你的人渣，你不能这么伤害他。&lt;br&gt;真的，没见过这么不尊重用户的平台。&lt;br&gt;可耻的匿了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20954090/answer/16723257
</link>
<author>
罗晟
</author>
<title>
复旦室友涉嫌投毒事件具体是怎么一回事？
</title>
<description>
本来不想回答这个问题的，可是纯粹看不下去 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@顾扯淡&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/gu-che-dan&quot; data-tip=&quot;p$b$gu-che-dan&quot;&gt;@顾扯淡&lt;/a&gt; 的答案，毫无根据也有那么多人赞同？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4 月 16 日晚有网友在百度知道上发现了名为「诛姜成」的 ID 问的几个有关N-二甲基亚硝胺的问题：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhidao.baidu.com/question/507393898.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;N-二甲基亚硝胺吃了怎么检测，（吃）是什么味的？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhidao.baidu.com/question/501122332.html?push=ql&amp;amp;group=0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;什么物质人使用以后在人身体里积累，1-2年里无任何反应，时间长了能使人残疾或死亡的？写作需要&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhidao.baidu.com/question/491222632.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;二甲基亚硝胺有气味么&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;网友依此怀疑「诛姜成」与黄洋中毒案有关，既而又因为「诛」字的含义，认为有可能有「姜成」这么一个人存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我在新浪微博上搜索的结果，可以看到「姜成」与黄洋案相关的时间分隔点。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/d5/38d5406c833806dd856057627998e5c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;798&quot; data-rawheight=&quot;1398&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;798&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/38/d5/38d5406c833806dd856057627998e5c6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;然后就有人去找「姜成」存在的「证据」。怎么找呢？在 Google 上搜「site:&lt;a href=&quot;http://fudan.edu.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;fudan.edu.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 姜成」。唯一相关的内容就是复旦在 2010 年的时候有个叫姜成的学生参加了复旦网球公开赛：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://jpkc.fudan.edu.cn/s/97/t/439/25/b7/info9655.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;第十一届复旦网球公开赛赛程&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一条把网球赛链接贴上来的微博是 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/1801978743/zstnobFEd&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/18019787&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;43/zstnobFEd&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，而新浪微博上的 @谁是古赫 则第一个提出嫌疑人想杀「姜成」结果误杀了黄洋的想法 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/2167675457/zstyytF4V&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/21676754&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;57/zstyytF4V&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，并且有了不小的转发量（2500 次）。我认为这个想法在传播的过程中被放大、夸张、扭曲，其结果就是今天（4 月 17 日）早上，微博上就全部变成言之凿凿的说法——什么「姜成即黄洋宿舍的另一位室友」，然后「凶手与姜成存在竞争关系」；甚至有说真正凶手是姜成，或者姜成故意陷害了两个人之类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可我没有看到任何「姜成」存在的证据，更不用说什么「另一位室友」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;悲剧已经酿成，任何人都不愿看见。而我同样不愿意看见的还包括网络上这种没有理由的猜测，尤其是在知乎这种地方。请不要让类似的事件成为你好奇心的消费品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20954090/answer/16724872
</link>
<author>
刘竹溪
</author>
<title>
复旦室友涉嫌投毒事件具体是怎么一回事？
</title>
<description>
每次出了这样的事，就有大把民间神探出来……说句扫兴的话，案件刚刚被披露两天，要是有人跳出来信誓旦旦地号称自己掌握了“真相”，小心，99.9%不靠谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道真相，最靠谱的做法是等待公安机关的调查结果以及权威的大媒体新闻稿（主要可关注当地媒体例如《东方早报》或者擅长社会新闻又有全国影响力的媒体例如鄙报《南方都市报》），此案社会影响这么大，媒体介入这么深，警方已经赶鸭子上架，非找出真凶不可了。警方握有最多的资源，他们能给出最接近真相的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你手里有可能对破案有帮助的线索，请立即提交给警方。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20930619/answer/16718642
</link>
<author>
郑鑫龙
</author>
<title>
如何可以做好盒饭外卖？
</title>
<description>
盒饭外卖，一直是一个很艰巨的问题，话说还在写字楼上班的时候，最纠结的莫过于中午吃什么了。&lt;br&gt;这个时候盒饭外卖就成为一个很重要的依靠。基本上我统计了下我自己，在做白领的时候，&lt;b&gt;一个月吃某一家固定的盒饭在12-25次以上，其他的配合就是沙县，兰州拉面或者聚餐之类的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你要让每一个屌丝级别的写字楼白领对你的盒饭情有独钟，保证顾客的重复消费习惯，就要努力培养他们的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;①&lt;b&gt;名片必须准备到位。(你的微信公众账户二维码有没有在名片上取决于你的客户群是什么样的人……)&lt;/b&gt;外卖你没先把广告发出去，怎么接生意。（即便你做得再差，总会有人尝鲜来试吃看，只不过这样太凶残了……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;②一个像样子的包装盒。&lt;/b&gt;说句实话，在福建这样的三四线城市，基本上再差的盒饭加上一个集集小镇那样的红底的方形打包盒，价格也都是在至少12元以上了，我是做餐饮的，如果能够正常走量。60%的毛利是绝对有的。千万不要用那种白色泡沫打包盒，即便再穷，都不能穷了包装。特别是作为每一个高端写字楼里面装逼的白领来说。他吃的快餐就是生活品质的体现，虽然大家都不容易的，反正用好一点的总不会有错。（下图是分析对比）&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/11/ec1165d06814591bdd6da100fb15cd04_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;677&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;497&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ec/11/ec1165d06814591bdd6da100fb15cd04_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;③一个合适的宣传渠道有了，一个比较合适的餐具也有了。那你肯定还要有东西，个人建议，&lt;b&gt;要准备2个座机号码，高峰期时间预定量会比较大。 &lt;/b&gt;曾经过去肩负着为办公室的人叫外卖的使命的我经常要打好几次在能在11点过后打得通……&lt;br&gt;&lt;br&gt;④味道，味道还是味道！&lt;br&gt;其实这个问题也很简单，大家吃饭还是为了满足日常的生活需求。你味道不达标，真的很难让别人打拨通你的外卖电话。所以厨师很重要了。&lt;br&gt;当然也有一定的补救方式，两个建议给你补充下。&lt;b&gt;在打饭的时候，上面撒一点炒过的黑芝麻，这东西不好吃，但是有观赏性。让人感觉档次很高，当然你别把饭煮烂了，不然你放再多的芝麻也没有意义…… &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;做烧肉菜品，汤汁多煮一点，无论客人有没有要求，多少浇点到饭里面&lt;/b&gt;。屌丝客户会成为死忠的有木有。 当然如果真的味道真的真的真的很惨不忍睹，你可以去准备点老干妈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;⑤当然，持续让客户消费还是要有实惠的。&lt;b&gt;譬如定价是12-20左右的单价，消费满14盖印章送盒饭之类的。盖满XX个送一盒。&lt;/b&gt;其实怎么算都还是很有性价比的。特别是在爱计较的上班族眼里。。这样真心是很有良心了。&lt;br&gt;⑥如果老板你是有门面在做快餐，而不是躲在自己家里面在做盒饭的话，可以在门店里做出免费喝汤（紫菜蛋花汤之类的额……你懂的，一个鸡蛋兑一锅汤，因为是免费，其实也没人会和你较真），这样子有追求喝汤却不舍得花钱买的顾客，会主动到店里面去吃，减少你的外送的负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;⑦高科技，成为主流。除了电话订饭。QQ订饭，qq群订饭。微博订饭（晒饭微博还可以免得到优惠什么的……）淘宝卖饭（亲，要给好评哦！）已经可以发展到微信订饭、微信公众账号订饭 等多种方式，&lt;b&gt;白领也不喜欢打持续占线的外卖电话&lt;/b&gt;。。所以，在人手和营业额在楼主你能接受的范畴内，可以&lt;b&gt;尝试各种方式的渠道来卖你的盒饭&lt;/b&gt;。我们的目的是，为了赚钱……为了把盒饭卖到锅受不了。人受不了，钱箱受不了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;问过的快餐店，最开始就是8点左右开始做菜蒸饭，11点左右要做完，然后开始准备接电话，看QQ。（一开始2 3个人就够看生意，量力而为），高峰期，特别是下雨天要做好准备，肯定会有非常多的电话，然后周六周日比较囧。都是这样子。一开始会不习惯，之后做多了也就习惯了……&lt;br&gt;当然，食材把控要做好，小而美，做新鲜。保证饭到桌上不是凉的。即便是凉的，你也要让他们可以加热的。（所以打包盒很重要啊 亲，有木有！ ）基本饭点的时候，一小时的外送量在40盒以上。老板应该都不会亏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果老板你再狠一点&lt;b&gt;，支持刷卡（我是不是说出了很多人的心声…&lt;/b&gt;… 移动pos机，淘宝直接买断是1900一台……如果有营业执照走正规手续是押金1000块一台。。）那么恭喜你，至少在盒饭这个行业，你的用户体验正在赶超京东了！以后刘强东要做盒饭都要先考虑并购你……&lt;br&gt;当然这很难，但是一切都是一个方向，如果做到了。你会发现，慢慢转型。&lt;b&gt;高溢价产品（18-25块钱的盒饭）&lt;/b&gt;，你的量少了，但是利润有了。这一切都是有可能的。&lt;br&gt;怎么说的我也很想去开一家……&lt;br&gt;没有真正接触过盒饭快餐这个行业，只能说我用之前在做苦逼白领的经历来对快餐提出一点建议。肯定不全面也不是很专业，但是还是用心在写答案，希望对楼主有用。- -&lt;br&gt;不然我一回家就坐下来吐槽了半小时就没意义了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎交流  新浪微博@郑鑫龙
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19830698/answer/13095880
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
猴面包树是因为生长在热带地区所以没有年轮吗？还有没年轮的树吗？
</title>
<description>
桉树、笔筒树等等。  &lt;br&gt;年轮是因为季节变化，环境变化等等导致植物生长不均匀造成的，那么&lt;b&gt;亚热带热带以及北极圈附近&lt;/b&gt;的那些一年四季生长情况差不多的树木应该都没有年轮...或者说有着非常不明显的年轮  &lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：  &lt;br&gt;桉树属于&lt;b&gt;桃金娘目桃金娘科&lt;/b&gt;，猴面包树属于&lt;b&gt;锦葵目木棉科&lt;/b&gt;  &lt;br&gt;而且桉树是个统称，种类很多，如果里边有什么特性跟猴面包树类似，不是很奇怪，不能判定这跟有没有年轮有关系  &lt;br&gt;&lt;br&gt;可以看一下这两个目的区别  &lt;br&gt;&lt;b&gt;桃金娘目Myrtales：仅介绍桃金娘Myrtaceae 1科。&lt;/b&gt;  &lt;br&gt;1．	主要特征  &lt;br&gt;（1）	体态：常绿乔木或灌木，杏仁桉最高可达150米。茎内具有双韧维管束，具有溶生性的醚性油分泌腔，枝叶花果具有香气；  &lt;br&gt;（2）	叶：单叶对生全缘，但桉树多为互生的，常具闭锁叶脉，叶具油腺点，揉之有香气；  &lt;br&gt;（3）	花：两性花，少杂性，*，K（4—5），C4—5，A∞，G（∞—1：∞—1：∞）单生或排成花序，花五基数或四基数，花萼合生成管，宿存，花瓣插生于萼管内花托边缘，或与萼片连成一帽状体，脱落，如桉属。雄蕊多数插生于花盘的边缘，花丝分离或合生成束，在花芽时内折，开花时节才伸直，把帽状体撑开，药隔顶端常有腺体；子房下位，多室到1室，中轴胎座，少数为侧膜胎座，胚珠多数；  &lt;br&gt;（4）	果实：浆果（桃金娘番石榴）、核果（多核果属）、蒴果（岗松、桉树属、白千层属）；  &lt;br&gt;（5）	种子：无胚乳，胚直。  &lt;br&gt;2．	分类及代表植物：75属3000种，我国9属约90种，引入8属70余种。  &lt;br&gt;（1）	蒲桃属Syzygium：浆果或核果如蒲桃，洋蒲桃，海南蒲桃；  &lt;br&gt;（2）	水翁属Cleistocalyx：与蒲桃属不同在于花萼花瓣结合成帽状体，花后脱落。水翁C. operculata，常见；  &lt;br&gt;（3）	桃金娘属Rhodomyrtus：叶基部3脉，或5脉，花1-3朵聚生，花玫瑰红色，美丽，为酸性土的指示植物。  &lt;br&gt;（4）	白千层属Melaleuca：花萼与花瓣开花时分离，树皮灰白色，厚而疏松，或薄片状剥落；  &lt;br&gt;（5）	桉树属Eucalyptus：澳洲原产，我国湛江是桉树引种基地，原产地300余种，我国引种80余种。桉树属花萼与花瓣结合成帽状体，开花时脱落。桉树属种间极易杂交，为速生造林树种，木材可作纸浆、建材；桉树叶可提取芳香油，用于化工原料和食品。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;锦葵目Malvales：含7科，只介绍锦葵科1科。&lt;/b&gt;  &lt;br&gt;锦葵科Malvaceae  &lt;br&gt;1．	主要特征：  &lt;br&gt;（1）	体态：乔、灌木，草本，体表常被星状毛，具有丰富的茎皮纤维，皮层具粘液道或粘液腔，用手触摸有粘滑的感觉；  &lt;br&gt;（2）	叶：单叶，互生，全缘，具锯齿或分裂；有托叶，早落；  &lt;br&gt;（3）	花：花两性，辐射对称，常有由苞片转化而来的副花萼，此为外轮，如棉属Gossypium， K（5），C（5），A（∞），G（3—∞：3—∞：1—∞），萼连合，萼裂片镊合状，花瓣连合成花冠管，芽时褶叠状，雄蕊多数，花丝连生成单体雄蕊，花药在雄蕊管上着生到顶或在管外，顶部平截或5齿，花柱穿过单体雄蕊管，花药由于花丝分裂而成为1室，花粉粒具粗刺，花柱分枝与心皮同数或为其2倍，具中轴胎座；  &lt;br&gt;（4）	果实：蒴果或在室间开裂而成为分果；  &lt;br&gt;（5）	种子：有胚乳。  &lt;br&gt;2．	分类及代表植物：82属1500种，我国17属50余种。  &lt;br&gt;分类的依据：  &lt;br&gt;（1）	有无小苞片及小苞片数目；  &lt;br&gt;（2）	萼的形状（佛焰苞形或钟形、杯形）；  &lt;br&gt;（3）	花冠的颜色；  &lt;br&gt;（4）	花药一直着生到雄蕊管顶、或仅生于雄蕊管外顶端截平或5齿；  &lt;br&gt;（5）	子房室胚珠的数目；  &lt;br&gt;（6）	花柱分枝的数目；  &lt;br&gt;（7）	蒴果还是分果。  &lt;br&gt;可以看出来这两目在分类的时候，是不考虑“生长速度极快，有的也树干中空可以储藏水分等等”这样的特性的  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Eucalyptus&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Eucalyptus&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;            WIKI 桉树  &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Dendrochronology&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Dendrochronology&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   WIKI年轮  &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Adansonia_digitata&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Adansonia_digitata&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  WIKI 猴面包树
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20954090/answer/16722610
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
复旦室友涉嫌投毒事件具体是怎么一回事？
</title>
<description>
既然有贴百度知道，我也贴一段继续搅一搅浑水。&lt;br&gt;先声明两点，嫌疑人就是嫌疑人不是犯人；&lt;br&gt;复旦医学院的硕士生，查询药物要借助百度知道？&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@顾扯淡&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/gu-che-dan&quot; data-tip=&quot;p$b$gu-che-dan&quot;&gt;@顾扯淡&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;热心网友&lt;br&gt;此ID【诛姜成】 明显和复旦投毒案无关&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.嫌疑人林某是肝胆科的硕士，有8篇SCI其中5篇第一作者，N-二甲基亚硝胺是常用的实验试剂，经常用它对小鼠做致癌实验，对其毒性，特别是对肝功能的毒性必然了如指掌。来百度知道答题的人又有多少发过8篇SCI呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.作为复旦医学硕士，此类关于试剂性质的问题绝不会到百度百科来问。有“丁香园”等专业的医学交流论坛。另外此人英文水平不错，此类问题完全可以去国外专业网站交流。（此人参加过其专业的英文青年论坛，在QQ空间有照片；另外林某的新浪博客日志均用英文写作）&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.即便要来百度知道提问，又何必非要以“诛”字为ID？而且要突出欲加害的对象名字？一个正常人绝不会这么干&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.“姜成”是否确有其人？在复旦网站和相关科技文献搜索引擎上未见其人。受害人和嫌疑人的同学也从未提及此人。从来没有任何证据或相关证人来证明被害人的另一个室友名字叫“姜成”。“姜成”这个名字只是在百度知道的提问被发现之后才被传播，并且在这个投毒案的消息中“姜成”总是伴随着百度知道，从未见独立的关于“复旦大学姜成”的内容。可见【姜成】是网友以讹传讹编造出来的一个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望看到的朋友点“赞同”，并且评论顶上来，让更多人避免误导，防止舆论对该案件造成更多不利&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;--------------------------- 割一刀---------------&lt;br&gt;未曾想到从百度知道一贴，就顶这么高了。&lt;br&gt;感谢广大知友以及神一般存在的匿名用户借我他的ID。  XD&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面似乎没有正面回答问题「具体是怎么一回事」。&lt;br&gt;这个……我等平民掌握如此有限的信息量，是给不出答案的。&lt;br&gt;只能谈谈我的对真相的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在网络和现实生活中经历了一个又一个事件后，我越来越觉得真相是一个可有可无的东西，它只取决于你自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;官方只会回应「目前，案情正在进一步调查中」，&lt;br&gt;媒体在尊重事实的情况下，只挑看客喜欢的选择性陈述事实，写一份政治正确的报道，&lt;br&gt;而作为看客又很容易被情绪带着走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是事件的真相变成了每一个人的真相，&lt;br&gt;假使有神力帮我们剖开六儿的肚子——看，真相是一·碗·粉·！我们也就一哄而散了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20372266/answer/16622919
</link>
<author>
陈珂
</author>
<title>
每天早起两小时（80年下来就多出将近7年），你会用来干什么？
</title>
<description>
女：你抽烟吗？ &lt;br&gt;男：抽。 &lt;br&gt;女：每天多少包？ &lt;br&gt;男：三包。&lt;br&gt;女：每包多少钱？&lt;br&gt;男：10英镑。&lt;br&gt;女：你抽烟多久了？ &lt;br&gt;男：15年。&lt;br&gt;女：所以这些年来每年你抽烟就花了10800英镑。&lt;br&gt;男：正确。 &lt;br&gt;女：1年10800英镑，不考虑通货的话，过去的15年里你抽烟总共花了162000英镑对吗？ &lt;br&gt;男：嗯。 &lt;br&gt;女：你知道吗？如果你没有抽烟，把这些钱放在一个高利息的储蓄账户里，按复合利率来算。你现在能买一辆法拉利了。 &lt;br&gt;男：你抽烟吗？ &lt;br&gt;女：不。 &lt;br&gt;男：那麻痹你的法拉利呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;开个玩笑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874376/answer/16715940
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
如何选择各个价位段的西服？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;作為紳士，或者世家的子弟，只要西服上了身，&lt;b&gt;永遠不要記得你穿著什麼衣服&lt;/b&gt;。這是原則中的原則。男人的著裝，應當用眼光挑選，用心穿著；而當穿戴事畢，請忘記身上這一切。（“A man should look as if he has bought his clothes with intelligence, put them on with care, and then forgotten all about them.” ）。所以，始終無法忘卻身上名牌西服的人，便很難做一個紳士。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，無論何個品牌的衣物配飾，除了衣扣和法式 cuff 袖的袖扣以外，從錶盤到皮帶扣，從圍巾到領帶的暗紋，一定不可以出現品牌標誌。在紳士的世界裡，出現 logo 是很不體面的事體。當然，現如今，&lt;b&gt;手錶的要求已大為放鬆&lt;/b&gt;，刻有商牌標誌的手錶在任何場合都不會失禮，而且有教養的手錶匠所，譬如 Patek Philippe，通常也會將 logo 以盡量不顯眼的方式安靜的印刻。只是，如若你願意再花一點點心思，定制沒有錶盤標記的手錶，仍然是非常講究而有教養的做法，並且，在今天時代來看，難能可貴。因為在手錶這件事上，新進的豪富很難做到保持低調，惟有真正的紳士或者願意去做一個紳士的男人，以及世家的子弟，才願意在手錶的選配上也繼續保持自己的教養。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以男人的著裝，雖然也關乎品牌和錢財，但是，最關乎的，其實是&lt;b&gt;氣質和教養&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那麼，不同的價格層次，該如何挑選適合的西服呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;鄙人近年造訪中國比較少，所以對目下中國的各個匠店不是十分悉知。但對歐洲和北美的狀況，有些淺薄的了解，希望也能幫助到提問的先生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 英格蘭 | 愛爾蘭 &lt;br&gt;西服的布料和剪裁，對於大部分並非法國裔或意太利裔的士紳而言，皆以英國為最高標準，也以英國的製造為最優。&lt;br&gt;&lt;br&gt;倫敦的 Savile Row  （距海德公園很近），傳統上是英格蘭地區的裁縫匠所的代表；愛爾蘭都柏林都會區的 Anne Street 南段，則是英帝國左半邊的西服匠所街，世代以西服裁剪為業。（此街雖說與 Grafton 街交匯，位置在鬧市區，卻很不起眼，大概沒有什麼可觀光的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英式的布料和剪裁，其問題在於，如今已被許多人遺忘，&lt;b&gt;傳統的英國字號正在消失，在轉變，在向意太利靠攏 &lt;/b&gt;—— 紳士太少，而追求時尚的新興富人也不青睞講求低調的英式派頭。兩個星期前我去 Anne 街選布，老店員說，他們已經很難再提供 Scabal 的布料了 —— 他說起他父親還在店裡掌櫃的時候，大半個世紀前，還是英式布料的世界，還是紳士的時代。而如今，人人都想要時尚，追求意太利的風尚，追求法國的風尚，英式傳統難以為繼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，英國的布料雖然好，我現在已不太向人推薦，一來昂貴，二來費時費力（其實與傳統的做法比起來，現在做一套西服只需要來店裡兩次便足夠了）。但是，如果你希望做一個紳士，希望努力的保持紳士的傳統，紳士的教養，我願意帶你去 Savile 仔細的挑選布料和紋樣，從內襯到袖口，從領尖到後擺，這許多細節，都需要親歷才能夠體會。有時候，摸一下布料，親眼看一下紋樣，比得過所有的言語表達。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但對於剛剛工作的人，或者尚處於學生時代的紳士們而言，英國也有一些比較平價的品牌。譬如 &lt;b&gt;Hackett&lt;/b&gt;。這家店是倫敦 Portobello 街起家，雖說是比較新的店，三四十年前成立，但是遵循英國的傳承和審美。並且傳統上，Hackett 只專注於做紳士和小紳士的衣物。一套西服，不包含馬甲，通常在六百鎊左右，一件襯衫通常也只是百二十鎊左右。履新或大學活動，已經足夠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英國的另一個中高檔的製造者 &lt;b&gt;Burberry&lt;/b&gt;，一套西服價位在一千五百鎊左右。這一家的 Trenchcoat 雖然多少仍維繫著傳統的英國風格，但 Prorsum 線上的是時尚的前沿，而 London 和 Brit 線我已經不太看得出倫敦和不列顛的感覺。所以購買西服，如果你願意開銷一萬五至兩萬人民幣，大可選擇其他的品牌，容下列述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另有匠所 &lt;b&gt;Tom Ford&lt;/b&gt;，口碑並不那麼好，而價格卻很高，不太合適。所以不向提問的先生推薦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 法 | 意 &lt;br&gt;意國的各個匠所品牌，專注於時尚的精神與細節，有貴氣，性感，時尚，有派頭，但是紳士氣有些不足。不過對於大部分人而言，意太利的製造可能是非常好的選擇。因為質料和設計，絕對有保證。並且與法國的製造比起來，在西服這一塊，法國人過於強調法國式的品味（雖說&lt;b&gt;從結果上來看&lt;/b&gt;，最好的法國西服都是在追求英式的傳統），同樣的價格檔次，意國的要比法國質料更好，更符合世界性的時尚；而對於更昂貴的價位……為什麼不去買英國製造呢？（譬如 Hermes 的西服和小西服（blazer），甚至是領帶，除了法國人，或者從小生活於法國的、長期沉浸在法國文化中的人，沒有人能夠把它穿戴的很得體 —— 所以說，氣質不合，便不能穿）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;意國的匠所，Canali 和 Zegna 的布料算是比较好的，他們稍稍減輕了些意式風尚的剪裁，也足夠紳士，並且可以做固定板型的量體裁衣（Made to measure），普通檔的價位在三四千歐元左右，不太貴，也有檔次和質感，對於工作了五年以上的人而言，或者中高層管理職位的從業人員，如果較多嚴肅的社交圈或商業往來，這兩個品牌也許比較適合。&lt;b&gt;但是，如果你時間稍稍有些空餘，或者仕業不那麼緊張的時候，就最好去歐洲或日本訂製，至少要去香港，而盡量不要在大陸的分號。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我今年在中國幾日，在一家頗大的 Zegna 商號買東西，上下兩層樓，裝修精緻，店員也多，但男裝的範圍內，卻罕見幾件真正的好東西。不要聽店員給你的介紹和推薦，好的剪裁和布料，尤其是男裝，是憑肉眼便可看得出的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. &lt;/b&gt;中低價位 | 美國 &lt;br&gt;對於剛剛工作，或者正上大學的紳士們而言，美國的製造會比較適合，Brook Brothers，Ralph Lauren，Tommy Hilfiger，都有各自的傳統和優勢。B.Bros 很有些英國派頭，但是它的問題在於，他太有派頭，太菁英，以至於反而顯得不夠紳士。不過對於年親人而言，這種派頭其實很年輕，也有學生氣息，所以是值得買的。B.Bros 的一套西服，價位在一千美元左右，所以大概只要六七千人民幣便足夠。對於年輕的紳士們，在上大學或者剛剛工作，買一套 B.Bros 的深藍色或者淺灰色的西服大體是得體的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;R.L 和 T.H. 則整體比較偏美國式的生活方式，新英格蘭的風格和審美。但兩家的西服仍然以英國傳統為標準，所以在這個價位，這兩家也是好選擇。但是盡量不要選擇有格子或條紋的布料，因為這兩家的肩都是對不齊的（Lapel 倒是對的齊，但這兩者的手藝功夫畢竟還是不一樣。且肩要對得齊，不僅要手藝，還要費布料，價格又無法兼顧了）。R.L. 有一個線叫做 Purple Label， 很考究，有工匠心，看的出英國的傳承，線和紋樣也對的比較齊，但價格上要高一個級別，一件襯衫在五六百美元左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 東亜 | 日本 &lt;br&gt;日本有許多我叫不出名字的商號，總是令我驚奇 —— 上等高支的毛料，或者法國產的麻料，以及完全東亞人體型的剪裁，實在是很符合大部分東亜人的需求。價格上面，大約是美國諸品牌的層次，或者低一些。我的肩膀太寬，所以沒有買過日本製造的正裝，如果諸位先生有熟悉日本方面詳情，願請教之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是我所了解的，希望對提問的先生和諸君能有些許幫助。也請諸君指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20336709/answer/14983683
</link>
<author>
张宇辰
</author>
<title>
除了郭德纲、王自健还有哪些人有类似的相声值得一听？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天津的相声演员&lt;b&gt;裘英俊、于丹&lt;/b&gt;可以一听，他们均是南开国乐相声社的元老，裘英俊现在是天津相声广播的主持人，于丹是南开在读博士，二人均是姜宝林的徒弟，于丹是严格意义上中国相声界学历最高的演员。二人的风格是把天津相声的能说与火爆、大学生相声的时尚与一种书卷气融合起来，别有风格。&lt;br&gt;推荐作品：&lt;b&gt;《吃元宵》《吉祥人间》《新树没叶》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京相声演员里，着重推荐两位擅长单口的相声演员，王玥波和方清平。&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;王玥波是郭德纲最早的合作者之一，窃以为是这一辈相声演员中最具有老先生风度的演员。其实我着重推荐的不是他的相声，而是评书，王玥波的相声是这一辈中的佼佼者，而评书绝对是当今青年演员之冠。王玥波与李菁同拜评书名家连丽如先生为义母，目前每周都在宣南、崇文、东城三个书馆说书。他的评书融合了评书与单口相声的优点，火爆有包袱，又不像郭德纲近期的单口包袱碎而影响情节。&lt;br&gt;推荐作品：&lt;b&gt;《聊斋》系列、《大隋唐》《雍正剑侠图》、《三盗九龙杯》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;至于相声，目前王玥波给应宁捧哏，感觉并不是特别的出彩，相声我只推荐一段，是德云社成立十周年庆典时与郭德纲于谦一起表演的&lt;b&gt;《翻四辈》&lt;/b&gt;，最能体现它的风格。&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;方清平原是专搞创作的，后来在相声大赛上以单口《幸福童年》一举成名。它的风格就是冷峻中透出幽默，与众不同。&lt;br&gt;推荐作品：&lt;b&gt;《幸福童年》《台上台下》《我的前半生》&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; 高晓攀&lt;/b&gt;的作品也很有时代感，不过我个人不太喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果喜欢文哏的话，&lt;b&gt;徐德亮&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;高峰&lt;/b&gt;也都不错，巧了，着重推荐的就是他们两个人合作的&lt;b&gt;《批聊斋》&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果喜欢火爆的风格，天津&lt;b&gt;众友、哈哈笑、名流&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;九河艺术团&lt;/b&gt;都有很多优秀的青年演员值得一听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我极力推荐的是台湾的相声团体&lt;b&gt;相声瓦舍的代表作——相声剧《东厂仅一位》&lt;/b&gt;这才是真正的相声剧，也就是融合了相声的技巧，同时又不失戏剧功底的佳作。比德云社的一些所谓相声剧，真是云泥之别。同时也可以看出台湾与大陆的不同，人家有很多真的是幽默，我们仅仅是逗乐而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951814/answer/16716748
</link>
<author>
赵汗青
</author>
<title>
近来国内外有哪些用户界面、交互体验设计优秀的产品，优秀在哪里？
</title>
<description>
这次推荐几个不错的电商产品设计。&lt;br&gt;电商产品的特点就是，它所提供的体验是和其业务本身高度结合的，所以也顺带谈一些业务方面的内容。纯粹个人观点，欢迎讨论。&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先就是ebay&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;周所周知，这家老牌的电商公司近年来经历了谷底后的强势反弹。这一切源于ebay针对移动互联网所制定的战略获得了成功，而产品设计也功不可没，几乎&lt;b&gt;每条产品线的改版都有不少亮点&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;桌面端：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;改版后的ebay首页（目前应该还在测试，状态不稳定）摒弃了传统的电商货架式首页布局，而采用了类似Amazon的数据挖掘系统推荐体系，根据不同用户的喜好做商品推送，以此实现千人千面的效果，这样无疑会提高首页商品的命中率。而类pinterest的瀑布流则让整个信息架构显得比Amazon更加激进，首页的纬度因此变得非常扁平，并且一目了然。其实从去年收购Hunch和Svvply开始，ebay在智能推荐方面的决心已经可见一斑。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/4a/7a4acab5e30bd0b7a2871598773a8652_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7a/4a/7a4acab5e30bd0b7a2871598773a8652_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这种首页的扁平化处理，在商城类的电商产品中非常少见。如果你对电商公司略有了解，就会知道这是一件多么大胆的事情，有时风险并不来源于产品层面。因为这个首页不再是ebay想让你看到的，而是用户自己希望看到的，理想体验的背后，一定有很大的执行阻力。同时用户在首页可以进行更丰富的交互行为，比如你不喜欢某个商品，直接干掉它就好了，相反，那么直接关注它就行。你甚至可以定义定制商品的类目，让推荐的结果更精准。在更单纯的信息架构中留出更有深度的交互空间，这是ebay新版首页带来的感受，它十分有利于用户在碎片时间浏览，当然，也更适合无线产品了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/8b/4d8b26d7d1f94451bd0141eda4265c35_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;284&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4d/8b/4d8b26d7d1f94451bd0141eda4265c35_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;说到ebay的反弹，就不能不提它在移动时代的抢眼表现，根据尼尔森去年6月的数据，在所谓“M-commerce”的领域中，当月有1300万的用户使用ebay的无线产品进行购物，甚至超过了Amazon(1200万)，而至去年底为止，ebay的App下载量已经过亿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;ebay新版ipad应用：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;今天向推荐大家的是ebay新版ipad应用，尽管距它推出已经有一段时间，现在看来依然惊艳。ipad版本的应用在首页大胆采用了沙盒模式，可以自定义全部内容，提供了最大限度的交互纵深。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/5f/7e5f5f0a05b45885c52068238b1c791f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7e/5f/7e5f5f0a05b45885c52068238b1c791f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/7c/007ce38dea5d05046c5f6c608d2e21f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;605&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/00/7c/007ce38dea5d05046c5f6c608d2e21f1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;而手势的设计更是一大亮点，通过双指的拨动和单指的滑动，即可在当前页面实现对“堆叠”商品的预览和浏览，这种高效率的交互在隐喻方面简直棒极了，又兼具实用性，让App的首页充满了乐趣。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/84/2f84ab2ea30a38993bfeb0e41d3c803f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;458&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2f/84/2f84ab2ea30a38993bfeb0e41d3c803f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;列表页与详情页的无缝咬合也值得一提，虽然这种设计方式在无线产品上已经不算新奇，但我印象中的一次体验似乎还是在ebay的web产品上，当时这个特性可以在ebay garden（类似谷歌实验室）中开启，唯一的区别是应用在了PC上，在当时应该是非常大胆的尝试，这种模式最大的优点是节省了搜索与详情页之间的跳转成本（要知道，在电商网站中，这两个页面几乎是最大流量的占有着），因此应用在输入成本更高的移动设备上再合适不过。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/40/8440995e2be7991a15717279c098026a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/84/40/8440995e2be7991a15717279c098026a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;另外，新版app让人惊艳的一大原因是整体的视觉设计，新logo的四种颜色分别被提升明度，降低纯度的方式，以小面积点缀在淡灰色背景上，清新感扑面而来。GUI质感拿捏得也很微妙，在拟物化设计的风格下最大限度保证了风格化的艺术范儿，尤其是换出导航是背景呈现的动态马赛克处理，简直让人错觉是一件艺术品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/ab/25ab40d0189199c75f27a99d217177f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/25/ab/25ab40d0189199c75f27a99d217177f1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;总而言之，ipad版本的App提供了和PC版本完全不同的体验，非常适宜碎片时间来发现惊喜并收获愉悦，可谓乐趣十足。相比之下，iphone版本的设计略显保守，少了经验，提供的是一种稳定的体验。可能是定位于工具性的原因，在任务流上非常顺畅，几乎可以简单的完成买卖双方所有任务。其实这种含蓄的交互风格更加考验功力，而这款app正是ebay移动战略的产品轴心，经典气质与杰出的易用性是其最大特点。说道这里还要提一下PayPal，某种程度上这是ebay的一项杀手锏，可以提供完美的支付体验,并提供了可媲美Amazon One-click的一次点击支付功能，此外，ebay也在推出“ebay now”“PayPal”等结合线下体验的创新功能，是的，好的体验从来都是产品与业务模式的结合，是整体的体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Wantful&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说到体验的整体性，另有一款产品令我印象深刻：Wantful（&lt;a href=&quot;http://wantful.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;wantful.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。这是一家小众礼物定制网站。用户在线上选择的礼物集合，将被印刷成精美的礼品册，以实物方式寄送到亲人或朋友手中。对方只需简单几步操作，即可从中选择并受到自己心仪的礼物。该产品的关键特性是，它提供了一种线上线下同样出色的完整行为体验。在线上部分，交互简单且充满弹性，更多的图形化代替文字来确定目标人物的喜好，而线下接收到礼品册时的感动则是体验的沸点，因为这是传统社交与基因的一部分，wantful倡导的是一种慢生活状态，精致、用心、并不一味追求效率和速度。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/f1/83f1c03f2c8d17927f68a787d1d37806_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/83/f1/83f1c03f2c8d17927f68a787d1d37806_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/a9/0ea942ac0448139ba7d7b68211593671_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0e/a9/0ea942ac0448139ba7d7b68211593671_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/56/4056741ad6938bf22efaf8bc476198d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/40/56/4056741ad6938bf22efaf8bc476198d0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;Etsy iphone 客户端:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;最后介绍我一直颇为心仪的Etsy的新款移动客户端。Etsy以绝对清新的文艺范儿而著称，早年在WEB端推出过时光机等多款在当时炫极一时的概念产品。这次的App的改版，Etsy采用了扁平化的信息架构，类似于Amazon WindowShop，用左右与上下的滑动，即可完成维度的切换与商品的浏览，最大限度满足碎片时间的需求（由此可见，如何在App端降低用户的浏览成本的同时，提高输出内容的质量，是各大电商产品的共同课题，也正是Pinterest、Fab等崛起的原因。而解决内容质量的手法通常是强化运营）首页提供的商品维度也不再是品类的目录纬度（另一个注定的趋势，和PC端完全侧重不同的信息结构），而是运营过的主题，并且用户可以定制为个性化的内容。清新的视觉绝对是Etsy的招牌特性，含灰的橙色与蓝色相得益彰，整体交互充满弹性与灵性，就像它所售卖的产品一样，艺术气息浓厚。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/1e/4d1ec6abf0264de08d9838de4fb08be4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/34/e534da608002cf33cbb016182abc4eef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/90/35901ae69ee6cacb9e2489b71b163441_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;以上是这次介绍的三款产品，欢迎大家多提建议，踊跃交流。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20957138/answer/16717825
</link>
<author>
FIFI
</author>
<title>
哪些普通零食你有独特的吃法？
</title>
<description>
前两天在豆瓣看了个贴，转一下，来自&lt;b&gt;阿卡纳(&lt;/b&gt;新浪微博：@&lt;b&gt;厦门晴天见)&lt;/b&gt;同学，简直是这个问题的神级回复：&lt;br&gt;&lt;br&gt;——第一次回答时用的是知呼手机客户端，应大家要求，现在排个版——&lt;br&gt;&lt;br&gt;       白开水要刚好烫嘴的温度，但是不会真的烫到人。微微感受到滚过嗓子的温度。最好是用力喝到满口，让烫嘴的开水轻轻烫到整个口腔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       玻璃瓶装的可乐冻到正好出现柔柔软软冰粒的时刻。上上下下都悬浮着那种冰粒，不管是大口还是小口都可以吃到它。真是梦幻可乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       薯条，刚出锅，热热的，外表脆脆，还有一点明显的细盐在外面，里面是软的，最好是拿硬而热的薯条刮甜筒冰淇淋吃。一截一截咬下去，每一口都吃到盐，脆热的外皮，烫嘴的柔嫩土豆肉,还有又甜又凉又奶的冰淇淋。这样就可以冷热甜咸硬软一口吃到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       鸭脖子用手撕着一条条吃是最好吃的。吃完可以撕的肉以后，再把骨头一节节分开，仔细吃缝里面的肉，啃到只剩白骨，最后一口吃白骨上的软骨，才最美。吃鸭脖子应该持续地吃下去，以免要洗手擦手，由于麻烦而扫兴。我曾经独自连续四小时不动弹地吃鸭脖子，在一个正在装修地面满是灰尘的空房间里，坐在唯一一张能坐的小板凳上。真乃奇女子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        桔子不要剥皮，横着切，然后一瓣一瓣捞出来吃，好像会更甜。而且因为横着切，桔子的横剖面娇艳欲滴，散发着水果清香，色香味里面，就多了色香两层，会变的更美妙。而且剥桔子皮溅满手桔子皮的汁很麻烦，这样吃就不会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;         桔子还可以一瓣一瓣分开放在桌子上晾干，如果有暖气的话放在暖气片上更有趣。桔子瓣的皮就变脆了，桔子的水分也略少了一点，把它剥掉，翻开，只吃肉，更甜，又很好玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百香果的话，不是特别爱吃酸的人会觉得太酸，可是它实在又很香。所以，其实把百香果破两半，用勺子把果肉挖出来放在可乐里。酸甜就正好，那些籽嚼着吃掉更是满口香味。如果能放上打碎的冰块，但在冰块融化之前喝掉就更棒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        热馒头应该撕开夹红烧肉和油条。但只是把红烧肉和油条整个放进去是不够的。应该把它们分别剪成丁，然后把馒头分成至少三层，很整齐地摆进去。这样当你一口咬下去时，才不会因为肉或者油条一下没咬断而扫兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        春游和秋游应该吃螃蟹。想想看世间的春游食品都是面包，充其量是午餐肉。当你坐在铺满阳光的草地上，和你的狗一起，细细地，渐渐地，吃掉一只大螃蟹……&lt;br&gt;&lt;br&gt;        坐火车可以吃锡纸包好烤猪蹄，还要有刀叉。但是在阴暗充斥着康师傅味道的车厢里，打开一只飘香万里的猪蹄，可能会有危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        芒果滴两滴酱油最好吃。杨桃蘸酸梅粉。这是在厦门学会的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        西红柿可以整只剥掉皮然后放水里煮，加各种各样的蘑菇。要多放几个西红柿呀。要煮好几个小时才好，最后那个汤只要放一点点盐，什么都不要加了。可以作为夏日消暑，冬季进补之佳品。&lt;br&gt;柠檬蘸细盐吮一口，然后喝什么都好喝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        咸味洋葱圈饼干上面沾着的大颗盐粒咬下来嚼，嘴里咸咸的，再一点点啃饼干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        橄榄吃生的，不要吃蜜饯也不要咸橄榄，当时非常涩，但过后口里生津会好几个小时。如果要约会要接吻，吃生橄榄比吃口香糖好多啦。会成为尝起来像蜜一样可口的人哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        如果愿意的话可以尝尝路边的植物……有时候有惊喜的……有一次我吃了一些辣木的叶子，打了一晚上的喷嚏…打到头晕……&lt;br&gt;&lt;br&gt;        狗粮普遍比猫粮好吃。但是都不怎么好吃。当小零食，加上伊利的麦香早餐奶还可以。但是吃多了可能也不好吧……不过有一次我吃到一种荷兰带来的狗咬胶……很奇妙……质量很好的感觉可以拉很长的丝。很羡慕我的狗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        如果实在不方便，可以拔一根长头发当牙线……头上应该长角的那个部位的头发最结实……&lt;br&gt;&lt;br&gt;遇到好吃的汤面，应该面要少一点，但是要把汤喝光，满足感特别强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        方便面如果不能煮，在微波炉里转两三分钟也很好。每一根面都将成为半透明的样子劲道最好。任何牌子的方便面都可以。切忌水过多。我觉得最好吃的方便面是好劲道，可是现在买不到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        白米粥的话，半筒米，一碗水的比例正好。几碗水就是几碗粥。煮粥分量不合适可是很麻烦的。关键是要查看一两次，搅一搅。煮到正在糊但还没有太糊，每一粒米都裂开膨胀并且米汤变白了，舀一下却分不开米和水的程度最好吃。盛到碗里稍晾片刻，但是要注意不要让它表面结出米皮。因为粥太烫令人生气，凉了也叫人伤心。在等粥凉的时间里，要专心而虔诚。欣赏它，渐渐成为最好吃的粥。&lt;br&gt;        麦辣鸡翅啃完了以后，用手指头把掉到盒子里的渣渣粘起来吃掉，是很感人的。在古时候，那可能是人类对麦辣鸡翅表示感谢的仪式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        炒土豆丝，一根一根一节一节吃，比整筷子按到嘴里更好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        西瓜就不一样，最好吃的吃法是把籽剔得差不多，然后一大口咬下去，用舌头把整口西瓜压扁。很多西瓜汁一起冒出来，叫人眉开眼笑。吃西瓜的人最好是儿童，光穿着背心，整个头都扎到西瓜里去。满胳膊都是西瓜汁，胸口也有，连腿上也有的样子。作为儿童像那样吃西瓜，夏天的景象就非常完美。所以说长大会很麻烦，竟然长出了胸部。对吃西瓜的夏天来说是令人感到头疼的事。但不管怎么样，有许多人把夏天吃到第一口西瓜的日子当成普通的日子一样对待，叫人黯然神伤。那可是夏天正式开启的重要日子，否则它和其他的季节比起来有什么特别的呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        苹果当然要精心切成块，用牙签插着吃。苹果会令牙齿出血，又可能会塞牙。但一定要花点时间切成大小相等的块。要不然一边吃苹果一边看片的时候，会因为吃到大大小小不一样的苹果而分心，令人烦恼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        其实饿了的话吃烤青椒加面包也是可以作为主食的好搭配。这个搭配和馒头夹红烧肉风格有点类似的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        旺仔小馒头不应该很多一起嚼，太口干。而是应该一颗一颗的含着吃。因为有口水，它会在嘴里一下子塌掉。每次都会高兴得想说“咦”！&lt;br&gt;&lt;br&gt;        蜂蜜小麻花应该摆在桌上，略敲到碎，一小颗一小颗地吃。它应该成为一种办公室零食的。因为坐在格子间里把手一次次伸向显示器下面的位置，不需要仔细看就可以拿到它，装出若有所思的样子放到嘴里，盯着电脑慢慢的咀嚼。其实心里非常高兴，但是别人不会知道的。这样吃也不会显得很奇怪。蜂蜜小麻花不是很脆，所以不会发出声音的啦。这不是一种在家里专注地吃的东西。它只有在办公室里最有魅力。敲碎来讲，即使同事跑过来吃一点，也不至于一下就拿光了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        麻辣烫最好吃的时刻是宿醉后，已经吃了一些寡淡的白粥（是的这个时候变得寡淡了），下午胃肠开始苏醒，开始饿却没有胃口，麻辣烫就是天赐的恩物令人感激，欲死的人生一点点苏醒过来。但如果是劣质红酒喝到吐，吃什么都没用了，只能默默忍耐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        莴笋最好吃的时刻在火锅里。尤其是牛肉汤的火锅。我有一次出去玩，把自己关在酒店里哭，然后擦干眼泪去吃牛肉火锅，独吃四份莴笋，吃饱又回酒店去哭。感到自己水分很充足。如果很悲伤的话，要多吃点莴笋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        爆米花刚出锅，稍晾以后还有温度，但是表面已经变脆了，表面均匀地覆盖着一层金色的奶油和糖的时候，每一颗抓起来，那硬硬的，一点点粘，还有余温的手感，就已经令人感动了。去电影院时遇到爆米花刚出来，我都会多买一筒。最好是在旁边观察一会儿。特别是生意不太好的电影院，不要买那剩下的一些。那种情况下，要等下一场电影才是。看着爆米花师去炸爆米花，出锅，然后求他给刚出来的那一锅。因为他会把新鲜的兑到旧的里面去，挑出最好吃的就大费周章了。不过应该注意去附近晃晃，不要让爆米花师知道你在等爆米花。不然他会感到很不舒服，因为爆米花师是一个很低调的职业。遇到太外向的爆米花师，他又会劝说你买不新鲜的那些，那是令人难堪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        如果冬天可以烤炭火，要买一点红薯粉粉丝，一边烤着暖融融的火，一边拿着一根粉丝靠近炭火去烤，会看到它一点点膨化起来。要精心打理，靠太近会烧焦，太远又不能变蓬。如果蓬得太慢的话，中间的地方又会略硬。完美的状态应该是一下就蓬了，节奏应该类似力气很大的人一下就把长气球吹直。单这样吃就很香脆，加上烤火的时候必定非常惬意，如果有这样既可以玩，又不会一下子吃饱的零食真是太好了。但是，这还不是最完美的，如果有辣椒酱蘸着它吃，天哪……&lt;br&gt;&lt;br&gt;        其实去电影院还可以吃糖炒板栗。因为吃板栗可以静悄悄地进行，又可以微微饱肚。糖炒板栗如果整个丢进嘴真是太为难了，要用门牙一层层咬下来才是。搭配糖炒板栗的最佳饮料可能是小布丁雪糕。如果不嫌麻烦，要带上保温桶，买好几个放在里面以免融化。这样即使是连看三场，外面天都黑了也不需要出去觅食。其实要想持续地吃下去，要甜甜咸咸地搭配，粉嫩微甜的糖炒板栗和奶香的小布丁是一个例外，一定要非常快乐才能承受，不然会吃到苦。也许爆米花是适合两个人的，而糖炒板栗和小布丁是适合一个人的电影院食物。市面上放在冰柜里卖的雪糕，好吃的太少了，每年都怀着不安的心情去小卖部查看，希望它不要消失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        石榴每一粒味道都不太一样，有一些颗粒饱满红润，有一些比较白而小，因为生长的程度有细微的区别，所以水份和味道各不一样。应该小心分成几瓣，手上拿一瓣，剩下的放到身边，一粒一粒地剥下来，体会着石榴真的不想被人吃的心情：它长成那个样子应该是为鸟准备的吧。鸟虽然可以帮忙播种，但是我们人类也可以帮忙的吧。有时候会抱歉地这样想。如果是慢慢地骑车去海边，只有一点点渴的时候，它是忠诚的伙伴。一颗一颗细细地吃，感受它们彼此的区别，闻着几不可闻的清香，会好像乘着石榴的滋味掠过四季啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        青椒是切成段以后，用滚烫的油一浇，一点点酱油放在里面，然后生吃。哪怕一次吃两斤辣到肚子痛得满地打滚也是值得的。含着眼泪想“再也不这样吃”可是在寂寞的时候还是会想吃的时刻。就算是要死也要冲的。青椒不可以是一般的菜椒，而是硬硬的，尖尖的，辣椒籽胀鼓鼓的，散发着辣死人的力气。泡在油里的辣椒籽也要吃光，那个是最最香的。刚开始只是在微微冒汗，辣椒籽吃下去，头毛才会炸开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        小时候吃得最多的几种植物：野蔷薇的嫩枝，剥开皮放到嘴里嚼。甜丝丝的清凉味道。春天嫩枝很多的时候，摘一把爬到树上吃。我有一个专门的树杈是躺着用来吃蔷薇的。吃它不能舍不得，因为在手里握旧了会变软变热，就没有那么好吃了。现在想想，蔷薇被掐去嫩枝，不往高处长的话似乎会生的更繁茂。夏天它们开着非常漂亮的花，花瓣也可以嚼。秋天又长出鲜红的果实。蔷薇很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        芦苇还没有完全长出来的时候，拨开草皮里面是白色的芯。一整条。遇到特别肥的，水份简直接近甘蔗。甜度当然是完全不同，但那是沁人心脾的甜味。找它要伏在草丛里用手拨弄，一手不能完全按下去的，十有八九就是它了。拔出来的时候有“吱”的一声轻响。那一声越清，就越嫩。夏天时看到大部分芦苇还是长大成为一丛丛一蓬蓬的高大植物，简直是大吃一惊。怎么也想不出它们当时躲在了哪里。&lt;br&gt;        蚕豆丰收也在春天，出来混的小孩每个人都要有一串蚕豆项链，特别豪华的还有蚕豆手镯。大人们用蒸锅焖熟，用线穿起来做成项链，我们挂在脖子和手上，想吃就拉一个下来。所有的小孩都挂着蚕豆无所事事地坐在各处，你吃一个我的，我还你一个。焖熟的蚕豆皮很软，一捏就挤出来了，小孩子吃它会发出mia mia享受的声音。我注意到最近人们常常提起“薄荷色”，其实要是叫“嫩蚕豆色”好像会更美，那两种颜色非常接近。因为蚕豆的颜色好像更厚和柔软一点。这样感觉没什么道理，就是胡乱一说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        最好吃的花是槐花和美人蕉。美人蕉的花朵一摘下来尾部就立刻渗出蜜，马上放到嘴里吸。红色的美人蕉比黄色的更甜。但是要留一些给蜜蜂和蝴蝶，所以一棵美人蕉只能摘一朵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        槐花要上树去吃，它太娇嫩了，轻轻一划就开始变黄。最好能将开满花的枝条拉到面前，将花咬下来，离开树它就变苦。可是要小心蜜蜂，有时候蜜蜂太专心了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;        很多东西用手吃都比用筷子夹好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        很多东西小口吃都比大口吃好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        旧的结尾：好了，现在我太饿了。我要去我的床上，思念着它们大家，然后哭着睡去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        因为被大家推荐所以想要这个新的结尾：我觉得当和食物相处的时候，最重要的事情就是要理直气壮。不要因为内向而无法好好的品尝，也不要因为其他人都吃得很快就心慌，更不要因为旁边的人大声吧唧嘴而就此放弃。我们虽然吃得慢，但是也并没有做错什么，人多的情况下应该尽量地鼓起勇气。但最好还是能独自进食。&lt;br&gt;&lt;br&gt;====第一次看到这么多人给我赞，那个开心啊，我能补几条我自个儿的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 在家做煎饼，要出锅前，趁煎饼还没成型，赶紧把老干妈里的豆豉剁碎，撒上去，出来抹点老干妈的油，夹几个生菜，辣辣的咸咸的，再加上刚出锅煎饼的热和焦脆，生菜的爽口，你能想象么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 阿卡纳同学说的芦苇的嫩芽。实际上应该不是芦苇，而是一种叫做&lt;b&gt;白茅&lt;/b&gt;的植物，在初春时的嫩芽。在我们家叫毛毛芽，每年初春的时候。真是野火烧不尽，这东西每年都钻出来，北方的同学应该都不陌生。这东西只能说有一点甜，很耐嚼，绝对是勾起童年点滴回忆悠悠上心头泪儿流啊流的神物；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/4f/ec4f24cf9fb8f8acdba0dae0c624c8aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1529&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ec/4f/ec4f24cf9fb8f8acdba0dae0c624c8aa_r.jpg&quot;)'&gt;上图：白茅嫩芽&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/8c/0c8cafdc8de6b22d3773e4a8f29e38a0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1365&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0c/8c/0c8cafdc8de6b22d3773e4a8f29e38a0_r.jpg&quot;)'&gt;上图：嫩芽长老后&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.四五月份的时候，我会跟你说抽了穗子的青麦子，扯上一大把，在火上烤过之后，趁热在手上搓麦穗，搓下来又软又热的麦粒吃在口里，有多么幸福么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.一年四季都有的那种红色的野菜，苋菜什么的，吃面条时过一下水然后和面条一起淋上蒜汁，吃起来菜有点涩涩的感觉，但是很利口，你有吃过么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/74/3874449a9c3725f274d79621731afc75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;上图：苋菜&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 吃过马齿苋切碎和面汁搅拌后，烙出来的煎饼么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/56/9d561543e4c5461b30b0572c46cfba37_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;428&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;428&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9d/56/9d561543e4c5461b30b0572c46cfba37_r.jpg&quot;)'&gt;上图：马齿苋（我今天才知道这个叫马齿苋）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874028/answer/16717312
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
有哪些以粤语发音为标准翻译的英语词汇？
</title>
<description>
补些平常大家不注意的：&lt;br&gt;按揭——Mortgage&lt;br&gt;的确良——dacron 典型的广东话，普通话称是的是涤纶&lt;br&gt;卡式录音机——卡指的是casette，磁带&lt;br&gt;杯葛——boycott 抵制&lt;br&gt;时髦——smart&lt;br&gt;奇异果——kiwi，&lt;br&gt;拉力赛——rally&lt;br&gt;古龙水——cologne&lt;br&gt;拉阔音乐——live music&lt;br&gt;嘉年华——carnival&lt;br&gt;影视里的大卡司——cast&lt;br&gt;波鞋——ball shoes&lt;br&gt;厘士——花边&lt;br&gt;驳头——Lapel&lt;br&gt;贴士——tips&lt;br&gt;乌冬——うどん&lt;br&gt;沟女——court &lt;br&gt;天拿水——thinner&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;想起来再说一个好玩的，以前和朋友家的小妹妹玩亲面孔，都说“锡啖”“啦，以前一直不知道为什么要&lt;br&gt;后来读然有一天通了，锡啖就是stamp，盖章的意思，叫小妹妹在脸上亲，不就是盖章么？
</description>
</item>
</channel>
</rss>
