<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24717054/answer/28933087
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
恋人是否该保持适当的距离？
</title>
<description>
最好的状态是“我是爱你的，你是自由的”，可总是有那么多人态度是“我是爱你的，你是我的”，甚至只有最后一句。    &lt;br&gt;这就是怀疑，猜忌，嫉妒，不安，歇斯底里的来源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是，人和人之间想要保持长久舒适的关系，靠的是认同和吸引，而不是压迫，捆绑，奉承，和一味的付出以及道德式的自我感动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别跪在地上自己把自己感动哭了&lt;br&gt;-&lt;br&gt;答过后昨天才看了一眼评论区，连“召妓”“随便上床”的字眼都出来了。&lt;br&gt;说的这么下作，我竟无言以对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写下后边的话只是不想让后来人被一些人的扭曲想法误导。&lt;br&gt;以前记得知乎有人说过，爱情终归不能独自赋予生命意义，我们自己的那些破事儿还是需要自己独立面对，你没办法一个人过好日子，那也很难过好两个人的日子，与其任凭自己的平庸去祸害另一个人，不如拾起节操选择远离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把ta当作ta,把自己当作自己。曾经一姑娘告诉我，她认为两个人在一起，应该背靠背看世界，而不是面对面看对方。你十七八岁，你侬我侬，恋爱万岁。你过了婚龄，还纠缠不清，思想极端，控制欲扭曲，整天想着ta爱我吗爱我吗好想ta,请反对+没有帮助&lt;br&gt;&lt;br&gt;说我不懂爱的，雷峰塔不会倒下来放心吧。&lt;br&gt;说我自私的，自私到不舍得放弃自己。&lt;br&gt;说我水瓶座的，不是。&lt;br&gt;说我没遇到令自己疯狂的人的，这种话和“你一定会后悔的”“我们还会回来的”“放学别走给我等着“一样毫无意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一提到”自由“就想到”和其他人上床“这种理解能力真的大丈夫？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;匿名是因为不想有人再因为这问题关注我。感同身受，才沉默点赞。 这种问题因为每个人经历不同解答就不同，世界上就是有人爱到死也不会失去自己，有些人一旦有好感就会变成疯子。只有适用于自身的标准而没有统一标准，我只是说说我的想法而已，你可以反对可以质疑，在评论区爆粗口自然惹人烦&lt;br&gt;&lt;br&gt;END&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21471812/answer/21773460
</link>
<author>
斌卡
</author>
<title>
如何练出有型的胸部？
</title>
<description>
微信订阅：oh-hard。祖传老中医，专治不能瘦~&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/oh-hard/19780207&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;【硬派健身·减肥篇】电子书硬派开售 知乎盐系列&lt;/a&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------&lt;br&gt;啊，今天看到这篇回答的人来着了！&lt;b&gt;接下来我要回答的内容，你们几乎不会在任何健身健美文章看到过&lt;/b&gt;。
&lt;b&gt;运用解剖学和内分泌的一些理论分析&lt;/b&gt;，包括我自己做笔记的&lt;b&gt;手绘（看到这句请不要走）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;   诚意满满专业性强，但是有可能比较深入，大家耐着性子看看。应该对于诸位的胸肌训练计划很有补益。觉得好请点赞\(≧▽≦)/&lt;br&gt;   这计划对女孩也有用，我老婆也在用训练美胸（目前很有成效）&lt;br&gt;臀部训练戳这里（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22131507/answer/20410564?group_id=159417394&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎么把屁股练翘？&lt;/a&gt;），争取凑一个系列。&lt;br&gt;------------------------------------&lt;br&gt;最后更新初学者训练计划和女性训练计划&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/56ec114e3eba079856407dfa5ee17334_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/56ec114e3eba079856407dfa5ee17334_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;既然楼主的问题在于，如何练出有&lt;b&gt;型的胸肌。&lt;/b&gt;什么是有型？首先是宽阔方正，上胸饱满，线条锐利，中缝深邃宛若一线。&lt;br&gt;为什么要练胸？&lt;br&gt;完美的胸肌&lt;b&gt;是男人心房上的铠甲。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/02c5589bf843a3654f7ea2ca040c239d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;673&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/02c5589bf843a3654f7ea2ca040c239d_r.jpg&quot;&gt;（说的好听。。。其实是因为胸肌67%女性最看重的肌肉，身材的门面）&lt;br&gt;首先说，胸肌最大的作用是使大臂肱骨水平内收，常见于推东西。如鼠绘&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cb0483db4f3c147c6ef7afc722144dd3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cb0483db4f3c147c6ef7afc722144dd3_r.jpg&quot;&gt;就是这水平位的前屈135°，是胸肌大部分训练的主体。没错，就是卧推，哑铃杠铃史密斯。&lt;br&gt;然而，有型的胸肌靠卧推能练出来么？很难，不知道你们见没见过健身房里有这样一类人，他们每天就是在卧推凳上吭哧。有一种胸，叫&lt;b&gt;卧推胸。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6308de10a94bc9386e741f1312851c40_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;403&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6308de10a94bc9386e741f1312851c40_r.jpg&quot;&gt;这就是最典型的卧推胸。圆的像球，下胸也就罢了，上胸几乎没有，更别提线条。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可是这就是卧推能练到的胸肌的主体了。所以卧推计划的最大缺点就在于形状的塑造。&lt;b&gt;上胸缺乏刺激，导致胸部变得既像痴肥，又像女性乳房。&lt;/b&gt;（卧推的分析&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22293458/answer/20939696&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何练出好看的胸肌下部（宽阔有型不下垂）？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;那么问题来了，如何才能练出方正有型的胸部?&lt;br&gt;首先先上鼠绘。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0b0131db22a25ef345e44a5f9b7a3496_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0b0131db22a25ef345e44a5f9b7a3496_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是胸肌的构成。简单粗暴来讲，胸肌最突破常识的问题在于胸肌最上边最后连接于肱骨大结节嵴最下边，胸肌最下边连接着肱骨大结节嵴最上边。&lt;br&gt;问题来了。&lt;br&gt;你们有没有想过胸肌的作用是什么？卧推么？我们都知道卧推是锻炼胸肌的最好动作时各种卧推。但你日常生活中很常做卧推嘛？人的身体生成这样一块大而扁平的肌肉，而且是以如此奇特的方式（如鼠绘）连接手臂，是为什么？&lt;br&gt;其实胸肌的真正作用，很大一部分是这个&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c90d6b5768d4c7be523741d6fa97eb8a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c90d6b5768d4c7be523741d6fa97eb8a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;和这个&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0a4fba09f78531d44ba059c01fea46a5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0a4fba09f78531d44ba059c01fea46a5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;对了，其实是攀爬和投掷。胸肌的上下沿结构只有在过顶时候才起到作用。为什么？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2b2300ddd06e446fb76710d1c0af6f8a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2b2300ddd06e446fb76710d1c0af6f8a_r.jpg&quot;&gt;因为只有过顶的时候你的胸肌在肱骨上的上下位置才会变成正的。可以爆发出很大的力量。这也就是为什么人类在动物中投掷能力惊人（&lt;a href=&quot;http://jandan.net/2013/07/01/humanitys-throwing.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人类独有的运动能力：投掷&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。我们是猴子变的，我们的攀爬能力也很强。&lt;br&gt;当然这不代表我们应该用投掷和攀爬的方式去训练胸肌，因为这不是最有效的，攀爬和投掷涉及非常多的肌群（其中很重要的有背阔肌），健身健美训练很重要的一点是孤立训练。但是，知道了胸肌的构成方式，你就知道，&lt;b&gt;胸肌的上沿和下沿很重要的一些训练方式来自肱骨过顶的训练。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尤其是上胸，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/62cbf4f5dc168606f5f8da192a6acf73_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;432&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;看看州长大人的赖以成名的胸肌，上胸与中下胸中间明显有一道沟壑。这是因为，胸肌大部分肱骨与在胸骨的连接。而上胸很大一部分是&lt;b&gt;连接锁骨的。所以上胸的动作应该更加侧重于改变胸锁关节和肩锁关节。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/898537985fa187bb22a4fc9bdc6e7922_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/898537985fa187bb22a4fc9bdc6e7922_r.jpg&quot;&gt;也就应该是这类的动作&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/29fc9393493f072b5e0b2ed5a75cd7fb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/29fc9393493f072b5e0b2ed5a75cd7fb_r.jpg&quot;&gt;只有锁骨上举这60°，才真正练习到胸肌最上缘了。达到胸肌方型的目的。因为胸肌最上边是   肱骨  和   锁骨  的连接（除图内动作，还包括其他能使锁骨相关关节运动的动作）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;目前的主流健美健身界都非常在意上胸训练。胸肌，一直是很多人的痛。君不见，近三年奥赛先生菲尔西斯，锁骨过短，胸肌浑厚有余宽阔不足。乔卡特，空有宽阔使之嬴薄。传奇巨星罗尼，胸肌线条锐利程度也一直是大家诟病的方面。&lt;br&gt;目前主流训练方式有三。第一是罗尼库尔曼的超级组型，这型要求比较大的重量和肌肉耐力，追求浑厚，我不太推荐。第二是最近非常流行的筋膜七法则，乔卡特和希斯用的都是这个，原理是运用7组短休息，高肌肉关注度和肌肉充血度的训练，使得肌肉外围的筋膜涨开，不会再限制肌肉体积的生长，我现在也采用这套方法训练，感觉比较有用（但我对此方法有些异议，我认为该方法有效点不在筋膜，而在生长激素的刺激）。第三种是威尔士人弗莱克斯刘易斯的方法，先采用高位拉索夹胸这种弱项针对的方式（略微有点非主流）。但是针对胸肌形状塑造却也很有用。&lt;br&gt;对于胸肌的形状塑造，最重要的动作是，&lt;br&gt;&lt;b&gt;哑铃卧推&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4ba7d39f56040ac0509cb82076206cda_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;727&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4ba7d39f56040ac0509cb82076206cda_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;龙门架拉锁夹胸&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/86677f6cc885523ba229f26ee236ab7b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/86677f6cc885523ba229f26ee236ab7b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;悍马机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/767735a23ed7834017eaccec6a99b76e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/767735a23ed7834017eaccec6a99b76e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如上所述，胸肌的锻造，重点在&lt;b&gt;夹，而不在推。&lt;/b&gt;因推一事我们身体更加喜欢用三角肌前束和肱三头肌。这就很难孤立刺激到胸肌了。哑铃卧推和拉锁可以灵活的改变角度，让手臂呈“C”字型运动。而非直上直下。悍马机的角度是根据胸肌特意塑造的，本身运动时角度也在修正。这些都是专项刺激胸肌的。初学者可以从悍马机开始，因为比较安全，也可以上重量。需要注意的是，这些也分上胸下胸的训练。我们尽量偏重于上胸，因为上胸的塑造能使胸部看起来更美观有力量感。下胸过于浑厚会使胸肌看起来下垂。下胸线条要锐利就可以（没说的是，下胸的肋部等周围也是靠过顶动作的）。&lt;br&gt;胸肌训练重量宜大，因其是一块爆发力好（据说白肌多）的大块扁平肌（第二有力的肌肉构成方式）。所以我们最好都采用8RM-12RM左右的重量（1RM就是你只能做一次的重量，8RM就是你只能做八次的）。&lt;br&gt;胸肌训练有如下几个要点。&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，关节不要锁定，&lt;/b&gt;肘关节锁定就代表你倚重肱三头肌了，肩关节锁定就代表你倚重三角肌前束了，都没孤立刺激胸肌。同时你锁定关节也代表你放弃了停止时的等长收缩机会。大重量还会给你的关节很多压迫。导致受伤或劳损。&lt;br&gt;2，沉肩夹胸，这就是刚才说的。不沉肩你用的是三角肌前束。不夹胸你用的是肱三头肌。&lt;br&gt;3，念动一致。一定要想着自己在夹胸，夹胸，注意肌肉感觉，这是健美孤立训练的重点。&lt;br&gt;4，多种角度，上斜下斜等。虽然说胸肌的最上最下两端是过顶运动训练决定的。但是胸肌的上部下部丰满程度还是需要上斜下斜的哑铃卧推，经常改变角度的拉锁卧推等。&lt;br&gt;5，&lt;b&gt;多吃多喝多睡&lt;/b&gt;。。。因为胸肌训练就是为了维度、力度。所以一定要吃喝跟上，确保超量恢复。在训练后两小时内，请进食身体体重乘以两倍克数的糖和身体体重数左右蛋白质（比如你要是70公斤，你就应该吃大概140g的糖，大概一瓶一点五升的脉动吧，然后再加70g蛋白质）。这很重要，你生长肌肉不是在训练时。训练时只是契机，真正肌肉的生长阶段是在休息时用你吃下的东西重新建筑肌肉，让他更型更大更强。&lt;br&gt;6，多用弹力带，淘宝有买。弹力带可以确保你做的是等动收缩。而且在运动的全程，你的胸肌都在发挥最大力量。&lt;br&gt;7，拉伸，拉伸可以在充血时扩张筋膜。促进肌肉生长。要问为什么？怎么拉伸？请观看，&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/oh-hard&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;硬派健身 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;初学者训练计划&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;   初学者的胸肌训练重点应该在于寻找肌肉感觉和训练胸肌的基础力量。其实不只是胸肌，躯干的大块肌肉都有这个问题。现代人缺乏对自己身体的控制和正确的感念。由于手臂和肩部的三角肌都既灵活又强力，我们其实更习惯在日常生活中运用它们完成动作。同时，胸肌的羸弱不足以单独完成动作时，必然也会接力。&lt;br&gt;   对于胸肌训练，我还是推荐在健身房进行。胸肌需要负重量比较大的动作，小负重不足以刺激他的生长。同时，胸肌的感觉很难找对，你需要专项的训练器械来帮助你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;适应性训练&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;   一些人可能现在没有健身卡，或者没有下定决心真正去健身房。一开始也可以用俯卧撑等方式打好基础，也坚定自己完善自我的决心。&lt;br&gt;1，如果你是男性在80公斤以下，或者平时有一些健身基础。你可以采用击掌俯卧撑或者负重俯卧撑的方式。背个书包里面装点字典啥的……调整到自己做不到20个的重量，做到力竭。一天10组。&lt;br&gt;2，如果你男性在80公斤以上，有能力完成标准俯卧撑的训练。普通俯卧撑就可以。适当做些负重或击掌俯卧撑尝试一下。&lt;br&gt;3，如果你是女性或者没办法完成标准的俯卧撑。用半握撑，即双膝跪地，双手支撑的动作。&lt;br&gt;4，所有人都适当做些多角度多形式的改变。比如双脚放置在椅子上，双手撑在椅子上，或者改变双手间距离，改变俯卧撑的速度等等。&lt;br&gt;然后过渡到健身房&lt;br&gt;&lt;b&gt;初学者推荐训练方式（健身房）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;项目 重量（重复次数） 组数 &lt;br&gt;杠铃卧推 8RM 3&lt;br&gt;哑铃上斜卧推 12RM 3&lt;br&gt;悍马机上斜卧推（如果有） 8RM 3&lt;br&gt;大蝴蝶机夹胸 12RM 3&lt;br&gt;大龙门机拉锁夹胸 12RM 3 &lt;br&gt;&lt;br&gt;附上本人的健身计划（这几个月），但不一定具有典型性。不说多少次数的，就是RM数了。&lt;br&gt;项目                          重量（重复次数）                              组数&lt;br&gt;静态拉伸2分钟&lt;br&gt;击掌俯卧撑                 20个，自重                                         3&lt;br&gt;静态拉伸2分钟&lt;br&gt;弹力带杠铃卧推          12RM（最多能做12个的重量,12次）     3&lt;br&gt;悍马机上斜卧推          8RM                                                  3&lt;br&gt;哑铃上斜卧推             12RM                                                3&lt;br&gt;大蝴蝶机夹胸             12RM                                                3&lt;br&gt;双杠臂屈伸              自重+弹力带，12-15个                          3&lt;br&gt;大龙门机拉锁夹胸        15RM每组力竭                                  7&lt;br&gt;动态拉伸5分钟&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;女性美胸计划&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    针对女性希望美胸、丰胸的人群说一下。首先，无氧运动是减肥塑形的第一方式。就研究表明，最高负重80%的力量举重减脂效果是最好的。你不仅在运动当时消耗了热量，在你之后的几天里，身体为了修复（此处修复指长出更大胸部~）身体会消耗更多热量。也就是说，一次运动，你不仅塑形美胸，同时也达到了减肥的目的。&lt;br&gt;    你也不用担心会练成金刚芭比，我说过，肌肉粗壮的生长不仅需要各种热量，也需要内分泌的支持。我们男人睾丸酮分泌数量是你们的数百倍，每天吭哧吭哧才能练出能看的肌肉。你们则根本不用担心此类问题，放心的练吧。州长离你们远得很。&lt;br&gt;    就我个人认为，女性杂志上介绍的训练计划应该说是效果微乎其微的。胸部训练应该在胸肌最高负重的60%-80%前提下训练，做12次到8次。女性杂志上的矿泉水、字典训练远远达不到。况且自己用这种自由重量的方式训练，练到哪去了都说不定。&lt;br&gt;   女士们，还是去办张健身卡吧。。。这份钱你买不到吃亏，这份钱你买不到后悔。。。在健身房，你们会遇到爱生活爱运动的好男人。&lt;br&gt;&lt;b&gt;   更重要的是，你们可以遇到更好的自己。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;   附&lt;br&gt;我老婆的健身计划&lt;br&gt;项目       重量（重复次数）   组数 &lt;br&gt;静态拉伸2分钟&lt;br&gt;断头台卧推      15RM                3&lt;br&gt;哑铃上斜卧推     12RM             3&lt;br&gt;史密斯机卧推      12RM            3&lt;br&gt;大蝴蝶机夹胸        12RM          3&lt;br&gt;拉锁夹胸                 12RM         5&lt;br&gt;动态拉伸5分钟&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/325268893b61038d9881ad713b59fd6a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/325268893b61038d9881ad713b59fd6a_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20743692/answer/30198036
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
和某人相恋四年，对方家境贫寒，农村的，家人都劝我分手，怎么办？
</title>
<description>
都已经认识四年了，经济情况仍然没有特别大的改善，我觉得你家里人的意见很对，我个人不信你男人是潜力股之类的话&lt;br&gt;&lt;br&gt;Romance never lasts, but money can.&lt;br&gt;&lt;br&gt;要么你自己多赚钱，想嫁谁就嫁谁，不用听家里人意见，自己独立，要么找个自身经济能力强的&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意，自身没有事业和赚钱能力，但是家里有钱的也属于垃圾股，因为他们的人生没有自主权，嫁过去后说不定你连选择生几个娃这种自由都没有，这种酸爽感，简直无法形容&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;我就知道一堆煞笔玻璃心加胡搅蛮缠的要来胡说八道。什么叫潜力股？这个定义蛮简单应该不用我多说了，四年时间足够拿得出说服家里人的成绩了。我爸有个学生，农村人，穷的只能住茅草房，大学都是助学贷款，他大学年年拿奖学金，寒暑假都是去打工搬砖，非常能吃苦，毕业一年就把贷款还了，三年就买房了，他女友是白富美，自己大学时候泡的，因为小伙子品质好，能吃苦，对女孩也好，人家就是喜欢他，她家里爹是包工头，做房地产，也不同意，小伙子自己去说话谈判，聊了一个下午，最后父亲同意了&lt;br&gt;&lt;br&gt;这才叫潜力股，那些说普通大学生没时间没能力赚钱的，我又要骂你智商不足了，我说的是潜力股，你跟我说普通人，有意思？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再细说下潜力股，我爹当年不过走了后门给他开了贷款，顺手忙而已，他每年重大节日都打电话问候，连续八年，毕业之后每年还送礼物，而我爹不过帮了顺手忙罢了。他跟新闻里那种拿了资金对白芳礼老人不闻不问的大学生有什么区别？我爹开过不少奖学金给学生，有联系的就他一个。高三毕业时候我爹就说了，一个学生就能把社会上的人情世故做到如此程度，此人前途不可限量啊。看到没？学生就体现不出潜力了？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25117231/answer/30160390
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
iWatch 会不会摧毁瑞士钟表业？
</title>
<description>
我觉得有意思的地方在于，作为年轻人，如果你在一个周围满是江诗丹顿之类的圈子里，戴一个西铁城、卡西欧之类的表，可能会觉得没有底气/气势。但如果是戴一个 iWatch，气场就会不同。因为重新定义了「战场」，是科技、时尚、年轻，以及背后品牌所传递的内涵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手表的价值，越来越多的集中在品牌背书、社会符号上面。品牌的意象，难以直线超越，却可以被「维度攻击」。朋友带着价值不菲的名表，但是当我告诉他们几百块的手环的「神奇功能」、介绍一些最新的科技小玩意时，他们的兴奋告诉我，「维度攻击」起作用了。（注：「维度攻击」（「降维攻击」）出自科幻小说《三体》，改变对方所处的时空纬度，例如将三维世界变为二维，威力惊人...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天欧式古典或者中式的红木家具，仍然是贵族式的感觉，但不再是唯一的，现代风格的家居一样可以体现出高端的气场。今天，某些传统的使用胶卷的相机依然不便宜，但是从卡片机、数码单反、微单到以拍照为卖点的智能手机，车轮滚滚向前。智能手机对于中低端腕表市场的冲击是大势所趋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使是现在的高端腕表，现在的年轻人，作为数字时代的土著，逐渐成为新的有产阶级和富豪之后，他们寻找社会差异化的标志物会与现在不同。当年轻人逐渐成长，品牌、社会符号终将逐渐演化和重新定义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电子表的出现没有改变机械表的地位，因为他们原本就在同一个维度，无论增加多少功能，时间都是这里的基础，而差异化则是品牌。而以 iWatch 为开端逐渐激活市场的一系列手腕可穿戴设备，出发点都不再是时间。今天的各种创新仅仅是冰山一角，iWatch 们开启的是各种「可能性」。未来若干年后长大的年轻人们，在习惯了这种体验和生活方式后，在面对更多新兴品牌时，会做出什么样的选择？这是有意思的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手腕本身会成为一个竞争激烈的战场。总不能带两块表吧？总不能再带个手环吧？面对众多选择时，未来的人们如何取舍？这有点像今天的 Windows 右下角、手机桌面等等。现在人们看电视越来越少，读报纸越来越少，手机占据了这部分时间。未来，iWatch 和它的跟随者们，会继续在手腕上争夺时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你从小就习惯了手腕上的科技产品带来的便利，10年20年后，你会放弃这些、留出手腕给传统的表么？这类产品会持续的影响日常生活，成为大多数人生活中的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非这些表也能跟上潮流。而这不是现在瑞士擅长的。未来的手表超级品牌，未必会在瑞士。也许有一天你有能力买满天星时，你选择了xx智能手表满天星… xx镶钻智能设备...&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们处在一个变革的时代，变化之快，远远超过了以前任何年代。太多的事物经不起岁月的冲击，在历史长河中，大量的人造物涌入舞台，又不断退出，新的浪潮不断涌现。机械表只是其中一个片段，成不了永恒。20年前的我们难以想象今天「能够」通过手机讨论这些问题，20年后的人们难以想象我们「曾」通过手机讨论这些问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;产业的改变绝非一朝一夕。iWatch 能立刻摧毁瑞士的钟表业么？答案是否定的。但是在这场洪流当中，iWatch 能够成为一个好的开端。就像今天仍旧有人收藏老爷车、老爷车也同样价值不菲一样，现在的高档腕表未来仍然是高档的，仍然会被收藏，但是整个产业已经发生了变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高档机械表的价值，是其社会符号作用。今天的年轻人在不断接受新的事物，20年、30年这样下来，人们终将创造自己的社会符号，更在重新塑造自己的生活方式。所以，这场竞争中，归根结底比的是未来啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人的误区在于以今天的情况静态的去看长远的问题。未来就是充满了变化，更多不可能成为可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--&lt;br&gt;&lt;br&gt;讨论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;「&lt;b&gt;腕表玩家或许会礼貌的对你笑笑，夸赞苹果的设计，夸赞你的年轻时髦，简单讲几句对当代艺术和工业设计的看法，然后继续探讨他们的话题——」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「腕表玩家」支撑不起来瑞士的钟表业，中坚力量的消费者仅仅是消费，他们在意的是社会符号。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;人们选购腕表，是因为他人认可腕表的符号作用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是腕表并不是一种不能被替代的符号，它们出现，它们也能够消失，特别是当人们的手腕上有其他选择时，特别是当人们的习惯发生根本性改变时。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;今天拥有一匹马仍然是「上流」的，但是马作为一个产业，影响力已经远远不如一百多年前。作为腕表玩家，几十年后你仍然会是腕表玩家，在你的圈子里仍然会获得快乐，但是仅此而已。多数买得起高档腕表的人并不是玩家，他们会变化，因为从他们的年轻时代开始，他们就在不断接受变化的影响。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你可以只谈现在，然而未来正扑面而来。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25113620/answer/30206628
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
为什么有些人会害怕接近自己喜欢的人？
</title>
<description>
就我个人的经验来说，因为工作关系而偶尔联络我的人，无论沟通多么轻松，顺畅，都很难留下特别的印象，更不会有亲近的感觉。反过来说，如果某人表现得特别拘谨或是退缩，虽然也会有些讶异，但反而会因此留意到这个人，如果感觉到这份情绪是真实而非做作的，和对方的距离甚至会由此而拉近。所以，在跟我这样的人打交道的时候，拘谨带来的苦恼，其实更多作用于自己。虽然也许麻烦，作为听众的我非但不会感觉到不快，还会因为接受到包藏在拘谨中的认可而开心。&lt;br&gt;虽说人有百样，不可一概而论，但我也相信有我这样想法的人也有不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在我们继续分析这种行为模式之前，我更愿意把它称为一种方式，而非一种病理现象。&lt;br&gt;一种通过苛责自己，妨碍自己，来表达心意的特殊方式。总是痛苦，常常错过，却也偶尔惊喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是理论部分：&lt;br&gt;根据现代认知治疗的理论模型，每个人的情绪反应都和他/她的认知模式有关。认知分为不同的层级，由里及外分别是核心信念（图式）、条件化信念，以及自动化思维。一个典型的，有着与题主类似困扰的人（不一定符合题主本人的情况），几个层级的认知可能分别有如下特点：&lt;br&gt;1，核心信念：&lt;b&gt;我是不好的/没吸引力的/不够优秀的/不值得爱的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是很早就已经成型的心理结构，目前的理论倾向于认为跟幼年的成长环境有关；&lt;br&gt;2，条件化信念：&lt;b&gt;别人一旦看穿我的本质，就会讨厌我，所以我必须小心掩盖这一点。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这样的想法虽然不见得能清楚觉察到，但它就是一组时刻埋藏在心里的教条或规则，它天经地义，很少会被质疑。遇到具体的情境或者事件之后，它就会触发自动化思维。这就好像一个人总在心里怀疑自己的身体不好，那么一旦有了风吹草动，比如心脏跳得快了一点，他就会立刻冒出「心脏病？」这样的念头，而不会想到「咖啡喝多了」。在社交当中，触发「必须小心掩盖，不能让别人看穿我」这种教条的雷区，不要太多了。——离别人越近，被别人看到的时候越多，就越有可能触雷。由此又会有一条延伸规则（有的学者会把它看作一个独立的层级）：&lt;b&gt;不能离别人太近。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是免不了又有近距离接触别人的场合或是需求，自动化思维就被触发了。&lt;br&gt;3，自动化思维：&lt;b&gt;太近了，又没表现好，完了，他们会讨厌我的吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;自动化思维会引发相应的情绪和行为反应。表现出来就是你会挫败、惊慌、自责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「为什么」的问题，到这里就回答完了。但是我还想稍微说一下「怎么办」。&lt;br&gt;虽然在心理咨询当中，也会有很多具体的手法，但是纸上谈兵的话，也只能老生常谈地说：&lt;br&gt;&lt;b&gt;接纳自己。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多答案也已经提到了这一点，但是——&lt;br&gt;这句话其实是很讽刺的：明明就是因为不接纳自己，才来提问的。那么，让我「接纳自己」，岂不就是在说，那个「不接纳自己」的我，错了，要改正？甚至于，有病，要治疗？&lt;br&gt;说服我，让我把自己的社交方式看成「错误」或「有病」的，这会有助于「接纳自己」吗？&lt;br&gt;所以说有很多不近人情的心理学者，他们习惯于指出问题，而不是解决问题。比如他们对低自尊的人说：你自尊太低，这有问题。他们可以找出一百条证据来证明为什么这样有问题。&lt;br&gt;但证明自己「有问题」，岂不正是低自尊的人惯常使用的模式么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类有多种多样的痛苦。在我的经验中，最难以忍受的痛苦莫过于：&lt;br&gt;无法成为自己想要的那个样子。&lt;br&gt;明明想做，却做不到；明明想亲近，却离得更远。——如果硬要贴标签的话，也可以认为是心理不健康的一种。但这种标签并没有太大的意义，不如，接纳这样「不健康」的自己吧。&lt;br&gt;正如我一开始所说的，这只是一种特殊的社交方式，虽然痛苦，有时也会有独特的效果。&lt;br&gt;这种社交方式的核心，在于不接纳自己，认为自己不够好。既然我不接纳自己，那么，我也不接纳这种由「不接纳」而引发的紧张、退缩、敏感。我会想：「不接纳」真是太糟糕了。&lt;br&gt;或者更准确地说，「我」真是太糟糕了。&lt;br&gt;我畏缩不前的样子被人看到了，完了，真的很差劲。&lt;br&gt;这样的我只会让人讨厌吧？别人会觉得我很奇怪。&lt;br&gt;又失去了一次机会……我真的没办法离人太近啊。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;咦？前面讨论过的自动化思维又一次被触发了。&lt;br&gt;所以这种所谓的「矫正性」的接纳，不但对人没有帮助，反而会让人重新陷入旧模式当中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，试着换一种方式，&lt;b&gt;接纳这个「不接纳自己」的时刻&lt;/b&gt;，如何呢？&lt;br&gt;不妨就大方地承认吧：我就是这么紧张，就不自信，就怕被人讨厌，看看结果会怎么样。如果有人因此而讨厌这样的自己，那也没办法，大大方方地讨厌就好。因为我就是这样啊。&lt;br&gt;这并不是死猪不怕开水烫的态度。我对这件事并非没有感受。我很痛苦，也很羞耻。&lt;br&gt;那么，就痛苦和羞耻着好了。有这些感受的也是我啊，我就是这样啊。&lt;br&gt;当然，我也不想这样，我想变得更强……&lt;br&gt;那么，就保留「我也不想这样」的想法好了。有这种想法的也是我啊，我就是这样啊。&lt;br&gt;停下来，停在现在。让所有的情绪感受、想法，所有的自相矛盾，自我否定，都保留在现在。&lt;br&gt;把这一刻的状态完整地呈现出来，完整地，连同对它的质疑也包含其中。&lt;br&gt;然后，接纳它，接纳这一大团乱七八糟的东西，就是此刻的我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样就会好起来吗？——不敢保证。&lt;br&gt;只能根据经验来说，如果真能停下来，全然接纳一个「不接纳自己」的时刻，不做更多挣扎，改变的空间会变得很大。参考开始的理论模型，你会发现这个改变甚至是根本层面上的。&lt;br&gt;这样说也许会给人期待，期待的同时一定会产生新的质疑。记住，也要接纳这份质疑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25147203/answer/30196630
</link>
<author>
eno-one
</author>
<title>
句号能给文字的气质带来变化吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;答案：可以。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你所提到的，句号传递出的那种高冷气质，其实是坚决，果敢、不容置疑。这样的心理感受正是标点符号在设计中，作为装饰元素出现时给我们带来的情绪感知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天这答案不探究符号图形与视觉心理的关系。因为我已经在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20156196/answer/20478873&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么很多人无法接受在产品的外观设计中出现汉字？&lt;/a&gt;这个问题下，回答了符号与心理感受间的一些关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天，我说的更具体一些，就说标点符号在平面设计中，作为图形元素出现时，是如何影响我们阅读感受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;标点符号作为我们母语汉字中的一项附加辅助项，除了本身的功能性之外，还会因本身的功能性而传递出不同的心理感受，并且对阅读情绪产生影响。为了让你更加直观的感受到标点符号对于心理的影响，我直接使用问题中的图片来举例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;图例一：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/62c912c8ed7647135c546d41bc725ab4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/62c912c8ed7647135c546d41bc725ab4_r.jpg&quot;&gt;先说原图。在结尾处，使用句号，给人心理上产生：肯定、强调、果敢、坚决等一系列的心理感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;图例二：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/56a15c0202e26308ba7864b61d9efe37_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/56a15c0202e26308ba7864b61d9efe37_r.jpg&quot;&gt;我在两个文字间加入逗号，使阅读进行停顿并分解。虽会增加整体诗意感，但整体感受略显犹豫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;图例三：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4a6006f505c4971df9d6c2f21535f3cc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4a6006f505c4971df9d6c2f21535f3cc_r.jpg&quot;&gt;省略号结尾。蕴含未尽的思绪，可以引发观看者的深入联想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;图例四：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2f788225f578d2c85921217237aea39e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2f788225f578d2c85921217237aea39e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;感叹号结尾。比起句号的坚决，更包含充分的情感，但表达情绪略显暧昧，而且感叹号图形在画面中的比重过大，有可能破坏画面平衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;图例五：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8bed443eac693208c779502bd8792c58_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8bed443eac693208c779502bd8792c58_r.jpg&quot;&gt;半角符号强化“你”字。更加强调观看者情绪，并强调特指特定的某人，传递出的情绪肯定并且坚决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;图例六：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/83da319d2c56e3d5dee8d0804e5c108e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/83da319d2c56e3d5dee8d0804e5c108e_r.jpg&quot;&gt;选择粗线条字体，再配以句号装饰结尾。传递情绪更加肯定，但略显粗旷，不太适宜精细化产品或电子类产品的设计表达。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;图例七：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/309005ca83575656a8698e796b658268_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/309005ca83575656a8698e796b658268_r.jpg&quot;&gt;选择细线条字体后，传递情绪更加细腻，更像出自温婉女性口中。可用于精细化数码产品或女性相关产品，但不太适合某些高价格男性为主导市场用品，如汽车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后总结：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 通过不同使用不同的标点符号，可以给文字，更准确的说是所传递内容的气质带来变化；&lt;br&gt;2. 通过不同字体的选择，也可以给文字的气质带来变化；&lt;br&gt;3. 通过不同的摆放方式，也可以给文字的气质带来变化（横排或竖排，这一点我没举例子，大家自己去想象）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25115867/answer/30147297
</link>
<author>
流光经年
</author>
<title>
现代比古代很多东西都发达，可为什么现代诗人再写不出与李白杜甫所写的一样美的古诗？
</title>
<description>
谢不邀，&lt;b&gt;我是来得罪人的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这将是我近期在知乎的最后一个答案，借题发挥集中抱怨一下最近诗歌话题的一些现象。虽然关注我的人不多，但是很感谢你们的关心。今后上知乎会少答题了，直到真正有价值的题目出现。毕竟我们都不想浪费彼此的生命。借这个题目把我最近对诗歌的看法多写一点下来（毕竟我是没有专栏的人23333）我尽量写得简单一点写少一点毕竟大家都忙。关于音乐的我懂得不多（虽然关于诗歌懂得也不多），就不答了，重点谈一谈诗歌的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在有一个奇怪的现象，也不知道是从什么时候开始的，不管双方有多大挣扎，即使是正在互相问候对方祖宗、后代以及全家女性，只要一提起现代诗，都会不约而同的一笑泯恩仇。&lt;br&gt;一个念一句：“&lt;b&gt;天上的白云真白啊/真的，很白很白/非常白/非常非常十分白/极其白/贼白/简直白死了/啊——&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;另一个说一句：“&lt;b&gt;毫无疑问/我做的馅饼/是全天下/最好吃的&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;然后异口同声对现代诗大骂两句就算是握手言和和谐社会红红火火恍恍惚惚哈哈嘿嘿了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我呸！&lt;br&gt;之前我和人讨论现代诗总是将这种现象归因于诗本身，因为诗歌是一种很自我的艺术，他们从来不辩白半句，只埋头写自己的诗。以至于诗离大众越来越远了。可是后来一想不是这样的，诗歌从来也没有靠近过大众，从古至今诗歌都是舞文弄墨的一群装逼犯玩的游戏。我想明白了：&lt;b&gt;是话语权变了。审美的话语权从文人变成了文盲。一字之差，天差地别！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;肯定有人要骂我了：你怎么能随便乱说大实话呢？对不起我不是一个和谐社会红红火火恍恍惚惚哈哈嘿嘿的人。&lt;b&gt;对不起，我是个傻逼。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看知乎诗歌板块的问题吧，今天一个现代诗是不是已经灭亡；明天一个现代诗还有没有前途；什么现代诗不如古诗论；现代诗没有存在价值论；我是本世纪大诗人你们快来批（kua）判（jiang）一下我的诗歌……&lt;br&gt;呸呸呸，全是狗屁！狗屁不通！一个连诗都不读的人跑出来对现代诗指手画脚。你凭什么？你读过几首现代诗？乌青？赵丽华？还问什么“现代比古代很多东西都发达，可为什么现代诗人再写不出与李白杜甫所写的一样美的古诗？”装出一副感时伤世的样子，搞得好像自己很懂诗歌。你凭什么觉得现代诗写不出李白杜甫？就凭你中学学的那几首绝句很上口？你知道不知道自从19世纪80年代象征主义的诞生就已经标志着现代艺术已经和古典决裂了？&lt;b&gt;自己狗屁不通井底之蛙还怪诗歌不通狗屁。可笑！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为了避免人说我光说不练假把式，给个干货。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;张枣《姨》&lt;br&gt;&lt;br&gt;那看望姨的来自这个世界 &lt;br&gt;&lt;b&gt;他进来像一个黑夜&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们的房间充满美丽的呼吸 &lt;br&gt;而姨的脸，退避而且羞怯 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那看望姨的是光洁的额头 &lt;br&gt;我多年后的额头 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他面对姨坐下 &lt;br&gt;像我今天这样坐下 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;忧伤的磁石有如大晴天的暗礁 &lt;br&gt;吸住开水，气候和狐狸 &lt;br&gt;&lt;b&gt;姨每天都把他眺望 &lt;br&gt;像我每天都盼望你 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;多年以后，母亲照过的镜子仍未破碎 &lt;br&gt;而姨，就是镜子的妹妹&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;同样是写相思，古代的相思诗写得出来这种味道嘛？&lt;b&gt;别什么都往现代诗身上怪，是你自己无知。&lt;/b&gt;我举这个例子，&lt;b&gt;不是想说现代诗能超越古诗。或者换个说法，超越古典诗歌。因为他们的审美和艺术任务不一样。是完全两个体系。&lt;/b&gt;（我只是想嘲讽一下你们而已，不要想多了2333）中国的古典诗歌从艺术形式以及文字与抒情的结合已经基本做到极致了，而现代诗是对他的一种反叛。这种对古典的反叛，人家欧洲在近乎两百年前就已经完成了，而我们现在有些人还守着自己的那点小天地孤芳自赏。我虽然很讨厌冰心，但是拿出来嘲笑你们正合适，因为你们也就只适合这种程度的诗而已“&lt;b&gt;墙角的花啊/当你孤芳自赏时/天地便小了&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人肯定要拿什么电子诗人来反驳我，诗有什么了不起，弄得那么神秘，我分分钟也写一首。&lt;br&gt;对，确实能写。而且有的句子还真不错。&lt;b&gt;可那是什么？ 那是诗歌的达达主义。人家法国诗人两百年前就玩烂了不要的了的避孕套你们还捡起来当口香糖一样津津有味地嚼。&lt;/b&gt;我记得阿波利奈尔写了一首诗大意好像就是“&lt;b&gt;找一张报纸然后把上面的句子一句一句剪下来贴在一起就是一首诗&lt;/b&gt;”（抱歉，记不得是不是阿波利奈尔了，客居异地没带什么书，待我回去自当查证）&lt;br&gt;&lt;br&gt;还“是否艺术最高峰只能停留在历史？”那我问你古典诗歌的艺术最高峰停留在哪段历史了？是诗三百呀还是唐诗三百首哇？还停滞，可笑。我看是现代人的审美发展停滞了吧？&lt;b&gt;大部分说这种话的人其实是根本也分辨不清古典诗歌的好坏的，他们只知道什么朗朗上口，顶多还在高中的时候背过几个“托物言志”之类的词语。他们分辨不出为什么李白杜甫的诗是好的，也不清楚为什么乾隆的诗不好。他们知道的，都不过是拾人牙慧道听途说来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每一个时代的艺术都是不一样的，因为他们所处的世界是不一样的。&lt;/b&gt;有些古典诗人写实验派诗词，以新入古，电线杆霓虹灯什么的，但我们应该认识到，即使他们用的是律诗绝句的皮，也是一副现代的骨。之前有个问题问为什么现代人写不出唐诗宋词，因为我们不是唐人宋人！唐宋早已经离我们远去了！&lt;b&gt;不能认识到艺术是发展的来谈艺术那都是耍流氓！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————题外话————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前的问题有人问诗歌是不是过时了，我很欣慰有人反驳这个观点。但是很不幸的是，我在这里想说：确是如此。朱光潜在《诗论》中多次提到这样一句话：“&lt;b&gt;每一个时代都有自己流行的文学形式。&lt;/b&gt;”而他认为现在的流行形式是小说和散文。&lt;br&gt;诗歌的衰落我看来可以归因于两点，大概这两点也是造成现在诗歌的困境的理由之一吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、古典诗歌被诗人抛弃了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;自象征主义以降，包括诗歌在内的整个文学界受到大量非理性哲学的影响，对古典文学艺术作出了一次集体的反叛。他们讲究人的心灵；讲究神秘体验和一种共感；将目光投向人本身；相信想象力和直觉；相信世界是丑的，并认为丑是能带来美感体验的；他们着重于刻画人在世界面前时的孤独、荒诞、以及人的异化等等。&lt;b&gt;不管是哪个现代文学流派，他们都有一个共性：颠覆和创新。他们在古典文学这个已经近乎完美的建筑的背面开辟出了一个新的庭院。在这里，一切古典的标准都不在试用了。&lt;/b&gt;文学家们认为古典文学这栋建筑虽然精美，但已经很旧了，信号太差连不上WiFi。于是他们纷纷来到了这个庭院掏出了自己的受（作）姬（品）蹭网。渐渐地，他们在这里越住越舒服，再也不想回到那个美丽但是陈旧的地方去了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;造成这次集体出走的根本原因就是：世界变了。&lt;/b&gt;（他们需要wifi。）&lt;br&gt;十九世纪虚无主义的提出，以及之后非理性哲学的发展；世界大战和经济奔溃；社会飞速发展下的人变得畸形破碎……敏感的文学家们感受到了这一点，他们的世界观受到了强烈的冲击，导致他们选择先吃包辣条压压惊。然后他们意识到古典的文学已经不足以表达他们对辣条的感情（雾）这时现代主义的诞生于是就变得顺理成章了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;十九世纪末到整个二十世纪的一场集体背叛，导致了古典诗歌的衰落。这样的衰落，是不可逆的。因为每个时代有自己时代的骨和灵魂，没有回头路可走。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;2、现代诗歌被世人抛弃了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我曾经说：整个现代文学就是哲学的影子。&lt;/b&gt;过去的古典艺术告诉你这是美的而那是丑的，他有一整套完整统一的体系，说一是一。&lt;b&gt;但是自从现代主义对他的集体反叛之后，世界变了。他们说一不仅可以是二，还可以是二百五。&lt;/b&gt;他们告诉你古典艺术说的美并不是美，而丑才蕴含了真正的美。他们有颠覆传统的一套标准，并且用各种哲学武器来武装自己。什么虚无主义、现象学、存在主义、解构主义……俗话说得好：“流氓不可怕，就怕流氓有文化”一群拿着哲学武装自己的流（shi）氓（ren）们将诗歌越弄越神秘。&lt;b&gt;比如从前诗与歌是分不开的，十分注重音律感，然而当人们拿着这套标准去要求现代诗时，却被这群流（shi）氓（ren）告知：行不通了。&lt;/b&gt;同理还有很多古典的标准都不再适用，而且新的标准越来越悬越来越理世人遥远。&lt;b&gt;从前我们读古典诗歌时，我们只需要考虑这首诗好不好。然而到了现代诗，我们却先要问一问自己：什么是诗？&lt;/b&gt;这毫无疑问提高了审美的门栏，而跟世人也就越来越远了。&lt;b&gt;后来兴起的平民写作的风格（比如于坚等）和民歌派等等就是旨在拉近诗和世人的距离。&lt;/b&gt;然而，一旦将诗从知识分子写作拉到平民写作来时，一个不可避免的问题出现了：如何做到下里巴人但不低俗无聊？很不幸，于坚等人我看来并没有做好这一点，于是也就有了普通人对诗歌的许多误解。产生了废话诗、梨花体等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、于是诗歌把我们抛弃了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;诗歌的衰落并不意味着诗歌的消亡，诗歌永远在那里，因为诗意就在那里。&lt;/b&gt;不是我们抛弃了诗歌，而是诗歌抛弃了闭上了双眼的我们。&lt;b&gt;诗歌永远是一种自我的艺术，他追求的是自我的完成。当我们不能完成这一艺术使命时，诗歌便离我们越来越远，误解也就越来越大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;而如何消除这种误解？答案也很简单：睁开眼睛。&lt;br&gt;真正的去读诗，而不是整天像我这样不务正业高谈阔论扯犊子。&lt;b&gt;当你了解的越多，你便知道了解的越少，也就不会轻易说出这样的谬论。&lt;/b&gt;当你越来越沉默的时候，就是你越来越能理解诗歌。&lt;br&gt;说白了，不是诗歌配不上你，是我们配不上她。&lt;b&gt;永远对诗歌充满敬畏之心和探索之心。这样才是真正的爱诗之人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;记住，喧嚣和诗歌是无缘的。像我这样有时间来知乎嘴坏的人大多都是半吊子。有时间听我胡扯还不如多看看书提升自己的理论水平对吧。要是大家都这样的话诗歌话题下可能就清静多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后的最后，都看到这里了肯定也是和我一样无聊的人&lt;/b&gt;（笑），还记得开头的时候我写的吗？不管您是不是中枪了，&lt;b&gt;您要觉得好，就评论个：“你怎么能随便乱说大实话呢？”&lt;br&gt;您要觉得不好，就回一句：“你是个傻逼！”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;至少让我知道你看了嘛。虽然我很厚脸皮很啰嗦很扯犊子很无聊但是如果写这么久没人看也挺伤心的T T
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24717054/answer/29528372
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
恋人是否该保持适当的距离？
</title>
<description>
再回答情感问题剁手！（看上去跑偏预警）&lt;br&gt;&lt;br&gt;问这个问题的人如果是女生，一定期望的是与大多数答案相反的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这让我想起来大学寝室的卧谈，大多数奉献给了情感不顺的老大。从大一到大四，我们的卧谈越来越少，原因倒不是因为老大的情感生活变顺利了，而是我们从过去歇斯底里的卧谈经历中总结出来了模式。模式就是，&lt;b&gt;老大装作要向我们征求意见的架势，我们每每上当受骗向老大热心细致地分析pros and cons，给出自己的意见和建议。老大随机开启反驳模式逐一证明我们意见/建议的不可行性，最后又回到了起点，只不过老大的目的更加清晰：我原来想干嘛我现在还是想干嘛，只不过我觉得这样做可能不好，我想从你们嘴巴里面听到的是我这样做的合理性和可行性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请告诉我这难道不是大多数情感问答的常态！！！很多人问完问题，无论现实生活中还是虚拟平台上，该干嘛还是干嘛，该怎么结局还是怎么结局。&lt;b&gt;所以我这个回答真的不是给问问题的小朋友看的，是给回答问题的大朋友看的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以让我继续回到原先的假设：如果是个女孩子问这个问题，且她正在进行或刚刚结束一段感情，她心底里默默期望的答案是，黏人没啥不对的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ea30c4d88edcf53efd5a27b3c0119569_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;178&quot; data-rawheight=&quot;131&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;178&quot;&gt;&lt;b&gt;我的答案就是：黏人没啥不对的。&lt;u&gt;但是这个黏人是有前提的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;前提就是，我自己的生活运转良好，在此基础上，我就爱黏着你。&lt;/b&gt;一个人吃饭可以，一个人看电影也很好，一个人逛街更没啥不行。但生活中有了你，我就希望处处能够看见你留下的痕迹。我说的黏人，就是这样。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;我一直不太赞同的是在很多感情问答题目中，（1）把恋人关系的亲密性和个人的独立性对立起来；（2）把女生的黏人和人格的不独立等同起来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而且我也明白，这些逻辑错误的出现其实是答题者为了强调独立人格，独立生活重要性的一种矫枉过正。但是这不足以成为树立错误的对立面——亲密恋人关系——的理由。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我一直认为，女人就是要给世界带来温柔的，Soft touch。对亲密恋人关系的需求，是女性社会属性带来的必然性。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;树立这样错误的对立面反而会激起有这样疑惑的女生更加抗拒所谓“有距离的健康恋人关系”，独立就意味着要抛弃亲密性？好怕怕我不要！&lt;br&gt;树立这样错误的对立面也会鼓励爱玩的男生更肆无忌惮地爱玩，因为你要黏我就是破坏我们各自生活的独立性，阻碍健康感情的形成。快走开我要继续打dota！&lt;br&gt;&lt;br&gt;乃们的生活和人格都太不稳定了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么半天可能还是没有回答问题，那我们再推进一步。&lt;b&gt;恋人相处的问题，五花八门各种各样的问题，归根到底是付出和索取的关系。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不愿意看到的是，【保持距离】这样一个模糊、模棱两可、属性不明的概念成为本来应该是最亲密的双方吝啬付出的保护伞。&lt;b&gt;什么样的黏人是大家所不认可的？一味的索取。而什么样的距离是大家恐惧的？最熟悉的陌生人。你不打扰我，我不打扰你，说到根子上，是你不付出，我不付出，且你不抱怨我的不付出，我也不抱怨你的不付出。但内心真的可能不抱怨不计较吗？难说。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;被打扰是一种付出。&lt;/b&gt;让另外一个个体进入到自己的个人空间，进入到自己的内心，也是一种付出，一种无形的，情感上乃至心灵上的付出。源源不断的付出让我们日复一日（喂）地相爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于这种亲密关系要有多亲密，需要两个人&lt;b&gt;协商解决&lt;/b&gt;，明白彼此的情感需求，且不羞于把自己的需求说出来。你们可以从“我这样你会不会觉得烦呀”开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————————又到讲故事的时间啦—————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后分享一个小故事，妈妈跟我讲的，记忆犹新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;妈妈跟爸爸还在恋爱的时候，住在爸爸家里帮忙照顾老人。有天爸爸拿着家里的花盆开门要出去。妈妈问，你要去干嘛呀。爸爸说，没啥，就是去楼下给花盆添点土，马上就回来。妈妈欢快地接了句，我也要去！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个细节在很多年以后一次爸爸和爷爷的谈话中被翻了出来，爷爷说，儿子我很羡慕你。听到这句话连爸爸都很吃惊。爷爷是那种留过洋的老知识分子，和木讷但贤淑的奶奶平平静静地生活了一辈子。爸爸没有想到，像爷爷这样严肃得不拘言笑的男人，也会如此渴望妈妈给爸爸的那种亲密，以至于这么小的一个细节在他心里搁了这么多年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宇宙需要女性的soft touch，男性当然也需要啦。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25121607/answer/30188748
</link>
<author>
程归子
</author>
<title>
有哪些充满负能量的真实事件？
</title>
<description>
短期支教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人认为，支教是支持教育，是开拓祖国教育事业，将先进的教育带给落后地区的孩子们。&lt;br&gt;到现在，我都十分赞同这句话。&lt;br&gt;只不过，经历过后，会有些感叹。&lt;br&gt;&lt;b&gt;「支教」，绝非我们想象得那么简单。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;现实是&lt;/u&gt;：&lt;br&gt;1.不要以带给信息闭塞地区孩子们的先进教育碾压的心态去做。&lt;br&gt;2.不要把「支教」，想得很容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就讲两件事，哪怕是负能量些，也希望能将支教的某些现状，展现给大家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;支教办的老师曾对我说过这么一句话，“支教分为三类人，学生群体，教育人员，社会义工。”&lt;br&gt;我问他，哪个人群，支教价值最低？&lt;br&gt;老师的回答出乎我的意料，“学生群体。”&lt;br&gt;我以为他会回答受教育水平较低的「社会义工」，当时我很不屑，他们的教育水平、眼界哪有我们高？&lt;br&gt;没支教前，我还不相信老师说的话，回来后，才理解老师这句话的含义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;短期，短在哪里&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;朋友不希望提他的名字，所以就以A代替吧。&lt;br&gt;A就读于西安某大学，快毕业时，他心血来潮告诉我要去支教。这种社会公益我举双手支持，所以&lt;br&gt;第一时间我便赞同了他的想法。&lt;br&gt;西部某地中学，教育水平的确很落后。他一共做了70天。A开始几天每天给我打七八个电话，趁着课间时间，给我讲热乎乎的新鲜事。小到吃锅贴油泼面，喝学生从家带来的山羊奶，大到给孩子们讲国外的大好河山，孩子们一脸惊奇的表情，说得我心里也痒痒的。&lt;br&gt;就这么持续了4天，朋友说，IPAD他们都没见过呢，给他们放个变3，都看得一愣一愣的。&lt;br&gt;直到第5天的时候，朋友说，唉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老程，我发现做短期支教，简直就是在折磨人。&lt;br&gt;我一听，赶紧问，怎么了？&lt;br&gt;他说，这几天时间，我问他们学到了什么，你猜他们说什么？&lt;br&gt;我说，什么？&lt;br&gt;他说，IPAD，动画片，电影，北京，魔都，哦对了，还有东方明珠。&lt;br&gt;我说，这挺好啊，这多长见识。&lt;br&gt;他说，好个屁。就是仅限于「长姿势」而已。这个词儿，他们还学会了呢。&lt;br&gt;我说，最起码，开了眼界，让他们知道外面的世界还很大，让他们有足够的动力出来看看嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说，是啊，我也这么想的，可是，他们认为，只要好好念书，就可以出了这地方，就什么都能有。这种错误思想，我怎么矫正啊，他们都这么想啊。他很绝望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说，其实，从他们目前现状来看，也只能这么想。&lt;br&gt;他没说话，只是叹气。&lt;br&gt;他还说，我真没办法把那些先进的价值观带给他们，要么是他们难以接受。比如，性教育，这种课这小学校长听了脸都绿了。比如，讲讲淘宝，讲讲网购。校长说，这些玩意没用。可是，老程，这种知识不是应该越早些普及越好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一时竟说不出话。&lt;br&gt;他还说，最无奈的是，有的孩子能听懂这些，并能接受他的一些观念，可是，家里又是过早因干农活累坏身体，而变得老弱多病的父母，要么出不了这里，要么出去了，也没有钱，不能继续接受教育，干的好的，能在广州等南方XX电子厂，找到一份糊口的工作，然后每个月给家里寄钱，这是他们村里很主流的成功。&lt;br&gt;也许，他们在几十年后，想起很早很早的时候，村里来的那些支教老师，讲了一个梦幻的世界，一个太过美好却又会夭折的梦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说，你想太多了。&lt;br&gt;他说，跟我一起来的同学，整天嘻嘻哈哈，基本上就是在带着孩子们玩，时不时掏出个手机，平板，课余时间给孩子们切水果玩。&lt;br&gt;这是来乡下体验生活了啊？我听得出他的愤怒。&lt;br&gt;&lt;b&gt;短期，不等于可以不负责。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可负责，却会感觉有心无力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;支教，心态是什么&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我一直抱着要亲身经历的念头，去做一做支教。今年年初，找到个机会，在周边找了个乡镇小学做了25天的支教。&lt;br&gt;我们这边算作十分发达的地方，东部，沿海，可是教育这方面抓得比较严。&lt;br&gt;但是我去的时候发现，好多初中生，不但有自己的智能手机，甚至谈恋爱都比较普遍。&lt;br&gt;我以为我们会沟通起来比较容易，没想到第一天，底下的学生就扰乱课堂纪律。虽然校长让我们代课，也是先以音体美为尝试，如果好的话，再开始代主课。&lt;br&gt;我讲的是音乐。&lt;br&gt;讲到一些比较潮的近现代音乐家作为现代音乐的引入，下面的孩子要么摇着头听不懂，要么就捣乱，瞎起哄。&lt;br&gt;搞得我很尴尬，还是校长出面才把这件事解决了。&lt;br&gt;到后来你猜怎么样了？&lt;br&gt;我们这组教艺术类课的，被骂是一群装逼犯。&lt;br&gt;就因为多讲了几个生动的例子，或者说用词有些诙谐，再加上同去的童鞋不懂得怎么压场，盲目敲桌子，吼学生，导致学生与老师之间矛盾激化，最后闹得双方都不愉快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我为什么要讲「短期支教」这件事。&lt;br&gt;它真的看上去不是那么简单。很多人，尤其是学生群体，特别天真，要么觉得这是个可以炫耀在朋友圈的机会，要么就是端着架子，去过一过老师的瘾。
准备不充分，就去支教，不但心里受挫，还贻误学生的学业。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;我们是来干嘛的？&lt;br&gt;&lt;b&gt;态度都没摆对，又哪里来的正能量呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而更负能量的是，即便你态度很认真很认真，想抱着拯救世界的心去做这件事，你会发现，不丢上十几年二十几年，单凭这么几天的“作秀”，是屁用没有的。&lt;br&gt;三观，眼界，格局，等等，哪有一样说是十天半个月的时间就给扭转了？&lt;br&gt;你可曾想，他们在这个闭塞落后的山村里呆了多少年？&lt;br&gt;很多人没有想过。&lt;br&gt;包括A，包括我。&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以用“高姿态”去拯救世界，实际上是眼高手低，自以为是，最后还怪自己改变不了现实。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;坚持，是多么可贵。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;态度，一定要真诚。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也在之前的那个答案里提到了支教，写那个答案时，感慨万千。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我特别特别敬仰那些一做就是十多年支教的前辈们。&lt;br&gt;请向他们致敬。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25121607/answer/30186836
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有哪些充满负能量的真实事件？
</title>
<description>
虽然你现在喝着咖啡、挤着公交地铁、和家人同事朋友吃着可口的周末大餐、捧着iPhone分享你上一秒最开心的时刻、开着车去接女朋友下班、坐在电脑前刷着知乎、怀着期待的心情坐着飞机等候即将降落的国外某座城市、每秒十兆的网速却仍然觉得不够快、《权力的游戏》、《24小时》、《行尸走肉》到底什么时候开播、想想国内还有哪些城市自己没去过...&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，中国的部分地区和人，依然很穷，贫富差距依然很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最穷的地方，每天想的是怎么生存下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;稍好一点的，能吃上饭，能吃顿肉，都能高兴好一阵子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再好一点的，住的房子终于可以不漏雨了，终于不用和自己养的小猪睡一起了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再好一点的，可以有学上，可以有干净的水喝，还是自来水，学校还能给管一顿饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再好一点的，可以看电视，可以听以前没听过的歌曲，可以通过电视看看外面的世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再好一点的，可以在学校的电脑课上上网，原来这就是互联网，这就是QQ百度新浪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再好一点的，可以进城见见世面，第一次坐公交，第一次坐火车，第一次去公园，各种第一次，却可曾想，这些第一次在大城市小孩的童年里，早都经历的厌倦了&lt;br&gt;........&lt;br&gt;&lt;br&gt;再好一点的，他们有能力，选择自己的未来。可事实上，未来不会那么轻易让你选择的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最强烈的负能量，就是已经这么多年过去了，穷的地方依然存在，穷人依旧占多数。使得让久住大城市，从未去过偏远农村的人不敢相信，这竟然是自己国家的现状！居然还能穷成这样！擦屁股连个干净的卫生纸都没有！连一身干净体面的衣服裤子鞋子都穿不出来！问他们要个电话想以后联系联系，他们竟然连个电话都没有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这种负能量是你无法回避的，哪怕你的朋友圈里都是各种光鲜亮丽的小资生活。&lt;br&gt;&lt;b&gt;有人活在新闻联播，有人活在微信微博，有人活在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;身无居所&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的角落，有人活在与世隔绝的山坡。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25117231/answer/30182820
</link>
<author>
babayage
</author>
<title>
iWatch 会不会摧毁瑞士钟表业？
</title>
<description>
最高票的答案搞错了一件事：&lt;br&gt;&lt;b&gt;你带iWatch会有底气？那是你自己的幻觉，或者叫自我催眠。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;腕表玩家或许会礼貌的对你笑笑，夸赞苹果的设计，夸赞你的年轻时髦，简单讲几句对当代艺术和工业设计的看法，然后继续探讨他们的话题——&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;要知道，你们说的根本不是同一种语言。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个几年间就会面目全非的高科技产品，与传承数百年的奢侈品较量气质和自信，是件有趣的事。&lt;br&gt;不论高低，但&lt;b&gt;属实是两种完全不同的语言体系&lt;/b&gt;，鸡同鸭讲而已，根本没有交锋的可能。&lt;br&gt;&lt;b&gt;更准确地说，以瑞士为代表的传统钟表行业，早已找到了规避科技冲击的生存方法，并且在其建构的独立审美体系中逐渐做强做大，活得很好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;工作原因，跑腕表行业也算有两三年了，几个感受：&lt;br&gt;1.不必谈功能，奢侈品腕表早就与“电子科技”无关了，品牌，气质，手工，限量，奢侈，机械，这些关键词才是人家在意的——&lt;b&gt;早在石英表和电子表出现的时候，瑞士腕表行业已经被狠狠的打击过一次，能活下来，便是找到了另一种活法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.不必谈时事。因为财经出身，碰到一个行业总会本能的关注行业波动，经济大势对行业的影响以及相关对策。&lt;br&gt;&lt;b&gt;人家扑哧一笑：我们牌子经历过两次世界大战，现在这些……你懂的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.智能穿戴设备，技术成熟甚至溢出，但却没有一个杀手级应用，对抗寿命绵长的机械腕表？&lt;br&gt;设错了对象，搞错了战场，这根本不是一类人的玩意。&lt;br&gt;维度攻击什么的……你倒想用科技去嘲笑古董，可古董在认可科技价值的前提下，依然抱守着自己的价值——人家根本不理你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，再次强调，没有高低对错，只是莫名其妙的对立和攻击性，是可笑的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;传统腕表，与高科技佩戴式设备，这是完全不同的两个东西，只是碰巧都放在手腕上而已，没有任何相比的价值。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;上3张图片：某个正在上海现代博物馆搞展的品牌。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;绵延数百年的历史，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;珍品，艺术品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不难体会到，这完全是不同、不存在比较价值的两种东西。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;只是知乎上对这个行业、这类东西了解的人太少了，才会有可笑的比较出现。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/adfacdb758dfa0eb54dca648390bd420_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/adfacdb758dfa0eb54dca648390bd420_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1b76914ee599aaec35b3fea908d3067a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1150&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1150&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1b76914ee599aaec35b3fea908d3067a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/915b1a72888142c474a9ce0bff584792_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;981&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;981&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/915b1a72888142c474a9ce0bff584792_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24543536/answer/28159444
</link>
<author>
Sequen.W
</author>
<title>
如果遇到跑得慢的蟑螂应不应该杀死？
</title>
<description>
一年之前，我见过一个蟑螂，是走的比较慢的那种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那年夏天，我去了南方，很南很南的南方，听说那里面朝大海，春暖花开，我正是慕名而来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一天我坐在房间内的餐厅，上午八点二十三，吃着从外面买回来的包子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么时间记得这么精确，因为接下来发生了一件让我很难受的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得在我买包子的时候，老板说没有肉的，只有素的，我说那好吧来一笼茄子的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是当我在房间内咬下那个包子的时候，次奥，韭菜馅的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我十分难过的时候我遇到了这只蟑螂，我转身倒水，回头它就已经来到了我的包子身边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我放下水杯，杯底和桌面的碰撞产生的震动惊扰了它，它一动不动，我盯着它看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们这样僵持了一会，它似乎是迫于我的目光，开始逃跑，但是速度很慢，而且不忘带走一根韭菜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它在设定逃跑路线时，费了心思，每一步都踩在了我剩余的其他包子上，仿佛报复我打扰它用餐一般。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这我当然不能忍，当它踩完最后一个包子满足的准备离开时，我的鞋底已经准备从它头上压下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“等一下！你不能杀我！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“为什么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“因为我跑的慢。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你的逻辑好像不太对。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“是这样的，由进化的角度看，我跑的慢，所以如果你杀了我这样的慢速族群，我们以后就会跑的越来越快，到那时，哼！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;它说的好有道理，我竟无法反驳。最后的“哼！”仿佛在警告我，不要做出危害人类未来的事情，我陷入了深深的沉思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我翻阅书籍，查阅古典，打电话给我的生物学朋友求证，做出假设并进行验算。然后我发现，进化论的观点是 自然选择，优胜劣汰。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，蟑螂的群体会朝着越跑越快的方向变化，而这只慢蟑螂，如果我没有杀它，它也会因为&lt;br&gt;&lt;br&gt;跑的慢不能分到吃的&lt;br&gt;跑的慢不能分到房子&lt;br&gt;跑的慢不能吸引异性&lt;br&gt;跑的慢不能得到岗位&lt;br&gt;跑的慢不能完成指标&lt;br&gt;&lt;br&gt;等原因被淘汰，这就是自然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我想清楚这些准备跟这只蟑螂辩论时，我发现它已经跑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在那之后很久，我又想起了那只蟑螂，我想它一定不会被淘汰，因为这世界上存留下来的人&lt;br&gt;&lt;br&gt;要么能跑&lt;br&gt;&lt;br&gt;要么能嘴
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20894671/answer/30171083
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
日常生活中有哪些十分钟就能学会但是终生受用的技能？
</title>
<description>
&lt;b&gt;【Quora精彩答案搬运计划】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【按】&lt;br&gt;关于“&lt;b&gt;日常生活中有哪些十分钟就能学会但是终生受用的技能？&lt;/b&gt;”，在 Quora 上，有一个类似的问题：&lt;a href=&quot;https://www.quora.com/What-can-I-learn-right-now-in-just-10-minutes-that-could-be-useful-for-the-rest-of-my-life?srid=pW6K&amp;amp;share=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;What can I learn right now in just 10 minutes that could be useful for the rest of my life?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;与这个问题在知乎上的红极一时所不同的是，&lt;b&gt;这个问题在Quora上持续火爆，并不断涌现出精彩答案。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得有必要为大家搬运一下我&lt;b&gt;个人认为的简短、优秀的答案&lt;/b&gt;。当然，是翻译版本的。&lt;br&gt;英语水平有限，可能有误翻译之处，见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本回答持续、不定期更新。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【正文】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【1】@ 匿名用户&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;当你准备演讲的时候，永远在桌子上放一瓶水。当你突然想不起来该说啥的时候，喝口水。听众不会感到任何异常的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在电器商店里找不到人为你讲解么？那就站在最贵的电视机前，盯着价格标签看。马上会有人屁颠屁颠地出现的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;怀疑有人在跟踪你的车？那就来四个右转弯吧！这样，你的行驶路线可以形成一个圈。如果那个家伙还在，那他肯定在跟踪你。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你害怕有人会偷走你的蓝色钢笔，就给它安上一个红色的笔帽，因为没有人会偷一支红色的钢笔的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你在公众场合被发现做了一件令人尴尬的事情，没关系，就说你在玩“真心话大冒险”。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;15分钟的大笑，等同于30分钟的仰卧起坐。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在商店里，最便宜的东西不是在最上面的货架，就是在最下面的货架，而不会在眼睛的水平线上。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;【2】@ &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://www.quora.com/Annanya-Johari&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Annanya Johari&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你保存你的ppt时，用后缀.pps或.ppsx，那样的话，打开时会直接进入幻灯片播放模式。不仅节省时间，还看起来十分专业。&lt;br&gt;啊，这个技巧10秒钟就可以学会了哦~&lt;br&gt;&lt;b&gt;（亲测有效）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【3】@&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://www.quora.com/Varun-Singh-98&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Varun Singh&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你按下按钮时，从IR发射器（比如电视遥控器、空调遥控器等等）中发射出的光往往是&lt;b&gt;肉眼不可见&lt;/b&gt;的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8376ebe27c5c7271668fb697eef5b61b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; data-rawheight=&quot;322&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;475&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8376ebe27c5c7271668fb697eef5b61b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是，当你透过&lt;b&gt;数码照相机&lt;/b&gt;（或者是&lt;b&gt;手机的照相机&lt;/b&gt;）的镜头看它时，只要你按下按钮，就可以看到微弱的光：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d9df5437b2103b15b26c02d996754e1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;439&quot; data-rawheight=&quot;218&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;439&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d9df5437b2103b15b26c02d996754e1c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;所以，下次你发现你的遥控器有毛病的时候，可以用这个方法来判别，到底是你的遥控器的电池快没电了，还是真的坏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【4】@&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://www.quora.com/Lawrence-Kurniawan&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Lawrence Kurniawan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（节选）&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下行为你&lt;b&gt;只需要花3秒钟&lt;/b&gt;，但你一定会爱上它的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;步骤1：把你的手机从口袋里掏出；&lt;br&gt;步骤2：录下你眼前的一个很短的瞬间；&lt;br&gt;步骤3：每天重复；&lt;br&gt;步骤4：把你每天录下的东西剪辑成1秒，并把它们接在一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的话，每年的年终，你可以看到一个大约6分钟的录像，它是你当年生活的浓缩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间机器并不存在，但这个方法是最好的替代品。每一秒的播放，都会让你的记忆闪回到你年轻时的那一瞬间，它记录了你在世界留下的印痕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你会记得你在沙滩上的性感瞬间，会记得那个除了吃方便面以外无事可做的百无聊赖的日子，或者在雨后那一轮美丽的彩虹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所有的东西，都最生动而真实地展现出来了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【5】@&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://www.quora.com/Shra-Vanthi&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Shra Vanthi&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（节选）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这更像是一条忠告：&lt;b&gt;晚上，请把你的汽车钥匙放在床边。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你听到房外有喧闹声，或者有人试图有人进入你的房间，马上按下你汽车的报警按钮。警报会响起，直到你关闭按钮或者汽车没电。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当汽车警报响起时，如果有人尝试闯入你的房间，他绝对不敢逗留，因为过不了多久，大部分邻居都会出来看到底发生了什么。有时候，这个小技巧会拯救一条生命，或者一个潜在的性犯罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【6】@&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://www.quora.com/Saroj-Tailor&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Saroj Tailor&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（节选）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;发短信不小心发错人了？马上把你的手机调成“飞行模式”。当你的信息发送失败时，删了它。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你是否曾听到一首歌，但不知道它叫什么名字？&lt;a href=&quot;http://whatisthatsong.net/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;What Is That Song?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;会帮助你找到答案。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;需要记住在离家之前必须带的东西？把它放在鞋子里，你肯定不会忘记穿鞋的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;无法确定自己是否饿了？问一下自己是否需要一个苹果。如果答案是“不”，那么你可能不是饿了，而是无聊了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（未完待续）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25142612/answer/30166200
</link>
<author>
刘泽坤
</author>
<title>
俄罗斯钻石矿听说上空是禁飞的 不然飞机会被吸到矿洞，那么是什么原因造成吸引力？
</title>
<description>
钻石只是硬度高，密度并不高。钻石的密度只有铁的1/2, 金的1/6-1/5左右。&lt;br&gt;Mirny矿虽然被归为禁飞区，但是对普通飞机的影响不是很大，只是对直升机影响比较大。&lt;br&gt;Mirny矿井深525米直径1200米，是世界上最大的钻石矿坑。如果一个大坑很深的话，坑内的空气就会被深处的地热加热，坑底的空气就会比坑外的空气更热。一旦坑底的空气被加热了，因为热空气会上浮，所以大坑就会产生一个大范围的垂直上升的热气流。直升机的浮力一部分由螺旋桨产生的推力组成(注意只是一部分，大多数的浮力还是由于螺旋桨旋转产生的螺旋桨上空的低气压提供的)，螺旋桨所产生的浮力与空气密度有关，空气密度越大浮力就越大（所以飞机在火星上都是飞不起来的），而热空气的密度比冷空气密度低，所以直升机飞过矿坑的时候浮力会忽然减弱，直升机就会往下掉。这时候要保持飞行高度就必须加快螺旋桨的转速。但是有些直升机飞行高度很低，并且驾驶员经验也不足，所以还没有反应过来就已经坠毁了。这种事情发生了几次之后Mirny矿井就被列为禁飞区了。&lt;br&gt;对普通飞机基本上没有影响主要是因为大型商业客机的飞行高度基本上都在低平流层，在那个高度矿井产生的热气流已经冷却下来了。而且垂直气流对客机造成的影响没有对直升机那么大，就算是客机在低空飞行经过矿井的时候估计也只会颠簸的比较厉害，不会有太严重的危险。&lt;br&gt;钻石的价值确实是被很大的高估了。世界上钻石储量确实超过很多普通人的想象，而且经常有新的大钻石矿发现。2012年俄罗斯公布了Popigai Crater有巨大的钻石矿储量存在。报道显示苏联科学家其实在1970年代就发现了Popigai Crater的巨大钻石储量，但是为了避免钻石贸易利润受到影响一直到2012年才公布。科学家估算Popigai Crater内储有超过一万亿克拉的钻石，超过目前全球总储量的十倍。按照现在的消耗水平，Popigai Crater的供给可以持续3000年左右。&lt;br&gt;用钻石保值虽然不能说是很明智的选择，但是只要还有钻石公司在控制着开采量，几十年之内也不应该指望钻石价格下跌。&lt;br&gt;其实没有什么东西是永恒保值的...黄金海洋里的储量也非常巨大，只是现在不知道怎么开采而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25102487/answer/30098076
</link>
<author>
胡杰
</author>
<title>
纵观中国史和世界史，汉民族是不是一个战斗力比较「渣」的民族？
</title>
<description>
写在前面：感谢大家厚爱，这么多赞，受之有愧。我下面写的东西，基本上都是偏欢乐为主，娱乐众位知友而已，没有很严肃很专业地讨论这个问题并给出答案。&lt;br&gt;专业的回答在这里，&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24487990&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么中国作为农耕文明战斗力颇强，甚至多次击败北方外族？&lt;/a&gt;有兴趣的童鞋请移步，为认真回答的答主点赞。&lt;br&gt;第一次尝试这种风格，希望能让大家乐呵乐呵就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先占个位置，明天回答。&lt;br&gt;这群战斗力很渣的人，居然把整个东亚能种庄稼的地几乎都给占光了！&lt;br&gt;我只能理解为他们都是吃货么，明明战斗力渣还不要命？&lt;br&gt;&lt;br&gt;更新：&lt;br&gt;从前从前汉族的起源地是这里：（大家一起来：♪ ♩ ♫ 我家就在黄土高坡哦~~~♪ ♩ ♫ ）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1ae16b0a1793f5bf2ff0c53ca0cc97ac_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;277&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;277&quot;&gt;&lt;br&gt;如今，照他们的历史书上说，叫做“被帝国主义列强侵略宰割了一百多年”，这不知道还以为早就被灭族了呢。哈哈，信了历史书你就真的输了！咦？控制的领土怎么大了这么多倍！！！&lt;br&gt;你跟我说这些土地难道都是&lt;b&gt;搁置争议、共同开发&lt;/b&gt;出来的？还是充话费送的？运营商是联合国啊？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/90f98861945df1e137231f0b39e5688f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;412&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;412&quot;&gt;&lt;br&gt;咳咳，安静啦安静啦，后面的安静啦！法警们注意维持一下秩序！&lt;br&gt;下面本庭公审汉族侵略罪，被害人及其代表可以亲自发言：&lt;br&gt;&lt;br&gt;越南人民血泪控诉：我们的的祖先是生活在长江流域的！&lt;br&gt;自从汉族来了之后，我们就被活生生赶到了热带丛林去当猴子啊！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;匈奴人民往事不堪回首：想当年我们是何等威武能打，几十万铁骑横扫天下！&lt;br&gt;自从跟汉族杠上以后，就没过上几年安稳日子，老是来讨伐谁受得了啊！&lt;br&gt;实在没办法，生我养我的大草原都不要啦！我们跑到中亚了还不给活路，活活被逼到了东欧啊！！！......&lt;br&gt;&lt;br&gt;坐在旁听席的西罗马帝国后裔不顾法警制止拍案而起：尼玛，就是因为汉族把这些蛮子赶过来，搞得我都被灭了你造吗？！后来还要向这群蛮子年年进贡啊卧槽！坑爹啊！隔这么远都躺枪啊！！！坚决要求汉人道歉！你别拉我，我还没说完......&lt;br&gt;&lt;br&gt;高丽棒子代表声震全场：要不是汉族挡道，整个世界都是我的思密达！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个据称祖先是突厥的人站起来声援：匈奴兄弟，我们也是一样啊！硬是被唐军赶鸭子一样赶出家乡，滚蛋到欧洲去啦！骑兵被步兵追着跑啊，天理何在？！&lt;br&gt;哼哼，虽然被汉人打败了，但是咱们祖先可不弱，到了欧洲可是威风八面，不可一世！先联合东罗马帝国打败波斯，后又入侵东罗马帝国，连东罗马帝国的首都也占领了，知道君士坦丁堡为什么被改成了伊斯坦布尔不？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒙古军人代表正在秀肌肉：呵呵，匈奴也敢吹威武能打，不知道我把整个亚洲都打趴下了嘛？！要不是天气太热，南亚那些没战斗力的岂是我的对手？说到这里就上火了，想当年不可一世的战斗民族都被我打跪下了，就那个南宋最难打好么！60年啊！一个襄阳打了那么多年，还有那个什么钓鱼城，蒙哥汗死的真惨啊！要不是那次事故，上帝之鞭早就抽到尼罗河去了！欧洲？我让他们彻底从地球上消失！&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度代表笑了：呵呵，蒙古鞑子到底还是没能征服我南亚次大陆嘛！嚣张什么？？！你别不屑啊，还找什么天气太热的借口，我看是不敢来而已。&lt;br&gt;哦，对了，谁再说汉族战斗力渣我跟谁急啊！知道那个逆天的王玄策不？我看一定是穿越的啊！62年的事情我现在都想不通啊！兔子们都大饥荒了还那么能打啊！交换比7:1啊！确定共军没开挂么！！！（感谢 &lt;a data-hash=&quot;77b16b99d628b393a31ab5bbb980167b&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/77b16b99d628b393a31ab5bbb980167b&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@蒋蛤&quot; data-tip=&quot;p$b$77b16b99d628b393a31ab5bbb980167b&quot;&gt;@蒋蛤&lt;/a&gt; 的评论）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不远万里赶来的斯里兰卡籍亚烈苦奈儿后裔打断道：三哥就省省吧啊，就你那战斗力我都鄙视。你们说的那些都不如我这个遭遇悲惨啊，知道什么叫挂羊头卖狗肉不？15世纪的汉人海军打着和平贸易的旗号，悍然对我国发动了来自海上的武装干涉，这算不算世界历史上第一次大规模的海上霸权？！我们的英雄居然被带到异邦去接受审判，红果果的干涉内政啊！对了，印尼苏干剌亲王后裔叫我一并控诉汉人船队的暴行，什么天朝的和平远航，扯淡！不但干涉内政还把苏干剌亲王未经审判就处决了，诸位，天理何在？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国二战老兵挥舞着荣誉勋章：知道这些是什么吗？去朝鲜之前,我以为中国军队也就是国军那样儿，结果去了一看，&lt;br&gt;What the fuck！！！&lt;br&gt;中国人打的旗号，信了你就输了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;越南代表再次发声：都别吵了，楼歪了！汉人从古到今虐我几千年啊！太欺负人了！那个谁，站出来，就是你，老毛熊！是不是你跟我说的共军文革十年全都废了？！他奶奶的才不是那样呢！你见过土共的海军开着小破艇有多不要命吗？！大海战竟然扔手榴弹啊啊啊啊！！！还愣是把我的威武军舰击沉了呀！你见过兔子的炮兵是怎么打仗的吗？太恐怖了哇！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9618ee104bd59a111a650796654f5c8c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;259&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;未完待续！&lt;br&gt;下面严肃一点。&lt;br&gt;推荐知友欣赏一下 &lt;a data-hash=&quot;606644b3aa473509c5e427b5f363cbf2&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/606644b3aa473509c5e427b5f363cbf2&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@刘骏&quot; data-tip=&quot;p$b$606644b3aa473509c5e427b5f363cbf2&quot;&gt;@刘骏&lt;/a&gt;的答案，写的挺好：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24487990/answer/28056979&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么中国作为农耕文明战斗力颇强，甚至多次击败北方外族？&lt;/a&gt; 个中原委在于：&lt;b&gt;只要我们自己不出问题，天朝的军队就是凯歌高奏；如果王朝内部出了问题，那么军队战斗力再强也难逃厄运。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;典型的例子，明朝精锐尽丧于土木堡之变，对比于谦老弱残兵成功守卫北京。&lt;br&gt;再比如，天朝建国后打得那几场对外战争，哪个不是硬碰硬？美军，苏军，世界第三军事强国的越南和印度。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实，题主之所以有这样的印象，根本原因在于没有把握住主流，只看到了痛苦的时段。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中国从秦朝以来，2000多年的历史，有多少年是被外族虐的呢？算一算比例？&lt;br&gt;大部分时间，其实都是汉族军队所向披靡的时候。&lt;br&gt;有兴趣的话去看看汉唐两朝经营西域的历史，时间不算太长，但是非常典型。很快就会发现汉族战斗力到底渣的多，还是到处砍人以及拉着一群人到处砍另一群人的多了。&lt;br&gt;真的要是战斗力这么渣，那就像一个小孩子持重金行于市，还能活到现在？&lt;br&gt;即使是在国力最为衰弱的解放战争之后，一样敢把世界最强的美军拉下马！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;更新：&lt;br&gt;如果你只是看电视上的新闻，那么你会觉得中国在领土领海上怎么总是被人欺负：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4ba41d16e6f4ed4431c431a9d8a98b9a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4ba41d16e6f4ed4431c431a9d8a98b9a_r.jpg&quot;&gt;外交部居然只会抗议，怎么这么软弱无能？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;9000万越南人民、12亿印度人民、1亿菲律宾人民彻底愤怒了：&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;做人不能太CCTV!&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;做人不能太中国外交部！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;真相在这里！打倒中华帝国主义！&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/133d53306793fa714094172404a77a27_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/133d53306793fa714094172404a77a27_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家再来看看一向自称领海主权总是被侵犯的天朝，在对外海权争夺中都提了些什么主张：&lt;br&gt;海上的红色线大致就是天朝提出的领海、专属经济区、大陆架要求：（感谢 &lt;a data-hash=&quot;3c6d1c549e7b7def9ccc01a0ec16c65d&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/3c6d1c549e7b7def9ccc01a0ec16c65d&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@杰少&quot; data-tip=&quot;p$b$3c6d1c549e7b7def9ccc01a0ec16c65d&quot;&gt;@杰少&lt;/a&gt; 的评论）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e18620135c42641d997b5cef3623cc8b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;957&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e18620135c42641d997b5cef3623cc8b_r.jpg&quot;&gt;在黄海和东海，与韩国和日本口水仗打了这么多年，没有什么进展，不过中方的油田已经开采了好多年了。。。、&lt;br&gt;南海。。。咳咳，东南亚的代表们你们静一静，静一静！还吵是吧？！保安，把他们赶出去！&lt;br&gt;好了，现在都是自己人了，说话可以随便一点了。那个....大家有没有觉得，南海那个九段线，实在是太那个了。。。。感谢蒋公地图开疆，蒋公千古啊！&lt;br&gt;这个九段线真是划得足够厚脸皮啊！&lt;br&gt;简直已经到了越南、菲律宾、马来西亚、文莱的门口了。换谁不发飙啊......&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后引用一下 &lt;a data-hash=&quot;e37b94c765d544081aa1cc1832dc6008&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/e37b94c765d544081aa1cc1832dc6008&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@姬轩亦&quot; data-tip=&quot;p$b$e37b94c765d544081aa1cc1832dc6008&quot;&gt;@姬轩亦&lt;/a&gt;的有趣视角：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;有兴趣的童鞋，可以去搜索一下以“打”字和“干”字开头的词组数量。。。记得大学时期教一个德国人汉语，他死活不能理解为什么打水打饭打电话要用这个动词。。。你们跟水有仇？&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25105959/answer/30130220
</link>
<author>
随意刀
</author>
<title>
酒精着火该怎么灭火？
</title>
<description>
酒精在身上着火，水是最容易找到的灭火物质，非常方便。&lt;br&gt;而且那是饭店，能没水么？&lt;br&gt;酒精火比汽油好灭太多了，水一泼就灭，我亲自用酒精点燃左胳膊做了实验，你们自己去看。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://jump.bdimg.com/safecheck/index?url=x+Z5mMbGPAtxKBlrNF/LbUD2a4p/VBsh3nwcyamfW+EAB5y0cxCETeD04b12eDpwIlZmdsKUHtRB49q5Oh8l1Tx8VCR53dAQUvxezmcGXDNjqfONJ6KJNMcB/C5wVxsyjw+k1zISPfvVwD59zLgY8yjsUxO/CDe9DdCVu6Yz01UwPGbuJnYGNA==&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzczMzczNzgw.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;灭火原理很简单，水有冲洗作用，第一时间把附着在人体的酒精给冲走了，而且酒精溶于水，温度又迅速降低，火当然就灭了。&lt;br&gt;最重要是冲洗作用，就算冲洗下来的酒精到处燃烧，把桌子给烧了，为了救人，那还重要么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在优酷看到“义乌一女大学生吃自助烧烤 全身被烧焦”，&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNzcyNDE2MTk2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;义乌一女大学生吃自助烧烤 全身被烧焦&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;小姑娘很惨，也没能及时获得正确救助。评论区很热闹，很多人说酒精和汽油一样，万万不能用水灭，灭不了，会蔓延导致火势扩大云云，我知道这些朋友是好心，讨论安全知识也是好的，但是不能做键盘侠，不能没有生活经验就乱空想。&lt;br&gt;如果这种谬论真被一些人接受，以后万一有人遇到此类情况，旁边有水居然不敢用，那岂不是人间悲剧。&lt;br&gt;我自己因职业和兴趣爱好，遇到过很多次酒精着火的情形，自己左手也沾满酒精着过火，所以我很清楚用水灭酒精火毫无问题，而且水是最容易获得的灭火物质。&lt;br&gt;空口无凭，所以我做好了准备，亲自做了一下试验，眼见为实，给大家看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己就是医院的，我上学时老师讲过烧伤现场急救，讲了各种化学烧伤用什么对应液体合适，讲完了老师说那些都只是理论，实际生活中真遇到烧伤，你哪有时间分析是什么烧伤，找什么对应液体，最简单最方便就是水，大量水，比如说硫酸烧伤，按理说硫酸遇水产热吧，问题是你找到的灭硫酸的专用液体么，你还是要用水，大量水，快速冲洗，它产生的那点热量随时冲走，人就救下来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别说酒精着火了，就算是汽油把人给点了，你在没有灭火器的情况下，用大量水冲洗救人也是最合适的。&lt;br&gt;你要明确一点，烧伤急救，最重要是要尽早脱离热源。&lt;br&gt;只要你用水冲，酒精这种弱火会直接熄灭，汽油哪怕不熄灭，但是你依然第一时间将汽油从人身上给冲洗走了，人就不会被重度烧伤，人就救下来了。&lt;br&gt;至于汽油或酒精蔓延到其他地方，把桌子烧了，把店给烧了，和人命相比，孰轻孰重？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且用水冲洗救人还有一个好处是，拯救者可以不靠近烧伤者，比较安全。&lt;br&gt;你用床单扑上去覆盖灭火，如果只是局部着火还好说，全身着火，你第一时间到那里找那么大的床单，而且你很难包严实，很难确保没缝隙，有一个缝隙在酒精或汽油未从身上清除干净的情况下火都灭不了。&lt;br&gt;而且救人者自己也处于危险之中了，用水冲洗就不会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，有灭火器的情况下，优先用灭火器，那个最高效。&lt;br&gt;但是水依然有用，灭火器灭火后，你还要及时用水冲洗，以快速清除烧伤者身上的汽油或酒精，防止再次着火。&lt;br&gt;并且水可以持续降温，即便身上一点火都没了，你还有必要继续冲洗至少15分钟，这可以降低皮肤温度，降低身上融化的化纤衣物的温度，防止烧伤进一步加深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题外话：我亲自做了这个试验，在优酷发出，居然优酷还有人说不能用水灭火，水含氧！&lt;br&gt;我晕，他要能用酒精火焰或汽油火焰把水分离成H2O，变成高效燃料，我倾家荡产给他发诺贝尔科学奖！&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;百度搜索很多网页说不能用水灭酒精火，你要分清楚，那说的大部分都是指物品着火。&lt;br&gt;物品着火，你当然不希望火势蔓延再点燃其他物品。而且你可以不那么着急，找湿毛巾来覆盖。&lt;br&gt;人着火能一样么？你管他火势蔓延不蔓延呢，只要人身上的酒精被冲洗干净，不再继续着火就是伟大胜利，哪怕把店烧了，人命关天，孰轻孰重还要我说么？&lt;br&gt;我亲自做了实验，做成视频上传，实践出真知，一点水泼下去，我手臂上的火，连地上的都火立马消失，你说用水能不能灭酒精的火？&lt;br&gt;人不是海绵，皮肤和衣服上能吸附的酒精或汽油毕竟是少数，大部分会流下去，不会停在人身上。&lt;br&gt;一个人的体表才能吸附多少酒精或汽油，2-3盆水足以把大部分可燃液体冲洗走了。&lt;br&gt;关键是要抢时间，你从头喷水，首先保证呼吸道，五官的安全，这人就容易救活，即便其它部分烧伤厉害了，总比毁容强太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;火没点在人身上，你可以考虑湿毛巾沙子什么的来慢慢灭火，只要不造成火势蔓延就是成功。火点在人身上，你第一时间冲洗掉人身上的可燃物质，绝对有功无过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还搜素到一篇文章说“指导员还特别提醒市民，若在就餐过程中，酒精炉被打翻，酒精流出燃烧，此时不能用水灭火，最好用湿布灭火或设法盖上酒精炉。人身上有酒精着火，最好的办法也是用湿毛巾盖，压住不放，直至火焰熄灭。”&lt;br&gt;这文章针对的是一般的面积不大的酒精着火，有人说用湿台布，首先棉质的湿台布不好找，塑料的根本不能用。有人说用毛巾，像姑娘那种全身着火，你用湿毛巾盖，你盖得过来么？在酒精没清除的情况下，只要有个缝隙火都不会灭。而且你真见了浑身烈焰的人，你敢用毛巾上去盖么？你不怕把你也烧了？有可操作性么？有打湿台布，打湿毛巾那功夫，你一盆水下去，小姑娘就获救了，至少不会毁容，呼吸道损伤也会极大减少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于泼水造成火势蔓延导致店内着火云云，那你觉得救人重要还是救店重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;我只做了左胳膊点火的试验，其实试验还可以再完整一些。&lt;br&gt;找个石头雕像，石狮子什么的也成，那和一个成年人的体表面积差不多大吧，估计还要大点。&lt;br&gt;泼上酒精，立刻点火，你一盆水照头下去，头面部首先可以绝对肯定火灭了，而且不会再燃，因为酒精都冲没了呀。然后身体大部分酒精也会被冲走，80%的火会灭。你再坡1~2盆水，没事了。&lt;br&gt;还可以继续用汽油做试验，效果都是一样的，只不过汽油和酒精不同的是，它离开人体后还会继续燃烧蔓延，那有什么要紧的，只要人身上不继续着火就成，房子烧了就烧了吧。&lt;br&gt;另外汽油用水灭，肯定需要的水比酒精火要多，而且汽油没酒精这么好冲走，汽油和酒精被冲走的容易程度到底有多大差异，没做实验我不知道。&lt;br&gt;但是做这种实验有点兴师动众，我也怕消防队找我麻烦，所以没法做，有谁有条件有兴趣的话，可以在保证自身安全的基础上做一下进阶试验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;有灭火器优先用灭火器，但是即便有灭火器，灭完火后最好还是继续用水冲洗。&lt;br&gt;防止复燃，持续降温，防止烧伤加深，水冲洗的好处太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;翻滚灭火的作用不大，我做实验的视频里可以看到，我点着左臂后，下意识一甩，满地都是酒精火焰了，比我胳膊上的火焰面积大多了。&lt;br&gt;如果不尽快冲洗掉可燃物质，你让我只是在这种火场里打滚？解决不了问题。&lt;br&gt;翻滚灭火比较适用于单纯衣物着火的情况下，像这种可燃液体附着在身上，翻滚灭火作用是不大的。&lt;br&gt;也不是没作用，翻滚的时候，可以甩下一部分可燃液体，减少身上的可燃液体，另外可以制造响动，促使他人注意而即使援助，但是仅止于此了。&lt;br&gt;要想获救，还是得靠旁人立刻灭火器招呼，大量水冲洗。&lt;br&gt;翻滚有用，但是是解决不了问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：这个实验也有我没想到的地方，以前我左手被酒精点燃过，啥感觉都没有，不慌不忙，当时还端详了一下满手蓝幽幽火苗的景观，观察了一下周围环境，找了一盆水手伸进去灭的火，从头到尾不慌不忙。&lt;br&gt;所以这次我也是这么想的，本来还打算将整个胳膊在镜头前给你们晃两下，停2秒呢，结果一秒半不到左臂就刺痛了，当时也有点慌，赶紧用水灭火。&lt;br&gt;现在回头看，左手老茧多，皮肤厚，当然没感觉了，但是左臂内侧皮肤日头晒不着，风吹不着，很嫩，就没那么耐热了，所以一秒半都不到就刺痛了。&lt;br&gt;现在左臂内侧6道淡淡的红印，不过因为灭火及时，事后又冲洗了半天，也没啥感觉。&lt;br&gt;估计连皮都不用褪。&lt;br&gt;至于左手和左臂外侧，啥感觉都没有，烧掉几根汗毛而已。&lt;br&gt;【当然，义乌小姑娘和我不一样，她面部着火呀，不能视物，不能呼吸，根本无法自救，必须靠旁人来救的。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;22:47补充：&lt;br&gt;有人说“或者打开旁边的雪花啤酒柜，隔挡全部抽出来整个人塞进去关上门看烟火等氧气耗尽？”&lt;br&gt;这个我觉得其余不论，首先最大问题是没有人敢抱当事人进去，浑身烈焰，我是没这个胆子。&lt;br&gt;抱了当事人进去，然后我也成火人了，谁再找个冰柜抱我进去？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说：“旁边不是有冰柜吗？里面应该是生肉生菜啥的，直接往人身上覆盖会不会有用？”&lt;br&gt;我觉得可以，就近原则，这时候应该争分夺秒，而且那是冰镇的，手边有啥用啥，同时大呼叫其他人赶紧拿灭火器或者水来。&lt;br&gt;就近原则，有啥用啥，争分夺秒，灭火器最佳，饭店内找水肯定不困难，视频店内中间放十几盆菜品，那里面都是水。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25112680/answer/30126951
</link>
<author>
人在太空飘
</author>
<title>
如何评价教育部2014年9月发布的取消文理分科的高考改革方案？
</title>
<description>
反对上面的一堆无脑黑的答案，现在知乎的回答者难道已经到了只引用新闻“标题”的水平了吗？&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;本次的改革方案的原文是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;本轮考试招生制度改革在考试科目设置方面明确规定，高中将不再分文理科，高考总成绩改由两部分组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分是全国统一高考的语文、数学、&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://edu.qq.com/en/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;外语&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;3个科目的成绩，150分的分值不变。&lt;b&gt;其中，外语科目提供两次考试机会，可选其一计入总分。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一部分是高中学业水平考试成绩。这其中包括思想政治、历史、地理、物理、化学、生物等14个科目，而每门都已经“学完即考”、“一门一清”，在高考中就不必重新再考。考生在报考时，只需根据报考高校提前发布的招生报考要求和自身特长，&lt;b&gt;从思想政治、历史、地理、物理、化学、生物六科中自主选择3个科目的成绩，计入高考总分。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt; 也就是说改革之后改变了过去文理一刀切的方法，高校专业可以根据自己的情况设计三个科目，比如现在的地理课在中学是文科，到了大学的地理专业收的却是考物理化学生物的理科生。中学的地理课就摆在了一个很尴尬的位置上。想学的人不考，要考的人不想学。未来地理专业可能就会把地理考试包含在内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这哪里是在培养全才？明明是比现行文理科制度更为自由的“偏才”策略。 &lt;a data-hash=&quot;8d801be0e13be1dad86e0b9d420fe85d&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/8d801be0e13be1dad86e0b9d420fe85d&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@JZeng&quot; data-tip=&quot;p$b$8d801be0e13be1dad86e0b9d420fe85d&quot;&gt;@JZeng&lt;/a&gt;和几个匿名用户明显根本没有读完全文。韩寒粉就这水平？&lt;br&gt;&lt;br&gt;     总的来说这次改革更为自由更为公平，其中还提到了增加高考人口大省的录取率，山东河南的同学可以少点抱怨了。&lt;br&gt;取消和减少加分项目，以我的个人经历来看“违规加分”的普遍和不公平性严重影响了高考的诚信与权威。此次改正这个项目是及时必要的。&lt;br&gt;     最进步的一个改革还是，高考后填志愿！！！！！！想起当年，都是辛酸泪_(:з」∠)_&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补一个亮点：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;高职院校考试招生与普通高校相对分开，实行“文化素质+职业技能”评价方式。学生也可参加统一高考进入高职院校。2015年通过分类考试录取的学生占高职院校招生总数的一半左右，2017年成为主渠道。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这是非常重要的改革，目前老百姓把大学看得太重要了，导致技术型院校人才匮乏，社会缺乏大量高级技术人才。而研究型人才数量臃肿，工作难找。此次教育改革向技术人才倾斜有助于未来的产业结构升级，同时提高整体受教育水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;修改补充：&lt;br&gt;1.经 &lt;a data-hash=&quot;32b2241908ed216386091737a41d5b45&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/32b2241908ed216386091737a41d5b45&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@拾荒少女&quot; data-tip=&quot;p$b$32b2241908ed216386091737a41d5b45&quot;&gt;@拾荒少女&lt;/a&gt;提醒，根据百度百科，研究型人才是指“有&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1681448.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;硕士学位&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;以上的教育水平，具有坚实的基础知识、系统的研究方法、高水平的研究能力和创新能力，在社会各个领域从事研究工作和创新工作的人才。”不过这不影响观点，现在的大学本科生既没研究能力又没技术能力，不适应未来的人才需求，将部分高考考生疏通到技术院校符合未来中国的发展方向。&lt;br&gt;2.很多人说“这几年高考已经变了很多次了，没什么效果，瞎折腾”。这种说法并不太准确，各地小型的试点进行了很多年，国务院和教育部的意见草案发了很多，但是国家层面的正式的全国性的改革方案这是第一次。比如江苏搞的小高考，北京搞的综合素质测评等等。正是依靠这些试点总结出的经验才催生出这个看起来还比较靠谱的改革方案。所以个人认为，这次改革前途还是不错的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25116299/answer/30153377
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么当今的智能手机 很多取消了外置存储卡？
</title>
<description>
&lt;p&gt;反对楼上除 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/b27a3dac2bce61686dfd48b0c5f4195f&quot; data-hash=&quot;b27a3dac2bce61686dfd48b0c5f4195f&quot; data-tip=&quot;p$b$b27a3dac2bce61686dfd48b0c5f4195f&quot;&gt;@Locke Huang&lt;/a&gt; 和 @王星 以外的所有为厂商不兼容tf卡洗白的答案。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先是，TF卡根本没大家说的那么不稳定。如果你的TF卡不稳定，在绝大多数情况下只能证明你买到了假卡。TF卡的耐氧化、抗摔能力也是极强的，也请 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/72036ce918812daac46c75d7cac1e7d2&quot; data-hash=&quot;72036ce918812daac46c75d7cac1e7d2&quot; data-tip=&quot;p$b$72036ce918812daac46c75d7cac1e7d2&quot;&gt;@朱焕杰&lt;/a&gt; 君相信各位存储设备厂商的专业实力。。。不用多高端，起码一张正品的卡用三年绝大多数情况下是没问题的。就算偶尔有坏卡，你买手机还会偶尔买到次品呢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我曾经在高中学校操场边下过雨的腐殖质层里找到一张256MB的某品牌TF卡，里面最新的一个文件是2009年的一张照片。而我捡到卡则是2012年的事。这张卡在腐殖质层里经受了两年半的风吹雨打，依然可以正常读写文件。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在腐殖质积水的复杂化学条件下该卡的金手指也没出现什么问题，内部芯片也没有损坏。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次是，TF卡根本没有大家想象的那么高的拔插频率。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数人买来TF卡只是用来作为&lt;strong&gt;内部存储的扩充&lt;/strong&gt;。你是愿意直接拔插手机USB线？还是愿意拔下TF卡然后再塞到一个丑不拉叽的读卡器里然后再把它拔出来塞进手机里？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于许多用户来说，速度较快的内部存储只要用来安装应用和OS本身就可以了。&lt;/strong&gt;而TF卡完全可以用于存放那些&lt;strong&gt;“占用空间大、读取速度要求小、IO负载小”的文件和资料。比如说音乐库，比如说影音库，比如说离线地图。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;把这些东西放在NAND或者eMMC里，不纯属给自己添堵么……简直浪费资源…… iP5s 64G版报价比32G版高出来将近一千人民币。假设你有32G的应用和64G的多媒体库，那么一个支持TF卡的32G手机可以帮你完美解决这些问题；而一个64G的不支持TF卡的高价手机却无法让你的多媒体库和应用库完整共存。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;APP2SD这种设计只是对超低端手机的一种妥协而已，请不要把它当作是TF卡之于手机的所有存在意义。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Windows Phone许多机型就提供了用TF卡扩展存储的选项，支持TF卡扩展的才是良心谢谢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;=======================================================================&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么厂商到底是为什么不给你兼容TF卡了呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你以为是为了轻薄？为了缩减体积？为了稳定安全？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;呸，你花三百多块钱去金士顿啥的买张64G的UHS-1卡，我还怎么用64G手机加价一千块来赚取暴利啊？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是一种极为&lt;strong&gt;常见的价格歧视/针对消费者的阴谋&lt;/strong&gt;。对于大多数人来说，即使是重度手机用户，32G空间用于安装应用、保存大部分应用数据以及OS本身也是绰绰有余了。真正会让你的存储空间捉襟见肘的，恰恰是那些庞大的多媒体文件。当你的相机胶卷保存了越来越多的照片和视频；当你的手机里保存了越来越多的音乐；当你的QQ接收了越来越多的图片……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以你买了8G不够用你去买16G，16G不够用下次买32G，32G不够用下次买64G，64G不够用你去买128G.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不给你TF卡扩展，你就永远没法做出高性价比的选择。你只能乖乖地沿着我们的路线升级。一步步乖乖地掏钱。苹果才不是卖手机的呢，它是全球最赚钱的闪存转售商~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;========================================================================&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;打个小广告：绝大多数Lumia手机都支持TF卡扩展存储。可以存放音乐视频地图其他多媒体和一些应用数据以及部分应用本体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然还有一些安卓手机也是这样。不再赘述&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这特么才叫业界良心。。。不支持TF卡扩展，却说是什么为了用户体验这种话，实在是够啦&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25119046/answer/30151992
</link>
<author>
小鬼鬼
</author>
<title>
如何看待新闻「服务员明火加酒精，致使吃烧烤的女生被大火烧焦」？
</title>
<description>
关于社会问题大家都说差不多了啊。&lt;br&gt;服务员的无知就不说了。这两个学生显然不懂得如果进行烧伤急救。&lt;br&gt;作为一个医生，跑个偏，科普一下烧伤急救知识。&lt;br&gt;1.应该尽快脱去燃烧或者已浸热液的衣服。这显然是视频中妹子没想到去做的，这时候什么尴尬面子都不要考虑了，直接脱！！！脱！！脱！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.迅速卧倒，慢慢在地上滚动，压灭火源。尽量避免站立、奔跑，以免助燃火势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.用身边不易燃烧的东西，覆盖着火处。就算没有啥不易燃烧的，私以为少年也不该拿衣服这么拍打火焰，理论上不但没有帮助，反而会助长火势，因为衣服面积太小，不可能完全盖住隔绝空气，这么来来回回，实际上增加了空气流动。  最好能找点棉被啥的，往上扑，隔绝空气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里有人指出：酒精着火不能用水直接浇，先修改占坑，稍后补充这部分，。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.千万不要以为火灭了就不用冷水浇了！！！！！！&lt;/b&gt;大量冷水或冰水冲洗，尤其在医务人员还没来之前，冲到每个创面凉下来、不再有剧痛为止，带走余热，减轻疼痛，在等待救护车的过程中，不断用大量冷水冲洗创面，这对于减轻烧伤程度来说，是&lt;b&gt;人为可控最重要的步骤&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;（图片来自网络）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/55d26280539055eeb5e003bc2d37a9f6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;380&quot; data-rawheight=&quot;282&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;380&quot;&gt;&lt;br&gt;5.不要以为不痛是什么好事，除了I度烧伤以外，越痛说明病情越轻，如果一点都不痛，很遗憾，III度烧伤没有疑问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.就医前&lt;b&gt;千万别乱涂抹东西&lt;/b&gt;，会影响医生判断病情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;插一个烧伤急救漫画&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/416a2ea4b282d112e65c8941ffe77e79_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;786&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;786&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/416a2ea4b282d112e65c8941ffe77e79_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fac2c63b8c9af50b5ca3a405edf97127_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;804&quot; data-rawheight=&quot;1064&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;804&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fac2c63b8c9af50b5ca3a405edf97127_r.jpg&quot;&gt;图片来源：[1]陈祖朝. 火灾扑救 烧伤急救系列漫画[J]. 云南消防,2001,06:18-19.&lt;br&gt;&lt;br&gt;====&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，分享一个两年前被烫伤的故事。&lt;br&gt;那日，风和日丽，万里无云，天气格外晴朗。&lt;br&gt;我却来大姨妈了。小腹疼啊···@_@&lt;br&gt;男朋友格外体贴，在我乐扣乐扣杯子里装满了刚烧开的热水，然后我拿着敷啊敷，顺便在床上看贺银成考研讲义。&lt;br&gt;突然，盖子竟然被我鬼使神差的打开了····然后····&lt;br&gt;说真的，那种突如其来完全没有任何防备的疼痛我现在都记得，恐慌，惊叫，赶快移开热源。&lt;br&gt;左侧大腿皮肤瞬间已经看到肉肉了···红白夹杂的肉肉····&lt;br&gt;我当时竟然没有想到用大量冷水冲洗·这成为在整场事故中给我留下的唯一遗憾。&lt;br&gt;我男朋友迅速用自行车载我去医院，我一路上都在嗷嗷呻吟，-_-#。结果大学城的那家医院也太渣了可以么··等了半天跟我说，我们医院处理不了烧伤，blablabla，然后给我开了一支烧伤软膏。你妹烧伤都处理不了开神马医院什么医院啊·····&lt;br&gt;我打了个电话给家里医生亲戚，建议我去医院，开某某药。我嘴上答应了，可是附近没别的医院，我好歹也是个医生，男朋友好歹是学药的，难道我自己还不能处理嘛·····我心一横，就打算自己处理了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己判断了下，左大腿烧伤，面积超过1%不到2%。除了红白相间露出肉肉的一小块可疑深II度，旁边迅速起了水泡，于是判断，浅II度。&lt;br&gt;回去路上买了纱布，过氧化氢，酒精，抗生素，1ml注射器。&lt;br&gt;&lt;b&gt;烧伤最怕什么?感染&lt;/b&gt;··&lt;br&gt;所以我在等待它愈合的过程中，只需要做好防止感染就行。&lt;br&gt;当晚腿上就开始渗出大量液体，&lt;b&gt;水疱皮千万要保留，&lt;/b&gt;我定期用注射器抽吸水泡内液体，保留疱皮，然后上盖一层薄纱布吸渗液。每天都用过氧化氢消毒深II伤口，用酒精消毒有疱皮的位置。&lt;br&gt;后来渐渐液体不渗出了。受伤的肉肉表面结痂愈合了。&lt;br&gt;却留下了色素沉积。&lt;br&gt;两年过去了，色素略好转，但还是有一丢丢印子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个过程给我唯一的教训是：应该在&lt;b&gt;烫伤后用大量冷水冲洗&lt;/b&gt;，洗到不痛了，再让男朋友送我去医院，可惜没这么做，不然也许今天也不用留着大面积色素沉积了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恩那···还好是左大腿根部···只留给我老公看到就行了··· ̋(๑˃́ꇴ˂̀๑)&lt;br&gt;========&lt;br&gt;最后的最后的最后，推荐一个神器：灭火毯&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1aaa65be8732dea175c68ecf4c09dbe9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;764&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1aaa65be8732dea175c68ecf4c09dbe9_r.jpg&quot;&gt;like this ····（百度图片搜的，将就用了吧）。&lt;br&gt;某宝上就几十块，建议每个家庭、餐厅等备一个。&lt;br&gt;人手一个灭火器不现实，灭火毯还是可以的。&lt;br&gt;消防演习时亲眼看到可以直接扑灭液化气的火&lt;br&gt;&lt;b&gt;也许一辈子用不上一次&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可是用上一次，也许就救了你一生。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19980504/answer/30148475
</link>
<author>
王一坤
</author>
<title>
如何给美食拍照？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不谢邀。怒答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本人主业开食品摄影公司，副业吃货。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;利益相关：随食拍，本人的创业项目。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一段血泪史，展现一只菜鸟进化成一名“美食摄影师”的全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P.S.为展示成长过程，文中引用了大量废片，不代表我们现在的真实水平哦！！！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;---------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、没道具，就不要拍食品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最开始，除了办公用品，什么都没有，完全把食品当文具拍。这张照片是11年给中粮拍的，后面居然还有一本《编程之美》……&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e53ef743c96b24caf0207982243dfb60_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e53ef743c96b24caf0207982243dfb60_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;被客户骂之后，就去宜家买了一堆宝贝，于是那段时间所有照片都是宜家风。在这张12年给我买网拍的照片里，桌垫和小碗都是宜家的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ccbd820791929fe6919d9e8e4c4fe62d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ccbd820791929fe6919d9e8e4c4fe62d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但宜家搞得定小清新却搞不定重口味。12年拍这套中药照片时，用了从公园偷回来的木板和石板。气氛有，但容器其实不配套。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b879a5b58b28dbcf9de59077e5de45b8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b879a5b58b28dbcf9de59077e5de45b8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;13年拍新网站配图，第一次知道要先定照片风格，再挑道具。这是张调味品全家福，画面点缀了很多红色，风格很统一。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/880e6a7b4c34815af6c2275ff8d77573_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/880e6a7b4c34815af6c2275ff8d77573_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;食品摄影对道具要求极高，现在的道具柜，锅碗瓢盆上千件，但依然不够，每次拍摄都得根据产品挑新道具。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d618371e8a8c4ba49b904d8c0a3a0b68_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d618371e8a8c4ba49b904d8c0a3a0b68_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、食品适合侧逆光&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;起初，布光参考拍服装，左、右、后各一盏灯，光很平。这张是11年给中粮拍的。谢谢中粮给我们这么多试错的机会！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/70fea4b302d731e761ad6c5e74b93afe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/70fea4b302d731e761ad6c5e74b93afe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;12年给我买网拍时，把主光改成了侧逆，质感立刻出来了。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d921aff666f80980ed0dfd373adc5be0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d921aff666f80980ed0dfd373adc5be0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;侧逆光的经验是：拍简约风，用大硫酸纸柔光，高度和角度看情况；&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f9ba5f6222c8cfd4556596084c34fdca_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f9ba5f6222c8cfd4556596084c34fdca_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;拍复古风，用大硫酸纸打底，核心位置用聚光筒加一个高光。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/514fd2d31dc7398c3fc1040b7c78e153_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/514fd2d31dc7398c3fc1040b7c78e153_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然后就是补光。不要用灯箱和聚光筒，太硬。用DIY的白卡纸和泡沫板反光，很自然。这套食材是13年在上海拍的，只用了一盏灯，但左前和右前各有一个小反光板。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a528e0ad1eb3ed9e00e7fb5911881ddc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a528e0ad1eb3ed9e00e7fb5911881ddc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;搞定灯光，自然光就简单了。找一个有方向性的光源，比如窗户，用硫酸纸适当柔光。其他方面和灯光一样。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ec8d8048b22d444ce934430669f4c3b6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ec8d8048b22d444ce934430669f4c3b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;彻底玩转光线的标志是学会用各种纸。白卡补光，黑卡遮光，彩卡改变色调……几乎所有透光的纸，都可以用来柔光或局部遮光。这张照片是给华味亨拍坚果的场景，右边那个有很多洞的黑卡纸，是用来制造斑驳树影的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fe9ab374d3352f2d5f1f85417037b43d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fe9ab374d3352f2d5f1f85417037b43d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、器材非常重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;工欲善其事，必先利其器。最早用40D配50。40D问题不大，但50没有微距，细节全靠裁图。这张当年用50拍的蓝莓，放到这么大已经没有细节了。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3f9e2f213e7cdee404c401774feae009_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3f9e2f213e7cdee404c401774feae009_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;换5D3和百微后，问题迎刃而解。这是14年给自营蓝莓拍的照片，细腻得一塌糊涂。食品拍摄色彩和质感最重要，好设备也就好在这儿。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/53c0dfcf1580eee201026afdfa411bcf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/53c0dfcf1580eee201026afdfa411bcf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有，一定要丢掉又大又笨还偏色的亚克力板静物台。超白钢化玻璃和木桌子都是好选择，从大到小多准备几个，拍的时候挑着用。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/651da181436a137357e3c3aaae9dd9a8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/651da181436a137357e3c3aaae9dd9a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、环境的风格，决定照片的风格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当年没意识到置景会决定照片风格，用了很多完全不搭的景。这张照片依然是中粮的。中粮我真心对不起你……&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/87093af64a65a9f99e00eceeac90d9fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/87093af64a65a9f99e00eceeac90d9fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;道具进化，置景水平也慢慢提高。12年给某进口商拍咖啡豆时，环境明显优雅了不少。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/229c06bc31ef786f3a2f10849daba34a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/229c06bc31ef786f3a2f10849daba34a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;13年总结了食品拍摄“六步置景法”：先构思，然后依次搞定三维背景、二维背景、主要容器、次要容器和其他配饰。这张也是给中粮拍的照片，但和11年已经完全不在一个水平上了。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f38a71af2fbad1e66c4051b11441388c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f38a71af2fbad1e66c4051b11441388c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在更多时候是去餐厅、咖啡厅或者样板房拍。这些场景比自己搭的景更真实，而且省钱。这张照片是13年在首都机场旁的一个酒窖拍的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/21cd005caae00b0df64cbadd71334d36_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/21cd005caae00b0df64cbadd71334d36_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、先定机位，后定构图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最早对构图没概念，纯抄Getty，或者凭感觉，毫无章法。这张不说是给谁拍的，你也猜得到吧……&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f9ec8ef75365b3a8d3e6800039d404dc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f9ec8ef75365b3a8d3e6800039d404dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;拍多了，开始总结经验。构图不是孤立的问题，和机位、景别、景深、置景都有关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f662219d227b4cc5015a3565d8946d59_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;525&quot; data-rawheight=&quot;128&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;525&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f662219d227b4cc5015a3565d8946d59_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;0°，近景。表现主体。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/58e9cc3142de15f99135f915f05c484f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/58e9cc3142de15f99135f915f05c484f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;0°，全景。表现气氛。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/25265ec394c30ce2e9d757ea8f06f05d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/25265ec394c30ce2e9d757ea8f06f05d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;45°，近景。表现主体。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/826c22bfa8a9c6a650ce23801e5af4d3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/826c22bfa8a9c6a650ce23801e5af4d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;45°，全景。表现气氛。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c1cc85dfa028a25100006b33ccac767a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c1cc85dfa028a25100006b33ccac767a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;90°，全景。表现结构，其实也是气氛。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/32b168395908e04d265348f0a93b6886_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/32b168395908e04d265348f0a93b6886_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有时也会要求摄影师创新，但创新前必须改掉坏毛病。比如没有意义的倾斜、画面不完整、被摄物重叠、道具歪放等等。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2219bc571c213f475deb8156938fe6f7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2219bc571c213f475deb8156938fe6f7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、不能忽视的食品造型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;起初以为后期是万能的。这是12年给某进口商拍的巧克力，样品全部发白，照片全部作废。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/781f3e050b0e3c452104e14a8cc21346_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;641&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/781f3e050b0e3c452104e14a8cc21346_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来试了一些土法，比如在巧克力上抹一些东西，但效果依然不好。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f25b2d908d72cf3e98d80b91cbc95834_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f25b2d908d72cf3e98d80b91cbc95834_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;造型不能单靠摄影师。现在会要求客户提供最好的样品，实在不行用替代品或模型。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/62913249147fe19b714eb5bddaa10081_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/62913249147fe19b714eb5bddaa10081_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、修图和不修图，差别巨大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下面几种效果，大家可以意会一下，样品是金帝巧克力。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;原图。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fd7a86fff2e546eec8fdd2c382ed7fef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/fd7a86fff2e546eec8fdd2c382ed7fef_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;整体提亮，改善对比度。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/126b663f93a5a2d9ba1251c6d2a18872_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/126b663f93a5a2d9ba1251c6d2a18872_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;分区提亮，改善对比度；使背景更明亮，主体不过曝。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8b5db8abe54eae65231a79ab0b5340d5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8b5db8abe54eae65231a79ab0b5340d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在分区提亮的基础上优化细节，光线重绘，破损修补。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/cc8105c57cafc7c130764e28a39e9832_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cc8105c57cafc7c130764e28a39e9832_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一张和最后一张对比。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2491210498970ea84049c2bb764116d5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2491210498970ea84049c2bb764116d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;八、好照片，目的要明确。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;拍摄前不问照片用途，也不了解被摄物特点，是美食摄影的大忌。曾经这样做的后果就是，到最后才发现照片并非客户所想。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来总结出了一些规律，原则就是把拍摄放到流程的最后。先搞清楚被摄物的特点，搞清楚为什么要拍、照片的用途、风格是什么、是否涉及设计师用图，然后依此制定严密的拍摄计划。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是商业拍摄的严密流程，自己拍着玩要不要这样，就随各位意了。反正《纽约摄影学院教程》里有一句著名的话：“按每一次快门前，想清楚为什么！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;---------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经过长期实践，我总结出创造一张完美食品照片的三大原则，供各位参考：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、一切从食欲出发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;食品不是衣服，单纯追求极致的光鲜亮丽毫无意义。完美的食品照片，必须令人充满食欲。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二 、使用最考究的器具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;三分画，七分裱。这个道理同样适用于食品，子曰“美食不如美器”嘛。完美的食品照片中，往往能看到为之增色的得体器具。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、营造最真实的氛围&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;和谁吃、在哪儿吃，往往比吃什么更重要。完美的食品照片，应该有鲜明的氛围特征，令人触景生情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;---------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后奉上一条呆萌的鱼供各位消遣，顺祝大家早日完成自己的进化。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a0a8ddb473ec08f4b2b44460d7e3276a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a0a8ddb473ec08f4b2b44460d7e3276a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;鸣谢，照片的作者：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随食拍制片人（周丽叶、艾蕊），随食拍签约摄影师（梁丹莲、焦爱国、杨兴空、李蕾、张洋、陈佳迎）&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
