<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19716904/answer/12743674
</link>
<author>
萨桑
</author>
<title>
月全食的时候月亮为什么会变成红色？
</title>
<description>
 月全食的时候，月亮是在地球的影子里，它自己又不会发光，这暗红色的光，仍旧是照射到月面上来的太阳光。&lt;br&gt;首先是因为太阳光通过大气层产生了折射，向地心方向偏折的聚合光线就招到月亮上去了，白色的太阳光是由红、橙、黄、绿、蓝、靛、紫各种颜色的光线混合成的。当太阳光经过地球上的大气层被折射到地球背后影子里去的时候，它们都受到大气层中极其微小的大气分子的散射和吸收。&lt;br&gt;像黄、绿、蓝、靛、紫等色的光波比较短，在大气中受到的散射影响比较大，它们大部分都向四面八方散射掉了；红色的光线波长比较长，受到散射的影响不大，可以通过大气层穿透出去,折射到躲在地球影子后面的月亮上。所以，我们在月全食时，望到的月亮是暗红色的。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20947400/answer/16738805
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
导演、监制、制片人、出品人的职责和分工是怎么样的？
</title>
<description>
基本概念&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张小北&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-xiao-bei&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-xiao-bei&quot;&gt;@张小北&lt;/a&gt; 老师的答案已经很全面了，我就补充一些细节和例子，然后说一下咱们这和好莱坞具体的分工差异，还有职能交叉、翻译误读之类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，导演大概干嘛大家有基本的概念了吧？大家都知道他是主要的创作者，编剧、演员、摄影、剪辑等分工都是为他的创作服务的（当然理想状态下各技术部门也都是在进行艺术创作），我再说些在片场和制作期的具体的执行方法。选角就不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于编剧，导演要审定编剧撰写的情节的可行性和连贯性，将其转化为有画面感的叙事构图形态（因此最好要亲自画分镜头，大家都看过那个姜文、徐克等人的分镜对比图吧，一部分绘画功力不足缺乏构图概念的导演就会雇人画分镜），然后判断编剧撰写的台词是否符合角色和情节需要，大部分导演会在片场亲自修改具体的台词（部分擅长即兴表演的演员也会修改，前提是他具备这个权限或导演很欣赏他的修改）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于摄影（摄影指导），导演要提供分镜构图、景别要求、镜头长度等具体要求，然后由摄影指导、掌机摄影来掌镜，将导演要求的整场戏（整个镜头）拍出来，部分摄影出身的导演如张艺谋偶尔会亲自掌镜，多数导演则只会呆在监视器前看拍摄效果。像昆汀这样的野路子影迷导演，都是用类比的方式（我要一个某某片某某场景的镜头）提要求，而且号称不拍只导（也就是不会同一个场景拍一堆素材，后期剪辑机房挑去）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于演员，导演要为其说戏，讲明演员在接下来要表演的一个场景或镜头中用何种情绪、眼神、表情、语气来表演（走位、说台词、肢体动作），大部分导演会提出明确的表演要求或为演员讲述角色的真实状态，而部分演员出身的导演如姜文会不给演员太多条条框框任其自由发挥，极少数特别擅长指导演员表演的导演如李安会直接做出示范建议（这也是王力宏这样的烂演员勉强也能演得凑合，章子怡这样表演方法上不适合玉娇龙的演员也能演得出彩的重要原因）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于剪辑，导演在提出自己基本的创作思路、明确的故事线和重点情节后，理论上应该把一堆素材扔给剪辑让他慢慢筛选，然后再审阅提出修改意见。比如张叔平剪王家卫电影是最典型的化腐朽为神奇的过程，王家卫电影素材多如牛毛（因为丫想一出是一出，随便拍，而且说实话王家卫拍戏的作家感强而画家感很弱，王家卫+张叔平才是完整的创作），演员在看到成片前根本不知道自己演的那么多戏到底能保留哪些（所以就有过王祖贤、关淑怡的倒霉经历）；而像姜文这样的绝对控制者（暴君），大部分剪辑师是较难100%领会和完成他的叙事意图和节奏的，所以姜文一般会亲自上阵。由于中国的导演中心制，大部分导演都不放剪辑权给片方（出品方）亲自剪，可很多导演，比如陆川，对类型片叙事节奏是不懂的，就会折磨死观众。哦对还得提一下野路子大师昆汀，他在剪辑机房里不会说那些术语什么的，就直接跟他的御用女剪辑师塞利·蒙克（已故）说我要某某片某某镜头那样的效果，真正的审美天才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于其它部门，导演主要是提出要求然后审查production质量，如艺术指导production director要提供整体的场景服装道具的设计，是体现导演美学表达的主力环节，大部分导演的个人风格都很依赖艺术指导来提供色彩支撑。说句题外话，大家经常吐槽剧本差（其实就是基于点子赶工的产物，没经打磨），其实其它技术环节才是中国电影最落后的部分，灯光、道具、爆破等部门都是些草台班子甚至电工，没有任何审美可言，我曾经听过某大牌演员吐槽某剧组的服装组工作人员，拿出一堆衣服只有一件靠谱，还好导演还是配得上自己的名气挑的就是那件能看的，演员才长舒一口气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实中，由于整体上还是导演中心制，中国的导演自己经常不挂制片人头衔却做着制片人的事儿。特别是很多大牌导演，本人就是电影摄制和制作公司的老板，除了钱不是自己掏的，整个班子就是自己搭的，也就是说，中国的导演很多都是实质上兼任着制片人的职责的，这在好莱坞虽然也很常见，比如卢卡斯自己就是星战系列的出品人、制片人和导演，但好莱坞会通过合同明确职权（分成也要根据职权分开算，投资出品、亲自制作、担任制片人、担任导演、担任编剧，总之干一份活拿一份钱），而中国导演在自己的电影前面很少在制片人中列上自己，近年来很好笑的是反而喜欢把自己列到出品人里去（比如周星驰）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来就说说制片人和监制，这两个一起说。目前的中国电影行业工业化标准化水平之低其实非常令人发指，就看很多电影的片头就能看出来，在导演主演和主要技术部门的director之前，挂了一大堆人名和头衔，名目繁多令人眼花缭乱，不说公司名，仅是人名头衔就包括出品人、联合出品人、监制、制片人、执行制片人、总策划、策划等一大堆头衔。在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20590857&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中国电影界的「监制」，和美国电影界的「line producer（电影线上制片）」有什么区别？&lt;/a&gt; 和 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19584467&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;电影监制是干什么的？&lt;/a&gt;这两个前两年的老问题中，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张小北&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-xiao-bei&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-xiao-bei&quot;&gt;@张小北&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yolfilm&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yolfilm&quot; data-tip=&quot;p$b$yolfilm&quot;&gt;@yolfilm&lt;/a&gt; 几位业内人士已经回答了一些基本概念，但经过这两年的发展，其实已经产生了一些变化，我稍微缕一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，正如张小北师兄在本题中的答案所说，监制是个引自香港电影工业体系在内地又产生了变体的仔细想想很搞笑的概念。香港出现监制概念，起源于大牌导演演员纷纷脱离大公司自组公司，如王晶文隽刘伟强的最佳拍档，这三人的组合中，文隽编剧刘伟强导演，王晶就担任监制，而三人其实都是公司老板（大股东）和项目的执行manager，也就都是出品人和制片人，所以王晶的监制头衔约等于但稍微工作量少于现在美剧常见的创作人Creator概念（如Lost迷失就是Created by JJ，目前在知乎上大家都知道的House of Cards的Creator就是David Finch大卫·芬奇），提供概念设想和大的建设性意见，会参与剧组重要决策，但不负责具体的剧本创作和导演拍摄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而今天内地的监制，如刚离开华谊兄弟的陈国富，相当于一个剥离了制片人的审核预算把控流程进度等财务和资本运作职能，保留平衡导演的艺术创作和电影的商业属性职责的瘸了腿的制片人。目前在华语电影界，能够担任监制职位的一般本身就是导演或编剧（少数是演员，如徐峥为多部喜剧片当过监制），且制作商业片的经验较丰富，仔细琢磨有点像美剧剧组中排在第二三位的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/238383.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;executive producer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（注：排在第一位的Executive Producer有两种情况，一种是其实很少参与剧组实际制作流程的挂名的大牌，比如正在NBC播出的Revolution挂的是JJ艾布拉姆斯的名，CBS台的大部分罪案剧都挂着杰瑞·布鲁克海默的名；另一种是制作人或创作人Creator，如前面提到的《纸牌屋》的大卫·芬奇和第一季《行尸走肉Walking Dead》的《肖申克的救赎》导演弗兰克·达拉邦特，也就是Show Runner），会常驻剧组，监督导演的拍摄进度和创作思路，可能还兼任编剧甚至代班导演的活儿，最典型的除了陈国富在华谊的几个代表作，特别是《画皮2》和《狄仁杰之通天帝国》（兼任了编剧），再就是《十月围城》中陈可辛扮演的角色（《十月围城》陈可辛亲自兼任了一部分戏份的导演）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说制片人，实际上，原来在香港工业体系里存在的监制，很接近现在我们谈论的制片人的概念，也就是说，不仅要懂创作（最好自己有创作经验），还要懂财务把控、商业运作，最重要的是他应该是一部戏作为商业项目开始运作的最初发起者。在好莱坞，能够担任制片人的人，一般拥有自己的制作公司，和六大制片厂有一定的固定合作关系，每年要亲自审核并参与制作和监控很多部影片，在商业制片领域也就是以票房论英雄的大片中，真正的大佬制片人的权力仅次于制片厂的主席，远大于绝大多数导演和演员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个典型例子，&lt;a href=&quot;http://www.imdb.com/name/nm0000988/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Jerry Bruckheimer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 杰瑞·布鲁克海默，迪士尼影业的金牌合作者，CBS罪案剧的主要来源，旗下拥有杰瑞·布鲁克海默影业和杰瑞·布鲁克海默电视，分别在电影和电视制作领域举足轻重，他手上直接把控的品牌包括《加勒比海盗》系列、《绝地战警》系列、《国家宝藏》系列、《壮志凌云》（可能的系列）等热门电影品牌，《珍珠港》、《勇闯夺命岛》等卖座大片，《CSI》和《Amazing Race》两大电视品牌。为何说以他为例最为典型呢，因为他制作的最为成功的电影《加勒比海盗》系列，并不是先有剧本或现成的人物，而是来源于他作为制作人和制片人的灵感迸发，也就是说，他看到迪士尼乐园里的加勒比主题就想要以此为灵感来源拍一部电影，于是用命题作文的形式召集编剧人马开始创作，在他的灵感主导下诞生了剧本后首先确定了男主角的疯癫气质和德普这个主演，然后再选择了导演&lt;a href=&quot;http://www.imdb.com/name/nm0893659/?ref_=tt_ov_dr&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gore Verbinski&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 戈尔·维宾斯基执导组建剧组，组建cast选角导演团队（注：好莱坞有专业的负责试镜选角的卡司导演，干的是比国内的副导演高级得多的活，权力不小），选中新人凯拉·奈特利和当红小生奥兰多·布鲁姆等等。也就是说，整个项目的发起点是他。而这也是导演中心制和制片人中心制最大的不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能很多人会说好莱坞很多大导演，比如詹姆斯·卡梅隆也是项目发起者，其实那是他作为制片公司老板和他的制片人搭档兰道一起担任了制片人。而中国的导演由于大部分都是自己的公司或工作室发起项目然后寻找投资和发行公司也就实质上自己兼任了制片人，很少会接大公司（华谊等）的命题作文（乌尔善接《画皮2》乃至之后万达的《盗墓笔记》、华谊的《封神榜》就是典型的命题作文），所以全职的具备商业和艺术两方面技能的布鲁克海默式的制片人极其少见，而张伟平和王中磊这样的出品人兼任制片人的情况却屡见不鲜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈国富在华谊期间实质上只有内地式监制职能，他和王中磊加在一起才是华谊的制片人Producer。要靠近好莱坞体制，最合理的方式是，王中磊担任Executive Producer“总监制”或“总制片人”代表出品方的二号人物，陈国富（现在应该说是陈国富的接替者了）担任Producer制片人。历史上，华语电影也不是没有成功经验，在香港，从《英雄本色》开始，徐克效仿卢卡斯只担任制片人（当然那时香港都叫监制，而且施南生实际上才是负责商业部分的，相当于王中磊）让吴宇森和程小东执导的《英雄本色》1&amp;amp;2、《笑傲江湖之东方不败》、《倩女幽魂》、《新龙门客栈》等都是经典，相反他们拆伙后徐克自己上阵反倒拍得烂。相信陈国富离开华谊后，以自己工作室的形式与华谊、万达等合作时，将会更具主动性，应该会有当年徐克的效果。陈可辛是除了陈国富之外最想成为这样的制片人的电影人，但由于现在还克制不住自己上阵拍片的冲动，短期内他还成不了，而且他现在投资回报率方面比陈国富差得太远，就快没人投钱给他了。另一个有经验的人当然是王晶，他也是采用吕克·贝松模式做了很久的投资方、制片人、监制的，近两年复出导演（而且也和贝松一样拍不好了）其实属于白费力。像刘伟强、陈嘉上这些香港导演，如今其实都失去了创作能力了，但他们都熟悉商业类型片的规律，如果全都转型制片人其实前途不错。内地电影人中，除了徐峥这样的奇葩（演员-监制-导演兜圈路线），目前还看不到几个具备从创作领域转型制片人能力的人，也许宁浩和几个编剧有戏？&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯个题外话，一部好莱坞电影和一集美剧一般只有一个导演署名（罗伯特·罗德里格斯为了让弗兰克·米勒署名《罪恶之城》还退出了工会），但制片人（助理制片人、线上制片人、协作制片人、顾问制片人等）有可能会有一大堆，头衔包括producer、executive producer、co-executive producer、co-producer、associate producer、line producer、consulting producer、supervising producer、financial line producer等，等咱们这这些职衔都全了也分工明确了，真正工业化就不远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺着题外话说回来，之前那个问line producer的问题里，其实内地一般把这个负责流程的人叫执行制片（不带个“人”字儿差别就大了，署名时会给你个“人”做），或者更老派的剧组叫制片主任，一般这个人是监管一切杂务的，包括车辆调配、日程安排、群演等等，偶尔还能管主要演员招募，别看这是个杂活，其实这种后勤部长的职位都是投资方的嫡系担任，因为这个人其实是掌握很大的财权的，剧组的日常开销都从他这走，流程进度也是由他替投资人盯着（当然投资人如果有私货塞进来他得保证能实现），有种出品人的监工的味道。由于现在很多公司和明星工作室的核心力量都是办公室做宣发的人马，所以一些宣传领域的宣传总监和明星经纪人就从下游向上游进入了，当然因为宣传领域主要都是渠道性的工作（对于剧组来说，宣传的那点创意营销不足以称作内容创作），所以很多宣传领域的人转入制作上游，入手的工作都是类似的执行制片或助理制片人工作，特别是陈可辛、姜文等导演工作室的负责人luyao和yanyunfei这样的，现在在剧组里就成了兼任制片人（甚至还是投资方）的大牌导演aka剧组皇帝的大内总管，并逐渐开始真的分担一些前期的制片策划剧本审阅的核心工作。这也是我们从事营销宣传向上游发展的最佳路线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说说出品人。这玩意是中国特产，美国只署出品公司presents，老板们不凑这热闹（当然像韦恩斯坦的公司就叫自己名另说）。其实就是出品方（投资方）的法人代表，比如出品有中影集团，那韩三爷就是出品人。如果某公司只是投了一小部分钱，那他就是联合出品，法人代表挂联合出品人。还是以华谊兄弟为例，王中军目前基本只在出品人的栏里出现，而王中磊一般都是挂制片人。近年来有个好玩的趋势就是会在出品人栏里出现刘德华、周星驰、成龙这些人，其实一般意味着他们是影片的主要投资人之一。像去年五一档的《匹夫》，敬爱的黄晓明老师就是出品人，因为他投资了嘛。正上映的《厨戏痞》黄渤刘烨张涵予应该都是出品人吧，因为他们都拿片酬入股了。陈坤老师好像也做过出品人了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说行业最大的毒瘤，就是出品人不乖乖数钱等着回报，而去参与具体的项目。最典型的就是已经和张艺谋分道扬镳的张伟平了。我比较有信心的一点是，今后像张伟平、杨子这样对创作一窍不通的投资人逐渐肯定是要淡出电影制片人领域乖乖只管投资的，随着去年的几个古装大片连续票房惨败，盲目上马大片的投资人已经开始了这一进程，我们要做的就是慢慢来，等他们把工作都交给懂行的人做。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20960912/answer/16729275
</link>
<author>
Cascade
</author>
<title>
为什么有这么多理工科学生一上大学就说自己不适合搞科研，趋之若鹜的往金融、管理方向里转？
</title>
<description>
早转走是最好的，省得占用想搞科研的孩子们资源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人在填报志愿的时候不知道选什么专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你想读什么专业？不知道&lt;br&gt;你想读什么方向的专业？不知道&lt;br&gt;你以后想要做什么？不知道&lt;br&gt;你平时有什么爱好？不知道&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上的对话在高考后非常常见，包括我帮自己一些亲戚家的弟弟妹妹们填报志愿的时候，很多人都对自己完全不了解，然后怪罪于死板的教育制度，没有给人发挥的空间。至少我是不明白一个人活了近20年，连个爱好都没有关教育制度毛事。你可以说家庭环境不无法支持你发展兴趣爱好，也可以说学业压力大没时间。但是你总能从平时的生活中体会到自己有什么样的优势与特长。是喜欢钻研困难的题目，还是一看见难题就烦躁。如果这都不知道，那么只能说他从未真正了解过自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后志愿是父母填的。专业是父母选的。不得不说在他们那个年代自动化还是个非常好的方向，而现今各种一夜暴富的创业者有大多数搞得是IT，所以很多父母也给孩子选了这些个方向。另外再选几个没什么人选的专业作为垫底。比如数学物理之类的。你可以去一个普通大学的数学物理专业问问有多少是调剂进来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后大学学了一段时间发现自己根本Hold不住那些个专业课，于是后悔了。说自己对这个专业一点兴趣也没有，然后继续职责死板的高等教育抹杀人性。这时候转专业就成了一个非常好的机会。那转成什么专业呢？金融比较好吧，赚钱多。管理比较好吧，至少能当个管理者，能管人呢。你可以问问那些想要转这两个专业的人，有多少是这么想的。每个人都想要做又轻松，赚钱又多的工作，如果能当个小boss就更好了。你可以在知乎看到有多少人刚毕业什么经验都没有什么技术都不会仅靠“热情”想要做“产品经理“的。不是说产品经理不好，任何一份工作都需要努力付出才能做到优秀，但不可否认的是做科研要比做产品经理枯燥无趣的多。至少在不喜欢科研的那些人眼里看来是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因而你所说的情况归根到底是因为缺少“了解”。有些人从不会花些时间静下心来问问自己，我究竟喜欢什么，我想要怎样的人生，我活着是为了什么。也不会花些时间付出努力仔细研究一下自己想选择的专业是什么样的情况。仅此而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;估计会被喷，所以不匿了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20925508/answer/16741029
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
都说娱乐圈有多乱，为何富商还爱娶女明星呢？
</title>
<description>
“……我见过太多优质的小伙子，身边配着一个这样的姑娘，张口LV，闭口prada，你想跟她谈谈爱的真谛，她直接告诉你，你给的信用卡能透支的额度就是她爱的真谛。我就是好奇这个问题，为什么，为什么固定搭配都变成了这样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;魏依然想了想，然后突然一笑，“你想知道为什么？其实特别简单，就是两个字：省事儿。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“啊？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“跟这样的姑娘谈恋爱省事儿，你明白么，首先，我知道她们要什么，她们目的特别明确，就写在脸上，我不用前后左右的去瞎琢磨，我给了，她们就开心，相应 的，我也能收获一种满足感，简单直接，又利落又爽快。但如果，我跟黄小姐你谈恋爱，就会很麻烦，我看不出来你想要什么，比起一个LV的包，可能一个小盆栽 更能打动你，但我不确定，不确定的事我就没法儿去做，我得先花时间揣测你，观察你，然后再出手打动你，可是这段时间里，我能做的事儿太多了，意义也远比谈 恋爱这件事儿大。”&lt;br&gt;“我知道这些话说出来，你一定觉得我这人不怎么靠谱，但其实我，或者像我一样的男人，一般都有一套自己的体系，不管怎么犯 错，这套体系不能错。简单说，就是，我们要找的老婆，是这样的姑娘：爱情没有了以后，我们的关系靠别的东西也能维持。你是这样的姑娘么？但是李可能做到， 她不会要求我给她的爱有多么专一，她只会要求她那套手工制作的婚纱必须是世界上唯一的一套。”&lt;br&gt;“用一句话总结就是，对李可来说，爱情是奢侈 品，LV是生活必需品；黄小姐这样的人呢，可能LV是奢侈品，但爱情是生活必需品。你自己想，一个男人要结婚，会和那种姑娘结？LV集团不会突然就倒闭， 但爱情这东西可是说没就没的，我总得确定我有资源能一直提供对吧？从这个角度想，我们还是很靠谱的。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20391493/answer/15008842
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
私家侦探是如何工作的？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先声明，我从来没有直接和私家侦探打过交道，对这个行业的了解均来自客户、同行和法治报道。但听得多了，也能形成个人判断，相信距事实不会太远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;私家侦探和商业调查公司的手法大概有以下几种：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;通过公开途径查询，互联网上有很多不经意留下的个人信息，有了微博以后，蛛丝马迹就更多了。商业调查则和律师做尽职调查有类似之处，但信息不限于法律方面。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;蹲守，据说这是私家侦探最主要的工作内容。一些调查婚外恋的私家侦探和偷拍明星的狗仔队无异，但更加小心谨慎，生怕“打草惊蛇”。我听一位做离婚业务的律师讲，与他合作的私家侦探会在找到“小三”的居住地后，付给附近小卖部、报刊亭的人100元，等男方出现后给他发短信（这样就不用蹲守数日了），拍照成功后再付100元，而拍到的照片按照清晰程度和男方身价能卖到几千元或数万元一张。“蹲守拍照”在商业调查中也很常见。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;冒充各种身份（记者、校友、前同事、前男友/女友、老家亲戚）接近被调查人身边的人，套取个人信息。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;从丢弃的垃圾中分析信息。商业调查用的非常多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;私家侦探很多都和公安局的人有联系，有办法在公安部门的数据库中查询个人信息。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;利用黑客技术攻破被调查人的电脑，如果被发现，有可能涉及刑事责任。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;采用特种设备窃听、偷拍、偷录，如果被发现，有可能涉及刑事责任。国内有私人侦探因此被判刑的实际案例。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;上述调查方法多数都是不合法的，但如果做事隐蔽的话，也不太容易被抓住。私家侦探会根据委托人的要求和案件的难易，提供基本的线索、初步的证据甚至详细的报告。里面很多内容都上不了台面，但会使委托人在信息上占据优势地位，甚至抓到对方的把柄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请参考我的另一个回答“目前，中国的私家侦探职业现状如何？”&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20035246/answer/13754183&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20035246/answer/13754183&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（请勿转载）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20961599/answer/16740513
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
我想当律师，老板却安排我做秘书、行政的事情，我该怎么办？
</title>
<description>
哎，从年纪上，题主应该喊我姐姐了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，我连司考那张证的全称都没搞清楚过，考过就没管了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从十几岁假期开始干题主干的事，打字、拿报纸、分报纸、打扫卫生、排版、校正、各种表格运算、装订卷宗。。反正各种跑腿。搞得我现在都觉得自己很狗腿。最痛苦的是订卷，每次手上都是泡。最累是从早到晚不停地跑，我每每最少也要提前40分钟到。所有人都可以召唤你，谁的事都最重要。向你老板那样我都可以说是特省事的主了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我干了许多年，仍然是在干差不多的事，只是换了不同的地方，从玩的变成实习的从实习的变成试用的，然后变成正式的。实习生来的时候我也不欺负他们，愿意干的干，愿意学的让他多干点，不愿干的自己玩，报告的章我还是帮着盖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在律所呆得时间不长，也只是乡土小所。不了解律所。但我想，一个连你老板交待的这些事情都搞不定的孩子，他连和你说话都不愿意，更别提带你出去。刚毕业就挂牌接案子，你老板肯，你能接到吗？ 毕业好多年的都一样只能打杂，这是现实。靠一张证就想获得录用得到特定岗位，这是对自己不负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚出来的孩子不打杂干什么？老板交待的每一件事有用心做，有诚心做吗？如果你这些都不愿意做，听我的：律所这口饭真的不适合你吃，趁早退出来，姐姐不害你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说刚出来第一份工作很重要，老板很重要，但我的想法是，当律师开始你跟谁都不重要。你能不能把谁交待的事都干好最重要，能不能把谁的毛都摸顺最重要。况且，律师是一个流动性非常高的职业，做人做事的本事有了，态度正了哪里都不怕，否则哪里都不行，好了也挂的快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我用一句话概括我这些年，就是端茶倒水递盆子，并且还做的心甘情愿，喜气洋洋。（有病啊有病）做我这一行尚且如此，律所只会更甚。所谓的金领职业，什么把人吓得屁滚尿流，一出口就是等着收我律师信全是言情偶像剧里面的瞎掰扯，在庭上慷慨激昂地把大家说的恨不得扑地下更是律政剧的YY。真正的律师是什么？做得了全世界人民的孙子，装的了国家主席的爹。捧得了脚，打了左脸把右脸放上去让人打，这才是律师应有的态度，越在下面越要这样才有得做，越是做到上面越是小心翼翼。装得了习老总的爹，这是本事。真正在这个行当里面让你出头的不是法律知识这块敲门砖，而是强大的人脉、信息源、不俗的能力、阅历。虽然我挺看不惯知乎上面这些年轻、没经历过什么却到处显摆的律师。但是我欣赏Raymond wang的签名。法律是经验的领域，无论是在对知识的运用还是在处世的办法上。没有经历，没有经验什么都是沙上的城堡，你以为建设好了，实际上，人家轻飘飘的一句话就让你倒了。连法律知识这样你自信掌握得很好，时不时要上知乎评论指导几句的东西你都运用不了，一用就漏洞百出。而你却连哪里错了都不知道，还觉得是业界黑暗，想告诉你都不知从何开口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;律师最重要的是什么？是案源，不是超级大所，（我对大所、外所不了解）案源永远是让你日夜头疼的问题。有案源才有一切，无论你想实现赚钱之目的，享受弘法之精神，还是天生口才好沉醉开庭的过程，没有案源就是扯犊子。（口才好的人适合做律师，我小的时候听人这么说都觉得是诅咒我，做律师必备因素里面这点排最末，甚至可以忽略不计好么！靠口才做律师，你确定不会饿死么！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而一个刚出来的孩子不可能有，好的案子也不归你有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;睡觉，求折叠&lt;br&gt;________________________________&lt;br&gt;看了题主新改的问题，说下自己的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有小气的师傅，哪有不吃饭的徒弟，关看有心不有心。而且我认为你遇见的是个正常的师傅，你连主动和他接触的能力和方法都没有，估计干律师无论是诉讼还是非诉讼的都还需要磨砺下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得题主还没有描述中的沉稳，应该先反思下自己是否急功近利。我自己是认为我已经说了很多方法了，可后面有人把怎么复印都写了。不愿意说透，因为告诉你的永远不是你的。我说说我自己现在怎么干的吧。我是部门里面最没用的，但是部门前辈的时间我都可以掌握，甚至是掌控，工作进度只要不是私下的我都知道，而且知道得光明正大。部门里面没一个案子我不知道来源去脉。案子中的每一个涉及人，我最先见，等他们前倨后恭一下，这些人在我面前早就失了优势。怎么办到？我前面告诉你了，没错就是最上面啰嗦的废话。等你真踏实把上面的事情干到累的时候，自然会有方法，也会有人愿意告诉你方法。你的思维，逻辑，耐性，表达，取舍，观察能力，判断能力就是这么来的。否则，你老板的还是你老板的，告诉你，你也只会不如他，且按照现在律师界的风气被他当替罪的几率更大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;强大的人脉是从内部搭建的，一个人的口碑是从身边的人身上传出来的。&lt;br&gt;如果你要被用，就要告诉别人我准备好了，乐于去做。你现在根本没有铸就自己强大人脉的能力，那么至少让人觉得你可以接近。没人该把一切捧到你手心里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时懂得甄别，懂得应付，所以我说要顺所有人的毛，而不是亲所有人的嘴。那些告诉你赚黑钱得人有，那些告诉你骗人吸血的有。但你的职业是一辈子不是一瓢子。我有时候都觉得我这辈子恶心我最多的职业是律师，还一直被这帮人恶心。以前我以为非讼的，不靠说话赚钱的不一样。后面接触发现天下乌鸦一般黑。他们经营到最后还是人脉，那些告诉你在办公室就挥金撒墨把事给干了的就听他们扯吧，要是你知道他老板在干什么你肯定就会笑了。不过混非诉的容易混点，但难混进去，我估计题主暂时还混不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于现在的题主，我想不通为什么你的老板会让你参与他的案件。他今天的一切也不是大风刮来的，你不理解说明你暂时还不同人情，还只知道自己。就算老板不好、只能说你幼稚得更加离谱。你可以不要这个老板，但你必须长。如果你能找到更高的枝头 ，当然可以跳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然无论我有多么讨厌干律师的，都不得不承认这些比我收入的收入多很多零。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20297783/answer/16718965
</link>
<author>
邵帅
</author>
<title>
UC 浏览器和 Opera 浏览器技术上差距有多大？
</title>
<description>
大半夜的忍不住凑个热闹，@桑浦 的答案实在是有点让我无法入眠，这位同学以自己对Opera几乎0的了解把国际市场份额数一数二的Opera手机浏览器描述成了简单的PC移植阉割版。列几个该回答中犯的常识性错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;1 Opera浏览器直接移植PC的Opera&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;首先，@桑浦不懂Opera的产品线，甚至不知道Opera在手机上有2款浏览器，一个是所说的移植的Opera Mobile，另一个是Opera Mini。Opera Mini是一款200k左右大小的瘦客户端，基于服务器渲染，跟PC上的Opera工作原理完全不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;2 像Opera只能使用最基本的触摸，从PC时代移植过来的Opera，只需要把鼠标操作简单的改为触摸就可以了&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;不管是Opera Mobile还是Opera Mini，都不存在把鼠标操作简单改成触摸的情况，这个完全是一厢情愿的说法，触摸支持都是原生的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;blockquote&gt;3 再如，系统自带浏览器，都不支持WML的，但是WML曾经繁荣了5年多的时间，从中移动的2002年开始推wap以来，其实还是存在众多的wap网站，你不能说因为这个简单就否定。这些都是大公司所不理的。&lt;/blockquote&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果这里的大公司暗指Opera的话，Opera不管是手机还是桌面客户端，WML的支持一贯以来都是优势之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;4 技术的争议，不能以Opera支持HTML5，CSS3就认为Opera就很先进，Opera跟IE6比起来，看起来支持的功能无比的多，无比的先进，但IE6依然是渲染最好的&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;Opera和IE6的比较，我想明眼人都懂，我就不多废话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;5 其实，HTML5，CSS3的这些API从业内人士的角度来看，一点都不先进。 无非是一层皮而已。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;这个逻辑我真心没有理解，HTML5/CSS3支持浏览器内核最复杂的部分之一，也直接影响最终产品的质量，他们绝不止是一层皮那么简单，依赖这些功能的前端开发者应该最能体会到这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;6 在很多设备上，你可能不太关注的设备，比如三星的bada手机， Nokia的Meego手机，WP7.5手机，还有早期的moto的明手机(Linux系统)。 UC都推出过相应的版本。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;关于平台覆盖方面，我没有对比数据(我就不随便黑对手了)，不过中低端平台覆盖一直以来都是Opera Mini的优势之一，顺便普及一个关于Opera的知识，Opera一直一来主要的收入来源都是B2B市场，也就是说设备厂商付费给Opera，然后在设备上预装适配过的Opera浏览器，手机只是Opera的一个预装领域之一，其它平台包括TV，Game Console, 甚至汽车。Opera有数百人的团队专门保障Opera在各种平台运行。另外Opera在全球范围内都和运营商有合作，预装机型数不胜数，单Opera Mini 2亿的全球用户量覆盖到的机型和制式有多少可以想见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主问的问题是技术差距，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@桑浦&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chdz&quot; data-tip=&quot;p$b$chdz&quot;&gt;@桑浦&lt;/a&gt; 的回答逻辑混乱，缺乏常识不说，有大部分都跑题了，UC有UC的优势，不过这里咱们只谈技术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Opera Mini是第一款在服务器&lt;b&gt;完成渲染&lt;/b&gt;的浏览器，也就是说可以认为网页在服务器上已经绘画完成，然后通过一个压缩比极高的协议发送到手机显示，这是Opera Mini的技术根基。注意这跟一般的服务器转码不是一回事，有人提到UC是第一在服务器转码的浏览器，先不考证真实性（我不否认此可能性，不过目前我不知道确凿的证据），UC的服务器转码是在服务器上将网页内容压缩成适应手机屏幕的内容，去掉不相关的内容，结果就是网页看起来会跟电脑上的不一样，这是缺点之一（当然也有时候这样反而体验更好）。不过UC后来也有类似于Opera Mini的不损失网页内容的压缩技术，具体实现我不清楚，就不比较了，但是最好的情况下也就是跟Opera Mini一个原理，不提实现本身的好坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Opera Mobile，即&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@桑浦&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chdz&quot; data-tip=&quot;p$b$chdz&quot;&gt;@桑浦&lt;/a&gt; 说的阉割过的PC移植版本。首先这其实不是一个移植版本，Opera Mobile和Opera 桌面版是并列的地位，共享一个内核，没有谁移植谁的说法。Opera Mobile是独立内核的全功能浏览器，支持许多新的HTML5/CSS3技术等，这个我就不比较了，现在世界上有实力开发和维护独立浏览器内核的公司只有几家，大家应该都了解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@桑浦&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chdz&quot; data-tip=&quot;p$b$chdz&quot;&gt;@桑浦&lt;/a&gt; 的回答十分不专业，缺乏对竞争对手的常识性了解，充满无端臆测和没有数据支持的自夸，唯一的亮点就是码了几千字却并没有直接回答题主的问题。如果是一个普通UC粉这样我也就路过了，不过这是来自UC内部员工的回答，我觉的我必须出来澄清一下。我的回答本身也没有对UC和Opera的技术做过多比较，因为一个全面的比较需要很多考证，我主要的目的是澄清一下&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@桑浦&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chdz&quot; data-tip=&quot;p$b$chdz&quot;&gt;@桑浦&lt;/a&gt; 的回答可能造成的对Opera的误会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@桑浦&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chdz&quot; data-tip=&quot;p$b$chdz&quot;&gt;@桑浦&lt;/a&gt; 想力证UC的技术不输Opera，我有3个建议：&lt;br&gt;1 用数据说话，比如UC覆盖的平台有多少，Opera有多少，比较一下就知道&lt;br&gt;2 用事实说话，UC的内核开发实力，外面人可能不知道，内部人士总该知道吧，既然有人声称不仅仅是封装而是重写了webkit，那到底做了哪些原创性的工作，说出来一目了然&lt;br&gt;3 不要偏题，记住问题问的是技术差距。UC的产品目前的确更符合中国人的胃口，但是这与问题没有关联。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20961593/answer/16733009
</link>
<author>
付小贝
</author>
<title>
如何评价某上海女生对快餐店服务员说「在上海做服务业要会说上海话」的热门微博？
</title>
<description>
首先YP这个词，是个让人厌恶的词。这和对着黑人朋友叫nigger一样傻B&lt;br&gt;小补充：其实某些北京人口中的“外地人” ，某些广东人口中的“北方人”，某些港台人口中的“大陆人”一样是带有严重歧视和地域攻击的意味。词语本无罪，有罪的是玷污它的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        语言最基本的作用是沟通和表达，当双方语言不通时，合理的心态应该是求同存异，以能够沟通为主。如果都按“你在XX，你就应该说XX话。”这么叫真。难道上海的朋友到湖南去就应该先学几个月湖南话，北京的同学去西藏旅游要先学藏语吗？不会得话雇个当地翻译？更何况不同国家的人民之间如何交流？这无疑是一种自卑和狭隘的心态。反过来，那些叫嚣着消灭上海话、消灭XX方言的人，一样也都是脑残。和日本人当年侵略进来进行日化教育禁止学中文搞文化灭绝有什么不同？&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面的回答中&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@赵勤&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/q_zhao&quot; data-tip=&quot;p$b$q_zhao&quot;&gt;@赵勤&lt;/a&gt; 同学说得很对，上海话应当是上海本地文化的最根本元素之一，绝对应当对其进行保护和传承。否则海派文化将失去他最基本的土壤。政府推广普通话的初衷是正确的，但说实话一些实施方式上有很大问题。但是如果在步入到21世纪，上海已经成为国际化都市的现状下还在抱着这种盲目排外的本地民族主义的心态，要求其他人都按照本地习惯来生活和交流，这无疑是极端狭隘和不现实的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要知道上海话本来就不是一种原生方言，上海旧属松江府，曾隶属嘉兴辖下，方言以嘉兴话为主，松江府成立后，松江地区方言在嘉兴话的基础上独立发展。进入近代后，苏浙地区大量移民进入上海地区。这其中苏州话因其权威性和丰富的文学形式（吴语小说、传奇、弹词和民歌等）对上海话也有过重要影响。另外进入20世纪后宁波地区的移民也是上海居民的重要群体。其饮食和语言对上海地区的文化发展影响极大。相信很多上海人童年里弄堂中宁波阿婆烧饭的菜香和温柔的语言是个很美好的回忆。多地区的文化和语言融合，造成了上海话实际上成为江浙地区吴语语系的集大成者。甚至曾经反向开始向周边辐射。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实上海话本身也分上海市区话、浦东方言、青浦方言、松江方言、嘉定方言、崇明方言、金山方言、吴江方言，至于南汇等小地区方言更是很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上可以看出，语言本身具有极大的多样性和可塑造性，任何一种方言都是经过长时间演化和融合后产生的，并不是一成不变的东西。那些搞地域歧视和盲目语言排外的人都是什么层面的人，一看便知，不必与之争论。难不成遇到地痞流氓满嘴污言秽语还要与之争辩不成？&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个地区的新进入人口，尊重本地文化是最根本的素质，你可以不学、不用、不说，这是你的自由，只要不妨碍人和人的沟通，你不能要求本地居民放弃他们的传统顺着你的意思来。但本地居民也应该报以相同的尊重，不能因为人家初来乍到不懂你当地语言就对人家进行歧视和攻击，甚至强制要求人家用你的语言说话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于中国语言排外最典型的两个例子就是上海话和粤语，而很多叫嚣着消灭XX方言的人最多针对的就是这两个方言。而你如果接触大多数当地人民，你会发现他们和你没有什么不同，一样是普通大众，一样有好人坏人，一样有自己的小幸福小烦恼。人与人的共同生活和交流为什么一定要见面先给自己划好圈子和限定，而不是开放和相互理解？一见面就想着掐死对方，不是求同存异，这都是阻碍人类社会进步的群体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有个很有意思的现象是，这种疯狂搞语言和文化排外的人，见到说外语的人却都换上一张嘴脸，我实在不明白这是一种什么样的二皮脸和奴才相，更无法理解这种自卑和可悲的心态。我是从来没听说过哪个人对着外籍人士说你来某地就应该学方言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;添加两个案例：&lt;br&gt;1.我同学在徐汇区税务局实习，广西人，当时是在上海的第三年。因为多在学校学习，加上上海同学与外地同学沟通都是以普通话进行。所以他只能听懂日常用语，而会议这种连续大量信息完全听不懂，而一般参与会议的领导和正式员工大多都是上海人，交流全部上海话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过几次会议，他们主任发现我同学写报告什么的都很好，但是一般会上不发言而且会后都会要读会议纪要。这才明白是语言问题。后来在第二天的会议上宣布开会期间大家说普通话，因为有同事听不懂。直到他实习结束。我不说政府工作人员怎么样，但能够这样对待一个不懂上海话的实习生，我认为很值得尊敬。后来我同学也能很顺畅地使用上海话与人沟通，他太太也是上海本地姑娘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个是包容和融入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.我大一的时候刚到上海，坐公交去看亲戚。从杨浦坐公交到普陀，中间要换乘。事先地图上看好了换乘班次，下了车发现后面那辆临时改线不在那里停了。&lt;br&gt;于是找人问路，他跟我说上海话，我说不好意思我刚到上海一点都听不懂。于是他笑着改普通话跟我说线路，但是中间穿插着一句：“侬咋戆卵”。当时他全句大意是“不知道怎么走是吧？“侬咋戆卵”。刚来上海是吧？我帮你讲往前走然后XXX“侬咋戆卵”听明白了吧？”。我知道侬是你的意思，后面三个字我当时听为“走gang路” 以为他是在描述路线，也没有在意，道谢后离开。&lt;br&gt;走了好远也没发现车站，于是问了另外一个大叔，大叔说我走错了。我以为我是因为没有理解”侬走gang路”的意思，于是我问这位大叔，“走GANG路”是走什么路。他也一头雾水，后来我又学了几次。大叔很生气的样子，跟我说：小弟啊，你被人耍了，他那是在骂你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一座城市里贱人很多，好人也很多，林子大了，什么鸟没有？我会因为那个骂我的人恨这座城市，连带上好心帮我指路的大叔嘛？我又不是傻B。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题是有很多人这样，遇见坏的，就忘了好的。那些天天“硬盘”挂嘴上的人，是有多么强烈的受迫害妄想倾向啊？那些天天地图炮说：“上海人坏”的。自己都没把自己当做这城市的一份子，又怎能指望这座城市包容你？&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====更新=====&lt;br&gt;我去微博找了一下这个博主的原文，在评论里发现了一条这样的内容&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/60/8a60c655f297490ed6ce1e41ab36fe85_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;474&quot; data-rawheight=&quot;118&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;474&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8a/60/8a60c655f297490ed6ce1e41ab36fe85_r.jpg&quot;)'&gt;最后的那个观点实在是太可怕了。。。身为上海市曲艺家协会副主席能够有如此扭曲的价值观实在让我叹为观止。。。&lt;br&gt;在这个事件里，如果说是位本地老人，听不懂普通话，或者是不会说。我认为店家理所应当找懂上海话的店员来服务，或者使用纸笔书写的方式来交流，这完全合情合理。&lt;br&gt;如果顾客明明听得懂也会说普通话，非要店家找人用上海话服务,这样的心理恕我无法理解。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20955588/answer/16735863
</link>
<author>
ScottDong
</author>
<title>
清华女生朱令被投毒事件，是孙维所为吗？证据有哪些？
</title>
<description>
法治的基础是什么？&lt;br&gt;绝大多数中国人，包括法律人都回答不出这个问题。&lt;br&gt;法治的基础是承认——真正的正义不在人间！&lt;br&gt;法治目标就是竭尽全力去接近正义。&lt;br&gt;努力去接近和承认达不到哪个重要？后者更重要！&lt;br&gt;所以请接受有些案件，可能永远无法得知真相的现实！而不是自己去试图编造真相！&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;这个案子，缺乏基本证据，案件本身没有讨论的必要。&lt;br&gt;但对于网上讨论这个问题时所表现出来的心态和思维方式，我觉得很可怕，必须说清楚。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20957949/answer/16738910
</link>
<author>
sailor
</author>
<title>
如何评价张卫平？
</title>
<description>
划分两个时代说开吧，球员的时代，篮球从业人员的时代&lt;br&gt;&lt;br&gt;球员时代，和穆铁柱都是球队的核心，第八届世锦赛得分王，场均26分的样子，现在看早期的录像，张卫平基本就是那会儿中国的J博士，能飞能投，诨号中国飞人，是当时亚洲第一的前锋。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/95/1895ad294550982085d53a2df2be9188_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/18/95/1895ad294550982085d53a2df2be9188_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;   退役以后，张卫平走了一条和那会儿球员很不一样的路，本来凭借当时他的名号，去体育总局混的话现在无疑也是不小的干部了，不过张卫平当年远走美国，去了芝加哥专门学习篮球，一开始他只是学校里打杂，薪水非常的低，也由此可见，张和那会儿很多以运动员荣誉换取后半生衣食无忧的生活不同，&lt;strong&gt;他是个真心热爱篮球运动的人&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   90年代初张回国一开始是担任女篮顾问，后来去了央视解说，并且从事篮球推广工作，出了一些教球的dvd和主办了一些篮球夏令营。&lt;br&gt;这里有视频地址 &lt;a href=&quot;http://www.youku.com/playlist_show/id_4294491.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《现代篮球教学法》张卫平&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/33/84330742f1a3c0e990ea97c2ccf9b983_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/84/33/84330742f1a3c0e990ea97c2ccf9b983_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    只说解说，张无疑是好多这一辈球迷的启蒙解说，而且由于在人肉报幕机孙正平的陪衬下，你放个木偶上去也会让大家觉得顺眼顺耳。并且张解说声若洪钟，十分口语化和幽默化，关于战术的讲解也尽量简单阐述，解说中也能调侃自己，而且不卖弄不炫耀 ，深入浅出 充满激情，让更多的球迷都能感受到比赛的激烈和他对篮球纯真的热情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过张的最大问题就是倾向性有时还是明显了点，张指导在nba最前线上也曾说过自己是忠实的菲尔杰克逊蜜，自然也是老公牛和湖人的球迷，在10年湖人夺冠之时，张指导也忘情庆祝了一番&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://bbs.hupu.com/1363849.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[流言板]央视头号湖蜜张卫平激情流露：冠军喽！！！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于篮球的理解 正如他自己的外号张合理一般 是个非常old school的老派球员的观点&lt;br&gt;崇尚合理的打球方式  学院派的球风 他最推崇的三角进攻也是从大学学院派篮球提炼而出&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;张刨去这些小毛病，是一个取得辉煌成绩的球员，一个值得我们尊敬的真正篮球人，一个很不错的篮球解说。&lt;br&gt;附赠语录：&lt;br&gt; 1、“断了！孙悦！好的！玩他！” 对阵科特迪瓦的比赛，孙悦断球快攻杀入篮下，由于此时中国队已经大比分领先，张指导忘情高呼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      2、“男人啊！” 看到易建联用一个转身骑扣造成对手犯规即将率领中国队在第四节反超希腊的时候，张指导不禁感叹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      3、“2米10你还防孙悦？！”  在一次换防当中，希腊队的高大内线防守孙悦，孙悦加速突破篮下成功打了一个2+1。张卫平调侃说：“2米10你还防孙悦，那就是一个变向就过去。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;      4、“看孙悦怎么盖他！”  由于孙悦精彩的盖帽给张指导留下了太多的印象，当对方的一次快攻中，张指导提前预判孙悦要献上一次盖帽，只不过这一次，孙悦的盖帽没能成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      5、“有了！” 看到孙悦外线投篮，张指导几次做出了提前预判，只可惜孙悦的投篮这几次都没进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      6、“夺冠啦！夺冠喽！”当湖人击败凯尔特人顺利夺冠的时候，作为湖蜜的张指导在解说席上也忘情高呼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      7、加索尔这时候应该赶快换下去休息了，三双没有用，不要受伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     8、科比这球实际上没走步，人家还运着呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;      9、大宝贝儿没什么防守，他就是体积大，一肉球！&lt;br&gt;&lt;br&gt;     10、还不能完全忽视加内特！&lt;br&gt;&lt;br&gt;      11、加内特5犯了！哈哈。没事儿，反正加内特也没什么用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     传统经典语录：&lt;br&gt;&lt;br&gt;      1、快给姚明呀，给呀，诶，还是不给&lt;br&gt;&lt;br&gt;     2、哎？给姚明！给姚明！给啊！对了，哎！这球给得不错！&lt;br&gt;&lt;br&gt;      3、哎！给晚了，这时候防守人都过来了，早给呀！你看，这又让人打了一个反击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     4、要丢！要丢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;      5、要坏！要坏！&lt;br&gt;&lt;br&gt;     6、今儿个真紧啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;     7、邦邦邦乱突&lt;br&gt;&lt;br&gt;      8、追着屁股打&lt;br&gt;&lt;br&gt;     9、嚯！嚯！还真敢投。呦！还真进了！进了也不是好球，因为不合理！&lt;br&gt;&lt;br&gt;      10、我们常说的aggressive，就是打的要有侵略性&lt;br&gt;&lt;br&gt;      11、highlow，就是我们说的高低位，两个大个，一个站上面，一个站下面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      12、孙悦跳的是真高！这球要不是孙悦，对方就扣篮啦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;     13、易建联，你看，跟过木桩子似的&lt;br&gt;&lt;br&gt;      14、陈江华就是失误太多，你看，上来就是一个失误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     15、xxx今天表现不错…哎哟！给换下去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      16、上半场打的非常合理，内突外投，INSIDE OUT，传出去打回来，这样外线出手又有命中率，对方就很难防。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      17、现在主要看教练怎么布置这最后10秒，双方现在斗智斗勇啊！好看啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;     18、这球越来越有意思了啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;      19、要注意spacing啊！这都站死了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;      20、要丢！丢了吧！在篮球场上跳起传球和横传球是大忌！你跳起来的时候整个儿的重心都没了，就容易被断！&lt;br&gt;&lt;br&gt;      21、犯规啦！这个时候你不应当犯规。因为这个时候比赛还有四十秒，你比分领先，你这个时候最大的对手是谁呢？是表！这个时候犯规，给人家分儿，而且又让表停下来，这个非常得不偿失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      22、我们看邓肯这手，他拿到前场篮板，手不放下，直接就攻！这样呢，你球一直保持在上面，就不容易被破坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      23、打篮球的时候呢，是越靠近篮筐儿，命中率越高，而越往外线呢，往往你就投不准，所以呢，内线要比外线值钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      24、嘿！你看这球儿打的！你里面站了一个那么高的中锋，外边儿运运运，他给投了！其实呢，我们说你内线站着那么高的一个大个儿呢，球应该先打给大个儿，吸引了包夹，然后传出来，你再投，不然那么大一个中锋，跟着你折返跑，这个，不太好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      25、我们常说赢球的球队不做改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      26、我们常说呢，防守是一个体力活儿！它不像进攻，要求你得有手感啊，有技巧啊，不用！你防守的时候，兹要是你出力，有我一定要防住你的信念，你就能防住！&lt;br&gt;&lt;br&gt;      27、要犯规你就犯死，不能给他打2+1的机会！要不你就别犯！&lt;br&gt;&lt;br&gt;      28、传球，尤其是给中锋的传球，一定要往胸前传，这样呢，即时队友接不住呢，砸到胸上他还是能下意识抱住球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      29、打球一定要合理！(新体)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/3c/0d3c358f04b73efd38259e14581bc2a1_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;376&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20962110/answer/16738113
</link>
<author>
書淺
</author>
<title>
為甚麽人迷戀不必要的精緻？
</title>
<description>
巧了，近一個世紀前，周作人先生曾經說過這麼幾句話：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;「我們於日用必需的東西之外，必須還有一點無用的遊戲與享樂，生活才覺得有意思。我們看夕陽，看秋河，看花，聽雨，聞香，喝不求解渴的酒，吃不求飽的點心，都是生活上必要的——雖然是無用的裝點，而且是愈精煉愈好。可憐現在的中國生活，卻是極端地乾燥粗鄙，別的不說，我在北京彷徨了十年，終未曾吃到好點心。」&lt;br&gt;                                                                                                         ——《北京的茶食》&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;人喜歡精緻的事物是很正常的，悅目悅耳，自然賞情賞心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過，我倒不覺得存在「應用所需」的精緻，就像不存在恰如其分的美。精緻本就是超出應用所需的那部分額外的美，是不在預期的美好，讓人在享受著美的同時，爲能看見這美的自己覺著幸福，對存在這美的生活感著滿足，「生活才覺有意思」說的就是這個。若樣樣事物都只達到「應用所需」，那生活本身，大概也千篇一律無甚可期待了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雖然精緻這個詞總讓人覺得貴族氣，但很多時候粗茶淡飯，草履布衣，雖樸素卻也可以有精緻的味道。如周作人先生所舉例的「看夕陽，看秋河，看花，聽雨，聞香，喝不求解渴的酒，吃不求飽的點心」，實在都是雅緻的情趣而遠非物質所能及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再說，一般人要求精緻，也並不會樣樣苛求。人總是有自己格外喜歡格外在乎的什麼，在那個方面的要求，也往往比其餘要高得多，計較得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每每見精緻被人冠以矯揉造作之名，有人甚至刻意避開精緻以求勿受瓜田李下的誤傷。但我一直覺得，精緻要比「乾燥粗鄙」好得多，喜歡精緻也不一定意味着追求奢侈華麗（雖然我也不覺得後者有什麼不好，只是老中箭罷了），它只是生活某個方面的選擇而已。在某一刻，讓我們覺得世界這麼好，活著這麼好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，最近嘴饞，借知堂老人的話再多問一句：「北京的朋友們，能夠告訴我兩三家做得上好點心的餑餑鋪麼？」
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20961971/answer/16736523
</link>
<author>
DimLau
</author>
<title>
cold brew coffee原理是什麽？中文是什麽？爲什麽口感這麼特別這麼順滑？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;冰滴咖啡&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据你说的口感来判断，你喝的咖啡应该就是用接近零度的冰水慢速长时间萃取得到的冰咖。&lt;u&gt;制作方法是用冰块融化的冰水，以每秒大概一滴的速度滤过咖啡粉，经过 8～12 小时萃取完成。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;br&gt;之所以口感顺滑，是因为冰水萃取的咖啡里溶解的丹宁很少&lt;/u&gt;。而丹宁大家都知道，造成「涩」的感觉。所以丹宁少就感觉顺滑。而且，因为萃取时间很长，咖啡粉会有一个类似发酵的过程。萃取出的咖啡也包含了这种特殊的味道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这和单纯的热咖啡加冰做出的所谓冰咖啡，口感和味道都大不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----题外话-----&lt;br&gt;另外，因为咖啡因的低温溶解率也会降低所以有观点认为冰咖咖啡因含量低，但是另一种观点是溶解率低但是萃取时间长了很多倍，所以咖啡因含量并不低。关于这个我没有自己的观点因为不在乎咖啡因……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20960587/answer/16736089
</link>
<author>
陆晓逊
</author>
<title>
儿子五岁半，求推荐动画片？
</title>
<description>
看点儿中国早期动画、还有俄罗斯和欧洲以及加拿大的吧，别怕小孩子看不懂。迪斯尼动画主要是树立小孩子的世界观的，那些动画是让他了解美的。别的不说，像《鼹鼠的故事》里面，树也好，动物也好，那种画法和一个完整的美术体系，都不可再现了。为什么《大闹天宫》牛，因为不可再现，人物设计，造型，每一事物的颜色选择，人物动作--走路--武打--节奏--身段，都不可再现了。&lt;br&gt;少看商品，多看艺术品，无论哪个年纪都应该如此，还是这句话，别怕看不懂。因为我们成年人也未必真正看懂了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20736456/answer/16731029
</link>
<author>
滇狐
</author>
<title>
为什么谷歌能常年荣获「最佳雇主企业第一名」？这种称号对于就职者选择工作影响大吗？
</title>
<description>
感谢邀请！&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都知道，软件行业和其它行业不同的一点是，软件是可以 0 成本复制的。盖大楼的时候，无论你之前盖过多少座漂亮的大楼，再盖下一座楼的时候，你还是得一切从头开始，一砖一石都省不了。但是软件不一样，当你写下一个软件的时候，如果前一个软件里有在这个软件里能够用得上的模块的话，直接拿来用就行了。别人辛辛苦苦从挖地基开始写软件，而你拿魔术棒轻轻一挥直接就有一座现成的大楼毛坯了，稍微装修一下就能入住，客人入住之后收的租子一分都不比别人少，那么你会比别人省多少人力物力，多赚多少钱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Google 在互联网服务方面已经有了多年的积累，构建了一整套非常成熟的基础架构。在这套基础架构之上，只需要消耗极小的努力，就能够轻松实现非常庞大的系统。员工工资是软件公司一项巨大的开销，如果用极少的人力在极短时间内就能实现别人巨大的团队很久才能实现的功能，还比别人的系统要更稳定更高效更可靠，那么必然可以省下大量的钱。省下来的钱用来改善员工福利，自然可以提高公司对于员工的吸引力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;改善员工福利，提高工资当然也是一方面。然而，高收入下税收也是高得可怕的，这笔钱如果直接换成工资发给员工，那大部分钱都会上交给国库，员工手里真正能够拿到的钱就非常有限了。但如果换个角度，用这笔钱来改善工作环境，提供各种炫目的吸引眼球的设施，不但可以让员工得到比折算成工资更多的好处，还可以让员工得到一种「被关心被重视」的满足感，更关键的是，可以通过宣传和包装成为媒体话题，起到极好的广告效应，这显然是一种更划算的做法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于「最佳雇主」评比，参与投票的人显然不可能在所有参选公司里都上过班。既然没有人能够亲历过所有公司，那么这样的评比，能不能获奖更多地就是考验公司的宣传和包装能力了。如果公司重视这项评比，有志于在这项评比里获奖，手头有足够的资金可以用来投入在这方面，那自然就能在这样的评比里获得较好的成绩。对于不愿意在这样的评比上投入的公司，落榜是再正常不过的了，这并不代表落榜的公司里的员工就不幸福不快乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的评比，对于最优秀的人来说是没太大意义的。最优秀的人渴望的是通过自己的努力改变世界，他们大多想要开创自己的事业，就算不创业，最不济的也希望参与搭建一套全新的基础架构，成为一个让别人能够站在自己的肩膀上摘果子的巨人，而不会甘心站在别的巨人肩膀上摘果子。他们不会愿意进入一家「可以轻松实现非常庞大的系统」的公司里做一个装修毛坯房的装修匠，宁愿到一个没有那么多炫目福利和薪酬的地方吃苦锻炼自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，对于次优秀的人而言，这样的评比就很有吸引力了。很多人专业技能过硬，但没什么野心，就希望有一个比较稳定的工作养家糊口。这个时候如果一家公司能提供很好的薪酬待遇，能参与一些看起来很酷的项目，能有很多炫目的福利和设施出去炫耀，能够得到足够的尊重……那么，这样的公司，显然是会很令人向往的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20961593/answer/16734207
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价某上海女生对快餐店服务员说「在上海做服务业要会说上海话」的热门微博？
</title>
<description>
此微博最恶劣的不是要求店员说上海话，&lt;b&gt;而是称对方 YP 。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这都不算歧视，那就没有歧视了。日本人也大大方方的称呼中国人为“支那人”好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎关于上海的问题总会冒出政治正确装逼犯们谈什么“多数少数”，“特例通例”。无视奥卡姆剃刀，绕着弯的圆各种似是而非的“道理”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，如果我所在的城市有人这么称呼别人？与其做个政治正确装逼犯，我个人更愿意站出来承认：&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确，我所在城市的人，给这个城市丢脸了。&lt;br&gt;如果我可以代表？那么我代她说一声 ： &lt;b&gt;“对不起！”&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20960192/answer/16733012
</link>
<author>
陆海天
</author>
<title>
高二，父亲去世，留下很多债，我该怎么办？
</title>
<description>
中国是没有父债子偿还的制度的。如果债务人是你的母亲，那么你在法律上就没有责任，如果是你父亲的，那么就要用他的遗产先予以清偿，如果他的财产不够，那么债务就已经不存在了。 因为你父亲的负债，可能会被视为夫妻共同债务，因此，你母亲的财产也要用来偿债。 所以你可能啥也没有继承。不过值得注意地是，司法也有德性，假设你们只有一套房，它是不会强制执行的，要不然让你们上街去死吗？不过利息就没办法避免了，不过可以肯定太离谱的高利贷在中国是没有机会的，你到法院一起诉，这种协议在高利贷条款上的约定基本上就会被判决无效或者法院在判决时会自动调整这部分的利息，把它降低到一个合理的范围里去。不过本金肯定要归还。虽然我们常常骂政府，骂执政党，不过说真话，天道恒长，这个国家还是有社会主义的一点风骨的。&lt;br&gt;       当然，签订巨额借款合同的人是你的话，那就没办法了。只要你符合法定年龄，你的民事行为能力就是完整的，换言之，人家随时可以要求法院去执行你的财产。不过放心，你一个学生，法院怎么也不会为难你，你又没有什么财产可以执行，我甚至怀疑，他们会不会继续借钱给你，支持你完成学业，生怕你妈或者你死了，要不然谁来还钱呢？&lt;br&gt;     说一句逗你笑的话吧。这年头负债的人，比借钱的人牛太多了，我做法律，一天到晚见到的都是讨债的客户，这就是社会啊。振作起来，你可以比别的年轻人，有更多成长的机会。也希望你节哀顺变，我相信你的父亲，遗留给你的不是负担，而是一个男人或者强者的责任。&lt;br&gt;       未来还是很光明的，建议你关注一个微信账号：positive52energy,关注这个账户的很多人都和你有相同的遭遇，他们都挺过来了，你为什么挺不过去？最近这个账户推荐了一篇小说，叫《一碗阳春面》，你也可以看看，或许会给你力量。 &lt;br&gt;      喜欢IT就努力去学，我觉得这个行业的机会最大。 &lt;br&gt;       战胜一切负能量的最有力武器，其实就三个字“不要怕”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20963402/answer/16737201
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
女性穿着暴露诱发男性犯罪责任全在男方吗？
</title>
<description>
这是种错误的想法，但是很可惜的，抱有这种错误的想法的人太多了，所以造成了大量的 Victim blaming，也就是很多人常常喜欢挂在嘴边的“可怜之人必有可恨之处”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但事实并非如此，根据研究表明，一个人的穿着，的确会影响事后旁观者对于他们是否“活该”的想法（比如题主这种）的确穿着更性感的衣服，会让人们更容易觉得她们“自找的”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，强奸犯在寻找猎物的时候遵从的标准，和旁观者是完全不同的，事实上衣着是他们最不看重的了，74%的强奸是熟人对熟人，而陌生人对陌生人的，他们更看重的是环境是否安全，女性是否看上去更顺服，容易控制，在各种研究中都说明，因素诸如药物，年龄，走路的方式，是否曾经被侵犯过（在行为方式上会和一般人有所不同），在某些奇葩的地方还和受教育程度有关，但是，并没有在各种艺术创作中常常出现的——性感穿着诱发男性犯罪的论断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，最好的例子就是前一阵子印度的一连串强奸。&lt;br&gt;另外，我小学初中的时候，都有同学曾被猥亵，穿着校服毫不性感——要知道中国的校服可不是水手裙啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便一说，强奸的报案率非常低，就是因为有很多人，像提问者一样进行想当然的责备受害者，其实被这种事逼死的受害者已经很多了，最近就有一个人自杀了，而这种行为，简直助纣为虐，让很多罪人逍遥法外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，不要一拍脑子想当然地说如果女方穿着严谨，犯罪率起码下降五成以上，也不要学 victim blaming，虽然貌似是人类本能，但是我们进化了那么多年了，有些不正确的本能也应该摒弃了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20958663/answer/16732375
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
新浪公开犯罪嫌疑人的微博的做法是否合理合法？
</title>
<description>
新浪涉嫌违反《新浪微博服务使用协议》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论犯罪嫌疑人林某的微博帐号@大汉漠北 是新浪利用对后台信息的掌握率先公布，还是网友人肉出来后被新浪作为话题公示（等同于认可信息的真实性），新浪都涉嫌违反自己制定的微博服务使用协议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《新浪微博服务使用协议》全文链接：&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://weibo.com/signup/v5/protocol&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/signup&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/v5/protocol&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相关隐私保护条文引用：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;4.3 &lt;br&gt;新浪公司将建立健全用户信息安全管理制度、落实技术安全防控措施。新浪公司将对用户使用微博服务过程中涉及的用户隐私内容加以保护。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;6. 隐私保护&lt;br&gt; 6.1 &lt;br&gt;保护用户隐私是新浪公司的一项基本政策，&lt;b&gt;新浪公司保证不对外公开或向第三方提供单个用户的注册资料&lt;/b&gt;及用户在使用微博服务时存储在新浪公司的非公开内容，但下列情况除外：&lt;br&gt; 6.1.1 事先获得用户的明确授权；&lt;br&gt; 6.1.2 根据有关的法律法规要求；&lt;br&gt; 6.1.3 按照相关政府主管部门的要求；&lt;br&gt; 6.1.4 为维护社会公众的利益；&lt;br&gt; 6.1.5 为维护新浪或新浪公司的合法权益。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;林某的确是一起新闻事件的当事人，但他并非微博实名认证的公众人物，所以微博帐号@大汉漠北 与其真实身份林某之间的关联应该是受到保护、不为外人得知的。即使被网友获悉，新浪也不应对其确认。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一家媒体，新浪有制造新闻热点的天生基因，但作为一家网络服务商，新浪有保护用户信息的义务。如果是第三方媒体公布林某微博信息，它还可以用「疑似」字眼作为掩护，但新浪这么做，等于同时利用了它作为网络服务商的权威性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;林某愿意在新浪微博注册帐号，即表示他信任新浪微博不会把「@大汉漠北 = 林某」这件事公诸于众。新浪的公布不太可能得到林某的明确授权，这也不会是根据某项法律法规的要求，也不可能有政府主管部门要求新浪这么做，这和公众利益也没有关系（除非该用户在微博扬言要继续对其他人投毒，所以新浪不得不报警或公布其帐户信息），和新浪公司的合法权益也无关。所以，我认为公布林某微博帐号这件事，新浪涉嫌违反了自己制定的《新浪微博服务使用协议》。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951805/answer/16728694
</link>
<author>
Chaz Lu
</author>
<title>
一个好的交互设计师是怎样成长起来的？
</title>
<description>
成长可以是一种好玩又有意义的体验设计，身为交互设计师，你正好能可以利用你的专长，给自己设计一个合适的学习体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下分享的内容，是基于过去几年，个人有幸与不同文化、市场与背景的业界相关人士(不是只有好的交互设计师）合作，稍作整理之后，把他们成长的过程，换个方式，用“学习”这个角度出发，分享给各位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;了解自己的学&lt;/b&gt;&lt;b&gt;习特性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一个好的交互设计师往往了解自己学东西的特殊方式，并善加利用，所以有着较有效率、较明显的成长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学习与成长并不是件陌生的事，每个人都有自己的故事。试着回想你学习其他东西的行为与习惯，透过一些整理，你可以逐步认识自己是怎样的学习者，并试着让你的团队知道与支持你。这可以是了解如何成长的第一步。身为一个设计团队的领导，也能在更了解组员的学习特性之后，一起创造出更合适的学习环境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子：&lt;br&gt;某设计师的学习特性是…&lt;br&gt;我没有办法只看书或理论而产生我的设计观点，我是一个从做中学的交互设计师。&lt;br&gt;不好玩、不友善的学习环境，我学不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;了解自己的学&lt;/b&gt;&lt;b&gt;习需要&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一个好的交互设计师在成长的阶段，对于需要学习什么有较清楚的概念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于成长，每个人都有不同的目标、动力、想法。许多正在成长中、准备学习的设计师，很容易因为过多的机会与可能而彷徨或迷失。明确的了解自己的学习需要可以帮助偏好更有结构、够有效率的学习者。同时，了解自己特性与需要之后，当新的科技再次冲击交互设计的领域时，你可以很快找到切入点，很快开始尝试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举些如何明确你需求的例子：&lt;br&gt;我需要更多元的信息来源，让我成为更理解趋势与价值的交互设计师。&lt;br&gt;我需要更方便的学习方式，让我横向的能力可以有效地提升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尝试不同的学习方式与环境&lt;/b&gt;&lt;br&gt;新的学习方式与环境日新月异，透过尝试不同的学习方式与环境，可以不停的反思自己的偏好与需要。更重要的是用更全面的角度去体验，更自然地在这个领域成长。比方说，玩更多的应用只是学习的一种，很重要但不是唯一的成长方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举些例子：&lt;br&gt;定期去创客或黑客空间交流，感受对改变世界的不同想法、需求与能量。&lt;br&gt;试着从文案写作、广告脚本的方式去描述一段体验，请不同领域的朋友给你意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;制定合适的学&lt;/b&gt;&lt;b&gt;习策略与原则&lt;/b&gt;&lt;br&gt;了解自己的需求、偏好的方式以及各种可能之后，定义出一些原则帮助你遇到问题时做决定。制定真正想追求的目标。并花时间去制定学习策略，并尽力去执行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举些例子：&lt;br&gt;目标：更好地与不同团队在问题点上透过更好地沟通得到更好的产出。&lt;br&gt;策略 1：透过写作提升理性思维与沟通能力&lt;br&gt;行动 1：每天早上写一篇短文，分享一件跟交互设计相关的观察、想法或问题。&lt;br&gt;行动 2：每天阅读2篇文章，并整理出3个重点以及1个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;持&lt;/b&gt;&lt;b&gt;续反思学习的过程、回馈与价值&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在执行你的学习计划时，持续看看是否有些改变、得到一些小成就感或是新的问题，试着培养兴趣与正面能量，而不是一种给自己评分的角度。记录下来，可以让你更好地成长。同时也不会为了坚持而坚持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举些例子：&lt;br&gt;在处理一个类似的交互问题时，我能否更有效率的了解相关因素、连动关系？为什么？&lt;br&gt;透过这些学习，我是否有了不一样的观点？我会如何做不一样的决定？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;持&lt;/b&gt;&lt;b&gt;续给自己动力与奖励&lt;/b&gt;&lt;br&gt;学习就像是一种得到“成长”的运动。这种运动需要合适节奏与阶段性的奖励，来确保一种可持续的动力。这些学习动力可能来自团队、环境、比赛、比稿、一个用户的认同、这些动力不是坚持，而是要去营造一个自然的氛围与节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举些例子：&lt;br&gt;有些很好的交互设计师，往往会花一段时间完全离开设计这件事，去教教书、去不同文化体验与旅行。重新回到设计之后，可以带来许多好的改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;扩大你的导师群&lt;/b&gt;&lt;br&gt;与尝试不同学习方式与环境不同的是与不同的人交流，并试着想想自己从这些人身上想学到哪些？&lt;br&gt;&lt;br&gt;举些例子：&lt;br&gt;我从 ______ 的 ______ 学到 _______ 可以是 ______ 而不只是 _______ 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这些，都在不同交互设计师成长过程中，扮演著有趣的角色，也让我们可以更换个角度的看待成长与学习这件事。但更重要的是交互设计师不见得只能“成长”为另一个更好的“交互设计师”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20782511/answer/16725298
</link>
<author>
Rubi
</author>
<title>
小学生学习笔画顺序有意义吗？
</title>
<description>
笔画顺序在書法里被稱為“筆順&quot;，在楷書中體現不是很明顯，但在行書，草書中就體現的很明顯，下面的圖是例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但就我讀小學時，很多筆順老師教的都是錯的，讓我很失望。希望以後將成為老師的人也學學書法。造福廣大小朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如&lt;br&gt;“必”字的笔顺是先写一撇，&lt;br&gt;“右”字的筆順是也是先寫長撇，&lt;br&gt;“無”字的筆順是先寫三橫等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/34/9634202c1c02dc183f33a0b30a83e13b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;530&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/96/34/9634202c1c02dc183f33a0b30a83e13b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/ae/62aebb9c15f7cdbd0fcd2297feda7dc6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;530&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/62/ae/62aebb9c15f7cdbd0fcd2297feda7dc6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;-------------------補充&lt;br&gt;筆順的正確與否很難界定，只能說中國上千年書法的發展，對一個字的筆順形成了一種法則。不同流派（如：歐顏柳趙）之間會有差異，不同書體（楷行草）之間也會有差異。再往上追溯的話，涉及到唐朝的楷書，秦朝的篆書，然後是商朝的甲骨文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;為何現在如此混亂，應該和中國歷史上的兩次經歷有關，&lt;br&gt;白话文运动，代表人物胡適：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一曰：需言之有物&lt;br&gt;二曰：不模仿古人&lt;br&gt;三曰：需讲求文法&lt;br&gt;四曰：不做无病之呻吟&lt;br&gt;五曰：务去烂调套语&lt;br&gt;六曰：不用典&lt;br&gt;七曰：不讲对仗&lt;br&gt;八曰：不避俗字俗语&lt;/blockquote&gt;文化大革命，代表人物毛澤東：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;全国盛行“造反有理”的口号，&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B3%95%E5%BE%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;法律&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;完全受到漠视。全国大量文物受砸毁，古迹被破坏，对中国，以至人类文化遗产造成了严重的损害。出身成分论在文革中十分流行。工人农民等劳动群众成为文艺歌颂的主角，但是劳动人民除外的资本主义家，或者那些学者，都遭到了抄家，批判，他们的孩子上学都会遭到歧视，辱骂。提出了“&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%A0%B4%E5%9B%9B%E6%97%A7&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;破四旧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”、“开门搞科研”、“人民代表以工农兵为主体”等众多新观点，提倡“大鸣，大放，大辩论，大字报”的大民主。很多历史文物、私人古玩，甚至祖辈遗物在“破四旧”的口号下被红卫兵砸烂；大量的艺术家、文学家、科学工作者被迫下乡，甚至在文革期间受迫害而死。文革后期的“&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%89%B9%E6%9E%97%E6%89%B9%E5%AD%94&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;批林批孔&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”、批孔扬秦，直接对准了中华文化自汉朝后的主流&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%84%92%E5%AE%B6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;儒家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;文化。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我發覺知乎真是一個嚴謹的地方啊，本人學識有限，只能指到這裡了。&lt;br&gt;Hi，小朋友（小學生）！你知道笔画顺序的意义了嗎？不只要掌握這個字如何寫，還要了解文字的發展，中國的歷史。但我覺得最重要的意義是，要懂得懷疑，在懷疑的同時去證明自己的觀點。就如同下面評論的哥哥姐姐一樣。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
