<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21139484/answer/17311682
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
叶海燕是一个什么样的人？
</title>
<description>
先占坑，目前手头的资料不够，也没有直接接触过叶海燕。但是周围的一些朋友曾经是叶海燕工作室的志愿者，所以对其人其事还是有所听闻。&lt;br&gt;2010年叶海燕被驱逐出武汉。2012年，朋友以为风头已经过了，在叶海燕的资助下，重开工作室。开始征志愿者并发起募捐。柜子还有靠墙摞起来的凳子是在二手市场买的。茶几和沙发是租房时附带的。我们自己买涂料亲手粉刷墙壁。当时，觉得我们可以在这里呆很久的。后来才知道我们是多么的天真。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/ac/51acaf4fbcb67b7951f6cfa690b3e08f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/51/ac/51acaf4fbcb67b7951f6cfa690b3e08f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是工作室开展后不久。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/58/165899fb28483d85a5c123fa69ad08df_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;625&quot; data-rawheight=&quot;522&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;625&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/16/58/165899fb28483d85a5c123fa69ad08df_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;i&gt;中间那位橙色衣服的女士，我们称她为游姐。她曾经与叶海燕女士共事。一家一家的给城中村的性工作者，普及健康知识，派发安全套，她们称之为“外展”。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们以武汉同行LGBT小组的身份进驻新的工作室。5月20日，在新工作室开战后不久，第一次培训以“反歧视”为主题，我们邀请了武大的法学博士和华中师大性学研究生来做分享。完全是室内的活动，结果被国安警察敲门。警告我们活动要停止，工作室要搬走。&lt;br&gt;之后，村委会，房东要求我们搬走。停我们的水电。反复交涉，无果，带着我们刚刚买的家具，搬离雄楚大道陈家湾，我们待了不到半个月的地方。&lt;br&gt;我们意识到，叶海燕和他的工作室是多么遭忌讳。之后搬去板桥村，租用一间小仓库，存放我们的资料家具。果然，XXX没有那么容易放过我们。我们和其他房客并没有差别，房东和村委不知道从哪里听到消息，要求我们搬走。趁工作人不在，好吧，看看图片&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/db/67db7e98d60adebd584b691e342a04ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;1554&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/67/db/67db7e98d60adebd584b691e342a04ff_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;再后来，我们不敢借用工作室的名义了。在国内做女权公益比做同志公益还要难。而叶海燕女士，这么多年的坚持，多么大的阻力，真的很不容易。做同性恋公益，至少室内活动是没有太多政府干预的。但是女权尤其是，像叶海燕女生这样的比较激进的女权还是很艰难的。她为了事业牺牲了个人幸福。最大的心愿就是希望女儿健康成长。&lt;br&gt;不管有多少人对她和她的事业进行污名，历史会还她一个清白。不管多少人对她的事业搞破坏，她所追求平等和正义，终将会到来。&lt;br&gt;她是一个伟大的女权运动者。======================================================================&lt;br&gt;想邀请一些朋友来说说他们眼中的叶海燕老师。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21140895/answer/17313226
</link>
<author>
插门胡的小背心
</author>
<title>
女人为何会有「作为一个男人，你应该…」的心理，并且拿来绑架男人呢？
</title>
<description>
这就是我反对男权社会的原因之一，它不但损害女性，也让男性也自食恶果。&lt;br&gt;只是它对女性的损害比较显而易见，比如胎儿性别选择，教育机会，工作机会，劳动报酬，等等方面都可见一斑，但对男性的限制就比较被人忽视，不过我们很容易发现男性的压抑之处：难过不能哭，因为你是男人，遇事不能逃，因为你是男人，赚钱必须比女人多，因为你是男人。。。往大里说，你瞧，国家兴亡，匹夫有责，没女人什么事儿。&lt;br&gt;所以我觉得还是要提倡男女应该平等，因为一旦我们认为男人就是应该比女人强，男人是强者，女人是弱者的时候，接受了这种思想的女性就会坦然躲在你身后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题目，这是女性对男性的绑架么？&lt;br&gt;不是。&lt;br&gt;这是男性绑架着男性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两天看到一句话：这是个女人的世界，但规则，是男人的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21140984/answer/17313569
</link>
<author>
yaryarTc
</author>
<title>
国内 ICU 目前病人待遇如何？
</title>
<description>
首先暴力对待病号这个就有问题，为了及时检查患者的昏迷程度或者镇静深度，是需要压眶反射等疼痛刺激来判断的。但这并不能和暴力画等号。（打脸的我真没见过）&lt;br&gt;就我们医院来讲（等级：三甲），每日进出患者很多，病种复杂，病情危重。重症病号住上半年多的也不少见，为避免不必要的感染，家属只允许在下午同一时间探视15分钟。为避免患者产生压疮，护理上要每两个小时给患者翻一次身，病号吃喝拉撒都是看他的护士一人承担（遇上拉肚子的昏迷病号更要命了），应该说ICU的护士要比普通病房的护士多干很多活。而科里的小护士最小的都是90后，经常要面对90多公斤的昏迷状态的护理对象，只是翻身一样就得要四个护士一起进行，忙完了就得擦大便，之后加药执行医嘱，忙一会就2小时了，需要再翻身，不断循环，并且包括晚上夜班时也是如此。不同于普通病房，ICU病房值夜班需要1个大夫，却需要基本和病号数达到1：1.6的护士，科里很多护士小小年纪却已经是重度腰肌劳损的患者了，所以，其劳累程度可想而知。有点跑题，做为一名ICU的大夫，只是很愤愤不平，常常想换作是我干护理的活，八成要哭出来。&lt;br&gt;我们科的护士对待病号都十分细心，说句实在话，护理上对患者的关心甚至会超过家属，很多家属只是下午来看一会就走了，或者干脆不来，这个时候面对失望的躺在病床上的老人，我们真的不忍心。真正陪清醒患者聊天，让他们放心，给他们洗头剪指甲的还是护理。我们会安慰产妇你的孩子很平安，老公在外面等你；我们会安慰老人说你儿子太有出息啦，太忙，他明天会来看你；我们会安慰小朋友说等你好了，爸爸妈妈马上就带你回家；我们会抱着插着气管插管的小宝宝，让他安静入睡。&lt;br&gt;我们真的很不易！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21142081/answer/17317867
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
把衬衫领子翻在西装外的穿法，有什么讲究？
</title>
<description>
这种其实不应当单纯叫“穿着方法”，而是一种衬衫领型。&lt;br&gt;衬衫中有几种领型的衬衫是可以翻在西装外面穿的。&lt;br&gt;强尼德普穿着这种领只是其中一种，叫做&lt;b&gt;Barrymore collar 巴里摩尔领。&lt;/b&gt;得名于当时的大牌演员John Barrymore（没错他就是甜心Drew Barrymore她爷爷）这种领型曾经在1930-1940年左右非常流行。70年代在美国又来了一次轮回，特点是长而尖的领型，一般穿着配西装时要把它外翻。等到传到港台时，也是在70年代中期，所以我们可以在港台电影中看到大量这样的例子。而现在这么穿则是一种复古的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;260&quot; data-rawwidth=&quot;192&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/5a/135a49f721cfe1fee3dcd5c68e59cbc9_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;192&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;299&quot; data-rawwidth=&quot;249&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/70/5d7063f466fd3e530076a458c25a476a_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;249&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;275&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/c2/24c264e69152d3797e57e11b4b370749_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;275&quot;&gt;&lt;br&gt;生活中还有一种常见于职业女装的Upturned collar，即上翘领。这种由网球装流行起来的衬衫领型，在80年代因为美国时装指南《权威预科生手册》的大力推广而变得很受欢迎。它的特征就是上竖而翻起的领子，很多人穿POLO衫也这样穿。原本这种衬衫只是用来单穿的，但是后来引用到女性西服上，由于其领型比较能传递强势的风格，所以也常常被女性这么穿。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;450&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/21/f221093dac3b5eac088a9cd487a8c362_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;279&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/e6/55e63b00376fd03e500c47f0d771bdc0_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面是例牌专注三十年黑芮成钢时间，高能警告，不喜者请勿下拉&lt;/b&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;Upturned collar的穿着是有其潜规则的。&lt;br&gt;一般Upturned collar 衬衫，只能由女性来穿，而且领子要比一般的稍宽大。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;144&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/dd/12dd302d2a3cfcaec9e7567f7b082c42_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;&lt;br&gt;男性只能穿Upturned collar的POLO衫。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;231&quot; data-rawwidth=&quot;218&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/72/e3728a013f8506fd7533d5f9a279048b_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;218&quot;&gt;&lt;br&gt;如果你要向我们芮主播这样，把普通领形的衬衫竖起来穿，会有什么效果呢？&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;403&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/74/6b74591478e19054bdccf094072326a3_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;据Jean Paul Gaultier先生说，这和左耳上戴耳环是差不多的意思。&lt;br&gt;所以，为了避免引起不必要的误解，请自由地………………
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21142023/answer/17317688
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
哪些细节会让一款手机总给人产生「山寨感」？
</title>
<description>
我認爲主要是尺度（scale）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Robert Bringhurst 在《文字設計風格概論》（&lt;i&gt;The Elements of Typographic Style&lt;/i&gt;）裡寫過，字號這種東西最初數量有限。在鉛字時代，多一個字號就是多一塊鉛塊。十六世紀的歐洲排字師傅造了這些字號：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/ee/94ee7886946bcce04714535dd139e210_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;565&quot; data-rawheight=&quot;132&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;565&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/94/ee/94ee7886946bcce04714535dd139e210_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;這裏有十六種字號，也就是每個字符有且僅有十六個鉛塊。如果你想用 15 號字，除非自己多做一塊，不然是沒辦法的。這就是一種尺度，一種事先約定的優化比例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;電腦改變了這一點。我們可以隨意填寫數字來使用任意字號。跟所有的自由一樣，這一種也帶來了很多麻煩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Scale 在音樂裡是音階的意思，這跟字號很像。音階中兩個音的音高差別是固定的。在鋼琴上按下 do 和昇 do，你可能會想知道音高介於兩者之間的聲音是什麼樣。但鋼琴發不出那個音，因爲鋼琴是按照一種叫「十二平均律」的尺度調的。而上世紀有個「微音程樂派」（Microtonal music）就是將聲音擴展到了十二平均律以外的聲音。如果十六世紀的歐洲有排字師傅造出 13、15、17、19 號的鉛字，就跟這微音程音樂差不多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尺度 = 秩序。秩序是爲了規訓人類，讓能力不平均的各種人能夠達到儘量一致的水平。所以 Bringhurst 對排版人員的建議是：Don't compose without a scale（雙關：選定音階再寫曲子，選定字號尺度再排版）。舉例來說，你寫簡歷要選字號，套用上面的字號尺度是相對安全的做法。如果你是高手，可以發明自己的尺度，但不能在沒有尺度的情況下亂試。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多山寨產品的問題就在於沒有尺度。甚至，將沒有尺度視爲創新、勇氣，視爲「不跟隨西方那一套」。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21141241/answer/17315830
</link>
<author>
梁欢
</author>
<title>
在创作歌曲《欢乐多》的过程中有什么欢乐的有趣的事分享吗？
</title>
<description>
很高兴能分享《欢乐多》这首歌的创作过程，它跟一切歌曲的来历一样——无关才华、努力、青春、梦想，更不神秘——其实就是一点灵感配上科学的方法写出来的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、词分了两次才完成，第一次只写出了主歌。因为主歌的思路很明确，尽可能的描绘「能让人真心感到欢乐的场景」即可。比如那段时间我日均睡眠时间不足 4 小时，所以会有「八小时的睡眠，睁开眼发现是星期天」这句；再比如那段时间北京持续大雾，所以会有「打开窗又看见，空气新鲜、天空也蓝」这句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、主歌写完后副歌卡壳，《欢乐多》首歌就放下了（类似这样的歌还有不下 20 首）。过了一周多的时间，4 月 23 日下午，我和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/daguo&quot; data-tip=&quot;p$b$daguo&quot;&gt;@大果&lt;/a&gt; 在创作另一首歌时不太顺利，两个人都精神萎靡，我随口说了句：「我们需要点乐子，多点乐子」。然后就是「念念不忘，必有回响」之类的「被击中」桥段（参照每一集《豪斯医生》的临近结尾处），《欢乐多》的副歌就出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、歌词出来之后，整个作曲只花了 2 个小时就完成了，我把和弦也顺手编好了（当时编的 C 调的）。编完之后觉得很像李宗盛的《爱的代价》……&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、整首歌的器乐演奏部分，除了贝斯是大果真人弹的，其他所有乐器都是用鼠标画的。没签公司，所以没钱请好的乐手，所以没办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、整首歌没有吉他，原因是……我不想被任何人说成「有摇滚元素」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、混音是大果用耳机混的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、总结一下，就是用各种家用级别的设备，努力想做一首工业级别的单曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;编曲方面的趣事，可以邀请&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/daguo&quot; data-tip=&quot;p$b$daguo&quot;&gt;@大果&lt;/a&gt; 来回答一下。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21108019/answer/17237364
</link>
<author>
梁德健
</author>
<title>
世界上有哪些惊人的毕业设计、毕业作品、毕业论文？
</title>
<description>
黄霑于2003年获香港大学亚洲研究中心颁发哲学博士学位，论文题目为&lt;b&gt;《粤语流行曲的发展与兴衰：香港流行音乐研究（1949─1997）》&lt;/b&gt;，当时港大无人敢审。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇论文，比任何关于流行音乐研究的书籍都要详尽以及权威，因为它熔铸了作者半个世纪的岁月以及付出，他创造并见证了这个时代。次年，黄霑先生因肺癌去世，他用生命最后的六年时间，记录了他的一生以及一个时代。有评论形容，黄霑的离世，为香港的黄金年代画下句号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下引自维基百科：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%BB%83%E9%9C%91&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;黃霑&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;与娱乐圈名人不同，黄霑是少数凭研究而被颁发博士学位的人物。自他病逝后，论文内容被一再转述，成为2004年年底香港文化界一个热闹的话题。他的博士论文导师、香港大学教授刘靖之形容黄霑是一位严肃学者，当大学考试评审委员为他举行博士论文质询会时，他没有受到多少怀疑已能顺利过关。大学认为整篇论文行文畅达、资料厚实、独具个性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《香港经济日报》早前整理黄霑论文的部份内容时指，由《世界真细小》到《沧海一声笑》，他一手把岭南文化的精髓重新包装，成就响遍全球华人的粤语流行曲文化，但他临终前的博士论文上却写下一个极其悲观的结论：粤语流行曲已完全失去从前的优势，未来或许只能像粤曲一样，“成为古董式的精英文化，在高级文化场所变中国曲艺来演出。”他希望藉这篇论文，呼吁港人重新认识香港文化的位置，成为探索未来的基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;论文现藏于港大图书馆，并可供读者在网站下载 [1]，题为《粤语流行曲的发展与兴衰》，以法兰克福学派以及伯明翰学派等各种社会学的方法，加上作者自己的经历以及对众多音乐人士的访问，分析粤语流行曲兴衰，上溯至满洲没落，文学革命崛起，一直论及1949年天安门广场响起《义勇军进行曲》，直到1997年香港金紫荆广场响起同一首歌为止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与今天的乐坛人不同，黄霑认为两岸开放，令香港昔日的海外市场，变成竞争对手，才是对香港音乐产业构成最大冲击。其次是唱片业不肯培训新人，只求现卖现买。至于常被音乐人挂在口边的“盗版”问题，在十多万字的论文中，只占半个标题，以数百字交代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高级软件令未受训练的人也能担当演唱人；唱片市场只定位在青少年，而香港生育率又低，令唱片业消费群减少；香港未能消化欧美的新风格如Hip Hop、Euro Pop、Techno，只留下一堆不伦不类的作品；歌手不务正业；产品沦为卡拉OK上的发泄音乐。黄霑指这正是导致港曲没落的核心原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位巨匠寄语，眼看香港音乐由盛而衰，心情沉重。他说：“每个时代都有自己的声音…香港因缘际会，创造了划时代的普及文化高峰”，不过主权移交后“声音会随时间湮没，除了存在人们的记忆和几张尘封的唱片里，下一代未必再有人惹起共鸣了…回归后香港，纵然偶有独唱，也只是大中华合唱的单一环节。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;论文以罗文《强人》一曲（同名电视剧主题曲），写下一个可堪回味的结语：“莫记此中得失，不记恨爱相缠，只记共你当年，曾经相识过！”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;掩卷之际，我为黄霑先生伟大的人格魅力所深深叹服，文章引述文献之细致，语言之优雅，结构之精巧，无愧于“香江四大才子”的美誉。任何对流行音乐感兴趣的读者都不应错过这一篇传世之作，其对流行文化之观察更是见微知著，引人深思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] &lt;a href=&quot;http://hub.hku.hk/handle/10722/31835&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The rise and decline of cantopop&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21140614/answer/17315448
</link>
<author>
周昶帆
</author>
<title>
在爱范儿上认真回复，结果被作者喷了怎么办？
</title>
<description>
还真有人邀请我回答问题呀。&lt;br&gt;今天早上起来想想，向折蚤道歉，也在爱范儿评论上说了一句。因为说这明显是软文的不是折蚤，就这一点道歉。但主评论说收钱、软文、吹捧和水的，我生气呀。那文章绝对不可能是软文。&lt;br&gt;但他说文章水的观点我仍然不同意和不接受。大家去看看就可以了，我觉得还是说了些其他媒体文章没捅破的东西。&lt;br&gt;以后我会更加心平气和地回复的，仅就事实，不带情绪。或者就私下交流意见了。&lt;br&gt;也向爱范儿表示歉意，编辑们是不能这么任性地回复读者的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅就文章内容讨论我有情绪激动的过失，但就文章内容和职业操守讨论，我是不能忍的。&lt;br&gt;再次向折蚤说声对不起。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21140857/answer/17314359
</link>
<author>
雕爷
</author>
<title>
雕爷牛腩开业初期的营销效果如何？
</title>
<description>
《给雕爷牛腩降降温》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，我承认，雕爷牛腩第一阶段，也就是“劈开脑海”阶段——我估计很多人更乐意将之称为“炒作”，呵呵，我也不反对——反正，已顺利结束啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直把品牌建设，分为三个阶段，分别是“劈开脑海”，“补充记忆”，“品牌升华”，这些陈词滥调，以前我也谈过的……但我和我的团队，一直以来，都津津乐道于：赚到很多钱，甚至上市，都根本不能令我们激动，最令我们兴奋的，是成为“教科书般商业案例”，不夸张的说，雕爷牛腩在“劈开脑海”阶段，完美收官，就算未来写不进O2O的成功案例，写进虎头蛇尾失败案例前100名，还是绰绰有余地~~哈哈哈哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做任何一个品牌，第一阶段最难。几乎99%的品牌，还没能令消费者知道是干嘛的，就倒闭破产了。只有极少数品牌，能熬到第二个阶段，而只有凤毛麟角的奇葩，能够安享第三阶段带来的荣耀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，我认为现在是一个千载难逢的阶段，就是互联网改变传统地面生意。想想看，实体生意，在以前得熬多少年才能令消费者“劈开脑海”知道你是干嘛的？而现在，以雕爷牛腩为例，这才短短半年多时间“封测”，就已经至少令几千万人知道了，“噢，这帮家伙卖一碗500万元神秘配方牛腩的！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这离最终的成功还很远，但不可否认，我们至少在目前的两个商场，北京朝阳大悦城和颐堤港，首战告捷，人满为患。人们不惜在大悦城等位两三个小时，就为一尝新鲜。而颐堤港因为是个新商场，别的成名已久食肆，例如中8楼、越南妙等都门可罗雀之时，我们居然门口在排队！&lt;br&gt;&lt;br&gt;更令人欣慰的事，我们开始有死忠了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且中国人外国人都有，哈哈。颐堤港因为挨着奔驰中国的总部，一群老外，现在把我们这里当食堂了，中午宁肯排队也要吃，还反复吃，还带着老外朋友来吃！抱歉，你们觉得我崇洋媚外？我倒不这么认为，你能欣赏iPhone之美，老外也能理解中餐之妙。我能认为生蚝那叫一个鲜，老外也能理解我的牛腩那叫一个爽。所以，多多少少，这解释了我一个判断：美食，是应该具备普适性的，即使刨开地域、文化、传统、童年烙印，依然可以被“海纳百川”的舌头所接受并赞美。就仿佛无数小时候听着京剧、豫剧、昆曲、河北梆子长大的中国人，开始喜欢上歌剧后，即使听不懂意大利卷舌音，仍然泪流满面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，回到中国死忠，这才是我们大本营，起码近10年都会是。我喜欢伺候他们，就像我们和小王子70周年版权合作的阿芙精油限量版——别想了，都卖光了，4天之内，就卖光了——只有我们的死忠，才能发现“那只小羊藏在哪儿”，心中最柔软部分被戳中。同样，只有雕爷牛腩的死忠，才会发现，拌咖喱牛腩的空碗，是烫的，这仅仅为了吃咖喱牛腩时，能延迟温度被降低，虽然，仅仅延迟一两分钟而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这，跑个题，我们每天都在微博监测，居然评价分布是：“70%好评，20%中评，10%差评”。这个比例，太令我诧异了……我是惊讶于好评率之高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对外营业前，比罗永浩童靴3月27锤子展示会时还是乐观一些的。他预估自己至少有10的好评率，我是预估对半开，一半挺我一半骂我。但我毕竟是收费的，而且还不算太便宜，在两个购物中心的餐饮层，都是第一阵营的价位，就算不是最贵，也是最贵那一拨的，锤子OS起码还免费呢……&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人问了，原来你丫那么没自信呀？呵呵，这种“没自信”其实也源于我自己的经历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次，和菜头、羊羊羊，魔教教主，J哥我们几个小聚，忘了谁了（那天我因为打网游到晚了），拿来一瓶30年茅台，菜头和教主，都是白酒“酒腻子”，一致鉴定绝对真酒，什么微黄色、挂杯、还一堆我听不懂的名词，总之，他们丫爽得呀，滋溜儿滋溜儿的一口口抿，不亦乐乎。我禁不住诱惑，也陪他们丫喝了几杯——抱歉，我仍然认为，难喝死了！呵呵，我的味蕾，就是天然不接受白酒，咋整？想当年，和菜头裸奔来北京，行李被托运到内蒙，就剩一箱没贴牌的军队特供五粮液跟随到京——据说菜头用童贞换来的——我陪着喝了两天，也依然觉得，中国白酒，就是臭的！一点不香，噎在嗓子咽不下去，然后打嗝都是臭的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一次，我老爹过大寿，讨他高兴，餐酒选的30年塔牌黄酒。席间，我也跟着喝了——我冬天的时候，还经常喝口黄酒的。但是，我不得不说，我就是瞎喝，我完全区分不出这30年的和3年的有何区别……对我来说，最好的黄酒和普通黄酒，就是一个味儿。我能接受，我也喜欢，但就是分不出好赖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三个经历，是我参加一次富隆酒窖的酒会。那次，富隆把法国玛歌庄的庄主请来了，法国人也好面子，每桌提供了一瓶30年玛歌。我那桌都是老相识，全都是红酒“酒腻子”，但平时也没机会尝这种极品的东东——据说胡锦涛同学去法国访问，不去拉菲庄，只去玛歌庄，但是，他也顶多也就喝这款30年到头而已。如果你问我到底味道如何呢？我据实回答，确实好，如果你让我盲品，我都几乎能辨识出来——但是，但是，但是，也就是好那么微妙的一点点而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题之初，我的这三次经历，使我认识到，真正能大赞雕爷牛腩的，可能也就三分之一而已。一部分人你做出大天来，他们也不喜欢，就像我天生不爽白酒一般；一部分人觉得还行吧，但怎么行，也说不出个所以然来，所以并不是高度重复消费的核心顾客，一如我喝黄酒；只有最后一部分，真能品评出优劣来，但告诉大众的也应该是，哥们，这仍然是牛腩，别想象成玉露琼浆，绝不会和《食神》里那个女评委一般，躺在饭上打滚，“天啊，这辈子以后吃不到这碗黯然销魂饭，我还怎么活下去呀？！”——恰到好处，好似我对30年玛歌的态度，真是好酒，但你得懂，才能品评出细微高妙，然后，日子该怎么过就怎么继续过下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，我们接下来呢，就是每天扎扎实实苦练内功了。现在，品牌劈开脑海，已然不是优先事件了。传统餐饮的扎实功底，才是。——当然，我认为，我们优点缺点都在这里：我们是餐饮行业门外汉，所以，我们创造了大量新鲜玩意儿。比如，有谁听说过，中餐厅，每天服务员下班前分小费的么？店员们都High死了……我们的服务质量，不每天微小改进才怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出差在外，乱七八糟写了点，最终一句话收尾：互联网改造实体店生意的“潘多拉魔盒”已经打开，顺之者生，逆之者亡。这次变革不会出现纯互联网那么明显的马太效应，几个寡头垄断。这次，是千百个全新的、有个性的、提供消费者与众不同价值的……至于我们，我们不赚顾客的钱，我们赚粉丝的钱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21141241/answer/17316306
</link>
<author>
大果
</author>
<title>
在创作歌曲《欢乐多》的过程中有什么欢乐的有趣的事分享吗？
</title>
<description>
有趣...？&lt;br&gt;&lt;br&gt;雖說是 Legend 33 Studios 的一名 co-founder，但在 Legend 33 Music Studio 這個（是不是顧名思義在這兒本來應該我說了算啊的）支部組織里，我是不折不扣的乙方，梁永直發來的需求大約是：再歡樂點兒/再給我整好聽點兒/再處理得溫柔些/這裡太硬了/太突兀了要改掉/要像高山流水一樣/要讓人如沐春風...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/4c/d64c0ba3f96de964bdf860ac033b982e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;60&quot; data-rawheight=&quot;59&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;60&quot;&gt;&lt;br&gt;────分割線────&lt;br&gt;&lt;br&gt;為了取得良好的宣推效果，一會兒還要答 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21141150&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎么评价梁欢的新单曲《欢乐多》&lt;/a&gt;，這裡隨便說說算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我們設備很糟糕，與國內大大小小各種檔次的 home studio 相比，這些設備恐怕遠不能達到平均水平線。除了一台 MacBook Pro，我只有一塊 MobilePre 音頻接口──跟「沒有任何設備」沒有區別。幸好我有一把還不錯的 Epiphone Dot Studio（她錄過 &lt;a href=&quot;http://t.cn/zjX2Rt5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;A Love Song&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - Demo）、一把 Martin（他錄過 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/1182590854/xEoMo4um0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;執迷有悟&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - Demo）、一把很好的 Squier Tele，但甲方竟然說不要任何吉他，原因是「不想被任何人说成『有摇滚元素』」...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/4c/d64c0ba3f96de964bdf860ac033b982e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;60&quot; data-rawheight=&quot;59&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;60&quot;&gt;&lt;br&gt;────分割線────&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到不少朋友關於製作水平的微詞，我想說──你行你上啊！──呃我想說──在這個設備條件下工作，我的產出物水平是最好的之一。不過我也痛下決心，今後絕不再吐槽別人音樂的製作水平，以積口德，免造口業反噬自身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下圖是我的 home studio，《歡樂多》這首歌基本就是在這裡磨出來的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/a3/afa375865c26a80e4de123eb17bcb8ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2272&quot; data-rawheight=&quot;1704&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2272&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/af/a3/afa375865c26a80e4de123eb17bcb8ac_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;基本上，這就是「Legend 33 Music Studio」與「愛和音樂」HQ 的真相。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21137877/answer/17314186
</link>
<author>
张竞
</author>
<title>
快递不送上楼怎么办？
</title>
<description>
真受不了上面答案中自以为是假装大度的答案，怒答！&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先， 服务需要达到的标准是以购买/付费时讲好的条件来执行的。 答应了送到门，就需要送到门。&lt;br&gt;其次，安全问题，是客户做决定的，客户可以要求送到楼下，也可以要求送到门口。 说好是那里就是那里！很多问题，都是客户自己决定的，而不是速递员！！&lt;br&gt;第三，问题的关键在于物流公司的执行和基层服务。 而不在于政策。如何处理基层投递不执行的问题才是题主关注的问题。&lt;br&gt;第四，请注意，有不少客户都自己下去拿了， 但是自己去拿，互相帮忙是情分，要求速递员拿上去是本分，没什么可指责的。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人真的不知道，是不是被折磨的麻木， 反而替不好的服务找理由。提出一些，诸如货物容易丢失，走不开人。。。实在滑稽！ 此处省略粗口XXX字！&lt;br&gt;&lt;br&gt;==============答题主的分割线=============&lt;br&gt;以我常年的经验， 帮助题主见招拆招的一些应对招数&lt;br&gt;&lt;br&gt;借口1：货物放在楼下不安全。&lt;br&gt;答复：请把车子放进楼道。 请把车子放到门口传达室。&lt;br&gt;做扬眉吐气的顾客，不被道德绑架：拿这个说事完全是把自己的保管职责转嫁给顾客，是耍流氓！&lt;br&gt;物流应该采取的解决：京东快递现在加盟的都是三轮小货车了，直接小门一锁，根本不问这种问题。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;借口2：小区保安不让我进去&lt;br&gt;答复：把电话给保安，我和他说。搞定保安。&lt;br&gt;不被道德绑架：保护小区没错，但是小区住户的利益也包括享受服务。按他们的理论，什么都取消，那是坐牢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;借口3：公司规定&lt;br&gt;答复：你们公司没这种规定，上次来的就送上来了。进阶：把你的工号告诉我。&lt;br&gt;不被道德绑架：地址上写的很清楚的递交位置。是双方都承认的了。门到门可以有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------如果我们不坚持-----------------&lt;br&gt;1，如果我们不坚持，以后你可能需要跑很远去接快递。&lt;br&gt;2，如果我们不坚持，以后你可能会空等一整天都拿不到快递。&lt;br&gt;3，如果我们不坚持，物流公司不会进步不会改进服务，他们所有的问题都会推给顾客。&lt;br&gt;4，如果我们不坚持，需要解释需要请求的情况会越来越多&lt;br&gt;5，如果我们不坚持，连正当的权益都不去争取，我们再也不懂得争取自己应得的合理权利！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，那些假大方，烂大度，看似为人着想的烂好人们，你们现在享受的正是我们这些敢于提出要求，争取权益的‘坏人’争取来的服务。 你们情何以堪啊！shame on you！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---补充一点题外话----&lt;br&gt;答案1小时内升至第一，我想大家都已经忍受足够多了，作为一个市场管理从业者，且一个在总部服务的人，我认同事情的发展需要时间和步骤，服务也有一些切实的难度，但是对和不对是鲜明的，我们的妥协也不是一成不变的。实际上，很多基层的情况往往并非出于管理层的本意，很多视而不见和纵容也是根据顾客反映而做出的。 行业的进步，企业的进步，都需要客户的投诉，意见，不满，抱怨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我承认，现在还缺乏有限的渠道和机制， 这对于客户的回馈以及做出回应就要求产生大的基量，才会引发变动，所以我真诚的希望，有能力的有条件的顾客可以‘较真’一点，为达到可以产生质变前的量变做一点贡献。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我非常理解采取妥协的顾客，非常理解在各种服务中不得不妥协的顾客。 但请不要阻碍为此花费时间和精力的抗争着的顾客。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20515680/answer/17047482
</link>
<author>
York Cheung
</author>
<title>
为何西方老年人与中国老年人外在表现如此不同？
</title>
<description>
还真有一堆人在一本正经的回答这个问题，而不是去质疑这个提问的前提假设？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种以偏概全的问题只能说明题主在西方待的时间太短，见过的市面太少了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你有没有见过布鲁克林街边垃圾箱捡拾食物的老人，眼神浑浊无光；曼哈顿街头公园里的老人，眼神空空荡荡，仿佛灵魂被挖空了一样；切尔西市场的搬运工，满头白发，一身油污，满脸的倦容但又不得不继续工作~&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你没见过，但对不起，这些我都见过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键问题是这种主观的感受有个毛用啊。题主提这么主观性问题，然后就一堆人上来凑热闹附和，拜托有点思考。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;BTW，美国论坛里也有人问，来中国旅游一趟，发现为啥中国的年轻人眼神中总是充满了积极向上的精神，但回到自己社区，却发现周围的青年脸上却总是表现出无所事事的颓废。。。你们也帮着解释一下呗
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20723489/answer/17312775
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
草莓为什么叫草莓？不叫红莓？
</title>
<description>
呵呵，正准备做一个莓类的专题呢（所以不准盗用！！）。系统地归纳一下好了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先明确几个概念——&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 莓：&amp;lt;名&amp;gt; [植] 某些果实很小、聚生在球形花托上的植物。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2. 浆果：由子房或联合其他花器发育成柔软多汁的肉质果。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3. berry：n.浆果；莓。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，“莓”是一类水果通用的字眼，翻译成英文，基本可以与berry对应。&lt;br&gt;而浆果——我们所吃的葡萄、番茄、猕猴桃之类，都可以算浆果，从植物学角度来说，是比“莓”更大的一个概念。包含但不仅限于莓类。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国原产的莓类并不多，而且早期也并不以“莓”称呼，譬如raspberry，称&lt;u&gt;悬钩子&lt;/u&gt;。蓝莓又称&lt;u&gt;越橘&lt;/u&gt;。我私心地判断，“莓”最初带有一种细小低贱的意味在里面，譬如&lt;u&gt;蛇莓&lt;/u&gt;。黑莓和草莓发迹晚，基本是国外引入的成为主流。&lt;br&gt;可惜桑葚早早有了自己的专属名字，文化太久远，不然我觉得很有可能会被叫做“蚕莓”“桑莓”什么的。。&lt;br&gt;扯远了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么再说一下几种带“莓”字的水果——草莓，红莓（树莓/山莓），蓝莓，黑莓，蔓越莓，蛇莓：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 草莓 strawberry&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;草莓为蔷薇科草莓属，学名&lt;em&gt;Fragaria × ananassa&lt;/em&gt;。这个属的植物，&lt;strong&gt;典型特征就是匍匐地面生长，无主茎干。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;其他几种“莓”都是木本植物，普遍为小灌木。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;植物学里向来很重视“草本”和“木本”的概念，而中国人在赏鉴植物的时候，更加在意“草”“木”之分。所以相比其他几种木本的莓类，草莓的“草”性非常明显，而且“straw”本身就有“稻草”的意思，所以想来就有了此名。&lt;br&gt;它的别名好像有“洋莓”“地莓”，综上所述，都还好理解。&lt;br&gt;至于说草莓的别名是红莓，我觉得其实是大家扯淡扯出来的。。。&lt;br&gt;匍匐而生的草莓君↓&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/6e/706ee5b349f2894b0439954e10042e2d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;237&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;237&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2. 红莓 raspberry&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;红莓与草莓几乎是对应存在的。&lt;br&gt;此君在中文植物志里的学名为山莓&lt;em&gt;Rubus corchorifolius&lt;/em&gt;，是蔷薇科悬钩子属的一大当家花旦。rasp的英文意思好像就是“粗木”一类的，而红莓本身的确是长的比较高大粗犷——枝干多刺，株高可达1-2米。野生山间，遂“山莓”“树莓”之名也很好理解。&lt;br&gt;红莓这个名字用的不多好像。。。&lt;br&gt;下图已经可以看出是直立挺拔生长的小灌木了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/fa/e3fa420706bae167483a4131eaca0543_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3. 黑莓 blackberry&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我是说水果，不是手机。。。（不过不知道为毛手机叫这个名字，求业内人员科普）&lt;br&gt;这个名字好像就没什么好解释的了。。。黑色的嘛。&lt;br&gt;依旧蔷薇科悬钩子属，学名&lt;em&gt;Rubus caesius&lt;/em&gt;。此君和桑葚略像，但为小灌木，偶尔懒得动也会呈现攀援状态。但并没有草莓那样完全以匍匐茎生长。&lt;br&gt;我以前念植物学的时候有个老师就是研究这个的。不知道是不是品种缘故，感觉味道比山莓草莓都差些。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/57/5a57e43f70db3d7105d4799bdffdaf56_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; data-rawheight=&quot;233&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4. 蓝莓 blueberry&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;终于有个不是蔷薇科的了。&lt;br&gt;理论上来说蔷薇科越橘属的所有蓝色浆果&lt;em&gt;Vaccinium spp.&lt;/em&gt;，基本都可以被算作蓝莓。都是灌木。&lt;br&gt;（以前隔壁课题组就是做蓝莓的，一到夏天，排山倒海的蓝莓果子用卡车拖来，大家吃到最后都不想吃了。。。哈哈哈）&lt;br&gt;它的外形和中文里定义的“莓”略有不同，非聚生。但是非常典型，也非常美好的浆果。&lt;br&gt;其他略过不表。&lt;br&gt;下图可以看出非常明显的木质茎干。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/08/38081cd3664b652383b0df99abe6f24a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/38/08/38081cd3664b652383b0df99abe6f24a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;5. 蔓越莓 cranberry&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;小红莓乐队（Cranberries）大家都听说过吧。。。&lt;br&gt;它和蓝莓同属——杜鹃花科越橘属。但果实为红色，属红莓苔子亚属，也是小灌木。&lt;br&gt;它和红莓raspberry形象完全不同。我们吃的糕点中的“蔓越莓干”就是它。有兴趣的同学可以观察一下其外形。&lt;br&gt;蔷薇科的莓果普遍是不适合做干果的，容易损坏水分又多。但越橘属的“莓”就好一些。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/d2/92d267bee991dcdf014498a02bc943ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;366&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;6. 蛇莓&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;这个原产中国的小东西，相信很多人在野外见过。可惜连个像样点的英文名好像都木有。&lt;br&gt;蔷薇科蛇莓属，&lt;em&gt;Duchesnea indica。&lt;/em&gt;&lt;br&gt;是非常常见，也非常“低贱”的草本。也是这几种之中唯一自古以来便以“莓”命名的植物。&lt;br&gt;花黄果红，细小鲜艳，相传蛇很喜欢吃。&lt;br&gt;有小毒。加之果子太小，所以一般不到荒灾年岁一般不会拿出来大家吃。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/ce/36ce1927b6ad19ac844e26e86b50a7e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;299&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;299&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 综上，“莓”作为水果的一种，其命名时的前缀字与水果本身的特质有非常大的关系。这也是一般植物命名的普遍逻辑。&lt;br&gt;草莓在粤语中又称士多啤梨——完全音译，其实根本不是梨，可见民间命名这回事也非常无所谓，反正都是能叫的开的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写了这么多累死我了。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21140614/answer/17312712
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在爱范儿上认真回复，结果被作者喷了怎么办？
</title>
<description>
作者喷人当然是不对。&lt;br&gt;但是楼主你留言的姿态和内容确实洋溢着一股优越感。恕我直言，喷你也是。理由如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我觉得动辄称呼网站作者为「小编」是一种言语上的侮辱&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;动辄喷「软文」同上。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「对于一句话就能说清楚的文章，请放在观察栏目中。」—— 西游记用一句话来讲就是4个不人不妖的玩意儿去取经的故事。（此句略傲娇）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;还有这两句话：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;「如果从这个角度来看，微信和手机qq应该如何演化？腾讯有没有思考过这个问题？有没有其他的互联网牛人思考过这个问题？」&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「作为科技媒体工作者，你们拥有那么好的资源，上面这些问题求证一下，就可以写出一篇截然不同的文章，为啥非得发这么水水的文章呢？」&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;当然这样评论是你的自由。但是好为人师的姿态，反问句的用法，还有把如此宏大问题抛出，期望一个「科技媒体工作者」解答。我觉得挺2的。&lt;br&gt;周是 CBNweekly 的记者，非 ifanr 作者。或许你应该感觉得到，平日 ifanr 作者是比较少去互动。其实原因就是害怕掐起来。但周本人不受这个约束。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以事情很简单。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;你跟周是平等的。不是因为你是读者、周是作者，姿态上就是作者必须跪舔，「读者SAMA，请教育我」。&lt;/li&gt;&lt;li&gt; 既然你在教育作者如何去写好一篇文章，潜在台词就是「作者你不如我」，那我觉得只要不爆粗口，作者理论理论还是没有问题的吧？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我再好奇的问一句楼主。如下这些话，哪里算喷？&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;某个叫折蚤的少装大尾巴狼。给我来长篇大论。你咋不向我求证下，收没收钱吹没吹捧。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;那个叫折蚤的你要是有问题直接找我，别跟这装。论战打过，就烦你这样不认真看，还污蔑别人劳动的&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;利益相关：&lt;br&gt;曾经 ifanr 作者。现实中见过周一面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19565116/answer/17311338
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
小团队协作，有哪些值得推荐的 web 应用和工具软件？有什么好的做法可以作为最佳实践？
</title>
<description>
小团队协作，首先要明确的是协作的目的是为了提高效率，辅助沟通，帮助记录，而不是为了流程而流程，为了看起来理想的套路，盲目的希望通过工具来标准化大家的行为，这样往往会适得其反，最终难以推行下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里的关键点在于，根据团队和工作的特点，把握好人机分工的度，哪些是需要通过流程解决，用计算机来辅助解决，哪些是留给人的空间，给人足够的自由度，避免工具反过来成为制约。常犯的错误是对后者的忽视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在选择工具时，伙伴做了很多探索（感谢我们的 Geek伙伴），几乎主流的工具都品味了一下，最终选择了 Trello。我自己现在的体会是，Trello 好在你以什么样的程度去用都可以，简单当看板用也可以，再复杂点支持更多项目管理内容也能用，没有一个高学习成本和固化的套路，这很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们非常注意何时将其用作流程工具、何时用作沟通工具、何时用作记录工具。例如，昨天我们还进行了一个小的讨论，某件工作本身是流程化的，我们在探讨是否应该使用工具来固化下来流程，在每一个步骤大家应该在工具里做什么样的操作、标记等等。但是后来发现，在这里其实有好几个主要环节，由人直接去线下实施，而不是先让信息在计算机里绕一圈，会更有效率，只需要将结果记录在工具中即可，过程可以非常有弹性。最终我们的结论是，只需要明确流程（哪怕是以邮件或口头通知的形式），在线下流程已经有效率的情况下，无需再使用工具来看起来「很规范」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于小团队，中国的团队，工具越简单越好，越轻量级越好，越灵活越好，越能够根据团队和实际工作选择性使用越好，而不是盲目追求强大，追求自动化。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21076256/answer/17306779
</link>
<author>
黄继新
</author>
<title>
《这书能让你戒烟》（The Easy Way To Stop Smoking）的读后感受是怎么样的？
</title>
<description>
我烟龄整整 10 年，从 2003 年开始抽，一直到三周前，之间从未断过。最多的时候一天两包。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过去十年里，我从来不相信戒烟这种事情是可能真实发生的。在我看来，戒烟者不过是在连续不断的「戒烟期」和「复吸期」之间轮回，就像一张反复播放的 CD。对的，放弃吧，盆友，你是翻不了面儿的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，但凡有人和我论及戒烟，我都会跟对方说两个笑话。一个是从未证实过但广泛流传的马克吐温名言：「戒烟是世上最容易的事情，我都戒过几千回了。」另一个笑话是：&lt;a href=&quot;http://www.p5w.net/money/lczh/201305/t20130531_176928.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;你的法拉利呢？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个月前，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@常斌&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chang-bin&quot; data-tip=&quot;p$b$chang-bin&quot;&gt;@常斌&lt;/a&gt; 在上海告诉我他戒烟了，并且感觉很自在。他说是这本书的缘故。&lt;br&gt;一个月前，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@胡斌Steven&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/stevenhubin&quot; data-tip=&quot;p$b$stevenhubin&quot;&gt;@胡斌Steven&lt;/a&gt; 在北京告诉我他戒烟了，并且感觉很自在。他说是这本书的缘故。&lt;br&gt;当晚，行动力很强的 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李申申&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/shen&quot; data-tip=&quot;p$b$shen&quot;&gt;@李申申&lt;/a&gt; 立即拿起手机下单买了这本书，送给我和 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@周源&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhouyuan&quot; data-tip=&quot;p$b$zhouyuan&quot;&gt;@周源&lt;/a&gt; 一人一本。&lt;br&gt;五一假期，我还没来得及看，返工时，周源告诉我，他看完了，他戒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这几位老师，都是极顶聪明的人，独立思维和判断的能力一流，这世界上任何人被忽悠，都不可能轮到他们。好吧，我的好奇心无以复加地被勾起来了。于是，在五月份的第二个周末，我精读了这本书的 1/2，泛读完剩下一半——作者真的写得太啰嗦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我戒了，并且感觉很自在。正是这本书的缘故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因很简单：我在这本书里看到了我需要的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在这本书里就找到了两个理由：戒烟的理由，和坚持不再吸的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;戒烟的理由&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这本书真的神奇吗？我实在没法说这本书写得好。若非如此，我也不会实在无法认真看完后一半。作者的行文非常啰嗦，几个观点之间重叠得很厉害，文笔极不干净。作者是一个英国人，这本书初版是在 20 年前。（感谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王春晖&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-chun-hui&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-chun-hui&quot;&gt;@王春晖&lt;/a&gt; 的补充：此书的中文版译者，去年在登山的时候不幸遇难了，在此表示深深的感谢和悼念。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;必须说，有一点，是该书作者一上来就比任何其他人都更有说服力的背景——作者在戒烟前是一个超级大烟枪，一天抽 100 根。但突然说戒就戒了，没有任何逐渐减少吸烟量的「过渡期」，也没有任何替代品。就是戒了，再也不碰，20 年至今。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你现在能猜到了，作者很懂得劝告吸烟者戒烟时，哪些说法是完全没有任何意义和用处的——中外都一样常见的无用劝解，就是伤害健康，还有费钱（还记得上面提到的那个法拉利笑话么？）。因此，用很恶心的肺或口腔照片印在烟盒上，对初次吸烟者有很好的警示作用，但对老烟民没有任何效力；有人尝试设立罚钱制度，但这最终只会让吸烟者因为做不到而厌恶自己，进一步自暴自弃，不可能真正让吸烟者产生发自内心的动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者牢牢抓住了吸烟者的一个心理：&lt;b&gt;总有不止一个时刻，你认真地想过要戒烟。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意上面这句话。或许你没有采取过任何行动，甚至连想要行动的心都没有，这都不重要，只要你「想过」，曾经产生过这样的念头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抽烟真的伤害你。真的。不管是在生理上，还是心理或社交上。而且你心里很清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你咳嗽，有时候简直感觉要咳出了肺，或者咳出了翔。（费翔？）&lt;br&gt;你嗓子疼，你知道你的咽炎完全因为吸烟而起，并且日益严重。&lt;br&gt;你尴尬，你在去见一个喜欢的姑娘，或者一个重要的人物之前，你发现自己嘴里口气好重，嚼口香糖也还在。&lt;br&gt;你难受，没有吸烟区的地方你就不想去。并且你总在不合时宜的时候产生痰意。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，如果你从来没有过戒烟的念头，我估计这本书对你起不到什么作用。但对绝大部分吸烟者来说，你很难找得出这样的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;坚持不吸的理由&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在戒烟这件事面前，一个人太容易不坚定了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪些是不坚定的表现？&lt;br&gt;告诉自己要忍住。&lt;br&gt;告诉自己戒烟是为自己好。&lt;br&gt;对自己说，抽一根烟罚一百块钱。&lt;br&gt;告诉自己要远离吸烟的朋友。&lt;br&gt;给自己一个所谓的过渡期。&lt;br&gt;给自己找一个替代品。&lt;br&gt;等等等等……&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现了吗？这些都是自己不够相信「自己真正想戒烟」的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打个比方，如果你爱一个姑娘，你需要每天提醒自己爱对方吗？你需要告诉自己，你爱她是为了自己好吗？你需要告诉自己，如果不爱她就罚钱吗？你会请亲朋好友监督你对她的爱吗？……&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，我以前不相信我能戒烟，就是因为我不相信我能找到办法说服我不做上面这些事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这本书里提供了很多办法。作者作为一个每天抽烟 100 根的老烟枪，提供了不止一个理由，这些理由，每一个都很好。但在所有这些你听过了很多遍的理由中，真真正正，一发击中我的是——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;抽烟的人，你得有多无聊啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;抽烟真的让你集中精力吗？别逗了，我也是老烟枪，咱们都知道这其实是假话。&lt;br&gt;抽烟真的让你静下心来吗？仔细想想看，我们烟抽完了，真踏实了？&lt;br&gt;抽烟真的让你舒服吗？靠，你心里很清楚，不舒服正是烟瘾带来的。作者打了个比方：如果你脸上长满疹子，使用某种药水，大疹子立即就消了，但代价是下回起的疹子会更多，更痒。你会怎么办？傻子都知道要停药啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抽烟的成瘾性是毋庸置疑的。我不想攻击和质疑这一点，希望大家不要误会。我想说的是，对一些人来说，戒断这个瘾的难度，根本没有你想的那么高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抽烟真的就是因为无聊。从我们最早假装大人学习抽烟的时候，就是这个原因。多年没变过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在你知道了，在我每次和抽烟的朋友在一起时，在每次夜深我需要思考一些事情时，在每次我做完一件大事时，在这些以往看来都是完美地点上一根烟的时刻，我为什么能不抽烟，甚至不想抽，因为这时我会对自己说：你丫真不是烟瘾上来了，真的不是，你丫就是无聊了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在丝毫不想吸，也不难受，遇到抽烟的朋友也根本不会受到诱惑，你们抽，没关系，递烟给我，我不接，我也不想接。整个过程中，几乎没有任何执著——不会执著地对自己说要忍住，不会执著地让自己不要去想念香烟的好。（我好喜欢「不执著」这三个字。如果你真的想「去除我执」，那么连「去除我执」这个念头，你也要一并打消掉。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，这也是十年前我改变性格时所做的事情。回头有机会再多说。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20948578/answer/17308228
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
开了个小土菜馆如何把绝对不使用地沟油当做特色宣传？
</title>
<description>
&lt;b&gt;说自己决不干坏事，已经把自己拉低到比恶人强一点儿的地步了。&lt;/b&gt;从营销上来讲，这是非常失败的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反过来，也许应该把用好油作为企业风格的一部分从正面来宣传，比如这家店透露出的诚恳和自信：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/df/53df5b118a00abaf864536b38cda61fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;412&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/53/df/53df5b118a00abaf864536b38cda61fc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果能再加上透明敞亮的厨房，特别是一字排开的油瓶：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ae/6aae8a0174f72c287f51e9e318592a2f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;850&quot; data-rawheight=&quot;546&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;850&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6a/ae/6aae8a0174f72c287f51e9e318592a2f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许食品安全的营销就已经足够——下一步要多想想怎么勾起食客的食欲了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21138099/answer/17306404
</link>
<author>
sailor
</author>
<title>
有妖气会成为中国的集英社吗？
</title>
<description>
就凭十万个冷笑话这种水准的作品？lz你是在黑集英社吧？&lt;br&gt;又冷又烂的段子 毫无特色的人物造型  慢的出奇的更新速度 宣传的天花乱坠 实际作品蜻蜓点水毫无创意  这就是十万个冷笑话这部动画给我的感觉&lt;br&gt;十万个冷笑话唯一一个以前国产动画没做到的就是他们终于和日本一样重视声优了&lt;br&gt;&lt;br&gt;日漫的很多吐槽是因为对其剧情的吐槽&lt;br&gt;吐槽是剧情的点缀 不是为了吐槽去吐槽&lt;br&gt;而且真把吐槽做的让人耳目一新的比如2013世界奇妙物语里air 医生这个故事 &lt;br&gt;吐槽必须为剧情服务 不能让剧情为了吐槽去让步 即使你只是5分钟的小故事 各位可以去对比一下日和 &lt;br&gt;即使是日和这种几乎无主线的短篇动画 讲故事的功力和无厘头的人设也甩出十万个冷笑话十万条街&lt;br&gt;再说吐槽的质量。。我都没法吐槽了   冷是冷了 笑话在哪？ &lt;br&gt;叫十万个冷和笑不出来的笑话差不多&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐个帖子  关于日漫三大社我读过最好的一个帖子 证明一下我还真不是对动漫一无所知&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://bbs.tianya.cn/post-funinfo-2725149-1.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;（已完结）来八一八日本JUMP漫画的发展历史，顺便八一八三大漫画周刊之间的博弈&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;底下有人拍砖我不能不接 &lt;br&gt;简单回复下&lt;br&gt;@陈小羊 说我只看见它的不足，没看到其闪光点，答案有些苛刻又片面了&lt;br&gt;这个确实是的 我的回答的确非常片面&lt;br&gt;从一个作品切入 更多的只是评价了这个作品我的观感&lt;br&gt;从另一面说有妖气做的尝试是很可贵的 &lt;br&gt;起码让漫画家有钱赚的想法没问题的 &lt;br&gt;而且其实我确实也看过作品 虽然有些比较稚嫩 有的画风潦草的过分 &lt;br&gt;不过还是能看出作者的努力的 &lt;br&gt;我针对的只是现在的弊端 这些都是存在的 &lt;br&gt;视而不见的话是无法进步的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个砖我觉得逻辑有问题  @&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yang-chun-cheng&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;杨春晟&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对于国人自己的动漫网站，无论好坏大小，我都会先主观上给予支持的态度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;抱歉你这叫做先入为主  主观的支持必然就有主观的偏爱&lt;br&gt;我针对的只是作品 和国籍无关  真有好的作品我一样会叫好一样愿意花钱买周边或者花钱支持剧场版什么的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而你们为什么还在天天看着日本的大树憧憬，叹息自己连棵树种都没有，而转过头来发现已经有棵树苗发了芽，却又狠狠地践踏过去？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我只希望，假若有一天有妖气真的在国内撑起了一片天，请你们这帮抨击者，不要点开这个网站，不要观看有妖气出品的任何动画，再也不要沾染和有妖气有关的任何东西，因为这么垃圾的网站，这么垃圾的作品，配不上你们高贵的灵魂。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一股子文革的气息  &lt;br&gt;我就是一普通网民  我有自主选择的权利 &lt;br&gt;你要真有好作品我自然会去看 凭什么我还不配去看了？&lt;br&gt;只是目前我有美剧我有日剧我有日漫 硬盘里的东西根本多到看不出来 &lt;br&gt;说两三句作品的不足这就算狠狠践踏？这不过是一个动漫爱好者的一个很平常的结论 而且我觉得我说的没什么问题&lt;br&gt;而且对于批评者要是就这态度 &lt;br&gt;我觉得这个作品也不会做到什么苍天大树的级别
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20515680/answer/17043920
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为何西方老年人与中国老年人外在表现如此不同？
</title>
<description>
谢邀。大家说的都对，不过我有点儿补充。现在各国的老人，生于二战前或期间的已经非常少，而在国外，经历过大战的惨烈与物资匮乏者亦着实不多。从二战后，西方基本没有什么战事、动乱，生活相对平静而平稳，所以西方国家的这些老人的心态自然会更放松。加上在国外，退休后的老人理所当然享受自己的生活，也不需要替子女或孙辈打算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但中国不一样，抗完日接着内战，打完又是三反五反、学大塞、自然灾害，接着又文革，这些老人的前半生就没消停过，到现在我曾经当过右派的父亲还总担心哪天再来个运动，他可能只有死路一条……加上如今的生活压力，这些老人的退休金可能还相当微薄（可怜他们辛苦了一辈子，却只能拿很少的退休金），还得攒下这钱帮孩子买房，而且大部分老年人还肩负着照看孙子孙女的担子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这样的状态下，我们怎么能要求我们的老人也向西方的老人看齐？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874511/answer/17310161
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
为何要集邮？对於集邮的兴趣，男女老少，有分别吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;很多人不知道，其實「集郵是個高尚的活動」，這「高尚」二字，從何而來？&lt;br&gt;&lt;br&gt;只因戰爭時期，集郵也是種貨真價實的「救國行動」：&lt;br&gt;&lt;br&gt;有錢人和大企業捐輸，就是買國債。&lt;br&gt;沒錢的市井小民，未能負槍上戰場殺敵的青少年、以及後方的女性，一樣能獻金救國。&lt;br&gt;&lt;br&gt;方法很簡單，就是「集郵」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附上1944年，美國郵局的「勸購」郵戳：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/bd/6abd31c754d2f8b79792a52867e068e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3008&quot; data-rawheight=&quot;2000&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3008&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6a/bd/6abd31c754d2f8b79792a52867e068e8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;當年報紙的宣傳新聞照：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/6e/d86e0dc9d032e1e5520740c3b0e68155_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3000&quot; data-rawheight=&quot;2438&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d8/6e/d86e0dc9d032e1e5520740c3b0e68155_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;戰爭公債，與收藏郵票的官式集郵本，同台亮相：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/08/2608b6f59252f192592d01b59550d852_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/26/08/2608b6f59252f192592d01b59550d852_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;以下，是當年的勸募、勸購海報：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/ec/66ecb50150b6c74f308359562eacd6ab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1082&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1082&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/66/ec/66ecb50150b6c74f308359562eacd6ab_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/18/6518ebac929ea57c41d1588659157d33_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;465&quot; data-rawheight=&quot;654&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;465&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/65/18/6518ebac929ea57c41d1588659157d33_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/21/bd/21bdbe5573d03acaf9536ff2158c8b8f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;2107&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/21/bd/21bdbe5573d03acaf9536ff2158c8b8f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/cf/e3cf38afccd914744239c588ccd70c78_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1191&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1191&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e3/cf/e3cf38afccd914744239c588ccd70c78_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/8f/ec8f2ac0c1cdaa379bdcfeda0dbee3a3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ec/8f/ec8f2ac0c1cdaa379bdcfeda0dbee3a3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/d2/1bd2c41eb7f824533a232926ea482b38_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1b/d2/1bd2c41eb7f824533a232926ea482b38_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/46/a74622f57baca031b09e804f5a4e0c67_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;2110&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a7/46/a74622f57baca031b09e804f5a4e0c67_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/48/92488b965242c72520a4993a6de01eea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;806&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/92/48/92488b965242c72520a4993a6de01eea_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;雜誌的公益廣告：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/99/c199eebd18938418d52ca201b9a5725a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3308&quot; data-rawheight=&quot;1767&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3308&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c1/99/c199eebd18938418d52ca201b9a5725a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;與公債、郵票無關，終場加映：&lt;br&gt;&lt;br&gt;三百萬中國人為自由民主付出了寶貴生命，請問，你付出了什麼？……請幫助美國援華。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/ce/b3ce12ae1cb6d5ea9bf1c86d17d3ab03_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;624&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b3/ce/b3ce12ae1cb6d5ea9bf1c86d17d3ab03_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
</channel>
</rss>
