<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20028652/answer/17638744
</link>
<author>
Fenng
</author>
<title>
职业生涯的连贯性重要吗？如果找到了自己喜欢的东西，却要重新洗牌转行业，值得吗？参考标准是什么？
</title>
<description>
不要害怕转行. 不要担心连贯性，你做过的事情说不上什么时候会有用.&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道这样一个人: &lt;br&gt;&lt;br&gt;大学上了一年的时候出于对历史和文学感兴趣，要去转世界古代史专业。后来在各种阻挠下未果；&lt;br&gt;自学计算机知识；毕业后居然顺利从生物学跳到 IT 公司，做技术服务；&lt;br&gt;工作一年之中自学数据库技术，转去做半瓶子的数据库管理员；&lt;br&gt;做了几年之后，转去互联网金融领域，工种没变，但为了业务被迫要学习一些财会知识；&lt;br&gt;做了三年多，被迫去做一年架构，算是闲职，不过结识了不少行业朋友；&lt;br&gt;后学习管理团队，从头学起，幸亏以前学东西都是自学；&lt;br&gt;后参加到另外的创业团队，全新的领域，医疗互联网，幸亏大学学过生物学；&lt;br&gt;现在在管理一只技术和产品团队，幸亏以前琢磨过产品的事情，幸亏以前结识了不少行业朋友；&lt;br&gt;现在也在尝试写一些零散的东西, 幸亏以前对历史和文学感兴趣过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没人知道未来会怎样，但你经历过的可能是你的财富。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19967616/answer/13522791
</link>
<author>
邢刚
</author>
<title>
去意大利自助游应当注意什么？
</title>
<description>
谷雨，你好！&lt;br&gt; 去意大利自助游最重要的一点也都是大家所知道的，当然是要保管好自己的护照和现金，尤其是在罗马和米兰坐公交车的时候；&lt;br&gt; 到意大利后，可以到电信管理商“WIND”或“TIM”的专营商店（在意大利主要有三家电信公司：TIM，WIND和VODAFONE) ，买个SIM卡（需要出示护照登记），这两家都有打往中国的特惠价格，大约是每分钟0.22欧元，很便宜的，而且计费非常透明，打完电话，你马上就会收到一个短信，它会告诉你这次通话是几分钟，话费了多少钱，你的余额还剩多少，很清楚透明；&lt;br&gt; 坐火车，一般选他们的快车，它的名字叫“FRECCIA ROSSA (红箭）“，相当于我们的动车组，&lt;br&gt; 到火车站后，可以直接到自动售票机上购票，不需要排长队，方便快捷（机器都有英文版本），买完票后上火车之前，千万别忘记去自动打卡机上（黄色的小机器）给车票打印时间，这样车票才能生效，不然的话，很可能在火车上查票时被罚款（一般是票价的3到5倍）；&lt;br&gt; 关于订酒店，我建议你到这两个网站去预定：www.tripadvisor.it 或 &lt;a href=&quot;http://www.booking.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;www.booking.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; , 酒店的选择很多，也很方便；&lt;br&gt; 打的士，一般在车站或市中心排队的的士，他们的起步价在3块多欧元，如果你在酒店，让酒店帮你电话叫出租，出租车是从他出发的那一刻开始计费的，一般到酒店时，计价器都在5，6欧元，这也是正常的；在大城市（米兰，罗马），要小心在酒店排队的出租车，一些坏司机会打着表等候，当你上车时，他的表已经到10欧元啦，这个就不正常啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 好啦，就说这些，暂时也想不起更多，有什么疑问，在给我联系，很乐意为你解答。谢谢！&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19994453/answer/13599885
</link>
<author>
斗战胜佛唐伯虎
</author>
<title>
什么是执行力？
</title>
<description>
其实谁都知道所谓【执行力】就是要去做。&lt;br&gt;而怎么做，才是问题所在。&lt;br&gt;希望这答案能授人以渔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;执行理论包了六个要素：&lt;/b&gt;PCRDFI&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;计划（Plan）&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;沟通（Communicate）&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;风险评估（Risk-Evaluate） &lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;实施（Do）&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;反馈（Feedback）&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;改进（Improve）&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这六个要素不可或缺，否则就不是一个完整的执行 。    &lt;br&gt;&lt;br&gt;共享给大家一篇文章，对什么是执行力有非常精准的描述。    &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;窦婴之失与窦婴之死(论执行力)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;      不想当元帅的士兵不是好士兵。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以，每个士兵都梦想有朝一日成为发号施令的大元帅。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　然而，事实是并不是所有的士兵都成长为大元帅。但为什么有人的确做到了呢？于是在没被提升者的蜚短流长中流传着机遇说、拍马说、裙带说、战友同学说、金 钱说甚至色情说等等不一而足。果真如此吗？实际上，每一个种蜚短流长都代表了一种认识的局限，每一个不被提升实际上都缘于这种局限。他们实际上并没有真正 弄懂职业成长的基本原理：     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　被提升的原因各不相同，但不被提升的原因之一肯定是执行出了问题。在电视剧《汉武大帝》中，窦婴是一个 悲剧人物。他手持先帝托孤遗诏，而终被遗诏所害。然而只看到窦婴之死的导索是不够的，窦婴之死既不是汉武帝的无情，也不能怪田鼢的残酷。窦婴之死在于执行 之误，窦婴为我们编著了一部典型的执行教材。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　黄河发大水，北岸溃堤而广大民田被淹，民间怨声载道。朝廷派去的水利专家巡视了南北护堤之后立刻托病辞职。原因是南岸的田地不是皇亲国戚，就是重臣豪强。武帝不得已命窦婴持节去决开南岸的缺口，窦婴如实执行了汉武帝指令，江北乃至全国人民高呼大将军万岁。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在这个“执行”中，窦婴违背了执行的基本原理。他错误地将执行理解为“实施”，而忽略了“执行”的其他要素。我们先来看看什么是执行的要素。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　执行包含六个要素：计划（Plan）、沟通（Communicate）、风险评估（Risk-Evaluate）、实施（Do）、反馈（Feedback）、改进（Improve），即PCRDFI。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　&lt;b&gt;计划&lt;/b&gt;是一切执行的开始。没有良好周密的计划，任何执行都将出现纰漏，而最终达不到任务的既定目标。匆促行事是常见的计划错误，我们通常以为事情简单不过了，或者是自信自己的能力而轻视计划。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　&lt;b&gt;沟通&lt;/b&gt;是良好执行的必要因素。很多不理解沟通重要性的人常以远离领导、独立行动而自豪。然而，沟通不是拍马屁，下级与上级之间有效的沟通是良好执行的保 证，执行人需要沟通来全面理解执行的目标，而指令者要借助沟通来了解执行人的执行方法，借以预测执行的结果，并予以指导。沟通不只是听指示，下级常犯的错 误是在上级面前不敢说出自己的实施计划，领导怎么说就怎么做，因为上级毕竟不在执行的现场，不是现场的指挥者，一旦出现问题无法补救。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　&lt;b&gt;风险评估&lt;/b&gt;可以看作是计划的一部分。正确地预测和评估风险并预备相应的回避措施，是成功执行的重要因素。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　&lt;b&gt;实施&lt;/b&gt;就是付诸行动。实施过程中需要执行人勤勉用心，努力控制各种风险。执行过程的常见错误是忘记自己的责任所在，降低任务的完成标准，主观、想当然的认为这样就可以了，而不是努力地超过主管的预期完成任务，努力地向用户提交超出预期的结果，事后又找各种理由来搪塞。    &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　&lt;b&gt;反馈&lt;/b&gt;就是与相关人分享执行过程和结果的信息，所以反馈的意义不只是了解和有个交代，更重要的是让大家分享信息，便于以后的行动和决策。越是重要的事情， 关心的人就越多。反馈的技巧在于简洁、明了、突出结果。反馈常见的错误就很多，不及时甚至以为事情小不反馈、罗嗦或者抓不住要点、应该反馈的人没有反馈、 甚至把反馈当作邀功或者诿过等。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　&lt;b&gt;改进&lt;/b&gt;是总结经验教训的过程，目的在更好的执行。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　窦婴死于田鼢的陷害，但是真正逼迫田鼢出手的原因还是黄河决堤，而且正是作为执行人的窦婴在执行过程中的一系列错误操作导致皇帝、皇太后、丞相和他自己四者之间出现巨大的裂痕。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　首先，窦婴对决堤并没有周密的执行计划。通常一个任务的计划包括确定目标、范围、时间、任务相关人、资源、交付成果等。窦婴在计划阶段有两个明显的错 误，第一是忽略计划。由于没有周密的计划使得他的执行在操作起来顾此失彼、左右失衡；第二，由于没有计划所以根本就没有明白汉武帝要他去决堤的目标。事实 上，决堤至少应该包含两个目标，一是解决北岸的民生问题，既经济问题，然而作为政治人物，汉武帝的更重要的目标应该是获取民心，既政治问题，政治目标又恰 恰是窦婴所忽略的，这一点是致命的。所以后来王太后做出恰当的评价，王太后对汉武帝说：淹1000顷田能换来民心，不是很值吗？但是民心换给谁了？刘家？ 王家？还是窦家？所以，当长安军民高呼“大将军万岁”的时候，窦婴才知道自己闯了大祸，因为“万岁”的应该是刘彻。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第二，窦婴没 有做好利益相关人的沟通。实际上，窦婴连基本的沟通都没做，他既没有汉武帝汇报他的决堤计划，也没有同太后、丞相沟通。我们假设，如果窦婴将决堤的方案、 必要性和政治意义向太后和丞相通报，太后和丞相能不能理解呢？从事后王太后的与汉武帝的对话中看，达成谅解应该是可能的。丞相还会不会向窦婴借用窦家的 500顷良田呢？窦婴有一个明显的错误是决堤成本（农田的收成）由太后和丞相承担，而决堤的政治收益却归自己所有，所在斗争的三角中，皇帝不会支持他、太 后和丞相要惩罚他，他不败才怪。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第三，窦婴没有做好风险识别。实际上，最合适的决堤执行人不是窦婴，因为在当时的政治格局中，窦 婴代表的是传统政治力量、丞相代表的现实政治力量、汉武帝则是刚走出上林苑的新政治力量。作为政治力量的一极来执行损害另一极经济利益的任务，政治风险是 不可以忽略的。那么风险在哪里呢？风险一是引起皇帝和太后之间的冲突；风险二是自然是引起丞相的报复行为。对风险二窦婴是有所准备的，原先派去的水利专家 托病辞职就是对这个风险采取的回避措施。然而窦婴忽略了决堤引起的风险一，而这个风险又恰恰是当时的汉武帝所不能承担的风险，正如汉武帝所说：“朕暂时还 不能跟他们摊牌”。所以，当这个冲突出现的时候，汉武帝只能弃卒保车。    &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第四，窦婴的反馈工作同样存在失误。正常情况下，窦婴在决堤之 后应该及时向汉武帝汇报决堤的具体位置、对利益相关人所造成的经济损失、朝廷的政治收益以及朝野间存在的一些不正确的理解，比如有些人报功劳记载大将军身 上。遗憾的是窦婴并没有这样做，直到汉武帝想了解这些的情况的时候，汉武帝只得自己让秘书出去了解。反馈在于分享信息，因为决策是汉武帝制定的，他才是真 正对结果负责，他不了解情况他就无法与全局工作相协调。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　综观整个执行过程，窦婴从接受任务开始，他唯一做了的只是一个技术性的实施——决堤，而执行则包含了六个不可或缺的要素。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　窦婴不是一个可以信赖的执行者，他不可能被提拔为丞相。试想，一个既无全局计划，又不能理解执行目标，既不善于沟通，又不重视反馈和规避风险的下级，谁愿意提拔他呢？本质上，提拔不是提拔领导，而是领导在寻找值得信赖的下级。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　要知道，我们永远都是下级，任何一个提拔并没有改变你的下级身份，充其量是只在你被提拔之后，你多了几个下级。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以，每个梦想成为大元帅的士兵，就应该更加注重自己的执行！     &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　而每个已经成长起来了的元帅，肯定是一个具有良好执行力的士兵&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21223128/answer/17637799
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
牛奶是否只是成功营销？长期喝牛奶有好处还是坏处？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于第一个问题：在美国，牛奶是成功营销，但绝不只是成功营销。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于第二个问题：长期喝牛奶的好处坏处因人而异，乳糖不耐受的不能喝或少喝。就是能喝的，也要喝得有度。喝太多了，跟其它食物一样，都不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人不认为再具体的如何如何有多大区别。至少在国内如何喝，我不清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下的，展开讲讲第一个日题，牛奶在美国为什么是成功营销的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一. 牛奶的成功营销&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前几年的时候，有一次看新闻，大约是温总理在讲话里说，要让全国小学生都能每天喝一杯牛奶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后看到美国一营养学家的评论，大约是，这位温同学收了牛奶厂多少钱？他不知道中国大部分人都有乳糖不耐受的现像么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，这位营养学家一定是想起了 1998 年开始的铺天盖地的 Milk Mustache 广告里，有一张著名的广告：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;667&quot; data-rawwidth=&quot;504&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/5a/b45a8d864b0de97a6efee225eecf6bce_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;504&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b4/5a/b45a8d864b0de97a6efee225eecf6bce_r.jpg&quot;)'&gt;广告里这位女士，是当时的美国卫生及公共服务部部长，Donna Shalala。&lt;br&gt;&lt;br&gt;广告一出，学界和媒体哗然。后来经澄清，Shalala 是免费出镜。但是这依然是一件让很多人忿忿不平的是：以重要的政府官员的形像去为牛奶业作广告，无疑是为广告所宣传的信息进行了官方首肯，其影响力自然会翻倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是美国牛奶业营销的历害之处：让政府出面，来推销自己，把要传达的信息，通过政府制定的宣传材料，通过学校教材，官方文件的形式，深入人心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，1992 年，美国政府推出了大家熟悉，现在依然被很多国家和地区，相关食品公司采用的食物金字塔：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;569&quot; data-rawwidth=&quot;730&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/8d/f88d3ef2669f70c273033d8bce765df2_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;730&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f8/8d/f88d3ef2669f70c273033d8bce765df2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这份营养指南一上来，就有很多争议之处。它的分类是按照食品行业类型来分的，足见在制定的过程中，各食品行业为了各自利益，在其中下的力量。其中，奶制品业的营销努力最经常被人提及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，你看这个金字塔，唯一的亮色，就是左上角那白色的牛奶瓶子。这设计给足了牛奶类食品的高光，让它独占了一个类别。而金字塔式的设计，本来是说上面的应该少吃，但却极易理解为上面的更金贵更重要。比如，这图中用背景的圆点和三角来表示食物中的脂肪和糖的多少程度：越靠上越多，表示要注意控制。可是，有多少人会意识到它的意思？而且，在大量简化的食物金字塔图中，连这些小图例也都去掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于奶制品来说，它的营养是毋庸置疑的。毕竟，奶的唯一作用，就是来食用，再没有比奶更自然的纯食品了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，世界上的大部分人，都是有一定程度的乳糖不耐受的。只有北欧人口，有接近 100% 的乳糖耐受率，到南欧北非，就只有 40%，非洲和亚洲人口里，可能只有三成是乳糖耐受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然如此，牛奶里，显然没有什么只有它才能有效提供的养份，各种人群所依赖的日常食品里，也必然会有大量食品，完全可以替代牛奶，提供相当的营养。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是营养学家对牛奶在食物金字塔中的地位的主要意见：奶制品独占一项。牛奶企业通过自己对政府的游说，拒绝警示大众乳糖不耐受情况的存在，也不让政府在此项里加入其它替代食品。而这个食物金字塔，可是会出现在中小学生的课本里，从小就固化到民众的脑子里的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少其它的关于牛奶的反对意见里，常见的还有认为牛奶中有过高的脂肪，各种激素潜在的负面影响等等。但相于起来，各执一词的情况更多一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到 2005 年，美国放弃了食物金字塔，换成了“我的金字塔”&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;599&quot; data-rawwidth=&quot;776&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/dd/44dd9e96201fb0bca8b785006a2ec325_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;776&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/44/dd/44dd9e96201fb0bca8b785006a2ec325_r.jpg&quot;)'&gt;具体的食物名称出现得少了，但是，主要类别没变，牛奶依然独占一席。事实上这个图看上去让人觉得一天的食物中应该有两成的奶制品，反而让牛奶的地位增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这个伪金字塔让人觉得困惑不已，2011 年美国又推出了新的指南“我的餐盘”&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/84/4f8448537ace9fa2c1ab1f3cf93f606a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;660&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4f/84/4f8448537ace9fa2c1ab1f3cf93f606a_r.jpg&quot;)'&gt;这个新指南通过一个形象的盘子，表现了各种食物的比例。这一次，“肉（meat）”这个词消失了，代之以“蛋白质（protein）”。“奶（Milk）”这个词也消失了，代之以“乳品（Dairy）”。虽说看上去牛奶的比例少了，但是，那杯子牛奶可是立起来的。很显然，肉制品企业输掉一成，奶厂基本没有损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此可见，这些年的奶厂营销之强力。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;二. 牛奶的成功营销?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，奶厂的这些营销真得这么有效么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是过去这一百年来美国液态牛奶（包括酸奶）的人均消费量：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/81/0281c82a8e6147c86e9075f078753d63_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/02/81/0281c82a8e6147c86e9075f078753d63_r.jpg&quot;)'&gt;可见，美国牛奶的人均消费，可以说是逐年稳步下降。前面提到的 Milk Mustache 战役，据说只临时提高了牛奶消费 0.7%。而此前在 1993 年开始的 Got Milk? 活动，可以说是家喻户晓（Milk Mustache 应该说是这个长期活动的一部分），但是，也只是在最初发起地加州产生了明显作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我们细看一下，就会发现，牛奶消费的高潮，来自 1940 年代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候，美国在打二战，食品配给制度。如何保证民众的营养，就是一个大问题。而牛奶，正好是一个高效的营养源：比起牛肉来，一头奶牛可以在几年内稳定的提供大量的鲜奶，相对成本就便宜了许多。这也是奶制品为什么从几千年前，就成为人类的重要食品的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时，美国政府也因为如此，开始大力推行牛奶。1940 年，开始了针对学校的联邦牛奶项目，在 1943 年，联邦政府出台了第一个营养指南：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/01/6f01d5a576113f88e9ee061a8193c119_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;475&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6f/01/6f01d5a576113f88e9ee061a8193c119_r.jpg&quot;)'&gt;在这个指南里，牛奶赫然在列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时的政府宣传部门，也大力宣传牛奶的好处&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;694&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/4c/b04c226fa1b01b202bd7801824e46238_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;694&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b0/4c/b04c226fa1b01b202bd7801824e46238_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;到二战结束，美国更是在 1946 年通过了《全国学校午餐法》（National School Lunch Act），要求午餐里必须有 1/2 到 2 品脱的全脂牛奶。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;542&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/d0/7dd0e77226e32ab40147af1e7bedffda_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;这个，想来其实更接近温总理当时提出的每个学生都要能喝上牛奶的希望。只不过，人家是用法律规定来强制执行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，牛奶的消费在战后逐年下滑，其实是大势所趋：在经济困难时期，牛奶是最佳的平衡营养和成本的食品，但是随着经济的发展，收入的提高，牛奶就略显单调了，富裕后民众自然会去找其它选择。比如美国肉制品的总消费，就在战后到现在，翻了四倍有余。虽然 1966 年，美国政府又通过了特别牛奶项目，由政府补贴，低价向学校提供牛奶，也无法改变牛奶消费的颓势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那你说，其实奶厂营销的作用看来不大了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实不然。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;三. 乳业的成功营销&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是美国所有奶制品，就是把奶酪，冰淇淋这些通通算进去，过去 100 年的人均消费量：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/94/db941076653317a53ab71c96723a8aa2_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/db/94/db941076653317a53ab71c96723a8aa2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;可以看到，美国奶制品的人均消费在 1970 年代触底，在 1980 年代初开始反弹，虽有上下，但到如今，还是稳中有升。也就是说，虽然液态奶的消费在下降，其它奶制品的消费在上升，奶制品的消费种类和花样在翻新，扩张，并借此扭转的颓势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 1970 年代为什么会是个转折点？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为在 1970 年，美国的奶农从其它农产品组织里退出了，成立了自己的组织，全国乳品业理事会（National Dairy Council）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国奶农的政治营销其实开始的很早。早在 1922 年，美国就通过了 Capper-Volstead Act，允许农产品生产商，包括奶农，联合起来进行营销（这在当时也是一种破例：政府非但不阻止垄断，还鼓励。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，奶农的营 销游说的主要都是地方政府，这是因为，虽然有了卡车，有了玻璃奶瓶，有了消毒法，牛奶的保鲜时间也不过一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，牛奶在当时还只局限于地方生产和消费。属于各自奋战。结果，慢慢的，在对联邦政府的游说上，奶农选择了加入了其它地方农产品生产商，作为一个团体，共同游说政府。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是到 1960 年代末，奶农和其它农业生产商的内部矛盾激化了。因为其实牛奶跟肉制品一样，严重受制于饲料的价格，所以希望谷物价格便宜。而谷物生产商则当然希望价格不停升高。所以，奶农终于决定成立自己的组织。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，建立一个新组织是一回事，找到打入政府进行游说的路是另一回事。奶农一下子失去了农业团体长期打造的游说政府的内线，只有白手起家。对于农产品行业，这需要长期的对相关农业院校进行投资，对农业州的政客进行支持，来陪养对自己友好的政治家，政府工作人员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一开始，据说全国乳品业理事会也犯过错误，出过丑闻。但是，在 80 年代初，它获得了突破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1983 年，国会通过了《奶制品和烟草调节法》（The Dairy and Tobacco Adjustment Act），该法要求成立一个隶属于农业部的全国奶业推广机构：全国乳业推广研究委员会（National Promotion and Research Board，NPB）。这个委员会向全国所有奶农按产奶量收取份钱（checkoff）以作为推广资金（其中 2/3 分给地方奶农组织，1/3 自用）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这下子，奶农不仅有了自己的全国性推广组织，而且还是政府支持的。这一点的优势，在 2005 年高院的相关判决的体现无疑：高院认为全国乳业推广研究委员会是政府下属机构，所以其宣传不属于言论自由范畴，也可以强制向所有奶农收取份子钱进行宣传。（从这一点说，开头 Shalala 的广告，倒也不过是一个政府官员对另一个政府下属部门行为的支持）&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，可以看到，美国奶制品的消费止住了颓势，开始反弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1970 年代中，对美国食品行业的一个巨大冲击就是对高脂食品的负面研究结果大量出现，认为大量摄入高脂肪的肉类和奶类，会增加心脏病比例。正巧美国从 50 年代起，出现了一次心脏病发率较高的阶段。于是，像牛肉这样的高脂食品受到冲击，从高点疾速下落，而所谓的白肉，比如鸡胸肉，的消费开始爬升。这个可以从肉制品的消费量上看出：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;462&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/03/bf036f83f2bbfc63bfd496ca2e940e60_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;462&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bf/03/bf036f83f2bbfc63bfd496ca2e940e60_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;牛奶也是高脂的，当然也受冲击。但是牛奶行业比肉类有一点灵活，就是它可以推出低脂和脱脂牛奶，于是，在全脂牛奶下滑的同时，低脂牛奶顶了上来。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;376&quot; data-rawwidth=&quot;602&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/23/25236413bd7d7db646924e1353ff6f86_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;602&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/25/23/25236413bd7d7db646924e1353ff6f86_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;同时，牛奶行业此时也意识到要广开财源，大力推出新型奶制品，不仅丰富了品种，还能获得更高的附加值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到 1990 年，国会又在通过的《食品，农业，保护，和商业法案》（Food, Agriculture, Conservation, and Trade Act ）中，加入了《液态奶推广法》（Fluid Milk Promotion Act），这回，牛奶加工行业也被拉了进来，成立了液态奶委员会（Fluid Milk Board），对牛奶加工企业收取份子钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是在加州牛奶加工委员会的策划下，1993 年推出了“Got Milk?”广告。1995 年，NDB 又成立了专门负责乳品营销的乳业管理公司（Dairy Management Inc），把 Got Milk 注册商标，开始了全国范围的推广。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分人现在所见识的牛奶的营销，就是这乳业管理公司的成就了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20448561/answer/15172201
</link>
<author>
海洋
</author>
<title>
网上一片叫苦，为什么那么“贵”的房子还供不应求？
</title>
<description>
这其中，利率与按揭是重要因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本世纪的前十年，我国一直处于低利率（实际负利率）状态。这基本就决定了在此期间，获得财富的关键在于要拥有产权而不要拥有债权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是有了钱，要将其变成资产（房产、股票等），而不应该借给别人（比如存钱、买债券就是将钱借给了银行和债券发行人）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按揭的出现，使得个人居民不但实现了借贷，而且有了资金杠杆，如高利明所言：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;按揭改变了居民部门与银行间的单向储蓄关系。持有商品房的居民群体在与银行的关系上，取得了与大企业同样的地位，即可以向银行借款。&lt;br&gt;&lt;br&gt;须知，向银行借贷从来都是大企业的特权，大企业可以吃到借贷的租值。现在，按揭，使得按揭户取得了与大企业近似的地位，也享受了信贷的租值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;居民通过按揭，享受信贷的租值。这点，对推动房价的上升有火上浇油的作用。进一步，这相当于按揭的居民在占没有按揭的居民的便宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，就是“按揭买房的人在占没有买房的人的便宜”，从而拉大了居民间的财富差距，这个差距被加速放大后，就相对固化成了阶层的分离。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20689627/answer/15861249
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
乔布斯生前最常访问的在线社区是哪个？
</title>
<description>
Steve Jobs by Walter Isaacson 傳記裡面提及，他「永遠知道每天的午餐應該在哪吃」。帶女兒去京都旅行時，也試過到店吃壽司時 iPhone 拍照並上傳「最好吃的壽司」。所以結合來看，我猜測他是 Yelp 達人。蘋果和 Yelp 的親密合作關係或許也能佐證。以下是部分內容摘錄：&lt;br&gt;_____&lt;br&gt;&lt;br&gt;Seeing him take joy in eating made Lisa feel relaxed with him for the first time. Erin recalled a similar experience: “&lt;u&gt;Dad knew where he wanted to go to lunch every day.&lt;/u&gt; He told me he knew an incredible soba shop, and he took me there, and it was so good that it’s been hard to ever eat soba again because nothing comes close.” They also found a tiny neighborhood sushi restaurant, and &lt;u&gt;Jobs tagged it on his iPhone as “best sushi I’ve ever had.”&lt;/u&gt; Erin agreed. 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21194248/answer/17577353
</link>
<author>
珵cici
</author>
<title>
西方对同样是白人的东欧人有隐性的歧视吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;如果所谓「东欧的白人」 包括巴尔干，希腊等等那些非「淡色皮肤」的欧洲人的话，我的一个罗马尼亚朋友多次抱怨（他的长相一看就是巴尔干那边的长相），浅棕色皮肤，他和他的妻子在英国会受到一定的歧视。比如如果一个白人狂奔到刚关门的公交车前，可能司机就会开门。他的话司机就不会给他开。 &lt;br&gt;（于是我才意识到，原来我也受歧视。。以前我都觉得这些就是：我靠这也算个事儿啊？！   司机要等我我觉得司机人很好，没等我我觉得是自己没赶上车不能怨司机……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;塞浦路斯棕皮肤的朋友会觉得自己办事儿不如白人容易，公交车上大家不愿意坐他旁边。（丫长发不刮胡子看起来很像恐怖分子）&lt;br&gt;意大利棕色皮肤的朋友在入美国境的时候被当恐怖分子查了半个多小时。他老婆是白人迅速通过。另一次去加勒比度假的时候人家怀疑他会黑在游轮上打黑工，他怒拍证件说劳资堂堂牛津博士后留在你船上打黑工是有多想不开blabla。&lt;br&gt;塞浦路斯白皮肤身高190+的朋友（看起来绝对是北欧人！！！！）说，他如果办事儿的时候跟人说自己是塞浦路斯人，办事儿会变慢。&lt;br&gt;塞尔维亚姐姐说如果在英国办同样的事情她的意大利男盆友打电话去办会比她方便容易很多。&lt;br&gt;但大家都承认如果出示牛津学生证的话办事往往会变快…………(包括租房、入关、边检、签证、银行各种琐碎手续等等）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对不熟悉的人的第一判断往往是通过外表以及谈吐。之后会根据国籍、教育背景这些在脑海里形成预判。没有强大的国家做后盾，或者民族有一些「不太良好」的名声，受到「歧视」或者「不公平对待」或者「偏见」也是无可奈何的事情。靠自己的良好行为试图改变别人的看法就是了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21054710/answer/17025111
</link>
<author>
朱妍桥
</author>
<title>
你讨厌心灵鸡汤吗？为什么？
</title>
<description>
给你讲两个当年看到类似心灵鸡汤的，励志书籍里的小故事。我小学时候看的，凭记忆写下来。&lt;br&gt;这两个故事在一套书里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个故事。&lt;br&gt;一个年轻人去某公司求职，老板说，千万别去推公司里一扇门，大家说好。然后老板也没解释为什么，说自己有点事情马上回来，就把一群人晾那儿走了。然后那个年轻人去把门打开了，里面一张纸条：你被录用了。&lt;br&gt;这个故事告诉我们不能拘泥于条条框框，敢于尝试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个故事。&lt;br&gt;一个年轻人帮一个老人看住一个什么东西，老人说不能打开，也没解释为什么，然后年轻人就老老实实没打开。老人回来，对他狡黠一笑，你没打开吧？你真是一个好青年，给你几百万之类的。&lt;br&gt;这个故事告诉我们要诚信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个故事在一个系列的书里。&lt;br&gt;这两个故事不是在一样的情况下么？&lt;br&gt;什么时候打开，什么时候不打开？&lt;br&gt;去死吧
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20882894/answer/16499066
</link>
<author>
刘大可
</author>
<title>
在资本主义和社会主义之外，是否存在着第三条道路能带领人类更好地前进？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;这个问题的提出本身就暗含了社会主义的思想框架，因而陷入这样的思维怪圈也不是奇怪的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从社会发展来看，社会的演进（暂且借用这个词语）是一个开放的结构，结果的发生只存在于复数的人的行为当中，每一步的演化都受制于多数人的行为——无论把这一过程称之为什么，海耶克的「自发秩序」也好，阿娜·阿伦特的「行动」论也好，表达的都是一个意思，即人类社会的演进模式，是不能够从历史与当下的发展中预测出来，因而社会的结构是开放的，不受限于历史法则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马克思主义的狂妄之处就在于试图超越这种开放模式，以一条直线式的发展结构代替不可知的开放结构：原始—奴隶—封建—资本—社会（共产），这种直线式的发展模式一方面满足了一部分人的对整齐划一的要求，因而具有审美上的价值，另一方面又对权力者提供具体的操作蓝图，满足了其构建宏伟目标的野心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这样的直线式并无可取的地方，其唯一价值就是对人类提出警告。从历史角度来看，人类社会过去存在的结构，也不能单纯的按照该模式来归纳，最直接的就是中国自秦以降的历史，较多学者并不同意其是「封建主义」，但是利益集团为了突出其意识形态的合法性，强制将这段历史的社会形态划分为「封建主义」，可见单一直线型发展是一个比较粗糙理论模型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就好像自秦以后中国历史不同于西方的封建社会一样，资本主义当然也不会是人类当下的社会的唯一模式，只是恰好占有绝大多数的人类的行为促使了这种模式出现而已——在这里，这个行为就是物物交换。但是随着社会的不断发展，人类创造的物品、知识的不断丰富，其后必然会有新的发生模式对现有模式进行某种修正，只要保证自由而非强制这一前提，这种情况，无论多久，必然出现。但是与马克思或一部分历史学家宣称的不同的是，当代的我们无法对未来的这一模式做出预测，更不能硬性规定未来的某种模式就是唯一的真理，因而强迫人类朝这个模式进行迈进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在社会主义和资本主义中间是否存在第三条道路是一个伪问题。且不说纯粹的社会主义并不存在（最接近的是朝鲜，但是严格说来朝鲜依然是修正了的社会主义）这一事实，单从语言学行来说，资本主义不是因为被预测才出现的，而是先是有了资本主义这一实体，人们才再这个基础上对该实体命名，而封闭式结构恰好相反。&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会主义宣传者试图将社会主义与资本主义对立——不管这种对立是否是其宣传的先进生产力与落后生产力的对立——本质上来说其实是将未发生的、因而是虚拟的「概念」与正在进行的、因而是实际的「存在」间的对立。进一步说，是两个截然不同的物品的对立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这不意味着「社会主义」这一名称所代表的社会模式未来永远不会出现——因为结构的开放的，因而存在种种可能性，从概率上来说，现在已经人类构想出来的，无论是自然主义、社会主义、共产主义、还是已经消失的封建主义、奴隶社会，乃至原始社会，未来都有可能再次重现，但是，即便紧随资本主义后出现的就是社会主义，也不能因此就说明直线型社会发展模式就是正确的——社会主义只是恰巧出现在复数人类的集体选择之中而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，记住「开放式」三个字很重要，未来是不可测的。听起来很悲观，但绝非是证明了人类的「理性」的局限，相反，正是因为未来的不可测性，才决定了我们行动的多样性——自由的前提正是因此而得以建立。&lt;br&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21229577/answer/17591818
</link>
<author>
索道
</author>
<title>
如何系统的介绍道教道服种类？
</title>
<description>
首先，我的答案中所描述的道士服裝，僅限現代大陸地區，古代的不說，因古代時間太長，話題太大。包括香港台灣在內的海外不說，因為不歸中國道教協會管。&lt;br&gt;另外，在很多方面，道教中還有全真派和正一派的區別，有南方北方氣候不同的差異，所以說起來比較淩亂，大家結合圖片，湊合感受一下。&lt;br&gt;所有圖片都是我在網上隨便找的，便宜行事，很不用心，很多圖片質量低劣。如有侵權，還請見諒，如不見諒，請告知我立刻刪除。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先說常服，我們正一道士，平常穿對襟較多，效果是這樣的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/d9/6bd9d43107cba32b102a79633109c8ad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;因為很像滿清的馬褂，有失我華夏衣裳的特色，所以深為包括我在內的一些道士的詬病，但是，這種衣服最大的優點就是方便，更接近世俗服裝，穿這個上街很像打太極拳的師傅，最大限度做到了和光同塵。我們正一道在服裝上的理念就是「與俗同」，所以穿成這樣也合理。&lt;br&gt;全真道士一般情況是不穿這個的，他們穿中掛，效果是這樣的，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/4c/e34c5b16438b2ba7506d293628ab889b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;354&quot; data-rawheight=&quot;777&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;354&quot;&gt;斜襟，右衽，华夏衣裳的幾乎最簡化版。而且比我們的對襟稍微長一點，窄袖。這種衣服最大的缺點就是，沒有兜。因為全真道士穿這個的多，所以我師父是不允許我們這些徒弟穿中掛的，所以我也沒穿過。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果比以上兩種正式一點，全真可以穿長褂，是這樣的效果，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/1a/f91a129b1ae4dc6f30782e8b708e2852_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;356&quot; data-rawheight=&quot;774&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;356&quot;&gt;這種長褂，因為是窄袖，所以一般不被稱為「道袍」，全真道的道袍另有其物，是這樣的，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/d2/b8d28318cd406af05d5ddb7eef289016_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;422&quot; data-rawheight=&quot;778&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;422&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b8/d2/b8d28318cd406af05d5ddb7eef289016_r.jpg&quot;)'&gt;這叫得羅，發音是「朵羅」。為什麼？我也不知道。在全真道內一般說道袍都是這個。&lt;br&gt;這兩種長衣，用於比較正式的外事場合和宗教場合，以及，冷的時候。&lt;br&gt;我們正一道極少見有人穿以上兩種長衣，我們的長衣是取長褂和得羅的平均值，叫大褂，效果是這樣的，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/e7/4ae762814d47855bd76f803d15f6c4ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;354&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;354&quot;&gt;看，這是我師兄，在南昌萬壽宮，頭戴莊子巾，腳踏雲襪圓口鞋，仙風道骨，飄飄欲仙，道貌岸然醬紫。&lt;br&gt;我們穿大褂的場合，也是在比較正式的外事和宗教場合，以及，冷的時候。&lt;br&gt;道士常服的顏色，僅限於白色，寶藍色，藏青色，黑色，四種，不能有任何圖案，不能有其他裝飾。假如看到有人穿什麼有太極啊，八卦啊的道袍，假道士無疑。&lt;br&gt;理論上道裝是不能有短袖的，對襟也不能有短袖，但是我見過海南玉蟾宮似乎有短袖，人家在海南嘛，也可以理解。其他地方我沒見過。&lt;br&gt;至於褲子，所謂的道褲，其實就是燈籠褲，全真要求比較嚴格，正一只要是深色褲子，都可以。牛仔褲不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;說完常服，說法衣。&lt;br&gt;法衣就是做法事的時候穿的衣服，三位高功法師穿的叫法衣，跟班經師穿的叫經衣，其中的差別，看圖就知道了。而且全真和正一還不一樣。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/1e/9b1ef196a292016df78e891f7e191ea2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;981&quot; data-rawheight=&quot;801&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;981&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9b/1e/9b1ef196a292016df78e891f7e191ea2_r.jpg&quot;)'&gt;全真的法衣是這樣的，這叫做天衣無縫，就是一整塊布，中間不能有接縫。&lt;br&gt;穿起來是這樣的，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/49/8f49be4246f8b163a0c2a25d8d8afcdd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;330&quot; data-rawheight=&quot;484&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;330&quot;&gt;而我們正一法衣就比較簡便，是這樣的，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/67/136715165b817be9b67fe5fc6a0b5d06_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;515&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/13/67/136715165b817be9b67fe5fc6a0b5d06_r.jpg&quot;)'&gt;穿起來效果則是這樣，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/34/3b341fadb40a490045666c6bdc867e3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3b/34/3b341fadb40a490045666c6bdc867e3a_r.jpg&quot;)'&gt;經衣比法衣樸素，全真和正一的區別，與法衣相似，分別是這樣的，這是全真的，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/2c/842c3ecb4e3d5fe36a6f599c454392f3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;328&quot; data-rawheight=&quot;463&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;328&quot;&gt;這是正一的，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/67/f6672a037274579304b153a415dbba97_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;325&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;325&quot;&gt;法衣的顏色，大概有紫色，黃色，紅色，綠色，黑色，紫色最為高貴，非高道不能使用，紅色和黃色最為常見。&lt;br&gt;經衣的顏色主要是紅色和黃色，偶見粉色。&lt;br&gt;材質則有薄有厚，薄的就是絲綢刺繡的，後的還有一層棉或麻的裡子。總之，就是夏天穿著熱，冬天穿著沉。&lt;br&gt;法衣和經衣，只能在法師活動的過程中穿著，平時嚴禁穿戴。&lt;br&gt;至於道士的帽子，我們稱為「巾」，有人畫了漫畫，大家先簡單感受一下，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/60/8c602e4a94f5cb930e10c15438abed2d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;657&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;657&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8c/60/8c602e4a94f5cb930e10c15438abed2d_r.jpg&quot;)'&gt;其實不止這些，莊子巾是正一道士常戴的，混元巾則是全真道士的最愛。全真道士也有不少喜歡戴莊子巾，而正一道士因為不要求留頭髮，所以沒法戴混元巾。逍遙巾就是一塊布綁在髮髻上。這是滿髮的年輕道士以及坤道（女道士）的最愛，尤其是夏天。而一字巾則以年長的，頭髮不多的老道長使用居多。偃月冠只有全真龍門派，也就是丘處機祖師那一派的道士可以使用，五嶽冠只有全真道士中受過天仙戒的才有資格佩戴，全國也沒幾個人。&lt;br&gt;對了，一字巾一定要把扣放後面，效果是這樣的，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/ce/8cce386dfc9a96a9876a7c0dd99da1b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;338&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;338&quot;&gt;太極扣放前面的都是傻子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是日常使用的，做法事全真和正一都使用蓮花冠和五老冠，陽事法事用蓮花冠，陰事法事在蓮花冠外面綁上五老冠，如圖所示，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/08/49087b2a603cbb71608e816a1a59fcba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;210&quot; data-rawheight=&quot;210&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;210&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/bd/34bd1517839d77de562cbdaef6cfc412_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;所不同的是，正一道的蓮花冠是一個整體，就是一個帽子，而全真道的蓮花冠只有金色的那一部分，需要和混元巾配合使用，直接固定在髮髻上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至於鞋子，全真道士喜歡穿十方鞋，是這樣的，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/7d/b77d95df8c1a11fe262fd6155d5a4f29_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;十方就是十個方向的意思。&lt;br&gt;我們正一道士都有家有口的，就不強調雲遊十方了，我們常穿圆口鞋，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/07/6307c597c2eb865e27223c57dae14c5e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;如果我穿十方鞋，師父也是要罵我的。&lt;br&gt;==============================&lt;br&gt;我可以肯定的說，道士常服的形制，顏色，圖案，超出我所說的範圍的，以及平時穿著經衣甚至法衣的，都可以直接視為假道士。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19617313/answer/17635801
</link>
<author>
李淼
</author>
<title>
AKB48 为何这么火？剧场模式是否是她们成功的主要原因？
</title>
<description>
其实我想大多数回答这个问题的朋友们，没有真的去过AKB48的剧场，对吧...所以我们在谈其成功的时候，目光都集中在舞台的前台后台，理所应当地认为“艺人的成功在于自己不懈地努力和制作人的超凡能力”。&lt;br&gt;但如果如各位所言，这就是成功的方程式的话，AKB48是应该跟Morning娘。、SMAP、岚等等这样的偶像团体一样，获得“全社会”的喜爱 ---- 换句话说，就像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张亮&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt; 举的例子一样，和NBA或者职棒大联盟一般，你要么喜欢它要么无所谓。&lt;br&gt;所以你见过有人黑湖人，但是见过有人去黑全NBA么？AKB48不同，真真正正是有人很讨厌这个组合（或者说品牌）的，更有一大部分人以黑这个组合为乐。为什么要讨厌AKB48？为什么要黑她们？因为AKB48的成功模式中，有太大的一个无法割离的要素：OTAKU，御宅族。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是开始我说到的，各位没有去过剧场的话，其实是难以想到或者理解“为什么OTAKU也能算是AKB成功的要素？”对于大多数偶像团体来说，吸引FANS是成功的结果，而不是原因，但AKB48不同，这个组合从一开始就明白OTAKU的“战斗力”，并且成功地让“OTAKU力”成为了自己成功的关键。所以我所理解的“AKB48的成功原因”，并不仅仅在于舞台的前台后台，更是在于舞台之下的那些粉丝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先奉上《AKB0048》（抄袭我GUNDAM0083命名法的渣作）中御宅们出场的片段：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNDEzNDQ1NDA0/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F464FDA147D58CB05B5954F0CE8E33F-A128-5BF3-C697-CE2E4E1E3362&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;【AKB0048】06  御宅战队&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDEzNDQ1NDA0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;“会在危险的时候共同作战...不就是普通的fans嘛”怀着这种看法的你，请务必在头脑清醒的时候看一下这个： &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNDA1OTQxMTE2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;整首歌曲 “御宅艺”讲座&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个叫做“御宅艺”。&lt;br&gt;御宅艺基本上是粉丝们给偶像的一种“支持”，往往会在偶像的现场表演中一起做。如果说凉宫春日的“集体舞”就已经让你觉得很宅很宅了的话，那其实仅仅算是一种“集体模仿”而已，AKB48的“御宅艺”可是不折不扣的全新创作：为了配合舞台上不同人物的出现以及舞步，由观众秀出不同的动作来给予呼应。换句话说，这不是简单的剧场歌舞秀，而是一场“交互”的演出。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=vZM3258VqgQ&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;?v=vZM3258VqgQ&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;想象一下气氛火爆的剧场里，你孤零零地站在看台的一角，眼前的台上是琳琅满目裙角纷飞，身边的台下是各式宅男整齐划一齐刷刷的“舞蹈”，到底是谁在燃烧生命？我很负责地告诉你，AKB48的演出中，台上台下的热烈交互真的可以让一个不会任何“才艺”的粉丝感到万分惶恐（请不要问我有关当天的任何问题谢谢）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而更可怕还有：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=Tqr7bU3jTcM&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;?v=Tqr7bU3jTcM&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个叫做“MIX”。由于“御宅艺”动作太大或者过于激烈，曾经在AKB的剧场中也发生过乱斗事件：某些宅男过于投入而干扰到了旁边人的“表演”，进而为了“不在心爱偶像的面前丢脸”而大打出手...于是之后就出现了干动嘴不动手的这一形式。其表演是：&lt;br&gt;首先由带头的人喊出“开始喽！（よっしゃいくぞ）”&lt;br&gt;然后在场的所有宅男粉丝有节奏地一同大喊：&lt;br&gt;&quot;Tiger!! Fire!! Cyber!! Diver!! Hyper!! Judger!!&quot;&lt;br&gt;之后一同举起右手...&lt;br&gt;接着大喊：&lt;br&gt;&quot;Tora（虎）!! Hi（火）!! Jinzou（人造）!! Seni（纤维）!! Ama（女渔民）!! Sindo（振动）!! Kasen（化纤）!! Tobi（飞）!! JyoKyo（除去）!!&quot;&lt;br&gt;再一同举起右手...&lt;br&gt;（请看到这里务必照着上面大喊一遍！）&lt;br&gt;（这你妹不是XX功么？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以假设你不是AKB的粉，看到几百人一起出现如上举动，是不是会先怀疑一下自己的三观？&lt;br&gt;然而由于人类与生俱来的“群体认同感”以及日本人的“绝对集体主义”再加上御宅族的“我是保护公主的骑士所以要挥汗如雨燃烧自己哦呵呵呵”的世界观，一旦身为其中的一员，你会产生奇妙的爱、正义感和勇气。所以AKB召开的异常频繁的握手会、见面会和每日公演，除了增加媒体曝光之外，更是这个御宅族大军的征兵令啊...&lt;br&gt;&lt;br&gt;你能想象LBJ每天给你发邮件倾诉他和妈妈还有韦德那些不能说的小甜蜜吗？&lt;br&gt;你有过在现场High到晕倒，Kurt Cobain眼泪汪汪给你鞠躬说谢谢吗？&lt;br&gt;你会期盼你投票选出的Xi大大给你寄来亲手制作的小饼干吗？&lt;br&gt;你曾幻想过撸了又撸的女神是如此性感却毫无绯闻吗？&lt;br&gt;你也许从未想过偶像是买一张票想见就能见吧？&lt;br&gt;AKB48可以给你这一切。&lt;br&gt;而且共有近150款哦，赶快去收集吧！&lt;br&gt;（所以说乔布斯当面没有发行256色外壳的iPhone真是便宜你们这帮脑残粉了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;AKB早期成立时，经营可谓相当惨淡，票真的是想买就可以买到。如果说仅仅是曝光问题的话，那么自然只要砸钱去做推广就好了----问题根本没那么简单。如果仅凭那（实话实说）毫不出彩的歌舞表演来说，要想吸引全年龄的观众简直是痴人说梦。如果说真的把AKB看作是一款产品的话，在这个成功的模式里，在早期便开始强调用户才是王道：&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现核心用户：锁定在秋叶原的御宅族&lt;br&gt;早期用户积累：通过街头推广和广播（地推）&lt;br&gt;增加用户留存：改善和御宅族的互动，官方和半官方的渠道建立FansClub和FansPage&lt;br&gt;促进用户付费：保证偶像的高演出频度，增加粉丝来店频率&lt;br&gt;改善用户疲劳感：定期推出各种“小组合”&lt;br&gt;开发PVP：粉丝投票选举，竞争公演顺序、公演组合和现在众所周知的“大选”&lt;br&gt;产品迭代：新老成员更换，并注重开发“卒业典礼”，挖最后金矿的同时，将老成员的粉丝流量顺利地导给其他成员。&lt;br&gt;开放GVG：创建其他地区“48”组合&lt;br&gt;.......&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们现在看到的AKB48似乎头头是道，然而它可是一个创立于2005年的“老团体”。秋元康也并不是如此的“乔布斯”，而是带着这个团体勉强混了3年，到2008年才在秋叶原站稳了脚跟。07年的偶像见面会，到访的人不过寥寥几十人，勉强超过团员人数而已。到了08年，AKB48的剧场票还有时出现打折出售。所以我们在看AKB48，尤其是回过头去看它“为什么成功”的时候，真的是不能忘记，那稀汤挂水的开头几年里，宅男们献出的那一张又一张门票，以及不知所云的宅艺表演，其实真的是护送公主的骑士精神在闪闪发亮。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/08/1308989bc5e4434168417ce61ca3dddf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;303&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;平心而论，OTAKU的整体形象在日本社会中都是偏负面的，所以“既然AKB是纯OTAKU向的组合，那么就去死好了”这样的想法，在最初对OTAKU群体持厌恶看法的人中，其实是很普通的。这也就不难解释为什么有相当一部分人是以黑AKB为乐。而在09-10年这段时间，AKB群体逐渐且主动地摆脱其OTAKU的Tag时，这又是另一个故事了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21244185/answer/17635329
</link>
<author>
毛奇
</author>
<title>
为什么西方君主日常生活中更为绅士，更为有礼貌呢？
</title>
<description>
您看到的大概主要是近代的君主们吧。其实在中世纪前期和中期，欧洲君主和贵族骑士大都是一介武夫，性情粗野狂暴，难以约束自己的本能。如关于法兰克时期，都尔的格里高利写过一本《法兰克人史》，简直像一部有关法兰克王室的背叛、暴力和淫欲的历史小说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20德国学者诺伯特-埃利亚斯写过一部《文明的进程》，谈的是欧洲社会上层（首先包括宫廷）行为规范的产生和演化过程，影响很大：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3701456/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/3701456/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;可以参阅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21232316/answer/17633965
</link>
<author>
李淼
</author>
<title>
6 月 20 日隔夜拆借利率高达 13.444%，这意味着什么？
</title>
<description>
谢邀。Shibor飙升这一问题的形成，各位都答得相当细致且漂亮了，我来补充一下题目中的补充部分：&lt;br&gt;&lt;b&gt;“银行会不会发生挤兑？这个对我等普通人更重要。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说结论：假如这位同学没有参与任何与Shibor相关的衍生品交易，是我们一般意义上的普通人的话，那么你自己的“恐慌感”，就是可能会发生挤兑的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，shibor飙升被一些媒体过度简化地理解为“钱荒”，这是一大不利因素。尽管短期利率飙升确实反映了市场“缺钱”的现实，但这是银行间市场，离广义的流通市场尚远，还不会实际地波及你我。但一旦简略地称之为“钱荒”，这个词的煽动意义是很明显的：一些白发苍苍不明真相的老人们很可能今晚茶不思饭不想，12点一过就彻夜去银行门口排队...如果你家有这样一位老人的话，这两天劝他少上网多看《新闻联播》为善。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，对于一部分等待贷款到帐的人来说，有可能会有一定问题。以以往的经验来看，中小型股份制银行无论是存款还是贷款，与四大行相比都会有一定程度的优惠。而如果你恰巧从这些银行的贷款尚未到帐，而该银行又出现了流动性问题的话，可能短期内你拿到贷款的可能性就不高了。这也会造成一定的恐慌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，如果你终于决定一次性全款买下二环里那套四合院的话，而你又恰巧为了追求那0.25%的存款利息而选择了一间“钱紧”的银行，那么你可能1-2周之内是付不了款了。当然，很可能这时候你一个电话打过去，对方的分行长就会去请你捏脚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我个人的理解来说，我相对支持“压力测试”或者“加速盘活存量信贷”的说法，而Shibor长期品种未发生大幅波动，也基本上印证了银行体制内尚未发生大事件的看法。所以即使出现“挤兑”，也是一小撮不明真相的群众盲目冲动的结果；而一个正常的普通人，应当保持对事态的持续关注，并呼吁各方以冷静和平的态度进行磋商，期待事件的圆满解决。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21242803/answer/17632077
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
2013 年 6 月 23 日工行系统大规模瘫痪具体情况有多严重？为什么中国最大银行会出现这么大的故障？
</title>
<description>
没想到我的知乎第一帖竟然是匿名呀。&lt;br&gt;外资银行IT部门5年多混饭吃的人飘过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了减少对客户的影响，一般银行的系统修改发布时间都是晚上0点开始，而系统的大规模维护，比如第一楼的匿名用户说的数据库版本升级，一般是从周六早上0点开始。这样有了问题，就算解决花时间，也不会影响到业务的正常使用。&lt;br&gt;虽然普通客户使用的网银之类的是web页面，但据我所知银行柜员实际使用的一般都是类似大机的操作页面。虽然我们不负责那个部分，对大机不是很熟，但这回的问题影响到网银，ATM，柜面，那应该就是连接DB出了问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我们公司为例，系统环境要分开发，开发自测、biz测试、实际、4个环境。无论是application修正，还是环境改变，在开发人员测试过后，必须放到biz测试环境，由biz检测验收，之后才能正式安排上实际环境。&lt;br&gt;我们现在维护的系统，为了规避风险，在biz测试和实际之间又加了一层。因为从理论上来说，biz环境应该是和实际环境相同，但是因为数据库及各个server的不同，所以有可能会因为环境配置的原因，导致在biz测试时好用的更改，放到实际环境产生问题。所以新设的DR环境，除了使用的server和instance不同之外，连数据库都是从实际环境copy出来的。这样尽可能的减少上实际环境所产生的问题。&lt;br&gt;当然，就算是这样，还是会不断有问题发生。上个月我们发布的一个修正，导致银行门店的移动设备无法使用，我的同事从凌晨0点一直忙到了下午3,4点。还好是一个app的问题，没有影响到业务的办理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像这样的DB问题导致所有的app都无法使用，以我对公司的对应体制的了解，和到现在出现问题的解决方法来看：如果在早上6，7点都无法解决的话，应该直接rollback修正，或是直接切到灾备。&lt;br&gt;实际环境和灾备的app, web, DB server应该是放在不同的地方。在做发布的时候，先做实际环境，通过biz测试以后，才可以将修正同步到灾备上面。国内的银行我不大清楚，但是我们公司实际上是实际环境和灾备同时运行，就算出现问题，最多单个server比较拥挤，不会出现完全down机的情况发生。上一次日本大地震加核泄漏，系统完全没有受到影响。不过听同事说，日本有个银行在灾后有一天早上银行无法正常营业，我们都开玩笑说是因为server有影响加数据量过大，导致的夜间batch花的时间过多。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.jfdaily.com/a/2149753.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;电脑系统地震后大规模故障 日本瑞穗银行行长引咎辞职 国际&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://world.people.com.cn/GB/14216569.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;受地震影响 日本瑞穗银行大量汇款业务仍未到账--国际--人民网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这次的工行问题的原因，由工行外部人员来看，就是：&lt;br&gt;1、没有做好测试&lt;br&gt;2、灾备机制问题&lt;br&gt;3、应对方法有问题&lt;br&gt;----------------------------------------------&lt;br&gt;洗澡回来修改若干错别字。&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、关于版本的问题&lt;br&gt;好象有许多人诟病工行修改的版本比较多。但是正常的，除了不断发生的bug fix之外，还有银行内部提出的新需求，以及正常的系统维护升级。在端午期间，我看到自己银行的主页上面有五个维护信息，基本上放假的几天天天都有维护。&lt;br&gt;我们正在维护的系统，去年有一个版本升级。之后的那段时间基本上每个星期有三，四次版本发布。在一切稍微正常了以后，又做了一次UI变更。在那段混乱的日子里，据说有callcenter的小姑娘因为不知道IE是什么没法回答客户问题，直接被骂哭的。所幸没有发生系统当机之类的重大事故，这也是我可以现在继续混饭吃的原因。&lt;br&gt;所以，有版本更新不是问题，问题是，发生的issue会造成多大的影响。如果真有在运行的程序发生问题，就算是凌晨，也会有人把我们call起床连夜解决，领导为了向上面的领导交差也会用小皮鞭抽打我们尽快解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、关于发布时间&lt;br&gt;我们维持的web系统是没有green zone的，所以我们都是在凌晨发布。&lt;br&gt;但是后台的许多程序则不同。如内部客户使用的系统，我们在同biz协商之后，就可以在下午6点之后做升级。如大机之类的，是需要在晚上跑batch处理数据。这就需要或暂停batch，或避开这段时间。这可能就是匿名用户爆料说工行是凌晨4点做的升级。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21232316/answer/17615127
</link>
<author>
瓦乌卡
</author>
<title>
6 月 20 日隔夜拆借利率高达 13.444%，这意味着什么？
</title>
<description>
金融菜鸟一枚，只是刚好现在正在给所在公司做压力测试，说说我的理解吧。&lt;br&gt;自从前总理放出四万亿推动中国通货膨胀房价逆天后，（怀念朱总理真的是有原因的）国内的投资热点就没离开过金融市场和房地产领域（也包括基建了，后面省略）。而在此期间，实业却遭受着前所未有的困境。货币超发的恶果已经如滚雪球一般的失控了。货币由于杠杆效果，现在多的可不止四万亿，反观实业遭受打击，规模反而在收缩，对资金的需求却不高，偿还能力还差。虽然你说调控政策也好，风险控制也好，业界良心也好，追逐利益却是资本市场的共性，人民币于是以各种各样的方式涌入了高回报的地产业。（别指望银行有顾全大局的觉悟）&lt;br&gt;大量超发的货币使得各大银行的贷款业务越来越大，但国家对银行的信贷规模是有控制的，于是银行的表外业务前所未有的繁荣了。插一句，被严格控制的民间借贷或小贷公司，所谓的贷款利率不得高于国家规定的四倍什么的，在影子银行面前真的没什么好惭愧的，影子银行在监管之外又有大量的资金，利率高的羡煞人。上有政策下有对策，何况前总理的政策一个比一个不靠谱。（参见国五条）&lt;br&gt;表外业务的资金，比如各类理财产品，相对都是短期的。却被银行用于长期的贷款业务去了。短借长贷，在流动性问题上是非常致命的。地产业的行业特点就是资金占用时间长，大量的资金都在地产业不晓得什么时候会回来。这边存款理财款该到期的都到期了，缺口问题就蔓延开来。且这个是个长期积累的问题，越往后缺口越大。间隔时间也将缩短，拆借利率也不是一夜之间涨起来的。&lt;br&gt;银行出现资金缺口是非常正常的事情，（压力测试就是做这个的）有缺口就通过同业拆借，再不行央行也会帮，但是在20号之前，各大银行已经出现了一次资金荒，央行虽然最后出面，但是也严厉的警告过他们的。然而拿了钱之后转头这些银行该怎么样还怎么样，甚至认为央行给钱给的不够及时。于是20号央行决定给底下的银行一个警示，打击嚣张的短期长期利率倒挂。他们谁都没想到央行真的不管了，再来想办法，就变成了我们看到的这个荒诞的30%。&lt;br&gt;要说接下来怎么办，反正银行是不会倒的。他们还有短期债券等很多可以用于偿债的资产，不过显然大量集中的抛售对证券市场的冲击应该很大，为股市默哀下。20万以内的买些保本的产品就好。过了风头我们再投石问路吧。写到这里却觉得普通大众的悲哀。货币这个东西，在它不够量的时候，怎么折腾都赚不过CPI，BUT富有的资产阶级却是量变到质变，在前几年民间借贷投资给信托或者投资买楼或者直接转行搞起房地产拿地到手软。在这个疯狂的年代，我们只能看看。&lt;br&gt;最后，新的领导想引导资本市场慢慢挤出泡沫的想法很好，不过一来不知道决心多大，二来资本市场也不是简单可控的，结局未必美好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20312992/answer/17629779
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
为什么那么多人抵制玉林狗肉节？
</title>
<description>
抵制玉林狗肉节很显然是自原教旨爱狗思潮兴起后，一次比较集中的 “原教旨爱狗者” 诉求的体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原教旨爱狗思潮（这是我起的名字）其实较早就有出现，具体表现形式是反对一切可能对狗不利的、合法或非法的行为，并要求他人在日常生活中和言行上“以狗的利益为第一优先考虑”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为原教旨爱狗思潮的核心诉求并不在 “爱狗” ，而在于 “我喜欢的东西你就要喜欢，异端去死！” 。早期这种思潮主要在一些宠物论坛里弥漫，一些爱狗者自娱自乐，但去年（还是前年）高速拦车救狗事件后，原教旨动物保护者走上前台，和其他持反对意见的网民开始激烈对抗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然都原教旨了，那自然行动力比较强悍，而且说实话，长期以来，这些原教旨爱狗者在网上收获的大多是讥讽和嘲笑，正如大部分狂热的组织一样，几年下来，“原教旨爱狗者” 的行为变得更加偏激，顺我者昌，逆我者没人性！同时规则判定越来越严格，一开始吃狗的人才是畜生，现在已经逐渐演化成 “不跟我一起骂吃狗的人就是畜生” 了。而且部分团队成员还加入了各种具中国特色的诅咒，如“出门被车撞死“、“下辈子被狗吃” 等等。总之，他们开始抵制各种他们心目中的异端。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拦车救狗这事儿大家一定都知道了，抵制狗肉节也算名正言顺，但他们之前还抵制过海天狗肉堡酱……&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考地址：&lt;a href=&quot;http://bbs.goumin.com/thread-1410947-1-1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;抵制海天。。。。“海天狗肉酱”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我这么成熟理性客观又上等的人，虽然很不齿于他们的唯我独尊判定标准，但也不得不承认 “抵制” 是他们的合法权利。与此同时，我甚至要接受他们 “抵制” 所带来的结果，比如因为他们的交涉，淘宝上现在已经没有狗肉制品出售了（虽然我也不吃狗肉，但是我一直以为淘宝上什么都有）。也就是说，至少在 “抵制狗肉节” 及 “抵制狗肉制品” 这些事儿上，他们还是在法制规则下行事的（虽然思想和手段很核突），因此我不支持，但尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候我也想，如果他们也能像我这么上等，懂得尊重别人、不以自己的道德作为世界运行标准的话，我就不用每天总想着去当海豚了吧…………
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20809644/answer/16253246
</link>
<author>
王森
</author>
<title>
小偷的作息时间、生活是怎么样的呢？
</title>
<description>
       “当地人好管！新疆人你没办法，问他要身份证，就给你说新疆话。有的嘴里含着刀片，逮着就璃破嘴，说你揍他了。”&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;       “那怎么办的？拍照录完指纹就放走？”我继续问。&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;       “咱再教育几句呗。不太严重的就睁一眼闭一眼装不知道让自己跑，老犯的就送走。送都不好送，有信息的知道家在哪，还好送，有的他就不走。”&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;       薛大队面露苦笑看着我，这个皮肤黝黑，矮而壮实的老男人，还没等我接话，就伸出两个食指，看着我的眼睛又接着说：&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;      “我都11年没上线（着便衣上公交车反扒）了！现在主要就是打流，唉，现在的扒手，都懒了，不愿意干，都改抢了，不练活，没手艺。哪是偷呀？都成抢了，你看现在两抢多厉害，下镊子这样的手艺活干不了。”&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;      “技术含量变低了！”我接过话茬。&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;      “呵呵呵，对。”&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;      “现在公交车上偷东西的少了？”&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;      “现在即兴作案的多，本来不是小偷，顺手牵羊的多。职业的小偷现在都是偷电动车什么的。”&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我们这个反扒组，是为两会安保临时组建，反扒好手薛大队任组长，其余四个人包括我在内，都是从支队各个大队临时抽调，协助“薛金眼”执行反扒任务。&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;     我们主要是防，而不是抓。原因有三：其一，任务之前已经约谈过全市几个老偷，都已经保证两会期间“不给组织找事”。他们回去之后还会逐级传达指令，“小偷”们也不敢造次了。其二，这次任务支队上很重视，把“眼”都带出来了，造势很足，个人行动的无组织小偷也会闻风丧胆的。其三，公安几大反扒高手悉数登场，扒手们看见他们，就已经心里有数了。&lt;br&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;br&gt;         不过，仅仅是防，当然没意思啦，所以闲下来，我们就都在各自的工作。我继续问：“那过去扒手厉害了？”&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;        “以前的人爱钻，下工夫练活，和练功一样，天天早起练，白天就在路边，商店逛，逛干嘛？不白逛，观察人。90年代好搁老火车站那片活动那个张七，之前给咱当“眼”（即眼线，被公安处理后为我所用，多是经验丰富，圈内见多识广的老扒手，按月发给工资，眼用好了，事半功十倍），这得有快六十了，早都不干了，光带小孩，懒的不带，悟性低的不带，除了偷还抢的不带，这都扯远了…他年轻时候就是这样的，晚上回来就记本子上，第二天演练。天天这样练。咱第一回抓住他的时候，身上一个小本，记得满满的，天窗地道手榴弹（分别指上衣口袋、裤子口袋和包），都有哪些类型，都画的小图，手榴弹内部暗兜拉链记得详详细细… …”&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;        “现在的小孩不愿意吃苦，又不去打工。都是拿液压钳夹自行车锁，这其实都不叫偷，叫抢。”在这个老刑警心中，盗亦有道，扒窃是一个技术活，是门“手艺”，抓了半辈子小偷，但从言谈之中，读不出鄙夷。虽然薛大队在谈到自己时，都自嘲粗人，没文化，一辈子都和犯罪分子打交道。但是对待犯罪分子，却着实有着出乎意料的尊重。&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;br&gt;Ps：今天先到这，明天还有案子等着我，得早起。明天就是周末了。明晚不加班的话。继续… …&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21232435/answer/17606068
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
6 月 20 日隔夜 SHIBOR 达到 13.444% 的高位，由哪些因素导致？与市场传言的关系大不大？
</title>
<description>
洗衣机在洗衣服，正好扯上两句没用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次流动性危机其实是可以预判到的。据我所知，在上个月底就有很多私募启动了风控，做的非常好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;流动性危机的源头在哪里呢？&lt;br&gt;我们自己分析源头可能是两方面：&lt;br&gt;1.外管局出的关于银行头寸管理和虚假贸易的文件。这个是起到了作用的。从1-5月用奇葩中的战斗葩都不足以形容的外汇占款数字就可以解释了。这其中包含了融资铜，融资大豆为代表的信用证套利。还有离岸利率套利等等一系列的玩法，在这里就不详细说了。&lt;br&gt;2.央行态度。从近期来看，央行的一系列动作都是在从市场上抽取流动性，其中100亿的央票则是压垮市场的最后一根稻草。SLO的取消和30亿的央票只是央妈对于傲娇的四大行求奶的拒绝而已。而这种情况，在星空哥当政的时候是不敢想象的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;21世纪对于第一次光大的违约报道是准确的，SLO取消那天银行间市场推迟关机不大不小也算个事故了。但是关于中行违约和4000亿什么的完全就是扯淡了。考虑到6月20号的大跌和6月21号是1306的结算日，我私下猜测是多头无奈了，只能靠释放谣言进行反击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;流动性有多紧张？6月份我大约接到了100多个理财产品的推销电话，来自于各种不同的银行。在隔夜shibor最紧张的时候，3,5百万的现金都有人陪着笑脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上献给三水哥，以表明我是真爱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21236229/answer/17622334
</link>
<author>
张小北
</author>
<title>
《不二神探》的导演王子鸣是什么背景？为什么他第一次当导演就这么多明星，甚至打酱油的都是明星？
</title>
<description>
本片是崔宝珠监制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/3132686.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;崔宝珠_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：崔宝珠，&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2607.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;著名导演、制片人。 &lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2607.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;金牌监制、资深电影人，从事影视创作多年，对影片的筹备、拍摄方面经验丰富。曾参与《&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/27115.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;卧虎藏龙&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》、《&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/4436.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;霍元甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》、《&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/8168.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;功夫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》、《&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/441245.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;长江七号&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》等片的策划、制作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王子鸣是她儿子。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21217297/answer/17625449
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
地方媒体记者掌握当地高官贪腐的线索，所在的媒体不许报道时，该如何处理？
</title>
<description>
作为反贪从业人员，我说几句&lt;br&gt;第一，我很反对媒体刊登贪腐线索，侦查的优势主要建立在信息不对称上，也就是“你不知道我掌握了多少信息”，所以古今中外任何侦查，都是秘密进行，不对被侦查人公开的。你把信息全登在报上，简直是在给嫌疑人销毁伪造证据提供指南。也许挪用公款、贪污的证据要洗白还难一点，但是对于贿赂犯罪而言，要串供或者让行贿人跑路简直是轻而易举，而且会给侦查、定罪带来致命的障碍。媒体反腐有一定的用处，在于引起社会关注，打破地方保护和部门保护。但是也不要过于夸大其作用了，在我看来，其内容不过是公开版的举报信而已。反贪部门对举报信的重视程度在于其可信度和可查性，而不在于公开程度。至于说营造新闻热点，呵呵，第一，你真的不懂网监的能力，的确自媒体的审查难度大得多，但对网民以外的大部分人而言，影响力很有限；第二，有司如果铁了心不做回应冷处理，你以为以现在网络新闻爆发的尿性，大家能持续关注多久？&lt;br&gt;第二，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yolfilm&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yolfilm&quot; data-tip=&quot;p$b$yolfilm&quot;&gt;@yolfilm&lt;/a&gt;有一句话说得非常对，线索不等于证据。我曾经处理过超过500封举报信，遗憾的是，真正有价值的举报信不超过50封。大部分的举报信，真的连线索都算不上。很多时候，举报信只是在说某某官员道德败坏，，家里有多少钱，多少房子……冷血一点说，这种举报信的价值接近于零，因为几乎没有任何可查性。在算得上线索的举报信里，又有大部分只能说出某官员在某某工作中贪污、受贿多少钱，而说不出具体项目、知情人、谋利情节等信息，而且经查证往往有很多捕风捉影的夸大、与事实不符的情况。唉，举报人通常都觉得自己掌握的是铁证，抱怨反贪部门为什么不查。亲，你站在我们的角度想一想，怎么查？来一封举报信就去查别人的家庭资产，你以为那么容易?你说一句他有巨额资产，我们得跑20多家各种银行去调帐的啊，房产全国甚至全省都不联网的啊，他可能还有亲属从事商业经营活动的啊……一个反贪局多的十几人，少的七八人，一年要办十来个案子，极度紧张的侦查资源只能选择投入到最有成案价值的线索中去。所以，对于那些不清晰、不具体的线索，不好意思，只能存查，等积累到一定程度再启动了。&lt;br&gt;第三，其实，对于反贪部门来说，是很愿意查办一些大要案的，一条有价值的重大举报线索十分宝贵。我也不说什么反腐倡廉啊司法正义什么的高调门，单从反贪自己来说，不查办大要案，会有地位么？单位是要声望，要威慑力的，要话语权的，领导是要政绩，要靠这个在地方党政领导中抢排名的。换你是反贪局长或者检察长，你是希望自己党委书记在自己面前叼着烟下命令，还是希望干几票大的然后让书记在自己面前客客气气的？作为反贪部门来说，和发案单位不会有什么利益纠葛，很容易下决心查案，而且这样对自己有好处，比如查个交警队长，以后检察院的车子在路上被抓违章都会少很多你信不信。真正的阻力往往来自于地方党政部门，因为人事任免、部门利益上的纠葛太多。&lt;br&gt;第四，纪委也好，反贪也好，要立案侦查一个贪官都需要一个较长的时间，叫做初查或者叫外围摸查，就是在不接触嫌疑人的情况下调取证据，这个阶段用时视案件的复杂程度而定，特别是对于高级别官员的案子，更为慎重，有时候还会采取各种迂回甚至麻痹对方的战术。这个阶段对举报人的耐心是一个考验，而且有时难免会走漏一些消息，给举报人带来较大的压力。很多人等不住了，在这个时候就开始骂娘了，骂纪委、反贪包庇罪犯了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后总结一下，当地高官犯罪线索，首先是把线索给纪委、反贪局比给新闻媒体靠谱；其次是找准部门，别乱投举报，比如厅级干部线索就别给市县反贪了；再次是不要多头举报，很多人喜欢从国务院投到县信访办，其实那些不在管辖范围的部门根本不要投，而且投多了还容易走漏消息；最后是最好实名举报，或者至少来信来电跟进一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：好像偏题了，题主见谅，求折叠。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
