<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21885294/answer/19626474
</link>
<author>
杨跃
</author>
<title>
如何睿智地应对老是给自己甩脸色的室友？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/214276641/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[情商]你的软弱会让他们得寸进尺&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;办公室里一同事，让我帮她去一个地方买晚餐，我答应后，她给我一个笨重的饭盒。她说你能不能帮我用这个打饭？如果我答应了，需要下班时把这个饭盒拿回家，然后第二天带到买饭的餐厅，然后再辗转回到办公室把饭给她，帮她省了两毛钱新币的打包餐盒费。我看着她，笑着说，不可能啊。然后她说哎呀这样啊。那个时候，我想骂她得寸进尺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个朋友，我每次回国的时候都会找机会见她，给她带些小礼物。实际上我跟这个所谓的朋友，也不是非常的好，只不过从小到现在一直联系着，我觉得是一种同学间纯洁的感情和缘分。不过一次我回到了国内，她让我男朋友请她去一个她形容“小贵”的地方吃饭，到了那里后，我看见一个三文治都要200多的菜单。从那以后，我很少再联系她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我主持节目的时候，老板对我的上镜造型不满意，然后我的造型师，坚持我应该剪短发才好看。我剪过短发，每天的挣扎不是一般人能想象的。我本想留着长发一直到我的婚礼庆典的，但是她每次见我都重复之前的话，逼我去剪头。后来，我幽幽的告诉她，我要结婚了，我得留长发。她看着我也没有再说什么。她40多岁，单身。非常强势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乍眼一看，你可能觉得我小气，但我还要继续讲述我的经历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在新加坡上高中时，一个国内的同学也在新加坡，我回国的时候他的妈妈要见我问问他的情况，我热心的去了。临走之前，她妈妈问我能不能给她儿子带几件衣服，我欣然答应，毕竟是母亲的一片爱心。临走那天，她妈妈给我一个包裹，净重15公斤，我的行李顶限，也仅仅有20公斤。我不得不从箱子里拿出我妈妈给我带的食物和衣服，默默流眼泪，再把他的东西装到我的箱子里。带回了新加坡后，她的儿子让我把东西给他送过去，连一句谢谢都没有说。后来这个同学的妈妈给我打电话，说她儿子欠了高利贷钱，能不能让我陪他去一起还。我说不行。她儿子后来还接二连三的跟我借钱，我在朋友的劝说下终于坚定决心，没有借。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小学的时候，我逃课在外面做板报。并不是我要逃课，是因为和我一起的另一个同学不想上课，然后说服我也一起不上课。我一边在外面画着一边心里着急。最后我的功课落下了，那个同学却一点也无所谓。我当时是班干部，后来被老师说哭了，憋了一肚子的委屈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在理发店做头发的时候，我总会遇上推销产品和发型的理发师。遇上好的也就算了，但是我遇上的一般都是不好的。结果剪头的时候软了下来，剪完头以后我开始后悔为什么要听他们的。后来我才悟出一个道理，他们要求的，不一定是适合我的，但一定是他们会剪的发型。然后我顶着我自己极其讨厌的发型，默默度过三四个月，每次都想，自己为什么要那么软弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谦让、善良、热心和同情，都是有底线的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些时候，你帮助的人并不会因为你帮助他们而领情。就好像我国内的同学，要我男朋友请吃饭不说，还选一个全市最贵的地方一样。她珍惜的不是你的友谊，是珍惜你能给她什么。 这个社会上总是有一些人，他们历经很多，最后变得强势、顽固、得寸进尺的要占便宜。你一旦觉得想要善良，想要谦让，想要热心肠的帮他们，他们就会变本加厉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经历了这么多的委屈了利用，人都会成长，开始学会挑选身边的朋友和伴侣。你身边可能也有这些人，你对他好，但是永远不会得到回报。这个时候，简单一句，Forget about them, move on.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22525788/answer/21704918
</link>
<author>
JJ Ying
</author>
<title>
欧美主流网站都用什么字体？
</title>
<description>
自从 web font  技术开始流行之后，现在西方大大小小网站都开始不局限于 Arial、Tahoma 之类跟随 Windows 火起来的「安全字体」。正好看到一篇文章，整理了所谓的 2013 年最流行的 10 大 web font，可供参考：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;h2&gt;&lt;a href=&quot;http://www.myfonts.com/fonts/marksimonson/proxima-nova/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Proxima Nova&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.typography.com/fonts/gotham/overview/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gotham&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.google.com/fonts/specimen/Roboto&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Roboto&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.google.com/fonts/specimen/Inconsolata&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Inconsolata&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.myfonts.com/fonts/linotype/avenir/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Avenir&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.myfonts.com/fonts/linotype/futura/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Futura&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.google.com/fonts/specimen/Montserrat&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Montserrat&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.myfonts.com/fonts/hvdfonts/brandon-grotesque/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Brandon Grotesque&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.colophon-foundry.org/fonts/apercu/about-font&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Aperçu&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.google.com/fonts/specimen/Open+Sans&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Open Sans&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;原文：&lt;a href=&quot;http://www.typeandgrids.com/blog/the-ten-most-popular-web-fonts-of-2013&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Ten Most Popular Web Fonts of 2013&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22494395/answer/21679666
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
对于手机游戏界的抄袭与无视版权行为，接下去会是一个什么趋势？
</title>
<description>
我也回一下吧。孙志超同学说我是意见领袖实在不敢当，那篇文章也算是一种对某些行业现状不满的一个释放，所为不过是媒体从业人员的本分，我现在觉得是有些温和了。孙同学说希望看到些良方，我想能给一个资本市场主导的行业把脉下药的没几个人，即便有也不会有什么效力，除非有法律的强制力做支持。在中国法律解决不了的问题，求诸道德与媒体实际上并不会有太大的效力，只是我会在“为”与“不为”两者之间选择前者罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在任何行业发展的初期可能都会遇到这样的问题，而在这样的时代背景下新行业的问题确实也格外凸显，但是我相信随着行业的发展一切终归是要规范化的。端游发展初期诸如&quot;狂抽猛送送你上天堂&quot;、&quot;玩MM、上MM“的宣传到今天很少了，粗制滥造的游戏也几乎没有什么市场了，几乎每一个主流产品都是正式代理和授权开发，国产原创也出了很多还算创新的设计，为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、用户成长了，对画面表现、玩法创新等在内的游戏内在品质有了更高的追求，粗制滥造的游戏满足不了他们了。这是根本的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、厂商在营销上也更注重期待度的建立与口碑上的传播——对于市场上占据最大份额的已经上市的游戏公司来讲，版权问题这种风险更是轻易不敢沾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　3、而经过长达10余年的发展，那些不规范的游戏公司也都已经被市场淘汰了，而在开发成本逐年上升，新团队越来越不愿意承担长时间的开发周期和风险的情况下轻易也不会涉足这个行业，行业有了门槛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　如果对比一下有最近问题最突出的手游行业：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、手游市场上大量的产品是依靠大量没有手游体验的蓝海用户获得的成功，这些用户对游戏品质并没有什么概念，反而会先入为主地以自己初次接触的游戏为标准来衡量（著名的抄袭CF某种程度上也是这个原因）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、手游的生命周期相对很短，半年、一年的运营周期让初期的团队很少深耕，再加上渠道对收入KPI的执着，多数追求的是短期效益，所以无论开发还是营销，都追求一个快字，快速开发、快速测试、快速洗用户，本身并没有形成长期的品牌意识，只是追求的短期利益。IP可以为游戏产品这个诉求带来催化剂的作用，减少在世界观、美术、剧情等方面的开发周期以及教育用户的成本，最重要的是跨国侵权，日本的版权所有方的不主动作为和版权诉讼的乏力让很多人有恃无恐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　3、行业进入门槛太低了，这点不需要做进一步的解释了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　但是大浪淘沙，该来的总会来，页游和手游以更快的速度走了端游市场走过的路，但是最终的趋势也是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、各方对游戏品质的诉求。无论玩家还是发行商、渠道，对精品游戏的诉求一直在增长。　对于玩家而言，手游用户虽然一直处在增长期，但是成长也会更快，而对发行商和渠道而言，掌握更多差异化的精品游戏才能在市场竞争中更具优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、品牌化、规范化会逐渐进行。至于版权，上市后的多数公司都会对版权更加重视，很多也会主动去签约国外的优质版权，一方面这样在国内就会有维权主体，另一方面出于利益考虑也会主动去打击侵权产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　3、淘汰一直在进行。未来不只是小公司，目前风光无限的一些公司也会面临这个问题。行业火爆会给很多公司一个错觉，那就是觉得自己掌握了游戏成功开发的真谛，这从到处泛滥的产业会议就可以看出，但是实际上对大量没经过风浪的新贵来讲，更主要的可能是在一个恰当的时机抢占了某一用户群体市场的空白，而并非游戏本身多么出色。如果意识不到这一点盲目地扩张产品线和规模，就有可能重蹈一些公司的覆辙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————无关的话————&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于创新，实际上我没提，既然被扩展了也说些自己的看法。先引一段2个月前专栏上批某抄炉石游戏时写的两段话。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;　　在几个主流的游戏类型创立之后，你会发现几乎每一款游戏的玩法都有参照的原型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在游戏创造这个领域，这几乎是不可避免的。马里奥成功之后催生了一批横版卷轴过关的游戏；日系RPG的鼻祖《勇者斗恶龙》是在传入日本的欧美三
大RPG之一的《巫术》的影响下诞生的；《魂斗罗》成功之后，财宝做了《火枪英雄》也大获成功；《魔兽争霸》脱胎于RTS鼻祖的《Dune 
II》；《植物大战僵尸》在创作的过程中融合了塔防、《Tapper》等很多游戏和电影中的优秀元素；在《愤怒的小鸟》之前有《粉碎城堡》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但即便在国际上，法律也只保护因某种玩法而成功的游戏商标权，以及自行申请的游戏内专有名称、音乐音效、代码脚本等版权，但是对于游戏所开创的类型玩法，无法列入保护范围。实际上也正因为此，才有了今天百花齐放、类型丰富且日渐完善的游戏市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是这些能够成功的游戏没有系统完全照搬，界面完全照抄，玩法一成不变的。至少游戏制作人有思考，有创造，依然是有创作精神的匠人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这并不是中国所独有的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最典型的一个例子是前两年被誉为社交游戏旗帜的Zynga。Zynga创始人马克·平卡斯那句“看到竞争对手做什么就抄什么直到你的人数比他
多”的名言在欧美游戏论坛也广为流传，他们的游戏如FarmVille之于FarmTown，Mafia Wars之于Mob 
Wars，按照我们多数人对游戏山抄袭的定义来讲，完全都应该算是，因为这些抄袭Zynga本身也背负多起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　SuperCell的《Clash of Clans》借鉴了Facebook上的《Backyard 
Monsters》和国外风靡多年的网页游戏《Travian》，成功之后又被国内外无数产品所借鉴，比如Zynga在网页上的
DojoMojo，Gameloft的Total Conquest、Space Ape的Samurai Siege、GREE的Call to 
Arms等等，当然也包括IGG的Castle 
Clash。说到Gameloft，这家育碧旗下的手游公司在手机上对国外各大主机游戏大作的山寨之多绝对也让人叹为观止。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;法律上讲，游戏类型玩法是不受保护的；实际操作上讲，在目前类型玩法已经十分丰富的情况下，想要做真正意义上的创新是很困难的了。借鉴也好、致敬也好，在模仿基础上进而有锁创新确实是世界通行的做法，所以国内很多玩家对仅仅是模式相同游戏的口诛笔伐确实有些“慷他人之慨”了，或者说是双重标准——其实每个人可能都会经历这样的阶段，我们很难在网络上让别人改变自己根深蒂固的观念，只要自己觉得无愧于心就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内目前最大的问题是很多产品上你很难看到开发者自身的思考，完全是对成功游戏的像素级复刻或大杂烩式的拼凑，自己甚至都不知道为什么要有某些功能就盲目地加上很多“为了有而有”“别人有我也要有”的功能，最终出来的东西画虎不成反类犬，徒为众人笑柄。成功游戏人人会钻研，成功学分享人人可看，甚至偶然的成功也不意味着今后都能成功，无论个人还是团队，只有对产品和用户有敬畏之心，真正把技能和方法论变成自己的，才有可能持续成功吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22533127/answer/21688230
</link>
<author>
徐腾飞
</author>
<title>
武汉1.7万吨大桥是怎样实现“空中转体”的？过程中存在的风险有哪些？什么情况下会采取这样的施工方式？
</title>
<description>
谢 @赵世奇 邀请&lt;br&gt;&lt;br&gt;从图片上大家注意到，这个桥是要横跨铁路线，这就是我国会采用这种施工方法的最常见的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我目前正在昆明的一个工地，也是要跨越铁路线，也要采用特殊的施工方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据铁路部门要求，跨越既有线路，在桥下搭架施工，那是想都别想的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在铁路线上方的施工，也是基本不允许的。所以，跨越既有铁路线路的桥梁施工必须采用特殊的施工工艺。(可能有采用挂篮施工的，但估计要做大量的工作，才能搞定铁路部门）&lt;br&gt;&lt;br&gt;常见的有几种：顶推与转体，我今年下半年已经做了3个顶推施工的施工监测控制了（我的头像就是在某个正在顶推的梁上）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顶推施工就是将铁路上方的梁体在铁路外侧修建好，然后逐渐的从铁路外一点一点的推出去，跨越铁路，到达对岸，这样尽可能的避免干扰铁路线的允许。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个过程中，铁路绝对是铁老大，按照规定，这个顶推作业必须在天窗点施工。所谓天窗点，就是每天铁路根据运行图，给出1-2个小时的时间，这个时间段内，铁路上没有火车运行。&lt;br&gt;这样子，每天工作时间都非常有限。当然，施工单位要想办法搞定铁路部门，让他们睁一只眼闭一只眼的，不在天窗点施工。顶推的过程，持续时间少则3-5天，长的话，持续将近一个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而转体施工，则是将桥墩设置在铁路外，桥墩上设置转轴，在铁路外将梁体和桥墩都修好，然后转动一定角度，跨越铁路，在现浇一小段完成合拢，类似新闻中报道的这个桥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;转体施工的优点是，占用铁路时间短，所有准备工作做好后，开始转体到结束转体，1个小时左右就可以搞定，只要一个天窗点就搞好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而缺点就是那个转轴非常重要而且很贵，同时桥梁的结构形式有特殊要求，必须是连续刚构（即桥墩与梁体是浇筑成一个整体的，谢谢  @常江  补充，连续梁桥也可以转体，但是要做临时固结，此时相当于连续刚构）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，在转体前，必须严格称重，计算与监控，保证梁体的重量是平衡的，这个非常要紧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，无论是顶推还是转体，都必须要做施工监控的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19634451/answer/19262134
</link>
<author>
魏立乾
</author>
<title>
最令你尊敬的中国企业有哪些？
</title>
<description>
一贯很恶心很多企业给自己贴上的良心，尊敬的标签，但是这样的企业我还真认为有一家。&lt;br&gt;老干妈&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/69/07698e6e1e5b7a7daefa852dc94097ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;798&quot; data-rawheight=&quot;967&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;798&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/07/69/07698e6e1e5b7a7daefa852dc94097ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）他不是科技企业，不是互联网公司，远离舆论，远离各种利益争夺事件。&lt;br&gt;2）产品真心好，尤其是油辣椒，说不出来多好吃，但是是生活必备。&lt;br&gt;3）产品具有很强的精神属性，但是和制造商没有什么主观的联系。据说国外的华人超市，有两件东西不能断货，一个是康师傅红烧牛肉面，一个就是老干妈&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战时期，美国陆军将可口可乐作为战略物资，很多士兵领取到可口可乐之后，都舍不得喝，拿起来静静的在脸上摩挲着。是一种情节产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最不优秀的企业家，生产最优秀的产品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22334859/answer/21087734
</link>
<author>
Duncan Zhang
</author>
<title>
为什么关于煮饭的「加水时把水没过手指第一节或者压进去的手」这种无视锅大米量的经验能流传这么广？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/4e/a44eda652c3baf22a85d0a020a86e42b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;2036&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/4e/a44eda652c3baf22a85d0a020a86e42b_r.jpg&quot;&gt;我觉得这是一个可以严肃讨论的轻松话题。上图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 决定大米好吃不好吃有很多因素，比如，家人对于米硬度的反应（我亲历我父母争执了半辈子的米硬米软的饭桌口水战）；米的品种的不同；电饭锅对于蒸米程序的时长／延时程序设置；做一次饭的多少（就是对应上图中的计算要素H）；你吃饭时心情的好坏；或者你吃饭时搭配的菜肴；或者你吃饭之前是否大量饮酒等等等等............&lt;br&gt;2 我要说的是，也许以上我罗列的因素，哪一条都比&quot;加一指肚水&quot;，这条你看不上的经验更能影响你对当顿米饭的体验，何必纠结呢？&lt;br&gt;3 回归理性计算，从计算结果能看得出来，如果水和米的比例确实在影响米饭口感的诸多条件中名列前茅，那么至少可以肯定，水和米的比例和锅的半径无关，唯一有关系的就是米的多少，也就是h的具体取值，那么当父辈（会做饭的）交代给你在家里怎样给大家做饭的时候，其实，h的高度是确定，或者说基本确定的；如果你是在新环境中给更多或者更少的人做饭，h的高度实际上不是一个偏离很大的值，为什么呢？因为电饭锅能有多大？放心，能给数十或者成百人做米饭的大厨，绝对有自己的加水经验标准，绝对不需要指肚去衡量；&lt;br&gt;4 所以，一个指肚（当然和你的手掌大小有关系）的水，包含了无数试错的结果，是对精确计算所有因素的模糊处理，是对后人对于厨房越来越大的生疏感的最好指导！（我木有轻慢谁的意思，走进厨房，你就发现一个指肚不简单了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这！揍是经验！妙不可言照做就是了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22533692/answer/21691627
</link>
<author>
Darth飘渺
</author>
<title>
为什么银行不用同一款 ATM？
</title>
<description>
题主观察的很仔细，注意到了日立，NCR,飞利浦等品牌，实际上，ATM市场竞争也是非常激烈的，除此之外，还有德利多富，晓星，西门子，广电运通，KEBA，迪堡等等总共大小十多个品牌的ATM设备存在于市场上。即使在同一家银行，也会出现少则两三种，多则六七种品牌的设备，再加上不同品牌设备会有不同的型号，看到的就是琳琅满目形态各异的ATM设备。至于形成这种品牌混杂的原因，主要有以下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 在早些年的时候，各银行各地的支行是有独立采购权的，由当地的负责人确定品牌，所以导致了同一家银行不同地区的ATM品牌各异。但目前各大行已经回收了采购权，都是总行统一采购了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.因为市场竞争激烈，或厂家发展转型，或技术原因等等，部分品牌已经逐渐退出了市场，比如西门子和飞利浦的ATM设备，已经不再采购了，大多是遗留下来的老机器了，所以也会造成这个现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.ATM设备主要有取款机，和存取一体机（包括存款机），这两种设备结构差异较大，而一般品牌只会专注于其中一种的生产，所以根据银行里存取设备的搭配，这两种设备需要分别采购，就会产生不同品牌的设备。具体来说比较常见的，取款机主要生产商为NCR,迪堡，德利多富，广电运通。存取一体机主要生产商为日立，晓星，KEBA。当然这个也不是绝对的，比如迪堡也有很少量的存取一体机，但其实使用的是日立的机芯，实际销量较少。NCR在早先也有部分存款机，但已在市场竞争中失利退出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.在部分省市，ATM的分配也是根据交易量来进行的。市区的大交易量网点一般会用较新型号的设备，以保障高强度使用下的低故障率。而被替换下来的老设备，如果还没到报废期仍可继续使用，因成本考虑，可能会被运往经济不发达的县城等地方网点继续使用。也导致了小地方的ATM设备看起来相对比较杂乱或陈旧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上四点，基本都是属于非人为主观因素造成的。从第5点开始，就是人为因素了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.和政府或企业采购一样，银行的ATM采购也是有招投标过程的。而且一般都是以年头为单位计算的，中标的品牌将提供本年度该行所有新上线存/取设备的供应，也可能是以一个数量级的单位计算的，比如预购500台，哪里需要安装就往哪里发货，用完为止。所以这其中也会有错综复杂的竞争，关系和各方势力，你懂的 ... 并不一定是可以一家一直做到底的，当然，确定的品牌也不会轻易更换，防止管理和使用上的混乱。但就拿13年为例，就有两家排名在前五的大行，分别更换了自己已沿用多年的取款机和存取一体机品牌。注意一下就能看到，某行的ATM，老设备和新装设备的品牌就不一样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.ATM机不是一锤子买卖，除了机器销售，更重要的还有售后服务，现在银行服务要求越来越高，大行对ATM运行状态的考核也越来越变态，所以这就对ATM各品牌的性能，服务质量提出了更高的要求。所以各行也在不断考察各种品牌设备，性能和服务是品牌选择中最重要的参考。而仅仅价格便宜并不能保证这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.大部分银行也会有意在同一类设备中同时采购两个或更多品牌，让其彼此之间形成对比和竞争，并根据性能，服务等综合考量来决定今后几个品牌的采购比例，以形成竞争关系，增加品牌的危机意识和服务意识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时能想到的就是以上这些原因。一台ATM，最便宜的取款机也要8W左右，一体机好些的要18W+，且过保后每年的保费也要近万元。在大城市中随处可见的ATM设备，是个相当巨大的市场，竞争很激烈。但也只有通过这种竞争，和银行不断提高的要求，才能让大家用到越来越方便，越来越完善的ATM服务。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20469466/answer/19144632
</link>
<author>
庄语claire
</author>
<title>
反感刘瑜的理由是什么？
</title>
<description>
为什么要反感刘瑜呢？&lt;br&gt;首先，刘瑜身上带有的精英气质，丝毫没有不舒服的感觉。也少有那种令人讨厌的公知范儿。她的文风很平和，不会声嘶力竭的。这种精英气质是很自然的。第二，刘瑜身上最突出的并不是精英气质。我最佩服她论述事物的能力。我已经很少看到当代中国人讲道理讲得这么清楚明了又活泼易懂了。&lt;br&gt;如果反感刘瑜，我觉得可能有这样几个原因。一是政治立场。刘瑜的自由主义还是比较鲜明的。左派当然不喜欢。第二可能与她的女性+精英身份有关。有人曾在刘瑜的博客里留言：一个女人成天关心什么政治啊，还是干点儿正事吧。刘瑜的回复简洁有力：去死吧你。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22528583/answer/21688695
</link>
<author>
习蜥蜴
</author>
<title>
用全球通、动感地带和神州行来区分使用者的方式对中国移动还有多大价值？
</title>
<description>
（本答案因为疑似说了LT坏话，所以不想被广泛传播，禁止转载。但是如果看完所有正文和评论，就知道我没说LT坏话。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题我应该有条件多说几句，因为毕竟做为前OM负责其中两个品牌的苦逼，大概不需要用“猜”来回答，而是可以说说究竟发生了什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在移动内部，全球通、动感地带、神州行被叫做客户品牌，作用就是：区隔不同特征的用户，以及他们需要的套餐包和服务。2G时代，产品本身的差异化很小，用户玩手机的能力也很低，对手机的认识不足，对资费套餐容易搞混。这时候用客户品牌来教育客户，非常直接有效。比如全球通，要求的就是门槛最高、资费单价最低，也就是多用更合算的思路。电信资费的计算是一个非常严谨的过程，需要对客户消费数据做分析，然后把客户划分出几种聚类类型，再组合套餐包，包括基础套餐包和叠加包。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说客户品牌，就不能不说动感地带。动感地带是近10年来品牌建设方面的奇迹之一，是奥美这么多年对外讲的最多的案例。很多人还记得大约10年前动感地带上市时候那几个很屌的广告，调性十足。我甚至可以说，周杰伦能那么火、成为常青树，和动感地带广告的大手笔投放是分不开的。动感地带这个品牌是三个客户品牌中品牌性质最明显的，因为这个品牌既没有资费优势，也没有业务优势，几乎纯粹就是品牌+渠道托起来的，后来利用网内网外短信价差形成了价格优势。就是说：网内发短信比发给联通便宜，这样学生群体一个班都动感，你弄了联通，大家都不爱给你发短信了。移动的人一直有个心病，就是花这么多钱做客户品牌，值不值？后来开学的时候我们就去学校考察，动感地带和联通新势力就隔10米，而且联通明显便宜，但是就是没有人去。Focus Group调研也完全证明了品牌本身的吸引力，当时坐在监测室的人很快就形成了一致观点：品牌非常重要，特别是对年轻人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，07年，移动内部已经在考虑削弱、甚至取消客户品牌了。起因是国外基本没有客户品牌，而且因为3G要上了，大家都觉得到时候手机的玩法就变了，数据业务会非常丰富，讲数据业务都不够讲的，一切都要围绕数据业务来建设了。而且移动很清楚地知道，自己有沦为通道的风险。但是后来为什么没有取消客户品牌，甚至08年还狂轰滥炸了一番呢？有几个原因：&lt;br&gt;1 客户品牌是巨大无形资产，谁也不敢承担这个责任。&lt;br&gt;2 一部分人仍然极力主张客户品牌，原因就是消费者不会那么快走向成熟。&lt;br&gt;3 客户品牌还可以改个方式去用，其实就变成了套餐包的名字。不过这个角度下，真没必要花那么多钱推客户品牌了，这个就相当于逐渐淡化客户品牌的影响，但是不要一下取消。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于有没有原来做客户品牌的人觉得自己被剥夺了？没有，因为大家转身就可以做新的品牌了。而且做客户品牌很累，工作强度很大，具体执行人员也没有自己的势力范围，所以其实是好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的结果就是，客户品牌被保留下来，但是很明显全球通、动感地带的宣传力度在后来几年降低了很多，也就是采取了3的实用主义路线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说个题外话，中国移动战胜联通和电信，真不是靠什么狗屁垄断地位。我接触这么多国有企业，中移动团队的敬业精神、专业水准，在国有企业里是数一数二的。中移动的成功完全是打出来的，电信领域的寡头竞争比大家想象得激烈得多的多，移动的员工熬夜加班太正常了，工作强度真不亚于外企。而且水准很高很高，当时动感地带的品牌经理，且不说别的，就看平面稿发现问题的能力，就非常非常专业。比如她说有三个地方觉得有问题，真的不会多一个，也不会少一个，都很到位。我们当时服务移动四个部门，包括市场部（就是这些品牌什么的）、战略部、数据业务部、集团客户部，可以说，是互相学习的过程。移动的团队在操作全国性品牌方面经验很丰富，很扎实，这种不是协调全国工作的几年时间积累，根本不可能做到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远了，扯回来，反正我觉得移动做了一个过渡性的、非常实用主义而且非常英明的决定：保留客户品牌，但是调整预算，把大量预算用来推广业务，而不是虚头巴脑的品牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“和”这个品牌，我就不是很清楚了。前一段听老同事说过，好像是针对数据业务的，我也不看广告现在也不关心三大电信公司了，所以也不知道，就不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下，就是：品牌的一个重要目的是把自己说不清、道不明、产品区隔度较低的东西直接打包推给消费者。如果一部分消费者明白事儿了、自己能判断了，品牌的作用就会弱化，业务本身的宣传就要加强。这个时候，品牌就谈不上“品牌”二字了，就沦落为商标了，最多就是一个能证明自己品质的无形资产沉淀（或者说如果敢乱来就会倒牌子的意思）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------- 不能跑题 -----------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;还说回客户品牌吧，别扯两边敬业不敬业了。我从2010年后明显感觉移动的服务水平下降了，从10086就可以感觉出来。在移动的客户品牌中，服务是非常非常关键的品牌要素，特别是对全球通。当时我和一些移动的朋友聊到服务质量下降，大家都很惋惜，都说是“自废武功”，这么多年积累的口碑啊。这就是客户品牌的尴尬，也是客户品牌的机会，就是和业务本身距离保持比较远，相对软性的东西多一些。但是在移动互联网业务大变革的时期，继续全力玩客户品牌，真的有点力不从心的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------ 我的地盘 ------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;08年的时候搞了一个调研，针对动感地带的。因为那会儿最早一批动感客户已经毕业了，按照理想状态，是希望他们转入全球通的。anyway，我们就想知道一下新客户的调调，从高中生开始调研。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们问：你觉得你有自己的空间吗？（我的地盘听我的，这句话就是因为调研中发现那会儿的年轻人需要自己的空间和自由，有强烈的自我身份认知需求，才搞出这么一句话。）&lt;br&gt;90后：我们不需要自己的地盘儿，我家都听我的。&lt;br&gt;我们：！！！那你需要什么？&lt;br&gt;90后：去别人地盘儿看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，调研当然不是这个过程，也不会是这样的对话，但是90后对自己的自我身份认同已经很强烈、很自信了，他们更希望去尝试不同的生活状态，然后在成年后逐渐稳定下来。可是“我的地盘听我的”这个广告语还是没改。都那会儿了，还改什么改啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20323812/answer/21688870
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
中国为什么不制造航天飞机？
</title>
<description>
这是因为一目前人类的技术水平，建造多次使用的航天飞机还太勉强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国曾经考虑过设计制造自己的航天飞机——“长城一号”。后来放弃了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/f8/7ef8e5147ff5b8e1b78abaf1fa052b49_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/f8/7ef8e5147ff5b8e1b78abaf1fa052b49_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国研制航天飞机的目的就是要降低发射的开支。重复使用，理论上确实是比一次性的东西要经济。其实不然。美国航天飞机降落以后，居然要全部拆开，然后逐次进行检查和维护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人一开始想象的航天飞机维护是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/91/b89136df48f3e28ff3b0adc1ee6d4c64_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1046&quot; data-rawheight=&quot;625&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1046&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/91/b89136df48f3e28ff3b0adc1ee6d4c64_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;结果它是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/97/3797311cbe1636b3e152f1a98e10be26_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1050&quot; data-rawheight=&quot;632&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1050&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/97/3797311cbe1636b3e152f1a98e10be26_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;系统的复杂度，发射的强震动、巨大的加速度，以及降落的高热量，使得很多东西都可能出问题。即便是目前的技术也不能保证很高的可靠性。因此每次任务都必须经过非常细致的检查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种检查成本全部加到一起，使得航天飞机的实际成本大大高于预期。这也使得航天飞机对比普通一次性飞船，在经济性上反而比较低。而且安全性能还是不如成熟的一次性宇航飞船。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，美国在研发下一代宇航载具的时候，也放弃了航天飞机。新的猎户座飞船的方案是仅仅重复使用指挥模块（中间的圆锥型部分）。动力等部分都是一次性的。这样就提高了整体的可靠性。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/74/4c7493e6226ea1592d7856e97e0b13ca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;654&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;654&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/74/4c7493e6226ea1592d7856e97e0b13ca_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便是宇航技术最先进的美国也这样做，可想而知中国会做什么样的选择了。只能说现在人类的技术水平还不太行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20626788/answer/21675454
</link>
<author>
魏命名
</author>
<title>
多比，咕噜，还有哪些电影里有类似的可爱仆人？
</title>
<description>
马文&lt;img data-rawheight=&quot;533&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/82/c382c1d7e9a2463b31227c55c240bfc0_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;826&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/ec/9cec1fbaabb6859aab414aea0d43efbd_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/ec/9cec1fbaabb6859aab414aea0d43efbd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;908&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/71/4371c63c6d9c7d6b9c73f7d5775899c2_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/71/4371c63c6d9c7d6b9c73f7d5775899c2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;900&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/99/9b9966da2458d45f30f6d894e1884684_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/99/9b9966da2458d45f30f6d894e1884684_r.jpg&quot;&gt;（有重口味的知友 @SunflowerZZZ 要求我贴BBC电视剧版的Marvin……我只能表示臣妾做不到啊，为什么要伤害我的眼睛……附地址 thetimes.co.uk/tto/multimedia/archive/00205/95031635_BBC_205096c.jpg）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Marvin是个患有忧郁症的机器人。他圆圆的脑袋容量相当于一颗行星，聪明绝顶，起码他认为比自己的主人要聪明。
他觉得广阔宇宙大有可为，但主人老是让他去干一些诸如开门关门之类的简单事情，他对此鄙夷不已却只能奉行无误。很可能马文的忧郁症是因为怀才不遇。据说，
多年前，马文曾经参加《星球大战》的面试，结果导演乔治卢卡斯选择了那个呆头呆脑的机器人R2D2。毫无疑问，这大大加重了它的忧郁症。马文甚至开始失眠，靠在一秒钟内数几亿只羊才能进入梦乡...&lt;br&gt;&lt;br&gt;语录：“生活，厌恶它或者忽略它，总之不可能喜欢它。”
&lt;br&gt;“当你认为生活已经糟糕得不可能再糟糕了的时候，它居然真的更糟糕了。”&lt;br&gt;“别装出一副想和我说话的样子，我知道你恨我。”
&lt;br&gt;“你就是恨我，大家都恨我。这是宇宙形态的一部分。”&lt;br&gt;“我非常无聊和沮丧，所以就跑过去把自己和它外面的电脑对接口联了起来。我对那台电脑说了很久很久，向它解释了我的观点，从宇宙一直到它自己。然后它就自杀了。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22526829/answer/21688505
</link>
<author>
海参包
</author>
<title>
阅片量要达到多少才能去接触年代久远的影史经典？
</title>
<description>
我刚入学的时候，对电影的认识而非常有限，阅片量排除毛片不到50。&lt;br&gt;那天我在寝室看《大事件》，对面寝室的胖子过来蹭烟，走过我身边的时候很刻意的摇了摇头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“怎么？你也看过《大事件》？那个长镜头是不是很碉堡？”我很兴奋的想和他讨论。&lt;br&gt;“你不觉得那个长镜头太做作了吗？杜琪峰的特点是对演员的调度，建议你去看看他的《枪火》，商场的那场戏才叫碉堡。”说完胖子拿起我桌上的烟盒，先是抽了一根，然后又拿了三根。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我在胖子的建议下看了《枪火》，觉得确实很牛逼。作为自尊心很强的白羊座，我同时看完了杜琪峰所有的电影，以期在和胖子的讨论中不落下风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 除了《枪火》，《暗战》和《PTU》也很牛逼，《黑社会》更是证明了杜琪峰的老当益壮。”胖子再次来蹭烟的时候，我展开了这个话题。我料定他接下来肯定会说《阿郎的故事》或者《开心鬼撞鬼》这样古董片，等他说起的时候，我只消淡定的吐口烟圈，说句“过多爽”，就能立于不败之地了呢。&lt;br&gt;“ 导演是靠荷尔蒙拍片的，杜琪峰已经不行了，你该看看银河其他人的片子，比如《暗花》《非常突然》，我很看好游达志和游乃海。”&lt;br&gt;我擦，这尼玛不按套路出牌啊， 说的人我从来没听过啊。&lt;br&gt;胖子扔下一脸茫然的我，大大方方的拿走了我五根烟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为自尊心很强的白羊座，我决定恶补香港电影史。于是我打开时光网和豆瓣，把所有评分比较高的电影都看了一遍。为了对付胖子，我决定在下次的对话中提起陈果这个人物，作为一个文艺又小众的导演，聊起陈果的电影实在是装逼的首选。&lt;br&gt;“陈果你怎么看？是不是除了许鞍华之外香港最有人文情怀的导演？” 胖子来蹭烟的时候我这么问到。注意，这里我还提到了许鞍华，以及人文情怀，简直进可攻退可守呢。&lt;br&gt;“《三更2》你看过吗？”胖子故技重施。&lt;br&gt;“ 嗯，陈可辛监制，李碧华编剧，奚仲文艺术指导，杜可风摄影，很豪华的阵容。“ 我故意说得很快，以显示自己对他们的熟络。&lt;br&gt;“ 我是让你注意其中的另外一个导演朴赞郁。香港电影已经死了你知道吗？日本电影和台湾电影都半死不活，只有韩国电影才能代表亚洲的最高水准，而朴赞郁又是韩国电影的翘楚，《共同警备区》知道吗？复仇三部曲知道吗？”&lt;br&gt;胖子说完，一副哀其不幸的样子，当然，这次他拿走了我半盒烟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为自尊心很强的白羊座，我决定恶补亚洲电影史。在这一个学期里，我没日没夜的看电影，甚至撸管的时候看得都是《天边一朵云》（造成的后遗症是我现在看到西瓜就勃起）。就这样，我变成了亚洲电影的专家，出口不离沟口健二和小津，间或加入奉俊昊和金基德，当然马吉德马吉迪这样拗口的名字也烂熟于心，手边更是常放着一本《蛤蟆的油》。谁要跟我聊亚洲电影的未来，我一定先和他谈谈泰国类型片的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当胖子再次走进我们寝室的时候，我已经做好了击败他的准备，因为只要是网上搜得到的亚洲电影，我都能把故事梗概说出来，而且这次我决定后发制人，等他先开口。&lt;br&gt;胖子似乎知道我一学期的努力，心中有所忌惮，他并没有聊起电影，而是谈起了认同感。&lt;br&gt;“ 当代文化的中心在西方，亚洲永远只能逢迎，这个现状短时间内改变不了。”&lt;br&gt;“ 可黑泽明就很牛逼啊，他的电影影响了好莱坞。”&lt;br&gt;“ 呵呵，好莱坞会被影响吗？不，好莱坞就像一块海绵，吸收各国电影的精华，而亚洲的电影人总是希望得到他们的认同。比如《卧虎藏龙》，这就是拍给好莱坞看的功夫片，真正研究功夫电影的人谁喜欢？哎，世界电影都被好莱坞同化了。从黄金时代开始，这样的格局就注定了——亨利金，比利怀尔德，奥逊威尔斯·，这些才是真正的Master。”&lt;br&gt;胖子特意在结尾说了一个英文，把我衬托的更加窘迫，这次他没有蹭烟，而是问我借了五百块钱，说是在豆瓣的美国电影小组中泡到了几个妹子，要去开房。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为自尊心很强的白羊座，我决定也要带妹子去开房，当然，前提是我研究完美国电影。于是在接下来的一个学年里，我购买了迅雷会员，翘掉了所有选修课，把80多年来奥斯卡所有得奖提名的影片都看了一遍。为了考验自己的实力，我还自己和自己玩电影人名的接龙，比如比利怀尔德——德帕尔马——马丁斯科塞斯——斯皮尔伯格——格里菲斯——斯皮尔伯格，如此往复，我可以玩一整个下午。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一年后，我刚看完《阿凡达》，准备找胖子聊一聊。我大概的思路是从《阿凡达》中的动作捕捉技术谈到《极地特快》，然后提到罗伯特泽米斯基的《谁陷害了兔子罗杰》，接下来就是斯皮尔伯格的《人工智能》以及库布里克的《2001太空漫游》，最后总结出美国电影人在技术和艺术上的崇高追求，当然，聊完之后顺带让他还那五百块钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来到胖子寝室的时候他正对着电脑屏幕发呆，一脸落寞。看到我来了，问我要了一根烟。&lt;br&gt;“ 你看《阿凡达》了吗？巨牛逼！”&lt;br&gt;“ 今天能别和我提电影吗？”胖子打断了我。&lt;br&gt;” 为什么？”&lt;br&gt;“ 因为哺育整个欧洲的电影诗人——侯麦，去世了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有说话，作为自尊心很强的白羊座，我同时也很善良，我不忍心在一个人悲痛的时候让他还钱，更重要的是，我从来没听说过侯麦。&lt;br&gt;接下来的剧情就是重复上面的过程，我开始学习欧洲电影史。因为临近毕业，我没有充足的时间来卧薪藏胆，所以每当我学习完一个大师，就去和胖子交流，但无论如何，胖子总能说到我的软肋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我问：你看过基耶斯洛夫斯基的《双面维罗妮卡》吗？&lt;br&gt;胖子答：你看过艾米丽杨的《维罗妮卡决定去死》吗？&lt;br&gt;我问：你看过安东尼奥尼的《中国》吗？&lt;br&gt;胖子答：你看过人民出版社的《社会主义中国不容污蔑》吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，在毕业的时候，我仍旧没能要回那五百块钱。&lt;br&gt;直到离校的那天，大家都喝得东倒西歪，我拉住胖子，大发感慨。&lt;br&gt;“ 如果我不是白羊座，大学四年不会那么和你较劲，也不会到现在还是处男。”&lt;br&gt;胖子笑了笑，没有说话，轻车熟路的从我的烟盒里拿出一根烟。&lt;br&gt;“ 你到底看过多少部电影？你不觉得累吗？”&lt;br&gt;我最终还是把自尊心抛之脑后，问出了这个困扰我四年的问题。&lt;br&gt;胖子猛吸了两口烟，又从我烟盒了拿了几根，提起行李，默默的走出了寝室，只留下茫然的我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几分钟后，我收到了一条胖子的短信，里面只有七个字——因为我也是白羊座。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：很多人说我在扯淡，没有回答问题，还说我总是喜欢扯淡，总是不好好回答问题。&lt;br&gt;事实上我真的是用生命在答题，我说出自己的经历是想告诉题主，从比较浅显的香港电影看起，慢慢发散，等你研究完好莱坞黄金时代，自然就会去研究法国的新浪潮，德国的表现主义，因为艺术总是融会贯通的。&lt;br&gt;当然，如果为了装B的话，再研究什么圣三位一体显然已经跟不上时代的潮流了，我下次决定从阿方索谈起，蔓延到冈萨雷斯，沃尔特·塞勒斯，费尔南多·梅里尔斯，直到胡安·何塞·坎帕内利亚，深入探讨魔幻现实主义在南美电影中的符号化特征···
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19589072/answer/21662184
</link>
<author>
Yasushi Neon
</author>
<title>
为什么德国造就了那么多文学、艺术和哲学大师？
</title>
<description>
Я&lt;br&gt;因为相对英法来说，&lt;b&gt;现今的德国是个年轻的民族国家&lt;/b&gt;（中国更年轻）。&lt;br&gt;在民族国家之前，德国是一个「世界」，或曰「帝国」（所谓帝国，有文明无边界者也），而不是一个NATION。所有德意志人，包括普鲁士人、奥地利人、数不清的诸侯国的人，作为帝国的子民，天然以全人类的事业为己任。任何帝国，无论它是落后如满清奥斯曼，还是m如霓虹露西亚，其&lt;b&gt;世界主义情怀&lt;/b&gt;是不可抹灭的；也无论它是愚昧还是傲慢，帝国那种&lt;b&gt;自视甚高的态度&lt;/b&gt;即使脸被人踩到泥里也不会放弃。&lt;br&gt;又因为这个帝国&lt;b&gt;长期缺乏一个强有力的中央集权政府&lt;/b&gt;，这就使德国人对艺术与真理的追求不会被爱乡土爱邦国的情怀所扭曲，这一优势不仅普通公民具备，大小领主乃至诸侯同样具备。为了宗教「真理」，不惜在内部大打出手甚至把外国拉进来一起打（如今风靡全球的民族国家思想就是在德意志打出来的）；为了艺术，可以漂泊天涯寻找高雅的赞助人而不用介意一个不存在的中央的粗暴干涉；为了哲学，为了普世的哲学，何妨走出帝国到文明程度不等的外邦如西班牙、法国、意大利、巴尔干去学习？&lt;br&gt;正是这种&lt;b&gt;世界主义情怀、自由的政治空气、高度自信和责任感&lt;/b&gt;，成就了帝国的文化，支撑了帝国自信，促使帝国成长乃至崩坏，培育了无数大师，照耀了人类星空，当然也直接或间接导致了后来的一系列事件。类似发动世界大战这种事情，英国那种边缘国家想都不会想&lt;i&gt;【虽然我也经常说天不生大英万古如长夜，英国的理论与制度建树惠泽全球，但总体上讲英国一直是在世界的边边儿上抠摸面包屑，它的成功只能说明一个道理：360行，行行出状元，拾破烂也能变富豪，英国运气好、对象挑得巧，愣是做成了抠面包屑大王。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;问题描述里那些&lt;b&gt;所谓的「德国」大师&lt;/b&gt;，你问他是哪国人，贝多芬会回答你科隆人，瓦格纳会回答你萨克森人，黑格尔会回答你符腾堡国人，康德大家都知道是普鲁士国的东普鲁士人，歌德是法兰克福人但居处不定，巴赫和尼采也是萨克森人。这些「文明人」、「罗马人」，他们&lt;b&gt;都不是德国人&lt;/b&gt;（即使到今天，最伟大的神罗帝国成员奥地利依然不属于德联邦），&lt;b&gt;又都是「大德国人」&lt;/b&gt;，就跟鲁国的孔子是「大中国人」却几乎没听说过中国一样。孔子并不是中国独有的，而是中日韩越共同的精神祖先，同理这些德国大师，也不仅是德国的财富。&lt;b&gt;正因为他们作为帝国子民，生来以天下为己任，从未为「德国」而奋斗过，才给今天的德国留下赫赫荣光。&lt;/b&gt;而几十年前一心为「中国」奋斗的人，大部分都给中国留下了难以磨灭的创痛。吊诡啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22525808/answer/21654939
</link>
<author>
邱小胖
</author>
<title>
如果 Google 全球服务器崩溃一天，会产生什么重大影响？
</title>
<description>
举个最近的例子吧：去年8月，Google服务器宕机了5分钟，全球的网络通信量一下下降了40%。这就是Google如今在互联网业中的地位。相关报道：&lt;a href=&quot;http://m.firstpost.com/tech/google-servers-go-down-for-5-minutes-web-traffic-falls-40-percent-1040313.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Google servers go down for 5 minutes web traffic falls 40 percent&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这40%的通信量都来自哪里？我们先看看Google有哪些较出名的服务，它们分别是搜索引擎Google Search、电邮Gmail、视频YouTube、社交Google+、日历Google Calendar、财经Google Finance、新闻聚合Google News、地图Google Maps、办公Google Docs、广告AdSense、图书服务Google Books、相册Picasa，当然还有不是网络服务的浏览器Chrome和手机系统Android。总之产品数之多是说都说不完，完整的Google产品列表请参考&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Google_products&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of Google products&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Google各大服务的使用量（用量/用户量）正在收集中，稍后补充。通过数字，相信大家会对这40%全球通信量的来源有一个更清晰的认识。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22527712/answer/21675240
</link>
<author>
李季
</author>
<title>
生活大爆炸里边的Raj，在哪些方面比较厉害？
</title>
<description>
&lt;b&gt;Rajesh Ramayan Koothrappali（Raj）：剑桥大学博士学位&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;活动策划&lt;/b&gt;：Howard和Bernadette的屋顶婚礼就是他全程策划的，在Google摄像卫星的经过的那一天通过Google地球见证婚礼，展示了他的爱好和专业才能的结合（&lt;b&gt;Raj:&lt;/b&gt; if I wasn’t an astrophysicist, I would have been a &lt;b&gt;party planner&lt;/b&gt;. ）；家里有钱打通了party planner的资金障碍；有一次情人节在Stuart的漫画店他给单身的朋友办理个party，还碰见了Lucy（他向Lucy表示自己喜欢舞会），多次漫画店的活动都是他参与的策划，尤其是每次Stuart说他的资金不足，Raj都说包在他身上；比较近的一次是他策划的寻宝解谜游戏活动，策划这个活动难度很大，需要布置选择地点和设计每个题迷而且要充分做好保密工作，尤其是高智商和难度的谜题，可见Raj非常细心和有才华。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;美食和宠物&lt;/b&gt;：在Howard的妈妈邀请聚会的那一次，Raj全程主厨大家一致评价不错，他去Howard和Bernadette家暂住抢了做饭的任务，Bernadette说如果他在呆时间长一点她就会长胖了，去Sheldon那里暂住的时候，Sheldon也说他才发现这么多年Leonard是如何对付的。Raj比较喜欢给菜起很酷的名字，不过Raj不喜欢印度的食物，他喜欢牛排，他最喜欢的是龙虾。他非常喜欢一本书（或电影）《eat，pray，love》（中文版本《一辈子做女孩》）。Raj的宠物好像是Howard和Bernadette送给他的，起名叫Cinnamon（肉桂），应该是一只约克夏犬，他精心照料，每天给它刷牙，准备最好的食物。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;情感和东方哲学&lt;/b&gt;：Raj和其他三个人有个区别，他不炫耀自己的知识和财富，他善于倾听（多半更是因为有女生在说不出话），在项目失败那一次得知他经常去编辑维基百科的词条，但是知识只是成为内涵，不像Sheldon那样爱纠正别人的错误，大家直到在Raj约会一个聋哑女孩的那次经过Sheldon的透露，大家才真正了解了Raj的家底。相反Raj富于情感，善于理解和体会别人的感受，去Howard和Bernadette家他比Howard更好理解Bernadette似乎也比Bernadette更好的理解Howard，甚至导致他们俩感情出现了问题，最后只能被赶出来了，他也是和女孩子共同语言最多的，经常被受邀girls’ night，而且他居然爱看情感电影和书；Raj曾经希望通过冥想帮助Sheldon克服怯场的恐惧，寻宝游戏那一次Raj特意把金币偷偷塞进每个人的口袋里面，是想告诉大家一个道理：我们已经拥有了所追寻的东西，向内寻找就能找到生命中最珍贵的财富。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;补充&lt;/b&gt;：很多人说Raj家有钱，把这条也补充上，不过可能他比大家想象中要富有得多，不仅仅是Raj透露的家里有佣人，根据Sheldon的描述，他刚好作了Raj的公证人。Sheldon说的Koothrappali家族是&quot;&lt;b&gt;Richie Rich&lt;/b&gt; rich&quot;,&quot;About halfway between &lt;b&gt;Bruce Wayne&lt;/b&gt; and &lt;b&gt;Scrooge McDuck&lt;/b&gt;&quot;，前面说的是小富豪瑞奇，后面说在蝙蝠侠和唐老鸭之间，这几个人物已经差不多是虚拟人物中最富有的人物之一，如果Sheldon所描述的是真实的，估算差不多Raj家里差不多有一百亿美元的财富。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22529002/answer/21674245
</link>
<author>
瓦德
</author>
<title>
大象安全套能否获得成功？
</title>
<description>
借着小米光环炒作一下自己还可以的，认为小米的精髓就在他们宣传那一套就要笑掉下巴了。&lt;br&gt;消费品和电子产品的运营模式和运营重点完全不一样。&lt;br&gt;甚至套套和情趣用品的运营方式都不一样。&lt;br&gt;大家别只盯着杜蕾斯的营销能力就忘记了杜蕾斯强大的是线下渠道控制。&lt;br&gt;对于一款消费品用户最基础的需求在可接受范围内快速获取，不是那些所谓狗屁的人性化用户体验。&lt;br&gt;你是明天就要有个炮局在，你是准备下单顺丰一个，还是下车超市买一个或者直接宾馆开一个？&lt;br&gt;没有传统渠道运营经验想玩这个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;千万不要被社交时代的营销光环掩盖住传统商品交易的经验。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22513722/answer/21660867
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
火车票涨价是否能解决春运问题？
</title>
<description>
对于任何一个问题，都有多种不同的解决方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都听过那个锯箭疗伤的故事。不能不说那也是一种解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，铁路客运价格市场化也是一种解决方案。但那和锯箭疗伤一样，恐怕都不是什么好的解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;支持涨票价的人，一般都把火车票当成一种普通商品。普通商品调节供需，当然用价格就可以了。市场价格随供需关系而自由浮动，价高者得，既符合市场需要，又不需要人工干预。当然很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是火车票并不是一种简单的商品。它是一项社会必需的福利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人口的流动，对于经济发展具有极为重要的意义。廉价的交通工具使得劳动力可以便捷的流动。如果用经济学的话讲，廉价的火车客运服务，大大降低了劳动力市场（尤其是低端劳动力市场）的交易成本。使得劳动力在全国范围内可以达到更好的配置。这种对于市场的增强，比火车客运本身的收益要更重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者，我们可以说，火车票的价格具有极高的外部性，它对社会经济收益的影响远远高于其增减的价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果票价上涨造成劳动力迁移成本显著上升，那么显然会对经济发展产生不利影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么到了这一步，显然会有人提出很多反对意见：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 为什么一定要周期性迁移，为什么不能定居&lt;/b&gt;&lt;br&gt;春运产生的核心原因，是大量劳动人口的原籍地与劳动地点有着巨大的距离，尤其是对交通价格敏感的农民工。如果火车票涨价，就可以鼓励对价格敏感的劳动力在工作地区定居下来。这样直接就减少了对于交通的需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题要从两个角度来讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，产业发展的速度总是大大高于辅助设施的成熟速度。厂房、宿舍建起来最快，医院、学校、环卫、社保、安全等等的建立和成熟，都不是一两年能完成的。城市很难迅速为涌入的劳动力设立完善的公共服务体系。而且大量的流动劳动人口，往往是一个城市里收入最低的部分。这部分人也无法承受买房的成本，其结果很可能就是和外国城市一样，形成生活条件恶劣的贫民窟。贫民窟是社会的毒瘤，内部可以说缺乏任何公共服务，居民往往陷入恶性循环——缺乏教育就只能从事低端行业，也就只能住贫民窟，其后代又缺乏教育。因此，在城市难以提供合格的公共设施时，显然不应该强迫劳动力在本地定居。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，对价格敏感的劳动力，获取交通服务与信息的能力就很差。一个厂子倒掉了，也许他们就要移居别的城市。在职业生涯中的高流动性使得他们比其他阶层都更需要廉价的交通方式，也更需要一个廉价的养老地。因此，强迫这些人定居在大城市里，未必是一个好的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这并不是说低收入劳动力就不应该定居在大城市。而是说，应该尽可能让他们能够自由的选择，不应该再在交通成本上限制他们的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 不回家过年也无所谓&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一些人也提出，重要的不是回家过年而是团聚。完全可以实现错峰交通，有钱人按时回家过年，没钱人可以提早或者推后回家团聚。不影响什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，世界并没有这么简单。大多数人都是很感性的动物。当别人家都是热热闹闹的过年，而自己家的人因为交通价格昂贵而无法团聚，那种孤寂和痛苦是非常明显的。这种感觉不是随后的团圆能够弥补的。团聚当然重要，同样重要的是自身处境与整个环境气氛的对比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果每年几千万上亿人不得不在春节忍受这种不舒服感觉。你可以想象整个社会的基调会又怎样的变化？仇富、 戾气现在已经不少，难道大家还真想要再增加一些么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多有钱人——甚至是一些中产——都不明白这个道理。福利并不仅仅是在帮助穷人，更是保护富人和中产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再者，春节是法定假日。即便员工不休也不会让自己的假期增多，他们恐怕还是要用掉自己的带薪假日或者给老板请假扣工资才能回家团聚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面就生产秩序来说，老板恐怕也更希望员工春节回家过年而不是前后各走一批。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以错峰回家的想法，恐怕从老板到员工都不会太喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，春运问题不是一个交通问题，是一个城市发展问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国经济还处在高速发展期间，产业布局还在剧烈的调整，城市还在高速扩张。城市没办法为居民提供足够的合格的公共服务。大量产业也很弱，无法支付较高的员工工资，员工也就不能顺利在城市定居。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几天之内36亿人次的交通量，这不是一个正常社会应该出现的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只能说这个问题只有等到城市化逐步达到饱和才能彻底解决。就目前而言，涨价恐怕不是一个好的解决方案。至于直接补贴到低收入者，这是一个发达国家的金融体系都非常头痛的事情，就更不要说中国了，现阶段完全不现实。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22528307/answer/21667690
</link>
<author>
傀将
</author>
<title>
2013 年 SEO 界发生了哪些大事件？
</title>
<description>
查找整理了下，抛砖引玉，自问自答，主要讲讲关于百度的一些变化&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说说2012&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-------------2012百度对seo的一些态度转变-------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年2月15日，在baidu查找SEO相关词汇时，“百度提示您：不要轻信seo公司的说辞和案例，不正当的seo可能会给您的站点造成风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建议广大站长对站点进行seo之前，参考阅读百度的官方指南。”此举被认为是baidu冲击SEO的一个重要行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年3月8日，查找和SEO有关的词汇时，“百度提示您:SEO是一项非常重要的工作,请参考百度关于SEO的建议。”此举被认为是baidu迫于压力做出的一种退让，认可SEO的存在并变相限制SEO开展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年5月，站长平台发布《Web2.0反垃圾具体攻略》和《知名站点SEO注意事项》，对站点的合理优化、远离作弊提出了一些有价值的主张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年6月，baidu更新反作弊，大面积网站被K，baidu宣称《关于低质量站点的办法现已收效》，后致使站长联合大规模点击baidu竞价!其间因为此事情直接受害且受害最大的就是医疗竞价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年11月  baidu站长平台推出一系列站长工具(查找关键字、baidu索引量、外链分析、网站改版等)，第三方站长工具遭到强有力冲击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-------------2013回顾-------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-1-8  站长投诉中心新版上线&lt;/b&gt;&lt;br&gt;且有站长反馈中心投诉问题一周反馈百度站长平台站长投诉中心已经全新改版，包含网页搜索、百度站长平台及百度分享三类产品的问题的反馈地址，并在这三类产品问题反馈&lt;br&gt;&lt;br&gt;页面增加了问题的分类和说明，辅助您更好地判断问题，快速方便地完成反馈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-1-23  百度网页搜索结果robots提示上线&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-2-19  绿萝beta版&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第一版绿萝上线，针对打击3类链接相关网站：1、超链中介，2、出卖链接的网站，3、购买链接的网站&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-4-22  百度百科nofollow&lt;/b&gt;&lt;br&gt;百度百科取消拓展阅读功能，参考资料设置nofollow标签。不知道多少站长为之哭泣，辛辛苦苦做上去的百科外链一夜间全部完蛋！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-4-24  百度统计《网站分析白皮书》发布&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-4-25  垃圾外链、作弊外链评定标准&lt;/b&gt;&lt;br&gt;百度lee发布了“垃圾外链、作弊外链评定标准”，外链作用再次被削弱，并且明确规定比如论坛，灌水回复、不相干无意义回复、评论中&lt;br&gt;夹带链接等这样的行为都视为垃圾外链；软文中，标题与内容不相关、内容与锚文本不相关，这也算作弊外链！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-5-3  A5论坛全站取消签名功能&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对于长期驻扎A5的站长来说，无疑是一笔巨大的损失。未来关注，chinaz、seowhy、im286、tui28、28tui等论坛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-5-16  百度站长平台站点异常提醒上线&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 通过站点异常消息提醒，我都能及时了解哪些信息？&lt;br&gt;百度抓取网站时存在的重大异常：&lt;br&gt;Baiduspider无法正常访问网站；&lt;br&gt;网站误屏蔽了Baiduspider；&lt;br&gt;网站在百度中的数据异常：索引量、抓取压力、超链异常等；&lt;br&gt;网站出现了大批死链；&lt;br&gt;网站被黑；&lt;br&gt;网站存在安全漏洞；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-5-17  石榴算法上线了（低质量页面终结者） &lt;/b&gt;&lt;br&gt;初期将对此类页面生效：含有大量妨碍用户正常浏览的恶劣广告的页面，尤其以弹出大量低质弹窗广告、混淆页面主体内容的垃圾广告页面为代表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-5-20  高端SEO俱乐部（北京地区）活动&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“石榴”与“起源”原创算法、原创项目等问题的分享。Lee也就站长们普遍反映的问题一一进行了解答。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-6-20  原创星火计划一期进展&lt;/b&gt;&lt;br&gt;原创内容所获得的优待&lt;br&gt;1、排序上：满足用户需求的前提下原创url给予优先展示；&lt;br&gt;2、展现上：给予原创内容富摘要的展现形式（如下图）标记原创以引导更多的用户达到原创优质站点&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-7-1  绿萝2.0更新&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第一、绿萝算法2.0针对的重点对象是发布软文的新闻站；&lt;br&gt;第二、惩罚的对象包括：软文交易平台、软文发布站、软文收益站三类；&lt;br&gt;第三、惩罚的方式包括：1、针对软文交易平台，将被直接屏蔽；2、针对软文发布站，将视不同程度而进行处理。依情节严重程度惩罚，轻则降权清除新闻源，重则屏蔽主域名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-7-25  结构化数据工具上线&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-8-30  索引量工具升级，开放内测，新增定制查询功能&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-9-6 百度官网认证中心正式上线&lt;/b&gt;&lt;br&gt;通过官网认证之后，可在搜索结果页面展现官网标识，提升网站在用户心中的权威度，帮助网站获得更高的关注度和点击量！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-9-6 搜索词生成页面处理&lt;/b&gt;&lt;br&gt;百度网页搜索反作弊团队近期发现一部分网站遍历热门关键词生成大量的站内搜索结果页来获取搜索引擎流量，其中存在大量的不相关内容&lt;br&gt;&lt;br&gt;严重损害了搜索引擎的用户体验并且侵占了相应领域的优质网站收益，对于此类网站我们将做出严厉的处理，希望存在此问题的站长及时进行整改调整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-10 百度知心大规模上线&lt;/b&gt;&lt;br&gt;尤其是在旅游领域，亲儿子去哪儿覆盖了热销旅游产品&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-10-16  &lt;/b&gt;&lt;b&gt;百度高端站长沙龙（上海站）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比较成功的一次。主讲：百度搜索专家 lee，百度站长平台 曹丽丽，百度网页搜索 熊咏志&lt;br&gt;主要讲解内容和参考百度站长社区，内有讲解内容下载：&lt;a href=&quot;http://bbs.zhanzhang.baidu.com/forum.php?mod=viewthread&amp;amp;tid=11412&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;2013年10月16日百度高端站长沙龙（上海站）活动整理&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-11-6  DNS劫持漏洞&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当网友访问存在此漏洞的网站时，网站会正常打开，但在后台，网站会自动分析用户所使用的路由器用户名和密码。针对密码较弱的用户，网站会自动破解登录，登录成功后篡改用户的DNS设置，然后在用户毫不知情的情况下，跟踪用户上网行为，盗取个人信息。&lt;br&gt;对于受到污染的网站，百度搜索系统会暂时将其放入黑名单中，对其进行保护性拦截，同时我们已经将相应情况通过站长平台消息提醒工具通知了相关站长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-11-23  MADCon &lt;/b&gt;&lt;b&gt;百度lee团队参与&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013-12-26  百度站长平台高端站长沙龙（深圳站）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：&lt;br&gt;google几个动物算法暂时未整理，期待其他同学的整理&lt;br&gt;不过值得一提的是&lt;b&gt;pr值的更新&lt;/b&gt;，10个月没有更新的pr值，12月终于更新了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;---------------------感谢大家的赞---------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;此文已经整理到个人博客中：&lt;a href=&quot;http://wanglf.com/561/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;2013年seo界发生了哪些大事件？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;此外还有基于2013大事件小结出的 &lt;a href=&quot;http://wanglf.com/566/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;2014年seo的发展趋势解读&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19994802/answer/21624308
</link>
<author>
王丹
</author>
<title>
如何看待王治郅当年因没有回国而遭禁一事？
</title>
<description>
嘿嘿，还有人以王治郅是军人这件事来评论他不回国是“军人抗命”，罪有应得。我只能说图样图森破了。&lt;br&gt;--------------------------------------------------我是扯淡开始的分割线----------------------------------------------------------&lt;br&gt;既然说军人嘛，咱们不妨就放在军队层面慢慢说来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，只有阿的江上校有资格让王治郅中校回国执行任务，并且一定要以八一队（也就是传说中的&lt;b&gt;师部&lt;/b&gt;）的名义发军令。大致正团级，让大致去国家队，这是一个团的兵力调动知道不？知道一个团的兵力调动是多么严重的事么？哪有那么容易的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，阿的江上校去美国只是“规劝”，没有带去任何军令，何况战场情况瞬息万变，军官们当然是有些主动权的。将在外，君命有所不受是也。王治郅团长既然没有接到正式命令，当然可以回来，也可以不回来。篮协？是什么物事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，任何政府机构和官员都没有资格向军队发命令，也无权调动部队，更无权将我人民解放军一个团的兵力阻隔于国门之外！！！何况王团长在国外也没有闲着，人在外面打鬼子，捞情报呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，再看看篮协封杀大郅造成了什么后果？我人民解放军整整一个团的兵力在国外成为孤军，差点全军覆没！！！尼玛的篮协不通过军队程序擅自调动兵力，被拒绝之后谗害忠良在先，弃置孤军在后，简直是误国奸臣好吧？要不是我英勇的解放军能征善战，朝内忠臣努力斡旋，最后焉知能不能安全撤回？但损失已是巨大了，弃置王牌部队造成我亚欧远征军仅靠战时民兵支撑，战况艰难，损失惨重——即此而论，虽斩篮协头亦不足以谢天下！&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五，王团长归来后并未因抗命被处罚，也未被军法处置，足证我解放军是军纪严明，执法公正的仁义之师、王者之师！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;（完）&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------我是补充的分割线-----------------------------------------------&lt;br&gt;需要说明一下的是，这虽然是一个恶搞的答案，但也是一个严肃的答案。我要说明的是以下观点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人可以有多种身份，但当你以某一个身份来评价他的时候，你的整个评价体系都应该置于这个身份之下。比如你要说他是军人，那就按军人规矩来；你说是运动员，那就按运动员规矩来。不能以军人来让他绝对服从命令，但又把他当普通运动员一样随便下命令。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果作为军人，篮协无权命令；如果作为运动员，王治郅就没有“抗命”一说。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22523114/answer/21649361
</link>
<author>
Sea
</author>
<title>
方程式赛车时为什么见不到漂移？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前提零：&lt;br&gt;赛车是一种游走在失控与受控边缘的艺术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前提一：&lt;br&gt;作为一项计时器精确到0.001秒的运动，赛车手（非表演类）驾驶时只有一个目标——更快。而这里的快有两个方面：&lt;br&gt;平均速度快，即跑完整场比赛的时间越少越好；&lt;br&gt;减少附加时间的消耗（如加油、换胎等等）&lt;br&gt;&lt;br&gt;前提二：&lt;br&gt;漂移过弯的目的是什么？&lt;br&gt;除了比较帅外，主要有三个：一是减小转弯半径（通过转向过度来修正转向不足，对抗不足的抓地力），二是保持轮上转速，三是通过传动系统的联动状态来控制转向过度的幅度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前提三：&lt;br&gt;走线过弯的目的是什么？&lt;br&gt;一是保持抓地力，二是保持速度，三是保持转速，在APEX点后有最好的加速能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明确了这几个前提，我们来列举下常见比赛的客观条件。（漂移赛就不说了，顾名思义。实际上漂移赛类似体操或者跳水，而其他比赛则是田径）&lt;br&gt;&lt;br&gt;拉力赛中的客观条件如下：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;拉力赛多砂石路面，抓地力不足；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;拉力轮胎非热熔胎，磨损寿命长；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;拉力赛平均速度相对较慢。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;对应的，再来谈谈F1比赛的客观条件。题主的疑惑大概也是从F1「无聊地绕圈子」得来的。的确，F1正式比赛时一般没有人使用漂移技术，虽然真要玩起漂移他们毫不逊色。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;F1比赛为抓地良好的沥青路面，且赛车通过空气动力学设计获得强大的下压力；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;F1比赛使用轮胎为热熔胎，磨损极快；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;F1比赛平均速度相对较快。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;下面我们来「定性不定量」地探讨一下不同类型赛车是否需要漂移。&lt;br&gt;先把模型简化，由前提一可以明确，哪种过弯速度快，我们就要采取哪种方式过弯。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在拉力赛中，路面抓地力差，如果坚决不漂移，保持抓地力走线过弯，那样就需要大幅减速才能保证不因强烈的转向不足导致失控，所用时间要比漂移过弯长。OK，在这种弯角我们采用漂移过弯；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在F1比赛中，路面抓地力强，赛车下压力大导致抓地力更强，因此车手可以选择合适的线路，保持较高的速度过弯，所用时间要比漂移过弯短，出弯的加速也更快。OK，在这种弯角我们采用走线过弯。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;实际上，拉力赛并不是所有的弯角都使用漂移过弯，与路面材质、抓地情况以及弯角角度都有很大关系。而F1不使用漂移技术，其主要原因还有几点：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;失控。F1的高速弯时速超过200千米，最低速弯时速也不会低于100千米太多。加之F1赛车的重心靠后。在这种速度下漂移，即使车手的技术再完美，失控也是在所难免的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;轮胎。热熔胎的磨损是惊人的。漂移会大大增加轮胎磨损，减少抓地力，进而降低速度，甚至造成失控的危险，同时增加了前提一中提到的附加时间的消耗。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;欢迎指正，感激不尽。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
