<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20782519/answer/20398291
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在北欧国家生活有什么烦恼？
</title>
<description>
我终于可以开始黑北欧了 我的键盘已经饥渴难耐了&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;日照少。 冬天日照少 芬兰瑞典挪威冬天就亮那么几个小时 还没太阳 所以让人抑郁 冷倒是还行 我国北部冷多了 但我国那是四季分明且零下25度照样有太阳 北欧是半年的冬天且半年没啥太阳 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;人少。 中国人爱热闹 北欧大城市晚上人稀稀落落 小城市走夜路如同各种路过各种坟堆。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;吃的屎， 确实屎。 别拿出瑞典肉丸啥的出来说了，棒子表示泡菜也是美味。 是可以自己做 但你TM也得有东西吧？ 超市里的就那么几样 北欧人吃个kebab都觉得好吃 有人偏说北欧料理好吃 我想说: 你为什么放弃治疗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;购物的地狱。 东西少而且物价高 挣得比美帝少 物价是美帝的几倍 而且多花几倍钱你还买不到东西 这下知道我国地大物博的好处了 就不说烟酒 汽油 糖这些奢侈品的价格了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所谓的高工资导致高人力费。 挪威不算 靠着石油太有钱了 其他的国家也就那个样 而这个高工资是全民的高工资 也就是说高人力费 体现在方方面面 从修车 修管道到翻修住宅 人力太贵了 你要是想过那种衣食无忧而且不想亲力亲为的生活 在这时不可能的 雇人做家务更不可能 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;高税率。 其实来北欧的国内一流人才很少 没有多少一流人才愿意来一个高税收的国家 高税收高福利听着牛 其实就是给穷人懒人预备的 比如难民 外嫁的亚洲女人和东欧女人 酒鬼 不学无术的混混.... 比税后 辛劳的工程师和生了八个孩子不工作的难民拿的钱差不多 建筑师和民工工资也差不多 IT和动手修电脑的也差不多。每次一看工资扣那么多 还是有点不爽。政府现在把民众也是惯得够呛 没人敢消减福利 本地人不愿意 难民打砸抢 政府也没那么多钱 怎么办？ 加税呗。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有归属感 。如果很多美籍华人都没有归属感 这的华人就更没有归属感了 有归属感的 只有两种可能 1男人 被北欧人上了， 2女人 被北欧人上了 在吃穿住天气语言行为文化上都没有归属感的地方 只有..才能感觉到归属感了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;国内网站上的盲目吹捧造成心理落差。 很多人定居北欧就开始吹捧北欧 你要说北欧一点不好跟骂他娘似的 。 国人有的时候要面子 这点广泛存在于各个国家的华人 亲朋好友知道你出了国 要是不说自己这多好 多丢人啊。而这些定居的中国人，生怕听见来自中国的一点好消息 。所以很多人真正来了北欧之后 都说感觉自己被骗来了。岂止是鸟不拉屎的地方 是把鸟屎冻在鸟P眼上的国家啊。 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;职场天花板。不解释了，很多人工作都找不到，自然不能体会这些。当然工作找不到怎么留在北欧呢？答 &quot;天生一个仙人洞&quot;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;遭到歧视。 很多人 不歧视你 因为没必要表现出来。骨子里还是歧视你的。比如酒吧里有人见到你会怪模怪样地学中国人说话。找工作外国人很难找到，你用英语写的邮件很多人看都不看各种各种。去了别人国家 被歧视是很正常的 北欧人的素质绝对时间前列 但歧视多少还是有的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北欧人不如国人注重家庭。 有人和我说北欧男人比国内男人顾家 笑惨了。幸好你没说北欧女人比国内女人顾家 否则我觉得你的智商有问题 。离婚率六成的国家应该不能说特注重家庭吧。北欧人的传统是比较顾家的 但是和中国人比 还是差不少。国外的家庭是T型 而国内的是十型 也就是国外不管父母。国外的小孩从十几岁开始离开父母 基本上就很少管父母了。很多北欧老人孤独终老儿女都不管。当然 我一想到很多人华人移居到北欧基本都是为了自己和孩子的未来放弃父母的人，所以这也不算缺点了。别说你管父母，8000里外怎么管父母？一年回去一个月看父母？回去一个月真孝顺啊，况且你能保证这一个月能看几天父母？保证年年都回去一个月么？ &lt;/li&gt;&lt;li&gt;寂寞无聊。多寂寞多无聊？你以为北欧人真那么痴迷运动和夜店？大晚上除了夜店都关门了你说能干啥？ 我周围的北欧朋友去了中国都不想回来了， 说太有意思了太热闹了！！！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;租房贵 买房贵。 北欧人这么少 房价为什么贵呢？因为人力就贵 想想那么多建筑工人边喝咖啡边给你慢慢盖楼一分钱也不少拿 房价自然贵了。请不要把国内的新房和北欧的10手房一起比，要比咱就都比新房的价格。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;医疗效率。免费是免费了 但是效率太低。好多人都攒钱为了找私人医生，但私人医生的要价让你觉得国内医生个个都是白衣天使！！国内医生脾气虽然差点 但起码办事看病救人 效率蛮快。北欧医生乐呵呵地 口头禅就是:先去预约吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基础教育和精英教育比较差。基础教育肯定不如国内，之前芬兰PISA世界第一因为没带中国，带了中国玩之后 中国就如肉山大魔王一样虐爆北欧这些低级别的英雄 北欧之前牛逼 因为对手都是小兵。精英教育相对落后 至少比北欧人均GDP在世界的排名要落后太多 和美帝简直是光年的差距。而且现在北欧青少年的素质真心堪忧啊，你们不要忘了 教育有滞后性 所以你们现在不要黑中国教育黑得太丧心病狂了，20年后再来看看吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;生活没有目标 个人的发展变化很小。20年后 你还是在这个办公室 拿比现在多一点的工资。由于起薪高，导致每年也就涨点零头，十分消磨人的意志，来了北欧，以后很难和美帝 国内的牛人平起平坐了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北欧男人比较闷。比较闷也有好处 相比南欧那些帅哥 北欧男人更忠诚。南欧人睡了你一宿就走，北欧人高帅富一般都睡你半年以上。要是那种闷屌丝，很有可能睡你一辈子，有安全感。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;北欧姑娘那是真漂亮。导致楼主我总硬 前列腺总充血 对身体不好 。 &lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22133353/answer/20408094
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
一张完美的 CS 地图必须满足那些特点？
</title>
<description>
居然有人来知乎问这个问题，我早期在fpsbanana出品过CS de_系列、kz_系列、hns_系列的地图包，想从一个地图制作者的角度剖析一下怎样才算是一张上乘的CS地图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、地图基础篇：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1、一般一个地图制作者在构思一张CS对战地图的时候，首先会考虑的是地图的框架结构，比如制作一张de_dust，会先考虑地图的整体大小，然后会考虑地图的层级坡度，然后考虑地图的固体建筑（比如楼梯台阶、拱桥、斜坡、山体、房子等等）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/3c/6f3c2e7ed6b58d319e8bca7fedb4c3af_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; data-rawheight=&quot;864&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/3c/6f3c2e7ed6b58d319e8bca7fedb4c3af_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2、一般情况下，设计一个精致的CS地图需要花很大的精力和时间，因为框架成形后，还有很多的固体、实体需要进一步的修复和修正，以达到一种可以贴近现实的感觉。&lt;br&gt;像CS1.6官方自带的地图，其实在地图制作者的眼里都是不怎么样的，比如固体bug会导致CS角色夹死、烟雾弹和闪光弹的BUG、C4掉进角落无法捡起，都属于地图没做好。（除了斜面的edgebug和CS自身引擎的无奈）&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、贴图，你看到的CS地图里的火车、墙壁上面的图案就是贴图，更专业一点就叫它“纹理wad”，由于CS是2000年的东西，所以当时的纹理放在今天都非常的土掉渣，但CS的开放性也是CS受欢迎的原因之一，所以我们可以自制贴图，然后让地图里的建筑场景看起来更逼真。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于Hammer的受限，所以目前的工具还无法让纹理更完美的附着在地图固体上，只能放大缩小，很不真实，所以这也是CS为什么要推出更新版本的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、地图构思设计进阶和原则逻辑：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不论是设计CS拼抢的对战地图，还是设计娱乐地图，最重要的是建筑的合理摆放（做地图里叫“固体布局”）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;CS拼抢地图遵循三个原则:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、Sky天空亮度要自然光，尽量不要用夜晚或天空纹理为夜晚；&lt;br&gt;2、地图要适当的开阔，掩体不能过多，并且警匪双方的地图布局要对称合理，以达到公平性；&lt;br&gt;3、拼抢地图有三种，一种是出生点就带枪的，一种是地上拣的，一种是需要累积经济去购买，一般情况下我们遵循第一种，这样比较公平，后两者适合娱乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最常见的就是&lt;b&gt;cs_&lt;/b&gt;&lt;b&gt;bloodstrike&lt;/b&gt;了，这张图应该算是父子局必备图，很多1V1、5V5混战就是在这张图里完成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这张cs_bloodstrike是采用了小体积+对称布局来完成的，难度基本上5分钟就能出炉，但是由于它的&lt;b&gt;简单粗暴、对称合理&lt;/b&gt;，导致cs_bloodstrike当年迅速风靡中国各大网吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次就是fy_iceworld，出生点放置实体枪械供玩家自选，也可以在地图中间的购买区进行购买，这张地图也是由于遵循了和简单粗暴、对称合理的原则，而且和cs_bloodstrike一样都是体积很小的地图，也同样迅速风靡中国。（很有幸当时参与了iceworld的后系列的制作和官图的改版）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而目前，国内战队所采用的CS对战拼抢地图，均是3D延续下来的风格，也遵循了“简单粗暴、对称合理”的设计原则。比如：3d_aim系列、aim_系列，都是拼抢对战地图的典范。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而常规的de_系列对战地图需要遵循什么原则呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、地图的面积比例误差不得超过10%，以及各方面的均衡性都十分重要：&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为涉及到了CS角色的跑图时间和规则设定的每局时间，如果地图过大，那么找个人都找不到，裁判都睡着了，还怎么玩？所以，地图面积的合理性是十分必要的，一般常见的de_官方比赛用图，都是选择了面积中等的，警匪双方攻守略平衡的，否则会极度降低比赛的积极性；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、地图的建筑布局要考虑到很多因素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如：对角架枪、掩体搭人梯狙击、双人跳过桥、双方的可视范围等等。而更为细节的，就是地图当中那些不为人知的设计，比如老玩家应该知道走过吊桥会打雷对吧？ 其实这些都是地图制作者设计时的用心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;Ps：看到大家的赞，我在这儿解释一下为什么走过吊桥会打雷，其实吊桥处有一个你看不见的“实体事件开关”，当你走过吊桥就会触发隐形的“实体事件开关”，这个事件就会触发全局的雷声&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，还要考虑固体的厚度（墙体厚度），这个关键因素涉及到了是否能穿墙、穿墙伤害程度、丢手雷之后是否会反馈敌方掉血的声音等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有玩家朋友问了，有的墙很厚，为什么也可以穿墙？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;这是因为这些墙壁采用了多个固体叠加组合而成，或者这些墙壁被实体化，类型不一样了 就穿不了。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当然，也少不了箱体，很多箱体的摆放，也造就了Kz（CS极限跳跃的繁荣）。&lt;br&gt;比如我们熟知的de_cbble  T home可以用旋转跳跳到箱子上进行猥琐蹲人，还有de_nuke通过longjump可以爬到小山上偷对面CT广场的人，还有de_inferno CT  home利用弹跳跳到箱子进行猥琐等等，这些都是地图元素的极限发挥，让地图更具可玩性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、地图的风格定位以及建筑的科学合理性：&lt;br&gt;像咱们熟知的de_dust系列，就是一片黄色，俗称沙漠，这就是一张典型的粗暴拼抢的地图；&lt;br&gt;像de_nuke 大家都知道这是一个核电站，是一张典型的藏匿地图；&lt;br&gt;像de_inferno就是典型的巷战地图等等..&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们都有一个共同的特点，就是有自己独有的贴图风格+建筑风格：&lt;br&gt;比如de_dust就是土黄色+箱子+坡，除了拼抢还能怎么办？蹲坑？&lt;br&gt;比如de_nuke是红褐色+黄灰色的格调，有箱子、山体、屋檐、阳台、玻璃、楼梯、管道等等，丰富的元素，非常适合藏匿和战术的实施；&lt;br&gt;再比如de_inferno就是典型的街道巷战布局，有阁楼、有箱子、有坑、有下水道、有天桥，地形有开阔的中路也有狭窄的小道、&lt;br&gt;我以上所说的，都是这些地图的特点，这就是对地图的定位，要独到要准确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、地图的Fps流畅体验&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;地图做的再好，如果地图空间设置过大，或者地图BUG太多，就会导致玩家在载入地图后游戏时会感觉到掉帧，以至于根本玩不成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种情况是我们地图制作者当时最头疼的问题，有很多好的地图，甚至可能很多CS玩家都没见过的超精美地图（中国的古代建筑、国外的卡通、迪斯尼隧道、乐高火车等等），都是因为这个原因，而不得不夭折。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以做CS地图和你做3D和PS的道理是一样的，都需要小心翼翼，相比PS和3D，Hammer是非常容易崩溃的工具，而且如果你没及时的保存，那就功亏一篑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;记得印象最深的一次，我和我的团队以及玩家一方的战队，我们在服务器里测试地图，过程非常有趣，我们会和玩家交流吸取经验建议，然后改进地图，进一步的完善地图。而且也会通过玩家的帮助来修复地图的bug。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也正因为地图的FPS问题，所以不得不控制地图的大小、高度、固体和实体的数量、贴图的大小，只有把这些因素都限制了，才能保证地图的FPS是最佳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;后记：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很多，时间过的太久，现在只剩下回忆，恕我想不起太多过去的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;借着知乎，感谢在电竞圈曾经和我一起奋斗的朋友们，比如 n、s、t、xman，感谢你们对我的启迪和陪伴，也感谢众多默默无闻为CS制作出很多优良地图的不计名作者。&lt;br&gt;同时也感谢pcg hf tyloo wnv的boss和编辑（还有现在的5eplay），没有你们的支持和付出，中国的CS不会有当时的繁荣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人在全世界的CS地图制作水准是绝对占前十名的，曾经的排行榜和下载量已经足矣证明，虽然已经是过去，但依然为中国CS地图制作者感动骄傲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当中国CS战队获得冠军的时候，还有一群KZ玩家在刷新着WR（世界记录）、还有一群滑坡玩家在刷新着世界记录，这些都是广大CS玩家不为所知的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;CS的电竞生涯对我来说是特别宝贵的财富，不论是翻墙和老外交流 让他们来我们中国的服务器切磋，还是因为老外在国外论坛骂中国玩家 我们去回喷，还是废寝忘食的写CS比赛的赛况和DEMO、CS客户端的评测，还是一群人不求回报的一针一线的做CS地图，只为了让玩家们多一种选择和多一种乐趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最恨的就是外挂和作弊，这是我CS生涯最痛恨的东西！当我们在维护CS净土的时候，有多少为了炫耀自己编程技术的人做了各种作弊器和脚本，以至于公平的电子竞技环境一次又一次的遭到破坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如今，CS的时代已经过去，伴随的只是回忆，不论是比赛、还是你熟悉的wNv Tyloo 3D col Noa、还是你看过的甜咖啡、还是你经常玩的浩方迪酷，其实都已经是过去了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;CS在我个人的心里，已经是一份暖暖的回忆和真挚无比的友情！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后送给大家一个问题：猜猜下面这张图是你玩过的哪张CS地图？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/51/ca514211f760174264f44bcf307fdc6e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1073&quot; data-rawheight=&quot;759&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1073&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/51/ca514211f760174264f44bcf307fdc6e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;Ps:本文谢绝转载，如要转载请私信授权谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22100432/answer/20403804
</link>
<author>
Erroll Garner
</author>
<title>
一架飞机在航道上飞行，是怎么躲过前方的积雨云的？
</title>
<description>
在目视外部可能有危险天气的时候，打开多普勒气象雷达，运气好就会是这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/e0/f3e02b26ee561dfb3c1d7ca76af67299_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/e0/f3e02b26ee561dfb3c1d7ca76af67299_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;红色就是降水最强的区域（机载雷达原理是探测水汽），而这往往伴随着强烈的放电，黄色次之，当然它边缘的绿色区域也不可轻视，这时候向管制员申请个合适的航向，翘起兰花指（文艺飞行员）一拧旋钮，绕过天气就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;运气不好的话……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/e7/5fe729276b14468066cca265bcd89b37_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;521&quot; data-rawwidth=&quot;548&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;548&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/e7/5fe729276b14468066cca265bcd89b37_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文艺飞行员瞬间213了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;雷达可视角度就那么大，航向左右转转才能看有没有空可以钻，不行申请上高度爬到云上去，胆子大的找个红色之间的绿色区域钻过去，一般风挡玻璃上都能看到放电，而且多半会很颠，冒虚汗啊，还得装淡定（不然怎么办，又不能钻副驾怀里哭）。当然绕不过去最后返航备降也会是可能的（表示还没那么衰过……）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;风挡上放电是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/ee/2eeed07c1d73484325e1dfc740a4dea8_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/ee/2eeed07c1d73484325e1dfc740a4dea8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;雷达图像所在的显示屏(ND-Navigation Display)的位置如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/f5/9ef52a201d9588299b4ca9aed7f48bfb_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;407&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/f5/9ef52a201d9588299b4ca9aed7f48bfb_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22011941/answer/20430701
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
甜点在装饰摆盘时，怎样才能做到精致？
</title>
<description>
哦，这个其实很好办，东西放得少，就自然会散发出法式风情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看普通的菜就会是这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/3b/253b8d2b55615f4ec6d7c94d81eab8ee_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/25/3b/253b8d2b55615f4ec6d7c94d81eab8ee_r.jpg&quot;&gt;图片来源于丫丫网……当然这个是我随手找的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我后来发现，其实可以装成这个样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/f4/e6f4aa3aefb8d080639912029bc0eb19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/f4/e6f4aa3aefb8d080639912029bc0eb19_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我在微博上是这么说的：发现只要食物容积小于容器容积三分之一，就会自然散发出“法式风情”。此主食可命名为“猪肋排蘑菇番茄汁烩五常米饭”，实际上是用中午做的腊排骨火锅剩余物泡饭并加热。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/61/5d61c988351e460fe9a7b5b7582c8b79_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;534&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/61/5d61c988351e460fe9a7b5b7582c8b79_r.jpg&quot;&gt;再发展的话，就会变成这样。这道菜叫红绘輻鰭魚配煎薄饼，其实就是烙饼卷带鱼。由于手头资源有限，只用了普通的盘子，否则用个12寸大盘儿，我估计还会更精致哩。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20170057/answer/20410472
</link>
<author>
王豕
</author>
<title>
怎么评价奔驰smart的产品定位？
</title>
<description>
甩两张我在罗马拍的皂片，你们就明白smart的定位了！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/9e/5e9e9f4527dec6f05297a0f16ba5d098_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1069&quot; data-rawheight=&quot;711&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1069&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/9e/5e9e9f4527dec6f05297a0f16ba5d098_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/30/4f30fff9aeebe8fab35a2ef004c0fb0c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1085&quot; data-rawheight=&quot;712&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1085&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/30/4f30fff9aeebe8fab35a2ef004c0fb0c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个霸气测漏的姿势停车，才是smart的灵魂所在好么！！！&lt;br&gt;这种车位除了smart就是电动车才能停了好么！三厢呀，越野呀，半截都停不下好么！&lt;br&gt;&lt;br&gt;Smart的定位，根本就是针对欧洲的城市，既不是所谓的环保，也不是所谓的时尚。。。&lt;br&gt;（开车的谁真的在乎环保？在乎环保的都去骑自行车和坐地铁了。环保只是个噱头，而且，在欧洲，环保是有硬性标准的，高排放的车根本没办法上牌照。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为欧洲这旮答路窄呀！没有停车位呀卧槽！&lt;br&gt;&lt;br&gt;各种九曲十三弯，各种单行道，大车过不去好么！我眼睁睁的看着麦当当的得来速车道的转角处卡了一辆3厢别摸我。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;车位不划线的，就是那么一条，大家挤在一起，谁停的下谁停呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们可知道，这种老旧的欧洲城市，罗马，巴黎，马赛，停车位有多稀缺，找个免费停车位比找对象还难！！。。。地下停车场又远又贵呀！卧槽！某些老市区根本没有任何地上地下停车场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最悲惨的一次，明明提前40分钟到达，找到车位停车后，发现已经迟到10分钟了。我有个可怜的同学，每天把车开到郊外的公交总站，坐公车去上课。。。因为学校附近没有停车场。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，有了smart，基本上你可以用任何怪异的姿势停在任何怪异的角落。。。。。。简直就是停车利器！！搞个Smart玩现实版的抢车位，舍你其谁！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟他媲美的，只有丰田的IQ和雷诺Twizy&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要以为停车是小事好么！你每天上班找不到车位迟到，出门找不到车位，就会知道车位对心情有着多么大的影响了！什么发动机呀，什么动力呀，在城市里，面对车位都是浮云呀！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;看着吧，国内的汽车行业再发展下去，马上就和欧洲的车位状况接轨了。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Smart也有个大伤，就是【刮大风上不了高速】，这点估计会对在帝都的销量产生毁灭性的打击。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/34/963417f3d9c711de495317b1214ef00c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/96/34/963417f3d9c711de495317b1214ef00c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/a9/43a9f2dfc995260ac22dc7cf05750ecb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;381&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/a9/43a9f2dfc995260ac22dc7cf05750ecb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;@吴震 的专栏里发了个smart的这个广告：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTcyNzQwMTU2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F4651C1597657CC043D07DD67299DA4-E04B-A81F-588E-C6414461F2CF&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;史上最悲催汽车广告，来自Smart Fortwo。还好最终神逆转。&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTcyNzQwMTU2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;我回“我经历过停车位那个一摸一样的经历，虽然我的车不是smart，但是也大不了不少。当时那个爽呀！！！！那个优越呀！！！！那个小人得志呀！！！！！！&lt;br&gt;现在想想还喜悦到迎风流泪！！！！！！！lz你可知道，在欧洲的城市找个车位的几率，比在屌丝里找个不看毛片的还难！”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22063557/answer/20431888
</link>
<author>
王路
</author>
<title>
史记孔子世家为何说孔子“贫且贱”？
</title>
<description>
@yolfilm 答得很不错，问《史记》，引《论语》，这叫&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;经与史相表裹&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;@朱剑 才是满嘴跑火车。 &lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;说经必先通训诂”&lt;/b&gt;，训诂不通，不是跑火车是什么。&lt;br&gt;”贱“和”野合“没有任何关系。&lt;br&gt;《史记·廉颇蔺相如列传》：相如素贱人。&lt;br&gt;难道蔺相如也是”野合“而生？&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，要搞明白“贱”是什么意思。&lt;br&gt;&lt;b&gt;《說文》賈少也。《玉篇》下也，不貴也。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;子曰：富与贵，是人之所欲也。不以其道得之，不处也。贫与贱，是人之所恶也。不以其道得之，不去也。&lt;br&gt;&lt;b&gt;皇《疏》：「富者，财多。贵者，位高。乏财曰贫。无位曰贱。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;贱，就是无位。&lt;br&gt;孔子做过委吏、乘田、大司寇，但是没有爵位，这就叫”贱“。&lt;br&gt;你就是刘德华，红了二十年，没有爵位，也是”贱“。李嘉诚，富甲一方，没有爵位，也是”贱“。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22112319/answer/20418745
</link>
<author>
徐博闻
</author>
<title>
学生在刚刚接触社会时总会被人说“老实巴交的”，这是好事吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、&lt;/b&gt;&lt;br&gt;每个人都有自己的处世之道，有的剑走偏锋，有的循规蹈矩，有的老奸巨滑，有的老实巴交。身边的朋友里，也有着各式各样的人，上面说的，都有。我这个人，实在跟「老实巴交」没怎么沾边，但我生平最烦的，就是一部分总拿着「老实巴交」做文章的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其一，是标榜着自己「老实巴交」的特点，招摇撞骗，扮猪吃老虎。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其二，是利用别人的「老实巴交」的个性，谋求私利，专坑老实人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其三，是只会拿别人「老实巴交」打嘴炮，实事不干，纯秀优越感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三种人，在我心中，是同样的可耻。如果题主你赶上的是第三种人，那大可不必担心。有的人，就爱说说你「老实巴交」，之后拍屁股走人，没给出任何具体建议，你对此不必介怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说的个大学里的事，在国内上大学的知友都知道，学校里有一种类似于「贫困生补助」的东西，可能每个学校的名字不一样，但肯定有。这个东西，里面的猫腻一直不小，也常常和「老实巴交」挂钩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们学校，每年要开一个评定会，给参选的贫困生评级，最后按分级结果发钱。当然，总体上还是公允的，不过总有那么一些问题。比如做陈述时的「演技」，一般泪流满面哭天抢地的效果比较好。再比如和评定委员会的关系，打分权力就掌握在几个人手上。当然，过分的我也见过开着凯美瑞去领助学金的，但那是少数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时大一，刚上大学，我的一个兄弟是农村来的，去评选这个「助学金」，结果落到了最后一档。但其实以他家里的情况，完全应该拿到更多的钱，只是因为没有去「演戏」，未能感动评委。这还没完，当时评选会上有一位力拔头筹的同学，拿了几千块钱。没成想，拿钱不久，先买一个笔记本电脑，又买一辆两千块钱的自行车，最后还去国家大剧院看了场歌剧，并且全都拍照发到人人网上展示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这下好了，我那兄弟看不下去了。怎么办？他去学院里，给这事实名举报了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果不用我说，大家也都猜到了。肯定是无疾而终，最后还给自己惹了一身骚，未来什么好事都跟他没关系了。这事儿的余波，到了大四才平息。我那哥们，今后每年就拿着最低档的助学金，而那位歌剧哥，每年还拿着最多的人民币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的这个哥们，算得上是「老实巴交」了吧？未来几年，其实他也可以去评定会演戏，争取更多的钱。甚至可以收集证据，伺机报复那位歌剧哥，让他身败名裂。可是他都没有做，就是息事宁人了，依旧我行我素，好好读书看报，靠成绩拿奖学金，其实钱也没少挣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时这件事过后，我就知道这个朋友我交定了。后来我们聊起当年的这事，他就说，「那种昧良心的事，咱不能干」。孔子曰「益者三友，友直，友谅，友多闻」，他的这种「老实巴交」，是因为「正直」。之后的故事，就是我们携手并肩走过大学生涯，后来他考上了研究生继续深造，我也混得还不错。至于那位歌剧哥，听说高数补考还没过，考研也没上，毕业还成问题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人在做，天在看。有的时候「老实巴交」，是为了守护自己的底线，这种「愚人」不但不是坏事，还是大大的好事。今后碰见这种人，他们可能有各种各样的缺点，但能拉一把的时候，一定会拉一把。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、&lt;/b&gt;&lt;br&gt;再说个大学里的事，当时不老实，跟着人干公司，给一个老板打工。那个老板挺有想法，但做事谨小慎微、循规蹈矩，有点优柔寡断。但人品没的说，在圈子里也算是个「老实巴交」的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时接各种活，大活小活都做，我带着一个苦兮兮的小团队没日没夜的干。后来，公司的二把手，不知道怎么跟一个体制内的大佬搭上了伙，就标榜着给公司介绍项目的名义，一直给那个大佬干私活，也拿不着钱。慢慢的，底下人逐渐怨声载道，大家都不想干了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我就去找大老板反映情况，说这个事就是二老板自己设计的，今后他向往体制内那边跳，利用咱们公司，您得看着办，为底下人做主。结果，未曾想大老板居然跟我说了一堆，具体的不记得了，大意是「二老板是我们创业的兄弟，一路走来不容易，他不会害公司的，这件事很难办，等等再说吧」。到那个时候，他是真不相信二老板会害了公司，不是虚情假意的说客套话。当时我就明说了，您不能这么「老实巴交」的，今后会出事。当然，大老板也没听进去，也就作罢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来又干了一段，大家觉得没戏，我就带着自己的团队离职了。之后，公司就散伙了，二老板如愿去了体制内，大老板失落了一阵，听说现在也混的还可以。只是，可怜了那帮没有提前离职的弟兄，现在都不知道去了哪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有的时候，「老实巴交」的个性会影响一个人的判断，最后造成一些不良的后果，尤其是对于团队领导来说。一个「老实巴交」的人，不等同于是任人宰割的鱼肉，该硬的时候一定要硬，不然难免被人利用，甚至会害了你身边的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、&lt;/b&gt;&lt;br&gt;未来的你可能会很出众，但千万不要拿自己年轻时的「老实巴交」说事。一个人的成功有很多原因，可能「老实巴交」也是其中之一。但你的成功，并不会因为自己的「老实巴交」而显得比别人优越多少。而且，也没有人有义务因为你的「老实巴交」，而去照顾你、袒护你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，「老实巴交」不等于「没主见」、「不会变通」，可能更多的是形容你对一些事物反应的「愚钝」。大学生初入社会，如果你真的是一个「老实巴交」的人，不能算是一件坏事，但未见得是多大的好事。世事洞明皆学问，人情练达即文章，如何能在这套体系里进退自如，并不妨碍你成为一个「踏实」的人，没必要把许多东西对立起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有你自己知道，自己的「老实巴交」究竟出自哪里。是自己内心深处对潜规则的不妥协，还是本身总是反应比别人慢半拍，或者别的什么。因为你自己并没有对当时具体做了什么进行描述，我们在这里也没法为你下什么定论。还是回到开头，每个人都有自己为人处世的哲学，做你自己认为正确的，之后为自己的行为负责就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「江湖老手」有很多种，不知道你接触的是哪一种。但如果一个「江湖老手」，用自己的「圆滑事故」去嘲笑你的「少不经事」，那他多半不是什么靠谱的人。人情世故谁也逃不开，为人处世是一辈子的学问，我想你纠结的也多半在此。对于这件事，我觉得我的老校长送给我们的一句话非常好，也很扣题，就以此作为结尾吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「人情世故要看透，赤子之心永不丢。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人变得事故不值得光荣，恰恰是见过了风雨，还能「一片冰心在玉壶」的人，才更值得尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人越成功，就越明白取得的成就，绝不是自己一个人的力量。这甚至都与坚持无关，只是来自于无数的机缘巧合，才让这些链条得以串通，最终成就一些不可复制的故事。也只有明白了这些之后，才能走得更远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢阅读。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20686634/answer/20404553
</link>
<author>
小懋
</author>
<title>
李云迪是否在借王力宏炒作？如果是，原因为何？
</title>
<description>
@颜逝与渊：李云迪当年拿肖邦奖的时候，王力宏还粘在矿泉水瓶上。&lt;br&gt;-----------------------------&lt;br&gt;李云迪拿肖邦奖几乎是上个世纪的事，能说明什么？&lt;br&gt;1924年蒋介石已是黄埔军校校长，毛泽东只是黄埔军校在上海的招生办主任，但那又如何？&lt;br&gt;况且，在李云迪拿肖邦奖之前，王力宏已经出了七张专辑，而且是金曲奖最年轻的双料冠军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不好意思，我不是王力宏的粉，几乎没听过他的歌，还觉得他拍的《恋爱通告》巨烂无比。&lt;br&gt;上面资料是从百度百科扒的。&lt;br&gt;我只是不喜欢被大家顶到头条的回答，虽然逗乐，但显然是在歪曲事实。&lt;br&gt;而且我发现，如今知乎有个趋势越来越明显：&lt;b&gt;被赞最多的往往是那种逗乐的无聊回答。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;很多话，听上去很好玩，但其实非常扯淡，甚至信口雌黄。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，回到本题。&lt;br&gt;我只是想说，没有人一辈子都在拿肖邦奖，也没有人一辈子都贴在矿泉水瓶上。&lt;br&gt;风水是会轮流转的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在，王力宏成了矿泉水瓶，李云迪却成了那张包装纸。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面贴两张图，转自新浪微博。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一张，2012年，李云迪的工体音乐会前夕。（制作：@Beginners_mind）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/0f/570f0834e4bcb1546d31ea99fe8b7d0d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;6430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/0f/570f0834e4bcb1546d31ea99fe8b7d0d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;春晚那次，李云迪和刘谦找力宏，就不提了，影响巨大。后来，李云迪和刘谦说法不一，姑且认为是刘谦自作聪明吧。但从结果看，那以后李云迪保持了相当长时间的火热度……&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二张，就是昨天（2013.11.27）的头条新闻：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/b8/74b8077bc6c663c336721128b886a72f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;559&quot; data-rawheight=&quot;482&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;559&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/b8/74b8077bc6c663c336721128b886a72f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后，我们看看李云迪在贴本条微博之前，发的是什么内容吧。&lt;br&gt;咦，好巧！又是音乐会和新唱片！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/fa/bcfa4f319326b676b455603bcc550eb6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;613&quot; data-rawheight=&quot;476&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;613&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/fa/bcfa4f319326b676b455603bcc550eb6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么李云迪每次猛贴王力宏的时候，旁边都有一个音乐会的广告呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;巧合，一定是巧合！&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说：李云迪不提王力宏的时候也经常宣传自己的音乐会。&lt;br&gt;确实如此。&lt;br&gt;不过，李云迪平时宣传的音乐会都是千人厅，但&lt;b&gt;最近他宣传的是工体新年音乐会，万人厅。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;普通千人厅，以李云迪的影响力，稍微宣传几句就满了，但万人厅很难说。因为古典音乐在中国受众有限，而且是在抢观众成疯的跨年之夜。为保险起见，他的团队肯定会有所行动。&lt;br&gt;去年12月31日，李云迪首次挑战工体万人厅。而宏迪恋被热炒，是从11月下旬开始的（图一）。&lt;br&gt;今年的工体万人音乐会仍然是12月31日。昨天宏迪恋再度被热炒，是同样的11月下旬（图二）。&lt;br&gt;提前一个月，看来时间上掐得比较准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我对李云迪没敌意，更不是所谓云黑。&lt;br&gt;整个故事就是：李云迪与王力宏搭档炒作，王力宏好像不太积极，显得李云迪剃头挑子一头热。&lt;br&gt;李云迪搞古典音乐，那是天生的窄门，曝光机会少。而王力宏不但是流行歌手，还是导演和演员，身份多栖，获得的关注自然比李云迪多。炒作宏迪恋，王力宏受益并不多，真正受益的是李云迪，连我都是通过宏迪恋知道他的。&lt;br&gt;炒作，完全没问题。世上哪有不炒作的艺人？炒作就是艺人工作的一部分，跟上通告一样正常。&lt;br&gt;唯一让人觉得不爽的可能是：李云迪好歹也是搞高雅音乐的，这种炒作方式是不是有点太低级呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我们再温习一下李云迪放了王力宏的VCR之后添的那句话吧，妙不可言：&lt;br&gt;&lt;b&gt;千万不要莫名其妙的胡思乱想哦！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21841015/answer/19491803
</link>
<author>
Erroll Garner
</author>
<title>
飞机在降落后是怎样滑到停机口的？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;1.飞行员完全是目视寻找路线？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;机载资料有各公司执飞的机场的航图，其中有机场的地面图，以国内某机场为例：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/48/7948ba7716a3ea666f308bbfd81e5648_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/d8/1dd854b57ed2e3724ea9b968335e1731_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如22号跑道落地，即上图由东北向西南方向落地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;落地后，管制员：“xxxx,右转A5脱离，脱离后右转A,B2,B,进6号位”，然后飞行员就按照指令照着地面图滑就行了，每个道口前都有指示牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是小机场，大机场如北京上海要复杂一些，但基本原则就是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2.转弯是靠驾驶员手动控制？那么大的飞机转弯不怕出了跑道？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;地面滑行道上滑行主要是靠飞行员用手轮控制，我飞A320的，就以320为例吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/a1/1ca10c00d04e5c35c6d17392c88b0c15_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;操纵杆右边那个就是手轮，它控制飞机前轮进行转弯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在跑道上起飞落地滑跑时用脚蹬方向舵来控制方向（主要原因滑跑高速时前轮转弯太灵敏，容易冲偏出跑道）。必要时可以用差动刹车来辅助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不对称推力，除非是跑道头180度调头，其他情况下，至少在A320这样的中型机上是不推荐使用的，轻型飞机一般会用到。顺便一提，轻型飞机没有手轮，滑行基本全靠蹬方向舵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;滑行就和飞起落一样，多练习自然就熟练了，相对简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3.怎样实现转弯的？动力，如何变向等&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题看机务兄弟的解答就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4.战斗机和大客机方式一样吗？&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;不清楚，起码教练机和轻型机是一样的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22117919/answer/20358816
</link>
<author>
陈希 Chris
</author>
<title>
为什么腾讯那么强大的公司，做的移动端应用都无法令人满意？
</title>
<description>
&lt;b&gt;首先客观的讲，抛开市场趋势和战略意义，腾讯的移动应用本身在国内也是最好的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，有的人可能会说：没有line好，没有path棒，没有一些同类小应用漂亮。这个在一些应用上的确如此。如果是要讨论这个，那就要说回这个应用除了本身体验之外的其他东西了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1：是否本土化足够好？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不得不承认国内用户无论从web还是移动app与国外都具有巨大的差异，amazon对我来讲就是没有淘宝好用（我当时第一次进Amazon，我就想，这特么老外太寒碜了，首页居然都没几个广告！冷冷清清的）。whatsapp就是没有微信好用。用户沉淀下来的习惯、认知、审美皆不相同。像腾讯这种拥有海量用户的大型企业，是难以容忍本土化不够的app出现，甚至在很多项目上本土化取得了巨大的优势。目前来讲，腾讯的用户群大多数还是面向国内的内地用户，讨好这部分人群具有重大的战略意义。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/8b/2d8b781af83383e881ed9344dc133342_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1827&quot; data-rawheight=&quot;687&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1827&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/8b/2d8b781af83383e881ed9344dc133342_r.jpg&quot;&gt;（这魂淡、要不是海淘，谁用你，由于 我是土鳖 的原因，实在习惯不了这高大上的页面。当然，必然有很喜欢这种清爽简洁&amp;lt;我自己都这么说了&amp;gt;的页面的，在我还不是土鳖前我也很喜欢。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/9e/f69e39c316f19c5049bbf08cb9afbc36_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1197&quot; data-rawheight=&quot;893&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1197&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/9e/f69e39c316f19c5049bbf08cb9afbc36_r.jpg&quot;&gt;（还是阿里厂的东西更好玩，色彩缤纷，热闹非凡。我这种土鳖用户最喜欢了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2：公司体制？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;确实，在腾讯内部，大多数产品在经历多轮pk后已经被打磨的很圆滑了，大多数的所谓“惊艳、创新”的idea也已经被各种项目角色、领导 多轮PK后砍掉，这是一种市场的结果。做的事情是“用户是否需要这些？商业上有没有这个需求？” 微信就是一个很好的例子，它先是解决了用户最大的需求--沟通，这才是刚需。而不是一开始就在视觉上、体验上做的多细致（怒吼：现在也特么的不咋滴啊，）。这一步倘若晚了半步，也可能就没有今天的微信了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说苹果的设计师让设计同行看到了冉冉升起的希望，那么微信的成功则是给诸位设计师当头一棒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从此设计地位一落千丈，连著名的CDC也被认为是绣花枕头，殊不知设计的积累需要时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;想起大神在背后戳戳点点的改稿，那是我逝去的青春。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在12年的时候就做过类似iOS7的手机QQ概念界面，现在看来，很多地方有重合，例如扁平化的风格、自定义status bar、左上角的返回（原版不在了，是有文字导航的）、侧滑返回，纤细的字体等等。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/a8/c9a88c6d9fe68fba37562fb925fd189d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/f2/6cf2db97810fd4f9cb6f5ce345ab4db6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;哦，QQ通讯录我也曾经做过概念版&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/97/5597f51f1bf2c2752f9254d60712c081_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/b5/edb50860287bb38028c9b5feabc3d19f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/33/e5338112cb7d8528eac82c4b3a092260_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/55/ab551bf092ffc659b217b57400695433_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果没出设计部门就已经被pass了。这在腾讯，甚至在任何一家公司我也都不觉得奇怪，开发成本大，iOS当时本身也不提供接口，谁有心思给你开发？放出去，用户一看，哟呵！连质感都不会做，这个死美工该开除掉！  呵  呵&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对用户抓住需求才有可能抓住成功机会。这也就是腾讯是以产品主导而不是以开发、设计主导的公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大公司和小公司的商业策略完全不同，换句话说，小公司的话，资源能力很难超过腾讯吧，要是交互做不好，视觉再次点儿，再没有差异化，体验还很差，这叫创业者怎么生存啊。所以，话说回来，小公司更愿意剑走偏锋，做出一些新奇的idea去验证市场，但对于腾讯，完全没有这个必要去承担这个风险，因为他面对的是亿万级的用户，每一个决定之于小公司更是谨小慎微。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完这两点，回到主题，你用一下国内的这些移动应用，又有几个能比得上腾讯的体验？起码在我看来无出其右（如有，请一一列举，包括我已知的在内，绝对是学习的对象及榜样）。国外应用：Path这种加载都这么慢的应用，我才不会主力去使用，Line上没有我的关系链，再牛逼也提供不了我优秀的体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说题主列举的几个应用吧：&lt;br&gt;1：微信：&lt;br&gt;微信仿佛从一开始丫就没打算把UI做的多好，自面世以来，小步快跑的功能迭代将业内其他公司甩开了一大溜。对于题主，试想一下，貌似没别的非腾讯应用能替代这个产品吧？此刻，它的核心竞争力压根不在你觉得好不好，你已经离不开他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2：QQ：&lt;br&gt;QQ中间的几个版本，我大概能猜出来是哪几个，嗯。。。。坦白的讲，就是我做的，哦，当然不是一个人，是一个团队。确实招来很多骂声，内部压力也非常大，最终我们也因为这件事情闹的团队崩溃、无线拆分（哦，也可能不是，只是在我看来是。）。事实上，现在你觉得稍微满意了一些是吧？我们当时面临的内部对手就是微信，强悍的关系链覆盖，霸占了整个移动终端，突然抢了手Q大哥的铁饭碗，妥妥的着急啊，中间也是一直在摸索一条能与微信匹敌的道路，都是在做试探性的迭代，观察用户反应。后来发现无果，这一块与微信相比已经丧失关系链、沟通的巨大优势，所以你也看到了现在的版本，UI变了，华丽丽的，各种主题，各种气泡，各种表情，五花八门，大部分的QQ用户反而更喜欢了，而不是我们先前做的一系列的尝试。话说回来，微信，正因为你太牛逼，不仅让诸多行业人失业，创业公司前仆后继的死掉，也让内部同事差点坑在了这条不归路。 &lt;br&gt;T T&lt;br&gt;&lt;br&gt;3：通讯录：&lt;br&gt;妈蛋，这个老子也做过。题主你是我仇人派过来黑我的么？不过大概是10年的事情了，当时这个产品是跟微信同期做的尝试性的产品，微信胜出后，谁特么还关心这个啊。微信已经拿到了本地通讯录的至尊VIP，通讯录这种高度重合的产品也没有用武之地了，估计现在和安全一样半死不活吧。只是可惜了一帮人才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4：管家：&lt;br&gt;这。。。总比360来来回回上架下架的总要好些吧，属于战略产品，注重防守。但是我不能帮着你喷我的前同事、我的好朋友们呐！&lt;b&gt;这个应用好极了！全五星，全好评！嗯，这就是我的观点！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以咯，你也看到，每个应用的核心点在哪，作出这些改变的原因我也解释的够清楚了。至于令人满意，如果你把一个应用中的数十个功能模块打散来看，能让20个功能让20个人都满意，就已经是个难如登天的事情了。所以，面对海量用户，80%的用户对80%的功能满意也是非常高的评价了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，站在设计师的角度来看一下，以前呢，自己也很无奈，特么老子这牛逼哄哄的宇宙大idea就被这么没品的一群人给糟践了，心里也特抑郁。大家也总是看着别人碗里的饭菜香，跟随太多，主见又太少，估计很多设计同仁也有感受吧。现在终于是想明白了这个问题，所以才写了上面那一大堆话。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22093142/answer/20368098
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
青岛输油管线泄漏爆炸是怎么回事？
</title>
<description>
怒答。&lt;br&gt;作为石油储运系统子弟，有必要出来澄清这件事情。为无辜者正名，让贱逼们滚蛋，祝混蛋们死绝&lt;br&gt;&lt;br&gt;漏油原因：管道老化（27年前建成；当年的中国好工程，共和国第一条全自动化管线，钢材全日本进口），环境恶劣（近海，土壤盐度大，腐蚀管材），年久失修（当地修的各类市政管线把输油管围了个圈，企业多次要大修，地方借环评不批准）&lt;br&gt;&lt;br&gt;抢修过程：输油管线成百上千公里，多数埋在地下，漏了油后又不能给地球照个X光然后马上找到漏油点，只能间接通过各种技术手段外加经验去找。凌晨三点多漏油，发现漏油然后关阀门，从几百公里的输油管查找漏油点，启动应急预案，通知地方各部门，然后抢修队半夜从家里爬起来坐几个小时抢修车从潍坊赶到青岛，筹备维修方案，准备工程器械，开挖，到处置完毕，这时候才上午十点，神速了好不好&lt;br&gt;&lt;br&gt;爆炸原因：原油泄漏后轻质气体析出，进入市政管道。然后市区里出现引爆点，可能是路人丢烟头到下水道，也可能是街边烤地瓜小贩倒煤渣进雨水渠（一说化工厂检修焊接），然后引燃密闭空间内油气混合物发生爆炸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps1:事故抢修的潍坊处抢修队还有黄岛油库消防队，无论从技术、经验还是责任心态度上都是全国一流的，但却是这次事故中单方面死伤最多的（很多都是基地大院和我一起生活很多年的长辈），极其令人扼腕。当年批准在输油管上修路修渠、为自身蝇利给储运企业保安全的努力设绊的每一个地方官员，都是害死这些无辜的好父亲、好丈夫、好朋友的凶手。血债一定要还&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps2:石油系统中，管道储运的工作可谓是“钱少事多离家远，位低言轻责任重”。和本国医生一样，储运系统职工的待遇都是被人为压低的。要知道，在国外，石油工程师永远是所有工程类职业收入最高的，而且高出第二位一大截。不仅是待遇，每天还要被地方上各种无赖吃拿卡扣，忍气吞声。石油乃国家命脉，国家利益为先。于是，像其他很多行业的从业者一样，这些人只能无奈接受现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps3:当年制定管道保护法的时候，储运企业提出石油管道两边50米内不能修其他设施，然后地方跳出一坨人说这么宽那我们还怎么卖地收钱啊，于是中央只能妥协，最后定了个5米的法定安全缓冲区。所有在一线工作过的管道工程师都知道，5米，呵呵，顶个毛用。然而从这次事故看，就是这区区5米的保命区，地方上也没放过&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps4:石油储运工作极其危险，在我从小到大生活的基地大院里经常看到烧伤的长辈，很多时候一个人在家非常担心父母在工业现场的安全，对我个人而言或多或少心理上都形成了某种对安全的强迫症，比如练习擒拿格斗、学习各种技能、熟练枪械操作，还考了香港的急救证书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;逝者安息，愿好人一生平安&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;截取新华网采访稿一篇，大家感受下情况：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“爆炸前五分钟我就在现场”——一位中石化幸存者的口述&lt;br&gt;    新华网青岛１１月２４日电（记者 李柯勇、席敏、赵琬微）２４日，记者从中石化集团公司了解到，两天前“中石化黄潍管线爆燃事故”发生时，现场共有中石化施工人员２１人。其中，&lt;u&gt;&lt;b&gt;除1人站位较远外，9人遇难，8人失踪，3人受伤&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;    在爆炸前约五分钟，中石化管道储运公司潍坊输油处副处长邢玉庆因处置海边溢油，离开了输油管道漏油点，侥幸逃过一劫，也成为目前能够找到的最接近首发爆炸点的幸存者之一。&lt;br&gt;    他的回忆为人们了解事故发生前后的情况提供了参考。&lt;br&gt;    以下是他的口述——&lt;br&gt;    早晨&lt;u&gt;&lt;b&gt;５点２０分&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;左右，我在山东潍坊家中接到运销调度科周科长的电话，说青岛黄岛区有原油泄漏，相关科室已经赶往现场，我们青岛输油站站长在指挥。我意识到，这意味着&lt;b&gt;&lt;u&gt;应急预案已经启动。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;    随后，我又接到上级指示，让我尽快赶到青岛漏油现场，支援抢险。&lt;br&gt;    快６点时，青岛输油站站长又打来电话说，海面上开始见油，地方安监和环保部门的人员已在现场。我６点２０分出发，路上雾很大，到青岛下高速时约８点２０分。&lt;br&gt;    ８点半前后，我赶到漏油现场看到，有十几个施工人员，一旁公路上还有社会车辆往来穿行。我感觉交通秩序有点乱，&lt;b&gt;&lt;u&gt;需要实行交通管制&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，就让公司公安科长黄岱&lt;u&gt;&lt;b&gt;打１１０报警，&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;希望警方增加警力。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;    当时，漏油点路面已经挖开了一个近３米长、２米宽、２米深的作业坑，路面上的油污已基本清理干净。&lt;br&gt;    有一个４人的抢修队在现场，还有管道科三四个人，青岛站站长和管道工都在，还有一些公司内部的消防员。后来得知，&lt;u&gt;&lt;b&gt;我们系统一共有２１个人在现场&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;    这时，我接到安全科长的一个电话说，海边溢油现象严重。因此，我立即赶往海边参加处置。到海边大约８点４０分，看见地方相关部门的人员也陆续前来，包括安监、环保、海事和市政的人，穿着样式不同的服装。&lt;br&gt;    约１０点１０分，我又赶回漏油点查看情况。当时现场基本没有作业，因为&lt;u&gt;&lt;b&gt;这个点的漏油处置已基本结束。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;    青岛输油站站长告诉我，&lt;u&gt;&lt;b&gt;现场已清理干净&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，现在确实没有油了，漏的油从输油管下面的地下排污暗渠流走了。我下到坑底看了一下，漏油的位置在输油管下部，有一个约两个巴掌大小的洞。从当时的情况看，处置这样的问题需要换掉一截管道，这不是我们自己能办到的，需要报告上级。&lt;br&gt;    从坑里上来，我又返回海边继续处置溢油。我一边打电话一边离开了漏油点，当时看到结束作业的工友们都站在一旁，后来知道他们所站位置正处在发生爆炸的暗渠顶上。&lt;u&gt;&lt;b&gt;这些人大部分我再也没有见到&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;    １０点２０分左右，我站在海边，突然听见两声爆炸，前后间隔三五秒钟，方向就是我刚刚离开的丽东化工厂附近。第一爆炸点离海边排污口只有几百米，十几秒之后，海边排污口出现明火。&lt;br&gt;    我赶紧给公司输油处处长打电话报警，时间在１０点２３分至２４分。随后，又给１１０打电话报警，时间在１０点２６分至２７分之间。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22134078/answer/20408656
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
Greg Street（螃蟹）作为魔兽世界首席系统设计师，有哪些功与过？
</title>
<description>
鬼蟹加入WOW团队的时候是2008年2月，在此之前，他是帝国时代的开发工作室Ensemble Studios的首席设计师，大学进修的生物与哲学，有海洋科学博士学位，还在大学做过三年助教。从简历看，这是一个非常有文化底蕴的人，可以算得上学院派。在Ensemble Studios的十年，鬼蟹经历了《帝国时代：罗马复兴》，到最辉煌的《帝国时代2：征服者》，再到乏善可陈的《帝国时代3》，无论成绩如何，至少已经形成了自己的方法论和体系，有了丰富的游戏制作经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鬼蟹加入WOW团队正值WLK公布还未上线的阶段，摆在他面前的是一款成功运营了3年多的世界上玩家最多最有影响的网络游戏，他的任务是让这款游戏的寿命继续延续下去乃至发扬光大。对于网络游戏而言，完成版本上线并取得成功只是万事的开始，运营阶段才是最考验团队的。在WOW团队之前成功的网络游戏，UO、EQ、Asheron's Call、Dark Age of Camelot，真正风光的岁月也只是三、四年时光，所以这项工作对于任何人来讲都是一个巨大的挑战，毕竟同环境下没有人做过，谁也没有经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;站在今天来看，能够维系10年左右寿命还依然鲜活的大型网络游戏在欧美也就只有WOW。把目光放在亚洲，《天堂》在韩国依然是最火的游戏，RO在日本也运营了11年，刚刚开过RWC玩家感谢祭，但是如今的用户也无法和巅峰时期相提并论。而在国内，两款称得上古董级的游戏里，传奇今不如昔，梦幻西游虽然也依然火爆但是更多的人把它当成社区——实际上，WOW现在某种程度上也成为了一个社区，你也许只是每天习惯性地进入和网络上相识地人做些交流。在后续内容更新的频次上WOW不是最多的（EQ一年一次几乎），但是在深度和内容量上，前面说的那些游戏其实都无法和WOW相提并论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在TBC之后，WOW陆续推出了WLK、CTM、MOP等资料片，再加上明年的德拉诺的霸主，所有这一切都是在延续游戏的寿命，让游戏中的玩家能够有更多感兴趣的或者新鲜的事情可以做。60年代再经典，NAXX再惊艳，你也不可能一玩十年吧？总要有新内容的补充。而暴雪的野心又是如此的大，他们几乎把每一个资料篇都当成新游戏来做了，你会发现每一个资料片都有很多的改变，他们会做阶段性的总结，然后尽可能的在资料片中把前一版本认为有问题的地方改正掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我之前讲过的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;以《魔兽世界》的小怪任务物品掉落为例，在初始版本游戏中的物品掉落几率是35%，但是这个几率设置略小，用户只关心自己能获得的概率，加上运气和概率的
不可控成分，一些运气特别不好地人就更加悲惨，于是暴雪把掉率调整为45%，然后做了一个递增的设计，就是你初次杀掉一个怪物后掉率会逐渐递增，最高能到
100%，这样你获取物品需要击杀的最高怪物数量是可控的，避免产生长期无法获取到需要物品的情况，体验变得更好了&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;再比如&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在任务设计的过程中，暴雪也走了很多弯路，积累了丰富的经验教训，在《魔兽世界》上市后的版本中逐步得到解决。比如最开始版本中有任务的描述太长，大部分
的玩家没有耐心读完，最后暴雪为任务说明设定了一个限制：不得超过511个字符。此外也有一些设计上很糟糕的任务，比如阿拉希高地的大地公主系列任务，从
30级开始一直拖到44级杀死一个精英怪结束，虽然讲了一个精彩的故事，但是严重影响了玩家的游戏节奏，使得很多玩家做到中途放弃该任务以接受更多符合当
前等级的任务，这都给了暴雪很大的教训。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;所以无论你觉得所有这些改变是否自己想要的，我们都得承认WOW在体验上实际上比以往要更好了。任何事情都不可能尽善尽美，也没办法满足每一个人，
《魔兽世界》经历的这些版本每个人都能感受到各种各样的内容，但是在看到问题之外，我们也应该看到很多更好的改变，更优秀的体验，更丰富的内容，而改变本身更是难能可贵的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而通过这些改变，我们也可以看出暴雪的后续开发团队是一个勤勉、擅长总结、善于改正自己错误、有自己的方法论的团队，所以无论我对这个游戏的一些改变有
多少意见（比如在知乎上的一些回答&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21402281/answer/18117820&quot;&gt;《魔兽世界》2013 年第二季度为何流失 60 万玩家，对 MMO 类游戏有何启示？&lt;/a&gt;） ，但是毕竟WOW历经8年多的时间依然能够有700多万的用户，这个团队都是功不可没的，而我也不觉得换其他人来做这件事情会更好——即便我吐了
再多槽，我都认为包括吐槽、说政治或理论正确的话实在是任何人都可为的不费吹灰之力的事情。而要把一件事情做好，真正实现自己的初衷和理念，是一件难上加
难的事情，更何况非专业领域的意见在执行中未必是正确的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;说回鬼蟹，实际上我对他的理解是，他只是一个站在相应的位置，承担相应的责任，包括口水、骂名或者污名的人。如果你认为所有改变都是他个人意志的结果，那实在是有些可笑了。游戏设计早已告别了三五个人做出一款游戏然后大卖人人一辆保时捷的黄金时代（没错我说的就是卡马克和罗梅洛们），成熟的开发环境下所有的决策都是团队智慧，当然也不排除有一言堂，但是暴雪这样的公司显然不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而鬼蟹也只是首席系统设计师，不是项目真正的话事人。WOW玩家开始知道这个名字应该都是在WLK的BETA测试期间，他开始频繁地在官方论坛和玩家交流、探讨，可以说是WOW开发人员之中和玩家交流最多的，可见其勤勉，也可见其在自己的方法论中是把玩家的意见作为设计的参考——注意，是参考，而不是作为决策的依据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少在11年之前，WOW这个项目开发涉及内部30多个部门，最上面的三巨头里根本轮不到他——副总裁France Pierce、产品总监J. Allen Brack、开发总监Tom Chilton。鬼蟹是J. Allen Brack下属的设计组的头目，这个团队在09年GDC奥斯汀大会上披露的规模一共37人，负责职业、专业、道具、等级以及游戏内重大事件等的设计工作。这个团队显然不是一言堂，比如你看WOW官网这篇“《熊猫人之谜》增益效果与减益效果设计 ”的开发日志（&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://www.battlenet.com.cn/wow/zh/blog/5538439/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;battlenet.com.cn/wow/zh&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/blog/5538439/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Greg Street（“鬼蟹”）是《魔兽世界》首席系统工程师。他没能成功地说服其它职业开发组的成员修改武器战的精通属性——他想让精通能额外减少从高处跌落时受到的伤害。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;虽然说领导者对团队会有一定的意志影响，但是对于这些经验丰富的设计师而言，你如果要做出改变，首先还是必须说服他们。所以如果你觉得他是幕后黑手，那么说明他是这个团队的肉盾，给这个团队被黑锅的角色。至于他在暴雪这5年多的功和过？我想每个人有每个人的理解吧，对于话题人物你很难给出所有人都接受的公论。在我而言，我的理解是功大于过的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，作为一名经历过他经手的WLK版本的WOW玩家，给他送上一份祝福。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22109924/answer/20322022
</link>
<author>
尹智生
</author>
<title>
深圳明年将建“弃婴岛” 引争议，是否变相鼓励遗弃？
</title>
<description>
关乎民生的事情，大家都会七嘴八舌瞎讲了，包括我。&lt;br&gt;建弃婴岛就是鼓励遗弃，那建养老院呢？建监狱呢？建医院呢？&lt;br&gt;这些如果不恰当，那再马路上设置垃圾桶呢？&lt;br&gt;你说不能遗弃婴儿人家就不遗弃吗，就像扔垃圾一样难以避免。&lt;br&gt;很多事关民生的大问题，肯定是显性程度越大越好，利于解决问题。&lt;br&gt;特别是弃婴问题，疏导比禁止更好，一个妈妈怀胎10月，忍受各种痛苦，生下来却要遗弃，你以为是没事干啊，肯定有非常难以言说的苦衷。虎毒不食子，这个问题不是个简单的违法问题。&lt;br&gt;一个乞丐生下个小孩，是她自己养好还是送政府养好？&lt;br&gt;怀了强奸犯的小孩打掉身体可能不能承受，你让人非养大不可？&lt;br&gt;有些人自己不会解决问题就知道瞎鸡巴指点被人。&lt;br&gt;不是另有目的，就是不自知的傻逼。&lt;br&gt;只想对这种人说，有种你来咬我啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22112319/answer/20390769
</link>
<author>
zehao xu
</author>
<title>
学生在刚刚接触社会时总会被人说“老实巴交的”，这是好事吗？
</title>
<description>
不好意思我是来黑票数最高的答案的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;顺便抱怨下，知乎之所以是个informative的网站还是靠有理性的网友评价，但是对于一向最反感鸡汤文的知友，这种鸡汤式的回答反而没人动动手指去核实就被顶到第一，不得不说知乎开始走下坡路了，与其看这种没营养的东西还不如看paper去……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;作者牛逼闪闪又低调谦虚，看过分子克隆就发顶级文章，让我这个普通的科研工作者简直无法直视。恰好我也是分子生物学的同行，抱着瞻仰大牛提高自身水平的态度，我默默地打开了google……&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然大牛虽然谦虚但是世界是不会埋没他的，很快我搜到了大牛的履历&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.sibs.ac.cn/synbio/images/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sibs.ac.cn/synbio/image&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;s/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;b&gt;Haoqian&lt;/b&gt;-CV.dot‎ &lt;br&gt;果然和大牛的学校和科研背景吻合，不过奇怪为什么顶级世界学术刊物的论文怎么没有附上，这时候按道理已经毕业了啊，一定是我搜索的方式不对……&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我找到了这个网址：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bio.pku.edu.cn/syzx/chengguo/xueshenglunwen.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北京大学生物基础教学实验中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;摘抄一下关键的内容：&lt;br&gt;&lt;p&gt;16.    Shuobing Chen, &lt;b&gt;Haoqian Zhang&lt;/b&gt;, Handuo Shi, &lt;b&gt;Weiyue Ji, Jingchen Feng, Yan Gong, Zhenglin Yang&lt;/b&gt;, and Qi Ouyang. Automated Design of Genetic Toggle Switches with Predetermined &lt;a href=&quot;http://Bistabilitydx.doi.org/10.1021/sb300027y&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Bistabilitydx.doi.org/1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;0.1021/sb300027y&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; | ACS Synth. Biol. 2012, 1, 284 – 290 (张浩千共同第一07本)  iGEM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17.    Haoqian Zhang ,AoLiu, Yuheng Lu, Ying Sheng, Qianzhu Wu, Zhenzhen Yin, Yiwei Chen ,Zairan Liu Heng Pan, Qi Ouyan. Network Reverse Engineering Approach in Synthetic Biology. World Scientific Lecture Notes in Complex Systems (Springer), 2012. (Conference Book). (张浩千共同第一07本)  iGEM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二篇是篇会议报告当然不算论文啦，那么第一篇就是传说中世界顶级刊物的论文啦~~不过是共同一作哦，起码只能算半篇的，一看刊物怎么不是cell，nature，science啊，一定是我见识少，不认识这种新英格兰医学杂志档次的刊物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，我是个俗人，看看刊物的影响因子吧，啊？竟然查不到&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.medsci.cn/sci/hotlight.asp?id=1e4911727&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ACS SYNTH BIOL杂志MedSci指数--MedSci.cn&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;li&gt;简介：杂志属于行业，“”子行业的&lt;strong&gt;不明级别&lt;/strong&gt;杂志(MedSci注:大行业有时并不太准确,仅供参考)。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MedSci评语&lt;/strong&gt;：杂志水平一般，也很冷门，关注人少，审稿周期可能也不一定快，如果文章质量不佳，或时间不紧的话，可以考虑考虑。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为啥呢？原来这是个创立于2011年秋的顶级刊物，刚满两年还没评出影响因子呢&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/ACS_Synthetic_Biology&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ACS Synthetic Biology&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过这篇发表于2012年的文章也许是人家的压轴封面，学术关注爆棚，好吧，查查web of science如今被引用几次：答案是 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1次，还是一篇综述。什么水平各位phd心里应该有数吧。&lt;/p&gt;
Automated Design of Genetic Toggle Switches with Predetermined Bistability &lt;p&gt;被引频次: &lt;a href=&quot;/CitingArticles.do?product=UA&amp;amp;search_mode=CitingArticles&amp;amp;SID=4AE2tUOJfjZYY7WUsw6&amp;amp;parentProduct=UA&amp;amp;parentQid=1&amp;amp;excludeEventConfig=ExcludeIfFromFullRecPage&amp;amp;parentDoc=1&amp;amp;REFID=435584286&amp;amp;recordId=WOS:000306540100006&amp;amp;alldbColName=WOS&amp;amp;colName=WOS&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (来自 Web of Science) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，作者这种老实巴交的人，我这么鸡贼和你真不是一路的.&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21674869/answer/18967406
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
MMORPG的发展是不是遇到瓶颈了？
</title>
<description>
不但遇到了瓶颈，而且「还没准备好」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为MMORPG就面临的主要矛盾是如何&lt;b&gt;平衡游戏内容的产出和消耗&lt;/b&gt;。而目前主流的产出和消耗无非是数值与体验的组合。我们来逐个分析一下MMO遇到的困难。&lt;br&gt;先看&lt;b&gt;纯数值消耗&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;在WOW之前，MMO是典型的生产内容简单，消耗内容困难。原因是什么呢？数值不封顶啊！我先开100级，等玩家练满了再开一个转生。如此往复，这样装备、地图什么的没有很大的工作量，玩家的游戏时间却被拉得很长。更有韩游代理商自行调高升级曲线这样无耻下流的事情，也逐渐变成了行业惯例。&lt;br&gt;但是这样的游戏体验很糟糕，而且抗竞品能力差，&lt;b&gt;用沉没成本留住玩家&lt;/b&gt;就像用孩子留住男人一样可笑！！！&lt;br&gt;在此基础上，勤劳勇敢的美国人民发展了&lt;b&gt;重体验、轻数值&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;EQ/WOW时代，停级打Raid成了标配，形势就倒过来了。虽然游戏体验好，各种没见过、各种没想到，但是一帮程序策划美术吭吭吭干四五个月，出了一个Raid，二十五个脚男三天通了，又变成了生产内容困难，消耗内容简单。由于每个版本数值坑都不够深，所以游戏需要不停的出新版本。这个「不停」也是有讲究的，迭代的太快，玩家感觉自己被开发组赶着跑，流失了；迭代太慢，玩家觉得游戏没啥内容了，也流失了。哪怕是WOW在这个方面也没有处理好。&lt;br&gt;&lt;b&gt;※&lt;/b&gt;当然WOW变成这样也是有其历史原因的，1.X版本消耗内容并不简单，但是1.X并不是一个严格意义上的现代网络游戏，我觉得它更倾向于一个电子化的TRPG，所以要另当别论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重体验轻数值还带来一个大问题，把游戏的制作成本推高了一个数量级。所有前期体验优秀，后期玩法贫乏的「魔兽杀手」们都在吃瘪，包括曾经的SWTOR和剑三；而前期平庸后期华丽的MMO我还没看到过。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;MMO再发展，就出现了&lt;b&gt;重体验、重数值&lt;/b&gt;的游戏，也算是中国人为人类游戏也做出的为数不多的共贡献之一。&lt;br&gt;以我比较熟悉的天下系列举例，隔一段时间出个资料片，有新地图新Raid新装备新玩法新技能，刺激人眼球的东西不少，但是真玩进去了还是需要玩家天天农去填坑。这就成了开发组做起来不容易，玩家玩起来更困难。&lt;b&gt;何以解忧？唯有元宝！&lt;/b&gt;重体验重数值可以说是课金时代发展的必然产物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么跳出三界之外的游戏有没有？有，EVE就是个典型。EVE最大的特点是，大量的&lt;b&gt;游戏内容由玩家自己产出&lt;/b&gt;：今儿张三爆了李四的小航，明天李四收割王五的矿队，后天王五又强拆了张三的POS，如此往复。如果你常看EVE的更新列表的话就会发现，他这十几个资料片主要的改动是平衡与迭代，新增的游戏内容比起传统的重体验类游戏要明显少且慢。但是EVE模式也有自己必然的缺点，强PVP、强回收。强PVP是因为PVP就是核心玩法，强回收是与经济系统挂钩，而经济系统又是PVP的发动机。这两点决定了EVE必然挫折感重。爱玩玩，不玩滚。国战类游戏差不多都是这个道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再发展就是&lt;b&gt;动态事件&lt;/b&gt;了，这是未来MMO发展的一个可行方向。动态事件嘛，自然是一千个人玩出一千个哈姆雷特，看上去变化多端，易产出难消耗。但是无论动态事件看上去多么玄乎，背后一定是有一个任务库的。玩家甚至都可以用自己无穷的时间去挑战几乎逼近于零的概率，一个排列组合又算的了什么？不信你可以看现在标榜动态事件的游戏。火瀑嚷嚷了这么久，我自己从alpha玩到beta再玩到open test，这个动态世界事件依然是隔一会儿刷一波怪。激战2呢，上市一年了，玩家也开始觉得有点倦（朋友反馈，激战2我只玩了个皮毛，如果有异议可以再讨论）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，更智能的系统、为不同玩家提供差异化的体验，一定是未来发展的一个方向，但是一定不是主流方向。MMO之所以叫MMO，不单单是因为你有东西玩，而且还得有人跟你一起玩。有些乐趣，是一定付出了代价才能享受到的。就像想钓鱼一定要风吹日晒，想慢跑一定要出一身汗。没有陪着队友死去活来，被队友陪着死去活来的经历，就不是一个完整的MMO体验。动态事件看上去会带来差异化的体验，可是差异化的另一面是碎片化的玩法和不稳定的社群关系。我相信那些鼓吹动态事件的人应该也想到了这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一点，是&lt;b&gt;玩家自创游戏内容&lt;/b&gt;，这种玩法在单机沙盘游戏上已经被验证过是可行的，只是需要一个强力的筛选过滤机制，比如Steam Workshop。放在网游里可能问题很大，但是总要有先行者去做的，这不也正好符合这个时代「众包」的概念么？Chris Roberts的星际公民已经往这个方向走了，希望他能成功。顺便鄙视一下某大某世界这个片子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信MMO向世间的其他事物一样，都是遵循科学发展规律的。在平庸的大环境中，有人提出了创新的想法，可能想法幼稚，可能实现困难，但是总有人把这些创新的想法完善和实现。这时候历史需要的就是一个合适的的引爆点。可能是暴雪这样拥有扭曲现实力场的公司（Raid玩法从EQ的小众到WOW的大众），也可能是人民大众的需求。虽然MMO的用户在向FPS、MOBA一类的用户流失，但是真正喜欢MMO的人在现有的游戏中还是能找到充足的乐趣。人民大众暂时还不需要这个突破瓶颈的新MMORPG。&lt;br&gt;&lt;br&gt;君不见泰坦不是又推到重做了么？暴雪都觉得「还没准备好」，我们也大可不必着急。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22120448/answer/20396375
</link>
<author>
叶滨
</author>
<title>
硬件创业如何选择供应商和代工厂？
</title>
<description>
前面&lt;a data-hash=&quot;3bc43569ca8b7dee716c49a946d79c38&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/huang-ming-jie-82&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$huang-ming-jie-82&quot;&gt;@黄铭杰&lt;/a&gt; 的回答介绍了很多关于模具的经验。我补充一些关于电路方面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电子产品的内核当然是电路，选择代工厂和供应商最重要应该看两点：车间的规范化，对元器件的供应链管理能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电子产品的量产离不开SMT车间。而SMT车间无论大小，都能把东西给生产出来，区别在于质量的一致性。规范的SMT车间一定要做到防尘防潮防静电，并按ISO9000在流水线上有文档记录操作规范。我看过有的小厂，车间竟然是开着窗户的，你去参观时也不用换衣服穿鞋套戴帽子。管理不规范，带来的就是后患，也许产品出厂时没问题，但用户用了几个月后就会莫名其妙多几个百分点的故障率。作为初创公司，一定是不想面对这样的问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;SMT车间只要选好了，以后就不用太操心。而元器件的供应链管理则是一个长期的工作。供应链管理能力在很多时候决定了硬件厂商抓住市场机遇的能力，同时也直接决定了产品的质量。电子元器件的水非常深。简单的可以分为期货和现货市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期货就是直接从厂家订货，这样的产品质量相对有保证。但有些关键芯片的订货周期可能长达4~8周，紧俏时甚至要更久。而且每个元器件都有自己的起订量，如何把成本控制到最低，同时又能准确的根据市场需求备好元器件，是一个非常考验团队整体能力的事情。一个电子产品动辄上百个元器件，复杂的甚至上千个元器件，任何一个元器件少了，你都只能做“饥饿营销”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你觉得供应链管理起来太麻烦，订货周期太长，更省事的做法就是到现货市场拿货，比如著名的华强北。现货的问题是，你几乎无法判断一个元器件是刚生产出来的，还是已经在一个发潮的库房待过三年的。看起来差不多的一个LED灯，好的能用几年，差一点的只能用几个月，还有的只能用一个月，还有的只能用一周，甚至还有只能用一次的——当时验货可以亮，第二次就不保证了！这里面的价格也可以差上几倍甚至更多。任意一个几分钱的元器件出了问题，到用户那里都是差评投诉退款，极端的甚至要召回。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与设计和研发相比，生产是一个不性感但必须非常靠谱的环节。考察供应商最好的办法是让有经验的人带你去看，跟着有经验的人多看多学，可以少走很多弯路。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19641785/answer/16271391
</link>
<author>
riko
</author>
<title>
国内有哪些好的漫画家？
</title>
<description>
国产漫画看的少。只说我看过（而且比较喜欢）的。&lt;br&gt;80后的漫画家大家也举得差不多了。再补上一个&lt;b&gt;LING&lt;/b&gt;好像没人提到，LING因为作品比较宅向，其中可以看到不少neta，特别是《邻居家是画漫画的阿幺》很被宅们接受。还有&lt;b&gt;L.M&lt;/b&gt;的《惊爆校园》故事非常棒。&lt;br&gt;优秀的新人漫画家们比你想象的还多、还棒。只是中国目前还没有能够太帮助他们成长、让他们有机会被众人了解的平台。画工优秀出彩的年轻绘师们多半受ACG影响很大，混的站子(例如PIXIV、DA等)也能让他们接触到更多优秀的画作和画手，他们常常是从同人出道，慢慢步入商业志。这样也就造成这批有潜力的新人绘师或者漫画家们的读者群往往是集中在同人界，当她们转到商业志平台，这些读者又不见得愿意跟去看漫友、知音漫客之类的杂志。而关注这类杂志的读者似乎又对同人了解不深。于是介绍一些非顶级但同样优秀的女性向新人漫画家们：&lt;br&gt;&lt;b&gt;old先&amp;amp;慕斯&lt;/b&gt;：慕斯负责脚本与分镜，old先负责绘制彩漫。两人的短篇《爱的比热容》获得了集英社特别赏，目前已出版单行本《小丑丹尼》第一卷。画功方面无论是构图还是色彩不论资历绝对是一流的，角色和故事也十分出色。&lt;br&gt;&lt;b&gt;坛九&lt;/b&gt;：获得第七届金龙奖最佳新人奖。以全彩漫画《大管家》以及《园艺》等短篇出道。同样是画功了得，尤其是色彩。故事非常非常温馨感人，不乏剧情性。&lt;br&gt;&lt;b&gt;shishio&lt;/b&gt;：在《男朋友》上连载热血漫画《少年与剑》。同样是画功优秀。高产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再悄悄举个有妖气上的：&lt;br&gt;&lt;b&gt;马陆&lt;/b&gt;，本职兽医，作品有《绘画学徒莉莉安》、《八十天拯救世界》、《月猴》等，大概是因为医学基础，是个很有文化的理科生，人体动物准确，世界观深邃广阔，很惊艳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;继续补充两位八零后：&lt;br&gt;&lt;b&gt;罗殷&lt;/b&gt;：2007年《我们家的大小姐》荣获第三届中国原创动漫大赛绘本类银奖，目前出版了与法国剧作家Richard Marazano合作的《隐匿城》单行本1.画风活泼灵动、奇幻美妙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;黄嘉伟：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第一部作品是2004年的&amp;lt;&amp;lt;YASAN&amp;gt;&amp;gt;,于2008年在法国出版.&lt;br&gt;之后与JEAN-DAVID MORVAN合作创作&amp;lt;&amp;lt;ZAYA&amp;gt;&amp;gt;.&lt;br&gt;&amp;lt;&amp;lt;ZAYA&amp;gt;&amp;gt;在2009年获得第三届&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1554.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;国际漫画赏.&lt;br&gt;与王梆(&amp;lt;&amp;lt;YASAN&amp;gt;&amp;gt;的作者)合作创作&amp;lt;&amp;lt;藏獒&amp;gt;&amp;gt;.&lt;br&gt;与JEAN-DAVID MORVAN合作在&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1554.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;飞鸟新社刊物&amp;lt;&amp;lt;少女世界&amp;gt;&amp;gt;上连载三期短篇&amp;lt;&amp;lt;AMOUR A MORT&amp;gt;&amp;gt;.&lt;br&gt;2009年由&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/30486.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;小虫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;焉知出版&amp;lt;&amp;lt;伢三&amp;gt;&amp;gt;中文版&lt;br&gt;以及2010年的&amp;lt;&amp;lt;黄嘉伟原画集&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;2013年与小虫焉知合作出版新画集&amp;lt;&amp;lt; H &amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;（以上摘自百度百科&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2919552.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;baike.baidu.com/view/29&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;19552.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;画工一流，人物、场景、透视准确，表现力强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充鲜漫的两对组合（都在《劲漫画》上连载）：&lt;br&gt;&lt;b&gt;NAVAR：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;已出版单行本《CARRIER携带者1》&lt;br&gt;创作SF类黑白漫画，分镜技巧挺典型的，黑白漫画技法也比较成熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;DR.K：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;已出版单行本《核心防卫1》&lt;br&gt;厚涂彩色漫画，也是SF热血题材。刚开始看只是中规中矩的热血漫，后来也渐渐燃起来了。编剧和绘画技巧都在比较明显地成长着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举起来其实非常非常多，而且这些不是知音漫客那些比较量产式的，画风低幼的彩漫作者，他们都有自己鲜明的特色和扎实的基本功。多关注同人界，就会发现很多好的，也许是未来的漫画家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话我也不认为当下有谁可以代表中国漫画的高峰。就算是所谓“最好”的漫画家也还没有拿出有说服力的配的上“最好”二字的作品。&lt;br&gt;但是我相信很快会有的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20770935/answer/16148168
</link>
<author>
和泰
</author>
<title>
对于孩子们的「纯真」的「恶」，你怎么评价？
</title>
<description>
&lt;b&gt;小孩子才是真正的地狱，没有被欺负过就不会知道小孩子有多残酷。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又要现身说法了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小的时候老家那边孩子流行8岁上小学，只有几个人（包括我）是7岁上小学。由于我发育本来就比同龄人要晚，所以在班级里看起来就格外的小。&lt;br&gt;又小又白，大眼睛、双眼皮，声音又比较细，所以不消说就肯定是男生们嘲笑和欺负的焦点了。&lt;br&gt;当时没有朋友，经常被大家叫作“娘娘腔”，体育课的时候也没有男生愿意跟我玩，只能去跟女生一起。&lt;br&gt;这导致直到我上了初中、高中，变声之后，哪怕有人提到“娘娘腔”三个字，我都要大发雷霆。&lt;br&gt;虽然当时成绩比较好，经常年级前三名，但是每次考的越好，就会被欺负的越狠。&lt;br&gt;记得有一次，被几个男生整个人按到雪地里，差点被埋起来。要知道东北的大雪有多厚，
衣服里都灌了雪，大冬天里，贴身衣服都湿透了，又冷又黏，差点就哭出来了。&lt;br&gt;我从来也不是一个喜欢打架的人，所以被人欺负了就只能默不吭声。这就给这帮牲口以莫大的动力：哟，这是个软柿子，欠捏啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，当时班级里还有另外一个女同学，也是经常被欺负。被一群男生叫“王大傻子”。&lt;br&gt;可能她确实智商有问题，长得确实也不好看、有鼻窦炎，鼻子下面挂着两条青龙。&lt;br&gt;她比我还要惨一点，学习很认真，成绩又不是很好。无论是男生还是女生都排斥她，甚至没有人愿意坐在她边上。&lt;br&gt;后来她跟欺负她的男生们打了一架，1 v N，两根辫子都扯坏了，但是没有哭。这件事之后，她退学了，现在也不知道身在何方了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现在，终于到了理想的大学，哥也有185了，看着以前欺负我的人在中专、大专或者辍学回家种田，终于可以傲慢地俯视他们的时候，我却还是永远记得小时候的那一句句讥讽至极的“娘娘腔”。感谢他们给了我恨的力量。虽然我现在并不恨他们，但是他们改变了我的人生观，让我无数次回忆起小学时，发现除了“地狱”一词别无形容。而且也是他们给我了现在这个自卑、自尊又自傲的性格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以现在你说，所谓“纯真”的“恶”，真的不是恶吗？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22015962/answer/20398788
</link>
<author>
周不润
</author>
<title>
有时候抬头看时钟，为什么会出现秒针停止现象？
</title>
<description>
谢邀，问题评论里&lt;a data-title=&quot;@张暐&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xiaoshenkedejiushu&quot; data-hash=&quot;3351f161174c16bb6b0c31a474692f57&quot; data-tip=&quot;p$b$xiaoshenkedejiushu&quot;&gt;@张暐&lt;/a&gt; 说的对，是经典时间错觉之一的停表错觉（stopped-clock illusion），是Chronostasis错觉中最常见的现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;停表错觉常常在我们快速转动视线（扫视，saccade）的时候出现，具体表现为扫视之后，第一个看到的画面时间被拉长了。可以感受一下，当我们的视线从一点快速转移到另外一点时，这中间的过程其实是看不清的，但大脑不会让这段模糊不清的影像让我们意识到，不然人就晕了。它一方面要终止这段视觉输入，另一方面也需要想办法把中间这段时间的模糊内容给弥补上，给人创造一种无缝连接的感觉。它弥补的办法就是，用视线转移后第一个看清的影像把之前模糊的那段时间都填补上[1]。例如，抬头看钟的过程花了0.4秒，看到的时间为0分0秒，那么大脑就把0分0秒这个画面填充到扫视过程中消失的那段画面中去，结果就是，其实你看到0分0秒跳到0分1秒的这段过程其实用了1.4秒，而非1秒，这样就会感觉这1秒的时间被拉长了，还有时间让人来怀疑钟是不是停了。再想仔细一点，其实在看到钟之前，你就已经知道时间了，是不是有点诡异……&lt;br&gt;&lt;br&gt;看图会显得形象一点，比如一个学生正在教室里考试，有时候会停下来看一看时间[2]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如下图，他的视线现在停留在试卷上，两只眼睛现在看到的是试卷内容。人们通过视觉接受外界信息，再通过视觉皮层整合排序，处理成可以理解的内容[3]。在这张图中，sensation就是视觉信息输入，perception就是视觉信息被处理成我们可以理解的方式。由于接受信息和处理信息本身存在时间差，所以他正看着试卷，但试卷信息还没有被处理。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;502&quot; data-rawwidth=&quot;729&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/a5/d6a53ceb5feb338f99e1e46af0e2762b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;729&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/a5/d6a53ceb5feb338f99e1e46af0e2762b_r.jpg&quot;&gt;他继续往下看，之前看到的试卷信息已经被处理了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;474&quot; data-rawwidth=&quot;725&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/98/ff98d9c409400feddb88f70ecb1c6cfe_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;725&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/98/ff98d9c409400feddb88f70ecb1c6cfe_r.jpg&quot;&gt;这个时候，他想抬头看一下教室前面挂着的电子钟。他的视线正在快速从试卷上转移到钟上，在这个过程中，两眼接受的信息是模糊的（BLUR），大脑不会接受这段模糊的信息，所以sensation虽然接收了，但perception并不处理。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;458&quot; data-rawwidth=&quot;725&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/49/f1495aa2e8e43ee54ea89ba34946fab1_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;725&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/49/f1495aa2e8e43ee54ea89ba34946fab1_r.jpg&quot;&gt;现在他的视线已经转移到电子钟上了，看到了上面的时间是00分01秒--00:01（忽略这个奇怪的时间吧）。sensation已经接受了时间信息， perception已经慌了，本身处理速度就迟了一拍，现在模糊的那段时间又没处理，落后了这么多，这一大段空白该怎么弥补呢？&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;466&quot; data-rawwidth=&quot;726&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/70/e0708046dd5cff9d083e13226c79287e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;726&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/70/e0708046dd5cff9d083e13226c79287e_r.jpg&quot;&gt;大脑的决定很坏，没错，就是我们常说的“脑补”。它把刚看到的时间的画面放到原先属于模糊信息的位置，告诉学生说，你刚才那段模糊是不存在的，你刚才看到的就是这个时间！这样，假设学生看钟花了0.4秒，大脑就把这0.4秒的时间也填上00:01这个画面，那学生就在这个画面停留了1.4秒以后才看到00:02的出现。这种时间的拉长让他怀疑钟是不是停了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;528&quot; data-rawwidth=&quot;728&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/98/5698d4578d140db4bed0318f530b8a0d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;728&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/98/5698d4578d140db4bed0318f530b8a0d_r.jpg&quot;&gt;Chronostasis错觉的意义在于，为我们保持了世界的连贯性。它不但在视觉中存在，在听觉中也存在。比如有时候打电话的时候，在话筒里听到拨号音，如果把话筒从一个耳朵移到另一个耳朵，或者仅仅是分神之后再把注意力拉回来，有时候就会感觉到拨号音之间的间隔变长了[4]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于“脑补”能力的强大，平时很难发现Chronostasis错觉的现象，只有在看到精确记录的仪器（如钟表）时，才能发现这个过程。视线转移距离越长、速度越快，越容易看到[1]。友情提示，看一看就行，不要玩上瘾了，我眼睛已经转疼了……

&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]. Yarrow K, Haggard P, Heal R, Brown P, Rothwell JC. Illusory perceptions of space and time preserve cross-saccadic perceptual continuity. Nature. 2001 Nov 15;414(6861):302-5.&lt;br&gt;[2]. Wiki: &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Chronostasis#cite_note-Goldstein-7&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Chronostasis&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3]. Goldstein, E. Bruce (2010). Sensation and perception (8th ed. ed.). Belmont, CA: Wadsworth, Cengage Learning. &lt;br&gt;[4]. Hodinott-Hill I, Thilo KV, Cowey A, Walsh V. Auditory chronostasis: hanging on the telephone. Curr Biol. 2002 Oct 15;12(20):1779-81.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22093142/answer/20343584
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
青岛输油管线泄漏爆炸是怎么回事？
</title>
<description>
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;并非燃气管道爆炸，爆炸的是市政排污管道。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;东黄复线修建在线，市政管道修建在后。市政排污管道“横穿”输油管线而过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;事故的直接原因是，输油管道破裂后，原油流入市政排污管道。市政排污管道内的污水带着原油在排污管道排向大海，所以出现海面溢油。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;原油内的轻质成分（主要是C5到C12之类的）在市政管道内，由于流水的作用快速析出，在市政管道内部空间形成大量油气混合物。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;由于排污管道流经某化工厂，此化工厂正在进行检修，焊接时的火花印发油气爆燃，并很快传导至整个排污管道。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;由于市政管道相对密闭，所以爆燃威力极大，类似于云爆弹在山洞里爆炸的效果，导致上方的水泥盖板全部掀翻。中石化在漏油点处置漏油事故的工作人员、化工厂在爆燃点工作的工人死伤大半。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;补充一下，据我所知，&lt;b&gt;青岛的这根市政排污管道设计修建的极度奇葩&lt;/b&gt;，明明有输油管线经过，居然丝毫不对规划和设计进行修改，而是直接穿过。换句话说，排污管线直接把输油管线“包”起来了。&lt;br&gt;利益相关，我就不多说了。&lt;br&gt;为了便于大家理解这个“包起来”是咋回事儿，上个图示意一下。圆珠笔是输油管线，纸筒是排污管道。这图一看，&lt;a data-hash=&quot;4e9623feffa85d3c5ce8a8d4316213bc&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lin-xiao-ning&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$lin-xiao-ning&quot;&gt;@林小凝&lt;/a&gt; 你就能明白，这绝不仅仅是占压的问题了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/cd/5acde90be48ff759b1867b61ebdd62fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1420&quot; data-rawheight=&quot;1064&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1420&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/cd/5acde90be48ff759b1867b61ebdd62fa_r.jpg&quot;&gt;又及：泄露的那根输油管道是上了套管的。&lt;br&gt;至于具体管道为啥漏油了、当时市政管道修建时的扯皮事儿我知道但是我不能说，这是央企和地方上的博弈，最终要以国务院事故调查组的报告为准。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
