<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929225/answer/16699509
</link>
<author>
章杭波
</author>
<title>
为什么立志减肥的人很难坚持下去？
</title>
<description>
首先先发一张图，证明我减肥了，然后再跟大家探讨我的经验&lt;br&gt;&lt;br&gt;减肥前：220斤（这是我和&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/302676.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;应采儿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的合影，绝对不是P的，摄于2011年冬）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/f2/71f2f3c3277dbc3e4c72db088c8633ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/71/f2/71f2f3c3277dbc3e4c72db088c8633ea_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;减肥后：145斤（摄于2013年3月）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/a8/d3a8d80477d8176d25c8bde12084b68d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;850&quot; data-rawheight=&quot;1278&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;850&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/a8/d3a8d80477d8176d25c8bde12084b68d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是从2012年5月1日开始减肥，到2012年10月1日完成减重，累计减重70斤左右，到目前，维持正常体重，从未反弹过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先抛结论：&lt;b&gt;如果你把减肥当成一个短期任务的话，那么你一定会失败的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、“立志”顶个鸟用！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在微博上我搜了一下，每天立志要减肥的很多很多，但是真正能减下来的很少很少，即便是减下来了，保证不反弹回去的，又能有多少？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;很多人“立志减肥”的核心动机并不是要减肥，而是只是单纯的表达了对当下体重的不满而已。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面这个结论可以套用在很多方面，比如，某天早上起晚了，于是“立志”明天一定要早起，你懂的，到了第二天，极有可能是起不来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，问题根本就不在减肥上面，没毅力的人，谈什么都是空谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正要做事情的人，去做就可以了，哪里需要立很多志，立志就恰恰证明自己没信心做到这件事情，你见过谁吃饭之前先要立个志的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、莫浮躁，踏踏实实做事情&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡事都有自己的规律，我们可以去提升效率，但是我们几乎没有捷径可走。身边很多的朋友看到我减下来这么多斤觉得很神奇，但是我想说，减肥的每一天都很普通，一点都不神奇。我不就干了这么几件事情么：坚持运动、坚持称重、绝不吃零食、绝不喝饮料（纯豆浆、牛奶除外）、绝不吃垃圾食品、多喝水、早睡早起、保持好心情。你要是能全部做到，并且长期坚持，并且一天都不落下，你也能达到我这个效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，很多人做不到，并不是因为我神奇，而是他们自己放弃了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;踏实一点，减肥是一克一克的减的，不是一下子就少了几十斤肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、别试了，减肥药、健身房、减肥中心都不能让你瘦下来&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我健身4年，在健身房里面，4年前是胖的人，现在还是胖的，4年前是瘦的人，不少人都吃胖了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真正影响你体重的，是你的嘴巴。&lt;/b&gt;控制不住嘴巴，就算你去健身房都没用。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;PS1：话说回来，你要是有毅力天天去健身房，你控制自己嘴巴的能力应该是很强的。&lt;br&gt;PS2：据统计，健身房年卡办了之后，平均每人每年去健身房8次。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;关于减肥药，以前我什么类型的都吃过，没用。你要是不信，欢迎你自己花钱去尝试。淘宝欢迎你！&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;PS3：我做过淘宝客的，淘宝上减肥药的推广佣金高达50%，更多内容不细说，你自己去想...&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;关于减肥中心，我只能说，如果你有足够的钱和足够的时间天天去，那我也支持你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、减肥是一个终身计划，胖子天生就是个杯具！！！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;刚减肥那会儿，我真的很委屈，委屈到想撞墙！！！！！凭什么人家能吃蛋糕我不能吃？凭什么人家能吃各种糕点我不能吃？我还为这个事情哭过两次，我妈看了都心疼。&lt;br&gt;各位胖纸们，我们减肥一辈子，仍然都改不了“易胖”的本质，至今我都严格遵守着我的饮食规则，只要一破界，回到胖纸的状态是迟早的事情。所以，我现在只是一个瘦了的胖纸。&lt;br&gt;什么减肥之后还能保持“易瘦体质”的减肥药全是狗屁！！！狗屁！！！！狗屁！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[[[以下内容与本题目无关，纯属分享减肥经验]]]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、健康的食品一般不会吃胖，会把你吃胖的，说明它不太健康。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;先写几条大的建议：&lt;br&gt;1）&lt;b&gt;食物加工的次数越多，就越不健康&lt;/b&gt;。举例：直接吃新鲜苹果 &amp;gt; 鲜榨苹果汁 &amp;gt; 汇源苹果汁&lt;br&gt;2）&lt;b&gt;“果汁饮料”是非常差的选择&lt;/b&gt;：我们国家要求果汁饮料上面要标注果汁的含量，一般来说，能超过15%的就是良心企业了。我举一个现实场景：有一个夏天的下午，你路过某超市，你口渴了，你口袋里只有4元。我建议你：去买一个苹果，然后跑到洗手间，把苹果洗干净，然后找个有空调的地方，吹着冷风，啃着苹果，又健康又舒服，好幸福^_^。【解析：对于一般人，只要不太饿，一个苹果吃完之后，就会有饱腹感，而且又解渴，营养又好】&lt;br&gt;3）&lt;b&gt;白米饭并不健康&lt;/b&gt;：我们的白大米是这么演变而来的：水稻 -&amp;gt; 糙米 -&amp;gt; 胚芽米 -&amp;gt; 白大米，白大米的主要成分是淀粉，除了口感好和提供能量之外，机会毫无优点，如果你是个胖纸，我推荐你使用糙米来代替白大米，因为相比于白大米，糙米中含有大量的纤维素和微量元素，能提升影响的同时，还减缓了消化速度，推迟了饥饿的到来，从而达到减肥效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、如果你自己缺乏足够的毅力，但又真的很想减肥，该怎么办？&lt;br&gt;“毅力”并非生来皆有，都是后天锻炼出来的，让你的另一半来好好监督你吧，为爱减肥~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------集中回复常见问题-------------------------&lt;br&gt;1、胖子喝水也会胖吗？&lt;br&gt;回答：一般情况下，不会。无论是一般的新陈代谢，还是脂肪燃烧，都需要做够的水来参与，缺少足够的水的摄入，反而要胖起来。饭后30分钟内不要喝水！（同样的，不要喝汤）因为，这会加快胃中食物消化速度，这样饥饿来得更快，容易发胖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、楼主你正常吃饭吗？&lt;br&gt;回答：如果参照一般人的标准的话，我不是正常吃饭的。&lt;br&gt;1）在时间允许的情况下，关于进食制度，我采取的是少吃多餐，一般是5餐制度。注意！是在一天总摄入量不变的情况下，把食物由3次分成5次来进食。&lt;br&gt;2）关于主食，我不吃白米饭或小麦粉制成品，取而代之的是糙米饭或者全麦面包或意大利面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、楼主你吃肉吗？&lt;br&gt;回答：我吃的，而且是每天必须吃。关于肉类，我把肉分为两类，一类是有脚的，在陆地上能跑的动物，一类是在一辈子都在水里乐呵乐呵的动物。&lt;br&gt;关于第一类，我只推荐牛肉，理由如下：（1）即使现在的牛也是吃饲料的，但是仍然要比猪肉好上很多很多，为上乘之选；（2）假设猪肉20元1斤，牛肉40元一斤，你花了40元，吃1斤牛肉要比吃2斤猪肉所获得的营养更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、你节食了吗？&lt;br&gt;回答：没有，从来没有！我在开篇之初，我就提到过了，如果你把减肥当成一个短期任务的话，你一定会失败的。节食带来的减肥绝对是短暂且难以长时间坚持的。而且，节食会降低基础代谢率，会更容易发胖。我对节食的评价就是：饮鸩止渴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------&lt;br&gt;暂时想到的就这些，想到再补充，欢迎在评论中提问
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19684548/answer/16080860
</link>
<author>
骆梓骞
</author>
<title>
如果你的女朋友或老婆（男朋友或老公）问你要你的QQ密码，你会告诉她（他）吗？为什么？
</title>
<description>
看来这问题很古老了，但目前没发现能比我这个方法更靠谱的技术性解决方案~&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这一种技术上能实现的办法，既能让你保护自己的正当隐私，又能让对方感觉到你能让ta信任的：&lt;br&gt;不告诉ta你的密码，但是用ta的手机做你的QQ密保手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;意思就是说，ta可以随时用ta的手机修改你的密码，但是你同时也知道ta控制了你的QQ。这样可以避免ta养成有事没事就翻你聊天记录找茬的坏习惯，也能让对方知道，你不怕ta能随时动用最高权力公开调查你的忠诚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然咯，ta也会知道，一旦动用了最高权力，也就意味着让你知道ta在背后查你，ta也要冒着被你记恨的风险的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实往往很多人问对方要QQ密码的时候一开始也只是闹着玩，想获得些“友达以上”的权力而已，不是真的怀疑对方，要查记录。&lt;br&gt;这种情况下不给反而会真的引起怀疑，而给了又会埋下以后各种被找茬的危险。所以还不如一副郑重其事的样子交出“更高级别”但不能常用的权力，反过来保护当前常用的“低级”权力，这样对方能满意，自己能放心。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20950277/answer/16697889
</link>
<author>
黄继新
</author>
<title>
如何评价鸟叔（Psy）的新歌《Gentleman》？
</title>
<description>
【更新】我的回答，更多是从现象级的事物是否可复制的角度来谈的，并表达了我认为鸟叔团队指望靠一首模仿前作的歌曲来继续辉煌的目的是很难达到的。但是，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/coldlife&quot; data-tip=&quot;p$b$coldlife&quot;&gt;@云上彩&lt;/a&gt; 的回答更精彩、更切题地直接讨论了鸟叔新歌的创作背景和内涵，在这个问题下，比我的回答更好。大家如果想要赞同我，不如先赞同他。（感谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/hu-pu-4&quot; data-tip=&quot;p$b$hu-pu-4&quot;&gt;@胡璞&lt;/a&gt; 老师教给我这招。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;====== 我是来给他人做嫁衣的分割线 ======&lt;br&gt;&lt;br&gt;真巧，昨天和朋友见面时还聊到这个话题。这让我想起去年 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@腾飞&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/teng-fei-91&quot; data-tip=&quot;p$b$teng-fei-91&quot;&gt;@腾飞&lt;/a&gt; 老师和我谈及《失恋 33 天》爆红的原因时，他说：&lt;b&gt;一切现象级的事情，都是难以分析、无法复制的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然叫「现象级」（phenomenal），意思就是这玩意儿已经远远远远远远超出了正常的范畴，成为了偏差最大的样本。偏差巨大的样本，其出现和产生的原因，有着同样巨大的随机性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这类似于纳西姆•塔勒布（Nassim Taleb）所说的「&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3025921/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;黑天鹅&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」。指望通过黑天鹅的出现来赚钱的人，恐怕比拉斯维加斯最无理性的赌徒还要疯狂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我们真正坐在老虎机前面时，总会相信我们掌握了 777 的规律。我们永远是会被随机性欺骗的傻瓜，正如塔勒布在《黑天鹅》之前出版的一书书名所示：Fooled by Randomness。顺便一提，这本书六年前中信引进过，中译《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/10773362/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;随机漫步的傻瓜&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，推荐！（我当年为此书写的&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20951240/answer/16699613&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;书评在此&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到这个问题本身来。因此，从赌徒的角度看，Psy 的团队没有在《尖头馒》上扔进太多钱，就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能有朋友会问：既然你都无法分析前人是怎么成功的，这么说来，创业也是赌博咯？我的回答是：如果创办了企业你就不管了，然后就期望这家公司长成腾讯，这才是赌博。相比之下，一部电影、一首歌曲，太 hit business 模式了，没法像做企业那样可以和时间同行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20731379/answer/16703451
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么最近日本首相换的飞快，但是小泉内阁持续的时间这么长?
</title>
<description>
小泉纯一郎并不是日本第一个长命首相。在1955年自民党成立之后，至少有四人可以称为长命首相：池田勇人，佐藤荣作，中曾根康弘，小泉纯一郎。不过小泉是最近三十年来唯一做到这一点的。原因嘛，无非是七分天数，三分人事。要知道，小泉上台之前，自民党被森喜朗那个无能首相折腾的民意丧尽、内部分裂、颠三倒四，小泉居然能够力挽狂澜，搞出自民党多年来最大的国会多数和最高的民意支持率，其中奥妙何在，且听我从历史讲起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自民党这个党，派阀林立。虽然都是保守派，但是意识形态和政策主张的区别丝毫不下于西方某些政党之间的区别。要搞清楚小泉为何能够执政五年，先看看小泉上台前的自民党派阀体系：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.宏池会，自民党资格最老、根基最深的派系，成员大多是政治世家出身，保守老道，温和中庸。意识形态既不亲美也不反美，号称稳健鸽派，经济问题上也在自由市场和政府干预之间找平衡，号称万年中间派。历史上出的首相包括：池田勇人、大平正芳、铃木善幸、宫泽喜一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.平成研究会（原名木曜俱乐部），自民党超级大股东，长期以来人数最多、势力最大，打着保守派的旗帜做自由派的事情，外交上亲华卖台，经济上主张国家主导的铁公基建设，用纳税人的钱讨好地方势力，在偏远选区打造铁桶一样的势力范围。历史上出的首相包括：佐藤荣作、田中角荣、竹下登、桥本龙太郎、小渊惠三。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上两派都是旧自由党吉田茂的门徒亲信传下来的，号称保守本流。其实保守色彩并不强，一点也不右，反而有一点拥抱社会主义的意思。1990年代以前，保守本流长期在自民党内称王称霸，无论首相是谁，大政方针都要听宏池会、木曜俱乐部的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.清和政策研究会，自民党右派的中流砥柱，亲美反共，主张重新武装，经济上偏向自由市场。在历史上，该派对于保守本流的密室政治非常不满，经常主张党风刷新，学习欧美的群众党派路线；其实自己的密室和黑金也很严重，彼此彼此。历史上出的首相包括：福田赳夫、森喜朗、小泉纯一郎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.志帅会（原名政策科学研究所），自民党右派中的右派，主张修改和平宪法、装备核武器、派遣军队执行海外任务，在经济上主张自由市场，早在1980年代就搞了三大国有企业的民营化，是小泉政权搞邮政民营化的先驱，但是进入21世纪有向左转的趋势。历史上出的首相包括：中曾根康弘、宇野宗佑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.番町政策研究所，自民党左派，号称保守派的异类；不过因为人数少、影响小，一般只是打打嘴炮，对政策的实际影响力有限，一般是以少数派身份扮演调停人。历史上出的首相包括：三木武夫、海部俊树。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上三派，前两派都是旧民主党岸信介、鸠山一郎的门徒亲信传下来的，后一派是旧国民协同党的人马，号称保守旁流。清和、志帅都比保守本流更右，番町则更左。所谓的自民党战国史，无非就是：保守本流两派稳坐中央，平成（木曜）为大哥，宏池为马仔；清和、志帅（政科研）在右侧猛推，番町在左侧猛推，整个党在外交上稍微偏右，在经济上稍微偏左，事实上是一个中间派政党。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从上面的首相列表，大家可以看到：从池田勇人到小泉纯一郎，自民党累计十六位首相，保守本流占了九位。1970-1990年代，自民党的政党机器基本被田中角荣一伙人控制，木曜俱乐部的两院议员一度接近300人，没有他的点头，根本无法通过任何政策。自民党内最大的反对派一贯是清和会，清和、木曜两家的争斗，从1970年代的角福战争，一直持续到1990年代的桥本与森之争。在党内斗争非常激烈、动辄有人威胁脱党的情况下，不可能产生长命政权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过也有例外。在清和、木曜两家内战的情况下，唯一一个长命政权是中曾根康弘（任期五年）。他的奥妙在于投靠了田中角荣，组成木曜-宏池-政科研的三家同盟，号称“田中曾根内阁”。木曜、政科研两家的政策主张差别极大，中曾根本来不可能坐稳那么久；但是天佑政科研，1985年田中角荣突发中风，同时日本经济长期景气，中曾根得以放手大干，把日本政治向右带了很长一段距离。参拜靖国神社、东海划界、经济民营化等现在的热门命题，都是中曾根内阁后期搞出来的花活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中曾根任满后的自民党，丑闻频发，内乱不已；加上日本经济泡沫破裂，民众不满，自民党一度分裂重组。1997年自民党重新上台执政，此时的党内派阀主要有如下变化：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.保守本流的木曜俱乐部改组为平成研究会，田中角荣的色彩消除，但是盘根错节的地方势力还在，而且经济不景气时期人民希望政府加大投资，该派再次成为自民党最大股东，桥本、小渊都是该派领袖，加上被他们推举到前台的社会党首相村山富市，平成会累计执政约六年，实属不易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.保守旁流的政策科学研究所改组为志帅会，政策混乱、群龙无首，实力日益衰落。番町政策研究所更是沦落为只有个位数议员的小派阀。只有清和政策研究会日益壮大，俨然形成了清和一家独斗平成、宏池两家的局面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小渊惠三突发中风逝世，打乱了保守本流的正常接班节奏，一时间手忙脚乱，只好把前首相桥本龙太郎推举出来，结果被森喜朗篡位成功。森内阁是清和会近三十年来的第一次执政，按照惯例肯定是个短命政权，森喜朗一上台的民意支持率就奇低。接下来的剧本应该是清和任满一年下课，平成出钱、宏池出人，保守本流回朝，同时下重手狠打保守旁流，至少让对方十年内不得翻身。结果一场飞来横祸，剧本演砸了，保守本流从官军变成了贼军。这就是精彩纷呈的“加藤之乱”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加藤紘一，宏池会会长，曾经是小渊内阁的红人，后来与小渊竞争首相大位失败，平成、宏池两派之间出现裂痕。小渊死后，无论按实力、资历还是能力，首相都应该轮到加藤，但是几位自民党大佬内部商议，觉得加藤的思想偏向改革派，加上曾经向小渊公然挑战，不利于党内团结，于是指定森喜朗接任；而且桥本龙太郎有私心，总想再次出马，搞的加藤连出马竞选的机会都没有，此恨绵绵无绝期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到2000年11月，森内阁支持率降至21%，自民党又有分裂趋势，加藤觉得时不我待，公然发起倒阁，史称加藤之乱。当时众议院一共450个席位，自民党占272个，其中宏池会系统的加藤-山崎联盟一共有64人，这样支持森内阁留任的只剩208人，加上公明党等执政联盟的支持也过不了半数，铁定要解散议会重新大选。到了那时，日本政坛肯定人心思变，加藤趁机打出左右两张牌：左边的是刷新政治、改革金融（加藤在小渊内阁曾经对金融改革作出巨大贡献），右边是保守本流、回归正统，保守派和革新派的选票都收了。如果保守旁流负隅顽抗，加藤要么开除他们的自民党党籍，要么干脆与民主党合流实现政党轮替，总而言之都可以坐稳江山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按，虽然加藤的能力和威望都很高，但是身为执政党成员公然倒阁，总归是下克上的大忌，在大义名分上先输一局；而且加藤一开场就提出“下届内阁我来做”，给人以野心家的印象，再输一局。为什么加藤敢如此冒天下之大不韪，关键在于两个桩脚：一个野中广务，一个小泉纯一郎，只要有他们支持，一百个森喜朗都倒掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;野中广务是平成会成员，曾任小渊内阁官房长官，此时担任自民党干事长的要职，党务工作一把抓。小泉纯一郎虽然是清和会的，但是与加藤的关系一贯不错，与加藤紘一、山崎拓合称YKK，是自民党内少壮实力派的代表。加藤的如意算盘是：野中广务保持善意中立，小泉纯一郎反水，保守旁系阵脚大乱，森喜朗知难而退，最好直接让出首相的位置。万万没想到野中广务公然站在森内阁一边，小泉纯一郎更是充当了镇压叛乱的谋主。加藤回头想找保守本流的大佬帮忙，但是平成会的元老桥本龙太郎、宏池会的元老宫泽喜一居然都站在森内阁一边。至于少壮派议员更是不用想，野中广务以干事长的身份宣布：胆敢投票支持不信任案者一律开除党籍，年轻人都被吓的不敢出门了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么加藤紘一会搞砸，原因也不难解释，他把一个针对森喜朗个人的行动搞成了针对自民党体制的行动。对森发难之前，加藤首先对媒体煽风点火，与在野党各位大佬勾搭不清，甚至在居酒屋里面召集年轻议员另立中央，完全无视党的决策机构。1993年自民党分裂导致大权旁落的苦涩回忆还没有消失，无论是桥本、宫泽这种大佬还是小泉这种中生代，都不希望看到保守派内战。此外，一旦自民党分裂下台，民主党出来组阁，那么无论谁当首相，幕后操盘的都很可能是小泽一郎。小泽乃平成时代最大的奸雄，当年拆散自民党就是他的一手策划，几乎把自民党内的高层全部得罪完了，政权岂能交到此人手中？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事已至此，如果加藤紘一战斗到底，摆出一副“虽千万人吾往矣”的英雄气概，总归能够赢得民众的尊敬，今后不愁没有翻盘的机会。结果他在关键时刻犯了昏病，居然被手下的一群小字辈的眼泪打动，觉得自己拼到这个地步已经够了，没有必要冒着被开除党籍的风险去倒阁。结果，由加藤一手策划的不信任案，居然连加藤本人都不去现场投票，政变有这么玩的吗？森喜朗毫无疑问地低空掠过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加藤之乱的直接后果：宏池会分崩离析，平成会元气大伤，清和会地位巩固；加藤紘一、山崎拓两位中生代政治家彻底出局，小泉纯一郎成为新一代唯一有能力、形象好、各个派阀都能接受的人选，半年之后接过森的首相大位，清和会在历史上第一次完成内部政权交接。小泉接过来的自民党，保守本流已经彻底变成非主流派，保守旁流大行其道；他的执政策略很简单，还是左右两张牌：左边打行政改革、刷新政治，将桥本龙太郎、中曾根康弘等黑金政治的老人拉下马，取悦选民；右边打自由市场、重整军备，邮政民营化和参拜靖国神社就是两大杰作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正好遇到经济景气，小泉内阁支持率居高不下，旧派阀就算看着不爽，也只有暗自生气。小泉的得天独厚之处还在于日本政坛进入青黄不接的时代，早在森喜朗上台的时候，自民党就感叹没人才，在野党里面也没几个真正能干的，想来想去还是小泉能干活。于是跟当年的中曾根康弘一样，政治上亲美反共，经济上高举民营化旗帜，保守旁流彻底成为自民党主流，五年江山坐下来，日本历史被彻底改写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951351/answer/16703251
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
如何看待男生记账？
</title>
<description>
我的一个非常要好的朋友，从他父母那里继承了记帐和保留票据的习惯，他保留有从他出生到现在的所有帐本和票据，他学习很认真，成绩非常好，考入上海数一数二的名牌大学，毕业后从事会计工作，如今是某国际大集团的亚太区Audit Director，年薪过百万，住过千万的大房子，他很长情，与女友恋爱八年后结婚，在婚礼上他向所有人展示了他们第一次约会和看电影时的收银条和电影票，他们婚后育有一个聪明漂亮的儿子，我们班所有生女儿的同学都想把女儿嫁给他儿子，他现在正在教儿子记帐。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20950277/answer/16701901
</link>
<author>
将军
</author>
<title>
如何评价鸟叔（Psy）的新歌《Gentleman》？
</title>
<description>
我就说说曲风吧。psy之前的江南是典型的electro house，今次这首gentleman是hard house为主但依旧带有强烈的electro house的味道。 单从音色方面来讲，electro house这种风格和去年前年大红大紫的美式dubstep是很相似很相似，虽然两者节拍形式不同，但其实在普通听众耳朵里却很相似（中低端的听众基本不关心dubstep里面的drop），而psy的歌，我认为走的就是他们的路子，初衷就是跟风。大家应该知道以下几个有代表性人物： deadmau5、skrillex、david guetta ，前两位他们都是dubstep step和electro house 一起玩，无非是节奏上的变化，david guetta则玩electro house为主。至于这几个人多红，大家该知道吧？排名世界第1的guetta和第4的deadmau5去年一起上了格莱美表演，；skrillex拿了小唱机。所以说，psy跟风不是没有道理的，只是营销得当又各种机缘巧合，最终撞了大运。（p.s 我因为说他们是美式dubstep，是因为还有一种英式的dubstep的东西，又叫post dubstep 或者future garage，比如james blake，氛围上相差是极大极大的.....）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20946640/answer/16686520
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么 500 欧元现钞成为洗钱者、逃税者，甚至是恐怖分子的最爱，被认为也许是世界「最肮脏货币」？
</title>
<description>
洗钱也是一种交易，同所有的交易一样，都需要一种便于携带，交易双方都认可而且风险小的等价替代物。欧元成为首选不是偶然的：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;同样重量下比黄金值钱&lt;/b&gt;：一张全新的500欧元面值纸币根据欧洲央行规定重量为1.1g，做个简单计算就知道，1公斤欧元值45万多欧元。相比之下，黄金作为我们最容易想到的替代品，按最近峰值计算也要12~13公斤！至于别的纸币，比如英镑最大面值钞票的只有50英镑，需要25公斤以上。最大面值100美元的钞票也需要二十几公斤。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;同样体积下也非常值钱&lt;/b&gt;：按照欧洲央行规定，每张全新欧元为160 x 82 x 0.12 mm，1立方分米的体积大约能放30万欧元。别的通用货币由于面值小这方面的劣势就不用说了，即使是常用的贵金属比如黄金为例。这样的盒子能放大约20公斤黄金，大约73万欧元。即使是同黄金比，欧元纸币的差距也不大。当然，别的通用货币就远远落后了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;分割非常方便&lt;/b&gt;：这就不用说了，黄金需要专业工具切割，在需要分割为更小单位时非常麻烦。500欧元纸币则简便得无法再简便——要给小弟支付工资，从抽屉里抽出几张就好了！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;兑换也非常方便&lt;/b&gt;：作为第二大通用货币，世界各地的银行都会以基本合理的价格来兑换欧元；欧洲即使是英国瑞士这样的非欧元区国家，很多商店也是接受欧元的，钱可以迅速漂白。黄金一般不能在银行兑换，需要去金店忍受较低的兑换价格才能得到现金（这点买卖实物黄金制品的都知道）——更要命的是，一般的金店不大可能有几十万欧元的现金等着兑换。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;鉴别清点容易&lt;/b&gt;：鉴别欧元的验钞机很容易就能买到，鉴别清点非常简单——验钞机过一遍就好。而用黄金支付，接收方需要有专业知识才能判别真伪，而且鉴别工具也会比较笨重麻烦——特别对于外层镀金，内部用其他金属合金制造的假黄金，除了切开鉴别就没有别的办法了。精确的计量工具也必不可少，便于携带来洗钱的就更不容易了，这一切都增加了交易成本和风险。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/06/df06c525d4f1dbb0cc96391a1d3531fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;至于其他的替代物，比如古董、贵金属、钻石等等相比于500欧元纸币都有一些非常明显的劣势。&lt;b&gt;重量轻、体积小、而且分割方便、兑换方便、清点鉴别容易，还有比这个更合适的洗钱工具了吗？&lt;/b&gt;在500欧元纸币出现之前，100美元和50英镑的纸币是“最脏的钱”。不过那时候交易需要这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/fc/cbfc1968dc6c0452158a5ad3d5b8f281_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;864&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;864&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cb/fc/cbfc1968dc6c0452158a5ad3d5b8f281_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;500欧元出现以后，只需要这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/d9/f0d9a576616dbe3403b01eea8a0d6066_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;题外话：我最近看到非常多的欧洲商店已经拒绝接收500欧元的纸币了，一个原因是辨伪风险太大，另外一个原因就是防止成为洗钱通道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：纸币样品&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/98/1198ad04ef4299a261faf3eeb5f2bb74_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/11/98/1198ad04ef4299a261faf3eeb5f2bb74_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/cc/e7ccad38668cb97e831f25b65e1e8bc2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e7/cc/e7ccad38668cb97e831f25b65e1e8bc2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;====================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下：&lt;br&gt;实际上500欧元的纸币并不是最值钱的纸币，这个记录的保持者是新加坡发行的10,000新元纸币，按照现在汇率一张这样的纸币，顶得上6100欧元，大约12张500欧元大钞，折合人民币近&lt;b&gt;5万块钱&lt;/b&gt;！还有1000元的瑞士法郎纸币，价值800多欧元。显然新元的地位和认知程度远远比不了欧元，稍贵的瑞郎相比于欧元的影响力（读作：方便程度）还是差了一截。当然也有相当多的案例实际上还是用美元、瑞郎、英镑洗钱，但是500面值的欧元最终综合评定胜出，成为某些人的最爱。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/cd/6bcda099cf7941a19007744324f2a65b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6b/cd/6bcda099cf7941a19007744324f2a65b_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951987/answer/16701909
</link>
<author>
高科
</author>
<title>
怎么看待跑酷爱好者跳桥丧命？
</title>
<description>
前几天有个成都商报记者问我对这件事的看法，我顺便贴过来。大家都说说自己看法吧，跑酷运动好像近几年一直受到偏见。&lt;br&gt;下面是记者通过邮件给我发的问题，以及我的回复。&lt;br&gt;您好，高科老师。我是成都商报记者张**，有几个关于跑酷的问题，希望能够得到您的解答。&lt;br&gt;    采访背景：6号，泸州一位21岁的跑酷爱好者为了挑战这边的一座大桥，从50米高的桥上跳入江中失踪。这也导致大家现在对跑酷运动目前存在的危险性表达关注。作为编写了国内第一本跑酷教材的教练，下面有几个问题想请教一下高老师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，  麻烦简要介绍一下，目前国内跑酷运动的发展情况。包括，大概好久进入中国？&lt;br&gt;跑酷2006年进入中国，大多数人开始练跑酷是因为看到跑酷创始人之一大卫.贝尔主演的《B13区》。&lt;br&gt;国内跑酷发展过了第1个5年，各地的老团队基本上都有了科学训练的意识，并且在慢慢摸索如何系统训练，也更多意识到跑酷不是简单的完成一些难度动作，而是通过训练进行自我更深层次的提高。另一方面，公众媒体或网络对跑酷缺乏一些正面合理的报道，跑酷显得仍然是小众，所以很多人对跑酷的理解也片面，一些人认为危险不参与，一些人认为就是很酷，很帅，拿跑酷找刺激，都是对跑酷的错误理解，导致不参与，或做出一些错误行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，  以什么样的方式进入国内？&lt;br&gt;没有人专门引进这项运动，只是大家看了国外跑酷视频，知道这是项运动，然后开始自由组织训练。&lt;br&gt;3，  目前各个地方的爱好者们以什么样的方式学习、实践这一运动？&lt;br&gt;   其实国内现在有一些专业的团队可以很安全的进行跑酷教学，但是很多地方还是有很多跑酷爱好者都是自发组织一些朋友或小团队简单模仿跑酷动作进行练习，只有模仿而不理解这项运动本身可能是引起受伤的一大重要原因&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，  年龄构成如何？国内和国外有没有什么明显的区别？&lt;br&gt;大部分是15-25岁范围，不过我们团队的接受范围大一些，学员从12-42岁都有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国政府支持跑酷运动，有国家级别的跑酷执行机构ParkourUk，很多小孩从6岁开始就练跑酷。法国把跑酷当成国粹，中法文化交流年的重点节目就是跑酷创始团队的演出。&lt;br&gt;   丹麦或欧洲其他国家都把跑酷当成社会体育在推广，很多小区的健身设施都有跑酷训练功能，只有中国把跑酷定位成极限运动，并且不仔细推敲这项运动对于大众身心健康的潜在价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，  您为什么想编写跑酷方面的教材？想达到一个什么样的目的？&lt;br&gt;我认为跑酷是一项全能运动，我站在跑酷的角度，看到了训练更多的东西，也需要去学更多的东西去理解人体训练本身，并且用跑酷的训练来验证我所学的一切是否正确。写书是一个我个人学习经历的总结，写书也是为了把我所知道的东西全部倒出来，这样我才有机会站在旁观者的角度看自己还有什么地方需要提高，进而学更多的东西。&lt;br&gt;对于读者，我的第1本书是介绍跑酷文化，第2本书写了很多关于训练的专业性很高的东西，希望大众可以提高训练的专业素养，这样以后交流可以更顺畅，在同一个平台上交流就有可能从每个人身上都学到东西。大众的专业素质提高，也可以反过来让大众运动或健身行业的得到更好的规范和发展，大家的权益也能得到保障。本质上，我不是希望所有人都练跑酷，而是希望所有人对锻炼身体这件事有正确的认识，这样他们就可以按自己的需求选择，可以是跑酷，可以是羽毛球，可以是武术，无所谓。不真实、懦弱、浮躁才是最危险的，做任何事情都可能有巨大隐患。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，  由于绝大多数爱好者，特别是一些二线城市的爱好者都是跟着视频学习跑酷？这存在什么样的风险？平时你们是如何做到对风险的防范的？&lt;br&gt;跑酷已经过了第1个5年，我觉得很好的一点是各地其实都有一些老牌团队来维护跑酷的发展，确实有些二线城市还有很多人是会错误认识跑酷，这反而不是跑酷的问题，媒体和训练者个人都应该承担一部分责任，比如说一些网络视频媒体到现在为止都没有深入报道过跑酷，全部都是找一些很高难度的视频挂首页抓观众眼球，这肯定会误导一些想练跑酷的人，并让更多人对跑酷产生排斥。另一方面很多跑酷爱好者搞不清楚找刺激和挑战到底有啥区别，一个不计后果，一个是精确评估，反复训练再去执行，这明显是两回事。&lt;br&gt;现在的跑酷依旧存在运动损伤的风险，不过相比以前出现过的一些大伤。受伤可能变成了崴脚，碰到膝盖，这和篮球，足球等一般运动的风险可以让人承受并乐意去控制，相对而言跑酷变得还更安全一些，因为没有对抗性，少了些人为的意外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7，  有人表示，极限运动挑战的只不过人的上限，跳桥这一行为远远超越人的极限，其实已和跑酷运动无关，您如何看待这一行为？&lt;br&gt;        网上看到过一些极限跳水的视频，好像比这桥高的地方很多，那都是些训练有素的人参加，技术动作也很到位，很漂亮。极限两个字不是针对人类的生理极限，而是针对每个独立个体而言，可大可小。&lt;br&gt;跳桥这位，我觉得他勇气十足，但是不够真实，可能完全不知道自己到底能不能跳就直接来，这典型的受害于自己的造作，也牵连自己的家人，各行各业都有这样的人，不是跑酷的事，人的问题。我认为本质是中国整体缺乏信仰，缺少原则与方法，在西方的各种文化肆意冲击下很多人变得浮躁和无所适从，什么傻事都能做。我庆幸自己有能力做个职业跑酷人，我和大家一起在这个大环境下生活，但是因为跑酷我可以从一个旁观者的视角看待当下的社会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，  我注意到您博客中阐述，真心不希望有太多人练习跑酷，如何理解？为什么希望练习者的年龄结构更合理，年级大的多一点，如何理解？年级大的也能够练习跑酷么？有没有上限年龄限制？我了解的是，一些20多岁的人就不再继续练习跑酷了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是个理想主义的人，我希望跑酷训练人群的扩大是良性的，良性的前提是大家对训练本身有正确理解，跑酷是他们知道适合自己而选择的。另一方面如果跑酷做的特别大，说明这事肯定没得做了，太好了就是恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;年龄大的可以更好认识关于人体训练这事本身，因此也更理解跑酷，有利跑酷发展。&lt;br&gt;跑酷什么样的人都能练，看谁教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，麻烦提供一张您教授跑酷或练习跑酷的照片。同时，由于您时间太紧，无法回答更多问题。您博客内的一些观点可以直接引用么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢 四川成都商报记者张** 电话 13309087***
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20950568/answer/16701531
</link>
<author>
個人意見
</author>
<title>
为什么饮料瓶一般都是圆形的，牛奶瓶都是方形的？
</title>
<description>
好多人提到「牛奶可樂經濟學」，我是來攪局的… 我不知道這書賣的到底有多好，有多少人從此迷戀上了經濟學；但是如果你除了讀過這個「水書」，還讀過曼昆的「宏觀經濟學」和平狄克的「微觀經濟學」，你就知道，不是所有的問題都可以用經濟學來解答。牛奶可樂的問題也一樣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;支持牛奶可樂經濟學觀點的人主要是認為：牛奶的方形包裝盒省貨架空間，特別是冷藏貨架的空間；可樂的圓形包裝手感好、方便拿取。結論是：區分方圓比較經濟，節省商家成本。好吧，如果從經濟的角度來考慮，這個觀點只是看起來有道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事實上，將包裝做成方型的反而會增加商家的成本。&lt;b&gt;因為方形包裝不利於運輸，容易在運輸過程中被損壞；而圓形的包裝則結實的多，特別是你把瓶身軋出幾圈凹陷或者乾脆將瓶身做成曼妙女子凹凸有致身材的模樣。&lt;/b&gt;這就是為什麼原油和石油產品絕對不會用方形包裝而都採用帶有瓦楞式凹痕的圓桶來包裝的原因。回想一下你買過的牛奶和可樂，哪個更容易損壞？大多數方盒牛奶的包裝都有凹陷、凹角等傷痕，你沒看到破損的是因為在運輸過程中破損的都處理掉了。即便零散包裝的外面有一層大紙箱或者大包裝，大量運輸過程中的擠壓破損也是難以完全避免的。所以，即便方形包裝確實省了貨架空間，但這部份節省下來的成本根本不能彌補在運輸過程中損失的部份。「可是我還是覺得方形包裝確實省空間成本了啊？」肯定有人這樣想。沒錯，但這仍然是表面上的現象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真實的情況是：貨架空間成本是靜態的，但商品買賣是個動態的過程。&lt;b&gt;請問，生產廠家和超市會認為他們的商品擺放在貨架上放的更多更好嗎？不，商家想的是他們的商品賣的越快約好。&lt;/b&gt;像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/fu-er&quot; data-tip=&quot;p$b$fu-er&quot;&gt;@负二&lt;/a&gt; 在評論裡所說，倉儲成本並非廠商承擔，他們根本不需要過多考慮，何況如果僅僅為了存放，超市都有專門的庫房。商家希望的並不是超市一次能多放10盒牛奶在貨架上或者消費者一次買10盒牛奶在家放著，而是希望消費者每天都來買10盒牛奶。而圓形的包裝無疑手感要比方形的好的多，方便消費者多多消費，這也就是為什麼現在採用圓形包裝的「飲料型牛奶」在7-11等便利商店或者美國的自動售賣機裡越來越常見。（這個飲料型指的不是「牛奶飲料」那種有牛奶味的飲料。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過方圓之爭還是和冷藏儲存有那麼一點關係的，可這跟超市的倉儲還是沒什麼關係，仍然是基於消費者的便利。美國超市裡的牛奶主要有三種，方形利樂包的、圓形飲料瓶的、大塑料桶的。圓形飲料瓶的是便於快速消費的，買了直接喝；大型塑料桶，基本都是帶一個提手的，也是為了方便消費者，特別是一些咖啡廳等牛奶消耗大戶；方形利樂包是一般家庭用的，沒錯，商家不考慮超市的倉儲成本，可是要顧及消費者家裡的冰箱的儲存空間。一般家庭的冰箱，就像一個黑洞，有多少東西都能往裡塞，所以方形利樂盒省下的一點點空間，就相當寶貴了。商家當然知道這個，所以為了滿足這個需求，犧牲點手感和物流成本，也是值得的。可樂等飲料，除了降低物流中損失、提高握持舒適度，還有考慮到碳酸飲料晃動會產生高壓強等原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;總的來說，商家是趨利的，是格外自利的，所以除了友好往來、互利互惠，他們不用太多地顧及超市的倉儲成本，他們要做的是一門心思討消費者歡心。&lt;/b&gt;哄好了消費者，商家才有奶喝嘛。另一方面呢，經濟學原理很好用，但是一個社會現象并不只是經濟學在起作用。經濟學只能解決經濟問題，或者「幫助」解決其他問題。片面地、靜態地看問題，往往得到的是臆想出來的答案，「透過現象看本質」變成「透過現象編本質」。所以最後還是忍不住吐槽一下那書，似乎除了在中國，都… 呵呵…
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20949946/answer/16696918
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
对于搞科研学术的研究生而言，究竟该专注于平心静气做好研究工作，还是应该为以后找工作早做打算？
</title>
<description>
我觉得匿名用户的答案比我好，不想看长篇大论的，看了他的答案基本就了解我的观点了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人怎么取舍，除了利弊的衡量之外，还有个人性格气质方面的因素。哪怕明摆着有利的选择，你就是不喜欢，也可能不做。你因为自己不喜欢而不做这个有利选择，很可能事后也不会后悔。思考的方法大概就是先客观地分析利弊，再主观地掂量一下。后者是很容易的，自己还不知道自己么，但前者对于阅历尚浅的学生来说往往很难——他太不知道人家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为以后工作“早”作打算的“早”，是有多早？你读书读了十几年，最后两年才为工作做打算，算不算早？为以后工作早作“打算”的“打算”，又是什么“打算”？好吧，现在你可以不做实验了。那你会做什么呢？每天做的什么事情，才属于“为以后工作早作打算”呢？现在你马上要做什么事情与做实验冲突了吗？毕业工作不好找，你是已经想到什么事情，现在去做，你毕业工作就会好找吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在学生普遍存在的问题，一个是高谈阔论（这其实不仅限于“现在的”学生，而是年轻人普遍喜欢）。二是只做能立马兑现成果的选择，说“功利”已经不够准确了。问题是，这两个问题之间就是矛盾的。真要追求做每一个选择都立马兑现，最要不得的就是高谈阔论，而是要变得非常实际和通透才行。如果你的水平只限于高谈阔论，你休想做什么选择能立马兑现，乖乖地走弯路碰钉子去吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做导师的当然会抱怨，现在的学生全都不是来做科研的，都是为了拿学历，至少缓冲就业。做导师抱怨这个，是因为于是他们就没办法对学生要求太高，课题的质量和档次就提不上来。做导师抱怨这个也是很无奈，说到底也是不能怪学生的。因为他不喜欢的话完全可以不招学生，现实是他也必须招，因为生源的普遍情况就是这样，没学生干活不行。这是买方还是卖方市场的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但学生不是完全没有考虑这个问题的义务的。在读研甚至读大学之前，我们的学生太习惯于老师必然是无私奉献的，以教育学生为自己全部的职责的，所以读研之后大多数会对研究生导师不大满意，跟自己以往对老师的印象反差很大。事实上，读研是一种合作。学生要获得培养，导师要完成课题。于是你问：导师为什么就没有培养学生的义务？本来是有的。但现实是，导师只能把学生培养成为独立的科研工作者，培养成企业主管不是导师能力和责任所在，但大多数学生并不愿意接受这样（科研）的培养，所以只好退到“合作”这一步。如果连“合作”都谈不拢，就干脆别选择这个导师了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是有很多人事先没有跟导师谈过这个问题，都按自己的想象行事。最后毕业成问题，才突然撕破脸皮。所以，如果你要为你将来就业“早做打算”，第一件事要做的就是问你导师，你毕业的条件是什么。学校的要求满足了是不是就足够了？导师是否有自己的要求。其实你现在谈都迟了，很可能你会发现这个导师的要求很高，你如果要完成他的要求，还真没有时间做别的事情。说不定你导师会说，你现在这个反应做不出来就别想毕业（你做熟手了，毕业走了，上来的学生又是生手。如果你不把成果做到发表那一步，决不放你走是很有可能的，但也不是绝对）。具体，要你自己跟你导师谈。由于现在谈是迟了的，所以谈出来什么结果，你都只能自己吃不了兜着走，只能说是你现在事后了解一下，不是真正的谈判。总之，你处于学生的状态，毕业是首当其冲的重要问题。没有顺利的毕业，就业什么都是浮云。你早做任何其他打算都属于无用功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道你在什么学校，什么城市，什么专业背景，什么研究方向，你的师兄师姐就业就如何“不理想”。你能排除你自己对“职业”的理解还很幼稚这一因素吗？硕士刚毕业是想要有多理想？我不是想深入到这个话题。而是提醒你，如果要为将来就业早做打算，首先要理解就业本身是怎么一回事。你如何制定你的职业规划？职业规划不是凭空制定的。一开始你需要了解很多别人走过的路，例如刚毕业他什么情况，两年后他怎么样，五年后，十年后他又怎么样；从中你发现一些疑问，就能加深你对你这个专业在社会上对应的行业的理解，从而自然而然地形成你自己的职业规划。这些信息，课题组里应该是能了解到的。你先要认识这个行业，了解你们这个专业出去的人，在这个行业中发挥什么作用，扮演什么角色。只要保持对行业持续加深理解和实践，毕业刚开始差一点影响不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道你了解完之后，会有什么感觉。我的经历告诉我，除了英语和学历之外，在学校里基本没有什么可以为将来就业早做的“打算”。想要就业好，就要就业早（但你又想要学历，所以去读个研）。工作之后的事情，有八九成是在学校里很难培养到的。千打算万打算不如早点进入社会。有的专业研究生阶段很闲，会去实习。但化学专业要做实验往往还要通宵，这个是谈不上的。不过，你心理也要平衡：为什么要做那么多实验还要通宵？无非是怕毕不了业。而刚都说了毕业是首当其冲的，这你没办法。既然如此，还不如专心把这学历和学位拿到手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是否觉得现在做实验，无非是读研阶段要做的事情，将来一辈子都不会再做化学实验了，加上这么困难，所以你现在也不想好好做了。如果你阶段性的事情你就不好好做，培养这种气质属于“为将来就为早作打算”吗？那么用人单位会把你放在一个永不升职、永不调换、永不超生的岗位去——这种老实人只有长期做一件事才愿意好好做，就让他在这个岗位上做一辈子吧。我敢保证，你毕业后的第一份工作一定是不好的，你肯定要换；我也敢保证，你换的第二份工作也不好，因为那时候你有男朋友（女朋友），他她很远，他她这个他她那个不对付；我也敢保证，你换的第三份工作也不好，因为你小孩上幼儿园在XX区要接受，你妈生病了每周四要去XX医院挂专家门诊你必须开车送她，你工作脱不开身要换……但是，如果你第一份工作做得不好，你甚至连第二份这样能不定期支付给你女友搞点小惊喜的工作都找不到，更不要说你的第三份工作那样虽然地点远但是能养活你妈你小孩你全家的工作了。那个时候很可能你早就忘了你研究生课题那个反应物重结晶的温度了。但你把每个阶段性任务做好的素质正在默默地为你的人生保驾护航。我现在讲的还只是做事的素质的其中一个小小的方面。你还在学生时代都嚷嚷说实验很忙百忙之中抽不出时间来做别的，我看你离好的就业单位也比较远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人是生活在一定的人际关系和体制环境之中的。并不是说因此你就人在江湖身不由己，而是说自由就不是天然获得的，而是要寻求，甚至争取的。坐在哪里又不寻求又不争取，只会觉得所有门都是关着的。现实就是你不能全不管你的课题要求又不去实验室跑去参加EF商务英语课程考公务员注册会计师考驾照做企业实习生，但又不能好像永远都读研一样在一个100%不可能拿诺奖的课题上挖掘你自己都不知道是啥的深度结果其他素质全部停留在应届本科生的水平就没提高过。现实就是你必须宁为瓦全不为玉碎。现实就是被迫要做那种妄图鱼与熊掌兼得努力。想法不能停留在怨天尤人或者高谈阔论的层面。到底你在现在这种阶段，要为将来就业做哪些准备？要占用多少时间？你如何安排你的工作和生活去适应？问题具体化，做决策，执行计划，成果管理，培养一下这些事情，也算是“为将来就业早做打算”吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后讲一句：学生的知识面和眼界太窄，没有资格去做那些能立马兑现的打算——这种欲望是毛头小孩都有的，但能力是军师级别人马才具备的。学生能做的基本上都是那种长远起见的积累，读书啦，参加社团啦，学外语啦什么的。不要去鄙视这些事情，因为你只能做得好这些，乖乖地把这些都做好来。麦子成熟的时候，果实饱满的麦穗是低头弯腰的，直杆的都是空壳。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19976968/answer/13743832
</link>
<author>
flypig
</author>
<title>
为什么许多模特认为50 F/1.8这颗头不专业？非85不拍？50 F/1.8这颗头的成像质量不是很好吗？
</title>
<description>
楼主你好，&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，如果模特还挑镜头，那这模特就管得太宽了。模特就是摆 pose 的，不是来管摄影师的。如果您说的是大学摄影社团或者什么摄影无X论坛外拍活动的模特，那你管她呢，都是些野模，不入流。如果模特还特爱点评一下摄影，我认为八成长得都是事儿妈脸。事儿妈脸有什么好拍的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，如果真有模特说什么“非 85mm 不拍”之类的屁话，直接把机身往她脸上砸过去就好了。大不了赔点儿医疗费再跟里面蹲几天嘛，没关系，摄影爱好者的尊严是要有的，傻逼模特是要灭掉的。你去陌陌上看一眼，长得最脑残的脸跟 E.T. 似的都说自己是模特。你去看看美国的几个街拍网站，用 50mm 拍出来好看的片子多得是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，50mm / F1.8 看起来是寒碜了点儿，碰到事儿逼模特自然也觉得你不上档次。但是，我认为佳能 50mm 的 1.8 / 1.4 / 1.2 三者之间的差距，并没有到天差地别的程度（当然，还是建议不要直接拿 1.8 和 1.2 的全幅全尺寸 RAW 直出的图片去比，那还是会令楼主您蒙羞的，我刚才只是鼓励一下您而已）。自己喜欢就好。咱也不是天天往 TIME 上发，别想太多了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20282941/answer/16696097
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
黑帮谈判是怎么进行的？
</title>
<description>
本来不想说的。看到没有一个靠谱的答案，想来知道的不敢说，说的大多瞎说。&lt;br&gt;所以就匿名来说一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;背景介绍：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的三外公。&lt;br&gt;年轻的时候当过兵，退伍回来后，因为能打敢打不怕死，被某个企业老板相中，从司机到后来的集团副总。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里的某企，做的很大。实质是一个涉黑企业，这几年一直被查，但始终不倒。&lt;br&gt;老板是一个有放高利贷起家的，后来用手段从原老板手里买下现在的企业。据说是弄死了原来老板的两个私生子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因三外公做了这个营生，所以家里人对他绝口不提也不来往。一次，父亲因为生意上的事，碰到无赖，后来请三外公帮忙，才得以解决。至此，我才知道我还有一个“神奇”的三外公。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我父亲碰到的事情。&lt;br&gt;对方无赖背后是当地的一个黑社会，靠控制水果批发市场的。&lt;br&gt;当时三外公是约对方在附近的一个城市的一家茶馆。&lt;br&gt;后来三外公跟我父亲解释，如果在对方的地头吃饭，就表示你要向对方服软，如果是设在自己的地头吃饭，那一定要够架子够声望，而且对方要上道。介于对方就是个地方上的地头蛇，所以放在附近的一个小地方，一来表示，我不怕你；二来，表示我是想来解决问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后约定时间，肯定需要一个中间人，这样的人一般都是有政府背景，公安的比较多。而见面地点，都是有讲觉的，一般小店根本不敢接这样的客人，都是有相似背景的小店才会来做这趟买卖的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去的当天，我父亲和我三外公，还有三外公的几个兄弟，人不多，就3辆汽车。后来父亲跟我说，他们坐的那辆车，副驾驶位子下面，有枪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天，三外公后来说，我爸没说太多话，就是把生意上的事情说来一下，所谓的“和事佬”就开始在，后来拿了红包就走了。我三外公主要负责说，因为对方算是地痞，直接上来就是耍无赖，说再这样，烧你全家。我爸后来说，当时对方带了很多人，在茶馆外面，倒是三外公很冷静，后来就说了一下，顺便介绍了一下自己和背景。说完后，对方着实一惊，我爸也吓了一大跳。&lt;br&gt;再后来就比较顺利了，大致就是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回来的时候，我三外公说，我爸后来一直出汗。想来我爸也一直正经生意人，流氓什么的也没怕过，可能是被我三外公的“事迹”给吓坏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一件事，是三外公在那次“介绍”自己的时候，说的一件事。我后来在吃饭的时候，斗胆问了一下，他也就说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那件事，是在我们那个省都是知道的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概就是，一个企业的老板在一个高尔夫球场打球，带著自己的一众小弟。后面有几个小青年也在打，起因是那个大企业老板在前面打的太慢，后面的小青年上前说了一下，然后就出事了。在球场，企业老板的小弟，当场把对方的一个小青年的耳朵割了。后来，才发现小青年是隔壁省的一个大企业的老板儿子。当然，两家都是涉黑的，而且都是做运输的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中间发生过几次火并，对方开改造过的装甲车，去那个企业家的别墅扫荡，据说全部打烂，死伤不详。然后这里也是“回敬”，几次下来，都是头条新闻，当时还没微薄，报纸电视上没有，但是各种论坛都在议论。&lt;br&gt;后来那个企业，找我三外公的老板，帮忙谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地点，是一个岛，部队的疗养地。中间人是一个曾经在庙堂之上的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体谈判，也没有太多可说的，香港电影拍的都很接近。无非赔礼和赔钱，就是比较多。当然也需要高手，据三外公说，对方负责谈判的，是后来的被双规的某省的副书记的秘书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他的也没有太多可探究的秘密。三外公说，一旦上了桌，要谈判，一定都是大家都不想耗了，和谐社会嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概就是这些了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20907658/answer/16691265
</link>
<author>
动机在杭州
</author>
<title>
为什么有人爱创造「绿茶婊」这样的称谓？为什么很多女人还纷纷附和？
</title>
<description>
伴随着轰轰烈烈的“反装逼”运动，一个新的网络热词：“绿茶婊”横空出世，被广为传播。赞同它的人表示，“绿茶婊”准确地反映了某些女性表里不一的特征，有理有据，大快人心。反对它的人表示，“绿茶婊”是男女屌丝对优秀女性的恶毒攻击，是泼脏水，是网络暴力，该坚决抵制。&lt;br&gt;“绿茶婊”究竟是什么？从字面上看，“绿茶婊”泛指表面“清新”如绿茶，内心却龌蹉不堪的女性。从应用上看，“绿茶婊”又泛指没有越轨行为，却能与多名男性保持暧昧的情感关系，既得万千宠幸，又有好名声的姑娘。有网友列出了“绿茶婊”的一些典型特征，包括：（1）外表小清新：“漂亮但又不是最漂亮”、“很会化妆但身边的男人都说她素颜”；（2）内心文艺范：“喜欢复古风和文艺范”、“爱用你也看这个书啊、你也听他的歌啊、我也爱死这个电影了做开场白”；（3）重男轻女：“男生朋友特别多，女生朋友每隔一段时间就会更换一批”、“在男人身边的时候总是活力四射，如果是纯女生局，一般死气沉沉”；（4）装闺蜜：“看见你和男朋友吵架了，她一般说的都是，诶，xx这个人就是这样的，你又不是不知道啊”；（5）装纯：“喜欢瞪大了眼无辜地看人”、“爱说我怎么这么笨啊，原来是这样我怎么没想到啊，我是真的不懂啊”、；（6）爱暧昧：“不知道什么时候你男友或暧昧对象都加了她QQ，还互动频繁”；（7）善于自我保护：“绝对不给艹”。网友甚至还给绿茶婊找了个形象代言人，不是别人，正是至今仍被众多男人捧为女神的——林徽因。&lt;br&gt;林徽因啊卖糕的，女神也无辜中枪，绿茶婊究竟惹谁了？&lt;br&gt;新周刊曾经做过一期杂志，介绍我们社会两种流行文化：“重口味和小清新”。“重口味”追求猛烈、怪异、繁复、躁动，想把现实世界剥去伪装。“小清新”们追求淡雅、自然、朴实、静谧，想在精神世界自我陶醉。网络世界中，以陆祺粉丝为代表的小清新和以留几手粉丝为代表的重口味常有擦枪走火，怕是终有一战。“绿茶婊”的发明，正是重口味对小清新的突施冷箭。标榜“真性情”的人，嘲笑小清新的“外表清新、内心文艺、装纯”不过是矫揉造作，认为强烈直接甚至粗鄙的情感表达才够真实。&lt;br&gt;可是人们对“绿茶婊”的鄙视远不止这些。&lt;br&gt;人们攻击绿茶婊，更多的，是她们的情感模式：喜欢男性围绕，却不深入交往；暧昧，但懂自我保护；得宠幸多，付出却少。如果感情是一门生意，算投入产出比，绿茶婊是最精明的老板娘，经营有方，生意兴隆，账面常有盈余。这自然让投入真情血本无亏的人心理不平衡。&lt;br&gt;可那又怎样？在交配期，雌性动物释放各种信号来吸引雄性动物，以增加自己的配偶选择面，这不是人和动物的天性吗？花还知道招蜂引蝶呢。&lt;br&gt;林徽因是不是绿茶婊，你我说了不算，金岳霖和徐志摩说了才算。有盈利是不是奸商，你我说了也不算，顾客满不满意才算。只有当事人，才知道其中的苦乐甘甜。做女人不易，容易接近的，被说成放荡，不容易接近的，被说假清高，不远不近的，靠，不小心成绿茶婊了。 &lt;br&gt;从某种意义上，绿茶婊反映了我们时代的情感困惑。传统文化指明的情感的康庄大道一直在那里：找一个情投意合的人，一心一意，相伴到老。路没错，就是不好走。人性面临的诱惑太多，能如此的太少。完全不理会诱惑，容易变剩女。完全顺从诱惑，不是伤痕累累，就是木子美这样的“牛二婊”（木子美自语）。绿茶婊也不过是披着小清新外衣，想在友谊与爱情、诱惑与忠诚、清高与放荡、付出与收获、伤害与自我保护之间找一个恰当平衡的普通姑娘罢了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19825951/answer/13088471
</link>
<author>
滇狐
</author>
<title>
飞机陆地迫降和水上迫降有什么区别？自救时应分别注意什么？
</title>
<description>
 受邀题。其它几位对于自救相关注意事项说得已经很到位了，我就只补充一下陆上迫降和水上迫降的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人直观上认为，陆地很坚硬，而水很“柔软”，因此迫降在水面上安全系数应该会比迫降陆地高很多。这个观点是错误的，事实上，即使不考虑成功迫降之后营救难度的区别，单纯看迫降本身的风险，水面迫降仍然高出陆上迫降很多倍。因此，如果有条件在陆地上迫降的话，飞行员是绝对不会选择在水面迫降的。对于大型宽体客机，经历过一次成功的陆上迫降之后，飞机仍然存在修好后能飞的可能 (例如加航 174 航班)，而如果水面迫降的话，只要全体乘客能够无人死亡就是震惊世界的特大奇迹了 (例如全美 1549)，飞机绝对是完全报废的，不用想了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水面迫降风险极其高的原因是由于水的性质决定的。水在巨大的冲击下，会变得和岩石一样坚硬，因此飞机迫降的时候冲击在水面上的时候，和直接冲撞陆地是没有区别的，水面并不会由于其“柔软”的性质给飞机带来多少缓冲作用。而冲击完毕压力一撤去之后，水立刻恢复了它柔软的本性，把飞机裹在里面，在柔韧和刚强并存的特性下，水可以轻松将飞机的机翼、发动机、尾翼一块块扯下来，造成飞机失去平衡，翻滚，甚至碎裂。总而言之，在水面迫降是非常可怕的事情，只有在完全走投无路的情况下才会不得已为之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水面的另外一个非常可怕的性质是，水面反射光线的那种波光粼粼的效果，会给飞行员造成极大的幻觉，对于高度的估计会发生很大的偏差。对高度估计偏差造成的后果是将机头拉平的时机非常难控制，这也是水面迫降非常困难的一个重大原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到操作层面，陆上迫降和水上迫降的区别有：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;陆上迫降放起落架，水上迫降不放起落架 (这个好像是废话)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;陆上迫降水平速度比较高，垂直速度比较低，机头抬起角度相对小一些，着陆相对轻一些，相对接近“飞”一些；水上迫降水平速度比较低，垂直速度比较高，机头抬起角度大一些，“着水”相对重一些，相对接近“摔”一些 (因此水面迫降之后飞机损伤远大于陆上迫降)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;陆上迫降一般以飞机的主轮先接地，水面迫降一般以飞机的机尾先触水，靠机尾被水流撕碎来释放掉一部分能量，降低机身和机翼，尤其是发动机触水时候可能带来的风险&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;待专业人员进一步补充更多细节，以及指正我的回答中的错误与疏漏。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20047858/answer/13801944
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
中国军工和日本相差多少？
</title>
<description>
蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两者挺难对比的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是侧重点不同，国内的军工行业主要集中在空陆两方面，日本更多的倾向于在水陆两用以及防空预警，这几乎就等于是问“我国的空军陆军平均水平，和日本的水军比起来谁更强？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本受本国的实际情况所限，对大型战争的准备并不完善（毕竟驻日美军的太平洋舰队3年一换代，让他们很没有这种危机感）。&lt;br&gt;而正如楼上@邓豪 兄所言，日本的中等独立军备，更多脱胎于美系的战争设备。&lt;br&gt;再加上自身的电子、精密机械水平颇高，精尖巧有余，破坏性杀伤不足。&lt;br&gt;另补充一个：自卫队的列装配置，除了美系还有德系。直升机等平台战役型的军装，德国的水平一直很高。&lt;br&gt;战略级的导弹等设备，日本本身是不具备的。但是平台搭建其实并不缺乏，真正面对侵略时，日本只需适当购买购入就可以直接使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我国的悲情军工行业，到现在为止仍旧停留在扒了抄的基础上…&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20026851/answer/13719789&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20026851/answer/13719789&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这里的答案和评论谈过几种。&lt;br&gt;但是限于自身实力的限制，对于制导这样除了算法本身精确之外，还需要好的匹配设备能够配合的功能，所以有所或缺。例如面对障碍物时的跨越弧度轰击，可以打定目标，打移动靶就几乎无法做到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是由于有自主研发的体系，所以研发的完整度也还算不错，勉强可以做到自给自足，并且适度出口（当然全是第三世界国家）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大体的比法…想象成Facebook和新浪的对比？^_^
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20934630/answer/16652883
</link>
<author>
李莹
</author>
<title>
李彦宏持有 16% 百度股份，李彦宏全资拥有的 Handsome reward limited 持有 15.7% 百度股份，这两种持股方式有何区别？
</title>
<description>
其实直接个人持股还是通过一个机构在控股上没有什么区别，但是纳税会有区别，这些机构多数都是设在免税的地方，分红或者卖出获利走到公司而不是直接到个人可以避免大量税收。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百度李彦宏和妻子马东敏都是通过注册的公司，应该说很多海外上市公司的高管都是这样操作。至于投票权跟设计通过公司持股没有关系，那是设计了A类和B类两种股票，其中B类投票权是A类10倍，（这个是谷歌首创的，也就牛卡计划，主要是为防止恶意收购和保持创始人对公司的控制），虽然你看到李彦宏持有 16% 百度股份，但是实际上这部分投票权已经超过50%，也就是绝对控股。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于李彦宏夫妇投票权可以看下这个图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/f1/d3f118a39cb0a572cb02146e3882ecda_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;253&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/f1/d3f118a39cb0a572cb02146e3882ecda_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据百度2011年年报披露，李彦宏共持有百度558万份普通股，持股比例为15.98%，其中A类股9万股，B类股549万股，李彦宏的投票权为52.22%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李彦宏妻子马东敏持有百度167.7万份普通股，持股比例为4.8%，马东敏持有的全部都是百度B类股，马东敏的投票权为15.95%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据百度2005年报披露，李彦宏已经宣布对妻子持股部分放弃拥有权（1,676,667 Class B ordinary shares held by Melissa Ma, Mr. Li’s wife, of which Mr. Li disclaims beneficial ownership）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说李彦宏持有的558万股百度普通股为李彦宏马东敏夫妻共有的财产，如果没有其他特殊协议的话，这部分股份李彦宏和马东敏应该是各占一半的；但是，马东敏的167.7万份B类股（代表15.95%投票权），李彦宏是没有权益的。按此计算，马东敏除了拥有167.7万股百度B类股，拥有15.95%的投票权外，还潜在拥有李彦宏名下的558万份百度股票一半的权益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说某种情况下【你懂得】，马东敏比李彦宏拥有更多百度投票权（马东敏的投票权是15.95%+52.22%/2=42.06%，李彦宏的投票权则是52.22%/2=26.11%）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20949280/answer/16696232
</link>
<author>
花总丢了金箍棒
</author>
<title>
为什么路虎、迈腾等车型会在仪表中间嵌一块表？
</title>
<description>
在汽车中控台上镶嵌指针式时钟，其装饰性远大于实用性，并能够赋予驾驶者某种心理暗示——路虎等越野车强调操控感，而操控感是可以通过排列有序的机械仪表界面获得提升的（如果你见过航空仪表或航海仪表，就不难理解设计师这样做的用意了）。欧洲车尤其是英系车，喜欢把钟表作为内饰的一部分，特别宾利等顶级豪华品牌还会选择一线名表厂商合作，除了美观上的考虑，也能彰显所谓“历史传承”与“豪华血统”，毕竟一枚好的时计，本身就是绅士范儿十足的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20948505/answer/16692870
</link>
<author>
狼大人
</author>
<title>
有多台 Mac、iPhone 和照相机的家庭，采用什么软硬件来管理大量的数码照片？
</title>
<description>
任何严肃的 NAS 文件访问都应该基于有线网络。100M 的 LAN 在稳定性上随便秒杀 802.11n ，尤其是对于 iPhoto（好吧，我是 Aperture）Library 这样高负荷读写的情况。而且我相当怀疑 iPhoto / Aperture 的 library 是否设计允许多处同时访问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我的建议会是：找一台带 LAMP 的 NAS 做中心存储，家里主要房间写字台留网线，其余环境 WiFi 覆盖。导入照片等操作放在个人电脑上，筛选过、值得保留分享的部分，原片放到 NAS 上。Aperture 允许 library 和原图分离，即：library 在电脑里，原图（master）在 NAS 上，同时可以离线查看。这样 NAS 上的照片就是放在一个普通目录树结构下。然后在 NAS 上的 LAMP 里跑一个在线相册应用即可供其它设备查看分享。&lt;br&gt;&lt;br&gt;QNAP 系列已经自带了 PhotoStation（虽然不好用……）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20282941/answer/16694319
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
黑帮谈判是怎么进行的？
</title>
<description>
好吧，我说说我所见到和听说过的，可能不全面，各位见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，中国大陆没有黑社会，只有黑社会性质组织。然后，所谓国外黑帮的谈判，有大有小，有小的，一家路边大排档，一瓶老村长，就可以谈。但这不是我要说的，我要说的是顶级毒枭的谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毒枭的谈判，不是那么讲理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1999年，中国籍毒枭谭晓林在缅甸，卖给中国毒枭陈炳锡一批一百多公斤海洛因。交货顺利，陈炳锡拿到货以后，把货车开到仓库，卸毒品。这个时候，跟踪的中国警察冲上去，把货和人全给抓了，当然，抓的只是小弟，并不是陈炳锡。这批货抓掉以后，警方在检查仓库的时候，意外在隔壁一间仓库里，一下查获了12多吨的冰毒。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这12吨冰毒是陈炳锡出钱，另一个制毒界旷古奇才刘招华制造主来的。也是陈炳锡的货。这下陈炳锡不干了，一下损失了十多吨冰毒，损失太大了。这要找谁呢？当然是谭晓林，警察是谭晓林的那一百多公斤的海洛因带来的啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后陈炳锡就从香港台湾找人，去缅甸和谭晓林谈判。这个时候，好玩的一幕出来了，还有很多世界各地的毒贩也来了，明显是跟着陈炳锡来找谭晓林碰瓷的。既然是碰瓷，理由总是千奇百怪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那批货是卖给我的，现在被中国警方查了，谭晓林你要赔我钱”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“刘招华造那批货的时候，我有投资，现在被中国警方查了，谭晓林你要赔我钱”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那批货被中国警方查了，我媳妇被吓早产了，谭晓林你要赔我钱”&lt;br&gt;&lt;br&gt;谭晓林是很郁闷的，本来就做点生意而已，大不了我那一百多公斤的海洛因不收钱了还不行吗？可现在十几吨的冰毒，你砍死我我也赔不起啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后双方谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地点在缅甸瓦城，最大的五星级酒店，被整体包了下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次谈判对象是一干黑社会和毒枭，谭晓林压力很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈判双方分别是碰瓷的毒枭和黑社会VS谭晓林。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这是远远不够的，还需要一个重量级人物居中调解。这是高级谈判所必不能少的。这个人需要黑白通吃，有足够的力量摆平双方，还要双方都给面子。这个人是谁呢？彭家声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彭家声，时任缅甸果敢地区领袖，金三角一代毒王，政商黑白通吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，谈判双方和居中调解的人到齐了。被包下来的五星级酒店也里三层外三层的被包围起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈判开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实挺没有意思，无非就是唇枪舌剑，吵来吵去，维权的维权，碰瓷的碰瓷，坚持的坚持，让步的让步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，真正的牛逼人物彭家声发话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谭晓林送货疏忽，应当赔偿一部分。但是12吨冰毒数量巨大，也不能让谭晓林一个人赔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结束，皆大欢喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是还没有真正结束，这次谈判真正的受益者，是彭家声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果身在中国的你，还不明白这个道理，那可算白活几十年了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20947570/answer/16693371
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
图书装帧的过程中纸质的选择有哪些讲究？
</title>
<description>
没人答，抛砖。根据个人经验和手头上资料回答，有误请指出。&lt;br&gt;总的来说，图书的选纸要考虑图书的定位、成本、类别等因素。&lt;br&gt;先从最重要的内页纸说起。&lt;br&gt;一、图书正文内页纸：一般用铜版纸或胶版纸。&lt;br&gt;铜版纸的性质：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在原纸上涂布一层白色浆料，经过压光而制成的纸张表面光滑，白度较高，纸质纤维分布均匀，厚薄一致，伸缩性小，有较好的弹性和较强的抗水性能和抗张性能，对油墨的吸收性与接收状态十分良好。铜版纸主要用于印刷画册、封面、明信片、精美的产品样本以及彩色商标等。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;胶版纸的性质：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;胶版纸伸缩性小，对油墨的吸收性均匀、平滑度好，质地紧密不透明，白度好，抗水性能强。应选用结膜型胶印油墨和质量较好的铅印油墨。油墨的粘度也不宜过高，否则会出现脱粉、拉毛现象。&lt;/blockquote&gt;简单来说，就是铜版纸表面光滑，且反光，一般彩色杂志、美妆类书籍、全彩多图书籍多用铜版纸。&lt;br&gt;胶版纸则多用于黑白印刷，图片不多的全彩、双色等书籍也会用胶版纸。&lt;br&gt;相同克数（纸张重量的衡量标准）的铜版纸要比胶版纸贵，也就是说，同样的书用铜版印一般比胶版的成本高。&lt;br&gt;&lt;u&gt;当当网的书籍信息都会标识书本内页是铜版还是胶版。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于选择的标准，当然是看所出的书是什么类型。按需要选择，贵的不一定好。&lt;br&gt;铜版虽然表面光滑，呈色性能高，适合大量图片显示，但是如果偏向于文字较多的书籍，使用铜版印刷不仅会提高成本，间接提高定价，也会导致长时间阅读之下产生视觉疲劳。所以文字多的书籍一般用胶版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，同样克数的纸，铜版要比胶版薄很多，这就有一个问题，同样价钱的两本书，更厚的那本会让人觉得更实惠，而且有的书本身页数并不多，如果用更薄的纸张，会导致厚度不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;铜版纸与胶版纸的厚度对照（纸张有不同的产地分类，因此品种非常多，价钱也不同，但是大类是分为铜版和胶版，还有其他类别，但少用于图书内页。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/79/9379de83fff475eb29195260fa0773de_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;215&quot; data-rawheight=&quot;245&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;215&quot;&gt;&lt;br&gt;即使确定了一本书需要铜版还是胶版，还需要考虑纸张的厚薄。&lt;br&gt;越轻的当然越薄，也越便宜。使用过薄的纸张，最严重的，背面的字会透出来，轻的也有容易破损、洇墨的毛病。（虽然现在有一些书就是这么省钱的，成本试算过程中做出这样的选择，恐怕有很多方面的原因，但是个人表示非常不赞同。）&lt;br&gt;但是也要根据应用场景等因素选择合适的厚度与重量，比如一本休闲类的小说，内页纸若太厚，会大大加重书的重量，导致随手阅读上的不便。&lt;br&gt;如果是收藏用的书籍，选用更厚更重的纸张会提高图书的价值和分量，自然厚的更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了厚薄重量，纸张的白度也是一个重要参数。&lt;br&gt;全文字的书，一般都会使用稍微黄一些的纸，不易造成视觉疲劳。&lt;br&gt;如果涉及到双色、四色（全彩）印刷，即使是用胶版纸，也一定要选白度高的纸，因为这样呈色效果才会好。纸张本身是黄的，油墨偏色会很厉害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例图：&lt;br&gt;上为东野圭吾《杀人之门》，全文字，黑白印刷，胶版纸，纸张微黄。&lt;br&gt;下为台版《思考的艺术》，四色印刷，带插图，胶版纸，纸张较白。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/44/4244a5646fee478dae7fbfc20830086f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;935&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/42/44/4244a5646fee478dae7fbfc20830086f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;左为《家园》杂志，胶版，四色，右为《孤独星球》杂志，铜版，四色。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/37/8637bf6586334fe3892a526aaf26f824_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2591&quot; data-rawheight=&quot;1729&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2591&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/86/37/8637bf6586334fe3892a526aaf26f824_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;匆忙回答，没什么逻辑，见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主所说“扉页用纸”，术语应是指环衬，因为扉页纸与内文纸是一致的。&lt;br&gt;那张图再贴一遍。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/61/a061a0949c880f2e0372a72c9a77335f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;810&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;554&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a0/61/a061a0949c880f2e0372a72c9a77335f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;环衬用纸的确另有讲究，腰封、封面亦然。加班时间不够，待续，或者哪位同行出来补完吧，谢谢。&lt;br&gt;另外@金钊立说的没错，这个问题比较大=_=&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;a href=&quot;http://www.vartcn.com/Article/pmsj/YSSJ/200508/6016.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;印刷常用纸张 用途、品种及规格&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
