<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20618548/answer/15670129
</link>
<author>
张水
</author>
<title>
为什么飞机外壳采用小块拼接的方式？
</title>
<description>
主要原因有两个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、加工制造方便。目前飞机制造普遍采取分段制造，然后整体拼接的方式，因此外蒙皮必须沿飞机纵向分成一段段制造，而对于圆周方向如果采取单块弯曲成型难以保证与飞机框架完全贴合，同时如果单块蒙皮弯曲的弯度过大，将导致加工变形过程中残余应力过大，容易引起应力腐蚀和疲劳强度下降，通常单块蒙皮弯曲程度不宜大于120度，所以现代民航机的蒙皮沿纵向单块一般不超过10米，沿周向不超过弧度100度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、现代飞机结构设计普遍采取损伤容限设计，对于飞机结构强度不仅要求足够的强度安全余度，还要求飞机结构对损伤有一定的承受能力，即局部区域的损伤能够在一定时间内控制其扩展范围，从而保证在规定的检查周期内整体结构强度不至于下降到安全标准以下。为了实现这一目的，机体重要结构都必须设计备份传力结构，相邻区域应设计止裂带或止裂孔等，&lt;b&gt;蒙皮分块可以保证单块蒙皮出现损伤后，损伤区域局限于此蒙皮而不至于造成连锁反应导致飞机结构整体损伤。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23409419/answer/26824002
</link>
<author>
王博畅
</author>
<title>
为什么朝鲜的英文名不叫 Joseon 而叫 Korea（高丽）？
</title>
<description>
不同于中国翻译外来专名时讲究「名从主人」原则，西方语言在接受一个外来专名时，更看重接触时间的先后和连续不断的传承。就好比中文很少叫伊朗为波斯，而英语也很少叫China为Zhongguo或者Cathay（契丹）一样。又由于共通的拼写系统，使得西方语言（印欧语）在继受外来专名时，常常是作为一个整体的，换句话说，当某种西方语言在接触到一个陌生的外来专名时，对这个词的最初拼写，极有可能直接被其他没有接触过这个词的西方语言继受。&lt;br&gt;所以这个问题简单地回答就是，Korea对应的是「高丽」，Joseon是「朝鲜」的韩语读音拉丁文转写，Korea更早地被英语所接受并流传了下来（不是因为高丽王朝［918-1392］早于朝鲜王朝［1392-1897］这么简单）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————借题考证的分割线———————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实历史上，印欧语接触到朝鲜半岛的称呼，并不仅仅只有「高丽」一种，但是为什么只有Korea一个流传了下来？下文的考证更多围绕这个问题，其实是答主自己整理给自己看的，题主要是嫌太长，就不用看了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、濊貊（예맥Yemaek）&lt;br&gt;&lt;strong&gt;梵语称半岛为「Mukuri」&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/10/9f10ab117f811f80d155e6cea2524803_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;298&quot; data-rawheight=&quot;499&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;298&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;唐开元间龟兹沙门礼言著《梵语杂名》&lt;br&gt;这个词来应该是源自突厥语「Bökli」，突厥语词首的b和m可以通转的。公元八世纪汉、突厥文双语的《阙特勤碑》碑文记载：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Ilgerü gün tuğsuqda, &lt;strong&gt;Bökli&lt;/strong&gt; qağanqa diği süleyü birmiş, qurığaru Temir qapığqa  diği süleyü birmiş. &lt;br&gt;（突厥诸伯克奉太宗）四处征战，东至日出处&lt;strong&gt;莫利&lt;/strong&gt;可汗，西至铁门关。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt; 岑仲勉在《隋唐史》（1957年）认为「貊」乃「莫离（Bökli）」的音省，事实上Bökli应是Bök加上后缀-li，现代维语中「-lik/-liq/-luq/-lük」是表示某地之人的后缀，如jonggo-luq（中国人）、qeshqerlik（喀什人）等。所以反而应该是「莫离」来源于「濊貊」之「貊」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能的流传过程：貊*mbrak（上古音）&amp;gt;貊/mak/（中古音）&amp;gt;Bök+li（古突厥语）&amp;gt;Mukuri（梵语）&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、新罗（신라Silla）&lt;br&gt;&lt;strong&gt;欧洲对半岛最早的记录，是用拉丁文称其为「Solangia」。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1246年意大利的柏郎嘉宾（Giovanni da Pian del Carpine）奉教宗英诺森四世之命，赴和林晋见贵由汗，欲说服其放弃西征并皈依天主教，回国后著有《蒙古行纪（Historia Mongalorum）》，其书第三章有：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Est in partibus Orientis terra, quae Mongal sive Tartaria dicitur, in ea scilicet parte sita, in qua Oriens Aquiloni conjungi creditur. Ab Oriente quidem habet terram Kythaorum et etiam &lt;strong&gt;Solangorum&lt;/strong&gt;, a meridie vero terram Sarracenorum.&lt;br&gt;东方一地，名为蒙古，或曰鞑靼，其地盖偏东北。其东为汉人及&lt;strong&gt;肃良合人&lt;/strong&gt;之地，其南实为回回之地。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这里的Solangorum是拉丁语复数名词属格，大致可以还原为Solangia（肃良合），这个词是蒙古语「Solongɣos」的音译。&lt;br&gt;《新元史·卷一百四·列传第一》记载中国历史上唯一的外籍皇后元顺帝的奇皇后时说：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;元称西夏、高丽，不举其国，举其部族曰唐兀氏、肃良合氏。至是，乃以后（奇皇后）为肃良合氏诏天下。&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/2c/f72c726680c0335a7e6ab9cbc2c427d4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;551&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;大家都知道元有四等人制，但事实上迄今所知，有元一代并没明确颁布过任何划分四等人法令。倒是有一个「五色四夷」的概念，却是从忽必烈时代就开始形成的。「五色四夷」是指的青蒙古（köke mongγul）、赤汉人（ulaɣan qitad）、白高丽（čaɣan  solongɣos）、黑吐蕃（qara  töböd）、黄回回（sira sartaγul），这个可以说是民初五族共和（赤汉、黄满、青蒙、白回、黑藏）的直接来源了。因此，高丽人在元代比我们能想象到的，更受蒙古人的重视。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/59/d659d91992fe1791d774893cad62572b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;796&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;796&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/59/d659d91992fe1791d774893cad62572b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒙古语「Solongɣos（肃良合）」有说来自于蒙语「Solongɣo（彩虹）」，因为朝鲜表示「朝日鲜明」，所以用彩虹意译；一说来源于高丽人喜着彩虹色的服饰；还有说来自于女真语，这个说法可能性最高，宋·赵珙《蒙鞑备录》「珙所见国王之前，有左右司二郎中。使人到，则二人通译其言语。乃金人，就太守女真人也」。可见蒙古有用女真人做翻译的先例。&lt;br&gt;女真语中记高丽为「Solgo」，后来满语变为「Solho」（满语本应称朝鲜为「Coohiyan」的，但一直称旧号，这一度引起过朝鲜的外交抗议）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/2d/062d726135c93024124ecbebad7de7ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1081&quot; data-rawheight=&quot;156&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1081&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/06/2d/062d726135c93024124ecbebad7de7ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;女真语的「Solgo」可能来源于新罗或者新罗都城徐罗伐。《三国史记·新罗本纪》「国号徐罗伐，又徐伐（今俗训京字为徐伐，以此故也），或云斯罗，又斯卢。初王生于鸡井，故或云鸡林国......后世遂定新罗之号」。&lt;br&gt;可能的流传过程：徐罗/zjɔla/、斯卢/sjɛlo/（中古音）&amp;gt;Siolo&amp;gt;Solɣo&amp;gt;Solgo（女真语）&amp;gt;Solongɣo（蒙古语）&amp;gt;Solangia（拉丁语）&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、高丽（고려Goryeo）&lt;br&gt;&lt;strong&gt;马可·波罗最开始用奥克的「Cauli」称呼半岛。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;马可·波罗到东方仅仅比柏朗嘉宾晚了二十年左右，但《马可波罗游记》广为流传，影响力要远远大于柏郎嘉宾的著作。「Cauli」音译的到底是汉语还是高丽语不好说，但是与「高丽」相对应是一定的。现在也很难猜测为什么柏郎嘉宾选择了音译蒙古语，而马可·波罗却要音译「高丽」。有种可能马可·波罗接触到「高丽」是通过汉字文献，而柏郎嘉宾是通过蒙古译官的口语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;奥克语原初形式「Cauli」后来在欧洲各国流传过程中发生了不同程度的讹变，产生「Cauly、Caule、Core, Cory、Caoli、 Corai」 等诸多变体。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/23/702348dcdcdd12fa1bcf2ca182174769_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;877&quot; data-rawheight=&quot;886&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;877&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/70/23/702348dcdcdd12fa1bcf2ca182174769_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国探险家罗伯特·达德利（同名者为伊丽莎白一世的宠臣，为其私生父）十七世纪中期在意大利印制的《东海地图》局部&lt;br&gt;&lt;br&gt;1653年荷兰东印度公司职员亨德里克·哈梅尔（Hendrick Hamel），从福摩萨（台湾）出发赴日本长崎的过程中遭遇风暴，在济州岛登陆，被迫在朝鲜滞留了十三年。逃脱后，哈梅尔向公司提交的一份报告中，用荷兰文将当时的朝鲜写成「Korea」，这是Korea一词首次出现的记录。&lt;br&gt;二十世纪前，英语中用「Corea」或者「Korea」来表记朝鲜都非常常见，一直有韩国人觉得，日据时期的日本殖民者为使日本（Japan）在国际上依照字母排列国名时能排在韩国前面，强行将C改为K的。实际上Corea和Korea的使用过程更多是人们无意识的选择的结果，另外日据时期日本统治者一般都是回避使用这两个词的，而要使用「Chōsen」（「朝鲜」日语音读的罗马字），尽量避免勾起国际上产生「朝鲜仍是一个国家」的认识。&lt;br&gt;可能的流传过程：高丽/kawljɛ/（中古音）&amp;gt;Cauli（奥克语）&amp;gt;Corea（英语）&amp;gt;Korea（英语）&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，英语使用Korea称朝鲜半岛并非必然，现用的拼写形式也是随意性发展的结果。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22324704/answer/26799924
</link>
<author>
SansanL
</author>
<title>
想学习烘焙，应该去厨师学校，还是去蛋糕店实习跟着师傅学？
</title>
<description>
经营一家烘焙餐厅已经两年了。后天就是这家店的最后一天。想用这个答案来纪念一下我在烘焙业的这4年。&lt;br&gt;一直想回顾自己成为烘焙主厨的过程。作为爱折腾的人，我一直觉得，没有吃过很多苦得到的东西不是自己的，但这一路我是太幸运的一个存在。如果要说「去努力，梦想就会实现」这种励志的话，我算是那个略略尝到打拼甜头的人。&lt;br&gt;[自恋多图长文慎入]&lt;br&gt;作为一个厦门人，大学还是在厦门大学读的日语和新闻，跟所有人一样，大学过得特别摆烂，逃课睡觉到处玩。不过作为一个经常未雨绸缪急性子的人，大二就考掉了国际日语一级的证书，为出国做准备，快到大三，听着各种升学求职的信息，跟很多人一样，特别迷茫，从小优秀好强习惯了，特别怕在出社会或者升学深造的时候跌跤。#过了高考就只能靠脸这个事情我那么早就觉悟了么？# 加上语言一直不是长项，就觉得不出去练练语言特别不甘心，于是大三那年提了申请，去长崎外国语做了NISC特别履修的交换生。&lt;br&gt;留学反正就是那么回事儿，读书，社团，旅游，做饭，后来一直想去打工，一方面不想给家里伸手要钱了，一方面觉得老是在学校和韩国人和中国人这样玩着也不是个事儿。因为自己做饭一直都还挺好吃的也特别爱做饭，所以附近朋友就老是来蹭饭，自己折腾料理折腾多了，就特别想走厨师这条路，觉得一个人呆在厨房好像就得到了救赎，特别幸福。还一度跟家里人商量不然就休学在神户找个料理学校毕业了，再回国。#这应该算是梦想的雏形吧，起码我知道我喜欢干什么事儿#&lt;br&gt;圣诞节去东京玩的那半个月，原来联系好的工作黄了，手上的积蓄也挥霍殆尽，回长崎正好是大雪，特别低落和绝望，只好在小镇上重新找工作，大冬天一个南方人也没见过雪，就深一脚浅一脚的去面试，收集打工信息，因为玩大发了，口语也一直没有很好，之前就一直处在碰壁的痛苦里，每天打50个电话各种被拒绝，索性就不打电话，压力大的时候我就爱逛菜市场，正好在菜市场ホルンダンクユー的面包房看到了一张招工的小纸片。就默默抄下来带回家。回家做好饭又打了几个电话被拒绝，最后想试试那个面包房，身上就剩下5万日元，打算这再打不过就给家里打电话要生活费了。&lt;br&gt;电话打通了，紧张得一塌糊涂，幸运的是竟然让我去面试，然后是凌晨6点。大冬天零下几度，我起个大早，化好妆，穿好衣服踩着雪去面试，店长因为轮胎没防滑，放了我鸽子，可能出于愧疚，第二天的面试非常顺利，我就拥有了我人生的第一份工作。在面包房打工。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/30/7f308d0e963a1d5aafef96b36f5cd677_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/87/6d87aa8f08b2e365cd8a1c0fb70de268_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;240&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;240&quot;&gt;&lt;br&gt;这个面包房在超市里，非常小，可生意非常好。为了早点熟悉工作，不给那些婆婆们添麻烦，我花了一个星期时间，做了面包卡片，背熟了所有面包的名称，成分和价钱(日本有消费税，价格都是那种148，157非常丧心病狂的数字...)&lt;br&gt;刚开始我是不被面包房同事们接纳的，吃了很多亏和苦，因为语言的问题，很多事情我学得不够快，也给她们添了很多麻烦，遇到质疑和责难，我只能一直道歉和微笑，面包房的工作特别苦收入又低，一天下来，不会让你在一个地方站超过一分钟，忙得没时间喝水吃饭，每天洗不完的托盘和面包夹，打扫不完的面包屑和木架地板，经常一天工作下来，我瘫在床上动都没法动。这种工作强度下形成的工作习惯也直接导致了现在我在厨房管理里的变态....&lt;br&gt;为了生活我没有想过放弃这个工作，而且它是离我梦想最近的地方了，一开始我是打工的，厨房属于重地，我也没办法接触，我只好下班在厨房磨磨蹭蹭，看着他们烤饼干做三明治，在旁边偷偷的学，后来他们看我实在想学，就教了我不少东西，做甜甜圈，装饰面包，做果冻，做饼干，聊面包，整理和准备原材料。干了很多不是我的活儿的事儿，全是因为喜欢。然后也跟店里人像家人一样，留学最后的日子很平静又温暖什么的。&lt;br&gt;我以为我就这样打打工，然后就回国继续面对那些很世俗的现实问题了，毕竟从来没有把厨师当做职业发展的方向。机缘巧合，我打工的店铺装修，我就碰到了完全改变我价值观和人生观的贵人，也是我现在的上司。因为之前学过画画，所以店里的面包POP设计和店头绘画就都是我一个人负责，店铺装修的时候，总公司的社长和九州的取缔役就会到各个店铺巡视，正好看到我画的POP，问到了是我画的，然后他们就记住了小镇面包店有个中国人的事儿。&lt;br&gt;后来富士面包想到中国发展，就想起了我，我的boss，就是九州的取缔役直接来了店铺找我，问我想来上海开店么。我想也不想就答应了，因为上海是我一直很想去的地方。&lt;br&gt;因为厦门有很多咖啡厅，我也一直在这种环境下形成朋友圈，身边的朋友也都是开各种店铺的人，所以开店对我来说，没有束缚又自由，简直是不能再好的选择。&lt;br&gt;------------------可是，烘焙真是一条不归路啊..................-----------------------------------&lt;br&gt;刚毕业就到了上海，人生地不熟就跟三个日本人倒腾起了店铺，招工，培训，装修，采购，开新店非常非常累，早上7点开始干活，经常到晚上一两点才能收工。#开店是一个非常劳心劳力看不到尽头的营生.导致现在我都经常劝那些觉得开店很好玩的人回头是岸........#&lt;br&gt;这样折腾了小半年，终于开起了我人生的第一家面包店，她叫Epi-ciel.在法语里是青空和麦穗的意思。我特别爱她。我不仅仅想管理好她，也想通过她，实现我想成为一名踏踏实实手艺人的梦想。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/9f/0d9f8fc127e727a055b7d1a16185331a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;228&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;它还是个餐厅，另外供应披萨和意大利面等简餐，从另一个方面来说，等于是让我自己玩起来的机会，研发一些新口味的意面和沙拉，以及调调饮料，下班时间躲起来做个甜品什么的，是我做面包师以外的乐趣。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/e2/d7e2c6cec0a3666fbfbe4d0ad0a1eb44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;[以下是认真滴回答问题......]&lt;br&gt;在厨房非常非常的累，特别是在变态严格的日本职人带领下的面包房。首先，是作为一个女生还是个90后，有很多很多的乐趣和消遣都消失了，成为面包师之后，工作时间内，我不能化妆，不能再喷香水，不能再涂指甲油，不能穿好看的衣服，也不再买首饰。而且还不能再晚睡~#今天题目答完了睡晚了明天又爬不起来了........#不过生活也变得简单又无欲无求反而也是一件好事。&lt;br&gt;比起蛋糕甜品，面包的技术要求更高，作业也更加繁重和粗糙。每天凌晨五点就出门上班，高中的时候就有腰椎间盘突出的老毛病，搬着二三十公斤的面粉登高爬低，加上中午烘焙餐厅生意好，基本上早饭到午饭都没有时间吃，一天站满10几个小时，更多的是重复着每天相同枯燥的作业，洗洗不完的模具和烤盘，做烤炉大半年，手臂手指上烫伤，烧伤，割伤或者划伤是家常便饭，还都是烤盘压出来黑黑的印子，洗都洗不掉，冬天凌晨起来做面包洗原材料，冻得手都开裂脱皮，手指变得粗粗得，基本没有几天手指是全的，现在已经习惯受伤了继续干活，事儿没做完，伤口都不知道疼，烫伤了，就也只记得先救面包，烤好了再去处理伤口。夏天在200~500度的烤炉前面闷着厚厚的厨师服，汗流得都看不清路。在缺人的时候，一个人经常烤着面包，炸着甜甜圈，分着面团，另外还要冲到轻食间炒意面。回到家，累得就睡成了狗，这种倒着时差的生活，除了休息，基本上是不可能有正常的社交活动的。&lt;br&gt;另外让自己一个人能把整套生产流程顺利扛下来，花了好多心力，为了有好的体能，下了班还得去跑步。技术这事儿，需要日积月累，急也急不得，只能每天练习，每天干活。因为好强，为了做到当下能做到的最好，一度被压力折磨得喘不过气。&lt;br&gt;但我一直认为只有在店铺这样磨练，才有可能成为合格的烘焙师。因为我认识的所有职人大叔们，他们都是由最底层开始做起，一步一步走到现在，特别踏实特别让人敬佩。我喜欢我公司的原因，也是因为，这个集团虽然体系非常庞大，但现场烘焙分支下的各个大佬们，都是年轻时从店铺的打杂开始做起，一步一个脚印，吃过很多苦，受过很多累，一直坚持到现在，才有今天的地位。这让我觉得在他们身边，特别安心。我是职人精神的脑残粉，经常会被职人的坚韧弄得热血沸腾。&lt;br&gt;----有梦想，又脚踏实地什么的&amp;gt;&amp;lt;~...------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;再者，学校学习出来后，也是为了餐厅或者各种厨房实战服务的。之前，我也招收了几个烹饪学校刚毕业的员工，其实到了店铺，学校里学的东西很多都派不上用场了，各行各业其实都一样。修业的过程，更需要的是在实践中打磨和提高。一些日本师傅收徒弟，其实更喜欢的是一张白纸,好教是一方面，另一方面是在技术领域的某个流派，学得会更加纯粹又扎实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我除了在考国家认定的时候边上班边上过特别水的烘焙学校「为了考证必须报名的学校」，其余时间都是在日本职人们手下打磨。&lt;br&gt;在日本富士面包生产部的研发车间学过，在面粉厂的研发车间学过，在原材料供应商的厨房里学过，幸运的是，因为工作的关系，身边有很多对烘焙一丝不苟，对技术钻研至深的职人师傅。而且他们也倾其所有教我，指导我，点拨我。&lt;br&gt;但有一天技术到了一个瓶颈，我还是希望去深造，之前考虑过日本蓝带东京，一方面语言不是问题，另一方面，东京代官山有很多很厉害的店铺，在不同的店铺里跟着严格的师傅修行，是我最想做的事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「这边补充一下我了解的一些信息。」&lt;br&gt;蓝带方面我感兴趣的是「厨艺大文凭」「甜品专科」「烘焙专科」&lt;br&gt;大文凭可能要学习两年以上，甜品专科和烘焙专科在一年左右就能拿下来。&lt;br&gt;这个信息 @青城 姐已经给了很明确又详尽的介绍。&lt;br&gt;我看过了烘焙专科的一些课程，觉得自己在店铺中基本功的磨练，大概已经不需要选择花10几万从头开始学起，所以如果我继续深造，可能会挑选东京的甜品专科，想专门磨练一些细致的工艺技术部分的东西。甜品的部分可以和我的面包技术相结合，可以有更多的创新和跨领域的交流提高。&lt;br&gt;另外因为自己已经在业内很多年，最终要是选择去学校学习，更多的是希望结识同行业的领军人物，以及认证自己的资质，接受业界正统的培训，开拓一些学院派的眼界。&lt;br&gt;蓝带名气特别大，可是课时安排特别少，一周上个两三天撑死了，剩下的时间也许是交给学员自己去外面找店铺实习提高的，这也就直接说明了，做手艺人的，边上学还是得边打工，才是个事儿。&lt;br&gt;蓝带上海虽然近在咫尺，我是有些些保留的，国内的办学质量包括实战实习的机会，都跟学费的付出有一些不相符，就是俗称的性价比不是特别高。&lt;br&gt;性价比不高的还有那个三个月日本蓝带中文密集速成班，我也不是特别推荐，之前也说了，手艺这种东西，没有日积月累，十年八年是没办法摸索到其精髓的，如果真心想学好技术，不是为了镀金或者有钱没地方花，三个月砸好几万去日本拿一本证书,那真真是浪费，这三个月零基础学起的手艺跟玩儿似的，回来也不足以让你把学费赚回来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，比起学院派的毕业证书，我更关注的是日本的职业的认证资格考试。&lt;br&gt;日本的认证资格严格程度可以说是全球之首了，不是所有人都有资格称为职人的，在烘焙行业也区分了「製パン士」面包师和「製菓士」甜品师两大类。&lt;br&gt;面包师的认证必须在日本的烘焙行业工作满3年以上，才有资格考2级证书，包括理论和实战，以及技术创新能力。一级证书需要在业内5年以上的工作年限，才有资格参加考试。这就保证了通过验证的职人资质和踏实的手艺。&lt;br&gt;就连我们公司上上下下几千个面包师，下到新人上到有制作面包经验20年多年以上的老师傅，通过「一级製パン士」考试的人也寥寥可数。可见这个考试的严格程度。加上制作面包的师傅们文化水平其实也有限，上了年纪记忆力也跟不上，虽然手艺没问题，但一般都卡在山一样的题库理论考试里出不来。#课长我不是真心要黑你的.........# &lt;br&gt;一级以上还有特级，拿到特级的人那真的牛逼大发了。相比较中国三个月培训班速成国家高级西点师，烘焙行业水平真不是差了一点两点了。&lt;br&gt;外国人能不能取得这个神级资格我还在摸索，等有头绪了和大家分享。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得如果想成为烘焙师或者厨师的人，可以考虑先去好的店铺打磨，尝试一下自己是否能吃得了苦，坚持得下来，然后再根据自己的能力和发展意愿，选择好的学校以及好的烘焙专科去深造。这样路线也许会更加明晰。&lt;br&gt;如果说拿什么坚持了这几年，除了说因为我喜欢，因为是梦想，没有别的理由了，虽然远在上海，但也承受了很多压力和不理解，家里人或者身边的人，会觉得为什么读了那么多书，却去当了一个以体力活为主的面包师。那么多年在外，我深深觉得职业没有什么贵贱，人也没有什么高低之分，到了工作上更看能力和人品。我尊重所有热爱自己职业并且把工作勤勤恳恳干到最极致的人。&lt;br&gt;我一直想扭转很多人对厨房的偏见，呆在厨房，也需要动脑，更需要高超的协调安排能力和动手能力，在厨房的厨师，烘焙师，甜品师，不仅是制作美食，更是传承文化和信念的过程。餐饮或者烘焙，范围都太大了，我想好好做好一个分支，让很多人能吃到好的东西。大家都知道吃有多幸福，但其实制作的人，就是厨师们，也很幸福。我看到那些吃我做的东西的人的笑脸，就真的够了。他们一说好吃，我就乐得一塌糊涂。如果你们也想把烘焙或者厨师当做一生的事业，那就坚持下去呀^^&lt;br&gt;这几年在厨房，是我这一生到现在为止，最温暖向上的日子。多谢在身边的你们,也多谢自己。&lt;br&gt;店后天就关了，有始有终终究不是个坏事吧。新店在今年秋季会开。&lt;br&gt;到时候继续做好吃的面包给你们呀~^^么么哒~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/77/f8777125790c7db1d49129dd50971794_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24141849/answer/26819494
</link>
<author>
王亞暉
</author>
<title>
2014 世界杯小组赛 B 组荷兰 5:1 大胜西班牙的关键是什么？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在过去的几年间西班牙的阵容和打法几乎没有什么变化，所有球队都在研究怎么针对西班牙，尤其是去年欧冠更提供了几个非常好的针对样本，反观荷兰这套太多新鲜面孔的阵容就很难揣测。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可能因为复仇心态，也可能是打算放手一搏，荷兰全场的发挥都很惊艳，下半场是越来越顺手。尤其活动范围大的没边的罗本，满场狂奔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;无论是巴萨、皇马还是马竞在上个赛季踢的太伤，反观别的任何一个国家队的球员应该都没有西班牙的球员上个赛季的比赛密度大，而且都是刀刀见血的比赛，球员在体力和状态上肯定非常受影响。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;西班牙的关键球员不在状态，尤其很明显现在这个哈维已经不是四年前那个吸引若干防守队员后还能很舒服的把球送出去的哈维，哈维老了确实是西班牙巨大的隐患。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有些出场球员值得商榷，像皮克+拉莫斯就给人非常不踏实的感觉。像下半场西班牙中场明显拿不住球的时候，明明替补席上还有科克这种脚法好又硬朗又有速度的人可以依赖一下也没有派上去。按照现在西班牙的个人能力，其实随便有些调整就能把对面给打晕了，感觉就是博斯克拿了一手炸弹不扔，非要等一个同花顺。要把这手牌给穆里尼奥绝对是能打出花来。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;最后我觉得荷兰这种状态不一定能保持太久，像对智利反而一定不会这么顺。但西班牙如果不做点变动，或者祈求状态集体回归，那么就只有挨打的份了。&lt;br&gt;================================================================&lt;br&gt;多说几句。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;博斯克的几个换人都值得商榷，尤其是上法布雷加斯，本来防线堪忧的情况下又换了一个进攻球员。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;532就是一个噱头，踢起来看还是343，而且球员的临时调整能力非常强。尤其是面对制式化的西班牙更加放大。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;范加尔对于比赛的理解程度非常高，在针对西班牙的打法上理解到了极致，同时球员执行也足够到位。而博斯克好像就是在死要面子。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在08年西班牙拿欧洲杯以来，荷兰是第二支能在场面上压制西班牙的球队，上一支是联合会杯的巴西。显然荷兰的阵容整齐程度也无法和巴西去比。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;荷兰基本上完全依赖跑动弥补个人能力上的劣势，尤其是罗本的回撤很重要。对比西班牙球员显得很「懒」。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24127575/answer/26778320
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
大个女生能卖萌么？
</title>
<description>
（于23:46更新，泡知乎将近一年第一次得到这么多回应，呃，在校学生，大家就别说我是骗粉啦，粉丝量再多我也没法营销啊哈，我是知乎专一的默默点赞收藏党。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;上图上真相，（手机党三思），我身高172，江南妹纸，友送昵称萌妹、婷爷~哈哈，谁说卖萌还限制身高了呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;先上全身卖萌照：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/ac/34ac2958c1c66b852916168376f24221_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/34/ac/34ac2958c1c66b852916168376f24221_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/2d/7d2df713e552cfbf532cc86fa09f2c6a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/2d/7d2df713e552cfbf532cc86fa09f2c6a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/53/115375b336cfac07591905a858a8e212_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/53/115375b336cfac07591905a858a8e212_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;脸部卖萌自拍照：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/80/1c80c5104f4eb13e21f167834fd1f7d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/80/1c80c5104f4eb13e21f167834fd1f7d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/f8/e8f857a26f611eda1c2e5959aba2d8cf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/f8/e8f857a26f611eda1c2e5959aba2d8cf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/d3/6fd3d987f964cfdb9f478e27fa2d83ab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/d3/6fd3d987f964cfdb9f478e27fa2d83ab_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/4b/aa4b9710cfa2de84dbefb3c390b1df7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/4b/aa4b9710cfa2de84dbefb3c390b1df7f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/1a/4b1ace322094915b412b119bb5d728cf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/1a/4b1ace322094915b412b119bb5d728cf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/83/7283ae8e5d629c5b6fc0ab313f212c6d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/83/7283ae8e5d629c5b6fc0ab313f212c6d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，=, =||||&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/33/6b330f6cc50f04fbaf691bd83e5ab1cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;2543&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/33/6b330f6cc50f04fbaf691bd83e5ab1cc_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24141770/answer/26816457
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
如何评价 2014 年巴西世界杯西班牙与荷兰的小组赛？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场比赛看完之后，我好长一段时间睡不着，以至于 @卞卡 卞老师在群里说“赶在老李睡觉的时候”，我也没注意到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从比赛开始之前，到早上的复盘，我始终在思考十几个问题，以至于从厨房的小凳子上站起来的时候有强烈的眩晕。至于智利对澳大利亚，根本没有心思去观看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.博斯克为什么还在用这么老的阵容，非得让人羞辱到最后，扒得精光，还不愿意缴械投降。&lt;br&gt;2.荷兰这样一个年轻而且漏洞百出的阵容，为什么偏偏揍得4年前的对手满地找牙。&lt;br&gt;3.哈维和阿隆索是否不可取代。&lt;br&gt;4.皮克和拉莫斯面前明明缺乏保护，为什么还要上法布雷加斯。&lt;br&gt;5.2012年欧洲杯决赛时西班牙强大的跑动，为什么看不到了。&lt;br&gt;6.“去巴萨化”是否已经势在必行。&lt;br&gt;7.范加尔对于全攻全守的理解，是否到了一个全新的高度。&lt;br&gt;8.罗本后撤之后带来的前场空挡，以及这样的速度型球员形成的单打能力，如何遏制。&lt;br&gt;9.面对强硬的荷兰“四中场扫荡机”，西班牙和其他队应该如何破局。&lt;br&gt;10.从1998年到现在，我们是否误读了荷兰的战术机制。&lt;br&gt;11.全攻全守对tikitaka是否真的存在相克机制。&lt;br&gt;12.西班牙/智利要是出线，如何面对“可能的对手巴西”。&lt;br&gt;13.当需要进攻空间的时候，阿拉贡内斯的tiki-taka是怎么做的，博斯克的tiki-taka又是怎么做的。&lt;br&gt;14.同样的问题，范加尔是怎么做的，执行的效果又是如何。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先来看双方的战术布局。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/ed/2fed325d4bd62ecebe6786b2df2be93f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;669&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;669&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/ed/2fed325d4bd62ecebe6786b2df2be93f_r.jpg&quot;&gt;西班牙的4-2-3-1依然是变成3-6-1或者3-7-0的tiki-taka体系。这样的体系从2008年用到现在，被人研究了不下“100万次”吧。6年以后，随着核心球员哈维、阿隆索的老化，伊涅斯塔、布斯克茨等人的技术特点被人熟知，在俱乐部，无数的仇敌研究出了多样的方法，试图在王者衰迈的同时击退之，而在国家队，“败者组”卧薪尝胆，谋划着水到渠成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;范加尔本场比赛的战术和布置，是在国家队层面上汲取了欧洲俱乐部击破巴萨的经验，带领老中青结构合理的一代人全面攻破巴萨的经典教科书案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;场上的形势，可以用下面的图进行表述。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/83/378330c8800c7f038047c14bd9165f7d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;669&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;669&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/83/378330c8800c7f038047c14bd9165f7d_r.jpg&quot;&gt;当荷兰人防守时，呈现上图的局面。这是经典的荷兰全攻全守3-4-3阵型，之所以在开赛前放出5-3-2，是因为范加尔对麾下球员的特点烂熟于心，主要变招就在两个边后卫扬马特和布林德身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;a.依靠年轻的优势，在慢慢退防时，德古兹曼、德容、扬马特、布林德组成第一道防线，随着回撤的斯内德，在中前场进行高位逼抢，在本方三十米区域内压缩阿隆索、哈维和布斯克茨的空间。退防过程中，上述五人+德弗莱、弗拉尔和因迪，保持着优秀（没到完美）的战术执行力、位置感和跑位效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管德弗莱、弗拉尔、扬马特和德古兹曼在局部要面对伊涅斯塔和科斯塔，还要提防席尔瓦的换位，但他们成功地压缩了对方在中场、三十米区域、禁区前的空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;布林德、因迪和德容，成功地遏制了席尔瓦和布斯克茨的联系；&lt;br&gt;德容、斯内德和德古兹曼，专注限制哈维；&lt;br&gt;德古兹曼、斯内德和扬马特（或者压上形成人数优势的弗拉尔），对阿隆索进行围剿；&lt;br&gt;在攻转守阶段，让我觉得很意外的是，中后卫之一的因迪并没有第一时间快速回撤，而是对哈维和伊涅斯塔之一进行选择性阻断。特别是相对年轻的伊涅斯塔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德古兹曼的任务非常重，他兼顾伊涅斯塔和席尔瓦的换位，并有意“杀伤”阿隆索，是故本场比赛的防守关键先生非他莫属。尽管出现多次盯防失误，但这运转得磕磕绊绊的“四中场”和“五后卫”还是避免了局面彻底失衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;b.在攻转守阶段，扬马特和布林德快速回位之前，因迪和德弗莱经常在中路进行非杀伤性的战术犯规，延缓对方进攻速度。当荷兰整个中后场发现西班牙人根本没有快速进攻的想法，而只是在局部进行变速，依靠席尔瓦、迭戈·科斯塔和伊涅斯塔的换位制造杀机的时候——&lt;br&gt;&lt;br&gt;“海上马车夫”搏杀的想法浮出了水面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/d9/1dd9fa9ffc83fd61782bb008ab489098_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;667&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;667&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/d9/1dd9fa9ffc83fd61782bb008ab489098_r.jpg&quot;&gt;这是西班牙tiki-taka在“半场攻防演练”时形成的壮观局面，博斯克和场上十一人对荷兰队的反弹是有所准备的，问题不在于思想准备，而在于攻转守阶段的战术执行力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在强强对话的局面下，如此密集的防守，逗牛士在没有足够的体能、锐气和跑位强度的情况下，依然打出了三次身后，拿到了一个点球，创造力可见一斑。不过西班牙“双后卫”和门将之间那块巨大的“待耕之地”，也一次又一次地被橙衣军团抓住。特别是下半场，自身的娇气和脆弱，在荷兰青年军的冲击之下显露无遗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从巴萨到西班牙，从2008年到2012年，在重大比赛上，能通过快速反击限制tiki-taka的球队，实在凤毛麟角——特别是纯西班牙球员构成的tiki-taka，不存在极大的理解差异，战术执行上的难度更是没有——整个体系中，无球队员完美的跑位和多变的传递，不仅仅弥补了对抗的不足，还在极大程度上减少了拉锯奔跑的频率，将防守不力、盯人不紧的缺陷遮盖得严严实实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无数次的胜利让他们自信爆棚，更忽视了打逆风球的难度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之前在别的答案中说过，无论巴萨还是西班牙，在长达6年时间里，只有联合会杯的巴西队能将其逼到逆风球的困境当中，从上到下对于逆风球的难度，估计是肯定不足的。tiki-taka建立在战术优势和技术优势上，逆风球的局面属于意外情况，发生的几率可以被有效压制，这就造成了一旦出现，队员根本没有办法依靠自我调节和比赛解读能力，迅速形成破局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;成也tiki-taka，败也tiki-taka。&lt;/b&gt;当球员们习惯了单一战术之后，他们没有办法去接受变化，本身的精密零件特性在tiki-taka当中完美、精致，却耐不住时间的锈蚀，也在墨守陈规当中遭遇践踏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/8e/438ee08fc2f813b1bd3841b5b1abec9d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;669&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;669&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/8e/438ee08fc2f813b1bd3841b5b1abec9d_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;（图注：蓝色箭头为传球线路，红色箭头为跑位线路）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;通过率：&lt;/b&gt;当荷兰人反击的时候，西班牙人惊讶地发现，自己低效而形式化的中场堵截根本敌不住对方的节奏变化，快速压到中线的扬马特和布林德根本不等整体队形压上，就开始斜长传和直传找对方身后，揪着皮克这位巴萨最大命门一通老拳。斯内德更是直接在后场就发起直传，罗本2秒就过了中场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这是曼联破奥林匹亚科斯，“王老吉”的绝活）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对场地纵深的无限攫取&lt;/b&gt;：另一个变化就是，只要西班牙中后场脱节，立刻从本方禁区发起反击，简练到位的传球在4秒内通过中场，只找范佩西和罗本。这个时候，哈维、阿隆索和布斯克茨被完全绕开，而整个西班牙中后场共有的缺点，被无限放大。他们所丢失的纵深，给了对手自由奔跑的空间。这个时候完全不用去考虑打肋部还是打中路——这么开阔的天地，分那么细干嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这是皇马欧冠半决赛客场对拜仁的翻版）&lt;br&gt;&lt;br&gt;幕后的功臣，除了扬马特、布林德，还有四年前一张背影落寞得让人想哭的斯内德。3次后场逼抢哈维、2次面对布斯克茨、3次面对阿隆索，一个人拉了对方三个人的仇恨，还给罗本送出了一脚妙不可言的直传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;荷兰前场三人组的表现，应验了《英雄本色》里小马哥的台词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“算了，&lt;b&gt;我不要你可怜我&lt;/b&gt;，你没有欠我什么，我从来不会逼朋友做他不想做的事。我有我自己的原则，我不想一辈子让人踩在脚下。你以为我是臭要饭的？&lt;b&gt;我等了四年，就是想要等一个机会，我要争一口气，不是想证明我有什么了不起，我是要告诉人家，我失去的东西我一定要拿回来！&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;主帅点评：&lt;br&gt;&lt;b&gt;范加尔&lt;/b&gt;在热身赛没有暴露出任何能赢西班牙的心思，但是所有强队试图击破巴萨的战术，他都拿到了一起，进行加工。于是有了战略上的主动权：&lt;br&gt;&lt;br&gt;4中场+单前腰的第一层防线，5后卫+4中场的第二层防线。本场比赛罗本回撤次数异常之多。对付tiki·taka，尽管荷兰人不占据技术上的优势，但跑动弥补了他们的劣势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5-3-2变3-4-3变3-5-2&lt;/b&gt;的全动态阵型。荷兰队的阵型没有哪怕是1分钟的固定，根据场上的情况，随时调整。在防守挤占对方空间的同时，进攻上对两条边路的利用，也呈现出完全不同的思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全攻全守的最新理解。荷兰队除了门将，没有一个人敢懒于跑动，特别是双后腰德容、德古兹曼，前腰斯内德，还有五名后卫。防守为先，不仅是后发制人，比卫冕冠军更能跑，才能更接近胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁腕治军的威严。赛前，有媒体希望库伊特能在第一场比赛首发，理由是四年前的经验能够帮助球队，结果库伊特将板凳从头坐到尾。范加尔从来没有被任何人左右的习惯。看看制服组在教练席上统一的着装就明白了。老布林德、克鲁伊维特等人完全没有左右范加尔的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;博斯克&lt;/b&gt;如果2012年是个最佳教头的话，今天凌晨的比赛他更像是个因循的看守内阁。过去两年在强强对话当中，巴萨和拜仁的死穴被人看得一清二楚，结果呢？他不敢拿下年过三十的老将，也不能给板凳席上跃跃欲试的“新人”以机会，这两年当中，他错失了无数整体换血，提升tiki-taka的时机，以至于完败范加尔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在人员的选择上，博斯克从世界杯赛开始前就显示出了保守的一面，弃用纳瓦斯让西班牙的边路丧失了速度，马竞的胡安·弗兰在无数恶战中证明自己比皮克强得不是一星半点，哈维·马丁内斯、法布雷加斯、马塔、科凯这样的新鲜血液，竟然无首发的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然本场比赛的五个失球当中，卡西利亚斯只对第一个和第四个负有直接责任，但他应当被拿下。因为在被攻进第二球之后，卡西的情绪已经出现了大的波动，身为队长，他并没有将获胜的信念传递给每一个人，也很少鼓励队友去拼搏——所以“去巴萨化”和“去皇马化”应该提上日程，德赫亚无疑是最佳选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来是比赛场面的点评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/3b/b43b5c2c508bbf7ec7210b2b10a1d227_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;735&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/3b/b43b5c2c508bbf7ec7210b2b10a1d227_r.jpg&quot;&gt;上半场开场不到1分钟，荷兰队的5-3-2阵型，此时可以看到，大卫·席尔瓦下中线正下方，但三中场要卡死的，是哈维和阿隆索。另外，开场之后逗牛士豪气地摆出四前锋架势。嗯，勇气可嘉！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/61/7a618e556dd0712400d08895271ead7a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/61/7a618e556dd0712400d08895271ead7a_r.jpg&quot;&gt;（白色为跑位路线，黑色为空旷区域）这是荷兰第一次反击，皮克和拉莫斯根本不在盯人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/90/ea90b5de11d3ed3408b0493813aad869_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;731&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;731&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/90/ea90b5de11d3ed3408b0493813aad869_r.jpg&quot;&gt;这是荷兰高位逼抢时动用的兵力，西班牙对此有心理准备，但这只是战术的一部分。请注意，两名前锋均在逼抢之列，全攻全守态势明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/81/9d81b0b3b1ff633c23a1d567e4495696_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;323&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;735&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/81/9d81b0b3b1ff633c23a1d567e4495696_r.jpg&quot;&gt;范加尔的3-4-3变阵，此时西班牙的中场逼抢也很到位，关键是后场松散的站位。黑线将荷兰的三条线分割为三个区域，此时可以看到西班牙的中后场站位非常开阔。盯防范佩西的是拉莫斯，他在上半场终场前犯下大错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/0a/630a913007df314a9318bd4f0371aff5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;738&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;738&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/0a/630a913007df314a9318bd4f0371aff5_r.jpg&quot;&gt;荷兰的高位逼抢是随着防线的回收而慢慢回退的，非常有节奏，此时只有大卫·席尔瓦一人回撤拿球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/73/90737bbf88f6685132e4cb6058a9859e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;734&quot; data-rawheight=&quot;343&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;734&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/73/90737bbf88f6685132e4cb6058a9859e_r.jpg&quot;&gt;看看荷兰队的对位防守，西班牙中前场的脱节和2-4-4的阵型，实在不敢令人恭维。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/de/7ede2cf74ff43342cdbd1885bfec6a3d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;737&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;737&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/de/7ede2cf74ff43342cdbd1885bfec6a3d_r.jpg&quot;&gt;（黑线为空旷区域）这是第一次打中后卫身后。两名中后卫都在上抢，结果拉莫斯没有盯住范佩西不说，皮克竟然任由斯内德从他背后跑过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/71/2271660f1d18db17880f1a2db2b3595c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;733&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;733&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/71/2271660f1d18db17880f1a2db2b3595c_r.jpg&quot;&gt;此图是上图的延续。可以看到布斯克茨的扑抢是有问题的，如果皮克上顶，他应该去补皮克的位置。显然他没有意识到斯内德已经跑出了路线。从这里可以看出，巴萨的后腰和后卫线有多么孱弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/e1/60e14da2cb358ec62ddaf9f1e1ef4c13_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/e1/60e14da2cb358ec62ddaf9f1e1ef4c13_r.jpg&quot;&gt;西班牙的中场在进攻时遭遇每一寸空间的防守。出球的阿尔巴竟然只有面前一个点，那就是小白，其他人几乎被看死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/6d/a36d87c8bdc3c0491c3432ddbc906697_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/6d/a36d87c8bdc3c0491c3432ddbc906697_r.jpg&quot;&gt;德容好功夫，中国好师傅。如同四年前一样，只不过欺负的对象由阿隆索变成了布教授。这幅架势，敢情是泰森教出来的。这样的杀伤性犯规，对西班牙的推进造成了很大的心理压力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/f8/daf8624eedad2d653fd5fb03bdbe9e0b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;739&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;739&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/f8/daf8624eedad2d653fd5fb03bdbe9e0b_r.jpg&quot;&gt;荷兰的三十米区域内，找不到一个闲人。上图就是证据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/9e/119e3cb14cd827d345801a9a1020f223_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;733&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;733&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/9e/119e3cb14cd827d345801a9a1020f223_r.jpg&quot;&gt;这是西班牙调整之后打中路的攻防态势。在科斯塔骗到点球之前的一次进攻中，中路五打四，荷兰队员到位了，但依然不是西班牙人精妙跑位的对手。因此在丢球之后，荷兰人身体逼抢的强度开始加大。阻断性的贴身肉搏比比皆是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/2d/6b2df8fae4256ed22ef8a9ee7228a473_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;732&quot; data-rawheight=&quot;324&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;732&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/2d/6b2df8fae4256ed22ef8a9ee7228a473_r.jpg&quot;&gt;迭戈·科斯塔的表演，也就比弗雷德好那么一点点而已，从快10厘米以外的地方把大脚板放到德弗莱的脚踝上，里佐利真是个客串的好手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/df/3cdf6d7138f351f6eb9906c0a6b640a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;737&quot; data-rawheight=&quot;349&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;737&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/df/3cdf6d7138f351f6eb9906c0a6b640a4_r.jpg&quot;&gt;请看范加尔的制服组。最左边的秃顶是布林德的父亲，当年荷兰阿贾克斯成名后卫，老布林德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/f0/d5f0fffd6b08ddcff024b117be92ae10_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;737&quot; data-rawheight=&quot;308&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;737&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/f0/d5f0fffd6b08ddcff024b117be92ae10_r.jpg&quot;&gt;扳平进球的整个过程剖析。“文大腿”中路要球，拉莫斯根本没有看人。布林德一看罗本把皮克拉开立刻起球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/9a/279a5f17a77146305b74323a9b5f895b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;737&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;737&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/27/9a/279a5f17a77146305b74323a9b5f895b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/9e/3e9e5ef84e49cf6511d5a0b3cecc7183_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/9e/3e9e5ef84e49cf6511d5a0b3cecc7183_r.jpg&quot;&gt;这两张图是同一个时间的不同角度，&lt;b&gt;“文大腿”在接球之前，扭头看了卡西的位置，因此头球吊射是有意为之，至于能不能吊进球门，看球星相。&lt;/b&gt;最终的结果大家都知道了。此时拉莫斯被甩开三米，根本没法形成成功的防守。这是非常有想象力和胆识的一次射门，也许是这届世界杯赛上最精彩的射门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卡西是有责任的，他一看到防守失位，立刻出击，但对皮球的落点判断，和欧冠一样出现了偏差，进球前后过程不超过4秒钟——但更大的责任在西班牙的中后卫身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/21/f6/21f690ff6a0c023bb08b38b2fe1729c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;735&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/21/f6/21f690ff6a0c023bb08b38b2fe1729c2_r.jpg&quot;&gt;这是下半场皮克犯下的致命失误。这个丢球的原因有两个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，皮克单兵盯防罗本就是个笑话。其次，此时西班牙没有一名后腰意识到罗本从皮克身后三四米的地方突然提速，而布林德完成了又一次精彩的助攻——谁说边路传中一定要下底的？西班牙中后场完全脱节，放开了给荷兰人揍，不笑纳，那才有鬼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/55/785532baa2e2bb06e0c7246890f3264f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;734&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;734&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/55/785532baa2e2bb06e0c7246890f3264f_r.jpg&quot;&gt;这是第三个丢球的截图。黄竖线为西班牙球员，红箭头为荷兰人。禁区内7防5而且中路完全不盯人，这太幽默了。“其实当时的情况是这样的你听我说啊”（这是一句台词，谁知道出处）……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/42/8f42bfc67e33db66cf9d482fae0ee383_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;732&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;732&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/42/8f42bfc67e33db66cf9d482fae0ee383_r.jpg&quot;&gt;荷兰四名球员后插上，而逗牛士人人在看斯内德画弧线。世界杯赛场上出现这样低级的防守，逗牛士够可以的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/a9/16a9fa7f5b25846a0a47148da3bc3332_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;323&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;735&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/16/a9/16a9fa7f5b25846a0a47148da3bc3332_r.jpg&quot;&gt;皮克和拉莫斯漏过了后点的因迪（大爷你的名字太淫荡了）和“文大腿”。卡西唯一的错误在于没有把球击出。而里佐利的错误在于，没有吹范佩西冲撞。&lt;b&gt;结合这个判罚尺度，揭幕战克罗地亚的进球，是西村雄一的主场哨。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/2c/3d2c72eef85f1d25d8d3587065b79b7b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;732&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;732&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/2c/3d2c72eef85f1d25d8d3587065b79b7b_r.jpg&quot;&gt;文大腿和因迪伸臂高呼：“球来！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/97/4297d9a056c1a16a1462913ff705cd6a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; data-rawheight=&quot;297&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/97/4297d9a056c1a16a1462913ff705cd6a_r.jpg&quot;&gt;这是卡西犯下的错误，此时他因为队友的大漏勺表现，自己已经心态失衡。可作为一队之长，逆境当中不是奋勇求生，而是一脸迷茫的表情，怎么鼓舞全队争胜？我本来内心深处力挺卡西，但看到这里也只有五个字“退位让贤吧”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/aa/3aaa80d7be6468460981c71090f41f19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;734&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;734&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/aa/3aaa80d7be6468460981c71090f41f19_r.jpg&quot;&gt;斯内德打了鸡血，要把四年前的东西找回来的进攻。白线为传球路线，黄线为跑位路线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1998年荷兰冰王子博格坎普弹射淘汰阿根廷，也是来源于后场长传。所以荷兰队的全攻全守，在进攻时机的把握上，队球员天分的信赖和发挥方面，16年来从未变过。而斯内德的回收，拉出了布斯克茨的位置，他对于时机的把握，恰到好处。范加尔本场比赛上下半场的战术微调，值得我们深思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/f3/4bf31bd05bffd5ad225547ff86cf97bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;737&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;737&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/f3/4bf31bd05bffd5ad225547ff86cf97bb_r.jpg&quot;&gt;四年前，也是这一幕，而四年后，增加了下面的这张图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/bc/39bceb5cfaad9893297cfda1a289621c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/bc/39bceb5cfaad9893297cfda1a289621c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，本次世界杯小组赛，荷兰对西班牙战报的主题是：&lt;b&gt;逗牛士对郁金香——从上到下的正常死亡。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21840710/answer/26761739
</link>
<author>
陈文超
</author>
<title>
女性被卖到农村（贫困山区）该怎么办？
</title>
<description>
借用别人的一篇文章来回答这个问题啦，希望大家看了以后，不至于陷于幻想中&lt;br&gt;作为一个正宗的山区人民，我来给大家谈谈关于这个问题，我的看法，与一些建议。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;山区其实也是分很多种的，比如我所在的山区，还是平地比较多，山群少，且矮。这样的地区一般适合经济发展人民繁衍，都会发展为镇啊县啊市啊，有火车站汽车站飞机场神马的，这些地方不存在买卖媳妇儿~你们要是到这类地区玩，不用太担心，不过也要谨防有些人贩子打着带你到这类地区工作或游玩或办事的幌子，在此地中转。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;偏僻一些的山区，山路多为盘山公路，晴天也就一天几班车，遇上大雨可能遭遇山体滑坡道路毁坏，根本不通行。一般来说以村落为主，我去过这类的村。这样的村落年轻人基本都外出打工，家里面留着的都是老人或小孩，到这样的山区，你就要留意。如果村落还比较发达，有小店（这点很重要！因为有小店证明此村与外界联系还算紧密，最好店规模大一些，每天开门的那种，不是只有零星小产品，有时开门有时不开门那种~），车能直达村落，最好离站牌很近。一般这样的算富裕山村买卖媳妇情况也很少很少，逃跑可能性大。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最最不幸的就是落入十分贫困的山区村落。。。。。。。。。。。。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是属于车都无法直达的地方~~汽车下来以后还要走很远很远的山路才能到达~~那种地方若是什么也不怎么熟悉的所谓朋友同学要带你去玩，趁早开溜，因为一旦落入那样的村落，自己能逃出来的可能性为零，真的为零。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一你醒来的时候保证身上连根针都不会留给你~~第二村里面就是头发花白的老奶奶跟你动起手来的时候你都会惊奇的发现她比你力气大的多~~~~­&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有人说~~烧菜的时候给他们食物下毒。。。或者专门烧一些相生相克的食物。。。。你可以放一万个心，人家根本不会让你烧饭，就好像很多人说的那样，新买回来的媳妇，都是关在暗无天日的小黑屋里面。。。。不到生出一个小孩来，不会让你有出门的自由。。。。。。。。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的村落我只去过一次，那一次让我刻骨铭心。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是几年前的冬天，家里老人不知道为什么非要回老家，这个老家其实他也有几十年没有回去过了，还是他小时候出生的地方。然后我们就开车过去，老家早已物是人非，和老人一个年纪的熟人不是离开老家就是早已去世，年轻的也不认识老人，我们本来打算看看就走。这时候突然有个年轻的后辈跟老人说当年他的一个老朋友现在搬到临近的村落去了。老人兴致勃勃的就要去，我们也就只好陪着。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;开车开到一个村落，山路就没法开了，停在当地的汽车站，其实也就是一个停靠点，一户农家帮我们照看车~~~­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时就打退堂鼓，怕老人家走山路摔倒，老人家那天特别的精神，非要去，我们晚辈也就搀扶着走。走了足足1个多小时，天都黑了，还没看到影子，后来那个后生让我们在原地等着，他去叫人来接我们。最后居然来了一匹马。。。。。我们都无语了，后生带着老人上马（我们哪个都不会~~~），又是足足走了1个多小时，才到了村。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;全村基本都出动来迎接我们，说实话我们当时特别的感动，大晚上的，村长还带着一帮人站在村口等我们。还摆了几桌酒席，就在村长家院子里面，我家的老人激动极了，多喝了几杯，我们原来准备吃晚饭就走，后来想想回去还要走2个多小时，这么晚了摸黑走也不安全，也就接受了村长的好意，住在村长家，村里小孩多，最后红包都不够了，直接拿钱出来，那帮小孩一人拿到十块二十块都开心得不得了，我当时喝多了胃难受，就偷偷叫一个小孩帮我去买牛奶，给了他五十块。后来没看到那个小孩我以为小孩调皮拿了钱不办事，也就没当回事。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果喝高了，一觉睡到第二天快中午，然后看到那个小孩，原来这个村根本没有小卖部，村里也没有人买牛奶，这个小孩当天晚上走了2个多小时的黑山路，跑到我们停车的那个小村落，人家小卖部早就关门了，他就借住在那个村的一家亲戚家，等到早上开门，买了牛奶再走2个多小时山路给我送牛奶过来。当时我都恨不得抽自己一巴掌。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我想给这孩子多包一点钱，这孩子死活都不要，他跑得也快，我和他拉扯没一会就跑得没影子了~~我就出门去追，这么一追就在村落里迷路了，因为都是高高低低的土坯房，很多家屋顶都是有茅草的痕迹，我凭感觉绕到一个院子里面，没看到小孩，正准备转身走，听到有细细索索的动机，好奇心上来了，就凑过去看。声音是从一个很破落的窗户边传过来的，我当时真是一根筋，还以为是不是那个小孩跟我玩捉迷藏，也存了开玩笑的心，准备跑过去吓他一跳。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面筒子有人问中国怎么有这么交通不便的村落。诶，实话跟你说，没去过之前，我也不相信，但是事实是真有，而且还很多很多，这又是后话了，继续说当时发生的事情。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;蹑手蹑脚跑过去的时候，我“哇”的大叫一声，扑到窗户前，定睛一看，窗户灰蒙蒙的，里面好像还有细细的铁栅栏，就在我发出叫声的时候，里面的悉悉索索动静立马停止了，我当时还在傻乎乎的想，小孩不会被我吓到了吧。于是把脸凑过去看，因为外面亮，窗户里面暗，看得我很辛苦，还把手伸起来做遮挡，罩在额头上贴着玻璃看。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个披头散发的人猛的扑过来，吓得我往后一跳。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这么多年回想起来，真的后悔得要命，这一切都印证了后来发生的惨剧，但是当时的我，根本就没有把这些事情往拐卖妇女上面去想。往后跳了一步后，我看见那个披头散发的人跟我一样，楞了一下，然后死命的拿手拍，震得窗户都在响。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在这个时候我电话响了，家里人催我回去，说老人家酒醉也醒了，村长非要留我们再吃个中饭，这次只吃饭不喝酒。我也就老老实实说自己迷路了，不知道怎么回去，打电话过程中那个人还在死命的拍着窗户。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一边打电话一边退离了这个院子。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;挂掉电话，在院子口等了一小会，就看到后生带村人过来寻我，后来我才知道这村子不大，但是道路都很绕，我当时所在的位置其实离村长家不远。后生过来的时候，院子里面还能听到拍窗户的声音。我正准备开口跟后生说这个事，其实我当时挺怕里面人冲出来揍我的，因为我满脑门想的都是是不是我吓到人家了，人家拍窗户是发火的表现。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果后生拉着我的手就走，和他一起的村人当中有个高高壮壮的男人，直径就走进院子里面，说了几句很响的话，因为是方言，我没听懂，窗户里面立马就没了动静。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就这么傻忽忽的跟着后生走，快到村长家的时候，后生突然没头没脑的跟我说了一句“刚是XX家的傻媳妇，神经病的，吓到你了真不好意思。”­&lt;br&gt;&lt;br&gt;还没来得及接话呢，村长就迎上来了，昨晚太晚了没看清，白天一看，其实村长家特挺寒酸的。院子里面摆的桌椅很多都不是配套的，板凳有的还缺了半片儿，不过热热闹闹的人很多，很多妇女孩子都在忙活，估计是把全村的女人都发动过来烧饭啊打杂了。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;家里的老人悄悄过来让我走的时候多压点钱，据说人家村为了迎接我们，还杀了猪。顺便说个插曲，原来在有些地方，过年烧一条鱼，从三十放到十五，都不吃的，摆在桌上摆个台面。昨晚我们傻了吧唧几个人伸筷子吃掉了，今天一大早村长就派人去很远的地方买鱼去了。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这人，啥事基本都不放心上。一吃饭的时候，就把那个所谓“XX家的傻媳妇”忘一边去了，不知道你们见没见过农村的那种大席面，很多桌的那种，一村人一起吃，女人基本不上桌，上桌也是来端菜的，弄得我家的女眷坐在桌上很是气愤，又不好意思说。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然这个处处简陋，菜倒是比昨晚还多，眼花缭乱的往上端，昨晚光顾着帮老人家挡酒，没怎么吃，胃里还是有些难受，我就死命低头扒饭菜吃，这时候有个比较年轻的女人端菜上来，直接往我怀里送，我虽然诧异也立马腾出手来接那一大碗的菜（山区很多时候用大海碗装菜），一拿到菜，我就感觉菜碗底下有什么东西，两人在交换的时候，那女人用眼睛直勾勾的盯着我，这么多年我都忘不了那双眼睛，以至于都忘了她的长相，那是一双怎样的眼睛，又像是绝望，又像是痛苦。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是和村长一桌的，看到这女人把菜往我怀里送，村长大着嗓门说了句，具体什么记不清了，好像是骂她怎么不长眼睛，那么大个桌子看不见。我家里的女眷们逮着个机会噼里啪啦的帮这女人说，我晕乎乎的把菜碗放在桌上，下意识把那个硬硬的东西藏在了手心里。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个女人没在桌面上呆太久，村长一骂她，就有个年纪比较大的妇女嘴里念叨着土话把她拉走了，后来的宴席上再也没见到她。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;手里里面的东西硬棒棒的，我当时身上都急出汗了，总觉得桌上很多人都在盯着我，一时半会想不出什么点子转移，潜意识里我知道这个绝对不能当大家面打开来看。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了没一会儿，我就借口上厕所，也没人跟我一起。我一个人三步并两步走跑到厕所，农村的厕所不分男女，就一个大坑，门口半扇木门，我敲敲没人说话，就推开进去。一进去我就立刻把手心摊开，一张折叠成细棍大的白纸条。我把纸条摸平，上面就两个铅笔字“救我”­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时脑子里面“嗡”的一下，瞬间想起来刚才那个“XX家的傻媳妇”，再想起那个女人的眼神。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;不好意思要说脏话了，我当时情不自禁就说出来了“妈的这不会是拐卖人口吧！”­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时第一反应就是拿手机出来打110，手机拿出来以后我又想，不行，看电视上警察来救人，村民肯定要阻止，我老头还在这里，万一他们发火把我们扣下来当人质怎么办！我们一行里面还有几个女的呢！­&lt;br&gt;&lt;br&gt;人果然是自私的产物，我知道看到这里你们肯定要骂我，但是我当时真的是这么想，这个鬼地方太偏僻，太远，警察过来最快最快还要几个小时，这段时间万一我暴露了，我老头这一把年纪了，被我连累出来什么事情怎么得了。我蹲在那个臭气冲天的茅房里，想了又想，想了又想。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后决定先不报警，不动声色起，先打听到点具体消息，等一离开这个地方，就报警。因为到现在为止，只有这么一个纸条，连姓名，联系方式都没有。那个被囚禁的女人，我也不记得关在哪里了。诶，总之现在手上只剩下这两个字“救命”­&lt;br&gt;&lt;br&gt;决定以后我把纸条叠好，藏在钱包暗层里面。重新回到酒局。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实证明我还好没有立刻报警，因为刚回酒局没多久，村长就给我介绍了一个让我很震惊的人。据村长说，因为我们昨晚也是临时决定来他们村，很多人都没来得及赶过来（其实后来我恨纳闷，我家老头面子这么大？这么隆重做什么），今天很多原来这个村子里面出去的老人家和后辈都过来了，带我们认识认识。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;说认识，其实也就是一桌一桌敬酒罢了，就知道逃不过喝酒。因为心里存了心思，恨不得立刻就走，就算看人，我也在留意给我纸条的那个女人，可惜再也没有见过她。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;走到靠门的一桌，村长给我介绍说，这个面前的中年人，就是这个行政村落群负责的派出所二把手。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我到现在还搞不清这些村啊行政组啊镇啊之类的事宜，但是当时村长那番介绍的话，让我很清楚，面前这一位，就意味着公家代表了，我心里那个后怕，要是真报警了，估计真没法活着离开这个村。110肯定是转接最近的警力，这警力还不是他负责么，看他们这么熟悉的样子，会为了被拐卖的妇女翻脸？！真黑！­&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是一离开这个村子就打110的想法又被我推翻了，我当时满脑子都是各种念头。为什么我一开始就跟你们说，要是村子离汽车站或汽车站停靠点近就好了，现在这个鬼地方，盘山的破路，要是没人带，我们根本出不去！­&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我又转念一想，这帮老古董思维定势，说不定年轻人好说话，于是我找到最早带我们来的年轻后生，开始跟他套近乎。问他在哪里上班，做什么，可想好到大城市发展。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个年轻后生一听到大城市，眼睛都发光，他跟我说，现在年轻人都不愿意呆在深山沟里，都想出去闯闯。但是文凭低，在外面基本都是做苦力（他们的学校离这里很远，条件又差），最重要的是，家里面要是不留男子汉，很容易被人欺负。说实话听到这个观点，我真的觉得很搞笑。但是听他细细说来，我又觉得很沉重。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;山上的耕地非常的贫乏，开垦耕地不是那么简单的，一不小心还会造成山体滑坡。所以可以说寸土寸金，家里没有男性劳动力，就很容易被临近的村民吞噬，今天多种你家一点，明天多种你家一点，一年半载就成人家的地了。而且虽然说靠山吃山，但是这些都是重体力活，比如说板栗树，每年打板栗都要死人，不知道你们见过板栗长什么样子没？外壳全是刺，还有青壮年上树打板栗，下面人躲闪不及刺瞎了眼睛的。你家要是没有男人，别人就会说闲话，放着浪费还不如人家帮你们照看。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问他家有几个男人，他说兄弟三个，我趁机劝他出来，其实我内心的想法是从他嘴里套话。因为他肯定知道村里现在究竟有多少被拐卖的妇女。我跟他说，你要是愿意，这次跟我们一起回去，我帮你找工作，不需要做苦力，你可以当保安，一边做一边读夜校，文凭拿到了再做技术含量高的工作。后生也被我说动了。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时很天真的认为，带后生一起走，路上再套话，离开他们势力范围再呼救，应该来得及。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也很想说，很想说我都是编着故事吓唬你们的。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也很想说，我英明神武的救出了所有的女孩们。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我没有做到，我不是超人，我很自私，我当时想到的，是先保全我身边的老人和女眷。我把整件事情想的很简单，可以说很傻很天真。和村长辞别后，我带着后生，家人离开了那个至今还会让我牵挂的村子。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;一拿到车，我不顾老人还要逗留几日的要求。直接带着所有人直奔县城，家里人觉得欠着全村的情分，对于我一直带着后生的举动也没有异议。还一起商量帮这小伙子介绍到谁家工作比较好。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;到县城那天，我借口带小伙子出去买烟抽，带他到一个安静地，把钱包里面的纸条抽出来给他看。我说，你别骗我，你们村里是不是有姑娘是买来的。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;小伙子笑笑，有啊，好多人都买的，你也看到了，我们村那么穷，不买，谁愿意嫁？­&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来我以为我摊牌的那天我会很义正言辞，很气愤。但是面对小伙子那种再平淡不过的脸，我一点底气都没有。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天你跟我说的XX家的傻媳妇，是不是也是拐卖过来的？­&lt;br&gt;&lt;br&gt;是啊，我没骗你，她真的是傻的，买的时候不知道，X嫂（经常带女孩子过来卖的人贩子名字）说从人家那里拿过来就是傻乎乎的，不知道是药多了还是打傻了的，但是能生，傻子便宜的多，8千块。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;你知不知道买女人是犯法的？­&lt;br&gt;&lt;br&gt;知道啊，但那也是没办法。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;小伙子一脸的木然，还有那么一丝丝你能把我怎么样的味道。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我跟小伙子说，我要报警的时候。连我自己都不相信我这句话的胁迫力。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;小伙子跟我说，警察知道这些事情，一方面很多警察自己都是从小村子里面出来的，方圆十里都是亲戚，你把人家媳妇抓走了就是断人家的香火，拉不下这个脸。另一方面，真要有别的省的警察来救人，要么打游击，把媳妇交给X婶转移到别的村，再换一个警察不知道的人当媳妇。要么全村都出动，在这方面，大家是很团结的，因为今天你不帮别人保护媳妇，明天你自己媳妇跑了你就什么都没有了。在村里，买一个媳妇少说几千多则上万，基本就是一个家庭所有的积蓄，一辈子也就买得起一个。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;小伙子跟我说，我现在就是报警，警察去村里，根本找不到人。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问小伙子，你就没有姐妹吗？如果你的姐妹被人贩子卖走了，被折磨，你不难受吗？­&lt;br&gt;&lt;br&gt;小伙子看着我的眼睛说：我姐姐给我哥哥换亲去了。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来，这样贫困的山村，是不会养闲人的，女孩子长大了，就会为了兄弟们的亲事去换亲，去其他贫困的山村。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;诶，怎么说呢，女孩子一个人出行的时候一定要注意注意再注意。不要和陌生人说话不要吃陌生人递过来的东西不要好奇跟着陌生人走这些都不要当老生常谈不在意，很多被拐卖的女孩都有着高学历，这些老常识她们肯定知道，但是骗子总是花招百出蒙蔽了她们的双眼。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来我想把这段记忆深深地藏起来，但是看到很多人把被拐卖到山区当冷笑话来说，觉得很沉重。你们所认为的，杀人下毒食物上做手脚。真的很不现实，通过那个小伙子我才知道，X嫂不过是个中转人，人贩子也分几道手的，她们常在山区走动的基本就是二道贩三道贩，从上家那里买人过来，在他们口中，大活人就像货物一样。也有成本，也有损失，也有风险。拐卖小孩风险最低，因为小孩比大人好控制，但是除了自己家不能生育的，一般村民不愿意买别人家儿子过来养活，都希望买媳妇回来生养。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;有没有人逃脱的？有。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个逃脱几率与人贩子带着女孩靠近村落的距离成反比。距离越远，逃脱几率就越高，真进了村子，就很难翻天。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多时候人贩子就靠骗，因为这中间路途很远，完全靠药，就会造成XX家傻媳妇一样的下场，很有可能药死或药傻。小伙子说，X嫂并不富裕，她丈夫很早就死了，再嫁的丈夫在外地放打工时砸伤成了残废，一家老小靠X嫂一个人养活，一开始她出去打工，后来往各个村带小孩，慢慢的开始带女孩子。她也要本钱向上家买人，自己一个人出去拐风险太大，就是因为这样价格也是不定的。手上“货源”多的时候，X嫂价格就放得很低，够本能多赚一点就行。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈到最后，我觉得已经没有办法伪装下去，小伙子也明白了，他问我，是不是没有打算帮他找工作？­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说不是，我可以帮你在城里找工作，只要你跟我走，但是你要帮我。我要知道你们村里女孩子的名字，或你帮我问到她家人的电话。我不报警，我直接找她们家人就好。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;小伙子沉默了很久，跟我说了个故事。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;小伙子说，村里买来的媳妇，一清醒了哭闹是免不了的。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;有闹得厉害的，把脑袋往墙上撞，就要拿布条捆在床上，饿上几顿才能老实。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有闹得不厉害的，哭上几顿，想着法子跑。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;村里老人说了，等有了孩子就好了。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一年，后面村子一家人买了一个媳妇，可厉害了，大半夜跑掉了。几个村子帮忙找都没找到，不知道是躲在山上等天明逃走了还是大半夜掉到山底摔死了，反正怎么都找不到。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;那家的老妈妈哭了好几天，因为家里所有的钱都拿出来买这个媳妇了，最后想不开上吊死了。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;消息传开以后大家都紧张了好一阵，没过多久，X嫂又带了女孩过来，看这家人实在是可怜，真的没有钱了。就跟他家人说，上个女孩也是我卖给你的，这个女孩就当我发善心给你。但是生出来的小孩，只要是女孩我都要，我也不要多，就要两个。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;这家人开心的不得了，千谢万谢送走了X嫂。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个女孩就求这家人，说你们要是缺钱，我家有钱，我家有很多钱，你要多少钱我家都给你。我不报警，我给你们一个号码，你们帮我打，我家里绝对不报警，还会送钱给你们，再给你买几个老婆都够了。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;这家人一开始不同意，后来这女孩就绝食，硬躺在床上最后就剩一口气了。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;要是这个女孩死了，这家人不仅没有老婆，还要欠X嫂一屁股债，于是慌了，打电话给女孩家人。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;女孩家人和女孩通电话以后，从很远的外地赶过来，真如电话所说没有报警，带了很多钱。最后把装满一个大包的现金先丢到村口，几十号村民再抬着担架把女孩送出来。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;女孩家人带着女孩就走了，再也没有出现过。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;这家人拿着钱，去找X嫂，想说我现在有钱了，买得起媳妇了。没想到X嫂发了很大的火，说这家人坏了规矩。不仅不会再卖这家人媳妇。整村都不会卖了，这家人慌了。去找村长，最后是村子出面和X嫂谈，把大部分钱都给了X嫂，X嫂才开口，说帮忙介绍一个做这个生意的人，这个村子她是不会再来了。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我明白小伙子讲这个故事给我听的用意。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;他不可能帮我，绝对不可能。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个潜规则有多深，是真的管不了吗？­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信不是的，前段时间微博解救被拐儿童。不是救了不少小孩吗？普通老百姓的力量都可以拯救，为什么官方的力量不行？­&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来我和小伙子又颠来倒去的说了很多话，具体扯到什么方面，我也记不清了。总之，最后，我们就在那里分道扬镳。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道他回去会和村民说什么，但我记得，我求他，不要把“救命”那个纸条的事情说出来。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;回去以后，我把这件事情原原本本的告诉了家人。老头子一口气抽了半根多烟，一句话也说不出来。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来我们以最快的速度回到了家。到家以后，我找了在派出所上班的朋友，问他这个事情可能帮上忙。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;他一张嘴就问我，那个女孩的名字，家人联系方式。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我，什么都说不出来。我手里只有一张小纸条，只有两个字。那些天的夜里，我总是睡不着，那双眼睛一直在我面前，我知道我对不起她，还有那个被囚禁的女人。但是我没有办法。我能做的，只有把村的名字报给朋友，他说他也只能尽人事，尽人事，剩下的要听天命吗？­&lt;br&gt;&lt;br&gt;有筒子让我公布X嫂的名字，小伙子就跟我说了一个字“张”，还不知道是“章”还是“张”，到现在那个纸条还一直存放在我的钱包里面。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是我手头仅存的证据。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有女孩的姓名，我甚至连她们的长相都模糊了，第一个被囚禁的女孩，我根本都没有看到脸。平时看美剧，看CSI，人家通过指纹就能定罪。但是现实生活中，真的什么都做不了。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来请我的朋友吃饭，打听后续的事情。朋友告诉我，距离这么远，没有确凿证据，他们不可能出警。只能通过内部关系帮我问，那个村子那几年陆陆续续新增的女性人口少说也有4~5个，我见到的那两个应该就是其中之一二。如果说能搞到女孩的姓名，在全国系统里查，最好是她家人联系方式，家人过来，事情闹大点，媒体都出动，就好办。但这里面的复杂程度不是我能想象的，如果这个女孩是独生子女，父母疼爱还好说，如果她就是被家人卖的呢？如果她生了孩子舍不得孩子呢？这些情况在救援中都发生过，千辛万苦把女孩救出来。结果没过几年，她挂念村里的孩子又回去的。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;人仿佛是畜生一样被转卖，有时候想这些人活着到底有什么意义？­&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是为了繁殖繁殖。。。将自己愚昧贫穷的基因世世代代传下去？？­&lt;br&gt;&lt;br&gt;但另一方面，他们其实很淳朴，思想简单到近乎愚蠢，攒钱，买媳妇，生孩子....­&lt;br&gt;&lt;br&gt;和我的朋友沟通过以后，除了等待，什么都做不了。那些年网络远没有现在发达，不像现在，也许手机咔嚓拍一张照片，传上网。那一年我用的还是诺基亚，连摄像头都没有的准砖头机。前段时间看微博打拐，还有专家站着说话不腰疼说这样不好，但我觉得，能救一个，是一个。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，朋友跟我说，不知道是我运气好，还是运气不好。赶上中央那年有个什么政策，下面要抓业绩，几个地方不是打黑就是打拐，他想到我托付他的事情，也就有事没事透点风声。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来那个村子也波及到，因为我不知道那个女人的名字，所以解救出来的2个女人里面不确定可有我念念不忘的那个。朋友也说了，其实解决2个也是当地对上面的一定程度妥协，2个当中，1个是傻的（应该是我见过的那个），没办法遣送，另一个联系过家人过来领了。但是资料是保密的，他本来想有心帮我看看照片，长什么样子，都没看成。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个张嫂，还是章嫂，根本没抓到。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我估计，他们也没有用心去抓。或者等到下次大行动，做战利品。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是朋友也暗示我，我们家人，那个村子，以后还是不要去了。大家都不是傻子，我们前脚走，没多长时间，就要打拐。不会这么巧。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只是希望能看到这个帖子的人，尤其是女孩子，不要再把拐卖妇女这个词看得很远很远，当年，我也以为这个词离我很远很远。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下的，就没有必要说了吧，看得懂的人，自然会看得懂。媒体不是你们想想中那么热爱帮助弱者，打个简单的比方，全中国每天那么多地方被强拆，哪个媒体站出来说过一句话？街头那么多小乞丐，媒体眼睛都是瞎的？到这里还看不懂我说什么的人，我觉得也没有必要，再说什么。­&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只希望，在这么多的点击里面，有那么一个女孩，因为这个帖子，增加一丝警觉，面对陌生人的“好意邀请”，说“不”。­
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24131865/answer/26788950
</link>
<author>
NealDie
</author>
<title>
年收入上亿的人生活是怎样的？
</title>
<description>
国内目前人均国民总收入大约为5720美元，换算成人民币大概三万五。考虑到大部分人关心的是城市居民，我想数字应该也不会超过五万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的题目基本上是年收入50元、一万、十万、百万、千万、以及本题的上亿的人怎么活。而似乎年收入五万上下的人，没太多人提起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，各位想了解的，无非就是：&lt;b&gt;那些比我穷的怎么活的下去？&lt;/b&gt;以及&lt;b&gt;那些比我富有那么多的，生活到底和我的有多大区别？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，无论是年收入过万，还是百万，反正穿的都是优衣库，获得了一致好评。大家对无论家境如何，一件衣服抹平了鸿沟的作法，很是喜爱。我想问问，是不是很多人看到，比我穷的过的比我精打细算多了，比我富很多的，也没过的比我好太多，就会有一种奇特的满足感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此我承认，反正我是有过的。但后来看到，目前没有比我穷的答案，所以就此打住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我开始觉得，这类答案，根本就没有太大意义。试用收入分层，概括一整个群体，本身就是好笑的，你看到的，无非是你想看到的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要我说，穷人比各位想象的，过的辛苦多了。不敢随意吃早餐，不敢买除矿泉水以外的饮料，不敢将中饭随意变换，不敢抽十元以上的烟，不敢生病，不敢恋爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要我说，富人比各位想象的，恐怕也精彩多了。对，也许人家也穿优衣库，但人家的衣柜里，总归有两件，拿得出手，价格吓人的正装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是无论穷也好，富也罢，他们当中，应当也没人会用脚吃饭，倒立拉屎，鼻孔喝水，人类的正常行为，大同小异，区别无非也就是吃穿用度上面。比你穷的，大概就是穿的比你差，吃的没你好，比你富的，无非就是豪车比你多，房子比你大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真想知道，月入一千怎么活的，把自己每个月工资存着，只留一千块生活，自然就知道了。真想知道年收入百万怎么活的，努力做到那一天，体会想必更深刻。人总是想明白，跟自己不同阶级的人怎么生活，自己在现有的阶层就没活明白呢，又何必在别的阶层找刺激。&lt;br&gt;&lt;br&gt;年收入XX的人生活是怎样的，里面任何一个答案，都是片面的，尤其是“我认识的某位...”。生活如何，只有自己能体验，从别人那里看到或者听到，不过就是个故事。大部分人渴望看到别人的故事，从中获得点什么，却从未想过，自己干嘛不去当一次，故事里的主角。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果哪天，你能用脚吃饭，倒立拉屎，鼻孔喝水，无论年收入如何，我觉得比那些一万到十亿的，都有趣多了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24118944/answer/26801044
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你生活中碰到过哪些人，当得上「无名英雄」的称呼？
</title>
<description>
字幕组。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是一些冷门作品的字幕组，越冷越值得尊重。&lt;br&gt;我曾经有同学加入过夏末秋这个字幕组，因为他的缘故我才知道有这个字幕组，然后还特意去找找他们有翻译过哪些作品，一看都是质量很高的人文or自然科学记录片，虽然很对我的胃口，但是从点击率来看，我觉得即使我有这样的水准，也很难在如此冷门的情况下坚持做下去，仅仅是为了少数几个观众。郭德纲总在忆苦的时候说台下只有一个观众也要演，那一个观众至少演员还能看见、而且是掏钱买了票的。那连受益者都见不着的话，真是高风亮节。如果没有他们为我们开眼看世界，仅仅凭借可以从国内渠道获得的那些精神食粮，我和井底之蛙应该没啥区别了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24118944/answer/26798400
</link>
<author>
安嘉门院
</author>
<title>
你生活中碰到过哪些人，当得上「无名英雄」的称呼？
</title>
<description>
2013年菲律宾cebu轮渡撞油轮事故，有数百人失踪，同时海面有大量漂浮原油带。&lt;br&gt;因菲律宾海军的潜水员不足，许多在菲律宾的技术潜水员都积极投入义务营救，其中也包括不少中国潜水员——那时中菲的关系很紧张，但是为了挽救生命，不少人还是连夜乘机从中国赶去。&lt;br&gt;沉船营救、打捞本来就有相当的难度，而且还要面对许多困难——潜入不熟悉的沉船，自己有生命危险.水底的各种惨烈的残骸，极度考验人的心理承受能力。昂贵的潜水器材穿过原油层受损，以后便不能再使用……但尽管面对这些，他们仍然默默地在做，而且所有的一切都是义务，包括他们的交通费用、器材。&lt;br&gt;最后他们虽然没有救出被困者，但却用油布包裹着几十位遇难者的遗体，带着他们回到了亲人身边。&lt;br&gt;这些，新闻都没有报道。&lt;br&gt;前不久我见到其中一位潜水员，发现原来不抽烟的他现在一天要抽一包烟，我劝他戒烟。这个平常一直爱笑的人突然沉默了，说：”现在如果不抽烟，我真的睡不着觉，总看到他们在水里惨白的脸，埋怨我为什么没有早点来。”&lt;br&gt;在我心目中，他们就是无名英雄，和汶川那些冒着危险向灾区送物资的的哥、去前线救助的医务人员、以及其他国家的救援队一样，都让我敬佩。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24132518/answer/26782237
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何评价 2013-14 赛季 NBA 总决赛第四场马刺对热火的比赛？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先我得道歉，我猜错了。总决赛前，我预想的是，马刺一，热二（因为他们著名的两大特技：后发制人偷客场+输一场后反弹），马刺三，热四，之后各自取回主场。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就在第三场大胜后，我还做了马刺今天会输的心理准备。我知道热的进攻战术从第二场后半段已经见底，但斯波厄斯特拉是很擅长比赛与比赛之间调整的（比赛中调整则非其所长），他应该想出对付迪奥首发的法子了；何况，迈阿密的孤注一掷式出击，攻防侵略性挤压对手，三年来纵横无敌。&lt;br&gt;直到今天比赛的第一节结束，马刺26比17领先，我还是觉得热会反击。&lt;br&gt;但第二节初，马刺31比17时，我开始觉得：&lt;br&gt;“等等，这场难道也要赢下来吗？3比1回到主场吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为第二节初发生了以下事件：&lt;br&gt;丹尼-格林投中马刺第31分，个人第三记三分球——&lt;b&gt;如你所知，本季迄今，格林投中三记以上三分球的比赛，加上本场，马刺战绩是27胜1负。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果说这还有点迷信的话，那还有两个细节是：&lt;br&gt;其一，韦德仿佛鬼上身一样，不断上篮失手。&lt;br&gt;其二，热居然在夹击格林的无球走位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;格林投得中三分=马刺的转移球流畅，他手感也不错，而且因为他在，马刺的外围防守不会差。&lt;br&gt;韦德上篮失手=热的中近距离攻击一塌糊涂。&lt;br&gt;热持续夹击，格林也不例外=防守还是没做细节调整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;马刺和热打到这会儿，双方战术一目了然了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;热的防守，招牌的夹击断头台+挤压强侧，配合挡拆换防，逼迫马刺或失误、或单打不进，刷快攻。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;马刺的防守，堵塞中路，延阻+换防，放出底线让热突进，然后快速收缩夹击保护篮筐。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;热的进攻，射手群（波什、刘易斯、查尔莫斯们）外围拉开空间，勒布朗持球主攻，韦德无球走位为主；雷-阿伦上场后，则以雷的无球走位牵制为第一攻，韦德负责中距离游走单打。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;马刺的进攻，强侧挡拆连接弱侧pinch post，大量突破分球转移弱侧，寻找突破上篮机会或空位投篮。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;具体举措上，自从迪奥首发后，马刺能够完全跟上热的转移球速度，逼迫热单打。反过来，因为热的夹击、错位和对无球走位的保护不周，马刺总能够找到出球机会。斯波厄斯特拉在这点上，慢了一拍。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;表现在今天，一个很明显的区别：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;莱纳德袭筐的次数多过勒布朗。按持球突破能力，他跟勒布朗完全不是一个级别，但多少次是他弱侧切出、罚球线接传球，无缝链接直接滑行突破的？反过来，热为什么从来没给勒布朗设立过类似的套路呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这里可以使一个足球比喻：莱纳德的袭筐，基本来自马刺给他做的反越位直塞；勒布朗就得自己一路平趟。两种套路，高下立判。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;赛后记者问到勒布朗对马刺的进攻怎么看，勒布朗提到了迪奥。“&lt;b&gt;他就是马刺在场的又一个组织后卫。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我这几天，一直在寻思迪奥现在的打法比较像谁，直到第三场后，我回去翻了翻录像带，找到了一个合适的模板。以前也有过这么个球员：&lt;br&gt;胖胖的，206公分，已经没有组织后卫的速度了，但有屁股、视野、手感和不朽的传球；于是他防守端对位对方的大前锋，进攻端就到处串联。谁呢？1996年复出打了半季又退掉的魔术师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“罗伯特-萨沃尔要来迪奥，实在视野非凡；当你看迪奥为太阳队所做的事情时，会发现他在改变一切。我们欣赏他的杰出；当你和迪奥交流时，你意识到他是个多么和善的人；201年前的今天，贝多芬谱出了第三交响乐，影响了浪漫主义时期的音乐；当我想到波里斯-迪奥，我也想到贝多芬，以及浪漫主义时期！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;——嗯，这段不是我说的，是比尔-沃顿。如你所知，他是曾经把勒布朗的扣篮跟尼亚加拉大瀑布媲美的男子，所以这段流光溢彩的赞誉得挤掉点水分，一如迪奥得挤掉点肥油；但是英雄识英雄，沃顿身为史上传球最好的中锋之一（也许可以去迪奥之一）、勒夫从小的偶像，看中迪奥并非偶然。就在今天的比赛时间里，里奇-卢比奥发了条推特。&lt;br&gt;“那个迪奥的传球……”&lt;br&gt;卢比奥和沃顿同时赞美一个人的传球，就像乔治-克鲁尼和安东尼奥-班德拉斯同时承认你很帅似的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;迪奥那个传球是这样的：背身单打韦德，波什过去夹击，迪奥背传，球直送篮下，斯普利特扣篮。球美轮美奂不提，但如果看重放，你会发现：&lt;br&gt;波什夹击迪奥时，雷-阿伦在上线，勒布朗在弱侧，没有人补斯普利特。这种事如果发生在公牛，锡伯杜会叫个暂停，朝每人脸上砸个痰盂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赛后，帕克被问起马刺防守好在哪里，他简单回答：&lt;b&gt;“我们沟通很好。&lt;/b&gt;”相对照，热的防守问题，不只在他们无休止的夹击，还在于夹击后缺少交流，于是漏防不断。&lt;br&gt;于是成就了马刺无休止的传球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些细节：&lt;br&gt;第一节后半段，马刺快速转移到弧顶，邦纳被放空，热补位，邦神投篮假动作后，居然突破，居然抛射——还进了！马刺第19分。&lt;br&gt;随后，斯普利特背身接球，知道自己打不动，回传给吉诺比利，同时打算给吉诺比利做掩护，热双人夹击吉诺比利，理所当然，吉诺比利传给斯普利特，热强侧三防二，斯普利特想都不想，甩给弱侧45度，米尔斯三分球。马刺第22分。&lt;br&gt;第二节，格林切出接球，给斯普利特，斯普利特不停球直接回传后插上迪奥，扣篮，马刺第33分。&lt;br&gt;诸如此类，不胜枚举。有两个球没见诸于助攻，但你只要看得见，便会叹为观止：&lt;br&gt;&lt;br&gt;马刺急速转移球，五人过手，米尔斯底角三分，不中；但此时热已经被牵制了四组轮转，筋疲力尽，禁区里空无一人；米尔斯三分不中弹起后，吉诺比利跳起想补篮，但莱纳德先他一步，居高临下，一劈补扣得分。&lt;br&gt;——那个球，迈阿密完全是人被球溜着走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;稍早，另一个：&lt;br&gt;帕克突分，球略高，吉诺比利在三分弧顶起跳，空中左手点球，挥给邓肯，自己落地，邓肯禁区腰眼接球，造犯规——这个球仿佛足球里的回敲、头球摆渡、后点包抄般精美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而迈阿密令人惊艳的进攻，全场只有两次。&lt;br&gt;其一：勒布朗给查尔莫斯做掩护，然后切出，接安德森的掩护，弧顶接查尔莫斯回传，逼出斯普利特的换防，强投三分。这种screen for the screener的套路是乔治-卡尔爱用的。&lt;br&gt;其二：下半场，热连续三四个回合都使了“勒布朗插右翼，查尔莫斯经勒布朗掩护切向高位左翼，同时雷底线牵制，勒布朗要位接球袭筐”，其中热第48分来自这么个干净利落的走位接球得分。&lt;br&gt;仅此而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一组数据对比：&lt;b&gt;第三节结束，马刺助攻17次，其中迪奥助攻7次；而热前三节的全队助攻？7次。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，马刺也不全凭传球。比如，第二节末第三节初，热又是上线施压+延阻，还在第三节派了雷-阿伦首发，马刺的回应：&lt;br&gt;帕克接管，连续中投；迪奥蹲坑，用屁股去拱韦德。就凭这两招，马刺第三节缓住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;莱纳德上一场打出信心后，今天许多花招都敢用了，比如弱侧接球后果断突破，甚至敢突破勒布朗后玩儿撤步中投。&lt;br&gt;一个值得一提的细节：&lt;br&gt;2005年，马刺总决赛阵容里只有邓肯一人是选秀进前15的。到现在有了俩：一个是1997年第一位，邓肯。一个是2011年第15位，莱纳德。&lt;br&gt;——提这茬时，我没法不想到克里夫兰骑士近来的抽签运气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于莱纳德第三节被勒布朗刷分，一方面是勒布朗天纵神威，一方面也有战术原因在内：马刺从第三场开始，放勒布朗走底线，让莱纳德防上线，然后封锁底线传球线路，夹击，让勒布朗只能送球到弱侧45度或强行上篮。在这些事儿上，莱纳德完成得不错，甚至还忙里偷闲，刷了无数后场篮板。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;波什开场面筐强攻为热增光添彩，但莫名其妙的，后半晌他又接不到球了。&lt;br&gt;这是热和马刺差别最大的地方：马刺，以及灰熊，都有一种“看你破绽在哪里，揪住往死里揍”的能力。比如热让韦德防迪奥，马刺就会打这一点至死方休。而热经常打不到他们需要的点上。当然从好的方面来看，热转移球一旦灵便，就是多点开花，人人均匀；但如今天球转移不开，那就天晓得了。前三节，勒布朗19分，而热其他四首发夹起来都没这么多分。当然这里面得细分：像刘易斯是没机会投，查尔莫斯则像是CPU烧坏——本系列赛迄今，他用自己的进攻犯规、失误和错误传球，扼杀了大概有273次热队高潮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;韦德打了职业生涯最差的一场总决赛。&lt;/b&gt;确切说，视觉效果比数据表现得更可怕。他前10投1中，并非三分球失手，而是无数次的上篮不进。回到2006年，我从没想过有一天，居然会在比赛里看见德文-韦德上篮不进——还是无数的机会篮。甚至都不用提莱纳德多少次掏他腰包抄他球了。&lt;br&gt;当然，你明白，他32岁了，半月板出问题已经十年，为了这个球队的第一个冠军，他早早的就变成了满身伤病的木乃伊，七年前就因为大伤被脱了层皮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年东部决赛前写的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;用今年春天的一个传说，韦德的膝盖已经属于borrowed time。到赛季结束前，他身上还藏着两到三场“哇，今天韦德是要决定比赛走向”的体力。这意思是，在其他的比赛里，他会更像个体系球员，靠快下、无球走位和追身中投来得分。但他还是保留着惊人的嗅觉。一个小细节：&lt;br&gt;淘汰网之战末节，热所有得分包括6记三分球和10记罚球，还有一记二分球——那个二分球就来自韦德。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;你没法要求更多了，他的膝盖真的是用一点少一点。如果考虑到第三场第三节他舍命接管比赛，那他今天上半场的疲软其实也有了解释。没法子的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;勒布朗第三节19分，热全节21分——仅有的得分，来自查尔莫斯。若非败北，这是场历史级的演出。&lt;br&gt;但是很可惜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平心而论，他的状态不差，甚至比去年总决赛还好；第二场第三节、第三场第一节和本场第三节，勒布朗都打出了统治级的演出，但显然，还不够。&lt;br&gt;这里有两个思考角度。&lt;br&gt;其一，你无法要求他做得更多了，他确实为热尽力了。&lt;br&gt;其二，热变成如今的态势——包括常用小个阵容、波什成为远射手、韦德成为无球走位手——一半是因为时间流逝（韦德不可能永远24岁），一半是因为他。热的套路，是为了最大化勒布朗能力而设定的。所以到最后，重压都在他身上，也是命数使然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;邓肯今天的比赛不甚起眼，直到第四节才靠迪奥的高低位连线传球得到第10分，凑了个两双——于是就成为了史上季后赛两双最多的球员，158个。&lt;br&gt;此外，上半场打完，他季后赛出场时间也正式超越了天勾，史上第一。&lt;br&gt;两个都像是老头子记录了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他也年轻过。两天前，莱纳德22岁零347天，总决赛里得到了29分，史上第四年轻。比他更年轻而在总决赛里刷到单场29分的：魔术师、亚当斯（1975年太阳）和科比。而第六年轻的呢？1999年总决赛，邓肯23岁52天刷了场29分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在本场，邓肯10个后场篮板，1个封盖，而且至少有两次，一个回合干扰掉了对方两次内线攻击，外加退防时，盖掉了波什的一个追身上篮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但最有趣的一个细节是：&lt;br&gt;当第三节莱纳德弱侧三分得手，分差拉大到24分时，热暂停，米尔斯手舞毛巾冲上场来，邓肯和莱纳德击掌，邓肯抬头看记分牌。一老一少两个面瘫都不笑，但击掌时，手握了一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样：&lt;br&gt;第三节结束前，马刺80比57领先。帕克在板凳上一脸凝重。邓肯，十三年如一日的，伸手去摸他的头。莱纳德罚中球，让马刺81比57领先，马刺全队像幼儿园孩子一样，排排坐鼓掌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四节米尔斯下场时，被全队从头到屁股摸了一遍，约瑟夫还嫌没摸够，站起来追着拍打了半天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;今天的最后一组数据：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;热全队触球374次，传球267次。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;马刺，全队触球497次，传球380次。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我知道，这组数据看来都像是足球了。但也只有这种方式，可以形容现在的马刺。是“啪啪啪”也好，是篮球里的tiki-taka也好，他们打得就是团队篮球。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;慈世平刚说了一段很好玩的话。他说他有十个孩子时，就会用马刺球员的名字来命名他们。当他的儿子小蒂姆（这里有点伦理哏的意思了）问他“马刺是什么？”慈世平就会回答：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“那是一整支球队。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;值此ESPN念叨甜瓜要去和勒布朗结伴的时候，“马刺，那是一整支球队”这句话的出现，真是太美妙了。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24132176/answer/26775850
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
如何看待 Elon Musk 关于特斯拉放弃专利的通稿中的语法错误？
</title>
<description>
是故意的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/All_your_base_are_belong_to_us&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;All your base are belong to us&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（嘿，這不是典型中式英語，是典型和式英語 Engrish 哦。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我從來不覺得標榜自己是 geek 有什麼值得稱道的，但 Musk 用這個典，的確說明了他的一顆御宅魂。而且也說明他有 chutzpah: 不怕別人看不懂，不怕別人說自己語文零分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tapbots 公司也用過此典，在 &lt;a href=&quot;http://tapbots.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;tapbots.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的頁面底部可以看到「All your bots are belong to us」。注意原句有兩個錯誤，一是沒有加複數，二是 belong 的用法有誤。Tapbots 只戲仿了第二個，Musk 兩個都仿了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24129868/answer/26768154
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
如何评价 2014 年巴西世界杯揭幕战巴西队 vs 克罗地亚队的比赛？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键词：乌龙、体毛哨和判罚尺度&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然是揭幕战，那么大赛紧张情绪和争议判罚必然少不了，可没有想到日本裁判西村雄一竟然如此“争议”，直接左右了比赛的胜负。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴西出场阵容（4-2-3-1）&lt;br&gt;门将：塞萨尔&lt;br&gt;后卫：阿尔维斯，大卫·路易斯，蒂亚戈·席尔瓦，马塞洛&lt;br&gt;中场：古斯塔沃，保利尼奥（63分钟埃尔纳内斯替换），胡尔克（68分钟伯纳德替换），奥斯卡，内马尔（88分钟拉米雷斯替换）&lt;br&gt;前锋：弗雷德&lt;br&gt;&lt;br&gt;教练点评：斯科拉里的防守战术让人击节叫好。本场比赛巴西队的退防吸取了欧洲列强对巴萨——或者说是马竞对巴萨的防守战术，丢球后以3～4人的小团体就地围抢，而且是具有区域联动性的围抢，达到了三个战术目的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.分割克罗地亚的中场传球区域——这几乎可以说成功了，在巴西的围抢下，克罗地亚的调整性传球几乎都要通过后卫，很依赖极度回撤的莫德里奇，次数异常之多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.阻断对方进攻——克罗地亚本场比赛只有两次流畅的进攻，一次造成了乌龙球，一次是左路佩里西奇接中场长传不停球直接传中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.限制克罗地亚中场的整体跑位——莫德里奇被压回到后卫线这就不说了，科瓦契奇和拉基蒂奇在肋部的徒劳拉锯，都是因为中场传递不流畅的缘故。他们在很多时候缺少和莫德里奇的呼应，特别是巴西人夹抢莫德里奇的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用兵：斯科拉里重用保利尼奥，可他的状态并不好，而且感觉极度不自信。第一个丢球两名后腰都有直接关系，但保利尼奥中场扑拉基蒂奇扑空之后没有及时回位是最大的失误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;丢球之后巴西迅速调整，保利尼奥前顶，直接堵塞克罗地亚己方三十米区域到中场的传球，奥斯卡、内马尔、胡尔克、保利尼奥四个人+一个时不时回撤的弗雷德，组成从边路到中路的一个拼抢天团，把整个克罗地亚的中场被切得零零碎碎，没有什么像样的传递，不但有质量的快速进攻打不起来，比赛也因此极为难看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但不得不说，斯科拉里在不换人的情况下，对保利尼奥的使用很有针对性。既然拖在中后场形如梦游，就拱到前场去当工兵吧。这一举措间接导致了内马尔的进球。从围抢开始到最后进攻，都有保利尼奥的影子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/3d/ea3da37e3bae1d581baf7c13a225c77b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;815&quot; data-rawheight=&quot;356&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;815&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/3d/ea3da37e3bae1d581baf7c13a225c77b_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;巴西中场三抢三，下方为阿尔维斯在盯防奥利奇。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果对弗雷德算是知人善用的话，那么此君的确以一次夸张的假摔和体毛哨为巴西队搏得了胜势。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;克罗地亚出场阵容（4-2-3-1）&lt;br&gt;门将：普莱蒂科萨&lt;br&gt;后卫：斯尔纳，乔尔卢卡，洛夫伦，弗尔萨利科&lt;br&gt;中场：拉基蒂奇，摩德里奇，奥利奇，科瓦契奇（61分钟布罗佐维奇替换），佩里希奇&lt;br&gt;前锋：耶拉维奇（78分钟利比奇替换）&lt;br&gt;&lt;br&gt;教练点评：尼科·科瓦奇在出任国家队主帅之后，大考显然不及格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的防守思路很到位，和巴西一样，在禁区内外竖起两道防线，大部分时间内巴西陷入阵地战，只有内马尔的一次中路反击得手，这是战术输给了天赋，没办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对巴西人丢球之后的调整，他的办法不多，特别是当拉基蒂奇和莫德里奇被分割对待的情况下，能看出来克罗地亚加强了中场的逼抢，但是跑位人员明显不足——典型代表就是老资格的奥利奇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他对中场的帮助几乎没有，一直在边路游弋试图通过冲击力来打开局面，这还是传统4-4-2的一边一中打法。可是传球很难到他脚下，一旦得球之后，巴西快速回防，中路就一个耶拉维奇，巴西禁区内外同样在数秒钟内竖起两道防线，克罗地亚的进攻又管什么用呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了佩里希奇拿球之后和肋部、中路有串联，克罗地亚还能打打阵地战，奥利奇也就是上半场11分钟制造出一次边路传球导致了马塞洛的乌龙，还有一次和塞萨尔的争顶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尼科·科瓦奇在本方中场遭到重压的局面下，显然没有更好的对策，其实在内马尔扳平之后，他可以在中场休息时选择撤下一个边锋，换上一个防守型边前卫杀伤奥斯卡和阿尔维斯，不过下半场的局面依旧，可以看得出他还是想搏一搏，揭幕战爆冷。然而摒弃了随性和过分想象力的巴西人不会给他这个机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主裁判：日本主裁西村雄一&lt;/b&gt;无疑是本场比赛“阴谋论”的始作俑者。两次争议判罚的表现异常拙劣——也有可能是他的精神压力也非常大，但判罚尺度存在双重标准是怎么也说不过去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;弗雷德肩膀被洛夫伦拉了一把，不到一秒钟之内即夸张摔倒，而且身体几乎要腾空起来， @Shimizumint 大大师从的“中国大马戏团”都教不出这么高明的演员——&lt;b&gt;此为体毛哨&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是图1，一开始洛夫伦的确是背后有拉拽动作，但这个时候弗雷德的重心根本没有丢失。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/af/59afcd027223a547ea129d747f84303a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;431&quot; data-rawheight=&quot;228&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;431&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/59/af/59afcd027223a547ea129d747f84303a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是图2，1秒钟之后弗雷德后仰摔倒，重心整个丢掉了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/a5/24a5c0183bf01d4037123910f086f660_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;473&quot; data-rawheight=&quot;252&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;473&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/a5/24a5c0183bf01d4037123910f086f660_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;这是在厨房写复盘的时候拍照截图，那时家人还在休息，请各位将就看吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴西的第三个进球，源自拉米雷斯背后铲翻拿球的拉基蒂奇，从而形成就地的反击，而拉米雷斯的侧后方（其实从角度来看基本是斜侧45度视野死角）铲球具有犯规争议，西村雄一近在咫尺，竟然没有做出判罚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照近几届世界杯的裁判规则和尺度，背后铲球应该被判犯规，反复观看视频后确定拉米雷斯应该是先有身体接触，不一定是踢到脚踝，感觉是小腿对小腿，几乎同时铲到球，并将拉基蒂奇放倒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/e0/3de068a6afcf7b0fd2bdf3c3b0f13552_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;827&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;827&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/e0/3de068a6afcf7b0fd2bdf3c3b0f13552_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;从上图可以看出，拉米雷斯对拉基蒂奇的犯规，先是小腿碰小腿，然后铲到球。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比赛&lt;br&gt;克罗地亚其实完全可以作为巴西队的对手，但欧化了的巴西球员在斯科拉里的授意下，将整个中场堵得水泄不通，揭幕战的技战术含金量还是可以的，毕竟巴西人表现出了强大的执行力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴西中场五人的反抢方式非常多变，并且充分展示出反抢成功后的技术优势。特别是奥斯卡和内马尔，本场比赛突破不多，但回抢很积极。奥斯卡和胡尔克夹抢莫德里奇（&lt;b&gt;你们这是联手超级英雄欺负一个瘦子，要脸吗&lt;/b&gt;），保利尼奥、奥斯卡和胡尔克组合分别夹抢拉基蒂奇、佩里希奇，导致克罗地亚半个中场几乎瘫痪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;攻防核心当属古斯塔沃，虽然变阵4-1-4-1之后，他一度有几分钟很狼狈。胡尔克表现一般，他的防守消耗了很多体力，不过和内马尔的换位还是有效果的。特别是上半场内马尔的一次右路下底突破。然后，就是演技大于实力的关键时刻表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/6f/6b6fc2689b6bd143d8c49ce5e8ef88e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;669&quot; data-rawheight=&quot;365&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;669&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/6f/6b6fc2689b6bd143d8c49ce5e8ef88e2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;克罗地亚这边，进攻方面的针对性是打阿尔维斯助攻之后的空当，或者让奥利奇去冲击阿尔维斯，佩里希奇去冲击马塞洛，很有针对性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在阵地战中，面对站好位置的巴西人，两个边路反而没有办法给中路和肋部提供帮助，曼朱基齐不上的情况下，起高球也不占优势。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/48/d4484e3b68e2c450d26db85f80663fb7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/48/d4484e3b68e2c450d26db85f80663fb7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而当莫德里奇被压回到后防线以后，和中场的串联出现问题，拉基蒂奇的回收导致前场攻击点不足，科瓦契奇倒是不惜力，可惜中场始终被人围剿。而这个时候，奥利奇多数又在摆老资格……&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算一球领先或者1:1的情况下不收缩防守，莫德里奇也只有在80分钟以后巴西开始收缩，才顶到了前场。但这时已经晚了，格子军体能不足，面对阵地战也没有太好的办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来除非连胜喀麦隆和墨西哥，否则克罗地亚真的很难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在收集资料写复盘的时候，我看到了这样的赛后新闻，里面的描述真的让我非常不爽。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/58/4a5842a1a39838b6c8b9e8a376ed7d26_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;347&quot; data-rawheight=&quot;592&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;347&quot;&gt;&lt;b&gt;这个进球怎么形成的，能写清楚就尽量写清楚，拜托，多一行字会死？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：整场比赛躲在信号最好的厨房，用iPad收看，iPhone截图的人，伤不起啊……所以腆着脸跪求200赞吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24114375/answer/26779283
</link>
<author>
穆舟
</author>
<title>
如何判断一个故事是写手的编造还是真实经历？
</title>
<description>
处女答。&lt;br&gt;先说一些与题目无关的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一个抑郁症患者，我自己抑郁症已经有一年到两年的时间了。 从一年前开始，我接受了正规的心理咨询治疗。半年前，我进行了一次转诊，转到了一个新的心理咨询师那里。我的两位心理咨询师都是注册心理系统里面的督导（最高水平的那种）。其中第二位是行业当中排名相当靠前的一位医生。第一位的价格是300元一个小时，第二位的价格1000元一个小时。在第一个医生那里，我做了大约50次，在第二个医生那里，我做了10多次了，而且现在还在继续。&lt;br&gt;同时，在我的影响下，我母亲也去做了心理咨询。她也进行过一次转诊，第一次一个医生是留洋回来的，不在注册心理系统里面，第二次的医生也是行业当中相当靠前的一个医生。第一位的价格是400元一个小时，第二位的价格是1000元一个小时。&lt;br&gt;同时，我自己也阅读过心理学的一些专著，最难的一本书，叫做《边缘性人格的移情焦点治疗》...（类似于大学高级宏观经济学的概念）然而这本书我看得懂，而且对于我有很大的意义...因为我正在经历着。&lt;br&gt;此外， @李松蔚 医生我也曾经在转诊的时候联系过，那时候他是在沈东郁工作室里面的一位心理医生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;断定一个人是不是写手，外行看起来很难，但是只要在行业内经历过的人（可以是顾客），或者对于这个行业比较留意（从知乎，豆瓣， 微博，博客上跟踪调研一下他们的言论），基本上一眼就能看出来。尤其是当你研究过两三个行业内比较顶级的学院派出身的人(他们一般是比较了解这个行业的现状的)之后，基本上你就能够对于这个行业有个全方位的了解了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种判断，是需要练习和积累的。而且这种判断力，适用于一切选择，大到另一半的选择，小到在淘宝上到底是买真货还是买假货。对于虚假的东西，要花费一些时间，慢慢的培养出一种敏感的洞察力，而这种洞察力，是一种日积月累的训练才能培养出来的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我第一开始寻找心理医生的时候，首先是怀着审慎的心态，搜索了很多的网页，把那些明显是营销的网站（百度比较靠前的基本上都有这个嫌疑，Google 才是真正的良心）直接跳过去。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我开始找到了一些心理学人的科普，最一开始的启蒙是“简里里”在豆瓣上的一系列文章，然后从简里里的文章当中，我看到了一篇如何寻找靠谱咨询师的文章。然后按图索骥，看里面的评论，找到了一个注册心理系统，在研究了他们的注册标准和伦理守则之后，然后按照里面的名单，找到里面的督导（导师级别），对他们的资历一个个进行调查。选中几个自己中意的，然后根据网上的信息调研。 最后给他们相关的所在机构打电话，或者微博发私信，或者邮箱发EMAIL ， 联系上他们。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我就是这样找到我的心理医生的。而且也就是这些研究，让我也认为人鱼池是一个写手。 @人鱼池写的，和我的治疗体验完全不符，而且很多东西是在正规的心理咨询设置里面完全不可能出现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只拿出他建议的一部分，告诉大家这是如何分辨一个写手的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;如果你一定要去接受心理咨询，请牢记以下几点：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;1，在心理咨询之前，一定要看到咨询师的心理咨询资格证，心理学相关学位证明，并且最好看到他在心理学期刊上面的发表的作品。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;2，如果你是女性，心理咨询过程中，如果遇到需要催眠的情况，最好还是在朋友在场的情况下进行。原因并不是你会说出你的银行卡密码，或者说出什么隐私，其实很多时候催眠并不是我们想的那样，如果咨询师真的问了你需要你高度警惕的问题，正常情况下你很快会跳出催眠状态。但是，记住。如果催眠者在你被催眠的时候进行了不好的心理暗示，可能会产生很多意想不到的后果。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;3，正常情况下，心理咨询不需要你和心理咨询师发生肢体碰触，请记住。任何要求接触你身体敏感部位 ，需要你做出敏感姿势的行为。都是不当行为。需要引起你的相关注意&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;4，如果你带着你的孩子去参加心理咨询，尽可能的在咨询过程中全程陪伴。除非一些特定的环境需要和场景模拟，需要你的离开。不然，让你的孩子处在你的观察之内。（在美国。相关案例已经很多了，自己查询，不在此做表述）&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;5，如果你正处在青春期，请你保护好自己的身体，无论咨询师以任何要求，任何目的需要触碰你的敏感部位。请引起注意，这点与第二点不重复，需要单独表述。因为无论男女，都很有可能会被不良侵犯。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;6，在心理咨询过程中，尽可能的不要和心理咨询师成为朋友关系。在心理治疗中，就简简单单的他是医生，你是患者。仅此而已，尽可能的不要把私人感情带入治疗中。这样不仅对你的心理咨询效果产生影响，并且有可能会产生很多不必要的麻烦。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;7，咨询过程中，每十个咨询时间或者每二十个咨询时间。最好能换一个咨询师。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 心理咨询里面最重要的，除了学历之外，其实是执业时间/自我体验时间，具体可以翻看注册标准一栏。期刊当中发表的作品，有些时候并不能完全证明这是一个良好的临床心理医生。&lt;br&gt;2. 据我所知，催眠疗法是非常偏门的一种疗法，现在的主要疗法是精神分析，认知行为， 人本主义，以及家庭治疗等...上次注册心理大会当中，曾经对同一个“病人”（其实是业内的咨询师扮演的），用三种不同的疗法进行治疗。用催眠治疗心理问题，有点类似于吃冬虫夏草抗癌症的感觉&lt;br&gt;3. 这就更可笑了...心理咨询空间的设置，根本就没有给肢体接触以任何可能性。一般来说就是咨询师与治疗者在两个相当距离沙发上，或者两个椅子上，中间放着一个圆桌子。 更不用说我母亲始终都是通过网络进行心理咨询了。&lt;br&gt;4. 老实说，心理咨询过程当中，除非配合治疗，应该都是一对一谈话的。 也就是说，患者和医生单独沟通。 我自己就这个事情纠结过很多次， 但是我的两任医生都指出， 病人是我，而非我母亲。所以除非邀请，我母亲是不能也不会出现在心理咨询室里面的。&lt;br&gt;5. 伦理手册里面清楚的写到&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;3.6心理师不得利用专业地位获取私利，如个人或所属家庭成员的利益、性利益、不平等交易财物和服务等。也不得利用心理咨询与治疗、教学、培训、督导的关系为自己获取合理报酬之外的私利。 &lt;/blockquote&gt;6. 这就更可笑了，医生与患者的关系，只能是医生与被治疗者，如果掺杂了任何其他关系，治疗效果都会大大降低，而且心理医生也没有能力承载这么多感情，处理医生和患者的关系，避免其他关系的出现，是心理医生的基本功。 我曾经问过我的心理医生，你每天接待这么多客户，接受这么多负面情绪，你能否承受的了？ &lt;br&gt;心理医生回答我：我只要走出心理咨询室的门，我就是生活当中的自己，我就不再是一个咨询师。 这点是我的基本功。如果我自己让治疗当中的关系带到我的生活中来，我自己就没办法做这份工作。（大意如此）所以，治疗师和在治疗过程中的患者做朋友，基本上是不可能的事情。 &lt;br&gt;7. 长程治疗是绝对要超过这个时间的，换咨询师的代价是非常高昂的， 要从头熟悉，从头认知，而且两人的判断也可能不太一致， 给出的方法也未必相同。 频繁更换心理医生，不利于建立信任。信任基础不牢固，问题也就难以真正的解决。 &lt;br&gt;老实说，心理医生协助解决的问题，往往是困扰自己几年，十几年，甚至困扰一生的问题（我母亲就是这个样子）。 在生活当中， 很多人都会说“都这么久了，算了吧”。 只有那些想要彻底解决问题的人，想要改变的人，才会主动走到心理医生面前。 但是就算是走到了心理医生面前，也只是解决问题的开始，彻底解决这些问题，需要的是时间和耐心。 我自己抑郁症反复发作，每一次都是几天到一两个月不等。 但是在这个过程当中，我没有放弃服药与治疗。&lt;br&gt;我的两任心理医生，在我眼中，或多或少都有他们的问题，但是只要我指出，或者他们自己感悟到了，他们自己都会努力的解决掉这些问题，解决不掉，他们也会承认，并且处理这些问题。毕竟他们是人，不是神。 而我自己也一样，是人，不是神，人生总会遇到起起落落，关键是有一个人，而不是神，陪伴着你，关注着你，用自己的专业知识帮助着你，除了咨询费以外，无条件的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点，除了咨询师以外，相信不会有别人。（中国的婚姻关系里面，夫妻都很少有能做到这一点的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 @人鱼池分明是把心理咨询师说成了神一样的人物。 而且完全无视行业内已经出现的行业规范。以及众多人员做出的科普努力，只是片面的选择最惊悚的一些故事，来吸引眼球。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以他是写手。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22690292/answer/26189839
</link>
<author>
馨媛
</author>
<title>
为什么现在很多年轻人愿意到发达国家工作或移民，即使过得平淡，远离亲友，仍然义无反顾？
</title>
<description>
我对中国没有愤青式的怨言，对发达国家也没有天堂式的向往。国外呆了三年，回国工作了三年，现在又跑出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回国的原因简单，父母年纪渐大，我也不想一个人再去陌生城市重复租房找工作的过程。回到家里，感觉真的很温馨，有亲人朋友，有一份看起来还不错的工作，在自己的土地自己长大的城市，心里时刻充满踏实感。我对在中国的生活其实没有什么不满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;选择再出国的原因也简单，因为自由。不是“言论集会自由”这类政治意义上的概念，我从来都觉得国内使人感到禁锢的不是体制，而是咱的七大姑八大姨文化。我回国那年26岁，觉得自己还好年轻，结果一年之内就被逼婚的压力弄得喘不过气来。而我父母其实是非常开明，受过高等教育的人，竟然也会说出“有点后悔让孩子出国耽误了婚姻大事”的话。这让我非常非常地难过。他们没有逼我，没有骂我，而他们流露出的焦虑和失望让我更难过。除了父母之外，从出租车司机到公司不相熟的年长同事，任何人都可以在谈话的前三个回合问到个人隐私问题然后对我的生活评头论足加以建议。这种感觉真的太糟糕了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我毕业那一年住的是研究生宿舍，认识了很多特别精彩的女孩子，三十岁左右，念博士，交不同国家的男朋友，做学术，全世界旅游，从来没有听她们说过三十岁了还没结婚好焦虑。可我父母不断跟我说，女孩子念到硕士就好了啊千万千万别再念了啊，生怕我再申请博士。虽然我自己也无心再念，但是如果我真的走学术的路，是不是回来（在婚恋市场上）更要被贴上标签了呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在国内读本科的时候有一次中午到图书馆自习，新修的图书馆很豪华，我坐在沙发上忍不住头靠后闭上眼睛想假寐一下，一个保安过来跟我说这里不可以睡觉。到了国外，学校里所有的沙发、地板、外面的草地上都躺满了人。没人在乎你眉骨穿了孔还是头发染了紫色，谁在乎你喜欢男人还是女人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为没有那么多的评判，所以你可以过自己喜欢的生活，定义自己想要的成功，可以少一些物质上的追求。人跟人之间没那么近，也就省得炫耀和比较。不是说没有，而是你即使不和人比较，也可以偏安一隅过自己的小日子。朝九晚五，无须应酬，回家在后院给孩子搭个书屋，周末上山下海拥抱大自然。这样的生活无疑是平淡的，可对很多人来说这样就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一些小事。比如我在国内工作的时候电梯里遇到领导，一定要让领导先走。我们的外国经理来公司，会对我坚持女士先走。比如在国内找工作投简历的时候经常被要求提供照片身高体重甚至父母在何处就职，在国外只要一个名字，连年龄都不用写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从来不觉得外国月亮圆。比如美帝的医疗制度下，朋友的母亲流鼻血不止去看急诊等好几个小时，医生出来说句“把头仰着就没事儿了”第二天寄来100多刀的账单，这种例子分分钟都不是梦。我清楚自己选择了什么要面对什么，但还是选择了。将来可能再折腾回去。不过现在这种清净的日子对于曾经要天天挤地铁的我来说，简直就是疗养~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;就酱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20286898/answer/15804818
</link>
<author>
庄泽曦
</author>
<title>
为什么艺术家都不会解释自己的作品在表达什么？
</title>
<description>
艺术家（仅指西方范围）自古就不会去解释自己的作品。我现在来讲讲不同时期的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;史前时期。&lt;br&gt;史前时期的艺术家同神谕或萨满巫师一样，通过艺术创作施行巫术。那他们怎么会解释自己的作品呢？要解释作品，这种巫术的神秘性就没有了。&lt;br&gt;举例子！史前的岩洞壁画是为了让猎手们联系捕猎的仪式或工具。史前人会毫不猜疑的以为萨满们绘制的牛，马，人就是实实在在的存在。这种仪式的秘密一旦被解释了就没有价值了。&lt;br&gt;希腊－罗马时期。&lt;br&gt;柏拉图学派的哲学在这一时期根深蒂固。艺术家都是“劳力的”代表。艺术家的等次甚至低于手工艺者，因为他们造的是实在物的影像或丧失功能的实在物，而实在物又是理想本体或本质的投影所以艺术家的创造是最没有意义的。因为地位低下所以你解释了也没人听。&lt;br&gt;举例子！菲迪亚斯做了惊为天人的宙斯神像。这尊神像让当时的希腊人赞美的无以复加。不过身为作者的菲迪亚斯没有什么好下场。他可不敢说是因为自己的巧妙技术才做出来的，即使他有伯里克利这位雅典君主撑腰，菲迪亚斯依旧还是一个三流的劳力者每人赏识。&lt;br&gt;中世纪时期。&lt;br&gt;在这个时期，艺术家的作品都只有一个题材－－宗教。那么什么要解释这些一目了然的艺术作品呢？并且这些作品是与宗教有关联的。你怎么解释也就是照着圣经念，又有什么好解释的呢？&lt;br&gt;我就不举例子了。&lt;br&gt;文艺复兴到20世纪中叶。&lt;br&gt;谁说这些艺术家没有解释自己的作品？！其实不一定艺术家必须解释自己的每一幅作品。在这一漫长的年代里，不是出现了很多的主义，宣言，革命和运动么？这些主义，宣言，革命和运动就是在解释艺术家的观点和他们要表达的内容。并且，大多数的作品都还是以具象形式展现的，只要起一个准确的标题，观众就能自己去读懂这幅作品的含义。&lt;br&gt;不过，艺术家的解释也大多是在沙龙，雇主的会客厅里畅谈一番。你要知道，当时的艺术家（从16世纪到19世纪中叶）都是有老板的。这些作品也都是给老板制作的，并没有对外展出，那解释也就是和老板汇报工作一样，为什么要著述立作呢。&lt;br&gt;关于新艺术运动的问题。&lt;br&gt;我已经说了，现代艺术中很多的解释工作都交给了艺术宣言和各种主义的宣言上。艺术家就像是跟上一个主义或者运动一样去参加一种革命的。他们的作品本来就是这种革命这种宣言的注脚。过多的解释不但不能使得这个艺术家功成名就还可能使得他被逐出一个运动中。&lt;br&gt;举个例子：未来主义的caro carra就是这样脱离未来主义而参加了至上主义的。&lt;br&gt;今天呢？&lt;br&gt;今天的艺术家不去解释自己的作品是具有哲学意义的！不要小瞧艺术家哦？他们可都是饱读诗书的君子。可能前些年还都是把～作品在没有展出之前是艺术家的。但是一旦展出就成为公众的了。公众的介入会使得艺术作品的意义改变。那解释也是徒劳的。&lt;br&gt;再者，如果深究一个作品说他表达了什么什么，这会引起公众的反感，因为对于同一作品肯定都是见仁见智的。如果我们对一个作品的解释权放开给公众，那么他就获得了正确的定义。艺术家的定义可能是片面的。一个作品的最终表达内容就会饱和而圆满何乐不为呢？并且一定场合下，公众的解释是对一件作品的最好诠释，因为作品在展示之后所要获得的效果难道不是公众的感受么？一件作品的完成也就是在他展出之后方才完成的。如果艺术家过早的介入讨论之中会左右公众的审美判断，那么这件作品最后的完成是带有污点的。&lt;br&gt;以上是我对这个问题的见解。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24078583/answer/26671669
</link>
<author>
枕水
</author>
<title>
游戏里的 boss 每天都在干嘛？不寂寞吗？
</title>
<description>
单机和网游的boss，是不同的。&lt;br&gt;单机游戏里的boss，只是个调用类。&lt;br&gt;boss和小兵其实没有区别，他们同来自于第一个基类，只是后来boss开始有了越来越多的调用方法，有了算法，引擎，动态脚本，友元接口，资源预分配……boss说什么，做什么，由各色的文件定的，打开安装目录，看到dll么？看到xml么？看到txt么？那就是你的boss，无数exp，str，trycatch就是boss的全部，你打开游戏，文件加载，系统读条，那是混沌初开之时，boss却不在那，npc说，九天魔尊在终南山，他骗你的，等你离了寺院，他释放了内存，卸载掉虚函数，带上友类，你再见他，他就是九天魔尊。&lt;br&gt;你以为boss诞于女娲，沉睡于中古，觉醒在五千年后，不是的，直到你见到boss之前，boss都不在那，他是支离破碎的数据文件，是东拼西凑的几个字节，是传来传去的几个参数，零零落落的散落在硬盘某个磁道上，直到你遇见boss之前，磁头甚至都不会经过那里，当你终于打开那扇门，天惊地动，星坠日落，但那只是掩人耳目，boss从无到有，只在那短短的几秒钟，图像引擎给予boss躯壳，状态机赋予boss灵魂，然后boss诞生，出现，冲过来，被你杀掉，然后资源释放，文件关闭，内存销毁，堆栈解除，boss又重归于无。&lt;br&gt;不信你看，硬盘灯在闪了。&lt;br&gt;网络游戏的boss，只是个服务器。&lt;br&gt;网游的boss是永生的，它不在这个屏幕上出现，就在那个屏幕上出现，有多少个玩家就有多少个boss，每台玩家的电脑都是个平行世界，每个世界都是boss的一个化身。&lt;br&gt;但boss却不在你的电脑里，那只是个虚幻的投影，boss真正的灵魂藏在服务器里。&lt;br&gt;服务器造就了玩家的世界，但这个世界却是为boss而存在的，boss说，要有buff，于是有了状态机服务器，boss说，要有迷宫，于是有了路径服务器，boss说，要有体型判定，于是碰撞服务器出现了，但boss总是要死的，于是掉率服务器也加进来……于是每一台服务器，都只是boss灵魂的一粒沙，直到恒河沙数，集腋成裘，才有了boss。&lt;br&gt;小兵们大抵是不需要这些的，因为小兵没有灵魂，他们不需要，“直到我的膝盖中了一箭”，小兵只会这样说，但小兵们懂得痛吗？当hp泛出红色的时候会怒吼吗？会扔出手中沾满淋漓血渍的大斧吗？然后华丽的倒下吗？不会的，服务器说，那样的负担太重了，只有boss才那么做，我们只服侍boss。&lt;br&gt;但boss却是寂寞的，你和他说话，嘲讽他，冰冻他，眩晕他，其实你没有，那只是他灵魂里的一粒沙，boss的整个灵魂都被析离成无数的沙粒，散落在机房里，你看见的，听见的，永远都不是boss的全部，“西安的机房五百台”，项目经理这样说，“广东的机房只有三百台，因为广东的机房太脏了，运维的进去，挖煤的出来。”&lt;br&gt;穿梭于盘丝洞般的机房里，在乱如野林的网线间摸爬滚打，触摸boss灵魂的，是运维，“给我做个测试模型”，数据设计师这样对运维说道：“我想把魔运天尊的脚本改得更鼓励进攻一些”，“可魔运天尊的仇恨值设定是文件里写死的，脚本对魔运天尊的仇恨公式有依赖”，“哦，这样啊，那算了，反正下个版本西安机房的数据就同步过来了，到那个版本魔运天尊就删了。”&lt;br&gt;“别了，魔运天尊。”小李望了路由器上闪闪的绿色荧光说。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24125178/answer/26766626
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么德国是对中国看法最负面的国家？
</title>
<description>
我就去刨了一下 2013 年 BBC 這個調查的數據（2014 的沒找到）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/3e/c03e86ae9a35de5518d5ec7ac38cd78d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;437&quot; data-rawheight=&quot;282&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;437&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/3e/c03e86ae9a35de5518d5ec7ac38cd78d_r.jpg&quot;&gt;如圖所示，在除日本以外的國家中，德國人民確實是對中國印象最差的。但是來看看別的結果：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/c5/16c566188b573e7d1f0b235d1f81e3f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;444&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;444&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/16/c5/16c566188b573e7d1f0b235d1f81e3f6_r.jpg&quot;&gt;看來德國人民也是對印度印象最差的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/d2/8ad2b22145f9593e66f2ce8cf3a195b0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;437&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;437&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/d2/8ad2b22145f9593e66f2ce8cf3a195b0_r.jpg&quot;&gt;德國人民也是除了有特殊原因的中韓兩個國家外，對日本印象最差的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/7e/767e27a58e029bbc374a79894726f035_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;436&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;436&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/7e/767e27a58e029bbc374a79894726f035_r.jpg&quot;&gt;對美國的印象，除去中俄軸心外，也是德國人民最為苛刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/dc/73dcc75dcbec917d6fd62275cac02bf5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;284&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/73/dc/73dcc75dcbec917d6fd62275cac02bf5_r.jpg&quot;&gt;對巴西的印象，看來幾乎也是德國人民最苛刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/92/cf92d3938c0b4310877b92f967395c05_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;439&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;439&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/92/cf92d3938c0b4310877b92f967395c05_r.jpg&quot;&gt;對韓國的印象也不例外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/9c/3a9ce4becef1d28a948f226d9190c3bc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;445&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;445&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/9c/3a9ce4becef1d28a948f226d9190c3bc_r.jpg&quot;&gt;對俄羅斯更是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;綜上所述，在 BBC 調查中，&lt;b&gt;德國人民對任何國家持的印象都非常不佳，並非是針對性的“对中国看法最负面&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至…… 對德國自己的印象：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/86/8e8641775d2d58e545340640cb347f3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;464&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;464&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/86/8e8641775d2d58e545340640cb347f3a_r.jpg&quot;&gt;德國人民也同樣很苛刻…… 只有中俄軸心和日本對德國給出了更低的結果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以說只是德國人民對任何政權，包括本國，都沒太大好感而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雖然德國群眾對哪個國家的印象都不好，但是 2013 年最後的結果顯示，各國群眾印象最好的是德國：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/70/4570fe37a5cda34ff081c0ef2a1ac570_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;442&quot; data-rawheight=&quot;318&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;442&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/45/70/4570fe37a5cda34ff081c0ef2a1ac570_r.jpg&quot;&gt;也許這就是傲嬌的資本嗎…… 不過我對德國印象也非常好就是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了以上數據外，還有就是，這個調查是調查民眾對於各國政權在國際政治舞台上的影響的評價；所以和歷史糾葛可能關係有限；像二戰中歐洲的同盟國國家，例如波蘭和法國的群眾，都對德國印象甚好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後就是我覺得世界維吾爾大會存在感有限…… 在慕尼黑呆的這幾個月，一直都沒在電視、報紙等等媒體上見到有提到過；甚至在都不如丹增嘉措有存在感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;數據搬運自 &lt;a href=&quot;http://www.worldpublicopinion.org/pipa/2013%20Country%20Rating%20Poll.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;worldpublicopinion.org&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24112010/answer/26728172
</link>
<author>
木木
</author>
<title>
如何看待「爱狗人士」强行带走玉林当地活狗？
</title>
<description>
有一个心理学家说:我的不幸必须找一个人去怪罪。这些现象的根源不是失德，而是，这些当事人都是巨婴。我们活在一个巨婴遍地的国度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么是巨婴。表现之一就是人与人之间的私人边界被人为漠视并不自知，你的就是我的，我的还是我的，我的不高兴就是你造成的。他们对个人尊严，对体面概念很淡漠。一旦你说他们有不当之处，他们就说你政治不正确，你不爱国不爱动物，没有民族自豪感，没有爱心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我所说的，不仅仅是抢狗这一件事。抵制日货的打砸抢，广场舞大妈的肆无忌惮，高考时整栋楼停用电梯的强势，还有知乎之前讨论过的关于怀孕无线密码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在今天信息发达的背景下，网络，书本，义务教育，很多人在三四十岁的年纪仍然没有学到“何为行动边界，何为自尊”这样的常识。&lt;br&gt;爱狗这件事肯定是没错的，你自己不吃，带动家人不吃，你劝告别人不吃，你还收留流浪狗，这都是传播正能量，人皆可赞的好事。但以暴力去表达个人的高尚情趣，这种行为本身就不高尚。&lt;br&gt;学会明辨是非，对自己的行为负责，尊重别人，维护社会的基本秩序，对于有些人就那么难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个法学小学生，我经常觉得我们的法律处于一种极度尴尬的地位，宪法没有牙齿，判刑要考虑受害人家属能否接受，太长时间的人情社会，法律缺乏绝对独立性与震慑力，很多人对于法律没有充分的信赖。喏，很多事情为了维稳不得不采用折中的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一的解释就是，他们很自私，才会精明到把手伸到别人的空间里，他们甚至认为这种影响和侵犯是维护了正义，是理所当然的。这群人生活在一个失真的世界里。在那个世界里，人不仅应当自私，而且应当成群结队地自私。貌似这种自私还由不得人指责。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24114375/answer/26744642
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何判断一个故事是写手的编造还是真实经历？
</title>
<description>
将所有人的回答从头到尾看了一遍，除了一位知友说的，看此人其它的回答，剩下人的回答，我都点了“反对+没有帮助”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得现在知乎上有一个很不好的风气：很多人觉得这个问题自己有能力来回答，其实…这些回答真的毫无价值。不管怎么样，保持谦卑总是好的，如果你没有十足的把握，请不要作答好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对这个问题，很多人说看描述细节，看文风，看铺垫，看情节是否过于曲折，看是否是客观陈述…&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这些跟当年方舟子质疑韩寒代笔一样，毫无说服力。逻辑推理能力稍微好一点的人，很容易就能看出这些判断依据，通通是概率问题，不能完全适用于所有人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就比如说文风，或细节，一个热爱文字的人，他往往会不由自主地在文章中加入抒情或细节补充等要素，我认为并不能因此就说他是写手。也许他仅仅是对某种文体更偏爱罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它质疑也容易举出反例。就比如说，看他编辑文章的动态，人家也许是有文字洁癖，或是事后又想起了什么细节也说不定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，上述这些推断，从逻辑上说，都存在漏洞。至于看此人其它的回答，那也是知乎上才有的功能，如果是其它社区呢？或者，如果此人匿名了，或他只回答这一个问题呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人认为，对一些比较高级的写手来说，只要他对某个行业有所涉猎，那么凭借他的叙述以及写作能力，一般人是很难分辨的。这种情况下，最好是该行业的专家出来辟谣，才会有可信度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个意义上说，行外人被欺骗很正常，不必以此苛责知乎众的鉴别力——特别是许多行外人，动不动就说：“我从他某句话就看出他是写手了…balabala”或者“大家连这种写手都看不出来，知乎的水平真是…balabala”这类言论尤其令我不满，你信不信如果李松蔚老师也加入写手，一般人是根本分不清真假的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，从这个事件上说，我个人还是希望，能有更多的像李老师这样的专业人士站出来辟谣，而这也是分辨此人是写手与否，最有可信度的依据。毕竟，不是每个写手都会对他要写的行业，认知极深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还是希望大家在推理时，能够严谨一点。及，不懂的尽量保持谦卑，不要随意作答。这样知乎才会更美好^_^
</description>
</item>
</channel>
</rss>
