<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20926617/answer/16636798
</link>
<author>
刘野枫
</author>
<title>
为什么中国的门户网站们没有接受类似时间流的首页设计，难道中国人都喜欢乱糟糟密麻麻的首页设计？
</title>
<description>
以前也觉得是因为中国人爱热闹, 人土鳖之类. 后来才发现怎么日本网站也是这样. &lt;br&gt;&lt;br&gt;比如跟阿里相对的, 日本最大的电商网站乐天(&lt;a href=&quot;http://rekuten.co.jp&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;rekuten.co.jp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/09/1409cf73f4e895f0092cde6d75ccd987_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1069&quot; data-rawheight=&quot;979&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1069&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/14/09/1409cf73f4e895f0092cde6d75ccd987_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;比淘宝还乱有没有? 上面标签那一排无力吐槽的颜色.&lt;br&gt;但这好歹还是有设计师摆弄整理的, 再点进去到内页:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/af/a3af56f10786f93fdc474afa1b520eed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1068&quot; data-rawheight=&quot;961&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1068&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a3/af/a3af56f10786f93fdc474afa1b520eed_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt; 绝对半点也不比中国网站好. 我进来是想买汽车贴纸这都飞出来是神马...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现这个以后让我很迷茫. 如果是中国的情况用教育, 收入水平不高, 加上文化管制所以普遍缺乏美感还可以解释, 那日本绝不是这样. &lt;br&gt;&lt;br&gt;日本讲禅意, 讲空白, 讲整洁, 讲空间. 90%中产, 全民教育程度极高, 文盲几乎是0. &lt;br&gt;&lt;br&gt;不管是平常的禅院: &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/ce/58ce5705f694825118bae478425d9918_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;490&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/58/ce/58ce5705f694825118bae478425d9918_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还是建筑设计:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/1e/791e570ffed2cb67b9ecd388ca755741_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1391&quot; data-rawheight=&quot;873&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1391&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/79/1e/791e570ffed2cb67b9ecd388ca755741_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者平面广告:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/b2/83b2aff8d01cf01daaf0336c41d45036_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1232&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1840&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/83/b2/83b2aff8d01cf01daaf0336c41d45036_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;你都找不到那些网页设计中的混乱. &lt;br&gt;&lt;br&gt;跟几个朋友喝酒聊过这个问题之后都发现很奇怪这个事但想不出个原因来. 于是憋不住学究范就去搜了一些对比亚洲和欧美网站设计的论文来看. 发现研究过这个问题的学者还不少. 其中最主流的结论是关于&lt;b&gt;文化差异&lt;/b&gt;的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Edward T. Hall是一个美国的人类学家和跨文化学者. 他在1976年提出了一个概念. &lt;b&gt;高情景文化 (High-context culture) &lt;/b&gt;与 &lt;b&gt;低情景文化 (Low-context culture)&lt;/b&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;(其实context是一个很难翻译的英文, 它表示的是当前周遭的一切&quot;环境&quot;, 包括时间, 地点, 人物, 环境, 正在进行的行为, 群体的情绪, 等等. 在计算机中也有context awareness computing, 意思是根据你所在的“境遇”进行自我调节的计算机服务.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;在高情景的文化中, 许多东西都是不言自明的, 只要少数词就可以有效的传达复杂的含义, 而剩下的通过文化和当前的&quot;情景&quot;两个圈内人之间就可以互相理解. 比如日本人几乎从不会表达“拒绝”, 或者说&quot;不&quot;这个字. 他们会用一个很微妙的词 &quot;稍微...&quot; (拼音大概是qiu do, 在日剧动漫里经常听到). 后面不会说任何别的词, 就可以表达否定的意思. 这在英文文化中是完全无法表达的状态. 相当于 &quot;Wanna have dinner with me?&quot; &quot;well...&quot; 对西国人来说这里信息完全没有传达是可以还是不可以. &lt;br&gt;&lt;br&gt;这样高情景的沟通风格通常在多元性低的国家, 这些国家团体与社群的价值高于个人, 所以文化是高度迎合“圈内人口味的”, 这样圈内人的经验也是相似, 所以可以对事物有相同的推论.&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以很明显的中国，日本, 印度, 阿拉伯等都属于高情景国家, 而美国, 西欧, 北欧, 澳洲都属于典型的低情景国家. &lt;br&gt;&lt;br&gt;很多论文对不同国家网页的对比研究发现, 用户对网页设计的偏好也是按照高情景文化和低情景文化的分布的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;所总结出来的一部分基本的特征是: &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;高情景国家用户&lt;/b&gt;: 偏好大量的动画, 图片, 有很多菜单和连接, 丰富的色彩, 点击连接的方式是弹出新窗口/Tab, 弹出的视频, 图片竟然也可以被接受, ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;低情景国家用户&lt;/b&gt;: 基本跟上面相反.&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同的人也提出了一堆不同的理论来解释这两种用户之间的区别. 不过看起来也没有什么定论. 这里也就不转述了. 一个比较有趣的观点是在数字界面上是没有“情景(context)”的, 所以高情景文化用户需要大量的信息呈现在面前. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还想分享一个跟问题无关的事. &lt;br&gt;&lt;br&gt;遇到过一个很牛掰的意大利交互设计师, 在日本中国都呆了一些年. 有次在一个项目里遇到需要给内容排版, 他突然提出了一个问题: &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;东亚文字, 特别是汉字, 跟拉丁语系的文字是完完全全不同的,  汉字不管是象形与会意, 还是外形特点都跟英文差别非常大. 但现在所有的中国文字排版规则都是依照英文而来的. 你随便翻一番中国的杂志, 看起来跟英文杂志没有什么区别. 而这种排版到底是不是适合汉字的? 有没有更适合汉字的排版方式? &lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很惭愧这样的思考是来自一个外国人, 而不是我们自己. &lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们在整体的复制和学习西方的美学, 西方的准则, 西方的设计, 在文化上几乎只有输入. 用这样的标准来审视自己, 得到的结论总是落后无知愚昧, 然后开始更加急迫的学习这些东西. 反而很少有机会像这样来对&quot;为什么&quot;进行一些更有意义的思考, 来找到更适合自己文化的设计. &lt;br&gt;&lt;br&gt;60年代奥运过后的日本也是这样, 全国疯狂的输入美国的一切. 但半个世纪以后, 至少还能看到他们的书很大一部分还是竖排. 也是翻到了这些书的时候才想得起来其实只有汉字是可横可竖不影响阅读的, 而英文无法.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/ba/5fba3f8413c0d3e6867319ca0cceff09_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;830&quot; data-rawheight=&quot;1400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;830&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5f/ba/5fba3f8413c0d3e6867319ca0cceff09_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上.&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些文献:&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/j.1083-6101.2006.tb00313.x/full&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Intercultural Communication on Web sites: A Cross-Cultural Analysis of Web sites from High-Context Cultures and Low-Context Cultures&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://dl.acm.org/citation.cfm?id=345238&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Crosscurrents: cultural dimensions and global Web user-interface design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://job.sagepub.com/content/47/2/189.short&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Influence of High- and Low-Context Communication Styles On the Design, Content, and Language of Business-To-Business Web          Sites&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20923339/answer/16637019
</link>
<author>
海布里炮兵
</author>
<title>
病毒通过人际传播的生物学基础是什么？
</title>
<description>
我先试着尽可能简单介绍一下H7N9所属的A型流感病毒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;除了包被在外的衣壳，一个A型流感病毒的颗粒还包括：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 基因组。A型流感病毒的基因组是由8个单链反义RNA组成的，其中每条链可以编码1-2种蛋白。&lt;br&gt;2. 血凝素（HA，haemagglutinin）。A型流感病毒中HA有16个亚型。HA的作用是作为配体，介导病毒和细胞上的受体结合。&lt;br&gt;3. 神经氨酸苷酶（NA，neuraminidase）。A型流感病毒中NA有9个亚型。NA的作用是除掉唾液酸，使病毒从感染细胞中释放出去。&lt;br&gt;4. RNA聚合酶（PA、PB1、PB2三个亚基）和核蛋白（NP，nucleoprotein）。负责病毒RNA的复制和转录。&lt;br&gt;5.干扰素拮抗剂NS1。抑制细胞的先天免疫应答。&lt;br&gt;6. PB1-F2蛋白。可能起到维持病毒复制的作用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/04/c204ed8ea5e7d2e49e621f980586124d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c2/04/c204ed8ea5e7d2e49e621f980586124d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;A型流感病毒的命名，是由HA和NA两种蛋白决定的。H1N1，表示含有H1型HA蛋白和N1型NA蛋白，H5N1、H7N9也是同理。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;A型流感病毒复制的过程是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 病毒经过HA的介导感染细胞；&lt;br&gt;2. 病毒释放基因组RNA和早期蛋白；&lt;br&gt;3. RNA在早期蛋白的作用下复制、转录，翻译出更多蛋白；&lt;br&gt;4. 新生成的RNA和蛋白组装成病毒颗粒；&lt;br&gt;5. 病毒经过NA的作用释放到细胞外。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/e2/9de2921b88798a10f41115375dc0e408_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;592&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9d/e2/9de2921b88798a10f41115375dc0e408_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;不知道有没有讲清楚？接下来回到问题本身。凡是和上述过程有关的突变、重组，都可能改变病毒的宿主范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;HA蛋白介导病毒和细胞的结合。它结合细胞表面含有唾液酸（SA，sialic acid）的受体，所以最容易决定某病毒能否感染某物种。&lt;br&gt;人流感病毒一般结合SA-alpha-2,6-Gal（常见于人的气管上皮）；而禽流感病毒一般结合SA-alpha-2,3-Gal（常见于水禽小肠束上皮）。蛋白的功能由其氨基酸序列决定。HA蛋白氨基酸的改变就会影响到亲和性。H2、H3这两种HA蛋白，如果226位上的氨基酸是谷氨酰胺，228位上是甘氨酸，那么就易结合禽类受体，如果这两个位点变成亮氨酸和丝氨酸，则易结合人类受体。&lt;br&gt;而且，不但HA蛋白某个位点的改变会影响病毒的宿主范围，那些不参与介导受体识别的蛋白，如果发生突变，同样会改变病毒的宿主范围。突变导致的种间传播，和病毒基因组重组（reassortant）共同起效，使得病毒的宿主范围不断变化。典型的例子，应该就是H1N1了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/c0/07c0eac82ab296c1dbc7aae13f5db392_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;732&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/07/c0/07c0eac82ab296c1dbc7aae13f5db392_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;以上内容和图片，主要参考2009年&lt;i&gt;Nature&lt;/i&gt;的一篇综述：&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/19525932&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19525932&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。欢迎大家批评指正。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20529399/answer/16641200
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
医生超长时间工作，全天候为病人及医院工作，到底为了什么？
</title>
<description>
绝大部分回答地非常正能量的，救死扶伤的，生命所系的，身份都是医~学生，对，不是医生，所以请不要代表工作在最一线的医生们。&lt;br&gt;为什么，赞同李永乐说的，就是因为，第一为了工作，我生病了高烧了怎么还上班啊，因为请不了假啊，不然就旷工啊，领导就不高兴啊，要找我谈话啊，这是我的唯一工作啊&lt;br&gt;第二，为了责任，我生病了高烧了怎么还上班啊，因为不上班我的那份工作就要同事为我完成啊，门诊一百多个挂号病人还加上许多！许多宣称我就看个结果而拒绝挂号然后其实问一堆问题占用很多出诊时间的病人们，三个医生却变成两个医生，同事们12点下班就要变成2点下班然后不能吃饭直接继续上 下午班啊。&lt;br&gt;第三，为了病人？一个上午8点到12点4个小时出诊时间，只因为医生中途只离开诊室一次且只是去上个厕所于是就对护士发飙了的病人？NO&lt;br&gt;&lt;br&gt;得到的赞同不知是不是都来自同行，于是诚恳地补充一些：最后是因为工作性质和工作制度，对于外科医生来说，手术时间短的1、2小时，长的可能长达7、8小时（我说的是常规术式，也就是日常工作，每天可能都要参与的手术，而不是非常规的耗时几十小时各专科齐上的疑难杂症），所以手术不完成，是不可能下班的，一线医生还要在术后负责送病人回监护室，交待病情，追踪复查结果，所以手术完成了，也不一定能下班。内心希望下班吗，当然，但一定会做完这些必须做的（而且请不要意淫我们是草率的完成工作只为早下班）。我这么说不是要说医生多伟大，在刚工作的2年里我，以及我的大部分同事都因为巨大的工作强度而萌生过辞职的念头，至于为什么大多没辞职，只能呵呵了，但现在，只能说已经习惯了~&lt;br&gt;至于工作制度，医生值班制度是24小时制，今日8点至第2天8点，然后不是下班哦，只是值班结束，回到原岗位继续上正常班，依然是干完自己分内工作，下午有的科室会补休一个下午，有的没有，就酱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20129859/answer/16638489
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
人们对公务员的工作有哪些误解？
</title>
<description>
我爹妈都是厅级，我长年不在家，我就靠我这些年的观察写几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公务员也是有团队概念的，这个团队不是组织划分是一般是根据工作自然形成的，一个团队负责一个具体内容。如果你碰巧是这个团队里能力最强的，那么工作全是你的了。你是业务核心，其他人围着你转，你要给所有人操心，监督全部的工作，你的工作量却不会转变成实际的经济收益——顶多是领导念叨着，这有个人能力挺强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;材料全是秘书写，照稿念就行？&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非你是省部级公务员，否则你的秘书全是生活秘书，说到业务工作，全是你自己来——如果你的秘书有业务能力的话，他也不会给你当秘书了。&lt;br&gt;对于某些职位来说，写材料就是业务核心竞争力，没有背景一样可以很出头。&lt;br&gt;当然也不全是领导写，还有下属给领导写，这种有能力的下属，晋升会非常快，领导也会注意保护和帮助。&lt;br&gt;这种人没背景，升的也不会慢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;劳动法？清闲？不加班？加班费是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我高三学习够累了，可父亲每天都比我高三还累。我还有个高考虚幻的目标支持我，但他消极怠工也好，拼命干活也好，当时一个月也只是3k。他的工作强度：&lt;u&gt;4天一瓶钢笔水，这个强度他保持了3年&lt;/u&gt;。他当时是个小头目，用3年完成了别人5年的工作计划。别的领导走了，账面上全是亏空，他走了，单位的电脑全更新了，还留下了几十万给下一届班子。这几十万换了别人，肯定是临走要挥霍完的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我高中就一直用那台老式的，p3 1Ghz cpu，128m内存的电脑。你们有人经过那个时候应该知道，这个配置想流畅war3不现实。我自己为了玩个war3，自己上网搜索学习，我研究调试了xp系统每一个系统进程，最终用任务管理器把系统进程杀到只剩12个，才勉强能流畅玩war3。渣渣电脑把我逼成这样了，他把他单位全部的电脑都升级了，他都没给我顺便报一台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是抱怨他没给我换，他有他的政治理想我非常理解，只是我坦白的说，换了我在他的位置，我绝对不会这么拼命这么清廉，至少电脑给儿子换个好点的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当公务员就是当官？&lt;br&gt;&lt;br&gt;基层公务员，都只是老大哥的工具。&lt;br&gt;&lt;u&gt;只有在老大哥脚镣里跳舞的义务，没有开拓新局面的可能&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;只是完成任务的普通人而已，算不得官。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公务员不知道现在社会基层舆论情况？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸每次坐出租，都跟司机聊半天，问他们现在生活怎么样，对社会问题怎么看，如果有啥问题，他就稍微指点一下。&lt;br&gt;他50了自己学微博和地方的贴吧，上去看相关的舆情内容，他到不是管这个，他是想得到一个对于地方的全面的认识和了解。&lt;br&gt;当然，&lt;u&gt;这些认识和了解的努力对于改变现实来说，是毫无意义的&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;压力？&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是太大了，一个组织部门关键吧，一个纪检部门敏感吧，不细说。&lt;br&gt;高中时候，我爸告诉我要特别小心，他干纪检得罪人了，怕加害于我。&lt;br&gt;我心里倒是很清楚，&lt;u&gt;那个人干矿的，报复肯定用炸弹炸的，要害我，我真心躲不开&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;他们怕我出事，我倒出人意料的蛋腚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我打算当公务员？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个工作想干好，想爬的高，没背景也是可能的。&lt;br&gt;但是你要在业务方面付出超人的努力，而&lt;u&gt;能付出这努力的人，干啥都干的好，何必来当公务员呢&lt;/u&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说，公务员都是在办公室无所事事上网打游戏？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是因为你们只能见到基层小公，真正的业务核心忙到飞起你们见都见不到。&lt;br&gt;中国的公务员实在太多了，而我们都知道，&lt;u&gt;人渣是按照固定比例出现在全部工作全部人群之中的&lt;/u&gt;，公务员的人渣比例跟全国的人渣比例，是一致的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再讲个故事，当时我妈管教育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期末考试，有学生在作文里写，学校为了要好成绩，期末考试让学生互相抄袭。&lt;br&gt;这事被传出来了，当然以为是段子。我妈直接亲自去追查，查出来事情竟然是真的。&lt;br&gt;学校组织学生作弊已久，成绩好的学生不平衡在作文里抱怨，被抽查考卷的人发现，最终被发现。&lt;br&gt;当时她处理了相关责任人，从外地调来人员组成小组，当地地区从此开始，每次月考统一考试，统一由工作组监考，所有学校统一排榜。连续成绩不好的老师，也有处罚。鼓励考试开补课班等等。&lt;br&gt;就用一年，当地的成绩立刻走到前边。&lt;br&gt;她干的非常好，当地没有不夸她的。&lt;br&gt;在当时的我看来“这tm就是应试教育的帮凶啊！学生们太惨了！应试教育就是这种人在，所以屡禁不止！”&lt;br&gt;教育成绩太好看了，她里被提拔了。&lt;br&gt;我当时对她的处理非常有意见，但从现在来看，换了我，我也会干出类似的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学生考好了，家长满意了，她提拔了，都开心了？&lt;br&gt;你要明白，这一切都发生在一个非常僵化的，一切用考试成绩来评价的教育体系里。&lt;br&gt;&lt;u&gt;一个小小的基层公务员，除了压榨学生的精力，用成绩评价一切老师和学校，又能扭转些什么呢&lt;/u&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁饭碗？工作很稳定吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;三线城市，从来不会有啥大规模的斗争，都只是小规模的摩擦而已。&lt;br&gt;这么平静吗？几年后，他们翻出当年的工作合影照片，聊天的内容是“XX又进去了”，“XX判了多少年”，“XX还有几年徒刑”，“XX进去了，哪天咱去看看他妈”，“XX是个好人，咋就车祸了，再忙也不能疲劳驾驶”，“这照片里，就剩我一个了（其他的都进去了）”&lt;br&gt;（那几年，我们那里有几次惊动中央的大案要案，多的不说了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论问到的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“‘人渣比例’这个数据，能否给出一个你认为合适的数字？”&lt;br&gt;我仅仅说我看到的，如果不按照规章办事，吃拿卡要的人算人渣，那么人渣比例大概20%左右。&lt;br&gt;其实这跟当前的主管领导有关，每个地方都不一样。&lt;br&gt;有的地方，领导大大的坏了，下边干的那些事情没法看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你也说了，‘别的领导走了，账面上全是亏空’，说明这才是普遍情况。”&lt;br&gt;我代表我个人这么说，这只是我个人的看法：办了实事，有亏空无所谓；就怕不办实事还有亏空的。&lt;br&gt;毕竟，亏空在体制内是永恒的……&lt;br&gt;我爸当时给组织省了不少钱，我说这是他办的不周到，因为这会影响下一届的预算。唉……&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不知道该怎么评论，但是看完让我觉得挺舒服”&lt;br&gt;我爸这个人是，正直本分清廉到迂腐的人，&lt;u&gt;只要不是利益相关&lt;/u&gt;，谁看了都舒服&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他要是电脑给你换个好点的，那么之后就什么都会要来了。顺便补一句，请以你父亲为荣，谢谢！”&lt;br&gt;我其实一直挺佩服他的，虽然当时肯定有小小不满，不过我知道他有他的政治理想，我的电脑水平也的确是哪个时候锻炼出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当然不会写太细，要不然你们tm一人肉就出来了&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可不相信知乎，我先换小号再匿名，呵呵&lt;br&gt;&lt;br&gt;有啥想问的，可以留言问
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20774977/answer/16636934
</link>
<author>
田义家
</author>
<title>
地下核试验之后的岩洞是什么样子的？
</title>
<description>
地下核试验产生的压强在100-250万个大气压之间。在这么大压强的冲击波作用下，最近的岩石会被加热气化。冲击波下降到不足以气化岩石时，岩石则在其作用下被融化，表现为流体性质。这个液化层在空腔膨胀过程中被展薄，部分熔融岩石会被挤入空腔壁面的裂隙中，部分会由于重力作用流向空腔底部。空腔中的岩石蒸汽冷凝雾滴大量落入空腔底部的液化层中或附于其他部门的液化层上，液化层最后冷凝成了玻璃体。千吨核爆炸空腔的直径约为30米，万吨核爆炸的空腔直径超过60米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设您处在爆炸空腔中央，用文学的手法描述一下，您看到的就是：轰隆一声巨响以后，随着光亮逐渐减弱，一个圆形的山洞出现在眼前。山洞内红彤彤一片，圆形的洞壁上面挂着红红的岩浆，缓缓的顺着洞壁流向底部，顶部的岩浆则滴落下来，山洞中下起了淅淅沥沥的岩浆雨（请自行脑补火山喷发场景）。山洞的底部汇集了红红的岩浆，像极了草莓酱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着时间慢慢流逝，岩浆雨停了，洞壁的岩浆也停止了流动，整个洞壁如镶嵌着闪闪发光的钻石般晶莹璀璨……停！其实这一段一般是看不到的（开灯也不行），因为由于爆炸后岩体产生了很多裂缝，完整性不如原生岩体，加上空腔顶部地表岩层松散以后的重力压迫，爆炸空腔很难形成稳定的拱顶支撑，因此爆炸后很快空腔顶部就开始塌落，几分钟内拱顶塌陷就发展到地面，形成一个直径比爆炸空腔还大的陷落弹坑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一点，如果比例爆深足够，也就是说在足够深度进行地下核实验，有可能可以阻止陷落弹坑的发生：顶部松散的岩石坍塌后，更上部的原生岩体可能（看哪一种了）可以提供足够的支撑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19733427/answer/16639404
</link>
<author>
南山子
</author>
<title>
如果现在再把「四书五经」用作中小学的语文教材，你认为是社会的进步还是倒退？
</title>
<description>
四书五经之类，小学绝不可教，中学可以挑明白易懂的一两章，作为了解古代文化与古人思维方式的教材。全文绝不可让未成年人读，尤其不可在课堂上教，也绝不可当作修身齐家治国平天下的教材。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡是赞成让未成年人、年轻人读四书五经之类古书的，多半是没读过古书，尤其是没读过经书；我估计他们很可能是读了一些于丹、易中天的水煮四书五经，就以为古书都是那个样子了。早在九十年前，胡适先生就说过：我们今天还不配读经。胡适是什么级别的学者，他为什么说不配读经，你们有没有想过？顾颉刚的说法更刻薄：如果你拿一堆经书问我，我可以很坦率地说，没有用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四书五经不可读，首先是它极难读，文辞要读流畅就不容易，背后的意思都读懂就更难。古代的士子应科举考试，皓首穷经数十年，读的主要是四书，其次是五经，你以为他们真的是笨蛋，或者真的是穿凿附会无所事事？一言以蔽之，难读。今天的人读《论语》《大学》，绝大部分都要借助白话文译注，能够直接读懂朱熹集解的都是少数。至于《孟子》这种洋洋洒洒、篇幅较长的，以及《中庸》这种以深奥晦涩闻名的，大部分人借助译注都看不懂，何况去看原文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五经更是噩梦。诗经有人确定每篇诗背后的意思么？《诗序》里面穿凿附会的那些意思，现在的学者都不信了，诗篇本身的音韵美也大半丧失了。尚书有人通读过否？其中的古文部分较好读，可惜是假的；今文部分极难读，韩愈早在唐朝就感叹读不下去，未成年人读它做什么？再说三礼，里面大量繁琐的礼制记载，很多是古人拿来托古改制的，你今天还想托古改制吗？《周易》更不用说，朱熹说的很明白：这只是一部卜筮的书，后人要拿它讲学问，困难的很；而且文字也很难读。《春秋》三传，其中两传一般人是绝对读不下去的，只有《左传》尚能读一下，拿来教未成年人也太艰深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经书难读，首先是两千多年来的语言文字习惯变化太大，就像今天的经典拿到两千多年以后去，多半也是不能读的。其次是历代对经书的穿凿附会太多，比如朱熹的集解很好，但是其中夹杂大量的理学私货；晚清和民国有许多学者重新注释四书五经，但是他们大都想用西方的自由民主观念去套用中国古人的思维，搞出来的东西不少是四不像。要让四书五经进课堂，根本就找不到合适的注释翻译，让未成年人直接读原文不是虐待吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说读四书五经是为了修身养性、加深文化底蕴，此乃缘木求鱼，事倍功半。四书五经里面的思想文化，有一大半是已经过时或者经过后人升级的。例如诗经，其中有不少忠臣孝子的感叹、自然美与男女恋情的描述，还有鸟兽虫鱼的名字；你今天还需要通过读诗经，来获得以上的熏陶吗？又如春秋三传，其中大半是尊王攘夷的大义、等级制与列国争霸的权谋，今天的人也没有必要去获得这种熏陶。论语、孟子里面有不少伦理学的东西不妨读读，但是更多的是古代政治，诸如先王之法、祭祀之道、古代家庭秩序等等，或许对今人有点参考价值，然而为这一点参考价值就去通读，实在浪费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于四书五经中的原始民主思想、民本思想、大同思想之类，现在早就有成熟的政治理论和公民社会理论取代了。晚清学者之所以要到四书五经里去找民主、民生，是因为实在黔驴技穷，当时的西方经典著作翻译引进和研究都很不够。一百多年过去了，洛克、霍布斯、卢梭、孟德斯鸠、托克维尔等西方思想家的书都引进了，古希腊、古罗马和古希伯来的经典著作也都能读到了。要知道现代文明的基石，是建立在这些著作上的；要寻找民主、民生、市场经济、公民社会之类的理念，大可不必绕一个弯子，到已经失传的中国上古文化里面去找。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些文盲，自己明明没读过什么四书五经，却非要撺掇别人读，还宣传说不读古书、不读经书就不配做中华儿女，文化传承就不够，云云。这种谬种流传，害了很多年轻人，拿宝贵的少年时光去读那些晦涩不明、不知道有什么文化价值的古书原文，所得者甚少，所费者甚多。五四时期的著名学者，都是从小读古书出来的，深知古书不可读、经书不可恃、上古文化不可取，当时的观点几乎是一边倒的希望学生多读外国书、少读中国古书。有些逆流经常掀起读经运动，每次都被当时的大学者取笑一番。你别看胡适、鲁迅、顾颉刚、郭沫若、吕思勉这些学者彼此的观点有很大区别，但是在不鼓励年轻人读古书、不提倡在学校里教古书这一点上，是高度一致的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;差不多一百年过去了，没想到又有僵尸遗毒出来坑害年轻人，把古书熬成有禽流感的心灵鸡汤，逼着年轻人喝，逼着他们读出大道理来，不读就不是中国人云云。这是断子绝孙的恶劣行为，绝不会有什么好下场；所谓读古书、教古书运动，生于不义，必将死于耻辱，绝不会给古书增添什么光彩，更不能培育下一代新人，只会让本来就已经失传绝种的中国传统文化，再蒙受一次现代人的滥用与侮辱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20889678/answer/16515512
</link>
<author>
初洋 TrueYoung
</author>
<title>
为什么有的骨折需要手术治疗，有的骨折只需要手法复位固定就好？
</title>
<description>
手術治療與保守治療各有利弊：&lt;br&gt;&lt;br&gt;手術治療的優點在於可以在直視下復位骨折並達到解剖復位，並且可以通過內固定的方式來固定，從而達到早期功能鍛鍊的目的。缺點在於有創、費用高昂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保守治療優點是無創、費用低廉。但是往往不能達到&lt;i&gt;解剖復位&lt;/i&gt;［1］甚至有時候連&lt;i&gt;功能復位&lt;/i&gt;［2］都做不到！而且，石膏或者夾板都需跨關節固定，對患者傷後的很長一段時間的肢體功能、生活質量影響極大，同時也會延長傷後復健的時間。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以說，選擇何種復位及固定方式並不是一件簡單的事情，往往需要根據骨折的位置和嚴重程度、穩定程度以及病人對於生活質量的要求等因素綜合在一起來判斷。&lt;/b&gt;甚至有一些案例，在專業的骨科醫生之間也會有不同的意見。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舉幾個例子幫助大家理解：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;橈骨遠端橫行骨折，輕度移位。往往手法復位後比較穩定，石膏或夾板或骨牽引固定後發生再移位的機率不大，所以可以選擇保守治療。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同樣是橈骨遠端骨折，但骨折線累及了關節面，屬關節內骨折。關節面不平整將嚴重影響關節功能，帶來疼痛、活動障礙等一系列後遺症，所以一定要達到解剖復位。爲追求解剖復位，就一定要手術治療（接骨板內固定）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2歲小童，股骨骨折。因手術出血量大，對於兒童來說手術風險較大，再加上兒童癒合能力、自我塑型能力強，即便是骨折存在移位，只要骨折端對合只有1/2，日後也能完全癒合。所以選擇骨牽引治療即可。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同樣是股骨骨折，但是一個60歲老人。只要病人一般情況良好，能夠耐受手術創傷刺激，就強烈建議手術治療了。因爲骨牽引要維持8周，而老年人長期臥牀會帶來一系列的併發症，甚至有報道說死亡率接近50%。所以，應該早點手術治療，早期功能鍛鍊、早期下牀。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;隨着骨科內固定手術技術的成熟以及人們生活質量的提高，現代骨科的理念逐漸發展爲：&lt;b&gt;正確復位，堅強內固定，早期功能鍛鍊&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望以上回答能有所幫助。謝謝&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@丁若水&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ding-ruo-shui&quot; data-tip=&quot;p$b$ding-ruo-shui&quot;&gt;@丁若水&lt;/a&gt;  邀請。&lt;br&gt;&lt;br&gt;［1］骨折段通过復位，恢復了正常的解剖關係，错位、重叠、成角、旋转完全得到纠正，对位（两骨折端的接触面）和对线（两骨折段在纵轴上的关系）完全良好时，称解剖复位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;［2］經復位後，两骨折段虽未恢复至正常的解剖关系，但在骨折愈合后对肢体功能无明显影响者，称功能复位。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20930380/answer/16638920
</link>
<author>
张泊宁
</author>
<title>
为什么百度手机应用图标都这么丑？难道他们自己不觉得？
</title>
<description>
作为一个设计相关专业的学生，最近想明白了一个道理：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;每个糟糕的设计背后必有一个糟糕的委托人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（括弧&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话的意思是，在绝大多数情况下，设计师的工作不是表达自己，而往往是接受委托人的委托，将委托人的想法准确、有表现力地传达给受众。设计师只是一个为委托人与受众「搭桥」的中间角色。因此，做设计时，传达委托人的想法永远是摆在第一位，自己的创意、自我表达一定要为委托人的请求让路。因此，在大多数情况下，设计师的作品并不能实际反映自己的水平与创意，很大程度上要受制于委托人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS: 因此真的很为 Dieter Rams，以及 Jonathan Ive 感到幸运，他们固然水平高超，更幸运的是遇到了「识货」的委托人。若 Jonathan Ive 还在伦敦某公司设计卫浴用品，很难想像现在的智能手机、电脑、平板等是什么样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;括弧完）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20664714/answer/16637066
</link>
<author>
roya
</author>
<title>
Nicira 和 Big Switch 等美国创业公司从事的网络虚拟化（network virtualization）到底是什么？
</title>
<description>
正好去年还跟思科总部的工程师讨论过这个问题，说一下我的理解，希望对题主有帮助。&lt;br&gt;简单的理解:&lt;br&gt;      网络的两大功能分别是“传输”和“路由”。拿打车举例，“传输”就是的士接了客在路上跑，“路由”就是的士师傅决定到目的地走哪条路，是过桥呢，还是穿山洞呢，还是潜水呢。传统的网络设备是把这两个功能集合在一起的，“传输”有传输协议，“路由”有路由算法。就是说，上了车，把目的地告诉师傅，一切就交给师傅了，至于走哪条路，是靠师傅的算法决定的，算法好呢，就直接到目的地，算法差点的呢，就带你到三环绕圈。&lt;br&gt;      这种方式在家庭网络或者以前机房网络规模小的时候倒没什么问题，但是当机房慢慢变大，开始叫“数据中心”的时候问题就出现了，网络设备多了，数据包多了，就像一个城市车多了一样，还是靠师傅各自的算法决定的话，不可控因素太大，很有可能造成不必要的交通阻塞--明明桥上都堵成球了，隧道里空空的，大家还是拼命往桥上挤。以至于某局级单位看不下去了，给每个的士发了一个对讲机（CLI配置接口），告诉大家，以后从哪里到哪里，该走哪条路，全部事先用对讲机告诉你们（静态路由表），你们就照着做好了，这样一来交通阻塞缓解了不少。&lt;br&gt;      但是，一段时间后新的问题又来了，因为城市在发展嘛，就会出现新的目的地（新目标主机），也会出现老的目的地取消的情况，还会出现原来可以走的路现在走不通了的情况（路由不可达）...每次某局都要把路径重新规划一次，然后还要一个个通知所有的士（网络设备），而且的士的数量还在不断增加。总之累死个人，某局单位叫苦连天，痛苦不已。这时候某部级单位(网络虚化)终于出场了，他告诉大家说以后“传输”和“路由（控制）”就不要放在一起了，的士（路由设备）就专心负责传输，“路由（控制）”就交给本部指挥中心负责（Controller cluster）。意思就是说，所有的士师傅统统下岗，所有的士上安装统一的遥控器(OpenFlow)，的士怎么跑就在指挥中心通过软件控制就可以了(SDN)。于是，大家都解脱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      简单总结一下，虚拟网络本质，其实就是把传统网络中“传输”层面和“（路由）控制”层面分开（其实还有一个“管理”层面），把传统的网络基础设备抽象成一个个只具备传输功能的小模块，一个大网络就是这样一堆小模块的集合，然后这个网络具备什么特性，数据怎么走，全部跟设备无关，全部由上层的软件来统一定义，并精确控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       题主问到了Nicira 和 Big Switch在网络虚化所做的工作，那么我们就再深入一些。&lt;br&gt;“网络虚化”被称作“虚拟化”的最后一公里，这也体现了“虚拟网络”的必要性，因为“虚拟化”进程受到传统网络的制约，已经限制了虚拟化在数据中心的应用。举个例子，数据中心的网络出于安全考虑，会为不同主机配置相应的包过滤和防火墙，但这在虚拟化数据中心完全不可行，因为下层的虚机是不断打开和关闭的，前一秒关闭的虚机，下一秒可能在不同物理服务器，不同物理网络，甚至不同的数据中心中再次打开（虚机的迁移），但是传统的网络配置却无法跟随虚机迁移。Nicira在虚网中所做的工作就是解决这个问题的，采取的方法是，在中间传输上采用MAC-over-IP技术，即在三层网络上跑二层网络，在端点上部署虚拟交换机（vSwitch），从而在传统设备网络上建立一张虚网，vSwitch可以随虚机一起在这个虚网中移动，也就解决了网络配置迁移的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考资料：&lt;br&gt;1. OpenFlow: Enabling Innovation in Campus Networks&lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;http://ccr.sigcomm.org/online/files/p69-v38n2n-mckeown.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ccr.sigcomm.org/online&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/files/p69-v38n2n-mckeown.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;2. VXLAN, IP multicast, OpenFlow and control planes &lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;http://blog.ioshints.info/2011/12/vxlan-ip-multicast-openflow-and-control.html?m=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ipSpace.net: VXLAN, IP multicast, OpenFlow and control planes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;3. Networking in the Era of Virtualization （&lt;a href=&quot;http://nicira.com/sites/default/files/docs/Networking%20in%20the%20Era%20of%20Virtualization.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nicira.com/sites&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/default/files/docs/Networking%20in%20the%20Era%20of%20Virtualization.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;4. Network Virtualization for Cloud Data Centers &lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;http://172.31.1.242/data2/pdf/876c3fb91aed8de8f4f0d885d6cddea5/It%20is%20Time%20To%20Virtualize%20the%&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;http://172.31.1.242/data2/pdf/876c3fb91aed8de8f4f0d885d6cddea5/It%20is%20Time%20To%20Virtualize%20the%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;20Network%20White%20Paper_2.pdf）&lt;br&gt;5. Software-Defined Networking:The New Norm for Networks&lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.bigswitch.com/sites/default/files/sdn_resources/onf-whitepaper.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bigswitch.com/sites&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/default/files/sdn_resources/onf-whitepaper.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20927919/answer/16639242
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
莫桑钻可不可以作为婚戒等装饰品带出，行家用肉眼能鉴别么？国内有哪些可靠的经营莫桑钻的品牌？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;容许我理解一下，题主或许是想问“戴假的由莫桑石制成的钻戒会被人看出来吗”类似的问题。&lt;br&gt;我直接回答：99%的人看不出来，特别是经镶嵌好的成品钻饰，所以题主你放心戴吧。&lt;br&gt;下图，左边是真钻，右边的莫桑。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;311&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/5a/d05a3d7ae2f5d0ce5f4528600a8ee368_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;&lt;br&gt;一般的珠宝鉴定师都不会用肉眼在远距离去直接武断到底是莫桑或是钻，莫桑太近似钻了，火彩比钻还高，不在钻石灯下近境比对，在自然光下看是不负责任的，如果是在晚间场合，就更难分了。当然，经常接触莫桑钻的人还是可以分得出来的，就我们一帮业界朋友聚会的经验来看，在不脱下来的成品饰品上，如果有人告诉说这有一颗莫桑一颗钻，是可以分辩的。但如果不说，一般很难分。&lt;br&gt;我也不想说那些色散啊什么的专业术语。只是简单说，只要你不要吹牛说你的钻饰莫桑石是E色以上的钻石，一般都不会被看出来。因为莫桑石只到J色。&lt;br&gt;也不要把戒指脱下来给别人看，因为倒过来看就容易区分多了。日常10公分以上的距离，还在不断晃动的情况下是很难分得出的。&lt;br&gt;但我个人一般看到那种很五彩的特别是带绿色调的“钻石”，第一个就会怀疑莫桑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;莫桑的代理我知道的有广州的高美雅和深圳的熊臣，但因为我关注这方面不多，不太知道零售的消息。&lt;br&gt;但是如果是个人购买，不推荐莫桑，莫桑还是太贵，买买所谓的SONA钻好了，除了火彩偏黄蓝之外，性价比很高的，一般人肉眼也分不出来，就是硬度差些。不过相信一般做家务的女生也不会天天戴着一颗大钻戒洗菜切肉，所以平常脱下来就好了，需要的时候戴戴，撑个三四年是没问题的。&lt;br&gt;当然，要是能买到好的CZ，就更OK了。&lt;br&gt;有朋友私信问什么是CZ，就是合成立方氧化锆，目前最好的钻石替代品之一。&lt;br&gt;坦白的说，我比较过，市面上大众最方便买到的不错的CZ是“升丽婷”，施华洛世奇家的产品，质量有保证，淘宝上一大把。和莫桑及3EX的真钻的目视区别是，火彩不如，特别是在弱光下，很暗淡发白，但是在强光下，仿真度高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提醒LZ千万别去听信淘宝上的那些卖家的分析，什么SONA掉膜啊，莫桑这样那样啊，呵呵，他们见过多少颗真钻呢？为了卖自家的产品，当然是拼命说别的家的不好。&lt;br&gt;说个最简单的事情，你知道每次红毯上，各家的大牌借出来的女星的那些珠宝，有多少都是假的吗？&lt;br&gt;肯定有公关或者记者会反驳，怎么可能，C家，V家，怎么可能是假的？&lt;br&gt;但你只要去问问保险公司就知道，对于这种外展活动，保险公司承不承保，一般珠宝只有在运输途中，商店售卖过程中，公司库房中和约定过的特珠展出中，保险公司才会承担责任。所以借给女星什么的，都是风险大大的，因此没有四个以上保镖跟着的女星戴着的大牌珠宝，一般可以打问号。（奥斯卡特级安保的或许除外）&lt;br&gt;当然，也有牛气的，比如我们中国企业 ，当年高圆圆第一次走嘎纳红毯秀的时候，背着个背包把一堆东西卷巴卷巴就拿过去了，海关也没查。&lt;br&gt;很多大牌珠宝的顶级款在制作的时候，同步开完模，就已经做了1：3的假货了，是专用于展出用的，上面镶锆石，镶合成宝石，老远你怎么分？&lt;br&gt;只有送给杂志拍大片拍近境时，里面的包裹体会露馅，才会换真货，那时候就需要大批保镖押送了。&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;友情分享戴假钻不被看出法则：&lt;br&gt;1、戴镶工复杂款，如上图左边款，别戴那种简单的六爪镶款。&lt;br&gt;2、戴小克拉款，1克拉以下能迷惑很多人，2克拉以上么，HOHO，经济实力容易出破绽。&lt;br&gt;3、戴玫瑰金款或黄金款，底座的颜色能迷惑很多行家，莫桑钻镶白金上行家或许较容易分出，镶玫瑰金上嘛，呵呵……难度相当大了。&lt;br&gt;4、别脱下来，任何时候别脱下来。&lt;br&gt;5、别戴圆钻，很多鉴定师们也习惯只看圆钻，但是一到花式钻，如方钻或者是枕头钻，火彩折射都变得不一样了……&lt;br&gt;以上建议只是个人意见，针对普通消费者，不针对行家。&lt;br&gt;个人始终认为：钻石只是一种被戴比尔斯控制的装饰品，它的作用在于在灯光下闪闪发亮，而不在于保值或投资……所以，不要对它太迷恋，只要两个人真心相爱，有没有那一颗钻石，你们一样也会情比金坚。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929225/answer/16637599
</link>
<author>
Vickyedo
</author>
<title>
为什么立志减肥却很难坚持下去？
</title>
<description>
1.难以坚持的减肥方式&lt;br&gt;如果你采取疯狂节食（比如每日摄入卡路里&amp;lt;1000）这种极端手法，看起来短时间内减掉很多体重，但是这些&lt;b&gt;&lt;u&gt;和身体对着干的极端方式极难坚持&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;一旦你开始恢复正常饮食。你的身体在历经一场饥荒之后，会自动开启储存能量模式。这时吃进去的每一分能量都会被储存起来，人会在短时间变胖，甚至比原来更重。也就是所谓的&lt;b&gt;&lt;u&gt;反弹&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这种周而复始的挨饿和反弹，很容易让人放弃减肥计划&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/162/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;不吃不喝不叫减肥&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.太过关心自己体重&lt;br&gt;每天的体重，受很多方面影响。吃进去的食物，排出去的废物，喝了多少水，等等。如果每天都称重，&lt;b&gt;&lt;u&gt;容易造成患得患失的心态&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;一直不见减轻的体重很容易造成挫败的感受，最后导致减肥计划被放弃。&lt;br&gt;其实体型这种事，和体重关系不大。更轻的体重并不意味着更好看的体型。如果你天天去健身馆，却不见体重减轻，很可能是脂肪转换成了肌肉，&lt;b&gt;&lt;u&gt;虽然重量未减少，但是体型已经变苗条&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/61712/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;减肥，细水长流才健康&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 减肥没有办法改变体型&lt;br&gt;如果你原来是只大号梨子，减肥后只会变成一只小号梨子&lt;br&gt;如果你原来是只大号苹果，减肥后只会变成一只小号苹果&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;如果是奔着局部减肥的目标而去节食，可能会失望&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/64026/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;减肥“骗局”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;健康的减肥方式&lt;br&gt;改变饮食习惯：少食多餐，少糖多纤维，少脂肪多蛋白，每顿7分饱，别刻意节食&lt;br&gt;体重别操之过急：一个月掉两斤，不追求快，但追求稳定&lt;br&gt;增加体育活动：每天30分钟，用最容易坚持的体育活动开始，慢慢就成了习惯&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，减肥不是一个目标，是个&lt;b&gt;&lt;u&gt;彻底改变生活习惯的决心&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20601815/answer/16637738
</link>
<author>
静轩陈
</author>
<title>
好莱坞演员大多是怎么入行的？
</title>
<description>
演员入行这个概念在好莱坞比较模糊，咖啡店的收银员，餐馆的服务员，你若和他们聊天，十有八九会跟你说他／她曾经出演过某剧。在burbank打工的人，一半以上都自称演员，并且基本上都在剧组做过extra之类。&lt;br&gt;做到这一步很简单，拍个headshot，准备一份简历。专门有个网站叫做lacasting，上去寻找合适的试镜机会，先从不要钱的做起，不出几个月，你至少出演了一两个学生电影，运气好的话能够混到大组里做群演。慢慢的你的简历会变的丰满起来。然后下一步就是找个agent，继续推销自己。同时，你只需向每年演员工会SAG缴纳百十块钱的会费，冠名＂专业演员＂，享受工会成员，比如安妮海瑟威，能享受的所有待遇。恭喜你，你现在可以骄傲的称自己为演员了！广告，网络剧，电视剧配角，再加上很多的运气，不停耕耘的人脉，下一步可能就会有公司主动接洽你了！不过值得注意的是，每个礼拜，就有几千个和怀揣的同样想法的人来到好莱坞；于此同时，每个礼拜有相同数量的失败者离开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以广义上的＂入行＂很简单，基本上可说是我觉得我是我就是。若是狭义上的＂入行＂，个人觉得，应该是至少在feature film里出演过有credit的角色。换句话说我在imdb上搜你的名字至少能搜到个像样的作品，而不是一堆学生短片之类的垃圾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于演员的来路，总体上并不区分科班或者非科班。所有全日制大学都有戏剧表演系，毕业的学生质量也是岑差不齐，我见过太多本科舞台表演的到了镜头前面表现差强人意（当然导演也有责任）。另外也有许多人半路到电影学校或演员学校进修表演。科班，在美国就是一切向钱看，只要你出的起学费，顶级的表演老师就乐意教你，哪怕你连哭和笑都分不清。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20925334/answer/16636672
</link>
<author>
lamueno
</author>
<title>
品酒为什么要由品酒师操作，不能被精密的化学成分分析取代吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Cavier&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cavier&quot; data-tip=&quot;p$b$cavier&quot;&gt;@Cavier&lt;/a&gt; 在评论中说到的，随着气/液相色谱法等现代分析方法的发展，已经有鉴定出600多种葡萄酒中的气味物质[1]，包括醇类，酯类，有机酸，羰(tang1)基化合物，酚类等等。并且大部分物质可以做单独的定量分析，包括人的感知阈值和分别展现出来的气味特点。所以在技术上，用机器分析葡萄酒并不存在障碍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，机器只能提供客观的分析报告，而品酒师可以给出感性的品酒体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贴一个酒评我想你就能理解：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.Bourgogne Blanc Chardonnay Cuvée Saint-Vincent [2]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/d8/83d8f3f32c7f0c530d035cd768a8f741_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1920&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/83/d8/83d8f3f32c7f0c530d035cd768a8f741_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      这是一条小溪，没，不过脚掌，甚是清凉，看样子是雨后从山上岩壁间渗透汇集起来的。我寻着水迹而上，不一会儿便发现了一块倾斜的巨石，上面倒悬着数具巨大的钟乳石，其下一潭，水深半米，清澈见底，白色的细沙曜着阳光，反射在水面漂浮的数片落叶，潭边，仅一树，一石桌，一石椅，桌上一本书，书页随着微风轻舞，却不见了主人...&lt;br&gt;&lt;br&gt;    【&lt;b&gt;酒评的解析：&lt;/b&gt;这是一瓶Girardin的基本款，葡萄是收购而来的，虽是大区级，不过都是来自Meursault及Chassagne-Montrachet村庄附近的葡萄园，50年的藤龄，500升木桶酿制。无论从鼻息还是口腔，都简单而纯碎，所以我才以小溪做比，因为体量真的不大，虽然最后略微放开，但毕竟只是普通级别，所以沿溪而上的我，仅仅是发现一水潭而已，酸度与酒精度很平和，故以阳光做比，些许的花香与果香，这种淡雅与纯碎让我用书香来形容，但是很快就都消失了，所以才会不见了主人。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;你会发现有这样几件事情是机器无法完成的：&lt;br&gt;1. 葡萄酒入口之后因口腔温度而产生的变化&lt;br&gt;2. 结合产区，风土，酿造方法，年份差异，以及更重要的：品酒师的个人经历 等多方面因素去做进一步的分析点评&lt;br&gt;3. 有着「良好用户体验」的品酒辞。无论是上述极其诗意的表述，或者是用通俗的表达（记得莫言得诺贝尔奖之后没几天跟朋友喝到一支美国酒，当场就有人说「丰乳肥臀」，大家纷纷赞同），都能够让其他人能够非常容易理解&lt;br&gt;&lt;br&gt;总的来说，酒乃穿肠之物，不由人来品鉴的分析方法都是耍流氓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]  &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1820836/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;葡萄酒品尝学 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; P33&lt;br&gt;[2] &lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_71961b2b010165xy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;最后的勃艮第——Vincent Girardin 的感官之旅：纯粹之美&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ， 冒牌酿酒师_钟翔的博客
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20058339/answer/16635574
</link>
<author>
只名不具
</author>
<title>
如何评价撒切尔夫人？她对英国有着怎样的影响？
</title>
<description>
撒切尔夫人当选后把国企私有化，抑制工会，削减社会福利，治理通货膨胀，鼓励自由市场，第二任期内英国经济便实现高速增长。&lt;br&gt;她以哈耶克为师，她在自己的回忆录中评论说，她年轻的时候读过、后来又“经常重温”的“对社会主义计划经济最强有力的批判”，是《通往奴役之路》。她也受到哈耶克其他著作的很大影响，包括《自由宪章》和《法、立法与自由》，她称这些著作为“杰作”。&lt;br&gt;她的政策 也就是所谓的“撒切尔主义”大抵如下 1，以货币主义代替凯恩斯主义。2，大力推行非国有化政策。3，对英国工会和罢工运动采取针锋相对的正面斗争策略。4，改革税制，降低税率，削减教育、医疗和社会福利等公共开支，做到对纳税人的公平。她要“把英国从一个互相依赖的社会转变为一个各自自立的社会。”&lt;br&gt;她改造了僵化的英国经济，制服了工会，努力“推回政府的边界”，将国企私有化。在国际上赢得了马岛战争，使“撒切尔主义”作为一种政治哲学而得到尊重。而且不仅让本国的社会秩序发生了革命性变化，也在苏联帝国瓦解后大大重塑了国际政治，与里根携手，结束了冷战，自由世界终于胜利。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847225/answer/16390610
</link>
<author>
陈斓
</author>
<title>
为什么运营商能对微信等 OTT (Over The Top) 业务进行制裁？他们之间存在哪些博弈？
</title>
<description>
昨天就微信这个问题，跟一个运营商内曾经主管过多年增值业务的高管聊了1个多小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的观点是工信部国资委不会坐视自己的产业被蚕食，所谓的讲政治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他认为一定能找到技术和非技术的招数来治微信。现在能想到的直接点是控告微信垄断和非正当竞争，这个帽子估计够马化腾折腾一段时间了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他认为这次马化腾被选为人大代表，是让他学习去了。习上台之后第一站去马化腾那里，就是去看看，让他知道，我关注你了，你别来打碎我的东西。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;运营商现在的产品确实落伍了，但习惯于坐着收钱的人已经没有人、没有能力去研究产品，官僚化的机构中没落是迟早的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对竞争博弈的判断是：&lt;br&gt;1.短期内运营商会利用政府的关系，对OTT企业进行打压。这个手段只有你想不到的，一定会有的。不过现在GSMA在各成员企业力推的RCS，我一点儿都不看好。因为这种国际标准做出来的东西，客户体验会非常糟糕，根本没法跟互联网企业竞争；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.如果马化腾对政治聪明，头脑清晰地话，会尽量保持跟运营商的边界不至于发生冲突。因为高调打碎竞争对手的玻璃房子，只会给自己惹来无尽的麻烦事。最近微信启动国际化战略，我非常看好这一思路，只要抓住几个人口大国，比如印度、印尼、巴基斯坦、美国、日本、巴西等，如果微信等发展30亿用户，那其实就是一种事实上的国际通信标准了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.从长远来说，我非常看好OTT企业的未来，未来打电话的模式会颠覆现有运营商的模式。快的话不到5年，慢的话不超过十年，OTT企业一定会超过运营商，因为这是一种新的商业模式。而运营商会彻底被沦为管道。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20896765/answer/16625414
</link>
<author>
徐俊
</author>
<title>
设计界人士如何评价罗永浩晒出的锤子系统与 iOS 的界面对比图？
</title>
<description>
&lt;b&gt;        我个人觉得，国人做ui设计，从来没有形成一个成体系的风格，比方说老罗做这个锤子，改变的地方只是集中在icon，launcher，还有一些二级程序中的菜单上，但是整体上，其实还是风格各异，比如桌面图标是拟物化的，形状各异，然后联系人中，头像又变成圆形，便签中的设计又类似ios的弧角矩形，整个一套体验，我觉得十分地欠思考，因为整体风格不统一，具体到各项的设计做得再出色，也不会给整个ui做加法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;         我举两个大名鼎鼎的例子，都是由ui design的大师matias duarte设计的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;webos    &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/c8/9bc85162fd39adf58d181116e85f5677_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1550&quot; data-rawheight=&quot;2500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9b/c8/9bc85162fd39adf58d181116e85f5677_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以及 android 4.0 ice cream sandwich&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/cd/85cde4aebe7a7af992884827325b3bd5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1180&quot; data-rawheight=&quot;744&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1180&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/85/cd/85cde4aebe7a7af992884827325b3bd5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;        这两套ui，首先，在设计上，风格非常统一，比如web os里面的各种交互元素，给你的感觉就是这些元素全部源于同一个系统，没有任何从别的系统中牵强地拿过来的感觉。可以看到，从整个界面，到卡片，到按钮，到进度条，从颜色到光泽，你会发现一方面结合十分紧密一方面过度十分自然。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;        其次，android 4.0以后的ui 设计。深入了解下谷歌近几年在设计上的风格，大家可以去看看thevege做过的一个专题节目:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;            How Google fixed its design process and started making beautiful apps &lt;br&gt;                                &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=VDNngQjN6o4&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;?v=VDNngQjN6o4&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;然后，我在12年的一期ontheverge上看了theverge对matiasduarte的访谈，了解到ma对android设计是从android 2.3那个菜单尽头光晕开始的，然后是honeycomb，到最终的android 4.0.   matias主导了android的界面设计，并专为android创造了roboto字体，为整个android界面确立了holo的设计风格。大家也能看到，android上很多的app都在往holo方向改变，以适应整个系统本身统一的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;           这都是大家能看到的，所以对于做ui设计，不是简单地从一个美工的角度去考虑整个系统界面，因为ui是用来交互的，从某种意义上来说，是有生命的。因为在使用过程中你不能预测不同的人在使用时会产生什么感觉，所以对交互设计必须追求的第一点，就是设计风格的统一，从字体，到配色，到整个系统界面过渡的效果，音效，这些是根基。而国人设计团队追求的图标，启动器设计，各种所谓贴心的小工具，这都还只是很浅的范畴。从整体上来说，国人对ui设计领悟的层面还是非常低的，我甚至想说，国人的设计距离htcsense在某种程度上，差距都仍然很大。所以我觉得设计这块还是需要积淀和时间，不是短期内能立刻蹦出来个“改变世界”的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;          老罗的锤子rom初看很新鲜，很讨好。但是由于这些根基要素设计思想和理解的缺乏，导致它并不能实现什么突破。也许等你刷了锤子rom，用了几个月，还是会换回stockandroid或者miui之类的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;           个人观点，欢迎来喷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后记，其实老罗做得桌面还是蛮好看的，但是可惜的是，原本桌面是一套ui 最大的脸面，比如桌面上那个矩形的格子，背景色调，这些体验完全可以在具体程序中延续，实现统一。设计风格的初步印象基本上可以让人一目了然，可惜进去系统菜单以后，桌面的那种风格全部被抛弃，所有交互又是重头再来，所以这个地方就是他们团队对根基要素思考的不足，或者根本没有。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20926359/answer/16629524
</link>
<author>
高科
</author>
<title>
减肥前怎么做耐力测试？
</title>
<description>
今天2013年4月8号，我休息，上一篇&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20874441/answer/16466841&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何健康有效地减肥？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;中说了些柔韧性测试的问题，今天续写基础耐力测试，怕有人看不到，单独开个帖子来写。&lt;br&gt;从普通人到运动员，如果要完成训练目标都需要体能测试，体能测试的目的是为了让你先基本了解自己，进而根据体能测试结果给自己定个合适的针对性训练计划，而不是所有人做同一套训练动作。&lt;br&gt;     耐力测试是基础体能测试中的一项，耐力测试的目的就是为了判断你适合怎么样的运动强度？，一般来说运动员和普通人群耐力测试不一样，各项运动中的耐力测试也稍有区别，这里仅针对减肥或者说强度不大的运动提供一些基础耐力测试的方法。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/0d/9b0d115aca1b3df977a7d3b9928ef9ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;388&quot; data-rawheight=&quot;277&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;388&quot;&gt;&lt;br&gt;     耐力分心肺耐力和肌肉耐力，严格的心肺耐力测试比较复杂，而且一旁还需要医生监控，救护人员随时准备急救。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/a3/71a3d6998731fad90c75a0ba640fc135_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;267&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;简单的有台阶测试&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/96/139625d116793c6840e09ddfa9aac705_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;332&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;332&quot;&gt;&lt;br&gt;这些自己做都挺难实现的，没有仪器也没有监控。&lt;br&gt;不太精确但是最简单的，其实测一下自己的静态心率就行。静态心率是指你在安静状态下一分钟心跳的次数，这个心率一般是在早上醒来的时候测比较准确。&lt;br&gt;   测试静态心率的方法是摸自己的桡动脉或者颈动脉，看一分钟脉搏跳动多少次&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/b7/47b7c3143377c5b0ed8c951dba7866f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;。对于健康人来说，静态心率越低越好，静态心率越低这说明心脏力量越强（其实心肺耐力测试也是肌肉耐力测试，只不过不是骨骼肌，而是心脏中的心肌），心脏供血的工作就越轻松，心肺耐力就相对来说越好。&lt;br&gt;医学上认为静态心率没有超过100的人身体都是健康的，不会出现心脏问题。但是如果你要运动，静态心率应该不要超过80，超过80的表现是你快走几分钟可能就出汗，而慢跑让你觉得特别累或者根本无法执行下去。有些人会马上停止，但是有些人不知道原因可能还继续跑下去，这样就会使心脏负荷过大，可能出现危险。&lt;br&gt;    如果你的静态心率测试超过了100，那你要马上改变自己的生活习惯，少吃咸的，少吃油重的，少喝咖啡，少抽烟，少喝酒，早睡觉，放慢生活和工作节奏，而且要特别谨慎去运动，因为这时候不是选择什么运动减肥的问题，是可能得高血压的问题。&lt;br&gt; 如果你的心率是80-100之间，那你适合一些大众都在做的运动来减肥，比如游泳，慢跑。如果心率在60-80之间，那你可以在自己的训练计划中加入更多跑跳动作或综合训练动作，让训练更有效率一些。如果你的心率是50-60之间，那基本是运动员心率，体型不好感觉不多见，如果体型不好，你可以选择一些间歇训练循环的高强度训练，不过前提是还要考量你的肌肉耐力。心率在50以下的人，一般都是运动员或运动水平很高的人，应该没有减肥的困扰。（ps：我目前的静态心率是52）&lt;br&gt;      心肺耐力和肌肉耐力相辅相成，如果你心肺耐力好肌肉耐力不好你会发现做动作呼吸跟的上，但是动作节奏和速度跟不上，如果心肺耐力不好肌肉耐力好，你会发现可能一些难度动作能做，但是几次下来就马上心慌，喘气。只有心肺耐力和肌肉耐力都经过测试了，你才可以判断自己适合怎样的训练强度，注：我一直想说训练强度，而不是什么样的运动。&lt;br&gt;    很长时间以来，健身行业的肌肉耐力测试都做的特别简单：俯卧撑+卷腹+几种静态支撑动作。有句话是说：你想成为什么样的人，你就得怎么练。不过目前问题是很多人不知道如何按自己的身体状态去选择训练方式，所以我的做法是增加肌肉耐力测试项目，让你多了解自己一点，以便今后适应和选择更多的训练方式，让运动更有效率。&lt;br&gt;增加的测试动作是：单腿闭眼站立平衡，屈髋测试，深蹲，剪蹲我会依次说明为什么增加这些内容。&lt;br&gt;现在从俯卧撑和卷腹开始做肌肉耐力测试&lt;br&gt;   俯卧撑：&lt;br&gt;   执行过程中如果出现速度变慢就应该停止并记录下重复次数，而不是等到动作变形才停止。该测试标准完成25次满分，15次及格，15次以下说明胸和上肢基础肌肉耐力不够，多练这个动作。&lt;br&gt;普通的俯卧撑或者俯卧撑测试中忽略了一个环节，就是肩关节的活动，这一点很重要，如果你以后会做到一些类似mountain climb的四肢支撑然后收腿的动作时，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/54/6b5494110a25e8864de6cb8c6b0c9ebe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;你很有可能因为肩关节不够灵活导致腰椎出现劳损伤。因此我改了下这个常规测试动作：&lt;br&gt;1.  在撑起的时候，除了胳膊伸直，还需要含胸将肩胛骨向两侧拉开，让后背看起来是个球面&lt;br&gt;    （你没有必要把手指冲后，我只是拿这图说明一下后背肩胛骨要向两侧打开）&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/69/e669c61da3bc2a6cd23f5b7451b7ea70_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;420&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;560&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e6/69/e669c61da3bc2a6cd23f5b7451b7ea70_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;2.  在下去的时候，屈肘到90度，后背的肩胛骨完全贴到一起，让后面看起来是个很平的桌面，并且整个过程腰腹都要收紧，不能塌腰&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/2c/132c6bc4a3d0515289ab7ed57d75361a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;3.  女生跪姿做，遵循上面2点要求。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/dd/2add59f8ab412522325c3fc3b6f69f54_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;977&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;977&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2a/dd/2add59f8ab412522325c3fc3b6f69f54_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;卷腹：网上老爱说这动作了。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/a5/eda57c6a4402278348b1da1090ab3bab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;简单解释一下，仰卧，腰椎贴地，手放耳朵两侧，上卷至肩胛骨完全离地，下至肩胛骨平贴地面。执行过程中如果出现速度变慢就应该停止并记录下重复次数，而不是等到动作变形才停止。该测试标准完成25次满分，15次及格，15次以下说明腹直肌肌肉耐力不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    单腿闭眼平衡站立：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/b7/13b71dd57ab74d08bc787cb1b544e172_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;    这个其实是考验你的本体感受能力，很多时候眼睛会帮助你稳定身体，判断位置。闭上眼睛之后你就需要真正地用自己肌肉能力来维持平衡，这是个整体的考验，这个测试目的简单说是为了防止运动损伤，让你在运动时如果出现重心的突然偏移可以自我调整过来。该测试标准保持1分钟站立姿势满分，30秒及格，30秒以下说明肌肉控制能力弱，本体感受能力欠缺，运动容易受伤，运动强度也不可能提高，健身效果就达不到。&lt;br&gt;    站姿屈髋测试：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/7f/cb7fa274e094bb8c3afc521b5e552e0f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;452&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;452&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cb/7f/cb7fa274e094bb8c3afc521b5e552e0f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这个动作主要测试髂腰肌的肌肉耐力。这个测试动作很简单，单腿站立，腰腹收紧，保持躯干一条直线，另一条腿屈膝抬高到，维持30秒满分，20秒及格，少于20秒说明髂腰肌太弱，需要锻炼了。健身行业说髂腰肌过紧腰会疼, 髂腰肌是不应该强化的肌肉.行业引导一般都是这种老套路，前半句说的很科学，后半句就是为自己的商业推广目的加些主观意见。说髂腰肌不能强化，还不如说人不能直立行走。任何收腿动作髂腰肌都会收紧，并且越来越多的人都希望体型更好，身体更灵活更协调，不可避免就要练一些全身都参与的综合训练动作，怎么可能让髂腰肌孤立出来？因此更重要的是肌肉平衡不是不强化这块肌肉。&lt;br&gt;        深蹲和剪蹲我就不重复说了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/3a/ec3aeae7a61c871ddbd286a5b7fdea84_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;201&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;201&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/af/7eaf21f49547b9311048feff768369c3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;这是大部分运动中会出现的通用动作模式，要想不受伤先练好这两个基本动作。详细见&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20768038&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何完成标准的深蹲？&lt;/a&gt;以及&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20775409&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何完成标准的剪蹲？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;测试标准是深蹲25个满分，15个及格，15个以下地加强训练。剪蹲单侧15次满分，10次及格，10次以下需要加强训练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       测试之后记录你每个动作的重复次数或维持时间，记得把上次的柔韧性测试结果也留下来，最终要一起统计出来，形成制定你自己训练计划的最基本参考标准。下次有时间再写稳定性测试，欢迎各位交流。（其实上面这些测试动作也是训练动作，如果你不及格，通过训练测试及格或达到满分后身体就已经发生了变化。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20784730/answer/16633158
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
温柔是什么？
</title>
<description>
说一件发生在我身上，让我明白温柔真义的事吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高中的时候一次七月中（鬼节）心情很差，傍晚发短信给当时喜欢的男孩子，短信内容大致是活下去没有意思不如跟着老祖宗去了如何如何。夜里一直恍惚没睡，收到回信，却是男孩的妈妈。短信非常长，笔触温柔，并且字字为我着想，让我感动、温暖到无以复加。一个素不相识的阿姨用这么大的耐心来安慰一个莫名其妙的小姑娘，想想都很动人。她说，儿子一直觉得妈妈不爱他，但是他却永远也不会知道妈妈此刻温柔凝视他的睡容。她说，我想你一定是个讨人喜欢又懂事的姑娘，不仅是你的父母、好朋友或者我这个不懂事的儿子都不会希望你这样看低自己。……过去很久，每次想起都是温柔满溢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是没有机会跟阿姨说声谢谢，谢谢她让我知道我值得被这个世界温柔对待。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20925211/answer/16630794
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
能不能从演员演的角色中看出演员本人的性格？
</title>
<description>
谢邀。这是个好问题，因为演员的工作方式是“表演”，这是一种以模拟他人状态展现生活为主要形态的并不真实的工作方式，因此总要面临戏和人的差别和相似的问题。不同类型的演员（也就是我常说的表现派和体验派的表演流派，以及某些非职业演员的本色演出），在角色和本人的性格异同方面也呈现出完全不一样的程度。一般来说，体验派演员演绎角色时都会注入自己个人的情感甚至性格，方法派则会灵魂附体，表现派则能够做到演绎和自己的性格完全不同的角色。一部分演员可能由于自身的精神状态，一部分因为作品（角色）本身太具魅力，导致无法走出角色阴影，甚至几乎精神分裂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先插个题外话，很多朋友对演员和其它公众人物的了解仅限于作品本身（或者叫本职工作），比如某些维护柴静的朋友。还有些朋友是颜控或者粉丝之类，关心八卦不关心作品，所以这两类人对演员的认知是完全不一样的，因此会经常出现&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lianghuan&quot; data-tip=&quot;p$b$lianghuan&quot;&gt;@梁欢&lt;/a&gt; 说阿信跑调，五月天粉丝说阿信努力的情况。我有点担心写成八卦帖和人身攻击帖，因此事先声明，里面会举的例子只是我个人对某些艺人的了解和认知，不接受的欢迎辱骂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正题，也就是举例开始。演员的角色和本人性格之间的关系，大体上有这么几种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第一种，本色演出，演员演出的角色性格和演员本人完全一样，最夸张的是连经历、职业都一样。这里分职业演员和非职业演员两种。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说非职业的比如歌手演戏，像Bjork比约克演《黑暗中的舞者》，Eminem艾米纳姆演自传电影《8英里》，还有中国的王菲、周杰伦演得还不错的几部，什么《重庆森林》、《天下无双》，《头文字D》、《不能说的秘密》什么的，不用说了，你在银幕上看到的那个角色，基本就是演员本人的化身。这方面集大成者，古有金凯利、芭芭拉·史翠珊，今有威尔·史密斯、LL Cool J等，基本成了职业演员了。麦当娜、碧昂斯属于没搞清楚这个问题的人，明明不擅长表演（史翠珊是会演戏的），非要挑战一些和自己差距很大的角色，这不被骂才怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;职业演员的本色演出，这可能就要涉及一些八卦或者争议了。按照我个人的定义，小罗伯特·唐尼演托尼·斯塔克，还有约翰尼·戴普的几乎全部角色，都属于本色演出，这种本色演出由于他们表演天赋上的渲染，呈现出了方法派演技的效果，但仔细琢磨你就会发现，他们根本就是在银幕上做自己罢了。很多人误把姜文、陈道明、陈宝国、王志文等带有戏剧表演痕迹的体验派表演艺术家塑造的角色当成本色演出，其实这是一种误会，具体的稍后说。反而有些被夸赞为演技精湛并因此得奖无数的怪咖演员，比如克里斯托弗·沃尔茨和雨果·维文，其实他们在塑造角色时并不用力，只需要做自己罢了，因为他们本人就是那样的怪咖，这和正常人演怪咖是完全不一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国，很多偶像派明星从歌手跨到演员，或者街边路人被星探发现直接当演员，他们演戏都是这么办的，刘德华在学会演戏之前一直都是耍帅（还是TVB艺员培训班学过的！），黎明在找到恐怖片的变态角色之前也只会扮酷。现在的那些青春偶像，特别是演台湾偶像剧的（吐槽：所以，所有台湾偶像剧都是不需要演技的）没经过专业训练就敢演戏的原因，就是因为他们只需要耍帅扮靓，因为他们的角色毫无难度，因此还成了职业技能不过关的职业演员，我就勉强不把他们当作非职业演员范畴了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;著名的职业演员还几乎都是本色演出的恰恰多为表现派，尤其是女演员，包括蒋雯丽、海清、孙俪等以平淡表演著称的表现派演员，她们的获赞甚至深得中年妇女观众喜欢，很大程度上体现了她们角色的可信度达到了真实生活再现的程度，在中年人眼里，海清或者蒋雯丽这样的女人就是最好的儿媳妇。而家庭生活是每个普通人的个人生活的一部分，很多演员并不擅长把自己私人生活中的一面通过镜头展现，而这些演员恰恰能够做到。在这方面有个很特殊但又非常典型的例子，是一部宫斗戏，演员名字前面我提到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第二种，演员在塑造角色时动用了自己的情感或代入了一部分自己的性格，但演员本人的性格和角色依然有不小甚至巨大的差距。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这类情况是演员表演的常态，且和一般认知不同，实际上表现派和体验派都有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说表现派，表现派在塑造角色时强调的是精确刻画但同时不带感情色彩，不带感情色彩又想让人活生生，这难度是很大的，大部分演员采取的方法是代入一部分自己的性格。我还是拿赵薇来举例最顺手，赵薇最擅长的两类角色，隐忍坚毅的民国（近现代）中国女性和现当代的城市女屌丝，这两类角色和她本人都只有一小部分的相似（赵薇的个性特点：爱读书有文化，能扛得起事儿，功利心不强比较知足），且都是容易博得同情的角色，她如果还注入情感就容易矫情，用个人性格当中和角色契合的部分演绎，就会非常自然不做作，很多人吐槽她台词不够好，是因为她不使用戏剧腔（朗诵腔），咬字有适合不清楚，这恰恰是因为角色更普通，太台词腔反而失真。总结来看，表现派演员和自己塑造的角色在性格上是有一定相似度的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而体验派的方法，未必会代入性格，但一定要注入人性也就是情感，让特立独行到现实生活中出现会显得格格不入的角色也像是真实存在的人，大概就是一个普通人去模仿一个水瓶座的怪人。前面提到，姜文、陈道明这些体验派表演艺术家常被误认为千人一面，其实是很不准确的说法，拿陈道明来说，他至今没有演出过一个完整体现他个人特点的角色，或者是只体现他知识分子性格侧面的《围城》、《手机》，或者是只体现他不怒自威气质的帝王角色，这些角色的共性都是带有他的个人标签，而非表演塑造上的换个名字还是陈道明。典型例子就是陈主演的《黑洞》。《黑洞》中这个大反派角色，在性格上和陈本人几乎没什么共性，如果陈道明只是按照一般的反派大坏蛋大魔头变态狂随便演演，那这个角色就很难产生角色魅力成为经典形象。陈道明在这个角色身上注入了下乡知青的恋旧、和现实世界疏离、对过去受到的伤害耿耿于怀的情绪，让观众在看到他的一切犯罪行为时都抱有一种“情有可原”的同情心态，以至于最终被这个犯罪者彻底征服，这就是体验派为反派角色注入情感后产生的威力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第三种，演员完全靠自己天才的表演能力塑造和本人性格完全相反的角色。几乎不动用个人情感或不给角色注入个人性格。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正的超级演员，表演技能层面最可怕的拟态者，也是表现派和体验派都有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表现派方面，最典型的是经过成百上千场戏剧演出磨练的北京人艺群星。人艺的演员的全能有多变态？同一个演员，比如杨立新、何冰或者冯远征，只要换件衣裳一秒钟就从好人变坏人，变态变圣人！再比如宋丹丹老师，很多人估计只看过她演情景喜剧和小品，还有一些看电视的朋友会看这几年她演的谈恋爱的电视剧，其实宋老师演悲剧角色丝毫不弱于徐帆老师。人艺之外，最典型的人物就是我的最爱姜武老师。还是拿他的巅峰之作《洗澡》举例，姜武的傻子角色的每一个动作眼神语气都精确到无与伦比的程度，从不过多煽情，只加入了他自己性格中的乐观，只用角色本身的生活状态来冲击观众，是为大师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;体验派和方法派的超级天才们都是control freak。丹尼尔·戴-刘易斯演《我的左脚》，角色和他本人毫无相似之处，他把力气都用在了学会用脚写字上，实际塑造角色时完全靠情感上的感染力震撼人心。梅丽尔·斯特里普1999年为了演《弦动我心》用8个礼拜学会了拉小提琴，她的每个角色的口音都是严格遵照剧本设定的。梅姨的角色和本人性格反差最大的就是《穿Prada的女魔头》，生活中她平淡友善早婚，女魔头跋扈目空一切独身，她只是投入了热情（也就是情感），让观众感受到她跋扈之外的真实。中国最棒的演员刘青云老师，各种性格的角色（腹黑、憨厚、善良、一根筋、凶悍）都演过，各种残疾人和傻子也都演过了，《神探》是我心目中他的巅峰，神探是个精神病一根筋不懂人情世故，刘青云本人和他完全相反，这样一个奇葩人物怎么样才能让观众信服？刘青云的答案就是用追求绝对正义的执着来感染你。普通观众即使现实生活中没那么强的原则性，在看电影的时候，都会不自觉地会把自己放在善的视角，一个执着追求正义的好人，即使他再不近人情难以相处，也必然会用他的真诚打动你。刘青云注入到这个角色身上的情感就是一种执念。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20856040/answer/16630787
</link>
<author>
梁大发
</author>
<title>
《我是歌手》中的标配 Mic 是什么型号？有什么特点？
</title>
<description>
型号是skm5200，但配的什么头眼拙看不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实无线话筒是一个系统，单研究一根棒子（手持信号发射器）没什么意义，因为单靠那个出不了声音，好比Birkin没有拎环，兰博基尼没有轮胎。其实U-87更像是包包中的BIRKIN。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个无线话筒系统一般由三部分组成，拾音头，手持信号发射器，后台接收器（看不到但最贵的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/f1/27f18f4c417b13f133721aee1437bd39_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;125&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;125&quot;&gt;拾音头&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/88/e1887c74ca4ca9b7ddac72254f1fd5e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;167&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e1/88/e1887c74ca4ca9b7ddac72254f1fd5e6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;手持信号发射器&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/25/ce25777dfca239a65fd6907d54029e48_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;313&quot; data-rawheight=&quot;182&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;313&quot;&gt;&lt;br&gt;后台信号接收器&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5000系列比较好的就是能配不同的拾音头。包括纽曼的拾音头在内，大概有十个可以适配的头，各个头的声音的表现不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;歌手比较常用的拾音头有MD5005（超心动圈，Live居多），KK105-s（超心电容，张惠妹最爱），MD5235（浮心动圈）。拾音头的型号也无法根据颜色工艺来判断，只要肯给钱，森记就能给你做出来你想要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不是什么一线二线歌手的问题，张靓颖是森记的亚洲声音大使。&lt;br&gt;林志炫的KSM9是舒尔赞助的。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
