<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22249076/answer/20767252
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
为什么可以说黑人体形美，性能力强，节奏感好，不能说黑人脑子笨？
</title>
<description>
好吧，来点数据吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里有个美国国家科学院搞的，以西裔美国人为中心的调查(&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/books/NBK19909/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/books/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;NBK19909/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)，但是和其他种族做了比较。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个是美国中学生 SAT 成绩：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;251&quot; data-rawwidth=&quot;428&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/fa/b7fadff277732666feda49fb6cd6a656_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;428&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/fa/b7fadff277732666feda49fb6cd6a656_r.jpg&quot;&gt;可见，黑人在两门科目，数学和语文上，平均成绩都是最差的。而亚裔的数学是高高在上，语文第二名（白人第一）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个是对学生背景进行较正后的，包括诸如入学成绩（中学入校前），家庭收入等，来看学生的学习情况：分别是提前修高一等数学，科学，与参加 SAT 考试的比例（&lt;b&gt;这个以前写错了，东西久远，直接拉过来没想，让很多人误解了，这里向大家道歉&lt;/b&gt;）：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;298&quot; data-rawwidth=&quot;433&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/f5/a8f57f48330f8a8a3bda7b7eecfb4e91_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;433&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/f5/a8f57f48330f8a8a3bda7b7eecfb4e91_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这一下，亚裔全是第一，黑人全是第二，在科学类更是与亚裔几乎相当。而白人在 SAT 上是最后一名，其他两项是倒数第二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说这能说明啥啊，还有谁多其他因素呢，也许就是人家更努力呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，看 National Journal 前不久的调查：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;394&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/c8/ffc8076aa90cc4e6ea7202e32f262d99_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/c8/ffc8076aa90cc4e6ea7202e32f262d99_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;左边问题是：你觉得什么更能提高社区的经济，教育还是减税？72% 的黑人相信教育，只有 50% 的白人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;右边的问题更进一步，不比了，直接问有更多受过良好教育的工人是否能提高经济：只有不到一半的白人相信高素质工人能提振经济，而黑人里是 76%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那高等教育呢？同一个调查。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;675&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/4e/bb4e620f5552c4daba0e57b32d115d5f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/4e/bb4e620f5552c4daba0e57b32d115d5f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;白人中，只有一半的人相信上大学是成功的必要条件，比其他种族都低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑人笨么，聪明么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Who cares.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22252189/answer/20770335
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
如何看待“终于把一个8万行的Python程序用Java重写了”这个帖子？
</title>
<description>
我来说说一个不一样的观点：其实吧，这与语言没有太大关系，反过来也很可能会得到一样的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这相当于把代码重新写一遍，而重写代码通常能够得到更好的架构。无论是用 python 换成 java 还是 java 换成 python，对整个程序的性能可能都会有提升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么代码要重写，甚至换一种语言重写才能提升效率？因为只有换一种语言，才能迫使你把原先的代码全部抛弃，你不能复用，不能 copy 任何的旧代码，那么新代码必然是全新的，通常是更好的设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么新代码常常可能是更好的设计？因为：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;写新代码的时候，你知道了更多的需求，写旧代码的时候，往往还根本不明确需求，是在边写代码边探索的过程中，代码很可能有很多补丁，最后的业务逻辑与当初第一版设计代码的时候已经大相径庭。新代码是站在最终对业务逻辑更好的理解的高度上的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;写新代码的时候你是个有丰富经验的老程序员，写旧代码的时候你很可能是个新手。你升级了，理应写出更优秀的代码。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;当然，如果有足够的纪律，就算不换语言的重构也可以得到不错的效果。只是，如果不换语言，以现有的管理水平以及大多数程序员的自律程度，很难真正实现重构的目的而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，这件事情本身再正常不过，只是因为他涉及到切换语言，而造成了语言间的纷争，但在我看来这种纷争并无必要。以程序员的惰性，不更换语言的重构确实难以达到理想效果。至于具体更换为什么语言，在这里并不是那么的重要。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22238159/answer/20753631
</link>
<author>
猫助
</author>
<title>
你有没有相见恨晚的知识想推荐给年轻人？
</title>
<description>
工作文档的知识献给新鲜人：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;b&gt;&lt;u&gt;给他人发邮件的ppt最好把每页的组合都存成固定图片&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，或者存pdf，不然发过去终端不同每页的排版和字体会变，完全达不到自己想要的效果，也可以避免遭他人轻易挪用、修改你的文档。&lt;br&gt;2、&lt;b&gt;&lt;u&gt;所有的办公类文档命名要写日期&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，更新版本要改日期并另存为，这样你随时可以找到某段时间各版本的文档，并清楚的辨别新旧版本。&lt;br&gt;3、&lt;b&gt;&lt;u&gt;所有办公类文档不但要给文件命名，编辑界面也需要写完整的名字和日期&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。因为你的文档随时会被打印，这样可以让大家迅速了解面前的这张纸是什么，是哪一天的版本。&lt;br&gt;4、&lt;b&gt;&lt;u&gt;excel表要自己另起一列写序号，而不要用它自带的行数序号&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，这个同理，方便打印，开会时让所有人迅速找到在哪一行。&lt;br&gt;5、&lt;b&gt;&lt;u&gt;excel重要的是逻辑，善用冻结窗格&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，方便所有观看的人。&lt;br&gt;6、&lt;b&gt;&lt;u&gt;长篇文档一定要写页码&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，这样打印出来装订才不会乱掉。&lt;br&gt;7、&lt;b&gt;&lt;u&gt;文档内的品牌logo不要描边，变形，任意填充其它颜色&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然看起来很常识，但坚持做会对职场新鲜人很有用处哦~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22238159/answer/20753101
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
你有没有相见恨晚的知识想推荐给年轻人？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;三十岁前，学会你想学的任何事，音乐，文学，诗歌，绘画……，甚至包括电玩打通关，包括爱情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三十岁之后，不能再学习了。（你一定要有这个心态，即使你是个终身学习者。也必需坚信这点）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只因，过了三十，定要已经学会「如何赚钱」，然后，用很多的钱，请高手来，解决你不会的事物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;切记一件恐怖的事实：&lt;b&gt;三十岁之后，世间最昂贵的事物，就是「学习」二字&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三十岁之后，相信我，你想学啥都很难，而能「轻易」学到的，通常只是「惨痛的教训」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（以上是我自已的，血淋淋的切身谈，不是谁家的鸡汤，版权所有。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22238159/answer/20750109
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
你有没有相见恨晚的知识想推荐给年轻人？
</title>
<description>
这个问题我必须答，因为我想为这里的年轻人介绍一种「可实现的成功学」。希望这个我自创的理论，可以改变很多人的一生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我们评价一个事情值不值得去做、应该花多少精力去做的时候，应该抛弃单一的视角，而是分从两个不同的维度来看，一是该事件将给我带来的收益大小（认知、情感、物质、身体方面的收益皆可计入），即「收益值」；二是该收益随时间衰减的速度，我称为「收益半衰期」，半衰期长的事件，对我们的影响会持续地较久较长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个维度正交以后就形成了一个四象限图。我们生活、学习和工作中的所有事情都可以放进这个图里面。这里我举几个例子：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;高收益值、长半衰期事件：&lt;/b&gt;找到自己的真爱、学会一种有效的思维方法、完成一次印象深刻的旅行、与大牛进行一场意味深长的谈话；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;高收益值、短半衰期事件：&lt;/b&gt;买一件时髦的衣服、玩一下午手游、吃一顿大餐、看AV撸管；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;低收益值、长半衰期事件：&lt;/b&gt;练一小时书法、背诵一首诗、背牢十个单词、看一本经典小说、读懂哲学著作的一个章节、多重复一次技能练习、认真地回复一封友人的邮件；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;低收益值、短半衰期事件：&lt;/b&gt;挑起或参与一次网络掐架、漫无目的地网上闲逛刷微博、使用微信陌陌知乎等进行成功率很低的勾搭。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;如果我们反躬自省一下，可能会发现，我们平时做得最多的、最喜欢做的，是「高收益值、短半衰期事件」，其次是「低收益值、短半衰期事件」，而另两类长半衰期事件，我们或者做得很少、或者做得很不情愿、或者不具备做的条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个现象，就导致了一种结果，就是我们不自觉地陷入了一种「短半衰期的沙坑」之中。在沙坑里，我们总是一次次地把沙子抓起来，刚获得一点快感，沙子就已从指尖划下，然后重新来过。即便这个过程重复得再多次，我们还是得到相同的结果。每一天都是崭新的一天，但每一天都在重复昨天的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是长半衰期的事件就不一样，它的效益可以累积和叠加。即便每一次事件的可见效益微乎其微，但是只要它的半衰期足够长，这个效益就可以传递下去，成为未来成功的一块小小的基石。比如背单词，背一个单词，尽管可能过几天就淡忘，但是当你重新背这个单词的时候，第一次行动留下的底子还是在那里，它可以降低你再次记诵的难度。但是假使你在玩神庙逃亡这个游戏，一个连续奋战几十分钟的战果可能在一次疏忽中就前功尽弃、灰飞烟灭，虽也许会留下一个高分纪录，但是这个数字，其实是没有意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举一个例子，中午去食堂吃饭，不免要排队等上五到十分钟，这时大多数人会拿出手机刷微博打发时间，但是如果这个时候你拿出的不是手机，而是一本诗集，读上一首诗，又会如何呢？也许你会被旁人当成异类、呆子、文青，但是没关系，也许那首诗的美，已经种在你的心里，并在某个时刻开始生根发芽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们知道乔布斯有一个著名的「人生三故事」的演讲，2005年在斯坦福大学。其中一个故事讲的是他在读大学期间练习书法，这个经历锻炼了他的审美品味，从而使得他在后来的苹果产品中特别注重产品的美感，所以这件事情为其传奇式的成功埋下了重要的伏笔。练书法这个事情的收益，对于我们普通人，放在当时和今天来看，都不那么高了，但是这个事情对人生的影响却可以沉淀下来，在某个时空机缘的当口爆发惊人的力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓成功的人生，就是这样把无数个或大或小的收益累加起来的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这里，有些人可能会联想到时间管理中的「时间四象限法」，又称「艾森豪威尔法则」。该理论将事件从重要性和紧急程度两维度进行分类，分成重要紧急、重要不紧急、不重要紧急和不重要不紧急四类，并特别指出人们常常忙于去做不重要紧急的事，却忽略了重要不紧急的事情。我承认这个观点非常精彩，但是现实中，人们却很难履行这个法则并从中收益，因为我们现代人常常陷入了「两个无能」之中，一是「选择无能」、二是「执行无能」：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;「选择无能」就是我们很难判断两个事情哪个更重要，比如两本书看哪一本更有价值我不知道，比如两个证书去考哪一个更有前途我不知道。于是就成了布吕丹的驴子，在犹豫不决中寸步不行，直至饿死。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「执行无能」就是我明知道这个事情很重要，就是不去做。其实对广大拖延症患者来说，一个事情看上去越重要，内心的恐惧感就越大，就越容易拖，最后一事无成。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;所以，与其死守「艾森豪威尔法则」而不入，不如放下，拥抱简单、易做的「采铜法则」：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;       尽量少做或不做「短收益半衰期」的事情。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了字面意思外，这个法则暗含两层含义：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;收益值的高低无关紧要，只要不是「短半衰期」的事情，只要这个收益可以被累加，你就尽管去做，这个可以破除「选择无能」；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你不用去做那些宏伟高大的事情。即便是去做那些不重要不紧急的事情比如你现在抽一分钟出来练几个字都可以，这就赚到了，就这样开始，没错！这可以破「执行无能」。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;的确，读完这篇文章，你可能还是有点迷惑，你仍旧不知道你该干什么，以及到底干什么才能成功，但是你已经可以告诉自己——从现在这一刻开始——你可以不干什么了。每个人拥有的时间都是相同的，一旦你消灭了那些不该干的事，余下的时间，不管你做了什么，都会为你增添力量，积累动能，你就会一步步地、头也不回地走向成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：评论中不少人问上知乎这个事情属于什么半衰期，我的看法是这取决于你上知乎的方式，这里我提供两个建议：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;看半衰期长的答案；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;写半衰期长的答案。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22233660/answer/20706401
</link>
<author>
liuyaping
</author>
<title>
豌豆荚团队初期运行机制是否和现在一致？
</title>
<description>
我去豌豆荚的时候大概差不多 15 个人左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句话描述的话，15 个人和现在（200个人）差不多，没有本质的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;豌豆荚是一个非常扁平的公司，团队日常工作大多数是用 project 的形式组织起来的。15 个人的时候我们只有一个 project，200 个人的时候有了很多个 project。15 个人的时候随便找个项目管理工具就可以了，随着越来越多人加入，就要找更好更高效的工具辅助我们做事情，于是我们逐渐转化到 basecamp 一直到现在的 asana。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体来看，Asana 上一个 task（又称 To-Do） 的典型的案例如下：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;产品设计阶段，每个工程 team 的 tech lead 会根据技术架构大概的把任务拆解成子任务，大家可以自由认领，也可以 tech lead 来指定。这个过程需要充分考虑产品的功能特性、每个人的能力、个人意愿&lt;/li&gt;&lt;li&gt;产品开发阶段，这些任务会不断的被细化并且标注明确的完成日期。大多数 task 不会超过一人天的工作量。Projects team 每天会组织 daily sync，给团队成员 update 自己的完成情况，可以趁机寻求帮助或者 delay 预警。Delay 需要有明确的解释。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;产品发布前，产品设计师会组织大家集体试用 dogfood，产生大量的（50-200个）优化点。这些点都会明确成为 task，根据重要性和难度来决定要不要发布前 fix&lt;/li&gt;&lt;li&gt;产品发布后，用户的反馈很多会录入成 task&lt;/li&gt;&lt;li&gt;平时内部使用豌豆荚有什么不爽，可以发邮件备案。每隔四周会有一周 polish 产品的时间，来解决那些产品中的瑕疵。&lt;a href=&quot;http://www.wandoujia.com/blog/polish-week-201305&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Polish Week：打磨产品细节才是正经事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Task 的来源问题，其实上面已经回答的差不多了。Asana 上的项目是开放的，每个人都可以创建新的任务并且指定给任何人。当然也包括老板了。不过老板写的不会被格外优待，除非是有些特别紧急的情况。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22212241/answer/20727423
</link>
<author>
刘少博
</author>
<title>
数学领域有哪些经典的笑话？
</title>
<description>
青年问禅师：“大师，我很爱我的女朋友，她也有很多优点，但是总有几个缺点让我非常讨厌，有什么什么方法能让她改变？” 禅师浅笑，答：“方法很简单，不过若想我教你，你需先下山为我找一张只有正面没有背面的纸回来。” &lt;br&gt;青年略一沉思，默默地折出一个麦比乌斯环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青年问禅师：“我现在遇到很多很多的困难和烦恼，怎么办？”禅师说：“你随手画一条曲线，用放大镜放大了看，它还有那么弯曲吗？”&lt;br&gt;青年画了一个魏尔斯特拉斯函数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青年问禅师：“我的心被忧愁和烦恼塞满了怎么办？”禅师若有所思地说：“你随手画一条曲线。用放大镜放大了看。它的周围难道不是十分明朗开阔吗？”&lt;br&gt;青年画了一条皮亚诺曲线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青年问禅师：“大师，我喜欢一个姑娘，但是我和她相距千里，她又不喜欢我。”&lt;br&gt;禅师笑道：“得不到就是得不到，这就是没有缘分吧，你和她像两个平行线永远没有交点。”&lt;br&gt;青年略一沉吟：“黎曼几何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青年问禅师：“大师，我想要很多钱，但是我又不想付出，你能教给我方法吗？“&lt;br&gt;禅师微笑说：”可以，但是你要先给我找一样东西，它无穷无尽，又不占任何地方。“&lt;br&gt;青年思索一会儿，默默的写了一个康托尔集。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青年问禅师：“我觉得我在这个世界上是多余的，没有人需要我。”&lt;br&gt;禅师说：“就像你所学的数学，无论怎样复杂艰深的函数，都有适合的图形对应。你只是还没找到那个图形而已。”&lt;br&gt;青年沉思一番，提笔写下了狄利克雷函数的解析式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青年问禅师：“大师，在单位，他们总嫌我棱角太突出，不合群！”&lt;br&gt;禅师掏出数根圆柱铺在地上，在上面搁了一块木板，并推动它，说：“你看，轮子合作一致才能保持所承载木板的平稳前进，你能找到棱角突出的形状也让木板平稳 前进吗？”&lt;br&gt;青年略一沉吟，默默地掏出一个莱洛三角形。&lt;br&gt;禅师沉吟片刻，摆出架式，一记大慈大悲千叶掌劈死了那个青年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青年问禅师：“我发现我的内心到处都是空虚，怎么办？”&lt;br&gt;禅师说：“一块破烂不堪的布，剪下其中的一小块，不也是完好无缺的么？”&lt;br&gt;青年默默地掏出了一块谢尔宾斯基地毯。&lt;br&gt;禅师沉吟片刻，摆出架式，一记大慈大悲千叶掌劈死了那个青年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青年问禅师：“大师，我很爱我的女朋友，她也有很多优点，但是总有几个缺点让我非常讨厌，有什么什么方法能让她改变？”&lt;br&gt;禅师沉吟片刻，摆出架式，一记大慈大悲千叶掌劈死了那个青年。&lt;br&gt;片刻后，禅师颇为纳闷的自语：“我似乎少说了句话？”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19595489/answer/19864053
</link>
<author>
君临
</author>
<title>
香港电影没落了吗？原因是什么？
</title>
<description>
在香港电影的衰落这个问题上，中国和某党真是一个超级窦娥。&lt;br&gt;事实上，让香港电影走向没落的，不是香港的回归，不是中国的合拍片浪潮，也不是某党的审查。&lt;br&gt;&lt;b&gt;真正的原因是：1990年代中期以来，美国电影产业的数字化浪潮。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，我们首先回顾一下，香港电影的成长史，了解他得以繁荣的主要原因。&lt;br&gt;1，1960年代以来，香港通过出口加工业，开始经济腾飞，收入的上升，中产阶层的形成，带旺了文化消费的需求。1974年，许冠杰许冠文兄弟的本土草根喜剧片《鬼马双星》一炮而红，使得香港电影告别了古装武侠片的时代，走向新生。这一幕的场景，和2012年徐铮大热的本土喜剧片《泰囧》诞生的意义是一样的。（参见我的另外一篇答文&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21823085&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;「中国目前的经济水平是五年前的香港，十年前的美国」的说法正确吗？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;2,1974-1984年，连续11年的香港电影市场上，许氏兄弟的草根喜剧片8次荣登票房冠军宝座，一次位列亚军，票房冠军的成绩从600万元提升到2900万元，足足提升了5倍。这11年的高速成长，使得香港的电影产业培养了大批的制作人才，产业体系开始完善。&lt;br&gt;3,1985-1996年，成龙的功夫武侠片、周润发的热血英雄片、周星驰的草根喜剧片垄断了票房排行榜。这十二年里，三大巨星各夺得四次票房冠军，平分秋色。票房冠军成绩从3000万元线，上涨到5700万元，达到了阶段历史的顶峰。这个成绩在很长的时间内都没有被突破，可以说是香港电影的黄金时代。&lt;br&gt;强大的明星魅力，出色的商业片制作能力，相同的文化背景，使得香港电影在台湾、新马泰等海外华人社会获得了广泛的认同。这些海外市场的经济发展和电影产业生态相对香港要落后5-10年，因此很容易就被香港电影所征服。&lt;br&gt;4，庞大的海外市场支撑了香港电影的繁荣，为他带来了资本、人才和题材的百花齐放。比如陈可辛来自泰国、徐克来自越南、杨紫琼来自马来西亚、林青霞来自台湾。没有海外市场的电影消费，就不会有香港电影的黄金时代。&lt;br&gt;5，只是成也萧何，败也萧何。东南亚的电影市场上，香港电影曾经占有很大的份额，甚至与美国片并肩而立。但他们仍然沉溺于这种繁荣中，而不知道在同一时代，美国电影却经历了翻天覆地的自我改造，涅槃重生了。1997年，美国大片《泰坦尼克号》掀起滔天巨浪，创下21亿美元的全球票房纪录，而香港市场上的华语片冠军——成龙的《一个好人》票房开始低于前一年，只有4500万美元。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这一次的失败，并不是偶然，此后香港的本土电影票房开始日趋走低，但是香港的电影市场规模实际上并没有缩小，只是本土电影的市场份额开始走下坡路了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这一年，恰好是香港回归的一年，于是中国成了替罪羊。&lt;br&gt;6，1997年以后，香港电影在海外市场上开始节节败退，本土市场失守，1999年开始票房冠军线几乎都徘徊在3000万元线左右。香港电影还是那些香港电影，草根喜剧片、功夫武侠片、热血英雄片，明星还是老三张，新生代的郑伊健、刘德华、梁朝伟似乎总是欠了一点火候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是新生代明星的演技不如前辈吗？是香港电影的制作技术退步了吗？是广电X局开始插手香港本土电影的制作了吗？&lt;br&gt;通通都不是的，只是老三样不再受到市场的欢迎了。&lt;br&gt;观众们看腻了这些电影花样，开始追捧美国特效大片了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国电影到底在这个时代发生了什么呢？&lt;br&gt;让我们看看美国的电影发展史吧。&lt;br&gt;美国电影在一百多年间，经历了商业片的探索时代（1910年代），喜剧片（1920-30年代），动画片（1937-1955年），史诗片（1956-1963年），歌舞片（1964-1974年），科幻片（1975-1983年），动作片和艺术片（1984-1994年），特效大片的探索和复兴（1995-2000年），幻想大片（2001至今）九个时代。&lt;br&gt;&lt;b&gt;美国电影之所以能在全球市场上所向披靡，只有一个原因：唯票房是从，什么样题材的电影受到市场欢迎，就大量复制、抄袭、山寨，直到观众都唾弃了为止，然后又换一种新的题材，继续赚钱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;他们从来不装清高，跟自己的钱袋子过不去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在早期的默片时代，喜剧片最早获得成功，通过表演方式的夸张、异类，塑造了一种与日常生活经验完全不同的视觉享受。观众很喜欢，于是喜剧片大量诞生，卓别林成为这个时代的喜剧之王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1937-1955年，动画片的时代。&lt;br&gt;动画片出现后，很快就统治了银幕，时间长达20年。白雪公主、木偶奇遇记、小鹿斑比、灰姑娘、小飞侠、小姐与流氓，迪士尼制作的动画片几乎每一部都成了传世的经典。&lt;br&gt;&lt;b&gt;动画片的诞生，可以说是现代电影史上一次里程碑式的革命：幻想题材电影相对于真实社会题材电影，更能满足观众的口味，得幻想片者得天下。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1956-1963年，史诗大片的时代。十诫、宾虚、埃及艳后，三大希腊罗马史诗，是这个时代的主要记忆。史诗片，本质上也是一种幻想片题材，但是高成本的制作费用，不可预测的市场风险，使得史诗片很快就走不下去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1964-1974年，歌舞片的黄金时代。大片衰落，爱情片、喜剧片、歌舞片、西部片、黑帮片、恐怖片、灾难片纷纷出笼，探索革新类型片模式。音乐之声、毕业生、教父，驱魔人，是这个时代的四大经典作品。在这些新商业片类型中，歌舞片获得了相对更大的成功，11年的票房冠军有4年被歌舞片夺得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1975-1983年，道具科幻片开始兴起。通过逼真制作的道具，引人入胜的科幻世界传奇，斯皮尔伯格和乔治卢卡斯各以三部作品领衔票房冠军榜，将电影带入了科幻片的第一次黄金时代。星球大战和外星人ET是这个时代永恒的记忆。&lt;br&gt;&lt;b&gt;尤其是星球大战，对美国电影史的意义是极为深远的：第一部星球大战的全球票房7.9亿美元，比上一年的票房冠军洛奇的2.2亿美元，竟然达到了3.6倍。&lt;/b&gt;见钱眼开的美国电影人从此开始卯足了劲，大量制作科幻片，不把观众的钱袋子掏空决不罢休。偏偏观众就是喜好这一口，于是一直吃了六年，直到完全倒了胃口。那时候，天天在电影院都能看到外星人，就像我们打开电视就能看到格格皇上一个状况。&lt;br&gt;传统的道具技术，终究是有弱点的，当外星人玩不出新花样，传统的道具科幻片就开始衰落了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;史诗片、歌舞片、科幻片、动作片，无非是通过各种技术手段，来实现与日常生活的隔离，创造一种与别不同的视觉享受。&lt;br&gt;随着传统技术的疲乏，终于出现了一个短暂的艺术片小高潮。&lt;br&gt;1984-1994年，美国电影进入小成本电影的时代，动作片和艺术片获得市场的欢迎。汤姆克鲁斯和汤姆汉克斯、史泰龙和施瓦辛格成为超级巨星。雨人和阿甘正传，是这个时代弥足珍贵的回忆。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是美国电影史上，巨星辈出的年代，艺术经典的黄金十年，也是美国电影商业史上相对低迷的十年。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;是的，你没有看错，这确实是美国电影在全球市场上统治力相对弱势的年代。历年的电影票房冠军，全球票房收入大致徘徊在3-5亿美元之间，低于前十年的星球大战系列5-8亿美元的记录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当美国电影在全球的影响力相对下降，在东亚的土地上，香港电影却开始了高歌猛进、活力迸发的青春期。&lt;br&gt;但是1993年，侏罗纪公园诞生了。&lt;br&gt;这又是一部具有划时代意义的伟大作品：这是1990年代美国IT革命改造传统产业的标志性成果，其全球票房达到9.2亿美元，远远超过前一年的票房冠军，这个成绩让好莱坞的电影老板们彻底疯狂了。&lt;br&gt;毫无疑问，&lt;b&gt;1993-1995年，是现代电影史上又一个重要的转折点。以前的商业大片，实现视觉奇观的主要方式是逼真的道具，以后的商业大片，电脑数字技术全面介入，创造了无可比拟的绚烂多彩的幻想世界。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1993年的侏罗纪公园，是第一部获得成功的数字特效商业大片；&lt;br&gt;1994年的阿甘正传，是最后一部真实世界的小成本美国电影票房冠军；&lt;br&gt;1995年的玩具总动员之后，电脑技术全面统治了电影产业，美国电影年度冠军的全球票房数字开始跃上10亿美元级别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在&lt;b&gt;1995-2000年，特效大片的商业模式仍然处于探索期。&lt;/b&gt;3D动画片玩具总动员、科幻片独立日、灾难片泰坦尼克号、战争片拯救大兵瑞恩、奇幻片圣诞怪杰轮番登顶。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2001-2012年，魔幻片、玄幻片、科幻片、动画片的特效大片模式开始固定，进入黄金时代。&lt;/b&gt;哈利波特、蜘蛛侠、星球大战、玩具总动员，是这个时代最成功的四大系列。&lt;b&gt;导演和明星的影响力下降，小说和漫画成为主角。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;历年票房冠军统计：&lt;br&gt;魔幻片：哈利波特（2001，2011）、指环王、加勒比海盗。&lt;br&gt;玄幻片：蜘蛛侠（2002，2007）、蝙蝠侠（1989，2008）、复仇者联盟（主角钢铁侠）。&lt;br&gt;科幻片：星战前传（1977，1980，1983，1999，2005，累计5次）、阿凡达。&lt;br&gt;动画片：玩具总动员（1995，2010）、史瑞克。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港电影最辉煌的黄金时代（1985-1996年），正是美国传统特效大片衰落的时代。星球大战三部曲终结，依靠道具营造的科幻世界已经黔驴技穷，小成本动作片和艺术片抬头，对世界市场的控制力出现松动。正是在这个时代，香港电影得到了蓬勃的发展，诞生了独具本土特色的热血英雄片、无厘头喜剧片。成龙、周润发、周星驰，和好莱坞的史泰龙、施瓦辛格、汤姆克鲁斯、汤姆汉克斯，在同一时期的东西方世界交相辉映。&lt;br&gt;&lt;b&gt;1995年后，美国电影经过电脑技术的视觉改造，完成了产业升级。技术战胜了创意，在全世界所向披靡。不但扼杀了香港电影，也边缘化了本土的动作片、小成本电影。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1995年以后，美国再也没有诞生一个史泰龙、施瓦辛格级别的动作巨星，只剩下蜘蛛侠、蝙蝠侠、钢铁侠这些无所不能的超自然英雄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1997年，香港的华语票房冠军是成龙的功夫片《一个好人》，全球票房冠军是美国的特效大片《泰坦尼克号》。&lt;br&gt;很明显，是《泰坦尼克号》打败了《一个好人》。&lt;br&gt;&lt;b&gt;香港电影的衰落，是美国电影大片时代的胜利，香港电影市场本身并没有缩小，只是泰坦尼克号、哈利波特、指环王抢占了本该是香港电影的固有市场。台湾、新马泰等传统海外市场相继沦陷，而香港电影狭小的本土市场，更是无法支撑大片时代的高成本投入。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;内地市场兴起后，喜剧片由于文化差异失去竞争力，功夫武侠片受制于成本投入被内地的合拍片打败，热血英雄片受制于制度环境未能有所突破，恶性循环之下，投资压缩、人才离去，终至凋零，可叹可悲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么在未来，香港电影还有复兴的机会吗？&lt;br&gt;我的观点是：几乎不可能了。&lt;br&gt;华语电影制作中心已经转移至北京，华谊、光线这样的民营电影公司已经开始掌握市场的话语权，未来即使审查制度放开，香港电影的大片投资制作能力也将比不过北京的几家巨头。在这样的趋势和环境之下，香港电影将和台湾电影一样，通过一些小成本的本土艺术片、爱情片、动作片获得粉丝的关注。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21542310/answer/20706039
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为何年龄越大，看周星驰的电影越觉心酸？
</title>
<description>
那是因为在周星驰的电影中，有一个基本的&lt;b&gt;内核&lt;/b&gt;，这个精神内核在电影外表，形式的变化下从未改变过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还要从之前的一个毫不相干的事情讲起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在薄某某被审判后，网上有个句子被传得很广，大意是：&lt;b&gt;薄某某娶了第二任妻子之后，开始行污受贿，最后步步走向深渊，然而，在法庭上，他的二妻和他相互指认，而他的次子也未从美国来看他，唯有前妻和长子出席法庭。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先不争论这段话是否准确。可在网上为此感同深受的非常之多，让我吓了一跳。因为我在某个方面上是赞同离婚或二婚的，毕竟追求幸福有时可以是很个人的事。再想想，我明白了这是中国人自古以来一直崇拜的道理——新的没有旧的好，换机话说，就是人应该向本出发，勿忘初心，&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，上面的事例就是在&lt;b&gt;向本出发&lt;/b&gt;的精神内核下， 包裹着善恶有报的外衣的传播行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲回周星驰的&lt;b&gt;个人导演电影&lt;/b&gt;，细细回忆的话，其实每个电影中都有这么一个内核在支撑着整部电影，甚至导向了电影的剧情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从《喜剧之王》开始，内核第一次出现的标志就是周星驰念出那个经典台词，“我是一个演员。”已演员为深深追求的他，从与莫文蔚走进开始，&lt;b&gt;“演员”&lt;/b&gt;二字在他身上开始偏离，直至最后的戏中戏才有找回本心。电影的最后一场戏，正是周星驰在默默无名时一直苦苦筹划的《雷雨》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/79/73793ec3a462f6480ff65dc7ace469fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/73/79/73793ec3a462f6480ff65dc7ace469fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在《食神》中，周星驰本是神仙，却被打入凡间。食神在一次阴谋后，丢失掉食神的头衔，而经过一系列的追回战。在食神大赛上，他做出的并不是什么精彩料理，而是在他落难时，吃过的那一碗超美味的杂烩饭。终究悟出&lt;b&gt;“只要有心，人人都是食神。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句台词在电影前后出现过两回。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/74/95747e28d54792a595b4dffa34643458_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/95/74/95747e28d54792a595b4dffa34643458_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/ba/22ba58c115feaaa1235adfab93d1c256_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;304&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/ba/22ba58c115feaaa1235adfab93d1c256_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;《食神》的成功之后，周星驰又推出了两部功夫题材的类型片，《少林足球》与《功夫》。&lt;br&gt;在《少林足球》中，这种精神内核成为了电影剧情发展的主要驱动力。吴孟达演的黄金右脚，退役后一直对自己踢假球感到羞耻。而周星驰一帮的少林师兄弟，在师傅死后，四散到城市中打工，以往的师兄弟情随着武功一起留在了过去。直到，周星驰这个人将双方聚到一起，他们开始了每个人找回&lt;b&gt;以往的自尊&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;以往的武功&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;以往的情谊&lt;/b&gt;的过程。在决赛居于劣时的情况下，赵薇扮演的阿美递给了周星驰那双补过的旧球鞋，一切都豁然开亮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/f4/edf4197069ec789fa0de9963d91216af_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;510&quot; data-rawheight=&quot;275&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;510&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/f4/edf4197069ec789fa0de9963d91216af_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/d5/c0d5bcaa3050dea782cd785043606048_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/d5/c0d5bcaa3050dea782cd785043606048_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;到了伟大的《功夫》时刻。主人公儿时怀揣&lt;b&gt;济世&lt;/b&gt;的梦想。只不过在当一名医生或者一名武师之中，他选择了后者。因为儿时被欺辱的经历，他最终沦落成一名小混混。而遇到了火云邪神，将他的武功和善念同时逼了出来。黄圣依代表了主人公儿时一切的美好之物，如同被摔碎过得棒棒糖，无论如何都无法修好。电影的最后，她和周星驰一起拉手跑进了糖果店。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/69/056937996992a6abaab60996cb89217b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/05/69/056937996992a6abaab60996cb89217b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人曾说，周星驰的电影中有小人物的奋斗。我并不完全赞同。周星驰的电影一直告诉我们这么一件事。人忘记什么都不要忘记最初的追求。周星驰用各种角色，共同演绎了&lt;b&gt;失而复得&lt;/b&gt;这个命题。他常常以美好的结局来包裹着，再在银幕上放给我们看。&lt;b&gt;你笑的时候，周星驰是无厘头的喜剧，你落泪的时候，周星驰又是伤感的成人童话。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是为什么，周星驰的电影，年纪大后再看，会让人越发的感概，究其原因，说句滥情的话，&lt;b&gt;我们都变成了我们当初讨厌的模样。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22236154/answer/20747746
</link>
<author>
洪顺楷
</author>
<title>
怎样做正宗的水煮鱼？有哪些技巧？
</title>
<description>
&lt;b&gt;作为四川人，我觉得我有必要说一下哈，现有答案中的作法只能算是改良版，或者说是为了迎合外地人的口味而稍作改变，正儿八经的水煮鱼才不是这样弄的呢，对于水煮鱼的来源，我们就不多扯把子了，直接上干货。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;  首先做水煮鱼选材很重要，鱼是次要的，配菜才是最重要的，鱼一般选用草鱼，白鲶花鲶也可以，配菜最好选用豆芽，我真的是无法想像《一人食》中凤尾不油腻，配料有姜、蒜、香菜、辣椒面、花椒面、八角、干红辣椒节、料酒、郫县豆瓣&amp;lt;推荐鹃城的&amp;gt;、蛋清、豌豆粉&amp;lt;或者红薯粉&amp;gt;，配料适中，看个人口味。这些都准备妥当就可以开始打整鱼摆摆了。&lt;br&gt; 1、首先片鱼，片鱼的方式有很多种，但我的这种方式该是最快速，片出来的鱼最好的，直接上图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/c8/61c88d9a36c543729bfeffc398c1245d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;184&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/61/c8/61c88d9a36c543729bfeffc398c1245d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/71/c471550ab2bbdb4392b6330c33cd357b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;572&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/71/c471550ab2bbdb4392b6330c33cd357b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/c0/bac08cfe431612d010766fb90ef5bd41_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;184&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/c0/bac08cfe431612d010766fb90ef5bd41_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/08/6808b820bf3d163899c7df34b405939f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;138&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/68/08/6808b820bf3d163899c7df34b405939f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/b2/a2b2804949dcdc945770d98113051aca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;549&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;549&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/b2/a2b2804949dcdc945770d98113051aca_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;有木有一种惊呆了的感觉安，鱼处理好接下来就是处理配料。&lt;br&gt;2、姜先拍一下然后切片，厚度大概一毛钱硬币那么厚，蒜也是先轻拍后剁成蒜末&amp;lt;这里的蒜推荐独蒜，有点贵，但是香&amp;gt;。到了这里可以把姜片放一小部分到鱼片里，加少许盐料酒、豌豆粉、蛋清，用手rua匀。&lt;br&gt;3、手洗干净，干辣椒切段，一厘米左右就差不多，香菜切段，大概两厘米左右。&lt;br&gt;&lt;b&gt;好了基本程序也做好，现在可以开火了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1、锅里烧点开水，把豆芽过一下，五成熟就差不多，放入盆底。&lt;br&gt;2、锅洗干净，放火上，等快要冒烟的时候下油，等快冒青烟的时候下蒜末、姜片、豆瓣、八角、花椒，干辣椒段，然后快速的翻炒。到了这一步我推荐下我的作法，就是再加一样东西，什么东西？那就是重庆的胖子火锅底料，就是这种，别买麻辣鱼的，我试过不好吃。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/fe/dffe81f085eb9addea9247d0b93a4e9d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;347&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;347&quot;&gt;&lt;br&gt;等到干辣椒快糊了的时候，加入开水，对于加高汤的，我想说谁没事家里熬高汤喝，3、等锅里的汤开了一两分钟，下鱼骨头和鱼头。7.8成熟是捞起来放刚刚的豆芽上面。&lt;br&gt;4、加入味精、鸡精、盐，调到自己合适的口味，但要重一点，因为一会的鱼肉和豆芽会分散些。&lt;br&gt;5、把刚刚的鱼片在用手rua一下，然后一片一片的放入锅锅汤开的地方，等7.8成熟的时候，连汤一起倒入盆里。汤不要太多，刚刚淹没鱼片即可。&lt;br&gt;6、锅洗干净，等锅热的时候加入菜油，同时在鱼片上撒上花椒、干辣椒段、蒜末。当锅里的油冒青烟的时候，关火，把油一点点的散在花椒、干辣椒段、蒜末上。最后撒上香菜就可以开饭啦。&lt;br&gt;&lt;b&gt;图样森来咯哦&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/96/97968238b0fc7141cff078d85ae03268_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;729&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/96/97968238b0fc7141cff078d85ae03268_r.jpg&quot;&gt;。。。。。。。。。。。。。。我才不是什么分界线。。。。。。。。。。。。。。。。。。。&lt;br&gt;看了回复有很多四川老乡，那我就用四川话跟你们扯哈把子嘛，最近天气有灯冷哈，你们要多注意身体哟，要是遭感冒了撒，就遭的甩了哈。有钱没钱回家过年哈，但我相信每个人的钱包一定都是涨咕咕滴，回家路上注意安全。有机会来宜宾的，我做鱼摆摆给你们吃。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22208250/answer/20743506
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
为什么大家不喜欢中文夹英文的说话方式？
</title>
<description>
认可了一个人，他怎么说话都无所谓。&lt;br&gt;最近听@Lawrence Li的IT 公论，他和@Rio讲话，完全是到处都是英文。什么：&lt;br&gt;“不是随便都能来，一定是Invitation Only……”&lt;br&gt;“这么做的话，Community的感觉就没有啦！”&lt;br&gt;“Media也需要增加Paid Viewer……”&lt;br&gt;其实我还是有点不习惯的，当然外国人名和专有名词说英语无关紧要，但是像这样完全有中文词可用的，一定要说英文就奇怪了。&lt;br&gt;但是，我接受。因为对人我接受，所以不管他们怎么说，我就是接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人，你不接受，不认可，张嘴说一点英文夹杂，我就难受。&lt;br&gt;一编剧，我挺烦，有天说事，他说：“其实吧，美剧第一集Pilot是最考验……”&lt;br&gt;我打断了，说：“第一集就是Pilot，Pilot就是第一集，你为什么要重复用呢？”&lt;br&gt;对方傻眼，这还没怎么装逼呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也特讨厌这样的，上来就说：那个什么电影，《爱是您，爱是我》你看过吗？特好看！&lt;br&gt;我说，这什么电影啊？说了半天，原来是《Love Actually》，你直接说英文不好吗！&lt;br&gt;我也很烦把《life of Pi》说成《少年派的奇幻漂流》，这都什么名字啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，夹杂英文的原则是，有明确中文的形容词，转接词，副词，要用中文。&lt;br&gt;专有名字，直接来英文，利于沟通。&lt;br&gt;最后，瞧得上的人，怎么说都行。瞧不上的，怎么说都不行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22167037/answer/20741955
</link>
<author>
安东妮
</author>
<title>
为什么跑步的人越来越多？中国人跑起来了吗？
</title>
<description>
正好刚刚写了篇关于“为什么中国人都开始跑步了“的稿（&lt;a href=&quot;http://www.nbweekly.com/news/special/201312/35260.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;我们约跑吧 - 专题&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），我来回答一下吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，大背景是，人均GDP过了5000美元线（2012年8月）。呃不要笑，过了这个线呢，民众对于娱乐、生活方式、生活品质的要求会多起来，消遣、休闲、健身这些锦上添花的事儿在生活中占的比重会越来越高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，空气越来越差，食品安全也没有保障，这种生存背景上的逆境，某种程度上会激励人自主的自发的为”怎样活的好一些“找些事儿做。有人问空气这么差怎么跑，先不说有健身房，可以室内跑，根据德国一项研究，”空气好+运动“好于”空气不好+运动“好于”空气好+不运动“好于”空气不好+不运动“，有点绕，记住雾霾国不运动是最差结果就是了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，我个人觉得很重要的一点，是社交媒体对跑步的推动作用。跑步是孤独的运动，跑上瘾之后有各种乐趣（体验无聊啊，极限啊，冥想啊，放空啊，独处啊，随便说），但怎么吸引从来不跑步的人进入它？直接贴我稿子里的一段话好了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;跑步的人群是存在的，只是你不知道他们纷纷跑在哪儿。2012年，一个关键的节点是——&lt;a href=&quot;http://quotes.money.163.com/usstock/hq/NKE.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;耐克&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;公司与&lt;a href=&quot;http://quotes.money.163.com/usstock/hq/AAPL.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;苹果&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;合作推出了手机应用程序Nike+Running，鼓励跑步者将运动数据分享到包括Nike+、path、facebook（在中国是微博）的平台上。凭着这项创意，耐克公司获得了2012-2013年度最佳创意公司第一名。&lt;br&gt;&lt;p&gt;根据耐克公司提供给《南都周刊》的数据，Nike+的全球用户现场超过了1800万，年增长达到130%。中国的增长率则高达258%。“其中，绝大多数用户都在使用其跑步功能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款软件对于吸引无数从未跑步人的跑步冲动的贡献是难以估量的。“即使你从来没有跑过步，装上了Nike+Running，你也有可能变成一个跑步狂热分子。”28岁的Yumi Yang告诉记者。在社交媒体时代，人类内心深处的炫耀冲动得以得体而尽情地释放。当然，跑步仍然是一项孤独的运动，但是我们需要别人知道：我在孤独。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴上耳机，选择自己最喜欢的音乐，打开Nike+Running，在第一个步子迈出前你就可以将“我要跑步”这一信息分享、昭告天下。Yumi最喜欢她的跑步状态分享到Path上去，有人给你点“赞”时，你一边跑一边就能听到加油声。跑完，发布成绩，“收获更多的赞”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为社交义务，Yumi当然也必须给别人点赞——不过她点的也是真心实意的，当一屏幕的人都跑得比自己远的时候，她会很焦虑地觉得要加把劲了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“越是孤独的运动，越需要有人和你一起跑的感觉。这个一起不一定是要在身边，但要在同一个时空里。”Yumi承认，归根结底，她不喜欢忍受寂寞——如果你让她扔掉苹果手机彻底跑一场不为人知的马拉松，她一定不干。社交媒体上所有的行动都是自我形象管理的一部分：Yumi跑步、分享、看，她是这么一个运动、阳光、时髦、有趣的女孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在这一场“让跑步时髦化”的声势浩大的运动中，努力的绝不仅仅是耐克公司一家。中国的企业家和企业高层们也在最早的时候就嗅出了跑步这项运动中迷人的味道。当郁亮、&lt;a href=&quot;http://money.163.com/baike/panshiyi/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;潘石屹&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;纷纷跑下了马拉松时，你会不会觉得，跑完马拉松——也可以混上那么一分成功人士的影子？连&lt;a href=&quot;http://money.163.com/baike/wangshi/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;王石&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;也从登山转跑步了，万科的高管们都在跑，办公室都设上了健身房和淋浴——看，连科层制的现代企业都因为跑步而展现出了它人性关怀的一面。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;4，跑步是中产阶级运动。在美国，对抗性运动，像篮球足球这些，在下层阶级中更受欢迎。马拉松、长跑流行在中产。1962年，比尔·鲍曼（后来nike创始人）写了个小册子《慢跑》，点燃了跑步运动；1970年，乔治·西恩和吉姆·菲克斯写了《跑步圣经》，跑步这项运动开始神话化，被推向高潮。菲克斯有句名言”玩让我们保持年轻，且维持我们对相关事务严肃性的看法。跑步就是玩，这就是解脱”深受中产阶级的追捧，而他本人频繁地接受着专访，成为了社会名流，也充当了跑步运动的“上师”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，说的再玄一点，慢跑作为一种体育运动，其本质是对”现代化工业城市生活的反制“。（英国伦敦大学的阿兰·拉萨姆（Alan Latham）《一个习惯的历史：1960年代美国，作为工业缓和剂的慢跑》）中产阶级大规模的开始跑步，这种现象突然地出现，如同“被发明出来”，并不如其所宣传的那么自然，而是作为一种可组织的健身运动，在中年、中产阶级中大面积流行的。这篇论文里还说，参与跑步的人所昭示的”健康和健美的生活”，能成功地把他们同“颓废、烟酒不离身的左倾年轻人”和“大腹便便、乏味老朽的右翼大亨和政客区别开来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，最后关于”中国人跑起来了“，我觉得有。国内的马拉松比赛，2011年是22场，2013年是44场，增长得非常快。在一线城市、偏中产的人群中，跑步作为一种生活方式也十分容易传染，不少人谈事情谈生意都开始约跑（而不是约饭）了。土摩托的结论我觉得是成立的，跑步的入门要求比大部分运动都低（起码不高），但他这个论调没法解释跑步在美国、日本、澳洲等各地（欧洲人好像爱骑自行车一点，美国完全是跑步占主流）长时间的大规模流行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22121384/answer/20736703
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎样用微波炉做出好吃的食物？
</title>
<description>
懒人兼吃货不邀自来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微波炉是神器，要好好利用，此货和烤箱还有电饭煲一起，并称我生活中必备的三种神器。以前没烤箱的时候研究了很多微波炉可以做到的事，有了烤箱后就觉得微波炉是一个在我懒的时候用的东西了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实微波炉比烤箱好的一点就是微波炉可以无油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===========以下是图片来自百度，可以用微波炉做到也可以用烤箱做到的分界线========&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，首先必须是烤红薯啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有才的知友们给我提供了不少新思路，感谢~＾▼＾:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;@李晨曦 ：
&lt;/b&gt;对于烤红薯来说，&lt;b&gt; 可以用厚的厨房绵纸包住，吸水。然后放到微波炉里面， 等到水干了， 也就做好了。&lt;/b&gt;而且这样受热比较匀称一点。歪瓜裂枣的红薯也能烤了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;@蒋琮 ：&lt;/b&gt;我一直是用&lt;b&gt;保鲜膜裹着来做烘山芋的&lt;/b&gt;，有人爱吃偏干的，有人爱偏软的，&lt;b&gt;可以根据自己喜好在两端撕开些口子散水汽&lt;/b&gt;，不包的话，水份烘干了，山芋可能都没熟……而且永远不会熟了&lt;p&gt;.ps 烘山芋用又细又长的比较好做。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的方法：&lt;/b&gt;找个身材匀称的红薯，洗干净，不用把表面的水擦干，不用装盘子里，直接裸体放进去，微波炉里烤，烤个两分钟拿出来按一按，感觉软了就给它翻个身，烤到四周都软了拿根筷子戳一下，能一戳到底就拿出来！吃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/32/9f3255d7d1a0a699d6f82669cb9141a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/32/9f3255d7d1a0a699d6f82669cb9141a4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;注意一定要匀称！&lt;/b&gt;什么叫匀称，这就叫匀称。特地去找个例子给你们看（经常这么烤习惯了，这种样子的红薯一般一面2到3分钟高火，有烧烤模式按烧烤模式）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/7f/2e7f00ce6fcc73e7d827f8cce5801148_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;1282&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/7f/2e7f00ce6fcc73e7d827f8cce5801148_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;反正就是别选两头小中间大的，如果实在买不到这种好身材的，就乖乖的切两半放烤箱吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小tip：这种身材的紫薯比红薯多，也许紫薯比较会保养哈哈~\(^o^)/~&lt;br&gt;------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，薯片薯片！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝买个那种可以切片也可以切丝的神器，&lt;b&gt;把土豆洗干净刨成薄薄的片&lt;/b&gt;。到多薄，大概就是那种半透明的状态最好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后用&lt;b&gt;清水淘一遍，除去淀粉，沥干&lt;/b&gt;，一定要沥干一点，反正不要摸上去有水分的感觉。实在沥不干用厨房纸、&lt;br&gt;&lt;br&gt;弄点&lt;b&gt;盐，胡椒粉辣椒粉之类的，按自己口味，混合成混合的粉粉&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿&lt;b&gt;弄干的土豆片两面都沾上那个混合的粉粉，然后均匀的摆到微波炉的那个盘子上&lt;/b&gt;，我的经验是&lt;b&gt;一面2分半钟，翻面再一分半&lt;/b&gt;的样子。但是大家根据各自家里电器的情况来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最开始基本上都是失败的了，多试几次，少设点时间，慢慢的观察看土豆有没有干，干了就迅速翻面，表面开始变出有黄色的焦焦的感觉就拿出来。吃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/35/e6352c9f05206ce96cc88ed241daf861_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;773&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/35/e6352c9f05206ce96cc88ed241daf861_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大概烤出来就是这个样子，如果用烤箱烤，效果会更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用烤箱的话前面步骤都差不多，进烤盘时刷一点点油就行了。&lt;br&gt;---------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，蒸蛋&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不想烧水不想开火时，用微波炉蒸个蛋拌饭吃就过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿个微波炉碗，最好是&lt;b&gt;上下均匀的那种平底碗。&lt;/b&gt;就是乐扣那种上下都是同样的大小的圆形的碗（形容词太匮乏了。。。。= =）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那种碗蒸蛋是最好的，可以方便新手掌握蛋和水的比例。&lt;b&gt;调蛋液时加入盐（可以用耗油，味道比盐好吃，用味极鲜比耗油好吃）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;蛋和水的比例我的经验是&lt;u&gt;1:1.5&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;（1.5、1.6都是可以的，水多一点其实不太影响，别太多就行，&lt;b&gt;微波炉蒸的话，怕老，就要多放点水&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;b&gt;加水最好加温水&lt;/b&gt;，道理不懂，上一辈传授的经验。&lt;b&gt;要想形状好看，就慢慢的把浮沫给撇去&lt;/b&gt;，蒸出来就平滑，懒的话就pass掉这一步，自己吃好不好看也无所谓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;盖好盖子进微波炉&lt;/b&gt;，我一般两个鸡蛋的量&lt;b&gt;蒸4---5分钟左右&lt;/b&gt;。时间自己调整，拿出来看没整好放进去继续就是了。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，烤茄子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个用微波炉做比用烤箱做用的油少，吃起来没那么罪恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;茄子在肚皮中间竖着划一刀，别划到头尾，放微波炉里，看到茄子软了就拿出来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;肉酱（自己做or维力）加点蒜泥，耗油，花椒面辣椒之类的搅拌均匀。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;把茄子的肚皮扒开，把刚才混合的&lt;b&gt;肉酱涂一层到茄子上&lt;/b&gt;。然后继续进微波炉，听到肉酱兹兹响，香味出来了，就拿出来吃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;用烤箱要刷油，这个不用刷油。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;5，爆米花&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个不需要解释了吧，超市有卖的微波炉爆米花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在家闲着看电影时就可以搞一包来吃，就是脂肪太多好罪恶。( &amp;gt;﹏&amp;lt;。)～&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;6，鸡翅（懒人必备！！）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前在学校外面住经常一个人做的食物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;超市买一堆&lt;b&gt;翅中，正反各划三刀，泡料酒里面十分钟&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;调汁：&lt;b&gt;花椒一小把，葱段，姜片，一个八角一个大料，老抽一勺，耗油一勺，油辣椒一勺，啤酒一勺。&lt;/b&gt;（我说的比例不要完全遵从，毕竟这是我口味，不是大家的口味，而且大家的勺也不一样啊。配料都可以一样，一切按自己的口味来。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;加啤酒的意思是更入味和更容易熟，不知道为什么，上一辈的智慧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后&lt;b&gt;把酒泡过的鸡翅沥干，泡调好的汁里面&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以一次做很多的量，泡了放冰箱里，&lt;b&gt;每次要吃时，舀一点汁和鸡翅一起放玻璃器皿里面，封个保鲜膜就可以放微波炉里面，大概五分钟，拿出来翻个面再三分钟，&lt;/b&gt;拿出来戳鸡翅里面的肉，没血丝就可以吃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸡翅可以啃，剩下的汁可以拌饭，懒的时候只需要两步就可以吃饭啦~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/c0/0dc03b3f86edb6a82373cd92ba5e4594_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/c0/0dc03b3f86edb6a82373cd92ba5e4594_r.jpg&quot;&gt;（我说的就是这种碗！！！！）&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;6，吐司面包披萨~&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是懒人法子，&lt;b&gt;吐司切厚一点，涂一点番茄酱打底，胡萝卜丁玉米粒辣椒圈之类的按自己的爱好铺吐司上，奶酪擦丝，进微波炉，奶酪化了就拿出来吃吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个烤箱做会更好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意&lt;b&gt;不管是上面的东西还是奶酪都别太多&lt;/b&gt;，否则会流下来。别弄太多东西，面包在微波炉里太久会焦，会难吃。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7，土豆泥&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;适用于懒得用水煮土豆的情况。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;土豆洗干净刮皮，切成小块，放玻璃碗里，准备牛奶，以没过土豆为准，放微波炉，高火3分钟，&lt;/b&gt;拿出来看牛奶有没有被吸收掉，吸收掉了就拿个勺子压，看能不能搅拌成土豆泥的效果，不行就再加点牛奶继续放进去加热。反复上一个步骤，&lt;b&gt;直到可以把土豆搅拌成泥。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿出来拌点沙拉酱，切点生菜搅拌下，吃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可以用水替换掉牛奶。&lt;/b&gt;牛奶只是我的个人爱好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8，方便面&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不想煮的时候，&lt;b&gt;面饼加开水，调料都撒进去，最后打个鸡蛋在上面，微波炉两分钟。&lt;/b&gt;比正常泡出来的方便面美味一万倍！~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;面饼拿出来时用开水冲一下再加入调料和开水，比较健康。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;农心那个辛拉面是业界良心，反正是我个人口味的最爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;============我是把侯小业的账号变成食物和鸡汤文的天下的分界线==================&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时想到这么多，有烤箱之后经常冷落微波炉啊，干脆今天宠幸下它，烤个红薯好了~yeah~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22236154/answer/20735319
</link>
<author>
灰子
</author>
<title>
怎样做正宗的水煮鱼？有哪些技巧？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水煮系列菜应该是川菜麻辣味的代表了，最早的水煮菜是水煮牛肉，据说有一百年以上的历史了，当年四川自贡开采井盐，用到了大量的水牛，等水牛死亡后，劳工们就用清水加一些调料将牛肉煮熟了吃，当时的煮法还比较简单，味道应该也清淡一些，所以叫水煮牛肉并不奇怪。后来慢慢演变，调料越来越多，味道也越来越重，但还是沿用水煮牛肉的叫法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水煮鱼则是近三四十年才出现的，是重庆菜，几乎是完全模仿水煮牛肉做成的菜，但慢慢的也出现了一些变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说一下红杏酒家水煮鱼的做法。&lt;br&gt;1.练习刀工的时候到了，第一步就是把草鱼去骨并片成片（第一个片是动词，是指把刀身平放来切食材的方法），先将鱼头切下来，然后将刀平放，从鱼尾部下刀，刀贴着鱼脊骨平推过鱼头，将鱼翻一面重复，这时候应该是两大片鱼和一整条鱼脊骨，但那两片鱼身上应该还留着一排大鱼刺，然后刀贴着鱼刺把鱼刺片掉，然后把鱼肉鱼皮朝下平方，刀与案板呈30度角，把鱼片（动词）成薄片、把鱼骨剁成段。（可以参考琪妙的答案里推荐的视频）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.在鱼片里加入盐、葱姜、料酒、白胡椒粉、水淀粉、鸡蛋清码味，20分钟，时间久一点也没有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.烧一锅开水，放一些豆芽和金针菇进去，焯一道水，然后放在一个汤盆底部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.这个时候开始煮汤，锅里放入油 ，加入鱼头鱼骨稍微煎一下，然后放入大葱、老姜，加入水，开成大火来煮。不久后，汤就会呈现微微泛黄的奶白色，可以稍微多煮一会儿，使汤汁更香浓，汤煮好后加入盐、、白胡椒粉、味精、鸡精调味（餐厅里味精鸡精的用量通常比较大，在家里做，不喜欢就没必要加了）。&lt;br&gt;（也可以直接使用高汤，但我估计多数人在家里不会专门去自制高汤）&lt;br&gt;&lt;br&gt;5..这时候可以往锅里下鱼片了，这个时候火要小一点，保持微沸就可以了，否则鱼片容易老，而且容易脱浆。将鱼片一片一片丢进去（不要一下子全倒进去），等到鱼片浮起来，表面变白就可以了，差不多就是半分钟不到的时间，时间长了鱼肉就不细嫩了。起锅倒在刚才焯过水的豆芽和金针菇上面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.餐厅一般会有自制的红油，如果没有，就用一般的油也行，但要多用一些油，要能够完全盖住菜肴表面，将油倒入锅里，烧热，放入干辣椒（子弹头辣椒最好），花椒，十秒钟左右炸香，然后倒在鱼上面就可以了。可以点缀香菜上桌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以参考琪妙答案中推荐的《一人食》的视频，这位煮饭妈妈的水平的确非常厉害，而且够能吃辣的，但严格来说，后半段应该属于更厉害的油淋的烹饪方法，不能算水煮。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/fc/f3fcd2c8a3c7a948792a5774549d5418_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/fc/f3fcd2c8a3c7a948792a5774549d5418_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;图片来自网络
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22212241/answer/20667725
</link>
<author>
寻找戈多
</author>
<title>
数学领域有哪些经典的笑话？
</title>
<description>
一个英国某大学的数学教授发现自己家的下水道堵了，就请来一个水管工来修。30分钟后，水管疏通了。教授相当满意水管工的表现，但当他看到账单后不禁大叫：“what！就30分钟你收的钱够我一个月收入的1/3了！我去当水管工好了！”。水管工说，“你可以去啊。我们公司正招人呢，还包培训。不过你得说你只是小学毕业。公司不喜欢学历太高的人”。于是教授就去参加培训，当了水管工。他的收入一下翻了三倍。他比以前高兴多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　几年后，公司突然决定把水管工们的文化水平提高到初中毕业，便要求旗下的工人们都去上夜校。夜校的第一堂课是数学。老师想先看一下这些水管工的基础有多好，于是他随便抽了一个人上来写圆面积的公式。这个教授被抽中了，不过干了这么多年水管工，他已经忘了圆面积的公式是PI * R^2。于是他只好从头推导：把圆无限分割后积分。但他得出的结果是负的PI * R^2。尴尬ing，教授从头又来，结果还是负的。他非常尴尬，于是回过头向教室里坐着的几十个水管工同事求助。只见这些同事正在交头接耳，纷纷给他说：把积分上下限交换一下。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22233245/answer/20726704
</link>
<author>
城年
</author>
<title>
如何评价「阿里 3600 万买下双色球彩票所有组合免费发放给淘宝手机」这种营销方式？效果如何？
</title>
<description>
1 淘宝自己有彩票代理业务，作为一个代理者，购买所有彩票组合然后进行赠与，配合法律部门的解释与说明，我想不到有什么漏洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 淘宝用3600万买下所有组合，不代表成本就是3600万，其中会有一个一等奖和若干个其他奖项，而作为代理来说，中奖的彩票还额外有提成，所以最终直接成本应该是1800万左右。（这段话不严谨，因为如果淘宝不截留彩票的话，官方的支出还是3600万，所有中奖的钱都反馈给客户了，淘宝留不到。因客户形成收入是收入的，收支两条线不能混淆才对。）反正如果我在淘宝中奖5000元，我基本都会花在淘宝上，相中的东西太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3 淘宝已经说了，最低的门槛是什么，安装最新版客户端，这次活动之后直接就可以掌握最直观的激活客户端数据。在互联网上有种说法，说每个终端的成本在2-10元之间，我们按最小的成本数据2元算，就是900万个终端，广告费呢，宣传费呢各种人财物力和隐形成本呢？！现实中，如果一个&lt;br&gt;终端真的只有2元的话，很多app公司的ceo做梦都会笑醒，实际情况是远远大于2元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1800万（3600万，改一下）是打包费用，可以换来若干终端，若干点击率，若干隐形宣传，以及若干扩展话题。所以这笔账是非常划算的。百度的普通地市的竞价排名，点击一次都要差不多一元了吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;4 &lt;b&gt;注意：&lt;/b&gt;对于普通用户来说，中奖的几率丝毫未变！原来双色球全部号码是多少注，如今还是多少注，唯一差异就是这2元钱可能不用自己掏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是目前的情况是，很多人都在潜移默化认为中奖的几率增加了，实际该如何增加中奖几率呢？把家中所有移动客户端都安装上最新的淘宝客户端，你的中奖几率增加了，淘宝也因此又增加了若干终端用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你高兴，淘宝也偷笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;算来算去，淘宝这次的营销活动绝对是一举多得，无论如何测算都是划算的营销案，了！不！起！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21912886/answer/20732867
</link>
<author>
姜楠
</author>
<title>
最近百度贴吧里流行的@豌豆荚吧 是怎样的？
</title>
<description>
你好，我来整体的回答下吧，希望能帮楼主和一楼同学理解下这件事的前前后后&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;背景：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       首先这个 @豌豆荚吧是由「豌豆荚 user ops」团队前后组织并发起的项目。起因是在一个夜黑风高的晚上， @乔升JOE （这就是后来贴吧内众多吧友钦慕的男神）找到我，我们聊了很多关于@豌豆荚 如何在一些社会化媒体平台发展的想法，当然 @乔升JOE 的很多想法被我无情的拍死在萌芽中，不过我们还是有一点收获的就是，在贴吧这个产品上我们延展了很多很多 fancy 的  idea，并一拍即合决定大刀阔斧的抽出 0.5 个人力去尝试一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       其实在这个时间段，我们想做贴吧的目标、策略、方法、资源都是非常不清楚的，只是抱着「试一试」的心态，但具体试什么？在心中也是一个未知之数。（话外音：我们经常陷在思考过多的怪圈里，其实一些机会是在你行动的过程中不断发现的，即便在早期这看起来毫无目的，但熟不知有时候目标就是在你乱撞中撞到的……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;执行：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       确定要做这件事后，我们先后做了这样几件事：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;和老吧主沟通成为第二名正式吧主&lt;/li&gt;&lt;li&gt;抽了很多时间去学习已有的神级贴吧是怎么运营的，汲取经验和教训，其实从前辈处，我们还是学到很多有价值的东西的，这点尤为重要&lt;/li&gt;&lt;li&gt;开始通过「剧省钱抢楼」、「游戏攻略讨论」等活动积累一部分早期种子用户&lt;/li&gt;&lt;li&gt;联合「百度知道」中的军团用户持续升级「种子用户组」的范围&lt;/li&gt;&lt;li&gt;顺势推出「@豌豆荚吧神兽」功能（这也是楼主提问的关键），这也是@豌豆荚吧之后瞬间成为贴吧众多吧友讨论的一个爆发的功能&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;       这里我再延展讲一下「神兽」的故事，其实男神 @乔升JOE 了解到贴吧的大部分用户还是非常年轻和活跃的，而且很有娱乐精神，吧友们喜欢在贴吧这个平台非常自由、方便的讨论各类社会、娱乐的新闻、八卦，各种神级的吐槽和段子每天都会发生在贴吧这个平台。既然如此，我们也希望和吧友产生这样的互动，但苦于 @乔升JOE 只有 0.5 个人力，你们懂的，这点人力够干个屁，无奈之下 @乔升JOE 找到了日后贴吧另一位男神工程师 @Siva 和 @徐博文 聊了很多的 idea，整体的目标就是希望在这 0.5 个苦逼的人力下我们也可以做到和用户非常愉快、顺畅的交流。「用户运营团队」流逼的工程师 @Siva 昼夜苦想了两晚，我们第一版「@豌豆荚吧神兽」诞生了，1.0 版本中我们实现了以下功能：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;智能对话（@豌豆荚 吧 + 任意内容，神兽会妙回一个相匹配的答案）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;查询天气（@豌豆荚 吧 + 地名 + 天气，神兽会妙回该地区的天气情况）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;       这个版本上线后，短短一星期，每天就有 50000+ 的用户参与到这个 @ 活动中来，大家都很喜欢这种非常简单、非常流畅的、非常智能的对话体验，这也就是「@豌豆荚 吧」文化在贴吧兴起的开始。之后在 @Siva、@徐博文 和 @乔升JOE  几位贴吧男神的努力下，我们迅速推出了 2.0、2.1 版本：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2.0 神兽告诉你百度 ID 值多少钱（@豌豆荚 吧 + 百度 ID）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2.0 神兽告诉你 QQ 号值多少钱（@豌豆荚 吧 + QQ 号）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2.0 神兽告诉你穿越古代你的身份（@豌豆荚 吧 + 古代+名字）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2.1 测试你和贴吧好友的百度 ID 性格成分（@豌豆荚 吧 + 贴吧+你或好友的百度 ID）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2.1 测试你和贴吧好友的孩子像爸爸去哪儿里的谁（@豌豆荚 吧 + 孩子+你或好友的百度 ID）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;       通过 2.0、2.1 版本，我们每天玩 @豌豆荚 吧 的用户迅速扩张到 100000+，之后我们继续推出了「个性化神兽」功能，希望针对一些内容比较鲜明的贴吧做针对性的用户互动，这里我们为 「冷笑话吧」做了一个定制版：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;@豌豆荚 + 冷笑话，神兽会自动回复一条冷笑话，当然在「贴吧神兽定制化」上我们还有很多很多新鲜好玩的想法，这里就不一一列出了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;       其实说到现在这个状态应该已经基本解答了楼主的问题，不过这里豌豆荚贴吧做到现在，我个人还想向 @刘某源 同学说明一下下哈：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;豌豆荚吧神兽的智能回复的行为都是由贴吧上万吧友主动触发的，根据这个触发条件我们和吧友做了各种各样的活动，在这个互动的过程中，神兽也一直是以一个乖巧、有爱的形象呈现的，而且在这回复中也没有做过任何硬软广的植入（因为我们也认为这是一件很闹心讨厌的事）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;豌豆荚吧神兽还是秉持着一个非常有爱、纯粹、干净的形象和吧友们开展各种各样的互动&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;其实为了让吧友体验到更多的玩法，并让神兽在其它非豌豆荚吧的吧友也体验到，我们会陆续推出针对各个贴吧定制化的功能，也希望各个贴吧的吧友可以和我或 @乔升JOE 、@Siva  联系。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20018260/answer/20708283
</link>
<author>
周不润
</author>
<title>
能不能根据神经细胞的数量，判断一个生物的智慧程度？
</title>
<description>
首先题主的数据是错误的。以整个神经系统来说，大象的神经细胞（神经元）数量是2.3×10^10，人则是8.5×10^10。对哺乳动物特有的大脑皮层来说，非洲象的神经元数量为1.1×10^10，而人是1.9×10^10至2.3×10^10 [1]。所以不管怎么说，人的神经元数量都是多过象的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;脑主要由神经元和胶质细胞这两种细胞构成，由于大象的脑约5 kg，大于人脑的1.3-1.5 kg [2]，细胞大小又是相同的，所以可以知道大象脑内总细胞数的确是大于人类，但多出来的细胞并非神经元，而是胶质细胞。虽然胶质细胞参与认知功能的作用还没有完全研究清楚，但目前可以确定的是，胶质细胞主要起支持保护作用，而在认知功能中神经元是起绝对主要作用的。所以就算智慧程度以神经元数量界定，既然大象的神经元数量并没有多过人类，大象也不会比人类更聪明。不过也要看到大象与人类的神经元数量是在一个数量级上的，这是其他动物都达不到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同物种的智慧程度很难通过某个单独的指标来衡量。例如大家都知道，大脑体积不能决定智慧程度，不然有着8 kg大脑的抹香鲸就是这个地球上最聪明的动物了。神经元数量也不是一个良好的指标，不然以猫2倍于狗的神经元数量，应该比狗聪明得多，但目前比较公认狗是比猫更聪明的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;脑/体重比例（Brain-to-body mass ratio）曾经是用来衡量物种之间智慧程度的重要指标。例如最大的抹香鲸体重是普通大象的20倍，而脑重量却只有大象的2倍不到，脑/体重比例一下就显出了两者的巨大差距。但现在看来脑/体重比例仍然过于简单，因为体重轻的动物占了巨大优势，比如人的脑/体重比例为1:40，鸟的比例为1:14，显然人不可能比鸟笨的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，人们针对哺乳动物，设计了一种新的算法：脑化指数（Encephalization quotient）。脑化指数与脑/体重比例相似，也描述大脑与身体比例之间的关系，但在其中考虑到了动物异速生长的因素，现在看来比较符合实际情况。常见哺乳类动物的脑化指数如下[3]：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;420&quot; data-rawwidth=&quot;234&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/40/ac40a56315eccbc9e6ba71ebd6c4aa68_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;234&quot;&gt;尽管看上去比较完美，但脑化指数也不能成为决定物种智慧的唯一指标，有些研究发现在灵长类动物的智慧评价中，大脑体积比脑化指数更好使。也有其他大量的研究认为大脑摺叠的程度（即表面积）、突触数量、突触复杂性、突触上特定蛋白数量、大脑组织结构等等，都对物种智慧起着重要的作用。这些因素可能在将来被新的算法分析，得到一个更准确的衡量物种智慧的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，既然说到大象了，就再回到大象上来。我们了解海豚聪明，知道猩猩聪明，也知道乌鸦和某些鹦鹉很聪明，甚至狗也算比较聪明，但对慢吞吞的、卷着鼻子喝水的大象却没有足够的认识。前面提到，大象与人类的神经元数量是在一个数量级上，这是构成大象智力的基础。那么大象都拥有什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;与人类、猩猩和海豚类似，具有大且复杂的大脑皮层，这是认知高级功能的基础所在；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大且复杂的海马组织，这是记忆能力的基础；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与人类类似，刚出生时并非完全形态，大脑需要经过很长一段时间的发育至成熟，往往需要10年左右，这就决定了这段时间内的智力水平会飞速提高。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;极强的社会属性。象群是这个世界上最紧密的有社会性组织之一，只有一个家庭成员的死亡才能拆散一个家庭，而这种摧毁往往是精神层面上的。如象妈妈可能在小象意外死亡后，在整个象群的末尾慢吞吞地孤独行走。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;无私，这种无私甚至体现在对别的物种上。比如人会心疼流浪狗，大象也会。例如在印度，一头负责将圆木插入地洞的大象，有一天突然拒绝插入圆木了，然后人们发现因为地洞里躺了一只狗，直到人们将狗抱出，大象才继续工作。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;自我医疗。如非洲象会咀嚼紫草科树木的树叶来疗伤。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;死亡仪式。大象可能是地球上除了人类以外唯一具有死亡仪式的物种。有人观察到部分仪式有：用鼻子轻触尸体，年长大象发出隆隆的声音，小象发出哭泣和尖叫的声音，大家一起将树叶、树枝和尘土盖在尸体上，静静地站在尸体身边守护1-2天等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;会娱乐，会模仿听过的声音。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;会使用工具，使用鼻子像人类使用手臂一样，会玩球，会用棍子，这个大家都看过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;会画画[4]。能欣赏音乐[5]。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有自我意识，会照镜子。虽然有很多动物都会对镜子做出反应，但很少知道镜子里面的是自己，大象则是知道的动物之一[6]。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;所以说，物种之间的智慧难以判断和衡量，我们目前还无从了解大象的智慧和思维。当我们与大象对视的时候，谁能意识到我们是这个陆地上最有智慧的两个物种呢？谁能意识到大象也可能在默默观察我们呢？当我们使用象牙制品的时候，可能就在残害这个大陆上的另一种智慧生物。所以，没有买卖就没有杀戮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，这下跑题跑得太彻底了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;Reference:&lt;br&gt;[1] &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_animals_by_number_of_neurons&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of animals by number of neurons&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Brain_size&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Brain size&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3] &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Encephalization_quotient&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Encephalization quotient&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4] &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=He7Ge7Sogrk&amp;amp;feature=related&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=He7Ge7Sogrk&amp;amp;feature=related&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[5] &lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2000/12/16/arts/think-tank-a-band-with-a-lot-more-to-offer-than-talented-trumpeters.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nytimes.com/2000/12/16/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;arts/think-tank-a-band-with-a-lot-more-to-offer-than-talented-trumpeters.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[6] &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mirror_test&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mirror test&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22211180/answer/20719275
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
该不该把兴趣当做事业？
</title>
<description>
1，巴菲特曾经说过，比尔.盖茨去卖热狗，也会成为世界热狗王的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对的，盖茨的成功不是因为兴趣爱好，是因为他牛逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若真是以兴趣爱好来衡量事业达成之远近，那么，乔布斯的爱好是电子产品？那么皮克斯的成功应该怎么解释？乔布斯的第二爱好是电影动画吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;倒过来想这些事，你就知道了。&lt;b&gt;驱动他们的，不是兴趣爱好，是理想。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比如，乔布斯的理想是「改变世界」；盖茨的理想是「让每个家庭的桌面上都有一台电脑」。&lt;br&gt;Sony做这么多电器，为什么没见过sony电冰箱和sony的洗衣机？因为sony自称「一家激发并满足您好奇心的公司」。他们觉得电冰箱洗衣机好无趣啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;这是理想，不是兴趣爱好啊喂。&lt;/u&gt;或者如果非要说，它们之间有没有什么共同点的话，也许是热爱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，不说乔布斯比尔盖茨巴菲特盛田昭夫黄继新这种大牛了。说说小牛吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《七龙珠》的作者鸟山明，画到「打败大魔王」那一段，他觉得故事到此可以结束了。编辑鸟岛找上门来，说读者喜欢，不许结束。鸟山明说，孙悟空已经是地球最强，如何再画？鸟岛悠悠的说：让他成为宇宙最强啊。&lt;br&gt;最终，很多人都说七龙珠的世界观前后不一，说沙鲁之后的布欧战是狗尾续貂，可是作者鸟山明自己也无奈啊喂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸟山明算是大师了吧？算是&lt;u&gt;爱好喜欢漫画了&lt;/u&gt;吧？尚且无法左右自己的作品，何况我等凡夫俗子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;井上雄彦看到《灌篮高手》的动画版竟然插入了「樱木花道vs前度表白女孩的现男友」的故事都气坏了。&lt;br&gt;《touch》真人电影版上映后，安达充只是淡淡的说了一句“电影太短，无法完整表达”，却也掩饰不住对自己作品被改编的气愤。&lt;br&gt;谁愿意自己的作品被改？但是无能为力啊，游戏规则需要。这些大师尚且如此，何况我等凡夫俗子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;梵高如何？曹雪芹如何？世上究竟有几个非富二代非宫廷艺术家？&lt;br&gt;爱钢琴弹钢琴的有千千万，有几个朗朗？再看朗朗被古典音乐爱好者骂成什么屌样了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗红，好利来蛋糕店的老板，这厮爱死了摄影了，没事把自己摄影作品印成日历，然后放在店里面免费送客户来找存在感。他还不是老老实实卖蛋糕挣钱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;iverson爱篮球吧？爱76人吧？当你看到他亲吻76人主场地板的那一刻，你就知道，生意就是生意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，不说鸟山明梵高曹雪芹朗朗罗红@顾惜朝 这些小牛了，说我普罗大众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;千万不要拿爱好当工作。&lt;br&gt;工作讲究的是适配，不是喜好，适合你的工作才是好工作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我等芸芸众生，有喜欢平面设计的，请问，真正去广告公司当了乙方之后，甲方是怎么强奸你的作品的？字体要大，公司电话要醒目，口号要直白简单，所以你得出客户是sb的结论。&lt;br&gt;有喜欢摄影的，各位都是怎么赚钱养活自己的？有喜欢编剧的，能接到单吗？有喜欢写作的，看看当下可怜的稿费吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，我们该怎么对待自己的爱好和理想？&lt;br&gt;我觉得，首先我们要能养活自己，这才是最实在的事情。&lt;u&gt;人生在世，有一技傍身，这比很多爱好都幸福的多。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;爱好，通常都离生产力很远。&lt;br&gt;告诉我，多少人爱好当工厂里的工人？多少人爱好做星巴克的服务员？公务员可谓当今社会最炙手可热的工作了，各位，谁的个人爱好是当公务员当秘书？&lt;br&gt;可是这个社会需要的是生产者、服务者、管理者。至于爱好者，大都是花钱买票看科比和周杰伦说相声的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，我非要把爱好当工作，这就是我的理想，怎么办？&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;那么请你先找一份安身立命的（最好是和爱好在同行业的）工作，同时不要放弃你的爱好与理想。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;比如你毕业了就想当个编剧，但是没人要你当编剧，所以如果你是科班出身，你可以先试着去广电总局或者什么相关影视公司找一份有发展的工作，然后拿出别人刷微博的时间去练笔、请教、学习，然后试着出作品。&lt;br&gt;比如你毕业了就想当个建筑设计师，那么请你先学会忍耐甲方的各种二逼要求，先学会商人视角，等你财务自由了，再伺机去兜售你的作品。&lt;br&gt;比如你就想当个国家地理的职业供稿人，那我觉得你应该参考一下罗红，未必要去当老板，做一个外企金领也是可以的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，最后。&lt;br&gt;切.格瓦拉有一句话说得挺好的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「让我们忠于理想，让我们面对现实。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，与大家共勉，&lt;br&gt;哦，还有，谢邀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22208250/answer/20713384
</link>
<author>
吴泽泳
</author>
<title>
为什么大家不喜欢中文夹英文的说话方式？
</title>
<description>
其实，很多人都喜欢把半英文半中文的“一切&quot;说法归为一种形式。我不喜欢这样，我喜欢细分他们，下面轮到举栗子时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先是生活类。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一类：坑爹式的运用&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;栗子；&lt;/b&gt;Hello啊，你今天吃了Lunch没有啊？我Lunch吃了一碗rice还有一些vegetable和pork啊，他们都还挺delicious的喔。&lt;br&gt;&lt;b&gt;作者注：&lt;/b&gt;这类是最让人讨厌的，一般被开地图炮的原因，都是因为这一类人。用的词很二不说，你明显会知道这些词的中文——纯粹只是为了让自己显得比较高档而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二类：习惯成自然&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;栗子：&lt;/b&gt;Hey man，你早饭吃啥了？我刚刚去Starbucks买了杯Vanilla Latte和两块Oatmeal Raisin Cookie. 搭配起来还蛮不错的哟。&lt;br&gt;&lt;b&gt;作者注：&lt;/b&gt;这类其实有时候也会被当做地图炮中的一类人，但是要注意的是，除了打招呼是习惯以外，后面的Starbucks, Vanilla Latte以及Oatmeal Raisin Cookie都是名词来的，如果这个人长期在国外呆着的话，有很大程度上并不习惯说这些东西的中文。（比如我到现在也不知道Oatmeal Raisin Cookie的中文名字是什么，我只知道他用的是燕麦，葡萄干做的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后是工作类。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一类：还是坑爹&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;栗子：&lt;/b&gt;Lucy啊，我的LV（特别发音提醒：艾咯威）包包昨天弄Dirty了。下班之后我要去哪里Wash一下？&lt;br&gt;&lt;b&gt;作者注：&lt;/b&gt;其实这类人一般被骂的最多，不仅用的不伦不类，可能连LV的全称Louis Vuitton 都会念成路易斯威登。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二类：真不知道中文叫什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;栗子：&lt;/b&gt;Martin，你把Procter &amp;amp; Gamble（随便举例，如有相关公司的人觉得有问题，欢迎联系） 的那几个statement BCC我一下，顺便run一下那几个model，结果出来以后我回头要用。&lt;br&gt;&lt;b&gt;作者注：&lt;/b&gt;看起来也是通篇英文，但这些英文都是有前提的。大家可以想象这是在一个金融机构当中，简单分析一下：用Procter &amp;amp; Gamble而不是宝洁，为的是避免出现中文谐音导致理解公司名字错误。其次，说到Statement，一般会特指Income Statement，Cash Flow Statement，Balance Sheet 这些东西。一个个说很麻烦之余，有些人（包括作者自己）也确实不知道这些东西中文到底叫什么。至于BCC是邮件里面的一个选项，全称是Blind Carbon Copy（我相信有不少人不知道这是干嘛的）。他的中文是什么我也不知道，因为很多的工作邮箱为了方便，本身就会使用英文版的，自然无法知道中文是什么了。至于run model这个行为是特指使用那些分析模型，用中文说不仅会非常的冗长，而且可能会出现语义不清晰。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以啦，你看到了很多人说中文夹英文，但实际上，这些人也是有本质上的不同的。有些人是装，有些人则是在特定的情况下，真的需要这样子说话。不过，为了考虑到他人的感受，大多数时候我对于非专业人士或者不太了解的朋友们，都不大可能会说出英文单词的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果一个人明知道你英文不好，还要对你说一大串乱七八糟的英文，那只能说这个人有问题。。活该被讨厌。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
