<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22508769/answer/21600253
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何克服社交恐惧症并能交到朋友？
</title>
<description>
说实话，我觉得1L点赞最多的这种回答是很不负责的，而楼上诸多人，甚至不是为了解决问题，只能说是炫技抖机灵而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种与人建立感情关系的恐惧感甚至无法消除，这种自卑感和恐惧感根本不是建立在觉得别人高自己一等上。我不明白知乎上给这种粗暴无礼的回答疯狂点赞的是什么人，出于什么想法，但这让我觉得被冒犯。如果不是某年的一个契机，我也会继续孤僻下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们不明白这种恐惧甚至没有来由，甚至潜藏在心里可以长达十几年，它只是收声，没有消失。即使工作顺利，即使收入可观，即使被认可……它可能仍然存在，只不过不发作而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想认真的跟楼主聊聊我自己的事。我算是身高不高，长相平平，还有点胖的男生，社交恐惧在我18岁之前一直存在，但我家人和我都没有察觉到这真的成问题。或许是侥幸，我算是行动派之一，我试着努力学习，在班上名列前茅借以建立自信，试着通过网络建立关系借以克服对与人交流的恐惧，但最终这都失败了。我在很长一段时间里充满了焦虑和暴躁，同时也充满了自卑和痛苦，你甚至很难相信，我18岁之前，从没有收过一张圣诞贺卡，一句来自家人之外的生日祝福。但是实际上就是如此，不温不火，不远不近，表面上学习成绩优异让我身边有一些伙伴，但我都保持着不近不远的关系，互相知道对方存在，但绝不进一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到有一个人出现，几乎可以说，她改变了我之后的人生。18岁的时候的同班同学，一个同样相貌平平，一个同样普通的人向我表示好感。那种一瞬间世界都变得温暖起来的感觉是一种奇迹，这在普通人眼里平淡无奇，却于我意义深刻，那个时候我才真正有了与这个冰冷世界面对的勇气，告诉我即使平庸如我，依旧是有资格被爱，依旧可能被爱，告诉我这个世界真正有温暖的地方存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使最后这段感情没持续很久，即使如今我也不记得那个女孩子的样貌，断了联系很久，但是我永远记得那一瞬间的温暖。我想楼主如果真的是个社交恐惧的人格，那么你缺少的或许也是一个契机，一个让你从心底里真正认可自己的契机。如果它一直没有出现，你要相信它会出现，也可以找心理咨询的医生聊聊，医生帮得到你，这是真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而下一步交朋友，我自己的经验是，不要学那些自大狂，认为别人必须做什么来赢得你的尊敬，不，不要那样。尊敬每一个陌生人，无条件的给所有人尊敬，但如果被骗被伤害也要果断的断交，不要惧怕对他人的冒犯。再踏出一步，参与小团体的活动，比如骑行或者摄影小组之类，试着与人建立进一步的关系。记得要相信自己是值得被爱，并值得被尊敬，就像你给与他人的尊敬一样，无论你认为你多不优秀，也值得被尊敬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种恐惧会一直缠绕在你心里，即使你踏出一步，可能也会很长一段时间里跟人保持不进一步也不退一步的关系，但至少你会感受到自己做为一个曾经认为残缺的人类，逐渐变得完整。祝你做的更好。祝早日找到属于自己的“契机”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================被点赞刷屏吓尿的分割线=====================&lt;br&gt;突然发现自己评论被刷了四百多个赞同，而这应该是我注册知乎账号之后回答的第二个问题而已。另外在赞同里看到了公司同事，瞬间觉得世界好小……&lt;br&gt;&lt;br&gt;打下这么多字也算是一时冲动罢，因为深夜里看到1L和题主下的一干评论，我感觉到的只有一股子恶意和一种高高在上的不可一世感……楼下有个朋友说的很对，社恐不只是情绪或心理的问题，它也涉及到大脑的问题。当你身体出状况的时候，会有人劝你吃药看医生，但当你脑子出状况的时候，却只会有人摆出一副屌的飞起的样子说：“哎呀，怕什么啦，开心点不就好咯”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我只是个程序猿，我更多的还是在与电脑交流，我做不来人生导师，我没有能力也没有精力，更没有勇气去承担起一个陌生人的精神寄托，所以请不要再继续给我发邮件。我真的建议为此苦恼的，可以去医院看看心理医生，没什么可羞耻的，就像感冒之后去看医生一样，心理状况不对去看心理医生，并不是懦弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;============&lt;br&gt;&lt;br&gt;请勿分享至新浪微博，我在那里的熟人太多了……谢谢！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25430127/answer/30816946
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
如何评价 2014 年 9 月 19 日中国人在大阪为抢购 iPhone 斗殴事件？
</title>
<description>
我曾经见过有衣冠楚楚的人在超市为争买便宜鸡蛋打架，所以你说为抢 iPhone 打架是因为暴利驱使吗？也许是有这方面的因素，但难道鸡蛋也是稀缺产品，也存在倒卖获取暴利的可能吗？我想并没有。所以即使抢的不是 iPhone，也会有人为抢热水瓶、毛巾、食用盐、拖鞋去打架。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己对此有一点体会，我想当代中国人可能普遍存在两个问题（一说到国民性就存在地图炮的可能，并不是说每个中国人都是如此，也不是说外国人就必然不会如此，这只是概率的高低，而且是非常主观的务虚探讨，请领会大体意思）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一是「情绪管理」的能力常常不足，这体现在有易怒和暴戾的倾向，动辄为一点小事火冒三丈，情绪失控。即使是平时，也毫无来由地对素昧平生的人释放恶意和怨毒，好像能从中得到快感。在网上我们对这一点的感受恐怕都非常深刻，那么对应到现实中，打打陌生人也不奇怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二是对「公共空间」的行为守则缺乏概念，常常混淆公共和私人空间的行为方式。只要不是自己的地盘，只要有旁人存在，都构成某种意义上的公共空间。人在公共空间需要较强的自我约束能力，你一个人在家里可以把脚跷到天花板上，但在飞机上乱跷腿就会妨碍别人，在看电影时打电话也会妨碍别人，排队加塞也会妨碍别人，乱扔烟头乱吐痰当然都会妨碍别人……中国人在这方面的意识的确普遍薄弱，每当身处公共空间时，常体现出缺乏自我约束能力，无视旁人的存在。照理来说，公共场所旁人的目光会对人的暴力倾向起到很强的抑制作用，但对无视场所公共性的人来说，这种抑制作用失效了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说回 2014 年 9 月 19 日中国人在大阪为抢购 iPhone 斗殴这件事，这很可能是一个孤立的偶然事件，有它的具体原因。同一时刻在地球上的其他角落，一定存在中国人彬彬有礼地在排队，也可能存在其他族裔的人在为买 iPhone 或牙膏而斗殴，所以我上面的想法并不是针对这件事的具体解释，请读者明察。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25420679/answer/30763473
</link>
<author>
dawnout
</author>
<title>
10岁的女儿想要信佛教，作为家长应该如何回应？
</title>
<description>
那位匿名用户，我不知道您看见我的留言没，信息吻合，我女儿应该就是您的学生。希望您能私信我，感谢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————9月20日补充——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于出去走走：&lt;br&gt;&lt;br&gt;暑假带她去意大利看望亲戚，顺便游了几个国家。她对旅游显现出的是一种很闲散的状态，没有出国旅游的那种兴奋劲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且简单外国人也跟淡定，很正常的跟他们交谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个旅途中基本没有过“惊喜”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反复要求坐在路边看人来人往，或者盯着街头卖艺者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;满足了她几次后就还是按着计划去逛景点。我和她爸爸赞叹的那些建筑她反应很平淡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买回来了很多画册，她非常非常的喜欢梵高和莫奈。这种喜欢是她会了解他们的平生，除了作品之外对这个人本身也是充满了热爱之情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另附孩子阅读习惯&lt;br&gt;&lt;br&gt;阅读的多是日文文学：村上春树，太宰治，夏目漱石等，也读青山七惠，吉本芭娜娜等。还有《瓦尔登湖》《1984》《不朽》《写在身体上》等。也读小说，《偷书贼》《追风筝的人》《洛丽塔》《麦田里的守望者》等。同时喜欢读《全球通史》这类历史书籍以及《lens》杂志。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她的阅读习惯大概比同龄人提早了两三年左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看的书非常多，我所写出来的只是我大概了解的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另如果说她有没有偶像的话，那么目前为止应该是村上春树，全集包括游记全部读过，连访谈也会读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说“他说的话每个字我觉得组合方式都是独特的”&lt;br&gt;&lt;br&gt;很小的时候就喜欢一个叫BEBE的女歌手（持续了有三年了）。也喜欢skylar grey、tori amos、coldplay、U2、伴都美子等流行歌手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知为何孩子错过了听儿歌的时期，幼儿园的时候在学钢琴和小提琴，她非常喜欢，要求听这些演奏曲。对于幼儿园所教的儿歌没有印象，可能上课时没有仔细听。小学后大概就是上面提到的歌手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也算是大众的，但是放在现在她还是比较难和同龄人在这方面拥有共同话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————9月20日补充——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次感谢大家的帮助！&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天已经和女儿决定陪着她一起进行一些爱好活动，比如说烘焙和养养花草。我希望尽快行动起来，所以一家人去买了烘焙工具和盆栽，路上也在轻松自然的状态下和女儿聊了聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她很容易受到书籍的影响，比如说她之前看过《人间失格》后就一直在思考“回首过往尽是可耻之事”和“生而为人对不起”那段日子对父母心存愧疚，但其实她是个从不惹父母生气的孩子，但仍是愧疚觉得父母为她做得太多（她会对三餐都心存感激）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来不再这么敏感之后又读了《瓦尔登湖》，又希望能一辈子待在乡下，种菜读书，后来带她去了乡下，她怕鸡，被吓得到处乱跑。说到底还是个孩子，还在成长阶段，想法更变也是自然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是最近被她突然说想要信佛给吓到了，但是看到知友们的回答觉得也许是我过于紧张了。目前为止让她把这当做一种文化来了解也未尝不可。也是希望她能暂时的从书中和自己的思考中脱离出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和她父亲也在反思，给她的陪伴不够，如果觉得有必要对这个孩子进行更多的陪伴，比如说和她一起做蛋糕，陪她去上钢琴课小提琴课，陪她去舞蹈室，一起阅读这类，我会选择更换工作或者是辞职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也跟女儿提议了我们一起再把小时候看过的绘本和书读一读，她午饭后就把《芒果街上的小屋》《小王子》这类书都找了出来，并且告诉我和小时候的感觉不一样，并且产生了极大的兴趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之万分感谢知友们让我知道了不必过于焦虑但也需要行动起来。也感谢每个对我孩子抱有美好祝福的人，我以同等的善意祝福您和您的家人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在她再大一些的时候我会告诉她有这么多人曾经真心的想要帮助她，让她变得开心幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢大家的回答及帮助，我是提问者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些补充我已经写在问题里了，有些误会的地方也做了解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里是会对大家的建议选择性的进行实践，继续保持学习请教的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想特别说的一点的是，可能我在孩子方面，有玻璃心，我没法做到“打一顿就好了”“不理”这些。我看到自己的孩子被深深的困扰着，用悲观的视角去看待世界，作为母亲我必然是要寻求方法去引导她朝着更加积极向上的一面发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而不是把希望寄托在她自己长大了就懂了，如果一直被困扰着呢？那么我们夫妻和女儿的痛苦是这些建议者所能承担负责的么？（当然，建议者只是建议者，没有义务负责，但我觉得这是自身责任感的问题）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我已经觉得自己是个失职的母亲，这种建议不是补救而是朝着失败的母亲的方向发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我选择在知乎上寻求帮助其实就是想避免这种在其他门户网站的普遍现象。不管是什么问题这种类型的回答我都觉得是不负责任的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不希望引起争论，也只是希望那些建议我冷处理，或者用打孩子来解决问题的知友们，如果你们有孩子，请改变一下这种方式，如果没孩子，请改变这种想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次感谢大家的帮助！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25338130/answer/30799422
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
经过不懈的努力取得的结果和别人通过关系取得的结果一样甚至更差，那努力还有什么意义呢？
</title>
<description>
看到 &lt;a data-hash=&quot;2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot;&gt;@恶魔的奶爸&lt;/a&gt;的回答挺有感触的，睡觉前讲讲我的故事吧。&lt;br&gt;真人真事，请不要转载，必要时我会匿名，或删答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我大学毕业的时候，第一个工作很傻，互联网公司电话销售。明天就是不停的打电话，被骂，挂断，打电话。&lt;br&gt;记得一个客户在电话里跟我讲，你每天一个电话打给我找骂，你有病吧。我跟他说，对不起，可我的工作就是给你打电话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时候整个人过的相当压抑，打得每个电话都希望对方快点挂掉，最喜欢听的声音是没接通时的彩铃声和挂断后的嘟嘟声。但每天又有电话时长的要求，不得不打。干了一个月吧，觉得这一行运气的成分占得比重太大，技术含量不高，不想在浪费时间了，于是就从公司离职了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时兜里就两千快左右，在上海，住着30个人一个房间的床位房，每天只能吃方便面，真的觉得特别迷茫。幸亏机缘巧合认识了一个朋友，他介绍我来了现在的这家公司。面试入职都挺曲折的，以后有机会再说吧，总之运气好，加上熟人介绍，公司破格录用我了。工资是原来的两倍，由于工作性质，还给解决了住宿，两个人住两室一厅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这对当时的我来说，就像天上掉下个保险箱。入职的第一天，刚好赶上华东大区会议，拿了些资料，还未培训就去参加会议了。这里还有个插曲，在酒店的电梯里，碰到个老头，因为那个酒店都被我们包了，我知道他肯定是我同事，就跟他做了个自我介绍，说我是新来的谁谁谁，请多多关照之类的。他冲我笑了笑，没有说话。开会的时候，发现原来他是我们中国区总裁，他还就这个事表扬了下我。当时非常激动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会开到很晚，大部分时间都是头脑风暴，就现在行业转型，怎么保住行业领导地位，怎么带领经销商平稳过度之类的讨论。当时就刚觉自己完全傻眼了，像个傻瓜一样，不但一点说不出来，而且听都听不懂。学生时代我还是很自负的，觉得自己是那种参透侠客岛武功绝学，破解聋哑谷珍珑棋局的创新型人才。现在一看，狗屁！连纸上谈兵的资本都没有。那个时候，我产生对这个职位前所未有的焦虑。我觉得我对不起这份工资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这仅仅是个开始，我正式接手工作以后，拿到了人事给我的kpi，我可以毫不夸张地说，上面的每一个单一的kpi我的自认为无法完成。还在有三个月的试用期，不考核kpi，于是第一个月我就这么混过去了。kpi得分0。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我给考核表签字的时候，我又被巨大的恐惧感包围了，我觉得我马上要失去这份工作了。我连续一个星期都没睡好，有一天终于想通了，既然别人可以做好，那么我也可以。尽力去做嘛，大不了重新找工作。于是我拜访了上海的每一个经销商，无论大小。跟公司里的都有人请教工作，无论职位。白天拜访客户，晚上处理文案，过流程。周六周天去一线市场，跟导购员了解最真实的小时情况。大概有半年吧，从未休息。当然，我顺利的转正了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在我觉得我份内的工作开始得心应手起来的时候，我的直属领导，突然调走了，公司拒绝了他走时让我暂代他位置的建议，而是让另一个分管领导监管我们部门。其实监管只是一个名头，活还是要我来干，于是那个时候我不光要做市场的工作，还有去背销量，压货，催款。本来驾轻就熟的工作，一下子又手忙脚乱起来。没办法，咬着牙继续干呗。就这样干了3个月，开始觉得销售也挺简单的，可能因为运气好，可能因为客户跑的勤，客情好，我管的区域，从排名倒数第一，在第四季度，冲到了正数第一，年会时，大家都说这下终于要名正言顺的扶正了吧，说实话，我也这么觉得这次公司调岗调薪肯定要提拔我了。但春节之后，突然空降了一个领导过来。老板的自己人，这个位置一直给他留了一个季度，等着他从原来的公司离职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我交接完工作之后，又回到了自己的岗位上。相当失落。也不去管销量了，就做自己这点事。事情一下子变少了，感觉做的游刃有余，几个小时就能处理完一天的工作，剩下大把的时间做自己的事情。我参加公司的选拔，成了内训讲师，评上了全国的标兵，做的优秀案例得到了老总的肯定在全国推广，参加集训，意外切入了个大的项目，后来还谈成了。当然我也就开始思考起以后的规划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我开始的想法很简单，工作，升职，加薪，跳槽，升职，加薪，跳槽，循环下去。于是那个时候想的最多的事，要选职能这条路走下去，还是选销售这条路走。以及怎么跟领导的自己人搞好关系，让我也能成为领导的自己人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;慢慢的我觉得，给别人打工挣得再多也是少，我的那些客户，自己做经销商，各个开的保时捷，在上海n多房产。还是要自己做老板。于是我的努力方向开始变为观察客户的经营模式，学他们的挣钱之道。这如果要讲，又要说好久，简单来说，就是跟客户一起去谈项目，慢慢熟悉流程后，自己以厂家身份去接项目，自己来做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前不久有猎头给我打电话，同行业的另一家公司来挖我，薪水翻倍，待遇可谈，让我婉拒了。我的职能领导也找我谈话，说明年成立个新部门，想让我去带一下。大老板前天跟我讲，想不想再进一步发展，想这几天就好好表现，考虑调我去做区域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人的眼界宽了，这些我曾经耿耿于怀的东西，现在摆在我面前让我选的时候，我发现其实他们都无关紧要了，是我的总归是我的，但我现在有更好的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在依然为自己努力，说不上有多拼命，多吃苦，但每做一点都觉得自己离成功更近一点，离梦想更近一点。如果让我停下来，我一定又会惊慌失措，我是真担心，再不努力就来不及了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以如果你不懈努力，却发现别人用关系得到跟你一样甚至更好的结果，就像我那位空降的领导一样，不用不平衡，&lt;b&gt;因为关系给你的只是一个段位，如果你能力不够，相信我随之而来的是焦虑和恐慌。而努力得来的是放之四海皆准的实力，是你最坚实的依仗。&lt;/b&gt;换句话说，你青云直上，每一步都脚踏实地，他漫步云端，其实如履薄冰步步惊心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是我我理解的努力的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢您耐心的看完，想到哪里写到哪里，写的很乱，也很片面。阅历尚浅，诸君海涵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25338130/answer/30784060
</link>
<author>
藥師
</author>
<title>
经过不懈的努力取得的结果和别人通过关系取得的结果一样甚至更差，那努力还有什么意义呢？
</title>
<description>
都是神答案啊....&lt;br&gt;&lt;br&gt;强烈反对目前头名的 &lt;a data-hash=&quot;2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@恶魔的奶爸&quot; data-tip=&quot;p$b$2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot;&gt;@恶魔的奶爸&lt;/a&gt;的答案，完全是给年轻人一个坏答案，一种鸡汤似的误导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;考研过，失败过，后来也成功过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去考研论坛围观过连续7战的奇葩，围观过为了考研抛弃女友、抛弃人际关系奋力一战的汉子，围观过被考研折磨的精神失常的病人，也认识大学玩四年，考研复习两个月既考上985（理工科考研，非文科）院校天赋灵异的奇才（我的一枚奇葩好友）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我想谈这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、世界给成功者以宽容，那么谁给失败者以宽容呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;故事，我们喜欢故事，喜欢总结，喜欢简化，也就是减少事情的影响因素。故事严重扭曲了我们对世界的思维反应，在稀有事件上尤其严重。 &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们会看到电视是不公平的载体，也是导致人们无视黑天鹅现象的主要原因。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;冒险家，许多冒险家自以为是命运的宠儿，这只是因为冒险家很多，而我们没有听过那些背运的冒险家的故事。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们只赞美那些在历史书中留下名字的人，而忽略了那些我们的书本没有提到的贡献者。我们人类不但肤浅（这一点可能还有救），还非常不公平。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;摘抄自 纳西姆·尼古拉斯·塔勒布 的《黑天鹅》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有媒体报道的只有成功者通过不懈努力成功的案例，从来不会去报道失败者的案例，是啊，失败者不值一晒，失败者的经历不值得学习，我们没法“预防”失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我知道的是，失败的人，远比成功的人多，他们没有不努力，但他们失败了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但你们眼中的成功者、媒体的误导报道，会让自己误以为只要努力了，人人都是马云，人人都是马化腾。够了，醒醒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以举很多成功者努力后成功的案例，我也可以举很多失败者努力后失败的案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/83028a2f18602186fba316e3e6db859d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1a0d3c9a9b0c2983797f277d9fcc9fc4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;425&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1a0d3c9a9b0c2983797f277d9fcc9fc4_r.jpg&quot;&gt;众所周知的松子，我们身边的那些老好人，那些松子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;啊？你说影视剧太扯淡了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这还不是怪你们，永远只是追捧成功者的事迹，媒体永远不会报道失败者的故事，让失败者的故事泯灭在了历史里。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但真实的同样伟大的失败者们，不会真的在历史里消失。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;艾德·伍德（Edward D. Wood Jr. ）1924年10月10日出生，1978年12月10日逝世。著名的美国Z级片导演，以拍烂片而著称，因不懈的努力和对电影的执著追求而受到后人的尊敬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1ca6a083521eb6468a10aff9d07970c0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1ca6a083521eb6468a10aff9d07970c0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;艾德·伍德是一个电影人，他撰写过至少47个剧本，执导了18个影视作品，监制了12部影片，在若干电影里跑过龙套，可以说，与电影沾边的事儿他都做了。电影事业贯穿了他的一生，从出生到死亡，然而在他漫长的电影人生涯里，他没有拍出任何一部值得一提的电影。事实上，我们可以不客气的说艾德·伍德的电影每部都是十足的烂片，他的烂不是孤芳自赏，冷僻小众，而是货真价实的烂，全方位无死角的烂，莫名其妙的对白，简陋的道具，不知所以的剪辑，粗制滥造的画面，烂到令人抓狂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理所当然，他一事无成，在 54岁那年他穷困潦倒地死在了一位接济他的演员家里。等到他去世两年后，艾德被The Golden Turkey Awards一书评选为烂片之王(worst director ever)，这个称号反而令他声名远播，他那对电影接近偏执的的执著受到后人的尊敬和掌声，今日以电影专业闻名的南加州大学甚至每年都会举行&quot;Ed Wood Film Festival&quot;，而他的事迹，也被一代电影大师，他的后辈蒂姆·伯顿搬上了银幕。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;原文在这里&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/3206799895&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;烂片大师：艾德伍德（长文）_bilibili毒瘤吧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说... 英国有一个乳腺癌患者，2010年被诊断.... 经过了4年的抗争...最近终于根治... 她拿出了当时在医院里做的“癌症治好之后的心愿清单” 开始一项一项实现自己的愿望... 在实现第一项海滩上骑马的心愿时..... 坠马扭断了脖子身亡........ 真是个悲伤的故事.......（@英国那些事儿） &lt;br&gt;&lt;br&gt;有图有真相&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3b6a03053081c5d091ae57d704af7861_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;931&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3b6a03053081c5d091ae57d704af7861_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;真想问问诸位，这位女士没有努力吗？那为什么人生未有给她该有的回报？&lt;br&gt;&lt;br&gt;极端一点，如果她没有在沙滩上身亡，恐怕是连上条新闻的资格都没有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果梵高身后没人坚持不懈的帮他宣传呢？现在还有人认识梵高吗？不过是个为妓女割了耳朵的疯子吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那历史上更多的数不尽的梵高们呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;没错，人生就是这么残酷。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而作为成年人该有这个义务把人生的残酷之处，告知年轻人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你努力了，不一定成功，你坚持不懈的努力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪怕你&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;经过长时间的坚持，为了一个固定清晰的目标，咬紧牙关不放松，日复一日的去挥剑，挥剑，拔刀，拔刀，出拳，出拳，去忍受这种几乎是完全单调的枯燥和千百次一模一样的苦练。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;最后的最后，可能只是变成了一个笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果年轻人们努力了，挥拳了，咬紧牙关了，最后还是失败了，这时你是该继续给他端碗鸡汤告诉他，你还不够努力，继续坚持，你会成功的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是简单的告诉他，这次你运气不够好，没抓到黑天鹅。但你继续努力，也不一定抓得到黑天鹅，你可以选择继续，或者放弃。选择权在你自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想我会选择后者，因为后者更接近真实。选择用谎言继续生活，不如用真实拆穿生活，接受生活的真实本身，才更接近这个世界的“道”所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，比起失败，成功永远是小概率事件。努力本身最多帮你扩大你踏入成功的概率，但也只是概率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海明威说“死在幸福之前最光荣”，选择了用自杀的方式结束所有的不堪，但我们却还选择活着，选择去延续生命，哪怕失败，哪怕不堪。选择接受不公平，选择努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、不要去谈什么公平，人生来就是不公平的，但也是公平的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;世界有那么不公平吗？我一生都在研究随机性、实践随机性、憎恨随机性。随着时间的流逝，事情在我眼里变得越来越糟糕，我越来越害怕，对自然感到越来越反感。我越思考我的课题，就看到越多的证据表明我们头脑中的世界与实际中的世界不同。每天早上，世界在我眼中都变得比前一天更具随机性，人类都比前一天受到了更大的愚弄。这变得令人难以忍受。写下这段话让我痛苦，世界令人厌恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;失败者可能一直是失败者，但胜者可能被某个凭空冒出来的人取代。没有人是安全的。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;摘抄自 纳西姆·尼古拉斯·塔勒布 的《黑天鹅》&lt;br&gt;&lt;br&gt;红二、三代的祖辈们在战争年代诸位的祖辈避难时，脑袋别在裤腰带上闹革命，轻则身亡，重则族灭；富二代的爹地们，在诸位的父母吃大锅饭时，已经选择了抛弃安稳博得一生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，人生就是这么不公平，也是公平的，所以大多数人真的不该去抱怨没投个好胎，&lt;b&gt;你的家族未曾冒莫大的风险，你也就没有资格去享受相应的权利和权力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有空去抱怨，不如早点接受这个世界的真实所在。没有破坏秩序的能力和机遇，不如选择遵守秩序并从中得利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换而言之，从自己的这一代开始拼搏，机会依旧均等，你的子辈可能会变成官二代、富二代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但也只是可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毕竟蒋委员长也是中产的后代，chair mao也是富农的后代，世上没有无缘无故的爱，也没有无缘无故的恨，所有的英雄背后，不止有个伟大的女人，还可能有个伟大的爹。所有成功者的励志书籍，不会告诉你成功者的第一桶黑金从哪起步，所有包装过的奋斗故事，书里没写的往往是最关键的点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金庸最后才用鹿鼎记封笔，而不是那些努力奋斗的大侠们，难道他只是想讲一个随随便便的故事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;让子弹飞！千万次的穿过你的耳边，你活了下来，于是你的子孙荣耀加身，但请别忘记了那些在你身边倒下的战友们，他们本该有同你一样的荣耀，可他们不过是离耳边的幸运差了几厘米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我喜欢赵括的故事（&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/8ODh&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;为什么赵括熟读兵书却落个纸上谈兵？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），但赵括只长平一战不幸身死既被定案为纸上谈兵，千古奇冤？不算，我相信历史大浪中被埋没的人不止赵括。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也只能说这是这个社会一贯的对待失败者的态度，成王败寇，失败者，一无是处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赵括非无能也，时不予也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;向使当初身便死,一生真伪复谁知?&lt;br&gt;&lt;br&gt;创业更是如此，相信知乎上诸多的创业者也有相同的体会，努力了，拼搏了，失败了。请去体谅你身边的考研失败者，创业失败者，他们不是不努力，只可能他们没抓到那只黑天鹅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、努力的意义何在&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;太多人搞错了努力的意义了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们从小受的教育便是，你努力了，就能考取好分数，你努力了，就能考取好大学，你努力了，就能找到好工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们从小受的所有教育都是，只要努力，会有相应的对等回报。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可却从来没人会告诉你生活的真相是，你努力了，不一定有任何回报。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是等你工作了，恋爱了，结婚了，生子了，才发现：很多努力，是没有结果的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;追女神，女神就一定要理你吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;坚持不懈的工作就能荣登CEO嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;日夜祈祷就能世界和平了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;援建西北，西北就会富裕起来吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你爱世人，世人就一样会爱你吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生来的资源、人自身的天赋本就是不平等了，在不平等的基础上去努力，只能说尽吾志而无悔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ae5815cd188691bb94d872301636f3b5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ae5815cd188691bb94d872301636f3b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;够直白了吗？诸位是A还是B呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是诸位不够努力吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是说，诸位弄错了&lt;b&gt;努力的目的，成功的意义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;太多人把成功等同于高学位、赚大钱，开上市公司了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;等同于通过努力获取相应的物质回报了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这才是症结所在，也是这个社会浮躁的病原。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最近倒是非常喜欢这句话，“所谓的创业，不过是在成就事业的过程中，不断地修正自身的缺点。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸位首先就忘记了，自己首先是个&lt;b&gt;人，&lt;/b&gt;在做人的基础上，学习、工作、努力，更多的回报不会直接回馈到物质上，但会多多少少回馈在自己身为人这件事本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说的庸俗点，你请一位朋友吃饭，不会指望他马上帮你什么，也可能请一百次，只是认识个狗肉朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但至少你知道了，下次遇到事情，该请谁吃饭了，该认识什么样的人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要学会的不是在某件事上成功的办法，而是在所有事上正确的处理办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;如果你已经精通了剑法的精髓，那么当你能击败一个对手时，你就能击败千万个对手，击败一个对手的技法和击败千万人的技法没什么不同。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;要想时刻使自己的内心世界处理清静开阔和状态，站在一个更高的角度去考虑问题，就需要时时擦拭我们的心智。我们的心智修炼要能够明辨是非善恶，认识事物的本质。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;摘自 宫本武藏《五轮书》&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实通过“努力”，我们在修炼的，是双重的生活，不止外在的物质生活，更是自己内心的精神生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让自己这个人本身，更完善，至真至美，而不是说努力了，做一件事，就要成功一件事。成功是有条标线的，一分钱难倒英雄汉，可能真的就是几尺之距，你错过了成功。毕竟谬之毫厘，失之千里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对自我的修炼不是，一分既是一分，一毫既是一毫，都记在叫做人生这笔账上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有人是一辈子在成功的，但是有人一辈子在失败。但你不能说，他没努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而如果当有一天诸位能意识到，不要去以成败作为唯一衡量的标准时。你会发现你努力了多少都会体现在自我人性的淬炼上，自我人生的完善上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6b6d3f38591e3cf21110c9212d70e8d7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6b6d3f38591e3cf21110c9212d70e8d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;你会发现自己不是个那么失败的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以诸位该努力生活的生活，该努力工作的工作，但请不要抱着努力了就会有相应的回报的心态。毕竟成功与否，你能决定一部分，但其他的部分就不是单纯靠努力能决定的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是只是想想你努力过了，尽吾志而无悔，还不够吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;想想你努力过了，&lt;b&gt;总会在自我的人格完善上、人性完善上，有所体现，总会在自己作为一个人的本质上，有所体现，总会在自我人生的总账上，有所体现。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还不够吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后用史上最失败导演艾德伍德电影里的一句话结束本文吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;家？我没有家。被追捕，被蔑视，活的就像个动物，丛林就是我的家。但是我还是要展示给这个世界，我能成为主人。我能使我这一族的人更加完美。原子超人，他们将统制世界。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;————贝拉·卢格斯&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;愿世界给失败已宽容，给失败者以温情。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================&lt;br&gt;不喜勿回，谢绝争论。谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25432079/answer/30780554
</link>
<author>
刘鹏程Sai.L
</author>
<title>
王羲之的字真有那么好吗？现代人达不到吗？
</title>
<description>
王羲之的字真的很好看，而且王羲之之后的楷书和行书，都是以王羲之的写法作为后世书法的审美标准。现代人能不能达到？能！甚至能比他写的更好看，但是好看不代表着超越。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡是学过书法，或者是认真练过字的人都知道，其实一篇文字写下来，从来都没有完美的时候，即使一个字一个字看，每个笔画都有再优化一点的可能。那么把王羲之所有的作品都拿出来，按照最严格的笔画和间架结构重新逐字，逐笔的优化，然后将优化出来的这个结果交给一个受过专业书法训练的人去临摹，临摹上千次，上万次之后。他是会写出比《兰亭集序》更好看的完整的一幅书法作品的。但是，这有什么用么？我们能说这么训练出来的人写出的这篇东西超越了王羲之么？&lt;br&gt;当然不能，因为人家是开代大宗师，建立和推广了楷书和行书的一系列标准，后人写得再好都是建立在前人的基础之上的，所以后世无论“颜柳欧赵”等人写的字在怎么符合现代人的审美都冲击不了王羲之的地位。而且什么样的字好看，什么样的字不好看是一个很主观的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如说少将同志穿越到晋朝替代了王羲之，他的字迹在当时受到无数士族追捧，而且后世也推崇备至的话，那么我们现在书法大赛上看到拿奖的字迹会是这样的。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4dcf0d98b66caefc268ca7c4e19e4f93_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4dcf0d98b66caefc268ca7c4e19e4f93_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而其它写法都将成为小众流派和奇淫巧技，书法比赛中专家的评判会是这样的。&lt;br&gt;观此墨宝，古朴高雅，毫无雕琢之气。浑然天成，丝毫无浮躁匠气。大家风范，一言难道！天地之大美！&lt;br&gt;&lt;br&gt;落选作品将会是这样的，&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/600f0733034337ab76b58787d4d72c23_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/600f0733034337ab76b58787d4d72c23_r.jpg&quot;&gt;此作品，于笔画，间架等处，过度匠气雕琢，奇巧有余而失之天然。卖弄有余而失之浑厚。&lt;br&gt;小家气十足，难等大雅之堂！&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是开个玩笑，只是想说明，对书法艺术的审美是有主观性的。当然中国人审美再怎么退化，魏晋风流再怎么不羁。人类对美的共识是与生俱来的，不至于真会出现少将的字迹成为标准的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下咱们说点正经的，为什么说王羲之是开代大宗师。&lt;br&gt;这得从书法的历史说起，甲骨文以及之前更早的文字，咱们就略去不说了。从金文开始说，西周出现了篆书，一种是铸造青铜器时候用的金文。比如说四大国宝之一的散氏盘上的字迹。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ae105125f6d541eef8469aec700533e0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1408&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ae105125f6d541eef8469aec700533e0_r.jpg&quot;&gt;一种写在竹简上的，例如睡虎地秦简。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/dba8115846877116ec51a058c9245033_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;447&quot; data-rawheight=&quot;655&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;447&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/dba8115846877116ec51a058c9245033_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;秦始皇统一六国之后，开始统一文字，一律用小篆。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/38d624c5ea645966b6be598a0dd7e731_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;478&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;478&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/38d624c5ea645966b6be598a0dd7e731_r.jpg&quot;&gt;但是小篆作为官方文字，实在是很难写，于是同步推广了隶书，作为官吏记录事件时使用的文字。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;传邈善大篆，初为县之狱吏，得罪始皇，系云阳狱中，覃思十年，损益大小篆方圆笔法，成隶书三千字，始皇称善，释其罪而用为御史，以其便于官狱隶人佐书，故名曰‘隶’。 隶书是中国古代文字发展的分水岭，为行书、楷书、草书等的发展奠定了基础。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;而整个汉朝都是用隶书的。所以说“汉隶唐楷”。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/879cc3f5446085e0feb85ada57de2afa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/879cc3f5446085e0feb85ada57de2afa_r.jpg&quot;&gt;马王堆出土的汉简，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/963bbffbfac290474cb063159ba79f02_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; data-rawheight=&quot;690&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;汉武帝遗诏，当时最高规格的官方文件，字迹依然是隶书，而不是我们熟悉的楷书和行书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而有史以来最出名的楷书的创始者，是三国名人钟繇，是曹丕时期的太尉，太傅。与华歆，王朗并列三公。被贾诩推测的大政治家，大书法家。有些小伙伴可能听了这样的描述对这位老爷子还是没什么印象，那么我可以告诉你，他就是著名的钟会，和邓艾一起灭蜀的那位他爹。&lt;br&gt;钟繇的字迹是这样的，&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0027a0f088f99a38becd6cd0f4cd8c2e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;414&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现代人看来，这个字迹也不是很牛掰到不行的样子啊！很多书法家写出来的，好像都比这个好看啊！但是，人家是开创者，后面的都是继承者。人家牛就牛在这上了。&lt;br&gt;因为汉朝随着蔡伦改进造纸术之后，在竹简上书写逐渐让位于在纸张上书写，钟繇的楷书就是与时俱进，比适合在竹简上书写的隶书更符合时代潮流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，尽管如此。楷书在三国时期还不是主流。&lt;br&gt;这是曹操写的字，&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/28b2d8a36a8ac799557706b75ff46a21_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;206&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/28b2d8a36a8ac799557706b75ff46a21_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是曹操最喜欢的书法家，梁鹄的字迹。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/58a9945ab0dc9411c424d4d2000d2534_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;1251&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/58a9945ab0dc9411c424d4d2000d2534_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;所以，三国时期，隶书依然是主流，钟繇的楷书只能是小清新。&lt;br&gt;作为晋朝人，王羲之功绩是推动了楷书的进一步普及，为后来唐朝楷书大发展打下了基础。&lt;br&gt;而且最关键的是对行书的贡献。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;行书到王羲之手中，将它的实用性和艺术性最完美地结合起来。从而创立了光照千古的南派行书艺术，成为书法史上影响最大的一宗。&lt;/blockquote&gt;因为隶书和楷书都曾经是官方用字，在碑刻，公文上广泛使用。行书只是私人间使用的写法，要是没有王羲之，可能行书作为一门独立的书法艺术，出现的时间要晚很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，后世有很多楷书大家，一个比一个牛，写法也各有千秋。很多人可以推测某个楷书大家，说他写得比王羲之要好，（其实王羲之的儿子，王献之的楷书按现代审美来说，就比他爹强）但是没有人敢说行书写得比王羲之好。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/121a6473f24c6832e87bd653e6b14583_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;881&quot; data-rawheight=&quot;1159&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;881&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/121a6473f24c6832e87bd653e6b14583_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;实在是因为楷书有一定之规，勤于练习，一笔一划的来，没有太多挥洒空间，所以差距不那么明显。但是行书的发挥空间极大，错落，轻重，贯穿，挥洒。有一样做不到在气势就不行。可能也只有王羲之那种，东床坦腹，狂放不羁的人才能尽得此间之妙吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使李世民这样的千古一帝，看对《兰亭集序》都不惜强取豪夺，到了晚年甚至是用恳求的语气跟太子说要拿《兰亭集序》陪葬，说明他自己都清楚的知道，让这样的作品陪在自己的陵墓中，从此不见天日是一个过份的要求。可见《兰亭集序》之魅力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于王羲之的楷书，我们可以说是古朴高雅，后世诸多大家在某些方面都有胜出之处。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1b9b2b9a697d33e6264cc885295668e2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;388&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;388&quot;&gt;&lt;br&gt;但是单论《兰亭集序》，真的是无人可敌，什么叫神来之笔，这个可能就是最好的注释了。&lt;br&gt;即使先我在一开始说的那样，后人可以将作品中每一个字都放大到像素，按照最最严格的书法要求进行优化，在王羲之别的作品里可能还行的通，但是在《兰亭集序》里，大部分单字都妙若天成。&lt;br&gt;比如下面这个悲字，你就是放大到像素级，把进行优化的任务交给我的话，我真的是找不到什么下手的地方，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/490eada585b6c0d38dec58981f992c2b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1081&quot; data-rawheight=&quot;1259&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1081&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/490eada585b6c0d38dec58981f992c2b_r.jpg&quot;&gt;真叫个，“增之一分则太长，减之一分则太短 ；著粉则太白，施朱则太赤”&lt;br&gt;更别说全文中，二十一个之字，从形态到笔意，无一重复。&lt;br&gt;这种美感直触人类审美的最深处，怎么看都好看，&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9f3c781cf5dab3d8a8b0948720ad6088_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1104&quot; data-rawheight=&quot;1255&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1104&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9f3c781cf5dab3d8a8b0948720ad6088_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不知道真正原版的《兰亭集序》哪一天能重见天日，到那一天是不是还保存的完好，这篇中国历史书最伟大的书法作品可能真的不是属于人世间的产物，是神借着王羲之醉后的手和笔呈现给世人的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比出真知，我们看看排在《兰亭集序》之后的天下第二行书和第三行书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天下第二行书，颜真卿，《祭侄文稿》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/01039c9beb3facb2756305eb4eae3537_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1011&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1011&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/01039c9beb3facb2756305eb4eae3537_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;天下第三行书，苏轼，《黄州寒食贴》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2e98cf8a0577f31bf01b9ac15f1acce2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;863&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;863&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2e98cf8a0577f31bf01b9ac15f1acce2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;别看第二行书，好像潦草不已，那是颜真卿在听闻噩耗之后，心情悲痛之下，笔代浓情的结果。&lt;br&gt;不能仅仅看字，还要看全篇和逐字中流露的悲痛和情绪。&lt;br&gt;但是对比之下，可见《兰亭集序》中字迹的优美和挥洒真是甩开其它所有作品好几条街。&lt;br&gt;即使中国古人崇古思想严重，但是文人相轻，文无第一的情况下，所有人面对《兰亭集序》，即使再狂放不羁的文人都不敢说半个不字。&lt;br&gt;所谓牛掰，估计莫过于此了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后在贴一个，后世里唯一以行书出名，稍微接近王羲之的人的字迹&lt;br&gt;赵孟頫&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c24d69aa39ec4d30d02354ff7d88a417_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;866&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c24d69aa39ec4d30d02354ff7d88a417_r.jpg&quot;&gt;临帖&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/df2b0273c00715332c5ee609e065df47_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2560&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2560&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/df2b0273c00715332c5ee609e065df47_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21485567/answer/19375350
</link>
<author>
刘喻
</author>
<title>
「屌丝」是个脏词吗？
</title>
<description>
「屌丝」不是脏词，但是比「脏词」更脏，是一种很「恶」的词。如果有一个「中文禁忌语大全」，这个词是一定要排第一位的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是因为字眼里带了器官、或是本身就代表器官，就是脏词了，「他妈的」里有器官吗？「 kick-ass」倒是有，是脏话吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，它含义丰富、刻画典型，目前几乎是无法被其他中文或外文词语替代的，但我想，&lt;b&gt;任何一个对自己的文字哪怕有一点点洁癖的写作者也不会随便用上这个词。因为它确实很「恶」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说它是「恶」的词，是因为它代表了一种很贱很贱的价值观。你可以自嘲「蠢」「丑」「土」「粗」，这都没关系，因为这不涉及到价值观。如果它涉及到嘲弄自己的价值观，就是作践自己了，就是「贱」了。你听过有人嘲笑自己「小白脸」吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，它通常表达的意思是：把羞于启齿的自身状况视为&lt;b&gt;低人一等&lt;/b&gt;的&lt;b&gt;地位&lt;/b&gt;，试图消费不属于自己&lt;b&gt;阶层&lt;/b&gt;的事物，并通常以&lt;b&gt;物化异性&lt;/b&gt;为特征。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看出来了吗？这就是一种很贱很贱的价值观。而自嘲却是个很不坏的东西。&lt;b&gt;一个本意是用来自嘲的词，却发挥在了贬低自己的价值观这种坏的意义上，这就是「恶」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况，最经常用到这个词的，往往是糗百，这个中文互联网世界最无聊的段子和最差劲的脏胚段子手齐聚的地，在各类段子虚构一个天天把「本屌」「本屌」挂在嘴边的「我」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而反观「操你妈」之流，它们从头到尾就是用在坏的意义上的坏的词语，所以它们是纯粹的「脏词」，却不是我说的「恶」。这种「恶」的词，用来自嘲，那是贱，用在对方身上，是比脏话更伤人的。但作为一个对脏话没太多忌讳的人，这种「恶词」，我是一辈子也说不出口的。不为什么，丢不起这人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多说两句，「高富帅」「白富美」「女神」这些都是「恶」的词，因为它们是创造出来貌似好看实际却表达了坏的意义的词。可笑的是，很多人还把它们当做真心赞美的话来用。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25436667/answer/30791652
</link>
<author>
苏沉船
</author>
<title>
被教育图样图森破的香港记者是谁？
</title>
<description>
附上她的微博 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/u/1847856024?topnav=1&amp;amp;wvr=5&amp;amp;topsug=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为长者教训她简直太失败，她这么多年过去简直一点长进都没有。首先她口无遮拦，竟然跟网友谈笑风生恶搞长者，对长者极不尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次她经常转发如&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://weibo.com/u/1742566624&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@思想聚焦&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 之类营销号的心灵鸡汤和励志段子，显得很没精神内涵。从微博日常来看是很成功的小资产生活，十分注重生活情调，健身、美食、自拍、各种活动等等，不时发一些人生感想。偶尔关注一些如文艺青年们喜爱的政治话题，但观点始终停留在肤浅的阶段。如果她真的要谈论政治问题，水平很明显是不够的，实在太幼稚了，我可是身经百战见得多了。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/25290c5fc403d46693921b0fed8a9381_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;776&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/25290c5fc403d46693921b0fed8a9381_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为媒体人她很熟悉西方的那一套，看她的英语水平能看出来，也经常全世界各地的跑，对于媒体内那些消息，肯定知道得比我们多，但是来来去去的调子都是香港人以有色眼镜看待大陆的视角。新闻记者喜欢暗示大新闻的思维也依旧没有改变，总是见风就是雨的讽刺时政，却没有太多实质的依据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下就是她微博发言之一，这种烂段子在几年前还能忽悠一下网民，现在拿这种段子来批判中国，你说到底是图森破还是耐腐？长者当年放下领导人身份，以一位长辈的身份去传授她人生经验，结果她到今时今日还是如此，你说是不是令人心酸？枉费了长者的良苦用心？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://weibo.com/u/1847856024&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@Sharon張洺華&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：這個就是文明程度的分別. 中國人地方, 動物不是生命, 車死就車死, 在外國, 生命就是生命. 中國人即使大國崛起, 但就是追不到英美, 鴻溝的隔離就是文明程度的隔離. Shame on u 港鐵! &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d75b176ca58f5d9ad4611422c1fc697b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;492&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d75b176ca58f5d9ad4611422c1fc697b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;她基本代表了近年香港反大陆群体的典型，想法和倾向不极端，多带有讽刺和调侃趣味，与所谓的公知党还有屌丝很合得来，但又保留优越感重重的港人特色。喊着没自由，问题是让你乱说乱讲，你对自己的言论负责了吗？香港三天两头有人闹事，又抓了几个人？不多吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://weibo.com/u/1847856024&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@Sharon張洺華&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：今日信報專欄 而家係香港除了呼吸還是自由外，寫野講野都冇自由了.搞到香港甘，要多謝邊個?&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/acdde8ffcffa352676cc72245104a77d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;317&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/acdde8ffcffa352676cc72245104a77d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看过华莱士谈笑风生视频的人都知道什么叫做真正的水平，一对一答之间都把握得很到位，即便是长者被问及挡坦克那位同志的下落，长者回答很好的把问题都推到别有用心头上，组织对他的控制是一种保护，至少组织没伤害那位同志。如果你想根据长者这样的回答做大新闻，把他批判一番，就说明很没水平，这位女记者就是如此。当年还能说她年少无知，现今又何以还是见风就是雨的乱喷呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实很多人讽刺长者在发飙，但我想长者的话是没有错的。今天你们学习的民主、自由一套看上去很有道理，对那些不平等不自由的现象极度反感。然而这种客观存在的阴暗面，在社会与政治上有着无法抹去的合理性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不能只是思考事情的对错，对于思考的事情，特别是政治上的事情要全面考虑，光有媒体人的内部消息以及跑遍全世界的见识是不够的，这些只是人一部分的知识面。有智慧的人每天都在思考，对于各种事物都要思考，而长者所处于的位置上他要比我们思考得更多，不然他就难以在那个位置上长久。所以长者说的提升知识水平不仅仅只是见识和书本上的知识，还需要通过思考参悟全面整理自己的一套知识理论，以做到有理有据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一位长者的人生哲学数之不尽，闷声发大财难道不好吗？为什么长者要说那么多？这个世界上就是有太多人闷声发大财，什么都不说，他们各自过着自己幸福的生活。其实很多小资也是这样，虽然跟风讽刺时政，却没什么特别倾向，纯粹人云亦云赶时尚。他们根本就不明白如何能够帮助到那些真正需要帮助的人，尽管小资小清新常常参加公益活动还挺值得表扬。但其实对帮助人的力度也是有所保留的，起码在不影响自己经济水平下的帮助，何乐不为？这也算一种闷声发大财。也许人只有到了一种高度，有了一定的胸怀，才会真正想为后生晚辈们着想，为他们捉急吧！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25420679/answer/30790550
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
10岁的女儿想要信佛教，作为家长应该如何回应？
</title>
<description>
我昨天就看到了这个问题，纠结了一天决定来回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你女儿应该是我的学生。班主任是W老师，数学是X老师，没出差错的话您的女儿是在O老师那里学习钢琴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这些信息都没有错的话，您可以继续往下看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【本想贴出她一年级画的一幅画，但是未经母亲允许作罢&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之是个腿是弯曲的，脖子非常长而且像蜈蚣的鸡，在黑夜里发着金光】&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果信息不一致的话您就当做看一看一个和您女儿相像的孩子在外人面前的状态吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是她的音乐老师，同时代美术课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学毕业后无所事事了半年，然后被家里安排到您女儿所在的小学实习。我的具体情况就不说了，总之我对于当老师很抗拒，心里的文青魂还没死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一节音乐课，我按照前辈老师叮嘱的给学生放一些流行乐。当时就发现了您女儿的抗拒心理——她非常厌恶听到那些歌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我走到她身边发现她在写题，新概念二的练习册，我就跟她闲聊了两句，当时知道了她学习钢琴和小提琴，所以今后就对这个女孩注意了些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有几点您可能不知道，在这里我想要提醒你:&lt;br&gt;&lt;br&gt;您的女儿在学校是个边缘化的孩子，因为随和所以和每个同学都可以和谐相处，但是，现在的孩子都是有自己的小圈子的，我觉得她不属于任何一个圈子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天我在走廊碰见她，她在看楼下的同学追着跑着玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概对话:&lt;br&gt;&lt;br&gt;“看什么呢？”&lt;br&gt;“（指那个方向）那样好玩吗”&lt;br&gt;“你去跟他们一起玩就知道了”&lt;br&gt;（摇头）&lt;br&gt;“怎么了？”&lt;br&gt;“好玩也只是好玩”（当时这句话我是不太懂的，大概是她觉得即使好玩也没什么？）&lt;br&gt;“你去试试也没什么，大课间的时候活动活动，去吧”&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之我又劝了她几句，她有些害羞的下楼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来的情形我当时看着觉得有点心酸——&lt;br&gt;&lt;br&gt;同学们看见她有人跟她打招呼，她也回应了。然后就是站在旁边有些不知所措，不到一分钟就又上楼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她是受欢迎的孩子——如果她能更加好接近。&lt;br&gt;男孩子们喜欢漂亮的女孩子，女孩子们喜欢随和又大方的女孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是他们之间没有共同话题，也可以说没有任何共同话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得她是想尝试的，但是她不懂怎么做，也不敢，而且面前的沟壑确实太长太深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，虽然她非常守纪律，也是我在学校里见过的唯一一个会捡起地上垃圾的孩子，同时她成绩很棒——数学非常好，英语词汇量大发音又标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——但是她是不受老师喜爱的学生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经读过她的作文，完全不像是小学生的作文。基本上没有运用什么手法，比喻啊排比啊这些都没有。但我认为那是已经算的上娴熟的白描写法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那篇是观后感，她写的是《告白》，中间穿插了她对《虞美人草》《不能承受的生命之轻》和《易经》（张爱玲版）的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【我仔细回想了一下内容，她在这篇读后感里着重写了两个场景&lt;br&gt;想要杀死孩子的母亲被孩子杀死&lt;br&gt;以及松隆子最后那句“开玩笑的”&lt;br&gt;关于第一个场景我觉得和她见到的老太太被儿子骂也许是有一定关联的】&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一瞬间我觉得“当老师也不错啊，可以碰见这么有趣的孩子”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是班主任拿着本子到我们办公室，说着“写的什么东西”“她整天都在想些什么”，其他老师看了之后说的话又让我心寒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是老师吗？这就是我要与之共事的人吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我所知道结果是没有给分，打回去重写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二篇写的是《童年》的读后感，模板式作文，辞藻丰富却没有生命力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来她的作文经常当作范文贴在班里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我每一篇都会看，也替她感到可惜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她在努力配合学校这个社会，收起锋芒，但是老师只会记住她露出锋芒的刹那。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是从前辈那里听说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;班里图书角的书被偷走了好几本，班主任让各组的一位同学去搜本组同学的书包。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是她没有，先是沉默然后是和老师争吵了起来，我不在现场，但是前辈说:&lt;br&gt;&lt;br&gt;“现在的孩子没大没小都是家里惯的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;听说她直接质问了老师“你拿到教师资格证了那你拿到道德资格证了吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有绕口令般的“你没有权利逼我用我没有的权利去侵犯别人的权利。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;班主任罚她扫了楼道，然后不了了之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些我不知道她有没有跟你说过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学校组织给贫困山区的孩子捐书，我们老师在整理的时候，整理到您女儿的班级，她捐了很多精美的图书，童话什么的都有，她还在书里夹的有信，我大概看到的是:&lt;br&gt;&lt;br&gt;书是生命之光&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果是她捐的这么多书，被老师分完了，说带回家给孩子看，好几封信被扔在垃圾桶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很想拿出来看，但是我不忍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多是跟您女儿关联的种种，使我选择放弃教师这个职业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她没和我交流过什么，我是从你对她学习的描述感觉这就是我教的那位学生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得很清楚，我叫她在音乐室帮我把谱子抄写在黑板上，我跟她的最后一次谈话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你的梦想是什么呢？”&lt;br&gt;“没什么梦想啊”&lt;br&gt;“那长大想成为什么样的人？”&lt;br&gt;“普通的人”&lt;br&gt;“啊？”&lt;br&gt;“不要太善良，也不要太开心。”&lt;br&gt;“老师是有梦想的人啊”&lt;br&gt;“是当老师吗？”&lt;br&gt;“不是”&lt;br&gt;“如果没有天赋就应该放弃，人生本来就很累了，如果去跟一群有天赋的人竞争的话，相当于以卵击石吧&lt;br&gt;“而且老师这个年纪，还没办法碰到自己的梦想，而是当了老师，应该是之前没有努力的吧”&lt;br&gt;&lt;br&gt;和您女儿相处的一段日子对我来说是很神奇的一段日子，到现在我也能很清楚的回想起她给我说过的一些话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个孩子在无意间影响到了我人生的轨迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后她抄完谱子对我说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“村上春树说过，在破碎的鸡蛋和高墙之间，他选择现在破碎的鸡蛋那边。大概就是这个意思。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我在学期结束后选择放弃教师的职业，加入了一个设计独立书的工作室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我不确定您女儿现在是否上不上知乎。&lt;br&gt;我在约一年前开始上知乎，因为您女儿跟描绘了一张图，我问她在哪里看到的，她告诉我是知乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为涉及到对前同事的细论，所以匿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是我的学生，最最真诚的，感谢祝福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充我对您这个问题的回答：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也是把所有的回答都看了一遍，有个地方我想提出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个孩子的痛苦，是自己给自己的。&lt;br&gt;她看待这个世界的角度是不同的，她思考问题，行事的方法也是不同的，她会特别敏感的注意到一些我们未曾注意的细节。她对于人情世故有一种敏锐的直觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前在办公室，她在那里登记表格，有两个女老师在那里聊天，非常无聊话里有话互相嘲讽，当时她就笑了一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是被吓了一下的，她是听懂了的，对于那些话真正的含义，所要表达的，她一听就知道这些人究竟想说些什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她就会知道这些人有多虚伪，进而，这些人是她的老师，这就相当于，她看穿了自己的老师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前我们学校门口有一个患了小儿麻痹症的流浪汉，孩子们觉得这是个奇怪的人，我基本上没有看过有人给他钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我见过她在四周徘徊，总是瞟一瞟那个流浪汉但是还是走了。隔了几天放学后我看见她给了流浪汉钱，前提是这个时候街上的人不多，刚过了家长接孩子放学的高峰期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我想着这真是个别扭的小孩，在等车的时候我发现她去了包子铺买包子，但是又像是要带回家的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候我放弃了已经到来的公交车选择继续看她究竟要干什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很快她爸爸（应该）来接她了，她上车之后没一会父亲下车了，拎着那袋包子，又给了些钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个你应该听过她父亲讲过吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个孩子很善良但是又不愿意表达出来，喜欢表现得淡然但其实内心是热情的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望她能健康成长，也对某些问题感到担忧。但是这个孩子是多面的，相当多的面貌无论是观察了她一年的我，还是共同生活了十年的你，都是没有发现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，作为一个脱离大学没多久的人，我可以肯定的告诉你，这不是有些人所说的中二。这个孩子不会归于普通，她的思想只会越来越深化，但我相信她自己对自己的认知是多于我们的，她对自己是有掌控能力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【谢谢大家的留言，但事实上一个小学的音乐老师能做的实在是太少太少，最起码我们学校的老师整体氛围在那里，我深感力不从心，也算是一种逃避。】
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19765215/answer/30778257
</link>
<author>
陈阳
</author>
<title>
中国内地有真正意义上的贵族吗？
</title>
<description>
我就纳了闷了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国这个地方大概2000年前用推恩令灭掉了贵族世袭罔替，1200年前用科举灭掉了以血统论的士族阶层（俺们这里不叫贵族）。使普通人有晋身之阶，能出将入相。这个制度，比只论出身（high born or not）高明不知道多少倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看明白了？&lt;br&gt;人类历史上，现代社会之前，两种人最富：拿剑的，既所谓贵族；拿经的，既牧师主教。这两种人，都是寄生虫，寄生虫罢了。帖子里有为贵族上阵捐躯击节叫好甚至感激零涕的，容我提醒你们，这些骑士老爷打仗是为了 他自己的lord and master,不是为平民贱民。假设这些骑士老爷正好是你的领主，你的初夜可是要乖乖现上的哦。你说你是男的也不要紧嘛，菊花总归是有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近年来一些叼着狗骨头的所谓知识分子先是在鼓吹乡间的士绅，认为是&quot;受教育的，有独立思考能力的乡村知识分子&quot;（&lt;a href=&quot;http://epaper.ynet.com/html/2014-06/27/content_69359.htm?div=0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北京青年报电子版&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。还有以袁腾飞为首的一些人在鼓吹贵族精神，什么刘帮、朱元璋等等卑贱，缺乏贵族精神等等。还有一些人信了这些人的谬论，在那里大谈特谈贵族精神，贵族的责任。拜托，拜托，独立思考呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些人不知道什么叫人生而平等吗，不知道“王侯将相宁有种乎”的意思就是“Freedom!”吗？不知道21世纪了，宣扬中世纪观念是很落伍的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这些人很聪明，既不傻也不二，只是迎合了市场，这个市场就是暴发户们包装自己的市场。就好比清朝家里有钱可以捐个出身，也可以像英国那样给国库捐些英镑混个爵士（Sir）的头衔，这些人觉得光钱已经不能满足自己了，要抬头呢，要身份地位。当然，直说了吧，&lt;b&gt;政权&lt;/b&gt;。有了&lt;b&gt;政权&lt;/b&gt;，想怎么当贵族就怎么当贵族。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有需求就有市场，就有一群惯于叼骨头的人在那里鼓噪中国没有贵族，缺乏贵族精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后有些人，比如问主也在那里痛心疾首，为什么中国内地没有贵族！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因很简单啊，最后一个皇帝都成了共和国公民了，你说呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;擦亮眼睛别被别人当枪使了吧还是。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23063196/answer/28033212
</link>
<author>
麦道
</author>
<title>
有哪些免费可靠的 VPN？
</title>
<description>
寻找过很多免费的VPN，但是大多东东免费的目都是为了培养付费用户，说白了，不给钱就得不到最好的服务，不是限流量就是根本登陆不上服务器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，也发现了少许真正公益性质的免费优质VPN，这里我就不列举多了，就列举一些我接触到的一些业界良心。首先是被点名的是&lt;b&gt; VPN Gate&lt;/b&gt;，日本筑波大学的一个学术项目。（因为vpngate的良心，便对筑波大学有了稍许兴趣，然后在维基百科上看到了不得了的东西呢，请看下图著名校友中的政治人物 (・｀ω´・)   ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4f4d0c0a4596d0760d7a24f3853393e3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;763&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;763&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4f4d0c0a4596d0760d7a24f3853393e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;vpn gate的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;windows版正确使用姿势&lt;br&gt;&lt;/b&gt;客户端下载（已更新）：&lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1sjAZjZ3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;vpngate-client-2014.08.23-build-9473.130442.zip_免费高速下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;官网是被墙了的，为方便还没有翻墙姿势的小伙伴，自己做的一个度娘盘下载链接。（不用谢）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.安装后，点击红框内的部分&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/344d305f5eb6dc52e46f77c8f774a512_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;578&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/344d305f5eb6dc52e46f77c8f774a512_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2.先刷新列表，再点击VPN会话，目的是最大限度的选择优质服务器，会话数量多不意味着一定就好用，但没有会话数量的肯定不能用。这里有必要补充一下，部分服务器肯定是不能用的坑，如果遇到这个情况，换其他服务器试试，总的来说成功几率还是蛮大的，这环节要准备点耐心。选择好后，双击就可以连接了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e10a6fe5c7da616a212e696a2c5e676d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;789&quot; data-rawheight=&quot;558&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;789&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e10a6fe5c7da616a212e696a2c5e676d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;有很多小伙伴问这个东东可不可以在其他平台上使用，恩，答案是可以的，如下链接（下面两个链接皆为镜像站点，如果挂了的话请留言，我会及时回复）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Mac /  iPhone / iPad / Android 的教程&lt;/b&gt;：h ttp://&lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1gd69V6j&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;pan.baidu.com/s/1gd69V6&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;j&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;VPN 中继服务器列表：h ttp://&lt;a href=&quot;http://1-171-55-201.dynamic.hinet.net:54909/cn/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;1-171-55-201.dynamic.hinet.net:54909&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/cn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;b&gt;免费&lt;/b&gt;&lt;b&gt;优质vpn&lt;/b&gt;&lt;b&gt;补充&lt;/b&gt;&lt;b&gt;   第一弹 .  &lt;/b&gt;为有较高 隐私安全 需求者 准备&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tor是一款专门防范流量过滤、嗅探分析的软件，让Tor 配合 VPN Gate 使用可以更好的隐匿你的上网身份，关于Tor安全性、原理方面的东西可以下载我备份的“编程随想”博客的内容&lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1o6v6nd4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;关于 TOR 的常见问题解答 .pdf_免费高速下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;掌握的有翻墙姿势的人可以直接点这查看 &lt;a href=&quot;http://program-think.blogspot.com/2013/11/tor-faq.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;program-think.blogspot.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2013/11/tor-faq.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最新版Tor下载：&lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1sjwMbvR&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;torbrowser-install-3.6.4_zh-CN.exe_免费高速下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里要吐槽的是墙内不能直接使用此软件。擦，哪答主你有病还推荐~~~￥%￥……额，其实我想说的重点是先用vpn再tor可以更好隐匿你的身份而已，没有高隐私需求的童鞋就没必要使用了，毕竟如果你在翻墙的时候突然要用一下更懂中国人的百度，就没必要在连到a国的某服务器的情况下再连到b国某服务器再连到c国某服务器再再连到d国某服务器，最后才在d国哪服务器上输入baidu 点 com 再 回车！是吧~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;b&gt;免费&lt;/b&gt;&lt;b&gt;优质vpn&lt;/b&gt;&lt;b&gt;补充&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 第二弹 &lt;/b&gt;&lt;b&gt;.  &lt;/b&gt;国产良心  简单易上手 &lt;br&gt;&lt;br&gt;知友 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tang-tang-70-98&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;糖糖&lt;/a&gt; 推荐：超级大傻瓜 （作者你给这取这么个名字，你丫到底是几个意思啊，摔~~~~~~~）&lt;br&gt;下载连接：&lt;a href=&quot;http://www.iwwwu.com/2013/04/05/%E8%B6%85%E7%BA%A7%E5%A4%A7%E5%82%BB%E7%93%9C%E4%BB%A3%E7%90%86%E5%99%A8211%E7%89%88%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BA%86%E8%AF%B7%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E6%9B%B4%E6%96%B0.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;超级大傻瓜代理器2.11版发布了，请大家下载更新！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这款看起来非常简陋，甚至给人的感觉是一款有点挫的软件，但其实是非常良心的。看了一下作者的公开信，我从中间读了真诚，所以在这里也真诚为大家推荐免费VPN 。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/79b3d32c9aa4fa8955cfda02f0ff313c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;392&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/79b3d32c9aa4fa8955cfda02f0ff313c_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25425079/answer/30788770
</link>
<author>
Heinrich
</author>
<title>
吃饭邻座父亲给大概4.5岁的小男孩讲述空气动力学。你是父亲母亲会这么做吗？
</title>
<description>
先不看书了，一定要来答这个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人小到兴趣爱好，大到职业规划，都是从小时候逐渐培养出来的。而这恰恰是父母最容易忽略的。在我们这一辈人中，有很多这样的情况。孩子从小没什么兴趣爱好，父母的要求也就是读好书。然后其中很多人直到上大学之前都没有对任何专业领域产生过兴趣，或是产生了兴趣没有得到很好的引导，甚至直接被父母老师强势打压掉。于是在报志愿之前胡乱凭借浅显的理解添了一个专业，大学四年对所学内容完全提不起兴趣。最后毕业之后不愿从事所学专业，又不知道能做什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;家庭对孩子未来的影响至关重要，不是每个孩子都有能力自发的找到适合自己性格的兴趣的。即使能做到，也是建立在大量阅历或是强烈刺激下的。先说一个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识一家德国人，家里的小儿子现在在卡尔斯鲁厄大学读机械的MASTER，这个孩子的家里有齐全的金工加工设备和工具，在他十岁的时候自己用车床车出了一架小钢炮的炮管，后来开始玩航模并且做了简易的风洞模型，大概是十二岁的时候，他问他爸爸家里的摩托车为什么坏了，于是在他生日的时候父子俩花了好几天将这辆摩托一个一个零件拆散清洗，发现问题并修理，最终重新组装好并让引擎重新发动。（我不是德粉，这种情况仅仅发生在少数家庭，并不是德国人都这样，请无良网站不要胡乱引用成类似下水道油布包零件的段子）&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有次我问这个人的父亲，他为什么要教他儿子这些。他说：孩子感兴趣，我就教，如果他不喜欢，我也不会强求，但是我会的，他想学的，我都会教给他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又问：那你这些技能是哪里学来的？因为他也仅仅是个物理教师而已。他回答：这是我爸爸教给我的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;家长尊重孩子的意愿让孩子自由发展固然是正确的，但给孩子合理的引导则更加重要。很多家长对孩子的兴趣爱好并不了解，比如让孩子学习乐器、书法等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这些家长在给孩子报钢琴班的时候自己除了贝多芬这个名字以外便再对音乐无更多了解。因此在孩子开始学习的时候无法告诉孩子所学之物的魅力在哪，在孩子因为没有耐性的时候要么严厉的威逼利诱，要么就任由孩子放弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一件事是做父母最容易忽略的：&lt;b&gt;父母最擅长引导孩子的领域，恰恰正是自己擅长的领域。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我所了解的一些家长有一部分是抱着这样的想法：我现在干的这个活太辛苦了，又赚的不多，千万不能让孩子再做这个了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;子承父业，看似传统，但却是效率最高的教育模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何行业的学习都有成本，除了自己的父母，还能有多少人愿意倾囊相授？单位的领导前辈对你藏着掖着防着，花钱去上的各种速成班往往是一对几十的单向授课。只有父母对子女的教育才是既无保留，又能根据孩子的情况一对一进行的教育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以如果我有自己的孩子，我想我也是那句话：只要孩子想学，我会的，我都会教给他。&lt;br&gt;如果孩子想学的东西我不了解，我也会先去了解一下再想办法引导他，如果我没有这个能力那我也一定要找到一个有这个能力的朋友帮忙点化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;孩子有喜欢探索的眼睛，但是在他们的世界大部分区域还是掩盖着迷雾的森林。作为父母，有义务，也有能力拿起手电帮孩子照像他想看的方向。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25417606/answer/30776358
</link>
<author>
阅世书生
</author>
<title>
哪些事情让你一瞬间对中国教育很失望？
</title>
<description>
我来讲个真实的故事吧。&lt;br&gt;初中，我读的是一所区重点的民办班。因为成绩不错，初二下学期，被学校要求签约，留校读本部高中，就是免中考直升。所以我们这两个班（被称为实验班）的同学，初三整整一年，是几乎没有学业压力的，教室被安排在老师办公室那一层，连哲学课都给我们上起来了。&lt;br&gt;没错，这两个班，大多是“学霸”。&lt;br&gt;直说了吧，我不喜欢这些人。当时我说不出原因。现在略略明白，是因为我不喜欢功利的人——且不说是自私或者小市民吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时带班的，是学校新冒尖的一个年轻数学老师，做我们班主任。他姓何名勇。&lt;br&gt;小伙子胖乎乎的，很和蔼，很珍惜校长给他的机会，不断试图和我们成为朋友。他用很男人的方式和我们相处。对男生不娇惯，拍着肩膀鼓励，对女生则更像个大哥。那时他真年轻，后来校庆我回母校遇到他，他回忆说，那时候，他才毕业3年。&lt;br&gt;我挺喜欢他，因为他尊重我。是尊重，不是“宠”或者“喜欢”或者“器重”。他在我十四五岁的时候，把我当一个可以信任的朋友对待。我相信他，我也愿意帮他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可我的学霸同学们，似乎不这么想。对了，还有他们的家长们。&lt;br&gt;家长们觉得被学校骗了，你让我们留校直升，却只给了我们这么一个小年轻来做班主任，他有什么经验，我儿子女儿这么优秀，他怎么可能带得好，不行，得让他滚蛋，不然我儿子女儿毁在他手里了。家长们开始教化自己的儿女。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我开始在班里听到一孙姓男生（孙男）和一徐姓女生（徐女）对何老师的各种不敬、轻蔑、指摘。&lt;br&gt;就好像一个人骂自己的母亲“老不死的”一样，听到他们说何老师“什么也不懂”的时候，我先是惊讶，继而愤怒。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;因为我的表现，他们开始和我划清了界限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;直到有一天，我的母亲在家接到了孙男母亲的电话，邀请她去参加一场“串联”，是他们几个家长上书校长，要求和校长面谈，把老师换掉。&lt;/b&gt;他们当然罗织了一些罪名，我记得最重要的一条是，这个数学老师连奥数题都不会做。他们已经约好了校长，希望我妈也能站队，给校长施压。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我妈问我。&lt;br&gt;我是我妈生的，是她教养大的。能教出我，她一定是不会去的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那个周末，不知道是一番怎样的场面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周一到校。班级里气氛不对。&lt;br&gt;何老师走进教室，教室外还跟着一个老教师，是我们后来的班主任张老师。&lt;br&gt;何老师走上讲台，开始卸任演说。他说他很喜欢我们。他说这是他第一次做班主任。他说他不会忘记我们。别的我记不得了。我很震惊。我知道发生了什么。我身边几个同学不明就里，他们不知道为什么何老师突然就要离开。&lt;br&gt;&lt;b&gt;说到最后，何老师哭了。&lt;br&gt;一个20多岁血气方刚的小伙子，在他的学生面前忍不住流泪。我看到他在强忍，但是没忍住。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;然后他转身走下讲台，头也不回，走出教室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就在这个时候，孙男回头对着徐女，笑起来了。笑得很得意，很贱，很张狂，笑出声音来了。&lt;br&gt;大部分同学是不明就里的。可我知道发生了什么。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我狠狠地拍了桌子，当着全班的面，问候了孙男的母亲。&lt;br&gt;然后我走出了教室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是我对我所接受的教育，最失望的时刻。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;冷漠、自私、无情无义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;孙男后来考上了清华，徐女后来进了复旦。高考之后，是我另一个失望的时刻。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;名校有什么了不起呢——你看，这样的混账，不也照样可以进名校。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学毕业五年后，回母校，见到何老师。&lt;br&gt;他明显老了，胖了。他很落寞地仍旧只是一个数学老师。我和他走在操场上，有点尴尬，我不知该不该回忆过去。他知道我在创业，说，别太拼，我觉得我这样挺好，其实人生平平淡淡才是真。&lt;br&gt;他也许不会忘记这个职业生涯的耻辱。但他应该已经原谅他们了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从高中开始，我简直是长出了反骨。读李敖，读尼采。&lt;br&gt;一国的教育所选拔出来的“优秀学生”，居然是这样的混蛋。&lt;br&gt;我在自己的笔记里写，终有一天，我要改变中国的教育。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25417606/answer/30747301
</link>
<author>
张思锐
</author>
<title>
哪些事情让你一瞬间对中国教育很失望？
</title>
<description>
是小学大概一二年级，老师布置一篇作文，用一段话描写你身边的一个小动物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候我家门口总有一只流浪狗，毛都秃了，特别瘦。而我每天上学出门，都会拿着面包夹火腿，在路上吃。于是我就看见了那只狗看我手中食物的渴盼眼神，只好可怜他给了他一小片，然后他就特别欢快地跟着我走了好好一段路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从此，他每天早晨都有了早餐，而我每天上学都有了一只狗的陪伴，渐渐地就产生了感情，深怕有一天的早晨他就不出现了呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以老师布置那篇作文的，我就自然写了他。我写他有金黄色的毛发，但是毛都秃了，细瘦的四肢，跑起来却很快，临末在加一句，“这是多么可爱的狗啊！”总之那时候写的都是这种平白稚嫩的语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是万万没想到啊，那篇作文会被老师当成了反面教材！老师没点出我的名字，却当众读了我这篇作文的个别语句。她读到我如何写这只狗“毛秃了”，这本该何其丑陋，却说是“多么可爱”；读到我如何写这只狗是“瘦瘦的腿”，可没那种肉乎乎的感觉，却居然能“跑的很快”。读完之后全班同学哈哈大笑。我于是也哈哈大笑，是为了防止别的同学从我的反应上，看出来这篇可笑的习作是我写的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老师对大家交上来的习作普遍不满意，于是用一节课指导大家重写。她让一个同学带来一个娃娃狗玩具，用它做指导写作的模版。她指着狗的毛发说应该写是“毛茸茸的”、“雪白色的”、“就像一团毛线或者雪球”，指着狗的腿说应该写“短小粗壮”、“肉乎乎的”、“跑起来可爱极了”，指着狗的鼻子说应该写“湿漉漉的”、“像一个黑色纽扣”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知耻而后勇，决定好好写出一篇精彩的习作。我一遍遍回忆老师的讲解，开始一点点动笔写出那“雪白色”的毛发，“短小粗壮”的腿，“像一个黑色纽扣”的鼻子……&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终老师大大地表扬了我的作文，让我站在讲台上大声朗读自己的作文，我朗读完，底下同学都给我热烈的掌声，我当时开心极了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是长大了以后，看到那篇作文，回忆起这件事情来，真的是充满了深深的愧疚和悲哀。愧疚的是自己没有坚持按自己想法把那只狗描写出来，悲哀就是自己身处的教育体制，因为哪怕从小学一年级开始，它就不让人说真话了，不让我们用自己的眼睛认识和描述世界，只会粗暴地告诉你一个唯一的正确答案，把无限地可能性纳入到那个固执的体系里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25421141/answer/30754230
</link>
<author>
曾不才
</author>
<title>
富二代努力的意义是什么？
</title>
<description>
有一次，我和我爸去拜访一个开发商老板。当时，他不停地吹嘘他帮多少人并不认识的人搞定了工作。当然了，那些人都是通过很硬的关系找到他的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，他指着旁边冲茶的小伙子说：“这是我亲侄子，没个diao本事，就最多只能来给我当司机。大城市不比咱老家，什么都可以买。我帮别人找工作。他们也要先有实力，不然我就算跟市长亲兄弟都没用。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前的单位，部门里有个站长。那种站长就是一个月三千多块的样子。而他的哥哥，就是我们单位的二把手，正处级别呢！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你以为富二代就不用奋斗？如果真的不用，为什么那些社会顶层的人要不惜一切代价把孩子送到国外镀金？这一年五六位数的开支，可不是小数目呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;富二代是有资源，但是，资源需要知识和才干去驱使才会增值。而知识，恰恰就是用钱也未必买得到的。你可以花钱去上新东方，可以花钱去上剑桥，但是不是你坐在课室里翘起二郎腿睡觉，教授就会在你头上插根管，哗啦啦把知识往你脑袋里输送。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，好多事情就因为有钱没钱而拉开差距。农村的孩子想学钢琴是奢望。我们前领导眼都不眨就初中的女儿买了8万的三角钢琴。但是，你给我花100万一年提高到十级试试？光是学乐理就够你晕头转向。大小调音阶有24个。和弦有三和弦七和弦九和弦，每种和弦都有增大小减四种。这么多知识，都是不用付出努力只花钱就能买到的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个特权的社会确实难言公平。有关系的人就是可以捷足先登。但问题是，你的才干得以基本胜任那个位置。也有一些不干活的岗位专养闲人的。只是，在那样的岗位上，你一辈子也只有安稳，而没有飞黄腾达了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，这个社会的财富世袭化了，阶层世袭化了，富二代成功就是比穷二代轻松一些，这一切都无可否认。也是必须被打破的。但是，轻松一些和无需奋斗，是两码事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我们乡下有一种坏风气。好多人字都不识，却看不起低档的工作。然后，看到有人赚了钱，他们就会指手画脚，说他走了狗屎运，或者说他赚的钱不干不净。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信，有奋斗过的穷二代，是不会问富二代为什么要奋斗的。努力过的人自然明白努力的意义和必要性。反而是没奋斗过的人，才会觉得特权和金钱可以买来成功。然后为自己的懒惰和不思进取开脱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人之所以一直失败，并非因为出生，而是因为他从来就没有摆正心态。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25387957/answer/30768253
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
1949 年建国时，中共领导下的中国面临的形势到底有多艰难？
</title>
<description>
&lt;p&gt;目前赞同数第一的yilin wang的回答我真是看不下去了，满满的私货，颠倒黑白，为黑而黑有意思么？既然觉得TG和毛这么黑，多花些功夫查查资料，找准该黑的地方，别这么扯淡行么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;①    
“&lt;b&gt;1945年抗日战争胜利之后，外国对中国的所有侵略就结束了，中国成为了第二次世界大战的战胜国，国际地位空前提高。&lt;/b&gt;”         &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这明显是想当然的幼稚想法，说45年以后中国国际地位空前提高，这明显不正确。当时中国虽然是名义上的战胜国，但其在战争中的糟糕表现，美苏等国认为中国没有作为大国的实力，在之后的行事中也没有真正把中国当作大国对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如蒙古问题。斯大林想要蒙古保持之前名义上独立实际上由苏联幕后控制的局面，当时负责谈判的蒋经国表示原本抗日战争就是为了不丢失国土，现在蒙古彻底分裂出去，对国民无法交代。斯大林直接表示，你的话很有道理，不过你要知道，今天不是我求你，是你来求我帮忙。如果你们有力量打败日本人，我当然不会说什么。但是你没有力量，讲这些话就是废话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如朝鲜战争，美军参战后，中国就在外交场合正式表明说，一旦美军侵犯中国边境，中国将保留使用军事手段的权利。然而一个“大国”如此郑重的军事威胁，美国却毫不放在眼里，即使在没有进攻中国的计划的前提下，仍然挑衅地轰炸了东北边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两次中国努力维护自己合理合法的权益，却落得苏联和美国这般对待，“国际地位空前提高”由此可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;②“&lt;b&gt;在当时，与苏联搞好关系，还是与美国搞好关系，主动权完全在中国自己手上&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这又是在信口开河。当时的情况是TG的想法就是两边都讨好。毛在1949年6月15日新政协筹备会议上的讲话中明确声明，“在政治、思想上&quot;一边倒&quot;，并不排斥在外交、外事上要&quot;多边联&quot;。只要美国断绝与国民党的联系，中国就愿意建交。”并特意强调要当时美国驻华大使司徒雷登多看着一段会议记录。但美国最终完全拒绝了TG的建交提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冷战刚开始时，美国政府一直有一个错误的想法，即社会主义阵营是铁板一块，没有拉拢分化的可能，从而没预料到中国即使加入了社会主义阵营却没有完全依附苏联而是坚持独立自主的情况。加之当时美国国内反共排外主义盛行，一个政治人物只要有稍微偏向共产主义妥协示好的言行，就会被非议甚至遭受迫害。在这样的民意基础上，美国不可能有和社会主义中国结交的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以所谓的主动权完全在中国身上完全就是无稽之谈。与苏联结盟成为了当时中国唯一的选择。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;③“&lt;b&gt;我承认，1949年的时候，国家的经济基础很薄弱，说是一穷二白不为过，但这是发展的起点低，而不是发展的条件不好。起点低，不见得增长率就低。反而，由于基数小，增长率会很大。比如，现在我国仍然能有8%左右的增长率，而美国等发达国家的增长率不过2%-3%，因为他们的经济基数太大了，取得5%以上的增长率很困难&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真是神论，这位答主写出这段话不觉得扯淡么？一个国家的经济不看他的基数大小，而是看他的增长率大小？一个国家“经济基础薄弱”，“一穷二白”，这样仍然“不是发展的条件不好”，因为他开始的增长率高嘛！按照他的条件，我实在找不出这世上有发展条件不好的国家了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;④“&lt;b&gt;国民党统治时期也有秩序，维护的成本不高，共产党看不上，非要自己改造，改造不但成本高，而且新秩序运行起来还没有旧秩序顺畅，这明明是g党在责任，不是他们的发展条件不好。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瞧你这话说的，不知道的还以为国民党已经把大陆治理成王道乐土了呢。49年以前的中国有何秩序可言？政府官员疯狂贪污，四大家族把持经济命脉，中小地主纷纷破产，重工业基础几乎为零，
平均寿命35岁，文盲率80%。这种社会的维护成本确实不高，TG真傻，照搬国民党的统治多省心，何苦去建设什么新中国呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;⑤“&lt;b&gt;49年中国的农村经济没有破产，地主还活的好好的，而是我们搞土改，硬生生的把地主弄破产的，懂么？如果地主在建国前都破产了，后来搞反右哪里找地主来斗？&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个正常发展的国家，大部分农村的地主会逐步转型成为资本家，即用收来的地租——建立工厂——生产产品——获取利润——扩大规模，最后彻底摆脱土地的限制，然而这条路在当时的中国走不通。由于不平等条约的限制，中国的民族资本无法设立足够的关税壁垒来保护自己，外加缺少国民政府的成规模大投入扶持，以至于中国的资本企业一直处于衰落的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而民族资本企业的缺失，市面上洋货的横行，又使得作为地主收入补充的小手工业没有容身之地，让地主的收入又少了一截，外加军阀混战，土匪横行，各种各样的额外摊派，使得地主身上的负担十分沉重。地主自然就只能更加尽力地压榨下层农民，致使民国中后期的阶级矛盾空前激烈，远超清末。当时的农村就处在这种空前的矛盾中，所以说当时中国的农村经济处在破产的边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些情况在问题“国共战争中，国军战败的根源是什么？”的冷哲的回答中有详细的论述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一句话，是农村经济破产，而不是地主破产，不要把两者概念混淆。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;⑥“&lt;b&gt;稍有经济常识的人都知道，政府不需要为经济造血。民众为了谋生，会自发进行经济活动，这才是国家经济发展的血源。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位答主的一句经济常识，把近两百年来德国日本苏联中国的发展道路全部否定了。“政府参与经济活动，对市场进行引导”这种后发国家赶超先进国家的唯一方法，早已被德日苏中实践并证实确实有效。一战以前的英国倒是很信奉这种让民众自发造血的想法，结果即使有庞大的殖民地，经济却仍被德国后来居上。改革开放以来政府在经济领域的大动作在他看来估计也是“不需要”了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;⑦“&lt;b&gt;当时搞大跃进，苏联主动提出援助，我们自己不要。当时没有任何国家愿意孤立中国，是我们自己孤立自己。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请这位答主给出在大跃进大饥荒时期苏联打算给予中国援助的可靠信息来源，不要张嘴就来。当时苏联背信弃义，撤走专家并逼迫中国还债，可以说使处于困难时期的中国雪上加霜，怎么到了你的嘴里就变成苏联主动提出援助但我们拒绝了？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“&lt;b&gt;总之，建国之初，毛泽东手上是有一手好牌的，是被他硬生生的玩坏了。&lt;/b&gt;”为了扯出这么一句话，这位答主硬是扭曲事实，混淆是非，满嘴跑了无数的火车，也是蛮拼的。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25421387/answer/30767380
</link>
<author>
Blue Sea
</author>
<title>
中国从苏格兰独立公投的过程和结果中能得到什么启示？
</title>
<description>
得到的启示就是：中国永远有一堆人在不懂（顾）事实的情况下扯淡，当然他们也不关心事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苏格兰独立，扯到中国的不是傻，就是别有用心。你们以为国情不同只是是个借口？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这里回答为什么可以进行公投：&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年苏格兰和英格兰合并，签的是：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Treaty_of_Union&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Treaty of Union&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;是所谓的条约（treaty），&lt;b&gt;外交约定&lt;/b&gt;。是国与国的签约。既然是外交的约，理论上就可以单方面撤出。法律上的可行性，就在这里了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对应的，美国的州就不能用自己公投的方法决定退出，因为加入美国，签的不是条约，而是宪法，签约者是公民（we the people），而不是州。所以一个州要独立，是要由国内所有公民，就是联邦，决定的。当然，有的州非要试一下，于是就打了一仗。&lt;/blockquote&gt;引用自：&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/81mI&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;英国为什么同意苏格兰进行独立公投？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，&lt;b&gt;苏格兰和英格兰的结合是情侣结婚，当时就留了离婚的权利。而中国，则是民族融合，你中有我我中有你，整个国家就是一个身体，要独立，你得问问其他的器官同意么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来这些看不到这一点的人，要么是以中国人的视角认为分裂国家是不应该的，民主的弊端啊balabala；要么就是扯着一些诛心之论：凭什么人家能公投，咱们就要搞什么“反分裂”，这一定是专制独裁，没有自由%￥%#￥*……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我支持排名第一的答案 &lt;a data-hash=&quot;78dd7b7be85989df73b8b0ee1857e537&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/78dd7b7be85989df73b8b0ee1857e537&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@magasa&quot; data-tip=&quot;p$b$78dd7b7be85989df73b8b0ee1857e537&quot;&gt;@magasa&lt;/a&gt;:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;没多少人愿意虚心地去学习在现代政治文明的框架下怎么处理历史遗留问题，人民又是如何理性、平和地表达自己的政治诉求，又该怎么坦然接受程序正义带来的后果。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;苏格兰公投整个过程（至少是表面上）是符合程序正义的，投票后失败的一方坦然接受了结果。当然，作为一个阴谋论者，我质疑有着“世界搅屎棍”光荣称号的英国（应该是除了苏格兰后的部分）如果意外失手让苏格兰投票通过了，之后会发生什么。也许不会有什么公开的行动，但是苏格兰的日子肯定不会好过。当然，即使在投票之前报纸网络都在大肆宣扬苏格兰独立力量占据微弱优势，我仍肯定苏格兰不会独立，我相信英国还有实力控制这一局面，发动一切力量组织（包括见不得人的部分）。因为对英国（以及美国）来说，苏格兰独立的代价是不可接受的。&lt;br&gt;当然，在谈及中国边疆几个地区所谓“独立”问题，必须强调的是，苏格兰和中国任何一个地区的情况都没有可比性，中国和英国的国情也完全不同。在中国像苏格兰那样公开宣扬独立是不合程序的，所以不用想着谈论“独立”的诉求，没戏。还是谈谈如何改善生产生活环境、保障公民权利、加强司法和行政执法的公正等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是很快，就有人说胡话了 &lt;a data-hash=&quot;18c64f36af8d22c546b35e2431e60220&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/18c64f36af8d22c546b35e2431e60220&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@蓝陵&quot; data-tip=&quot;p$b$18c64f36af8d22c546b35e2431e60220&quot;&gt;@蓝陵&lt;/a&gt; ： &lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;又一次见识了一样我国国民连边都摸不到的新事物——全民公投，原来还可以这么解决问题。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;然后是更露骨的排名第四的 &lt;a data-hash=&quot;2e3b8047268d91811410b1178fd37d44&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/2e3b8047268d91811410b1178fd37d44&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@宋黎&quot; data-tip=&quot;p$b$2e3b8047268d91811410b1178fd37d44&quot;&gt;@宋黎&lt;/a&gt; ：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;启示 大约是&lt;br&gt;原来要求分裂 独立 不是卖国 不是X独 不是犯罪 &lt;br&gt;原来ZF面对要求独立的区域不用导弹 大炮 ，磋商 感情牌都是可以的&lt;br&gt;原来ZF面对有诉求的人民不用坦克 不用留血&lt;br&gt;原来人民可以决定自己的选择&lt;/blockquote&gt;事实上这件事&lt;b&gt;与政府的独裁还是民主无关，与民主的弊端和自由无关。谁对谁错只与历史有关。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;（以下所说不仅涉及独立公投，还涉及中国尚未收回和涉及争议的领土问题，给大家一个别的视角来重新理解这些问题，一个比较露骨但是真实的视角）&lt;br&gt;明白点说就是：中华虽大，却没有一寸多余，每一寸土地都是我们是用在血与火中打回来的。香港是本来就被割让的，虽然表面是谈判谈回来的，那也是用武力作后盾从英国接过来的，要不然怎么可能那么痛快还给你？&lt;br&gt;既然不是谈判加入的，就没有好聚好散这么一说。人大给搞的普选是有问题，但是想搞独立是门也没有。除非你们有本事再打回去。&lt;br&gt;否则我们怎么可能从黄河流域的几个小部落变成如今的这个庞大的国家。你以为是背“自古以来”背出来的？那个不过是个由头罢了。大韩民国还主张全宇宙都是它的领地呢，您倒是有那个实力啊。&lt;br&gt;我们假装正义太久了，自己都忘记那段黑暗的发家史了。昔日浴血奋战的强盗脱下了战袍、洗干净了血手、穿上了西装，然后带着温柔的微笑看着其他宾客，居然就有一群小孩子跑过来说你抢了他的东西，应该还给它。&lt;br&gt;“哦，是么？”强盗微笑着看着他们，温柔的说：“哦，你TM活腻味了是吧？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这个时候嘲笑英国佬并没有什么问题，大家同为强盗，我为毛要因为你的衰落而兔死狐悲？别忘了，这还是一个强盗的世界啊，实力才是我们崇拜和信仰的东西。你失去了实力，控制不住殖民地，甚至连搭伙过日子的伙伴都想抛弃你，完全是你活该。&lt;br&gt;我们应该反思的是，如何避免像他那么惨，失去实力后被肢解，或者更悲惨的，自己分崩离析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天居住在中国的中华后裔，虽然表面上大家一直都是一副正义面孔，实际上心里应该明白，好日子不是天上掉下来的，我们的文明之所以能够延续，都是靠战斗（不只是军事作战）开拓和巩固的。我们和失败的日本鬼子、被赶出去的英国鬼子的不同只在于，我们成功得把被我们驱赶、追逐、杀戮的人变成了自己人。&lt;br&gt;谎言说了一百万遍就会成真，“自古以来”是一个很好地例子，其中两句最为经典：“此地自古以来就是中国的领土”，“中华民族自古以来就是热爱和平的民族”。&lt;br&gt;也许洗手之后是的，但是洗手前的……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25361525/answer/30760713
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么 Kickstarter 上很多人气高的硬件产品，后来都死掉了？
</title>
<description>
&lt;p&gt;我们是MaxStone团队，2014年初参加了KickStarter众筹，最终获得3600人约17万美金的支持。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/afee3d1fcc1b4746c3381137cd8cfd7b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1020&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1020&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/afee3d1fcc1b4746c3381137cd8cfd7b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;MaxStone年初在KickStarter众筹的页面: &lt;a href=&quot;https://www.kickstarter.com/projects/702400282/maxstone-iphone-your-camera&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Kickstarter &amp;gt;&amp;gt; MaxStone : iPhone your Camera by MaxMax Inc.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那就从亲历者的角度说说KickStarter硬件项目会死掉的可能性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、高品质的代工厂几乎不接无名公司的小单&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;代工厂是硬件产品的根基，在中国深圳，有上万家公司做着供应链的事情，但是其中真正能够生产出高品质产品的工厂、参与过高品质供应链的公司是非常有限的，而且几乎不接无名公司的小单。这对于KickStarter硬件项目是一个巨大的挑战，如果选择小工厂就意味着难以完美还原设计和性能，导致产品吸引力下降进而影响销售，最终恶性循环，销声匿迹。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.一起步就失败&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MaxStone第一次在深圳生产是在2013年9月，当时找到一家小型工厂（那时我还没见过什么工厂，以为这就已经很大规模了），什么叫小型呢，就是一栋独立的4层楼，300号工人都是这家工厂的，依靠代工一些日本三流品牌产品和一些国内创业公司产品生存，这种规模就属于小型的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这家工厂前前后后努力了3个月，其中后2个月时间都在做优化改进的工作，但是整整3个月提供了10次样品都无法满足MaxStone设计师Lia的要求。于是，在圣诞节前一天，Lia提出更换工厂，那时MaxStone已经登录KS大约一周时间并且在全站Popular榜排第一名，有很多支持者和讨论，所以这个时候更换工厂是一个非常冒险的决定，因为我们并不认识其他工厂，甚至在MaxStone之前都没有去过深圳，当时留给我们的时间也非常有限。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.改变现状&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，第二天一早我就已经到达深圳开始寻找新的代工厂。在2周的时间里，我开着租来的桑塔纳轿车跑了2000公里，东莞、中山、惠州、沙井、福田大大小小的工厂谈了有50家，名片就赞了厚厚2盒子，但是现在回想起来，这里面100%都不靠谱，为什么，因为这些都是从阿里巴巴找的，只有很一般的工厂才会挂在阿里巴巴上，真正大型的类似富士康这样的工厂怎么可能去阿里巴巴上做生意呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3.收获&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事情的结果证明当时更换工厂是非常明知的决定，最终参与MaxStone代工的工厂一共有3家，名字比较敏感，简单介绍下，分别是三星手机的代工厂（负责MaxStone模具、注塑、喷涂、整机组装，是香港上市公司，3万人规模），iPhone6代工厂（负责MaxStone的电路板焊接）和日本CMK（负责为MaxStone制造电路板）。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/159031e24f8cab5aa108a9da81b9689f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3040&quot; data-rawheight=&quot;2026&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3040&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/159031e24f8cab5aa108a9da81b9689f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在这样的代工厂支持下，MaxStone能够完美的还原设计，并提供高水平的性能。因为高水平的代工厂，MaxStone获得了2014年美国IDEA工业设计比赛的FINALIST奖（获得同一奖项的其他23个产品包括BEATS的音箱、ThinkPad X1 Carbon笔记本、XBox One主机和手柄、Shure耳机、Google电视棒等），并实现了-40~+70摄氏度的工作温度。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、如何让高手放弃先前熟悉、稳定的工作投身到你的实业中？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一款硬件产品至少需要工业设计师、硬件工程师、软件工程师、供应链管理、运营管理五方面的人才能够有效实施，可以看到对于第一次做硬件的团队而言，上述人手都跨越在不同行业，这给找人，尤其是找高手带来很大难度，试想你是一个创业团队，可能连投资都没有，只是在KickStarter上众筹了些钱就要让供应链体系中的高手放弃现在熟悉、稳定的工作投身你的事业中是何其困难。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1. 产品复杂度决定了工作量&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然MaxStone是轻量级的产品。但也一样面临工业设计可行性、结构可靠度、电路板体积、能耗、天线优化、蓝牙连接方案的选择与优化、电子元件选型与替换、油漆优化、包装、固件编程与调试、APP编程与优化、量产测试工具开发、知识产权保护、安全认证等最基本的硬件产品开发工作。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些工作无论对于任何硬件产品而言，都需要一个团队来搞定，好在MaxStone的团队非常精练，在KS结束时候也只有3个全职成员，并且每个人都各有所长一人多能。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很多团队的产品复杂度更高，工作量更大，而团队的能力又不足够支撑，这就存在一个难题，怎样找到合适的人来做，比如供应链的事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2. 谁来做供应链&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我和我太太以及未出世的宝宝在深圳陆陆续续呆了半年时间，一方面与MaxStone的大型代工厂做好沟通，推进合作；一方面持续推进产品改进和生产优化，包括优化模具（降低断差、缝隙）、确定组装工艺（先后测试了超声波、胶水、热熔胶、热敏胶）、油漆（先后与7家油漆供应商合作，确定颜色、手感、性能，包括知名的日本武藏、仲邦油漆等也参与其中）、优化PCBA（板材、天线性能、可生产性、元件替换、五金件）、设计量产测试设备、确定合作条款、账期、货代、报关等等，直到孩子快出生才返回北京，由此可见供应链的工作量有多大。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3. 找到供应链专家&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终我们是如何将CEO的时间从供应链中解救出来的呢？答案是我们找到了一个很历害的供应链专家，是一家世界500强公司的高管，深受日系企业熏陶，做事一板一眼十分认真到位，为人正直，有了这个人，供应链管理终于不再是难题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三、如何面对资金枯竭&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对于投产一款硬件产品而言，如果没有后续融资或其他保险，那随时都可能发生资金枯竭的问题，我猜测这也是大量KickStarter硬件项目死掉的主要原因。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.研发和生产到底需要多少钱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以MaxStone为例，需要在模具、试产、研发方面投入才可能最终完成批量生产，我们在KickStarter上一共获得了17.2万美金，只能说这些钱并不充裕，勉强够支撑到产品量产和发货。这还要保证不会出现意外，比如大规模报废、召回这类事情，一旦出现那就肯定要赔钱了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.融资&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MaxStone在KIckStarter之前就已经完成了天使轮融资，投资人是险峰华兴，这是第一部分资金保障；然后在KickStarter之后进行了A轮融资，投资人是经纬中国。这两轮钱最大的作用是提高信心，提供保险。即使在最坏的情况下，也能保证MaxStone正常发货和上市销售。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3.销售渠道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MaxStone获得了大量的国际经销商来询，并最终确定了11个国家总代理，这些总代理在签署协议时要交纳保证金，多的10万美金，少的3万美金，这也是一笔很好的保险钱，因为这笔钱是在量产之前就支付的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1047bc0cbbb049409fb3479c5263c32c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1602&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2400&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1047bc0cbbb049409fb3479c5263c32c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;MaxStone的故事还在继续，我们正在筹备一个非常好玩的全球范围的圣诞节营销策划。通过MaxStone，我们希望传递2个愿望，一个是希望那些购买了相机却丢在家里吃灰的人们能够因为MaxStone重燃对摄影的热情，能够将相机重新挂在胸前，让MaxStone帮助他们更简单有趣的摄影，去享受摄影的乐趣。另一个是希望能够继续MaxStone的方式，建立一个制造品质产品的公司，集合一些非常酷的、有趣的、能力很强的人，做一些特别酷，有趣，高品质的东西，而不是仅仅考虑商业模式，考虑如何赚用户钱，我们会继续努力做一些真诚的、有热情的产品，让大家更开心～&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22520698/answer/30772296
</link>
<author>
小岩井
</author>
<title>
男孩怎么快速变成熟？
</title>
<description>
看到这个邀请，我陷入长久的沉默&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2209be82a51b41ad6e3372c8889ba32f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;225&quot; data-rawheight=&quot;192&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;225&quot;&gt;太久没在知乎答题，有些忐忑。我预计我的答案会很长，因为这个问题让我想到了很多人与事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;前辈不敢当，我也不好为人师，还是习惯先人类观察，然后与诸君分享一些观察心得。欢迎探讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;快速变成熟是可能的，以我的所见所闻与自身经历感受而言&lt;b&gt;，带给男人快速成熟的，往往是生活不经意的意外&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这种意外，往往是你之前没有想过，也没希望过的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;我很喜欢《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E9%92%A2%E4%B9%8B%E7%82%BC%E9%87%91%E6%9C%AF%E5%B8%88&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;钢之炼金术师&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》中对等价交换的理解。我一直相信，这个宇宙的一切，都是能量守恒的，一切都有代价，只是有的无形，有的有形。有的被世人认同，有的只能独自承受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于单独个人，有这么一句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;你想要得到你从未得到的东西，也意味着你要失去你从未失去的来换。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如彼得帕克被蜘蛛咬了变异之后，顶多算个蜘蛛人。之所以成为蜘蛛侠，不是为了自己的利益而利用超能力，也正是因为自己的过失使得叔父丧命这个意外而产生的自省与成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实你自己总结的也没错，多看书，多琢磨，多接触他人，然后思考，坚持。这是永远正确的说法，但问题是，为什么真正能做到这些的人这么少？当然这其中有性格环境的因素，但依然有不少即使意识到却仍然做不到的人，为什么？——因为他们缺少&lt;b&gt;做这些事情的源动力。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;他们只知道这些事是对的，却不知道自己是否需要做这些事，因为很多正确的事，并不能使人愉快。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;-如今我走到人生十字路口，我知道哪条路是对的，毫无例外，我就知道，但我从不走，为什么？因为妈的太苦了。——《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E9%97%BB%E9%A6%99%E8%AF%86%E5%A5%B3%E4%BA%BA&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;闻香识女人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;胃动力不足，可以找吗丁啉，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;对自我改变的源动力不足，怎么找？我在最后方法论里会讲。&lt;/b&gt;（也可以直接跳到最后） &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;接下来，如题主所愿，先说些真实的人物短期内成熟的经历。这种故事，每个人的身边都会发生一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一.小学时代一个同学，原本是个纨绔子弟，生活安逸而富足，性格很差，喜欢打架。五年级那年暑假，他父亲意外身亡，据说是欠了巨额赌债，一时想不开。后来卖掉房子还债，从此家道中落，整个人也开始变得沉默寡言，认真读书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的转变很突然，几乎就是一夜之间，就像换了一个人，不难想象，在那之后的每个夜晚，他的内心如何煎熬隐忍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多年后，他已经变得很优秀温和的一个人，他告诉我，失去父亲之后，他才开始意识到，自己没有了父亲，到底算是什么，看着哭泣的柔弱母亲，他想，还有母亲需要自己守护，所以必须快速成长，去变得坚强，可靠，让母亲放心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种例子，很容易走极端，因为一个念想不正，就可能走向邪路。所以故事只是故事，不能当做准则，我讲这个故事，是想表达一个想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当男人打从每个毛细孔里意识到，他不能依靠任何其他人，不能总把希望寄托在外界，只有通过让自己强大才能保护自己和心爱的人，就开始快速成长了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一个恩师跟我讲过他弟弟的事，恩师是青海农村人。小时候家里穷，初中时期，弟弟不爱读书，脾气也不好，老想外出打工，跟家里也老闹矛盾。有一个暑假，他在跟家里大吵之后，离家出走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家里找了三四天，都绝望了。这时候，他回家了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个人，两手空空，风尘仆仆脸色苍白。一言不吭地躲进了房间睡觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后跟我恩师去跟他谈心，才知道他被人骗了去挖煤矿，结果在半道上被人丢下，所有行李都被抢走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而那个地方，是片毫无人烟的荒漠地带。他一个人凭着感觉走回家，风餐露宿，饥肠辘辘，夜晚还担心野兽的出没和自己累死在荒野里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半夜醒来，盯着漫天繁星，他的心中瞬时无比平静，之前的那些戾气突然一扫而空，他开始思考自己的价值，家人的意义，未来是什么，人生需要怎么样度过等等。虽然说不出个所以然，但他开始自己学会了反省与思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我恩师的弟弟就发生了翻天覆地的变化，开始沉下心来认真看书，去了解外面的世界，去问我恩师许多人生的思考。真正热爱上了读书与思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多年后，他成了一个高中物理老师。这是他曾经不曾料到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有那次意外，没有那次真正安静的夜晚，也许，他就真的游荡在外，成了一个打工的浪子。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;生活就是会开一些不经意的玩笑，给你转个弯，绊个道，然后给你不一样的视角。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;有些人很幸运发现了，有些人一辈子在无视。然后忆往昔，恨当下。把一切都怪给命运。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不确定是不是真的苏格拉底说的，有这么一句话：没有经过&lt;em&gt;省视的人生是不&lt;/em&gt;值得&lt;em&gt;过的&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个不懂省视的人，一辈子浑浑噩噩，随波逐流的人，看似忙碌，看似辛苦，可能从没成熟过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斟酌了一下，还是把自己的经历也放上来吧，看到这个问题，正是想到了自己，才会忍不住啰嗦几句，也算是再次自我反省吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟题主一样，我曾经也喜欢一个女生，但她嫌我太幼稚，太浮躁，一直没有接受我。我当时跟你一样，也以为多读几本晦涩的书，多聊一些经高大上的话题，多懂一些历史哲学，女生就会觉得我成熟，有才。熟不知，这样想的自己，才是最幼稚的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为我看书的源动力只是为了让女生觉得我成熟，有内涵，我对看书本身还是抗拒，只是囫囵吞枣，不求甚解。自己看得头晕眼花不说，看完什么都记不住，只能多摘抄些妙词佳句，多去豆瓣看看别人的总结和书评，来冒充研究过了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在一次聊天中，为了在女孩面前显得博学。我又冒充很懂的样子讲些果壳网看来的科技知识，谁料现场有个理科博士在，轻描淡写把我反驳得体无完肤，恨不得分分钟消失在人间。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来我就更不想看书了，心想我条件也不差，她爱喜欢不喜欢，干嘛非要按照她要求得来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是自己开始在外面莺莺燕燕，灯红酒绿，越加浮躁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果那样下去，我只会变成一个越来越讨厌的人，说话轻浮，油嘴滑舌，自鸣得意，脑袋空空。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果，没有那场意外。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在某个荷尔蒙浮躁的深夜，在微博上看到一个中意的女孩发肚子好饿，好想吃夜宵。于是顺势在下面回复我开车带你去啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;兴冲冲地出门，一路疾驰。于是那天晚上出了一生难忘的车祸。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那场车祸的具体过程我不想描述了，但这次意外对我的影响实在巨大，生与死的意义，人生价值，生活的态度等扥，从各个意义上，让我的人生出现了转折。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;之后一个月，我几乎都把自己锁在房间里，除了吃饭上厕所，再也不想接触任何一切，不想见任何人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我从开始的沉睡，发呆，到开始慢慢回忆自己这几年的人生态度，行为处事，觉得羞愧不已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很奇怪，一下子就觉得自己怎么会像之前那样去生活。我开始翻出以前买的从来不看的许多书，竟发现自己能够静下心来一一看下去了，而且有些看得热泪盈眶，五体投地。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其中对我影响最大的书有《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E5%85%AD%E7%A5%96%E5%9D%9B%E7%BB%8F&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;六祖坛经&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E7%8B%82%E7%83%AD%E5%88%86%E5%AD%90&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;狂热分子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》阿兰德波顿的《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E7%88%B1%E6%83%85%E7%AC%94%E8%AE%B0&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;爱情笔记&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E7%88%B1%E4%B8%8A%E6%B5%AA%E6%BC%AB&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;爱上浪漫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E7%BD%AA%E4%B8%8E%E7%BD%9A&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;罪与罚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，还有一本我看了好多遍的唯一一本安妮宝贝的书——《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E8%8E%B2%E8%8A%B1&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;莲花&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》。虽然安妮宝贝其他的书我不感冒，但莲花这本书，真的字字句句都像一个巴掌打在当时的我脸上，让我深思警醒。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些书让我彻底迷上了文字与思考的世界，并且开始真正养成了独处看书思考写作的习惯。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我后来不断开始调整自己，简化自己的生活与人际关系，明确人生的方向和追求，过着一个充实而简单的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整整两年过去了，身边所有朋友，包括父母，都看到了我的变化。我从一个乖戾任性的臭小子变成了现在喜欢的自己，温和，平静，脚踏实地地做着自己喜欢的事，擅长的事，并且不断开始学习新技术，认识许多有趣的人，倾听许多特别的经历与故事。也让我看这个世界，越来越柔软。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个意外当然不是我期望的，但我至今感激它的发生，如果不是那次车祸，我不敢想象，现在的自己，会是个怎么样的混球。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;故事讲完了，我想说，渴望快速成熟的想法是好的，但是很多事情真的是欲速则不达，没有亲身经历过这个世界的虚无与荒谬，人生的变幻与无常，感情的复杂与细腻，真的很难一下成熟。有也只是伪装出来的世故。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行。老祖宗已经说得很精练了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我曾写过一段话：哪有人天生会懂事，只不过见多了恶心的人。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;年少的时候，我们对这个世界有太多美好的想象，亲身参与社会与现实的许多游戏与规则，你才能切身体会这个世界的复杂与单纯，有趣与无奈。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——————————————————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方法论：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果你真的渴望快速成熟，我有一个建议，绝对有效，但看你是否会去做了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;前面说过，每个对自己不满意的人都想改变，可是真的去改变的，却不多。因为人是惯性的动物，即使不满意，已经习惯的环境，生活模式，固定的交友圈，兴趣娱乐，很难改变。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;所以对于想改变自我的人来说，最重要的是，找到自己改变的最强源动力。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;怎么找？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（一）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我这两年的经验就是——在一些你觉得不安全（心理上）的地方，埋藏着你未知的宝藏。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;也就是，你要亲自去感受不能控制的意外。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如说，我一直都想健身锻炼肌肉，有一个健康的体型（一直偏瘦。）但这个想法永远只是想法，每次在实施前就用各种借口拖延。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在一次爬楼梯喘气喘成狗后，我觉得必须找点强动力支持我去健身了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后我想到了这个方法，去了海滨浴场，当我光着上半身走在人群中，这种刺激真是太强烈了，看着别的男人威武雄壮（大腹便便的无视了...），一身肌肉，再看自己这小身板，那种改变自己的意愿瞬间充斥了整个大脑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再看看那些如花似玉，身如杨柳的年轻女孩，心想将来如果我想交个身材好的姑娘，我自己这个身材，怎么跟她去海边愉快地玩耍，这一想，立马起身回家，冲往健身房办了卡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个强大的原动力，在我每次偷懒不想去健身的时候，就会扭头看到墙上贴着的心愿卡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“你还想不想跟魔鬼身材的姑娘去海边愉快的玩耍了？！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;含着热泪，冲往健身房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去两个月，不敢说一下就成了肌肉男，或改变了体型，但真的变得有活力有自信多了，没事揉揉自己日渐鼓起的肱二头和胸肌，真是觉得人生无比充满希望。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以此类推，当你对自己某方面想进行改变时，就去最能感受改变后世界的舞台，看看自己和他们的差距，想想自己的初心。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你觉得自己知识涵养不够，那就死皮赖脸地去认识那些你认为有内涵有想法的人，脸皮不够厚，或接触不到牛人，那就去网上找，豆瓣和知乎上，还是有不少乐于分享的牛人的，态度礼貌点，问题真诚点，这不大家都在为你回答问题吗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有知乎这么好的平台，你多去看看那些你欣赏的人的答案，然后把对你有用的地方打印下来，好好思考，做笔记，与自己的生活做参照，反省。（我就经常这么做。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（二）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;其实还是在（一）的基础上引申，做点无伤大雅的傻事，去锻炼自己的胆量和气魄。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再成熟的人，如果没有自信与勇气，女孩子也不会很喜欢吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如，搭讪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搭讪是对锻炼内心，交际，态度，气场等等自我认知很有帮助的事。当然，请你抱着锻炼自我的目的，而不是什么邪恶的用心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我的脸皮，就是当年在日本和无良学长一起练搭讪搭出来了，还因此交了一个日本女朋友，简直受益终身。这使我在面对我感兴趣的人，无论男女老幼，都可以有勇气上前搭话，并且在尴尬与失败之中加速思考，应变，和反省。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学会真诚礼貌或有趣的搭讪，你的人生会精彩许多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如，在集体活动的时候，主动要求表演个节目，或者演讲，丢脸不要紧，可怜的是连丢脸的机会都没给自己。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如，甚至更简单的，周末没事去公交站，随便坐上一辆公交车，去一个陌生的车站下来，随便逛逛，再坐一辆随意的公交车，看看到底最后会把你带到哪，也许。你会看到一个不一样的城市。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种例子太多，我经常都在琢磨，还有什么傻事我没干过，还有什么有趣好玩的事，我没想到过。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;当你对这个世界有着好奇，探索，与体验，你离女孩子喜欢的男孩，也就近了一步。不是老道内敛，喜怒不形于色才叫成熟，对这个世界的多元与精彩有切身的感受与认识，带着一个进取发现的心，去感受这个世界的多样性和美，这才是一种有智慧且有趣的成熟，你觉得呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（三）走窄门。越是少人尝试的事，只要不违反法律道德，不伤害他人，越要去尝试。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如果一件事，我们仅仅因为害羞不去做，那么它更值得去做。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;圣经曰：“你们要进窄门。因为引到灭亡，那门是宽的，路是大的，进去的人也多；引到永生，那门是窄的，路是小的，找着的人也少。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有点累了，暂时写到这吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实再多的建议，关键还是看你自己能不能迈出第一步。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt; 我遇到过很多人，跟我不满现状想改变，但永远下一句是自我辩解，比如&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我穷，我胖，我读书不够，我运动不行，我没有特长，我喜欢的人不会喜欢我的。我努力比不上人家天生赢家，或者最恶心的就是——明明想改变，非要昧着良心说我觉得现在这样平平淡淡的生活挺好的，好你妹，你有不平凡过吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人若要这么坚持自我辩解，我只能对他今后生活所有不幸的刻上两个打字：活该。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;与诸君共勉，我在上一个答案里表达过，&lt;b&gt;我认为每个生命最重要的事，就是不断自我更新。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;帕斯卡问：人在无限之中是什么呢？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个人如何定义自己，改变自己，发现自己？这是每个人一生最大的课题。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我喜欢帕斯卡的那句回答：人只是一根芦苇，是自然界最为脆弱的，但他却是一根会思考的芦苇。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20591744/answer/23398533
</link>
<author>
Zou Stephen
</author>
<title>
奥特莱斯 (outlets) 业态模式在中国是否很难做起来？
</title>
<description>
作为一个花了6年时间把某一线城市最大的outlets从年销售额4亿带到19亿的从业人员来说这个问题太合适了，先占坑，下班了来作答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;调整了一下回答的时间线，最近更新的在前面，早前的回答在后面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————以下是3月25日更新的内容————&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面讲了“地利”与“人和”的因素，最后简单讲讲“天时”。&lt;br&gt;知乎日报里有一个评论的同志说得很好：现在不差钱的不会去outlets，差钱的都海外代购了。&lt;br&gt;2006年至2011年间正好是国际一线品牌大举杀入内地市场建立形象并迅速铺店的时候，而恰逢那段时间国内电子商务产业将起未起，那几年里要从一个可靠的渠道获得一线品牌折扣货的可选择性远不如现在丰富。这样一个得天独厚时间窗口便留给了outlets业态极大的发展空间。现如今代购，海淘渠道太多了，线上的商品的款式种类比起一些outlets里更为丰富多样，这就很大程度上分流了一部分白领阶层的消费。&lt;br&gt;比如青浦outlets 里的Coach店初开业时简直万人空巷，队伍排到二十多米，现在也排队，但队伍远没有那么长了。网上代购的Coach款式新，价格是折扣店的6折，傻子才去排队。（PS：尽量不要购买Coach折扣店的商品，Coach是有outlets专用生产线的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以现阶段outlets业态难做的另一个原因是“人傻钱多盲目信大牌并且不得不去你那儿买东西”的时间窗口正在慢慢关闭，这业态要面对着太多的优质渠道竞争对手。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————以下是3月24日更新的内容————&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前的回答主要是在讲一些外部因素的影响，下面来讲讲“人”的因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上海青浦的outlets能做火，固然地缘因素以及2004年时候尚且很便宜的地价是两个最主要的方面，但这远远不够。事实上，上海outlets可以被看做上海老一辈百货精英们的绝唱，那拨人在那之后退休的退休，升迁的升迁，接着便是以万达为首所带来的、席卷全国的商业地产热潮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到现在为止，外界只看到了outlets经营的成功，我在职期间接待过无数同行访问团和政界考察团，还与时任上海市委书记的CLY合过影开过茶话会（平易近人的好官啊！）。好多同行请教我们经营成功的秘诀，我一般都是呵呵哈哈就敷衍过去了。其实我想对他们说两句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、你们只见着贼吃肉，没见着贼挨打。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为上海第一个开设在市郊的商业项目，初期在招商方面遇到的挫折简直可以用“苦难”来形容。原有的商家资源在初期完全用不上，没有一个品牌会去冒险配合你们去玩一个从未被论证过成功可行性的郊区业态。至于那些国际大牌更是从零开始的合作，对方在沟通过程中充斥着各种疑虑和不信任。我们的老董事长彼时在上海商业界的地位差不多约等于王健林目前在业内的地位，但一样得低眉顺眼的伺候欧洲品牌集团的那些大爷和他们的中国买办们。至于这其中所付出的的金钱和精力更加不必赘言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、只有对零售商业抱着无比执着态度的人，才会不惜时间和恒心来做成这样一个项目。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直觉得，像上海outlets这样的项目，国内几乎不可能再出现第二个了。其一是因为目前国内商业地产还是处在炒热地皮卖商铺的阶段，第二是因为这样的人没有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前一起工作过的老领导和老同事们，他们很多人都是改革开放初期华联、市百一店的楼管、营业员出身，没有现在商业地产界大佬们光鲜亮丽的头衔。但是他们对于商业项目的把控，从宏观的拿地、规划、业态排布；到微观的商铺分割，合约年限，品牌调整效果等都能算计的精准无比。他们在这些方面的能力远非现在那些在行业论坛里高谈阔论的所谓高管们可以比拟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己在行业内的启蒙，也是拜这些前辈们所赐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我深深记得，2010年的时候有个基金机构以很高的溢价想要收购outlets项目，被快退休的老董事长一口否决了。&lt;b&gt;他告诉我：“吾就是欢喜看噶西多额顾客了该阿拉商场里买东西，吾看了二十多年了，看勿到了吾不习惯啊......”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现如今，商业地产界多的是算投资回报率的人，算怎么去项目资本化的人，算怎么通过项目来沽名钓誉的人，唯独那种单纯的想做一个“好多顾客来买东西的商业”的人，没有了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;八卦时间：&lt;br&gt;&lt;br&gt;有天我上班到了办公室，发现有个挺帅的老外坐在会客室，我一边回头和同事说你看这老外长得多像罗马王子托蒂一边往里走。五秒钟后我们突然同时回过神来———&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这他妈不就是托蒂吗！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时他好像是代理了一个什么品牌通过意大利商会跑来谈合作的，人挺随和的。就是意大利人的那股子随意劲儿受不了，合作谈了一半人不见了，回头一看正在管我们漂亮的行政MM要电话号呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————以下为3月22日更新的内容————&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说之前在outlets工作的一些趣事，这些事也能从侧面反映部分出目前全国内零售行业的现状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲有个品牌叫Stefano Ricci，他家的领带产品在同类中相当于包中爱马仕，车中劳斯莱斯的顶尖水准。国内一家公司千辛万苦搞到了经销权，也通过一些上层关系拿到了我们项目一排一座的好位置，老板打算雄心勃勃大干一番。结果做了半年，150平米的店铺销售额平均下来才30W一个月。同期Zegna 400平米做了每月400多万，burberry全场铺格纹货，300平米每月280万。。。。。。而且这30W里，领带销售额占不到10%。&lt;br&gt;那老板郁闷啊，找我们帮他分析。我说你要不试试看从别的店调一些新品过来吧。他睁大眼睛说：“啊，我就这一家店啊。。。” 我看着他，狠狠吸了一口烟说：“不行你先撤了吧。”&lt;br&gt;后来这老板学乖了，搞了一批范思哲的货过来卖，全部是带大圆脸盘子logo的款式，同一家店销售额翻了三番。&lt;br&gt;同理，意大利有一个内衣品牌yamamay，也是把第一家店开在了outlets，被旁边的安莉芳爆的渣都不剩。&lt;br&gt;&lt;b&gt;铁律就是：没有通过一线商圈旗舰店打出知名度和积累用户受众的品牌，千万不要把第一家店开在outlets&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我呆过的这个项目，大概是全华东培育期最短的项目之一，开了以后就迅速火爆起来。火到什么程度呢？魔都某著名茶餐厅当时以及其优惠的免租条件被我们求了进来，结果开业第一天，单一个午市就把整个店备了三天的食材卖到连一块冰块都不剩。一周之后，这家餐厅发现店里老是断水断电，物业也推说很难解决需要慢慢来。老板是个聪明人，自己捧着合同过来说我们一定支持你们的发展，要不就租金条款咱们再签个补充协议？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但同样是餐饮，项目里开过的几个五百方以上的大餐饮无不以惨败告终。当年海底捞张勇同志顶着个非主流发型过来看店，兜了一圈告诉我：“我觉得你们这里的客人是没时间坐下来吃火锅的”。&lt;b&gt;因为在一个成熟的，品牌丰富的outlets里，消费者的第一需求是满足购买欲，为了能有更多时间淘到商品，吃什么，在哪里吃是可以被省略的。所以只有高翻台率的简餐和可以takeaway的快餐才是outlets里的王道&lt;/b&gt;，如果站内有同业的朋友，一定要注意这点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————以下是3月21日第一次回答的内容——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先回答问题：是的，对于部分完全没有商业基因的地产商或者仅具备某一领域商业经验的商业企业来说，很难做起来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂且不谈那些打着outlets名号实为圈地卖钱的企业（例如首创置业），单对那些想正儿八经搞outlets的企业来说，主要难度一是货源的取得，二是地块位置的甄选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先解释一下大多数人的&lt;b&gt;一个误区：“没有国际一线品牌折扣店就不能算outlets，中低端品牌的尾货销售不能算outlets”。&lt;/b&gt;事实上，我去进一批班尼路的过季衣服拿到家门口卖，打个outlets的旗号有问题吗？完全没问题，我就是一个outlets（分销商品的渠道）。自从我工作的那个outlets火起来以后，国内从业人员把outlets这个业态概念过分高大上了，认为二三线品牌折扣店无法担当这个名号，这本身就是一种错误理念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但回过头说，的确目前在国内，没有一线大牌支撑的outlets很难取得关注度和商业上的成功。一方面是因为二三线品牌的折扣货品目前通过各类电商渠道很容易就可以取得，另一方面来说，一线大牌的招商谈判难度也为这一业态设置了天然门槛。我所工作过的那个项目隶属于某大型土豪国企（所以你们也知道我说的是哪个项目了），在华东地区基本上是一览众山小的朝南坐地位。但即便拥有如此的甲方优势，我们在招商过程中依然不得不去跪舔那些大牌品牌商和负责资源引进的合作方，双手奉上大笔装补和咨询管理费。牛X土豪尚且如此，那更不用说国内众多二三四流的零售地产商了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有就是项目的地块位置。&lt;b&gt;国内outlets最适合的区位是距离市中心区域15-30公里，同时最好处于几条动脉主干道或国道的出入口。&lt;/b&gt;好多人被老外那些荒野里的outlets项目忽悠了，认为这类商业天生就应该去鸟不拉屎的地方。老外人人有车开过去只要一小时好吗！最典型就是上海松江的foxtown，基因纯正的外资项目，结果傻乎乎的开在了离上海市区快50公里的地方，路上堵个车车程就快两个半小时，反倒是离开嘉兴市还近些。现在也就是半死不活的撑着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说这么多，想到了再更新。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
