<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21008014/answer/17774967
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
海底捞的致命缺点是什么？
</title>
<description>
过分热情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对海底捞的味道非常满意（我本来就不嗜辣），但是海底捞的服务太热情了，热情到让我觉得浑身不自在。我觉得用餐的时候每个服务员都随时盯着你，期待你提出需求，如果你不提出一些需求，他们就会很失望……这实在超出我的能力范畴了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更烦人的是，一些服务员和顾客好像达成了一种默契，在店里大玩 “哈哈哈你提出什么要求我们都能满足就算不满足也能用无懈可击的漂亮话回应我知道你是故意和我们这么玩的你看我多配合呀我们一起来心有灵犀地开始吧哈哈哈哈哈”的游戏……这就让坐在旁边的我觉得又不太舒服，我其实只是想静静地吃个饭……也真的不需要眼镜布……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在所在单位楼下就有一家海底捞，按说订位特别方便，但这一年我都没去过，就是觉得服务员们太热情令我感觉不自在。前几年海底捞说要往美国发展时，安普若安校长就有评价，说美国的餐厅服务员比较注重既不打扰客人，又能被客人随时找到，提供亲切但有一定距离的服务，海底捞这种太过热情的服务方式不知道美国人民是否能适应。不知道现在海底捞在美国的事业如何了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于这个问题的学院派分析，实际上已经有很多了，作为外行，我就纯粹从一个食客的角度来说些怪话吧，我上次去完海底捞后写了一篇欠文章，附在下面，做为扩展阅读吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;海底捞你真学不会&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　写在前面的话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我有个朋友说，海底捞的火锅味道很一般，但是服务很好，所以他很喜欢海底捞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我正相反，我觉得海底捞的火锅很好吃，东西还能要半份，我尤其喜欢他们的自主小料区，总之让我吃海底捞我不很抗拒——只是他们的服务让我害怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　害怕这个词不带任何褒义，是纯贬义，我昨儿刚吃过海底捞，感觉好像所有路过的服务员都在盯着我，跃跃欲试，只待我提出什么他们能满足的需求，就冲上来满足，这让我压力太大了。我觉得自己好像一个柏林墙推倒前的东德知识分子一样，随时随地被人监视着，这可真不太好玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以写了这个文章，得申明一下：本故事纯属虚构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　一&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2012年的某个晚上，紧张的低气压笼罩在位于海淀区花园路的海底捞总部会议室内。在巨大的红木会议桌前，30多名来自全国各地海底捞分店的店长们愁眉紧锁。他们是海底捞中最睿智，最有活力也是最坚定的一群人，但现在，就连他们也在苦苦思索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“小董，你把情况和大家介绍一下。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　为首的男子发出命令。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“那么我就向兄弟姐妹们介绍一下我们面临的问题，”被称作小董的男子本是一名普通的送菜工，凭着自己过人的数学天赋和惊人的观察力在用餐顾客中获得了一致好评，现在他是海底捞顾客满意事业部的部长。“根据我们的调查资料显示，前来海底捞用餐的顾客满意率达到了78.66，也就是说，每100个客人中，有大约79名顾客对我们的服务是满意的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　小董环视着会议桌前的人们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“兄弟姐妹们，也许你们认为这样就够了，是的，对于一般的企业，也许这样就够了，但我们不同！我们事业的目标是让顾客120%满意！不是90%，也不是100%，而是120%。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　环坐在会议桌前的店长们纷纷羞愧地把头垂下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“董部长，您说的这些我们知道，服务员们——不管是送菜工，还是品管员，都在时时刻刻关注着客人们的反映，就在昨天，有三位顾客闲聊的时候提到家里没有豆瓣酱了，我们的员工及时捕捉到这个信息，给他们送了一盒豆瓣酱，客人们非常满意。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“刘店长，您说的很对，那么我问您，您知道客人们为什么要豆瓣酱吗？”小董拿起了面前的资料，在桌上轻轻敲打着，“他们要豆瓣酱用来干什么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“这个……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“客人不会无缘无故地需要豆瓣酱，一般来说，需要豆瓣酱的客人中有一半是要做面条——就是炸酱面，有30%是要用来做蘸酱菜，还有20%是诸如做酱爆鸡丁之类的其他需求，那么如果他们要做炸酱面，我们为什么不赠送他们手工面条？如果他们要做蘸酱菜，为什么不向他们提供山东大葱和新鲜的黄瓜？另外，煮面条是需要锅的，如果客人还能得到一口钢精锅，那么他们是不是就会对我们的印象更好？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“董部长，您说的有道理……但我们的送菜员人手不足，他还得去为客人端菜，而且酒店里的环境……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“这就是我要说的！”为首的男子用威严的话语打断了自辩的店长，“火锅店里的环境太嘈杂，而且我们的员工不能时时刻刻盯着客人，所以，我们所有的分店要上一套新的系统！”他打开了面前的投影机——&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“顾客舆情监控系统！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“顾客舆情监控系统由隐藏在火锅里的高灵敏度拾音麦克风和数个微型摄像头组成，麦克风可以拾取用户哪怕是最隐秘的交谈，而摄像头可以监控每个用餐顾客的面部表情，所有的语言和面部表情将通过分店里的服务器汇总到海底捞四川数据中心的服务器集群中进行实时数据分析，再迅速反馈给一线员工。这套系统可以捕捉用户的声音及表情并进行分析。如果用户说出关键词——比如“我想要”、或者“我还没有”等被系统判定为高级别的关键词，系统就会报警并高速反馈给一线员工，这样一线员工就可以及时介入，帮助大家满足顾客的需求。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　董部长站在投影屏幕前向大家介绍着这个全新的系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“系统会自动捕捉、标记用户需求关键词，配合面部表情给用户的需求优先级打分，另外，这套系统还有学习功能，我们希望能够了解顾客的本源需求，一个顾客想要一份豆瓣酱……店长们，系统会判断出这只是他的表面需求，深层需求是——他想给在家里的朋友们做一碗牛肉面，那么系统就会提示员工送上牛肉、手擀面、锅和煤气炉，还有香菜和小葱……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我插一句，如果我们监控到这个顾客的调料碗里没香菜，那么系统就会提示你别给这位顾客送香菜。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“董事长说的对——总之，这套系统可以随时监控店里所有顾客的谈话，当他们跨进海底捞，他们的一言一行，一举一动，哪怕是最微小的动作或连自己也没有意识到的表情都会被我们监控，然后——我们就可以向他们提供最优质的服务！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“最优秀的服务……”在座的店长们交头接耳，仿佛一个美好的未来正从他们面前升起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“童彤……我怎么觉得总有人盯着咱们？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在海底捞某个分店里的某张火锅台前，一个家伙忧心忡忡地盯着面前翻腾的西红柿锅，时不时左顾右盼，看起来很紧张的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“你神经过敏吧，赶快吃吧，咱们身边哪儿有人，你看他们都在上菜呢……你说这些海底捞的服务员为什么都这么高兴？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“咱们身边是没人，但是……为什么刚才我说明天想要烤个蛋糕，他们就把黄油、低筋面粉和香草精打包送来了？还有高温巧克力豆？还说烤箱已经让顺丰送到咱们家里去了？咱们说这话的时候身边可没人啊，而且他们怎么知道咱们家在哪儿？可根本没问咱们……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“你想那么多干嘛？赶快吃吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“还有他是怎么知道我是做游戏的？就刚才那个帮咱们挤虾滑的，跟我说引擎还是U3D的好，然后还顺口告诉了我苹果应用商店的排名计算规则？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“快吃！牛肉都老了！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“不行这事儿太怪了，我得发个微博说一下……咦？怎么没信号了？我刚刷过微博啊，我重启一下看看？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“停！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　画面定格在这个折腾手机的倒霉蛋身上，灯光亮起，董部长从桌边站起身来。在他的面前，是海底捞的各位店长们。“系统上了三个月，一切都很好，但是有一些问题还是值得我们注意。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“首先，统计部门刚发来这个季度的数据，我们的顾客用餐满意率提高到了92%，这个成绩和在座各位的努力是分不开的。但是，我们也应该注意到还有8%的客人始终不能满意——咱们是有良知的企业，所以只能叫他们客人——他们还是不能满意。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　董部长叹了口气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“像这个傻逼——哦不对是客人，一上来就神经兮兮的，始终不能向我们解开心防，我们派人和他聊天，给他送东西，跳日本舞给他看，还给他家里送了一扇排骨。但这人就是这个样子，很拘谨，没有感受到我们的乐观正能量。如果不是我们及时监控到他可能发布对我们不利的信息，针对他的电话进行屏蔽操作，这条微博可能就发出去了。战友们，大家想一想，如果这条微博被这个傻……客人发出去，那对我们的事业会有多大损害？而且这个傻逼——哦，客人，的现象并不是个别的，是个普遍现象，如果我们不能很好地解决这个问题，那我们怎么能够达到120%顾客满意度？我们的事业怎么能够实现？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我们给他们更好的服务？”人群中发出声音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“这一招可能没什么用，像这种人，你对他越好，他就越生疑心，你把自己的肾送给他，他肯定不敢要，还得害怕。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“这什么顾客啊，你给他肾，他也不能感受到你的热情。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“刘店长，咱们可不能说顾客坏话，但是这样的客人也不是没有……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“那么说一味地给他好处已经行不通了？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“就是这样！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　发话的是会议桌主席位置上的男子，他一直在倾听着店长们的议论，他轻轻抬起一只手，中止了大家的议论，又转向董部长，“小董，让他们进来吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会议室的灯光暗淡下去，只有两束白光照射在大门上，在几声清脆而坚定的敲门声后，两个穿着黑色制服的年轻男女走进会议室。他们都穿着合体的黑色制服，长筒马靴，高高的大檐帽下是年轻而坚毅的面容，在他们的左臂上，红色白圈的“捞”袖标似乎在无声地宣示着服装主人的身份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“海底捞青年冲锋保安部队。”董部长站到两名青年的身边，似乎在享受店长们惊讶而又兴奋的表情。“正如刚才各位店长所说的，我们发现，用坦率和热情服务不能解决所有的问题，就算我们提供了最优秀的服务，有部分客人仍然不会觉得满意，一些极端份子——比如他，”董部长指着定格画面里那个四处寻找信号的家伙，“反而还会变本加厉地怀疑我们的事业。更有甚者还会发微博，给我们的企业形象带来不利的影响。这难道是我们能容忍的吗？“&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　董部长的目光扫过面前的店长们，他们一个个脸上神情严峻，仿佛看到了那些阻拦在海底捞成为伟大的，顾客满意度120%的企业道路上的客人们，店长们的嘴唇蠕动着，仿佛在说：“不能，不能……“&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“所以，总部决定组建这支——青年保安冲锋队！”董部长的手掌用力挥下，“青年保安冲锋队是由对海底捞最忠诚的青年员工组成，冲锋队的职责就是用铁拳劝说异见顾客，让他们对我们的事业充满信心，而冲锋队最低限度的目的，就是必须把对我们的不利影响扼杀在摇篮之中！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　仿佛是为了响应董部长的话，两名保安队员响亮地一磕靴跟，右拳齐刷刷地平抬到左胸前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“耶！海底捞！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　三&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　海底捞的大厅里人声鼎沸，欢歌笑语仿佛要飘到大厅外面。送菜工紧张地在每张桌子的间隙中奔跑，把成盘的毛肚、肥牛、虾滑和油麦菜送到顾客的桌前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　每张火锅桌前都站着两名青年冲锋保安队员，他们站姿笔挺，带着慈和的笑容，和前来用餐的顾客们做着友善的交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“祝先生，您这顿饭的笑容量还不够，您看，平均值是60次，您只笑了22次，还远远不够呢。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　冯里希站在顾客面前，用手里的马鞭轻轻敲打着测量仪，作为当年第一个在所有分店长面前露面，展示队伍的冲锋队员，冯里希的胸前早已戴上了许多勋章。金质油麦菜剑勋章挂在最上，这枚勋章代表他成功劝说过50名异议顾客接受海底捞的事业理念。下方的大金针菇骑士勋章则代表他服务的每一名顾客都达到了120%满意度。但最令他骄傲的是那枚东北冬季服务章——这代表他曾在哈尔滨海底捞服役超过一个冬天。也正是因为如此，他才会被派来为这桌死硬异议顾客服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　被称作祝先生的家伙看起来被冯里希的正气和热情压得瑟瑟发抖，连夹了三次都没把鱼丸夹起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“哈……哈……哈……？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　他畏畏缩缩地发出了笑声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“不行，祝先生，笑是要发自内心的，从数据上来说，嘴角肌肉向上提伸要超过2厘米，声音要超过75分贝，您刚才那三声只有66分贝，不能被计入统计。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我艹……”不识时务的异议顾客痛苦地嘟囔了一句，低下头寻找午餐肉片，“可是我……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　大厅里的空气仿佛忽然凝固了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“祝先生，我得提醒你一点”冯里希脸上的温情消失了，代之以冷酷的严峻表情，“您刚才是对我们的服务不满意吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“啊？”这家伙看起来还没搞清状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我问的是：您，刚，才，对，我，们，的，服，务，不，满，意……吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“没……没有？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“很好，您如果对我们满意，请告诉您的朋友，如果您有什么不满，请您告诉我们，海底捞全体员工欢迎您的批评。”冯里希松了一口气。再怎么说，他也是人，也有感情，任何人看到一个顾客——哪怕是再恶毒，再没人性的顾客——被送到总部地下，接受72小时密集海底捞企业宣传后的样子，都会觉得有一点儿不舒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“很好，祝先生，那开始笑吧，刚才您的笑声被清零了，您下次要注意一下，系统很灵敏的，还有60次，您先笑两次再吃午餐肉。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　同一时刻，在总部的会议室里，分店长们正在等待着董事长的到来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　凭借120%满意度的先进理念、顾客舆情观测系统以及热情的青年保安冲锋队员，海底捞在全国增开分店的速度达到了6倍，在上海，当地的沪菜在海底捞面前溃不成军。在广州，被称为“羊城之狸”的古店长用闪电般的速度把分店开到了广州酒家对面，即将挥师深圳，威压香港。在东北，手工业作坊般的德莫利活鱼馆们面对海底捞热情主动的服务毫无抵挡之力。现在，在海底捞店长们的面前，就只有四川。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会议室的大门打开了，董事长先生率先走了进来，紧随其后的是顾客满意部事业部董部长，青年保安冲锋队罗队长、《120%热情》内刊总编辑希老师，再之后是其他的干部们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　店长们慌忙推开椅子，站起身来，把拳头平举到胸前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　董事长示意大家坐下，几名青年冲锋队员在身后展开巨大的投影屏幕。一名干部站起来，开始向大家汇报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“各位店长，我们的事业正在稳步前进，青年保安冲锋队的效果非常好，根据最新的数据显示，在我们这里用餐的顾客的满意度达到了99%，每个人在整个用餐过程中都至少发出了60次笑声。极少数异议顾客在经过我们耐心地服务之后也都标示了满意，我们……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“1%是怎么回事儿？”董部长冷冷地打断了这名干部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“1%……是……我们发现部分用户在用餐过程中还是不能完全理解我们的热情，比如这位异议客人……这是通过最新升级的顾客舆情监控系统实时传送的影像。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　解说的干部指着屏幕，屏幕上是正在全身心感受冯里希服务的那个倒霉顾客的影像。现在这顾客正在笨拙地接受冯里希的制导，做出 “符合探测仪标准的笑容” ，屋子里所有的干部都看着这家伙皮笑肉不笑的样子，心中充满愤怒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“冯里希是冲锋队里最有前途的士官。在哈尔滨，他一个人就让4个当地顾客认同了我们的服务理念，但这两名客人，你看，他们在队员的帮助下可以感受到我们快乐的气氛，但是大家看他们的表情——他对我们的理念并不是百分之百真心认同。我们可以在这儿感化他，但如果他离开了海底捞呢？如果他回到家呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　店长们一起点头，这个问题的确困扰他们很久了，顾客可以发出笑容，但是当他们离开海底捞的屏蔽范围外，还是有可能在微博上发出战栗的评论——虽然现在海底捞分店的无线屏蔽已经覆盖了北上广80%的市区和60%的郊区，还有部分二三线城市的中心地带，但是还很不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“所以，我们会组建一个新的部门，这个部门的名字定为海底捞顾客满意安全委员会，负责人是叶经理。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　店长们感觉黑暗中有个人影朝他们点了点头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　人影清了清嗓子，一个柔和、但又带有毋庸置疑的权威的声音就在屋子里响起来了。“各位兄弟姐妹，一味地等待顾客的行为，再做出反应，这种服务方式在早期是可行的，但是随着我们事业的前进以及我们要求的提高，被动反应的方式已经无法适应我们的需要了，所以，我们要主动掌握顾客们的思想，甚至……在我们认为合适的时候，推他们一把。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　店长们都鼓起掌来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　四&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　祝先生觉得有点儿别扭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　本来说好了是和童彤一起吃顿海底捞，海底捞他倒也常吃，一开始觉得这儿服务不错，但是后来就觉得越来越怪，怪也就罢了，反正也不过是吃顿饭，但现在他弄不太清楚为什么他们一坐下来，就有一个满面笑容的胖子踱过步来和他们打招呼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“今天天气真不错，祝先生。”胖子笑容可掬地走过来，点了点头，然后就径直拉开椅子坐在桌前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“是啊……您是……”看到这胖子过来，本来像钉子一样钉在桌边的青年保安冲锋队队员不动声色地走开了。这事儿倒挺让祝先生觉得奇怪的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我只是个小人物，我们还是来谈谈您吧，您对海底捞还满意吗？用餐过程还快乐吗？在火锅前还无忧无虑吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　胖子神秘地凑过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“啊……都还不错啊……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　祝先生支支吾吾，虽然他也不知道为什么，但是生物对危险的本能逃避已经让他学会了在海底捞吃饭时，最好显得非常高兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　胖子轻轻地笑了，“祝先生……我跟你说，你觉得这儿都好？我可觉得还差得远，你看人家米其林三星酒店，那厨师，一捆儿芹菜里只挑出一根，每个豌豆都差不多大小。还有日本有个老头儿，一辈子就知道捏寿司，从15岁捏到85，你想想那味道能差得了么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“是差不了……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“您说什么？再重复一下，我没听清？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我说是差不了，寿司是不错，可是我……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“您别说了，祝先生，您刚才的话已经表明了您的态度，您对我们的海底捞的热情服务并不满意。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　胖子打断了对方的话，站起身来，三个穿着灰色风衣的家伙不知道什么时候出现在他的身后，脸上都带着警惕的表情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“等等……我没说我不满意，我是说寿司也不……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这倒霉蛋慌忙摆手大叫，但是话又没能说全，因为那三个人已经把毛巾塞到他嘴里捂住了，旁边几桌的客人瞟到这一幕，慌忙把眼神收回去，盯住面前的毛肚，看着坐在自己桌前的陌生人，从心中发出爽朗又快乐的笑声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“记录下来，崇尚资本主义和军国主义的饮食，对海底捞的服务满意度认同程度不够，顾客面貌评定为三级乙等，危险，接受VIP服务。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　胖子冷冷地看着这一幕，拍了拍身上的衣服，仿佛是要把火锅的味道拍掉一样，然后转身离开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　五&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“不不不，我真不是这个意思。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在一锅鸳鸯火锅前，一个平头胖子惊慌地挥着手，在他的面前，一个安全委员会的干部和几名冲锋队员饶有兴味地看着他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“这位先生您不要着急，我们海底捞会努力为您服务到最好，您没带硝酸甘油药丸，心脏病突发，很着急，这是客观情况，我们很尊重，但是您为什么不想等到我们的服务员为您去买药回来呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“不不不，我不是说您们服务不好，我是说他车里……就有药，就在楼下，我下去拿一趟就行了，不用您们员工跑着去药店……这都1点了，再说这荒郊野外的……真不用麻烦您们。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在这胖子身边，一个顾客瘫在地上，胸口剧烈起伏，看起来好像就要完蛋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“您想去车里拿药是吧？”安全委员会的干部仍然保持着冷静。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“对对对，我下楼一趟，1分钟就拿上来了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“您当然可以拿上来，但如果让您拿药，又怎么能体现我们对您的优质服务呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　干部冷冷地反问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“…………那要不然我把钥匙给您，您们帮我去拿也行！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我们有规定，不能擅动顾客私人财物。”干部转身离开。“您别着急，我们的员工大概还有45分钟就能回来了，我相信您的朋友能挺过去，您也得帮助他，我们规定的欢笑次数是固定的，如果他不能笑了，那么他的份额就得您来完成——对了，您的手机没套我们的塑料套，刚才您也拿到我们送您的眼镜布了吧，擦了眼镜吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“没……还没擦……我这就擦……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　平头胖子脸色大变，汗珠滚滚而下，慌忙摘下眼镜擦起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“同志……要用心啊……”干部给了那胖子一个意味深长的眼神，转身离开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　干部——现在我们知道，他姓蒋，名字则没人（除了他的上级）知道，职责则是安全委员会长沙区的第一书记，蒋书记穿过欢笑的顾客，走过热火朝天的备菜厨房，来到了自己的办公室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　事情太多了，每个顾客都要随时接受满意度甄别，现在海底捞已经不再使用在火锅上放置高灵敏度麦克风和摄像头的方法了——他们现在使用微型无线监控系统，无论是在店内还是在店外，这套系统可以24小时不间断地监控顾客们的交谈、表情乃至心跳、血压及汗液分泌数据。如果不是因为系统升级，那么许多潜在的需求就无法得到满足。而这套系统的搭建成功，与总部地下室里那些死硬异见顾客付出的牺牲是分不开的，如果没有他们自愿接受实验，科学家们可能还得多付出至少3年的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　还有回访，一个顾客不成为回头客是不可接受的，因为那说明他对海底捞的满意忠诚度出现了问题，顾客们应该每周来一次，这才是他们喜爱海底捞服务的表现。对于那些试图抛弃回头客身份的顾客，就需要让冲锋队员们登门拜访，问清缘由，劝说他们迷途知返。有些顾客因为个人原因或者其他原因，逃到境外或者隐姓埋名跑进深山，这给他们的工作带来了不小的困难，但困难总是可以、也应该得到解决的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　还有舆论控制问题，外勤人员还要增加，否则就没法在两个行人用表情传递他们对海底捞服务的意见时如神兵天降一样出现，等待区还要加大，现在的等待区平均面积只有不足6平方公里，就算建起更多的简易宿舍也无法容纳太多的等待顾客，等待区和用餐区之间的铁路批次要增加，对等待区顾客的分类要做好，还有等待区外围的铁丝网也要修理……如果让任何一个等待用餐的顾客离开，又怎么能说贯彻了海底捞的服务思想呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　想着这些千头万绪的事情，蒋书记走进自己的办公室，打开电脑，开始敲击键盘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　六&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会议室还在总部的主楼里，但总部主楼的样子却变了，一排高耸的罗马柱镶嵌在主楼外侧，四周辅以带穗儿的二十四面红旗。楼顶正中是一块徽章，徽章上一只牛抓住一圈巨大的金针菇穗儿，穗里面则是一个漏勺和一个汤勺组成的十字形标识。在楼下，几十盏射灯放射出耀目的白光，漏勺的尖端闪闪发亮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　就在楼前的广场上，一座雕塑吸引了会议室里所有人的目光，在一张圆桌上，一名送菜工、一名服务员和一名冲锋队员各自举起手中的餐盘、漏勺和马鞭，三种工具汇聚在一起，直指天空，在他们身后，一名顾客满意安全委员会的工作人员从阴影中探出身来，严肃地看着这座雕塑的所有观众，目光中若有所思。雕塑底座上是一行文字：“为了提供更好的服务，海底捞在关注您。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　店长们鱼贯走入广场，带着敬畏和惊讶看着面前这一切，他们的自豪之情油然而生。在他们身后走进广场的是海底捞各部门的劳动模范和英雄劳动者，有一个人孤身说服六名异见群众的冲锋队员，同顾客恳谈18小时，及时发现危险思想动向的安全委员会侦查员，苦心撰写程序超过45天，让监控系统模糊分析数据能力提高1.5倍的女编程英雄等等。他们沿着广场上的白线找到自己的位置，然后静静地等待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　随着军号吹奏出激昂的“海底捞之歌”，所有人的目光都望向会议室的窗口——没有错，绝对不会看错，是董事长！他在向大家挥手！&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　广场上沸腾了，人群欢呼着，把手中的油麦菜花束和午餐肉标语牌扔向天空，他们高呼海底捞及各分店的名字，仿佛只有这样才能抒发自己对企业的感情。在人群身后，来自全国各地分店的冲锋队员们穿着制服，排成方阵，高举分店旗帜，有次序地高呼：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“万岁！大海底捞！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“西安6分店向伟大的统帅致敬！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“前进！前进！乌鲁木齐旗舰店！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“兄弟们，姐妹们，我的同事们！”董事长开口了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“万岁！大海底捞！万岁！大海底捞！万岁！大海底捞！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　广场上的人群齐声高呼，如雷的声音仿佛从地平线远方滚来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“我站在这里，向大家宣布，我们店内的顾客满意度，终于达到了100%！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“胜利..万岁！服务..万岁！热情..万岁！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　广场上的冲锋队员们用尽全身的力气呼喊着口号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“现在，所有的顾客只要踏进海底捞，就会体验到我们如火的热情和无微不至的关怀，我们，海底捞的员工们，在任何时候，任何地点，都像鹰隼一样圆睁双眼，像野兔一样竖起耳朵，随时随地搜寻着不满的信息，空气中哪怕有一丝不满意，我们的员工也能嗅出来。我们没有给他们留下任何可以发牢骚的机会！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“万岁！大海底捞！万岁！大海底捞！万岁！大海底捞！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“但是，我们的事业难道就此止步了吗？不，还没有！在四川，邪恶的串串香集团负隅顽抗，在广州，地下早茶组织仍然伺机反扑，在上海，大排面和小笼包仍然没有绝迹，在东北，锅包肉的背后出现了俄罗斯厨师的阴影……不，同志们，我们的事业还没有结束，我们应当大踏步地前进，用铁一样的纪律和火一样的热情前进。让所有不关注顾客体验，无法贯彻服务热情的饭店在我们面前颤抖吧！让所有无法认同我们理念的顾客们颤抖吧！我们！海底捞！是最优秀的！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“前进！前进！前进！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“为了达到我们的目标，120%的满意度，我们不应该局限在店里，我们应该走出去，做火种，做宣传队，做播种机，把我们的理念传递给所有人——不管是顾客还是潜在顾客，我们，海底捞，要达到120%的满意度，这就是我们的事业！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“前进吧！我的同胞，走出店门，走上街头，走进田间，走进厂矿，走进学校，走进军营，走进他们的家庭，让他们在我们无限的关怀前颤抖吧，让他们被我们感动吧！让他们对我们创造出的一个又一个奇迹目瞪口呆吧！同胞们！前进！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　冲锋队员们擎起旗帜，步伐整齐地穿过广场，在这次大会之后，他们将会奔赴祖国的天南地北，用火一样的服务热情和无限的服务警觉性为每一个顾客服务，董事长和各位干部们站在会议室窗前，望向远方。在远方，一个欢声笑语，人人满意的海底捞帝国正在冉冉升起。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21290163/answer/17778077
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
海口天空出现的蓝色太阳是怎么回事？
</title>
<description>
历史上出现过一些人们看到蓝色太阳的文献记录，比如喀拉喀托火山喷发时；1950年加拿大山林大火时；还有中国北方沙尘暴之时也有人观测到太阳变蓝。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/ee/deee8bf101b356e0206802c2062eec5c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;359&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/de/ee/deee8bf101b356e0206802c2062eec5c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;a href=&quot;http://io9.com/i-really-thought-this-looked-familiar-http-shotconte-267292670&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;When the sun turns blue&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道太阳为什么会变蓝，首先我们要知道为什么平时太阳看起来会是微微偏暖色的。&lt;br&gt;因为地球大气中存在着无数非常细小的空气分子和其他微粒，它们会将太阳包含的各种光线进行散射，而波长越小的光，散射的就越厉害。被散射的蓝色光会比红光多5.5倍。所以天空看起来是蓝色的，而红橙黄光很多都直射到了地面，我们看到的太阳就会是这些暖色的颜色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而最开始提到的这些蓝色太阳的情况，都有一个共同点，就是天空中蔓延着直径较大的颗粒。（比如火山灰，树燃烧放出的油滴，沙尘暴的沙粒等）这时候直径较大的颗粒就会较多的散射波长较长的红橙黄光了，天空会看起来偏暖色。而相对的，蓝光就会更多地到达地面，太阳看起来就是偏蓝的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是从这个原理考虑，海口的太阳变蓝，极可能是因为那块云中含有大量的大直径颗粒，产生了和其他蓝色太阳时同样的效果。而其他部分的天空却和平时一样正常，所以没有变暖色。仅仅是云后面的太阳被过滤了暖色光，看起来变蓝了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实还有一个地方，太阳终年是蓝色的，那就是火星。因为火星空气稀薄，并且含有大量沙尘：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/99/31991aa94404ce46029745cd352a1b7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;431&quot; data-rawheight=&quot;207&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;431&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/31/99/31991aa94404ce46029745cd352a1b7f_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21072391/answer/17747672
</link>
<author>
程浩
</author>
<title>
做一个特立独行的人需要付出什么代价？会有什么收获？
</title>
<description>
&lt;b&gt;声明：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这可能是我写得时间最久，删改次数最多的一个回答。因为这个问题让我想起来小时候的一些事情，它们一直影响到我现在对世界的认识。我希望自己能够写得清楚，但可能有点长。如果没有耐心看完的话，可以保存起来，每天看140个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;正文：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得小时候，我偷过一次东西。那是我有生以来第一次“犯罪”，可能也是最后一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时，我尚住在乡下，跟爷爷奶奶一起生活。周围有几户人家，小孩比我大几岁，都已上学。每天早晨，我能透过雾蒙蒙的玻璃窗，看见几个男生女生赶着上学的身影，到了下午，他们又从这条路上放学回家。我那时的愿望，就是能跟他们在一起玩，哪怕是坐在旁边听他们聊天，我都会觉得特别高兴。可是他们从来都不带我。不仅是因为他们的年龄比我大，更重要的是他们的游戏（足球、篮球、骑车、滑板），我都无法参与。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有一天下午，我像往常一样坐在院子里，突然有四个脸色煞白的男生从远处飞奔而来。他们每人手里提着一个撑得滚圆的黑色塑料袋，看样子很沉。我喊住他们，问他们手里拿的是什么。这一问才知道，原来是他们从别家偷来的、还未长熟的西瓜。我问是在谁家偷的，其中一个带头的叫小野的男生低声细语地说，是在老王头的西瓜地里摘下的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听到“老王头”三个字，我心里顿时一紧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老王头是一个退休干部。住在这附近的人，没有不知道他的。他当过几年领导，所以平常为人处事，多少有些霸道。平常最恨别人偷他果园里的水果。有一回，不知道哪里跑来一条流浪狗，扒了他家的西红柿，叫他捉住一顿好打。细长的藤条上下挥动，把那条流浪狗的脊背抽得皮开肉绽，鲜血顺着斜坡填满了旁边一处小土坑。旁人越是劝说，老王头下手越是狠辣，似乎要把之前所有的怨气，都撒在一条流浪狗的身上。最后，那条流浪狗，宁是当着大家伙儿的面儿，让老王头给活活打死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那幅画面，我一直记忆犹新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没容我再多想，小野问我家里有没有人，我说没人。他提出要在我家里躲一下，要是看见老王头追上来，要我替他遮掩过去。当然了，不让我白干，事后作为回报，我可以跟他们一起分享那几个比苹果大不了多少的西瓜。对于小野这个提议，我当时感到非常兴奋，也有点紧张，但最后还是咬咬牙，一口答应下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之所以会同意，当然不是眼馋那几口西瓜，而是因为这件事第一次让我觉得自己跟他们是“一伙人”。这样的感觉是我以前从未体会过的。我一边在院子里等着老王头，一边想象着等会吃西瓜的时候自己应该说什么，我甚至已经想到将来如何跟小野他们统一口径。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么过了大概五分钟，我看见老王头手里握着一根藤条，气势汹汹地走了过来。他瞪着一双差点将眼眶撑裂的眼睛，问我有没有看见几个小孩，他们往哪去了？我说没看清是谁，只看见他们往那边（我指了一个相反的方向）去了。老王头警告我，说如果我撒谎，他等会儿回来就要打断我的腿。我说随便，反正我的腿也没什么用，别打脸就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老王头走了以后，小野和另外三个男孩蹑手蹑脚地从我家走出来。确定对方真的走远了，他们才算是松一口气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小野擦了擦脸上的汗珠，带着那三个男孩就转身离开了。我问他去哪，他说回家。我说他不是还要给我分西瓜嘛。他哈哈一笑，说要是我能追上他，他就给我吃。说完，小野带着他们几个人奔向一座台阶，背影渐渐的远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时，我坐在轮椅上，不能去追。若是去追，轮子撞向台阶，肯定是要翻车的。但那一刻，我真想去追。我想要翻车，我想要摔倒，我想要流血，我唯独不想就这么看着他们离开……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就像一个受了委屈的孩子，鼻尖一酸，眼泪不可遏止地涌出眼眶。透过泪水的扭曲，我仿佛看到面前那座台阶变成了一道墙，轻易地将这世界一分为二，将我们分成两个不同世界的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，小野因为偷东西这事儿，被他爸打得遍体鳞伤，那三个男生也都受到了不同程度的惩戒。而我，因为撒谎，不仅受到严厉的训斥，外加一盒酒心巧克力被全部没收。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从那以后，我就对“跟别人一起玩”这种事儿，没有多大期待，也没有多大兴趣了。我开始学会一个人玩游戏：一个人组装乐高积木；一个人拼2000块的拼图；一个人打小霸王游戏机——那时我最喜欢玩的就是《忍者龙剑传》，因为那是单人游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再到后来，父母从外地带给我进口的变形金刚。在别人还没听说过擎天柱和大黄蜂的时候，我已经把它们摆在了自己睡觉的床头上。到了下午，我还要在院子里开一会儿遥控赛车。过去是我托着腮帮子，看小野他们在空地上踢球；现在是小野他们抱着脏兮兮的足球，围成圈儿看我开赛车。如果有人想借我的玩具，我会面带微笑地回答他：不行！当旁人围成小圈子，谈笑风生的时候，我不再试图融入他们的谈话，而是一个人在旁边静静地读书。等到大家各自聊完，我的一本书也刚好读完了。于是，常有不明者夸道：“这孩子真是爱读书。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我知道，自己不是一个爱读书的人，只是缺少一个不读的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候我会想，自己在小野他们的眼里，是不是一个“特立独行”的人？或许算不上“特立独行”，但至少是一个“独特”的人。无论是我的身体，我的玩具，还是我的习惯，都与他们显得大不相同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，这是我想要的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝然不是！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经一度陷入迷茫无助的精神沼泽，而且越陷越深。每天早晨起来就情绪低落，甚至一场大雨都会使我充满悲伤。而令我感到如此煎熬的一个问题就是：假如学业、事业、爱情、婚姻、家庭、子女、健康是评价一个人不同阶段、不同时期，最重要的衡量指标，那么失去这一切的人，是否还有存在的价值？如果仍有价值，那么他的价值应该用怎样一把标尺来衡量？&lt;br&gt;&lt;br&gt;站在时间的制高点审视过去的自己，我发现有时候人们之所以感到迷茫、痛苦和无助，很大程度上就是因为我们找不到一个合适的标尺来衡量自己的价值。我们不确定自己所做的事情到底有没有意义，也不知道做什么事情才算是有意义。因为不知道自己该做什么事情，所以我们对自己存在的价值都会产生质疑。毕竟，面对整个社会的评价体系，渺小的我们实在显得太微不足道、不值一提了。这也是为什么我们总是特别羡慕那些特立独行的人。因为他们不需要在社会的评价体系中苦苦挣扎，也不需要用普通人的价值标尺来衡量自己。他们有一套自己的评价体系，有一把专门衡量自己的价值标尺。他们在自己的世界里活得洒脱而自在。旁人可以羡慕，却永远也学不来。唯一值得我们思考的就是，那些“特立独行”的人，是如何变得“特立独行”的？那些“特立独行”的人，彼此之间是否存在共性？而那些向往“特立独行”的人，又是如何走向庸俗与浮夸的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信，这世上没有任何一个真正特立独行的人，会将“特立独行”当作自己的本意。而刻意追求“特立独行”的人，最后都不免沦为一个哗众取宠的俗众。只因，“特立独行”不是一种行为，不是一种气质，不是一种追求，更不是一项能够供人思前想后的选择。它是一种反抗，是一种受到强大压迫之后，内心深处产生的反抗意识。这种压迫通常来自于两个方面——即环境与精神。前者如王小波，后者如黄家驹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在王小波的成长岁月里，“老舍跳了太平湖，胡风蹲了监狱，王实味吃了枪子儿”。一个荒唐时代对于正常人的情感表达，有着近乎窒息般的束缚。就像王小波自己说的：“我总觉得自己有一种写小说的危险。”正是那种极度压抑的成长环境，才能造就王小波后来天马行空的文学激流。而同样作为特立独行的人，黄家驹则与王小波有所不同。当谭咏麟和张国荣等人的“软情歌”充斥香港乐坛，街头男女都唱着小情小爱而“背弃理想”的时候，家驹没有像一般音乐人那样，用廉价的伤感情歌来向这个时代献媚。他带着自己的才华与梦想，远赴日本。最后以生命的方式，传递出一种永不妥协的音乐信仰。就像《海阔天空》中唱的：“背弃了理想谁人都可以 哪会怕有一天只你共我。”対黄家驹来说，音乐既是人生的勋章，又是灵魂的桎梏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们一个受到外在环境的压迫，一个受到内在精神的压迫。两种不同的压迫却使他们成为同一种人——一个奋起反抗的人，一个特立独行的人，一个敢于挑战禁忌的人，一个敢与世界为敌的人。他们对旁人的眼光视而不见，对世俗的评价充耳不闻，对浮华的虚名轻蔑一笑，对无耻的陷害冷静回击。他们并非是对这个世界充满仇恨。恰恰相反，他们是太爱这个世界，他们希望这个世界跟自己一样真诚而善良。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越是与世界为敌的人，越是渴望世界对他的认同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个普通人，我们与其考虑要不要当一个“特立独行”的人，不如先想想自己是否受到任何一种压迫。没有压迫就没有反抗，没有反抗，“特立独行”就无从谈起。而你一旦有幸、或不幸地成为一个“特立独行”的人，所失去的一定比你得到的更多。你想过普通的生活，就会遇到普通的挫折。你想过上最好的生活，就一定会遇上最强的伤害。这世界很公平，你想要最好，就一定会给你最痛；你想体会“特立独行”的潇洒，首先就要失去平凡纯朴的欢愉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“特立独行”就像是绝路上的一座桥。行走于桥上之人，早已被命运逼向绝境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有可能，我更希望这世上没有所谓的“特立独行”。我们不必再人云亦云，也不必再哗众取宠。每个人都能随心所欲地表达自己的喜好，毫无顾忌地追求自己的梦想。所有人能够作为一个独立的个体而得到尊重，不用为了搏出位而标新立异，不用为了活得体面而苦苦挣扎。更重要的是，不会再因为一个无法踏上的“台阶”而眼睁睁看着别人离开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望，每个人因为平凡而独特，却不因为独特而平凡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;广告：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;豆瓣个人主页：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/people/chenghao23/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;伯爵在城堡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;新浪微博：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/now2012&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;伯爵在城堡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20781320/answer/16945274
</link>
<author>
韩冬
</author>
<title>
郑渊洁是一个怎样的人？
</title>
<description>
评论一个人时，一定不能脱离时代。&lt;br&gt;先说一个例子。在2002到2005年姚明还没进化成超级中锋的时候，我国部分报纸，杂志，网络媒体，电视评论员吹捧姚明吹到肉麻的地步。作为一个姚明粉丝，我看着那些吹捧都有点脸红。所以这时候就产生了一批「姚黑」出来。&lt;br&gt;如果现在去看，应该觉得这批姚黑不可思议。作为球员和一个中国人，姚明都堪称模范，这么一个好人居然有人黑。而且是一群中国人在黑，这群中国人还是中国男篮的粉丝，居然黑对男篮做出最大贡献的人。&lt;br&gt;因此知道时代背景的人，觉得「姚黑」的出现是可以理解的。不知道时代背景的人，就觉得「姚黑」的存在违反逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一个保守地区小县城出来的八零后，在我的小学时代和初中时代，政治主旋律一直占统治地位。「个性」当时是一个贬义词；「另类」这个词还没有诞生；赖宁的事迹还在课本里供我们学习；电脑这个东西只存在于电视中；新华书店是唯一可以买书的地方（后来县城有了第一家民营书店），里面的书是不可能打折销售的；政治课本上写着「私营经济是社会主义公有制经济的补充」；现在的知乎上的很多内容在当时是绝对的黄色内容。&lt;br&gt;当时一个长辈说的一句话我记忆犹新：如果一个小孩不听大人的话，大人还不如去养条狗。&lt;br&gt;还有一个受人尊重的老师说，能把书上的内容死记硬背下来的学生是最好的学生。&lt;br&gt;我说以后这个人会被机器人取代，他用看民科的眼神扫了我一眼。&lt;br&gt;在这个背景下，我读郑渊洁，就好像一个北朝鲜人在读现在中国的作品。有一种翻墙的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在二十一世纪已经过去十几年了，这十多年翻天覆地，支持政府观点的人从主流变成了被围观的角色；小学生谈恋爱手拉手做公交；中学班主任在学生的QQ群里被群主踢；实体书店被网络书店用打折挤垮。郑的很多观点现在看来显得有些偏激，就像现在很多人觉得「姚黑」的存在不可思议一样。&lt;br&gt;所以，用现在的标准去评价郑渊洁，是不公平的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他是一个特立独行的人。这一点在现在并不算罕见，但是——&lt;br&gt;他是一个在八十年代和九十年代就特立独行，并且让那个时代的孩子们知道特立独行并非罪恶的人。&lt;br&gt;因此特别宝贵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21278705/answer/17762524
</link>
<author>
SexFriend
</author>
<title>
是先结婚再搞大事业，还是先搞大事业再结婚？
</title>
<description>
【先结婚再搞大事业】&lt;br&gt;你会发现事业很难搞大，主要是因为女人比事业要难搞很多，她们需要随时有人陪有人腻歪，动不动还容易情绪化，每个月总有辣么几天，大家都懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算你一狠心为叻她的幸福生活去把事业搞大，结果你会发现她再也不鸟你叻，因为你的事业在她看来与她无关，你不专注于她那就等同废物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再幸运点儿，你会发现头顶有点绿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【先搞大事业再结婚】&lt;br&gt;你仍然会发现事业很难搞大，成功没那么容易，更何况成功的标准和尽头在哪儿？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们现在必须假定一个标准才能继续下去，5000万现金存款5000万固定资产=相对成功，那么你会有很多后顾之忧，你会害怕对方的目的不纯，而且这个时候的你会变的很会算账，5000万，按优质均价过夜5000算你可以搞一万个不同的外围妹子，三天一次，你可以玩82年……况且你还正值事业上升期，不止这点钱这点事业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【正确的态度】&lt;br&gt;事业靠认真，婚姻随缘分。生活没有先后，别纠结前后序列，毫无意义。我是纯属无聊才跟你喷这么多，要是身边的朋友问我这个，我就狠狠嘬一口烟，喷他脸上让他滚远点儿。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20304375/answer/17760759
</link>
<author>
石悦
</author>
<title>
去以色列旅游应注意哪些问题？
</title>
<description>
金晨羽说的很充足，我稍微补充几条，因为有点儿经验之谈，所以可能会写成裹脚布，求原谅。&lt;br&gt;用平板打字快吐血了，不要纠结排班，因为编辑键在平板上完全没用…&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;按部就班，先从【安检还有航线】说起：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你坐的是&lt;b&gt;以航的 El-Al 飞机&lt;/b&gt;，那在北京或者上海的机场都需要安检，&lt;b&gt;以航安检在机场有专门的区域（切记切记，不是普通托运口&lt;/b&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安检人员都是以色列人，回答的时候请看着他们的眼睛（不需要刻意，反正别让他们觉得你心虚就行）。一般提问会用英文（不排除用中文的可能），问的问题很杂很多，根据经验来说，主要是：“去以色列做什么？”、“有没有帮别人带东西？”、“行李是否是自己打包的？”、“路上行李确定没有经他人之手？” 等等。回答后三个问题请先考虑清楚，个人建议不要帮别人带自己都不知道是什么的东西，带的话一定要亲自确认没有问题，可以如实回答但一定要清楚说明自己帮别人带了什么，如果是自己买来带给别人的东西那可以直接说没有帮别人带东西，避免麻烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家可能觉得我太废话，其实不然，第一次来以色列遇到过如下的情况：一个中国人被反复安检导致航班延误近半小时，原因貌似是他帮别人带了一个包裹好的折叠书架，但自己并不清楚帮别人带了什么，过扫描的时候那个书架形状貌似比较像某种武器，于是他被盘问了很久，箱子都被翻乱了。（不要抠字眼，反正差不多就是这么个事儿，十年前的东西不一定细节准确）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;箱子不要上锁不要缠绑带&lt;/b&gt;，基本100％会被拆开看，东西不要放的太乱，否则安检完了你箱子都合不上。&lt;br&gt;&lt;b&gt;电线等电子物品单独装在一个固定位置&lt;/b&gt;，一般这种东西会被特意翻出来单独检查，装的太散的话找起来很麻烦也很浪费时间。&lt;br&gt;笔记本电脑过安检需要掏出来装在他们给的箱子里过扫描。&lt;br&gt;千万不要在随身行李里装超过标准的液体和尖利物品（例如剪刀、瑞士军刀），检查随身行李的时候托运行李已经被送走了，所以只能扔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你坐的&lt;b&gt;土行&lt;/b&gt;，也得安检（我记得&lt;b&gt;坐土行的话托运行李在国内机场不需要安检&lt;/b&gt;，随身行李会有以色列人检查），而且&lt;b&gt;在伊斯坦布尔转机时会有专门的安检区域&lt;/b&gt;为去以色列的游客开设，盘问的人是土耳其人，所以比较松。&lt;br&gt;因为托运行李在转机时会被自动转移到下一班飞机里，不需要自己转，所以托运行李的安检部分是在你看不到的情况下进行的，&lt;b&gt;箱子上锁的话锁可能会被剪断&lt;/b&gt;，所以个人不建议上锁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人觉得大部分安检人员态度都不好，能忍尽量忍吧，他们也不容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【以航以破坏乘客行李为己任 】的&lt;/b&gt;例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;确实发生过，但频率不明，我个人没遇到过的：&lt;br&gt;1、某人从国内带ipad结果安检拒绝他随身携带ipad，于是他ipad被装进了个纸（！！！）箱子托运了…他拿衣服裹的很好所以没坏。&lt;br&gt;2、某人电脑充电线被没收，检查完后经邮局寄到了他在以色列的学校…&lt;br&gt;3、某同学托运行李里带了个迷你电饭锅，安检人员背着他拆了（但是被同行的一个中国人看到了），而且拆了以后安不回去了！于是他电饭锅盖儿再也没法盖上…（电饭锅还给他时他就觉得不对，而且安检人员没道歉也没说自己拆了，只是默默地帮他装进了箱子里…）&lt;br&gt;4、他们还怀疑上面那个例子里的那货的笔记本电脑里藏了东西，原因是那个联想笔记本太沉了，他们觉得重量不对劲！&lt;br&gt;5、我个人遇到过的极品事件：&lt;br&gt;过安检的时候箱子被扫描的机器从一米高的地方抛出来，落地后箱子底部硬板断裂，人工安检时以为我在里面藏东西，无数辩解都被投以怀疑的眼神和问句，为此和安检人员大吵一架。望天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【特拉维夫】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;特拉维夫除了夜店和海边以外貌似没啥好玩的，不推荐。（除非你喜欢艺术人文，博物馆啊，艺术展览馆啊比较多）。&lt;br&gt;歌剧貌似没英文的，但是水准确实不错，推荐 The Cameri Theater。&lt;br&gt;&lt;b&gt;海边游泳请在圈起来的区域内&lt;/b&gt;，否则救生员会不停地在喇叭里喊，主要是不安全。&lt;br&gt;同意金晨羽，&lt;b&gt;特拉维夫住宿级贵&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;特拉维夫有四个火车站，相互间距离也就车上一两分钟。&lt;br&gt;&lt;b&gt;特拉维夫Hagana站比较乱&lt;/b&gt;，那片是红灯区、黑人区还有民工区所在的地方，晚上的话建议不要单独行动。&lt;br&gt;Hagana 火车站出来左拐没多远就是中心汽车站。&lt;br&gt;紧急情况：中心汽车站外面的小巴（以色列叫moniyot sherut，简称sherut）&lt;b&gt;4号线去中国领事馆&lt;/b&gt;，你让司机在&lt;b&gt; Ben-Yehuda 229&lt;/b&gt; 停就行（开门时间比较变态，个人建议还是打电话吧）。&lt;br&gt;对了，特拉维夫附近有&lt;b&gt;钻石中心&lt;/b&gt;，以色列的钻石切割工艺很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Jaffa，以色列人叫 Yafo。&lt;br&gt;说实话我对这个地儿没好感，脏乱差，不过历史人文意义比较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海边城市的话，&lt;b&gt;Caesarea的古罗马遗址&lt;/b&gt;值得一看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【耶路撒冷】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;地势较高，&lt;b&gt;夜里风大较冷&lt;/b&gt;，冬天有下雪的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;老城地形复杂，没有向导最好别随便进去。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;进哭墙所在的区域需要安检。&lt;br&gt;&lt;b&gt;哭墙有分区，左男右女，别走错了。女人出来的时候需要面对着墙倒着走出来，男的随意。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;哭墙缝真心不大，纸条写小点儿…&lt;br&gt;别喧哗，中国人嗓门大，但人家毕竟是圣地，请显示出足够的尊重（否则可能会被扔石头，真的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;关于在耶路撒冷所有带有宗教意味的景点的穿着问题：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;女：裙子、裤子必须过膝，上衣不一定非得过肘，但别穿坦胸露背的背心，我见过有人穿的，虽然那人没被怎么样，但是毕竟不尊重。就像金晨羽说的，上衣露肩的话，可以拿大头巾遮。&lt;br&gt;男：有些地方会要求你头顶小帽，哭墙没事，大卫墓需要，不过人家会免费借你。在大卫墓里不要摘小帽，里面特别小，不要因为几秒钟的不便而失了得体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;哭墙下面有地下参观通道&lt;/b&gt;，入口在哪里我忘了，自行谷歌吧，下面挺带感，历史痕迹更重一些，墙体很高，很震撼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金顶一般没法进去看，不过可以尝试，萌妹子可以试着和守门的大兵交涉一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;耶路撒冷老城里和耶路撒冷周边的城市有很多极端犹太教徒，女性穿着特别不得体的话有可能被扔石头（只是有可能，概率极小）。&lt;br&gt;极端犹太教徒（男的黑帽、黑风衣、长发，女的一般头巾、过肘上衣、过膝裙）有男女有别的思想，&lt;b&gt;不同性别的人别随便肢体接触。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大屠杀纪念馆&lt;/b&gt;值得一看，但是想要细细看下来需要大半天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;耶路撒冷有阿拉伯巴士可以去伯利恒，不用担心安全问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿拉伯甜点级甜，别手贱，一开始买一堆可能会后悔，可以先买一点试试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【死海】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;死海世界海拔最低，&lt;b&gt;盘山路略危险&lt;/b&gt;，自驾游请谨慎。&lt;br&gt;死海&lt;b&gt;七月至九月的温度可能在40～50左右徘徊，小心中暑&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;防晒霜必备，起码 spf 30 以上&lt;/b&gt;，别掉以轻心，在普通海边不涂防晒霜2个小时就有可能严重晒伤，更别说死海，皮肤癌很恐怖的，要为自己建康着想。&lt;br&gt;死海水含盐量极高，&lt;b&gt;别拿手摸眼睛&lt;/b&gt;，别说我没警告过你。&lt;br&gt;漂浮比较容易，从漂浮状态变成站立状态不容易，小心起身时太扑腾导致水花进入眼睛。&lt;br&gt;&lt;b&gt;死海底石头较多，比较扎脚&lt;/b&gt;，做好心理准备。&lt;br&gt;衣服越薄越宽松最好，千万别穿黑，否则热死你…&lt;br&gt;&lt;br&gt;死海附近有个植物园，里面还有一些小动物，对植物园感兴趣的可以查一查，我父母去过，看照片感觉很棒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附近的 &lt;b&gt;Ein gedi 自然保护区&lt;/b&gt;很棒，最好春天去，水多，还有小瀑布，一定要带可以下水的衣物，瀑布下的水谭爽的一比的，而且很干净。&lt;br&gt;&lt;b&gt;过去的话请找私人向导&lt;/b&gt;，那里野生动物多，路也比较复杂，容易发生危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附近的 &lt;b&gt;Masada 遗址必看&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;建议请导游，他会讲解废墟的历史，很有趣，是犹太人历史上很辉煌的一笔。&lt;br&gt;千万不要自己爬上去，太特么累了，坐缆车吧还是。下来的时候可以考虑走土路下来。&lt;br&gt;Masada 有个夜间 sound and light show，不知道有没有英文，很带感，&lt;b&gt;而且运气好的话，那里的夜晚抬头可以看到银河。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Ramon crater&lt;/b&gt;，貌似是陨石坑？我个人没去过，但是去过的都赞不绝口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【海法】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;除了 Baha'i 庙，哪里都别去，没意思。不如节省下时间去更北部的 Akko。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Baha'i庙去前一定要预约，否则很多地方进不去。（位置在 German colony 那片，不过你说 Baha'i 司机都知道）&lt;br&gt;附近的餐厅贵的惊人，&lt;b&gt;推荐阿拉伯人开的餐厅，别去那家叫台北的餐厅&lt;/b&gt;，那就根本不是中国菜，价格还贵的离谱（60多谢的烤鸭端上来发现只有一条可怜的小鸭腿，所有菜都放日本 teriyaki 酱，无语）。&lt;br&gt;Carmel 山上没什么东西，况且还没从上次的大火中恢复过来，没必要看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【埃拉特】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Eilat。&lt;br&gt;去看海的话更推荐这个地方，虽然近两年的海水质量很差…&lt;br&gt;&lt;b&gt;海边比特拉维夫有情调多了，而且有和海豚共泳和潜水项目。（可以考取潜水证）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不过埃拉特&lt;b&gt;海底石头特别多，扎脚严重&lt;/b&gt;。特拉维夫海滩在这点儿上完爆它，&lt;b&gt;特拉维夫白沙沙滩很棒&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;埃拉特水族馆&lt;/b&gt;不错，还有可以买票乘坐的黄色小潜艇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;去埃拉特的路很荒凉，景色单调，自驾需谨慎&lt;/b&gt;，容易打瞌睡而发生事故，尽量别在晚上上路。路上有休息站，建议停下来休整一下再出发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【北部】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Habanias 河自然保护区&lt;/b&gt;很棒，春季或者雨季去的话水很充沛，流速很快很壮观，附近景色更是很美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;葛兰高地&lt;/b&gt;有专门的游客区不错，非要去 Hiking 的话建议雨季或雨季过后去（春天），高地上的花草比较多，很美。但是！！！&lt;b&gt;葛兰高地是地雷区&lt;/b&gt;，你能看到各种铁丝网围着的地方，而且当时带我们的导游说有些地雷区没标出来…不是闹着玩儿的，真能爆，所以一定要&lt;b&gt;跟紧导游别乱跑，否则怎么死的都不知道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对了，那里有片仙人掌树林可以下去，别随便摘仙人掌果实吃，很多刺肉眼看不到的，不如买水果摊上处理好的。&lt;br&gt;附近的 Hermon 山不用去，除非你正好赶上冬天雪季可以滑雪的时候，否则那就是一片荒山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;加利利湖（以色列人叫 kineret&lt;/b&gt;），耶稣洗礼的地方。附近有五饼二鱼堂这种景点，也有拿撒勒这个基督徒比较熟悉的城市，附近的几个城市都蛮带感的，我就不废话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Hula valley 自然保护区&lt;/b&gt;。大多数人应该不知道这个，但是真！心！美！有空一定要去，不去加利利湖都得去这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【交通】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;极其蛋疼的东西，运行时间很蛋疼，车的数量和每班之间的间隔时间更让人蛋疼，一定要计划好…&lt;br&gt;对了，&lt;b&gt;以色列公交站基本木有英文，火车站只用英文报去特拉维夫的车&lt;/b&gt;，所以不明白的话还是找个路人或者工作人员问下吧（汽车站最好提前查好，因为比较复杂）。&lt;br&gt;火车站都有下地下通道和上站台的电梯，如果拎着旅行箱的话不需要走楼梯。&lt;br&gt;&lt;b&gt;个人更建议自驾游，方便、省心…&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6.6谢的 egged 公司的公交票应该都能两个小时内无限换乘，不过我不确定哈，错了求指正。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实景点和交通金晨羽都介绍的很清楚，辛苦了～&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我就偷懒什么都不写了，以上纯吐槽交通还有安检…&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;【杂】：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要长得能看的中国女人在以色列必被大叔调戏，不喜欢可以无视或者敷衍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换钱方面可以在机场换一小部分，因为大多数地方都有&lt;b&gt;私人货币兑换点，都比银行便宜很多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以色列大部分城市一般周五下午到周六晚上（其实大部分是到周日早晨）什么地方都不开门，请提前做好准备。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以色列插座是德标，转换插头不要忘记带哦。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以色列大多数旅店不提供一次性用品，请自带。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以色列没有红灯还可以右转之说&lt;/b&gt;，自驾需注意！&lt;br&gt;以色列单行道很多，停车地点限制较多，自驾需注意！&lt;br&gt;&lt;br&gt;治安？去哪里都要安检的国家治安好的没话说，不过还是不要太放松警惕，不怕一万就怕万一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人觉得以色列的饮食没什么多样性，不喜欢，不推荐…&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以色列人办事效率很惨烈&lt;/b&gt;，比如说超市收银员的扫货速度…要有耐心哦，亲&lt;br&gt;&lt;br&gt;连图都贴不了，只能说就此打住了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21289069/answer/17772588
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
为什么苹果不同步在全球所有主要市场把新产品品牌注册下来？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实苹果的商标注册策略是尽量在全球市场同步的，但总是会出一些问题，主要有几个原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）苹果新产品的命名方式太容易被预测了，所以在很多国家商标被抢注。比如 iWatch，就太容易想到了。而且有时不是恶意抢注，仅仅是其他公司也想到了用 iPad、iWatch 而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）在各国商标信息都是需要公示的。苹果为了保持神秘感，也不愿意因提交上商标申请太早将新产品曝光。否则提前好几年注册，储备一批商标的话，也就不怕被抢注了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）根据《保护工业产权巴黎公约》第四条的规定，“保护工业产权联盟内任何人或其权利继承人，已经在某一公约成员国正式提出商标注册申请的，在第一次申请后6个月内在其他国家就同一商标在相同商品上提出商标注册申请，可以享有优先权。”所以苹果先在一个不引人注目的小国申请（比如这次是牙买加），可以在其他国家申请时取得优先权。而各国的商标注册程序有所区别，即便申请同时提交，被媒体或对手发现也有时间差。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20586021/answer/17770184
</link>
<author>
汪惟
</author>
<title>
「蝉游记」使用体验如何？前景如何？
</title>
<description>
蝉游记的人开发方向完全错了!!!&lt;br&gt;根本不能叫做游记软件!! 蝉游记就是&lt;b&gt;一个披着游记外衣的相册软件！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界上的游记,作者除了炫一下还拿出了更多的。还要顾及看游记对别人有没有参考价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如卢浮宫，蝉游记就几张图，自拍，三大件金字塔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请问卢浮宫怎么去？交通工具怎么选？便宜的方式是什么？贵的方式是什么？有门票没？周边还有什么值得看值得玩值得吃的没？&lt;br&gt;这些信息统统不能快速获取。太没营养，看这些图片游记不如看官网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我过年的时候去台湾，因为台湾还算比较热门。我想写哪里能租车，怎么租车，哪些景点务必要去，怎么去怎么预约，希望能帮帮大家。完全没空间给我写，必须要配一张图才行？！&lt;br&gt;我要怎么写我的地图？行程？我想做个对社会对大家有点帮助的人都没可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/e3/d3e3de47937ca9a554f14889f195ffae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;415&quot; data-rawheight=&quot;579&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;415&quot;&gt;&lt;br&gt;看游记的人不是来看风景照再吹捧一下说点场面话的！！！&lt;br&gt;&lt;b&gt;看蝉游记的感觉就是野比大雄听骨川强夫在炫耀自己又去度假的感觉啊!!!谁要看这种游记啊！！真是！！！（黑就黑到底。配个图）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再一次，蝉游记就是&lt;b&gt;一个披着游记外衣的相册软件！！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21287435/answer/17769882
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
既然人生处处有风景，为何非得不断前行？
</title>
<description>
ー&lt;br&gt;&lt;br&gt;你沒有在前行，也沒有什麼非看不可的風景。你剛好看到了，又剛好往那裏走，你便謂之「前行」了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此生一世界，由東至西也好，由西往東也好；由山至水也好，由水入山也好，無論怎麼走，難道有個首尾之分？既無首尾先後之分，又何來「前行」？即便企定一處百千年，萬物世間也瞬息而驟變，怎會是「相同的風景」？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生境界，無高低之分，無前後之別。佛性本源，始終都在那裏，無有前後上下。玄妙寂然，&lt;b&gt;無動無靜&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ー
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21266614/answer/17763389
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
假设真的在不知情的情况下被人利用运毒而被查出，如何证明自己的清白？
</title>
<description>
首先，肯定一下题主的假设是成立的，而且我处理过类似的事情。不过对方是个真毒贩，假装是被冤枉的。而且他的手段很好笑。我们抓到他之后，他激动的说“我是国家安全局的卧底，你们赶紧放了我”你没有看错，人一激动是什么谎都撒的出来的，这哥们的结局就是626直接给毙了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坦白说，在边境那钟地方，我还真不敢肯定就没有人被冤枉过。我也必须承认，我私下里是一个持有罪推定的人。但是值得庆幸的是，我只在边防检查站实习了三个月，理论上没有冤枉过别人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们试想一下，无论是谁，好端端的是瑞丽、腾冲、普洱、版纳等地方旅游一圈，啥坏事也没干，返程的时候突然在皮包、车子、行李甚至鞋底里查到了海洛因，这是一件很痛苦的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们站在检查人员的角度上考虑，假如你是检查人员，在一个旅客的皮包夹层里发现了海洛因，你怎么办？你是觉得这个人被冤枉呢还是觉得这是个运毒的马仔呢？在找出对方被冤枉的明显迹象之前，大部分人应该趋向于判定对方是个毒贩的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在你经过检查站，被发现你身上带毒之后，检察人员会对你突击审讯，这是必然的。就是也不跟你废话，直接#￥%*（￥%&amp;amp;#%%￥##￥%#￥@*&amp;amp;%￥#@，反正目的就是用最短的时间，让你说出毒品是哪来的，将要运到哪里，接货人在哪，以什么方式交货，双方约定的暗号等等信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候，你就不要说什么“我没带毒我凭什么跟你在这浪费时间”这些话了，甚至检查人员有些不合理的举动，我觉得当时你也不要有什么强烈反抗意识，吃苦的是你自己。所以，维权放在后面，当务之急是先洗清自己最重要，这是我给大家最真诚的建议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面怎么维权就不用我教了，挖祖坟总是不好的。我就说说怎么洗清自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先无论检查人员态度是怎样，和蔼也好，满嘴为人民服务也罢，严厉也好，粗口也罢，甚至粗人动手不动口也好。你暂时只能忍，我不是让你忍气吞声，还是那句话，维权放后面，当务之急是洗清自己的嫌疑。千万不要觉得我是在帮检查人员说话，我是在为你好。我很忧郁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一点要做的，就是保护自己。这个时候你已经成为最大的嫌疑人了，要保护自己，就是第一时间向检查人员说明，全力配合他们的工作。一般只要你表示配合，并且你的行动看上去够真诚，那么你会少吃很多苦。我是诚心的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你先要回忆自己的旅程，然后找出旅程中可疑的地方告诉检查人员，比如包包什么时候离开过你，车子什么时候停在路边一夜等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;步骤进行到这一步，检查人员应该已经将你手机里的通话记录、短信等查的差不多了。希望你的手机里没有可疑信息，比如和同一个号码频繁通话，而这个号码现在正好关机了，或者短信发一些奇怪的信息和乱码等等。如果没有这些，那么你的嫌疑已经洗了一半了。我很欣慰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面至于怎么配合，检查人员会教你的。这个涉及侦查手法，说太多是挖祖坟，不过只要你配合到位，理论上是不会出现冤案的，顶多就是浪费点时间，但是没办法，谁让咱碰上这事儿了呢？至于受到不公正待遇，后期想要维权，你可以去咨询律师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，这个问题很好，我很喜欢这样的问题，让我写那些事情的时候，还能写点旅游指南，我很欣慰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝你旅途愉快。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21249784/answer/17699157
</link>
<author>
Terry
</author>
<title>
豆瓣有没有特别一类影片类型相比于其他类型评分偏高？为什么？
</title>
<description>
我喜欢这个问题……&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下内容是我这几年用豆瓣和其它各种类似的电影评分网站的一个经验总结，我倒是很希望能有点数据支持，可惜没有……因此想必错漏颇多，主观极强，如有指正，无任欢迎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;豆瓣评分是我个人观影的最重要指标，我个人觉得比起北美比较重要的三个评分：IMDb（大众向）、烂番茄（影迷向）、媒体综评（影评人向），豆瓣更贴近国人的口味；而时光则是我个人用户习惯的问题，用的偏少一点，而且我一直对时光的反刷分策略有一定怀疑，我个人觉得，似乎没有豆瓣更强力；迷影网的院线评分倒是个有趣的定位，也许有一天它会成长为中国的媒体综评，国内似乎还没有类似的高门槛评分网站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远了回到豆瓣&lt;br&gt;&lt;br&gt;豆瓣评分是个很难说的事，他会受到电影的类型、阵容、时间、是否国内上映等诸多因素的影响，这使得不同电影的评分，经常也不能直接用来比较，但整体而言，还是有一些趋势，或可参考，我一般以此来推想电影的质量，倒也还算靠谱&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、经典高分&lt;br&gt;显然的，经典其实根本不是一种电影类型，但是在豆瓣电影标签分类（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/tag/?view=type&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豆瓣电影标签&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）中，这却是豆瓣上的第四大分类。经典往往是指那些我们耳熟能详的电影，从互联网初期开始，就有一些影迷间流传的电影榜单，在漫长的岁月中，随着网络的愈发成熟，最后演化为“人生不可不看N大电影”“高智商电影N部”的类似列表，活跃于论坛贴吧微博人人等各种媒介上，早期的国内网络并无IMDb类的电影评分网站，因此这种经典榜单受IMDb影响颇大（比如IMDb的头牌肖申克的救赎），同时也受当时的时代影响（比如在当时国内影响力巨大的泰坦尼克号）。这一类电影以剧情片为主，通常主要是90年代至00年代初期的作品，影响力巨大，在豆瓣上评分人数以数十万计（当年豆瓣人数不多时候十万人是个重要门槛，现在很随便了），而且本身质量颇高（否则当然不会被称为经典），因而分数很容易升高，这批电影基本统治了豆瓣TOP250这样的榜单，分数往往在8-9间。因为大影响力的因素，我觉得这部分电影较之同水准而影响力较弱的电影来说，更容易拿到高分，其中或也不免有些名过其实之辈，只是这个争议颇大，暂不谈及了，即使这些电影可能分数略高，但其质量本身还是对得起观众的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、类型界限&lt;br&gt;对于大部分没有成为经典的电影来说，豆瓣上的7-7.5将是一个重要的分界线，这在很大程度上体现了这部电影究竟是出色还是平庸，但是对于不同类型的电影而言，这条分界线也会上下浮动，从而使有些类型电影有着自己不大一致的质量界限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜剧：对于大部分喜剧片来说，他们在主题上首先受限，能够用喜剧片外壳表达出色感情或内涵的电影并不多见，他们中的绝大多数还是只负责完成搞笑观众这一最基础任务。因此大部分喜剧的分数往往会较其他类型电影偏低，7.5对于它们中的不少作品来说可望而不可及，这些年除了感情出众的三傻、触不可及，隐喻强烈的让子弹飞，结构精巧的疯狂的石头等极少数几例之外，大部分喜剧片都只能冲击7-7.5这一档。国产的两部囧途、好莱坞的宿醉或者泰迪熊，虽然也算得上一定水准，但也不过7-7.5而已。因而我个人认为，对于喜剧片而言，6.5以上已经可以认为其喜剧搞笑的部分达到目标，而要想进入7.5之上，那就需要再在剧情上下一番苦工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;动画：动画在豆瓣一般是颇受赞誉的，我在这一点上没有留意过时光或者其它站，因而很难说是否这是豆瓣独有的倾向，但是动画往往可以轻易在豆瓣拿下其它类型片较为困难的高分，这基本是确定的事实。里约大冒险、卑鄙的我、驯龙记、玛丽与马克思都是质量颇高的动画，因而他们全都进入了8.5左右的高位；冰河时代系列这样一般认为在走下坡路的动画，其四部曲也只有第二部在8分以下，而且是7.8这样的高分；疯狂原始人固然不坏，但9.1的分数还是能让人大吃一惊。（上面这些例子有不少涉及国内上映的问题，这是他们分数上升的另个主要原因，稍后再说）因而对于动画来说，7.5已经不再是出色的象征，你只能说这是一个及格的位置，出色的动画片基本都可以进入8以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;动作：动作类电影的情况与喜剧类似，如果它只是完成了动作场面这一基本需求，那么它的位置大概在7左右，再往上需要有一定的剧情支撑，而且想要上到8是较为困难的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纪录：纪录片是动画外豆瓣的另一个分数重镇，纪录片在很大程度上其内容重于其影片水准，因而易于拿到更高的评分，人们容易对某一现实或事件做出同情、愤怒、感慨等不同反应，进而对影片本身表示认可，所以纪录片上8分在我看来甚至容易过动画，而有一定水准的纪录片基本肯定会在8.5-9档。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剧情：剧情片的分数除了其本身水准以外，还会受到一定程度上的情感倾向影响，倾向于励志、感人、亲情、悲剧等一些容易唤起观众共鸣的情感，比较容易拿到更高的评分，而且作品中情感复杂不确定的一些电影，则会略低，这种情况我认为和纪录片类似，人们更容易对故事本身而不是电影水准产生认可，但最主要的因素仍是电影本身的质量好坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恐怖：如果说动画纪录是豆瓣的高峰，那么恐怖惊悚绝对是豆瓣的低谷，我个人看恐怖片很少，有时候对其水准难以评价，但是闪灵这样的名作，或者恐怖游轮这样的网络大影响力作品，都只能勉强攀上8分。绝大多数的这类电影，都只能拿到6-7这样的分数，我个人觉得或许6.5-7已经是一个不错的分界点，但是我看的不多，这还很难说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;短片：短片是又一个容易得到认可的分类，在更短的事件内讲一个好故事，本身就需要相当的水准，而且短片本身因为长度的关系，观者更多的是通过在线视频网站来进行观看（虽然因为版权的问题，各大站都会删除这类资源，但是分享者还是源源不断），所以对比同影响力的作品，短片的观众更多，这也在一定程度上放大了其水准，因而拿到更高的分数，8+的短片为数众多，好的短片基本都应该在7.5之上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;心理学：这段是纯粹的猜测，我本人毫无证据证明这一点，随便扯两句而已。上面的这种不同类型电影所对应的不同评分现象，或许是前一条经典高分的延伸。大部分人接触电影，一般都是受其它人的推荐，从而从那些经典影片（这里经典影片的定义同上一条那里）或是时下的新片开始的，但是新片的内容和质量参差不齐，经典影片的共性则强的多了。经典影片通常都强调剧情，不特别强调视效和个人风格，其背后的内涵更为人所注重，例如肖申克的自由，当幸福来敲门的奋斗，泰坦尼克号的爱情等等。因而当这些电影被树立为好电影的标杆之后，喜剧和动作类这样缺乏上述内涵的电影，难免就会在评分上受到压制，（这又有一个问题，到底它们真的是不够好，还是并不应该以经典电影的标准去要求类型片？这又涉及什么是好电影这种终极命题，还是不继续扯了。）而另外一些风格强烈的影片，也不一定能受到所有人的共同认可，从而被设定了分数的上限。另一方面，动画和短片会被很多观者潜意识的认为不属于狭义电影的范畴，从而得以从这种经典标准中解脱，拥有更加宽容的评分体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、圈内作品&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个群体的人数越少，他们就越容易保持一致。这个现象更容易出现在剧集、动画这类多集的作品里，这一类最常出现的情况是，如果对这部作品不持好评的观众，基本都不会坚持到看完，因为电影是较容易坚持到结束的，而看完一部剧集或者动画则需要更长的时间和更大的兴趣，所以在豆瓣上会出现这样的状况，看完作品来到豆瓣打分的，大都是看完了剧集和动画，也就是对作品抱有支持和好感的观众。因而这类作品的分数会明显较普通作品而高，就豆瓣上的剧集来说，上到8分几乎易如反掌，好的剧集基本都可以上到9分以上。但也同样因为这个原因，这种高分在一定程度上来自于“只有喜欢的人会看完”这一观众的密闭性，所以凡是这种密闭被破坏的作品，分数都会因此而下降，比如在电视上有播出的剧集，分数可能就会较没有播出的剧集而低。比如港剧和韩剧中9分的比例就较英美剧为低，这理应也有作品质量的因素，但我看的剧集也不是很多，不敢妄加揣测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影同样有类似的倾向，一部只会在部分影迷当中有影响力的作品，更容易迎合这部分目标观众，从而在他们身上获得一致的好评，因而分数较高，这类电影可能只有几千甚至几百打分，如果他们的影响力得到传播，扩大了观众群体，则分数可能会开始下降。这种小范围的强号召力可能来自于导演、演员、题材、风格，又或是某个其它领域作品的电影版本。而这并非豆瓣所独有，IMDb、时光我都有见过类似的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、国内上映&lt;br&gt;&lt;br&gt;如前所说，疯狂原始人在豆瓣疯狂的拿下了9.1分，这个分数使其在豆瓣250上挺进到了24位（时光8.6，时光100中排名59），与大闹天宫、千与千寻、搏击俱乐部等比肩，甚至还在少年派之上，而同样的电影只在IMDb拿到7.5，烂番茄69%，媒体综评55这样的中等评分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一部电影能在国内上映的时候，这往往可以进一步推动他在豆瓣的评分，高分的电影会更加高分，中庸的电影会更加中庸，而烂片也会更烂。泰囧在去年刚刚上映的一两个月时间里，分数都一直保持着8+的高位，然后才逐渐回落到现在的7.6。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毫无疑问的是，电影院的良好效果无疑可以增加一部电影的观感，同样电影票所花费的人民币也会加剧人们对烂片的愤怒，这或许是上映电影的分数更加极端的原因。这种分数的偏移会在接下来的数个月中，随着通过网络、手机、电视等其它媒介观看这部电影的人数的增加，而逐渐恢复正常。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、五一对刷&lt;br&gt;&lt;br&gt;为数众多的国产电影都经历过这个过程，认为电影质量低劣的观者怒打1星，而支持电影的导演演员粉丝或者制片方水军则回打5星，双方的每一次打分都令另一方更为愤怒，并回以更极端的打分，微博上戏言之为C型评分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一部电影在豆瓣上已有的评分，在一定程度上会影响之后打分的新用户，这是从众效应的体现，具体来说，当你想给一部电影打3星的时候，发现它在豆瓣的评分在8分以上，或许这会让你有所动摇，从而修正你的打分到4星。但这种状况的另一个表现是，当你想给一部电影打2星的时候，发现它在豆瓣的评分在8分以上，这反而会加剧你的观感，让你觉得这里更需要反方的呼声，从而将你的打分修正到1星。（这就是为什么我看到现在有些水军刷分已经改刷4星而不是5星了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不称赞豆瓣在处理这种问题上的操作还是值得一提的，这种五星和一星的对刷往往不会持续很久，其中一方就将在豆瓣的干预下崩溃，而使得评分进入一边倒的节奏。前不久的富春山居图在豆瓣上的5星比例曾经高达30%以上，大约有5000个账号左右，然而豆瓣的用户权重机制首先控制住了评分，并且每天至少清理一次评分的用户。（我当时发了个帖子见此：&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/5364905/discussion/53625491/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;发现一个本片水军的有趣事实……&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个尴尬的事实是，我一直觉得，在豆瓣进行这种刷分通常反而会导致评分下降，五一对刷式的刷分，会导致打分者出现一种投票站队的幻觉，在豆瓣页面同样高比例的5星和1星，压制了本打算打出中间分的观者，使他们更倾向于在二者中选择一方表明自己的立场，当豆瓣处理掉其中虚假的评分之后，这部电影的评分大概率将更加偏离刷分者希望得到的结果，一些5分档的电影可能因此反而跌入了3-4分档。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、豆瓣观影&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实豆瓣的分数虽然蛮重要，但是对于我而言，豆瓣较之时光和其它影评网站，其更强的社交性，也对观影有很强的意义。事实上，与其按照评分观影，寻找到一个口味与你最接近的观影达人（我已经决定跟着桃姐走了，唯马首是瞻），跟随他的评价扫片，反而更容易符合心意。（我在这很想举一个Netflix的相关研究来佐证这点，但没找到，印象里大概2年前看到过这么个东西……）豆瓣上除了很多观影达人，他们编写的很多豆列也充满惊喜，许多按照某主题或风格编制的豆列完全可以作为扫片列表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直觉得，无论豆瓣、时光、IMDb、烂番茄、媒体综评，又或者奥斯卡、金球奖、欧洲三大电影节、港台二金，都只是一种帮助你建立品位的电影体系。对于看电影不多的人而言，这种体系可以最快的让人知道，什么样的电影是好电影，而什么样的不是。等到你看的电影达到一定程度，形成你自己的品位，进而形成你自己的口味，寻找到电影中自我的定位之后，自然就可以从豆瓣时光IMDb各种分数中解脱了，就像有人说过，世界上只有一个故事，就是Who am I。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21212541/answer/17759631
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
金庸小说里，医术的排名如何？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说候选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平一指：名气极大，《笑傲江湖》第一医生，惜哉对令狐冲的异种真气之症毫无办法，而方证老秃驴明说了可以用《易筋经》化解。这就让平大夫落了下乘。出局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄药师：号称是医卜星相都拿手，但似乎对自己老婆的小产没法子。唯一的表现是发明旋风扫叶腿，让陆乘风可以扶杖走路。后来程英中毒被他医好了，算个小战绩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;石万嗔：没有丝毫医道表现的毒老头，完败给程灵素，出局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;薛慕华不及苏星河，苏星河不及无崖子，无崖子另说，苏星河和薛慕华可以出局了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王难姑和胡青牛会的东西，张无忌都会；张无忌还有可怕的内力做后盾。所以张无忌青出于蓝。胡和王出局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一灯救个人，要费五年道行，而且只治内伤——偏科严重，出局。他师弟天竺僧只会解毒，无他长处，俩人凑一起倒是很厉害，可以开门诊，分开来就算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下最顶尖的几个人了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;程灵素是技艺表现最华丽的。治苗人凤眼睛，治马春花剧毒，最后以身殉了胡斐。情义皆重。纯技巧和药理方面，应该是天下无双。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张无忌治何太冲小老婆那次表现出色，还带推理属性。宋青书都被俞莲舟打碎头了，他都救得活，端的厉害。但黑玉断续膏事件上，可见用药不够仔细，差点把殷梨亭给搭进去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扫地僧把慕容博和萧远山拍到假死再救活，内力流方面天下无敌，远胜一灯大师。虽然医学技法上表现一般，但先前一段很被忽略：他给慕容博和萧远山进行了心理治疗，解开了他们的心魔。这是心理医生啊，得加分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无崖子和天山童姥那一脉的医术，可以轻松解决丁春秋的毒、天山童姥的断腿，甚至能给阿紫换眼睛。这个华丽程度，只有程灵素可比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;考虑到虚竹有旷古绝今的内力，有逍遥派各类神秘药典，非常华丽多样的表现（薛慕华和苏星河的表现都可以归到逍遥派，虚竹解各类生死符，童姥断腿后依然可以回复神功一类玄幻故事），以及给阿紫换眼睛这金庸所有书里最精密最神奇的手术（比给苗人凤治眼睛还夸张），最佳医术，应该授予以虚竹为代表的逍遥派全体同仁。&lt;br&gt;（此处应该有掌声）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20051530/answer/13830550
</link>
<author>
天光
</author>
<title>
如何提高团队凝聚力和执行力？
</title>
<description>
带领团队，基本上就是两种模式，李广模式和霍去病模式，两人都是汉武年间有名的大将&lt;br&gt;1.李广带兵，同吃同住，平时体恤下情，战时身先士卒，自己本身勇武过人，和士兵打成一片，有很强的感情纽带，这样的团队的凝聚力是最强的&lt;br&gt;2.霍去病带兵，自己是吃随军御厨专门服务的，平时鲜衣怒马，高高在上，拥有绝对权威，然奖罚分明，令行禁止，底下兵的待遇优厚（地位，饷银），容纳了不少能人异士，依靠律条管束，糅合，激励军队。这样的团队，执行力是最强的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两种模式都是好模式，理论上也有融合的的可能。实际上其实是，对于团队来说，感情带来凝聚力，规则（规章）带来执行力，关键问题在于两者的平衡&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么问题其实很简单：有感情的团队，有凝聚力，有良好的，执行效果好的规则的队伍，有执行力，处理好两者的平衡，凝聚力和执行力可兼备。剩下的，就取决于团队中个人的能力和资源了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20640985/answer/16035751
</link>
<author>
Brian
</author>
<title>
美国人心目中的美国大学排名是怎样的？
</title>
<description>
&lt;i&gt;(Thank you &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@猪小宝&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhuxiaobao&quot; data-tip=&quot;p$b$zhuxiaobao&quot;&gt;@猪小宝&lt;/a&gt; for an awesome translation! &lt;a href=&quot;http://zhi.hu/QKzt&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhi.hu/QKzt&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;The most popular US college rankings are published annually by US News,&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://colleges.usnews.rankingsandreviews.com/best-colleges/rankings/national-universities/spp+50&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;National University Rankings&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; [1]&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Harvard University&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Princeton University&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Yale University&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Columbia University&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of Chicago&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Massachusetts Institute of Technology (MIT)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Stanford University&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Duke University&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of Pennsylvania&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;California Institute of Technology (Caltech)&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;US News also publishes an international college ranking, which uses a different ranking metric, and it includes the famous Chinese universities,&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.usnews.com/education/worlds-best-universities-rankings/top-400-universities-in-the-world&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;World's Best Universities; Top 400 Universities in the World&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Massachusetts Institute of Technology (MIT)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of Cambridge&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Harvard University&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;...&lt;br&gt;  44. Peking University (北京大学)&lt;br&gt;...&lt;br&gt;  48. Tsinghua University (清华大学)&lt;br&gt;...&lt;br&gt;  90. Fudan University (复旦大学)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;As expected, the famous schools (Harvard, Yale, Princeton, Stanford) are at the top. In fact, when somebody admits for the first time that she or he graduated from Harvard, we call it &quot;Dropping the 'H'-bomb&quot;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;But I bet there's a lot of schools in the top 50 that Chinese people have never heard of. These schools are household names in America. &lt;br&gt;&lt;br&gt;For example, take Emory University (Rank 20). When two of my friends from China were admitted to Emory, I was ecstatic for them! Who in America hasn't heard of Emory? But then they told me that they were really concerned: they said nobody they asked in China had ever heard of Emory. They weren't sure whether it was a good school or not.&lt;br&gt;&lt;br&gt;But what Americans think about these schools is a little more complicated. A useful way to look at American expectations is to look at their pocketbooks. Take a look at this study by Sallie Mae (Sallie Mae lends for student loans) on how American families pay for college &lt;a href=&quot;https://www1.salliemae.com/about/news_info/research/how_america_pays_2012/#main-content&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How America Pays 2012&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; [2]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/5a/415ad1cbe5ef6c448bed5de83cdbb334_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;549&quot; data-rawheight=&quot;228&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;549&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/5a/415ad1cbe5ef6c448bed5de83cdbb334_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;As you can see, a large portion of the tuition costs is shouldered by the student. This stems from the cultural and legal tradition that Americans are adults at 18 and therefore independent by the time many start college. But it is also an economic reality, since American parents tend to have a mortgage on their house, more than one child to put through college and maybe even student loans of their own.&lt;br&gt;&lt;br&gt;I'm actually surprised by how low the numbers are in the study because almost all of my friends either worked part time or took loans or did both to help pay for school. For example, I worked part-time as a Resident Assistant in the dorms and that covered my room and board (food). Most of my friends also worked at paid summer internships instead of taking extra classes. &lt;br&gt;&lt;br&gt;When I was applying for college, I remember visiting one of my teachers from middle school and she gave me the best college advice I remember, &quot;Don't take out a loan for undergrad unless you absolutely have to,&quot; she said. When it was time to choose from the colleges that accepted me, I followed this advice. I could have gone to a private college famous for its engineering program if my family took out loans each year. But I decided to go to my state's public school, which also gave me a scholarship. Now that I've graduated, I've witnessed the fruition of my teacher's advice. I make as much or more than my friends who went to famous schools, not because I'm more talented, but because I work in a high-paying industry. And I'm also not burdened by the need to repay over a hundred thousand dollars.&lt;br&gt;&lt;br&gt;With these financial restrictions in mind, American families try to look for the best value colleges. Thus a different ranking published by US News can be more useful,&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://colleges.usnews.rankingsandreviews.com/best-colleges/rankings/national-universities/top-public&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Top Public Schools&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; [3]&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;University of California, Berkeley&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of California, Los Angeles&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of Virginia&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of Michigan, Ann Arbor&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of North Carolina, Chapel Hill&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;College of William and Mary&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Georgia Institute of Technology&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of California, Davis&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of California, San Diego&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;University of California, Santa Barbara&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;If a family lives in the state of a public school, the student can attend the school at in-state tuition rates. In-state tuition is generally half the price of out-of-state or private school tuition. For example, at University of California, Berkeley, the in-state tuition is $14,985 per year, while the out-of-state tuition is $37,863 per year; at Harvard, the tuition is $38,480 per year.[4] This cost is only for tuition and doesn't include living expenses, books and travel. This makes a huge difference when families' decide on which school a student will attend.&lt;br&gt;&lt;br&gt;But I also remember that when I was applying to college, my high school friends and I didn't rely very much on any of the rankings. We came to that conclusion after we discussed how the rankings were calculated. Up until a couple years ago, the US News college ranking would not only publish the result of the ranking, but also publish most of the data that it used to create those rankings (I can't find this data online anymore, unfortunately). We noticed that some of the colleges that were highly recommended by our college friends were very low on the rankings or didn't appear at all. This made us curious, so we graphed the data. Most of the data seemed to have a slight correlation with the rankings, but there were always outliers. One dataset fit the rankings almost exactly - Spending per Student. For example, Harvard (Rank 1) spends approximately $80,000 on each student over the course of her or his college career, while University of California, San Diego (Rank 38) spends approximately $20,000.[5]  Other journalists had also noticed that the colleges were consistently ranked by Spending per Student; online commentators questioned whether the rankings would actually help students or would give them a lopsided perspective on which colleges were most suitable.&lt;br&gt;&lt;br&gt;In addition to the questions about the ranking methodology, there is also debate about the ranking's usefulness. &lt;i&gt;Washington Post&lt;/i&gt; Education Columnist, Jay Mathews, elaborates on studies that found no correlation between the prestigiousness of a school (including factors such as its rank) and a graduate's annual salary 15 years later. The data shows that students with similar GPA's in high school made similar amounts of money; looking at the data, you couldn't tell who went to an Ivy League and who went to a state school. Mathews contends that there are plenty of people who are smart enough and accomplished enough to go to a famous school, and choosing not to go, for whatever reason, has not been a disadvantage to them.[6] &lt;br&gt;&lt;br&gt;This complex set of considerations, plus the plethora of choices awaiting high school seniors, could be a reason why the college visit and the first impression that a student receives from the campus is more persuasive than any newspaper ranking.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - - - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;As always, if you have the courage and patience to translate this into Chinese, then go for it! =P&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] &lt;a href=&quot;http://colleges.usnews.rankingsandreviews.com/best-colleges/rankings/national-universities/spp+50&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;colleges.usnews.ranking&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;sandreviews.com/best-colleges/rankings/national-universities/spp+50&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] &lt;a href=&quot;https://www1.salliemae.com/about/news_info/research/how_america_pays_2012/#main-content&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;www1.salliemae.com/about&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/news_info/research/how_america_pays_2012/#main-content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3] &lt;a href=&quot;http://colleges.usnews.rankingsandreviews.com/best-colleges/rankings/national-universities/top-public&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;colleges.usnews.ranking&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;sandreviews.com/best-colleges/rankings/national-universities/top-public&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4] &lt;a href=&quot;http://registrar.berkeley.edu/Registration/feesched.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;registrar.berkeley.edu/Registra&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;tion/feesched.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[5] &lt;a href=&quot;http://collegemeasures.org/4-year_colleges/institution/Harvard-University-MA/scorecard/cost-per-student/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;collegemeasures.org/4-year_c&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;olleges/institution/Harvard-University-MA/scorecard/cost-per-student/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[6] &lt;a href=&quot;http://www.msnbc.msn.com/id/44122857/ns/business-school_inc_/t/whats-ivy-league-education-worth/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;msnbc.msn.com/id/441228&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;57/ns/business-school_inc_/t/whats-ivy-league-education-worth/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21285973/answer/17765041
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
Variety 这类的杂志是否能在中国取得成功？
</title>
<description>
我觉得很难，如大家所说，Variety不是没进过中国，但它失败了，何况现在它在美国本土境况也不佳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我挺喜欢Variety，同是娱乐产业报道，它就是做得比别家好，它创造的黑话就是能流行，它就是坚持不配毫无信息量的图，但这些平媒时代的优点在花哨的网络时代行不通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么不看好它在中国办好，主要原因我觉得是根本没有够水平的中文采编团队。我有收集和研究早期英文电影行业刊物的习惯，不夸张地说，现在那些艺恩什么的网站，没达到一百多年前美国娱乐行业报纸的水平，而那时候，连「好莱坞」都没有成型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内当前的电影报道还没完全摆脱八卦娱乐的路数，工作方式以跑发布会和采访名人为主，专职的产业记者几乎没有。所以，靠什么人来做一份「可看」的电影产业媒体？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（其实广电总局办的《中国电影报》可以看看，但就像其他部委办的行业报纸一样，官味太重了。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19803481/answer/17694374
</link>
<author>
AnneVale
</author>
<title>
《古惑仔》系列害了人么？
</title>
<description>
其实我觉得真正害人的不是其中的暴力，而是把人情看得过重的价值观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我仗义我就可以不劳动了，我仗义我就可以不上学了，我仗义我的人生就圆满了。&lt;br&gt;仗义是一种品质，但不是生产方式，而《古惑仔》系列，却把“仗义”两个字推上了圣坛，让太多人以为&lt;b&gt;我仗义我就能走遍天下了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但实际上是，仗义是一种美好的性情，而性情是不能当饭吃的。&lt;br&gt;很多人甚至盲目鄙视那些用功学习和劳动的人，而自己借着青春期的荷尔蒙遇事就为朋友“两肋插刀”，有的人甚至不分析是非曲直，盲目“仗义”，从中获得自我价值实现的满足感。但又总觉得有那么点心虚，到底是心虚什么呢，自己也说不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓的”兄弟之间的感情“，因为这种单一的自我价值实现的渠道，而被夸张了。&lt;br&gt;人情永远是社会交往的一部分，交往是自然而然形成的，但不能构成社会生产，不是人类的生产力、生命力。在人的生命力中，生产力才是生命尊严的根本所在，人性的光辉，只是光辉罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本体不在，光环焉附？&lt;br&gt;只靠人情维系的社会体系，是一定会崩塌的，因为没有躯干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正的香港黑社会都是以生意为本的，暴力只是解决问题的简洁手段。&lt;br&gt;而那些电影弱化了生意，强化了人情，这种&lt;b&gt;“我仗义，我自豪”&lt;/b&gt;的浮躁价值观延续了几十年，至少两代人。我想，与《古惑仔》系列有脱不开的关系。很多人，绝大多数人，是为了打架而打架的。即使给自己找了很多理由，潜意识里也是如此，无法否认的。&lt;br&gt;遇到问题，努力地寻找解决问题的最佳方式，发现最佳方式是暴力之后再使用暴力，是正常的生活；找个岔就想着“嘿，管刀揣着好些日子了，今天可算能出鞘了，走起！”肯定不是健康的生活。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，稍显畸形的呈现方式，对反对和惧怕暴力的人来说，降低了“仗义”的价值。让人们觉得如此廉价、不清醒、缺乏理智的仗义，倒不如不要的好。从而形成了“优等生”“差生”的两派分化格局。&lt;br&gt;一派崇尚学习，鄙视仗义；一派崇尚仗义，鄙视学习&lt;br&gt;都不健康。&lt;br&gt;你们看那些三观很正的人，上学的时候都不会是两派分化的成员，起码心里不是分化的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而最最悲哀的结局是，前者失去朋友，后者失去自我。&lt;br&gt;无一不是缺憾的人生。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21282628/answer/17757800
</link>
<author>
王子
</author>
<title>
中国火箭发射为什么从来没见失败过？
</title>
<description>
这个问题是一个伪命题。中国火箭发射有过失败。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%BF%90%E8%BD%BD%E7%81%AB%E7%AE%AD%E5%8F%91%E5%B0%84%E5%88%97%E8%A1%A8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国运载火箭发射列表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNTM4MzM1ODI0/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100401F4651C179DBA6CA01A881A22D0C96B5-C1B3-9D97-EECA-9E675C3F17B6&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;中国90年代火箭发射失败集锦&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTM4MzM1ODI0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=C-WtszAX2MY&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;?v=C-WtszAX2MY&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20313818/answer/17766473
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
种族有优劣之分吗？
</title>
<description>
在知乎上参与过的很多争论，虽然话题是关于 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19752430&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;物理&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20149228&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;语言&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20214570&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;演化&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20313225&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;种族&lt;/a&gt; 等等，但其实都是一句话：&lt;br&gt;&lt;b&gt;差异 不等于 优劣&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这样的争论一向非常艰难。似乎人们普遍有这么一个假设：不一样的东西，就一定可以进行综合排名，定义个绝对正确的全序，判个优劣，还经常标准不明。&lt;br&gt;很难说服人们，&lt;b&gt;不一样的，就仅仅是不一样的，而已&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整数之间有差异吗？有。&lt;br&gt;整数之间有优劣吗？没有。&lt;br&gt;你不觉得偶数比奇数好？呵呵……&lt;br&gt;参照系间有差异吗？有。&lt;br&gt;有特殊的参照系吗？没有。&lt;br&gt;你不觉得实验室参照系比质心参照系好？呵呵……&lt;br&gt;&lt;br&gt;语言之间有差异吗？有。&lt;br&gt;生物之间有差异吗？有。&lt;br&gt;语言或生物在演化上有高级低级之分吗？没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;种族之间有差异吗？有。&lt;br&gt;田径成绩有优劣吗？有。&lt;br&gt;考试成绩有优劣吗？有。&lt;br&gt;社会地位有高低吗？有。&lt;br&gt;种族有优劣之分吗？&lt;b&gt;没有&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21277513/answer/17764780
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
中国人歧视黑人么？
</title>
<description>
其实本来应该重定向到「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19695645&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;现今中国人的种族歧视严重吗？&lt;/a&gt;」等等题目，但是已经有这么多精彩的答案，就算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对许多不愿承认的朋友，我补充一些：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20313793&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;周围如果都是黑人我就浑身不自在，这算是种族歧视吗？&lt;/a&gt;」里提过一个判断自己是否种族歧视的方法，分了三个级别：种族影响判断，种族影响理性，种族影响行为。&lt;br&gt;针对其中最严重的歧视情况，评论中有人问「不会真的有人不回答老太太的问路吧？」我没有回答他。答案是：&lt;b&gt;真的有这样的人，很多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人种族歧视的严重，体现在中国国土内&lt;b&gt;基本就没有过种族间的交流&lt;/b&gt;。别跟我提天朝教科书上说的种族大同，那是一千年前的事，祖宗不代表我们自己。所有的种族事故，都是听别人家的故事，然后告诉自己这不对那不对，但自己根本没有经历过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问答下的许多例子，&lt;b&gt;放哪都是公认的种族歧视&lt;/b&gt;，只有在中国会有人说这是「偏见」「恐惧」「势利眼」「口头不敬」等等，不是歧视。&lt;b&gt;「偏见」、「恐惧」和「势利眼」正是种族歧视的根源，「口头不敬」和「心里鄙视」正是种族歧视的表现&lt;/b&gt;，我不知道有什么可以否认的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国要么永远保持单一种族，否则早晚有一天，目前被隐藏的歧视会暴发，产生许多社会问题（事实上已经小规模的爆发过了，但是被官媒压制）。而中国人也只能从那个时候开始，知道什么是种族歧视，正视自己的种族歧视，然后才能切实解决问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人说到「歧视和排斥」是天性。我同意。正因为是天性，种族问题是要教育，要实践的。而中国从来没有这方面的经验，彻底的没有家教。如果还要说中国人天性「热情好客」之类……希望不要光嘴上说，出去走走看看经历一下再说话。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20781320/answer/17763258
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
郑渊洁是一个怎样的人？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;70年代末80年代初，他写童话的风格比较朴实，就是简单把动物拟人化，有点小寓言意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;80年代中后期，郑渊洁有了三个倾向。&lt;br&gt;其一，大量描写“&lt;b&gt;某一些人变小，于是拥有了自己的庞大世界&lt;/b&gt;”，这是他不厌其烦一再出现的主题，比如《红塔乐园》等，但悲剧极多。&lt;br&gt;其二，大量描写&lt;b&gt;某类人忽然有&lt;/b&gt;&lt;b&gt;了超&lt;/b&gt;&lt;b&gt;能力，于是世界给予各类离奇反应&lt;/b&gt;。这是他后来一贯的主题，比如幻影号系列，比如《五个苹果折腾地球》系列，比如机器猴系列。&lt;br&gt;其三，大量的&lt;b&gt;动物拟人的政治寓言&lt;/b&gt;，比如《狮羊别动队》，比如马王选新闻官系列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1989年前后，郑渊洁达到——我个人认为的——第一个巅峰。那时节，《蛇王阿奔》对儿童教育问题展开了大批判。《机器猴力力士》就是一个孙悟空调戏众生的寓言。《飞马牌公共汽车》是对官僚主义的经典讽刺。&lt;b&gt;而且，郑渊洁开始用类似句法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;张佳玮听说女朋友丢了家里的钥匙差点没背过气去觉得这简直是地震海啸飞机失事银行被窃股市崩溃小孩子随地吐痰外星人入侵其实这些也还罢了但你怎么能丢钥匙呢真恨不得猛击一掌飞起一脚照头一拳就像对待武打片替身演员似的而且还不给报销医药费！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在《蛇王阿奔》里，这类句法用到娴熟之极。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;90年代初，郑渊洁达到——我个人认为的——第二次巅峰。那时他开始用短句写作童话，&lt;b&gt;分段简洁，故事流畅，有冷幽默感。&lt;/b&gt;比如《活车》，比如《五个苹果折腾地球》，比如《309暗室》。那段时间，他写的都是大世界式寓言。也是这段时间，他的《郑渊洁与皮皮鲁/鲁西西对话录》达到巅峰，完全可以作为完美的教育论述文章来发表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;90年代后半段，郑渊洁开始更多向成人方向走。比如《奔腾验钞机》，比如之后的《智齿》、《生化保姆》和《白客》。&lt;b&gt;之前的荒诞喜剧感，让给了准科幻小说的感觉。&lt;/b&gt;他的野心大了，但不再像是童话了。实际上，离开了他招牌的冷幽默和动物世界氛围后，他的故事稍微失去了一点暖色调，于是好看度下降了许多。&lt;br&gt;也可能因为我长大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大体而言，郑渊洁是个感受力敏锐、语感出色、极富幽默感的童话作家。早期他擅长用童话来对人类世界的荒诞进行讽刺，中期对政治和教育方面极为看重，但多少有些北京气——这个词很难描述，就是聪明，但对北京文化有极强自豪感——后期拓展成人化转型，更注重故事细节的编排，而且对自己的主题越发偏执和自傲（&lt;b&gt;这一点是我许多朋友慢慢淡离他作品的真正理由&lt;/b&gt;），但早期的天马行空反而有些失去了。实际上，想看他后期的天马行空，得往《大灰狼罗克》那些短篇里找。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论如何，1988-1995年间的郑渊洁，几乎做到每一个中篇或短篇都是佳作的地步。那段时间他的创作力之强，对教育批判和政治隐喻之尖锐，都是我童年最好的技艺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，实际上，我也是那种1989年开始看他的童话，收齐了他童话全集，到21世纪慢慢放弃的读者。我认识许多像我这样的人，有着类似的心路历程。&lt;br&gt;大致如此。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
