<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21277480/answer/17738469
</link>
<author>
吉尔坦
</author>
<title>
地铁电梯扶手旁的半圆金属球是干嘛的？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;不知道是否指的是电梯扶手侧面的斜坡上的半圆球？有些是大号金属的，有些是小号玻璃的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/aa/edaaf20eb49af18b84f9b987f8768b3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ed/aa/edaaf20eb49af18b84f9b987f8768b3a_r.jpg&quot;)'&gt;这个玩意主要是用来防止这么长的斜坡上有人拿来当滑梯玩，毕竟下面的缓冲空间很小，高速冲下去几乎是必然悲剧。&lt;br&gt;原来北京地铁是用中间放置平板的金属提示牌的办法来预防，但是一个电梯只放一个提示牌，剩下一般的电梯长度对滑梯来说仍旧很危险，可是过多的放置文字提示牌对一般人来说会容易引起烦躁。于是就用了小半圆球的办法，频繁放置视觉上不会有大碍，但是对于想滑滑梯的人立即会想到屁股有多疼。&lt;br&gt;个人认为这是一个不错的提示设计，在有效受众眼中有效，在无效受众眼中消失。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20810799/answer/16948741
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么整个意大利都没有星巴克门店？
</title>
<description>
我在義大利幾大城市都沒見過星巴克，維基百科上的星巴克世界分布圖裡也沒有義大利。去年有一張在FB和twitter上被瘋狂轉載的海報說米蘭、羅馬、威尼斯、那不勒斯星巴克即將開業，也祇是義大利一個平面設計師自己做著玩兒的。&lt;br&gt;没有的原因应该有：&lt;br&gt;1、義大利已經滿大街都是bar（一般義大利人喝咖啡的地方）了，比中國的沙縣小吃、桂林米粉一類的密得多得多得多。星巴克拉不开阵势。&lt;br&gt;2、意大利現有的bar的咖啡不僅正宗，還便宜，價格是星巴克的三分之一。星巴克的咖啡雖然是在義大利咖啡的基礎上改造的，美式咖啡在意大利人看來根本就是糟蹋。意大利人对自己的文化尤其是饮食是很自豪很坚持很排外的。就咖啡而言星巴克沒有優勢。&lt;br&gt;3、在有星巴克之前，義大利就已經有bar了，那時候美國人還不知道原來咖啡不是非得在飯桌上喝。而義大利喝的早已不僅僅是味道，而是根深蒂固的文化了！對他們來說bar是交朋友、聊天、放鬆、休閒的地方。他們不需要wifi，更不能想像拿著一大杯塑料杯裝的咖啡在大街上喝。為什麼沒有把bar翻譯成咖啡店，是因為跟星巴克這樣比較安靜可以正兒八經坐下來喝咖啡的咖啡店不一樣，義大利人都是站在bar的吧台前喝的，bar的装潢也不会很考究，而且还可能比较嘈杂。跟星巴克這樣高贵冷艳的連鎖店相比，義大利人家庭夫妻店模式的bar更有人情味。&lt;br&gt;4、应该是反垄断的原因吧，虽然意大利人可能不待见星巴克，但是意大利也不是没有这种类型的连锁咖啡店（不是bar），只是规模还比较小，而且开在一些比较高档的地方，或者是文教区知识分子活跃的地方，而且也是才兴起。所以星巴克这种全球化标准化比较亲民的连锁店还是会对小规模的本土家庭小企业造成冲击的。前几年意大利反亚马逊法弄得沸沸扬扬的，星巴克要进意大利应该也是这种待遇。&lt;br&gt;5、星巴克也不敢冒这个险，星巴克的灵感就来源于意大利，卖好了固然好，卖不好形象受损，还是不差这点钱了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21270515/answer/17718692
</link>
<author>
Sherry Li
</author>
<title>
在国外有哪些音乐是普通人觉得特别俗气的？
</title>
<description>
作为从小在北美长大的摇滚青年：&lt;br&gt;不绕太多逻辑和绝对的political rightness，给楼主列个个人意见&lt;br&gt;鉴于欧美歌手唱功总体上比国内歌手好，在这里唱功不作为评价标准。&lt;br&gt;以下分级基于两个标准：多滥，多俗。注意滥不是烂，一定要区分开&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;零级：Justin Bieber，One Direction&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;告诉别人自己喜欢他（们）的女生只会得到两种反应：找到粉丝组织或被认为是女屌丝&lt;br&gt;告诉别人自己喜欢他（们）的男生只会得到一种反应：you're gay.&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一级-又滥又俗：Nicki Minaj, LMFAO, Britney Spears, Miley Cyrus, Chris Brown, Drake, Kesha, Rihanna, Pitbull, 50 cent, Carley Rae Jepson, Kanye West, David Guetta&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一级半：Taylor Swift, Selena Gomez, &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;二级-只滥不俗：Lady Gaga, P!nk, Beyonce, Lil Wayne, Eminem, Katy Perry, Bruno Mars, Christina Aguilera&lt;/li&gt;&lt;li&gt;三级：Adele, Justin Timberlake 精品王&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;    一级和二级的区别是，所有人都有资格鄙视一级档歌手的音乐，二级却要有所顾忌，因为音乐的复杂性和影响力是不一样的。 &lt;br&gt;    以上两级属于人尽皆知的收音机歌手，鄙视链的最底层。相信也是楼主想知道的。真相是，大部分对音乐不了解的人都在以上列表里有偶像，大部分听英文歌的中国人都把以上列表的一坨人视为神抵（艾薇儿之所以没有出现是因为她在北美早就失去市场了）&lt;br&gt;    说了这么多差的，也说几个好的。我个人会听的流行音乐：Far East Movement, Tokyo Police Club, Foster the People, Kimbra, Lana Del Rey, Maroon 5 (Move Like a Jagger除外)，Jason Mraz, Gorillaz, Justin Timberlake, No Doubt, Owl City, Trains, John Mayer&lt;br&gt;&lt;br&gt;    评论里问过期的歌手怎么样，实际上流行音乐中的元老们是很难被黑的，如MJ, Mariah Carey, Whitney Houston, Backstreet Boys都还在人群中享有较为崇高的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------&lt;br&gt;摇滚的鄙视链就很难大致概括了，总而言之就是每个genre的粉都觉得自己最牛逼。我的个人意见是真正的音乐爱好者都是所有的genre都听的，因为到最后你会发现Muse的Black Out竟然是被folk music和opera的影响下写出来的，最终效果接近华尔兹。没有哪种风格比哪种风格更“好”，只有简单与复杂，乐队技术上的高与低，乐队对音乐史甚至社会做出的贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摇滚乐的水太深:&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;自己不认识把Linkin Park或Coldplay当回事的摇滚青年。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Led Zeppelin, Pink Floyd等几个大家长地位崇高不可动摇。有槽点，推不倒。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分高中生都从Green Day, Blink 182, Fall Out Boy, Simple Plan, Imagine Dragon, Billy Talent, Muse, Red Hot Chili Peppers等入手，朋克乐队的大众接受度较强&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;听工业金属，死亡金属，末日金属，哥特金属，新金属等的可能是伤不起的高中生，闷骚，或玩乐队的：Korn, System of a Down, Slipknot, Avenged Sevenfold, Slayer, Venom, Megadeth, Iron Maiden, &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩前卫金属的乐手需要的技术最高（欢迎辩论，不过先听完Dream Theater, Rush, Animals as Leaders和 Tool的各一张专辑再来）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;越往深处走越听没人听过的乐队...跟你们分享几个私人最爱哦: Mother Mother, the Aristocrats, Guthrie Govan, Band of Skulls, Flyleaf, Sixx A.M&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;越往深处走越发现其实摇滚的类别分的真的很细，但对听众来说根本没意义&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;-----------------------------&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，不是很想讨论音乐的话就说自己只听爵士&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，理查德克莱德曼和朗朗不是好古典音乐品味的代表，但大部分人也就知道他们两个，最多再加个李云迪。面对真正的古典音乐人，品味不是能装出来的。每种乐器的每个时代的不同形式的古典乐都有相对应的演奏家。说到巴赫提Glenn Gould, 说到肖邦谈Vlademir Horowitz，这都是需要对古典音乐真正的深入研究的。&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，听小语种的都是文青。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，K-pop，尤其是组合大名如雷贯耳的，都不是做音乐的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，具有最高的社会地位的人听歌剧和交响乐。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;------------------------------&lt;br&gt;说到底，音乐还是一个原则，自己享受就好〜以上扯淡仅供参考。&lt;br&gt;___________________&lt;br&gt;七月一号更新&lt;br&gt;警告：此贴仅供你大概了解什么是北美这里大概的＂品味＂＂分级＂，不能说因为一个人喜欢某一个一级的明星就说他品味差，因为这可以有很多主观原因。但如果他喜欢十个，就只能说他喜欢听的就是这个级别的，与个人经历无关了。&lt;br&gt;另外这与喜欢在club里听到的舞曲也无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我今天时间多了，更细致地加了一下不同的genre，原来的表也重新整理了一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;想交流音乐的关注我/私信
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21264296/answer/17727735
</link>
<author>
Cody
</author>
<title>
如何从报表迅速的找到经营的特点所在？
</title>
<description>
这是一个好问题，抛砖引玉一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般对陌生的公司，第一印象我是看三个，资产负债表，主营业务占比，毛利润。&lt;br&gt;&lt;br&gt;资产负债表能够很直观的看出一个企业的业种，负债大的一般属于偏工业一类，负责小的偏服务一点，当然也不排除外包的模式。&lt;br&gt;重公司容易受到行业周期和季节性因素的影响，所以对于节气和宏观经济特别敏感，而且有很多隐性成本是可以通过操作会计手段或者利用会计规则来隐藏的，比如有些重公司名义上盈利的，但是实际上减去这些无法在报表中体现的成本后，其实是亏损的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主营业务占比反映了公司的核心竞争力，一般主营业务占比较高的，都在行业里面数一数二，主营业务占比较低的，说明公司经营重心不够，估计有钱不知道干什么，哈哈。而且有时候，有的上市公司会通过其他业务收入来把财报装饰的漂漂亮亮~（我会随便乱说，人人网上一季度盈利是靠陈一舟炒股赚的？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛利润，毛利润体现了公司的产品竞争力，也从侧面反映了整体行业的竞争环境，你看那些快消品公司普遍毛利润都不错，而我们电商，一群人都在刀尖上过日子。毛利润越高说明产品溢价越高，不可替代性越强。当然也有可能通过压缩成本，薄利多销提高毛利率，不同行业逻辑方法不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着，我会看收入增长比和净利润增长比，这两者的增长比会反映公司的整体发展水平，环比数据比同比数据更直接，后者有滞后性。&lt;br&gt;然后分析，是处于高速发展期，还是低速发展期，还是平台期，衰落期。也可以拉长时间周期（就是多找几个季度报表），来判断公司的上下行周期在哪里，是否受到较大的节气因素，以及跟同行业其他公司比较，来毛估公司在行业内的发展速度。总之，收入增长比和净利润增长比要体现作用，需要纵深两个方面来比较。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着，还要看三费，研发费用、管理费用、营销费用。这三者直接影响了公司的净利润，所以很多时候有的公司喜欢在这里面搞名堂。研发费用要看能不能转入资本，什么时候转入资本，那很有可能出现公司的业绩拐点。管理费用要拉长来看，是否均衡，如果出现较大变动，可以多看看新闻，是否公司也出现了较大规模的变动，否则内部管理可能出现了问题。营销费用，要看跟研发费用是否合的上拍，一般是负相关关系，拉长来看，是波动性的还是线性增长的， 如果营销费用持续增高，说明这个公司产品粘性不够，必须要靠销售推动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着还有，应收账款周转天数和库存周转天数，这两者在零售行业中特别重要，天数小说明周转快，上下游都配合的很好，供应链管理上佳，如果天数大，很有可能出现了下行的经济周期，或者管理水平下降，甚至公司出现负面新闻或者被其他产品替代等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后还有税，税金跟收入是否匹配，有没有补贴，这个我了解的不多，等待高人解答。接着还要关注一下，长期待摊和递延，这个可以通过操作手段，来提高净利润。还要关注无形资产和商誉，有的公司在这两个会计目录上注水，然后给人一种资产负债表很健康的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，说了这么多，其实我自己也没做的这么细致，大部分都到第二三步就结束了，因为我发现个问题，似乎好公司都不需要看报表，而坏公司看了报表也没用。我更关注公司产品端实际体验情况，以及一些八卦消息，别小看这两样，有时候这比数字准多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最后，不同行业的公司，对数字使用的解读逻辑是不同的，还是要靠报表外的内容来保证分析的方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期待更多审计大牛，财务大牛解答，呵呵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21277432/answer/17739118
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何开拓一个互联网或者物联网的新兴市场？
</title>
<description>
大三上学期，当时QQ推出名片点赞功能不久，一开始就觉得这东西就是一个满足别人虚荣心的东西，没想太多。后来和基友点开附近的人看妹子照片的时候，签名大多都是「求赞」，「互赞」，「有赞必回」，然后我们俩默默对视一眼，说这东西怎么样。然后两个人就开始上网查现在是不是有刷赞的业务。结果是已经有了，贴吧的讨论很热，淘宝也有商家在卖这种东西。但还算是小范围的。我们意识到刷赞市场需求很大，但是当时还没有多少人注意到。这绝对是一个新兴市场，因为大部分淘宝卖家用的方法是纯手工操作，就是登多个QQ帮你点赞，不仅耗费时间，而且价格贵。一小部分用的是模拟器，同样很慢。基友直接说了句，「我做的东西可以直接秒杀他们」。然后我们就开干了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始和身边的朋友讲的时候很多人都觉得谁会这么傻用钱来买这种东西。以至于我们后来做网页版的域名是&lt;a href=&quot;http://www.941zb.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;www.941zb.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（就是要装逼）。他把刷赞程序写好之后，我们买了1W个QQ号用来跑刷赞的程序。（QQ号的价格当时好像是0.006元/个）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 前期推广：&lt;br&gt;我们放在两方面，一方面是从附近的人下手，一方面是我们要做大，就找下面的人做代理。为了通过附近的人推广，我们写了一个程序能够把QQ账号放到地球上任意一个经纬度上去，然后通过签名来做广告。另一方面，我们在淘宝开了一个店，刷赞速度快且价格低。吸引那些价格高但速度慢的同行，让他们主动成为我们的代理。我们根本不用担心销售，代理商卖给下一家代理商，最后是个人用户。形成了一个很大的商业链。我们要做的就是专注开发优化，把任务分配给其他人。我们只负责优化代码和服务，其他的推广，销售的工作，因为与代理商的切实利益相关，他们会卖力的帮你推广，销售，赚的钱越多，他们推广的就越卖力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人用户推广这块，我们做了分析之后，得出刷赞的用户年龄大概在12-28岁之间。所以我们用营销号精准的在学校，商场，写字楼通过附近的人投放我们的刷赞广告。区域推广给我们带来了第二波的刷赞高潮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 用户体验优化。&lt;br&gt;一次次改进代码与算法，加快刷赞的速度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 业务拓展。&lt;br&gt;增加照片墙业务。因为精力有限没做，当时做的话又会是一大笔收入。&lt;br&gt;拓展PC端。制作刷赞网页（免费赠送一定数量的赞，增加体验），使在PC端使用我们的产品时更加便捷。&lt;br&gt;拓展手机端，增加支付便捷性，我们想要使用短信扣费来进行刷赞的付款，记得当时我们查过好像是要和手机运营商4,6分账，虽然利润减少，但是无疑会大批量增加我们的业务量。但是最后因为对手恶性竞争手机端的拓展没有完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4)        急流勇退。&lt;br&gt;刷赞我们做了四个月，做到后期的时候我们也意识到这个产品是有时限性的，所以后来出现几家恶性竞争的竞争者把市场搞乱之后，我们也及时把业务停掉。没有在做。（吐槽一下：做到后期出现了几家恶意竞争的商家，把价格一降再降，导致刷赞价格从最初的30个/元，到后来的1000个/元，再到最后我们离开时的5000个/元。）&lt;br&gt;刷赞的事儿闷声赚了60W。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说腾讯养活了多少人啊！~&lt;br&gt;有空再来说说我们改了腾讯的一个游戏获取Q币然后拿出去卖的事儿。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21267483/answer/17737361
</link>
<author>
花总丢了金箍棒
</author>
<title>
装腔指南的作者花总是如何对那么多领域如此熟悉的？
</title>
<description>
1、没有全知全能的人，即便只是装腔。&lt;br&gt;2、因为家庭成长环境的原因，我很幸运地能够在童年和少年阶段大量地阅读。得益于我的好奇心，我的阅读对象并不局限于特定领域。比较早地奠定了相对完整的知识结构。&lt;br&gt;3、大学阶段我经常逃课上网（90年代），在同龄人中是第一批互联网用户。&lt;br&gt;4、我很早就对知识管理有兴趣。&lt;br&gt;5、工作之后我成了一个职业混混，经见过比同龄人更多的人与事。&lt;br&gt;6、我还有一个爱好是潜伏，也就是角色扮演。这是我观察世界的独特方式。&lt;br&gt;7、至于《装腔指南》，大约50%有我和身边人的影子，30%来源于二手知识或经验，20%是玛丽苏式的YY。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21274876/answer/17729772
</link>
<author>
珵cici
</author>
<title>
哪里寄出的「明信片」更有特色或收藏意义？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;1. 珠峰大本营邮局，世界上海拔最高的邮局。&lt;br&gt;第一次去（2009年）的时候写好明信片，他不卖邮票。必须要买他的明信片他才买邮票。&lt;br&gt;第二次去（2011年）的时候写好明信片贴好邮票，他不给盖邮戳。纪念戳5块一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可关键问题是我每次都带了100多张写好了的明信片去的……T_T&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 漠河北极村邮局&lt;br&gt;中国最北的邮局。&lt;br&gt;2009年1月去的，也寄了100多张明信片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 梵蒂冈邮局。&lt;br&gt;原因不用说了吧……   不过节假日可能不开，邮票请事先买好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特殊的邮局大概我只去过这么几个。&lt;br&gt;后来我就懒得写那么多明信片了，基本每次要么不写，要写就控制在20-30张之内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没去过但是想去的：&lt;br&gt;Sanquhar Post Office in Dumfries and Galloway 。 &lt;br&gt;世界上最古老的邮局，在苏格兰Glasgow附近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做过的比较2B的事迹：&lt;br&gt;从York往New York寄明信片，并且一律都会写上「从老约克往新约克的明信片」……-_-&lt;br&gt;萨拉热窝寄了一些明信片，因为那城市特殊，我去过的唯一一个20年内发生过大规模巷战的城市。&lt;br&gt;爱尔兰都柏林寄过明信片给爱喝黑啤的朋友们。&lt;br&gt;从牛津寄了一把又一把的明信片出去，很多都是抄一张明信片上的一段话用以荔枝「The more you learn, the more you know. The more you know, the more you forget. The more you forget, the less you know. So why bother?」
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21268610/answer/17732425
</link>
<author>
马胜康
</author>
<title>
影评人周黎明何许人？
</title>
<description>
章子怡泼墨门后唯一独家采访的人；&lt;br&gt;姜文给了最长时间独家专访的人；&lt;br&gt;贾樟柯、冯小刚为其影评集作序的人；&lt;br&gt;《洛杉矶时报》称作中国的Roger Ebert的人。&lt;br&gt;这类还有很多，当然这在他看来肯定都是虚名。不再列举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上世纪80年代出美留学，伯克利大学毕业，其间大量观影看剧；&lt;br&gt;还在美国时就开始传输好莱坞新闻和评论到国内，最早的影迷聚集地之一、网易“周黎明留言版”里的“周老大”；&lt;br&gt;2001年左右回国，《看电影》杂志十多年来笔耕不辍的第一专栏作者；&lt;br&gt;出版过中文影评集、泛文化评论集近十册；英文评论集两册。网上皆可搜到。&lt;br&gt;其实他本职是个记者：China Daily网站的副总编辑（如果没记错的话），该报中西文化专栏X-Ray的作者。&lt;br&gt;英文名Raymond Zhou在关注中国文化的外媒里恐怕比周黎明这三个字在中国还出名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了章子怡泼墨门独家专访和这次微博吐槽《小时代》被无数网友围攻之外，还有一次：&lt;br&gt;2009年，韩寒被美国《时代》周刊做了一期文章，周黎明遂写博文《致韩寒的信：你掉进了&amp;lt;时代&amp;gt;设下的陷阱》，被大量曲解愿意，韩粉疯狂围攻。然后和菜头也扯了进来，称其“五毛”，和粉也随之开始鞭笞周，使得周不得不关闭博客……&lt;br&gt;但后来韩寒却托友人向周黎明转达：“周黎明给我的那封信写得很好，因为我忙着赛车，就不给他回复了。不过，我不同意你说周黎明的中文文章比英文差的说法，假如你认识他，请向他转达我的这一看法。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;影评只是周黎明文章里的一部分，乐评、剧评他都广泛涉猎。&lt;br&gt;他关注一切文化领域的事件。用艺术评论写“泛文化”评论和社会问题，是其最突出的文章风格。&lt;br&gt;绝对不收红包，评论绝非枪手。&lt;br&gt;私下里，周黎明是绝对的谦谦君子，典型的江南书生。若接触过他或者听过他讲座，基本上都会觉得他是个随和、谦逊，有时略微害羞的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19557971/answer/12259365
</link>
<author>
初洋 TrueYoung
</author>
<title>
激光矫正近视眼原理是什么？是否有副作用？
</title>
<description>
 转自科学松鼠会，感谢 赵承渊 老师&lt;strong&gt; &lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://songshuhui.net/archives/50753&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;songshuhui.net/archives&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/50753&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓LASIK手术，全称是“准分子激光原位角膜磨镶术”（laser in situ keratomileusis, &lt;br&gt;LASIK），手术对象是人的角膜。过程说起来并不复杂：先在角膜中心区表面切削一个大约100-180微米厚的带蒂皮瓣并翻起，暴露皮瓣下角膜基质，然&lt;br&gt;后利用高能准分子脉冲激光烧灼一定厚度的角膜基质，最后将皮瓣盖回原来的位置，无需缝合，手术结束。角膜提供整个眼睛屈光力的2/3，LASIK手术正是&lt;br&gt;通过改变角膜屈光率来达到矫正近视的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我国乃至全世界近视发生率都非常高，有强烈摘掉眼镜意愿的人不在少数。早在1995年，美国FDA即批准了将准分子激光用于近视眼矫治。据估计，只&lt;br&gt;在 &lt;br&gt;2003年一年，全美就有110万人接受了激光近视矫治手术——可见，如果这种手术是一个基于追逐利益的骗局，那么受害者将遍布全世界，整个全球眼科医学&lt;br&gt;界都将是“昧着良心将患者当做小白鼠的恶魔”。事实果真如此触目惊心吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如同所有其他手术一样，LASIK手术也有其适应证和禁忌证。网络文章中对LASIK手术的质疑，主要集中在该手术对角膜结构的影响以及后续发生圆&lt;br&gt;锥角膜甚至失明的风险之上。事实证明，LASIK手术矫正视力的短期和长期效果都令人满意，术后晚期屈光不稳定的发生率低于1%，并非网文所称会在短期内&lt;br&gt;恶化。不过，术前近视度数越高，术后发生视觉障碍并发症的几率也越高。而术后发生角膜持续变薄（膨胀恶化为所谓圆锥角膜）的几率也在1%以下（参考文献&lt;br&gt;4-6报告发生率分别为0.04%，0.2%和0.6%），并非网文所称的那样成为身体里的“定时炸弹”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实验证明，LASIK术后剩余角膜厚度是影响角膜强度的主要因素。剩余角膜基质越厚，发生圆锥角膜的风险也越小。在一项以猫眼为对象的动物实验中，&lt;br&gt;研究者将猫眼分为4组分别进行LASIK和PRK（准分子激光角膜切削术）。术后对角膜后表面的前突量进行测量，证实与角膜皮瓣相比，剩余角膜基质过薄是&lt;br&gt;术后角膜后表面前突形成圆锥角膜的主要原因。目前国际上以250微米为限，但低于此限是否一定会发生圆锥角膜，或高于此限就一定不会发生圆锥角膜，尚无实&lt;br&gt;验数据证实。有学者对LASIK术后残留角膜基质床厚度的安全值及术后角膜后表面曲率的稳定时间进行研究，结果发现LASIK术后早期角膜后表面中央均有&lt;br&gt;不同程度向前膨隆，角膜基质床越薄者前膨趋势越明显，角膜基质床越厚者1年内角膜后表面曲率稳定或回复越明显。所有病例角膜后表面曲率在术后2年与1年的&lt;br&gt;比较中差异均无显著意义。可见，只要术前准备充分，术中保留足够的角膜基质，角膜后表面曲率会随时间趋向稳定甚至回复，并不会发生角膜越来越薄以致失明的&lt;br&gt;问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此看来，尽管LASIK手术有其自身的局限性和风险，却也并非一无是处。在实施手术前，医生会对患者的身体情况进行全面评估，往往手术本身只需要&lt;br&gt;十分钟，而术前检查则要花费数小时甚至数天。只有符合手术条件的眼睛才能在LASIK术中获益，同时将风险降至最低。接受手术的患者近视情况应已保持稳定&lt;br&gt;2年以上，600度近视以下矫治效果较高度近视更理想。一般来说，年龄最好不要低于21岁。患有类风湿关节炎，系统性红斑狼疮，干燥综合征等自身免疫病患&lt;br&gt;者不适宜进行LASIK。怀孕和哺乳期妇女也不能接受这项手术。术前要进行角膜厚度测定，正常角膜厚度应在490微米至650微米之间。瞳孔直径不宜过&lt;br&gt;大，否则术后易发生眩光等问题。另外，还要排除其他眼部疾患如感染，青光眼等情况。总之，审慎地评估，严格掌握手术适应证是手术安全的前提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于“为什么医生自己不去做LASIK，却还要戴着眼镜？”这个问题，其实并不奇怪。就好比整形科大夫并不是个个都要割双眼皮垫鼻子隆胸削下巴，卖坚果的小贩一日三餐并不都拿糖炒栗子当饭吃一样，需求才是第一位的。何况，据我所知，爱美的医生们去做LASIK的并不少见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（感谢松鼠游识猷、沐右的改进意见）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;参考文献&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1   杜之渝, 吴宁玲, 吴大勇，等. 准分子激光原位角膜磨镶术后角膜基质床厚度安全值分析. 中华眼科杂志，2004,40:741-744.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2   李赵霞, 谢立信, 胡隆基, 等. 准分子激光原位角膜磨镶术后角膜瓣及瓣下角膜厚度对角膜强度影响的实验研究. 中华眼科杂志，2003,39:150-155&lt;br&gt;&lt;br&gt;3   Steven E. Wilson. Use of Lasers for VisionCorrection of Nearsightedness and Farsightedness. N Engl J Med 2004;351:470-475&lt;br&gt;&lt;br&gt;4   Randleman JB, Russell B, Ward MA, et al. Risk factors and &lt;br&gt;prognosis for corneal ectasia after LASIK. Ophthalmology 2003; &lt;br&gt;110:267–275.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5   Rad AS,Jabbarvand M, Saiﬁ N. Progressive keratectasia after laser in situ keratomileusis. J Refract Surg 2004;20:S718–S722.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6   Pallikaris IG,Kymionis GD,Astyrakakis NI. Corneal ectasiainduced &lt;br&gt;by laser in situ keratomileusis. J Cataract Refract Surg &lt;br&gt;2001;27:1796–1802. 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21275633/answer/17732613
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
将「精神赡养」纳入法律范畴是否合理？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想先重复另一问题中的答案&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20547425&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎样看待《广州拟立法：有难让孩子先跑》？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来我们看看法条：&lt;br&gt;&lt;br&gt;《老年人权益保障法》&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第十八条 家庭成员应当关心老年人的精神需求，不得忽视、冷落老年人。与老年人分开居住的家庭成员，应当经常看望或者问候老年人。用人单位应当按照国家有关规定保障赡养人探亲休假的权利。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;但是该法中并没有违反这一条的罚则，换句话说，都是“应当”，并没有成为强制义务，顶多是“基层群众性自治组织、老年人组织或者赡养人、扶养人所在单位应当督促其履行”。再说清官难断家务事，这种规定天然缺乏可操作性。至于新闻报道中所说“一旦法律判决子女承担赡养及看望等义务，子女不履行法律判决义务，法院可依据拒不履行法院判决罪，对子女量刑”，恐怕只是理论上存在可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是那种好心好意，把道德义务写入法律，但实际不会有人理会的口号型立法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21264401/answer/17722959
</link>
<author>
李傲文
</author>
<title>
怎么看待香港演艺学院学生在毕业礼上对梁振英做出的行为？
</title>
<description>
1.是你先毁掉我一生只有一次的本科毕业典礼的，那就不要怪我『不礼貌了』。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.邀请梁振英是因为他的政客身份——因为他的政客身份所以做了校监（在香港特别行政区，所有受大学教育资助委员会资助大专院校之校监均为行政长官 ——百度百科），政客身份后面有政治主张，作为社会人我有权对这种政客坚持的政治主张所体现价值表示反感。&lt;br&gt;可以参见『内贾德到哥伦比亚大学演讲』的事件～手机答题就不找了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.梁振英不止是一个『人』，他代表的是『公权力』，代表公权力的人不能说没有人格，但至少人格属性被弱化，同时有义务面对人们对对公权力的不满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.权力要对权力的来源负责。至少表面上，他的权利部分来源于这些公民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.现代政治制度把公权力关在了笼子里，梁心中肯定不爽爆了，但是还得微笑，这就是我心中现代公民社会的定义——一个公民，不需要害怕另一个公民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.楼上说幼稚，是，挺幼稚……可这不是立委开会，这是毕业典礼哎……这比国内的那些毕业行为艺术屌爆了还更有社会意义啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另：毕业典礼是给学生的仪式，凭什么学生要『离开』？奇谈怪论，好像『不喜欢就滚出中国』一样的思维。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21261722/answer/17730946
</link>
<author>
苗骏杰
</author>
<title>
为什么电脑的风扇背对 CPU 吹，而人是把风扇面对自己吹？
</title>
<description>
&lt;b&gt;任何不以是不是为前提的为什么都是耍流氓&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说风扇向哪个方向吹，首先应该要知道风道的概念，对台式机来说，大多数情况应该是这样的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/d5/55d585a02bd5c5051b5010796459f46e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/55/d5/55d585a02bd5c5051b5010796459f46e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这是Intel定义的38度机箱风道，虽然现在看已经很落后了，但颇有参考意义&lt;br&gt;这种风道下，风扇应该是这样的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/db/ffdba98623612dd68e8316d185a1f07c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ff/db/ffdba98623612dd68e8316d185a1f07c_r.jpg&quot;)'&gt;请自动把这些丑陋的箭头脑补漂亮一些，这个是下压式风扇，可以看出，此风扇的原理是，CPU的热量通过鳍片带到上层，风扇吹来冷风，把热量带走，这个就是最常见的台式机的CPU散热器。&lt;br&gt;当然，还有相比来说不太常见的，这就要提到一个关键部件--热管&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh-tw/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/383640.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;热管_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”给个度娘的解释&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/8d/5c8daa33313a92de8ee2c883fc229da1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5c/8d/5c8daa33313a92de8ee2c883fc229da1_r.jpg&quot;)'&gt;这是这货，以下三种的核心都是热管&lt;br&gt;1.台式机塔式散热器&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/1e/e11edbd944b38d81d7df9fa3b1bd9424_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;331&quot; data-rawheight=&quot;221&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;331&quot;&gt;&lt;br&gt;2.显卡散热器&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/62/be6232e70dd225a85273861915cb6bba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;482&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/be/62/be6232e70dd225a85273861915cb6bba_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;3. 笔记本散热器&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/a2/aea2a7e08712d14d4b44d1c1f014d96d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ae/a2/aea2a7e08712d14d4b44d1c1f014d96d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/f1/0ff1e3c301d17e34bc2530eacae46261_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;425&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0f/f1/0ff1e3c301d17e34bc2530eacae46261_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;其实从以上机种常见的计算机主动散热方式来看，其实都是“风扇对着CPU吹”的，所以题主所谓的“为什么电脑的风扇背对CPU吹”不成立，这个问题也就完结了，但是，世界总有特例:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/86/4186721f0685d9adf3a88bfe9fbc13cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;605&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/86/4186721f0685d9adf3a88bfe9fbc13cd_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;首先是机架式服务器风扇：风扇在主要发热部件之间，首先，冷风被风扇吸进来，先通过发热较低的南桥，内存，硬盘，阵列卡等部件，接着通过风扇，再通过发热较高的CPU或/和其他计算单元，再从尾部排除，最后被机房的热交换系统带走&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后是这货：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/ca/9dca0bbc89249ec81885f6664a65e79c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9d/ca/9dca0bbc89249ec81885f6664a65e79c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这个应该就是楼主说的那种情况了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;版权声明：本文图片均来源于网络，版权属于各自作者
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21248688/answer/17647655
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如果存在一根30万公里的棍子，在一秒内推动它使另一端感受到，它传递的信息（棍子动了）岂不是快过了光速？
</title>
<description>
我认为破题的关键在于你不能把棍子看作绝对刚体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;30万里的左面，你的手指戳了上去。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;手指速度&amp;lt;波速。首先，30万里的左端开始形变。这个形变将以某个固定的速度传播到30万里的右端。随着波的传播，另一边感觉到了你的信息，于是他向右拱了一下。此时信息的速度是物质中的纵波速度。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;手指速度&amp;gt;=波速。首先，30万里得左端开始形变，然后你的手指超过这个形变，在形变还没反应过来之前就超越了他，此后的形变都只能跟在你屁股后面吃灰。一路狂飙突进，把棍子从中劈开，右端懵懵懂懂得等待着你邪恶的手指。此时信息的速度是你手指的速度。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/c4/8bc45c4655ecd81390ea83131cacc308_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;182&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8b/c4/8bc45c4655ecd81390ea83131cacc308_r.jpg&quot;)'&gt;图from wiki &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Sound_barrier&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sound barrier&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21269612/answer/17721839
</link>
<author>
一张钞票
</author>
<title>
如果《小时代》在美国上映，美国人会像现在国人这么批评它吗？
</title>
<description>
一个靠抄袭起家的作家的成功，在美国是不会发生的，他根本走不到拍电影这一步。美国对知识产权的保护会让郭敬明把抄袭挣的钱全部都吐出来，然后洗洗睡，出版方也会对抄袭作家嗤之以鼻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果只是一部单纯的烂片，美国每年的烂片无数，imdb和rotten tomatoes都会有反应，但很少有能够造成大的舆论影响的，除非触及到一些政治正确的话题，比如种族，恐怖主义什么的。中国的政治正确同美国不太一样，当下主要是财富矛盾，所以《小时代》中枪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Edit:&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cherrybomb&quot; data-tip=&quot;p$b$cherrybomb&quot;&gt;@是果&lt;/a&gt; 第一段不能同意。畅销书大卖，作家成名光明正大天经地义。但是郭老师最才华的地方基本靠抄袭出来的，你咋能说他在一个不能抄袭的地方一样会成功。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21275136/answer/17731950
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
如何评价 2013 年 7 月 1 日 巴西对西班牙的联合会杯决赛？
</title>
<description>
谢邀。（托雷斯打酱油又拿了金靴，这未免太搞笑了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴西整场比赛欧洲铁血式的打法值得称道，击败双料冠军西班牙队理所应当。这场比赛的含金量不仅是技战术成分，更多的是&lt;b&gt;战略的决策、战术针对性和用人之道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主干&lt;/b&gt;&lt;br&gt;斯科拉里贵为2002年世界杯冠军教头绝非浪得虚名，他对于传承了巴萨体系的西班牙队吃得很透，祭出保利尼奥加古斯塔沃的暴力双后腰就是“抄袭”欧冠淘汰赛上拜仁对巴萨的踢法，结果大获成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凶狠而且带有无数小动作的中前场逼抢（现在国内媒体普遍喜欢称之为高位防守）、足够的防守硬度、巴西式的反击和里约热内卢耶稣山上的圣子保佑，让桑巴军团三球血洗伊比利亚斗牛士。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;风声&lt;/b&gt;&lt;br&gt;联合会杯开赛前曾有媒体传言哈维等老队员和博斯克沟通“希望不参加联合会杯或者只打关键比赛或者退出国家队”，这些消息在本次联合会杯决赛确实得到印证。整个西班牙中场老化，特别是在后腰位置上，哈维没有了阿隆索或者马丁内斯这样的强力搭档，独木难支，并使得皮克直接暴露在巴西攻击群的枪口之下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈维和小白这样的技术型球员在经历了一个赛季50场甚至更多的高强度比赛之后，无论体能、对抗强度、心态、比赛阅读力和竞技状态都有大幅下滑，加上半决赛意大利120分钟的“死缠烂打”，西班牙中场已经到了极限。本场比赛的全面溃败，其实是一个大爆发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;细节&lt;/b&gt;&lt;br&gt;战术思想上，斯科拉里不愧名帅，人说“天下文章一大抄，看你会抄不会抄”，斯科拉里对于拜仁的“抄袭”其实更应该说是蜕变。从来没有一支国家队能在人员和战术风格上如此克制西班牙，巴西22名的世界排位终结世界第一29场不败纪录，更多地是对国际足联积分制的讽刺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;排兵布阵上西班牙已经处于下风。本场比赛大菲尔的针对性已经到了令人发指的程度。内马尔以二前锋的角色退守五中场，增加了防守的人员密集度，但关键人物是绿巨人胡尔克。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西班牙的“4-3-3→3-4-3”阵型可能对所有的球队都没有问题，但对巴西队的话，暴露的问题有三个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.冠军教头博斯克是否考虑到了自己教练席上的对手是有史以来巴西最务实的斯科拉里？博弈失先手，是战略问题，不是战术问题。因此博斯克这场比赛既保守而又过分自信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.排兵布阵上，博斯克的保守之处在于中场组合依然是哈维、布斯克茨和伊涅斯塔，过分自信在于6名前场队员没有一个是攻守平衡的。在巴西的地盘上如此不接地气的，也只有这位双料冠军教练了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;博斯克忽略了巴西的中场是怎样的组合——保利尼奥和古斯塔沃的双后腰，非常硬，覆盖面又很大；而胡尔克、奥斯卡和内马尔三个人当中，奥斯卡是可选项，内马尔的防守能力可以忽略，但胡尔克才是“The Key”，他是本场比赛巴西变阵的大亮点。很多时候他直接覆盖右边路和肋部，与保利尼奥、古斯塔沃组成三后腰，巴西是从未见过如此保守的阵型，得益于绿巨人的存在，三后腰让马塔、托雷斯连通过三十米区域都要经过一番肉搏，到了禁区一带其实已经毫无作为。至于佩德罗，他一抬头发现队友已经淹没在一片黄色当中……&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.西班牙的防守能力在整体控球权和传递效果得到保证的情况下会被空前强化，可惜的是，巴西人防守时的小动作是最多的，在中等偏慢节奏的控传之下，巴西中前场逼抢的战术执行力非常坚决，加上小动作多得无以伦比，就算身体接触不具备太强的侵略性，可无数的小动作让西班牙球员控传带异常难受，面对对方一副“你做什么随便但我肯定要吃你一口豆腐”的防守，见惯了盯人和联防的西班牙人怎么踢怎么不舒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是一种另类的实用。我之前评价巴萨对拜仁的比赛就说过，在实用面前，优雅连个屁都不是。巴西人是技术足球的鼻祖，不管是浪漫的个人足球技术，还是肮脏的防守小动作，都是鼻祖。西班牙本场比赛把之前没有在南美球队身上吃过的亏全都吃了一个遍，这有助于他们明年世界杯的历程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴西人的进攻下面用图说话。内马尔证明了自己，而胡尔克更加能证明自己在俄超被小看。攻守平衡的绿巨人是巴西队最稳定的一个点，经常能吸引2-3人的防守重心。虽然不是最出彩，但斯科拉里需要他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了小动作，巴西队的个人防守能力普遍欧化。路易斯、席尔瓦、古斯塔沃、胡尔克这些人都是经过欧洲足球洗练的，不但有足够的侵略性，还有顽强的韧劲。至于队宠马塞洛和演员阿尔维斯，他们在西甲浸淫多年，早已经明白如何对付西班牙人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而西班牙人却没有足够的思想准备去面对一个陌生的整体巴西，战略和战术都失了先手，剩下的就是耶稣保佑的问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;球运&lt;/b&gt;&lt;br&gt;马拉卡纳体育场的草皮其实很糟糕。&lt;br&gt;巴西队的弗雷德是典型的机会主义者。他的运气又得到圣子耶稣的保佑，那没话好说。&lt;br&gt;卡西利亚斯做出了6次关键性扑救，其中2次面对弗雷德、1次面对内马尔都失败了，是因为运气。但塞萨尔的4次关键扑救成功率100%，包括比利亚的两次必进球。&lt;br&gt;佩德罗和拉莫斯是典型的命不好，前者射空门被路易斯救险，后者点球射偏。&lt;br&gt;皮克没办法，今年他就是那么霉。&lt;br&gt;托雷斯和马塔已经尽力了，他们各方面得到的支持都不如内马尔和弗雷德。&lt;br&gt;斯科拉里的小胡子明显比博斯克更性感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;过程用图说话（带杠红线是巴西队传球线路，流畅红线是巴西队跑位路线，白条是西班牙队员，红条是巴西队队员）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/56/30566ce71b55289a9f95e311d2527914_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;637&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;637&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/30/56/30566ce71b55289a9f95e311d2527914_r.jpg&quot;)'&gt;如图，第一个进球之前，胡尔克（划红线者）吸引了西班牙四名防守队员，此时中路是大空挡，没有了阿隆索或者马丁内斯，皮克和阿韦罗亚根本没有办法成功防住内马尔和弗雷德。这个球特别让人想念阿隆索，他在皇马已经习惯了回到后卫线上防守。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/20/1a20382d8a69b8fa58171141de2be8cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;349&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;633&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1a/20/1a20382d8a69b8fa58171141de2be8cd_r.jpg&quot;)'&gt;卡西的扑救已经到位了。但弗雷德反应很快。这个球是没有办法的，要怪就怪上图的防守吧。西班牙后防的孱弱也只有对巴西能够被抓住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/84/9484a7de8e0cfda771806dc024c21e0f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;633&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/94/84/9484a7de8e0cfda771806dc024c21e0f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;巴西队一次成功的反击，关键不在于四打六，而在于带球的内马尔、跑位的马塞洛、弗雷德和奥斯卡有多少可选项。西班牙从来没有这么狼狈过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/c5/91c5c8fe34fe8d4d4787655be29064d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;633&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/91/c5/91c5c8fe34fe8d4d4787655be29064d0_r.jpg&quot;)'&gt;西班牙阿韦罗亚本该被罚下的一次反击，划红线的是内马尔，但这个球如果阿韦罗亚不战术犯规，拉莫斯、阿韦罗亚面对奥斯卡、胡尔克和内马尔的3打2，也是个必败之局。巴西人可不是巴洛特利，关键时刻思考人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/a4/bda42057d4ce650d820eed6836252f9e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;633&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bd/a4/bda42057d4ce650d820eed6836252f9e_r.jpg&quot;)'&gt;上图是巴西人在阿韦罗亚对内马尔犯规之后的小动作。直接动手推搡还不算，一群人遮挡裁判视线，另一群人捅斗牛士的脖子和脸……这其中席尔瓦、胡尔克其实都应该吃到黄牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/b3/57b34f26eaad4b0850c9ebd0cd3012ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;630&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/57/b3/57b34f26eaad4b0850c9ebd0cd3012ff_r.jpg&quot;)'&gt;在足够的骚扰了对手之后，巴西人愉快地打起了反击。这张图不用划线，看看内马尔的位置就知道他面前有多开阔了。图片左边还有一名西班牙后卫阿韦罗亚没有出现在镜头里，但此时可以看出西班牙中后场脱节成什么样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/52/4f52f1b7d1b053f1b145dfb369a5cbac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;633&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4f/52/4f52f1b7d1b053f1b145dfb369a5cbac_r.jpg&quot;)'&gt;这是上一张图反击之后的局面。可惜的是弗雷德射门被卡西扑住。但从内马尔的传球路线就知道西班牙的后防有多么不堪。之前说巴萨体系可破的其中一种方式就是对方个人能力超卓，而巴西队的个人能力是不需要置疑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/50/81507be353bf1990c527b91816298fd2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;634&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;634&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/50/81507be353bf1990c527b91816298fd2_r.jpg&quot;)'&gt;佩德罗非常背的单刀，路易斯门前救险。只能说佩德罗这个球处理得太过放松，其实西班牙这场比赛由于心气太高的缘故，在0-3之前都比较随意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/63/7b63b6b53e9e40f178b15adb72f178ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;631&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;631&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7b/63/7b63b6b53e9e40f178b15adb72f178ff_r.jpg&quot;)'&gt;内马尔反越位打进第二个球之前的截图。中路和左肋的四对三，我都不知道西班牙哪里来的自信能防住巴西人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/44/ea4418f39f7877e274a56cf5e6d4b188_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;630&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ea/44/ea4418f39f7877e274a56cf5e6d4b188_r.jpg&quot;)'&gt;内马尔得手之前奥斯卡的传球可能。西班牙的围抢根本不坚决，造越位也不伦不类。特别是中路拉莫斯，他面对弗雷德和奥斯卡，却没有贴身，这就是一个大失误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/ba/5aba80f744323b4dd5e16b38e3430afb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;631&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;631&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5a/ba/5aba80f744323b4dd5e16b38e3430afb_r.jpg&quot;)'&gt;内马尔看上去手臂处在越位位置，但其实此时奥斯卡已经出球了。拉莫斯这个时候才去贴身已经晚了。后面三个西班牙防守队员都是流于形式……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/ee/ccee5a85e674018b3bc806e766a5c2c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;633&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cc/ee/ccee5a85e674018b3bc806e766a5c2c4_r.jpg&quot;)'&gt;这是第三个进球之前，典型的西班牙中后场失败防守。巴西处于有球状态，关键是巴西左路两名队员的跑位，内马尔収中的时候将球漏给了身后的弗雷德。此时皮克是大失误，没有盯防对象。但促成这次进攻的是西班牙的三名中场，扛不住胡尔克，给他中路摆脱之后传出威胁球（身体优势大不同啊）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/04/c90466e95086d92e1408ff9c935e2d52_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;632&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c9/04/c90466e95086d92e1408ff9c935e2d52_r.jpg&quot;)'&gt;卡西利亚斯的表现没有可以挑剔之处，第三个球他摸到了的。要怪就怪西班牙的后防线吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/3f/eb3f5828518c7da76f0150e57c51dd1a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;632&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/eb/3f/eb3f5828518c7da76f0150e57c51dd1a_r.jpg&quot;)'&gt;纳瓦斯获得点球的场景，马塞洛的小动作没有得手，但这种小动作在禁区外巴西人最擅长。此时要说明的是，西班牙三名进攻队员可能的传球路线被四名巴西防守队员切断。不过显然巴西人防守很差，漏了后点的佩德罗（或者是阿尔巴，号码不清楚）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/33/3e333cfce71e92af57a5d05d53614e79_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;631&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;631&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3e/33/3e333cfce71e92af57a5d05d53614e79_r.jpg&quot;)'&gt;皮克在面对内马尔的时候，只能用poor称之。不过下赛季他和内马尔是队友，除了世界杯之外不用遭罪了。这张图片反映出西班牙3-4-3和巴萨3-4-3在被人打反击的时候结果其实是一样的。当年半决赛对切尔西也是如此。一旦中场失误，结果基本不可逆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后要说一句：把冠军教头拉下神坛的，还得是冠军教头。西班牙的年轻化，特别是中场的年轻化，应该从本场比赛之后开始，如果现在不变，巴西世界杯还有更多的苦头要吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题外话——谁说阿尔维斯不是奥斯卡最佳男配角？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/12/311239f3b4e7c59cacb20964b6e513a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;694&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;694&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/31/12/311239f3b4e7c59cacb20964b6e513a5_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21269463/answer/17730246
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
如何看待影评人周黎明对于《小时代》的批评？
</title>
<description>
我对周黎明骂小四粉的几句话到底在不在点上没啥可说的，要我说他说得还不够狠。即使他被一群傻逼气得恼羞成怒愤而一杆子打翻一船人把所有看郭小四作品的90后都定义为潜在的二奶和援交者，我也不觉得有什么不妥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为什么这么说呢？要我说，大家把作品表达的价值观和为了赚钱而有针对性地向受众群体进行营销洗脑之间的差异给搞混淆了。也就是说，周黎明其实想要表达的、或者说他可能想要表达但词不达意的，批判的方向，和郭小四的“作品”传递或者起码暗示出的价值观本身并没多大关系，而和为了赚钱而无视起码的商业道德底线，将包含这样的价值观的产品（我不想用作品来定义郭小四包括陆琪、于正这些人的那些东西），通过外在形式的肤浅的美好和美貌的肉体的组合，包装成“童话故事”，销售给心智尚未成型、正处在三观塑造阶段的未成年群体有直接关系。这也是周黎明后半段中反复用好莱坞的同类电影进行举例类比的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和郭小四、陆琪一样，我们这些成年人（包括作品中的成年角色），主动承认物欲、追求物欲为了物欲奋斗（哪怕手段卑鄙无耻些）这本身都无可厚非甚至完全不可恨，但郭小四为了单纯的赚钱目的，把成人世界的物欲有目的性地童话化，将未成年人少女怀春的春梦具体物质化（而不是概念化，比如王子公主，白马城堡这样没有金钱标签的标志），这就是一种和我们批判腾讯、百度、蒙牛等没有区别的一种值得批判的无耻行为。郭敬明可能在智力上让人佩服，但他用这样的产品毒害未成年人的行为，在道德上和李彦宏、牛根生一样低劣。哪怕是制造出脑白金、《征途》这样的垃圾产品的史玉柱也比他要强百倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说周黎明作为知名人士（所谓大V）回击郭粉是否有失身份，这其实是一个关于政治正确对有个性的人的思想的压制的问题。无论东西方，在互联网时代，由于权威的消解普通大众力量的崛起，哪怕是包括西方的媒体环境在内，政治正确已经彻底成为了矫枉过正到无视客观现实的一大毒瘤，甚至达到了对弱势群体（即使其实根本不弱势，只是观念上被视为弱势）必须一概包容不能批判的程度。奥巴马说加州司法部长是个美女，就会招致女权组织“性别歧视”的指控，可美女不过是一句赞美，这和公职身份以及她如何得到这一职务又有什么关系？彪马叔（Bill Maher，著名脱口秀主持人，左翼大喷子）因为在ABC狂黑布什和教会被撵出公共广播网，然后去HBO变本加厉，导致他下课的教会娈童现象难道不是经常发生？郭小四粉丝作为一群被郭敬明吃干抹净的盘中餐尚不自知，骂他们其实恰恰是当头一棒，当然如果都是榆木脑袋，也算周先生作为长者怒其不争的瞎操心了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后附上我个人在微博上对这些郭粉的评价，我觉得我可比周先生狠多了，而我实际上很喜欢90后的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;赞美愚蠢，本身就是愚蠢。同样立此存照。如果两个立此存照都没说错，得出的结论很简单：平庸在中国人所占的比例已经小于愚蠢了。无数貌似精明、一副“小时代”不过就是顺应“大时代”嘴脸的嘴巴们，你们还要不要脸。说好话的人中，凡是不从产业价值角度的，基本可以视为审美低下+毫无良心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭敬明粉丝最大的愚蠢，和玉米类似，无非就是四个字：井底之蛙。在他们心中，郭敬明是宇宙中最好的作家，改行之后是最好的导演，而他们的依据？抱歉没依据，他们没看过别的作家和导演的作品，看了也看不懂。这和玉米“全宇宙只有春春一个艺人是巨星”的思维极其相似。唯一不同的是，春春确实很优秀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭敬明作品虽然稀烂，人却极聪明，脑残粉们不要真以为他多把你们当回事，对于郭来说，你们就是一群没脑子的人肉提款机罢了，不要以为他真看得起你们。李宇春的情况就完全不同，虽然她的粉丝都一样蠢，可李宇春真把这些蠢货当成了衣食父母，总在迁就他们的想法，反而裹足不前。心理学稍微分析一下就能知道，粉丝其实都是受虐狂，越狂热的就越欠抽，小四把自己的粉丝不当人身上的肉全吃干抹净，粉丝们在被榨干前还要激动地说他是爱我的！而李宇春就反过来被粉丝们虐待牵着鼻子走，不仅无法挽救自己被粉丝毁掉的公众形象，还把真正配得上喜欢她的人拒之门外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭智商情商皆高，但很不幸品味道德水准皆低下，尚不及史玉柱等被骂得狗血淋头的企业家。史玉柱的脑白金无用但至少不是毒物，哪怕网游《征途》档次极low堪称地沟油产品，还能让消费者满足杀戮快感。小四的产品不仅是毒物，读过之后还不能获取真实的性快感，因为那些奢侈品和美好肉体依然摸不到看不见。聪明又怎样，没用到正地方。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21261819/answer/17720682
</link>
<author>
Hi-iD
</author>
<title>
iOS 7 里的改变，有哪些是 Jony Ive 的工业设计理念的衍生？
</title>
<description>
我不认为图标圆角的变化这一点就能说明工业设计理念的衍生，这只是一个小 trick （很多软件的官方帮助中都有 tricks and tips，看上去不重要但又很有帮助），而且将工业设计理念应用到界面设计中，这种说法也是很随意的，就像是说将建筑设计理念应用到工业设计中，或者做面的理念应用到做米饭中，两者之间没有可平移挪用的东西，如果说到“理念”和“思想”，那就直接说设计理念。人们之所以这么简单的说，是因为界面设计还年轻，一些界面设计师盯着的是几个著名工业设计师的产品而不是平面设计师的，也能说明因为年轻这个行业并没太多理念上的交锋和变迭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对 iOS 7 的观感是保守、折衷和未完成，但我非常赞赏它的改变，包括设计理念的指引。有部分人对 iOS 7 感到极大失望乃至痛哭流涕，这种感觉我在 iOS 6 发布时也是如此（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://twitter.com/hiid/statuses/212360563500658689&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;当时我的一条 tweet&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），这种伤心直到 iOS 7 发布才抚平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如要要问类似圆角变化这种变化有哪些（变化或许是来自工业设计师的经验的影响），排在第一的我会说是 Phone 的图标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;200&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/d1/36d18b697d39bc38ef7a165821eaab2c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/36/d1/36d18b697d39bc38ef7a165821eaab2c_r.jpg&quot;)'&gt;（上图截自：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.flickr.com/photos/nielsboey/9024109783/sizes/o/in/photostream/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iOS6 vs iOS7 icon comparison&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;非常类似圆角的那种修正，新的电话的图标的轮廓线也可以看到这种精益求精，很多地方是没有经验的人注意不到的（没有经验不只是制作经验主要是视觉经验），比较两个图标，那个更容易让视觉提取轮廓，能够更快与电话这个指向概念联系起来？关于在这点的一些探讨可以见我的新文章：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.hi-id.com/?p=2802&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《一种新的设计构造思维》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;新的电话图标是好看（老图标居然还绘出了听筒话筒斜面轮廓，不仅写实而且还老气），好看背后有视觉工作机制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，如果要说 Jonathan Ive 带来了什么，最简单不过了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;''Most people make the mistake of thinking design is what it looks like, People think it's this veneer -- that the designers are handed this box and told, 'Make it look good!' That's not what we think design is. It's not just what it looks like and feels like. &lt;b&gt;Design is how it works.&lt;/b&gt;'' 来自：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.nytimes.com/2003/11/30/magazine/30IPOD.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Guts of a New Machine&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话人们经常会应用，但是并不是容易理解的，包括设计师，因为类似观点似乎每个设计师都会说，比如设计不是样式之类，而且书上也说，比如 Bruno Munari 的《Design As Art》中就有专门的一篇文章（我看这本书时，甚至有点怀疑 Steve Jobs 或 Jonathan Ive 的这个观点与这本书有关，因为也用了 veneer 这个词）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为就是这句话是 Jonathan Ive 介入人机交互界面设计以来最大的变化（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.apple.com/ios/ios7/design/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iOS 7 Design 介绍页面&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;已经写得明确不过了）。不少人会将 how it works 看作是硬件软件的运行之类，其实设计也是运行的，而不是强加的外皮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理解这个最简单的就是如我在这个问题&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21212099/answer/17531967&quot;&gt;iOS 7 全新外观界面有哪些让人心动的细节？&lt;/a&gt;下的回答说到的 Apple 不会去掩盖或掩饰本该在那的东西，比如对天线部分塑料的处理（没有作表面上的覆盖而去强调视觉甚至触觉上的一体性）和设计（在设计时也没去考虑“掩盖”这个问题），包括各种接口处的设计，去比较其他厂家的产品，也能发现这一点。这种坦率的背后当然是对事理的尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;200&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/a0/bfa0eec1d27afb6903915bdc3017b0a0_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bf/a0/bfa0eec1d27afb6903915bdc3017b0a0_r.jpg&quot;)'&gt;（上图截自：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.flickr.com/photos/nielsboey/9024109783/sizes/o/in/photostream/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iOS6 vs iOS7 icon comparison&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;来看看这个 Photos 的图标，“照片”需要一个图标去指向，用什么指向，因为“照片”在这里是没有人类通用的符号的，或许我们可以用一朵花是指向它，也是可以的，但我们首先需要建立“花=照片”的关系，但问题来说，为什么不用草呢，用树呢，用风景比如沙漠呢，或者为什么不用肖像相片呢？再把话题扩大一点，iOS 6 通知中心的背景为什么不用木材呢为什么不用石材或者纸质呢？这里面就有一个“选择”的权重在增加，一旦“选择”的增加，势必失去了“how it works”这个基点。设计师的选择的强加，这一点对比 Windows 系统的系统默认壁纸选择就可以明白，Mac OS 也有壁纸，但是比较两者，这不是关于品味的问题，而是对设计理解，退一步说，一个操作系统的壁纸不能选择开发者全家福照片吧，以此推进，就能明白为什么星空更富全人类通用性，也符合背景的运行原理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iOS 6 Photos 的图标为什么不用富士山？这是一种选择，也没有太多的“工作原理”来支撑，花朵比富士山更有全球通用性，那为什么不用玫瑰花呢，玫瑰花有特殊含义而且不常见，那为什么不用菊花呢……这样持续问下去，会发现向日葵是其中一个还算不错的选择，但是不能排除选择的强加性。那么 iOS 7 的 Photos 图标不也是一种选择吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然是一种选择，但是我们需要考察其中工作原理，就是符号认知的工作原理，如上所说，在 iOS 6 上我们花了一些时间建立了“花朵=照片”的映射关系，那么当我们需要这个功能时，就去找花朵，我不说向日葵，是因为很多人都认识不到它是向日葵，即使认识到它是向日葵，在我们寻找图标的过程中也会用花来替代，向日葵来作为符号有太多的冗余信息了，抛弃这些荣誉信息，人类在象形文字时代就会了，而且在中文中“向日葵”这个词多么难念，它也作用于图标的认知过程哦，因为设计师建立了一堆复杂的指向关系。使用熟练了，不会察觉这个过程的复杂，但这个工作原理是每次都运行的，因为花朵形象的复杂，我们眼睛需要更长的时间和精力来概括其轮廓。而 iOS 7 抛弃了“花朵=照片”的映射关系，或许有人会认为那是花，但“这图形=花”这组关系早已在运行原理之外了，我们建立了是一组“这图形=照片”的映射关系，省去了“花”这个干扰，而且它的轮廓是多么容易概括，这也是符号的工作原理，就像文字一样，在日常使用中你会去分析每一笔画的集合形态吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着来质问这个图形的选择性，当然这里面有设计的选择性，这个图形更不是全人类共通的，拿给初次使用者，或许比 iOS 6 的向日葵更难和照片对应起来（“或许”的原因是我对此怀疑），但是当这种关系建立起来之后，iOS 7 靠着它的识别快捷性占据优势，那么使用一个三角形不是更有优势，这样我们又可以无止境的问下去，然后发现使用现在这个图形也是有些道理的，但纵不能反驳它的选择强加性，可是，开看看我们的文字也是如此，所以应该放到整个系统中来评价，iOS 7 的 Photos 图标当然是受制于系统的，这也是为什么 iOS 7 能够使用黑色和白色背景作为图标背景的原因，它很容易识别，这种符号关系很容易建立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于图标舔起来没味道，iOS 是一个系统，相信以后仍然有很多应用的图标还是可以舔的。但不过话说回来，黄色小说并不会随着黄色电影的诞生而消失，如果喜欢，还是可以舔的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此可以展开到 iOS 7 的其他方面，Apple 设计的时候当然不可能是这样一步步思考的，但是设计的指引无疑就是 how it works，how it works 就是 Jonathan Ive 带来的理念，虽然我对 iOS 7 不太满意，但是对其带来的视角改变，以及反映到最终一些视觉风格上，我非常赞赏。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21151363/answer/17731476
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
如何写出一个好段子？
</title>
<description>
自从马伯庸老师说出了“三种典型的段子范式：谐音误解、预期违背和同文异读”这句话，我已在无数个场合见到各种不同的人来套用这个理论。&lt;br&gt;我个人认为马伯庸老师的这个总结是不够严谨的。我记得有一次跟他一块儿乘飞机，跟他聊起过这事儿。&lt;br&gt;在我看来，谐音误解、同音异读都是构建包袱儿的方法，预期违背则是这两种方法（以及很多其他方法）的本质归纳。这三个词，并非同一种层级，不该并列在一起。谐音误解、同音异读之类，更应该跟其他各种&quot;叙述性诡计&quot;并列才更科学点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而谐音误解、同音异读也只是无数构建“预期违背”的方法之一。这样的方法还有很多。 我们现在在网上常见的段子是出自这几个手法，并不代表写段子（尤其是如题目问的“写一个好段子”）时，该以此为创作guideline。&lt;br&gt;恰恰相反，我觉得现如今，谐音、异读类的包袱儿已经过度泛滥。你们去微博上看看。不烦么？不腻么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;写段子需要灵感，也需要方法。二者有其一，就不难写出一些有效果的段子来了。但要写出大量的“好段子”来，二者都是不可少的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我在知乎回答的第一个问题就是“&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19568657&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何创作/编撰一个笑话？&lt;/a&gt;”是2011年。&lt;br&gt;当时我的答案是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1. 先从多阅读别人的笑话与幽默作品开始。&lt;br&gt;2. 时刻观察身边与自己内心的荒谬。尤其是那些“不体面的真实“。&lt;br&gt;3. 学会适当地打破禁忌、打破规则。&lt;br&gt;4. 学会如何顺畅生动地表达。&lt;/blockquote&gt;现在我的观点仍然是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果稍加解说的话：&lt;br&gt;第一条，多阅读，是接受熏陶，熟悉各种笑话的样式和套路，以后灵感是会从那些套路中冒出来的。这比记住几个生硬的名词和规则有用得多。&lt;br&gt;第二条，“好段子”不是被发明的，而是被发现的。浑然天成的段子才配叫做好段子，扭捏做作的都是下品。我不得不再提“情理之中”这四个字。“意料之外”足以形成一个段子，“情理之中”才是鉴别段子与好段子的标准。那些生拉硬拽的谐音、异读，令人生厌。&lt;br&gt;第三条，打破禁忌、打破规则是要跳出常态思维——跳出正常的思路，才有“预期违背”。&lt;br&gt;第四条，是技术上的精进——发现了一个好的“预期违背”，但却被节奏混乱的表述拖了后腿，是不应该的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19866584/answer/13207586
</link>
<author>
关雅荻
</author>
<title>
中国的电影市场，对好莱坞电影的意义有多大？
</title>
<description>
中国电影市场对好莱坞意义，短期内意义不在于某部影片票房有多高，或是还用多久中国已成为好莱坞电影海外票房第一大市场？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;目前问题关键根本不在这里。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;中国对于好莱坞而言，目前正在继日本、德国、俄罗斯之后，可能成为下一个最大的好莱坞海外金主，投资人，出钱的，随便怎么说了。。。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;但是否会真的走向这一步，还不好说，但中国电影投资人走向好莱坞是不可逆的。 &lt;br&gt;只是希望能吸取足够多”前辈们“的经验教训就好。。。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 我上月刚从美国呆了两个多星期回来，从西海岸到东海岸，因为工作原因，见了好莱坞各大Studio高层、那几个mini major、资深制片人、制片公司、特效公司、后期公司、就那几个大的Agency，还有银行家和专业律师。。。好莱坞其实最有权力的是这个行业的资深律师，这次感触很深。。。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很多电视行业的最资深的行业创始人，全都是白发老头老太太了，但每次会面人家还在聊创新和行业前景，佩服佩服，然后就是各路投资领域的人。 &lt;br&gt;每天开会到脑子发木，但可以说第三次去美国，终于可以接触到好莱坞最本质的一些东西了，每天都在不断颠覆掉很多旧的认识，更新很多信息。。。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 全球投资环境不好，好莱坞更是如此，各Studio缩减政策超出我之前想象，当然貌似就多出了投资机会。 &lt;br&gt;但真的是机会吗？  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 中国电影市场进入好莱坞的机会在于资本，但问题就在于资本如何进入，能否进入好莱坞核心，大胆的重写规则，在好莱坞核心建立起合理的资本架构，而不被好莱坞的老油条们牵着鼻子走是最关键的。 &lt;br&gt;反正被对方牵着鼻子走，肯定没有好结果，历史反复证明了这一点。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在我看来中国电影市场背后的各路投资人，正在被好莱坞看作ATM，你说中国政府已经买了那么多美国国债了，好莱坞现在是打算继续从中国身上再多榨出来些钱来。。。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 不久的将来，真不用太久，从技术层面上，各位业内朋友不用再担心每年的国产片票房比例问题了，因为保不齐《功夫熊猫3》《变形金刚3》《加勒比海盗5》《钢铁侠3》统统变成了合拍片了，票房都算成国产片收入，估计2013年末日之后，全年票房超过200多亿，然后国产电影票房收入比重占到70%以上！ &lt;br&gt;然后”彻底打败好莱坞电影“。。。。yeah。。。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;一年前我的冷笑话，正眼睁睁看着成为现实。。。因为《敢死队2》据说已经给整成”合拍片“了。。。 &lt;br&gt;凯奇大叔哪天要给拍个国产好莱坞电影，大家不会觉得奇怪吧。。。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 所以，中国电影市场对好莱坞的真正价值不在于引进片票房分成这么个具体事情上，而是中国电影市场代表的中国整个消费市场和其背后涌动的各种资本力量。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道为啥，让我想到了《猿族崛起》。。。 &lt;br&gt;拭目以待。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21271154/answer/17726624
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
《我在金三角卧底十年》这本书里面描述的作者经历是真实的吗？
</title>
<description>
如果让我写一本在云南禁毒的书，我一定在自序里告诉读者，这本书是根据回忆、改编而成，绝不要当做确凿的事实来看，因为人的回忆是有很大错误几率的，而且多年过去，很多事情只能记得框架而无法知道细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题早上邀请我来回答，由于没看过这本书，不方便乱说。所以当时我去网上下载了这本书，下午起床后看到59%，从书面上看，作者应该是举报过不少案子的。但是很遗憾，书里所举的几个案例我没有见过。比如他说老虎皮下藏毒，我相信这在技术上无法操作并且很容易就会被查到，我以前经常喜欢看案例，各种千奇百怪的藏毒手法都见过，但却没见过用老虎这种本来就容易引起注意的动物身体藏毒的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡是这一类的书，总是能找出无数硬伤的。即使我来写，我以前的同行也能找出很多于事实不符或者于常理有悖的地方，这是不可避免的。但不得不说的是，这本书写的文笔是挺差的，其次，全本书没说多少禁毒的事情，很多情节是在说作者本人在杨茂良麾下做高级军官行侠仗义的事情。这让人很不舒服，你既然书名说卧底了，那就写像一点，何必这样挂羊头卖狗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然回答了这个问题，书也看了一大半，总是要找出几个硬伤来。下面请看：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;国内某工厂厂长，携情妇来云南边疆旅游，尽情挥霍，手头拮据。随身携带38套防弹衣样品，本是提供中国部队的，这时为解决燃眉之急，竟向大毒枭杨茂良推销。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;看到没有，某厂厂长到云南旅游要带38套防弹衣，离奇的是没钱的时候不想办法弄钱，还把作为样品的防弹衣卖到国外。如果说这个情节都说得过去，那我们看下一个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在中国多次收缴民间武器之前，我家中备有猎枪、气枪多支，&lt;b&gt;我常给气枪装上绿豆打苍蝇&lt;/b&gt;。艺高人胆大，我把一支崭新的半自动步枪拿在手里，&lt;b&gt;故意大声说：看我打衣领位置！硝烟散后，士兵跑过去将避弹衣取回，众人抢着围观，只见第一颗纽扣被打得粉碎，避弹衣本身完好无损&lt;/b&gt;。观众欢呼，掌声雷动。我更是神采飞扬，兴奋异常，却谦虚地说：“雕虫小技，雕虫小技！”事后，瑞丽国安局长连声称赞说：“干得好！干得好！”他特别欣赏我拿别人的东西送礼。那位厂长多次找杨茂良，凭他的身份当然见不到；又一再地找我，都被我有意回避。万般无奈，他只好卖掉相机和情妇的项链作为旅费，非常狼狈地滚回去了。对待这样的腐败分子，就应当捉弄他一下。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;如果说“撞上绿豆打苍蝇”是修辞手法的话，那还算说的过去。但是，一枪打碎一颗纽扣就有点玄了。我所见过的中国军队防弹衣，都是前后两块钢板，中间用魔术贴固定，是没有纽扣这种神奇的东西存在的。不过我军事理论知识有点，见识也不算广博，不知道有没有人见过？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;婚礼上我办的第三件事，就是以我的军事知识，镇服了杨总司令及其手下将领。杨茂良忘恩负义，他是赶走了把他一手提拔起来的彭司令，而窃据“总司令”的位置的。一切来不及收拾，就急着为儿子筹办婚礼，到处散发着焦煳味。杨茂良向我请教军事部署，我有意卖弄一番，有问必答，伺机向他进言。我首先提出将通讯连迁出司令部，因为电台发出的电磁波，很容易被人锁定目标，威胁司令部的安全，他欣然接受了我的建议。我又提出警卫营离得太远，远水不救近火，要搬进司令部，进驻通讯连的位置。仅有门卫是不够的，或明或暗要设三道防线，最远的流动哨应在五公里之外。再者，不是什么制高点都占，它设在牛峰山上的炮兵阵地（仅有各种口径的迫击炮和少量的“二联”、“四联”高机）位置太显，易被政府空军轰炸，应改在较为隐蔽的二号高地。诸如此类的建议，他——接受并大加赞扬。他手下军官还提出要求，让我上一堂军事课。恰好我手头有一套泰国皇家军事学院关于“热带雨林作战”的教材，针对杨茂良这支轻步兵部队，我做了热带雨林游击战的生动讲述。&lt;/blockquote&gt;上面这一段可以看出，作者真把缅甸那些枪林弹雨血雨腥风起来的军阀毒枭当傻逼二百五了，何况是杨茂良这样级别的，要知道杨茂良是能跟彭家声斗上几个回合还略占上风的人，真这么容易被忽悠早不知道死多少回了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;经赖先生的手运到香港的鸦片膏就多达10000吨。打着制药的幌子，手持香港政府的证明，此项运输畅通无阻。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;作者说的应该是95年前后几年，香港人口应该在600万左右。一万吨等于两千万斤，也就是说，当年香港每人每年要消耗大约3.3333……斤鸦片。这就太危言耸听了，中国受鸦片毒害最严重的时候，人均也没有达到这个数吧。作者要么是笔误，要么没有仔细算过瞎编，要么年纪大了被赖先生蒙了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在轻武器方面，我堪称专家。一眼便看出，这是缅甸产的大口径手枪。此枪震动大，发声响，命中率差，不属于名枪之列。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;我觉得这段对枪的描述相当业余，竟敢号称专家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我从边贸市场开诊所的谢大夫那里了解到，穆老三给参与此项行动的人每人酬谢2000元。海洛因也不是放进腹腔，而是皮里肉外，因为腹腔中有异物会危及生命。这只老虎仍然比较瘦，皮肉松弛，凡有皱褶处皆可放入。两侧共放8块，以每块750克算，共6公斤。我计算虎笼起运日期及路线，及时通知了某检查站，却始终没见虎车经过&lt;/blockquote&gt;这个案例如果存在，那我认栽了。我自认为新中国建国以来，大部分有代表性的经典案例我都看过。所以这个案子存在，我应当会有印象，可很遗憾，这样的案子我闻所未闻。这条我是凭空猜测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似这样的硬伤，可以找到无数处。结合作者书中写到的一些案例与结识的人，我更愿意相信作者是一个与中国边防部队过从甚密的线人，对边境地区贩毒情况有一定了解，并且有部分渠道获得信息。而他说他接触过杨茂良、卓枫这一类人，那就真值得推敲了。因为全书没有多少是写禁毒的，大部分都是些在缅甸当地破了什么案子，这让我很纠结，卧底不应该是一场英雄主义的自我满足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我看的书是网上下载的盗版，看了一半之后，我觉得没必要再看下去浪费时间了。所以也没打算买实体书，向作者致歉。）
</description>
</item>
</channel>
</rss>
