<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21160713/answer/17389012
</link>
<author>
charles jiang
</author>
<title>
为什么加纳有那么多中国淘金者？在非洲的中国打工者生存状态是怎样的？
</title>
<description>
我是广西某个城市里某个农村的，恰巧村子里有很多人就在非洲从事挖金矿的‘工作’。据我所知道的，他们都是自己筹资买挖掘机以及淘金的其他工具，所得收入按入股比例分红。比如最近我哥一狗友就入了20万，总共有十三人入股，共300万左右。&lt;br&gt;至于签证早办下来了，只是由于前段时间有国人弄死了当地土著，局势紧张，就没过去，这不，一放松就过去了。&lt;br&gt;这一行当，赚钱的是大多数，听说过邻村的一位老人两年赚两千万，今年回来把女婿一起带过去了。而普通的打工仔年薪是十万起。&lt;br&gt;高收入的同时也是高风险，在那边基本要雇佣几个当地人，同时还要租赁枪支，出门都要带上，不然就有生命危险。&lt;br&gt;由于气候等方面的原因，在那里的人基本得过‘打摆子’，身体差的，一年三四次。&lt;br&gt;吃的也差，原因上面也有人说明了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每一行有人进，当然也有人出来，说说我自己的朋友，三年前去的非洲，钱赚了不少，但你要说他有多想去那是空话，只是被他舅舅逼去的，他舅舅是大股东，需要他这样又会开挖机又会带班的心腹。人现在看起来比我老至少五岁，而他哥比他大两岁，年轻帅气得多，只是没他有钱罢了。不过两兄弟有分工，他不让他哥跟着走，家里还有老娘要照顾。如果都出去，万一出点事，就不好说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说一下，我们村去的地方没有固定在加纳，有的人去了南非，而听我朋友说他们就在南非。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21164095/answer/17393117
</link>
<author>
Roy Li
</author>
<title>
兰亭集势和易宝（DX.com）这两家在线外贸公司的区别和特点是什么？
</title>
<description>
兰亭集势我写了一篇，引用一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;从来没有一家公司的招股书我能看得比自己公司招股书都要认真仔细的，lightinthebox是第一家，如果我以后都不再如此人来疯的话，这应该也是最后一家了。因为曾经在很长的一段时间内，我和我的团队，我的合作伙伴与lightinthebox做着不同路数的外贸B2C，方向接近做法又不同，与其说竞争，还不如说利用（了解我的人都知道我这话的意思）。虽然在国内电商圈子里很低调，很多人不熟悉这家公司，但是这个以郭去疾带头的团队在同行中间长期以来都是扮演老大的角色，从一开始表现地就像一个赢家，这一点是我很佩服的。但是看了他们招股书后，才发现原来兰亭走的也是一条血路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兰亭里面除去4名合伙人外，focus china 占6.8%的普通股股份，是徐小平位于英属维尔京的公司，天使阶段投资数目未知（应该很少），在该月份，也就是2008年10月的时候已经得到了策源的500万美金的A轮。这500万属于可转优先股，股息应该是在5-10%之间。策源在2009年6月追加了200万美金领投，并引入了GSR在series B认购了几乎等同策源A轮数量的股份，融资数量是900万美金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年的10月，也就是公司成立2年的时候，策源领头，GSR追加资金，Trustbridge Partners和Banean Holdings进入，C轮融资数量总共达到了3000多万美金。这笔钱烧了两年，在10和11年两年净亏损加起来有4500万美元的样子，应该把这笔资金烧得差不多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是乎，2012年3月的时候，兰亭发行了可转债，价格是800万美金，利息是12%（非复合利率）， 违约利息是15%（非复合利率）债主也是这一批投资人。随着此次IPO，这笔债打了个折扣转成了普通股，皆大欢喜。与此同时策源成了第一大股东，在IPO前占26.4%，第二大股东是GSR，20.6%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭去疾拥有51%的北京兰亭公司的股份，兰亭VIE的可变实体是深圳兰亭汇通公司。2011年兰亭220万美金收购上海欧酷后，因经营不善，计亏损190万美金，亏损部分计入了无形资产和商誉的损失里面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说若此番不上市，兰亭必须得再找一个途径推自己一把，眼看即将打平，高回报的市场投放不能砍，2000万的现金储备够不够很难说，但是总的来说兰亭还是见到曙光了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兰亭成立于2007年，到2008年的时候开始在开曼注册公司，郭去疾应该是2008年底或者2009年初辞职然后全职投入创业的，而此前他是在google给李开复做助理。此外还有3个合伙人，使用的是zen cart系统，主营外贸b2c，产品早期以电子产品为主，客单价和毛利都较低，后来经营婚纱等毛利较高的产品，公司最大的投入在市场方面。此次招股书上写2012年的全年营业额是2亿美金，毛利是8354万美金，市场投放是5341万美金。 这个投放能力很强，ROI也高，因为该年近75%的消费都是新用户带来的，所以投放的效果大约可以认为是每投1美金可以带来3美金的营业额。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说赶集网是靠SEO做起来的，兰亭集势则是靠SEM。早在几年前最早了解到这家公司的时候，我就认为这家公司的基因决定了日后其拥有的强大竞争力。郭去疾是海外背景加谷歌的经验，在公司的治理和战略上肯定领先那些沿海的竞争对手一大截。在兰亭集势稳步增长的黄金时间内，做外贸的公司都在玩中国式谋略，因为都没有风投，用钱的决策是飘忽不定的，互相之间使用各种手法进行攻击（兰亭也没能幸免，技术上来说zencart漏洞不少的，为了避免法律上的纠纷细节就不说了），跟供应链之间也是互相忽悠，全靠猜的，b2c永远不知道工厂有没有货，工厂也不知道你货款能押多久，每隔一阵都会闹脾气扣着不发货，这种长期的内耗把当时规模数十倍于兰亭的几个replica巨头都给做毛了，加上后来FBI的打击几乎死绝掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年和2011年兰亭全年亏损都超过了2000万美金，也就是过亿人民币，这段时间也是南方城市几个做b2c老板事业的转折点。我当时还在硅谷，记得每天都要skype和国内老板进行会议。那个时候中国贸易的倒挂早让奥巴马很不爽，一系列的政策上的搏斗的结果导致我们这些赚了快钱的都没赚头了，灰色资源带来的低成本的优势也都没了，随着replica的消退和正品市场的规范化，在2010年初还有一天20万美金的营业额，到了2012年初的时候每天只有零星的几十个单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兰亭现在的主要对手应该是dx。dx这两年应该是往非规范市场走了，主打南美市场的贸易（西班牙语都上了）。对比兰亭来说&lt;a href=&quot;http://dx.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;dx.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;域名很好记，一直紧跟着兰亭后面稳居老二，dx的天使是薛蛮子，随着兰亭的上市，dx未来的路会怎样未可知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;DX的创始人特别有意思，过些日子我会详细写篇DX的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21154269/answer/17383976
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
2012-13 赛季的总决赛，马刺和热火的实力对比如何？谁会得到总冠军？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚写完一个长的。大家凑合看吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;六年之前，邓肯拿到第四个冠军时，对勒布朗耳语了一段话。在《SI》，在ESPN，在各类段子里，这话修辞不同，但大概意思是：&lt;br&gt;“未来是你的，感谢你让我们拿了这个冠军。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候，邓肯打完职业生涯第十年。两个常规赛MVP，三个总决赛MVP，九次年度一阵，四个总冠军，已经奠定拉里·伯德之外，史上最好前锋的地位。而勒布朗四年级，一次总决赛经历，一次常规赛MVP选票第二（2005-06季），以及那旷古罕有的2007年东部决赛第五场48分（包括最后30分里的29分和连得25分）。&lt;br&gt;那时候，邓肯身边是巅峰期的吉诺比利，25岁正冉冉升起的帕克，来代替霍里的射手马特·邦纳，长人埃尔森和奥博托，老鲍文和老沃恩，终于拿了枚冠军的老芬利和老巴里，还能罚球线风车扣篮的詹姆斯·怀特，以及波波维奇。勒布朗身边是“我要将他保护在翼下”的吉布森，刚在2007年抛头露面的帕夫洛维奇，除了前场篮板外没谱程度直追安托万·沃克的德鲁·古登，敬爱的大Z，瓦莱乔、马绍尔、斯诺、新秀季的香农·布朗和宇宙第一帅哥达蒙·琼斯，以及迈克·布朗。&lt;br&gt;那年夏天，凯尔特人组起了三星，接替活塞成了东部的看门老大爷；刘易斯和斯坦·范甘迪去了魔术，开启了德怀特·霍华德的小时代。第二年春天，加索尔去了湖人，科比的命运从低谷跃上高峰。之后的事尽人皆知：凯尔特人与湖人纠缠了三年；勒布朗从2007年总决赛后开始飞跃；2008年得分王，2009-13的五年间换了两个球队得了四个常规赛MVP。&lt;br&gt;今年恰好是勒布朗职业生涯第十年，一如2007年的邓肯。勒布朗有了四个常规赛MVP和一个总决赛MVP，以及绵延不绝的第一阵容——顺便说句，今年这是第一次，勒布朗和邓肯同年入选第一阵容。&lt;br&gt;勒布朗身边的一切，包括他身上的球衣、背上的号码，全都沧海桑田了。而马刺，还保留着五张熟面孔：邓肯、帕克、吉诺比利、波波维奇，以及可敬可爱的邦纳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈论总决赛时，之前的一切都不做数。就像，2008年的凯尔特人七场过鹰、七场过骑士、和活塞打到第六场后半段还一度落后10分，而湖人过掘金、踩马刺，如履平地，但总决赛的战果不消多言。又比如，2009年的湖人打残阵火箭，耗了七场；削倒魔术，只用五场。所以总决赛里，用不到“热队打步行者这么累而马刺横扫了灰熊”的历史，也谈不上“热常规赛有27连胜耶”。虚无的战绩和话题并无意义，总决赛里，有且只有对位问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;热击倒的步行者，常规赛防守联盟第一；马刺横扫的灰熊，常规赛防守联盟第二。所以再强的防守，对热与马刺这样的球队而言，都不是障碍。反过来，马刺限制灰熊四战平均不到90分，尤其是完锁了兰多夫和加索尔双熊。热第七场，自己命中率不过40%，依然大屠杀了步行者：论防守，这两队都很浑成。简单说：这是联盟现今，攻防最完整的两支球队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说一下2007年。&lt;br&gt;如果你只看2007年总决赛的比分，会觉得马刺赢得轻而易举。但实际上，马刺在克里夫兰两场，一共赢了骑士4分。邓肯全系列赛被大Z、古登和瓦莱乔缠住，所以总决赛MVP归了帕克。那组系列赛，马刺最有价值的，就是防勒布朗的法子：平时鲍文单防，放空间许他跳投，限制他突破中路；如果勒布朗叫挡拆，就局部延阻，放骑士内线中投（所以骑士总决赛第二得分手是古登）；如果勒布朗试图突破，那就弱侧双人收缩，禁区堆人；放勒布朗中投。&lt;br&gt;简单说，这套路就是欺负勒布朗：&lt;br&gt;A 没有中距离进攻招式。&lt;br&gt;B 队友只会空位投篮。&lt;br&gt;C 球队只有他一个持球攻击点。&lt;br&gt;这三样当年的软肋，现在都没有了。2007年勒布朗不擅长的那些——背身、中投、防守——现在成了他的招牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;热进攻VS马刺防守：&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说此前的季后赛有什么参考价值，那就是：马刺与当年打骑士类似，不惧怕单调的进攻。大小加索尔、德怀特和兰多夫，都被马刺按住。反而是对勇士，巴恩斯、兰德里们的跳投，让马刺不舒服。实际上，马刺一直以来，都喜欢这套路：让王牌发威打个够，按死角色球员。所以去年马刺对雷霆，不是没按死三位少爷，而是索弗罗萨们找到了三分手感。今年对勇士亦然：只有库里一个不可怕，格林赶过去缠死他。但汤普森、巴恩斯、兰德里、杰克，按住葫芦起来飘。&lt;br&gt;常规赛热和马刺打了两场，都是过眼云烟。一场是马刺放出迪奥、邦纳、米尔斯、斯普利特和德科罗的首发——这玩意也能叫首发的！热居然要第四节逆转才赢了5分。一场是热摆出科尔、米勒、哈斯勒姆、刘易斯、波什的首发，最后绝杀了马刺主力。这两场打得乱七八糟，但趣味在于：两场比赛，波什都是队里发挥最佳；第二场他领军时，科尔的突击、波什的中远投和射手群的追身攻击，大为出彩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马刺的防守至为出色，仅论合作和执行力度，联盟无人能比。但他们有两样不及步行者：&lt;br&gt;A 他们没有保罗·乔治和希伯特那样，长度惊人、横亘1/4球场、连起来绕地球两圈的长条怪。他们需要收缩和扩防来填塞空间，虽然快，但总会有破绽——看看勇士那些跳投好了。&lt;br&gt;B 邓肯的禁区保护不下希伯特，斯普利特的防守还在韦斯特之上，但他们俩，加上邦纳和迪奥，都没有希伯特、韦斯特和汉斯布鲁那股子杀人越货，“教练你稳坐中军休要着恼，看俺们提他首级割他耳鼻来包功劳”的劲头——东部决赛，波什与其说是被希伯特使肌肉震出来了，不如说是被人家一眼瞪肝颤了。而马刺，缺少这种效果。&lt;br&gt;实际上，推特有记者泄露了巴蒂尔的意见：“邓肯一旦下场，我们就准备突篮下！”——斯普利特有身高，能干扰，移动范围大，防挡拆还在邓肯之上，但他那清白秀嫩小身板，想抵挡热的连续突篮而不犯规甚难。他当然能假摔，但裁判未必吃这套——这可是对热啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自然，格林和莱纳德是出色的单防能手，前者步伐伶俐，可以守1到3号位，后者横练肌肉，可以守2到4号位。但他们任一个人，都很难搞定勒布朗。格林对球单防极佳，但无球走位一般，得仗队友护持——而韦德的无球走位极为狡猾。莱纳德对勒布朗……那是另一个话题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说，热想赢球，就得靠勒布朗外的第二、三进攻点。韦德的膝盖前途难料，但对步行者第七场显出尚可一战。波什这几年则不太忌惮邓肯，至少在常规赛是这样。刚从希伯特遮天蔽日的阴影里探出长脖子来，波什如果能呼吸出口新鲜空气，把他那些长距离中投都敲进，热的进攻就会让马刺大为难受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;马刺进攻VS 热防守：&lt;br&gt;&lt;br&gt;热的防守，优缺点众所周知。优点：历史级的围夹；大扫荡式的覆盖范围。缺点：一旦扑太凶（常有的事），就会丢后场篮板、漏三分球。对步行者第七场，热靠的依然是夹击，逼出了21个失误。&lt;br&gt;但对马刺，这招未必有效。&lt;br&gt;邓肯和迪奥，简直是联盟内线里传球最好的长人。斯普利特的处理球也不笨。帕克伶俐狡猾，那么多美女都夹他不住；吉诺比利近来失误颇多，但他是史上得分后卫里传球前五的怪物。而马刺全部轮换里，除了斯普利特，人人都有中远投能力——顺便，斯普利特今年季后赛的内切上篮，也很狡猾。&lt;br&gt;灰熊对马刺的第一、二场，试图夹死帕克的挡拆，结果成全了马刺第一场的三分如雨和第二场帕克的18次助攻；第四场，灰熊索性锁死三分线，放帕克单挑，结果是帕克的21投15中37分。论见招拆招，马刺的应变和执行力无人可敌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在总决赛，马刺需要帕克和邓肯保有中投手感，莱纳德和格林要投进三分——这是废话，自不待言。但马刺真正的胜负线，在于转移球。所以这个系列赛，吉诺比利和迪奥，尤其是后者的意义会极为巨大。迪奥是马刺长人里最好的传球手，吉诺比利则是整个系列赛里，仅次于勒布朗的组织大师。马刺这边，尼尔一运球就犯事，约瑟夫进攻时运球没谱，一旦帕克遭遇围夹，吉诺比利的传球和三分就是关键了。而且，马刺会很依赖“挡拆——传内线——内线再横传转移”这招，也就是掘金当年内内擅长的套路。在这招式上，迪奥比斯普利特有用得多。&lt;br&gt;对热来说，马刺唯一能让他们松口气的，就是波波维奇不提倡抓前场篮板。邓肯也不像希伯特，会居高临下压迫波什。所以热的内线压力，会稍微小一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，系列赛会变成这样：双方都想挣脱对方的局部夹击，快速转移球到空位来展开攻击。传球、走位和失误控制，就是这个系列赛的主题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;人和：&lt;br&gt;理论上，勒布朗去防帕克当然是最好的主意，但勒布朗如果把自己钉在帕克身上，就会少了他巨大的无球防守威胁。所以，热依然会用查尔莫斯和科尔对付帕克。在这环上，科尔要胜过查尔莫斯，但没法子：斯波厄斯特拉不太会让他首发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同理，马刺如果用莱纳德防勒布朗，可能得不偿失。莱纳德没有乔治的身高臂长，而且他如果去防勒布朗，马刺就少了个内线绞肉机、后场篮板手。同样，格林的单防特长对上韦德的无球走位，也有些无施力处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果波什想远离篮筐单挑的话，马刺未必会让邓肯跟他，而会让斯普利特去中距离晃荡。到时候，斯普利特的犯规控制又要遭调戏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帕克和格林会时常漏防弱侧三分线，勒布朗对这点想必心知肚明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;热除了波什，能保护禁区且不犯规的其实只有乔尔·安东尼——但他这个系列赛，还是不会有太多时间就是了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈斯勒姆够狠，但迪奥如果跟他对上位，就是一笔糊涂账。两个人会像两个酒鬼跌进泥淖里，滚得满场黏糊糊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马刺的替补比步行者强得多，而且近来波波维奇已经摸索出一套对付小球的套路：斯普利特单内线，其他吉诺比利领衔，四个外线散开——也不坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韦德的膝盖、吉诺比利的三分手感、帕克的中投、邓肯的体能、波什的心情，以及勒布朗……足以萦绕一整个系列赛的话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于勒布朗和 波波维奇……&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006-09，勒布朗输给活塞、马刺、凯尔特人和魔术，非个人不济，实则在团队。然而2010和2011年败给凯尔特人和小牛——也就是他近四年输掉的仅有的两组系列赛——都输在心绪上。只要勒布朗不心乱，只要热队还知道怎么打，你就无法干掉他。实际上，去年总决赛，热先输一场，然后就是四连胜。&lt;br&gt;步行者的成功，就在于他们的巨大前场，让热产生了犹疑，让他们一度放弃了自己的惯有套路，让他们不再琢磨我行我素干掉对手，而考虑“怎样才能别被他们摧毁”。马刺比步行者均匀完整，但他们缺少步行者的前场高度和肉搏气力，能让热心旌摇摆。所以，马刺得做点什么，让热心乱——这一点，波波维奇必定比全世界任何一人都明白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;热的主教练斯波厄斯特拉先生，不能说是个坏教练：在激发球员、让明星们保持斗志方面，殊为出色。但在临场应变上，时不常慢那么一两拍，有时会慢一两场。而波波维奇今年季后赛以来的运筹帷幄，简直风云激荡。除了对勇士前两场有些愣神，其他时候，都是“老夫尽在掌握，汝等小儿还是好好学习吧”的节奏。&lt;br&gt;波波维奇一定知道，热最近一次季后赛败北——2011年被小牛干掉——是因为他们愣了神：进攻端，勒布朗、韦德和波什不知道各自该怎么打了；防守端，他们对付不了小牛快速转移的三分球。波波维奇一定也注意到，对步行者前六场热队的挣扎，是因为步行者的前场篮板优势太大，热被迫变轮换，而失了主动。简单说吧，如果让热按照他们自己的节奏打，就是常规赛那支27连胜的无敌队伍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，波波维奇不会进退揖让，老老实实跟热队你来我往。你可以预见到的，是他一定会安排不同的人手去对付勒布朗和韦德，会不断在“压制勒布朗”和“放勒布朗压制其他人”之间转换，会放出一些新的挡拆手段，会尝试不断用格林、莱纳德交替防守勒布朗和韦德，以破坏热的进攻节奏。实际上，过去十天，波波维奇一定看了不知道多少录象。他会算到多少步？比如，当我们还在考虑“热会围夹帕克，马刺怎么处理”的时候，老头子估计已经考虑得很远很远了：&lt;br&gt;热会围夹帕克和邓肯的挡拆？那就拉到三分线距离假挡拆后转移弱侧。&lt;br&gt;斯波厄斯特拉一定会准备让热提前卡弱侧传球路线，但波波维奇肯定已经演练过让莱纳德和斯普利特积极内切抄热后门。&lt;br&gt;斯波厄斯特拉也许会尝试索性放邓肯或斯普利特中投，来卡死两个底角三分线，但波波维奇一定也布置过以邓肯中投和高位策应为核心的战略，让格林或吉诺比利从翼侧启动到罚球线接第二波进攻的套路。&lt;br&gt;斯波厄斯特拉一定考虑过用科尔提前上场或勒布朗换过来单防帕克，波波维奇一定会已经预备好帕克的底线深切摆脱到弱侧攻击，以及邓肯或迪奥高低位连线让莱纳德沿底线攻击。斯波厄斯特拉一定已经想过进攻用高位突破分跳投、防守用绕前阻绝对付马刺的大个阵容，用勒布朗进低位对付马刺的小球阵容，而马刺也一定预备了另一套热没见过的小球阵容来以牙还牙——比如，也许，现在马刺正在演练麦蒂和贝恩斯的挡拆连线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就像下围棋算路一样，波波围棋，噢不对，波波维奇，一定已经算了很多。他不必考虑到球队的明星感受，他知道球队有足够的执行力：这也是马刺能用来对抗勒布朗的筹码：他们有这么个教练，已经把所有可能性都算到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（补个关于算路的故事。1990年，有一位少年去杜克大学，跟老K教练聊球。他在战术板上划拉，“应该从这里传球，到那里，然后再三次正确传球后，就有一个投篮机会。”老K教练很欣慰，问你小子很有战略眼光嘛，算得到三次传球之后，而且第一步速度很快。那个少年说：“我在雷斯顿上中学那会儿，是踢足球的，所以步幅大来速度快！”老K甚为满意，觉得这少年很有算路的天才，就收为弟子了，还到处吹嘘：“我遇到过最有大局观的球员之一啊！”&lt;br&gt;这位头脑清晰的算路小天才，就是刚退役的格兰特·希尔。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;马刺此前的四个冠军，全都有主场优势。今年没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;热此前的两个冠军，全都没有主场优势，今年却有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;热非常擅长在总决赛玩主场三连胜，而邓肯时代四次总决赛，马刺一共输过两个主场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;热刚经过步行者的七场炼狱，正百炼成钢。而吉诺比利则说，十天休息，让他达到巅峰状态了——如果这意味着他少传出几个失误球，热就要头疼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波什在热击败步行者的四场里，有三场是作为开场先锋使唤的。他的心情没人真能了解，但他的情绪，会决定系列赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帕克一定知道，如果他逮住这次机会，就能加入乔丹、魔术师、科比的行列，即“两个总决赛MVP的后卫俱乐部”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韦德在第七场的14投7中和6个前场篮板令人迷惘：你不知道他是特意留到关键比赛才发挥，还是累伤之下偶尔激发一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;莱纳德一定知道，接下来两星期，只要他对位勒布朗，那世界谈论他的新闻会比他此前人生里加起来都多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谣言说雷·阿伦打算跳出合同回波士顿，并在那里退役——如果这样，接下来两周可能是他最后的冠军机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;克里斯·安德森这辈子第一次这么接近冠军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;麦蒂的第一次总决赛——至此，他、阿尔斯通、阿泰斯特、巴蒂尔，就算都到过总决赛了。2010年的总决赛最后两场，阿泰斯特纵横无敌；去年总决赛，巴蒂尔的弱侧三分球招招夺命。麦蒂一定明白，这是最大的舞台。他也许只需要一个传球、一个投篮，就能够给自己的人生传记来个180度大逆转的结尾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波波维奇一定知道，如果马刺想夺冠，最合理的方案就是偷一个迈阿密主场，回去保两个主场，然后第六场决胜负；热一定也知道，连续三个马刺主场很要命，他们去年就这么赢雷霆、去年就这么输小牛的。所以，头两个主场之争，双方能亮的棋路和变化，基本都在里头了。&lt;br&gt;说直接点，最后的冠军，其实系于迈阿密那两个主场，第一二节双方射手群的跳投手感和失误数字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的最后，邓肯和勒布朗，无关竞技的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;六年之前，邓肯第十年，奠定拉里·伯德之外最伟大前锋的地位。六年之后，勒布朗第十年，常规赛MVP已经刷到了拉塞尔、张伯伦、天勾、乔丹的万神殿级别，所欠缺的只是冠军。&lt;br&gt;1991年，史上最伟大的两个后卫在总决赛相遇。魔术师把王座交给了乔丹，那年秋天他感染了HIV。如今看来，这简直像命运的相逢：上帝特意让魔术师再进一次总决赛，以便让他和乔丹交接班。&lt;br&gt;2013年，邓肯和勒布朗，伯德之外荣耀最多的两个前锋，时隔六年聚在一起了。这好像命运的游戏：德克、邓肯、KG、拉希德这些伟大大前锋们，轮流玩勒布朗，都轮过一遍后，邓肯来收尾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;勒布朗说他没有忘记：&lt;br&gt;“我记得2007年他们做的一些事：在我们主场干掉我们，在我们主场庆祝。我不会忘记的。如果你是个斗士，你就不会忘记……这是同一批人马，差不多：同样的三巨头，还有波波维奇教练。我期待再一次的挑战。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他一定也知道，只要这次击败邓肯，这就真是他的时代了。邓肯所允诺的“未来是你的”，才能真正兑现。反过来，马刺拿到这个冠军，1999-2013，邓肯这跨越三个世代的冠军旅程，只有天勾的1971-1988跨度可比——而且，天勾1971和1988那两个冠军，还是在雄鹿和湖人分别拿的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一句话，不如邓肯对勒布朗说的那句有名，但值得一提。雅虎体育的沃伊纳罗斯基先生，2007年夺冠之时，曾问过马刺的老板霍尔特：&lt;br&gt;“你会接受放走这些老将重建吗？”&lt;br&gt;“不，我们最后会一起死掉。”霍尔特老板说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是乔丹和魔术师以来，最重量级的一次，两个时代的伟大球员交接对决。而始作俑者，一半是莱利，一半是霍尔特和波波维奇：前者的野心和后者的坚持，才有勒布朗和邓肯如今，为了给时代命名的重逢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20735082/answer/16003532
</link>
<author>
Peter
</author>
<title>
毛泽东真的说过感谢侵略者之类的话吗？如果说过，是在什么背景下说的？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/2a/4f2ada8db8275df94b18e6d21d0a2b1c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;438&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;438&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4f/2a/4f2ada8db8275df94b18e6d21d0a2b1c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于有鉴于要求证据的人很多，经&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@萧璘&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xiao-lin-80&quot; data-tip=&quot;p$b$xiao-lin-80&quot;&gt;@萧璘&lt;/a&gt; 兄补充答案：&lt;br&gt;&lt;br&gt;手头上有一本《毛泽东外交文选》。毫无疑问，这当然是官修版~&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1960年6月21日的《美帝国主义是中日两国的共同敌人》一文中：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一九二七年北伐到长江一带，蒋介石反共，逼着我们打内战。我们因为党内有右倾机会主义分子陈独秀[7]，没有准备而突然遭受袭击。中国地方大，打了十年内战。以后同日本军阀打仗，又和蒋介石合作。我同很多日本朋友讲过这段事情，其中一部分人说日本侵略中国不好。我说侵略当然不好，但不能单看这坏的一面，另一面日本帮了我们中国的大忙。假如日本不占领大半个中国，中国人民不会觉醒起来。在这一点上，我们要感谢日本皇军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有1964年7月9日（这篇资料的前一天）的《从历史来看亚非拉人民斗争的前途》：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们解放后，有一位日本资本家叫南乡三郎[254]，和我谈过一次话，他说：“很对不起你们，日本侵略了你们。”我说：“不，如果没有日本帝国主义发动大规模侵略，霸占了大半个中国，全中国人民就不可能团结起来反对帝国主义，中国共产党也就不可能胜利。&quot;事实上，日本帝国主义当了我们的好教员：第一，它削弱了蒋介石； 第二，我们发展了共产党领导的根据地和军队。在抗战前，我们的军队曾达到过三十万，由于我们自己犯了错误，减少到两万多。在八年抗战中间，我们军队发展到了一百二十万人。你看，日本不是帮了我们的大忙?&lt;br&gt;&lt;br&gt;另根据评论区&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@David Geng&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/david-geng&quot; data-tip=&quot;p$b$david-geng&quot;&gt;@David Geng&lt;/a&gt; 兄的资料：&lt;br&gt;人民网-&lt;a href=&quot;http://cpc.people.com.cn/GB/64184/64185/189968/11568337.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;毛泽东文集第八卷--党和国家主要领导人选集、文选、专集--中国共产党新闻&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，以及人民网-领袖人物资料库-&lt;a href=&quot;http://www.people.com.cn/BIG5/shizheng/8198/30446/30452/2195479.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;毛澤東誕辰110周年紀念&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21159052/answer/17389077
</link>
<author>
郑加玙
</author>
<title>
新手如何正确调教破坏王哈士奇？
</title>
<description>
介绍点我自己的经验。&lt;br&gt;我家养的是萨摩，通常我家狗狗选择破坏东西的原因大致有两种：磨牙，寂寞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.磨牙&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，像皮鞋这种口感不错的东西，就要尽量收起来。家里东西不要乱放，他够得着的地方最好不要放东西。&lt;br&gt;↓茶几上什么都不放，遥控器用完就放柜子里。&lt;br&gt;他枕着的是沙发罩，我们出门就罩沙发上，专门给他咬着玩。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1661&quot; data-rawwidth=&quot;2576&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/25/1d253822b6f265e0cb135a60f73a0e6d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2576&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1d/25/1d253822b6f265e0cb135a60f73a0e6d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;家具虽然收不起来，但是当你发现他在做出破坏行为的时候要立刻制止并惩罚，让他意识到“不能这么做”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要指出的是，惩罚的目的是帮助狗狗明白&lt;b&gt;主人可以接受什么，不可以接受什么&lt;/b&gt;。你要教他的，是让他了解“这样做主人不喜欢”和“这样做主人喜欢”，而不是让他明白“我做错了”或是“我做对了”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里要强调一下语气问题，主人语气一定要严厉！要凶！声音要大！制止他的指令要简 洁有力，和以往说话方式要有明显区别。如果还不听，可以考虑用报纸卷打他，或者打周围的东西发出声响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（注：这里不是让主人真枪实弹开揍。报纸卷打起来不痛，不会伤害到狗狗，而且发出的声响大，能起到威慑作用。家暴绝对禁止！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;语气这点很重要，因为在教我家狗狗的时候，我的指令就比我爸的指令管用。&lt;br&gt;我爸每次都想凶一点，无奈这货会卖萌。&lt;br&gt;一做坏事就这样↓&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;253&quot; data-rawwidth=&quot;215&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/e5/78e5ef5369fd2da0381c17faefef19a3_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;215&quot;&gt;&lt;br&gt;然后我爸的语气就会变成：“哎呀，乖，不要这样哈～不行哈～。”一边说还一边顺毛。= =&lt;br&gt;这样不行的，狗狗会以为你在夸他，下次会再接再厉继续乱来，时间一长你在他那也没什么威信可言了，我们家狗狗现在就会欺负我爸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主人还可以根据狗狗的喜好，选一些磨牙棒和骨头给他咬，洁牙又补钙～&lt;br&gt;另外，我在电视上看到一种方法，比如说你家狗狗喜欢啃桌子腿，主人可以在桌子腿上涂点芥末，狗狗舔了会被刺激到，多来几次后狗狗会主动绕开桌子。（这个我没试过，有朋友对他家阿拉斯加用了，据说效果不错。但只能用在木制家具上，布艺沙发什么的就......&amp;gt; &amp;lt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.主人不在家，感到寂寞无聊空虚冷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题呢，其实很好解决。（真的！请看我诚挚的双眼！！！owo）&lt;br&gt;像小哈这样的犬种，怕孤单，极需陪伴。作为工作犬类，精力旺盛，运动量也很大。（我家这只也差不多。）&lt;br&gt;所以这个时候你需要做的就是：保证狗狗的运动量，消耗他的精力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家这货，最开始跟疯了一样。学会了开房间门，咬坏了毛巾，床单，音响线，甚至挖空了沙发！！！！&lt;br&gt;↓（填充物都被咬出来，只剩下架子）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;540&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/b1/c9b1474bd9fcc82ae16a6de3a63aef6e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c9/b1/c9b1474bd9fcc82ae16a6de3a63aef6e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;我们觉得问题很严重，在问过犬舍负责人后，从他八个月开始（不能太早，幼犬还在发育期，过量运动不好），每天早晨六点他跟我我爸晨跑一小时，晚饭后和全家人一起出门散步一小时。周末有空，还会带他去森林公园一类的地方让他撒丫子疯跑。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;965&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/de/08de3b95520cc046048d8ebd0cc3c112_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/08/de/08de3b95520cc046048d8ebd0cc3c112_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这样一方面保证了他的运动量，一方面也消耗了狗狗的精力。所以现在我们外出的时候他在家都很乖。&lt;br&gt;↓（和新沙发和平共处两周年TwT）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;477&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/66/666696e9b028beda07ef674d65df7fa6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/66/66/666696e9b028beda07ef674d65df7fa6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都说自己上班，没有时间带狗狗出去散步，没有时间陪狗狗玩。我家都是上班族，每天早出晚归。但真正开始实施计划后，我们发现抽出这两个小时并不难，生活并不会因此变得紧张。&lt;br&gt;体型偏大的狗狗，运动量都比较大。整天呆在屋子里，对他们来说也很痛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸妈的同事，也有几位跟风养了大、中型犬。但不会训练也没有耐心，最后被狗狗搞疯，选择了遗弃或是转卖。（有位阿姨因为狗狗乱咬东西，不听管教，把她家萨摩的一只耳朵揍聋。最后把那孩子转卖，现在养了一只泰迪。我真是......不知道说什么好。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以在决定养狗之前，请想好自己究竟适不适合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上就是这样啦～想到我再补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.goumin.com/%E8%A5%BF%E4%BC%AF%E5%88%A9%E4%BA%9A%E9%9B%AA%E6%A9%87%E7%8A%AC&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;西伯利亚雪橇犬&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.goumin.com/Category:%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E9%97%AE%E9%A2%98&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;行为问题&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.goumin.com/Category:%E5%A5%96%E5%8A%B1%E6%83%A9%E7%BD%9A&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;奖励惩罚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.goumin.com/%E5%93%88%E5%A3%AB%E5%A5%87%E6%9C%8D%E4%BB%8E%E8%AE%AD%E7%BB%83&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;哈士奇服从训练&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19563691/answer/12232722
</link>
<author>
ArayS
</author>
<title>
一淘做全网的购物搜索有机会成功吗？
</title>
<description>
这个答案写在2011年初，etao在分拆后还算不错的发展了这么久，里面的一些观点目前不太适用     &lt;br&gt; ----------      &lt;br&gt;&lt;br&gt; 淘宝的Etao目前主要是由三部分组成,我拆开了说一下:    &lt;br&gt;1.购物相关资讯的文本搜索    &lt;br&gt;2.基于opensearch的全网商品搜索    &lt;br&gt;3.购物社区-淘吧    &lt;br&gt;&lt;br&gt;文本搜索:    &lt;br&gt;导购搜索要将购前分流至各大垂直网站查找资讯的流量聚合,并且从百度和Google手中把搜索购物资讯的流量抢过来.    &lt;br&gt;但局限是内容可读性不如垂直网站,覆盖率不如全网搜索引擎.即使这两样逐渐追赶上,改变用户习惯也是一条很漫长的路.    &lt;br&gt;&lt;br&gt;商品搜索:    &lt;br&gt;这是我对整个etao体系最看好的一部分,当垂直类B2C逐渐强大,与其筑城防御,不如开放,将外网的商品纳入分享淘宝的优质流量.由购物平台向购物入口转变.但这部分的问题也是最多的.    &lt;br&gt;首先是平衡淘宝内外商家的利益,搜索去年的几次改版遭卖家抵制和外界误读挺多的,大规模的引入外部商家至淘宝的搜索结果中,淘内卖家又得闹事了.    &lt;br&gt;其次数据源,商品搜索是结构化数据,以网页搜索的方式来做购物搜索,已经有不少在试错的.而通过API导入数据,一是需要合作关系,二是覆盖面不广,另外就是大B们普遍还是防御心态,现阶段肯定不会合作.    &lt;br&gt;再次是外网商家的服务体系与淘内服务体系的融合,还有淘内商家最注重的信誉体系.    &lt;br&gt;&lt;br&gt;淘吧:    &lt;br&gt;这是整个购物环节的最后一步,购物后的交流分享社区.据说目前算是做的很不错了.只是淘吧终究还是希望做成买家社区,而在淘宝是哪里有人,哪里就有广告,得防着做大之后不被蜂拥而至的Spam弄死.    &lt;br&gt;另外,淘宝做社区,相对于这种基于搜索的开放式贴吧,我个人其实更倾向于豆瓣小组的形式,能给卖家聚合自己的客户群提供运营场所.比如这个卖家 &lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/183420/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;douban.com/group&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/183420/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ,用一个小组养活一个店.话说现在已经有了淘小组这么个产品了,没试用过,不知道具体怎么样 &lt;a href=&quot;http://group.taobao.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;group.taobao.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;    &lt;br&gt;&lt;br&gt;综上,etao目前的问题还有很多,前路漫漫,搜索各位同学加油! ^___^
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21159420/answer/17376053
</link>
<author>
Jason Lemon
</author>
<title>
微信中添加自定义表情如何避免产生难看的边缘锯齿？
</title>
<description>
这个问题我还是比较有经验的~&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以查看一下自带的兔斯基的表情~都是GIF格式的，并且长宽都在200×200px范围内，而且最外侧有一圈白色的描边~微信添加未处理的自定义表情会有锯齿是因为它会自动把背景颜色给变成透明色~&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以如果要让自定义的图片也有很好的效果的话不妨可以照着自带的这些特征来进行编辑一下~&lt;br&gt;将图片大小缩小为200px×200px，背景色为透明色，再加上一个白色的描边，大功告成！&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我们提取出line中的表情再加以编辑，我这里以花痴兔来举例编辑，图片重新编辑后如下~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/a5/4ca5fe45e162591e4fcd7c43ae8d5291_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是一张非常符合微信标准的自定义表情啦~我们来发送以后看看效果~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/3d/203d0eabf67fbdcffe6ede96d07a6f21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/20/3d/203d0eabf67fbdcffe6ede96d07a6f21_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;恩~显示效果很不错~没有了锯齿状的边缘&lt;br&gt;最后我来放福利了，我自己因为女友有使用line表情的需求（= =，所以这个也可以当作一种礼物吧），所以做了有106个自己常用的可以在微信里面完美显示的表情，里面包括line里的基础人物外还加了hello kitty和鸟叔以及哆啦A梦的表情包~一部分表情可见下图~下载地址在最下面~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/58/54582c0b9a3eee6a1fd31c158ea505e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;562&quot; data-rawheight=&quot;947&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;562&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/54/58/54582c0b9a3eee6a1fd31c158ea505e5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【下载地址】&lt;br&gt;里面有Line的表情啦~版权问题~我就撤下下载链接啦~各位可以按照我的方法进行自己编辑~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19612469/answer/12679906
</link>
<author>
苗炜
</author>
<title>
为什么德国的高速公路不限速？
</title>
<description>
 两年前看参考消息，德国议会中的确有限速的提议，但被否决，理由是，不限速的德国公路是德国高品质汽车工业的象征之一。我在德国开过几次车，很容易开到160公里，即使是一辆小车，最大的体会是规矩，大家都按规矩开车，另外一个优点是，那里的大货车非常好，奔驰很多，一般都以90公里时速巡航，大货车车况好，不挤占超车道，则道路会顺畅好多，另外一点是，德国公路设计出色，转弯的坡度，水泥厚度，缓冲地带都非常科学。一个生产宝马奔驰保时捷的国度，在那里开车，能体会到驾驶的乐趣。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20575658/answer/15536412
</link>
<author>
張書瑋
</author>
<title>
最近下载音乐收费问题闹得沸沸扬扬，为什么要支持正版？
</title>
<description>
爲什麽吃飯要給錢？爲什麽買衣服要給錢？爲什麽上高速要給錢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不懂這個問題的由來。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果問正版音樂對行業和顧客有什麽好處那倒還罷了。什麽叫“爲什麽要購買正版音樂”啊？要支持音樂人，搞得好像施捨一樣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人說音樂行業的人都很光鮮。銀行的人更光鮮，那你不去搶銀行？&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，關於收入和音樂消費的問題。電臺不需要付費，而且有很多網絡電臺，發展成熟的話，我相信完全可以不用付費聽音樂。音質也越來越好。你嫌音樂產品貴，國內其實50塊錢左右一張唱片。我真心是沒覺得有多貴。就和買衣服一樣，你的經濟能力去到哪裡，就買什麽價位的衣服。有各種品牌，各種價格，也不能穿不起LV就要去搶劫吧？當然可能有一個選項是穿不起LV，我就穿山寨LV。這也是國內比較普遍的現象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以不談什麽道德，不談什麽正義和法律。等價交換，就是現代社會的一個常識！常識！&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非問“爲什麽買東西要付錢”，我相信學經濟或者學社會學的一些高人會有正確和高明的答案。但爲什麽要買正版音樂這種事就真的別來了！&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------&lt;br&gt;另外，有的人在說付錢買正版之後，錢的分配不合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以，但先把付錢這個機制建立起來再談好嗎？你談的是給錢以後的事情。錢都沒人給。版權使用，不是一般顧客享受的服務，而且常常是使用機構在付費，這個合理不合理，並不在爲什麽要買正版音樂這個範疇內討論。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的論調看起來合理，實際上不合邏輯。因為創作人拿不到多數的錢，就要不付錢給音樂公司？那這樣創作人就一毛錢都沒有了。另外，唱片公司的確有吸血的地方，但這就跟你上班，老闆剝削你是一樣的道理，你該不會想說不做事只拿錢還要把你老闆推翻吧？制度缺陷必須由制度細則來改善，而不是參與其中的人。你這樣去解決問題一百年也解決不了。另外唱片公司管理授權這些你不要以為就不付出勞動，當然他們是在剝削，但你也得到了他們的服務，只不過性價比不盡如人意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，飯不好吃就要吃霸王餐？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20942477/answer/16673298
</link>
<author>
赤火
</author>
<title>
怎么定义物理的基本量的单位？就是一千克，一米，一秒？如果地球上所有尺度工具消失，那么这些物理量的单位如何重新找回？
</title>
<description>
七个国际单位制单位,，六个都是已经脱离工具的了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;米&lt;/b&gt;的定义来自于:光在真空中1/299792458秒行进的距离。&lt;br&gt;&lt;b&gt;秒&lt;/b&gt;的定义来自于:在零磁场下，铯-133原子基态两个超精细能级间跃迁辐射9,192,631,770周所持续的时间。&lt;br&gt;&lt;b&gt;安培&lt;/b&gt;的定义来自于:在真空中相距为1米的两根无限长平行直导线，通以相等的恒定电流，当每米导线上所受作用力为&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=2%5Ctimes+10%5E%7B-7%7D+&quot; alt=&quot;2\times 10^{-7} &quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;牛顿时，各导线上的电流为1安培。&lt;br&gt;&lt;b&gt;开尔文&lt;/b&gt;的定于来自于:水的三相点为273.16K；由于水的三相点在摄氏温标上为0.01℃，所以0℃=273.15K。(摄氏温标来自于水的三相点)&lt;br&gt;&lt;b&gt;摩尔&lt;/b&gt;的定义来自于:1摩尔是所含基本微粒个数与12克的碳-12中所含原子个数相等。&lt;br&gt;&lt;b&gt;坎德拉&lt;/b&gt;的定义来自于:&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=540.0154%5Ctimes+10%5E%7B12%7D&quot; alt=&quot;540.0154\times 10^{12}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;Hz的单色辐射光源（黄绿色可见光），在某给定方向上的发光强度，且在该方向的辐射度为(1/683)W/sr。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较特殊的是&lt;b&gt;千克&lt;/b&gt;，仍由实物进行定义.(国际千克原器)&lt;br&gt;但是现在也已经打算变更为根据&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%99%AE%E6%9C%97%E5%85%8B%E5%B8%B8%E6%95%B0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;普朗克常数&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;来确定了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上内容来源于维基百科,其实这种东西自己&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:%E9%A6%96%E9%A1%B5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;维基百科，自由的百科全书&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;查一下就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，将单位脱离实物的主要原因是因为实物往往受到各种因素而改变。比如以前有国际米原器，虽然很准确但仍无法排除外力的影响（比如热胀冷缩）。而脱离实物改用各种宇宙常数来衡量就能比较客观的反映准确的尺度了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21058756/answer/17373174
</link>
<author>
Lusimov
</author>
<title>
打算一个人晚上去爬泰山，现实吗？
</title>
<description>
夜半登泰山怕是许多旅人登顶观日的首选吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;住进泰山脚下的泰安市后就会发现许多宾馆都提供午夜租车服务，未到子时就会电话叫醒，载一车困顿的游人一路前往半山腰的中天门。虽无太守引领，到也有几分滁人游也的兴致。一路上常有负者歌于途，行者休于树，前者呼，后者应，伛偻提携之场景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;山上鲜有照明，然月色皎洁。光线黯淡，攀顶心切，到也省去了许多留影纪念的烦恼。满眼是山间秀木，野芳幽香沁人心脾。除了偶尔的几声虫鸣鸟语外，最多听到的就是噗噗的心跳和湿答答的脚步声了。山路从平坦的宽台逐步向陡峭的窄阶过渡，中途会遇到一些依泉而设的休息之处，有不知疲惫的小贩早早挑担守在此地，一根黄瓜削了皮，在清泉下濯洗一番兜售给游客，换得5元10元不等，辛苦钱。当时我懂事，吞了口水省了开销，不过之后关于泰山好长的一段记忆都飘着淡淡的黄瓜香。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了南天门，登山就要改做攀山了，小孩如我直接手脚并用，近乎趴在山上匍匐前行，好在夜色正浓，无须顾及形象，当然也没人还会有闲情逸致顾虑那么多了。要么上，要么停。退路是没有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;山间湿气很重，特别是在日出之前，游人都自备简易雨衣，姑娘的长发在口中呼出的白霜里凝结成了一绺一绺。秃顶的中年人也不时掏出手绢朝头顶抹上一圈，顺带洗了一把红脸。就要接近山尖的地方租售军大衣，哪怕是炎夏，也必须人手一件，不强求，但必须。寒冷程度绝非耸听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;观日是每个夜半登山人的夙愿，但能否如愿还要靠运气。反正我的泰山之旅是以浓浓的大雾收尾的。一家三口裹着军大衣一人照了一张雾霭深山图。算时辰，太阳也该高悬之后悻悻下山，仅瞥见了不知是云海还是大雾的一片水汽。自我安慰到，留有遗憾，下次再来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;落到租衣处时已是人声鼎沸，见一摄影师铺设一面影布，上有红日一轮，不少人排队同假日合影。爸妈问我愿不愿意去拍，我说，这钱还不如用来买清泉黄瓜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大笑。下山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;归途中方见满山题刻，然人文景致已不足为道也。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21160713/answer/17383360
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么加纳有那么多中国淘金者？在非洲的中国打工者生存状态是怎样的？
</title>
<description>
谢谢邀请回答：&lt;br&gt;首先，纠正@夜航西飞的一个小错误，去哪的人没护照国内边防都过不了，我估计他想说的是“连签证都没有”。&lt;br&gt;本人加纳工作多年，考察过各种非法/合法金矿&lt;br&gt;回答问题：&lt;br&gt;1、  问：加纳为什么有这么多中国淘金者&lt;br&gt;答：a：当地监管不是很严（从上倒下、从地主到警察局、从移民局到政府），加纳土地私有化，看上了哪块地，找地主，用钱打通一下关系就可以开工了。今年来加纳的时候，T3航空公司的柜台放眼望过去跟春运的北京站没区别…….下飞机一帮移民局的人举着各种写有中国人名的牌子在接人，一看就知道是没有签证，花了钱找移民局的人过关的。第一步完成，你到了加纳。&lt;br&gt;           b：金子实在太好找了。本人是学化学的，对开矿一窍不通，但是经过非系统了解，我在加纳知道三种金矿开采模式：第一种，把地表的土挖开（3～4米），然后露出下面富含金子的沙子，然后用泥浆泵吸上来，在一个类似于塑料草坪的斜坡上由上往下冲，金子留在了斜坡上，水流走了。对，就是这么简单，整套设备就是基本上就是一台水泵、一个金属的斜坡架子、一个挖掘机，地方找对了一天100克那是稳稳的（加纳最小规模的非法金矿）。第二种，那投资就大了，基本上由白人公司合法垄断，开放式开采，2000多工人，甚至有自己的医院，前两天公开还在报纸上招标要建立自己的生活有机垃圾焚烧厂。第三种，形象一点就是在地上钻一个大洞，人进去开采，像煤矿。据我所致非法的矿都是第一种，&lt;br&gt;           综上所述：加纳前几年监管不严，外加这淘金实在是风险低，回报快的工作，另外中华人民美好品德：吃苦耐劳。&lt;br&gt;2、  问：非洲的中国打工者生存现状怎样？&lt;br&gt;答：a：这个问题实在是太大了，国企？私人？贸易？建筑？等等等等，不一样，说不完。姑且说一下淘金打工者的生活现状吧：广西人偏多多多多多多。铁人王进喜的光荣事迹大家知道吧，就是跳到石灰水里把自己当搅拌棒拌石灰水，挖金子也需要这么一帮人在不停的搅动水坑里的沙子，这样泥浆泵才不至于光吸水，才能把掺有金子的泥土吸上来过来，大家一天穿着橡胶防水裤戴着草帽不停的在烈日下从事体力劳作。吃？基本买东西需要开个几十、一百公里才能买到蔬菜肉，其他的自己想。住？木棚子+蚊帐，好点的：集装箱。&lt;br&gt;           b：打工的说完了说说淘金老板吧：豪车不停买，自己不用在现场，电话指挥即可，主要负责卖产品，产品兑现（加纳收金子的everywhere）。包欧洲可漂亮的二奶，有事没事去欧洲跟二奶度假。&lt;br&gt;           c：“搅拌棒”一年十几万人民币，老板的话你们都知道了。&lt;br&gt;总结：这两年明显感觉到中国人的名声在当地那是跌跌跌啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21069787/answer/17175446
</link>
<author>
Miguel
</author>
<title>
对 22 岁的人来说，在 30 岁以前掌握英语、法语、西班牙语、俄语四门语言能实现么？
</title>
<description>
我是来拆台的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很想知道楼上几位说能的少年自己有无学过除英语之外的小语种，即使学了水平怎样？能去商务谈判么？别说谈判了，不客气讲，对于在国内业余学习小语种的，不要说工作中使用了，&lt;b&gt;你即使自认为能用外语跟外国人瞎扯淡，其实别人都是把自己水平拉低到你的程度迁就着你。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我科班出身学了六年的葡萄牙语和西班牙语，英文专八，在前四年的时间里加上专业课每天至少6小时在学习语言，直到现在我都不敢说自己商务谈判不准备的情况下无问题。当然，按照一般定义我肯定是掌握了这两门语言，听懂大部分电影？ 说实话上帝之城（巴西）的对话我真心很难听懂，即使我在巴西留学过。我相信即使国内很多字幕组的大神们也不敢保证说所有剧来听译都一点问题没有吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以自身掌握四门语言的经历斗胆告诉题主，如果你没有在当地语言国生活，那答案是不可能！特别是你零基础的前提下，不要以为其他语言和英语一样好学，英语大部分的人是从小学高年级就开始学起的。在三十岁之前，你能在白天正经工作或者学习其他专业的前提下花大量业余时间把一门外语学到中级证书的水平，我觉得已经是榜样了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己上学时也去什么语言学校打工当过老师教人小语种，说实话我觉得用骗人形容这种学校都不为过。一周给你上两次课，一次课一个半小时，我觉得教你三年你都不一定学的出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外告诉题主一句，你如果出于自身兴趣，要学四门语言，那你要做好花大量时间精力并且只能入门的准备。如果你想在兴趣之余让你所学习的语言对你的事业产生帮助，那一门就够了，两门已经太多了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大家都是成年人，别以为现实的生活都跟热血漫一样，一句努力一句刚八代就行。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21153618/answer/17359879
</link>
<author>
二核桃
</author>
<title>
WOW 现在为什么不好玩了？
</title>
<description>
作为一个八年的老玩家，怎么说，我觉得游戏模式在改变、玩家群体改变是一方面，大家都在说，我就不接着说了；另一方面，我觉得应该是游戏文化在慢慢被淡忘。作为一款MMORPG游戏，重点不在MMO，而在RPG吧？如果“角色扮演游戏”中的玩家都不再扮演其中的角色了，那这款“角色扮演游戏”的魅力自然就会下降啊。可惜暴雪为了游戏的快捷化与简单化，把很多增加角色代入感的东西都砍掉了，举几个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、玩家有了飞行坐骑，去一些地方不用在仔细研究路线，不用再长途奔波开鸟点。我当时玩暗夜精灵德鲁伊的时候，为了去希利苏斯，从黑海岸跑到菲拉斯。虽然麻烦，但是一路上感觉惊险刺激，躲怪躲部落，真是有种别样的体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、把一些可以发现的，彩蛋性质的或者是意外的但是对游戏内容毫无影响BUG改掉了。你曾经为了追随阿克蒙德的脚步，千辛万苦地跑到冬泉谷跳房子，只为了进还没开放的海加尔山看一看阿克蒙德的陨落之地吗？你曾经为了探寻神秘的青铜龙军团，历尽千辛万苦闯进还未开放的时光之穴，一睹诺滋多姆的真容吗？你曾经为了研究麦迪文的过去和未来潜进卡拉赞的地下城堡吗？你曾经为了看艾尔文森林和丹莫罗之间的空白地图，千辛万苦爬山涉水通过BUG蹦过去吗？这一切，现在已经被当成BUG改掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、对一些PVE、PVP战斗累赘，但是增加了玩家体验感的内容完全去掉了。你可知道盗贼原本需要购买材料来炼制毒药、需要偷怪物的箱子来锻炼开锁的技巧？你可知道猎人的宝宝最初具有喜怒哀乐并且需要喂食来保持战斗力、猎人使用更高级的弹丸或箭矢会提高猎人的战斗力？你可知道术士依靠收割敌人的灵魂来保持战斗力、并且可以召唤祭坛，通过牺牲一个祭品的方式召唤毁灭的地狱守卫降临人间？你可知道武器原本有速度的区别，多少战士为了追寻一把4.0攻速的武器、盗贼为了追寻一把1.4攻速的匕首而苦苦奋斗？你可知道圣骑士原本可惜通过自我献祭的方式运用圣光在战斗崩溃的时候保护一名队友免遭死亡的厄运？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、装备同质化，任务简单化，职业无区别，原本增强玩家代入感的内容也消失了。很多装备、任务只是拿到就拿到了，做过就做过了，转头即忘。多少战士曾为了一把造型奇特战力强大的旋风斧历尽千辛万苦？多少牧师为了一把传说中的法杖奋战在冬泉谷？多少术士为了梦魇之坐骑，潜入恐惧魔王的城堡把全身家当用来买这个傻逼魔王提供给你的一堆粉尘？多少骑士为了圣光战马，杀进通灵学院砍死黑暗骑士？你还记得在黑石深渊救出温德索尔大元帅，护送他回到暴风城揭开普瑞斯托女公爵的真实身份，当所有的士兵在马库斯乔纳森将军的呵斥后顺从地跪倒在温德索尔大元帅的面前，你是否感到震撼？你还记得在你将提里奥给你的玩具锤子递到泰兰手上时，他对你说的话吗？你还记得在达隆郡请求你为她找到她的玩具的小女孩吗？你还记得驻守在玛瑞斯农场监视提尔之手的游侠领主凋零者吗？这些史诗一般的任务，史诗一般的装备，就算wow开到一百级，他们仍然会在你专门为他们保留的银行栏位里闪光，在你的记忆里闪动着无可代替的光芒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、敌对阵营玩家之间的冲突摩擦无形之中减少了。无论怎么说，作为一款当年为数不多具有敌对阵营设定MMORPG游戏，玩家之间的冲突增加了玩家的代入感。你可经历过贫瘠之地十字路口大会战？你可经历过艾尔文森林防守战？你可经历过悲伤沼泽遭遇战？你可经历过菲拉斯阻击战？你可曾见证过荆棘谷百团大战？在奥特兰克山谷无聊排战场的时候你是否参与过屠杀塔伦米尔和南海镇并最终在奥特兰克打得难分难解？你是否保卫过雷霆崖酋长的荣耀？你可曾护卫过屹立不倒的暴风王国？飞行坐骑的存在，无形中降低了敌对阵营之间的冲突可能，这使得WOW失色不少。试问现在，谁还会无端端在野外发生对立阵营之间的冲突战斗？一看打不过，复活瞬间上坐骑走人了，大型冲突根本打不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真心希望暴雪能够适当地恢复一些可以加深游戏文化体验，增加玩家代入感的内容。如果大家都只把WOW当成一款游戏来看待，那它根本无法比过像什么剑灵之类的玩意。正因为wower将wow当做是自己的第二世界，才使得它如此地有魅力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21158197/answer/17370552
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
为什么国外商务人士极少穿短袖衬衫？
</title>
<description>
因为在正式的西方商务礼仪中，是不容许有短袖衬衫这种怪物出现的。&lt;br&gt;的确，很多中国领导人也习惯在亚正式场合穿短袖衬衫，但是你会发现，这种情况越来越少了，就象前些年，不合体的布袋西装几乎是出国考察人员的官配，但现在，这种情况已经有了很大的改进。至少在接见外宾时，你是看不到领导人们短袖衬衫的形象的，因为他们的造型师也明白：短袖衬衫并不符合严谨的国际礼仪。&lt;br&gt;brooksbrothers的短袖dress shirt虽然号称正装，但里面仍有混杂着休闲成分，不仅数量长袖衬衫相比完全没法比较，而且几乎有一个统一的元素，就是是都是Button Down ，即领尖有扣，这种衬衫也只有在美国才被当作次商务衬衫来穿着，一般会认为是非常入门级的选择（例如地产经纪等），并且有体力劳动者的暗示蕴含其中（需要经常卷起袖子来干活），所以稍正式一点的男性都不会选择它（除非需要秀亲民的场合）。&lt;br&gt;相对正规的商务男衬衫应当是法式或意式叠袖衬衫。&lt;br&gt;别问我为啥这次不黑芮成钢，因为就连芮成钢那么不懂穿西装的人都知道，如无必要，是不要穿短袖衫的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21154346/answer/17365853
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
粮库为何要敞开收粮？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓敞开收粮，就是交多少，收多少。这个收，是指按国家统一制订的保护价收。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个保护价，有托底的作用，是综合考虑了粮食生产成本、产量预期、市价预期等因素制订的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国家发改委、国家粮食局会年年为此制订方案，报国务院批准后执行。保护价每年都会在新粮上市前公布。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么要用托底的保护价敞开收购？意在防谷贱伤农。就是告诉农民，国家给了这个价，如果市价低于这个价，你就交售给国家好了；如果市价高于这个价，粮农可以随行就市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事，涉及到一连串的政策。现在农民种粮，有粮食直补、良种补贴和农资综合直补等三项补贴，每亩大体在100元左右，各地因情况不同，会略有差异。假如粮农的一亩地，今年收获了1000斤粮食，本来可卖1000元，粮价比上年下降了10%，意味着国家给农民的补贴就没有了。所以要有一个保护价，不要让农民到手的补贴也没了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保护价已实行多年，每年的保护价，网上都能调出来。我的印象是，多数年份都会有点上调，至少基本维持上年，没见有下调的。种粮三项补贴，有过数次上调，保护价也是，但农资价格也在上涨，劳力价格也在上涨。这中间就还有个补偿农民的意思，以期稳住在乡种粮农民的积极性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题其实相当复杂，涉及到各种比价变化。其中当然也会产生不少问题。比如边远一些的地方的粮农，由于运距远，不方便交粮，有些粮库收粮时会压级压价，这样就会有一些收购户下乡以低于保护价的价格，向农民收粮，再按保护价交给粮库，以赚取差价。 但不影响这项政策本身是一项有利于农民的好政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在有些地方，比如湖北荆门，那个地方是湖北的米袋子工程实施地，有好几家大的米加工厂，他们的做法是，收粮随行就市，并始终保持每斤比市价多几分，以促使粮农将粮食交给自己。由于这个市价是有国家政策托底的市价，粮农得到的好处就更多一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为有助于大家理解这件事，我再说点背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按保护价敞开收购粮食，是朱老总在任时的1998年开始的。当时提出的是12字方针，叫“敞开收购，顺价销售，封闭运行”。意思是国家敞开收购粮农的粮食，未经批准允许的企业以及个体户不得下乡收粮，国家粮食收购企业，在加上运转成本和合理利润后“顺价”销售，农发行贷出的收购资金封闭运行，不得挪作他用。当时，国家每年给粮食系统有巨额补亏，也背不动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个政策在理论上看起来很好，但在执行中出现了两大难题：第一、仓容不够，不少地方，爆库了也装不下 ，农民要用钱，还不是谁来收卖给谁；第二、许多县城都是赶场的，许多城市人就到集市向农民买粮，还有成批的农民，进城走街串巷买粮，这些是放开的，你也管不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你收不了这样多，大家还直接向农民买粮吃。国家收了粮食就压库，这就产生了越来越多的管理成本，而吃粮都想吃新粮，新粮好吃啊。你产生了管理费用的粮食，是陈粮，价格上不去不说，还得往下跌，结果就更亏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就变得更难应对了。记得朱老总曾在一个相关的会议上，说过这样意思的话，从来没有那桩事像这件事一样，让我睡不着觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;较量的结果是：按保护价敞开收购粮食这一条留下来了，只要市价高于保护价，就让粮食随行就市，农民爱卖给谁就卖给谁。有一点可以肯定，这么多年来，粮食是有一定幅度上涨，但未见大起大落，这和敞开收购的支撑政策有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家每天都吃粮，在粮食未发生大的问题时，很难想到背后涉及一个复杂的运作体系。如果不是这次黑龙江露天垛库发生大火灾，还没人会在知乎上提出这个问题。其所以露天，也是因为粮仓不足所致。粮库有中央或称国家粮库与地方粮库之别，各有其职能。没大问题时，新闻媒体不会想到去采访，储备库通常也拒绝记者涉足，其中一些运转状况和数字可能还涉密。外行一般看不懂，也很难为公众监督。公众看到的，就是近些年来，中储粮爆出的事故和案子不少。这可能就是这次中纪委巡视组首先要进驻中储粮，出了大火灾后，质疑其背后问题的声音很多的原因吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21153618/answer/17363024
</link>
<author>
斗草
</author>
<title>
WOW 现在为什么不好玩了？
</title>
<description>
以上哥们说的都太细节，太琐碎，个人认为都没有触及到本质。&lt;br&gt;魔兽世界真的老了吗？2012年10月开MOP之后的2个月内日活至少有300万以上，可能突破500万，这叫老了？有几个MMORPG能有这实打实的用户数？这么多年来哭着喊着闹着超越魔兽世界的MMORPG哪款不是被时间无情碾碎？&lt;br&gt;是，现在魔兽世界衰退了，老玩家一去不回，新玩家越来越来少，但这不是简简单单几个原因导致的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;魔兽在MMORPG领域这么多年来地位始终无法撼动，却被LOL从另一条路超越。这款现象级游戏的慢性死亡值得游戏从业者深入研究。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我来扯扯淡：&lt;br&gt;魔兽现在这局面是暴雪和市场环境双方推动的结果，&lt;b&gt;暴雪自身难辞其咎&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;暴雪为游戏的简化、降低新人上手难度上做出了大量的努力，然后事实数据却回他一记响亮的耳光。&lt;br&gt;&lt;b&gt;a.败笔一 数值设计极端化&lt;/b&gt;&lt;br&gt;数值简化与数据膨胀带来了严重的后果。&lt;br&gt;1）破甲移除、抗性移除、对装备附带技能设计极为谨慎且模版化（饰品技能其实翻来覆去就那几个），数值设计简化的代价就是游戏趣味性的降低，暴雪数值策划自己是爽了，玩家不开心了。&lt;br&gt;2）暴雪惯用的以数据膨胀冲洗旧资料片装备的手段，在大灾变中已经暴露弊端，但是暴雪不思悔改导致膨胀在MOP中愈演愈烈。&lt;br&gt;&lt;b&gt;游戏内容急剧消耗，装备吸引力大减，对游戏生命力造成沉重打击。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;TBC时代，BT和SW的装备相差无几，而格鲁儿巢穴的&amp;lt;龙脊奖章&amp;gt;和祖阿曼的&amp;lt;妖术之颅&amp;gt;被誉为TBC毕业饰品，而CTM和MOP谁有动力去打上个小版本副本的装备？TBC后期你可以打N个本，卡拉赞是强力党的后花园，CTM后期你只能打1个本，什么四风王座，什么暮光堡垒，都洗洗睡吧。&lt;br&gt;&lt;b&gt;             b.败笔二 盲目追求用户体验，游戏社交环境的遭到破坏&lt;/b&gt;&lt;br&gt;随机副本解决了，但带来了更深远的影响暴雪却看不见。&lt;br&gt;            服务器中练级→五人副本→入门RAID→高端RAID 的社交链条断裂，加之Raid模式的调整，公会渐成往事。&lt;br&gt;&lt;b&gt;c.败笔三 把大量资源投入到一次性消费游戏内容和无关的独立内容&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是暴雪最致命的失策。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就说MOP吧，憋了快两年，大部分资源都憋到升级任务设计、宠物对战之类的模块上。这些内容玩家两个月就消耗完了，然后/AFK。&lt;br&gt;任务确实设计得好玩，但是有什么用呢，第一个号体验完了，第二个第三个第四个号怎么办？TMD还跟势力声望挂钩，简直无解！！小号练级尼玛从1-90更是要翻山越岭没有尽头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比下4.3的幻化和5.1的搏击俱乐部，你简直无法想像这两货是一个团队设计出来的，一个天一个地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;d.败笔四 为了延长玩家在线时间，设计了大量无趣恶心的垃圾机制&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中国好日常什么的就不说了。&lt;br&gt;相比于道具收费游戏的金钱换强力装备机制，暴雪在5.1补丁中推出的代币升级装备机制是赤裸裸让游戏用户，以游戏时间去获得装备的进一步强化。不仅毫无乐趣可言，更让人感到恶心，完全失去了游戏设计的本意。&lt;br&gt;暴雪不再是那个以巧妙的游戏设置去诱惑玩家投入游戏中的伟大公司，而是通过残酷的游戏机制逼迫玩家花费更多的时间去做毫无乐趣的重复劳动的市侩商人。&lt;br&gt;这简直是暴雪设计师的耻辱，5.1就是魔兽世界彻底堕落的开端。&lt;br&gt;&lt;b&gt;再说说外因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;外部环境变化，代替品出现&lt;/b&gt;&lt;br&gt;潮流一波接一波，前浪一不留神就死在沙滩上。&lt;br&gt;             魔兽世界带着MMORPG的基因，核心玩法对玩家时间的重度消耗，导致了用户覆盖面有限，加之一直也没找到新的合理有趣的玩法，不断有人因为这样那样的原因被迫和主动AFK。老用户流失不可避免。&lt;br&gt;而潜在的新用户被移动端服务、页游、其他新型游戏等各种分流，同时游戏本身内容不断随时间堆积，新手从0到融入raid过程漫长而坎坷，散失动力，虽然暴雪搞了召唤新战友、旧战友复活之类的运营手段，但这些没法解决本质问题。&lt;br&gt;一个池子，进来的水少，出去的水多，人数下降也在必然。&lt;br&gt;但是！但是！魔兽有这样那样的问题，但是现在市面上的MMORPG谁敢说比魔兽好玩？！没有。&lt;br&gt;最终，覆盖面更广、碎片化时间利用率高、游戏性更强的MOBA游戏完成超越。&lt;br&gt;&lt;b&gt;LOL，就是你了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; 顺便再提一下PVE核心玩法和PVP玩法的差异：&lt;/b&gt;&lt;br&gt; PVE：&lt;br&gt;    难度是固定的，对高手来说太简单，对新手而言又太难，需要投入大量的时间进行重复的训练&lt;br&gt;    高投入持续投入才能带来高产出 ，绝对的线型消耗，对资源需求极高。暴雪辛辛苦苦做了两年的大餐，玩家几口就吃完了，然后叫唤几句，看看没有新菜上来，只好拍拍屁股走了。&lt;br&gt;    这种类型的特点是：每次补丁更新会加入大量游戏内容供消耗。&lt;br&gt;PVP模式：&lt;br&gt;           对手是人，每次战斗都不会相同。加上Rank机制，ELO算法，&lt;br&gt;玩家总能遇到与他当前水平相当的对手，互有胜负，与人斗其乐无穷。&lt;br&gt;           设计者的一次性投入带来持续产出 ，属于循环型设计，典型就是象棋、围棋。由于网游设计注意多样性，因此只靠不断修正来达到动态平衡。&lt;br&gt;           特点是：补丁更新会有大量平衡性调整，不过&lt;br&gt;设计者因此能用较少的资源获得较长的游戏生命周期。&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么魔兽世界的PVP在哪里啊在哪里。。不好意思！已经被暴雪玩坏了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;想说的太多，就不一一展开说了，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;这儿躺着一尊倒下的神祗，它的倒塌惊天动地又无声无息，再见，暴雪！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;临笔涕零，不知所云~&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20923634/answer/17370930
</link>
<author>
帅帅
</author>
<title>
为什么论坛老是有色情广告帖？怎么根治这种现象？
</title>
<description>
傻子也知道这样一大堆帖子是骗人的垃圾，那为什么还要发呢？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;1.目的：大多数的spam目的只有一个——营利，显性是钱，隐性是流量、关注度、PV、用户等等最终通过某些方式，例如广告，转变成钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.动机：因为这样用机器发spam几乎是0成本，那就是广撒网即便是比例非常小，如果基数大还是会有人上当受骗，也就还是会有收益。这个跟历史悠久的尼日利亚骗局、生活中的电信诈骗道理都是一样的，俗套的手法一直经久不衰，花样翻新，只要收益大于成本就会一直存在，利润足够大就会更猖獗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.解决办法：常规的解决办法非常多，具体的“鱼”我不提供了，更多的渔建议你参考我之前的一个回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.另外，我提供一个思路，你参考：用户管理用户&lt;br&gt;你的论坛发展一定阶段，肯定有很多忠实用户，分一下等级，从TOP往下来排，最高级的直接有删帖权限，次高级的投票1票=N票，第三级的1票=1票，票数达到一定阈值，垃圾贴自动被删掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;定期分析一下被删的数据，如果准确率足够高，除了删帖外，发帖人、IP自动添加封禁一段时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;忠诚的用户被垃圾广告冒犯后会有报复的心理，这是这个项目能运转的动机；&lt;br&gt;用户管理用户在antispam上能够自成长，自进化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个方案适合一定阶段，不了解你的论坛情况，请酌情参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博好友&lt;a href=&quot;http://weibo.com/n/%E6%9D%9C%E9%95%BF%E5%AE%98&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@杜长官&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;:补充：频度和特征看，主要目的是SEO：spam对象主要是搜索引擎用户而非论坛自有用户。 请大家参考。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21138550/answer/17370687
</link>
<author>
和彩
</author>
<title>
十年前的程序员，现在在做什么？
</title>
<description>
我爹算是二十年前的程序员了吧……&lt;br&gt;他是搞数据库的，用的程序名带个fox，一个狐狸头……【评论有知友补充叫FOX PRO&lt;br&gt;据说曾经有一条国道的老收费系统是他做的……&lt;br&gt;后来他老是睡懒觉，加上经常把女儿带到办公室里让她漫天折纸飞机玩……&lt;br&gt;就被调到了另一个办公室……不在计算机中心当码农了……&lt;br&gt;他现在依然是公务员，还没退休，每天吃吃茶，看看报纸，问我搞点美剧追追，弄了个微博去当自带干粮的五毛（这是他原话……），闲了和劳改犯打两盘三国杀……【对的现在他们单位还在搞三国杀联赛……但是我爹居然没参加，原因是那边要求组队啊，而且要连着打，他上半天班休息半天，上一天休一天，在单位时间不固定，可惜了……】&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯来补充一下他年轻的时候各种雄伟功绩哈哈哈&lt;br&gt;什么和领导吵架黑掉了工资系统厂里半年发不出工资啦【我爹说是工作人员自己搞坏了赖到他头上！】，调岗的时候远程黑回去把重要数据删了之类的，接位的人搞不定了回头找他，他姿态老高说你们自己冗余数据备份没做好，那人问冗余数据备份是神马东西，他回答切，这都不知道，去去去，单位外面搞个场地，搞台投影仪（那个年代好稀有的），我来给你们上课……&lt;br&gt;从此全单位都知道有这么号人物了……-_-#【后来核心数据还是还给人家了，说是恢复出来的……】&lt;br&gt;我们家书房现在是两张办公桌面对面，我在这边备课/写策划/批作文，他就在对面杀！闪！桃一口，诶呀被电了……厚这个老鬼不会玩的！……………………
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21058756/answer/17371467
</link>
<author>
卞晋华
</author>
<title>
打算一个人晚上去爬泰山，现实吗？
</title>
<description>
什么？什么！什么？！&lt;br&gt;泰山？泰山！泰山？！&lt;br&gt;这有什么可不现实的啊，泰山，几乎可以说是全中国游客最多的山了吧，你脑子里想着是“打算一个人晚上”，但问题是，当你晚上到泰山的时候，发现完全不是一个人，也完全不是晚上。&lt;br&gt;从山底下开始，不管你是从最低下开始爬，还是坐车到一半开始爬，都会是人山人海，你是跟着队伍一起走的，有灯，不会感觉可怕，而且两旁还有卖水、卖玉米、卖鸡蛋、卖黄瓜的小贩……&lt;br&gt;在路上，你也能遇到你能想到的几乎所有地方的人。台阶上会有人坐着休息，所以可能踩上别人，要慢慢走，保持节奏和间距。偶尔，你能听到边上人的谈话，可能是妈妈鼓励孩子，也可能是两个同伴之间相互鼓励，再或者是情侣之间，他们也可能是在吵架，比如“我再也不走了，要走你走吧。”“都怪你，带我来这里,现在上去也走不动，下去也走不了。”&lt;br&gt;爬完了山，到了南天门，你就只能感叹为啥不是我一个人爬的山呢？十一的时候，山上大家都裹着租来的军大衣，坐在地上，蜷缩着熬时间，等着日出，姑娘如果嫌脏，可以去找个小馆子吃点东西，当然价钱也有点贵，因为是挑上来的，挑工走一样的路。&lt;br&gt;等到快日出的时候，这能是像行军一样往前走了，路都挤满了人，不往前也不行，稍慢就会被踩到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，从来都不存在一个人晚上爬泰山的问题。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
