<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24287002/answer/27332102
</link>
<author>
sahwn wang
</author>
<title>
中国向日本二次输出的汉字词语有哪些？
</title>
<description>
1607年徐光启和利玛窦合译的《几何原本》，首先厘定了“&lt;b&gt;几何&lt;/b&gt;”这个科学名称，并创制了诸如&lt;b&gt;“点”、“线”、“直线”、“平面”、“曲线”、“对角线”、“并行线”（平行线）、“直角”、“钝角”、“三角”、“面积”、“体积”、“相似”、“外似”&lt;/b&gt;等等新词汇，引入了西方科学的新概念；&lt;br&gt;&lt;br&gt;1613年利玛窦和李之藻合译的《同文算指》，也创制了诸如&lt;b&gt;“平方”、“立方”、“开方”、“乘方”、“通分”、“约分”&lt;/b&gt;等等新词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1602年利玛窦为李之藻印制的“坤舆万国全图”撰写的总论和各部分说明，厘定了&lt;b&gt;“地球”、“南北二极”、“北极圈”、“南极圈”、“五大洲”、“赤道”、“经线”、“纬线”&lt;/b&gt;等等一批地理术语，利玛窦和李之藻合著的《浑盖通宪图说》中出现了&lt;b&gt;“天体”、“赤道”、“子午规”、“地平规”、“天地仪”、“地球仪”&lt;/b&gt;等天文地理术语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1627年葡萄牙人傅讯际和李之藻合译的亚里士多德的逻辑学——《名理探》就出现了&lt;b&gt;“明确”、“解释”、“剖析”、“推论”&lt;/b&gt;等词，&lt;br&gt;&lt;br&gt;意大利传教士艾儒略于1623年译著的《西学凡》和《职方外纪》二书，已经创制了诸如&lt;b&gt;“原罪”、“采取”、“处置”、“救世主”、“造物主”、“公法”、“文科”、“理科”、“法科”、“法学”、“地球”、“大西洋”、“热带”&lt;/b&gt;等词汇&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国人士李善兰、徐寿、华蘅芳等人的配合下，西方人士马礼逊、丁韪良、傅雅兰等译著了诸如《万国公法》、《佐治刍言》、《微积溯源》、《三角数理》、《电学》、《声学》、《光学》、《以太说》、《地学浅释》、《化学鉴原》、《公法总论》、《几何原本》后九章等等西方书籍文献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国传教士丁韪良译著，于1864年刊行的《万国公法》，就厘定了&lt;b&gt;遗产、惯行、关涉、管制、限定、权利、交战、固辞、国权、遵守、臣民、专管、宣战、大局、追求、通知、特派、法院、民主、友谊、维持、异邦、会议、管辖、议定、权威、权利、公法、国政、国法、国民、战时、战争、法院、盟约&lt;/b&gt;等新词，并传入日本，被日本视为国际公法范本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后日本于1866年出版的《毕洒林氏万国公法》和1868年出版的《泰西国法论》采用中国《万国公法》相同的法律词汇术语达250余例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;傅雅兰等译著，并由江南制造局翻译馆于1885年出版的《佐治刍言》，创制新词涉及面颇广，如&lt;b&gt;数学、动物学、植物学、天&lt;a href=&quot;http://bbs.tianya.cn/list-50321-1.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;文学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;等学科名称至今仍被沿用，创作了&lt;b&gt;“执照”、“国债”、“银行”、“资本”、“价值”、“物价”、“公司”、“股份”、“工资”、“巡捕”、“空气”、“机器”、“铁路”、“汽车”、“纺织机器”、“煤气”、“自来水”、“自来水公司”、“自来火”&lt;/b&gt;等等词语；&lt;br&gt;&lt;br&gt;首次提出了&lt;b&gt;“动产”、“不动产”&lt;/b&gt;的概念，称“动产”为“能移动之产业”，“不动产”为“能传授之产业”，并多次采用了“资本”这个词，提出了“&lt;b&gt;资本&lt;/b&gt;”的概念：“所谓资本者，不弟钱财已也，凡值钱之物，如舟车、房屋、铁路及宝石之类，皆可谓之资本。”可当时“资本”一词并未被国人采用，严复、梁启超等均采用“母财”，后来才被传到日本的所谓日源汉字“资本”所取代。［15］&lt;br&gt;&lt;br&gt;《微积溯源》中厘定了&lt;b&gt;变数、函数、微分、积分、系数、极大值、极小值&lt;/b&gt;等术语。《电学》厘定了&lt;b&gt;电极、电线、电钟、摩擦生电&lt;/b&gt;等。这些书籍都传到日本，其中的汉语新词也随之直接被借用到日语中去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1843年英国人在上海创建的墨海书馆，中外人士合作译著刊行了《大美联邦志略》（1851年）、《博物新编》（1855年）、《续几何原本》（1857年）、《植物学》（1858年）、《代微积拾级》（1859年）、《代数学》（1859年）、《全体新论》等书籍，厘定了&lt;b&gt;圆锥、曲线、轴线、代数、微分、积分、系数、椭圆、级数、常数、变数、植物学&lt;/b&gt;等等一批术语，并传往日本，为日本人所采用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1844年美国人在澳门开设的花华圣经书房，1845年迁往宁波，1860年迁至上海，改名美华书馆，印刷出版了几十种自然科学书籍，如《万国药方》、《格物质学》、《代形合参》、《八线备旨》、《心算启蒙》、《五大洲图说》、《地理略说》等。1877年在上海成立的益智书会，为当时诸多大学堂编译教科书，如《圆锥曲线》、《金石略辨》、《天文揭要》、《光学揭要》、《西学乐法启蒙》、《中西四大致》、《治心免病法》、《化学卫生论》、《热学图说》、《植物学》、《代数备旨》等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1822年出版的由英国传教士马礼逊编纂的《华英字典》（共三部分六卷），已经将&lt;b&gt;“使徒”、“铅笔”、“消化”、“交换”、“审判”、“法律”、“水准”、“医学”、“自然的”、“必要”、“新闻”、“风琴”、“演习”、“半径线”、“精神”、“单位”、“行为”&lt;/b&gt;等词汇与英语进行了对译。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，1844年美国传教士卫三畏编纂的《英华韵府历阶》将&lt;b&gt;“文法”、“新闻纸”&lt;/b&gt;（到现在日本的报纸还称为“新闻纸”）、&lt;b&gt;“金刚石”、“内阁”、“领事”、“码”&lt;/b&gt;等等词汇的汉英对译，&lt;br&gt;&lt;br&gt;1848年英国传教士麦都思编纂的《英汉字典》将&lt;b&gt;“直径”、“本质”、“知识”、“机器”、“干事”、“物质”、“平面”、“白金”、“偶然”、“教养”、“交际”、“天主”、“默示”、“同情”、“小说”&lt;/b&gt;等等词汇的汉英对译，&lt;br&gt;&lt;br&gt;1869年间出版的由德国传教士罗存德编纂的《英华字典》将&lt;b&gt;“园艺”、“侵犯”、“蛋白质”、“阳极”、“映像”、“副官”、“银行”、“麦酒”、“公报”、“想象”、“碳酸”、“阴极”、“克服”、“保险”、“白旗”、“自由”、“&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://bbs.tianya.cn/list-50321-1.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;文学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;b&gt;”、“元帅”、“原罪”、“受难”、“原理”、“特权”、“宣传”、“右翼”、“法则”、“记号”、“随员”、“寒带”、“热带”、“吨”、“恋爱”、“读者”&lt;/b&gt;等等词汇的汉英对译，&lt;br&gt;&lt;br&gt;1872年美国传教士卢公明编纂《华英萃林韵府》将&lt;b&gt;“电报”、“电池”、“光线”、“分子”、“民主之国”、“地质论”、“物理”、“光学”、“理论”、“动力”、“国会”、“会议”、“纳税”、“函数”、“微分学”、“代数曲线”、“沿海”、“罗盘”、“闪电”、“午线”、“抛物线”&lt;/b&gt;等等词汇的汉英对译［17］。这些辞典都东传日本，被日本各种英和、和英辞典的编纂所借鉴，为日本学习西方的思想、科技，创造新词汇，提供了坚实的基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，中国人还自己开办翻译机构，如京师同文馆、上海广方言馆、江南制造局翻译馆、海军衙门、税务总司、京师大学堂编译馆、上海的南洋公学、湖北官书局、北洋官书局等。据统计，仅江南制造局及翻译馆从1855年（咸丰三年）到1911年（宣统三年）近60年间，共有468部西方科学著作被译成中文出版。其中总论及杂著44部，天文气象12部，数学164部，理化98部，博物92部，地理58部；所译之书内容广泛，包括算学测量、汽机、化学、地质地理、天文、航海、博物、医、工艺、造船及水陆兵法等共180种。今天常用的很多科学名词，都是江南制造局及翻译馆最初定下来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本目白大学陈力卫教授也证实：“当时日本外务省官员柳原前光曾将江南制造局所译的书籍十数种购回日本，用作教科书和同类学科书籍翻译时的参考。”“据调查仅19世纪出版的汉译西书就有155种被日本人翻刻利用，通过加注释、加日文翻译解释等程序后，其中的‘汉语’词便也随之直接地借用到日语里去了。”［19］&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实完全可以证明，许多所谓的“日语外来词”，都是“出口转内销”的“中国产品”。即使没有日语外来词，中国人照样可以翻译西方科学文献，中国人照样可以进行正常交流，照样可以做实验报告博士论文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;======&lt;br&gt;转载摘录，原作者不详。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便夹点私货，可以看到上面的时间线从明朝末年直接跨到了鸦片战争，中间200年完全空白。这大清朝还真是阻碍人类进步的绊脚石啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;再附上另一个链接，别人给出了原文，最高票还在把一些出口转内销的东西当成所谓的和制汉语&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22821323/answer/33834420&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何看待《驳所谓〈离开了日本外来词，中国人无法说话〉的谬论》？ - sahwn wang 的回答&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23869672/answer/34611779
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
邓肯时代哪年的马刺最强？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2007。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综合防守和稳定性，最好是1999年，但那年的进攻相当平凡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邓肯个人的巅峰期在2003年。那年季后赛打出淘汰湖人之战的37分16篮板，对小牛第一场的40分15篮板7助攻，第三场的34分24篮板6助攻6封盖，总决赛第一场的32分20篮板6助攻，总决赛最后一场不朽的21分20篮板10助攻8封盖。&lt;br&gt;但那年，帕克还嫩，吉诺比利还没爆发，罗宾逊进攻端真老了，球队很依赖杰克船长不时的火力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014年是整体进攻最华丽流畅的一年，其实可以算历年第二了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没夺冠的年份里：&lt;br&gt;2006年其实非常强大，因为进攻改革已经开始了，厚度也恐怖。哪怕邓肯有足底筋膜炎，球队还是打出队史常规赛最佳胜利，如果不是吉诺比利那一下犯规，能迈过小牛，那年冠军希望是很大的。&lt;br&gt;2012年其实是被低估的强大，进攻之披洒可以和2014年相比。逆风球能力一般。而且2011年之后，吉诺比利的影响力是跌了一筹的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回2007年。&lt;br&gt;防守还是保持着恐怖的——以2010年为界，马刺的防守是两个风格的。看过的都明白。2010年前，马刺是压迫式的恐怖；2010年之后，马刺是以静制动式的。&lt;br&gt;进攻端，从首发到板凳配置极为合理。而且：邓肯、吉诺比利和帕克都在巅峰。对太阳系列赛，邓肯和吉诺比利先后打出过经典个人表现，帕克干脆总决赛MVP。邓肯的巅峰持续到2010年，吉诺比利的巅峰在2011年后结束，帕克的巅峰是从2005-06季开始的。这恰好是三人交会的时期。&lt;br&gt;2007年春天调整好轮换后，马刺一路狂胜。季后赛全过程，2007年的马刺输了四场球，而已。&lt;br&gt;那是马刺最均衡匀整的一年。能快，能慢，能和太阳拼速度而不落下风并战而胜之，能和爵士拼肌肉和战术并4比1搞定，跟骑士拼半场攻防和防守最后4比0。&lt;br&gt;那是最强的，但恐怕也是最被低估的一年马刺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26740634/answer/33887246
</link>
<author>
林二
</author>
<title>
楚门的世界中，为何多次出现导演Christof「抚摸」Truman头的镜头？
</title>
<description>
题主你这个问题，恰好搔到了痒处。恰好昨天终于鼓起勇气看了《楚门的世界》,厚着脸皮来答一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要恭喜你，注意到了这一点，你就掌握着看懂《楚门的世界》的钥匙。很多电影要讲的东西都在内里，需要细细体会。个中深意，需要有一个切入点，看懂了这个点，才能豁然开朗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说一下题主提到的“抚摸”镜头，的确是有三次，第一次是在楚门父子相认的那一段，严格来说这不算是“抚摸”，不过也说明了一些事情：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e83c292a345512e059eee34a3b136ce9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e83c292a345512e059eee34a3b136ce9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;第二次便是题主上传的那张图片，在克里斯托弗接受专访之后，看着楚门睡觉，“抚摸”了一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三次便是在最后，楚门要走出小岛，克里斯托弗隔空喊话，同时伸手“抚摸”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ef5c5ddabffc8ee9ba7ab783f198091f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ef5c5ddabffc8ee9ba7ab783f198091f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;作为一部拿了奥斯卡奖项，经久不衰的电影，其中的镜头都是经过雕琢的，不会有多余的废镜头夹杂在里面。“抚摸”这个镜头在电影中多次出现，一定有其意义。究竟是什么，我们慢慢来看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《楚门的世界》讲了一个什么样的故事？&lt;br&gt;大部分人在看的时候，会第一时间看出电影中所讲的故事：一个小人物被束缚，失去自由、隐私和尊严，成为了大众娱乐的牺牲品，然而他没有就此沉沦，反而奋起，尝试各种方法，最终逃离，恢复自由。这样一看，这是个崇尚自由的励志故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但真的是这样简单吗？仔细体会一下我们就会发现其中的荒谬之处：怎么会有这么大的一个影棚，可以把整个小岛罩住，而不用一根柱子？怎么会有科技到达了可以控制局部风浪的水平？怎么会有一个电视台这么有实力，来运行这么大一个影视项目？又怎么会有那么多人对一个普通人的生活感兴趣，乃至时时关注？要知道即使把一个明星的一天24小时都播放出来，也是令人厌倦的。难道这个剧本的故事结构是建立在荒谬的基础上的吗？当然不是，编剧在用这种荒诞的剧情承载另一些东西，而且绝不止追求自由这么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看一部电影的时候，如果我们只把目光放在主角身上，是看不出全局的。一部好电影，有正面人物，如追求自由的楚门，就有反面人物。这个反面人物就是克里斯托弗。而他的这三次代表性的“抚摸”动作，是个绝妙的切入点，可以帮我们看懂这部电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个动作代表什么，我先不作解释，只用一张图来展示。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8700fd9961c7c6576f441471cd6adcb1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;143&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8700fd9961c7c6576f441471cd6adcb1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是楚门的旧情人在看电视时的动作，她也在“抚摸”楚门。而这种抚摸的意思非常明显，不用我说，大家就能明白。那就是&lt;b&gt;爱，刻骨的爱&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了这个做定位，那克里斯托弗对楚门的“抚摸”意思就非常明显了。同样也是&lt;b&gt;爱，慈爱&lt;/b&gt;。有人会说，克里斯托弗一个导演，怎么会对自己操控之下的演员有这样的爱，这不是很不正常吗？我刚才说过，不要被这个故事荒诞的外表迷惑了。既然我们有了一个切入点，就需要顺藤摸瓜，找到克里斯托弗所的隐藏身份，或者说他所代表的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;克里斯托弗在影片最后，楚门将要走出小岛的时候，有一段台词，可帮助我们最终拨开迷雾：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;你害怕，所以你不能走，楚门不要紧，我明白。我看了你的一生，&lt;b&gt;你出生时我在看你；你学走路时，我在看你；你入学，我在看你；还有你掉第一颗牙齿那一幕。&lt;/b&gt;你不能离开，楚门。你属于这里，跟我一起吧。……回答我，说句话。……说话！你上了电视，正在向全世界转播。&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d01ce8097991956f1fd354cc288caf79_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d01ce8097991956f1fd354cc288caf79_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是克里斯托弗在说这段话时的表情。没有深沉的爱，不会有这样的表情，也不会有三次的隔屏“抚摸”。上面那段台词，看你出生，看你走路，看你掉第一颗牙，很明显这是一段儿子即将离开家，父亲出言挽留的画面。理解了这个，就理解了克里斯托弗的真正指代的事物：父亲。而楚门，代表的是他翼下那个钟爱的儿子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分人都有这样的经历不是吗？我们的父母总是在替我们操心，为我们营造一个美好的生活环境，甚至到我们长大了也是如此。他们希望儿女永远在自己身边，做自己期望的工作，买保险也无所谓；娶自己指定的老婆，即使她摆着一副广告脸，有情人？马上用各种手段解决；甚至要在自己能够控制得到的环境里生活。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5b7a0203d39f7d7965f065e683ab8057_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5b7a0203d39f7d7965f065e683ab8057_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;他们会以各种方式阻止我们远离，甚至用坐飞机会有雷击危险这样的话来阻止：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/09f5feabf3d5af713a9b6f9768b9f679_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/09f5feabf3d5af713a9b6f9768b9f679_r.jpg&quot;&gt;他们以为这是爱，却引发了孩子的全力反抗。电影中，表面上楚门的不满来自于广告脸的妻子、一成不变的生活，但更深层次上是对父权主义的厌倦与抗争。他最终逃离的，也不是一个万恶的地方，而是一个用爱的名义，让他失去自由的孤岛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，楚门的世界真正要讲给我们的，是一个关于爱的束缚，与追逐独立自由的故事。克里斯托弗和楚门的隐藏身份是父与子，他们之间的冲突也是父亲的束缚与儿子反抗。所以，&lt;b&gt;克里斯托弗的三次“抚摸”意义就很明显，代表着一个父亲对儿子最深沉的爱&lt;/b&gt;。只可惜，这种爱让他走了极端，也让楚门失去自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还好，楚门终究是个乐观又有志气的人，最终走向了自己的自由。他最终的笑容&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d0cc92d867a6a95cd658746e7e860e52_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d0cc92d867a6a95cd658746e7e860e52_r.jpg&quot;&gt;也预示着他今后会有个美好的前程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（一家之言，不同轻拍；纯属原创，拒绝转载；如有雷同，担待担待。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26561498/answer/33741679
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
传统工科行业的工程师是否已经沦为新时代的农民工？被金融和 IT 行业完爆？
</title>
<description>
应届硕士生，今年找工作，电力电子专业，电气工程下面的一个外行人基本没听过的专业。&lt;br&gt;如果说是起薪的话，确实被金融和互联网行业要差，我们今年虽然形势不错，找到的工作工资也不低，10W~18W之间，基本上实力不错的都有至少一个15W的offer，但比起互联网来说差距还是比较明显。&lt;br&gt;但我想说，每个行业都有它的爆发期(朝阳期)，但大多数的时候，还是处于一个平稳发展的时期。说现在互联网行业屌，我来说说我们电力电子行业真正屌的时候。我导师最早几届硕士(02~04年毕业的)，那时国内能培养合格电力电子学生的高校一个巴掌都数的过来(也许就浙大，华科，西交，南航？)，每年全国毕业的合格电力电子硕士50个左右，当时各大企业都像绿了眼睛的狼一样来抢这些学生，当时给的工资就是10W/y(02年10W!)，当时上海的房价才4000不到(听我师兄说的，未考证)，我师兄工作第二年就首付买房了。。。&lt;br&gt;现在呢？02年到14年，也就12年过去了，上海的房价翻了10倍，我们应届硕士的起薪大概涨了50%不到，毫无疑问，电力电子这个行业从朝阳期过渡到了平稳发展时期。&lt;br&gt;说怎么多什么意思呢？互联网行业现在无疑是朝阳行业，合格的码农供不应求，但10年以后呢？我觉得很大的可能会回归一个比较理性的状态。如果你现在只是个大一的学生，读完硕士工作要7年以后，那时的互联网行业是否会像现在这样火爆？如果你现在就进入了互联网行业，你是否想过10年以后你的核心竞争力在哪儿？&lt;br&gt;所以，我十分不赞成，为了赚钱，以&lt;b&gt;投机的心态&lt;/b&gt;进入互联网行业(我当然不针对真正热爱这个行业的人，我觉得这样的人在哪个行业都能做的好)&lt;br&gt;-------------------------------------------分割线----------------------------------&lt;br&gt;扯远了，收回来，我想谈谈传统行业的竞争力在哪儿(当然只以我的电力电子专业为例)。&lt;br&gt;这次找工作，面试了好几家单位，和许多工业界的真正厉害的工程师交流过，感觉还是收获很大，关于我们行业的核心竞争力，总结下来就一句话：&lt;br&gt;&lt;b&gt;你在这个行业沉潜的时间越久，积累的时间越久，你的竞争力就越大。在电力电子行业(我觉得换到另外一个传统工业也一样)，一个资深的工程师的价值，是远大于应届生的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可以看看互联网行业，阿里星计划应届生60W上不封顶，byvoid(不知道这个大牛的自行百度)，真正聪明的年轻人创造的价值一点也不低于干了好几年的老码农，行业内的老人也许弄不好就会被新人给替换掉。但在电力电子行业则永无可能，在聪明的应届生，由于缺乏实际的工程经验，是无论如何也无法胜任一个完整的产品开发的，相应地，也就难以创造什么价值。&lt;br&gt;以自己为例，自己应该算是国内应届电力电子硕士生能力比较强的了(反正这里也没有人认识我，我就不谦虚了，研二阶段和中国电力科学研究院合作一个项目，由于表现出色，那里在研二就给了我offer，那里项目负责人这样评价：几年都遇不到像你这么优秀的人才；到研三找工作，基本上想去的地方都给了我offer：GE，南瑞继保，中国电力科学研究院，华为，台达，汇川，思源。。。。15W+的offer有四五个；研二和电科院项目合作的时候，认识了一个美国的教授，他两次向我表示愿意给我全额奖学金让我跟他读博士。。。)，扯这么多干什么呢？我想说，即使我水平在应届硕士生中算是可以的，但是现在让我设计一个实际就能用的产品，我实话实说，&lt;b&gt;不可能&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;你以为一个实际的产品就这么简单么？让我做一个能在实验室run的样机，no problem。但实际产品？差得远呢！高低温？EMI？湿度？浪涌雷击？结构？。。。哪一项不需要要去工业界积累？&lt;br&gt;面试汇川的时候，我曾经问面试官一个问题：变频器的理论都这么成熟了，为什么我们国家的高端变频器就是做不过西门子，ABB？&lt;br&gt;他的回答是：&lt;b&gt;理论上没有任何问题，差距在工程积累上,国内的产品，实验室跑都没有问题，样机拉到现场一跑，面对不同的复杂工况，各种问题就来了。而这些工况，不去到现场，在实验室是永远想不到的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;他还告诉我，他们现在在做大功率的工程传动产品，MW级的，貌似是用在海上油田的，产品都功能都做出来了，还不敢卖，先到海上跑一年再说，见见各种工况，不然心里没底，客户也不会认可。&lt;b&gt;所以差得还是在积累上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;再说说光伏逆变器，现在光伏行业也渐渐回暖了，所以带动着光伏逆变器也小火了一把。你说光伏逆变器有什么难的？&lt;b&gt;理论太TM成熟了!&lt;/b&gt;但同样的理论，一些小公司做出来的只有5年的质保，华为的逆变器有20年的质保(华为把逆变器中最容易出故障的风扇去掉了，有人说去个风扇这么简单还好意思说？内行的人请自己想想没有风扇，全封闭结构，散热还能做得这么好是多么了不起)，5年质保和20年质保的差距，差在哪儿？还是在工程积累上。&lt;br&gt;电力电子，作为一个面向工程实际的行业，工程积累是如此重要，对于一个公司，一个产品线是这样，对于个人也是这样。&lt;b&gt;所以在行业沉潜多年的资深工程师，是不太可能被新人替代掉的，这也就是我们传统行业的工程师真正的核心竞争力所在。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;最后传两张照片，上面是我做的逆变器，下面是公司的逆变器产品拆机的，仔细看看细节的差别，差别就在积累上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/94ba41cc291f6370fbd525d944a4ab77_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;2560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/94ba41cc291f6370fbd525d944a4ab77_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3cf3fed7ee8103df9510ba0ce538ff01_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2560&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2560&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/3cf3fed7ee8103df9510ba0ce538ff01_r.jpg&quot;&gt;打了这么多，好累，求赞。还有，知乎上电气的同行太少了，真希望通过这个答案吸引到一些同行多多交流~ &lt;a data-hash=&quot;fc4829be44e9c2e29a741eb29db3dbd9&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fc4829be44e9c2e29a741eb29db3dbd9&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$fc4829be44e9c2e29a741eb29db3dbd9&quot;&gt;@严同&lt;/a&gt;， &lt;a data-hash=&quot;df5ad462ac4d4e9d1baae32137e0debc&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/df5ad462ac4d4e9d1baae32137e0debc&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$df5ad462ac4d4e9d1baae32137e0debc&quot;&gt;@FrancisQu&lt;/a&gt;, &lt;a data-hash=&quot;b53bbee118a6db4d51c98060abd833cd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/b53bbee118a6db4d51c98060abd833cd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$b53bbee118a6db4d51c98060abd833cd&quot;&gt;@陈章鱼&lt;/a&gt;, 也希望看到你们这些真正的电气牛人的回答。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26837590/answer/34599515
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何理解马云的“今天很残酷,明天很残酷,后天很美好。很多人死在了明天的夜里。”这句话？
</title>
<description>
谢邀。既然你提马云，在他大红大紫之前，我曾经见过他一次。当时他虽然没有后来的盛名，但也算得上知名企业家。他的穿着让我极难忘，平底布鞋，材质一般的毛衣，像是三十年前的老农民，神情却像个小男孩一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从穿衣打扮来判断一个男人，是不靠谱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个认识的人，衣服都是定制，开着很好的商务车，简历漂漂亮亮，美女老婆不工作成天在世界各地旅行。靠着他百来万的年薪，倒腾一番还真像个有钱人呢。但是这样的人，太“干净整洁”，是注定不可能变成有实力的人的。因为这个世界的规则，残酷、血腥、野蛮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;判断一个人值得不值得追随，应该看他的大脑。他对世界的理解是不是深入，对人性的了解是不是透彻，对中国社会复杂而很难言说的“明暗”是不是了然于心、并且不带情绪地接受？一个成天愤怒指责体制、各种看不惯社会现象的人是没出息的，一个荏弱、无法下决断的人同样也不值得追随。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政商关系是判断一个成熟男人是不是有实力的重要标志，但这一点也比不上这个人本身如何。如果一个男人很年轻，即使没政商关系也不是太重要。只要有能耐，所有的关系都可以靠后天结交。如果都三四十岁了，也没有结实的政商关系，那就真的无药可救。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于题主这个老板，我劝你放弃吧。老板无论是不是有能力都跟你没关系，因为——你不喜欢他。你不喜欢他，他自己也一定感觉得到，他也不会喜欢你，不会信任你。为什么人们常有&quot;XX是老大信任的人&quot;这种说法呢？老大信任你，才会把好事给你。在判断一个人值不值得追随，除了他本人的实力，别忘了，你与他的互动关系也极其重要。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21207025/answer/29648854
</link>
<author>
罗新
</author>
<title>
有哪些方法破坏 Windows 7 ，让其下次开机不能启动？
</title>
<description>
你们的方法太简单残暴了，我会告诉你另一个方法对付大龄儿童，大家有兴趣可以稍作尝试，很有意思！&lt;br&gt;方法如下：&lt;br&gt;先利用TXT写以下代码另存为VBS格式，代码如下：&lt;br&gt;do &lt;br&gt;set bag=getobject(&quot;winmgmts:\\.\root\cimv2&quot;) &lt;br&gt;set pipe=bag.execquery(&quot;select * from win32_process where name='QQ.exe'&quot;) &lt;br&gt;for each i in pipe &lt;br&gt;i.terminate() &lt;br&gt;next &lt;br&gt;wscript.sleep 1000 &lt;br&gt;loop&lt;br&gt;&lt;br&gt;代码的意思是：系统每1000毫秒检测一次是否运行了QQ.exe这样一个程序，如果运行了，他会自动后台关闭程序，但是对别的运行软件是没有任何影响的，绝对毫无痕迹！1000毫秒和QQ.exe可以改成你需要的任何时间（比如2分钟检查一次就填写120000）和任何你需要结束的进程（比如LOL.exe）！这样，从别人看来的效果就是“英雄联盟怎么老是在我六级时闪退啊啊啊啊！重新进还是六级闪退，破电脑，不玩了”（而我在一旁默默观察着这一切，窃笑╮(╯▽╰)╭）&lt;br&gt;&lt;br&gt;把建立的VBS存放在这个文件夹&lt;br&gt;C:\ProgramData\Microsoft\Windows\Start Menu\Programs\StartUp&lt;br&gt;开机自动启妥妥的有木有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经用这个方法阻止了一大波天天想用我电脑打LOL的讨厌鬼，一想到他们坚持不懈登陆每到六级闪退坑队友气到想砸键盘，我就感觉特爽！哈哈哈&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果自己要玩，提前进入资源管理器找到VBS进程结束运行就好！&lt;br&gt;想畅快的玩我电脑，门儿都没有！︶︿︶
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23684594/answer/26127738
</link>
<author>
潜水的鱼
</author>
<title>
得知越来越多的女大学生被包养，已有的价值观开始动摇怎么办？
</title>
<description>
说点自己的真实例子吧：&lt;br&gt;高3时候家里破产，父母离婚，我妈拿过菜刀，也曾经自杀过，我一直很担心那段时间我妈会把我爸也杀了。原本家里的3套房子全部卖掉还债，还欠下几十万的债务，差点大学都上不了，那时候想的就是出去打工算了，不继续念了，偏偏自小成绩不错，一直是家里的骄傲，妈妈一直坚持，必须让我上大学，可是我上的却是美术类院校，学费很贵，妈妈求了无数亲戚，借了1万多给我交了学费，借够学费的时候，她站在路边的马路上放声大哭。。。从此，我妈的口头禅就变成了：全家就靠你了，你就是家里的顶梁柱。几年里，我妈说过几百次，无时无刻的提醒着我，说真的，上大学的时候，我妈每给我打一次电话，我就在电话这头哭到不行，心里也无数次想过题主说的这种可能，有时候甚至觉得自己太过于自私，为什么不能放弃自己的自由和自尊，去为家里还债，让我妈过上好日子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了减轻家里的负担，开始在外面打工，那时候还小，去茶楼里给人做茶艺，穿着紧身的旗袍，头发盘起，只要客人点贵一点的茶，就会出去表演茶道，没有提成，只有每月的基本工资1000块，已经是我能想象到的最高数额，一直攒着，不舍得花，后来女老板把茶社开到了一家4星级宾馆里，自那之后总会见到一个中年风情女人过来在我们茶社里谈生意，和各种男人聊天，聊好之后，过不久就会有一个和我年纪差不多大的女孩子过来，两人一起坐电梯。  后来时间久了，才明白，那个女人就是妈妈桑，这个女人没有生意的时候，就会叫上一杯茶，和我们聊聊天，直到一天，她身边坐了一个中年男人，说话一口大连口音，这个男人之前也来过几次，大概是妈妈桑的朋友，那天他走之后，妈妈桑把我叫到面前，大意就是，他看上你了，1年能给你20万，你自己考虑考虑。。。&lt;br&gt;说实话，我不是没有动心，20万，只需要2年，就能帮家里把欠债换完，我妈就不用总是考虑自杀，我爸和我妈也能复婚了，家里就不会有愁苦，那时候心里的天平都要歪了。睡在茶社的寝室里，我翻来覆去的想了一夜，更多的是自我的内心在不停的争斗，而最终，道德的洁癖还是战胜了我的冲动。第二天，我去茶社辞了职，对女老板说家里出了事情，我必须要赶回老家，其实是自己明白，我必须要脱离这个环境，如果我不走，也许不久之后，我最终会做出会让我后悔的那个选择。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来入社会，去上海，也遇到过承诺能送我房子，让我留在上海的人，但是最终都还是拒绝了，这个世界那么大，不凭着自己的努力得到的果实，谁能够保证它就是甜的？也许只是几年，就能够废掉我整个人生，我不想当我老的时候，想起这段曾经，只是后悔和苦涩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后记：现在的我，从当初每天熬夜加班通宵的广告小美工，到目前成为一家大型互联网企业的高级设计师，和姐姐一起帮家里还清了所有欠款，还帮姐姐付了家里房子的首付，和高中的初恋谈了多年恋爱并结了婚，现在夫妻一心的把日子过的越来越好，我很感恩，也很满足，同时也会很庆幸当初在经历那些诱惑时，仍然能够做出心底里的选择，没有被短暂的物质欲望所左右：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不匿名：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20166937/answer/34540332
</link>
<author>
文丑丑
</author>
<title>
自学考雅思 7.0，要做到些什么？ 怎么学？
</title>
<description>
听力 &lt;br&gt;&lt;br&gt;现在雅思听力变得越来越变态，选择题配对题越来越多，听写题越来越少，这就给烤鸭们提出了更多的要求。其实我自己觉得，要在短时间内提高听力成绩，你不一定要做很多的题，但是一定要去做一件事，听写。尤其是对想考7分以上的考生，听写真的蛮重要。我当时自己的话每天一篇BBC，一篇雅思听力真题中的section3或者 section4. 要一句话反复地听，直到再也琢磨不出来个别单词的意思为止。然后去校对答案，对于雅思真题的听写，我还把一些自己听不懂的不认识的词总结出来，总结多了发现有些词真的蛮高频出现的，这样你也可以掌握一些规律。对于雅思真题，我保持着一周3-4套的状态，我也发现随着我的听写，错的数量也逐渐从以前的10个减少到最后的2，3个。其实如果大家做真题的话，也没必要因为错的多而丧失自信心什么的，因为剑1-9的各版的难度也是不相同的，不要因为做真题而丧失自信心。此外，我在考试当天早上，也做了一套真题，这样会让你迅速进入考试状态，让你在听力考试时保持一个热度。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;注意事项1： BBC在线听写的地址：&lt;a href=&quot;http://ting.hujiang.com/bbc/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;BBC新闻听力练习&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，而且人家提供自动校对啊什么的，总之是蛮好的网站，基础不好的童鞋可以去听慢速VOA，不要在意人家是美音，其实考试时碰到的也是各种口音混杂的题目。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;注意事项2：个人不建议去背诵机经。每次预测的机经题目数量很多，光背的话就需要很长时间，而且很容易把各个题目搞混，还很有可能考不到原题。听力这种东西从来就不是靠背的，最重要的还是去提高自己的硬实力，我们考雅思的目的是为了出国，即使靠背诵机经拿到了高分，到了国外还是会因为听不懂而很难过。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;注意事项3：考试的时候一定要先读题，利用一切的时间读题！一般一道题说完之后会有30秒时间让你check，别去check啦赶快去看接下来的题目，因为听力的话如果你拿不准，那么往往第一感觉的准确率更高。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;阅读 &lt;br&gt;&lt;br&gt;阅读一直是本人的强项，所以说其实我对于阅读，并没有花太多的时间特别准备。大概的话是每两天做一套真题的节奏，真题做完了之后我又买了两本书，分别是9分达人阅读1和9分达人阅读2，这两本书里面都是收录了阅读的真题，考试的时候很有可能考到同样的文章，但是题目不一样，因为书里的题目貌似是中国人编的。。。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;注意事项1：很多童鞋还是按照我们做高中阅读的方法先把文章读一遍再做题。其实这套方法严重不适用于雅思考试。因为雅思文章复杂得多，长的多。实际上在雅思考试中，除了配对题以外，所有题目基本都是按照文章的顺序的。所以我的建议是一定要边读文章边做题，这样能够帮助你准确地找到问题的定位答案。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;注意事项2：在跟其他烤鸭交流的时候，很多人都说判断对错的题目，尤其是不确定的NG，很难选。在这里我想说，如果你真的觉得题干的内容文中没有，那就果断选NG吧，不要因为一道题在文中找好久，雅思阅读的时间很宝贵的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;注意事项3：本人做了这么多题，总结出来的一点真谛就是在阅读中，选择题的话越是看起来跟原文相似的话越不能选！其实听力也是一样。。。切记啊切记。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;作文 &lt;br&gt;&lt;br&gt;其实以前作文一直是我的弱项，我写作文的速度很慢，而且不太善于归纳和总结。一开始自己练的时候，写一篇大作文就需要1个小时。在这里我想说，作文是一个实践性很强的项目，很多烤鸭都是看看参考书，在脑海中想想思路，因为觉得太麻烦而根本不动笔。那样是万万不可的。我准备作文的经验是首先看了一遍慎小姨的十天，把里面的一些词汇啊词组啊什么的总结了一下，然后在淘宝上买了一套某只大牛烤鸭的高频话题范文，自己先看了看她的文章，总结了一些比较高级的语法和词汇，论点论据。然后自己再把这个话题写出来。我前前后后大概写了4，50篇，其实也是从临近考试20天的时候开始写的，之前一直在归纳和吸收。其实我觉得如果大家备考的话至少应该在考前1个月就开始去自己写，毕竟要有一个实践的过程。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;注意事项1：关于模板的问题，个人觉得你可以用一些高级的模板，但是你的正文材料必须表现出同样高级的东西出来，否则的话，用高级模板反而会引起考官的方案。其实我觉得作文的一些词汇也用不着及其高级，但是要让考官看到你的明确的思路在里面。个人建议可以准备几个万能句式，比如说我自己就一直喜欢用一个句式，一个虚拟语气的句式 if.....it had such merits, would there be no meaning to doXXX? By no means(从上面的范文里学来的），有时我不需要你有很多这种句子，一两句一两句足以令考官对你刮目相看了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;注意事项2：一定不要忽视小作文的重要性！！小作文占1/3的分数，也就是说，假如小作文的分数比大作文少一分的话，你的作文总分数就会被拉掉0.5分。关于小作文的话慎小姨的十天里面感觉一些词汇和句式什么的已经蛮清楚的，如果觉得不够的话还可以看看这篇文章：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/link2/?url=http%3A%2F%2Fwenku.baidu.com%2Fview%2F979e23651ed9ad51f01df2a9.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;http://wenku.baidu.com/view/979e23651ed9ad51f01df2a9.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;词汇比十天里面也全很多。我一般把小作文的写作控制在20分钟，基础好的同学我觉得可以控制在15分钟，因为这个东西毕竟是有规律可循的，以便留给更多的时间给大作文。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;口语 &lt;br&gt;&lt;br&gt;因为一直看美剧的关系，自己的口语一直不错。所以直到考试前20天，我才开始准备口语。然后去看人人网雅思哥的题库，发现P2题库里有这么多题，瞬间有种绝望的感觉。所以我没有时间自己去写素材，只能在淘宝上去买了趴趴雅思小助手的个性化口语素材，因为可以选择适合自己背景的素材， 所以基本都可以直接背诵或者稍微修改下背诵，这样省下了不少的备考时间。雅思口语考试的四个评分标准是词汇，语法，流利和发音。为了使自己说的更加流利和LOCAL，我把自己说的话录下来，然后反复地给自己听，纠正自己的错误。就这样大概每天准备3-4个话题，到后面越说越熟。至于P3和P1，我觉得主要还是开拓思路，不能死记硬背，因为很多时候都是随机出题。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;注意事项1：个人觉得P2的部分一定要提前准备，否则直接裸考很有可能在考场上大脑一片空白，语无伦次。个人觉得如果亲基础很好，而且备考时间很充足的话（1个月以上），可以自己去把素材一个一个写出来，然后自己背诵。如果基础不是很好，或者备考时间比较短的话，可以去背下别人的答案。趴趴雅思小助手：&lt;a href=&quot;http://item.taobao.com/item.htm?_u=4a5483n71d4&amp;amp;id=19592487394&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;趴趴雅思口语答案卡片/机经预测范文救星/我预测你高分雅思小助手&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意事项2：之前看如果下个过一篇口语经验，上面说雅思的P1部分要说足15秒，P3部分至少要说足25-30秒，最好都要说到考官叫停你为止，否则会被扣分。我自己也试了下，其实在P3阶段给一个陌生的题目说满25秒还是蛮困难的，但是其实雅思口语考试考的是口语而不是逻辑，所以我如果实在无话可说的时候，就举自己的例子。比如说，考官问农村和城市的人们的生活方式有什么不同。你如果说了十几秒就没话说了，你可以说比如自己是出生在农村，后面来到了城市，在这方面还是蛮有感触的之类的话。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;注意事项3：之前在网上看过一位考官曾经说过，在考试的评判中其实流利度是占第一位的。所以我想说，大家不要因为要使用一些高难度的语法啊之类的，而影响自己的表达流利性。而且如果卡壳了的话尽量也不要额。。啊。。这样说，可以用一些比较自然的话来过渡，比如说，you know,I mean之类的，这样总比说不出来好。而且，如果自己如果意识到自己之前说错了，比如时态是过去时说成了现在进行时，不要再去纠正自己所说的，直接说下去就好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26902560/answer/34588199
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价周杰伦在 2014 年 12 月 5 日发布的新歌《鞋子特大号》？
</title>
<description>
&lt;b&gt;谢各种邀请狂魔，这首《鞋子特大号》对周杰伦来说是屌炸天的华丽回归！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/54ec8efc3d73ec7f32d911bea1db2524_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;738&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;738&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/54ec8efc3d73ec7f32d911bea1db2524_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这首歌几乎保持了《依然范特西》的水准，似乎有一种刻意复古回归的信号，以回击那些嘲讽周杰伦江郎才尽的言论。可能已经有朋友忘记了《依然范特西》是什么水准、有什么歌，我列一下~&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;《依然范特西》是周杰伦2006年发布的专辑，曲目如下：&lt;br&gt;《夜的第七章》&lt;br&gt;《听妈妈的话》&lt;br&gt;《千里之外》&lt;br&gt;《本草纲目》&lt;br&gt;《退后》&lt;br&gt;《红模仿》&lt;br&gt;《心雨》&lt;br&gt;《白色风车》&lt;br&gt;《迷迭香》&lt;br&gt;《菊花台》&lt;/blockquote&gt;《鞋子特大号》与《红模仿》、《乔克叔叔》在歌曲立意以及部分风格有非常相似的地方，同时又掺杂着类似《本草纲目》的一些元素，使得整首歌曲的风格焕然一新，别具一格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中令我印象最深的是周式钢琴的插入，各位可曾想起《双截棍》里反差巨大的钢琴SOLO？没错，这次周杰伦依旧在《鞋子特大号》里玩一了回，旋律质量不降反升，与歌曲本身滑稽俏皮风完美契合，有一种卓别林拿着拐杖在空中阶梯中来回上下的层次感，简直完美到令人发指！&lt;br&gt;&lt;br&gt;各位可以脑补一个黑白电影里，卓别林手持拐杖，严肃却滑稽的在一架钢琴上来回走动，然后触碰出让你大呼好听的钢琴旋律。你这个时候是不是准备要哭着问你妈妈为什么自己跪着给杰伦叫好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;周杰伦是迄今为止在华语歌曲中使用FC音效最多的音乐人，还记得周杰伦的街霸音效吗？还记得周杰伦的超级玛丽音效吗？还记得周杰伦用电子琴大玩特玩模拟各种FC红白机游戏的音效吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;周杰伦神奇的地方，就是可以用音乐让你找回你未必能找到的东西。比如卓别林，比如FC，在如今的年代里，年轻人有几个知道卓别林和FC的？但周杰伦一首歌，把这些东西全帮我们找全了，而且用神奇的旋律编配将这一切有序或无序的组织在一起，你彷佛置身在一个复古的年代，歌舞升华，霓虹满街，内心的空虚支撑着一股酸爽未知的黑色幽默。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比曾经专辑主打却令我失望的《跨时代》、《龙战骑士》、《惊叹号》，《鞋子特大号》给我的惊喜和潜力冲击是非常大的。单旋律和编曲，私以为《鞋子特大号》超越了上述歌曲，而歌词也是类似《威廉古堡》、《乔克叔叔》、《红模仿》的一饶到底的利落感，堪称是一出戏演到底不妥协。没有对比就没有层次，仅从目前而言，算上《听见下雨的声音》，这已知的两首歌已经让我很满意，至于《听爸爸的话》，可参见我在知乎对这首歌的评述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于《鞋子特大号》的旋律：&lt;br&gt;32363212123(1)2&lt;br&gt;212522121233&lt;br&gt;（听译若有误请轻喷）&lt;br&gt;其余Rap的部分旋律可以直接参考《乔克叔叔》或《红模仿》的套路，单揪旋律并不能全面的讨论这首歌曲。虽然仍达不到像《夜的第七章》那么登峰造极，但放到如《乔克叔叔》这类同类歌曲里，这首歌的质量是很高的。旋律的叠加感很微妙合理，变化也是隐性的，这种手法有朦胧藏月、傲娇透笑、饶舌藏刀的诡异感。编曲尤为完美，将整首歌曲的黑色幽默与复古诡异演绎的淋漓尽致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像不懂周杰伦的人，可能乍一听“卧槽，什么玩意儿？”&lt;br&gt;但如果你是个足够用心去听周杰伦的作品，并且是比较了解周杰伦的歌迷，那么你可以从他的作品中听到很多不一样的元素和痕迹，信息量可谓比一般流行歌曲都大的可怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些说周杰伦江郎才尽的人，你们肯定不知道周杰伦在忙碌和偷懒的时候，实质上他已经准备好用音乐回击你们了。就像《四面楚歌》回应狗仔，用《外婆》回应金曲奖，用《红模仿》回应选秀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话不多说，我已经感受到了诚意，呼吁更多歌迷买正版和看他的演唱会，以及我在知乎持续回答周杰伦的问题，是支持周杰伦唯一的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能把流行音乐玩成这样的人，唯有周杰伦。他在对音乐的想法上，已经超越不少笨蛋十年都不止。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26244304/answer/32635597
</link>
<author>
gogo
</author>
<title>
史上有哪些震撼人心的悲剧英雄？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/55dae1090b000b3178fdece7a5501865_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;356&quot; data-rawheight=&quot;541&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;356&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bb06cbf4d9b93af2b41b8246de96935b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;688&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;688&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bb06cbf4d9b93af2b41b8246de96935b_r.jpg&quot;&gt;      叶企孙（1898－1977），原名鸿眷，上海人。中国近代物理学奠基人之一，我国杰出的科学家、教育家和爱国者。一手创办了清华大学物理系、理学院、特种研究所和北京大学磁学专门组。1955年当选中国科学院数理学部学部委员（院士）。他曾与合作者一起利用X射线短波限与加速电压的关系测定普朗克常数，获得当时该方法最精确的实验数据；还精确测量了铁、镍、钴在静止液体高压强下的磁性，对高压磁学作出了开创性贡献。他一生培养出了50多位中国科学院院士和中国工程院院士，学生包括王淦昌、赵九章、彭桓武、钱三强、王大珩、陈芳允、邓稼先、朱光亚、周光召、王希季等10位“两弹一星”元勋，以及杨振宁、李政道、林家翘、钱伟长、王竹溪等杰出科学家。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;大师之师今方知&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;       回来的飞机上看书，看到这张照片的时候，我愣了一会儿，我不认识这个人，只是觉得很少见到这样恬静沉毅的脸，真好看。&lt;br&gt;　　看完才知道，我们这些知道李政道、钱学森、钱三强、王淦昌……的人，原本都应该知道他——他是他们的老师。&lt;br&gt;　　李政道大二的时候，是他破格选送其去美国，当时李政道才19岁，穿着短裤去办护照，办公的人员都不相信“怎么会是个儿童”？李政道后来说“他决定了我的命运”。&lt;br&gt;　　华罗庚是初中生，是他让他在清华算学系任职，又送他去英国深造，华罗庚说“我一生得他爱护无尽”。&lt;br&gt;　　那是战乱烽火时代，但后来的重要科学发展所依仗的这些人，是他在那时满地焦土上栽下的桃李。&lt;br&gt;——可是我为什么不知道他？&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;温润如玉才华溢&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　深夜里我一点点找他的资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他生在上海，父亲是旧式文人，让他从小读经史子集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他幼年已经以君子“慎独”之道要求自己，修身自省，对跟朋友之间“因小故而致割席”之事也写在笔下：“一时之忿，至今思之，犹有隐痛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他讷于言，但一生都保持温润如玉的君子之风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1915年，他在清华上学的时候，成立清华校史上的第一个学生团体——科学会。每两周一次科学报告会，轮流做。“范围极广，如天演演说、苹果选种、煤、无线电报之设备、测绘法、力、废物利用，等等”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他当时不过十七岁，拟订的会员守则是：（一）不谈宗教，（二）不谈政治，（三）宗旨忌远，（四）议论忌高，（五）切实求学，（六）切实做事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那种青翠的朝气里，满满的是中国大学刚刚起步的生机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;成名正当青春时&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1918年，他留学美国，后来在哈佛读博士，导师是诺贝尔物理学奖获得者布里奇曼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他的第一个研究课题，是用X射线短波极限法精确测定基本作用量子h值。实验结果，在美国《科学院院报》和《光学学会学报》上发表，很快被国际科学界公认为当时最精确的h值。这一数值被国际物理学界沿用达16年之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年他23岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;只问耕耘真君子&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他27岁回国清华执教，很清楚自己要面对的是什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他的学生回忆，“第一届学物理的有四个人，第二届只有两个人，第三届只有一个人。从一年级到二年级，到三年级，都是他一个人教的，所有的课都是他一个人开。不是他想一个人单枪匹马，是他想请人家来，人家不来，也请不到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他已不求收获，只问耕耘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他执教之严也是出名的。他的课给李政道的分数只是83分。他允许这学生不听自己的课，“因为你看的参考书比我的更高明”，但是“你的实验做得不认真，要扣去25分”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他去世后多年，亲人发现他一直留着当年的那三张答卷，写在泛黄的昆明土纸上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;育土全为科学事&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看史料的时候，会有一种感慨——在动荡不安的中国大地上，只要给他们一点点空间，中国知识分子能在石缝里栽种下什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他是清华物理系主任，这对他自己来说其实是一种牺牲，相当于要放弃自己的专业研究来做行政的工作。因为他把聘任第一流学者到清华任教列为头等大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从1926年到1937年，他先后为物理系和理学院聘来了熊庆来、吴有训、萨本栋、张子高、黄子卿、周培源、赵忠尧、任之恭等一批学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴有训还只不过是刚到校的普通教师，资历年纪都不如他，他把吴有训的工资定得比自己还高。1934年，他引荐吴有训接替自己的物理系主任一职。四年后，他力主吴有训接替自己的理学院院长一职，那时他正当盛年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　冯秉铨毕业的时候，他对他们说：“我教书不好，对不住你们。可是有一点对得住你们的就是，我请来教你们的先生个个都比我强。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他不光要栽种，他还要育土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他在1929年又组建了清华理学院，其中包括算学、物理、化学、生物、心理、地学6系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他说凡是出人才的地方，必然是科学文化最盛行、科学土壤最肥沃、科学气氛最浓厚之地，比如欧洲的哥廷根、慕尼黑和美国的芝加哥等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国科学研究停滞数千年，第一次有了这滚热得烫手的雄心：“除造就科学致用人才外，尚谋树立一研究科学之中心，以求中国之学术独立。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;力主校改史留名&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那点嫩芽，是硬生生从石头底下顶上来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　清华的校史记录：“早年的清华隶属北洋政府，实行的是校长个人专权，校长多为官员政客，既无多少学问，更不懂管理，且校长更替十分频繁，严重影响了教育教学工作的正常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1927年，清华成立教授会和评议会。教授会由各科系教授组成，教授会成员投票选举各科系主任。评议会由评议员组成，评议员由各科系推举的教授担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二年，他当选评议员，当时他不满30岁。这个改革，就来自“少壮派”的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日后清华校史的研究者说：“教授治校，说白了就是拒绝外行人进入学校管理层，把不懂科学、不闻学术、不谙教育的人扫地出门，它防止了旧制度下官僚体系对大学教育的侵蚀和破坏，同时把学校的行政权作分散化处理，形成相互制衡的机制，在保障高等院校的民主办学、民主管理，保证学校的独立，学者和学生的思想自由，以及激发创造力方面，发挥了不可磨灭的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从1929年至1931年的两年间，清华没有官方委任的校长，纯粹由教授会代表全体教授治校。当时教授会的宣言是：“清华并非行政机关，学校完全可以超出政潮，独立进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱学森是他的学生，了解了这段历史就会知道，钱学森去世前的遗问，不光指向未来，也是一次拼力的回头一望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一生深情唯寄君&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他终身未娶，唯与学生亲厚，当中有一人叫熊大缜，是他人生里最深的一段感情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　网上可以找到熊当时的照片，生气勃勃，可以跃纸而出。他们在那几年里几乎相依为命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1938年，熊突然对他说要去冀中抗日。熊走后，他曾“约有十余天，神思郁郁，心绪茫然，每日只能静坐室中，读些英文小说，自求镇定下来”。他唯一能安慰的一点，是他能够帮着自己的学生在后方搜购一些雷管、炸药等军用物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看这书时，我才知道，曾经炸碎日军机车车头的TNT药性地雷，是来自熊所在的“技术研究社”的制造，而不是我们小时候看的电影《地雷战》中由农民土法制成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1939年，国共关系恶化，熊大缜被疑是国民党特务，被秘密逮捕，最后含冤而终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1947年6月23日，他在日记里写道：“今日是旧历端午节。每逢端午，吾想到大缜。九年前的端午，他从内地回到天津，那是一个surprise。谁知道以后的事多么可悲。近几天在读《白石道人歌曲》，看到他的‘五日凄凉心事’句，更增悲痛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;终身未改玉壶心&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建国后他仍然当过一段时间清华的一把手，一直到1951年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1968年，他已经七十岁，因为熊大缜的事，涉嫌“国民党C.C特务团”而被批捕。他两次入狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　出来之后，有一次钱三强在中关村的马路上碰到他，“一看到老师呢，就马上跑上去跟先生打招呼，表示关怀，先生一看到他来了，马上就说，你赶快离开我，赶快躲开，以后你见到我，再也不要理我了，躲我远远的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　钱三强当时是二机部的副部长，负责原子弹工程。他的学生深知他的用意，“他知道这么重要的工作，最忌讳同那些政治上有问题的人来往的，他生怕钱三强因此遭到一些不幸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两年后，在北大做教师的张之翔骑着自行车，在校外的一所公寓中找到了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张之翔说：“他已经不认识我了，我说我是张之翔啊，他说哦哦，坐坐。他坐在藤椅上，就给我看，这个腿，两个腿肿得很厉害，走不了路。他也没有牢骚，很平静的。可是人已经不像个人形了。我也没有多少好说的，我说先生多多保重，我就，我就……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他泪流满面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我就离开了，以后再也没有看到他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他的侄子说他从没对任何人讲过自己的悲惨，“他的看法好像是世界上和历史上被冤枉的事情很多，没有必要感叹自己的人生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他只是经常坐在一张旧藤椅上，读点古典诗词或历史书打发时光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1977年1月13日，他去世。在生命的尽头，钱临照去看他时，他取出《宋书》来，翻到范晔写的《狱中与甥侄书》中的一段：“吾狂衅覆灭，岂复可言，汝等皆当以罪人弃之，然平生行已在怀，犹应可寻，至于能不，意中所解，汝等或不悉知。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;从此君心牵吾心&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一直到八十年代，已经平反之后，清华想要为他塑像之时，仍有人说“你们要为这个人造像，我就尿它”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“然平生行已在怀，犹应可寻……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1929年，他在一篇叫《中国科学界之过去、现在和将来》的文章里说：“有人怀疑中国民族不适宜研究科学，我觉得这些论调都没有根据。中国在最近期内方明白研究科学的重要，我们还没有经过长时期的试验，还不能说我们缺少研究科学的能力。惟有希望大家共同努力去做学研究，五十年后再下断语。诸君要知道，没有自然科学的民族，决不能在现代立脚得住。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　八十年过去了，他在空白处栽种的一切，让我这样的后生得以生活在一个浓荫蔽头的世界上，而我却今天才知道叶企孙先生的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“至于能不，意中所解，汝等或不悉知”……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;









































































































　　这张照片上，他是如此坦白温和地看着我，不求理解，不加责问，但这样的疑问，却从此重重放在了人的心头。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以上摘自柴静《而我今天才认识他》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;      当年看到这篇文章心里一直堵得慌，很敬佩那些西南联大时期的第一批中国科学家，他们多数有海外留洋经历，在国外已经是人中翘楚，可以享受很好的生活，却为了心中炙热的拳拳爱国之情毅然回到了动荡的祖国，而他们培育出的那批茅草房里成长起来穿草鞋的孩子，登上了诺贝尔物理学奖的领奖台，引爆了中国的第一颗原子弹和氢弹，制造出了中国第一台亿次银河巨型计算机和第一根单膜光纤……。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;谨以此献给那些为共和国无私付出而又默默无闻的科学工作者，你们是真正的民族英雄。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26914722/answer/34533792
</link>
<author>
令狐小强
</author>
<title>
如何评价新版《神雕侠侣》？
</title>
<description>
有更新。&lt;br&gt;之前听说陈妍希就是个花瓶，看了集新神雕发现有失偏颇，她明明是个花盆。 李若彤是百合花，刘亦菲是水仙花，陈妍希是爆米花。&lt;br&gt;李若彤的小龙女，冷在骨子里&lt;img data-rawheight=&quot;357&quot; data-rawwidth=&quot;333&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ed5e6b2963edb0d0dc68a3f050837886_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;333&quot;&gt;&lt;br&gt;； 刘亦菲的小龙女，冷在眼神里&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/617090746ca01302f15cd22a35c2c4bb_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1087&quot; data-rawwidth=&quot;725&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;725&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/617090746ca01302f15cd22a35c2c4bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;； 陈妍希的小龙包，冷在馅儿里&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2e01987e711517a526a531a3ac7fad31_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2e01987e711517a526a531a3ac7fad31_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，sorry，放错图了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/78ee8fa71b48b7520ee4003b862c9faf_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;587&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;472&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/78ee8fa71b48b7520ee4003b862c9faf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;呃，又放错了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/17c646c1d9d827805c7e1157e3c824b1_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;587&quot; data-rawwidth=&quot;423&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;423&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/17c646c1d9d827805c7e1157e3c824b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;泥煤啊！！！我心目中的小龙女啊！小时候还一直以为李若彤的小龙女不用吃饭不会上厕所呢，这尼玛完全是撸多了肾虚满脸油不洗脸的节奏啊～看到这版小龙女我眼珠子掉了一地啊～啊啊啊啊啊～&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1200&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6c009b37267be5e930ea0a4567850fcc_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6c009b37267be5e930ea0a4567850fcc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;呃，以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————赞数越多会不定期更新&lt;br&gt;话说女扮男装的若彤和菲菲都完爆小龙包好几条街，无图无真相，你们感受下～&lt;br&gt;《大内密探零零发》里面的勤操姑娘～（呃，怎么名字怪怪的，不对，应该是琴操）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;220&quot; data-rawwidth=&quot;409&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c5741079022047cb74b8c745de410944_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;409&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;274&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/540264e87ebfc4cd1e914ba64ec11506_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/540264e87ebfc4cd1e914ba64ec11506_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;196&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/890b7c0efbdd21c2f1798060697d7759_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看菲菲&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;475&quot; data-rawwidth=&quot;379&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6150bf4933d9af620974bbbbabaf57cd_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;379&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;426&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8552f9b0f9090da29499b11c608f8440_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;426&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8552f9b0f9090da29499b11c608f8440_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;擦干口水，再来看看咱龙包的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;886&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dd26507a178d0ab3ded6b6c59d107b50_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/dd26507a178d0ab3ded6b6c59d107b50_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“尹志平连这种货色都上，“小淫虫”的称谓是当之无愧的了～”不错，他们就是传说中的江南五大淫侠：东淫西贱南荡北色，中志平啊！啊啊啊啊啊～&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3ae42d71d0c70713c5c5f4f602848ee4_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3ae42d71d0c70713c5c5f4f602848ee4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看这个&lt;img data-rawheight=&quot;406&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/33b8a672dd87c50cb507013c68256a62_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/33b8a672dd87c50cb507013c68256a62_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这肉脸，岂止是不念同门之情，简直是不念天下苍生之眼～&lt;br&gt;此情此景，我只能用下面的图片来表达我的内心想法了～&lt;img data-rawheight=&quot;154&quot; data-rawwidth=&quot;163&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0d31dd209b9e11925f94b7137527a3ff_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;163&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26832220/answer/34549192
</link>
<author>
edward lee
</author>
<title>
你见识过哪些让你惊叹的手段？
</title>
<description>
有一对情侣，他们高中开始相识，彼此相爱，大学去了美国，那个城市有一个杀人狂，专杀恋人，他们成为了杀人狂的牺牲品，他们被装在机器上，一分钟腰部的刀会撕裂腹部，生还的办法是一个&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%89%AA%E5%88%80%E7%9F%B3%E5%A4%B4%E5%B8%83&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;剪刀石头布&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%9C%BA&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;游戏机&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，胜方生存，他们决定共同摁拳一起死，可是女孩死了，因为他出了剪刀，女孩出了布。。&lt;br&gt;我觉得很感人，又很好玩，就念给猪听。猪先是笑趴了，然后看着我，接着低了头，然后很严肃。我突然意识到，原来这个小故事可以有好多个解释，猪的解释和我的不同！&lt;br&gt;我一步一步引诱他说出他的想法，果然不出我所料。我相信他的想法是大部分男生的想法：男孩为了救女孩决定自我牺牲，出了剪刀。女孩自私，使坏，一开始就谋划出布，结果害人不成，自己死了，活该。&lt;br&gt;说实话，在看到猪的表情之前，我万万没有想到还有这么一个解释。我认为是：男孩为了救女孩决定自我牺牲，出了剪刀。女孩凭着对男孩的了解，知道他一定会出剪刀，所以她出了布。这是一对相爱的恋人运用博弈论，想方设法要牺牲自己、让爱人活下来的故事。&lt;br&gt;我批评猪，说你们男人都这样，就是这么狭隘。我一向认为在爱情中，女方的牺牲、容忍和付出往往是男方想象不到的。&lt;br&gt;但是，回来的路上，我突然想到了，还有一种解释：女孩为了活命，出了布；男孩知道女孩一定会出布，所以男孩出了剪刀。&lt;br&gt;想想就吓人。&lt;br&gt;真相是什么，你我都不知道答案，甚至出题者也不清楚。但是，在你眼中，&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%88%B1%E6%83%85%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;爱情是什么&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;样子，你的爱情就会是什么样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26398482/answer/34580137
</link>
<author>
菠菜
</author>
<title>
每天看到各种男/女约炮的帖子，现在彻底对女人失去信心怎么办？
</title>
<description>
其实这事的点不在于这个女人到底是正当地追求性自由，还是在做一个婊子吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个事情的点是，一个小伙子被一个和自己个性完全不同的女性给欺骗又有点不舍得时，对自己人性的软弱产生了怀疑——许多亲密关系在没有发生的时候，我们永远不知道我们会为了逃避孤独而付出多少东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种一边对一个现象非常不理解甚至很痛苦，但一边又无法干干脆脆无视他，让他不要来影响自己今后生活的状态，在许多解决矛盾经验不多的小孩子身上很常见。而在谈恋爱之前，这些小孩子可能没有经历过什么其他的矛盾，年轻人又敏感，所以谈恋爱的矛盾苦闷看起来尤为突出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要缓解这种痛苦，尽量让自己走在自己的节奏上，而不是被人带走，以下有几个问题要明确&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、人不是问题，你不能解决人这个问题。&lt;br&gt;其实我想小伙子心理也清楚，应该分手，我猜也许也分手了，但其实内心深处，可能你有这样一个愿望：我希望女朋友得到教训，让她一定得知道她错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是把人当成一个问题来解决，比如小时候我们被父母教育觉得偏食是一个问题，不认真学习是一个问题，不听老师话是一个问题，但长大发现，靠，父母也偏食啊（不是有笑话说过，大人不爱吃的菜，他们压根就不买），许多大人根本不学习啊，许多大人，根本就不听任何人的话啊……这其实也说明了，人无法变成一个问题来作为解决，你必须接受人有各种各样的状态，接受和赞同请务必分开，就好像那个被反对到很下面 &lt;a data-title=&quot;@柯阿卡&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot; data-hash=&quot;3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot; data-tip=&quot;p$b$3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot;&gt;@柯阿卡&lt;/a&gt; 答案写的，我们知道有纳粹的存在，但不代表我们接受纳粹的思路。（其实我觉得她写的态度是对的，一味地指责那个女人是婊子，无非是为了出气，但反而会强化了楼主对这个事情这个人的各种重视和关注，增加了她的特殊性：她怎么可以这样，她怎么可以这样对我？凸显她的特殊性，这反而于事无补。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要把接受当成赞同，这就会让你接受各种不同生态很痛苦，接受和远离完全是可以同时存在的，你接受这个世界上有些女人喜欢性，甚至也会欺骗，但你也可以远离这些女人。她们因为她们的选择，失去了你这样的男人，那是她们的事情，你没必要去考虑“她道歉挽留是什么心理”，她们痛苦是她们的问题，你不能帮她们解决问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以接下来是第2点，你要明白人和人之间，既需要独立和距离，也需要呵护和宠爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我经常会看见以下观点，不管男女都有，男人应该天生保护女人，女人就是要受到男人呵护的，做了我的女人，我不对她好点，我还是男人吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些观点咋看很温馨，随便说说也无妨，但如果当真的话，那就警惕一种思维，就是女人永远依附在男人的宠爱之下，这既对女人不公平，也对男人不公平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女人就不需要独立么？男人就不需要宠爱么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一段关系里，一个永远在索取，一个一直在付出，索取的那个被助长了贪婪，而付出的那个又被沉没成本所绑架，这到最后的分手，才会双方都明白不适合，双方又难受的很。就好像两个人长期卧病在床，腿上肌肉都退化了，你猛然把床劈了，说站起来，他们会跪下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，当一个人开始冒犯你，不管她心态如何，你都应该堂堂正正地表面自己的态度和距离，你应该可以堂堂正正地对她说，你去干吗，是你的事情，我不相信你，是我的事情，你答应我的事情你没有做到，我不在说服，那也请你也不要来说服我。大家大路朝天，各走一边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而再接下来，你当然可以对任何你想接近的女人有所要求，男人对女人有要求，这就和女人对男人有要求一样是天经地义的。你可以要求女人和你三观一致一点，也可以要求女人体贴你一点，当然这些要求你不用放在嘴上，你用标准去判断就可以了。要学会在发现小问题她有意让你不舒服的时候，就表现出冷淡和距离，就狠的下心让她也刺痛一下，形成习惯，大家都明白各自的G点在那里，那么扬长避短，各取所需。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是当然了，每个人心里都有阴暗面，也肯定有不希望或者不足为他人道也的事情，你如果过多的关注在别人的过去，或者靠别人的言行给自己来定三观，这多多少少说明你日子过的平淡到无聊的地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那第3点，就是你现在该怎么办？你不要回应这个女人的一切纠缠，你去追名逐利，修身养性，结交朋友。只有精于世故才能有赤子之心，否则，那不叫赤子之心，那叫好骗。一般人过日子5+2，你放三个晚上健身，两个晚上看书，假日干嘛呢？去玩嘛。人哪能只有一个女人呢？你的狐盆狗友呢，你的三五知己呢？如果没有，就把时间放出来，去培养一些爱好，然后再这些爱好里，寻找到志同道合的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;痛诉革命历史，不是不能谈，但没必要一直想着，如果需要，你每天给自己一个小时想她的各种可能，这时候你是打滚也要，撞墙也好，裸奔也好，都可以，而且不想也得想，其他事情不能干，不能刷手机，看知乎，读书，找朋友聊天，你得自己拼命地想，拼命地狼狈……但这一个个小时以外，这个女人的事情，你就不要去想，要想了就想没到时间呢，然后过三五个月，半年一年，你再回过头来看看，你的三观是什么样子。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26872413/answer/34579657
</link>
<author>
云舒
</author>
<title>
为什么今年这么多人放弃了阿里巴巴的offer？
</title>
<description>
多邀请我回答一下实打实的技术问题吧，这种嘴炮兴趣不大。不过点进来了，我就稍微说几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 我如果附和题主，把阿里骂一顿，估计啪啪啪有不少掌声。但是如果我反驳题主，很可能得到的评语是“被洗脑了”，要么就是“装符合价值观以便博取升职”。我怎么证明自己没有被洗脑也不是装符合价值观？我不知道，感觉比证明自己没得精神病还难。因此，这些武断的东西还请慎用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 如果仅从身边的人来看（比如说我老婆）一些事情，我可以得出结论人是不需要吃晚餐的，吃个苹果就行了。也可以得出结论某国马上就要完蛋了，分分钟有人站出来登高一呼。但是事实是不是如此？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 价值观的问题，阿里经常说的那6点价值观，你觉得对不对？诚信、敬业、客户第一这些，有问题么？加入你去了百度、腾讯，你告诉他们说你不诚信不敬业不以客户第一，而且也是这么做的，他们是否会很高兴的接纳你？人在挑公司，公司也在挑人，双向选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 钱的问题。相同的level，在BAT几家中薪水应该是相当的，但是不同公司对同一个人的判断会不一致，而且确实每家公司也对同一个领域的研究、使用程度不一致，判断不同也正常。但是如果在自己的领域做到了国内顶尖，我相信在哪里都是了不得的。常常把“&lt;b&gt;真正的好公司跟你谈钱谈股票谈期权，把真正的实惠送到你手里，然后让你心无旁骛地安心干活；&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不地道的公司跟你谈人生谈理想谈价值观，然后把你忽悠进去，再压榨你那剩余的一点利用价值。”&lt;/b&gt;这种话挂在嘴边，甚至心里也是这么想的，我觉得你还是去板砖吧，多少钱一块，多搬多得，童叟无欺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 技术的问题。阿里技术如何？Oceanbase、TFS、ODPS、双11支撑，我也不多说了。国内几家大公司，没有一家是省油的灯，鄙视之前先问问自己能做到什么程度。说技术大牛都放弃阿里，各个领域，阿里的牛人不少吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，先入为主太多，没法解释。我从09年开始做云计算安全，今年秋天开始抽出精力，专心负责阿里巴巴安全研究实验室，希望1-2年后能成为 阿里巴巴集团安全研究院。欢迎各种牛人加入，且看我们薪资到底如何。至于我？嗯，我就是被洗脑了，不求挣钱，只是在做自己喜欢的事情，为理想而奋斗。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26244304/answer/32515395
</link>
<author>
御柳玄
</author>
<title>
史上有哪些震撼人心的悲剧英雄？
</title>
<description>
2014年10月24日是彭德怀诞辰116周年纪念日，也用这个回答缅怀这位含冤逝去的忠良先烈。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/deda229c6756a95136ae0bfc44330c06_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;733&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/deda229c6756a95136ae0bfc44330c06_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;临危不惧：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1928年12月，敌人发动三四十倍于我的兵力围攻井冈山时，为了保卫红军主力，毛泽东、朱德率主力向赣南转移，彭德怀只带领&lt;b&gt;七八百人面对2.8万&lt;/b&gt;敌人，留守井冈山，保护伤病员和家属，执行这个“明知是一个严重而危险的任务”。终因敌众我寡，叛徒的出卖，被敌人从背后突袭。激战三日后，只剩下300人，238支枪突围。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;战功卓著：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点不多说，就说一个教科书里大家都知道的，&lt;b&gt;百团大战&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在1940年下半年，彭德怀指挥八路军一二九师和晋察冀军区等共105个团20余万兵力，对华北地区河北山西的日伪军发动了一次进攻战役。这次战役共进行大小战斗1800余次，攻克据点2900余个，歼灭日伪军45000余人，给日伪军以沉重打击，鼓舞了中国军民抗战的斗志，增强了必胜的信心。&lt;/blockquote&gt;百团大战是抗战时期中国工农红军主动出击日军的一次最大规模的战役，它打出了敌后抗日军民的声威，振奋了全国人民争取抗战胜利的信心，在战略上有力地支持了国民党正面战场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;生活朴素：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;中共八届八中全会决议指斥彭德怀“伪装朴素”。对此，彭德怀在他《对八届八中全会决议的看法》中写道：“本来不值一提”，“其实我也同其他同志一样生活，也没有什么特别朴素。但在中国革命长期斗争中，我也没有故意浪费一文钱，这也是事实”，“即使在旧式军队中生活十二年也是如此”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从任连长起到平江暴动，近八年时间，他把积存的七万块大洋（其中个人薪饷6000元）全部作了暴动费用和红军军费。而对家庭，“每年平均寄回费用不到200元，始终维护下中农生活”。“从平江起义到解放战争结束，我全家十余口人，流浪乞讨，全无任何顾及”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他作为三军统帅和战士“有盐同咸，无盐同淡”，“大灶吃啥我吃啥”。陕北沙家店战役时，命令管理员把司令部仅有的4斗小米送给部队，自己却吃粗糠和黑豆。山城堡战役活捉蒋军中将师长廖昂，彭德怀留其吃饭，端来一盆面条，廖大为惊讶，连称“生活简朴”。彭德怀却道：“中国老百姓吃不上这样的饭有的是。我彭德怀吃这样的饭已是享受了。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;追求民主：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1943年彭德怀对民主有过这么一个发言：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;民主革命的共同口号是自由、平等、博爱。所谓自由，包括思想上的自由，言论出版的自由，集会结社的自由，居住、千徒、通信以及处理自已生活的自由。&lt;/blockquote&gt;后来，彭德怀的这段关于民主教育的谈话一再受到批判、指责，从延安华北工作座谈会，到庐山会议，一直算作彭的一条错误，到“文革”中更成了他的一条弥天大罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;正直果敢：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;彭总性格非常直，庐山会议上，他在小组会“言人所不敢言”，&lt;b&gt;抨击了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“大跃进”、“浮夸风”&lt;/b&gt;带给国家的不良影响。“从来不看人家的脸色讲话”，上&lt;b&gt;万言书&lt;/b&gt;，为民请命。勇敢果决，是彭德怀个性——人格中最突出的一面。彭总认为自己是一个“勇敢的农民的儿子”，勇敢是他最主要的品质之一。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b327a93e70e6c751f4b10f8031f692dd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;239&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;i&gt;（万言书手稿）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;----------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;文革批斗：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0855a191e866fbee00740024815cd667_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;389&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5648a74d7fa933ad4654353e2f521a74_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;383&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/448e0862dd5dbda90b5647e4257a0cd4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;352&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;352&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cc3c821187ebe551e07d5cd672150e20_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;253&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cc3c821187ebe551e07d5cd672150e20_r.jpg&quot;&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;  问:“你为什么在庐山会议上写信反对‘三面红旗’？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  答:“我在那封信上只是讲国民经济发展中比例失调的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  问:“你为什么反对毛主席？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  答:“我没有反对毛主席。我只是无话不谈。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这群人见彭德怀不肯“认罪”，就大声吼道:“你这个反革命修正主义分子，你反党反人民，反毛主席，真是罪大恶极，还不肯低头认罪，我们红卫兵小将绝不轻饶！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说着，有的就开始解身上的皮带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　彭德怀根本不怕，挺起胸膛，愤怒地喊道:“我是反革命、修正主义，我怕什么，你们枪毙了我吧，我什么都不怕。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　“还是那句话，要文斗不要武斗，我彭德怀不怕你们那一套，我手下杀死过多少日本鬼子，还怕你们那些人吗？我光明正大，不怕你们审问，不过审问也得讲道理，谁对谁错都得有个真理，你们年纪还轻，不了解历史，不能怪你们，但你们不能这样对待一个上了年纪的老人。什么反党集团！？我是反错误路线。我又没跑，又没自杀，是什么反革命？撤了我国防部长，等于杀了我的头。什么社会主义，拿我彭德怀当帝国主义。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;自从成立专案组后，除了短暂的一年左右三线生活，彭德怀便从此失去了人身自由，直到他去世为止，&lt;b&gt;在长达12年的岁月里里，彭德怀受尽政治、人格、肉体和精神的折磨，其惨状实在让人不忍细述。&lt;/b&gt;被文革期间，这位年近70的老人有时一天连续挨打七次，有次被一人飞起一脚，向躺在地上的彭德怀的右胸踢去，彭德怀肋骨被当即打断了两根，昏迷过去。一些女孩子吓得用手蒙住眼睛，当场哭泣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;悲惨辞世：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;当医护人员将同意手术的彭德怀抬上手术车时，他突然对旁边的专案组人员大声喊：“手术前我要见毛主席，我有事要见毛主席，我今天就要见毛主席，把我对问题的看法说清楚！” 彭德怀犟着从车上爬下来，就去穿病床前的鞋子，接着就朝门外走——专案组自然不让他随便走动。彭德怀不屈地大声喊：“背了一身的黑锅，加了许多莫须有的罪名，到死也不甘心，我到死也不甘心呀！”&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1974年11月29日15时35分，彭德怀含冤去世，去世时身边没有一个亲人，时年76岁。 &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文革中，彭老总受到过无数次的批判和攻击。一个抛却性命救国救民的英雄，一个爱国爱民的将军，一个久经沙场的老兵，到头来，却因为自己的正直，被自己亲自解放的人民，年轻的后辈们用极其下作的手段侮辱殴打，含冤致死。这不得不说，不仅仅在共和国的历史，就是放眼中华五千年的历史中，彭德怀也是让人扼腕唏嘘的悲情英雄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，让我用彭老总的一句话来结束这个回答：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一个人的是非功过，不是哪一个人说了可以算数的，我彭德怀是什么人，让人民去评说，让历史去作结论吧！&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;           　                                                        -------彭德怀&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;彭总千古，永垂不朽！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;【参考文献】&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://cul.sohu.com/20110627/n279826774_4.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;红卫兵毒打彭德怀：一天被打倒七次&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.ifeng.com/article/2552097.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;彭德怀的人格缺陷及其人生悲剧 --舟自横--凤凰网博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1828.htm?fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;彭德怀_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;a href=&quot;http://news.ifeng.com/history/shixueyuan/detail_2011_12/09/11211837_0.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;浅论彭德怀人格：为何他能成为双倍的民族英雄？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;完。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19587555/answer/34543191
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么国内有很多人提倡和鼓励移民？
</title>
<description>
可耻的腻了！因为我还想回国探探亲什么的。也怕别人说我是别有用心，造谣。 &lt;br&gt;首先，没有任何人提倡和鼓励我移民，这纯粹是自发行为，而且做这个决定绝不是一天两天的事情。 &lt;br&gt;04年大学毕业，受了成功学的影响去深圳闯荡，雄心万丈。当时走的时候根本没想到档案的事情，这就埋下了伏笔。 &lt;br&gt;在深圳那两年，住民房，吃方便面，早上六点一边啃着包子一边挤公交，晚上经常加班到10点多，没公汽了就打车回来，工资不高可是充满了干劲，公司老板也比较欣赏我。可是有一天查暂住证的来了！请原谅我一点法律常识都没有，当时确实没办，查证的街道干部把我一顿教育，还找来了房主，说不办证不能租房给我，让我要么办证，要么滚蛋（真这么说的，印象深刻）。 &lt;br&gt;祸不单行，我第二天上班进关的时候遇上查证的武警，两年都没遇到，偏那天遇到了。把我扣了下来，应该是直接从公交车上拖下来的。那时候的我骨瘦如柴，根本用不着这么粗暴嘛。所以起了一些争执，然后直接把我送到派出所了。里面遭受的待遇我就不讲了，因为会被认定为造谣，你脑补一下你党地下党员被审讯的画面。&lt;br&gt;这件事对我的打击很大，仿佛在深圳这两年受的委屈全部压了下来。几近崩溃。在出租房待了三天想通了，老子要考公务员你妹的混进党的队伍也作威作福。 &lt;br&gt;回家备考，只复习了三个月，考取了我们这的工商局，但到调档的时候找不到我的档案了，学校说不知去向，我擦了。几次去学校沟通，那个学生处的几个吊人，每次去都没好脸色。 &lt;br&gt;后来想补办，但一打听类似于登天。遂放弃～ &lt;br&gt;行吧，你丫打工建设大城市受歧视，考了公务员没档案，我特么自主创业总行了吧？ &lt;br&gt;当时虽然家里面没钱，但还是东凑西借拿出二十几万给我做电器生意，我就满地图的找哪里创业成本小。正好当时有个亲戚在贵州做电器生意，我就去了。头两年顺风顺水，还找了个当地的公务员女盆友准备就在那安家了，哎哟我去祸从天降呀。麻痹的老丈人说我不是本地人不稳定，结婚后跑了都不知道。好呀我迁户嘛，这特么整的，又是一样的遭遇，比登天还难，搞了半年还搞不下来，两地不知道跑了多少次，受了多少闷气一会要这个一会要那个，我当时又崩溃了。是呀，我太特么容易崩溃了。迁户不光是为了稳住老丈人的心，也是为了我在当地生活做生意有诸多的方便。祸不单行，当时我女盆友不知道被谁说通了，说我一个做小生意的，又不是本地人，什么都不稳定。麻痹就分手了。 &lt;br&gt;我当时异常痛苦，回想起我毕业后遭遇的种种不幸，总结下来无非就是档案，户口，社会上对于非公务员职业的歧视。别跟我扯什么中国也有马云马化腾雷军呀，中国有几个这种人物的，我自认为没能力做到。我只是跟绝大部分人一样的普通人。我留在国内也能生存，但我不想这么生存下去。 &lt;br&gt;当时我查了一下有什么地方不需要户口档案暂住证不歧视自力更生的生意人的，后来一查你妹的除了中国基本没这种地方了（还有朝鲜）。这给了我莫大的希望。变卖了我所有的一切，回到我所在省的省城租了一个小破城中村的民居，报了一个机构专门准备出国留学。一年后，如愿以偿。其间的孤独，无奈，眼泪，不被理解，当我一年多后终于一个人坐在加州的海滩边上享受加州阳光的时候，我突然觉得这一切都值了！当时我默念肖申克的救赎里的一句台词“有一种鸟儿是关不住的，因为它每一片羽毛上都闪耀着自由的光辉”禁不住泪流雨下，那真跟决堤了一样。 &lt;br&gt;我毕业了，找到正式了工作。晚上还去健身房当教练，爱上了橄榄球和改装汽车，我觉得很满足。这里也不是天堂，贫民窟的景象也是垃圾熏天，恶人当道。还时不时的电视上有枪击案发生。但当我开着我97年的雪佛兰行驶在56号公路时，我觉得这里对于我来说就特么是天堂。去你妈的暂住证，户口，档案吧。老子是饿买瑞克公民，老子去政府部门办事人家都得给我一个微笑，老子是纳税人，还特么享持枪权，老子终于不需要这些了，拜拜吧傻比地儿。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26398482/answer/32729962
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
每天看到各种男/女约炮的帖子，现在彻底对女人失去信心怎么办？
</title>
<description>
专程驳最高票 &lt;a data-title=&quot;@柯阿卡&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot; data-hash=&quot;3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot; data-tip=&quot;p$b$3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot;&gt;@柯阿卡&lt;/a&gt;&lt;br&gt;题主女友蛮恶心的，各种换妻、江浙沪xx群（群/P?）、“当着我面聊…”等等。最高票&lt;a data-title=&quot;@柯阿卡&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot; data-hash=&quot;3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot; data-tip=&quot;p$b$3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot;&gt;@柯阿卡&lt;/a&gt; 只一个观念不同就总结了，呵呵。哦，&lt;a data-title=&quot;柯阿卡&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot; data-hash=&quot;3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot; data-tip=&quot;p$b$3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot;&gt;柯阿卡&lt;/a&gt;是女的，难怪。最近知乎这种拉低下限的高赞同答案越来越多了，堵得慌，有些话不吐不快&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;你&lt;b&gt;选到了一个不合适的人，你却用尽办法妄图改变她。别人不改变，你还觉得特别受伤，因为你把所谓正确和错误看的太绝对了&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;每个人心里都有一把标尺，凭此为人处世，才不至茫然无措、摇摆不定。&lt;b&gt;对题主来说，女友/妻子身体不出轨就是本分，就是绝对正确，&lt;/b&gt;题主需要把下限拉到和你一样才叫相对正确吗？题主需要你的相对正确吗？需要吗？……&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;每个人的性观念不同，在走进两性关系时，需要有效沟通。&lt;br&gt;你女朋友其实时不时跟你沟通来着，她希望有一段开放的性关系，&lt;br&gt;她对忠诚和贞操与你有不同的看法。&lt;br&gt;仅此而已。&lt;/blockquote&gt;你脑洞开的真大，题主哪里说过女友和他时不时沟通来着？“她希望有一段开放的性关系”，对题主来说，开放的性关系，那也只能是两人之间放得更开，尝试更多新奇方式，而不是和其他人换妻甚至群/P乱搞！你的误导+曲解大法真搞笑&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;也许这段感情你很投入，所以你觉得你什么观念都毁掉了。&lt;br&gt;不是这样的。&lt;br&gt;你的观点仍然存在，你仍然坚持想要一段忠贞的感情。&lt;br&gt;你不过知道了，世界上有另外一种观点，也许有些人，不那么需要忠贞的感情。&lt;br&gt;仅此而已！&lt;/blockquote&gt;对大多数人来说，一段非常投入的感情都足以改变三观，一段过度投入又失败的感情足以毁三观，如果是初恋遇人不淑更可以有长久的负面影响，你轻飘飘一句“你的观点仍然存在”就带过去了，我真想骂句，放tm的x屁。&lt;br&gt;话说回来，题主看起来在这段感情里是没陷那么深，纯吐槽那句话&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;别动不动推己及人，觉得全世界要不都和你一样，要不都和你女朋友一样。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;如果另一半想出去乱搞都无动于衷不做点什么的话，我真不知道“爱”在哪里，维系他们感情的纽带是什么？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;楼下说聚众淫乱那位，我真心请教，您是从哪儿看出聚众淫乱的事情的&lt;br&gt;不是一直在说约炮的事情吗&lt;br&gt;好吧就算是聚众淫乱。&lt;br&gt;明人不说暗话，聚众淫乱罪就是公器管私德的恶法。&lt;/blockquote&gt;没看到题主说女友加入xx群吗？这摆明了有聚众淫乱的可能。至于聚众淫乱是“公器管私德的恶法”，已经无力吐槽……&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;但你却坚定的认为她是错的。&lt;br&gt;并且你一直尝试用尽你能想到的办法去约束和改变她。因为她是错的。&lt;br&gt;“开发票”这种馊主意你都能想出来，也真是用心啊。有用吗？没有。&lt;/blockquote&gt;通篇都是这种对错论，确实,大家都没错，错就错在一个正常人和一个婊子走在了一起，太不和谐了，题主如果没分，婚后绿帽子一定层层叠叠蔚为壮观&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;………………………………………………………………………………………………………………&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;楼下专门反驳我那位，你讲的我都看了。我欢迎你反驳我，这就是知乎存在的目的。&lt;br&gt;怎么讲呢，我理解你所说的每一句话。因为我理解。人的观念是不同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种凡是都喜欢定义个对错的人多的很，20岁的我也是其中之一，不过我现在不这样了而已。&lt;br&gt;你也建议题主分手，我也建议题主分手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同的是，你让题主觉得自己找了个婊子（对这个定义呢，我就不展开阐述了，我反正认为这个词语性别歧视），有什么好处呢？有什么帮助呢？&lt;br&gt;对事情最终的结果，有什么改变呢？除了让他更难受之外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，愿你此生永远正确，并在追求正确的道路上快乐。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;虽然你没点名，但是我决定对号入座了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你看我哪句话在纠结对错了？告诉我，我很好奇，我只说过题主不需要你的相对正确&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且主观性强的表达都是建立在题主的立场上说的，这里我对题主的定义就是个普通的、性观念相对保守的青年，有什么问题？欢迎题主反馈，如果不认同，我立马删答案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于婊子嘛，哈哈，可能给题主添堵，&lt;b&gt;这里给题主一个真诚的道歉：对不起&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过我的答案是写给你 &lt;a data-hash=&quot;3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@柯阿卡&quot; data-tip=&quot;p$b$3708cc7f0697faaa0b9c2481b65aeb34&quot;&gt;@柯阿卡&lt;/a&gt;  看的，不是给题主的，更不为了改变什么结果。话说回来，这算是你唯一能抓到的一点似是而非的小辫子吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不可否认，由古到今女性一直处于性压迫中（相比男性），纵观国内外，这种对女性的性压迫程度虽有不同，但大体趋势是一致的，所以导致这种结果恐怕不仅仅是文化因素，从生物进化学、人的动物性、社会性入手或许能更好的解释。这方面我不专业，不想班门弄斧，我能想到的最重要的一点就是：如果女性都性滥交，以家庭为单位的社会基础会立即分崩离析&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性开放是趋势，不等于性滥交，但是没有节制的性开放必然导致性滥交&lt;/p&gt;在我看来，柯阿卡的性观念距离性滥交其实并不远，&lt;b&gt;或者你只是想为压迫中的女性撑起一片天，但显然你挑错对象了，题主的女友并不是个好样本&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们每个人都有欲望，都想把最漂亮/身材好/气质佳的异性给办了，骨子里都会有对美好异性的向往——或者叫性冲动，但人之所以为人，不仅仅是因为智商高会说话，更在于人是有羞耻心的，动物没有&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忘了在哪见过这么一句话：“羞色是这世界上最美的真原色”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;———————————————————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;既然你把评论带到答案里，那继续吧&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;小伙子你知道你错在哪里吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为你把所谓正确和错误看的太绝对了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但你却坚定的认为她是错的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“开发票”这种馊主意你都能想出来，也真是用心啊。有用吗？没有。&lt;br&gt;你不过知道了，世界上有另外一种观点，也许有些人，不那么需要忠贞的感情。仅此而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别动不动推己及人，觉得全世界要不都和你一样，要不都和你女朋友一样。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;以上是摘选，发现什么了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全都是对题主这个受害者的指摘，或轻或重，&lt;b&gt;似乎一切都是题主的错&lt;/b&gt;，而关于其女友，就是一句不合适带过&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面你的同理心是0&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，整体下来给人的感觉你就是在给题主女友辩护，再然后你就自带性开放甚至性XX标签了，这很粗暴吗？粗暴吗？……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;很多时候真相是怎样并不重要，重要的是它看起来是怎样&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外不得不提的一句是&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但你却坚定的认为她是错的。”——&lt;b&gt;她真的错了，对另一半的伤害本身就是罪&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26906644/answer/34520177
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么前男友们一开始都喜欢我到不行，但是过一段时间后就开始不上心了腻了？
</title>
<description>
我女朋友也是很漂亮，好不容易追到手，自然当成手心里的宝。&lt;br&gt;各种喜欢各种宠各种surprise，女朋友也是很开心很满意。&lt;br&gt;她喜欢百合，家里花瓶里的百合从来都不会凋谢，我隔几天会换一次。&lt;br&gt;平时开销全是我的，每周都会出去下下馆子看看电影逛逛街。&lt;br&gt;她下班比我晚半小时，加班的话我会去接她下班。&lt;br&gt;一般晚上我回家先做好饭等她回来一起吃，然后给她做好第二天的早餐和午餐便当。&lt;br&gt;吃完晚饭陪她一起看电影电视剧综艺节目，然后带着家里的狗狗出去拉屎。&lt;br&gt;虽然有时是有点累，但是每次看到她开心的吃我做的饭，等我去接她，抱着我说老公辛苦了，我就会打了鸡血似的开心，觉得什么都值了。我想这就是爱情的力量吧。&lt;br&gt;======================================================&lt;br&gt;但是我现在想分手了。&lt;br&gt;双方父母都见过了，婚事也基本是没问题了。&lt;br&gt;可我真的有点心累了。&lt;br&gt;可能是因为她一直以来都有很多人追吧，一直被人捧在手心里。&lt;br&gt;所以她不知道怎么对别人好，她只懂得恋爱，不懂得爱。&lt;br&gt;我的生活已经是完全围绕着她了，我的爱好全被剥夺了。&lt;br&gt;我做一点点自己的事，只要是她不感兴趣的，都会不高兴。&lt;br&gt;男人对女人好是理所当然，但是男人也希望得到女人的理解和温存。&lt;br&gt;&lt;b&gt;感情是需要两个人一同经营的，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;热情总有燃尽的一天，看你能给他什么样的燃料了。&lt;br&gt;我对她好的时候从来都不是图什么回报，但我仍然希望她也能对我好些。&lt;br&gt;每次她说想我，我说去接她时，&lt;br&gt;我希望她能说：不用啦，那么远。你先回家做好饭等我，么么哒~&lt;br&gt;而不是：老公你真好~快来哦~爱你么么哒~&lt;br&gt;（去她公司就差不多一个小时的车程，从她公司回家也是一个小时）&lt;br&gt;这只是一个例子，我不知道题主是什么情况，但是有那么一句话我觉得是很有道理的。&lt;br&gt;两个人的外在决定了能不能走在一起，内在决定了能再一起多久。&lt;br&gt;=========================================================&lt;br&gt;我跟她谈过，或许是&lt;u&gt;被偏爱的有恃无恐吧&lt;/u&gt;，她完全没在意。&lt;br&gt;她家人挑的日子是下周，但我不想和她结婚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;==================&lt;br&gt;没想到还挺多人评论的，&lt;br&gt;其实我觉得我也有责任，不该一直都顺着她惯着她。&lt;br&gt;下周就可能要结婚了，还是得跟她好好谈谈，不想就这么放弃。&lt;br&gt;下周再来更新
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26872413/answer/34466555
</link>
<author>
小失
</author>
<title>
为什么今年这么多人放弃了阿里巴巴的offer？
</title>
<description>
2014.12.04 update&lt;br&gt;****************************************************************************&lt;br&gt;此次更新专门针对目前排名第一的匿名答案。&lt;br&gt;看那个答案居然把我给气乐了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先声明一下，我也没签阿里，阿里也没给我公关费，纯粹是想说句公道话。&lt;br&gt;1.钱&lt;br&gt;本来之前的答案是不想透露具体数字的，因为我没有匿名，而且每个公司都直接或间接表达了不希望我们拿offer的人去宣传自己的薪酬是多少。鉴于其他答案已经挑明，我也就明说了。阿里不分本科研究生，最低价是13*15，北京和杭州一样。如果一个本科生拿年薪19.5w您告诉我这个价低了？看目前排名第一的匿名答案，我判断出他（应该不是她）也是研究生，而且应该是名牌大学研究生。但是拜托麻烦能不能区分一下学历？大部分公司包括腾讯百度是看学历的好吗！！！虽然阿里给的价让我这个研究生觉得略有不爽，但是这不是从侧面反映阿里只看能力不看学历？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，能多了解一下百度的14.6是怎么情况吗？（sorry，我不是要黑度厂）有多少人能拿全2.6？当然阿里也不一定拿全。腾讯offer上明面的价才是最少的好吗！ 但是真正了解这三家公司薪资待遇的，会告诉你，&lt;b&gt;其实都差不多！能查清楚吗？我在offer上写10*50但是那个50要看绩效，你就敢说你一定是年薪50w了？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于什么美团、大众点评、搜狗之类的，你能拿到BAT，证明你有这个水平，人家要抢你当然要多给钱。但是你以为什么人去那些公司都比BAT高？&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于想谈special被hr委婉告诉不要太在乎钱，又不是一家hr会这么说，真是逗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.HR、文化和价值观&lt;br&gt;&lt;br&gt;那位同学举的例子我表示怀疑真实性。阿里的hr再自大也不会对名牌大学研究生说出“你没睡醒”之类的话吧？ 身边拿阿里offer的人很多啊，各种群里也有交流啊，各种傻逼hr的事情我听过不少，这么傻逼的真没听过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于hr。阿里的hr的确很多人吐槽，我也曾在实习面试的终面被一个没见过我只看过我简历的hr给否定了，当时真的是万千草泥马。校招的时候交叉面试的hr叫我去支付宝，后来签约的hr又不让我去支付宝，后来联系我的hr又问我什么时候去支付宝实习，后来又有非支付宝的师兄打电话问我去不去实习，后来我拒了阿里支付宝又给我打了5个电话让我去支付宝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于他说的“这种浮夸腐臭的官僚文化，彻底地摧毁了很多技术牛们对阿里的美好理想”真是呵呵了，你是在阿里待了几年对阿里这么了解说出这么有深刻见解的话啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.前景&lt;br&gt;我能问问：&lt;b&gt;你去腾讯百度360、微软谷歌FB就TM不是螺丝钉了&lt;/b&gt;？你真以为人家招你过去是改变世界change the world?&lt;br&gt;“那些真正吃到肉的人已经赚的盘满钵满了，这帮人作为既得利益者，不再具有强烈的进取精神和拼搏动力，但公司还得继续运作，所以必须招聘新人。” 我为阿里的员工感到深深的悲哀，为腾讯百度360、微软谷歌FB的员工感到深深的悲哀。&lt;b&gt;我TM努力工作、创业， 辛苦了那么久，拼了老命，公司上市取得巨大成功，然后就变成“既得利益者”？ 就“不再具有强烈的进取精神和拼搏动力”？  按您的意思就是一辈子做个屌丝、公司不要做大做强、不要赚钱不要招人才是您说的“非既得利益者和具有强烈的进取精神和拼搏动力”了吧？&lt;/b&gt;虽然是应届生，拿了很多好offer的确是很好很赞，但是能不能不要这么幼稚啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，HR的确有点讨厌，其他的完全不同意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后问一句：敢问您签了哪个公司？您这么犀利的见解您公司的老大和同事他们知道吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;****************************************************************************&lt;br&gt;以下是原答案&lt;br&gt;&lt;br&gt;结合自身和身边人的情况说说自己的理解吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这个问题和 为什么今年这么多人放弃了&lt;b&gt;腾讯&lt;/b&gt;的offer？ 为什么今年这么多人放弃了&lt;b&gt;百度&lt;/b&gt;的offer？ 本质是一样的。&lt;br&gt;有个说法叫二八原则，比如社会上80%的财富集中在20%的人手上，其实找工作的时候，80%的好offer同样集中在20%的人手上，可惜只能选择一个，又不能后宫佳丽三千。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主提到阿里今年校招动作很大，看到 &lt;a data-hash=&quot;5cedbb17bbac7925783d9bc2dcc327a0&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/5cedbb17bbac7925783d9bc2dcc327a0&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@祁磊hiter&quot; data-tip=&quot;p$b$5cedbb17bbac7925783d9bc2dcc327a0&quot;&gt;@祁磊hiter&lt;/a&gt;回答说阿里不重视校招，其实我是不同意的。14年参加了阿里的实习和正式校招，都有内推，阿里还是很重视校招生的。校招时，至少在西安站，还是很效率的，二天结束所有面试，第三天发offer，圆桌会议。还是很赞的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于题主的听说 “听说今年BAT三家公司里，阿里的校招待遇是最低的，甚至都不如一些小的互联网公司” 这种听说就别乱说了。 阿里校招待遇是不分学历的，意思是你本科生和研究生待遇是一样的，BAT三家的薪资我都清楚，至少批发价上，BAT是基本一致的。腾讯百度分学历，本科生和研究生批发价不一样。 而一些小的互联网公司，待遇的确高一点，比如美团，去哪儿，但是说的好像那些公司就很差，可以随便进一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后题主说的”为什么不提高应届生的待遇来积极招揽人才呢？“  事实是这样的，其实今年腾讯和百度都提高了校招生的待遇，阿里今年没怎么变是事实，可是三家还是基本相同。 真正的情况是这样的： 目前互联网校招，待遇一直在提高，BAT都有被倒挂的情况，意思是目前待遇已经比之前提高了。如果你还要提高应届生的待遇，你必须提高整个公司的待遇。不然公司老员工怎么想？前段时间为什么腾讯普遍调薪，就是这个原因。这些信息你多了解一下就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里为什么还在补招呢？包括现在我也在内推一些同学去BAT，情况是：做研发，是需要一定门槛的。合格的程序员少，而互联网最近这么火，对程序员需求大。互联网公司员工2年跳槽一次是较正常的。同时大量热钱涌入互联网行业，VC不惜烧钱，创业的人也多，程序员缺口还是很大的。在这个背景下，阿里上市，扩充业务，同时部分老员工离职（享受人生或创业），对码农需求会比往年大一些，而很多人拒掉阿里offer，就会导致你发现阿里怎么还在补招啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;拒阿里的人很多，拒腾讯百度360网易搜狐新浪美团的也不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;************************************************************************************************&lt;br&gt;上面说的全部是关于研发岗的，其他岗的不清楚。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26872413/answer/34567920
</link>
<author>
winter
</author>
<title>
为什么今年这么多人放弃了阿里巴巴的offer？
</title>
<description>
利益相关：阿里终试官。&lt;br&gt;&lt;br&gt;必须要针对排名第一的匿名问题解释一下：&lt;br&gt;1.阿里的面试结果分为A*（阿里星） A+ A 和B+四档，本身offer是有不同档位的，每个人面试表现和运气有一定因素，但是至少阿里的offer不是“毫无诚意”，官方一点说法叫做“同水平公司中有竞争力”。用白话说，BAT多年竞争，offer基本半斤八两，你要真nb可以拿更高级别的offer，不存在屈才的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.那位“隔壁宿舍的大牛”，拿了offer签了offer才会要求交三方协议，你拿了FB和G什么的想毁约也可以理解，这都是正常的事情，但是tmd直接不吱声等着HR要三方才说，这就有点违背基本为人的道德和礼貌了。多亏是HR办这事，换我说不定早骂娘了还得微博挂他出来给大家见见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.阿里的HRG面试是最后一面不假，但是不代表HRG是独立判断的，一般HRG挂掉的是终试官之前的评价里已经写了请HRG留意考察的情况，HRG与终试官结论不一致，一般也会沟通后才形成最终结果，如果有争议，还会扩大范围开会review，这也是面试之后要同学们等一段时间通知的原因。&lt;br&gt;我只能说，我至今面过的人里，有两次跟HRG结论冲突，一次是一个女孩被从A降到B，沟通过后我认可此结论，还有一次是一个男生被HRG挂掉，我在给通过的时候就写了这个人有问题要HRG留意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.所谓阿里价值观，无非是客户第一团队合作拥抱变化诚信激情敬业什么的，单拎出来哪一条都没什么好反对的，比如你在简历上写我坚决反对阿里诚信这条价值观你看看会不会有公司要你。其实无论哪个公司的价值观，我都想不出来有什么好反对的。公司制定这些价值观是为了强调工作中对员工行为的要求，不是说各个公司真正意义上的价值认知有什么不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，还是知乎那句快不被人记得的老话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在问为什么之前不问是不是的都是耍流氓。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
