<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20849368/answer/16384110
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
希特勒是如何获得众多追随者的？
</title>
<description>
排名第一的答案如此吹捧希特勒，一看就出自国内纳粹粉的意淫，实际是否如此？！原文转载，看看纳粹的钱怎么来的，&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-html&quot;&gt;希特勒是个好领导？
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-html&quot;&gt;http://www.21ccom.net/articles/read/article_2011041533610.html
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;作者： 无能子  2011-04-14  点击： 11923&lt;br&gt;&lt;br&gt;有这样一位领导人领导，上台后推行了如下措施：把个税起征点定在6000元；积极创造就业岗位，拯救“啃老族”；鼓励生育，奖励“光荣妈妈”；补助儿童，提升工人养老金；为困难家庭提供经济适用房和廉租房，征收房东房产税，且禁止其擅自提高房租；许诺给人民发放汽车，推强制车险；抬高关税壁垒，补贴本国农业；发行国债，狂铺高速公路；对资本家、高收入者增税；没收“公敌”的财产，分给人民……&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在问：满分10分，你给这位领导人打几分？什么，零分？好吧，你已经看到本文标题了，知道这位领导就是阿道夫·希特勒，他领导下的党就纳粹。“怎么能给恶魔打高分嘛！”你一定在嘀咕。但且慢，你不妨忘了标题先，把希特勒换成别人，那你打算打几分？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信，甚至愿意赌两块钱，去掉一个最低分、去掉一个最高分，总评分将高于8.5。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可他是希特勒啊！纳粹魔头的本来面目，居然是天使？德国学者格茨·阿利在《希特勒的民族帝国：劫掠、种族战争和纳粹主义》（译林出版社2011年1月版）中告诉我们：对于纯种雅利安人来说，希特勒不仅是天使，还是“先驱”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人民，你伤不起！&lt;br&gt;&lt;br&gt;“今天的欧盟农业制度、配偶分割课税制度、道路交通规则、机动车强制责任保险制度、儿童补助制度、税率等级制以及自然保护的基础都源自那个时代。”（第11页）格茨·阿利爆出猛料——“福利国家”的雏形是纳粹德国。匪夷所思？实际上社会福利政策并非纳粹的原创，俾斯麦那会儿就挺成熟了，希特勒不过是深入发展而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，和平年代搞点社会福利不算啥，打了仗还继续搞，而且变本加厉地搞，才是最难最难的啊。最难最难的事，希特勒做到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1943年3月，希特勒发表重要讲话：第一，战争期间最好别增税；第二，即便征税，起征点也应提高至6000帝国马克；第三，可削弱高收入者的购买力，让艺术品等奢侈品涨去吧，但必须控制日常用品的价格，对其免税，因为“大众的购买力才是最根本的”。（第59页）——哇塞，好与时俱进的科学福利观啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;遵循最高指示，直到战争结束，“德国工人以及大部分的雇员和公务员都没有支付过一芬尼的直接战争税。”（第54页）纳粹内部也存在反对声音，财政部长施维林·冯·克罗西克就主张提高税收，可每一次，都被希特勒、戈林、戈培尔等大佬否决，并且战况越恶化大佬越固执。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大佬们为什么那样爱护人民，爱得绝对炽热爱得非常激动爱得抱得你比来月经都痛？还不是为维护统治嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;希特勒通常被看作落魄文青、疯子，于是人们很奇怪，素以理性著称的德国人，怎么会集体抽风的？其实，意识形态只是大众狂热的部分原因，有好处捞才是主因——因为捞得越多越狂热，所以危机越重出手就越要大方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1933年德国有600万失业者，希特勒制定了“工作、工作、工作”的竞选口号——人民渴望什么我就背书什么，是个政客都懂。别说，希特勒还真不赖，几年内德国实现了充分就业，人民很高兴，领袖很愉悦。看来，希特勒是个守信用的好政客。还没完。1942年，德军基本输掉了斯大林格勒战役，按理说帝国处于危机中，大家该勒紧裤腰带了。偏不。根据希特勒的指示，现役军人家庭的优惠要翻倍，到战争结束，他们每年得到的补助竟高达10亿帝国马克。同年，儿童补助金和家庭补助金也猛增96%！&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济部部长丰克觉得负担太重，建议削减，可想而知，这又遭到了希特勒、戈林和戈培尔的抵制（第73页）。他们很清楚，一战时德国国内民生极端糟糕，前线军人的境遇惨不忍睹，结果德皇吃了大亏，既因“德奸”输掉了战争，又因得罪各阶层丢失了皇位。因此，纳粹上台后千方百计拉拢人民。用格茨·阿利的话说：“不断地运用社会政策进行贿赂构成了希特勒民族国家内部政治统一的基础。”（第73页）受惠于该政策，二战期间，德国普通人的生活水准比战前和战后还高些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;疯子的表象后面潜伏着一颗精明的心，希特勒早就领悟到：人民，你伤不起！&lt;br&gt;&lt;br&gt;抢自己人&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然要贿赂人民，自然不能对人民增税，可贿赂款从哪来呢？一个字：抢。抢谁？三种人：国内高收入者、被占领区民众和犹太人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国国内的高收入者，尤其是企业家首当其冲。1920年，魏玛共和国开征企业法人税，在通货膨胀的日子，这成为消除财政赤字最重要的税收。希特勒得寸进尺，把税率由20%提高到40%（第39-40页）。后来又增添了一项“战争附加税”，适用于年收入超过5万帝国马克的企业法人。此外，军方向企业订货时，“打白条”是经常的，付清款项是稀罕的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，超过一半的企业年利润落入了帝国财政部腰包。1942年后，该比例升至55%（第63页）；1943年，达到了至少八成，“再加上国家恶意的支付拖延后，企业的利润已经明显地减少了，然而，国库还要对这已被掏空的利润征收65%的税负。”（第69-70页）&lt;br&gt;&lt;br&gt;纳粹还想尽办法对烟草、烧酒、啤酒等“奢侈品”征附加税；对股票、证券征税；强迫有钱人购买爱国债券。最绝的是禁止涨房租，开征房产税，并将升值部分充公。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，德国的高收入者为战争买了大单、出了大血。据格茨·阿利估算，纳粹统治期间，他们被掏出了400亿帝国马克，为德国的侵略战争作出了巨大贡献。难怪戈林的财政顾问奥托·多纳热情洋溢地表示：“所得税以及企业法人税的递增解决了国家所需要的大部分收入。”（第63-64页）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过官僚的话不能太当真，当时德国没那么富裕，高收入者仅占全部纳税人的4%，哪怕把他们的打底裤都扒光了，还是远远不够填战争经费。自己人不够抢怎么办？什么怎么办，抢别人啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;抢外国人&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们看特吕弗电影《最后一班地下铁》，沦陷后的法国物资匮乏、物价飞涨，普通人每天吃不到几片面包，连浪漫的性趣都给饿干净了。波兰斯基的电影《钢琴家》显示，波兰人的日子也很难挨。《盖世太保枪口下的中国女人》是中国式烂片，但也告诉我们，比利时人同样饥肠辘辘……反正，沦陷区的天是阴暗的天，沦陷区的人民好悲催。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有悲催的就有开心的。谁？德国人呗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国的指导原则是：打下一个地方，驻军的军费就由当地承担。这性质，相当于黑社会保护费吧？别说，纳粹真推出过一项“防务捐赠”，意谓“为换得军事保护而对帝国防务的捐献”（第78页）。你看，当事人自己都不遮遮掩掩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要收多少保护费？帝国财政部1941年10月公布过数据：占领军军费占比利时年财政收入的125%，荷兰的131%，塞尔维亚的100%……（第171页）咋那么贵？废话，只要黑社会愿意，苛捐杂税都算在保护费里，你管得了么？最搞笑的，“大不列颠空战”是德国和英国间的较量，可德国那边的军费全是法国傀儡政府填的——比日俄战争中的大清朝还冤啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;对盟友，德国也照样敲诈。意大利算铁哥们了吧，希特勒和墨索里尼，同志加战友的反革命情谊啊。可亲兄弟明算账。1943年9月，德军进入亚平宁半岛“帮扶”老战友，事成后立马要保护费。结果，墨索里尼从殖民地辛辛苦苦抠来的财富，统统进了好兄弟的腰包。在托纳多雷电影《西西里的美丽传说》里，玛莲娜出卖肉体给达官显贵，换取微薄的食物。可见意大利美女们被剥削到什么程度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到二战结束，德国捞到的保护费总计131.63帝国马克——你没看错，格茨·阿利是以“10亿”为计算单位的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是明抢吗？这算啥，暗抢才厉害呢！靠什么暗抢？钱。“用钱那叫买好吧！”有人抗议了。抗议无效，因为钱是纸币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希特勒上台伊始许诺全民就业，上台后又大力发展军工，这些都需要钱。钱用到这些地方，其他领域难免捉襟见肘。很快，德国出现了“短缺经济”的典型症状——日用品遭疯狂抢购，货架就像太监的下半身，空空荡荡。摧垮魏玛共和国的通胀大潮正蠢蠢欲动。财政顾问们提出了对策——嫁祸开始了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，操纵外汇兑换率。法郎对帝国马克被强压到20：1，贬值四分之一；捷克克朗贬值三分之一；卢布最不受待见，贬值470%。利用汇率政策，纳粹政府以极少的帝国马克换取极多的当地货币，随即大肆收购物资，一部分供养驻军，一部分运回国内抵消通胀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纳粹还在占领区发行所谓德国信贷银行纸币（RKK），面额较小，从0.5到50不等，作为辅币供士兵使用。发行RKK的帝国信贷银行有黄金储备吗？没有；准备金率多少？零；和当地货币的汇率比多少？看心情。这不还是抢劫嘛。没错，但抢的不是钱，是物品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;RKK不能在德国流通，但帝国马克可以汇往占领区，按官方牌价兑成RKK。聪明人看出来了，RKK是盯着帝国马克的，帝国马克又被强行高估了，因此德国人用RKK在占领区购物很划算，反之，占领区人民拿着既无黄金做后盾又无信用做保障的RKK，跟拿着一叠废纸没区别。何况，RKK只在占领区有效，不花完你留着干啥！&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，德国士兵拼命购物寄往国内，老爸老妈大奶二奶小三人人有礼物、天天有惊喜。士兵们还催促家里人多汇点帝国马克过来。“许多家庭通过这种方式花掉了在德国配给经济下毫无用处的闲置资金。”（第285页）&lt;br&gt;&lt;br&gt;及时行乐的风气也蔓延。一想到自己快战死沙场了，士兵们吃喝嫖赌无所不为。有点家庭责任感的则血拼扫货。1943年初，苏德战场的主动权逐渐易手，德军败象已露，然而仅第18军，就从列宁格勒前线往家乡寄回300多万个军用包裹，里面装满了“战利品、烧酒和吃不完的食品”（第101页）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过这些手段，德国的通货膨胀转移到了占领区。德国人富得流油，占领区人民水深火热。法国最惨——它富甲欧洲，最让RKK兴奋。有蠢货说“货币战争”是犹太人搞的，蠢货们不知道，纳粹才是货币战争的祖师爷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抢犹太人&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战期间纳粹广建集中营、灭绝营，屠杀犹太人，遇难者在600万左右。希特勒为什么如此仇恨犹太人？一般都从种族主义角度讨论，充其量再追溯他的“心理阴影”。其实还有一个重要原因——犹太人有钱。600万遇难者，即便只从每个人身上榨出100马克，加起来也是笔巨款啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题是要榨，得找个借口。对高收入者增税，就说他们赚得太多，应该回报社会；抢占领区，就以“保护费”为名；抢犹太人呢？简单，宣布他们的财产是“人民的财产”，动员广大群众为分赃而参与抢劫！&lt;br&gt;&lt;br&gt;1938年4月26日，纳粹出台新规定，强制财产超过5000帝国马克的犹太人进行申报，如有所藏匿，财产将没收，本人被处以十年以下徒刑。这一招够狠，纳粹很快弄清楚了蛋糕究竟有多大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，申报不等于打劫。戈林称，纳粹是讲信誉的，要和野蛮的法国大革命划清界限，放心，“被没收财产的犹太人都获得了帝国国债的转让证书，他们因此而享有利息。”（第46页）。瞧瞧，纳粹把“和平赎买”玩得炉火纯青，犹太人还不快点感谢国家？&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，纳粹还宣称犹太人犯有原罪，必须支付“赎罪金”。聪明人问了：犹太人不是把财产都换成了国债吗，那就卖掉它付赎金啊。纳粹早料到有这一手，遂规定国债不能转让！没办法，犹太人只好被迫出卖房屋、证券。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一笔“犹太人赎罪金”计10亿帝国马克，把帝国财政收入提高了整整6个百分点，填补了国库亏空。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鲨鱼舔到血后更疯狂，犹太人赎罪金被扩大为所有财产的20%，后又扩大到25%。并且，“如果其中个别犹太人谎报财产或是根本不缴纳或是部分逃脱其缴纳义务，那么承担责任的不是德意志人民，而是由犹太人相互承担责任。”（第51页）这叫什么？对啦，“连坐”嘛。希特勒八成读过商鞅、韩非子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;据格茨·阿利统计，国有化犹太人财产和缴纳赎金带来的收益，占二战前几年德国财政收入的9%。这些收益流向哪里了呢？除了你懂的地方，还有德国普通人的口袋。《德国税报》说得明白：“没收犹太人财产而产生的所有收益都归帝国所有，由帝国用于其基本需要以及用于所有德国民众的福祉。”（第50页）&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着“闪电战”高歌猛进，这些政策被搬到了波兰、匈牙利、比利时等占领区，且日益演变为赤裸裸的劫掠。占领区上缴的“保护费”，很大一部分就来自于当局主动没收犹太人财产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种地方犹太人肯定待不下去，想逃却没那么容易——要想出国门，留下买路财！格茨·阿利举了个例子。德国明斯特的乌尔曼夫妇经济状况良好，财产总价值为4.72万帝国马克，但逃往卢森堡时，纳粹只允许他们携带10帝国马克！即便如此，他们也没保住性命。1941年，乌尔曼夫妇被送往罗兹集中营，最终丈夫死于体力衰竭，妻子死于毒气室。（第185页）这真应了庄子那句旷古名言：“无适而非君也，无所逃于天地之间！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢国家，感谢福利&lt;br&gt;&lt;br&gt;《希特勒的民族帝国》的最末一句发人深省：“如果要谈论纳粹主义和种族清洗，那就不可避免地必须提及数百万普通德国人从中所获得的好处。”（第297页）格茨·阿利总结了两条：第一，至少有三分之二的战争收入是从外国或外种族抢来的；第二，德国低收入者和普通收入者承担了战争支出的10%，收入较高的德国人承担了20%，剩下的统统由外国人、强制劳工和犹太人分摊（第269页）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么叫发战争财？这就是。而且不仅高官，普通德国人也发了。格茨·阿利认为95%的德国人均属“统治阶层”，“轰炸的受难者穿着被谋杀者的衣裳躺在床上长长地舒了口气：感谢上帝，又一次逃脱了！感谢上帝，国家和政党如此快速地就帮助了我们！”（第261页）&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在知道为什么刺杀希特勒那么难了吧——人民不乐意啊！相反，墨索里尼把意大利人民害苦了，最终被游击队活活弄死。人民的眼睛是雪亮的，说的就是这哥俩的不同命运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;军事史家总爱指责希特勒是“战争狂人”，背叛了德国陆军的战略传统。照克劳塞维茨的《战争论》，领导人必须把政治置于军事之上，战争应该是有限的：目标明确，达标后及时停止。政治家不能被军人牵着鼻子走，让子弹没完没了地飞下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从俾斯麦到老毛奇都是《战争论》爱好者，他们制定的战略是：为避免陷入两线作战，应首先集中兵力，击垮一个方向的敌人，回过头来再收拾另一个。随后，逼敌人坐下来，谈判。俾斯麦和老毛奇都清楚，德国统一不了欧洲，更别说做“世界帝国”了。他们很务实：利用战场优势，捞取尽可能多的实惠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乍一看，希特勒的确违背了这个传统，违背了克劳塞维茨的教诲——他竟妄想横扫欧洲，还攻北非、惹老毛子，打起了“超限战”，简直抽风啦！但《希特勒的民族帝国》告诉我们，他精着呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纳粹趁魏玛共和国遭遇严重危机而崛起，它应付危机的方式是比凯恩斯还凯恩斯的法西斯主义：放宽货币政策、行政干预市场、政府提供就业岗位、扩充军备……这种扼杀自由的政策，说穿了就是饮鸩止渴，短期看很美，长期看大家一块死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，没人想死，不但不想死，还想活得更好些。咋办？抢别人去。抢两三个地方还不够，得拼命地抢、持续地抢，世世代代抢下去。“纳粹头目必须推进扩张。每一个停顿都可能意味着反动政府的即刻终结。”（第290页）抢来新土地、新财源，才能“再分配”，接济劳苦大众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，希特勒绝非简单的“战争狂人”，他的决策皆扎根于政治目的——用社会福利笼络民心，而为了持续提供福利，必须扩张。问题在于，当政治目的被绑上社会福利这辆战车时，就只能冲向深渊。巴斯夏说：“如果贸易是自由的，还要军队干吗！”第三帝国恰为反面教材：贸易不自由，才会有越来越多的军队、越来越重的杀戮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此过程中，普通德国人获益了，心甘情愿地扮演帮忙和帮闲的角色。促成希特勒的疯狂的，正是贪婪的人民。但贪婪是要付代价的——数百万德国人死于战场，许多城市被盟军炸成废墟。“天下没有免费的午餐”，是经济学第一规律。你要社会福利吗？好，拿命来！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22190677/answer/20589611
</link>
<author>
Cory Miu
</author>
<title>
重庆10岁女童电梯暴打1岁男童，能否分析一下这个女童的行为和心理？
</title>
<description>
&lt;b&gt;再一次发现，这个世界是圣母的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在圣母的眼里，小孩子虐待小动物是没问题的，好了，现在升级到几乎可以称之为虐杀婴儿的性质了，圣母们还在说，我们要站在小女孩的立场上去想想她为什么会这样。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------意思意思的分割线-----------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;犯罪心理是一门科学（唔，当然也是一部美剧），小女孩暴打婴孩，从高楼扔下去，这是高度攻击性的表现吧？遇到来询问的家长表现出高超的演技，这是毫无羞耻感的表现吧？但是，圣母们都怎么说的？说这是&lt;b&gt;好奇心的驱使（aka这是完全可以理解的）&lt;/b&gt;！那好，我告诉你，这种毫无节制的好奇心、本能欲望驱使下的恶行，和之前所说的高度攻击性和毫无羞耻感一样，都是反社会型人格的病症之一。反社会型人格的四条病症特点，小女孩占了三条，圣母们你们还有什么话要讲？&lt;br&gt;&lt;br&gt;年龄小不代表不可以是psycho，对于那些莫名其妙就熊起来的孩子，国外家长的态度是带孩子去看医生。不是什么都可以用”小孩子的天性”或者“叛逆期”这样不科学的、笼统的说法去一概而论的。早前就对初级阶段的熊孩子的各种议论，大家不难发觉每一个熊孩子的背后都有一个纵容、帮腔、包庇的熊家长，在这件事上，我们还是希望呼吁更多的年轻的父母意识到科学地教养一个孩子的重要性，不要去拒绝知识，不要害怕发现问题，更不要盲目相信“古法”与“偏方”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，关于“古法”与“偏方”的一些吐槽，我们常常听到这样一种论调“以前没怎么怎么样的时候还不是这样带孩子么”，这样的论点根本就是悖论，今时不同往日，大环境不断地变化，明明有更科学更合理的方法去带孩子、去和孩子相处、去教育下一代，我们为什么还要唯“古法”与“偏方”马首是瞻呢？我真的非常、异常、万分厌恶这种往后比较还一脸骄傲的人啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22160782/answer/20496007
</link>
<author>
韦嵥
</author>
<title>
经常说日本经济衰退 10 年，为何日本直至现在都是发达国家？
</title>
<description>
重新写一下回答。本来我是不想重新写的，但是我一直觉得应该以开放的心态来讨论，动不动屏蔽别人是要不得的。一些回答认为日本并没有出现经济衰退，而是有所增长，甚至提出80年代末到90年代初的指标是疯狂而不合理的说法。一切以数据说话，在此，我先讨论一下日本经济到底有没有衰退，再来讨论日本为什么在这种情况下仍然是发达国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体把问题分为几个部分。&lt;br&gt;1、日本现在是不是发达国家&lt;br&gt;2、经常说日本经济衰退，那么日本到底有没有经济衰退&lt;br&gt;3、日本为什么现在还是发达国家&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、什么是发达国家，日本是不是发达国家&lt;br&gt;发达国家在联合国尚未有明确的界限。通常认为发达国家必须有高的人均国内生产总值（人均GDP）、高的技术水平（工业化程度高）、以及高的生活水平。各方数据笼统的说起来，人均GDP在两万美元以上，可以认为是发达国家。或者综合评估人类发展指数（HDI），多数高度发展的国家都在0.8以上。（关于HDI，感谢评论斧正）&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本2012年人均GDP为46000美元以上（根据世界银行和国际货币基金组织统计），HDI超过0.9，日本是世界首屈一指的工业国，日本人民的生活水平是很高的，而且是在所有发达国家中收入最为平等的国家。所以我们可以理所当然地认为，日本目前是一个高度发达的国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、什么是经济衰退，日本到底有没有经济衰退&lt;br&gt;根据各方的定义，经济衰退是指经济活动普遍放缓的时期。从宏观经济指标而言，表现为GDP，就业，投资支出，产能利用率，家庭收入，企业利润和通胀下降，而破产失业率上升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么说日本经济衰退/停滞20年，是否是合理的说法。我们可以看看各项宏观经济在日本泡沫期之后的表现，再来判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.1 名义GDP和扣除物价变动因素的实际GDP&lt;br&gt;&lt;br&gt;先来看1980年以来的名义GDP&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/f9/9bf9b964b66324e23bf4abc6b8a44dd2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;631&quot; data-rawheight=&quot;261&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;631&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/f9/9bf9b964b66324e23bf4abc6b8a44dd2_r.jpg&quot;&gt;名义GDP代表的是经济体的总产出（包含物价变动因素）。可以看到，日本自90年代经济泡沫破裂以来，名义GDP一直没有大幅的增长，甚至在2008年次贷危机以后还有下跌。可以说，日本的名义GDP是在停滞甚至萎缩的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看1980年以来的扣除物价变动因素以后的实际GDP&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/8d/678d50e392bf0eabfc1d1310ba00d57e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;631&quot; data-rawheight=&quot;261&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;631&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/8d/678d50e392bf0eabfc1d1310ba00d57e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可以看到，日本的实际GDP在增长。这种情况出现的原因，是由于日本长期处于通货紧缩的物价下跌之中。从这份统计来看，我们可以认为日本的实际GDP并没有出现衰退，反而有所增长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么如何理解日本GDP的”名实颠倒“的现象呢？日本的经济规模从GDP看到底是增长了还是萎缩了呢？这里我举一个例子。假如整个经济体只生产一种商品——大米，那么今年的大米生产量和去年相比，产生的变化就是名义GDP的变化。而扣除今年和去年大米物价影响以后，也即是说，去年的大米换算成去年的钱，然后放在银行里面吃利息（假如利息=通货膨胀率）一年以后，能买到今年多少大米的量，和今年实际生产的大米的量之间的差异，是实际GDP的变化。&lt;b&gt;简单而粗暴而不精确的理解一下，名义GDP代表的是社会总生产的绝对量，实际GDP代表的是社会总生产的真实量。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回到日本的情况来，在这里我们可以看出，&lt;b&gt;通常所言的日本衰退和停滞，是指日本名义GDP的停滞，而不是实际经济的停滞。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.2 通货膨胀率&lt;br&gt;看一看日本1980年以来的通货指标（名义GDP/实际GDP*100），100以下为通货紧缩，100以上为通货膨胀。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/3b/883bcb43ede739b12cc53e440f6c5b08_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;636&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;636&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/3b/883bcb43ede739b12cc53e440f6c5b08_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可以看到，日本从2004年以后长期处于严重的通货紧缩状态。这也是常说的日本经济衰退和停滞的证据之一。为什么通货紧缩表示的是经济不景气和衰退，可以如下理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如人们预计物价会下跌，便会倾向于保有现钞而不去消费，因为持有现钞最低的名义利率是0%（即使银行的利率是负的，你也可以把现钞放在家里避免银行的负利率），而持有钞票可以在未来买到更多的东西，那么人们就会倾向于持有现钞而不消费。在消费减少的情况下，生产也会减少，否则会引起更严重的物价下跌。然而生产活动的减少会导致工作岗位的丧失，企业并不需要这么多人维持更少的生产，普通人的收入会因为失业而下降，导致对未来的风险预期上升，进一步降低消费意欲而保有现钞。这种情况下，经济会陷入恶性的不景气甚至萎缩之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从通货膨胀率来看，日本的宏观经济指标从2004年以后开始持续恶化，处于衰退和停滞的状态。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.3 失业率、就业结构和收入&lt;br&gt;首先来看日本的失业率，失业率表示就业人口占总劳动人口（家庭主妇等属于非劳动人口）中的比例。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/a6/14a6bac6977a52fa30b40f4d0e595338_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;262&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;633&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/a6/14a6bac6977a52fa30b40f4d0e595338_r.jpg&quot;&gt;再来看日本的劳动人口数量，昭和60年为1985年。平成2年为1990年&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/14/b414ae54cad14a1e62de9dc6d8386cb7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;878&quot; data-rawheight=&quot;562&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;878&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/14/b414ae54cad14a1e62de9dc6d8386cb7_r.jpg&quot;&gt;可以看出，在日本劳动力人口没有显著变化的同时（1990年以后），日本的失业率出现了恶化。 相对日本泡沫期以前（1980年代），失业率是显著恶化的。虽然和欧美诸国相比，失业率要好得多得多，但并不能说日本现在比欧美好，就并非衰退（没有比过去更坏）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看日本的就业结构，非正规雇佣是指除了长期/终身契约以外的雇佣形态，包括短期契约、派遣、零时工等。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/43/d043c90c792084261b6dbb6fe0e9f142_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;566&quot; data-rawheight=&quot;274&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;566&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/43/d043c90c792084261b6dbb6fe0e9f142_r.jpg&quot;&gt;可以看出，虽然日本的失业率增幅并不如欧美国家显著，但是就业人口的就业形态发生了显著的改变。截止目前，日本的就业人口中超过40%是非正规雇佣形态，其收入远低于长期雇佣的正式工，表明日本虽然没有出现大幅度的就业岗位缺失，但是就业岗位的平均质量大不如前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后来看日本的年收入&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/ca/fbca1d85e2ddf0744f174883e9aa06fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;359&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;359&quot;&gt;&lt;br&gt;可以看到，泡沫期以后，日本的平均年收入出现了不小的下降，这和非正规雇佣的增加有不小的关系。从侧面反映了日本的经济情况并非是良性的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从各方面的就业指数来看，日本经济在20年间并没有出现增长，而是处于停滞和衰退状态。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.4 企业生产资料投资&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/59/92596d7e200e51103fa34e0bf73cfd58_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;589&quot; data-rawheight=&quot;371&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;589&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/59/92596d7e200e51103fa34e0bf73cfd58_r.jpg&quot;&gt;可以看到，日本企业在生产资料的投资上出现波动。在90年代初处于顶峰，之后一路下滑，00-08年由于经济好转又有一波小高潮，随着08年经济危机又一落千丈。目前处于八十年代末期的水平，并没有泡沫期以前的增长趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从企业生产投资积极性的角度来看，日本的经济并没有出现增长，而是处于长期停滞的状态。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.5 家庭平均收入&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/4e/574e36770d1a33e0a6b80dea3f815965_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/4e/574e36770d1a33e0a6b80dea3f815965_r.jpg&quot;&gt;可以看到，从九十年代中期以来，日本家庭收入处于持续下滑状态。根据2012年的调查显示，表示生活艰辛的家庭达到61.5%，创下日本泡沫期以来的新高。&lt;b&gt;无论从人民的实际收入水平，还是从人民的景气感官来讲，又或者从人民生活质量来讲，都不得不说日本的经济处于停滞不前甚至衰退的状态。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总的来说，从各方面经济指标来看，日本泡沫期以来，可以说是处于经济停滞的情况，轮回在衰退的边缘。虽然没有出现大幅的经济衰退，但是也没有出现明显的增长。虽然实际GDP有所增长，但实际GDP对于经济紧缩的经济体的意义有多大，还有待实际讨论。实际GDP通常在通货膨胀中的经济体下是有很大实际意义的。但由于人们的直接感官是现金，受名义GDP的影响更大，名义GDP变化不大的时候，人们并不会觉得经济在上升。举个例子，例如日本的养老金是和通货膨胀率挂钩的。即使不挂钩，在通货紧缩的情况下，每年拿到同样的数额的养老金，老人们并不会觉得自己多拿了多少钱，虽然实际购买力增加了。现实中挂钩的情况下，虽然购买力相同，但是到手的绝对数额变少了，人们会觉得自己亏了（虽然事实上也许并没有亏）。从这个意义上讲，在通货紧缩的时期，名义GDP的变化对人民生活质量和感官影响更大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、为什么日本还是一个发达国家&lt;br&gt;这个问题其实很泛泛，所以就泛泛地谈一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，中国有一句老话叫做瘦死的骆驼比马大。和平年代政治稳定的高度发达国家再怎么衰退，总是不会沦落到很糟糕的境况。更何况日本并没有出现急性而严重的衰退，就更谈不上”不是发达国家“了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，日本是一个高度发展的工业国，拥有长期以来高额投资技术研发带来的技术累积，只有长期高投入，才会实现技术上的领先优势。对科学技术的投资比例，日本仍然高于中国为代表的发展中国家，甚至在发达国家中也处于领先地位，经济的缓慢停滞尚不足以动摇日本领先的优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，日本拥有高度发达的医疗和教育水平，保证人民的基础生活水平远好于发展中国家。日本的全民保险制度和扎实的基础教育水平，仍然是发展中国家甚至大多数发达国家无法相比的。但日本的社会福利由于受到经济停滞和老龄化的侵蚀，是否还能持续维持下去，将会对日本提出严峻的挑战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，日本在努力转型成为多元发展的国家。日本在泡沫经济以后实现了由出口单一型向出口内需并重的经济模式的转型，从而阻止了雪崩一般的经济衰退。现在日本正在试图向更多元化、更开放的旅游、投资、内需、出口并重的多元型经济体发展，成为更开放的发达经济体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，无论从经济水平、生活水平还是技术水平上讲，长达20年的经济停滞并不能动摇日本作为发达国家的基础，现在不会，在近未来也不可能。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21431039/answer/20598924
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
国外的年轻人是面对一个怎样的买房环境？
</title>
<description>
先说不好的：英国人面临的困难有1、信用额度。2、亚洲投资者的入侵。3、城市通勤和城乡差距。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后会发放点曙光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本文所指的「年轻人」均为白领。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;0、房价&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先大概说一下伦敦房价，仅作参考。通常东伦敦新开盘的居民区一居室大概要 260K（K=1000），两居室 350K 左右。若是好地段，商业区，一居室 400K 以上，两居室 600K 左右。若是绝好的地段，多贵的都有。比如 Chelsea 新开盘的三居室 700 万镑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伦敦老房子多，二手房的情况可以是非常复杂的：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;根据结构就有很多不同的分类，比如 House（独栋、连排或 cul-de-sac 街尾都影响价格）、公寓、Mansionette、ex-council 等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;地产商最爱说的就是「Location, location, location」。以投资为目的的话，地段的选择是最最重要的。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;因此，二手房拿出价格来也没什么意义。&lt;b&gt;凡是在微博上放言「在英国 XX 万人民币就可以买 XX 房」的都是耍流氓，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;都。是。耍。流。氓。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说一下外地房价。比伦敦便宜很多，一个两居室的钱可以买三层楼的小别墅。肯定不豪华，而且非常远，但也是个舒适的家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、信用额度&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;用吐槽的话讲就是：“如今的银行只为那些无须贷款的人提供贷款。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;金融危机后，申请贷款是一件挺难的事儿。其实标准还是挺清晰的：个人税前年收入的3-5倍，两人买房的话可以贷两人收入总和的（记得是）2-3倍（两人一起买，信用额度并无加权）。金融危机后就很少有 20% 以下的首付率了，也就是说，好一点的一居室，假设不要那么高端的，普通的280K，他就要有 56K 的存款，也许两个人一起买更可能，那么每人准备 28K。这不可能能从工资里存下来（如果在投行工作的话把 bonus 攒下来到有可能）。好吧，就算我们有首付，那么剩下的 80% 可贷的金额取决于你的年工资。假设还是那个 280K 的小房子，你要贷 224K，也就是说你要有至少 45K 左右的税前年薪。在投行通常工作个三四年差不多。在其他行业可能要很久很久。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，有人欢喜有人忧愁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于普通年轻人来说，入职工资 20K 左右，家里也没什么存款，在伦敦生活是非常困难的。我刚入职的工资是标准的精算入职工资，比这个高，可每个月我什么都没买呢就月光了。我真的很难想像一年只有 20K 能怎么过，更别说攒钱买房了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国有一点比较好就是 social mobility。英国其实也是个走关系的国家，但是这种「关系」在中低阶级里比较少见，普通老百姓是不靠走关系的。虽然阶级文化明显，但在这个国家，翻身是有机会的，只要你努力，一样可以和富二代平起平坐（当然要有超出常人的努力意识和相应智商），比如努力进投行。我见过的最快买房的人是投行入职后三年，平时很节俭，什么都不买，bonus 攒下来交首付，买了个不错的两居室（二手房，金融危机破产者拍卖的房产，好像是 300多 K，不太记得了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、亚洲投资者的介入&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于伦敦的地理位置，历史地位，金融地位，尤其是所在时区（和市场开盘时间有关），基本上是一个不太会贬值的地方。金融危机受创后房价暴跌，因为没人贷得起款，同时经济趋势低迷，即使有钱也没信心。但近些年在回暖，已经恢复了，还在持续上涨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伦敦新开盘的房子，开发商都会选择先去东南亚宣传以吸引东南亚投资者，因为他们对伦敦房产总是有很高的投资兴趣，而且他们都很有钱。房产商和中介为他们提供一条龙服务，房主不用长途跋涉，只要交钱，就有人办好所有事。买后有大型中介帮助出租、收租和管理，能够达到不错的回报率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、城市通勤和城乡的差距&lt;br&gt;&lt;br&gt;一旦决定在伦敦发展，通勤路线是个很重要的抉择。现在伦敦的公共交通很发达，呈辐射式，可以在短时间内直通郊外。但也因此即使是郊外，离车站近的地段也涨得很快。什么地方便宜呢？火车地铁不通的地方，下车还要坐公车的地方。一下子每天通勤的时间就多了半个多小时。本来坐火车就要半个小时，再加上额外的路程，非常浪费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伦敦的通勤费用是非常贵的，而且越远的地方，来市中心的费用就越贵。在伦敦市中心基本上没人开车上班——基本上没有免费停车位。而且除了昂贵的停车位，进入一区一天还要交 10 镑的「拥堵费」。所以，住得近，房价高；住得远，通勤费用高通勤时间太长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有不少人搬去了 Kent，大概坐火车一个小时的样子。那里环境优美，房价没有伦敦高。适合已经放弃夜生活的中年人……&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于城乡的距离，基本上和国内北上广的情况差不多：事业想要有发展必定来伦敦。只是相比之下，英国民众没有那么 desperate。选择不在伦敦发展，等于放弃了国际大都市的繁华——在其他大城市是不会有那么多国际展览、国际盛会、国际交流活动之类的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;曙光……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;英国本国人能够得到政府的补助，例如每个人购买的第一套房如果价格在 250K 以下可以免印花税。三年前的标准，现在不清楚。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有一种房子是本国人可以和政府「一起买」，政府资助很大一部分的贷款，房主将来还。&lt;b&gt;但是买这种房子就别太计较地理位置或者舒适度了。&lt;/b&gt;好地段自然有开发商高价买下，用心经营，培养带动该地段的经济发展，这也是政府愿意看到的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;值得一提的是，政府规定，开发商盖新楼，如果是居住区，必须要有一部分房产提供给当地「区政府」（Council）。如果不愿提供这种 affordable housing，那么就用其他方式补偿。我见过的有给当地区政府义务盖图书馆的，最常见的就是把 affordable housing 单独盖成一个楼，在主楼的旁边，两楼居民互不干扰（因为生活习惯相差太多）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;更加值得一提的是伦敦市中心的一大特色——多么豪华的地段，附近都会有一些 council house，提供给穷人住（如今好地段的 council house 都被买来出租了）。这种阶级的「混搭」，使得伦敦市里永远没有「贫民窟」。让每个地区都有穷人和富人，其实更能促进社会的和谐。否则，就会像纽约巴黎那样糟糕。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外，伦敦的白领的薪金都比较标准（行业标准）。这也是一个好现象。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;总的来说，年轻人买房不是那么不可能的事情。要不就努力争取高薪工作，要不就将就选择不那么舒服的地段和房子。本文所指的「年轻人」均为白领。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22197627/answer/20596156
</link>
<author>
Luo Patrick
</author>
<title>
央行等五部委发布的《关于防范比特币风险的通知》会给现有中国比特币系统带来哪些实质影响？
</title>
<description>
逐条解读一下吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一、正确认识比特币的属性&lt;br&gt;比特币具有没有集中发行方、总量有限、使用不受地域限制和匿名性等四个主要特点。虽然比特币被称为“货币”，但由于其不是由货币当局发行，不具有法偿性与强制性等货币属性，并不是真正意义的货币。从性质上看，比特币应当是一种特定的虚拟商品，不具有与货币等同的法律地位，不能且不应作为货币在市场上流通使用。&lt;/blockquote&gt;作为货币当局，不承认比特币是很正常的、理所当然的态度，毫不意外。一个稍微理智一点的比特币购买者应该能够预计到央行的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;二、各金融机构和支付机构不得开展与比特币相关的业务&lt;br&gt;现阶段，各金融机构和支付机构不得以比特币为产品或服务定价，不得买卖或作为中央对手买卖比特币，不得承保与比特币相关的保险业务或将比特币纳入保险责任范围，不得直接或间接为客户提供其他与比特币相关的服务，包括：为客户提供比特币登记、交易、清算、结算等服务；接受比特币或以比特币作为支付结算工具；开展比特币与人民币及外币的兑换服务；开展比特币的储存、托管、抵押等业务；发行与比特币相关的金融产品；将比特币作为信托、基金等投资的投资标的等。&lt;/blockquote&gt;这段话很重要。&lt;br&gt;1、不得以比特币为产品或服务定价。所以说一支股票价格60元人民币，就不能说成是0.01比特币。债券一张3000元，就不能说成是0.5比特币。既然央行认为它不是货币，当然也就不能用于定价了。&lt;br&gt;2、不得买卖或作为中央对手买卖比特币。就是说金融机构不能自己买，也不能作为做市商去买卖，基本断绝了金融机构参与比特币交易的道路。&lt;br&gt;3、不得承保、纳入保险范围。因为比特币价格波动剧烈，保险风险很高，所以禁止保险机构参与。比特币通过保险渠道切入金融领域的路径被堵住了。&lt;br&gt;4、不得提供其他服务。登记、交易、清算、结算、支付、兑换、托管、抵押。这些服务有的是比特币本身就不需要的，例如登记、清算、结算，也有的是比特币需要的服务，例如交易、兑换、托管、抵押。这一条是说除了主流的交易、保险、定价功能之外，其他的辅助服务金融机构也不得参与，总之金融机构不能碰比特币就对了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;不过需要特别说明的是，这一条仅限于针对金融和支付机构，至于民间自己建立的比特币交易平台、自发的人民币与比特币交易，这些都是合法的，可行的，不存在政策障碍。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;支付机构为交易平台提供人民币充值、提现服务，这仍然是人民币业务而不是比特币业务，应该也是合法的。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;三、加强对比特币互联网站的管理&lt;br&gt;依据《中华人民共和国电信条例》和《互联网信息服务管理办法》，提供比特币登记、交易等服务的互联网站应当在电信管理机构备案。&lt;br&gt;电信管理机构根据相关管理部门的认定和处罚意见，依法对违法比特币互联网站予以关闭。&lt;/blockquote&gt;很正常，交易网站本来也应该备案，这不是新规定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;四、防范比特币可能产生的洗钱风险&lt;br&gt;中国人民银行各分支机构应当密切关注比特币及其他类似的具有匿名、跨境流通便利等特征的虚拟商品的动向及态势，认真研判洗钱风险，研究制定有针对性的防范措施。各分支机构应当将在辖区内依法设立并提供比特币登记、交易等服务的机构纳入反洗钱监管，督促其加强反洗钱监测。&lt;br&gt;提供比特币登记、交易等服务的互联网站应切实履行反洗钱义务，对用户身份进行识别，要求用户使用实名注册，登记姓名、身份证号码等信息。各金融机构、支付机构以及提供比特币登记、交易等服务的互联网站如发现与比特币及其他虚拟商品相关的可疑交易，应当立即向中国反洗钱监测分析中心报告，并配合中国人民银行的反洗钱调查活动；对于发现使用比特币进行诈骗、赌博、洗钱等犯罪活动线索的，应及时向公安机关报案。&lt;/blockquote&gt;这一条也是实质性的。&lt;br&gt;比特币的匿名性很容易牵涉到洗钱、套汇以及其他的非法活动。比特币如果要正常应用的话，必须把自己和这些非法活动切割开来。这一条就是希望实现这个目的，凡是比特币相关的交易机构必须建立反洗钱制度、监测洗钱活动，以免有不法分子通过交易平台洗钱，这是防范比特币被用于非法活动的一种方法。此外诈骗、赌博等等也是类似的情况。&lt;br&gt;总之比特币用于合法目的的自由交易不干涉，但是用于非法目的、用于犯罪的，要管理、惩治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;五、加强对社会公众货币知识的教育及投资风险提示&lt;br&gt;各部门和金融机构、支付机构在日常工作中应当正确使用货币概念，注重加强对社会公众货币知识的教育，将正确认识货币、正确看待虚拟商品和虚拟货币、理性投资、合理控制投资风险、维护自身财产安全等观念纳入金融知识普及活动的内容，引导社会公众树立正确的货币观念和投资理念。&lt;/blockquote&gt;防范风险，教育投资者，引导舆论blablabla。这条相对虚一点，对比特币应用暂时没有硬性影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通知中最重要的一条是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;但是，比特币交易作为一种互联网上的商品买卖行为，普通民众在自担风险的前提下拥有参与的自由。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;比特币作为一种创新实验，政府当局不禁止就是利好消息。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22190677/answer/20587261
</link>
<author>
飞魅
</author>
<title>
重庆10岁女童电梯暴打1岁男童，能否分析一下这个女童的行为和心理？
</title>
<description>
人性本善是我见过最可笑的说法。听起来充满了正能量，实际上就是古代鸡汤文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人，生下来就是一张白纸。善，还是恶，取决于在成长中接触什么。换言之，善，还是恶，并不是人之所以成为人的决定因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有一条东西，是让“人”区别于“兽”，让“人”能够成为“人”的，那就是“&lt;b&gt;&lt;u&gt;自制力&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不懂得自我控制的，不能称之为人。代入到这个事情里，这个女娃发疯一样的摔打、踢踹那个男婴的时候，就是一头没有自制的畜生。没错，这个时候的“她”，不能再看作一个“人”了。至于是不是她把男婴扔下去的，实际上已经不重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说她什么心理？不尊重生命，不重视诚信。年纪虽小，演技派路子倒是走的很准呐。不过智商显然捉急，当不了祖国未来的栋梁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就呵呵了众多答案/评论里的圣母了。她有什么悲惨过去，跟这个男娃有半毛钱关系？是谁教了她这么做，又有半毛钱关系？抱起男娃的是她，在电梯里摔来摔去的也是她，上了拳脚的依然是她。我最讨厌的就是，这种名叫“圣母”的莫名其妙的生物，总是把理客中三个字顶在（恨不得刻在）脑门上——它们总是跟你灌输一种观点，就是“凡事都有前因后果，再可恶的混账也有值得怜悯的过去”。怜悯你大爷，药店碧莲好么。放着现成的受害人选择性无视，却总是推心置腹肝胆相照的帮施害者洗地。这种圣母就应该和这个女娃一起送到医院去扫描一下大脑，有器质性病变的送四院，没器质性病变的扔去蹲号子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喊打喊杀怎么了？你说我戾气，我还就喊打喊杀了。踩死一只害虫这件事，想让我心理上产生什么负罪感，还真是不太可能呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---Update---&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，我承认我不是一个完全100%理客中的人……不过，地球还有评论中诸多理客中们来维持秩序，对吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论我关了，无趣的紧。觉得我这个答案放在第一不合理的同学，欢迎你们自己回答一个更合理的把我的压下去，或者反对，没帮助，举报，随便啦。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22190299/answer/20583172
</link>
<author>
佳佳
</author>
<title>
天涯论坛为什么越来越不行了？
</title>
<description>
说一个三观不正的观点吧，我觉得个大论坛的衰落都是因为上网成本的降低。&lt;br&gt;90年代初好像电脑一万多，后来有了拨号上网，上网也很贵，拨号上网一个小时六块或者十二。网吧一个小时两块。那个时候要在网上发表长篇大论有几个隐形门槛，1基本上得有钱2需要受到过高等教育，电脑各项操作以及打字对普通人都很难。&lt;br&gt;这些选择使得当时的互联网都是一些相对于中国平均受教育水平比较高的人群聚集地。大家即使观点不一致吵起来也有理有据文采飞扬，大家关注的事情也不那么脑残。&lt;br&gt;现在上网成本太低了，大量没怎么受过教育的人占据了几乎所有主流论坛。大量没意义的信息充斥，有价值的信息就被淹没了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22006581/answer/20555083
</link>
<author>
柯达
</author>
<title>
奥迪为什么不参加F1而钟情于房车大师赛、勒芒赛和耐力赛？
</title>
<description>
先YY一下，饱饱眼福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/1b/331bb6becae4b1ff6b6fc3508a84bccc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;682&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/1b/331bb6becae4b1ff6b6fc3508a84bccc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到了这个问题忍不住来扯几句：&lt;br&gt;其实说简单了奥迪不进军F1就俩字：&lt;b&gt;怕输&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;取得了这么多的赛事的成功万一在F1里翻了船岂不很丢脸？&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------站在制造商的角度----------&lt;br&gt;&lt;br&gt;奥迪运动部门主管 Dr. Wolfgang Ulrich 在2011年就说过原因：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;There’s a very good reason why we are not in F1, There’s no relevance to the road. Audi has always been engaged in motorsport that’s relevant to our customers such as rallying and touring cars, which brought quattro, FSI and TFSI to our road cars.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;并且他还给出了相当惊人的数据：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;...at Le Mans, one of our cars will cover 325 miles more than an F1 car will cover in an entire season, our average speed including pits stops will be 20mph higher than an F1 car and we will use 42% less fuel.&lt;br&gt;&lt;br&gt;You cannot argue with those figures.’&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;最主要的理由就是F1的技术脱离现实......&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们的一辆车如果参加勒芒系列赛，要比作为F1赛车参赛多跑出325英里，平均速度要比F1赛车每小时快出20英里，油料还能节省42%。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你无法拿F1和这些数字相提并论。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;----------站在纯车迷的角度----------&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题让我想到了两个赛车比赛的差别：F1和勒芒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;F1毫无疑问比勒芒影响力更大，不过一年十几二十场比赛，除了经典的摩纳哥蒙扎斯帕其他的分站就显得很普通了。但是勒芒一年就一次（WEC包括了勒芒而已），赢了或者输了，要知道勒芒算是现代汽车运动的起源地（1905年举行了第一次真正意义上的场地汽车大奖赛，之前也有比赛但是不是不算是标志性事件吧）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;F1有着表较严格和规范化的标准（方程式嘛），所以赛车的样子长的都差不多，车队动脑筋的地方也一般在于空气动力学，高科技技术例如KERS，这与汽车工业关系并没有很紧密。勒芒则相对要开放不少，你可以看到各种各样的引擎：汽油机，柴油机，混合动力车和电动车都有，与汽车工业的联系也更紧密一些。奥迪的全铝车身就是经过勒芒赛事的实战演练最终被应用到现实中，同样的还有quattro技术、FSI技术、TDI技术等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;F1更关注的是车手，在围场里听到的讨论基本上都是围绕着车手的，或者是轮胎天气赛道状况赛会干事的判罚等等，很少会去探讨车队，厂商，引擎供应商。勒芒则更关注的是车队（一场比赛一凉赛车有两到三位车手驾驶，讨论谁呢？），勒芒留给人的记忆更多的也是关于那些经典的赛车：保时捷956/962，917，马自达787B，法拉利330，250 GTO，福特GT40，迈凯轮F1 GTR，丰田GT-One，宾利Speed 8，奥迪R8，R10 TDI，标致908，宝马V12 LMR，捷豹C-Type和D-Type等等太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你说对于厂商车队而言，选择勒芒还是选择F1？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外DTM对于德国的汽车生产厂商而言很重要（德国国内市场），勒芒又是奥迪的一个重心所在，如果再花精力投入到F1中，压力好像有点大了。看看本田和丰田，巨额的投入，乏善可陈的成绩，不是打脸了么？尤其是在汽车工业不景气的时候参加奢华的F1？&lt;br&gt;&lt;br&gt;/* 不要说法拉利，法拉利是特例！ */&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------据说，这只是据说----------&lt;br&gt;/* 以下内容没有考据 */&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说奥迪的母公司大众老板Pieschetsrieder从来都对F1不感冒，所以在克莱斯勒掌权时代的兰博基尼参加F1，被大众收购之后马上就停止了，而且兰博基尼的F1成绩也乏善可陈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说布加迪的CEO说，布加迪威龙16.4的研发成本与在F1里所需要的投入旗鼓相当，所以说布加迪威龙就是大众/奥迪的F1。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------无责任的吐槽几句----------&lt;br&gt;/* 真正的吐槽在开头好吗哈哈 */&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;奥迪没有纯粹的后驱车型。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;奥迪没有纯粹的后驱车型。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;奥迪没有纯粹的后驱车型。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;奥迪没有纯粹的后驱车型。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22167313/answer/20578586
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
《剑灵》自称创造了中国游戏业全新历史记录，这个说法真实吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;当然是创造了纪录。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;上面已经有一个答案说了内部数字了：&lt;b&gt;公测当天下午16点在线突破120W 当天日收入1800W&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;今天的最新消息是剑灵有可能达到了200W在线&lt;/b&gt;，见：&lt;a href=&quot;http://www.gamelook.com.cn/2013/12/138293&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;杂谈:一周之内的三个1000万收入游戏‘游戏大观&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;而之前说过的&lt;b&gt;流失问题可能没那么严重，比如目前老区排队仍然很难。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这应该是&lt;b&gt;国内唯一一个公测当天破百万在线的游戏&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;而同样这个指标，之前那些MMORPG花了多长时间？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/c5/b3c5136ce61b3897554512c5cd34c8e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;464&quot; data-rawheight=&quot;113&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;464&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/c5/b3c5136ce61b3897554512c5cd34c8e5_r.jpg&quot;&gt;//没算LOL、CF、QQ飞车&lt;br&gt;//另外这里面有些数字是有水分的，比如故意去掉了多开限制、比如本身运营了很长时间外挂工作室号能占到3成。或者这个百万在线只坚持了几秒钟。大部分都是特殊做了冲人数的活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前国内端游MMORPG的大作标准是30W，腾讯端游公测前的及格线据说是50W。&lt;br&gt;100W在今天这个阶段真的很难得了，今年上半年最好成绩是完美的《笑傲江湖》好像是42万（内部及格线35W）&lt;br&gt;哦对还有这两天赶紧发媒体稿的《斗战神》60W。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外楼上还有一个答案说因为同期国内游戏上线少，我觉得这说法有点本末倒置了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;不是同期大作少，是所有厂商都要躲《剑灵》&lt;/b&gt;。对于这款市场期待超高，13年全年都预热频繁的游戏，一旦正面交锋花多少钱都是打水漂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而针对这个问题&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22177984&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;「剑灵」这款游戏是如何运营推广的？突然火爆起来的原因是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;《剑灵》真的不是突然火起来的，他一直都保持了较高的热度。从11年初开始（5月公布国内代理企鹅应该是志在必得早已下了决心），几乎一直占据着各个网游媒体新游期待榜的榜首。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/5f/9b5ffdd7f8606b55af33da10e6e0e29c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;485&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;485&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/5f/9b5ffdd7f8606b55af33da10e6e0e29c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/6a/de6af1a525a0e5639924914f3ef4c012_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;482&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;482&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/6a/de6af1a525a0e5639924914f3ef4c012_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个事情我有特别深感触。&lt;br&gt;11年4月《倩女幽魂》7月《鹿鼎记》10月《征途2》&lt;br&gt;12年4月《C9》5月《暗黑3》8月《九阴真经》10月《御龙在天》&lt;br&gt;13年4月《斗破苍穹》6月《笑傲江湖》&lt;br&gt;这些游戏刚开的时候我多少会玩一段时间，进YY听一下玩家感受。&lt;br&gt;时间久了，就会发现大家真的都在谈论《剑灵》……&lt;br&gt;“&lt;b&gt;现在没什么好游戏，手头这个嘛还不错先玩玩，大家都在等剑灵。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;类似的话真是听了无数次了&lt;br&gt;你如果再追问剑灵哪里好，也还是那句话“&lt;b&gt;画面好，棒子的游戏玩法不就那样&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;确实，今天再回头看之前《剑灵》的宣传，真的没有几篇是关于玩法的。新闻稿全是美术相关，而且制作团队曝光率最高的也是主美。即便制作人是裴宰贤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那简单说说&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=9ZSy1jJBQdnzRj8VBkc1-dStIuXW1sRnfLwJgWzlEo43jdW5PRu1-Ydehj7ihOHh08BwyRV0R0X8YH_9IeOpT_&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;金亨泰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的剑灵到底好在哪……&lt;br&gt;&lt;br&gt;（已经很困了……我先把结论放到前面来，以免我漏掉了……能说多少说多少吧）&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;剑灵的美术风格不是突然出现在玩家面前，而是在成功先例基础上深化的，同时这一风格在玩家心目中存在已经有10年的时间了。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;风格的特殊性：强调动态、人体，夸张的表现，这与目前国内的“画面好标准”相比，理念是截然不同。多体型的主角是东方向游戏中首创的。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;角色的性感表现更接近人性的本能，不只依靠暴露着装。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;在武侠的概念上做了提纯与创新，选取玩家更在意的精华进行深入，同时加入时尚、未来的元素。细节物件选取贴近生活，不觉的突兀。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;武侠氛围更贴近当前年轻用户，不依赖传统武侠小说，提高了新鲜感降低了炒冷饭的感觉。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;次时代特点抓住了玩家心目中的点：与场景高度互动、有空气感、战斗偏动作。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;美术与程序的开发技术实力高超，对原画能做到高度还原，同时兼顾效率机器压力不大。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;整个研发思路都是围绕美术来的，相当一部分设计会为美术效果让步。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;管理方法先进，开发过程中能时刻引入玩家意见。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;运营宣传坚持正品大作的路线，形象好。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;下面展开说说：&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么说剑灵的风格有很深的玩家基础？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说《剑灵》前，不得不提到金亨泰的成名作《真名法典》系列。&lt;br&gt;见下面几张图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/ce/5cce49f3e7701c62cc865349b91a1856_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;979&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/ce/5cce49f3e7701c62cc865349b91a1856_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/7c/da7cb16871a2a960288a48c5ee080207_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/f1/5df1d78578a23294d8ea9950d35454a9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/f1/5df1d78578a23294d8ea9950d35454a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三张图是真名法典一代的设定，当时已经很受欢迎因此又陆续推出了三代游戏。&lt;br&gt;我相信这三张图对85-90年的PC用户来说绝不陌生的，特别是喜欢动漫游戏的年纪里，很多人直接拿这当过壁纸用。&lt;br&gt;而这个系列起步于2001年是本世纪初的作品。至少有十年的历史了，而这十年间一直保持了的热度。真名法典当初有“韩国的最终幻想”之称。&lt;br&gt;而看着当年2D的形象能够高度还原为3D即时角色。确实很让人激动。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;当然，我也试图去创作新的风格特点作品。不过，我认为这样的变化不是说来就来。起码应该有缓冲期，如果说我的设计风格一下子转变过来了可能有的玩家也许就不会喜欢你的作品。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;风格的特殊性：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这有一篇反对的声音：&lt;a href=&quot;http://bbs.duowan.com/thread-29120676-1-1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;金亨泰。他想象中的人体解剖图和正常人的理解有很大的区别，&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个文章的作者应该是欧美人，他就不太理解东方的动漫文化对体型的夸张态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有的宣传图片，角色大多不是处于一个静态的姿势，绘制上也强调光影+关节的动态。&lt;br&gt;尽管骨骼和肌肉具有美感，但对女性角色的魅力体现还是有影响的，会显得雄壮。因此更强调胸部和臀部的脂肪，这也正迎合了脱离于文化、地区习惯等对女性角色纤细柔美的方向，向更原始的生殖信号靠拢。&lt;br&gt;同时区别与国内美术的衣服、武器类型的搭配，角色的美感体现更着重于肉身的刻画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;服饰一方面照顾武侠，但并不拘泥于“古风”“传统”，增加了丝袜、蕾丝、镂空、高跟鞋、白色短旗袍等现代元素。甚至东南亚元素。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/dd/cfdd94034e764478cfc00d20f1f0305a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/dd/cfdd94034e764478cfc00d20f1f0305a_r.jpg&quot;&gt;丰富的细节刻画体现在配饰上，几乎所有角色都有很细的配饰描绘&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/94/f294908cfd18cbe52c0dc58489b67d7c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;267&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;530&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/94/f294908cfd18cbe52c0dc58489b67d7c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;多体型，现在看不新鲜了，当时看高矮胖瘦各不同还是很新鲜的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;武侠氛围更贴近当前年轻用户，不依赖传统武侠小说，提高了新鲜感降低了炒冷饭的感觉。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这点是我最近感受到的，玩家调研的时候，真的很多年轻玩家说，一听到金庸武侠就觉得是炒冷饭。而剑灵是原创情节。玩家对国内的武侠认知度也是觉得剑网系列要比其他的传统武侠系列要好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;次时代特点抓住了玩家心目中的点：与场景高度互动、有空气感、战斗偏动作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个是说的宣传动画，大部分是在场景内跳动的，以前是CG现在是即时演示。&lt;br&gt;空气感指，角色移动时候的长发、衣带那种受高速移动停下的气流影响，会飘一下那种惯性。这个地方应该是应用了虚幻引擎的力学矢量。&lt;br&gt;战斗偏动作，感觉……大部分技能都是无指向的近身AOE。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;美术与程序的开发技术实力高超，对原画能做到高度还原，同时兼顾效率机器压力不大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这一点需要一定的背景知识，我说不太清楚。&lt;br&gt;国内游戏制作，看原画都可以但是做出来的模型有很大出入。&lt;br&gt;另外他们这个应该用了新的制作思路，可能很多东西是在建模的时候有更好的参照，另外面数+光照效果很吃配置。程序肯定是下了一番功夫。&lt;br&gt;同样虚幻3引擎开发的多人网游，中华英雄、桃园什么的，没法跟这个比较。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;整个研发思路都是围绕美术来的，相当一部分设计会为美术效果让步。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如之前报道中说的，南素柔在早期设定里面是一个边缘角色，但模型几次改版出来以后大家都喜欢，就决定增加戏码。并最终成了第一女主角。&lt;br&gt;&lt;b&gt;很重要一点，不同于传统游戏的服装系统切分，剑灵的角色服装是一体的，通过其他途径来增强数值，这保证了角色形象设计的同一性和美感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;管理方法先进，开发过程中能时刻引入玩家意见。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;工作量大、时间紧、团队人多，&lt;br&gt;如何将一个人的设计风格灌输到团队多个画师脑子里，&lt;br&gt;多次又玩家反馈来进行开发调整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;运营宣传坚持正品大作的路线，形象好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不说了&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：&lt;br&gt;本人没玩过剑灵，也不是企鹅员工。&lt;br&gt;水平有限专业不同，这篇内容说得也都是主观感受，都是皮毛。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22185352/answer/20556820
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么有人追着苹果一代一代的替换和买？
</title>
<description>
因为我懒啊！&lt;br&gt;买新手机之后，照片、短信、通话记录、APP这些恢复备份就可以了！分分钟搞定！不用搞什么第三方乱七八糟的软件备份来备份去好麻烦！&lt;br&gt;要装什么APP，直接上App Store搜索，付费，安装，so easy！&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我穷啊！&lt;br&gt;要是换个非iOS的手机，那之前花了那么多钱买的APP不就浪费了吗！&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我玻璃心啊！&lt;br&gt;Genius吧的服务好，找售后的时候连sim卡贴都帮你准备好了，男盆友都没这么体贴！&lt;br&gt;还有各种讲座，教你怎么用手机、电脑，你们知道iOS7拍照时网格怎么调出来吗？全景模式时怎么切换拍摄方向吗？找Genius吧，他们都会告诉你！&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我用Mac啊!&lt;br&gt;iMessage、Contacts、Notes、Reminders、无缝链接！是无缝啊！还是不用装什么乱七八糟的客户端！&lt;br&gt;iTunes、iBooks、iWorks、iLife这些同步起来不知道有多好用！&lt;br&gt;你要是没用过肯定不知道，哼~&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是果粉我自豪&lt;br&gt;此处傲娇的甩头&lt;br&gt;╭(╯^╰)╮&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以下一次换手机肯定还是iPhone，下一次换电脑也还是Mac！&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么要不停的买新iPhone？&lt;br&gt;因为你用过最新的之后，绝对不想再碰自己手里那个陈年旧货了！&lt;br&gt;用过5s的指纹解锁之后，就嫌弃密码解锁了！&lt;br&gt;用过5之后，就嫌弃4s屏幕太小手机太沉！&lt;br&gt;用过4s之后，就嫌弃4速度太慢摄像头太渣了！&lt;br&gt;而且苹果的东西保值，卖了再买新的，也是划算的。具体参考@单强 的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果的东西，懂的不用废话都懂，不懂的BB半年还是不懂，评论关闭了~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22006400/answer/20018096
</link>
<author>
赵三
</author>
<title>
男士冬天如何穿正装？
</title>
<description>
作为一个一年四季都着正装的北方苦逼男，我以亲身经历总结出了冬天着正装的最高原则：&lt;br&gt;——————宁靠层多保暖，不以单件取胜&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如有的同学说的西装外套羽绒服和棉袄，确实省事，但效果往往悲催无比。即使如瑛太这样的帅哥，这样打扮起来也顿时一股浓浓的屌丝气息扑面而来~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;326&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/e2/7be256aff6e09009db6469f1e9546288_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/e2/7be256aff6e09009db6469f1e9546288_r.jpg&quot;&gt;都这样还扮酷，更是傻爆了。还能更民工点么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;742&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/e5/28e553f6ce8108d40ad6027faa588153_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/e5/28e553f6ce8108d40ad6027faa588153_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;事实上，冬天想既有风度又有温度其实很简单，比如里面多加一件马夹vest，看起来薄薄的一层，但保暖效果绝对不一样。其实直到二战结束，男士正装的定义还是西装三件套+礼帽+皮鞋，只不过世界大战把大家都搞穷了，加上战后生活水平提高，暖气空调神马的普及了，马夹才逐渐从男士正装中消失了。西装三件套，绝对会让一个有气场的成熟男人霸气侧漏。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;364&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/75/77756c62e57b2baf372ad355700d2c26_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/75/77756c62e57b2baf372ad355700d2c26_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如果愿意玩点复古，可以考虑粗花呢套装，tweed suit。大英帝国的绅士当年是把这玩意当户外运动装穿的，打高尔夫和狩猎的标准配备。这才是真正的英伦风好吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;347&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/f5/82f5a15f6b3bb2ed8ca1ef71e06a1e83_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/82/f5/82f5a15f6b3bb2ed8ca1ef71e06a1e83_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;399&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/ea/80eaa932d4ece1903ecdff353d56480a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/ea/80eaa932d4ece1903ecdff353d56480a_r.jpg&quot;&gt;有了西装、马夹、衬衫的三层保暖，外面再套一件大衣就行了。其实全世界的大衣最早只有六种，直到今天也是这六种最流行。以下图片均来自GQ男士网和谷歌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、战壕服， Trench Coat，也就是中国人通常所说的风衣。一般是双排扣、带肩绊、袖绊、腰带、肩片，具有防风防水功能等等。B家就是在一战时做这个出名的。为啥叫战壕服，因为就是设计出来让苦逼的大英帝国军人在西线泥泞战壕齐膝深的雨水里打仗用的。最标准的战壕服，腰带上往往有个D字形的金属环，知道干什么用的么？是用来挂刺刀的。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;550&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/5e/485e7c2458c2739421bfc3a9d2aff5e5_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/48/5e/485e7c2458c2739421bfc3a9d2aff5e5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是苦逼的英国兵穿着战壕服在当炮灰。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;472&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/11/8e11ab5099d7dda9fbc8e1f1da4fdb8c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/11/8e11ab5099d7dda9fbc8e1f1da4fdb8c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2、马球大衣 The Polo Coat，顾名思义，最早是闲的蛋疼的英国贵族打马球的时候穿的。直到一战后，欧洲绅士打网球神马的还穿着三件套西装，领带扎得一丝不苟。其实最近两百年的男装始终有种发展趋势：原本是设计来做休闲运动装的，最后都成了正装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;550&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/d1/ddd1380544e6b067476d54638a6cb326_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/d1/ddd1380544e6b067476d54638a6cb326_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1280&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/d8/f6d856a4c4001af9e74ba72cd042b993_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/d8/f6d856a4c4001af9e74ba72cd042b993_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3、插肩大衣 The Raglan 我国领导的最爱&lt;img data-rawheight=&quot;582&quot; data-rawwidth=&quot;940&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/ec/96ecfbda9ef196f7c4fd7f26ff6c25bf_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;940&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/96/ec/96ecfbda9ef196f7c4fd7f26ff6c25bf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;550&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/7d/127dc28b7d9473120108fe67f3875f3a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/7d/127dc28b7d9473120108fe67f3875f3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;4、露营风衣，The Duffle Coat，其实就是我们俗称的牛角扣大衣。适合学生党。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;550&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/d0/93d00df921b1bc22de361bd4f9e757d6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/93/d0/93d00df921b1bc22de361bd4f9e757d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;960&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/46/c1466675bb9ede4ad5719024cd1974bd_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/46/c1466675bb9ede4ad5719024cd1974bd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;5、护肩斗篷，The Inverness  cloak，一般搭配晚礼服，适合那些穿着踢死兔（tuxedo），刚参加完晚宴喝得醉醺醺的男士，穿正装西装的慎选。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;550&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/1d/2d1dca9d2d35e53a36ed7449e07741dc_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/1d/2d1dca9d2d35e53a36ed7449e07741dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;613&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/54/aa548bd467211181ac7419256eab5d19_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;613&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/54/aa548bd467211181ac7419256eab5d19_r.jpg&quot;&gt;6、壳衬大衣The Shell Lined Coat，其实就是毛领露在外面的毛皮大衣，俄国老毛子的最爱，也最适合冰天雪地的气候。&lt;img data-rawheight=&quot;550&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/a5/82a598b83c0ad73567d5a167dca7777b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/82/a5/82a598b83c0ad73567d5a167dca7777b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，除了上述六种还有。比如美国人民的最爱Town coat，其实就是西装领的羊毛大衣。因为其简洁美观深受社会各阶层喜爱，几乎已经成了美剧中主人公的冬天标配，最适合搭配西装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如奥观海，以及占士邦&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;867&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/37/6137fc1c9ec67557196585c65c81826a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/61/37/6137fc1c9ec67557196585c65c81826a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;399&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/d6/c2d633d31e692e1ef6e89c03b5996b0c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/d6/c2d633d31e692e1ef6e89c03b5996b0c_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22186800/answer/20579167
</link>
<author>
sailor
</author>
<title>
为什么NCAA的超级球星来到NBA之后只有极少数能成为超级巨星？
</title>
<description>
这个问题是个深坑。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这要从头讲起，NCAA自70年代成为全美最重要的篮球联盟，贡献了贾巴尔，比尔沃顿这样的超级明星，这些超级明星在约翰伍登这样的名帅带领下征服NCAA，再去征服NBA或ABA&lt;br&gt;&lt;br&gt;那会儿的NCAA就是美国篮球的最高圣殿了，有最牛的球员有最牛的教练，有最火爆的比赛，79年的NCAA决赛（拉里伯德大战魔术师约翰逊）更是将NCAA推向了顶点。根据尼尔森公司的统计，那场比赛的电视观众人数达到3511万人，至今仍是篮球比赛（包括NBA）的最高收视纪录。想象一下，2008年的NCAA总决赛都只有1210万人在电视机前观看，可想而知1979年的那场球对于美国球迷来说意味着什么&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/08/70089f3ecef19754d63d6378b2f4d952_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/70/08/70089f3ecef19754d63d6378b2f4d952_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你要想成为NBA的超级明星？那就先在NCAA称王称霸吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是有着这样的感召，&lt;b&gt;NCAA对于每个球员来说就是他们最初的梦想&lt;/b&gt;，81年刺客托马斯率领家乡球队印第安纳大学夺冠，尤因四年内三进NCAA总决赛并在84年力压大梦夺冠，乔丹在北卡的惊天一投从此步入传奇之路，从70年代的巅峰时刻到80年代的平稳过渡，NCAA出品的超级巨星来了NBA同样也是光芒四射。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/4f/274f19b2f93e84b32937ac7af0647491_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;371&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;371&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/4b/dc4bef44e5fd44b7420af0af3c7dfa57_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;382&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;382&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从什么时候开始，金字招牌开始蒙了层灰呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;跳转到90年代初，这不得不提到一个人就是克里斯蒂安·莱特纳，莱特纳可以说是近20年来NCAA的第一号球星，没错，一点不夸张，他在NCAA取得的成就前虽有古人后也不可能有来者了，在91年他最后2.1秒接格兰特希尔的长传绝杀肯塔基也被评为NCAA历史最佳镜头，那场旷世之战也是经典中的经典，在杜克他连续赢得91,92两次冠军，在大学期间他拿到了一个大学球员所能拿到的所有奖项，他的总得分2460分和总篮板1149个均在杜克大学历史上排名第二位；总抢断243次和命中率57.4%均居第四位；总盖帽145个列第五位；罚球命中率80.5%列第六位；最让人吃惊的是他还以48.4%的三分命中率高居校史榜首，这货是不折不扣的NCAA超级巨星，可是他的NBA之路却异常的坎坷，从被梦一选中带来的巨大压力和杜克王子的光环笼罩到烂队森林狼的巨大反差，他并没有扛起球队成为一名超级巨星，综合看来莱特纳的职业生涯并不失意，也一直是个称职的好球员，在老鹰时期更几乎进了全明星，可比起他在NCAA的风光无限，他的NBA生涯还是略微黯淡。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/60/576027f816de28eef5cf03302b7e45d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;605&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/60/576027f816de28eef5cf03302b7e45d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;毕竟这只是个个例，可又有两个意外让NCAA再度受到冲击&lt;br&gt;&lt;br&gt;苏联解体，NBA的大门也开始向欧洲球员打开，彼得洛维奇，迪瓦茨，施拉姆夫，库科奇这样的欧洲天才们开始涌入NBA，他们身手不凡并且有着极高的篮球素养和低廉的选秀顺位，各队的GM看着31岁的萨博尼斯依旧驰骋赛场不禁想到。&lt;b&gt;超级巨星，不一定都在NCAA啊!&lt;/b&gt;这就有了后来的诺维茨基，加索尔，帕克等更上一层楼的国际巨星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高中生们开始蠢蠢欲动，看到了摩西马龙的成功，加内特科比两位天才开始在NBA展露头角，越来越多的天才球员们想直接跳过NCAA进入NBA了，既然我们早晚都要来，为什么不早一点呢？到了21世纪初，就是著名的高中生选秀狂潮了，有人听到迈尔斯和布朗的啜泣声么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;90年代，NCAA的金字招牌头一次开始松动。年轻人们开始变得越来越浮躁和功利，正如NAS的歌中所唱，the world is yours。他们不愿再在大学呆满四年，他们看着格伦罗宾逊还一场没打就签下的千万长约口水直流，金钱和荣耀蒙蔽住了他们的双眼，在经纪人短视的催促下他们越来越早熟，NCAA冠军本身就那么遥不可及，残酷的赛制，每年都会更换的队友，不确定的因素是那么的多，再也不会有尤因那样执着于NCAA冠军的巨星了。&lt;b&gt;NCAA的年轻球星越来越明白，NCAA，只是我们展示自己的一个舞台，只要我们SHOW出了我们的天赋和能力，这些球探都看的到，他们不傻，他们分辨的出谁是巨星&lt;/b&gt;。于是90年代的那些NBA巨星，奥尼尔，邓肯，艾弗森，他们统统没有去争取NCAA的冠军就去了NBA。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;也就是从那时开始，NCAA的超级巨星和NBA的超级巨星中间再也不能简单的画上等号了。&lt;/b&gt;NCAA的超级巨星的标准也变的和从前不同了，从前的NCAA超级巨星几乎都曾是NCAA冠军或者进入过起码四强，而从90年代中后期开始，即使是在NBA翻江倒海的鲨鱼奥尼尔，在NCAA也不过只打入十六强，同样，艾弗森的成绩也是十六强。&lt;b&gt;NCAA从21世纪初期开始，超级巨星对球队的影响力开始衰退，我认为，NCAA开始进入了超级教练的时代。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;球星依旧重要，可是教练却变成了NCAA最重要的一环，有了好的教练，不仅仅意味着能打造一支凝聚力极强的球队，还有可能通过教练自身的人格魅力去吸引好的球员来加盟甚至留守，如今凯尔特人的主帅少帅史蒂文斯在NCAA的成功经历就证明了如今的NCAA中教练有多么重要， 他带领着一群平庸的球员两次杀入NCAA决赛，队内最好的球员海伍德也有着巴特勒大学斗牛犬的精神，把每一分钟当做人生最后一分钟去打的觉悟。教练的气质开始灌输于球队，球星不能强求，四年，甚至是两年一过他就可能拍屁股走人，强队的气质和精神才是NCAA球队最重要的东西。佛大在06，07两次勇夺NCAA冠军，更是因为教练多诺万强大的人格魅力使球队保留住了核心阵容才得以成功。诺阿甚至不惜冒着顺位跌到易建联之后的风险去帮助球队卫冕，教练，开始变的越来越重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那NCAA就没有超级巨星了么？当然不是，NCAA依旧是美国篮球的摇篮，21世纪的两位巨星，安东尼，罗斯也都杀入了最终的NCAA决赛，安东尼还成功击败了辛里奇和科里森的堪大夺得了NCAA总冠军。不过越来越多最终夺冠的球队并没有超级巨星，纵观这十几年的NCAA冠军球队，除了安东尼，再也找不出一名堪称巨星的球员了。&lt;b&gt;NCAA因为天才球星的过早进入NBA变得越来越注重团队的建设，这或许才是对篮球本源的追溯&lt;/b&gt;。而那些在NCAA中大杀四方堪称成功的明星，其实很多在NBA也是人见人爱。他们或许不是天赋异禀，但是他们注重团队性和纪律性，有着极高的篮球智商和融入团队的意识。这方面最好的例子就是巴蒂尔，雷迪克和汉斯布鲁了，这几位在NCAA都是绝对的明星和大众偶像，在NBA他们也是自带赢球属性非常出色的角色球员。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/84/29843c2f68cd103e16a38679c41168f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/29/84/29843c2f68cd103e16a38679c41168f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/b8/00b8afcac8872276c13f2ccd0ee916b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;414&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;414&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/e6/16e6745cb8b7d4271f397d7cf343e7f9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;324&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;425&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/16/e6/16e6745cb8b7d4271f397d7cf343e7f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;时代在改变，资讯的高速发达，对金钱名利的追逐，对于职业球员来说，种种的诱惑摆在眼前谁又能不心动，NCAA犹如伊甸园般圣洁美好的追求变得不再那么诱人，NBA是让人AMAZING的至高舞台的话，NCAA就是THE GAME OF LOVE的纯真岁月。看NBA是看两名知名拳手老辣的步法，虚虚实实的出拳，那看NCAA就是看两名血气方刚的少年拳拳到肉，招招见血。一生只有一次机会的荣耀时刻还是早早踏入名利场？不是每个球员都会成为NBA的超级巨星，对于他们来说，NCAA IS ALL。灌篮高手里樱木花道问老爹那句台词，我最辉煌的时刻就是现在了。NCAA几乎每年都发生，NBA巨星的故事都是最终圆满的励志电影的话，属于NCAA那些球星的故事就如同最残酷的青春小说，他们光辉过，他们灿烂过，他们笑过，他们哭过，他们经过却不留什么痕迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你能否相信，当年的伊利诺斯三杰，迪布朗才是球队真正核心，即使他身边有德隆？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/5d/225d3b41b4e9b95097053212813a1f9d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;446&quot; data-rawheight=&quot;594&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;446&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/5d/225d3b41b4e9b95097053212813a1f9d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;你能否被感动，Mateen Cleaves率领球队拿到冠军后那真挚的泪水，即使他的nba生涯支离破碎&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/7b/0b7b0c705c1e4c96e1bbd87f8cc03002_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/7b/0b7b0c705c1e4c96e1bbd87f8cc03002_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个男人坐在奥尼尔的肩膀，没错，在LSU他才是球队大哥，他就是月光手枪拉乌夫&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/a6/3ea6508c5b07fa3b7926dc620ddd9f04_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;318&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;318&quot;&gt;&lt;br&gt;这个男人为了追随他的教练付出了整条手臂，在NBA的日子他身染怪病匆匆离去，最光辉的岁月献给了他的教练ROY和堪萨斯大学，他的名字叫Wayne Simien&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/46/1346520d11b1cef26105e712d322ffe2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;NCAA不再如同以往那么光芒四射可它依旧有伟大的比赛并且有超级巨星孕育其中，只是这些超级巨星变得并不在乎NCAA的最高荣誉了。可属于NCAA的那些明星球员，他们或许不能在NBA成为超级巨星，但是他们也一样会是优秀的拼图。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22190299/answer/20578712
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
天涯论坛为什么越来越不行了？
</title>
<description>
不单单是天涯，国内所有的开放式讨论区都在没落，SNS、BLOG、论坛、留言板、聊天室，无一例外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道大家有没有觉得，至少我觉得能说话能交流的地方越来越少了，以前很多朋友们在一起无话不说的论坛，都在有意无意的转型变成只谈风月，网站管理者也更加喜欢加粗置顶坛子里谁又搞了女上司，哪个网友因为不搞婚前性行为所以只和已婚人士上床。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博也一样，原因就是被限制的太多，精彩的内容无法实时流通，当然对用户的黏性就会变小。看的用户越少，想写精彩的内容的作者也会变少，这是个恶性循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仔细想想2年前微博置顶的24小时热点微博有多少好玩的内容，现在呢？僵尸粉账号横向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越来越多的中文论坛在变的向小圈子发展，新人不可注册，需要邀请码，满足一定积分开放热门板块，Https加密，禁止Google爬虫关键词检索等等等。同时新人融入社区成本超高，活跃用户永远是那几个。这固然一定程度保护了大家隐私，毕竟当年的站长们也都成家立业拖儿带女的，但是对于用户和用户的交流来说，却是非常令人不爽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经在百度贴吧想回一个贴子，具体内容是热门而不敏感，这件事情正好是我知道内情的，看到很多人在讨论，我犯贱地想以局内人身份告诉他们一点他们完全没有提到的情况，用来改变大家的某些观点，结果整个过程令人非常的难受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我新开了个帖子，打了一整段话，点击发表，然后百度告诉我，帖子需要审核，到了下午我再上这个贴吧，发现有关这个事件的讨论已经多了几页，但是我没有找到我写的那段内容，于是我打开了那个回复最多人气最旺的帖子，点进去发现基本每楼的话都并不是特别多，都只是几句话，但是都很火暴很激烈很不在点上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我手贱的花了15分钟打了一大段话，点击回复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;立刻系统告诉我，我所发表的言论里有不被通过的关键词，需要审核，但是并没有告诉我到底是哪个词语是关键词，我只好再重新研究我的内容，把几个我认为可能是有问题的词语替换或者删除，再次不死心的点击回复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果还是失败，还是有我不知道的关键词不能被系统接受，崩溃地我非常想问候百度贴吧管理员的老娘，因为我已经在这段文字上浪费了近半个小时，而且一点成效都没有，我已经不想告诉其他人那些他们误解的情况，也失去交流的兴趣，觉得没劲透了，直接回复了三字经就准备关掉这个窗口，神奇地这次系统没有告诉我有关键词，它告诉我请不要灌水，发帖时间的间隔不能小于多少时间~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;WTF ！%*#$#$@%^@%#% &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种情况我想大家都很眼熟吧，从最早的新闻随便评论，到开始发帖回复需要审核，然后告诉你哪些字是违禁词又发展到不告诉你那些事违禁词，自己慢慢自我审核吧，接着是网评员的大量出现，任何门户网站涉及到高层的新闻回复都是各种文体的歌功颂德，随便说一下这个时期网易我觉得是非常可爱，在无法随心所欲评论的时候，我们只可以使用支持、反对、顶贴三个选项，而且这几个选项应该是不需要审核的，欢乐的是常常有人把五毛的话顶起来，然后200个支持，15000多个反对，每次看到这种帖子都让人觉得乐不可支。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来的情况就是反对的选项也没有了，只有顶和回复，同样的操蛋行为同样出现在很多门户网站的所谓“民意调查”，大部分都是这种套路。&lt;br&gt;A.你喜欢吃屎&lt;br&gt;B.你喜欢喝尿&lt;br&gt;C.你对同时能喝屎+喝尿很满意&lt;br&gt;&lt;br&gt;更多的热点新闻下方显示本评论不开放，最有名的就是奥巴马那张。我其实很想统计一下光网易每年有哪些新闻是不能被评论的，然后做个列表从而反推我们的宣传工作注重于哪个方面，最终发现这个工作量实在太大而放弃，总之普通人话语权的丧失和专家越来越离谱的言论是成反比的，个人在网络上的传播是非常有限的，热点焦点事件如果你不是持续关注，很有可能等你再想了解已经发现这个话题已经没有了，你前面所知道的一切如果和另一个不上网的人说起，别人会觉得你肯定是幻觉，更憋屈的是你想证明这不是幻觉还挺复杂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对此我们的办法无非就是小圈子内传播，搞小众论坛，把我们想说的话加密，结果就是能阅读到的人越来越少，得到的回应也越来越少，我们既没有办法和别人交流想法，别人也没有办法让我知道他的想法，最后更多的人懒得去说，选择沉默。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不说这让我觉得很无奈，更大的无奈是更多人觉得我个人的这种不适完全是一小撮人的无病呻吟。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19576198/answer/20350185
</link>
<author>
尤文文
</author>
<title>
什么时候是换工作的最佳时机？
</title>
<description>
在美国换过几次工作，从美国换到国内一次，在国内换过一次工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人认为换工作有几个基本点需要考虑：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，不要为了小钱&lt;br&gt;&lt;br&gt;Don't ever ever go for small money.&lt;br&gt;&lt;br&gt;最不划算的方式，就是从现有的好平台去了一个一样的平台或者更小的平台从事一样的工作岗位，只是为了一个小幅度的收入涨幅。每个人对涨幅的定义不一样，就不说数字。但是一定要考虑好，你损失在现在平台的机会是什么，把机会成本仔细考虑清楚，再做决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你现在为了小钱换的工作，损失的收入，在长期会非常大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，沮丧是一件好事&lt;br&gt;&lt;br&gt;Embrace the problems!&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人职业生涯不长，特别是科技行业，发光发热的时间更短，一定要珍惜每一次机会。每个人工作中都会有沮丧的时候，例如上级喜欢并重用其他人、例如合作伙伴看不惯你、例如你的工作方式和方法不适合现在的工作环境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些沮丧都不是换工作的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些沮丧反而是好事，能最准确地反映你现在的弱点。精准定位问题，仔细思考，然后再解决问题看成效。这些过程才是历练你的最好机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平心而论，对自己残忍些，你能列举的所有工作沮丧的理由，基本你都有自己的责任和缺失。不要逃避问题。如果你这次逃避了，换到其他公司，这样的问题很大几率会再次发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪儿跌倒哪儿站起来，要变更强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，重视自己的价值，理解自己的价格&lt;br&gt;&lt;br&gt;Always test your market value.&lt;br&gt;&lt;br&gt;价值是你综合的职业水平，包括你的专业技能、业界眼光、交流能力、职场人脉、管理方式等。每个人的职业价值都是自发创造，和自己强相关的，应该时刻记得你的职业价值需要进步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;职业价值没有保持水平这件事，是不进则退的，特别是在现在激烈竞争的职场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;价格是对你价值的一个客观反映，这个会浮动，例如业界现在对你的工种特别需要，或者最近经济形势特别好，你的价格就会变高。作为一个稳定工作的职场人士，你需要全面理解你的价格，这样才能帮助你在换工作的时候进行判断，是不是值得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除去创业的人，大部分职场人士可以理解为一个商品，就是这个意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，高点跳&lt;br&gt;&lt;br&gt;Be confident enough to change.&lt;br&gt;&lt;br&gt;最好的一种情况，是你在你现有的平台出色了，top 5%，做得很好，得到大家认可。这个时候你对其他机会进行选择才是最好的时机。因为这个时候你的职业技能、精神状态、信心都在高点，可以面临新工作的一切挑战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再从新机会中看你最看重、但是现在工作给不了你的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从新公司的角度来换位思考，别人也想找到一个优秀的人，而不是一个在现在公司举步维艰的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;准备好自己，保持优秀，是高点跳的前提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高点跳比低点跳或者普通状态跳来说，你得到的机会和回报远远大于。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，面临挑战的勇气&lt;br&gt;&lt;br&gt;Step out of your comfort zone.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Actually I would say, Run out of your comfort zone.&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个最难，而且越老越难。跳出你的舒适区域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你在一份工作中得到了基本的满足：不错的收入、令人尊重的职位、上级平级下级的认可、稳定的团队、舒服的工作生活平衡等。你很难走出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个人都有野心，但是不是每个人都有执行力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在理性的思考伴随下，有好的机会，你客观地认定是可以挪动的机会，但是你胆怯了。你怕失去现在的回报，你怕每天会更忙、你怕到新团队别人不信任你、你怕新公司不稳定……&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这些都是理由，因为你太舒服了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不是养老，还希望在职业上更进一步，你需要有面临挑战的勇气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;风险和机遇是并存的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;职业路越走，你就越发现很难有一份新工作从每个纬度都好于现在的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;居安思危，时刻想着自己的舒适区域是不是对你有利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，家庭很重要&lt;br&gt;&lt;br&gt;Family is the most important thing in your life.&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次职业改变，都会影响你整个家庭。父母、配偶都是你生活中最重要的部分。多问他们的意见，尊重他们并仔细思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我每次换工作都是有父母和老婆的同意才能有勇气往前走，我不认为这是一种怯懦和无能，我认为这是每个人应该负担的责任，甜蜜的责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;洋洋洒洒写了一些，希望对大家有帮助。：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;cheers,&lt;br&gt;yoyo
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22182140/answer/20570170
</link>
<author>
皓子
</author>
<title>
小米为什么要发布移动电源？
</title>
<description>
&lt;p&gt;利益相关申明, 移动电源行业, 就不自我宣传品牌了&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;今天早上就这个问题讨论了一早上, 天猫和京东的小二们也沸腾了,今天接了不少电话.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 行业内的讨论群组更是群情激奋&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 先说产品,&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这次的产品, 根据详情页研究的结果是&lt;/p&gt;&lt;p&gt;lg 18650电芯2600*4  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;电路板&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结构件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接口&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金属外壳, 阳极氧化, 估计是一次喷砂 或者二次喷砂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术角度说, 没有任何亮点...........&lt;/p&gt;&lt;p&gt;材质上也是普通&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格上是打到了很恐怖的地步, 今天lg电芯报价是1.51 美元不含关税, 预计含税成本起码在10.6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米做这个价格,电芯据闻在9.5元左右&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据了解, 在深圳代工生产 ,研发团队在南京? 不知道是不是外包的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首批300万个 ,这样会有非常强的议价能力!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不含电芯关税成本大约是58-60左右 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 为什么小米要做移动电源&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无他, 利润最大化和流量最大化利用而已&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移动电源市场从2011年起,随着智能机和苹果的普及超高速增长&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在已经是个纯拼杀价格的市场了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;线下为了大利润,虚标产品横行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;线上杀价格也是血泪啊~单坑位8万元以上的聚划算坑位费,堪称3c配件行业天价!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直通车首页10元以上的点击费用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品利润却很低&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而小米的流量是非常恐怖的, 恐怖到什么地步呢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双十一的时候,小米的旗舰店光是他的手机配件,壳电池,线等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直在3c配件类销售额的前5 ,大约最后成交在1000万元以上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们感受一下&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米不做手机周边的各种3c配件纯粹对不起自己&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为流量边际成本&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.小米对行业的影响&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米是轻资产, 重营销的公司, 移动电源的行业内的公司差别很大有好几种&lt;/p&gt;&lt;p&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1). 传统品牌和老品牌重资产, 员工,厂线,线上线下渠道导致人工费用和管销费用高&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非常庞大的供应链和长账期&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术上还要为产业转移做准备,各种开支...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类的比如飞毛腿, 品胜 ,还有一些深圳品牌原来做外贸的 .他们的特点就是质量好 , 价格高&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品销量中等&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;(2) 电商型的移动电源公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎完全没有线下渠道, 所以经营灵活, 管销费用低,而且都在线上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生产的款式少 ,供应链管控容易, 成本控制低, &lt;/p&gt;&lt;p&gt;主营主卖的便宜的品项主打便宜的国内电芯,保证产品初期几个月质量也还行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如羽博,电小二,罗马士等 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些把传统品牌有一段时间日的半身不遂....&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;(3) 爱国者, 小米以及一些其他的小品牌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重营销, 轻资产, 找代工 ,爱国者就是最近一年切入的典型,小米只不过是比他强大n倍而已.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;小米的入市 ,在于把第二类公司的底线价格暴露出来, 让他们很痛苦,让整个行业都很痛苦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天业内议论纷纷, 移动电源的微利时代来临了, 移动电源还有没有的做了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且根据小道消息, 4日早上10点预计100w个的订单了 ,小米商城自建, 不必被天猫和京东抽佣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前这个利润也是高于在天猫和京东销售的同行&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;个人是预计,小米步入移动电源行业, 将会在他流量和粉丝的基础上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爆发出很大的销量, 对天猫和京东会有一定的销售影响&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(这个还要看近期数据确定, 昨天和今天的行业销售额都在走低)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是小米如果步入这些主战场, 那么也意味着,他成本也将要上升&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样大家都在同个起跑线上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微利又怎么样? 比拼各自的肌肉吧, 哈哈哈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最苦恼的估计是天猫和京东的小二 , 京东简直是吸血! 15%利润率要求, 逼死厂商的简直&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搅局者如果对市场影响大了 ，厂商也会联合逼渠道，最终受益的还是消费者把&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;============================&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米的成功赢得了无数粉丝和瞩目， 所以现在大家也不断说小米成功学&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如小米的成功不可复制， 传统企业你学不会小米等等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实这个对， 但是也不对&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统企业确实没法学小米，这个不是说什么精神还是认识上达不到&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而是企业的状态决定的&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;小米战略和主营方向转型是否容易?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转型和调整过程中带来的员工变动和资产变动会是什么样?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米员工有多少？ 这些员工的组成是什么情况?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米转型或者倒闭以后这些员工是否很容易遣散安置？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关的资产设备是否货很大程度上不能再利用等等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些才是传统企业身躯庞大跟不上步伐的原因&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为船大难掉头,更何况是带着一整个供应链的大船&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的老牌移动电源厂商都是已经掉头一次的大船了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为手机电池市场的没落,很多电池厂商倒闭破产兼并重组&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少转向移动电源或者纯代工 ,5年前市场上手机电池品牌有多少?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在不计各品牌原装的电池,市场上几乎只剩下了飞毛腿和品胜&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;小米， 苹果这些公司都是轻资产营销公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统企业准确的说是产销一体的企业&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生产职能， 社会责任和他们比完全不同&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移动电源这样的下去, 可能会有一大批的产销一体的企业会逐步推出销售市场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转向代工,类似富士康的作用  ,然后生产领域兼并淘汰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而一大批的营销型公司开始崛起,以设计和品牌营销为主导,产品生产外包&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体产业链调整&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然, 这可能需要一个很长的调整过程&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以参考的是鞋服类 , 电脑主板类等产业&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以预见的是吗以目前移动电源生产的模式, 人工成本低,产业配套密集的地区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生产厂商将会有很大优势&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些在区域竞争能力不强的企业, 要么搬迁,要么政府需要给政策维持产业和保证就业&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22170394/answer/20547509
</link>
<author>
唐青化
</author>
<title>
鲸鱼在发情期结束时会有经血现象吗？如果有，是否会为鲸鱼带来一定的生存威胁？
</title>
<description>
在生理课上，老师正在讲人类的生理期知识之时，我由于前几天刚看完&lt;i&gt;鲸鱼一次能射精20L（5加仑）&lt;/i&gt;的文章，于是脑洞大开举手发问：“&lt;b&gt;请问鲸鱼在发情期结束时会有类似人类行为的经血现象吗？如果有，会否为鲸鱼带来一定的生存威胁？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;老师默默地看着我，无言以答。&lt;br&gt;——————————————我是后来查资料的分割线——————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;①&lt;i&gt;明确月经出血的实质&lt;/i&gt;。动物中，起码脊椎动物，都有发情期这一生理特征。当脊椎动物生殖系统成熟后，将会规律性的产生性欲，进行性交行为。雌性哺乳动物发情期结束后，会处理掉未受精的卵子，不再接受交配。而哺乳动物中，灵长动物的发情期大约在28天左右，结束后将会让发情期中增厚的子宫内膜脱落，经由阴道排出。而这种规律性的子宫出血，实际上是&lt;b&gt;子宫内膜中的螺旋动脉阶段性和阵发性收缩和痉挛，这使得远端的血管管壁及所供应的组织缺血坏死，血管痉挛后，继而发生阵发性扩张，使已坏死的血管壁破裂，血液溢出，表现为出血。&lt;/b&gt;而如兔、鼠等低等哺乳动物没有这种高度分化的螺旋动脉，发情期结束后并无出血现象。严格意义讲，只有发情期为28天的灵长动物才有月经。&lt;br&gt;&lt;br&gt;②&lt;i&gt;不只灵长动物会在发情期有出血现象&lt;/i&gt;。实际上，&lt;b&gt;在发情过程中卵巢分泌黄体素的动物，都会在发情期过后因为内膜崩解而使得螺旋动脉崩裂而出血。牛马猪羊骆驼都会在发情期结束后有经血现象。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;值得顺便一提的是，养宠物狗的可能会发现，狗在发情期时也会有出血现象。但出血机制与灵长动物不同。雌狗出血是增厚的子宫上皮细胞所渗透出的血液粘液，是狗的发情前期所排出的血液粘液，表示准备排卵，是&lt;b&gt;发情期刚刚开始&lt;/b&gt;。而据兽医观察，猫在发情期过程中，甚至只会偶尔有阴道分泌物出现。未受精卵子是直接被白细胞杀死。出血反而是不正常表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;③&lt;i&gt;鲸类的卵巢中已然确定有黄体存在。&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;blockquote&gt;蓝鲸的黄体直径20cm左右，平均重2．6kg. （最小800g，最大7．5kg）；长须鲸的黄体直径约30cm，重约. 910g &lt;br&gt;小露脊鲸的卵巢中发现有一个黄体与三个黄体。&lt;/blockquote&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;那么，可以确定，起码，&lt;b&gt;部分鲸类，是会伴随着发情期结束后有子宫内膜脱落，经血产生的现象！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;至于鲸鱼出血后怎么办？鲸鱼的集群生活可以解决大部分前来的天敌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20147232&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;月经出血是不健康的表现吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20176863#answer-2004252&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;小猫小狗等等的哺乳动物，会和人类一样有月经吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;科学世界的忘了第几期
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22176854/answer/20558033
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
如何把技术讲得更容易听懂？
</title>
<description>
我目前唯一个票数过千的答案貌似就是干这个的：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20756454/answer/16074765&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么亚马逊毛利率为 0 时仍可盈利？跟现金流有何关系？&lt;/a&gt;所以也来抛块砖吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其实是个营销的问题，那不妨按照营销的思路来做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先做市场分析。想明白以下问题：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;你的受众是谁？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他们具备怎样的知识储备？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你要兜售的技术解决了他们的什么问题？（向老板解释技术问题也算一种兜售）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有没有现成的技术方案解决类似的问题？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果没有现成的同类方案，为什么没有？是因为你对问题定义不清晰，还是不存在这种需求？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果有现成的同类方案，那你兜售的技术和已有解决方案相比较，优缺点如何？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;在对「市场」有了初步的认识之后，接下来就是怎么包装你的「产品」了。可选的方法有很多，比如假设你文学造诣不错，且你对受众的心理有相对精准的把握，大可以讲个漂亮的故事。知乎上不乏这样出彩的回答，把相当晦涩的知识概念讲得深入浅出、明白易懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然如果你不幸如我，文字功底一般，其实也不要紧，那咱就不讲故事，讲道理。把核心的概念按照合适的方式组织起来，用通俗易懂的语言去描述，也能解决大部分实用的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分清主次。这说起来容易做起来难，因为只有当你对兜售的技术和同类方案了熟于心、对受众的基本情况拿捏得当，你才能判断哪些部分是重要的，应当着重讲；哪些部分是次要的，时间有限或者为了减少复杂度可以忽略不讲。&lt;b&gt;很多人讲不明白，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;常常是因为自己理解得也不是很透彻&lt;/b&gt;，或者不知道听众的基本情况，无法作出合理的取舍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;条理清晰、层次分明。其实也是考验你自己的理解程度的。能否从错综复杂的关系和概念网络中划清边界取决于你自己的&lt;b&gt;抽象能力&lt;/b&gt;。就好像写程序一样，有的人写一个方法/函数四五屏都不够用，而大牛的写法常常是分解为若干不相关的子方法/函数。两相对比，立见高下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过在这个注意力匮乏的时代，只讲道理和逻辑的话听众很容易就走神了，你还得根据实际情况时不时抖个机灵、讲个笑话，把出窍的灵魂给捉回来。就像在知乎上回答问题，这样的小技俩就可以派上用场，比如插个图……&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他要注意的细节还有很多，如果是书面说明，文字的语法要尽量正确，避免造成歧义；标点符号要用对，因为很多时候错误的标点符号会造成意义的改变；&lt;b&gt;多用简单短句，少用复杂长句&lt;/b&gt;等等。如果是演讲性质的沟通，那还要注意语音、语调、语速等更多需要考虑的因素；脱稿即兴讲还是配合幻灯片讲也有非常大的区别。如此种种，以上每一点都可以单独展开讲很多，但限于篇幅这里只能点到为止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好啦，吧唧了这么多，其实只是为了卖个广告【我容易么我】。我和 @Lawrence Li 还有 @李楠 一起搞了个语音播客 (podcast) 节目叫《&lt;a href=&quot;http://www.itgonglun.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;IT 公论&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，主旨就是讲普通人也听得懂的技术，欢迎大家收听！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21132828/answer/20549703
</link>
<author>
汗青
</author>
<title>
中国古代的刀剑铸造技术失传了吗？为什么当今日本武士刀驰名世界，中国就没有类似的物件？
</title>
<description>
这个问题，需要写论文了。有兴趣的，可以找我的博客看，里边有几节相关内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我摘两节过来。又，百度百科里关于所谓各种唐刀的词条和解释，基本都可以不看，真要看就当小说看，别当知识点看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二，日本刀——低温冶炼、锻造和淬火技艺的颠峰之作&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;汗青&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本刀，和前面所说的其他三大名刃都有所不同，无论是从材料的获取还是其锻造及热处理技术上看，它都是一种非常独特且个性鲜明的兵器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自汉代起，中国的各种技术和物品开始不断流入日本，随着越来越先进的钢铁冶炼技术及造刀术的传入，刀剑制造技术在日本经过一定时间的发展后，最终在这个岛国上稳定下来，并发展成独特的日本刀制造体系。即使到现在，其与五、六百年前的日本刀体系也没太大的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说日本刀制造，就不能不说的是制造日本刀的原材料，尤其是其中被传说得神乎其神的“玉钢”（Tahamagane），是必须要讲清楚的，只有这样，我们才能进一步了解日本刀的独特之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就目前掌握的资料看，学界——主要是日本学界的主流观点，大多认为中国江南一带先进的炼钢技术，约在公元6年左右开始流入日本。之后经过了一千余年的本土发展，再伴随日本遣隋使、遣唐使等带回的中国大陆隋唐刀热处理法的传来，最终形成了制造日本刀所特有的炼钢法和制刀技艺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国早期的炼钢术——炒钢法，大致有三种形式，即单室式炒炼、双室式炒炼、串联式炒炼。而从冶炼炉的构造和工艺流程上看，日本在新新刀时期前广泛采用的踏鞴（Tatara）炼钢法，冶炼炉的结构和原理实际上和中国炒钢的单室炒炼法基本就是同一种技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国在西汉之后，开始使用经过初步冶炼得来的生铁为原料，再以炒钢法获取钢铁原材料，不再使用直接自矿石中取得的块炼铁来锻造刀剑产品。并且中国的单室式炒炼在燃料中逐渐开始使用高温燃料——煤炭。而日本则因为地质和地理环境等问题，一直都以木炭为主要燃料，在很长一段时间内，他们都未使用其它更理想的高温燃料，也未在这方面有大的发展，是以当时的炉火温度最高只能达到摄氏1150度左右，远不能达到摄氏1535度的纯铁熔点，虽说含有杂质的矿石熔点要比纯铁低不少，但在这么低的温度下，铁矿石依然是很难完全融化的。也因此当时的日本人为了获取理想的材料并炼去其中的杂质，在冶炼原材料上使用了表面积远大于大块矿石的砂铁，以求能更好地融化矿石，但同时炼制的时间也变得相当长，常常需要三天三夜甚至七天的不间断熔炼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是他们虽然使用的是与中国炒钢单室炒炼法差不多的冶炼炉及制造流程，但因为原料不是生铁，而是铁矿石，之后也没有再行炒炼，所以炼出来的产品还是块炼铁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种低温冶炼法炼出来的成品，是一种不规则、通体多孔呈海绵状的块状钢铁，一般称其为“海绵铁”，这和我国古代最早炼制出来的块炼铁，本质上是同一产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本冶炼师们在冶炼时，会先把砂铁放入炼钢炉，然后加入特制的木炭，再开始进行冶炼。由于他们使用的是木炭，而不是煤炭和焦炭，所以温度受到限制，其炉温无法获得大幅度提高，这对钢材的纯度及产生的成材形状和性能，还有最终的用途，都产生了相当大也相当重要的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本这种踏鞴（Tatara）炼钢法，如果再细分的话，还可以分为两个分支，一种叫鉧押法（Kura），另一种为铣押法（Zuku）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉧押法是以砂铁为原料的一种炼钢法，也见于私人小型冶炼。如有些地区会采用一种名为“真砂”（Masa）的砂铁为主要材料，这种产于日本本洲西部的“中国”地区的名为“真砂”的砂铁，要比一般铁矿石所含的锰、磷等杂质少，所以炼制出来的钢材纯度比较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照日本的有关记载，使用这种冶炼法，大约每3400贯（1）砂铁和3400贯木炭，可以炼出300贯钢，400贯生铁和250贯熟铁，其中那300贯钢，就是制造日本刀的主要材料之一“皮铁”（Kawatetsu）的原材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）贯：日本江户时代的重量单位。1贯＝1000匁＝10000分。匁旧作钱、泉，依其发音（もんめ）又作目，1匁等于今制 3.759克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，日本刀用钢的出产率和产量非常低，共需大约26.7吨的原材料，才能炼制出1吨成品钢，因此即便不计算其中的人工，光是原料成本都是相当高的。事实上，这种冶炼法也确实是一种效率底下比较原始的冶炼法，单纯从生产效率上看，相当不经济，而且对木材的消耗也极其庞大。幸亏日本是个森林资源丰富的多山国家，不然的话，只怕几百年的采伐全国就要被搞成沙漠了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于铣押法（Zuku），一般为大型商业冶炼采用，冶炼工场使用的是一种叫“赤目”（Akome）砂铁原料，由于原材料和冶炼方法不同，所以铣押法得到的成品要少些，大约26.7吨的矿石和燃料，只能炼出 0.8 吨可以用于日本刀制造的成品，其产品相当于我们国古代的白口铁，其它成品还有“左下铁”、“庖丁铁”等等。能直接用于制造日本刀的另一主要原材料“芯铁”(Shintetsu) ，就大多来源于这种冶炼法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两种冶炼法，事实上其操作原理和流程都比较接近，相对而言，铣押法要略微先进些，这两种冶炼法的产品，日本称鉧铁（海绵铁）和铣铁（即我国古代的白口铁）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要注意的是，在使用鉧押法冶炼完之后，得到的鉧铁并不是整块可以使用的成品，这是一种大块的品质不均匀的海绵状钢铁制成品，冶炼师需要用大锤把这种钢铁块敲碎，然后将碎块仔细地分门别类，这个时候可以直接将部分材料拿去制造日本刀，也可以进一步加工冶炼，分别得到玉钢、破面、铁滓、左下铁、庖丁铁等各种成品料再予以分别使用。这其中，可以用来制造日本刀的原材料一般不超过三种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，日本的这种冶炼技术，从科技进步角度看，是相当落后的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合日本本土学者的研究成果，比较一致的的观点是，日本本土冶炼技术发展大约分四个阶段，其冶炼方式、场所及刀匠使用材料之间的关系如下（其中说的高温炉，是指与之前的温度比，而并非冶金业所指的高温炼炉）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一，原始低温野炉（自然通风）时期。&lt;/b&gt;这一时期大量的是私人小规模冶炼，成品为鉧铁，也就是海绵铁，作成以后需要刀匠将鉧铁拆分后使用，上古刀基本都是这一形式的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二，初期低～中温炉（吹子）时期。&lt;/b&gt;这一时期为私人及零散商用小规模冶炼，产品为鉧铁和铣铁，依然需要刀匠拆分后使用，这一时期为上古刀到古刀期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三，中期高温炉（踏鞴）时期。&lt;/b&gt;这一时期开始出现鉧押法大规模商业冶炼，同时产品也多样化起来，其成品有出羽钢、印可钢、千种钢等，刀匠们开始大规模使用半成品钢，也就是玉钢锻造刀剑。这种造法成为普遍形式，是自庆长新刀起及之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;四，后期高温炉（天秤鞴、大胴）时期。&lt;/b&gt;这一时期刀匠们使用的主要材料，大多为大规模商业冶炼出来的各种成品钢（造、粒、顷钢）及玉钢，新新刀时期刀产品基本都是在这一形式下制造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，日本从十六世纪才开始研究用煤炭的量产冶炼高炉，到两个世纪后的1873年，正式完成使用煤炭的高温反射式精炼炉的研发，因此新新刀时期有相当部分日本刀是采用冶金业概念上的高温炼炉的产品制造的，而传统冶炼法则日趋式微、几近绝迹。也因此水心子正秀才会发起日本刀复古运动，最后成功地将传统低温冶炼和锻造法保留至今，并将传统日本刀要使用传统冶炼和锻造这一概念也基本固定了下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在上述前两个时期里，刀匠们使用的原材料中，有相当部分是外来钢铁产品，即日本所谓的“舶载铁”，品种主要是中国的炒钢、灌钢产品，也有部分印度钢和南蛮铁（主要为欧洲产品，也有部分是中国产品，南蛮铁这个概念其实是个很不精确的称谓）等等。而后两个时期的刀匠们虽然主要以本土产的钢铁原料为主，但上述的这些外来钢铁产品，自上古刀到新新刀时期，日本刀匠们是一直都有使用的，不过是数量多少而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海绵铁这种比较原始的冶炼产品虽然有很多缺点，但也有一个特殊之处，那就是可以同时炼出钢和生、熟铁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，因为这种块炼铁产品所含的杂质较多同时又成分复杂，使用很不方便，所以最后被逐步淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而日本的刀匠们，因为燃料和一些其它原因的限制，在无奈之下只能最大程度地去利用这种特性，他们因此开始将不同成分的材料运用于刀具的不同部位上，同时不断改进锻造技术，从而找出了一种几乎可说是使用这种成分复杂的原始块炼铁的最好方法，并一直流传至今，最后甚至将其发展到了如果不是使用以这种方法获取的原材料制造的刀，就不是传统日本刀的地步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不得不说，日本人性格中那种无论什么都力图极致和完美的精神，在这里起到了极大的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用低温锻造技术制造的产品，最关键的是它在经过热处理后，能够拥有日本人努力追求的那种变化多端而又美丽的地铁和刃文。可以这样说，日本刀自原材料的获取到其打造成形的过程，是一种把低温冶炼和锻造、热处理技术都发挥到了极致的工艺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而这种制造方法的缺点也是明显的，那就是成本相当高昂，并且由于材料性能和制造过程的特殊性导致很不容易控制成品形状，这使得其对锻造工艺的要求非常高，期间全靠个人经验，因此非常不容易普及，想要成为一名合格的刀匠，其过程非常长也非常困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个很简单的例子，日本刀弧度的产生，就与一般刀具完全不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使用高温炉锻造，钢材更易被打造成需要的各种形状，这是它的优点之一。世界其他地区的兵器，尤其是刀剑，其弧度基本都是打造出来的，而日本刀则不然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本刀弧度的形成，绝大部分原因是因为使用不同成分材料合成的刀身，其各部位张力不一样、在淬火时收缩比也不一样而自然形成的，并非全是直接打造出来的。所以日本刀会在淬火之后，采取回火工艺，这种回火对材料本身的硬度、强度和韧性改变不大，主要作用地是为了避免淬火形变及烧刃时因高温产生的内应力，一般回火温度在200度左右，如果温度过高，会出现不可逆的第一类回火脆性导致品质大幅度下降而成为废品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回火的重要性，我有个具体事例可以很直观地证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有次我造了一柄小直刀，做完敷土烧刃后，因为有其它事，就先放下了，再后来不知怎么地大家都忘记了回火这事，直接进入研磨程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果是我们的研磨师郑晓重在研磨的过程中，刀刃区的内应力开始表现出来。一天半夜，郑晓重给我来了个电话，说他在研磨刃尖部位时，发现了一个致命损伤——刃切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就这么这一点点疏忽，导致了这件作品彻底报废。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，折叠锻打的时间长短和次数，会影响到含碳量，由于这一原因，传统日本刀的“折返锻炼”工艺有着相当严格的次数限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在古代，是没有任何仪器可以得到“折返锻炼”次数对含碳量影响这一数据的，因此这一过程的掌控只能依赖于经验和技术，掌握最合适的“折返锻炼”次数，是一名优秀刀匠所必须掌握的经验和技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以这种制造工艺，对制造者的经验和技术要求变得非常高。尤其在钢铁折叠次数有严格限制的情况下，制造者必须在一定时间和折叠锻打次数内，获得自己所需要的刀身状态，此刻刀匠眼中直接看见的并非是最终的成品形状，真正的成品形状必须在淬火之后才能看见，所以光是这一段工艺流程内对制造者的经验和技术要求之高，就已相当苛刻，由此可见打造日本刀所需的技艺之高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也因此在日本刀制造中，以独特的踏鞴低温炼钢法炼制的原材料获得，是至关重要的。而要使用踏鞴低温炼钢法得到这些特定的材料，又需要日本一些特定地区生产的、成分比较特殊的如“真砂”和“赤目”这样的铁砂。日本刀匠们正是在长期使用这些低温炼钢产品的过程中，依据经验掌握了最合适的使用方法，最终形成了自己独特的锻造体系，所以想要以日本传统技术制造出真正传统意义上的日本刀，特定的原材料和踏鞴炼钢法是很重要的两个基础条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是日本刀能独步世界，与“乌兹”、“大马士革”、“克力士”等制刀系并列，成为世界上一大独立制刀体系的重要原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于以上所述的这些原因，严格地来讲，并非凡是出产于日本、形状符合传统武士刀标准的刀，就可以叫“日本刀”的。真正可以称为“日本刀”的作品，有其特殊的要求和含义在内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统意义上的日本刀，除了要符合形制和其他方面一些硬性标准外（如区别“太刀”和“刀”等这些种类的传统定性标准），最基本的几条就是——如果它使用的不是以传统冶炼手法得到的日本刀原材料、不是采用传统炼炉打造、不是采取传统的热处理淬火工艺，那么不管其他标准符合与否，都不能算是真正传统意义上的“日本刀”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，如果你拿高温冶炼得到的成品钢材去打造一把刀，哪怕形制和工艺都没问题，日本人也不会承认这是日本刀的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如在第二次世界大战中，日本军国主义分子曾使用现代工艺，使用高温炼炉及现代钢材大量生产军刀，这种其使用现代高温成品钢原料以大工业流水工艺量产的刀，一般都按标记型号被直接称为“XX式军刀”，如九五式、三二乙等，日本人则称呼其为“Gunto”，以区别于传统意义上的日本刀。值得注意的这其中一些型号的特注型，以及相当部分的九八式军刀，是以传统日本刀刀条加装军刀外装的，有相当部分是古刀、新刀、新新刀，并非机制刀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种新造机制量产军刀，在日本人看来其本身不具备艺术和文化价值，只有历史文本价值，所以按照当代日本法律，这类刀概属要销毁的违禁物品，不属文物范畴，一旦发现将直接切断进行销毁。而在日本刀业界和流通领域（譬如古董刀商店）及真正的日本刀收藏者中，这种量产军刀俗称之一就是“铁棒”，于此可略见大家对其所持的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过收藏日本军刀的绝大部分收藏者，都是因为看重其文物意义而进行收藏，如在中国民间及各种博物馆内，就有不少此类藏品。位于我国首都北京的中国军事博物馆内，就有着相当数量在抗战时期缴获日本军刀藏品，其中尤以许世友将军的藏品为最，经常展出的就多达十数柄，其中不乏日本古代名刀，当然也有九五式、三二乙等“模造刀”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些从日本侵略军手中缴获来的军刀，是中国人民坚苦卓绝的八年抗战的见证，具有重要的历史见证和教育意义。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;图说明：笔者收藏的抗战期间缴获的日本军刀。日军95式军刀的铜镡初期型，刀、鞘编号一致，日本陆军造兵厂东京工厂陆军第一造兵厂制造的“东”字铭款，刀装由株式会社寿屋商店制造。此款刀使用的钢材是所谓的机制玉钢，整体油淬，配备给日军尉官使用。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四章 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一条杆棒打天下的宋朝和中国兵器神话之消亡&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;——禁私兵、尚武精神和兵器文化传承&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;汗青&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，为什么日本会在唐之前一直跟着中国走、到唐之后却开始发展出自己的制刀体系和刀文化，而中国又为什么在唐代后制刀技艺就开始急剧衰落，在短短一段时间内，仅到北宋中期就衰落至如此地步呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又为什么，隔海相望的两国制刀技艺的盛、衰焦点，会一齐落在唐代呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案一，是和中国历代皇朝对民间持有兵器的态度有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对中国历史有所了解的人，都知道一件事，那就是元代统治者为了防止民间武装反抗，对民间武器的管制，达到了一个前所未有的变态地步，连菜刀都被管制了。当时规定以二十户为一甲，共用一把菜刀，这一甲的领导，大概相当于我们现在街道里的居民小组长吧。那把宝贵的菜刀，平时便保管在这位居民小组长手里。大家做菜要用菜刀了，就得去小组长家排队。后来大约是小组长们嫌麻烦，因此很多时候是把菜刀用链子锁在水井边的箱子里，要用就拿钥匙去开箱子取出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我估摸着那辰光的一道好风景，应该是在饭点之前的水井边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想想那时每个城市里街头巷尾的水井边，一到黄昏时分，就会有十数乃至数十个姑娘、大嫂、老太太聚成一堆，一边洗菜一边排队切菜，这情景必然十分赏心悦目。那水井边，在当时也定是个成功率极高的婚介场地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这事，是中国古代史、社会史、兵器史上的一大奇观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许还是饮食史上的一件大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为管制菜刀此举，对中国冷兵器制造的传承打击固然巨大，对饮食文化传承的影响只怕也不小。君不见取材于宋元评话杂剧的《水浒传》中，那些梁山好汉们便个个都是大块吃肉的汉子。于我想来，这等描写固然有小说家们想表现好汉豪气的成分在内，但恐怕当时村野小店里的厨子，没有自己的菜刀可以切肉，于是只能直接把大块肉煮熟了端上来给客人吃，更是其中的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一想，水浒好汉们由大碗喝酒、大块吃肉所表现出来的豪气，顿时失色不少。接着又想，大约当时人家中，温婉女子启樱桃小口大块吃肉也是常景，因此那些民间艺术家们此举很可能是一不小心的写实描写而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一念至此，心目中一直以来因大块吃肉而来的好汉们之豪气形象，几乎荡然无存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还没写这一段时，曾以为写出来会很好笑，但写完后却一点都笑不出来了。虽然我本来确实是想说笑一下的。&lt;br&gt;    笑不出来，不单是因为前文之故，还因为在最后润色这部书稿的过程中，偶然看见一条新闻，说近来我国的安保措施又有进步，推出了购买老鼠药和菜刀需要实名登记的制度，其报道中洋洋自得和夸耀之情溢于言表，于是我便实在很难理解制定这一规定的官员和对此大表赞扬之意的记者了——他们怎么居然就好意思把这事当政绩来夸耀？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本来在中国史上，对菜刀实行管制的，就只有一个元朝，现在好，我想以后也许有一天历史课本上会这样说：在中国史上，对菜刀曾经实行过三次管制，一次是元朝，为了防止汉族人民对其统治不利；还有两次，则分别是2008年和2010年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果可能，我一定会建议把提案实施这一制度的那些人士名字都写上去，好让他们就此一直光宗耀祖下去。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;知道元朝禁菜刀、禁私兵的人很多，但不太为人知道的是，在这个问题上，其实宋代比元代好不了多少，最多不过五十步笑一百步而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，中国历代皇朝对民间拥有武器这一问题，一直都是争论不休的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦始皇统一天下以后，首先做的几件事之一就是销天下之兵作十二铜人。到汉代，庙堂上有过关于是否要禁私兵的争论，类似争论唐朝也有；到了宋、元两代，统治者们终于开始将禁私兵这一讨论付诸于实施，且其表现出来的态度，在很短时间内就达到了登峰造极近乎变态的地步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉、唐两朝的一些皇帝，对民间私兵这一问题，其实是看得很透彻的，或者也可以说他们对自己的统治非常自信，因此对此并不是很在意，故没有开展大规模禁私兵的运动。顾炎武的《日知录之馀》中，就有汉、唐时期两次关于禁私兵争论的详细记载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其一发生于汉武帝时期。当时的丞相公孙弘上奏，要禁止民间拥有弩。他的理由是一旦十贼持弩则百吏不敢前，因此他认为只要禁了民间拥有弩，那么贼人就只能拿其他短兵了，这样一来官兵就可以大胆上前捉拿，贼人也就不敢作奸犯科了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时的光禄大夫吾邱寿王对此表示反对，他说臣闻古人作五兵，不是用来为害，而是用来禁暴讨邪的。人们安居则以此制猛兽、备非常，有事则以设守卫、施行阵。秦兼天下以后，废王道、立私议，灭诗书而首法令，去仁恩而任刑戮，于是虽然杀豪杰、销甲兵，但天下百姓还是以农具为武器汹汹而起，最后以乱而亡。所以圣王才会重教化而省禁防，因为他们知道光有禁防是不足恃的。现在陛下英明、治国有道，天下安定，虽然也还有些盗贼，但这是地方官的过失，不是因为民间有弩的缘故。而且《礼》有大射之礼，我只知道圣王有合射以明教化，没听说过他们要禁弓弩的。因此要禁的是地方上巧取豪夺和盗贼一类的行为，而不是兵器。不然的话，如果是坏人，那么坏人本来就不怕违法，所以坏人依然会去持有弩，而好人自卫要使用弩却会违反法度，他们反因守法而失去了防卫的能力。因此禁弩不但无益于禁奸，还害得百姓没有了自卫的能力，又废了先王的大礼，让人们以后再也无法学习圣贤们传下来的大射之礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉武帝于是用吾邱寿王的话去问公孙弘，公孙弘为之折服，汉武帝遂不纳公孙弘禁民间藏弩的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，汉武帝的态度其实着有很明显的倾向性。书曰“上以难丞相弘”，这个“难”字，就表明了汉武帝一开始就不支持公孙弘建议的态度，是以他才会用吾邱寿王之语去“难”公孙弘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉弩，在当时是一种极为先进的的远程攻击武器，其射程和精度都远远大于弓，如果只论射程和杀伤力不考虑其他，这东西甚至不比近代初始火枪差，因此说它是当时的高精尖武器一点都不夸张。汉军之所以能克制匈奴，此物居功至伟。如汉名将李陵率丹阳兵而教以骑射，之后孤军杀入匈奴，以五千汉军步卒对十万匈奴步骑混合军团，激战八天、杀伤匈奴过万，全仗此物。最后在距离汉关百余里处，李陵因箭支耗尽外加叛徒出卖，致使全军被围而遭覆灭。余读书至此，每每憾之兼且恨之——如使李将军多十万箭，则不但匈奴无能为，且可立不世之功矣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然如此凶物，汉武对民间私人可以拥有一事全不以为意，足见其人胸襟之大、自信之高，而在此之外，于我看来更有其高瞻远瞩的一面。且不去说上古六艺和《礼》《诗》这些典籍的礼义，从吾邱寿王之语中我们也可以看出，时至汉代，习射依然是当时礼法的一项常规内容，而正是这种自小要接受的全民射礼训练和百姓可以持有兵器的政策，使得汉人武勇之风不灭，中国的中原历代皇朝多不敌北方游牧民族，惟汉、唐两朝不但不惧，更能克之、征之，武力威振塞外，不可谓与此全无关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亭 林先生书中另一事，乃是唐时故事。说是当年唐中宗即位时，拜郑惟忠为黄门侍郎，朝中有人请禁岭南首领之家畜与兵器，郑惟忠曰为政者不可轻易革除民间习俗，晋人《吴都赋》里就说南方是“家有鹤膝，户有犀渠”，一贯如此，现在一朝禁之，岂无惊扰？中宗然之，于是此议不行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“鹤膝”，乃是指矛属兵器，“犀渠”则是水牛之类的牲畜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两位汉唐天子，一个认同禁私兵并不能减少犯罪，其胸襟和自信，绝非泛泛；一个以变易风俗是为扰民而不禁私兵，亦称宽厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上我国两千年前这位叫吾邱寿王的官吏的言论，极透彻地揭示了私人拥有武器这个问题的本质所在——那就是民间持有武器不是问题，根本问题是在于统治者的治理不善，以及违法犯罪行为本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;禁私兵，并且把私兵概念扩大至民间日用品的这种行为，在我看来，是统治者非常不自信和积弱的一种极端表现，因为这种行为产生的唯一根源，就是惧怕老百姓有一天会拿起菜刀来，对他们的统治不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是问题在于倘若你治理不善，即使你禁了菜刀，老百姓们也会举着木棍站起来和你过不去。宋、元两朝，甚至连祭祀用的带刃仪仗和菜刀都禁了，可大规模的人民起义依然不断就是明证。如果天下大治，统治者又何惧老百姓手中有些许低级自卫武器，譬如菜刀。再怎么样，老百姓的武力也不可能和全副武装、拥有重武器的警察及军队比肩吧，区区几把菜刀有什么好怕的，无端示人以弱、示人以愚，曝一己之怯，令人见笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又况且罪犯之所以是罪犯，恰恰就是因为他们不怕法、敢违法。既然罪犯本就不怕法令，那么请问，这个禁私兵的法令对他们有什么用？罪犯们依然是想拿什么就拿什么，难道你禁菜刀，罪犯就不会拿菜刀去犯罪了？又如果他们拿水果刀、板砖、棍子呢？那是不是连板砖、木棍也要禁呢？作为统治者，不想着平天下不平之事造福人民，却想凭一纸法令就让罪犯们因此不拿武器去犯罪，全然不顾百姓生活是否因此受影响和不便利，这种想法和行为，实在太过愚蠢和幼稚，简直是滑天下之大稽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，现今欧洲瑞士政府执行至今的武器持有制度，也足可证明吾邱寿王观点的前瞻性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制定于十九世纪前叶、一直沿用至今的瑞士宪法第十八条规定，每个瑞士士兵，都可免费得到由国家提供的第一批武器、装备及被服等物，而其中的武器可以一直由士兵保管。因此瑞士人在服完兵役后，可以把在部队使用过的武器——包括冲锋枪在内，带回家保存。只要你出具一份不将这些武器用于违法行为的保证及一份无犯罪行为证明，在兵役完成前参加两次射台和野战射击演练就可以了——这后一条尤其有意思，瑞士政府还要确保你会熟练使用这些将被你带回家的武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据瑞士政府2003——2005年的统计，瑞士人服完兵役后有30-40%的人选择将在部队使用过的武器带回家保存；而据我国新闻媒体的报道，在2002到2004这三年内，瑞士政府因此将11万4千枝自动步枪和手枪发放给了私人拥有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，瑞士政府从来都认为瑞士不存在因这一枪支保存制度带来的后果及问题，就在不久前又再次发表了同样内容的声明。也就是说，瑞士政府认为其国家在与此有关联的诸如社会治安等各方面，和不发放枪支及禁枪的国家没有什么不一样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，瑞士的社会治安确实相当好，它比世界上绝大部分禁止民间持有枪支的国家都安全得多，也比绝大部分禁止民间拥有刀剑、禁止拥有小匕首，甚至对菜刀进行管制的国家更安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家鼓励和支持民间拥有军用武备，安居则制猛兽、备非常，有事则设守卫、施行阵，此乃我国上古圣贤藏兵于民之大义，复见于今日万里之外的异国，叫人情何以堪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，我在这里可以说的，大约只能是这样了：一条很有意思的法律，一个很有意思的政府，一个很有意思的国家，及人民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从宋朝开始，中原皇朝自秦汉、隋唐以来的雄风不再。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种雄风不再，不单是指在兵器制造及兵器文化上表现出来衰落和消亡，也包括了国力和民风，以及意识形态上的巨大变异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有宋一代因所谓“重文轻武”导致的积弱固然众所周知，但宋朝皇帝们大禁私兵的态度，对整个宋朝的国、民积弱所起之力，也不可小觑。在我看来，禁私兵和国、民积弱这两者之间的关系孰为根本，不是那么好定论的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金庸先生的小说《射雕英雄传》在开篇内，有一处写大宋百姓们互相说笑，其中某甲道：“金兵有甚么可怕，他们有一物，咱们自有一物抵挡。”某乙道：“金兵有金兀术。”甲道：“咱们有韩少保。”乙道：“金兵有拐子马。”甲道：“咱们有麻札刀。”乙道：“金兵有狼牙棒。”甲道：“咱们有天灵盖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每读书至此，则令人郁郁不能自解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这虽然是小说情节，却十分符合宋朝重文轻武之积弱和当时的社会状况。实际上，大宋朝的百姓们，也确实只能用天灵盖去抵挡金兵的狼牙棒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这甲乙二人，之前说的是官、兵层面，如金将金兀术自有宋将韩世忠抵挡，金兵的拐子马部队则有宋军的麻札刀与之抵敌，还勉强两两相当。但到了民间层面，因为在大宋天子的严令和各级政府机构的威压之下，大宋百姓自开国起就失去了任何可以抵抗敌军的自卫兵器，到这时真的只能用自己的天灵盖去抵挡金兵的狼牙棒了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋代自立国后，就在一直大力奉行防民甚于防川的政策，大张旗鼓地禁民间持有兵器、禁民众聚会等等，不但对民间私蓄兵器者处罚极严，甚至对造刀的工匠也要一并进行处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么大宋政府要禁止持有的所谓的兵器，又到底是个什么概念呢？我们且来看一看史书是怎么记载的吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大宋开宝三年（970），那位杆棒开国皇帝颁布了一条法令，曰京都士人及百姓均不得私蓄兵器。其后禁令波及全国连绵不绝，粗略简之，就可见有淳化二年（991），天禧五年（1021，景祐二年（1035），庆历八年（1048），嘉祐七年（1062），宣和六年、七年（1125）等再三再四颁布的各种禁私兵法度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一系列禁令，涉及面极广，不但禁了上阵用的军用武器，一度连老百姓日常开山种田的工具刀都给禁了。在《宋会要辑稿·兵》里，有仁宗年间的一份诏书，其曰：“仁宗天圣八年三月诏曰：川陕路不得造着袴刀。利州路转运使陈贯言：着袴刀，于短枪竿、拄杖头安者谓之拔刀，安短木柄者谓之畲刀，并皆着袴。畲刀是民间日用之器，川陕路险，全用此刀开山种田。今若一例禁断，有妨农务，兼恐禁止不得，民犯者众。请自令着袴刀为兵器者禁断，为农器者放行。乃可其请。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里还好，在利州路转运使陈贯的建议下，朝廷只禁了长柄的“拔刀”。但在《宋会要辑稿·刑法》中，又有记载说徽宗宣和七年，朝廷再次下令禁断民间使用及锻造“博刀”等刀具（所谓“博刀”，其实与朴刀、畲刀、袯刀、刳刀、着袴刀等等乃是同一样东西，是不同地方、不同时间的不同称呼，参见本书附录《宋刀一种小考——朴刀》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而《宋史》卷一百九十七的兵志则道：“景祐二年，罢秦州造输京师弓弩三年。诏：‘广南民家毋得置博刀，犯者并锻人并以私有禁兵律论。’先是，岭南为盗者多持博刀，杖罪轻，不能禁，转运使以为言，故著是令。”在这条禁令里尤其值得我们注意、且与本节主题有极大关系的一点是，官府不但禁了“博刀”这种百姓日常生活用具，甚至连其制造者都要得罪，这对兵器制造技术以及兵器文化的发展和传承，无疑是极致命的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兵器兵器，兵用之器也。按说朝廷既然禁的是兵器，当是禁民家私藏兵用之器，弩这种程度的高精尖武器自不用说，肯定算兵器，把长刀、大剑算上去也不为过，可如果连老百姓种田开山的随身工具刀都算是兵器，那就很有点闹笑话的意思了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种连民间生活用具刀都企图禁绝的仇民、防民政策，不仅腰斩了中国之前积累了千余年的兵器制造技艺传承，也灭绝了中国兵器文化的传承和发展的可能，使得中国兵器从会当凌绝顶的世界顶峰水准瞬间跌落尘埃，从此被弃于世界名刃行列之外，最终沦为了既没有文化内涵也没有制造技艺传承的铁片子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，宋自开国起还一直严厉管制各种民间集会，即使是民间祭祀和庙会。各地官吏们屡屡上奏朝廷提请警惕和禁止祭祀、庙会、社会的记载，于史不绝。由此宋朝政府又出台了一系列禁止在这些民俗和宗教仪式上使用仪仗兵器的禁令，如《宋会要辑稿·刑法》有天禧五年的诏曰：“神社枪旗等严行铃辖，如有违犯，内头首取敕裁，及许陈告。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里要注意的不仅仅是此条禁令本身，还有其最后一句：“及许陈告。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈告，说白了就是告密。中国历史上对这一行为的评价多是负面的，无论政府还民间，或者是各学家，都普遍持反对态度。因为这很容易形成诬告风气。如武则天时期，就因为这事闹了一次风波，最后虽然实施了这一许可，但对武周此举的历史评价，就一直是负面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵宋为了对付私兵和民间集会，连这一招都使将了出来，足见其对此忌讳之深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到宣和六年，大宋朝廷在这个基础上又再次宣布，在祭祀、社会等民间群体活动中，只要是带刃的家伙就一概不许用，哪怕你是用于仪式的仪仗摆设，并对此给出了官方建议，说在祭祀这类需要仪仗的活动时，你可以用竹木做成兵器形状，贴上蜡纸假假地算是个刃就拉倒了，不然的话……官府抓你没商量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;禁私兵禁到这个地步，金兵来了大伙儿自然只能投降没商量了。经过了赵官家那么多年的整顿治理，大宋朝早就帮着金兵把民间反抗用的家伙给彻彻底底扫干净了，金兵杀到，如果你不想投降的话，那就用你的天灵盖去顶人家的狼牙棒吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也所以，我们经常在各种影视剧及小说里看见的，那种宋朝书生佩个宝剑到处溜达这场景，在宋朝是绝无可能存在的。因为只要不是官兵官吏，你扛个平头西瓜刀出门都要挨抓，别说挂个宝剑满大街街招摇了。宋元流行“杆棒”，小说和平话、杂剧里放眼看去满篇都是棍棒，罕见刀剑，是有道理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过我并不认为这是由于大家仰慕那位传说中一条杆棒打天下的太祖而群起仿效之故，而是那位自己使一手好杆棒的太祖皇帝，不许百姓家拥有刀剑闹的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也因此宋朝的书生，唯一能做的就是和这位军汉出身的皇帝一样，出门扛条木头棍子防身。佩宝剑在身，以文武双全的风流倜傥形象去泡妞这种事，在大宋朝显然连门都没有，只有罪犯和强盗才敢这么干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我很怀疑北宋那会儿之所以还允许老百姓用小水果刀，并且居然还有“并刀”这种名品，只怕全赖如李师师一流的美女们之力。否则周邦彦们大约在勾栏瓦子中，只能看见无数漂亮姑娘正在用牙齿和手指努力对付橘子这类水果，“纤手破新橙”尚可为之，前面“并刀如水”那一句，肯定是要改一下的了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私以为，或可使金庸小说常用到的一个词——“并指如刀”，大家都去练点徒手功夫，以方便日常吃喝吧。（1）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）并刀，宋时并州所产之名刀，当是日用小刀。宋人张端义《贵耳集》卷上：道君幸李师师家，偶周邦彦先在焉，知道君至，遂匿于床下。道君自携新橙一颗云：“江南初进来。”遂与师师谑语，邦彦悉闻之，隐括成《少年游》云：“并刀如水，吴盐胜雪，纤手破新橙。”后云“严城上，已三更，马滑霜浓。不如休去，直是少人行。”师师因歌此词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在禁止民间持有和制造兵器的同时，宋朝的官造兵器也被严格置于中央政府管制之下，其对各地官军使用之兵器亦防禁极严。如《宋史》兵志说熙宁五年，“帝匣斩马刀以示蔡挺，挺谓制作精而操击便，乃命中人领工造数万口赐边臣”；元丰元年冬，“鄜延路经略使吕惠卿乞给新样刀，军器监欲下江、浙、福建路制造，帝不许，给以内南库短刃刀五万五千口”等等，可见当时各地部队兵器的制造及供应，哪怕是边军所用，也被置于宋皇帝及其派出的太监直接管制之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，有宋一朝之义勇颇多，所谓义勇就是团练乡兵，乃是仿唐府兵而来，尤其是克制金人骑兵的弓箭手，有相当部分是义勇，因此宋各路都有“弓箭社”这个组织，其实就是现在的预备役一类。然而到了宣和七年，《宋史》兵志内却出现了这么一条记载：“私有兵器，在律之禁甚严。三路保伍之法，虽于农隙以讲武事，然犹事毕则兵器藏于官府。今弓箭社一切兵器，民皆自藏于家，不几于借寇哉”，于是乎一切兵器要归公，这路的弓箭统统被收缴上去，让义勇们把弓箭带回家的那位官吏，也因此被罢了官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;敢情在宋朝皇帝和官吏们眼中，大宋百姓，哪怕你是预备役士兵，只要有了兵器就等于是把兵器“借寇”了。这种视民为仇，把全部老百姓都当成潜在敌人和威胁来对待，畏民犹甚于畏敌的思想和态度，正是宋皇帝们禁私兵的根源所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋家皇帝此等阴暗心思和小家气度，比之汉唐，相去实不可以道里计。宋自开国起就呈现出一派全面挨打的积弱气象，以至于把两个皇帝搞进了五国城去坐井观天、后宫娘娘们弄进了金人的洗衣局，最后更偏安一隅做了多年儿皇帝，良有以也。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋朝之后，汉唐雄风和尚武精神固然不复见，而我国传承了一千多年的兵器血脉，也同时宣告彻底终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看来，这种终结，不单是制造技术和器物形制上的终结和衰退，也是文化和精神上的终结和阉割。这是中国兵器文化和制造技术消亡的第二个大原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宋朝重文轻武观念和制度之由来，学者们讨论很多，讲得也都很透彻了。比较通行的说法，是认为在经历了唐末割据和五代十国的长期混战之后，文化及传统湮灭颇多，各种人才尤其是知识分子缺口比较大，因此宋在平天下后相当重视科技文化的重建和继承，是以形成了这一局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过我以为除此之外，还有着另一与此深度一样，角度不同的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵宋官家出身行伍，又仗着武力黄袍加身，从主家孩子手里篡夺的天下，其心中对带兵武人和百姓以武犯禁的恐惧心之重，非比一般皇帝。这一点，只看赵大官人一得天下就即刻上演了一场杯酒释兵权的好戏文，便可窥知一二。而之后赵宋一力推行重文轻武之观念与制度，又严禁天下百姓拥有私兵，乃至于禁断百姓们的日常生活刀具，则均是此种恐惧的具体表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩非子说“儒以文乱法，侠以武犯禁”，这两者一向是中国统治者的大忌。赵宋官家禁绝民间私兵，等于斩断了侠以武犯禁的支撑点，而后再将文人们归于固定的程序和法度之下，使文儒不能乱法只能去风月，于是两个心腹大患去矣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种治国理念和法度下，之后发展起来的程朱理学，实是帝王家管控天下百姓和文人们的最理想工具。于是到了明朝，仅仅只朱棣一代，便将大明天下搞得家孔孟而户程朱，以至于文人们整天沦于道德清谈，到最后把朱明朝廷变成了一个问钱粮不知、问甲兵不知的道德腐儒们的乐园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是以自宋兴起的宋元两朝大规模、长时间的禁私兵运动，再加上程朱理学，从社会现实和意识形态两方面联手，一起阉割了中国传统尚武精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统治者们终于如愿以偿，他们用道德和风月，把原本豪壮的中原装点成了一个外强中干的花花世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实这种衰落的演变轨迹，在文学上也表现得非常明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王国维先生在《人间词话》中，对此就讲得很直接。他说诗自唐中叶以后，除一二大家外，殆为羔雁之具；词自南宋之后，除稼轩一人外，亦为羔雁之具，此为中国文学升潜之关键。羔雁之具，是上古应酬礼品，先生此话，等于直指此后的诗词都是装点用的样子货，徒有其表而已。说白了，就是在气势和意境上都落了下乘的匠作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个评语，精准之极。只是又何以会如此呢？余以为，此与中国自宋开始的意识形态大演变有直接关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春秋战国时期，各家诸侯及学派同时兴起，百家争鸣；汉承秦之天下后，拓疆定边，雄武不已；至唐国力发展至鼎盛，文治武功赫赫，是以这一时间段内的学术和文学都处于一个不断上升和发展的阶段。故唐代诗词，外则气象壮丽华瑰、空灵飘忽，内则意味深长、气度恢弘，格调和意境之高，后世不复见。至宋，除东坡、稼轩寥寥数人外，多只谈风月，极尽缠绵悱恻之能事，已然丧却了唐时气象，以至词道大盛。至于明清……明清有诗人和词人么？我能想起来的、大约勉强能和唐宋中游诗人比肩的，是那位大大有名的奸臣才子：阮大铖。也许还有另外一位奸臣才子严嵩，也可提一提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人道唐宋之后无诗词，却不说唐宋之后无才子。只因才子们的灵气，被自宋开始的那套专门用来囚禁人们灵魂的所谓道统给扼杀了，造就出了一批又一批刻板的腐儒和道德学问家，如王国维所言，再无李太白“西风残照，汉家陵阙”独有千古之气象。于是，唐宋以后，无诗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同理，这种文化、思想、精神上的演变反映在兵器上，就是唐宋之后，无兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先秦铜兵，是金属兵器的初始阶段，在发展到顶峰后，钢铁兵器开始出现。经过两汉和南北朝时期的不断发展，中国铁兵从冶炼、铸造、锻造及热处理技术，到隋唐时期又达到了顶峰。而恰恰唐朝兵备又采取的是精兵制度，其政府常备军的人数可说是中国历史上最少的一朝，而其经济又是中国历史上罕见地强盛，在这种双重基础上，导致隋唐兵器的精良程度和技术，都成了中国历史之最。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看来，先秦至隋唐在意识形态上，其追求还是比较纯粹不功利的，更多的是自由的态度。如之前所说，在这个大时段内的文人政客们，比之后代，多少都有着比较重的理想主义倾向，无论是学术态度还是价值观，莫不如此。春秋战国的百家争鸣，汉唐两朝皇帝和政府官吏对待私兵的态度，崇尚人性和思想自由的三国魏晋玄学风潮，在宋代程朱理学出现之前，中国传统文化的价值倾向相对是自由的，纯粹的，更偏向理想主义色彩。如最早出现的“君不敬，则臣不忠”“父不慈，则子不孝”这种相互关系，到宋之后就成了“君为臣纲，父为子纲，夫为妻纲”这样绝对的单向关系。而王国维所论的诗词与文学的演变，也是这种文化和意识形态演变的例证之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋代程朱理学兴起以后，中国传统文化乃至学术和价值观，几乎都被纳入了一个所谓的统一“规范”，无论是从最基本的人之本性还是高度提炼的意识形态层面看，“百家争鸣”是肯定不存在了。有的只是符合统治者政治需要的一家独尊的那套章程。这种状态，不但在文学领域出现了唐宋之后无诗人之现象，在学术及意识形态上，也出现了万马齐喑的局面，一直到明中期的阳明心学出现，才略微有所改观，但阳明心学也只是对程朱理学的改良，并没有实现本质上的突破。事实上哪怕到了清代朴学兴起，也没有出现太大变革。中国文化和意识形态及学术的真正变革和突破，是在清末民初，在那一短短的一个时期内，再次出现了百家争鸣的局面，并且实实在在地出现了很多革命性的变革。只可惜，对中国的现在来说，为时已晚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也因此，从宋到清在这个大时段内，中国兵器的表现，和文学、哲学等各种意识形态层面上的表现毫不奇怪地如出一辙，十分统一。因为兵器及兵器文化，就是国家、社会、文化和意识形态等等的具体表现，这一点，古今中外概莫能外。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21182953/answer/20228232
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
刘志军任职铁道部部长期间，做过哪些重大贡献？
</title>
<description>
&lt;p&gt;帮ls把剩下的文章转全～&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;十三、欲破愁立两相难&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路的票价，是很难上涨的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，一位业内从事财务工作的朋友和我说道，他坐车回家探亲，发现这列车的票价依然和他十多年前上学的时候一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实确实如此，十多年来，直到今天，普客的票价基本没有什么上涨，为大众熟知的加快车和空调车的票价，也只是微调了标准，没有明显的涨幅。这还要算上长期以来通货膨胀的价格稀释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而动车的票价是后来出炉的，自有体系，但是铁道部真正在动车的票价定价上发挥了多大的作用，就不得而知了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑州至乌鲁木齐的特快列车，全城3079公里，运行时间34小时09分，硬座票价316元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑州至乌鲁木齐的普快列车，全城3282公里，运行时间44小时40分，硬座票价160元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为普客，不涨价考虑的是最为下层的出行者的购买力问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为铁路客运，经济效益虽然重要，但始终不是首要的考虑因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几年前的一次春运，铁路出现惊人亏损，已经到了让铁道部坐立不安的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘志军召集局长们开会，讨论对策，分派任务，要求尽力弥补损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;局长们多数默不作声，无言以对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘志军点了某局的局长，问道能完成不？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该局长咬了咬牙，老实的回答到：说实话，我们完不成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他这么一说，也有几位局长低声附和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘志军显然很难接受这个回答，遂声色俱厉的再点一位问以同样的问题。这位则答道，我们能完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再点一位，也能完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然别人能完成，你们为什么就不能完成？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其余众局长面面相觑，无言以对。只得纷纷表态同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巨大的营销任务压了下来，为了弥补亏损，各局各站段都开始绞尽脑汁去想办法。甚至同行之间互相争抢，闹的矛盾重重。彼此对立闹到电视媒体上的也有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人并不知道，当时一天的亏损，基本是一个亿。而铁路一年的盈利，才有多少？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路，没有想象的那么赚钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有行业外从事金融行业的朋友和我说过，如果铁路的客货运票价一动，会带动整个生活物价的上涨。而且是牵一动三般的放大型上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这话是不是真的，我并不知道。但是我知道，铁路其实不乏赚钱的能力，并且远远能比现在赚的多的多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多有实力的人都想把手伸进铁路，但是以前一直没有什么机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，随着社会的整体发展，要求铁路实施改革的呼声越来越高，铁路现有的经营管理模式，和新的发展方向之间的矛盾越来越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对外部的压力和内部的矛盾，铁道部一时也不知如何是好，都知道需要改革，但是都不知该从哪里下手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也没人敢去下这个手，因为铁路不比航空和公路，其整体战略价值占有相当大的比重，别说大刀阔斧，就是轻轻一碰，弄不好都会损失惨重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有完全之策就轻言改革，成功了未必是英雄，失败了肯定是罪人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何况客观地看，就算从自身利益的角度来看也是进退两难：不改，就要落后挨打。可是万一改的让自己利益尽失，恐怕铁路自己也难以接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前几年不断有尝试引进民营资本的参与，但也都是浅尝辄止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是面对外界的呼声，铁道部心烦意乱，只好采取老办法，那就是沉默。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;723发生后，有人痛斥铁道部昏庸无能，列举了种种弊端，然后笔锋一转，列举了铁路私有化的种种好处，并论证了如果铁路是私有化，这种事故就不会发生。铁路应该私有化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络上跟随者众，就是啊，铁路早就应该改革了。私有化之后铁路就会引入竞争机制，消费者就将成为上帝，人们就会享受到更好的服务，黄牛党就会得到遏制。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;却很少有人真正想过另一方面的问题。这些美好的前景，真的就是属于你的么?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更不会有人知道，有些东西，并不是因为你的要求而导致了结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恰恰相反，那是别人给你安排好了，送到你面前的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你所以为的选择，其实是早就已经揣在了那些幕后设计师们的口袋里，伺机提供给你的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实很多时候，所谓老百姓自己的选择，不过是一种一厢情愿的错觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;十四、谁将儒术治策安&lt;/b&gt;&lt;b&gt;上&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私有化对铁道部来说，究竟是好是坏？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前和朋友坦率的聊过，朋友说，其实从我们这些人自身利益的角度来说，倒真的期盼私有化，因为那样的话，我们的待遇就会比现在要好很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一点，我深信不疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是铁道部，一直在抵御私有化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘志军在一次不公开的讲话中曾经说到：中国铁路以后的发展道路，其运作模式怕早晚会像国外一样，走上民营的模式。所以，希望大家珍惜时间，尽力作为，不要等闲视之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听了这次讲话的朋友和我说，他有着很强烈的使命感，并且感染着在场的每一个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘志军对私有化是没有什么兴趣的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在的时候，挡了不少人的财路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是他心里知道，私有化不是一个两个人就能阻挡得了。甚至就连在任时的他，只怕也有些力不从心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武广高铁开通没几天，质疑票价偏高的声音就没有停过。过了一段时间，铁道部宣布重新调整票价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举可谓自认原来票价不妥，无疑更让人觉的铁道部不厚道。唯利是图，财迷心窍的帽子一顶顶飞了过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁道部默不作声的一一接过，戴上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而实际上，武广高铁票价的事，真的就是由铁道部说了算的么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有明白的人不妨说说看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私有化，听起来像是一把万能钥匙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以肯定的是，按照私有化支持者画出的饼，铁路的前景确实是可人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但问题是，在现在的国情下，能实现么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年前，铁道部宣布铁路局客运段称号撤销，改为成立客运公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一次民营化改革的尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其间有一回，我在新疆乘坐郑州到乌鲁木齐的特快列车从乌鲁木齐返回，发现车厢里基本是空荡荡的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而站外，就有大量需要从新疆返回郑州的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边是空返的列车，一边是在站外急于回家却买不到票的人们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为乌鲁木齐车站，不愿意卖郑州局这列车的票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，别的局也差不多，都是紧着自己局的票卖。宁可让旅客多等候，也不愿意卖买外局的票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果卖了外局，而外局不卖自己的，那就意味着要吃亏，就意味着收入的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利益的博弈，导致运营陷入了一场恶性循环，每个局的客运公司收入都大规模下降。当时自主经营的结果，就是恶性竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁道部也束手无策，别说不便插手，就是插手也管不住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某次，京广线长时间堵塞，上百辆列车积压在路上，等候通车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而引起这次大规模堵塞的起因，竟是两个局的调度吵架。双方都坚持要让自己局的车先过去，于是谁也过不去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003年，客运公司再度改回客运段。铁道部承认改革失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;十四&lt;/b&gt;&lt;b&gt;谁将儒术治策安&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年春运，都是铁道部最为尴尬的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社会的眼光里，春运是铁道部无能的最有力证明，票难买，服务差，晚点，组织混乱。。。春运，也是全国老百姓最为同仇敌忾的时候，各行各地空前团结，上上下下骂辞如潮，最后都落到铁老大这三个字上，而旗帜鲜明的指其原因为垄断的观点，更是深入人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年年岁岁迎新日，来来往往的被列车送人的人或有不同，但是铁道部狗血淋头的情况却成了传统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很少有人知道，春运的问题，和垄断无关，更很少有人会想到，铁道部虽然是个行政部门，但是铁路终究是个企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路客运的运营，是有着典型的淡旺季特点的。而且其运输频次，并不能因为其客流的涨落而做出及时的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常坐火车的旅客，或许能看到这样一个现象，就是有时候车厢里挤满了人，但有时候车厢里可能空空如也，连着几节车厢都没有一个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管有几个人，甚至没有卖出去一张票，列车依然是要开行的。这样的做法，肯定是要亏钱的。由于诸多因素的限制，铁路没有办法在车次上做出迅速的调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在旺季，例如春运时，运能则又严重不足，出现紧张。导致社会怨声载道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说，那就多加开点车，多修点路不就完了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的话看着是很简单可行的，但事实呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多修路，多加开车，且不说这笔投入，就算已经修建好了，在旺季实现了运能充裕，旅客满意的运输目标。但是平时怎么办？上座率低，开一趟就赔钱，就算不开，其储备、保养和维护的费用也不在小数，作为一个自负盈亏的企业，这笔账不可能不算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某运输旺季，北方旅客需求出现增长，但是却没有在该方向加开车次，而是把车皮调往了需求并不是很突出的另外方向。后来领导说道，我不得不把该地加开的车次错后调整一天，原因很简单，因为客流不平衡别处出现亏损，而北方的旅客只有火车进得去，所以决定把车皮拉到其他三个方向，和公路航空先抢一天的客流以补损失，然后再迅速调回北边。是的，是让那些旅客多等了一天，但是我没办法，我的人也要吃饭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换了你是一名企业的领导，你会怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，换了任何一个人，都不会不考虑成本与收入的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么提出客货分离，客运发展高铁，货运发展重货，为什么要多修铁路，大量铺设新线？为什么铁路现在加开的车次多了，但是春运还是人满为患？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果看看每年递增的旅客发送量，就不难发现，不是铁路没发展，而恰恰是发展跟不上经济发展的速度，跟不上日益增长的旅客出行需求。反而再次凸显出制约经济发展的弊病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而新的铁路规划，明显是带有强烈的针对性和目的性的，也是有些超前的。发展高铁，根据不同需求，提供差异化服务，逐渐实现客运需求的整体平衡。发展重货，大力提高货物运输效率，满足货主和自身的效益需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路建设，是一项投资大，周期长，见效慢的长期建设，修了，一段时期内都是赔钱的，事实上，对于旅客来说，修不修，挨骂的状态不会改变。因为在一段时期内，春运的特殊国情和铁路的运营状况都不可能得到显著的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是铁路还是修了，而且摊子铺的这么大。很多人骂道是糟蹋人力物力搞大跃进。但是很少人明白，公共基础设施建设，是必须有前瞻性的，这一点，看看现在城市的公路交通，看看那些不管几车道都能堵得水泄不通的现象就不难明白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说先小修一下，慢慢来。可事实上要是懂行的，就会明白小规模的修补总体下来比大规模整治成本更高，因为小的调整很快就会滞后，要想解决问题就只能不停的亦步亦趋的跟着改动，就好像修车道，今天修两车道，一年间不行了于是扩成四道再过一段又堵塞了再扩成八道，连着周边的建筑都要跟着改动，折腾的没完没了。一下修成八车道，眼下看着是有些浪费，但实际上却符合长远利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交通运输就是这样的，必然要经历空置、适用和制约这三个步骤。没有一劳永逸，更不可能一步到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春运的问题，不是垄断的问题，而是切实的运能问题，但是要发展运能修建铁路，又牵涉到很多方面的其他问题，不说别的，仅仅说和地方的协商和博弈这些都能说出一本书来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在规划有了，也动工上马了，却又成了这样的局面，心中浮出一些感慨，想来也是可以理解的事吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;十四&lt;/b&gt;&lt;b&gt;谁将儒术治策安&lt;/b&gt;&lt;b&gt;下&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数年前那一场轰轰烈烈的国有企业改革，不少人应该还记忆犹新。当时的MBO论者列举了MBO的种种好处，并且由专家学者抛出了冰棍论、先嫁论、烂苹果论等各种看起来头头是道的理论，然后便自上而下，大力推行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而国有企业MBO的最终结果，真的让大家受益了么？还是仅仅成就了少数人的财富梦？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些许诺，没有兑现。因为承诺者根本就没打算兑现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一句改革失败，就可以把责任推的一干二净。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名声是虚的，利益却是实实在在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借着723的契机，改革的呼声带着私有化的利剑再次逼近了铁道部。不同的是，随着社会民主意识的觉醒和铁路其自身特性，自上而下推动的改革基本是不可能了。何况国有企业改革出了问题，伤害的限度也多是在企业之内。而铁路改革出了问题，那么伤害的不仅仅是铁路人，而是整个社会和国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是上下结合，让呼声来自民间，让民间要求改革。这一点却还不难做到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们早就盼望铁道部改革了，何不顺势而为？以民意为推动，失败了，人们也无话可说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从管理角度弱化铁道部，从安全性、负债率上打击高铁，将铁道部说成铁路一切的根源和罪人，而高铁则是大跃进的产物，是刘志军为了个人目标而粗制滥造的一堆劣质品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果实施了私有化呢？他们是不是还会这么说？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦铁路实现私有化，在现在的国情下，比起那些挂在天上的美景，更可能会出现什么样的情况？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将优质资产打包上市，劣质资产原封不动或者逐步裁减。对铁路内部来说，大量铁路工人生活水准下降，也许还会品尝到下岗失业的滋味，高层管理者则大发利市。对社会来说，车票涨价，但依然一票难求。不少人会发现，自己可能仍旧买不到想要的车票，坐不到理想的列车，或者只能去坐普快了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不会么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武广高铁，就是一个试水的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育改革，理论上也很完美，最后如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗改革呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地产改革呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有哪一项改革，真的是像人民群众倾斜的？或者说，真的做到了他们当初许诺的那样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许有人说，这一切都是暂时的，上不起学，看不起病，住不起房，都是暂时的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，从历史的角度来看，都是暂时的。但是当初那些一味叫好的人为什么没有站出来提醒大家：你们可能会在一定时期内面临这样的困难？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很简单，因为他们以及他们身后的主人们心知肚明，在现条件下，每一次改革，同时也都是一次对国家利益、人民利益的掠夺和瓜分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至有时候出发点就是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;骂铁道部昏庸无能，一无是处，是很容易引起共鸣的。高铁出事之后，国外也是大肆渲染，似乎中国高铁就是一个山寨的骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动机虽然不同，但是立场却是一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果真的任中国高铁发展下去，就算牵动东西方的战略格局也未可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是如果高铁私有化之后，或许就能转而为其所用，内内外外各取所需。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月底的时候，有朋友和我说，铁道部还真不如解散了拉倒，大家都回家，谁爱干谁干去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说完之后呢？大家该干嘛还是干嘛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国铁路，这座千夫所指的国企恐龙，其实还是有其可爱之处的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它不是不想改革，但是谁能给它一个真正意义上的改革？而不是说必然要以国家和人民利益的牺牲为代价的改革？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拿不准之前，最好的办法，只能是搁置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁也不知道铁道部还能存在多久，但是只要它存在一天，这个老旧拙朴、一摇三晃的工业大物，就依然会沉默着在自己的道路上埋头向前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而几乎没有人知道，恰恰就是这个让人们愤恨之极的、本可以从私有化中获得大量利益的铁道部，这些年来却一直在咬牙抵抗着私有化前进的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是同样没人知道，它还能走多久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年10月10日，由民间资本投资建设的长达上千公里的鄂港铁路已经由铁道部立项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁道部部长盛光祖在随后的新闻发布会上表示，由纯民营公司投资建设的铁路，这是第一条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;十五、假作真时真亦假&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年8月5日，第一财经日报发了一篇关于铁路基层待遇低和运价体制有关的稿件。稿件里说了一些基层的实际困难情况，最后也借发改委领导的口，做出了一点结论。内容大概如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基层铁路工作人员的待遇偏低，发改委综合运输研究所交通技术发展与规划研究中心副主任张江宇告诉《第一财经日报》记者，这背后有体制原因。，“我国铁路运价是由国家控制的，行业整体盈利能力不高，加上铁路系统实行统收统支的制度，这也使得一些经济效益好的铁路局，无法将获得的利润分给下面的员工。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述的加黑的字体，是在原文里就如此处理的，按照惯例，应该是希望引起重视的字句。也就是说，稿件很含蓄的，将基层的待遇问题，归结于“铁路运价是由国家控制的。”似乎铁路基层的生存困境，都是因为铁路的国有化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大量的罗列事实，却在末尾借助一位相当有分量的官员的口将原因巧妙的引导于另一个并非本质原因的方向，将问题归结于铁路的国有化。这样的稿件，在这样的时候出来，并不是很让人惊讶的事。在90%的真实或者正确中掺入10%的虚假或者错误，这样的文章是最具有欺骗性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真的是由于国家控制运价，限制铁路运价的市场调节，导致铁路盈利能力不高而造成了铁路基层的收入偏低么？我想发改委的人，应该很清楚，事实并非如此。如果铁路的运价可以自由调价，会是什么结果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照这位副主任的思路，车票涨价，运费涨价，铁路的盈利能力将大幅度提高。职工收入增加，好日子就来临了。但是他却没有告诉大家：运价涨价，会直接导致社会整体生产生活成本的上涨。而职工的工资上涨，与运价涨价带来的社会整体生产生活成本上涨相比，基本可以相互抵消。也不会告诉基层铁路职工，市场化必然会促使他们进行大规模的“精简”。而留下的人的差额待遇，也有着同样是来自基层的自己曾经的同行的牺牲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羊毛永远是出在羊身上的。但是对那些拥有了自主定价权的人，却大不相同。他们所获取的是巨额的财富，而付给基层工人的，只是从他们指缝间掉下去的那些利润的碎屑。而资源不对等的基层职工，却会因此而在受到欺骗的同时，依然感到心满意足。甚至会坚定不移的相信这些人为了实现自己的欲望而抛出的“国家控制运价”论，迫不及待的追随他们所指引的方向，热情接受他们的狡诈伎俩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁道部现在的模式，确实不够好。但是如果照发改委说的办，又会是什么样子？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身居高层的发改委，难道对这些显而易见的东西都看不见么？是什么，让他们只字不提打破运价国控后的弊端，而只是一味的宣扬好处呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发改委突然关心铁路基层职工待遇，或者说关心社会底层人民群众的生活，虽然也让人有种太阳从西边出来的感觉，但对于久久无人问津的铁路基层来说，确实也会让人觉得有些莫名的感动，尽管不知道它慈爱的面容背后，究竟是想给铁路带来点什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，铁路的盈利虽然微薄，但只要能够杜绝腐败，确保分配公平合理，铁路基层的日子就会好上很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，只要我们的政府机关和国家官员，都可以遵纪守法一点，不那么穷奢极欲，贪得无厌，这个社会的日子，都会好上很多。而这其中最需要带头做起、认真改正的，就有这位张江宇副主任所任职的发改委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;十六、诸君莫作等闲看&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7．23过去了大概一个月之后，和朋友一起聊天，聊着聊着，就聊到了当前的经济形势，一致认为，很坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们都不是悲观的人，但是客观事实不容否认。一边是资金匮乏的社会现状，一边是为了防止通胀而不得不严控流动性的增长，不救火是等死，救火是找死，再度重现了当前经济面临的两难困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个话题不可避免的涉及到了4万亿，自然也不可避免的谈到了铁路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些年来，各个部委做事没有，成绩如何，不能说一目了然，但也可管窥蠡测，为什么偏偏拿有所作为的铁道部来开刀？难道仅仅是铁路本身在发展中存在的问题么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论放到更大的层面，刘志军的下台也被赋予了不同的意义。比如安抚效应，比如敲山震虎，比如是需要，比如是牺牲，社会的，经济的，政治的。。。说到最后，渐渐相对无言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对那一盘不曾面世却又真实存在的很大的棋，盲人摸象都是自不量力，谁还狂妄到能对此品头论足呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同是8月，朋友在某夜打来电话，颇有些无奈的说，铁路熬了这么些年，终于熬到了一个该摘果子的时候了，却又是波谲云诡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很惊讶么？我想大多数人都不会，因为这种事在我们的生活中并不陌生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘志军的今天，是他的昨天就决定了的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，中国铁路，乃至这个国家的明天，也是由今天决定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012年的春运，马上又要到来，对人民群众和铁道部来说，恐怕依然会是一段饱受煎熬的日子，而因为逐渐成为过去而渐少被提及的7.23相关问题，可能也会再度揭开中国铁路的无法回避的痛处，从而向铁道部施以改革的压力。诚然，就算是铁路人也都是由衷的期盼着一场真正意义上的改革的。希望可以在得到社会认可的同时也能把自己的日子过得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要不是以改革发展的名，行中饱私囊之实。只要不是无耻的专家们假民意之由抛出昧心的论调、而背后的饕餮客则利用外行的不解而贪婪的吞噬国有资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多时候，我们不能选择结果，但是我们并非不能参与过程。这篇文章，并不是铁路的辩诉，也不是对民众的指摘，只是希望大家可以真的关心一下铁路的发展，希望大家对铁路的意见是出自一介国民的热诚，而不是纯粹的泄愤和谩骂。事物的发展都有其内因和外因，铁路的改革也同样需要社会的批评和建议并以此为外部的推动，但是不负责任的宣泄，却只会让事情更坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国铁路，并没有踩在人民群众的脊梁上去数钞票。同样，铁路人也不愿意看到这样的事情发生。而但是如今乱象纷呈，迷雾重重，又怎能不让人为之忧叹？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内外尘氛犹未息，诸君莫作等闲看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俗话说空谈误国，但是只要能谈到点子上，能真正的看清事物的本质，理出发展的脉络，能够对症下药，那么这样的谈话，对你对我来说，都还是很必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许多年后，7.23会在历史的冲刷下找到自己的位置，而随其衍生出来的种种事件，到时看来或许也只是一个黑色的幽默。也许无论如何，中国铁路还是要迈着沉重而仓促的步伐跨进新的时代。也许当历史的光影凝聚成的大国朝阳，用它明亮的光线抚摸过这片让人心疼并且深爱着的土地时，那些被人们无情抛弃了的开路先锋的命运，早已经淹没在辞旧迎新的生活热情和充溢心胸的强国希望之中了。但是在今天，它确实无比真实的牵动着无数颗鲜活的心灵，并且有着些许积极向上的意义。即使是天性有些固执的铁道部，也依然为之忧心和焦虑。或许那是因为此时的我们无条件的把自己的期待和热忱倾注其中的缘故，或许这些不曾广为人知的行为也能让外界产生一种平静的理解，由此让大家在习惯了这个钢铁巨物冷头冷面的造型同时，能够感受到一些友善的温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望这篇文章能让我们明白，美好日子的到来，除了付出心血和努力之外，也是需要我们用足够的耐心去等待的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;[&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;评论&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;]:&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楼主文笔很好，娓娓道来，对铁路行业也有自己的视角。刘志军毫无疑问是一个有能耐的人，总比尸位素餐来的好，在事业的发展中对个人的诉求是谁也避免不了的，他的下台不光是他自己的原因，某种程度上他替整个经济形势背了黑锅，现在整个社会的资金状况容不下继续跨越下去。生产力布局调整是必要的，这是必须要经历的阵痛，而且这一两年行业内可能会有更大的地震。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，这几年来的高铁大发展对普通老百姓还是产生了积极的影响，动车主机厂技术进步还是较大的，虽然不像铁道部吹嘘的那么厉害。后面主要看整个系统能不能走上市场化经营的道路，铁路局本质上还是企业，需要用企业的方式去管理，需要盈利，如果各条高铁线都亏损，高铁之路就走上了死胡同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小刘的下台，非我辈所能揣测的了。上面已有人说到“到了他那个位置，钱和女人真的不重要。”那他的下台就不是钱和女人的问题了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果他的带路人军方高层的刘叔：“LHQ”能撑到2012，已小刘的年龄和功绩位可居二品,进副总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内部：有人想在下台前把中国铁道系统股份化、家族化、个人化、小刘无疑是他们的绊脚石，可以看看最近鼓吹的铁路系统投资多元化等言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外部：海路堵死了，看看小刘下台前的欧亚高铁规划，自然也有势力不喜这个规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;背靠的大树没了、内外合力，小刘就这么被悲剧了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再说些不该说的话吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘的拿下主要是犯了不守信用的忌讳，让主上觉得不可靠，不能控制了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高铁的一万亿是如何顺利批复的，铁路系统的人应该有所了解，那就是新建的高铁要实行公司化运营，允许民营资本进入，实现运管分开！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是这个条件，被刘以各种借口拖延，甚至他放弃了铁路的公检法独立也没有在这个公司化运营上松口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的民营资本进入，无非是一些权贵和外资的饕餮盛宴罢了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-----------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;果然是业内的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但究竟是不是信用问题以及民营资本问题导致的落马还不好说。你说的这个民营资本的阻拦问题，后面也会提到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实他已经是得罪了很多不同的利益方了，归根结底，还是他太专注于铁路本身的利益，同时也不肯让有些人染指铁路。所以不管怎么样，结局注定是个悲剧，这次不拿，以后也不会有什么太好的日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后面写到的一些东西，还请这位朋友也多发表下看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名铁路人，说实话，楼主的帖子很客观，也来说两句，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、关于刘志军。有人说刘志军是个政客，我觉得没错，从最开始扛洋镐做到部长，是需要钻营的，但在中国，从上到下，哪怕就是在一个家庭里面，不懂点政治，能干好工作么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说刘志军贪污的事，其实这算什么大事，古往今来，正部级官员，贪点钱实在见怪不怪了，只要还能干点事，只要不激起民怨沸腾，只要皇上还控制得住。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于为什么被双规，我不知道，高层的事情了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、说说铁路上的待遇。上面说那些，也并不是说刘志军的好，相反，刘志军对铁路人的待遇贡献不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本人03年到铁路上班，当时拿到手的660元，正式定岗了，也就一千出头，这些年每年有差不多百分之十几的增幅，但一来基数低，二来被每年调标的社保基金抵消掉，拿到手的还是了了，至少跟大家吵的什么铁老大，什么垄断企业不挨边。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、说说铁路工作。我是办公室工作的，不敢说自己有多辛苦，但是这些年感觉铁路还是扎扎实实开展了些工作的，安全管理、作业控制、责任追究等等吧，比以前规范很多，很多，举个例子，以前铁路上每年多少事故，现在多少事故，就很能反映问题了，只是现在一点事大家都知道了，原来信息相对闭塞，大家不知道而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里我要为差不多百万铁路一线职工说一句，铁路一线工作真的很辛苦的，生活不规律、风吹雨淋、危险性大、生活单调、有家难回。。。，但是大家看不到，大家看到的客车站的、客运的还算工作条件好的，可能有的人看到过，每当列车驶过一个个小站的时候，还有个人举着信号灯或信号旗笔直的站在一旁，监护列车，三个面向，同一个姿势，一站可能就是一辈子，很多人可能也没注意过这样一个人，但是在铁路上这个岗位还算比较好的岗位了。。。但是工资待遇都是一样的低下。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、关于高铁。现在网上黑高铁的人很多，但很多说法都很不客观，单纯发发牢骚就算了，但不客气的说，很多说法都不经过大脑。高铁发展的大方向没错，这个应该肯定，本来铁路发展就应适当超前于经济发展，不然就会制约经济发展，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于打破铁路垄断，引入市场竞争，还有那些什么体制改革，我不懂，站在铁路人的角度，感觉很难，如何改革、效果如何，也想象不出，智慧不够。。。今年是辛亥百年，提到辛亥革命，就不应该忘记保路运动，铁路改革失败的例子后果有多严重，大家不应忽视。。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盛部长最近提出的多元化的口号，我们也不懂，听楼主来8。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后说一句，楼主应该是郑州局的，我就是武汉局的，刘志军在位的时候，武汉局发展很红火，但现在刘志军下台了，好像风向又在向郑州转了，呵呵，有没有？&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21182953/answer/17462929
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
刘志军任职铁道部部长期间，做过哪些重大贡献？
</title>
<description>
这是篇&lt;b&gt;转载&lt;/b&gt;的文章&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道有多少人会认真读完这么长的一段文字，我只知道我读完了，并且读出了眼泪。7·23过去一年，今日再看，对于死难者的悼念让我们不忍再去想事故的种种，然而一列列的钢铁巨龙仍然在日复一日的运行在祖国的大江南北，或许换一种视角，我们会有不同的感觉。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;前言&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　23号凌晨，正在看书的我收到信息：高铁出事了。&lt;br&gt;　　于是去查了新闻，已经有现场的照片传来，我粗略地看了一下，就继续看书了，这件事甚至没能在心里激起什么涟漪。&lt;br&gt;　　没有什么好讶异的，从科学的角度讲，只是一个事故而已。从人文角度讲，将会引发怎样的波澜，也是屡见不鲜。&lt;br&gt;　　理性和见识到一定程度，总是会让人心如死灰，不知是冷静还是麻木。&lt;br&gt;　　次日，便陆续有媒体的朋友来询问我的看法，和以往不同的是，我基本是毫不犹豫的推拒了。&lt;br&gt;　　记得在年初移席换将的时候，就有南周的朋友前来找我“随便聊聊”，我想了想，觉得还是想告诉媒体一些东西，于是约好一处，坐下来聊了聊。&lt;br&gt;　　那时的我，心情是很复杂的，脑海里混合着几种不同的情绪，我尝试慢慢的把它们一一倾吐，以拼绘出一个我所能分析出的完整真相，以便从一边倒的舆论笔下，还原出人事的本来面目。&lt;br&gt;　　然后我发现，朋友的兴趣并不在此，只是一味的把话题往官商勾结，权钱交易上引。&lt;br&gt;　　我便兴味索然了，但是我很理解对方。一来是工作需要，二来，从这个角度来做报道，对社会的影响更大也更有积极的意义，虽然逢打老虎，媒体必然要套路化的深挖一番，但是必须承认，这是对的，这是媒体责任所在，也是极为有效的力量发挥方式。&lt;br&gt;　　所以，我尽管当时说的没错，但是，却不合时宜。&lt;br&gt;　　既然不合时宜，那就闭口不谈。&lt;br&gt;　　过去的都过去了，多为未来考虑，才是正确积极的态度。而真相，真的有那么重要么？还原了之后，真的就有利么？或者说，在当前这个社会，有些真相的还原，真的是有利于社会，有利于人心，有利于大局的么？&lt;br&gt;　　我想未必如此。&lt;br&gt;　　既然还不到时候，那就暂且搁置。&lt;br&gt;　　广度上的进步，必然是要以牺牲深度为代价的。&lt;br&gt;　　废话就这么多吧。信息之上，一切都是必然，高铁出事并不意外，只是由此溯因，却难免一声唏嘘。&lt;br&gt;　　在分析中，我一向喜欢把时间当做重要的参数，以便于沿着脉络整体的去看问题。时间就好像挡在历史真相面前的一团雾，它会遮挡你的视线，也能将真相擦洗的更为明亮。这次也不例外。&lt;br&gt;　　以下的信息和文字，皆来自个人所知所闻所思所想，姑妄言之，姑妄听之。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一、且将新火试新茶&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　2003年10月，随着一纸命令，赵吉斌卸下了郑州铁路局局长的重任，转任中国铁通集团有限公司董事长、党委书记。&lt;br&gt;　　这个消息，是我去局里蹭书看的时候，那帮大朋友告诉我的。&lt;br&gt;　　不光他们，就连对政治不敏感的我也多少觉得有些奇怪。因为赵吉斌的口碑相当不错，举凡听来种种，向无恶言，听叔叔们谈起来，此人颇有儒将风度，言谈举止也透出一种在官员中少见的知识分子气质。为人厚道，也敢于据理力争。不过对我来说，引起我直接好感的，还是他初来乍到时那让人为之心头一热的三个没想到。&lt;br&gt;　　过后想想，他能公开说出的三个没想到，并且随后就迅速采取措施连续提高了郑局职工的待遇，确实不符合官场中人的一贯做法，倒很给人以书生意气，敢于鸣放的感觉。&lt;br&gt;　　他的到来，确实给郑局注入了一种不同的活力，那是一种隐隐悦动的朝气，说不清道不明，但是却能感觉的出来。&lt;br&gt;　　铁路的职工，普遍都还是很朴实的，保留着老工业集团的那种外冷内热的集体性格。他们看上去有些吊儿郎当，但性情多数温厚粗直。你对他好，他心里一定记着。你对他真诚，他绝对也不掩饰对你内心的好感和热情。&lt;br&gt;　　出人意料的是，谁都没想到赵吉斌竟然如此来去匆匆，一时间下面的情绪便有些不同于平时，毕竟对于基层来说，一个不折腾，能把职工利益当回事的领导，确实不多见。所以经常在现场能听到大家的议论，一方面出于对自己利益的考虑，但也不乏对这个有恩于己的年轻局长的意外离去而感到淡淡的失落。&lt;br&gt;　　有人和我说，这是因为赵吉斌不愿执行上面的命令。闻言我更加吃惊，局长不愿执行？那该是什么样的命令？&lt;br&gt;　　后来我知道了，那是一道撤销客运分公司，重新改定为站段的命令。&lt;br&gt;　　这又要从前任部长傅志寰说起。&lt;br&gt;　　傅部长在任内有一项大的举措，就是“化国有为民营”，打破过去站段的国有格局，各局站段改为客运公司，试水市场竞争。虽然说这种改革还没有真正引进民营资本的参与，但在当时，无疑是很有魄力的尝试。只是一来积重难返，二来操之过急，事实上最终还是失败了。当时基层的运营收入已经到了让职工难以维持生活的局面，上下之间也不时爆发激烈冲突，可谓初衷虽好，后果却很不理想。面对此境，傅部长保持了沉默，直到卸任。&lt;br&gt;　　他用沉默避免了一个让铁道部也让自己有些尴尬的再次选择。&lt;br&gt;　　他把这个难题，留给了刘志军。&lt;br&gt;　　刘志军上任之后，首先做出的重大考虑，就是如何撤销客运分公司，恢复以往的运营格局。&lt;br&gt;　　不知是何原因，他似乎想让郑州局来做先锋。并且是私相授受。&lt;br&gt;　　这一种做法，我是很熟悉的，复杂重大的意向往往不会明确，全靠下级理解，一旦出事，下级也不能有任何推诿。可惜的是，赵吉斌不是秘书，同时又受恩于傅志寰，加上性情又有些硬朗，对于这种相当于否认前任的做法，自然是不肯的。何况还是授之以私。遂表示，如果要撤，就公开下文，不然这种事我是坚决不做的。&lt;br&gt;　　刘志军没再说什么，只是过了不久，一道公文下来，客运分公司全部撤销。&lt;br&gt;　　基层顿时如释重负，怨气得到了平息，一切又恢复了往日的宁静。&lt;br&gt;　　再随后，赵吉斌就接到了自己的调令。&lt;br&gt;　　听老哥们说，赵吉斌在和郑局告别的时候，泣不成声。&lt;br&gt;　　2003年的郑局，就在这样的惊愕中，接回了自己的站段，送走了自己的局长，同时也对新部长的三把火，隐约有了一个模糊的认识。&lt;br&gt;　　谁也没想到，这只是刚开始。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二、惊蛰破土冲云天&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　刘志军是一个心志很高，也很善于把握机会的人。&lt;br&gt;　　众所传言的婚娶做渡，过河拆桥这里就不说了，毕竟此为私事，个中缘由，不足为外人所知。&lt;br&gt;　　91年，刘志军任郑州铁路局副局长，可谓是年轻有为，前途不可限量，其本人应也是春风得意，却不料一段恩怨就此展开。&lt;br&gt;　　听郑局的一些老哥们聊起过此事，一时众说纷纭，有说其初来乍到，却行事高调，不懂谦谨，飞扬跋扈，惹得上下厌恶，竟至难以立足。也有说后来其有私事求助，竟无人施以援手，对其打击甚大，就此心中含恨。不管怎么说，终归有一点，此人不好相处。按照常人的话来说，就是毛病很多，而且自以为是。&lt;br&gt;　　有前辈后来和我言及此段往事，也难免一声叹息，说他当时确实让人生厌，以至于在局里备受冷落，无人理睬，要是常人，早就自省自悟，不料他却似毫无察觉，只以为众人刻意处处与之为难，更有说他竟气的大哭一场，口出心灰意冷之言，最终只呆了一年，就坚心离去，做了湖北省国防工办党组书记。这个职务，对他来说，基本就等同于赋闲了。可见当时其是何等颓然沮丧，万念俱灰。&lt;br&gt;　　但那终归是一时意气，不会为此而自毁前程，何况他确实是有本事的，就此不到一年，他便调任沈阳局局长。&lt;br&gt;　　但决定他日后仕途的，却并非是这一道委任状。&lt;br&gt;　　如果说赵吉斌不是秘书，那么毫无疑问，刘志军是很善于揣摩上意的，并且，他有种赌徒所具有的气质，那就是孤注一掷。&lt;br&gt;　　其实当时的铁道部长傅志寰，也是个有想法的人，90年代初，火车的速度如何不需多言，其运输效率之低下已经成为经济发展的严重障碍。傅部长有心提速，但是各方各派阻力重重，近乎一边倒的反对，理由则如出一辙，那就是：安全问题。&lt;br&gt;　　以当时的时速，仍不能保证安全，轻言提速，出了事怎么办？谁能负得起这个责？还须等时机成熟。&lt;br&gt;　　傅志寰既有想法，当然心里不会认同旧见，只是也奈何不得，一时不知如何是好。&lt;br&gt;　　刘志军见此情形，便大胆请缨，在沈阳局搞提速试点。如此一来，成了便可全路推行，败了大不了自己就此到站。&lt;br&gt;　　刘志军赌上了自己的政治生命去搞提速，傅志寰也不动声色，任刘志军搞去。&lt;br&gt;　　其实以当时的条件，提速只需小心谨慎，循序渐进，并不存在什么难以逾越的障碍，以刘志军的心智能力，又怎么会不成功。何况客观来看，大河有水小河满，刘志军就算失败了，也不至于没有周转余地。收益远远大于风险。&lt;br&gt;　　这一把，他做对了，也赌对了。&lt;br&gt;　　提速试点非常成功。&lt;br&gt;　　反对派无话可说，傅志寰一声令下，铁路的第一次大提速全面铺开。&lt;br&gt;　　而刘志军也就此奠定了其高层地位，打开了他大手笔构建中国铁路版图的大门。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;三、权威竟挟雷霆下&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　2005年，对于中国铁路来说，是难忘的一年。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;在此之前，生产力布局调整的小道消息已经传遍了全路，上至机关，下至基层，便有些人心惶惶起来。三人成虎，十夫挠锤，众口所移，毋翼而飞。传到最后越来越有模有样，就连媒体也掺乎进来，一时前途未卜，人人自危，突击提拔和突击花钱也不在少数，甚至对安全生产也产生了负面的影响。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　这种局面必然会引起铁道部的重视，于是就有了铁道部断冰切雪的高调辟谣。&lt;br&gt;　　毫无疑问，铁道部这颗定心丸起到了应有的效果。&lt;br&gt;　　然而纸里包不住火，既然如此，晚动不如早动，这样才能变被动为主动。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;两个月后，铁道部以同样高调的姿态，宣布裁撤分局，生产力布局调整的大幕由此拉开。其事发之突然，动作之急迫，形势之猛烈，超出了所有人的想象。他们似乎全然忘记了两个月前自己说过什么，翻云覆雨只若等闲。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　然而大局已定，不容宽限。&lt;br&gt;　　分局有人自发组织起来去闹，然而铁道部的态度强硬异常。记得当时不少人去讨说法，一时群情激愤，有领导出来，只说了一句：你们现在就都回家去，如果再闹，一切责任自己承担。说罢转身离去。&lt;br&gt;　　人群愣在那里，半晌才反应过来，面面相觑不知如何是好，最终还是三三两两的散去了。&lt;br&gt;　　这一场近乎暴烈的改革，已经成为诸多铁路人记忆中不可触及的伤痕，铁路分局由此成为历史，伴随着分局的消失，是诸多新铁路局的诞生，它们是改革的宠儿，得意洋洋面带朝气，衬得一些旧局更显黯然。&lt;br&gt;　　不得不说，这一次调整，对于我是有切肤之痛的，我亲眼目睹了一个有着动人历史的巨大路局的消失，它给当地造成的精神伤害难以估量，而将自身省内的优势资源尽数付于脱胎自身的外局，则让人感到一种咄咄逼人的屈辱。我看到分局朋友的散伙饭，听到他们最后哽咽着告别，看到他们微笑着留影，却在闪光灯暗淡的瞬间泪流满面。我知道，他们的难过，有一部分源于对分局的感情，更多的是认为自己遭到了抛弃，他们渴望继续做点什么，却遭到了冰冷的拒绝，这对于任何人来说，都是很残酷的打击。那段时间，我的心情也莫名低落，虽然这一切都距离我很遥远。而当时出身中原的各路媒体朋友也更是有些愤愤不平，因为除去个人的情感因素，对郑州局的一分为三，从生产角度来看也是不合理的。于是，这一切被认为是很明显的公报私仇，自然也激起了年轻人的义愤。&lt;br&gt;　　对于不能改变的事，我不想多说什么，奈何又忍不住去找相关的帖子看，不定哪句话便会让自己心头一沸，于是不平发声，激扬文字，不断的解释、申诉、拍砖。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　那时候，我坚定的认为，刘志军是个狠角色，很有些成大事者不拘小节的意思，算是个人物，但也是一个睚眦必报的小人。为了私怨，竟然可以不顾国计民生的大局，这样的人当部长，铁路一定隐患重重。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　我没想到的是，我这个想法，只对了一半。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　更没想到的是，数年之后，我竟然会逐渐改变一些对他的看法，以致在他落马的今天，竟忍不住会想说点什么。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;四、劳劳车马未离鞍&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　生产力布局调整结束没多久，次年春运的一场大雪，就再次把铁道部推到了风口浪尖上。&lt;br&gt;　　面对数十万滞留在雪中的旅客，铁道部如坐针毡，加班加点的指挥调度，奈何人力物力，终有穷尽，再怎么样也难以毕全功于一时。此时的外部舆论和内部非议，给铁道部施加了极大的压力，质疑生产力布局调整的声音再度沸腾。&lt;br&gt;　　对此，铁道部基本是沉默以对。&lt;br&gt;　　好在天公也没有再继续留难，几日之后，滞留的人们终于踏上了回乡的列车。不满的声音渐渐微弱了下来，终至没了声息。&lt;br&gt;　　生产力布局调整这么大动作，到了这时，才算真正尘埃落定，分局再无死灰复燃的可能。这一切，快的让人有些匪夷所思。&lt;br&gt;　　而在大家似乎还没有回过味来的时候，新的构思已经在不远的初春坠地降生了。&lt;br&gt;　　那是铁路的十一五规划。&lt;br&gt;　　对于外行来说，可能看起来枯燥无味，但是业内人士看了，心情难免有些忧喜交集。因为这份规划，步子依然很大，难度却是太高。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“建设新线17000公里,其中客运专线7000公里；建设既有线复线8000公里；既有线电气化改造15000公里。2010年全国铁路营业里程达到9万公里以上，复线、电化率均达到45%以上，快速客运网总规模达到20000公里以上，煤炭通道总能力达到18亿吨，西部路网总规模达到35000公里，形成覆盖全国的集装箱运输系统……”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“规划“四纵四横”铁路快速客运通道以及三个城际快速客运系统。建设客运专线1.2万公里以上，客车速度目标值达到每小时200公里及以上……”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　“环渤海地区、长江三角洲地区、珠江三角洲地区城际客运系统，覆盖区域内主要城镇……”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　“以扩大西部路网规模为主，形成西部铁路网骨架，完善中东部铁路网结构，提高对地区经济发展的适应能力。规划建设新线约1.6万公里……”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　“到2010年，铁路网营业里程达到8.5万公里左右，其中客运专线约5000公里，复线3.5万公里，电气化3.5万公里……”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　“到2020年，全国铁路营业里程达到10万公里，主要繁忙干线实现客货分线，复线率和电化率均达到50%……”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　一件件一桩桩，俱都带着庞然大物与生俱来的气势，整个规划，无异于一张铁路王国的雏形规模。而在短短的时间内，这些目标真的能实现么？就拿铁路自身来说，承受的了这么重的责任和压力么？如果一味贪大求洋，会带来怎样的后果？这份规划，似乎有违铁路安全第一，简单生活的内在精神。如果说铁路以往过于持重，那么这份规划，却一步走到了反面，显得有些轻狂了。&lt;br&gt;　　一个巨大而又沉重的问号，就此挂在了人们的心上。&lt;br&gt;　　而朋友过后没多久便告诉我，说其实规划是有修改的，10万公里修改成了12万公里，说到这里，他也忍不住说道：10万得到批准就已经让人很诧异了，不知他费了怎样的力气，竟然真的能说动国务院多批了两万，唉，也是够有本事的……&lt;br&gt;　　我听到这里，心里也有种说不出的滋味，只觉得一个本已清晰的形象，却再度幻化如烟，模糊下来。&lt;br&gt;　　而另外的消息，则是说这多出来的两万公里，并非刘志军要求改的，而是国务院主动提出来的。&lt;br&gt;　　国务院和铁道部不谋而合。&lt;br&gt;　　规划说道，&lt;strong&gt;到2010年，铁路网营业里程达到8.5万公里左右。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　而当年的铁路营业里程，是63411.7公里。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　到2010年的时候，运营里程达到8.5万公里左右的目标能实现么？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　事实上，截止到2010年底，铁路网的运营里程，已经超越了8.5万的数字，达到了9.1万公里。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　9.1和6.3这两个数字的背后，是铁路人难以计量的心血和汗水。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　这五年来，全路上上下下人不卸甲、马不离鞍，领责负重，破水开山，内修外建，豪气雄边，忙碌折腾的可谓天昏地暗，其间遭遇了怎样的艰难曲折柳暗花明，不在赘述。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　同期铁路还进行了两次大提速，而青藏铁路---这条多少人想要完成却一直没能完成的天路---也于此间竣工。&lt;br&gt;　　刘志军在五年内快棋频出，批亢直进，如此雷厉风行，与铁路以往发展的发展速度大相径庭，似乎有什么力量在追赶着他，让他停不下来一般。&lt;br&gt;　　青藏铁路的顺利通车，在世界上引起了一番骚动，这条铁路具有怎样的战略意义和经济意义，已是不言自明。&lt;br&gt;　　但真正让全世界为之瞩目的，便是从诞生起就饱受争议的CRH---中国高速铁路动车组。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;五、狂飙数渡君还在&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　以前有朋友问我对动车组的问世什么看法，我想了想，说道：&lt;strong&gt;生逢乱世，先天不足&lt;/strong&gt;。说完忍不住叹了口气。&lt;br&gt;　　自从有打造中国高铁的计划之后，铁路内部就没有过平静的日子。&lt;br&gt;　　业内的人应该清楚，当初轮轨派和悬浮派的争论，是怎样的惊心动魄。余波所至，网络上也是一片刀光剑影，双方展开激烈的车轮大战，都各执一词，大有互指民贼，死谏报国的架势。不知是不是担心刺激太大，铁道部一直都遮遮掩掩，在轮轨和磁悬浮的选择上态度暧昧，不肯爽快表态，到了最后也是含糊其辞的说了一下，便不再就此发言了。&lt;br&gt;　　过了段时间，传出铁道部决定在动车上引用国外技术，舆论顿时又是大哗。&lt;br&gt;　　至今记得当时的种种质疑和谩骂，说铁道部放着自己便宜可靠的技术不用，偏要去买国外的技术，砸自家的饭碗。什么汉奸买办，盲目崇洋，吃里扒外。。。当真是把铁道部骂的惨了。&lt;br&gt;　　对此，铁道部一直没有做出解释。&lt;br&gt;　　我们自己的高速铁路技术如何？&lt;br&gt;　　2001年11月18日，T501次列车正式在郑州铁路局开行，这列由由中国南车集团所属的株洲电力机车厂、青岛四方机车车辆股份有限公司、株洲电力机车研究所三家单位联合研制的动力分散型电动车组，是真正的全国产技术。它穿行于豫鄂大地，朝发夕至，被冠以中原之星的美誉，其地位之尊崇和后来的动车组不相上下。&lt;br&gt;　　半年后，此车停运。原因有运营效益之说，但是实际上却不仅如此。从实验到开行，这列车的问题就没有间断过，比如运行中高速错车时车体会有发飘感，而运行时速和实验时速差异也很大，据了解实验的人告诉我，说这列车在实验中确实跑出了高速，但是也濒临解体。&lt;br&gt;　　然而大家还是不愿意放弃它，毕竟它是我们自己的孩子，奈何经过了一系列的大小检修和升级改造，还是没能挽回其被淘汰的命运。&lt;br&gt;　　感情终究不能成为否认事实的理由。&lt;br&gt;　　动车该采用自己的技术，还是引进别人的？铁道部真的对国产技术置若罔闻了，视自家人于不顾了么？&lt;br&gt;　　高铁规划早前，车厂内部已经有不少人得到消息：铁道部将要在技术采购上作出选择，他们自然也少不了争取和自荐。当时的国产高铁技术如何，我也并不是很清楚。据说刘志军说了话：给你们一个期限，你们只要能拿出来合格的产品，能达到高铁的要求，就用你们的。&lt;br&gt;　　而高铁最终还是引进了国外的技术。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　或许可以再等等，总有一天，我们会搞出自己全国产化的高铁。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　但是刘志军却没有等。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　因为依照他的判断，已经不能再等。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　CRH正式亮相，各路褒贬也纷至杳来，有人赞其先进，有人骂其耻辱，有人说铁道部虚伪，有人说我们有了自己的高速铁路。仁者见仁智者见智，这些也没什么好奇怪。&lt;br&gt;　　而当时铁路人的压力，却无形中又大了一倍。&lt;br&gt;　　按照人性的惯例，一个新事物的诞生，总是很艰难的，甚至稍有不慎便会匆忙湮灭。而刘志军花费重金，多年谋划，奔走周旋，力排众议，为的就是这么一天。所以动车组只能成功，不能失败，一旦失败，就是满盘皆输。&lt;br&gt;　　他的压力直接传递给了全路的职工，动车组相关人员更是如履薄冰，人人都捏着一把汗。好在动车还算争气，小的毛病虽然不断，但是大的问题却不曾发生。&lt;br&gt;　　这个大的问题，就是安全，这也是上面最为关心的。安全问题，是铁路、也是中国各行业不可碰触的高压线。技术上的不成熟可以不断改进加以完善，何况这毕竟也是起步阶段，而我们本就是一个善于摸着石头过河的民族。只要安全没问题，边走边来也是合乎情理的事情，人类本身就是在尝试和摸索中不断进步的。&lt;br&gt;　　虽然运营后的故障问题也引起了些舆论波折，但终究还是过关了。&lt;br&gt;　　那么下一步，就是争取更大的支持，然后。。。&lt;br&gt;　　让中国进入真正的高铁时代。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;六、力尽筋疲谁复伤&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　从刘志军上任到动车组的问世，短短几年内，铁路实现了“跨越式”的发展。一时风光无限。&lt;br&gt;　　但是在铁路的内部，却对此颇有微词。&lt;br&gt;　　原因很简单，职工们的牺牲实在是太大了。&lt;br&gt;　　有人说，在刘志军起初为铁路请缨拓土的时候，曾对上面说过这么一句话&lt;strong&gt;：我们铁路的建设，不要国家的钱。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　上面听到这样的话，会是什么反应，那是没有办法知道的了。既然不要国家的钱，那么这些钱哪里来？&lt;br&gt;　　其后便有传言，&lt;strong&gt;说决定要牺牲一代铁路人的利益，换取中国铁路的跨越式发展。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　外人万万想不到，在铁路挥师猛进的时候，也是铁路人最为艰苦和黑暗的日子。这一点任谁随便找几个铁路人，估计都能给你给你倒出不少苦水来。而基层职工的感受更为深刻。&lt;br&gt;　　俗话说，&lt;strong&gt;仓禀实而知礼节，豪情壮志终归是少数人的理想，当生活问题都难以得到妥善解决的时候，队伍就不会那么好带了。&lt;/strong&gt;再加上不患寡而患不均，铁路职工自然会不平则鸣，开始只是星星点点，渐渐的已基本成为共识，渐有暗流汹涌之势。到了让铁道部不能再视若不见的地步。&lt;br&gt;　　铁道部采取的办法，是高压。&lt;br&gt;　　当时渠道有限，群众意愿无处宣泄，多借助网络互诉苦衷，传递消息。比如百度，原来有一个贴吧，叫做铁吧。基本就是各局铁路同行的吐槽集散地。开始大家只是在里面发发牢骚，后来话题日渐敏感，再后来更加触目惊心，很多事情说的有凭有据，就连受到打击报复无奈求助的，也不在少数。&lt;br&gt;　　突然有一天，这个吧就关闭了。&lt;br&gt;　　和朋友说起来，朋友说，以前不管他们是上面懒得搭理他们，现在倒好，非要把铁道部惹烦了。现在知道了吧。&lt;br&gt;　　我摇头苦笑，高压管理，就是在目前，也一样让人奈何不得。&lt;br&gt;　　不得不说，铁道部当时处理问题的方式，没有起到好的效应，反而客观上加深了上下之间的隔阂与矛盾。上行下效，以至于下面的管理更为粗疏专断，胆大妄为。&lt;br&gt;　　西安局的Y家大院是什么意思？青藏铁路参建落病者的医护补偿落实的如何？铁路工程的资金利用和款项结算情况怎样？是不是有阻挠职工进京上访现象存在？而刘志祥案，更是让铁道部千夫所指，颜面尽失。&lt;br&gt;　　刘志军自然也因为这个弟弟而难脱责难，饱受煎熬。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　那时职工要面对繁重的工作，廉价的待遇，高压的管理，加上工作中存在的种种黑暗不公现象，其心力交瘁的程度可想而知。铁路上一度流传着这样的笑话：说职工找领导反应问题，领导常说的一句话就是：就这样，能干不能？不能干就走人。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　这些现象，这些事情，难道铁道部真的不知道么？&lt;br&gt;　　随着那段时间铁路职工叫苦的帖子增多，行业外的人们也开始了对铁路职工工作生活环境的关注。期间我到北京的时候，有朋友和我说：最近民间有一种提法，说应该把铁道部和铁路职工区别对待，铁路职工也是被压迫者。这种声音传到了铁道部的耳朵里，让铁道部好不震惊，又羞又怒。却又无计可施。&lt;br&gt;　　可见，铁道部自己也一样焦头烂额，或许只是无暇旁顾，只好一味高压，以保证任务的顺利进行。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　或者说，是刘志军无暇旁顾，甚至不能旁顾。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　因为分心旁顾，认真对待的后果，很可能就是为山九仞、功亏一篑。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　是他铁路大国梦的破灭。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;七、狂飙为我从天落&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　动车的上马虽然取得了成功，但是距离真正的广泛投入使用，尤其是客运专线的大规模建设，还相当遥远。我们是一个稳定压倒一切的国家，高层对动车的态度始终还是有些犹豫，虽然批准了铁路建设的宏伟规划，但是在具体落实上，并没有表现的如何坚决。尽管铁路压缩自身需求，将企业上市融资，但距离所需要的数目，还是遥不可及，所以，铁道部需要更为有力的认可和支持。&lt;br&gt;　　某次，刘志军设法邀请到了发改委主任乘坐天津到北京之间的动车。&lt;br&gt;　　千言万语，都不如亲身体验的感受深刻，动车组车内环境优雅，运行平稳迅捷，主任言谈间甚至对此表现的有些惊喜，并且做出了铁道部理想的评价。&lt;br&gt;　　这是一次非常成功的公关，取得了理想的效果。但仅仅如此还不够。如果就靠这样一点点的等待机会，逐个说服，那么不知道还需要多少时间，就算没有夜长梦多，进度也是缓慢的，远远达不到预期的目标。&lt;br&gt;　　没想到的是，上天给了刘志军一个千载难逢的机会。&lt;br&gt;　　2007年，次贷危机爆发。&lt;br&gt;　　之前在97年那场东南亚的经济危机中，铁道部因为反应迟缓而坐失良机，如今刘志军自然不会重蹈覆辙，去浪费这个弥足珍贵的机会。没有人知道铁道部做了怎样呕心沥血的准备，大家只是看到，当国务院4万亿救市计划出炉之时，铁道部的论证材料，也已经充分到位。&lt;br&gt;　　4万亿的计划，占据先机的铁路很快就拿到了大头，这显然足以让铁道部精神为之一振，同时也让不少人觉得惊羡，因为铁路做出的反应太迅速太精准了，超出了人们以往的印象。&lt;br&gt;　　这个速度，难免让人想起几年前，铁道部与湖北武汉签订某大型战略合作协议，从开始协商到签订协议，仅仅用了19天，被外界颇有深意的称为“最快的合作协议”。&lt;br&gt;　　刘志军的头脑之敏锐，计划之周密，准备之充分，反应之超前，行动之迅捷，由此可见一般。&lt;br&gt;　　而铁道部的智囊团也是不乏高人的。&lt;br&gt;　　拿到钱的铁道部，并没有沉浸在收获的喜悦里，而是马上就投入到了加快各个工程的上马推进工作中。一时几乎各地都能看到铁路人开洞搭桥、铺轨架线的场面。&lt;br&gt;　　没有人清楚客运专线到底会是个什么样子，但这些无处不在的身影，却不可避免的给人一种强烈而又带着些许迷惑的直观感觉。&lt;br&gt;　　那就是中国铁路，即将行色匆匆的跨进一个新时代了。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;八、点取旌戈倚阑观之上&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　2008年，有朋友赴京学习进修。临走前，和我谈论起动车这个新生事物，和众人一样，对于它的前途，我们虽然都有着不同程度的担心，但长远的来说都是看好的，只是不知道前方的路上，还会有多少坎坷在等待着它。&lt;br&gt;　　铁道部也是一样，即使在后来客专成立，高铁开行，和北京那边的朋友谈到客运专线的管理时，也是说都是在小心摸索，大家心里都没有底，因为没有过类似的管理经验，所以之前都是紧紧盯着京津线，可谓是眼不敢轻眨，气不敢长出。&lt;br&gt;　　动车的问世，确实是有些过于突然了，似乎轰然一下从天上掉下来一样，很有些横空出世的味道。所有的人来不及有充分的准备，就被迫接受了它来到面前的事实。&lt;br&gt;　　这样的事情，以往是从来没有过的，也有悖于铁路以往慎之又慎的传统。所以命令虽然都在执行，但是是否冒进的疑问也始终存在。&lt;br&gt;　　朋友进修完毕，在北京西站给我打了电话，说让我去接站，无他，一起聊聊。我想他一定是听到了什么，以至于鼓涨出了一些感受，不吐不快。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　当天的黄昏，我来到了站台。看到他从火车上下来，我就迎上去，他拉着我走到站台尽头的平交道上站定，随即说道，部长老了，脸上的皱纹可以夹死苍蝇。他看起来异常憔悴。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　我闻言一愣，随即竟涌上一种说不出的复杂感觉。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　在结业的时候，部长给他们做了一次讲话，那天部长兴致应该还行，他谈了很多，关于中国铁路将来的发展趋势和可能面临的重大困境会是如何，部长谈了不少自己的看法，既有语重心长的叮嘱，也有迎难而上的豪气。朋友转述给了我。其中甚至涉及一些敏感的问题，比如铁路未来运营体制的改革。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　我听了之后，最为强烈的感觉，竟然是像一个老人在向晚辈们托付后事，以期后人可以接过前人未完的事业，开拓进取，发扬光大。他像是在说，我能做的，已经竭尽全力去做了，可是我终究是干不完的，以后的路，就要看你们了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　刹那间，便感受到了一种说不出的苍凉。这种感受是实实在在的，真实的出乎我的意料，因为对于刘志军这个人，我之前一直没有什么好感，到了后来，虽然渐渐对他的看法有所改变，但依然觉得不过是一介官僚罢了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　而此时此刻，我突然觉得这个人的形象，好像正在从我长期以来自以为的清晰而逐渐走向了一团烟雾。对于他的有些作为，竟难以说是对是错，是好是坏了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　他说过，只要他当部长一天，绝对不在铁路内搞体制的改革。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　跨越式发展的口号，仅仅三年后就通知不准再提。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　他手腕狠辣，逼得国外不得不将高速铁路的技术廉价出手，也迫使国内诸多企业含恨退让。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　他限令铁道部内部严格管理签票人情票，但是却奈何不了票贩子。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　他对下面强势高压，却始终对腐败黑暗现象睁一只眼闭一只眼。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　他对平庸之辈不客气的说你会干什么？但是还是委以重任。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　武广高铁开通，面对其票价偏高的质疑，铁道部有苦难言，只能消极以对。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　他会在沉思中为铁路建设的情况牵心自语。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　因为一点看来无关紧要近乎形式主义的工作没有落实，就导致了铁道部某高层换职离京。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　4、18重大事故发生之后，如何上书请罪，恳许留职后看，发动周边襄助，更是难以想象。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　4、18时，和朋友谈起对铁路的影响，我说铁路到了这个地步，他是走不了的，不然这个摊子，谁能接的下。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　朋友叹口气，说道，又有谁愿意去接呢，活儿都被他干完了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　我道：千年功过俱尘土，消得人间说丈夫。此种情境下的能屈能伸，我确实是有些佩服的。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　朋友说：这些事对于这样的人，也可等闲视之了。话说你原来不是很讨厌他么。怎么突然生出感慨来了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　我说：你原来不也是一样么，骂人的事你可也没少做。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　朋友和我一起笑了。笑罢，朋友突然说道：你也想看看了吧？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　我淡淡的说：难道你不想么？只是谈何容易。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　片刻之后，我叹了口气说：只怕他会身败名裂，不得善终。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　话到这里，就没有再说下去了。铁路这些年发展的路上，诸多前狼后虎，争夺钳制，觊觎妒恨，明枪暗箭，都化为了一句谈何容易，只是他竟然也带着走出来了，想想也令人心惊。如果当时及早收手，也许就不至后来的场面。但是他却好像一点都没有明哲保身的意思，反而更是拿出了一副豁出去的架势。可见对自己的命运下场，他应该也早就了如指掌了。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　或许是这个铁路梦，对于他实在太重要了，重要到足以让他奋不顾身。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　回顾我所了解的和看到的，我隐约感觉到了，他为什么要这么急，这么快，那么雷霆霹雳逆我者亡。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　甚至不惜得罪很多人，将自己至于绝境。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　因为时不我待，不能慢，更不能等。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　而当初所谓的生产力布局调整，其意更像是鬼打钟馗，为他日后的计划实施提前扫清障碍。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　至于腐败黑暗，对于他来说，自然也不是什么重中之重，最要紧的是，他需要自己的命令能够得以贯彻执行。写到这里，忍不住想到清末李中堂曾说，我不与人好处，谁肯助我成事。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　除了他心目中铁路王国的构建，一切都是细枝末节。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　在刘志军的眼里，只怕已经看不到什么微观层面的人的感受了，唯一能让他注目的，就是他以他的意志为主导的铁路梦实现与否。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　不难预料的是，高铁的开通是不赚钱的，甚至相当长一段时间都不会赚钱。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　但是从长远的角度来看，它对铁路和国家，都是好的，是必要的。有些帐，不是用当前的算盘就能拨出个赚赔的。也不是用钱就能计算的。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　于是哪怕现在难收成效，哪怕不够成熟，哪怕出现挫折反复，也必须要把架子搭好，龙骨铺成。穷尽财力付诸于规模。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　这样的行事方式，和自绝逼宫已经没什么两样了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　他要抢占先机，如果不这么做，就可能再无机会。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　或许因为铁道部根本不算是什么。纵然风雨飘摇，就算为人做嫁，但是至少发展起来后，不管谁来掌舵，于国家和人民，总也是能得到些实利。甚至从铁路自身的角度来讲，多铺一段钢轨，也许就能多一个职工的饭碗。至于眼前的牺牲，也不算不值得了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　当然，他个人的抱负和野心，也能够得以施展。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　不求大道出迷途，纵负贤才岂丈夫。百岁光阴石火烁，一生身世水泡浮。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　只是时至今日，我依然说不清，这里面为他个人、为国家、为中国铁路和为中国的铁路人的因素，究竟哪样占了更多。雄心和野心，为人还是为己，有时候确实很难区别。更不清楚的是，他的志向和谋虑，又有几人可以理解，谁家能够继承。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　但是现在我知道，他对铁路的形势和发展可谓洞若观火。就在前不久，伴随着723高铁事件的热议，一个声音顺势喊了出来，吸引了不少人的关注。&lt;br&gt;　　而被其新鲜和讲述的道理所打动的人们，可能大多都不知道，这个声音在业内已经时隐时现的涌动了多年。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;九、共指鲰生叹息看&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　铁道部和社会大众之间的关系，很难一言以概之。&lt;br&gt;　　这么些年来，铁路因其垄断，封闭，滞后而饱经责难，所谓家家有本难念的经，体制里的艰难更无处为外人道也。加上铁路天生带有拙朴沉默的气质，一向不喜解释也难以解释，于是隔阂越来越深。近年来虽然相对开放了一些，但是问题的根源并没有什么本质的变化，很多时候本是出于好意的沟通和交流，却因为双方积怨已久，缺乏互相理解的诚意而最终演变为一场场唇枪舌剑的厮杀，甚至相见眼红至口不择言，其他的则多数也是自说自话，各执一词，反而使得双方越来越趋于对立。&lt;br&gt;　　铁路有问题没有？当然有。体制里存在的问题，铁路都有。&lt;br&gt;　　而骂铁路最凶的人，基本都是干铁路的。以前和朋友聊起来时说过句笑话，&lt;strong&gt;就是骂铁路，也轮不着别人啊，别人能骂到点子上去么？咱们才是苦主呢！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　然后一边骂一边干。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　铁路还是干点活的。铁路远远不像外界所说的那样专横跋扈，视民生如草芥。&lt;br&gt;　　不管铁路的哪个工种，还都懂得守土有责。而且谈起社会群众，都有些说不出但难以割舍的感情。毕竟铁路人也是来自社会，只是这一点，说出来没有多少人会相信而已。&lt;br&gt;　　前两年，和局宣传部的叔叔于休息日出去闲逛，两人漫无目的，边说边聊，不知不觉就来到了一段僻静的铁轨旁。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　那是一个薄雾的清晨，轨道两端的草叶上犹挂着露珠，透过雾气隐约看见远处有一个单薄的身影，一摇三晃的走来。影子边走便哼唱着一首不知名的小调，时不时弯下腰去敲摸着什么，旋即又直起身子继续前行。片刻后影子拐入了一条岔道，便不见踪影。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　年逾五十的叔叔突然就落下泪来。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　他对我说，这就是铁路人，看起来吊儿郎当，带着点痞子气，说话也常常七个不服八个不忿的不那么好听，可是他们却不会忘记和忽略自己的责任。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　我点了点头，没多说什么。&lt;br&gt;　　还能说什么，我认识的几个调度老哥，没有活到七十的。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　在中国，做事是很难的。铁路不是不想，而是没有办法。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　至于为什么没办法，难道还需要多说么。&lt;br&gt;　　很多时候，社会的心情不难理解，这样的心情，我想绝大多数中国人，都应该有过。那是种很憋屈很无奈很失落很受辱的感觉。&lt;br&gt;　　这样的感觉，谁又能知道，铁路也是天天都在品尝呢。&lt;br&gt;　　若干年前，媒体的朋友需要了解铁路的情况时，也常很热心的知无不言，毫不回避不公和腐败。但是现在却越来越少，渐渐不愿意再谈起铁路了。&lt;br&gt;　　因为逐渐知道，铁路确实已经很不容易了，社会舆论汹涌如潮，欲染指者虎视眈眈，在了解了它在夹缝里艰难的挣扎，听过它在角落里痛苦的呻吟，还能说些什么呢。&lt;br&gt;　　沉默并非都是缺乏勇气和道义的回避，有时候，沉默是一种隐隐作痛的冷静和成熟。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　于是，在内部，我们也会针砭黑暗，无畏陈言，与外界，则又忍不住想告诉别人，这一切并不是你以为的那样，说话要理性一些，不要一棒子打死。凡事没有绝对，铁路有弊端和不足，媒体和社会又何尝不是？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　结果，往往是为两方所不容。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　摇头苦笑，昨天说我是愤青，今天就让我当了精英。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　在很多国人的眼里，好的就什么都好，坏的就什么都坏。对就是全对，错就是全错。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　这就是国情吧，这样的国情生产出了这样的铁路，也造就了这样的社会舆论。&lt;br&gt;　　是的，我很理解现在的舆情激烈，因为在目前的社会，彼此之间缺乏信任，唯有采取咄咄逼人的方式，才能让自身利益得到最大的保障。媒体也好，群众也好，要真相本就是理所当然，只是谁想过要来之后接下来怎么办？谁问过自己真正想要的到底是什么？&lt;br&gt;　　不少人也问我，高铁能不能坐？&lt;br&gt;　　这个问题没办法回答他们，我只好说，你这就好像问我飞机轮船能不能坐一样，有人坐了失事了，有人坐了安全着陆靠岸了。你说能不能坐？&lt;br&gt;　　高速公路能走不能？有人天天走没有事，有人走了就遇上各种责任和非责任的意外，你说能不能走？&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　高铁是个新事物，从长远来看，必然是要发展的。怕危险的，现在先不坐就是了。高速交通本就是属于高危行业，保票是没人能给你打的。高铁的症结还是在人，骂技术是不解决问题的。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　事发后，有个行外的朋友看到群情激愤，和我说了一句，看这架势，想必问责铁路的这些人里，从来都没违反过交通规则。&lt;br&gt;　　这话并不是那么有道理，一个犯过错的人，不代表就没有了指出别人错误的权利。因为换个角度，从群众维权的角度出发，这也无可厚非。而理智的做法，只有对理智的群体才有效。冷静下来等待调查在理论上永远是对的，但是之前又有过太多群众理性对待反而遭遇政府非理性处理的例子，以至于让群众对理性失望。话有十分的正确，但是否实际则是另一回事。所以国人在实践中掌握了一个道理，那就是把事情闹大才是维权最为有效的方式。这也是被逼无奈，就好像被强拆的人对午夜开来的推土机说你等等，大家理性对待讲道理，推土机会不会等？&lt;br&gt;　　有些东西，说起来绝对正确，但是放在某时某地就毫无用处。那些指摘别人不够理智的人，自己就真的是理智的吗？&lt;br&gt;　　在一个崇尚森林法则的地方谈文明礼仪，无异于夜行险地。&lt;br&gt;　　理性对待是没有错，只是也要选择正确的对象。&lt;br&gt;　　如果要怪，也只能怪信任尽失，人心溃散。毕竟铁道部行事确实不乏让人心寒之处，于是终成一团乱麻，一有机会便尽情宣泄，一时公仇私怨裹挟而上，嘈杂纷乱无从拆解。更有人乘势而起，推波生澜，更有利用民情，另做图谋。&lt;br&gt;　　既然不能说亦不能解，那就挨过一时是一时吧。&lt;br&gt;　　当事件发生时，人们一拥而上，而待潮水褪去之后，真正有价值的东西，却又迅速被遗忘了。&lt;br&gt;　　就算意识到自己的错误，到了下一次，也还是一样，因为群体事件，是不会兼顾个人意志的。既然身处其中，剖白也是无用。&lt;br&gt;　　写这个文，有同行看了说我胳膊肘往外拐，跟着外人起哄，朋友则说我只知袒护铁路，没有公义之心。&lt;br&gt;　　没有任何人和我说，自己所站的一方也有不对之处。&lt;br&gt;　　这就是理性对待的结果。&lt;br&gt;　　而一人之伤，又怎抵众人之伤。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;十、一寸光阴不可轻&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　早几年的一次春运，铁道部宣布：春运期间火车票不涨价。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　我不知道这句话民众听了，是不是心头能够感觉到一点温暖。&lt;br&gt;　　但是我后来知道，这句话铁道部是得罪了发改委的。&lt;br&gt;　　因为票价的事，铁道部说了不算，不知道为什么，铁道部似乎之前忘记了和发改委沟通，单方面宣布了这个命令，惹得发改委有些不高兴。&lt;br&gt;　　其实何止票价铁道部说了不算，很多牵涉铁路的事，铁道部都说了不算。&lt;br&gt;　　很多人说铁道部打击票贩子不利，甚至彼此勾结，官匪一家。&lt;br&gt;　　这种事情，了解内情之后，只能付诸一笑。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　如果说铁路内部没有依靠职权出票的现象，这是不客观的。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　但铁道部想打击票贩子，就能打击的了么？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　记得有次有朋友买不着票，我也只好去找部里的朋友说帮帮忙，就一张，北京西到成都的。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　朋友苦着脸和我说，不是我不帮，真是没办法，你直接去售票厅找票贩子吧。实在不行，你去找北京局门口的保安都比找我管用。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　然后他又补充了一句，这是真的，了解的人都说，我们还不如保安管用呢。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　如果说这算是铁路内部自己走近水楼台的例子，那么像有些票贩子能有渠道拿出大量的票，就不仅仅是铁道部一家的事了。&lt;br&gt;　　很多事情，铁道部是做不了主的，明的暗的原因不想多说，只是由此可见，铁道部的威风，没有社会上所想的那么大，铁道部也有些顶不住的压力，铁道部并没有人们所想象的那样受待见。&lt;br&gt;　　所以，一切都要靠自己。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　奋发图强，只争朝夕。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　大部制这个名词，对于关心时事的人来说应该不会陌生，这个名词曾一度闹的沸沸扬扬，众说纷纭。&lt;br&gt;　　铁道部，航空，公路等交通部门有可能合并为交通委。&lt;br&gt;　　铁路人听到了这句话，往往嗤之以鼻，那又怎样，对于铁路运输出身的官员来说，接手其他交通方式还不算困难，而总兵铁路的人，却一定还是要铁路出身。&lt;br&gt;　　这话不无道理，因为能掌握好铁路的人，至少需要三方面的知识，政治，经济，铁路交通运输。而铁路交通运输一项，没有数以十年计的工作历练，是根本玩不转的。&lt;br&gt;　　原先国务院来听铁路工作汇报的时候，就说道，你们说吧，我们也只能听你们说。&lt;br&gt;　　铁路高度集中，大联动机，半军事化的特点，在技术之外又天然的筑起了一道壁垒，而近年来对着铁路技术的立体发展，以及分工的日益精细，更是把行业外出身的官员挡在了门外。&lt;br&gt;　　所以铁路人根本不担心合不合并，因为不管怎么样，肯定是内行人管内行人，工作还是会像过去一样继续。&lt;br&gt;　　但是对有些人来说，可能就大不一样了。&lt;br&gt;　　因为那很可能意味着寄人篱下。&lt;br&gt;　　是的，火车肯定还是会开。&lt;br&gt;　　但是，发展呢？&lt;br&gt;　　铁路之前几年的动作，已经惹得不少人眼热了，同为交通行业的公路和航空，如果说心里没有一点想法，那是不可能的。而这些年来，在高速公路靠着漫山遍野的收费站就活得很滋润的时候，在航空一直小范围的进进退退，保持现状的时候，铁路却在开足马力的一路猛冲。而铁路的十一五规划更是大气磅礴，简直有包揽交通，唯我独尊之势，是不是有些旁若无人了？&lt;br&gt;　　如果中途生变，合成交通委，这些交通运输行业各自会面临什么样的局面？&lt;br&gt;　　也许有人会想，要是铁道部长任交通委主任，那就高枕无忧了。&lt;br&gt;　　然而这怎么可能。&lt;br&gt;　　刘志军因为铁路的发展，见缝插针状如饿虎，八方周旋四面树敌，如果他当了交通委的主任，还有别人的好日子过么？&lt;br&gt;　　就算他当了，面对一群同床异梦貌合神离的班子大员，只怕还没迈步就七个拉手八个抱腿的，不说寸步难行，至少也绊的头昏脑胀难有作为。&lt;br&gt;　　这样看来，要想铁路的发展不中断，只有两个字，一是争，一是抢。&lt;br&gt;　　争支持，争理解。抢时间，抢机会。&lt;br&gt;　　跟别人抢，也跟自己抢。&lt;br&gt;　　大部制交通委的构想，最终没有形成决策。&lt;br&gt;　　几年后，郑西高铁剪彩开行。这列驰骋于陕豫两地的G字头列车正式在公众面前亮相。而没过几天，郑州到西安的航班就停运了。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　但是逼迫刘志军星夜兼程的，远远不止这一个因素。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　德国柏林车站，工作岗位900，而德铁员工仅300人，日接发列车550对。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　而我们的铁路呢？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　以郑州火车站为例，员工3700人，日接发列车229对。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　这是08年的数据，一个多么明显的差距。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　如果铁路以后走向民营化道路的话，这个差距，将意味着怎样一番景象呢？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　响鼓不用重锤，至少在他看来，将会有一场剧烈的阵痛。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　不分秒必争，行么？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　结合中国的地理来看，铁路确实是性价比最为合适的交通方式。在诸多交通方式中，铁路无疑有着无法忽视，也不可取代的分量。铁路的滞后，一直也是经济发展的瓶颈。所以铁路之前的大提速，其实已是势在必行，只是早晚而已。&lt;br&gt;　　但那样的速度和效率，还不够。时速100公里和时速300公里所带动的社会效益，差别不能以道里计。我们应该发展高速铁路。&lt;br&gt;　　至少看起来，他是这么想的，也这么做了。&lt;br&gt;　　只是别人会不会也这样想？而他这个铁道部长，又能干多久？&lt;br&gt;　　不说别人，只怕他自己心里，也难以回答。&lt;br&gt;　　给他的时间是有限的，一朝天子一朝臣，如今权柄在手，他日离席，换做别人，是不是会和他志同道合就两说了。既然别人靠不住，那么就在自己的任期内，把理想推进到极致。&lt;br&gt;　　用数年的时光，打造一个高速铁路王国。就算不能看到王国的竣工，至少也要保证后人能够将之持续进行下去。至于别人怎么头疼，也管不得那么多了。&lt;br&gt;　　于是一场平地起山的铁路建设大战，就这样轰轰烈烈的开幕上演。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　很多人都说刘志军疯了。将之举动评价为铁路的大跃进。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　在我看来却恰恰相反。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　他没有疯，他只是太清醒也太执着了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;十一、将军百战声名裂&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　2月10—11日，刘志军对西延线、西康线、襄渝线的主要行车设备、线路质量、治安环境进行全面检查，并检查了陕西新延安站。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　2月11日晚，58岁的铁道部部长、党组书记刘志军被有关部门带走，事先没有任何预兆。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　据说，刘志军当时十分平静，也没说什么，似乎早有心理准备。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　新华网北京2月12日电 据中组部有关负责同志证实，铁道部部长、党组书记刘志军涉嫌严重违纪，中央已决定免去其党组书记职务。&lt;br&gt;　　消息传来，欢声一片。&lt;br&gt;　　有人说，这是送给全路职工最好的春节礼物。&lt;br&gt;　　有人说为河南人民出了一口气。&lt;br&gt;　　媒体也开始大肆报道其如何腐败。不少铁路内部的人也站出来，说他独断专横、贪功冒进，腐化堕落……&lt;br&gt;　　有人说他四处想办法要钱，甚至动起了暗度陈仓违规融资的念头。&lt;br&gt;　　有人说他权欲极盛，做了铁道部长还想再进一步，所以才如此激进，以求多出政绩。而据我所知，刘志祥案件之后，他就已经得到了明确的示意，这个铁道部长，就是他仕途的终点了。&lt;br&gt;　　全路接通知，迅速清除所有带有他签名、讲话的文件以及宣传资料。&lt;br&gt;　　墙倒众人推的情节早已屡见不鲜，现在砸他的，不乏当初捧他的。只要需要，什么都可以给你，不需要的时候，给你的也什么都不是。&lt;br&gt;　　刘志军就这样被从政治上抹去了，就好像用手指轻轻从玻璃板上拭去一粒灰尘一样了无痕迹。&lt;br&gt;　　在他2003年起执掌铁道部的八年，是中国铁路有史以来投资规模最大、建设速度最快的“跨越式”发展时期。随着他的落马，中国铁路的“刘志军时代”彻底结束了。&lt;br&gt;　　NHK电视台在新闻中是这么说的：刘志军是一位很受关注的高官，因为在他的领导下，中国加快建设高速铁路，并正在筹划将自己的高铁技术出口到国外去。中国政府如此高调处理刘志军，相信刘志军的劣迹已经难以让中国高层容忍。&lt;br&gt;　　是因为他的腐化堕落到了难以让高层容忍么的地步么?&lt;br&gt;　　8年来，他得罪的外人早已数不胜数。而内部，对他也一样忍气吞声。&lt;br&gt;　　2004年的一场设备供应谈判，他强势主导，独断乾坤，铁路下属设备生产商敢怒而不敢言。&lt;br&gt;　　2009年，他召集钢铁水泥企业的代表前来投标，并定下了失败者不仅一分钱拿不到，而且其企业产品也不得通过铁路运输。&lt;br&gt;　　更有传闻，他甚至直接挟铁路以命诸侯，强迫诸省为高铁建设行便利开绿灯。&lt;br&gt;　　在中国，这样做的人会是什么结局，我想就连一个普通的老百姓，都不难猜测。&lt;br&gt;　　毫无疑问，这种为铁路的建设扩张所采取的行为方式，已经残酷到可以用狠绝来形容。对于前来参与投标的钢铁水泥企业来说，失败了固然悲惨，成功了也要自断一臂。&lt;br&gt;　　有人说，可能这就是压倒刘志军的最后一根稻草。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　而2009年，刘志军就接受过调查。“可是他没在意。不然也许就不会……”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　不知道他是真的没在意，还是没打算去在意。只知道铁路前进的步伐反而更快了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　2010年，高铁时代，这个充满开拓和希望的名词，迅速传遍了全球，让世界为之惊叹。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　中国铁路穷八年之力，锻出了一张含金量十足的中国名片，使得中国的国际地位和影响力再度得到提升，带来了巨大的政治效益。甚至带动地缘战略格局都出现了微妙的变化。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　刘志军的高铁王国，已经呼之欲出。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　只是他却没能看到那一天。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　不出意料的，这位曾经站在实验测速的车头，看着被他寄以厚望的高铁劈开凌厉的气流，风驰电掣冲向前方的铁道部长，最终还是走向了自己注定要走向的地方。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　而在他的身后，是风雨中一个铁路巨人那庞大却依然有些柔嫩的骨架。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;十二、黑云压城城欲摧&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　2011年7月23日晚上20点30分左右，甬温线永嘉站至温州南站间，北京南至福州D301次列车与杭州至福州南D3115次列车发生追尾事故。&lt;br&gt;　　社会立刻为之沸腾起来。&lt;br&gt;　　从事故发生，到现场的救护，调查和整体处理，每一个细节都能够引起议论，每一则消息都被人们所期待。网络和现场始终保持着充分的互动，媒体也蜂拥而至。&lt;br&gt;　　在事故发生开始，网络上就冒出了众多的民间救援专家，说该先这样，或者先那样。也有不少谴责铁道部救援组到场慢的声音，随着事态的进一步发展，各种各样的质疑开始充斥网络，与之结伴而来的，是数不清的指斥和质疑，以及汹涌的谩骂和谣言。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　但也有朋友说，了解了一些情况后，发现铁路部门在这次抢险时表现出的那种响应速度、规范性、条理性和效率，绝非是那种坐安静的办公室里慢慢设计就能设计出来的，在抢险中铁路人们自然透出一种雷厉风行、多兵种多番号协同作战的大气磅礴和老到经验，相比之下那些同行相轻的外道工程权威们，就不具备这些了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　我想他的意思并不是说铁路抢险工作做的好，因为本就是分内的工作。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　他想说的是，铁路应该没有外界说的那么恶劣。&lt;br&gt;　　是的，抢险和善后中也出了一些问题，造成了不少尴尬和质疑，但是这并不代表铁路部门就是冷血无情，道德沦丧的。在那种情况下，做任何决定都很艰难。每一个命令都意味着巨大的责任和压力，很可能一个疏忽，就会让自己的良心背上一辈子的包袱，也是给自己的职业生涯划上了句号。出于各种原因，都不会有人草率行事。&lt;br&gt;　　对而于谩骂，铁道部是早就习惯了的，由于和社会关系的紧张，民众基本上不会放过任何一个骂铁道部的机会，网络更是起到了放大器的作用。&lt;br&gt;　　但是这次却不同。&lt;br&gt;　　这一场事故，在民众眼中看来，最值得忧虑的是动车的安全性。而在铁道部的眼中，却远远不是如此。&lt;br&gt;　　动车对于铁道部的意义，早已经不仅仅是一列交通工具那么简单。这一场事故如果处理不当，除去给铁路自身带来严重后果，极为可能会在政治经济领域都造成恶劣深远的影响。&lt;br&gt;　　这些天，铁道部可谓焦头烂额，疲于奔命。要安抚民意，要请示汇报，要信息透明，要解答疑问……&lt;br&gt;　　不能授人以柄，不能露出破绽，不能让人借机生事。&lt;br&gt;　　因为群众这边还是好说话的，无非要个真相，对此负责，严格检查把关，杜绝安全隐患。但有些人，想要的却不是这些了。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　有人希望高铁的口碑越差越好，最好是彻底否定，让高铁一蹶不振。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　有人却希望高铁越来越好，但是，铁道部最好消失不见。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　汹涌的民意恰好为用。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　最后由安监总局接手调查。&lt;br&gt;　　这一则命令虽然有着让人不难理解的原因，但这种在形式上所传递出的不信任，还是让铁路深切的感受到了无奈的屈辱与伤害。&lt;br&gt;　　铁路没说什么，只是再度用沉默维护着自己的尊严。而安监总局拿着这块烫手山芋，亦是陷入进退两难的境地。从某种意义上说，这次临危受命的突然调查，让安监总局也体验了一把中国铁路的憋屈和尴尬。&lt;br&gt;　　这是一份注定要难产的报告。其责任之重，压力之大，外界难以想象。这一份报告所承载的并非民众所想像的真相两字那么简单，它很可能就会决定铁路的走向和命运，很可能就会启动一场未知的、吉凶莫测的变革。其所要承担的后果，让人想想都觉得惊心动魄。&lt;br&gt;　　一旦定论，就再无挽回的余地，哪怕是错了，也只能就这么错下去了，甚至没有亡羊补牢的机会。就算是灾难性的后果，也只能就这么咬着牙走下去了。&lt;br&gt;　　而所有的错误，最终还是要整个社会一起分担。终究还是要落在买票出行的人民群众的头上。&lt;br&gt;　　很多人质疑安监总局动作迟缓的时候，却不知安监总局也正架在火上，被责任二字烤着。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　民意沸扬，暗流激荡，内忧外患、岁月艰难。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　7。23之后，铁路私有化的呼声再度高了起来。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　高铁，是铁路中的优质资产，前途不可限量。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　是铁路人倾尽心力、咽苦吐甘才养活了的孩子。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　但在那些身居暗处的饕餮之徒眼中，它只是一块肥肉，并且早引得他们馋涎欲滴了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;十三、欲破愁立两相难&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　铁路的票价，是很难上涨的。&lt;br&gt;　　两年前，一位业内从事财务工作的朋友和我说道，他坐车回家探亲，发现这列车的票价依然和他十多年前上学的时候一样。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　事实确实如此，十多年来，直到今天，普客的票价基本没有什么上涨，为大众熟知的加快车和空调车的票价，也只是微调了标准，没有明显的涨幅。这还要算上长期以来通货膨胀的价格稀释。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　而动车的票价是后来出炉的，自有体系，但是铁道部真正在动车的票价定价上发挥了多大的作用，就不得而知了。&lt;br&gt;　　郑州至乌鲁木齐的特快列车，全城3079公里，运行时间34小时09分，硬座票价316元。&lt;br&gt;　　郑州至乌鲁木齐的普快列车，全城3282公里，运行时间44小时40分，硬座票价160元。&lt;br&gt;　　作为普客，不涨价考虑的是最为下层的出行者的购买力问题。&lt;br&gt;　　作为铁路客运，经济效益虽然重要，但始终不是首要的考虑因素。&lt;br&gt;　　几年前的一次春运，铁路出现惊人亏损，已经到了让铁道部坐立不安的程度。&lt;br&gt;　　刘志军召集局长们开会，讨论对策，分派任务，要求尽力弥补损失。&lt;br&gt;　　局长们多数默不作声，无言以对。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　刘志军点了某局的局长，问道能完成不？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　该局长咬了咬牙，老实的回答到：说实话，我们完不成。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　他这么一说，也有几位局长低声附和。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　刘志军显然很难接受这个回答，遂声色俱厉的再点一位问以同样的问题。这位则答道，我们能完成。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　再点一位，也能完成。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　既然别人能完成，你们为什么就不能完成？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　其余众局长面面相觑，无言以对。只得纷纷表态同意。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　巨大的营销任务压了下来，为了弥补亏损，
</description>
</item>
</channel>
</rss>
