<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21141543/answer/17344503
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
如何看待中国父母「买得起豪车，不买儿童安全座椅」的情况？对此有惩罚措施吗？
</title>
<description>
买豪车不买Car Seat的应该是少数，大多数不买安全座椅还是廉价车的车主吧，这部分车主对于价格还是很敏感的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是：&lt;b&gt;在车上安全座椅是有必要的，但儿童安全座椅这种没有任何技术含量的玩意，根本没理由卖三五千这样的高价，卖那么贵，完全是在利用父母对孩子的爱来行抢劫之实。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先来讲为什么儿童要用专用安全座椅，而不是使用车内安全带——那是因为成人座位对儿童来说太大，安全带位置太高——所以技术上来说，对于儿童，只要把座椅垫得足够高，问题就解决了，但对于小婴儿来说，即使垫高了的位子，还是太大，所以要使用婴儿安全座椅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看西方发达国家对于儿童安全座椅的法律和建议：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gov.uk/child-car-seats-the-rules/overview&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;gov.uk/child-ca&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;r-seats-the-rules/overview&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;以上是英国的法律，美国也差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仔细读来你就会发现，身高135cm以下的儿童，需要使用额外的儿童安全座椅或座位垫高器，22kg以上的儿童推荐使用座位垫高器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在买儿童安全座椅之前，你需要知道：&lt;b&gt;儿童安全座椅并不是像许多人宣称的一样可以从出生一直用到孩子10-11岁，这个所谓的“常识”完全是商家的营销骗局，用来支持他们的高价货。事实上，反装的婴儿提蓝只能用1年，然后你要再买一个正装的安全座椅，孩子体重达到22kg（一般在5-6岁），就可以使用比&lt;/b&gt;&lt;b&gt;儿童安全座椅舒服得多的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;座位垫高器（Booster Seat）以及车内安全带，身高一旦达到135cm（许多孩子7-8岁就达到这个身高了），就可以直接使用车内安全带。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国家长更愿意给孩子用Booster Seat，因为Booster Seat远比儿童安全座椅便宜（大约只要20美元），而婴儿使用的安全座椅，也大多集中在100-200美元这个档次，超过200美元的儿童安全座椅会被认为是”豪华“产品，购买几十美元的基础款座椅的家长亦不在少数（Walmart里一大堆这种便宜货）——事实上，这些符合美国国标，折合RMB几百块，最多千把块的儿童安全座椅对儿童的保护效果并不逊色于三五千块的贵价德国货！&lt;b&gt;儿童安全座椅（包括其他许多儿童用品），之所以能卖到天价，还逼着家长们承受，完全就是在利用家长们把孩子当作自己生命的一部分来爱而行赚取暴利的勾当。家长们被迫选择贵价的产品，因为仿佛选择了便宜货，就好像对孩子不够爱似的——他们需要用多花的那部分钱，来平复心中的焦虑，所谓的“花钱买个安全感”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想如果儿童安全座椅不是像现在国内市场上这样贵到离谱的地步，绝大多数家长是不会省这笔钱的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21143592/answer/17346943
</link>
<author>
王一兵
</author>
<title>
国际古典音乐界对《梁祝小提琴协奏曲》是怎样的评价？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 大大邀请，不答怎么过意的去。&lt;br&gt;首先，也是前提，我个人是很喜欢＜梁祝＞的，虽说不常主动找来听，但有听的机会也不放过，也就随便说几句，希望抱着满满民族自豪感的仁兄们莫喷。&lt;br&gt;1，评价一首曲子，旋律很重要，但也不是决定性，否则巴托克早被掐死了，＜梁祝＞的讨好恰在此处，有着如此凄美婉转的故事做底衬，音乐只要把这种情绪合理的表达出来就可以，对中国人来说，这是首不需要什么音乐训练就可以感知、感动、感怀的作品，如果给你一首莫扎特第四小提琴协奏曲，非要你说说其中故事，估计对大多数人都困难。&lt;br&gt;2，就难易程度来说，并不是越难成就就越高，且不说巴托克这个疯子，就好多学作曲的学生们都能写出挑战演奏极限的曲子来，可是他们的成就，和用几个简单音符创造天空的巴赫孰高孰低呢？结果不言而喻。＜梁祝＞是好演又好听的作品，深受广大人民群众的欢迎，每到年底的山炮乐团演出季，几乎是必选曲目啊，排练耗时少，门票买得多，客观上增加了演出次数，谁要是想年底挣钱，却搞些＜春之祭＞啊，＜士兵的故事＞啊之类拉的想死听的更想死的曲目，那才真叫作死咧。&lt;br&gt;3，最后说到评价，让各位失望的是其实国际上对梁祝没什么评价，这个道理有些等同于你对一首津巴布韦50年前创作的二胡曲目的评价，不幸的是，津巴布韦现在人傻钱多，你去演出，总得意思意思，本土化一下吧：）&lt;br&gt;4，最最后，我们可以自豪地说，在＜梁祝＞＜黄河＞一类曲目的演奏上，我们中国的乐团是世界级的，毕竟，哪怕是柏林爱乐，在演＜芬兰颂＞的时候也不是芬兰乐团的对手啊，更何况咱们那青纱帐里的游击队了，鬼子哪见过那些玩意啊，但凡见过的，就比国人强，君不见＜梁祝＞的权威版本就是日本人拉的么，东洋鬼子见过青纱帐，剿过游击队啊。&lt;br&gt;好吧，有些段子，有些鬼扯，看过一笑就好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21149542/answer/17349126
</link>
<author>
X-vector
</author>
<title>
《诗经》里，性到底开放到什么程度？
</title>
<description>
这个题有意思，“古者诗三千余篇，及至孔子，去其重，取可施于礼义三百五篇”，从孔老夫子按礼仪之准删过的东西里找到性开放的内容，是历代无聊没品人士的重要工作，闻一多、郭沫若都是这些人中的一员。以前很喜欢诗经，在此给诸位发发福利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《国风·王风·大车》 ：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“大车槛槛，毳衣如菼。岂不尔思？畏子不敢。”&lt;/blockquote&gt;译文：大车之声轰隆隆，青色毛毡做车篷。我岂能不想你？就怕你不敢！（内涵译法自行脑补）&lt;br&gt;此乃车震。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《国风·召南·野有死麕》：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“林有朴樕，野有死鹿。白茅纯束，有女如玉。舒而脱脱兮！无感我帨兮！无使尨也吠！”（内涵译法自行脑补）&lt;/blockquote&gt;此乃野战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《国风·召南·草虫》：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“未见君子，忧心忡忡。亦既见止，亦既觏止，我心则降。&lt;br&gt;未见君子，忧心惙惙。亦既见止，亦既觏止，我心则说。&lt;br&gt;未见君子，我心伤悲。亦既见止，亦既觏止，我心则夷。”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;关于这截取的三句我就说一句：你且把“觏”字换成“媾”字充新理解一番。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《国风·郑风·野有蔓草》：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“有美一人，清扬婉兮。邂逅相遇，适我愿兮。”&lt;/blockquote&gt;这就是邂逅一词的来源，邂逅这个词其实有另一个非常有意思的意思：交媾。与上一篇有异曲同工之妙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《诗·郑风·溱洧》：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&quot;溱与洧，方涣涣兮。士与女，方秉蕑兮。女曰“观乎？”士曰“既且。”“且往观乎！”洧之外，洵訏且乐。&quot;&lt;/blockquote&gt;译文：溱河洧河水波荡漾。一男一女手拿兰草游乐。姑娘说：“去看看？”小伙说：“已去过。”“那就再去一遍嘛！”洧河那边，宽敞又快活！&lt;br&gt;这段非常有意思。李敖在《中国性研究》里称：“且”字的意思是“Penis”一名词的当动词用，“既且”就是“**已经用过了”之意。这样再看此段就颇有意思了。“乐一下吧？”“**刚刚用过了。”“再来一发吧？洧水河岸那边有块好地方，可以一试！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其余诸如《国风·齐风·东方未明》、《国风·郑风·大叔于田》、《卫风·芄兰》、《齐风·鸡鸣》、《唐风·葛生》、《邶风·谷风》、《卫风·伯兮》等等都有人认为是性暗示的描写（我真是太纯洁了==），有兴致的可以搜搜看，用内涵的眼光看确实别有一番滋味。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21152952/answer/17352928
</link>
<author>
丙等星
</author>
<title>
贾森・基德宣布退役，如何评价他的职业生涯？
</title>
<description>
废话不说，先列荣誉：&lt;br&gt;NBA现役三双王，三双总数历史第三&lt;br&gt;助攻总数历史第二&lt;br&gt;&lt;b&gt;抢断总数历史第二&lt;/b&gt;&lt;br&gt;命中三分球总数历史第三&lt;br&gt;10次全明星&lt;br&gt;5次一阵，1次二阵&lt;br&gt;4次一防，5次二防&lt;br&gt;1次总冠军&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;被封神的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;组织能力&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一句话，“你永远摸不清他的智商上限”。&lt;br&gt;既不像魔术师、刺客那样靠个人能力制造空间，又不像纳什、斯托克顿那样享受体系光环的加成。就单凭一个人一个球，碾转各支球队，在各种体系下，不知怎么的就把助攻刷到了历史第二&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/45/234534d1df9fcf0f6c36234399f37e56_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;494&quot; data-rawheight=&quot;377&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;494&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/23/45/234534d1df9fcf0f6c36234399f37e56_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;被低估的防守能力&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我敢打赌，让人猜“抢断总数历史第二”，九成的真假球迷根本联想不到这个名字。&lt;br&gt;无数次在季后赛成功防守住比自己年轻十岁的后卫。夺冠赛季依次把科比、西布、韦德防了个遍——当每个人都觉得他比对面慢三倍的时候，他的老胳膊老腿莫名其妙的挺住了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/45/234534d1df9fcf0f6c36234399f37e56_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;494&quot; data-rawheight=&quot;377&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;494&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/23/45/234534d1df9fcf0f6c36234399f37e56_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;巅峰期的身体+防守，配合上生涯晚期的三分能力，那就是我心目中完美的控球后卫。可惜这只能存在于想象中，属于另一个“身体巅峰和技术巅峰未能重叠的男人”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;另一个更大的遗憾，就是个人巅峰和团队荣誉未能重叠。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;基德也和众多封神的控卫一样，用自己伟大的职业生涯证明了篮球界一个说不清的规律：控卫核心无法夺冠。巅峰期把刷三双当玩儿的男人，却一直等到生涯末期、退居辅助角色的时候，才拿到了自己的第一枚戒指。&lt;br&gt;——虽然网队两进总决赛已经很给力了，但NBA始终是唯戒指论的世界&lt;br&gt;&lt;br&gt;对我来说，基德的伟大之处是他能够融入任何体系的卓越球商。纵观历史，前五的控卫都自带体系，能够从阵地到快攻、从核心到辅助全都通吃的控卫，我暂时想不到第二个。和基德齐名的人物都是老死在一个球队的，罕有晚年换队的例子——当然，老衲来到了湖人，后面的故事大家都知道了。。。&lt;br&gt;（没有不敬的意思，期待老衲的下个赛季）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人最喜欢的恰恰是小牛和纽约时期的老基德，把“纯组织者”的角色开发到了巅峰，既不占球权、又不刷助攻——甚至都已经不在控卫的位置上了，却仍能轻描淡写的梳理出水银泻地的进攻。这种能力只能在足球界去找，狭窄的篮球场上不做第二人想。&lt;br&gt;在他身上我看到了什么叫“智商上的优越感”，什么叫“不控球的控球后卫”，什么叫“不助攻的组织大师”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但有时候我又禁不住会想，难道超级控卫就一定要深藏功与名才能登顶吗？那还能叫做登顶吗？&lt;br&gt;基德的一冠在他的生涯末期，狼多的一冠在他的新秀赛季，纳什、保罗的一冠连影子都没有。。。那些助攻大师们，究竟路在何方？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我迫不及待的想看基德做教练的英姿&lt;br&gt;致敬毕
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21151035/answer/17349374
</link>
<author>
王成
</author>
<title>
Android 用户和开发者如何看待「MIUI 的七宗罪」？
</title>
<description>
问题被修改了，其实没什么可说的了。但还是把已经写的答案发一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关注&lt;a href=&quot;http://www.phonekr.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;锋客网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和文章作者 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@NovaDNG&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/GeoffreyR&quot; data-tip=&quot;p$b$GeoffreyR&quot;&gt;@NovaDNG&lt;/a&gt; 很久了，他对于 MIUI 的观点也比较清楚明确，这篇文章其实只是说了一些界面设计和个人审美上的东西，题目有点耸人听闻了。其实作者应该明白 MIUI 最大的问题不是界面设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;* * *&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;两条道路&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前一阵听说亚马逊中国应用商店开张，特意去下载了 Amazon App Store。打开后发现这个应用界面很丑；但是问题不是丑（美丑都是个人审美）而是它丑得很有水平——既不是 iOS 的风格，又不是 holo 的风格，也不像 Android 2.x 或者 3.x。我十分不解，后来才明白，因为亚马逊有一个产品叫 Kindle Fire，也就是说他们家的应用首先要去适应 Kindle Fire 的界面风格，所以自然与正常的 Android 格格不入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凑巧前几天看 &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=5K4HImSqR1k&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;On The Verge 节目请到 Matias Duarte 做客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，那个时候 Galaxy Nexus 和 ICS 刚刚面世，Kindle 初代也是刚刚发布，Joshua Topolsky 拿着 Kindle Fire 问 Duarte 关于亚马逊的这个定制系统有何感想，Duarte 说看到有人拿着 Android 做出不一样的东西觉得挺高兴的。在后来的一次 Hangout 访谈中，他又&lt;a href=&quot;http://androinica.com/2011/12/matias-duarte-speaks-on-android-skins-fragmentation/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;详细谈了谈这些「定值」UI / 系统&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; [1]：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;I think as we see more and more of the basic UI, the basic operating system – the home screen, the notifications system – kind of meet all of the needs that the customers want, you’ll see that OEMs invest less time trying to fill in the features maybe that were missing there and more time adding completely new features to differentiate each other. &lt;b&gt;Or taking the baseline Android experience and trying to transform it to create something completely different that is more of a niche product like the Kindle Fire.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;MIUI（还有锤子），事实上想走的就是第二条路；但是亚马逊光明正大，MIUI 则未必承认。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，Jeff Bezos 没有说 Fire 是「为发烧而生」，也不拿它跟其他旗舰平板比跑分，而是刻意与那些极客们才感兴趣的 Android 设备划清界限 [2]：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Last year, there were more than two dozen Android tablets launched into the marketplace, and nobody bought ‘em. Why? Because they’re gadgets, and people don’t want gadgets anymore. They want services that improve over time. They want services that improve every day, every week, and every month.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;亚马逊一直在积极地「去谷歌化」，它对于 Android 的态度是明确的 [3]——只取自己需要的部分（其中包括但不限于 Android 平台的众多应用），而亚马逊的目标，是要让用户忘记系统，专注内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;* * *&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;量变和质变&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 MIUI 对 Android 的态度则是很模糊的。事实上 MIUI V4 对于 Android 的「baseline」的改动是很小的，基本上就是把暗色背景换成浅色，并把所有的 holo 蓝换成小米橙而已。V4 时代 MIUI 专注在功能上，相当于做了几个好用的自带应用就是一个 Android 皮肤+实用应用集。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是 V5 不同。从 V4 末期开始，MIUI 的野心就已经显露出来了——往大处说，推出小米应用商店、皮肤商店、云服务，整合百度音乐、搜狐视频、金山快盘、金山/腾讯安全组件、搜狗输入法，收购多看，推出小米盒子；往小处说，删除了稳定版 MIUI 的 root 权限，基本放弃原生系统的维护更新，UI 上与 Android「baseline」渐行渐远（比如 V4 中期对于 「recent apps」界面的改进）等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随之而来的就是 V5 以前所未有的高调发布。台上的雷军没有发布小米一代、二代时的声嘶力竭，显得无比从容。这个时候的 MIUI 已经不是「UI」了，它就是一个系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;a href=&quot;http://www.ifanr.com/299316&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;爱范儿的专访中&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，小米副总裁、MIUI 负责人洪锋这样展望 MIUI 的未来：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们希望 MIUI 能够有自己的 DNA，我们希望我们能够自己定义 MIUI，而不是被动地等待 Android 的每一次更新。&lt;br&gt;iPhone 出来之前，大家觉得市场上的手机都还不错，但 iPhone 出来后，其他的都变成了屎。&lt;b&gt;我们现在更多的可能还是量变，不是质变&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;从完全违背「baseline」的「橡皮筋反弹」效果开始（可能是你在 V5 中接触到的第一个「不对劲」的地方），我就看出，&lt;b&gt;MIUI V5 就是这个质变的第一步。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，之前我在 Kindle Fire 上发现的那一套又重现了：你看随着 V5 发布那些全新的小米应用的界面——小米应用商店、米聊、多看阅读等——美丑不重要，关键是，有了 MIUI 自己的风格。我觉得剩下的就是，看什么时候小米可以承认他们在做与亚马逊相同的事了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;* * *&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我为什么不喜欢这样的 MIUI&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米这样的道路看似无可非议，事实上很少见到人列举「Kindle 的几宗罪」，可是我为什么不喜欢这样的 MIUI 呢？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;小米仍然在扯「为发烧而生」。小米从一开始就不「为发烧而生」，这句笑话一样的宣传语造成了很大的误解。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;小米仍然在试图去争抢 Android 旗舰机的交椅，仍然在谈配置和跑分。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;小米仍然在强调 MIUI 是适合中国人的 Android 定制系统，再加上小米桌面，中国的各品牌「小米」手机占有率巨大。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;小米一边强调「内容」、「体验」，视图搭建自己的封闭生态圈；一边强调「发烧」，强调产品的「gadgets」属性，坚持定位于「Android 第三方 ROM」：这种鱼与熊掌都要，共产党员信教的做法真的令人看不惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更重要的是，MIUI 的分裂和高占有率事实上对于中国的 Android 开发与国际接轨造成了障碍。&lt;/b&gt;iOS 有统一的风格和统一的应用市场，中国的很多应用可以走出世界，国外的优秀应用也从未如此容易地被中国人看到，这是一个巨大的机遇。我们看到在中国不少 iOS 应用都能达到/接近国际水平。可是在 Android 这边，如果开发者接触到的都是 MIUI 这样的系统，甚至压根没见过没用过原生的 Android，那就很难在所有的 Android 手机上给用户最好的体验，更不要说走出国门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;* * *&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，还是两条道路而已。罗永浩在一开始就说了锤子会非常封闭，MIUI 即使不承认，未来也会去那样发展。毕竟，从魅族 M8 到 OPhone，从乐Phone 到阿里云，中国人拥有自己的移动操作系统/生态圈的百年夙愿总要有人去实现（你可以理解为讽刺，但是——他们确实是这样想的啊）。正如洪锋所说，小米的今天三年前就已经规划好了，他们从来就不甘于只做个 Android 第三方 ROM 及其配套硬件的，他们要做第二个苹果，第二个亚马逊。魅族和锤子也是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看联想、摩托罗拉、HTC 那些最终走上了机海战术的厂商，他们走在另一条道路上，不论是心甘情愿还是之前失败了。我对这条道路的前途是非常乐观的，因为我看到自 Jelly Bean 以来，Android 应用的质量越来越好，Android 的用户体验越来越棒，Android 自己的风格已经有了足够的号召力，碎片化带来的劣势越来越小而优势越来越明显。今年公布了 HTC One 和 GS4 的「Nexus 版」，未来可能会有更多这样的手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如 [3] 所说，「Jeff Bezos gives Android the credit it deserves」，「The Kindle Fire’s success is Android’s success」。但是小米只要一天还在做「Android 第三方 ROM」，它的坏影响就不会消除。我不介意他去走自己的道路，但是我不希望他影响另一条道路走得好好的，越来越好的其他人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;* * *&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] 完整的谈话可以看这里：&lt;a href=&quot;http://androidandme.com/2011/12/news/matias-duarte-not-bothered-by-custom-skins/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Matias Duarte not bothered by custom skins&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[2] 来源：&lt;a href=&quot;http://www.cultofmac.com/189085/even-amazons-ceo-jeff-bezos-thinks-android-tablets-suck/#iA0zo3t8RdHT4fq0.99&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Even Amazon's CEO Jeff Bezos Thinks Android Tablets Suck&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[3] &lt;a href=&quot;http://phandroid.com/2012/09/08/jeff-bezos-gives-android-the-credit-it-deserves/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Jeff Bezos gives Android the credit it deserves&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Android is accomplishing everything that Amazon needs it to and, at the same time, giving the company flexibility to customize things. We treat Android like Linux, and so it’s a base OS layer. We have a large dedicated team that customizes Android and that’s what you see on the Kindle Fire.&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21150468/answer/17344991
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
如何看待郑晓廷作为「民科」的学术成就？
</title>
<description>
引用&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19810924&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;我对「民科」的定义&lt;/a&gt;：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;科学爱好者是对科学有兴趣的人。他们在力所能及的范围内对科学做出了不可磨灭的贡献，特别是天文观测和新物种的发现等工作。&lt;br&gt;“民科”不是科学爱好者，而是“民间科学家”。这不是科研机构外的科学工作者，而是未经足够科学训练，却试图实现重大科学突破的人。&lt;/blockquote&gt;根据果壳的访谈，郑晓廷是真正的民间科学爱好者，甚至已经进入主流科研界，是真正的科学家。&lt;br&gt;他与那些看过《时间简史》，自创一套「哲学」，就声称推翻整个物理学的「民科」有本质不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;主要在于：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;他通过文献和实践，对自己进行了科学训练，并与科研机构合作。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;果壳网：你并非一个科班出身的古生物学家，从事现在的研究有很多必须跨越的门槛，你是怎么解决的？&lt;br&gt;郑晓廷：我&lt;b&gt;学习&lt;/b&gt;。这些年，我关注的方向，无论是鸟类、爬行类、哺乳类，&lt;b&gt;有关研究者的文献能找到的我都找来看。&lt;/b&gt;英语我不懂，我需要看的文章，我就找人翻译过来看。这样&lt;b&gt;除了了解相关研究的最新进展，我更多的是学习最专业的人是怎么研究的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;除了看文献，我还&lt;b&gt;大量通过解剖来学习现生物种的骨骼学&lt;/b&gt;。就鸟类来说，每种鸟的不同发育时期，骨骼也是不一样的。我通过购买人工饲养的鸵鸟、鸸鹋、鸽子这些鸟类，也有鸡、鸭子这些家禽，解剖了上百只。通过这种方法观察鸟类不同时期的骨骼特征。&lt;br&gt;然后就是&lt;b&gt;合作&lt;/b&gt;。无论是北古所（中国科学院古脊椎与古人类研究所）、南古所（中国科学院南京地质古生物研究所），还有国外的研究机构，&lt;b&gt;跟我们合作的都是国内外最顶级的学者&lt;/b&gt;。我在和这些顶级学者的交流中，&lt;b&gt;他们不断修正我的观点&lt;/b&gt;。更让我觉得了不起的是，这些专家并没有因为我只有初中学历而歧视我，而是一直是很平等的和我们进行交流，这样也能激发我尝试冲击这些高水平杂志的勇气。&lt;/blockquote&gt;他知道自己的不足，愿意承认错误，以求真而非自卫的心态投入研究。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;果壳网：据说天宇开放之初也有不少分类方面的错误？&lt;br&gt;郑晓廷：&lt;b&gt;这不奇怪&lt;/b&gt;，天宇也是一步一步走到今天的。早期我们的人员专业能力不够，我们在展品设计展出、分类方面&lt;b&gt;的确犯过错误&lt;/b&gt;，不过后来我们得到了很多顶级&lt;b&gt;专家的指导&lt;/b&gt;，比如南古所陈丕基研究员、侯连海研究员，之后还有北古所的周忠和所长，徐星研究员，我们受到这些专家的帮助非常大。在他们的指导下，我们所&lt;b&gt;犯的错误一个一个纠正过来&lt;/b&gt;，之前&lt;b&gt;错了的分类重新归类，假的标本统统销毁&lt;/b&gt;。从博物馆本身的设计来说，即使现在天宇继续进步的空间也非常大，我们之后会继续这方面的工作。&lt;/blockquote&gt;如何看待？根据果壳的访谈，我觉得欣赏、钦佩。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21141543/answer/17352547
</link>
<author>
Avatar Ye
</author>
<title>
如何看待中国父母「买得起豪车，不买儿童安全座椅」的情况？对此有惩罚措施吗？
</title>
<description>
关注这个问题有几天了，看到居然有几个回答强词夺理，甚至上纲上线，说“使用汽车座是个人的自由“，忍不住还是回答一下吧。首先我要说的是，&lt;b&gt;给予&lt;/b&gt;&lt;b&gt;孩子最好的安全保护措施是一项义务，而不是可选择的权利。&lt;/b&gt;这在国外是已经成为了普遍常识，我们这里居然还需要大讨论。正因为有这样的想法存在，儿童汽车座就是应该通过立法强制执行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我生活在加拿大蒙特利尔，女儿现在两岁多。我的体会是，加拿大在儿童保护的问题上可以说是“无所不用其极”，在汽车座的问题上也是非常严格。我在另外一个问题的回答中讲了一些个人的观察，&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20368541/answer/14923183&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20368541/answer/14923183&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;，这里我单说加拿大关于汽车座的规定吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先看看下面这个图，来自Toysrus（玩具反斗城）的官网。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/08/8108b64f14054f1d9a06db21e463a8dc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;518&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;750&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/08/8108b64f14054f1d9a06db21e463a8dc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.toysrus.ca/category/index.jsp?categoryId=2582967&amp;amp;foreSeeBrowseSampling=15&amp;amp;foreSeeBrowseLoyalty=1&amp;amp;foreSeeEnabled=true&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Baby Car Seats &amp;amp; Accessories&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个图清晰标明了小孩从小到大需要使用的汽车座的类型和使用范围。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第一阶段，一般是1岁之内，必须使用反向的汽车座。一般的婴儿提篮都会提供可以安装在车座上的底座。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第二阶段是正向的汽车座，这个小孩要坐很长一段时间，所以各个部位都是可以调节的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第三阶段才是增高座，主要是因为小孩太矮，保险带不能很好的固定在小孩的躯干上。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我不太清楚国内的儿童汽车座售价如何，随便看过点淘宝的价格，进口货的确贵得离谱。我买过一个带提篮和底座的推车和一个汽车座。前者的提篮过了9个月就不再用了，但是推车可以一直用下去。后者是汽车座和增高坐的组合，可以一直用到不再需要。我买的是Graco，&lt;a href=&quot;http://gracobaby.ca/e/categories.asp?code=1&amp;amp;s=043EDA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Graco Canada&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，属于中档货，大概都是300刀左右。一般便宜的有100刀不到的，贵得有500，600多的。但是主要区别在于舒适性上，安全性都是经得起考验的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据法律规定，以上的汽车座是强制使用的，不能有例外。看看当地是如何执行的：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;新生儿出院，你得把孩子放在带底座的提篮内，安全带绑好，拿到护士台检查过才能离开。&lt;b&gt;新生儿父母没有经验，往往绑的过松，护士一定会把手指插进安全带下，只能放下一根手指才算是合格。这个原则一直适用。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;婴儿一定要做反向的汽车座。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汽车座绝对不能放前排。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;根据体重，适时的更换汽车座。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汽车座的保险带都是五点式的，如果偷懒只绑两点，警察会给你开罚单。更不要提不绑了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后，也是最重要的，警察是真的认真执行这些规定。看见违章是绝不会放过的。如果你怀抱小孩坐车让警察看见，绝不是一张罚单了事。一定会叫来带汽车座的车才放你走。我有个朋友说过这么一个事情，某次他带着孩子去学校，保险带只绑了两点。正好也有孩子的家长看见了，把他叫到一边说自己是个警察，只不过今天不值勤，但是看到了这个情况，一定要跟我朋友指出，这种做法是违法的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;同好多其他保护儿童的规定一样，你可以感觉到他们的法律真的是以儿童的安全为第一要务。他们珍视生命，更加更加珍视儿童的生命。欧美国家普遍有法律规定，儿童12岁前不能独处，客观上这给父母们，特别是双职工父母，造成了很多不方便，远超汽车座。这项规定如果在中国实行，知乎上恐怕马上就会出现更加热烈的讨论。但是这里的人们从来不觉得这是什么问题，儿童安全是天大的事情，整个社会愿意付出额外的努力从各个层面上保证实施，杜绝最小的可能性发生。其中最最核心的理念就是&lt;b&gt;保护儿童是法律赋予父母们的义务，容不得讨价还价；&lt;/b&gt;&lt;b&gt;孩子不是父母的私有财产，在安全的根本问题上，更没有个人意志的活动余地&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21151328/answer/17349901
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
ASML 这家公司在 2013 年 6 月有投资价值吗？
</title>
<description>
非常感谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张亮&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt;老师，在收到老师在 Herman Miller 股票投资分析的启发下，我向老师提了关于 ASML 公司的投资分析。自己也有小小的分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，公司名字很陌生，先一段简单的介绍：&lt;br&gt;ASML[1]，是一家荷兰的制造光刻机（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Photolithography&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;photolithography&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）公司，产品是为半导体公司生产的。至于光刻机是什么，简单来说，就是在硅晶圆上「刻录」电路图。在「摩尔定律」定律的驱动下，电子芯片越来越小，相对的芯片上的电路也要求更小。&lt;br&gt;在光刻机这一领域，根据精度要求，在200nm以下，尤其在32nm，22nm，以及未来的14nm制程这些领域，ASML属于绝对领先位置。&lt;br&gt;其主要客户：三星，台积电和 Intel。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是股票分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/6e/a76e0087742feb2cf07f66ca6b2a84c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1098&quot; data-rawheight=&quot;475&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1098&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a7/6e/a76e0087742feb2cf07f66ca6b2a84c2_r.jpg&quot;)'&gt;上图是 从2007到2012年，公司和标准普尔以及纳斯达克的比较。&lt;br&gt;可以看出，在2012年底，公司股票上涨到165.35%，相对于标准普尔，同样100美金的投资，可以收获65美金的收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是从2008年到2012的营收情况&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/df/d4df13acabfe960f4c23de215d9dd575_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;700&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d4/df/d4df13acabfe960f4c23de215d9dd575_r.jpg&quot;)'&gt;                                                                        ［图1］&lt;br&gt;从上图看出，在08/09年较07/08年有一个大幅度的下架，之后在09/10和10/11这两年，有极其巨大的上涨，而2011年，也是公司历史上最好的一年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/90/0090ca140e414b503f6ec653bc557aa1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;745&quot; data-rawheight=&quot;121&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;745&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/00/90/0090ca140e414b503f6ec653bc557aa1_r.jpg&quot;)'&gt;                                                                         ［图2］&lt;br&gt;上图是过去5年的毛利和净利润情况。&lt;br&gt;在2009年后，毛利在42%左右和净利润24%以上。&lt;br&gt;半导体制造企业的平均毛利在34%左右，ASML的毛利高于行业平均水平，&lt;br&gt;而其净利润24%也是超过行业平均的11.5%。[2]&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一点：公司在08/09年有一个大的下滑，之后恢复，说明公司的营运状况不稳定，受宏观经济影响较大，除此之外，还有一个原因，在08年之前，全球的PC业务一直在萎缩，而智能手机还没有普及，苹果刚刚发布自己的iphone，手机市场还是在以诺基亚也霸主的格局。对高端芯片的需求还没爆炸，在2010年以后，智能手机、平板电脑普及，ASML公司的销售一路高涨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二点：公司的研发投入（图2），即使在08/09左右亏损的年份，公司也投入来46million的研发费用，ASML 秉承了Philips（在1988年，从Philips 独立出来）的特点，重视研发。而在前期的研发投入，也让ASML 凭借twinscan NEX 系列在业界傲视，在32nm 和 22nm的领域，占据了99%的市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三点：根据「摩尔定律」，到2013年，芯片制程为14nm。目前，ASML正在全力生产EUV（Extreme ultraviolet lithography ）,而且在2012年，三星和台积电分别注资503million 和1.5 billion欧元，希望加速公司的EUV研发，在2012年底，为了解决EUV的光源问题，公司收购了美国的光源生产商Cymer，来保证 2013年的Q3，能量产EUV.［3］&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四点：在2011的一月，公司就开始回购股票，计划回购价值1,130million欧元股票。这也展示了董事会对于公司未来发展的信心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是对于ASML 利好的消息，&lt;br&gt;还有一些利空的消息，&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一点：前CEO Eric Meurice将离职，而CFO Peter Wennink将出任CEO，而Meurice是技术背景，在2001任职后，一直重视研发。而对于财务背景的Wennink，如何影响未来公司发展，目前不确定。[4]&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二点：关于EUV。目前光源的稳定性基本解决，但是还没有达到理想状态，而根据内部的工程师的看法，其实离量产还是有距离，其稳定性和前一代的Twinscan系列，有比较大的差距。能否在未来的几个月内解决问题，还是一个未知数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三点：和苹果有些类似，ASML本质上，是一家研发和组装公司，所有关键产品，光源和镜头来自蔡司和Cymbal，传送带来自VDL。其自家主要做的整合设计和组装。在前期，这样的合作没有问题，但在EUV的光源出现问题后，ASML不得不以收购Cymer来换取其核心技术，以此来解决光源问题。往后，如果出现其他的问题，公司的策略是未知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;截止到今天09：44（美国东部时间）&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/45/1b45dd1e1ae761cd75ac75a22a6f7eaa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1105&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1105&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1b/45/1b45dd1e1ae761cd75ac75a22a6f7eaa_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ASML 在2013年的表现很强劲，最高点升值84.58刀每股。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在过去的10年，公司资产翻倍，在光刻机领域处于NO.1地位，同时拥有下一代EUV完整技术（另一家是美国的UCLA 实验室）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综合以上的分析，我个人的判断，ASML是有投资价值的股票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]行业数据来源：&lt;a href=&quot;http://www.gsaglobal.org&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Global Semiconductor Alliance&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2]&lt;a href=&quot;http://www.asml.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ASML Homepage&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3]&lt;a href=&quot;http://www.bloomberg.com/news/2012-08-27/samsung-to-buy-3-stake-in-asml-for-503-million-euros.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bloomberg.com/news&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2012-08-27/samsung-to-buy-3-stake-in-asml-for-503-million-euros.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &amp;amp; &lt;a href=&quot;http://www.bloomberg.com/news/2012-08-05/taiwan-semiconductor-agrees-to-invest-1-38-billion-in-asml.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bloomberg.com/news&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2012-08-05/taiwan-semiconductor-agrees-to-invest-1-38-billion-in-asml.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4]&lt;a href=&quot;http://www.bloomberg.com/news/2013-04-17/asml-says-ceo-eric-meurice-to-step-down-announces-share-buyback.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://www.bloomberg.com/news/2013-04-17/asml-says-ceo-eric-meurice-to-step-down-&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bloomberg.com/news/2013-04-17/asml-says-ceo-eric-meurice-to-step-down-announces-share-buyback.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;announces-share-buyback.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S &lt;br&gt;没有经验，大概照着&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt; 老师的思路写下来的，欢迎各位指出分析的不到位和不足。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21150495/answer/17348419
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
做手术过程中，麻醉醒来，会发生什么？
</title>
<description>
麻醉医生的职责就是保证病人无痛无知觉的情况下完成手术，在全身麻醉下，病人的各种反射不同程度受到抑制，无法保护自己，麻醉医师就充当起病人的保护者的角色，需要时刻关注病人的各项指标，随时关注出血量，在紧急情况下要承担起挽救病人生命的任务，在病人在手术室处于生死之间时使其脱离危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     从病人进入手术室一开始，麻醉师就会建立静脉通道，术中输液量较大，所以选用的穿刺针也比病房要粗。病人全身麻醉开始到手术结束时，静脉麻醉药（常用的是丙泊酚）会一直通过静脉输液泵来以相对恒定的速度通过静脉通道进入机体，同时，吸入性麻醉药（如七氟烷）也会通过麻醉机的作用由气道进入人体，保证在全身麻醉病人在术中一直处于麻醉状态，不会醒来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，肌松药会根据情况隔一段时间注射，保证病人的肌肉处于松弛，这既是为了机械通气的需要，同时很多手术（尤其是腹部手术）对肌松要求很高，麻醉医生会时刻关注手术进展，继续追加肌松药，保证肌松。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     麻醉医生有很多方法观察全身麻醉病人是否会突然醒来。麻醉机会有各项指数，如果病人有醒的趋势，气道压力，呼吸曲线，ETCO2（呼气末二氧化碳）都会有变化，血压可能会升高，术者也可能会报告“患者好像动了”，这些变化监测仪器都会有报警。同时BIS监测（脑电双频指数）现在也广泛应用于术中监测病人的意识深度，如果BIS忽然升高，也会提示病人有清醒的可能。此时，麻醉医师会增加麻醉药剂量，或者增加使用肌松药，加快输液速度，通常几十秒时间监测指标就会恢复正常。&lt;br&gt;      当然，也会有术中知晓的可能。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;术中知晓。就是在全麻过程中发生意识的恢复。由于当前的全麻基本上为复合式麻醉，即多种不同作用的药物同时使用。镇静遗忘、镇痛、肌肉松弛为主要的三个部分。如果出现术中知晓，意味着镇静遗忘作用消失，而肌松、镇痛作用还可存在。在这样的状况下，患者可存在意识，可听见周边环境的声音，但是无法控制肢体的任何运动，包括例如睁眼、咳嗽。同时，伴或者不伴有对疼痛的感知。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;      尽管如此，术中知晓发生的概率还是很低的。作为一名麻醉医生，保护自己病人术中安全是基本职责。如果让自己的手术病人在术中醒来，那对于自己来说真是失职了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于“半麻”患者（椎管内麻醉），麻醉药的效果不如全身麻醉那么好预测，肥胖患者的麻醉效果可能较差，同时由于此类麻醉的特点，药量过多麻醉平面高会导致低血压和呼吸抑制，给药都很谨慎，药量控制的较严，所以此类麻醉手术患者容易觉得很疼痛，但也没有更好的办法，只能采取一些其他的镇痛药物来弥补麻醉效果的不足了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21151550/answer/17348263
</link>
<author>
郭奇
</author>
<title>
真空波动拳的物理学原理是什么？在现实中人类是否能掌握此技能？
</title>
<description>
这个要从街头霸王的背景设定讲起，从流派来说，轰铁是创立这个无名流派的元祖，之后有两名弟子刚拳和豪鬼，其中刚拳又有两名弟子就是街霸的主角龙和肯。可以看到的是，这个流派在发展过程中，已经逐渐脱离了暗杀拳的范畴，吸收了大量的空手道技术，变成一种堂堂正正的格斗技法。&lt;br&gt;但是可以看到一些失传的技能如阿修罗闪空（空间移动），瞬狱杀（空间移动和时间停止）等技能具备有显著的超科学要素。&lt;br&gt;而成因可以归结于掌握核心技能的创始人轰铁因为技术资料的传承斗争中死于豪鬼之手，以及盗取了核心技术的豪鬼和刚拳的分道扬镳，我们后来看到的龙肯都是刚拳一系的，显然他们在技能的传承方面明显落后了。&lt;br&gt;该流派的主要技能有三，波动，升龙，旋风。升龙的特征是空间裂隙，旋风的特征是反重力，波动则相对比较简单，大约是类似于传统武术中的真气外放，或者简而言之，是能量的具象化。这些技能的确仍然存在着目前的科学知识无法完全解释和再现的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从物理学角度分析，我们可以注意到波动拳的特征是&lt;br&gt;1，具备冲量，从被打击的一方（防御或命中）会造成Hitback这一点可以证明&lt;br&gt;2，本身的质量非常低，有一些特定的不具备高冲量的技能可以抵消可以证明，如碎金掌等&lt;br&gt;3，本体可见，通常具有明显的运动规律，为匀速直线运动方式，在特定情况下可以发生轨迹变化，如Rose，Urien的Reflector，可以使它反转运动轨迹&lt;br&gt;4，波动拳对撞时会完全消失，对于周遭几乎完全不产生影响，表现为能量和质量的完全湮灭&lt;br&gt;5，对于使用者而言并没有严重的能量消耗，从可以无限制，不间断的使用普通波动拳可以看出，但请注意，这一点并不太合理，除非其能量源并非使用者本身&lt;br&gt;6，真空波动拳和灭波动拳或灭杀豪波动的使用需要一定条件，但其性质并无显著不同，只有质量，能量和破坏力有显著上升&lt;br&gt;在多代街头霸王的Opening和Ending都刻意描述了Ryu作为武道家的修行过程，其中绝大多数都是常见的，普通的体能和技巧的训练，因此我们有理由认为，这个流派的修行方式本身没有展现出使用者本身具有超科技的魔法/灵力/替身/查克拉等不可索解的能量系统的特征。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么波动拳的要点就是，一个“正常人”可以放出的，具备一定能量和质量的，可以在空中定向缓慢移动的，可在接触物体之后放出破坏性能量的球形发光存在。&lt;br&gt;这个答案呼之欲出，在自然界我们就可以看到类似的，具备上面所有特点的一种自然现象，被称之为球形闪电。&lt;br&gt;但是关于球形闪电的成因，根据目前的情况来看尚缺乏可靠的和可以被公认的科学结论。可能在未来的不久，在量子科学的进步基础下我们可以在实验室里面再现球形闪电，甚至于借助非常简单的设备制造出球形闪电，再进一步借助远程设备和能量传输系统制造出球形闪电。&lt;br&gt;而关于球形闪电兵器的构想应该在80年代就见诸于科学文献，关于特斯拉1904年就已经提出了远程电能传输的构想，并且（似乎）完成了相关的模型。同时我国的知名科幻作家大刘也有关于这个题材的论著。&lt;br&gt;因此我们有理由怀疑但是无法确认，无名流派的技能中，波动拳是一种借助第三方设备，通过异地传输电荷能量，生成定向球形闪电的，中低破坏力的武器系统。这个武器系统的Trigger可以推断为是使用者的身体信号和声音信号“Hadoken”。&lt;br&gt;换言之，只要具备这套系统，人人都可以使用波动拳，而系统升级后就可以使出真空波动拳，灭杀豪波动，天魔豪斩空或者灭波动拳了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21149542/answer/17349226
</link>
<author>
zilu
</author>
<title>
《诗经》里，性到底开放到什么程度？
</title>
<description>
嗯，野有死麕是最露骨的性描写，但是野合哪个时代都有，不能证明性开放。&lt;br&gt;所以举这首——&lt;br&gt;召南·摽有梅  &lt;br&gt;　　摽有梅，其实七兮。求我庶士，迨其吉兮。  &lt;br&gt;　　摽有梅，其实三兮。求我庶士，迨其今兮。  &lt;br&gt;　　摽有梅，顷筐塈之。求我庶士，迨其谓之。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;梅子落地多少象征女子年龄大小，熟得越多，女人的年龄越大。&lt;br&gt;少女时候说，矮油小哥，挑个黄道吉日来我家说亲昂~&lt;br&gt;熟女时候说，哎呦小伙，看中了今天就把事儿办了吧~&lt;br&gt;剩女时候说，嗳哟大爷，永远有多远？不如现在就到我家去~&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么个说法呢？参《周礼·媒氏》，仲春之月，令会男女，奔者不禁。&lt;br&gt;农历二月，会有相亲大会，男的三十没娶的，女的二十没嫁的，俩人看对眼了，不必媒妁之言父母之命了，就是不用举行婚礼，拉起小手直接同居去吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21148124/answer/17341672
</link>
<author>
马小褂
</author>
<title>
彩虹小马现象是怎么回事？其面向小女孩的形象怎样征服了全球广大成年男性？
</title>
<description>
彩虹小马（My Little Pony，台译：小马宝莉）的历史要追溯到上世纪 80 年代，全球两大玩具商美泰与孩之宝的较量。美泰的玩具品牌代表是家喻户晓的芭比娃娃，而孩之宝则是偏男孩的星球大战和变形金刚系列玩具。尽管孩之宝拥有更完善的产业片结构，但对于女性玩具市场的占有率要远低于美泰。彩虹小马就是孩之宝开拓女性玩具市场的一次尝试，在 80 年代也风靡一时，只是在全球范围内名气依然不够响亮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彩虹小马这一品牌下，孩之宝一共制作了四代玩具设计，每一代都有相关的动画、游戏等周边产品。按时间顺序，第一代（Generation 1）：1982 ~ 1995，第二代（G2）：1997 ~ 2003，第三代（G3）：2003 ~ 2010，第四代（G4）：2010 ~ 至今。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网络上彩虹小马形成了一种亚文化，是从第四代开始的，即《彩虹小马：友谊就是魔法》（My Little Pony: Friendship is Magic，简称 MLP: FiM），以下如果不作特别说明时，都是指彩虹小马 G4。但我们前面说的这些不是毫无意义，因为 G4 的成功也离不开 G1 和 G3 的一些设定（G2 没有动画，只有漫画和游戏），如下：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1320&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/b1/02b14f657f8b589243c1279e8a08d8f6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/02/b1/02b14f657f8b589243c1279e8a08d8f6_r.jpg&quot;)'&gt;图片引自 TVTropes&lt;br&gt;&lt;br&gt;同前三代一样，彩虹小马原本只是针对小女孩的玩具产业动画。第四代的制作人 Lauren Faust 一手包办了原著、脚本、开发、监督一系列工作，也是因为她是 G1 的忠实粉丝，想用自己的方式来展示彩虹小马的世界。但无论是 Lauren Faust，还是孩之宝，都没有想到这样一部动画，在全球范围内引发热潮，而且受众不再局限于 G1 ~ G3 时期的小女孩，而是囊括了全年龄段，甚至成年男性成为网络上 G4 小马迷的主流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些意料之外的成人粉丝，自称为「Brony」，即「Bro」+「pony」。台湾媒体将这一群体直译为「小马兄」，实际上「小马迷」更合适，不用太强调「Bro」的性别意味。不过随着「Brony」一词的传开，也有女性观众开始自称「Pegasister」，即「Pegasus」+「sister」，直译应为「天马姐妹」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNDMyMDY3MTYw/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F465010E8316EAB062DEE9B1DF2B10F-950F-8C24-B453-07A9C4C11C99&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;My Little Pony Draws Fans of All Ages&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDMyMDY3MTYw.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;美联社对于 Brony 现象的报道&lt;br&gt;&lt;br&gt;在时代周刊 2011 年度十大 meme 评选中，「Brony」作为彩虹小马文化的代言人入选，名列&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.time.com/time/specials/packages/article/0,28804,2101344_2100875_2100877,00.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;第九&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。作为传统媒体，互联网亚文化中某个单一的粉丝文化（Fandom subculture）能够入选是比较少见的——即便如此，时代周刊依然错误的引用了 G3 的玩具，也侧面暴露出主流传统媒体对于这些互联网亚文化所知甚少。与此同时，更具有互联网精神的 Knowyourmeme 网站，评选则将彩虹小马评为&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://knowyourmeme.com/blog/meme-review/best-memes-of-2011&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt; 2011 年度最佳 meme&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彩虹小马的粉丝群散布在各大英文社区，在我常去的几个网站——Youtube，Twitter，Reddit，4chan，DeviantArt 等等，我总是能很容易遇见和我一样的 Brony。彩虹小马发展到现在，已经不再是单纯的 meme 制造者，而是一种亚文化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;Brony 到底是一群什么样的人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国的保守派媒体对于 Brony 的看法颇为偏激，福克斯新闻多次报道 Brony 现象，但总是对该群体进行丑化——同性恋倾向、缺乏男性气质、恋童癖，等等。在美国南部等文化保守的地区，看彩虹小马的男孩经常会被学校里的同学欺负、排斥。所以有很多人并不会在现实中声称自己是 Brony，甚至在 Brony 社区我们有个经典的调侃：当你在看彩虹小马时父母走了进来，赶紧切换成 A 片——被发现看 A 片总比被发现看彩虹小马好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要了解真实的 Brony 群体，不妨从两部纪录片入手——《小马迷民谣》（Ballad of the Brony，无中字，Youtube 上可免费收看），和《Bronies：彩虹小马意料之外的成人粉丝》（Bronies: The Extremely Unexpected Adult Fans of My Little Pony，有中字，需购买）。下面附上后者的一个片段，对 Brony 作了一个大概的介绍和分类：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNTUzNjUwNjIw/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100401F4651899B7BA1AD062DEE9B394FEB94-27A5-B167-789D-313ACF6F4680&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;Let&amp;amp;amp;#039;s Meet the Bronies&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTUzNjUwNjIw.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;（注：片中 G2 部分有误，实际是 G1 的动画，G2 未出过任何动画。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Brony 最早发源于 4chan——最具有互联网匿名性和开发性精神的网络贴图版，欧美 Geek / Nerd / Otaku 聚集地，也可能是传统媒体眼中最「臭名昭著」的论坛。关于此论坛，可以参见该答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20249732&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;4chan.org 是个什么网站？&lt;/a&gt; 有名的 Hacktivist 团体「Anonymous」便是出自该网站。但是需要特别注意的是，传统媒体对于 4chan 也存在着诸多偏见，4chan 并不是一个毫无原则完全自由的社区，而是也拥有自己的核心价值。「Anonymous」曾评价自己是「混乱善良」，在我看来，至少也是「混乱中立」，其实这也是 4chan 的核心价值。偏激而作恶的行为即便是 4chan 也是不被允许的——这也是为什么「Anonymous」当中一部分更为激进的 Hacktivist 被迫脱离而另外组建「Lulz Sec」的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远了，回正题。2010 年 10 月 19 日，一篇名为「玩具电视动画的时代该结束了」的激进动画评论在 4chan 引发热议，&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.cartoonbrew.com/ideas-commentary/the-end-of-the-creator-driven-era-29614.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;文中&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;所提到的《彩虹小马：友谊就是魔法》也因此得到广泛注意。4chan 的用户意外的发现这部面向小女孩的玩具改编动画相当出色，于是开始在各版疯狂传播。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但 Bronies 一开始并不被许多 4chan 用户认可，原因有二：萝莉文化，和兽迷文化。前文说到，主流 4chan 用户是有自己的价值观的，即便是 4chan 当初的 /l/ 版（萝莉控版）没有因为法律问题被迫关版时，有关 /l/ 版的争议就一直存在；而 /b/ 版和 /fur/ 版（兽迷版）的战争，从建站起就战火不断。连 4chan 的成人 /h/ 版块（Hentai），版规上也赫然写着：No loli or furry shit。对于我来说，这是 4chan 上的主流欧美宅比日本同人文化里更可爱的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彩虹小马对于不知情的人来说，无疑是两个雷区都触碰到了。一个喜欢彩虹小马的人，主流媒体会误认为其具有同性恋倾向、恋童、娘炮；而在网络社区，彩虹小马本身就是将小女孩的可爱之处用马的形象来描述，因此除了主流媒体的误解，还会有大量人误认其为萝莉控，或者 Furry 控。4chan 因此和 Bronies 引发了持久的争议。但就像第一季中主角们对待寄生精灵的方式——Love &amp;amp; Tolerate，他们贯彻了动画中爱与包容的思想，并不与他们对抗，而是用行动来赢得尊重和认可。最终，4chan 开设 /mlp/ 版（My Little Pony 版），接纳了自网站诞生以来最大的粉丝群体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如同李毅贴吧里的网络现象总是会席卷到国内主流网络平台，4chan 也经常是国外网络文化的发源地，这股风暴也席卷到 Twitter、Facebook、Reddit 等主流网站。但我要重点提一下三个网站——Equestria Daily（小马国日报）、Youtube 和 DeviantArt。&lt;br&gt;&lt;br&gt;光靠 4chan 上的好评当然不够，而且最初 4chan 对于 Brony 也是不接纳的。Brony 这一群体的急速增长，更多恐怕要归功于粉丝创作（fan labor），与日本的同人文化有着相近之处，因此为了行文方便，以下译为「同人创作」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Equestria Daily 是与 4chan 争执时建立的面向 Brony 的资讯 / 同人推介网站，规模并不大，但却是许多 Brony 获得第一手资讯的站点。而真正对彩虹小马进入主流网络文化起实质性推进作用的，是 Youtube 和 DeviantArt 上的同人创作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Youtube 应该不用我多介绍。绝大多数的彩虹小马相关的视频同人，都是发布在 Youtube 之上，其中最大的一类，我们称之为 PMV —— Pony Music Video，将其与其他动画的 AMV（Anime Music Video）相区分。PMV 有很多种，有将原片片段剪辑成 MV 的，也有原创动画 MV，甚至，还有许多原创的音乐作品和音乐混音。优秀作品太多，以下举一些代表性的例子。为了让大家直观上感受到 Youtube 上彩虹小马文化有多火，我附上了上传日期和播放数：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XMzQwNTU5MTQw/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464F08275CB3AD03E8DB93F25E6031-E462-2191-172C-D8478177FE5A&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;Rainbow Dash - You&amp;amp;amp;#039;re Gonna Go Far Kid [Explicit] &lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMzQwNTU5MTQw.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;You're Gonna Go Far, Kid&lt;br&gt;上传时间：2011-04-12   播放数：12,657,388&lt;br&gt;早期的剪辑 PMV 代表，为了将声线更贴近 Rainbow Dash，音乐做了后期处理。正是这一批 PMV 让许多从未听说过彩虹小马的人接触到这部动画，甚至有人在还未看过动画之前，就因为该 PMV 而喜欢上了片中 Rainbow Dash 这一角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNDg2NzI0MDA4/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F4650C6480F42100213562A86C5386F-9C35-F5D6-3B2A-A328728ACDDA&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;Daddy Discord&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDg2NzI0MDA4.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Daddy Discord &lt;br&gt;上传时间：2012-03-26  播放数：2,028,520&lt;br&gt;原创动画，原创音乐，甚至，该 PMV 中自称 Discord 女儿的角色，在正片中与 Discord 并无明显联系。除了使用片中的部分设定以外，完全靠的是粉丝自身的想象力和创作力，可以算作同人文化的极致体现。嗯……如果你忽略掉唱功的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XMzYzNzExOTQw/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F464F5B4791F6CF06303C31E278353E-6D37-8406-3BBA-DC0B424D71FA&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;【PMV】Eurobeat Brony - Discord （我的小马-友谊是魔法）&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMzYzNzExOTQw.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Discord (The Living Tombstone's Remix) &lt;br&gt;上传时间：2012-01-21   播放数：6,443,860&lt;br&gt;依旧是 Discord 为主题。这首音乐是 Brony 中著名的以色列独立音乐人 / 混音师 The Living Tombstone 的混音作品，原曲也是同人创作的经典人物主题曲。在 Brony 圈子里，很多人喜欢这首音乐甚至超过部分正片中出现的歌曲——因为是免费的且能够公开传播的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNTM2MDc4NTky/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100401F465159A568271E080981BCCC7DCA0C-462F-E0F3-88BE-8CAB687A04EA&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;同人小马动画 - 双虹音爆 Double Rainboom 字幕版&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTM2MDc4NTky.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;Double Rainboom  &lt;br&gt;发布时间：2013-03-30  播放数：2,392,965&lt;br&gt;以 Rainbow Dash 为主角的同人原创动画。是的，整个 30 分钟的动画，从脚本，原画，到音乐，都是粉丝制作的。这样的同人作品在其他动画中比较少见，但彩虹小马，有很多这样的动画，有些出自独立动画人，有些出自艺术院线的学生。当然，相比彩虹小马的正片，这样的作品有许多稚嫩的地方，但依然很了不起，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Youtube 著名栏目 Teens React 系列曾经做过一次&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMzQ4NTk2NjQ0.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;节目&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，采访青少年对于 Youtube 上的彩虹小马现象作何评论。毫不意外，女孩表现出相当的兴趣，而男孩则完全不能理解——有趣的是，其中一个男孩 Adam，认为该节目很蠢，觉得观看该节目的人都是 Trolls。节目过后偷偷跑去看了彩虹小马，结果下一期就穿上了彩虹小马的衣服。哈哈哈哈哈哈哈！&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了 Youtube 以外，DeviantArt 和 Tumblr 则是图片相关的同人创作聚集地，插画、短漫、漫画、海报等等，无所不包。这里不再多做列举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Brony 这一群体虽然在历史上没有美国那些资深粉丝群体——如星球大战——那么悠久，人数也没那么庞大，但论粉丝社区的创作力，恐怕是我所见过最为活跃的。这些粉丝的同人创作吸引来更多的观众投入到动画当中，然后新的粉丝又创作更多的同人作品，并形成了良好的循环反哺。这样的创作氛围，是我接触日美动画多年来第一次见到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还记得我前面提到的，爱与包容吗？面向小女孩的作品，结果吸引来大批成年男性观众，彩虹小马绝不是唯一的例子。如日本有许多幼女向动画，霹雳 Q 娃（Precure）、宝石宠物等，我自身也是霹雳 Q 娃的粉丝——我们自称为「大友」——其实「大友」和 Brony 是有本质区别的，从中也可以一窥日美动画观念的差异。日本，包括国内的大友，多数是御宅文化的极致体现，我们有一句戏言，刚入宅的看民工动画（死火海）、入宅多年的看宅向动画（京都作品）、重度入宅者才看霹雳 Q 娃。大友多为萝莉控，当然，我对萝莉控没有什么偏见，也有一些只是单纯喜欢幼女动画的普通人，但是不会对推行亚文化被接纳做太多努力，因而大友遭受更多主流社会的歧视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 Brony，没有任何门槛而言，许多人甚至根本不是宅。而且我所接触到的国外 Brony，更能正视自己所在的亚文化。从主流 Brony 对待 Furry 文化的态度，其实就足够看出，Brony 对自身当中不太积极的文化因素有所摒弃，并与主流价值观积极对话。因为一旦放弃交流，自甘于宅这个小圈子，Brony 社区就会完全失去活力，这就是所谓的「爱与包容」原则。这个圈子其实与御宅文化关系不大，而是互联网精神的体现——自由，开放，宽容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;未完待续。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19824319/answer/13077166
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
火灾之后，一般是如何调查火灾发生的原因的？准确率有多高？
</title>
<description>
 火场勘验是武警消防学院的一个专业来的，专门有一帮人研究这个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说，要搞清楚起火原因，关键在于判断起火点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过参考火场内燃烧蔓延的方向及终止线、烟熏痕迹、物品损毁情况及方向性等现场痕迹，可以大致判断出起火点，如果有目击者幸存的话，也需要向目击者核实。一般来说起火点只有一个，或一定范围内明显相关的几个——无明显关系的数个起火点就应高度怀疑人为纵火的可能性了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在大致判明起火点之后，就开始在起火点附近寻找物证来证实起火原因，如，短路的导线、电热器具残骸、化学物及反应产物残留。而提问者所说的已被彻底烧毁，无法取得物证的火源，就只能通过间接证据来判断，如吸烟火灾就只能通过查明环境温湿度、可燃物存储状况、可燃物的性状及旁人针对吸烟者的口供来证实。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21094415/answer/17184776
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
吃安眠藥自殺是什麼感覺？
</title>
<description>
匿一个吧 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我回答一个当事人观点的： 我吃过 &lt;br&gt;艾斯挫仑片 30片 我嗑下去了 那时候是04年 我才6年级毕业 &lt;br&gt;说说感觉：刚喝下去没有任何反应 温水冲服 ，我想 我死之前该干点什么吧，于是抓紧出去一个人吃了一顿烧烤...吃完以后回来的路上 ，头开始发昏 发飘 。&lt;br&gt;大概是喝药后的2小时 头非常的重 即使我站着  我的眼睛也不停的想要闭上，甚至走路不稳 摔倒了一次。于是回到家以后我就躺床上了，当时还想睁着眼睛想点什么。不过似乎根本无法睁开眼睛，就好像一个人强行的摁住你的眼皮让你闭上。 &lt;br&gt;之后醒来就是3天后躺在医院里了&lt;br&gt;家人当天晚上把我送到了医院里 我想说的是 我虽然已经昏迷了 但是能清楚的感觉到一根管子插进嘴里 好像是在洗胃 非常的恶心 那个感觉实在是印象深刻。 即使你在昏迷的时候都能记得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以可以推断的 如果没人救你 你会在没有任何感觉的情况下死亡。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;但是快被药劲强行闭眼的那个瞬间 我相信 你肯定还有一些事没有完成 就那么死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说一句：那件事以后 我就变了 变的特别珍惜生命 珍惜时间 珍惜身边的人 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自杀 实在是一件对任何人都不负责任的事情 。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21145340/answer/17342237
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
Herman Miller 的股票在 2013 年 6 月有没有购买价值？
</title>
<description>
我不久前买了一把 Herman Miller 的 Aeron。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坐在 Aeron 上，我想：这椅子的研发已经完毕，品牌已经建立，只要人类不基因突变，大概可以在不做任何改进的情况下卖几百年吧？——如果是这样，那它是不是一家几乎零研发投入、只要不停打广告拓展新用户就能增长的公司？它会不会是座椅家具领域的可口可乐？&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是找来 Herman Miller 的 2012 年财报，翻了翻，感想如下&lt;br&gt;&lt;br&gt;第十三页，非常诚实的放了这么一个对比图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/27/d9273c6e8f1cadec4b6c2e838c10122e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1196&quot; data-rawheight=&quot;762&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1196&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d9/27/d9273c6e8f1cadec4b6c2e838c10122e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这张图的意思无非是：如果把钱放在我们的股票上，大概比把钱放在标普 500 指数上多亏 30%，比放在纳斯达克非金融股指数上亏更多。WTF?!&lt;br&gt;&lt;br&gt;下一页，是 2008 年到 2012 年的营收数据。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/73/9e735f0d156324903741347c894f00ef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1178&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1178&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9e/73/9e735f0d156324903741347c894f00ef_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;看净利那一栏，2008 年公司的净利是 1.5 亿美元，09/ 10 年猛跌，11/ 12 年恢复了些，但还是只有 2008 年的一半。这说明这家公司的运营状况是不稳定的，不稳定说明，Herman Miller 的经营状况受宏观经济变化影响很大。换句话说，它不是必需品，更像奢侈品，只有经济环境好的情况下大家才敢消费。这首先就违背了巴菲特的投资原则（consistency）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二点让我不太爽的是，这家公司的毛利率只有 33% 左右，即它的商品的成本始终高达 67% 左右。在我看来，这个成本太高了。想想可口可乐的毛利率高达 60%，苹果的毛利率则在 35%－45% 之间。更要命的是它的净利率，只有 4% 左右，而苹果有 22%－28% 左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两点让我比较郁闷：虽然有好产品，但它不能产生稳定的收益，而且净利润率太低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后看了一下过去十年的数据，发现过去十年它的收入从未高过 20 亿美元。十年之间如果这家公司销售额没有显著改变，说明它没能开辟出重要的新市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，虽然 Herman Miller 有不错的产品，但这一优势并不足以让它风雨无阻的增长及创造回报，对我而言，它并不值得投资。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21145894/answer/17341826
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
坐车时很无聊，睡不着又没法看书玩手机，做什么好呢？
</title>
<description>
暴殄天物！&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类灵感三大激发地之一就是＂在车上＂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毫无预期的晃动，快速扫过的风景，不经意入耳的闲谈，来来去去的闪念，这些都是促发你灵感的催化剂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样绝佳的情境，你竟然会无所事事、不知所措。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去大胆地思考那些你认为最棘手的问题，不论是搜寻某道数学题的解法，还是设计一篇小说的架构，不论是捕捉一个广告的创意，还是破解沟通和人际的困局，不论是改进一项科学实验的设计，还是仅仅为回答一个知乎问题打好腹稿：思考，便是此时你能做的最有益的事情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21138099/answer/17321804
</link>
<author>
马小褂
</author>
<title>
有妖气会成为中国的集英社吗？
</title>
<description>
针对题目的补充，更新一些内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------对顶楼回答的评论------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;实在看不惯那个高票回答，迫不得已只好再怒答了——从《air 医生》的举例来看，该回答连吐槽的基本定义都是错的，只顾着发泄自己的情绪而毫无营养。举世界奇妙物语的例子和天涯上的那篇 Jump 历史八卦，确实该回答者对动漫并非一无所知，但半桶水不懂装懂比无知可怕多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我发现在国产动漫这个话题下，我不得不反复给高票回答「反对」+「没有帮助」。对国产动漫的偏见无处不在，虽然黄继新说「坚持发声总会有改变」，但我已经厌倦在微博上发声了——连朋友都难以改变，更何况是陌生人？Sigh。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------对顶楼回答的评论------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------对十万个冷笑话的评论--------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然题目是由《十万个冷笑话》个冷笑话引开的，那么我先谈谈我对它的看法（以下简称十万冷）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十万冷在点名时间上的众筹项目，我在 5 月 1 日时作了个记录，首月筹集 ¥266,490；今天刚好第二个月了，已筹集 ¥426,560。看起来 42% 的时间限额内完成 42% 的筹资目标似乎刚好够，但是明显第二个月后劲不如项目初始时——前半月其实就已经筹集将近 20 万。十万冷要达成 100 万的目标，恐怕后半段时间需要加把力，需要一些噱头来吸引更多的目光。按部就班每月出一部，恐怕会很危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但即使十万冷筹集到 100 万的目标，我实际上也对十万冷的剧场版没有太大信心。众筹本来具有一定风险，我无法说服自己把钱花在风险较大的项目上。在 Kickstarter 上，我支持过的项目一定是作者曾有过过硬的作品——这里我不是说导演卢恒宇的实力不够，相反，我从中华轩时代就一直关注他的作品，而且是 flash 时代我最喜欢的作者之一。但，好的短片动画和好的动画电影，完全是两码事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再谈十万冷的作品本身。十万冷最大的毛病是日式吐槽——或者更容易理解一点，就是「日和病」。吐槽成为国内网络文化里的一个现象，功劳最大的三部作品分别为《凉宫春日》系列、《银魂》和《搞笑漫画日和》。因此，十万冷的成功和缺点同样明显，而且都是源自《日和》在网络上的风行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日式幽默，比如漫才，我觉得和中式幽默是有明显区别的。简单来说，漫才大部分靠的是发呆役违反常理的犯二行径，吐槽役用夸张的语气或方式对此做简短而有力的斥责或揶揄，从而制造笑点。很多人爱把吐槽役和相声中的捧哏比较，但是需要特别注意，漫才中吐槽役是强势一方，相声中捧哏是弱势一方——所以你从来都是看到郭德纲欺负于谦。原因是，漫才中，吐槽役的作用往往是把发呆役言行中不正常的部分放大给观众，他的角色实际是站在发呆役的对立面，&lt;b&gt;用正常的逻辑反击&lt;/b&gt;，故而要装腔作势，要够夸张；相声中的捧哏，作用则是顺着逗哏的话，&lt;b&gt;用对方的逻辑&lt;/b&gt;把笑点带出来，两个人实际是一唱一和。你不妨分别带入郭德纲于谦和日本 Unjash 来自行想象。关于相声和漫才造成这种表现形式区别的原因，毛丹青老师从语言的角度作了解释，参见这篇老文：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4747bc070100b8l7.html?tj=1&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本最雷人的广播操&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;激烈、密集而夸张的日式幽默，在接触日式文化较多的人群里接受度会比较高，虽然已经在逐渐融入网络文化乃至我们的生活当中，但恐怕依然不在主流文化范畴里。对于不太能接受这种幽默的我来说，其实不太能笑的出来。不过各人的笑点不同，就像很多人无法理解英式幽默一般，没什么好指责的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如前面所说，「日和病」是十万冷的成功的原因，但同时也是他的劣势。借由日式幽默在国内网络文化中的风行而引发热潮不该被指责，只是投其所好罢了，更重要的是，&lt;b&gt;研究、借鉴然后容纳日式漫才中的风格，对于我们本国的喜剧艺术生命力是有益处的&lt;/b&gt;。但为什么我要说十万冷是犯了「日和病」呢？因为确实如同很多人所感受的那样，十万冷对于日式幽默的本地化工作做的不太充分，有些吐槽比较生硬，也是由于日式幽默在国内依旧是无根之萍。十万冷只能说是做了有意义的尝试，离成功还很遥远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------对十万个冷笑话的评论--------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------对有妖气的评论--------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后回到正题。有妖气会成为中国的集英社吗？这个问题简单而含糊，老实说我不太明白要怎么回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要弄清楚集英社的历史和特点。60 年代末的三大漫画杂志——《Jump》、《Sunday》、《Magazine》，集英社的《Jump》是最晚进场的初生儿，面对两大巨人，选择了最兼容并济的方式，对所有题材来者不拒。集英社创社之本，就是所谓「Jump 三原则」——友情、努力、胜利。初代主编长野规说：「全部漫画的主题都要拥有这三个要素，就算没有全部三个，也要至少拥有其中一个。」所以虽然《Jump》的题材具有当时《Sunday》和《Magazine》所不拥有的多样性，但核心价值是贯通整个《Jump》历史的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时的《Sunday》以儿童向为主旨，目标是「给孩子带来欢乐」，这来源于手冢的影响（那些瞧不起儿童向的人，你在这句话面前不会感到羞愧吗？）；而《Magazine》则坚持体育题材万年不动摇。至于《Jump》，虽然我们一直在说《Jump》的题材具有多样性，但实质上主打只有两样——热血向，和擦边球杀必死，这一点在永井豪身上体现得淋漓尽致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《Jump》和其他两本杂志的另外两点显著区别，一是专属编辑契约，《Jump》上连载的作者与责任编辑签下契约，不可以在其它杂志社同时进行连载。如果你不熟悉，请想想起点。二是调查表至上主义，《Jump》根据连载时的读者调查票选，来选择哪些作品应该连载，哪些作品应该腰斩。这种思想迫使作者进行高强度的创作，而不体谅作者的状态起伏。同样，如果你不熟悉，请回忆起点的月票制度，虽然制度不同，但目的是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两点让《Jump》的竞争尤为残酷，也是确保《Jump》成为龙头老大的保障。相比之下，更有人情味的《Sunday》则常被指责连载拖沓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，&lt;br&gt;- 有妖气会成为中国版的漫画出版业巨头集英社吗？&lt;br&gt;- 不太可能。从这个角度来说，《知音漫客》反而更有机会成为集英社——或者准确说，白泉社。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 有妖气会成为中国的漫画龙头企业吗？&lt;br&gt;- 有可能性，但距离较远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 有妖气会有如同集英社一般贯穿的主旨吗，或者说用热血和鼻血来占领漫画市场？&lt;br&gt;- 说实话，这两大类都不是有妖气的主流。有妖气我其实看不太出来他们的主旨，而且宅文化才是有妖气的主流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 有妖气和集英社到底有何相似之处？&lt;br&gt;- 要我说，责编制和月票制，恐怕是有妖气学的最到位的，而且在盛大旗下，这一点应该会越发明显。有好有坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因而这个问题太过于空洞，让我有些无从下笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 除了有妖气，国内具有潜质的动漫原创群体还有哪些？&lt;br&gt;- 杂志：知音漫客、漫友、神漫、天漫、漫画 Show，等等；网络：有妖气、尚漫、纵横动漫、锋绘，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后随便说说有妖气吧。有妖气并不是一家传统的漫画出版公司，他们的定位首先是互联网公司，其次才是漫画创作平台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有妖气劣势在于整体布局上就比较扎根于二次元文化和网络文化，并没有形成自己的风格，而且这两者距离主流观众还有些距离——最严重的是，有妖气所面向的这一部分受众数量确实也算庞大，但，这群人中的消费意识甚至还不如花钱买报刊的中小学生。最显著的一个事实，许多有妖气上连载的漫画，如果没有经过日漫和网络的足够洗礼，就难以理解漫画想表达的意味。这也是我之所以更看好《漫友》、《知音漫客》的原因。但说句大实话，这两边都不是我的菜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而有妖气的优势在于网络文化的草根性和开放性。比起传统漫画出版杂志，有妖气的题材更为广泛，而且更适合有一定阅历的读者。我曾经看到过有评论，国产漫画未来会朝着彩色化、数字化的方向发展，前者的代表就是《知音漫客》，而后者，网络签约连载、电子出版、无线增值、网络漫画改编，则是有妖气一直在做的尝试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前的漫画改编作品，无论是有妖气的十万冷，还是腾讯的《尸兄》，有一个特点是题材有足够噱头，顺应网络文化但难以登上传统电视媒体——无论是审核原因，还是观众口味的因素。但如果想用最小的代价获得最多的回报，这个选择恐怕是最正确的。有妖气如果真的按部就班的发展，很有可能还没有熬过成长期就死掉了，所以他必须大声的叫，让人们来注意到他。一部十万冷在主流人群中掀起的小波浪，比有妖气前三年的原创漫画要大得多。之后，有妖气要面临的问题，是如何利用好这些关注，需要更多能与传统漫画杂志相抗衡的，真正抓住主流价值的作品。只有这样将基础打牢实了，才可能走得更远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以有妖气虽然有着各自各样的不足，甚至我因为私人原因也不喜欢它。但我依然期待有妖气能走出什么样的天地来——能否打破传统漫画出版模式，其实比能够成为中国的集英社更重要。这是一条没有成功经验可以借鉴的路，祝他们好运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------对有妖气的评论--------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;算是抛砖引玉吧。希望能引来真正的玉，顶楼那块砖看着太碍眼了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21147785/answer/17339558
</link>
<author>
姚帅
</author>
<title>
如何看待央视用「病态的审美」来定义日本动画中出现的血腥暴力镜头？
</title>
<description>
视频我看了，多数回答和微博转发居然都没看视频就发表言论，社交网络和既有思维真是可怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对这视频只有两方面理解。&lt;br&gt;1. 编导没打算黑日本动画，相反总体上是想说说日本动画在中国人心目中的地位；&lt;br&gt;2. 编导对日本动画不太了解，在解说词的业余程度上可以看出，但没有在不了解的基础上盲目的黑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的感觉是，这段极富争议的解说词，其实跟高达和巨人没有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面对高达的评价，其实是反映客观效果的，至于巨人并没有直接评说。后面这段解说词，与其说黑巨人，倒不如想说一些“确实”不能被主流价值观理解的动画，这点是不是了解动漫都能看得出来，例如现在开始混迹主流的废萌、卖肉、和新房这类解构性强于情节性的动画。我作为一个10几年的动画爱好者和对通识教育感兴趣的人，我觉得对“部分动画”作出这个评价一点也不过分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的官方语言惯用二分法，这固然是我们排斥的归纳方式。但是，没必要对“部分XX”的描述这么紧张。尤其要警惕被害妄想症。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跳出“黑日本动画”这个事，如果像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@罗四维&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/luo-si-wei-86&quot; data-tip=&quot;p$b$luo-si-wei-86&quot;&gt;@罗四维&lt;/a&gt;老师的答案那样，看到这个视频背后对分级制可行性的躲闪，才真是&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21147785/answer/17343073&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有价值的质疑&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21147785/answer/17337897
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何看待央视用「病态的审美」来定义日本动画中出现的血腥暴力镜头？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直认为，央视，包括我国整个对传媒的控制，有许多我写出来就会被折叠的不良特性，但他们绝对、绝对、绝对不笨。&lt;br&gt;要维持这个国家的稳定，做这个喉舌，很容易么？他们垄断着大堆高智商人才，有许多英明神武的高层。如果他们笨，他们维持的这个环境早垮台了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们不了解日本动漫么？否。早几十年他们就引进过各类日本动漫比如一休哥比如机器猫了。看看他们对动漫那些巧妙的翻译（有许多处规避掉了矛盾，就像海南摄影出版社当时神奇的解决了许多日本漫画的擦边球问题一样），就知道他们多了解日本动漫，比我们了解得多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实是，央视聪明绝伦，不留痕迹。他们的一切节目都需要再三审核，他们的措辞一定是经过推敲之后，被上头首肯的。别以为他们会随便说这么句话：他们有那么多绝对不得罪人的套话可以用，为什么会单在这事上言辞锋利？&lt;br&gt;而且，他们肯定明白：他们这段言论，主要针对的对象不是”了解日本动漫“的观众，而是”不了解日本动漫的受众”，尤其是，许多家长。&lt;br&gt;他们要传递的，更是“我们不喜欢日本动漫，你们明白了吗”的信号——当然，不只是向你我这样的普通老百姓传递。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说到这里已经够了，没必要多说下去了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21072295/answer/17335520
</link>
<author>
刘竹溪
</author>
<title>
在沃尔玛电梯事故和实习护士电梯事故后，媒体报道无一提到涉事电梯品牌，这是怎么回事？
</title>
<description>
只有我一个人觉得排名榜首的&lt;a data-title=&quot;@王象乾&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-xiang-gan&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-xiang-gan&quot;&gt;@王象乾&lt;/a&gt; 说的话虽然洋洋洒洒但是实际上和本题主旨无关么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;正经回答一下，按照保障公众知情权的原则，新闻事实的细节都应该被呈现。以“电梯出事故”为例，按原则我应该告诉读者哪个地方，哪个厂商生产的电梯出了事，电梯的维护工作由谁承揽。等到事件的调查结束，责任在谁自然清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这只是理论上的情况，现实中，在一些被认为是“负面新闻”的稿件中提及企业、机构的名字确实会给这些单位带来不利的影响。所以，如果一个涉及的单位确实没有嫌疑，不写名字也是符合行规的。如果哪家单位最后又被证明有嫌疑，再做追踪报道也可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如这个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://gcontent.oeeee.com/1/93/193affcb2d08dc0c/Blog/79e/6cc3fd.html?t=1370188207&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;故障电梯突开门 广体一男生殒命 [刘竹溪]__鲜橙互动 南都网 南方都市报 新闻互动网站 南都数字报&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事采访当天就从多个途径证明了电梯本身并没有质量问题，而是学校超负荷使用电梯（相较于宿舍里居住的人数，电梯数量明显太少）并且未尽到维护责任导致的，我也就没写电梯生产商是哪家了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来学校也承认了这一点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://gcontent.oeeee.com/1/93/193affcb2d08dc0c/Blog/76f/5af07f.html?t=1370188207&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;出事电梯待修3个月 因维修经费迟迟未批 [刘竹溪]__鲜橙互动 南都网 南方都市报 新闻互动网站 南都数字报&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一种情况，就是电梯生产商确实有责任，但也被隐名了。这是国内媒体的一个令人很不满的现状。商家总会想方设法让自己不出现在“负面报道”里，牛逼的商家（主要是国企尤其是央企）可以依靠与宣传部门的特殊关系灭稿，稍微不那么牛逼的可以靠广告费灭稿。如果灭稿不成，商家会依靠经济利益和私交要求“隐名”，这种行为是对公众知情权的伤害，作为一个记者，我尽量避免这种情况的出现——最好的办法就是采访时不让商家的高级决策层知情。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
