<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21877823/answer/19600899
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
怎样才能得到《炉石传说》的内测激活码？
</title>
<description>
&lt;p&gt;在遥远的印度次大陆，流传着一个美丽的传说：每年的10月24日，当夜幕低垂，银河出现，金色的月光洒满喜马拉雅山顶峰的雪盖时，一位圣姑就会出现在雪山的峰顶，如果有人有幸看到她，以最虔诚的礼仪膜拜圣姑，并在谈话中让圣姑觉得满意，圣姑就会给予这位幸运者他想要的东西——任何东西。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1878年，年轻的甘地在雪山上遇到了圣姑，圣姑赐给他无上的智慧和勇气。1943年10月，尼赫鲁在雪山上遇到了圣姑，圣姑赐给他8个苏联坦克集团师。一年一年，一代一代。无数好汉背起行囊，攀上山峰，历尽千难万险，只求看到圣姑漂浮在自己面前。但幸运儿永远只是少数，他们跌落山顶、冻死在暴风雪中、被印度虎撕裂喉咙……最后，只有一位年轻人出现在峰顶上。他衣衫褴褛，步履蹒跚，仿佛随时都会倒下，只有眼睛中燃烧着坚定的火焰。当夜幕低垂，银河出现，金色的月光洒满喜马拉雅顶峰的雪盖时，圣姑出现在他的面前。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“你想要什么？年轻人？”圣姑的声音宛若仙乐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;年轻人保持着匍匐的姿势，尽管他的膝盖已经被雪冻得失去知觉。他调整了自己的呼吸，用最恭敬的态度回答圣姑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“无上的圣姑，我想向你恳求一枚《炉石传说》的激活码。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说完这句话后，年轻人浑身不可抑制地颤抖起来，他担心圣姑会发怒，会认为他太贪婪，会召来巨鹰将他啄杀。但圣姑的声音还是那么平静，仿佛这是一件再平常不过的事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“我这儿正好有一份礼包，里面有《魔兽世界》的30个满级角色和500包《炉石传说》卡包，这是你想要的吗？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“不，尊贵的圣姑，我只需要一个《炉石传说》的激活码，我要用我的双手去赢得级别和卡牌。”年轻人毫不迟疑的回答。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“哦？你不想要这个？那么我可以给你另一个选择，我会赐予你一笔金钱和一个淘宝账号，你可以在淘宝上买到《炉石传说》的激活码，然后你还会剩下很多钱，你可以为自己买一架直升机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不，尊贵的圣姑，我只需要一个《炉石传说》的激活码，我不会用金钱去玷污它，那将让我的祖先感到羞愧。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“你真是个多事的人，那么好吧，最后一次机会，我可以给你50个暴雪黑的肾，你可以用它们去换取iPhone5s，然后换到《炉石传说》的激活码。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“不，尊贵的圣姑，我只需要从您手中得到《炉石传说》的激活码，我想取悦于您，您赐给我激活码，除此之外，我不需要任何暴雪黑为此付出代价。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;圣姑终于失去了耐心。她挥动手指，就有100只愤怒的印度象自天边狂奔而来，向年轻人发出愤怒的啸声，仿佛下一秒钟就会把他撕碎。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“你真是得寸进尺！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;年轻人毫不畏惧，因为他遵循着心中的道，他坚定地回答：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“最尊贵的圣姑，我只需要一个《炉石传说》的激活码，我不会请求我不配得到的东西，也并不要求更多，哪怕为此而付出代价，我也毫不后悔。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;仿佛是永恒的静默，然后圣姑的声音再度响起。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“但《炉石传说》不会在印度运营。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“最尊贵的圣姑啊，我需要中国大陆地区的内测账号，我听说那里有最多的玩家，既有挥金如土的豪客，也有足智多谋的智者，我只恳求内测的账号，因为公测就可以任意注册了，圣姑啊，这就是我所求的，也是我配得到的。“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这一次，圣姑的思考时间格外长。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“你几乎就要说服我了，年轻人，但你如何证明你的德行配得上这枚激活码？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这回答正是年轻人想要的，他无比恭敬地回答：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“圣姑啊，请听我为您讲述三个故事，听完了我的故事，您就能用您无上的智慧做出判断，我的德行是不是足够得到这一枚激活码。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“如果你的故事让我满意，我甚至可以为每一个故事赠你一枚激活码。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;年轻人听到这句话，恭敬地向圣姑行最大的礼，然后坐在雪地上，在漫天的星光之下，开始讲述故事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、赛义德吉川和蛇的故事&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在富庶繁荣的阿拉伯，有一位叫做赛义德吉川的义人，他的胡须茂密如沙棘从，身体魁梧似水桶，每当他走过街道，人们总能听到他爽朗的笑声。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;赛义德吉川老爷乐于助人，凡有人向他恳求的，他必用自己的全力去帮助，哪怕是因此自己遭受损失也毫不在意。他的大名如春天的风般吹拂过城市里所有人的耳边，受他帮助的人因着感激，尊敬地称呼他“有求必应”。每当说起有求必应赛义德的大名，人人都会由衷赞叹。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有一年秋天，瘟疫席卷了整个国家，路边到处都是垂死的人，井水也被污染了，城市里人心惶惶，王宫里的国王召集所有的大臣，询问他们去除瘟疫的办法——那些最智慧的智者面对国王，支支吾吾，没人能提出解决的办法。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;盛怒的国王唤出刀斧手，大臣们的血漫过了皇宫的马赛克地面，当最后一位大臣即将被拉出去砍头时，他脑中忽然出现了一个名字。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;”赛义德！赛义德吉川！“大臣大叫，”如果有人能够让瘟疫和疾病退去，那么只能是赛义德吉川了，因为他是著名的有求必应赛义德呀！“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;国王当然听说过赛义德吉川的大名，因此他就派出一队士兵，前往赛义德的宅邸。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;”但我没有任何办法呀！“ 赛义德吉川面对前来请教的士兵，无奈地回答。“我已经卖掉了我所有的房子——我当然有很多房子——哪怕能够救一位兄弟的命，我都愿意付出我自己的生命，但我只是一个凡人，我如何能够了解退去瘟疫的方法呢？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但士兵们却只是哭着哀求，他们匍匐在赛义德的脚下，向他诉说瘟疫的邪恶和国王的愤怒。”您被人称为有求必应赛义德，如果您也没有办法，国王盛怒之下，我们全家都要被做成人棍哩！“士兵首领这样哭诉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;义人赛义德吉川是最看不得别人受苦的，让他眼睁睁地看着别人受难，简直比骆驼穿过针眼还要难，因此，明知道自己对此事无能为力，但为了救助这些士兵的生命，他也决定去王宫走一遭。狂喜的士兵们让他坐上轿子，向王宫回返去了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;赛义德在轿子中惴惴不安，他清楚地知道自己对瘟疫无能为力，他已经下定决心，哪怕是为此失去生命。正当他悔恨自己没有尽全力帮助其他人的时候，轿子里忽然响起了“嘶嘶嘶”的声音，赛义德循着声音找去，原来是一只蛇。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“有义的赛义德呀，我是蛇。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;赛义德看着这条蛇，他完全不知道这条蛇为什么会出现在轿子里。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;”有义的赛义德呀，你日常的义行今日得报了，我是来告诉你褪却瘟疫的方法的，这瘟疫乃是国家里遭遇不公的人的怨气凝聚而成，想要去除这场瘟疫，需要王宫里的贵人用三十只鸡放进一只阿富汗黑山羊的肚子里，再将这黑山羊放进一只白骆驼的肚子里，再将白骆驼放入烤箱里，用胡椒、迷迭香和海盐，烤出浓烟。当这浓烟飘在空中时，让一位月圆之夜出生的侏儒，捧起一枚《炉石传说》的激活码，恳求瘟疫之神收掉这枚激活码。若看到剪切板上的激活码消失了，瘟疫就可退去。你可将这话带给国王。“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;”但国王不会相信一条蛇会说话的。“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;”有义的赛义德呀，你可将我带给国王，他便会信你的话了。“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;赛义德于是把蛇带到王宫上，对国王讲述了此事。国王恭敬地把蛇请到垫子上，请它吃最肥美的老鼠。蛇在吃饱喝足之后，果然如预料般开口说话了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;国王大喜之下，重赏了赛义德，并命人去筹备所需的东西，其他的东西都很容易便找到了，只有激活码，甚是难求，现在，如果你到了那个城市，就会发现赛义德住在最华美的房子里，世界各地受过他帮助的人都在为他的激活码奔忙。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;青年人讲完了这个故事，然后说：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“尊贵的圣姑，这位义人，也曾经帮助过我哩。而我求的《炉石传说》的激活码，也是赛义德需要的。我讲这个故事，是想说明：在人的一生中，如果在日常生活中广交朋友，帮助他人，便会丰富自己的运道，当你求什么时，什么就会来到。因此呀，圣姑，这第一个故事，说得是赛义德吉川，实际上讲的是运气的重要性呀。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“运气的确很重要，而要得到运气，就要记得帮助他人，这样当你需要帮助的时候，你的朋友就会帮助你，这的确是正确的道理。” 圣姑点点头， “但是这一枚激活码，你是要给赛义德吉川的吗？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“不，圣姑，我不完全为赛义德吉川求这枚激活码。” 年轻人说， “并不是我卖关子，可是，我还有两个故事没讲哩。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;接下来，年轻人就开始讲述第二个故事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二、尼格尔和地精的故事&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在遥远的非洲大草原上，有三个快乐的年轻人，他们的名字叫尼格尔、约翰逊和迈克尔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们精力充沛，又无忧无虑，每天的生活就是像风一样在草原上四处游荡。太阳初升时，他们在面包树上跳跃，中午的时候，他们又在悬崖上同角马共同奔跑，当月亮挂在天上时，他们又跑到水池边和狒狒嬉戏了——年青人的精力和好奇心就是这样旺盛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们就这样在草原上快乐地生活着，直到18岁——在部落中，这代表着他们已经从一个孩子变成一个成年人了。他们即将迎来部落里每一个成年男人都必定面临的成年礼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德高望重的老酋长把三个年轻人叫到自己的帐篷里，点起水烟，苍老的面孔在烟雾中若隐若现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我的孩子们，我有三个选择可以给你们，你们每个人需要选择一个试炼内容。”老酋长吸了一口水烟，“第一个成人礼试炼，是到草原上抓到一只鸵鸟、第二个成人礼试炼，是从部落东边的香蕉树上摘一只香蕉，而第三个成人礼试炼，是制造出一颗新的太阳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我要去抓鸵鸟！” 迈克尔第一个叫出声来，“我奔跑的速度像疾风一样，目光敏捷象闪电，没有任何一只鸵鸟可以从我的面前逃脱！“&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我去摘香蕉！”约翰逊说，“我敏捷得好像猴子一样，曾经到过草原上最高的树顶，也曾探访过悬崖上雄鹰的巢穴，我想摘哪支香蕉，就摘哪只香蕉。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个人心中都暗自高兴，因为这两个成人礼考验实在太简单了，简单到几乎不费吹灰之力。他们都用同情的眼光看着最晚说话的尼格尔——一颗新的太阳！这几乎是不可能实现的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但尼格尔丝毫没有犹豫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我去制造新的太阳。”尼格尔说，“班戟奶奶曾告诉我，想得到的东西越贵重，就越要付出汗水和智慧，因此，我接受第三个成人礼试炼。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;老酋长一句话也没有说，只是吸着水烟，三个人知道，他们该离开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;迈克尔最先走出部落，他跑到自己每天都会去玩耍的水塘边，想要抓取一只鸵鸟——但他惊讶地发现，水塘边一只鸵鸟都没有了……那些鸵鸟都像鹰一样高高飞翔在天上。鸵鸟们绕着水塘盘旋，仿佛在嘲笑他不会飞翔。迈克尔显然无法完成他的试炼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;约翰逊第二个走出部落，他跑到自己每天都会爬的香蕉树边，却发现已经有两个穿着西服的白人老爷站在那里了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“嘿，黑孩子，你好，我叫鲍勃。”穿白西服的人说，“我是都乐(Dole)香蕉公司的代表，你听说过都乐公司吗？我们是世界上最大的新鲜水果公司。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我叫史蒂夫。”穿黑西服的人说，“我们已经把这这边地上的香蕉都买下来了，我们会把它们装到船上，运到中国去，你想找个工作吗？但你来晚了。也许明年我们会给你一份活儿。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;约翰逊这才发现，香蕉树上的香蕉都不见了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不~~~” 他悲哀地叫着，双手抱住头蹲在地上，但那两个白人已经互相交谈着走远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“嘿，史蒂夫，你听说新的iPad mini了吗？我回去就开股东会，我们要和他们谈谈，问问他们能不能把logo改成香蕉……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;约翰逊蹲在地上，看着香蕉树，泪水肆意流淌在黝黑的脸上，他知道，自己的试炼也失败了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而尼格尔是最后一个走出部落的，他背着行囊，准备向着日本前进，正当他迈出部落大门的时候，一个细声细气的声音喊住了他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“嘿，小黑人，你就是那个要在制造太阳的笨蛋？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;尼格尔循着声音看过去……一只地精！&lt;br&gt;&lt;br&gt;“嘿，小黑人，你呀，你接受了那个成人礼，好啦，算你聪明，你的那两个同伴现在大概正在哭呢，可是你知道，你的成人礼也不是个简单的活儿。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;“我知道，尊贵的地精。”尼格尔诚恳地说，“但是我相信，只要有热情，一切难题都会迎刃而解，我的妈妈常对我说，与其在家里抱怨，不如走出门去寻找解决问题的方法。只要开始动手，那么就比不动手要强得多呀。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“啊呀，小黑人，你可把我说住了！”地精在地上转着圈儿，“你就像我的一个朋友，好吧，好吧，你赢得了一个老地精的尊重，那么你想不想知道获胜的办法？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这太棒了！地精！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“很简单，我的朋友，你去找两桶机油，一百个个废螺栓，还有5个美国飞行员扔下来的可乐玻璃瓶，还有你们部落里用来发电的三块太阳能板，然后，给我一份《炉石传说》的激活码，作为交换，我会给你一点点铀……还有一个小玩意儿……就这些！“&lt;br&gt;&lt;br&gt;尼格尔听到地精的话，大为喜悦，其他的东西都好办，只有激活码难以得到，但这也挡不住尼格尔的热情，他注册了微博帐号、又在部落里架起了卫星天线，每天都在辛劳地寻找内测激活码。现在，如果你去那里旅游，就会看到一个快乐的小伙子，宅在电脑前，想尽各种办法拿到激活码呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“尊贵的圣姑，这位快乐的尼格尔，也曾经是我的旧识，而现在，他正在草原上最高的面包树顶，等待着他的《炉石传说》激活码哩。而我讲这个故事的意思是，一个人只要积极乐观，多多参加活动，付出自己的汗水和智慧，得到自己想要的东西的可能性就比那些只会自怨自艾的人大得多。因此呀，圣姑，第二个故事，说的是黑人尼格尔，实际上说的是热情呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“热情？这很正确，热情和动手的决心会让一个人成功。”圣姑点点头，“可是，你想要的这个激活码是为了你的朋友尼格尔要的吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“不，圣姑，我不完全为尼格尔求这枚激活码。” 年轻人说， “并不是我卖关子，可是，我还有最后的故事没讲哩。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;接下来，年轻人就开始讲述第三个故事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;待续&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;三、招老的故事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;====&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后顺便说一下，赞美全知全能的圣姑，我在微博正在寻找一位真正的义人奉上激活码。有兴趣的可以到我的微博上看一下……当然，这只是好玩而不是广告，但又像广告……随便啦……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;====&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21883837/answer/19617520
</link>
<author>
GM Wang
</author>
<title>
苹果 iPad air 的一支铅笔广告，除了轻薄还传达了哪些信息？
</title>
<description>
听听它的旁白啊，如果没说是iPad 广告你一开始会以为旁边说的是铅笔，最后拿出iPad 的时候你会发现那些描述用来描述iPad 也是符合的，整个广告目的就是给你一种意料之外又在情理之中的感觉，这就是创意。&lt;br&gt;以下是英语广告词:It’s an extremely simple tool, but also extremely powerful. It can be used to start a poem, or finish a symphony.&lt;br&gt;It has transformed the way we work, learn, create, share. It’s used to illustrate things, solve things, and think of new things.&lt;br&gt;It’s used by scientists and artists, scholars and students. It’s been to classrooms, boardrooms, expeditions, even to space. &lt;br&gt;And we can’t wait to see where you’ll take it next. Introducing the thinner, lighter, more powerful iPad Air.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21869912/answer/19612019
</link>
<author>
fendy
</author>
<title>
如果 13 亿人每人办一张额度一万的信用卡，刷爆不还，银行会怎么样？
</title>
<description>
醒了再也睡不着，来答题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先看了一下截止此时（北京时间上午3:03分）所有的7个回答，很遗憾，我全部不赞同，并没有答到点子上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个问题分几个方面来看：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、13亿人每人办一张额度为1万的信用卡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个前提涉及到巴塞尔协议相关内容。&lt;strong&gt;巴塞尔协议可以说是银行的成立根本，它的存在就是为了防止银行破产而采取的监督方式&lt;/strong&gt;。根据巴塞尔新资本协议第三次征求意见稿，新协议由三大支柱组成：一是最低资本要求，二是监管当局对资本充足率的监督检查，三是信息披露。其中，第一支柱的【最低资本要求】中规定，银行的最低资本要求，资本比率不得低于8%。而这个资本比率为银行持有的资本数量和银行的&lt;strong&gt;风险加权资产&lt;/strong&gt;之比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，题干中【办一张额度为1万】这个条件，就属于风险加权资产。而风险加权资产怎么计算呢？按照新协议的要求，它包括信用风险和操作风险。这两个风险各有其不同的计算方式，主要见下表：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/bb/d0bbe1a678d9e7d5dc210bf20ca99a49_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;680&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/bb/d0bbe1a678d9e7d5dc210bf20ca99a49_r.jpg&quot;&gt;(sigh,居然不能直接画表格，害我截图再贴图……)&lt;br&gt;这些计算方法，不一一解释。简单来说，就是通过各种评级来进行加权计算后，算出办这件事情对于银行的资本充足率风险来说大不大。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;如果现在给一个人办理一张申请额度为1万的卡，对于整个银行体系内部的流程而言，简单来讲就是对你的状况进行评估给你一个合理的授信风险等级，根据这个授信风险等级给你合适的额度——比方说一万。假如我们将这种情况扩大到10万倍，同时有10万个人办理申请额度为1万的卡时，这个规模相当于一个小县城（假设小县城的规模就是10万人吧），除了对个人收入财产情况的一个简单审核，这时多了一个对当地经济状况指标的考量。把这个经济状况考量的指标纳入风险评分体系来评估下整体授信风险。如果这个10万人的小县城，人均月收入不到2000，但是却同时申请额度1万，显然，不会给所有人办理额度均为1万授信额度的信用卡。否则根据巴塞尔协议的最低资本监管要求，很大风险无法达到资本充足率8%的要求，有坏账危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同理，扩大到13亿人，根据地区经济的不同，是不可能给所有人同样授信额度都是1万的信用卡的。所以，题干这个假设不成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2、13万亿，能否成功放款？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我们先假设一下，还真有银行凭一己之力承担了这13亿张1万授信额度的发卡，根据新华网的报道：&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/fortune/2013-04/28/c_124643346.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;16家上市银行净利润过万亿 华丽年报背后藏隐忧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，在这篇报道里，有这样一个图示：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/3f/343fc8204c024a7a12e07a423fb01aa4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/34/3f/343fc8204c024a7a12e07a423fb01aa4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;若以2012年的总资产来看，按照巴塞尔协议的要求，能够凭一己之力放款的勉强只有工商银行。所以，若要放这13万亿的授信额度，只有可能通过&lt;strong&gt;银团贷款&lt;/strong&gt;的方式来实现。当然，我们假设银团贷款有发信用卡模式（汗）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，再假设大家全部刷完属于自己的1万块授信额度，并且都没有归还打算，银行也拿不到抵押物。就上图的情况来看，建设银行、工商银行和农业银行这三家银行如果单独承担了这13万亿的坏账，破产清算的话还是能填上这个坑，不需要央行额外印钞——前提是允许这三家行破产清算啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更坏的情况，假设13亿人在花钱的时候都很不幸临时提高了30%的授信额度，也就是每个人花了1.3万，并且这笔钱都不打算还，那么，13以人总的坏账就是16.9万亿。大家可以自行结合上图数据算算几个银行破产清算加起来才足够清偿坏账。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，最高临时授信额度是能提高到50%的，简单算术题大家自己做做娱乐下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3、这种场景（13亿人同时花完钱同时决定违约）是否会发生？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;不会。&lt;br&gt;有买就有卖；有出账的自然就有入账。甲在乙那刷卡了1万块买鞋子（就拿鞋子做个例子），假设乙尚未花那1W的额度，此时，乙再花1万出去，收入的1万足可以抵掉他的这笔开销。整个经济圈的现金是循环流动的，不存在单纯的单边交易现象。无论是两个人之间的交易，还是两个国家的交易，莫不如是。因此，这笔13万亿，是在银行间流动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，感谢这个问题让我重新温习了一遍巴塞尔协议。附上签订巴塞尔协议的地点的图一张,聊以纪念：）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/86/5586b75cb0ab202aa09eb2a3d1f91122_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;629&quot; data-rawwidth=&quot;452&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;452&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/55/86/5586b75cb0ab202aa09eb2a3d1f91122_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21875107/answer/19611167
</link>
<author>
Karma顺超
</author>
<title>
有些脏话无法替代怎么办？
</title>
<description>
作为一个广州人，我必须来为脏话正名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为鄙人认为，没有脏话，就没有独具一格的粤语，更没有丰富多彩的广府文化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;粤语的所有精华都在其脏话里，而所谓脏话，归结起来主要有 &lt;b&gt;“屌、西(hei1)、鸠、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;撚、七(粤语第6音)”&lt;/b&gt;五个字，吾辈粤人尊称其为&lt;b&gt;“五字真言”&lt;/b&gt;。“五字真言”与道家的“五行”生克是相配的。两者环环相扣，变幻无穷，能衍万物，能化万民，能与天地准。其中，屌配木，西配金，鸠配火，撚配水，七配土。故有“东屌，西西(hei1)，南鸠，北撚，中七头”之称，老聃言：“玄之又玄，众妙之门”。以下，我试以粤语为例，为诸君细说脏话在一门语言中的不可替代性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其一，脏话是证明双方亲密关系的有力指标。&lt;/b&gt;吾等粤人见面相互问候，点头之交的会说“你好”，泛泛之交会的说“好久不见啦”；相熟一点的会说“Hi”；而真正的熟人则会直接来一个“&lt;b&gt;屌（注：要慢慢发出拖长音）”&lt;/b&gt;；而对于最熟最熟的兄弟，更是开口就来一句“&lt;b&gt;你个死七头&lt;/b&gt;”。我举个例子。如果你和你的好兄弟很久不见，该怎么开场好呢。你应该这样开场：“屌~~~好耐没见你啦，你去左边撚度啊？！” （文明语翻译：啊，很久不见了，你到底去哪了呀？！）或者，你也可以这么开场：“你个死七头，甘耐都没你消息，搞乜西啊你！”（文明语翻译：你这个家伙，这么久没你消息，搞什么去了？）吾等粤人多用脏话表亲密关系。若换成文明用语向兄弟们问好，兄弟便觉得你不够意思，便会误以为两人产生了什么隔阂，俗话说即是“见外了”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其二，脏话是准确表达言语者情感的有力工具，是对现代汉语语气助词缺乏的有力补充。&lt;/b&gt;诸位若细想一下，便不难发现，现代正统汉语的语气助词是极为缺乏的。来来去去不过“啊，哦，哇，呀”，全然隔靴捎痒，并不足以把言语者的情感淋漓尽致地表达出来。对于这点，古代汉语则高明得多。古代汉语里语气助词极多，这让古人不需借助太多脏话便可准确表达情感。最典型的例子当属李白的《蜀道难》一诗。其中，李白云：“噫吁戏，危乎高哉！”短短七字里，就有五字是语气助词。如果仅仅用现代正统汉语去翻译，是很难将李白的情感准确传达出来的。充其量也就是翻译成“啊，好高啊！”然后，没了，萎了，没气了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，如果你试着加入脏话来翻译，效果就会变得大大不同。我们先看看用国语脏话的效果，翻译之后会变为：“马勒戈壁啊！这山狗日的高啊！”细品一下，有点意思了，气势开始出来了。用王国维的话说就是“境界”开始变得“不隔”了。如果用粤语翻译，那更是直接穿越到李白的视觉，让你身临其境，堪称神妙。粤语翻译版为：“哇，屌你老母个西啊，座山好西死高啊！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其三， 脏话并非不雅，只是现代人大多不明白“大俗即是大雅”的道理，所以才矫情地认为它不雅。&lt;/b&gt;老聃云：“人法地，地法天，天法道，道法自然”，自然是什么？自然就是你有屌，她有逼，生个男娃都有小鸡鸡。人，本来就是自然而来，一丝不挂，所谓的“脏话”不过是把人类最自然的状态表达出来而已，却常惹来假道学的抨击，私以为可笑也。例如粤语的“五字真言”里有四个指男性生殖器，一个指女性生殖器，说的不过是人类最本有的自然赐予之物。西方艺术常把这些自然之物刻到墙上，画到纸上，印到书上，裱到帛上，大家都称之为“雅”；而对于同样的事物，我们国人不过在口中提一提，却又被认为是“不雅”，这是为何？说到底，佛说，有“分别心”故，不知“平等不二”的真义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;况且，有很多脏话随着时间的推移，便会变得古雅，“大俗”和“大雅”其实不过一线之间。例如，我们被认为雅得一塌糊涂的《诗经》里就明明确确记载着脏话。《诗经. 褰裳》云：&lt;b&gt;“狂童之狂也且”&lt;/b&gt;，这话里的“且”就是“鸡巴”，就是“屌”。根据陈仁涛《金匮论古初集》的研究，“且”是从甲骨文对男性生殖器崇拜的图演变而来的。请看下图：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/40/f54098e8902b7f5157121773536c0bac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;180&quot; data-rawheight=&quot;49&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;180&quot;&gt;所以诗经的这话当翻译成：“你这小子神气什么，屌大了是吧！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，我们明白这“且”是一个脏字了，但我们能说 《诗经. 褰裳》就是不雅吗，能说这字就该去掉吗？当然不能。相反，我们当看到，正因为这所谓的脏字：“且”，一个率真活泼的少女形象被成功地刻画出来了，千年不移，让我们这些即便几千年后出生的人，也能读诗一字，神交佳人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我想说，&lt;b&gt;脏话是否真的是“脏话”，完全在于人，而不在于话。&lt;/b&gt;我是一个信佛的人，别人念观音菩萨六字真言“嗡嘛呢呗咪吽”，虔诚得不得了；我也念观音菩萨六字真言，也虔诚得不得了，但我念的六字是“金翅又扑街鸟”，事实上，我知道，如果要论功德，两种念法其实是一样的，甚至我可能还会更多一些。为什么呢？因为当我说这句“脏话”时，我的发心是利益众生的，我说出来的表现形式不过是“文字相”而已，just say it, doesn't mean it。所以说，施主你又何必执着呢，我又何必执着呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21864788/answer/19565157
</link>
<author>
Hasuran Li
</author>
<title>
既然清朝有满文，为什么康熙的诏书不用满文写，这样就不会出现传位于四阿哥的问题了吗？
</title>
<description>
首先，清代传位诏书一向是满汉合璧的。例子很多，满汉合璧的诏书我手上就有，但是出于版权问题，不能放全文，给截个图吧——雍正传位诏书：（戳之看大图）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/e3/63e3e9c71309086ab80f784ad715212c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3166&quot; data-rawheight=&quot;1263&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3166&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/e3/63e3e9c71309086ab80f784ad715212c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;其次，关于前段时间新闻说康熙遗诏满蒙汉三语的问题，我严重怀疑是记者分不出满蒙文来，误以为上面有蒙文。当然传位诏抄录颁发全国，也可能是有蒙文版的，但是满蒙汉出现在同一份诏书上的可能性不高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，再说说改诏书的传言。传位诏书这种东西，其实没有什么改的必要，&lt;b&gt;因为本来也不是老皇帝在位的时候写的……&lt;/b&gt;传位诏一向都是老皇帝驾崩之后起草的，康熙时代关键是临终有无末命，之后就是秘密立储了。换句话说康熙驾崩后到底谁做皇帝，要看康熙末年皇帝的态度。正史关于此有很多论文，主流观点还是认为康熙意属雍正的。再退一步说，让谁做皇帝都轮不到十四啊，清代入关后，&lt;b&gt;你见过继承人还被下放到边疆打仗的么？万一挂了谁负责&lt;/b&gt;？在胤礽还是太子的时候，&lt;b&gt;康熙就是出去蒙古办事（顺道打个猎）都不肯带着太子，而是要求太子留在京城坐镇&lt;/b&gt;。由此就可见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，再再退一万步说，假如看到这里还有小白萝莉们伤心滴捂脸大叫“我不信我不信你们就是改诏书了！”，我就再说说改诏书会是个多么大的工程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 由于诏书是满汉文的，所以两个都要改……&lt;br&gt;清代汉字“于”字写“於”，有点不太好改哟~ 肿么办！好吧，我们再假设大臣们眼睛都瞎了（- -b），承认了“于”字的正当性——可惜，那时候传位诏都是写“皇某子”的……譬如，“皇四子”“皇六子”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/5d/715d2371ddb3c41af676c517fd4b9f37_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇十四子要怎么改成皇四子！（涂掉了会不会太着痕迹？！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还没完！假如这位皇子彼时是有爵位的，那么称号也是要写在“皇某子”前面的，如雍正遗诏：（我把满汉文PS在一起做下对比）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/8e/5d8e524735e897de5401608fc3e3d3d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;173&quot; data-rawheight=&quot;463&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;173&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉文全文是“宝亲王皇四子弘历秉性仁慈……”由于“宝”字在前面一行，且遗诏缺失了，所以把满文放上来作对比。满文写“Boobai cin wang duici age hung li banin salgabuhangge gosin...”&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说称号也要改哦……&lt;br&gt;&lt;br&gt;（老板呼唤我了，于是楼主先去也……满文部分待续- -b）&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------操练一天后满血归来的卤煮---------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;前文说道称号也是在上面滴~所以说，鉴于每一位皇子的称号都不同，如雍正彼时是“雍亲王”，从胤禵彼时爵位“贝子”改过来实在是有些困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 然后我们再说说满文。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;满文对“皇四子”（以下就以皇四子为例）一律写duici age XX——直译是“第四阿哥某某”，而皇十四子则是 juwan duici age（第十四阿哥）——想要更改，肯定无法把juwan（十）改成“于”了，这主要是因为按满文的语序，“于XX”“让XX”是写在人名的后方的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如雍正时期让怡亲王之子甘珠儿继怡亲王位的诏书中说到：“mini deo i jui g'anjur &lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;i&gt;be&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; urgun cin wang sirabume fungne”——汉文对应：“吾弟之子幹珠耳著襲封怡親王”，直译是“让我弟弟的儿子甘珠儿承袭封为怡亲王”。mini deo i jui=我的弟弟，g'anjur=甘珠儿，这个斜线加粗且加下划线的&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;be&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;字便是满文中表示“让”字的虚词。表示“（给）于某某”之意时亦可用虚词de，这个词一样是放在人名之后的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以满文若想更改数字军团的数字，必须（跟汉语一样）涂掉juwan（十）字。前面也说了，满文诏书部分也有称号，彼时“雍亲王”称号满文写 hūwaliyasun cin wang，而“贝子”写作 beise——你们造改这俩有多不容易吗！涂掉都不管用好吗！从beise这么短的词写到hūwaliyasun cin wang这么长的词，字间距都不够好吗！拼了个图展示一下长度差距：hūwaliyasun cin wang vs. beise&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/e6/3ee6299d6107f7593ce34e56ba5c4ca3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;249&quot; data-rawheight=&quot;591&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;249&quot;&gt;&lt;br&gt;……为什么这个图这么大……大家容忍一下……&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以满文也是非常非常难改的，比汉文还不好改——意思就是基本上就是没有办法改。而且我们不得不考虑到，&lt;b&gt;一个传位诏书拉拉杂杂是写得很长的，其中这些“称号+皇某子+名字”的组合会出现很多次，满汉文还要×2&lt;/b&gt;……大家自己算一下这个工作要多大（要多瞎的人才看不见……）（还不如重写- -b）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 关于胤禛vs.胤祯&lt;/b&gt;&lt;br&gt;关于“十改于”的传言，有个很重要的理论基础，那就是禛祯同音的、满文写出来一个样的问题（即均为in jen）——&lt;b&gt;可惜，在清代皇子名讳的满文写法上，素来遵从古音，即祯写作jeng，按照满文的发音规律读作zheng&lt;/b&gt;。见如下禛-祯满文对比：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/2a/972a91a73fd0991538b1b353ff3e80e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;162&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;162&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而有一位叫做金承艺的先生曾写过一篇“奇文”，论证胤禛并非清世宗本名，乃是即位后自己改名为“胤禛”（满文in jen）（见《“胤禛”非清世宗本来名讳的探讨》一文）。其便是基于胤祯满文写 in jen（读 yin zhen），因此世宗不可能也叫in jen。金先生这篇文章比起其他人的谬论中比较进步的一点是，他提出了一个佐证，说1978年他看到过台湾公布的康熙遗诏中有提及崇祯，其名号写为cung jen（读 chong zhen），其中祯字变写作jen——我对此颇为头痛和不可思议了一段时间，因为理论上来讲，祯字在清代由于遵从古音的缘故，应当写作jeng（读 zheng）才对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我考虑到康熙年代属清早期，出现祯写jen的情况也并非不可能（如努尔哈赤、皇太极时期的满文老档中祯可能写作jen），然而写在了遗诏这么正式的场合出现这种纰漏（在入关后这种写法无疑算作纰漏了），还是有些奇怪的。更何况多年来那些能看到一史馆原件（一史馆很少公布满文原件或者转写，通常我等非专业人士只能看他们自己的、错误百出的汉语翻译）的学者们从未提出遗诏原文中如此重大的问题，使我颇为怀疑金先生的记忆。直到最近我看了台湾庄吉发先生的一篇论文《滿文史料與雍正朝的歷史研究》中，意外提及了这份遗诏，并且按照台湾满学界良好的习俗，给出了&lt;b&gt;其满文原文的影印版，我自己看到这其中“崇祯”一词分明写作 cung jeng（读 chong zheng）&lt;/b&gt;，不禁想问问金先生1978年看到台北故宫的康熙遗诏和庄吉发先生莫非是不同的两份不成？该不会是金先生自己写的遗诏吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我特此将遗诏中出现崇祯一词的这段话截图如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/22/4f22ae676f0cd77264f10890746f1465_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;592&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;&lt;br&gt;其中红框圈出的即为崇祯一词，若有认得满文字母的朋友，自然可以看出来此处写作 cung jeng（读 chong zheng）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便我们不算胤祯名讳大部分时间写作胤禵，就算记录为胤祯的情况下也一样是写in jeng，与清世宗满文名讳in jen写法不同。&lt;b&gt;关于清代皇子凡是起汉语名字的，其汉文的满文拼写遵古音一事，胤祯也并非独一份&lt;/b&gt;。如彼时太子胤礽，满文写in ceng，其中礽字读cheng。再比如第十八子允祄（胤祄），满文写yūn &lt;b&gt;giyei&lt;/b&gt;，其中祄字依然是遵古的写法。又如允礻是（胤礻是）礻是字读zhi，允祺祺字读ki等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于康熙时期皇子名字的满文读法，可参考我以前写过的一篇小文：&lt;a href=&quot;http://www.ourjg.com/bbs/read.php?tid=8222&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;※[原创]从满文谱录考康熙诸子姓名读法   [懋勤朝暮]→[稽古右文·康雍梦华]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（注：此文中允礻我、允禑满文写法相同应是影印件不清晰的缘故，禑字写作u而非o，满文中u比o多了一点）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此事实上十改于最重要的“理论基础”，胤禛胤祯满文写法一致这一点，事实上也是站不住脚的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 传位诏书为满汉合璧版本。颁发至地方的诏书或有蒙文版，但满蒙汉三文同时出现的遗诏可能性比较低，应当是写新闻的记者不识满蒙文之缘故搞错了。&lt;br&gt;2. 传位诏书本来就是新皇即位后文臣撰写的，不存在“改遗诏”之必要性。&lt;br&gt;3. 即便小白萝莉不想面对这一事实，非要说遗诏是改过的，也可参照上文，了解一下改遗诏需要修改满汉双语，实在不是一件容易的事。&lt;br&gt;4. “十改于”这一论点之重要的理论基础，即禛、祯同音，在清代由于满文拼写遵古音的缘故，根本不成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卤煮又要上班去了……就写到这。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21846590/answer/19601960
</link>
<author>
张浩千
</author>
<title>
如何评价北京大学不再续聘夏业良？
</title>
<description>
从本科开始就在北大，已经呆了六年的人前来怒答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本科的时候就听过死党对于夏业良的吐槽。于是我研一的时候就去听了夏业良的课，这哥们果然名不虚传，一节课45分钟有40分钟在喷毛泽东、政府、和体制，剩下几分钟以两秒/张的速度卷一遍课件，声称“经济学没什么好讲的，你们自学照样能懂经济学”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面的截图是北大BBS经济学院院版上“夏业良真是评比垫底被解聘的~？”主题下同学们对于夏业良教学情况的评论（歪楼的内容和过于简单的内容诸如”rt“之类的，我没有截图），考虑到大家会担心存在“网络舆论评论员”，我只截取“文章数”上100的ID。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/62/4662d945eb65b8bbbbc09fe7f9d70058_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;716&quot; data-rawheight=&quot;227&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;716&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/46/62/4662d945eb65b8bbbbc09fe7f9d70058_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/6e/326e8b83a69a7357861946f0cb8dc967_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;732&quot; data-rawheight=&quot;252&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;732&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/6e/326e8b83a69a7357861946f0cb8dc967_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/d7/04d735f4d677591c06473144f104a35e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;251&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;735&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/04/d7/04d735f4d677591c06473144f104a35e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/98/9098ea5d5a7164345dd39769d854e4b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;758&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;758&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/98/9098ea5d5a7164345dd39769d854e4b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/47/53476077991934c4bbd439d897ba4aa5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;739&quot; data-rawheight=&quot;303&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;739&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/47/53476077991934c4bbd439d897ba4aa5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/6c/b36c0d686a7bc76db2e9edaadb3f0188_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;730&quot; data-rawheight=&quot;221&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;730&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/6c/b36c0d686a7bc76db2e9edaadb3f0188_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/1e/2d1e68392fb0cadf2ad0c402e7d5e8e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;745&quot; data-rawheight=&quot;402&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;745&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/1e/2d1e68392fb0cadf2ad0c402e7d5e8e6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家也可以亲自去&lt;a href=&quot;http://www.bdwm.net/bbs/index.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北大未名BBS -- www.bdwm.net&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 经济学院院版看一下另外一个话题“夏业良被确认解聘了，教完这学期的课就要离开北大了呀”里同学们的反应（不过我不知道校园外的IP能不能登录经济学院院版）。 同学们的回复里有没有反对的声音？虽然少，但是有；不过，就像微博里炸锅的大V们一样，这些同学关注的并不是“夏业良是不是一个合格的老师”，而是&quot;北大解聘夏业良是不是别有用心”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那北大是不是真的别有用心呢？我不知道，因为诛心的疑问只能通过更详细的信息更多的事例才能得到答案；也许永远都不会有答案。在各种诛心之论乱飞的时候，如果预设立场地去串联线索分析问题，我们总是能得到我想要的结果。所以我不预设立场，只看客观发生的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------&lt;br&gt;PS：就我上过的课来说，不论是文史哲还是理化生，课堂上各种政治观点都听过，北大的老师们想喷体制就喷体制，很随意的，连近代史纲要这种政治课上都有老师在讲革命故事的时候黑太祖。在批评体制的激进程度上与夏业良不相上下（如果不是更激进的话）的北大老师多了去了，单算我接触过的任课老师就包括贺卫方和杨朝晖，人家课上得好好的，在同学中间人气很高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个老师你毕竟是在教书育人；完全跟授课内容脱节，纯讲段子的确是太过分了。经济学原理这门课，无论如何也应该讲授一些经济学的基本概念诸如边际效应吧。可很遗憾，夏业良连最基本的经济学概念都没有讲授；一学期这样也就算了，年年都这样，不论通选课还是必修课都这样。实事求是地说，这是咎由自取。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------&lt;br&gt;看到台湾大学和卫斯理学院部分人士力挺夏业良先生，我只想表示，这两所学校可以考虑雇用夏业良给他们的学生讲授经济学原理。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19874722/answer/19593427
</link>
<author>
娇妮
</author>
<title>
奇异果为什么会叫做奇异果？
</title>
<description>
Kiwifruit这个名字是在1959年新西兰开始向美国出口猕猴桃时被发明的。由于当时莓类（berry）水果和瓜类（melon）水果在进口时会被课以较高的关税，新西兰的猕猴桃出口商发明了这一名称。原因是猕猴桃跟奇异鸟一样是棕色的还毛茸茸的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新西兰的猕猴桃是在1904年被Mary Isabel Fraser引进到新西兰的。一开始在新西兰被称为Yang Tao，由此名称我们可以在本草纲目中找到猕猴桃曾被福建人称为”阳桃“的记载，不过据考证Isabel的猕猴桃种子是她拜访宜昌时获得的。我们还可以在本草纲目中看到，猕猴桃被命名为猕猴桃的原因是猕猴喜食。&lt;br&gt;但是新西兰人觉得”阳桃“这个名字很拗口，所以开始称其为Chinese Gooseberry，至于为啥叫Gooseberry（灯笼果，醋栗属草本植物）那就不知道了，但是这个名字至今造成很多人将早期的猕猴桃翻译为”中国醋栗“，而且以为猕猴桃跟醋栗属有渊源。猕猴桃是猕猴桃科猕猴桃属的，跟醋栗没什么关系。&lt;br&gt;（这里跑一下题：Gooseberry在英语世界似乎特别万能，大家见到诡异的水果貌似都会叫成Gooseberry，比如高端大气上档次的哥伦比亚龙珠果明明跟醋栗属一点关系都没有，但是被称为Cape Gooseberry，碰所以造成很多人以为龙珠果也是醋栗属的）&lt;br&gt;然后1959年新西兰人打算向北美出口猕猴桃的时候，给猕猴桃换了个特别高贵冷艳的名字叫做”melonettes“。这个词基本上是个把melon这个词法语化，表示&quot;小瓜瓜”。（顺便一说，美国人跟世界人民犯一个毛病，觉得法国的东西都特高雅）。但是美国的进口商Ziel Co.并不满意这个名字，因为猕猴桃吃起来不像瓜，而且瓜类同莓类一样都被课税。然后新西兰出口商Turners &amp;amp; Growers就把出口名改成了Kiwifruit.&lt;br&gt;1962年左右美国水果分销商Frieda（Frieda在美国专注分销奇特水果几十年，美国的山竹、紫薯都是她推广的）接到盐湖城的订单征询中国醋栗，她刚好发现Ziel Co进口这个水果。在跟Ziel Co.的商谈中Ziel Co.的人劝她没人会对中国醋栗(Chinese Gooseberry)感兴趣的，还不如改名叫奇异果（kiwifruit)。从此Frieda就在美国以Kiwifruit这个名字推广Chinese Gooseberry。由于她对奇特水果的偏爱，她最终还坚持不懈地成功地劝说了加州果农在美国种猕猴桃。&lt;br&gt;不过Frieda貌似并不知道Ziel Co试图逃税这件事，她至今还以为是Ziel Co.跟她开玩笑，她才是那个将Chinese Gooseberry改名为Kiwifruit的人。&lt;br&gt;如今Ziel Co.已经没有了，Frieda's仍然在美国专注推销怪瓜果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Reference List:&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.teara.govt.nz/en/biographies/2f23/fraser-mary-isabel&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Fraser, Mary Isabel&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zesprikiwi.com/about/history/kiwifruits-name&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Zespri 速&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikisource.org/wiki/%E6%9C%AC%E8%8D%89%E7%B6%B1%E7%9B%AE/%E6%9E%9C%E4%B9%8B%E4%BA%94#.3F.3F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;本草綱目/果之五&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.latimes.com/features/food/dailydish/la-dd-kiwi-queen-frieda-caplan-turns-90-20130809,0,1420659.story#axzz2ibbEHMMN&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&quot;Kiwi Queen&quot; Frieda Caplan turns 90&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.calharvest.com/hock.FriedaCaplan.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How Kiwifruit got it's name.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;从小一直相信猕猴桃是原产中国的，你看下图那个迷你猕猴桃（Hardy Kiwi），我们东北这个东西叫做”酸枣“（其实超级甜的，世界水果名字都是瞎取的）。&lt;br&gt;就是因为新西兰人胡闹管猕猴桃叫中国醋栗Chinese Gooseberry，然后南非人管我们东北的菇茑叫做好望角醋栗Cape Gooseberry（就是哥伦比亚龙珠果，酸浆属的，跟醋栗一点关系没有）。然后就见到美国人和加拿大人在园艺论坛讨论&lt;br&gt;A:我是种好望角醋栗好呢，还是种醋栗好呢？&lt;br&gt;B:种迷你猕猴桃啊！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/bc/02bcbc2cc6079ca40bea84e08426ab4e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/bc/02bcbc2cc6079ca40bea84e08426ab4e_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19852056/answer/13187075
</link>
<author>
王世忠
</author>
<title>
1.8T 发动机在以前的 SUV 中很少见，但是现在的国产 SUV 却都配 1.8T 发动机，这是为什么？
</title>
<description>
这纯粹是市场行为，市场有需求，厂家就提供，很正常。  &lt;br&gt; 但是，无论是厂家，还是消费者，都在自欺欺人。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; Turbo技术的主要特点是中高速过程中的提速，显然这不适合越野路段要求的高扭矩。真正的越野车，你看看那个发动机带T？  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 其实，说白了，还是我们中国人的面子心理做怪。开SUV成为时尚，但兜儿里银两又不富裕，怎么办？厂家敏锐地看到了这个市场需求，于是就出来了很多“男人外形的女人”，而且销售得很好。  &lt;br&gt; 如何看这种现象？很简单，面子心理的需求产生了畸形的产品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19910068/answer/18974560
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
CNC 数控机床加工铝料，欲使加工中尺寸稳定，要考虑哪些问题？
</title>
<description>
终于到我的专业了，所以要写长一点，楼上的答案大部分说的有些片面，也许是从理论出发的，没有实际造作，我根据我曾经进行过3个月的铝料加工的经验，来总结一下，如果有遗漏或错误，请各位指出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，在铝料的前提下，需要考虑的有以下几个方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、不可抗拒因素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.机床本身的稳定度。&lt;br&gt;   如果不是新机床或者机床进过大量的加工没有进行调试的情况下，会出现机床本身所造成的尺寸误差。造成机床本身误差有以下几个因素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;机械方面：&lt;br&gt;a.伺服电机与丝杠之间松动。&lt;br&gt;                b.滚珠丝杠轴承或螺母磨损。&lt;br&gt;                c.丝杠与螺母之间润滑不足。&lt;br&gt;电气方面：&lt;br&gt;a.伺服电机故障。&lt;br&gt;                b.光栅尺内部有污垢。&lt;br&gt;                c.伺服放大器故障。&lt;br&gt;系统参数方面可进行PMC恢复，所以略去不提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.工件加工后冷却变形。&lt;br&gt;   这个基本上无法避免，在加工时尽量注意冷却液的使用，以及在进行在位测量时，注意冷却后的工件变形。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、可避免因素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.加工工艺&lt;br&gt;   其实大部分的实际加工误差都是由加工工艺不合理导致，在保证基本加工工艺（如铣削数控加工的“先粗后精、先面后孔、先大面后小面”或者夹具使用中“减少装夹次数，尽量采用组合夹具”等基本加工工艺细节）的基础上，尽量减少铁屑对铝件造成的加工误差，因为铝件很软，排除的铁屑很容易使铝件造成加工误差。比如，在FANUC或华中加工中心中，打深孔尽量使用G83指令，使铁屑可以排除，而不是G73指令。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.切削三要素：切削速度vc、进给量f、切削深度ap与刀具补偿&lt;br&gt;   这方面实在是不好细说，用简单的话来说，就是在保证加工质量和刀具磨损的前提下，调整参数充分发挥刀具切削性能，使切削效率最高，加工成本最低。&lt;br&gt;   我想您也不希望我说这个课本上都能看到的东西，所以，实际操作来说，一件铝料，在粗加工时，切削速度放慢一些，加大进给量和切削深度，而精加工时，切削速度增大，减少进给量和切削深度。&lt;br&gt;   在数控车床中，还有刀头磨损补偿等要素，由于本人好久没有摸过车床，所以不敢往下细讲，请题主自行搜索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.手工编程和自动编程中的数值计算&lt;br&gt;   不知道题主问的是手工编程还是自动编程，在手工编程中，计算出现误差也是常见状况，不过现在大部分生产都是自动编程，所以，这部分只是提个醒，凑个字数而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.对了，还有一点，对刀，对刀不准确也是造成尺寸误差的因素，所以，尽量选择好的寻边器，如果机床有自动对刀器那就更好了，如果没有寻边器。。。试切吧，这就是操作经验了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就是我总结的数控加工中，容易使精度误差的几项因素，如有遗漏或者错误，请大家指出，多谢，吃饭去鸟！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：看在这么辛苦码子的份上，求赞啊，知乎上都是程序猿，玩机械的人太少了！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21078649/answer/19578471
</link>
<author>
君临
</author>
<title>
北上广深怎么来的？
</title>
<description>
为什么广州/深圳能够晋身为一线城市，而天津、重庆、苏州这些GDP相近的城市不能？&lt;br&gt;首先我们要明白，一线城市的标准是什么。&lt;br&gt;肯定不是GDP，也不是政治层级。&lt;br&gt;在我看来，一线城市，和二线的区别就是：在重要的产业经济领域内，是否具有全国性的影响力。&lt;br&gt;比如说，北京是政治文化中心，上海是经济金融中心，而各地省会就仅仅是各省的经济中心，或者华东、华北、东北、华中等区域的中心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先看广州，广州是广东的省会，华南地区的经济政治文化中心。但是如果仅仅是这样的话，广州的地位和武汉、沈阳、成都就没有什么分别了。&lt;br&gt;广州最大的优势是：这里是中国的商业中心。什么？不是上海吗？还真不是。&lt;br&gt;广州有一个外号，“黑人之都”，说的是广州目前生活有30万非洲黑人。这些黑人为什么来广州，而不是去上海？因为广州是中国商品的贸易中心，在这里，他们能够一站式采购到销往亚非拉地区的绝大部分商品。&lt;br&gt;对外：广交会，又名中国进出口商品交易会，每年两次，万商云集。&lt;br&gt;对内：遍布广州大街小巷的批发集市，衣服鞋袜、五金日杂，无数的商品从沿海的加工厂汇集到这里，然后批发到内陆的二线、三线、四线城市。对于仍然处于劳动密集型产业阶段的中国制造来说，广州的中转贸易中心的地位是不可取代的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后看深圳，深圳的gdp老四的位置已经岌岌可危，又不是直辖市，很多人就不服气了。但是在我看来，即使未来天津、重庆、苏州的GDP统统超过，深圳的一线城市地位依然牢固。&lt;br&gt;因为深圳是中国的科技产业中心。深圳就是中国的硅谷。什么？不是北京吗？还真不是。&lt;br&gt;深圳有中国最大的互联网企业腾讯，有中国最大的通讯制造商华为和中兴，有中国最大的新能源汽车企业比亚迪，有中国最大的手机触摸屏制造商欧菲光，有中国最大的医疗器械企业迈瑞，有中国最大的激光器械企业大族激光……有A股上市公司中最多的民营科技企业。&lt;br&gt;由于深圳的创业风气，创业板的金融支持，在IT制造业领域内的强大产业生态，在迈向产业升级的中国经济地图中，深圳的地位是无可取代的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京，政治文化中心；上海，经济金融中心；广州，商业贸易中心；深圳，科技创新中心。这就是北上广深位居一线城市的主要竞争力所在。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21874767/answer/19588213
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何推广一部很精致剧情很吸引人但不能上院线的电影？
</title>
<description>
「投资八万，拍摄用了五天时间」……哦，你就当做了个不错的作业，给自己投资了。&lt;br&gt;别想直接收回投资了，以后等你当导演了，甭管对方给你开多少钱，都直接再加八万就是了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——对某人的特别回答——&lt;br&gt;对导演的训练来说，八万块真不算什么大钱。所以导演的酬劳那么贵是有原因的。&lt;br&gt;对观众来说，八万块也不算什么大钱。2亿美元投资的好莱坞大片，观众都能在网上免费看到，他凭什么要花10块钱来看一个由「非专业人士」「投资八万，拍摄用了五天时间」制作的40分钟短片呢？&lt;br&gt;总要有一些特别的东西，让观众觉得值得掏这个钱出来。毕竟，除了3F外，没人会随随便便给你10块钱的。（3F是什么？不是我故意卖弄，而是一个基本门槛。知道答案的人，就明白我上面这段话算是苦口婆心了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，针对上面说到的「特别」一词再强调一下，你觉得特别是不够的，你的朋友、家人、特定的路人甲觉得特别也是不够的。它必须是真的特别，真的能让你不认识也不知道的8000个人掏10块钱出来的那种特别。（8000个人还只是直接成本，如果算上渠道成本和营销推广成本，你就得让最少24000个人掏10块钱出来。咱们有多少人这辈子能让24000个人听你说完一段话的？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;你想想你去路边便利店买饮料的经过，就知道即使是3块钱买瓶水，你都要有一个特别的理由才可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——一个范例——&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTAwOTI5NTI0/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F4650F123CC0516002368907B74D1DE-96FA-BDCA-25DB-7DA77FDCAA1F&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;《坏未来》&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTAwOTI5NTI0.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;《坏未来》，也是40分钟，佳能C300和无敌兔拍摄。导演李阳，优酷原创出品。现金直接支出成本不少于60万，导演和出品方各种刷人情卡换来的资源无法量化。这样的片子，都尚且无法收回投资，你是否开始觉得现实很残酷？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21870885/answer/19578579
</link>
<author>
韩文楷
</author>
<title>
弗格森的自传中都爆出了哪些猛料？
</title>
<description>
来源：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/3689053217/AfjXB3nkN?mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新浪微博-随时随地分享身边的新鲜事儿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/29/aa29cb3802240e4d4a25b43c89f2cc39_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;4125&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/29/aa29cb3802240e4d4a25b43c89f2cc39_r.jpg&quot;&gt;最后对分割线下的 ps 部分进行一个补充，来源是：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1723235173/Afk2r0cGd?mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;虎扑Tristan的微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;「&lt;em&gt;ever提供的细节：当她说出“Chinese football”时很多人就笑了，她还说弗格森曾经批评过中国记者问的是“stupid question”，因此她诚惶诚恐，并问“如果有机会的话，您会不会对当初那位记者say sorry”，爵爷笑着说“It’s a good start”，全场瞬间笑开，她为调节气氛做出了很大牺牲。&lt;/em&gt;」
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21236281/answer/18163597
</link>
<author>
王一兵
</author>
<title>
舟舟的指挥到底是什么水平？
</title>
<description>
大家都说的七七八八了，我来讲个段子吧：&lt;br&gt;几年前，某中央大报采访一位牛指（目测国内Top3的水平）,过程清汤寡水。&lt;br&gt;最后一问曰：“&lt;b&gt;您认为国内最优秀的指挥有哪几位？&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;牛指略囧，本着不得罪人的原则，&lt;b&gt;把国内诸位都提及了一番&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;不放心，&lt;b&gt;还把海外华人也来了一遍&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;依旧不放心，&lt;b&gt;又夸了青年指挥若干&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;最后&lt;b&gt;寄语未来之星&lt;/b&gt;云云。&lt;br&gt;语毕，常舒一口气，啜茶。&lt;br&gt;将咽未咽之际，记者来了句：&lt;br&gt;“&lt;b&gt;您难道不认为周周是中国最优秀的指挥之一么？&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后唠叨几句&lt;br&gt;1，  周周的成（chao）功（zuo），是对所有指挥的侮辱，&lt;b&gt;如果我们为了让人更多的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;了解某种疾病，而让人更多的误解某种职业；为了减少对患者偏见却增加了对从业者的偏见，那以后被叫弱智的，不会只有周周，也不会只是唐氏综合症患者，而是从事指挥的所有人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2，  对排名第一的说法，尤其是最后更新的部分，我真心无法赞同，私以为，指挥这个行业还是太小众，不如包装成传世名医啦，气功大师啦更有噱头。我不知道近200票的赞同是为了什么，&lt;b&gt;所有的赞同者，无论你从事什么行业，请把这句&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;您难道不认为周周是中国最优秀的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;XX&lt;/b&gt;&lt;b&gt;之一么？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;自动套入所在领域，除非您有唾面自干的心胸，否则，请把这碗鸡汤，和开头牛指的那口茶一样。吐在地上，或者端出鸡汤的那个人脸上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21872136/answer/19594622
</link>
<author>
Sai
</author>
<title>
OS X Mavericks 系统下 Safari 7 的字体渲染有何不同，为什么更虚？
</title>
<description>
这是 Safari WebKit 中的一个 bug，一些 CSS 属性会导致文字的亚像素渲染失效，目前测试出可能导致触发的条件有：&lt;br&gt;· position 为 fixed 时&lt;br&gt;· background 为 fixed 时&lt;br&gt;· box-shadow 与 position fixed 联用时&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如知乎顶部，去掉此属性可以看到正常的渲染：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/95/73956c0551633aeceafb09bc8578a2ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1608&quot; data-rawheight=&quot;98&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1608&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/73/95/73956c0551633aeceafb09bc8578a2ac_r.jpg&quot;&gt;(去掉 zu-top 的 box-shadow 或 position:fixed)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/3e/243e0fee3fd00b81bfbef589f70db9dd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1702&quot; data-rawheight=&quot;100&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1702&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/3e/243e0fee3fd00b81bfbef589f70db9dd_r.jpg&quot;&gt;(原始渲染)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;解决方案：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;使用 Safari 用户自定义样式表，引入如下 CSS：&lt;br&gt;body {-webkit-font-smoothing: subpixel-antialiased !important; }
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21821870/answer/19571160
</link>
<author>
丛谚
</author>
<title>
为什么一些国家政策不符合经济学原理？
</title>
<description>
来填坑——T T——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主的问题很（简）单纯（洁），但要想答好却实在难：可以从很多角度来论证，但正是因为有太多可以说，反倒有点儿无从下笔。知道挂一漏万在所难免，我索性就po几个意识流上来，写哪儿算哪儿，各位凑合看看吧（以后再也不冲动占座了TAT）&lt;br&gt;&lt;br&gt;——其实这个问题也好回答——一句“影响国家政策的因素有很多，经济，军事，民智，社会大环境，国际环境，等等。“也就搪塞过去了，可是我预感到这样的答案并不会让楼主满意，我自己也会心有不干，所以写了以下，微长。（在纽约大学学政治经济学就该有个学术的样子~！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.先解决楼主在问题描述里提到的几个案例。其实道理很简单，稍微一想就能明白。拿第一个问题——高速公路免费政策——来说：高速公路原本是收费的（养路费/道路建设费）。有人觉得不爽——为什么我每年已经交那么多税了，跑个高速公路政府还要收我钱？ ——那好，现在我免费给你们用一下，你们就知道为什么我要收费了。——好了，堵了，高兴了？不说话了？——哼哼，不说话了依旧用怨怒的小眼神儿看着你。为什么呢？因为事实并没有改变：收费的高速路恢复到畅通无阻，而我也依旧在交着过桥费。——虽然我好像明白了为什么我在交着这份儿钱，但我心里依旧不爽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看，这就是为什么经济学假设人是“理性人”，是错误的——人们在意损失比收益多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;推及到政治学里来说，当经济繁荣时，人们没什么感觉；但是一旦经济衰退了一点点（甭管原因是什么），所有人都开始怪政府。（不是在为政府洗白，这一段的重点是“大众心理”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 问题说明里也提到了“民”，并且用很真诚的语气表达了他/她的疑问——“什么样的决策才是真正利民的？” 我们先说后者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在说“利民政策”之前，我们首先要牢记，政府/执政党的根本目的永远是“选票”。所以，政府不会冒被选民投下去的风险去颁布“损民政策”——至少不会明着来。&lt;br&gt;举个栗子：&lt;br&gt;在定关税政策的时候，政府有三个工具：关税(tariff), 非关税贸易壁垒 (core NTBs), 其他非关税贸易壁垒(Quality NTBs)。假设选民想要自由贸易（自由竞争带来较低价格），企业/利益集团希望贸易保护（可以理解吧？）政府需要利益集团的资金游说选民，又需要选民的赞同票（哎呦喂，知乎的即视感），两边发生利益冲突。这时候政府怎么办？明智的政府会选择降低明显的关税(tariff)给选民做样子，同时暗暗增加比较隐晦复杂的非关税贸易壁垒（NTBs）。这样，既成功忽悠了选民，利益集团也会给钱。&lt;br&gt;——上面这个例子，利民不利民先放一边（因为三个工具叠加起来使用的最终影响是不确定的），我们首先可以看出，&lt;br&gt;        1. 政府决策的一般过程是经过层层考量、多方博弈的结果。&lt;br&gt;        2. 政府一直在坚持他自己的目标：保住执政党地位。&lt;br&gt;        3. 选民有选票，因而最重要。&lt;br&gt;        4. 太明显的不利于人民的政策 或者 后被证实损害人民利益的政策 会被选民票下去。&lt;br&gt;        5. 所以政府的政策大多数都有利于、起码无害于人民。——它也实在没必要处处和人民对着干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多党制国家理论上是这样。而在 一党制/专制/独裁 国家，执政党并不面临来自社会其余部分的总体威胁，而是面临推选人团（selectorate）这类人群的威胁。所以，本质上来说，政府也不会太胡作非为，何况人民是会造反的（埃及例）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，为什么我们所看到的，是很多政策是在损害人民利益、伤害人民感情的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——需要看一下“人民”想要的，是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人民群众想要的，是高工资，是低房价，是少交税，是健全的社会保障体系；是高端大气上档次的公共设施，是免费医疗，是低通胀，是强势汇率，是经济高速发展，是低失业率，是想生几个生几个，是家家有田户户有车，是条条大路畅通无阻…… 有追求是好的，&lt;b&gt;可是，哪儿那么多好事儿啊？经济学原理要笑死了好嘛？？&lt;/b&gt;就算政府好不容易一一满足了这些要求（其实根本不可能），人民也还会抱怨：你丫早干嘛去了？？！&lt;br&gt;同学们，政府不好做啊。就算把全国的经济学家叫到一起，也商量不出一个“一边经济增长、一边还不通胀”的方案呐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么？供需曲线告诉我们，通货膨胀是经济发展的必然趋势（主要是需求拉动、成本推动）。就这条，算是经济学原理里的元老之一了吧？可是，这个规律却不被大众所接受——心理上受不了。这也是为什么“对于同一个社会问题，经济学家给出的意见彼此一致，和大众的意见却常常相反”的原因。在经济学教材里，第一章第一节就讲过经济学的核心思想是“如何用有限的资源做最优配置。”所以，当人民以其 “不切实际的愿望” 和 “便宜都占尽的欲望” 去要求政府，政府做不到啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，政府政策的制定，是经过多方考量、多个力量博弈的结果。毕竟财政预算就那么点（你们又不肯多交税←_←），左分分右分分，很快就花光了，说不定都赤字了T T “政府在下一盘很大的棋。”其实这话啊，它没错儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，即使“利民政策”真的实施了，它的“利民性”也不是必然的。就像之前说的那个“关税三工具”的例子，由于净影响是不确定的，所以决策实施起来最终哪一方受益也是说不准的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【给耐心看到最后的同学们发福利】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;介绍一个有趣的idea, 希望能给楼主一点儿启发。（蠢笨如我，手抄一遍比用电脑软件弄快多了←_←）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/44/c4440117ae154706afb1238d84336fb5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1585&quot; data-rawheight=&quot;933&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1585&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/44/c4440117ae154706afb1238d84336fb5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以上。-&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 如此出力不讨好的回答，以后再也不盲目占座了！恨！T T
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21870417/answer/19578248
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
DIY 一台和 2013 年的 Mac Pro 最低价版本差不多性能工作站的成本大约是多少？
</title>
<description>
DIY在Mac上一提的节奏就黑苹果了。&lt;br&gt;按Mac Pro公布的硬件规格&lt;a href=&quot;http://www.apple.com/cn/mac-pro/specs/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple - Mac Pro&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，我对照性能和参数相似的硬件配置如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/aa/48aa9633984076f1b3bde9a4d645e8d4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1028&quot; data-rawheight=&quot;453&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1028&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/48/aa/48aa9633984076f1b3bde9a4d645e8d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;说明：&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;1、文字太乱了，不符合苹果党的审美，于是乎做成表格。&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;2、若按此表配置，请按需更替硬件，他不是最佳的配置表，如有不妥当的地方，请大家指正。&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;3、价格参考于2012.10.23日京东、亚马逊、淘宝、易讯报价，不包括海淘费用及关税。@张帆 &lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;4、感谢&lt;/em&gt;&lt;em&gt;@狼大人 &lt;/em&gt;&lt;em&gt;@罗飞力  &lt;/em&gt;&lt;em&gt;提供PCI-e SSD报价，我选低价修改了配置表。&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;19518.08&lt;/strong&gt;这个价格不包含配送、砍价、验货、组装、灌装黑Mac、驱动调试的时间，最主要还缺少thunderbolt2接口、鼠标、键盘、显示器、扬声器等配件，有了这些，她才算一台完整的工作站。&lt;br&gt;而苹果官方报价为2999美金，按今天的汇率折合人民币18253.97元，加上苹果的设计和节约70%的功耗，这价格很良心的朋友，时间也是生产力的朋友，你要知道我昨天晚上还折腾了半宿黑苹果的呢。&lt;br&gt;个人建议干影视、平面的朋友就入手Mac Pro或是其他苹果产品，她带来的不仅仅是效率、顺手、舒心，还有其他体验，这是无法用金钱来衡量的，我还沉溺于Final X磁性剪辑带来的欢乐呢^^&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考资料：&lt;br&gt;至强处理器&lt;a href=&quot;http://www.intel.cn/content/www/cn/zh/processor-comparison/compare-intel-processors.html?select=server&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;英特尔处理器比较&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;AMD显卡&lt;a href=&quot;http://www.amd.com/cn/products/workstation/graphics/ati-firepro-3d/v7900/Pages/v7900.aspx#4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;AMD FirePro™ V7900 专业显卡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;IHS市场调查公司考虑了硬件、零部件、劳工的成本后，估算出新款Mac Pro的生产成本为2800美元。&lt;a href=&quot;http://digi.163.com/13/0630/09/92JUI80M00161MAH.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新款Mac Pro价值不菲 估测比老款价位要高&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一下午只答了这道题，以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21854971/answer/19526409
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
《安娜·卡列尼娜》读不下去，花了好几天时间看完了豆瓣所有书评，知道此书是经典中的经典，为什么很枯燥？
</title>
<description>
很正常，没有类似经历，就没有共鸣。&lt;br&gt;纵使你说得再声泪俱下，我没有体会过，或者我早已看透，那这故事，也不能感动我。&lt;br&gt;《笑傲江湖》那琴萧相合的哥俩，高山流水，彼此可谓知音。但在左冷禅耳朵里，这两人弹琴，好似放屁一般。&lt;br&gt;倘若每人都彼此了解，岂不早就天下大同了？&lt;br&gt;若是每人都感同身受，还需要提倡什么体谅宽容？&lt;br&gt;个体是渺小的，世界是繁芜的，所以，人生是孤独的。&lt;br&gt;有些故事我们永远无法体验，有些感情我们永远不会共鸣，有些人我们永远不会懂。太正常了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21850298/answer/19589398
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
女友意外怀孕了，高三的我是否应该告诉我的父母？
</title>
<description>
作为这种事情的亲历者，这一题的答案让我哭笑不得。&lt;br&gt;十几年前某中学，高一的我经历此事，只有寝室两个关系最好的朋友知道。当时男友花了点钱让我做了药流。&lt;br&gt;事情在一年之后败露，双方父母、学校老师、家长全知道了，过程中没有任何人关心我的身体情况。此时十六岁。&lt;br&gt;我的父母一顿又一顿狠揍，天天骂，天天哭，他们心痛又懊恼，完全没有找男生算账的意思。&lt;br&gt;败露之后我们压力很大，他选择逃避这件事情并出轨与其他女同学交往了。&lt;br&gt;我选择不放手死也要跟他在一起，他明明说要娶我啊。&lt;br&gt;他的父亲就说了他两句，对此事没什么看法。&lt;br&gt;班主任吼了我一顿，骂了他一顿，要求我们分手。&lt;br&gt;后来我们天天吵架逃学，逃了几次我就被学校开除了，他没事大概因为他父亲比较有钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事情过去十几年，不可逆转的伤害是我很难要上孩子了，当然我绝对不会要。&lt;br&gt;我离开了家到处打工，终于过上了好一点的生活，远离了过去。看上去是那么虚荣体面的人生，这段初恋改变了我的人生轨迹。&lt;br&gt;所有人都是受害者，初恋男友已经结婚生子，早就忘了这一段，听老同学说，提起来此事他只觉得当时我太烦了，让他烦死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于学校及同学们传说的版本，是我主动，而且在他爱上别人之后我还苦苦纠缠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的父母提到此事只说那时候你太不听话走了弯路，现在好多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的父母，大概根本不记得了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的妻子也是我们的同学，说法是：那个女的有点神经，缠着他不放，这种事情难道不是你情我愿的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我自己，很后悔太年轻时冲动的结果，我真心的爱他纠缠他。经历了一段精神失常的日子，孤孤单单走到现在，有过感情但没有结果，准备不结婚独身到老。不恨任何人，怪自己的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前段时间我弄丢了昂贵的耳钉，当时第一想法是：这么奢侈的东西、消费得起，拥有不起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给题主的意见：花多点钱找好医院，瞒住所有人养好身体，承诺给了就给了，做不到就做不到。事已至此，已经很糟糕，努力挽救吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21854552/answer/19528696
</link>
<author>
Conner Yang
</author>
<title>
如何看待Jimmy Kimmel Live节目中“把中国人都干掉”的言论？
</title>
<description>
看完那期节目我就知道肯定会有人在网上问这样的问题，但没想到在知乎上看到了。。。。&lt;br&gt;题主的自卑心不是一般强。。。&lt;br&gt;主题就是让不让中国人活？“the government should step up and stop being a little crying baby and make their mind&quot; 这句话你放哪了？&lt;br&gt;第二个问题是“we owe china a lot of money,how should we pay them back&quot; 主题是jimmy的那句” should this country be forced to pay our own debts?&quot;小孩的回答是“yes&quot;, Jimmy后面作为收尾的铺垫到题主嘴里就成整个kids table的主题了？？？那你又把jimmy最后一句梗 this has been the interesting audition of kids table &amp;lt;the lord of flies&amp;gt; edition.放哪了？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/46/6646b97121d2be2d88de24bd54b3807b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;381&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/46/6646b97121d2be2d88de24bd54b3807b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;本来回答这问题觉得没什么，结果题主在评论区里来了句&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;凡是以为这仅仅是个小孩的玩笑的人基本上可以定为汉奸&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;那我真庆幸我周围都是这样的“汉奸”，因为至少这些“汉奸”不会断章取义到文字狱的程度，也不会无脑狭隘到题主的境界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来就是一休闲娱乐的笑话，搞成这样真没意思&lt;br&gt;&lt;br&gt;有很多网友的“反驳”意见都是：如果这些孩子是中国小孩，如果这些孩子说的是黑人，犹太人，如何如何。&lt;br&gt;回答这个问题，就是就事论事，很多事情不是单纯以谁说了某一句话就如何如何。在什么情况下说的，这句话处于什么样的地位，重点，环境，这不都是需要考量的吗？更何况这仅仅是一个为了搞笑的脱口秀。如果仅因为一句话就要下定论，扣帽子，那一年得判多少“诽谤、故意杀人、危害国家安全罪”&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个强大的民族，是开的起玩笑的民族。我的一个老师曾经说过这样一句话“只有弱者才会动不动就说’你伤害了我的感情‘。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20770028/answer/16278933
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么反乌托邦三部曲中在国内只有《1984》名气较大？
</title>
<description>
王小波在《怀疑三部曲》自序中写道：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　1980年，我在大学里读到了乔治·奥威尔（G.Orwell）的《1984》，这是一个终身难忘的经历。这本书和赫胥黎(A.L.Huxley）的《奇妙的新世界》、扎米亚京（Y.I.Zamyatin）的《我们》并称反面乌托邦三部曲，&lt;strong&gt;但是对我来说，它已经不是乌托邦，而是历史了&lt;/strong&gt;。不管怎么说，乌托邦和历史还有一点区别。前者未曾发生，后者我们已经身历。前者和实际相比只是形似，后者则不断重演，万变不离其宗。乔治·奥威尔的噩梦在我们这里成真，是因为有些人以为生活就该是无智无性无趣。他们推己及人，觉得所有的人都有相同的看法。既然人同此心，就该把理想付诸实现，构造一个更加彻底的无趣世界。&lt;/blockquote&gt;我想这就是最大的理由。80年代中国人初次见到《一九八四》，它所描写的一切都已经在此前二三十年里整个中华大地上血淋淋地上演过一遍又一遍了。而《美丽新世界》的消费主义乌托邦和《我们》的机械乌托邦，对于刚开始拥抱市场经济、欢呼「科学的春天」的中国人来说，还只是难以感同身受的遥远幻想。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
