<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21352003/answer/17976130
</link>
<author>
大风
</author>
<title>
2013 年 7 月的 Struts2 漏洞实际带来多大影响？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贴下今晚写在微信里的文章吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《一朵奇葩》&lt;br&gt;来自微信公号：道哥的黑板报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨晚很多安全公司和互联网公司安全部门的工程师们都没睡好觉，通宵达旦的在加班。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Struts这个漏洞这次来势之所以这么凶猛（见昨天的文章，点击右上角可查看历史文章）—- 直接导致国内的很多银行、政府机构、几乎所有的大中型互联网公司，国外的包括苹果的开发者网站都被黑掉了 —-和Struts官方不负责任的态度有很大关系。官方这次在自己的漏洞公告中直接把漏洞利用代码给贴出来了，这是一种很罕见的做法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从很多年前起，安全行业里默认的行规是“提示漏洞存在，但只公布描述，不公布细节”。大多数安全公告连漏洞涉及的代码都不公布，更遑论直接给出漏洞利用方法的。这样做的原因就是为了防止漏洞细节被黑客看到后，直接利用漏洞攻击用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般的安全厂商在看到漏洞公告后，可能会通过“补丁对比”，或者是二进制软件的逆向分析等技术来定位漏洞的原理。这对分析人员的技术要求是非常高的，熟练掌握这种技术的人一般都有个外号，叫做“大牛”。这种技术门槛从一定程度上遏制了漏洞被大面积利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从历史来看，一个漏洞对互联网的影响大小，与该漏洞是否存在傻瓜化利用工具有关。漏洞的利用工具被传播的越广，对互联网来说造成的影响就越大。因为会有很多脚本小子，拿着傻瓜化的工具肆无忌惮的四处搞破坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Struts这个漏洞这次本来不会这么严重，过往有些比这更严重的漏洞也没有造成这么恶劣的影响。但官方不负责任的披露了漏洞利用方法，首先就让这个漏洞被大面积利用成为可能。然后国内的黑客们看到后，在某社区里引起了热烈的讨论。接下来有不少黑客，利用官方给出的“帮助”，很轻松的就写出了自动利用的工具，并开始找网站漏洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果仅仅到这里，局面也不会失控。但是接下来有黑客们开始展开竞赛一般的“战果展示”，把存在漏洞的网站公布在第三方平台上，这就好比“杀人比赛”一样，就看谁干掉的网站多，看谁干掉的网站大。他们的战果丰硕，干掉了包括百度、腾讯、淘宝等在内的很多大网站，甚至是国家级的政府网站，这进一步又在微博上引发了不少大号们对这个漏洞的讨论。至此，局面彻底失控。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多之前没有关注这个漏洞的黑客们也开始关注这个漏洞，他们出于各自的目的，开始找寻存在漏洞的网站。可以不夸张的说，整个中国互联网应该被狠狠的捋了一遍，如果你用了Struts但却没被黑客关注过，那只能很可悲的说明你的网站太小了，小到整个安全行业所有人打着灯笼都找不到你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是互联网的放大作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对于始作俑者，Apache基金会下的Struts，我只能说Struts官方真是一朵奇葩。这并非Struts第一次出这种高危漏洞，但Struts官方对于安全问题的处理一直都很有问题，要么就是没有搞明白漏洞的原理，同一个漏洞补两三次都补不好，要么就是像这次这样，直接公布了漏洞利用方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我写的《白帽子讲Web安全》第291页，就记载了Struts修补一个漏洞时笑话百出的场景。官方完全没有理解漏洞原理，仅仅针对漏洞报告者提供的特征字符做了过滤，结果接二连三的被绕过，一个简单的漏洞，修补了两三次都没有修补好。所以Struts在安全问题上的低智商是有历史的，屡教不改，还桀骜不驯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次中国互联网被捋了一遍，造成的损失不可估量。如果很多大网站的数据库因为这个漏洞被盗，在接下来的一两年中，大家又会多接到很多骚扰电话和骚扰短信，有针对性的诈骗案件也会上升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想到了黑哥的那句话：官方都需要教育！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21213135/answer/17569750
</link>
<author>
eacon
</author>
<title>
如果郭襄早出生20年，她会和杨过在一起么？
</title>
<description>
不会。&lt;br&gt;在那最懵懂的年纪，郭襄遇到了一个于而言她近乎完美到传奇的男子，在之后的日子中，这个男子越来越模糊，越来越成了一个女孩子年少时的心中影子，即便是后来的昆仑三圣，于杨过已经不遑多让，也仅仅与郭襄交心而已，终究无法超越那个影子，就像是白龙永远会成为千寻的一个最为真实梦一样。&lt;br&gt;她没见过杨过委屈的样子，所以不了解杨过的怯懦；&lt;br&gt;她没见过杨过发狠的表情，所以不了解杨过的狂狷；&lt;br&gt;她没见过杨过寄人篱下的辛楚，所以不了解杨过“认贼作父”；&lt;br&gt;她更没见识到杨过一步步的成为现在的模样，她遇到的只一个1/2的杨过，一个只有阳光一面的男子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭襄与杨过是不能在一起的，究其根本，他们终究不是一路人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，赋诗一首：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我走过山时，山不说话，&lt;br&gt;&lt;br&gt;我路过海时，海不说话， &lt;br&gt;&lt;br&gt;小毛驴滴滴答答，倚天剑伴我走天涯。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都说我因为爱着杨过大侠，才在峨嵋山上出了家， &lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我只是爱上了峨嵋山上的云和霞，&lt;br&gt;&lt;br&gt;像极了十六岁那年的烟花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：诗非原创 各位莫要谬赞
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20629526/answer/17899591
</link>
<author>
梁惠光
</author>
<title>
最容易上手、进步最快的乐器是？
</title>
<description>
&lt;b&gt;这个问题的答案毫无悬念必须是卡祖笛了！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;卡祖笛（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;KAZOO）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;-----世界上最简单的乐器&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/36/6236d55bae21f314d840546e2f04d59d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;474&quot; data-rawheight=&quot;513&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;474&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/62/36/6236d55bae21f314d840546e2f04d59d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;卡祖笛在演奏的时候把它含在口中，不是像口琴那样吹气，而是用你的嗓子哼哼曲调，声带的震动会带动卡祖笛上面声膜的震动。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，这个乐器只要你会哼歌就秒会了，乐器的声音完全来源于你哼歌的声音（这可是正经的乐器）&lt;br&gt;&lt;br&gt;贴一个卡祖笛演奏的《权力的游戏》主题曲&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://www.tudou.com/v/155447691/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://i2.tdimg.com/034/712/799/audio_120x90.jpg&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;冰与火之歌权利的游戏主题曲卡祖笛版&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://www.tudou.com/programs/view/24KlbLIfXoc/?resourceId=0_06_02_99&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;我觉得如果我的菊花足够张弛有力的话，我也能放出这么好听的屁来。（再说一遍！不许笑！这是正经的乐器！）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21353108/answer/17980321
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
如何看待南方周末文章：《方滨兴的墙内墙外》？
</title>
<description>
“来个立体的人物” 是所有新闻报导者的追求。但是很遗憾，有的时候，因为过分重视这种追求，报导者会不自觉地筛选、编排素材，最后文章还是显示出一些倾向性。如果报导只追求 “看呀，我有独特的视角！” 的话，那这篇文章达到了，但如果说我们追求的是 “告诉你一个真实的方滨兴” 的话，这篇文章显然差得很远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到这篇文章，我觉得作者大概还是有所追求的，至少也是个求新求变。报导者着重于描述方校长是个 “活生生的人” ，但忽略（或者因为我们众所周知的原因故意忽略）了 “墙” 这个怪物 。一个最简单的例子，对于那些不熟悉墙的读者，这篇文章会带给他们什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;墙是什么？墙是干什么的？墙给我们带来了什么？方校长出名在墙上、得利在墙上、挨骂也是在墙上。方校长已经和墙融在一起了。所以一篇报导，遮遮掩掩地提墙，只提方校长，固然是 “从另一个角度看人物” ，也终究有了瑕疵，或者说，追求还不够狠辣。我当然也可以写汪精卫先生的小情调，江青同志的文艺修养或元首的小油画，但那些水准的文章也顶天就是个 “逸闻” 吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，媒体当然有权利发表这篇文章，我所针对的也只是文章技巧而非其他，更不会生出什么诛心言论。对于方校长，我本人的态度十分明确：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不在乎他生活中是什么样的人，我甚至相信他在生活中是个好人，但so what？古语有云，封人网络如插眼，谁来干这份活，谁就是插了我的眼，谁就得挨这份骂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唉，这太刻薄了，但我真心希望病魔战胜方校长。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21353108/answer/17979848
</link>
<author>
conanca
</author>
<title>
如何看待南方周末文章：《方滨兴的墙内墙外》？
</title>
<description>
    战争爆发后不久，他(阿道夫•艾希曼)便接受了纳粹头目交给的最终处理——总之就是大量杀戮——犹太人的课题。他开始研究具体实施的办法，制订计划，而行为是否正确的疑问几乎没出现在他的意识中。他脑袋里有的只是短时间内以低成本能处理多少犹太人。依他的计算，在欧洲地区需要处理的犹太人总数为1100万。&lt;br&gt;    准备多少节货车厢？每节可装多少犹太人？其中有百分之几在运输途中自然丧命？如何能以最少的人数完成此项作业？尸体如何处理最省钱——烧？埋？熔化？他伏案计算不止。计划付诸实施，效果基本同其计算相符。战争结束前约有600万（超过目标一半）犹太人被他的计划处理掉了。然而他从未产生罪恶感。在特拉维夫法庭的带防弹玻璃的被告席上，艾希曼显出困惑的样子：自己何以受到如此大规模的审判？何以如此受全世界的关注？自己不过是作为一个技术人员对所交给的课题提出最合适的方案罢了，这同世界上所有有良心的官僚干的岂不是完全相同？为什么唯独自己受这样的责难？&lt;br&gt;——《海边的卡夫卡》
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21339180/answer/17979026
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
在日语中，为什么用{月, 火, 水, 木, 金, 土, 日}曜日来表示周一至周日？
</title>
<description>
知乎的耻辱。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Akatsuki Ryu&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/Akatsukitodoku&quot; data-tip=&quot;p$b$Akatsukitodoku&quot;&gt;@Akatsuki Ryu&lt;/a&gt; 的答案处处都是逻辑紊乱和事实错误，却得到多位节点用户赞同与传播，以致他那答案积累到了一百多票赞同都没有一篇足够明白的答案能压制它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;我纯粹业余，以下尽量澄清，如有错误请指出 [1]：&lt;br&gt;&lt;br&gt;用「土日月火水木金」这七星来命名一周七天的做法，公认是从欧洲经印度再经中国传到日本的。只是中国后来不再使用这种传统称法，所以当代中国人觉得陌生。&lt;br&gt;@Akatsuki Ryu 的答案本末倒置，混乱不堪，详见 [2]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个命名体系公认的发展脉络如下：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;欧洲的这个以「七大古典行星—罗马神祇」命名一周七天的体系可上溯至古希腊。古希腊亚里士多德时代的斯多亚学派（Stoicism，又译「斯多葛学派」）提出了「土木火日金水月」的行星排序，公元一世纪后经托勒密的地心说体系发扬光大。（所谓「古典行星」和现代天文学的「行星」概念不一致，前者包括了太阳和月亮，下文所说「行星」皆为「古典行星」。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与托勒密大致同时代的天文学家提出「&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Planetary_hours&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;planetary hours（行星时）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」理论：以日出和日落将一天分为日夜两半，各自再十二等分，得二十四&lt;u&gt;行星时&lt;/u&gt;；七大行星以托勒密体系的顺序依次值守&lt;u&gt;行星时&lt;/u&gt;，以日出后（不是凌晨）第一个&lt;u&gt;行星时&lt;/u&gt;的行星命名当天。「土木火日金水月（♄ ♃ ♂ ☉ ♀ ☿ ☽）」这七大行星经 24 × 7 小时循环一周后，得到「土日月火水木金（♄ ☉ ☽ ♂ ☿ ♃ ♀）」的顺序（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Planetary_hours#History&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;下表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;与 @Akatsuki Ryu 版本大同小异，差异见 [2] 第三条）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/62/5062419ae64f9ba2133ca1650c7a6cbc_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;古希腊将七大行星与七大神祇联系起来，于是就形成了根据 planetary hours 理论、以代表行星的神祇来命名一周七天的体系。古罗马的神话和行星命名方式来自古希腊（希腊神祇名—罗马神祇名）：Kronos–Saturn（土星）、Helios–Sol（太阳）、Selene–Luna（月亮）、Ares–Mars（火星）、Hermes–Mercury（水星）、Zeus–Jove（木星）、Aphrodite–Venus（金星）。这个拉丁语版本的「行星—神祇—日期」相联系的命名体系向世界各地传播。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;向西传播：罗曼语直接继承了拉丁语的名称；日耳曼语主要从「神祇」角度意译，保留「神祇—日期」的联系，使用对应的日耳曼神祇替换罗马神祇（于是除了 Saturn（土星）都改名了）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;向东传播：印度主要从「行星」角度意译，保留了「行星—日期」的联系（印地语如今的这一套名称非常典型）：&lt;i&gt;Śani&lt;/i&gt;（土星）、&lt;i&gt;Ravi&lt;/i&gt;（太阳）、&lt;i&gt;Soma&lt;/i&gt;（月亮）、&lt;i&gt;Mangala&lt;/i&gt;（火星）、&lt;i&gt;Budha&lt;/i&gt;（水星）、&lt;i&gt;Guru&lt;/i&gt;（木星）、&lt;i&gt;Śukra&lt;/i&gt;（金星）。从印度再传到中国，汉语以五行版本的行星名意译了印度的行星名，最终得到「土日月火水木金」，然后传到日本和朝鲜半岛。另外印度的这一套名称也影响了南亚、东南亚梵语文化圈的众多语言。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;[1] 不过，如今在知乎，对于这种随便谁都能插上嘴的问答必需将评论权限设置为仅允许自己关注的人，否则各种让人或愤怒或抓狂的评论实在招架不住。非常抱歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[2] @Akatsuki Ryu 的部分错误：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;「顺便说一句，这个数日子的法子是经唐朝传入日本的」——哈？「顺便说一句」？头头是道地扯了一大堆有的没的，最后把事情的源头「顺便」糊弄过去？你完全以日语的视角解释问题，说得就好像这是日语原生的体系一样，最后又扯一句说这是从唐朝来的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「这个数日子的方法是经唐朝传入日本的，不是从欧美。欧美的神还没统一了呢！」——一千多年前的文化传播和「欧美」这个概念有毛关系？！照你这话的意思，这个体系就是在中国的唐朝发明的咯？噢，那么唐朝什么时候一天有二十四小时了？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「把每天0时到1时最早的曜星当作当天的守护星」——不是凌晨，是日出后第一个&lt;u&gt;行星时&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「其实曜日跟守护神半毛钱关系没有的」——怪不得你不理解为什么罗曼语和日耳曼语有分歧，因为你根本不明白这个体系里神祇名和行星名的关系。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「并称为“七曜”」——用纯粹汉语和日语的措词和概念介绍古希腊的天文学理论？！而且你根本就没有意识到这是古希腊的理论。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「角速度最大七个星」——七大行星是因为角速度「最大」吗？人类曾经根本就没有意识到其他那些天体在天球上有移动。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「守护地球」——你确定是「守护地球」？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「哥白尼改变了地心说，却无力改变日本人数日子的习惯啊」——这是日本数日子的习惯？跟哥白尼有毛关系？！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「西班牙语系……英语系……」……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外，在 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Akatsuki Ryu&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/Akatsukitodoku&quot; data-tip=&quot;p$b$Akatsukitodoku&quot;&gt;@Akatsuki Ryu&lt;/a&gt; 答案的评论区，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Scrummble&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/Scrummble&quot; data-tip=&quot;p$b$Scrummble&quot;&gt;@Scrummble&lt;/a&gt; 完全没搞清楚情况，想当然。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;- - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他答案：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陈侃&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/Kan-Chen&quot; data-tip=&quot;p$b$Kan-Chen&quot;&gt;@陈侃&lt;/a&gt; 的答案说的是西班牙语和英语受拉丁语影响的事情，和日语没有直接关系。「而日本引进星期的时候实际上是按拉丁语翻译来的……当年日本人翻译还是挺用心的」？根本就不是这样。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@任天涯&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ren-tian-ya&quot; data-tip=&quot;p$b$ren-tian-ya&quot;&gt;@任天涯&lt;/a&gt; 的答案不完善。引用了大段经文但还是没有说明问题。而且把一周七天的制度和每一天的命名这两件事情混淆了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lneoi&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lneoi&quot; data-tip=&quot;p$b$lneoi&quot;&gt;@Lneoi&lt;/a&gt; 提到的「迦勒底星序」比公元一世纪的 planetary hours 理论晚太多了，不是一个时代的事情。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@戴正弢&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/dai-zheng-tao&quot; data-tip=&quot;p$b$dai-zheng-tao&quot;&gt;@戴正弢&lt;/a&gt; 找的那个图介绍的是表面现象。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@赵军&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhaojun4084&quot; data-tip=&quot;p$b$zhaojun4084&quot;&gt;@赵军&lt;/a&gt; 那个就完全胡扯了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20888722/answer/17964953
</link>
<author>
阿强阿强
</author>
<title>
Donews、36氪、ifanr、虎嗅、雷锋网、极客公园、PingWest这些互联网媒体网站有什么差异吗？
</title>
<description>
题目中提到的这些媒体都曾经出现在我的Google Reader里。很难单纯地比较他们之间的区别，他们和其他科技媒体一样，在形式上高度相似，在内容上大量重合。尽管如此，不同的科技媒体还是存在着各自的偏向性，通过长期的运营中逐步凸显。从读者的宏观感受来讲并不明晰，不存在“非此即彼”的明显划分，他们只是在不同的参考系上稍微地偏左偏右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从我个人的角度来看，有这么几个维度，对他们进行区分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主观，不严谨，仅供参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为方便对比，我列举10个科技媒体，主要是供大众消费的科技资讯内容为主的网络媒体和个人媒体，并不包含“云风”这样的纯技术博客和“博客园”这样的程序员博客群。 他们并不全是题目中列举的，也不是最大最好的10个，只是比较有特点又比较适合用在此处的10个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;solidot &amp;amp; cnBeta ， 阮一峰 &amp;amp; apple4us ， 36kr &amp;amp; ifanr ， 果壳 &amp;amp; ZEALER ， 虎嗅 &amp;amp; Type is Beautiful&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、solidot &amp;amp; cnBeta&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术理想 与 商业精神&lt;br&gt;&lt;br&gt;上世纪的IT史上有两个重要的程序员：理查德·斯托曼和比尔·盖茨。一个是自由软件的精神领袖，预言“软件的自由,关系到人类的自由”。另一个是最成功的商业软件开发者，靠写代码成为了这个世界上最富有的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以他们为代表可以划分自由软件和商业软件两个阵营。简单来说，自由软件可以不受限制地自由使用、复制、研究、修改和分发，比如 Linux 。商业软件则不允许自由使用、复制和修改，比如 Mac OS X 、 Windows 。这两个阵营对立的焦点在于，商业软件阵营认为对方太极端，而自由软件阵营认为对方太贪婪。缺乏开源运动的影响，在中国难觅自由软件的势力，但作为世纪初科技媒体的重要旋律，依然值得关注。这些在 solidot 和 cnBeta 两家媒体上依然可以找到影子。而开源闭源之争到今日也演变成两种新的时代精神，截然不同却可能殊途同归。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在只有程序员才看科技资讯的年代，solidot 和 cnBeta 是两个主要的资讯来源。solidot 可以看做 Slashdot 的国内版，Slashdot 是一个科技资讯网站，Linux 与开放源代码运动的狂热份子主要活跃于此。solidot 的趣味一脉相承，他们关心软件和个人的自由。理查德·斯托曼对于大多数人可能比较陌生，但“斯诺登”应该有所耳闻。solidot 是这样一个网站，相对于诺基亚发布Lumia 1020，他们更关心斯诺登和情治腐败；相对于《致青春》的社会化营销，他们更关心《TPB AFK》和版权制度是否合理；相对于拟物与扁平化设计，他们更关心SOPA（《禁止网络盗版法案》缩写）是不是恶法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在不懂代码的人眼里他们是关心政治的，他们是不被理解的。但其实，他们只是关心代码的自由，和 bug 一样敏感，且无法容忍。除此之外 solidot 还关心什么呢？今天 solidot 的两条新闻是“暴龙留在鸭嘴龙尾巴上的牙齿显示它确实是食肉动物”、“海王星发现一颗新卫星”，科学和技术的虔诚理想，简单纯粹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;cnBeta 站如其名，最早只是程序员和电脑达人获取软件最新版本的地方，用户群主要是 Windows 用户和极少数 Linux 用户。要理解那个时代的“版本控”，只需要理解所有iOS、Android应用都要第一时间更新的手机用户，和凡有新的产品都要抢先的试用的产品经理。如今 cnBeta 已经很少发布最新软件版本了，逐步变成了泛科技新闻的媒体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个重要的改变是00年代中期，IT产业主导力量由技术创新转变为产品创新，准确的时间点是00年代中后期，web2.0等概念的提出， facebook 、 twitter 等社交网站的兴起。张小龙是最有代表性的人物之一，从富有个人主义英雄色彩的程序员（foxmail）到理解大众需求产品经理（QQ邮箱、微信）的转身。同时这个圈子专属于IT从业人员的话语权也下放到普通人群，科技博客有了更广泛的受众。从知乎上点评人人网的天才高中生到北京街头的出租车司机，“人人都是产品经理”。cnBeta 也为人诟病，指责其已沦落成娱乐网站。作为一个用户投稿的科技媒体，用户的构成决定了内容的构成，科技也像天气、体育、娱乐一样成为日常消费和消遣的资讯内容。在这股热潮中，Facebook 的“连接全世界”和乔布斯的“再一次改变世界”所代表的商业精神功不可没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就是第一个维度的过去和现在，一边是单纯的技术理想，一边是改变世界的商业精神，所有的科技媒体都不是简单地偏向一极，或多或少互有包含。但如果不严格地划分的话，大致如下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/d0/88d0967eb2688cd325a7e9797d015673_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;540&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/88/d0/88d0967eb2688cd325a7e9797d015673_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、阮一峰 &amp;amp; apple4us&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人博客 与 群体博客&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到个人博客，不得不提阮一峰。他是豆瓣9点科技分类下订阅人数最多的博客，笔耕不辍，从2003年持续至今。他是经济学博士，也会写代码，他最崇拜的人是理查德·斯托曼，对自由软件有着坚定不移的信念。他翻译的《软件随想录》和《黑客与画家》在国内热销，他还翻译了《软件专利的荒谬性》等冷门纪录片。他趣味广泛，在博客内容除了IT技术还包含电影、历史相关的文章。他并不神秘，但从不张扬，没有公开的微博和微信。他是“每个人都应该学习编程”的最佳注脚，只要他的博客还存在就是“RSS不死”的坚定理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;独立博客就是个人看问题的角度，往往是主流媒体轻描淡写又容易忽视的地方。比如阮一峰对版权制度有非常深入观察和思考，系列文章鞭辟入里。互联网上散布着很多这样的个人媒体，有人研究个性化推荐，有人研究多平台同步，有人研究字体排印，有人研究交互设计。他们未必大声，但这些个人视角是多元化科技资讯的最好填充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了个人博客，还有一些科技博客是从几个怀着相同写作目的的朋友发展来出的。apple4us的写作团队都是苹果产品的爱好者，ifanr最初是几个爱好拇指设备的年轻人。apple4us最初只写苹果相关的博文，更新勤奋，给当时还是小众群体的苹果用户贡献新鲜的产品资讯、公司动态，奠定了这个群体共同的审美和价值取向。他们团队中不乏博闻强识造诣颇深的厉害人物，也不再满足于报道苹果的一切，在更为宏大的叙事上跃跃欲试。《明日报告：阅读的未来》就是一个非常出色的策划。他们的专业素养和写作才华在科技媒体中少有，但毕竟是兴趣写作和翻译，有些工程烂尾，比较遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;群体博客的作者都基于共同的产品爱好，而同一产品的用户群，他们的审美趣味、价值理想都存在着共性，他们的解读对于理解产品本身也有极大的帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人数是区别科技媒体的另一个维度，但缺乏调查数据， 不如按商业化程度来做一个分组排列。第一种是个人媒体，如阮一峰这样的写作者。第二种是趣味相投的好友圈，不以盈利为目的，像apple4us、Type is Beautiful。第三级是商业化程度不高的媒体。solidot被ZDNet收购得以持续至今。cnBeta广告虽多，但没有一个全职编辑，依靠兴趣支撑，偏安福建一隅。ZEALER定位“独立测评机构”，给自己挂上了自媒体的标签。第四种是以科技媒体和社区身份在创业的企业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从左到右商业化程度递增，是个人到企业的过度。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/b9/25b9a9ddd435262643d2f8d62ed02caa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;540&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/25/b9/25b9a9ddd435262643d2f8d62ed02caa_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、36kr &amp;amp; ifanr&lt;br&gt;创业志趣 与 科技情趣&lt;br&gt;&lt;br&gt;一年之前，我在知乎的另一道问题下用“情趣”和“志趣”来区别二者。现在看来不够具象，而众多科技博客中，大家都习惯将二者相比较，两者一定某种共同性。在我看来就是字里行间跳动的时代脉搏和商业精神，他们太酷，太新鲜，太具有煽动性和鼓动性了。唯一不同的就是他们的表现手法。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;36kr的成功的一个原因可能是“科技博客体”严格照搬。国外有研究称工具和媒介的改变会导致文本的改变，他们还举例：打字机的出现让尼采作品的风格发生了微妙的变化，原本很简洁的风格变得更加干练。以下的假设都基于这个理论是准确的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从36kr身上我们能看到TechCrunch的影子，甚至原域名还带有这个词。一直以来都有人吐槽36kr就是纯翻译国外科技博客的文章，但也许这就是36kr成功的原因之一。不仅国内的产品C2C，国内媒体的文章也在C2C，但是完全照搬国外“科技博客体”的，36kr可能是第一个。什么是“科技博客体”，中文科技媒体中，瘾科技中文版是另外一个可以参考。文章标题就是简要扼要地介绍文章内容，国外媒体的标题通常都有两到三行，国内的文章标题好像不起文艺高雅一点就不能见人。正文直入主题，没有大段的铺垫，没有啰嗦的导语，没有详细的背景介绍。如果实在需要，惯用的手法是“我们之前讲过XXX”，然后直接在XXX上加个超链接。文章精炼，不为凑篇幅，该长则长，该短则短。三四百字也是新闻，三四千字读者早就“TL;DR”（Too long; didn't read）了。网页的媒介形态打破了书本的限制，app的媒介形态打破了网页的限制，但很多网络媒体还停留在传统的写作方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无印良品说他们注重价值和无修饰的理念，诠释了时代精神。“科技博客体”注重信息传递和阅读效率的写作方式也是时代精神的体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为缺乏深度剖析、主观见解，36kr通常被认为是浅薄的，与之对应的是虎嗅的有料。而这可能恰恰又是36kr成功的一个原因，在我们想到36kr的时候，不带任何感情色彩，它就是科技新闻的符号，没有感觉写得好也不觉得写得多坏，平淡如水，也就意味其媒体立场的成功。事实证明，简单平实、准确传达、中立陈述、客观呈现的写作方式和技巧，将极大地促进信息地快速流动。36kr现在做不到，但无疑是中文媒体里最接近的。某种角度上讲这就是科技媒体的“国际主义风格”，摒弃过度的修饰，高度功能化、理性化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;36kr似乎没有做什么，他们在一个适合的时间，将一套早该引进的理念完完整整地照搬进来，就取得了空前的成功。那如果再做一个36kr还会成功吗，可能很困难了，不是翻译的难度，而是资本的力量。36kr成功的另一个原因是成功倚靠了资本，36kr不仅仅是一个初创公司的曝光渠道，它俨然创业者获取资本垂青的重要背书。这个价值远远超出其媒体价值，也是36kr对TechCrunch最为本质的模仿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果把36kr比作TechCrunch，那ifanr就是Wired。前者像极客一样以“用户数”、“融资额”、“估值”轮番轰炸创业者的大脑，后者就像文艺青年煽情地鼓吹各种改变世界的炫酷产品以魅惑的从业者的内心。这绝非贬义，ifanr是个好的传教士。不同于36氪专注报道公司和产品，ifanr泛及整个科技行业的文化及生态，更深一步地探讨技术对生活方式的改变、产品对世界和未来的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;36kr的中心思想是科技是件赚钱的事情，ifanr的主要内容则说是科技确实是件赚钱的事情——数读，还是有趣的事情——AppSolution。6月17日微信公众平台AppSolution发布了神秘内容，回复oh有惊喜，消息发布后的几分钟内收到了六千多条回复。影响力之大，可见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、果壳 &amp;amp; ZEALER&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统语境 与 现代语境&lt;br&gt;&lt;br&gt;姬十三要“让科学像电影和音乐一样，流行起来。”他做科学松鼠会，和他的朋友们一起把科普文写得生动有趣。他做果壳，让科学好听、好看、好玩起来。他现在越做越大，一个“好笑而严肃”的正规科学奖项诞生了——菠萝科学奖！&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过互联网，果壳把科学从死板教条的传统语境中剥离出来，通过网络语言和现代语境对科学重新包装并赋予了新的活力。这是国外不曾走过的路，可爱卖萌、寓教于乐的科普内容是放给青少年的，但中国学生却在成年之后补回缺失的基础科技教育。到现在我们还对热门转发深信不疑，在谣言面前摇摆不定，万幸的是果壳终于来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个独特的现象，近邻日本动漫和时尚潮流深刻影响着我们的生活，我们的产品模仿的对象都身在遥远的美国。在微博上看科技资讯就是看一个个主页君用日本人说话的方式讲述美国人成功的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Youtube上有一个很火的频道——PewDiePie，是一个23岁的帅气玩家录制自己玩游戏的通关视频，他录过视频的游戏都要火一阵，我还几次在美国亚马逊商品的用户评价里看到玩家说“I got this game because of my favorite Youtuber, PewDiePie.” 国外有很多优秀的视频达人，通过网络视频媒体成为大众偶像。&lt;br&gt;&lt;br&gt;优酷、点点和微博上也有一个热门的视频栏目——Techmessager，这种内容新颖、语速极快、节奏感强、具有一定专业性的视频节目突然就火了。作者叫王自如，他大学学的是翻译，录制科技评论视频是业余爱好，他和前面提到的阮一峰是一种热爱的两种表达。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来王自如决定创业，新项目叫ZEALER——独立客观的深度视频科技媒体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王自如说希望做有自己观点，能正确引导数码消费者的媒体。他提到以跑分见长却毫无趣味性可言的DPReview，希望借鉴其学术性，增加自身的权威，然后从技术角度剖析产品的优劣，再还原到生活上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的观众张建礼如此评价：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20583125/answer/16003267&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价王自如的评测？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;说话快、流利、吐字清晰，媲美主持人。&lt;br&gt;镜头表现力好。&lt;br&gt;他自身肯定是一个电子产品爱好者，极客，达人，对电子产品有自己独特的认识，对手机行业也有自己的见解，也能做出预测和行业发展方向。&lt;br&gt;评测有深度，思路清晰，主次分明，有重点。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;王自如不单纯是一个数码爱好者，他用心，有计划。他充分利用了技术能实现的一切，让专业设备、理论知识、动画演示、视频后期都成为他的语言。通过社交网络最大范围地传播他的视频和他本身这个极具喜感的个人形象。他填补了视频媒体领域的一个空白，丰富了科技媒体的形态，他的努力配得上今天的成功！&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三个维度是语境，不仅体现在文本上，还体现在内容载体和传播媒介上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/5d/d45da33a26b3a72906b3b0a89f5e188f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;540&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d4/5d/d45da33a26b3a72906b3b0a89f5e188f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、虎嗅 &amp;amp; Type is Beautiful&lt;br&gt;&lt;br&gt;小道消息 与 常识&lt;br&gt;&lt;br&gt;在虎嗅评论里对发表的评论表示支持的那个按钮叫做“有料”，这是虎嗅对内容评判的重要标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;永远不要低估大众获取内幕消息的能力，和消费内幕消息的强烈需求。传统媒体和门户网站并不缺乏这样的信息来源，但可靠性和准确性无法保证的情况下，他们都表现得保守和迟钝。这给了虎嗅机会，虎嗅对待爆料文章的态度较为宽松，收获也不少。其中最为劲爆的一条是年初潘越飞写的《暗黑微博史：一个已离场的草根微博大号回忆录》，因为这篇文章虎嗅不惜得罪新浪，最终赢得了投稿者的信任。在中国众多的科技媒体中，虎嗅用户的投稿积极性可能是最高，甚至对待留言的态度也是最认真的，每篇文章的评论区都是各种长篇大论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内专家将虎嗅这种媒体形态成为共有媒体，直接借鉴了赫芬顿邮报，它有186名正式雇员，3000名免费博主，12000名公民记者，每个月200万条投稿量。如今虎嗅也有了一定规模的投稿量，但文章的质量良莠不齐，大家评价不一，科技观察作为私人观点的确缺乏一个客观的评价标准。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;Type is Beautiful 并不是一个科技资讯媒体，但字体排印在国内IT圈越来越被重视，也反映了产品设计水平的整体提升。Type is Beautiful 的重要意义在于向大众普及了字体常识，同类的网站还有普及游戏设计基本理念的 GamerBoom ，普及数据分析与可视化知识的视物致知等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一个维度是主观和客观的维度，一边是个人观点，另一边是新闻事实和公共知识。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/26/3726b5b482a06aac19b87bbb4ede199b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;540&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/37/26/3726b5b482a06aac19b87bbb4ede199b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，题目中有几个虽然没有直接介绍，但在不同的维度上可以找到其对应的坐标。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21330052/answer/17910369
</link>
<author>
kevin hu
</author>
<title>
《西游记》到底讲了什么？
</title>
<description>
可从《少年派》这部电影的角度观赏西游记&lt;br&gt;西游记其实有两个故事：&lt;br&gt;第一个故事：一只猴子、一只猪、一个苦行僧、一匹龙马，保护玄奘去西天，取回真经。&lt;br&gt;第二个故事：玄奘一直都没有三个徒弟的护送，只有一个人寂寞的上路。那些妖魔鬼怪，其实是现实中的歹人所化，都是玄奘所杀，他承受不了自己杀了这么多人（不是妖怪）的罪过，所以幻想自己有个顽劣的大徒弟。而所谓八戒的色无非是他的凡心，沙僧的执着是心底的信念。&lt;br&gt;你相信哪一个？&lt;br&gt;佛法无边，阿弥陀佛。。。&lt;br&gt;【整理自人人网张茜、李兴的日志】
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20778916/answer/17969930
</link>
<author>
luckystar
</author>
<title>
三星 Galaxy 手机使用的 OLED 面板的颜色表现为什么那么鲜艳？
</title>
<description>
这是个很好的问题，因为它可以引申出一个很重要的话题：智能手机的屏幕显示效果在未来应该怎么发展——是&lt;b&gt;契合标准&lt;/b&gt;，还是&lt;b&gt;讨好眼睛&lt;/b&gt;？ &lt;br&gt;我觉得这个回答值得很多国内手机厂商的技术人员看一下。详细解释这个问题，要牵涉很多专业知识，我尽量做到简单易懂，让看到这个回答的知友都能看懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先回答这个问题：三星 Galaxy S 系列手机使用的 AMOLED 屏幕显示效果如何？ &lt;br&gt;客观的评价是：&lt;b&gt;鲜艳但是偏色。&lt;/b&gt;或者更准确的说法是，鲜艳但没做到讨好眼睛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当我们用「鲜艳」来评价屏幕显示效果时，这不是贬义词，而是褒义词。&lt;/b&gt;譬如 iPhone 5 就比 iPhone 4s 的屏幕鲜艳，并且鲜艳的程度可以用数据量化——色彩饱和度提升了 44% 。苹果官方的文案是「色彩饱和度较以往提升了 44%，令色彩表现力也大大加强。」&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/74/cb74cf5d29a1b2948ace929219bd496f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;863&quot; data-rawheight=&quot;618&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;863&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cb/74/cb74cf5d29a1b2948ace929219bd496f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;色彩越鲜艳，显示效果越好，这是毋庸置疑的。Galaxy S 系列手机的屏幕显示效果的问题，既不是因为色彩鲜艳，也不是因为 OLED，是三星自己的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、色彩空间：sRGB 和 NTSC&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;sRGB 和 NTSC 是两种色彩空间。数据上的关系是 &lt;b&gt;72% NTSC 相当于 100% sRGB&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内的很多评测在色彩特性图这一项中，拿 NTSC 色彩空间和手机屏幕的色域对比，这其实是很不专业的做法。在手机上，色域契合 NTSC  色彩空间是没有意义的，在手机屏幕上 NTSC 只适用于标识色域的大小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们说 iPhone 5 屏幕的色彩显示精准，是因为它的色域和 sRGB 契合得很好。（见下图）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/7f/6c7fde6a7d8921cbc9f40c030f57e419_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; data-rawheight=&quot;378&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、为什么在手机上，色域契合 sRGB 就意味着显示效果精准？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人眼所能识别的色彩空间远远超过 sRGB，但是在手机上，在色彩管理上都是以 sRGB 为准。显示精准，就意味着图片实际显示出来的效果和「预设效果」一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在手机上，这个显示的「预设效果」就是以 sRGB 为标准的。手机的色域和 sRGB 契合的越好，显示效果就越接近那个「理想的预设效果」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;三星 Galaxy 手机使用的 OLED 面板的颜色表现为什么那么鲜艳？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone 4s 的色域是 50% NTSC。iPhone 5 的色域是 72% NTSC，也就是相当于 100% sRGB，并且曲线和 sRGB 色彩空间契合得很好，所以说 iPhone 5 的显示效果很标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone 5 的 72% NTSC 相比 iPhone 4s 的 50% NTSC 提升了 44%，这就是为什么苹果说「色彩饱和度较以往提升了 44%，令色彩表现力也大大加强。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;而三星的 Galaxy 手机上使用的 OLED 面板，色域甚至超过 100% NTSC，这个数值超过了作为标准的 72% NTSC，导致图片显示出来的效果比作为标准的「预设效果」更加鲜艳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;色彩鲜艳本来是一件好事（在下面会详细讲）。但是艳而不正（鲜艳但是偏色）显然是一件糟糕的事，这让 Galaxy  手机的屏幕看上去偏色、色彩很假，让人觉得很重口、不好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（为什么三星的 AMOLED 艳而不正，限于篇幅并且题目没有问所以不补充了。如果这个回答获赞多，我会继续补充解释。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、 契合 sRGB 意味着最完美？ 不一定哦&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这个小标题下的内容很重要，务必认真阅读）&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说 sRGB 是标准，但契合标准不一定意味着就是最好的。这里说说在色彩显示上不同行业的分歧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一类是显示器厂商&lt;/b&gt;，苹果属于这一类（苹果一直有显示器产品线）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显示器厂商的思维就是追求契合标准。设计师画一个图片，在他的电脑上看是一个样子，但是当这个图片在别人的电脑上看的时候，如果两台电脑的色域不一样，那么图片显示出来的样子就不是当初设计师想要的那个效果。所以显示器厂商希望所有的显示器色域都契合一个标准，这样一张图片在所有人的电脑上显示出来就是一个样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一类是电视厂商&lt;/b&gt;，比如 Sony。（Sony 同时还是彩监行业的霸主，彩监是显示器材的巅峰，但在这里不考虑，因为 Sony 在 Xperia 手机上对于显示效果的追求走的是电视那条路）&lt;br&gt;&lt;br&gt;电视厂商并不追求契合标准——试想如果所有品牌的电视，不论价格高低都一个显示效果，那是多么可怕的一件事情。不同的电视厂商有不同的色彩风格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顶级画质的电视，如果拿色彩标准来衡量的话，其实在色准这项指标上都做的不好。但是这不影响它的画质好，让人觉得好看、养眼。事实上，这种不符合色彩标准的显示产品，相比标准画质反而更加好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点上电视厂商和耳机厂商很像。很多耳机和音响厂商的产品很贵，是因为调音的原因。耳机厂商的调音，电视厂商对画质的把握，都是需要长时间的经验积累，才能做出顶级的产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请认真观看下面的视频：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNTE1MjcyNzQ0/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100401F4651209D859AB90023C04AEC400A3D-989D-D0B8-3CA5-C9A1473E7F99&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;索尼 Xperia Z产品介绍 - 细致屏幕&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTE1MjcyNzQ0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;这个视频展示了作为电视厂商阵营的 Sony，在手机产品上对于色彩显示的把握：追求好看养眼而不是契合标准。更高的色域、更鲜艳的色彩会更加讨好眼睛，但这显然是建立在拥有丰富的调色经验的基础上才能做到的事情。否则像三星那样，不仅没有做到锦上添花，反而使得屏幕显示看上去偏色难看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么色彩艳丽的同时又做到好看养眼的屏幕是什么样子呢？请看下图——&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/9f/4a9f4e661024e42c1612399d06c93d84_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4a/9f/4a9f4e661024e42c1612399d06c93d84_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这张图里面效果最好的是 Sony 的 lt29i，lt29i 的国行 B 屏是索尼手机中难得的好屏幕。这块屏幕的色彩饱和度很高，同时调色做的比较好，所以最终效果很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结语：&lt;b&gt;手机厂商对于屏幕显示的追求，应该是契合标准还是讨好眼睛，这是一个很重要的问题。lucky 酱的观点是，对于大多数手机厂商来说，因为没有做过电视产品线，所以在调色上经验不足，建议遵循苹果的脚步，走契合标准的路子。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果在调色上有经验，可以做到锦上添花自然更好。但这两条路无论选择哪一条，显然都是要投入更多成本的。革命尚未成功，同志仍需努力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21342520/answer/17977951
</link>
<author>
王小川
</author>
<title>
百度 19 亿美金收购 91 无线，是看重其什么价值？19亿美元是如何估值的？
</title>
<description>
百度这次的收购方向是走对了的。百度现在最大的挑战是无线战略是否能够成功。如果成功了，就会回归千亿公司的市值；如果失败了，百度就变成雅虎了！ 所以如果是能够影响百度无线战略成功概率的收购，价格是百度当前市值的2%还是10%，只是一个哲学问题，而不是一个技术课题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到百度无线战略看91的价值，我们先要回答：”什么是无线搜索？“ ，我前段时间曾说过：无线搜索是一个大坑。意思是两层：1，无线搜索的产品形态并不等同于网页搜索形式，是百度正在发力的地图搜索？是语音助手（类似Siri的语音问答，百度搜狗都在做）？还是淘宝、大众点评这样的垂直服务？还是微信、搜狗号码通这样的通用平台类产品？未来会在百花齐放中展现答案，但是如果只抱住网页搜索和地图搜索肯定是掉到坑底；2，搜索总是晚于生态系统中其他商业模式成熟的，如果其他服务不成熟不赚钱，搜索也是没法成熟和赚钱的。百度上市在2005年，比其他2000年上市的首批互联网公司晚了五年，不只是看产品技术的突破，而是要看到产业发展的必然趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲得更直白一些，无线搜索是个大坑的含义就是无线搜索的产品形态和商业变现的能力都还在早期，在资本市场的压力下和企业的扩张惯性下，催熟就等于催死。百度等不来无线搜索的成熟，而在PC搜索上又被搜狗和360撕咬，自然压力巨大。这种情况下，没法直接延续PC搜索的辉煌，怎么布局能够为未来的各种无线搜索可能性铺路，又具有流量分发能力和收入模式呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个答案就是”手机助手“类产品。做一个有深刻含义的对应：手机助手相当于PC浏览器（手机助手带来的手机市场相当于PC浏览器带来的网址导航站）。百度这个收购，在构建一个无线搜索的”二级火箭“，这就是91的价值。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21355018/answer/17977897
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
以“年轻的时候干什么去了？”为理由拒绝施舍街边乞讨老人合理吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;人的一生有太多不可預料的災難發生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你碰見個要飯的老人，也許他年輕時幹的唯一一件錯事，就是頂著國徽，拿槍上陣和日本人打仗。&lt;br&gt;於是，從1940年代開始，每場政治運動都有他一份。他的人生結局，只能淪落街邊乞討。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「年輕的時候幹什麼去了？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;你能問的出嘴，他能答得出口不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;切莫作那「嘴皮子」的衛道者呀。&lt;br&gt;給老人兩元錢，又如何？就是扭頭一走，又如何？&lt;br&gt;何必想方設法地，找難聽的話來教育他？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他就是年輕時游手好閒，好吃懶作，淪為如今的慘狀，又如何？&lt;br&gt;不用輪到你，社會也早已讓他飽嚐苦果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;誠心相勸一句，少造口業，多積德，對誰都沒有壞處。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21353416/answer/17973515
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
如何看待「瘾君子为攒钱买游戏装备成功戒毒」这条微博？
</title>
<description>
不负责任的警察加上不负责任的媒体成就了这条不负责任的微博。之前我在微博回复过这个问题，&lt;a href=&quot;http://weibo.com/3211946000/profile?from=profile&amp;amp;wvr=5&amp;amp;loc=tagweibo&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新浪微博登录&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使这样，也无法阻止这种白痴微博的扩散，我感到很无力。固然，转发的网民肯定没有深度鉴定的的责任，我们不能要求每个民众对任何领域都了如指掌。这些是科普和媒体还有官方应当做的。做的不好，活该没有公信力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;南方日报和新闻晨报这次转发没头没脑，发这条微博的警察对毒也是一窍不通。自己的微博被媒体转发扩散后，这名警察还在微博里告诫网民，切勿沉迷网游。在这条主张以毒攻毒的微博下，只强调不要沉迷网游，潜台词似乎是说网游比吸毒的危害还要大，可是我觉得玩网游无可厚非，吸毒则是一件万劫不复的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按理说稍具责任感的媒体看到这条微博至少要问，是什么毒品上瘾？上瘾多久了？玩的是什么游戏？可是南方日报和新闻晨报则直接转发。如果是个人，那倒是算了，可是你们是媒体，你们的良心必然能毒死狗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摇头丸、K粉、大麻这些自然是有可能的，但是这与网游也毫无关系。我看到有人说这是营销，但是我觉得不像，因为如果是一个没有玩过那个游戏的人，很难从那张图里看出是什么游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要再说一次以前说过的话：海洛因上瘾戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉、戒不掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我觉得在网络这个地方，插科打诨无所谓，遇到严肃的话题，即使警察，也别放纵。作为媒体，请你自重。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21192374/answer/17974662
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
天龙八部是个悲剧么？
</title>
<description>
.&lt;br&gt;是个悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整部《天龙八部》的背后，是佛教中「无常」的思想。一切都在变化，一切都难遂本心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;塞上牛羊空许约，王图霸业一场空，据说新版小说中，王语嫣和段誉也最终没有走到一起，屈指算来，几乎小说中每个人在命运的漩涡中沉浮，深陷在「求而不得」的折磨中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想复仇的得不到复仇，想复国的得不到复国，想复婚的得不到复婚。游坦之得不到阿紫，阿紫得不到乔峰，乔峰得不到阿朱，阿朱得不到父爱，段王爷得不到儿子，段誉得不到王语嫣，王语嫣得不到表哥，慕容复得不到大燕国……&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么虚竹呢？绝世武功，角色美女，灵鹫宫主人，西夏国驸马，该有的他全有了，他不应该很幸福么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不尽然，最近不是有一句话很火么，叫「不忘初心」，虚竹的初心是什么，只不过是想做少林寺的一个小和尚而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他能靠小无相功催动少林七十二绝技，他的身份足以和少林方丈平起平坐，他能去做任何他想做的事，唯独，不能回过头再去做少林寺的一个小和尚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;依然是，「求而不得」。&lt;br&gt;.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21343520/answer/17963841
</link>
<author>
齐云飞
</author>
<title>
为什么最近业内不少知名媒体人选择加入小米公司，招募这么多资深媒体人想做什么呢？
</title>
<description>
看到不少人的观点是“小米要重视做广告/公关等工作”，其实，第一，媒体人并不是只会做“媒体工作”；第二，媒体人适合的工种，不仅仅是PR、市场，更包括运营、产品经理、项目管理等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，媒体人离开传统媒体，进入互联网行业，是现在人才流动的一大趋势，小米只不过是他们的去处之一而已。人往高处走，这是天性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;首先，传统媒体行业整体不景气&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;在互联网/移动互联网的冲击下，传统媒体介质（纸媒、电视、广播）的受众群和广告主/广告投入都在相对减少，同时人力成本/运营成本（尤其是纸张、印刷成本）都在不断上升，传统媒体行业当前的确不是处在黄金时期，国外的不谈，近期国内《好运money+》等纸媒宣布因亏损而停刊，是行业表现不佳的明证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;其次，在中国，媒体从业者并没有得到应有的尊重&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我有一个师姐，在电视台做了八年编导，前不久她找到我说想改行。“看不到未来”，她说。&lt;br&gt;在电视台，她几乎尝试了所有的节目形式，她的获奖作品列出来也是一个长长的清单。但是，八年之后的今天，以及她能预见到的将来，“还是一个编导”。&lt;br&gt;去年，我到南方周末的北京记者站去交流，恰逢他们正要告别一位资深的女同事。她的离职引发了记者们对职业的担忧——资深资浅，在行业里做的差不多是一样的事儿。而那些资深的“老人”，一边面临体力和精力的下降，一边还要和年轻人一样去“抢”新闻。&lt;br&gt;对老板来说，精力旺盛、野心勃勃而报酬较低的年轻人用起来显然更划算。&lt;br&gt;于是“老人”就很尴尬。2006年，我曾在这家报纸实习。那时候认识的记者、编辑们，到现在细算算，很多都离开了这家报纸。他们中的大部分，选择了自己创业做媒体或投身互联网。&lt;br&gt;他们中的一位，曾经在我工作后表达过不能共事的惋惜。但听说我的入职工资后，他便不再劝说了——在报纸做到中高级编辑/记者，才能拿到IT公司应届生的薪水。&lt;br&gt;好在，这个“中高级”在媒体并不算很难到达的水平；但同时令人郁闷的是，这个很快到达的高度可能意味着数年不再上升。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;互联网行业需要媒体从业者&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这其实是个伪命题了。其实互联网行业需要其他各行各业的人。&lt;br&gt;综合来看，优秀的媒体从业者往往有如下特点：&lt;br&gt;1、善于沟通，善于突破，善于通过各种渠道获取信息；&lt;br&gt;2、项目组织/把控能力强，协调能力强；&lt;br&gt;3、善于表达，无论是口头还是书面；&lt;br&gt;4、有煽动性（呃 或者说感染力强）；&lt;br&gt;5、容易为美好的未来而激动，有热情（或者说容易忽悠自己）；&lt;br&gt;6、逻辑思维好；&lt;br&gt;7、人脉广；&lt;br&gt;8、知道怎么应对老板的需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我简单解释下几个可能有异议的：&lt;br&gt;&lt;b&gt;项目组织/把控能力强，协调能力强&lt;/b&gt;——在报纸/杂志中，编辑的任务是确保自己的版面/本期刊物正常出版。这里就要求他：在计划的时间内，完成规划选题方向、组织稿件、编辑修改、排版、校对、送审、印刷、上摊销售/邮寄等一系列工作。他还要不停的“救火”以应对各种可能的突发状况。他要对最后的出版物时间点及质量负责。但在整个过程中，他其实并不“管理”记者，也不“管理”版面设计、印刷、校对等等。电视节目的编导工作就更多了，他不仅要组织选题，安排采访，还要协调摄像、灯光、音响（如果需要）、出镜记者/主持人，安排外出行程，“抢”机房，协调后期编辑、合成人员……在传统新闻媒体中没有“项目”这个词儿，但是一个新闻工作者如果不会协调这些事儿，不会组织这些人，他干不好。&lt;br&gt;&lt;b&gt;逻辑思维好&lt;/b&gt;——别以为媒体从业者都是文科生没逻辑…… 其实优秀的新闻工作者，无论是组织报道还是写时评，都需要严谨而认真的逻辑梳理。大学时的新闻评论课，老师都要从逻辑讲起。&lt;br&gt;&lt;b&gt;知道怎么应对老板的需求&lt;/b&gt;——在中国，你懂得。经常有各种不明所以的命令发到媒体的负责人手中。这些要求大到报道的领域，细到某一版需刊登的文章和用语，将被层层传达到每一个一线的记者、编辑。有时候要照章办事，有时候则要迂回前进——没跟禁令斗争过，简直是从业的遗憾。在企业里，老板的需求呢……那啥，我老板不在知乎吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;把这些描述加起来，你会发现，它们所体现的特质，特别适合“产品经理”这个工种。虽然，从业经验可能会让媒体人在PR、市场方面大展拳脚，但是从个人在工作中积累的“素质”来看，“产品经理”显然是一个更为合适的选择（当然，还要考虑个人兴趣）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;在互联网企业中，吸引媒体人的公司非常多，小米只是其中之一&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;最近几年，很多媒体人跑到互联网公司去，以我周围的人为例：一部分去做“新媒体”工作，比如到搜狐、新浪、腾讯这些公司的内容部门继续从事新闻内容相关的工作；一部分去各种公司做市场、PR相关工作；还有一部分，真的到百度、阿里、腾讯这些公司做起了产品经理；也有少数资深媒体人，直接坐到了高管的位置。&lt;br&gt;不仅如此，在互联网公司做媒体的人们（他们中很多人之前就是传统媒体的从业者），已经有好多都开始了自己的创业之路。&lt;br&gt;小米只是吸引媒体人的互联网公司之一，公司好与不好大家都看得见，在里面工作爽不爽，那就如人饮水，冷暖自知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;从互联网在国内兴起的时候，媒体人走向互联网企业就已经很常见了&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我举一些比较知名的例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁冬，前凤凰卫视主持人，2005加入百度任创意品牌副总裁；&lt;br&gt;李学凌，前中国青年报记者，前《程序员》杂志总编辑，2003年起先后任搜狐IT主编、网易总编辑，现在的多玩、YY创始人；&lt;br&gt;刘韧，前《中国计算机报》记者，后来创办Donews；&lt;br&gt;郭巍，前新华社音像中心副总经理，2010年加入开心网任副总编辑；&lt;br&gt;肖勇，曾任中央人民广播电台记者、深圳商报房地产版主编、深圳特区报广告部常务副总经理。2005年加入搜房网担任运营副总裁，再后来创办房龙网；&lt;br&gt;周源，曾任《IT经理世界》记者，现在是知乎的CEO（感谢他和他的团队，这里还是个很有媒体气味的地方）；&lt;br&gt;张锐，前《京华时报》新闻中心主任、前网易副总编辑，春雨天下(简称“春雨”)创始人兼CEO（春雨掌上医生）；&lt;br&gt;张亮，前《环球企业家》记者，创新工场投资经理；&lt;br&gt;纯银，原《电脑商情报》编辑，曾任网易杭州研究院产品负责人，现在创业做《蝉游记》；&lt;br&gt;傅剑峰，原《南方周末》记者、编辑，2011年到腾讯任新闻中心副总监，现在是腾讯大浙网总经理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有非常、非常多的例子，就不一一列举了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近人们“意识”到有资深媒体人加盟小米，只是因为高调了一点，恰好被大家注意到了而已。这并不是特殊情况。至于他们为什么选择小米，他们自己的答案已经说得很明白了：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答完。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21348838/answer/17967001
</link>
<author>
刘培尧
</author>
<title>
好莱坞新媒体发行模式「窗口期」概念是什么意思？
</title>
<description>
感谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“窗口期”主要指好莱坞六大电影公司的操作模式。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;窗口期&quot;是好莱坞电影公司的的生命线，美国电影工业发展到现在，他们是不指望票房挣钱的，这个跟国内目前电影模式的理解完全不同，所以为什么好莱坞一部电影动辄投资上亿美金，而票房出来一看经常会赔钱还孜孜不倦的拍？因为电影有很多长线的钱可以赚，就是窗口期的收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;操作方面，好莱坞公司把每一步电影的按照时间分了几种授权的形态，分别是：点播权利、下载权利、包月观看权利，免费观看权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间划分划分每个公司不太一样，大致就是院线窗口保留4个月，之后各平台付费点播/下载6-8个月，之后有线电视1-2年，之后进入长期的包月窗口。（最近华纳调整了策略，所有影片永远不免费播放。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在说国内情况之前，我先说一下跟一楼答案几个不同的观点，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、窗口不是按照终端播放平台而是按照权利形态划分的，所以同一个权利阶段，不同平台可以发行影片，所以现在流媒体点播的TVOD窗口和DVD窗口是同时打开的，在好莱坞看来这都算点播。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、窗口期绝不是不同行业相互协商妥协的结果，而是好莱坞电影公司自己考量下利益最大化的结果，所以具体接触下来会发现每年窗口期都在微调，因为他们要赚更多。目前看来时间够长又独占的窗口就是CABLE的窗口，因为CABLE太赚钱了。北美一年票房100亿刀多点，CABLE一年收入规模2000亿刀！好莱坞从里面分的不比票房少的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、影碟窗口，就是DVD发行这块，在美国也不赚钱了。NETFLIX最大的业务也是流媒体，没人重视DVD了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在国内推窗口期，我的观点是一定要推，阻力再大也要推。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一部电影在好莱坞的收入构成，大概是院线窗口期票房收入占30%-40%，其他的都来自于非院线窗口期和电影周边。中国呢？票房占到80%还是少说！这有几个严重的产业问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、电影整体盈利能力极弱，内地今年大概200亿票房?但不知有没有人统计过整体投入多少，个人感觉远远大于这个数，别忘了，分到制作人手里的钱也就是60多个亿，亏的是大多数。而推窗口，小众的上不了院线的影片，多了很多途径收回成本甚至盈利，以后才能有不断的人加入电影产业中来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、目前国内做电影的都是什么人，我觉得大部分都是投机分子，只有在中国做电影是赚快钱的途径。投一笔钱下去，1年多收回来走人。好莱坞公司都是一百年的企业，中国电影公司呢？想做长线生意，就得推窗口期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;目前的阻力有哪些？&lt;/b&gt;（这个我貌似最有发言权了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、行业意识，必须要有愿意把电影做成长线生意的企业愿意&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、版权意识，中国电影爱好者是最幸福的，每年看电影比美国人能省下来几千美金吧？盗版不除，这个事永远不靠谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、消费意识，电影这种商品在好莱坞眼中，天生就是要付费观看的，就是2C的一个生意。即便再便宜，也要让用户花钱看。这个是观念的问题，国内消费者免费的东西实在是吃太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想到哪说到哪，没时间翻数据了，想起什么我再写，欢迎补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20697644/answer/17969535
</link>
<author>
倪大为
</author>
<title>
马云可以随意修改自己的支付宝余额实现无限购买或提现吗？
</title>
<description>
好问题！&lt;br&gt;通过这个问题，可以重新考察法币的形成，有非常好的金融学术价值。&lt;br&gt;这里，支付宝相当于一家银行，它在发行货币。支付宝币以托管帐户里的人民币为锚，并保证1比1的汇率。&lt;br&gt;现在，支付宝币相当于一种本位货币了，它是人民币本位。&lt;br&gt;那么，支付宝能不能凭空创造货币呢？能！只需看这世界金本位是如何被破坏的历史。&lt;br&gt;试想下：如果，有一天，淘宝、阿里巴巴足够发达，以至于存在里面的人民币总额不足以支持内部流动性，从而抑制到了淘宝商业的发展。另一方面，淘宝产业的扩大导致很少有人愿意提现支付宝那么，支付宝就有动力去创造货币来满足交易了。&lt;br&gt;当年，金矿的开采跟不上工业化进程，造成金本位货币价值急升，导致通缩严重影响商品交易。&lt;br&gt;当本位货币被消灭，法币，fiat money，就应运而生了。&lt;br&gt;法币不承诺固定汇率（兑回人民币），但是由强制力保证流通性。法币的相对价值由市场决定。不再受支付宝控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题。马云可以修改，代价是从此支付宝不再能1比1兑换人民币。不考虑其他法律，用户信心（事实上会严重破坏信心的）等问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21267204/answer/17868965
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
电影《奥林匹斯的陷落》里攻占白宫的计划现实中有可能实现吗？怎样才能做到如此周密的部署？
</title>
<description>
1、《奥林匹斯的陷落》里攻占白宫的计划现实中有可能实现吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答：在正常社会里没可能实现；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、怎样才能做到如此周密的部署？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答：如果说愣要做到这样的部署，那还真不能是一般的周密……分几步说吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，要将韩国的安全部门成员智商集体降低，才会让一个 “小时候在北韩、跟着妈妈偷渡边境来到韩国” 的孩子进入总统警卫室。然后在此基础上，还需要再努努力，降低安全部门成员智商，才能让这哥们当上警卫队长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国这边也得做一下部署，撤掉对总统特勤组成员的各种监控，这样才能保证美国这边的叛徒可以成功迷失，且事先和恐怖份子接头、通气、制定计划、配合行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个部署也更麻烦一点儿，必须阻止情报部门对来访的韩国总统代表团成员做例行调查，因为敌人BOSS甚至都懒得整容，只要一看脸就能查出这哥们是个国际通缉犯，所以得修改一下安全条例，绝对不能让情报部门看到韩国代表团里都有谁。如果这个部署能够完成，那么允许韩国总统的保镖带枪、危机时邀请韩国总统（和他的持枪保镖！）一起进入地下掩体这两件事儿倒也没那么难了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来就得想办法部署一架C130（不是AC130），得装上四挺机炮，还得找到两个挺身飞行员，摇摇晃晃地起飞，为了配合这架运输机，避免它在飞行途中（甚至不到华盛顿外围）就被发现，得需要关闭华盛顿的雷达防空网（说不定还得关掉全国的），还得把华盛顿上空的预警机机组成员都迷昏。按C130的速度，从起飞到在华盛顿上空被目视发现怎么也得几个小时，要保证在这几个小时里不被发现，不被追踪，难度之大，令人发指，需提前周详安排才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下一个部署就更麻烦一些，通行的迫降流程是一架飞机飞到侧面示意，另一架飞机尾随目标飞机后方锁定随时准备开火，要让美军的F22战机飞行员像这片子里一样傻乎乎地两侧伴飞（还是在华盛顿中心对付一架军用运输机，而且伴飞距离控制在几十米内），估计得试着修改战术大纲什么的。你也知道，修改战术这事儿不太容易，把正确的战术修改成明显傻逼的战术就更难，需要广纳门生培植势力，大概得成为个军方理论家才有一战之力，总之看起来这些反派构思这事儿不是一年两年了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华盛顿和白宫附近的防空导弹（NASAMS）也得撤掉绝大部分，只能留4枚，而且要确保目视距离发射还能让对方（还是运输机）放干扰弹逃脱，估计还得努力降低一下导弹的性能，这事儿也得提前部署，为了部署这个，我估计也得要在政界打拼些年头才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这一切部署的困难程度和下面所说的相比就完全是小儿科了，要想办法修改特勤局的应急程序，必须得保证他们在危难发生时完美地把所有鸡蛋放在一个篮子里，把总统、副总统、国防部长和什么陆军上将一股脑儿塞进地堡，而不是按之前的习惯进行分散（理论上总统和副总统必须分散，一般总统进地堡的话副总统就得坐车快跑）。这个部署有可能会遭遇到来自顽固势力的反扑，因为这种安排实在太傻逼了……连像样点儿的企业都不会这么干，但管它的……不经历风雨怎么见彩虹！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，你还得想办法部署出一个 “能在未发射时就能爆炸” 的地狱犬系统，说实话，这事儿在80年代的电影里还好办，但现在都2013年啦。你还得找到一个足够傻的众议院议长，以及一整套足够傻的幕僚（要部署这一切，估计得攻占华盛顿自来水厂在水里下药了），他们需要像一群惊慌失措的5岁幼儿一样，和恐怖份子谈判，拿全美国做筹码，在会议室里紧锁眉头。而不是迅速解除美国总统职权、更换密码本，宣称绝不谈判。并在 ”核弹可能在全美国国土上开花“ 的情况下切断地堡通讯/放EMP/往里灌催眠气体或干脆二话不说把地堡里的前总统连恐怖分子轰平——后者才是正常的处理办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你能部署好上面这一切，那么让40条挺身队员手持轻武器和RPG入境、在不被情报机关发现的前提下接近到白宫附近、搞到一些火神机炮并装在垃圾车里这种事情又有什么困难的？让白宫特勤局的特工们脱下防弹衣、迎着机枪封锁成纵队冲出大门又有什么困难的？让所有的暗哨、狙击手都撤离，让F22接近到视距范围内再开火又有什么困难的？让总统在片尾被击伤后倒在地上哼唧半天也不让支援部队进去又有什么困难的？心有多大，世界就有多大！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在看这片子之前就有预感，估计它大概会和米国主旋律大片《空军一号》一样烂，但看了一会儿我就发现我错了，这鬼东西比《空军一号》烂几百倍。最初还有心想骂两句，但是看了前10分钟就发现自己连骂的兴致都没了，只能无力地躺在床上吃零食，两眼呆滞地看着屏幕。我不求编剧看过汤姆克兰西，但总该看过《24》吧》？我也不求导演是个臭军迷，但连我这种半吊子（自打95年后就没看过军事杂志）都觉得没法要的剧情安排，导演真的忍心把它拍出来么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21351429/answer/17970551
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
非正式场合的科普，特别是在大众认识普遍有误的情况下，是否可以适度夸张甚至「欺骗」？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;我觉得这里的区别不在于是否夸张。&lt;br&gt;借某匿名用户的例子：&lt;br&gt;所谓「鹰派科普」说：「不存在神」；&lt;br&gt;所谓「鸽派科普」说：「目前科学不能证明神存在，目前的科学体系中不需要神存在」。&lt;br&gt;借 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李绍唐&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/li-shao-tang&quot; data-tip=&quot;p$b$li-shao-tang&quot;&gt;@李绍唐&lt;/a&gt; 引用的文章：&lt;br&gt;所谓「鹰派科普」说：「这种可能性，是不存在的」；&lt;br&gt;所谓「鸽派科普」说：「我们目前还不能绝对否定」。&lt;br&gt;此处「鹰派」「鸽派」的说法来自 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@鲁任君&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lu-ren-jun-37&quot; data-tip=&quot;p$b$lu-ren-jun-37&quot;&gt;@鲁任君&lt;/a&gt; 的答案，我觉得挺有意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;鹰派给的是结论&lt;/b&gt;：告诉你就是这样，你记住喽，这是科学，是真理。&lt;br&gt;如果我选择相信这样的科普，我有什么理由不去相信商家找的专家？&lt;br&gt;相信这样的科普是因为相信科学是正确的，商家找来的是专家，那么他们说的话就是正确的。&lt;br&gt;后来发现这样其实不靠谱，判断时还应该考虑专家说话的动机，然后专家的名声就这样毁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;鸽派给的是思路&lt;/b&gt;：掌握了哪些依据，根据掌握的依据，可以做出什么结论。&lt;br&gt;相信这样的科普是因为认可这个逻辑过程，是基于自己的思考，而非权威或迷信。&lt;br&gt;从中可以学到：如何&lt;b&gt;客观描述&lt;/b&gt;事实，不夹杂任何情绪；如何做出&lt;b&gt;严谨结论&lt;/b&gt;，不夹杂任何臆想。&lt;br&gt;下次有人告诉我什么结论，我就不会盲目地信或不信，而是调查、总结、思考，得出自己的结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世面上的许多谣言，问题在于瞎说，瞎说不等于说错，但比说错更严重。&lt;br&gt;每当鹰派科普出手，总会收到「你怎么证明是谣言」这样的反驳。这时鹰派科普就会表现得越来越像个宗教，而不是科学，因为说到底他们也无法证明。最后毁的，是科学的名声。&lt;br&gt;而如果鸽派科普出手，「不能证明……」这样的话，的确会被别有用心的人各种断章取义，但也会让可以独立思考的人得出自己的结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，宁可放弃那些盲目选择信或不信的人，也不能让人误解科学。&lt;br&gt;科学是谦卑的、谨慎的、甚至在许多人看来是窝囊的，但科学也是固执的，容不得半点瞎说。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
