<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19618421/answer/17173452
</link>
<author>
chenqin
</author>
<title>
房价何时崩溃？
</title>
<description>
最简单的答案：什么时候人们预期到中国未来的经济将会停止增长，甚至开始下滑，房价就崩溃了。&lt;br&gt;但真正理解这个原因，并不是那么容易，首先要讨论几个常见的分析误区。那就是&lt;strong&gt;货币，人口，租售比。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1，货币。&lt;br&gt;我们经常能看到一些文章把“货币超发”与“房价高企”绑在一起。首先，货币是不是“超发”了呢？在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20351808/answer/15129131&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;「美国规定 M2 不得超过 GDP 的 70%，而中国 M2 是 GDP 的两倍」的说法是否正确？M2 大大超过 GDP 会对经济有什么影响？&lt;/a&gt;的图中可以发现，如果以M2和GDP的比值作为一个货币超发的标准，那中国的货币也没有多少超发，虽然高于美国，但也远低于日本，和英德法意类似。&lt;br&gt;其次，就算货币真的超发，那房价为什么一定会上升呢？这个过程其实隐含了一个前提：超额货币在传导到收入上之前，会先传导到房价上。否则收入比房价上升得快，真实房价倒是在下降了。那么，为什么超额货币会首先传导到房价上呢？货币传导，不是护士打针，打在手臂上只有手臂疼屁股不疼，而是一盆水的倾泻，央行购买有价证券投放货币，商行有钱放贷，最需要贷款的人获得贷款并投资，而后整个货币市场像流水一样自发地向最低洼的地区涌流。如果货币真的首先传导到房价上，那只能说明市场的主要力量仍然认为：房价还是一个相对最低洼地区。所以，用货币来分析，到最后还是绕不开一个问题：&lt;strong&gt;为什么市场认为房价还是低洼地区？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2，人口。&lt;br&gt;另一个常见的观点是，大城市的人口涌入是房价继续上升的重要原因。这个观点的局限性在于，只考虑了一个静态的，外生的过程，他的隐含假设是房屋的供给不随人口变动而变动，人口的涌入也是一个外生给定的流量。就好像一个人对于北上广的情况一点也不了解，就是打定了主意要迁移到北上广去。等他到了北上广，他才明白自己要住房子，得买或租。然后这个人再研究房地产市场，发现只有那么多房子供给在外头，于是只好开始和其他人一起竞价购买，最后推高了房价。&lt;br&gt;但事实上，人口和房价的关系并不是一个简单的人口涌入——需求提高——房价上升的过程。房地产商观察到人口的涌入时，会试图购买更多的土地，提高房屋的供给来获取更多利润；人口在迁移到另一个大城市之前，也会根据他所知道的当地情况和房地产商的行为，对房价和其未来趋势有一个先验的判断，并结合其他因素，对自己迁移之后的处境有一个全面考虑和评估：&lt;br&gt;正面因素：工资上升，工作机会增多，教育医疗水平提高等；&lt;br&gt;负面因素：更高的房租和房价，更拥挤的道路等。&lt;br&gt;只有一个人在综合评估，并认为自己的处境在迁移到大城市之后能够改善之后，他才会做出迁移行为。&lt;br&gt;因此，与其用一个简单的人口—需求—房价关系链条来解释房价上升，我们更应该知道的是：为什么人们在了解到了北上广的高房价之后，仍然会涌向北上广？&lt;strong&gt;是哪些因素补偿了高房价的负面效应，让人们感到向大城市迁移仍然会改善自己的处境？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;3，租售比。&lt;br&gt;最后一种流行的观点，是看房屋的租金比房屋的价格，即租售比的高低，并认为远低于平均值的租售比代表了房价的泡沫。租售比也是发达国家判断房屋价格是否有泡沫的重要指标之一，但在中国,，这个指标是否还是那么重要呢？一个简单的思想实验可以帮助你发现它的问题。&lt;br&gt;在产业密集，物流发达，但空气十分糟糕的工业园区内，有一幢可以住人的老房子，根本不会有人来租住，因为空气太糟糕，而且周围的生活配套是0。虽然没人住，但大家却都会争抢着购买这幢老房子，推高他的价格。因为这块土地造厂房会赚很多钱，会有企业用更高的价格（只要相对未来利润折现还是合算的）把整栋房子买下来并改造成厂房。此时，这幢老房子的租售比将非常非常小，可能接近0。&lt;br&gt;从租售比开始，这个答案才开始真正接近讨论的核心。让我们来说得更清楚一些，比较租售比高低的观点，其实是在把房屋看作是一个股票，其租金是股票红利，其售价就是股票价格。租售比，其实就是房屋这一股票的股息收益率，而其价格理论上来说就应当是未来租金-即股票红利-的折现值。但问题是，房屋的居住价值，或者说租金，能否算是房屋这支股票的全部红利呢？&lt;br&gt;当然不是。从上面的例子我们已经知道，房屋这支股票的红利，不仅包含了他的居住价值，更包括了他所在土地的潜在产出。一个人购买了房屋，不仅是在购买房屋的居住价值，更是在购买这块土地由于建造了房屋而被放弃掉的未来工商业产出。&lt;br&gt;想象一个政府-市场的框架。&lt;br&gt;政府有一些土地指标，可以分配给工业，也能分配给商业、服务业，或者直接变成居住用地。政府在选择这样的分配时，遵循的一个标准是：这块地如何分配才能给我带来最大的利益？分给工业，政府可以在未来拿到大量的GDP和税收，解决大批就业；分给商业，除了可以拿到GDP和税收，提高就业之外，还能提高周边地块的居住价值；分给居住用地，则政府只能拿到一次性的土地出让金。&lt;br&gt;市场上的资本也在考虑，是投资给工业、商业还是造房屋的房地产业？显然，当哪一个行业赚钱很多时，他就会吸引资本的流入，并且能够在政府出让土地时拥有更强的竞价能力，买到更多的土地，并增加该行业的总供给，让该行业的利润率下降，最后和其他行业差不多。&lt;br&gt;比如，当资本发现房价很高，房地产商很赚钱时，他会增加给地产商的投资，让他们建造更多的房屋，提高供给，降低房价，让资本的回报回到均衡状态。&lt;br&gt;而当资本发现工商业很赚钱时，他又会反其道而行之，把资本从房地产商那儿抽出来，于是房屋供给减少，房价上升，房地产商的回报提高，资本市场还是回到了均衡。&lt;br&gt;市场最后总是能达到这样一种均衡：政府无论把土地出让给哪个行业，都能赚到差不多的钱；市场上的每个行业，他们在按照自己的情况购买了土地并且生产之后，相互间的利润率也差不多。&lt;br&gt;在均衡时，资本持有者发现，无论是投资给房地产商，让他买土地造房屋卖给人住；还是投资给工业企业，让他购买土地建造厂房生产东西，两种方式获得的资本回报是差不多的。如果一笔资金投资给地产商，那么这笔资金的&lt;strong&gt;机会成本&lt;/strong&gt;就是投资给工业企业后能拿到的未来利润。我们现在能够比较容易的理解上面的判断，为什么“&lt;strong&gt;一个人购买了房屋，不仅是在购买房屋的居住价值，也是在购买这块土地由于建造了房屋而被放弃掉的未来工商业产出&lt;/strong&gt;”。&lt;br&gt;这个解释，其实也能帮助我们很好的理解货币和人口分析法最后绕不开的两个问题：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;为什么市场认为房价还是低洼地区？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;因为这所房屋所在地的潜在产出很高，如果这块地本身能够变更为工商业用地，将能够获得高额补偿；即使这块地的用地性质本身不发生变化，但由于他周围地区的潜在产出较高，他们更有可能被政府卖给工商业企业。因此这个地区的未来房屋供给会很少，存量的价格会上升。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;是哪些因素补偿了高房价的负面效应，让人们感到向大城市迁移仍然会改善自己的处境？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;蓬勃的工商业产出保证了该地区的就业和工资，使该地区的人民能够买到更丰富的产品，工商业发展带来的税收也能保证该地区的教育和医疗服务维持高位。一批人在作出全面分析后，认为这些优点能够补偿高房价的缺点，于是决定迁移。在一定程度上来说，并不是人口增长决定房价，而是房价决定了未来有多少人口会选择迁移。&lt;br&gt;因此，工商业产出的持续上升，或者简单说，经济的持续增长，才是房价持续上升的根本支撑力量。人口和货币，都只是在经济增长的框架下自由流动，他们和房价可能有时候趋势相同，但这背后的原因都是经济增长。房价和人口、货币之间反而并不是简单的因果关系。&lt;br&gt;有人可能已经注意到，我这里的分析，完全没有考虑房屋的居住价值，只考虑了所在土地的产出回报。这并不是说居住价值不重要，而是因为在中国大部分地区，房屋居住价值的变化，相对于土地产出回报的变化，实在还很小。因此在这个阶段，我们只打算讨论后者。&lt;br&gt;这又牵涉到另一个判断：中国相对于一些发达国家来说，还远没有到经济发展的均衡。产业集聚完成了吗？各行业的资本回报类似吗？城乡收入差距、地区收入差距大吗？只要这些差距存在，人口就会继续流动，资本也会流动，并汇聚到回报最高的地方，产生人口和产业的集聚；集聚一方面会提高生产效率，另一方面也带来了规模经济，在中国产业的规模效应仍然远大于0的今天，中国的所有要素市场，都离均衡值还有很远。而一些发达国家，比如美国、日本，则已经达到了这样的均衡。对他们来说，从20年前到现在的各要素市场的分布变化，比起中国的变化来说，简直可以忽略不计。&lt;br&gt;对于一个已经达到均衡的国家来说，由于土地未来的工商业产出已经不会有多少变化了，工商业用地和居住用地的分布也差不多固定了，此时房价的变化，才真正代表房屋的居住价值变化，所谓的“租售比”，才有意义。如果在未来的某一天，中国也到了这个阶段，我们才能真正地用“相对于另一栋房子，这栋房子值不值得住”来讨论房价的相对高低。在这一天到来之前，永远不要忘记我们在购买房屋时所一并购买的土地上所蕴含的潜在工商业产出，他们的变化，才是中国现阶段房屋价格变化的真正原因。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21015605/answer/17171325
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
学会游泳后，危急情况时下水救人应该注意些什么？
</title>
<description>
蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;救生技术和游泳的关系没多大，&lt;br&gt;基本相当于会走路和参加二级运动员考核的区别。&lt;br&gt;具体的救生技术要点可以自行搜索“救生员+考核”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在游泳池中学会的游泳，并不适用于河道、海岸等复杂地理环境。&lt;br&gt;而不能及时有效的准确救助，不但可能适得其反，甚至还会危及自己的生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同身体状况、不同水域、不同天气气候的落水人员，最后虽然都可以称作溺水死亡，但是危害生命的主要因素大有不同。&lt;br&gt;尤其是落水后从头部的口腔、鼻腔进入呼吸道的水，在没有专业培训如何配备浮力分布（例如如何背后掐胸拖拽落水人，使其仰姿配合救生员游弋）、缺乏适当的救生器材的情况下，抢救手法不专业、被救人的慌乱和折腾，极易导致抢救人的死亡。&lt;br&gt;在有救生衣和没有救生衣的情况下，应该分别让落水人处于什么样的姿势，能更好更有效的避免其体热流失，减少体表暴露于水面以上导致寒凉刺激，均需要专业学习。&lt;br&gt;不同的季节和水域的温度伤害，在没有良好的救生常识、完善的保暖器具恢复的情况下，人体热损失超过了个体承受的40 kcal/(m2·h)的时候，如何有效的恢复自身与被救人，也是相当专业的知识。&lt;br&gt;水域的不熟悉与不确定性；水中生物的咬嗜、捆缚、拖拽；复杂水域的重物撞击；甚至落水人的肢体麻木僵直、产生幻觉，会造成什么样的影响，应该如何应对……&lt;br&gt;这些都不是看看文字就能学懂的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;救生较之看病，更重视的是及时而正确的方法，看病尚且不能仅靠语言描述来诊治，救生就更不能了。&lt;br&gt;如果真心想学习救生，请耐心的去面对面的函授学习。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20501961/answer/15306319
</link>
<author>
金钊立
</author>
<title>
如何评价人人网的类 Facebook 时间轴设计？
</title>
<description>
在我看来&lt;b&gt;从网就学了个表面，给个人页面换了个外壳而已&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;fb的timeline并不是一个简单的外壳。&lt;br&gt;fb的每个照片每个状态都能自定义日期（和地点），我可以翻出自己小时候的照片然后自定义十几年前的发布如期，从而填充timeline的各个空隙。在timeline界面还能直接点击时间轴的某个位置来在这个位置添加时间。我还可以在一段时间不上网（比如长时间旅游）后逐一精确不上没up的东西。&lt;br&gt;&lt;b&gt;timeline不仅是数据的呈现，同时也是添加数据的一个手段&lt;/b&gt;。这样一个新用户也可以有着自己的真实详细的timeline，timeline越丰富，&lt;b&gt;用户粘度也同时增加&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现在的人人不能自定义照片/状态日期。只能不断往最近时间里添加数据。&lt;br&gt;所以我想说&lt;b&gt;从网的timeline是没有灵魂、意义不大&lt;/b&gt;的，带来的好处似乎就是&lt;u&gt;老&lt;/u&gt;用户翻旧东西方便了，因为可以直接按指定年、月看信息。新用户歇菜吧
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21094415/answer/17164216
</link>
<author>
张志浩
</author>
<title>
吃安眠藥自殺是什麼感覺？
</title>
<description>
本科刚毕业做急诊科医生那会，安眠药控制没现在这么严，现在别说您了，就是医生自己失眠找别人开安眠药也能被烦死，一次只开3天量，要想自杀？等存够了，您还想不想死还两说呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但那时候没这么严，一个月总能看到一两个安眠药自杀的。医生护士程序都熟透了，反正就是那些呗，先洗胃，在根据昏迷程度决定促醒剂（促醒剂其实也是毒药，药理作用和安眠药相反而已），还不行就血透，基本上只要送来还有口气的，都能在医院睡个一晚上两晚上就回家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一个月特多，连着遇到四个。护士心里烦啊。添工作量不是。有次来的一个50出头的女的，来的时候就只是浅昏迷，洗胃也把药片也基本都出来了，但是每小时测量一次血压啥的还是省不了，护士就跟我说，其实没必要每小时监测血压了，那女的醒了，就是儿女在身边，不好意思醒过来罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扑的我就乐了，真的假的，看看去。到病房一看，儿子女儿都在身边，儿子一见到医生查房还急着就跟过来了，问妈妈怎么还不醒过来，能不能再加一点药。我说我看看再说。一看，棉签刷睫毛就有反射，但是喊就怎么也不答应，我也使了坏，压眶反射，就是压眶上神经，其实超痛，那女的忍者假装没反应。于是我就跟女儿儿子说了，你们出去会，我要做个检查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女儿儿子走了，我对着妈妈耳朵说，瞧女儿儿子的守着你多好啊。干吗想不开呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没反应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我接着说，我知道你醒了，你这骗不过医生。你要是老不醒，我就只能用促醒剂，那玩意是毒药，和安眠药相反而已，一样能把人毒死了，我可不想杀人，你说呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有点反应了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要不这样吧，我跟你女儿儿子说，您这吃的药有点多，至少要明天早上才能醒过来，您也就配合下，明天一早醒过来，好不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;点头了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面怎么样了？别问我怎么样了，儿子听我说第二天早上能醒过来，结果真的第二天早上醒过来了，对我惊为天人。然后就没有然后了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃药前想想，我说的这个故事是真的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21093992/answer/17161142
</link>
<author>
李伟
</author>
<title>
为什么扇贝离不开粉丝？
</title>
<description>
有这样一个故事，不知道你听说过没有：AB两男遇海难流落荒岛，无以为食，万般无奈下商定互相猜拳，输者切小弟弟以果腹。未几，猜毕，B落败，长叹一声正欲含泪引刀，忽闻A厉喝：且慢！先&lt;b&gt;搓一搓&lt;/b&gt;，这样&lt;b&gt;肉比较多&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同理：因为扇贝肉太少了，只能用粉丝凑，这样可以多吃一点，冒充肉啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上算是扯淡了吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;真实原因应该是这样的，搓一搓…………&lt;br&gt;不是不是，和搓一搓没有关系，扇贝在蒸的过程，由于加了生抽这类多盐的调味料，渗透原理导致出了不少水分，这应该说是扇贝的新鲜肉汁了吧，对于本来就不大的这一块小肉，这点原汁就更重要了，很鲜美，所以用吸水性很强的粉丝把这些汁吸收，就可以基本做到不浪费整个原料，同时增加口感（顺便增加一点吃的内容，感觉多一些）&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么整个回答中充斥着色情的味道呢……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21079811/answer/17116336
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
「银行是为富人服务的，穷人存钱，富人贷款，穷人不把钱存银行，富人将没钱可用。」这句话是对是错？
</title>
<description>
&lt;b&gt;这句话是对的，但提问者的理解是非常错误的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在中国有一个奇怪的现象：穷人到银行存款，富人到银行贷款。结果穷人越来越穷，富人越来越富！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;林毅夫的话我同意 - 穷人的信用不如富人，所以穷人的贷款成本更高，导致了金融业发展主要使富人获利。这个现象是各国金融界努力解决的问题，毕竟世界上大多数人不算富裕，得到这个市场利润会很大。尤纳斯和茅于轼的小额信贷就是目前尝试解决方案之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国的老百姓只要坚持3个月之内不存钱，房价将跌穿，银行破产。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个我不了解，但中国存储率的确很高，没有了廉价的高质量存储，中国的经济很有可能崩溃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国的很多问题就可迎刃而解。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这句我就想骂人。房价跌穿，银行破产能解决什么问题？社会不平等吗？金融危机的确会让富人的经济损失比穷人大，但1亿身家的富人损失9000万，和1万身家的穷人损失5000圆的代价是完全不一样的。我相信作者所同情的穷人，在经济危机时也许宁愿要不平等，但能保证温饱的生活吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20826498/answer/17161860
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
文艺复兴对欧洲的发展起到了什么样的作用？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泛话空话不说了，拟人吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古希腊时代，希腊人布满地中海。那时候，人们愿意航海，说多种语言，跟其他国家的人交流，愿意琢磨几何图形、人体线条、思考、辩论 ，愿意在神话里吧神描述得和人一样会贪婪，会生气。他们喜欢线条敞亮、对称匀整的大气玩意。亚历山大相信四海一家，人类是可以共同交流的。&lt;br&gt;罗马人承了希腊精神，略微严肃清减些。你可以把那时期的欧洲想象成一个活泼谑浪，爱肉体爱美色，外向型少年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;395年，罗马分为东西罗马帝国，然后大家一起信了基督教。基督教本身不是坏事，但那时大家往死里信，而且有些人钻牛角尖，就不大对了。加上异族入侵，战乱频仍，大家一边居无定所，一边往内心去追索。中世纪招牌的建筑是罗马式和歌特式，前者厚重但黑黝黝的，偶尔透点亮下来以表示尘世是黑暗的只有天堂比较光明，后者高挑峻拔但是装饰繁复觉得这样比较接近上帝。就是说，在文艺复兴之前，欧洲更像个裹紧衣服、内向自省、钻牛角尖、盯着一个问题死相、觉得生无可恋的宅男，而且很爱和人吵架。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文艺复兴呢，就是宅男捡起了希腊罗马的美（一个重要原因是因为东罗马帝国被奥斯曼吞掉，许多古希腊罗马文物西流到意大利），又愿意去航海见世面了，又愿意去追求财富了，又开始觉得人生有意思了，又开始觉得亲眼看见才算数，不能盲目死想，得追求知识了（英式经验主义），又开始追求几何对称大气匀整的美，又开始企图讲道理辩论和思考了（欧洲大陆唯理主义），又开始出去郊游了。总之吧，欧洲从那个闭塞钻牛角尖的宅男，又重变成个冒冒失失，二愣子兮兮，但是活泼谑浪、爱肉体爱美色、多嘴多舌的青年了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20885692/answer/17168934
</link>
<author>
李牧青
</author>
<title>
Meitu Kiss 超高清美颜手机前景怎么样？
</title>
<description>
恐怕关注这个问题的很少有妹子吧…或者经常玩儿知乎都没时间自拍了，自拍的妹子也不怎么玩知乎，可是恰好我经常上知乎又爱自拍…于是来回答问题了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实最不重要的就是怕别人知道自己用的是美颜手机了，曾经在公共场合听到有妹子大声讨论自己用“美颜相机”的拍照心得，就像高跟鞋一样，自己犹豫穿不穿，别人穿了于是也就欣然穿了，除非天生丽质不需要后期美化，这算是女生之间公开的不算秘密的秘密了，没什么遮遮掩掩的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于配置，上京东搜了一下，价位在2000~2300的手机大概有这些：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/1f/e71fef924f33127537e3a50410f05510_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;985&quot; data-rawheight=&quot;1483&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;985&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e7/1f/e71fef924f33127537e3a50410f05510_r.jpg&quot;)'&gt;TCl，博沃的牌子我是不会买的，相信大部分人包括妹子也是。联想和小米虽然见过有人用的不错，但是妹子眼中的手机分这么几类：A.苹果 B.三星（仅限于galaxy系列和note）。C其他品牌。细致一点的会把其他品牌分为，a.htc(不知道哪儿来的），b.诺基亚（系统真奇怪）+索尼（说不上来哪儿奇怪就是很奇怪），c,魅族+小米（貌似火了也不知道怎么火的但还是很神秘）。d.其他品牌里的其他品牌。(想破脑袋也不过联想，华为，还有阿拉卡特还是阿尔卡特？）相比较起来，小米和魅族还会感觉更非主流一点。2199的价格与其买说不上来哪儿好的三星中低端机和和“其他品牌”，不如买个便于自拍的~等不了多久，应该价格就能破2000了吧~&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们说性价比不高不代表妹子觉得不高啊。手机又不是卖给你们技术宅的，显然这已经定位很明确了，就是十五六岁刚开始爱美到又没钱买四五千手机的中学生和有大把闲暇时间的大学生~在很多妹子眼里性价比就几乎等同于，大屏，清晰，流畅。2199又是一个让大部分人看着价格也觉得可以接受的价位（比如我觉得现在花1700,1800买个手机差不多，为了高像素自拍多花这三四百也未尝不可，技术宅怒问为什么不买别的牌子别的配置的手机？别的手机哪里写着好了啊看不到有优势的说都是玩一玩拍一拍嘛...），那买水货呢？妹子们多数也是不会去研究的...而美图的宣传是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/fc/cbfc970e0b1dbacf65c70ce5f6d9a4fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;941&quot; data-rawheight=&quot;2534&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;941&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cb/fc/cbfc970e0b1dbacf65c70ce5f6d9a4fd_r.jpg&quot;)'&gt;前三条都在强调自拍功能有多么强大，也是宣传点嘛，前置800万，自动美颜，对于手机里9/10（这比例一定不多，哪次妹子们自拍起来不都咔咔咔几十张走起= =）的照片都是自拍照的妹子这简直是致命的诱惑（你们不懂手机后置800万像素最后拍出来绝大部分照片都是30万像素的忧愁！）。第四条提到视网膜显示屏（妹子心说：咦那不是和iphone的一样吗那一定很高级了！），第五条介绍了1.2Ghz处理器，四核，听起来好高端好强大就够了，哪有妹子去关心运行内存啦，cpu的厂商啦。现在的手机前置摄像头大部分都在200万以下，看看百度知道就明了有多少女人为了自拍像素发愁了，需求就在这里，只是你们的思考都太单纯啦，什么品牌，什么性价比，什么参数，别猜啦，你们怎么能知道女人的心思呢...
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21008217/answer/17048068
</link>
<author>
王兆哲
</author>
<title>
男性和女性出去玩，为什么常常是男性付钱？
</title>
<description>
如果你月入5000块钱，大概不会对偶尔买瓶水给女性而计较，即便每次都是你付钱。&lt;br&gt;如果你月入20000块，大概不会对偶尔请女性吃饭而计较，即便每次都是你付钱。&lt;br&gt;如果你月入100000块，大概不会计较出去哪里花谁的钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我无意计较社会现状，可能一个女人姿色一般每次都得别人花钱，活该找不到男人。可能一个女人姿色上佳每次都要男人花钱，活该身边的人一身铜臭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但更重要的应该是你的钱该怎么花。作为一个人，你可以大方也可以小气，但最好要知道自己的钱都花了在什么地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人在意养生，愿意花上万的钱做体检，无可非议；有些人热爱旅游，愿意每年工资花一大半去趟欧洲，也无不可；有些人崇尚奢侈品，愿意节衣缩食吃泡面买二手，也能理解；有些人爱好美色，愿意花大价钱去买春，也没什么。但关键是，你花了钱你又不乐意，那你还花来干嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;换了是我，我会很愿意花钱请美女吃饭，因为养眼；会很愿意花钱请聊得来的朋友吃饭，因为开心；会很愿意花钱请有深度的人吃饭，因为能开眼界；会很愿意花钱请有业务往来的人吃饭，因为有利益；会很愿意花钱请领导吃饭，因为能对自己前途有帮助。我自己的感觉是，更多我想请吃饭的人，我是约不上啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你请的不高兴，何必计较人家是不是回请，不请便罢了。要是不相干的人，别说AA，请我吃饭我也不去。如果属于穷孩子，也得把钱花在更有回报的地方对不对？&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————补充————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充写一半给老板叫过去然后死机了。所以简短一些吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，有些人认为我没回答到点子上，我很认同，直接回答问题的话，我可能会扯所谓“男权社会”和“女权主义”，但这些我都扯不好，所以从侧面回答了。我相信有很多人能回答的很好，但是可能他们没来得及说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，其实几乎我所有的女生朋友都请过我吃饭什么的，我认为如果一个女生铁定不肯在你身上花一毛钱，那么这个女生不适合你，要么就是她性格不太好，要么就是她看不上你。同理，如果我不愿意在某个异性身上花钱，也是一样的。你要是念着他/她的好，花钱请他/她干嘛就不会太介意。这个真的跟大气小气无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，关于我的签名，我更多想表达的是，&lt;b&gt;尊重别人不仅仅包括尊重别人性向和性经历，也包括尊重别人的不同意见，尊重不等于非得认同，不认同不代表应该不尊重。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21049228/answer/17006514
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
日本大城市现在生活成本跟国内大城市比还是高很多么？
</title>
<description>
谢喵。&lt;br&gt;现在上海北京的物价多少不太清楚了，就把东京的一些花费转换一下大家自己看看吧！&lt;br&gt;最近因为日元跌了，这个生活成本在国内看来就降了。我用的是日元狂跌之后的100日元=6人民币的汇率，就在几个月前这个汇率还是100日元=8人民币，大家可以自己算算看之前是什么感觉。把日元去掉两个零乘以8就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是房租，日本大城市到达市中心一小时左右车程的区域其实已经很远了。千叶，琦玉那边的话，3-5万日元（1800-3000人民币）自己能住一个很不错的房子了。日本有很多适合一个人居住的套间，虽然小，但是洗澡厕所玄关都全的，省了合租的麻烦。&lt;br&gt;除了一些特别省钱的，大多数人还是在市内租房子的，到东京各处20-40分钟左右吧。根据木结构的房间，和钢筋混凝土结构的公寓价格各有不同。木结构比较便宜，离车站比较近的一般6-8万日元（3600-4800人民币）比较多（当然了根据车站不同，房价也会有浮动）&lt;br&gt;钢筋混凝土的比较高级的公寓，一般在9-12万日元（5400-7200人民币）不等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是在日本租房子最开始还要交一笔钱，礼金+押金，会是1-2个月的房租，所以这一部分也要考虑进去，就更贵一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后是生活用品。&lt;br&gt;前几天和妈妈去超市瞄了一下国内价格，甭说北京上海了，一般城市很多东西价格直接换成日元都比日本贵了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;卫生纸一联（12卷）14.7rmb&lt;br&gt;洗衣液1kg 18.6&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/f9/1bf9053b254ae466fefcb5840a78b58b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;449&quot; data-rawheight=&quot;57&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;449&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1b/f9/1bf9053b254ae466fefcb5840a78b58b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;各种工具，小物，你能想到的生活用品  都可以在百元店买到  6rmb&lt;br&gt;&lt;br&gt;衣服：&lt;br&gt;我觉得性价比最高的就是衣服。&lt;br&gt;最便宜的牌子比如优衣库，gu这种，1000-3000日元不等，合人民币60-180元。&lt;br&gt;以20岁前半的女留学生为例，除了家里特别富裕的，一般买衣服在2000-5000日元，合每件人民币120-300元。这个价位可以买到设计和质量都非常好的女生衣服了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汽油：2013年3月统计数据写的是1L153日元，9.18rmb&lt;br&gt;&lt;br&gt;食材平均价格：&lt;br&gt;鸡蛋10个：13rmb&lt;br&gt;牛奶一升：12rmb  （但是百元店里6块钱也可以买到）&lt;br&gt;牛肉本地 229.5元一斤&lt;br&gt;进口牛肉（澳大利亚等）55元一斤 &lt;br&gt;猪肉本地 71.4元一斤&lt;br&gt;猪肉进口（美国等） 50元一斤&lt;br&gt;鸡肉 36.9元一斤&lt;br&gt;各种鱼 30-50元一斤&lt;br&gt;&lt;br&gt;出外吃饭：&lt;br&gt;最便宜的，吉野家等牛肉饭：一个套餐400-600日元左右，rmb24-36元&lt;br&gt;随便吃吃便宜的，拉面，盖饭等800-1000日元，48-80元&lt;br&gt;正经出去吃 2000-4000日元左右，120-240元&lt;br&gt;&lt;br&gt;交通：&lt;br&gt;出租车起步价 710日元=42.6元&lt;br&gt;地铁190日元=11.4元&lt;br&gt;公交车200日元=12元&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;统计局每个月都会统计出各种商品的平均物价进行发表，东京都的部分可以参考：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.e-stat.go.jp/SG1/estat/List.do?lid=000001110353&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;e-stat.go.jp/SG1/estat&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/List.do?lid=000001110353&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;感兴趣的朋友可以下载表格来看看具体情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后在补充一下日本的收入：&lt;br&gt;打零工一般一小时900-1000日元/小时，合rmb 60元左右&lt;br&gt;国民平均年收入350万日元，合rmb21万元左右&lt;br&gt;当然了这是全国人民的平均值，周围的比较优秀大学的留学生找工作，第一年工资一般都在这个以上，300万-500万日元（平均每月1.75w - 2.5w人民币）一年不等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总体来说单身人士只要有个还不错的工作经济上毫无压力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19618421/answer/17145621
</link>
<author>
程大功
</author>
<title>
房价何时崩溃？
</title>
<description>
只要政府不放弃对房地产市场的控制，房价就会永远过高（相对于自由市场定价而言）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太阳底下没有新鲜事，今天中国所经历的房价上涨潮，美国早就曾经历过。在1970年代以前，美国的房地产市场基本是完全的市场经济，房价没有过大的波动。而从1970年代开始，美国开始大规模的实施“可持续发展”(Smart Growth)政策，许多州立法控制房屋的建设：有时是“开放空间&quot;(Open Space)法案，规定城市中有一定比例的土地不得用于房地产开发；有时是”区域规划法案“(Zoning Law)，规定某一区域只能用于某一用途（商业、娱乐等），或规定某区域的房屋不得超过多少层（纽约实施的就是这种法案）；还有环境保护法案等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于美国是一个各州自治的国家，所以有些州实施了严格的计划控制，比如加州；而其它一些州则控制较轻，甚至毫无控制，这使得我们可以很好的观察计划控制对房价的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加州是实施计划控制最严厉的州。在1970年以前，加州的房价位于全国平均水平，可在实施”可持续发展“法案之后，房价以火箭般的速度窜升，十年之内房价升了3倍。加州的Pala Alto，从1970年1980年十年间，房价翻了四倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旧金山的湾区曾被认为是全美房价最贵的区域之一，可是在1970年的时候，一个当地中等收入的家庭，只要用家庭收入的25%来供房贷，供13年，就可以买下一所中等水平的住宅；而到了1980年，中等家庭得用40%的收入还房贷，还30年；到2006年，房贷占收入的比例升到50%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为对比，Houston，Dallas这两个全美收入增长最快的城市，一直到次贷危机前那次房产泡沫之前，房价在扣除通货膨胀因素之后，几乎没有涨过。其中Houston连基本的”区域规划法案“都没有，而Dallas虽然有此类法案，但限制很宽松。另外，Las Vegas也没有此类法案，从1980年到2000年，虽然人口增长了3倍，但房价也同样基本没有任何上涨。在这些政府退居幕后的地区，随着需求的增加（哪怕是“刚需”），总会有源源不断的供给来满足这些需求，所以，房价一直保持平稳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;佛罗里达州在2000年之前没有对房地产的法律限制，房价一直位于全美平均水平，可是实施此类法案之后，房价迅速上升两倍。对Great Boston地区的房价研究也显示了同样的规律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对美国、澳州26个房价超高的城市的研究表明，其中有23个都有严格的“可持续发展”法案。参见&lt;a href=&quot;http://demographia.com/dhi-200502.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Demographia: International Housing Affordabilty: February 2005 Issue&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，相关性不等于因果性。当我们发现A与B同时出现的时候，不一定就可以得出结论说A是B的原因。也有可能，B是A的原因，或有一个原因C同时导致了A和B，甚至A和B同时出现只是一种巧合。有没有可能是一些其它的原因既导致了房价上涨？实际上，把有可能影响房价的各种因素，包括供给端的城市本身的面积限制、房屋的建设成本，以及需求端的人口变化、收入变化都考虑在内，依然是只有政府限制这一条原因可以解释房价的上涨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一些例子上面我已经讲过，比如Houston，全美第4大城市，城市居民平均收入持续高于全美平均水平，却是全美319个区域中房价最低的15个区域之一。可见居民收入不能解释房价的变化。还有上面举过的Las Vegas的例子，人口增长3倍房价却维持不变，可见人口也不能解释房价的变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说加州的Palo Alto，由于政府控制房屋建设，从1970到1980年十年间，甚至一所新住宅都没有建起来。虽然这十年间，当地的人口几乎没有任何变化，可房价却翻了4倍。既然无新建住宅，房价变化自然和建筑成本没什么关系了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何商品的价格都由供求关系决定，这恐怕是这个世界上最颠扑不破的真理之一了。不过，这条真理的核心是，供给、需求中任何一方，都不能决定商品价格，只有这两者之比才可以。在政府不限制土地供应、不限制房屋大小、楼层等的地方，无论需求以何种形式增加（人口，收入），总是会有源源不断的新房被建起来满足这些需求，因此供给需求之比不会变，房价自然也不会怎么变。Houston, Dallas, Las Vegas等等都是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;限制供给的法案有需多种，比如，全美房价最贵的地方之一，加州的Salinas郡，所实施的叫做Open Space法案，整个郡3/4的土地完全被禁止进行住宅开发。现在这个地方的普通住宅，一个普通家庭要用家庭收入的60%来供房贷才买得起。而旧金山湾区也类似，高达5/6的土地完全被禁止开发，这地方的房价怎能不贵？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有Zonning Law，不同的地方有不同的执行形式，比如曼哈顿，就限制了楼房的层数，从1970年开始，对20层以上高楼的建设实施了非常严格的限制。而在曼哈顿那种寸土寸金的地方，建设超高层建筑是解决住房短缺的几乎唯一手段，这一手段禁止之后，住宅的供给就举步维艰了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外还有住宅大小限制法案，比如禁止建造占地面积小于一英亩的别墅（要知道大部分美国中产阶级都是住别墅的），等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，不仅法案本身限制了住宅的给供，许多地方日渐繁琐的建设审批手续也会极大的增加开发商的成本。要知道，建楼是靠从银行贷款的，而建设每延迟一天，开发商就要向银行多支付一天的利息。而政府机构工作人员又不用付这些钱，他们没有任何动力加速建设计划的审批。再加上各种环境保护主义者的抗议、起诉等等，这些都会增加建筑的成本，引起商价上升，而供给下降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反正总而言之一句话，凡是会导致供给下降的法规，统统会让房价上升，就这么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国，情况显然要比美国严重的多。中国的土地完全由政府垄断，超出市场控制的泛围之外。再加上每年限量的土地供应，可以说，政府一手造成了今天的高房价，批评开发商，完全是丢西瓜捡芝麻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;**注：以上所有观点和数据均来自Thomas Sowell的Economics: Facts and Fallacies一书，一切赞美均归于TS先生，这个时代最让我折服的学者之一&lt;br&gt;（中文译本为《被掩盖的经济真相》）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20855261/answer/16495900
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
黄耀明唱功怎么样？有人把他评为香港乐坛的神级人物，恰当吗？
</title>
<description>
对于粤语地区出生和长大的我来说，达明一派昔日给我的感觉就是天作之合。刘以达的才情和作词功力，黄耀明的嗓音以及感染力都深深地打动过青春期的我，以及和我同辈的身边人。达明一派和Beyond向来被70后出生的两广孩子认为是最值得推崇的乐队组合，想来亦不为过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（题外话，1962年出生了很多后来闻名香港的乐坛人士，当中就有黄耀明和黄家驹）&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，我对于歌唱艺术了解甚少，无法做出什么精准而到段位的评价，一言以概括，听歌的感觉，以及歌词的才情，达明一派都是独一无二的，其中黄耀明的声音足够打动人。尽管刘以达和黄耀明聚聚合合，还传出各种流言，但无可否认，少了黄耀明的演绎，达明一派的歌曲，会失色很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1980年前后，香港乐坛的“神级人物”数不胜数，有人说“上罗（罗文）中梅（梅艳芳）最香荣（张国荣）”[“上罗中梅最香荣”是一个典故，意思是香港音乐产业最富庶的年代，罗文就好像上环，教父级，梅艳芳好像中环，中心级，而张国荣可以代表“香江”，香江即香港]，也有人说左麟右李，四大天王，以及各种乐队百花齐放，这个私以为要看包装角度。黄耀明在属于他的领域或者角度，称神级的确不为过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;借用我一个朋友评价达明一派的原话：“音色和情怀之美，尽在《石头记》。”以我拙劣的眼光看来，黄耀明的“唱功”，仅《石头记》便可说明一切。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21092816/answer/17166352
</link>
<author>
孙尉翔
</author>
<title>
身为一个基础学科的研究生，你是如何提高自己的编程能力的？
</title>
<description>
我是一个数学很差却仍在做物理的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在国内化学和材料类专业感受到的最主要的问题就是学生普遍数理基础都很差。虽然也要学数学和物理，但都属于白学了的那种。本科毕业的脑中的物理图象仍然一塌糊涂，也不愿意主动进行抽象和空间思维，演绎能力差。事实上，只有重点大学物理系里的一些脑子灵的小伙子具备继续讨论的前提，但对于这些人编程什么的也根本不成问题了。可以说对于这类人让它自学任何东西然后现学现卖都不成问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在化学和材料专业的学生中，总有很多人是最起码的变量概念都没有、不理解y=y+x的完完全全的编程盲。或者说，电脑对他们来说就是一些user friendly的软件界面。他们要从每三五行就一个bug的水平到写出几百行的代码做个有限元，要走的路太长了。不需要到算法的层面，一些最基本的编程的小技巧，都是要平时长期玩长期网上找答案而积累下来的。如果思想上不是有着一种解决问题的主动心态，而是很困惑很抗拒只想早点解脱（例如一些女生），那就可能永远也不会进步到能解决问题的编程水平。至少数组、函数那几块就可能停很长时间。连书上或者help里的范例代码都读不懂的水平。而且debug也是需要经验和技巧的。不怕bug的人与其说是因为写的时候出错少，不如说是因为他debug的经验和能力很丰富。一个看一晚上都看不出来的bug可以永久地浇灭一个人对编程的兴趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，如果你说，你以前也对编程感过兴趣，学过一下VB之类的，那就很好。但这时应该做的不是直接去编程，而是补习数学，搞清楚一些科学研究方法的概念性问题。例如很可能同样给个方程，他会分不清去“拟合”和去“预测”有什么区别。或者方程直接就看不懂，没学过张量，双点乘以为是冒号直接输到电脑里，等等。先不要管怎么编程去运算，写在纸上的数学式子要都能看懂了。这种能力对于国内学生是不保证的，要花相当的时间去看教科书。除了说仅仅把公式看懂需要数学之外，有很多方程的具体形式造成了它解的时候难收敛，你要先对它进行一些“改造”，这种sense则需要更高的数学敏感度。有的人说，也可以优化算法。但是对于“学过一下VB和微积分”的本科生，微积分一定学得比VB好，让他们在解析的世界多做事比在数值的世界多做事要来得容易些。但仍然有很多人仅仅化简几步就不得不抱着数学用表翻来翻去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;接下来就是仍然逃不开去看《数值方法》（numerical method）教科书，这是核心。&lt;/b&gt;否则，你哪怕直接使用Matlab的ode45，也完全灵活不起来，因为你不明白为什么ode45需要这么些个信息来解你那个方程，那个你手工解完全没戏的微分方程，电脑是如何能够算出结果来的？这样的知识不具备的话可能就只能用比ode45更傻瓜的软件了。而且，有很多任务还是需要自己重头写的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人说MATLAB慢。对的，不过，对于做材料类研究的课题组，用经费买台性能优异的计算机比起让学生改学C++来得更容易些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，进行对实验结果进行一些数值分析，从世界范围来讲，是理工科研究的必备能力，无非是中国的理工科教序（物理类的除外）这方面教育缺失而已。如果无非是投一篇稿子的时候审稿人叫你拿哪个模型预测比较一下，你就要完成上述的整个历程，那干脆改投别的杂志拉倒了。我觉得对于一个课题主要是过柱子打核磁的国内研究生，很难要求他去做这件事。但是在国外却不一样。至少我去过的KIT高分子化学楼里的学生，似乎都不害怕要去碰MATLAB，或许因为他们本来就有很多师兄师姐懂这个了，本来就有一种轻易用一下MATLAB气氛。如果你看到一博士论文的前四章全是做合成于是认为他一定数学很差那就错了，很可能会被最后一章亮瞎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为experimental physicist，除了编程解决数学问题之外，更经常遇到的是编程解决真实世界问题，例如给51芯片编程来控制一个马达的伺服这种基本DIY技能。一些基本的单片机编程技术在仪器房里是很吃香的。可是，在国内你是很难想象这种能力是化类学生的标配，只能说是可遇不可求。你叫学生从连什么叫“中断”都搞不清楚，焊十个点八个虚焊的水平，到做出一个带反馈的测量控制部件，你准备给他多长时间呢？大多数学生只想做现成能做的事情来毕业，要看这么多书才解决一个小问题，他们往往干脆选择绕开。读研对他们来说只是一项投资，拿学位找工作是他们要的结果，代价就是要花三五年时间。叫他们在这三五年时间多花一分精力，都是让他们拿到的学位的性价比减小一分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所为什么华人做纳米自组装材料这方面的论文最厉害？因为这些研究是过个柱，打个核磁，照个电镜，扫个AFM，拍个数码照就能发JACS或者Adv Mater的，非常适合中国研究生的平均生源质量状况，也非常适合中科院包工头式的“生产模式”，学生只需要干活就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从题主女友的情况看，好像她想问这个问题的原因无非是把编程当成英语，看到别人很牛，觉得自己“提高一下总是好的”？但哪怕是这样，我也想说英语好的人是因为他自己感兴趣、平时对英语现象非常敏感而长期积累回来的。编程也差不多。其实，陈浩好像是做数学的，傅渥成好像是不沾实验的。人的时间是有限的，一天只有24小时。努力程度相当，也要找一个背景相似的人来看齐，而且这也是可遇不可求。我一直就苦于找不到什么这样的标杆。都比我牛好多，或者都比我系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还是给些直接的答案吧。我的应用现状：MATLAB可以做绝大部分的数值分析工作。Mathematica我只习惯用来作为一种符号运算和认识陌生函数行为的东西，用得不多。对于一些普通方法很难做的拟合，我也会找一些现成的工具包。简单的蒙特卡罗用MATLAB都可以做一下。如果专门要做计算机模拟，就用Materials Studio。但是，世界上很多人不用Windows系统。世界上也很多人没钱。所以就出现了很多Sage、R、Octave等东西。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21092045/answer/17164418
</link>
<author>
YuDan
</author>
<title>
为什么北斗卫星导航系统需要 35 颗卫星才能覆盖全球，而 GPS 只要 24 颗就够了呢?
</title>
<description>
&lt;b&gt;反对目前的两个不靠谱回答！需要的卫星数目和别人占坑没有任何关系&lt;/b&gt;，我就讲讲课堂里老是永远不会教的东西吧。老师最多只会给你讲有多少颗星，各自功能是什么，永远不会讲为什么这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先上图，取自wikipedia&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/81/d3819af4b66530b8db8c0d431dc8ed00_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/81/d3819af4b66530b8db8c0d431dc8ed00_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;GLONASS（俄罗斯的全球定位系统）、GPS（美国）、 COMPASS（即北斗，中国）的&lt;b&gt;一部分&lt;/b&gt;和Galileo（欧洲）的卫星都运行在地球中轨道(MEO)，高度分别为19,100km、20,200km、21,500km 、23222km。别家需要全球覆盖的的卫星数目分别为24、24和27。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先简单讲讲GPS。GPS需要24颗卫星只是最基本的数目。这个数目可以保证全球每个地方任何时刻至少能看见4颗卫星，通过4个方程可以解出空间三维坐标和时间四个变量。这24颗卫星分布在6个轨道面，每个轨道面有4颗卫星。 GPS系统的接收机都是采用无源定位方式（就是接收机不需要发送信号）。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/5d/435d012240de814c874f248984b7eabb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;603&quot; data-rawheight=&quot;603&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;603&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/43/5d/435d012240de814c874f248984b7eabb_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，下面开始讲&lt;b&gt;为什么北斗要35颗&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;北斗的工作原理和和GPS一样，而轨道高度比GPS略高比Galileo略低，理论上24颗也能提供GPS一样的无源定位服务了——实际上北斗和伽利略一样用了&lt;b&gt;27&lt;/b&gt;&lt;b&gt;颗地球中轨道卫星&lt;/b&gt;，一个原因是因为他们的轨道高一些，需要略多数目保证卫星离接收机不太远，另一个主要原因是这些卫星的轨道同GPS不同，只有3个轨道面，每个轨道面9颗，轨道面之间为相隔120°均匀分布。这种分布方式是北斗需要比GPS多3个卫星的原因。慢着——没完呢，北斗不是35颗吗，还有8颗哪里去了？&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/d1/b1d1362ca545e86dbf40d14226b20735_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2854&quot; data-rawheight=&quot;2141&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2854&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b1/d1/b1d1362ca545e86dbf40d14226b20735_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这要涉及到卫星系统这样的庞大&lt;b&gt;系统工程的周期问题&lt;/b&gt;，上述27颗卫星的发射是漫长的过程，即使是初步覆盖中国全境也需要20颗左右才能做到，从发射第一颗到最后一颗中间有可能会有10~20年的时间，而且先发射的使用寿命只有8年——27颗没有准备齐呢，老的卫星开始往下掉了，显然这种做法浪费太大了，在前十几年系统根本不能正常使用！如何让系统尽快工作呢？于是北斗发明了一个巧妙的想法——首先发射&lt;b&gt;3颗倾斜同步轨道卫星&lt;/b&gt;，这些倾斜同步轨道卫星高度和地球同步卫星类似，绕地球一周也是24小时，但是轨道并不正好在赤道上，而是和地球赤道面有个夹角。这种卫星在地球固定一个位置看到的轨迹是这样的类似于日行线的形状，同经线平行的一个8字形（需要一点儿想象力才能理解）。这3颗卫星虽然不是完全同地面静止，但是大部分时候中国境内仍然能看到，所以对系统立即可用帮助很大——可是还差5颗呢？。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/5c/365cd65388f1d6dae335cbc73e0a7dcc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/36/5c/365cd65388f1d6dae335cbc73e0a7dcc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这就要回到北斗系统本身来讲，北斗除了像GPS一样用无源接收机工作之外，还有两个独到的功能，就是用&lt;b&gt;有源接收机&lt;/b&gt;（接收机主动发信号给卫星）和&lt;b&gt;收发短报文&lt;/b&gt;（卫星短信）功能。最后还有&lt;b&gt;5颗地球同步轨道卫星&lt;/b&gt;就是主要针对这两个功能都要求发上去的。当然，这5颗星也支持无源定位方式。下图就是地球同步轨道卫星的照片，可以看到卫星真的不动，周围的星星会在天空划出轨迹。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/5c/025cee7f0091ab5d062e86e4f3de9c79_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;452&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;452&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/02/5c/025cee7f0091ab5d062e86e4f3de9c79_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;下图就是北斗目前的状态，以及未来最终的样子。再强调一遍：为了能尽早发挥作用，北斗系统实际上是（不太严格地）按照上述3（地球同步轨道）、2（地球倾斜轨道）、1（中轨道）的顺序发射部署的，甚至倾斜同步轨道卫星发了4颗。&lt;b&gt;未来理论上来讲，只要27颗中地球轨道卫星就能完成全球定位功能的覆盖了，但是3和2两部分卫星主要覆盖中国及周边国家，对于提高国内的定位精度和提供特殊服务（比如卫星短信）有重要作用&lt;/b&gt;。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/b7/6fb7984a4d40cb6b6ad3185d81ac6d4c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;412&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6f/b7/6fb7984a4d40cb6b6ad3185d81ac6d4c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/ol&gt;补充：事实上目前GPS正在运行的也不是24颗，而是有32颗卫星；而GLONASS实际上有29颗。多出来的星除了做备份，还可以增加系统精度，比如GPS可以保证绝大部分地方通常能看到至少9颗卫星，能明显提高定位精度。Galileo目前因为欧洲各国扯皮，进展缓慢，只放上去4颗（功能不全）的卫星，未来什么时候发挥作用还是猴年马月的事情。相比之下&lt;b&gt;中国放上去四五颗卫星立即就能提供定位服务和特殊服务，加速技术向市场转化速度，这个思路还是非常值得称赞的&lt;/b&gt;。所以，中国人还是有创造力的！（贩卖私货：我在这里的回答：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20268663/answer/17107229&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么中国人缺少创造力？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过话说回来，在北斗系统现在每套近万元的情况下，利用垄断的力量强制货运车辆安装这种流氓做法我个人表示鄙视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要学到的东西：&lt;b&gt;技术需要尽早拿到市场上检验，不要像欧洲人那样追求完美，最好初期就能开始盈利，若有可能可以借助行政力量，但是未来还是要靠市场运作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再上点儿花絮：谷歌地图上可以看到所有的卫星&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/85/3e852b3c3a0d809b3042846a7c97de1e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;750&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3e/85/3e852b3c3a0d809b3042846a7c97de1e_r.jpg&quot;)'&gt;这些卫星的名字：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/e3/b9e3d77e7aeb97354bd1fddb2b191999_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1604&quot; data-rawheight=&quot;952&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1604&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b9/e3/b9e3d77e7aeb97354bd1fddb2b191999_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20360400/answer/14891790
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
部队作战单位中，旅和团的关系是什么？
</title>
<description>
蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;军棋害人啊…&lt;br&gt;标准的编制是军师旅团营连排班，80年代后旅一级番号大清彻，团级以上就是师了。&lt;br&gt;保留特种旅的概念，有的还可在战时临时编组成战斗旅。&lt;br&gt;下不辖属团，同样以营为单位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在一般的旅一级的概念，理解成加强团或者独立团更好一些。&lt;br&gt;虽然改旅的目的是把机械化师或装甲师精简成独立可作战单位——因为很多专职的通讯、防空、工兵等专职兵种，有的在团一级是不配备的，但是用整师出动规模又可能过大。&lt;br&gt;所以才保留下来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20745381/answer/17162270
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何理解“境界”二字？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;庖丁解牛是个好例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始，你看见的是牛。你不了解。你硬砍。砍得很累。你技艺不够，同时心态也会出问题。你会因为缺少掌控力而产生不良情绪，你会不满，会焦虑，会恼恨，会紧张。这些都会影响你的自我判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来你目无全牛了。你可以轻松剖解牛。你可以为之四顾，为之踌躇满志，随心所欲。一方面是你的技巧，一方面是你的心态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你从不了解一件事，到大概知道某件事是怎么回事，是个什么样的步骤、结构、思维方法。你慢慢明白了许多事是怎么回事。你未必需要再去剖牛，却再也不会为牛而烦扰动心，因为你把把握住了。这时候你会发现自己，至少在某一件事情上，不会再焦躁不安了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你了解了更多事，你获得了一种模糊的、可以应用于万事万物的，共通的东西——姑且称之为思维或判断方式好了。虽然这种能力可能只是幻觉，但至少你能够对许多事物目无全牛了。不只是技巧的掌握，而且是对事物本身规律和架构的控制。就是这种控制感让你安心，可以睁开眼，看到许多以前焦虑恼恨时，注意不到的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是说，你大概，在许多事情上——无论是技巧还是心态——有境界了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21094215/answer/17164010
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
极简主义的设计理念为什么会大行其道，难道没有其他的设计理念能打败它吗？
</title>
<description>
極簡主義是對 Minimalism 這個藝術流派的翻譯，但在互聯網產品設計領域說到的中文「極簡主義」一詞跟 Minimalism 沒什麼關係。例如音樂上的 Minimalism 指的是 Steve Reich, Philip Glass 那些人，以至後來的池田亮司。這些跟大家熱衷討論的蘋果、Dieter Rams 在風格上不是同一類。（你去 Rams 的維基百科英文頁面搜 minimalism，是沒有結果的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;互聯網產品設計領域說到的所謂極簡主義，其實只是 20 世紀初建築界的現代主義（modernism）。它的核心精神很簡單：設計從功能出發。形式是爲了滿足功能而存在，沒有功能性的雕飾全部去掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大行其道的原因，我覺得首先是容易理解，而之所以容易理解，則是因爲和如今民主化、平權化的時代精神吻合。在信息量極小（和今天相比）的時代，信息的形式感可以很繁複，也不會造成過高的知覺負載（cognitive load）。但大信息量的民主化社會，繁複的形式感那種煞有介事的樣子只讓人覺得莊嚴得可笑。而且經過了現代主義的洗禮，大家普遍認同「沒有用的東西可以不必存在」的觀點了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20982260/answer/17158368
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
女友坚持要我拿出10万彩礼才肯结婚，我该怎么做？
</title>
<description>
分手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不矫情，不想给那些”中肯“的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪有那么多麻烦事，今天要“坚持要我拿出10万彩礼才肯结婚”，明天就要“坚持要买房才能生孩子”了。&lt;br&gt;最不赞成恋人这种“你不这样我就不XX”的威胁，在明知对方能力不足的情况下逼来逼去是什么用意？以前的好不等于以后就会好，不懂得对方着想的人，就不是一路人。&lt;br&gt;结婚是博弈，但有诚意的谈判不是把人家逼到绝路上，又不肯少要彩礼又不肯推迟，就是只能允许男方选择给钱才结婚罗。女方如果真的是为父母所逼才提出这种要求，要么不成熟，要么以后丈母娘难侍候。SO，别去讨价还价了，早点分手了事，痛苦是一定的，但早死早超生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，我是女的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21092860/answer/17158178
</link>
<author>
赵梓桦
</author>
<title>
关于基努・里维斯，有哪些故事？
</title>
<description>
差不多 真实的，也应该有 夸张和渲染。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“基努”在 夏威夷土语中的意思 是&quot;吹过山头的清风&quot;，他现在还在 照顾他患病的 妹妹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那条微博 说他将《黑客帝国》的酬劳的百分之七十捐给医院。而我听说的版本是，里维斯 把《黑客帝国》的票房分红，将近一亿美元，分给 剧组的幕后工作人员，因为他觉得“他们更应得到这份奖励。”曾经 有人抱怨 艾尔·帕西诺 太贵了，导致经费 捉急，基努 就主动为《魔鬼代言人》捐助100多万美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的爷爷是 中国人。他和妹妹 都有学习障碍症。他高中辍学，很穷，在当演员前 差点饿死过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他有一支很糟糕的 乐队，叫“小天狼星”，很多影迷 慕名去听演唱会，唱完后都不约而同地 扔鞋。&lt;br&gt;他的继父是个 导演，所以他小时候 见过很多明星，也因此对演戏感兴趣。他演戏 很认真，可惜演技一般。他这样 谈论自己的演技：&lt;i&gt;“ 有些人喜欢我做的，有些人不喜欢，我也不能说什麼，但是我很努力的尝试，你知道吗？我知道我不是世上最好的演员，但是我很努力去尝试。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他 因为和桑德拉·布洛克 搭档了《生死时速》和《触不到的恋人》，被某个杂志的 某个银幕最般配情侣榜单 排在前十名。凯莉-安妮·莫斯凯莉  也跟他有过绯闻，也约会过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《黑客帝国》原先的 最佳人选并不是他，而是 威尔·史密斯和约翰尼·德普。&lt;br&gt;跟我同龄的男生，几乎所有人 小学时的偶像就是基努，Neo，这个我没说错吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他曾经 在地铁上让座，网友称其人帅又贴心。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XMzMzODc5Mzgw/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/01270F1F464EEE7EA090B30123193C1AA93B40-E404-17C5-7820-BC8C1A479D30&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;基努里维斯地铁让座 网友称其人帅又贴心 20111219 第一时间&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMzMzODc5Mzgw.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他有一次和 陈虎在上海看赛车，吃饭喝酒。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/b4/f1b4e1ac1ec24c99e8ba8fd465e89c6a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;344&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;344&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/55/8e5556ef9ffb89129e81fac4d9bbd842_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;365&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;560&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8e/55/8e5556ef9ffb89129e81fac4d9bbd842_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谢谢知友&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/sunrix&quot; data-tip=&quot;p$b$sunrix&quot;&gt;@sunrix&lt;/a&gt; 和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/gogozs&quot; data-tip=&quot;p$b$gogozs&quot;&gt;@周松&lt;/a&gt; 指正，基努的中国血统 应该是来自他奶奶，而不是他爷爷。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21091953/answer/17157032
</link>
<author>
skydiver
</author>
<title>
程序员每天除了写代码之外，其它必做的事情应该有哪些？
</title>
<description>
程序员除了写代码，更多的时间要花在读代码和思考上。另外还要有一些时间用来浏览技术网站，补充新知识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引用陈皓的一条微博：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/haoel&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@左耳朵耗子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：聪明的程序员使用50%-70%的时间用来思考，尝试和权衡各种设计和实现，而用30% – 50%的时间是在忙碌着编码，调试和测试。聪明的老板也会让团队这样做。而傻逼的老板，苦逼的程序员会拿出来100%-150%的时间来忙着赶进度，返工，重构，fix 大量的bug… 所以， 越差的团队一般会越忙，而且还忙不完。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
