<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21496452/answer/18807787
</link>
<author>
叶大清
</author>
<title>
2013 年 9 月，发达国家的互联网金融是个什么现状？
</title>
<description>
有人说，工业革命是在英国播种，在美国开花结果，而互联网金融是在美国播种，在中国开花结果。确实如此，90年代开始，美国的银行就纷纷把互联网作为一大战略重点，并且涌现了很多创新模式，其中一些模式在国内已经有了“中国版”。下面这张图，列举了从1992年至今互联网金融的若干典型业态。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;490&quot; data-rawwidth=&quot;719&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/4f/4b4f06c34ce9556693564d4d72d003a9_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;719&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/4f/4b4f06c34ce9556693564d4d72d003a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;图注：BillMeLater主要为网上购物客户提供信用类贷款：今天购买，6个月以后还清，收取19.99%的年利息。由PayPal 与Webbank 联合提供。&lt;br&gt;
Prosper是美国的一家P2P（个人对个人）在线借贷平台网站，是迄今为止名气最大的P2P借贷服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我把他们分为3个层次：Charles SCHWAB、Scottrade、SFNB、NextCard是典型的信息平台，它们可以叫做互联网金融1.0版本。PayPal、BillMeLater是交易平台，可称为互联网金融2.0版本。PROSPER、Square、KICKSTARTER这样的决策和服务平台，核心是对风险的管理，和对用户的个性化需求的满足，这是互联网金融的3.0版本。&lt;/p&gt;

融360（&lt;a href=&quot;http://www.rong360.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;rong360.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）所从事的金融垂直搜索领域，大概在2.5阶段。由于中美市场环境不同，包括金融市场化程度、产业链成熟程度、消费者金融消费意识的不同，我们在国外并没有先例。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21601933/answer/18801058
</link>
<author>
星光居士
</author>
<title>
为什么很多人被通知过来面试连简历也不带？
</title>
<description>
为什么很多hr通知人面试，连对方的简历都没有？&lt;br&gt;——————-——————————我是补充的分割线——————————————————&lt;br&gt;这个答案的初衷，只是为了很恶搞的吐一个槽。。。没想到后来的评论中，显然大家对这个回答有了自己的想法。看来不得不开启“喷以载道”模式了。。。。。。&lt;br&gt;————————————————严肃点，开喷了————————————————————&lt;br&gt;个人认为，无论企业还是员工，都是相互成就的。企业为员工创造工作机会，员工为企业创造价值，这是一个相互成就和磨合的过程。无论哪一方，都没有必要用居高临下的态度来对待另一方。题主提这个问题，很显然带有居高临下的语气，被鄙人这样吐槽也是很正常的事情，鄙人不吐，自然有月光居士、日光居士、银河居士来吐。一个hr，是企业的窗口，hr的素质很大程度体现了公司的素质，是帮助企业寻找最适合人才的地方，但是有些hr，自以为掌握了他人的生死大权，盛气凌人，这不是丢他自己的脸，是丢企业的脸。一个对面试者不尊重的企业，难道还指望它会对员工有多好？&lt;br&gt;根据鄙人的小样本观测，越是不专业的小企业，管理层和hr越是居高临下，而越是大企业，hr越是态度和蔼，大家可以看看评论里的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/kimmking&quot; data-tip=&quot;p$b$kimmking&quot;&gt;@kimmking&lt;/a&gt; （请原谅我的召唤。。。），他是阿里的人。大家可以看看阿里这样的公司，对于面试一个什么态度。道理很简单，一个公司叫人来面试，连对方姓甚名甚都不知道，还要对方递上简历来了解基本信息，这样的招聘方式，到底是对谁不负责任？人是公司的基石，招一个未来可能共事一辈子的同事，竟然如此敷衍，这家公司，到底准备开多久？&lt;br&gt;从&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/kimmking&quot; data-tip=&quot;p$b$kimmking&quot;&gt;@kimmking&lt;/a&gt; 的态度中，鄙人看到了“做102年的企业”，不是一个口号，而是一个实打实努力的方向。马云不是人人都可以学的，但是做好每一个细节，不是任何一个人应该做的吗？&lt;br&gt;评论中有很多人认为不带简历就会丢掉一份工作机会，到底是一个靠谱的人另外找一家更优秀的公司损失大，还是一个家公司盛气凌人最后招来一帮马屁精损失大？&lt;br&gt;一个企业，对自己伙伴的选择都不用心，还指望它对员工用心，还指望它的产品用心？还指望它对客户用心？企业和人一样，如果具备了欺软怕硬嫌贫爱富的气质，还能稳稳当当做下去，这才是真滑稽！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20678524/answer/15826338
</link>
<author>
安尼迪
</author>
<title>
大学生想要接触和了解艺术，应该怎么做？
</title>
<description>
这类问题记得已经有回答过几个。不只是我一个人回答过，还有别人也答过，基本大同小异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19620220&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/1962&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;0220&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个问题介绍专业美术的素描如何学习。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20217449&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2021&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;7449&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这里有人介绍过初级美术鉴赏能力和美术技法培训怎样进行。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20642005&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2064&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;2005&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;针对美术设计怎么学习。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20306578&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2030&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;6578&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是美术基础教育。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19559029&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/1955&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;9029&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个是讨论美术学习态度的。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhihu.com/question/20336122/answer/14803299&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2033&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;6122/answer/14803299&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个回答对专业美术很有帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，现在很多美术技法书多是针对高考，对真正学习纯艺术只有入门的作用。但也不能说它们没用，随便拿一本来，都可以学美术技法入门。&lt;br&gt;我没法提供具体的学习书目，当年我自己学美术时，也是到书店里翻看里面的范例作品，看到有学习价值、值得花钱的才会掏荷包。现在很多年轻教师的书，也都是一个模式，最主要因为都是基础美术教学，拿十几二十本来其实跟用一本没区别。只要是学基础，真的是随便拿一本来就够了。素描、色彩、速写，人物、静物、风景，都差不多。&lt;br&gt;所以说，不要说“劳烦推荐书目”，不是我不肯，是我实在拿不出来。特别是当你练到一个水平后，那些书对你来说就完全没用了。&lt;br&gt;叫我再去翻旧书箱可以，有些书现在也不再版了，就算我想推荐，你估计也只能到旧书摊上找；有些书价值实在不大，甚至可能教歪，我也不敢推荐。&lt;br&gt;所以还是劳烦你自己多跑跑美术书店，一些基本技法的，随便拿个一两本也够用了。主要是临摹，只要范画还说得过去，就还可以用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但要真正培养美术鉴赏能力，最好的办法就是看画，看那些真正的绘画精品，从中培养美术鉴赏水平。&lt;br&gt;有些画暂时看不懂的，多看，随着自己见识、阅历、认识层面的增长，过些年就能看明白很多。也有前辈说过，以前不能理解的，现在就能理解，现在不能理解的，以后可以理解，昨天是昨天的认识，今天有今天的理解，明天还会有明天的体会，这是一个不断前进的过程。&lt;br&gt;等你看得多了，鉴赏能力自然就上去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信你有天赋，因为我认为能喜欢美术的人，肯定在这方面都会有一点天分。只要对美术有兴趣，又能抽出时间来学习，那我想，上面推荐一些朋友的回答，应该也够你学习一阵子了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果在学习过程中还有什么具体问题，可以再问。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21107274/answer/18452037
</link>
<author>
GayScript
</author>
<title>
人不聪明怎么办？
</title>
<description>
如果你在网上搜索「NOIP 2007 全国一等奖获奖名单」应该能在江苏省那边看到我的名字，大概是在全省第四十多名。你再往上看几个名字，会发现另一个与我同校的男生，叫孙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那年我们班上去复试的有十来个，但一等奖的就两个，一个我 290 分，一个是孙 300 分。别的最高分就只有 120 分了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孙的编程特别厉害，属于那种脑袋特别灵，平时不看书也总能考最高分的。当年他高二的时候就已经是一等奖了，高三的时候再次无悬念拿了一等奖。而我花了两年的时间才拿了那个一等奖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得当年复试的第一道题是排序，我用的快速排序法，拿了 70 分，而孙用的平衡二叉树，100 分。第二道题是很简单但很细碎的字符串处理，我们都是满分。第三道题我用的贪心法，第四道题我好像用的弗洛伊德算法（我也记不清了），两道题加起来才得了 120 分。而孙第三题我也不记得他用了什么算法了，拿了满分。第四题他没来得及写完代码，0 分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我四道题都做了，除了第二题满分外，别的三道题算法都不够好，都是得了部分分数，总分 290 分。而他每做一题，便是最好的算法，都是满分，如果再给他一点时间，我绝对相信他第四题也能拿满分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，他平时上课从不认真听讲，课后也不会太花时间做练习，老师布置的程序题他总是第一个完成，然后就在那边玩游戏，而我们另外的人还在苦思冥想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确，这世上真的有不怎么学习也能成绩拔尖的人，比如孙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确，这世上的确有很多不够聪明的人，比如我，还有我那群小伙伴们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人不聪明怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;怨天尤人？在地上打滚？骂脏话？吐痰？喷口水？随地大小便？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是不聪明啊。人家聪明的人还是轻而易举地拿了一等奖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，这个世界是不公平的。这是谁都没办法改变的事。我们能改变的，唯有自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我拿一等奖的时候，好几个朋友都说，我拿一等奖是理所当然的。因为这群人里，我对编程付出的心血最多，当他们忙着数学奥赛、物理奥赛、化学奥赛同时学好几样奥赛的时候，我一门心思地学编程。我把班上所有学编程的同学的参考资料一一借来（有些参考资料太贵，没舍得买），一道题一道题地做完了，能独立完成的，直接 Pass ，不能独立完成的，看答案，看了答案能理解的就理解，然后自己再重做一遍，不能理解的 —— 把整个算法和编程背下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有段时间我无法理解快速排序，便把快速排序背下来了。谁知后来真派上用场了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有段时间我无法理解弗洛伊德算法，便把弗洛伊德算法背下来了。谁知后来真派上用场了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有段时间我无法理解 …… 算法，便把 …… 算法背下来了。虽然后来没用上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有段时间我总是没办法理解动态规划，看了好久好久，做了好久好久的题目，终于灵光一闪，顿悟了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有段时间我总是没办法理解二叉树排序，看了好久好久，做了好久好久的题目，最终还是不太会。整个「树」和「图」都是我的弱项。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一年我几乎一做完了别的作业，就翻看编程资料，写程序。那时候只有周末才能去机房上课，平时便都把程序写在草稿纸上，一行一行地写，连末尾的括号、分号都不放过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一年我少说做完了十多本参考资料，几千道程序题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确，到头来我还是比不上孙的成绩，可是，我已经远远地把其他人甩到后头去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多人都喜欢在遇到不公平的事情时抱怨、哀叹，不知道该怎么办。仿佛抱怨完了，这事情就没了。可我总觉得，自己的现状你自己不改变，难道还会有谁来帮你改变吗？你什么都不做，抱怨完了这次，还会抱怨下次的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有人喜欢抱怨说自己努力了也没用。我觉得特别好笑。就好像我那些同学也做了参考题，却没拿一等奖一样。我只想说 —— 我们做的题量，根本不在一个数量级。你刚刚起了个头就说看不到未来 —— 废话，要这么容易看到未来的话，这世上就没那么多一天到晚怨天尤人的人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你不够聪明，而你又想改变自己，那你就得多多努力。不，不是努力一点，请你很努力。的确，你努力了未必有回报，你努力了也许还是比不上那些天生聪明的人。可我告诉你，这世上虽然真有天生聪明的人，可我们绝大多数人都是不那么聪明的。你只要多多努力，把那些同样平凡却只会抱怨、不够努力的人甩到后头就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你已经够矮了，那就爬到一个高处。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20636776/answer/17787176
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
战斗机在市区上空出现严重故障到底该不该跳伞？
</title>
<description>
不请自来。大家好。我来替别人现身说法一下。&lt;br&gt;首先表明身份，我是这个答案的匿名用户：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20836866/answer/16342010&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你做过的生死抉择是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;当时不让跳伞的原因，最重要的就是防止坠入居民区、人员密集区，避免造成重大伤亡。&lt;br&gt;先不讲大道理，说个实例：&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2724305.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;孟凡升_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“八一”前夕，空军航空兵某师，华北某市机场驻训。&lt;br&gt;上午10时01分22秒，飞行三大队大队长孟凡升驾机起飞。&lt;br&gt;10时03分21秒，飞机发动机突然转速下降，温度下降，推拉油门后毫无反应，孟凡升意识到发动机有重大问题，迅速向飞行指挥员报告。&lt;br&gt;发动机转速不明原因迅速下降，飞机将失去动力。迫降？跳伞？孟凡升瞬间面临着生死考验。&lt;br&gt;机翼下，是繁华的城区，是一个个村镇，是安居的群众。孟凡升第一反应，迅速飞离城区上空，尽最大可能把飞机迫降回去，最大限度地保证人民群众的生命财产安全。&lt;br&gt;飞机在转弯过程中，动力基本丧失，无法保持平飞，高度急剧下降至300米左右。人机安全受到严峻威胁。这时，孟凡升判断，已无返回本场的可能。于是，他果断操纵飞机寻找场地，进行场外迫降。&lt;br&gt;孟凡升操控飞机，努力寻找迫降场地，但飞机下方村庄密布、林木河流纵横交错，根本没有开阔场地供其迫降。此时，飞机高度只有200米，万般无奈下，他请示跳伞。得到飞行指挥员准许后，他发现，飞机极有可能坠入前面的村庄。&lt;br&gt;生死关头，孟凡升不顾个人安危，竭力避开村庄，直至飞机降到不足100米，才在树林和河流中间的一块空地上空跳了伞。这时，已到了跳伞的最后极限，伞刚一打开，人就着地了。&lt;br&gt;在离机前，孟凡升还最后一次推拉油门，争取最后一丝机会，此时飞机实际高度只有97米。在整个处置过程的短短48秒时间内，孟凡升多次推拉油门杆，试图恢复飞机动力，3次主动放弃跳伞机会。&lt;/blockquote&gt;举他的例子，是因为我见过他，和他专门谈起了这件事，所以能够知道一些新闻报道之外的事情。其他细节不便透露，只说和问题有关的。&lt;br&gt;据他自己说，他这架飞机，当时失去动力的时候，是在平飞状态，飞机还是可控的，但是高度不高。所以他才能有余地把飞机飞离城区上空，也有余地来做空中开车的动作。但是当时高度下降地非常快，给他的时间和余地都非常小。他当时除了处置，也做好了准备，保持好状态的情况下，找准时机，开车不成功，随时准备弹出去。&lt;br&gt;最后弹出去的那一下，据他说，是条件反射式的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“就感觉地上一片绿忽地一下就朝眼前扑过来了，赶紧一拉，还好弹出去了，差点来不及。后来一想挺幸运，飞机也没砸着什么，旁边的村子都没事。要是当时眼前扑过来的是村子，那我也没办法了”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;他已经把飞机尽量弄离开了市区了，但是下面的村子太多，隔不远就是一个，不远又是一个，根本没有大片的空地供他去选择。最后没有砸到，应该说还是有一部分幸运在的。&lt;br&gt;在这里要为部队的机场喊个冤，并不是机场修在了市区边上，而是城市这几年大发展，慢慢把远处的军用机场包围了。几乎每个机场的人都说，就在十年前，周围还是庄稼地呢，种的全是玉米，你看看现在？根本就是市区了嘛！不让他们在航线下面盖房子，可是拦不住啊！部队哪里挡得住这几年迅速崛起的政府+开发商组合啊。你一个小小的机场，挡得住人家买地盖房的脚步？&lt;br&gt;下来以后，他们领导给他说的第一句话就是，表达对他尽全力避免了地面附带损伤的感谢。&lt;br&gt;对于领导来说，可能功利一点吧，没有附带的损伤，就不用赔钱了，事故责任的处理也会轻一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是什么呢，作为飞行员，真的不希望自己的手上沾上别人的鲜血。&lt;br&gt;这应该是人之常情吧，就请各位想想自己开车的时候，看到前面突然出现了人，肯定会猛打方向避开，有时候把自己的车顶到树上去了自己受伤，都不想伤害别人。因为这个心理负担太重了。&lt;br&gt;我知道的几个出过事故，自己幸存，但是同伴牺牲了，每年到了日子就自己一个人跑到山上去烧纸，什么话也不说，几十年了每年都这样。他们心里面很苦闷的。&lt;br&gt;所以请相信，绝对没有人想要故意造成伤害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，如果出现了问题上描述的情况怎么办呢？&lt;br&gt;容我先修正一下题干，原题目是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;战斗机在市区上空失控到底该不该跳伞？ &lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这个问法是不对的。失控了，就是完全无法控制了，这个时候飞行员的选择只剩下跳伞了。因为没法控制了啊，那还怎么把飞机弄走？除了自己跳伞那不就没有别的法子了么。&lt;br&gt;题目应该改成：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;战斗机在市区上空&lt;b&gt;故障&lt;/b&gt;了，到底该不该跳伞？  &lt;/blockquote&gt;这个问题，我认为：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，飞行员应该尽自己最大的努力，避免飞机坠落造成的伤害。也就是说，操纵飞机直到确认不会造成人员伤亡后，再弃机跳伞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，如果确认飞机失控了，自己的任何操纵都不起作用，那就只能跳伞了。这时候再陪着栽进去，一点帮助都没有。属于幽游白书开头的那幕，白死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，极端的选择来了，二选一：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果自己不跳伞，可以确保地面人员安全。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果自己跳伞了，地面人员死定了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有第三种可能。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这种情况应该才是问题的真正目的吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说我自己。这种情况：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;有纪律的情况下，我会服从纪律。比如我在另一个问题下的回答，这没什么好说的，职责在这里，我必须这么做。说地世俗一点，我要是违反纪律侥幸活下来了，还不如死了呢。那样活着，要背负一辈子骂名，自己的全家都会受到影响，孩子将来也会有阴影，而且我无法给他树立一个父亲的形象，他会像杨过一样在成长中吃尽苦头。扯远了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果是没有纪律规定，我也会倾向于选择舍身取义。不是我装高尚，而是我确实感觉自己背不起那么多人命的包袱。但是到时候不知道会不会控制不住自己，出于本能地选择自己活命，这个我也没有经历过，我不知道。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是别人遇见这样的情况：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;有纪律规定，应该无条件服从纪律。违反了，该怎么处罚怎么处罚。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有纪律规定，这就看道德了。而道德，是律己的，不是管别人的。所以在别人面临生死的选择面前，我不想去评判。我觉得也没有人有权利去评判，因为我们无权决定他人的生死，当别人的生死与自己的性命同时握在手上的时候，那种感觉是极度痛苦的，我都不愿意去想象。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;有人可能会说，军人拿着纳税人的钱，职责就是就是应该舍生忘死。这种时候就是该自己死，让别人活。&lt;br&gt;我会回答：请你行使自己纳税人和公民的权力，把这种情况下的选择，通过人大立法，通过政协议案，写入到法律和部队的纪律条令中去。如果写进去了，所有军人都应当不折不扣执行。如果还是仅仅停留在道德层面，那还是不要去评判了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20448213/answer/18794730
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
鲁迅是个三流作家吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各人对文学作品的看法，只有各人自己明白。一流二流三流，看各人如何定义。以前说过了，纳博科夫还不喜欢陀思妥耶夫斯基和塞万提斯呢，钱德勒海明威和福克纳不喜欢彼此的作品，不妨碍他们各自很牛叉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说回来，如果有人拧眉瞪眼、手舞旗帜朝着我，逼我承认契诃夫、蒙田、鲁迅、爱默生、萧伯纳们都是三流作家，高长虹是二流作家，张春桥是一流作家，洪秀全是超一流作家，除非心情特别好，我也不会去跟他掰扯究竟。就让他这么认为下去，不也挺好的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这里有个很恶意的意思，不妨说出来好了：喜欢给大师划分级别贴短标签然后插旗帜立山头的，要么是极大的才子（太少了），要么是常见的二楞子。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21582913/answer/18794786
</link>
<author>
郭奇
</author>
<title>
格斗网游为什么火不了？
</title>
<description>
1，首先赞成&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@孟德尔&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/meng-de-er&quot; data-tip=&quot;p$b$meng-de-er&quot;&gt;@孟德尔&lt;/a&gt;的回答，DNF不是格斗，是横版过关类ARPG，脱胎于Capcom龙王DND一系。&lt;br&gt;2，格斗游戏对操作的要求太高，不允许超过1/60秒的延迟，也就是一帧，折算成ping是必须&amp;lt;16ms（实际不是这样，近似的便于理解的概念）&lt;br&gt;3，格斗游戏很难吸金，作为最纯粹的竞技型游戏，除了买皮肤之外，没什么吸金点，你想：玩家不可能接受任何“&lt;b&gt;消费换实力增加&lt;/b&gt;”的方式，这点在FPS和RTS类竞技游戏（包括Dota like）中也是一样的。也就是竞技游戏，&lt;b&gt;没有Pay 2  win&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;4，格斗游戏很难积蓄玩家，因为&lt;b&gt;挫败感而产生的流失&lt;/b&gt;几乎无法避免：&lt;br&gt;举例分析：&lt;br&gt;一名普通玩家处于好奇，来到游戏内，被各种老炮和小学生打吐血——相信我，愈挫愈勇，屡败屡战的人是极少数——于是，伤心的流失了。&lt;br&gt;一条有钱大佬出于好奇，来到游戏内，被各种老炮和小学生打吐血——他一怒打算拍钱取胜，发现怎么买不到天使之强化20加穿透40的宝石加攻击200附魔的装备啊——然后，失望地流失了&lt;br&gt;一条有些经验和基础的老炮来到游戏内，被小学生偶尔击败一次——他会气愤地指责这个游戏不不合理，乱拳打死老师傅——然后他愤怒地流失了。&lt;br&gt;真有千年一遇的超天才的小学生，来到游戏里面随便打打就赢了好多盘，觉得好没劲啊——无聊地流失了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/frankfan&quot; data-tip=&quot;p$b$frankfan&quot;&gt;@FrankFan&lt;/a&gt; 对这点提出了质疑而且质疑得很有道理，我补充说一下流失问题和其他几个劣势点&lt;br&gt;a，竞技游戏本身就容易流失，这是相对于其他游戏类型而言的，因为挫败感强烈，输两盘摔键盘骂娘删游戏的人多了，他们习惯了去打杀鸡宰兔的新手教程而不是上来就有糙汉干死你；&lt;br&gt;b，1v1的竞技游戏比Team v Team的又糟糕一些，因为没人带你，归属感和社交效果低，你除了假装表现对对手的钦佩之外大概也只能和对方互问候父母了，更多的可能你根本就没法交流；&lt;br&gt;c，格斗游戏本身就是小众，而且入门肯定比下棋打牌要难多了，门槛高——我确信很多人几个小时学会一种棋牌不难，但是以GGXX这种游戏而言，我基础不错，学了3个月，没能掌握全部基础系统；&lt;br&gt;d，格斗游戏的正统环境不是坐在家里而是在机厅，你输阵还要输钱，挫败感格外强（当然这个网游化就是另一回事了，可参考最新神作JOJO）；&lt;br&gt;e，格斗游戏的环境已经是老多新少了，新人进来面对到同等或更低新人水平的可能极低——因为格斗游戏的对抗制度还是模拟街机厅——你不知道对面坐下的是谁也不能选择，你只会看到一行——New Challenger has entered the Ring；&lt;br&gt;f，格斗游戏的机制决定了在技术有差距的情况下几乎不太可能存在什么缠斗死斗险胜逆转，你会被老炮干Per，20局Per，一点不夸张——试问如果您dota从第一局开始，第一分钟开始，就无限被连杀，连泉水外面是什么样都不知道，那还能坚持被虐吗——Dota是通过时间积累才能体现技术差距的游戏，格斗是开局第一秒，满级黑皇蝴蝶强袭疯狂复活甲的巨魔就冲到泉水开大招把你连晕到死的节奏，其他任何游戏除了FPS，都没有这么残酷，和不操作看对方表演差不多——你的挣扎几乎是徒劳；&lt;br&gt;g，格斗对玩家的素质要求更为简单，只需要操作精度，知识储备和反应力，不需要什么大局观，不需要考虑诸如侦查，资源，地图之类的问题，所以你很可能在这几方面的劣势不可依靠其他方面的优势弥补；&lt;br&gt;h，格斗游戏需要的练习或者作业量极为巨大，和其他竞技游戏的职业选手训练量相比并不逊色，但相应带来的战斗力提高有限；&lt;br&gt;i，以上关于流失的全部反而都不是重点，2和3才是重点，即时我突出讲了流失问题，也是基于相对其他类型游戏如MMORPG或者休闲类的游戏；&lt;br&gt;j，如果我总结的方向不对，格斗游戏先天具有凝聚玩家的优势，即高进入低流失，那我不能解释为什么现在格斗游戏如此式微了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充，刚好看到有人说心流，行，用时下流行的心流体系来讲吧：（借图，如涉及版权请告知会删除）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/15/501544f707aaad41063293701d8e3b01_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;459&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;459&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/50/15/501544f707aaad41063293701d8e3b01_r.jpg&quot;&gt;显然格斗游戏先天就是走6 7 8 1 这个路线的，理由上面说过了，从入门到提升自己的技能，格斗游戏需要的投入太大，可能远高于外行人的想象，整体投入产出比低，难以走向skill&amp;gt;challenging的方向。&lt;br&gt;而新玩家（new comer）遇到的阻碍，不是关卡，而是&lt;b&gt;比你厉害，轻松击败你的其他玩家&lt;/b&gt;，老炮（master）甚至超级高手（champion）带来的挑战不是通过回家苦练几天，升几个Lv，换几件装备或者经过名师指导两手就能逾越的，而且当你在进步的时候，你前面的那些玩家也在进步，而其中关于知识，对策的积累，更难以追上。&lt;br&gt;所以如果对于新手玩家，除非天赋和努力程度都远远高过老手，那么他提升取胜的可能（降低挑战）的努力方向是极其艰苦的，就是焦虑和挫败方面的负收入远大于自信和成功的正面收入。&lt;br&gt;有人用棋牌作为例子，我觉得很好，请问诸位，您一生中可曾学习过一种以上的棋类竞技，比如围棋象棋，那么您可曾因为在游戏中获得的乐趣产生我要成为职业棋手争夺大师赛名次的想法？还是仅仅把它当做个娱乐？&lt;br&gt;格斗游戏更倾向于前者，走的是职业化，精英化路线，如果你这条路走下去，同行者自然迅速减少，面前的阻碍越来越高，而且更惨的是，现在准职业格斗玩家也没什么名利可图。&lt;br&gt;还有，主张通过打电脑来获取一些乐趣的玩家，我不能否认这种方式也是一种游戏理念，但我认为你走错了路，打NPC刷怪的游戏可能更适合您，竞技游戏先天残酷，淘汰率高，不是开玩笑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;依靠一个匹配制度可以改写这个局面？&lt;br&gt;不，我的答案是不。格斗游戏是&lt;b&gt;所有竞技游戏中节奏最快&lt;/b&gt;的，短则10秒，长不过1分就分胜负。&lt;br&gt;1，时间问题，在30分钟以上一局平均时间的游戏里面的匹配制度可能根本就没法运用在这种节奏的比赛里，你难道希望排队比玩的时间更长？&lt;br&gt;2，真实实力？基于Elo制的实力平分方法虽然可以相对准确的估量玩家的战斗力，但是无法保证50%的胜率倾向，因为格斗游戏的角色相性差异非常明显，假设同实力的人确实存在，依靠角色相性优势打一个8:2，9:1也很正常。&lt;br&gt;3，基数问题：人数较少时，匹配机制也就无法正确运作，只能在长时间等待和匹配到水平差异大的两害之中取其轻，我不知道谁轻，但估计都不会令人满意，可能糟糕到还不如没有的程度；&lt;br&gt;4，Elo准确？我网通LIVE SF4老玩家了，我一下午从2000打到1200，晚上又打回2200很正常，这个波动幅度，实际上已经让Elo的评估意义下降了很多，太快了，一盘10分输100盘也不用多久。&lt;br&gt;5，玩家意愿：而且你知道，玩格斗的人有个较劲的通病，就是一盘输了不算咱们三局两胜不行五局三胜……我和人百局手谈也不是一次两次，20 30局只当热身，约战比和野人打得多，正常。&lt;br&gt;6，小幅实力差异也算实力相当？如果对手的水平高于你大概那么半筹，也不用太多，那么3:7是你走运，2:8是双方发挥正常，1:9那是你今天状态略差。&lt;br&gt;7，为什么目前没有格斗游戏采用匹配系统并获得成功？所有游戏制作人都不知道还有这么好的东西？不，严格来说不太适用是最大的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;格斗游戏是一个基于小众的，以&lt;b&gt;街机投币和销售主机游戏客户端&lt;/b&gt;方式为赢利方式的游戏类型，和其他竞技类游戏不同的就是几乎没有职业选手制度，缺少国际大赛（虽然这些年EVO的参与人数还有所上升，但是斗剧在日本本土都办不下去了）。&lt;br&gt;前面所述的小众化，高流失，所以自然就无法形成好的风气扩大影响范围，本身的低吸金能力也决定了不是很好的变现手段。最后加上对网络的极高要求，所以网游化几乎就是不可能的了，撑死限于比如我这种在北方网通的小圈子在PS3 ,XBOX360,PC上和熟人或者网络不错的野人偶尔切磋一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS，赞&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/linjunjie1103&quot; data-tip=&quot;p$b$linjunjie1103&quot;&gt;@Jaskey Lam&lt;/a&gt;的回答，不过限于&lt;b&gt;精英化游戏&lt;/b&gt;这一点，其他未必苟同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有我欢迎举出特别&lt;b&gt;成功的格斗游戏网游化&lt;/b&gt;的例子，不，一般成功就行，以反驳我全部的负面看法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21107274/answer/18803943
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
人不聪明怎么办？
</title>
<description>
&lt;b&gt;我从来不卖鸡汤，我也不会教你发奋！努力什么的，是最廉价的人生指南。人生不是一定要发奋才能过上好日子的——即便对那些不聪明的普通人，也是一样。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便不聪明，但总有自己擅长做的事情吧！有些人不聪明，但做木工活做得好；有些人跑得快；有些人踢足球打篮球厉害；有些人做菜好吃；我小时候测智商只有73分，但是某天我发觉我写故事比一般人好些；阿甘那种弱智，捕虾也是一把好手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不聪明，就多花些时间来找一样自己擅长做的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便你什么事情都不擅长，求个护身符戴上，也能让你感觉运气比别人好一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人总能让自己活得开心一点的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19843758/answer/18803732
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
传统媒体向新媒体转型，如何做出新媒体的“新”？
</title>
<description>
可以確定的是：不可把「新媒體在空間上沒有限制」視爲「優勢」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;經常聽到傳統媒體人說類似的話：一篇文章，由於紙媒版面的限制，不得不刪字。在數字媒體上就不用刪了；某個採訪，有很多「精彩幕後花絮」，由於版面或時間限制，無法收入，在數字媒體上就不必遺憾了；某個 project 有很多「從未曝光」的素材，在數字媒體上我們可以將它們公諸於世了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;This is why we can't have nice content on new media.&lt;br&gt;&lt;br&gt;0. Limitations are good. ‘Freedom is a frightening feeling.’&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Editors exist for a reason. No one doubts the value of the editor's work in a movie. Assume the same for text.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. ‘Unpublished materials’ were not published for a reason; they are mostly not publishing-worthy.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21623096/answer/18799834
</link>
<author>
岳意贺
</author>
<title>
黄章到底教给了雷军什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;其实当初雷军是想投资魅族的，但是魅族是黄章一个人完全控股的，他把雷军当朋友但是不让雷军入股。当初MIUI是以民间爱好者的面目出现的，但实际上是雷军从投资魅族未果后自己组建的。但是这两个时间内是有重叠的，且雷军在黄章面前隐藏了这个真相，于是黄章才会对这个貌似没有利益相关的朋友畅谈产品与自己的想法，并且给了雷军一些内部的资料和UI的代码。后面大家都知道了，miui初期版本是有多像魅族，其实是有关系的。在黄章发现这一切后怒不可遏，你想象一下被自己信任的朋友背后捅一刀的心理感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时黄章在魅族的办公室里，专门在冰箱里冻着雷军爱喝的可乐。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21623096/answer/18796757
</link>
<author>
maomaobear
</author>
<title>
黄章到底教给了雷军什么？
</title>
<description>
就目前的资料，和两者的相似程度。有以下几点&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、高配低价做手机的思路&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、期货定价，放风时候性价比无敌，通过拖延上市时间达到成本控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、论坛炒作替代广告，魅族炒作的时候还没有微薄。小米出现后有了更好的平台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、长期预订，集中放货，造成人为热销。魅族在发布M9前订货2个多月，多个门店集中到一个地方拿货，1月1日上市造成大排队。小米后的互联网抢购基本就是魅族方式的互联网版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、注重外观和UI，重视用户体验，其实都是学苹果的，魅族醒悟的早。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、先期绕开传统渠道的高昂成本，魅族是专卖店自己建渠道，小米初期是电商直接绕开，成名后落地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人始终认为，尽管出身寒微，但JWONG是非常聪明的人，很多点子都是对的。在国内对苹果的理解也是最早最深的。从做M6开始就懂得UI和外观做工对体验的重要性。但是，教育背景和素质，人脉，让他的天花板高度不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;魅族的历史，请参考去年的老文章&lt;br&gt;&lt;br&gt;写这个东西的初衷是在微博上看到一篇魅族白总的访谈，作为一个2007年在魅族论坛注册的老id，勾起了一些回忆，年代久远了，回头看一些事情可以比较理智客观。在此总结一下。资料大多来自记忆，少数来自互联网资料。&lt;br&gt;说魅族就要先说jwong，从资料和jwong在论坛只言片语的发言总结，jwong的学历教育到初中就中断了，他做过粤菜厨师、干过重体力活，比较传奇的不知因为什么缘由一步从底层到了欧琴的经理，完成了最初的原始积累。创建了魅族。&lt;br&gt;Jwong一直是一个有梦想的人，做粤菜的时候要成为最好的粤菜厨师，做MP3一起步就定位高端，当年在《微型计算机》杂志做广告，魅族MP3标榜的是自己用了谁谁的优质芯片，有多好的音质。在一片拼价格赚快钱的山寨厂商中独树一帜。&lt;br&gt;当年的jwong就表现出来天赋的营销头脑，他自己在各个MP3论坛发帖不说，还号召用户去各个论坛发帖，可以凭借发帖的连接在购买mp3时得到一定的实惠，当年在水军还是陌生概念的时候，这可以算最早的水军了。&lt;br&gt;关于jwong的天赋的营销头脑，我们后面还会谈到。当年的jwong也是异常谦逊的，和后来大骂用户烧饼、大喊无爱请离开的jwong判若两人。&lt;br&gt;魅族在PMP的高峰是miniplay，魅族是中国最早理解苹果的厂商，用户体验这个词今天被用烂了，但是当年在中国只有魅族知道什么是用户体验。&lt;br&gt;注重外观设计，注重UI设计，注重产品外壳用料给用户的感受，注重音频解码芯片，注重屏幕的品质。Miniplay在当年的pmp市场鹤立鸡群。与靠一流广告的OPPO相抗衡。&lt;br&gt;在苹果推出iphone前，jwong同样意识到了MP3和PMP将要被手机取代，也注册了M8手机的外观专利，准备做手机，这是非常有预见性的。&lt;br&gt;当年第一版的M8外观专利是丑陋的四行数字键盘山寨机外形的产品，而在苹果发布了iphone之后短短一个月，魅族迅速注册了第二个外观专利，完全模仿苹果。并且公布了极高的不切实际的配置（包括支持TD，事实在哪个时间点，TD连个成熟的基带芯片都没有）&lt;br&gt;如 果说期货的，魅族M8是最早的期货，2007年2月开始炒作，每隔一段时间就有新闻放出，2008年10月才放出公测机。价格也比当初承诺的1999元高 了几百块。事实上，后来小米很多炒作和营销手段都来自于魅族，jwong有很多天赋的营销手段，而雷军系统的总结发展加以改进，并结合自身的互联网资源， 才有了小米。&lt;br&gt;M8的开发充分体现了无知者无畏，对手机一无所知的情况下，魅族学苹果，选择了难度很大的双芯片方案，在操作系统上选择了 wince核心，自行开发包括电话短信在内的各种应用。这种开发难度，远不是今天的厂商买个高通芯片，装个安卓系统然后做稳定平台，清理清理bug所能相 比的。&lt;br&gt;如果魅族当年了解手机，也许根本不敢做这个决定。而他不了解，就闯下去了。M8能够做出来已经是一个奇迹。让魅族一个亿元规模资 产，18个人的开发小团队做起来更是一个奇迹。尽管M8的产品本身有很多问题，但是这个产品是中国智能手机历史中一个里程碑。M8的UI界面和人机交互在 当年仅次于苹果，在国内厂商是领先的。到今天，依然有很多靓点是其他厂商没做到的。&lt;br&gt;事情总是有客观规律，M8虽然做出来了，但是以魅族的实 力终究难以把一部难度这么高的智能手机做稳定。时间进度也大大超过了逾期。面对粉丝的质疑，Jwong暴露出来了他的另外一面。狡诈！在开发不利的情况 下，他突然冒出来一个又一个问题，你们需要支持RMVB的B帧吗？你们需要不用三星6410，换用nvidia的Tegra芯片吗？一次次的新功能支持， 做为跳票的借口，保持粉丝的关注度。&lt;br&gt;在2008年，国产手机无精品的情况下，很多人都对魅族抱有很大的期望，投入的热情和感情远远不像是一款手机，而是对民族企业的一种寄托。&lt;br&gt;在魅族M8上市之前，jwong在论坛提到入网许可证迟迟批不下来，也许会延误魅族正式版的上市。有网友居然愿意动用自己北京高层亲属的关系为魅族疏通。这是魅族和煤油的蜜月期。&lt;br&gt;随着M8的上市，不稳定不成熟的各种问题暴露了出来。大面积的广泛性问题包括，触摸屏失灵、信号丢失、DISK丢失。小的问题多如牛毛，灯笼门、白线门、睡死门、掉电门、对讲门…….&lt;br&gt;问题在所难免，第一代iphone同样问题多多，而魅族和JWONG随后的各种表演，让关注魅族的人大跌眼镜。&lt;br&gt;m8的信号问题，从2008年的两次公测就有了，大面积上市后大面积暴露。从2009年上市后第一次降价销量上升后，在魅族论坛很多声讨信号不佳的帖子。当时有很多各种风格的信号不好漏接误事帖子。譬如信号不好被老板骂、被女朋友骂等等。&lt;br&gt;对此，魅族和jwong选择的是回避、撒谎、否认、封杀。尤其是2009年5月份声讨声浪淹没论坛的时候，魅族封杀了大批的id和大量的帖子。&lt;br&gt;无数人信号不好，但是在论坛上你看不到，这种帖子出现后就给转到售后，谁发牢骚就封贴封id。jwong和魅族在明明知道信号有问题，设计有问题的情况下，并没有暂停销售找问题出修改版本，而是掩盖问题，封杀舆论，能骗进来一个算一个。&lt;br&gt;当时有很多人在帮助魅族分析信号问题，毕竟当时而言，很多人还是希望魅族能给中国手机制造业做点贡献的。&lt;br&gt;在 2009年5、6月份，就有高手指出M8天线部分设计的问题，指出M8的种种问题其实都是信号敏感度，并明言这是专业团队几个星期就能解决的问题。也有高 手指出了wince的实时性和响应问题。（m8的漏接问题是wince的系统问题，需要对系统底层进行修改调整，酷派开发wince核心的自有系统也遇到 了这个问题，其研发工程师在自己的博客上详细说明了问题成因和解决办法 。）&lt;br&gt;但是，魅族和jwong对这些帮助的反映是封杀。指出天线设计有问题的帖子被锁，指出wince问题的帖子被删。似乎在魅族论坛封杀了舆论，M8的问题就不存在了。&lt;br&gt;另外一方面，魅族推出了所谓的天线加强版、用户可以加钱更换，实际上这个版本的信号没有什么改进，加钱更换的用户大叫上当。&lt;br&gt;什么时候魅族和jwong开始严肃面对这个问题了呢？&lt;br&gt;是深圳电视台“第一现场 ”节目曝光了m8的种种问题之后开始的，然后是m8se的研发上市。m8se尽管信号也不能算好，但是相对M8算是有质的提升了。漏接问题则要等到更换系统的M9以后才能解决。&lt;br&gt;在M8 se计划之前，jwong在论坛从来不承认M8有信号问题。说M8是没有问题的。谁说有信号问题谁就是别有用心，谁就是其他品牌派来诋毁M8的，红卫兵也 群起而攻之（当年有个著名的红卫兵“奶嘴嘟嘟”，此人后来自己的M8也出问题了，销声匿迹了。甚至把签名改成珍惜生命，远离魅族）。&lt;br&gt;然后，反映自己机器有问题的人被封号，不能在论坛发言。&lt;br&gt;同时，jwong和魅族欺骗广大用户，说信号是软件问题，可以通过刷固件解决。&lt;br&gt;然后就是成千上万的用户，一夜一夜的守着论坛，等新固件，刷一次失望一次，m8至少创造了两个记录&lt;br&gt;①固件最多的手机。固件有几十个。&lt;br&gt;②一直到停产，依然没有一个1.0版本固件的手机&lt;br&gt;直到M8 SE出现，这个固件改善信号的把戏才终止。&lt;br&gt;在信号风波中，最令人寒心的是魅族和jwong对待消费者的态度。&lt;br&gt;Jwong和魅族暴露出草根企业卑劣的一面。论坛控制舆论、删除不利的帖子和id，甚至推出了加分扣分制度试图压制舆论，在论坛完成传销形态的洗脑。&lt;br&gt;你 做为一个消费者反应问题就是别有用心，就要被群起攻击，最后被封杀。发不出声音，花钱买故障品，还要挨骂受气。而能在论坛生存下来的是接受魅族一贯正确逻 辑，能吹捧魅族的人。脑残粉其实不是魅族的特有现象，各个品牌都有，但是官方有意通过论坛培养筛选脑残粉，则是魅族的专利。&lt;br&gt;所以煤油特别具 有攻击性，他们去爆腾讯的论坛，因为腾讯不给M8开发专版QQ，去爆微型计算机杂志的论坛，因为微型计算机杂志说了两句M8信号问题的实话。后来攻击苹 果、攻击三星、攻击小米、攻击华为更是不在话下。煤油其实并不是水军，他们没有钱拿，只是被魅族官方通过论坛特别筛选出来精神容易被控制并加以利用的年轻 人。&lt;br&gt;一个企业去玩宗教已经有点越轨，去玩精神控制的邪教，我个人认为是出格了。&lt;br&gt;触摸屏失灵，是M8后期的一个致命问题，一批产品有问题。魅族在明知产品有问题的情况下，依然给用户用，让用户用坏了，然后找供货商退货。用户因为产品损坏造成的使用不变，来回的快递费用，返厂周期.......用户的利益从来不是魅族的考虑范围。&lt;br&gt;Disk 丢失是m8后期的另外一个主要问题。一方面是魅族的配件选择有问题，对存储器的使用寿命估计不足。另外一方面，除了M8，没有其他手机要刷几十个版本的固 件。刷来刷去，即使闪存没有质量问题也是有寿命的。disk丢失，用户的资料也就丢失了，有的能恢复，有的不能恢复，不能恢复对用户的损失有时候远远大于 一部手机。&lt;br&gt;需要指出的是，魅族后来对M8的第一批用户是有补偿的，虽然没有召回，但是做过免费换机（换机初期要用放大镜看瑕疵来决定加钱还是免费换），抵扣价格换购M9、MX。但是，这些仅仅是经济补偿。&lt;br&gt;除 了洗脑，Jwong和魅族还有一个草根的劣根性是欺骗，在M8上市前，说M8可以兼容WM程序，事实上没有兼容，说要开发安卓for M8，后来不做了。甚至在第三方要做要求提供驱动的时候翻脸。类似的欺骗和出尔反尔还有很多，反正论坛控制舆论，旧人敢说就封掉，新人来了不知道继续骗。&lt;br&gt;因 为在论坛制造了一种崇拜魅族，崇拜jwong的气氛，jwong本人也逐渐膨胀起来。当年那个谦逊的jwong不见了，跳票还要制造借口的狡诈的 jwong也不见了，取而代之的是蛮横的、粗野的jwong，对网友大叫“无爱请离开”大骂消费者“烧饼”都是这个时期喊出来了。&lt;br&gt;在M8时代，非常有代表性的是一件事是面大事件，面大是魅族M8的第三方开发者，做过很多很优秀的程序。客观上帮助了魅族M8的销售，而从魅族商店得到的分成寥寥无几，他对魅族是有恩的，是对魅族和民族品牌的热爱让他付出这么多。&lt;br&gt;而在jwong的膨胀期，在面大提出并不过分的要求（要求提供安卓驱动，自行为网友开发M8的安卓系统）的时候，他封掉了面大的ID，并且谁在论坛提到就封杀谁。恩将仇报的做法，彻底让理智的网友寒心。&lt;br&gt;到了M9时代，魅族和JWONG，还是体现了他在营销上的天赋，M9从2010年10月开始预订，2011年1月1日，在有限的几个店发售，把周围店面预约的人都召集到一起，造成大排队。让热销的新闻到处都是。&lt;br&gt;后来小米几分钟几十万部网络销售的手法，不过是这种方式的网络版。雷军再一次抄袭改进了Jwong的营销手法并大获成功。&lt;br&gt;Jwong 淡出魅族论坛是在2011年，早期，他为了M9的销量，作出了不降价的承诺，但是在各厂商发力智能机以后，魅族销量一度非常惨淡，工人放假，不得不降了 价。Jwong和魅族出尔反尔的新闻也到处都是。对魅族的形象造成了巨大打击。从此以后，jwong的发言少了。&lt;br&gt;随着小米的崛起，复制了魅族高配低价的路子，学了魅族的营销手段，结合雷军的资本资源和网络资源，终于掀起了中国智能机的革命，魅族被边缘化了。Jwong在发表了几篇佛祖的帖子后淡出管理层，去种菜了。只是还参与新产品的研发。&lt;br&gt;在 jwong离开后，现在的魅族在白总的带领下，逐渐脱去了山寨和草根的习气，其实就产品而言，魅族是非常用心的，产品做不好不是态度问题，而是实力问题， 身在珠海，没有深圳那么集中的人才库。如果有实力雄厚的大公司能够收购魅族，提供充分的研发资源和资金保障，魅族也许真的能震惊世界。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21538401/answer/18619119
</link>
<author>
hao Lee
</author>
<title>
为什么日本出了一大批影响世界设计发展的艺术家、设计大师？
</title>
<description>
日本设计大师众多，与其文化环境，艺术氛围，教育水平以及开放程度都有关。但是我认为最重要的还是日本人的&lt;b&gt;专业主义精神&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先聊整体环境&lt;br&gt;我可以武断地说，&lt;b&gt;整个东亚，没有比日本更合适艺术设计发展的环境了&lt;/b&gt;。日本极端重视美术，无论是东京的繁华商业区还是四国的偏僻小岛，周围的一切标识，广告都是精心设计过或是有历史沉积的。哪怕是一个小摊的菜单，都会请书法家提笔挥毫，随便打开一本杂志，也都经过精心的排版。世界上著名的设计作品，哪怕是一个三流专门学校（类似国内专科技校），都会摆上一整墙实物让你观摩欣赏。各个城市的美术馆玩了命的办展览，今天宇野亞喜良明天法国印象派画展，看都看不完。世界上各路有名的艺术巡回展览，除非地区限定，否则哪个都落不下日本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的环境下，&lt;b&gt;任何人只要有艺术设计这方面的天赋潜能，都能很快成长发挥出来&lt;/b&gt;。无论是学院正统还是半路出家，只要你努力，就能得到社会的认可。在健全的法律和完善的制度下，艺术家和设计师的劳动成果得到充分保障，可以不用考虑绝大多数我们在国内可能遇到的问题，他们只需要专注出作品，出了作品办个展，成名了要么进公司要么自己独立开事务所从广告代理店接单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外就是&lt;b&gt;大众能够读懂设计，关心设计，为优秀的设计买单。&lt;/b&gt;这关系到&lt;b&gt;一般&lt;/b&gt;设计类从业者的收入水平，从而源源不断地吸引人材进入这个行业，出几个大师也就不足为奇了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再聊专业主义精神，不做具体分析，仅拿出个国民性的例子做个参考。&lt;br&gt;知乎上有一个答案我深表赞同，&lt;b&gt;以大多数人的努力程度来说，根本还轮不到拼天赋&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;我所在的大学不是什么一流美术大学，但是从我身边的日本人来说，也是深有体会。&lt;br&gt;一个进入大学才第一次摸鼠标的女生，一边玩命做课题一边还打工一年之内买齐了imac和一套Adobe CS6，然后一年之内拿了Adobe的ACE资格。今年为了追求适合她作品的画框，自己又短时间内学会了全套木匠活儿，有没有？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/c6/2fc608b3c8ce5ac7be87009b92f1ac97_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;893&quot; data-rawheight=&quot;526&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;893&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/c6/2fc608b3c8ce5ac7be87009b92f1ac97_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这样的环境，这样的国民性，再不出几个大师，那才需要问为什么&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21506435/answer/18458514
</link>
<author>
穆融冰
</author>
<title>
为什么在《了不起的盖茨比》中，汤姆会质疑盖茨比：「穿粉色西装的人上过牛津」？
</title>
<description>
不是的，因为Gatsby住在West Egg,而Tom住在East Egg. &lt;br&gt;East Egg里面住的都是世家，老牌上流社会，这种家族的人去牛津不怎么稀奇。&lt;br&gt;但是West Egg就是暴发户住的，作为老牌贵公子的Tom当然不能忍一个凤凰男去过牛津念书啦。&lt;br&gt;说到粉色西装，Daisy和Tom都是穿的白色西装，白色裙子。&lt;br&gt;而Gatsby大多数都穿的是金灿灿的，粉嘟嘟的。。。。。。为什么呢？&lt;br&gt;其实这是菲茨杰拉德的一个设定，他希望通过衣服表现人的个性。&lt;br&gt;白色，高贵冷艳，是不是在完美之中隐隐约约有一种拒人于千里之外呢？&lt;br&gt;白色，干净纯洁，可是不是有点缺少活力，或者说苍白无力呢？&lt;br&gt;大家还记不记得Myrtle，汤姆的炮友。菲茨杰拉德专门以尼克的口吻强调了Myrtle穿衣服有点做作，故意穿一些劳斯丹顿，贵人鸟来让自己看上去很fashion，但其实尼克看得出来这是贵人鸟。这本书里穿着其实很体现身份和个性。&lt;br&gt;有一个经典场景，Daisy坐在床上Gatsby从楼上扔衣服对吧？有没有注意那些衣服全是从欧洲来的(欧式受当时上流社会的追捧），全是彩色的？然后Daisy开始哭。&lt;br&gt;她为什么哭，因为Gatsby扔下来的那些彩色衣服，代表了她本可以选择的不同人生。Gatsby本人是热情真诚的，他爱穿金色粉色的衣服，他非常的有活力。而Tom是一个穿白色西装的冷艳高富帅，和他生活在一起难免有些无趣。这些彩色的衣服让Daisy想起了这些年种钟不愉快，Daisy为她错过的生活而哭。&lt;br&gt;至于Tom从粉色西装看出Gatsby没去过牛津。&lt;br&gt;首先，前面有铺垫，Tom感觉Gatsby住在West Egg，应该是凤凰男。高富帅不愿意相信凤凰男读过牛津。&lt;br&gt;其次，粉色衣服不该是世家子弟穿的，太土鳖了。&lt;br&gt;菲茨杰拉德还有一个隐喻，咱上流社会是冷漠无情的，怎么会有Gatsby这样阳光活泼的人呢？&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;704&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/57/b5576f1f5f0d180fba166d2374f17985_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/57/b5576f1f5f0d180fba166d2374f17985_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21278644/answer/18421518
</link>
<author>
梁大发
</author>
<title>
《小时代》和《了不起的盖茨比》有什么相似之处吗？
</title>
<description>
看到网上很多说《The Great Gatsby》奢华“堪比”《小时代》，瞬间崩溃。觉得可以对比一下近期两部号称“奢侈”的电影并从技术方面试图打击一下四娘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四娘高调宣传《小时代》突出奢华两个字，走哪儿说哪儿，指哪儿打哪儿，好像是他最自豪的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;服装方面&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;群众演员治装：&lt;/i&gt;&lt;br&gt;《小时代》据说是Burberry定制了300套校服。&lt;br&gt;《The Great Gatsby》由Brooks Brothers做了一共1700件衣服给群众演员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;主要演员治装：&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《小时代》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/20/90202be7ad3740f1c0e8c2f679b1258d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/20/90202be7ad3740f1c0e8c2f679b1258d_r.jpg&quot;&gt;《小时代》最为人称道的这件价格26万Fendi2012秋冬系列皮草大衣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/44/8d44753041bbb8d488774a4cd4ecd008_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/44/8d44753041bbb8d488774a4cd4ecd008_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Marc Jacobs 2013春夏系列碎格纹流苏裙&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《The Great Gatsby》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/7f/b67faae803e6ff56f0893621d4491af6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;760&quot; data-rawheight=&quot;204&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;760&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/7f/b67faae803e6ff56f0893621d4491af6_r.jpg&quot;&gt;女猪的几套礼服都是Miuccia Prada和Catherine Martin亲拟的草图哇，前一位是Prada的继承人，后一位是74届奥斯卡最佳服装奖得主，也是导演Baz Luhrmann的老婆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/f7/baf7b99ddbec496c9ebf357dc52695b7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;850&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/f7/baf7b99ddbec496c9ebf357dc52695b7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/54/155441a36e1702eb971fc62da348f51f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1277&quot; data-rawheight=&quot;847&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1277&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/54/155441a36e1702eb971fc62da348f51f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;珠宝方面&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《小时代》：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;主要由SWAROVSKI布置。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/42/b74282cc5c1ec6f6cf5ea00a349e1e6a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/ba/89baf51eadadd9bfa3d254426b2a5a93_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;517&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;517&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/89/ba/89baf51eadadd9bfa3d254426b2a5a93_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/4a/3e4a8b2e0464b5ebd951cb22f3da3dfb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;554&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/a4/93a419b6a37cfd3107cbbb1732e2dd2d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;817&quot; data-rawheight=&quot;559&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;817&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/93/a4/93a419b6a37cfd3107cbbb1732e2dd2d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《The Great Gatsby》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;由Tiffany布置，大概用了价值200万美元的珠宝。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/22/182298bdb00281d0650168af71c64d1a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/22/182298bdb00281d0650168af71c64d1a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/fe/8efeafb9acb876ba195f64a09f5e9e3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;742&quot; data-rawheight=&quot;359&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;742&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/fe/8efeafb9acb876ba195f64a09f5e9e3a_r.jpg&quot;&gt;这个没价格，估价在20万美元左右，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@葛巾&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/calliope&quot; data-tip=&quot;p$b$calliope&quot;&gt;@葛巾&lt;/a&gt; 姐姐看到请指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/3d/c03d7135ade74973bddfb11e41003700_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/91/df91d85cd5611f0e48f2cfc153cbe38a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;731&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;731&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/91/df91d85cd5611f0e48f2cfc153cbe38a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;汽车：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《小时代》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;宫铭旁边的这辆是劳斯莱斯幻影，售价600-800万人民币。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/08/590871138f9259862bd313401e3d1e09_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;339&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;339&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《The Great Gatsby》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Jay Gatsby开的那辆是Duesenberg Model J汽车，真车实在是太稀少太久远已经开动不能了。&lt;br&gt;绝大多数进了博物馆，同款的Duesenberg Model SJ Convertible Coupe今年在拍卖会上的成交价格是430万美元。电影中使用的是复制车。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/9a/b09a4be6930a4fe317e5f198db66e8b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/9a/b09a4be6930a4fe317e5f198db66e8b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总体上看：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《小时代》&lt;/b&gt;涉及七八十个品牌，3000多件衣服。&lt;br&gt;&lt;b&gt;《The Great Gatsby》&lt;/b&gt;则由Prada，Brooks Brothers，Tiffany和Fogal主打。&lt;br&gt;《The Great Gatsby》也几乎是美国的国民小说了，这四家也是拼了老命要还原原著中奢华的场面，因为作者菲兹杰拉德以前也是他们的忠实顾客。在1920年代美国，Tiffany也是上流社会的主要选择，比较应景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么样，看完是不是觉得《小时代》略显寒酸弱爆呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;两部电影的场景啊，质感啊，特效啊什么的从我一个外行的感受来看相差也不是一个等级，毕竟预算摆在那里已经不是一个级别了。&lt;br&gt;所以可以不要再指责我们可爱的四娘的价值观有问题了么，是资本主义的价值观有问题呢，哈哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺带吐槽一下《小时代》中柴智屏式的段子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/73/677380db49c3aeae8f66b3ba3f39b01b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/73/677380db49c3aeae8f66b3ba3f39b01b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/98/2c984efc49e89830c9e62e02dc2bd854_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/98/2c984efc49e89830c9e62e02dc2bd854_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看到这段我要笑喷了好嘛？&lt;br&gt;这是植入广告的节奏呢？还是怕我们看不懂善意提醒的节奏？柴智屏姐姐，您能再幼稚一点嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实更加感概的是面对西方主流文化的强势输入，我们一点招架的力气也没有。正如当年瓷器国输出瓷器一样，现在正好相反了。什么时候可以再输出一点文化，为世界多元文化作一点贡献，而不是玛丽苏式的意淫呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19593313/answer/18795396
</link>
<author>
chenqin
</author>
<title>
OCR 中文识别用哪种软件识别率比较高？
</title>
<description>
由于工作需要大量的数据识别，我接触过世面上可用的几乎所有文字、数字识别软件。有一阵子，因为可用表格扫描得太不清晰，我甚至考虑过自学编写文字识别的程序……还好最后碰到前面已经有很多人提到的ABBYY Finereader（中文叫“泰比”）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，识别率极高。我使用过现在的答案总结里提到的所有软件，但遇到下面这样的表格，除了ABBYY还能保持95%以上的识别率之外（包括秦皇岛三个字），其他所有的软件全部歇菜，数字认错也就罢了，中文也认不出。血泪的教训。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/b8/a1b8009516c105556d2a2df319c72d72_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;961&quot; data-rawheight=&quot;498&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;961&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/b8/a1b8009516c105556d2a2df319c72d72_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2，自由度高。可以在同一页面手动划分不同的区块，每一个区块也可以分别设置表格或文字；简体繁体英文数字。而此时大部分软件还只能对一个页面设置一种识别方案，要么表格，要么文字。&lt;br&gt;3，批量操作方便。对于版式雷同的年鉴，将一页的版式设计好，便可以应用到其他页，省去大量重复操作。&lt;br&gt;4，可以保持原有表格格式，省去二次编辑。跨页识别表格时，选择“识别为EXCEL”，ABBYY可以将表格连在一起，产出的是一整个excel文件，分析起来就方便多了。&lt;br&gt;5，包括梯形校正，歪斜校正之类的许多图片校正方式，即使扫描得歪了，或者因为书本太厚而导致靠近书脊的部分文字扭曲，都可以校正回来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始用了一会儿盗版，后来发现这个软件可能已经帮我省了几百美元的助研费用（最没办法的办法就是叫两个学生人肉输入数据，然后合并在一起，碰到不一样的再自己检查），实在不好意思再用盗版了，就花了150美元买了正版。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21506435/answer/18795002
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
为什么在《了不起的盖茨比》中，汤姆会质疑盖茨比：「穿粉色西装的人上过牛津」？
</title>
<description>
这句话等于是嘲笑盖茨比是个娘娘腔的同时嘲笑他的低出身。&lt;br&gt;因为粉红色的西装，淡紫色的衬衫这种颜色，在那个年代等于是同性恋男性的标签。由于那时候同性恋还是属于被鄙视和看不起的族群（举例，如图灵），（相反，汤姆那种穿上礼服是绅士，脱下衣服打拳击的范儿，才是当时英式正统社会最赞赏的男人类型。）因此，如果是读过牛津的男性，是绝对不会犯这种错误的。TOM等于是用这一点来揭盖茨比的短。&lt;br&gt;这就等同于如今在某次达沃斯盛宴上，某位大佬看到一位总是把西装领打到裤裆那样长度的“精英男”时，一眼就能看穿他不过只是在耶鲁上过短期交流课程，而不是真正从耶鲁出来的一样。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;627&quot; data-rawwidth=&quot;811&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/ec/99ece9c88c71e4b483883018bef5456e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;811&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/ec/99ece9c88c71e4b483883018bef5456e_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21621331/answer/18793999
</link>
<author>
孙志超
</author>
<title>
迄今为止，中国网游历史上最重要的十款游戏是哪十款？它们入选各自的理由是什么？
</title>
<description>
我感觉回答的大部分是玩家。真正从事游戏开发的人不可能做出类似的回答。另外产品模式有创新与有影响力这两条存在冲突。有很多首次创新的产品并不是市场最成功的，也得不到重视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然说的是网游，不仅仅限于MMORPG。那我从个人理解的角度说一下对业界产生很大转折性影响的客户端游戏产品（局域网联机产品如CS、红警、星际、dota等改变无数人人生的产品不在此列）。如扩展到网页游戏、手机游戏等，展开太大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、1995年，新东方故事2，文字MUD。最早在NCIC中科院网络上运行，直接引发了《侠客行》、《西游记》、《金庸群侠传》等诸多MUD的流行。最早一批游戏从业者，很大一部分都是MUD的巫师、开发者，至少是个玩家。&lt;br&gt;2、1998年，UO。与MUD从校园网发端不同，UO是电信公司的人搞的玩意。这时MUD已经比较火热，但UO带来的震撼，就像开启了天眼，无数人在28K的modem环境下一步一卡地通宵挂机，且时时刻刻面临当机和清档的可能。“外挂”和“私服”这两个事物在MUD时期都存在，但在UO时期发扬光大，主要得益于UO官方鼓励用模拟器自行架设私服，所以私服铺天盖地。这也是为何万王之王更早出现，但影响力并没有UO大的原因。虽然UO与MUD一样，都强调角色扮演的自由度，但图形化的UO无疑极大增强了代入感。当时UO玩家是国内MMORPG史上最接近于国外玩家“角色扮演”的，此后成云烟。&lt;br&gt;UO的私服架设者、开发者再度成为当时游戏业人员的骨干力量。我有一个多年前的同事，在去年离职前是征途的策划经理，就是从UO私服入行的。类似的例子很多。&lt;br&gt;3、1998年，联众游戏。可以在网上和陌生人玩棋牌，和去棋牌室完全不同的感受。不用说，立刻风靡。休闲游戏平台的模式自此开始发展、奠定。&lt;br&gt;4、2000年，石器时代。虽然石器时代不是第一款商业网游，但这是我第一个花钱的产品。从刚发行时的售卖客户端到客户端免费同时配合WGS（计点收费）系统，智冠完善了之后延续多年的计费模式。&lt;br&gt;//夹带私货：2001年，千年。也许它不是很重要，但可能因为是我入行起点的原因，所以提一下它。我个人认为这是韩国泡菜的起点，尽管它远没有之后的韩国游戏泡菜，但内容之单薄（第一个测试版本只有一个程序员）逼得国内运营商硬生生将其淹成泡菜。&lt;br&gt;5、2001年，传奇。和市场成就无关，和运营模式无关，和推广力度无关。当时火的游戏也很多，每款产品都带来不同的贡献，在pve方面的影响力，奇迹不见得弱于传奇。但传奇有两个根本的影响力，第一、大规模PvP模式的确立，影响无穷无尽；第二，私服。只要有私服的游戏，影响力都很大。历史再一次造就了大量游戏从业者，这轮属于传奇。这一批赶上好时候，传奇私服出身的从业者，加起来身价随便几十亿没问题。&lt;br&gt;6、2002年，魔力宝贝。日本网游产生影响力最大的不是石器时代，而是RO和魔力，在当时众多打打杀杀的网游中带来一阵清风。对女性玩家而言，之前在网络上休闲的选择只有聊天室和棋牌，而现在，有了RPG。魔力宝贝最大的影响在于它是一个庞大的世界观背景下，拥有一套复杂分明的社会体系，这其中体现出的社会性和游戏内涵是无庸质疑的。大话西游、梦幻西游，虽然起步于MUD技术架构，但最核心设计理念是由魔力宝贝发轫。梦幻西游所做的扩展，其实是针对国人的精明算计、“刻苦勤奋”以及高超的发现利用漏洞能力所做的进一步改良。至于天龙八部，最初立项于地牢围攻+梦幻西游，后经过一两次大幅度改造，最终成型，谈不上是开创时代的产品。&lt;br&gt;7、2005年，劲乐团。为什么不是劲舞团？因为劲舞团那套社区玩意在劲乐团时期就已经有了端倪。从VOS发端，被劲乐团发扬光大的音乐节奏网游，之后成为了独树一帜的产品，一直保持着稳定的市场份额。我相信初期的网游从业者恐怕完全没有预料到。休闲网游有很多，疯狂坦克、泡泡堂、跑跑卡丁车、街头篮球……但这些游戏大部分都是基于成功单机游戏的网游化，没有对业界产生任何重大的价值。&lt;br&gt;8、2005年，魔兽世界。之前的3d产品，通通都可以忽略，因为它们只是“3d”化，但不是真正的3d游戏，除了表现力不同和更远的距离判定以外，没有任何在游戏性上做出大的突破。魔兽世界于战斗体系、UI设计、副本体验等方面开创的模式，在整个3dMMORPG领域，超过其他贡献者十倍以上。完美世界一系列、剑侠3……所有后来者，在成长体系、付费体系、社交体系上都有各种杂糅和少量原创，但核心部分，无出魔兽右者。&lt;br&gt;9、2005年，热血江湖。热血江湖不是最早免费的网游（休闲游戏最早），也不是最早免费的MMORPG（韩国游戏最早），但它是国内免费游戏的开创者。这就足够了。顺便说下，我觉得征途在产品层面上不具备任何开创性，从老板到开发者，各自喜好的游戏类型深深烙印在产品之中，很多方面，往前走了一步，有的做得更极端，但基本没有开创性的内容。&lt;br&gt;10、2008年，地下城与勇士。无论现在的人们对地下城与勇士这款游戏如何吹捧，这款游戏在2006年韩国上市的时候，游戏画面二流，用户体验拙劣。我不认为有几个人会预测到若干年后在中国取得如此高的成绩，甚至于开创了动作网游这样的细分市场。不过在这个领域，中国人几无建树。因为动作的爽快感必然要求大量判定，而国人本能的服务器数据保护策略决定了天生残废。而韩国人为所欲为地设计造就了诸多“动作网游”，但真正在国内有运营空间的少而又少，原因则恰好出在外挂这个判定产生的根源上。不过这种戴着脚链跳舞的模式，国内也逐步走出了一些路子。相比起来，穿越火线之前有CS基础，要论开创时代，怎么也轮不到它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漏网的大鱼很多。以上观点存在有色眼镜，不可避免。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21581127/answer/18792744
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
为什么王晶、刘镇伟、黄百鸣这些导演的电影越来越不好了呢？
</title>
<description>
看来大家把这三个人统一用“香港导演”的标签给概括了，实际上，这三个人是完全不同路数的人，除了都曾经是港片黄金年代的喜剧导演，其它方面差距很大。过去的辉煌就不提了，我就说说他们几个现在具体的问题出在哪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王晶，不管你信不信，丫是一大胖子知识分子，而且还不是文艺青年型知识分子（感性知识分子），而是确实明白很多人世间的道理，有现代人适应现代社会的价值观，对这个世界的好与坏想清楚了的明白人（理性知识分子）。我之前写过一篇 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20859282/answer/16418890&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2085&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;9282/answer/16418890&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;在里面详细分析了一下王晶这个人，大家可以捎带手看看。论才气，王晶和刘镇伟巅峰时期不相伯仲，刘镇伟更天马行空，王晶的长项是角色和人物的塑造，所有王晶的代表作故事的核心都是人物以及人物的经历，这和刘镇伟的故事核心是情欲和情节是不一样的（周星驰在银幕形象定型这方面的大成多少是靠王晶挖掘的）。王晶在创作领域现在最主要的问题，直白地讲是作为一个导演他的活儿不行了，专业了说就是导演技能退化，退化的原因归根结底是手生（多年不拍片，专注做制作人，后来突然被博纳等内地公司拉出来复出）和束手束脚（题材限制咯）。但即便如此，王晶的审美能力、题材嗅觉（投资许鞍华，重新挖掘周润发适合的题材）、选角能力（主要是核心主角的组合）还有表达欲都远高于国内的大部分人，如果专注于自己擅长的选角选题材这些事情，全心全意做监制，然后交给一个类型片导演技法很纯熟又有想法的年轻内地导演执导，那王晶还能打造出当年《赌神》、《古惑仔》之类的辉煌。可惜博纳之类的公司都赶鸭子上架要他继续自己当导演（类似情况还有猴精猴精摆明了扎钱的徐克），完全是在乱搞。对于王晶这样活明白了的人来说，谁会和钱过不去呢，赚到钱还可以投资许鞍华嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘镇伟，抛开他现在的大部分项目都是投资人立项找他开工，他就是打工仔狠捞一笔这一事实（来内地以来，他做的几个戏几乎全都不是他原创的想法，差不多都是命题作文或者片方限定范围，“我们这有一笔钱，你给我们拍部喜剧，就要《大话西游》和《东成西就》那种，越像越好”，而刘镇伟是个靠想法创作的人，这就是很典型的“资本不了解规律只懂得简单复制”的悖论），他最大的问题是还有很多想法，却缺乏有效执行和识别执行效果的能力。实际上，作为一个老顽童，刘镇伟现在的大部分想法依然还是年轻人式的（周星驰现在就完全相反，都是中年人想法），也就是说他的内心还没长大，可他的肉体（aka大脑）已经开始腐朽了，执行能力在退化，精力上也不足以支撑他那些费脑子的故事，力有不逮是对他最恰当的形容。他的想法，包括故事框架，都需要由年富力强、对细节有掌控能力的年轻人来执行，他自己已经不行了（相比之下再看杜琪峰，现在还活力四射的，当然有能力也有精力了）。另外，他的故事都严重需要特效团队的支撑，而好死不死他本人又对国内公司的特效呈现效果缺乏判断能力，也就是说，作为一个老头子，他对CGI的好坏缺少鉴别能力（徐克怎么说自己就是个搞技术的，这方面的识别能力在中国导演里肯定是扛把子）。因此，假如刘镇伟真的可以自己开发一个新的原创项目，就像周星驰搞《西游降魔篇》一样，那他只需要想出一个想法，具体的剧本执笔一定要交给一个年轻人（周星驰交给了卢正雨），然后再找一个具备把想法执行到位的宅男导演（周星驰交给了香港著名的宅人郭子健，我觉得刘镇伟完全可以和《坏未来》的李阳合作），而具体的执行进度他最好也别管（王晶则必须亲自监督）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后是最近日子不好过的黄百鸣大叔。上半年赔得最惨的一部国产大片《忠烈杨家将》就是他老人家牵头投资制作的。和王晶、刘镇伟无论是否水准下降但本质上还是一个创作者不同，黄百鸣本质上是一个演员出身的商人，导演只是一个副业。做演员时黄大叔就是个鸡贼型，有精明的犹太商人的算计，接戏都要傍上一个大明星。后来演了很多僵尸片，成了大佬开始呼风唤雨。所以大家可以想一下，黄大叔和大部分香港大明星不一样，他是从喜剧男二号和B级片明星成名的。按理说这种路数，在香港这种肤浅的社会中永远也达不到许冠杰、姜大卫、周星驰们的地位，顶多就是一陈百祥（当然阿叻哥本身也很屌的啦），弄不好还成了穷鬼吴孟达。可黄大叔精于计算且善于抓住机遇，在成了大佬后，他认定了香港人的节庆意识，瞄准春节的贺岁市场用全明星阵容的合家欢题材狠捞，对于一个商人来说，这种电影完全无所谓剧本，只要有明星有笑料大家开心就够了，什么摄影、美术、灯光，都不重要，所以他亲自导演也没问题。因此大家要记住，“喜事”和“报喜”还有其他几个系列，只能叫黄百鸣出品presents，连制作production都不能叫，更不用说是他的作品film了。来到内地之后，黄百鸣发现内地是个比香港大得多的市场，机遇更多，当然也就意味着要想抓住这些机遇就要承担相应的风险（《毒战》里林雪那个角色就是这么想的），所谓高投入高风险高回报嘛。他没有张伟平那种内地的金融人脉，但毕竟手里还是不少钱的，所以他来内地首先启动的不是报喜喜事，而是《叶问》这样的（相对来说）高投入的类型片。《叶问》的成功让黄百鸣小看了内地市场的变化趋势，所以才会有《忠烈杨家将》之败。黄百鸣从来不是个好导演，也就无从谈起越来越差。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21582058/answer/18693229
</link>
<author>
Akasha
</author>
<title>
让人废寝忘食欲罢不能的游戏有哪些共性和特点？
</title>
<description>
以前帮一个上司写博士论文的时候确实研究过这个问题，论文10万字，摘几个重点写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先申明&lt;/b&gt;我的回答仅仅针对由纯粹游戏引起的，因为专注、掌控导致的“废寝忘食欲罢不能”，&lt;br&gt;而不包括以游戏为载体的文艺作品、叙事型游戏引起的，因为好奇导致的“废寝忘食欲罢不能”，&lt;br&gt;前者是“可重复发生”的，而后者不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Part.1&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这种“废寝忘食欲罢不能”的状态，称之为心流体验（Flow）&lt;br&gt;匈牙利裔美国心理学家米哈里·齐克森米哈里（Mihaly Csikszentmihalyi）对心流体验的定义为：&lt;br&gt;“行动者进入一种共同经验模式。在该经验中，使用者好像被吸引进去，意识集中在一个非常狭窄的范围内，以至于与活动不相关的知觉和想法都被过滤并忽略掉，并且丧失自我意识，只对活动的具体目标和明确的回馈有反应，透过对环境的操控产生控制感”。&lt;br&gt;具体表现为：全神贯注地投入工作，经常忘记时间以及对周围环境的感知，这些人在工作过程中获得了一种难以名状的乐趣体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Part.2&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一款游戏要让人“废寝忘食欲罢不能”，要解决两个问题：&lt;br&gt;*如何制造心流体验&lt;br&gt;*如何制造持续的心流体验&lt;br&gt;（此处过程省略X万字，直接上结论）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，如何制造心流体验&lt;br&gt;马西米尼（Massimini）等人提出八区间心流体验模型：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/15/501544f707aaad41063293701d8e3b01_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;459&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;459&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/50/15/501544f707aaad41063293701d8e3b01_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当人们处于高挑战、高技能水平的时候，心流会产生，身心处于最积极，意识处于最享受的状态。当人们处于高挑战、中等技能水平的时候，好胜心将被激发，往往热衷于提高技能，以尽量接近心流。&lt;br&gt;当人们处于中等挑战、高技能水平的时候，会充分享受掌控带来的愉悦体验。&lt;br&gt;当人们处于低挑战、低技能水平的时候，无聊淡漠的心态会产生，进而放弃活动。&lt;br&gt;所以要制造心流体验的关键在于调整挑战和技能的相对关系，规律的进行1区-&amp;gt;2区-&amp;gt;3区的循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，如何制造持续的心流体验&lt;br&gt;芬兰学者Kiili曾经提出过一个体验式游戏学习模型：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/b0/5fb0eca67d9a34fe6a91a60d5317a0f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;361&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;361&quot;&gt;该模型非常类似人的血液循环系统，由一个构思回路、体验回路和挑战池组成。基于目标的挑战是整个模型的中心，持续不断的挑战维持着游戏动机和学习参与性，技能在体验回路中逐步提升，构思回路分为前观点生成和观点生成两部分，用户在面临挑战的时候创造性地生成未必正确的前观点，而后通过体验回路尝试解决问题并验证观点，最后在观点生成部分修正或强化观点，最终达到意义建构。&lt;br&gt;所以制造持续的心流体验的关键在于有一个完善的循环学习架构，引导玩家逐步的学习、提升技能，并面对新的难题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Part.3&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有了解决方案之后便是理论与实际设计的结合&lt;br&gt;（此处过程省略X万字）&lt;br&gt;下图是对乔纳森的SCLEs模型进行修改之后的游戏学习环境模型&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/76/41767fd78a51eaf329eb3a33cdfd58a3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;260&quot; data-rawheight=&quot;246&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;260&quot;&gt;&lt;br&gt;该模型的重点在于：&lt;br&gt;*任务的执行最终都表现为游戏者在游戏规则的框架内，以系统的自由空间提供的方式所进行的一系列基于决策的操作。&lt;br&gt;*任务的所有可行的解决方案构成了自由空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;常规情况下游戏分为PVP类型和PVC（PVE）类型。&lt;br&gt;PVP类型的游戏因为天生的优势，双方的参与空间直接影响到对方的挑战空间和自由空间，形成反馈循环，结果千变万化。只要有一个合适的水平评估算法和对手匹配机制，就可以实现心流循环架构。&lt;br&gt;PVC类型的游戏则需要严格的按照心流循环架构来布置关卡。&lt;br&gt;技能随着游戏进程的发展逐步提升广度和深度，挑战随之升级，心流体验在1区-&amp;gt;2区-&amp;gt;3区循环。&lt;br&gt;每一个关卡的参与空间、自由空间都是精心设计过，参与空间不断的掺入新的规则和道具，自由空间始终保持非唯一性&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，PVC类型的游戏的心流体验持续制造能力将在关卡链的最后消失，至于如何延续PVC类型游戏的心流体验持续制造能力，又是另外一个问题了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20443747/answer/18786510
</link>
<author>
丿未
</author>
<title>
哪款洗发水比较好？理由是什么？
</title>
<description>
看了很多回答，觉得大家可能忽略了一个问题，就是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;你觉得好，到底是基于什么标准？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;是自己身体感官，看了广告的夸张修辞，对品牌的信任，还是亲友的推荐。&lt;br&gt;个人觉得最靠谱的，是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;对比使用前和使用后的头皮状态&lt;/b&gt;，毕竟你感觉爽了，头发滑了，可头皮环境不一定好。&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为伟大领袖毛主席说过：不经过调查，就没有发言权！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主目的是找：洗发水。鉴于楼主提到了霸王，以及脱发。我预估楼主为男性，但好像有很多女同胞也关心这个话题。&lt;br&gt;由于资料太多，&lt;b&gt;我只把一些平常大家认为好，但其实根本不怎么样的大品牌洗发水的真实状况&lt;/b&gt;转述给大家，是的，转述。&lt;br&gt;特别是女性同胞们，&lt;b&gt;大家被大品牌的广告口口碑骗的太久了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~华丽的分割钱~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~^&lt;br&gt;相关资料来源：&lt;br&gt;日本一位高级美容室（就是理发店）的理发师，从业时间15年以上。评测过数百种洗发产品。&lt;br&gt;头皮照片拍摄方法：摄影前两天不洗头，在洗头之前拍第一次，使用相关洗发水连洗两次，吹风机吹干，在洗发后十分钟以内拍摄第二次头皮照片。&lt;br&gt;关于洗发水评测：所有成分每一项都从化学角度分析，分为1对头皮无害和2不明成分或有害两种。我就照搬日文，太多，不翻译了。&lt;br&gt;P.S：&lt;br&gt;1.&lt;b&gt;既然是洗发水，最重要的是把头发，洗，干，净&lt;/b&gt;。而且楼主有防脱意向，那么最重要的就是，去头皮油脂。&lt;br&gt;2.关于洗头，日本的理发师哥哥建议，每次洗头洗两次。个人感受：第一次基本没感觉，第二次洗会有清凉的感觉，我估猜是第一次去了油脂，第二次才真正洗到头皮。3.这是基于实际实验数据（虽然会有因人而异）的探讨，与国界无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面四部分，一为得票第二的&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yanzhenzhong&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;颜镇钟&lt;/a&gt;大哥的答案误区，这答案会害了很多男同胞的。二为&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jing-zi&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;镜子&lt;/a&gt;姐姐答案中，可能会有争议的部分。三为比较大的品牌的坑人产品的实际状况。四为产品推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;h3&gt;正题&lt;/h3&gt;&lt;br&gt;一·&lt;b&gt; 清凉 + 防脱发 —— 花王 SUCCESS 洗发水&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/04/2a04f19f6861f1856632b55c1bf01f1d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;240&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;240&quot;&gt;【&lt;strong&gt;サクセス薬用シャンプーエクストラクール&lt;/strong&gt;】成分表示  不好意思就直接日文了&lt;br&gt;有効成分：ピロクトンオラミン&lt;br&gt;その他の成分：精製水、ポリオキシエチレンラウリルエーテル硫酸アンモニウム(1E.o.)液、ラウリン酸アミドプロピルベタイン液、エタノール、アルキルグリコシド、ラウリルヒドロキシスルホベタイン液、POE(16)ラウリルエーテル、メントール、トウガラシエキス、ポリオキシエチレントリデシルエーテル、塩化ジメチルジアリルアンモニウム･アクリルアミド共重合体液、塩化トリメチルアンモニオヒドロキシプロピルヒドロキシエチルセルロース、無水クエン酸、香料、青1。其中无害成分简略说明。&lt;br&gt;「&lt;strong&gt;ラウリルヒドロキシスルホベタイン液&lt;/strong&gt;」&lt;br&gt;「&lt;strong&gt;塩化トリメチルアンモニオヒドロキシプロピルヒドロキシエチルセルロース&lt;/strong&gt;」作用，安全不明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题成分：&lt;br&gt;「&lt;strong&gt;ポリオキシエチレンラウリルエーテル硫酸アンモニウム(1E.o.)液&lt;/strong&gt;」长期使用导致细毛&lt;br&gt;「&lt;strong&gt;エタノール&lt;/strong&gt;」防腐剂，容易导致头皮炎症&lt;br&gt;「&lt;strong&gt;POE(16)ラウリルエーテル&lt;/strong&gt;」这个是防腐剂，因为容易混入致癌物质在欧洲争议很大&lt;br&gt;「&lt;strong&gt;ポリオキシエチレントリデシルエーテル&lt;/strong&gt;」洗净剂和软化剂，但浸透性强，容易进入人体，不好&lt;br&gt;「&lt;strong&gt;塩化ジメチルジアリルアンモニウム･アクリルアミド共重合体液&lt;/strong&gt;」是头发软化及防止静电，但对人体不好&lt;br&gt;「&lt;strong&gt;香料&lt;/strong&gt;」日本厚生劳动省（相当于卫生部与劳动部）表明其中成分对皮肤有刺激，容易引发炎症&lt;br&gt;「&lt;strong&gt;青1&lt;/strong&gt;」 被称作青色一号，对皮肤刺激性强，引发炎症可能性高。现在基本被当作着色剂。有导致癌变和畸变的特性，是企业用来降低成本，增加产品绚丽色彩的瑰宝（从企业角度而言，简直就是无视消费者）这尼玛坑爹纳&lt;br&gt;下面照片&lt;br&gt;花王&lt;br&gt;&lt;strong&gt;【サクセス薬用シャンプーエクストラクール&lt;/strong&gt;】使用前の頭皮画像&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/5a/365aa686c86b56ef5504ca8739e34474_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/5a/365aa686c86b56ef5504ca8739e34474_r.jpg&quot;&gt;【&lt;strong&gt;サクセス薬用シャンプーエクストラクール&lt;/strong&gt;】使用後の頭皮画像&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/29/fd2922f6a45cb10b71c210b19930662f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/29/fd2922f6a45cb10b71c210b19930662f_r.jpg&quot;&gt;油脂基本没有洗掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;花王&lt;strong&gt;サクセス薬用シャンプーエクストラクール&lt;/strong&gt;の評価&lt;br&gt;&lt;br&gt;　指通り 　　　　　★★☆☆☆☆&lt;br&gt;　推薦度   　　　　☆☆☆☆☆☆&lt;br&gt;　使用感　　　　　★★☆☆☆☆&lt;br&gt;毛穴洗浄度　　　　★★☆☆☆☆&lt;br&gt;　安全度 　　　　　☆☆☆☆☆☆&lt;br&gt;総合判定　　　　　★★☆☆☆☆&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;综上所属，还是别用了，这是毒草啊。&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yanzhenzhong&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;颜镇钟&lt;/a&gt;大哥也赶紧换牌子吧&lt;br&gt;～～～～～～～～～～～～～～～～～华丽的分割线～～～～～～～～～～～～～～～～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;资生堂丝蓓绮红罐，应该是这个图片。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/da/25da30f4bdd59dca689cb93d1e0d9421_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;235&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;235&quot;&gt;这个，很不好意思，日本理发师哥哥的网站挂了两次，发信给他说有部分资料找不回来了&lt;br&gt;所以关于资深堂这个红装的，我是没有证据的。&lt;br&gt;据我印象，在理发师哥哥的，使头发外表华丽的推荐榜单里，这个是排名第一。&lt;br&gt;头发柔顺度，使用感受度都非常好，有做spa的感觉。&lt;br&gt;但是，清洁度方面是基本为零，不能有效起到调整头皮环境的效果，不算是合格的洗发水。其实日本网上搜一搜，这个的评价也都不高的，但是无可否认，使用这个，头发的美丽级别可以提高一个大的档次。&lt;br&gt;我只凭记忆，相信与否各位女同胞自己掂量吧。&lt;br&gt;～～～～～～～～～～～～～～～～～华丽的分割线～～～～～～～～～～～～～～～～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;三，下面就是各大品牌的毒草了。品牌具体为为花王，宝洁，多芬，资深堂，潘婷。&lt;br&gt;由于图片太多太大，只放出一种，洗过后，的图片。&lt;br&gt;这几个品牌使用效果大同小异，理发师哥哥都不推荐的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/e4/85e4c37662e1a60e5f6047007d180ed7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/45/0845a9e2773af4782c009ff79d738e5e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/45/0845a9e2773af4782c009ff79d738e5e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/7e/9e7ee569132f31e045f35fb255bc7f2f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/1b/7e1b4b249d1248617078625c0b40a257_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;这个系列，以及&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/5f/6a5f26cdedc8d5cc0ad2aa443f42d5ec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;还有这个系列&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/a8/dea8d1df3f642a41ab205959ba969f7c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/3f/1e3f42208f076304f394df0a3b25bfd3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;还有这个&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/58/da5863f5c830479824a016fcebe61b01_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;大家要警惕啊，屈臣氏里基本都有卖的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多芬&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/e2/6ae28c7ee5f972a9e7d611003d8a3e7c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/94/d4941d566ba06776aceab03d1055ddd3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;112&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/be/c4bec532f28a4d4960ea722216723534_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/b7/deb79162a96413a0d14fa79b346c1d6c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;112&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;也就这个水准了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;资深堂&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/71/a671e531243c4dcdc761257a5a336e27_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/fc/87fcb64a32670782d226adb33117220f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;112&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/e1/ace185e037449a8551126f2c963fb186_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/e1/ace185e037449a8551126f2c963fb186_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/7f/a27f428439b26f7d3f8abd8430c19419_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;112&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;这个是剧毒，用的黄5和赤106的染色剂在除日本以外所有国家都禁用！极易引发癌变。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/bb/bbbbdc8800b3491cac7613ed6e3e3e1a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/5c/565caf4c22b67fb08a6dee8fbea918ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;112&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/a1/0da115e4c1760221fb911f2274e5840c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;112&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;112&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/4a/064a06d6a28afeff74779ed612e89aa9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;112&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;大家抛掉对品牌的崇拜吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宝洁的产品&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/23/7c234e465ca6326899fe63f8aa4b9bc8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/a2/33a2f439bab194523f5be7d03855e535_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;112&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/de/c8de40816b713a9e8ac415814c54bcee_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/98/11981ae3f89ce83cb030daa3cbc0ea66_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/bd/e0bd0b8878d3777dd59013c0376e214d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/00/d300a98ed9fb439fcc0ef0b91a9395bd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;br&gt;还有力士的&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/4a/e64abbd0b6f4bc55e1f1bffda927cfce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/49/42495f2fcd55cc7a58a7ef12651f632d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;112&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/09/43093f5d04558850de15fec945c18be5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;br&gt;潘婷&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/e1/87e116a079cfc728a813655a2f08eb21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/eb/6eeb8e1d304269e3e65f4143e361ea86_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;112&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;br&gt;先写到这里，去吃饭了
</description>
</item>
</channel>
</rss>
