<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19806268/answer/14718398
</link>
<author>
葛少华
</author>
<title>
《冰与火之歌》其中 white walker 在欧洲历史怎么解读？
</title>
<description>
2012年7月13日&lt;br&gt;  前段时间看了《罗马人的故事》12345，这两天突然想到，罗马历史上凯尔特人的入侵，马略对高卢人（凯尔特人）入侵的抵抗、凯撒对高卢的征服，情节何其相似。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  罗马文明就不多说了，有一本书《法国史》（我还没读过）应该对罗马化之前的高卢有系统描述，一开始凯尔特人对罗马的入侵只是一种打劫，就像游牧民族入侵农耕文明那样，掠取战利品后离开，没有定居改变生活习惯的意识。而导火线是因北方寒流导致的饥馑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  后来，寒流演变成了现实的威胁——日耳曼人。在高卢人眼里，罗马人是外星人（高度文明），自己是文明人，日耳曼人是野蛮人。因为日耳曼人当时崇拜火、树、等等自然图腾，也没有家庭（可能有共妻习俗）观念，对战败者没有怜悯，只有毁灭。日耳曼人越过了莱茵河，向西入侵，受到威胁的高卢部落中有一些也被迫向西迁移，但不可避免地和西面的高卢部落产生矛盾，于是凯撒借着“维稳”之名，把西迁的高卢部落灭了。然后又一鼓作气把渡了河的日耳曼人也灭了（外星人打败了野蛮人）。一开始高卢人很开心，觉得外星人太牛X了，但后来发现，外星人似乎赖着不想走了（当时凯撒在准备征服不列颠），于是不爽，想要反抗。结果是，这次外星人把自己给灭了。当然，开明的凯撒并没有像对付日耳曼人那样对待高卢人，而是将之罗马化了，也就是说，把文明引入了高卢，让“现代人”也变成了准“外星人”。于是，那些准“外星人”自然很感激，而非仇恨。后来凯撒和庞培对战，高卢人成了后期凯撒军团的主力，这是后话。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  回到《冰火》，长城以北就是历史上未开化时的高卢，“野人”对应高卢人，那么异鬼自然对应着日耳曼人，当然，也不是完全的映射，毕竟日耳曼人是人，异鬼不是人，小说是小说，不是真实的历史，绝境长城对应的哈德良城堡也位于不列颠，而不是莱茵河。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  不过，还是越来越钦佩马胖胖，对历史的解读如此到位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  那个琼恩·斯诺在第五卷结尾的剧情，（剧透）说不定和耶稣的三日复生还有一定的关联呢，且看他的下集分解吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  2012年6月24日&lt;br&gt;  马胖胖说，冰火最早的灵感来自于头脑中闪现雪地、狼、砍头、旁观的少年的场景。绝境长城的灵感来自于哈德良城堡。&lt;br&gt;而从冰火中浓重的历史气息来看，异鬼应该是某种恐怖的泛指物。其寒冷、恐怖的特性也许对应的是人类曾经经历过的最后的“冰河纪”（类似《后天》里的天候）&lt;br&gt;哈德良城堡，是大不列颠罗马化的某种标志物。而欧洲的罗马化是从地中海沿岸开始的，当时文明的中心经历了很大的迁移，从中东两河流域到埃及再到希腊化时代（亚历山大东征），再到意大利半岛（罗马共和国的崛起）……当时因为气候的原因，地中海沿岸的经济和文明要远比如今的东西欧（北海沿岸，包括不列颠、如今的法国、德国等地域）发达得多。凯撒的八年高卢之战，客观上将今天的法国罗马化了，而不列颠的真正罗马化要再晚一些。而那个时期的高卢人（凯尔特人）、日耳曼人、不列颠人，就如同冰火里的野人那样，持有的是文明世界格格不入的生活方式。而导致西罗马最终毁灭的，也正是蛮族的入侵（当时可能还是由气候变化驱动）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，关于黑死病，也是一种可能，当时对中世纪欧洲造成了毁灭性的影响。但这是在更晚的时期，与游牧民族（如蒙古）的入侵有关。当时的文明中心是东罗马帝国（拜占庭），而西欧是基督教同化下的原蛮族王国。因此，黑死病的爆发被视为宗教原因，但其源头好像是起于围城（人祸）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小说毕竟是虚构的，只是把很多历史元素糅合在一起进行加工创作。但异鬼的形象设计得很有创意，因为其糅合了很多很多东西，超自然力、宗教、野人、寒冷、黑暗、人们普遍的恐惧，可以被战胜的具象化特点。但因为只是在马丁的小说中出现，不想吸血鬼、僵尸等已经有了定论，才会引起争议。具体的源头，也许只有马丁自己最清楚。&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19891093/answer/16295134
</link>
<author>
付小贝
</author>
<title>
谁能挑战大众点评网？
</title>
<description>
业内人士说两句，很早就想说说这个类型的公司了。另外其实写这段话的情况是我老婆需要写论文，我就当草稿先码点字，哈哈。其实不是想说谁能挑战大众点评，而是想说说大众点评的优劣，抛砖引玉看能不能让知乎的大牛们弄个解决方案出来。&lt;br&gt;要挑战甚至干翻大众点评，先要知道大众点评的优势或者根基是什么？&lt;br&gt;第一.海量的商户信息。&lt;br&gt;第二.累积多年的UGC点评内容。&lt;br&gt;第三.已经形成的忠实用户与移动/线下渠道（包括各城市入驻的销售团队等）。&lt;br&gt;------------------------------   &amp;lt;第一  海量的商户信息累积&amp;gt;   ---------------------------------&lt;br&gt;      Dp起源于上海，经过近十年的数据累积。目前上海地区至少餐饮商户的覆盖率已经非常高了。但全国范围内看，点评的模式决定了它前进会比较缓慢。杭州地区餐馆收录就不如已经僵尸化的阿里系口碑网（这个等下说），原来在北京的饭统也领先于DP，不过后来走了类似订餐小秘书的路。但好在其他对手也不争气，腾讯目前实施的还只是跟随战略，没有特别发力。阿里本来有机会可惜由于一些问题耽搁了，而且本来也不够重视。&lt;br&gt;      大众点评的商户添加是由用户和点评的销售共同完成的。一些喜欢分享的用户发现家附近出现了一些新餐馆或者美发店什么的就去添加在点评网上。顺便写一篇消费体验获得点评积分，再顺便在朋友圈里炫耀一下我是美食达人等等等。除此以外就是点评网的线下销售人员了。点评的销售按照行业分为餐饮类和非餐饮类两种。再根据地理区域划分成不同小组。再根据街道、区块等划分给销售个人。销售们每天的任务就是在区域内逛大街，每家门店进去推销点评的三个产品：关键词排名、电子优惠券、团购。如果销售发现之前某家门店倒闭了（改名字了、暂停营业甚至换电话了等情况），就可以去页面上报错（当然普通用户也可以）由点评网后台编辑进行核实后确认修改和更正。如果区域内有新店开张，销售是最开心的，意味着有潜在客户存在。销售会把新门店添加在点评网上并展开销售工作。&lt;br&gt;       说到这里大家就应该知道了点评的商户数据是从何而来。这样累积的数据可以说准确率会非常高，也能够做到及时纠错。因为其实靠的就是人工梳理。这样对一个用户来说，对大众点评的依赖度会很高，因为同样是在一个区域内搜索餐厅，大众点评无论是结果数量还是准确度都要高于后来的竞争对手。当然之前有很多对手抄袭他们的数据，但毕竟这是本地化的业务，用户习惯很难改变。即便是有一个后来的网站，有和大众点评完全一样质量的商户信息而没有特别突出的其他价值的话。用户不会花那个外太空时间去重新了解一个和以前完全一样功能的产品。&lt;br&gt;-------------------------------  &amp;lt;第二.累积多年的UGC点评内容。&amp;gt;   -------------------------------&lt;br&gt;然后说说第二点，也是点评网的核心——用户点评。&lt;br&gt;     点评网其实解决了用户两个核心需求：&lt;br&gt;第一是找店。不管是吃饭、美容、洗浴、休闲、还是婚纱照宠物店。都能找到。&lt;br&gt;第二是找到店铺以后面临着选择。以餐饮为例，市场上提供服务的商家太多了，这其中良莠不齐，消费者的试错成本很高，这样对于一个饥肠辘辘想找餐厅却面临着五光十色地招牌、广告、DM的小白吃货用户来说。最先想到的就是想知道已经吃过的食客的看法，大众点评的评价体系列出了餐厅总评分，口味、环境、服务三项细则分数，基本上就能够快速判断一个餐厅的情况。再加上之前用户提供的人均消费金额。新的用户很容易选择自己可接受的餐厅，避免吃了以后肉疼付不起钱之类的尴尬。如果还是不能决定，用户就可以根据之前其他消费者的详细评论来帮助判断，例如菜品照片、就餐环境、服务员态度，甚至菜的口味偏甜偏辣都能知道个大概。这消除了用户和商户之间的信息不对称。&lt;br&gt;       大众点评成立于2003年，其实当时的用户分享心态和现在大有不同。2003年的点评网早期用户，是将这个网站当做一个美食家老饕们分享经验甚至有些炫耀意味的平台。在08年以前大众点评网上有一大批的资深吃客，他们对大众点评早期的贡献非常巨大，一些高级用户的评论可能导致一些餐厅一夜成名，天天客满。这极大地推高了大众点评的影响力。尤其是一些新生餐厅，这段时期中上海崛起的辛香汇、厚味香辣馆之类的都在此列，而点评网对添加店铺、撰写点评上传图片等用户行为进行奖励——给予积分可以用来换取小电扇、公交卡等实用小物品。也增加了用户粘性。另外如果你在那个年代上大众点评会发现点评内容两极情况比较突出，因为早期用户较少，而且乐于分享的用户也不多，那么用户愿意写点评无非两个原因：要么特别满意，觉得不表扬两句对不起商家的招待。要么特别愤怒，因为以前被商家坑了最多店门口吵两句就没办法了，现在总算找到发泄口了，各种发泄不满各种喷，恨不得在愤怒的驱使下十分详尽地将餐厅老板祖宗八代拍扁了摊在地上印成画给大家展示。也促进了点评内容作为一种评判工具的成长。&lt;br&gt;-------------------------------  &amp;lt;第三  已经形成的忠实用户与线下渠道,&amp;gt;   -------------------------------&lt;br&gt;      有了前面的根基，实际上大众点评已经有了非常好的工具性，它实际上是一个贴在公开网络上的商户黄页+用户经验分享平台。但是大众点评的用户使用习惯也是经历过翻天覆地变化的。&lt;br&gt;      大众点评的早期更像个美食指南媒体，聚合了线下网友们的评价后，每年结集出一本《上海美食指南》内容就是总结网友们评论较多的店铺然后集合在一起出那么一本书，在各种小清新书店里贩售。后来里面开始附带上一些商户的优惠券，还能够打折。这在当时很多吃货群体中相当受欢迎。这也促成了大众点评最早的营收模式：电子优惠券与关键词搜索排名。&lt;br&gt;      从2005年开始，大众点评网开始推广自己的会员卡，其基本模式是用户持卡到特约商户去消费可以根据消费金额获得积分，积分是可以用于兑换礼品的。另外很多特约商户可以打折。&lt;br&gt;      2004-2005年期间，HP 索爱 多普达等智能手机开始出现，用户开始用手机上网。大众点评的L君注意到这一点，大众点评开始WAP布局。&lt;br&gt;      2006年1月拿到了红杉的第一笔投资，同月，推出了电子优惠券。这是大众点评在互联网上的第一个可以创造营收的产品。其模式是以按月收费的形式向商户收取，早期定价约800-1000元/月（当时了解的不是很清楚，大概数吧，到了2009年他们有新用户体验套餐是2个月电子优惠券+基本关键词收取6600元，偏远地区还有优惠）商户付费之后在大众点评的网页上该商户的页面中会出现优惠券下载的功能，形式为图片+文字描述规则，用户通过打印优惠券到店出示享受折扣（请参考KFC），后来加入了方便的短信下载功能，用户在页面上填入自己的手机号码，会免费发送到手机里，到店家以后给店家展示一下短信就可以了。这在当时可比天天带着一大堆分不清的各种VIP会员卡方便多了。2006年10月推出了关键词排名，这个模式其实就是学习Google了，非常好理解，不过点评网没有采用百度的竞价排名，而是将定价权控制在自己手里。关键词越热门，定价越高。略有区别的是后来大众点评的排名细则有所变化——搜索结果页一共18个结果，前三位的页面底色和4-18位细微区分，收取的费用比较高。但排序是随机的，也就是说你付费后一定排在前三名，但用户每次打开页面你的排序是1、2、3随机的一个。4-18位也是一样的，当然价格就低一些，之所以这样区分是因为当时大多是显示器首屏就能看到前三位。自然曝光价值不同。&lt;br&gt;      在2007年以前，大多数用户是这样使用大众点评：1.确定自己的行程（比如要去某商圈或者家附近）—&amp;gt;2.上大众点评搜索关键词（谷歌投资前还没有地图功能，只能靠描述性的词句，例如：人民广场、徐家汇）—&amp;gt;3.看商户的评分和评价，再顺便设定一个消费预算范围。—&amp;gt;4.选定餐厅，电话预定或者记录地址直接去。如果有电子优惠券，打印或者短信下载了去。&lt;br&gt;       2007年以后，随着IPHONE和ANDROID机群的出现，大众点评迎来了一个新的增长点，他们很早就开始和线下的手机厂商谈合作，包括一些山寨机上都会预装大众点评的应用。这是点评产品负责人L君非常有前瞻性的一步，这步棋直接决定了和大众点评同质化的口碑网、丁丁网、饭统网、咕嘟妈咪、订餐小秘书等之后很难再有作为。因为移动应用改变了用户的原有使用习惯：从必须出门前做功课、打电话。变成了随时随地可以获取信息和优惠。而最早开始使用移动应用的用户又正是大多数餐厅、KTV和咖啡馆这类商家们最想要的用户群——年轻、愿意外出就餐和娱乐、乐于分享、消费频次高。大众点评对这类用户群的先入为主使得后来的类似竞争者只能处于跟随的状态。因为越早接触用户，就越早了解用户需求，越早开始改进。最后结果就是大众点评的用户体验一直是这类应用中最好的。后来者如果没有颠覆性的新价值，已经很难超越。再加上之前4年累积的点评和商户信息作为数据基础，这时候不拿出点又粗又大又硬的东西来（ 节操君？！节操君你去哪儿？不要离我而去啊~~），干翻大众点评谈何容易？&lt;br&gt;       2007-2009年这个阶段，大众点评开始深耕上海和北京市场，招收大量销售人员，线下犁地一般一点点去对商户狂轰滥炸。推销关键词和店铺优惠券两个产品（实际上非商业中心的商户购买这两个产品的ROI相当低，实际是赔钱的，这个后面细说）。可以说到了09年末的时候上海几乎有价值的店铺都接触过大众点评的销人员，甚至连拉面馆（对，就是兰州拉面）和奶茶铺子都覆盖过。杨浦区五角场附近甚至发生过商户联合附近整条街的店铺抵制大众点评的某C姓销售的事情。&lt;br&gt;       虽然产品仍有缺陷，虽然业务形态还有不合理，但不可否认这样的深耕也加深了大众点评的影响力和渗透力。大众点评在塑造了几个成功案例和扩散了一定知名度后开始拓展线下会议营销。其模式是租下一些酒店的会议厅，以餐饮行业/休闲行业峰会的名头，让销售邀请自己的潜在客户到场。找一些效果不错又在圈内有些影响力的商家老板畅谈和大众点评合作的“成功经验”，在集体洗脑的情况下促成合同签订。这里关于大众点评的合同细节也值得一提，他们始终灌输广告要持续一段时间才能有效果的理念给商家，因此一般的合同周期都是以3个月为最小周期的。而且强调关键词吸引+优惠券促进的组合效果，商户如果签约，购买一般关键词+优惠券组合的店铺基本上每个月的投入会在3000-4500元。而这里面很多商户其实效果并不明显。实际上只有位置好、实力强、有特色的商户的效果才好。可以看出大众点评的这一模式走得是典型的二八线路而并非长尾效应。&lt;br&gt;      2010年6月，大众点评开始进入团购业务。这又一次给大众点评提供了新的增长点。实际上，大众点评做团购是有相当大的优势的，优势就是之前累积的评价和商户信息。其实当年美团、糯米、拉手的团购页面上大家都能够看到大量引用了大众点评的用户评论内容。这无异于帮着大众点评做广告。2010年底拉手坐上团购交易总额第一位的时候，大众点评排在第六位，但值得注意的是拉手是靠全国范围达到这个位置，而大众点评只有7个城市。如果统计北京和上海地区的成交金额，大众点评远远领先其他团购网站。其实这个逻辑很简单，在大家优惠价格差不多的情况下，大众点评同时可以查信息、看别人的评论，还能做优惠券之类的后续营销，功能比其他网站完善得多。在团购退烧的时候大量网站谋求转型，这时候大家才发现大众点评早就不需要转型了。实际上11年开始大退烧的时候，很多大牛站出来分析团购市场的未来，无非也就是说几个大的能活下来。但到了今天活到最后的纯团购网站又有几个呢？真能留存的就是阿里的聚划算、有根基的大众点评、还有没有盲目烧钱的美团以及数得出的几个。团购真正显出原形：只是个类似广告的业务形态而已，不是什么颠覆行业的“革命性商业模式”，在团购浪潮中活下来的商家，依然是那些产品够硬、服务到位、深耕细作的商户。&lt;br&gt;       张涛曾经说过未来大众点评的业务重点就是团购，幸运的是不到一年以后他还是醒过来了。改口大众点评的业务重点在移动端。此时从2003年成立至今，大众点评网已经共经历了四轮融资。实际上到了2012年8月，大众点评基本完成了团购和移动端的布局预期，真正算初步是站稳了脚跟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;============   下面说说大众点评的缺陷和潜在危险就能讨论怎么干翻它了  =============&lt;br&gt;      第一 原有的商户信息累积门槛并不高，遇到巨头都不能称之为门槛&lt;br&gt;      北京有个做外卖的网站叫美餐的，团队规模不大，就靠自己人去跑和利用点评、饭桶之类的现有信息，也建立了不错的商户信息库。基本涵盖了所有可送外卖的商户。上海也有类似的“饿了么”。这说明随着时间的推移，点评的潜在竞争者获得数据的成本越来越低，而最悲催的就是点评的这部分信息的版权是用户的，它无法设置知识产权这方面的壁垒。&lt;br&gt;      随着高德等有地图牌照的公司收集的线下商户信息越来越全，点评这方面的累积可能很快会被消磨掉。高德地图已经提供商场的室内地图，再进一步很可能是货架分区之类的店内地图，如果配合Google Glass之类的设备，点评找店铺这个功能可能很快会落入地图导航类公司的手里。NOKIA那个街景也是类似的功能。到时候用户的入口很可能是从地图软件进入找店。大众点评失去了作为第一入口的部分流量。&lt;br&gt;      因为点评没有自己的地图系统（一直是用google,中间好像换过一段时间）信息这方面的优势很可能会被阿里、企鹅、百度之类资源整合能力更强的巨头瞬间踏平。就算是小公司进入这个领域，也会因地图厂商的数据完善而可以无视点评的商户数据累积优势。这有点像互联网磨平唱片业的微观翻版---即原有内容壁垒因共享信息的高速增长而崩塌。&lt;br&gt;     ---------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;      第二  大众点评的“点评”这个命根子不进步会非常危险。&lt;br&gt;      用户的点评内容是大众点评重中之重的核心，也是点评网所有业务的根本。点评网一向将这个领域视为核心，中间多次改版和修改评分规则等也是为了完善点评信息的有效性。可惜有些问题不是单靠规则或者展示方式就能够解决的。&lt;br&gt;      对于一个用户来说，看点评的目的是辅助自己判断要不要选这家店消费。这里涉及到大量的个人喜好和随机因素（比如这个人当天的心情，是不是赶时间等等）。一家店的评价数累积到一定程度之后再增长其意义就不太明显了，边际效用会越来约低。以餐厅为例，一家店有1000个点评另外一家店有5000个点评，你会把这些评论全部看完么？或者你仅仅依靠点评数量就会选择餐厅么？不会的。你还是会先判断餐厅类型，比如是中餐还是西餐，川菜还是鲁菜。辅助看大家对口味、环境、服务的总评分，再加上价格来判断。这里面还有很多不确定性因素，比如一家店开了10年有1000个点评，另外一家店开了一周就有500人评价了，显然评论少的店更热门更值得期待。&lt;br&gt;      由于点评的开放性，必然导致大量垃圾评论和无效信息的干扰，点评本身也一直想要用一些手段来过滤这些内容，可惜语义识别是个大难题，点评短期内搞不定这件事。因此也只能简单依靠撰写评论的用户被赞次数、用户级别，在线时间等等因素选择一部分“高端用户”提高这类用户的评价权重。实际上，点评网在SPARKLE用户的运营上相当简单甚至有点粗放。这点我觉得可以向知乎学习，知乎也可以引以为戒，避免犯错。&lt;br&gt;      因此如果有一个点评网的潜在竞争对手进入这个领域，只要它能够提供更准确的评论或者更有效的信息，这些海量的点评都是浮云。比如我有个APP（我才不说微信呢）除了能让你看到别人的评价，还可以预约排队，在线点菜，我还能看到别的食客对这道菜的评论。排好队快叫到号了，商户还能推送信息给我提醒我还有多久，甚至我能告诉商户我已经到门口了正在停车麻烦你等一下。&lt;br&gt;     用户的最终需求很简单：快速准确得找到想要的餐厅，开开心心吃顿饭。&lt;br&gt;试想一下下面几个场景：&lt;br&gt;      晚上要吃饭，可惜餐厅太火爆定不了位子，先用老客户的身份网上预约排个队，到了先进。&lt;br&gt;      众口难调，点菜都要很久，大家先手机选好各自想要的菜品，汇总一张总菜单就好&lt;br&gt;      排队人多我就先去逛逛，不用担心回来叫过号了。（有小团队在做）&lt;br&gt;      餐厅人真多，别人叫个服务员点菜叫半天，我都已经手机下单到商家后厨了（中兴在做）&lt;br&gt;      餐厅人真多，别人叫个服务员买单叫半天，我都已经手机支付完成了还有折扣（很多人在做）&lt;br&gt;      明明菜单上写个微辣，谁知道这家店老板超重口味，比别家重辣还猛，好心的其他用户特别高亮         了这一条特点，避免我被辣成哈士奇。（这其实是汇集其他用户对点评内容梳理和再激活）&lt;br&gt;      这些点评网都做不到，还有很多很多。很多产品经理或者创业者老是说用户没什么特别的需求，可是用户为什么还是很痛苦呢？这还只是餐饮行业的例子，KTV呢？美容院呢？洗脚城呢？会所呢？酒店旅馆呢？（节操君~节操君你回来啊~怎么又走了~~）&lt;br&gt;      FACEBOOK目前正在打造的FGS其实就是个很好的范例，Groupon和Yelp这个大众点评的复制品都应该在这东西面前颤抖。你觉得是你的至亲好友和一些互联网上的传奇美食大神向你推荐一家餐厅会让你有欲望，还是一群不知道是谁甚至语句不清长相猥琐的“其他消费者”让你更有消费欲望？&lt;br&gt;      地理定位、用户评论、分享这些功能正在成为互联网产品的标配，如果只是靠这些东西，你不可能动大众点评一星半点。但是更贴近用户，你会发现大众点评对用户的运营和捕捉还是too 羊~too 新迫~耐呜~的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       ---------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;       第三 关于点评的线下渠道运作&lt;br&gt;       这一点我觉得大家可以借鉴淘宝，淘宝的卖家有相互交流，点评网的商户由于人群特性很少交流甚至相互排斥。其实餐饮和实体店老板这个人群是互联网程度认知度和渗透度最低的用户，大众点评对他们的教育和开化远远不足。但是我也曾经听到过开洗脚店和饭馆的老板提出建立行业标准甚至采购联盟这样的东西。实际上大众点评在全国的渗透深度其实非常浅表。说到这里想起前段时间马云和王健林的一亿赌约。我倒是感觉实体商户和电商是能够实现共赢，比如物流整合、比如信息共享，很多行业是电商解决不了的，随着个性化需求的膨胀，很多非标产品会出现在市场上，也意味着更多机会的出现，线下门店应该提高服务在价值中的占比而不再是单纯依靠产品。线下商户是应该顺应互联网行业的发展求变，墨守成规固步自封就算电商不革他们的命今后也会有其他X商过来做这件事。我特别同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@魏志成&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wei-zhi-cheng&quot; data-tip=&quot;p$b$wei-zhi-cheng&quot;&gt;@魏志成&lt;/a&gt; 的观点，不要上来就想着搞垮谁，干掉谁，双赢甚至多赢是最好的结果。君不见Google已经让科幻小说里的无人驾驶汽车和龙珠里的战斗力探测器出现在我们身边了，我们的百度还在跟360泼妇骂街一样撕头发糊脸呢。嗯嗯，有点跑题了。写这么多也开始混乱了，休息一下，回头来补充一个失败案例————口碑网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;========题外内容：口碑网是如何失败的，我一直认为失败的案例比成功的更有价值========&lt;br&gt;&lt;br&gt;      与大众点评相比，口碑就算不是个富二代，也应该是小康家的孩子。如果从资源上看，口碑网可以调用的资金、技术、人才都远远比大众点评丰富。这样一个网站是不应该失败的。从时间上看，口碑正式上线于2004年6月，大众点评们当时还在一个阴暗的小高层里面办公，每天望着路口奢华的中移动大玻璃房子，楼下还有铁皮简易房的小卖铺，电梯里很多快递公司和小公司上上下下搬货。在当地也没什么名气，其实口碑进入市场的时间一点也不晚。&lt;br&gt;      淘宝人总喜欢说“方向对了，就不怕路远”。这句话其实就是说的专注和坚持，可惜口碑三次业务方向都没错，这一点在后来都由别的网站进行了验证。只是他们没有走足够远，也许口碑缺的就是那么一点点坚持，也许缺的就是那么一点点细致。可惜成功往往离我们的距离就是那么一点点。&lt;br&gt;      说了好多废话，其实我打算从两个角度来谈谈口碑的问题，一个是口碑战略层面的东西，几次业务调整的情况，还一个是产品和运营这些细节的东西。说实话口碑的这两块问题一直纠缠在一起，相互影响。造成了最后的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一个角度 不停变动的业务重点与战略方向&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;       2004年6月口碑正式上线，当时整合了易赁网的资源，主打房产信息。如果坚持下来很可能我们今天就看不到搜房网什么事儿了。客观地说，2004年进入房产信息市场不是个爆炸性增长的时间点。因为那时候房价还没开始飙涨，房子还不是社会热点。我们还没经历A股6100点的全民打鸡血，市场上的热钱还不汹涌，没有那涨潮般泛滥的超发货币，通货膨胀还是温和的。其实只因为2003年我们的总理还叫朱镕基。。。跑题了。。。好了我回过神来继续写。在07年房价开始狂飙的时候，房子一举成为热点，口碑在干什么呢？不好意思，06年口碑就开始转型了。&lt;br&gt;       2006年10月，阿里巴巴注资口碑网。当时高层的想法我无从考证，只能推断是不是感觉口碑有钱了，房产信息这个小市场容不下口碑这条未来的大鱼，亦或是收到了阿里集团的一些指示。口碑开始向大而全的方向迈进，全线进入百姓身边的生活消费领域，提供广泛的生活信息。看起来很眼熟对不对？嗯，你们猜对了，就是那个“神奇的网站”，那个“啥都有”的网站，还有那个“快速、免费、卖得掉”的网站。如果口碑坚持下来，今天也许我们看不到杨幂在那刷场景，姚晨骑驴逛大街，一群人扔掉旧东西换回一袋子钱。而是我们会说：“口碑网好神奇啊，上面啥都有，快速免费还能卖掉二手货”。&lt;br&gt;        2007年大家都很忙，香港回归十周年、全国备战奥运会、房价开始嗑药一样猛HIGH。这一年大众点评网开始小有名气，大家热炒了很久的web 2.0概念却没想到在中国有了范本。Google大笔一挥给了大众点评400万美金。也让其他人发现原来从餐饮市场切入本地生活服务是个好入口。于是口碑也不甘落后地开始行动。阿里集团可以说投入了不少的资源，到了2008年7月，口碑网直接被并入雅虎中国，这在品牌形象、技术力量、搜索优化、用户数量、市场拓展等能力上给口碑注入了相当大的推力。只可惜这些优势在后来的几年内没有看到任何爆发式增长，业务重点不断地调整。甚至在2009年并入淘宝网之后借用淘宝的流量依然没有大的起色。直至2011年大调整，口碑最后只剩下了一层皮，业务拆的拆，挪的挪，小二们各奔东西。那些用食物给自己起的花名随着吉祥物阿铛一起消失在变幻莫测的业务调整中。&lt;br&gt;      阿里六脉神剑中有两条拿来说口碑的事儿挺特别的。&lt;br&gt;      一个是客户第一，任何产品，任何企业想要赢得市场，首先要贴近客户，从客户的角度出发，以客户的需求为核心。这是每个产品经理奉为金科玉律的东西，只可惜人人都会说、少数能理解、极少数能做到。我觉得客户第一是个特别真理的东西，宏观上说，口碑的业务调整真的是跟着用户走，因用户而调整的吗？微观上说。口碑的产品从客户需求出发了么？那些交互、功能、视觉的细节是怎么确定的？团队内部来说，我一直觉得“客户”这个词可以引申很多东西出来，同事之间，公司部门和部门之间，是不是用客户第一的心态去对待自己的战友？显然有些公司做得不够好。&lt;br&gt;      另一个是拥抱变化，我的理解是对市场变化的敏锐应对，对创新来临的快速接受，对业务调整的迅捷适应。显然口碑经历了很多的变化，可惜能拥抱在怀里的不多。&lt;br&gt;      地理位置上的差异，其实也是一个很大的问题。口碑的大本营在杭州，这其实是个劣势，杭州市场无论规模还是影响力都远不如上海，就最近的数据看，上海的餐饮类商户大众点评收录了65000多家，杭州只有16800左右，就连西南地区的成都都有23000+的收录量。举个极限的栗子：假设口碑深耕细作杭州市场，同时大众点评深耕细作上海市场，大家完全不向其他城市扩张，等到向外扩张的那一天同时开始辐射周边城市，大家觉得哪个更具有优势？&lt;br&gt;      我知道口碑同学们心目中的一线城市是北、上、广、深、杭。但是本地生活服务就是个本地的事儿。阿里巴巴从杭州起家完全没问题，淘宝从杭州起家也完全没问题。因为他们做的是全国甚至全球业务，交易机制是没有地域限制的，服务机制也是没有地域限制的。但口碑就会吃亏。花同样的时间培育出来的市场质量是完全不同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二个角度 产品/运营细节与业务模式的混乱和缺陷&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      对于口碑早期的产品我只能说抱歉，因为那个时候偏安杭州，我确实了解不多，一开始也没有深入研究过。不过近几年的一些细节和情况，我还是能说一下的。&lt;br&gt;      无论大众点评还是口碑，由于本地化服务自身的特性，向其他城市扩张都是缓慢而艰难的。可是大众点评在细节的控制上远远好于口碑。&lt;br&gt;      大家现在就可以做一个测试：请你们打开浏览器在百度或者google里输入例如：北京 美食、上海 餐饮、这样的关键词，请注意首屏的搜索结果都来源于哪个网站。如果你们还想试，可以搜长春 美食、青岛 美食、合肥 美食这样的二线城市关键词。还不行，你们试试三亚 美食、丽江 美食这样的旅游城市的组合。试试看大众点评的结果有多少是不在首屏的。如果不在首屏，又有多少是不在首页的。最后再注意一下，这些是百度的付费排名还是自然结果？&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在大家可以设想场景了。假设我是个小白+吃货用户，我们这个城市没人知道大众点评是什么的东西，我上网只知道百度搜搜美女图、百度一下狗血电视剧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;       突然有一天我三叔要带我去北京旅游了，作为一名吃货，怀着兴奋而激动的心情我当然想要了解一下北京有什么好吃的。百度给我的结果来自一个叫大众点评的橘黄兮兮的网站，一看到黄色系的网站我就莫名地兴奋啊！点进去我发现还有好多好多好吃的，还能看到吃一顿得花多少钱。哎呀我晚上得跟邻村的二狗子借点钱去，省得钱不够买回来的车票了。哎呀还能打折？！先下个打折短信的说。哎呀还能找别的城市？！甚至还能找到我所在的城市？！然后我愤然发现我家门口我最爱的包子铺竟然不在搜索结果里。正当我打算骂街的时候页面提醒我可以添加啊。必须怀着十二万分激动的心情添上这个内容啊！！明天一早，哦不，吃过晚饭，我就找包子铺的小花告诉她我帮他爹的包子铺给登到网上去了。这下十里八乡的不得响当当啊！他爹一高兴准把小花嫁给我。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 上面这个场景是为了扯淡。可是大众点评的SEO很早就开始做了。任何一名潜在的游客都可能成为大众点评的传播者和种子用户。现在我们是无法验证当时口碑的搜索结果在什么位置了，不过我可以坦诚地告诉大家就算是搜索杭州，前几页的美食相关结果里，大众点评也是和杭州本地涉及美食的网站或者论坛不相上下的。而口碑在这方面做得东西远远不够。&lt;br&gt;&lt;b&gt; 再说视觉&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      我们今天能看到的口碑网，是在2011年拆分前进行过一次改版的最终极版本。我们先说这个改进后的版本。请见下面两张图。&lt;br&gt;&lt;b&gt;      大众点评截图 ↓&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/ec/28ecbae395856e72d4fae81bea781cba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1238&quot; data-rawheight=&quot;854&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1238&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/ec/28ecbae395856e72d4fae81bea781cba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; 口碑网截图↓&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/cf/decf4365e1b53965d61825e8cdc9603f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1502&quot; data-rawheight=&quot;1044&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1502&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/cf/decf4365e1b53965d61825e8cdc9603f_r.jpg&quot;&gt;大家思考几个视觉和评分规则上的问题：&lt;br&gt;      哪张更简洁和直观？哪张能让你快速了解你想知道的信息？有没有哪些信息是你不了解或者容易对你造成误导的？&lt;br&gt;      我说说我的判断，作为一名食客，我需要在搜索结果里方便地挑到我想要的餐厅。下图为什么不如上图好：&lt;br&gt;      1.在搜索结果列表页这些图片很小，如果我希望详细看到菜品图或者环境图，证明我需要这个信息，那么这张图片给我的帮助是不足的，我会点进相册去看和筛选。如果我对图片什么的不需要了解，这张图片会对我的视线造成干扰。而且有的显示店面、有的显示菜品，到底想表达什么呢？在信息优先级上，不同食客有不同需求，但大家共同关注的无外乎价格、味道、服务、环境其中的一项或几项，图片能够传达的信息是环境和菜品的外观这两项。但是占用了这么大的面积显示不确定的这两个信息。这个逻辑明显不妥。&lt;br&gt;      2.下图左上角的序号是排名还是仅仅是序号？如果是排名，依据是什么？如果不是排名，这个序号有必要放吗？&lt;br&gt;      3.由于图片压缩了页面空间，导致文字区域宽度不足，稍长一点的地址在这一页显示不全一定要点到详情页去看。&lt;br&gt;      4.假设我今天是请朋友吃饭，想在结果中按照环境评分排序筛选一个环境好些的餐厅，上图点一下就好，下图要点两次。&lt;br&gt;      5. 98%的好评率，对一个餐厅来说，什么是“好” ？是一般 不错 挺好 非常好 还是超赞？这个好评率对我有什么帮助呢？如果一个餐厅是98%的人都觉得是不错，另一个餐厅是98%的人都觉得超赞，这个98%明显对我来说是个无效的数值。&lt;br&gt;      6.一般人习惯打分是5分制 十分制 百分制。口碑界面中的口味、服务 这些单项分为什么是显示只有4这样的个位数?这是因为大众点评的规则是0-4分打单项分，显示在页面中的口味26等 是综合多名用户给分以后通过简单算法给出的总评分。而口碑界面中的单项打分制抄袭大众点评1-5颗星，但后台计数规则仍为0-4，因此口味这个属性显示出来是个奇怪的4分，但其代表的是口味分最高，这不但不符合一般用户习惯和认知。更不符合中国人不喜欢4这个数字的习惯。对于口味、环境这类主观性很强的属性，这样的显示模式明显很粗糙。&lt;br&gt;      7.大众点评的优惠两字红色字体，突出、吸引用户，大家都知道中国用户对价格敏感。为什么口碑连突出优惠这种事都想不到？&lt;br&gt;      从页面样式到判定规则，尤其是那个好评率，大家想到了什么？是的，淘宝！&lt;br&gt;      从这些细节可以看出来口碑的交互设计和视觉设计师们给自己网站的定位是本地生活业务的淘宝网。这是个多么畸形的定位！淘宝网是放之四海而皆准的无敌商业模式+无敌交互界面么？&lt;br&gt;      而且这个界面还是经过改良的，口碑之前的界面里不会显示口味 不会显示服务 不会显示环境评分。只有那个光秃秃的98%好评率。其实别的地方问题还有很多，包括详情页的视觉设计、功能结构等等等等如果再写下去我觉得可以连载上半个月。就不再赘述了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;核心内容----用户的点评&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       至于会员运营这类的东西比较繁复，有兴趣的同学可以和我私下交流，我就不在这里写两家公司的差别了。我简单说说口碑的点评与大众点评的点评规则之间的差别。大家就能看出个一二了，这东西是这类网站的核心，可惜口碑还是没能仔细想想，产品经理基本上还是照搬了淘宝的逻辑和规则。口碑的点评字数限制范围为8-2000字，改版前是1-2000字。这样很多的评价内容就是：好、行、不错、凑合、还成、一般。现在是：“我感觉还不错吧，哈哈”、“味道挺好的，哈哈哈哈哈”。这样的内容能对其他用户有什么帮助？最关键的是口碑的点评是可以无限次添加的，也就是说我愿意得话，可以一个人在一家店下面刷这种哈哈哈哈哈哈的评价刷到死。大众点评网的字数限制是30-2000字，以前我记得曾经是50字以上的才能提交，这极大限制了无脑点评的产生，而无意义的乱七八糟点评还会被算法隐藏不默认显示。一个ID在一家店铺下面只能写一封点评，这和知乎一个问题只能回答一次但是可以修改是一模一样的。&lt;br&gt;       可以看出，口碑在这种UGC内容的产品和运营管理上是有多么粗放，这样给消费者的用户体验能够好过大众点评吗？&lt;br&gt;&lt;b&gt;内部管理与业务逻辑的问题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其实写到这个地方我已经不想写下去了，因为我发现口碑居然经不住我这么简单梳理一次。到处都是漏洞。不过做事做到底，还是把这篇杂文完成吧。&lt;br&gt;      口碑有才的员工还是非常多的，比如FW，比如做商户运营的DZ，做招商后转运营的LZ，做技术的LG君。蘑菇街的创始团队里的胖胡斐李研珠也是口碑出身。可惜很多人的能量没有能够被正确的使用和释放。口碑团队里也有做死过所有经手产品的PM。甚至我还听过产品经理在一个项目团队下拉拢下面的同学一起意图架空项目经理的事情。这些就不多说了，不过也能侧面反映出一些问题。&lt;br&gt;       口碑的很多项目其实都是非常好的东西，可惜业务模式都是拍脑袋出来的，很多功能也没经过验证。我就举一个例子。口碑网曾经上线过网上超市，没错就是一号店那种。但是就是不做货到付款，就是不能货到刷卡。这是百货类电商的标准用户需求啊。连淘宝都开始能够货到付款，为什么就是非要用户走一次支付宝呢？ 后来的外卖也不支持货到付款，很多公司上班时间屏蔽支付宝和淘宝的啊亲，必须支付宝先付，这些公司的员工就直接被门槛了。哪有新业务给自己的用户使绊的？&lt;br&gt;       还有一件很奇葩的事情可能很多人都听说过，就是2007年口碑花钱让大众点评用户搬家的事情，我觉得这件事简直就是个笑话，你不去让自己的产品体验更好，不想办法让自己的界面看起来更好，不去增加自己能够给用户的价值，就仗着自己财大气粗去买用户的点评？你当用户都是脑残吗？人家收了你的钱把点评搬到你的台上以后，无非就是相当于你花版税让作者授权你用人家的内容。可用户下次找餐厅还是在大众点评上找。用户是靠钱买来的吗？如果今天谷歌回到中国来，百度也这么干，说你每天用百度比谷歌多一次，我就给你一块钱。那我肯定抽下班上厕所之类的时间在百度上一直不停地搜：弱智、白痴、智障、哈哈哈这样的东西。估计首页结果里都是百度。&lt;br&gt;       收工，只是以一个稍微了解互联网的小白的旁观视角叙述些乱七八糟的吐槽。希望能对大家有所帮助，其中错别字语句不通顺和偷工减料的地方还请大家见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21708022/answer/19077974
</link>
<author>
Soluna Li
</author>
<title>
同样是限制机动车保有量，为什么北京是摇号，上海是拍号，广州是摇+拍？
</title>
<description>
摇号和拍号的核心思想分别是「公平」和「效率」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说摇号。每个人机会均等，一起摇号，确实是绝对公平的（假定无腐败现象）。但是对于那些急需买车的人，摇号就变得难以忍受了，于是便催生了地下市场交易。这几乎是必然的，因为选择用经济成本换取时间成本的需求必然存在。在摇号的体系下，很多暂时不想买车的人，自然也会去试试运气，先排个队摇起来再说吧，不知道哪年能摇到我呢，这实际上更加冲淡了急需买车的人的需求。公平有了，效率自然就低了。有急切需求的人群会涌向地下市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说拍号。拍号是价高者得，鼓励竞争。想买车的只要肯付出额外经济支出，就一定能立即买到。这样当然是效率最高的，本来嘛，价高者得对于稀缺资源来说本就是天经地义的。但是这就使得所有人都要额外付出一笔钱才能买得到车，对于社会来讲会产生不利的效应，底层的人当然会议论：你这不就是不让我们屌丝买车么？是的，抬高成本，本身也是质量控制的一个重要手段，拍号的做法必然会驱逐一部分的底层人士，以此换取的社会效率的提升。到底这样的提升值不值得，就要看尺度的拿捏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京是政治中心，上海是经济中心。两者处理这个问题的思路也刚好是源自政治和经济层面的：摇号是政治化的、计划的、绝对公平的，但是非常不效率。拍号则是市场化的，但是会加剧上下层分化，尺度不到位的话，甚或激化社会矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了前两者的摸石头，广州自然可以比较聪明的搞出又摇又拍两者结合的办法，既兼顾到了公平，也给追求效率不在乎经济成本的人提供了多的选择。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20835252/answer/19074961
</link>
<author>
Multivac
</author>
<title>
为什么美漫几乎是彩色而日漫都是黑白？
</title>
<description>
和电影什么的完全无关，和表达与文化基本无关&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为在最开始的30年代，美漫这种形式（特指comic book，报纸的条漫不算）之所以诞生，就是当时在东方彩印公司（Eastern Color Printing）做销售的Max Gaines想到一个点子：把报上的彩色条漫重印成书，加上广告和促销券什么的，给客户印刷这样的东西作为他们的宣传品。一开始客户并不接受这样前所未见的宣传，但在销售主管的支持下（有一个好领导是多么重要），Gaines把这个计划付诸实施，采取半张小报开本，64页，四色套印。别的客户都觉得这种方式很好，这种附带漫画的宣传册（或者说附带宣传的漫画）大受欢迎。Gaines看到读者非常喜欢这种东西，觉得不做宣传品而单独做漫画也一定能赚，于是把漫画拿到报摊去卖，果然卖的很好。他后来先后创立了全美出版公司（DC的前身之一）和EC漫画公司。而他所开创的这个格式，也被沿用下去……（你看这变成了一个励志故事！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，美漫天生就是彩色的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，为成本计，无论当时还是现在，都有很多黑白的美漫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大公司财大气粗，可以承担分色、彩印，以及（适合彩印的）纸张成本，而且对于商业漫画来说，彩色漫画比较吸引眼球。所以主流漫画（也是最多人看到的作品）以彩色的为主。在两大公司之外，黑白就很多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于日漫为什么黑白……有多个因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 成本占了主要的原因，用再生纸印的周刊杂志，几百页卖二百多日元，就是给人看过即弃的，如果改成全彩成本一下就上去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“全彩漫画在日本几乎没有，廉价的漫画杂志和漫画单行本占据主流，上色的昂贵漫画仅仅是极小部分。”&lt;br&gt;——《日本漫画为什么有趣》by 夏目房之介&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 周刊连载时间紧也是一个原因，虽然月刊或者季刊也没因为制作周期拉长变成全彩……&lt;br&gt;这个其实也是跟资源挂钩的，铅笔或者墨线好的作者未必擅长彩稿，这个在美漫界是通过分工解决的，日漫没有美漫那种流水线很难做到全程彩页&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然大家都黑白，而少数全彩漫画由于以上两个因素也没法占据特别的优势（除非按绘本卖），那就没有必要上色了。当然，在不用为成本和时间操心之后，后期再出个上色版的日漫也有（比如龙珠和JoJo，这俩的彩色版都是先出电子版再出实体版），但都是极少数了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21696861/answer/19053037
</link>
<author>
劉驕陽
</author>
<title>
为什么人对富二代装穷追你与穷哥假装富二代追你的差异如此巨大？如何分析这样的心理？
</title>
<description>
这完全不是什么拜金主义或者中国文化糟粕，正常行为而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;富人装穷，最终结果在两性关系中是利他的，对方可以享受到意料之外的财富；&lt;br&gt;穷人装富，这种关系在两性关系中是利己的，对方无法获得到预期之中的许诺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般情况下，利他行为高尚，利己行为卑劣，这件事情中也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我偷偷摸入你家盗取了一笔钱，和我偷偷摸入你家送去了一笔钱，都是「偷偷摸入你家」，但是性质完全不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再或者说，富人放弃财富，分分钟变穷人，穷人想变富人，只怕就不是那么简单的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不应该就此事引发对女性拜金的斥责，我估计男人中也没几个能接受自家妹子瞒着自己欠了一屁股债吧？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20202482/answer/19073735
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
《IT时代周刊:淘宝腐败调查》可信度有多高？有多少是事实？
</title>
<description>
我是在天猫工作过的人员。目前自己在开公司。已经不靠原来的行业吃饭了，但是为了避免对现在的生意有影响，所以还是匿名回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝内的腐败经过几次大的整风之后，依然存在，而且非常严重。只是更加隐蔽，而且危害不大。&lt;br&gt;聚划算现在被严控，但是淘宝的流量入口很多，很多新生的业务线依然存在完全人为操作的空间。比如说天天特价、清仓、天猫预售。但这类业务油水不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年双十一，受贿的价码是分会场15-30万一个坑位。主会场100-200万不等。但是不是说你给钱就能上，基本上是可上可不上的才能弄个分会场位置，TOP商家里选熟悉的不会出问题的给主会场位置。比如说当日1亿成交的某家具商家，得自己在四川的办公室当日电脑刷单5500万，手机刷单2000万，然后通过做代运营的公司，同时给负责行业的运营小二两个人共计150万好处费，才能上了主会场好位置，一炮打响，用很少的成本（多数刷单退货，少数付了扣点费用）做了一次公关宣传。你觉得随便付钱就能上双十一么？那当然不可能。只有靠谱熟悉不会出事的商家才可能。而且一切通过第三方运作，钱不过手。收钱也是用亲戚朋友的名义。出事的都是傻着脖子用自己名义拿钱，或者拿了钱不干事的，有把柄握在商家，或者商家的竞争对手手里，或者他的头儿手里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举服装企业的例子，TOP商家靠实力上活动正常，可上可不上的那么中游的二三十家，其中有一部分平时关系打点靠谱的，基本上就能搞定分会场位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一部分明显有问题的营销位置，是某些有通天关系的企业，通过高管帮忙做的活动。这类一般不是收取回扣等等，但是会交换一些其他方面得利益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上腐败集中在有权利控制流量入口的P6-P7,M2-M3岗位的员工上。总监类中层因为不接触具体业务，而且有较多股权，为了安全所以多数也不太搞。最可怜的是基层员工，被洗脑洗的很傻很天真，也没有什么期权股票，又红又专的努力为这批M2-M3服务着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有活动改成机器审核加一些条件就能避免这类事情发生么？不可能的。层出不穷的新业务新模式，对商家和消费者没什么实质效果，隐性目的是为了外快而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21702001/answer/19063291
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
夏俊峰为什么被判死刑？
</title>
<description>
无论是行业准则，还是实际经验，都赤裸裸地告诉我们，律师应该以自己当事人的利益最大化为目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;律师心里，应该有且仅有如何开脱我的当事人这个想法。如果伸张正义可以开脱，那我就伸张；如果伸张不利于我的当事人，那我就不伸张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一个律师想着我要利用这个案子推动制度改革，推动进步，那当事人也就只有成了律师的一张肉票的份了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏俊峰一案，人绝对是他杀的没有问题。夏俊峰今天还在讲，他是过失杀人，让他妻子坚持上诉。第一法律用语都错了，可见他哪怕死到临头，都没有想要好好学学法律，以挽救自己。第二，验尸报告都在，从死者刀伤的位置、深浅、多寡看，都不可能是失误造成的。——这也是陈有西他们一直主张正当防卫的原因。否则岂不是成了当事人主张自己过失，律师先把他打成故意，再去辩防卫？那不是害人吗？实际上完全没有辩护为过失的余地。——用刀过失杀掉两个人，还有一个重伤，那是怎么个过失法？&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏俊峰之所以那么说，一是死到临头救命稻草，二是他应该是比较糊涂的一个人，始终没有一个该如何说如何做以求活命的打算。所以才会在庭审中，明明有有利于他的证人称目睹城管在街头殴打他，他自己称只有推搡没有殴打。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，在承认杀人的情况下，有两个选择，一是认罪做求情辩护。这是有他的基础的。因为即便最高法的死刑核准裁定里都承认被害人有过失。夏俊峰深切地悔罪，积极地赔偿，至少要做出以上的姿态，说明的确收到了殴打，至少是侮辱，基于激情杀人，或者情绪控制失败而杀人。那是有成立死缓的一定可能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是其辩护团队选择做无罪辩护，坚称夏俊峰是正当防卫。那就迫使法院在夏俊峰完全无责和完全有责里选择一个；因为律师们迫使法院在被害人该死和被害人不该死里做选择。那就麻烦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近看英剧《Yes,prime minister》，里面事务次官就对首相说，你要指控某人是恐怖分子，法院没有特别确定的理由是不会否定你的指控的，因为你是首相。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便西方国家三权分立，但被判有罪的国家领导人有过几个？被判有罪的现任领导人更是凤毛麟角。为什么？因为法院归根到底，是统治的一环。法官天然保守，可以说一句实话，个案正义和社会秩序稳定，两个选一个的话，绝大多数法官会选择社会秩序的安定。日本到1980年代才废除卑亲属杀害尊亲属要加重处罚的法律，日本今年才承认非婚生子和婚生子同等的继承权。那些法律都是清朝时候制定的啊！刚刚做出改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法官清楚知道，自己的判决有多大的宣示效益，如果夏俊峰无罪，那么谁还敢做国家的工作人员？如果夏俊峰无罪，会不会有更多人不服统治？——其实，还有一个选项就是，夏俊峰有罪，但罪不至死。但是夏俊峰的律师把这选项用胶带纸粘走了。他们不断逼问法院，有罪or没罪？法院当然会说，有罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，哪怕要进行无罪辩护，也有其他方法。一审时辩护律师提出正当防卫。但城管是执法活动，对执法行为不允许正当防卫。也就是说，警察打你你只能躲着，即便他打错了，也只能时候行政告诉，而不能袭警，这是万国通用的法理。否则就没有统治，也没有国家了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对此，夏俊峰的辩护人最合理的辩护应该是，他们的确是城管，但是他们的行为太过暴力，已经完全超过了执法的必须的程度，完全改变了行为的性质，是以执法为外衣的打人取乐，所以我的当事人可以构成正当防卫。——一审的确是那么辩护的，但是他们在庭外却发言，要求废除城管制度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这下就麻烦了。夏俊峰案本来就怕法院掺杂政策思考。但辩护团队非要主动挑起制度存废之争，一下子就逼着国家出大招了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，很多人还是想出名。或者说得好听点，想主持正义，想推动历史。一个人说，我就是个小老百姓，我不想出名，我就是被冤枉了。那么他的敌人也就是那几个城管家属，撑死了就是那个地区的城管局。但是，他的团队非要呐喊，他是英雄，他要推动历史进步，那里敌人立马就扩大到所有不想历史进步的人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到二审和死刑复核阶段，陈有西自知庭内无望，就开始挑动民意意图以民意倒逼司法，这些大量大量的司法职业者都开始恐惧，反感了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论就是，如果你要找刑事辩护人，尽量找那些志向短浅，就贪点小钱的。而不是历史的斗士。历史进步需要燃料，人总是最好的燃料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;献给广大吃了人血馒头的。比如，觉得夏俊峰之死会导致官逼民反效益而窃喜不已的西秦狼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又及，今晨夏俊峰的妻子张晶的微博是那么说的『 今晨接到法院通知,得知我老公夏俊峰的最高院死刑复核已经通过,我刚会见完他,夏俊峰坚持认为先被城管殴打才过失杀人,他不 服判决。他告诉我,好好抚养孩子,家里哪管剩下一个人,都要上诉。会见时,家人哭成一团,夏俊峰一滴眼泪没掉! 』而晚间张晶接受博客天下采访时就改口为『夏俊峰坚持自己是正当防卫，要我们坚持申诉，他死了也要申诉。』申诉用对了，我说他法律用语有问题就是应该是申诉不是上诉。一般人可以不懂。但是关键是，在生命的最后一刻，夏俊峰到底觉得自己是正当防卫，还是过失杀人？这个非常重要，而一天之内她妻子就给了我们两个答案。她的说辞，看似锥心泣血，其实坚持不到一天。我是法官，也不会相信她的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;转自人人网，作者：陆遥遥
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21610039/answer/18762795
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何优雅的使用小米2S？
</title>
<description>
每当我在公交车上看到拿红米手机的人，我都会偷偷瞄一眼，真羡慕那些有钱人&lt;br&gt;　　前几天妈妈给了我两个学期的生活费，在经过激烈的思想斗争之后，我终于下定决心明天去买台红米手机，我没有告诉我的父母，他们知道后一定会阻拦的，我激动的一宿没睡。&lt;br&gt;　　第二天，我花了2个小时半来到数码城小米专卖店，我完全被那种气势震住了，豪华的装修，我怀着忐忑不安的心情走进了专卖店，面积达5平米的营业大厅布置和外面一样豪华，友善而漂亮的服务员热情的接见了我，可能是太过紧张了我开口要求试玩，刚说完我就脸红了&lt;br&gt;　　可是服务员并没有感到诧异,对了，可能来买红米手机的人都得要求先试玩吧，毕竟799元的昂贵价格不是说买就买的，我激动地接过手机，小心翼翼地划了一下屏幕，这时的我已经完全被惊艳的屏幕吸引的目瞪口呆，我贪婪的摸了一下后盖，爽滑的手感不是我以前用的尼彩所能比拟的&lt;br&gt;　　漂亮大方的服务员热情的向我讲解了手机的配置与操作，在谈话中我得知她刚从韩国首尔大学毕业主修酒店管理双硕士学位，回国后她拒绝了去星巴克当店长的机会来到小米专卖店工作，我也为她的明智选择而感到欣慰，毕竟进入国际一线品牌小米专卖店是多少代人的梦想与追求&lt;br&gt;　　临走时我掏出带着体温的1600元钱买了2台，刚要走出店门时服务员朝我喊：“你的红米！”我回眸一笑百媚生回应到：“是你的红米。”服务员当时就脸红了，我随即以迅雷不及掩耳盗铃儿响叮当之势走出门口我想，服务员肯定会把所有的手机从柜子上都拿下来一台一台的数“他明天会来，他明天不会来......”&lt;br&gt;　　走在大街上，我掏出红米手机，流畅的滑着屏幕。大家都向我投来羡慕的目光，我也感觉对人生更加有信心了，回到家，我兴奋得不能自己，还是忍不住摆出一个帅气的pose和我的红米手机合照了，因为红米手机实在太过耀眼，我怕有些不法分子会盯上我，所以我用我帅气的签名挡住了我英俊的面庞。&lt;br&gt;　　嘘！记得不要告诉别人我买了红米手机，这年头像我这样低调的人不多了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21696256/answer/19060588
</link>
<author>
穆融冰
</author>
<title>
美国 100 名以后的大学还有去读研究生的必要吗？
</title>
<description>
我和&lt;a data-title=&quot;@Hsuan Kevin&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/hsuan-kevin&quot; data-tip=&quot;p$b$hsuan-kevin&quot;&gt;@Hsuan Kevin&lt;/a&gt; 一届，也在刷sat。老实讲兄弟，我不看好你~虽然你已经极力抑制，并且不停地向批评者感谢与道歉,但是你并不真正在乎这些”老前辈“的意见。感觉你就和个很有教养的啄木鸟似的不停点头感谢，然后再仰起脖子该怎么着怎么着。。我摔过一跟头，对我影响蛮大的。这篇唠叨希望对你有点启发~&lt;br&gt;我也来自一个小土豪家庭，从小就向往着当个罗杰斯一样的环球投资者。13岁就把巴菲特，彼得林奇，约翰涅夫，塞斯卡拉曼，曼昆宏微观和萨缪尔森经济学等等硬着头皮研究了一遍。有时候和爸爸出去混，遇到一些国内有名的基金经理就开始不停地侃，眨着大眼睛问叔叔:&quot;叔叔，我感觉20世纪初的经济危机从萨伊三定律就开始埋下了隐患，您怎么看？&quot;叔叔们也不做回答只是啧啧称奇，这孩子从小就喜欢这个以后一定是这快料！然后我就真以为自己是根葱了！申请美国高中的时候就瞄着前五名去，每天想着我到底和罗斯福做校友还是zuckerberg做校友，唉好纠结！中国13亿人为何独独我一个人要和巴菲特一样的高处不胜寒(⊙_⊙)&lt;br&gt;当时我ssat 97%2300，感觉自己前五稳了，就开始在essay里大侃经济，投资，我要怎么给社会创造价值做伟大的事情。我怎么去泰国旅游时发现了当地的金枪鱼公司如何有商机，如何涨了几倍。我自己的账户如何翻了多少翻，别笑，一个初三的孩子就这心眼儿。。。我的爸妈和英语老师也不懂申请，就只是觉得这孩子从小就喜欢经济，一定有出息，美国高中不就喜欢这样的人吗？&lt;br&gt;毫不意外，前十都给了我waitlist，我最后去了个排名15左右的私立高中，躲在冰天雪地中反思。并不是说这个结果我不能接受，而是我发现，&lt;b&gt;我骗不了admission officer,我也骗不了自己&lt;/b&gt;。美国大学admission很聪明的，dean一天看200篇essay，真谦虚假谦虚，真热爱和以为自己热爱一眼都看得出来。老实说，我不相信世界上有来自“富裕家庭”，并且“骨子里”真正爱好经济和投资的人。大多数我身边的人，都是被潜移默化地塑造的，包括当时的我。当然有极少数，比如当年的巴菲特那样嗜财如命，小小年纪就跑到体育器材店偷高尔夫球来卖，包下理发店的弹子球出租，还没上大学就自己买农场。。。这样天生的“赚钱者”真的很少。我当时看看书，写写文章，实实习就以为自己是这块儿料，真的可笑，哪个投资者是读出来的？&lt;br&gt;然后我就来到了这片冰天雪地，一开始如丧家之犬，却什么都想争最好。体育想办法搞个varsity，art一看也不能少想办法搞个ap drawing studio来提高gpa，数理化我一样都不想少，必须上calc和physics，因为我申请大学不想再失败了。&lt;br&gt;Sarcastically，我在这冰天雪地里真正明白了自己要干嘛。上课文学老师讲着梭罗的瓦尔登湖，旁边的美国佬正呼呼大睡，我却痴了。我从来没想过人还可以这么活，还可以活着如此理直气壮，不依靠外物和标签而强大！我读到Whitman的叶草集时，我又惊讶了&lt;br&gt;I loafe and invite my soul,&lt;br&gt;
I lean and loafe at my ease observing a spear of summer grass.&lt;br&gt;闲，真的好悠闲好舒服(｡◕ˇ∀ˇ◕）我的心也是肉长的，也能欣赏自然和宇宙啊!&lt;br&gt;wait, president and prostitutes are equal?老实说，我真的惊了。我来美国高中本来只是想给自己找个跳板，以后回国搞投资。我一直觉得美国价值观是“弱者价值观”，一帮懒鬼占着世界上最好的资源宣扬“be happy”和“democracy”，人本来就是生而不平等的，华尔街高富帅怎能和田纳西农民同日而语？&lt;br&gt;我发现我原来的价值观有问题，它太脆弱了，它堵着耳朵拼命向前前进，并且很自洽地把非我族类都定义为“loser”。每每收获一点小小的成果，比如SSAT2300，各种青少年“企业家”“投资”比赛的金灿灿奖状，我都丧失了一点自我。我发现原来那些我拼命堵着眼睛不想看到的东西，恰恰是我最不懂得，最没学过的东西。弯下腰，戴上耳机，我发现文学，哲学，音乐，绘画是多么的有意思。我脚踩着的大地，头顶着的蓝天，手上拿着的一根每天吃三次都快吃吐了的热狗，是怎样的一种奇迹？Anyway，我决定大学app从另外一种角度出发，我是什么人，我喜欢干什么老老实实写出来。绝无一字不是我脑海里的真情实感，绝无自我激励，我是个懒人我就写出我的懒法；我是个好心人那我也要写明白我为什么扶老太太过马路；我是个爱历史的人，那我也就撩起肘子聊聊历史在我身上怎么就不一样~&lt;br&gt;我现在和你一样在刷sat，在写college application.&lt;br&gt;我决定了，要申UChicago的linguistic，就为了假期和维特根斯坦打得一个赌，少年意气又如何:)&lt;br&gt;P.S.:好久不看中文小说了。。。语法结构有点别扭，大家将就点~&lt;br&gt;========================================================================（我是高三学生对研究生不太了解，信口开河!） 最后几句话回答一下题主的问题，如果是想学软件工程，我认为100名以外没必要，不是因为名次问题。我觉得来美国留学除了能学到世界先进的专业知识，最最关键的，能从不同角度看问题。虽然很多美国人也很脑残，很自以为是。但是美国文化的确有精髓的，伟大的地方，和我们传承千年的传统思想完全不同。如果题主想读文科社科而且经济宽裕，那我拍双手支持，因为收货可能是意想不到的。如果题主想学engineering的专业知识，并且方便就业的话，老实说100名开外的文凭效果不太好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21678109/answer/19068850
</link>
<author>
红色皇后
</author>
<title>
人类为什么没有进化成拥有飞行的功能？
</title>
<description>
我一直觉得这是个好问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为皮翼目（Dermoptera）跟灵长目属于同一个总目。这玩意会滑翔（好吧，不是飞，很接近了不是吗），为什么它们的亲戚人类就不会？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/55/1d55671ad06cba30caad27b04f739449_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;518&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/55/1d55671ad06cba30caad27b04f739449_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位是菲律宾鼯猴（&lt;em&gt;Cynocephalus volans&lt;/em&gt;），体长40多厘米，体重1公斤多点。可以一口气滑翔100米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，关键问题在于，能够拥有人类智慧水平的动物都太重了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，体重是按照三次方增长，而表面积是二次方增长。也就是说，如果我们用大饼博士的放大缩小枪，把一只10厘米长的壁虎，放大成10米长的哥斯拉，那么这个哥斯拉的体重是原来的1000000倍，而皮肤的面积是10000倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为翅膀是按照表面积获得空气的升力，体型大的动物飞起来极其困难。已知最大的飞行动物风神翼龙（&lt;em&gt;Quetzalcoatlus northropi&lt;/em&gt;），翼展根据化石推测有12米，和长颈鹿差不多高，然而它的体重，可能不超过200公斤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/65/b6652ef7a0986b437a85bf3a84bc93ab_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;659&quot; data-rawwidth=&quot;661&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;661&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/65/b6652ef7a0986b437a85bf3a84bc93ab_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，虽然动物的大小不同，其细胞的大小都是差不多的。我们比鼯猴大，是因为我们有更多的细胞，而非我们的细胞更大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要一定数量的神经细胞，才能搭建出一个足够聪明的脑，神经细胞是没法缩小的，所以，如果要保证智力，就不能把脑缩太小（微纪元没指望了……）。这在飞行时会成为很重的累赘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，即使鼯猴大小的动物能建立文明，他们的文明也将是跟人类完全不同的。一方面因为体重是按照三次方减少，重力不太管他们的事（跳楼也不会死了，这是好事）。另一方面，他们的表面积相比体积，显得很大，所以表面吸附力会对他们起很大的阻碍（想想昆虫，它们都特别害怕被粘住，或者被水的表面张力拉住）。特别是，水滴和火焰都有一定的大小。所以他们使用工具和改造世界的方式也将完全不同。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一个像蚂蚁那么小的人可能也穿衣，但表面吸附力会使它无法移动。水滴大小的限制使这个微体人无法淋浴，每一个水滴可能会以鹅卵石的力量落在他身上。假如人类中的微体人身上湿了并试图用手巾擦干，他为此将干上一生。他不能挤出水，不能点着火（因为稳定的火焰肯定达几毫米高）。他可以将金箔敲打得非常薄，做出一本适合他大小的书，但是表面吸附力将阻碍他翻页。&lt;br&gt;Stephen Jay Gould《自达尔文以来，自然史沉思录》&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21706222/answer/19069169
</link>
<author>
王俊煜
</author>
<title>
豌豆荚最近是不是越来越臃肿难用？
</title>
<description>
首先，向昨天收到「捕鱼达人游戏礼包发放中」消息的用户致歉。包括我自己昨天半夜看到的时候也颇为惊诧，这是一次不应该发生的产品事故。向被这条消息骚扰到的诸位表示抱歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说明一下是次事故原因。这条消息并非广告，而是我们在测试中的「礼包」功能，开发者可以通过本功能向安装了自己开发的应用的用户发送正在进行的活动信息，并通过豌豆荚领取。这个功能还在内测中，按照设计，只有安装了捕鱼达人的用户才会看到这条消息，但昨天在测试中，错误地将消息发送给了所有用户，这是造成骚扰的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，我之前也有注意到抱怨豌豆荚通知过于频繁的用户越来越多，也是豌豆荚最主要的被卸载原因之一。因此，八月份的时候我们对通知栏进行了清理整顿。八月后的版本比之前要安静多了，符合 Google 官方对通知栏使用的规范，大家可以试试。另外，我们坚持一直使用单色通知栏图标，不做彩色文字，也是为了遵守 Google 官方规范。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后——虽然听起来很官方——还是要谢谢大家的建议。有不少问题并不是像大家想像的那样由 KPI 驱动，而是由我们的设计质量、工程质量还达不到理想状况造成的，我们也一直在改进。我们做豌豆荚，是希望既是一个大众的产品，又没有其它大众产品身上的陋习。希望大家继续监督。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21696256/answer/19055909
</link>
<author>
尹筱天
</author>
<title>
美国 100 名以后的大学还有去读研究生的必要吗？
</title>
<description>
COME ON.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 16-year-old boy who hasn't even got his first COLLEGE offer is qualified to JUDGE here?????and NYU Stern is his safety school???????&lt;br&gt;you are more than &quot;too simple sometimes naive&quot; ok?....&lt;br&gt;&lt;br&gt;You believe that people who graduate ONLY from HYPMC can get employed in the States.&lt;br&gt;&lt;br&gt;You use EXAMPLES from your RELATIVES AND FRIENDS to prove your BIASED answer. &lt;br&gt;&lt;br&gt;You wrote some sound-very-niubi essays and you think you know the economy. &lt;br&gt;You met some sound-very-niubi people and you think you are niubi too.&lt;br&gt;You are among the 1% and says you are from an &quot;ordinary family&quot;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;You know what? YOU SUCK.&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;不好意思 以上是我中午在学校图书馆看到之后气极打的答案。现在上完课回家尽量心平气和和lz好好聊一聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位一张offer都没拿到还试图拿NYU STERN保底的小朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我非常不喜欢你答题的语气。用四个字来形容，就是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自。以。为。是。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你16岁，有一个世交都是上市公司老总的家庭，见过前任央行行长，居然管自己叫&lt;b&gt;普通家庭&lt;/b&gt;？？？你让真正连出国学费都交不起的普通家庭孩子情何以堪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你自称熟知美审和硅谷就业情况。&lt;b&gt;商院只提Wharton Stern&lt;/b&gt;，大言不惭的说&lt;b&gt;非TOP5名校出来的学生在硅谷都抬不起头了&lt;/b&gt;，你让广大工作在硅谷的majority同志们情何以堪？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你自以为牛逼，写了几篇让央行前行长看过的文章，受了几句也不知道真情假意的表扬，就觉得自己是&lt;b&gt;前瞻性满满的经济奇才&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位同学，只有&lt;b&gt;半瓶水晃荡&lt;/b&gt;的人才会behave like this.&lt;br&gt;&lt;br&gt;你如今的水平，我不否认有你自身努力的因素在，但我敢说，这一切&lt;b&gt;大部分归功于你的家庭&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你的父亲给你资源，给你眼界，给你追求未来的资本，请你珍惜感恩，而不是到处自以为谦逊的说“其实我家真的只是普通家庭”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;普通你妹。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的家庭情况不及你百倍，我也不敢自称出自普通家庭。能负担不重的出起留学美国生活费学费的家庭，都特码的不是普通家庭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老子现在大三了。在BC double major in philosophy and econ。&lt;br&gt;你口口声声wharton stern, 你口口声声看不起湾区众校，你甚至在回复人说&lt;blockquote&gt;“难道真的要在NYU或者UC某校度过四年？”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;册那。我无数脏话都想骂出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人家学校录你是给你面子，你凭什么鄙视人家？有种你只申你喜欢的Princeton Upenn Columbia啊。不想去的学校还申个毛？&lt;br&gt;再加上你丫连SAT都没搞定，我说你&lt;b&gt;眼高手低&lt;/b&gt;不为过吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;UC系列再为你所不齿，人家的传媒，人家的HASS，人家的MARSHALL（不好意思我知道MARSHALL是USC的..但我不记得UCLA商院叫啥了TvT 请原谅我），也是响当当的招牌，你哪里来的资格鄙视它们。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就拿我母校BC的Carroll school of management来说吧。在国内再特码没名气，在美东也是和Stern齐名不相上下的所在。&lt;br&gt;更别提ND, Gtown, UVa们商院们了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只看排名的你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;懂个屁。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;没想到一时激愤写的专攻一楼的答案被那么多人赞。搞得我都不好意思了。-_______________,-&lt;br&gt;&lt;br&gt;好嘛为了显示我这条答案还是“答案”！我决定来回答一下题主的问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先题主要搞清楚的是，你出国是为了什么？&lt;br&gt;是为了开拓眼界？还是找工作？还是绿卡？还是....纯属无聊。&lt;br&gt;搞清楚之后再做决定，毕竟美帝的学费和生活费对于普通家庭孩子来说还是比较艰难的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来就是学校。&lt;br&gt;虽然我还没有申研究生，但我也知道研究生学校综排并不是很重要，专排和教授，学校资源学校位置才是最重要的。建议题主就以上几个方面做做research，再下决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;hmmmm其他就没了吧&amp;gt;&amp;lt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最重要的话：&lt;br&gt;&lt;b&gt;请做一个让以后的自己不会后悔的决定。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;and&lt;br&gt;&lt;b&gt;走自己的路，让一楼去说吧！！！！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21707636/answer/19064965
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
什么是奢侈品？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;攀登雪山高峯，不是人生「必須」的；花一下午的光陰爲家人做出一碗道地中華的桂花湯圓，也不是人生「必須」的；用長久的練習和學習製作一個木製天守模型，也不是人生的「必須」。而以上，其實才是真正的奢侈與奢侈品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人的志氣，理應將達成人生的各種「非必須」的目標視爲意義，而不是將很貴的生活必需品當作「奢侈」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;對於很多人而言，毛巾、T-shirt，玻璃杯、盤子、煙灰缸、撲克牌、零錢托盤、皮帶、小鑰匙釦、枕頭套、床單，這些大概都算是&lt;b&gt;生活必需品&lt;/b&gt;。即便不全爲，也必定有一両樣是你的生活所必需。而以上這些，都是 Hermes 的主要產品。它們只是質量好，可以用很久，而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同收入的國民，當然會選擇不同價格區間的必需品、不同品牌的必需品，這是很自然的事情。可是，它們終究只是生活的必需品，是毛巾、T-shirt、和玻璃杯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你覺得，「富裕人家真是討厭，買那麼貴的必需品」，或者，「物化到極致的物品是藝術品，不是必需品」，那麼實際上，確實，非常好的生活必需品確實可以稱之爲生活中的藝術品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，藝術品不也是生活的必需嗎？即便是贩夫走卒家中，也會在桌上插着鮮花。將生活的周圍，&lt;b&gt;力所能及&lt;/b&gt;的將之變爲藝術品，這不正是人生的樂趣嗎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所謂的「必需」，大約能用金錢買到的，都不能算是奢侈品。因爲，&lt;b&gt;人的志氣，便是做到「不可能做到」，或者「很難做的事情」&lt;/b&gt;，這才是真正的奢侈，而不是花錢消費「很貴的東西」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;將很貴的東西稱之爲「奢侈品」，這實在是近代以來&lt;b&gt;廣告產業&lt;/b&gt;最大的誤導。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用一整天的光陰爲愛人做一桌家中的美味，而不是兩個人隨便去外面吃一頓，這才是人生的奢侈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因爲&lt;b&gt;用心&lt;/b&gt;，所以才有人生的意義。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;又。奢侈品一類的問題，請諸君不要再邀請我來回答。我並不懂消費領域的「奢侈品」，我只是大概知道生活中什麼東西好用，什麼東西不好用。並且，雖然覺得 Hermes 的產造很好用，但是，只是因爲別家做的東西太差而已。綜合型的家用物件，大的商號而言，目前真的只有 Hermes 還在認真製作了。手工不手工我已經完全無所謂了，但是僅是皮革和玻璃一項，別家真是太差，太不用心。曾經 Tiffany 也有許多小物件，像擠牙膏用的小轉匙，撥電話盤的小棍子，這些家用的東西，便宜又有趣的生活物品，早已不產了。大部分的商號，早已不是曾經真正的它們了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在消費時代的面前，越是曾經的老貴族，如今越是活的不開心。諸位也不用再爲富人階層的生活必需品過於昂貴而生氣了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21697443/answer/19061185
</link>
<author>
祝博韬
</author>
<title>
维护一套同时兼容 iOS 6 和 iOS 7，并且能够自动适应两个系统的 UI 风格的代码，真实难度到底如何？
</title>
<description>
泻药。难度的话，知乎日报花了两天时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 修改我们的 ViewController 基类，无论在 iOS 几上左上角坐标都固定在状态栏下面。&lt;br&gt;2. 基类中增加自制的状态栏和导航栏。自动在两个系统上显示成两种风格，包括标题栏颜色，玻璃效果，按钮样式字体等。&lt;br&gt;3. 各个子 ViewController 根据自己的需要定制自己需要状态栏和导航栏样式。&lt;br&gt;4. 修正 iOS 7 的一些变了的地方，比如 UITableViewCell 背景默认白色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样，在 iOS 6 上外观没有任何变化，在 iOS 7 上变成了 iOS 7 的风格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;敬请期待新版～&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/99/dd99da537184d2e33c5a1605b8d10fc9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/99/dd99da537184d2e33c5a1605b8d10fc9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/18/c618a856197f06a62d383577bd4a42b8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/18/c618a856197f06a62d383577bd4a42b8_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21705375/answer/19054592
</link>
<author>
刘震林
</author>
<title>
如何评价加图索的职业生涯？
</title>
<description>
加图索是一个特型球员，他骨子里是古罗马人，心理上是苏格兰人，国籍上是意大利人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进攻能力的不足，是不争的事实，但并不妨碍他成为02~05年世界最佳防守中场之一。这三年间，加图索大范围的防守面积，彻底解放了 Pirlo、里瓦尔多、Rui、卡卡、Cafu、塞尔吉尼奥等攻击型球员——不提西多夫是因其在完成串联任务外，同样要负担防守任务，打出了同时代最令人愉悦的足球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加图索的防守技术并不以第一时间抢断为第一要义，更多是站住中场位置，抢先一步阻断对手由守转攻发起者的出球线路；如果阻断失败，则会像牛皮糖一样与持球者缠斗，让其无法舒服的出球。覆盖面纵深并不突出，但是横向宽度是超于常人的。当然他出彩的集锦，很多都是疯狂的追抢、铲球、对抗。这源自于加图索对比赛的态度：通常来说，非核心地带的二分之一球，很少有球员向对方施压，而他近乎癫狂的气势，却似乎要把对手吃掉一般，迫使对手放弃对球权的控制。可以说，他是把意大利传统盯人中卫的凶悍前移了三十米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抛开进攻上的短板不说，加图索最大的问题是，犯规地点的「失明」选择。他总会在一些较为敏感的区域做出一些鲁莽动作，送给对手定位球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加图索的踢球风格在效力格拉斯哥流浪者时定型，有着意大利球员少有的「孔武」，也没有大多数意大利球员「概念」中的优雅。但这并不妨碍其在场下与队友、对手的关系。米兰更衣室中，本土球员和外籍球员最佳润滑剂；借卡萨诺护腿板；与马特拉齐在佩鲁贾建立起的将近二十年的友谊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加图索是一个少有的属于米兰俱乐部的意大利南方人，是继承了多纳多尼勇悍气血的球员。他对比赛的投入和专注，很多表现在激情瞬间：掐里皮打安胖，甚至和热刺的助教，一个前米兰球员 J·乔丹起冲突；游城时高举对国际的侮辱性牌子；夺冠后高唱嘲笑莱昂纳多的歌曲。当然，以上激情片段并不完全可取……建议有志者切记画虎反成不类犬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许是足球场上功能最单一的非门将球员，但成为两次欧冠两次意甲冠军一次世界杯冠军的股肱之臣：加图索&lt;b&gt;配得上圣西罗看台上巨大的8号&lt;/b&gt;。——对了，1999年，他是和舍甫琴科一起亮相圣西罗的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/0d/e20df8b974f69871e9cef1f8b4f92ba0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;479&quot; data-rawheight=&quot;286&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;479&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/0d/e20df8b974f69871e9cef1f8b4f92ba0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/f6/b8f6e31cc6bbdb11bf0cedd506cb2670_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1400&quot; data-rawheight=&quot;933&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1400&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/f6/b8f6e31cc6bbdb11bf0cedd506cb2670_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19723480/answer/19016269
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
无理数如 π，请问是否存在 3.1415926……123456789……？
</title>
<description>
0123456789开始出现在第17387594880，26852899245，30243957439位……&lt;br&gt;9876543210位开始出现第21981157633，29832636867，39232573648位……&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://mathworld.wolfram.com/PiDigits.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Pi Digits -- from Wolfram MathWorld&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个结果应该是靠计算机硬算找出的&lt;br&gt;&lt;br&gt;已经有人把Pi算到小数点后10,000,000,000,000（10万亿）位了&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.numberworld.org/misc_runs/pi-10t/details.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Pi - 10 Trillion Digits&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;5万亿位数据下载（上边站点不再提供下载，10万亿的种子暂时没找到）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.albaiges.com/matematicas/algebraanalisis/first5trilliondigitspi.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The first 5 trillion decimal digits are available for download&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：单独下载Pi - Dec - 0017.ycd即可验证17 387 594 880位（全部下完有点难）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/03/bf0385d6afa523c0a391be85d21dab8e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;597&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;597&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/03/bf0385d6afa523c0a391be85d21dab8e_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21707357/answer/19063781
</link>
<author>
薛天禄
</author>
<title>
Instagram for iOS 7 新版使用圆形头像，这是错误的设计决定吗？
</title>
<description>
分析决定对错并不重要。如果你不喜欢这个设计，那我说这个设计决定是对的也于事无补。反之亦然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每一个设计决定都是妥协与让步的产物，这次 Instagram for iOS 7 的圆形头像也不例外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/d8/bcd855c25806c1a5c78144e873a07a3e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/d8/bcd855c25806c1a5c78144e873a07a3e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图中，左边是 Instagram for iOS 7 圆形头像的效果，右边是不变动其他界面元素的情况下，将原型头像改成方形的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以注意到，这版 Instagram 中非常重要的一处改动是去掉了 feed 中照片左右的空白边距。这个改动非常好，既与 iOS 7 系统整体风格相符（Photos 和 Music 里都采用了这个设计），也更突出内容。这样一来，方形头像的显示效果便有些尴尬，若要优化，可能做如增大上下间距这样的调整，但其实效果都一般。圆形头像不但没有这个问题，且视觉效果很好，与界面其他元素搭配起来也很协调，也与 iOS 系统风格相符。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结起来，使用圆形头像的优点有：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;好看&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与 iOS 7 系统风格相符&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;现在我们来看看缺点：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;打破了用户对自己头像显示效果的预期（最严重的问题）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;各平台显示效果统一（如果要坚持圆形必须做的事情）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;John Gruber 说的，头像形状理应和照片一样，都是方形&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;用户在 Instagram 头像还是以方形显示的时候上传了自己的头像，改成圆形显示后，不可避免的结果是一些用户（据我观察，比例不到 10%）的头像显示明显偏离了他们原本的预期（当然也有超出预期的情况），而这种预期偏离是在用户什么都没做的情况下发生的，这很糟糕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，当用户的头像中有较大的矩形元素时，以圆形显示时会产生比较明显的显示问题。像 @mensfashion 的头像：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/b3/20b3259f6b3c4e1c3809e23bd40e2c8a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/20/b3/20b3259f6b3c4e1c3809e23bd40e2c8a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这意味着这些用户不得不更改自己的头像（如果他们在意的话）。这实在是很糟糕的体验，尤其当你需要更改的头像是一个既定企业或组织的 logo 时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个问题是头像显示效果在各平台的统一。目前，Men's Fashion 帐号的头像只在 iOS 7 上显示有问题，但在 web 和 Android 界面上都是原来的方形头像，如果持续不统一的现状的话，可以想象会有很多问题。比如：一个人从来没有用过 iOS 7 客户端，有一天突然发现自己的头像在 iOS 7 下显示效果非常差，这种体验肯定是 Instagram 应该努力避免的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;John Gruber 所说的问题在我看来不算问题，只能说是他的个人喜好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，Instagram 的设计师非常大胆地采用了圆形头像的设计，但要做的事情还有很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;幸运的是，Instagram 不是一个用户会因为自己的头像显示难看就抛弃不用的应用，他们会花上大把时间，直到找到他们满意的新头像。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21706032/answer/19053544
</link>
<author>
吴显豪
</author>
<title>
老人（75岁以上）中晚期癌症应当选择化疗还是保守治疗？
</title>
<description>
本答案不含医学知识 &lt;br&gt;&lt;br&gt;题主说的情况我理解 我的姥姥也是这个年纪 不光有遗传糖尿病 两年还被确诊骨癌 不知道题主所说老人所得是哪种癌症 但据我所知骨癌应该算癌症里性质比较恶劣的了吧 这个年纪 糖尿病 骨质疏松 加上骨癌 我不知道她承受着多大的痛苦 也不想煽情 只是在得知这个消息的时候也就是今年我的姥姥始终未接受化疗 这是我姥姥自己的决定 我母亲姐妹几个协商一番 顺从了姥姥的决定&lt;br&gt;做出这个决定没有考虑经济的因素 我母亲姐妹几人感情很好 条件也不差 绝对可以为我的姥姥创造相对来说最好的治疗条件 这没什么说的 如果老人家觉得需要 那么二话不说 而且十分方便 &lt;br&gt;&lt;br&gt;但是&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的姥姥很害怕化疗带来的痛苦 也清楚病情发展到现在的阶段已经没什么治愈的可能 心态不错 我在不知情的这两年里完全没发现姥姥表现出什么异常 说说笑笑打麻将 吃饭之前从容地往肚子上打一针胰岛素 偶尔看见我妹妹吃糖还嘴馋的不行 &lt;br&gt;在我看来 病痛虽然折磨着我至爱的亲人衰老的身体 却没摧毁她生活的勇气 得知她自己放弃治疗 我也很着急 每天提心吊胆地堤防死神的出现要远比死亡可怕太多了 但我无话可说 因为姥姥决意要咬住牙享受生命里最后一段时光而非在仪器的辅助下延续呼吸的时长 这是她的选择 任何即使出于亲情的干涉都是自私的表现 我们尊重 并支持着她 &lt;br&gt;&lt;br&gt;综上 我觉得题主的问题到这里问是完全没有必要的 这个问题只有病人自己有权利回答 而且他的回答是唯一的正确答案&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外说一句 最近流行一句：为何放弃治疗？&lt;br&gt;认真起来回答这个问题 我的回答只有一个字：&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机打的 如感觉没有帮助请折叠 自己都感觉水了&lt;br&gt;&lt;br&gt;更新一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是通过煽情鼓动题主和其他人放弃对癌症病人的治疗 而一直在强调是病人主观的意愿 要知道除了病人 别人的选择往往都是不理智的 即便理智了 也是缺乏尊重的 替别人做决定从来不是好习惯 尊重和支持病人的决定才是我想说的和一直在强调的 谢谢各位的支持也感谢各位的祝福 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21696256/answer/19044612
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
美国 100 名以后的大学还有去读研究生的必要吗？
</title>
<description>
谢谢题主的邀请&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来我没打算回答这个问题，因为一谈必定长篇大论而我恰好手指骨折了不方便打字。但是看到现在排名第一的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/hsuan-kevin&quot; data-tip=&quot;p$b$hsuan-kevin&quot;&gt;@Hsuan Kevin&lt;/a&gt; 答案实在是觉得看不下去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种土豪价值观简直是对人的蔑视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我极其不喜欢上自己的背景，但是鉴于土豪Hsuan同学上了背景，我不上显得特别没可信度。大致就是在一所Hsuan会用来保底的学校读本科，家境也不怎么样，离异家庭，父亲两年前破产，我靠母亲供着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;值不值得？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我其实就是一特别特别普通的人，扔到人海里都会看不见，即使被周围人称为学霸/大神, 但这些都是虚的。我很早就意识到了，我不是所谓的天之骄子，可能会做出一些重大成就，但还是平平淡淡一生的可能性比较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信，在这个世界上大多数人，都是和我一样的普通人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要说工作后成名成家了，在读书时进美国前100的大学的也是少数，即使你可能觉得大部分中国学生都是TOP100，但要看总体啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，是普通人又如何？普通人就没有选择自己想要的生活的权利来了么？普通人就不能到美国读一所普通的大学了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，其实我觉得这件事情的关键在于你正确的认识这所大学能给你带来什么，然后根据自己的心意判断，无谓他人的指指点点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这所大学能给您带来什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 完全不一样的生活环境&lt;br&gt;2. 相对自由的学术氛围&lt;br&gt;3. 两年独立生活，让自己学会与各色各样的人打交道，自己解决所有困难的机会&lt;br&gt;4. 比国内大学多出几十倍的可用资源&lt;br&gt;5. 一个在美国找工作的机会&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道您具体是哪所大学，以上是基本美国大学都会提供的。具体到各所大学还有不少优点，您如果觉得我的话还有点用可以私信我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这所大学毕业之后的就业情景怎样？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能Hsuan土豪周围都是牛人。但是我告诉你，在硅谷的中国人最多并不是什么Stanford，Caltech这种牛校毕业的，最多的是San Jose State University的好么？没错就是这所不要说没进前100了，甚至连排名都没有的学校。当然San Jose由于自己的地理位置，是个奇葩，但是这多少也说明那些公司没那么重视你是否名校出生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说回来，100后的学校毕业，可能进顶尖的公司少块敲门砖，但是鉴于现在IT业的就业形势，拿一份能藐视众文科社科生（泪目....）的薪水还是可以的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况题主还没说要留在那儿就业呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;100后的学校教学质量怎样？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体问题具体分析，毕竟101的学校也叫100后，tier 4的学校也叫100后。&lt;br&gt;建议LZ可以去查一下你所在专业的教授们，或者可以PM我，我帮你查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;成本：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主知道自己的家庭情况吗？有和父母充分的沟通吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我还小的时候，我总觉得那些父母花了所有积蓄就为了供孩子出国留学的家庭特别不值得。后来，我的看法改变了，因为我认识了几个这样情况的朋友。一个朋友，父亲把唯一的房产都给卖了，自己在外面租房子住，就为了供他出国读本科。即使这样，他也一定要奖学金才能出得起国。最窘迫的时候，他连去香港考试的路费都没有。他最后去了一所几乎没人知道的学校。我对他表示不理解。但是他告诉我，他一直就想出国，他的父亲也一直就想送他出国。出国留学，可以说是他们家最大的愿望了。在愿望面前，房产存款之类的便显得无关紧要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，即使题主家里是倾家荡产去上一所普通的学校，我们旁人也没什么好非议的。毕竟钱这种东西，旁人说了都不算，最重要的其实是和父母，或者其他资助你的人的沟通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;建议题主全面了解一下这所学校，如果了解之后还是很想去，那就去吧&lt;br&gt;一辈子可能就这么一次机会，以后工作了即使有钱了可能又会因为家庭没法出去两年了。&lt;br&gt;题主可以将一张纸对折，一栏写想去的理由，一栏写不想去的理由，并给每个理由加一个权重，然后加一下两栏的分数，到时候那你就可以做出选择了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的一个表姐，80后，英国某前15都没有的学校一年的授课型硕士毕业，本科国内，金融业&lt;br&gt;去年年薪+奖金，260W+&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的另一个表姐，比上面那个年轻几岁，某非英美的一所名不见经传的想进就进的学校硕士毕业，本科国内，金融业&lt;br&gt;去年年薪+奖金，60W+&lt;br&gt;&lt;br&gt;我哥哥，90后，某小国的某教育部都不承认的学校本科毕业，商务类专业&lt;br&gt;自己创业，去年收入100w+&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，我全家都没任何背景...不是政府官员也不是什么厉害的商人= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道收入并不是衡量一个人事业成功与否的全部，但是同样，成绩也不是衡量一个人能力的全部。并且，我的例子也只是个例。只是希望我的例子能使这个回答更加丰富。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS1：其实我想的是不说点例子好像又没有了可信度....又加了这段。&lt;br&gt;PS2：对了，Hsuan土豪你遇到的世界并不是全世界,当然我遇到的也不是：）&lt;br&gt;PS3：Hsuan土豪我们做朋友吧！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21702001/answer/19047081
</link>
<author>
莱恩
</author>
<title>
夏俊峰为什么被判死刑？
</title>
<description>
主动认罪，&lt;br&gt;积极认赔，&lt;br&gt;获得家属谅解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是三条&lt;b&gt;可能&lt;/b&gt;获得轻判的路，夏家和其辩护律师一条都没有走，每一条他们都亲手&lt;b&gt;堵死了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，特殊的案件，还可以加上一条：重大立功表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面有人用瓜农事件做比，我想提醒一下：瓜农事件，认赔+获得家属谅解了，后一条，胜过辩护词中的千言万语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要说夏家上门致歉加问赔偿为什么受害人家庭不接受，我不知道那些把夏塑造成反暴力无辜者，纯体制受害人的人到底是怎么想的，他们将夏推到那个位置，反过来岂不就是置受害人于就是该死的境地？更有”杀人者父亲“一说中的”诡异快感“，这让受害人家属如何谅解？夏本有不死的可能，我也不相信这些人不知道真的要他不死该做哪些事，我只知道他们做的都是最不该做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博上有人说得好：用他人的屁股骗廷杖，害死大明的，也有东林党人一份力！&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_639b1bfb0101csm9.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;夏俊峰死刑改死缓的路是由辩护律师陈有西等人和夏家人亲自堵上的。&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;呸！&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;有人说夏家明明说了要赔偿的，说不认赔不合理，那么受害者家属拿赔款了吗？为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再加两张图，结合&lt;b&gt;尸检报告&lt;/b&gt;，再重读一遍《杀人者父亲》，简单感受一下路都是怎么堵死的。药家鑫案尚有激情杀人辩护，本案做无罪辩护或有罪辩护，哪个更易救人？请大家自行分辨！内容分别是来自辩词和判决书：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/84/34844b788c2c5d199e6eb225801feeed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;609&quot; data-rawheight=&quot;50&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;609&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/34/84/34844b788c2c5d199e6eb225801feeed_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/37/ac37842d958374e1b7e3be7580500f96_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;638&quot; data-rawheight=&quot;71&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;638&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/37/ac37842d958374e1b7e3be7580500f96_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我只是路人一枚，无力改变其他人的想法，只是不吐不快，本答案仅代表我的个人观点，评论可能会导致我今晚都无法看书备考，所以关闭了，如果不同意见，请另行作答，抱歉！&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;最后针对部分“拿钱买减刑？谅解有P用”的回馈，增加内容如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最高法《关于刑事附带民事诉讼范围问题的规定》“被告人已经赔偿被害人物质损失的，人民法院可以作为量刑情节予以考虑”。《关于贯彻宽严相济刑事政策的若干意见》“案发后对被害人积极进行赔偿，并认罪、悔罪的，依法可以作为酌定量刑情节予以考虑。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在主张&lt;b&gt;少杀、慎杀&lt;/b&gt;，如果这些都认真贯彻了，在保命这一条上，多一些“予以考虑”的可能，肯定更有好处。并不是说做到了这些就&lt;b&gt;一定&lt;/b&gt;可以轻判，但是不做这些就一定没有予以考虑。此案件中，无罪辩论真的是最佳选择吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，这些可以酌情予以考虑的规定，本身都还存在着争议，但既然未废止修改，那它就在起效。更多信息大家可以参阅：&lt;a href=&quot;http://xbxsf.nwupl.cn/Article/llqy/201301/9865.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;刑事被害人谅解不应成为酌定量刑情节&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;针对网友在Q上做出的“小贩无钱无势，杀了体制中人难逃一死”的驳论，增加案例比照如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006年8月北京小贩崔英杰因三轮车被扣刺死城管，被判死缓。&lt;br&gt;2010年8月南通小贩侯钦志摆摊时因电子秤被扣捅死城管。判死缓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然死的人数和情节有差异，但环境本身也发生了客观变化。&lt;br&gt;并不是说做了什么就一定就能怎样，仅讨论是否有更大的可能性。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
