<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22056021/answer/20160024
</link>
<author>
尚文欢
</author>
<title>
你为什么加入豆瓣？
</title>
<description>
姊妹篇《&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22038145/answer/20128904&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你为什么从豆瓣离职？&lt;/a&gt;》&lt;br&gt;写完了为什么从豆瓣离职，再来写写当初为什么加入好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;已经不记得当初是为什么注册豆瓣账号了，那时无论是线上还是线下的生活都还停留在校内网和未名BBS上，豆瓣对我来说只是收藏夹里一个简单的“豆”字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毕业找工作，豆瓣这样的小团队并不在我的选择范围，倒是在一次UCDChina活动中认识了&lt;a data-hash=&quot;b63ce18f5cf941a7b7296096452a2ece&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/uitony&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@UITony&quot; data-tip=&quot;p$b$uitony&quot;&gt;@UITony&lt;/a&gt;，从他那儿了解到了一些豆瓣的故事，陆陆续续听说了很多牛人的名字，比如Davies、kejun、胖子、洪教授、阿北…可以说，对这家公司的向往就是从tony那里开始的，但因为初出茅庐怕自己实力不够，加之前东家老大待我不薄一直没敢迈出这一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于在09年冬天，撑了半年的新项目玩脱了，团队成员被拆散到其他部门，头一次产生了跳槽的念想，问了tony一下他们还要不要人，很快，在公司附近的雕刻时光，开始了第一次面试。&lt;br&gt;第二面，产品主管&lt;a data-hash=&quot;334bd58c8776c75e87bb22378dcda8e3&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/feng-ling-zi&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@风铃子&quot; data-tip=&quot;p$b$feng-ling-zi&quot;&gt;@风铃子&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;第三面，&lt;a data-hash=&quot;217831fe1e5cc632f1aeb386eb984435&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yangbo&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@杨勃 (阿北)&quot; data-tip=&quot;p$b$yangbo&quot;&gt;@杨勃 (阿北)&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次那么近距离看阿北，我胆怯的伸出手说，“偶像，终于见到真人了！”，阿北笑眯眯地问我“北京有多少辆出租车？”，我以为是问我家底，再次解释才知道是面试题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，我加入了心目中的明星团队，传说中的大神们就坐在我附近，和他们讨论一点压力也没有，作为当时唯一的设计师（tony转去做产品了），我得到了每一个人的尊重，眼看着升职加薪当上总经理出任CEO迎娶白富美走上人生的巅峰之路正在向我招手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后的事情，姊妹篇里也提到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么第二次加入，原因很简单，爱过。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22058552/answer/20160387
</link>
<author>
GALA
</author>
<title>
2014年1月1日 GALA 演唱会，有哪些值得期待的地方？
</title>
<description>
这是我们出道十年以来第一次大型演唱会，而且已经有五年都没有在北京做专场演出.&lt;br&gt;&lt;br&gt;亲爱的演出投资商为我们投入了大量的制作和宣传成本.售票情况截至目前很不错，硬件设备和制作水准很有保证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次演唱会会带来三首从未曝光的全新创作，一如既往的创作水准，来现场的朋友将有福第一次听到现场版新歌！&lt;br&gt;&lt;br&gt;天时地利人和，恰逢成立十周年纪念日！第一次在北京开演唱会，第一次完整呈现包括《飞行员之歌》《Young For You》《水手公园》《追梦赤子心》《知音难觅》等排行榜冠军金曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;GALA的未来曾不被看好，但我们不停地在用行动告诉这个世界——一如既往，过去、现在、未来——不妥协，一直到老！我们的十年，期待你的亲临见证！&lt;br&gt;&lt;br&gt;◆演出购票：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.chinaticket.com/view/13890.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;chinaticket.com/view/13&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;890.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;◆演出时间：2014年01月01日 &lt;br&gt;◆演出地点：北京展览馆剧场 &lt;br&gt;◆演出票价：180，280，380，480&lt;br&gt;◆订票电话：400-880-2880 &lt;br&gt;&lt;br&gt;----------–-------------&lt;br&gt;知乎是我们很喜欢的知识平台，创作演出之余也总上来学习学习，谢谢知友们的支持和关注！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22044619/answer/20119722
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
一个人来吃自助，怎么营造出不孤单的气氛？
</title>
<description>
你提这个问题，一看就是年轻人，图样图森破。为什么要营造不孤单的气氛？要是我是你，我就营造更孤单的气氛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先给你讲一个故事，我曾经一个人跑去看泰坦尼克号3d版。在排队买票的时候售票员告诉我“先生我们现在双人情侣套餐79元两张票送一份中号爆米花加两杯可乐”，我淡定的回答“对不起，我一个人”然后拿着一张票转身离开，我坚信我当时的背影一定打动了在场的所有情侣，我不回头是因为我不想看到一大片男默女泪的景象。我进入放映厅后，因为已经熄灯了，导致我一时没弄清我的座位，在我旁边的是一对情侣，当得知我是一个人的时候，女方非常热情的要求我坐在她旁边，并花了五分钟跟我讲泰坦尼克号的剧情，一直到电影结束离场时，这对情侣分别用别有深意的眼神看了我一眼。我只是淡定的坐在那，等着其他人成双成对的离场，我想一定是我的孤单打动了他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，你一个人吃自助餐，孤单的气氛已然形成无法改变，你干嘛不利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个曾经一个人去吃自助餐且整个餐厅只有我一个客人的前辈，我想告诉你的是，凡事淡定，不要在意周围人的眼光，你要当个演员好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你待的自助餐厅有鸡尾酒的话，拿两个杯子，在对面放一杯鸡尾酒，每次喝酒的时候要跟没有主人的鸡尾酒碰个杯，记住表情要释怀不要痛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你待的自助餐厅有哈根达斯的话，记得拿抹茶的，放在你的对面，台词是“这是你最喜欢的冰淇淋”表情要怀念不要受伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你待的自助餐厅有牛排、虾蟹类，把牛排切成均匀的几份或将虾蟹剥壳放在对面，切和剥的过程很重要，动作要慢要细腻，切好剥好后，不要把盘子放过去而是推到对面去，记住表情要温情不要感伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如果你能一边吃一边哭，尤其是哭到正伤心还把食物往嘴里塞的话，效果肯定会更好，但是鉴于你问“如何营造不孤单的气氛”这么没水准的问题，一年半载估计是达不到这个段位了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22057088/answer/20154942
</link>
<author>
张一白
</author>
<title>
青春小说改编成电影的难点在哪里？
</title>
<description>
（1）&lt;strong&gt;人物塑造上的众口难调&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个人的青春都是不一样的，但同时每个人的青春又都是一样的，大家都在经历成长，都在学会取舍。这也是为什么近年来会涌现出众多备受欢迎的青春小说的原因之一，尽管在小说中，青春被赋予了不一样的面貌，但是本质上都讲述的是我们共同珍视过、经历过的情感。对于每一个读者而言，他们会在情感共鸣的基础上去在小说人物的身上挖掘对自己的意义，去弥补自己曾经的遗憾，或者是憧憬自己未尽的美好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与小说的叙事方式不同，影视作品需要将小说中的每一个具体人物用真实的影像语言直观地展现出来。在某种程度上，我们可以说，小说中的人物是作者的描述与读者的想象所共同塑造的，因此每一个读者都会为人物加上自己的主观愿望。但是在影视作品中，这层想象的面纱被拿掉了，观众面对的是一个具象化的、由演员演绎的小说人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓众口难调，即便我们找到最优秀的演员、最富表达力的导演，也依然无法塑造出每一个读者心目中完美的小说人物，甚至有与个别受众心中期望差距过大从而导致口碑受创的风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）&lt;strong&gt;小说情节上的取舍困境&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;青春可以是几年的时光，也可以是一回眸、一微笑。但在我们目前的图书市场上，热门青春小说的篇幅一般而言是相对较长的，基本都是中、长篇的形式。由于不受篇幅的限制，因此小说作者能够自由、充分地去把青春中的每个细节、每个片段写透，而这些真实的细节和片段也往往能引起读者的极大共鸣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是对于影像作品而言，叙事时长是相对有限的，电视剧作品还好些，电影作品则几乎被限制在90-150分钟之间。在这样的一个时间段中，影像创作者必须面对比小说作者更严峻的取舍问题。我们保留哪些情节，放大哪些情节，淡化哪些情节？我们关注哪个人物，弱化哪个人物，甚至删除哪个人物？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的选择问题会使得改编变得极其困难，甚至需要创作者对原小说进行结构上的颠覆。而怎样的颠覆或者保留能够得到观众的认可是无法提前预知的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）&lt;strong&gt;情感话题上的模糊界限&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有人的青春能够避开情感问题。在介乎少年与成年之间的青葱岁月中，每一个人都会对美妙的爱情、真挚的友情产生憧憬和向往，甚至也不乏付诸行动者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与成年后的情感不同，青春期的情感有一圈纯洁的光芒，这光芒指引着许多年轻人成长，这光芒也是许多热门青春小说所着墨的对象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但在影视作品中，我们如何去探讨这些最纯真的情感，如何用画面和声音的力量去展现这些情感的美好与真实还需要更多的探索和实验。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22050392/answer/20134785
</link>
<author>
王艺颖
</author>
<title>
「打土豪，分田地」给现在的社会留下了多少后遗症？
</title>
<description>
&lt;p&gt;认为劫富济贫就是正义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为穷人都是好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为富人的钱都是不义之财。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为暴力是正义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一贯以多数、少数划分人群。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陷入多数人暴政。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为自己贫穷的原因是富人的存在。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——&lt;br&gt;根本的弊端在于方法论，在于马克思提倡的暴力革命，摧毁国家机器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚刚在评论区一位知友表示，人人生而平等，穷人也有权利去追求公平，反对不公平。（非原话）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我同意这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但问题在于「如何」去追求公平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信追求公平肯定不是谋杀抢劫富人，也不是舆论上抹黑富人，道义上批判富人。而是给每个人追求幸福的权利，让追求公平的人通过努力过上更好的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这，还需要一个阶层流通性强的社会制度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以今天我们谈改革，就是要以一个温和而有力的态度，来慢慢弥补这些暴力的过失，来给人们这样的公平。——对，是给所有人。富人和穷人，多数人和少数人，「顺民」和异见者（好吧，我承认政左经右，但我还是相信未来。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天深化改革的《决定》在我桌上放了一天，25页A4纸，不管怎样，我看了三遍，每页都有笔记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了后边这段，也许有人会给我扣上五毛的帽子。——但是没关系，我觉得中国需要的就是不同的声音。不论是左派、右派，还是公知、暴民每一种声音都让我们看到更大的世界，都会从不同的角度让中国改善一点，就是一点点，也好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论区@程春晓：难道不是吗？穷人之所以穷，不是因为穷人不努力， 而是因为剥削。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王艺颖（作者） 回复 程春晓 ：剥削者不自知。要怪制度，而不是人。&lt;br&gt;我们或可用另一种方式打破制度，而非如此暴力的残害。&lt;br&gt;如果制度提供了一种社会阶层流动的方式，那么穷人便可以改变命运。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21952373/answer/19957272
</link>
<author>
北羽
</author>
<title>
为什么会有大多数人觉得普遍白人比黑人好看？这种自然审美的形成与潜在种族歧视有关吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;我不是种族主义者，但我不希望这个问题站在 “反种族主义”的道德高点来回答，我反对把问题归咎于“白人强权美学”。本人既非从事人类学、心理学研究，也不从事整形医学，但是作为一名设计师，“美”是一个我们一直都在思考的东西。我的认知有限，此答权当抛砖，欢迎指正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不否认yol叔所贴的黑人图片也是美的，但那更多是一种带有“艺术观念”的审美（总体上黑人的体格的确可以说是发展得最美的，肌肉感与比例俱佳）。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/a7/4ba786213fdb84e881f768e799222340_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;535&quot; data-rawheight=&quot;626&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;535&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/a7/4ba786213fdb84e881f768e799222340_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;我们可以看到，无论肤色如何，相貌差异多大，这种美依旧令我们动容。但是，这种美的本质体现的是一种“&lt;b&gt;人性&lt;/b&gt;“之美，它与我们一般论及的&lt;b&gt;本能审美&lt;/b&gt;不同。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有关种族差异的学术研究常常会被人轻易扣上”科学种族主义”的帽子，比如理查德·赫恩斯坦的《钟型曲线》、菲律普·洛旭庭的《种族、演化及行为》。客观理性地看，人种之间存在明显的解剖学差异、激素水平差异等是显而易见的，这种“内部差异”所导致的体表外观差异，进而让我们产生的审美偏好真的只是我们屈于“种族文化强权”的结果吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（必须指出，“人种”一词更多是早期体质人类学研究的概念，分子人类学兴起后，这个概念正被逐渐消解，这在某种意义上也是一种好事。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/b1/50b1e9aab670ec4358cfe67323a7b9f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; data-rawheight=&quot;499&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;660&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/50/b1/50b1e9aab670ec4358cfe67323a7b9f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt; 上图为不同人种的头骨在解剖学上的差异。有解剖学基础的人肯定知道，人类的外貌很大程度上取决于人的头骨，这也是为什么我们通过技术手段复原几千年前的尸骨的相貌的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（Samuel Morton早在19世纪早期就进行了人类头骨差异的测量研究，但是历史学家Stephen J Gould出于“反种族主义”的立场，在《误测人类》一书中对其大肆批评，称其为种族主义者。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;人类对于面孔的审美是否是受文化影响的结果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心理学家 Judith Langlois 1991年曾以2-3 岁和6-8个月大的孩童做实验，在他们眼前分别摆放由成年人评判为美和丑的两张面部照片，研究发现，婴儿对被成人评判为美的照片凝视的时间较长。这个研究说明了人类对面孔美丑的判别或许是一种先天机制。有研究者认为，我们对身体的美感，可能受文化的影响较大（比如唐时以肥为美，缅甸的长脖族等）；但是&lt;b&gt;对面孔的审美则有相当高的一致性&lt;/b&gt;。心理学家Michael
Cunningham 在1995年的一项研究，让不同地域的人给不同人种的女性照片打分，发现结果的一致性达到0.9以上，显示出人类对于女性审美的跨文化共性。Langlois 2000年对面孔吸引力的研究，也发现不同文化的个体对面孔吸引力的评估具有高度一致性，达到0.94。（同时，有些研究也指出被试者对于自身种族的的审美评价相对要高过对其他种族评价，但与上述一致性不矛盾。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚心理学家Gillian Rhodes也在研究中发现，在不同的性别与文化里，面容吸引力的标准大致相似。2007年，密歇根大学的Daniel Kruger的研究也应证了这一说法，认为人们在对面孔审美认知中存在较高程度的群体一致性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们可以先从进化生物学的角度理解最基本的审美共性。进化生物学家与进化心理学家相信，性吸引力与人类的审美存在关系，典型例子是男性更偏好胸部大（有利哺乳），臀部线条明显（盆骨宽，皮下组织富含脂肪，有利生育）的年轻女性（最佳生育年龄），这是进化上基于生物繁衍的考量。而人类对面孔审美同样是出于对繁殖潜能的评价。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如男性的魅力通常与宽下颚有关，这意味更高的雄性激素，而雄性激素与攻击性有相当大的关系。 在动物之中雌性动物也倾向于选择攻击性强的雄性动物为配偶，这样雌性动物和其儿女能在较安全的环境下生存。攻击性在进化过程中是女性择偶的重要特征。反过来，男性喜欢下巴尖的女性，也是因为男性不喜欢女性带有较多的雄性激素原因。这种男女相反的面貌审美趋向，进化生物学称为&lt;b&gt;性别二态性&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是雄性激素过高，容易造成免疫系统不佳，而人类所采取的选择性繁殖策略同时又是偏向于免疫力强大的健康异性。生物学家扎哈维于1975 年提出了“缺陷理论”，该理论认为动物界那些付出代价的行为或身体特征(如孔雀大而华丽的尾部)是身体状况和基因品质更为良好的信号。因此，只有最具活力的个体才能在并不影响其免疫系统的情况下发展出最为突出的男性性征。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再比如对于女性来说，嘴唇的厚度与依赖于雌激素的女性脂肪积累有关，饱满、轮廓鲜明的嘴唇所显示的隐性生物信息就是主体的高雌激素水平，而雌激素水平正是丰腴多产的基础和标志。而男性之所偏好长发，是因为毛发作为散发弗洛蒙的主要辅助器官，同时男性易受弗洛蒙刺激。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人也许会问，如何仅仅从“天择演化”的角度解释有些女性偏好长相较为阴柔的男子?生物学家Cellerino A.曾做过一个实验，招募一群女性志愿者，预先测试她们所处的生理期，实验是让她们对不同男性面孔照片的评分。 实验结果是处于生理排卵期的女性更偏好男性特征明显的面孔，而处于非排卵期的女性则较偏好较阴柔面孔。Cellerino认为，女性的选择偏好可能是基于对生育选择：出于生殖需要，选择阳刚面容的男子作为最佳性伴侣；在平时，则选择更适合抚养下一代的阴柔面孔男子作为伴侣。I. Penton Voak于2004的研究则发现，医疗条件落后的不发达地区更偏好男性特征明显的面容，而发达地区则相反。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;人类在进化过程中，外貌与体表的差异受到了地理因素的影响，比如黑人的黑色皮肤是抵抗地区猛烈的紫外线产生的结果（保护体内叶酸）。而白人的白色皮肤恰恰相反，由于居住于高纬度地区，阳光相对缺乏，而维生素D的合成需要紫外线，因此皮肤反倒不需要太多的色素(基因序列分析表明，白人皮肤变白产生的时间距今大概只有5000到6000年）。但是为何女性以白为美为发展为全球性的审美倾向？印度神经科学家Vilayanur S Ramachandra提出了“贫血论”，认为白色皮肤更容易发现是否贫血，这是身体是否健康的一项指标，因此它同样是人类出于生殖选择的结果。（我想，或许对于男性肤色要求没这么高或许是因为男性在进化历史上逐渐处于择偶主导地位的结果，并且较深的皮肤更加凸显男性特征。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;人类对面孔审美还有一个最基本的共性，那就是是&lt;b&gt;对称性&lt;/b&gt;—--我们通常称之为“五官端正”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John
Manning曾研究过运动员的对称性 ，发现脸部的对称性和赛跑能力具有正相关性，长得越对称的选手跑得越快 。通常对称性在进化生物学上是这么解释的：人的脸和身体的不对称性是由病媒所导致的，而愈能抵抗病媒的个体，即对称性越好的个体，便是择偶的最佳选择。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;平均脸&lt;/b&gt;也是人类寻求审美范型，它同时倾向于高度的对称性。近年来，计算机科学有关人脸识别的研究也开始涉及到对于美貌吸引力的量化，平均脸就是其中一种方式。事实上，实验心理学家Francis Galton早在1878年就利用投影的方式来制作合成脸，用以研究特定人群的外貌差异。1990年，美国德州大学的研究者通过计算机技术来得到合成脸，并提出了“平均脸假说“（Averageness Hypothesis）。这个假说认为，“平均脸”要比原来的脸更具有吸引力。国内生物特征计算研究方向学者张大鹏在《人脸美学生物特征计算》中也通过实验指出大部分人认为靠近平均脸会使人脸更美。&lt;p&gt;完形心理学（又译格式塔心理学）认为，判断一个人好不好看的时间，约只需1/200秒（Ingrid R Olson的研究指出为13毫秒），因此只能掌握到瞬间的完形整体。 视觉不断接受各种多变的人脸，将人脸信息平均成为大脑意识中的范型。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;韩国仁济大学整形外科教授李承哲在2010于国际美容整形外科学会（ISAPS）下属刊物《美容整形外科》中发表一篇论文，发布了使用全球多名最漂亮女艺人的照片合成的五张平均脸。（其中包括黑人13名、白人16名、中国人20名、日本人14名，韩国人19名。必须指出的是，选取的白人里包括了有黑人血统的Megan Fox, Jessica Alba 和 Angelina Jolie。这个研究的样本或许不是太充分，但可以参考。）李承哲认为，最具吸引力的脸应该是本身就有足够吸引力的平均脸，而不是大众平均脸。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/3c/563ccce5cd34ce0d068c3ce7b210cf90_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;160&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/3c/563ccce5cd34ce0d068c3ce7b210cf90_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;我们可以看出五张平均脸具有较高的相似性，一定程度反映了人类面孔审美具有平均的倾向性。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/63/33634c5309f0548481606132b7c0eae3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; data-rawheight=&quot;213&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;512&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/63/33634c5309f0548481606132b7c0eae3_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上图是使用PS对五张平均脸进行简单的叠加对比。（严格来说，真正的平均脸算法是一种加权平均。）先制作中日韩平均脸的合成（右图），再将图与黑人、白人的平均脸以不同的图层次序进行透明度叠加（左)，我们可以发现五官重合度十分高，美貌似乎具有惊人的倾向性。（我曾经想过，如果有足够多的美貌样本，选取某些特征进行相似性排列，我们应该可以建立一个更为清晰的美女倾向性坐标图，而其平均脸可能就会是坐标原点。)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;PetaPixel网站的一位用户，在时尚杂志《MAXIM》中选取了最吸引人和最不吸引人的照片各32张，将其合成平均脸。（下左为最吸引人的32张合成，右为最不吸引人的32张。为什么是32？因为相关研究认为32张就可以合成具有吸引力的脸。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/cf/66cfad9d63670136e8550e42329f1c56_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;403&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/cf/66cfad9d63670136e8550e42329f1c56_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/98/f298f2a1ae1ae505d8579093f21113a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/98/f298f2a1ae1ae505d8579093f21113a8_r.jpg&quot;&gt;我们同样可以看到，相较不吸引人的一组，吸引人（美貌）的一组具有较高的契合度（较高的合成清晰度表明外貌契合度较高。）同时，实验者发现较吸引人的一组较不吸引人的一组更能吻合Marquardt Phi Mask(马夸特面具，下述）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;比例&lt;/b&gt;是人类寻求范型的另一形式。东西方艺术史上都有许多对人的面貌比例的研究，比如“三庭五眼”就出自元代画家王绎的《写像秘诀》。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/e9/38e965bf1f8e53272473995abe58be3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;287&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/e9/38e965bf1f8e53272473995abe58be3b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;某艺用解剖学资料中的比例：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/50/6f50021bc027798da5b1eb01c9e36955_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;646&quot; data-rawheight=&quot;377&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;646&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/50/6f50021bc027798da5b1eb01c9e36955_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而&lt;b&gt;黄金比例&lt;/b&gt;则是人类另一种追求理想美貌的方式，它寻求的是背后的自然数学逻辑。西方艺术家对于完美比例有着更深的痴迷&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;比如米开兰基罗所作，号称雕塑男神的《大卫雕像》就是黄金比例的体现。而达芬奇，这位学术型画家更是对于黄金比例有深入的研究，其著名手稿《维特鲁威人》展示了人体精妙的黄金比例关系。&lt;/p&gt;黄金比例与对数螺线是我们自然界中数学之美的最典型体现，从鹦鹉螺到向日葵，它频繁地出现在众多自然事物上。人类的中切牙（门牙）宽度是旁边侧切牙的1.618倍，近节指骨长度是中节指骨的1.618倍， 中节又是远节指骨的1.618倍 …...&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/88/c38898276781c387f4a962c0267bd720_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;474&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;474&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/88/c38898276781c387f4a962c0267bd720_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/2b/d42b9fa5c79fbf9e5352022ee850100c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;727&quot; data-rawheight=&quot;223&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;727&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/2b/d42b9fa5c79fbf9e5352022ee850100c_r.jpg&quot;&gt;人脸中体现的黄金比例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国整形外科专家Stephen Marquardt利用黄比例建立了一个理想美貌模型，称之&lt;b&gt;Marquardt Phi Mask&lt;/b&gt;(马夸特面具)，并且宣称该“面具”适用于所有人种。事实上，此模型也早已作为医学整形界的参照标准之一。（官网&lt;a href=&quot;http://www.beautyanalysis.com/index2_mba.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MBA California&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;有模型建立过程的动态诠释）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/2d/532dbc95a87e3fd15f1f81eec9f82f2f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;599&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;599&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/2d/532dbc95a87e3fd15f1f81eec9f82f2f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/2d/232d958a53462026dec43ee9971a89b4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;407&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;407&quot;&gt;马夸特面具可以在人类历史上众多美形中找到对应。（更多的图可以自行搜索。)&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国医学博士Philip A. Young和他的团队于2006年提出了另一种理想美貌的模式，认为理想的面孔是由虹膜的尺度决定，虹膜的尺度及其整数倍的尺度决定了整体的外貌。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/c8/32c8875cb84847d59380d8e9b6c50e93_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;627&quot; data-rawheight=&quot;180&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;627&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/c8/32c8875cb84847d59380d8e9b6c50e93_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上述多少有点离题，但是我想说明的一点是，在许多有关人类面孔的研究中都倾向于认为人类有一种共同的审美范型。无论最终人类能否找到理想美形的答案，但在愈加“审美全球化”的今天，我们的人类正逐步走向同化。我们可以想象，未来全球性的的混血、高度可定制的整容技术，甚至基因改造技术、基因优选生育，它们都可能把人类推向一个高度同化的未来。至少，这事正从某个国家开始，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说回人类审美为何偏向白色的肤色。把这一现象粗暴地归结为“白人强权美学”与历史事实明显不符，这种解释很难说明从东亚到南亚在，在与西方几乎没有过多接触的古代就有推崇女性“以白为美”的现象，古典诗词常见的“肤如凝脂、冰肌玉骨”云云，皆为对女性审美要求的写照。1986年，Van den Berghe和Frost 从HRAF（The Human Relations Area Files, Inc. 人类关系区域档案）的51个人类社会数据中发现,有41个社会偏好白皮肤。而其中有30个社会表现出只对白皮肤女性的偏好,14个社会同时偏好白皮肤的女性和男性,仅有3个社会表现出对白皮肤男性的偏好。一些研究则表明，白皮肤的女性显得更为年轻，吸引力更高。脸部皱纹、雀斑等都是影响“暗区”增多的因素，这些暗区使得人显得衰老。在特效化妆技术中，最简单是方法就是通过增加脸部的暗区来使人显老。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，以肤色来划分人类的的方法一早就被人类学家所摒弃，我们知道，欧美人完全没有“黄种人的概念，一般只称呼Asian，Mongoloid同时译成黄种人是有误的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/dc/68dc5e66e30abf2f9220d69ccd4fd6e1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/68/dc/68dc5e66e30abf2f9220d69ccd4fd6e1_r.jpg&quot;&gt;从Renatto_Luschan人类肤色分布图可以看出，仅有北欧人才拥有较白的肤色，而大部分东亚人和中亚人、地中海人、高加索人肤色差距不大。某些人自认为”黄皮肤“为本质，而觉得我们的民族以白为美是崇洋媚外、屈于白人审美的观点是经不起事实推敲的。&lt;br&gt;此外，大部分以白为美的社会的肤色审美也并非认为绝对的白才是美，而是带有红润“血色”的肤色。战国文学作品《登徒子好色赋》对美得恰到好处是这么说的：“施粉则太白，施朱则太赤”。&lt;br&gt; B. Fink和 K. Grammer等人的研究发现，肤色略带红色的女性，男性认为更有吸引力。对此的解释认为略带红色的皮肤说明正常的血液循环，因此是健康的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;肤色对于审美评估的影响，有人举了普京与奥巴马肤色互换的图片，我们来看张黑化的范爷。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/35/4b351444eb357f601e3f13af96c2db85_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;324&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/35/4b351444eb357f601e3f13af96c2db85_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;人类的视觉是“脆弱”的，充满错觉的，时刻存在的视觉对比影响着我们的判断。“对比”是艺术创作一个很重要的概念，画过素描的就知道，要在白纸上表现一个白色的东西，那么就得压黑周围的环境，让其形成对比。黑种人脸部高光与肤色对比度大，但暗部与阴影区（美术上一般称投影）则与肤色对比度小，但暗部与阴影是影响人对五官感受的关键。通常来说，绘画上要塑造出人的立体感的关键是整体的明暗关系。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/fc/6ffce1b265bc3b54f69ce0a18ca9e432_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1011&quot; data-rawheight=&quot;504&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1011&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/fc/6ffce1b265bc3b54f69ce0a18ca9e432_r.jpg&quot;&gt;以128的中间阈值色阶的处理结果。很明显的，后一张几乎没有可识别性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/97/37972e4493e45e2ca86d87c1761cf77f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;373&quot; data-rawheight=&quot;382&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;373&quot;&gt;这是一个经典的视错觉，它显示了“视觉对比”是如何影响我们的判断。上下两个方块的颜色是一样的，遮住中间的亮部就可以发现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五官的“立体感”被常常拿来比较，但关于这点少见相关研究,有可能与视觉的&lt;b&gt;动态审美&lt;/b&gt;相关。欧洲人前凸的眉骨和高鼻梁通常被认为较具有立体感的关键，而东亚人相对脸部较宽，五官显得较扁平。欧洲人前凸的眉骨被认为是狩猎过程中避免伤害眼睛的进化结果，狭长的高鼻子则是寒冷的高纬度地带让冷空气吸入有个升温的缓和过程。按我的一般观察，在中国来说，“立体感”一词应该相对倾向于“女性对男性的审美要求”这种情况，笔挺的鼻梁也是古代对男性审美要求，而对女性则要求相对要小而精致。黑人的鼻子相较扁平，两鼻翼间距大（鼻宽)，是被大多数人认为欠缺吸引力的因素之一。我猜想，对于跨种族审美来说，可识别性可能影响人们对于吸引力的评估，而鼻子恰恰是需要最多特征点用于识别的。&lt;br&gt;欧洲人前凸的眉骨，较深陷的眼窝所引起的光影所带来的神秘感与男性气质可能是带来吸引力的原因，这一点可能更多是跨文化交流带来的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Allport在1954年提出过“&lt;b&gt;跨文化接触假说&lt;/b&gt;”，认为跨文化可以减少对外群体的偏见,，该理论得到了许多研究的支持。国内外均有研究显示，跨文化接触的确会提高对另一群体的审美评价。在中国古代，与洋人接触少，同时信息相对封闭，我们的审美认知更容易受到文化先入为主的暗示，对外国人的认知存在偏见。所以，在古史记载的外国人，基本上都描述为“异类”。而今，我们这种偏见/歧视或多或少仍存在，至少我们13亿人口大国美女比例也并不高，却要求人家都得“长得合我们胃口”是不是太不合理了？黑人也是有美女的啊！有人举了Iman,我也可以举几个，Isabel Correia, Joan Smalls, Jourdan Dunn, LeliaLopez, Chavoy Gordo，当然，还有人觉得是“白人美学”导致的结果，那我真不知道说什么了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/ce/89ceea15402356c9edabc3ec0901e29c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/89/ce/89ceea15402356c9edabc3ec0901e29c_r.jpg&quot;&gt;Isabel Correia,&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;以上扯得有点远，这个问题很难回答清楚，我说这么多只是想表明几点：1.人类的面孔审美存在很大的共性；2.所谓的”白人主导的审美观”存在被高估的可能；3.黑人也有美女，而且并不偏离人类共通的审美观；4我们虚构了一个“黄种人”的身份，把一些原本就是我们文化中的审美说成“白人强权美学”不符事实。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22050015/answer/20136483
</link>
<author>
闻佳
</author>
<title>
上司叫我帮他买咖啡，这个钱我应该自己出吗？
</title>
<description>
我和我周围的同事，永远是请实习生喝咖啡吃工作餐的好么？偶尔会请人帮忙买咖啡带晚餐买饮料，一般都是事先各给各钱，或者相关人等说我请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日常生活中，不熟的人，我从不会请他垫钱。任何人如果帮我垫了钱，绝不忘记还。&lt;br&gt;往大里说，不拘小节是很糟糕的人际相处习惯，在银钱来往上不拘小节更是糟糕中的糟糕。&lt;br&gt;你必须随时记得边界在哪里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题主的困境。如果你的同事上司会很自然地请你垫钱，就让咖啡店把每张小票分开打，然后慢条斯理一杯一杯分咖啡，每杯都说，你的xx咖啡xx元。&lt;br&gt;如果你能有条不紊地记住每个同事要咖啡的要求，从不弄错，这个表现是额外加分的，也会因为你的清晰和明确获得尊敬。下次，他们怎么麻烦同事做事，就会怎么客气地来麻烦你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一定有人会给你大钞，你可以在咖啡店事先要求兑换一些，加上其它同事给你的零钱，可以应付。&lt;br&gt;如果不够，你可以客气地说，不好意思啊，请咖啡馆帮忙换了零钱，还是不够，我先收下，一会午饭/明天带给你零钱好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以做得大方得体很职业。这些行为会为你赢得尊敬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过如果你会把同事的咖啡弄得一团糟，永远搞不清谁喝什么谁该付多少，那我建议还是请同事喝咖啡吧。很可能你的存在已经给他们的工作添过不少麻烦了，考虑到公司还要付你钱……补偿一下也是应该的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21621003/answer/20044230
</link>
<author>
瓦西里耶夫斯基
</author>
<title>
对齐达内的评价是否过高了？
</title>
<description>
我怀疑说齐达内被高估的，是不是看球没赶上那个年代？&lt;br&gt;就好像绝大部分球迷谈论迪斯蒂法诺、博比查尔顿、普斯卡什之流，只能说历史荣耀和数据，你们谁看过那会儿整场比赛？所以没有能力评价。&lt;br&gt;说实话齐达内早期的比赛我没看过，我第一次知道他，就已经是98年世界杯决赛了，因为之前根本不关心法国队，上面有一位回答里提到齐达内被禁赛是因为小组赛对阵沙特时吐口水，完全错误，是齐达内跳起来躲避对方铲球，落地时故意踩踏对手。我后来是齐达内的粉丝，所以回看了之前的很多比赛。继续说，当时我其实特别恨齐达内，因为当年我特别喜欢巴西队，觉得这样一支拥有大罗、卡洛斯、卡福、邓加、桑帕约、阿尔代尔、塔法雷尔等人的球队，进了决赛，冠军是探囊取物、手到擒来。后来发生的事情大家也都知道了，齐达内两记头槌，佩蒂特终场前的进球，大罗梦游般的表现，以及从那以后大罗的星路坎坷。当时的我，心里很难接受这个事实，一个靠着图拉姆、布兰科等后卫进球一路磕磕绊绊走来的球队，前锋是个叫吉瓦什的大棒槌，怎么最后拿走了大力神杯的？所以那会儿我很讨厌齐达内。&lt;br&gt;再后来，2000年欧洲杯，我被拥有菲戈、鲁伊科斯塔、努诺戈麦斯、沙维尔、拜亚的葡萄牙队惊艳了，小组赛打英格兰那场，我认为是葡萄牙黄金一代最强实力的代表作。一路打到半决赛，对上了法国。我当时临近期末考试，还跑到哥们儿的大学宿舍去，就是因为他们不熄灯，在楼道尽头有一台电视。&lt;br&gt;看着看着比赛，咦，哎呀我去，法国队这个齐达内这么牛逼啊？！拿球做动作这么优雅，通过一个人的传接球就把整个球队串联起来了，简直就是法国队进攻发起的司令塔啊！尤其到了下半场，我记得有一个球，齐达内拿球，几个简单的动作，就过掉葡萄牙队三四名球员，把我给看呆了。那场以后，我就被齐达内征服了，迷上了。后来就是他转投皇马，那个阶段其实算是齐达内的职业生涯后期了，但是有的球员就是这样，像老玉、像老酒，越是年头长了，越是有味道。看齐达内踢球，我建议各位不要看什么数据统计，当然不是说他数据统计不好看，不是这个意思。而是一定要用眼睛去看他踢球，看他的停球，看他停球后到做下一个动作的衔接，看他的大局观，你会发现，这个人的动作非常朴实无华，几乎都是那种踢球启蒙教材里教练做的示范动作，但是他把这些基本功发挥到了极致，真正做到了大道至简，举重若轻，挥洒自如。齐达内之后，恐怕只有伊涅斯塔有这个意思了。有的球员踢球，比如C罗，那是力夺千钧；鲁伊科斯塔，那是潇洒风流；罗纳尔迪尼奥，那是光怪陆离，梅西，那是于无声处听惊雷。但是真正配的上优雅二字的，当年恐怕只有齐达内一人，现如今的足坛，我还没有发现。真正的大师，是把复杂的事情，用看似简单的方式表现出来，显得毫不费力，但是你想效仿，才发现根本做不来。&lt;br&gt;当年皇马第一次来中国，在工体跟中国国家队踢了一场，我专门买了票，就是为了到现场看齐达内，那场比赛我最深刻的印象就是，齐达内全场比赛拿球就根本没有丢过，球传过来，停球直接到身体旁边就是下一个动作，防守队员伸脚断球，连碰到碰不到，服不服？齐达内有过一个DVD，里面有一段他踢室内足球的视频，狭小空间里，面对多名防守队员，他用脚底随意的几个拉球，对方完全没有办法断下来。&lt;br&gt;博斯克在皇马的时候，让齐达内打的是假的左前卫，实际上齐达内是连接前后场的轴，右边有菲戈，前面是大罗跟劳尔，左边是卡洛斯不断前插，后面有马克莱莱给他保护，齐达内在这个时期得到了最大限度的发挥空间，那会儿半夜起来看皇马的比赛是一种享受。&lt;br&gt;至于那些所谓的高光时刻，比如欧冠决赛对阵勒沃库森的天外飞仙，06年决赛与大力神杯擦肩偶过，只是传奇的注脚罢了。虚荣成败转头空，留下的都是传说，没看过他踢球的，现在只能拿数据讨论高估不高估的问题，其实是很大的损失吧。&lt;br&gt;最后说一句，纵观足坛，因为一个绝活儿而名留青史的有几位？贝氏弧线算不算？小罗有一招牛尾巴，大罗的钟摆过人勉强能算？但是，马赛回转，这个各位没有争议吧？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21928879/answer/19785695
</link>
<author>
陈斩竹
</author>
<title>
我国的中老年广场舞到底是怎么形成的？
</title>
<description>
你以为他们是去锻炼身体吗？ No ！ 孩子你太天真了，就像你自己声称买Ipad是为了看电子书和公开课一样。广场舞这件事情也分为&lt;b&gt;说服自己的表面理由&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;驱动自己的深层动机&lt;/b&gt;两部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说服自己表面理由很多，健身是最主要的一个，还有散心等等。但孩子，不要被这些冠冕堂皇的理由迷惑了，真相只有一个。。。 先进一段视频，请收看《后宫刘大娘的1905》&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNjI1Njg3MTQ0/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F465268D7D7DBCA00444B20C80E24C0-E9D3-C179-B2A7-8DCEEBFEBEB2&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;【手绘故事】后宫刘大娘《1905》&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNjI1Njg3MTQ0.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;See？ 广场舞也是这么的&lt;b&gt;波诡云谲，腥风血雨&lt;/b&gt;。刘大娘和赵大爷以及我母亲大人都没有你们想象中的那么简单。&lt;br&gt;------------------------------&lt;br&gt;在插叙里我再插叙一个我娘亲口叙述的故事。作为厂区广场舞扇子门五大分舵之首的向阳小区分舵领舞助理（二把手），我娘一直备受邻居阿姨的爱戴和拥护。领舞的是厂工会退下的王阿姨（我叫阿姨其实很多孙子都上小学了），年轻时是叱咤厂区的风雨人物，专业功底过硬，年近花甲还可以随时给你下个一字马的那种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王阿姨一心为了带领扇子门冲出厂区走向世界，参加由芒果卫视举办的全省广场舞大赛，无奈分舵人才凋敝，除了她和我娘其余都是些只会跳最炫民族风跟着甩胳膊甩腿的游兵散勇。经常有小老太太因为跟不上节奏学不会新动作而被领舞变相“开除”团队的情况。一时民怨四起。我娘一方面要小意逢迎领舞继续带领大家走向更广阔的舞台，一方面又要安抚团结群众，每次跳舞回来甚是苦恼。我当时看问题太过表面，以为广场舞只是一项一般的中老年文娱活动，完全没有领会到无数中老年朋友前仆后继乐此不疲的精髓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是劝我母亲大人玩得不开心的话，就多走几步路去其他小区玩。哪知我娘听后几乎激动得要跳起来，仿佛我是子劝她通敌卖国一般。引用其原话：“这里都是多年的老邻居老姐妹，大家一起玩就是图个就是图个知根知底。要是去其他小区跳，找不到说话的人还是其次，被他们知道了，还不背地里唾沫芯子淹死我。” 一声长叹之后说，”唉，要是能把大家团结起来就好了“  &lt;br&gt;&lt;br&gt;我实在遭不住我娘那忧国忧民的哀怨眼神，心想老子好歹也是管理咨询出身，几个老太太还搞不定。于是跟我娘出谋划策，中间略去无数让我大跌眼镜的&lt;b&gt;波诡云谲，腥风血雨&lt;/b&gt;（如视频所示）最后我娘到底是冰雪聪明一点就通，借助某电视台拍摄外景机会，成功策反其他小区的骨干成员加入，并划分片区，将高手竞技区和锻炼区分开。一时间各路舞林高手乃至场外高人纷纷以加入向阳小区广场舞比赛为荣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我娘也玩得不亦乐乎，每天吃完饭就像打了鸡血一样，过去当精神领袖。还跟我进行价值观输出说，很多人推选她当领舞她都婉言拒绝了，因为领舞树大招风，迟早会被人比下去，到时候灰溜溜地多难堪，还不如团结群众服务大家。（我觉得她应该是想垂帘听政当精神领袖直接把控领舞推选吧，还是特矜持特受爱戴那种）。再后来我娘不断有新的想法，好多我都更不上节奏了。比如开设周赛和季赛，还可以组队，有新舞教学和编排团队，音量控制监督委员会之类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------插完毕&lt;br&gt;&lt;br&gt;Anyway, 广场舞的形成是具有深刻社会学人类学历史文化背景。就像有人喜欢唱K有人喜欢打LOL刷魔兽一样，绝不是想象的那么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的父王母后们，经历了文革那个动乱的年代，享受过集体的温暖也经历过集体的创伤。后来他们结了婚，养了我们这些二世祖。各种陈谷子烂芝麻的破事荒废了他们的青春岁月。到头来好不容易有点钱有点闲了，突然没啥好做的了，这是多么无奈的一件事啊。他们的工作很多都无比单一无趣，几十年也没有什么升职空间。少了办公室的宫斗乐趣，多少的谋略智慧无法彰显。他们迫切需要打破原有的工作社会禁锢，走出家庭，去他们熟悉的人群中。在他们的邻居、同事、各种熟人里用新的技能和博弈建立新的社会秩序，改朝换代。也许你当年是我的领导，但现在在广场舞的团体里，就是一个新人，得重新接受组织的考验和教育。多少工人阶级大有翻身农奴的解放的快感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说了，老一辈的人熬了多年各种人生哲学和智慧在儿女身上已经说干了讲厌了，儿女不在身边，需要重新投入集体中去实践自己的人生观价值感。有爱拼才会赢的，争着领舞，有云淡风清的，笑看各种精彩狗血的剧情，也有我母亲大人这样有节操有理想的还要利万物而不争其实是想当精神领袖的。每个人都找到自己的存在感和意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朋友，你还记得对着电脑痛骂猪一样的队友，三路被推在家里挂机吗？ 广场舞团队的大爷大妈们绝对比你开黑更上心、更刻苦、更夙兴夜寐，所以他们&lt;b&gt;波诡云谲，腥风血雨&lt;/b&gt;只是为了体验一下超神的快感！请支持他们吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22046110/answer/20130395
</link>
<author>
李季
</author>
<title>
生活大爆炸中，为何Sheldon和Leonard两个高收入者需要合租分担房租，而Penny同学却一个人租一套房子？
</title>
<description>
4A（右）是Sheldon和Leonard租的房子，而4B（左）是Penny租的房子，4A比4B大好多。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/e5/06e58e7c9a8527e31128c6d283c3c699_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1095&quot; data-rawheight=&quot;556&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1095&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/06/e5/06e58e7c9a8527e31128c6d283c3c699_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Penny和男朋友分手搬出来，心怀明星梦想，急需独立，她乱糟糟估计也很难找到人合租，只能自己租个小一点的房子。而作为服务员其实小费也是不少赚的，只是很不稳定，挥霍多了又不努力工作的时段就会断粮，平时还是能付得起租金的，况且出门都是靠美貌让别人买单，而她更大头的花销还是在买鞋和表演课上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反观Sheldon和Leonard，Geek的追求很多，除了漫画，各种高科技产品，高速宽带，书、CD、蓝光DVD、各种类型的游戏，这些版权产品价格也是不菲的，而且经常看他们买一些限量版的收藏品，虽然收入稳定，衣食无忧，但是毕竟没到教授级别就不保靠，合租房子能让他们把更多的money花在兴趣爱好上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更重要的原因是Sheldon需要找个司机接送，他对室友很依赖，分担房租只是一个借口而已，而Leonard回忆他刚刚来大学工作，当时money还不是很充裕，所以寻求合租房子，刚好找到Sheldon，他感觉价格非常合理，毫不犹豫搬进来，他们俩一拍即合，兴趣爱好思想层次都差不多，于是签订Room Agreement。Howard和Raj的加入让这里成为了主战场，加上Penny碰到好邻居过来蹭饭，于是也就有了tbbt的故事。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22036119/answer/20122678
</link>
<author>
朱炫
</author>
<title>
有一部分人认为“元清亡国后汉族风骨尽失,而现在的风骨还要比民国更差&quot;,我想问大家现在和民国的差距在哪里？
</title>
<description>
简单回答一下，读书有限：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先答你的问题罢，汉族风骨未失，当下与民国亦无差距，乃至远甚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道这世上多是有些人，喜欢借古讽今，谈些个文人傲骨，大哉乾元，题主也许读了这其中的一些书，也许没有，但也是着了道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我小的时候，喜欢听些个故事，什么崖山抱海，景山自缢，最是激动人心，后来又听了些个马关涕泪，八国辱华的血泪史，成了个爱国青年，说这李鸿章，乃是天字一号的汉奸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这长得大了，手里一本李少荃的家书集子，桌底下一本曾文正的册子，我今一想，我这个爱过青年，是不是也失了风骨了，倒是回过头来，捧这些个汉奸贼子，封建贵胄的臭脚了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英雄负剑，文人傲骨，世人最爱听，听了不想，想了不做，道一声原来如此，就觉得这天地间，都是风骨，都是硬骨头，回到现实里，又觉得这当今是好人垂泪，傲骨尽折，摇摇头，哎呀，我国人，失了风骨鸟！&lt;br&gt;&lt;br&gt;你若说风骨，历朝历代，多的是风骨，我跟有些个人说这唐宋的风骨，他们便说这是英雄豪杰，我说这元清的风骨，他们便说这是封建欲孽，为什么呢？。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说这郭子仪和曾国潘，要按恁些个人的说法，都是些个为主子求时势的奴才，这秦王夺嫡是枭雄手段，九子夺嫡就是些清宫戏码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那便依他们罢，这元代风骨，那是蒙古人的风骨，这清代风骨，那是满鞑子的风骨，不是我汉人的风骨，所以这保境安民的，也都是奴才，这路见不平的，也都是歹人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于当今嘛，我知道他们要说什么，这当今的风骨，那是马克思的风骨，是布尔什维克的风骨，也不是我汉人的风骨，所以这默默工作的，都是些愚民，为国捐躯的，也都是中了奸计喽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些人要是跟你谈风骨，那不是谈风骨，只是谈主子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，若是有人跟你谈风骨，那就谈风骨，要谈主子，就谈主子，但是多是有许多人，把风骨带了些主子的背景，其实他们不是想谈风骨，他们就是想谈主子，谈他们自己主子的好，谈这现实的不公，他们不是想改变，也看不清这时局，只是单纯的念旧好，泄不平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主，您要是想找当今的风骨，多得是，要想找这宋明的腌臜，也多得是，谈风骨，是谈大气节，千万不能小了格局，成了那些个左愤，民粉，皇汉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不顶不是中国人-----白岩松&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;完
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20869260/answer/20125409
</link>
<author>
luckystar
</author>
<title>
有哪些不损伤视力的显示器值得推荐？
</title>
<description>
满满的干货来啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给&lt;a data-hash=&quot;e385231c82d1e73e8a3352214be3defb&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yskin&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yskin&quot; data-tip=&quot;p$b$yskin&quot;&gt;@yskin&lt;/a&gt; 那个 500 多票的答案点了反对。好吧，这是个很严肃的问题...&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说现在的老年人普发病症是冠心病、三高啥的，等我们这代人老了之后，眼睛有问题的肯定一大堆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电子墨水屏如果真的适合做显示器的话，早就有厂商生产了。但事实上，由于 E-Ink 屏的刷新率，拿来做阅读器是适合的，但如果拿来做显示器肯定是很伤眼的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于「有哪些不损伤视力的显示器值得推荐？」，我把从护眼的原则如何挑选显示器的注意事项说一下，按着规则买就行了。&lt;br&gt;（注：此处的「护眼」仅指对眼睛的伤害相对较小。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.eizo.com/global/library/basics/eyestrain/index.html#tab03&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Latest on Computer Screens and Eye Fatigue&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  这是 EIZO（全球最专业的显示器及医用监视器生产厂商）之前出的一份关于显示器与用眼疲劳的报告。不太详细，但关键的几个点都说到了。推荐阅读。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------&lt;br&gt;关键影响因素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、背光&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;LCD 不会自主发光，所以都依靠背光源。背光以前是 CCFL，现在是 LED。LED 背光又可分为 WLED、RGB-LED、GB-LED 等。主流（包括目前市场绝大多数显示器、平板、手机等）用的都是 成本最低的 WLED。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从护眼角度来说，CCFL 比 LED 更好。尤其是现在最主流的 WLED，是 LED 背光中最伤眼的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过由于 CCFL 功耗大，中国现在禁止 CCFL 背光的 LCD 显示器在国内上市。当然，想买肯定还是能买到的，不过可供选择的余地不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、调光方式&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请阅读 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21127560/answer/18356560&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;明基不闪屏显示器真对眼睛有好处吗？怎么实现的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt; 或 &lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/luckystar/19567462&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;液晶显示器的调光方式 - Luckystar Says - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;LED 的调光方式就是调节 LED 发出的光强度的方式，大体上可以分为 PWM 调光和非 PWM 调光两种。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;简单地解释一下 PWM 调光，可以理解成通过在极短的时间内让 LED 灯管反复亮暗来调节屏幕的亮度。当在一个周期内，亮的时间长暗的时间短，屏幕的亮度就会比较高。而在一个周期内，亮的时间短、暗的时间长的时候，屏幕的亮度就会较低。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/d6/cfd68598a9f3bedff616d5392be31b6b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;508&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/d6/cfd68598a9f3bedff616d5392be31b6b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;由于 PWM 调光的频率比 CRT 的 60 HZ 要高，所以不易被人们察觉。由于 PWM 调光的工作原理，会导致显示器在低亮度的时候闪烁的程度更加明显。所有有些眼睛敏感的人，在把液晶显示器的亮度调低的时候，也能感觉它的闪烁。而非 PWM 调光的显示器就没有这种问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在数量上，PWM 调光的显示器是主流。比如可以看这个视频：&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=NKJhHK0bjpw&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=NKJhHK0bjpw&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 可以看到 MacBook Air 用的就是 PWM 调光。（视频在 Youtube )&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;非 PWM 调光的显示器相对来说比较少。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果是因为工作需求要买高端显示器，那么应该优先满足显示器的品质要求，其次再考虑伤不伤眼。如果只是上上网玩个游戏什么的，对显示器的色彩表现能力要求不高，可以优先考虑非 PWM 调光的显示器。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;推荐购买非 PWM 调光或混合调光的显示器。（混合调光指低亮度下使用非 PWM 调光，高亮度下 使用 PWM 调光。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------&lt;br&gt;以上两点是由显示器硬件决定的，无法再改变。以下几点，可在已有显示器的基础上再做调整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、一个正确的坐姿+定期让眼睛休息&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;使用电脑时，请保持一个正确的坐姿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;使用电脑时，请保持一个正确的坐姿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;使用电脑时，请保持一个正确的坐姿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;使用电脑时，请保持一个正确的坐姿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;使用电脑时，请保持一个正确的坐姿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多遍，不是因为我结巴了，而是因为看过别人用各种匪夷所思的姿势使用电脑。请牢牢记住：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个良好的坐姿，比买什么高端大气上档次的显示器都有用。此外，定期让眼睛休息。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、适宜的色温&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝大多数人对色温这一概念毫无概念，更无从谈起去调色温。我看过很多人使用色温高到蓝瞎眼的 显示器...&lt;br&gt;&lt;br&gt;好在色温是可以调的。如果觉得 6500K 看起来有点黄，个人推荐 7000K 较为适宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、适宜的亮度&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请养成随时根据环境亮度调节显示器亮度的习惯。&lt;br&gt;当然，如果你的显示器很高大上，能自动调节亮度就更好啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六、程序员专用&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对程序员是真爱！此条专门写给知乎上的大程序员们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在写代码这类纯文本模式的时候，可以把背景调成黑色，文字用其他颜色如绿色表示。额，似乎大家都知道了对吧... &lt;br&gt;&lt;br&gt;至于其他同学，想这么干的话，我知道 Chrome 有这样的扩展。(我大程序员拯救世界！）&lt;br&gt;但非常不推荐这么做。 因为我这么做过，网页浏览体验惨不忍睹。为了一点点好处，将上网的乐趣抛却，实在太不值啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致如此。&lt;br&gt;#此处应有掌声。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22021973/answer/20124562
</link>
<author>
巴巴罗莎
</author>
<title>
如何评价汪峰的新单曲《生来彷徨》？
</title>
<description>
我想表达的观点主要有三：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一位歌手的音乐质量应该以专辑位单位进行评价。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;文艺工作者的私德和作品是不宜放到一块进行讨论的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们应该将汪峰置于整个音乐产业中，而非仅看待作为“艺术家”的汪峰。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1&lt;/b&gt;&lt;br&gt;单从情感方面说，汪峰的风评向来不佳，如果做一个横向比较，其私德高于罗曼·波兰斯基而略低于伍迪·艾伦，远远不如德艺双馨的反三俗艺术家姜昆——汪峰复杂的情感生涯早在他尚未离开鲍家街43号时就开始了，纠缠不清的故事伴随着他的所有个人专辑一直走到现在。但是当很多人因为这段时间的娱乐新闻批评汪峰的新歌虚伪做作时，也承认他早年的那些音乐——譬如汪峰的第一张专辑《花火》——是很优秀的作品，既然他的私人事务没有影响到《花火》，我们也不应该武断的下结论，说汪峰德行上的表里不一影响到了他新专辑的品质。&lt;br&gt;波兰斯基电影的艺术价值不会因为他个人的黑历史而被否定，“相声演员要有艺德”也并没让姜昆后期的作品更好笑一些。诚然，艺术家的创作应当直面内心，但我们依然可以剥离一名艺人的私人履历单纯去讨论其作品质量。这也是我下面所要表达的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2&lt;/b&gt;&lt;br&gt;汪峰从鲍家街43号起家，早期的乐队作品编曲普遍比较单薄，音乐里含有大量布鲁斯和迷幻摇滚的元素——这得益于The Doors，Prince等一些汪峰早期热爱的乐队和歌手，基本上可以算作一个学习和成长的时期。不过它在作曲上的优势已经开始展现出来：鲍家街43号是当时少数几支能够进入主流视线的乐队之一（同一时期比较出色的还有达达乐队），那个时期电台和电视上能够被大众听到的摇滚乐是零点轮回这样的乐队，所以鲍家街43号在那个环境中带给人的感受是非常特别的。&lt;br&gt;一篇关于汪峰的报道里讲过这样一个故事。&lt;br&gt;“……‘他们有一天特别高兴地跟我说，我们把你们乐队的专辑买一送一地卖给了一个香港公司，他们可以把唱片发行除中国内地外的整个华语地区。我一想这事太好了，就问他们说多少钱？他们跟我说完之后，我觉得真是太过分了，那两张唱片其实等于是我从十几岁到二十几岁，至少10年对生活所有的梦想和理解，他一共卖了5000美金。’汪峰当时就跟老板说，如果你卖了5万美金，但跟我说卖了5000美金，我还会和你合作，说明你有本事把我的专辑卖到这个价钱。恰恰因为你告诉我，你就卖了5000美金，我才觉得特别悲哀。”&lt;br&gt;那一年汪峰离开了鲍家街43号，离开了京文唱片，以个人身份签约华纳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3&lt;/b&gt;&lt;br&gt;离开乐队结构的汪峰爆发除了强大的创作能量，他在华纳的第一张专辑《花火》还留有鲍家街时代的痕迹，但风格已经变得多元化，可以算作是多年磨练的一次集中爆发，即使将这张专辑作为汪峰音乐生涯的代表作也毫不过分。在第一张专辑收获了良好口碑之后，汪峰开始了寻找大众音乐市场的过程——这个过程花去了4年时间，一共有3张专辑。这个过程，是汪峰知名度急剧攀升，成为大众眼中的摇滚巨星的过程，也是他主动拥抱市场，“背叛”摇滚乐的过程。&lt;br&gt;《在雨中》是汪峰第二张专辑《爱是一颗幸福的子弹》中受到大众认可的一首歌，但也是饱受批判的一首歌——因为人们觉得他媚俗。这么说倒是有点冤枉，单就这一首歌来说，《在雨中》并不是算太糟，媚俗的痕迹也并不算非常浓厚，可惜的是，这首歌是专辑里为数不多的能拿出来说一说的歌曲，整张专辑的质量实在是惨不忍睹，大量的口水歌充斥其间。&lt;br&gt;其实人们不是在批评汪峰不摇滚，而是在批评他不摇滚之后还把音乐做的这么差。汪峰不是个例，很多摇滚乐手转向流行音乐之后都遭遇了不同程度的挫折，这些挫折会让人们误以为背叛了摇滚的音乐都是烂音乐，但实际上并不是这样，从一种风格跳到另外一种风格总是需要磨合和锻炼的。就像汪峰也不是天生就会写励志歌曲，比如这张专辑的《英雄》，即使在励志歌曲的范畴内，这也是一首下乘之作。但没有这种锻炼，也未必会有后来《飞得更高》，《怒放的生命》这些广为传唱的作品。&lt;br&gt;基本上，这张专辑就是汪峰拿来练手的。&lt;br&gt;接下来，汪峰在通往主流市场的大路上飞奔而去，一连推出了两张备受质疑的专辑：《笑着哭》和《怒放的生命》，这两张专辑的几首励志歌曲成为了当时社会上传唱度最高的音乐，而批评的声音也与日俱增。很多人都在说汪峰放弃了摇滚，然而摇滚与否并不是最重要的原因，音乐的俗套才是背后的关键点。无论和之前个人风格比较强烈的《花火》和之后风格偏于稳定成熟的《信仰在空中飘扬》相比，这个缺陷都是不言自明的。&lt;br&gt;那时的汪峰以其积极的形象和励志的成功宣言成为了民营企业家的最爱，他也成为了各大晚会商演的常客。社会需要励志音乐，但汪峰有点跑偏了，迎合大众是不应该以牺牲音乐品质为代价的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4&lt;/b&gt;&lt;br&gt;《勇敢的心》是汪峰很重要的一个转折点，在这张专辑中他扔掉了励志形象，重新拾起了愤怒的摇滚青年的表情。整张专辑无论是制作编配还是词曲都十分精良，乍一听这张专辑很容易让人联想起《花火》，有一种“把脱掉的衣服一件件穿回去”的感觉。&lt;br&gt;但实际上，这首专辑的流行元素并不少见。不同的只是汪峰在流行和摇滚之间找到了一个很好的接口。《勇敢的心》并不像《花火》那么内容丰富，相反，风格非常统一：作曲没有太多的想象力，但更注重旋律性，音乐确实没法再直接打到你心里，让人有脱俗的感觉，但至少能够做到好听。连《勇敢的心》这首标准的主流歌曲（虽然后来不幸的陷入了抄袭纠纷当中）比之之前的励志音乐也更加专业了——当然，流行是很明显的，但改变也是很明显的。&lt;br&gt;这张专辑的另外一个作用是他为汪峰的音乐找到了新的市场：广大农转非的新城市青年和背井离乡艰苦奋斗的年轻人，而愤懑和忧愁——摇滚乐本身携带的基因征符合这个群体的消费习惯，于是在这张专辑之后，一首首广为传唱的疗伤歌曲成为了不断凋谢的音乐产业中，那碗抚慰缺乏音乐给养的人们温暖的心灵鸡汤。&lt;br&gt;在汪峰看来，这张专辑大概是摇滚插入流行比较舒适的一种体位，因为后面几张专辑中，这种风格一直延续，成为了成熟而稳定的音乐产品。这在那个被彩铃和盗版包围的音乐氛围中是非常重要的，如果没有之前几张在音乐上彻底失败的专辑对市场的反复试探，大概也不会有汪峰后来的成功。&lt;br&gt;在获得良好的反馈之后，汪峰继续深化《勇敢的心》的风格，完成了《信仰在空中飘扬》——这张专辑可以成为汪峰这个时期创作风格的最好代言。这也是汪峰创作最积极，灵感最茂盛的时期，之后《生无所求》双张专辑26首歌的大量排放也就不足为奇了。&lt;br&gt;毋须讳言，无论从市场角度和音乐角度，这都是非常成功的作品，说是《花火》之外最好的专辑也毫不为过。《信仰在空中飘扬》可以作为音乐市场的一个范本，告诉人们如何在拥抱商业的同时保持音乐的品质——这个态度如何梦想如何并无太大关系，需要的只是不断的磨练音乐技艺和严肃不轻佻的对待市场和听众。&lt;br&gt;举个例子，《信仰在风中飘扬》和早前的《飞得更高》都是面向大众的励志作品，但这两首歌的水准完全不在同一档次上——两首歌的区别并不在于是否是励志歌曲，是否迎合市场，区别只在于《信仰在风中飘扬》制作更加认真，创作技巧也更加成熟。而这种成功，是可以在其他歌手身上进行复制的，但很可惜，拥有同样天赋的歌手并不少见，但和汪峰获得同样成功的却没几个——当然，也许是志不在此，这就要牵扯到后面的话题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5&lt;/b&gt;&lt;br&gt;现在评价这一时期汪峰的音乐成绩还为时尚早，毕竟现在他只推出了一张单曲《生而彷徨》，而主打歌一般都是面向最主流的大众的，也是比较商业化，或者说较为简明的歌曲，仅凭这一首歌草率定性还为时尚早，我们需要通过一整张专辑才能确凿无疑的说，他是在继续延续以往的风格还是有了新的想法和转变。&lt;br&gt;但这毕竟是一首主打歌，也可以说是整张专辑最重要的作品，我们还是可以在其中看出一点东西来。这首《生而彷徨》的作曲和编曲基本上保持了汪峰一贯的风格和水准——还是这个包装，还是这个味道。就像伍迪·艾伦的电影一样，汪峰的疗伤歌曲走的都是同样的套路，你当然可以说听烦了不喜欢了，这些音乐也可以用好听不好听评价，但是以汪峰的能力而言，如今他的音乐至少不会让人感觉到很业余，基本可以稳定在一个比较高的质量上——当然，并不包括汪峰的词。&lt;br&gt;汪峰作词有几个比较明显的特点：爱用隐喻，用词比较意象化，大量使用名词，词库更新慢，以及装逼。其实这并不是完全是坏事，歌词如果写的好，这些都可以成为优点。比如说《爱的隧道》，“你深深地滑入我的灵魂/我们象鱼一样游向/爱与死的海洋”，能将一个标准的色情场景写的情真意切，丝丝入扣，我们无论如何也不能说汪峰是一个很烂的作词者，至少他所能达到的上限是创作歌手中比较顶尖的。&lt;br&gt;不过汪峰的词作质量并不平均，即使是同一张专辑，水平也经常参差不齐，而《生而彷徨》恰好是同类型歌曲中词做的比较差的：词并不晦涩，但有一种拼凑的感觉，反而让人无法理解他想要表达的东西，另外，像“石头”“花朵”“梦”“虚空”“欢愉”都是汪峰使用的比较频繁的词汇——有点过于频繁了。当然，仅是这一首歌给我的感受。&lt;br&gt;总的来说，同样作为主打曲，《生来彷徨》和大红大紫的《春天里》并不在同样的水准上，但凭借从中国好声音到章子怡这一系列霸道的市场营销，汪峰的专辑依然可以获得广泛的受众，不过这些就和音乐的关系不太大了。&lt;br&gt;需要着重说明的一点是，一位歌手并不是每一张专辑都会成为经典，如果一个人拥有一到两张非常优质的专辑，那他的音乐生涯已经没有遗憾了。歌手的创作能力在不同的时期是有起伏的，我们不能要求一个人出了一张漂亮专辑之后第二章专辑必须达到同样的水准。其实《信仰在空中飘扬》之后的《生无所求》就非常一般，所以汪峰新专辑的所能达到的高度是可以预见的，但也是不必多加苛责的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6&lt;/b&gt;&lt;br&gt;文艺从业者对市场有两种迥然相异，势同水火的看法：一种视商业价值如粪土，只满足自己的审美取向；另外一种则是跪在市场的门前，无限制拉低下限，放弃自我评判标准。无论是哪一种看法，都不利于音乐行业的发展。汪峰是对音乐和市场的平衡掌握的比较好的一名歌手，他有着自我的标准，但同时很重视市场的需求和反馈。相比之下，国内的大部分创作歌手都不具备这个意识。&lt;br&gt;其实有意走向主流的摇滚歌手和乐队并不在少数，但他们的转型多数不太成功，许巍，痛仰，超载，果味VC都在此列。许多乐队都向主流市场或快或慢的迈出过脚步，但或许是他们没有真正把握住市场的脉搏，或许是在获得市场承认后不满意核心听众的批评，他们都没有真正将这条路走下去；在另一方面，由于某些特殊的契机，一些地下摇滚乐队的经典歌曲，比如《夜空中最亮的星》，《追梦赤子心》却由于符合市场需求，意外走红，成为了新的流行曲目。&lt;br&gt;这说明摇滚和流行之间没有必然的藩篱，只有不同的诉求。而由地下转向主流，也并非一蹴而就，这其中不仅有音乐创作方式的转变，还有在转变过程中所必须承担的失败和质疑。&lt;br&gt;汪峰从《花火》开始，稳定的以1到2年一张专辑的速度拓展他的音乐版图——值得一提的是，这中间还包括了相当长的盗版横行的时期，传统媒介向数字媒介转化和寻找新的盈利方式的时期。即使是音乐市场不断衰退和变革的这些年，汪峰也从来没有停止过音乐创作的脚步。曾经活跃在乐坛上那些叫得出名字的歌手们，他们有多少已经转行了，又有多少已经不再有新的作品。那些在音乐节上唱着有限几首成名曲目的音乐前辈们，他们有多少人是真正热爱音乐，把音乐当成一件严肃的工作去完成的，我很怀疑。&lt;br&gt;这位“有态度的不中庸的声带出了问题的中国大陆摇滚皮裤巨星”，如果不是对音乐还有着想法和抱负（我们先暂且不管这种抱负是功利还是纯粹）的话，还有什么动力能够支持他挺着一把快喊哑了的嗓子一张接一张的出专辑呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7&lt;/b&gt;&lt;br&gt;汪峰向来是一个很注重包装和营销的人，北京奥运会、旭日阳刚、中国好声音、章子怡等一系列公共事件，让汪峰从一个音乐范围内的歌手晋升为公众视线内的娱乐明星——这为他带来了太多的好处，当然也不可避免的多了不少负面影响。他用娱乐方式带来新的关注者，这些人也自然会用娱乐的方式审视他的音乐作品。这是汪峰必须承受的：既然他选择了享用公众人物的特权和利益，也就必须为大众对公众人物的消费进行买单。&lt;br&gt;汪峰不是一个艺术家，虽然他很享受这个称号。但艺术需要不断地创新，苛刻的自我鞭策，最重要的：超越自我，难以复制的伟大作品——也许崔健更加符合这个定义，而汪峰只是一个勤奋的制造高质量的音乐产品的工匠。&lt;br&gt;但比起艺术家，这个社会更加需要工匠。这是一片荒芜的、缺乏娱乐的土地，在这个时代，电视、电影、体育、音乐、游戏领域的从业者们无不在努力的圈划着自己的领地。我们当然需要经典，但仅仅是几首经典曲目拯救不了这个庞大的产业，我们需要非常、非常、非常多符合市场需求的优秀作品来填补我们空白的音乐空间。拯救音乐的巨人不是左小祖咒，而是凤凰传奇，不是青年歌手大奖赛，而是中国好声音和超级男声。&lt;br&gt;我们需要汪峰——不管伏在他身下轻声喘息的是章子怡，还是摇滚乐。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22046019/answer/20121690
</link>
<author>
徐梅栋
</author>
<title>
中国农村基督教的现状如何？
</title>
<description>
关注这个问题很久了。前段时间看到了一篇陈柏峰教授的文章，颇有醍醐灌顶之感。在这里与大家分享一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;h2&gt;陈柏峰：基督教传播与中国宗教再认识——从鄂南农村经验切入&lt;/h2&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;原摘要：鄂南农村的宗教实践中，有诸多相互冲突的观念。基督教的传播很快，已经伤及了农民的日常生活习惯和信仰体系，与政府的意识形态严重不符；政府官员和农民却将基督教与文明联系在一起，而将本土宗教和信仰体系贬斥为迷信；他们同时又认为农民的基督教信仰并不虔诚，对中华传统文化和信仰体系吸纳基督教有很高的信心；另外，基层政府的宗教统计中漏洞百出，出现了许多啼笑皆非的现象。在这些冲突观念的背后，是人们对中国宗教根深蒂固的误解。因此，需要厘清这些观念的来源，重新认识基督教和中国的宗教。可以将中国的宗教分为根本性宗教和辅助性宗教。祖先崇拜可以对有限的生命赋予无限的意义，帮助农民突破人生的局限性，构成了中国农民的根本性宗教。其它各种宗教信仰大多只是农民临时求助的对象，属于辅助性宗教。农民最初信仰的是作为辅助性宗教的基督教，期望它解决他们人生遇到的问题，但基督教却会给他们一整套生活意义系统，并摧毁农民原有的根本性宗教体系。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;因为原文篇幅过长，我在这里贴一下章节标题和原文链接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、基督教传播及村民的态度&lt;br&gt;二、政府的宗教统计与宗教态度&lt;br&gt;三、对中国宗教的误解及相关认识的更新&lt;br&gt;四、中国宗教再认识：根本性宗教与辅助性宗教&lt;br&gt;五、基督教传播的宗教后果&lt;br&gt;&lt;br&gt;原文链接：&lt;a href=&quot;http://wen.org.cn/modules/article/view.article.php/3892&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人文与社会 - 文章&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;本文原载黄宗智《中国乡村研究》第9辑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22042680/answer/20112710
</link>
<author>
Pala Ze
</author>
<title>
如何改变他人对自己&quot;很人渣&quot;的看法?
</title>
<description>
&lt;p&gt;初中毕业后，因为家里没钱供我和弟弟同时上学，我就到了个小饭店打工，经常遇到素质很低的那种无理取闹的客户。后来经人介绍，到了一个大学的食堂打工，心想哪里的顾客都是学生和老师，素质高，而且作息规律，应该会轻松不少。后来有个大学生追我，其实我心里是自卑的，觉得配不上他。但他对我说了很多承诺，我天真的相信了。但我也知道大家的背景不一样，只是傻傻的忘记现实，想尽量抓住一次爱情，但最后他还是把我甩了，说他配不上我，说我让他压力很大。我知道，其实，他是嫌弃我是个服务员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分手没多久，我发现我怀孕了，我一个月只有1300元的工资，要寄给家里，还要付自己的生活费。我只能找他去要钱，希望他可以负责。因为和他在一起时，他总是说他生活费不多，所以就不带套了。我因为自卑，一起的花费，我也会尽量多负担一些，因为他也是个穷学生。我什么都给了他，包括我的第一次，可他却说孩子不是他的，是我和别人鬼混怀上的。还让我去做亲子鉴定，我哪有钱去做亲子鉴定啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还怀疑我跟我一个同乡的哥哥有一腿，那个哥哥是村口张大婶的儿子，是物理系的学生会主席，我能来餐厅打工，也是他介绍的。可我前男友非让我跟他去那位哥哥面前对质，我麻烦人家那么多，怎么可以因为这种事，去人家班里闹？后来那位哥哥知道了，也跟张大婶他们说了，大婶家里气不过，让村里几个人把我前男友打了一顿，我哭着求他们不要打，可他们还是打他，骂他是人渣，是废物，臭不要脸。然后他居然跑去找辅导员，说我带人去打他，说我这个服务员勾引他这个大学生，还纠结社会人员一起到学校聚众闹事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我实在没办法，我恨自己傻，但我实在没法从家里拿钱，更没办法把孩子生下来。我只能去她宿舍闹，希望他可以可怜我一下，给我钱把孩子打掉。可他还是没有给我，还骂我是婊子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也被学校辞退了，没了收入，只好回了老家，把孩子打掉，嫁给了村里一个男人，大我15岁。结婚之后，天天打我，我不知道自己做错了什么，就因为我傻傻的以为一个大学生，一个祖国的栋梁，一个天子骄子会爱上我，所以我就要受这种罪吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我实在受不了这种家暴了，请问如何改变丈夫对我的这种打法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……………&lt;br&gt;
(╯3╰)(╯3╰)(╯3╰)&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22039985/answer/20121863
</link>
<author>
赵劼
</author>
<title>
你为什么从盛大离职？
</title>
<description>
盛大对我来说就是指创新院，这里既然是谈离职，就肯定是挑坏话说了。我不懂啥战略，我不懂啥独裁，我不懂啥产品设计，我就是个土鳖码农，所以……我反而能说点跟上面不一样的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还得从头说起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我是怎么进盛大创新院的呢？那时我刚创业了两年半多一点，搞得很惨，很穷，要什么没什么，直接导致我现在还买不起房（……好像有点扯远了啊……）。那时候盛大创新院已经有不少声势了，例如说牛人多啊，好多钱啊什么的，于是我在没工作的情况下去了尝试了一下，结果当然是进了——可是工资相比期望值被砍了一大截。至于进了以后基本没法涨工资这种事情，大家都已经知道了，所以我会说点别的。比如说，入职前HR告诉我年终奖是两三个月啦，结果到最后只有一个月。还比如说，明明只有涨薪好像3%什么的，不久后在新闻里看到说盛大平均涨薪10%，这真是一种神奇的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;估计很多人会觉得我对待工作是出了名的不认真，具体表现在比如在上网到处逛，发个微博什么的，对于旁观者来说有这个感觉很正常对吧，我也明白。悲剧的是，我领导也这么觉得。这里我先强调一句，大家不要猜这个领导是谁。我平时不删回复，但这次假如有人猜或问，不管说的对不对，不管有没有把名字说出来，只要我觉得涉及一点点我都会删掉。大家知道有这事儿就行了，不要给特定的人带来麻烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我运气也不太好，领导的座位就在我背后不远处，还跟我同向而坐，所以一抬头就能看到我的屏幕，连起身都不需要，于是在他眼里我就是混日子的人，还找我谈过话，谈话以后自然我会收敛点，但过不多久又恢复原状，估计他也看着不爽。接着三个月试用期到了，转正谈话时他说：“之前也和你谈过工作上的问题，但这次还是让你过了”什么什么的，所以我后来在跟人吹牛时说我差点试用期都没过，至少不是完全在瞎说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后来看看我在创新院做的事情。麦库——它的项目文件是我创建的，第一行代码是我写的，第一次SVN提交记录是我创建的，第一次上限部署是我完成的，简直我拥有麦库的各种第一次，我也在麦库身上花了无数的时间和精力，其中大部分后端代码是我写的，它的API是我设计的，结果我离开麦库后两年多时间，看上去跟我当时没什么两样嘛，反而有道笔记倒做大了。我跟队友提到要离职的时候，当时我们刚开完会，是第一次听说有道这个竞争对手，所以对于这个时间点的印象特别深刻。然后现在看来，麦库也是创新院目前极少数还留有记录的项目了，甚至已经成为了一个安全港，被创新院组建之前的盛大老员工占领，而前期和中期员工已经全部离职。大家纷纷表示这几年真是虚度光阴，就跟我之前的创业一样。我是第一个跳下船的，回头看看这个决定真是毫无槽点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面其实就想说，假如你盯着结果看，就会发现我其实做的不差。用我这点工资招聘的人，做出麦库这么一个东西出来，简直就像用小米的价格买到了iPhone 5s土豪金。创新院花了比我高得多甚至几倍的价钱从别的公司挖来人，最后不还是人浮于事了么，又做出哪些东西来了？既然知道麦库是个好项目，做的也不错，为什么不给麦库团队的同学们涨涨工资？要知道我虽然嫌工资低，但在麦库团队里面已经算是数一数二了，还是为数不多的红带（啥是红带可以看推荐最多的那篇回复）之一，而各位辛苦耕耘的同学们都是蓝带。蓝带在创新院里基本就是指薪水最低的那些人，因为创新院可大都是四处挖来的大牛们，哪有不给红带的道理。当时网传盛大薪水很高不是没有道理，盛大就像个爱抢别人老婆的高帅富们，愿意花大价钱去泡已婚少妇，对于我等单身女青年甚至小处女，再贤惠也就那么回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这人跳槽基本只看薪水，所以说谈离职时下家自然已经给到我满意的涨幅了。领导挽留我的时候说，愿意给我加到这个水平。我当时就乐了，直接说这么做有意思么，还是把这笔钱留给麦库里面老实干活的同学吧。离职的时候还要交表格，上面要写对公司的建议什么的，我也就直接写：不要总是花大价钱挖人，对老实干活的人好一点。结果呢，后来好像麦库团队算是普涨了5%什么的，但相比牛人们还是小米价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于我在工作时间是不是上网刷微博了，应不应该什么的，我刷了又怎样。我在编译和单元测试的时间里发条微博又有什么关系，您怎么不想想我遇到问题时吃饭洗澡做梦还在思考呢。您总是希望我每时每刻都在写代码，那我到底是个写程序的程序员，还是敲键盘的机器啊。你看我刷着微博，不照样在新单位做得很不错么，说是最好的几个人也不过分。新老板对我也很满意，当然我承认人家在纽约，看不到我刷微博。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我觉得离职这回事，还真是这样。钱，没给够。心，委屈了。马云老说屁话又爱洗脑，但这句倒很精辟。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22030595/answer/20118398
</link>
<author>
唐巧
</author>
<title>
你为什么从网易离职？
</title>
<description>
1. 个人发展受阻，一直想承担更大的责任，努力coding和分享，无奈boss其实并不很清楚手下每个人的具体贡献。努力过后年终评定和不努力似乎没什么差别。大公司似乎都这样，一般得看整个团队的产品PKI完成情况，对具体某一个人的努力和回报并不能完全做到绝对公平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 新人质量有所下降，不少牛逼的老员工离职，还是想和优秀的队友一起工作，所以选择了和以前同事一起创业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;离职后以上2点都解决了，唯一麻烦的就是创业太辛苦了一点，另外就是钱其实拿得相对少了一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网易有道还是一个非常好的公司，技术氛围非常好，对员工的关怀也做得很好，在里面的2年时间的工作还是很开心的。大公司不可能完全给到每一个人期望的机会，这也是我能理解的，所以说只能说遗憾了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;离职后的年末，还收到网易给我寄来的礼物，感谢我曾经给公司做的贡献。而我身边大部分离职的网易人回想起网易的那段工作经历，都是心存感激的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21634982/answer/20014505
</link>
<author>
蕭瀟
</author>
<title>
研究全球电影市场时，哪些网站能够找到比较靠谱的数据？
</title>
<description>
啧啧，王老师这是逼我把私货挖出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;全球票房：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.worldwideboxoffice.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;WorldwideBoxoffice.com -|- 12624 titles as of Nov 10 2013&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;美国&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;票房数据：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.boxoffice.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;BoxOffice®&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ercboxoffice.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;erc BoxOffice&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.the-numbers.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Numbers - Where Data and the Movie Business Meet&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.boxofficemojo.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Box Office Mojo&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;产业资讯：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://variety.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Variety&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.hollywoodreporter.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Hollywood Report&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.the-movie-times.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Movie Times.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.film.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Film.com &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;八卦：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.deadline.com/hollywood/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Deadline&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.filmlinc.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Filmlinc.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;电影数据库：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.imdb.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;IMDb - Movies, TV and Celebrities&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://movies.yahoo.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;movies.yahoo.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.showbizdata&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;showbizdata&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;.com&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mediabynumbers.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Media by Numbers&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;相关机构&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mpaa.org/ratings&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;mpaa.org/ratings&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://natoonline.org/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;natoonline.org/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;评论：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.rottentomatoes.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Rotten Tomatoes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.metacritic.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Metacritic &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://moviejuice.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MovieJuice&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.rollingstone.com/movies&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Movie and TV Rolling Stones&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;内地&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://data.entgroup.cn/boxoffice/cn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;艺恩网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.chinafilm.org.cn/association/shujufabu/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;电影放映协会  /  数据库&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://movie.mtime.com/boxoffice/#US&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;票房榜 - 时光网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://e.weibo.com/dianyingpiaofangba?ref=http%3A%2F%2Fweibo.com%2Fu%2F1449817733%2Fhome&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;电影票房的微博 &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;香港&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;产业新闻：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.hkfilmart.com/weeklyboxoffice.asp?lang=cn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;hkfilmart.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://media.now.com.hk/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Media Now&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mpia.org.hk/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港電影協會 MPIA&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;数据：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cinema.com.hk/revamp/html/index.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;百老匯院線&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cinemasie.com/en/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cinemasie: the database&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.angelfire.com/home/bobic/HK_Movies/main.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;历史数据&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;影碟资讯：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.moviesuper.com/MovieSuper/default.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MovieSuper&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;资料库&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.lcsd.gov.hk/CE/CulturalService/HKFA/b5/index.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港電影資料館&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.tela.gov.hk/index.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;tela.gov.hk/index.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;台湾&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://cinema.nccu.edu.tw/cinemaV2/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;歡迎光臨台灣電影資料庫!&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://app.atmovies.com.tw/movie/movie.cfm?action=boxoffice&amp;amp;bo_code=TWWeekend&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@movies【開眼電影】&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.tdmcca.org.tw/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;台灣數位影視文化創意協會&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.twfilm.iman.com.tw/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;台灣電影文化協會&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://100.goldenhorse.org.tw/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;影史百大華語電影&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://cinema.nccu.edu.tw/BOX/3A/3A80.HTM&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;cinema.nccu.edu.tw/BOX/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;3A/3A80.HTM&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;日本：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://movies.yahoo.co.jp/roadshow/ranking/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;映画／ランキング&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.so-net.ne.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;So-net&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://movie.walkerplus.com/ranking/japan/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;最新日本映画興行成績ランキング&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;韩国&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;（我反正是一点看不懂，靠翻译软件东拼西凑的……）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cine21.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;씨네21 
	 :&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.megazone.co.kr/main/main.asp&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;메가존&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://isplus.joins.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;일간스포츠&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.maxmovie.com/movie_info/res_chart.asp&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;맥스무비&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.koreafilm.co.kr/movie/movie_boxoffice.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;박스오피스&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;英国&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.digitalspy.co.uk/movies/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Movies News - Digital Spy&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.screenrush.co.uk/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Screenrush&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ukfilmcouncil.org.uk/cinemagoing/boxoffice/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ukfilmcouncil.org.uk/ci&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;nemagoing/boxoffice/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.thetimes.co.uk/tto/arts/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Arts | The Times&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.empireonline.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Empire Magazine&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.totalfilm.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Film reviews, movie news and trailers&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.lovefilm.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;LOVEFiLM |&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面实在懒得分类了，实际上除了以上几个国家之外，其他国家的电影资讯关心的也极少。如果你硬要一些新加坡，法国，巴西，印度的网站，也多少找的来，不过我一年恐怕不会去一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然&lt;a href=&quot;http://www.bfi.org.uk/news-opinion/sight-sound-magazine&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sight &amp;amp; Sound magazine&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;是不能少的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22038791/answer/20107990
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
为什么爸爸那一辈的人爱看抗日剧?
</title>
<description>
只说《亮剑》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是杀日本兵，没那么简单，要不然他们也会喜欢看雷剧。抗日剧里面有一个东西，是吸引父辈这一群人的，这个东西是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;革命浪漫主义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国电影，在官方那里，只有两种：革命现实主义和革命浪漫主义。&lt;br&gt;后者的代表作即苏联电影《夏伯阳》，这是一部对中国影响深远无比的电影。&lt;br&gt;夏伯阳就是《亮剑》李云龙和《激情》石光荣的祖师爷和精神源头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主人公特点：粗狂，有农民气，有原始的欲望气息，易冲动，孤独，没有机心，容易爱也容易恨，即危险又亲近，目光短浅，不考虑长远，讲义气，流氓无产者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对某来说，这类人容易被控制，也很容易产生坚定的信仰，是革命急先锋的最佳人选，但是这种人不会进入高层，因为没文化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剧情特点：两条路线斗争----野蛮的流氓习气，是如何在党性中得到升华和萃取，变成坚定纯正的革命战士的过程。但是不管如何变化，身上的那股原始，野蛮的农民气息保留到底。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看点：既有红色革命的感动，也有梁山好汉般的狗血情节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;革命浪漫主义，解决了既要革命也要刺激的两种要求，是文艺作品最安全，最保险，最有效果的一类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;父辈这一代人，早就经过革命浪漫主义发自灵魂深处的熏陶，当然爱看《亮剑》和《激情》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人的根是农民，绝大多数农民是安分守己的，但是内心深处又想反抗，故此特别迷恋那种一股野气，敢作敢为的人，实际上是想当流氓却没胆量。&lt;br&gt;反映到文学戏剧电影里，就是喜欢“一根筋”的“匪气”主人公。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22039985/answer/20109899
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你为什么从盛大离职？
</title>
<description>
我等了一天终于等到了这个问题，我之前还在想这尼玛咋没人问为什么从盛大离职呢？&lt;br&gt;其实马云早就说过，员工离职就俩原因：“钱给少了，干得不爽了；”。&lt;br&gt;我就分别说说这俩事情吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、钱的事情&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;核心就三点：给的少，升级慢，还分阶级……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;盛大的工资体系是业界盛传的“经验值体系”，即你进公司有个初始等级；&lt;br&gt;然后每天上班加经验值，参与各种项目类似打副本，有项目经验值；&lt;br&gt;经验值累计到一定程度升级，然后系统自动加工资，不用找什么HR和领导谈话；&lt;br&gt;看上去还挺美好的是么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际情况呢？盛大是一个有着严重的“外来和尚会念经”理念的公司；&lt;br&gt;你要是个从0开始的新兵蛋子，在盛大的体系内想&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;h1&gt;升职加薪，当上总经理，出任CEO，迎娶白富美，走上人生巅峰。&lt;/h1&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是根本不！可！能！的！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是毕业进盛大的，09年进公司，26级，税前5500；&lt;br&gt;实习期6个月只开80%，也就是4400，当然还有点什么补助，反正我记得我上班前半年每个月到手工资4000出头一点；&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面这张表是根据每级涨5%工资计算的表格：&lt;br&gt;（当然后来每年公司都有调薪，这几年可能要比这个表格写得高一些。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/6d/946db7e28acc2f81869bf48a4176ee3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;145&quot; data-rawheight=&quot;1369&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;145&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以进了公司就是漫长的升级过程；&lt;br&gt;我当时26升到27级没记错是1000点经验值，27到28好像是1200还不1400经验值；&lt;br&gt;反正越到后面升级需要的经验值越多；我是运营岗位，每天上班是4点经验值；&lt;br&gt;明白有多慢了么？&lt;br&gt;（做技术的最高，是每天6；客服最低是每天只有1点；）&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，公司不还有项目经验值呢么~但这其实更坑爹……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时第一个参与的项目是一次网站分目录改版+活动；&lt;br&gt;整个项目立项是需要申请的，然后得有项目委员会评审的；&lt;br&gt;这个申请的很重要一部分就是申请多少经验值，集团级别的大项目能高到几万，一般的项目几千，小一点的项目可能也就几百……同时这个项目经验值每个部门每年是有预算的，就是你这个部门一年的项目经验值就这么多，发完就没了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;得亏我们申请项目的时候算给力，申请到了一个1000点的经验值包，看上去多吧？&lt;br&gt;可你知道有多少人要分么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于新版页面的活动涉及了点卡和积分，就是跨部门的合作；&lt;br&gt;然后因为那个分目录还用了地图业务，所以还采购了一次外部的地图服务；&lt;br&gt;整个项目最后结项相关人有超过40个人！&lt;br&gt;这其中真正干活的可能只有10个人，那很多人不禁要问了，其他30个人是谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你部门头儿批你项目往上报，你得给吧？&lt;br&gt;你们中心的总监批你经验值包，你得给吧？&lt;br&gt;你项目进程中项管督促你流程进度，你得给吧？&lt;br&gt;你跨部门的支付、积分相关运营和技术都得给吧？&lt;br&gt;点卡兑换的风控你得给吧？&lt;br&gt;你采购外部地图服务，负责公司采购的人你得给吧？&lt;br&gt;合同审批的你得给吧？&lt;br&gt;…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以最后的结果是忙活仨月，作为项目最核心的两个发起人之一的我，拿了80点经验值……&lt;br&gt;（你就知足吧，这已经差不多相当于你打卡上班一个月的经验值了……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不坑爹呐么？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这其实还不算完，我当时是在SNDA总部，总部是有着明显的阶级分布的，我觉得这和桥哥当年政府出身有很大关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;盛大当时分3个“阶级”，阶级这词儿用得超级贴切；&lt;br&gt;阶级之间的区分方式是每个人都要挂的胸牌的带子颜色；&lt;br&gt;&lt;br&gt;蓝色带子：基层员工（蓝领）&lt;br&gt;红色带子：中层员工&lt;br&gt;黄色带子：高层员工（黄=皇）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而咋定的基层、中层和高层呢？等级啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;0-42级基层，42-72中层，73以上高层；&lt;br&gt;按工资分就是1W2以下基层，1W2-5W中层，5W以上高层……当然高层都有期权了就……&lt;br&gt;（印象里是这样的，可能有偏差，但不大……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;基层员工是：员工、主管、部门副经理&lt;br&gt;中层员工是：部门经理、助理总监、副总监、总监&lt;br&gt;高层员工是：高级总监、助理总裁、副总裁、总裁……&lt;br&gt;&lt;br&gt;懂了？&lt;br&gt;这尼玛是互联网公司，你敢信？&lt;br&gt;我离职的时候是在公司干了1年零10个月，吭哧瘪肚的升了3级……这已经是非常快的了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、干活&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;俩字形容：狗血！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完了钱的事情我再说说干活的事情，在我个人看来盛大的整体架构非常像封建的帝制体系；&lt;br&gt;桥哥当然就是皇帝。（这也应该和桥哥的性格以及背景有很大关系）&lt;br&gt;&lt;br&gt;各个业务事业部，盛大在线、盛大游戏、盛大文学、盛大旅游（很多人都不记得切客了吧？）都算是各个大的“省”；&lt;br&gt;&lt;br&gt;而总部内的诸如法务、总办、人事、PR就像各个“部”；&lt;br&gt;&lt;br&gt;我离职前最后待的部门是战略投资部；&lt;br&gt;（这尼玛很多人应该猜到我是谁了，暴露就暴露了吧，我黑老东家也不是一天两天了；）&lt;br&gt;我们部门呢当时在盛大体系内和创新院都略特殊一点，内部说法是盛大未来发展的内外两个引擎；&lt;br&gt;&lt;br&gt;内就是创新院，内部项目发展；&lt;br&gt;外就是投资部，投资外部项目；&lt;br&gt;&lt;br&gt;创新院呢是桥哥的弟弟陈大年一手打造的，年总呢很简单了，“八千岁”是也……&lt;br&gt;创新院有点类似御林军的赶脚，高手云集，围绕京城转……&lt;br&gt;投资部呢有点像军部，远征军的类型，因为总在外面跑；&lt;br&gt;哦对还有一个部门我要提及下，总办，即总裁办公室，基本等同于东厂了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;促使我离职的很重要一件事情就是围绕御林军、军部和东厂之间的一场狗血的故事；&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时军部被皇上委派命令说要远征新的阵地：移动互联网；&lt;br&gt;那是10年中的事情，那时候创新工场只公布了一个项目叫豌豆荚；&lt;br&gt;小米的团队还没组建完整呢，MIUI还没出呢……那时候国内安卓机还不到千万保有量呢……&lt;br&gt;（不得不佩服桥哥的眼光…………霸气！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们这股远征军吭哧吭哧的打了3个月，选取了4个标的：&lt;br&gt;一个安卓Market；&lt;br&gt;类似豌豆荚的一个渠道性质的pc suit；&lt;br&gt;中国最早的类似Admob的广告联盟之一；&lt;br&gt;一个Android输入法；&lt;br&gt;&lt;br&gt;看上去很完美有没有？盛大有内容，缺的就是入口和渠道，对吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果上报皇上之后，皇上说：&lt;br&gt;“你们这要投的这都是！什！么！垃！圾！&lt;br&gt;我TMD都没听说过！！&lt;br&gt;御林军（创新院）的高手们分分钟就能做出来秒杀这些乱遭的东西！&lt;br&gt;投资这些有什么用？你们也别自己在那瞎想投什么了，按照我说的来；&lt;br&gt;去把各家应用商店前50拉出来，除了大公司都给我投了。&lt;br&gt;你们出方案，东厂（总办）负责审核……”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时的东厂大总管刚到岗不久，之前做咨询的，非常“儒雅”的一位大总管！&lt;br&gt;可他懂个蛋的移动互联网？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时还发了条微博说：&lt;br&gt;“御林军有本事自己去打啊 要我做鸟 辛苦忙活半天回来还得看东厂脸色 什么世道”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来的故事可能很多熟悉移动互联网朋友就都知道了，&lt;br&gt;我们这只远征军成了苦力，被生生累成了SB……&lt;br&gt;3个月做30个案子，你敢信？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然后来这位&quot;总管&quot;被皇上委以重任，发配边关，镇守要塞KU6。&lt;br&gt;信誓旦旦的上任，本想去带领一支即将挂掉的军队收复失地，大展宏图；谁知敌人太强大，环境太恶劣（视频行业竞争多激烈你我都太清楚），大内总管只能龟缩防守。&lt;br&gt;皇帝大怒，但碍于旧情召大内总管回宫，还安排了个虚职。&lt;br&gt;结局是要强的大内总管自知无言面对江东父老，抱病回家了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事基本就是这些了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;==========华丽丽的分割线=======================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;吐槽了这么多，说点实际的吧，有太多的人这2年离开盛大，无论基层还是高层；&lt;br&gt;无论是自愿离开还是被裁，盛大的故事可能写几本书都写不完；&lt;br&gt;从我个人而言，我离开盛大本质原因是觉得在这干活非常不靠谱……&lt;br&gt;这种不靠谱是体制决定的，也是桥哥管理风格决定的，非常难改。&lt;br&gt;&lt;br&gt;身边的朋友总会问我怎么评价盛大很多人离开，我一般都会说这样的一句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“桥哥在高位的时间太久了，成功的太容易，同时也就背负了太多的包袱，加之性格因素，他已经活在自己的世界里出不来了。所以留在盛大体系内的基本都是听话人，即便是跟桥哥多年的人在看清一些事情之后也都纷纷离开了……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有内容谢绝任何形式的转载……匿了……
</description>
</item>
</channel>
</rss>
