<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25990475/answer/31856914
</link>
<author>
Woody huang
</author>
<title>
民国真的如大家描述和想象的那么好吗？
</title>
<description>
超级长文，慎点，先声明这是转载微博上唐律疏议的文章&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，且听我一项项给你说来~实际中的民国到底是怎样的呢？&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;言论自由，文化繁荣&lt;/li&gt;&lt;li&gt;重视教育，大师辈出&lt;/li&gt;&lt;li&gt;位列四强，广受尊重&lt;/li&gt;&lt;li&gt;主权完整，对外不屈&lt;/li&gt;&lt;li&gt;农民富足，社会和谐&lt;/li&gt;&lt;li&gt;工业发达，技术进步&lt;/li&gt;&lt;li&gt;民知廉耻，无忧无患&lt;/li&gt;&lt;li&gt;政府爱民，百姓安居&lt;/li&gt;&lt;li&gt;军官爱兵，将士英勇&lt;/li&gt;&lt;li&gt;清正廉明，法治康盛&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、言论自由，文化繁荣&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;以下文字摘自[美]易劳逸 著，高华 等译：《流产的革命——1927-1937年国民党统治下的中国》，中国青年出版社1992年2月版&lt;br&gt;&lt;br&gt;33页&lt;br&gt;“&lt;b&gt;由于&lt;/b&gt;&lt;b&gt;国民党执意在人民的抱怨不满中掌握政权，政治镇压便成了南京统治必不可少的特点。暗杀、夜间搜捕及死刑是那时司空见惯的事&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;1933年2月，23位被称是共产党员的囚犯被戴上手铐脚镣，拉出去枪决了，其中有几人可能尚未断气就被埋掉。刘温生是一位报社编辑，1932年年中被捕，随后被判死刑。政治犯的名册堆积如山。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;35页&lt;br&gt;“民权保障同盟的活动在1933年6月18突然中止。那是个星期天的早晨，同盟的秘书杨栓带着14岁的儿子乘车离开他在中央研究院的办公室。他刚进汽车，四、五个理伏着的特务一齐射出了子弹。杨铨试图去保护自己的儿子，中弹身亡。汽车司机受重伤，杨铨的儿子腿被子弹击穿。据揭露，因为杨铨在国民党中央常务委员会中收集关于丁玲失除的情报，他被内定为行刺目标。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;36页&lt;br&gt;“&lt;b&gt;中学和大学是重点打击对象。&lt;/b&gt;政府从193l-1932年满洲危机中领略到了学生运动的潜力，并深信共产党分子是学运的煽动者和组织者，决定把学生引上轨道。&lt;b&gt;政府的密探混入学生团体，学生受到突袭搜查、突然失踪及集体拘禁等恐怖的威胁。没人能淮确地说出到底有多少学生在1930年代被捕，但数字肯定会是上千，也可能是几千。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;37页&lt;br&gt;“检查制度开始于1927年的清洗，那时国民党集团所追求的不仅是根除共产主义组织，而且还要“从根源上限制罪恶的共产主义思想”，检查官的手不仅伸向共产主义作品，而且伸向所有与南京当权者背道而驰，或表示不满的出版物。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;38页&lt;br&gt;“到1930年9月，一部综合性的《新闻法》顽布了。它是一个包括44项条款的细致文件，然而它的一些最严厉的条款却又含糊不清，检查官对条款几乎有无限的解释权。如第19条，禁止攻击国民党和它的主义，损害国家利益，危窖公共和平及秩序，或是破坏良好的道德。&lt;br&gt;依仗新闻法授予的权力，检查官员对国家的出版业进行了一次全面的整顿。1929一1936年间，458种自由主义的著作被查禁，通常加给它们的罪名是：鼓吹阶级斗争，诽谤官方，或者是“无产阶级文学”。查禁单上的外国作者包括：约翰•D•帕斯欧斯、西奥多•德莱塞、伯特兰•罗索、戈凯和厄普顿•辛克莱。1936年，国民党中央出版署列出了已被查禁的676种社会科学出版物。那十年间，总计约有1800种书籍或杂志被查禁。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;39页&lt;br&gt;“从法律上讲，一个政府不能没有舆论豹监督，来揭露它的腐败和弊政。蒋介石要求舆论界这么傲。中国的舆论界也试图充当公众利益监护人的角色，然而，所留下的只是不断失败的纪录。只举一例，《商报》曾指责一个法宫在审理案件时接受贿路，报纸的编辑便被送上法庭，受到“妨害公务”的指控。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;40页&lt;br&gt;“外国记者也要受到检查官的干涉。他们说，中国的新闻检查要远比日本严厉得多。据《基督教科学能育报》记者H .J,蒂姆伯利（Timperley）统计，1932一36年间，日本有关机构对美国新闻单位所发重要消息的删除，不足500字。相反，中国检查官在1933年春天到初夏的短时间内删除同一美国单位发出消息的字数，是日本几年间所删的4倍。蒂姆伯利说，如果哪位外国记者能有三分之一的作品从检查官手下通过，他会感到幸运。中国检查官最令人不快与丧气的手法，是将记者的文章重写，通常是将主要观点完全篡改了，而记者本人直到几周之后——文章已公开发表了一段时间，才得知这些改动。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;40-41页&lt;br&gt;“形成对比的是，对新闻检查制度以及对国民党统治的批评，又主要来自中国的新闻界。导致这种矛盾现象的原因有几种，最值得提出的便是，新闻法不可能在南京政权的实际管辖范围之外起作用。在华北:北平和天津的报刊——如《大公报》、《国闻周报》、《独立评论》——指责南京时所受到的惩戒要相对轻些。广东的报纸也能自由地评论南京政府的弱点，尽管它们尽量避免直接攻击蒋介石本人。同样重要的是，中国政府的权力不能直接进入外国租界，至少法律上是如此规范的，不平等条约的大伞保护了不少报刊。尽管中国检查官能够，而且经常确实取消这些出版物的邮寄优惠特权。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下文字摘自[美]白修德：《探索历史》，三联书店1987年12月版，127-128页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我同一位在耶鲁大学受过教育的经济学教授马寅初谈过话。抗战以前，这个独裁者曾把马教授请到他的官邸，请其私下指教经济问题，就象他请传教士教他神学或者请普鲁士人教他步兵战术那样。马寅初认为，他同蒋介石关系密切。但是抗战期间，当他在大学讲课时，他开始指责政府的通货膨胀政策。这时蒋再次请马寅初吃饭，讨论经济问题。饭后，在马寅初乘坐这位独裁者的轿车回家时，坐在前排座位的两个带枪的人对他说，他已经被捕了。为此，他有两年时间未能与家人相聚。”&lt;/blockquote&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、重视教育，大师辈出&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“即如讲教育，匪区（即共产党的根据地）里面最紧张的，就是教育！最有纪律的，就是教育，最有精神的，也就是教育！&lt;strong&gt;而我们现在各地方的情形却不然&lt;/strong&gt;，比方崇仁地方，所有的高小学校就完全停下来了，土匪（即共产党）他们什么经费可以少，教育经费一定要筹到，&lt;strong&gt;我们却反而要常常拿教育经费来做旁的用。&lt;/strong&gt;”&lt;br&gt;——蒋介石:《以自强的精神剿必亡的赤匪》(1933年5月15日演讲)《先总统蒋公思想言论总集》11卷130页&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1949年中国的文盲率大约是80%，而且被视为识字的20%的人当中，已经包括了那些只认识几百个中国汉字的人和在今天只能列为半文盲的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——《剑桥中华人民共和国史》上卷，中国社会科学出版社1990年版，1992年12月印，194页，表3及下方文字。193页注释说表3该数据来自世界银行文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;“经常被引用的卜凯在30年代初期对中国农村的调查，很可能提供更可靠的估计，但他的调查不是专门集中研究贫穷和落后的边区。他的数据来自对22个省中308个县进行的抽样调查，说明在&lt;b&gt;7岁以上的人口中，只有30%的男性和1%的女性具有能够读懂一封简单信件的文化水平&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;——同上书，195页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“美国模式主要通过美国的教会学校和从海外留学归来的中国知识分子本身的热情被介绍到中国的中学和大学：“结果是提倡较高标准的、远远超过贫困国家的条件的学校，而人民最迫切需要的初等教育和职业教育却被忽视了。学校内缺乏社会理想，是一种不直接与周圈的生活以及通常获得国家新生的必要条件相联系的抽象教育。这就使中国的人民群众与知识分子之间产生了巨大的鸿沟，前者是文盲，不了解国家的需要，而后者在奢侈的学校受教育，对群众的要求漠不关心。””&lt;br&gt;——《剑桥中华人民共和国史》上卷，中国社会科学出版社1990年版，1992年12月印，199页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“报告还批评了整个教育体系有意识地为上层社会服务的倾向。例如，公立的幼儿园常设在与富裕家庭比邻而居之区。入学必经的考试有意选择那些已证明智力与体力均属上乘的儿童，这些孩子大多出生于富裕之家，因而排除了最需要入学的儿童。入学者的学费都是一样的，根本不注意支付能力。公立小学的招生办法也一样，因此穷人家的孩子照样被拒之门外。与此同时，学校未被充分利用，而入学学生的家长在必要时本来是可以为孩子请家庭教师的。优先录取富裕的、有势力家庭的孩子的模式又出现在中学和大学中。公立的奖学金主要用于资助出国留学，而不是系统地根据需要奖给。报告为纠正教育制度中的这种现象，提出了各种建议，其巾包括所有的公立幼儿园和公立小学免除入学考试和学费。”&lt;br&gt;——《剑桥中华人民共和国史》上卷，中国社会科学出版社1990年版，1992年12月印，199页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“与忽视科学和技术相比，“法律、政治和文学的学科过度膨胀”。在校的攻读正式学位的学生有59%以上学习法律、政治或文科，6%学习教育学。学习自然科学的不到1O%，学工程的为11.5%，只有3%学习农业。&lt;b&gt;报告实际上没有认识到披着现代外衣重新出现的古代传统，于是遗憾地指出，“大多数中国大学生的抱负是在中央或地方当官，如果不能当官，就当一名教师&lt;/b&gt;。””&lt;br&gt;——同上书，200页&lt;br&gt;&lt;br&gt;（注：以上出自《剑桥中华人民共和国史》的内容均为描述中华民国时期的教育情形，而非中华人民共和国时期的。其中最后两段是转引1932年国联对当时中国教育制度的一份报告。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我过了一年才发现，&lt;b&gt;“国民”政府中英语讲得十分流利的任何中国高级官员同他自己的人民是完全隔绝的，而且对本国人民、甚至对重庆这座古老城市一无所知，要向他们了解中国国内的事态完全是徒劳的。就是这样一批人，在日常生活、思考问题、互相交谈等各方面都使用英语&lt;/b&gt;——除蒋介石以外，人人都是如此。”&lt;br&gt;——[美]白修德：《探索历史》，三联书店1987年版，11页&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、位列四强，广受尊重&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“&lt;b&gt;不要以为他们把我们当作四强之一，就自己以为是了不得。须知他们实际上不仅不把我们当一个军人，而且简直不把我们当一个人！这种心理，这种耻辱，不知道你们都已痛切感觉了没有？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——蒋介石：《对于整军会议之训示——知耻图强》（1944.7.21）《先总统蒋公思想言论总集》20卷445页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“大家都以为现在我们还有四五百万的军队，有这许多的人民，有这样广大的土地，在国际上我们还有讲话的资格。但你们要知道：现在一般联合国已经看我们军队不是军队，看我们军人不是军人，看我们军事机关更不是机关了。由于我们自身种种腐败缺点的暴露，可以说他们到了现在，&lt;b&gt;已经根本没有把我们中国放在眼里！我们国家和军队的地位，低落到这种地步，我们如果还有一点良心血性，还能够毫无感觉么？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——蒋介石：《对于整军会议之训示——知耻图强》（1944.7.21）《先总统蒋公思想言论总集》20卷446页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“現在實在的情形怎麼樣？你們有的在前方，有的在部隊，分處各地，很少和國際上接觸，&lt;b&gt;沒有看到我們在國際上所受的輕視和譏笑”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——蒋介石：《革命軍人必須信仰主義》（1946年2月16日演讲），《先总统蒋公思想言论总集》21卷，249页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“&lt;b&gt;我們一般將領固然不能自暴自棄，但是我們不能不承認；這一次的勝利之獲得，大部份是由於聯合國的力量。打倒日本的力量，至少應該說是美國大部分的力量&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;——蒋介石：《革命軍人必須信仰主義》（1946年2月16日演讲），《先总统蒋公思想言论总集》21卷，251页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“如果單於我們本身的實力而言，&lt;b&gt;那我們獲得這次勝利實在是萬分僥倖&lt;/b&gt;，毋寧說是出乎我們預料之外的。但是現在有許多同志不明白這個道理，以為我們現在抗戰已經勝利，我們中國應該列為世界四強之一，〔第351頁〕而現在世界上都不承認我們是強國，甚至於輕視我們，侮辱我們，反不成為一個國家，因此心裏就覺得憤憤不平。其實這都是因為對於自己的實力缺乏真實估計的緣故。我們如果反省一下，就可以知道我們本身實在是一個貧弱的國家，而這一次勝利不過是時代的勝利而已。”&lt;br&gt;——蒋介石1946年7月18日演讲，《先总统蒋公思想言论总集》21卷350,351页&lt;br&gt;&lt;br&gt;1944年8月23日邱吉尔给外相艾登电报中说：“&lt;b&gt;称中国为世界四大强国之一乃是一个绝对的笑话。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——[美]黄仁宇：《从大历史的角度读蒋介石日记》，九州出版社2007年版《黄仁宇全集》第六册，217页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“罗斯福和国务卿赫尔还决心不顾英国和苏联的反对，让中国成为四大国之一。”&lt;br&gt;——徐中约：《中国近代史》，世界图书出版公司，第六版，第608页&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒋介石1942年1月3日日记“我国签字于共同宣言，罗斯福总统特别对子文表示：欢迎中国列为四强之一。此言闻之，但有惶惧而已！”1942年1月31日日记“我国遂列为四强之一……国家之声誉及地位，实为有史以来空前未有之提高，甚恐受虚名之害，能不戒惧乎哉。”&lt;br&gt;——[美]黄仁宇：《从大历史的角度读蒋介石日记》，九州出版社2007年版《黄仁宇全集》第六册，212页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“另一个在战争中提高了地位的国家是共产党中国。从中国人在整个朝鲜战争期间所显示出来的强大攻势和防御能力中，美国及其盟国已经清楚地看出，&lt;b&gt;共产党中国己成为一个可怕的敌人，它再也不是第二次世界大战时的那个软弱无能的国家了。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——[美]沃尔特•G•赫姆斯：《朝鲜战争中的美国陆军（第一卷）停战谈到的帐笼和战斗前线》，解放军国防大学出版社1988年8月版，565页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“难道中国在1940年即已成为四强之一？美国之击败日本，须动员其大部舰队。轰炸其城市时出动成百上千之飞机不算，尚须制造原子弹。中国不能出产飞机一架，连空投炸弹尚须外方供给。……至于中国认为独自对日作战四年半，已对各盟国作有具体贡献，则甚少有人认真相信。驻美武官朱世明认为中国‘有权’取得美援武器，即受马歇尔驳辩。”&lt;br&gt;——[美]黄仁宇：《从大历史的角度读蒋介石日记》，九州出版社2007年版《黄仁宇全集》第六册，215页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“虽然1944年下半年看到了盟军缅甸战役的胜利高潮，并重新开通了进入中国西南的陆上通道，但这些在美国战术指挥及美军和英军参与下取得的胜利不足以弥补国民党在其他战场上的损失，也不足以挽回他们受到损害的声誉。”&lt;br&gt;——《剑桥中华民国史》下册第十二章第十四节&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国的民族主义在日本战败后仍不能抬头。早在珍珠港事件之前，即在194l年5月，我们就自动提出，一旦和平了，我们便立即放弃在中国的治外法权。1943年1月11日，根据平等原则签订了一项新的中美条约。但不到五个月又签订了另一协定，使在华美军（到1945年达60000人）可以不受中国刑法的约束。美军基地、补给和运输部门、无线电通讯网、航空系统和陆军邮局不久就在中国土地上开始工作，其规模之大和独断横行的程度是中国西南地区即使在不平等条约时代也从未见过。战争结束时，上海马路上有好几个月挤满了美国大兵和酗酒闹事的水手，其情景远非通商口岸时代所能比拟。这同中国新的大国地位是很不相称的。中国刚获得的主权也使人产生怀疑。”&lt;br&gt;——[美]费正清：《美国与中国》，第四版，第13章 美国的政策和国民党的垮台&lt;/blockquote&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、主权完整，对外不屈&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“一名《新生周刊》的撰稿人指出，日本天皇没有实权，真正的统治者是军部和资本家。这篇看似无足轻重的小文章，却引起了南京政府的巨大震动，由于它曾经检查官过目，受到冒犯的日本人因此指责南京当局与讥讽日本帝国尊严的作者是同谋。此插曲轰动一时，南京当局解雇了七名检查官。判处《新生周刊》的编辑14个月的徒刑，并不许上诉，事情才算乎息。”&lt;br&gt;——[美]易劳逸 著，高华 等译：《流产的革命——1927-1937年国民党统治下的中国》，中国青年出版社1992年2月版，39,40页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“后来，刘良模给我讲了一件事，生动地说明了这一点。“在发生卢沟桥事变几天前，”他说，&lt;b&gt;“……我叫每一个学生唱一支他喜爱的歌曲……一个从东北流浪而来的学生站起来。他唱了两首歌：一首是充满悲伤情绪的《在松花江上》，歌中以丧失国土的满怀悲愤，描写了东北富饶壮丽的山川、原野和森林；第二首是流浪的东北人爱唱&lt;/b&gt;&lt;b&gt;但被当局禁止的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;、慷慨激昂的战斗歌曲《打回老家去》。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;——[美]爱泼斯坦：《历史不应忘记》，五洲传播出版社2005年4月版，第32页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“1937年9月18日……首都强有力的电台第一次播放了《义勇军进行曲》&lt;br&gt;……&lt;br&gt;如前所述，几个月以前我在天津第一次听到它，&lt;b&gt;那时它在国民党统治区还是禁唱的。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;——[美]爱泼斯坦：《历史不应忘记》，五洲传播出版社2005年4月版，第38页&lt;br&gt;&lt;br&gt;1937年8月26日梅乐和致孔祥熙电：“应付日庚款及善后结款，为保持海关完整、维护税收计，仍应暂予照付，以全债信而免纠纷。除面陈次座外，谨电请鉴核。”&lt;br&gt;1937年8月27日（注意这个时间，全面抗日战争已经开始了）孔祥熙致梅乐和电：“宥电悉。月款可照议暂付。”&lt;br&gt;——中国近代经济史资料丛刊编辑委员会主编《帝国主义与中国海关资料丛编之七：中国海关与庚子赔款》，中华书局1983年版，196页&lt;br&gt;&lt;br&gt;1937年9月7日（注意这个时间，中日已经全面开战，而国民党还在给日本支付庚子赔款）梅乐和致关务署第11969号呈：“……至日本庚子赔款部分计英金三万二千八百二十四磅十五先令，系于八月三十一日到期，前以奉到钧署八月卅电饬暂缓拨付，未即照拨。嗣于八月三十一日奉准拨付，即于当日将款如数拨付，已由日方收讫。嗣后对于日本债、赔各款，在未奉另令以前，自应遵照此次电令，仍照向例按月到期时照拨，以全债信……”&lt;br&gt;——同上书，197页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国的民族主义在日本战败后仍不能抬头。早在珍珠港事件之前，即在194l年5月，我们就自动提出，一旦和平了，我们便立即放弃在中国的治外法权。1943年1月11日，根据平等原则签订了一项新的中美条约。但不到五个月又签订了另一协定，使在华美军（到1945年达60000人）可以不受中国刑法的约束。美军基地、补给和运输部门、无线电通讯网、航空系统和陆军邮局不久就在中国土地上开始工作，其规模之大和独断横行的程度是中国西南地区即使在不平等条约时代也从未见过。战争结束时，上海马路上有好几个月挤满了美国大兵和酗酒闹事的水手，其情景远非通商口岸时代所能比拟。这同中国新的大国地位是很不相称的。中国刚获得的主权也使人产生怀疑。”&lt;br&gt;——[美]费正清：《美国与中国》，第四版，第13章 美国的政策和国民党的垮台&lt;/blockquote&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、农民富足，社会和谐&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;西洋和中国许多研究者，是通过古典文化来观察中国的。他们通过这样的媒介物来观察，把中国当作是“古雅”的，而且发现年深月久的苍翠的锈痕，悠悠然笼罩在中国的乡村和人民之上。田野中圣经时代的韵律，使中国的生活仿佛是一首牧歌，以神所指定的旋律，从这一季荡漾到那一季，从播种时荡漾到收获时，从出生荡漾到死亡。中国的知识分子为了外国销行而写的关于他们国家和人民的作品，总是强调这潇洒之美，以及古哲学的明白纯洁。&lt;b&gt;这种图画是虚假而有毒的。……当农民起来，在乡下激起变乱的时侯，对那些变乱的野蛮性最先吃惊的人，就是把农民的生活幻想成十分可爱的人们。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]白修德 等：《中国的惊雷》，新华出版社1988年2月版，第35页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，有些人可能会说，白修德是中共的“国际友人”嘛。他喜欢共产党，不喜欢国民党，说不定会抹黑民国呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是国民党的史书总不太会刻意去抹黑民国的吧？甚至还有很大可能会美化民国的。那么，我们来看看国民党的官方史书是怎么说的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自 国父孙中山先生领导国民革命以来，经十余年努力奋斗，终于能推翻满清，建立中华民国。但所谓“民主政治”实际上仅徒有虚名而已，当时全般局势仍在袁世凯与各大军阀控制之下。由于彼等之争权夺利，完全置国家民族于不顾，致演成全国混战之局面。 孙中山先生乃继续领导国民革命，先后发生“二次革命”。“反帝讨袁”与“护法”诸役；各大军阀间亦为争权夺利发生火拼，其大者如直皖之战、直奉之战，小者为一省之内的派系作战，则不计其数；因之&lt;b&gt;战火遍及全国，生灵涂炭，较之满清末年尤有甚焉。&lt;/b&gt;同时帝国主义者，又乘机侵略中国，不平等条约较前更为苛刻，主权领土损失益多，国家有被列强瓜分之虞。&lt;b&gt;战乱地区人民生活更加艰苦，平时难得一饱，荒年则饿殍遍地&lt;/b&gt;，因之偏激者则铤而走险。“共匪”乃得乘机煽惑诱骗，此“中共”之所以能滋生也。……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（北伐结束后）不幸又遭李宗仁、冯玉祥等，以及野心政客汪精卫之叛扰破坏，&lt;b&gt;乃发生数平叛乱之战，其规模之大，国家、人民所受之损害，较之“北伐统一”之战为尤甚，使社会更为支离破碎&lt;/b&gt;，政治无法纳入正规，&lt;b&gt;尤其经历战乱之地区与偏僻之山区，如：湘、赣、闽、鄂、皖、豫等省边区与陕北等地，官吏无能，政治腐败，生产落后，人民困苦&lt;/b&gt;，共匪乃得于该等地区大量发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[台]王多年：《国民革命战史：反共戡乱》，黎明文化事业公司民国71年版，第5卷，第185、186页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国民党的这部史书中，为描述民国时农村的凄惨，甚至直接使用了“土豪劣绅”的叫法来陈述农民所遭受的苦难来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“&lt;b&gt;部分官吏窳腐贪污，土豪劣绅巧取豪夺，往往使民间疾苦投诉无门，实为助长共匪凶焰之主因。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[台]王多年：《国民革命战史：反共戡乱》，黎明文化事业公司民国71年版，第1卷140页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中华民国自建国以后，历经十八年战乱，全国方告统一。&lt;b&gt;当时全国各地，天灾人祸频仍，尤以遭军阀割据数经战乱，导致民穷财尽，益以地方政治腐败，财政紊乱，教育落后，又有地方土豪巧取豪夺，几至民不聊生，此种情形，在各省政令所不及之偏远地区，地形隔绝之高山地区，更为严重&lt;/b&gt;，共匪乃得利用此等状况，肆其欺骗宣传之能事，并依暴力、恐怖、胁迫人民参加匪军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[台]王多年：《国民革命战史：反共戡乱》，黎明文化事业公司民国71年版，第5卷，第197页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见，民国时农村情形的水深火热和农民生活的极度艰难，甚至连国民党的官方战史都不否认。而今天那些粉民国的人，却连国民党的这点诚实态度都抛弃了。每当有人告诉他们民国是多么惨不忍睹，他们总会以为这是因为对方被共产党的历史书给骗了。但当接触了海峡或大洋对岸的资料后，我们才会真正发现，其实共产党说的是真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上是国民党方面的资料。其描述尚不具体。可由其他海外资料补充映证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国记者白修德曾在中国多年，亲自采访过国共高层干部。他与人合著一本《中国的惊雷》，其中就介绍了他们亲历的民国时期农村状况。此外还有美国记者韩丁，曾跟随中国共产党的土改工作组进驻山西农村了解状况，后写成《翻身》一书记录中国的土改。此二人后来都被中共称为“国际友人”。但事实上他们并非天生就是共产党的粉丝。白修德曾很敬仰蒋介石，但目睹国民政府种种暗无天日的情形之后，终于对蒋介石丧失信心。“蒋是一个掌握实权的中国气息十分浓厚的中国人。我最初对他很敬仰，继而对他产生过同情，最后把他看得一文不值。”（[美]白修德：《探索历史》，三联书店1987年12月版，第11页）韩丁在其早年对中国共产党亦持有保留态度。在其《翻身》一书中，不仅记录了土改前地主压迫农民的情形，也毫无顾忌地如实记录了土改时流氓无产者的残暴以及翻身农民的过火行为，并无为共产党做尊者讳的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说白修德和韩丁可以算为有所“左倾”之人的话，美国记者杰克·贝尔登则完全不同了。此人虽也被称为“中国人民的老朋友”，但却不是共产党的支持者。他对共产主义和中国共产党始终保持戒心，尤其提防知识分子。和韩丁一样，贝尔登也会说一些中文。他作为职业记者，活动的区域很广，包括国统区与解放区。他这种超然的态度和机遇给我们带来的两种统治下的对比更为客观，也因此而更为震撼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面就看看他们的书里是怎么描绘民国时的农村的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“农村中的压迫大不相同。&lt;strong&gt;中国地主把佃租提高到无可再高的程度。&lt;/strong&gt;好一点的田地，他们收取收获物的百分之五十至六十；在某些地区，如重庆，他们收取百分之八十之多。在地权十分集中的县份里，大地主好象中古欧洲的贵族一样，自己有武装的家臣，有无情的收租管事，有农奴——即佃农。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;小自耕农常常并不比佃农好过日子。任何人都可以向他抽税，并且常常是在抽着。他必须负担政府的勒索，各种本地官吏的零星窃盗，以及驻在他的县里的军官们的需求，路过他的地方的小兵们，都觉得可以随便问他要猪要肉要吃的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时农民需要贷款，而贷款在中国，可以把名义上拥有土地的农民降而为替债主耕种的雇农。&lt;b&gt;一笔借款——买种子，买耕具或家庭急用的借款——就可以使农民陷入高利贷的天罗地网之中。&lt;/b&gt;不管政府如何设法在乡村中打破这个制度，货款权依然在乡村小押当和重利盘剥者的手里，而&lt;b&gt;重利盘剥者，通常就是大地主兼做的。利率高至年利百分之三十至六十以上。一个人、一给高利贷者掌握以后，就很少脱身的机会。&lt;/b&gt;小农通常吃亏之处，还有市场。他在收获季节低价出售米谷，青黄不接的时候他从市场上买回来的米，却必须出高价钱。交通是这样困难，道路是这样稀少，以致每一地区都差不多与世隔绝。并没有全国市场来规定价格，也没有铁路来使各地互通有无。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在任何乡村里，地主，高利贷者和商人，往往就是同一个人。&lt;/b&gt;通常大镇市上总有“小康”之家组成的一个严谨的社会圈子。他们的田地产业给他们以威严的气概和文明的外表。当传统主义者说起中国乡村民主的时侯，他们总提到“父老”，大家的事情是由父老决定的。父老差不多总是有钱有地的人，或有钱有地之家的商业上的同盟者。中国少数的“博学之士”，即出得起钱受教育的人，也是这些人家出身，中国各级政府的人员，是受教育的人之中挑出来的。这些人由于对自己阶层的忠实感，由于对自己所出身的有教养及有钱家庭的忠实感，从根起就有官僚主义。&lt;b&gt;在乡村里，富有田地的人家和地方政府的统一性显而易见。政府指派保长和甲长负责收税、征兵和维持公共秩序&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]白修德 等：《中国的惊雷》，新华出版社1988年2月版，第30-32页&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“&lt;b&gt;农民要控诉统治他的寡头政权，是决无效果的。他要控诉不法的捐锐，奇重的利息，一般警察的野蛮，必须向地方政府请愿，而地方政府的组织，恰恰就是保护压迫他的一群人的组织。&lt;/b&gt;甚至在战争以前，对地方政府问题有兴趣的少数研究者发表了几个详细的调查材料，说明这个制度如何发生作用，就已经使中国有良心的人为之惊骇；他们写了几本枯燥的小册子，把这个地主制度痛骂一番。&lt;b&gt;在有些地方，无力付出重利息的农民就由当地的警察捉去关在监牢里；他们的家里要不送饭送水的话，他们就会饿死而没有人理会。在某些地主的田庄里。农民被迫作无代价的工，作为他们封建义务的一部分。农民收获时，一切政府人员或地主纷纷各自勒索一份。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]白修德 等：《中国的惊雷》，新华出版社1988年2月版，第32-33页&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国记者韩丁，曾亲自在中国走访，并虽中国共产党的土改工作队下乡考察。韩丁会说中文，因此他可以亲自直接采访接触到的中国农民。不妨看看韩丁在其《翻身》一书中记录的民国农村是怎样一幅不忍直视的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘在很多地方，乡村人民的处境，&lt;b&gt;就像一个人永远站在齐颈深的水里，一个小浪就足以把他淹死。&lt;/b&gt;’托尼在一九三二年这样写道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]韩丁 著：《翻身》，北京出版社1980年10月版，第49页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以下是从同我交谈过的那些农民的亲身经历中摘录出来的几个片断：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一连三年都闹荒，全家只好出去要饭。晋城县城里简直糟透了。&lt;b&gt;好些做娘的把刚生下的孩子撂进河里，大街上不少孩子四处转着找不到大人。我们被迫卖了大闺女，那年她已经十四岁了。&lt;/b&gt;我们寻思，饿死不如逃荒去，就把一点点家什全卖掉了。我拿起一根扁担，一头挑上铺盖卷儿，一头挑上小子，抬腿就奔了长治。小子一路上饿得连哭带喊。我们在一家大门前头歇下脚，小子哭得可怜，里边一个女人出来看了看。我们在那儿停了三夭。第四天早起，那女人说她想买这个小子。我把他安置在坑上睡熟了，到隔壁屋里领了五块银元。人家害怕小子醒来哭着找娘，就把我们撵出去了。&lt;b&gt;我心里觉得苦得不行，卖掉亲生骨肉，滋味真是不好受哇。那天走在路上，我们整整哭了一天。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我险些没有饿死。那夭我躺在大路上，正好过来了一挂大车，赶车的招呼我让开道，我觉得身板虚得不能动弹，心想叫它碾过去算了，可是人家还是由边上绕过去了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;闹荒时，我们都吃树叶和酷槽。因为肚饥，身体虚得不能走路。我上山去寻树叶子，看见人们都为争树叶子厮打起来。我妹子饿死了。我嫂子熬不住饥，跑出去再没有回来。我表姐被迫当了地主的小老婆。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我和孩子们去给人象间苗，一总才挣下了半升小米，&lt;b&gt;每顿饭只抓一小捧跟野莱搅在一起吃。娃们都挺成了大肚子，瘦得皮包骨头。没过多久，那个小的就起不来了。他害了红痢，睡在炕上，从屁眼里爬出了好多好多虫子，足足有一盆，赶他死后还一股劲往外拱。小闺女吃不上奶，因为我白己也没有吃的。不用说，她也死了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;人们一说到过去，就泣不成声，听他们讲述的人也无法忍住自己的眼泪。然而，当这些苦难和恐惧积累多了，人们的惑觉变得麻木了。过去的生活中充满了野蛮、残酷、恐怖，人们也不感到心惊了。虫子从奄奄一息的孩子身体里爬出来，象买卖牲畜一样地买卖妇孺，把人活活毒打而死，为着争抢树叶而互相厮打—这一切人们已经习以为常了。&lt;/b&gt;不可想象的事物都变得平淡无奇了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]韩丁 著：《翻身》，北京出版社1980年10月版，第46-48页&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“地主对佃户、债主对债户的残暴行为达到了骇人听闻的地步。地主实际上将农民的生死大权都操在自己手里，一旦自己利益受到损害或威胁时，他们就任意采取惩罚措施。如果他们抓到一个小偷，当场就对他进行惩处。&lt;b&gt;有一个张庄农民家的小孩刚刚才六岁，闹灾那年偷摘了他爹东家树上的几把叶子。地主抓住了这个孩子，用大棍打得他混身青紫，并且罚了他爹二十五块银元，相当于他整整一年的收人。为了熬过冬夭，他只好去向亲戚借钱，直至十年以后，这笔债还没有还清。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在张庄以西不远的下韩村，有一个姓侯的贫农，从他的阔亲戚侯玉福的地里册了几稚玉米。侯玉福逮着了这个小偷，把他拖进村中的空场，捆在一棵树上，亲手用鞭子抽得他死去活来。这个人受了内伤，过不久便一命呜呼了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如果拖欠了地租，或者还不起利钱，那么地主对他们也毫不客气。那时候，地主就来佃户家里通租。逼不出来，就把佃户逐出那块土地或赶出房屋。要是这个农民抗拒，他就要挨地主或其狗腿子的毒打。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如果农民企图进行自卫，事情就会变得不堪设想了。有个太行山的农民，因为地主强奸他老婆而动手打了那个地主，就被拴住头发吊起来毒打，直到头皮从脑顶上撕裂，人栽到地上，流血过多而死。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地主只有到了自己对付不了农民的时候，才会跑到村公所求援。挎着左轮手枪的村警和保安队的扛枪大汉一会儿就把间题解决了。如果一个村的力量还嫌单薄，全区所有的枪支马上可以集中起来对付一个村，如果还不够，县长就要出动他手下那支百八十人的警备队了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以毫不奇怪，农民们很少反抗地主豪绅的勒素。他们非常明白，反抗将会给他们带来什么样的结局，这在他们自身的经历和这个地区的历史上都是不乏先例的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大多数与农民发生纠纷的情况下，只要地主豪绅们亲自采取行动，或者在必要时借助村政府的武装，就足以维待法律和秩序了。但当地主之间闹翻的时候，情况就不是这样了。由于村长不过是他们的奴才，或者顶多不过是他们的同僚，所以他只能进行调解而已，没有办法强行解决。当调解无效时，唯一的办法只有到县衙门去打官司。先是请人写状子，又是投状，驳状，请证人，还有上下的打点等整整一套名堂。官司打来打去，直到打出个结果为止。在当时那种风气之下，一般总是两家之中钱最多、势最大而又最不择手段的那一家打赢官司。输方不但要当堂挨一顿板子，而且还得办一桌酒席，酬劳所有跟这场官司有关的人。席上当面赔礼道歉，官司就这样了结了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]韩丁 著：《翻身》，北京出版社1980年10月版，第56，57页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“&lt;b&gt;多少年来，佃户和长工们稍稍表示一下反杭，就要遭到残酷的镇压&lt;/b&gt;，因此，如果要向地主的权力发起进攻，农民便深为犹豫，这几乎成了本能。在地主阶级统治的两千年内，一次又一次的反叛都被镇压下去了。&lt;b&gt;率众起义的首领们，不是被收买，就是被砍头，他们的迫随者则被活活地剁成肉块、烧死、剥皮，或活埋。太行地区的地主曾经得意地向一些外国来访者们出示过他们用人皮制成的物品。&lt;/b&gt;这些事件和这些回忆就是中国农民文化遗产的一个组成部分。残酷镇压的历史故事，通过诗歌和传说世世代代流传下来，在各地流行的戏剧中也一再得到表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;因此人们不难理解，只有当农民被逼得忍无可忍时，他们才会行动起来。不过，一旦行动起来，他们就要走向残忍和暴力的极端。他们如果要动手，就要往死里打，因为普通的常识和几千年的痛苦教训都告诉他们，如果不是这样，他们的敌人早晚要卷土重来，杀死他们。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]韩丁 著：《翻身》，北京出版社1980年10月版，第59-60页&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人可能会说白修德和韩丁都是亲共的美国人，所以他们可能会夸大国民党统治下农村的阴暗面。那么我们现在来看看贝尔登这个中立记者记录下了什么，然后再回过头来想想，白修德和韩丁有没有夸大或抹黑民国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝尔登首先发现的是，农民所受的第一重压迫，是来自国民政府的苛捐杂税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “一九四一年夏秋两季，我走过河南、河北两省，从黄河走到长江，目睹了本书前面某一章所描述的那场大饥荒的开始。每天走在路上，但见原野空旷，土地荒芜，十室九空，残破不堪，十分凄凉。&lt;b&gt;当时许多地方的旱情并不很严重，所以我很奇怪，为什么土地会如此荒废。农民告诉我，他们背井离乡去逃荒，是因为国民党税吏、蒋军粮秣官横征暴敛，田赋超过了实际的产量。既然全部劳动果实都要被抢走，交不出捐税还要挨打坐牢，谁还种地呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农民在官府衙门外的田野里掘野菜草根果腹，而我却在一个又一个国民党将领的演戏筵席上受着山珍海味的招待，不禁感到十分羞愧。可是，当我得知正是这些将领和国民党官吏把饥民的土地收去抵税，等侯雨季放佃时，我就不仅感到羞愧，而且感到愤慨了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在路途上的时候，每天都有农民来到我的马车跟前，向我哭诉自己的悲掺遭遇，每天晚上都有县官偷偷来到我的住所，求我在还来得及的时候，在老百姓还未全部饿死之前，帮帮忙——“看在上帝的面上帮帮忙吧！”我答应尽力而为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第118-119页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“苛捐杂税在中国并非新事，自从清朝被推翻，军阀开始用枪从农民那里征粮养兵以来，就一宜存在。不过这些残暴的军阀，在蒋介石政权面前，可就是小巫见大巫了。蒋介石政权从中国农民那里榨取的财富，恐怕比中国悠久而曲折的历史上的任何一个统治者都多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，&lt;b&gt;蒋介石的职业辩护士把沉重的捐税归因于抗日战争。可是他们无法说明，何以国民党几乎是从其当政之日起，就向人民敲骨吸髓地征收重税。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;即使在蒋介石政权的所谓黄金时代，即一九二九年至一九三三年期间，据官方材料，中国农民必须交纳的五花八门的捐税，也有一百八十八种之多。&lt;/b&gt;一九三二年，据说是蒋介石实现大治之年，就在这一年，中国多数地区的田赋也比美国高三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而&lt;b&gt;比正式田赋更苛刻的，是各种名目的杂税，其数值往往十倍于正税。&lt;/b&gt;在前清末年，杂税从未超过正税的十二分之一，而在蒋介石的鼎盛时代，杂税竟高达正税的十倍！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对农民这种骇人听闻的剥削，在抗日战争时期自然又达到了空前的新高度。为了进行这场战争，蒋介石在其纸币变得毫无价值的情况下被迫放弃货币税，改收实物税，要农民交粮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;四川省是蒋介石在抗日时期的大后方，那里对农民征收实物税有时达到稻米产量的百分之五十九；在湖南洞庭湖一带是百分之五十三；在云南是百分之四十九。地主头上的税虽然增加了，可是他们总是以增加租子的办法把负担转嫁给佃户。如果佃户过去向地主交百分之五十的稻谷或麦子，现在就要交百分之七十、八十或九十。有时超过百分之一百，我在成都平原就看到达种情况。这样佃户还得去买米来缴祖。也就是说，佃户在稻田里干了一年，到头来自己却得不到一粒米。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗日战争的结束并没有使备受压迫的庄稼汉松一口气。虽然国民党政府正式宣布在内地和光复地区免税一年，但是实际上农民还要拿出更多的钱粮交特别捐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一类捐税多少还是固定的，虽然名目繁多，却还不及农民实际捐税负担的一半。这是因为兵捐这种古老的赋税形式在西方早已废除了，在中国却从来没有消失。由于连年内战和抗日战争，兵捐实际上比过去几个世纪更普遍了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;近二十五年来，中国兵捐的负担确实吓人。由于军费无着，军官层层盘剥，拖欠粮饷，以及搜刮之风盛行，不少中国军队就依靠兵捐来获取粮食、衣服、房屋以及巨额银行存款。粮食、牲畜、车辆、房屋、金钱以至人丁，都是军官们征派的对象。不过若是没有蒋介石官吏以及地方豪绅的合作，对农民的这种剥削是不能实现的。其实，兵捐就是官吏们用来掠夺人民以自肥的一种手段。他们的主要手法是在征集兵捐时层层加码。军官们派五斤面，地方官和交绅就加到八斤；派五斤草就加到十斤；派四辆车就加到十五辆；派六十个民夫就加到九十个，派一千抉钱就加到一千五百块，等等。因此，战争永远是地方官发财的捷径。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一九四七年，&lt;b&gt;在国民党统治区的河南安阳县，我发现蒋军军官在地方豪绅配合下所征派的兵捐常常是田赋的一千倍以上。&lt;/b&gt;光说数字不免抽象，据我所知，&lt;b&gt;兵捐之重，不仅使农民常常失去全部土地、粮食和衣物甚至迫使他们卖儿卖女，把妻子给税吏为佣为妾。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第120-122页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰克·贝尔登随后展示了民国时期，国统区农民（尤其是佃农）与地主之间是怎样一副“其乐融融”的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在过去的华北和现在的蒋管区，新年对于富农和地主是吃喝玩乐的喜庆佳节，但对于贫农和佃户却是忧愁难熬的灾殃。&lt;b&gt;佃户们被迫出门东躲西藏，以逃避地主及其狗腿子追讨年关债。佃户要是不敢逃走，或是想留在家里过个团圆年，那么，为了还债，往往得把家里的东西抵个罄尽，只给老婆孩子留下糠皮，有时连糠都不剩。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我访问解放区的时候，虽然看不到一个贫农在过年的时候吃得很丰盛，可是也看不到一个贫农跑到野地里躲债，看不到有哪一个农民为了抵债把闺女送给地主当丫鬟或者陪地主儿子睡觉。而你若是到了国民党统治区，就还会发现这些现象，绝非少见，而是非常普遍，天天都在发生。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第157页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到贝尔登上述这些凄惨的描述，你是否还觉得《白毛女》是在造谣抹黑旧社会呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（国民党政府）地政署调查了十一个省的情况，发现一千五百户大地主平均每户有两千多亩地。对这十一省的七十万农户的调查表明，这些农户平均每户有地十五亩多，比大地主少一百三十倍。&lt;b&gt;仅此一端就不能不使人认为，在少得可怜的土地上无法活命的农民，在地权不平等的逼迫下，必然会铤而走险，组织起来从地主那里夺取土地，求得一条生路。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第179页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“抗战期间蒋管区和沦陷区由于典押和负债而丧失土地的农民增加了不知有多少万。华北荒年期间，农民为了借粮度过春荒，必须拿地作抵押，两三年内无力赎回就完了。&lt;b&gt;七口之家因此而有三、四口人饿死的是常事。土地集中的结果造成许多肥田的尸骨，但也造成千千万万要求土地革命的人们。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第180页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“农民急需填充饥腹，利息再高也不得不借债。在蒋介石统治时期，利率增长到了惊人的程度。一九三二年，农民借一百块钱，到年底要还一百二十五块钱。一九三六年，就要还一百四十块至一百六十块钱了。抗战期间，利率猛涨到三个月百分之百，用粮食计算。负债农民的境遇有时是骇人听闻的。&lt;b&gt;作者在河南见过一位农民，他在春播前向地主借了一百斤小米，借约规定，到了秋收时节要还两百斤。他后来还不起这么多，就请求宽限，答应来年秋后还三百斤。可是因为遭灾，到期还是还不起，他只得把自己的地抵押出去，最后结果是丢了四亩地。由于这个原因，母亲和两个孩子就饿死了。为了区区一百斤粮食的债务，竟赔了四亩地和三条人命。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第181页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七口之家饿死三四人为常事……就因为向地主借了100斤小米的债务，农民丢了四亩地还饿死了妻子和两个孩子……这就是小清新眼里田园牧歌的民国农村！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是如果你认为民国时农民的苦难仅限于经济问题，那就错了。地主的经济地位决定着他们在农村的政治地位。农民不仅没有钱，没有权利，甚至连家里的妻女，都成为地主可以任意享用的私产。是的，你没有看错，这不是中世纪农奴制下的欧洲，而是中华民国的农村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就是在上海并离上海不远的苏北，地主也象封建领主一样住在土围子里，有民团守护，统治着一、二十个村庄的佃户。这种土围子是佃户集市贸易的场所，他们完全受地主及其狗腿子的摆布。佃户不但要把收成的百分之五十向地主交租，而且自己的个人问题和家庭问题也要由地主决定。&lt;b&gt;在山西，我发现地主往往包揽一切红白喜事，不经这伙封建老爷的同意，就不能成亲，也办不了丧葬。地主仗着自己的权势，任意奸淫村里的妇女，特别是佃户的妻子，更是地主随心所欲地玩弄的对象。佃户夫妻因为害怕，往往敢怒不敢言。佃户要是反抗，也绝不会有好下场。我在鲁西一个村庄里见过一个地主，他经常把佃户支出去干活，然后乘机调戏他的妻子。这位姓李的佃户表示了抗议，于是地主便指使土匪把他绑走了。地主为了掩盖自己的干系，假装请伪军解决这一绑架事件，还代替佃户摆了一次酒席。请看地主有多么狡诈吧。佃户被释放了，感激不尽，向仁慈的地主借钱偿还那顿酒席。当然，利息低不了，佃户还不起债，就把自己那一小块地抵出去了。最后，地主要他把老婆也送去顶债，这一桩事才算了结。实际上，常常不必如此设局。富农或地主只需等到佃户下地后，就溜到佃户家里奸污他的老婆。佃户要报仇，只有去杀地主，但这很因难，因为地主有保镖，控制着村里大部分的武器，还因为地主或其狗腿子就是村长，掌握警察的权力。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我在鲁西的另一个村子里，还听说这样一件事：一个地主看上了邻舍的一个女子，这女子是他表兄的儿媳妇。因为女的深居简出，地主很难上手。唯一的办法就是来硬的。一天，地主叫上村长，自己和管家拿着手枪和刀，闯入屋里，把女的强奸了。没有人敢说什么，也没有地方可以投诉，因为地主即官府。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在河南安阳县的一村子里，一个年轻的农妇告诉我，她被迫经常接待本地一个地主，国民党民团的头子。她和丈夫都抗拒不得，因为那个地主是地方一霸，他的意志就是村里的王法。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对于中世纪的因素在中国农村仍居统治地位这一点，还需要什么证据吗?&lt;/b&gt;&lt;b&gt;在西方，随着农奴制的废除，贵族的初夜权也被废除了，然而在东方，地主虽然对佃户的妻子没有初夜权，却可以在许多个夜晚和下午跑去奸污她。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓄婢、纳妾和包办婚姻的习俗也是与地主制度分不开的。如果不废除地主制度，国民党法律中有关这方面的一切条文都是毫无意义的。穷人女儿在内地地主家当丫头，有的被商人贩卖到上海当妓女，太丑的，就送到工厂做工。她们自己毫无选择的余地，因为已经卖身给他人，只得任人摆布。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第181页。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、工业发达，技术进步&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;（1937年抗战爆发时）“中国除轻兵器能自制外，所有军舰、飞机、战车、火炮等均购自国外，不能自制。”&lt;br&gt;——蒋纬国：《国民革命战史：抗日御侮》第十卷，黎明文化事业股份有限公司民国67年版，241页&lt;br&gt;&lt;br&gt;（抗战后期）“兵员300万也只有步枪100万支，即最基本的轻兵器弹药每月用原料300吨也全赖美援空运;制成的步枪子弹平均每兵每月分得4发，包括机枪所用在内。”&lt;br&gt;——[美]黄仁宇：《对蒋介石和毛泽东的几点看法》，摘自《大历史不会萎缩》，广西师范大学出版社2004年5月版，217页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“美国之击败日本，须动员其大部舰队。轰炸其城市时出动成百上千之飞机不算，尚须制造原子弹。中国不能出产飞机一架，连空投炸弹尚须外方供给。……至于中国认为独自对日作战四年半，已对各盟国作有具体贡献，则甚少有人认真相信。”&lt;br&gt;——[美]黄仁宇：《从大历史的角度读蒋介石日记》，九州出版社2007年版《黄仁宇全集》第六册，215页&lt;/blockquote&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;7、民知廉耻，无忧无患&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;                                              蒋介石1943年对民国社会的总评价&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“现在我国社会，&lt;b&gt;一般人的心理苟且萎靡，所表现于行为的，不分善恶，不辨公私，不知本末&lt;/b&gt;。善恶不分，所以是非混淆；公私不辨，所以取予不当；本末不明，所以先后倒置。于是&lt;b&gt;官吏则虚伪贪污，人民则散漫麻木，青年则堕落放纵，成人则腐败昏庸，富有的人则繁琐浮华，贫穷的人则卑污混乱。其结果，就使得国家纪纲废弛，社会秩序破坏，天灾不能防备，人祸不能消弭，内忧外患〔第15页〕，纷至沓来&lt;/b&gt;，乃至个人社会国家与民族同受其害。”&lt;br&gt;——蒋介石：《新生活运动九周年纪念告全国同胞书》（民国32年2月29日），《先总统蒋公思想言论总集》32卷（书告类）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司徒雷登对国民党和国民政府的总评价&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国民党的最初宗旨是反对封建王朝——正如太平天国革命一样，但是，尽管它具有一种民主思想和现代革命精神，&lt;strong&gt;最终这些思想和精神还是丧失殆尽，并进而逆转&lt;/strong&gt;，走向传统方式。至于蒋介石本人，他无疑为人正直，富有献身精神，但其观念和手段仍是非民主的。政府也不乏正直、自由人士，但体制则滋生、培育着罪恶，并进而导致自身的毁灭。&lt;strong&gt;它变得如此的腐败无能，如此的不得人心，以至于那怕任何自身的有序改革都少有希望，即使没有共产主义运动，恐怕也会爆发另一场革命&lt;/strong&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——司徒雷登1949年2月5日发给国务卿的报告，[美]肯尼斯·雷 约翰·布鲁尔 编：《被遗忘的大使：司徒雷登驻华报告》，江苏人民出版社1990年版，278,279页&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（太长了，待续）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26025018/answer/31866520
</link>
<author>
继续者张
</author>
<title>
李小龙真的有传说中的那么厉害吗？
</title>
<description>
如果李小龙对付同体重的武者，即使是有规则，还是有的打，李小龙会有一定的胜率。总之，看基本功，李小龙的身体素质，出拳，出腿，格斗意识，棍术、双截棍术都有很好的表现，打一般人应该轻而易举。&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;strong&gt;如何评价李小龙？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;作者：继续者张付&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;我认为李小龙仍然是武术家。而泰森是前世界拳王，拳击明星，把一种格斗流派发挥到极致的人，不是武术家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在规则竞技下胜出的比率并不是成为武术家的唯一标准，李小龙很少参加竞技武技比赛；&lt;br&gt;武术家是那些能开拓崭新训练方法，发展更新技击理念者，李小龙都做到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如Helio Gracie是现代巴西柔术创始人，一代武术家；Helio Gracie战胜过日本柔术大师 Namiki，但并没有 战胜过当时有名的打击系格斗强者，但这不影响他是武术家；&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如植芝盛平也没有什么叫得响的竞技战绩，但他创立了合气道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初见良昭也是武术家，他改良了传统日本忍术，使现代忍术有了新的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;跆拳道创始人崔泓熙将军于1955年在韩国创造了现代跆拳道，被韩国视为国技 。1966年第一个国际组织：国际跆拳道联盟（简称ITF）成立，崔泓熙被选为主席。崔泓熙也没在擂台上赢过谁，但他是跆拳道的祖师，是武术家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;李小龙有很多开创性的东西。以下略举几例。&lt;br&gt;1、把击剑的步伐引入徒手格斗，在棍术和刀术上也有迁移。&lt;br&gt;2、中国武技中加入用高扫腿攻击对方头部的先驱（中国传统武技很少提倡这种打法）。&lt;br&gt;3、重视力量和肌肉训练的武者。&lt;br&gt;4、动作电影史上第一次出现分指手套。《龙争虎斗》&lt;br&gt;5、动作电影史上第一次出现十字固地面技。《龙争虎斗》&lt;br&gt;6、李小龙是不同流派混合交叉训练的倡导者，对后来的MMA形成有重要意义。&lt;br&gt;7、自创格斗流派《截拳道》。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;总之，&lt;/strong&gt;李小龙把中国武术的日字冲拳，截腿，寸拳，侧踹等……技法，泰拳常用的高扫腿；菲律宾短棍，双节棍；西方的肌肉和力量训练等多种训练体系相结合。开创了崭新的训练和技击模式。同时这种技击模式-截拳道对世界产生了深远影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;再次，&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;就武术影响力来说，李小龙完胜几乎所有擂台高手。李小龙对后来的动作电影尤其是格斗游戏产生深远影响。尤其是他在《猛龙过江》罗马竞技场VS查克·罗利士的那场戏，不知被多少格斗游戏借鉴。《街头霸王》系列中的飞龙，《铁拳》系列里的洛就是以李小龙为原型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人即使逝世，他仍能通过别的方式活着，比如他的技术体系，他的作品，以他为原型的游戏角色等……李小龙做到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;————————————————————————————————————————————《关于“能打才高人”的一些反思》&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;一个人能打，远不如一个武术家社会意义高，因为武术家创造一种新的技术流派，能够培养或批量生产能打者。任何学科（包括武技），能称之为“家”的通常是有所创新者，同时这种创新对相关领域产生深远影响者。一个格斗高手，他即使水平再高，创立这个流派者是“家”，他只是一个高手。就好比使用AK47再精准的射击高手通常也不能称为AK47家，而创造这种武器工艺流程者卡拉什尼科夫才是真正的“家”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用知乎网友话讲：用知乎热乎的程序员来说，一个程序员用Java用得再牛逼，也得不到图灵奖的。 图灵和一个程序员比编程，图灵一定甘拜下风，但是图灵是计算机科学家；程序员永远是程序员，除非这个程序员能开发一套新型的编程系统，同时这套系统很有效。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25914737/answer/31810604
</link>
<author>
Wallace Tong
</author>
<title>
津巴布韦为何通货膨胀如此严重，津巴布韦人民目前真实的平时生活是怎样的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;泻药。我在津巴布韦常驻过一整年（2012年初至2013年初），遗憾的是没有赶上传奇的通货膨胀时期。国家的经济金融从来就是与政治密不可分的，所以后文的解释也有诸多政治内容。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;声明几个：数据均来自公开渠道，对津巴经济政治的分析亦无关政治立场。本文与本人所在机构立场无关。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、从津巴历史看恶性通胀的历史准备&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;早期，津巴当地的绍那人形成了绍那王国，留存有著名的大津巴遗址（实际就是王国的王宫，照片见&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_86a61ff70101lxqc.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;原创-非专业镜头下的津巴布韦（连载之一）_WallaceTong_新浪博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，但你要是想象成故宫或者卢浮宫的样子，下巴就要掉了）。1890年沦为英国南非公司殖民地（关于南非公司创始人罗德西亚的传奇故事，见&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_86a61ff70101lygj.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;原创-非专业镜头下的津巴布韦（连载之二）_WallaceTong_新浪博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ），1895年被命名为南罗得西亚。1953年，英国将南罗得西亚（现津巴布韦）、北罗得西亚（今赞比亚）和尼亚萨兰（今马拉维）合组为“中非联邦”（津巴布韦、赞比亚和马拉维曾经是英国殖民下的一个国家）。1963年底“联邦”解体。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;20世纪60年代，津巴布韦非洲人民联盟(ZAPU)和津巴布韦非洲民族联盟（ZANU）先后成立，领导人民进行反对白人种族主义统治的武装斗争，其中Nkomo领导着ZAPU，穆加贝领导着ZANU。用更方便国人理解方式讲解吧（但会不严谨）：ZANU就好像当年我们的主席领导的红一方面军，ZAPU就好像张国焘领导的红四方面军吧。两派后来在英国Lancaster签署了著名的兰卡斯特协议（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Lancaster_House_Agreement&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Lancaster House Agreement&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），实际上就是结束游击战争、两派的分权妥协协议。之后在1980年，穆加贝领导的ZANU取得了大选的绝对胜利，逐渐清洗了ZAPU派，独掌大权。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为何我国现在与津巴布韦如此铁？因为ZAPU是受苏联支持的，ZANU是坚定的毛泽东思想者，受我国支持。鉴于我国和苏联长期论战，穆加贝的ZANU在我国支持下清洗了ZAPU，所以我国更要珍惜这个毛泽东思想的胜利。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;穆加贝夺取政权初期，和英美有过蜜月期，穆加贝94年还被英女皇册封为骑士（08年又被取消）。ZANU完全掌控国家后，尤其是土改后，受到西方制裁、采取向东看政策更多依赖我国。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上是历史简介，尤其是后半部分两派斗争和穆加贝领导ZANU掌权，是关联着后面的经济受封锁、金融崩溃的。所以需要稍有跑题的介绍一下津巴历史。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、经济金融崩溃的原因试分析&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;实际在2000年土改之前，津巴是全球知名的居住地，津巴的哈拉雷甚至超过现在南非约翰尼斯堡的地位。哈拉雷纬度宜人，四季气候如春（纬度类似于我国云南昆明）。现在市中心的高楼大厦，其实都是上世纪70-80年代修建的，当时绝对是超过北京上海的水平的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/258317e47515732d7145d23870a88570_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/258317e47515732d7145d23870a88570_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b24458be69461fbe3355361fd767c882_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b24458be69461fbe3355361fd767c882_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;据老一辈的外交系统前辈讲，上世纪80年代外交官们外派，最想去欧美，如果挤不上，次选就是津巴的哈拉雷。网上盛传全球十大不适合居住城市竟然包括哈拉雷，我呵呵……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这么好的国家，如何一步步经济崩溃，以恶性通胀闻名全球呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 2000年左右的土改是衰败的开始。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;土改的原因也是白人农场主占据着大量土地，导致民富差距过大；同时穆加贝也要履行对党内打天下同志的承诺。土改背后的曲直，有不同说法。但真正开始时，土改变成了暴力土改，很多打天下的老兵直接用武力抢占，对土地原所有权人赔偿不足或没有赔偿。土改的负面结果很明显，包括但不限于：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;(1) 激化了种族矛盾。暴力土改造成了白人农场主和黑人的长期冲突，也造就了一帮脱离英国多年、但津巴土地被剥夺的白人。他们家族数辈来到津巴，入了津巴国籍，英国没再有亲人，土改后难以返回英国，只能待在津巴受苦。所以你到津巴时，不要惊讶于街头众多的白人乞丐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;(2) 农业受损，津巴从面包篮子变成进口国。农业本是津巴布韦的支柱产业，烟草生产又是津巴农业的支柱。黑人老兵、黑人当权者拿到大片土地后，并不会有效耕种。2000年以来，农业持续萎缩。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;(3) 国际形象下降、资本外逃。土改后国际哗然，西方社会一篇谴责，津巴与英美关系急剧下降。同时投资资本不安心津巴的所有权制度，大量外逃。当年的资本外逃情况我没有找到，从2012年津巴政府预算报告可以看出当年的端倪：【20世纪80年代外资投资占GDP比重约18%，90年代约为20%，但21世纪前十年这个比例降到了1.1%。2011年全年津巴布韦资本项目仅流入1.25亿美元，预算报告用“sad story”描述这个事实。】&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 政府长时间忙于党争，无暇发展自身经济。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先是1980年代，ZANU和ZAPU之争：Nkomo领导的ZAPU背后是津巴第二大民族Ndebele人（集中在津巴第二大城市布拉瓦约附近，&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Northern_Ndebele_people&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Northern Ndebele people&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），穆加贝领导的ZANU背后是津巴最大民族绍那族（集中在首都哈拉雷附近，&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Shona_people&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Shona people&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ）。据说ZANU和ZAPU争权期间，穆加贝动用过武力镇压，在Ndebele人密集的地区进行过屠杀。所以前述的两大革命政党之争表面的政治权力之争背后还掺杂着国外政治势力之争和民族纠纷。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2008年，又来了一次MDC和ZANU大选争议。MDC于1999年9月成立，得到大部分城镇居民和一些白人的支持，约有120万党员。创始人茨万吉拉伊原是ZANU党员，穆加贝支持者，后来自立门户。在2008年发生了具有争议的津巴大选争议（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Zimbabwean_general_election,_2008&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Zimbabwean general election, 2008&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。国际社会认为执政党ZANU在首次选举失败后，利用军队武力威胁和实物贿选，强行组织了第二次投票，并在第二次投票一举击败反对党MDC。国际社会多不承认选举结果。两党相互攻击且引发了社会动荡。经过国际社会斡旋，两党后来签署了分权协议（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/2008%E2%80%9309_Zimbabwean_political_negotiations&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/2&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;008%E2%80%9309_Zimbabwean_political_negotiations&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。分权协议的相关内容还可见&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_86a61ff701012n0d.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;原创-津巴布韦政治局势分析（三）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。简单来说就是联合政府，穆加贝任总统，茨万吉拉伊任总理；ZANU指定一些部长（多为实权部长，如国防部长、警察总长、交通和基础设施建设部长、农业部长、矿业部长、外交部长），MDC指定一些部长（少数为实权部，如财政部、能源部）。导致恶性通货膨胀的臭名昭著的储备银行是ZANU控制的，行长Gono号称穆加贝的私人银行家。部长分属不同党派而互补合作、即便同属同一政党还有接班人之争……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;长久的党争，政府无心经济社会发展，酿成恶果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3. 西方多轮制裁令津巴经济雪上加霜。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2000年至2002年，津巴布韦政府实施“快速土改计划”，征收白人的土地，安置无地或少地的黑人农民，导致津巴布韦社会矛盾空前激化。随后，美欧相继宣布对津巴布韦实施一系列制裁措施。具体措施包括针对特定个人的财产冻结和旅行禁令；如与国际金融机构（IFIs）有关的制裁政策；如政府与政府间对贷款和发展援助以及武器禁运的限制。西方的经济制裁使得津巴布韦国内经济每况愈下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而2008年间欧美宣称穆加贝侵犯人权和大选舞弊后，美国和欧盟又采取了一系列制裁措施。2009年，在布鲁塞尔举行会议的欧盟成员国外长26日决定将针对津巴布韦的制裁措施再延长一年，并将更多人员和企业纳入制裁范围。欧盟外长们决定，对27名津巴布韦政府人士进行入境限制，从而使这一名单增至203人；同时，将36家企业新列入欧盟黑名单，这些企业不得在欧盟境内开展业务。欧盟外长会文件暂未公布被新列入黑名单的企业名称，也未公布新限制入境人士的姓名。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4. 超发货币导致经济崩溃&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在经济学上一讲到恶性通货膨胀的例子，最著名的便是09年前的津巴布韦。1980年独立之初，津巴币与英镑1:1，对美元1:1.5。【21世纪初津巴布韦开始经历恶性通货膨胀，通胀率升至2004年初的624%，其后降至三位数字低位，之后攀升至2006年四月1,042.9%的新高。2006年的2月16日，津巴布韦储备银行行长Dr Gideon Gono宣布政府印了21兆津巴布韦元来换取外币，以支付&lt;u&gt;国际货币基金组织&lt;/u&gt;的欠款。2006年五月初，津巴布韦政府印制一共60兆津巴布韦元的货币，用来支付兵警300%和其他公务员200%的薪金加幅。这笔钱不包括在本年财政年度的预算案中，而政府没有解释这笔钱的来源。2007年6月，在津巴布韦的通货膨胀率已从早先估计的9,000%上升到11,000%。在2008年5月5日，津巴布韦储备银行发行的钞票的价值1亿元和2.5亿元，10天后，新的无记名支票，价值5亿元（当时约等于2.5美元）印发。5天后，一个新系列的笔记形式的“农支票”的发行面值50亿元，250亿元，500亿元和1000亿元（7月21日）。津巴布韦5月份的通货膨胀率已上升到2,200,000%。官方数字公布的6月份的通货膨胀率估计超过11,200,000%。至2008年12月，津巴布韦政府发行100兆面额的新钞，但实质上仅值25&lt;u&gt;美元&lt;/u&gt;。】（以上【】内信息来自维基&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%81%B6%E6%80%A7%E9%80%9A%E8%B4%A7%E8%86%A8%E8%83%80#.E6.B4.A5.E5.B7.B4.E5.B8.83.E9.9F.8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;恶性通货膨胀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ）。最终最大面值的100万亿的津巴币见下文的照片。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;央行行长Gono完全没有货币政策独立性，疯狂超发货币迎合国内政治需要。同时实现汇率双轨制，管制官方汇率。一方面津元（&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B4%A5%E5%B7%B4%E5%B8%83%E9%9F%8B%E5%85%83&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;津巴布韋元&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）急速贬值，持续恶性通货膨胀；另一方面，官方汇率保持稳定，造成了与市场汇率的巨大差别，因此官方换汇指标造就了巨大财富和巨大的腐败。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4403fe20beebbf44030fb8104c0a9283_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4403fe20beebbf44030fb8104c0a9283_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;恶性通胀掏空了津巴百姓的财产，拖垮了津巴经济。津巴布韦面对经济金融崩溃，无奈之下于2009年取消了津元，实行美元、南非兰特、博茨瓦纳普拉等一揽子货币的方案，汇率问题随之消失。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但2009年津巴美元化时，政府宣布所有自然人和法人在津巴境内账户的津元存款只显示一个数字，实际上所有公司、组织、个人的银行内财富因政府无法履行兑换义务而事实上被清零。实际上剥夺了所有津巴境内企业法人、居民自然人的储蓄财产所有权。恶性通胀及后来的美元化措施既侵犯了财产权利，伤害了投资者信心，又为未来多年内境内经济实体没有复苏的资本埋下伏笔。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三、经济崩溃当时的状况描述&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1. GDP增长率惨不忍睹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
 
  
  
  
  
  
  
  
 
 
  
  
  
  
  
  
  
 

根据IMF数据，2006至2011年津巴布韦GDP实际增长率分别为：-3.5%，-3.6%，-17.6%，5.8%，8.1%，9.3%。数据来源：IMF, Sub-saharan
Economic Outlook 2012.2006-2008是大负数，2009年美元化后开始变正，但也不要理解为经济大发展，只是多年压抑的释放而已。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2. 恶性通货膨胀（一百万亿一张，当时黑市价值不到10美元吧）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/44b2a97ea89b3c4b076e78944c5d5a96_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/44b2a97ea89b3c4b076e78944c5d5a96_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3. 价格双轨制+恶性通胀的结果是，啥也买不到。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在通胀初期，其实商店、农场、加油站还是有存货的。但是在价格双轨制下，政府为了维持社会和谐，禁止商店加油站随着通货膨胀涨价。标着通胀前的低价，卖得多赔得多，商场加油站自然就不把商品摆出来。据说当时连最基本的面包都没有，很多津巴人走在街上都是饿的发晃的。这也反映了津巴人温和的性格，基本的面包都没了，也没有起义。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4. 中国人当时在津巴做项目的情况&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然环境险恶，但07-09年还是有很多坚守岗位的国人，向他们致敬。写几个听到的、当时亲历者讲的故事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;某国企美女，开车深入乡下做项目，先要托人用外汇买到基本食品和汽油。出去后住宿乡间，停水停电。汽车一旦路上抛锚，求助都没有办法（津巴的电信商多已无法工作）。当然也有好的一面，在可以通手机的地方，（虽然信号极差）国际电话是用非通胀的官方定价，换成美元基本可以认为是24小时免费国际长途；去五星级酒店吃饭（小饭店里已经没有吃的卖了，五星级酒店大餐也就是奶粉、面包、黄油），先在黑市用美元换当地币，坐下点菜吃饭，吃完发现价格涨了，换的当地币不够……一气之下用美元结账！高兴死饭店工作人员。那段时间在津巴打高尔夫换成美元基本可以算免费，更夸张的是在俱乐部寄售高尔夫球杆的地方，有些白人寄售的好杆子是几个月前委托的价格，一段时间后，这个价格变得可能不到一美元（一整套名牌球杆）……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当时一些中国企业在当地受到追捧和爱戴，因为他们发工资不像俞敏洪用麻袋发钱，而是实实在在给员工发些面包、玉米粉。雇主界良心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5. 大量津巴人非法移民南非。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这事没法怪津巴人非法滞留南非，生存权都保不住了，都没有恶性犯罪、没有暴力革命，还怎样苛求津巴人民呢？但也要理解南非人民的抱怨，南非也是失业率很高，突然大量津巴人涌入抢就业机会、分南非财政的救济，地主家粮也不多啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大量的津巴非法移民，难免有在国外混不下去的，形成乞讨、盗窃、抢劫的组织。所以津巴人在南部非洲的口碑直超尼日利亚人在非洲的口碑。我在南非常驻时，出了治安事件，南非人多恨恨的说，又是津巴人……其实津巴人真的不错。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;四、目前情况&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1. 两党分权下的不作为变为ZANU一党统治，开始关注发展经济&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;权力使人堕落，不是掌权人水平差，是群众里面有坏人（知识产权归《私人订制》）。MDC和茨万吉拉伊自从在政府分权后，一改往日对百姓承诺自己推翻ZANU廉洁执政的忽悠，和ZANU一起，甚至贪腐的更凶。津巴人民终于看清了MDC的面目，在刚刚结束的大选中，MDC惨败，穆加贝领导的ZANU大胜。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以我想说两点，别听BBC和VOA对穆加贝的妖魔化，津巴人民还是很爱戴他的；关于MDC，我想借宋美龄的一句话，上台以前的承诺和作秀，“那是他们还没尝过权力的滋味”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;自从ZANU大胜后，该党单独组阁，少了MDC部长的掣肘，普遍认为津巴的经济会有个上升。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2. 恢复美元并进行金融改革&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;津巴布韦实行美元化后，在GDP增长率和通胀率方面成绩还是不错的。GDP增长率前面有讲，通货膨胀率低于周边非洲国家。2010年底年通胀率为3%左右,而其它国家为南非(3.5%)、博茨瓦纳(7.4%)、莫桑比克(16.6%)、坦桑尼亚(5.6%)、赞比亚(7.9%)、马拉维(6.3%)。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;津巴在经历了令全球愕然的恶性通胀后，央行行长Gono失去权力，财经金融大权集中于津巴财政部。津巴也在痛定思痛，在艰难中缓慢的进行着金融改革，具体见&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_86a61ff70101g03x.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;原创-津巴布韦金融业近期改革情况&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3. 外债暂时不可持续&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;津巴政府外债以中长期外债为主，负债率和债务率均远远超出国际标准警戒线。根据津政府近期发布的数据显示，截至2013年12月底公共外债中欠世界银行10亿美元，非洲发展银行6.1亿美元，欧洲发展银行2.8亿美元，国际货币基金组织1.2亿美元，且绝大多数为到期债务。在双边债务中，欠德国、英国、美国等&quot;巴黎俱乐部&quot;成员国债务达33亿美元且七成逾期。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4. 百姓仍然安居乐业&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;津巴普通百姓目前生活水平已经恢复。津巴民族性格温和，讲究和谐，艰苦的时期都和平度过，现在当然可以用安居乐业形容。言语不如真相，上照片。（我不是津巴政府的五毛党）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2a09a9e4d2319e418cb99ab9ed8e06a6_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2a09a9e4d2319e418cb99ab9ed8e06a6_r.jpg&quot;&gt;上图：中国驻津巴使馆内举行活动。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/555774f33631d9d4d04ba94100d9ae48_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/555774f33631d9d4d04ba94100d9ae48_r.jpg&quot;&gt;上图：津巴主要创汇产品烟草。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6a8add62205485689e45e52b09c9e926_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6a8add62205485689e45e52b09c9e926_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上图：主要商业区Sam Levy，号称小伦敦，商业区的逐渐繁华明显反映经济的复苏。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d823d7f8bebc33d85f23cfa08b27206b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d823d7f8bebc33d85f23cfa08b27206b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上图：周末看赛马，普通百姓免费入场，可买1美元的赌注，乐呵一上午。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f709322a46912304562cd8071b493fdf_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f709322a46912304562cd8071b493fdf_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上图：普通农场，机械是旧了，但是能用……&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c3caf787d6f1203e955a4459ffab9bbe_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c3caf787d6f1203e955a4459ffab9bbe_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上图：农村普通的养猪场。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f00473fa16bb42685663fd89d62138ed_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;535&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;535&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f00473fa16bb42685663fd89d62138ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上图：和当地人吃撒杂（玉米粉做的主食，锅里是配主食的肉汤）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;总结一下&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和谐一下，痛定思痛，未来会更好……&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26012248/answer/31811798
</link>
<author>
牧别
</author>
<title>
360来店通与百度直达号，数据挖掘技术哪家强?
</title>
<description>
&lt;p&gt;大数据时代下的互联网生态链不断更新完善，互联网企业在此领域逐鹿中原，而随着移动互联网时代的繁荣，移动营销思维日新月异。如今的互联网生态圈如生物圈一般上演着一场场惊心动魄的争斗，只为站在时代的高峰，扩大客户群，占领制高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度、腾讯、淘宝，这传统的互联网三巨头迎来了奇虎360这一流量大户的挑战，互联网生态圈依然白热化。随着腾讯旗下产品微信对传统短信业务的冲击，支付宝推出的余额宝也对传统的银行构成了一定的威胁，百度也发布了承担着O2O重任的百度直达号，如今，奇虎360也推出了360来店通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于360来店通的依托模式，其官方称它们躲开了微信公众号、百度直达号@商家的繁琐，完全依托于手机通话这一自然属性，采用信息直达的方法，不用培养用户的使用习惯，避免了用户习惯培养这一模块，这极大的降低了使用难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用通话这一最自然、最便捷的方式连接用户和商家，把过客变为常客成为了来店通的最大营销价值。来店通具备的“多入口”、“零距离”、“强粘性”三大特点，更是让其无线营销价值得到彰显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据最新的用户体验显示，360来店通的零门槛注册设置十分的方便快捷，这就使他实现了进驻的自动化。在输入公司的相关信息、上传营业执照以及法人身份证照片后就可以申请认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有的就是，每一个电话号码都相对于用户的唯一ID标识，利用通话这一最自然是无线设备属性，360来店通开启了一次无需主动动作的营销服务。另外，360来店通能够清晰的看到顾客的服务偏好，以及不同用户间的行动差异，这一可以使用户更为进行完整的行为洞察的衍生价值能够持续优化服务内容并提升顾客的需求粘性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次，360的流量转变方法玩得确实够漂亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比较出真知&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c57982f82a1a961e9f34b9b1b85795fc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;441&quot; data-rawheight=&quot;851&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;441&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c57982f82a1a961e9f34b9b1b85795fc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可以看到，360来店通和百度之前发布飞直达号有些类似，也是继支付宝服务窗和百度直达号之后的又一款连接传统企业与用户的营销产品。它们的共同点就是都是嫁接于平台下连接商家和用户的工具。微信公众号衍生于微信，定位于服务工具；支付宝服务窗口则依托于支付宝钱包并且定位于以支付为主的服务工具，而百度直达号和360来店通它们则依附于它们固有的搜索引擎，定位于提升转化率的营销工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，任何事物都有他的优缺点。那么下面小的就来将它们做个比较。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微信公众号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依靠强大的QQ，微信发展迅速，拥有7亿的用户量和近5亿的月度活跃量使微信公众号在两年的时间内就拥有了500万公众号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一独特的优势促使它很快形成了商家、自媒体、用户和平台完美结合的商业生态闭环体系。随着用户量和活跃度的增加，越来越多的商家发布公众号，并利用各种营销手段不断增加粉丝量，使得生态系统不断平衡完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但它的转化率却比较低，商家往往需要寻找第三方服务商来搭建，这之间就耗费了大量我精力和财力，这也就造成了很多的微信公众号活跃力比较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支付宝服务窗口&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时没有建立平台、用户、商家三位一体的商业生态系统，用户活跃程度远不及于社交平台QQ、微信，这一短板导致目前的支付宝服务窗口并未进入实质性的发展阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度直达号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度直达号明白今天的中小企业做互联网存在IT系统搭建以及运营能力太弱的短板，因此它通过多样化飞模板解决了他们建站难的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，用户通过在百度搜索栏@品牌名称可以快速的找打商家并且直接进入商家的移动站点，这表明用户具有非常高的需求。根据这点，百度直达号的转化率在行业内还是十分快的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，正如360副总裁于光东所说，百度直达号在搜索栏中@商家的模式不符合用户目前的使用习惯，是逆天的行为，如果想要养成用户@商家的习惯，就必须耗费巨大的教育成本，并且前景或许也不是十分理想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有就是用户的@行为大都只是发生于知名品牌，像一般的品牌甚至小企业主，他们的知名度是十分有限的，广大用户根本就不知道，甚至无从了解，这就使得直达号的价值难以体现，可能一开始用户会感到新鲜而去尝试一下，但长时间下来，用户丧失新鲜感，并且感到十分的不便，这就会导致很少有用户愿意以这样的方式同商家链接，也就根本谈不上转换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，由于百度在移动端的布局远远不如腾讯和阿里巴巴，旗下没有像他们那样稳定且数目巨大的客户，这一点从APP排名就可以看出来，这一切就导致商家必须面对引流难题，最终商家也可能会放弃直达号而另辟蹊径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论哪种应用，都是一满足顾客需求为前提，只有更大限度满足用户的期望才是真理。至于360来店通是否真的有宣传的那么神奇，用户体验说明一切。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21654460/answer/31849015
</link>
<author>
姬野
</author>
<title>
无工作经验的应届毕业生如何制作简历？
</title>
<description>
这里主要针对应届生，已经是行业精英请自动略过……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如何制作一份对于应届生来说，比较高水平的简历？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想这类问题我们学生自己和求职者都没有hr更有资格评判！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;好了，问题来了。hr每天收到那么多简历，而且工作强度还不小，我觉得hr可能放在一张简历上的时间不会太多。(关键是看了太多的简历，这得有多少字，还要从中提取有效的求职者信息）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;………………………………………………………………………………………………&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下面从以下几点来说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、简历基本要素&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;个人信息：&lt;/b&gt;简历上，只要写一些基本个人信息就行了。姓名、性别和联系方式，如果是党员的话就写上，团员群众就算啦。至于身高，健康，家庭、出生日期什么的，请问你写这些干嘛？指望对方给你过生日吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;求职意向：&lt;/b&gt;招聘企业更愿意在简历上看到 明确的求职意向 ，很多面试官都是从求职意向来探究求职者的面试资格。所以求职意向要与你应聘的职位相符合，说明目标定位是什么，这是很重要的。抢眼、到位的求职意向能迅速吸引HR的注意力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;     教育背景：&lt;/b&gt;教育背景对于985和211学校的同学们来说，没什么好说的，直接写上就行了，一般企业都会比较看重。但是一般的学校，在教育背景上自己就要弱化这方面，在写教育背景时直接写个学校专业就行，不要具体展开了。（其实那些说没人看重学校的都是扯淡）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;个人经历：&lt;/b&gt;工作经历通常是一份简历中HR最关注的内容，然而很多求职者对于工作经历的描述却让HR头痛。.或者说，看了个人经历就基本上pass过了，因为很多个人经历写的都太烂了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个问题我会在下面详细的列出来，这里就不多说了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;荣誉奖励：&lt;/b&gt;基本上每份简历都有很多奖励，奖励证书。但是奖励证书大部分都和不相关的，所以说再奖励证书很多的情况下就要捡一些相关性强的证书奖励写上。相反，要是奖励证书比较紧缺的话就直接写上吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自我评价：&lt;/b&gt;至于自我评价嘛，其实一般hr是压根不会看自我评价的，不要问我为什么。（我猜的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人感觉写不写都相差不大，但是如果非要写的话，可以参考下面2个问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1、是不是每个人都可以用这些话评价自己？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、自我评价有没有突出自己的卖点？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、简历要注意的重点&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt; 1、求职意向明确：&lt;/b&gt;简历的求职意向一定要明确，我想如果一个hr收到一份没有意向的简历，恐怕会认为这个投简历的是个……吧&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2、简历相关性：&lt;/b&gt;简历当中的个人经历一定要和和求职意向相关，也就是要和招聘岗位相关。 试想一下现在招一名财务，投来两份简历。一份写的都是市场经验，举办活动之类的经历；另一份写的都是财务会计相关的实习实践经历。很显然……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3、简历细节描写：&lt;/b&gt;简历的实践经历方面一定要从细节描写，而不是全部的空话。越具体越真实，越具体越准确。这里说的细节描写并不是说要废话一大堆，相反要用简洁的语言来描写简历中细节的一些东西。（这是句废话）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4、简历当中措辞：&lt;/b&gt;简历当中切忌少用点模糊性词语和形容词。相反，要经常使用动词和数字。也就是简单的动宾结构+数字。这里的动宾结构说明你做了那些事，数字是体现这些事的效果价值。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;   5、简历简洁：&lt;/b&gt;简历一定要简洁明了，让人看上去一目了然。反正要是我在那么短时间内看完一张简历，还要从中提取有用信息的话，我还是喜欢简洁一点的好。（简洁不代表没东西）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实我想上面两大点已经基本差不多了，下面第三大点如果都能做到的话应该离优秀不远了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三、简历升值的亮点&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1、工作实习经历和求职岗位的高度切合。也就说一份简历对应一类求职岗位。这就要求，不能只有一份简历。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;俗话说人无完人，我想简历应该也没有完美的吧，只有最用心最合适的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以要求题主要根据自身的自我定位，多写几份针对不同岗位的简历，注意其中实践经验校园活动都要和对应岗位相关。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;  2、简历最重要是体现自身价值，让hr知道你能胜任这份工作，把这个工作交给你，你能做的很好。这就要求题主能出证据证明自身。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;怎么证明？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;拿出具体的事例出来，也就说之前的相关工作实习实践经历。怎么写好这些经历呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关键是题主在实习实践中取得过哪些成绩效果，把他们量化出来。用动词用数字展现给hr看。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;简单地说有以下几点：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;面试官喜欢具体的经历&lt;/li&gt;&lt;li&gt;动作分解：按步骤描述经历 &lt;/li&gt;&lt;li&gt;深入细节：写做法、写结果、写背景&lt;/li&gt;&lt;li&gt;社团：不写“官位”，写具体做的事情&lt;/li&gt;&lt;li&gt;简洁：舍弃一切无助于描述客观事实的文字&lt;/li&gt;&lt;li&gt;时间顺序：也可以叫做流程顺序应该是倒序的&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;……………………………………………………………………………………………………&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;具体详细展开怎么写工作实习之类的经历，大家可以看看另外一篇文章：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://cv.qiaobutang.com/knowledge/articles/51b9308e0cf27180ee1f8ed0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://cv.qiaobutang.com/knowledge/articles/51b9308e0cf27180ee1f8ed0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;怎么写好工作经历&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下面的回答是我在另外一个问题里面的回答，这里直接搬过来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为题主说的是无工作经验的毕业生如何写简历，而下面的文章则是说工作经历怎么写。所以有点跑题了，大家凑合着看看吧&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、面试官喜欢具体的经历&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.越具体，越充实&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你的简历写得朦朦胧胧欲遮还羞，面试官可能会觉得你没什么干货，所以不敢写得详细。相反，把经历中重要的事情都写清楚，仅从字数上看都会显得充实。一段4行字的经历，感觉起来要比1行字的好很多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.越具体，越真实&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我们要瞎编一段经历，当然是越简单越好，瞎编一大堆内容的难度太大了。在面试过程中，也比较容易求证具体的经历。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3.越具体，越准确&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面试官看经历，是为了判断能力，因此经历越具体，判断就会越准确。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、动作分解：按步骤描述经历&lt;/b&gt;&lt;p&gt;怎么能把一件小事情，写得很具体呢？最好的方法就是动作分解。把一件事情，按照它发生的顺序拆解成多个步骤，一步一步的写下来，这就是动作分解。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在课堂上，我们常常举例，如何把“他走了”3个字，写成4句话？按照动作分解的方法，可以这么写：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;他抬起头看了老师一眼，迟疑了一下，慢慢地站了起来&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他来到中间过道上，弯下腰，悄悄地朝门口走去&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他来到门前，手搭在把手上向左旋转，门应声而开&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他走出去，把门带上，头也不回地跑了&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、深入细节：写做法、写结果、写背景&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有一位求职者，在大学期间曾经组织过一次游园会。因为年纪轻，她在游园会中只是担任了一个小角色，她感觉基本上是被高年级的师兄师姐呼来喊去地干杂活。这段经历，她就写了两句话：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6cda40669e6e2b02bc7042812b4427cf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;245&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;245&quot;&gt;&lt;p&gt;看了这两句话，我们对这位同学的能力还是一无所知。也就是说，这两句话白写了，对于呈现能力，起不到任何作用。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;该游园会是学校的传统活动，比一般的活动更有影响力。在活动中，虽然她只是打杂，却很积极很投入，比其他打杂的干事强很多。可是，如何把这些不同表达出来呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;写背景：游园会是上海乔布堂大学最有影响的传统经典活动，包括文艺巡演、围湖诗会、思源灯谜等3大部分，从每年的4月份持续到5月份。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;写做法：作为干事参与组织部、宣传部的工作。联系23个参演社团的工作人员，通知会议、做会议记录、协调排练场地。收集各社团的宣传海报，统一张贴。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;写结果：本届活动有大约200多名工作人员，2000多人次参加，成为最成功的一届游园会。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、社团：不写“官位”，写事情&lt;/b&gt;&lt;p&gt;不少同学把学生会、团委、社团等同为了官场，常常把在这些组织中担任的职务作为重点。这也是一个很大的误区。职务本身几乎是没有任何意义的，关键是在里面做了什么事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因此经历的标题，并非一定要写社团名字和职务，可以写在这个社团里做的某件事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如上面提到的这段经历，标题写成“上海乔布堂大学传统经典活动：游园会 参与组织”,就比现在这个要好。标题的作用是概括表达本段文字。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、数字：让经历看起来更具体&lt;/b&gt;&lt;p&gt;数字可能是一种新的迷信。有数字的经历看起来更真实，数字也让我们可以横向对比，更精确的感受程度和水平。比如上文提到的一段经历，如果把数字加进去，一切就变得更容易理解了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;联系23个参演社团的200多名工作人员，共通知了6次会议，记录会议摘要1万多字，协调排练场地34次。收集46张各社团的宣传海报，统一张贴在校内7个主要的海报栏。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六、简洁文字简洁：舍弃一切无助于描述客观事实的文字&lt;/b&gt;&lt;p&gt;描
述事情、表达能力的最小单元是一个动宾结构。就像我常常在课上讲的，“我”是代词，“自行车”是名词，这两个词放在一起，没有能力。我们加上不同的动词，
就会出现不同的能力，比如“我骑自行车”、“我修自行车”、“我偷自行车”。我们进一步发现，“偷自行车”和“偷汽车”所需要的能力是很不一样的，前者只
是毛贼，后者就是《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E9%80%9F%E5%BA%A6%E4%B8%8E%E6%BF%80%E6%83%85&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;速度与激情&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》了。因此动词加上宾语，一个动宾结构就可能完整而具体地表达一个能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上文我们提到“动作分解”，就是要把一件事情用多个“动宾结构”表达出来，各种各样的能力就自然表达出来了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;排版简洁：每句话独立地表述一件事情，呈现一个能力&lt;p&gt;排版的目的是让阅读更简单。最简单的句子就是只表达一个意思的句子。我们比较以下两段经历就明白了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;a.上海图书馆志愿者活动 团体负责人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在里面担任了志愿者的小组长，协助领导的工作。在工作中学会了与人相处的技能，提高了团队合作能力，尤其是在协调志愿者的过程中，锻炼了沟通的技巧。最后我们获得了“先进集体”的正好，我获得“个人优秀组织者”称号。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;b.上海图书馆志愿者活动 团体负责人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;宣传志愿活动、招募选拔组员并进行培训&lt;/li&gt;&lt;li&gt;处理突发事件、组织协调管理人事调动&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与上图志愿者管理方协调解决志愿过程中暴露的问题&lt;/li&gt;&lt;li&gt;任职期间，所带团队获上图志愿“先进集体”称号，个人获“优秀组织者”称号。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;七、条理&lt;/b&gt;&lt;p&gt;任何一段文字内容的安排顺序，如果不符合人的思维习惯，读起来就会很吃力。对于简历中的经历而言，常用的表达顺序是“时间顺序”或“逻辑顺序”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间顺序：也可以叫做流程顺序&lt;p&gt;如果是一个独立的项目，可以把先做了什么后做了什么依次写出来，交代清楚。如下面这段经历：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国农业大学暑期实践团 暑期社会实践调查员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;目标：深入调查退耕还草时如何保证农民的收入不减少&lt;/li&gt;&lt;li&gt;针对农民设计简单易懂的问卷，并独立走访调查&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与当地政府合作，综合分析相关会议记录和政策资料&lt;/li&gt;&lt;li&gt;完成长达20页的报告，荣获优秀社会实践报告&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;八、逻辑顺序&lt;/b&gt;&lt;p&gt;如果在一个组织中参与了多个项目，或者做了很多彼此关联度不大的事情，可以遵循一定的逻辑顺序来表述。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华东师范大学“一诺”志愿者服务队 队长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;组建华东师范大学“一诺”志愿者服务队，配备5支分队，与14个社区与单位达成共建协议，吸引注册志愿者共计400余人&lt;/li&gt;&lt;li&gt;开展“向日葵理财计划”系列金融理财知识普及活动，培训理财志愿者70名，主编《&lt;a href=&quot;http://www.so.com/s?q=%E7%90%86%E8%B4%A2%E8%A1%8C%E5%8A%A8%E6%89%8B%E5%86%8C&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;src=se_lighten_quotes_f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;理财行动手册&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，被评为校精品活动&lt;/li&gt;&lt;li&gt;因成功开展“关爱智障儿童”活动，与强生、微软共同被邀请至闵行区“爱心联盟”，2008年被评为闵行区优秀志愿服务队&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25908339/answer/31847183
</link>
<author>
王梦雨
</author>
<title>
有哪些人，除了自身主业做得得好，副业也是做得很厉害却不是被大多数人所知的?
</title>
<description>
凑个热闹写个，我要介绍的是她：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/16a33518c7c8086193e3970ceb1e3129_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/16a33518c7c8086193e3970ceb1e3129_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;估计已经有看得多的认出来了，曾经进过年度销量top10的大红&lt;b&gt;av女优&lt;/b&gt;——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;照沼欢莉莎（也叫晶爱丽/西川瞳/新井爱丽/大沢佑香）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;主业是什么自不必多说，说说副业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，她用本名照沼欢莉莎出版过官能小说——我知道你肯定看过各种各样的H小说，但是一个有有着丰富经验（拍过超过500部av）女优所写的作品，听起来是不是还是挺有吸引力的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;统计学告诉我们，这样的大数据支持下写出来的东西，总会更生动些嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为这就完了？那也太小瞧她了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她本身的一些「小爱好」，几乎都玩到了可以乱真的级别：精心钻研过指甲彩绘——本身就懂绘画、颇有艺术天分的她，所做的彩绘足矣在原宿开店。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计过服装、也会画点小漫画——事实你百度她常用的名字大沢佑香，能找到的新闻是这样的&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;大泽佑香在日本接受采访时，听闻台湾88水灾的灾情，她深表震惊与感伤，所以此次在活动的义卖募款企划邀请后，她二话不说立即答应为了赈灾活动设计一款义卖T恤，希望将自己的作品化为力量，凝聚大家的爱心，为水灾灾区重建募款尽一份心力。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;她还是一位精通「花道」的花艺人，这东西虽然不如「茶道」那么有名，但也不是简简单单的插花，具体可见&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/331656.htm?fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;花道_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、能做到精通的程度总要花上不少时间和精力。在她家，每一天都能看到各种各样美丽的插花。作品如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f08e53544c168180105001bd17d31fd3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f08e53544c168180105001bd17d31fd3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;介绍完了么？她在音乐、舞蹈上也算小有研究，尝试过自己创作歌曲、同时还是个肚皮舞舞者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上单个成就倒也不算特别惊人，但是放到一起，总得承认她还是个多才多艺的姑娘吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过她最厉害的副业，是摄影师，这个可就正经多了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在2008年以攝影師的身分正式出道，2009年3月於村上隆所主辦的「GEISAI」藝術祭典，獲得多數評審委員、藝術關係者的大力讚賞，獲得評審委員「Lily Franky獎」，在她以Canon EOS 5D Mark II創作出來的攝影作品中，能夠發現可愛交織著情色的高度反差氛圍，相信Canon EOS 5D Mark III給予她極大的幫助。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这可是村上隆（不知道可百度）发起的「GEISAI#12」；顺道一提，她作品的名字叫「食欲と性欲」；而且已经举办了多次摄影展（从日本到台湾），票价也不便宜哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道你看到这里是什么感受，应该都是在疑惑这样的真·文艺的姑娘为什么会「下海」吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「穷」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最现实也最直接的理由；知乎有个答案，（记不起来是谁说的，看到来认领吧）&lt;br&gt;&lt;br&gt;问：穷有什么坏处。答：会失去选择的自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么多的爱好，需要的是钱。对于一个稍有姿色（来知乎爆照都会被吐槽腿短脸圆）的姑娘，家里又没钱，也没名气，有多少人愿意看她的画、小说和摄影？她只是选了走条捷径吧。这条路不光彩，但是她自己也不避讳、或者找个人包养、做援交。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只能说，这是各有自己追求的姑娘，而且还愿意为了自己的追求放弃自己觉得没那么重要的东西。这是条捷径，但又有多少人走上捷径之后还能不忘掉自己的最初的目的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，就不要在评论区求种了，连个黄片都找不到你还能干啥。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25695684/answer/31843583
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
室友打飞机被我看见怎么办？
</title>
<description>
谢谢！这是有史以来我受邀最多的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主，我相信，你是爱着室友的。&lt;br&gt;你室友脸也不红汗也不出，显然是没有掌握正确的打飞机方式。&lt;br&gt;脸红是毛细血管扩张，排汗是交感神经兴奋，都是促进周身新陈代谢的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据你室友的表现，要么是撸的是虚火，即在未完全勃起时打飞机。长此以往，下丘脑射精中枢记忆了半充血的状态，这就会导致高潮阈值降低，俗称早泄。要么是内分泌失调，经脉运行受阻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打飞机是个技术活，我是生殖器，不，飞行器动力工程专业科班出身，看我是怎么打的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;1. 天时&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不能冷热酸甜，想撸就撸。&lt;br&gt;我曾在别的答案中提到过，有“三不撸”：闷不撸，怒不撸，悲不撸。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;天气闷热，心情烦躁，此时排汗受阻使分泌废物难以排出体外，应尽量降低代谢水平。这个时候撸啊，就像捂着排气扇玩孤岛危机，电脑会停摆，人会头晕。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;怒发冲冠，暴戾恣睢，此时肾上腺激素如同一匹脱肛的野马，撸起来容易失控。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后一条特别一点，也不是不能，就是一边留着泪点着烟一边撸，那个画面太美，我不敢看。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;一天当中的最佳打飞机时间是子时（23:00～1：00）。自然界有大周天，人体内有小周天，都是毅种循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;子时属水，肾亦主水。此时打飞机，走肾不走心。&lt;br&gt;子时其性主动，其形气态，其势隐藏，来势快捷。非常符合打飞机的战略思想，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;2. 地利&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界上最好的撸管地点莫过于瀑布底下。&lt;br&gt;2011年我到访北美洲尼亚加拉大瀑布，曾有在此闭关修炼的冲动，后被美加两国悍然干涉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在家里的话，注意通风但不要直吹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;避免阳光直射，阳气过盛我怕你室友内力顶不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阳光下的青春黏滑，是彩色的。&lt;br&gt;就像看着室友的你，是性福的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;3. 人和&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我连打三趟24式吴氏太极拳热身，调整呼吸，活动关节。&lt;br&gt;打开电脑，连上测心率、血压、脉搏的外接设备。&lt;br&gt;启动Matlab R2014b，算卷积。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卷积的英文叫什么？&lt;br&gt;Convolution，看我撸神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;九浅一深，浅是脉冲信号，深是阶跃信号，这是基础。&lt;br&gt;我现在一三五撸方波，二四六撸三角波，周日既公共节假日撸正弦波。&lt;br&gt;&lt;br&gt;双腿盘坐，腹式呼吸，开打。&lt;br&gt;不多时，但见头顶一缕青烟淼淼，整个屋子里云山雾绕，恍如仙境一般。&lt;br&gt;真气运行，脸上颜色变化，不是简单的红黄蓝绿，是RGB三相的线性组合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当是时：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;昆山玉碎凤凰叫，芙蓉泣露香兰笑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;十二门前融冷光，二十三丝动紫皇。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;女娲炼石补天处，石破天惊逗秋雨。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;梦入神山教神妪，老鱼跳波瘦蛟舞。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;吴质不眠倚桂树，你猜他在干什么。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，题主朋友，你现在会打飞机了吗？赶快依照下图去找你的室友吧！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1fd037c5c27dc9f003f1402bf60e254b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;231&quot; data-rawheight=&quot;182&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;231&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3babe12de3fc08ffef1295e7e9c6d74f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;308&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;308&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————&lt;br&gt;有热心朋友指出，我在一本正经地扯蛋，我知道这里的“扯蛋”有双关，但我文中确实没有提到扯蛋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么是真正的扯蛋呢？下图才是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5cfce04ed3bb57500da72f06e3e82e8e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;356&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22295122/answer/31839225
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
在清北或者其他顶尖的985院校，到底存在不存在智商被碾压这回事？
</title>
<description>
心血来潮，写这么一篇回复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初中升高中，我考上了当地重点学校的重点班，心里特骄傲，觉得自己就是天才。中考之后跟别人聊天的时候，除了清华北大哈佛剑桥觉得其他的弱爆了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来上了高中，整个那宿舍里面六个哥们，我是倒数第一。当时下铺的兄弟，倒数第二，人家家里不富裕，连暖壶都买不起，但我后来一打听，中考分超过我二十多分。大家应该知道，考试分数越高，想增长一分都是很困难的。我当时暗下决心，让自己一定是全宿舍最好的，现在想想那个年代的梦想不过如此，但在当时就如同我现在想申请MIT一样困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高中在班上我都不敢张扬，只是不断提醒自己还很弱小，没什么值得夸耀的。见到大牛问个问题都大气不敢出，后来问别人问得烦了，就自己一个人买参考书去看，一遍遍看。因为我知道此刻不借助其他人的大脑我很难思考。高一结束的时候，我从进校的百名开外进入前二十，全班第二。那个时候，我认识了T神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实大家认为会不会被碾压，完全是相对于环境而论的。我在刚进入高中时，自己的梦想不过是成为全宿舍的第一，高一结束当我实现这个目标，我看到了更大的舞台，原来年级里有好多大神啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;升入高二，我进了所谓的实验班。名不虚传，因为我进去的时候，综合成绩是全班中流。看客可要看清楚，我是中流，因为我们班就是全年级前五十。当时觉得自己似乎又可以妄想一下成为清华北大的骄子了，脑洞大开。&lt;br&gt;高二第一场考试，妈蛋，全班倒数第一，年级五百名开外。当时想死的心都有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;班主任坑爹地把我和T神放在一起，我那个时候才细致地了解了自己的同桌，高中时期时间最长的同桌。&lt;br&gt;说说他的情况，最差成绩年级第五，平时稳稳第一。在后面的两年中，数学物理化学生物全部省一等奖。（但是却没有进入报送名单，因为必须是全省前几名才保送）T神一气之下选择高考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果前面的回复都是说被碾压地很惨，我已经体无完肤。不说成绩了，我到现在也没有妄想过能在任何一门科目上达到他的水准。高考前我们两个比赛做数学卷子，每次都是他快我半小时做完全部试卷，数学最差一次145（满分150），我做得好才140. 但是需要说明一点，他从不认为自己是学神就傲视我们。他请教别人时，比我还谦卑，至今难忘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高考前的一个夜晚，我俩一起自习，他突然问我去北大好还是清华好，我当时差点就把手中的教科书砸到他头上，愤怒地瞪了他一眼，继续滚去看书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高考，两天。我相信这是大陆的大神全面碾压我等渣渣的绝佳时机，战况激烈，渣渣们在敌人的狂轰乱炸中粉身碎骨痛不欲生，和T神一般的神坛指点风云，运筹帷幄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个年代是估分填报志愿，胆小，我就小心翼翼地把志愿表格上所有的空都填满，心想一本不行有二本，二本不行有三本。他的志愿表上只有北大，还就只有一个系，数学。&lt;br&gt;数学是我高中最喜欢的学科，但是因为在高中被他碾压惯了，无奈转投其他。怎敢想象，他将前往大陆最好的数学研究机构，我连自己有没有学上都不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高考后，我俩最后一次在操场慢跑。&lt;br&gt;“也许你应该去北大”&lt;br&gt;“别讽刺我！有学上就谢天谢地了！”&lt;br&gt;“我知道你喜欢数学，可是为什么不继续学了？”&lt;br&gt;“你想知道原因吗？就是你，就是你！两年同桌，你欺负我够狠了吧。”&lt;br&gt;“说句实话，我常常想找到对手，找到一个打不垮托不烂的对手，虽然你每次都比不过我，但是却激励我，让我学得比之前更努力。”&lt;br&gt;“你直说我是炮灰不就行了。。。。。。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;9月，我上了大学，不是北大，但是我很喜欢的一所。他上了北大，数学系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我身边的大神多了许多，J神，H神等等，舍友还是一个山东数学竞赛报送的。但我似乎没有了被碾压的感觉，事实上反而解脱了不少。毕竟大学自由很多，不像高中，一个大神在你身边，隔三差五拉着你做一次试卷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上高数课，老师出了五道题目，说可以全部解答者，这门课不用上了，答出两三道正常，四道说明很有潜力。我当时做了一下，心中狠骂一句，竟然有四道不会。&lt;br&gt;当晚，我把五道题目发给T神。过了一会，他用qq传给我答案，五道题目悉数解出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;风云突变。&lt;br&gt;两天后，同学在宿舍发现他失去知觉——自杀。&lt;br&gt;一个月后，我得到了关于他最后一条消息——下葬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个月，我在宿舍哭得昏天暗地，哭到眼睛流不出泪水为止。&lt;br&gt;我想自己把大学四年的眼泪都流干了，不，也许是一辈子的。&lt;br&gt;“T神，你没完成的愿望老子帮你实现！”&lt;br&gt;这是我当时对自己说的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我用了一年成为院系前三，当时没分专业。分流后我当了三次的系第一。每次我没有考好，我就对自己说，“你他妈也配叫自己是T神的同桌，滚！”&lt;br&gt;我不是数学系的，但是选了三门数学系的必修课，一门物理系的必修。&lt;br&gt;最后一次上数学系的课时，我半本书的题目不会，一边哭一边刷题一边骂自己，骂自己无能，骂自己怎么配称是T神的同桌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我依旧不是大神，我们学校称不上什么很厉害的学校，知道我是谁的人也请别说出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我见到的大神很多，见到过省状元，见到过竞赛冠军，见到过高二的学妹在GRE上狂碾压我，见到过日本的数学天才在我面前给出图论问题的算法，见到过科研大神本科期间发表5篇sci一作。但我再也难得体会一种催我奋起的碾压，除了来自T神的鞭策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果T神活着，不知道他怎么看我这篇文章，但每次被他超过，不，事实上我从来没有接近过他的水平，都不妨碍我成为一个小兵，打不垮托不烂，被各路大神无数次碾压鄙视之后依然笑着让自己爬起来。&lt;br&gt;因为我知道T神不愿意看到我一蹶不振。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22799068/answer/23712720
</link>
<author>
涂子
</author>
<title>
为什么有人说日本人冷漠？
</title>
<description>
&lt;a data-hash=&quot;bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yilin wang&quot; data-tip=&quot;p$b$bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot;&gt;@yilin wang&lt;/a&gt; 的答案大部分都同意，描述的现象都是事实。但结论和立场不能说都同意，这个问题的实质是：&lt;b&gt;日本大多数地方已经处在高度城市化的“陌生人社会”中，因此在讲求高效率的现代城市化体系中，【守序】和【高度教育】是其突出的特征；而中国还处在以旧时乡情、门阀、亲族为主的“熟人社会”向“陌生人社会”的转型中，因此【人际交往】中还保留大量在现代人看来侵犯隐私的的乡族文化痕迹。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;和谐有序的社会，井井有条的排队，礼貌和善的陌生人，看顾老人的义工，绝不过度涉及私人问题的交谈……这些都不只是日本的特点，而是诸多文明高度发达的现代国家的统一特征。不用把这个事情上纲上线，比如同样是“你结婚了吗”“你挣多少钱”“你买房了吗”这三问，你在北上广的餐桌上遭遇的几率绝对远远小于回到老家餐桌上的几率，因为你在北上广的朋友和在家乡的亲族不一样，所以你们之间维系交际的方式也是不一样的。在旧时乡族之间，无论婚姻、生育还是生意，都关乎到家族之间的联系和合作，关系到门阀之间的利益分配，成员个体的重要社会意义在于为家族或门阀的关系网做出贡献，和城市里你的狐朋狗友单凭臭味相投的纯个体关系完全不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但不管你愿不愿意或者喜不喜欢，我们这一代（70~80）都直接来自于上一代乡情社会成员的孕育，我们的出身是不可能完全摆脱七姑八大姨的包围的。在中国传统社会里，家庭、家族一直是最重要的，无论是婚嫁这样的血缘事宜，还是借贷这样的利益往来，它都是最普遍也最可信赖的基础。在文革之前，它一直是中国民间最基本的组织传统（现在依然在很多地方保留）。对于这样的亲族为主的“熟人社会”，当然是对每一个成员都知根知底才是最安全，最保险的，它承担了从教育就业社交信用等体系的一条龙职责，隐私这种东西，在这个组织里一直是用来评估人际关系程度的东西：我跟你关系越好，越可以肆无忌惮地谈论你的隐私。这发展成为哪怕是未谋面的亲戚要是不问一嗓子你娶没娶老婆都不好意思管你叫大外甥的地步——你瞧，我跟我外甥熟着呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这种情况，只能叫历史和社会趋势使然，跟国民性谈不上关系。你处在什么样的环境里，就会变成什么样的人&lt;/b&gt;（你看在上海的老外红灯横穿起马路来那个利索）&lt;b&gt;。事实上，人和人之间的个体差异，要比这国人和那国人之间的差异大得多。&lt;/b&gt;什么这国人冷漠，那国人逐利，这国人懒惰，那国人爱一夜情……这种标签化的说法出于表述和理解方便说说可以，当真的就傻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你要说日本人冷漠，其实也是可以说的，因为越是高度城市化的陌生人社会越容易让人产生孤独。日本社会长期的压抑、功能化个体、对外人的排斥，在诸多现代国家里中都算得上是数一数二的，高居不下的自杀率过劳死不是凭空来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在新西兰生活，你也会孤独，但那种孤独是无聊，在日本的孤独则是难融入。我认识一个中国到日本的女孩子，日本籍，日本的第一位体育学博士，做过电台主播，很多粉丝，在日本生活了很多年了，但说起来就说日本社会是很难融入，无论你怎么红，日语多地道，甚至入了日本籍，你依然是“外国人”，他们的交往方式你从小就没学过，所以即使你再努力学，也很难适应（但这不代表她不喜欢日本，相反她对日本的优点赞扬更多过中国）。当然，这种文化排斥哪里都有，只是在单一民族的岛国，这种倾向往往更加明显（我没有去过英国，但感觉也很类似）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，其实大多数中国人还是留了一点儿乡情社会的记忆的。未曾谋面的三舅老爷家二婶的大闺女的姨妈上来直呼哎呀狗剩子你现在出息了多钱一个月固然令人蛋蛋欲碎，但是当你胸中满是涌动的话语却翻遍电话薄无人诉衷肠完全像个城市的弃卒一样只能刷豆瓣刷知乎是不是也有点蛋蛋的忧桑呢（管理员请手下留情我马上把知乎改成百度友情价只要5毛八点二十准时发）？所以也不必太过敏，一个能拍着哥们儿肩膀说话的国度毕竟也还是不错嘛（韩国人泥揍开）……&lt;br&gt;&lt;br&gt;情感细腻的文艺作品这个……日本从来就是一个内向民族，文化审美也一直都是女性化的，从《枕草子》这类读物就可以看得出来。这跟社会是否冷漠木有啥直接关系，最多就是——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;世界太负我&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;寒夜无人摸&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;举头望明月&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;低头写小说&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文艺作品一般都是这么干出来的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，不要对日本人抱着一个个都是彬彬有礼、刻板认真的印象，这些人的内心世界是很……难以形容，姑且叫多姿多彩吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/233cd4df7469433dc7ef92ec84789df7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;457&quot; data-rawheight=&quot;453&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;457&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/233cd4df7469433dc7ef92ec84789df7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;日本网民的脑洞程度……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3210f6d6942b68dd50292ab4851fb55e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;493&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;493&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3210f6d6942b68dd50292ab4851fb55e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ffb9dc8033b927dd7cf3ce5dbc041196_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;491&quot; data-rawheight=&quot;685&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;491&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ffb9dc8033b927dd7cf3ce5dbc041196_r.jpg&quot;&gt;大野そら在推特上的情侣漫画神展开……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e46e01732694a3a8c979940408fe2bc2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;495&quot; data-rawheight=&quot;697&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;495&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e46e01732694a3a8c979940408fe2bc2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e0e39e5f4cf2ced05e3fb7664b8a4f9a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;487&quot; data-rawheight=&quot;521&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;487&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e0e39e5f4cf2ced05e3fb7664b8a4f9a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/750ab73b4fd7a434533ff3b392ed0612_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;495&quot; data-rawheight=&quot;685&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;495&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/750ab73b4fd7a434533ff3b392ed0612_r.jpg&quot;&gt;如果这都不算神经病……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9c068c9f9fa7a82e02012263b3f9def5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;232&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/279946799761b34e205a574805de0b9a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/279946799761b34e205a574805de0b9a_r.jpg&quot;&gt;也有这样细腻感人的。内向的人也有很多千奇百怪的想法啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，与其在谈论之前就先设定好【中国人】【日本人】的立场，还不如想着【都是在巨大的城市和社会里辛苦奋斗的人】一样考虑来得简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;城市，就是冷漠的。但正因为冷漠，人才会感觉到温暖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，用邮件聊天的民族桑不起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————我素分割线——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;一晚上回来发现很多评论的朋友把我的言论当做反对 &lt;a data-hash=&quot;bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yilin wang&quot; data-tip=&quot;p$b$bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot;&gt;@yilin wang&lt;/a&gt;的了，别误会啊，我只是觉得从社会学角度剖析会比较顺应自己的习惯。毕竟 &lt;a data-hash=&quot;bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yilin wang&quot; data-tip=&quot;p$b$bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot;&gt;@yilin wang&lt;/a&gt;说得没错，人群素质差异摆在那里，是不争的事实，说什么我们这个发展中阶段正常也好，但你不能说等上几十年再开始改变吧。知耻而后勇，知恶而从善，这么多人赞，就表示处在两种文化冲突之间并深受困扰的人还是挺多的（包括我）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾去的日本东京，完全能感受到 &lt;a data-hash=&quot;bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yilin wang&quot; data-tip=&quot;p$b$bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot;&gt;@yilin wang&lt;/a&gt; 的所言非虚。其中两个细节让人难忘：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，满街没有垃圾桶，但街上干净得看不见一点纸屑，哪怕是新宿、秋叶原这么熙熙攘攘的地方。&lt;/b&gt;很难得看到一个垃圾箱，也一定是分成回收、不可回收等好几类不同的垃圾箱。我就一直在想，他们难道在街上不吃口香糖、不喝饮料、不用纸巾、不会喉咙一痒吗？一个杯子的材质可能同时有塑料和纸，丢的时候难道还要分离开？而且是这么多人都有这样的意识吗？每一个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是太了不起了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很早就知道日本的小学生都要负责很多组织事务，比如轮流发餐，而且喝完的奶瓶都要平放，纸盒要撕下标签折叠好，从小被教育日本资源稀少，要尽量少浪费，多节约……但这些人成长之后形成的社会是怎样的，真正贴近了感受，才感觉到冲击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，按我们中国人的思路，搞一堆垃圾桶然后雇一群工人清扫即便利民众又拉动就业，绝逼比从小学苦口婆心教会小太阳们叠纸盒来得正常啊（等丫们长大任期都过了有个毛的政绩啊）。倒腾一下市政，GDP也跟着上去了，季挖树市长大人您说是不是啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人的成长是取决于环境的，橘生淮南，淮北为枳。日本在战后把心力都投在教育上，狠抓这些看上去没有任何升学率、GDP相关的细节，终于铸造出这样一个守序、堪称东亚文明程度最高的社会。我一点没有觉得这是理所应当不值得赞扬的，我只是觉得比起争论所谓的【赞日本黑中国】【玻璃心爱国论】等话题，能从对方那里学到什么才是最关键的吧？我不相信日本人和中国人的差异是种族天赋，人都是被制度、文化、经济、传统等环境塑造出来的，别人在用心塑造，我们不应该只专心争吵啊。迁怒于身边的同胞容易，从自己开始改变就难了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：据 &lt;a data-hash=&quot;58a055ec9367372dbdf9671542447df0&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/58a055ec9367372dbdf9671542447df0&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@朱健&quot; data-tip=&quot;p$b$58a055ec9367372dbdf9671542447df0&quot;&gt;@朱健&lt;/a&gt;说日本没有垃圾桶是奥姆真理教害的，查不到出处，向 &lt;a data-hash=&quot;acb05f758c6249ff1a1d8aac2fe2aee6&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/acb05f758c6249ff1a1d8aac2fe2aee6&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@苏菲&quot; data-tip=&quot;p$b$acb05f758c6249ff1a1d8aac2fe2aee6&quot;&gt;@苏菲&lt;/a&gt;女神请教求证一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，去咖啡吧台拿东西上厕所可以把包丢在座位上。&lt;/b&gt;不罗嗦，你懂的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以中国和日本的差异并不是问题，问题是这么多年了我们还是很难看到从教育源头上有什么改善的努力。&lt;b&gt;从宏观的硬件规模来看，东京跟上海差别已经不大，最多也就5~10年之内吧。但细节就差距巨大了，30年能不能赶上都是个问题&lt;/b&gt;（反正我赶脚我有生之年最多也就能看到国内几个城市实现，记得到时把相关报道和BUFF萨满的版本烧给我）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24678497/answer/31141016
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有哪些漂亮又好养的植物？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/74174bd5acdb2a249bc4f1f95e9e063e&quot; data-hash=&quot;74174bd5acdb2a249bc4f1f95e9e063e&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@袁霖&quot; data-tip=&quot;p$b$74174bd5acdb2a249bc4f1f95e9e063e&quot;&gt;@袁霖&lt;/a&gt; 的邀请。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        我简略答一下家庭景观的&lt;b&gt;植物配置&lt;/b&gt;问题，然后&lt;b&gt;推荐植物。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（图有点多）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、植物配置&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        一般来说庭园构成有四大元素，包括水、山石、植物、添景物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        家庭景观面积不会太大，因此回答重点放在植物上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        选择种类时可以参考以下几个方面：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;           1 &lt;u&gt;形态&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;·&lt;/b&gt;大致包括叶形与姿态。单叶复叶，垂直向上型、水平展开型、无方向型，种类繁多必有一款适合你嗯。（种类展开讲篇幅比较大，有需要再详细补充）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;·&lt;/b&gt;注意不同姿态植物的重量感，否则会显得没有节奏；同时不要用太多种类，会显得杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;           2 &lt;u&gt;色彩&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              注意常绿植物与色叶植物搭配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春色叶、秋色叶等不同季节类植物交替种植摆放，不然到了秋冬两季只能看花盆了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;           3 &lt;u&gt;芳香&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              花香植物：茉莉花、栀子花、含笑、白兰花、桂花、水仙、月季、玫瑰、丁香、四季米兰等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              分泌芳香物质植物：山胡椒、薄荷、芸香、柑橘、肉桂、柠檬桉等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;           4 &lt;u&gt;质地&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              粗质型：大叶片，枝干粗壮疏松，树形松散。不适用于小庭园一类狭小空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              中质型：叶片大小中等，枝干密度适中。看情况选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;              细质型：叶片细小浓密，有很多整齐脆弱的小枝。柔软纤细，轮廓清晰，放在小空间里显得漂亮整洁，比较雅致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                            细质型的园林植物种类：文竹、苔藓、早熟禾、结缕草、地肤、菱叶绣线菊等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;`&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进行搭配种植摆放时，注意不同种植物的形态与色彩协调——比如绿颜色可以有层次地摆放；花形相近的混合搭配；花期长短分开；区别芳香种类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        还有前后与高度上的空间感，叶片数量的节奏与疏密，不同功能（分割空间、防风、遮阳、或是纯粹观赏）的植物区分。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、 推荐款&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.如果有墙有架子，一定要考虑&lt;b&gt;藤本植物&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如&lt;u&gt;藤本月季&lt;/u&gt;：花期4-10月，喜光、喜温暖湿润气候，南北方均有种植。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/697616c4575ab84299fb91c10ed31e23_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;或者&lt;u&gt;紫藤&lt;/u&gt;：花期4-5月，10月中下旬开始落叶，喜光、耐寒、耐旱，南北各地均有栽培。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/87ba22214647ca7fe1ba61a12ed7bcb3_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/87ba22214647ca7fe1ba61a12ed7bcb3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;紫藤也有这样的&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3cff2875362126982e80898c293d9c16_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3cff2875362126982e80898c293d9c16_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;爬山虎、常春藤&lt;/u&gt;这两种大家熟知的就不上图了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还可以有&lt;u&gt;软枝黄蝉&lt;/u&gt;，花期4-8月，喜温暖湿润气候，环境适应性强。长这样：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/df0082b24ef3e432a5f549beae877907_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/df0082b24ef3e432a5f549beae877907_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.落叶灌木类&lt;/b&gt;（下面列举的植物都可以在南方种植，就不一一介绍习性了）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;麻叶绣线菊：&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/69d76918eb794f8663fe800e9b8f94b6_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; data-rawwidth=&quot;573&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;573&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/69d76918eb794f8663fe800e9b8f94b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;山茶&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a6a0a147cf79cf49c82fbe1629877d0c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a6a0a147cf79cf49c82fbe1629877d0c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;栀子花&lt;/u&gt;（香味非常好闻）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5bcc6ee37a7a7cc23255a0daae440955_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;513&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;660&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5bcc6ee37a7a7cc23255a0daae440955_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;茉莉&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/77c964a17e9b7df51cf37cf468cec695_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.草本植物&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;薰衣草（并不适合在南方大部分地区种植）&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3dd12b9b1fb99cc8bcdc3c11d2ce75a7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;633&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3dd12b9b1fb99cc8bcdc3c11d2ce75a7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;虞美人&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8a6435cae85d24f4a076f76e5dc4e82e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; data-rawwidth=&quot;812&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;812&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8a6435cae85d24f4a076f76e5dc4e82e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;蒲公英&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5a400cfacbd51271710ab3c6f3836454_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5a400cfacbd51271710ab3c6f3836454_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4.多肉与盆栽&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个就不细说了，大家都很熟悉，室内外都可以摆放。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4709943fc8c652e08dc341067b599aa0_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4709943fc8c652e08dc341067b599aa0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e342e47f17fc5bfc3ae15173d3f84080_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e342e47f17fc5bfc3ae15173d3f84080_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果不想花那么多心思规划打理，可以订做一个木架，用藤本植物爬满，再有错落高低地摆上喜欢的盆栽植物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如这样：&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/95707cc8fa1440a9c03f0ecf946f45ad_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;999&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/95707cc8fa1440a9c03f0ecf946f45ad_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;木架可以做旧，显得很有年代感，也可以刷白漆，做个简洁的北欧风格。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/02d4b6a144ffcd3be6f09f8e9b5d5e03_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1068&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/02d4b6a144ffcd3be6f09f8e9b5d5e03_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有一些小花盆栽种的绿叶植物，矮小蠢萌，搭配好容器非常耐看。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0fdbd79c7c485f79e2ce9c9090cb948f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1104&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0fdbd79c7c485f79e2ce9c9090cb948f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/292bcd74c545276601f90e8073a0faa7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; data-rawwidth=&quot;749&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;749&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/292bcd74c545276601f90e8073a0faa7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;嗯。大概就酱，想起什么再补充吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——————————————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多谢 @林小巧 同学的提醒，栀子花的图片弄错啦（ @不到正确的人）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——————————————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（谢谢朋友们的赞同，因为这个回答多了几十个关注者……有种骗关注的感觉，因为我能回答的植物类问题实在不多……）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;还要更正一个错误，感谢知友&lt;a data-hash=&quot;9ba88168618b5dd5f3d6093ec0631b0a&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/9ba88168618b5dd5f3d6093ec0631b0a&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@蔓玫&quot; data-tip=&quot;p$b$9ba88168618b5dd5f3d6093ec0631b0a&quot;&gt;@蔓玫&lt;/a&gt; 指出“薰衣草类植物并不适合南方大部分地区的气候”，作为替代，可以选择鼠尾草。抱歉啦大家。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25912962/answer/31766890
</link>
<author>
MadMel
</author>
<title>
怎么向父母提出晚上要去女朋友那住？
</title>
<description>
在女朋友租的房子里写下这篇回答。&lt;br&gt;首先，女孩子一个人住是危险的。即便周围治安很好，不危险，她也是很害怕很寂寞的。&lt;br&gt;这时候，身为一个男人，你要去陪伴她，每周去住个一两天。给她安全感的同时，你们也可以体验到以前不曾体验到的幸福，比如一起窝在床上看电影到睡着，一起买菜做饭吃饭洗碗，等等等等。&lt;br&gt;这些类似同居的体验不但可以有效地稳定、提升你们彼此的感情，也可以让你对以后假如和她结婚，之后的婚姻生活有一些概念，类似于“试婚”。可以察觉到以前没有注意到的，两人在各个方面的分歧和共同点，是很有必要的。&lt;br&gt;抛却以上的好处来说，作为一个男朋友，你也应该去做这些事情。不要去想什么“夜不归宿”“偷嘴吃”“轻浮”这样的问题，说这话的人要么是老一辈，要么是还没成熟的大学生。你是一个有自己工作的成年人，应当用成年人的思想去对待自己的生活了。&lt;br&gt;什么是成年人的思想呢？在某些人眼里，同居意味着淫乱、放荡，他们的脑子里只有床上那点事。而一个成年男人，不该害怕这种议论，因为同居同样意味着责任和爱。&lt;br&gt;我的建议是，&lt;b&gt;身为一个成熟的男人，不光是在感情上，而是在任何事情上，如果你认为一件事是正当的，并且很有必要去做的，那么就去做，面对家人或是其他人的反对，你可以去找一些妥协的办法，但也不要害怕和他们起冲突。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;没有任何一个男人从未由于理念的差异而和父母冲突过。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;在我身后，我的女友已经睡着了。&lt;br&gt;她从学校毕业以后，考上了小学老师，在学校附近租了一间小房子，从她搬家开始，我就一直陪着她。每周我都会到她家住一两天，而这对于我而言也是以前没有过的体验。至于感受，我写在上面了。&lt;br&gt;我的父母对此是默许的，这一点他们很开明。如果他们不允许的话，我大概也就不会去住了。&lt;br&gt;但后来发生了一件事情，让我知道了，作为一个合格的男朋友，陪女友是责无旁贷的，如果现在我的父母突然反对我去和她住了，我宁愿起很大的矛盾，也会坚持我的看法。&lt;br&gt;那是一天半夜一点，我们正要睡觉，消防员砸门来了。我们都没有经历过这样的事情，门没有猫眼，隔音还特别好，只听到外面一个年轻男人中气十足的声音。如果放着我女朋友自己在家，她肯定是不敢开门的，那接下来会发生什么呢？消防员切断电闸，烟涌进屋子，她自己一个人在漆黑的屋子里不敢出门哭着给我打电话……再发生什么我就不太敢想了。&lt;br&gt;但好在我在啊，我让她回卧室锁上门，然后我打开了客厅门，发现浓烟滚滚，于是果断拉着她一路狂奔，一路上什么都看不见，我拉着她的手，却看不见她的手。刚出门又摸了回去拿湿毛巾堵住口鼻，不然根本下不去。最后安全跑到楼底。&lt;br&gt;如果那天我不在，我会多么自责，她会多么危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你把她当做你的家人，就像对待家人那样对待她吧。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19753822/answer/31833130
</link>
<author>
那一夫
</author>
<title>
现代各地的方言中，哪一种才是纯正的「汉语」？
</title>
<description>
我听了网上的一个中古音朗读视频诶，感觉发音跟我们XX庄XX屯XX沟XX村XX厝方言很像很像诶！&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸡妈妈、鸡爸爸带着小鸡们去参观博物馆，它们逛来逛去，最终在一尊雄伟的霸王龙化石前停下了脚步。&lt;br&gt;鸡爸爸深吸一口气：“这是我们鸟类的祖先恐龙，它们曾是世界的统治者，连人类的科学家都承认这一点的。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;一只小鸡问道：“那么它们现在到哪里去了呢？”&lt;br&gt;鸡爸爸忧伤地说：“它们在白垩纪末年的光荣的保卫地球之战中全员光荣牺牲了。反而是当时怯战逃窜隐匿沟谷的哺乳类活了下来，并在后来的日子里发展为地球的统治者。那些人类、狗、猫都是当年低贱猥琐的哺乳类的后代。萨比哺乳类，狗运得地球。”&lt;br&gt;一提到人和猫和狗，小鸡们便想起往日收到的无数欺凌屠戮，怀中充满了义愤。&lt;br&gt;鸡爸爸：“虽然所有鸟类都是恐龙的后代，但是我们鸡具有最纯正的血统。”&lt;br&gt;小鸡们问为什么。&lt;br&gt;鸡爸爸：“霸王龙有两只眼睛，我们鸡眼也是不多不少正好两只，这有力证明了我们的纯粹血统。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;鸡爸爸：“霸王龙有一个嘴巴，我们鸡嘴也是不多不少正好一个，这有力证明了我们的纯粹血统。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;鸡爸爸：“霸王龙两条腿走路，我们鸡腿也是不多不少正好两条，这有力证明了我们的纯粹血统。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;鸡爸爸：“霸王龙两只前肢比较柔弱，我们鸡的翅膀正是霸王龙前肢发展而来，这有力证明了我们的纯粹血统。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;鸡爸爸：“霸王龙头颅雄伟硕大，我头上的鸡冠正是昔日祖先威武头部的遗迹，这有力证明了我们的纯粹血统。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;鸡爸爸：“最最关键的是：霸王龙不会飞，我们鸡千百万年以后也一样不会飞，这有力证明了我们对中生代传统的可歌可泣的固守。那些会飞的鸟么，明显都是掺入了恶心的哺乳类血统的杂种，一定是雌性祖先被蝙蝠搞过。”&lt;br&gt;小鸡们惊奇地瞪大了眼睛。&lt;br&gt;鸡爸爸：“固然，鸵鸟也不会飞，但是鸵鸟那种非洲野蛮之地生长的秃脖子丑八怪也有脸称自己是恐龙正统？”&lt;br&gt;小鸡们有力地点头赞同。&lt;br&gt;鸡爸爸总结道：“铁的事实证明了我们鸡与霸王龙的相似性。”&lt;br&gt;小鸡们崇拜地抬头望着父亲智慧的面孔。&lt;br&gt;有一只冒失的小鸡问道：“鸭跟我们长相差距不大，鸭虽然没有鸡冠，但是至少也符合两只眼、一只脚、两条腿、不会飞的特征，那么鸭的恐龙血统是不是也相对比较纯？”&lt;br&gt;鸡爸爸大怒：“真是哺乳说八道！鸭这种恶心生物整天在水里跟鱼虾王八厮混，一定染过鱼虾王八的血统，你再看它们那扁嘴和脚蹼，哪里是恐龙所能有的？其雌性祖先一定是被哺乳类的鸭嘴兽干过。”&lt;br&gt;小鸡们都怯怯地不敢说话了。&lt;br&gt;鸡爸爸接着痛心疾首地陈述：“ 记得我们鸡窝前的牌匾上的字吗？——真龙衍派！这是我们龙族以惊人的坚忍在地球上的顽强生存的证言，也是我们对恐龙种族伟大复兴的事业的庄严宣誓。”&lt;br&gt;鸡爸爸仰望着博物馆的天花板，彷佛眼前浮现着壮丽的星辰大海：“我们鸡族为我们的光荣恐龙血统而感到自豪。我们一定不会永久地负疚于我们的血统，有朝一日，我们真龙遗族，一定会……”&lt;br&gt;说着说着他顿住了，把顶着晃动着的硕大鸡冠的鸡头埋进右翅，泣不成声：“先祖的荣耀……”&lt;br&gt;小鸡们被感动了，感觉找到了鸡生的目标，哭成一片。&lt;br&gt;边上一直沉默着的鸡妈妈开始安慰大家，催大家回家：“别哭了，出门前主人叫我们早点回家，说今天要来客人，我们全家都要出席的。”&lt;br&gt;于是大家抹干眼泪，走出博物馆归家去，却看到迎面——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——却看到迎面鸭爸爸、鸭妈妈走来，它们也带着小鸭们来看博物馆的霸王龙祖宗了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（完）&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;方言吹的逻辑和知识水平基本等同于上文的鸡鸭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为自己的方言就是或极其像古汉语，而产生优越感的，除了无知，还是无知。古汉语长怎么样，拿出广韵切韵来就明白了，近四十个声母，三百多个韵母（含声调）。有兴趣的话可以看这些答案：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25680257/answer/31756208?group_id=905719830&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;古代的语言发音和现在的普通话有什么区别？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25043292/answer/29916616&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在古代，帝王是怎么解决地域语言的差异的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20804818/answer/29917554&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;唐朝的官方语言是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每一种现代方言都有一定保留古音的地方，但也同时有大量偏离的地方。若真的热爱自己的方言，应该好好学习语言学的各个子门类，特别是音韵学方言学，有条件的话也应该做踏踏实实的方言保护工作；而不是上网发谣贴鼓吹“恐龙正统”，这样只会让自己的母语成为懂行者的笑料。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26001296/answer/31818694
</link>
<author>
Siyu Yang
</author>
<title>
为什么不将吸烟者都处死？
</title>
<description>
其实楼主这个想法很具有代表性：&lt;br&gt;出现问题 —— 灭绝携带问题的人 —— 问题被解决。&lt;br&gt;同样思路的还有：&lt;br&gt;1. 如果黑人给中国造成治安问题，我们就把所有黑人杀光好了。&lt;br&gt;2. 如果初高中小朋友谈恋爱，我们就把所有谈恋爱的小朋友杀光（或者全部劝退）好了，这样剩下的小朋友可以专心学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，楼主有一个基本想法是对的——吸烟不好，而且会对人造成伤害。&lt;br&gt;那么，吸烟为什么不好？因为他伤人性命。&lt;br&gt;吸烟不好这种观点，是“人本”的；也就是为了保护别人的性命而提出的一个概念。鼓励人不吸烟，是为了减少因为吸烟而失去生命的人数。&lt;br&gt;所以说，你为了不让吸烟伤人性命，就去伤害11亿吸烟者的性命，这个就算不能说是100%逻辑谬误，也是有很大漏洞的。&lt;br&gt;这上面，在法律上是一个&lt;b&gt;utilitarian（实用主义）&lt;/b&gt;的论证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可以说，我认为抽烟和杀人等同。如果杀人这种罪恶可以让杀人犯失去性命，那么我认为抽烟这个罪恶也是间接杀人，所以也可以夺走抽烟者的性命。这个就是一个&lt;b&gt;Retributivism&lt;/b&gt;的论证——我觉得你有罪。&lt;br&gt;那么首先你需要知道，“人”是没有权利夺走“人”的性命的。我们在完成Social Contract（社会契约）的时候，就放弃了自己随意杀人的权利，把这个权利让渡给了政府。政府作为一个高于人民的存在，需要“代表人民”做出在何种情况下可以夺人性命的决定。&lt;br&gt;那么政府如何做出决定呢？这个有很多种方案。你可以说，我们投票决定；大家开一个公投，同意杀掉吸烟者的人数比不杀掉得多，我们就把吸烟者都杀掉。这个叫做Democratic Method，民主方式。&lt;br&gt;但是大部分的法律都不是用民主过程的，而是找一群“年长的智者”，俗称法官，让他们来study群众认为什么样的事情是合理的，什么样的事情是不合理的；什么样的事情是公平的，什么样的事情不是公平的。最后他们衡量出的社会标准叫做evolving standards of decency；这个标准不是固定的，而是随着社会发展不断改变。&lt;br&gt;无论采取什么方法，你个人的观点需要被放在大环境下审视。你看知乎上这么多人，他们都答应处死所有吸烟者么？不是的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同学，这就是为什么你不能处死所有吸烟者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;以上答案都是一些很基础的哲学/法学观点，抛砖引玉，希望能引出大神。&lt;br&gt;为了防止骂战一律关闭评论；如果希望交流，欢迎私信。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22295122/answer/31724771
</link>
<author>
路路
</author>
<title>
在清北或者其他顶尖的985院校，到底存在不存在智商被碾压这回事？
</title>
<description>
普通大学的学生一般只能分出两类：学霸和学渣。&lt;br&gt;而清北等顶尖985院校则可以分三类：学霸和学渣和神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我觉得智商碾压这种现象的普及率在顶尖985高校中应该更明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人以为学渣只是不努力而已，并不是智商上的差距。那我想你一定没听说过“努力的学渣”这个词……&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----顺道补个几年前还挺火的段子吧-----&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;对学渣来说题目有三种：会的，看起来会的，不会的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对学霸来说题目有两种：会做的，超纲的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对学神来说题目有两种：会做的，题目出错的&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣拿到考卷，被扣分了，大骂老师太狠，但是没人理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸拿到考卷，被扣分了，找了N久找不出错，又找来几个学霸一起为答案的正确性争得面红耳赤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神拿到考卷，被扣分了，找到老师，老师马上改正参考答案&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣面对一道难题，直接翻答案&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸面对一道难题，翻了翻书感觉超纲了，或者要求过高，果断放弃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神面对一道难题，说，虽然我不会做，但算出正确答案还是没有问题的&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣考试做出了一道难题，巴不得召告天下&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸考试做出了一道难题，会发一个状态，第一句话一定是：这题其实不难&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神考试做出了一道难题，好像什么都没发生过&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣考前才刷题，只挑简单题做&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸一直在刷题，成套成套地做&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神从来不刷题，偶尔翻翻书就足够拿满分了&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣经常在人人、贴吧或者知道上求助&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸经常和别的学霸约好一起去自习方便讨论问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神平时一般不轻易露面&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣考完试喜欢说好难啊求不挂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸考完试喜欢说都不会肯定挂了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神一般不说话&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣的成绩分两种：挂了的、差点就挂的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸的成绩分两种：上90的、失误了离90还差一点的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神的成绩分两种：满分的、被老师故意找茬扣了一两分的&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣答题喜欢搜集各种解题格式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸答题只用自己的解题格式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神答题从不套格式，但他随手写的解答会被别人用作标准格式&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣常常为公式太难背而烦恼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸努力背完所有要用到的公式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神只背基本公式，其它公式自己推导&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;学渣喜欢YY这种分析学渣、学霸和学神的区别的文章，然后顺便点一下【&lt;b&gt;赞同】&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学霸看完这样的文章会笑一笑，懒得回&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学神直接无视&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25912962/answer/31700792
</link>
<author>
Seasee Youl
</author>
<title>
怎么向父母提出晚上要去女朋友那住？
</title>
<description>
&lt;p&gt;第一个问题，你确定你爸妈是亲生父母吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确定之后我再来讲下面的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16岁时，我高二，认识了一个职校的姑娘，胸大肤白长腿细腰，当时一起逛街被我爸看到，我吓的心慌慌不料我爸却装路人，回家吃饭我爸也没提，晚饭后他给了我五百块钱，那阶段对于哥们是笔巨款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我爸吐了个烟圈：资助你的，趁早拿下！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，我破处了，别误会，是我的处男被破了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三个月后分手，我有点难过，我爸拍拍我的肩膀：想开点，你又没吃亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19岁，我大二，认识了小区里一个姑娘，邻家女孩，温柔可爱，我们一起在家看电影，我妈回来了，女孩有点害羞脸红红，我妈若无其事的打了个招呼然后去超市买了一大堆零食，对我嚷嚷：我出去打麻将了今晚不回来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一晚，我无比幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来异地恋，分手，我妈说：可惜了，那丫头看起来蛮乖巧的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21岁，刚毕业，挣的钱非常少，又张不开嘴向爸妈要钱，过得有点抠，给女朋友买条裙子都有点为难，我爸得知情况，给了我一张卡，说：该省的地方省，谈恋爱这东西省不得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女朋友一直都很感激我，她还以为我一个月就那么点钱全花她那儿了，对她百分之百是真爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青春好比是一场旅行，你这种人就是在车上畏首畏尾，怕车晚点，怕被偷东西，怕别人骗你钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我父母从小就告诉我，好的坏的，尝试了才知道。真的假的，凑进点才看的清楚。所以这场旅行我一路蹦跶，经常跳下车看风景，找别人借相机，跟车上人打屁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以很久以后，关于这场旅行，在你的记忆里，是一段苦闷和无聊，而我想起来，总会裂开嘴大笑！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——————————————10.14分割线——————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评论里有很多质疑我的，我现在来说明一下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恋爱嘛，伤心总是难免的，你谈过几次恋爱，虽然都分手了，但至少对于你来说是一件美好的回忆。人总要往前走，生活就是这样一个王八蛋，在你落魄的时候落井下石，在你苦闷的时候跃跃欲试，我们只能抬起头，向前走，迎风微笑不停留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么说起来，我父母也不是完全放养我的，记得有一次，那时候我非常痴迷于WAR3，有时候半夜起来要玩几个小时，甚至玩到天亮，我父母发现了颇为严厉，我爸给我提了一个条件：要么期中考试进全班前五（他就会把电脑搬到我的房里），要么我打WAR3在能在网吧打第一（那个时候网吧还有小型比赛），他就不管我的学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，考试我考了全班第二，网吧比赛毫无悬念的拿了第一，我爸作为鼓励给我买了一款红轴的机械键盘，花了一千多，跟我约法三章每天打游戏不能超过3个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到现在，我经常在看一些游戏视频，昨天OMG打皇族的时候，我爸路过，冷不丁来了一句：OMG悬了，对面ADC已经起来了……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我震惊回头，他默默一笑。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26009089/answer/31823148
</link>
<author>
丁澤宇
</author>
<title>
总觉得自己无所不能，各方面都很优秀，怎么办？
</title>
<description>
看了下题主的问题，然后又去翻了翻题主的微博。其实还蛮有意思的，让我感觉可以来说上一二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;翻了几页题主的微博，发现题主是一个大二的学生，应该是刚度过大一的青葱岁月，在一个不好与不坏的大学里每天过着自己认为的和周围同龄人不一样的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看得出来，题主应该是刚刚经历过一个「开化」的阶段。我指的这种「开化」不是说野蛮人向文明人的这种开化。而是一种我所观察到的很有意思的现象。那就是很多大学生，刚刚脱离了十几年的应试教育之后，在大学里开始对于本身自己过去所接受过的教育进行一种思考。（比如题主提到了，自己对于政治是有批判性思考的。并且，从题主的微博里也可以看出对于当前政治社会环境的批判。）当然，我说的这种不单单是关于政治的思考。而是一种全方位的，对于过去老师，父母，课本所施加的教育的思考。同时，开始去思考自己到底是想要什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说题主刚开始思考的原因，是因为在我翻了题主的微博之后，发现题主的微博大概能表现在点中：喜欢对周围的诸多事件附加上自己的评论。我猜测题主在平常的生活中，应该也是周围人经常和其讨论，或者是请教对于某某事件的看法。并且，题主认为自己应该是比周围人都要关心时政，自己还甚至还带着一股「救世主」的角色扮演的意味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大二是一个很微妙的年级。其实好像带二的年级都挺微妙。比如中二，高二。而大二最微妙的点在于，它很容易让你产生很多错觉。尤其是，如果一个人，在自己进行了一些思考之后（先不说这种思考是否浅显与幼稚）。在看到其他周围的同学在大一一年都还在过着千篇一律的日子。这种千篇一律的现象是很平常的。很容易产生的这种错觉就是，似乎自己看起来，要比周围的所有同龄人都优秀的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再加上自己刚刚脱离了大一的迷惘，到了大二，一些人当上了部长。大家都升级为学长，又直观性的最广泛和学弟学妹们进行接触。学弟学妹们关于这个学校，甚至是的任何疑惑与想法。都喜欢去请教大二的学长学姐们。周围的环境给自己不断的进行论证，论证自己天赋异禀，优于常人。所以，在这个年纪产生这种想法再奇怪不过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这很有意思，也许可以把它定义成一种叫做「大二病」的东西。它可能是中二病在大二的又一次复发。但是诱因却不一样。但是，这种情况更多的来源于周围环境和自己的心理想法对自己的不断肯定。尤其是假如自己思考的比周围同龄人早一些的话，真的是太容易出现这种状况了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对这样，我有个法子出给题主。能好好的消磨下这种想法。我之所以说它需要消磨，自然是认为它是不好的。关于为什么不好，很多答案已经都提出了。（比如，可能会有人因为你这种想法而揍你。看过少林足球吗？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个法子，是去喜欢一个女生，然后去追她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这绝对是一个好的办法。你去追她的时候，结果无非就是，要么追上，要么没追上。假如姑娘拒绝了你，那么你本身可以从这一点切入去想，咦，为什咩呢？为什咩我这么优秀，姑娘还是不喜欢我呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果姑娘答应了你，这也许会让你变得更加自信，可是这也会要求你改掉这样的习惯。因为你们的爱情切入点是不对等的。不是古代诗歌里描写的那样眉来眼去就在一起了。而是你追人家，所以你需要放低身段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一点是，如果姑娘是一个好姑娘。那么跟你待久了，喜欢你了，自然会需要你去改变身上的这些坏毛病。（别问我为什么，我悄悄告诉你因为我遇到过一个好姑娘。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果姑娘不是一个好姑娘，那你眼光这么差，识人都不会，有什么资格说自己「无所不能」？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来我写这么长，是觉得蛮有意思的。而且的确让我去点开题主微博看了好久。上边有好多人说，这种问题竟然还发到知乎里来。其实知乎情感话题什么的都已经那么多了，出现这样一个问题，真是太正常了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22295122/answer/31819492
</link>
<author>
王力乐
</author>
<title>
在清北或者其他顶尖的985院校，到底存在不存在智商被碾压这回事？
</title>
<description>
在大清那几年，基科有这么几个人，搞得我一直陷入抑郁不可自拔：&lt;br&gt;&lt;br&gt;王某凡。各种满分无算。《费曼物理学》课程作业，老师看了他的作业，说，我们不接受打印版作业；答曰，我这是手写的。狷介不羁，没进清华学堂物理班，一气之下转投基科数学方向，一众大神顿时舒一口气曰终于少了许多竞争；可这竞争的减少，全被大神们用掉了，我等渣滓丝毫感受不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赵某毅。大一上忙不迭地把分析力学和统计力学灭了，大一下把量子力学灭了，然后虐 QFT 去了。问题是这货整天打山口山啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;廉某，国际金牌，一边儿玩天体物理碾压我，一边跟着翟荟搞冷原子发 PRL，一边跟着翁征宇搞凝聚态，最后被 老张要到 Stanford 去了。大四申请的时候，我苦苦哀求他不要申 Princeton 和 Caltech 的天体物理，给我留点儿盼头……&lt;br&gt;&lt;br&gt;顾某飞，亚赛金牌，基科男神，身形健美，山口山和科研两不耽误，与蒋某凡一起，在各种报告会上将我等弱众秒得骨头都不吐。Dota 大战一局不落。最后也被老张要到 Stanford 去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;何陆黄杨四人，整整一个寝室，把学分绩轰到 94 以上。幸好他们中的前三个集体分流到电子了。杨某猷留在基科，一边干学生工作，一边刷 GPA，一边攒 paper，一边跟我瞎聊时不经意地说，“Harvard 的冷原子很不错，而且那个组私下跟我说好了要我，但是美国人做事儿太功利了，我还是去因斯布鲁克吧”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼某婷，基科女神（没错，指的是外貌够女神）。虽然成绩不高，但她每个学期 60 学分啊（参考值：22），且是实打实的 60 学分，绝非某些刷学分绩的人们选大量课程再于期中退掉不理想部分的做派；其中除了物理专业的物理，也包含了数学专业的数学专业课、计算机系的计算机专业课、数双、英双…… 校合唱队准专业队员、重要核心（有绝对音高），通晓英日俄三门外语（没错，专业级的）；当年跟她一个支教团，那日子真是抬不起头……&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有干字幕组做成大腕、做纳米物理实验做成大腕还来刷天体物理课、诗词歌赋硬笔书法也颇玩得一票者，玩山地玩进半专业、玩超导玩出国内首创的技术并拿着它出去创业者，钢琴十级且掌握了一门世界上仅有几人掌握的实验技术者，说不过来了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于隔壁的北大…… 嗯，某学文科的女神师姐工作数年后亦欲申请，跟她交流简历和 Statement of Purpose，她看完之后两点评论：1. LaTeX 是好东西（我可没告诉她这是 LaTeX 排的版…… 不从事出版工作的文科生是那么容易接触到 LaTeX 的么？！），但是你没用好；2. 对称性在物理学中的作用太基本了，不要炫耀你那点儿可怜的知识。不过么，本渣滓从小在各种老师口中被她各种碾压到长大，早都习惯了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四年之中，我在中关村北大街两侧的那两所被某些愤青叫做世界三流的学校，被反复碾压研磨，直到成了纳米级的灰尘，不再妨碍碾压者们的滚动。这坨灰尘随波逐流，又终于流落到美国来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，堪堪寻回一些自信来。毕竟，天体物理的门槛并不高（但做下去也够喝一壶的）；这边儿的教育理念也太不同了，总能找到一些自我安慰的基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要不是在某些极其重大的打击之后学会了把自己的价值内化，我早该 goodbye world 了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，赞同一句狗爷 &lt;a data-title=&quot;@andrew shen&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/d9fcc48eea92c444bb53bbda762615ad&quot; data-hash=&quot;d9fcc48eea92c444bb53bbda762615ad&quot; data-tip=&quot;p$b$d9fcc48eea92c444bb53bbda762615ad&quot;&gt;@andrew shen&lt;/a&gt; （这是一个足以秒杀我的… 学弟）：最后留在学术界并作出重要贡献所需的潜质，跟上面提到的GPA 或者本科生科研之类，并无直接的关系。想在学界做点儿什么，真正需要的东西，一曰坚毅隐忍，二曰乐天知命，三曰脑洞大开。我等学渣当共勉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19933406/answer/31801880
</link>
<author>
Sherry Li
</author>
<title>
海外华人是不是比国内的华人多了一份独特的气质和自信？
</title>
<description>
你有没有遇到过在北美呆过的华人，第一次见面第一句话开始给你的感觉就像一阵龙卷风，呼地一声刮过来，各种东西噼里啪啦地往你身上落，气场强大地让你无处可逃？很快他开始介绍自己，你心里满眼弹幕：&lt;b&gt;你这人怎么这么爱王婆卖瓜，自卖自夸呢&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很不幸，我就是这种人里的一员。其实我们都是善良的好孩子，一切错在文化差异上。今天我在知乎上犯了个错误，刚好就跟这个有关，于是来好好回答一下，同时为自己洗地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实海外华人并不是多了一份自信或独特的气质，只是表达方式和自我认知的心态不一样而已。这种表达方式，在中国传统文化中，有的时候被理解为自信，但更多的时候是自负，甚至傲慢，不可一世，没有自知之明。所以，海外华人华侨回国后常常遇到的最大的问题之一，就是因为自我表达习惯和认知心态的区别导致的误解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;第一，我们要搞懂中国人自信和外国人自信的区别。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国文化的自信&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22217346&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你凭什么那么自信？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;自信是一种内敛低沉&lt;/blockquote&gt;答案是最高票，大家可以参考一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;北美文化的自信&lt;/b&gt;： &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/How-do-I-strike-the-balance-between-confidence-and-arrogance&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;How do I strike the balance between confidence and arrogance?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，作者Anonymous&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“一个自信的人可以很自然地与一个很有权利的商业执行官谈话，因为他不怀疑他的点子的价值。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;一个自信的人可以很自然地承认自己某方面的无知，因为他不怀疑他的智商的力量。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;一个自信的人可以很自然地与一个美女谈情，因为他不怀疑他的陪伴与对话的价值。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;一个自信的人可以很自然地想装疯卖傻就装疯卖傻，因为他不怀疑他的个人价值。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;A confident man is comfortable talking to a powerful business executive because &lt;b&gt;he doesn't doubt the value of his ideas.&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A confident man is comfortable admitting ignorance because &lt;b&gt;he doesn't doubt the strength of his intellect.&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A confident man is comfortable flirting with a gorgeous woman because &lt;b&gt;he doesn't doubt the value of his conversation and company.&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A confident man is comfortable acting like a fool when he feels like it, because &lt;b&gt;he doesn't doubt his personal worth.&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;很明显，北美版的“自信”明显比中国版的要有侵略性地多，直观感觉就是自信=主权。&lt;br&gt;甚至是TED演讲系列里面最受欢迎的视频之一，有关“肢体语言使你更自信”的视频&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTgzNjM2ODU2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;TED Talk 》Amy Cuddy ： 肢體語言塑造你自己&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，主要内容也是讲解如何伸展你的胳膊和腿，做出更有侵略性和主导型的姿势，好来让你的对手感受到你的自信和强大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，在北美，我们从小受到的教育是：自信，你就秀出来！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一边人认为张扬就是胆怯，另一边人认为收敛就是拘谨的时候，谈判真的很难进行下去啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;第二，我们要搞清楚中外各在什么情况下会自信，以及他们自信的来源是什么。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国文化&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19906048&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;自信来源于什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1，对所要做的事情的详尽了解和准备；&lt;br&gt;2，不断成功的经验形成的心理优势。&lt;/blockquote&gt;还有上面提到的问题“你凭什么自信”的统一答案，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;【自信是】让人可以脚踏实地，坚实前行的品质。往往自信是建立在真正有本事，真正有才华的基础上，自己主观意志相信自己的这些才华能够完成和克服遇到的困难。一个最显著的特征是自信是往往表现在问题的解决中的，它与实践息息相关。&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;北美文化&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/How-do-you-develop-confidence-when-you-have-nothing-to-be-confident-about&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;How do you develop confidence when you have nothing to be confident about?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 当你没有任何可以自豪的事情的时候，你怎么培养自信？&lt;br&gt;以下是最高票答案（2.5k) 的节选，作者Elle Vrana&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“自信并不是由你的成就，外貌或能力带来的。那不是真正的自信。&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;我们应该把这两种自信区分开来：&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;1）合格者的自信：我对我的外貌很自信，我对我的智商很自信，等等&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;2）整体上对自己的自信：我对自己感到自信。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;前者是与个别成就联系在一起的，先天得来的外貌或是后天努力得到的工作成果。你可以通过成长来获得这样的自信，没问题。但如果你仅仅以这样的方式获取自信，你必须要一直维持这些能力。这样的话，你的自信属于这些事情，而非你本身。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;blockquote&gt;Confidence does not lie in achievements, looks or skills. Not real confidence.&lt;/blockquote&gt;&lt;/b&gt;&lt;blockquote&gt;There is a difference between;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1) confidence with a qualifier&lt;/b&gt;, e.g.,  &lt;i&gt;I’m confident in my looks, I’m confident in my intelligence&lt;/i&gt;…etc; and &lt;br&gt;&lt;b&gt;2) overall confidence in one’s self,&lt;/b&gt; i.e. &lt;i&gt;I’m confident in me.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;The former is specific to achievements, looks or skills that come naturally or through work. You can grow to feel confident in them, sure.  But if that is &lt;i&gt;all &lt;/i&gt;you do, you might only be confident as long as those things hold up.  In this case your confidence is tied to that thing only, not to &lt;i&gt;&lt;u&gt;you&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;.  That’s not sustainable.  &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;简单来说，在北美人的眼里，自信是一种相信“我可以”的状态。是对我自己的认可。是不需要任何东西来支撑的。是一种很纯粹的状态。即使我是一个清洁工，我也很自信自己是最好的清洁工。即使我受生活所迫在餐厅里端盘子，我给一顿饭吃200刀的人端菜也不会觉得自卑，因为我知道我在干什么，我相信有一天我也会过上我想过的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，中国文化里的自信经常是需要建立在自己拥有的一项可以量化的东西上。你是服务员，你是扫地的，你就不应该有自信。当然也不是所有人都这样认为。&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/1BQv&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;你凭什么那么自信？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 里@屈想想的答案就与北美人的思想是一路，只可惜他的答案只有45票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意，我并不是说哪一种自信更“好”。这只是一枚硬币的正反面。这只是文化差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;第三、我们要搞清楚他们有关自信的观念的来源。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在北美，从小学开始我们就被培养做演讲，初中后竞选学生会，参加模联，组织社团，辩论赛，这些活动无一不用强大的气场和带有侵略性的表达方式。所以，如果是真正在北美呆过很长一段时间的华人，的确是会沾染上这里的这种张扬的气质的。&lt;br&gt;反观中国，大部分学生在考试，在做题。这种环境下，闷声做大题才是王道。成绩好的学生不需要炫耀，他们只需要低调做人，高调占榜，就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得北美的体制下可以给人的唯一与国内不太相同的气质就是面对权威时的态度。在北美，校长，区长，市长都是轻易可以见到的，我十岁那年的圣诞节，蒙特利尔市长穿成圣诞老人让孩子去市政厅照相（其实就是拉选票），所以我也算是坐过市长大腿的人~（囧）。校长办公室那种地方是想去就去，拉拉家常唠唠嗑都成。加上这里的大部分情况下，阶层之间的生活方式没有国内那样巨大，所以北美人面对各个阶层的人都比较不卑不亢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，在我在国内上学的两年，有一次曾经接待过国际奥委会主席来学校考察（南京不是搞青奥嘛）。所谓“接待”，其实就是学校挑了几十个漂亮妹子，每个年级的每个班挑两三个最漂亮的，穿上礼服，训练了两天的站姿。主席来的那一天在楼道里楼梯上每隔几米站一个，像兵马俑一样的站着，主席经过你的时候用力鼓掌，用力笑。那几天真是让我觉得逗趣透了，脑子锈了才会答应这种事，但谁叫老师光挑美女呢╮(╯▽╰)╭ 全校的美女都在那里了，连章泽天作为美女代表也全程陪同兼翻译的，所以我为了自己那时初中二年级的虚荣心，只好带着欢迎斯大林的笑容去欢迎那个即将退位的国奥主席啦。&lt;br&gt;你说在这种从小就训练学生把权威高高供起来的环境下，会培养出什么气质呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;------下面是私货------&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据我的个人经历，我觉得以上都是比较靠谱的。我曾不止一次地被中国人说成太张扬，说“我靠还有这么自己夸自己的啊”，中国人夸我漂亮的时候我会说谢谢他们就会觉得很不舒服，导致我现在只能回答“幻觉，幻觉。”……比如我在答这个答案的四个小时前手贱，跑到一个叫做“长得好看是一种怎样的体验”钓鱼贴上答题，结果一些人（就不点名了咳）觉得答猪没美到他的shen'mei观，评论说“不知道哪里来的自信”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自信就源于内心的呀。对自己感到舒服，喜欢自己，即使知道自己有缺点也不害怕因为一直在努力地改，不会被网络上任的言语伤害，因为知道现实中的自己的力量。作为爱美的女生，从没想过要整容，也从未嫉妒过长得比我好看的女孩。自己的照片，只要是笑着的，就觉得好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是区别了。我觉得自己美，我就敢晒照，这是我的自信。而喷子们认为，你只要不是全世界最漂亮的女人们之一，你就没有权利自信。其实这跟国内国外无关，跟家教有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真不知道他们现在过得怎么样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博：SherryLiMusic
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26000325/answer/31789384
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你对同性做过什么最傻或最感人的事？
</title>
<description>
首先声明我纯种直男，只是得了一种叫没有朋友不能活的病。&lt;br&gt;本人祖籍浙江，大学毕业后不愿意回家，找的第一份工作，在天津某日企，刚开张员工都是应届毕业生。&lt;br&gt;同部门一兄弟，河北人，天师大艺术系出身，词曲创作专业，美声唱得倍儿棒。比我大点，为人宽厚，啥都不计较，很对我的脾气，便跟他走得很近。&lt;br&gt;都是同事，天天见面，打招呼也都是喊名字，但我其实当他是哥哥，只是从没喊过他哥。&lt;br&gt;他出生在乡下，家里三兄弟，行二，家境相当不咋地。大哥三弟都已结婚，家里的钱都花得七七八八了，剩下他没钱买房办酒，女方父母强烈抵抗。&lt;br&gt;当时我22，他有25了。&lt;br&gt;日企晋升极慢，再加上企业本身不靠谱，那哥们着急挣钱便辞职了。花了两万去天津某土豆粉店里学技术，想回家乡开店。&lt;br&gt;我去过他学艺的那店里几次去看他，每次都在后厨忙得没时间，匆匆聊几句便告辞了。&lt;br&gt;学成归家前，和他一起吃了一顿。饭毕在街上走了会。&lt;br&gt;初春的天津仍是寒风料峭。&lt;br&gt;他还穿着满是污渍黑油的棉衣。&lt;br&gt;无意瞥见了他的手。&lt;br&gt;当时就愣了。&lt;br&gt;他发觉了，急着把手往身后藏。我一把捞起来仔细看了。&lt;br&gt;手已经肿成了猪蹄，红得发亮肿得冒水。手背上全是滚油烫起的血泡，手指布满了刀伤和冻伤的裂口。&lt;br&gt;我可能这辈子都会记得那双皮肉翻绽的手。&lt;br&gt;那双手本该待在音乐教室的琴键上，本该握着笔畅行在五线谱本上。&lt;br&gt;我抱着他哭了，在人流涌动的滨江道上。我不知道当时街上的行人是不是把我们当成了基友，无所谓，我就做他老婆好了。&lt;br&gt;兄弟，别太辛苦，别自己一个人撑着，钱总会有的，有什么事跟哥们说，哥们心疼你。&lt;br&gt;我一边胡言乱语一边把鼻涕眼泪蹭在他肩膀上。&lt;br&gt;他有没有哭，我不记得了，只记得我跟他说粉店开张我去帮忙。&lt;br&gt;5月，他盘好了店面，我辞了工作去帮他。&lt;br&gt;县城很小，好像不通铁路和高速，从北京坐城际公交大概要6个小时吧，记不太清了。&lt;br&gt;和他一起合伙还有个发小。我们三个人自己搞的装修。钉招牌焊灯箱喷油漆贴墙纸接水电买灶台砂锅批桌椅板凳。&lt;br&gt;对于我这个城里长大的孩子，这些活简直就像天方夜谭。只能是带着敬佩的眼光看着他俩生龙活虎风生水起，帮着打打下手。&lt;br&gt;现在还记得那个阳光明媚的下午我背着一口到胸口那样大的锅坐在电动车后座上，他骑着车在前面哼着小曲。&lt;br&gt;在离店面不远处租了套独门小院，每月300，呵呵。屋里没家具，就摆了两张床。没厕所，垫了几块砖中间安个盆。&lt;br&gt;小院也连带是个作坊，和面轧面炸饼炸丸子。&lt;br&gt;他当时还兼职教课，每天下午三个小时去给高中的艺术生教乐理。&lt;br&gt;那天还没开业，他去教课，我闲着没事去了网吧。刚坐下便下起了暴雨，我想起压面机还在院子里放着，一路狂奔回了小院。压面机挺沉，平时都要两个人吭哧吭哧往外抬。我也不知道抽的哪门子风，硬是一个人抱进了屋里。电插板也在院里，已经泡了水，没多想便去捡了，一下被电躺下了，只好拉了闸。这事没跟他说。&lt;br&gt;开业那天，生意相当好。县城小，消息传得快，店里排起了队。&lt;br&gt;他和发小负责后厨，他弟送外卖，我在店堂里点菜结账传菜打包。忙得脚不点地。&lt;br&gt;之后的几天日日火爆。他做出来的味道确实不错，再加上用料足材料新鲜，男女老少都爱吃。&lt;br&gt;每到临近饭点，都是我一天中最紧张的时刻，因为没经验，也不懂当地方言，我生怕自己出什么纰漏砸了他的生意。幸而人机灵嘴也甜，当地民风也淳朴，就这样顺风顺水的习惯下来了。&lt;br&gt;有天过了中午，生意完了，后厨那两人出来，满脸通红，衣服上结了盐粒子。按说5月并不太热，我奇怪就问了句。他说为了省电没开排风扇。&lt;br&gt;我当时就急了。开口骂了他。你他妈傻X啊，煤气中毒怎么办，八口灶开起来你不要命了，热中暑昏倒了怎么办，油锅就在边上烫到了怎么办。&lt;br&gt;那是唯一一次与他争执。&lt;br&gt;那天午饭大家都没说话。&lt;br&gt;不过后来他也没这么干了。&lt;br&gt;当时没钱，舍不得去下馆子。再说了我们自己不就是开馆子的么！&lt;br&gt;于是顿顿土豆粉。&lt;br&gt;我觉得挺好，吃不腻。&lt;br&gt;开业几天后，女方父母来店里了。尝了几口，也没说什么，不置可否吧。临走时给了他一个红包，大概是600。他没表示出开不开心，但我知道那天晚上他没睡着。我也没跟他讨论，我心里挺高兴的，明眼人都看得出，这他妈不就是默认了么。&lt;br&gt;做餐饮的也叫勤行。就是累。&lt;br&gt;店里不做早餐，所以不用起很早。我每天8点睁眼，他多半已经在店里洗菜了。我心有愧疚，问他为何不喊我一起干活，他憨憨一笑，你们城里人缺觉，让你多睡会。&lt;br&gt;晚上9点打烊。然后他和发小洗碗洗汤炉，我负责店面卫生。回到小院多半是11点了。没有热水，幸而是初夏，站在院里接一盆子自来水兜头一冲，哆哆嗦嗦打完肥皂再兜头一冲，就躺下了。&lt;br&gt;每天晚上都是我坐在床上算账，告诉他当天营业情况，他睡在对面床上听我汇报。开始还听他哼哼，后来便没声了，然后我也睡了。&lt;br&gt;7月，家人催我回杭，我觉得店里也稳定下来了，不似开业时那般手忙脚乱的，便和他说了要走。&lt;br&gt;他没多挽留，只说你也该做你自己的事了。&lt;br&gt;那天晚上早早打了烊，破天荒下了趟馆子。我酒量奇差，没几杯便躺在他膝盖上睡着了。只记得后来他抹着泪喊醒我回院里睡觉。&lt;br&gt;第二天送我走，执意塞给我一条烟。说兄弟没啥可谢你的，烟拿去抽吧。我知他脾气，不收他不会答应，便也没推脱。&lt;br&gt;送我上了公交，也没我先前想的那样生离死别的感伤，互道了珍重我便走了。&lt;br&gt;2013年底他新房装修了结婚了。我在湖北脱不开身没去参加婚礼。&lt;br&gt;年后跑去看他，吃完饭俩人在KTV抱头痛哭。&lt;br&gt;他只是一个劲的说你怎么不来看我。&lt;br&gt;===========================&lt;br&gt;以上是午休时花了一个多小时手机码的。因为要去办事便草草收尾了。也因为情绪波动有点大不愿意再写了。&lt;br&gt;收到这么多的赞与祝福，在此向各位表示感谢，就不在评论中一一回复了。真的很感谢。&lt;br&gt;同时也表示对你们的钦佩，这么臭长的裹脚布你们竟然能够看完。这该是有多闲得慌啊！&lt;br&gt;题目中有提到感动，朋友们回复也有说感动的。我觉得为朋友做一些事情并非是为了感动对方或者观众吧，更多的是感动了自己。噢，幸好我还有些情感，幸好我没有被这个社会逼成一具行尸走肉，幸好我还有这些温暖的回忆支撑着去面对这个冰冷现实的世界。&lt;br&gt;感谢知乎，感谢题主提供这个机会让我有勇气写下这些回忆。毕竟在孤独的生活中思念朋友是一件很奢侈的事情，毕竟我不是一个坚强的男人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25915380/answer/31800157
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
袁隆平是否被严重过誉？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/553ccae5681187b10432d243a6b7fb7b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;322&quot; data-rawheight=&quot;106&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;322&quot;&gt;利用等感冒冲剂变凉的时间翻了一下她所提过的问题（居然有12页）。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现其实她并不针对袁老爷子这样伟大的科学家，&lt;br&gt;&lt;br&gt;思想家她也没有放过：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7daf44bf0218c932cc4d17731a80656a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;342&quot; data-rawheight=&quot;91&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;342&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，著名歌唱家免不了挨上一枪&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/69a65cf2df7deeecbe16bfa44414e62d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;371&quot; data-rawheight=&quot;107&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;371&quot;&gt;&lt;br&gt;已故的知名花旦亦不能幸免&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4515e99194eb34370100a4418bd553ee_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;516&quot; data-rawheight=&quot;84&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;516&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4515e99194eb34370100a4418bd553ee_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;你们以为只有名人才会获此殊荣嘛。。？&lt;br&gt;太天真了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/afa807df50a3b02addffa975e03dacc5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;531&quot; data-rawheight=&quot;76&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;531&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/afa807df50a3b02addffa975e03dacc5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三分的文学巨著哟。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e59dc5371211607444b734f48846be1d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;371&quot; data-rawheight=&quot;101&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;371&quot;&gt;&lt;br&gt;胡扯哟。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/547df012cb28cbdf1dcb09b89d1ccbf4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;368&quot; data-rawheight=&quot;92&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;368&quot;&gt;伪科学哟。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7fb4b8774b9193fa5aea6bfb2966dbcc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;345&quot; data-rawheight=&quot;78&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;345&quot;&gt;发明了时光机的牛顿哟。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/db2907f82c4ce8f22ed676ef28a0d20d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;503&quot; data-rawheight=&quot;86&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;503&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/db2907f82c4ce8f22ed676ef28a0d20d_r.jpg&quot;&gt;莫名被砍十分之九的GDP君哟。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b3bd1b5d3e15fc50d87be524738d0343_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;501&quot; data-rawheight=&quot;79&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;501&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b3bd1b5d3e15fc50d87be524738d0343_r.jpg&quot;&gt;。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这位亲不是故意钓鱼，就是思维和提问方式比较与众不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些怒火中烧的朋友们消消气，我的冲剂也泡好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哀悼一下我刚刚浪费的那15分钟的人生。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
