<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21857364/answer/19534994
</link>
<author>
凯达
</author>
<title>
为什么中国和日本同时被打开国门，日本发展得快？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;日本现在还在纪念打开日本大门的美国海军准将佩里将军，中国在纪念鸦片战争的林则徐&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本拼命向他的敌人美国学习，中国拼命制造反美情绪&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本认识到落后不仅是器物层面，关键是制度落后；中国则是天朝大国，“祖宗之法不可变”，五不搞，三个自信&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本从明治维新之后就和现代文明接轨，中国五四之后和苏联帝国红色文明接轨，至今仍然游离在世界文明的大门之外&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本不会盲目抵制XX货，而是向虚心对手学习，从而制造出质量更好，价格更低廉的产品；中国不光抵制日货，还砸同胞的日本车，打买日本车的同胞，在此之外可能就只会抄袭了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本1931年已经普及了初中义务教育，中国今天还没普及九年制义务教育&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本明治维新后大力扶植私人企业，甚至贱卖国有资产；中国至今还在努力进行国有资产保值增值&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本人在国会争得面红耳赤，中国人在阶级斗争中斗得你死我活&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本在二战后大力发展经济，中国在二战后进行轰轰烈烈的阶级斗争&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本二战后充分依靠美国援助，中国二战后非但不要赔款，还要勒紧裤腰带援助亚非拉穷哥们&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本二战后努力和世界各国建立改善关系，中国二战后既反帝又反修，最惨的时候只有阿尔巴尼亚等几个朋友&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本最大面额纸币印的是思想家福泽谕吉，其次是教育家新渡户稻造，中国纸币上印的谁我就不说了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本老兵战后得到国家良好的战争抚恤，死后葬入神社，中国老兵被打成现行反革命，不少镇反被枪毙，苟活下来的也历经批斗，现在生活窘迫&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20415673/answer/19546450
</link>
<author>
Lesson
</author>
<title>
被癌细胞感染过后的肉是会更好吃还是更难吃？
</title>
<description>
   非常好的问题 ：D&lt;br&gt;   首先说明一下，癌在医学中是属于恶性肿瘤的范畴，良性的肿瘤一般称为某某瘤，类似脂肪瘤，脑膜瘤，良性肿瘤与恶性肿瘤的区别在于 肿瘤的生长速度   &lt;br&gt;恶变程度 转移程度 是否侵袭生长 。&lt;br&gt;   关键来了，大部分恶性肿瘤表层有一层包膜，内部组织呈结缔生长，煎炒食用的话，口感肯定不佳，熬汤的话，因缺乏日常熬汤食材（猪脚，带皮羊肉，排骨）里富含的各种蛋白质和脂类，风味肯定不佳。且到后期，伴随正常组织坏死，味道奇特，千万不要以为会是腌猪肉或者腊肉的味道，只有闻过你才懂，绝对是黑暗料理必备食材！！&lt;br&gt;    良性肿瘤的话，脂肪瘤因富含脂肪，是用来制作煎炸类菜式的良品，乳腺内肿瘤因含腺体，脑膜瘤因结缔组织较多，不会好吃，甲状腺及旁腺瘤的话，部分含豆腐渣状内容物，适合特殊口感人群食用。&lt;br&gt;   其他肿瘤就不列举了。&lt;br&gt;    最最后，以上结论来自手术时的观察，触摸，切除的手感，以及病理检查，绝没有尝试过。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21855563/answer/19550321
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
和小孩子一起吃螃蟹的时候，怎么回答孩子的提问：小螃蟹回不了家了吗？
</title>
<description>
你们这帮没有童年的人&lt;br&gt;&lt;br&gt;《狮子王》里辛巴的爸爸和辛巴有过这样一段对话（以下对话都凭记忆）&lt;br&gt;&lt;br&gt;辛巴：为什么我们保护羚羊，却又要吃他们呢？&lt;br&gt;爸爸：这是我们的天性，因为我们要活下去，我们吃了他们，多年后也会死去，身体化成养分滋润植物，然后长出来又被羚羊们吃掉，生生不息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果孩子又问：那我们死了就消失了吗？&lt;br&gt;还是辛巴爸爸的一段话（我稍微改改）：&lt;br&gt;我们死了以后，灵魂会变成天上的星辰待在一起，你我、小螃蟹都是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;M: Simba, let me tell you something that my father told me. Look at the stars, the great kings of the past look down on us from those stars. &lt;br&gt;辛巴，我来告诉你一些我父亲告诉我的事。看看那些星星，过去那些伟大的君王，正在上面俯视着我们。&lt;br&gt;S:Really? 真的？&lt;br&gt;M:Yes. So whenever you feel alone, just remember, that those kings will always be there to guide you. And so will I. &lt;br&gt;是的。所以，当你感到孤独地时候，要记住，我们的先辈一直在指引着你。我也会。&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21856196/answer/19536980
</link>
<author>
耿焘
</author>
<title>
如何看待 2013 年 10 月那次央视炮轰星巴克？
</title>
<description>
央视已经丧失了作为国家官方媒体拥有的最起码道德底线，从打击苹果到黑星巴克，说白了就是谁不给大哥保护费（广告费），大哥就想尽各种办法玩你。在一个非垄断充分市场竞争的行业里，企业不偷税漏税，没有假冒伪劣产品，基本就可以称之为“不作恶”的好企业了。央视估计实在找不到黑的角度，只好用中外不平等这样的老招数（黑苹果就是看上了中外售后的不一样这点）。在一个充分市场竞争的行业里，企业制定什么样的销售策略（定价和售后），应该有消费者自由选择，而不应该由一个国家的官方媒体去干预&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于黑的有没有效果，个人认为对星巴克的销售基本没有任何影响。从网上的评论来看，经常去星巴克的和经常喝咖啡的人，早已经对中外产品价格的差异麻木了，何况二三十块的东西真喜欢喝的也不会有人在乎贵的那一点钱。而网上大部分差评，可以肯定百分之百是不去星巴克或者不喝咖啡的人，大部分的吐槽点是“去星巴克的人都是装逼”，用三表在关于咖啡的文章中说的一句话说就是——标榜的人未必就不土鳖，贬低的人未必就不想装逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后想说一句，&lt;b&gt;天下熙熙皆为利来，天下往往皆为利往&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21860247/answer/19555537
</link>
<author>
索思
</author>
<title>
有哪些被忽略或是被误解的理财/消费观念？
</title>
<description>
&lt;b&gt;1.会花钱才会赚钱……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，这其实是我老婆天天挂在嘴上的。我个人是治不住她了，但不代表这句话是对的，关于这点，属于情感热线的问题不属于理财方面的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，当你有了越多的资金积累，你的理财门路会随之增加。三五千块的积蓄做尽理财收益也相当可观，一两万你可以慢慢有一些选择，五万起点银行的理财大门开始向你敞开，三五十万，更高收益的理财已经在你面前出现了，到了百万级别，先一拨代销式的PE开始出现，三百万的时候大部分PE的门槛都能够达到，什么？上亿？您手上有上亿的现金流的话还问我干吗，包养我可好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上如你所知，花更多的钱不一定代表你可能赚更多的钱，尤其当你把这些钱用在了一些没有太大意义的事情上的时候。见 &lt;a href=&quot;http://zhi.hu/WSY0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;有哪些理财高招？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.有一个邻居/朋友/同事/亲戚，炒股很厉害/在XX开矿/有一个项目可以投……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;周末我的丈母娘来福州，闲聊之际她说到她有一个邻居，找她一起挖矿，一年可以赚50%以上。&lt;br&gt;我问：“你们很熟么？”&lt;br&gt;“没呀，一般吧，不是特别熟。”&lt;br&gt;“那她为什么找你？”&lt;br&gt;“她现在没钱嘛。”&lt;br&gt;“你那里民间借贷一般多少钱？”&lt;br&gt;“月息2~3分吧。”（年化收益相当于24%~36%）&lt;br&gt;我转过头，认真的看着她。岳母大人楞了一会儿，若有所思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又转头继续开车，问：“现在金属矿很难赚钱，你邻居开得什么矿？”&lt;br&gt;“唔…………好像……我不记得了。”&lt;br&gt;“在哪里开的？”&lt;br&gt;“呃……这个，我……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;岳母大人挠着脑袋开始知道我想要说什么了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比如银行要投项目还不免要双人实地核查，调用大量数据收集一堆材料，做一份调查报告查探征信风评等之类，反而是自己辛苦赚来的钱为何花的这样随意？&lt;br&gt;事实上我们在生活中常常会被数值所蒙蔽，从来没有想过这样东西是否合理。&lt;br&gt;俗语云“三人成虎”，大抵如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.开源更重要&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了些节流，很多同学不爱看了……这也难怪，节流当然不如开源带劲，虽然我觉得节流明显比开源有意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有这样的一个问题是&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21003538&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;上大学时能赚够学费生活费的人，是怎么赚到的？&lt;/a&gt;，我没敢答，逼格太特么的高了，又是比特币又是助学金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我用的大多是蠢办法。打工、兼职、枪手，我今天中午吃饭随手拍了一张招工启示都觉得怎么哪里都有钱赚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上我五年前上学的时候一个月的预算都不会超过400块，期间在数家小饭店打过杂送过餐也进得厨房，发过传单卖过电话卡给各种厂商写过软文，电脑城装过电脑中介里忽悠过家长，种种之类，不计其数。但，如你所见，这些其实都是小钱。但也就是这点钱，我也满打满算的抠出了两三万来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上我从大二之后，家里也就没再给过我钱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又比如我隔壁班的某君，淘来各种球鞋西服之类，倒卖成性，还自己在宿舍里办起了小卖部的服务，两三年的时间净赚了近十万……本来大家都还能算得上正面教材的，可后来他拖上我一起盘了个小店做餐饮，数月后铩羽而返，却又是反面教材了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比之下，我的一个学妹，家境倒也不差，也学人勤工俭学，天天没课就去必胜客打工，必胜客当时的工资似乎是8块/小时，离学校有些距离，她便经常打的去，打一次的就是十块钱，，如果不打的睡过头了又会扣钱，如此这般一个月下来看似忙碌，往往又赚不了多少钱，只是落了个勤劳的名声。后来这东西来钱太慢，就去参加了学校的模特队，又去社会上接了几个私单，不免接触的人杂了。她大三的时候还问过我一次意见，我是不太建议，但她自己又坚持去了，做些平模车模什么的，一次倒有几百块的收入，只是身边接触的人杂了，消费的档次也跟着上去了，本来就不算节俭的人花销更大了，鞋子衣服包包首饰化妆品，后来听她同学说她还没毕业就当了金丝雀，也不知现在过得可好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我倒不是说这样多么的遭天谴，每个人都有选择自己道路的权力，但我个人并不赞同这么一种作法。节流是为了培养自己一个良好的消费理财习惯的开始，否则一切不过是浮沙之上筑高塔，无从谈起。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21484361/answer/19553716
</link>
<author>
Fenng
</author>
<title>
作为一个程序员，工作只接触一些不需要高难技术的小项目，该如何提高自己？
</title>
<description>
小项目小需求：做一个专题页面.&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你觉得这是个简单的东西，那就三下五除二就能搞定，熟练的人可能一天能捣鼓出来几个，还能有时间刷个微博。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你仔细去看你做的页面，就会发现一堆问题。举个例子：页面载入不够快，如何让页面更快? 这不但需要前端技能，还需要后端技术，还需要对网络传输机制，对浏览器机制比较深入的理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如，我的页面搜索引擎搜索不到，怎么能被搜索到? 这需要了解搜索引擎的基本机制和行为，需要做提前规划；做完了怎么排在类似页面的前面? 这需要 SEO 方面的知识，当然，这个不是你网上搜索出来的那些所谓 SEO 的知识，需要你对自己的页面，对内容的处理，有一定的理解和控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如，我的页面，手机上看着是乱的，还需要适应移动设备，适应移动设备有需要哪些知识呢? 如何对不同的移动设备都兼容? &lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如，我的页面上有个表单要用户填写，用户怎么才能用的更舒服，填写尽可能的减少出错? 这个表单如何防范 Spam ? Spam 是怎么回事? 抵抗 Spam 有哪些有效的方式?  &lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，可能只是一个专题页面涵盖的技术的一小部分。我真的不觉得这些锻炼不到人。做过大项目的人其实有很多，但很多人也没看到得到什么锻炼。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21862297/answer/19549285
</link>
<author>
习江波
</author>
<title>
阿里巴巴内部的有哪些类似于「东厂」「西厂」这类代号？分别是什么意思？
</title>
<description>
貌似起源于大阿里的IT民工 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/janlay&quot; data-tip=&quot;p$b$janlay&quot;&gt;@janlay&lt;/a&gt; 的父亲给他打电话时关心的他的一句话：“你们厂工资还发的出不？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;前情提要：janlay同学在阿里的花名太伯，进入支付宝前曾经搬过砖头、修过空调、修过电脑、卖过服务器……后来改邪归正，成为了一名大有前途的程序员，代码有品格，人品也端正，观点更犀利，是个大有前途的好青年；可惜在他父亲的眼里，这个娃始终是一个高中辍学的三无青年，父亲始终很担心他在富士康这样的血汗工厂里太累，找个小工厂又工资发不出，所以才有了上面的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，在支付宝前端组内部，经常会听到 janlay 同学打电话时豪气万丈的一句：爸我们厂长又给我长工资了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于后来的“西厂、东厂、厂内、厂外”的叫法，纯粹因为2014年阿里西溪园区建成，大家最近又收到要推广来往的官方任务，为了方便区分，根据各个园区的地理位置及历史传承，才有了这个说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于故事回到 janlay 同学的身上——经过这些年不断的努力，他已经在杭州的中心地带买了两套房，把爸爸接了过来，周末带爸爸去西湖边上转转，聊些东来西扯的话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“儿子，你们厂最近效益还好吧？单子多不啦？”&lt;br&gt;“还行，最近活好多，老加班。”&lt;br&gt;“那就好，那就好，加班好，加班工资多！”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21791071/answer/19550742
</link>
<author>
liuyaping
</author>
<title>
什么是 Design Hackathon？
</title>
<description>
刚好最近在 ixdc 互联网产品大会上做了一个工作坊是关于 design hackathon 的，这个方式原来在 Google 、现在在豌豆荚做产品设计的时候都经常用到，已经是我自己最喜欢也最熟悉的方法之一了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;介绍下什么是 Design Hackathon？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hackathon，即「黑客马拉松」，是一个流传于技术爱好者中的活动。在该活动当中，很多程序员相聚在一起，以合作的形式去编程，而且整个编程的过程几乎没有任何限制或方向。Design Hackathon 更类似用「黑客马拉松」的思维做产品设计，这种方法论融合了来自 Google，IDEO 等业界顶尖公司的产品设计工具和方法，它将所有的产品设计师、视觉设计师甚至工程师聚在一起，在一定的时间内，以头脑风暴的方式，最大范围地搜集产品的各种可能性，然后抽象地整理出这些想法背后所隐藏的核心概念和产品需求，快速梳理出正确的产品设计方向，之后将想法转化成可视的手稿和线框图，最终变成产品雏形。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;快速发现海量可能性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Design Hackathon 非常适合产品定义阶段。在产品定义阶段，面对确定的需求，设计方向和目标尚模糊，产品形态发展的可能性非常多。如果仅仅采用传统的设计手段（比如单人决策），非常容易走向片面和狭隘的方向，既可能出错，也会丧失许多机会。Design Hackathon 将所有与产品相关的人员聚在一起，利用头脑风暴法，快速产生海量想法和点子，让产品设计从个人经验、老板意愿和竞品预设的桎梏中脱离出来，搜集最大范围的产品可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;确定方向的同时，拥有可落地的细节&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Design Hackathon 遵循了一个「从发散到抽象再到具体」的过程，从最直接的个人经验、想法或者灵机一动的点子出发，抽象地归纳出这些想法背后所隐藏的核心概念或产品需求，最后再回归到具体的产品设计草图表达当中。这个由「发散到抽象再到具体」的过程，既保证了思维发散阶段的丰富性和灵感的多元化，又能达到将想法现实化的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;激发团队不同角色的创意&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Design Hackathon 参与人员并不局限于产品设计师和交互设计师，而是可以拓展到工程师等其他产品相关人员。不同背景和角色的人通过讨论和互动，能够相互激发灵感，获得丰富的创意。在产品的设计过程中，设计师、工程师和高层领导者由于背景和理解问题的角度不同，常常会产生分歧和争议，使产品设计的时间周期变得不可预测。Design Hackathon 的方法论可以让整个产品团队都加入其中，在平等、专注且高效的状态下，通过分类的方法，将所有人思考的亮点条理化，汇聚到最终的产品设计中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如何操作？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在欧美等设计业成熟的国家，Design Hackathon 是很多设计机构普遍采用的方法论。然而这种方法论目前尚未被公开引入国内。豌豆荚 2011 年开始就已经比较多的用 Design Hackathon 的方法论做产品设计了，豌豆荚的主要产品，例如 Windows 端和 Android 端，2013 年 8 月发布的 Windows 端新版欢迎页，以及 9 月刚刚发布的视频搜索产品，都是用这个方法来完成产品设计的。积累了一些心得分享给大家吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;发散：解决问题的方式&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在开始一切之前，我们首先需要明确自己要解决的问题是什么。我们可能是需要设计一个全新的产品，但我们对这个产品只有模模糊糊的想法，譬如想做一个视频产品，或者想做一个即时聊天产品，我们已经了解到一些用户遇到的困难和问题，但是这个产品具体会以什么样的方式什么样的切入点来解决这些问题，我们并不清楚。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;解决任何一个问题的方式都是多种多样的，我们可以使用「How might we……」的句式，从各个不同的角度分解问题，找出所有可能解决问题的方式。在这个阶段，我们需要的注意的是：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;开阔思路，追求的是全面的、打破常规的思维和方向，不需要评价它是不是严谨，是不是可实现，甚至是不是反常识&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不需要提出具体的解决方案，解决方案将会在后续阶段补充。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;举个例子吧，如果我们的问题是，到了一家餐厅不知道吃什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，我们需要使用「How might we……」的句式，从所有可能的角度来分解这个问题：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如何让点菜的过程变得有趣 （既然点菜的过程很麻烦）？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何不去餐厅（不去餐厅也就不存在点菜的问题了）？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何让大家不吃饭呢？（不吃饭也就不存在点菜的问题了）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何知道大家最爱吃什么？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何让大家口味都变得一样（这样就解决了众口难调的问题了） ？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何事先知道这个菜大家喜欢不喜欢？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何点主菜、素菜、汤（点一整桌菜可能很麻烦，但是只点一个汤就好多了）？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何让大家进入餐厅就自然知道点什么菜？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;关于这个方法论，斯坦福大学设计学院有个英文版的例子，请看这里： 
		
	
	
		&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;a href=&quot;http://dschool.stanford.edu/wp-content/uploads/2012/05/HMW-METHODCARD.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;dschool.stanford.edu/wp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;-content/uploads/2012/05/HMW-METHODCARD.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;头脑风暴&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;通过前一步的预热，我们已经整理出产品开发中可能遇到的问题了。请从这些方向中选择一个自己最喜欢的。进一步要做的，就是在当前这个方向下，让我们自由地、无拘无束地阐述解决方案。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;譬如，在第一步的点菜问题上，针对「如何让进入餐厅就自然知道点什么菜？」，我们可能会有很多的想法：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以在餐厅门口放上菜单，任顾客翻阅浏览；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以做招牌菜的海报或易拉宝展示；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以做食客最多点选的菜肴 list；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至可以像风波庄那样，根本无需点菜，只需要食客告诉服务员用餐人数和忌口，服务员马上就能为你上菜……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;头脑风暴其实是最难的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;常见的头脑风暴都是大家在一起，你一言我一语的讨论。但是发散思维和群体讨论都是两件很容易失控的事情，所以一般的头脑风暴容易存在以下问题：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;辩论会：对别人的想法进行判断，觉得『不靠谱』，甚至变成了辩论会&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一言堂：强势的参与者，通常是老板，说『这个好』，然后大家都顺着这个思路往下做&lt;/li&gt;&lt;li&gt;假大空：提了一些类似『一定要做好产品』这样的想法&lt;/li&gt;&lt;li&gt;各说各的：大家都有自己的思路，不从别人的想法上展开，失去了群体讨论的意义&lt;/li&gt;&lt;li&gt;自我限制：『这样实现成本太高』『这样可能别的部门不支持』&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;所以在豌豆荚做头脑风暴的时候，我们有个规则是：&lt;b&gt;不要讨论！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所有人提出的 idea 需要写在 post 贴上，最好是画出来。采用 N × 5 × 5 的方式。N 表示所有参与头脑风暴的人总数，这个式子表示需要每人在 5 min 的时间内写下 5 个想法，然后将这 5 个想法传给下一个人，同时接收上一个人传来的 post 贴，再写一轮，如此类推，N 轮过后，每个人手中都会有 5N 个想法，所有人共有 5 × N × N 个。所有人都要写，但是相互之间不要交流，这样子其实避免了常见的几个问题：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;没有讨论，辩论会的情况就不会发生。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有讨论，老板想要完全控制方向是不太可能的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;传递 post 贴，所有人都会看到之前其他人的想法并且一次为基础发散，站在巨人的肩膀上了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;五分钟内五个想法，是个高强度的脑力训练，强迫参与者打破一切限制，寻找任何可能的思路，参与者往往会比较积极的参考别人的想法。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;卡片分类和完善&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;通过上一步的头脑风暴，我们会搜集到 100 - 200 个 post 贴，甚至更多，这些 idea 都是感性的、灵光一闪的、零散的。这一步，我们需要将这些 idea 组织起来，抽象出其中暗含的逻辑关系，这个会对应之后产品的方向。我们需要对搜集到的所有 post 贴贴在墙上，通过移动 post 贴来做卡片分类，大概分成 5 - 7 类，每个类别都需要有一个概括性的标题。分类没有一定的规则，大家会根据这些 idea 之间的关联或者自然属性来分类。每类下包含 idea 的数量应该差不多。如果有某个类别所包含的 idea 数量明显多于其他组，则需要把大的分类打散，直到所有类别下 idea 的数量大致相等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;譬如，关于上一个点菜的问题，我们可能产生了很多的想法，这其中有一些是关于菜单设计的，有一些是关于服务员服务技巧的，还有一些是关于餐厅制度的，等等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;方案设计&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;经过分类，这些头脑风暴产生的零散想法之间就有了关联，每一个类别下的想法，对应的就是一类个产品方向。截至此阶段，设计师们也会开始产生一些具象化的内容。这一步，我们需要发动所有的设计师参与和贡献：将所有的设计师分组，每一组设计师领走一个类别的卡片；根据这些卡片上的信息，设计师可以做具体的设计了，设计 storyboard、workflow 以及开始绘制大量的草图和线框图。对于每个组，绘图的过程和方式比较灵活，可以是每位组员分工做，根据所拿到的 idea 做不同方面的草图，也可以组员一起讨论出一个草图。对 idea 的取舍由设计师自己确定。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;怎么把产品的想法组织并且表达成具体的产品，关心产品设计的人对此都非常熟悉，我就不展开描述了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Design Hackathon 遵循了「从发散到抽象再到具体」的思维过程。通过『How might we...』和头脑风暴来发散保证了我们不会错失有关产品设计的各种可能性和细节，通过卡片分组来抽象我们整理出想法中的产品逻辑和需求层次，而具体的 storyboard、workflow 和线框图的过程则保证了我们所有的想法和需求都能落地成为可见的设计。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20571696/answer/19549343
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
张艺谋与李安曾经同样优秀，现在个人觉得李安甩开张艺谋好远，这样的差距是否是制度造成的？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;永远记住一件事，李安是编剧出身，而且是很利害的那种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜宴、推手、饮食男女（「父亲三部曲）虽然有其它编剧参与，但本子基本都是李安自己写就。&lt;br&gt;张艺谋的本子，是一群人关在旅馆中「侃」出来的（最好的例子，是「有话好好说」。）&lt;br&gt;这就是两人的最大差别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈凯歌、张艺谋等人，别说和李安有差距，和冯小刚，都有一定距离。&lt;br&gt;根本的本质问题，就是「剧本」的自我生产能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（冯小刚传世的可能，至少在媒体业界的人眼中来看，比张艺谋可要高的多了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界上，真真正正伟大的导演，只有一种，就是会写剧本的导演。&lt;br&gt;你镜头玩的再漂亮，剪辑再花俏，武打技术再帅，任何方面的利害，都遮掩不住一个基本的问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影导演，是「说故事的人」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不会说自己的故事，不会写自己的剧本，再是利害，但绝对构不到所谓的「伟大」二字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;君不见，现今世道，所有的「导演」，不管真假，总要把自己挂成「编剧」？&lt;br&gt;因为，最明白「编剧」二字之重要的，就是「导演」自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只拍别人的本子，至少在圈内，得不到同行的敬重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20415673/answer/19546327
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
被癌细胞感染过后的肉是会更好吃还是更难吃？
</title>
<description>
很难吃……&lt;br&gt;十余年前参母亲单位（某三甲医院）的春游，去吃农家乐，有一盘炒猪肝，吃的第一筷子就吐出来了，上面有红褐色点，发硬，有一点腥腥的怪味。当时是以为猪肝不新鲜，立刻端着去找老板讲数，老板极其委屈，说是昨晚新杀的猪，为证明还从冰箱里把没炒完的几块拿来看。然后同行的外科医生一眼就认出来了：快来看啊快来看啊！这是得了肝癌的猪！&lt;br&gt;然后就指着那块猪肝一通议论指点。&lt;br&gt;我是看到那块猪肝的样子恶心死了。&lt;br&gt;到现在都再不再碰猪肝。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21857176/answer/19542703
</link>
<author>
今明
</author>
<title>
C 调就可以表示所有音符为什么要弄这么多调式？
</title>
<description>
你说的没错，各个调式内部音的结构是一样的。从这个角度看各个调式是相似的。&lt;br&gt;但是如果你对音色音响足够敏感，可以试着体验看看，各个调式的“色彩”是有所区别的。&lt;br&gt;这种“调式色彩理论”出现的很早，具体的演变过程和各个理论家不同的观点，参见下图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/61/cc619a1ce8136d92613724ea6f4b3f9a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/61/cc619a1ce8136d92613724ea6f4b3f9a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;近现代对这个问题论述比较系统的，是斯克里亚宾。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/dc/e3dc6ce8ea5f04330dc31eba4de807e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，从其他很多角度也能解释为什么音乐的发展需要那么多调。总之音乐是讲求色彩的呼应和对峙的，所以个人觉得给出色彩这个原因比较直观一点点？希望对你有帮助。：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20133788/answer/14874920
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
诸葛亮为什么一直坚持北伐？
</title>
<description>
看了回答，觉得有有的不在点子上，重新说说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，三国鼎立之所以能够形成，蜀汉之所以能够割据益州，和当时中原战乱之后，人口流失有很大关系。当时的大臣上奏时说，我们魏国的人口加起来，才相当于汉朝一个郡的人口。这虽然是夸张，但说明中原的经济、社会被破坏的很厉害。同时，益州、荆州、扬州，因为刘璋、刘表、孙策的缘故，相对来说，免于动乱。甚至，从北方来的流民，使得当地可以有进一步发展的机会。孙策这边，张昭自己就是北方来的的。刘璋那里，他之所以可以坐稳益州，很大程度上就是依靠荆州流民组成的东州兵。一旦北方经过了一段时间的和平，经济逐步恢复，整个南方联合起来，也没有办法抗衡北方。这种状况，隋代还是这样，唐以后才逐渐改变。简单说，对于孙刘来说，南方能够割据，只是暂时的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸葛亮是有远见的政治家，他知道，益州这个小小地方，再怎么发展也到头了。但中原一旦恢复起来，统一南方只是时间问题。就像打星际，你只有一个基地，但有好几个农民在采矿，别人有十个分基地了，但每个基地只有一个农民在采矿。那你怎么办？赶快暴兵出去打，争取拿下别人一个分基地先。不然别人出多农民采了矿，开始暴兵了，你就完了。这是蜀汉“王业不偏安”的大背景。重复一下，中原的丧乱决定了南方割据的可能，中原一旦恢复完成，南方绝无割据的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，历代都有人说，诸葛亮北伐的另一个考量，就是争取引起中原新的动乱，阻挠或者拖延北方经济恢复的过程。应该说，这是对的，这是诸葛亮北伐的主要原因——隆中对中他自己说，“天下有变”，再出去打，天下没有发生大的变化，就只能想办法创造变化。但更加重要的一点是，为什么诸葛亮带着四川小小一个地方的人出去打，就有可能造成中原动乱呢？诸葛亮的宝到底压在什么上面？大致，这和曹魏的兵制有关。曹魏的时候，因为人口大量流失，士兵很容易逃走，就想出了一个很发指的制度，当兵的人世世代代当兵，做二等公民。大体平时要种地，打仗的时候发配边疆，老婆孩子做人质，万一自己死了，老婆要马上改嫁，快点跟其他士兵生小孩。比如刘备进攻汉中的时候，那时候曹操就要从很远的地方发兵，那里当兵的就不高兴了，就会起事端。简单说，曹魏的兵制，使得曹魏在特殊时期有了可靠的兵源，但也决定了发兵的成本远远高于蜀汉。虽然蜀道很艰难，但是曹魏从全国集中兵家到关中去打仗，更加是牵一发而动全身的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，还有一点值得注意。刘备大致是以北方的武人集团和以诸葛亮为代表的荆州集团进入益州，和当地人乃至先到益州的流民，互相依存，也存在着很多矛盾。一开始，关羽丢了荆州，刘备想夺回荆州，那时候刘备的思路是，以诸葛亮为代表的荆州集团统治益州，以李严为代表的益州集团统治荆州。这样呢，以荆州的政治经济利益，满足益州集团，也以益州之重，交给荆州集团。这样，长江上游和中游互相依托和牵制。所以刘备一定要取荆州，益州集团，比如黄权，也大力支持。但刘备没能夺回荆州。这样产生的问题很大。对于益州集团而言，与其供一个土皇帝，还不如做大魏的一个州划算。事实上，很多益州本地的士人，已经接受了曹魏代汉的合法性。所以诸葛亮的政策，必须坚持汉朝的正统，坚持北伐，也通过北伐，打压反对北伐的地方集团，给支持北伐的本土士人以机会（比如重要李严的儿子李丰），选拔新的人才。同时，整个蜀汉，因为对益州集团的打压，缺乏人才始终是北伐的掣肘，锻炼、培养、争取人才，也逐渐成为北伐的另一个目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，诸葛亮北伐，主要是为了迫使魏国在离开边境很远的征发兵户，消耗国力的同时，引起潜在的社会动乱，从而减缓北方经济恢复的速度。一旦出现机会的话，进入关中，逐鹿中原。如果没有机会的话，以保存国力、兵力，巩固对蜀汉的控制。所以诸葛亮北伐，大体以稳妥为主，能够赚魏国一支军，一员将，那就很好了——这点诸葛亮做得很好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21858648/answer/19545859
</link>
<author>
朱怡婧
</author>
<title>
作为一个二十岁出头的女生，只想被别人养起来正常吗？
</title>
<description>
道德层面大家都说了，我来说说经济层面为什么没必要这么干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这事搁15年前，如果摆正心态，把包养当一份职业来做，还有赚头。因为那时候这行还算小稳定，竞争少房价低。而现在。。。咳咳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先没有中介，没有平台，包养费是谈不高的。现在竞争和以前不一样，以前没有那么多设施齐备的娱乐场所，以前嫖一次是劳改和开除，以前压根没有楼凤也没有各种中介，以前大学生这个名头还有变现价值，以前包养费5千到一万，房价3、5千就行了。。。那时候包养你一个月就等于有了两个平方，现在呢？哪个土豪会八万包养一个毫无名气和社会地位的大学生？就算他肯出这个价钱，中介可以三个月给他换新鲜的啊。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，现在就算土豪买房子，房子是可以被大奶执行回去的。你就是个租客，而且你别嫌少，比你肯做租客的大把，包二奶的有不嫖的吗？现在是肯卖的比有钱的多，而且娱乐场所还给开发票呢你开的出吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;几年前85后这批包养基本到头了，我也略有耳闻，大奶来谈分手费的屡见不鲜。。。以前的男人女人见的少，有个知心的还给点感情，现在都大奶来谈分手费可见钱包和感情他都不想动。这些小姑娘在钱上也没算计，只能找低级工作，说难听点还不如小姐呢，小姐洗白还有做总监的，还有嫁的还行的。。。因为起码圈子大点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也许你考虑的是找到个良家养你不干活就行了，这个呢更残酷，人家连包养费也不用出了，还得当心婚房是婚前全额或者父母贷款。。。婚姻法解释你总知道吧，你这大好青春赚个免房租是不是亏了点？而且，现在有钱男人找女人也不单单找年轻漂亮，花钱买的到的他们干吗要娶，花钱买外卖堂吃不可以？他们也喜欢找有资源的，或者头脑聪明的，总之从结果上来看，能给他们提供进一步的金钱或者知名度的，这种女人也不能闲也不敢闲，闲了对自己对家庭都是损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有有点打算的考虑的是公有资源的老大，这样对方给资源开公司赚钱，这看运气和造化。。。算是做生意的原始积累，如果纯包养都基本上是完全竞争市场，说刻薄点包到大姨妈都没了上海滩还买不起一套房呢，你还没有公积金社保金呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非你没学历家里一穷二白等米下锅，否则好好打工读书交男朋友吧，自己攒钱买房子吧，这些目前都是升值的。我们不谈道德和三关，纯包养都是亏的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，审题里问这个正常不正常，很多人这么想，我觉得吧，现代社会，人多不代表力量大，人越多的阶层往往是越容易被压迫的阶层。。。不要说以前女人怎么怎么，然后看看后宫戏里女人抢男人很风光觉得很带感，其实这年头啊，做什么都要看了解点法律和经济形势啊- -
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21858648/answer/19543097
</link>
<author>
苏杨
</author>
<title>
作为一个二十岁出头的女生，只想被别人养起来正常吗？
</title>
<description>
看不下去了，某些答案根本就是在把题主引向歧途。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你现在站在悬崖边，你来问这个问题，如果有人赞同你的想法，你可能就陷下去了，但其实你又迫切希望有一个人站出来对你当头棒喝说：”嘿！姑娘，年纪轻轻想什么呢？还不快滚回去奋斗！“ ，面对社会压力和从学生到职工的角色转换，你很焦虑，只是很焦虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么好的年纪，我不建议你过早的被某些答案中的犬儒主义思想打败。我不是说你不能找个好老公，要找！当然要找，只是你在找老公的同时你自己不能放弃奋斗，不然你会死的很惨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就有看过这样的例子，找了个富翁，身价上亿的，把一群朋友羡慕的哇，今天这里好吃的，明天那里好玩的，世界各地到处拍照，珠宝首饰换了好几条，但是又有什么用了？兴奋期一过，习惯了这样的生活以后，忽然发现自己的世界空空的，身边站着的是一个自己不爱的人，每天跟我们唉声叹气抱怨生活不如意。哪里不如意？继续过吧，会很痛苦，了此残生。离了吧，受不了瞬间的物质落差。你说这样的人生累不累？&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正幸福的人生，就是找一个人一起奋斗，一起相爱，即便对方不是很有钱，即便你无法享受到悠闲自在的生活，但这才是你应该去经历的真真实实，踏踏实实的人生。因为这样的生活会让你在疼痛中感受真实，你会学会用自己的双手握住属于自己的安全感，你会在每一次跌倒和爬起时感到自己的存在。因为生活的本质就是经历，而被一个人养起来，这只是生，而不是活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一点愚见，望对你有帮助。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20838013/answer/19479561
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
哪些国内音乐人和乐队的现场值得一看？
</title>
<description>
现场真的是特别主观+运气的事儿，很难分析推荐，而livehouse（专场）和音乐节又是不同的体验。很多时候会因为一个现场而对表演者刮目相看，也会因为糟糕的现场而彻底放弃某个乐队。&lt;br&gt;大学在魔都看演出实在方便，加上跑了挺多音乐节，所以基本上国内有一些名气的音乐人/乐队的现场都看过（贡献了大部分生活费…），也看过很多新人。可能是听的风格很杂，去现看演出时心态也比较放松投入，所以大部分现场都能玩的尽兴——能让我和小伙伴觉得尽兴的现场，我都觉得挺值。&lt;br&gt;看了其他回答中提到的乐队，除了个别已解散或N久没出来演出的现场，基本都看过（成就感！）。音乐的生命在现场（崔健说的？），我觉得&lt;b&gt;&lt;u&gt;【态度认真→磨合默契→舞台经验丰富→作品成熟&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;】&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;的音乐人/乐队的现场都值得看一看，只有这样才能体会到该音乐人/乐队的真正魅力。&lt;br&gt;乐队太多了，演出也太多了，从个人体验里挑一些有特点的说一下吧：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、个人曾觉得坑爹的现场：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;谢天笑的个人专场。每次看老谢都觉得他的表现无法预期，看过他两个专场，状态都很糟心，明显是疲惫不堪应付了事。看过几次音乐节现场都很牛。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Gala乐队。如车祸一般的走音和破锣嗓子对耳朵实在是严重的摧残。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;复出后的何勇张楚和唐朝。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;赵已然。即便带着对英雄的尊敬和怜惜，还是得说，赵老大现在的现场不忍再看。上次看他演出，在烟雾和台下递上的酒里絮絮叨叨，说自己的吉他也没了，还是问吴宁越借的，想弹琴唱歌可是已经不会了。整场没能唱完整一首歌。英雄暮年，太伤感了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;好妹妹乐队。口水歌的口水现场，只有卖弄没有诚意。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿修罗。现场太抱歉了好吗。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;钟立风。极品话痨，叨叨叨没完没了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;2、质量一直很稳定不会出差错的现场&lt;/b&gt;（除了舌头和春秋，下述乐队的现场都看过多遍）：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;舌头。刚重组，看过一次，太疯了，只能说那么多牛人给舌头背书实在是有原因的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;痛仰。是我看的次数最多的乐队。专业而敬业。磨合相当成熟，舞台表现力和歌曲节奏、现场气氛控制和调节都是一流的。乐队有自己的调音师，能保证效果水准。每次巡演的密度都非常大，都能保持很好的状态（目睹演出前疲惫的不能说话，散场后累趴在后台）。重排的老歌令人耳目一新。但也有几次重要演出的调音很车祸。新歌风格转变较大，可能挺多人不太接受。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;二手玫瑰。二人转式摇滚，每次演出都很投入，夸张的装扮、戏谑的表现都很有意思。除了音乐，视频和服装也总是亮点。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;低苦艾。西北风情+风格多元，言之有物的歌词质量很高。前年上海专场最多就200人，这两年突然歌迷多了起来，为他们高兴。但是坦白说，除了主唱刘堃（胖了，呜呜呜），乐队其他成员的舞台气场和存在感微弱，导致整个乐队的舞台表现力不够强。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;几乎全部的西北音乐人。歌曲有特点又有张力，态度相对认真所以现场都还不错。除了上面提到的舌头低苦艾，张玮玮郭龙苏阳布衣马条等人都值得一看再看。不过个人觉得他们更适合封闭专场，音乐节舞台上气场弱了些。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;金属乐队里资历老一些的乐队现场都不错，旋律华丽，节奏整齐，技巧娴熟，气场强大，一个好的重型乐队现场带给观感的刺激是超越其他风格现场的。窒息和春秋老炮们范儿又正又足，台上台下都很尽兴。春秋因Wacken点名邀请去演出而拼凑起来，杨猛虽未归队但是现在成员都是实力派所以现场相当牛，Kaiser（郭怡广）像战神一样。夜叉去掉了采样后，台风更整齐更开阔大气了，但他们的专场没有音乐节体验好。个人还很喜欢肆伍，主唱180+的个子，盯着台下的样子实在霸气。扭机得看缘分，长期没有新动作，以及梁良的嗓子，唉…&lt;/li&gt;&lt;li&gt;脑浊和反光镜。老牌朋克。看太多次看到再也不想看了…但现场真的不错，毕竟演了那么多年，组成稳定运作成熟，每个成员的舞台经验都很丰富，对现场节奏的控制也非常好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;郝云。想了想还是加上了，所谓城市民谣，是一支不会让人产生不适感的乐队，有不太听现场的朋友让我推荐看演出，我一般会推荐郝云，反馈都是赞。但是我对他们无爱，可能也是音乐节上看疲了，个人觉得他们的演出太一成不变，长久没惊喜，越看越觉得索然。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;3、有特色/惊喜的现场：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;音乐氛围感很强的一些乐队。比如子曰秋野、惘闻、沼泽、声音的碎片还有台湾的甜梅号，这些现场能让人迅速沉浸。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;左小祖咒。只看过一次，走音唱腔不论，台风、歌曲节奏、灯光音响、视觉效果都令人叹服。视频做的尤其好。当时台下齐呼左爷。每每回想起来都觉得过瘾。现在左小改行做「摇滚师」，搞的自己演不了出，我也不想看了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;零壹。血淋淋的装扮、漫天的冥币和符咒，李楠的怒目和爆出的青筋…第一次看简直被惊呆了…有一次在后台看他们化妆，感觉李楠时刻都很警觉。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;木玛。灯光和视觉都是团队自己设计的，配合音乐的体验很好。（然而一切都不能掩盖新歌太难听的事实，顺便吐槽一下他现在的路线，时尚摇滚是什么啊大哥）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;液氧罐头。打击乐是特别棒的亮点，之前孙权+大伟的搭配让我每次都要在第一排看。可惜现在去掉了大鼓和罐头，孙权貌似也换掉了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;后海大鲨鱼。舞台装置很棒，每次都有惊喜。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Nova Heart和SUBS。两个乐队的女主唱的舞台张力太强了，前者尤甚。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨满。一直很喜欢他们的音乐：自成风格，言之有物，采样流弊。可惜没机会看现场，看过一些演出视频觉得现场貌似一般，但是这次十一长江迷笛看了之后觉得真的非常好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;龙神道。LSD的专辑实在听不下去，但是非常非常喜欢他们的现场。在雷鬼节奏里慢~慢~飞~&lt;/li&gt;&lt;li&gt;内蒙的几支乐队。杭盖、颠覆M、都兰等，有很浓郁的民族气息。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;4、觉得也就那样的现场&lt;/b&gt;（可能是期待太高或运气太差，以下音乐人/乐队的现场没有给我带来超乎录音室专辑的享受）&lt;b&gt;：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;万能青年旅店。好像有个说法是董2000不喜欢台下跟着大合唱，看他们的专场和音乐节，总觉得他们似乎是带着情绪演出。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;诱导社。心心念念想看他们的专场，结果调音太渣加上雷霖的嗓子状态极差，失望而归。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;顶楼马戏团。现场或许很好玩，但可能是我听不太懂，无福消受。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;李志、周云蓬、宋冬野。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;逃跑计划。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;5、看的次数不多，但是印象很好，出新专辑还会去看的现场：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;南无、刺猬、PK14、重塑雕像的权利、赌鬼、carsick cars
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21702280/answer/19040745
</link>
<author>
佘小雨
</author>
<title>
历史上中国有入侵他国的记录吗？
</title>
<description>
呃，其实你说感觉汉民族很少发动侵略战争是一种错觉，你真的被我国的教科书给误导了。你要知道，一开始的中国只有小手指头那么点地盘，这么大的疆域是怎么来的？当然是打仗打出来的啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，要明确古代中国这个概念，我们现在说的古代中国，是以汉民族为主体的主权国家，那么，最早时候的汉民族建立的国家，比如夏，商，周，都是在两河流域之间的（长江跟黄河），而后商周时期扩大到了长江流域，不过这个先不算，因为当时周边的那种游牧民族，还有部落都不算是国家吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个是夏朝的疆域&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/8a/b88aa2072b9a7b18ca6f1e6c94315152_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/8a/b88aa2072b9a7b18ca6f1e6c94315152_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个就是周朝的，可以看到周朝的最大成果就是第一次把疆域扩大到东南沿海，虽然当时还是不毛之地。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/f9/60f99603a4635cba0793f9c69e537682_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/f9/60f99603a4635cba0793f9c69e537682_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么到了战国时期，因为各个分封国都忙于扩大疆土，增强国力，中国的版块又扩大了，特别是秦国打通了通往天府之国四川的道路，占据四川，这才有了水灵灵的川妹子啊。当然，也不能忘记楚国的功劳，占领长江流域，第一次开发江南，那时候的我们，可还都是南蛮子呢。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/34/5234aeb819ba65a420a89399c368a050_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/34/5234aeb819ba65a420a89399c368a050_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;威武大秦建立起来了，知道啥叫“北击匈奴，南服百越”不？意思就是朝北入侵匈奴他姥姥家，收复了河套地区，朝南入侵广东福建广西地区，并设置郡县，纳入中国版图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/3f/2a3f2680337ff4b606f9470571c61850_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;323&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/3f/2a3f2680337ff4b606f9470571c61850_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;别看我们教科书说什么都是自卫反击啦，抗击匈奴入侵啦，都是好听的，其实实质就是争夺土地，人口，资源的国与国之间的侵略战争啊，亲们。地图是不会骗人滴，不然你看下面西汉时期的版图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/93/27938bbcaf441f63685e89cc546a206d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/27/93/27938bbcaf441f63685e89cc546a206d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;有啥种抗击入侵的战争是会把疆域一直扩大到朝鲜半岛，葱岭，越南的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后再看唐朝的疆域&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/a8/6aa89591f5c24dbdc8f4ebf0eaf5a36b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/a8/6aa89591f5c24dbdc8f4ebf0eaf5a36b_r.jpg&quot;&gt;现在知道天可汗是肿么来的吧，是打出来的。当时唐军最喜欢做的事情，就是去安南从军，然后向着西面一直打啊打，打啊打，打到今天的咸海一带，跟当时的黑白阿拉伯帝国争夺中亚霸权，北面反正突厥反正都被打光了，一直到今天的贝加尔湖一代，今天很多人丫丫的北海牧马，就是指贝加尔湖了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜的是，当时唐军主动出击，跟阿拉伯单挑的怛罗斯之战一败涂地，导致唐朝丧失了中亚霸权，然后加上安史之乱，巴拉巴拉。唐朝就萎了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上种种，就是所谓的侵略战争啦，还有别忘了明朝的安南之战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;h3&gt;多谢&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/maomaobear&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;maomaobear&lt;/a&gt;的提醒，差点忘了隋炀帝东征高丽了，不过隋炀帝的确逊了点，三征高丽把自己征死了，到了李世民那里就派了几万骑兵就搞定了&lt;/h3&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21836464/answer/19529710
</link>
<author>
Dean Moriarty
</author>
<title>
在公司老实巴交，经常被人呼来唤去，有什么办法可以解决吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;看到你描述的情况，突然让我想到《商业评论版》主编李翔为《引爆点·如何制造流行》写的中文版序中讲到的一个同事：小新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我截取了一部分：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我有一个关系很好的同事，大家都叫他小新。我们曾共同供职于《经济观察报》，那时他是IT部和商业评论部的记者，而我是隔壁评论部的记者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个报道领域集中在跨国公司及其领袖的记者，他把很大一部分精力集中在跨国公司的产品上了。必须承认，他不愧是我们身边「Google」式的人物，我们从他那里获知各种产品信息，比如有趣的 Google map，比如新款的苹果电脑，比如 ipod 的新款式。他甚至知道在哪里能买到ipod 的媒体价，以及大陆和香港的 ipod 各个版本分别是多少钱。在报社的编辑部里，多达十多个人和他用同样款式的多普达手机，有六个人和他用同样型号的惠普笔记本电脑——其中有很多人甚至是托他买的。他把他的 ipod 借给同事听，直到同事终于下定决心购买一款苹果硬盘随身听。每天中午，晚晚起床的他总把自己的惠普笔记本电脑扛在肩上，一只手扶着它，另外一只手紧紧攥着他的多普达手机，脚步轻快地走进办公室，大声对我们喊：「Hello！」然后开始讲最新的电影、音乐，或者跟同用一款手机的同事分享这款手机的新乐趣。从网上下载的每一个适用于这款手机的软件，或者是这款手机一项新功能的发现，都能构成长达15分钟的话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，我们同时到了另一家公司工作。这次我们坐到了一个办公室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是不幸，这意味着我必须忍受他每天带来的地毯轰炸式的信息。但是也很幸运，因为我们必须同时面对新的工作环境和一群新同事，而他，则是我跟新环境以及新同事沟通的桥梁。我发现，他除了在网络和技术方面是个内行之外，也是个快活的联系员、沟通能手。我的一个同事形容他为一名快乐的间谍，每次露面都会带着微笑和最新的情报回来。由于他的这两项特长，办公室的音响设置以及处理同公司和新同事之间的事务，我们都很放心交由他来做。他能很快弄清楚公司的各项恼人规定，熟知如何应对，以及如何安装传真机、电话、无线网络。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你我身边都有这样的人。你会认为这样的人可有可无吗？如果你这样想，并且过高估量自己的能力，认为没有这样的内行和联系员，自己也能搞定一切，我想，这就是大多数人对自己最大的误解。我曾经这样认为过，但当我不得不独自面对各种烦琐事务时，我才明白，这样的人，是联系我们和外部世界的那一根重要的电话线。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;我们来简单分析一下小新和你的相似点：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;老实厚道：帮公司处理很多繁琐的事务。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为身边的同事做很多事。帮同事买电脑，是新老同事之间沟通的桥梁等。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;你们的不同点：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;他主动与同事交流，而不是闷不做声，认为自己这么做是犯贱。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他不是「被」呼来唤去，而是主动充当同事之间的信息源头。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他没有感觉自己被瞧不起，而且乐于享受与别人分享的感觉。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;突出自己擅长的事情得到同事的认可。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;做琐事的解决方案，而不是杂事「垃圾桶」。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;所以你看出自己与小新的差别了吗？&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你能做的改变很多：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;把「被」去掉，让呼来唤去变成非你不可。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;展现自己擅长的事儿去获得同事的肯定。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不自怨自艾而主动去改变与身边人的关系。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;努力汲取新知，为对方提供解决方案，不当杂事的「垃圾桶」。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;……&lt;br&gt;如果一开始做不到，就把上面的点在拆成更小的点，一步一步的去改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;人们不会对热情的联络员「呼来唤去」，只对默不作声的受气包「拳打脚踢」&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，后来小新到了创新工场，再后来和朋友一起创立了知乎，他可能是知乎上被@次数最多人，就像这样：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21846530/answer/19538550
</link>
<author>
杨永全
</author>
<title>
国内大学会录取盲人吗？其他残疾人呢？有怎样的条件和规定？
</title>
<description>
1 “国内大学”一般不会录取盲人，严格地说盲人在国内目前没有参加普通高考的机会，自然也就没有机会被录取。&lt;br&gt;其他残障人，只要能参加普通高考，大多还是有机会被录取，但仍然是困难重重。&lt;br&gt;很多年以来，盲人可以上的大学只有长春大学特殊教育学院、北京联合大学特殊教育学院等几所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 盲人上大学的问题或者说盲人或者说残障人高等教育，残障人的受教育权，需要被重视，需要有更多人关注。&lt;br&gt;不是我们不能，只是没有机会。希望国内大学早日给残障人一个平等接受教育的机会。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21857262/answer/19536641
</link>
<author>
李东旭
</author>
<title>
普通家庭理财时，需要有哪些会计常识？
</title>
<description>
个人认为，家庭理财的重心大致在三方面：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;现金流管理&lt;/li&gt;&lt;li&gt;收支分析&lt;/li&gt;&lt;li&gt;理财产品&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;这其中，&lt;strong&gt;现金流管理&lt;/strong&gt;在我看来最为重要。家庭收入和融资的渠道单一，不具备企业的运营资本（working capital）所能带来的天然流缓冲。一旦现金流出现问题，会给家庭成员带来很大的精神压力，导致家庭关系紧张。因此对现金流的管理应该成为所有理财行为的出发点。&lt;br&gt;现金流管理并不需要会计知识。现金流是一个很具象的观念，花了多少钱挣了多少钱都是白纸黑字板上钉钉的事实。由于现金流管理的目的是检验接下来一段时间对现金的需要是否与家庭持有现金相匹配，所以唯一要花点功夫的地方，是根据过往收支的情况预测未来的现金贮备，再把各种家庭计划（购房，购车，孩子上学，大件采购等）考虑进去，看看什么时候现金比较吃紧，是否需要提前作出准备等。&lt;br&gt;准确的现金流预测取决于家庭成员的沟通和对历史收支的了解。关于沟通，我一直认为夫妻两个人一起理财的家庭在财务上成功的机率更大。想想如果某人想着下个月发了工资就给自己买个单反而另一方做现金计划时全然不知，到时家里会是怎样一番热闹景象。而关于历史收支的信息，就要靠家庭理财重心的下一个方面-收支分析-来收集。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;收支分析&lt;/strong&gt;是题主问题的原意，在这里不放在一开始讲的原因，一是因为前面已经有人说了不少我觉得都很对，尤其是各位关于需要多少会计知识的部分。在家庭理财中，收支起两个作用：1.收集关于每月净现金流入（总收入-总支出）的历史数据供现金流管理使用；2. 提供“按家庭成员”和“按消费种类”分类的支出数据，用于做纵向上的每月变动分析。&lt;br&gt;这里我没有提记帐，因为记帐实在只是一个手段。它为上面的两个分析提供基础数据。数据质量的好坏直接决定了分析质量。而电脑是按费用计还是资产计，老实讲就连有通用会计准则规范的企业财报会计，各个公司的做法也可以不同，更何况并不需要对任何家庭成员外人员负责的家庭记帐。&lt;br&gt;对于家庭来讲，唯一需要注意的原则是“一致性”，也就是说某一类花费这个月计的是娱乐开销，下个月就不能随便改成人情开销。&lt;br&gt;而你提到“记久了也并不比日记更好”，或许是因为你只注重了记帐这个数据收集环节，却疏于做真正对家庭理财有用的分析环节。&lt;br&gt;至于“反映资产状况”，作为家庭不必太过纠结。除非你有几套房产需要时刻关注它们的价值变动，普通中国家庭并不持有多少可以最终变现的资产，东西买了就是用到坏（甚至包括车子），最终不是给废品站就是给了亲戚朋友。因此我不建议设置任何资产类的科目在家庭记帐的系统中。如果很想真实反映资产状况的感觉，那就只把房子单独列出来吧，每年根据楼下链家对邻居家的房屋估值对自己家的房子重新定个价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后简单说说&lt;strong&gt;理财产品&lt;/strong&gt;。这里我用一个宽泛的概念，包括了存款，保险，基金，股票。前面提到，一切理财行为的出发点是现金流管理。所以无论理财产品给出多么优厚的条件，首先检验自己的现金流预测，不要存侥幸心理留下可能的现金流缺口。&lt;br&gt;简单的存款自不必说，我的父辈几乎只用这一种手段理财。&lt;br&gt;其他几类则需要比较复杂的财务知识，会计常识是不够用的。最好的办法是不管推销员如何口若悬河，直接索要详细的理财产品介绍，注意不是那种各种图片箭头夸张字体的宣传手册，是白纸黑字附有详细数据的产品介绍，找专业人士或金融行业的朋友计算潜在收益率和风险，为你出谋划策。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21701998/answer/19534037
</link>
<author>
带三个表
</author>
<title>
资本主义国家的记者受邀参与企业活动也收车马费吗？
</title>
<description>
车马费是你们贵国的特色产物。&lt;br&gt;资本主义国家记者如果收了车马费，被查出来可能会丢饭碗。&lt;br&gt;胡舒立在《美国报海见闻录》里曾写过，一个记者如果在采访中收了对方一个钥匙链，可能他就会丢掉工作。&lt;br&gt;你们做记者的肯定不理解。其实理解起来很简单，西方人喜欢制定规则，然后在规则下面玩。你们国家的人喜欢制定关系，然后再关系下面玩。&lt;br&gt;举个粒子：最近天津泰达四处送分，完全无视足球比赛的游戏规则，违背体育精神，欺骗观众。在英国大概球迷就反了。但在你们国家太正常了。因为泰达的哲学是——大家都在江湖上混，指不定哪一天会需要别人送分。泰达的哲学来自你们国家悠久灿烂的传统文化。&lt;br&gt;相信你会赞成泰达的做法，因为你是有一颗强烈耻子之心的贵国人。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
