<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20968564/answer/16828846
</link>
<author>
徐杰瑞
</author>
<title>
地震时住在高楼的人能采取滑翔伞自救吗？可能会面临哪些危险？
</title>
<description>
哈， 居然看到这个问题， 就我有限的滑翔伞经验来说， 主要可能有这么几个问题：&lt;br&gt;1.如何快速上到楼顶， 快速开伞， 快速准备起飞？&lt;br&gt;2.如何选择起飞方向， 时机， 并冷静完成起飞动作？&lt;br&gt;3.如何安全降落？&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一点， 滑翔伞本身连包加装具， 大概是15到20公斤， 如果你不巧不在顶楼， 那么扛起包来爬楼吧；起飞要求至少要有块平地吧， 一类伞大概长4到5米， 宽一米多， 即使你及其敏捷， 受过训练， 开包， 铺伞， 检查伞绳， 背背包， 戴头盔， 就位， 5分钟不算多吧？&lt;br&gt;第二点， 正常情况下起飞是在山坡上， 正对风吹来的方向， 前方不能有障碍物（当然了）， 风小了不行， 太大当然也不行， 楼顶一般是平的吧， 起飞其实不算太合适， 另外地面可能会有一些其他东西， 会妨碍你的助跑。好吧， 我算你运气和技术都极佳， 能够起飞， 如果是在城市里， 那高层建筑的密度， 弄不好刚起飞你就撞对面大楼上了。&lt;br&gt;第三点， 如果是地震的话， 地面基本上那就是一片狼藉， 正常降落需要一片空地啊， 在满地钢筋水泥上降落。。。你看着办吧。&lt;br&gt;另外， 滑翔伞下降速度是1米／秒， 在非平坦空地上降落， 撞击造成伤害的可能性还是很大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我觉得结论就是， 正常人用这种方法逃生可能性几乎为0, 当然， 如果拍电影， 特技演员在精确的计算和精心准备的情况下， 从城市楼顶起飞并安全降落， 那还是有一定可能的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20908856/answer/16572809
</link>
<author>
王艳
</author>
<title>
小职员在隔段里办公，中高层为何有单独的房间？
</title>
<description>
客观说，不全是因为等级，我一直有独立办公室，我认为这个原因只是为了方便我和别人确定薪水，方便打电话挖人，方便谁都可以进来和我谈心，方便我和老板沟通赔偿或投资问题，方便处理一些劳动纠纷之类不利于扩大的负面东西，方便和商业对象沟通，可以毫无避讳的直言某些数字，方便在有人在职期间，公司却已经想换掉他的时候，我可以很好的给替补候选人沟通晋升空间，方便沟通内退，最大限度省去赔偿，方便有女同事未结婚去堕胎，我好及时电话沟通慰问而不叫其他人知道，方便和其它总监副总沟通工作，比如之前有个女同事已婚，意外怀孕第二胎，想做流产，其上司是男的，直接跨级找我请假，不希望其它人知道这个事情，在她离开后我分机她上级告诉他，你手下有人要请假，不要问她原因，直接批就好了。。。。。这些时候我真感谢我的独立办公室，。。。。。。。。。。。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些好像都和特权无关都是份内的职务吧，我只是想说，独立办公室如果你看作是特权，你会很快失去你拥有的，反之，如果你看作是为工作提供的便利，你会得到更多，坐的更久。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20992370/answer/16829404
</link>
<author>
Tristan
</author>
<title>
国外球迷是如何看待布茨克斯的？
</title>
<description>
我看的大多是些专栏和博客的评论，感觉上国外球迷对他的球技很认可，在Zonalmarking和alas等一干懂球帝的推动下布斯克茨成为了踢球动脑的典型，但是很多球迷对他的表演也有很强烈的反感，因为这个镜头太搞笑，之后也由反感渐渐变成了恶搞，恶搞图太多了以至于直到今天还不断有新作品……当然你也很难把“全世界球迷”都揽进去，这是不严谨的说辞。另外确实很少有人谈及他的场外和场下，也很少见到有人会去妄加评判，这和一些天朝球迷有所不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;动辄把球场行为联系上升到道德品质层面是不理解竞技体育的表现之一，我并非说我们不应辨明球场上的行为好坏，能做到莱因克尔那样固然是好的，但是我们把这些事看得太重了。不妨把我前几天在微博和知乎群的说法放到这里：对球品这个（极具中国特色的）词不感冒，因为这个词看起来直接与个人道德捆绑。实际上足球从来就不是绅士运动，对抗中有大量游走于灰色地带的阴招，肾上腺素飙升的同时难免擦枪走火，球员为了胜利很多时候确实是“不择手段”，因为他们存在的意义就是——争取赢。我们对于恶意伤人动作应该给予惩罚和谴责，但是对于球员个人品性最好不要妄下定论，对待冲突更宽容一些为好，因为球品好坏make no sense。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举一些例子，当初米兰vs热刺一战加图索与对方助教（一个老头）冲突，不巧加图索有一个推搡他的动作被po到网上，顿时一群道德帝指责加图索欺负老人，人品恶劣，要知道加图索在场外可是出了名的好人哦，更何况，谁告诉你球场上是分老幼尊长的，那个热刺助教分明也是杀气腾腾嘛，我们干嘛不能就把这当做一次冲突？再有，一些平时被普遍认为“球品”很好的球员，一旦做出一些不符合某些人道德准则的事，立马就会被对立面的道德帝批为“伪君子”，到底谁是伪君子，想想看，这岂不是很可笑的呢？内维尔曾经因为在安菲尔德的疯狂庆祝被很多人批判，他当时的状况看起来就像一个歇斯底里的精神病患者，但是试问一下，如果一个球场里响起了你和你母亲乱伦的歌曲，你又会是怎么样的反应呢？为什么我们因为假摔就恨不能啖其肉，为什么我们要因为冲动就说人家是伪君子，为什么我们要因为一些极端状况下的极端反应就把这个人整个都打入万劫不复的地狱？为什么我们要因为一个近乎于竞技场的环境下所产生的行为（当然竞技场有他的底线和规则）就把他其余大部分的人生都定义为“道德败坏”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很有意思的地方在于，在竞技体育的对抗层面拥有强烈道德洁癖的人（再次声明我并非要求不辨是非，这段话仅针对喜欢把球场行为上升到道德层面的道德帝）往往很痛苦，因为伴随着和对手的较量，互相之间对污点的仔细找寻，他们通常会发现自己支持的一方也（很）不干净，那时候真正激怒他们的不再是对手，而是不够纯净却又无法批判的自己。再看看足球世界最标榜道德洁癖的英国人，想想他们的球员在场外都干过神马（那可是真正适合道德帝的素材），然后读一读这篇：&lt;a href=&quot;http://soccer.hupu.com/column/37298.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;还有什么是英格兰人干不出来的？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 当然英国人的脸皮厚到已经可以用自嘲来化解（这是一个优点，不是所有人都能做到）……&lt;br&gt;&lt;br&gt;PLUS，前段时间网易出的中超恶人榜也是一个很好的体现我们之中很多人竞技体育观的例子，我觉得这是一个很好的idea，但是从足球的角度来讲真糟糕，他把几十个球员分成四档，用天龙八部四大恶人的名号为其分类，以场均黄牌数量来分隔。恶，这样一个具有强烈道德指向的词用在这些球员身上，不否认他们文化素质不高，有些时候情绪控制也很差，但是这样真的合适吗？其中还有一些平日给人印象温和的球员，仅仅因为他们踢的位置是后腰需要大量战术犯规每4、5场比赛吃一张黄牌，就被贴上恶的标签，这算怎么回事呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;太多关于道德的讨论往往让我们不得要领，放轻松好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，因为那次捂脸，你可以把布斯克茨放进恶搞图，可以把他供进假摔万神殿，但是你没有资格对他的道德说三道四。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不好意思我又偏题了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19938164/answer/16823937
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
现在的欧洲人很懒吗？
</title>
<description>
欧洲人并不懒，只不过因为他们的法定工作时间比我们要短很多（以法国为例，法国的法定工作时间是每周35小时，默认包括每天2小时的午休，经济危机的时候，政府说要延长工作时间，法国人就罢工上街游行），所以从我们的角度看起来他们很懒——事实上中国人看全世界的人都很懒，中国早已成为全球每年工作时间最长的国家，这是片面追求经济增长，忽视民众幸福感的恶果之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，除了美国这样不在乎能源的国家之外，基本上发达国家的企业都有放暑假的习惯——不是因为他们懒，而是为了在用电高峰的夏季节约能源。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20900656/answer/16579415
</link>
<author>
付小贝
</author>
<title>
如何判断单反使用者是在装逼或是纯粹喜爱摄影？
</title>
<description>
装逼的重点在告诉旁人：“我有单反”&lt;br&gt;喜爱摄影的人重点在：“我要拍照”&lt;br&gt;我觉得上面很多答案带着一种特别不好的情绪，就是“不会用”的用户=“装逼犯”&lt;br&gt;诚然Auto或者P档用户很多，拍照两脚平齐，双手握机身之类的也很多。但不一定是“装B”，人家也许只是入门，或者刚买了相机就迫不及待上街拍照了，这不能给人家扣上“装B”的标签，而且其实有时候P或者Auto拿来抓拍啥的也不错啊，因为那一瞬间容不得你去调整参数了，为了满足“拍到”这个需求，有时候是要牺牲“拍好”这个需求的。现代相机的Auto档位基本能应付70%的“拍照”需求，当然要认真“摄影”，Auto神马的还是算了。&lt;br&gt;我告诉你真正的装逼犯是哪种&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.看到你的时候如果你拿着卡片机或者手机拍照，鼻翼附近会轻微抽动一下，随后露出一个隐约的“微笑”。左眼发射自豪射线，右眼发射鄙视射线看着你。灼烧你3秒后如果你和他对视了，他会强化输出这种射线，然后傲娇地抬高下巴以胜利者的姿态移开他的目光。并在转身后从鼻腔里发出“哼~~呵呵”的声音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.装逼犯佳能用户和装逼犯尼康用户见面就对掐，是那种势如水火祖传世仇的赤果果地对掐。如果他们对掐时出现了宾得/索尼/奥林巴斯/松下/适马/腾龙/图丽用户，他们会使用第一条中的灼烧射线同仇敌忾般鄙视这些用户。。。一个拿着450D+18-200的用户对边上α900+24-70ZA的人说：“干嘛买索尼啊，不专业的”这是一种什么样的人道主义关怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.Leica用户用第一条中的灼烧射线扫射所有其它用户的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.开口必提“红/金圈”“大光圈”“全画幅”三个关键词，对照片的关注点永远在“虚化”“锐利”“焦外”这些特性，而不是“构图”“视角”“拍摄思想”。哪怕拍个大场景风光也要用F1.4的，其口头禅为：“买大光圈镜头就要用最大光圈”&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.平日里就拍个花花草草，也要高速连拍开着，哪怕是5D2这种连拍速度不高的机器。拍敦敦沉的一个大理石雕像，放在那12级台风也吹不走的那种，也要高速连拍。且你经过附近的时候按下快门的手指就不曾抬起过，哪怕卡槽边上的提示灯已经亮了，快门已经不再动了。也不抬起他的手指。如果这时候你能很配合地投以惊讶的表情再配一个“哇”的声音，他马上就会潮吹的，相信我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.拍妹子对着人家指手画脚还上去直接动手给模特摆姿势的，还有只爱拍私房的“摄（色）影（淫）师（湿）”&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.只认识日系品牌却对高端货用户评头论足的。我曾在丽江看到位老先生用ALPA-12WA拍玉龙雪山，边上两个手持闪耀金圈的高端用户走过后小声说：“老家伙够有劲儿的，这种老古董破木头相机也扛上来。。。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.奉行“大就是专业”这一原则的。比如NEX7+E24用户被D90套机用户说教了一路光学取景器才专业这种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/qian-chen-15&quot; data-tip=&quot;p$b$qian-chen-15&quot;&gt;@前尘&lt;/a&gt; 同学补充：喜欢用raw格式，然后还不后期，直接导出来，然后在各大论坛吹raw有多牛逼，鄙视说教用jpeg的新手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;====以上，欢迎补充====
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20986386/answer/16827803
</link>
<author>
JJ Ying
</author>
<title>
为什么 Dribbble 上那么多好看的 UI，真正用到软件上的很少？
</title>
<description>
除了特别牛逼的那些工作室和设计师，我猜想很多 Player 在发作品时的心路历程如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 啊！接到个单子，很有意思，让老子设计个屌一点的界面 / 图标给你看看&lt;br&gt;2. 神马？这么牛逼的界面你个傻 X 客户说不好看  / 太花哨 / 实现不了？&lt;br&gt;3. 好吧，那老子忍住掀桌子的火气按照你的要求改一下。&lt;br&gt;4. 你大爷的，终于改完了，但是老子觉得没我原来做的好看啊混蛋！&lt;br&gt;5. 飞机稿不能浪费了，细化一个截个图发 Dribbble 上去，一个小时就能进 Popular 榜，到时候让你个傻 X 客户后悔去吧，谁让你不选我做的方案，哈哈哈~&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外还有更多的是连实际项目都算不上的个人练习，所以说 Dribbble 很大程度上是个给设计师们自己意淫的舞台
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20978259/answer/16827651
</link>
<author>
权力
</author>
<title>
地震搜救都是怎么进行的？
</title>
<description>
我现在的职务是应急救援队队长，我们队是地震、洪水、矿难、山林火灾救援的专业队伍，当然主要救援方向还是地震。由于距离较远，这次地震并没有派我们过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我很怕回答这个问题，尤其在透露职务的情况下回答，因为并没有实地救援经验（我07年离开成都， 我们队是08年汶川地震后成立的），且文字表达能力一般，很怕回答不好。但这个可能是知乎上极少数关乎我专业，且不涉密能回答的问题了，试着回答一下。鉴于这是一大摞书都难以全面回答的问题，我只大致说一下。重点说我们专业救援队的搜救行动是怎样开展的（行动原则，先易后难、先人后物什么的也不说了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      就像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@田浩&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/tianhao&quot; data-tip=&quot;p$b$tianhao&quot;&gt;@田浩&lt;/a&gt;说的，到达现场后，上级指挥机关会根据我们救援队的人员、装备数量和现地情况为我们划分任务片区。受领任务后，我们随即会按程序开展救援行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;行动开始时，指挥员会对任务区域进行细致划分，通常按照由近至远的顺序，之字形划分为1—N号区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;      首先要做的是开设行动基地。&lt;/b&gt;再紧急，这一步也是要做的，开设基地的位置会选在空旷、开阔，不宜受余震危害的区域，毕竟这里是大本营，所有队员要在这里集结、出发、食宿，所有装备要在这里维修、保养、充电、加油，被救人员会首先被带到这里进行先期治疗。基地开设的内容：设置指挥所，架设无线电指挥平台，设置装备准备、保养场地，设置医疗卫生场地，设置食宿场地等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;     开设行动基地的同时，派出侦检搜索组。&lt;/b&gt;侦检搜索组的任务有两个，侦检和搜索（这句好像是废话）。侦检是指使用漏电检查仪、有毒有害气体探测箱等装备检查目标区域有无漏电、漏气、失火等危险情况，并进行危险排除、标记示意或警戒隔离。这一步是在目标区域行动的第一步，以确保后续救援队员的人身安全。搜索就是检查目标区域有无幸存者，方法有人工搜索、仪器搜索和犬搜索。这些搜索方式都是多措并举、相互补充的，以确保没有遗漏。举例说明：在目标区域通常会首先使用红外生命探测仪，它的原理是利用温度差检测有无人员幸存，优点是快速、便捷，缺点是无法准确定位；红外探测到大致方位后，会使用雷达生命探测仪，它和红外生命探测仪优缺点互补；探测到具体位置后，如无法肉眼直视，还会使用蛇眼生命探测仪，观察幸存者周边的具体情况。侦检搜索组在发现幸存者后，会向基地汇报，并在现场做出标记，这种标记是国际通用的，示意幸存者的位置、数量等。汇报、标记后侦检搜索组会接着往下履行自己的任务，营救任务由指挥所派专门人员开展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;      担负营救任务的队员按照其装备配备，可划分为破拆顶撑组、高空救援组和工程机械组。&lt;/b&gt;指挥员会根据侦检搜索组的情况报告，视情派出一个或多个小组配合实施营救。破拆顶撑组可对混凝土墙、石板等实施凿破，对钢筋、铝合金、铁管等进行剪断，对打开的救援通道进行固定，主要配有凿岩机、液压剪断钳、千斤顶等几十种装备，以针对各种不同情况，这个组是救援行动的主力。高空救援组主要针对困在楼上或埋压在较高位置的幸存者实施营救，配备各类攀登和索降器材，营救的方法包括背负式、吊床式等等，其中吊床式是指将幸存者固定在担架上，利用绳索将担架以正常姿态降下。工程机械组，顾名思义，配有装载机、挖掘机和推土机，向灾区机动时用于打通道路，人员营救时用于上层、外围废墟的清理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;      人员救出后，会第一时间送至行动基地进行医疗救护和心理疏导。&lt;/b&gt;我们队伍里也有专职人员，但主要还是要依靠救灾现场的流动医院和心理专家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      地震搜救行动大致叙述起来就是以上了。感觉这么一说还是很简单的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;      救援行动包括救援队伍的训练、建设，我认为关键点有两个：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;      一是装备配备。&lt;/b&gt;非专业队伍拿着铁锹、搞头去救援就好像拿着刀枪棍棒去打仗，也能打的死人，但打的不快、效率不高；而专业队伍则像拿着各类长短火器，只要有子弹，自然要高效很多。装备的事关键，但是不难，就是花钱的事。08年汶川地震以后国家在这方面的投入加大了很多很多，像我们一个省级救援队，国家大概就投了将近三千万的样子，装备配的很齐、很系统，训练实践中感觉也很好用、管用。我是这个队的首任队长，干这个说实话内心很矛盾，一方面天天研究这个训练这个很想真刀真枪的试一试，另一方面又宁愿闲着也不愿我们的家乡和同胞遭受苦难。这次雅安地震我们也没去，国家级的救援队、四川和周边省级的救援队以及成都军区的一些力量，很够了。说实话还是很想去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;      二是指挥决策。&lt;/b&gt;这个是关键点，也是难点，我国救援队和外国救援队（尤其是日本）的主要差距就在这里。简单解释一下，其实大家装备都差不多，操作使用装备也并不难，但是，在救援行动中、发现幸存者后，使用什么装备、从哪个位置下手实施救援，能最快捷将人救出且最大限度的避免二次伤害，就体现水平了。比如说，一间平房倒塌后形成的黄金三角里有一个幸存者，那么我们是从上面挖下去呢，还是从旁边凿个洞进去？哪个快？哪个不容易形成二次倒塌？这种指挥决策能力是最关键的！而且这种能力主要来自于指挥员一次次的救援实践（一些建筑知识也能帮助培养此类能力），靠训练是很难训练出来的。这也是小日本的救援队为什么那么厉害，人家确实天天搞，搞着搞着就厉害了。不过我一点也不羡慕他们，我宁愿我没那么厉害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我现在人在外地，手头没有教材资料，写的可能不准确、不细致，大家凑活看。写出来的主要目的是想让大家对专业队伍的救援行动有所了解。如果某一天，他们救援的时候你就在旁边，也可以相对熟悉的提供帮助。明天上一些图，大家看了对这个问题会更容易明白些。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20990103/answer/16821709
</link>
<author>
郑互利
</author>
<title>
如果猫这个物种拥有智力，发展出文明来，会有什么样的特点？
</title>
<description>
许多读者认为给人做绝育很残忍，影响了它们“生命的完整”，但这只是从我们猫类的角度出发。人不是猫，没有传宗接代的观念，而且可以随时发情，并对其生理状况带来很大影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，无论对流浪人还是宠物人，绝育都有许多好处：&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如它们不会感染通过性行为传播的疾病；&lt;br&gt;&lt;br&gt;让人从因发情而引起的紧张、烦躁、食欲下降的情绪中摆脱出来，恢复原来的活泼天性；&lt;br&gt;&lt;br&gt;公人来说也会改掉用前爪乱挠发泄的习惯；&lt;br&gt;&lt;br&gt;避免盲目繁殖，控制人的数量，提高他们的生活质量才是为宠物人做绝育的终极目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，为宠物人进行绝育不仅是有必要的，而且恰恰是不残忍的，是仁慈的，是每一名人主都应该提起重视的大事。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20990103/answer/16821189
</link>
<author>
秦烁
</author>
<title>
如果猫这个物种拥有智力，发展出文明来，会有什么样的特点？
</title>
<description>
基本情况：球类运动和跳高跳远记录被大幅度刷新。鱼类濒临灭绝（评论提醒我鱼类养殖业应该非常发达，所以应该不存在鱼类濒临灭绝的情况）。肾病成为主流疾病。美甲店大幅度发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;猫口构成：猫咪世界猫咪按品种划地而治。&lt;br&gt;美国成为美国短毛猫聚居地，英国是英短（黑猫受到歧视），中国是黄狸猫聚居地。俄罗斯是蓝猫为主，加拿大无毛猫为主（移民率高因为太冷）&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会问题：&lt;br&gt;1、春季高发强奸案&lt;br&gt;2、纯种猫的美短、英短、异国短毛等猫歧视各种血统不纯正的猫。&lt;br&gt;3、毒品猫薄荷致死：喵民日报社论：《要严打毒品猫薄荷，捍卫喵民身心健康》&lt;br&gt;美国宪法第三修正案：《保护喵合法持有猫薄荷的权利》&lt;br&gt;                            经典案件：1973年 人民 诉 罗伯特·喵威尔&lt;br&gt;                                            罗伯特·喵威尔 是芝加哥24区的猫薄荷大亨，拥有众多合法产业掩盖下猫薄荷产业，由于宪法第三修正案的存在，猫薄荷持有并不违法，但是猫薄荷的贩卖必须经由联邦认证的正规药房销售。由于正规药房的剂量限制和价格等因素，以罗伯特·喵威尔为首的黑市商人在古巴种植大量猫薄荷并通过喵体携带等违法方式走私猫薄荷，并通过合法的产业洗钱。间接造成了芝加哥地区猫薄荷使用过量导致的死亡事件在20年内增加30%。 1973年5月23日，MBI（Mowderal Bureau of Investigation）；联合古巴警方在一次突击检查中逮捕了罗伯特·喵威尔的心腹 哈利·喵斯特 ，并策反他使其成为污点证人。30日，警方以非法贩卖猫薄荷逮捕了罗伯特·喵威尔。但是由于控方在取证时没能找到罗伯特账簿，而哈利也在最终庭审时推翻了之前的供述，声称受到了警方的刑讯逼供。控方随后以非法持有大量猫薄荷控诉罗伯特·喵威尔。其律师以宪法第三修正案 喵有权合法持有猫薄荷为基础进行辩护，声称当获得猫薄荷的渠道不能确认时，也要维护喵合法持有猫薄荷的权利，经过长达1年的庭审，由于没有新的证据证明罗伯特有销售猫薄荷的行为，法官同意根据宪法第三修正案判决。最终罗伯特·喵威尔无罪释放。&lt;br&gt;                     ——————《美国经典案例解读》，1992年第三版，第34页，作者：勒布朗·喵·怀特&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;主流电视节目：《非诚勿喵》，主持人孟喵（加拿大无毛猫后裔）&lt;br&gt;                        Can u feel it!!!!!!&lt;br&gt;                         有请24位美丽的女嘉宾！今天第一位男嘉宾是来自百合网的 郑天喵先生！&lt;br&gt;                         郑先生在皇家猫粮集团担任董事长家厨师长司机的职位，长年身上飘着新鲜猫粮味，他认为这是他最好的标志。座右铭是：我为自己代言。&lt;br&gt;宋雪山：男嘉宾你好，我觉得你是在装B喵。现在都什么年代了喵，谁还吃皇家喵？&lt;br&gt;郑天喵：喵，先表达一下我对非诚勿喵的诚意！女嘉宾，我只是简单地介绍一下自己喵，并没有炫耀的意思喵。&lt;br&gt;宋雪山：那就拿出点儿诚意来喵，送在场美味女嘉宾一斤皇家轻盈体态啊喵！&lt;br&gt;乐喵：雪山，雪山喵！你这样太有攻击性了，虽然是春天我能理解你的心情喵，但是你要知道，男喵能接受你这么泼辣的是不多的喵，男嘉宾别怕她，她一般见了自己喜欢的喵就会这样，你看前几期节目就知道。&lt;br&gt;孟喵：男嘉宾，我送一你句话喵，一般给女嘉宾送猫粮的都没有好下场，除非是凌采EVO。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;性观念：非常开放。春天，一个眼神，一声喵，一个可口的炙虾罐头就可以为你带来一个软妹子。&lt;br&gt;             社会比较母系，许多孩子只知道母亲是谁，不知道父亲是谁，愿意结婚的很少，崇尚精神和肉体的绝对自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;猫屎：高贵的喵是不会自己铲屎的，铲屎的工作主要有一种叫人的生物来完成，这种生物由于智力水平的低下和天生的对猫屎的生理反应成为了喵社会的铲屎生物，平均每个接头公共厕所会配备1个人。高档写字楼每个坑都要有一个人专门负责铲屎。人寄居于猫厕所，也有学识丰富的猫用一个古老的词汇称人——“屎壳郎”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;饮食文化：崇尚生、鲜、腥，日本料理是全世界喵都爱的美食。&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术革新： 《十大改变我们生活的科技》节选——喵噗网—科技频道&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mowpu.com/Tech/123412#22134&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;mowpu.com/Tech&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/123412#22134&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;                  第一名  无线键鼠设备&lt;br&gt;                   也许很多喵不知道，在1969年之前，在无线键鼠发明之前，喵类社会的社会生产率只有2013年的20%，由于喵天生对于线的破坏欲望，在计算机发明之后，喵的工作效率提高非常有限。根据1965年的统计，电源线，键盘线和鼠标线的寿命在全球范围内平均只有1个星期，在当时最主流的职业培训是让喵克制咬线的本能。从1966年，美国《Mimes》杂志书榜我们不难看出这种趋势，当年的经管类畅销书第一名是《麦肯锡商务工具箱——如何与线打交道》，第二名《线是工具！不是玩具！》，第三名《送给加西亚的线》。而在喵的教育体系中，也存在着从小学就开始的关于保护线的教育。斯坦福大学公开课《线性工作法》曾在1968年创造单堂课旁听喵数超过10000喵的记录，多家电视台实时转播，预计在当年观看此课的喵数不低于1，000，000喵。&lt;br&gt;                     但是这一切，在1969年5月11日的一天彻底改变了！无线通讯技术的奠基喵——戴安·洛克喵德教授在《计算机前沿探索》发表了史无前例的文章《通过2.4-2.485GHz ISM无线频段制造无线设备的可能性研究》一文。世界从此与众不同！科技界掀起了无线设备谈论打热潮。鸡肝谷是美国信息技术的前沿阵地，诞生过 三文鱼、 木瓜等今天震撼世界的科技公司，但是没有一家能够动摇当年 猫抓板科技技术股份有限公司的地位。再与戴安·洛克喵德先生接洽后，1969年8月12日，猫抓板公司CEO 斯诺·牛排先生首先制造出了世界上第一套无线键鼠设备。这是继计算机之后喵类的第二场技术革命！也是一场史无前例的技术革命！从此喵告别了每天与线斗争的日子，喵在工作中再也不用压抑自己的欲望！当天，美国股市上扬1000点，猫抓板公司股票涨了3倍……（感谢微博上的好友提醒我这个点子）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20969819/answer/16792421
</link>
<author>
谭力凯
</author>
<title>
如果每一代鸡都砍掉两只脚若干代小鸡会不会没脚？
</title>
<description>
不行 &lt;br&gt;题主的设想是典型的李森科式的伪科学遗传学理论&lt;br&gt;说个段子不保证真实性&lt;br&gt;朗道对李森科说，你的理论是不是说如果我们把每一代小牛的左耳割掉，那么某一代以后，小牛生下来就没有左耳了？李森科说，是的，朗道又说，那么为什么我们现在还有处女呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%89%B9%E7%BD%97%E8%8F%B2%E5%A7%86%C2%B7%E9%82%93%E5%B0%BC%E7%B4%A2%E7%BB%B4%E5%A5%87%C2%B7%E6%9D%8E%E6%A3%AE%E7%A7%91&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;特罗菲姆·邓尼索维奇·李森科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20976405/answer/16779402
</link>
<author>
JJ Ying
</author>
<title>
什么是响应式布局设计？
</title>
<description>
很久很久很久以前，每个人都只有一件衣服（ Website），不管你有钱没钱大家每天都只穿这一件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有人发明了舞会（移动互联网），大家都争先恐后地想要参加，于是一个做「开发」的裁缝忽悠人们说进舞会最好订做一件专门的礼服（ Mobile Site ），大家想想也对，上班和出去哈皮都穿同一件衣服多无聊啊，舞会就要有舞会的样子。于是乎只要有点闲钱的人都做了礼服，他和原来那件叫做 Website 的衣服是完全不一样的，&lt;b&gt;面子不一样，里子也不一样&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来舞会的种类越来越多了，很多人被迫做了好多好多件礼服，于是又有一个叫做「前端」的裁缝站出来说你们每年要新做那么多衣服，多费钱啊，而且一出门钥匙啊皮夹子啊名片都要在不同衣服里换来换去多麻烦。你看，我们新发明了一个手艺叫做「Responsive Design」，只要把你原来那件衣服稍微那么一改，以后去哪个舞会都可以只穿这一件衣服，衣服的&lt;b&gt;里子永远都差不多，但面子可以按照要求自适应不同的舞会&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是所有人都开始换上这种响应式的衣服了。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20710395/answer/15929923
</link>
<author>
JJ Ying
</author>
<title>
有什么 Photoshop Extensions 能有效提高工作效率？
</title>
<description>
谢邀~&lt;br&gt;不过我自己觉得很受用的 extension 只有两个，第二个严格意义上还不算是 PS 的 extension&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;GuideGuide&lt;/b&gt;&lt;br&gt;帮助画网格辅助线的&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://guideguide.me/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;GuideGuide&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/05/16055057b5c8b6e73ee94c8c501e9149_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;264&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;264&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Slicy&lt;/b&gt;&lt;br&gt;切图小能手&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/93/4093e6a302f326c4d90ef626ecaa0656_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;593&quot; data-rawheight=&quot;453&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;593&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/40/93/4093e6a302f326c4d90ef626ecaa0656_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;另外无责任推荐 3 个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;WebZap&lt;/b&gt;&lt;br&gt;网页设计用的一些工具&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://webzap.uiparade.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;WebZap - Photoshop panel plugin for web developers&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;CSS3PS&lt;/b&gt;&lt;br&gt;将图层样式转成 CSS 代码&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://css3ps.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;CSS3Ps - free cloud based photoshop plugin that converts layers to CSS3 styles.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Dmonzon Tools&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一些小工具集&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://dmonzon.com/freebies/12-photoshop-tools/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;dmonzon.com/freebies&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/12-photoshop-tools/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Updates:&lt;br&gt;这个新出现的 Scripts 必须补！&lt;br&gt;&lt;b&gt;Corner Editor&lt;/b&gt;&lt;br&gt;补充了 Photoshop 一直以来缺少的圆角编辑功能，神器啊！&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://photoshopscripts.wordpress.com/2013/02/03/corner-editor-photoshop-script/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;photoshopscripts.wordpr&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ess.com/2013/02/03/corner-editor-photoshop-script/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20857098/answer/16820171
</link>
<author>
东平
</author>
<title>
Kraftwerk 这样的乐队，演出的时候四个人在台上具体在做什么？
</title>
<description>
不光是外行看不出来，Kraftwerk的舞台设置内行一样有很多讨论。&lt;br&gt;要明白Kraftwerk在台上干什么，我们得先看看几十年来Kraftwerk在台上用什么，他们台上的设备基本代表了电子音乐几十年的变化：&lt;br&gt;&lt;br&gt;70年代：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/32/a43263f5ce04958f61baf2b26533d4bf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;517&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;517&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a4/32/a43263f5ce04958f61baf2b26533d4bf_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;80年代：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/eb/d3eba72f6e96d7d7000e18a30bfed28c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;469&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;469&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/eb/d3eba72f6e96d7d7000e18a30bfed28c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;90年代：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/60/7960aa999bc781def1ae3f37938bb221_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;564&quot; data-rawheight=&quot;377&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;564&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/79/60/7960aa999bc781def1ae3f37938bb221_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;2000年代初：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/75/1375df89078227034d5672dde5e567c8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;501&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;501&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/13/75/1375df89078227034d5672dde5e567c8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;如今：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/67/7b675a0809cf13523241d8bd9247fa3e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4608&quot; data-rawheight=&quot;3456&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4608&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7b/67/7b675a0809cf13523241d8bd9247fa3e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;可以明显看到的就是舞台上所用的设备越来越精简，原因大致如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;七八十年代时舞台上的设备基本就是制作专辑时的设备，现场演出很大程度上还原了制作时的操作。除了实时演奏出旋律和节奏之外，音乐家还需要实时对所演奏的音色进行控制。基本上一切声音都是在现场从零开始演奏出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入90年代后，随着MIDI技术（数字音频控制协议）、数字音频合成技术等一系列数字技术的逐渐成熟，舞台上出现了大量的数字采样器，数字效果器等设备，设备的单位体积逐渐变小，使得现场演出能够使用结构更庞大更复杂的系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时随着工作工序的复杂化，导致事先做好的“预设”音色、效果、序列等设置逐渐增多，这时一个当代电子音乐制作中重要的概念——“Loop（循环乐句）”逐渐成为了电子音乐制作/表演的主流手段（Loop的理论与实践很早就有，但直到八九十年代才得以依托数字技术得到广泛应用）。顾名思义，Loop可以简单地理解为一小段（通常是几小节）信号的重复循环，最常见也最容易识别的Loop就是节奏部分（通常是鼓）。&lt;br&gt;举个例子，比如下图是一个4小节鼓节奏的音频波形，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/a5/80a581d22d569b7297af6e63ad428404_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;216&quot; data-rawheight=&quot;190&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;216&quot;&gt;将它循环播放就形成了连续不断的鼓节奏（复制粘贴......），音乐家就可以誊出手来干别的事情了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/05/9d0501c70e8cd35590154920ffcbba48_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;853&quot; data-rawheight=&quot;188&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;853&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9d/05/9d0501c70e8cd35590154920ffcbba48_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了音频信号以外，用来改变音色或音效的控制信号也可以用Loop的概念进行控制。Loop技术的引入免去了很多重复性的工作，使得音乐家可以更多的对音乐的其他部分加以控制（例如对音色的实时调整、Loop本身的进出时机、Loop之间的排列组合变化等等），但在解放重复劳动的同时，相对机械重复信号的使用也使得电子音乐现场表演逐渐脱离传统音乐上“演奏”的概念，形成其独立的表演方式与审美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入新千年，计算机技术的飞速发展使得大量的音源、效果器、音频工作站都可以通过CPU运转，想做出音乐只需要一台电脑就够了。所以从图上看Kraftwerk在2000年之后的舞台设置就是四台笔记本电脑，但实际情况是在现场表演之前，音乐家事先通过各种设备做出大量的Loop，将这些“素材”存在电脑或其他存储介质里，现场通过电脑里的数字音频工作站与硬件控制器对这些“素材”进行对接、控制与调整。另一些信号处理器或效果器在后台，台上的音乐家只需要通过控制器就可以对其进行控制，所以不用摆到台上了。Kraftwerk在2000年代初使用的舞台设备包括：&lt;br&gt;Sony Vaio笔记本电脑&lt;br&gt;Steinberg（现已被Yamaha收购）Cubase数字音频工作站&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/36/b736e018b39ecee5f15446a5d3244d82_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1265&quot; data-rawheight=&quot;876&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1265&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b7/36/b736e018b39ecee5f15446a5d3244d82_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;以及一些小型控制器：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/8a/dc8ab80f6b9f2efa3f9c0c332b86ad1d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;551&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/dc/8a/dc8ab80f6b9f2efa3f9c0c332b86ad1d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/c5/95c5976c7eec7a4d609d9bf17f527032_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;501&quot; data-rawheight=&quot;323&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;501&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/95/c5/95c5976c7eec7a4d609d9bf17f527032_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/4d/854dd9ef6aa4b5a95b9e5320de19565a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; data-rawheight=&quot;278&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;475&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/85/4d/854dd9ef6aa4b5a95b9e5320de19565a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;使用触控技术的控制器很快就代替了笔记本电脑，如今Kraftwerk的现场已经连笔记本都没有了，他们现在使用的是类似于Emulator一类的信号控制器外加一些其他的MIDI控制器。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/03/ec03f75d0b49920dd7dca69d55f400d1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;728&quot; data-rawheight=&quot;379&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;728&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ec/03/ec03f75d0b49920dd7dca69d55f400d1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但无论设备怎么更新换代，直到现在Kraftwerk的现场演出仍然没有脱离电子音乐以Loop为中心的演奏方式。除了现场的人声以及小部分现场演奏的旋律之外，绝大部分的现场音频全部来自预先设置好的Loop。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实大部分的主流电子音乐现场的演出方式都是这样，只不过相比Prodigy这样的电音乐队来说Kraftwerk的现场视觉风格有一些现代主义气息，机械单调统一的印象使得观众很容易开始思考音乐家在台上究竟干什么。但是对于很多乐迷来说，观看Kraftwerk现场的最大意义就在于瞻仰电子音乐的祖辈级人物，他们在台上干什么其实不重要......
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20976126/answer/16781029
</link>
<author>
谭力凯
</author>
<title>
五花肉是怎么形成的？
</title>
<description>
嘛 我就说解剖忘光了很丢人 感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@赵世奇&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zombie&quot; data-tip=&quot;p$b$zombie&quot;&gt;@赵世奇&lt;/a&gt;指正&lt;br&gt;位于腹底的是奶腹肉  不好呲&lt;br&gt;位于腹侧壁的才是五花&lt;br&gt;以下为引用&lt;br&gt;肋腹肉位于背腰肉的下方，是在硬腹侧壁和软腹侧壁上的肌肉。在硬腹侧壁上的称硬肋，在软腹侧壁上的称软肋。此部位最典型的肌肉为一层肥肉夹一层瘦肉，红白相间，共计5层，五花肉因此而得名。五花肉由胸壁肌和腹壁肌所组成。胸壁肌有肋间外肌、肋间内肌和后背侧锯肌；腹壁肌在腹侧壁共有3层，由外向内为腹外斜肌、腹内斜肌和腹横肌。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://pig.xumu001.cn/tech/tz/2012-06-25/1075_3.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;猪的基本解剖部位&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;————————充满羞愧的昏割线——————————————————————&lt;br&gt;额`````````五花肉是猪腩肉 就是猪肚子上的肉&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/12/4c120b92ea59726a64cbf368ad4a995c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4c/12/4c120b92ea59726a64cbf368ad4a995c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;如上&lt;br&gt;最上边是皮肤 皮肤下是皮下脂肪&lt;br&gt;再下边是腹外斜肌&lt;br&gt;然后又是一层肌间脂肪&lt;br&gt;然后腹内斜肌&lt;br&gt;然后又是脂肪= = &lt;br&gt;然后是腹直肌&lt;br&gt;大概是这样 解剖学神马的忘光了求轻喷&lt;br&gt;所谓五花，就是这样一层肉一层脂肪的堆叠出来的&lt;br&gt;应该大多数的哺乳动物的腹部肌肉都是如此分布的&lt;br&gt;人身上？嗯`````````人身上主要是依靠不要锻炼长出来= = 比如我这样站起来1块腹肌坐下去3块腹肌的主&lt;br&gt;话说 题主问这个难道是想吃人肉么！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19579323/answer/16656690
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
史玉柱是一个怎样的人？
</title>
<description>
跟着冰河的做点儿补充吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我去了《征途》的发布会，发布会前同行的游戏圈记者们谈及征途和巨人，基本上都带着鄙薄的口气——这实在也不能怪我们，我们毕竟还觉得游戏行业总也有专业性在，盛大上市之后各种有钱老板扎堆儿往里冲然后纷纷死成屎，笑话看了没有一百个也有八十个。当年史老板说做游戏，得到的评价就和老罗锤子发布会当天得到的评价差不多，你一个外行人冲进来，你懂么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来发现史老板真懂，而且比大多数人都懂，只能折服，而且是属于被打到口服心服那种。《征途》大获成功后我也在反思，当年的游戏行业在传统行业面前真的是太嫩了。和史玉柱这种级别的人相比，当年的游戏行业绝大多数从业者无论从对用户的把握（当然书面一点来说的话就是“对人性的洞察”）、渠道推广的经验（巨人的地推团队结结实实地给全行业上了一课）、宣传的手法等任何层面都相差太远，岂止不在一个数量级上，简直就有点像成年人看一群小孩儿在过家家。那么当一个大人闯进来的时候，相当于是用自己的行为来给这些怀有莫名优越感的孩子们上课，这听起来有点儿丢人是吧，但是当时我就是这么想的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为很多游戏公司的第一个成功产品都带有极大的运气因素，换句话说，产品成功的原因和开发者当初的设计并不完全相符，有些是误打误撞，有些是柳暗花明，有些则纯粹是借了时代东风。但《征途》是从一开始就认准了路，扎下去，然后成功，所以从行业角度上讲，我非常佩服和欣赏史老板（虽然这和我对游戏的价值取向不同），简单来说，我甚至觉得当年的情境就好像一辆坦克开进了一个印第安营地，用履带和穿甲弹告诉我们：“ 嘿，真实世界是这样的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;人人皆称史玉柱坏了游戏行业温良恭俭的风情，我觉得这有点儿像是往自己脸上贴金——更直白一些说，很多人之所以没有这么做，并非是因为道德规范，而纯粹只是没他聪明而已。我看到过无数所谓的 “行内人士” 被《征途》启迪之后，所作所为比他更无下限十倍乃至百倍，反过来再看他，倒始终有气魄和底限在。从这个意义上讲，他和更多人的区别并非道德，而是敏锐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于发布会，最后补充一个细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发布会结束后晚宴是在黄浦江的一艘游轮上，上船先吃饭，吃饭的时候史老板神秘兮兮说一会儿有惊喜，饭毕，有人把我们带出船舱，船已经行至外滩最繁华的地段，正当我们欣赏外滩风光的时候，东方明珠和金茂附近忽然开始猛放礼花，一时间五彩斑斓、好不美丽。在场的记者们纷纷惊叹，赞史老板不但财大气粗，而且牛逼到能在外滩附近放烟花，真是豪客手笔。后来我抓到他们的市场负责人表达了我的赞扬，他笑笑说：“那不是我们放的，是上海为了迎接APEC放的烟花。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我就觉得这个人厉害到一定程度了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20975979/answer/16813302
</link>
<author>
方适
</author>
<title>
如何评价一个平面设计师的好坏？
</title>
<description>
不会忽悠客户的文案不是一个好设计师&lt;br&gt;================&lt;br&gt;题主更新，发现跑题了，招聘的话，我的方式是看其以前的作品，但更重要的是布置一个切合我们需求的却又需要其他同事简单帮助的题目，就在公司做，同时可以观察他是否能够和其他同事进行比较顺畅的沟通，完了看作品，符合意向要求就要了吧，毕竟还有试用期，不少设计师在性格上都挺奇葩，再看吧。而且如果是自己的品牌招募，那沟通能力就更重要，你的意图他不能领会，这不白搭么？执行能力肯定是能提升的，哪怕从模仿开始，但前提是你和你的设计师都需要海量的看，研究，分析，然后在彼此的坚持和不断的自我否定中碰撞出火花。所以，性格和长相很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下，设计师的审美和执行能力在我看来一等一的重要，但也见过很多画面完美却难以对客户表述优点的设计师，窃以为设计生涯对我有很大帮助，提高了审美能力和品位，学会了抓住核心一击命中，懂得观察客户的许多细节从而把握其心理和喜好。现在很多设计师干得最多的就是躲在屏幕后面大骂客户傻逼不懂欣赏，可第一需求你都无法抓住又何从让更多人理解你的美。所谓设计，不知能不能理解为设下圈套，以计谋客，毕竟设计更多的依附与商业而存在，不似绘画等更原本的艺术形式起点高。你不是完全的艺术家，但如果能凭实力无限接近，那你就牛逼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做过5年设计，自认为审美还算不错，设计的创意和执行水平也还行但手下不少人比我强，但能让我在22岁年纪就能在一家年营收过2000w的设计公司做设计总监的原因：第一、我会用相当长的时间和客户反复沟通想法，就算心不在焉也可以显得专业，关键是要提出自己的建议；第二、我宁愿花半个小时跟客户解释为什么这个电话号码不能再放大，为什么这个底色不能用红色，为什么别老提奢华高贵典雅---也不愿意花一分钟把字改大些---而且，通常我都能说服他们，不管是不是我亲手设计的东西，很多时候都能一稿过，主要还是靠这张嘴和假装诚挚灼热一切为客户着想的小眼神。另外，我入职后招聘的设计，几乎都是姑娘，都还算好看，除了满足自己的眼睛外，还靠她们的撒娇神技过稿。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19884189/answer/16816407
</link>
<author>
Sheldon
</author>
<title>
苹果公司为什么要向股东发放数额巨大、几乎等于其全部现金储备的分红？
</title>
<description>
现金不能生钱就是死钱。苹果的一大难题就是死钱太多（有多少公司盼着也能有这么个难题）。苹果市值三千八百亿，book value一千三百多亿，现金就有一千四百五十亿，其中大概一千亿在海外。苹果的Capex每年一百二十亿左右，红利一百二十亿，Account Payable不超过四百亿，运营的现金流正五百亿。所以苹果的现金流基本就能玩转运营、Capex和发红利。苹果可以被看成有两部分，一部分是运营，很能生蛋，Return On Capital很高，另一部分是一百多亿的现金死钱，只能长毛。要让死钱生蛋，无非几种选择：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;兼并其它公司。苹果一向非常谨慎，没有鲸吞别人的传统。Einhorn说Apple象大萧条时期的老祖母，很神似。不过我觉得这是好事情。为追求大而鲸吞别人通常会出现消化不良。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加大投资力度。比如大兴土木，盖个阿房宫。但投资要看回报，现在苹果看不出有什么值得花大笔现金的投资机会。苹果计划兴建的总部也不过耗资五十亿。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;发红利给股东，让股东拿钱去生蛋。缺点是股东需要为红利交税，可以高达40%以上。虽然还钱与民，但并不是最有效的。所以苹果只是发放一百二十亿的年度红利，相当于3%的股息。这点小钱仍然消耗不了苹果庞大的死钱。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;购回公司股票。这是对股东最有利的一招，因为股东不必为此交税。苹果拿出六百亿来购回股票，按今天的价格就是公司16%左右的股份。如果其它因素不变，公司股票数量减少16%，就意味着股价增加16%。如果股东持有一年后套现，他只交20%的税，然后可以拿钱去生蛋。如果股东不套现，他不须交税，但他的股票价值却增加了16%。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;为了购回六百亿的股票，苹果需要六百亿的现金。但苹果在美国没有六百亿。海外的钱拿回美国要上35%以上的税。另一方面现在债券利率太低了。美国10年国债只有不到2%的利息。所以苹果宁愿借钱花1%－2%的利息去购回股票，还钱与民。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20711496/answer/16278203
</link>
<author>
maggie
</author>
<title>
零基础如何临摹一副油画？
</title>
<description>
分享点个人的经验，我就是零基础画的油画，第一幅作品就挂在我家墙上，外行人看着都觉着不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个例子，单位有个姐姐，资深专家，副教授，从2010年开始在清华美院研修班零基础学油画，到现在已经办了画展，而且有一幅画得了世界书画艺术奖。我虽然不知道这奖是什么性质的，但是看了她的油画册，真是惊叹加佩服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上的例子告诉你，零基础学油画，咱不怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说我的第一幅油画吧，是临摹雷诺阿的一幅少女肖像。我算是0.1基础，从小画美人头的底子，练习过一小段素描，水彩，后来陪女儿上绘画课，学了点儿童画。抽了一阵子风画了点国画，这个真是零基础，从网上下了老年大学的教学视频，买了几本书，就像模像样画了几幅。当然，这也在我家墙上挂着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我突然兴起想画油画，就跑到美术馆那条街，买了几块简易的已经绷好画布经过处理的油画板，这个可直接画，不需要上底料。回想一下，我买的工具有这几样：&lt;br&gt;油画颜料，温莎牛顿或玛丽牌的，额外多买了几只大号白色系列比如钛白，因为我要画人像，感觉会比较费。&lt;br&gt;调色油，我买的亚麻仁油。&lt;br&gt;松节油，洗笔用的。&lt;br&gt;调色板，买的木质大号和中号各一个。&lt;br&gt;画笔，买成套的，各种形状都买一套：尖锋圆形、平锋扁平形，如果画人物，需要一个小尖笔，大的猪鬃笔刷也买一个上底色用。&lt;br&gt;刮刀一套，不锈钢油壶至少两个吧。&lt;br&gt;画架，最好有一个，我当时没有，就用宜家那个小黑板架子代替画架。&lt;br&gt;大夹子，报纸，软布，铅笔，橡皮，这些零碎。&lt;br&gt;去一个小店，就能搞定所有的，店员都非常有经验，听他推荐就好。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/e6/24e62aff01bd4148f936e432c978e868_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;672&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;700&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/24/e6/24e62aff01bd4148f936e432c978e868_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;买入门书。&lt;br&gt;去美术馆对面的三联买油画入门的书，这个我觉着很有帮助。要画一幅油画，首先要了解这些材料，工具是怎么用的，如何下笔，各种下笔的技法能达到什么效果，这些都要大致清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后说怎么画一幅油画。&lt;br&gt;先用铅笔构图。&lt;br&gt;然后用浅色比如灰色勾勒出大体的关系。绘画的每个阶段都保证是完整的一副画，不要先画细节，忽略了整体。&lt;br&gt;待干透之后，铺底色。&lt;br&gt;接着刻画细节。我提倡的仍然是由简到繁，就是你看到这幅画的任何时候，都是一副完整的画，开始是线条，然后是色块，再然后是略微有细节，最后是细致刻画。&lt;br&gt;二遍涂色的时候，要等颜料干了再继续，所以画油画需要时间，是慢工出细活。&lt;br&gt;我的那幅画2天之后有了点感觉，一周成品的，然后就没心思继续细化了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人感觉，国画最难画，水彩有点难，水粉和油画，画坏了还可以补救，相对容易上手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 这里这么多大神，我就不贴出来献丑了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19999821/answer/16812182
</link>
<author>
萧璘
</author>
<title>
「旧社会」真的有那么惨吗？民国时期和清末的人民生活水平如何？
</title>
<description>
好吧，知乎是善意的社区.....我向各位中炮的同学们道歉.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓凡事一饮一啄，皆有定数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何一件事情都不是孤立存在的，它的发生，一定有前因，有后果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒋的民国政府接手的，就是一片烂摊子，军阀混战的最大恶果，就是社会军事化，一个军事化的社会，有三大危害：影响治安、阻碍生产恢复、地方上的生产力无法转化为税收。尤其是第三点，对于落后的传统中国来说，农业是政府几乎全部财政收入的来源，当地方上被士绅地主们把持的时候，他们占有了主要的生产力，但是他们交多少税完全是由他们自己说了算的。&lt;u&gt;因此民国政府的财政，一直是十分困难的&lt;/u&gt;，也就无怪乎提出了发行大量法币这种昏招了。&lt;u&gt;蒋政府的最大特点，就是对地方缺乏控制力&lt;/u&gt;，这个”地方“并不是惯常所指的东北西北西南等地（严格说起来蒋统一全国时的有效控制区确实只在江浙湘粤等东南地区，所以说它有多强大真心不至于），而是指的各乡县村镇，TG把精力从大城市撤离而选择农村，不是没有原因的，蒋政府对于乡镇地方没有多少实际管制力，主要依靠的还是传统的地方自治系统，在地方上最多只有治安功能和教育功能，除此之外没有任何实际价值，各地方主要依靠的还是当地武装化的士绅和地主阶层，中央想掌控他们也是有心无力。&lt;u&gt;民国政府对地方缺乏控制除了导致收税困难以外，还有一个重要结果就是民国政府重视教育&lt;/u&gt;（印象中中央政府的教育投入占财政好像大约是百分之十五，地方上更离谱，普遍达到百分之三四十，这不能简单的理解为是一种进步）。是的，民国政府重视教育除了跟政府意识先进之外（蒋本人是受过军官教育的，因此对于高等教育颇为看重，另外民国中央政府内知识分子比例是比较高的，这一点也有一定关系），还有就是因为钱没有地方用。政府一方面很缺钱，另一方面，作为一个地方上花钱的项目不多的政府，确实也会存在钱不知道怎么花的问题。至于建立工业体系尤其是重工业和军工业的问题，当然不是蒋不想，而是他没有能力，就算把钱拿出来，技术从哪里来？专家从哪里来？清政府花了大价钱从国外引进的专家技术，早已经流失了，&lt;u&gt;蒋如果想重新建立完善发达的工业体系，从采矿冶铁到锻钢制造枪炮，那个花费，不是当时落后的中国承担的起的。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而毛建立的新中国政府，接手的同样是一片烂摊子，面临的是几乎一模一样的情形，但是毛的条件比蒋要好的多，&lt;u&gt;最重要的是毛实现了土改&lt;/u&gt;，成功的消灭了横垣千年的地方自治体系，这一点使得地方上的社会军事化被彻底摧毁，为恢复生产和收税提供了有利条件；&lt;u&gt;其次是有了苏联人的援助&lt;/u&gt;，具体援助的数目和项目至今不可考，但是无疑是十分庞大的；（米高扬对中共领导人的评价是：&quot;他们对生产业务知识了解不多，对工业、交通、银行的概念比较模糊，他们的经济设想比较空泛，甚至对准备接收的作为国家经济支柱的大银行、大工业，还没有提出具体的计划。&quot;米高扬的这段评论是西柏坡时期，共军即将南下接收整个中国时的一次谈话，米高扬的评论简而言之即此时的TG高层仍然是泥腿子政权，没有管理全国的打算和能力，也因此可以想见稍后工业和经济计划的提出和执行全都有赖于苏联人给予的帮忙。）而第三点在我看来也是&lt;u&gt;最重要的一点，就是实现了社会主义计划经济制度&lt;/u&gt;，中国的农民获得了前所未有崇高的政治地位，但是经济地位却依然低下，甚至可能是更低了。政府对农民采取统购统销的政策，说白了就是攫取农民收入来哺育工业成长（因为收购价格由国家统一说了算），因此建国后的工人们意气风发趾高气扬，收入前所未有的高，当然可以把资本家、知识分子等等一切社会群体踩在脚底下。&lt;u&gt;牺牲农业收入哺育工业发展&lt;/u&gt;的结果就是·我国建立的依然落后的工业体系能够依靠落后的农业提供利润良好的生存下来，而这也是我认为蒋无法建立工业体系的另一个原因，没有这种强制性的利益攫取，蒋即使建立了一个重工业的模子，工厂的运行也难免走上满清洋务运动的路子，工厂每年发生巨额亏损，成为国家财政的又一大负担。毛在这些有利条件的帮助下，迅速的建立起了一套比较完整的工业体系，其中除了第一点土改是共产党实打实的功绩之外，第二点属于无功无过（是不是功看你怎么理解了），第三点社会主义计划经济体系则属于过大于功。（计划经济制度的建立从短期来看是切实有效的，能够使资源迅速的集中于少数几个行业并迅速发展，但是长期来看一是这种制度造就的是一个个肿胀的官僚体制集团，这一点既有洋务运动的国企可以证明，也有九十年代纷纷倒闭的国企可以证明；二是这种制度随着社会经济的发展将会造成严重的资源错配，需知随着经济发展，政府的收入也越来越多，确实需要政府补贴的行业可能有十家二十家，但是政府补贴的行业可能是一百两百家，从而使得需要资源的行业得不到，而某些行业资源却显示出过度集中的景象，这一点就是今天的国进民退。)&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡事发生，必有前因，必有后果。毛政府能建立工业体系和自身条件关系不大，比如说，没有苏联专家的援助，&lt;u&gt;&lt;b&gt;共产党也不是天仙下凡，不能无端端给你变出来一座座工厂一套套设备一个个专家&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，解放战争中共产党能赢，自身条件和国民党的愚蠢经济政策是其一，东北得到的苏械日械尤其是工业生产能力也是其一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下文是林彪进入东北以后发给苏联方面的电报&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们为了完成上述任务，至少需要100名以上各部门专家：&lt;br&gt;1.计划专家和整个国民经济专家10人；&lt;br&gt;2.黑色有色冶金专家15人；&lt;br&gt;3.煤液体燃料加工，硫酸盐、盐酸和硝酸制造专家6人；&lt;br&gt;4.采矿工业，其中包括煤炭加工专家10人；&lt;br&gt;5.火炮、炮弹和子弹制造专家6人；&lt;br&gt;6.森林采伐和木材加工专家6人；&lt;br&gt;7.纺织专家5人；&lt;br&gt;8.采金专家4人；&lt;br&gt;9.水泥专家4人；&lt;br&gt;10.造纸专家4人；&lt;br&gt;11.混凝土大坝建筑和水电站设备专家8人；&lt;br&gt;12.财政专家4人；&lt;br&gt;13.军事铁路学校教员6人；&lt;br&gt;14.以校长为首的工业学院教授讲师12人。&lt;/blockquote&gt;以及科瓦廖夫发给斯大林的报告&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;东北局特别要求要强调指出，急需派专家来以取代&lt;u&gt;一大批在满洲许多极重要企业里工作的&lt;b&gt;反民主和进行间谍工作&lt;/b&gt;的日本、英国和其他国家的专家。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;按照我们的意见，为保障中国同志提出的要求，至少给中国派500名计划专家、工程师和各种其他工业专家来。&lt;br&gt;其中，燃料和电力工业40人；冶金和化学工业30人；机械制造和金属加工35人；林业和造纸20人；建筑材料20人；军事工业35人；轻纺工业20人；食品工业20人；地方工业和手工业8人；农业15人；交通(铁路、水运、航空、通信)116人。&lt;br&gt;国民教育13人；卫生保健55人；财政20人；贸易20人(内贸和外贸)；预算6人；会计10人。&lt;br&gt;专业技术学校和学院教师50人。&lt;br&gt;上述专家将有可能利用当地资料&lt;u&gt;保障一些工厂的运转&lt;/u&gt;，待了解了全部情况后，再&lt;b&gt;&lt;u&gt;帮助制定企业全部恢复和生产计划。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;电报来源再次鸣谢沈志华先生从苏联带回来的档案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个资料可以证明苏联援助和东北基地的重要性：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1946年9月一个月就生产子弹13万发,手榴弹35000个。与此同时,大连、牡丹江、哈尔滨、佳木斯、鸡西、辑安、齐齐哈尔等地也建立了不同规模的军工厂、修械厂。到1947年,东北军工的年生产能力达到手榴弹300万个、子弹2000万发、各种炮弹150万发,基本满足了野战军作战需要。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;据统计，在&lt;u&gt;整个抗战期间&lt;/u&gt;，军工部&lt;u&gt;所属各厂&lt;/u&gt;共修枪数万支，造枪9758支，生产掷弹筒2500具，迫击炮改平射炮数十门，复装和新制子弹223万余发、手榴弹58万余枚、掷弹筒19.8万余发、各种口径的迫击炮弹3.8万发。八路军自己生产的武器装备已经成为与日军作战的基本火力。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;看看上述数量上是何等的差距，这还没有考虑到两者在质量上的差距，前者是能跟美国人对抗的武器，后者仅是土炮水平。（其实我是军事盲，但是我敢肯定前者跟后者的装备不是一个级别的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;很难想象，没有苏联援助的TG将要如何恢复生产，尤其是如何建立起以前并不存在的工业体系。如果要对两者进行评价的话，&lt;u&gt;我愿意说：民国算是无功无过，它的政府孱弱，就是想干什么也干不了，没干出什么功绩，也没办法主动的祸害百姓（我不赞成说无功就是过，这是不考虑现实条件的瞎黑人罢了）。而天朝则是有功有过，它的政府十分强势，解决了许多问题，同时也制造了很多问题&lt;/u&gt;。把这两个完全不是一个类别的政府放在一起比较，很能满足各位的情感需求，但是毫无实际意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是大多数人特别热爱拿一些很实际的物质和生活数据指标来进行比较。一方面这个比较十分直观，高下立判，如&lt;blockquote&gt;那时中国人的平均寿命只有35岁，比现在非洲人的平均寿命高5岁。而到了1979年，中国人均寿命是68岁，比同一年代的印度人高14岁。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这些比较有的有效果，但是大多数其实意义不大（顺便一说，黑当时的印度就是黑社会主义，由此可见这段文字的整理者没有基本的历史常识）。一个政府的执政效果，总是跟政府能力、执政背景、政策效果等等各方面都有着密切的关系，只拿结果来比较，本来就是不公平的。新中国在二战后的和平环境中成长，论经济发展而言，确实干的不怎么样，以六十年为维度，并没有跑赢这个世界的平均水平，因为全世界都在这六十年当中有一个长足的成长，而中国与其他国家相比唯一的劣势-----被西方世界经济封锁------纯粹是因为作为朝鲜战争的“帮凶”，咎由自取，怨不得别人。（看过这方面的分析，具体不记得了，结论大致上反正是中国六十年gdp平均增长没跑赢世界平均水平，当然了，后三十年我们还是赢的很舒服的。）尤其是跟周边的日本韩国台湾相比，我们是输了的。苏联解体前的朝鲜发展速度也比中国要快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些同一个时期的政府比较尚且要考虑各种因素，遑论对外开放程度，科技发展程度截然不同的两个时期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅就执政能力比较而言，国民政府和TG政府内都不缺投机者；国民政府内知识分子多，而TG政府内“泥腿子”多（红军主要由农民构成，这些农民又成了新中国政府中地方政府高级官员和中央政府中低层官员的主要组成部分，军转政的效果嘛呵呵呵呵）；蒋的时代可能比毛的时代更重视专家学者的政策建议（但是学者的效果存疑），这一点从解放战争时期的货币政策出自冀朝鼎，和毛&lt;u&gt;组织政治局阅读苏联《政治经济学教材》&lt;/u&gt;来指导社会主义经济建设可见一斑；但是毛的政府是在苏联人指导下建立的，架构和设置应该比国民政府更加完善和科学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------分割线----------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;Update1：&lt;br&gt;&lt;br&gt;多谢各位抬爱.......这个答案是我昨天做实验做的郁闷心情沉重所以怒而跑来打了这几千字.......你们读的时候不觉得结束的很突兀么........因为我没写完啊。但是我又自知有拖延症，如果不发，那么存在草稿箱也许半年都不会再写........&lt;br&gt;&lt;br&gt;本文写到这里，旨在论述两个政府性质截然不同，没有可比性，接下来是准备写&lt;u&gt;&lt;b&gt;“惨不惨”什么的，没有什么实际的讨论价值,尤其是不能如各位所愿的拿来比较。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;国际国内局势都不同，科技水平也不同，&lt;u&gt;硬要根据当年的民众生活状况差从而想象出民国政府远不如毛政府，也不至于，把毛政府放在那个时局下，未必有更好的解决方案。&lt;/u&gt;不是什么时候，都适用一刀切式社会主义分配制度的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的答案真正想讲的，其实只是“&lt;b&gt;&lt;u&gt;一饮一啄，皆有定数&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;”。昨日因，便是今日果。你看到了今日果,也要想想昨日的因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如土改的问题，我提到这是共产党的头号大功绩，将来即使天翻地覆共产党倒台了，这一点功劳也跑不掉。那么国民党能不能做呢？能，国民党也确实在台湾实现了土改，而且它做的比共产党好，采取的是赎买政策，土地交接更平和，平和的交接，&lt;u&gt;才不会出人命&lt;/u&gt;。但是三几年的国民党，就是不能土改。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先讲讲土改的必要性，土改的背景其实离不开中国几千年文化，中国是一个传统的农业社会，经济体制主体是自给的自然经济，因此国家的财政收入几乎全部围绕着如何收取农业税收展开，我对于古代财政史不太熟，一直打算抽空找几本书看看的，但是要看的书太多，排不上档期.......所以只谈谈我稍微比较了解一点儿的明季税收制度。有明一代，对地方算得上是掌控力强了，知县知府在地方上主要负责教化一方，而他的政绩如何考核呢？“如县官给由到州、州官当面察其言行、办事勤惰、从实考核。称职平常不称职词语。”一是由上级州府考察，二是&lt;u&gt;考察内容主要是言行、勤惰等比较务虚的领域&lt;/u&gt;，还有”造事迹文册、仍画土地人民图本、如期至京。又令布政司按察司官来朝、将所属官员、考过堪用不堪名数、亲自奏闻。“这是进京的朝觐考察，考察的主要是两点，一是人口有什么变化（不减少就行），二是有没有干什么坏事（民愤不是太重就行）。从这两次考察的内容来看，基本上，&lt;u&gt;地方官纯粹属于想怎么干就怎么干，反正皇帝是管不过来你们的。&lt;/u&gt;而明季的税收制度也是基于这个思想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;国民党28年才实现名义上的全国统一，此时对“地方”（无论是乡县村镇还是西南东北华北各省皆然）依然缺乏掌控力，它的政权一方面需要消灭地方上的乡绅势力使地方控制力增强，另一方面它又需要乡绅势力维持治安维护生产来维系统治，这是一道两难的选择题，我认为一个正常的政府的做法，的确就是要杀驴，但是留着慢慢杀，权力要一步步收上来，国府也正是这样做的，（也正是在土改问题意见上的不统一使得国共分裂，从此走上了不同的道路。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎呀我不写了查资料好烦，反正一句话，三几年的民国政府需要搞维稳来维系统治所以不能搞土改，但是他去了台湾以后就有条件搞土改了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，土改不是TG的发明，历朝历代基本都要搞土改来解决土地兼并问题的，这是千年难题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回头有空再慢慢补...........各位的评论我也回头慢慢回........
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20157448/answer/14180531
</link>
<author>
李翔
</author>
<title>
天猫上的东西是不是比淘宝C店上的东西质量要好？
</title>
<description>
一次经历让我发现淘宝对天猫上所售商品并无特别的验证程序，根据天猫监管上架及投诉处理的流程、方式判断，我相信其上的假货不一定会比淘宝集市的少。既然存在假货的问题，那么对于质量这个问题。。。我就举重以明轻了：&lt;br&gt;好久以前的事，试着回忆一下：我在&lt;b&gt;豪礼家居专营店(当时还不叫天猫店，叫商城店)&lt;/b&gt;买了套777牌的指甲钳套装，收货后发现很粗糙。于是在777牌韩国官网上查了查，有幸发现同款型的宣传页面上标注了每一个小工具的重量，恰好我家有厨房秤，精确到1g。经过测量，我收到的几个小工具的实际重量和宣传页面上的有较大出入，其中一个标称9g重的耳勺称重的结果是6g，据此我确定这套指甲钳是假货。&lt;b&gt;豪礼家居专营店&lt;/b&gt;承诺假一赔三，我想这次不但可以为民除害还能略有进项了。因为快递员送货时我不在，同事直接帮我签收了，为了防止这家黑店提出真货被更换的抗辩，我又给天猫客服打了电话，问他我是否需要再拍下一套，并对收货过程进行全程的同步语音录像，再将该商品直接发给第三方，当时我建议直接发给淘宝客服。但客服说不用，让我直接在淘宝网上提出投诉维权就行了。我提出了假一赔三的退款退货申请，并按照流程张贴了真、假商品对比的图片、厨房秤称重的图片、假货细节的图片， 并快递退货，之后就静待黑店被罚。黑店第一时间和我联系，说他们对上游货物的来历也不可能百分百的掌控，愿意给我赔钱，希望我把投诉撤销。愚蠢的我怀着对淘宝的信任，礼貌而坚决的挂了那位先生的电话。三日后，黑店果然同意了我的维权申请，系统提示维权成功。可打开支付宝一看，竟然只退回了价款，不但没有三倍，甚至连退货邮费都没有付。。。给客服打电话，说三倍赔偿必须要提供工商或质检部门做出的处罚决定或鉴定结论，否则不能成立。接触过工商消协的朋友都知道，对找不到生产厂家的商品按照程序作出个罚没的行政处罚有多麻烦？777厂家在中国没有专门的销售机构，按照客服一口咬定的要求，我永远也不可能证明&lt;b&gt;豪礼家居专营店&lt;/b&gt;卖的是假货。我给他说“既然对方同意了我假一赔三的维权申请，是不是就应该赔三倍？”客服继续坚持。我又说“淘宝规则中规定按照一般正常人的判断标准认定商品是否为假货，我从官网上截图并称重，你说算不算一般正常人的标准？”客服继续坚持。无奈之下，通过运行大吵的指令启动专家客服，同样经过长时间的坚持，并以起诉淘宝商城为威胁，终于他们退了一步，要求我把与投诉有关的图片、文本发送到一个淘宝页面上。此后我还在黑店的商品页面发起了售卖假货的投诉，不到二十四个小时，就被淘宝判定投诉无效。再后来一段时间没再上淘宝，细心研究了管辖权的问题，确认本地法院有管辖权后，写好诉状准备告淘宝了。准备起诉的时候，为了填充起诉状空下的时间、数字，还要截屏保存网页，再次登陆。一开旺旺，就弹出一个广告框，称很抱歉云云，赔偿已经支付并退还了运费云云。还没等我截图，这个页面就消失了，在聊天记录及系统信息里也找不到。打开支付宝，发现一个叫饶江华 andy_rau2003@126.com的账号给我打了309元，指甲钳一套是136元，我的退货运费付了多少钱淘宝也不知道，所以对于这309元是如何凑出来的，百思不得其解。总之，我的裁判请求权就这样消灭了，本地第一起状告淘宝的官司也被消弭于无形了。看似双赢，但其中却暴露了过去的商城、现在的天猫的很多很多的问题：&lt;br&gt;1.从淘宝弹出无法保存的道歉内容、无法核实身份的支付宝直接打款、无法准确对应的赔偿金额可以看出，淘宝对待类似的假货投诉非常非常的有经验，即能让买到假货的人满意（当然必须是像我这样能闹的），也能给黑店以方便，这不知道是掩盖了多少假货的销售之后才精炼出的流程。看看天猫商品里有多少“发生了一些纠纷，已经处理”的评价就可见一斑。&lt;br&gt;2.假一赔三、赔十无法落实，竞争对手倒能恶意设局，可消费者无福消受。我算维权方面有点常识、方法和途经了，尚且没能完备淘宝客服规定的条件，普通消费者呢？不知道淘宝肯不肯公布相关的案例，全国一年的有效赔付超过十件吗？如果没有，也别大言不惭的说天猫上没假货！&lt;br&gt;3.投诉假货的页面无法贴图，只能写几句话，处理投诉的工作人员不和投诉人联系，就凭这几句话断定商品真假？事后监督程序形同虚设。&lt;br&gt;4.好像有个工商登记执照、有个授权书就可以开天猫店了。授权书上的委托人淘宝会核实吗？就这个个案看来可能性不大。&lt;br&gt;综上，我是看了这个题目有感而发，天猫不同于其他的BtC，它本质上还是个CtC的杂货店，但目前BtC的细分网站那么多，若是为了质量和安心而不对价格敏感，没有必要把天猫当做选项。当然国情决定了各类商家对消费者权益的重视都不够，不是说别家店就一定比天猫好，我还在亚马逊上买过非法出版物呢。我的意思是：如果把天猫当做和淘宝集市店铺一样注意货比三家、分析评价、取证式收货、优先熟店购买，倒也无大碍，但若因为“天猫”二字就轻信他的信用，可就有欠考虑了。&lt;br&gt;刚才又看了下，时至今日，这家黑店还在，还有十几二十位仁兄前仆后继的步上我的上当之路。，郁闷。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
