<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21741143/answer/19168190
</link>
<author>
马占凯
</author>
<title>
有哪些在各自领域内一骑绝尘、空前绝后的人物？
</title>
<description>
我自己提的问题。先回答两个我知道的。我很想知道其他领域的。&lt;br&gt;扑克牌界的斯杜·恩戈。具体的可见德州扑克高手插一腿写的赌士列传：斯杜·恩戈系列。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b145392010005xd.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;赌士列传：斯杜。恩戈( 一)_插一腿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b145392010005xr.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;赌士列传：斯杜。恩戈(二)_插一腿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b145392010005ym.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;赌士列传：斯杜。恩戈(三)_插一腿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b145392010005z6.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;赌士列传：斯杜。恩戈(四)_插一腿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b145392010005zj.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;赌士列传：斯杜。恩戈(五，完)_插一腿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;摘录两段：&lt;br&gt;言归正传。在群星灿烂的扑克界，如果问谁是最佳扑士(best poker player)，虽然Doyle Brunson, Johnny Chan, Phil Ivy, Daniel Negreanu, Chip Reese 等都会有不少拥趸，但无疑多数人会把选票投给斯杜-恩戈(Stu Ungar)。如果再问谁是最天才的选手的话，则毫无疑问非恩戈莫属，其他的人都望尘莫及。恩戈在扑克上的辉煌战绩令人难以置信。同样令人难以置信的是他在生活中却是一个不折不扣的失败者。不但生活自理能力近乎弱智，几度从百万富翁变成身无分文无家可归的流浪者，且染上了吸毒的恶癖，并最终为此而中年丧命。别人赌博是为了赢钱，恩戈则相反，赢钱的目的是为了赌博。终其一生恩戈对钱缺乏应有的尊重，从没把钱当钱，而是只看作赌博的工具。对于他来讲，生命的意义就在于赌博。扑克、金(gin，一种用扑克牌玩的游戏，有些类似麻将的玩法。两个人玩，每人手里发10张牌，通过吃、碰而成牌)、21点、体育比赛、跑马赛狗，没有他不玩的。还一次没摸过球杆就敢跟人赌高尔夫球，当然输一大堆钱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先让我们来看一下恩戈在扑克比赛上的成就，就知道他在牌上是多么牛逼了。现在扑克比赛多得让人忙不过来，每年1万美元以上报名费的比赛就有三四十个。但WSOP(world series of poker) 的冠军是含金量最高的比赛，不但奖金远远超出任何其它体育比赛(今年的冠军是一千二百万) ，而且名载史册，是公认的世界冠军。在2003年以前，扑克比赛还不是很多，WSOP更是一年一度的扑克武林大会。自1970年开办以来的37届比赛中产生了31位世界冠军，其中只有4个人拿过不止一次世界冠军。德州多利刀友-不让孙和早年移民美国的广东人东方快车章尼-陈(Johnny Chan) 各自称雄两次，恩戈和章尼-冒斯(Johnny Moss) 分别夺冠三回。冒斯虽然也很厉害，然而其三次夺冠的含金量是根本不能和恩戈相提并论的。1970年的首届比赛，除了互相赌钱之外并没有奖金，也没有比赛，只是7个高手互相过招，然后投票推举，大家推举冒斯为冠军。后来冒斯又于1971和1974年两次夺魁，但参赛人数分别只有6人和16人。恩戈于1980、1981和1997三次问鼎成功，参赛人数分别是73、75和312人。在很长一段时间里，除了WSOP之外的最大比赛是超级碗杯赛。历史上只有一个人在这两项比赛中都得过冠军，这个人就是恩戈，而且他在两个比赛中各拿了三次冠军！！由于他荒唐的生活方式，或是由于穷困不堪没钱比赛或是由于其它原因，恩戈从扑克圈子里消失了很多年。终其一生，恩戈参加五千美元以上报名费的扑克大赛不过三十多次，他竟然拿了十次冠军！牛逼到令人无法相信的程度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个是吴清源。吴清源在十几年时间内横扫日本所有超一流高手，将其他人全部打至降级。当之无愧棋界第一人。被誉为昭和棋圣。&lt;br&gt;有兴趣大家自己搜索吧。不摘录了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20975018/answer/19178149
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
作为一位医生，检查到一位病人有艾滋病，但是这位病人不让你告诉他的未婚妻。作为医生有义务对病人进行保密，但是如果不告诉他的未婚妻又会损害了她的健康，这时应该怎么做？
</title>
<description>
看了上面的回答，就知道艾滋病这事，在中国的知识普及还远远远远的不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面回答问题的医生如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张志浩&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-zhi-hao-39&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-zhi-hao-39&quot;&gt;@张志浩&lt;/a&gt; 、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@thuleye&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/thuleye&quot; data-tip=&quot;p$b$thuleye&quot;&gt;@thuleye&lt;/a&gt; 都只遇见过传染性性病，而没有遇见过真正检测的阳性AIDS。而我在读书的时候，在武汉的中南医院艾培中心（google一下武汉治疗AIDS最好的教授是谁就知道是哪了）当过几年的志愿者，说说自己的所见所闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论：&lt;b&gt;在我国，作为一名医生检测出艾滋病，在任何阶段都不会发生“病者要求医生不要告知其未婚妻，这时医生应该怎么做”这种情况的。&lt;/b&gt;除特殊情况，特殊情况下面会提到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、检验阶段&lt;br&gt;在我国，在医院检测AIDS这事，和在医院检验血一样，&lt;b&gt;是直接到检验科去拿检验单的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;       医生怀疑你可能是艾滋病病毒携带者，开个单子给你去抽血检查。检查出来你有，你会被带进检验科的一个小房间，由专门的艾滋病病毒检验医师（&lt;b&gt;不是给你开检验单的那个医生！！&lt;/b&gt;）告诉你，你体内&lt;b&gt;可能&lt;/b&gt;有艾滋病病毒。这时，不会通知开单医生。&lt;br&gt;       你没有看错，是可能！&lt;br&gt;       艾滋病病毒携带者（&lt;b&gt;再次注意，不是艾滋病患者&lt;/b&gt;）的确诊，医院检测出阳性之后，还需要再次将血送到疾控中心再次详细检测。这就意味着，需要确诊你是HIV携带者，&lt;b&gt;总共需要大约六七种不同的检测方法，外加至少半个月的检测时间。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       疾控中心检测之后，你还是到检验科，自己找之前和你谈话的检验医师，确认再次检测的结果。如果你不幸了，检验医师将确诊报告单拿给你之后，会让你拿着确诊单去你所属的疾控中心报道。&lt;b&gt;&lt;u&gt;然后对于患者来说，就没有任何医院的任何医生的什么事了。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      以上情况只针对大型正规医院。不包含疾控中心。而一般疾控中心，或我前面提到的艾培中心等NGO场所，全部都是可以&lt;b&gt;匿名检测&lt;/b&gt;的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       而&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张志浩&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-zhi-hao-39&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-zhi-hao-39&quot;&gt;@张志浩&lt;/a&gt; 提到的AIDS属于我国传染病上报病种，&lt;b&gt;那只是你医生的事&lt;/b&gt;。就是说，开检测单的医生会在患者确诊之后收到相关科室发下来的上报表，然后需要该医生将患者在您处就医的各类信息填上：如名字、为什么会怀疑到是AIDS、感染途径之类的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        上面提到，是患者个人去取确诊报告单的，而患者就医挂号的时候，一般就只填一个姓名，所以，患者拿到确诊报告单时，基本上都万念俱灰了，医生怎么可能知道上报表要求医生填写的各种信息。&lt;br&gt;       而上报表是上报给当地的疾控中心的，所以我赞同了&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@倪大为&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wowodavid&quot; data-tip=&quot;p$b$wowodavid&quot;&gt;@倪大为&lt;/a&gt;。真的不关医生什么事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       当然了，还有一种情况，就是HIV携带者已经进入了艾滋病病期，无法自行去取化验单。（大家都知道艾滋病是杀死免疫细胞，想象一下，你体内的基础免疫细胞可能一个都没有了，会很容易感染很多病，患者会多虚弱）。所以，此时就不只是医生是否会告诉你未婚妻的问题了，会出现以下几类情况，就是我上面提到的特殊情况：&lt;br&gt;        a) 护士、医师各种嫌弃你，消极治疗你，冷眼热讽你，要把你赶走；&lt;br&gt;曾经遇到一个患者，在湖北省人民医院因鼻腔肿瘤就医住院，最后检测出HIV，被医院各种嫌弃间接赶出去，而这事是发生在2010年。&lt;br&gt;        b) 陪你就医的家属拿检验单的时候知道了；&lt;br&gt;而就我看来，这个时候最重要的是患者自己活命，患者自己的隐私权真的太次要了，而且也轮不到医生去做决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、上报阶段，即疾控中心阶段。&lt;br&gt;看了&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@倪大为&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wowodavid&quot; data-tip=&quot;p$b$wowodavid&quot;&gt;@倪大为&lt;/a&gt;的评论，我取消了对他的赞同，因为疾控中心也完全不会通知单位、家属。&lt;br&gt;疾控中心收到上报表后，疾控中心的作用大致有以下几点：&lt;br&gt;a) 定期与HIV携带者联系，让其到疾控中心&lt;b&gt;免费&lt;/b&gt;进行CD4检测，以了解HIV携带者的病情。判断该患者是否需要进行治疗。&lt;br&gt;————————分割线————————&lt;br&gt;有必要普及一下HIV携带者和AIDS病患者的概念。&lt;br&gt;HIV携带者就是体内有HIV病毒，但各种特征和普通人完全一样，没有进入艾滋病发病期，不属于艾滋病患者。&lt;br&gt;判断是否是艾滋病患者，主要依据是两个：&lt;br&gt;1) CD4（可以理解为免疫细胞个数）&lt;br&gt; 2) 病毒载量（类似于你体内一滴血里面有多少个艾滋病病毒）&lt;br&gt;&lt;br&gt;当CD4低于某个值，病毒载量高于某个值，你就是艾滋病患者了。&lt;br&gt;————————分割线完——————&lt;br&gt;b）对HIV携带者进行安全健康教育；&lt;br&gt;c) 对HIV携带者进行心理、物质帮助。&lt;br&gt;心理帮助大家都明白。物质帮助是指，符合某些条件的HIV携带者可以获得国家、某些基金会提供的物质救助。&lt;br&gt;例如：救助某个贫困HIV携带者上大学的费用、HIV携带者第一次领药时的车马费等等；&lt;br&gt;d) 对艾滋病患病者发放免费治疗药物。&lt;br&gt;大家没有看错，目前我国治疗艾滋病的药物大部分是免费的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      从上面可以看出，&lt;b&gt;疾控中心是非常需要国家、各种艾滋病防治基金会的资金援助的&lt;/b&gt;。而“通知家属、单位”这种事与疾控中心的工作是相违背的。因为：&lt;br&gt;     疾控中心的主要任务是控制艾滋病的传播。一个不愿意让别人知晓病情的艾滋病病毒携带者，你疾控中心在他的生活圈子当中宣传开了，你就不怕他蓄意传播艾滋病么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;     在志愿者的工作中了解到过这样的一件事：当初武汉某个区的疾控中心因为联系不上某个患者，就开着疾控医院的车到该患者的住所去找这个患者，给这个患者造成了很坏的影响。然后这个区的疾控中心连续几年的评比当中最低，对口的基金会盯得更紧，很多该区的HIV携带者通过各种方法转区之类。而疾控中心不是只有艾滋病防疫科一个科室，违背患者意愿做“通知家属、单位”这事，带来的影响是对整个疾控中心，而不是你一个艾滋病防疫科的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、治疗阶段&lt;br&gt;目前我国治疗艾滋病患者主要有两个途径：&lt;br&gt;1、患者所在的疾控中心；&lt;br&gt;2、省内的所有疾控中心委托某家传染病医院，由该医院集中治疗；&lt;br&gt;&lt;br&gt;治疗时，主要涉及的环节：&lt;br&gt;a）开药：医师根据患者的体检结果进行开药。&lt;br&gt;体检主要是体检患者是否已经有了机会性感染（因为进入了艾滋病病期，免疫功能低下，可能会感染一些易传染疾病，如肺结核、弓形虫病等），如果有机会性感染，先治疗机会性感染，再治疗艾滋病。而治疗机会性感染，传染病医院基本上都是可以应对的。&lt;br&gt;此外，开药是有固定处方的，就是鸡尾酒疗法。所以即使是疾控中心的医师应付起来是绰绰有余的。而委托传染病医院这种情况，也会有该医院的专门诊疗艾滋病的科室来进行处方、检查。不会像普通人就医一样，一个科室看很多种病。&lt;br&gt;b）领药：在疾控中心的领药窗口 or 传染病医院诊疗艾滋病科室的领药窗口领药；&lt;br&gt;是的，你没有看错，即使在医院治疗，你也不会到大厅里面的药柜上去领治疗药物。而诊疗艾滋病的科室会专门开辟一个房间，在该房间内领药。&lt;br&gt;&lt;br&gt;穿插一个小故事。某个患者在就医的时候看见了熟人，而这个熟人也是来看艾滋病。在被熟人发现之前，该患者问感染科的护士要怎么办，这个护士说：“随你。你想让他知道你也是一个感染者，你就告诉他呗！不想让他知道，你明天再来也一样。”于是这个患者就跑了，第二天再来看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在&lt;b&gt;任何阶段都不会发生“病者要求医生不要告知其未婚妻，这时医生应该怎么做”&lt;/b&gt;这种情况的&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从我接触到的患者讲述的情况以及发现患者有艾滋病的医生的情况来看，医生都没有违背患者的意愿，去通知相关家属讲述患者的情况。除了上面提到的两种特殊情况以外。&lt;br&gt;但是医生或者志愿者都会明确、清楚地告知患者，让与他有性接触、体液接触的相关人员也到医院来进行检查。并且告知患者，这病是可以治疗的，而且越早发现越好，所以一定要让相关人员来进行检测。让相关人员检测的目的是让他有更好的生活质量，而不是其他的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于题主的提问，我是这样想的：&lt;br&gt;1、粗暴的违背患者的意愿，会让患者有抱负社会的潜在威胁。长时间的安抚、疏导患者，比粗暴的告知有效太多。&lt;br&gt;2、公共对艾滋病太不了解，才会有这样的提问，或者有这样的情景。&lt;br&gt;前面提到过，HIV携带者和艾滋病患者是两个不同的概念。&lt;br&gt;HIV携带者的生活和普通人完全一样，除了每半年去疾控中心免费验血检测你的病情发展以外，携带者和普通人完全一样。对携带者，只需对他进行安全健康教育，让他不要报复社会，注意不要传染给周围的人就可以了。而传染的途径就只有体液传播一种（性接触、血液传播都属于体液传播）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;插个科普知识：唾液是会传播艾滋病的。但是，健康人饮用HIV携带者不含口腔血的新鲜唾液一瓶2元的农夫山泉那么多的量才会受染艾滋病。“新鲜”的概念是HIV携带者弄出的唾液不能在空气中呆10秒以上。所以，你想通过唾液传染艾滋病，艾滋病患者也不能在那么短的时间内弄出那么多量的唾液啊！╮(╯_╰)╭&lt;br&gt;&lt;br&gt;HIV携带者到艾滋病发病，中间会经历很长的一段时间。有的人比较短，两三年，有的人比较长，二十年了还是HIV携带，没有发病。在志愿工作期间，见到过一个差不多大的年轻人，他父母是卖血感染的，生下了他，他一出生就被确诊，但到了考上大学的年龄都还没发病......&lt;br&gt;&lt;br&gt;那在这么长的时间内，是否告知家属、配偶，你生活中的各种选择是怎么进行的，患者都会有充分的时间进行考量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使到了艾滋病发病，患者只需每天像服用维生素一样，准时按量服用抗艾药物就可以了，其余和普通人没有什么区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，违背患者意愿，医生粗暴的告知患者相关人员，完全没有必要。&lt;br&gt;&lt;b&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对于回答中普遍关心的“结婚问题”，无论是我们志愿者还是疾控中心，都只是会强烈建议，一定要告知“性关系发生者”、“配偶”、“将来的配偶”。但是否告知，那是患者的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有过一个女患者，在上大学的时候检测出了HIV携带，但是她说，她一定要找一个健康的人结婚。我们当初只是给她说：在有发生体液接触发生的情况下，你一定要告知他你的情况。&lt;br&gt;过了几年，这个女患者还真正的带来了一个健康的男的到中心来，让中心的主任给这个男的讲各种问题，以及结婚后可能要考量的事。&lt;br&gt;而他们最后也真的走到了一起，并且还生育了一个健康的小宝宝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结婚类的问题，相信大家还会关心：&lt;br&gt;&lt;br&gt;a) 我国目前是免费提供绝大多数艾滋病治疗药物的，绝大多数的意思是说，你按照医生的要求吃药，二三十年内都不会花你一分药钱。检测你病情情况的CD4、病毒载量检测也是免费的。所以不会造成经济上的压力。&lt;br&gt;c）HIV携带者和健康的人是可以结婚生子的，只要按照医生的要求服用一些药物提前干预即可。我在做志愿者期间，就看到过很多健康的小宝宝。无论双方都是艾滋病患者或者一方健康，一方患病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。  
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21733640/answer/19175306
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
程浩的《站在两个世界的边缘》是怎样的一本书？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个时代的人，都应该有他们的程浩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的父辈们，读海伦凯勒，读罗斯福、爱迪生的传记。&lt;br&gt;我这代台湾人，读郑丰喜，读杏林子（刘侠），同代大陆人，可能读的是张海迪。&lt;br&gt;下一代人，可能读的是乙武洋匡，朱仲祥，司晶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再一代人，比如我儿子，今年国三，让他有机会读程浩，当然是人生，无上的养份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、程浩，一个「罕见病」的病人。失学。完全靠自修，成就自己的文字。&lt;br&gt;2、全凭家人的扶持，奇迹般地活到二十岁。&lt;br&gt;3、他何其不幸，但，又幸好遇上了电脑时代，又遇上了网路时代。&lt;br&gt;4、而且，就在他死前的两年多，中国出现了问答网站，他有幸和众人互动，留下了这许多文字。&lt;br&gt;5、最重要的是，这些文字，没有毒素，而且有丰富的精神气力在其中贯穿。&lt;br&gt;6、许多人都看见了，愿意为这些文字的流传，尽一份小小的心力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面说的这几点，只要有一点不能成立，&lt;br&gt;程浩的生命就会像一阵轻烟一样，来时无影，去时无踪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些求生的挣扎奋斗，对生命的不舍，卧床二十年被打磨的高傲心志，自己教育自己的艰辛，&lt;br&gt;包括程家体现出来的那种爱心，在中国边陲地带一个无名小城，这么喜乐的生命呀……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;种种种种的「殊胜」，幸好被留成文字下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许这本书不能传世，但，我相信「&lt;b&gt;只要能拯救一个人，就是拯救整个世界&lt;/b&gt;」的老话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们拯救不了程浩，但我相信藉著这本书，程浩可以拯救无数的人。&lt;br&gt;我相信这本书，绝对有如此的力量，我衷心祈愿，程浩的文字，至少能影响我的儿子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若程浩能教会我儿子，「&lt;b&gt;生命的真正意义&lt;/b&gt;」，作为一个父亲，我会满怀感恩之心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人在评论串中留下如此的评论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/8c/488c0cec8fac7c39690608c429f0c474_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;727&quot; data-rawheight=&quot;114&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;727&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/48/8c/488c0cec8fac7c39690608c429f0c474_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;很抱歉，我必需指正你，为这本书宣传，希望它被很多人看到，是知乎许多人共同的心愿。&lt;br&gt;你们也许不同意，也许不能理解，但请莫再说三道四了，把尊嘴闭上吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你我，不是生活在一个维度之上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说三句，嫌多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21733640/answer/19165301
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
程浩的《站在两个世界的边缘》是怎样的一本书？
</title>
<description>
回答这个问题之前，我想分享一个故事，它来自亚马逊CEO贝索斯在母校普林斯顿大学毕业典礼上的发言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;当我还是一个孩子的时候，我的夏天总是在得克萨斯州祖父母的农场中度过。我帮忙修理风车，为牛接种疫苗，也做其他家务。每天下午，我们都会看肥皂剧，尤其是《我们的岁月》。我的祖父母参加了一个房车俱乐部，那是一群驾驶Airstream拖挂式房车的人们，他们结伴遍游美国和加拿大。每隔几个夏天，我也会加入他们。我们把房车挂在祖父的小汽车后面，然后加入300余名Airstream探险者们组成的浩荡队伍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爱我的祖父母，我崇敬他们，也真心期盼这些旅程。那是一次我大概10岁时的旅行，我照例坐在后座的长椅上，祖父开着车，祖母坐在他旁边，吸着烟。我讨厌烟味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在那样的年纪，我会找任何借口做些估测或者小算术。我会计算油耗还有杂货花销等鸡毛蒜皮的小事。我听过一个有关吸烟的广告。我记不得细节了，但是广告大意是说，每吸一口香烟会减少几分钟的寿命，大概是两分钟。无论如何，我决定为祖母做个算术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我估测了祖母每天要吸几支香烟，每支香烟要吸几口等等，然后心满意足地得出了一个合理的数字。接着，我捅了捅坐在前面的祖母的头，又拍了拍她的肩膀，然后骄傲地宣称：“如果两分钟就吸一口烟的话，你就会少活9年！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;我清晰地记得接下来发生了什么，而那是我意料之外的。我本期待着小聪明和算术技巧能赢得掌声，但那并没有发生。相反，我的祖母哭泣起来。我的祖父之前一直在默默开车，他把车停在了路边，走下车来，打开了我的车门，等着我跟他下车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我惹麻烦了吗？我的祖父是一个智慧而安静的人。他从来没有对我说过严厉的话，难道这会是第一次？还是他会让我回到车上跟祖母道歉？我以前从未遇到过这种状况，因而也无从知晓会有什么后果发生。我们在房车旁停下来。祖父注视着我，沉默片刻，然后轻轻地、平静地说：“杰夫，有一天你会明白，善良比聪明更难。” &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;在知乎这种地方，牛人云集，聪明人一抓一大把。出于一贯的风格，或者为了适应社区氛围，我们很多时候倾向于“选择”展现自己聪明、理性、客观的一面，看看谁更聪明，谁更理性，谁更客观。当然，这种“选择”才能产生越来越多精彩的回答，也是大家愿意留在知乎的原因之一。但是，往往很难找到一条原则来正确地处理所有的情形，比如这个问题，这种选择可能就遇到了挑战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一本书很难，甚至可以说不能，与作者分离开来单独讨论。作者的经历影响着他的作品，他的作品也直接或间接地反映了他的经历。脱离王小波下放到到云南的经历，没法很好地评价《黄金时代》。脱离程浩本人所经受的一切，也没法评价他的这本书。这是我回答的大前提，如果不认同这一点，可能也无法认同我下面的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家很佩服程浩，是因为他的经历以及坦然面对的精神，而这些都是通过他的文字所呈现出来的，而不是看到了他坚毅的眼神，淡然的笑容。现在他的这些文字汇集成了一本书，你让我怎么屏蔽掉他的经历和精神，单独评价这本书文笔、逻辑、深度上的优劣？程浩用文字给知乎传递了很多的正能量，现在他的文字正通过另一种方式继续做这件事。如果你要问我这本书怎么样，我只能说他之前给大家带来的东西怎么样，这本书就怎么样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使有些朋友看过很多优秀的作品（相信大家都看过不少），真心觉得他的文笔一般，还没有达到见仁见智的水平，但我就想把贝索斯故事中的那句话“善良比聪明更难”呈上仅供参考。我们在太多太多地方可以且需要表现自己的聪明、理性、客观，但有时侯，真的是有这些个时侯，最需要的是善良，而不是扛着打击人云亦云的大旗来说出这部分心里话。我想，如果程浩的父母（或者程浩在天上）看到这些关于文笔的评价，我想他们会有一些难过，至少不会开心。他们已经够不幸，够难过的了，我不希望再为他们带去哪怕一丁点儿的难过，只是希望他们心里能好过一点。如果他们因为看到这段文字心里好过了哪怕一点点，我都觉得让这个世界变得更加美好了一点点，就像罗永浩说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两天帮朋友做一个视频，讲述的是一个退休多年的老人年幼时家境贫寒，白手起家，成功后做了多少慈善，帮助了多少人。视频是要给老人家送过去看的。朋友说，老人家年纪大了，也没什么想要的。别人给他说点好听的话，赞美下他，他心里会很高兴的（当然不是拍马屁之流，因为讲的都是实情）。举这个例子是为了说明这个世界上有很多人在想办法让别人高兴起来，但有些事情却可能会给别人带去难过，即使是无心的或者出于伸张理性客观，而这次的“别人”，正是很需要积极情绪的痛失爱子的父母。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有个朋友前段时间家里发生变故后，我都停止了在空间更新动态，害怕对方看到后觉得我依旧过着开心的生活，分享着开心的动态，害怕对方心里有一丝丝难过。不能给朋友带去积极情绪已属无奈，更要避免那些可能让其难过的事情，哪怕一点点也好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;程浩很认真地回答了每一个问题，用鼠标点击写下了每一个文字，他已经做到了最好，也的确非常不错。相信他的父母也为自己儿子文字所表现出的才华、精神感到自豪。饱经不幸的他们都希望得到大家多一点的肯定，心里会好过一点。当然他们可能也知道会听到一些不好的评价，做好了准备，但真到那一刻，也许他们心里还是会难过，非常、一些、一点...“其实我也不明白，像我这么好的一个人，他们怎么老骂我呢？大概是因为自卑吧。”当我看到这句话时，没法想象这个不幸的人面对了多少次这样的“难过时刻”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;啰嗦了这么多，就是希望能表达一种观点：有的时候，善良比聪明更重要。有些话即使是真的，也可以忍住，留在心里。因为这一忍，也许世界就美好了一点点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假话全不说，真话不全说。——季羡林&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------10.3增-------------------------&lt;br&gt;可能我的答案会有一种误导的倾向，觉得我也认为他的文笔一般，但出于同情心而来支持他，但事实上不是的。我是觉得他写的很好很好，他的文字让我学到了很多，我也压根就没想过从文笔方面来重新看待他的文字，因为它们是作为一个整体呈现给我的，没法割裂。如果文字上有任何贬损他的嫌疑，我很抱歉，但绝不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于善良比聪明的观点，只是为了告诉那些真心觉得他文笔一般的人（且不论这是否是客观事实），这个时候说这些话会让人有些难过。善良也分很多种，真觉得程浩水平一般而忍住没说的人，我愿意为他们的善良抬举他们；可能有一部分人是其他层面的善良，可能不小心对号入座，觉得被抬举了，但不是我本意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当然也相信&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chen-ping-ping-19&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-ping-ping-19&quot;&gt;@陈萍萍&lt;/a&gt;  的答案是在不带任何恶意地表达了自己的想法，但只是不太认同她这次的选择。虽是无心之举，但会让某些人难过。（顺便提个问题，当艾特某人时，提示框好几个重名的人都未设置头像，这时完全不知道该选谁，刚刚艾特了陈萍萍四次发现是对的那个。希望知乎工作人员能看见，如有余力，望改进。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于目前白热化的争论，是一件好事儿，不同观点的碰撞才能让大家知道原来不同人的想法是如此的不同。但凡事把握一个度，太激烈了容易擦枪走火，理性小人就要被感性小人打倒了哦。大家以后低头不见抬头见，点到为止吧&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cai-tong&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-tong&quot;&gt;@采铜&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xu-xiang-nan&quot; data-tip=&quot;p$b$xu-xiang-nan&quot;&gt;@徐湘楠&lt;/a&gt; 。当然我的话没什么份量，就奉上大哲人罗素1959年寄语未来的话吧（原谅我老是引用名人名言，只是这些智者的确已经想的很明白了），其中有一段是这么说的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;在这个日益紧密相连的世界，我们必须学会容忍彼此，我们必须学会接受这样一个事实：总会有人说出我们不想听的话。只有这样，我们才有可能共同生存，而假如我们想要共存，而非共亡，我们就必须学会这种宽容与忍让。因为它们对于人类在这个星球上的存续，是至关重要的。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;大家共勉：）&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjkzMTA0Mzgw/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F464E41200FD96A029555BFFB7FF6BB-16AD-24E6-8DB7-511F35567606&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;1959年，伯特兰·罗素寄语未来&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjkzMTA0Mzgw.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20512632/answer/19166004
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
央视的纪录片《超级工程》展现的内容，对中国整体的制造业、建筑业、以及装备制造业的水平来说，有多少代表性？
</title>
<description>
我是学造船的，就吐槽一下造船业吧。中国的市场份额基本是靠廉价劳动力换来的。波兰的电焊工人一天的收入是70欧左右，中国工人呢？120到150块一天，当然是人民币。差距是明显的。&lt;br&gt;火箭能上天不是难题，制造出合格的批量产品才是牛逼。&lt;br&gt;不信看看超市里卖的25一把的门锁你就知道了。&lt;br&gt;那个所谓的超级工程LNG，我这么跟你说吧，专利，钢板，焊材，大大小小的设备，甚至就连第三方检验，都是国外的。中国就是出了人和场地。&lt;br&gt;真有这么可怕吗？现场工人会告诉你松下的电焊机比上海施威的耐操；日本船级社验船师送给工人的锤子比国产的做工精细；劳氏的验船师从韩国进口的钢印就算化学成分跟中国的一样但是人家的就是坚硬无比怎么敲都不会劈更不会在上面出来一朵蘑菇。&lt;br&gt;我还真就不是妄自菲薄悲观厌世。&lt;br&gt;因为当你面对的德国工程师跟你说，我的救生艇艇架可以用静载荷做冲击载荷；当康世博一套软件卖你种100年地才能换来的钱你不买还不行因为别家没卖的好吧其实有另外一家是劳斯莱斯；当全世界的船用主机基本用的都是瓦锡兰或者曼恩的牌照；当中国船级社大放异彩说自己已经有28个挂旗国授权然后某船级社不屑的说我们145个的时候，你会发现，落后确实不可怕，可怕的是，自己明知自己落后却意淫取得的小成绩，无视别人的更大的进步。本来就差了10年了，你用走的怎么去追人家跑的？&lt;br&gt;我承认你说的那些都是进步，可是那是跟你自己的几十年前比，你看到这几十年里，人家做了些什么了吗？&lt;br&gt;多说无益，多般一块砖比这些争论更有意义，起码对我来说是这样。&lt;br&gt;必须匿名，上次吐槽完差点丢工作。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21741795/answer/19172007
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
为什么 Instapaper 的作者 Marco Arment 最近在鼓吹『预付费模式已死』，是否跟他再无力开发受欢迎应用有关？
</title>
<description>
Marco Arment 有沒有喪失寫好軟件的能力，等到他的下一個作品 Overcast 出來就知道了。他預計最快年底。&lt;br&gt;&lt;br&gt;題主提到的趨勢，具體說是這樣：收費軟件在蘋果 App Store 上漸漸式微，「免費 + 廣告」和「免費 + 程序內購買（In-app Purchase）」成爲更加可行的商業模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;並不是 Arment 在「鼓吹」這種趨勢——既然已經是趨勢就不需要鼓吹。國外不少開發者和科技業觀察者在 2012 年甚至更早就發現了這個趨勢。通常認爲原因有如下幾條：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 蘋果靠賣硬件賺錢。App Store 裡的 app 對蘋果來說，只是幫助他們多賣手機和平板的工具。如果 App Store 裡有很多優質收費軟件，那很好。但如果 App Store 裡有很多優質免費軟件，在蘋果看來則是更好，因爲那只會讓 iPhone, iPad 和 iPod touch 顯得更有吸引力。蘋果沒有動力爲 App Store 設計一套「讓第三方 App Store 開發者能更好地賺錢」的規則。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. App Store 現有的規則，例如排行榜制度、沒有免費試用、沒有升級優惠機制，以及其它一些因素，造成了 App Store 軟件平均售價自 2008 年以來一路走低。隨之而來的是用戶能接受的心理價位也越來越低。如今一個十八塊錢的軟件可能會被人嫌貴。這使得很多獨立開發者難以爲繼：賣得太貴，用戶不接受，賣得便宜，量不足以抵消降價帶來的收入損失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 很多普通用戶其實從來沒有過買軟件的習慣。個人電腦時代，軟件大多是爲商業應用所寫，買家很多都是企業而非個人，而免費的限時試用或「shareware」在當時也是業界規範。進入 App Store 時代，軟件成了消費品和生活方式。同時免費試用沒有了，用戶要在完全不知道這個軟件能幹什麼、我會不會需要的前提下付費購買。App Store 剛誕生時，新奇感足以促使他們這麼幹。但時間久了，回頭想想自己花錢買過的軟件，往往發現沒有哪個是非用不可的。（相反很多免費軟件是非用不可。）我相信這是很多人的感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;程序內購買則不同，它利用的是人性的弱點（這也是 Arment 所謂的「smart use of In-app Purchase」裡的「smart」的含義）。此外，由於在程序內購買的機制下，軟件本身往往是免費的，也等於變相提供了某種「試用」（儘管開發者不一定這麼叫）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事實上，當 iOS 開發的王者 Loren Brichter 在 2012 年選擇以程序內購買作爲他的拼字遊戲 Letterpress 的商業模式時，這個趨勢就已經很明顯了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21737421/answer/19166293
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
能否说 2013 年 Apple 公司在走向衰退的路上？为什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;＃销量优先 vs 利润优先&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中国充斥着一帮只会小学算术的二百五，就会比较出货量，市场份额的大小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们喜欢谈论市场占有率高的公司，以前是 Nokia ，今天是三星。好象他们说多了，自己的工资水平也会高 － 而我怀疑事实是否恰恰相反。另一些人强点儿，他们知道考虑“增长率”，谈论出货量／市场份额增长快的公司，比如小米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，他们的共同问题，就是只认同“销量优先“的企业战略。却不知道，还有一种”利润优先“的玩法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而苹果是个典型的“利润优先”的公司。&lt;/b&gt;这种公司重视品牌高于销量，重视毛利高于市场份额（只不过前一段时间恰巧，他们追求的高毛利市场处于高速增长阶段）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像 Cook 前一段时间所说的：&lt;b&gt;“取胜，并不意味着拿下最大市场份额”&lt;/b&gt;。 e，还有一句更给力的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“苹果不会在垃圾市场展开业务”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;＃垃圾市场&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可惜的是，智能手机行业主要的增长，&lt;b&gt;正在向”垃圾市场”转移。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013 年增长最快的智能手机市场在中国。而中国新增销量中接近八成，集中在 1000 到 2000 价位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从新增市场的容量来看，苹果的机会没有以前那么好了。early adopter 以及随之而来的高收入人群已经完成智能手机的普及，苹果选择的市场的增长在减缓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;＃产品和运营&lt;/b&gt;&lt;br&gt;除了屏幕尺寸保守，苹果还是保持了他在产品上的优势。 &lt;br&gt;iOS7 再难看，色彩搭配也仍然超越三星定制的 ROM 八条马路。 iPhone5c 再塑料，背壳质感也领先 Android 某厂 N 个光年。所以， 苹果会一如既往的吃掉智能手机市场利润最丰厚的那一部分。而苹果只要控制好公司规模，就不会有麻烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果保持了非常高的员工人均年利润，是的，超越很多脑残粉喜欢的 Google 。从这个数字看，虽然苹果员工比 Google 多，但是他的运营状况更加健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;＃新的蓝海&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不做“垃圾市场”的公司怎么增长？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很简单，进入并且颠覆一个全新的市场。就像从 PC 到 MP3 ，从 MP3 到智能手机一样。苹果最近挖了 Nike 的设计总监。他更熟悉塑胶，布料这种随身物品的材质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可穿戴设备难道不是新的未来？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;神预言家 Mark Weiser 在二十年前就说过了：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ifanr.com/34483&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;乔布斯和普适计算&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;＃最后的话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;苹果没有做汽车是我非常遗憾的。但是，开创可穿戴设备的市场，同样激动人心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁会衰退？销量优先的企业，其实更容易衰退。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还记得当年销量横扫洋品牌的 TCL、波导、厦新吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;e，或者再加上 Nokia ？&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：笔者为魅族员工。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21018228/answer/19160429
</link>
<author>
王伟
</author>
<title>
中国人明明崇尚集体主义，但实际上合作意识又不强，怎么解释这种矛盾？
</title>
<description>
秦晖教授有一个说法：中国一直缺乏集体主义，有的只是&lt;b&gt;被集体&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;中国社科院农发所的学者王晓毅不久前提出所谓&lt;b&gt;“小岗悖论”&lt;/b&gt;的问题：当年小岗18户村民冒着巨大风险，为了分田到户而秘密聚会，商定如果倡议者为此坐牢，大家要一起养活他的子女，为此立了“18个血手印”的文书。但是这件“&lt;b&gt;齐心协力闹散伙&lt;/b&gt;”的事表面上看似乎很矛盾。王晓毅说小岗村事件“所包含的悖论是难以解释的。如果说小岗村的农民那么齐心，愿意承担那么大的政治风险(包括经济风险)，为什么他们却不能够在公共的土地上共同劳动？承担这样大的风险无疑是需要作出牺牲的。愿意作出如此大牺牲的人可以被假设为具有很强的集体主义精神，&lt;b&gt;用集体主义精神去促成集体的瓦解&lt;/b&gt;，在逻辑上很难解释得通。如果像以后所解释的，他们有很强的个体主义精神，聚集在一起的社员不愿意出工出力，只有分田单干，个人利益与个人劳动直接挂钩才能发挥人的积极性。那么甚至&lt;b&gt;为别人多牺牲一些汗水都不愿意的人，为什么能够集体承担如此大的风险？&lt;/b&gt;”&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/0d/140d69b4a0426d66663ad941396a0180_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;393&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/0d/140d69b4a0426d66663ad941396a0180_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;“我们分田到户，每户户主签字盖章。如此后能干，每户保证完成每户全年上交的公粮，不在向国家伸手要钱要粮。如不成，我们干部作牢杀头也干心，大家社员也保证把我们的孩子养活到18岁。”&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;之所以出现“用集体主义精神去瓦解集体”的悖论，是因为我们习惯把&lt;b&gt;强制性的国家控制的“被集体”和“集体主义”混为一谈&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;一个号称提倡集体主义的社会，首先应该保障结社权，取消“结社责&lt;/b&gt;”。换句话说，人们应该自由地而不是被迫组成各种集体，而我们现在恰恰两者都缺陷：想结成的集体不能结成，而不想结成的集体却又无法退出。&lt;b&gt;不能退出的“集体”是什么意思？那在逻辑上等值于监狱。&lt;/b&gt;如果集体在人们的心目中与监狱类似，那怎么能够换起人们的集体认同感，即所谓集体主义意识呢？有朋友竟然想不明白小岗村当年闹单干为什么需要齐心协力按“血手印”搞“生死文书”，他说集体主义应该是用来搞“集体化”的，怎么会以集体主义来逃出“集体”呢？我想他应该明白这样一个简单的常识：&lt;b&gt;把一群人关进监狱是不需要他们有什么“集体主义”的，但这群人如果想冒险越狱，那倒是必须有集体主义精神&lt;/b&gt;才行，各顾各是干不成的。同样，在人民公社时代刮“共产风”、搞“一平二调”是不需要农民有什么集体主义的（只需要他们一盘散沙敢怒不敢言足矣），倒是那时搞“瞒产私分”需要大家齐心才行。而那时的体制恰恰对这种集体主义拼命打击恨不能斩尽杀绝。前广西环江县委书记王定曾告诉我，1960年代的石榴河劳改农场关押了一批农村生产队长，他们在大饥荒中为救大家活命，毅然决定杀队里的牛救饥。这在人命不如牛的那时就成了“私宰耕牛犯”。而如果只为自己活命，在干部“多吃多占”成风的当时他们根本不必如此，显然他们就是为救大家才舍己蒙难，应该说是体现了那时真正的集体主义精神，可是他们却落得如此下场！所以无怪乎我们国家提倡了几十年“集体主义”，到头来却发现人们的合作是那么困难，公德是那样的缺乏，公益精神是那么淡薄，自主组织资源是那样的稀缺，以至于有人要大叫“人心散了”。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.comment-cn.net/lecture/economy/2006/1002/article_29193.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;农民需要怎样的“集体主义”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21737736/answer/19165514
</link>
<author>
王建雄
</author>
<title>
为什么潮汕地区的中华传统文化保留的这么好？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不愿意在这里直接用“传统文化”这个标签，这个东西在中国，其实是标志这一种类似死而复生的东西，并非“涅槃”，而更类似于“回光返照”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但潮汕地区，或者说更大的范围，华南地区所拥有的这种文化，却一直都活生生的，极具生命力的东西，虽然不可否认，其影响力，确实在衰弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当这些东西面临着的，是“现代文化”的冲击，其冲击，就我看来，是社区重组。由原生的聚落，慢慢向新兴的城市化社区的变化过程中，打破了原有的社区组织形式。这个问题中出现了不少当地人，那么肯定明白，当地的这种文化，其实是建立在一种原有的以宗族和原生社区为基本的人际关系之上的，所以社区重组，对这种文化的冲击非常明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而有趣的是，在近代这么大的社会变动中，当地能够保持如此线条明显的文化延续性，其原因也在这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，这种文化非常年轻，我们不用追述魏晋南北朝的汉人南迁，也不用追述从秦汉留下来的儒家传统，华南地区以宗族、宗庙、民祠、民神为代表的文化体系，在元代才见端倪，正式形成，要到明代中后期，到现在也不过500年的历史，而这五百年中，以潮汕地区为代表，有经历了战乱，以及海禁这样大规模的动荡，以及其后的重生，而重生后的文化系统，更是只有300年的历史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的文化系统，因为当地的区位优势，天生带有商业化、城镇化的基因，在近代后的100多年内，相较于北方村落的大规模消亡与重建，生活模式的大规模改变，这里其实本身人们的生活空间、社区组成形式，因为天然的先进性，而并没有太多的变化，当然，直到近30年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个，就类似于，上海在20年代就建立了较为完整的现代城市体系，于是我们现在看二三十年代的上海人生活，除了没有互联网，自动化程度不高以外，在人际关系和社区组织形式上，依旧能看出明显的相似性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而放在潮汕地区，就是，当地在明清时建立起来的以城镇、乡村组合的社区生活模式，到现在，也不过是被现代城市挤掉了部分空间，而在更多的地方，仍然保存着当时的社区组织形式的相关内容，所以这种文化，依然有生存空间。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21733640/answer/19165179
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
程浩的《站在两个世界的边缘》是怎样的一本书？
</title>
<description>
&lt;b&gt; 再一次针对排第一的回答提出疑问：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答最后说“&lt;b&gt;知乎之前和现在的氛围，几乎把他塑造为一个“文笔非常好”的人&lt;/b&gt; ”&lt;br&gt;我不知道从哪里可以看出知乎的这个倾向，因为在知乎，大家是在交流各种经历，各种观点各种思想。同样在知乎的程浩，大家也是看重这些。按答主的意思，&lt;b&gt;在知乎的大牛们之所以成为大牛都是因为文笔好，而程浩只是因为经历，大家却把他跟其他大牛等同于文笔好？&lt;/b&gt;这里又不是作协。&lt;br&gt;这给人的感觉就好像一个国内的某个领域里的天才用着他水平一般的英语，在哈佛大学开讲座讲述着他的观点，大家都被他的独特观点吸引住了。然后这时突然有人跳出来说：从他蹩脚的英语水平可以看出他其实也很一般，毕竟跟李阳俞敏洪这些英语专业的人士相比，他真的很一般。所以大家要理智点，哈佛也不要把他塑造成一个英语很强的人。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;我也是其中一个关注程浩的平凡人，为避免各种动机猜测，先匿了。&lt;br&gt;说实话，没看到排第一的答案的时候，我还没想过程浩文笔的问题，因为：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我只知道&lt;/b&gt;我2012年5月14日注册知乎账号成功，但是一直闲置着没怎么用，那时忙着考研。直到2013年5月17日晚上无意中看到他的那篇最多票的回答，然后就一发不可收拾，一直看到深夜四点钟，还在翻着他的回答，那时本来是要赶毕业论文的。第二天下午还在看，而且马上向朋友推荐知乎推荐看他的回答。从此爱上了知乎，并建了第一个收藏，大多数都是收藏他的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我只知道&lt;/b&gt;那一天晚上得知他去世，一个男人哭了好几个小时。第二天第三天第四天，想到他说的“呼吸也是一种奢侈”，自己总会忍不住想哭，并且深呼吸。直到现在形成了一种习惯：一想到程浩就会深呼吸和一深呼吸就会想到程浩。因为他让我知道，其实，能呼吸真的是一件很美好的事情，我要好好珍惜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我只知道&lt;/b&gt;我虽然没跟他交流过，他在世的时候我也只是默默关注着他，甚至在知乎时间长了之后也没怎么看他的回答了，因为其他人的回答也很精彩。&lt;b&gt;但我不会忘记是他带我来知乎，让我看到他原来生命可以活得如此倔强。&lt;/b&gt;甚至让我一度想起那时走饭抑郁自杀。感慨同样面对生命，为什么有的人会觉得多呼吸一口都是奢侈，而有的人恨不得马上就了断它，多吸一口气都恶心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己其实也是一个残疾人，左腿报废，单脚走路。那时也疑惑过，因为从小走在路上就被各种“注目礼”，已经是被贴上一个残疾人的标签，但是自己还是不愿承认。拒绝用拐杖，也拒绝爸爸要给自己办残疾证。小的时候也玩伙伴们玩的游戏，跟他们一起混，小学之后又学会了踩单车。&lt;br&gt;总之所做的一切，就是不想让别人给自己贴标签。但是，长大后也知道这个肯定回避不了。而自己感觉也不像个“残疾人”的样子，&lt;b&gt;每每看到史铁生啊张海迪什么的励志故事，自己就觉得真的愧对“残疾人”这个称号&lt;/b&gt;，因为就单单是大学，自己经常逃课，挂科十几门，重修几科，大一大二沉迷网游，连续一个多月没去上课，最后被辅导员叫去。这些根本就不像一个励志的身残志坚的“残疾人”该有的行为，有时感到愧疚。&lt;br&gt;直到看到程浩说的最无礼的行为某过于“拿残疾人当教鞭...”，那时一下子就释然了。我比他大5岁，也比同龄人成熟一些，但是他的某些想法却是我一直都没想过的。&lt;b&gt;我很感谢他告诉了我。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就想说，就仅凭以上这些，就足够让我买他的书了。我想我会放在我经常能看到的地方，即使书里很多是我看过的，但是就是想提醒自己，这个人带给我的启示，无论是某些观点看法，还是生命的感悟。&lt;b&gt;它们都比文笔更具价值。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文笔真的很重要？出书就一定要文笔好才能出？没有好的文笔就不能传达他想传递给别人的信念？我不在乎。我真的不在乎。理性久了，我也想任性一回。&lt;br&gt;或许，就当它是一本职业病人的传记吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我文笔不好，看的觉得无味的人，见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20516150/answer/19164218
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么诸如尼采、叔本华、康德很多大哲学家、思想家都选择了孤独一生不涉足婚姻？
</title>
<description>
反对已有的许多回答（&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@豪子&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ihaozi&quot; data-tip=&quot;p$b$ihaozi&quot;&gt;@豪子&lt;/a&gt; 、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@许Ameth&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xu-ameth&quot; data-tip=&quot;p$b$xu-ameth&quot;&gt;@许Ameth&lt;/a&gt;、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Nico&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/nico&quot; data-tip=&quot;p$b$nico&quot;&gt;@Nico&lt;/a&gt;、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@寒鸦&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/han-ya-10&quot; data-tip=&quot;p$b$han-ya-10&quot;&gt;@寒鸦&lt;/a&gt;  等等）。我想，他们既误解了哲学，也误解了婚姻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先让我们把考察范围限定在近代以来的西方哲学家，男性，异性恋。很显然，他们确实爱慕那些有才华的女性，那些能理解他们，并能给他们灵感的女性。但是，请记得，妇女受教育是一件很晚近的事情。伦敦大学1878年才开始招收女生，剑桥大学给女性颁布学位是二十世纪的事情。受过教育的女性，就是极少数对知识有兴趣的贵妇人而已。对，她们往往是贵族，或者说系出名门。对于很多出身一般的哲学家来说，这已经不是他们敢高攀的了。门第并不是全部。在那个才女凤毛麟角的时代，能够和她们结婚的概率自然很小。在这样的背景下，当男性的知识精英开始追求有精神沟通的婚姻生活时，他们的单身率自然就上升了——这就是近代以来哲学家大多未婚的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换而言之，近代以来哲学家大多未婚的原因和当代女博士对象难找的原因是一样的：他们的目标群太小了。近代以来，很多未婚的哲学家，背后都有各自的辛酸——当他们开始表达自己的时候，他们或许赞美孤独， 或许抱怨家庭生活；这些并不意味着他们的哲学排斥家庭拥抱孤独，只是记录了一段知识精英的辛酸史。好在，二战后的状况就好多了。许多好的、坏的哲学家，都是结婚的——妇女的受教育权真是太伟大了~~我想，它彻底地改变了知识人的生活方式，也对知识的事业产生了深远的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然近代以来且异性恋的哲学家不是哲学家的全部，但其他哲学家群体未婚的原因就更简单了。直到今天，同性恋婚姻在很多地方依然不被接受。对于生活在二战前的同性恋者来说，婚姻都是不可想象的。古代世界，确实有很多独身的哲学家，但宗教信仰或者说宗教戒律是主要原因。中世纪教父当然不允许结婚了……希腊哲学家很多都相信很奇怪的东西的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，可以一提的是，婚姻在不同时代也意味着截然不同的东西。比如，在中世纪，婚姻首先是一种联合，在基督教团体内，两个不同背景的人走到一起，共同生育繁衍——和现代意义上的恋爱没有什么关系。不同时代的哲学家没有选择他们那个时代的“婚姻”，往往是那个时代特有的社会因素造成的。哲学并不是一种一定要和婚姻过不去的小事业。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21156273/answer/19165559
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
《老夫子》是抄袭的吗？
</title>
<description>
自己对比吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/e5/c2e52c076fda37612634372c92be0e78_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;655&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;655&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/e5/c2e52c076fda37612634372c92be0e78_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/a5/7da5ea01ea13a93b4bedb1d41dc47ce1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/46/e1461643c46a8c8e5b1a145d94b732c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;569&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;569&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/46/e1461643c46a8c8e5b1a145d94b732c9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆的《老夫子》版本则是在1937-1943年流行，50年代消寂。1957年“百花齐放、百家争鸣”时，朋弟兴致忽高，画了一幅《白薯出土》，随即被打成右派，从此彻底弃笔。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港的版本是1962开始在明报、星岛、天天、快报，电影等杂志刊载，70、80年代热销。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然两个版本大约相差了20年。但从图片上看人设、名字、故事、造型、性格设定都能看出很严重的相似痕迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平心而论，如果没有王先生的二次创作以及台湾香港的推广和普及，只靠大陆方面的创作和渠道老夫子这个卡通形象绝对不会取得现在这么大的影响。比如全球累计销量一亿本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但王先生一边承认和朋弟很熟一边说老夫子形象是他独立创作的行为就很不厚道了，尤其是在那个特殊时期的这种做法更加有种打聋子骂哑巴踹寡妇门挖绝户坟的味道。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来个对比&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/99/df990c8a06daf81f70d116b0e7d5aac5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;655&quot; data-rawheight=&quot;1261&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;655&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/99/df990c8a06daf81f70d116b0e7d5aac5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片来源为网络&lt;br&gt;部分数据资料来源为老夫子中文官方网站&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.omqcomics.com/home/home_03.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;OLD MASTER Q 老夫子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附一篇时代周报的评论&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://book.sina.com.cn/news/c/2013-02-28/0850427186.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“老夫子”涉嫌抄袭冯骥才为原作者打抱不平&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这段尤其令人心酸&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;70年代是王泽最风光的时候，但那也是朋弟最苦、最惨、最悲哀的时候。有人把香港的老夫子漫画带给他看，那时候他已经病了，又没有钱，看到王泽的漫画，一句话都没有说。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19776509/answer/13000369
</link>
<author>
独眼
</author>
<title>
卒姆托（Peter Zumthor）近来探索而成并热衷使用的普鲁士蓝（Prussian blue）有什么特色？
</title>
<description>
 1，在Zumthor蛇形画廊的设计里，普鲁士蓝的颜色来自于在瑞士松上涂刷两次染料引起的化学反应。&lt;br&gt;参见：&lt;a href=&quot;http://m.bdonline.co.uk/technical/serpentine-gallery-pavilion-by-peter-zumthor/5020460.article&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;m.bdonline.co.uk/techni&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;cal/serpentine-gallery-pavilion-by-peter-zumthor/5020460.article&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Timber Treatment 一节&lt;br&gt;In contrast to the blackness of the pavilion, the timber bench which  encircles the garden will be stained a rich Prussian blue.&lt;br&gt;The top of the bench will be fitted with solid 400mm x 60mm pieces of pine  finished with rounded edges. The timber will be secured underneath with hidden  mechanical fixings and will project forward 100mm. &lt;strong&gt;It is then finished with two  stains which react on the Swiss Pine to create a luminous Prussian blue.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，普鲁士蓝的特点&lt;br&gt;我倾向于在上述两次涂刷产生的化学反应里产生了普鲁士蓝成分，而不仅仅是一种蓝色调。&lt;br&gt;（普鲁士蓝 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%99%AE%E9%B2%81%E5%A3%AB%E8%93%9D&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zh.wikipedia.org/wiki/%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;E6%99%AE%E9%B2%81%E5%A3%AB%E8%93%9D&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 在描述蛇形画廊设计的文章中，多次指明普鲁士蓝，而非其他蓝色。）&lt;br&gt;现实世界，颜色的产生是和它化学成分有关的，尤其是那些有标准名的涂料颜色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普鲁士蓝&lt;br&gt;亞鐵氰化鐵，分子式：Fe7(CN)18⋅14H2O &lt;br&gt;耐溶剂性 极好 &lt;br&gt;热稳定性 中等-好 140°C &lt;br&gt;耐碱性 差 &lt;br&gt;耐晒性 极好 &lt;br&gt;色彩：颜色强烈、浓厚。 &lt;br&gt;吸水性：由吸水性(在水中接近4%可见)，普鲁士蓝难以润湿。 &lt;br&gt;可燃性：易燃。燃烧中产生HCN、NH3、CO、和CO2 气体。 &lt;br&gt;用途：主要用于印刷油墨。还可用于工业涂料和汽车产品涂料&lt;br&gt;（参见&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1726.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;baike.baidu.com/view/17&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;26.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;由上述特点可知，它耐久、耐晒、不吸水、不脱色，适合室外使用。&lt;br&gt;相比之下，有大量颜色在涂刷清漆和保护层之后仍然会在光照下褪色或变色，温度升高也会促使其产生化学变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，你在问题描述中所说的金属质感。&lt;br&gt;我从图片来看，觉得这种质感来源于涂料涂刷的细致程度（包括表面可能涂刷了清漆），而不完全是这种物质本身的贡献，由多篇描述文章所说的 rich Prussian blue 或者 luminous Prussian blue， 我觉得似乎&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/photos/photo/1113678466/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;douban.com/photos/photo&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/1113678466/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这张照片左上角的色调更接近 luminous.&lt;br&gt;设计借由普鲁士蓝与灰暗的空间主色调形成对比。（“In contrast to the blackness of the pavilion, the timber bench which  encircles the garden will be stained a rich Prussian blue.&quot; ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，Zumthor 很喜欢有点儿灰倾向的蓝色，他很多手绘草图都会加那么一抹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. “这种手段（比如让上色的木头看上去像金属）即使对于一般的建筑师和设计师来说都是抵触的” 这句判定我觉得也不尽然，不过我觉得 Zumthor 确实不好此道。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21733640/answer/19162331
</link>
<author>
徐博闻
</author>
<title>
程浩的《站在两个世界的边缘》是怎样的一本书？
</title>
<description>
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;（主观，阅读或会引起不适）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;前几天看到这个问题，由于图书还没有出版，我与程浩也没有过任何交流，就没有怎么关注。直到今天，看到排名第一的答案感到莫名的难过，才觉得有必要写点什么，就当为程浩说两句话吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;用网页核查自己的订单的时候，才发现《站在两个世界的边缘》的目录已经在当当网展示了。除去序言，全书共有七个部分，分别为：杂文、读书、学习、信件、小说、知乎趣答和伯爵在城堡里的思考。在二级目录中，可以看到这本书的基础还是由程浩在知乎的回答构成的，所以说这本书的大部分内容，知友们是看过的了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这样来说，《站在两个世界的边缘》是怎样的一本书？我想大致就是三点，其一是一本对程浩一生所写文字的记录，其二是对他为知乎世界所作贡献的纪念，其三是社会对他的家人一种表示爱心的媒介。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么，《站在两个世界的边缘》会是一本好书吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;自始至终，我没有看到谁在拼命给程浩贴上“文笔非常好”的标签。知友们之所以悼念程浩，也从来不是因为他的文笔有多好、思想多有深度、逻辑有多严谨、视角有多新颖。甚至，我们必须承认，程浩在文学上的才华，并没有多么出众，&lt;b&gt;他从来都不是一位不世出的奇才，而是一个简单的，1993年出生的职业病人。&lt;/b&gt;从文学表达能力的水平来看，这一定不是一本好书。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;生老病死，是每一个人都无法抗拒的事情，对于程浩而言，也就是病与死来的更早了一些。我更愿意称之为不幸，程浩的一生遭遇了很多不幸，但他的一生绝不是一个悲剧。知乎上曾经有一个问题，讲的是“苦难带给了你什么”，里面有很多精彩的回答。看了那些答案，让我感受到，当人们面对苦难的时候，除了坚强，往往没有别的选择。在我之前关于陈寅恪先生的回答之中，也不能否认，在苦难面前，陈寅恪的选择也逃不开“不得已”三个字，何况程浩呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;是一个多么扭曲的世界，才会让人们认为“通常情况下，与程浩有类似疾病的人会选择懒惰，会没有健康的尊严感，自尊心会被疾病扭曲”？&lt;/b&gt;接触过多少与程浩有类似疾病的人，才能让自己下达这种结论。如果谁有兴趣，可以去各大医院的血液透析病房看看，看看那些肾衰竭，如果不透析就会立刻死掉的病人，有多懒惰、没有健康的尊严、或是自尊心被疾病扭曲。我承认会有选择逃避的人存在，但我见到的更多的是一个个坚强求生的灵魂。（经知友提醒，在此处我需要申明，形成这种认识，于我身边诸多遭遇不幸的朋友普遍乐观向上有关，请各位自行参考，望海涵。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也许我们可以说，坚强只是人类面对苦难之后产生的自然反应。就连他自己都说，不愿意被挂上「身残志坚」的标签。&lt;b&gt;世界上比程浩的命运不幸的人，有的是。比程浩更加坚强乐观的，也有的是。&lt;/b&gt;从人生经历的传奇程度来讲，这大概也不会是一本好书。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;知乎是Web 2.0时代的产物，在这里每个人都是发布者。知乎上能人云集，随便拣出几个人，例如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt;  、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yolfilm&quot; data-tip=&quot;p$b$yolfilm&quot;&gt;@yolfilm&lt;/a&gt;  、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cai-tong&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-tong&quot;&gt;@采铜&lt;/a&gt;  等等，在谁的几千个答案之中挑选挑选，都有能力出版一本“问答录”，而且一定有人可以比程浩写的更好。程浩的作品，拿到文艺界、出版界，确实很一般。&lt;b&gt;如果说是要记录知乎上精彩的回答，有的是人比程浩更有资格。&lt;/b&gt;从知乎社区的角度来讲，它一样没有理由是一本好书。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;但我依旧要说，《站在两个世界的边缘》一定会是一本好书。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为，程浩或许是目前为止唯一一个，具备基本的文学表达能力，又遭遇了人生中的种种不幸，并且还活跃于知乎这个平台，并且被大家所接受的人。人无完人，程浩当然有各种各样的缺点和不足，如果有人以为，知友们欣赏他、称赞他，甚至崇拜他的原因，只是因为他的才华，那实在是太狭隘了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;程浩之所以牛逼，不是因为他文笔有多好，也不是因为他有多坚强，更不是因为他为知乎世界的做了多少伟大的贡献。&lt;b&gt;只是因为，他是集合以上诸多特质于一身的人&lt;/b&gt;，他蒙受着命运的苦难，依旧有着说得过去的文笔，并且在知乎上让我们认识了他，带给了我们许多感动。如果知乎上再有这样一个人出现，我会一样认为他很牛逼。这样的人出现多少，我就佩服多少。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们生活在一个足够残酷、硬实的世界，蒙受着一个比我们不幸千万倍的孩子的恩惠，却依然念叨着“做人要善良，但不能人云亦云”，揪住他的文笔一般这一条缺陷而大放厥词，对着一些莫须有的评论展现自己客观思考的能力。如果“揪住一条辫子不放”就是所谓的善良和独立思考，还烦请低头看看“人文关怀”四个字是怎么写的。比一个职业病人高明多少，也不是什么光荣的事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至少，在我的世界之中，程浩这样牛逼的人，写出的书，一定会是一本好书。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他带给我的，远比我能为他做得多，程浩，晚安！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21702985/answer/19077691
</link>
<author>
刘石舟
</author>
<title>
为什么内地民谣歌曲中常用到诸如“姑娘”“南方”“流浪”等的意象？
</title>
<description>
这是一种极为初级的民谣创作方法，多见于北派民谣，这个是由演唱者的文化底子与认知水平决定的。现在很多这类歌的创作者们要么出道不久，要么一直就没红。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一大帮初中没毕业的后进生们，北漂到北京，自觉音乐造诣还成，偶尔旧书摊上翻过几篇凯鲁亚克的书，就故作深沉地写很多看起来逼格甚高的歌词，到后来出现了一种约定俗成的创作模式：一堆朴素的环境描写，夹杂着若干暧昧的姑娘，若干流浪，若干孤独，若干远方，若干花儿...等关键词，然后再想两句意（完）境（全）极（不）为（知）深（所）邃（谓）的词提亮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种风格在早期反响不错，崔健也这么唱过，还有后来的野孩子，早些年的万晓利，苏阳，周云蓬们，可是后来大家都已经认识到，面对文化水平不断提升的歌迷们，这种比较Low的表现方式越发捉襟见肘。于是李志开始机智地把词写得更白话更朴实，苏阳开始机智地只唱民歌，张玮玮开始机智地乡镇化，周云蓬更是机智地拿很多古诗新诗来唱。所以他们无一例外地更红了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一名歌迷，要做的就是擦亮眼睛，认清音乐背后的真实水平，早日从这种故作深沉的低级趣味中走出来，不要沦为人傻钱多的那一群。套用豆瓣某文的一个说法：少跟那帮傻逼瞎混，结果不是被上就是买单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S.&lt;br&gt;五条人，万青，李志，这些人才是中国民谣界的未来
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21733640/answer/19151821
</link>
<author>
陈萍萍
</author>
<title>
程浩的《站在两个世界的边缘》是怎样的一本书？
</title>
<description>
看过程浩不少文字，他阅读量中等，表达欲很强，自尊心也强，但属于健康的强，并没有因疾病而扭曲，这一点非常难得，我认为这才是他最牛逼的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以他的背景和年龄，他所表现出来的沟通能力也很好，也有怯的时候，但我相信如果他一直活着，再长大一些，会表现得很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于文笔，个人觉得一般，思想性，逻辑性，想像力，深度，视角，也一般，在20岁的普通人里算好的，真拿到文艺界，出版界，很一般。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说这些毫无恶意，只是看到知乎几乎一边倒赞他的才华，感到可怕，忍不住说几句。我觉得我们可以欣赏他，称赞他，甚至崇拜他，但不应该是从才华的角度，太虚伪了，或者说媚俗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如前所说，程浩最牛逼的是他遇上悲剧，他扛住了，而且性格健康，有一些自得但是完全可以理解包容，一个20岁的男孩子。总体上他有健康的尊严感，身体健康的人很多都没有。另外他完全没有放弃自我，他非常努力，他行动不便但很认真地利用网络，这不是他唯一的选择，通常情况下与他有类似疾病的人会选择懒惰。他战胜了自我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的其实就是，客观地看待和评价他的书他的文笔，也是对他的尊重。知乎之前和现在的氛围，几乎把他塑造为一个“文笔非常好”的人，这不是好事。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21733358/answer/19149334
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
业余和专业最大的区别是什么？
</title>
<description>
我从小喜欢打乒乓球，直到上大学的时候，才认识一个从国家队退役的队员，退役后当教练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从小乒乓球不敢说打遍天下无敌手，也算小有名气了，于是各种不服，缠着教练“来一局”，教练开始不想跟我打，但被我缠的烦了，陪我打了一局，但是教练有个条件，他要&lt;b&gt;拿板擦当球拍&lt;/b&gt;跟我打，免得被别人知道认为欺负我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时一种被人歧视的感觉，拼了命的打，把平生各种技巧都拿出来了，但是比赛结果，你们都猜到了，21：5，我只赢了五个球，而且多半还是靠运气的，重点是教练根本没拿球拍跟我打，当时各种屈辱，于是问教练，我跟他比到底差在哪儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时教练跟我说了这么一番话：“我从小4岁就练球，一个推挡动作就要练几万次，一个步伐就得走几万遍，每个动作已经融进我本能中了，什么样的球、该如何处理，大多是靠身体本能做出来的。对方一个球打过来，你必须要接住打回去，接不住，你就退役，接住了，你就去比赛，我接不住，就退下来了，所以我只能在这给你们当教练。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后我找这个教练喝酒吃饭聊天玩牌，但是再没找这个教练打过球，因为我觉得是在侮辱人家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在想起来，专业和业余的区别，可能就是&lt;b&gt;接得住球和接不住球&lt;/b&gt;的区别吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;没想到我无意间写的答案会有这么多人赞同，甚为惶恐，提问的人太多，解释几个问题吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.这个故事不是编的，就是教练的那番话不是原话，但是意思差不多，好久以前的事了，记不住原话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.板擦就是黑板擦，有人要问，这是怎么打的？&lt;br&gt;2.1.教练是直拍握法（&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/630433.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;直拍握法_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），是快攻型打法。我是横拍握法（&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/739068.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;横拍握法_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），是弧旋型打法。&lt;br&gt;2.2.黑板擦是可以用直拍握法打球的，快攻型打法基本上用不到削、拉等技术，而且板擦没有胶皮，是不吃旋转的，这点其实对跟我这种弧旋型打法的人打球是有利的，但是板擦实在是太难控制了，很容易接不到球或者使用扣杀、快打等技术时很难掌握，但是教练每次都能接球时用板擦正中接到球，这点足以证明他的基本功多么扎实。&lt;br&gt;2.3.置于我怎么输的，熟悉乒乓球的人都知道，我这种横拍握法弧旋型打法最怕的就是近台快攻，因为近台很难拉弧旋，所以教练跟我打第三四个球的时候，就看出我的弱点，一直攻近台，而且一直打近台两侧，让人防不胜防，战术使用得非常完美。&lt;br&gt;2.4.后来想起来，如果还能打一局，明白对方的战术了，可能不会输的这么惨，但是我一直没有提过。因为我觉得再打一局，估计还是输，因为我是打后才明白该如何破解对方战术，而教练在打球中就改变好几次战术了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.文章后面加解释这种事实在太影响整体排版的美感了，我这种完美主义者伤不起。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21733358/answer/19148974
</link>
<author>
翡柏
</author>
<title>
业余和专业最大的区别是什么？
</title>
<description>
在知乎答题时常有这种感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当心中有一万字的时候，我只说一千字，并且对说出与未说出的每句话都有十足把握，无愧于心不怕人问，这时我知道在这个问题上我是专业水平。当心中只有三百字，而我却要努力把它凑成一千，只是为了用字数让它显得更有底气一些，这个时候，我就知道我所写的答案只是虚张声势，根本无法让看的人信服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样当看到一个问题脑中瞬间闪过千头万绪，却抓不到一个重点的时候，即使有东西可说，我也知道那仅仅是业余水平，因为我只看到了现象却无力总结，思路被问题牵着走却未能跳出问题。而当看到问题后眼前只出现了短短的一句话时，虽然只有一句，我却知那就是我要的答案，我相信在那个问题上，一句话就能媲美所有比它更长篇的回答。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20945127/answer/18878794
</link>
<author>
杨思敏
</author>
<title>
和EX复合是什么结果？
</title>
<description>
目前排名第一的答案抖了一个漂亮的机灵，我也忍不住点了赞，但，这并不代表我同意这个观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个曾与ex分分合合多次，沦陷于此又深受其苦的人来说，分手后再与ex复合，绝对是一个愚蠢之极的选择。而且这将开启一扇万劫不复的大门，从此以后你们将纠缠在「分手-和好-再分手-……」这个循环中反反复复，没完没了的互相折磨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不想讲故事。几年的恋爱没有结果，已经足够说明问题。抛去一些客观的因素，两个人最终走向终点，无非是磨尽了彼此的耐性。而磨尽耐性最有效的方法，无非是吵架后轻率的分手，接着一方苦苦的哀求，结局永远是委曲求全的和好。然后，再不断重复这个过程。每一次折腾一圈过后，身心俱乏倒是其次，关键是你心里又多了一个“点”。那个点就是：「你今后再这样，我便不说。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯。没错。我对你的容忍度扩大了。你以为是好事吧。但你可知道，这样的点多了，慢慢连成一道线，把你隔离。于是，你便会离我越来越远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当没有了和对方争辩的耐性，也就没有了爱下去的耐性。每次分手后的和好都是妥协，实际上大部分情况下，没有解决任何问题。而这样的妥协无非是给下一次的分手埋下了一颗炸弹，威力尚可，但不定时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想想过去觉得甚是糟糕。罢了。总之，我想说的就是，不要和ex复合，更不要和ex反复复合。你能做的，就是在每一次提分手之前谨慎再谨慎。谨慎再谨慎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，祝天下眷侣都幸福安好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李天意&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-tian-yi-23&quot; data-tip=&quot;p$b$li-tian-yi-23&quot;&gt;@李天意&lt;/a&gt;： 楼主有没有感觉到那么一种微妙的变化？就是在分手后在复合两个人之间有的时候还是能和以前一样好，但是这种感觉却微妙了许多，也更加的脆弱了，这种感觉说不出来，但是能感觉得到，不知道楼主是否有同感？&lt;br&gt;&lt;br&gt;回复李同学：其实这些话我本来也想写到答案里的，后来太消极了点就没有。正好你提到了，嗯，我想说你的感觉我是有的。相信很多人有同感吧。王朔在《过把瘾就死》曾写过一段话，这段话每看一次，我都感到彻骨的凉：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;就像童话中两个贪心的人挖地下的财宝，结果挖出一个人的骸骨，虽然迅速埋上了，甚至在上面种了树，栽了花，但两个人心里都知道底下埋的是什么。看见树，看见花，想的却是地下的那具骸骨。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;无需再多说什么了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21298963/answer/17812185
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
歌手们都是怎么学唱自己的新歌的？
</title>
<description>
跪谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@大果&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/daguo&quot; data-tip=&quot;p$b$daguo&quot;&gt;@大果&lt;/a&gt;邀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到学新歌，唔，目前的新歌就是大果写的好嘛！（好吧我自己也写了词……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么我先参照目前爱和音乐的创作开发步骤简单地讲解一下「学新歌」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;0&lt;br&gt;目前来说，我们新歌的开发思路是：&lt;br&gt;① 我写一首&lt;b&gt;词&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;② 大果创作出&lt;b&gt;曲&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;③ 大果唱一个 &lt;u&gt;&lt;b&gt;Demo&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; 给我了解他这个曲的具体旋律和节奏、段落思路；&lt;br&gt;④ 我录出成品的&lt;b&gt;人声&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;⑤ 大果进行&lt;b&gt;后期的编排制作与改进&lt;/b&gt;（如果有大的改进，则 ③、④、⑤ 步骤进行反复，直到满意为止），最后形成&lt;b&gt;成品&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1&lt;br&gt;通常来说，作曲者首先把握了一首歌该「怎么唱」的最基本条例，这部分的「怎么唱」属于「学唱 1.0」，给到最终歌手的东西是：&lt;b&gt;旋律&lt;/b&gt;。即便是拿着一条现有成品的歌词进行旋律创作，这个旋律也不是百分之百就一定与原有的歌词一一对应的，因此，作曲者通常会作曲完成后给出一个 &lt;b&gt;Demo&lt;/b&gt; 来指导歌手应该如何最基本地把握好现有的旋律，这在&lt;u&gt;&lt;b&gt;流行歌曲制作&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;中相当普遍，当然也有像我以前，歌手和创作者直接在一起创作，创作者边写边直接唱出来给歌手，没有实物的 Demo 留存的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为啥我要强调&lt;b&gt;&lt;u&gt;流行歌曲制作&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;呢？那是因为在专业歌唱领域&lt;b&gt;读谱视唱&lt;/b&gt;是一种比较常见的情况，这种情况下，可能优秀的歌手通过词曲的歌谱就可以自己学唱起来了，不需要有人在「听」这个层面再花功夫指导一遍。至于像我这样非科班出生，读谱能力非常渣渣的人，还是 Demo 比较快捷……&lt;br&gt;&lt;br&gt;2&lt;br&gt;在基本的旋律搞清楚以后，我们就可以着手分析一下&lt;b&gt;歌词&lt;/b&gt;以及&lt;b&gt;情感&lt;/b&gt;变化了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.1&lt;br&gt;&lt;b&gt;歌词&lt;/b&gt;与旋律、节奏共同组织了歌曲的最基本律动感，通常你可以多念几遍歌词，以便抓住歌词本身的律动，同时结合旋律搞清楚连字、换气等等仍然基本的「学唱 2.0」内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.2&lt;br&gt;&lt;b&gt;歌词&lt;/b&gt;一般来说都是讲了一个故事，真的不骗你们，就算是写得再奇怪再俗烂再匪夷所思，说到底它都在说一个故事。研究歌词就是为了要明白这个故事到底说了啥，一万句我爱你也好，一万句大死球也好，最终都要依赖歌手表达出来这个意思。那么根据歌词表达意思的过程大概就算「学唱 2.5」好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表达的意思也许很高昂，也许也很低落，也许很有趣，也许也很严肃，这就要靠&lt;b&gt;感情&lt;/b&gt;渲染来让听众比较容易地听明白你要用歌词表达的意思。这个阶段咱们叫做「学唱 3.0」，要到达这个阶段单纯依赖语言其实挺无力的，所以只能玄乎地说：「你们感受一下。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;3&lt;br&gt;经过以上两个步骤，通常我们就说，一首歌学完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是实际上，在现场演唱中，&lt;b&gt;灵活变化&lt;/b&gt;也很重要，为了和观众互动歌手可能会改变唱法、歌词等，去适应各种不同的现场演奏和编排，去用歌曲将现场包拢起来然后「炸掉它」，等等一切燃烧现场的能力，也算是「学唱 3.9」吧～&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎？不知不觉又写出界去了，其实学好一首歌嘛，掌握好 1 和 2 就好了，嗯，有了 1 和 2 才可能有 3 啊～&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后借此宝地顺带宣传一下&lt;a href=&quot;http://lvn.ms/star&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;爱和音乐第 0 期单曲《走遍氚星》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;及&lt;a href=&quot;https://soundcloud.com/lvnms/hotel_peony_trailer_45s&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;爱和音乐即将发布单曲《牡丹旅馆》的 45 秒预览版&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢知乎～
</description>
</item>
</channel>
</rss>
