<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21154844/answer/17372169
</link>
<author>
天光
</author>
<title>
做咨询项目的，如果客户理念有严重错误，并且执意认定是正确的，咨询顾问会怎么做？
</title>
<description>
&lt;b&gt;咨询顾问是不能急着论对错的，&lt;/b&gt;做对和错这样的判断和结论一定要谨慎和严谨。&lt;br&gt;越是资历深厚，知识和经验渊博的咨询顾问，在这件事情上越是谨慎和严谨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界上，永远正确，颠仆不破，四海皆准，没有条件和范围限制的真理是很少很少的。所以做正确错误的判断，不把这些相关细节都搞清楚，是完全不靠谱的。更枉论什么所谓的“&lt;b&gt;理念错误&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老提“理念错误”这种词的，一般是概念营销家，而不是咨询顾问，咨询顾问的主要目的是要解决具体问题，而不是兜售想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我们先抛开“理念”这个词，假如你心里觉得客户可能想错了，怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实要做的就是两点：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 他为什么要这样想？背后的故事，思想，由来，动机，细节是什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 他为什么要坚持？要执意？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果都搞清楚了，那么就有了再沟通的基础，就有了扭转“执意”的基础。如果清楚明了地发现客户纯粹是非理性坚持的话，不如撤了走人。咨询这个行业服务于非理性客户是非常危险的，事实上意味着你对这个客户来说一文不值。&lt;br&gt;但事实上，这样的情况极少极少，很多情况只是，执意背后的原因和动机，是你没有途径或者能力了解到而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果搞不清楚这两个问题，不如跟随客户的思路try一下。咨询顾问相对客户并不是高高在上的。咨询顾问的经验，知识对客户有价值，并不意味着咨询顾问的水平，能力和见识是凌驾于客户之上的。尤其在这个“咨询顾问”滥竽充数的年代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后举一个真实的例子。10几年前，国资前10名内的某巨型国企，请了某国际上顶尖的咨询公司，做一个巨大的咨询项目，历时近两年，一个超级大合同。&lt;br&gt;这个项目由国企一把手亲自负责，在其引导下，一堆NB的咨询顾问越做越疑惑，觉得做出来这个改革方案A完全不靠谱，过于激进，风险巨大，没有任何的可实际执行的可行性。和国企老大多次开会，反映，说理，劝诫，全部无效，那位老大一意孤行，坚持己见。当时很多NB的咨询顾问都觉得他疯了，某些咨询顾问甚至还天天把“终于知道为什么国企搞不好了”之类的话放在嘴上。&lt;br&gt;后来咨询团队的leader：一个资深的咨询人士拍板，跟着客户老大的思路走，先把报告和方案做出来再说。&lt;br&gt;后来方案出来，这个国企把全国的中高层干部，地方大员全都拉在一起开会，听方案讨论方案。由于方案太过激进，反弹极其厉害，经常会场里一片哗然，许多人跳出来反对，并慷慨陈词自己的情况，顾虑，损失等等。&lt;br&gt;国企老大一直在会场坐着，一言不发，尽观全过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会毕。国企老大当场宣布，方案不成功，不成熟，改革的事情再议。咨询团队的人个个面露土色，好几个人恨不得即刻冲到国企老大面前指着他鼻子说：你看，我们早说过吧？结果还是会赖到我们头上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会散后，国企老大把咨询团队的leader叫到办公室，和他说：这次你们的工作完成得相当专业和成功，尽管受了点委屈，别介意。半年后再过来，我再给你一个合同，这个项目接着做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;半年之内，这家国企内部人事开始大调整，许多人被清洗，许多岗位被裁撤。半年之后，项目继续，这次同样题材，但是方案B合理，执行的时候，异常顺畅，圆满完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事后看这个例子，如果一开始就推方案B，虽然合理，但是，毕竟改革要动到很多人的既得利益，合理不过份的方案B也许当时不会被大家当面反对，但是执行的时候，必定是要有很多地方被人来阴的，来拖的，来打折扣的或者变味的。&lt;br&gt;一开始做方案A，咨询顾问看似不合理，但是对于国企老大来说，这才是合理的第一步。由于过于激进和不合理，所以很多人得以明面上跳出来反对，来表述，许多隐含利益，关系，纠结，反而都暴露了。国企老大一一记在心里，然后化了半年时间一一摆平和收拾。然后再退一步，用一个合理和温和的方案去推行，自然就一马平川了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个幕后的故事和道理，在开始的时候，这个世界顶尖咨询公司中的顶尖的咨询团队，没有一个人看出来。大多认为这只是客户愚蠢的执意而已。只有咨询团队leader心里多了这么一个问号，所以得以做了下来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事后，和客户关系熟了，咨询团队的人问过国企老大，如果当年他们不配合的话怎么办？&lt;br&gt;国企老大回答：这个项目事实上是我设计的，你们只是执行。你们要不配合，顶尖的咨询公司不止一家，我总是能找到能配合的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19612469/answer/12679906
</link>
<author>
苗炜
</author>
<title>
为什么德国的高速公路不限速？
</title>
<description>
 两年前看参考消息，德国议会中的确有限速的提议，但被否决，理由是，不限速的德国公路是德国高品质汽车工业的象征之一。我在德国开过几次车，很容易开到160公里，即使是一辆小车，最大的体会是规矩，大家都按规矩开车，另外一个优点是，那里的大货车非常好，奔驰很多，一般都以90公里时速巡航，大货车车况好，不挤占超车道，则道路会顺畅好多，另外一点是，德国公路设计出色，转弯的坡度，水泥厚度，缓冲地带都非常科学。一个生产宝马奔驰保时捷的国度，在那里开车，能体会到驾驶的乐趣。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21153618/answer/17363024
</link>
<author>
斗草
</author>
<title>
WOW 现在为什么不好玩了？
</title>
<description>
以上哥们说的都太细节，太琐碎，个人认为都没有触及到本质。&lt;br&gt;魔兽世界真的老了吗？2012年10月开MOP之后的2个月内日活至少有300万以上，可能突破500万，这叫老了？有几个MMORPG能有这实打实的用户数？这么多年来哭着喊着闹着超越魔兽世界的MMORPG哪款不是被时间无情碾碎？&lt;br&gt;是，现在魔兽世界衰退了，老玩家一去不回，新玩家越来越来少，但这不是简简单单几个原因导致的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;魔兽在MMORPG领域这么多年来地位始终无法撼动，却被LOL从另一条路超越。这款现象级游戏的慢性死亡值得游戏从业者深入研究。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我来扯扯淡：&lt;br&gt;魔兽现在这局面是暴雪和市场环境双方推动的结果，&lt;b&gt;暴雪自身难辞其咎&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;暴雪为游戏的简化、降低新人上手难度上做出了大量的努力，然后事实数据却回他一记响亮的耳光。&lt;br&gt;&lt;b&gt;a.败笔一 数值设计极端化&lt;/b&gt;&lt;br&gt;数值简化与数据膨胀带来了严重的后果。&lt;br&gt;1）破甲移除、抗性移除、对装备附带技能设计极为谨慎且模版化（饰品技能其实翻来覆去就那几个），数值设计简化的代价就是游戏趣味性的降低，暴雪数值策划自己是爽了，玩家不开心了。&lt;br&gt;2）暴雪惯用的以数据膨胀冲洗旧资料片装备的手段，在大灾变中已经暴露弊端，但是暴雪不思悔改导致膨胀在MOP中愈演愈烈。&lt;br&gt;&lt;b&gt;游戏内容急剧消耗，装备吸引力大减，对游戏生命力造成沉重打击。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;TBC时代，BT和SW的装备相差无几，而格鲁儿巢穴的&amp;lt;龙脊奖章&amp;gt;和祖阿曼的&amp;lt;妖术之颅&amp;gt;被誉为TBC毕业饰品，而CTM和MOP谁有动力去打上个小版本副本的装备？TBC后期你可以打N个本，卡拉赞是强力党的后花园，CTM后期你只能打1个本，什么四风王座，什么暮光堡垒，都洗洗睡吧。&lt;br&gt;&lt;b&gt;             b.败笔二 盲目追求用户体验，游戏社交环境的遭到破坏&lt;/b&gt;&lt;br&gt;随机副本解决了，但带来了更深远的影响暴雪却看不见。&lt;br&gt;            服务器中练级→五人副本→入门RAID→高端RAID 的社交链条断裂，加之Raid模式的调整，公会渐成往事。&lt;br&gt;&lt;b&gt;c.败笔三 把大量资源投入到一次性消费游戏内容和无关的独立内容&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是暴雪最致命的失策。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就说MOP吧，憋了快两年，大部分资源都憋到升级任务设计、宠物对战之类的模块上。这些内容玩家两个月就消耗完了，然后/AFK。&lt;br&gt;任务确实设计得好玩，但是有什么用呢，第一个号体验完了，第二个第三个第四个号怎么办？TMD还跟势力声望挂钩，简直无解！！小号练级尼玛从1-90更是要翻山越岭没有尽头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比下4.3的幻化和5.1的搏击俱乐部，你简直无法想像这两货是一个团队设计出来的，一个天一个地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;d.败笔四 为了延长玩家在线时间，设计了大量无趣恶心的垃圾机制&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中国好日常什么的就不说了。&lt;br&gt;相比于道具收费游戏的金钱换强力装备机制，暴雪在5.1补丁中推出的代币升级装备机制是赤裸裸让游戏用户，以游戏时间去获得装备的进一步强化。不仅毫无乐趣可言，更让人感到恶心，完全失去了游戏设计的本意。&lt;br&gt;暴雪不再是那个以巧妙的游戏设置去诱惑玩家投入游戏中的伟大公司，而是通过残酷的游戏机制逼迫玩家花费更多的时间去做毫无乐趣的重复劳动的市侩商人。&lt;br&gt;这简直是暴雪设计师的耻辱，5.1就是魔兽世界彻底堕落的开端。&lt;br&gt;&lt;b&gt;再说说外因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;外部环境变化，代替品出现&lt;/b&gt;&lt;br&gt;潮流一波接一波，前浪一不留神就死在沙滩上。&lt;br&gt;             魔兽世界带着MMORPG的基因，核心玩法对玩家时间的重度消耗，导致了用户覆盖面有限，加之一直也没找到新的合理有趣的玩法，不断有人因为这样那样的原因被迫和主动AFK。老用户流失不可避免。&lt;br&gt;而潜在的新用户被移动端服务、页游、其他新型游戏等各种分流，同时游戏本身内容不断随时间堆积，新手从0到融入raid过程漫长而坎坷，散失动力，虽然暴雪搞了召唤新战友、旧战友复活之类的运营手段，但这些没法解决本质问题。&lt;br&gt;一个池子，进来的水少，出去的水多，人数下降也在必然。&lt;br&gt;但是！但是！魔兽有这样那样的问题，但是现在市面上的MMORPG谁敢说比魔兽好玩？！没有。&lt;br&gt;最终，覆盖面更广、碎片化时间利用率高、游戏性更强的MOBA游戏完成超越。&lt;br&gt;&lt;b&gt;LOL，就是你了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; 顺便再提一下PVE核心玩法和PVP玩法的差异：&lt;/b&gt;&lt;br&gt; PVE：&lt;br&gt;    难度是固定的，对高手来说太简单，对新手而言又太难，需要投入大量的时间进行重复的训练&lt;br&gt;    高投入持续投入才能带来高产出 ，绝对的线型消耗，对资源需求极高。暴雪辛辛苦苦做了两年的大餐，玩家几口就吃完了，然后叫唤几句，看看没有新菜上来，只好拍拍屁股走了。&lt;br&gt;    这种类型的特点是：每次补丁更新会加入大量游戏内容供消耗。&lt;br&gt;PVP模式：&lt;br&gt;           对手是人，每次战斗都不会相同。加上Rank机制，ELO算法，&lt;br&gt;玩家总能遇到与他当前水平相当的对手，互有胜负，与人斗其乐无穷。&lt;br&gt;           设计者的一次性投入带来持续产出 ，属于循环型设计，典型就是象棋、围棋。由于网游设计注意多样性，因此只靠不断修正来达到动态平衡。&lt;br&gt;           特点是：补丁更新会有大量平衡性调整，不过&lt;br&gt;设计者因此能用较少的资源获得较长的游戏生命周期。&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么魔兽世界的PVP在哪里啊在哪里。。不好意思！已经被暴雪玩坏了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;想说的太多，就不一一展开说了，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;这儿躺着一尊倒下的神祗，它的倒塌惊天动地又无声无息，再见，暴雪！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;临笔涕零，不知所云~&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21158863/answer/17377969
</link>
<author>
李淼
</author>
<title>
如果15世纪不是欧洲人而是中国人发现了新大陆，历史将会如何发展？
</title>
<description>
从现实的角度出发，中国当时是不可能发现新大陆的。所以这个“而是”其实根本不存在。很遗憾，历史的必然性在这个节点上是毋庸置疑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========== 此文献给我深爱的光荣《大航海时代》系列 ===========&lt;br&gt;欧洲人发现以及利用新大陆的过程，为了防止各位出现不必要的误解，我觉得还是从航海的角度详细写一下比较好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 欧洲的航海技术源自地中海沿岸，事实上诞生于北非、南欧以及近东地区技术的结合。腓尼基人在公元前1000年左右的时代依靠海上贸易称霸地中海，已经具有了成熟的沿岸航海技术。而公元前600年，腓尼基人用3年时间便环游整个非洲大陆，总航程超过3万公里。&lt;br&gt;郑和七次下西洋，总航程也不过30万公里，平均下来不比腓尼基人强了多少，而时间上却落后了2000年。从这时间跨度，大概也能说明在航海技术方面，中国比欧洲落后的差距了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 腓尼基人的航海技术，通过埃及、希腊、罗马文化的传承，被地中海各国所发扬光大。与此同时，由于亚欧大陆文明的交流，欧洲也吸取了越来越多的异域造船技术，船体、船帆、桨、桅杆等等构造也在不断发生变化。&lt;br&gt;首先是船体。在腓尼基人以及罗马人的继承中，船体宽阔且扁平，这是因为当时船只的使用方法所致。宽阔而扁平的船体有利于在近海贸易中更多地装载货物，而海战的时候也可以更多地运送士兵。这种船的主要动力是排桨，帆仅仅是作为辅助动力使用，所以也被称为排桨帆船 (Galley)。因为是人力驱动，所以需要的水手较多，补给需求也就相对较大，不能在离岸过远的海域行驶。&lt;br&gt;但在阿拉伯湾、红海地区和东部非洲，由于环境的原因，并不是随处都可以获得补给，所以阿拉伯地区进化出了一种轻型高速，且需要相当少人手的船只：阿拉伯帆船 (Dow)，较少的桅杆以及细长的船体是明显的特征。因为使用了三角帆和流线型船体，所以即使是逆风，也可以保证相当高的航速。而且因为当地盛产白檀、柚木等等坚硬且较轻的木材，使得这种船也拥有优秀的承载力和耐久力。&lt;br&gt;阿拉伯帆船：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/03/bb03e158161e9f9af9611981a166e3b8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;639&quot; data-rawheight=&quot;415&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;639&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bb/03/bb03e158161e9f9af9611981a166e3b8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;阿拉伯帆船随着阿拉伯势力入侵欧洲，其技术也被欧洲地区所掌握。尤其是被阿拉伯势力长期占据的伊比利亚半岛，在阿拉伯势力撤出后，其造船技术可谓是欧洲之首，也因此造就了葡萄牙和西班牙在大航海时代早期的优势之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲在继承了阿拉伯技术之后，其造船技术开始了新的进化。首先是开始尝试将船只大型化。因为北欧地区风浪较大的缘故，所以船只如果建的过大，或者船体不够坚固，很可能在风浪中就会自行解体。而如果船只的平衡性不好，则可能整船倾覆。伴随着北欧地区商业的不断兴盛，汉莎同盟的成员之间开始使用一种“搭接式”的技术，使船体材料像屋顶上的瓦片一样，一层层搭接在一起，从而增加了船体的抗风浪能力。而另一方面，桅杆的数量也从最初的一根增加到了三根，从而能够为船只提供更多的动力。&lt;br&gt;桅杆的设置是帆船的灵魂：三根桅杆上需要挂起不同类型的帆，并且配以不同的辅助帆，才能保证这艘船在逆风、顺风中都能够高速行驶，同时不会因为风浪过大而导致桅杆折断或者导致翻船。哥伦布以及随后的航海家都选择了使用三桅的卡拉克帆船，从客观上也能够证明这种船只的可靠性能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 简单地说，作为远洋探险，只有船只进化到了可以“全天候”应付各种洋上天气的时候，才算是有了航海的基础。否则即使船造得再大，帆和水手设置得再多，载重再高，也仅仅能够完成沿岸运输的使命，一旦这种“巨无霸”到了未知的海洋上，必然是凶多吉少。&lt;br&gt;这就不得不再提争议颇多的郑和“宝船”。据各种记载，这种船长100多米，宽50多米，造型接近矩形，竖有10只桅杆，全部悬挂四角大帆...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/35/8635dccca768e09a3b3a5cd0db4771a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;501&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;501&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/86/35/8635dccca768e09a3b3a5cd0db4771a1_r.jpg&quot;)'&gt;单单是这毫无支撑的10面横帆，恐怕遇到一场大型暴风雨就得折个3-4根桅杆。而且中间三根主桅的高度完全相同，这样的设置大概会让尾部的帆完全打酱油了。所以依靠这种船横渡太平洋，基本是毫无希望。&lt;br&gt;而至于为什么宝船的形象会是如此，这要从中国的造船技术说起。&lt;br&gt;中国作为一个发源于内陆的文明，对于航海技术的依赖是相当少的。当然，航海技术是有别于航行技术的，前者会真的“往海里开”，而不把内河航行，运河漕运等等算作“航海”。&lt;br&gt;15世纪的中国，时代是元末明初。中国在那一时期已经经历过了漕运发达的唐宋时期，内河运输技术其实已经相当发达，而这也构成了中国造船技术的基础。所以我们看到大量的中国帆船，事实上都离不开漕运船的影子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/24/c224d41ffb98b8532b1396122fa3f2f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;297&quot; data-rawheight=&quot;302&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;297&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/53/cc5309737968abe3ed3913d848784da4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;302&quot; data-rawheight=&quot;202&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;302&quot;&gt;&lt;br&gt;这两种传统的中国帆船分别叫做沙船和广船。特点都是船体较宽，吃水浅，平底。之所以如此设计，是由于中国内河河道和出海口的泥沙较多，水浅，所以船体底部一定要平坦。显而易见，这种船对于洋上风浪可谓毫无抵抗力。&lt;br&gt;而宝船的设计则来自于明代的“福船”，是一种尖底船，吃水较深。这种船的设计理念在于将船只建造得尽量大，这样人马在上面如履平地。然而毕竟这是为洋上小规模冲突以及短程运送兵马所设计的“武装运输舰”，对于复杂的洋上环境明显考虑不足：仅为顺风设置的横帆就是最大的毛病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 中国人最能引以自豪的航海事例，恐怕就是郑和下西洋了。但这与大航海时代欧洲探险者发现美洲的不同点在于，郑和下西洋之前，中国人就已经知道了这些海上商路，而且有了相对详尽的地图：《大明混一图》以及《混一疆理历代国都之图》&lt;br&gt;而欧洲航海家们当时对于美洲可谓是一无所知。&lt;br&gt;一个是按图索骥，一个是&quot;Boldly go where no man has gone before&quot;，二者的差别从一开始就完全不相同。所以如果你指望郑和能够发现美洲，恐怕你得给他一张有美洲的地图才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 但为什么中国人从客观上也不可能发现美洲？&lt;br&gt;从前面单单对于造船技术的解释上，我想说明的是，欧洲航海家使用的卡拉克帆船是一种生存能力相当高的船只，首先它需要的水手数较少，可以实现的续航能力强。同时船只的制造以及桅杆设计比较合理，可以应付除无风带以外的大多数海域航行。另外在长期航海中，欧洲人学会了如何治疗及预防坏血病，这对于探险来说也是必不可少的技能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比中国的造船和航行技术，中国的船大且帆多，适合近海贸易。同时也如同郑和舰队的真实记载所言，船上运送了大量的士兵，所以在一些地区是可以上陆作战并且取得胜利的。这样的舰队的最大弱点便是补给：一旦离开了物品丰富且往来经商频繁的东南亚沿岸，航行到了澳洲、西南非洲或者太平洋小岛，大量补给会迅速拖垮整只舰队。而郑和所使用的船只中，大型船的比例相当不小，也就是说水手的需求也很可观。这样的舰队进入一片未知海域，相当于白白送死。&lt;br&gt;那么如果单单是沿岸走，理论上郑和是可以越过白令海峡，到达美洲大陆的。但为什么没这么做呢？&lt;br&gt;从疆域上来看，明朝所控制的东北地区，越过朝鲜半岛就无甚控制力了。而郑和的船队一旦越过朝鲜半岛，前方的海岸线一片荒凉（事实上直到今天这段海岸线也是荒凉得很）。以这只船队的行进速度来看，要到达阿留申半岛恐怕需要超过1年以上的时间，同样出自补给的考虑，这条路也是一条绝路。换句话说，我们应该庆幸郑和没有选择这条路进行航行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换个角度来说，如果提问者真的要追求“15世纪是中国发现了美洲”这一结论的话，你所需要的预置条件实在是太多了：中国主导开始地理大发现，中国文化由农耕向航海的演变，经商阶层在儒家世界观中地位的提高，饮食结构向沿海地区靠拢等等之类...所以从系统的眼光来看，形而上地提出这一结论其实毫无意义可言。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20575658/answer/15536412
</link>
<author>
張書瑋
</author>
<title>
最近下载音乐收费问题闹得沸沸扬扬，为什么要支持正版？
</title>
<description>
爲什麽吃飯要給錢？爲什麽買衣服要給錢？爲什麽上高速要給錢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不懂這個問題的由來。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果問正版音樂對行業和顧客有什麽好處那倒還罷了。什麽叫“爲什麽要購買正版音樂”啊？要支持音樂人，搞得好像施捨一樣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人說音樂行業的人都很光鮮。銀行的人更光鮮，那你不去搶銀行？&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，關於收入和音樂消費的問題。電臺不需要付費，而且有很多網絡電臺，發展成熟的話，我相信完全可以不用付費聽音樂。音質也越來越好。你嫌音樂產品貴，國內其實50塊錢左右一張唱片。我真心是沒覺得有多貴。就和買衣服一樣，你的經濟能力去到哪裡，就買什麽價位的衣服。有各種品牌，各種價格，也不能穿不起LV就要去搶劫吧？當然可能有一個選項是穿不起LV，我就穿山寨LV。這也是國內比較普遍的現象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以不談什麽道德，不談什麽正義和法律。等價交換，就是現代社會的一個常識！常識！&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非問“爲什麽買東西要付錢”，我相信學經濟或者學社會學的一些高人會有正確和高明的答案。但爲什麽要買正版音樂這種事就真的別來了！&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------&lt;br&gt;另外，有的人在說付錢買正版之後，錢的分配不合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以，但先把付錢這個機制建立起來再談好嗎？你談的是給錢以後的事情。錢都沒人給。版權使用，不是一般顧客享受的服務，而且常常是使用機構在付費，這個合理不合理，並不在爲什麽要買正版音樂這個範疇內討論。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的論調看起來合理，實際上不合邏輯。因為創作人拿不到多數的錢，就要不付錢給音樂公司？那這樣創作人就一毛錢都沒有了。另外，唱片公司的確有吸血的地方，但這就跟你上班，老闆剝削你是一樣的道理，你該不會想說不做事只拿錢還要把你老闆推翻吧？制度缺陷必須由制度細則來改善，而不是參與其中的人。你這樣去解決問題一百年也解決不了。另外唱片公司管理授權這些你不要以為就不付出勞動，當然他們是在剝削，但你也得到了他們的服務，只不過性價比不盡如人意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，飯不好吃就要吃霸王餐？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19563691/answer/12232722
</link>
<author>
ArayS
</author>
<title>
一淘做全网的购物搜索有机会成功吗？
</title>
<description>
这个答案写在2011年初，etao在分拆后还算不错的发展了这么久，里面的一些观点目前不太适用     &lt;br&gt; ----------      &lt;br&gt;&lt;br&gt; 淘宝的Etao目前主要是由三部分组成,我拆开了说一下:    &lt;br&gt;1.购物相关资讯的文本搜索    &lt;br&gt;2.基于opensearch的全网商品搜索    &lt;br&gt;3.购物社区-淘吧    &lt;br&gt;&lt;br&gt;文本搜索:    &lt;br&gt;导购搜索要将购前分流至各大垂直网站查找资讯的流量聚合,并且从百度和Google手中把搜索购物资讯的流量抢过来.    &lt;br&gt;但局限是内容可读性不如垂直网站,覆盖率不如全网搜索引擎.即使这两样逐渐追赶上,改变用户习惯也是一条很漫长的路.    &lt;br&gt;&lt;br&gt;商品搜索:    &lt;br&gt;这是我对整个etao体系最看好的一部分,当垂直类B2C逐渐强大,与其筑城防御,不如开放,将外网的商品纳入分享淘宝的优质流量.由购物平台向购物入口转变.但这部分的问题也是最多的.    &lt;br&gt;首先是平衡淘宝内外商家的利益,搜索去年的几次改版遭卖家抵制和外界误读挺多的,大规模的引入外部商家至淘宝的搜索结果中,淘内卖家又得闹事了.    &lt;br&gt;其次数据源,商品搜索是结构化数据,以网页搜索的方式来做购物搜索,已经有不少在试错的.而通过API导入数据,一是需要合作关系,二是覆盖面不广,另外就是大B们普遍还是防御心态,现阶段肯定不会合作.    &lt;br&gt;再次是外网商家的服务体系与淘内服务体系的融合,还有淘内商家最注重的信誉体系.    &lt;br&gt;&lt;br&gt;淘吧:    &lt;br&gt;这是整个购物环节的最后一步,购物后的交流分享社区.据说目前算是做的很不错了.只是淘吧终究还是希望做成买家社区,而在淘宝是哪里有人,哪里就有广告,得防着做大之后不被蜂拥而至的Spam弄死.    &lt;br&gt;另外,淘宝做社区,相对于这种基于搜索的开放式贴吧,我个人其实更倾向于豆瓣小组的形式,能给卖家聚合自己的客户群提供运营场所.比如这个卖家 &lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/183420/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;douban.com/group&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/183420/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ,用一个小组养活一个店.话说现在已经有了淘小组这么个产品了,没试用过,不知道具体怎么样 &lt;a href=&quot;http://group.taobao.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;group.taobao.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;    &lt;br&gt;&lt;br&gt;综上,etao目前的问题还有很多,前路漫漫,搜索各位同学加油! ^___^
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21138550/answer/17374838
</link>
<author>
maggie
</author>
<title>
十年前的程序员，现在在做什么？
</title>
<description>
十年前，就是2003年，我在写代码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;详细来讲，我当时负责了一个型号产品的软件系统。&lt;br&gt;系统分多个软件，包括控制硬件（机械、电气、核心装置）和数据采集的运控程序，图像显示处理程序，数据查询系统，用户外部数据交互程序。&lt;br&gt;我是项目负责人，同时负责运控这部分编码，在WINDOWS平台上，C++，主要写TCP/IP通讯程序和串口通讯，当时最大的难度是大量的数据实时采集和显示刷新，要长时间运行不丢数据，及时处理异常情况。&lt;br&gt;除了负责总体方案和写模块代码，还负责了这个项目全程的管理工作，包括组织测试、各系统联试、文档，安排不下去的活我都干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就做管理了，换了几个部门，公司的产品几乎做了个遍，现在在做新业务拓展，就是找未来的饭这个活儿。&lt;br&gt;跟创业差不多，只不过环境好点，花着公司的钱，用着公司的名，和外面的创业队伍比那不知道要舒服多少倍，但和公司内的产品部门比有很强的危机感，因为干不好随时可以解散。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和我一起的主任师，直到现在都在写核心代码，因为我相信好的产品需要最好的工程师，人不在多，贵在精干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀啦！&lt;br&gt;来张真相吧，这是我去年回访现场时，看到02年左右的系统仍然在运转，乐得合不拢嘴啦，这SUN系统也是我曾经的作品。&lt;br&gt;真相只保留一天。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/99/0999ff44b13db7a928b82a1da467f9d7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;632&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/09/99/0999ff44b13db7a928b82a1da467f9d7_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21153618/answer/17359879
</link>
<author>
二核桃
</author>
<title>
WOW 现在为什么不好玩了？
</title>
<description>
作为一个八年的老玩家，怎么说，我觉得游戏模式在改变、玩家群体改变是一方面，大家都在说，我就不接着说了；另一方面，我觉得应该是游戏文化在慢慢被淡忘。作为一款MMORPG游戏，重点不在MMO，而在RPG吧？如果“角色扮演游戏”中的玩家都不再扮演其中的角色了，那这款“角色扮演游戏”的魅力自然就会下降啊。可惜暴雪为了游戏的快捷化与简单化，把很多增加角色代入感的东西都砍掉了，举几个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、玩家有了飞行坐骑，去一些地方不用在仔细研究路线，不用再长途奔波开鸟点。我当时玩暗夜精灵德鲁伊的时候，为了去希利苏斯，从黑海岸跑到菲拉斯。虽然麻烦，但是一路上感觉惊险刺激，躲怪躲部落，真是有种别样的体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、把一些可以发现的，彩蛋性质的或者是意外的但是对游戏内容毫无影响BUG改掉了。你曾经为了追随阿克蒙德的脚步，千辛万苦地跑到冬泉谷跳房子，只为了进还没开放的海加尔山看一看阿克蒙德的陨落之地吗？你曾经为了探寻神秘的青铜龙军团，历尽千辛万苦闯进还未开放的时光之穴，一睹诺滋多姆的真容吗？你曾经为了研究麦迪文的过去和未来潜进卡拉赞的地下城堡吗？你曾经为了看艾尔文森林和丹莫罗之间的空白地图，千辛万苦爬山涉水通过BUG蹦过去吗？这一切，现在已经被当成BUG改掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、对一些PVE、PVP战斗累赘，但是增加了玩家体验感的内容完全去掉了。你可知道盗贼原本需要购买材料来炼制毒药、需要偷怪物的箱子来锻炼开锁的技巧？你可知道猎人的宝宝最初具有喜怒哀乐并且需要喂食来保持战斗力、猎人使用更高级的弹丸或箭矢会提高猎人的战斗力？你可知道术士依靠收割敌人的灵魂来保持战斗力、并且可以召唤祭坛，通过牺牲一个祭品的方式召唤毁灭的地狱守卫降临人间？你可知道武器原本有速度的区别，多少战士为了追寻一把4.0攻速的武器、盗贼为了追寻一把1.4攻速的匕首而苦苦奋斗？你可知道圣骑士原本可惜通过自我献祭的方式运用圣光在战斗崩溃的时候保护一名队友免遭死亡的厄运？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、装备同质化，任务简单化，职业无区别，原本增强玩家代入感的内容也消失了。很多装备、任务只是拿到就拿到了，做过就做过了，转头即忘。多少战士曾为了一把造型奇特战力强大的旋风斧历尽千辛万苦？多少牧师为了一把传说中的法杖奋战在冬泉谷？多少术士为了梦魇之坐骑，潜入恐惧魔王的城堡把全身家当用来买这个傻逼魔王提供给你的一堆粉尘？多少骑士为了圣光战马，杀进通灵学院砍死黑暗骑士？你还记得在黑石深渊救出温德索尔大元帅，护送他回到暴风城揭开普瑞斯托女公爵的真实身份，当所有的士兵在马库斯乔纳森将军的呵斥后顺从地跪倒在温德索尔大元帅的面前，你是否感到震撼？你还记得在你将提里奥给你的玩具锤子递到泰兰手上时，他对你说的话吗？你还记得在达隆郡请求你为她找到她的玩具的小女孩吗？你还记得驻守在玛瑞斯农场监视提尔之手的游侠领主凋零者吗？这些史诗一般的任务，史诗一般的装备，就算wow开到一百级，他们仍然会在你专门为他们保留的银行栏位里闪光，在你的记忆里闪动着无可代替的光芒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、敌对阵营玩家之间的冲突摩擦无形之中减少了。无论怎么说，作为一款当年为数不多具有敌对阵营设定MMORPG游戏，玩家之间的冲突增加了玩家的代入感。你可经历过贫瘠之地十字路口大会战？你可经历过艾尔文森林防守战？你可经历过悲伤沼泽遭遇战？你可经历过菲拉斯阻击战？你可曾见证过荆棘谷百团大战？在奥特兰克山谷无聊排战场的时候你是否参与过屠杀塔伦米尔和南海镇并最终在奥特兰克打得难分难解？你是否保卫过雷霆崖酋长的荣耀？你可曾护卫过屹立不倒的暴风王国？飞行坐骑的存在，无形中降低了敌对阵营之间的冲突可能，这使得WOW失色不少。试问现在，谁还会无端端在野外发生对立阵营之间的冲突战斗？一看打不过，复活瞬间上坐骑走人了，大型冲突根本打不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真心希望暴雪能够适当地恢复一些可以加深游戏文化体验，增加玩家代入感的内容。如果大家都只把WOW当成一款游戏来看待，那它根本无法比过像什么剑灵之类的玩意。正因为wower将wow当做是自己的第二世界，才使得它如此地有魅力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21158447/answer/17372683
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
2012 以来中国各种电影的票房能否总结出什么规律？什么类型、主题的电影比较容易获得票房成功？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;中国电影这两年的兴盛，是 it 产业的推波助澜，老实说，是「团购时代」来临，造成的假象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们该问的是：「票数，等不等同於票房？」&lt;br&gt;我相信有很多的票房，其实，是用票数直接换算出来的假票房，只能当作是「宣传口号」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直有个大哉问：在团购行情下，一张电影票60元钱，团购会大幅减为28元左右，它其实打了四六折。若是电影院的票房大红，电影院的票窗门口，应该排满长龙，按供需原则，何需以如此夸张的折数，吸引观众？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最简单的对比，台湾的团购也很发达，但，台湾绝没这种「打折幅度」的团购电影票可买。&lt;br&gt;就是有，也要限定时段，不让你拿团购票去看当红的周末，当红的时段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;说到「宣传口号」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对於所有的「经营数字」，除非是上市公司的正经报表，其它媒体上的任何数字，我都认为不可信。没有会计师事务所，没有律师事务所的第三方监管担保，所有的夸张数字，都只能当作是宣传，一定要用最大的恶意去存疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在电影市场上的票房，比如「致青春」，应该在2014年，光线集团正式面向社会的2013年年报中，才能看到确实可信的数字。在那份年报出来前，所有的人，说的所有的话，都是宣传，社会一般人可以信，作为影视从业人员，我坚决不信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;这两年的电影生产，还有一点大改变，是胶片消失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过几年前，电影院是需要购买胶片来放映的，全本电影胶片，成本一部高达数万，以迄十数万人民币，面对全部成千上万的戏院，放在旧社会，那可是天文数字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;数码放映的时代来临了，这些费用全省下来了，加上票价的通膨，加上小厅院的广建，加上戏院的大量出现，这院线方、发行方，制作方等等公司的营收，有同时呈现增长吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;最後一点，按外国经验，我认为中国电影根本还没有起来。&lt;br&gt;要起来了，必有一个现象要出现：电视媒体上，会出现大量的「电影预告」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的中国，不但电视上没有电影预告。&lt;br&gt;就是电影院自身，为了省钱，连电影预告也不放了。&lt;br&gt;这是铁打铁的真实现象，我认为它真实反应了，电影这个产业的不成熟和虚弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有电影的荣景，不过就是媒体从业人员的「走夜路，吹口哨」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;br&gt;我若是个有守有为的记者，我会作一篇报导，拿2012年的票房排名，网路或报章上的宣传（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/doulist/943009/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;内地票房年度总排行：2012年电影&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），比如「1942」，去对比2012年华谊的年度正式报表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还不信我说的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;看网路上的宣传文字吧，白纸黑字：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;评语 : 【国产】2012年11月29日开画，截至12月30日累计票房3.606亿元。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;华谊公司的报表呢？看了会叫人吃惊，真实数字，与宣传数字差距多少？作为出品方、发行方的华谊，只得票房的三分之一？这其中问题在哪？按华谊对外宣传1942投资超过2亿，（正式报表上，可惜找不到单片投资金额的明确数字）换言之，就这部电影，华谊要亏损人民币1亿元不止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（下图，截至华谊公司对外正式年度报表，第11页）建议，大家可据而调查其它的影片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十二生肖是合拍，很难计算，但，一九四二、太极这几部，都是华谊自制影片（我非华谊内部员工，错了请订正）若把宣传数字全摆到一起来「检讨」，当能看到影视行业的宣传，可以「失准」到什麽样的程度？（例如太极1、2，宣传票房2.6亿，报表体现8千2百万）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/ee/b4eed6df2b79fb0647885c7cf72b768c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1087&quot; data-rawheight=&quot;804&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1087&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b4/ee/b4eed6df2b79fb0647885c7cf72b768c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、&lt;br&gt;&lt;b&gt;总之，影视行业的消息，不能信。这是一个影视行业，从业人员的真诚建议。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21154346/answer/17365853
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
粮库为何要敞开收粮？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓敞开收粮，就是交多少，收多少。这个收，是指按国家统一制订的保护价收。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个保护价，有托底的作用，是综合考虑了粮食生产成本、产量预期、市价预期等因素制订的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国家发改委、国家粮食局会年年为此制订方案，报国务院批准后执行。保护价每年都会在新粮上市前公布。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么要用托底的保护价敞开收购？意在防谷贱伤农。就是告诉农民，国家给了这个价，如果市价低于这个价，你就交售给国家好了；如果市价高于这个价，粮农可以随行就市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事，涉及到一连串的政策。现在农民种粮，有粮食直补、良种补贴和农资综合直补等三项补贴，每亩大体在100元左右，各地因情况不同，会略有差异。假如粮农的一亩地，今年收获了1000斤粮食，本来可卖1000元，粮价比上年下降了10%，意味着国家给农民的补贴就没有了。所以要有一个保护价，不要让农民到手的补贴也没了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保护价已实行多年，每年的保护价，网上都能调出来。我的印象是，多数年份都会有点上调，至少基本维持上年，没见有下调的。种粮三项补贴，有过数次上调，保护价也是，但农资价格也在上涨，劳力价格也在上涨。这中间就还有个补偿农民的意思，以期稳住在乡种粮农民的积极性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题其实相当复杂，涉及到各种比价变化。其中当然也会产生不少问题。比如边远一些的地方的粮农，由于运距远，不方便交粮，有些粮库收粮时会压级压价，这样就会有一些收购户下乡以低于保护价的价格，向农民收粮，再按保护价交给粮库，以赚取差价。 但不影响这项政策本身是一项有利于农民的好政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在有些地方，比如湖北荆门，那个地方是湖北的米袋子工程实施地，有好几家大的米加工厂，他们的做法是，收粮随行就市，并始终保持每斤比市价多几分，以促使粮农将粮食交给自己。由于这个市价是有国家政策托底的市价，粮农得到的好处就更多一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为有助于大家理解这件事，我再说点背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按保护价敞开收购粮食，是朱老总在任时的1998年开始的。当时提出的是12字方针，叫“敞开收购，顺价销售，封闭运行”。意思是国家敞开收购粮农的粮食，未经批准允许的企业以及个体户不得下乡收粮，国家粮食收购企业，在加上运转成本和合理利润后“顺价”销售，农业银行贷出的收购资金封闭运行，不得挪作他用。当时，国家每年给粮食系统有巨额补亏，也背不动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个政策在理论上看起来很好，但在执行中出现了两大难题：第一、仓容不够，不少地方，爆库了也装不下 ，农民要用钱，还不是谁来收卖给谁；第二、许多县城都是赶场的，许多城市人就到集市向农民买粮，还有成批的农民，进城走街串巷买粮，这些是放开的，你也管不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你收不了这样多，大家还直接向农民买粮吃。国家收了粮食就压库，这就产生了越来越多的管理成本，而吃粮都想吃新粮，新粮好吃啊。你产生了管理费用的粮食，是陈粮，价格上不去不说，还得往下跌，结果就更亏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就变得更难应对了。记得朱老总曾在一个相关的会议上，说过这样意思的话，从来没有那桩事像这件事一样，让我睡不着觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;较量的结果是：按保护价敞开收购粮食这一条留下来了，只要市价高于保护价，就让粮食随行就市，农民爱卖给谁就卖给谁。有一点可以肯定，这么多年来，粮食是有一定幅度上涨，但未见大起大落，这和敞开收购的支撑政策有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家每天都吃粮，在粮食未发生大的问题时，很难想到背后涉及一个复杂的运作体系。如果不是这次黑龙江露天垛库发生大火灾，还没人会在知乎上提出这个问题。其所以露天，也是因为粮仓不足所致。粮库有中央或称国家粮库与地方粮库之别，各有其职能。没大问题时，新闻媒体不会想到去采访，储备库通常也拒绝记者涉足，其中一些运转状况和数字可能还涉密。外行一般看不懂，也很难为公众监督。公众看到的，就是近些年来，中储粮爆出的事故和案子不少。这可能就是这次中纪委巡视组首先要进驻中储粮，出了大火灾后，质疑其背后问题的声音很多的原因吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21058756/answer/17371467
</link>
<author>
卞晋华
</author>
<title>
打算一个人晚上去爬泰山，现实吗？
</title>
<description>
什么？什么！什么？！&lt;br&gt;泰山？泰山！泰山？！&lt;br&gt;这有什么可不现实的啊，泰山，几乎可以说是全中国游客最多的山了吧，你脑子里想着是“打算一个人晚上”，但问题是，当你晚上到泰山的时候，发现完全不是一个人，也完全不是晚上。&lt;br&gt;从山底下开始，不管你是从最低下开始爬，还是坐车到一半开始爬，都会是人山人海，你是跟着队伍一起走的，有灯，不会感觉可怕，而且两旁还有卖水、卖玉米、卖鸡蛋、卖黄瓜的小贩……&lt;br&gt;在路上，你也能遇到你能想到的几乎所有地方的人。台阶上会有人坐着休息，所以可能踩上别人，要慢慢走，保持节奏和间距。偶尔，你能听到边上人的谈话，可能是妈妈鼓励孩子，也可能是两个同伴之间相互鼓励，再或者是情侣之间，他们也可能是在吵架，比如“我再也不走了，要走你走吧。”“都怪你，带我来这里,现在上去也走不动，下去也走不了。”&lt;br&gt;爬完了山，到了南天门，你就只能感叹为啥不是我一个人爬的山呢？十一的时候，山上大家都裹着租来的军大衣，坐在地上，蜷缩着熬时间，等着日出，姑娘如果嫌脏，可以去找个小馆子吃点东西，当然价钱也有点贵，因为是挑上来的，挑工走一样的路。&lt;br&gt;等到快日出的时候，这能是像行军一样往前走了，路都挤满了人，不往前也不行，稍慢就会被踩到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，从来都不存在一个人晚上爬泰山的问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21108333/answer/17308925
</link>
<author>
陈馊命
</author>
<title>
男生讨厌女汉子就跟女生讨厌娘炮一样吗？
</title>
<description>
&lt;u&gt;本文中所指女汉子以“&lt;b&gt;爱在公开场合刻意标榜自己的女汉子身份，并把生活中的大量人际交往问题归咎于自己过于优秀的人格的女性&lt;/b&gt;”为主&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我观察到的那些在公开场合宣称自己是女汉子的言论中，一是对自己的“坚强独立”等特质过于自夸，其实也不过是自己打水买饭自习上课扛包拎袋之类的平凡事；二是，以攻击“软妹子”为主要内容，通过对“温柔可爱体贴贤惠”等优秀的女性特质进行自嘲式反讽来表达“你们这群男人找那种婊子真是瞎了眼，快来爱我啊！！！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为女生，我非常反感&lt;b&gt;这种&lt;/b&gt;女汉子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，男人不是傻的，他们会挑好女人，不需要你来指指点点：要么你就承认他们就是肤浅愚蠢只看脸和罩杯而你恰好不占优，要么就乖乖认识到你让人不待见的都是你的缺点，而不是什么“作为女汉子我太坚强独立”，&lt;b&gt;坚强独立都是优点，不会有人因为这些优点而远离你&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;其次，那些看上去是咆哮自嘲的文章我怎么都嗅出一股怪味，说好了女汉子都是直白爽利，要夸自己就好好夸，“我可能活得有些粗糙，但我值得被爱”，要骂别人就好好骂，“她见到男人就一副肩不能扛手不能提的样子，都是吃一碗饭怎么我们能做到的事她做不到呢”，别在那儿贬中带褒褒中带贬还给自己发一个真性情的勋章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我的生活习性来说，我也挺糙汉的，不太会化妆，早上洗把脸就出门，基础保养都嫌麻烦，出国的时候满当当30吋的旅行箱自己吭哧吭哧从东搬到西，没自行车的时候扛米扛油走半小时回家。但是我一点都没觉得自己是女汉子，因为我也有出门约会选条裙子纠结一小时，异地好久之后见到男朋友就眼泪汪汪哭成狗的时候。&lt;b&gt;作为一个人，何必给自己打上标签限定好范围呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一方面我觉得有些事情本来就是该自己做的，之前也说了打水买饭自习上课扛包拎袋，都是平凡事，做了也不该多么引以为傲，确实有些妹子事事都要别人操办，但做不到那时她作为一个独立个体比较失败的标志，而不是我们这些正常人可以拿来标榜自己的军功章。&lt;br&gt;另一方面，温柔贤惠，体贴关爱，撒娇卖萌，这是一个女孩子在恋爱里呈现出的美好状态。我想，除去那些对着任何男人都娇嗲放电的奇葩，其他的所谓“软妹子”“小清新”，都是正常人，&lt;b&gt;某些&lt;/b&gt;女汉子大概是弄错了逻辑顺序，并不是会撒娇才找到了男朋友，而是有了男朋友才学会对他撒娇，如是而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设你下了飞机或是火车，男朋友来接站，主动帮你提箱子背大包，我很想请问一下&lt;b&gt;某些&lt;/b&gt;女汉子，这时候你会不会让他提东西？在我看来，男孩子力气大，帮忙背个重物，女孩子拿轻一点的行李，本就是个合理分配。如果在这种最普通不过的情境中还要去权衡独立与自尊，对着男朋友说“你别帮我，这都是我自己的事情，我不依赖你”，然后脸红脖子粗的拖着行李龟速前进，任他甩个膀子走在前面不时停下来等你，要么说明你已经自卑到在他面前只能通过这种方式证明自己了，要么说明你没恋爱过，完全还是按陌生人的标准去衡量恋人的关系，这也就不难理解为什么&lt;b&gt;有些&lt;/b&gt;女汉子在搬宿舍的过程中如此耿耿于怀舍友的男友帮忙搬东西这件在我看来最普通不过的事了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前在类似主题的某校内热门分享日志里看到一句话，“在火车站对着行李箱撒娇它就会自己走回去吗？”之后就是对独立自强女汉子一顿夸，对小娇羞软妹子一顿讽刺。&lt;br&gt;生活在北京的朋友都知道，北京地铁很多换乘站都要爬很高的台阶，有的手扶电梯不开，有的老线路压根没有电梯。所以我放假回家的时候如果行李太重，都会拜托路人帮个忙提下楼梯或者提上楼梯。其实我已经算是女生中力气比较大的了（高中外号叫夯夯，大力大力），但心里还是清楚力气再大也还是个正常的二十岁女生，怎么也比不过青壮年汉子。对我来说这种事情也就是个择优问题，是，我确实可以冒着箱子中途滚下来的可能性自己花半小时一格一格挪上去或者挪下来，但对于一个路人男子来说，不过是提口气三十秒的事。礼貌求助，顺手帮忙，省时省力，没必要和道德尊严挂钩，过于强调女生应该在任何方面都不输男生，不愿意承认在客观上双方确实有差距，也不肯因为这个差距去求助，在我看来不是独立，是逞能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们站在男生的角度想一下问题。&lt;br&gt;假设一个男生，外表唇红齿白，内心细腻体贴，宅，不爱运动，姑娘们会称之猫系男，也会想和他交往。&lt;br&gt;假设一个男生，外表唇红齿白，内心细腻体贴，宅，不爱运动，以自己的生活方式为傲，反感运动男，肌肉男，总说“你们女人就喜欢那种野蛮人，打篮球，身上流汗，粗线条，察觉不到女孩子的心思，只有这种纯爷们才能找到女朋友”“我们这样的猫系男子好惨，不就是太体贴了嘛，不就是太细心了嘛，不就是懂女生的心思知道她们什么时候是生理期知道她们生气的原因嘛，就是因为我们太了解女生，女生觉得hold不住我们这种猫系男子，所以她们就去找那些糙汉子”，在校内上发表日志，内容为大量比较句“猫系男子读《追忆似水年华》，纯爷们读《体坛快讯》，难怪我没有女朋友！！！猫系男子穿简单的白衬衫，纯爷们穿背心露肌肉，难怪我没有女朋友！！！”——请问广大女同胞，你们想和他交往吗？在面对这种自以为是贬低你审美标准的异性时，你是想呵呵还是想呵呵？&lt;br&gt;&lt;br&gt;独立坚强爽朗大方是好事，刻意而有自知的独立坚强爽朗大方就很糟糕了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十二月党人的妻子，钱钟书被批斗时的杨绛...这些在爱人面前温柔似水，但苦难降临时能够起身直视、撑起一片天地的女性，才是真正的女英雄——不是和男人比力气，比权谋罗织，比在感情里的理智冷静，而是缓慢持续地与这个世界对抗，这才是我眼中女性力量的所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;把评论区和题主讨论的内容也一并贴出&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为没想到题主自己是以女汉子身份来问这个问题的，所以回答的时候只侧重了一方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实在女汉子这个词刚出来的时候，我也挺喜欢开玩笑说自己女汉子的，但是越来越多的女汉子体日志出现了，刻意将女汉子和小娇羞对立起来，语气上虽然是“难怪我没有男朋友，我纯爷们儿我活该啊”但背后还是隐隐的优越感，比如我刚刚随手一搜“女汉子，小娇羞”，就出来一篇文章，开篇就是【关于杂志：小娇羞：哥哥，麻烦你帮我拿下那个瑞丽和昕薇。我：哎，大爷，受累您给我来本儿国家地理和男人帮】，正常人都能读出昕薇瑞丽和国家地理对比之下的明褒暗贬吧，作者虽然哭喊“我们女汉子难怪没人要”，但其实并没有真正为自己的处事方式苦恼，反而感到自己比关心化妆服装的女人要高级很多。这是我非常不喜欢的一件事，就像毁小清新一样，女汉子这个词也在优越感和自我标榜中变了味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我在开篇就下划线黑体字强调了：&lt;u&gt;本文中所指女汉子以“&lt;b&gt;爱在公开场合刻意标榜自己的女汉子身份，并把生活中的大量人际交往问题归咎于自己过于优秀的人格的女性&lt;/b&gt;”为主&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于那句“要么你就承认他们就是肤浅愚蠢只看脸和罩杯而你恰好不占优，要么就乖乖认识到你让人不待见的都是你的缺点”，我想说，女汉子里当然有很多盘儿靓条儿顺的姑娘，毋庸置疑。我的意思是，对于男人的择偶观，可以有两种解读，要么认为他们就是肤浅愚蠢只看脸和罩杯，要么承认他们都是以“好姑娘”为标准去找伴侣，而无论以哪种观点去解释“为什么我还是单身”，都无法得出“我单身是因为我过于坚强独立”这样的结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前看知乎有个问题，貌似是“你觉得你女朋友最吸引你的特质是什么”，答案看得我特别窝心，出现频率最高的词是“善良”“乐观”“温暖”。其实男人和我们一样，对伴侣的要求不过是那些最质朴的，“男人都喜欢崇拜自己，能hold住的相对弱势的女人”，这种情况在中国确实存在，但是以题主的智识是足以认识并交往和你在同一水平的男生的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实有时候单身一段时间就会开始自我反省，但也许你欠缺的只是好运气而已。示弱确实是一种女性利器，但是示弱不是充分条件，也不是必要条件，相比于这种技巧性的技能，我觉得体谅与理解反而更加自然并且为男人受用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许女汉子们单身久了，会怀疑自己是不是不够女人，在感情里不够柔韧有余，但在我看来，一个独立，善良，体贴的女孩子，是需要去相信这个世界上还是有很多能够接纳优秀伴侣的男性。&lt;br&gt;李安，王小波，亦或是咱们知乎大大葛巾的老公，都有过赚得不如太太多的时候，但他们与她们，不自傲，不自卑，这种相得益彰的爱情才是真正的女汉子们值得拥有的。你的独立坚强可以帮你过滤掉那些畏惧你优秀的男人，我觉得，是好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是那些把自己爷们儿的个性当做与众不同的资本的女汉子，还是题主这种确实为其所苦恼，试图让自己学会示弱的姑娘，就我个人而言，最需要的是不要再给自己强化女汉子的属性了。&lt;b&gt;女强人放下头发也能碎花围裙洗手作羹汤，家庭主妇在丈夫垮了之后也能鼓气勇气撑起一个家，不要去看那些和几个男人保持暧昧关系，利用女性特质获取生活中便利的女人，也不要去看那些宣扬着“只有自己靠得住，男人没一个好东西”的女人，她们不是女人的固定模板，不是我们顺着一条路走下去之后就会变成某某某，我们都是无限的&lt;/b&gt;——之所以这么说是因为...其实我以前也是硬汉系的！但是在和男朋友异地三年之后，也会惊讶的发现自己身上有了很多以前未曾想过的特质：包容，母性，温柔，求助的能力，肆意表达情绪的能力，毫无戒备的能力。刚刚和他聊到这个话题，他说我本质还是很硬汉...所以，并不需要刻意去学示弱的技巧以弥补个性的不足，我始终相信那些都是虚的，这是勇敢者的游戏，不是聪明人的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21155146/answer/17360978
</link>
<author>
陈馊命
</author>
<title>
心理学上如何解释专注的时候被打断会很暴躁的现象？
</title>
<description>
H&amp;amp;M ZARA啥啥的大减价，你和闺蜜们每人拽了好几件特便宜又特好看的衣服去试衣间试，你脱了毛衣脱了牛仔裤套上那条裙子正一边系带子一边问你的闺蜜A你是不是该换个XS号的与此同时你还试图回答闺蜜B“这件颜色会不会太跳”的问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时你手机响了，你翻来翻去从衣服堆里找到它，接通之后你男朋友兴奋地告诉你他的钢弹模型做好了，滔滔不绝向你讲述喷漆的艰难并邀请你立刻过去看看&lt;br&gt;&lt;br&gt;你裙子穿了一半，听见外面有姑娘喊“帮我找找这条裙子有没有XS的”&lt;br&gt;&lt;br&gt;——“喂喂，你在听吗，喂喂，你快来看我的模型啊我花了好几天做的呢，你在哪儿啊，快过来吧”&lt;br&gt;&lt;br&gt;——“好像就剩一件了” 门外店员的声音传来&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;心理学上如何解释你此时此刻想把电话扔掉飞奔出去抢那条XS并在心里诅咒“如果没抢到老娘回去砸烂你的钢弹和蛋蛋草草草草草草草草草草”的现象？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21069569/answer/17175211
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
为什么美国顶级篮球运动员的年收入比橄榄球、棒球顶级运动员的更高？
</title>
<description>
蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大约有27.9%的美国人是NFL球迷，12.9%的美国人是MLB球迷，9.6%的美国人是NBA球迷。&lt;br&gt;体育用品零售额每年大约410亿美元。NFL的年收入约为90亿美元，而NBA的年收入大约40亿美元。&lt;br&gt;这两条大概是提问者质疑的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是有几个原因：&lt;br&gt;1）世界范围内，NBA球迷的总数大约是NFL的19倍，是MLB的26倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）NBA共有30支球队，平均每支球队有14名左右的登记球员，可勉强算做420名球员；&lt;br&gt;MLB共有两大联盟30支球队，平均每支球队有25名左右的登记球员，可勉强算做750名球员；&lt;br&gt;NFL共有两大联盟32支球队，平均每支球队有61名左右的登记球员，可勉强算做1952名球员。&lt;br&gt;即即便以美国本土而言，平均每名NBA球员的产值就已经是平均每名NFL球员的2.06倍。&lt;br&gt;集中到核心球员身上，差距则更是令人吃惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）NSGA（&lt;a href=&quot;http://www.nsga.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Welcome to NSGA&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）的研究表明，在美国7岁以上消费者中，皮划艇是增长最快的运动活动（26.6%），紧随其后的是野外滑雪（11.5%）、摔跤（9.4%）、有氧运动（8.9%）、慢跑（8.9%）。除了皮划艇相对较贵外，其他增长较快的运动均不需要昂贵的器材。&lt;br&gt;这也和09年开始的美国经济持续疲软息息相关。&lt;br&gt;而对比MLB和NFL，篮球的衍生品和篮球的经济消费是最低廉的，场地和其他相关内容也更便利。&lt;br&gt;一个人虽然未必是NBA的球迷，但是消费NBA的产品等同于消费篮球产品的概念已经深入人心，并不妨碍。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20441381/answer/17363240
</link>
<author>
倪大为
</author>
<title>
医院为什么在看病前就收取挂号费，而不是看病后？
</title>
<description>
是先提供服务还是先收费，这个问题涉及的学科叫做微观经济学。&lt;br&gt;对于一笔交易，抛开货币在时间线上的价值不同，双方谁先递交等价物，是一个基于交易费用的分析。&lt;br&gt;对于一个想象里的世界，不存在一切奇怪的习俗、诚信、人性等问题，如果交易费用被假设为0，那么谁先支付谁先交货是完全对称的。&lt;br&gt;而现实世界不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从题主提到的修电脑出发，其实修电脑并不一定是“先修再付”的。最简单的一个例子，苹果公司提供apple care，就是先付钱，再享受维修。再举一例，餐厅也不全是“先吃再付”。kfc和麦当劳就是先付钱（至少也是同时交钱取餐）。再来一例，如果你用信用卡支付以上项目（医、修、吃），那么其实这些服务全部都被转换成了“先取货再支付”的形式。&lt;br&gt;修电脑和医疗服务存在可比性，餐厅提供服务又有其他因素混在其中（饭桌上对于付钱的争执也是饮食文化的一部分，而且这一部分必须放在吃完后进行），暂且不表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于一家医院来说，它在提供服务时，是存在巨大的风险的。因为一旦提供了服务，这项服务就失去价值了。医生一旦做出诊断，他在博弈上就没有了地位，患者可以支付、亦可以不支付，对其享受医疗完全不构成影响，是否选择支付纯粹看患者的诚信。医院如果要在其后对权益进行维护，成本非常高。相比之下，由于有正规身份、固定工作地点、昂贵的固定设备，医院和医生的可信任度是远比单个病人高的。因此，患者要预先支付。&lt;br&gt;但是请注意，如果考虑到医保的存在，由于保险公司亦可以看作是高度道德自律的个体，在它的背书下，医疗费用支付完全可以滞后而非提前。欧洲的医疗福利体系是为一例。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21024078/answer/17361144
</link>
<author>
Juncus
</author>
<title>
豆瓣阅读的 Kindle 推送为什么暂时停用了？
</title>
<description>
Kindle 的 personal documents 服务本来就是只供个人使用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Amazon 官网上与之相关的条款：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;Your Use of the Kindle Personal Documents Service&lt;/b&gt;[1]&lt;br&gt;You may send personal documents to your supported devices for your personal, non-commercial use only. We may limit the volume or number of documents you may send, download, or store.&lt;br&gt;&lt;br&gt;If you use Kindle Personal Documents to send documents to Kindles that are not registered to your account, our Distributor Terms of Use may apply to you. Please see the &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/gp/help/customer/display.html/ref=help_search_1-1?ie=UTF8&amp;amp;nodeId=201124320&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Kindle Personal Documents Distributor Terms of Use&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; for more information.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;其中明确指出，「如果要递送文档到非本人账户，需要遵守&lt;b&gt;Kindle个人文档分发者协议&lt;/b&gt;[2]」。而这个 Distibutor Terms of Use 里也明确规定了该项服务不可商用：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;No Commercial or Illegal Use&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;You may not charge directly or indirectly to distribute content via the Service. &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;「分发者不可就文档递送服务直接或间接收费」。豆瓣阅读虽然未对 Kindle 递送服务直接收费，却是满足了「间接收费」的，因为很显然，提供此项服务能促进 Kindle 用户在豆瓣阅读上的消费。而且亚马逊也声明了「保留单方面中止服务的权利」，所以真不能怪人家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;都是商业公司，总不能要求别人用自己的东西来帮你赚钱吧。不过还是期望将来豆瓣阅读能和亚马逊达成某种形式的合作，比如作为出版机构入驻 Kindle 商店，专卖个人作者的书籍。虽然好像不太现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/gp/help/customer/display.html/ref=kinw_myk_pd_ln?ie=UTF8&amp;amp;nodeId=200767340&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Amazon.com Help: Kindle Personal Documents Service&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/gp/help/customer/display.html/ref=help_search_1-1?ie=UTF8&amp;amp;nodeId=201124320&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Amazon.com Help: Kindle Personal Documents Distributor Terms of Use&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21146126/answer/17340352
</link>
<author>
Soso
</author>
<title>
「没有高考你拼得过富二代吗？」这句话有道理吗？
</title>
<description>
我知道高考是普通人对抗无可奈何的命运的一次重要机会，但我不希望看到媒体、政府、学者反复强调这个，而绝口不提教育资源分配不均的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈佛的学生更多来自富裕家庭，美国学者们在研究这个现象背后的优质教育资源分布不均的问题。中国的清华北大也有这样的问题，我希望我们媒体、政府、学者能关心一下。抛开各种加分和推荐，高考是公平的，达到的就上，不到的就下，但是较量不是在高考那一刻开始的，而是从幼儿园开始的。优质的幼儿园，优质的小学中学学位，家庭教育，这些都「自然」地向富人子女倾斜的。到了高考之时，是在一个公平的比赛规则下，十几年教育差距的较量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对的，这是很自由的竞争，竞争受能力影响，能力受个人财富影响，非常的公平。普通人可以埋怨自己为什么学习不努力一点，为什么不在孩子的教育上投入更多，可以认同这样的环境和自由竞争规则，可以认同高考是一次很重要的机会。但政府、学者、媒体不应该满足于这样的公平的，这样的公平带来的是不同财富的人在教育上的不平等，最终富人子女占名校学生的比例越来越大，贫寒学子越来越拼不过富人子女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们的政府、学者、媒体还处在一个在满足于「高考对贫寒学子是一个重要机会」的层次，这真是人民的不幸。教育和医疗应尽量降低其受个人财富的影响，我不相信能做到绝对的不受影响，但我愿意看到一次次进步，政府、学者、媒体在探讨这些问题，而不是用公平掩盖不平等。优秀的政府会让公平、平等、自由应达到一个动态的平衡，而在医疗和教育这些问题上，应该平等占多一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府是规则制定者，学者是智库，媒体是喉舌，当这三样东西都满足于一个「高考之下人人平等」的理念，而没能对整个教育现状做一个全面的考察，只能说是失职和鼠目寸光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再强调一次，我觉得普通人和贫寒学子不要过于自暴自弃，不要觉得前面没机会，高考真的是很重要的机会，虽然你要奋斗很多年，付出数倍的努力，才能和那些人坐在一起喝咖啡，但这真的就是机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;政府、学者、媒体不能满足于这一层次而放弃思考，更不要反复向普通人灌输这个。你们就不觉得丢人吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;本来只是说我对这句话的看法，但评论里有很多对教育的讨论，我也说一点吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道没有绝对平等公平的事情，这是损害自由竞争的，但现在的问题是明显的平等不足（具体参见&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21146126/answer/17367948&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;叶聆曦的答案&lt;/a&gt;）。就像美国总统竞选一样，自由竞争是相对的，为了体现公平平等，竞选金额是有限制的（具体参见&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20858005/answer/16425848&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;我在另一个问题下的答案&lt;/a&gt;）。经济上自由为主，但不妨碍政府对经济的干预和制定社会福利。医疗是以平等为主，但也要适度引入市场的自由竞争。在教育这个问题上，自由竞争是好的，但自由有余而平等公平不足导致的结果是穷人孩子在教育上越来越拼不过富人孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道你们和富二代有什么仇恨，我觉得在这个问题上能看出「仇富」的话，你们对富二代的仇恨太大了……我觉得我在上面说的「富人子女」是很中性的，如果有偏颇的话可以留言我修改过来。至于我提到的，教育要兼顾公平平等并不是要抹杀掉富人子女，就像社会福利和救济不会太妨碍到富人的财富一样（当然我觉得在教育这个问题上，平等公平这个点要比社会救济高）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键是如何找到那个平衡点，是的，我找不到，我没有什么实际的建议去解决这个问题，我觉得这些问题还要交给专门的人去做，但不妨碍我说两句提提意见，所以不要对我吼“You can you come a!”（你行你来啊！）（和菜头语），我不是需要会踢足球才能评论国足的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19856083/answer/17362430
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
写英文简历，需要注意哪些问题？
</title>
<description>
英文語法和句式上的問題略過，那屬於英文寫作。這裏只說文字設計（typography），雖然高級的文字設計和內容從來密不可分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;簡歷是大多數人實踐文字設計的最常見載體。人人都希望簡歷給人留下好印象，因此或多或少會告誡自己「注意排版」。問題在於具體注意些什麼。以下十條是最基本的規則，若能做到，你的英文簡歷已經比 90% 的中國人（包括英文系學生）的規範美觀了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、標點符號一律使用半角。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、逗號、句號、分號、冒號、感歎號、問號和它們後面的字符之間必須留一個半角空格。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：Hi,I'm an entrepreneur.Can you make this app for me for free?Because,you know,I have this brilliant idea but I don't know how to code.&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：Hi, I'm an entrepreneur. Can you make this app for me for free? Because, you know, I have this brilliant idea but I don't know how to code.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、逗號、句號、分號、冒號、感歎號、問號和它們前面的字符之間不可留任何空格。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：I think our current version is too skeuomorphic ,why don't we ,uh ,make it flatter so that it looks more metro-ish?&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：I think our current version is too skeuomorphic, why don't we, uh, make it flatter so that it looks more metro-ish?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、將長串數字分開寫，降低辨識的難度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：13927396856&lt;br&gt;正確：139 2739 6856 或 139-2739-6856&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、書名、雜誌名、電影名、音樂專輯名、英文中出現的外文（包括拼音，人名除外）用斜體。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：In 2008, I created this amazing service during my internship at Playboy which is totally LBS avant la lettre.&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：In 2008, I created this amazing service during my internship at &lt;i&gt;Playboy&lt;/i&gt; which is totally LBS &lt;i&gt;avant la lettre&lt;/i&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六、對於電話區號應用不同的符號區分。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：+86-139-2739-6856&lt;br&gt;正確：(86) 139 2739 6856 或 (86) 139-2739-6856&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;七、對於有序列表，應採用「阿拉伯數字 + 英文句點 + 半角空格」的方式。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Three words I hate:&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.Innovation.&lt;br&gt;2, Leverage.&lt;br&gt;3 Synergy.  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Three words I hate:&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Innovation.&lt;br&gt;2. Leverage.&lt;br&gt;3. Synergy.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;八、括號弧線外要留空格，弧線內不要。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：Byte Press(née Tangcha ) is the best Chinese-language eBook app. Period.&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：Byte Press (née Tangcha) is the best Chinese-language eBook app. Period.&lt;br&gt;&lt;br&gt;但同一個單詞內的括號例外：&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：After the linguistic turn, people are getting addicted to pretentious bracketed words such as ‘(ex) plain (ed)’.&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：After the linguistic turn, people are getting addicted to pretentious bracketed words such as ‘(ex)plain(ed)’.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;九、用彎引號，不要用直（的彎）引號。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：&quot;Bazinga!&quot; 'You are pwned!'&lt;br&gt;正確：“Bazinga!” ‘You are pwned!’&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;十、正確使用各種短橫：em dash (—) 是破折號，en dash (–) 用來連接年份、時間，是「到」的意思，hyphen (-) 是連字符。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;錯誤：Glenn Gould (1932-1982) is probably my one and only hero - the person who taught me to think differently well before Steve Jobs.&lt;br&gt;&lt;br&gt;正確：Glenn Gould (1932–1982) is probably my one and only hero — the person who taught me to think differently well before Steve Jobs.&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 若寫作時用兩個 hyphen (--) 代替破折號，Word 等文書處理軟件會自動將其轉爲 em dash。有鑑於 em dash 輸入不便（Mac 上是 shift + option + -），這也是英文寫作通用的替代法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 破折號（em dash）兩端可各留一半角空格，亦可不留。此乃英美習慣之不同，無對錯之分。惟請在同一份簡歷中保持統一。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21151035/answer/17362298
</link>
<author>
Webto
</author>
<title>
Android 用户和开发者如何看待「MIUI 的七宗罪」？
</title>
<description>
我们还是专注的说一说MIUI吧 ：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;MIUI一直是Android生态环境的一部分，这点我们谨记于心。MIUI和Android 100%兼容。我们确实走了不少弯路，今年在设计V5的时候，我们花了很大精力统一系统的交互规范，尽可能保证体验的一致性，不仅如此，MIUI V5还通过了Google CTS测试，充分证明了Google是认可MIUI的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于Google CTS(Compatibility Test Suite)测试的相关资料，有兴趣的同学可以读一下：&lt;a href=&quot;https://source.android.com/compatibility/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Android Compatibility&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，如果有Google Developer帐号的话，可以在Google Play App Store的后台看看通过CTS的厂商，中国大陆厂商，只有酷派、海信、华为、联想、小米、中兴在列表上(可能有其他厂商的设备没有按照厂商索引）。MIUI的深度定制是符合Google要求的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@NovaDNG&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/GeoffreyR&quot; data-tip=&quot;p$b$GeoffreyR&quot;&gt;@NovaDNG&lt;/a&gt; 的文章可能造成了一些误解，其实MIUI V5并没有分裂Android生态，也没有变得不兼容，反而是更加靠近Android生态圈。其实在MIUI旧版本中，为了快速迭代，曾在代码中对系统级UI做了一些改动，在V5开发中我们认识到这个问题，于是MIUI V5的全套设计是在MIUI UI Framework上独立实现的，不改动系统UI控件，在配合Google完成CTS测试的过程中，MIUI也修复了相当多历史遗留的UI问题。如果大家发现仍然存在系统控件样式异常可以随时联系我，我们会尽快修复这些bug。&lt;b&gt;**我们完全希望三方App按照设计师的意图展现**&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例来说，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@NovaDNG&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/GeoffreyR&quot; data-tip=&quot;p$b$GeoffreyR&quot;&gt;@NovaDNG&lt;/a&gt; 可能是用NS刷了发烧友适配的MIUI，最新版官方的MIUI是不存在Checkbox控件改动的问题的(下见图)，Overlay颜色的问题感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@NovaDNG&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/GeoffreyR&quot; data-tip=&quot;p$b$GeoffreyR&quot;&gt;@NovaDNG&lt;/a&gt; 反馈，我们将会尽快找到问题并修复。 &lt;br&gt;&lt;b&gt;和Android兼容这件事上，MIUI没有任何其他打算，就是100%兼容。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/94/c494b1ef0a082668bb885d45e6abf2e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;281&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;281&quot;&gt;&lt;br&gt;对于交互方面，MIUI一直在尝试和创新，这些尝试目前仅在MIUI系统App上进行。Android是非常好的Geek系统，但对于一般的消费者来说，太难用了。以原文说到的Checkbox为例，请看Google的文档：&lt;a href=&quot;http://developer.android.com/design/building-blocks/switches&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;developer.android.com/design&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/building-blocks/switches&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 对Checkbox来说，选中/未选中这2种状态有10种表现形式，而开关只有2种表现形式，而且开关是生活中存在的事物，相比Checkbox容易理解的多，我们选择尝试在系统App中用开关取代Checkbox，从使用体验上看，比原生更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然MIUI也有很多尝试被证明是错误的，不过MIUI的精神就是快速迭代，我们和所有使用MIUI开发版的发烧友一起尝试最新的设计，保留好的，改掉不好的。才能不断进步，站在巨人的肩膀上，我们希望做的比原生更好 :)&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多交互和设计细节的优劣，在实施之前是难以量化判断的，因此试错是一个重要的过程，MIUI有太多让我们自己不满意的细节，也欢迎大家吐槽，让MIUI更完美是我们努力的方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@NovaDNG&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/GeoffreyR&quot; data-tip=&quot;p$b$GeoffreyR&quot;&gt;@NovaDNG&lt;/a&gt; 的反馈&lt;br&gt;- 系统Textview下划线Overlay颜色错误的问题我们会尽快修复&lt;br&gt;- Tab尖尖角问题是设计和工程实现上的一个妥协，我们也在尝试更好的方案&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次感谢！
</description>
</item>
</channel>
</rss>
