<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20736440/answer/16215920
</link>
<author>
杨硕
</author>
<title>
Leap Motion 实际使用体验如何？
</title>
<description>
收到我的申请的开发者版了，写了篇文章汇报一下，&lt;a href=&quot;http://blog.shuoyangdesign.com/leap-motion%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E7%89%88%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C%EF%BC%8C%E4%B8%8A%E6%89%8B%E5%AE%9E%E6%B5%8B%E5%92%8C%E9%9A%8F%E6%83%B3/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;用户体验的Leap Motion随想&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://blog.shuoyangdesign.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.shuoyangdesign.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Leap Motion 被MIT Technology Review评为2013年50个颠覆性的公司（Disruptive Company）&lt;br&gt;我申请的Leap Motion 开发者版终于在几天前到了，免费拿到一个Leap Motion的感觉真不错，虽然严格来说咱也不是什么开发者，但可以做一些体验和简单的javascript尝试。&lt;br&gt;到手的实体比想象中的小很多，也就一指长，但造型感不错，有些像苹果的产品。开发版的包装很简答，一个小盒子，里面包括了Leap Motion的感应器，USB连接线，还有一封来自它们创始人的信。&lt;br&gt;开箱过程&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.shuoyangdesign.com/blog/wp-content/uploads/2013/02/IMG_43101.jpg&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;shuoyangdesign.com/blog&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/wp-content/uploads/2013/02/IMG_43101.jpg&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/71/75718fd93a84da4c98f0ba8ed789a1d2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/71/75718fd93a84da4c98f0ba8ed789a1d2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;电脑上早已下载了Leap Motion的启动和SDK，用USB连上电脑之后打开启动程序就可以检测了。打开他的可视化工具能测试它的反应情况了，总的来说反应还是很快的，准确度也不错，比Kinect要精准多了。但毕竟是单方向感应的，多个手指重叠到一起就会识别不出来，有时还会出现错位。SDK自带的东西就只是一些个测试工具，比如划线跟踪。有不少个人开发者为leap编了各种各样的程序，有些是有趣的可视化，有些是将leap转换成你电脑的鼠标。其中一个开发者将leap做成鼠标之后由于操作困难，搞砸了很多东西，他把自己的程序叫做Danger Mouse，提醒大家慎用。这可能也是为什么leap本身没有自己带鼠标功能的原因吧。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTE4Mjk5NjI0/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F4651299B61A96B0618538AE520D4FC-6B77-C9DC-1360-7B81ED9D4950&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;Leap Motion上手实测，亲身体验&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTE4Mjk5NjI0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;类似Leap Motion的虚拟现实技术并不是最新的，但最让我激动的是，终于有消费级别的产品输入产品可以供使用了，虚拟现实在这方面的技术早就有很多人研究了，计算机实验室的仪器比Leap更精准，而且与其交互的手上可能需要带一些Marker，但Leap Motion是第一个面向大众的产品。就像上篇文章介绍的3D打印机的例子一样，3D打印技术并不是最新的，但是Makerbot是第一个把它当成了大众消费级的产品，&lt;a href=&quot;http://blog.shuoyangdesign.com/%E7%A1%AC%E4%BB%B6%E7%9A%84%E6%96%87%E8%89%BA%E5%A4%8D%E5%85%B4-3d%E6%89%93%E5%8D%B0/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;3D打印改变的不是某一个产业，而是个人创造事物的能力&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。Leap Motion无疑会是一个改变人们固有观念的产品，大部分人自从接触电脑的时候就是用键盘和鼠标，好像电脑这个概念在没有鼠标的情况下就不完整。这只是我们太过习惯于长期的固有观念了，现在我们处在一个鼠标操作的时代，回想20年前90年代的时候的人用电脑没有鼠标，那真是很愚蠢的。同样，10年20年后，我们的下一代处在的那个时代，他们根本就不知道鼠标是什么，他们回头看现在的我们所有的交互都是由一个放在桌子上的平面移动的的盒子完成的，也会觉得很愚蠢和落后。&lt;br&gt;结合最新的大众消费级技术比如3D打印，微型电子元件Arduino，微型电脑Raspberry pi，可以想象将来的产品不只是一个屏幕一个键盘和一个鼠标之间的交互，而会是人通过各种媒介、姿势或语音与信息化实体产品之间的交互。比如你可以通过手在空中比划来控制一个遥控机器人，用动作与家里的任何物体进行沟通。&lt;br&gt;总之，相信Paul Graham说的，想要创造出好的产品，好的公司，就要 “Live in the future, then build what’s missing.” 生活在未来，创造现在缺少的。怎么生活在未来呢，我的理解是，&lt;ol&gt;&lt;li&gt;成为一个具有冒险精神，喜欢尝试新鲜事物的early adopter。尝试用一些创业公司的产品，即使它们的想法很疯狂，但你会体会到未来会是什么样的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;去看“TED talks”，TED的演讲者就是Living in the future， follow他们，看他们做什么，想什么。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;读科幻故事，科幻作者的工作就是想象未来。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21408497/answer/18140107
</link>
<author>
斗战胜佛唐伯虎
</author>
<title>
出口骗税的链条是如何生长起来的？有哪些手法？
</title>
<description>
我第一次创业一起合伙的兄弟，已经在上海某监狱待了9年，不知道下半辈子什么时候能出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时他的案件被作为出口骗税从未有先例的范例通报全国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在他捣腾的那几年里，一直没真正搞清他到底做什么生意，貌似挺红火挺挣钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他不说，我也不方便多问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到他被捕，判无期，才知道来龙去脉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在国内注册了软件公司A，开发了一套软件，申请了专利。然后开始做出口。&lt;br&gt;出口到HK公司B，结汇后申请出口退税。&lt;br&gt;方法很简单，大家也可以猜出，A,B公司都是他的，那笔钱就永远在AB公司之间流转，通过地下钱庄把进来的外汇再汇出去。&lt;br&gt;赚的，是退税。&lt;br&gt;而且，这个流程，是合法的，也无法追查。因为，软件本来就没成本。买1套和一千套，都是一样的。&lt;br&gt;他被查过，海关和税务都查过他，没查出什么问题，所有的流程都是合法的，出口的货物清单明细，现金流，都没问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到出事，才知道问题出在哪里。怪就怪人的贪欲是无止境的吧。&lt;br&gt;一般纳税人生产并销售产品，要开增值税发票。可他只通过报关公司出口，也没下家需要增票。&lt;br&gt;而当时作为高新技术公司，他居然还是免税的。&lt;br&gt;结果呢，他除了赚退税的钱（出口关税），还倒卖增值税发票（国内流通增值税）。&lt;br&gt;最后，卖出去的发票出事了，被倒查到他头上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其时经侦抓了他并没有很充分的证据指证他骗税，因为所有出口手续都是符合当时法律法规的。&lt;br&gt;唯一的证人是他老婆，来回于SH和HK之间洗钱，立马就逃出国了，我们到现在也从没听到过她一丝消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说在牢里他扛了很久，还是没扛住，全招了。&lt;br&gt;一个多亿的流水金额一般是判不到无期的，他被从重从严了。&lt;br&gt;因为当时的出口骗税有，大多里应外合，或有迹可循，没这么理直气壮合理合法的。&lt;br&gt;那以后软件出口就修改了相关法规。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候检察院的人和我说了一句话，记忆犹新：程序合法又怎样，共产党的钱你也敢抢！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20418107/answer/18164807
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何评价台湾慈济基金会？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;我公司为「大爱电视台」拍了两百六十集节目，合作超过八年。&lt;br&gt;我想，不回答这个问题，不说上几句，我对不起自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;慈济功德会，是一个独立组织，是为救难扶伤而存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年亚齐大海啸，死亡无数，死者多半是回教徒。众所周知的，回教徒过世後，尸体处理和埋葬有严格的规定，於是，慈济功德会作的第一件事，是在亚齐盖了「回教」的教堂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有信众问了，「咱们佛教徒，捐钱给回教徒盖教堂，是不是说不过去呀？」&lt;br&gt;证严上人答的很好，大意是：「救灾救难，是发慈悲大愿，而真正的慈悲，是为受苦者安心。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说另个事，多年来，台湾有人反对慈济功德会，说是「把钱拿了，去救外国，不救自己同胞」。&lt;br&gt;其实，这种批评也很无稽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在佛徒眼中，众生平等，且不说「本岛、外国」之分，就是「差别心」。&lt;br&gt;更实在的一点是，十元台币，在台湾，只能买一包泡面。&lt;br&gt;但在非洲国家，却能供养一个孩子，至少吃上一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把钱，送到更需要的地方，是慈济功德会坚持的善行原则之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;为什麽说「慈济功德会」是独立组织呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为创始人证严上人，总共作了三件大事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，当然是创建「慈济功德会」，这个组织，现在已是全世界最大的救难组织。&lt;br&gt;第二个，是她老人家修行的处所，我们都叫「精舍」。&lt;br&gt;第三个，是「人文志业中心」，也就是我合作的「大爱电视台」。（旗下还有出版社一类）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到花莲精舍去，是个很奇妙的经验，一个没有围墙的地方。一进去，每个迎面而来的人，不管是作义工的师兄师姐，还是修行的比丘尼，见了你的面，都会合什问好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说的那句话，会叫你感动不已，每个人见面，都是一句：「你回来了？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我第一次去精舍，修行的师父介绍：功德会，精舍，和人文志业中心，三个地方，三个体系，彼此办公室相邻，可是连一支笔，一瓶浆糊，都不能混用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「因为，功德会是捐钱作慈善，不是捐给我们盖庙，盖好了庙，让我们师父们修行。……」&lt;br&gt;「不是的。师父们修行，得自己找钱，当年最苦的时候，作了十几年的蜡烛，手工品。……」&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，要说慈济功德会，第一件要理解的是，这是一个佛教徒组建的组织，但，不是只有佛教徒才能参与，也不是纯然的佛教组织。真正慈济功德会的基础，是「慈济宗」的精舍，而精舍的维持经费，全靠的是证严上人自己的出版版税，还有信众的供养。跟慈济功德会无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些钱，绝对是用最严格的标准来区别使用，绝对是分际清楚的，「功德会」，是慈善捐输，「精舍」，是自力维持，而我拍戏的「大爱电视台（属於《人文志业中心》）」，全是靠信众们作环保，也就是捡拾废弃物，作资源回收的收入，加上企业的捐款维持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不说大陆了，就是一般台湾人，也都不是太清楚其中的差别，可作为慈济人，他们自己行事，非常谨慎。也是因此，我拍戏时也常跟工作人员说，咱们花的一分一毫钱，全是信众们丁点积下，不可以浪费，也不能无度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总有人要笑问道，「慈济功德会不是很有钱吗？」&lt;br&gt;我都要讲半天，说明白，「咱们的经费，跟慈济功德会，真心无关」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;其实，慈济功德会的资料，到处都有，感兴趣的，可以自查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最後说几个故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说证严上人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;证严上人是我真心尊崇的师父，我见过老人家很多次，主要是因为拍节目，才有此因缘利便，要知道，慈济功德会，几百万的会员，哪个能轻易见她老人家？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我第一次见她，就是为了拍节目，师父给咱开示，说不要太在乎收视率，只要把节目拍好，更重要，她老人家还说了，不用在节目中传佛教，那个不是重点，咱们给孩子看的节目，佛教太深，也太慢，不如说儒家的东西，总之，听得我有如醍糊灌顶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;後来拍了，第一年就得了不少奖，第二年年初，去向她报告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老人家见到我，就数落了我一句，「你妈妈呢，上次叫你带妈妈来和师父见面，怎麽没带来？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的天，一年前的旧事，我以为是师父随口说的？怎麽就放在心上了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再约时间，把妈妈带上，见面谈了，其实也没说什麽，上人大概的意思就是，「为了给大爱拍戏，你儿子长年在大陆，没在台湾，老太太你辛苦了。」老妈听的感动异常。後来客人太多，不能再耽误上人时间，我先行告退了，带母亲先退出上人的会客室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坐外面小厅，等著吃午斋，妈妈突然说肚子不舒服，要上厕所，我快扶老人家出去，出了门，得穿鞋不是？老太太脊椎动过手术，弯身不得，平时都是我给穿的鞋袜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;才穿好鞋呢，一起身，吓了一跳，母亲身後站了一堆人，原来是证严上人等在那里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;门很大，我和妈妈是不可能把路堵住的，证严上人，等我给妈妈穿好鞋，只为称赞我一句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「真有孝心。我替你妈妈，给你谢谢。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;在大陆，一般人不知道，慈济功德会源起的花莲，是个土地面积狭小，人口非常少的小城市，到现在也才几十万少少的人口。而且很穷，是个不富裕的所在。经数十年的发展，慈济功德会，竟能成今日如此的盛况，除了严密的现代化经营管理之外，核心的维系力量，其实就是证严上人的这些，很难跟人说清楚的行谊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她坐在那里，跟你说，拍节目，不用管收视率，不要传佛教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她站在那里，等你把母亲的鞋袜穿好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那种温润、坚持，那种格局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;後来吃饭，我记得很清楚，跟上人第一次同桌，上人说：「这饭，不是很成功，大家勉强吃啊。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来，慈济功德会为了给灾区救助，上人发心，想要发明一种加「冷水」，就能泡开的「方便米」，上人说，方便面得用热水，灾区哪来的热水呀？咱们一起想办法，看不能把米饭，用冷水泡开，而且要好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，身体力行，精舍所有修行的师父，到精舍的信众，全都一起吃那难吃的，没成功的饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年年初，大爱建台十五周年庆，我赶回去参加。和上人吃早餐。距离第一次同桌，已有八年时间了，上人竟然在饭桌上问我道：「还记得这米不？以前跟你说过的，不成功的那个？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我赶紧吃了几口，咦，很好吃嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上人说，大意是：「这是第四代产品，已经算是很好的食物了，给灾民吃，也不会让人觉得委曲了。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;伟哉斯人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21383584/answer/18143871
</link>
<author>
任天涯
</author>
<title>
新华网报道说一个9岁的藏族男孩，一梦醒来就会说唱格萨尔史诗，能否给出一个科学的解释？
</title>
<description>
&lt;b&gt;〇、题前&lt;/b&gt;&lt;br&gt;否定神秘现象，不一定要指控对方是骗子&lt;br&gt;否定神秘现象，不一定要指控媒体无权威&lt;br&gt;否定神秘现象，不一定要非装出一副理性的样子来&lt;br&gt;&lt;br&gt;分析这个问题以前，我先讲个昨天发生的事情，昨天在车上给孩子讲三国故事，讲完后，老婆说你不是没看过三国演义吗，咋好像三国故事你都知道似的？我说，在中国还能没听过三国？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、《格萨尔王传》是什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;批判也好，表扬也好，总得对事物做个基础的了解，这里咱们先来了解下格萨尔王传到底是个什么东西把。&lt;br&gt;格萨尔王传大体讲的是公元7-12世纪，吐蕃由分裂走向统一，藏民族融合形成的过程。&lt;br&gt;引用索南卓玛2006年出版的《格萨尔文化散论》一书68页所述&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;《格萨尔王传》所描写的历史时代和社会状况正是一个由分裂割据通过不断的征战和交往最后走向统一的伟大历程，可以说是艺术地再现了以上所述的古代藏族社会由分散到统一的全部历史进程。并且，其中所涉及的几十个部落、邦国和地区诸如孙波、羊同(象雄)、米古(突厥)、索保(蒙古)、霍尔(回鹘)、吐谷浑、弭药、姜(南沼)、门域、擦瓦绒、阿里、甲(中原)以及迦湿弥罗(克什米尔)、波斯(伊朗)、天竺(印度)等等，也都是先后出现在上述藏族发展史中实有的部落、邦国和地区，它们散布在纵横数千里的辽阔大地上，千百年来，发展、演变、不断前进着。《格萨尔王传》正是以其如椽巨笔、宏伟的结构．艺术地再现了这广大地区历史上所产生的波澜起伏、风云激荡的社会发展、邦国兴衰更替和人间悲欢离合的历史真实。其中尤以描写军事斗争构思宏敞，气象万千。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这所谓史诗，一般都是描述民族成型时期的事情，《格萨尔王传》也是一样，内容大体是以西藏岭国首领格萨尔大王为主线的，格萨尔出生贫民，但来自天界，有神奇的能力，又有超人的智慧，而故事的主题始终是格萨尔为民除害、抑强扶弱、保家卫国、为民谋福等事情。流传的格萨尔王传一般有两个版本，一个是章节版一个是单行本，故事分块大体一样，所不同者一个是一本书的不同章节，一个是把各章节独立出来成为独立的故事。一般来说格萨尔王传故事分为格萨尔在天界、英雄诞生、赛马称王、四方降魔、地狱救母、安定三界、返回天界等大板块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自18世纪起，国际上的学者就开始注意到格萨尔王传了，19世纪起，格萨尔王传故事逐渐被翻译成各种语言版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、格萨尔王传说的特点&lt;/b&gt;&lt;br&gt;归结起来，格萨尔传说的特点大概有这么几条&lt;br&gt;首先是，流传的区域广，并在多民族间流传。&lt;br&gt;在国内，西藏、青海、甘肃、内蒙、云南都有流传，在国外，锡金、不丹、尼泊尔、巴基斯坦都有格萨尔故事传播，从民族上说，土族、蒙古族、摩梭族、撒拉族、纳西族、裕固族、僳僳族甚至朝鲜族间都有流传。&lt;br&gt;其次，在藏族中传播的广度于深度无可比拟，藏族人有一句谚语：“每个藏族人嘴里都有一部格萨尔的故事”，可见格萨尔在藏族普及到什么程度。&lt;br&gt;复次，同时以抄本和口头形式流传，其中口头形式的传播者多为说唱艺人。在传播的过程中还不断的有新的篇章出现，所以还具有变异性和发展性，也就是说，就算到现在，格萨尔故事依然处于鲜活的状态，很多研究者成格萨尔王传是“活形态？的史诗，什么意思呢？当希腊被罗马干掉，荷马留下来的史诗就已经定型了，但格萨尔王传还在不断的创作中，还没有完全的定型，所以还处于史诗的前期。&lt;br&gt;复次，出场人物多达三千，而表演随意性、即兴性很强。&lt;br&gt;复次， 传承已民间艺人口耳相传为主，但也有木刻本、手抄本、藏戏、歌舞等传承。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、格萨尔说唱艺人分类&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;按降边嘉措（此人是谁自行找度娘就可知，反正就是正经的格萨尔研究者，题目连接里也有提到）1999年出版的《格萨尔论》一书所说，格萨尔说唱艺人也分成好多种，转述如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;托梦艺人·包仲·Bab-sgrung&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;都对题目里所说的通过做梦学会说唱格萨尔觉得不能接受，但是，要知道在藏地，说唱格萨尔的艺人本来就有一种叫做托梦艺人，这不是新华网记者不负责任的胡编乱造，而是事实。事实上，藏地人都知道托梦艺人的存在。藏语里，托梦艺人被称作”包仲“（Bab-sgrung），就是指通过做梦学会说唱格萨尔故事的艺人。无论是真是假，古往今来，一直有为数不少的格萨尔说唱艺人宣称自己就是某个时候做了一个梦，或者持续做了很多梦，梦好后大病一场，然后就像换了一个人似的神采飞扬，才思敏捷，脑海里犹如播放电影一般出现格萨尔的各种画面，内心有抑制不住的激情和冲动，胸口憋闷，有一种强烈的欲望想要说唱格萨尔传，一开口就说几小时、几天、几月。。。。&lt;br&gt;这些托梦艺人里很多是文盲，比如著名的扎巴老人，他生前和西藏大学合作，整理出60万行的诗句，600余万字。600余万字，25部荷马的量，一个文盲说唱艺人&lt;br&gt;&lt;br&gt;扎巴、昂仁、桑珠、玉梅、才让旺堆、才多，这些个都是托梦艺人，他们都不承认自己有师承，都说自己是做梦获得的说唱格萨尔的能力。&lt;br&gt;桑珠已说唱50部，700多万字，玉梅已说唱20多部，才让旺堆自称能说120部目前说了10部，这都是现实。不管这些艺人是不是另有秘密，但一直以来，西藏就是有这么一堆人自称是通过这样的途径获取了说唱格萨尔的能力。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;顿悟艺人·达朗仲·Dag-snang&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;托梦艺人做过梦以后，一辈子会说唱格萨尔，相对的藏地还有些说唱艺人是突然之间就会说唱格萨尔了，但是会说唱的这个期间很短，最多几年，他又不会说了。一般来说只能说几部，过了这个时间段，他就说不好或者不会说了。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;闻知艺人·蜕仲·Thos-sgrung&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这类艺人一般只会说一两部，或者几个片段，他们自己也承认自己的缘分浅天赋差，都是跟着别人说唱学的，没有得到过神启。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;吟诵艺人·顿仲·Don-sgrung&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这类艺人一般识字，按着本子说唱，没本子就说不来。另外一方面，这些艺人的声音一般相当好，解放后在电台演出的多是这类艺人。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;藏宝艺人·贡德·dGongs-gten&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这种艺人和托梦艺人有一拼了，不同的是这种艺人不说唱他写作。平常文化程度不高的人，突然就开始写作格萨尔故事，一些就写了几十万。降边嘉措在书中举了个例子，有个叫古如坚赞的年轻人，没上过学，但是出过家，学过藏文，后来还俗18岁结婚。平时连信都写不通畅的人，因为妻子爱听格萨尔说唱，便和妻子表示给她写一部，结果真写了一部《董氏预言记》，20万字，92年出版了，属于格萨尔诞生故事，后来他又写了六七部，他自己觉得自己就是格萨尔手下大将转世，所以写格萨尔故事有缘分，写信要靠学识，他学识不好，所以写信写不好。降边嘉措对他写的书评价是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我审读他书写的《格萨尔》故事时，感到的确有很高的水平，很有特色，是一般的从事《格萨尔》研究的专家学者写不出来的。当然也包括我自己。但他写给我的信，工作总结，以及其它文章，文理不通，词不达意，只有小学六年级的水平&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;圆光艺人·扎包·Pra-phab&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这也是挺神秘的一种艺人，这种艺人在说唱写作前会拿出一面铜镜摆在面前，然后焚香诵经，然后就能对着铜镜说唱了。这些艺人常常自称其实不懂什么格萨尔，他们只是把在铜镜里看到的画面转述出来而已，离开了铜镜他们什么也讲不出来。这种艺人有三种情况，一是会讲不会写，比如文盲艺人；二是会写不会讲，这人可能表演能力不足；三是会写也会讲，这些艺人通常先写出来然后对着本子讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;掘藏艺人·德仲·gTer-sgrung&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这类艺人被降边嘉措判为大多是根据说唱艺人的说唱整理，自埋自挖，然后伪托伏藏。&lt;br&gt;从事挖掘、编撰、抄录、刻印《格萨尔》故事的人，叫掘藏艺人。&lt;br&gt;这个是从藏密的伏藏来的，说是以前藏地僧侣或者菩萨为防止佛经在佛教被迫害的时候失传，所以在很多山洞或者意想不到的地方埋藏了经典，后人能把它找出来的就称作掘藏。&lt;br&gt;降边嘉措先生并指出这类艺人中有很多根本就是宁玛派僧侣，而宁玛派僧侣对格萨尔故事的改编、佛教化也做出了重要努力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、如何看待说唱艺人的神秘现象？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;大多数调查者倾向于认为托梦艺人自己的陈述为真&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;首先，那些托梦艺人、神授艺人所说是不是真的？&lt;br&gt;不管是不是真的，但作为顶尖的格萨尔故事说唱人群，他们对外的口径是一致的。&lt;br&gt;从各位调查者的调查来看，这些托梦或者神授艺人，的确没有老师教授，而他们陈述自己是做梦获得能力的过程，对大多数调查者来说还是倾向于认为其所言为真的。他们没有主管的骗人动作。&lt;br&gt;那是怎么回事？真有神授吗？&lt;br&gt;还记的我在题前里讲的小故事吗？我虽然没看过三国，但是我仍然熟悉三国故事。和我一样的人恐怕为数不少。而在藏地，《格萨尔王传》的传播的深度于广度远高于内地三国西游这些故事的传播度，而藏地条件恶劣，说实话，一直以来格萨尔故事就一直是西藏人娱乐的中心，所以即便是神授、托梦艺人，他们仍然不是从来没接触过格萨尔故事的。对于那些相对封闭地区的藏民来说，格萨尔故事几乎就是他们学习一切知识的教科书，所以那句每个藏人嘴里都有一部格萨尔的西藏谚语并不是白说的。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;格萨尔故事是有固定结构的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;其次，格萨尔故事作为说唱是有一定的结构的，比如格萨尔故事里讲到战争通常是一个分部一个战争故事，一个故事由三个部分组成：&lt;br&gt;①缘起，讲战争的缘由&lt;br&gt;②战争过程，作为故事的主体&lt;br&gt;③结局，当然总是格萨尔胜利，妖魔失败。&lt;br&gt;以上就是格萨尔战争故事上的三段式结构，而格萨尔战争故事的参与者也有总是三方面&lt;br&gt;①天界，天神降预言，暗中助战，乃至直接派天神参战。&lt;br&gt;②人界，以格萨尔为首的岭国将士和敌国将士&lt;br&gt;③龙界，包括龙王、各龙神、地方神和土地神&lt;br&gt;而岭国参战也是三方面&lt;br&gt;①格萨尔大王&lt;br&gt;②以三十英雄为代表的各将领&lt;br&gt;③岭国百姓&lt;br&gt;而故事里最重要的线索一般也是三方面&lt;br&gt;①人名（神名）&lt;br&gt;②地名&lt;br&gt;③物件名，比如某人的武器、战马等的名称。&lt;br&gt;说唱的文体还是三个方面&lt;br&gt;①韵文&lt;br&gt;②散文&lt;br&gt;③散韵结合。&lt;br&gt;中心唱段也是三个内容&lt;br&gt;①开头，赞辞、自我介绍&lt;br&gt;②主要内容，唱词的核心&lt;br&gt;③结尾，一般是祈祷词&lt;br&gt;也就是说格萨尔故事虽然千变万化，但是作为说唱他是程式化的，咱们可以把每个说唱艺人都看成一个编程者，只要他按程式规范变成，他就可以成为编出可以运行的程序。&lt;br&gt;所以往往不同艺人之间说唱同一个内容的时候两者大体的脉络走向都是相同的，但是细节上会有区别和不同。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;托梦学习并非格萨尔说唱艺人独有&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;越是巫术盛行宗教气氛浓厚的地方，这种托梦学习的案例就越多，比如苗族、阿昌族就有这种情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;大多数托梦艺人是有机会接触到其他说唱艺人的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;有些是家族里有说唱艺人，有些是其本人居住地有说唱艺人，虽然他们都否定这些人是他们的传承老师，并且作为说唱艺人他们的水平还远远高于那些艺人，但很显然这些说唱艺人至少能给他们提供丰富的格萨尔故事素材。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，假设我们认为托梦艺人的自述是真话，如何解释这种现象&lt;br&gt;大家还记的张洪林司马南不？&lt;br&gt;他们在揭示气功的时候就两个方向&lt;br&gt;一个是自我暗示自我催眠&lt;br&gt;一个是魔术&lt;br&gt;当我们假设托梦艺人的自述都是真的，剩下的合理解释就是自我催眠后产生的自我学习和创作。&lt;br&gt;谣言终结者里有一集揭示过人在催眠状态下的时候记忆力要比平时好很多，因此，在自我催眠状态下能组织背诵平时听到的格萨尔故事也并非不可能的事情。&lt;br&gt;这些托梦艺人描述的神授过程非常的像一个强烈的心理暗示过程，在这个过程中人记忆起平时听到的点点滴滴，并按格萨尔故事的固定结构程式唱诵，而格萨尔故事的大框架，大走向基本是确定的，所以托梦艺人也会通过做梦等方式进行创作，比如对某战争故事的细节化生动化，大框架还是一样，但是新内容出现了，这也是格萨尔故事越发掘越多的原因。&lt;br&gt;以前咱们的中学课本经常会说是劳动人民创造了历史，这劳动人民到底是咋创造的？估计大部分人搞不清楚，但是格萨尔说唱艺人的唱诵和创作就生动的表现了人民群众才是这一史诗真正作者的内涵。正是藏民族历来各位杰出的说唱艺人的发展，正是藏人对格萨尔故事深入骨髓的热爱，这篇伟大的史诗才以鲜活的形态展现在当世，可以说现在的格萨尔故事正是所有史诗成型过程的活的标本。&lt;br&gt;托梦艺人以为是神明授予了他们说唱的能力，殊不知他们自己的才华与对格萨尔传说的热爱才是他们获得说唱格萨尔传的真正来源，也正是他们的才华与热情，才使得格萨尔传说越来越绚丽多彩。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21417285/answer/18160952
</link>
<author>
赵望野
</author>
<title>
豌豆荚的员工工作方式是什么样的？
</title>
<description>
首先说一下，这是我的习惯，不能代表广大豌豆们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天早上九点半到十点半之间会到公司（如果上午有会十点之前就会到了），然后进行一项很重要的事情——刷微博、Twitter、Facebook、G+ 等一系列 SNS 网站，这项活动对于我来说是具有多种意义的，首先第一要义是看看娱乐八卦啦、新闻啦，为一整天的社交活动积累谈资…其次是看一下 IT 圈的新闻啊，了解一下行业状况，最后也是最重要的——了解自己专业领域的新闻和动向。大概会花掉半个小时左右的时间，过程中捎带着把早餐也就吃完了，不过最近豌豆实验室成长实在太快，现在人多到十点以后到是铁定没早餐吃了…&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就真正开始一天的工作了。看看我们内部数据系统 Muce 里面和自己手头的工作有关的数据，有异常和疑惑的地方要立刻和设计师或其它工程师沟通下；清掉 Gmail 里的邮件（很多豌豆有在深夜工作的习惯，一觉醒来有很多未读邮件并不稀奇），和自己有关的要整理成 to-do，需要持续关注的标个星；在 Asana 上看看今天的 to-do 都有哪些，调整优先级、deadline 等；看看 Jira 上的 bug 情况，确定哪些是今天要解掉的；看看 Google Calendar 今天的 schedule，如果有面试提前把简历捞出来大概看一眼，然后发邀请、处理别人的邀请、调整有变动的邀请等等。这些事情大概会花掉半个小时到四十五分钟的时间，基本上就快到午饭时间了，这个时候如果开始写代码很快就又要中断，所以我一般会选择吃个水果休息一下，看一下刚才捞出来的 to-do 和 bug，如果有需要和别人简单沟通的（所谓简单沟通就是一两句话就能说清楚的，工程师都不喜欢被临时打扰并占用很长时间，所以如果一两句话说不清楚还不如约个会）就走过去聊几句，然后就可以享用豌豆实验室名声在外的丰盛午餐了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下午在一点左右开始正式写代码。每个工程师的工作习惯都是不一样的，对我来讲写代码效率最高的一天只有两个时间段——下午一点到三点半左右（我中午不犯困也不午睡），晚上八点到十点左右。所以我会选择在这两个时间段做 design 或者写 feature 相关的代码，期间每隔四十五分钟到一小时去吃个水果，到处晃晃，玩玩猫或者和豌豆们聊个天休息十分钟左右。三点半以后，开始解 bug，给别人做 code review。五点半左右会把今天遇到的所有问题集中整理出来，该发邮件的发邮件，该当面去找别人的就走过去当面聊。六点是我们组的 daily sync 时间，在这个过程中可以把晚饭吃了（没错，我们还提供晚饭，并且是质量非常高的晚饭，有兴趣的可以看看我们的内部订餐系统 &lt;a href=&quot;http://f.wandoujia.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;f.wandoujia.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。吃过晚饭后就可能有很多同事离开公司了，约会呀，回家陪老婆孩儿啊等等，所以我会把需要和其它工程师合作的内容安排到每天下午，晚饭后的工作通常是我独立完成的部分。没错，我晚上也会工作，但不是外界猜测的创业公司压力大、没人性那样的原因，是因为本身写代码对我来讲和休闲娱乐没什么区别，另外很重的是——女朋友和我在一家公司，我不需要离开公司就可以约会，还有空调吹，多好 =。=&lt;br&gt;&lt;br&gt;六点半到八点这段时间应该是一天效率最低的一段时间，我通常的选择是就着水果和饮料把 Google Reader（T-T 泪，现在是 Feedly 或 AOL Reader，我还没有抉择最后到底用哪个）刷了，把需要精读和收藏的添加到 Pocket 中。八点之后就重复下午一点到三点左右的流程，然后在十点左右结束。结束前再花一点时间刷 Gmail，完成后就肥家了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回家之后，可能会继续写点代码，不过也是以解 bug 为主了，或者从 Pocket 中捞内容出来看。十二点到一点左右会睡觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周六会比较特殊，我很少在周六写 feature、做 design，但会例行的解 bug 和看数据等。其它的时间会用来清掉 Pocket 中积累了一周的内容，看看技术 blog 等，周六对我的意义是学习和充电。而且周六会有各种课外活动——火锅协会、篮球协会、羽毛球协、酒协、音协等各路神仙都出来活动了，所以三、四点就开始有人陆续离开公司了，我在这天通常也会离开的比平时早，去吃个大餐看个电影和朋友玩个桌游什么的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和开头说的一样，我的习惯不能代表所以豌豆。其实豌豆们的工作习惯甚至作息习惯都是差别很大的，比如著名的好男人范大仁&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/duguguiyu&quot; data-tip=&quot;p$b$duguguiyu&quot;&gt;@范怀宇&lt;/a&gt; 老师每天都会很早（八点到九点之间）到公司，除非有要紧的事情晚上也是要回家吃饭的。重要的是每个人在这里都不会被客观条件束缚，都能够找到合适自己的最舒服的工作方式。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21413727/answer/18154691
</link>
<author>
云舒
</author>
<title>
如何精准地找到 SYN 攻击者的真实IP?
</title>
<description>
又被刺总邀请了，必须得努力回答一个啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;挖掘SYN攻击者的真实IP地址，我的主要思路是统计每个IP发送的SYN报文的个数，然后反向分析TTL值。发送报文数量越多的，越有可能是真实的IP地址。将TOP 1000的源IP摘出来，在被攻击的目标上去ping他们，看TTL值和发过来的SYN报文TTL指相差有多少。需要注意的是，这里对比的是TTL减少的跳数，而不是绝对的TTL值，因此需要你猜测原始TTL是多少。这样过滤出一些IP地址之后，再做一些扫描探测，看看有没有能被攻击者入侵的漏洞。这种方式有一些效果，但是如果随机了原始TTL就不靠谱了，精细的SYN攻击在不求助政府、cncert之类的力量比较难追踪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经遇到一次攻击，这种方式最终找出了部分真实IP地址，可惜某些部门不给力，就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原理我也大致描述一下。IP地址可以伪造，但是路由路径是不能伪造的。本身IP是1.2.3.4，到攻击目标经过4跳，但是伪装成的那个IP 2.3.4.5可能需要经过8跳。这样攻击报文TTL降低了4，而反查的TTL则会降低8。如果没有伪造源IP或者伪造的是同一个子网的IP，TTL的跳数则会非常匹配。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于攻击者为什么有时候不伪造源IP，有2个原因。1个原因是某些ISP在路由器上做了限制，干掉了伪造报文。第2个原因？呵呵，佛曰不可说不可说。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20666694/answer/18153613
</link>
<author>
AndyHsu
</author>
<title>
如何评价《Big Data：大数据时代》这本书？
</title>
<description>
花了三天的零碎时间大致看完了舍恩伯格的《大数据时代：生活、工作、思维的大变革》。我看推荐说这是“迄今为止最好的一本大数据专著”。目前公司在搞Hadoop、大数据应用，外面各类零碎的资料也非常多，那么想我应该去看一下这“最好”的专著吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买回来看完的感觉是平平而已。个人看法，在五分制下，大概也就是最多打三分。这本书可以买来看看，写得比较完整全面，案例比较多，有一定的参考意义，写PPT吹牛用得上，但是有什么巨大的意义就谈不上了。很多观点不能同意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、主要观点上可以探讨的地方&lt;/b&gt;&lt;br&gt;作者提出了关于大数据的“掷地有声”的三个原则。这三个原则凡讲大数据必被提及，很多人奉为圭臬。但是我觉得每一点都值得探讨。这三点分别是：&lt;b&gt;不是随机样本，而是全体数据；不是精确性，而是混杂性；不是因果关系，而是相关关系&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;看完之后感觉都有点不是那么回事。&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.不是随机样本，而是全体数据&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个说得好像人类从来就不知道使用全体数据可以得到更全面的结论，而非要去煞费苦心发展出一套抽样技术一样。人类早就知道处理全量数据的好处，而之所以要进行抽样分析，原因不外乎两点：一是处理能力跟不上，二是数据收集能力跟不上。作者认为人类之前主要受限于数据的处理能力而不去处理全量数据，但在目前机器处理能力有了巨大的提升的时代，限制绝大多数应用的瓶颈不是计算能力而是数据采集能力（不要去提那些极少数需要超级计算机的场合，那个和多数人无关、和本书的商业主题也无关）。但是即便如此，抽样所要针对的很多应用场景是不太可能收集全量数据的情况。比如人口普查，无论计算机力量如何强大，当前很多数据还是要人工去收集，所以这个普查还是要用抽样的方式。有意思的是，作者用人口普查是抽样分析来说明非“全量”时代我们被迫采用了抽样，而最终也没法说我们是否已经可以用全量数据来做人口普查了。实际上至少在目前，对于人口普查，抽样还是必然的选择（嗯，你可以设想，以后人人都装一块芯片，你可以在你的PPT里讲给你的客户和老板听）。再比如我们统计里的经典问题：怎么估算一批零件的使用寿命？怎么去分析一批奶品里的三聚氰胺？以前我们不可能去做全量测试，因为这意味着这批零件就废了，这批奶也全部用于测试了，这样测出结果也没啥意义了（嗯，你也可以说：我我们去收集历史上所有此类零件的使用情况来进行分析吧.....嗯，加油吧，雄心勃勃的骚年）。现在 ？我们还是必须依赖抽样，是必须。&lt;br&gt;即便不提这些例子，仅从逻辑而言：收集、处理数据的行为本身也在不断产生着新的数据。我们又怎么证明这些数据不是你需要的“全量”的一部分呢？&lt;br&gt;作者的行文中，关于什么是“全量”，处于不断的摇摆之中。有时指“我们需要的所有数据”，有时指“我们能收集到的所有数据”。作者举了人口普查的例子，这个全量显然指前者。而在很多商业案例中，又显然指后者。我们有能力处理越来越多的、在以前不敢想象的大量数据，但是至少目前看，我们还没可能说我们处理了“全量”。我们最多可以说我们能处理我们能搜集到的“全量”，但如果据此产生了我们已经没有遗漏数据了的感觉，认为所有数据尽在掌握了，那我认为是一种很可能导致错误的错觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.不是精确性，而是混杂性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个么，说得好像以前的人类在使用“抽样”数据时竟然都认为取到的数据是“精确”的一样。在使用抽样数据的时候，我们就知道要容忍一定的误差。我们甚至知道在就算取得了“全样”数据的时候，也可能因为有各种原因而导致的不精确，统计实践中对此有相当多的案例。人类从未奢望过我们通过数据分析取得的多数结论是精确的。我们从来都要在信息混杂的情况下做出大多数的决策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.不是因果关系，而是相关关系&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是很多人（包括作者）认为最有价值、最重大的发现，而实际上却也是最收到批评的一个观点。连译者周涛教授在序言里都表示看不下去了，他至于认为如果放弃对因果关系的分析，是人类的堕落。我不说这么高的哲学层面，只从逻辑和技术上讨论一下。&lt;br&gt;计算机能够提供给我们的结论（到目前为止以及在可见的未来），都是相关性。计算机从未提供过明确的因果关系给人类。是否因果关系，是人类在数据基础上，进行的人为判断。一直有相当多的应用，也是只考虑相关性，不考虑因果关系的：确定因果关系，是需要更大的精力、更多的投入的。所以只看相关性而不看因果性也不是什么新的结论（实际上已经是个很旧的结论了）。而这个相关性是不是可以作为决策的基础呢？这个一样离不开人的判断。有一个这样的故事：通过大量的数据分析，慈善组织得出结论：一个国家、地区的电视机的普及率与发达富裕程度很有关系（冰箱、洗衣机、空调、高跟鞋、牛仔裤，etc.，也会和发达程度有这样的相关性），于是他们就向贫困国家赠送了很多电视，认为此举可以促进该国的经济发展。你可以鬼扯电视的普及与经济文化的密切相关，但是实际上最终发现更可能是经济发展导致了电视的普及，而不是反过来。所以，我们真的不需要因果分析吗？说得玩笑一点：这个世界真的不需要脑子了吗？&lt;br&gt;作者举了一个例子：谷歌分析搜索关键字来确定哪里可能发生了流行病。认为这就是利用了相关性而不是因果性。这是没有利用因果判断吗？现在在投入巨大的机器资源进行分析之前，分析师已经预计了得病的症状可能会导致人们去网上进行相关搜索（影响了搜索行为）。谷歌存储的用户上网信息肯定远远不止一个搜索关键字，分析师为何不开足马力把“全量”数据、各个指标都分析一遍呢？比如用户上网地点？上网时间？上网频率？上网语言？浏览器版本？客户端操作系统？etc...为何会像导弹一样精确地将机器资源投放到了关键字上呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，对于这些原则，作者为了显出新意，说得过于绝对。而排除掉绝对的成分后，这些观点也就不显得是创新了。作者把三个数据分析人员一直秉持的原则，当做全新的东西讲了出来。时代在变化，我们或许应该经常重新审视这些原则，来确认自己的思想是不是僵化了、是不是过时了。我赞同作者重新审视这些看法，但是我觉得没必要讲得这么极端。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、细节论据上可以探讨的地方&lt;/b&gt;&lt;br&gt;除了三个大原则不足以令人完全信服，在一些细节上，作者的引证也不是很严谨。&lt;br&gt;如第51页，对于拼写检查的算法的优化。作者提到，通过输入大量的数据，4种常见语法检查算法的准确率提高了很多，以此说明大数据发挥了作用。这确实是个很有启发性的例子，可以去做更深入的分析和研究，但是.....仅仅4个例子，够得出很有力的结论吗？4个算法，作者没注意到这是一个非常小的样本吗？不能因为这是4个用了大数据的采样，就认为这是一个支持大数据的有力结论了吧。（顺便我很想问问他们：为什么不测试个几十上百的算法呢？是不是面对如此“大量”的计算，也只好折中选择了一个抽样的小样本呢？甚至连样本数量是否合格都顾不上了吗？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、这本书有什么用处？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对于这样的一本书，我不明白周涛教授在译序里为什么要建议大家（以后）每个版本都应该买一本。为什么要买？难道作者理清自己脑子的过程很值得我们关注吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;译序里说：“作者渴求立言立说的野心”，但是我恐怕作者是达不到这个目标的。关于作者的简介为：“《大数据时代》是国外大数据系统研究的先河之作，本书作者维克托·迈尔·舍恩伯格被誉为‘大数据商业应用第一人’，....早在2010年就在《经济学人》上发布了长达14页对大数据应用的前瞻性研究。”&lt;br&gt;总体感觉是作者有很多想法，见识过很多案例（这些案例都丰富地体现在书中了，也很有参考价值）。但并非是一个曾经和数据真正绞尽脑汁搏斗过的人（这是我瞎猜的，没有考证过他的经历。考据者请不要告诉他做过什么咨询案例，这离真正体会数据的折磨还很远。）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第183页说道：“...执行官们信任自己的直觉，所以由着它做决定。但是，随着管理决策越来越受预测性分析和大数据分析的影响和控制，依靠直觉做决定的情况将会被彻底改变。...&quot;真的会么？如果你面对某一家企业做咨询，那可以这样讲。一种新技术的采用很有可能大幅提升企业的战斗力，并超越竞争对手。但是作者是期望对行业立言的人，面对整个社会我们这样讲就不严谨了。引用一个例子：中国棋院的一次训练会后，总教头马晓春对隔天要去各自的母队参加围甲的棋手们说：祝大家周末取胜。棋手们笑了：我们只有一半的人能赢啊。同样，如果大家都采用了大数据技术，那么也总有企业要在竞争中落于下风。而既然我们实际上无法真正分析“全量”数据，那CEO们还是会有很大的决策空间，哪怕很多决策实际上“不科学”。最起码，他们需要决定将有限的企业资源投入到对什么样的大数据进行分析，并如何应用分析出来的结果。嗯....我认为，这多少还是要依赖一些直觉的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么大家是否应该看一下这本书呢？我的答案是应该看一看。既然大数据是当前的潮流、相关的研究/商务活动层出不穷，那么做IT工作、数据工作的人对于“最好的”专著无论如何都必须看一下。书中集中展示了很多案例，值得作为参考和启发思维。此外，为了作为谈资、为了在写大数据PPT时有所依据，大家也得看看这本书。根据场合不同，可以对里面的内容复制粘贴、理解重写。这些内容，我相信买一版也就够了。需要提醒PPT人员的是，演示前请想清楚如何回答可能被提及的质疑。如果你对这本书的观点都深信不疑，那么你将会遇到很多的质疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于下载网络版本担心没有图的朋友，请不用担心丢失信息：除掉湛庐特别制作的一张本书思维导图的彩页。这本书没有图。是的，一张都没有。大数据，大概太大了，大到作者无法用任何图来阐明了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21402580/answer/18151805
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
如果高考能挤入全省前1%，对今后的生活会有哪些帮助？
</title>
<description>
同学你好，我在当年的高考中有幸挤入全省0.01%，自那以后已经过了八年，虽然我还年轻，看到的事情并不是很多，但是希望我自己的一点感悟能对你有所帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得虽然题目说，“高考挤进1%对今后的生活有哪些帮助?&quot; 但是你想知道的其实是“高考挤进全省1%，意味着什么？该怎么做？”于是想从这个角度来答问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，正确认识自己的成绩代表的意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先让我们大家沉思少许，这个1%，也就是相对于其他人较优秀的学习成绩，到底意味着什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想你可能已经认识到这个问题了。因为你说过“但我对学习成绩和今后生活之间的关系有些迷惑”。没错，在我们小时候那个时代，几乎就是学习成绩代表一切。学习好，老师也喜欢，家长也夸奖，甚至同班同学有不良少年都不敢欺负你。但是随着我们逐渐接触社会，却会发现当年的那个“挡箭牌”愈发的不好使了。那是因为小时候的价值观根本就是片面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成绩代表了：一定的理解能力（对于课本上讲述的知识），一定的举一反三运用能力（可以运用知识解出没做过的题），一定的毅力和努力，一定的记忆力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你有可能具备但是不一定具备的：好的学习方法以及发现方法的能力；理解条理，逻辑和语言能力；比较好的心理素质（以保证考试的时候能很好地发挥）；大脑运转的速度（以保证在考试限制时间内解出题目）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你的成绩算是佼佼者，那么祝贺你，至少你以上的一部分能力是比大部分人都优秀的。成绩好，毫无疑问是一个肯定。但是我们要清楚它肯定的是什么，令我们成绩好的到底是什么样的素质，在今后可以有什么样的利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请允许我拿自己做个例子。其实进了大学之后在自己专业学习方面，因为没有太过硬的抗击失败的心理素质导致受到不适宜的教育方法后很快失去了兴趣。当时在我的情况下申请去美国留学非常难，因为要设计做的很有想法很精彩才有可能的。但是正好我想申请的日本，比起美国更看重语言成绩和大学。通过高中的学习我清楚自己学习语言还是有一些心得的，于是就靠比较好的语言成绩申请上了东京大学。回避了我的设计作品这个弱点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;带给你的第一个帮助：有一个客观的衡量标准，能让你知道自己的确在哪些方面擅长，也让你知道自己的弱项。这在今后的日子里可以让你更好的取长避短。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，正确认识自己和他人的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毫不避讳地说，当年高考完毕竟是年轻，因为放低志愿进了非清北的学校，导致大学时代前期我对自己和他人的水平认识有一定的偏差的。——当时的我太倚重自己的小聪明了。殊不知，每一行当每一件事需要的天分不同，过去的好成绩不一定代表了将来的成功。对于自己成绩的飘飘然也导致我对于在大学的专业课里得不到承认的心理落差，最终轻易放弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回想大学时代，很多朋友对我都很好，我却因为这种pride没能与他们真正交心。错过学业并不可怕，错过真正的朋友才是终生之憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而留学之后，较多的接触了其他一些并不是录取分数线很高的学校的学生，也接触了一些其他的清华北大生，让人感触良多。优秀的大学也许优秀的学生比较多，但是不那么优秀的大学也永远会有让你敬佩比你厉害的人存在着。不要因为虚荣的名声局限了自己，看低了他人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;带给你的第二个帮助：让你进入一个相对较好的学校环境，能认识很多优秀的人，这是非常重要的影响和激励。&lt;br&gt;可以参考相关答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20148791/answer/15191880&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2014&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;8791/answer/15191880&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;第二个警示：任何人都有强项和弱项，要看到他人比自己强的地方，保持虚心才能继续进步。与人交往，忘记自己的一切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，正确认识到将来的不确定性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许有的朋友看到我说自己是省内0.01%，要觉得有些炫耀的成分在。但其实我这个成绩在当时的班级里并不算什么。那个班出了二三十的清华北大，而我只是普通的的一员而已。你切莫觉得这也是炫耀，慢慢听我道来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是当年这些优秀的同窗们，让我认识到将来的不确定性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你提到“努力取得一个相对较好的成绩，能够保证我将来有一个较好的生活吗？”，那就让我讲讲我看到的这些朋友他们的路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清华北大就一定顺利吗？当然不。他们之中有非常优秀的人，毕业工作了以后，不顺心又只好考研，或者读博士读的艰难困苦。包括我自己大学后期准备申请日本的时候也是很艰难的一段日子。高考考得好必然不等于之后的一帆风顺，甚至还有可能因为进入了太优秀的环境而找不到自己的定位，郁郁寡欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而唯一能保证将来的确定性的，就是持续的谦虚与努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅仅努力在高考中取得一个相对好的成绩，是远远不够的。高考考好了就一马平川了，在现在的社会中不存在。但是如果你每一步都去努力取的好成绩，这些成绩就会慢慢积累，就真的会让你的生活越来越好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我那些值得敬佩的同窗们也是这样的。他们当中也不乏复读的人，也不乏去了普通学校然后一步一步继续努力又回到了顶级学校的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;带给你的第三个帮助：让你确信努力带来的价值。为你今后不断努力的人生铺好第一个台阶。&lt;br&gt;第三个警示：努力是没有尽头的，一劳永逸不存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;资历尚浅，仅谈谈个人感受。有幼稚之处，希望阅历更丰富的前辈指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后希望题主能努力在高考中取得好成绩。纵然它不代表一切，但是对于一个高三学生来说，它绝对是你踏入优秀群体，为将来打下坚实基础的最快捷也最靠谱的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【纵有疾风起，人生不言弃。】
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20187769/answer/18146435
</link>
<author>
蜂蜜砖家法海
</author>
<title>
为什么蜂蜜可以保存很久？
</title>
<description>
戴瑞克兄和王存亮兄都已经说到点子上了, 法海来展开一下吧:&lt;br&gt;成熟的蜂蜜是高糖度低水分(且低水分活度, 谢谢熊小洲童鞋补充), 所以本身的渗透压极大. 蜂蜜不容易变质其很重要的一点在于蜂蜜本身的高浓度高&lt;a href=&quot;http://wenwen.soso.com/z/Search.e?sp=S%E6%B8%97%E9%80%8F%E5%8E%8B&amp;amp;ch=w.search.yjjlink&amp;amp;cid=w.search.yjjlink&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;渗透压&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，当低浓度物质与高浓度物质相遇时，理论上低浓度物质会向高浓度物质中扩散，以最终达到平衡。所以当细菌与蜂蜜相遇时，细菌本身的细胞渗透压要低于蜂蜜，所以渗透压会使细菌的细胞液从细胞膜中渗出而导致细菌破裂死亡。这是蜂蜜不大容易受到细菌侵蚀的一个大的原因。&lt;br&gt;而蜂蜜本身出了高渗透压可以抑菌外，其本身还含有其他多种抑菌元素，可以杀菌抑菌。&lt;br&gt;所以蜂蜜的杀菌作用的原理主要体现在蜂蜜的高渗透压以及内含的多种抑菌元素等综合作用的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然蜂蜜并不是永远都不会坏的, 如果蜂蜜吸收了空气中的水分, 浓度慢慢下降稀释, 酵母菌就会慢慢起作用, 对蜂蜜中的糖分进行分解, 产生二氧化碳和酒精和更多的水, 这样持续下去, 蜂蜜当然会发酵变酸, 有时候您可能会闻到蜂蜜瓶子打开有酸气甚至是酒味, 这就是蜂蜜在分解变质了.&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外, 即使隔绝空气保存, 蜂蜜的营养成份也会随着时间的推移发生降解, 尤其是其中含有的多重生物酶, 如过氧化氢酶, 葡萄糖转化酶, 活性成份的效用会慢慢降低. 还有关键的一点是HMF(羟甲基糠醛)&lt;i&gt;, &lt;/i&gt;这是一种有害的物质, 新鲜蜂蜜中HMF的含量大概在3-15mg/KG, 随着储存时间的增加, 或者温度的升高, HMF的含量会逐渐增加, 这就是为啥不建议用开水冲蜂蜜, 或者用蜂蜜来涂烧烤的原因. &lt;br&gt;&lt;br&gt;一般来讲, 含水量极低的成熟蜂蜜(含水量17%, 对应波美度43)正常室温下密封避光保存个2-3年完全没有问题. 如果是不成熟的蜂蜜, 含水量高或者储存条件不好, 当然会变质. 总的来说, 蜂蜜越新鲜越好:)&lt;br&gt;&lt;br&gt;特意追加一张欧盟的蜂蜜检测报告, 除了一般的水分, 蔗糖, 葡萄糖, 果糖含量以外, 欧盟会检测汞, 镉, 铅的含量, 羟甲基糠醛含量, 并对蜜源植物是否含有转基因的基因序列进行检测.&lt;br&gt;以下检测报告的检测样品来自奥地利欧乐曼庄园的早春果树花纯蜂蜜.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/eb/14ebcdcf2a0d8a3da21c1fe6dccc4477_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;689&quot; data-rawheight=&quot;902&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;689&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/eb/14ebcdcf2a0d8a3da21c1fe6dccc4477_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19703558/answer/12703821
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
「Presentation」和「keynote」这两个词有什么区别？
</title>
<description>
任何針對某一主題、為特定對象所做講演都可以叫 presentation。Presentation 的字面意思就是「把什麼什麼呈現給妳」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Keynote 則是指會議的主題演講。一場會議通常只有一個 keynote 演講。比如  WWDC 上可能有 N 場 presentation，但 keynote 只有 CEO 的那個。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--- 補充一下 ---&lt;br&gt;&lt;br&gt;維基百科的 Keynote 詞條說：Increasingly the word &lt;i&gt;keynote&lt;/i&gt; is being used as a synonym for &quot;invited talk,&quot; with some conferences having an &lt;i&gt;opening keynote,&lt;/i&gt; a &lt;i&gt;closing keynote,&lt;/i&gt; and many other keynotes. This usage is incorrect; there is literally only one keynote.&lt;br&gt;&lt;br&gt;根據這個說法，一場會議確實只有一個 keynote——雖然在原頁面上，「This usage is incorrect」後面有 citation needed（請註明出處）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;儘管我也見過有會議上安排了多場 keynote 演講的情況，但那感覺像是爲了面子，把所謂重要人物的演講都一股腦稱作 keynote 了。Keynote 是一個衍生用法，從本義上說，keynote 是音樂裡的「主音」，即決定調性的那個音符（例如 C 大調的 keynote 就是 C 音）。我正是由此推出 keynote 演講是指奠定活動基調的演講這一結論的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但正如中國人（不管事業多成功）的語文不一定都好一樣，美國人（不管事業多成功）的英文也不一定都好。因爲一些瑣碎無聊的原因，keynote 一詞在商業環境被濫用，以至於一場會議裡塞進 N 個 keynote 演講，我覺得是很有可能的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21407325/answer/18146078
</link>
<author>
颜镇钟
</author>
<title>
苹果公司 CEO Tim Cook 第三次访华（2013 年 7 月）是来谈什么？
</title>
<description>
这个事情实际上只有当事人和相关者才能了解内情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但这并不妨碍我们神棍一把。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 Tim Cook 来华拜访移动与电信高层的前一天，我刚好在雪球上分享对苹果 FY13Q3 表现与公司未来的看法（&lt;a href=&quot;http://xueqiu.com/talks/item/20121287&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;智能机观察者颜镇钟解读苹果Q3销售数据&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。关于苹果在中国市场的机会，我提到：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Q3 季报显示，大中华区 FY13Q3 同比下跌 14%，环比下跌 43%。季报发布后的分析师会议上，Tim Cook 提到主要原因在香港市场。实际上，忽略渠道库存影响，仅计算零售收入，中国内地零售收入录得 5% 的增长。因此这个成绩不算太差。而看未来，苹果在中国内地也存在机会，包括：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;4G 网络铺设后，苹果没有理由不与中移动合作，中移动发力推 iPhone 会帮助苹果产生大量销售；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tim Cook 此前提到，会在 2014 年将苹果（中国）门店翻一番，目前 iPhone 在内地的大量销售来自于加价的水货，正规渠道的增加有利于分销和产品普及；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与新兴市场一样，低价 iPhone 能占领中国内地可观的中端市场，提升中国市场表现&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/blockquote&gt;（库存部分借鉴了&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@David Chang&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/davidchang&quot; data-tip=&quot;p$b$davidchang&quot;&gt;@David Chang&lt;/a&gt; 在 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21381677/answer/18107076?group_id=59264774#comment-3282456&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;苹果大中华区 Q3 Y13 营收环比暴跌 43%，同比下滑 14%，这是为什么？&lt;/a&gt; 中的论述，在此谢过！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;运营商是 iPhone 销售的最重要的渠道，主要因为 Apple Store 整体规模很难达到第三方渠道级别：Apple Store 直营店最多的美国，也仅是 250 家，但 AT&amp;amp;T、Verizon、T-Mobile 和 Sprint 等运营商的门店则有约 9000 家。另外，运营商提供一定的补贴也是更吸引顾客的因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在成熟的美国市场，智能手机的主要销售渠道在运营商。iPhone 5 自 2012 年 9 月发布至 2013 年头 2 个季度，通过运营商渠道销售占比高达 60%，而通过苹果官方零售店销售的 iPhone 5 占比不足 15%。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/c5/5dc518c1c54629721c214d27aa27f316_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; data-rawheight=&quot;273&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/c5/5dc518c1c54629721c214d27aa27f316_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;反观中国，可以发现大有潜力可挖。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/17/d817d523bb91ac98f2a9f41d2540ca26_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;631&quot; data-rawheight=&quot;393&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;631&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/17/d817d523bb91ac98f2a9f41d2540ca26_r.jpg&quot;&gt;（上图来源于网络，数据来源未验证。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国目前是苹果在全球第二大的市场，并明显会在未来成为最大的市场。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/1f/ba1fa5d73f7e4f9743b1ff32d74636f9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/1f/ba1fa5d73f7e4f9743b1ff32d74636f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;目前，中国移动有超过 28,000 个营业网点，电信次之，联通居末。而中国移动的用户数量、优质用户占比和运营实力无疑也是三大运营商之中最好的。抢占这个市场，苹果需要借助中移动的营销与渠道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由 CNNIC 数据中，我们可以推算中国手机用户数量以及 3 大运营商的份额。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/fa/e4fa80ef972c2d84a09c4002c7a4e8a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/fa/e4fa80ef972c2d84a09c4002c7a4e8a5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/f4/bbf47b7367259e49dbddd19a85f62d1d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;215&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/f4/bbf47b7367259e49dbddd19a85f62d1d_r.jpg&quot;&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Jeffery Lin&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jeffery-lin&quot; data-tip=&quot;p$b$jeffery-lin&quot;&gt;@Jeffery Lin&lt;/a&gt; 提醒：「移动 3G 包含大量 TD 固话。电信 3G 包含大量捆绑的沉默用户。」数据会有一定的偏差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不像 Apple Store，只可能开在一线城市和省会城市，移动网点覆盖中国所有地区。&lt;b&gt;对于要推 iPhone 5C/Budget iPhone 的苹果来说意味着什么？苹果将切入所有城市的高端至中端消费者。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而经过多年纠葛后，苹果和中国移动的合作机会来了：4G。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几乎可以肯定，iPhone 5 与 TDD 无缘后，下一代 iPhone 不会重蹈覆辙，肯定会支持移动的 TDD。具体可以参考：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20498035&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;iPhone 5 能否支持 LTE-TDD 和 TD-SCDMA？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://bbs.weiphone.com/read-htm-tid-5219218.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;技术性分析iPhone 5官网参数中，三种LTE网络规格的区别！顺便做个关于LTE的简单科普～～并重申移动的3G/LTE继续与iPhone 5无缘！|iPhone5 综合讨论区&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;另外，在 2013 高通合作伙伴峰会上，高通也宣布芯片将支持包括 TDD（和 TDS-CDMA）在内的多个频段。由于高通深圳分公司就在对门，我今天上洗手间的时候抓住一个工程师，也确认了相关的情况。他的原话是：「我们的芯片组就是支持 TDD 频段，给到苹果用，他们当然支持。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;在使用 TDS-CDMA 时，移动都能成为中国 3G 用户最多的运营商。目前中国移动重注 4G，大力建设 TDD 试验网；而牌照方面，中国移动长久以来对主管部门的游说已不是秘密。加上 7 月 30 日政治局会议中提到：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;加快推进产业结构调整，推动传统产业转型升级，积极培育和发展战略性新兴产业，加快信息产业发展，大力发展节能环保和新能源产业，推动新兴服务业和生活性服务业发展。&lt;/blockquote&gt;我推测，年内提前发放 4G 牌照是很可能的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而移动，也需要一款皇牌机型，为他们在 4G 时代打响头炮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;移动的 3G（TDS-CDMA）用户升级 4G，或是 2G 用户（包括前代 iPhone 用户）签约移动 4G 套餐协议购买下一代 iPhone，&lt;b&gt;这画面太美，移动和苹果都不敢看。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21407063/answer/18153681
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
士兵突击人物性格分析，最认同哪个人物？
</title>
<description>
既然这么多人邀请我来回答，那我就不客气了。虽然我不大喜欢这电视剧，但是我对喜欢这部电视剧的人一点意见都没有。我声明在前面，因为最近忙，所以不想吵架。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在电视剧「士兵突击」播出前，我在部队看过「士兵」，现在记忆已经被电视剧冲碎、覆盖，能记得的大约也就是白底的书皮和不同于电视上的另一个许木木形象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说喜欢，我更喜欢小说。小说里还可以找到一点人味，小说里的许三多踏实肯干，勤劳勇敢。除了十二郎之外，其他人我都挺喜欢。这也是我不喜欢电视剧的原因，电视剧里人物性格冲突压倒一切，每个人如同设定好的机器。其中史今、伍六一、许三多三个人最为明显。史今软、十二郎硬，许三多傻。这三个人都快成吉祥如意的一家了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，即使电视剧「士兵突击」上的军人形象这么扯，我也承认兰小龙的「士兵」是一部好的军旅作品。成功的塑造了一批军人形象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以不喜欢许三多，是因为从电视剧里我看不到许三多身上有成为一个优秀士兵的条件。很多人记住了「我是钢七连第XXX个兵」类似这样的句子，听上去倒是挺爽，可是仔细想想这和「每款产品都有自己的唯一的编号，全球限量版，显示您独特的尊贵身份」这样的营销口号有什么差别？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很多类似「不抛弃、不放弃」的口号，这招在各种军事小说里百试百灵，我们的军事小说至今都没有摆脱喊口号的习惯，这是社会大环境遗留下来的东西，说好听点这是发扬传统，说难听点就是食古不化。按说除了写历史小说的作家，其他作家都应该是引领时代潮流的人才对。甚至这年头写历史小说的如当年明月这些人都把历史写的焕然一新了，可是军旅作家们依然沉浸在旧日的口号里不能自拔，好像让战士们喊一句「阿弥陀佛」就能治疗性饥渴似的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得军旅小说是不能靠口号来支撑的，口号都是美好的，而军旅是残酷的。有些军旅小说本来就很烂了，再加几句半生不熟的口号进去，就像大便里的几粒西瓜子------说得再好，终究还是大便里的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当代军人到底应该是什么形象？我觉得老A里袁朗、齐桓、吴哲都还好，唯一就是许木头不行。根据王宝强所演绎出的形象看，许木头真上了战场，一回合能活着回来是他命大，俩回合能活着回来那是神话，三个回合能活着回来那肯定是敌人比他还二。不过茫茫人海，要找一个这样的敌人也是需要本事的，许木头恐怕连找到合适的敌人这个本事都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王宝强演出来的许三多完全就是块木头，老实过头了，这样的人进了特种部队，那是特种部队的灾难。许三多离开了上级的命令就如同电脑拔掉了电源、拆掉了硬盘、烧坏了主板、摘掉了CPU，反正就是缺一点东西。战场上的通讯随时可能中断、指挥官随时可能死亡、甚至指挥官的大脑有时还会短路、集体陷入险境，这个时候靠「服从命令、听从指挥」这样的口号是解决不掉任何问题的，靠许木头身上的各种「优秀品质」也是万万不行的。那靠什么？当然是靠集体的智慧，也就是大家出主意。许木头能为集体贡献出什么智慧呢？我估计你火烧眉毛问他有什么想法的时候，许木头会语重心长的对你说「好好活，就是做有意义的事。」我要是指挥官，我肯定马上送他去做没意义的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还是比较喜欢兰小龙和小说「士兵」的，有人拿刘猛和兰小龙比，但从作品上讲，兰小龙甩开刘猛无数条街。但是刘猛这哥们估计是比较喜欢在南京军区到处体验生活，作品愣是将各种素材硬生生揉在一起的，看上去很扎眼。好玩的是，有些情节我看着还很感动，也许是共鸣吧。所以，正经看小说的还是兰小龙比较好，我这样去书里找点共鸣的，刘猛作品貌似多一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;飞鸟冰河兄提到的话剧版我没看过，但是我很喜欢06年的小说「士兵」。可惜的是被电视剧「士兵突击」生生的把原著价值观扭曲了，老实忠诚压倒一切，综合能力反而被忽略了。我想到一个经典问题：无能的清官和有为的贪官哪个才是人民需要的？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21295246/answer/18152008
</link>
<author>
刘念
</author>
<title>
什么样的男人才算是成熟的男人？
</title>
<description>
&lt;b&gt;• 他们沉稳，处事不惊。能够在危险中保持镇定。&lt;br&gt;• 他们不容易被冒犯，却很容易能给人带来安全和可靠感。&lt;br&gt;• 他们从不寻求关注和爱护。他们生活的趋势是给于他人认同，给于爱。&lt;br&gt;• 他们习惯于慷慨的给于他人帮助。他们深知，助人强者无不自强。&lt;br&gt;• 他们的生活有确定的使命，行动和思维从不混乱。&lt;br&gt;• 他们能够忍耐痛苦，但依旧敞开心活着。他们不怕被骗，被看不起。&lt;br&gt;• 他们从来不为自己辩解，因为他们知道自己是谁。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;========================================================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上内容，节选自英文书《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/2893591/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;King, Warrior, Magician, Lover (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》的中文概括版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这本书完整的描述了男孩从精神上成长为男人的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它基于荣格理论，阐述了一个男性如何在精神上经历男孩的四个原型：神圣男孩（The Divine Child），早熟男孩（The Precocious Child），恋母男孩（The Oedipal Child），英雄男孩（The Hero）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后成长为一个真正的男人，并具备了成熟男人的四个原型：国王（king），武士（warrior），祭司（magician），诗人（lover，也可译为“情人”）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这本书是我所见过的对于“一个男人该怎样变得成熟？”“什么样的男人才算是成熟男人”等问题的最好答案了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不仅如此，如果我以后有了儿子，我会把这本书作为引导我儿子精神成长的指南。在这里，也把此书推荐给知乎的朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个中文概括版的写作者是女语者，他的知乎账号是：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/nvyuzhe&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女语者&lt;/a&gt; （目前正处于被强制改名的封禁阶段）&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于原电子书下载链接已经失效，我现在把书重新上传到了微盘：&lt;a href=&quot;http://vdisk.weibo.com/s/yXw7GynIl7-P0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国王 武士 祭司 诗人.pdf&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此书有55页，如果认真阅读，也许需要超过一个小时的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，也想特别恳求我所关注和喜欢的一些知乎大神&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@朱怡婧&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhu-yi-jing&quot; data-tip=&quot;p$b$zhu-yi-jing&quot;&gt;@朱怡婧&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@采铜&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cai-tong&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-tong&quot;&gt;@采铜&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@动机在杭州&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dong-ji-zai-hang-zhou&quot; data-tip=&quot;p$b$dong-ji-zai-hang-zhou&quot;&gt;@动机在杭州&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yolfilm&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yolfilm&quot; data-tip=&quot;p$b$yolfilm&quot;&gt;@yolfilm&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张春&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-chun-34&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-chun-34&quot;&gt;@张春&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张佳玮&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-jia-wei&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-jia-wei&quot;&gt;@张佳玮&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@波旬&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/boxun&quot; data-tip=&quot;p$b$boxun&quot;&gt;@波旬&lt;/a&gt; 等能拨冗给这本书作一个评价，如果各位有时间阅读的话。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19684217/answer/17977765
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
移民加拿大攻略有哪些？
</title>
<description>
绝非广告：想以最小成本移民加拿大的同学们，跟我一样，做个光荣的焊工吧！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要觉得可笑哦，所有移民类别中，联邦技术移民和魁北克技术移民是加拿大技术移民中花钱最少的。而且十年之内，焊工在技术移民上都是在优先LIST中。当别的技术移民提名职业，比如会计呀，计算机工程师都满了不能再满后，你知道焊工的空额还有多少吗？2011年前10个月里，焊工的200个名额里只用了18个，根本用不到排队啊。&lt;br&gt;焊工冷门啊，没人争啊，技术难度不算高啊，拿到证书学了后找个船舶厂或是压力容器厂干上几个月，月工资立马7K起啊，再往上分分钟过万啊，然后就可以申请移民了啊，一边焊东西还能一边背雅思啊。焊工移民我就没看到被拒的啊，就算是担保移民也很需要这个职业啊，最主要是到了加拿大就不要想失业啊，到处抢着要啊，一小时22加元起啊，那边经验长的焊工十万加元年薪很正常啊。我常跟我老公说有朝一日加拿大经济危机了，你得靠着我吃饭啊……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21406237/answer/18154006
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
为什么外国的草地可以随便踩并且供人休息, 而在中国一踏草地就遭人训斥？
</title>
<description>
怎么你们都以为是人多惹的祸吗，这的确没错。。。可是难道没人觉得国内很多草地看上去就跟电影里绿油油的美式庭院不一样吗？&lt;br&gt;读研的地方最牛逼的项目之一就是草坪草。虽然跟我的研究方向不一样，但隔三岔五就有交换生或者美帝来的客座教授做演讲汇报，研究生强制参加。。。现在看来是学以致用的时候了:-)&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 草坪草的概念与优劣&lt;br&gt;并不是所有看起来叶子细长，蔓延生长的植物都可以作为草坪草。&lt;br&gt;草坪草的概念和品种，在植物学里有明确的定义和分类，一般主要来自禾本科，必须具备的几个重要特质是：（1）叶片细小密生，（2）生命力顽强，（3）繁殖系数高，（4）无毒无害。能保持水土更好。&lt;br&gt;能具备这些条件，基本就可以认为是合格的草坪草成员。此外还有重要的一点：观赏性。不要小看了这一条，&lt;b&gt;草坪草研究组织对之有非常严格的等级制度&lt;/b&gt;——色泽的翠绿，草叶的粗细，再综合其他几个指标，会形成一套关于草坪草定级的缜密系统方案。按照这个方案，世界上所有的草坪草都可以获得相应的评分。学草坪草的哥们对这个就非常熟悉（话说我还帮他们做过实验呢哼），这里不展开谈。&lt;br&gt;就说一点吧：&lt;b&gt;国内广泛使用的草坪草，在评判等级上显著劣于美国的常用草坪草&lt;/b&gt;。而且差的还不少。&lt;br&gt;这是为什么呢？看下面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 草坪文化&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国古代园林艺术里几乎是木有草坪这个选项的&lt;/b&gt;，真的。不信你去翻翻，无论讲园林植物的清朝陈淏子的《花镜》，还是后来园林大师陈从周的《说园》《园综》，提到的布景要素里都没有关于草坪的。&lt;br&gt;中国人自古轻贱草本，重视花木，所以有“墙头草”“命如草芥”这样的说法，而一首至平凡的“离离原上草”却很叫人印象深刻。注意，这还不是园林里的草，而是原上草。&lt;br&gt;所以我们看过很多吟咏花木的文章，但在草坪草这一块的文化氛围几乎完全是零。直到近年来接受西化审美，城市居住环境越来越差，才有了层出不穷的大草坪。最要紧的是，&lt;b&gt;领导层的很多人本身就不懂，加上在绿化这一块又格外地好大喜功&lt;/b&gt;（遍地毫无美感可言的花坛我就不吐槽了，看看速生桉树的悲剧就知道），所以他们自然会选择草坪，因为看起来最简单最不需要动脑筋——呵呵，那也只是看起来而已。&lt;br&gt;&lt;b&gt;草坪，尤其是景观好的草坪，维护起来是需要很多的人力和财力的，比同等面积的花园和林地，一般都要多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以这也是为什么关于草坪草的科研项目经久不衰的原因。我的那几个草坪组的同学，从学长学姐到学弟学妹，都忙的要死，天天做抗性做突变。。。就是为了捣腾出可能更牛逼，更好看的草。分类啊资源啊神马的都没人care。&lt;br&gt;好了，种了草，草不好，又缺人缺钱不好养活。所以只好让大家先敬而远之再说咯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;多少人踩踏的确很重要，但绝不是最根本的原因。耐践踏本来就是草坪草的基本必备特质&lt;/b&gt;。喜欢足球或者高尔夫的同学可能有感觉，高尔夫球场和一些好的足球场，再怎么踩好像都没有大问题，因为它们用的一般都是等级最高的那一批草坪草。&lt;br&gt;研二的时候来过一个在美国就职的老师。他原话怎么说的我不记得，反正大意就是炫富吧，一年在美国搞下个把个高尔夫球场的草坪资源，他基本就吃香喝辣还有余了。呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;美国人非常重视草坪，几乎已经是他们日常生活的一部分。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从这个角度来说题主这个问题的确很有趣，因为的确美国是全世界最热爱草坪的国度，聚餐，会议，锻炼，甚至避难，都可以在草坪上进行。姑且不谈中美文化和美学理念的差异，&lt;b&gt;美国人也更多把草坪也当做生活空间的一部分&lt;/b&gt;——就像英国人的花园，中国人的婚房。好，既然都是生活必需品了，你还不好好研究，然后把最牛逼的资源拿出来用？你还不准我在上面撒丫子狂欢？这也太不符合我美利坚高贵冷艳的作风了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;反观国内呢。。。别提有草坪的人家了，公园里的，也都是只可远观不可亵玩的。——我xx主义花那么多钱为人民们提供了那么多游乐设施，够大家玩的了。草坪还是以后再说吧。什么，要玩草地？太不知好歹了，没看见园丁伯伯维护小草很辛苦吗？非草地不可，你是土著人吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好的草地不是没有，只是少，贵，而且年轻，不让进入也是可以理解的。&lt;br&gt;最后想起我自己中学的时候。那也是个挺漂亮也挺有历史的学校，当时也一直以花园式的幽美环境闻名，最撑台面的就是各种古树和四季常绿的大草坪——的确是绿草如茵，郁郁葱葱，很美。学生好动，但是校方这方面管理非常严格，记得踩草坪是完全不被允许的，通报批评或者写检讨时常发生。。。想来除了威慑之外，很重要的也是因为养护成本。有专门的园艺师傅四季管理，早上上学晚上放学都能看到他们侍弄草坪树木，温暖的春秋季下午课间也总会闻到割草的清澈芬芳味道。学校如此，推而广之不难想见外面的世界。&lt;br&gt;仁者见仁，你可以认为是我们技不如人，不够阔气，也可以是中美两方在对待草坪这个东西上的不同观念和态度。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21169865/answer/18151242
</link>
<author>
MJ勺子
</author>
<title>
作为穆斯林，你觉得自己跟非穆斯林有什么差别？在国外和非清真地区生活有不方便的地方吗？
</title>
<description>
回答第一句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我出生在一个传统的穆斯林家庭，从小接受爷爷辈的教育熏陶，但不是宗教仪轨和教义故事，而是信仰和生活的关系，关于节俭、清洁、行善，也关于个人行为，实际是对生活和生命的敬畏。我16岁就离家，有时候会离这些美好远一些，不能怪客观世界，全是个人的定力和自律不足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一重教育，在于了解我们这个族群和家族的历史传承，百年前在哪儿，现在为什么在这儿，为什么从关中迁居到森林环绕的深山，都发生了什么。家族有那些前贤，有哪些成就和善行，以此激励自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我身上的族群属性和认同感要远远强于作为一个穆斯林的归属感。在某些环境下，我是一个严重世俗化的穆斯林青年，除了小时候逢重要节日被父亲带去清真寺礼拜以外，基本不去，长大之后，绕道走，能躲就躲。只有在婚丧嫁娶等一些传统活动中，还是必须遵循宗教和民族传统。这是一份无法量化的敬意，对自己的父母辈和家族。&lt;br&gt;&lt;br&gt;饮食上，也背离了习俗，唯一能坚持的就是不吃猪肉，不吃没见过的食物，洗碗洗菜有强迫症，必须洗的很干净。所以，在严守戒律同族眼中，我是个极不虔诚的人，在非穆斯林朋友中，我又是个一直坚守戒律的人。不矛盾，因为我们生活在人群中，彼此尊重，尝试互相理解，互不增添麻烦。非清真馆子也进，只要看起来高端干净一些，给服务员说清楚，问清楚，就差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知识和学问上，我可能更勤奋，非天赋，只是勤奋、严谨。就拿宗教来说，犹太教、基督教和伊斯兰教我都尝试了解更多，藏传佛教、禅宗，也汲取其中哲思和智慧，以修养身心，纠正行为，人人可修得佛性，人存良知皆可成为圣人——这些是极其遥远的目标，但有目标总是好的，不至于被社会和商业世界彻底异化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我职业中最重要老师，是基督徒。恋爱十年的未婚妻信藏传佛教。我最好的朋友们，包括汉族等几十个民族在内，有各种信仰和生活习惯。正因为多元化，我才发现这个世界足够辽阔，足够有趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多，归纳一下：没什么区别，你追求的是自由和爱，和一点知识，能有多大区别！&lt;br&gt;非要找区别，就是我年轻的时候看起来略有混血的相貌，帅一些吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;见笑了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21236281/answer/18147476
</link>
<author>
Vivian小水
</author>
<title>
舟舟的指挥到底是什么水平？
</title>
<description>
首先回答，周周的指挥到底是什么水平？答案是，没有水平。我大学的时候，我的指挥是学校最厉害的一个指挥，兼任学校最好的合唱队和最好的乐队指挥，在我心目中他是非常智慧聪明的一个人，就像一个厨师把几百种原料处理好，几十种作料搭配在一起，处理的每步操作都要控制。别人只看到你做完菜端出来，但指挥的关键作用其实是在幕后做菜（排练）的时候。而据我所知，周周只是在潜移默化中模仿了指挥指挥乐队的手势和动作，并不会幕后的排练。一定要说水平，大概就是把菜摆盘的水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，周周是不是应该为残疾人乐队指挥？或者说，他该不该出名，该不该到处表演，被炒作，被捧红？这问题我有很多话要说，写了几天，删了几千字，最后还是决定写一点出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，&lt;b&gt;智障的人首先是一个人，和我们每个人一样，也有追求其他人追求的一切东西的权利。普通人喜欢追求钱权，周周当然也有权利追求名利。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不认同&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@易伟&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yi-wei-70&quot; data-tip=&quot;p$b$yi-wei-70&quot;&gt;@易伟&lt;/a&gt;“拿一个弱智拼命炒作，他的监护人很卑鄙”的观点。周周自己是喜欢表演的，表现欲很强，也很享受别人的掌声和关注，作为他的父母，当然也和其他人一样，希望自己的孩子可以获得肯定和掌声，体会到自己活着的意义和存在的价值。而且更现实一些来说，可能也希望他能有自己养活自己的方式。周周的母亲07年已经过世，所以这也算是很现实的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于周周应不应该到处演出，被炒作，被出名？我觉得，应该，而且很应该。这个社会对于残障人士还是有很多歧视和偏见的，不说别的，只要看看这个问题的诸多回答就可知一二了。歧视和偏见，很多情况下来自于不理解。这个楼里那么多人“弱智弱智”地叫，还有很多人说他的脸很特别，多少人知道他那张特别的脸是典型的唐氏综合症脸，有多少人知道唐氏综合症是什么病呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;弱智不等于没有智力，更不意味着他什么都不懂，什么都不会，什么都感受不到。&lt;/b&gt;很多智力有缺陷的人，还是可以在某些方面学习到一定的技能的，在国外，唐氏综合症的人已经有考上大学的了。可是有更多的人，因为一个“弱智”的标签，他们可能生来就没有平等地对待过，没有给予平等的权利和机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许，因为周周的出名，能让更多的人了解唐氏综合症群体，下一次有个唐氏综合症患者想要工作或者学习技能的时候，周围的人不会像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@温小晚&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wen-xiao-wan&quot; data-tip=&quot;p$b$wen-xiao-wan&quot;&gt;@温小晚&lt;/a&gt;那样，甩一句 “就一弱智，能干？” 而拒绝他们。也许他们会想“好像有个叫周周的唐氏综合症的人做了指挥，到处表演，看起来也挺成功的，那要不我也给我的孩子/亲人一些机会，说不定他们也能找到自己的能力。” 这就是周周成名的贡献和意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后放一个国外的节目，叫WWYD(你会怎么做？) 里面有一集专门讲唐氏综合症患者所受的歧视的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=yFq4xtp0iZM&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=yFq4xtp0iZM&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最后，我想说，我每次认真地写下肺腑之言的时候，总有人说“壮士，干了这碗鸡汤！” 很伤人的呀…… 我觉得，如果你觉得我写的是鸡汤的话，也许因为你从来没有遇到过人性中美好的一部分，所以你无法相信，我所仰望的人类的美德，平等和自由，也许是存在的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20444324/answer/18150097
</link>
<author>
王垠
</author>
<title>
怎样看待王垠的《我和 Google 的故事》？
</title>
<description>
也许是 Google 对自己工作环境的大肆宣传，引起绝大部分人有很高期望值。而这与亲历的现实的差距，才导致了我如此愤慨吧。现在看来，我的那点经历确实不足以对 Google 做出整体的评价，有点因噎废食。就连 James Whittaker （Steve 的老板）对 Google 的评价（&lt;a href=&quot;http://blogs.msdn.com/b/jw_on_tech/archive/2012/03/13/why-i-left-google.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Why I left Google&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）也很难说是全面的。Google 人太多了，有特别好的人，也有特别不好的。也许最好的方式，不应该是把 Google 作为一个公司看待，而应该作为多个不同的小组来对待。就像选择导师一样，看准你希望一起共事的人，而不是看他们在哪个公司。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19577280/answer/12733210
</link>
<author>
hardyying
</author>
<title>
人工真的可以降雨吗，为什么都是在下雨后才说人工降雨增雨了？
</title>
<description>
 首先，人工影响天气作为实验科学有很大的先天不足，大自然作为实验对象是非常不合作的，甚至就连最基本的重复一次天气过程都做不到。所以就别指望能够验证某一次降水是否由飞机作业引起的了。每次降水所涉及的天气系统千差万别，有可能是局地加热造成的对流云降水，也可能是别的地方产生的云系被风吹过来在本地降水。不同降水事件，云系的尺度可以差到2-3个量级，时间也可以从1小时到1周。你要向大自然预约一次完全一样的降水事件，来做敏感性实验，这根本就是空想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家可以想见，就连最基本的实验都做不了，那还谈什么科学性呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，早期的人工影响天气，不是说一点道理都没有，只是现在被过度吹捧了。有很多科学道理被误解，也有很多事件被夸大甚至是慌报。这里先排除人为因素，只谈谈涉及到的科学问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个普遍存在的误解是：人工影响天气什么时候都可以进行。我可以放心地告诉大家，在一个干燥的晴天，任凭你打再多的碘化银飞弹，都是下不来一滴雨的。每次降水事件都会有或长或短的前戏，大自然会准备好适合降水的条件，人类在这个过程里一点插手的能力都没有（因为干预的话需要太多太多的能量了）。午后太阳加热地表使得低层空气变热变轻，或者凌晨时候高层大气冷却较快而变得更重，这都会导致上重下轻的不稳定大气，于是就发生对流，此时最重要的上升气流产生了。这还不够，要下雨的话，还不能太干燥，要有充足的水汽来源。湿润空气在上升气流里冷却，云滴核化增长，小云滴碰并为大雨滴，直到上升气流托不住了才到地面。你会发现，要成功下雨，得要有不稳定的大气，风，水汽和足够的颗粒物（气溶胶，帮助云滴增长）。人工影响天气影响的是什么？是气溶胶。但说实话，在大城市里，污染这么严重，还真不缺这气溶胶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在你应该明白了，对降水这件事情，人类的影响力其实很微不足道。最关键的加热，风和水汽我们都无能为力。所以你还会觉得我们能让天下雨就下雨吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于增雨抗旱，不科学性是不言自明的。所谓旱情，是指长时间在某一地域缺少水汽和降水。这里的时间一般到几个月，地域一般覆盖两三个省以上，是气候的尺度。气候尺度都缺乏水汽条件了，你打些炮，撒些小颗粒，就指望下雨？我觉得要抗旱，不如在地面上踏踏实实做些工作，比如改进灌溉系统，省水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类想要干预大自然，出发点是好的，但是不能太狂妄，要认识到自己的力量有多弱。在自然力量面前要学会谦卑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于为什么都是在下雨后才说是飞机作业成功，我个人觉得有报喜不报忧的嫌疑。但没有证据，内部消息都没有，所以我还是不多做评论了。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20491889/answer/15327496
</link>
<author>
韩建
</author>
<title>
新装饰风格（New art deco style）和装饰艺术风格，新装饰主义的关系？混搭风格是否属于新装饰风格？
</title>
<description>
在学校艺术史里没有新装饰风格（New art deco style）、新装饰主义这种说法的。&lt;br&gt;    网上搜索均指向辽宁科技出版社 杜丙旭 著的（New Art Deco Style） 新装饰风格一书，再搜此人，平面、服装、墙饰、商展、灯光均有出版，文字贫乏配大量图片。（话说我们室内设计这行忒惨，大部分所谓专业书是这种唱高调装13的图片集）。至于什么新装饰主义都是一些设计师提出的口号，没有被广泛接受。&lt;br&gt;&lt;b&gt;装饰艺术风格&lt;/b&gt;（art deco ）是欧美1930年左右流行的风格，来源有两种说法一种是新艺术运动（Art Nouveau）的延续，一种说是反抗新艺术产生的。&lt;br&gt;    新艺术运动19世纪末流行，不是一种具体的风格，是一场全面涉及建筑、家具、服装、平面设计、书籍插图、雕塑和绘画的艺术运动。所推崇的是自然主义和东方异国情调的装饰（阿拉伯、日本）和采用手工生产抵制工业生产的粗糙产品（在当代的奢侈品领域也是这调调）。 由于采用手工生产所以不能惠及普通大众只在上流社会流传&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/f0/aff0118dc798cb717f18b7839d7a3d16_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;407&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/f0/aff0118dc798cb717f18b7839d7a3d16_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/2e/b62efe1a93167aa4ed97a326f8caaf39_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;591&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;591&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/2e/b62efe1a93167aa4ed97a326f8caaf39_r.jpg&quot;&gt;   自然主义和东方的神秘这些卖点都太针对女性，所以显得很“娘”。所以装饰艺术风格（art deco） 就接着出现了。&lt;br&gt;    art deco和现代主义差不多同时期，现代主义尤其早期是带有很明显的民主、甚至社会主义情怀，art deco则基本还在上流社会流通，但是趋向工业化的审美，不排斥工业制造，反对具象自然形态，吸取埃及日本非洲等诸地的几何装饰图案。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/50/ba501cdbe60482b55c918d200eba7ab1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;407&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/50/ba501cdbe60482b55c918d200eba7ab1_r.jpg&quot;&gt;---------------------------分割一下---------------------------------------------------------------&lt;br&gt;回到题主的问题上去， art deco  风格到现在依然流行，所以我个人看法是否定新装饰风格、新装饰主义这种说法，因为本质上没有新的变化。&lt;br&gt;   混搭的概念——其实欧美艺术后期一直在混搭，借鉴大量的异国元素，连一些现代主义也受日本的文化影响。在中国室内设计这一块的混搭，一般还是以art deco为主的。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
