<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25817063/answer/31546621
</link>
<author>
李昭鸿
</author>
<title>
如何从作家的角度来评价郭敬明？
</title>
<description>
其实我真的觉得这是个好问题。&lt;br&gt;在现在的网络环境下，凡是涉及到郭敬明的，评论基本都充满着戾气。&lt;br&gt;知乎居然也不例外。一旦涉及到对一个人的身高、长相等等先天硬条件的调侃，都是缺乏基本素质的表现，这无关幽默，而且也一点都不好笑。&lt;br&gt;对于排名第一的答案， &lt;a data-hash=&quot;d18b77d8bf4a22d49fbb5b05e451fe20&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/d18b77d8bf4a22d49fbb5b05e451fe20&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@徐湘楠&quot; data-tip=&quot;p$b$d18b77d8bf4a22d49fbb5b05e451fe20&quot;&gt;@徐湘楠&lt;/a&gt; 从【小时代】电影和郭敬明的【人格】两点判郭死刑，我觉得起码对于这个问题来说，也是没什么价值的。电影就是电影，镜头语言的应用跟文字语言的应用，有相似之处，但也相差千里，没什么可比较的。至于人格问题，更远远无从说起。&lt;br&gt;我说说我的看法。&lt;br&gt;单单从作家的角度谈郭敬明，那便从作品的角度谈郭敬明。&lt;br&gt;下面附一张郭敬明的作品年表。【摘自百度百科】&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/dbbaee51adcd54b2d98cd1eee0af23e8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;686&quot; data-rawheight=&quot;205&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;686&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/dbbaee51adcd54b2d98cd1eee0af23e8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ca3cf3dacab9eb12b3468a5dc26dac13_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;679&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;679&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ca3cf3dacab9eb12b3468a5dc26dac13_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3ff636c076a7285c5023d409207ec025_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;687&quot; data-rawheight=&quot;318&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;687&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/3ff636c076a7285c5023d409207ec025_r.jpg&quot;&gt;大概郭敬明的创作阶段，可以分为三个。&lt;br&gt;首先是作为&lt;b&gt;新概念作文优胜者的学生阶段&lt;/b&gt;，这个阶段的代表作是【爱与痛的边缘】【左手倒影，右手年华】两本散文集，以及大名鼎鼎的【幻城】。（【梦里花落知多少】是判为抄袭，这里就不说了。）&lt;br&gt;之后是郭敬明的&lt;b&gt;【岛】工作室的创业阶段，&lt;/b&gt;这个时候郭敬明连出了两部非常有影响力的青春小说，【夏至未至】和【悲伤逆流成河】。&lt;br&gt;再然后便是&lt;b&gt;【最小说】的商业化阶段。&lt;/b&gt;这个阶段的代表作是【小时代1、2、3】【爵迹】，以及最近出的散文集【愿风裁尘】等。&lt;br&gt;下面开始正式评价。&lt;br&gt;首先，作为学生时代的郭敬明，是一个非常具有天赋的作者。这种天赋体现在他在散文以及短篇小说之上表现出的对词句的控制力和语感。我不知道知乎上还有多少人记得【爱与痛的边缘】和【左手倒影，右手年华】里，当时只有十几岁的郭敬明展现出来的文字魅力。在写作这条路上，他一开始的出现，的确称得上惊艳。再是【幻城】。这本书是否涉及抄袭，我不予评价。【幻城】在现在看来，故事情节的确老套，但又的的确确开启了青春文学的另一边大门——从辞藻运用到整体文风，有多少新生代的作家受过影响？作为一个非常热爱写作的人，在我初中读郭敬明的时候，的的确确有被震撼过。这种震撼来自于直面而来的、颠覆传统的语感——包括用词、语气和段落使用。不管现在他的水平如何，当时的郭敬明，对得起天才作家几个字。&lt;br&gt;再后来，郭敬明的创业阶段，他的才华到达一个顶峰期。这个时候的郭敬明，还没有那么精明，不懂市场，就做自己想做的东西，【岛】系列杂志。【夏至未至】我已经忘了写了什么，但【悲伤逆流成河】我觉得是郭敬明的一个作品的峰值。郭敬明到现在为止的作品之中，这一部小说我觉得是他的巅峰。用词精致，非常具有个人风格。当然，故事本身的突破性不大。写东西这个事儿，有人会写却不会说故事，有人会说故事却不会写。当然，有些人既不会写也不能说故事，这些人就是文学评论家。郭敬明的编故事的天赋不够，所以靠文字本身弥补，我觉得在这个阶段，他也还是一个不错的作者。&lt;br&gt;但后来他开办公司，从【柯艾文化】到【最世文化】，从【最小说】到【最漫画】到【文艺风象】【文艺风赏】，郭敬明的商业化越来越严重。这是公认的，我也不用多说。【小时代】表达出一个精致、虚假、一碰就碎的世界，已经和他以前的路子走远。再加上各种【下一站】这样的烂书只为了捞金，这个阶段的郭敬明，作为作家，他的作品在文学性方面已无甚好说。&lt;br&gt;而这个，跟什么金钱所腐蚀、人格所缺失之类的，无关。&lt;b&gt;郭敬明不过作了一个自己的选择，他本可以写的更好，但他放弃继续写好成为真正大作家的路，走了另外一条。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其实也不算是什么遗憾，郭敬明创办【最小说】开始，在国内招了许多优秀的作者，举办比赛、出书、广告打足，从客观上说，最近些年的文艺热度上升，郭敬明韩寒，都有一份功劳。&lt;br&gt;&lt;b&gt;总的来说，他有天赋，但生生挥霍掉自己的才华。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;***********************************************&lt;br&gt;再说一些别的观点。&lt;br&gt;你真的以为，像郭敬明这样，本来极具天赋，又在这个行业待了这么多年的一线作家，不会清楚知道一部作品什么叫好什么叫不好？他招募的作家，推崇的作品，都不是坏品味。比如【笛安】、【七堇年】。他就像一个完美把握了市场的产品经理，文学性这个东西对他来说，已经不重要了，又或者说，不如当前的东西重要。所以他写出这样的小说，拍下这样的电影。&lt;br&gt;我写这么多，不是想为郭敬明辩护些什么。他抄袭、拜金，这都是事实，但人性本来复杂，很多东西不能一棒子打死。&lt;br&gt;希望理性讨论。&lt;br&gt;最后用曹文轩老师在【幻城】里做的序最后一句作为结尾吧。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;     关于这个作者的未来，我不想在这里预测。一个人能否成大气候，是由各种各样的因素决定的。性格、学养、经验、机遇……成功的因素错综复杂。因此我希望不要将他的现在与将来简单地等同起来。&lt;br&gt;    我衷心地祝愿他，并望他珍惜自己的才华。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25579738/answer/31320215
</link>
<author>
刘念
</author>
<title>
「赚大钱」「赚快钱」已经成为中国的主流价值观了吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;中国的主流价值观一直都是：做【人上人】。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个主流价值观从古至今基本没有变过，什么【吃得苦中苦，方为人上人】，什么【出人头地】，什么【昨天你对我爱答不理，今天我让你高攀不起】，都是说的这个意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只不过在不同的历史时期，【人上人】的标准不同而已。比如古时候是【万般皆下品，惟有读书高】，通过科举入仕做官才是做【人上人】的正道。而那时做生意赚钱的人，算不得【人上人】，所以才有【门前冷落鞍马稀，老大嫁作商人妇】之语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在当今社会，有钱有权的人就是【人上人】。很多人是没有途径获得权力，所以一股脑的想着赚钱。事实上权力比金钱更诱人。但无论人们是去争取权力还是金钱，都是为了做【人上人】。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个【人上人】的意思，还不仅仅是社会地位高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国，&lt;b&gt;做【人上人】还意味着可以肆意侵犯【普通人】的权益。【人上人】可以让【普通人】“跪着”。&lt;/b&gt;——前面的黑体字不仅仅是描述事实，更是很多人在心中对于【人上人】这种身份的主观想象。这种想象更可怕，在思想上都已经默认了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这种想象并非毫无来由。在我们生活的这个社会，不做【人上人】，不仅仅是没钱，还意味着各种权益被肆意侵犯，却无能为力。而做了【人上人】，你就可以作威作福了。比如之前的太原公安局长把普通交警当家奴用。大家还可以再想想周元根先生，西红柿先生，苏荣先生，刘汉先生，等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多时候【普通人】对【人上人】不是仰视，而是跪舔 —— 既有主动的，也有被逼的。【人上人】和【普通人】的人格都不是平等的。而很多【普通人】在平常的聊天中，都会类似有这样的说法：【那个谁谁谁，是谁谁谁的儿子，惹了他就死定了】。大家已然在心中接受和默认了这种人格都不平等的社会等级，一点都不觉得荒谬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【你不就是有钱有权吗？我为什么要高攀你？我打着一份普通的工，过着轻轻松松的小日子不也挺滋润的嘛！】 —— 在中国想要诚心诚意的说这句话，太不容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;君不见各种网路上的YY种马文和霸道总裁文，那里面可以随意侵犯别人权益的【人上人】就是屌丝男幻想要成为的人，屌丝女幻想要嫁的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以很多中国人在西方国家就算是赚了大钱也感觉不爽。就因为在那里，有钱可以买更多更好的产品和服务，却买不到那种可以侵犯别人权益、高高在上、使得别人争相来巴结你的作威作福的【人上人】的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;我的公众平台：追女孩的学问 【搜索xuexizhuinvhai（“学习追女孩”的拼音）】&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/03fb9082265b1e6d1487afb88c8ed08b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23053072/answer/26654380
</link>
<author>
吴铭
</author>
<title>
重庆人成都人到底有多大的区别？
</title>
<description>
这是个好问题，成都和重庆是完全不同的两个城市。地理决定历史、历史决定性格、性格决定命运，这句话用在这个问题上再合适不过。成都待过一年，重庆大半年，都是我深深热爱的城市（注意不是喜欢是热爱），必须要谈一下观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;成都地处四川盆地，是土地丰饶的天府之国，自古都是衣食无忧之地，&lt;b&gt;吃饭有老天爷保佑，我们主要负责好好生活&lt;/b&gt;，所以成都人追求安逸、懂得生活的特点是自古而来、有深厚积淀的。成都人爱玩儿并不局限于年轻人，而是整个城市的人都爱玩，你的父母爱玩所以影响着你、也没时间管你，你的领导也爱玩甚至还带着你玩。这种大环境，过生活真的是相当合适。不过，干事业的话，实在是很难找到几个志同道合的小伙伴会和你一起拼命，目标感、使命必达这种事情对成都人简直是天方夜谭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种追求安逸也反映在消费观念上，刚毕业每个月挣3000块的年轻人也要抽20块的烟，成都的私家车保有量在十年前就排名全国前三，2008年我在成都时查过一组经济数据对比，重庆的GDP总量和人均GDP都是超过成都的，但成都的社零总额和人均消费却比重庆更高。这种消费观里能看到的实际是一种&lt;b&gt;对未来的“无焦虑”，而这可能是一切幸福感的根源。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;重庆的自然环境则恰恰相反。重庆两江交汇，崇山峻岭，没什么农业基础，自然条件几乎不适合人类生存，形成了特殊的码头文化，&lt;b&gt;靠力气吃饭是主要的价值观&lt;/b&gt;。体现在今天重庆人的特点上，则是吃苦耐劳，敢闯敢拼，同时脾气火爆，直来直去，根本就是个北方城市（体验下重庆的出租车）。&lt;b&gt;这种事业心是我眼里和成都最大的区别。&lt;/b&gt;在重庆你随处可见卖力气吃饭的各类工种（最典型的是棒棒军），夫妻店、小生意也是很多重庆人的选择。用民营企业发展来举例两个城市这种拼搏精神甚至价值观上的区别是非常明显的，重庆走向全国的民营企业我们能数出很多，比如做摩托的隆鑫、宗申、嘉陵江，火锅里的刘一手、小天鹅，几乎所有坐火车的人都吃过的涪陵榨菜，还有我本行的龙湖地产、金科地产等等；反观成都，能拿的出手的大私企就非常少了，像新希望虽然总部在成都，但严格说也并不属于本城市内发展起来的，只能算四川企业而非成都企业。（更别提海底捞了，这是从简阳发展起来的，好像目前为止在成都还没开过店——经评论中指点，已经开了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，作为一个选择了HARD模式，在恶劣环境里顽强倔强生长起来的城市，重庆要更加江湖、更加草莽；而成都则更具出身名门的贵族气质，有数千年血脉积淀下来的优雅和安逸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，差别还并不止于此。站在大成都和大重庆的视角，同样因为自然条件更优越，成都在历史积淀上也更加深厚和丰富，自然风光也更加秀美温和，这在旅游中就能体现的很明显，杜甫草堂、文殊院、武侯祠、青城山……可逛的自然、人文景点更加多更加有味道；而重庆去游玩儿的话人文的基本都是渣滓洞这种陪都时期的血腥历史或者悬棺这种作风硬朗的生活印记，自然风光则是三峡这类险字当道的犀利风光。两个城市仍然也是面目迥然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，撇开仅和重庆一城的对比，成都安逸富足的生活还带来更加开放的观念，在我看来是在全国都最发达的，也是当今中国最稀缺的民族品格之一。在我接触到的人以及和朋友聊天的众多案例里，成都人是两代人沟通最容易的一个城市，父母的开放心态超越各个地方。而成都对于各种生活方式的接受度也都非常高。比如有很多人都有一个感觉，“成都的gay特别多”。但在我看来，这其实是因为成都开放的城市胸怀，让更多的同性恋都能够生活在阳光下而已，天生的性取向比例分布和地域能扯上什么关系呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后做个比喻的话，成都是个从不操心学习成绩、不操心工作业绩的富二代，开朗随性，每天花天酒地却也受着艺术熏陶懂得吟诗作画；重庆则是寒门出身的学霸、工作狂，坚韧强悍，经常通宵达旦悬梁刺股的读书做题干事业。如果谁还说这算是同一种人，那可真是太冤枉人家了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22665806/answer/23819684
</link>
<author>
夏亦菲
</author>
<title>
长得漂亮能力出众性格单纯的姑娘为什么会没有男朋友？
</title>
<description>
1.&lt;br&gt;最近和同学们小聚了个会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是我们大学玩在一起的一群姑娘里唯一一个还没嫁了的，闺蜜好友们中，结婚最早的孩子已经在幼儿园，刚婚礼结束的还在蜜月期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然提问的姑娘说的是女孩儿找男朋友，我却想看着闺蜜们的婚姻来回头谈谈对恋爱的看法。婚姻幸福的女孩儿，都是懂得打辅助的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句话总结，题主问题的答案就是「不懂与人合作」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&lt;br&gt;恋爱是一件能让人「一夜长大」的事情，经历过爱情，对人生的很多看法都会刷新。而且爱情对人，是很公平的，无论你高矮胖瘦，无论你能力高低，在感情的面前，都一样。恋爱时幸福满溢时不知如何倾诉，失恋时撕心裂肺到不知如何释怀。这些大起大落是人生路上的瑰宝，让人了解自己，回归本真。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都说「优秀的女孩难恋爱」。我身边的样本却一直没按照这个套路来。因为大家说的「优秀」其实是一种综合素质，比较常用的考评方法就是「综合素质」=「长相」+「标签」+「财力」。所谓「标签」就如就读重点大学啦，就任500强企业工作啦此类。财力包括家庭背景和自己能创造的财力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么感情其实与这些「优秀」，并没有「正相关」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我把「幸福的婚姻」看做是「恋爱」的终点。那么获取「幸福的婚姻」就需要学会「恋爱」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相遇的最佳缘分呢，称之为「天作之合」。「恋爱」的过程呢，是需要「与人合作」的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;br&gt;高中时候我是「大神」，几乎只要有男生过来让我「代写情书」，都能追到女孩。即使不能追到，也至少能获取几次「走廊聊天」「下晚自习送回家」的「特权」。其实这些情书并没有什么特别，我亦是根本不认识那些女孩子的，只是最重要的就是「强调自己的平凡」+「强调对方的特别」。说几个远远见到她的真实片段，仔细地描述出来，然后将其美化，加上些简单却显得笨拙得可笑的词汇修饰自己的感觉，并不说追，不强调获得那个女孩的芳心，只是很希望「我的星光能为我闪烁一次，当做对我平凡而努力的生活的一次小小奖励」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有很多时候大家把「追求」的过程当做「推BOSS」的过程，但其实良性的感情不是把女孩子当做「BOSS」去推，而是我和你组个团一起去「推BOSS」。生活出的难题，才是真的难题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是那些姑娘们，她们并不擅长和男孩子组团去面对难题，她们把自己当做BOSS等着级别高的勇士——身骑白马的王子——前来攻陷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，应该是没有男朋友的姑娘们，最大的共性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「只愿当对面，不愿当队友。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.&lt;br&gt;不信你看哦~当男生按照偶像剧的情节发展——其实就是一次RPG游戏打副本的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接任务，清小怪，开机关，清小怪，开机关，引BOSS，不停使用技能，推倒，获得经验值+奖励。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对你心动，搞定这，搞定那，搞定闺蜜，搞定爸妈，让你心动，不停花钱，不停示好，获取同意，获得女朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把自己当个强大的怪，可是不是每个人都选择推到你啊。思维方式里也不愿意去找个boss共度终身吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生很漫长，要赢，就需要有好队友。好男人愿意找个好女人一起，真的就是找个好队友。就那种「我是坦克你是医生，我来扛怪你看血条，走到哪里人见人爱」的组合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「夫妻本就是那种至亲至疏的背靠背组合」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.&lt;br&gt;为什么要去参与活动，是学会和人合作完成任务。这才是真正的友谊和纯良的爱情产生的最佳途径。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实没有男朋友的姑娘也很少和女孩子们一起真正做成什么需要团队合作的事儿。大家只是搭伙儿一起各自爱着自己，或者操心些琐碎的个人事务。最有魅力的，往往是在团队中能发挥出自己。在校园里和一帮人一同做一台晚会，搞一次创意赛，谢幕时能获得的欣赏，可不是你平日里在课堂上还要「把粉底抹均匀、配了最新款的包、新烫了个大波浪」能换来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男孩子会对长相姣好的女孩儿更好一些，但是选女朋友，选老婆，一定会选和自己合得来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「与人合作，与人相处」的功能若是缺失，即便你厨艺好，能长跑，会作诗，懂外语，有细腰，擅舞蹈，长发飘，妆容妙，工资高，修电表，能吃苦，天分高……它都是自己和自己的世界里做出来的啊，那么你还是没办法成为好队友是吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个娶了我们中最优秀女孩的「中国好丈夫」席间说，最需要的就是每次回到家看到我那好闺蜜的鼓励和微笑，彼此的照顾造就了温馨的家，才能更好的在竞争如此激烈的社会上，继续积极打拼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;br&gt;我把没有男朋友归咎为「独生子女病」。&lt;br&gt;对自己的世界过于重视，很少有大而宏观的目标。&lt;br&gt;不知算不算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.&lt;br&gt;恋爱到最后，还是要学会和平淡的生活打交道。&lt;br&gt;你要习惯有一个好队友，才能习惯漫长的婚姻，才能一起战胜生活的苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么总分高的女孩子没人追呀？因为她不和别人一起拿分呗。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25717450/answer/31619293
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
怎样安慰被强奸的好友？
</title>
<description>
虽然还没有勇敢到实名回答这个问题，但我觉得我算是强奸案受害者里比较勇敢的了～我敢说如果女孩子都能像我这么豁得出去，这个问题会大大下降。手机不能分段凑活着看。六年前我高二升高三暑假去姑姑家玩，姑姑家在镇子上， 苏南小镇，有一些小工厂。我就被一个工头强奸了，在他租的宿舍里。但这件事并没有给我留下太多阴影，反而让我发现了我个性中的血性。事后立刻给自己买了避孕药，我要报警，姑姑劝我不要，可我还是报警了。这件事在当时闹得不小，很多人都知道了，工头也是当地人，不是第一次作案了，而其他被他侵犯的女孩子甚至否认被他强奸过。我当然也受到了犯人家属的威胁，我下定决心宁为玉碎不为瓦全，最好朋友的哥哥认识黑社会一类的混混，替我找了几个初中生，照着工头爸爸的下身打，他们家怕了。工头当然也坐牢了。一年之后高考我pr爆发，超水平发挥进了复旦，现在美帝phd在读～这件事情在我的生命中已经彻底过去了，而且说实话，并没有什么阴影。交过两任男友，都带回过家，都知道，感觉也还不太介意。我周围知道这件事的人真不少，不过我看好像同情强奸犯的比同情我的多……大家都拿这件事做笑话～我想，这就是因为我自己足够勇敢剽悍吧。姑娘们都要像我学习。                   嗯继续来回应一下～不是男的，故事是真的，工头也成功强奸了。勉强算是熟人作案，我后来研究过一下，据说超过60%？（有点记不清具体数字了）的强奸案都是熟人作案。这件事发之后我当然也慎重考虑过，尤其是在家人并不支持我报案的情况下…他们有人跑来劝我，我得说服他们坚定自己吧？首先我有证据（那啥和那啥就不说了），其次我认得出来犯人，这两条别看简单，有一半姑娘做不到。其次工头是临时起意作案，所以他没什么要挟我的东西，视频照片什么的你懂，这一条也让很多姑娘强硬不起来。还有就是我虽然也算是当地人，我家在市里，和姑姑家大概80公里吧，但我知道自己要高考了，马上远走高飞，而且成绩不错，是不可能会来当地的；而且我还小，等真的谈婚论嫁的时候，这事早过去了，说句实话这就是大部分姑娘的顾虑了，但我也没有。于是在爸爸的支持下果断没有私了。当时当然也有压力，毕竟上了地方小报，公安局录笔录什么的也要反复回忆，挺恶心的，但可能我看过小黄文，也确实生理方面的家庭教育也好（我妈是医生），所以我自己其实还想得开。主要就是有点舆论压力，差点上了当地电视节目…所以我真心有时候反感记者啊！！！当然会遇到那种“是不是你太暴露了人家才来强奸你”这种问题，这个应该确实有点关系，因为答主不瘦，算是微胖蛮丰满那种，（答主来美国后发现印度人好像很喜欢我这一种啊紧张）夏天嘛又是姑姑家度假所以穿得也随便背心短裤什么的。反正现在会穿的保守一点这确实是一个影响吧，答主以前很潇洒的放假从来不穿带袖子的衣服，简直像个ABC一样啊。当时学校里不少人都知道，但我高中本来就有点独来独往的，高中是个挺一般的学校，我学习好就有点被孤立大家懂得啊。所有我就无所谓啦，反正真正两三个好朋友是支持我的。似乎终于说到正题了，当时最好的朋友们就是一种很调侃的口气，让我心态也比较放松，其中一个的哥哥还帮了我忙，也没收钱啊请吃饭什么的。答主当时确实挺独的没有现在交游广阔，要好的朋友虽然是真好，但一只手数得过来，所以这个虽然略有压力但真的还行。然后很快就上大学啦，我们高中就考了我一个复旦，在上海的都没几个，是苏南教育不发达的小地方，江苏考上海又难，所以其实我大学同学里的老乡都没几个……所以大学同学几乎不知道。男朋友是我自己说的，可能我的姿态不可怜吧，所以他们的态度都比较像“啊你小时候被狗咬过”这种。跟前任异地分手，现任打算结婚了，上床我不是很有心理负担啊其他考虑之类的也算一个影响吧。  至于为什么打他爸爸，这是我当时认真考虑过的，如果打他兄弟或者儿子，没准对方真的狗急跳墙，但他爸已经60岁了，残了就残了，而且一样丢脸啊，反正我就是吓吓他们出口气。至于为什么不打他，他在拘留所也得打得到啊。事实证明效果非常好，几个打人的小朋友也没有被拘留啊什么的，其实我都不全认识这几个人，朋友的哥哥很靠谱……其实这个不算黑社会吧，我觉得他就是当年做过混混头目余威犹在而已。总结一下，我确实是比较幸运的，除了我自己确实一直比较爷们儿不怕事大之外，我受得生理教育开放健全，有主见还周密，更重要的是我跳出了小圈子，有了一个新世界。只靠勇敢吃亏得当然还是女孩子，我在强奸案受害者中显得这么剽悍，主要还是受得教育更多吧。谢谢大家。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25717450/answer/31609358
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
怎样安慰被强奸的好友？
</title>
<description>
看到强奸两个字的时候我就开始发抖。&lt;br&gt;说个我的故事吧 &lt;br&gt;十四岁的秋天，我在回家的路上被一个陌生人拖进一间出租屋强奸，那个男人拿了一把西瓜刀，带着白色的口罩，好像是无纺布的，黄夹克，皮鞋，红衬衫。完事儿之后威胁我不准说出去，说出去就杀了我全家。我那个时候已经懂事，脱身后报了警，派出所的女警陪我去了医院吃了避孕药。 &lt;br&gt;那个男人至今仍然逍遥法外。 &lt;br&gt;我只告诉了我当时最好的朋友和父母。&lt;br&gt;她笑着安慰我没什么。 &lt;br&gt;可是第二天所有人都知道了，甚至见了报，很小的一块，好像没人会注意的样子。他们不说，但是我能感受到他们的目光，他们安慰我，为我折纸鹤，为我开单独的联谊会。&lt;br&gt; 我的世界在崩溃了。&lt;br&gt; 我宁愿他们什么都不知道，即使他们是善意的。 我开始孤僻，暴躁，喜怒无常，最后发展成了抑郁症。&lt;br&gt;我休学了。&lt;br&gt;那时候我唯一的发泄就是写很多作文背很多单词写很多数学题，画一个烂七八糟的电路图然后画实物图算电阻酸电压，我特别想回学校，我需要同龄人陪伴，但是我又害怕那个地方，害怕他们的目光。&lt;br&gt;时至今日我仍然记得那个下午，但是我敢说出来了，即使我仍然会流泪与发抖，我害怕。&lt;br&gt;抑郁最严重的时候，我用雕刻刀插到左胸口里面，偏了一厘米就扎到心包，发现的早捡回了一条命，现在胸口有一条很难看的疤痕。&lt;br&gt;那个时候我最重要的人出现了，现在他是我老公。他告诉我是最美的，他喜欢我，以后要和我结婚。我打他骂他他都不走，像个牛皮糖，安安静静的牛皮糖，会给我信心的牛皮糖。&lt;br&gt;我差不多挺了过来，参加了那年的中考，成绩很好，即便如此，我的整个高中仍被轻度抑郁症困扰，直到我大一那年，我在我的大学认识了一位心理学老师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你的友人被强奸，&lt;br&gt;请带她去医院，这不是什么见不得人的事情，医生会帮助她筛查传染病与是否怀孕，并服用避孕药。强奸可能会有阴道撕裂，严重的还需要缝合，比如我。&lt;br&gt;请带她去报警，这不是什么羞耻的事情，警察会帮助她，没准可以抓到。&lt;br&gt;带她去看专业的心理医生，她需要专业的心理咨询，这样对她以后的人生影响会降到最低。&lt;br&gt;不要安慰她，就当没发生过，她不需要你的安慰，你的安慰有时候就是伤口上的盐巴。很疼。即使你是善意的。你可以给她一个拥抱，微笑，你只需沉默的陪伴，在她需要的时候。&lt;br&gt;注意你的每一个言辞，保护她，别让她受刺激。她毕竟受过伤害，那可能是她一生都无法痊愈的伤口。&lt;br&gt;别让她成为第二个我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23362440/answer/31605036
</link>
<author>
柯阿卡
</author>
<title>
女朋友突然跟我说她流过5次产，我该怎么办？
</title>
<description>
我，作为一个女性，实在是&lt;b&gt;非常非常反感这种多次流产的女性，就俩字：活该。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前排名第一&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wang-wei-fu-77&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;王嵬夫&lt;/a&gt;的答案说避孕主要是男方的责任&lt;br&gt;这种说法会受到部分女性欢迎。&lt;br&gt;实际上呢，醒醒吧，女人们！&lt;br&gt;&lt;b&gt;性生活带来生理影响对男性更小，所以男性更加无所谓，更愿意冒险换来更好的享受&lt;/b&gt;。这有什么值得指责呢。&lt;br&gt;女人呢？！&lt;br&gt;你自己爹妈给你生的身体你自己都不爱惜&lt;br&gt;你自己不主动保护。你能指望谁啊？！你自己不爱惜，别人凭什么帮你爱惜啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;流产1次、2次，都可以用意外，无知来解释。&lt;br&gt;然后呢？3、4、5次是怎么才可以让它继续发生的啊？能给出什么合理的解释呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只能想到两个可能：&lt;br&gt;1.彻头彻尾的无知到底。&lt;br&gt;都已经流产过2次了，也不会上网查一下性生活注意事项以及流产的影响，你甚至随口问问身边稍微比你年长一点成熟一点的姐姐也好啊。&lt;br&gt;2.出于童年阴影故意糟蹋自己身体。&lt;br&gt;具体的表现可能有很多。题主可以自行观察一下。你提到的抽烟泡酒吧其实多少都算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;跟了3个男人，个个都糟蹋她，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;离开一个糟蹋她的，找一个糟蹋得更厉害的，真的只是那三个男人的问题吗？&lt;br&gt;题主，这个接盘侠你真的要当吗？&lt;br&gt;接下这个盘，可能会绝嗣。真爱的话确实无所谓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我觉得这么喜欢糟蹋自己的人，&lt;b&gt;真的很难真正的爱上别人。&lt;br&gt;就算爱，表现也会很扭曲&lt;/b&gt;。你们也看到，排名第一的，再爱也是EX了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;我坚定的拥护女权！因此我更对多次流产的成年女性&lt;/b&gt;&lt;b&gt;哀其不幸怒其不争。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请不要狭隘的理解女权，不是把什么责任都扔给男人就叫女权。&lt;br&gt;女权所争取的是平等对待，所谓平等对待，就是争取平等权利，承担平等义务。&lt;br&gt;&lt;b&gt;是你自己该承担的责任你也要承担起来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;是你自己不该冒的风险你要大声的说NO！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;自己都不愿意主动保护自己，爱惜自己，就更别希望别人给你争取什么权利了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到其他的答案，我还是非常欣慰的，与我有相同观念的女性还是占大多数，中国的女权运动还是在不断进步的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25866999/answer/31614962
</link>
<author>
梁欢
</author>
<title>
梁欢在发专辑前疯狂吐槽 TFboys 是为了炒作么？
</title>
<description>
应该不是。如果是的话，我的炒作能力未免太糟糕。&lt;br&gt;-&lt;br&gt;说正经的，正好借机把事情梳理一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在微博第一次提及 TFBOYS，是 2014 年 6 月 12 日。当时的情况是，我在那段时间收到大量内容格式为「首先表达对 TFBOYS 的恶感，然后希望我能不留情面的批评这个组合」的私信。这样的私信如果只有一封可能会被忽视，可如果每天都有很多封，我就会好奇去搜索 TFBOYS，听一下他们的音乐作品。听过之后我发了这条微博：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1161133861/B8D9mqfQp&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/1161133861/B8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;D9mqfQp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 。一直以来我的观点是，死水一样的华语乐坛里，任何新生的事物我们都应该去拥抱他们。所以我表达了自己对 TFBOYS 的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二次提及 TFBOYS，是 2014 年 9 月 7 日。有一位网友 @ 了我他们假唱的视频，我转发并评论了这条微博（地址：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1161133861/BlWdy34GC&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/1161133861/Bl&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;Wdy34GC&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，原博主因被 TFBOYS 粉丝谩骂而删除了原微博）。紧跟着第二天，9 月 8 日中秋节，我在湖南卫视中秋晚会里再次看到 TFBOYS 假唱，自此对该组合好感全无，发了第三条关于 TFBOYS 的微博（地址：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1161133861/Bm5mhzSAa&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/1161133861/Bm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;5mhzSAa&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ），没想到他们的粉丝开始为假唱找各种不合常识的借口辩护，并在评论和私信里对我进行大量的人身攻击，所谓的「对战」开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对战持续了一周时间，9 月 14 日中午，我忽然收到微博系统通知，告知我个人信用积分被扣。这个通知的蹊跷之处在于，在收到被举报通知的同时我的信用积分就已被扣，而此前微博的举报是需要建立卷宗并允许陈述的。我对这个判罚非常不解，连续发微博质问微博运营人员，结果遭到连续几十次扣分，直至被扣到无法发言。当晚微博工作人员给我电话，告知我这是一个机器判断上的规则设计漏洞，TFBOYS 的粉丝利用了该漏洞对我进行反复举报，最后帮我恢复了信用积分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就是事情的来龙去脉，一直关注我的朋友应该大概知道这个过程。大家不知道的是，直至今天，我发的每一条微博都还会被 TFBOYS 的粉丝恶意举报，被扣分。分数被扣 5 分，所发的微博就不会进入到别人的 timeline，赶巧我最近在做一个微博抽奖活动，所以这种举报给我造成了非常大的麻烦（此外新浪微博不得已要派两个工作人员专门与我对接，随时人工帮我恢复积分，对他们造成的麻烦我也深感歉意），甚至影响到了我的正常宣传。从这个角度看，炒作不应该是这么炒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又及，自 9 月 8 日起，我的经纪人就一直劝说我不要与 TFBOYS 的粉丝发生冲突，毕竟即便从最功利的角度讲，因此事得罪的每一个粉丝，本来都有机会成为我的粉丝，现在再无可能了。从这个角度看，炒作也不应该是这么炒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再及，我的专辑今天才开始准备送审的事项；其中一首歌的鼓和贝斯部分昨晚刚找了美国的乐手重录，还需要等那首在美国重做一次混音；混音完成后我还要把全部歌曲再统一拿去香港做母带处理。所以老实说，我至今也还不知道专辑的确切发行日期。总不可能在 9 月初就开始为几个月后不确定的事炒作吧？热度早就过去了。从这个角度看，炒作也不应该是这么炒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，只要 TFBOYS 还在假唱，我对他们的批评不会停止。你以为我每天早上起床，洗刷，照镜子，看到的仅是吴彦祖般的一张脸吗？还有一颗金子做的心。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25811170/answer/31506001
</link>
<author>
欧小羊
</author>
<title>
你有哪些一下子让你感觉到活着很美好的爱好或者小技巧？
</title>
<description>
今天故意睡懒觉等赞，结果还是被吓到了！从没想过“吃前拍照”癌晚期会被喜欢，非常感谢！&lt;br&gt;据不完全统计，每10个地球人里有12个吃货，连起来绕地球两圈半～&lt;br&gt;—————————————————&lt;br&gt;评论要菜名的，是不是还要点菜啊！！&lt;br&gt;—————————————————&lt;br&gt;前方多图耗流量预警！DIY部分菜品照片已经上传完毕，其他食物照片太多，实在想看再发&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;我就特别爱拍吃，走到哪吃到哪，吃到哪拍到哪，尤其喜欢拍自己做的！&lt;br&gt;（然后半夜发到朋友圈里拉仇恨…对，就是传说中的“菜谱党”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;快来表扬我！（使劲往下看）&lt;br&gt;eg.&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d6387049400f69613c8c341b0ae2d4af_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d6387049400f69613c8c341b0ae2d4af_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7207face6c48b7736717fa9c18b74f76_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7207face6c48b7736717fa9c18b74f76_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;541&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/75dfed57e8c06a382966ef490c6f6f35_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/75dfed57e8c06a382966ef490c6f6f35_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/49b758feceb09454be654bc55e54bebf_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/49b758feceb09454be654bc55e54bebf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2e0afb4f4f26644bf64579985111c057_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2e0afb4f4f26644bf64579985111c057_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;541&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/34553357e00051fcd71c688ca3acf261_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/34553357e00051fcd71c688ca3acf261_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;852&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/985deddb48459a6183c423d7b4b687bc_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/985deddb48459a6183c423d7b4b687bc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2c7db8e6daf6c353973f550679604d17_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2c7db8e6daf6c353973f550679604d17_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8804bf5cee6357632a27d47cd10ff135_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8804bf5cee6357632a27d47cd10ff135_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;852&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f6bae08fc0f91932266fadeee57d9dff_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f6bae08fc0f91932266fadeee57d9dff_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/486011e5f703f495ede9052ecc5c82ce_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/486011e5f703f495ede9052ecc5c82ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2728&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2a648048e1b34c1ea184a61466fb611f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2728&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2a648048e1b34c1ea184a61466fb611f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;别误会，下面才是我做的…&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b2b4f9bd86e7e9fcbfcb6a1775e3cfc7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b2b4f9bd86e7e9fcbfcb6a1775e3cfc7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3bd30bc8867399580ff07fdbe02853e1_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3bd30bc8867399580ff07fdbe02853e1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;337&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f03a4bccb0995c78de9e9d750ae512cf_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f03a4bccb0995c78de9e9d750ae512cf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;337&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2b1917c63c9c6599085f724ef223abbc_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2b1917c63c9c6599085f724ef223abbc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;337&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/582fe09127efa2bc9f8f46438d25ae42_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/582fe09127efa2bc9f8f46438d25ae42_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;337&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d7bede760a7bda9adfa9fdad605d8822_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d7bede760a7bda9adfa9fdad605d8822_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;337&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d89472ba8c6526bb808434de7ae8699e_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d89472ba8c6526bb808434de7ae8699e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;337&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/516ea6662ed13cba429fbac57b7db921_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/516ea6662ed13cba429fbac57b7db921_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;337&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a078ae54b06ed2dfcbaf4c1297732b22_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a078ae54b06ed2dfcbaf4c1297732b22_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;852&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f32ed9c5b0ccfe89e855ce794a82a96f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f32ed9c5b0ccfe89e855ce794a82a96f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f5241574d875a3ea9bbb74f60fe82563_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f5241574d875a3ea9bbb74f60fe82563_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8f92d2b4169ad55423c5ea19d8aa763e_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8f92d2b4169ad55423c5ea19d8aa763e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;720&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9faeba225e5b12f7e53ecb19b1f14689_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9faeba225e5b12f7e53ecb19b1f14689_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/aec37907d976df088fc841945b480afe_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/aec37907d976df088fc841945b480afe_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;852&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/29ad91350e3540ef4e8d5a8bde60bb2a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;852&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/29ad91350e3540ef4e8d5a8bde60bb2a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0ac9da8d3c76d02407014f06ba3d6758_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0ac9da8d3c76d02407014f06ba3d6758_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f6c644cea04525f33e1f47da761fa926_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f6c644cea04525f33e1f47da761fa926_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6787c628d3c8dfd5e8939ac2af7d1a54_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6787c628d3c8dfd5e8939ac2af7d1a54_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;快给厨王点个赞！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19615248/answer/15386874
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你的初恋的感觉是怎么样的？
</title>
<description>
前几天和朋友去吃酸辣粉，朋友问我好吃吗？我说好吃，初恋的味道啊！&lt;ol&gt;&lt;li&gt;初恋是个富二代，高中都没有念完就去美国念大学。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;曾经一次去费城的king of prussia消费了1.7万刀。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一次预定过一百条Tiffany水滴的项链回国送朋友。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;唯一看过的书是课本，还没看完过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;坚毅的追了我很久，在我各种反抗下还是同意了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其实长的不错，有点婴儿肥但是个美女。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;生活习惯一塌糊涂，半点家务都不会。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;频繁更换男友，我是唯一一个超过三个月的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在我之前是处女，在我之后也是。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每天早起给我一块巧克力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;完全不懂车，但是要买车。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我教她开车时经常把她说哭。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在她过生日的时候我用银丝做了一个她名字的项链。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在我过生日的时候她送了我一块手表，表盘是自己画的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每天出门的时候都必须拉着她。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;讨厌我抽烟，所以我戒烟了，一直到现在。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我是唯一帮她剪过头发的男生。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她是我唯一剪过头发的女生。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她总丢课本，所以所有书上都有我用中文、英文、日文、韩文和西班牙文写的名字。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每天晚上下课后她不回家，一直等我到晚上9点下课一起走回去。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她问我最喜欢什么车，我说mini cooper。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;因为我喜欢mini cooper，喜欢玩具熊，所以她说我是最娘的男人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我喜欢Moleskine的本子，她就把市面上所有版本的全买给了我。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我一共给她做过121顿饭。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她喜欢吃红烧肉，但是从来都是就吃两三块。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她说她要减肥，所以拉我跑步，结果我一直跑到现在，她从来没跑过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她一直用Aveda迷迭香味道的洗发水，所以我对这个味道很有好感。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;那段时间她天天单曲循环B.o.B 的Airplanes。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;分手一年后我在肯尼迪机场听到边上有人在听这首歌之后就哭了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我帮她写了很多作业，因为每次求我都会像小猫一样蹲在写字台边上看着我。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;唯一一个看过我日记的女生。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;因为我说喜欢丝袜，所以她穿了一个冬天。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;曾经把我锁到过厕所里。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;因为吵架，所以把用过的卫生巾放在我书架上。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她自己烧水忘了关火，所以惊动了火警。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她跟某香港明星同名，从此我不敢看港剧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她说最喜欢干的事情，就是趴在窗台上看我在门前颠球。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;搬家的时候我扭了腰，她给我一直按摩了一个晚上。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我扭腰之后每次都是她踮脚亲我，说怕我腰疼。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她曾经把一个洋葱扔到冷冻室里，我还硬生生给炒了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有一天早起她坐在门口看野猫，我以为她离家出走了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;生活了两年多的地方依然能迷路。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;迷路是她最大的借口让我拉着她走。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;特别喜欢和我逛二手店，但是从来不买东西。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我问她原因，她说就是喜欢这种老夫老妻的感觉。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不吃香菜。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一次我放了香菜她把桌子掀了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我患了香菜恐惧症。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我教她下了很久的国际象棋。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们两下棋都是在床上，穿着睡衣。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在我离开学校国际象棋社团后，她是主力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每天她洗完澡我都要进去好好收拾一遍。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她经常忘了冲厕所，包括大便。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她国内住别墅，所以经常抱怨我们在那租的公寓小。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每次我喝可乐她都说对身体不好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;但是她和可乐的时候就是对身体好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;出去吃饭她给我点什么我都必须吃完。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我给她点的她都不爱吃。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她最喜欢吃cheese cake。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每次买cheese cake都是一整个，但是她只吃一角。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她有大约二十款墨镜，但是从来没有带过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她有40多个Coach包。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我问她为什么不买Lv的，她说土气。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我问她为什么不买gucci的，她说土气。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我问她为什么不买Prada的，她说你烦不烦啊！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;但是她有两个BIRKIN。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有一天她问我为什么爱马仕的电动车那么便宜，我说那个是爱马，没仕。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她买东西从来都是信用卡。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;终于在信用卡透支极限后，就给店员一把钱，让他自己选要哪张。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在我人人网转发一个朋友红斑狼疮需要捐款后，她捐了1万刀。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我第一次陪她看车，我看上mini cooper clubman了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;但是她喜欢911。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;mini店员说很快就有countryrman了，我看了图说超级喜欢，但她又说我娘。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;发现回程没有班车，我们走了一个下午。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她中间笑着说让我抱她。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我抱了起来，她说不舒服。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我放下来问她怎么不舒服，她说你不舒服。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;黄昏映衬着娃娃脸美极了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们之后经常在河边散步，但是蚊子总是咬她。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她和朋友去纽约的时候曾经给我买过一件play，是我们唯一的情侣装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;之后她带我去过一次，说里面一个日本女服务员太漂亮了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我和她去华盛顿看过樱花。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;头像就是在那个时候拍的，一直用到现在。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;中午两个人在白宫门口看着轮子发传单吃了四个热狗。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一次约好晚上吃饭她失约了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;回去知道她是跟自己的前男友去吃饭，因为那人准备回国了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我第一次骂她。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她在另一个屋子里哭了一晚上。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第二天早上她给我写了一封非常长的道歉信，和一桌子早餐。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这是她唯一一次做饭。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;分手后我们很久都没有过联系，互相躲着。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第二个学期两个人一门课是同学，而且被老师分到了一个小组。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们两个都去选择换课，之后发现又还到了一个班。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她买车的时候给我打电话，我说“哦”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第二天晚上她在教学楼门口等我说送我回家。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;车是mini cooper countryman，红色的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我做了三打茶叶蛋给她，她说喜欢吃。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我唯一能背过的一个手机号就是她的，我甚至背不过自己的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;她说她想我了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我和她分手时候在北京西客站边上吃酸辣粉。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23020919/answer/31548073
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
女生有钱到底有多重要？
</title>
<description>
我今年23岁，大五在医院实习，&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我现在有钱，&lt;br&gt;我就可以考驾照，&lt;br&gt;学游泳，&lt;br&gt;牙齿正畸，&lt;br&gt;激光点掉黑痣，&lt;br&gt;报英语口语班，&lt;br&gt;舞蹈班，&lt;br&gt;学习化妆，服装搭配，建立好品味，&lt;br&gt;四处旅游，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而不是，&lt;br&gt;每个寒暑假周末都在&lt;br&gt;挣钱挣钱挣钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有姑娘们点赞，感谢感同身受，做点补充，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没钱，&lt;br&gt;所以我每个假期都在挣钱，&lt;br&gt;我做过，&lt;br&gt;家教，模特，&lt;br&gt;做礼仪小姐站断了高跟鞋，&lt;br&gt;百货公司促销员，&lt;br&gt;柜台售货员，&lt;br&gt;摆过地摊进过货，&lt;br&gt;冬天卖毛线教大家织围巾，&lt;br&gt;夏天卖发卡卖头花，&lt;br&gt;发过传单，&lt;br&gt;帮双白领夫妇看过小孩，&lt;br&gt;在咖啡厅端过盘子，&lt;br&gt;在工厂做过质检员，&lt;br&gt;甚至在三伏天穿过人偶的厚衣服在闹市区跳过舞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这些都上不得台面，&lt;br&gt;甚至找工作都不能写在简历里像其他同学去大公司实习过的经历那样好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这就是穷人家的孩子的青春。现在知道有钱有多重要了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑娘，你还想没钱吗？想让你的孩子重复的生活吗？去搏杀吧，不然有逛不完的菜市场，买不完的地摊货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图是大二的我自己。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0a0ee43032889351d38801d4c01d143f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;512&quot; data-rawwidth=&quot;384&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;384&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为知乎的一个小透明第一次被点赞这么多，本意只是想用自身的例子告诫姑娘们努力奋斗吧。你轻而易举就拥有的是别人从不曾享受过的。和我一样处境的姑娘，更要努力，为了“我奋斗了十八年才能和你坐在一起喝咖啡。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要给我留言说加油了。我已经在使劲了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢你们，我爱你们。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24996178/answer/31599935
</link>
<author>
滕腾
</author>
<title>
高压锅在什么情况下会爆炸？
</title>
<description>
作死实验室，用生命做实验告诉你：&lt;b&gt;高压锅要爆炸并不容易！别怕，哥哥保护你！&lt;/b&gt;（多图预警）&lt;br&gt;我的领导，说他干热线的时候，采访过七八次高压锅爆炸的新闻。因为爆炸时厨房正好都没人，所以伤人事件还没遇上过，不过现场都蛮可怕的，震碎的玻璃、崩塌的台面、炸烂的油烟机。最夸张一次，高压锅盖炸飞到对楼的阳台上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人是没见过高压锅爆炸的，为了写这个答案，特地去做了个作死实测！&lt;strong&gt;画面太凶残,你！不！要！模！仿！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;高压锅分&lt;b&gt;“明火高压锅”&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;“电压力锅”&lt;/b&gt;两种。电压力锅有超压断电保护，相对安全。新闻里发生爆炸的都是明火高压锅，我猜题主问的也是明火高压锅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在豆瓣高压锅爆炸小组蹲了几天，对高压锅小有了解。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;明火高压锅有3道安全防线：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1、  &lt;/strong&gt;&lt;b&gt;压力阀&lt;/b&gt;，当锅内气压上升时，就会从压力阀上排气；&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/457262d5d9d0364273bfd6d96db8c2f3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/457262d5d9d0364273bfd6d96db8c2f3_r.jpg&quot;&gt;&lt;strong&gt;2、  &lt;/strong&gt;&lt;b&gt;安全阀&lt;/b&gt;，当锅内气压继续上升，气压就会从安全阀上排出；&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a020f0ec16c208158202a769c50e7c67_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a020f0ec16c208158202a769c50e7c67_r.jpg&quot;&gt;&lt;strong&gt;3、  &lt;/strong&gt;&lt;b&gt;泄压槽&lt;/b&gt;，当锅内气压达到极限时，气体就会通过挤压橡皮圈排出。&lt;b&gt;但有些高压锅并没有泄压槽。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d6fac5b32d2069ef171c0cff46edaa23_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d6fac5b32d2069ef171c0cff46edaa23_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;p&gt;明火高压锅爆炸原因主要有以下几点&lt;b&gt;：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;高压锅泄气阀堵塞，导致压力过大；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;锅内食物过多；&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;使用年限过长，锅体老化变质。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实验用的高压锅都是从居民家里收来的旧锅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1号高压锅&lt;/b&gt;：算最新的了，用它来煮绿豆汤。据说&lt;strong&gt;绿豆受高温膨胀，外衣会附着在锅盖上，容易堵着出气口，引起爆炸。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7949de8dd7f9ce6549eaefda7c45be6e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7949de8dd7f9ce6549eaefda7c45be6e_r.jpg&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;2号高压锅：&lt;/strong&gt;出厂日期是&lt;b&gt;1995年的10月&lt;/b&gt;。老人都说老的高压锅用起来比较顺手，用它来做排骨炖藕。&lt;strong&gt;请注意！高压锅的使用年限一般是9年，这口19年的高压锅是严重超龄服役了。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bc0f59148c8dca2de565e62e241b7366_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/bc0f59148c8dca2de565e62e241b7366_r.jpg&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;3号高压锅：&lt;/strong&gt;把手坏了，橡皮圈也断了一截，这样的锅就得及时换了，用它来煮米饭。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/943b45a72f3a85d88ccc646bd5248bda_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/943b45a72f3a85d88ccc646bd5248bda_r.jpg&quot;&gt;&lt;strong&gt;4号高压锅：&lt;/strong&gt;煮了满满一锅面条，超过了容量的2/3，同样容易引起爆炸。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5c0620e3f435d9cfe244f170c5ad668a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5c0620e3f435d9cfe244f170c5ad668a_r.jpg&quot;&gt;四口高压锅同时点火，20分钟后，全部开始冒烟，2号老年锅一直在漏水，4号面条锅发出巨大的嘶叫声。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/89b74d79b26b544f125c2c99b2417606_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/89b74d79b26b544f125c2c99b2417606_r.jpg&quot;&gt;继续测试了很多次，4口高压锅除了快速泄气，竟都没有爆炸！&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7a646af18930e797b71d8c0c530291bb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7a646af18930e797b71d8c0c530291bb_r.jpg&quot;&gt;兄弟们都已经晒成狗了，这还不爆炸太不给面子！逼我下毒手啊！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为模拟高压锅泄压阀被堵住的情景，用速干胶把高压锅的出气口（包括锅盖和锅体的扣合处）封住封住全部封住。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9324228d2a1445e478a8d6e1c68b544d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9324228d2a1445e478a8d6e1c68b544d_r.jpg&quot;&gt;&lt;strong&gt;砰！终于4号锅子不负众望地爆！炸！了！&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4edfa978ddb44c4b48139d9b1e239f11_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;323&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4edfa978ddb44c4b48139d9b1e239f11_r.jpg&quot;&gt;&lt;/strong&gt;这场面完全就像是安了一个定时炸弹。（下面附视频）&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8cbc122f6bd4ecc069738883fae98100_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8cbc122f6bd4ecc069738883fae98100_r.jpg&quot;&gt;锅底压弯；下面的煤气灶台全部炸变形；锅盖向上弹出开变形，炸飞出去20米外远！手柄全部粉碎！威力真的是非常的巨大啊！&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/10e1be161fa16af2686116932f08d349_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/10e1be161fa16af2686116932f08d349_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加热1个多小时后，1号高压锅终于也爆炸了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿豆开花，炸得满天飞舞！锅盖上的泄压阀，也都被绿豆堵住了。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c25a4170645209a887b9dc82cf2d69f4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c25a4170645209a887b9dc82cf2d69f4_r.jpg&quot;&gt;2号锅和3号锅，因为橡皮圈漏气原因，始终没有爆炸。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/950b09486703a8050d4cc1a82c1355ac_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;282&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/950b09486703a8050d4cc1a82c1355ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这么凶残的玩法，为什么高压锅还是没有炸成碎片？&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/11c3b893372964a6a28edbfbe388fc90_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/11c3b893372964a6a28edbfbe388fc90_r.jpg&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;高压锅爆炸要锅里的压力持续上升、超过额定压力值时才会发生；&lt;/strong&gt;压力释放的突破口肯定会找高压锅最薄弱的地方——当压力阀（重力阀）和安全阀堵塞后，最薄弱的部位就是锅盖和锅体的扣合处，高压首先会让扣合处的强度失效，所以&lt;strong&gt;高压锅爆炸的方向都是向上的、锅盖先被冲飞出去，锅盖没了，内压也就释放了，最多锅体、锅盖变形，不会像手榴弹碎片那样四处乱射。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;作死实验室，玩命实验视频：&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNzk5NjgyMTA4.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;惊险！高压锅爆炸实拍&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25223052/answer/31503175
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么共产国家都那么热衷于队列练习和阅兵？
</title>
<description>
&lt;img data-rawheight=&quot;361&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/280707f76c8477baebdde775f7855811_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/280707f76c8477baebdde775f7855811_r.jpg&quot;&gt;某共产国家&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;567&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e53ec47a7d83298942922e6a6b88cff4_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e53ec47a7d83298942922e6a6b88cff4_r.jpg&quot;&gt;某共产国家&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7de8364388d73b5a8e34f53d4ab0ebd7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7de8364388d73b5a8e34f53d4ab0ebd7_r.jpg&quot;&gt;某共产地区&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;443&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/78b410d972010a7cae37cb4e94ac2986_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/78b410d972010a7cae37cb4e94ac2986_r.jpg&quot;&gt;某共产国家&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;900&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/799f3e43e8ab409e4ba2a00984af657f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/799f3e43e8ab409e4ba2a00984af657f_r.jpg&quot;&gt;某共产国家&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;415&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/af4c3ba8d2bc142d0a6e5da80d6b40df_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/af4c3ba8d2bc142d0a6e5da80d6b40df_r.jpg&quot;&gt;某共产国家&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;619&quot; data-rawwidth=&quot;930&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/68b542b52da1318869aae227756b5708_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;930&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/68b542b52da1318869aae227756b5708_r.jpg&quot;&gt;某共产国家&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;887&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dff18de772a0d58bf621c3eee5d3b3cb_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/dff18de772a0d58bf621c3eee5d3b3cb_r.jpg&quot;&gt;某共产国家&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;579&quot; data-rawwidth=&quot;940&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/db972a00c73e41e0e99838472e5125cf_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;940&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/db972a00c73e41e0e99838472e5125cf_r.jpg&quot;&gt;某共产国家&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1c0253e1116c2672c84ac0554eda6e37_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1c0253e1116c2672c84ac0554eda6e37_r.jpg&quot;&gt;某共产国家领导人观看阅兵
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22384168/answer/31211594
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么岸本齐史的《火影忍者》后期质量直线下降呢？
</title>
<description>
感谢各位点赞的同学！送太子照片一张~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/db4b29408914f42a0c560040c335d57d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;391&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;391&quot;&gt;&lt;br&gt;注：原文作于 2014-09-30，火影694话之后。&lt;br&gt;于 2014-10-08修订。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;----------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;转载我在另一个问题下的答案：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先明确结论，&lt;b&gt;火影确实是烂尾了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼上各位的回答都很好，我再说说自己的观点。火影最大的问题就是剧情失控。&lt;br&gt;&lt;br&gt;火影后期，主要矛盾就是 以鸣人为首的五大忍村 与 以带土、斑、辉夜为首的晓 对于忍者世界发展路线的矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 反派&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先看反派（反派的世界观总是很简单，泪。。。）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反派的核心是斑，斑一手创立了晓，并且培养了革命助手带土，同时被老一代反革命辉夜附身。可以说，能够理解斑的思路，就能理解反派们的追求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斑的路线是无限月读，翻译一下就是建立一个梦想的世界。在这个世界里，永远不会有战争，只有斑和斑的好机油初代（大雾）。这个方案显然是有问题的，因为人应该有选择是否进入月读的权利。&lt;b&gt;但是&lt;/b&gt;，虽然这个方案是错误的，斑的动机却并非荒谬。斑的宇智波和初代的千手世代为敌，直到五忍村建立后迎来了短暂的和平，而在初代死后，又有多次世界大战。因此斑的初衷就是&lt;b&gt;结束战争&lt;/b&gt;，为了实现这一目标，斑提出了无限月读这一方案。（后面我们能看到太子和二柱子其实也有相似的目标）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看带土，带土最初的问题是家恨：最喜欢的妹子琳当面被基友卡卡西杀死。这种失去最爱的心痛，混合上常年吊车尾的无力感，带土决定毁灭世界，建立以无限月读为基础的理想社会（同时无限月读里还有琳）。这种思路很中二，像小孩子丢了玩具后在赌气。与斑相比，带土明显追求不高、思想境界也低。同时，他又是一个本质善良的人，比如经常扶老太太过马路。所以总体看，带土就是一个没有理想、只有偏执、内心纠结的恐怖主义分子。&lt;br&gt;而就是这样一个内心纠结、境界低端、在结尾背叛革命的人，竟然当了几百话的boss，并且给反派头目斑和辉夜制造了巨大的麻烦。带土的转变虽然有其合理因素，但这就像是一本“严肃”的青春热血漫画最后主角换成了蜡笔小新，无疑是巨大的失败。这也是大家习惯的吐槽点：带土也太弱了吧，被太子随便口遁就说服了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后看辉夜。&lt;br&gt;辉夜生平介绍：她是忍者始祖，战斗力强，希望能收集世界所有的查克拉。完。&lt;br&gt;完！坑爹呢？这就成了boss？欺负读者都是小学生？&lt;br&gt;辉夜的追求、思想、逻辑漫画都没有介绍，而只突出了其强大的战斗力。这根本不是一个合格的角色，只能算做一个符号，或是一个道具，用来衬托主角的强大。（甚至不能说是一个合格的道具，因为道具结构实在太简单，就像岸本直接在漫画里写：鸣人战斗力世界第一…）。把这样一个“人”当成boss，只能说是烂尾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实以我的观点，三大反派其实像是一个分裂的人，斑代表了思想、带土代表了弱点、辉夜代表了战斗力。如果能把三人合并成一人（比如合并到斑），最后的boss必然会更复杂、更有“人味”，而boss战也必然不会像现在这样无趣与奇葩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 正派&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看正派，正派主要分为五大忍村，鸣人，二柱三方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五大忍村的诉求其实很简单，就是保持忍者体系的和谐与稳定。譬如在五影会议上，最重要的议题是打击晓，为什么要打击晓？因为晓收集了太多尾兽，严重威胁五忍村的安全和存在基础。对待二柱的态度（木叶少数人除外）也很明显，就是杀一儆百。其中雷影和土影是典型代表，雷影希望都杀了算完（有其弟弟的影响），土影较为奸诈，希望多攫取点利益，但二者没有本质冲突，都是普通国家领导人的正常思路。实际上，从他们和二柱的战斗中也明显能体现出来：如果不是带土帮忙，二柱就挂了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸣人的诉求与五忍村略为不同。首先鸣人希望救回基友二柱（所谓的羁绊）。其次鸣人希望解放尾兽。最后鸣人希望永远消除战争，创造一个大和谐的世界。&lt;br&gt;一条一条分析，&lt;br&gt;(1) 基友二柱。二柱的特点是中二，其行为是很难分析的（下有详述）。更关键的是，在 鸣人--二柱 的二元体系下，二柱会把读者的所有火力都吸收走。因此鸣人对二柱的行动总体还是值得赞赏：未必很好，但绝对合格。&lt;br&gt;(2) 解放尾兽。单从&lt;b&gt;目前&lt;/b&gt;看，鸣人做得非常成功。经过和奇拉比的特训，鸣人成功掌握了和尾兽的沟通方法，并且和所有九个尾兽成为了朋友。但这存在巨大的漏洞：没有长远规划。比如他死后尾兽怎么处理？鸣人目前的想法就是如果所有忍者都有爱，都能和尾兽成为盆友，那么大家就会快乐地生活下去。这显然是很天真的想法。这时，相对讲，二柱的做法反而更好：用地爆天星包住尾兽，给太阳系制造9个行星，彻底消除威胁。&lt;br&gt;(3) 消除战争。让人惊讶的是，太子和大毒草斑，对忍者世界有着相似的看法：战争太多，民不聊生，畸形与痛苦无处不在。受战争迫害的典型就是我爱罗，前期的我爱罗就是一个充满了痛苦的畸形战争机器。鸣人（令人惊讶地）成功用爱感化了我爱罗，现在后者已是一个充满正能量的忍者领袖。纵观鸣人的一声，这种感化无处不在，犬冢牙、日向宁次、我爱罗、长门、带土等等。这种通过人格魅力和爱的感化（俗称口遁），在个体上的巨大成功使鸣人对自己的路线有着巨大的自信，而他也试图将其推广到整个忍者世界。实际上，这种思路是符合逻辑的，目前鸣人在战场上大发神威，战争胜利后，必然能积累起巨大的个人威望。之后藉由这种巨大的威望（以及火影这个可能的身份），鸣人宽容与爱的思想必然能够广泛传播，甚至有可能形成类似宗教的组织（类似目前忍者们对于六道仙人的崇拜）。但总体看，鸣人的思想并不复杂，只是一种朴素的理想主义价值观：只要人人都献出一点爱，世界将变成美好的人间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后是二柱。正如上文所说，二柱的最大特点是中二。中二的逻辑就是没逻辑。为了证明这一点，我们可以简单回顾下二柱的人生。&lt;br&gt;------&lt;br&gt;二柱同志，男，宇智波一族。二柱同志有一个快乐的童年，在深藏不露的双面间谍鼬同志的庇护下愉快地长大。在二柱同志的少年时期，鼬同志为了避免组织的内斗，消灭了宇智波反党集团。（此处&lt;b&gt;插播评论&lt;/b&gt;，二柱的中二可能是遗传的，因为其亲哥哥鼬基本也是中二，比如灭族事件，宇智波一族已经弱到了能被鼬一个人全杀死的程度，对木叶还能有多大威胁？这么小的威胁用得着全杀光？而且还都是自己的亲人？）二柱同志亲眼目睹了鼬同志的大义灭亲，误解了鼬同志的真实意图，精神受到了巨大的打击。之后，在中忍考试中，二柱同志亲眼目睹了鸣人同志的小宇宙大爆发，并对自身的实力产生了不恰当的怀疑。之后在一些叛党分子的鼓动下，二柱同志脱离我党，投奔了反革命分子大毒草大叛徒大蛇丸。（此处&lt;b&gt;插播评论&lt;/b&gt;，在大蛇丸差点就被三代干掉，二柱还义无反顾投奔大蛇丸，也是醉了。）在三年的特训后，毒草大蛇丸欲对二柱同志行不轨之事，二柱同志揭露了其阴谋并脱离了大蛇丸反党集团。之后二柱同志纠结了一批无法无天之徒，欲打击报复鼬同志。之后鼬同志在身体有恙的情况下惨遭二柱同志杀害，在生命的最后，鼬同志恳切地渴求二柱同志能承认错误、回归我党。可惜二柱同志执迷不悟越陷越深，竟妄言欲毁灭我党。之后，我党创始人之一、大毒草斑竟妄图人道毁灭党国，二柱同志暂时放下了矛盾，与我党接班人鸣人同志等携手打击斑。（此处又一次体现了二柱的中二，注意二柱在某段时间内也想当火影……）在毒草斑被打倒后，二柱同志仍然执迷不悟，竟然提出了“革命”的荒谬路线。目前，二柱同志正与我党接班人鸣人同志进行哲学交流。浪子回头金不换，希望二柱同志能够迷途知返重归正途。&lt;br&gt;------&lt;br&gt;暂且不提二柱人生的纠结和混乱，单看目前，他和鸣人诉求是类似的：建立一个没有战争的和平世界，其方法是“革命”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 小结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;通过对正反派的分析，结果令人惊讶。五大忍村为极端保守右派，鸣人为朴素中立右派；二柱为中立左派（或激进左派，目前还不明显），斑是极端激进左派。&lt;br&gt;纵观整个火影历史，除了少数极端恐怖主义者（如兜）、科学家（如大蛇丸）、隐士（如一乐大叔），其他的斗争基本都是路线之争，而且不同派系的支持者们都有一个共同的终极目标：消除战争、达到生命的大和谐。那么那种路线更好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 路线之争&lt;/b&gt;&lt;br&gt;(1) 极端保守右派五大忍村的路线是维持原状，几次忍界大战都证明了这种路线是失败的。同时也没有任何迹象能说明这种路线将来有成功的希望。&lt;br&gt;(2) 极端激进左派斑的路线是无限月读。这个方案显然可以达到生命的大和谐，但问题是这是一种集权方案，因为月读是由斑控制的，没人知道他会干点什么。忍者们的民主权利被完全剥夺，斑的这种逆历史潮流的行动也最终失败。&lt;br&gt;(3) 中立（激进）左派佐助的路线是“革命”。目前我们对二柱的具体做法还不得而知，但可以确定的一点是，所谓革命，必会破坏现有五大忍村的社会结构。且二柱对尾兽的处理也值得关注：尾兽被地爆天星变成行星了。&lt;br&gt;(4) 朴素中右鸣人的路线是“为爱走天涯”。鸣人在漫画中有足够多机会阐释其政治理论，事实上，在多次口遁中，我们也了解了其主张。那就是，社会结构不需要有巨大变化，只需要用足够的爱感化世界，之后就会实现村子内部和谐、人兽和平共处、国家互相理解的大同世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了阐明到底哪种路线最好，就不得不回归到目前忍着体系的建立。&lt;br&gt;根据斑和初代的回忆，在他们的年代，只有家族，没有村子。在逐渐的争斗中，家族聚合成了村落，并依附于几个国家，形成了一种弱耦合关系：一方面，忍村接受国家的委托，基本可视为国家机器；另一方面，忍村也有一定的自主权（如影的选举）。&lt;br&gt;理解了这个背景，理解忍者们的争斗也就很简单了。显然这是一种&lt;b&gt;结构性问题&lt;/b&gt;。即忍者们的行为并不只是受少数人的驱动、也并非只由社会观念影响，而是与五大国的利益息息相关。&lt;br&gt;只要 国家--忍村 的体系存在，忍村间就会有摩擦与竞争，继而就会有对尾兽（大规模杀伤性武器）的争夺，而且这种武器又难以完美控制（人柱力生命有限、能力有限），很容易被阴谋家所利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了如上对忍者世界结构的理解后，就不难发现鸣人的朴素中立右派路线是完全没前途的（简单说就是太naive）。我们有理由相信，在短期内，鸣人的“感化”理论是合适的，因为鸣人的个人魅力极大，但未来，只要忍村间有继续争斗的结构基础，通过“爱”形成的脆弱平衡就一定会被打破，就一定会有对尾兽武器的争夺，也一定会有新的战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看中左二柱，其对尾兽的处理反而是最佳方案：彻底断绝尾兽与普通人的接触。缺少了尾兽这种大规模杀伤性武器，各国的实力会变得平均且稳定，战争也相应会少很多。缺少了尾兽，极端恐怖主义的影响力也会下降。&lt;br&gt;此外，二柱还提出了用“革命”来改变当前的 忍者--国家 结构，这无疑是很有吸引力的口号：如果实施得当，结构性问题被解决，忍者世界就真有可能进入大同。遗憾的是，我们目前还不知道“革命”的具体理念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后需要注意的是，“消除战争”是一个极大的目标（即便在现实世界也没有达到），因此无论是哪种路线，都很难在短时间内、甚至几代人的时间内解决（好吧，斑的极左瞬间就能解决…）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. 烂尾&lt;/b&gt;（终于到主题了，好累。。。）&lt;br&gt;那为什么说火影烂尾了？&lt;br&gt;因为岸本脑残地提出了一个巨大的 哲学/现实 问题：&lt;b&gt;如何消除战争&lt;/b&gt;？为了能在几百话的漫画中回答好这个问题，岸本让不同人提出了不同路线，并把最重要的中左中右分配给了两个青春期少年（一个too young too simple，另一个中二）。而且由于鸣人是主角，岸本必须让朴素中右路线获得胜利。但显然，根据上面的分析，朴素中右路线必然会失败。这就是火影在结尾处有极大违和感的根本原因，也是烂尾的根本原因。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25695608/answer/31590780
</link>
<author>
菠菜
</author>
<title>
约会除了吃饭看电影还有其他项目吗？
</title>
<description>
作为一个热爱吃饭看电影的人，我要为吃饭看电影正正名！在刚刚认识有好感但也有疑虑的客气期里，吃饭看电影很好用的。你们想知道一个人是不是真的看的顺眼聊的欢快，还是只想搞一场浪漫的约会娱乐娱乐而已呢？如果是前者，吃饭、看电影、打球那是很有效的约会方式，其他一些创意型的浪漫约会只是以后特殊时期的润滑剂而已嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请不要看不起吃饭，人一天要吃三顿饭，而大部分人找一个伴，不就是找个顺眼的陪着，这还不太熟悉，或者在熟悉阶段陪着的时候，最好大部分时候既不耽误你，也不耽误我，因为我们走不走的下去还不知道呢，让对方或者自己付出太多，会影响判断。什么事大家都要干呢，那就是吃饭呗。我在和一个男人还在客气客气的阶段，我完全没有要走进别人生活，或者让别人走进我生活的意愿，但吃饭负担小，饭总得要吃吧，一边混个肚子饱，一边看看这个人看不看的腻，大家不耽误啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;交往的感觉，应该从浅到深，而不应该从深到浅，我记得有本书叫做亲密关系，他就有一章专门例举了交往初期急速升温的弊端，一开始不能光想着我要展示自己，展示好了我就成了，展示不好是输了，感情不是谁要谁了就赢了输了，感情是一种双向的自然选择，就算对方不接受普通的我，也没关系，不存在谁对谁错的，一时大招给别人一点错觉迅速升温虽然不是错，但是，如果对方接受的不是普通状态的自己，那以后大家都很累。约会不是为了约会而约会，约会甚至不是为了一定增加感情而约会，约会只是为了理解和观察，理解和观察下来不适合，渐渐地淡出，好聚好散，也是约会的一种成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果能接受约会只是为了观察，为了给彼此一个理解的机会，而不是一定要彼此理解或者相爱这个结果，那么谈的来，看不腻，在生活中体会生活，吃饭挺好的，大家口味相同很重要啊。吃饭散步累了，时间有多，看电影也挺好的，大家都休息休息，看完了无伤大雅地聊聊，情绪来了还可以拉拉小手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到规律约会一段时间了还想发展下去，再去找点事情做做，这些答案里有许多好方式，比如说可以一起去运动了，可以一起做饭了，可以一起旅游了，可以一起讨论彼此爱好今天你陪我几次，明天我陪你几次了，可以在浪漫的时间策划一些浪漫的活动表达爱意了。但是，这些都建立在自然的看电影吃饭不腻这个基础上，因为我喜欢这个人，所以我喜欢陪他一起做这些事，而不是我想做一些事，我非得找个人陪着……同理在约会，约会重要的是彼此有互相理解心情和机缘，而不是挖空心思想一些项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而真到了甜蜜期，怎么想项目，各种答案又只是一个参考，但更重要的是，你喜欢什么，她喜欢什么，你们愿意一起干什么？这三个答案其他人是给不了你的，而且在不同的时期，人对浪漫的理念也是不同的，有时候逛超市幸福无比，有时候想去坐摩天轮，有时候想一起爬座高山，有时候只想静静相看一下午，总之，只能自己去摸索挖掘，哪怕是对同一个人，不同时候也有不同需求，如果你把约会的理念停留在搞一点项目上面，你只满足于重复别人走过的路，又怎么能找到合适自己的人？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23908921/answer/26193387
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
日本拉面有哪些分类？它们的区别是什么？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本拉面“ラーメン”，英文ramen，音同中国字“拉面”，故名。&lt;br&gt;但也有说法，可能是卤面、柳面、捞面、老面等等音译，只怪中国面花样太多，很难对号入座。&lt;br&gt;一般说法，明治时期，横滨的中华街已有中国人卖类似于如今日式拉面之物，但实际是切面，配汤底与调料。现在日本卖的，正宗点的拉面确实是拉的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;粗细有别，按番手多少算。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;14番手的极太拉面极粗，大约2毫米粗。&lt;br&gt;28番手的极细面，大约1毫米粗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;拉面花样流派，主要在&lt;b&gt;汤&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;配菜&lt;/b&gt;上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;汤由汤头和汤底组成。汤头&lt;/b&gt;惯例得是昆布和鲣节刨出的木鱼花，取其鲜味；也有用猪骨熬的；更有些是猪骨熬完，另加昆布和木鱼花。好些的地方，为了怕味道混，会用昆布在水里过一下，木鱼花也是烫过便捞起。&lt;br&gt;&lt;b&gt;汤底&lt;/b&gt;则看情况，酱油、盐、味噌或自家做的酱料，都有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般说法，豚骨味汤一脉，最初是自九州发源。豚者猪也，猪骨熬久了，汤头浓白厚润，易于调制。加酱油、调味噌，随心所欲。像博多人制汤用来做杂煮和拉面时，还爱用晒干后的烤鱼来炖汤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;基本上，拉面面汤：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关东尤其是东京的面汤，是豚骨汤头加酱油。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;味噌颜色浑汤，北海道最好。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;北九州喜欢豚骨盐味拉面，白汤，关西许多地方也这么吃吧？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上大概算三大流派，其他各地划分就太细了，各家有各家的风味，很难说。比如北海道也有产猪的地方，就用猪骨。近海的地方会有贝类。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;配菜。各有所好。&lt;br&gt;鸡蛋。海苔。葱花。豆芽。诸如此类。&lt;br&gt;我印象比较深的是&lt;b&gt;鱼糕&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;叉烧&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关西和东海道那儿的面店，基本用&lt;b&gt;鱼糕&lt;/b&gt;切片的。说是传统做鱼糕法子，惯例用白肉鱼，取其油少肉紧实的，比如鲈鱼和海鳗，捣成泥后，加一点盐和味霖，入盒子蒸。淋冷水后收缩凝结，就成了。当然现在许多店不会做这么精致，要到大阪京都才有店，除了卖面，还卖鱼糕呢。&lt;br&gt;&lt;b&gt;叉烧&lt;/b&gt;也很多见，讲究点的，会用私制酱先腌过肉，表面略煎，取肉本身油脂香，再放凉，最后大煮，等煮入味了通透了，再切片。好叉烧在面汤里，酥烂却韧，筋络软糯，纹理都绽放了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;放一篇文章，写两年前在新宿歌舞伎町吃博多天神的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/330e8d39d092a4c9967238c6519f5f8a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/330e8d39d092a4c9967238c6519f5f8a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;从横滨出发往新宿赶时已是黄昏，坐上湘南线时还饥肠辘辘，夜幕下来，胃口像无底洞，黑暗幽深。我的脑子和嘴都记不清上一顿饭味道了；中午似乎在浅草寺吃了些人形烧，但如今回忆起来也都是轻飘飘的物事；看见地铁站商铺里，烤到黄褐的面包，就忍不住吞馋涎。我和女朋友俩人，真是饿断了肠子，才撑到新宿歌舞伎町里，那头粉红小猪的旁边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俩人绕过塑料猪进门，左手一片白案台，一列高凳，客人在长桌上排开，像食槽的马一般，只是不吃草，吃面；右手边的窄道，可容两个人互相侧身过，放三两张桌子，几对情侣模样的男女正对坐吃得稀里呼噜。店里照顾生意的一位大叔，案台后另有两位劳作。一位收拾食材、打理生面，一位凝神定志，和一个汤锅、几个面碗较劲。照顾生意的大叔戴副眼镜，收碗拢筷的忙。看了看菜单，抬手，眼镜大叔温吞吞笑着过来，看我们指了指700日元的味噌豚骨叉烧拉面，又伸了两个手指，点点头，用英文说了句：“Two？”我们点头确认，眼镜大叔对柜台里喊一声。点单完毕，我黑洞洞的饥饿像块石头，扑通落到了实处——依然饿着，但有下落了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;两位案内师傅手法娴熟利落，下面，煮毕，铺汤底，捞面，下食材，下汤，都在我们眼皮底下操作完，豪迈的两大碗，递在我们面前。第一印象：面、海苔、海带丝、木耳和片好的叉烧，都浮沉在一碗暖黄色、稠浓香的汤里。在饿极了的我鼻子里闻来，这香味都是荤的，有肉味。下勺子先喝了一口汤：汤浓得匪夷所思，猪骨熬透，加浓味噌，鲜浓到成半固体，简直可以放在手心舔着吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喝过了汤，左手持勺子，右手筷子挑起一绺面，看。面是手制——这不师傅正在案板后，继续威风凛凛做面呢——直条，略呈方形。挑了面和在勺子汤里，一口下去，鲜暖得让人闭过气。嚼一口：韧得恰到好处。见海苔、葱花、豆芽和片好的叉烧，都还撒在汤上，被浓汤烫得滋滋散香气。混杂着捞了一勺，吃下去，满嘴里软的脆的薄的厚的，跳成一片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有个很私人的习惯：消消停停把面先吃完了，剩下叉烧在汤里泡得久，入了味，再开始吃。叉烧酥烂却韧，筋络软糯，纹理都绽放了。吃下去，都不消牙齿太费事，就块块绽裂，和着鲜汤一起下去，满嘴都是饱满的肉香。&lt;br&gt;&lt;br&gt;许是饿得太久，开始吃得很急。但吃到中途，就变慢了。汤太鲜浓，每喝一口都觉得“剩下不多了”，想慢慢来。吃汤面的好处，一半在于汤；而汤的好处，又是寒饿的夜晚，能够一口口把温暖吃进肚子里。面吃完，叉烧嚼完，最后把面碗端起来，面汤喝个底朝天。眼镜大叔过来收碗。我朝他翘拇指，拿英语赞，他很客气的笑，微微弯腰鞠躬。&lt;br&gt;我很难告诉眼镜大叔，这顿吃得挺香。吃得香这事儿很主观：不只是满足了舌头，而是一连串的感受。我饿着肚子远道而来，看到三位大叔在灯红酒绿的世界里经营一碗简单温暖香浓的面，吃了喝了，寒冷和饥饿都被缓解了，桃李春风，松软温暖，这一碗面，就像让人在冬夜里，伸一个舒展活泛的懒腰，然后睡进了被窝。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24812438/answer/30746582
</link>
<author>
朵朵
</author>
<title>
男生都是怎样买衣服的？
</title>
<description>
我从事过女装行业，现在接触男装行业，男人和女人在购物方面其实挺有意思的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;   女人比较注重购买前后的体验，每一次购物最好的感觉像是打赢了一场胜仗，可以说是精神上的，也可以说是金钱上的，两者皆有当然更好了。她们在购物的时候脑海里会出现在各种场合的呈现。并且非常情绪化，细微到导购的一个眼神，甚至自己接了一个不开心的电话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  男人一般购物喜欢“速战速决”，更注重价格是不是跟他认为的品质（为什么是他认为的呢？大多数男人对面料是不了解的，你说全棉，他根本摸不到里面含有多少涤纶，多少腈纶，他可能会认可有品牌效果或者名人效益的）成正比，或者相差不大，然后购买的时候那个导购正好长的不错，身材可以，外带声音比较好听，码子合适，OK,成交了！更多男人属于直线型，有轨道可循的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  当然，男人也分好多种，先用年龄来划分开来，25岁以下先划个分割线…………………………………………………………………………25岁的流程大多是这样的，妈妈买妈妈买 --妈妈买完自己买--自己买自己买--找到女友女友买--女友买女友买--分手以后淘宝买--淘宝买淘宝买--淘宝买后还是淘宝买……&lt;br&gt;&lt;br&gt;26岁到38又是一个阶段了，是最难统计的阶段，有些上班了，有些结婚了，有些离婚了，有些还在读书，这种只能另外分类了。如下&lt;br&gt;&lt;br&gt;公务员携女友商场买，没女友电脑淘宝买；IT宅男妈妈买，妈妈不买淘宝买；业务员销售到处买，看到能穿试了就买；结婚男人老婆买，离婚男人几年不会买；文艺青年格调高，价钱便宜逼格高；高富帅国外穿大牌，泡妞只需讲名牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;39以上的结了婚的男人，大多老婆买或者和陪老婆一起买。没了……求赞
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22656591/answer/31577641
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎样跟家里的毛粉长辈在一起很和谐地吃一顿饭？
</title>
<description>
&lt;b&gt;他们真正经历了从一贫如洗到衣食无忧，真正体会到了生活条件在这几十年里的变化。而你只是体会到了腐败和低效，而这些在他们那生活品质的巨变面前根本屁都不是。他们见过的不是腐败和低效，是赤贫和死亡。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话是我在知乎上看到的，并非我原创，但是我深深记住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这我说个典故：&lt;b&gt;何不食肉糜？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么多年来，我这句话一直是我处事的标准之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我告诉我身边的小辈，我的同辈，我最亲密的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用此一直来告诫我自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各个人生活的背景不同，理解不同。要互相包容，互相理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;夏虫不可语冰。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可人不是。人性总是相通的，自始至终。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题外话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;赶快去和你的长辈们道歉吧。我想你们并没有意识到这个问题的严重性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许长辈的对你们的失望，真的不亚于断手断脚之痛。而你们的痛楚也许只是一瞬间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是一种区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者下次明白了我说的道理，就好好听着，表面上也要装的顺从一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就是这样啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到开始那句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他们真正经历了从一贫如洗到衣食无忧，真正体会到了生活条件在这几十年里的变化。而你只是体会到了腐败和低效，而这些在他们那生活品质的巨变面前根本屁都不是。他们见过的不是腐败和低效，是赤贫和死亡。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我相信你明白了上面这段话的时候，就再也不会再说长辈是五毛粉了。反而更多了一分悲天悯人的普世情怀，并对长辈的一生坎坷经历感到肃然起敬，还会想认真想听听他们当时是怎么过来的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至少我是这样。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25851371/answer/31571610
</link>
<author>
一只NAISC
</author>
<title>
为什么B站“融资计划书”曝光之后引发巨大争议？
</title>
<description>
建议题主把问题改成为什么B站“融资计划书”曝光之后引发巨大争议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事件的核心并不是婊B站盈利，而是B站的“欺骗欺骗和欺骗以及被扒皮以后的继续欺骗”上。信仰粉纷纷表示B站就应该盈利，造谣者眼酸什么的言论基本属于压根就没搞明白问题出在哪的主儿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这几张截图最早是在ACFUN匿名版流出的，这是我能找到的最早源头，如果有更早的请提醒我一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原本是一件很正常的事情，弹幕视频现在推广力度这么大有这种数据和市场预期再正常不过了，在S1看到一张图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c5ab14cc3d92a13af8699559aa76712e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;739&quot; data-rawheight=&quot;376&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;739&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c5ab14cc3d92a13af8699559aa76712e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;据米哈游CEO蔡浩宇透露，《崩坏学园2》超过50%的安卓收入来自B站，核心数据比其他的安卓市场高3—4倍&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://games.sina.com.cn/y/n/2014-10-08/1751823115.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;持续亏损还是收入两亿？ B站的融资  &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;  稍微关注互联网的人都应该知道上面这几个游戏意味着什么。&lt;br&gt;  什么广告位跟这些手游的分成比起来简直是九牛一毛了，都什么年代了还在拿没广告说事儿，&lt;b&gt;对于弹幕视频网站这种用户黏性高得吓人的产品游戏联运产生的效率比优酷土豆不知道高到哪里去。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说什么AB站没广告所以良心的可以省省了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 何况在相当长一段时间里他们也只是在盗播其他视频网站的流而已（说实话我到现在都不明白为什么新浪优酷不告他们，只能用大公司病解释），弹幕视频网站自己的视频上传也只是开始慢慢试水，好像还是用的乐视的公开视频服务。&lt;br&gt;  可以说在今年以前AB站都只能叫弹幕站而不能叫视频站，他们压根就不是视频网站却一直拿着视频网站的成本在哭穷，这样的模式还能亏也就骗骗大学没毕业的孩子和外行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  B站这个“融资计划书”出来以后之所以引发轩然大波主要原因跟他们之前的“承包计划”有关。&lt;/b&gt;站长一边哭穷一边号召热心粉丝花钱“承包”他们“买”的新番，说B站只是个是“资金不太充裕”的小网站，靠着他自己“勉力维持”，此言一出一大批网站粉丝纷纷抹泪解囊为站长“分忧”。结果马上就被踢爆早已有大批投资排队等着投B站，B站不仅不缺钱，而且还应该是国内目前活得最滋润的那一批。B站相关人员又是晒陆家嘴写字楼又是晒豪车，就像刚给灾区捐完钱回头就发现当地领导就开着路虎包二奶，虽然没强迫捐款，但是基本已经信用破产了。捐过款的也只能自认眼瞎，人家又没拿枪逼着你给钱不是？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/852179a6aea709a7792265a5954e04c5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;874&quot; data-rawheight=&quot;173&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;874&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/852179a6aea709a7792265a5954e04c5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/2093001685/BpzV19QCh?mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; B站“新番承包计划”微博，有趣的是这几张图曝光以后bishi本人马上就把这条微博的置顶撤销了。然后进行了“辟谣”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9629c27cbcf0714f43446b37dff4ce66_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;83&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;583&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9629c27cbcf0714f43446b37dff4ce66_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还在继续说自己亏损…部分信仰粉们表示依然相信站长在“勉力支持”这样一个“爱的网站”，并且纷纷指责这几张图是伪造的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后……9bishi四月份的微博又被人扒皮：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/067517edcb886b59e3fe01d44d6ae3b3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;120&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/067517edcb886b59e3fe01d44d6ae3b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然继续被打脸：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/2119733817/BqC8EhnA6?mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://itjuzi.com/investfirm/2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;IT桔子官方网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到一条事件相关微博：“你挣钱我给你鼓掌，你骗我就是另一回事了 &lt;b&gt;。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个世界上的骗子有且只有两种，一种是利用人性欲念行骗的，比如各种屠龙宝刀点击就送；一种是利用人性善念行骗的，比如罗永浩跟现在的B站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，在中国围观群众只看得懂结果，杀人放火金腰带才会被人赞美，卖弄心机还被当成“好手段”“有远见”不知道是你我谁的悲哀。&lt;br&gt;资本可以洗白一切，AB站这种靠盗版内容、盗窃带宽发家的网站，买了几部番之后分分钟变业界良心。现在口口声声说抵制B站的全都是伸手党的信仰粉们难道是因为能在B站看正版才变成信仰粉的莫？&lt;br&gt;&lt;br&gt;管他什么A站B站C站D站，只要有免费的东西看管他哪儿来的或者是谁的，用脚投票是硬道理。但是用脚的东西毕竟是用脚的东西，拿来指挥脑子就不利于同学们的身心发育了。&lt;br&gt;看B站没问题，帮它鼓吹道德良心就省省吧，它几乎就是中国互联网“流氓成长史”最年轻的成功样本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;利益相关：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;IT民工  &lt;/b&gt;&lt;b&gt;退圈多年的老UP &lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25814355/answer/31552610
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
果汁店铺地段不好没客人，怎么办？
</title>
<description>
有人问我开店赚了多少钱，4家店是陆续开的，最开始的一家是自己管，三家是和同学朋友一起开的，我负责运营起来，投了一半的钱，分60%的利润，自己开的那家第一年赚了12万，入股的三家中有两家半死不活亏损挣扎状态，一家赚钱，分到了7万5，两家亏损了将近4万，第二年两家店转出去了，剩的两家第二年我的利润是24万左右，算了算开了两年赚的钱大概是40万吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我刚才看了看知乎上关于饮品店之类的答案太多外行人充内行了，写一些很笼统很理论的话，感觉非常误导人，其实根本没有多少实践指导的价值。因此我打算把这个帖子写成饮品店的开店心得体会，给想开这类店铺的朋友们写上一点自己的经验，希望能为你们的创业帮的上一点忙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先开饮品店最重要的是人流量，勿须多言，店铺位置是开饮品店的最重要的一点因素，不要为了追求情调把钱都放在装修上，把尽可能多的钱放在找到人流量大，目标顾客群多的店铺上。&lt;strong&gt;商场上有句话叫做现金为王，在开店的过程中，人流量为王，一定要非常重视店铺位置的选择。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第一，要不要加盟？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;现在的饮品店加盟费几万到十几万不等，几十万的也有。在我看来，这是一笔很难收回来的投资，非常不划算，一旦亏损，这些钱都会打了水漂。我开第一家店，整条街一共有5家饮品店，除了我，全是加盟的，但是最后，没有一家生意好过我，甚至到最后从商品包装到营销手段什么的都在学我。在我看来，完全不需要加盟，因为你用加盟的钱去做装修的话，完全可以做出加盟店的感觉，甚至比他们更高级。与其花钱加盟一些没有品牌效益的店铺，不如把这个钱花在装修上，顾客最初从哪里看店铺的档次呢，是从装修上来看的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那怎么装修呢？首先你得弄清楚自己想开什么类型的店，什么档次的店，然后去找一家和你的风格定位最像的加盟店，找到里面装修最符合自己预期的那一家，找好装修公司，直接带师傅过去喝杯东西，慢慢看，一次没看好，多去几次，再和装修师傅好好沟通其中的细节上你要做的修改，COPY一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;有人要问了，不加盟的话，我不会做怎么办呢？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我以前看到淘宝还有卖奶茶配方的，6000多呢，不要花这种冤枉钱。你去一趟当地最大的奶茶咖啡原料批发市场，当时我去的是武汉的民权路，在武汉海关附近，据说是全中国最大的饮品类原料批发市场，其他的市场我不太熟悉，就用这个市场举例吧。民权路批发市场有很长的一条路都是做原料批发的，大大小小的店铺有几百家，你可以多问几家要报价单，里面各种产品和设备的价格都会写的非常清楚，一般情况下，这是实价，没有什么讨价还价余地的，所以你尽可以比较选择。心里有点底气之后选择一家进店，说明来意，他们会有工作人员教你，做出成品供你选择品尝，会鼓动你进多种品类的原料。第一次的话你可以进一些你感觉很好喝的或者在你当地你觉得卖的很好饮品原料，和基础的饮品原料，不要被人忽悠的什么都进货，这涉及到下一个问题。反正货不够你打个电话汇款过去对方就会给你发货的，所以不用一次买完。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就民权路的市场来说，服务非常周到，他们开发出了新产品还会把配方单随货邮寄给你参考，你可以选择适合当地顾客口味的饮品，还可以作出改进。对于批发商来说，你的生意好，他的生意才会好嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第二，产品定位。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我之前看到有人写的答案说做促销活动可以一块钱一杯卖奶茶，并且认为奶茶利润很高，一块钱不会亏。我实在想说，这会亏的非常离谱，7年前你做一杯流动摊位上卖的那种奶茶成本都要7毛钱，现在流动摊位上卖的成本都差不多2块钱了，更别提大城市的消费者根本不喝那种奶精和果粉简单冲调而成的廉价货，一块钱一杯的卖会亏到哭不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;饮品类高利润的时代早就过去了，所以我开了两年就把店铺转给别人了，转让费赚了八万左右，把生意正红火的店铺转掉我不后悔，原材料上涨太快，而武汉这个城市的消费能力上升的太慢，卖不起价钱来，利润空间被大大缩小。但是否现在不适合做饮品生意了呢，我认为在江浙沪北上广这类城市还是有利润空间的，因为这边饮品的价格基本是8块钱以上，除去其他开支，应该还能有40%左右的利润。如果饮品价格低于6块的地区，我觉得就不必开这种店了，利润和风险相比太不相当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看第一名的答案中说堂食每天300-500左右，我只能说如果流水只有这个数字基本这个店已经死掉了。假设每天流水500，利润只有200左右，那么一个月才6000，这样的利润基本是雇不起店员的，只能店主一个人每天10个小时以上的撑，还不如上班呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;开饮品店并不需要很多种类的饮品，&lt;/strong&gt;因为太多的饮品就需要你去进更多种类的原料，那么你的资金就全压在原料上了，手中总是看不到钱。二来，在你的运营过程中你会发现，其实顾客常常买的饮品种类是非常集中的，很多饮品被点到的几率非常小，却需要占用大量的资金去备货，如果长时间没有卖掉，还会过期。你在运营的过程中，可以定期的把不好卖的饮品淘汰掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;在有限的十几种饮品中你得有自己的特色饮品，最好是能自己开发的独家新品，镇店之宝，一旦形成了风潮，带来的销售量是非常惊人的。&lt;/strong&gt;我应该是第一个试着把威士忌酒加入到奶茶制作过程中的人吧，做出的成品有点像小时候吃过的酒心巧克力的味道，当时每天光是这一种产品两个店就可以卖掉400多杯，更加诱人的是，&lt;strong&gt;独家产品可以带来大量的生客，你的销售额会出现暴涨的情形。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于新产品，可以在前期阶段做活动促销，特价之类的，先尽量的让多一些人喝到，如果有为数不少的回头客，就说明成功了，可以恢复原价进行重点推广。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第三，定价。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;要开店，得提前摸清楚周围同类型店铺各种产品的价格，你的定价最好和他们持平，既不要太高，也不要太低，要符合你装修的档次和你的地段，像第一名答案中说的那样一杯果汁卖个30块的话就得配上30块的装修和30块的地段，我估计在本题所列的那种地段和那种装修的情况下，30块一杯会让这个店提前倒闭，连外卖都卖不出去，有几个人会花30块买一杯外卖的果汁呢，就算外卖便宜5块，25块会有人去买外卖的果汁？太能扯淡了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二步是根据定好的价格除去你预留的利润和其他成本（房租水电），对产品的成本进行计算，根据最后的计算结果来调整配方，容量等，如果成本太高无法用普通的封口杯之类，就得为此产品考虑换小容量的包装，比如小而精致的咖啡杯，看上去高大上但容量小的玻璃瓶子等。&lt;strong&gt;总之，在你正式开业前进行成本计算是一项必要的，且需精确计算的工作。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;成本计算和调整配方是同时进行的，在成本之内，你要反复多次的实验出每一种产品各种配方的比例，直到喝到感觉最好的口味，可以请朋友同学来试饮&lt;strong&gt;，最后对最佳比例要形成标准的量化标准&lt;/strong&gt;，可以记下来，一来可以保证产品口味的稳定性，二来提高来日你的制作效率，三来为来日培训店员准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第四，产品本土化。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;85C在武汉刚开张的时候热过一阵儿，后来就半死不活了。COCO，快乐柠檬，街客，R&amp;amp;B珍奶会所这些在江浙沪大热的饮品店在武汉统统都平平淡淡，因为他们没有对产品进行本土化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比方说85C的海岩冰梨茶其实挺好喝的，但我一个湖北人每次喝都会要求一点糖都不加，因为不加糖的味道对我来说刚刚好，原料中的雪梨酱的含糖量足够了，但是对于江南人来说，加糖的味道才正常，对于我来说就太腻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;所以如果你非要加盟的话，最好加盟本地卖的好的品牌，不要贸然加盟外地品牌&lt;/strong&gt;，他们的配方很可能不适合本地人的口味，而若你又不会做改进，那生意不好的几率会大大提高。&lt;strong&gt;如果是不加盟的店铺，最好还是选择在家乡或者自己生活过很久的，比较熟悉的市场开店，成功的希望会更大。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;在正式开业前的另一项工作既是，多找几个本地的朋友来试饮，提出意见，作出改进。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先写那么多吧，想起来再补。最近堂弟也开了一家奶茶店，开了个把月，地段一般般，上月利润8500，因为前阵子对这个问题和他探讨了很长时间，所以比较熟悉，趁还新鲜，就写在了这里，希望对有兴趣的人有一点帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第五，营销技巧。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;以前知乎上有位号称即将年入70万的吴XX，当然，现在风格类似的还有很多，我看赞数还挺高的，点赞的大都是还没有入社会的大学生，90后的大学生竞争力，整体素质比80后确实强一些，但是在激烈的竞争之下，90后的心态普遍更为焦灼，有种走捷径的心态，这是不行的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种仔细一琢磨就知道写的全是废话的人为什么能红呢？我只能说真正的好的营销书或者营销人的宣传太不够了。你要学习营销从两种渠道进行，一是你身边认识的确确实实的靠好的营销赚到钱的人的经验，二是真正经典的能让你学到东西的书，不是一堆看似术语很多字数很足说了跟没说似的那种书。&lt;strong&gt;我推荐两本我觉得写得字字珠玑的书，罗杰·道森的优势谈判和绝对成交。还有王强的几本书，是根据他自己的经历写的商战小说，干货很多，圈子圈套三部曲写的尤为出色，甩杜拉拉十八里铺。&lt;/strong&gt;看书的时候一定要结合自己现在正在从事的行业进行思考，看有没有能直接用的上的东西，不要囫囵吞枣看完就算完了，融会贯通能应用在你的实际生活中，哪怕只是一点点，也很了不起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然开一家饮品店只是一个小小的生意，但是其实深入其中也大有可为。你的营销灵感来自于你融会贯通过的他人经验和好的营销书籍，还来自于你日常生活中的思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会调酒，但我不会玩调酒师那种酷炫有型的花样，其实我调出来的鸡尾酒比很多酒吧味道好，但酒吧里的调酒师宁愿多费些时间，也要花样百出，这不光是为了耍酷，而是为了符合顾客的心理预期，因为对于很多酒吧来说，调酒表演是鸡尾酒的附加值，顾客喜欢看，看过了之后他会觉得手中拿到的鸡尾酒更值那个价钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把这种技巧应用到普通的饮品行业，你的操作空间最好是两部分，一部分是全封闭或者半封闭的，把不适合顾客看的东西和设备藏起来，比如说买的二手的丑丑的冰箱，比如说用天然原浆加入新鲜果肉而成的鲜榨果汁。顾客的心态并不理性，虽说用新的原浆加入果肉做出的鲜榨果汁味道更好，口感更好，成本更低，是一种双赢的手法，但他们会坚信纯果肉制作的饮品最营养，最美味，这时候别想着解释了，最好的方法就是藏起来做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一部分是开放式的，吧台要做的矮一点，过高的吧台会阻碍顾客和你交流的欲望，而且也不利于我接下来要说的这个技巧，炫技。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时创制的那种味道有点像酒心巧克力的奶茶其实很简单，近似于原味奶茶中加入适当比例的威士忌，但是你这样做的话这杯奶茶绝对不会风靡起来，也卖不出较高的价格，因为它太简单，让顾客觉得附加值很低。我买了一个日本进口的奶泡壶（国产的茶壶过滤片很容易坏，勾破茶包），用这个壶来现泡红茶（如果直接泡茶包的话，泡很久才能取得较浓的茶汁，所以要买能够上下推动过滤片的那种来在短时间泡出比较浓的红茶）。把冰块加满雪克杯，然后在其上铺上原料，加入热茶，然后摇到原料全部融化，最后从雪克杯里倒出去冰的冰奶茶。整个过程酷炫有型，显得非常高大上，顾客在等待的过程中一点都不嫌烦，因为他们很喜欢看，觉得很有趣。&lt;strong&gt;所以，营销技巧之一就是对你的独家产品，主打产品，对简单的过程复杂化，把它做的好看，提升它的附加价值。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;建立自己的忠实顾客群体&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;饮品店属于服务业，对于服务业来说，建立自己的忠实顾客群才是长久有效的方法。大多数的饮品店所谓的维护商客关系流于表面，每家都在对顾客笑呢，你光是会笑是没有竞争力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的主要消费群体是大学生和高中生。不知道是否有人注意到，主动和店主搭讪的学生往往是在学校里人缘较好的，比较吃得开的那种人，这部分人是你的争取对象，我说的争取不是要和他建立良好的商家消费者关系，而是朋友关系。我刚开店的时候因为生意太好，被某商户叫小混混来砸过一次，自己也被打了几钢棍，喷了好多天的云南白药手才能动。等到我和周围学校的扛把子都成为好朋友的时候，那家店铺被砸的低价转让滚出了这条街。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和他们建立朋友关系的最初就是大家一起闲扯淡，由于我本人爱玩，喜欢热闹，喜欢一大帮子人吃饭喝酒唱K打台球，于是经常叫这帮子人一起玩，当然啦我买单的。玩着玩着和这些人都成了好朋友，他们领来的顾客不是一个个同学，而是一个个班级，甚至是一个个档（小赌场）。&lt;br&gt;有了这类的好朋友，你可以做很多事情了。比如说，校园代理，离我店铺比较远的地方有一个私立高中，学生的经济条件普遍较好，但是封闭式管理，其中已经有我的大量熟客了，我经常去送外卖，有一天我看到香X飘奶茶的时候突然灵机一动，我也要做这种即冲即饮型的奶茶，反正香X飘味道很一般，而且口味并不适合本地人，太腻，经济条件好的学生也不屑于喝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时正值冬天，很适合做即冲即饮型的奶茶，我了解到这所学校里每个教室都有可加热水的饮水机，就买了复印机，背胶打印纸，用来打印各种口味奶茶的标签，还买了各种大小的小封口塑料袋，然后为我的各种口味的速溶奶茶调好了详细比例的配方，配上高级的纸瓦楞杯，看上去比香X飘高级多了，实际上我卖的也比香X飘贵多了。然后我找了几个大学生当小时工装袋儿，就开始制作了。制作好的奶茶我交给自己在那所学校里的几个好朋友做代理，利润对分，其实我亏一点，因为我要付小时工的工钱，但是无所谓，做生意不要那么纠结于一点小利益。小孩子其实心比大人大，一点点钱没有多少兴趣的，他们赚的开心，我才能赚的开心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次营销也是成功的，最多的时候一天发出去过800多杯速溶奶茶，甚至连学校的超市都到我这里来进货。在这次营销中，我了解到饮水机的热水烧的很慢，很多同学下课时间打不到热水冲奶茶，就买了几台热水机赠送给学校，贴上了我的店铺大名，就当做广告了，热水机不贵，这个广告做的很值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随后其他的店都在仿效我，利润慢慢薄了，但是第一个吃螃蟹的无疑总是吃的最饱的，跟风是永远赚不到比别人多的钱的。&lt;br&gt;-------------------------------------------------------&lt;br&gt;你是要赚钱还是玩情调？一般大学生开店总是倒闭的多，因为他们总把情调当成了自己开店的目的。大学的时候开过4家奶茶店，也靠做饮品赚了些钱，来说点经验吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.定位做鲜榨果汁其实是可行的，江浙沪这很多这样的店铺，这也是饮品行业未来的趋势，健康饮品。但是你去那种店铺看看别人的装修，谁家会弄个烤肠机放在门口？把店铺装修整个都改改吧，洋气一点，小清新一点。灯光也很重要，从图中看，这个店铺白天看起来很暗，会让人没有进去的欲望。我建议装两套灯，白炽灯和暖黄色的灯光，白天的时候开白炽灯，晚上的时候开暖黄色的灯。你可以去注意一下，很多面包店和酒楼晚上都是开黄光灯的，原因很多，面包店是为了温馨（特别是在冬天，暖洋洋的黄色灯光会让人很有进店的欲望），酒楼很多是为了追求金碧辉煌的效果。做餐饮和饮品灯光相当重要，要好好琢磨一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.纯果汁确实是最营养的，可是味道却并非很好，比方说鲜榨的橙汁，喝的会让人想哭的。而且你算过成本吗？一杯才10块钱，用纯果汁做能保本就不错了，能赚到什么钱啊。&lt;br&gt;用这种方式做出的果汁既不能讨好顾客又不能讨好你自己的口袋，图个什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我拿西瓜汁举例好了，如果直接把西瓜打成糊装，其实口感还不如吃西瓜，夏天喝起来那种粘稠感也非常不清爽，而且多大一块儿西瓜才能打一杯500CC的果汁啊，成本太高。改进方法是拿一小块西瓜切块，放在500CC的杯子里大概到7分的位置就OK，加冰块加糖水搅拌打碎，这样的一杯西瓜汁味道相当清爽，西瓜味恰到好处，还能吃到一颗颗细小的冰粒。最关键的是，其实大部分都是水，成本能砍掉三分之二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如芒果汁，放一点芒果果肉意思一下，加丹麦的新的浓缩芒果汁吧，成本能降下不少，而且味道很好，别买国产的便宜果汁兑，香精味太浓很容易喝出来的。新的果汁是纯天然的，很多五星级大饭店里的所谓鲜榨果汁就是拿它兑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还可以自己试着开发一下新产品，比如用淡奶油，牛奶，椰奶什么的加上果汁，糖浆，用搅拌机可以搅拌出各种口味的果汁饮品，味道口感比单纯的果汁丰富多了。夏天的时候果汁类的好卖，冬天的时候奶制品会比较好卖，这些都是饮品行业内的规律，一点不懂匆匆忙忙的开店不是在烧钱么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别用玻璃瓶了，10块钱的果汁用好点的漂亮点的塑料杯套上拱形杯盖能好看，成本也更低。对于10块钱的饮料，顾客更关注的是味道和容量，一个玻璃瓶才200多CC，夏天喝起来一口就没了，感觉很不划算的。&lt;br&gt;以上的过程最好是在半封闭的空间里进行，别让顾客全看见了，这个就不用解释了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，位置不好的店铺要善于利用网络，还有外卖。现在是个宅人时代，不管是办公室还是小区，送货上门足不出户正在流行开来，还有很多点餐送餐的网站，也可以去谈谈合作。但是在外卖订单增加的时候要注意自己的外卖队伍的效率，我的建议是包干给专业的送外卖的跑腿公司，长期合作谈下一些优惠，比自己去雇佣外卖员要划算很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;算了算我提的意见中第一条是比较花钱的，可以晚一点再实施，第二条和第三条可以立刻进行，先把自己的店铺救活赚了钱再考虑门面装修的事吧。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
