<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20361395/answer/14893828
</link>
<author>
江嘉键
</author>
<title>
如何看待「剩余价值理论」？
</title>
<description>
       在西方古典经济学中，经济学家试图把生产过程归结为不同要素之间的互动。 威廉·佩第在《赋税论》中将生产过程的要素分为“劳动”和“土地”两个部分。而其后现代经济学之父亚当斯密则在《国富论》中把生产要素归结为“劳动”，“土地”和“资本”三个部分。后来马歇尔又在他的著名著作《经济学原理》中认为“组织”也是一个生产要素。其后又随着时代发展，“技术”和”信息“和前面提到的四要素组合起来，成为生产过程的六要素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;     而在马克思看来，西方经济学把”劳动“和其它生产要素并列起来是错误的。在生产过程当中，只有”劳动“才产生价值，而其它生产要素不过是在生产过程中与”劳动“相配合的东西而已，所以不会产生价值。这是马克思提出”剩余价值“理论的关键假设。基于这个假设，马克思所认为的”剩余价值“就是”商品价值“减去工人的”劳动价值“，而这部分”剩余价值“则是被狡猾的资本家占去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      那么，到底在生产过程当中，除”劳动“外的生产要素到底有没有价值呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      其中一个反对意见来自经济学中的奥地利学派。他们认为，在生产过程中，资本家在提供其它生产要素的时候需要承担风险（当商品价格波动时，商品价值有可能低于“劳动价值”，此时马克思所说的“剩余价值”为负），而工人不需要承担这种风险。所以资本家获取利润正是对于他们承担风险的一种补偿。&lt;br&gt;      另外一种反驳来源于制度经济学的创始人科斯。在科斯的成名作《企业的性质》当中，虽然科斯没有提到马克思的剩余价值理论，但是他的论述逻辑完全可以用来反驳马克思的剩余价值理论：如果其他生产要素毫无价值，那为什么工人要甘心接受资本家的剥削呢？他们完全可以单凭自己那唯一有价值的“劳动”去完成生产过程，去占据所有的“剩余价值”，那么市场就不需要有所谓的企业存在了。&lt;br&gt;      工人为什么愿意进入企业，而不是独自劳动？科斯提出是因为市场交易本身存在制度成本。例如信息成本（如何获知市场需求信息，市场价格走向），谈判成本（与上游下游的企业进行协商，签订合同），行政干预成本（政府出台的各种法律法规对于企业生产的限制）。&lt;b&gt;而资本家，或者说企业的所有人正是承担这些制度成本的人。也即是需要他们付出劳动，才使企业能够运作下去。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;     假如工人独自生产而不是加入企业，制度成本便转移到工人头上。不仅生产过程需要他们的“劳动”，还要付出应付制度的“劳动”：和其它人商量获得原材料，知道自己的商品在哪里能够卖出高价，了解法律对于生产的规定和政府的政策信息。这些制度成本将大大降低工人劳动的效率。&lt;b&gt;而这正是为什么现代社会主要以企业作为生产单位，而不是家庭小作坊作为生产单位的原因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      综上，马克思的剩余价值理论忽视了资本家，或者说企业所有人要承担的生产风险，为制度成本付出的劳动。所以他认为生产要素中只有”劳动“有价值，而其他要素没有价值，我认为是毫不合理的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21499273/answer/18429564
</link>
<author>
meta
</author>
<title>
中国的银行也像《半泽直树》中的银行一样，对于公司贷款等表现得十分功利性吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;雨中送伞还能收回来，这才是银行的本事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼上的回答怎么都那么愤世嫉俗＝＝，尤其是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@garhom&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/garhom&quot; data-tip=&quot;p$b$garhom&quot;&gt;@garhom&lt;/a&gt;，我觉得你应该很清楚银行并不是“晴天送伞雨天收伞”那么势利，当然也不会“拿着储户的钱去搞公益”。两个极端之间有承担社会责任并同时做好风控的盈利地带，这才是银行应该寻找的啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我工作的这家银行大会议室里挂着三幅字：义为先、利为基、诚为本，这九个字从前台的角度讲，是非常实在的。其实现在大多数银行里面，不管实际上跟政府勾结多么深刻，至少在对内宣传上，与客户同生死共患难才是政治正确的，扶持民营企业才是政治正确的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使不管政治正确的问题，我也始终觉得，出来混要讲义气。再退一步，不讲义气的问题，下面我就单讲“晴天送伞，雨天收伞”是如何从技术上不可行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国银行界流行一句差不多意思的话，我前两年也经常听人说：银行要做的事情是锦上添花，不是雪中送炭。每个人都在这么说，每个人说的时候都不过大脑。这句话也是纯粹的意淫，实际上无法操作。银行要去锦上添花，是要增加客户财务成本的，所以花花不是你想添，想添就能添。在《半泽直树》里面，半泽一开始觉得西大阪钢铁可能有问题，不就是因为“它有长期的合作银行，以前我们过去都不接见，为什么现在突然同意从我们这里借钱？”。即使公司由于一些原因，例如公司领导跟某个银行领导私交甚好，需要建立联系，这种时候你可以做到业务，但不要指望能够从价格上占到便宜；另一种情况是公司是资金饥渴型的（西大阪钢铁那种做特种钢的肯定不算），这个情况比较繁杂，但你很可能要承担比较大的实际风险（银行的风险而不是经办人个人的风险，因为这样的公司很可能大到所有银行都会不停输血，一旦倒下就是轰然崩塌），也不像什么好买卖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多银行的审批有个不怎么样的习惯（当然是不成文的，但这种情况确实存在）：总是跟风，对自己的判断缺乏信心，喜欢去参考跟自己同一级或者高一级银行的审批结果。收贷时也是一样，一看到别人退出乐，立刻吓得要死，逼着客户部门去讨债。当然，收贷时参考他行并不是没有道理，别人收贷很可能是知道了点什么你还不知道的情况。所以我们对待收贷会非常谨慎，也要有正当理由才可以，即使正常经营的企业，资金链也绝对经不起连锁收贷的折腾；而且真的出了问题的企业，你想收也收不回来啊，还款是一个企业主动的行为，别人就说没钱你又能怎么样？银行又不是执法机构可以强行扣款。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个公司，尤其是和银行有长期合作的公司，想要骗银行钱实在太容易了，转移资产就可以了；银行想要整垮一家公司也太容易了，第一个收贷然后在同业间散播流言就可以了。（插一句，《半泽直树》才不是什么银行版甄嬛传，说得都可写实了。）但是银行和企业并不是这种你死我活的关系，是谈恋爱不是一夜情，是交朋友不是零和博弈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说个真实的例子。我们部门有个民营企业客户，它几年前只有一个小车间，厂门口一条小路，但是有非常牛逼的技术和市场，需要资金来扩大生产。有的银行去了，默默地看了看小车间，说我们不要雪中送炭，默默地回去了。但我们给了3000万。几年过去这个公司已经是国内行业龙头，我们额度增加到10个亿，其他银行也跟了很多可能比我们更多，但是这家公司只在我们这里用满全额，并且会尽量满足我们的安排（有些安排说出来都挺不可思议的但我签了保密协议不能说）。&lt;b&gt;不管企业还是银行，都是有血有肉的人组成的机构，没谁会记得锦上添的那朵花，但都会记得雨中送伞的那个人。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20576085/answer/18376115
</link>
<author>
Cris
</author>
<title>
欧洲人通常对美国、美国人与美国文化的不屑与「吐槽点」集中在哪些事物上？
</title>
<description>
为嘛没有人提食物啊。&lt;br&gt;summer semester的时候，有个美国正太来上两个月的体育管理课程，住在我隔壁。&lt;br&gt;我有一个法国女邻居和一个英意混血的男邻居，早上会在院子里喝咖啡看报，晚上会在厨房做饭聊天。虽然我的厨艺拉低了祖国平均水平，但每次做饭动静也是很大的绝不给祖国丢脸。&lt;br&gt;两个月我们都没怎么见过正太在厨房出现，但他确确实实又在宿舍里。他冰箱和橱柜的格挡都是空的。终于有一天因为厨房炉灶维修不得不推迟了早餐时间，这才和美国正太打了照面。&lt;br&gt;超大杯可乐+巨型汉堡。三大袋。他说，早餐，午餐，晚餐。如果说中法意是这个世界上最爱美食的国度，那我们仨确实也没什么可说的了。正太把可乐塞进冷冻柜，走之前说，这里的东西太难吃，他想念纽约。然后又指了指手里的汉堡说，this, is not a humburger, at all.&lt;br&gt;英意男笑了，指了指我和法国女手里的三明治说，这个三明治里有四种奶酪，两种意大利两种本地的，三种有机蔬菜，还有双层牛肉（很贵）。现烤谷物面包，以及我自制的沙拉酱。&lt;br&gt;他站起来扒拉开正太手里的汉堡说，this, is not FOOD, at all.&lt;br&gt;法国女举起她手里的咖啡说，food means, something you CAN eat.&lt;br&gt;我感觉我不演下去对不起祖国啊我说，get some real food.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20362737/answer/18427931
</link>
<author>
yaocoder
</author>
<title>
大學老師是否真的月收入只有3000-5000，如果是那他們為什麽不跳槽呢？是因為有寒暑假而且工作很清閒嗎？
</title>
<description>
我表姐和姐夫都是大学老师，从和他们的交流中我也慢慢懂得一个道理：就是不要太在乎当前，要多为将来考虑，要综合多种因素来考虑。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;工资和外面社会上有同等能力的人相比确实少。但是请记住，那是事业编，在各种社会福利方面远远优于社会人员，学校组织的团购房往往会比你我苦逼奋斗几年管用。至于退休后，事业编享受的退休金也会比社会人员稳定且完全可以负担生活。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;生活方面：老师的固定假期是我们这些社会人员拿钱也换不来的。是很清闲，可以旅游，写书，在乡村别墅里种花养草。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;孩子教育方面：你会有更多的时间陪孩子，在假期带孩子旅游。身在教育系统总会在对孩子的教育方面有亲身体会，相应施教。另外，潜规则中教育系统的人总是互相帮助（利用）的，比如你帮帮与我有关系的孩子在你的权限内，到时候你有什么事时我也会帮你。这种教育系统不是单指大学，是指整个教育系统：幼儿园，小学......&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;大家看看，以上几点哪个不是咱苦逼社会人员渴求的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21398586/answer/18420776
</link>
<author>
赵劼
</author>
<title>
IT上班族怎样才能有情调、有意义地过生活？
</title>
<description>
你没情调跟搞IT没关系。你早上8点出门，晚上7点半到家，那是非常正常，甚至可以说是几乎没有加班的工作。说实话7点半什么的，夜生活才刚刚开始。假如说你在这种情况下没法安排出有情调的生活，那就是你自己的问题，不是工作的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，既然同为IT男，随便给一点建议，不保证有“情调”，但保证生活丰富多彩，例如：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;定期参加体育锻炼，例如健身房，打篮球，羽毛球等等，一周两到三次，对身体好，更重要是对心情好。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;多交一些朋友，多参加一些公众活动，对自己形象稍微注意一些，别邋遢，多穿长裤，多穿有领衣服，少穿凉鞋。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;假如两个人在一起，要么在家自己做饭，要么出门吃好一点，不要两个人出去一起混饭吃，一个人混就行了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;多参与一些话剧，音乐会，演唱会。这种活动基本都是晚上8点开始，时间完全来得及。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;培养自己的兴趣爱好，唱歌弹琴读书都可以，坚持下去，最好两个人能一起搞。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21477484/answer/18353720
</link>
<author>
Hope
</author>
<title>
美国影视剧中角色们总是看同一份报纸是什么情况，有意为之的致敬行为吗？
</title>
<description>
这份报纸算是个比较著名的道具。为了避免法律责任和穿帮，它没有日期也没有任何具体事件，是一张零信息量的特殊报纸。内容都一样，图片都是一张微笑女士的半身像，一个戴帽子的男人，一栋大楼……只不过印的时候会重新排版。&lt;br&gt;据悉，这张报纸是由美国爱达荷州一个创建于1915年、名叫“厄尔海斯出版社”的小型道具报纸公司生产的。&lt;br&gt;美国电影中的电话号码都是555开头的，其中555-0100 到 555-0199 之间的号码被保留下来用于虚构。应该是防骚扰吧……具体参见&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/555_(telephone_number)&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;555 (telephone number)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21475566/answer/18346761
</link>
<author>
周凱旋
</author>
<title>
李嘉诚先生喝酒吗？刚发迹的时候，他如何应付大陆的饭局？
</title>
<description>
你好， 李先生對飲食的態度基本上屬「淺嘗一族」， 他沒有太多應酬壓力。 我個人看法是，「權貴」對和李先生共餐也提不上興趣， 試想「權貴」對豆腐，青菜湯， 橄欖，荷包蛋興趣能有多大。 告訴你一個小故事， 李先生有一天在機場免稅店購買了一價值3000港幣左右，在他眼裡是功能、科技齊全，物料質佳的「珍品」，讚歎不已，愛不釋手。回香港訂購「100枚」要和朋友「分享」還不厭其煩，親默寫解釋點點好處。旁觀者們心內對李先生送表的熱情「天真？」均覺得暗暗可笑－ 「權貴」腕上全是瑞士名牌，陪著他「欣賞」一番，不外出於禮貌容忍而已。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21490662/answer/18402353
</link>
<author>
Franklin Yan
</author>
<title>
美国名校中国留学生退学率25%，是否属实？
</title>
<description>
这文章既然提到了俺们UCLA，俺就不得不对这一部分说两句了&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　SAT（中文名称为学术能力评估测试。SAT成绩是世界各国高中生申请美国名校学习及奖学金的重要参考）成绩达到2230分意味着什么？耶鲁大学建筑学院院长罗伯特·斯特恩说，这意味着有超过90%的可能性会被耶鲁大学录取，具有100%把握可以申请到常青藤盟校的Offer。&lt;/blockquote&gt;SAT2230分就100%能拿到藤校的offer？笑而不语&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　2012年6月，重庆某中学的李延，以2230分的SAT成绩被美国加利福尼亚大学洛杉矶分校经济学院录取。然而，今年5月，他被该大学以学习能力与SAT成绩不符退学，被迫转入当地一所社区学校就读。&lt;/blockquote&gt;看到”经济学院“这几个字我就不想吐槽了，我们UCLA本科分为以下几大学院：文理学院（College of Letter &amp;amp; Science）、艺术与建筑学院（School of Arts &amp;amp; Architecture）、亨利·萨缪l工程学院（Henry Samueli School of Engineering &amp;amp; Applied Science）、戏剧电影电视学院（School of Theater, Film and Television）、护理学院（School of Nursing），并不存在所谓的”经济学院“&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;论文、小组作业、学期演讲、期末笔试，这些决定李延能否毕业的因素，无一不是他的拦路虎。昨天，记者在解放碑见到了李延，就中国留学生高分低能的问题进行了一次深度剖析。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　每天花10小时完成各种SAT模拟试题&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　出国是李延在高二时做的决定，因为准备时间较晚，而SAT又是留美的重中之重，所以他参加了某个重庆市出国培训班。&lt;br&gt;　　李延说，SAT的考试分为三个部分：分析性阅读、数学、写作，每一部分的满分是800分，考查的是学生的逻辑推理能力。“它不仅是进入本科院校的硬性条件，也是美国大学衡量一个人是否聪明的标准。”&lt;br&gt;　　为了能获得申请常青藤盟校的资格，李延每天都会花至少10个小时的时间完成各种SAT模拟试题，加上兼顾复习托福的时间，高二和高三两年，李延每晚都只有6个小时的休息时间。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　背超过200篇范文，重复做过4遍历年真题&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　“由于我很贪玩，所以成绩底子并不好，但我想上一个好大学，所以再苦再累我都会坚持。”李延说，他用了两年的时间，背了超过200篇范文，重复做过4遍历年SAT真题和模拟题，终于在2012年3月的SAT考试中考了2230分（SAT满分2400），再加上托福107分的高分，成功申请到加利福尼亚大学洛杉矶分校的Offer。加利福尼亚大学简称加州大学，是美国公立大学排名第一的学校，而洛杉矶分校又是加州大学下属所有分院当中最好的。&lt;/blockquote&gt;这文章对于SAT的介绍大致正确，唯一的疑虑是，UCLA2012级本科新生发放录取通知书的时间是2012年3月底，因此UCLA及其所在加州大学系统的其他学校均只接受不晚于2012年1月的SAT成绩，所以对于文中所提”终于在2012年3月的SAT考试中考了2230分“表示怀疑。有关UCLA的介绍，把加州大学称为”美国公立大学排名第一的学校“是极其不专业的。正如前文所说，University of California是指加州大学系统，该公立大学系统包括10所大学，而非实体存在的大学，UCLA也并非是UC系统最好的，而是伯克利加州大学（UCB）。&lt;br&gt;　　然而，李延在进入加利福尼亚大学洛杉矶分校后，才发现，他遇到了一系列学习上的问题&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　1.做不出论文&lt;br&gt;　　（论文成绩在期末成绩中占30%）&lt;br&gt;　　在美国，每学期第一堂课教授都会告诉学生论文的要求，让学生有一个学期的时间去准备，而论文成绩在期末成绩中占30%。&lt;br&gt;　　但在李延的印象中，第一节课，他就发现自己完全听不懂教授的讲述，那些似曾相识却又怎么也想不起意思的单词，从李延的耳边飞快地掠过。&lt;br&gt;　　图书馆是美国学生查阅资料的地方，通常情况下，本科学期论文的完成要包括20个以上的资料源。李延告诉记者，美国学生从高中开始就会接触论文写作，但他由于在中学时从未写过论文，对国内的毕业论文也是略有耳闻，所以他连论文方向如何定都不知道。“加上每次上课都听不太懂，题目也没有确定，看着图书馆里的那些资料，我觉得自己简直无从下手。”&lt;/blockquote&gt;首先，在UCLA，不同的科目，不同的教授，对于期末成绩的评定都有不同的标准，所以说”论文成绩在期末成绩中占30%“是极其不严谨的。其次，在UCLA，大一新生上的要么是通识课程（General Education），要么是专业课的低阶课程（Lower Division），这些课程的论文要求比较简单，一般要求的引用源（Reference）为3-5个，而非文中所说的”20个以上“，并且多数并不要求使用课本之外的资料，所以在大一期间不太会碰到看着图书馆的资料无从下手的问题&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　2.无法融入小组&lt;br&gt;　　（小组作业在整个考评中占25%）&lt;br&gt;　　小组作业通常会在学习半学期后展开，这也是西方教育的传统，在学生的整个考评中占25%的成绩。它要求学生自己寻找合作对象，组成一个五人左右的小组，进行半学期的学科研究，最后完成30分钟的学术演讲。&lt;br&gt;　　而这些程序，初来乍到的李延毫不知情。&lt;br&gt;　　李延说，第一节课教授就告知他会有一个小组作业，但如何操作却没有说明，这就导致李延认为会像在国内学习时那般，以学号或者由老师指定组合，所以，他也没有去担心寻找小组成员的问题。&lt;br&gt;　　直到半期后，许多课程教授纷纷要求学生提交小组成员名单时，李延才意识到自己落单了。“我去找教授，他们都告诉我这必须自己解决。一个星期后，由于我还是没有找到团队，所以教授们只能给我指派。”李延说，他的组员包括两个日本人与两个中东人，至今他都不清楚对方的名字。&lt;br&gt;　　由于李延的性格比较内向，他并没有主动与组员交流，通常开小组会议，他都是最后一个知道，有时甚至不会通知他。“他们就是这样，认为被教授指派的人都是一些不好相处的怪人。”&lt;/blockquote&gt;如上文所说，每节课的成绩评价标准不同，这里说”小组作业在整个考评中占25%“也是不严谨的。至于这里的小组作业，由于本人尚未碰到这种问题，这里暂且but&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　李延遇到的学习问题&lt;br&gt;　　3.学期演讲忘记发言内容&lt;br&gt;　　（一学期要修3~5门课程，都要期末演讲）&lt;br&gt;　　李延说，虽然学校没有要求，但他所在的专业一学期至少要修满3~5门课程才能按时毕业。然而，这些课的期末演讲几乎成了他的留学梦魇。&lt;br&gt;　　由于内向的性格原因，在国内从未参加过演讲的李延，在得知要当着一百多人用英语陈述自己的学术报告时，他甚至有些后悔这么早到美国学习。&lt;br&gt;　　“为了不出丑，每门演讲我都花了至少一个月的时间准备，把内容背诵过无数次。”李延告诉记者，他的第一门演讲是管理，当他带着自己的PPT走上讲台，做完自我介绍以后，却忽然忘记了自己的发言内容。&lt;br&gt;　　“原本精心准备的演讲，讲得乱七八糟。现在想起来，15分钟的演讲，我可能只说了6分钟左右。”&lt;/blockquote&gt;这里的演讲应该指的是presentation，但文中的描述明显存在错误。UCLA大一新生参加的课程多是200人左右的大课，如果按照文中所说每个学生进行15分钟的单独演讲，大家可以算算所有学生完成演讲需要多少时间。然而，这些200人左右的大课一般会设有几个20-30人的讨论课（Discussion），这些课由助教（TA）主持，课上会有要求学生做presentation。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　4.放弃会计期末笔试&lt;br&gt;　　（他预见到挂科数已经超过底限）&lt;br&gt;　　李延承认自己完全不适应没有老师引导的自主学习方式，在经历过小组演讲、学术演讲和论文的挫折后，他开始反思美国教育模式是否真的适合自己，他甚至已经放弃了笔试的复习。&lt;br&gt;　　“很多事情我想忘记，但是我还身在其中。”李延告诉记者，会计考试是所有科目的最后一门，在此之前他已经预见到自己的挂科数已经超过底限，所以他选择了放弃考试。“不是真想放弃，而是不想面对了。”说到这里，李延掉下了眼泪。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　一学年9门考试挂8门被劝退&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　李延说，加州大学经济学专业包括金融、会计、市场营销、组织行为、管理、信息技术等32门，一学年至少要修24个学分，平均一个学期3~5门课程，而李延在上半期选修了4门课程，分别包括会计、市场营销、金融和管理，最终全挂，这对他的打击非同小可，但日复一日的过去，他依旧没有能找到自己学习的入门方法。&lt;br&gt;　　那是个星期一的下午，李延照例打开自己邮箱，看见一封来自加州大学学生中心的邮件，点开之后他顿感五雷轰顶。“他们告诉我，由于这学年9门考试我挂了8门，学习情况与入学成绩不符，暂停我在加州大学的学习，让我客观评估自己的学习能力，建议转入社区学校进行一年的培训之后，再重新参加入学考试。”至此，李延结束了他的美国本科学习。&lt;br&gt;　　在总结失败经验时，李延并没有把矛头指向语言：“我觉得自己不是因为语言才失败的，其实我的许多日本和韩国朋友都没有过语言关，他们却总是知道怎么在图书馆里找到自己需要的资料，写教授喜欢的论文。”&lt;/blockquote&gt;文中提到李延在上半学期选修了会计、市场营销、金融和管理，这在UCLA大一新生中几乎是没有可能的。首先，由于UCLA本科没有商学院，而会计是作为经济部门下的辅修专业，并不能随便选修的。在UCLA官网上列出的要求中&lt;a href=&quot;http://www.anderson.ucla.edu/programs-and-outreach/accounting-minor-program/apply-to-the-minor&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apply to the Minor&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，本科生选修会计课程至少要有90个学分并且GPA要求在3.2以上，因此说此人在第一学期就选修了会计的课程是不可能的。其次，同样由于UCLA本科没有商学院，市场营销、金融、管理的相关课程只能在经济部门的高阶课程进行选修，而选修高阶课程必须是在完成低阶课程之后，一般是在大三大四的时候。所以，这位李延的课表几乎是没有可能在大一第一个学期出现的。&lt;br&gt;综上所述，这篇报道中提及的李延的案例，很有可能是瞎编的
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21491580/answer/18416542
</link>
<author>
chole
</author>
<title>
清朝皇族后裔现在的生存状况是怎么样的？
</title>
<description>
回答这个问题前先问题主。你觉得什么定义算「清朝皇族」？&lt;br&gt;上面有很多人说自己有同学姓爱新觉罗所以是皇族，这个定义显然不对。&lt;br&gt;你姓刘姓李都不可能就算是大汉或李唐皇族，爱新觉罗只不过是个姓，又不是皇室后缀，就算稀有一点也不能说姓爱新觉罗就是皇族后裔。&lt;br&gt;另外还要定义从哪儿开始算。比如说努尔哈赤的十二世孙你能说他一定是皇族吗？很可能就是个普通旗人了，领点俸银算不错。实际上关于宗亲的定义皇室自己有明文规定。袭爵一般从和硕亲王开始每代都要降等的，但清朝也有很多（十几个）世袭罔替的铁帽子王，从努尔哈赤到近代只要不绝后都是和硕亲王，这些人到民国还有亲王爵位的直系后裔或许也可算皇族。其它只有血统没封号的就算了，统计不过来的。&lt;br&gt;现在回到题主的问题。在新中国还能勉强算是皇族后裔的，简单说得是溥仪，也就是宣统帝的平堂亲往上亲叔辈往下三等亲等直系后代才算所谓的皇族。&lt;br&gt;外婆姓爱新觉罗还要往上靠的一般不算的，比如那个爱新觉罗启星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而清朝最后几个正式皇帝，同治没后代之后，他那一支就没直系皇族。他的堂弟是光绪，光绪的爹是咸丰的弟弟。而宣统的爹是光绪的弟弟。&lt;br&gt;咸丰一直要到道光才算和宣统一个支发出来的。这隔了四代了，而道光帝的其它后人，如果没有断的话在宣统时已经不属于直系皇族了。&lt;br&gt;宣统自己没儿子，他最亲的同父同母弟是溥杰，有两个日本混血女儿，一个已死。&lt;br&gt;溥仪和溥杰还有个没早夭的弟弟溥任，也是醇亲王载丰实际的接任人了。这个支系传下来了，溥任活着，貌似谁算正经的爱新觉罗皇族谁不算，他是最有发言权的，早年溥杰也会说话的。很多都是假冒的，其它的摄政王府出来的就是溥任这一支，过的是普通人的生活（相对于王族而言的话）。还有别的铁帽王的后代，比如川岛芳子的妹妹，一般来说社会活动能力都还是强的，但是这些人是清朝灭亡前保有皇族身份的，那些解放后出生的，说自己祖上当过王爷真的有人另眼相看吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面有个说大姐过贵族生活的，那不过是有钱，不是什么贵族，最多是他们家早先利用贵族身份做了一些积累。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;要说贵族谁比得过溥仪？&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;还不是改造过来了。。&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;他养燕窝不？&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;什么狗屁。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/em&gt;另外鲁豫有约做过一期金默玉，有兴趣可以看看。&lt;br&gt;=======================================================&lt;br&gt;昨天手机打的，今天来补充。两个基本观点。&lt;br&gt;1.是否姓爱新觉罗，纽祜禄，叶赫那拉就是皇族。&lt;br&gt;当然是扯淡。后两个是满族八大姓，有多少人可想而知。而且纽祜禄氏有啥好炫耀的，不只绝对不是皇族最多只是显宦，在后妃系也一直被叶赫那拉氏打压的。外婆那边和黄马褂沾亲带故还搞个欧洲式的衣服图，这不给爱新觉罗氏笑话么？&lt;br&gt;据说那英也是叶赫那拉氏，只是据说。她确实是满人，还是有可能的，但姓叶赫那拉也不代表任何，可能祖上就是平民。&lt;br&gt;另外，像爱新觉罗启星，一个女演员，自称自己是爱新觉罗后人的，如果她确实是真的，那也是她妈妈姓爱新觉罗，据溥任那边的人说的。而且按她自称的曾祖父是溥仪的堂兄，那就是她曾祖父的爹有可能连个亲王都没封过，非嫡女又跟爵位没任何关系……&lt;br&gt;这种还姓爱的，只能讲，从生物学上血缘还有点联系，和贵族不贵族没什么关系。&lt;br&gt;&lt;em&gt;修改：&lt;/em&gt;&lt;br&gt;刚看到，1930年的数据截止，爱新觉罗宗室（从努尔哈赤算起）在三百年时间已经有4.6万多人，这只是算男性的后裔，如果把女性比例也算上，整个宗室有8万多人，不算觉罗的后裔（爱新觉罗是觉罗氏的一个分支，就好象濮阳周家是周家的一个分支一样）。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;关于题主的问题答案也许在这里。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&quot;从20世纪30年代以来的近70年间，爱新觉罗家族流散各地，皇族身份已成了历史，政府行为的修谱已无可能，纯正的血统已无保障，婚姻状况也日趋复杂，几乎没有任何家谱问世，家族人口的统计已很困难。但1937年之前&lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;/view/3899.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;康德&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;伪皇帝在&lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;/view/38996.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;伪满洲国&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;最后一次整体的修缮了家族谱系，所有宗室、觉罗都罗列其上，现存&lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;/view/21200.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国国家图书馆&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;。”&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;“&lt;/em&gt;不过，一种趋势是很明显的，爱新觉罗氏的人口，仍然还在不断膨胀，血缘关系也由近及远，逐渐形成众多分支。据估计，&lt;strong&gt;如今爱新觉罗氏大致有30—40万人。&lt;/strong&gt;其实到清朝最后的三代皇帝，由于近亲结婚，几乎是没有子女，有也是早早夭折，所以现在估计子孙很少。&lt;em&gt;”&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.前朝的“贵族”血统和现在的地位和生活方式是否有关系。&lt;br&gt;我的观点仍然是没关系。&lt;br&gt;例如楼上提到纽祜禄的“大姐”从法国空运鹅肝，养燕窝筑巢的事例。&lt;br&gt;我觉得这个只能佐证她“有钱”。而并不能证实做这种事的人是“贵族”。&lt;br&gt;举个例子，比尔盖茨，李嘉诚，扎克伯格等，如果他们也空运鹅肝，自养燕窝，你会怎么想。&lt;br&gt;就是“好有钱”这么简单吧。&lt;br&gt;透过现象看本质，行为只是行为，因为这个大姐姓“纽祜禄氏”而且刻意把自己的身份和这个姓氏和前朝皇帝的姻亲关系联系起来，就认为她的所有行为都出自“贵族”风范的大姐的“小弟/小妹”其实很搞笑。&lt;br&gt;估计某个答案的楼主和“大姐”没有任何血缘关系，只是碰巧混进了她的社交圈子的跟班吧。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;没错，&lt;/strong&gt;虽然爱新觉罗等头衔现在没有任何政治优待，也没有税收权力，但不失为社交圈子里的噱头，也有各种人买账。&lt;br&gt;这个&lt;strong&gt;噱头&lt;/strong&gt;和在&lt;strong&gt;清朝灭亡前他们祖先转移出国外的&lt;/strong&gt;原始积累（&lt;strong&gt;钱&lt;/strong&gt;），还有&lt;strong&gt;社会社交资源&lt;/strong&gt;，就是构成他们“贵族身份”不同于其他一般人的全部。&lt;br&gt;当然，有人要说身为王府格格阿哥，见过的世面多啊，收到的教育好啊，气质佳啊！这一点上就完胜农民的儿子了。&lt;br&gt;但一个王府几十个格格阿哥，当然不乏有聪明知书达理在书画界有名的，尤其是爱新觉罗家似乎书墨味特别弄，但养成混球的也有。&lt;br&gt;王府，皇族出身并不是保证“气质”的金字招牌。只是当你兼具这两样的时候，才会受人尊敬。&lt;br&gt;另外，当年也有很多皇亲弄到很穷把钱弄没了的。&lt;br&gt;解放后政府对这些人经历了几个阶段，60年代以前其实不坏，甚至还会找个工作养着。之后的事大家都知道了。&lt;br&gt;我觉得所谓的&lt;strong&gt;皇族后裔只是&lt;/strong&gt;一种“&lt;strong&gt;血缘&lt;/strong&gt;”罢了，在当今社会，祖辈的原始积累可能会给皇族后裔在金钱和社交带来一定方便，但是在贵族头衔不被承认也不带来任何实际利益的现在，皇族后裔的人生基本还是由自己能力决定的。&lt;br&gt;回到那个纽祜禄氏的“大姐”，我觉得她能这么有钱，即使有祖辈的遗产继承，但也是和能力相匹配的，如果按官二代三代来算的话，她应该算是个比较努力的“二代”。&lt;br&gt;但这些真的和神马皇亲国戚没关系。&lt;br&gt;话说回来，就纽祜禄氏而言，就算直系的，在清朝灭亡的时候真的很一般哇。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附加材料：&lt;br&gt;关于清朝末年几个著名皇族的传记，各种版本很多。但很多是他人整理的，比较著名的自述成分多的像溥仪的《我的前半生》等等～还有日本那边整理的或者出版的溥杰的王妃的自述小说，溥杰的自述等等。这些里面其实有很多事实矛盾的地方，让人觉得很好奇。&lt;br&gt;比如比较大的几个出入是，大部分人都说溥杰的大女儿和日本同学死在东京郊外的山上是殉情，但是嵯峨浩用很大篇幅描述是大久保骗诱慧生并杀了她等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外川岛芳子的妹妹，清朝灭亡前最后一个在王府出生的格格（后来有些是辛亥革命后出生在亲王府的）金默玉也被人采访的很多的，我到现在都觉得她在日本出的自传里写的改造完毕党给她找的老公和她在鲁豫有约上说的老公不是一个。前者书里说是个不怎么读书的农民汉被撮合，还有个上交大的英文老师帮他们拉线，后者她自己在节目上说老公是上交大当时被改造的一个英文教师很有文化。到底是哪个呢？这个事情也令我很困惑啊。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/link?url=6nn47U0tCBhzXORWKunQwjcLqJuEbvddJ2p-SCB_5Bwi6MIeQWjy-8qczqDO-nK7I3-jHQm84dCmQlNPjjGAoq&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;八十八岁的小格格（上）[金默玉]_在线视频观看&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;八十八岁的小格格&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/link?url=Qfg6ob2tDdWdm2ggHISNs67GEtz9DLsFr3VnPNkJDI0RiS-qriuG9_mKxqcPj9jgH6sPON3uh3wd2Y1BrBXo_q&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;八十八岁的小格格（下）[金默玉]_在线视频观看&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看一下金默玉，所谓的那种“皇族气质”（而不是贵族气质），这个应该是正宗的，就是那种“老子阿玛是铁帽子王，老子不diao你”的感觉吧，看着觉得挺好笑但是很多奇葩的事又会原谅她……但她家也不是个个都和她一样。所以一样的血缘并不担保一样的其他任何……决定被不被尊重，会不会成功的东西。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21267372/answer/17709727
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
林语堂和南洋大学有怎样的故事？
</title>
<description>
2013年6月29日，我在这里说，南洋大学的事情比较复杂，可惜手边缺少很多资料，先占个坑，晚些来答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如今已又过去近两个月。这近两个月的时间里，我又四处搜集购买了一批与林语堂生平有关的各种旧书、资料，翻查了大约上百万字资料，并仔细阅读了其中与此事有关的约近10万字。其中最有价值的当属1956年南洋大学官方编订出版的《南洋大学创校史》。其中包括很多林语堂赴新加坡之后，当事双方的讲话原文及详细的会议实录，有些已经详细到会议上是谁先说了什么，谁又说了什么，谁是用国语说的，谁是用粤语说的，谁是坐着说的，谁是站起来说的。其中还有林语堂公布的预算方案全文、林语堂等人被遣散时领取的补偿金详单等。此外还有很多资料，都是第一次见到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在做完以上这些功课之后，我觉得大概有资格来认真答答这个问题了——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;A. 此事基本事实:&lt;br&gt;&lt;br&gt;南洋大学的事情说来头绪繁多而复杂，但基本事实很简单，我们先来理一理——&lt;br&gt;&lt;br&gt;起初，是新加坡侨商领袖陈六使牵头，联合各界人士一起捐款凑钱，要为本地华人办一所大学，并决定聘请身在美国的林语堂来做校长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，陈六使委派专人赴美商谈，并与林语堂多次通信。通信过程中，二人商讨的主要问题是钱的问题：林语堂立志要办“第一流大学”，并提出，办大学处处需要钱，否则捉襟见肘，就很难办好，据他看来，必须要有两千万元基金（叻元）才为稳妥，否则，宁可不愿赴任。原话是“此二千万基金必须筹足，此为弟接受校长职条件。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;而陈六使在回信中多次斩钉截铁地承诺，两千万不成问题，你快来。原话为“基金二千万元本非大事。南洋华裔慷慨好义，实繁有徒，而必要时弟仍当继续贡其棉薄。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，林语堂还提出过一些要求，但如果总结一下，林反复说的无非是：我要办就要办第一流大学，二流三流的我不办，钱不够的话，恐怕难以办成这件事，你们有实力咱们就做，没有的话我去了恐怕也会出乱子。此外，既然让我当校长，我说话就要算数，不能让我无法施展我的抱负。而陈六使对此的回复也一直是：我们也要办一流大学，咱们慢慢努力。钱的事你万万不必担心，这都不叫事儿。只要你来，都听你的。快来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;沟通数月后，林语堂携一队人马抵达新加坡赴任。陈六使对林语堂欢迎备至。林语堂提出了自己的办学方案及预算，但这份预算遭到了南洋大学执委会的质疑及抵制，认为林语堂好高骛远浪费我们的钱。林语堂认为我是校长，你们早答应我来了就听我的，现在为何又说话不算话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，双方开始就预算开始谈判、几番争执后终于无法调和，林语堂宣布带领自己的一队人马集体辞职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，根据事先的协议，林语堂及相关人员得到了校方给予的一笔补偿费，离开新加坡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简而言之，双方基本分歧，无非四个字：互争财权。&lt;br&gt;其余矛盾，皆因此而起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;B. 双方基本立场：&lt;br&gt;&lt;br&gt;a.&lt;br&gt;在林语堂一方看来，关于财权的问题，赴任前的几番通信已经说的足够清楚（其实看过那些信件原文的人自然会理解这一点。林几乎是一种生怕自己说的不够清楚的状态，每次通信都是开门见山，先说一定要有两千万、让我说话算数我才赴任，甚至看出对方信中或言谈中有一丝含糊都要再写一封信去询问确实）。而到了新加坡看到的是完全不同的境况——不被信任、遭人掣肘。当初言之凿凿，如今全都作废。自己满怀着要办第一流大学的理想，如今看到的只是一群精打细算处处挑刺儿的生意人。既然如此，何必当时满口答应，骗我前来？几番争取，都无结果，只好败兴而归。而既然自己受了这样一遭诓骗，连累自己的一堆亲友遭受这样的委屈，最后接受对方的赔偿金也是理所当然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;b.&lt;br&gt;在陈六使一方看来，我们大家凑钱办学都是无私奉献，为当地华人谋福利，你林某人受聘于我们，当然要为我们办事。这些钱来之不易，当然要精打细算地花。你这样大手大脚，让我们实在不放心。对你提出意见，你还毫不服气，态度强硬，一副公事公办的嘴脸，毫无商量余地。刚一上任即是如此，以后还怎么得了？宁可赔钱，也要把你请走了。可你这样耽误我们的创校进程，竟然也毫不内疚，最后竟然还真的接受了大笔的赔偿金。我们那钱可都是大家出自热心，无偿捐献的，你就这样毫无愧疚地拿走了，也实在太不够意思，简直像是只为了骗钱而来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;c.&lt;br&gt;不得不提的是，关于此事中双方的真实立场，还有另一种解读——&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管双方在事前的沟通中以及日后的办学方针中都多次提到兴办大学只为振兴华人教育，不涉政治，但林语堂女儿林太乙写的《林语堂传》里说，是林语堂一贯的反共立场得罪了新加坡的某些势力，尤以南大校董之一李光前为最。李光前是陈嘉庚的女婿，其时陈嘉庚已在北京的共产党政权任职。其时李光前接到陈嘉庚的来信，说南洋大学万不可由林语堂把持，要将其赶走。于是才有预算风波等事。林太乙也是南洋大学事件当事人，此种说法应是出自林语堂当时的认识，而南洋大学方面对此矢口否认，认为是林语堂信口胡说栽赃陷害。但据《纪念南洋大学》一书（胡兴荣著）记载，1954年陈嘉庚确曾致信自己的新加坡挚友林崇鹤，对南洋大学的创建提出很多建议，并明确反对林语堂担任校长，认为林“不但反动，品格亦不佳”。至于陈是否曾致信给自己的女婿李光前，则尚未发现明证。而南洋大学的创建人陈六使本人确实也与林语堂的政治观点相左，中华人民共和国成立之后，陈六使曾在新加坡举办了一个千人大宴以示庆祝。而且，陈六使早年间就读于陈嘉庚创建的小学，后在陈嘉庚手下工作，受陈嘉庚影响颇深。（以上提及的林太乙观点出自台湾联经版《林语堂传》，大陆出版的此书中无此章节。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;C.各自的错误：&lt;br&gt;&lt;br&gt;a. 林语堂的错误&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 最根本的错误在于林语堂不该应聘担任此职。林语堂在赴任南洋大学之前并无办学经验，亦无此类行政管理经验。唯有1926年代，曾在厦门大学任文科主任，但那段任职也闹得不欢而散，还连累了鲁迅等人。1927年曾在武汉国民政府任外交部外文秘书，但也不久即请辞，宣称自己不适合担任此类职务。这南洋大学校长一职，并非教职，而是管家，林语堂只是个作家，并不称职，但他自己却并未意识到这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 办学计划好高骛远，脱离实际。&quot;办一流大学&quot;的理想固然没错，但陈六使等创办大学的目的只是要让新加坡等处的华人子弟能有自己的大学可读，也为南洋华侨争一口气。高端学府和大众学堂，本不是一码事。“一流大学”的口号喊出来，自然人人鼓舞，无人不响应。但陈六使等人都是贫民出身，并没读过什么大学。“一流大学”到底如何办法，未必清楚。林语堂固然也曾在信中同意说此事不可一蹴而就，但其完美主义、充满文人理想的高标准，以及实现此理想所必须的物质支持，则注定与凡事务实的生意人们无法调和——林语堂自己显然对此也有担心，否则不会在与陈六使通信时对2000万基金一事千叮咛万嘱咐。林语堂对学子们自由徜徉于知识园地的情境所作的畅想，如“抽烟”、“熏火腿”等论，最后沦为新加坡人口中的笑柄，也可证明并没几个人真正听懂了林语堂的办学理念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 人事班底中信用大批亲属，授人以柄。任命女婿黎明为行政秘书(等同副校长)，女儿林太乙为校长室秘书，侄儿林国荣为为会计长。或是图其稳妥可信，但毕竟太过敏感。不出变故时亦无所谓，一旦反目，则必然成为对方攻击的要点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 凡事苛求、计较，务求完美的态度，得罪了不少相关人士。从林语堂对那些未经他同意便已开工建造的学校建筑的苛求态度，以及对预算中各类明细事项的认真程度，可见一斑。林语堂对于各类建筑的样式形态，都有设想、都有要求。而据林太乙《林语堂传》记载，双方在谈判中连桌椅样式都曾争执过。换做旁人，恐怕未必会因此类事宜与对方发生争执。不过不得不提的是：林语堂并未下令或提议将已在建的校舍拆除，而只是要求“已动土者固无论矣，尚未动土者……俾得修改图样，以求合用”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 林在发现自己与陈六使一方的分歧后，所采取的应对措施不够恰当，且态度直率粗暴，甚至不乏轻慢。林当时的做法包括向媒体公布自己与陈六使一方的争执细节、向海外英文媒体宣示自己的立场指责陈六使一方、试图聘请律师起诉对方（并未成真）、在谈判时不顾及对方尊严面斥对方咄咄逼人、态度一直强硬毫无示弱之意……这些方法，都未免天真幼稚，非行事老练狡猾者所为。不但激化矛盾，让对方不得不摆出更强硬的姿态来（否则何以面对手下及群众？），更授对方以口实，也在公众面前尽失风度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 在证据不足的情况下指责对方。如指责对方控制报章媒体、指责校董中某人将建筑项目只为包揽求利、以及之前提到的指责对方是受亲共势力指使等。也许有些是确有证据不好明言，但恐怕仍有一些是出于猜测并无实据，一旦脱口而出并向海外媒体宣布，看来则颇似栽赃，尤其是他所指责的是在当地颇有威望，为人赞颂的侨界领袖，则这种指责不只得罪了领袖本人，亦得罪了其所有支持者。而且，其中一些是关乎政治立场的指责，都是大是大非，极有可能在国际舞台上造成恶劣影响，让对方不得不倾尽全力加以反驳批判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 领取遣散费离开之时，未曾顾忌新加坡民众感受。离开新加坡之时，林语堂等人全额收取了议定的遣散费用。林语堂好友徐訏后来在文章里评价此事，认为此事是“无法使情、理贯通融合”，或可理解为，徐訏认为此举“合理，而不近情”。徐訏还说——以语堂文章之飘逸，而拘泥于意气微利之争，不知是否所谓“做事须认真”这句话害了他。我想当时如有一个高明的“师爷”予以指点，或仍可使其顿然返悟。甚至把已争得之钱，于临行时捐赠南洋大学，也正可使陈六使之六愕然自残的。（林语堂领取遣散费是否该算作“错误”，似乎颇有讨论余地，徐訏的说法似乎比较公允，“合理，而不近情”，虽然未必算得错误，但终归不妥。至于临行之时将遣散费奉还，只是徐訏个人的想法，处在林语堂当时的境地，恐怕满腹冤屈愤懑，是无法扮此潇洒的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;b. 陈六使一方的错误&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 失察——林语堂是否适合担任南洋大学校长，本应是事前做好充分调查论证的。无数侨胞协力齐心兴办的大事，不该如此不慎重。林语堂缺无办学经验，亦无行政管理的才能，为人也是天真自由，更对南洋情况缺乏了解，办学理想也与陈六使等人不同，选择林来做南洋大学校长，本身就是失察、失职。让林语堂误以为双方办学理念已沟通清楚，可以调和，也不应当。后来的矛盾，都根源于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 轻诺——陈六使在与林语堂通信时，对林语堂提出的所有条件一概答应。其中明确包括须筹足基金二千万叻元，校董不得干涉大学行政等。而且陈六使还详细解释，为何自己一定有办法如期筹够所有经费，口气十分豪迈。但矛盾发生之后，陈六使自己也承认当时的信“写得太过太好”，是言过其实了，并且还解释说“犹如吾人经营，聘请经理，当然要说好话，不但赋予全权且年终有花红，但经理既经营不得法，资本日减，吾人岂可再赋以全权，及奖以花红乎？”其时林语堂完全谈不到“经营不得法”云云。而后来的事实也证明，南大执委会筹钱也确有困难(承诺的二千万基金实收仅四百万元)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 寡信——轻诺必然寡信。林语堂抵达新加坡后遭遇的就是一群“寡信”的校董。之前的承诺全不作数，筹款不足、财权不放。毫无“用人不疑”的气派。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 不以说理服人，而以道德要挟——在于林语堂谈判的过程中，当地媒体即大肆对林语堂的道德进行指摘，当年的报道如今还在，看一看，几乎全是下作偏激的小报文风。而当时林语堂气愤的也是这一点，因为当地主流媒体的东家亦正是与林争论的陈六使等人。而这样的文风，在后来几十年间一直绵延未决，从1950年代南洋大学官方对此事的总结文章，到后来一些南洋大学校友对此事的描摹，行文颇多无聊指摘，亦不乏捏造诬蔑。比如高晓松老师曾经引用过的说法——林语堂是毛遂自荐并在达成协议前单方面宣称自己已经被聘任为校长，强行将生米煮成熟饭，就颇为可疑。消息的源头来自于1976年某刊一篇文章，除此文外，目前我见到的所有当事人的回忆文章里都未提及林语堂单方面宣布即将上任一事。连南洋大学的官方出版物里都只称相关人士抵达美国后与林语堂商谈，“一拍即合”。此外，无论事发当时，还是后来岁月，对林语堂的谴责大都脱不了“拿走了南洋民众捐献的血汗钱”一事，并时常举出当时新加坡三轮车夫联合捐款一事。这张感情牌打了数十年（查阅当时的捐款明细——《各界捐赠南洋大学基金名录》，三轮车工友同业会的捐赠金额仅有21660.51元，于基金总额中所占比例实在微乎其微），动不动就拿三轮车工友的捐赠来说事，并在报章上大篇幅刊载无从了解具体真相的劳工民众对于林语堂办校理念的指摘，也实在是比较无聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;D. 何以如此？&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈完双方各自的错误不妥之处，我们来试着揣测分析一下可能的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;a. 林语堂方面——&lt;br&gt;&lt;br&gt;林语堂崇尚自由闲适的人生，却也过着积极认真的生活。他常用来自况的那副对联“文章可幽默，做事须认真”，是一个大略的总结。之前所引徐訏的话，说的就是此事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“做事须认真”，导致林语堂做事经常过于“讲理”，而不“近情”。尤其是林语堂自幼接受基督教教育，对中国传统文化反倒涉猎不多，虽然后来曾努力补课，但其人生观之根基，终究是比较西化的。后来留学欧美各国、40岁以后又长期在美国居住，更让其作风十分“洋派”。其著作《吾国吾民》、《生活的艺术》等，虽然说的是中国文化，但却几乎是以一个旁观者视角来评判欣赏的——也正是如此，才更符合西方读者的阅读习惯和审美品位。相比之下，他远不如生在中国乡村，长在南洋商界的陈六使等人“中国”。再加上陈六使等人都是商人出身，林语堂却一身的文人脾气，双方沟通完全是鸡同鸭讲。林语堂认为一言既出自然应当照办，陈六使却觉得客套而已何必较真。林语堂认为既然受辱受气，拿你的赔偿金是天经地义，对方却觉得合作未成拿走遣散费未免太不仗义。一边是承诺契约，一边是面子人情，沟通必然无效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种认真，表现在处事细节上，则经常是苛求完美，不肯容忍、不留情面。之前谈到的一些事迹，即属此列。（顺便提一句：林语堂是天秤座。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，林语堂的金钱观也一直比较“认真”。一方面或许与以上所说的“人格西化”有关，另一方面，或许也与林娶了个银行家的女儿，常有内助协理此类事宜有关。南洋大学一事上林语堂对金钱的认真让很多人诧异，但据旁人回忆，林语堂1930年代赴美之前，在上海变卖家中已经无用的家具，无论亲朋好友，挑选中某件，林家便照价收钱。连林语堂的同胞弟弟拿走某些家具，也照收不误。此事已经让当时的一些人咋舌不已。而林语堂却视此为合情合理，十分坦然。这样的林语堂，怎么会在领取遣散费的时候觉得愧不敢收？&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，林语堂生性热情、满怀理想、勇于尝试新鲜事物、自视聪明、有创作才华，但却对现实生活缺乏深刻的洞察，一生作品大多浅薄，并非人情练达之辈。看他所作的那些小说即可明白。这导致他在处事为人上也常显出几分幼稚来，绝不似鲁迅的老辣深刻。年轻时，这可被理解为勇猛凌厉，但一旦年老，则处处显得捉襟见肘，对比其早年杂文与晚年的《无所不谈》，应该可以看出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或可总结为，与很多人一样，林语堂是个有政治热情，而无政治智慧的人。表现在南洋大学一事上，则是有创业之心，而无成事之才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郁达夫生前曾评价林语堂“生性戆直,浑朴天真,假令生在美国,不但在文学上可以成功,就是从事事业,也可以睥睨一世,气吞小罗斯福之流。”林语堂怕是将此话当真了。但即使是郁达夫的赞扬，也先埋了一个“憨直、天真”在前头。林语堂对自己能力的错误判断，导致他一时自信爆棚，&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，在与人争执时，行动毫无策略型，也是其本性幼稚的表现。“做事不随东，累死也无功”这种世俗道理不知林语堂是没有听过，还是听过了也不认同。反正从他的行为上来看，他不只是“不随东”，而是时时处处无视对方的立场与尊严。当面直斥对方领袖、证据不确凿时公开指责、事后发表文章追加罪名……很多不必要的盲动、不理智的出击，断送了和解的可能，也让对方不得不以全力反击来自证清白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈到具体的办学理想上，林语堂一直认为理想的大学应如一片丛林，将学生放入丛林让他们自己觅食、自己成长，才是培养出上等人才的正途。“熏火腿”、“抽烟”之类说法即是根源于此。但这对陈六使等人来说，未免太过飘渺。与南阳侨商集资办学的初衷更是不符。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而林语堂1926年在厦门大学的不快经历，正是因为财权、行政权都被架空，不仅是林语堂自己的事业理想无法实现，他辛辛苦苦邀请来的一班教授也陷入窘境——现在厦门大学仍有一间展室模拟鲁迅当时在厦大用酒精灯煮青菜的穷困状况，那便与林语堂那次经历有关。这次来做南洋大学校长，先谈钱、权归属问题，也是因为曾有前车之鉴的缘故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;b. 陈六使阵营方面——&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈六使等人筹资办学，是出自报答社会的公益之心。虽然都是商人出身，但这次却是义举。也正因为是义举、因为包括自己在内，都无私捐出款项促成此事，才在心里油然而生了一股神圣感——事实上，看之后几十年相关当事人以及普通南洋大学相关人士对此事的回忆，无不被笼罩在这股悲壮的基调之下。（南洋大学后来命运多舛，最后无奈消亡，这也让南洋大学校友们更多了一份愤懑不平。林语堂事件与南洋大学最后的归宿，似乎正充当了南洋大学校友们缅怀母校抒发愤懑的出口。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而心怀着这份正义神圣之情，自然容不得他人对此事的轻慢马虎。林语堂应聘出任校长，是完全当做一项工作事业来做，虽有创业热情，却没有这股敬畏之心。这对陈六使及相关当事人，甚至对当时普通的新加坡华人民众来说，恐怕都是一种不可容忍的冒犯。连我们生意人都放弃赢利赚钱的心思了，你一个读书人却来跟我们斤斤计较，谈的都是钱钱钱，未必有些过分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的心态加上既有的担心，就变成了处处提防和各种揣测，后来发展成了彻底的不敢信任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈六使等人背后是否有亲共势力指使，目前尚无明证，但恐怕即使受了影响，也不会是主要原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但林语堂后来在国际社会上对陈六使等人（甚至是当时新加坡社会）政治倾向的指责，却是十分危险的。其时新加坡华人夹在国共两方势力中间，明智的做法当然是两不得罪。尤其陈六使等校董大多是商人，得罪任何一方都打不应该。此时林语堂抛出这样的说法，扣在陈六使等人头上，陈等能做的必然是动员一切媒体关系，反驳林语堂的说法、丑化林语堂的形象，告诉所有人，林语堂居心不良，其人所说全不可信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这样的攻讦，直到如今，效果仍未消退。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;E. 总结一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;林语堂在南洋大学的这段经历，矛盾核心在于互争财权，起因是陈六使一方的轻诺寡信与林语堂的毫不相让，根源在于双方对于办学理想及处事模式等方面的分歧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但之后的这些年里，林语堂对此事再不提及（林语堂晚年自传《八十自叙》里对这场风波一字未提，我以为此事颇耐寻味），南洋大学的相关当事人及后来者却出自捍卫母校及个人、族群尊严的目的，不断对林语堂的作为撰文贬斥，其中也不乏有失公允的偏激之词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而很多并不了解太多内情的观众、解读者也根据片面的材料，得出一些过于简单粗暴的观点，如将此事的原因一股脑归结为林语堂人品恶劣等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这些固然也只是我个人对此事的梳理解读，未必符合历史真相，但希望能比那些简单粗暴的结论，离真相更接近一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;林语堂的这段经历，我最早是十几年前于一些林语堂传记书籍中读到，对于一个自认为与林语堂有很多共同弱点的人，此事是一个非常重要的警示。我时常会在人生的某些时刻想起林语堂在那段时间所犯的错误，并以此自省，修正自己的蠢行。希望我的这些梳理和解读，也为同样可能犯下此类错误的旁人，做一提醒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答完毕。&lt;br&gt;：））&lt;br&gt;&lt;br&gt;_______________________________&lt;br&gt;2013年6月29日作答：&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然有人问起这事儿了。&lt;br&gt;南洋大学的事情比较复杂，可惜手边没有很多第一手史料，所以只能从众说纷纭的各种资料里做些揣测。新加坡媒体的那些文章所说的，与林语堂的女儿后来在《林语堂传》里记述的（似可代表林自己私下里的观点），是有很多不同的。一些当时的旁人对此事的观点，也很有些参考价值。&lt;br&gt;高晓松老师的那段视频我前些天大致看了看，基本上是根据当时新加坡报界的几篇文章里的资料，再加上自己的一些发挥谈的吧。恐怕里头有很多东西是未必确实的。至少没必要那么言之凿凿的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我先占个坑儿，晚些来答。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21479508/answer/18359391
</link>
<author>
ionium
</author>
<title>
为什么辣椒辣嘴，芥末却是辣鼻子？
</title>
<description>
&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;这两种“辣”的原理不一样嘛。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;辣椒的辣是&lt;/b&gt;&lt;b&gt;辣椒素类物质&lt;/b&gt;&lt;b&gt;刺激口腔导致的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;主要是这家伙：&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/46/91468d540a9501e55c6d1133ce3168f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;665&quot; data-rawheight=&quot;179&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;665&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/91/46/91468d540a9501e55c6d1133ce3168f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;还是来一张萌一点的？&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/ed/29ed9095ad88498554674f21c230af01_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/29/ed/29ed9095ad88498554674f21c230af01_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（反式） 8-甲基-N-香草基-6-壬烯酰胺（辣椒素）以及二氢辣椒素是辣椒中的主要&lt;b&gt;辣椒素类物质&lt;/b&gt;，不同浓度的稀溶液可以带来不同的刺激感受。对包括人类在内的哺乳类动物都具有刺激性，并在口腔中产生灼烧感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;芥末的辣是异硫氰酸烯丙&lt;/b&gt;&lt;b&gt;酯对鼻腔的刺激导致的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;异硫氰酸酯的通式：&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/64/0764f336825064665c742e6f18232096_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/07/64/0764f336825064665c742e6f18232096_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;通常呛我们鼻子的就是这个东西...&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/06/3b06662b7a12411782e29f2cb12790a9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1100&quot; data-rawheight=&quot;422&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1100&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/06/3b06662b7a12411782e29f2cb12790a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;居然也有萌版的&lt;/u&gt;&lt;/i&gt; -_-|||&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/fd/43fd177623ba8063680caf0811d37d6c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1100&quot; data-rawheight=&quot;676&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1100&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/fd/43fd177623ba8063680caf0811d37d6c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;异硫氰酸烯丙酯。强烈刺激性气味，强挥发性（锑度百科），是造成芥子油刺鼻气味的物质，会刺激鼻窦造成辛辣感。（wiki）&lt;br&gt;但是对口腔就没有什么刺激性......&lt;br&gt;=========补充=========&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@钢盅郭子&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/unogzx&quot; data-tip=&quot;p$b$unogzx&quot;&gt;@钢盅郭子&lt;/a&gt;提到了辣椒水灌鼻子和炒辣椒的油烟。&lt;br&gt;额，炒辣椒这样坑爹的环境会使得辣椒素汽化（辣椒素类物质沸点210–220 °C），混入油烟中刺激鼻腔。&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;要说明的是，鼻腔要比口腔容易被刺激得多，进点水都很难受，因为辣椒素不易挥发所以常温下只辣嘴巴，不辣鼻子。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21491481/answer/18409513
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何用浅显的语言给金融小白解释2013年8月16日的光大事件？
</title>
<description>
光大要买100公斤水果（沪深300ETF），结果输错了单位，往市场丢了个100吨水果的单子。&lt;br&gt;结果所有的果园里的水果基本都被光大买了。&lt;br&gt;水果市价直线上涨，一时间市面上所有的苹果都不见了（工行涨停板）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后各种谣言四起，例如什么核电站泄露了，水果防癌什么的。大家都去抢水果，梨子香蕉一下子卖到了猪肉价。食品销售价格指数直线上升（沪深大盘指数被拉动）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有人出来辟谣，什么核电站啥的都没有事，水果也不能防癌，放家里还会烂。结果大家都把水果卖了，水果价格在一天内大起大落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大体上就是这样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21491481/answer/18413389
</link>
<author>
vagus
</author>
<title>
如何用浅显的语言给金融小白解释2013年8月16日的光大事件？
</title>
<description>
得票最高的答案说得没错，但有点简略了；还有两位的相声说得很有趣，可不懂的人估计还是云里雾里。我提供一个真正浅显的版本吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ETF 是什么？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;股票指数是用来反映一群股票总市值的波动。例如上证综指包括全部上交所股票，而上证50指数则仅涵盖其中市值高，交易活跃的 50 只。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ETF，即交易型开放式指数基金。和普通基金的区别在于，&lt;b&gt;ETF 持有的股票组合完全复制某个指数的编制结构&lt;/b&gt;。例如上证 50 ETF 就是买入上证 50 指数中的 50 只成份股，各只股票所占比例与其在指数中的权重相同，因而收益也与指数的涨跌完全一致。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ETF 所代表的是指数投资策略，不去主动选股，省心；风险一般较小，比较稳健。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;注：光大玩 ETF 是利用市场失灵，通过高频交易做套利，和指数投资策略无关&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;从今天的消息看，起因如下：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;光大策略投资部本来在玩&lt;b&gt;模拟交易测试&lt;/b&gt;，结果不小心跑进实际交易系统了；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;祸不单行，交易员本来下单买入 3000 万股 ETF，却&lt;b&gt;乌龙指&lt;/b&gt;输错成 3000 万手（1 手 = 100 股）；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有天灾，也有人祸：该部门玩的是高频交易，名副其实的“时间就是金钱“。为了省时间，根本&lt;b&gt;没有纳入风险控制环节&lt;/b&gt;，否则这样的异常指令是不会闯过风控审查而进入交易所系统的。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;于是啪的一下，230 亿的买单砸进去了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;和普通商品一样，股票的价格也遵循&lt;b&gt;供求规律&lt;/b&gt;。市场上突然出现巨量需求，价格自然暴涨。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;如果是对某只个股下单情况会好很多，小的公司市值也就几十亿，封死涨停板之前成交不了多少。&lt;br&gt;但下单 ETF，就相当于开了地图炮，横扫各个蓝筹股，其中包含两桶油这种巨无霸，市值大，比较经买。在上交所计算机的热心撮合下，蓝筹股们争先恐后，纷纷涨停，光大最终成交 72 亿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始，没人知道是光大捅了娄子。。。&lt;br&gt;神棍砖家们各自登台，大放厥词。。。&lt;br&gt;有的人（以及程序化自动交易的计算机）以为牛市来了，喜大普奔，果敢坚决地冲进去&lt;b&gt;跟风买入追涨&lt;/b&gt;。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一群躺枪的空头。先解释一下&lt;b&gt;做多与做空&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;做多，就是平时说的买入股票。买进的股票称为持有的多头头寸，卖出股票称为平掉头寸或平仓。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;做空是进行相反的操作。首先从证券公司借入股票，立即卖出。这样你就有了一笔现金，同时欠着别人一堆股票，称为持有空头头寸。过段时间再买回股票，还给证券公司，即为平仓。所以做空是盼着股票下跌，你后来买回股票花的钱少于最初卖出所得，就赚了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当然，这样说只是为了便于理解，通常的交易操作其实并非有借有还，买来卖去这么繁琐。国内做空方式有限，在这件事里涉及到的是&lt;b&gt;股指期货&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;所以&lt;b&gt;大盘暴涨，空头巨亏&lt;/b&gt;。如果还触发了止损机制，比如亏损达到 5%，计算机自动帮你平仓，那么连依靠下午大盘回落而挽回损失的机会都断送了。不过从今天的消息来看，空方并未遭受传言那样巨大的损失，毕竟牛市的传闻破灭之后，大盘又跌回去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说回光大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时曾有人质疑，以光大的规模，其实应该开不出 230 亿这样大的买单才对。但实际上，券商的自营账户是信用账户，下单没有限制，只要收盘清算的时候把钱交齐就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;翻译一下就是：散户买股票是刷储蓄卡，全款一次付清；光大这样的&lt;b&gt;券商买股票是刷信用卡&lt;/b&gt;，还是没有额度的那种，但欠的账每天都得还上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;光大不仅要赶紧凑 72 亿交了，更麻烦的是手里这么多股票怎么处理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果大家买错了东西，基本上有两种解决办法：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;与卖家商量退货。但人家开x场的哪给你随便退钱，不能坏了规矩。上交所公告说了，“本所今日交易系统运行正常，已达成的交易将进入正常清算交收环节”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;转手卖掉，《全新未拆苹果 5 代国行，求速出》&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;首先，ETF 和股票一样，是 &lt;b&gt;T+1 交易&lt;/b&gt;，今天买入，要&lt;b&gt;第二天才能卖出&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;但即便下周一能卖了，&lt;b&gt;就这么直接卖掉也不是个好主意&lt;/b&gt;。很简单，大笔卖出等于产生了巨量供给，按供求规律，股价势必暴跌，于是卖的时候基本是跌停板价位，就又亏了一次。&lt;br&gt;所以这里需要用到一种手段，听起来特牛逼：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;对冲&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;之前说了，做多是股票涨的时候赚，做空是股票跌的时候赚。&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么如果以相等的规模同时做多和做空呢？结果就是，无论涨跌，都不赔不赚&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Danny W的专栏文章中提到的 Delta Neutral Hedging 其实就是这个意思。&lt;br&gt;简单地说，Delta 是一种比率，衡量股价变动时，资产组合变动的幅度。比如 Delta 等于 0.5，股价涨 6%，那么你的资产涨 3%。Delta Neutral 意为让 Delta 等于 0，任股价怎变，我自岿然不动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;光大发现玩脱了之后，迅速大举做空，规模基本覆盖掉之前错误买入的多头头寸。股价跌的时候，多头亏损，空头可以弥补回来。此外，由于基本确定大盘要跌，可以让空头规模超过多头，这样甚至还能赚一笔。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21492215/answer/18412945
</link>
<author>
关雅荻
</author>
<title>
怎么样去控制自己的脾气？
</title>
<description>
看各种答案，都是救急型的，如果想长远或根本性解决这个问题，要彻底控制自己的情绪，我只有一个建议：&lt;br&gt;&lt;br&gt;进行超长非身体对抗性户外耐力体育运动训练。&lt;br&gt;任何一种有氧运动，只要坚持够久，都会有效解决情绪控制问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如越野跑，比如户外公开水域游泳，比如铁人三项。&lt;br&gt;打坐冥想，瑜珈普拉提等偏静态运动其实也不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很难想象你能完成100公里越野跑，却不能控制自己的情绪。&lt;br&gt;我身边诸多各项耐力运动爱好者，不能控制自己脾气的貌似只有一个人，看来这方法也不是100%管用。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20440247/answer/18412076
</link>
<author>
Junius Lu
</author>
<title>
电脑特效，为什么这么贵？
</title>
<description>
我擦，睡个午觉醒过来就看到这么搓火的问题（不是提问题本身让我搓火，这个问题的答案让我搓火！）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先：特效哪儿贵了？！一·点·都·不·贵·好不好！我这种上个礼拜都要靠透支信用卡才能修好一颗拖了一年多蛀牙，还被告知社保帐号被停用的特效总监，这种事情我会乱讲么？！哪家国内特效公司是给全员上足社保的？有多少国内的所谓特效公司主要是靠接电视神剧，边做边吐来支持大部分时候的公司开支的？有多少特效公司买不起正版软件等着被 Autodesk 的律师函一个雷劈死的？有多少「御用图形服务商」是在靠坑培训班学员的钱过活？特效贵？ 特效贵至于这样么！&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，或许是我才艺不精没那金刚钻揽这个瓷器活活该被淘汰，或许是由于我们国家的特殊国情其实电影圈里大家都过得不好，我只是在这里矫情的贱人之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那好，谁说说美国那边是怎么回事？Digtial Domain 怎么死的？ Rhythm &amp;amp; Hue 是怎么被李安激怒的（我很敬重李安，但是在这件事情上：Shut up &amp;amp; Go fuck yourself!），谁还记得那家名字里有个 FX 的老牌 cafe？你们以为 ILM，或者 Sony Imageworks 活的很好吗？这两年一直在大裁员好不好！不管电影卖怎么样，演员和经纪人是一分钱不会少拿，摄影师结完账就走人，美术组一把火烧了几辆车就能赚点油水，作为在账款最尾部的特效部门，一直被人叫「后期！后期啊！」癌症后期什么意思知道吗？前期部门拆的烂污全在后期部门汇聚成河啊！但是钱都被你们这些混蛋花光了，却把工作量翻倍,的事情还少吗？！电影行业不景气，不景气你们这些Super Stars 哪儿来的钱结婚离婚结婚离婚啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;特效干嘛要那么贵啊？不就是按鼠标吗？Click Click Click……那按 CPM 算好不好？这样都能比现在赚的多你信不信？！是的，导演是电影艺术家，演员是表演艺术家，摄影是光影艺术家，连扛电缆的都被叫「Best Boy」还有自己的工会啊！做特效的呢？就算在业内，还有有多少白痴制片人这么问：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;嘿，你这里做特效多少钱一秒？&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt; 按秒算，你当我是投币洗衣机啊！300一次，600包夜他都嫌贵啊！赤佬连绿布都舍不得备，我看不下去只能自己出钱买啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种问题的出现，只能说明不了解特效行业的人，光盯着钱数看：「卧槽，给李安做只假老虎，这帮特效哥都够北京二环买套房了！一定都是开着沪牌车在长安街溜达的新财子」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗟呼…………………………………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;吐槽归吐槽，静下心来，我们特效工作者也必须思考这个问题：「当这个行业无比需要电脑特效的时候，为什么特效行业的日子过得越来越不好。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;不会有人告诉我答案，任何影评家都不可能懂得 Raytracing 的代价和 3D电影一头坑观众，一头坑特效的卑鄙伎俩，我们只能自己找寻答案：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 特效行业还没有挣到自己应有的地位，这是与其在电影制作中的重要性很不相称的，翻看电影历史，虽然电影是摄影师发明的，但是电影摄影师的「艺术家」地位也不是一朝一夕得到的，是通过《战舰波将金》、《公民凯恩》、《柏林苍穹下》、《卡萨布兰卡》等一部一部挣来的。要得到尊重和承认，特效必须要成为一门独立的艺术，而这，特效行业还有很长很长的路要走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 不管怎么样，美国电影特效工业虽然也面临危机，但越来越多的人开始注意到特效越来越成为仅次于剧本的决定性因素，特效不但占用大量资金，而且将来会占用更多资金。但相对于其他电影部门，特效行业是「智力密集型」行业，巨大的特效投资平摊在每一个科学家和制作师头上其实很少（大家有兴趣可以数一下电影字幕里，特效部门下面，灯光组就有多少人）。我相信会有一个临界点，这个临界点在于特效行业不再需要其被他部门指手画脚而成为一门独立的艺术，只忠于自己的原则和方法，并让其他部门也尊重和承认这些原则与方法，观众们开始把特效指导挂在嘴边成为一个合格影迷的标志的时候，就不会有人再问：为什么特效那么贵。（有人会问汤姆克鲁斯你凭什么那么贵吗？！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 电脑特效，它牢牢建立在强大的工业基础之上，从生态学来讲，越是食物链上层的动物，活命需要消耗的能量越多，你杀死一头老虎=灭掉了200头羊吃过的50000吨草消耗掉的100,0000吨氮磷钾一个道理（我是文科生，和我理论数字你就输了）。一个优秀的特效师所要掌握的技能包括：高等数学、大学摄影、剧作分析、数字色彩理论、人体/动物/建筑/工业设计造型、表演基础、分镜头、基础物理学、光学、然后才是：掌握起码超过50种专业软件（我是干这个的，50种已经很保守了），精通不少于5种大型软件达到Master级别、随时更新手头的无数种插件、不断推倒和熟悉新的生产流程、（相对电影摄影从装胶片到不用装胶片也就一次大革命吧，特效行业两年一次大革命，6个月一次小革命没什么稀奇的），还有干特效的不少同时是优秀的程序猿，我学的不多， 也是会写C++/MEL/PYTHON/PHP/各种奇奇怪怪的 Script 的野生码农啊！最后在中国我们还得：杠杠的英文、壮壮的神经、拆掉生物钟、1000块钱过两个月的生存技、要债术（我都不明白这样一身本领的人为什么还要干特效）……最让人崩溃的是，这样的一个特效师，什么都干不了，100个僵僵够干一部美国二流特效电影还未必能让你说个好。你说，如果电脑特效不贵，这些孩子的爹妈欠谁了养这么个了不起的倒霉孩子逗你开心？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 在中国……谈些事情，不谈谈在中国的特殊性，就觉得这事儿没讲完。是的，中国太特殊了。其实也不特殊，这点上，我从来不怪体制，不怪社会，中国的特殊，因为就一个字：穷。我是认真的，中国电影虽然发展很快，但是这个1块钱人民币要花出1美金的穷酸劲，不是这行的真不知道这行的无奈。曾经有学了一身 Houdini/Realflow 屠龙技的孩子问我为什么只能天天做 AE，我说，这不是你的错，因为你的本领，客户买不起。后来，他出国了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;特效不贵，真没你们贵：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/e1/e0e1e906749f04409f735a5ec4af5d2b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/e1/e0e1e906749f04409f735a5ec4af5d2b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;今当答题，临表涕泣，不知所云。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21379700/answer/18410360
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
教宝宝学说话是先教普通话好还是先教方言好？
</title>
<description>
我不懂育儿，随便扯一扯自己了解的方面，请不要轻易赞同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在上海这样的城市根本不缺乏普通话环境，你也知道学校里都讲普通话。所以就算小时候在家里普通话再差，到学校去一两年也就调整过来了。如果小学乃至幼儿园就掌握自己的方言和普通话，不会留下什么显著的语音障碍。&lt;br&gt;像有些人那样过分苛求普通话口音没有意义。你觉得你能从小教他一口人见人爱的普通话？哈，各地都有各地口音的普通话，人们根本没法主动控制口音，只能适应社群。在上海舒适的普通话口音到别处去别人一听就是吴语区的人，北京人一口北京味儿的普通话到了外地去自己都觉得跟人说话不舒服，我到广东呆几天自己都会不由得把口音调整得粤式一些。&lt;br&gt;也不要像有些人那样指望靠母语为外语打基础或指望避免某些母语对外语的影响。外语发音如果不经理性学习就一定会有口音，只是你的口音普遍还是罕见而已。相比方言，普通话带来的外语口音只是国人不容易听出来罢了，在外语母语者耳中一样难听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但如果你不是上海人，要教孩子说的方言也不是上海话，孩子使用方言的环境和意义只有在家和父母沟通，出门又必须用普通话和其他人交流，那么从学说话起就说父母方言的价值恐怕就值得考量了。等孩子大一些回到老家再学方言也未尝不可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我十岁之前在四川的一个县城，一直说普通话，不说四川话。十岁到北京，一两年之后普通话从四川口音转变成北京口音。现在我挺希望从小会说四川话的，每次回成都在外面都和陌生人说蹩脚四川话。&lt;br&gt;不过四川的普通话环境没有上海好，不太可比，仅做参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「在某些方面，方言有利于外语学习」这个看起来颇有那么些道理的论调就不要搭理了，没有意义。这种论调就好像说「在某些方面，买一百斤蒜屯着有利于炒菜」一样——要不然就是这人不会做菜，要不然就是他太喜欢大蒜了费尽心机找这种无聊的理由买蒜。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21488225/answer/18412112
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
为什么许多人对上海存有偏见？
</title>
<description>
先说偏见，再说排外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们砍省（黑龙江）人，最看不起地域歧视的人和上海人——好吧你也能看出来这是扯淡的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但说真的，上海人 “精明小气” 这个偏见，大概可以算是全国人民最统一、生命力最顽强的观点之一了，你看我直到来到北京后的2002年左右，才感受到网络上铺天盖地的 “河南人没有好东西！”的偏见，而我们大东北国的粗壮戴金链子大哥形象，则在2007年左右才开始被人熟知——但上海人小气，我从小时候就听说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经探究过这个原因，个人推测主要原因如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在知识青年上山下乡（1955-1970）的时代，全国各地的青年被打散、混编、然后扔到乡下，使得各省市生活习惯、生长环境、家庭条件完全不同的青年的相互混杂。在这个前提下，生活习惯不同所带来的冲突自然在所难免。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在当年艰苦的生活环境下，来自上海的青年很显然在生活习惯和交流方式上与其他地区的土家伙们有明显区别，洗脸洗脚还要俩脸盆！我恨不得用脸盆洗脚再和面！（这种对先进生活方式嘲讽的态度，恰似现在很多青年在论坛狂叫 ：“喝星巴克的是傻逼，老子最喜欢吃肉夹馍！”）。 另外上海人讲究契约精神，你不占我的便宜，我也不占你的便宜——这本是更加文明理性的表现，但你看在大学宿舍里，这样的人显然就不太如那些 “豪爽，兄弟东西不分家” 的哥们儿那样受欢迎。那会儿物质也匮乏，吃都吃不饱，大家又都是年轻力壮的青年人，大概出现矛盾的频率就更高。总体而言，这就好像一个来自纽约的海归住到了一个陕北山村里，农民伯伯看不惯他也属正常（当然他也看不惯农民伯伯）——问题是在当年，如果上海算纽约的话，大概全国其他地方都是陕北山村。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当政策破产，青年们回到自己的家乡后，他们就会把对上海人的偏见带回给自己的家人，一传十，十传百，经历成为故事，故事成为传说。上海人这个群体就被脸谱化了，且作为谈资，在各种饭局上一次一次被拿出来强化，强化，强化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我大黑龙江人每每以豪爽自居，在我的大学年代，大家在一起饮酒作乐，喝多了就会怒骂几句上海人孱弱，借以标榜自己的豪壮气概。后来我对着上海朋友，想及此事，总是羞愧。不过再想想，你们一听说我是黑龙江人，恐怕头脑里马上会出现一个光头、穿跨栏背心、脖子上有粗大金链子、穿着短裤和拖鞋，用浓厚的东北味指着随便某个人骂脏话的家伙，也就不那么羞愧了。看，大家都差不多嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个次要原因是春晚小品——我记得早年间有一位老强者，似乎是游本昌先生？&lt;b&gt;（经&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@沈晓波&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lovefcb&quot; data-tip=&quot;p$b$lovefcb&quot;&gt;@沈晓波&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陳浩&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chen-hao-84&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-hao-84&quot;&gt;@陳浩&lt;/a&gt; 朋友更正，应该为严顺开先生） &lt;/b&gt;在小品（当时大多还是哑剧）界有着天道奥加的地位。早期他在春晚上以 “脸谱化的上海知识分子” 形象而闻名全国，这位舞台上的上海知识分子瘦削、戴眼镜、说着一口滑稽的上海味普通话，扣扣索索，总干一些 “想占小便宜但最后倒了霉” 的事儿。我理解，这是一种非常棒的讽刺形式，但是不幸的是，这个太过成功的形象大概也加深了全国观众眼中上海人 “小气而精明” 的印象——你看在我们哈尔滨人纵横北京城乡结合部之前，借赵本山先生的影响力，好多人一听我是东北人就觉得我会用方言说押韵的俏皮嗑儿呢……&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说回来吧，我觉得对上海人的偏见大概主要来自于以上两点，我虽然自诩是个理性客观中立的强者，虽然也知道地域只是标签个体才是关键，但小时候对上海人也同样有一定偏见，我觉得这不怪我本身，只怪我见识少——可之前谁不是见识少呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢网络，我后来认识了很多上海朋友，日常聊天玩游戏后才逐渐扭转了这种偏见。再后来，我去过很多次上海，发现和上海朋友的交流沟通是让我最舒服的，大家都是文明人，客气、礼貌、知道尊重人，同时也热情大方。与之相比，一样热情，但要通过拼酒吹牛表现出来的家乡反而有点儿可怕了……另外上海的出租车服务真的是太棒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在说排外&lt;br&gt;&lt;br&gt;上海人的确也排外，不过我倒觉得……城市化到一定程度，大概就会这样，外地人涌入带来各种社会矛盾激化，上海人同样复制了全国人对上海人形成偏见的逻辑，由个体（某个不道德的外地人）推到群体（全体外地人），然后开始排外。北京以前也以包容为己任，但最近一两年北京3K党数量急剧增加，每次看微博，总能看到几个人流着泪说北京是北京人的北京……&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说回来，上海的排外分两种，一种是3K党叫嚣，毫无技术含量，也不值一提。另一种则是在情绪包裹下的现实利益计算——这才是真排外。我前两天看一本书，大概是叫什么谁能娶我的女儿之类，是一个社会调查小组在人民公园相亲墙调查后写出的报告，记得数据是绝大多数（具体数字忘记了）上海家长都明确表示：孩子不能和外地人结婚（哪怕结婚后仍然住在上海），被调查者给出了各种原因，比如生活习惯不同（北方人喜欢父母和新婚夫妇住在一起）、外地人没有房产、外地人亲戚多等等原因。这些考虑当然都非常现实，也无可厚非，但——这仍然是排外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其实对于排外这事儿，作为一条外地狗，其实我只想说……你以为我真在乎你这么说么？有本事你咬我啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21491140/answer/18399704
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
迅雷制造并传播病毒一事是否属实，会有什么影响？
</title>
<description>
【下载样本文件后更新】&lt;br&gt;评论中杨sama给了样本文件下载链接，会逆向的大手们下去玩吧。&lt;br&gt;我这里没有好用的调试器（only windbg+ollydbg，我也不总玩逆向，看个内核结构什么的也就是）&lt;br&gt;&lt;b&gt;我用HEDIT打开的确发现了迅雷看看的网址&lt;/b&gt;&lt;br&gt;并且会释放到word有关的目录下。&lt;br&gt;嗯……贵圈真乱&lt;br&gt;不过，我还是想说，就算这事儿是迅雷干的，我自己也原谅它了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;评论区惊现真相帝，详见92楼，这个答案算是废了，求sage。&lt;br&gt;因为这和那些杀毒软件比起来啊，算不了什么的（笑）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;【2013年8月17日在中午约好了和妹子一起吃饭后被放了鸽子怀着满腔的愤怒更新】&lt;br&gt;首先说明一下，这个回复（更新）是利用一些简单技术来对迅雷这次行为究竟是怎么回事儿做的分析。&lt;br&gt;如果不想看这部分，想简单的知道“大概是怎么回事儿”的话，看最底下那个【带废话的原回复】和【对原文的重新吐槽】就行。&lt;br&gt;首先进行订正：&lt;br&gt;第一、  
用户行为控制的确叫UAC，弹出来那个需要按确认的窗口标题为“用户账户控制”这个是我的问题。&lt;br&gt;第二、  
Windows 7 Professional x86 &lt;b&gt;正版
&lt;/b&gt;在&lt;b&gt;正常启动&lt;/b&gt;系统后的确可以加载无数字签名的sys文件，三楼说的对。下图是我自己写的一个输出一句话的sys加载成功的图。这事儿赖我。最后一行就是输出的Kernel调试信息&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/1c/4f1c938e2325f167bd8e5dcbdf85b7c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;508&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;508&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/1c/4f1c938e2325f167bd8e5dcbdf85b7c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;第三、  
三楼说的对，压根就没有KiSystemDebug这么个玩意儿，那个东西其实是叫NtDebugActiveProcess和NtCreateDebugObject，KiDebugRoutine也是。&lt;br&gt;第四、  
我还真就较劲了，咱就看看是不是我“好不容易掌握了几个技术名词”&lt;br&gt;&lt;br&gt;测试环境：&lt;br&gt;Windows
XP SP2纯净版。&lt;br&gt;WinDDK最新那版，Win7,XP,vista全捆一起的那个版本&lt;br&gt;WinDbg6.9&lt;br&gt;PCHunter和IceSword最新版&lt;br&gt;&lt;br&gt;分析内容（原文引用）&lt;br&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;自&lt;/b&gt;&lt;b&gt;6&lt;/b&gt;&lt;b&gt;月下旬已有用户不断反馈电脑存在异常，发现一个位于&lt;/b&gt;&lt;b&gt;C:\Windows\System32&lt;/b&gt;&lt;b&gt;目录下，名为&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“INPEnhSvc.exe”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;带有迅雷数字签名的文件，经专业技术人士分析&lt;/b&gt;&lt;b&gt;INPEnhSvc.exe&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;7&lt;/b&gt;&lt;b&gt;个版本，被证实内置后门，并且使用类似云指令的技术来强制后台干扰和修改用户电脑，感染量已超过数千万电脑。随后，这一异常被迅雷持续进行至今。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;1&lt;/b&gt;&lt;b&gt;、独立于迅雷的自启动后门程序，未经用户允许植入&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Windows&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的系统目录，开机自启动。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2&lt;/b&gt;&lt;b&gt;、根据云端配置文件的指令，在用户电脑上修改&lt;/b&gt;&lt;b&gt;IE&lt;/b&gt;&lt;b&gt;浏览器首页，在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;IE&lt;/b&gt;&lt;b&gt;收藏夹中添加网址。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3&lt;/b&gt;&lt;b&gt;、病毒配置多种&lt;/b&gt;&lt;b&gt;apk&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，会后台下载安装&lt;/b&gt;&lt;b&gt;adb&lt;/b&gt;&lt;b&gt;（安卓手机驱动），当用户手机连接至电脑上，会在用户手机上静默安装若干种互联网软件。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4&lt;/b&gt;&lt;b&gt;、后门会监测若干种系统管理工具和软件调试分析工具，一旦发现，后门会停止危险动作，以达到隐藏目的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而这一切都是在用户毫不知情的环境下全后台进行的操作，并且用杀毒软件也查杀不了。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一步：准备工作（东方红魔乡~）&lt;br&gt;这有个毛准备工作，直接装迅雷。顺便给大家看看装&lt;b&gt;迅雷之前&lt;/b&gt;的系统情况&lt;br&gt;一、进程列表&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/94/df94b3fcb06b20ebc64eab2eeecfbc9a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;538&quot; data-rawheight=&quot;494&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;538&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/94/df94b3fcb06b20ebc64eab2eeecfbc9a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;二、Kernel层面的东西&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/2f/092f9e2684de0af800dd2d7f272cf5ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;795&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;795&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/2f/092f9e2684de0af800dd2d7f272cf5ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、KiDebugRoutine（就是这玩意常被用来反调试）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/fb/c4fbaef291d935ea3ae5c5b4d1e91ee3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;198&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/fb/c4fbaef291d935ea3ae5c5b4d1e91ee3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下的ssdt什么的就不发图了，一切正常就是了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了方便起见，我在装迅雷之前自己写了一个东西挂了NtLoadDriver，也就是通常病毒或rootkit用来加载sys文件（驱动文件）的内核函数。其实严谨的做法是，挂完了这个之后还要挂NtSetSystemInformation，这样才能保证放入可以分页内存区域的sys文件也被检测到，但是没那个必要，你如果挂了NtSetSystemInformation的话，那系统内核对象你要不要管一下啊？对付一个迅雷“含有”的，存疑的恶意程序，没必要。&lt;br&gt;有必要再说有必要的。&lt;br&gt;第二部，安装迅雷，开始调教试（东方永夜抄～）&lt;br&gt;我用的是360软件管家装的迅雷（…………）&lt;br&gt;迅雷7.9.8正式版。&lt;br&gt;在安装之前，我把我自己写的那个hook NtLoadDriver的东西先load进了system kernel。可以看到PCHunter启动时候会被检测到。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/cb/48cb5608c7dbfb2cd47a451c699d189a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;445&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;445&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/48/cb/48cb5608c7dbfb2cd47a451c699d189a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/38/2d3885d90103495099f5cf4227fee97e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/38/2d3885d90103495099f5cf4227fee97e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;驱动名称是一个最常与迅雷结合起来使用的站点名称。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以看到启动迅雷之后这里的黎明静悄悄：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/44/cc44422935636ec05e3e9cd7c70bfe2d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;675&quot; data-rawheight=&quot;461&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;675&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/44/cc44422935636ec05e3e9cd7c70bfe2d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;那么我们再看看进程&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/33/6e33243c7872935d08e96c8bb1192707_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/33/6e33243c7872935d08e96c8bb1192707_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧那个N开头和V开头的进程没有，没关系。不要在乎细节。&lt;br&gt;&lt;b&gt;对了，这里迅雷的确有一个很鸡贼的地方被我发现了，那就是迅雷启动的时候会启动一个迅雷看看的推送进程，但是一闪而过，与截图失之交臂（在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Thunder&lt;/b&gt;&lt;b&gt;主进程启动之前，绝对有，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;xm&lt;/b&gt;&lt;b&gt;开头的一个进程，在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;C&lt;/b&gt;&lt;b&gt;盘我的文档&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Application&lt;/b&gt;&lt;b&gt;文件夹里，没记错的话）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文件里也没有！这是闹哪样！说好的病毒呢！说好的C:\Windows\System32呢！不是说好了要做彼此的肉鸡么！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/30/df309a2e50d6d95538978d838ec9026b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/30/df309a2e50d6d95538978d838ec9026b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;分析结果&lt;br&gt;我怀着满腔热情写了一个小sys来试图找到这个所谓的病毒，结果连病毒文件都没看到影。我（哔）都脱了你就给我看这个啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【下面是对原文的重新吐槽以及个人观点总结】：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;自6月下旬已有用户不断反馈电脑存在异常，发现一个位于C:\Windows\System32目录下，名为“INPEnhSvc.exe”带有迅雷数字签名的文件，经专业技术人士分析INPEnhSvc.exe的7个版本，被证实内置后门，并且使用类似云指令的技术来强制后台干扰和修改用户电脑，感染量已超过数千万电脑。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;第一个槽点：&lt;/b&gt;发现一个位于C:\Windows\System32目录下，名为“INPEnhSvc.exe”带有迅雷数字签名的文件，&lt;br&gt;&lt;b&gt;好，这里暗示带有数字签名的文件就是迅雷的东西。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E4%BC%AA%E9%80%A0%E8%BF%85%E9%9B%B7%E6%95%B0%E5%AD%97%E7%AD%BE%E5%90%8D&amp;amp;rsv_spt=1&amp;amp;issp=1&amp;amp;rsv_bp=0&amp;amp;ie=utf-8&amp;amp;tn=baiduhome_pg&amp;amp;rsv_sug3=8&amp;amp;rsv_sug=0&amp;amp;rsv_sug4=1927&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;伪造迅雷数字签名&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;详情见以上这个搜索结果。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二个槽点：&lt;/b&gt;类似云指令的技术&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想说的是，不就是一自动上线然后根据配置文件内容执行命令的rootkit（可能都不算）么，还“云技术”，IT业经常吹牛（beep！）的“云（技术）大（数据）物（联网）智（能）移（动互联网）”这五字真言真是能用就用啊&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三个槽点：&lt;/b&gt;迅雷制造并传毒是否属实？360、金山等杀毒软件公司将此程序已认定为典型病毒，并已掌握确凿证据。……blahblahblah……。&lt;u&gt;而这一切都是在用户毫不知情的环境下全后台进行的操作，并且用杀毒软件也查杀不了。&lt;/u&gt;&lt;b&gt;（我靠说实话看到这里我都笑了）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那你丫杀啊！特征码呢？特征码呢？特征码呢？最传统的特征码查杀总行吧？就算是带SMC，固定的前若干个byte的内容也是不变的吧？总需要个解密引擎吧？你丫为、啥、不、杀、啊？实在不行用文件的MD5值，采用类似当年传说中863啥啥计划支持的那个“智慧星杀毒软件”的查杀方式i也行吧？这真的不是在搞笑么！“认定为典型病毒”“杀毒软件也查杀不了”，我ciao，这是几个意思啊？还有，什么叫“杀毒软件也查杀不了”？这记者唐老板校友么？哪个野鸡大学毕业的？正规的文稿里都是“杀毒软件无法进行有效查杀”之类的话吧？啊！？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第四个槽点：&lt;/b&gt;相关技术人员从用户机器上将此文件取回，经过逆向分析，发现该病毒INPEnhSvc.exe的主要功能：&lt;br&gt;1、独立于迅雷的自启动后门程序，未经用户允许植入Windows的系统目录，开机自启动。&lt;br&gt;&lt;b&gt;卧槽这是怎么“取回”的？你是用U盘拷贝的么？不是？不是用户机器上的东西你怎么能说拿就拿走？用户给你上传的？好，那啥叫“独立于迅雷的自启动后门程序”？欺骗普通用户看不懂你那文绉绉的破玩意儿么？这句话翻译成人话就是“这东西有没有迅雷都能启动”，那你有啥证据证明迅雷跟这个有关系啊？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那4个功能点其他的槽不吐了，有辱智商。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第五个槽点：&lt;/b&gt;而这一切都是在用户毫不知情的环境下全后台进行的操作，并且用杀毒软件也查杀不了。可以说，迅雷可以通过该病毒在数亿装有迅雷客户端软件的用户电脑及手机上为所欲为。&lt;br&gt;此前有传闻表示，迅雷制造并传毒的背后是利益驱使，高层方面则对此行为给予了默许。&lt;br&gt;&lt;b&gt;哎呀我就（哔）了，这还不能确定是不是迅雷干的呢，这就变成了“迅雷可以通过该病毒在……”？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;此前有传闻表示？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我这儿也TMD有传闻表示，金山当年（2009年？2008年？）与灰鸽子网络技术工作室因为分赃不均，导致金山带头严厉打击灰鸽子木马迫使葛军关闭了灰鸽子工作室，这个传闻是真的吗？来自群内某当年灰鸽子某版主？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;高层方面则对此行为给予了默许？哪个高层？总政治部二部还是三部啊？不是总政治部的默许有人敢这么干？真当迅雷用户全是白菜和苞米棒子（哎呀一激动方言都出来了）么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于那个样本分析结果，连样本的exe都没给上来，常混卡饭或者看雪的兄弟都应该知道，你这么说的时候通常是应该给出样本的。而且你们看看那个给出来的汇编代码，根本屁都没有说明，给了几个lea,call,字符串，糊弄谁玩呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;只要这事儿是迅雷干的，把那个exe甩上来，大家都不是傻子，都能知道怎么回事儿。为啥不甩exe？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;好吐槽部分就到此结束了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的看法是，&lt;u&gt;这事儿不能说100%迅雷没干过，如果能找到那个病毒文件，上传到互联网，大家分析一下，真相必定大白。&lt;/u&gt;但是单就这篇报道内容本身来看，不仅是抹黑行为，而且要多扯淡有多扯淡，而且金山这个杀毒软件公司在我自己心目中平时的做法就比较呵呵（句子主干：金山公司做法比较呵呵，我可没说金山公司比较呵呵，我怕你告我诽谤。大海航行靠舵手，金山就是那红太阳，满意了么？），前几个月那个微软补丁导致金山蓝屏发的声明大家自己去看，赔了什么玩意儿，金山就差加一句“金山公司发现最近金山杀毒与windows系统最新补丁冲突，强烈用户卸载windows”了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总而言之，与一些所谓的“杀毒软件”、“安全公司”的流氓做法相比，就算这事儿真是迅雷干的，那也算不上什么。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;奇虎，我也不到你那去了，家里逼我出国了，周老板，我从3721黑你黑到360，对你有感情，以后见。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;【2013年8月17日更新】：&lt;br&gt;我以为没几个人看的&lt;br&gt;然后被三楼说了一句”以己昏昏，使人昭昭“&lt;br&gt;我作为某群内典型的东北盲流子，没文化，没知识，没节操，没智商，不太在意这个。&lt;br&gt;但是你说我”好不容易学会几个技术名词还用错了“&lt;br&gt;这我就不高兴了，晚上上技术分析……此贴先保留。错误的内容我晚上订正后会重新发上来&lt;br&gt;”是时候展现真正的技术了“——肆泽瑞尔&lt;br&gt;————————————【以下为原来答案】——————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题，我纠结了很久要不要匿名回答和要不要回答。最后还是决定匿名回答一下，这是由于个人感情因素在里面的，我很喜欢360，我不是他的员工，但是我想去他那工作。鉴于这个回答可能导致我求职失败，我就匿掉好了。&lt;br&gt;————————废话到此结束————————————————&lt;br&gt;首先，啥是病毒，我不知道严谨的定义是什么，单就我个人接触过的病毒来看，病毒的特征：&lt;br&gt;1.开机启动&lt;br&gt;2.自我修复&lt;br&gt;3.守护进程/线程&lt;br&gt;4.System Kernel Running Patch（实在抱歉，这个东西我真不知道中文对应词是什么，我是一个爱好者，不是反病毒工程师）&lt;br&gt;首先，这个新闻的原文如下：&lt;a href=&quot;http://www.chinaz.com/news/2013/0816/313725.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;迅雷被曝制造并传播计算机病毒 数千万用户已成肉鸡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我们可以看到，新闻中提到了，这个东西是独立于迅雷之外的一个第三方应用，它的功能和吐槽以下分别列出：&lt;br&gt;1、独立于迅雷的自启动后门程序，未经用户允许植入Windows的系统目录，开机自启动。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的吐槽：未经用户允许，我不知道是怎么个未经用户允许法，是指的是用户管理权限控制（那叫什么？UAR吧？）中没有弹出框来，还是没有在安装过程中标明这个东西会开机启动，并且复制到系统文件夹下，如果是前者的话，那真的是一个很典型的病毒特征bypass uar，如果是后者的话，只是流氓了一些而已。君不见360装上之后，那个什么软件管家，什么U盘助手，不也是都开机自己启动的么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;特别说明一下：360会导致开机速度奇慢无比。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、根据云端配置文件的指令，在用户电脑上修改IE浏览器首页，在IE收藏夹中添加网址。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的吐槽：这个肯定是利益相关的，就我所知的情况，设置用户主页是可以带来利润的，设置一个IE主页有时候会带来3-5元的利润，联想一下用户量来看，这个倒是也是增收的办法。但是我觉得，注意，是我觉得，迅雷不会和第三方这么干，因为自己的公司已经是一个大公司了，没有理由通过这种下三滥的手段盈利。鉴于没有说明把IE首页修改成什么了，我猜应该是改成了迅雷旗下的某个子站点，来提高流量。这也仅仅是有点流氓而已&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3、病毒配置多种apk，会后台下载安装adb（安卓手机驱动），当用户手机连接至电脑上，会在用户手机上静默安装若干种互联网软件。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个不说了，360安全卫士自动装360手机助手，我希望360咬人之前能想明白自己干了些什么。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;4、后门会监测若干种系统管理工具和软件调试分析工具，一旦发现，后门会停止危险动作，以达到隐藏目的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个的确是病毒特征之一，应该是HOOK了KiSystemDebugger那个函数吧（具体函数名称我还真忘了）如果是这样的话，那么就涉及到了System Kernel Running Patch，也解释了新闻中为什么程序要有数字签名（没有数字签名的话，windows7是不会让你加载驱动文件的）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;而这一切都是在用户毫不知情的环境下全后台进行的操作，并且用杀毒软件也查杀不了。可以说，迅雷可以通过该病毒在数亿装有迅雷客户端软件的用户电脑及手机上为所欲为。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;重点在这里，我特意用下划线标出。这个软件并不代表着迅雷能够在用户电脑和手机上为所欲为，首先，这个东西不能下载文件到你的主机上，图中给的“下载操作”里面，没有代码能够确切的证明这一点，好歹你给看一个push a push b push c push d call download这种东西也可以啊，没有。只是获取了临时文件目录而已。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;第二，就算这个东西能下载任意文件到你的电脑上运行，那也只是一个“下载者”，没有达到为所欲为的地步，莫非迅雷公司也研发出了flame这种高级东西么（笑）。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;第三，杀毒软件查杀不了的原因，我想各大杀毒公司自己心里明白吧，以为有数字签名就安全，啊呸（话说伪造数字签名BYPASS KAV2010是一点问题没有）。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;此前有传闻表示，迅雷制造并传毒的背后是利益驱使，高层方面则对此行为给予了默许。&lt;br&gt;最后一句话我就不吐槽了，此前有传闻表示，我不吐槽的原因是被迅雷以六十亿美金高价收买。&lt;br&gt;综上所述，这个东西我觉得是一个流氓软件与小木马“下载者”类型木马的中间产品，如果确实是有下载文件到本机并且运行这个功能的话，那么可以说，这个东西已经是木马了，如果没有的话，只是一个流氓软件而已。&lt;br&gt;并且，这个流氓程度，也只是跟那些所谓的杀毒公司不分伯仲而已，鉴于迅雷在我码代码的这么多年里，默默无闻的为我提供了泷泽萝拉，松岛枫，fate zero，fate staynight，缘之空，纯白交响曲。&lt;br&gt;我个人决定，原谅它了。&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;【如果有360公司研发的人认为我是在帮着迅雷喷你们，那么请你们解释一下，你们的安全卫士在程序退出的时候，call了四次NtLoadDriver是想干嘛，还有你们的几个sys文件是由核心控制器装载的，那又是在干嘛？】
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21488225/answer/18405520
</link>
<author>
冬冬丁
</author>
<title>
为什么许多人对上海存有偏见？
</title>
<description>
为什么对河南人歧视的最重？因为河南向省外输出就业人口全国最多（2012年为1119万人，且仅为农村劳动力）。&lt;a href=&quot;http://www.ha.stats.gov.cn/hntj/ztlm/jjlps/zhuantiyanjiu/webinfo/2013/03/1363334617523001.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;河南省统计网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;为什么对上海人的偏见最多？因为上海外来常住人口全国最多（截至去年末为960.24万人），占全部常住人口比例为仅次于深圳的第二高。（为40.3%）&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/politics/2013-02/19/c_114725465.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;上海市常住人口达到2380万人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21482390/answer/18396904
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
如何看待恋爱中女友让你交出工资卡？
</title>
<description>
当初答应了什么就是什么呗，直接告诉她还没结婚呢，现在我不愿意给你拿着，我知道你是用这方种式在找安全感，但对不起，你这样做让我没有安全感。如果你一定要拿也可以，那以后我婚后一定会留小金库，灰色收入不会往这张卡里打了，或者连婚礼也要推迟了，这样你愿意么？&lt;br&gt;把问题留给她。不要老把问题留给自己。让她自己作出判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果做不到这些，坦诚的拒绝，比给了以后又BALBALA地争吵地更好。说出“我不愿意”我不想“这几个字很困难吗？别怕伤感情，婚前不把道道划明白，婚后磨合起来后悔死你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分析女性的性格是什么样，题主的性格是什么样，经济水平是怎么样，家庭出身怎么样是有帮助，但是坦诚地说，帮助不大。两个出生环境近似教育水准近似收入水平近似的人，只要性格不同，理财方法一定也有不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;婚姻中的这些争执，不是东风压倒西风就是西风压倒东风，所以没有谁对谁错，都是谈判问题，设好自己的底线，探清她的底线，再让对方明白你的底线最重要，其他就是拉锯战了，你赢了工资卡，就可以输了洗碗，只要不是底线问题，都可以谈判，反之，如果是底线问题，没得谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然如果题主女友来问，我也会为她怎么做而提点建议。比如不用拿走你的工资卡，继续留在你手中，但是用她的网银办个”资金归集“一类的业务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我理解题主女友所说的“掌控感”，其实也就是所谓“安全感”的一部分，但是，并不是每个孩子或者女友的需求都要实现的，你要学会管理她的期望值。就跟我再对家人再好，可家人如果说要吃鱼翅才有幸福感，我也不会答应的一样。我个人也缺乏安全感，我希望我提出要买什么的时候，我先生先毫不犹豫地答应买下来，而不要拒绝我，但是99%上他答应了，我也就不会买了。我要是的是那种”有求必应“的感觉。但是先生很不理解这种心理，觉得非常没必要，我花了好几年才让他养成了这个习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我个人而言，不会去探查或管理我先生的财务状况，我们互相从对方钱包里拿钱也会打声招呼。当然，他把钱转给我管理我也很高兴，但我也出现过因为不耐烦做账而和他吵架最后愤而要他管钱的状况……呃，说完这些突然觉得有些不对头，一下子想起虽然卡在他手里，但是网银KEY都在我手里的问题。ANYWAY，反正我是没有背着他用过他的网银就是了。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
