<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21010975/answer/16892522
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
微软雅黑免费吗？有没有版权？想放在app里使用
</title>
<description>
微软雅黑不免费。有版权。App 内嵌字体必须单独取得&lt;u&gt;授权&lt;/u&gt;（非「版权」）。&lt;br&gt;网页中指定微软雅黑和 app 内嵌微软雅黑完全是两码事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微软持有微软雅黑的&lt;u&gt;版权&lt;/u&gt;，如果你需要&lt;u&gt;授权&lt;/u&gt;，须向负责微软字体的 Ascender（已被 Monotype 收购）购买：&lt;a href=&quot;http://www.ascendercorp.com/fonts/microsoft/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Microsoft Fonts&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;但因为微软雅黑的标点很丑，而且在 iOS 上它和&lt;u&gt;方正兰亭黑&lt;/u&gt;没什么区别（仅有的几个区别也都是比兰亭黑糟糕的），我建议你找方正去买兰亭黑的授权。&lt;br&gt;但其实，微软雅黑和方正兰亭黑都真是不好看，或许可以试试方正的&lt;u&gt;悠黑&lt;/u&gt;系列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，app 内嵌字体是一件很麻烦的事情，成本也不低，还占用系统资源。&lt;br&gt;所以其实呢，如果你对字体了解不多，我建议你用默认字体，把精力花在开发的其他地方。iOS 自带的&lt;u&gt;华文黑体&lt;/u&gt;（即&lt;u&gt;黑体-简&lt;/u&gt;）其实还不错，其实比微软雅黑/方正兰亭黑好。那些内嵌微软雅黑/方正兰亭黑的 app 真的很丑。&lt;br&gt;没有比华文黑体好的免费中文字体。&lt;br&gt;综合来看，内嵌西文字体的效果其实也不错，如果你 app 的介面中出现很多西文字符，可以考虑一下。可参考「面包旅行」的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要在代码里指定华文黑体。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;iOS 介面的默认中文字体就是华文黑体，不用多此一举地手动指定它。有些 app 强制指定华文黑体于是破坏了从 Helvetica Neue 到华文黑体的 fallback，效果非常恶心——比如豆瓣阅读。&lt;br&gt;请使用：&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-objective-c&quot;&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;UIFont&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;systemFontOfSize&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// 常规 UIFont boldSystemFontOfSize // 粗体&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20992832/answer/16832279
</link>
<author>
堂主
</author>
<title>
印度是否落后于中国？为什么？
</title>
<description>
「民主制度下的印度落后于中国」，根本就不成立。&lt;b&gt;事实上印度在经济的各方面都比中国健康得多。&lt;/b&gt;黄亚生在Capitalism with Chinese Characteristics一书里有专门讨论中印经济的一章「龙象之争」，我只节选其中一段放在下面，全书请自行购买（中文版叫做《中国模式到底有多独特》，蓝狮子出版）。这本书有很多值得一读的东西，尤其是它试图说明为什么成长为第二大经济体之后，我们的整体经济状况仍然这么糟糕。&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;请你猜猜下面哪一个国家是印度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A国在1990年人均国内生产总值是374美元，与此同时，B国是465美元。到了2008年，A国的人均国内生产总值已经达到了714美元，而B国是650美元（所有引用的数字都是以2000年的美元为单位的）。你可能会说B国是印度，A国是中国。根据世界银行的统计，以平价购买力调整后的人均国内生产总值计算，在20世纪70年代和80年代，中国一直落后于印度。但到了20世纪90年代初期，中国不仅超过了印度，而且把印度远远甩在了身后。威权模式似乎已经赢得了经济竞赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，A国是印度，B国是巴基斯坦。在2007年，英国《经济学人》杂志将印度归为世界上54个“有缺陷的民主制度”国家之一，而巴基斯坦则被列为世界上55个威权国家之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治和经济之间的关系远比许多中国学者和官员所想象的复杂。那些相信威权体制拥有经济发展优势的人经常以东亚奇迹为例证。如果我告诉你，赢彩票的概率是百分之百，你肯定会认为我在胡说八道。如果我告诉你，我得出上述结论的证据来源于调查所有来领奖的人，你可能会觉得我是疯子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，“东亚奇迹”的支持者却经常会犯这个错误。他们只去挑选那些成功的东亚经济体作为“东亚奇迹”这一观点的例证，却完全忽略了那些经济上失败的东亚经济体。这是一个极其错误的方法论，其结论也必然是荒谬的。所谓“东亚经济威权论”在中国相当流行，在印度也有很多人相信这个观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每一个东亚威权体制成功的故事都有一个对应的失败故事。中国台湾地区变得富裕，而独裁的缅甸却没有。韩国发展迅猛，而朝鲜仍然停滞不前。新加坡的强人统治成功了，但是采取自由放任政策的香港也成功了。如果把视野越过东亚，我们可以看到在经济发展上，一些民主政权成功了，而另一些民主政权却失败了，对于威权政权也是这样。这正是社会科学研究所揭示的：&lt;b&gt;威权政体并不会比民主政体在经济上更成功。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;许多中国人都喜欢把印度国内生产总值的低增长归咎于其民主制度。这种观点只是为了证明自身政治体制的优越，其实根本就不符合事实。&lt;/b&gt;20世纪50～80年代，印度的经济增长确实是极为缓慢的，平均增长率只有3％左右，这被学界称为“印度式增长率”。但是在20世纪60年代和70年代，中国经济也没有起飞，虽然中国的政治体制是威权式的。很多人喜欢将经济增长过分归结于政治特征，但经济增不增长实际上更多是由经济体制决定的。在20世纪90年代印度开始改革之前，印度的经济体制是模仿苏联模式的。“印度式增长率”是中央计划经济体制的失败而不是民主制度的政治失败。许多采取中央计划经济体制的国家，比如民主德国、朝鲜、罗马尼亚，在经济发展上都失败了，它们没有一个是民主政体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与以前3％的增长率相比，印度目前年均增长率为6％～7％，而且它仍然是一个民主政体。在当下的全球性衰退中，在几乎没有实施强大的经济刺激计划的情况下，印度依然保持了6％的经济增长速度。而中国出台了也许是世界上最大规模的刺激计划（较之于中国的国内生产总值而言）。包括我在内的许多人，都对中国投资驱动型增长的可持续性抱有很深的怀疑态度，但是很少有人担心印度经济增长的可持续性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度的政治体制没有改变，而它的经济体制改变了。在20世纪90年代初，印度开始推行私有化、金融改革以迎接全球化，并且鼓励竞争。与中国的经济改革一样，印度的经济改革也提升了其经济增长率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;没有证据表明印度的民主制度对其经济增长造成了伤害。&lt;/b&gt;恰恰相反，印度今天的民主制度尽管有很多缺陷，但较之于20世纪60年代和70年代，今天印度的政治体制更加自由、问责性更强，更加透明。很多中国人和西方观察家都忽略了下面这个事实，即“印度式增长”的年代也是印度政治体制最威权的年代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度政治在20世纪60～80年代完全被英迪拉·甘地夫人和她的家族控制。甘地夫人领导下的印度可以被比做法里德·扎卡里亚（美国《外交》杂志主编）所说的“不自由的民主制度”国家。印度当时具有民主的形式但不具有民主的实质。1975年，甘地夫人取消了民主选举，并宣布国家进入紧急状态。她以铁腕方式统治着国大党，多次推迟或者取消了国大党的选举，也多次废除了地方政府的自治权力，实行中央集权。印度宪法第356条授权联邦政府在紧急状态下可以接管州政府的运作。在1966～1976年，甘地政府动用宪法第356条多达36次；在1980～1984年，又动用这一权力13次。&lt;b&gt;印度政治体制最威权的年代也恰恰是其经济表现最差的年代。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在20世纪六七十年代，印度政府高度管控传媒业。所有的电视台和广播电台都是国有的。随着经济改革，在20世纪90年代初，印度也开始推行政治改革，开放新闻报道并推动传媒业的全面私有化。印度的电视台现在都是民营的，其互联网是不受管制的。在过去的20年，印度的独立媒体揭发了多起印度官员腐败的案例，形成了制约政府的一股重要力量。这在20世纪七八十年代是不可想象的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据我了解，印度所有政治改革的措施都是在它经济起飞的时代实施的。印度最早通过“知情权法案”的是泰米尔纳德邦（1997年）和果阿邦（1997年），其他几个邦在2000年通过了类似的法案。“知情权法案”要求政府和由政府资助的组织给予人民更多的知情权，政府和政府部门必须有专门机构负责向公民披露政府所掌控的信息。2005年，印度国会通过了全国性的“知情权法案”。&lt;b&gt;在印度，政治自由、经济自由和经济增长都是正相关的关系。中国很多学者所认为的印度的民主阻碍了其经济发展的观点是没有任何事实根据的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;多年来印度政治体制的一个最大问题是，少数城市精英垄断了政府决策过程。这是由于印度广大的农村地区长期以来一直受到封建制度的统治。如今民主制度也被引入了印度的农村地区。这一起步也是在印度经济起飞的时代实施的。1992年，印度通过修改宪法和推广乡村自治的方式推进了草根民主，也就是“五人长老会”，即由五位高级种姓的村社长者组成一个乡村自治性质的治理机构。我相信，在不远的将来这些政治改革的措施将极大地提高印度政治治理的质量，帮助印度克服腐败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中印模式展望&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;印度很容易被低估。它所取得的很多成绩主要是在看不见的制度领域，比如金融改革和私有化，而它主要的不足恰恰又都是在能看得到的硬件基础领域。&lt;/b&gt;如果我们分析问题时仅仅用我们能看得到的信息来对一个问题下结论，那是一种极为错误的分析方法。在统计学里这叫变量遗漏偏差。但是，我们的官员、中国和西方的学者在观察印度的时候却一次又一次地在犯同样的错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和印度相比，我认为中国最大的优势是我们的普及教育水平，而不是基础设施建设。中国的地方政府为了追求国内生产总值的增长，不去投资教育和公共卫生而去建楼、建路，将教育和卫生的成本转嫁给中国老百姓，这是一个非常错误的决策。印度现在正在大力加强它的基础教育投资，力争补回它在“不自由的民主”期间（20世纪50～80年代）所犯下的忽视基础教育的巨大错误。要赶上中国并不容易，因为中国在这方面的优势太强大了，但印度正在不懈努力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21006670/answer/16880965
</link>
<author>
ArayS
</author>
<title>
互联网从业人员回二线城市，怎么找工作？
</title>
<description>
先归零，然后再想想自己还能干什么，在互联网之外还有什么符合当地需要的专业技能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------用来反驳&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/a-guo-68&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;阿果&lt;/a&gt; 的分割线-------&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;优秀的逻辑思维能力、强大的信息处理能力、高效能的流程管理&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;听着好像希特勒夸雅利安人似的。&lt;br&gt;好吧，先假设 IT 人真的有这些，那这也只是素质和方法。跟真的要做的事情所需要的专业知识是两码事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;其实在常规领域，大量工作存在效率低、流程规划不合理、信息交流不通畅的问题。这就给了善于思考的IT人以发挥特长的空间。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这些问题在IT行业中同样存在，就国内现在的这些公司来说，都没有资格说自己解决的很好。早俩月业界推崇《打造Facebook》里的流程方法什么，那情景就像是「小太监问大太监：听说宫里最近出了一本《房事秘籍》」。&lt;br&gt;那么，目前身为IT从业人员中的一枚，都没法解决好现在公司的问题，又怎么能保证自己能解决好将来的问题呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;三个案例&lt;/blockquote&gt;丁磊的猪：肯定不是程序员养出来的，他也得请专门的饲养员。题主的角色现在貌似不是当老板（丁磊），而是找工作（程序员应聘饲养员？）。&lt;br&gt;徐佳的水果：从这个案例里，我首先看到的是他花了几个月做准备，而且对水果行业很熟悉，有不错的货源。他并没有用PHP写出几吨水果出来。&lt;br&gt;降级论：这文章刚出来我就吐槽过，卖烤串的水难道就不深吗？要真的今天给你扔个围裙让你去，先自己想想，你分得清胡椒和孜然吗？知道怎么躲城管吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来不想写得这么悲观的，只是看到各位把「互联网从业人员」这个身份看得太高了，没忍住喷了一堆。&lt;br&gt;脑子好使不好使，眼界开阔不开阔，跟个人强相关，跟人身上的工作tag弱相关。用今天kentzhu一条微博里的话说：姿势不对，在哪儿都会掉坑里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21007314/answer/16892833
</link>
<author>
蒋炜航
</author>
<title>
最近一百年，全球涌现过哪些最顶尖的、最赚钱的公司？它们的共性是什么？
</title>
<description>
哈佛商业评论2013年第4期的封面文章《王者3法则》讲了这个。 作者利用统计学对上千家公司进行了研究，从中找出了几百家长期表现突出的卓越公司。研究发现这些公司在其成功的数十年间采用的战略始终符合以下三个基本法则：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;品质优先于价格（追求产品的差异化，而不是降低价格和对手竞争）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;收入先于成本（公司的重心是增加收入额，不是削减成本）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有其他法则（所有必要的改变都必须准手法则1和2）&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;除了少数几个例外，卓越公司的所有重要决定，从收购、多元化、资源分配到定价都符合以上法则。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20648601/answer/16333534
</link>
<author>
FelixPF
</author>
<title>
做游戏的人会不会有罪恶感？
</title>
<description>
游戏可以提高人的智商、情商、反应灵敏度，让玩家体验不同的人生观、世界观，健全他们的竞争意识、团队意识，促使他们懂得换位思考，学会选择……难道不光荣么？&lt;br&gt;哦，你编写一大堆教材让他天天写作业，骗了他的学费毁了他的童年，让他长大以后变成一个只会干活不会玩游戏的书呆子，这就光荣了？&lt;br&gt;人本来只有一条命，活在一个世界里。你多为他造出几条命，在不同的世界扮演不同的角色，全面提高他的人生总体体验，有什么负罪感？很光荣，而且简直有种做上帝的感觉了。( Probably that's why god hates game designers. ) &lt;br&gt;Only One World, Only One Dream, THAT'S TERRIBLE! &lt;br&gt;做电影的够牛逼吧？够光荣吧？但电影也只是单向的体验，游戏可以互动。做游戏的才是真正的“灵魂工程师”呢，游戏集技术、艺术、人性与主观能动性为一体，是人类文明的未来，甚至可能会成为人类认清自己“从哪里来，到哪里去”的一面镜子。&lt;br&gt;我们这个时代，游戏才刚刚开始，只是看起来像个怪胎罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;注：那种脑残类型的吸金游戏及大部分国产网游在我的定义中不能被称为“游戏”。&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21006670/answer/16886024
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
互联网从业人员回二线城市，怎么找工作？
</title>
<description>
其实，每个人的发展都是有路径依赖的，无论是在一线城市还是二三线城市，重要的是用好自己的长处和特有的资源。对于互联网人，如果回到二三线城市，抛开卖水果的特例，我非常建议继续看看有什么能够抓住的 IT 方面的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有朋友创业，IT方向，在二三线城市解决了几百人的就业问题，二三线城市的人力成本相当有优势，如果能够有效的利用好（例如那些高技术领域的人力密集型行业），机会不错。通过模式或技术上的不对称，利用二三线城市的特点，做点自己最拿手的工作，这或许是机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要只看着在二三线城市的某某同学做xx赚了多少钱，感觉人家都很轻松的滋润着，每个人都有自己的天时地利人和，辛苦操劳却碌碌无为的人也一大把的在那里。在二三线城市，如果想要真正做好，压力依然存在。别想什么IT人思维更好之类的了，不需要看着这些人做生意有哪些不好的、可以改进的地方就觉得自己肯定能做的更好之类。做生意的人都不笨，只是你现在局外有时能多看清一些罢了，如果入局一样当局者迷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使是要做传统行业，你都有可能找到一些能够从自己目前的经历和资源方面借到力的地方。例如最近回家乡卖水果的前新浪工程师，昨天我的一个朋友告诉我，她刚从他那订了几箱水果。这就是互联网的力量，这也是充分利用自己以往路径的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IT 人往往有个弱项，和机器打交道时间长了，和人打交道的能力就弱化了。如果自己要转换角色，一定得注意补上这个短板。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;说道丁磊养猪，前些日子和朋友聊天时集体创作了一个笑话：&lt;br&gt;你以为丁磊是养猪？相信你就弱爆了...&lt;br&gt;你以为丁磊在杭州建研发中心是为了什么？为了圈地！游戏是现实的现金流，房地产是未来的现金流。&lt;br&gt;但是这还不够，因为楼是垂直方向发展啊，几平米一个IT人，都是叠起来占地的，占的不够多。&lt;br&gt;那怎么办？养猪啊，可以在二维平面上发展了，扩张性非常强，能占不少地啊，三五十年后~~~&lt;br&gt;这个故事的题目叫：丁磊的卡卡颂 ^_^
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20987710/answer/16892965
</link>
<author>
雕爷
</author>
<title>
如何评价雕爷牛腩的营销策略？
</title>
<description>
谈不上太多新奇的，我一会在下面把不开业的理由——之前在微博贴过，再贴一遍——这里多码几个字，说说所谓“策略”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;封测这件事，本来是网络游戏界最常见不过的事儿，我弄一餐厅，搞搞封测，没想到效果还真不错……哦，好吧，我说谎了，我其实一开始就知道传播效果会不错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，“封测”，直接触发了“迷恋七个触发器”里面的“神秘感”。一个餐厅，能有啥了不起的呢？但你吃不到时，就会觉得格外想见识见识。犹如“非死不可”最初，没有哈佛大学后缀的邮箱，根本不让你注册……这下子可好，所有常青藤大学的学生都拼命想挤进来看看，等一开放常青藤大学的时候，所有一二三四五六七八流的大学生们，也都想挤进来……扎克伯格轻而易举获得了最初的成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但餐饮行业和许多行业一样，我想都是“无限改进型”行业，一招鲜这东西屁用没有，餐厅火爆三个月有啥用？装修费都赚不回来。更何况我这种神经病，乱花钱，大悦城店不过一百二十平米，封测了将近半年，烧掉了近千万——哦，当然很多是胡乱花掉的，比如那辆GMC的大房车，就一百多万。第二家店、第三家店还没开业（但装修甩第一家店八条街），庞大中央厨房、顶级创新菜品厨师团队就已经都就位了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事我核心的思想是：如果你能提供消费者超出预期的满意，且高频次、反复消费的优质产品及服务，那么，你几乎一定会赚钱。我们做阿芙精油就是如此，所以，做个餐厅，也没打算换思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我们第一目的，就是利用这半年的封测期，调整菜品，训练服务——嚓，我真希望延长三个月再开业，因为我现在还是一堆一堆的不满意！只不过，唉……可惜5月20号说出去太久了，跳票真不合适，所以，丑媳妇该见公婆，就见吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺道的第二目的，才是借机宣传，反正封测，一堆名人达人、美食专家、以及小明星们，为何不请来吃呢？伸手不打白吃的饭，放下筷子难骂娘。封测被邀请，多有面子？！请呗~~大请特请，他们就是小白鼠，消化掉我们尚不完美的菜品和服务，还经常发微薄夸夸我们，多好！全北京城撞星率最高餐厅，最近半年， 想都不用想， 肯定雕爷牛腩！韩寒携老婆来吃，因为没预约，都直接门口被服务员拒了……当然他立即电话托了有分量的朋友，最终还是进来吃了。（说个笑话，某个娱乐圈小明星就不敢说名字了，在我们餐厅吃饭，发了朋友圈，立刻她一个朋友，酸溜溜说，啊，也邀请我了，但我没时间去……嚓，其实我们真没邀请她！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我们一开业，花钱来吃的消费者，直接吃到的就是锻炼了半年的模样，像一个过了“磨合期”的、相对成熟的餐厅，我想这是非常重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜的是，我们做得不是传统餐厅，失败可能性仍然极高。可以这么说，除了路边摊烤串的，再没有比“雕爷牛腩”更少菜品的正规中式餐厅了。我们菜单的SKU比麦当劳都少！哈哈哈……我是这么理解的：想想你曾去过的新餐厅，如果吃得不满意，你肯定不会再去，如果吃得满意再去呢，你点的菜，是和上次大量重合，还是完全不同？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的观察是，大量重合——我们点菜，根本就是路径依赖的结果。再说个未经证实的胡掰：麦当劳菜品够少吧？我敢打赌，你吃了十年二十年麦当劳，肯定有你从来不点的汉堡或甜品！反正我就是这样……&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我弄这个“轻奢餐”的目的，就是想改写一下中餐的定义，别动辄二三百道菜，却又哪道都不精致，而且上菜节奏纯属胡闹，不上菜就一直不上，或者七八道菜一起给你端上来！好味道全被浪费了……应该学学一流的法餐厅意餐厅，菜谱恨不能就一张纸，加甜品才二三十道菜，但每一道都极尽巧思，恰到好处。每道菜都在最佳食用时间给你端上来……怕吃厌了？笨，每个季度换菜单不就行了？我甚至知道个牛逼大厨的餐厅，每两周就换换菜谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过高逼格的法意餐厅也有其讨厌之处，比如从不给湿纸巾（怎么？我就是觉得用餐布擦嘴不舒服，我屌丝我就喜欢用湿巾。）还比如菜单从来都是文字描述，就不给看图……给看看图会死呀？！另外还有，就是对大多数人来说，实在太TM贵了，无福经常享受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我能不能找到那个平衡点，做出“轻奢”的感觉，我也不知道。菜品向顶级餐厅看齐，装修和服务向中等偏上看齐（但更有品），价格却向中等偏下看齐（不过却是SHOPPING MALL里的餐厅中几乎最贵的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，一切等待5月20号开业后的检验吧~~唯一可以肯定的是，就算做不到平衡，我宁肯关掉，也不打算降低档次做平庸的菜品和味道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;旧帖重贴之——&lt;br&gt;《我们为何还不开业？》&lt;br&gt;&lt;br&gt;抱歉，我们从2012年12月22日（也就是“世界末日”没毁灭后的新一天）开始“封测”试营业，到现在一直没对外开放，目前预计，是5月20日正式营业……我们在这段封测时间里，到底在干嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，香港食神戴龙，是提供了烹制牛腩的独家秘方，但他没提供装修方案啊……而我们理想中的餐厅，从装修到餐具，也必须独树一格才行，履行我们的承诺：无一物无出处，无一处无典故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，您所见到位于朝阳大悦城的餐厅装修，只是一个“过渡方案”，我们在颐堤港的店，才是“准正式方案”。也许到了9月份，您所看到位于西单老佛爷商场的雕爷牛腩新店，方能知晓，我们探索的最终风格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卡梅隆·麦金托什在第一次接触法语版音乐剧《悲惨世界》时，就断定这能成为伟大的作品。但是，他购买版权后，只保留了三分之一的曲目，然后删除了三分之一，再重新改写了三分之一，最终成就了今天英语版的《悲惨世界》，亦成为史上最震撼的音乐剧经典。然后，这家伙留下一句名言：好作品，不是创作出来的，而是再创作出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我们从餐厅装修风格，到餐具的一点一滴，都存在一个“再创作”的过程，这需要耐心与时间。而且，诸多小配菜，也需要反复斟酌与试验——举例来说，我们曾尝试在开胃小菜里，配了韩国重发酵泡菜，但最终证明，这是不妥的——因为韩国泡菜嚣张猛烈的酸辣，影响了后面沙拉相对清淡的节奏。可是换为四川家常泡菜呢，就刚刚好，同样是酸辣，但不霸道，不抢夺后面的光彩，还起到了开胃之作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就像听《图兰朵》，谁都知道华彩高潮，是一曲《今夜无人入睡》，可问题在于，其他唱段，也不能随便应付啊！我们再对500万元配方的食神牛腩主菜有信心，也无法忍受其他配菜或甜品的不精道。结果就是，我们“封测期”中，邀请美食圈诸多达人，反复给出改进建议……&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个需要封测的理由，是我们对供应商的甄选。曾经，我们一斤芝麻菜，扔掉八两。十枚鸽子蛋我们只能挑出一个合格的……为了保证品质，我们发现，成本像火箭一样飞升，很可能我们不用开业了，直接倒闭就OK了。后来我们意识到，越贵的供应商，反而“良品率”越高。以及我们不断考验供应商的备货能力，以及即使送货能力等……一瓶意大利12年黑醋，小小调味品而已，我们就换过四个供应商。“土豆沙拉”里点缀的碎蛋黄，为何那么金黄？因为是农家散养“笨鸡蛋”，可我们不能总是散着收蛋呀，长期稳定供货，真是很难！总之，我们甄选供应商，需要大量时间来沉淀出最佳结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的理由，就是我们自身团队的磨练。好食物，吃的就是个“锅气”（或称“镬气”、“鼎气”），让顾客多等10分钟，带来的是不耐烦与差体验。可提前10分钟做好了，端给顾客时，那股最美妙的飘忽香气，早就不见踪影。如何控制好节奏？如何从服务员的眼睛开始训练，盯住每一桌顾客，拿捏好最佳时间，通知后厨，开始起菜，保证端给顾客时的时间，恰到好处，在一碗牛腩刚刚出锅，最香的那一分钟内，让您品尝到？说说是很容易的，做起来，需要大量的配合与训练，这和组建一支足球队类似，你临时拼凑最顶尖的球员也没用，因为缺少磨合与默契，照样毫无战斗力可言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请相信，我们也想早点开业，毕竟现在每一天都在狂赔钱啊！我们封测至今，一分钱的收入都没有过，但不达标的食材，我们扔掉的就不知多少……曾经一个不靠谱的供应商，储藏温度没掌握好，给我们送的黑松露，味道变了，可我们收货后才发现……没办法，全部弃用，这一笔就是5万元损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;支持我们的信念，来自一次我们和视觉艺术家陈漫的交谈，她说，“我们这一代人，该有我们这一代人的审美”——想想看，从小到大，我们历经无数次“用他人的眼睛看世界”阶段，但毕竟，今天我们这一代人，成长得差不多了，该有自己审美自信了。就仿佛，中国第一夫人，穿着“例外”服饰展现于全世界的聚光灯下，不再是欧美大牌，照样光彩四射，魅力夺人……没错，我们就是认为我们也有能力，把餐饮的审美，提升到一个属于我们这一代人的高度，和那些我们膜拜过、学习过的国内外行业前辈，相提并论，甚至有所超越、有所突破！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，请耐心点，再给我们一点点时间……520见！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21010144/answer/16884820
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
为什么总是有人声称自己做出的牛肉饭和吉野家味道一样？
</title>
<description>
味醂简单浸泡揉打过的肉片，在极速冷冻、运输，再重新解冻、加热、烹饪的过程中，味醂所谓的独特本味本就不可能剩什么。甜度和低度酒精的残留才是改变其不同牛肉片口味的根本。&lt;br&gt;再加上浓厚的甜洋葱和其他甜味，非要强调味醂在牛肉饭中的独特性，其实一点都不独特。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果提问者在南方多数地区生活过就会知道，国内很多老人家乐意自制酒酿和米酒，米酒的甜度和酒精含量因手法而异，自酿的米酒的其主要成分与味醂完全相同、别无二致。&lt;br&gt;非得要说“不知道味醂是什么”就“不能做出这种口味的速冻牛肉片”，未免太高抬吉野家这种速食店，也太牵强附会了一些。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20324891/answer/14767397
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
美国联邦最高法院最近二十年关于同性恋问题的判决有哪些？承认同性婚姻会是趋势吗？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;@雨轩总结的案例基本准确，最高法院近年来关于同性恋权益最重要的案例是2003年的 Lawrence v. Texas，马赛诸塞州最高法院就是援引这一案例裁定该州宪法保护同性恋婚姻。就同性恋婚姻问题来说，最高法院从未做出直接判决，而各州最高院的判例对同性恋婚姻合法化的影响更大，最新也最重要的是加州最高法院的判决 Perry v. Schwarzenegger 和 Perry v. Brown，这两个案例很可能上诉至联邦最高法院。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我并不赞同雨轩“合法同性婚姻，将是大势所趋”的结论。&lt;u&gt;加强保护同性恋权益确实是大势所趋，同性婚姻合法化则不一定，会受到保守派的顽强抵抗&lt;/u&gt;。目前最高院9名大法官中保守派和自由派的比例大致是5：4，肯尼迪大法官根据具体案例倒向保守派或自由派，但总体还是偏保守。虽然在这次医保法案的判决中，首席大法官罗伯茨被认为是保守派的“叛徒”，但细读其判决理由，其保守派底色并没有改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在社会问题上，由于宗教的巨大影响，美国总体上是一个偏保守的国家，在各州的力量对比则有区别，所以有些自由派占明显优势的州（也就是大选时会投民主党票的州）会在州内合法化同性恋婚姻。在全国范围内，同性恋婚姻合法化的临界点还远远未到。在最高法院层面，从历史看，其判决不会太超前于公众舆论和大多数州的法律，如果5：4的力量对比不改变的话，短时间内不大可能在判决中直接肯定同性恋婚姻，最多是让各州自行决定。（保守派的斯卡利亚大法官就认为，宪法根本没提同性恋问题，任何相关问题都应留由州立法机关及普通的民主程序处理）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/92/49928ceaf33ef4224bd1d9524e9152f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;618&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/49/92/49928ceaf33ef4224bd1d9524e9152f2_r.jpg&quot;)'&gt;（出处：&lt;a href=&quot;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Samesex_marriage_in_USA.svg/1000px-Samesex_marriage_in_USA.svg.png&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;upload.wikimedia.org/wikipedi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;a/commons/thumb/7/7e/Samesex_marriage_in_USA.svg/1000px-Samesex_marriage_in_USA.svg.png&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;上图中，蓝色的6个州通过了同性婚姻合法化的法案，而粉色、浅红、深红的州都是明确禁止同性恋婚姻的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：关于各州法院对同性恋婚姻的判例，维基上有详细的总结&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Same-sex_marriage_in_the_United_States#Case_law&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Same-sex_marriage_in_the_United_States#Case_law&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Baker v. Nelson, 191 N.W.2d 185 (Minn. 1971) (upholding a Minnesota law defining marriage)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Jones v. Hallahan, 501 S.W.2d 588 (Ky. 1973) (upholding a Kentucky law defining marriage)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Singer v. Hara, 522 P.2d 1187 (Wash. App. 1974) (ban on same-sex marriage was constitutional on the basis of gender discrimination; because the historical definition of marriage is between one man and one woman, same-sex couples are inherently ineligible to marry)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Adams v. Howerton, 673 F.2d 1036 (9th Cir. 1982), cert. denied, 458 U.S. 1111 (affirming that same-sex marriage does not make one a &quot;spouse&quot; under the Immigration and Nationality Act)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;De Santo v. Barnsley, 476 A.2d 952 (Pa. Super. Ct. 1984) (same-sex couples cannot undergo divorce proceedings because they cannot enter a common law marriage)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;In re Estate of Cooper, 564 N.Y.S.2d 684 (N.Y. Fam. Ct. 1990) (the state has a compelling interest in fostering the traditional institution of marriage and prohibiting same-sex marriage)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Baehr v. Lewin, 852 P.2d 44 (Haw. 1993) (holding that statute limiting marriage to opposite-sex couples violates the Hawaii constitution's equal-protection clause unless the state can show that the statute is (1) justified by compelling state interests and (2) narrowly tailored, prompting a state constitutional amendment and the federal Defense of Marriage Act)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dean v. District of Columbia, 653 A.2d 307 (D.C. 1995)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Storrs v. Holcomb, 645 N.Y.S.2d 286 (N.Y. App. Div. 1996) (New York does not recognize or authorize same-sex marriage) (this ruling would later be changed, and New York did recognize same-sex marriages performed in other states before legalizing granting marriage licenses to such couples)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;In re Estate of Hall, 707 N.E.2d 201, 206 (Ill. App. Ct. 1998) (no same-sex marriage will be recognized; petitioner claiming existing same-sex marriage was not in a marriage recognized by law)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Baker v. State, 170 Vt. 194; 744 A.2d 864 (Vt. 1999) (Common Benefits Clause of the state constitution requires that same-sex couples be granted the same legal rights as married persons)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Rosengarten v. Downes, 806 A.2d 1066 (Conn. Ct. App. 2002) (Vermont civil union cannot be dissolved in Connecticut)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Burns v. Burns, 560 S.E.2d 47 (Ga. Ct. App. 2002) (recognizing marriage as between one man and one woman)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Frandsen v. County of Brevard, 828 So. 2d 386 (Fla. 2002) (State constitution will not be construed to recognize same-sex marriage; sex classifications not subject to strict scrutiny under Florida constitution)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;In re Estate of Gardiner, 42 P.3d 120 (Kan. 2002) (a post-op male-to-female transgendered person may not marry a male, because this person is still a male in the eyes of the law, and marriage in Kansas is recognized only between a man and a woman)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Standhardt v. Superior Court ex rel. County of Maricopa, 77 P.3d 451 (Ariz. Ct. App. 2003) (no state constitution right to same-sex marriage)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Morrison v. Sadler, 2003 WL 23119998 (Ind. Super. Ct. 2003) (Indiana's Defense of Marriage Act is found valid)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Goodridge v. Dept. of Public Health, 798 N.E.2d 941 (Mass. 2003) (denial of marriage licenses to same-sex couples violated provisions of the state constitution guaranteeing individual liberty and equality, and was not rationally related to a legitimate state interest)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Citizens for Equal Protection v. Bruning, 455 F.3d 859 (8th Cir. 2006) (reversing 368 F. Supp. 2d 980 (D. Neb. 2005)) (Nebraska'sInitiative Measure 416 does not violate Fourteenth Amendment's Equal Protection Clause, was not a bill of attainder, and does not violate the First Amendment; &quot;laws limiting the state-recognized institution of marriage to heterosexual couples ... do not violate the Constitution of the United States&quot;)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lewis v. Harris, 908 A.2d 196 (N.J. 2006) (New Jersey is required to extend all rights and responsibilities of marriage to same-sex couples, but prohibiting same-sex marriage does not violate the state constitution; legislature given 180 days from October 25, 2006 to amend the marriage laws or create a &quot;parallel structure&quot;)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Andersen v. King County, 138 P.3d 963 (Wash. 2006) (Washington's Defense of Marriage Act does not violate the state constitution)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Hernandez v. Robles, 855 N.E.2d 1 (N.Y. 2006) (New York State Constitution does not require that marriage be extended to same-sex couples)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Langan v. St. Vincent's Hospital, 25 A.D.3d 90, 802 N.Y.S.2d 476 (N.Y. App. Div. 2005), review denied, 850 N.E.2d 672 (N.Y. 2006) (denying survivor partner in Vermont officiated Civil Union standing as a &quot;spouse&quot; for purposes of New York's wrongful death statute)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Conaway v. Deane, 932 A.2d 571 (Md. 2007) (upholding state law defining marriage as between a &quot;man&quot; and a &quot;woman&quot;)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Martinez v. County of Monroe, 850 N.Y.S.2d 740 (N.Y. App. Div. 2008) (The court ruled unanimously that because New York legally recognizes out-of-state marriages of opposite-sex couples, it must do the same for same-sex couples. The county was refused leave to appeal on a technicality.)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;In re Marriage Cases, 183 P.3d 384 (Cal. 2008) (The court ruled that limiting marriage to opposite-sex couples is invalid under the equal protection clause of the California Constitution, and that full marriage rights, not merely domestic partnership, must be offered to same-sex couples.); overruled by Strauss v. Horton, 207 P.3d 48 (Cal. 2009) (holding that same-sex couples have all the rights of heterosexual couples, except the right to the &quot;designation&quot; of marriage and that such a holding does not violate California's privacy, equal protection, or due process laws) For a review see: Thomas Kupka, Names and Designations in Law, in: The Journal Jurisprudence 6 (2010) 121-130.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Varnum v. Brien, 763 N.W.2d 862, (Ia. 2009) (Barring same-sex couples from marriage, the court unanimously ruled, violates the equal protection provisions of the Iowa Constitution. Equal protection requires full marriage, rather than civil unions or some other substitute, for same-sex couples)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Perry v. Schwarzenegger, 704 F. Supp. 2d 921 (N.D. Cal. 2010), (California's Proposition 8 (2008) violates fundamental right to marry under Loving v. Virginia, violates Due Process and Equal Protection Causes of the Fourteenth Amendment, and illegally discriminates on the basis of sexual orientation. Proposition 8 is driven only by animus against same-sex couples; therefore, does not survive rational basis review. Permanently enjoins CA from enforcing Prop 8; order was stayed pending appeal to the U.S. Ninth Circuit Court of Appeals, where it was affirmed, now stayed pending possible appeal to the Supreme Court)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Perry v. Brown, Slip Op. (9th Cir. 2012), Perry v. Schwarzenegger affirmed on the grounds that under Romer v. Evans Proposition 8's withdrawal of the designation of &quot;marriage&quot; from same-sex couples violates the Equal Protection Clause as there is no legitimate government interest to sustain a rational basis review; therefore, it is driven only by animus against gays and lesbians. Order stayed 90 days pending possible appeal to the Supreme Court.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Golinski v. Office of Personnel Management, Slip Op. (N.D. Cal. 2012), Section 3 of the Defense of Marriage Act (DOMA), which defines marriage for the purposes of federal statutes, regulations, etc. as being between one man and one woman, was held to violate the Equal Protection Clause. The court ruled that homosexuality is a quasi-suspect classification, meaning DOMA must substantially relate to an important government interest (&quot;intermediate scrutiny&quot;). The court found it could not meet that burden, and also failed rational basis review.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Gill v. Office of Personnel Management 699 F.Supp.2d 374 and Massachusetts v. United States Department of Health and Human Services 698 F.Supp.2d 234 (D.Mass. 2010) challenged Section 3 of DOMA on equal protection, due process, Tenth Amendment, and Spending Clause grounds. Upheld at the First Circuit Court of Appeals. Implmentation stayed pending possible appeal to the Supreme Court.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Windsor v. United States, successfully challenged Section 3 of DOMA on equal protection grounds as applied to the widow of a woman whose wife (under New York law) died and left her her estate, federal law taxed her hundreds of thousands of dollars more than if their marriage had been federally recognized. Windsor was awarded around $350,000 plus interests and costs.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20648601/answer/16877954
</link>
<author>
zhuoqun
</author>
<title>
做游戏的人会不会有罪恶感？
</title>
<description>
想到之前的一个图集：&lt;b&gt;如果超级马里奥诞生在今天&lt;/b&gt;(&lt;a href=&quot;http://imgur.com/gallery/VRg4v&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;If Super Mario Brothers were made in 2013.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/d6/b3d66d52c82f617a3c82b9b5920a8c68_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;468&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b3/d6/b3d66d52c82f617a3c82b9b5920a8c68_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/33/0b335d81b280388a7e9e10755795b09f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;468&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0b/33/0b335d81b280388a7e9e10755795b09f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/32/7a32055afd641b472100f1afd86f72f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;468&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7a/32/7a32055afd641b472100f1afd86f72f1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/77/a3778c3248eb11a64e61a4c7e7478840_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;468&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a3/77/a3778c3248eb11a64e61a4c7e7478840_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/4b/604b8ae51bd8c2d39985209e48647076_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;468&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/60/4b/604b8ae51bd8c2d39985209e48647076_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/b5/dcb576b70c62aa47876f8c90499f90bf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;468&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/dc/b5/dcb576b70c62aa47876f8c90499f90bf_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/e9/37e946c835fd5c27b2cd8cafb0130c14_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;468&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/37/e9/37e946c835fd5c27b2cd8cafb0130c14_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/c8/f5c8723db67c68a866ce74b196013241_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;468&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f5/c8/f5c8723db67c68a866ce74b196013241_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;现在大部分游戏都是这种货色，把流量和付费用户数放在「好玩」之前，利用病毒营销或人性弱点赚钱，做这种东西应该有负罪感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，楼主不必对所有游戏失望，还有很多人在默默做真正好玩的游戏，推荐看一下 《Indie Game: The Movie》（&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/7015793/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;独立游戏大电影&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），或许可以重新唤起你对游戏的兴趣。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20955377/answer/16889860
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
连播很久的情景喜剧的编剧是如何制造笑点又是如何实现剧情的完整性？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先拿《武林外传》和《老友记》开头。&lt;br&gt;众所周知，宁财神写《武林外传》时，颇多对《老友记》致敬场合。比如，吕秀才床头那幅”六人行必有我师“，比如那句“别说六人行，六千人都行”的台词。&lt;br&gt;但《武林外传》真模仿处，不是这些细节，而是人物安插。请注意：&lt;br&gt;&lt;br&gt;《六人行》人物安置：&lt;br&gt;Rachel：骄纵的千金大小姐。Ross：略呆萌的书生。&lt;br&gt;Monica：缺爱好强的女主人。Chandler：害怕承诺的男人。&lt;br&gt;Joey：好吃贪色的大型婴儿。Phoebe：古灵精怪的女人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《武林外传》人物安置：&lt;br&gt;郭芙蓉：骄纵的千金大小姐。吕轻侯：略呆萌的书生。&lt;br&gt;佟湘玉：缺爱好强的掌柜的。白展堂：磨磨唧唧有太多过去无法确认关系的盗圣。&lt;br&gt;李大嘴：好吃的厨子。莫小贝：古灵精怪的孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两者都是，从千金小姐离家出走、融入社会开始，由千金小姐和书生的爱情，进化到另一组成熟男女的感情，最后大结局的这么个故事。当然，有许多性格细点，比如郭芙蓉的暴力倾向、Chandler的贫嘴、佟湘玉的贪财、李大嘴的杨慧兰情结，都是点缀，但大结构是这样的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果仔细思考，会发现这样的结构极有弹性：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;两对对比迥异、容易制造喜剧效果的情侣。保证了情节主线可长可短，而且随时可以感情出问题来做矛盾。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一对很容易出状况、随时可以就地安排笑料的队友。（JOEY的呆傻和PHOEBE的精灵，大嘴的迟钝和莫小贝的神出鬼没）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个细节：&lt;br&gt;稍微注意对比下《六人行》第一季和第十季，以及《武林外传》第一集与第七十集，会发现：&lt;br&gt;《六人行》第一季时，大家的性格还不明显。比如Joey还不是那么笨，Ross的原则还没那么夸张，Monica的强迫症没那么激烈。但第十季，笑点基本都在这几个上面找了。同样，《武林外传》开始时，佟湘玉的吝啬、老白的怕六扇门、郭芙蓉的暴力倾向等，还没夸张到那个地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再拿两部剧《生活大爆炸》和《我爱我家》为例子。&lt;br&gt;《生活大爆炸》第一季的主打点，是geek们的宅生活。但到第五六季，基本笑点已经成了：Sheldon各类怪癖；Lenard的各类畏缩；Penny被大大夸张了的酗酒和滥交；Bernie的腹黑；Raj一开始还不明显的女性化倾向；Amy刚出场时的学究气让位于好色女的态度，等等。&lt;br&gt;《我爱我家》前四十集，基本格调类似于《编辑部故事》，主要是各类对白出彩；而后八十集，夸张到荒诞的剧情不断出现。前四十集不过是打打官腔的爷爷，到后八十集开始像老顽童；前四十集基本闷骚的志国，后八十集憋不住的时候越来越多。诸如此类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就是说：剧集开始时，人物性格不明显，更多是靠剧情设置；等人物塑造完了，稍微一夸张人物性格，就能出笑料了。这算是喜剧的可持续发展性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，做个小结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;情景剧第一阶段：&lt;br&gt;大多数情景剧，开头总是用一些简单的技巧来制造笑料。比如荒诞，比如夸张，比如错位。所以大多数情景喜剧，开始都比较循规蹈矩，口味不重，慢慢的把人物性格塑造起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;情景剧第二阶段：&lt;br&gt;当人物性格塑造成型后，就是他们的矛盾对立了。比如郭芙蓉和吕轻侯、Rachel和Ross的感情戏成为主线后，情节和笑料，就从这里头的矛盾里找。&lt;br&gt;所以每次他们分分合合许多次，每次都要特意用一两集来描述，就是这种性格的错位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;情景剧第三阶段：&lt;br&gt;当主线剧情比较稳定时，就依赖人物性格本身出戏了。为什么情景喜剧越到后来，人物越脸谱化越夸张甚至越疯狂？就是因为这时候人物已经成型，大家已经接受了“SHELDON很怪，JOEY很笨很贪吃，RACHEL很骄纵，老白很怕六扇门，佟湘玉很贪财”的设定，所以就能够以此发挥来编剧了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以情景喜剧，大多如此。以一两个主线剧情贯穿，以清淡口味和互动开始，以重口味、人物脸谱夸张化表现为结束。典型人物的塑造一旦成功，之后自然事半功倍。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19979431/answer/16572237
</link>
<author>
朱怡婧
</author>
<title>
喜欢一个下属怎么办？
</title>
<description>
单嫖双赌，不操下属。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是直系下属，这就不是简单的闲言闲语的问题，这个是职业道德，你身为上司喜欢下属，就算是一片真心也被打上了利用职务便利的烙印。而且人不是活在真空中的，在职期间和自己下属打成一片，无论对人对己，都没有什么加分项。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在工作场合，因为可以顺其自然地了解一个人，是很容易萌发感情，但喜欢也是需要喜欢的能力的，不说换个工作，换个岗位总可以的嘛。你自己换个岗位不合适，利用职务之便先把女孩子搞到其他项目组里不归你任何考核来个曲线救国也是可以的嘛。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20998010/answer/16849637
</link>
<author>
陈奕耿
</author>
<title>
淘宝网的9.9元包邮是怎么挣钱的？质量好吗？
</title>
<description>
我是行内人，我来说句实话。我本身也是天猫商家，由于市场竞争非常激烈，许多服装类目的卖家入不敷出，再加上各种淘宝活动，比如第三方的活动平台（返利网等）为了吸引客户赚取佣金（一部分给客户），对于卖家上其平台要求非常苛刻，我是天猫睡衣的，一般上活动，夏季睡裙要求我们9.9包邮，还要15%的佣金给他们，天猫抽取5%，邮费平均是7块钱，那么，除掉这些，这个货不到九毛钱拿的到？肯定是亏本的。至少在服装这块9.9是。其他小商品亏不亏不知道，但是肯定没赚。这还不算推广成本和人工成本。那么，为什么还有那么多九块九？第一：抢占市场，由于有很多（先例）是先亏本，快速累积起大批销量和评价，然后提升价格。再利用羊群效应（中国消费者的从众心理）来回本。但是这套方法越来越无效。第二：同行攻击，用价格战累积销量来击垮同质化产品，提价。（不信可以去观察下淘宝销量第一的一般都不是最便宜的）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20968771/answer/16888838
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
为何武侠小说和古装剧里的人物去酒楼从来不点菜，只让酒保随便配？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问题的这位，实在不大好说你。举例子吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;那少年道：“别忙吃肉，咱们先吃果子。喂伙计，先来四干果、四鲜果、两咸酸、四蜜饯。”店小二吓了一跳，不意他口出大言，冷笑道：“大爷要些甚么果子蜜饯？”&lt;br&gt;那少年道：“这种穷地方小酒店，好东西谅你也弄不出来，就这样吧，干果四样是荔枝、桂圆、蒸枣、银杏。鲜果你拣时新的。咸酸要砌香樱桃和姜丝梅儿，不知这儿买不买到？蜜饯吗？就是玫瑰金橘、香药葡萄、糖霜桃条、梨肉好郎君。”店小二听他说得十分在行，不由得收起小觑之心。&lt;br&gt;那少年又道：“下酒菜这里没有新鲜鱼虾，嗯，就来八个马马虎虎的酒菜吧。”店小二问道：”爷们爱吃甚么？”少年道：“唉，不说清楚定是不成。八个酒菜是花炊鹌子、炒鸭掌、鸡舌羹、鹿肚酿江瑶、鸳鸯煎牛筋、菊花兔丝、爆樟腿、姜醋金银蹄子。我只拣你们这儿做得出的来点，名贵点儿的菜肴嘛，咱们也就免了。”店小二听得张大了口合不拢来，等他说完，道：“这八样菜价钱可不小哪，单是鸭掌和鸡舌羹，就得用几十只鸡鸭。”少年向郭靖一指道：“这位大爷做东，你道他吃不起吗？”&lt;br&gt;店小二见郭靖身上一件黑貂甚是珍贵，心想就算你会不出钞，把这件黑貂皮剥下来抵数也尽够了，当下答应了，再问：“够用了吗？”&lt;br&gt;少年道：“再配十二样下饭的菜，八样点心，也就差不多了。”店小二不敢再问菜名，只怕他点出来采办不到，当下吩咐厨下拣最上等的选配，又问少年：“爷们用甚么酒？小店有十年陈的三白汾酒，先打两角好不好？”少年道：“好吧，将就对付着喝喝！”&lt;/blockquote&gt;——以上，《射雕英雄传》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;胡斐在他肩上一拍，显得极是亲热，笑道：“咱俩意气相投，当真是相见恨晚了。小二，小二，快取酒来！”&lt;br&gt;　　任通武踌躇道：“今晚要当差，若是参将知道咱们喝酒，只怕不便。”胡斐低声道：“喝三杯，参将知道个屁！”说话间，店小二已取过酒来，夜里没甚么下酒之物，只切了一盆卤牛肉。&lt;/blockquote&gt;——以上，《飞狐外传》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　正在这时，外面有人轻轻敲门。韦小宝知道是小太监送饭来，生怕小郡主叫喊起来，惊动了旁人，取出一块毛巾，绑住了她嘴，这才去开门，吩咐小太监道：“我今日想吃些云南菜，你吩咐厨房即刻做了。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;　　过了好一会，小太监又送饭菜过来，道：“桂公公，厨子叫小人禀告公公，这过桥米线的汤极烫，看来没一丝热气，其实是挺热的。这宣威火脚是用蜜饯莲子煮的，煮得急了，或许不很软，请公公包涵。这是云南的黑色大头菜。这一碟是大理洱海的工鱼干，虽然不是鲜鱼，仍是十分名贵，用云南红花油炒的。壶里泡的是云南普洱茶。厨子说，云南的名菜汽锅鸡要两个多时辰才煮得好，只好晚上再给桂公公你老人家送来。”&lt;/blockquote&gt;——以上，《鹿鼎记》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;酒保见她用厨房中大师父着意烹调的牛肉来擦靴子，大是心痛，站在一旁，不住的唉声叹气。&lt;br&gt;阿紫问道：“你叹什么气？”酒保道：“小店的红烧牛肉，向来算得是长台镇上一绝，远近一百里内提起来，谁都要大拇指一翘，喉头咕咕咕的直吞馋涎，姑娘却拿来擦皮靴，这个……这个……”阿紫瞪了他一眼，道：“这个什么？”酒保道：“似乎太委屈了一点。”阿紫道：“你说委屈了我的鞋子？牛肉是牛身上来的，皮靴也是牛身上来的，也不算什么委屈。喂，你们店中还有什么拿手菜肴？说些出来听听。”酒保道：“拿手小菜自然是有的，不过价钱不这么便宜。”阿紫从怀中又取出一锭银子，当的一声，抛在桌上，问道：“这够了么？”&lt;br&gt;酒保见这锭银子足足有五两重，两整桌的酒菜也够了，忙陪笑道：“够啦，够啦，怎么不够？小店拿手的菜肴，有酒糟鲤鱼、白切羊羔、酱猪肉……”阿紫道：“很好，每样给煮三盆。”&lt;br&gt;酒保道：“姑娘要尝尝滋味嘛，我瞧每样有一盆也够了……”阿紫沉着脸道：“我说要三盆便是三盆，你管得着么？”&lt;br&gt;酒保道：“是，是！”拉长了声音，叫道：“酒糟鲤鱼三盆哪！白切羊羔三盆哪……”&lt;br&gt;萧峰在一旁冷眼旁观，知道这小姑娘明着和酒保捣蛋，实则是逗引自己插嘴，当下偏给她来个不理不睬，自顾自的喝酒赏雪。&lt;br&gt;过了一会，白切羊羔先送上来了。阿紫道：“一盆留在这里，一盆送去给那位爷台，一盆放在那张桌上。那边给放上碗筷，斟上好酒。”&lt;/blockquote&gt;——以上，《天龙八部》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;赵无忌也知道这地方。他第一天到这里来的时候，就是在“寿尔康”吃的晚饭。&lt;br&gt;除了一道非常名贵的豆瓣烧黄河鲤鱼外，他还点了一样麻辣四件一样鱼唇烘蛋、一样回&lt;br&gt;锅酱爆肉、一碗碗豆肚条汤。&lt;br&gt;他吃喝得满意极了，却被辣得满头大汗，他还给了七钱银子小帐。&lt;/blockquote&gt;——以上，《白玉老虎》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;红焖冬笋&lt;br&gt;　　汉罗宝&lt;br&gt;　　发菜花菇&lt;br&gt;　　翡翠菜心，笋尖冬菇豆腐羹。&lt;br&gt;　　四菜一汤之外，他居然还要三斤上好的竹叶青，堂堂的少林寺，好像真被他当成京城的&lt;br&gt;素菜馆子了。&lt;/blockquote&gt;——以上，《多情剑客无情剑》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;王动道：“你们要吃什麽，说吧·我这就叫他们去起火。”燕七道：“给我来碗鸡汤面·煮叁个蛋下去，再煎两个排骨，有鱼和肴肉也来两块。”王动道：“我也照样来一份好了，郭大少呢？”&lt;/blockquote&gt;——以上，《欢乐英雄》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;他舒舒服服地坐了下来，道：“先来四个凉菜，棒棒鸡，凉拌四件，麻辣蹄筋，蒜泥白&lt;br&gt;肉，再来个肥肥的樟茶鸭子，红烧牛尾，豆瓣鱼———”&lt;br&gt;他说一样菜，店伙们就点了一下头，四个店伙的头都点酸了，小鱼儿才总算叹了口气，&lt;br&gt;笑道：“深更半夜的，也不必弄太多菜了，马马虎虎就这几样吧，但酒却要上好的，竹叶青&lt;br&gt;还是花雕都行，先来个二三十斤。”&lt;/blockquote&gt;——以上，《绝代双骄》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，提问者所谓&lt;b&gt;为何武侠小说和古装剧里的人物去酒楼从来不点菜，只让酒保随便配？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;抱歉，命题不成立。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说，金庸古龙都是很懂吃的人，虽然许多情节用不到点菜，但还是会小试牛刀写两笔的。是以上这些都不算点菜，还是提问的人都没注意过？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这么明显的段子们，都没注意过，两种可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 你看的武侠小说，可能并不算充足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;B 你对吃这回事，可能缺少热爱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20992257/answer/16887589
</link>
<author>
朱澳渤
</author>
<title>
狗的智力能高到什么程度？
</title>
<description>
也说一个我家憨憨的故事，虽然他不在了，但还是很想他。是个帅气的泰迪&lt;br&gt;每次出门领他出去玩看到女性在前边走，就要跑人家前边然后回头看一眼，如果是美女就跟人套近乎，中年女性老太太他从来不搭理，以前一直以为他不会咬人，3月份家里招贼，是他最终用生命保护了我家，面对5个入室盗窃的畜生！！！咬伤其中一个，也给警察提供了破案线索，最终他也献出了生命，每次想到他我就很难过&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/5b/895b1d7a55bdafbb0798c29cf949d118_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1936&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/89/5b/895b1d7a55bdafbb0798c29cf949d118_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21007830/answer/16879902
</link>
<author>
曹雄峰
</author>
<title>
今天回头重看《轻公司》一文，哪些商业构想是有局限的？
</title>
<description>
《轻公司》是我接触的第一本关于互联网的书籍，对我的影响不言而喻，先表示感谢李黎老师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到话题之前，我先建议题主去看一下《轻公司》这本书，里面在某种程度上面对于题主的提问进行了回答。当初看的很多已经遗忘了，只能凭借记忆进行补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPG之所以失败在于三点&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、PPG所有的力量只集中在销售和市场这一块，力求达到零库存的状态，能外包的就尽量外包，以缩减成本。但是不管如何缩减，连质检部门都进行外包，那就太不应该了。众所周知，互联网的传播效益可以在短时间内迅速成就一个品牌，也可以毁掉一个品牌，口碑传播导致网上销售物品要更加诚信，物品的细节问题也会有一定程度的放大。所以PPG危机就是来自于两批次的衬衫质量不合格。不合格的问题是所有标准化商品都会存在的问题，但是PPG却没有处理好这一次的公关危机，不仅没有向消费者进行做很好的解释，并且退换货的过程过于复杂，很多人退一件衬衫整整等了15天，更没有对这些用户进行抚慰处理，结果网络口碑一落千丈。品牌迅速变坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、PPG在07年吸引风投之后，并没有对整个产业链进行进一步的把控，而选择烧钱做广告，扩大订单量，同样的来说，这些订单量全部都是来自于广告，一旦广告烧完，网站访问量立马降了下去，用户留存率很低。所以接下来资本链出现了断裂，没有后继的资金进行投入。并且PPG的网络口碑换坏，导致风投不敢轻易投钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、管理团队出现重大问题，创始团队高层接二连三的离职，创始人李亮只身躲在美国，进一步导致风险投资不敢轻易投资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡客成为“重公司”&lt;br&gt;&lt;br&gt;李黎老师在轻公司里面就说过，轻重之分其实是一直在进行转化了，两者是一个动态平衡的过程，是需要一个度的。究其原因可以&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、PPG的教训。PPG在之前是典型的轻公司，所以除了销售以外其余的一切全部外包出去，但是这样子导致了风险不可控，用户体验不可控。无法形成持久的品牌影响力，所以凡客不同的是自己拥有完整的质检部门，同样的自己也在大力发展自己的物流体系，来控制用户体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、时代产业的变化。07年开始，正好是金融危机爆发的时候，国外出口疲软，江浙广等地的大部分企业出口的产品都无法出口去国外，所以轻公司的出现正好弥补了这一块的空缺，而轻公司在这个时候正好扮演了资源整合的角色。并且那时候拥有大量的资源等待整合，所以从07年开始，国内的垂直性电子商务公司大量崛起，以服饰为主的凡客诚品，以鞋类商城为主的好乐买，以奢侈品为主的唯品会，甚至都有以袜子内衣为主的维棉。但是当经济形势变好之后，市场上已经出现了大量的整合者，而资源又在进一步的流逝（外海出口），所以很多轻公司不得不花费大力气来整合上游产业链。同样的来说，电子商务公司拼的就是一个物流，京东的成功大部分都是归结为它的强大的物流体系。当初京东融资做物流的时候，当当网的CEO李国庆说京东撑不过一年。但是最终的结果就是京东成为了中国最大的B2C商城（Tmall是B2B2C），这就是“重”的结果。其实这个东西很团购很像，在产业发展初期竞争门槛很低，但越是竞争门槛低的行业就必须越早的筑起竞争壁垒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、网络传播飞快的年代，任何不小心的一点都能引发企业的信用危机，口碑传播成为主流，任何一个企业都难以转换用户口碑的走向。所以加强对于产业的把控才能在最可控的情况下避免出现最少的意外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的两个问题我无法回答您，因为我的能力不足以进行判断。您可以尝试下邀请&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt; ，轻的这种思维是也一直都存在，在目前来说也是可以操作的，嘀嘀打车，快捷酒店管家，航空管家等等都是现阶段轻公司的代表，但是这些公司在未来也会走向“重”的一端。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;ＰＳ：前段时间晚上打的的时候，和一个司机聊天，&lt;br&gt;&lt;br&gt;问他们为什么不用嘀嘀打车？&lt;br&gt;&lt;br&gt;司机的回答出人意料，怎么不想用，我们都想用，那个东西是一个非常好的东西，只是政府不让用？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;科管处不让我们用这个东西，因为我们的车里面已经装了政府的一个电招。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么电招好用吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使有人打电话来，我们也不去的，因为很多时候我们去了，客人就走了。还是嘀嘀打车要好用一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那准备怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还能怎么办，看情况，应该以后会有的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20940810/answer/16888546
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
《灌篮高手》里比赛重点描写外线单打独斗，几乎没有挡拆、掩护、跑位等战术，对青少年观众的篮球观是否有一定程度的影响？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《灌篮高手》打一开始，就强调樱木的扣篮并无实用价值，让他从基本功学起，比如运球，比如上篮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对陵南第一战，樱木毫无单打独斗的机会，他出彩全在篮板球、上篮和合作——比如最后一记上篮，是流川枫助攻他的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对翔阳，除了流川枫开场两记单挑外，其他戏份：樱木的篮板球、藤真的突破分球、三井的远射。&lt;br&gt;对海南，除了流川枫上半场末的连续单挑和牧绅一下半场短暂接管比赛外，全都是在谈论合作、防守、篮板的话题。&lt;br&gt;再战陵南，福田的得分几乎全部来自仙道的漂亮输送和他自己的内线走位。下半场鱼住若干次表演了漂亮走位、掩护和传球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后对山王工业，樱木打爆河田美纪男，靠的是单防和扎实的中投。&lt;br&gt;山王下半场展示紧逼防守，而湘北靠樱木的前场篮板、赤木的无球掩护、三井的定点跳投挽回分差。最后流川枫接管比赛，也是依靠突分转移了泽北的注意力，而非一己之力。&lt;br&gt;至于最后樱木绝杀，又是”分球、中投“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，《灌篮高手》不断强调的是篮球最基本的东西：上篮、篮板、中投、传球。单挑最出色的几人里，除了泽北和流川，其他如仙道、牧、藤真、出场仅几次的土屋，都被反复强调其传球出色。三井、阿神、南的远射更被夸张得匪夷所思。如果仔细看，赤木和鱼住的大量掩护、福田和流川的无球走位，都有很细致的描写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;井上整本漫画都在强调团队和基本功，最后甚至让悟透了传球必要性的流川直接可以和泽北对抗，让樱木以中投解决一切。这意图还不明显？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果还有读者，居然只看到”外线单打独斗“，那恐怕不是井上的问题了吧？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20695877/answer/16881138
</link>
<author>
南区熊猫
</author>
<title>
遗嘱信托在国内的发展情况如何？
</title>
<description>
1、设立遗嘱信托&lt;br&gt;《信托法》第八条规定了设立信托应采用书面形式，书面形式包括遗嘱。第十三条又规定，设立遗嘱信托，应当遵守继承法关于遗嘱的规定。&lt;br&gt;因此，中国大陆可以设置遗嘱信托。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、受托人资质&lt;br&gt;《信托法》规定了信托关系，第二十四条又规定，受托人应当是具有完全民事行为能力的自然人、法人。因此，从信托法的角度，遗嘱信托受托人资质非常广泛，只要具有完全名师行为能力即可，无需特别的审批许可。&lt;br&gt;后来，银监会发布《信托公司管理办法》，对信托公司的资质进行了管理，但也没有规定信托业务为信托公司专属经营（作为部门规章，它不能限制上位法《信托法》对受托人资质的规定）。但在传统上，只有信托公司具有经营信托业务的资格，否则很难区分委托和信托两种法律关系，这对于资产隔离是否能够得到法律的保护，有很大的影响。&lt;br&gt;这两年，证监会发布一系列文件，试图打破这一传统，通过部门规章，赋予证券公司、基金公司以信托业务资格。最为明显的是在今年资产证券化管理业务征求意见稿中，直接将资产证券化资产定义为信托业务，后来遭到反弹，不得不取消。其实证监会最大的阻力是来自证监会自身，因为它这样的突破违反了证券业法律法规对证监会的授权，以部门规章突破行业监管法律，是严重的违法。&lt;br&gt;我认为，考虑到中国信托业的实际融资人特殊角色，有必要对信托业务资格在立法上进行规范，填补漏洞。&lt;br&gt;另外，设立遗嘱信托，目前最大的难题还在于信托登记制度没有建立，尚不能对信托财产进行登记公示，在信托财产与委托人个人财产隔离的认定上，隐含一定法律风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、具体产品&lt;br&gt;2013年1月，平安信托设立了一款名为“平安财富-鸿承世家系列单一万全资金信托”，对外宣称为家族信托，和楼主所说遗嘱信托十分相似。该款产品规模为5000万元，期限50年，这么长的期限显然是奔着遗嘱去的。但因为是单一信托，具体内容尚不清楚。据了解，平安、上国投都在今年计划大力发展家族/遗嘱信托了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21007830/answer/16888382
</link>
<author>
李淼
</author>
<title>
今天回头重看《轻公司》一文，哪些商业构想是有局限的？
</title>
<description>
回头来看，所谓的“轻公司”，或者至少说PPG公司的经营模式，本身就是一幢建立在沙砾上的城堡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPG当年颇为自豪的是，除了数据运营，少部分库存和客服，其所有的业务都是外包：从采购原料到委托生产、供应链、物流、质检、销售渠道等等。这种商业模式也许是很多人理想中的“电商模式”，但我认为这里必须要加上一个定语：“早期原始的电商模式”。因为他所做的，根本没有任何的创新，而是仅仅利用互联网和高速物流网，走了传统商业的“捷径”而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说说商业上的“捷径”。&lt;br&gt;传统商业在卖出一件衬衫的购买流程如下：&lt;br&gt;a. 媒体广告打出瞬间的曝光度，建立知名度&lt;br&gt;b. 当用户需要衬衫时，用海量广告唤醒用户&lt;br&gt;c. 用户前往门市&lt;br&gt;d. 试衣&lt;br&gt;e. 购买，自己拿回家&lt;br&gt;这其中每一步向下一步的转化率都是一个门槛。从概率论来说，步数越多，获得的最终购买量越小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而PPG对传统商业的流程进行优化的效果是：&lt;br&gt;a. 通过目录或互联网广告建立持续的曝光度&lt;br&gt;b. 用户访问网站&lt;br&gt;c. 根据尺码颜色挑选产品&lt;br&gt;d. 下单，货到付款&lt;br&gt;这也便是我们目前看到的电商普遍采取的流程。通过不断简化b-d之间的流程，并大量采用类似于传统商业中“售货员”角色的“客服中心”，使客户的浏览-购买转化率变为可控，这就是所谓能够增加客户购买的“捷径”。这个所谓“轻公司”的模式，其实仅仅是利用互联网和电话线，把销售团队化零为整，把生产到销售的流程拉近而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面再来说说这个“沙砾上的城堡”。&lt;br&gt;其实细心的（而且有些讨厌的）读者不难发现文中的几个数字：&lt;br&gt;“罗马公司每年产衬衫100万件，其中韩国品牌占70%”&lt;br&gt;“PPG每天销售1万件衬衫”&lt;br&gt;“为了避免供应商过多失去控制，PPG仅选择7家成衣供应商，而美特斯邦威却有700家”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我终于看到了一个能够让这家公司快速死掉的严重错误。&lt;br&gt;1. PPG如果每天销售1万件衬衫，那么保守估计它的年销售量是300万件。于是即使是PPG可以全额占有它的OEM工厂的产量，也至少需要4-5家的供货商才能够保证自己的目前的销量。&lt;br&gt;2. 而PPG为了节省管理成本，仅仅使用了7家供货商。那么无论哪家供货商的价格发生变动，都会大幅度地影响到PPG的整体利润。&lt;br&gt;换句话说，美特斯邦威在这一点上聪明得多：700多家的供货商，即使有50家供货商的价格出现波动，足够大的供货商基数也可以把这些价格波动拉平。&lt;br&gt;3. 转过头来看，在代工工厂里，PPG面对的是与韩国成衣厂家的份额竞争。与国内市场相比，韩国市场的付费能力显然较高，这也注定了这些韩国品牌在外包价格上有更高的回旋余地。而PPG，就必须要考虑放弃自己相当一部分的利润。&lt;br&gt;4. 而在2007-2011这段时间里，我们很清晰地看到，无论是通货膨胀，还是制造业工人的薪资，以及政府强制福利的水平，都处在显著升高的趋势里。所以PPG所面对的，是两方面的成本压力：&lt;br&gt;   a. 代工工厂的人工成本上升&lt;br&gt;   b. 国外厂家的竞价压力&lt;br&gt;那么此时PPG能够自保的，仅仅剩下一条路：用暂时拉高库存的方式，度过这段成本高涨的时期，并积极寻找更低价格，规模较小的供货商，用以及时拉低库存成本，实现企业的基本盈利。&lt;br&gt;但是，“我们有两栋楼是仓库，还有一栋是办公楼。CEO David Lee只用3秒钟时间就向记者呈现了这家衬衫企业的全部家当”...好吧，其实PPG你没有库存对吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么凡客的“重资产”又是从哪儿来的呢？看过上面的逻辑，我想我的意思很清楚了：这种现象是目前服装电商模式在高腾的成本压力下，所产生的必然结果。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21010692/answer/16887733
</link>
<author>
郭瑞超
</author>
<title>
如何向老板提出扩充团队招募新人的要求？
</title>
<description>
低成本高回报的想法是没错的&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为问题的描述有限，我们做一下简单的假设。当他把工作分配给你时，其实并不指望你能尽善尽美的解决，而是早就做好了要增设人员的心理准备，但是由于你的勤恳，能够把工作很好的承担下来，那么他就会打消再招一个的顾虑，起码在你能够承担的情况下，他不会主动的这么做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你渴望的是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说你目前的做法无疑增加你的核心竞争力，也就是在同样条件下，他很难找出第二个愿意这么卖力的人，但从描述中，似乎你的关注点并不在这里？可能你会对自己的投入和回报如此的悬殊而愤愤不平，又或者你身边的人拿着比你更多的薪水，让你觉得面子上过不去，但无论什么，在起步的头几年，除非你对钱有非常大的需求，否则你应该学会厚积薄发。如果你现在开始在意投入和回报成正比的心态，将会令自己无法聚焦在成长上，变得短视而浮躁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何让自己变轻松？&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚参加工作的人最抵触的是杂活，为什么呢？除了事情杂，有些看起来微不足道，还有一方面原因，优先级的混乱，似乎每一件事都要尽快完成，似乎每一件事都不能忽视。这是缺乏思考和规划的结果。你手头上这么多的工作，它们的优先级是什么？有哪些工作可以把重复的部分优化掉？有哪些可以简化？有哪些是长期的？&lt;br&gt;事情是永远做不完的，每一个决策都是紧迫的，但要考虑到人的精力有限，你要学会把精力投入到最优价值的事情上，而不是希望每一件事都做的出色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何说服老板招人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;学会换位思考，假设你在他的位置上，你会如何思考？不想招人是肯定的，无论钱多钱少，都是在花钱。如果你做了先入为主的判断，那么就进入了一个误区，似乎老板在压榨你。职场上很多的矛盾和怨愤都是沟通不善和理解偏差导致的，世界上哪有那么多周扒皮，大家都是人，尽管有画大饼有耍心眼，但不可能不讲道理。&lt;br&gt;要想招人，你必须有一套方案，这套方案的目的是以有益于公司发展为前提，而不是减轻你的负担为前提，这两种思维模式的差异，所导致的结果截然不同。&lt;br&gt;你要把你的工作梳理出来，告诉老板，如果有一个人专门做这件事，那么将会大大的促进生产力，销售额，或者维持更多的客户，这样的出发点是符合老板的预期的。如果你喊苦，喊累，或喊涨工资，都是一种对立姿态，这不是一个双赢的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果老板蛮不讲理怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果当你尽了很大努力，并且给出了足够有说服力的方案，对方却还是不采纳，那么我的建议是还是不要盲目的做判断，一定有你还没掌握的原因在左右着他，或许是财务吃紧，或许是他有别的计划，先搁置几天，仔细的观察，事情不能操之过急，不能一次挫折就放弃希望，世界上很少有谈不成的生意，只是有没有抓住对方的需求。老天给你一个机会去面对这样的困境，就是要你发挥才智，去面对和挑战，而不是退缩和回避。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结语&lt;br&gt;&lt;br&gt;这套说辞在很多人的眼里都是忽悠毕业生的，我想说的是，偷懒，忍让，或者跳槽，都太容易了，如果你学不会和不同的老板相处，也就意味着你只能靠运气，等待所谓的明主。不是别人不识货，而是大家的出发点不同，我们要做的是实现双赢，而不是以零和的态度搞斗争，只有这样，我们的路才能越走越宽。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
