<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17193732
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
买东西时遭遇怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购该如何应对？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;聽祖母說過中國的舊時代，她曾在上海和南京居住。那時候，無論多麼高檔的商號，無論什麼樣的客人進來，店員都只是問聲好，然後不遠不近的站着。你有所需，便來服務；你什麼也不買地離開，也依然有禮有節。彼此間留着距離，留着尊嚴，不卑不亢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吾輩今年在中國六七日，也碰到了些勢利店員的境況。當時在幾家英國商號想要買些東西，店員都是中國人，看我穿的土，穿着清朝的衣服，又是小孩臉，沒有店員理我。我想看衣帽，找尺寸，也都在衣架上自己找。後來找到的一件衣服，來中國前看到過，只是當時沒有我的尺寸。剛好中國的這家店有更大的尺寸，於是我便對一個店員說，「請把這件衣服包起來」。一瞬間，戲劇性的，有三四個店員上來向我熱情的問好，問我還需要些什麼，給我端茶水，其中有一個店員從頭至尾的貼身服務，沒有離開過半步（讓人很不好意思，以至於有些原本可以回歐洲再買的東西，也一併買了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;經歷過幾番之後我才發現，原來中國的每一家商號，都是如此。我穿的很土，自然沒有人理我；我穿着質量上乘的衣物，也不一定有人理我。但是當我一買東西，或者曾經在這家商號買過東西，便沒有任何店員會怠慢 ─── 想來也是極簡單的策略：店員們所看的，不僅僅是一位顧客是否有購買力，還要看這位顧客是否有「&lt;b&gt;購買我家東西&lt;/b&gt;」的傾向。對於閒逛的、來對比參考的、或者沒有基礎購買能力的人，店員們便不願意花精力去應付了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，怎樣的社會，造就了怎樣的民風 ─── 或者反過來說，怎樣的民風，造就了怎樣的社會。人與人之間交往的風氣，是整個社會的問題。「有力回擊」一家商號的普通店員，不會帶給你任何的榮譽感，也不會爲你購買的東西增值，這只會爲已然浮躁的社會徒增了一些煩躁的情緒而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你生活在中國，如果你是教書的先生，或者是醫者，或者是公務員 ─── 無論什麼職業，你是否能對你所服務的對象也保持着彼此不卑不亢的尊嚴？能否儘量無差別的、無論貴富的，對待你的學生，病者，和公民？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;社會的問題，終究要以善意去解決。&lt;/b&gt;今日你「有力回擊」一個店員，明日「有力回擊」教書的先生，再「有力回擊」勢利的醫者和公務員，國民和國民之間互相的不順心，這是你所喜歡的社會嗎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;中華這個國家，我對它愛的很深。諸位先生們如若也愛中華，覺得這個社會是需要一個良善的民風的，請你不要回擊別人的勢利，也請你，保持自己的正直。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;這是吾輩的一些看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100350/answer/17184685
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
用金钱来换取你的话语权来扭曲事实，或是封口，你会做出什么选择？
</title>
<description>
这事儿得具体问题具体分析。&lt;br&gt;也就是说：得看钱有多少、扭曲的事实是什么、话对谁说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让你在家里的饭桌上说一句：其实地球是方的。就说一遍，说完就给你8000万美金。你说不说？&lt;br&gt;我说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“扭曲事实”未必是会造成不良后果的。即使是，也可以对其有害程度大概做个衡量评估。&lt;br&gt;这个“有害”可能包括自己良心上的不安、自己公众形象的贬值、对他人的误导等。&lt;br&gt;每个人的衡量标准应该会不同。但总会有个结果。那这个结果跟这样做能获得的收益做个对比，也就可以决定“会做出什么选择”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论多少钱都不说任何假话的人也是符合我上头说的这个逻辑的，他们就是把所有假话的有害程度都认定为无限大的人，是不会为了8000万美金对家人说一句“地球是方的”的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21101570/answer/17187794
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
为什么香港人可以在大陆随便待，大陆人只能在香港待 7 天？
</title>
<description>
别想得太复杂了，香港的回乡证是几乎没有停留限制，大陆的港澳通行证是只能呆7天。这和香港的人口容量有关，也和香港的法律及大陆方的港澳办政策有关，并不是什么岐视问题。&lt;br&gt;香港法例第177章《人事登记条例》规定，凡年满11岁或在香港逗留多于180天人士，必须于年满11岁后或抵港30天内登记领取身份证。&lt;br&gt;也就是说，任何人只要符合规定，都可以领到香港身份证（但这个身份证不是永居证明，只相当于暂住证，拿到香港身份证后7年，才能提出申请永居）。由于很多人的不理解，以为拿到香港身份证就是香港人了，所以早年间曾经有大量的内地人士涌入香港长时间停留（那时候没有7天那么短的限制），或者设法黑下来，想拿一个香港身份证。&lt;br&gt;后来，因为自由行开放，为了控制黑工过量涌入，就制定了只能7天停留的政策。&lt;br&gt;其实早年间，去香港停留是可以14天的。那时候大陆给你7天停留时间，但香港方给你14天停留时间，这是一个很有趣的错位，所以&lt;a data-title=&quot;@胡江&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/hujiang&quot; data-tip=&quot;p$b$hujiang&quot;&gt;@胡江&lt;/a&gt; 先生说的“题主说的7天签证是大陆政府签发的旅游签证，签发与否并不由香港政府决定。”这个并不完全正确。香港政府在你入境时给的停留时间，有时和港澳通行证上给的，并不完全一致，所以也可以看出，香港方的出入境政策，是有其独立性的。你就算不拿通行证到香港，而是通过护照+机票的形式到香港，香港政府一样给你7天的停留时间，而护照上是不会有任何准许你在香港停多少天的签注的。&lt;br&gt;详见我个人当年港澳通行证的签注：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;294&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/d1/b3d1c6bd601d0a36af645f57158fc4ee_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;290&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/f2/a7f2f2f4271e07abcf1fd670120d19cb_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果觉得这是一个不平等待遇，那么请知晓，台湾人拿台胞证入境签注一般也只有三个月，和大陆人拿赴台证的入境签注三个月是等同的。&lt;br&gt;如果你的身边有拿外籍护照的同事，你就知道，他们为了每年拿一次中国的签证，得多麻烦，要跑到国外去再入境一次，还得小心随时上面缩紧签证政策。&lt;br&gt;中国是签证政策最紧的国家之一，虽然可以让你短时间的停留，但长期停留工作，中国的政策对于老外绝对不算亲和。&lt;br&gt;还记得2008年前后，中国公司的邀请信纸比金贵的往事，那一年前后中国紧缩了签证政策，中国人出去商务没任何问题，申根经常拿一年签证，而老外呢，那会儿赴中国商务签证的拒签率是80%以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就象十多年前，无数福建人偷渡美国，而今，几十万黑人黑在中国不走。管理一个国家不是那么轻松的事，政策的出台不在于情绪，而在于最好的管理结果。所以，别去简单的想什么谁比谁高贵 ，谁比谁低贱的问题。这只是一个正常规定，而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21101633/answer/17188043
</link>
<author>
杨城
</author>
<title>
「后窗放映」会成长为中国第一条艺术院线吗？
</title>
<description>
先说现状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，院线，是由很多家影院构成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“后窗放映”现阶段不可能去建自己的影院，所以严格意义上的艺术院线，还非常遥远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“后窗放映”现在只是以一个文化活动的形态存在，它的实体，只有卫西谛、水怪、杨城、高达几位发起人的肉身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但凡事都有中国特色的“例外”，需要没有条件创造条件去实现这种“例外”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“后窗放映”要追求的，就是成为一个跨越院线的“事实上的艺术院线”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体说来，就是实现“统筹选片、统筹策划、统筹排片、统筹宣传、统筹销售”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于影院这个实体，采用在多厅影城开辟一个艺术影厅的的方式解决，当然了，可能无法做到只放小众文艺片片这么纯粹，最多做到百老汇电影中心那样，商业片文艺片混排，但文艺片会作为主打，至少是在宣传上。这也可以为影院提供差异化经营和争取高端影迷、扩大媒体报道等方面的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果“后窗放映”旗下的影院有十家以上，实现影片的全国范围内的长线放映，那就是事实上的艺术院线了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这样的计划也面临不少障碍，如何协调和现有院线和发行体制的关系，如何合理和高效的分账，如何获得充足的片源，如何培育观众群，都是难点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们会努力的：）至于最终的结果如何，我们不敢保证。在中国，任何创新都有随时被体制、政策、保守势力扼杀的可能。我们只能像很多药品小广告里的患者自述的那样“抱着试试看的心态”，不管结果如何，至少我们把路往前探了一点，至少给了后来人一个借鉴，一个肩膀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21096486/answer/17183356
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
在民主，法治和自由这三样东西中，现阶段的中国最需要哪个？
</title>
<description>
&lt;b&gt;法治。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;民主和自由都存在很多争议，非常不确定。&lt;br&gt;连定义都很模糊，各有各的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是法治的争议和不确定性就少得多。&lt;br&gt;实际上如果公检法能够逐渐做到独立办案，不受政法委和党组织的影响，已经可以为社会提供相当多的救济，在很大程度上实现公平、公正和公开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先不要谈什么民主自由，先处理毒奶粉、强奸幼女、各种被自杀、强拆和豆腐渣工程的问题，让戕害少一点，比空谈意识形态有意义得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————&lt;br&gt;有人评论说：没有民主制衡，法治难以实现。&lt;br&gt;但事实上，&lt;b&gt;就算在封建社会，也是有法治的。「没有民主就没有法治」显然与常识不符。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们今天的问题是，在封建社会强奸幼女都会被判重刑，但21世纪的中国却会把强奸幼女变成嫖宿幼女，甚至可能变成幼女主动勾引校长和政府官员。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19885231/answer/13253303
</link>
<author>
夏小琰Shar
</author>
<title>
购买配微单相机的三脚架时需要注意哪些问题？
</title>
<description>
谢谢邀请。    &lt;br&gt; 我自己用微单和x100之类的相机时，用的都是金钟的一个碳纤维脚架，没有再为他们单独配所谓的微单脚架。    &lt;br&gt; 其实为微单选择脚架无非是挑选一个轻便的，较低端入门的脚架，这两个牌子里，用伟峰的应该多一些，云腾我真没怎么听说过。其实牌子之类没什么好争的，各大论坛上不乏抢手和软文，然后脚架品牌比较靠谱的就这么几个，定位很明晰，捷信就走高端，日系的金钟竖立走性价比路线，国产的很多则是低价。     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 注意事项一般来说有这几点    &lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;千万别买杂牌。比较靠谱的有捷信、曼富图／英拓／金钟、竖立／百诺、思锐、伟峰&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最高工作高度和最低工作高度，拍风光或者拍人像较多时（不竖中轴情况下）最高工作高度和自己身高差不多为佳，最低高度我感觉不在棚里拍没什么太大意义，针对微单用户可以忽略。   &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;脚架的材质和价格，放在一起说是因为材质对价格影响很大。市面上最常见的就是碳纤维、火山岩和铝合金，强度韧性和价格依次渐减，但是脚架发展到现在，一般品牌脚架的稳定性都不会有太大问题，尤其是承载微单相机这样的重量，更不会有问题。碳纤维虽然轻便，但铝合金以其性价比应该会成为比较多微单用户的入门脚架，毕竟很少有人愿意为了轻1kg付出上千元代价。另外挺多厂商（比如思锐之类的），也有低端的千元左右的碳纤维脚架供微单用户选择。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对于低端的脚架，塑胶件的质量也很重要，锁扣之类的要仔细检查，不要贪便宜买个用两次锁扣就松了的...伸缩也要检查好，看有没有晃动。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt; 暂时想到这么多，欢迎补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19746255/answer/15814932
</link>
<author>
董其平
</author>
<title>
五味中的辣和五味之外的麻是味觉吗？
</title>
<description>
麻 的确不是一种味觉，其实就像&lt;b&gt;长时间蹲厕所双脚也会有 “麻”的感觉&lt;/b&gt;。这两种麻都叫麻，虽然看上去不同，但的确是相同的机制，即&lt;b&gt;神经元兴奋性提高&lt;/b&gt;，甚至在没有明显刺激的情况下兴奋，这时就是麻飕飕的感觉了，呵呵。&lt;br&gt;Bautista等发表于2008年&lt;i&gt;Nat Neurosci&lt;/i&gt;杂志的论文显示，花椒中的&lt;b&gt;羟基-α-新棒状花椒酰胺&lt;/b&gt;可兴奋2种类型的感觉神经元，包括小直径无髓鞘神经元（该类细胞对辣椒辣素有反应，但对芥子油无反应）和大直径有髓鞘神经元（表达神经营养因子受体TrkC）。其&lt;b&gt;机制是抑制神经元上的某类钾离子通道&lt;/b&gt;，因为钾离子通道是维持神经元静息电位的重要角色，对其抑制可以使神经元更易去极化而兴奋。有兴趣的话可以追踪文献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，辣也不是味觉，而是一种痛觉。还有，&lt;b&gt;辣椒素&lt;/b&gt;的受体是一种温度敏感的通道，因此会让你有热的感觉；薄荷内的&lt;b&gt;薄荷醇&lt;/b&gt;的受体则是另一类温度敏感的通道，会让你有凉飕飕的感觉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21079879/answer/17112305
</link>
<author>
小园听风
</author>
<title>
每个人体细胞都带有主人的 DNA，那么进行器官移植后，两种 DNA 同时出现在一个人体内，为何不会造成冲突？
</title>
<description>
科普版：&lt;br&gt;DNA不是引发冲突的直接原因。其实只要能执行正常功能，管它谁的DNA呢，人不都是不同基因的两个人杂交出来的么。正是因为可以执行功能，器官移植才成为可能。&lt;br&gt;引发冲突的直接原因是免疫系统有识别“自体”和“异体”的能力，这是通过细胞上的组织相容性抗原的识别来完成的。所以器官移植后人体免疫系统发现这货不是自己的，就攻击它。有时也有些携带了众多免疫细胞的器官，会反过来攻击人体。&lt;br&gt;解决方法就是吃免疫抑制药物。但同时也会抑制正常的免疫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;通俗版：&lt;br&gt;细胞就是一个个的工人，人体需要水管工、电路工、运输工、废水处理工、烧锅炉工……等等。&lt;br&gt;另外，人体还有支警察队，他们总是来查身份证，如果发现不是自己人就要处理掉。这个在平时是好事，因为在自然条件下那些“不是自己人”的家伙都是来干扰生产的坏家伙。&lt;br&gt;如果水管工不够用了，在以前就直接完蛋了，但现代医学可以从外面搞一批水管工进来。这些水管工都能工作，原有的水管工和新来的水管工之间是没有冲突的，新来的水管工和原有的其它工人也是没有冲突的。问题在于，警察队是要查身份证的，他们不管你是来干活的还是来捣乱的，只要不是自己人都得处理。冲突发生在这里。也有一些水管工是自带警察的，如果这些外来警察很牛X，也会攻击原有的工人们。&lt;br&gt;解决方法就是吃药使警察部队反应迟钝一些，以保住这些水管工。但是也就增加了病菌入侵的风险。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21098231/answer/17175367
</link>
<author>
Fan
</author>
<title>
海岸边常看见的这种形状的石头有什么作用?
</title>
<description>
谢邀，还没进来我就猜到是这货。&lt;blockquote&gt;防波堤(英语：breakwater)是一种人工结构物，以人为方式减少水体的波浪强度，来抵御海岸或建筑的地基被潮水冲蚀的堤坝建筑形式，通常采用透水性较强的网格形式建造。它们一般是垂直于海岸或者河岸的堤坝状的建筑。&lt;/blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%98%B2%E6%B3%A2%E5%A0%A4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;防波堤&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;以前在台湾非常容易看到，各种小岛围着一圈都是这个。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/4c/8c4cbfa09c6affb78ce815bc93a1c467_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8c/4c/8c4cbfa09c6affb78ce815bc93a1c467_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/78/567801167cd3e9a4c082f7b6aaad89cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/56/78/567801167cd3e9a4c082f7b6aaad89cb_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/d4/b7d4ed6f64b038b6160ebebf7f45c8b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b7/d4/b7d4ed6f64b038b6160ebebf7f45c8b6_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100396/answer/17183447
</link>
<author>
吴思扬
</author>
<title>
知乎为什么要做「知乎日报」这个新 app？
</title>
<description>
当你掌握着每日上千条高质内容时，很难忍住「做媒体」的冲动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎日报与知乎的关系，就是十年前 donews 首页与博客区的关系，也是百度知道主页与讨论区的关系。但与前者比，路线相反，与后者比，格局不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;媒体切入市场，先立牌子，再定基调，接着考虑稿件，从上至下缩小口径。知乎先做内容，再靠社区运营，引导基调，形成品牌后，顺势转媒体。路线相当顺畅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百度知道也曾走这条路，无奈运营基调一路向下，受众质量实在拖累，格调始终上不去，恶性循环之下，优质内容贡献者被劣币驱逐。知乎从最初便认定「人是产品核心」，因而一直努力维系高质作者、独特经历用户，甚至在运营上不惜牺牲普通用户感受，只为保证最关键的用户群。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高质内容聚集地迟早会成为媒体，并非用户意愿使然，而是主办方很难放着这些现成资源不用。我比较担心的一点，是迈出媒体化第一步后，如何通过运营保障产出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内聚的圈子，外扩的媒体，天生不可调和。知乎这步迈的方向对不对，步子大不大，现在非常难说，但能看到一群人在做自己的理想，始终是件很酷的事，足够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机作答，再次吐槽 iOS 客户端的难用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;&lt;br&gt;认同新爷评论区内所说的「让社区运营更清晰」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以往的博客群、媒体站，始终不能解决媒体社区合一的问题，我认为与作者群的心态有直接关系。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;在媒体上发话，求的是话语权，写作目的就是为了上版，而知乎社区，优质答案的初衷通常是解决、帮助，或是对着树洞分享见闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目的有别，结果大不一样，媒体人为了追求话语权，被迫选最热、最争议、最新的切入点，且由于经历问题无法深挖，多浅尝辄止，而知乎答案的写作则完全回避了这些缺陷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但也同时带来一个矛盾：追新的媒体尚不能解决炒冷饭的问题，不求新的社区如何避免同质化日报？ 比如我经营的「干货集」收藏夹，有不少主题类似的精品答案。串成主题，主题太少太散，东一榔头西一棒子很难使受众有统一的媒体印象，若打散了择优入稿，又难免若干天后看到主题类似的答案，新鲜感打了折扣，单看首页的话也容易有江郎才尽的印象。 我以为，靠圈子内推是条路子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实说到底，这个产品是知乎在寻求「可持续发展」盈利模式探索路上的一个插曲：为钱所困，五斗米不折腰，十斗米总能点个头吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17083745
</link>
<author>
蔡文婷
</author>
<title>
买东西时遭遇怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购该如何应对？
</title>
<description>
当过几个月导购的进来说一下~&lt;br&gt;作为一只导购界的菜鸟，刚进去的时候，唯唯诺诺，尽量对每一个顾客都热情，耐心地帮他们找各种尺码的衣服，就算遇到试了很多也不买的，也绝对不使眼色。其实后来也一直如此。可能因为自己还是学生，比较穷，所以就算对看起来不像要买的，看起来不太买得起的，也还是热情地招呼。&lt;br&gt;后来，这只菜鸟遭到了店长的训斥。&lt;br&gt;理由是，我太将顾客“一视同仁”了。她说你不能这个样子。因为在店里人比较多的时候，将精力放在看起来不太会买的顾客身上，是“浪费时间”。最好的办法就是不理他们。如果他们让你找某个尺码，干脆地告诉她：没有。&lt;br&gt;店长还教给我一些怎么看人会不会买的方法。&lt;br&gt;3人或3人以上的女顾客群体一起来购物，一般试得多买得少，少理&lt;br&gt;再就是根据穿着啊，看起来比较土的，少理；穿着比较洋气的，一定是舍得花钱买的，热情迎上去&lt;br&gt;情侣一般买衣服比较大方也比较冲动，要招呼&lt;br&gt;……&lt;br&gt;但是我是个不争气的学生，没有学到店长的精髓。很遗憾！&lt;br&gt;所以，当导购对你视而不见的时候，只是在权衡对你的付出会不会得到应有的回报而已。这只是工作。所以我也完全理解上面有人说一个性格很好的女孩子也会对顾客爱理不理。&lt;br&gt;虽然很不认同他们的行为，但我也能理解他们的工作。工作中追求以最小的成本达到最好的效果，难道这不是很正常吗？&lt;br&gt;有人会问，他们就不能在工作之外再讲一点人情吗？我想说，对别人有过多的要求，不如对自己有要求来得舒心。在这个刀剑横飞的社会，自己有过硬的心理素质不是更佳吗？&lt;br&gt;拓展一下，其实尊重也是相互的。很随便地试衣服其实也给导购的工作带来很大的不便。我经常在一群女同志试了一堆衣服又不买之后，默默地忙着整理这些残局，连顾客都没空搭理。尽管这是工作职责，即使不表现出来，心里不舒服是肯定的。你又要说，老娘粗来逛街还要顾及导购的感受？你看，你都不愿意替他人着想一下，又怎么能要求别人在工作之余为你的心情着想呢？另，我自己买衣服的时候除非很看中，不然很少试。可能也是因为太懒了。&lt;br&gt;总结就是，对别人要求少一点，对自己要求多一点。这不是什么鸡汤。这是保持自己身心舒畅的秘方。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21056288/answer/17174348
</link>
<author>
Danny-Wang
</author>
<title>
如何开一家对冲基金？
</title>
<description>
不谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一直可纠结要不要回答这个问题了，因为回答起来又长又累，题主还一张口要请从注册资金，运营模式，人员部门，还要逐步全面，可烦感这样的说法了，你也没有付咨询费还那么多要求。既然去了SELL SIDE，就可以自己问问公司内部或者同行业或者查查书啊………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天飞机晚点1个半小时航空管制…………………在飞机上回答吧…………就当打发时间了&lt;br&gt;&lt;br&gt;本文不准以任何形式的方式转载到其他任何的地方以及用在任何地方！！！！！！&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 黄老大帮我看好，这个拜托你了。因为很多内容其实是要付费用别的一些机构才告诉你的。虽然没有机密内容，但是我不想挡人财路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前言：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，什么是对冲基金？从字面上来说，就是所谓的hedge fund是需要对冲风险的，但是就我理解意义上的，最重要的是两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;非公开市场发行，面向较为成熟或者高净值的机构客户或者个人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基金要求限制比较少，交易策略产品多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;主要是交易类型基金，不排除根据需要进行一些直接投资或者PRE的项目等&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;所以不是所有的基金都是对冲基金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1: 策略&lt;br&gt;&lt;br&gt;在开一家对冲基金之前，首先要确定的是你的投资策略。因为投资策略直接决定了一下的很多步骤。一般按照现在的分类，虽然没有一个固定官方的，但是有这么一些：Long / Short Equity, Global Macroeconomic, Credit Strategy, Event Driven,  Mut-strategy，delta-neutral, arbitrage or risk arbi   等等等等，CTA现在也作为了一种策略，虽然CTA的金额要求和HEDGE FUND不太一样。确定你所需要的策略非常重要，因为策略的决定关联到了各种方面，其中包括：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;人员：你的基金或者公司的架构以及所要配备的TEAM&lt;/li&gt;&lt;li&gt;资金：虽然美国在2008之后对于对冲基金的资本金，即满足对冲基金要求是40M以上，但是由于你用的策略和配备的产品类型不同，所以所需要的AUM就不一样。例如如果你做纯衍生品交易，在我当时在的时候一份基本合同就在10m以上，视基本情况和要求而定。如果你做US EQUITY MARKET那么配置少一点。如果你做future / CTA pure trading，再考虑情况而定。你做fixed income那么就要大一些，等等等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对接的brokerage or sell side or clearing firm会完全不一样。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;2: 团队，或者人&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种不同的策略类型底下你需要确定你相应的人和团队，这里的团队主要是管理层以及下属的部门。。每个基金根据不同的要求或者策略或者历史会用不太相同的架构。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;PM或者fund manager形式。一般这种类型的股票型基金居多，现在有一些credit / debt fund也采用这种类型。一般是由基金经理或者一个拿出手的总召集人上前，组建这样一个类型，管理一个组合。有时候你看可能是一个fund manager但是背后还是由一些人的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Board of investment。很多基金也有这样的架构，包括一些表面上看起来只有一个fund manager的基金。我们当年采用这样的架构中，主要是基于多方面交流，少犯错误，术业有专攻等。一般会有这么几个人是需要在里面的：交易部们主管，研究＋策略部门，GM管理部门，风控部门，有时候风控部门包括Compliance officer。有时候我们也会考虑前台做出合理的交易策略拿到风控去过一下。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有的基金是用标准的Front - Mid - Back 来做的，这样也有这样的好处。我更喜欢混搭一些。但是中后台的工作也是非常重要的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人员中其中一定要配备完全的是：交易，策略（有时候交易策略是合成的, 特别是一些pm类型，有一些则不是，管理人（负责处理公司日常部门，法律，会计方面的需求），风控（包括内部风控以及专门处理COMPLIANCE的人，还有IR，投资者关系，虽然很多投资者直接跟团队中间的经理或者别的人有联系，但是日常工作中是需要有IR的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;至于是不是配备QUANT，我以前包括后来组的都有，这个是看策略需要，配多配少的问题。另外modeling &amp;amp; coding是不太一样的技术，我们当时是两个人做co-head的来负责沟通这块的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;考虑银发策略，则请一个行业内部德高望重的人来做指导，压地盘，助IR等等还是有帮助的，但是如果你本来就是自己出来的或者关系很到位，就不用了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;3: capital rising&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在就是融资部分。一般融资之前，合伙人或者单一基金管理人都要出部分资本金，比率看情况，2％－ 5%不等，高的也有，一分钱没出的也有。但是一分钱没出的很少。现在哪怕我们自己做也是希望有几个人凑一起，先用点自己的小钱去Run一下策略。另外如果策略真的好并且喜欢，手里正好也有钱的话是愿意拿自己的钱进去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于融资，一般是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;有专门管理IR的合伙人，或者基金经理自己出去用以前的一些行业关系，看看有没有需要的人进行投资或者认购。投资人五花八门，个行业大老，RAP歌手，影视明星还有一些国家主权FOF，甚至还有某某教组合基金等等等等……&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你之前在某个行业内，包括基金或者IB，你自己跳出来以后回去跟以前的老板沟通，一般会在IB内有销售团队会帮你组织路演。在路演中你就跟潜在投资者阐述策略回答问题，展示记录等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每年在摩纳哥，圣保罗，迈阿密，洛杉矶，NYC或者CT，蒙地卡罗都会有一些investor conference或者一些会议，你可以跟一些潜在的投资者阐述你的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说个好玩的，我个人见识过的最NB的一次会议是在美国某个中部城市的一个转机机场的一个不透风的破破的会议室中间，坐着几个管理family office 还有FOF，大家啃着PIZZA喝可乐谈了2小时，虽然不是谈融资但是还是很有趣。他们对行业的了解还是很高的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4: 执照&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实很难说是应该先rising money还是先有执照。但是理论上来说应该是先执照，但是你没有执照的时候只能做一些小范围的fund rising不能大规模发售产品或者路演或者之类的。有时候为什么一开始大家自己凑一定级别的钱，就是因为需要在操作和基金成本构成中需要一定时间的执照申请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体哪种执照取决于：&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的投资人构成：如果大批投资人在美国，那么就是SEC和FIRNA或者别的监管机构。如果你是在香港，那么你要到香港监管机构，我个人建议是申请英国FSA的牌照，因为在香港是通用的。如果你投资人对于你自己没有什么要求或者他们自己本身就有特殊需要，你可以申请Cayman或者BVI的牌照，个人推荐开曼，BVI的我个人觉得不好。如果你不走寻常路，可以申请卢森堡，塞浦路斯（对，就是那个倒闭的玩意）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，这个和你所在办公地区有关系。如果是在香港，申请香港的需要有金融行业内工作若干年的人士在香港有OFFICE 驻扎并且有一定的证明的。加拿大这种二百五的地方需要有CFA或者其他的执照才能进行PM管理，导致加拿大的CFA持有人特别多并且在外面到处骗钱；美国的话是一定的资本金然后人员，在SEC就需要备案等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，牌照还是需要的，先后问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5: 法务，会计，与章程&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实你看到上面你就应该知道这里需要一个咨询所，法务以及会计来做配合了。法务和会计分为内部的和外部的。如果你是衍生品交易型策略基金，那么内部法务就很重要（其实我觉得做哪种都重要），法务会和你的compliance officer配合非常紧密。如果你做一些最基本的产品的，结构化会小很多单子也小很多的时候，法务的作用虽然没有那么大，但是也存在。如果你做一些distressed strategy，那么你的交易团队里面就直接有一个法务，和一些大的律所肯定也有合作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会计的要求主要是对投资人负责以及自己的资产价值整理。如果你是衍生品交易，那么就需要有一个对于衍生品和会计都有经验的，分析债务成本资产表内表外情况等。外部审计是对投资人负责，对于投资人关系来说还是有一定的影响的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;章程我不说别的，你要确定你的管理费收取，投资最低资本金，performance 费用的标准，以及投资人标准要求，还有入款以及退还流程，还有免责等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6: Brokerage&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里来做一个全面的回答，首先还是要考虑你的策略问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1: Full services primer brokerage:  其实我个人是比较喜欢这种的，他们提供全面的清算，结算，执行，报告分析。不仅如此，如果你是一个多种策略的基金，则会有专门的他们做出来的产品，指数，以及一些DEAL和你进行交流想问你买不买。如果你资金量够，并且需要独立设计产品也是可以的；如果需要找买家或者卖家，也是可以的。这种服务现在就是几个特别大的投资银行内。有时候你有特别的需要，例如加拿大的二百五们设计的土特产death swap，你死的越早他们锁定利润越多就是被客户要求做出来的，这种服务的要求仅仅针对机构客户，基本需要你有牌照，看情况决定接入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2: Execution / Clearing officer services: 没有上面那个那么复杂和全面，多存在于单一的债券，期货与交易所交易衍生品（option future)，这种情况下如果你是一个pure trading或者想节省费用，就选用单独的费用比较低的execution / clearing firm ，就是做结算和清算的公司。有些公司的费用会很低，并且没有其他费用。我其实也把很多的discount brokerage firm也归入到这里，例如Interactivebroker 等，但是其实经历过两次市场崩塌和清算问题之后，IB的专业性还是需要考察加强的。作为初期，IB还是不错的。有时候用一些比较专业的清算以及执行科技，则会跟一些专业的行业内的比较强的机构，例如以前的knight group，就是在execution tech上面还是不错的，另外new edge是在期货上面等等等。至于股票是有股票的专门的清算公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3: HFT&lt;br&gt;为什么把这个策略单独拿出来说，因为这个策略对于清算要求完全不一样。他们用的是DMA SERVICES，就是需要direct market access直接接入交易系统以达到快速成交要求，所以前端（交易员端）通道，交易执行端，包括执行系统都不一样。其中最特别的，也是很多基金不管在primer brokerage或者DMA 中都会用到的dark pool中，都会进行分析配对成交。我对OTC的衍生品理解就是一个比较大的dark pool中国版本应该是变种大宗商品交易通道。所以如果你是做HFT的，那么你对系统的要求，以及跟你对接的人完全不是Primer Brokerage而是专门负责这块的人。你的前台，技术，内嵌模型等等全部都要对应上。这种服务对于交易量有要求的，费率，成交速度非常关键。如果你在香港还需要考虑是否co-lo services之类等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你上面全部具备了就算是正式开始营业了。你同时要处理公司内部以及交易方向，你会出差，有时候也不出差，你会拥有黑莓，你会拥有一个手感特别好还有指纹输入的键盘，你会要买一队4个显示器＋的电脑，你还会有一个10多个按键的电话，你还会租用一个专门CALL MEETING的或者视频会议的仪器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4：其他&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;专业知识或者业内知识不够，不要贸然想着开这个玩。都不说别人问你需要买什么数据库都不知道，跟有经验的，尤其是专门卖I kill u later ( knocked in- knocked out option)的这种自杀型原子弹的人聊个三句，人家就知道了什么钱多速来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，知乎上既然问出了这样的问题，说明的确到了不好的年份，可以考虑换个行业做做了。错别字和单词拼写错误就请阅读者自我调剂了啊哈，我估计我是有拼写错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢观赏。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20924242/answer/17185400
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
《快公司》中文版是一本怎样的杂志？
</title>
<description>
說句題外話，據我所知 fast company 不是「快公司」的意思，這裏的 company = 同伴（例如 I don't enjoy his company = 跟他在一起我就不舒服）。Fast company 有點類似於中文的「點頭之交」，比如在派對上草草聊過兩句的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在關於《Fast Company》雜誌的維基百科頁面裏有：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;In 1997, &lt;i&gt;Fast Company&lt;/i&gt; created an online social network, the &quot;Company of Friends&quot; which spawned a number of groups that began meeting in person.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;也吻合上述意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Urban Dictionary 更是把 fast company 釋為炮友:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.urbandictionary.com/define.php?term=fast+company&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;urbandictionary.com/define&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;.php?term=fast+company&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中文世界稱之爲「快公司」，似爲誤會。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20924242/answer/17184126
</link>
<author>
柯志雄
</author>
<title>
《快公司》中文版是一本怎样的杂志？
</title>
<description>
1、Fast Company到中国之前，我们也曾经琢磨了一阵，如果不叫快公司，还有别的叫法没？结果没啥选择。&lt;br&gt;2、1995年Alan Webber创办时，针对的是商业对世界的改变。所以，从这个意义上，快公司并不是国内通常用来称呼蒙牛之类什么营收、利润高增长的公司，而是那些make something happen的公司，也是我们现在最关心的对象。&lt;br&gt;3、作为全球三大中唯一倾力关注创新、创造的一本，会保持高比例的版权内容。除非哪天中国人RP集体爆发，否则，在创新创造上远弱于美国是短期根本不会改变的事实。即使到今年C2C（copy to  china）依然是最普遍的现象。爱学习，不丢人。没到那份上，假装已经很创新，才是真搞笑的。&lt;br&gt;4、很关心真正有在读的人的想法。挑刺挑错都欢迎，真心感谢。&lt;br&gt;5、这是本很好读也很值得读的杂志。什么竞争对手？对不起，真没感觉到市场上有这样的东东。我自己看版面时，从头读到尾，每一页津津有味。做了这么多年，这是初体验。&lt;br&gt;6、个别没看过的如果要唧唧歪歪，抱歉，大家都别浪费时间。什么：三大竞争对手（商业周刊，一财周刊，21世纪财经周刊）应该没什么压力，同志，你告诉我哪家是21世纪财经周刊？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100396/answer/17183098
</link>
<author>
郎启旭
</author>
<title>
知乎为什么要做「知乎日报」这个新 app？
</title>
<description>
继新提的这个问题，只有他们自己才能完整的回答为什么。我只是想起前两天看到一个回答时的感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不久前，看到这个问题《&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21064952&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;买东西时如何有力回击怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购？&lt;/a&gt;》，有很多讨论，但都是差不多的声音，没有觉得特别赞同但也没有很反对。直到看到&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cai-wen-ting-73-99&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-wen-ting-73-99&quot;&gt;@蔡文婷&lt;/a&gt; 的作为导购的亲历者答：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17083745&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/21064952/answer/17083745&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的答案在知乎其实还有很多，但每次看到这样的答案，都很感慨。这就是我为什么喜欢这里的原因，也是知乎价值所在：任何一个问题/话题/事件，都有可能被这个领域的亲历者/专家回答，即便这个用户之前并不是最活跃的那部分用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于知乎日报，用最热的话题，尽可能低的门槛，吸引尽可能多的读者，让他们接触到知乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许，在未来的某一时刻，某一个话题，在他们熟悉的领域内，这些「只读不写」的大多数用户会产生真正有价值的声音。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100396/answer/17182919
</link>
<author>
黄继新
</author>
<title>
知乎为什么要做「知乎日报」这个新 app？
</title>
<description>
有一件事情，我觉得，如果做到，知乎这个团队就算此生无憾了——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;知乎，能不能成为中文互联网上最强大的高质量知识社区？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;更进一步：知乎，能不能让每个人，每个看似普通的人，都能通过分享自己脑中独特的知识、经验和见解，成为价值的创造者，成为这个互联网最有生命力的价值源泉？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事情，我们才刚做了两年。我们离终点还很远，但是，你们每个人，看到这个回答的每个人，过去两年来，都在向我们证明，这是我们做得最对的一件事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天，是每一个知乎用户，用你们的亲身体验和经历，对我们讲述实际发生的状况，让我们免于假象之蔽。而这些，在以往是不可实现的。我们已经花了太多时间在信息的有损传递上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天，是每一个知乎用户，用你们的多年积累和沉淀，向我们耐心讲解我们原本不懂的事，让我们不受伪饰之伤。而这些，在以往是很难传递的。哪个时候，不是谣言的速度永远快过辟谣？&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天，是每一个知乎用户，凭借你们的专业和训练，给我们带来客观和冷静，让我们少浮于躁戾。而这些，在以往也极难促成。似乎我们耐心听取别人说话的意愿和机会一样在萎缩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎到今天为止，远不能说成功。但我们的确发现了这样一个机制：一个能够让每个普通人参与进来，以前所未有的方式分享和创造高质量内容的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个机制，恐怕正是知乎的核心价值，也是支撑知乎的过去和未来的最大支柱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们要让更多的人体会到这个机制的了不起之处。我们想让更多的人受益于这个了不起的机制，同时也希望更多人受其影响，在未来能以各种现有或尚未有的方式，参与到这个机制中来。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;知乎日报，就是这样一个小小的延展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它不是媒体，它应该超越媒体。我们通过知乎，发现和鼓励出了你们，发现了这群前所未有的高质量创造者。知乎日报便是这些创造者神奇之处的自然扩散，是这个内核看起来很小、但热量极为庞大的星云的旋臂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎日报要让千千万万不在知乎的人，看到你们的「创造」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎日报让你从此之后有更清晰的方式来向不了解知乎的朋友推荐知乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;将近一年前，周源在回答《&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19551453/answer/14198737&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;知乎团队的路是怎么走来的，知乎未来又将如何发展？&lt;/a&gt;》时说：一个人大脑中从未分享过的知识、经验、见解和判断力，总是另一群人非常想知道的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎要把高质量信息分享与获取的成本降低到每个人都可以参与其中，并相信价值会因此不断增长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎的使命是把人们大脑里的知识、经验、见解搬上互联网，让彼此更好的连接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两年后的今天，回头来看我们走过的路，这个使命，从来没有比今天更明确过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还不是知乎团队试图在宇宙中留下的小小一声「叮」。这只是前奏之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;I want to put a ding in the universe.&quot; - Steve Jobs&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望大家喜欢知乎日报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请访问：&lt;a href=&quot;http://daily.zhihu.com&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;daily.zhihu.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;或扫描：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/d3/23d388a7686acb764c59ad9649f2501b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;iPhone 和 Android 都请同扫此码，会自动识别的。&lt;br&gt;如果您的 Android 手机没有 Google Play，可去 &lt;a href=&quot;http://daily.zhihu.com&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;daily.zhihu.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; 进行本地下载。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20258485/answer/17182267
</link>
<author>
安雅
</author>
<title>
新浪微博里有很多人呼吁禁播《大漠谣》，这是怎么一回事？
</title>
<description>
一群玛丽苏少女无法忍受和他们同样内涵不同表现形式的另一种玛丽苏，必除之而后快。大致可比拟大头党员对小头党的刻骨仇恨——居然和我们不是一个路子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟电视剧要求三观和历史正确，不是脑子有毛病么？他们咋不哔哔女主角不是处女，道德败坏？辫子戏里屠杀我万千汉人同胞的蛮族头子全给美化成不世出的领袖，谁又敢放半个屁了？说白了还是柿子挑软的捏嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我虽看不上这些垃圾电视剧，但我更讨厌这种打着正义旗号干涉别人的言行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21049171/answer/17177566
</link>
<author>
程浩
</author>
<title>
有品质，有趣，有腔调有范儿的男生是什么样的？怎么样让自己变成这样？
</title>
<description>
2000年夏天，我第一次花钱买了一张真正意义上的正版唱片《Jay》，它的演唱者也叫JAY，中文名叫周杰伦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时的杰伦，没名，没钱，没女友；生活习惯邋遢；不会攀岩，不会骑马，更不会打高尔夫；他没去过盐湖城，也不知道摩门教；因为在单亲家庭长大，他性格沉默而孤僻，终年穿着一件旧旧的《黑色毛衣》，走起路来更是低着头；他逛街买不起昂贵的，却也看不上便宜的；家里唯一的收藏品就是母亲买给他的吉他和自己弹断的一根根琴弦；自知自己不是“读书的料儿”，他从不花费时间去做跟音乐无关的杂事，比如摘抄文章或者收集冷知识；他不喜欢领导别人，更不喜欢被别人领导；他是独自生活在《威廉古堡》中的音乐王子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杰伦第一次参加选秀节目，评委批评他唱歌时口齿不清，第一轮就惨遭淘汰。下台之前，坐在评委席的吴宗宪提出要看看参赛选手写的谱子。别的创作型歌手，谱子画得一团乱麻。唯独杰伦，连草稿都写得干净而整洁。因为认真，他得到了人生的第一次机会。他听见吴宗宪对自己说：“下周来我公司报道。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一年，杰伦18岁。他一无所有，只有对音乐的热爱和一丝不苟的认真。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在公司的第一年，杰伦遇见了同样怀才不遇的填词人——方文山。两个人一拍即合，从此成了搭档。他们给当时红极一时的歌手写歌，却没有一首歌得到保留；他们给刘德华写了一首《眼泪知道》，华仔却因为歌词古怪而拒绝演唱；他们为了向李小龙致敬，给张惠妹写了一首《双截棍》，阿妹却认为曲风怪异，因此不接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杰伦在公司坐了一年的冷板凳，始终毫无建树。有一天，吴宗宪找到他说：“如果你十天之内能写出五十首歌，我就从中挑出十首歌，给你出一张专辑。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;杰伦知道这是自己唯一的机会。他先去买了一整箱的方便面，然后把自己关进工作室十天十夜。后来方文山回忆道：“他那次完全拼了，居然写歌写到流鼻血……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;十天之后，同名专辑《Jay》横空出世，当年在台湾拿下五十万张的销量。自此，周杰伦的名字，一炮而红。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如今，距离《Jay》的推出已经过了十三年。才华横溢的杰伦，似乎也到了“江郎才尽”的尴尬境地。但是，他的这段经历，却一直让我记忆犹新：一个男生，可以不帅，可以不念书，可以没钱，可以不善言谈，但是一定要对自己所钟爱的事业认真！否则，你的一生也就这样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像杰伦后来在《四面楚歌》中唱的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我不知道我有没有勇气&lt;br&gt;拆下他们的面具&lt;br&gt;我只知道好像&lt;br&gt;认真的男人最美丽&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;（故事讲完了。对故事细节有兴趣的朋友，可以去看当年的采访视频。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个跟主题毫无关系的故事，我只是想用它来引述一个观点：一个“有品有趣有范儿有腔调的男生”是什么样儿，我不知道；我只知道，一个“有品有趣有范儿有腔调的男生”，绝不应该是靠有意识的、甚至是极其刻意的外在行为妆点出来的。而且所谓的“有品有趣有范儿有腔调”，实际上就是一种不可复制的个人魅力，是一张极具个人特色的名片。如果这种个人魅力是具有可复制性的，是能够用“一二三四五”的行为准则来具体化的，是每个人“照猫画虎”都能学出来的，那“有品有趣有范儿有腔调的男生”岂不是变成了流水线上的标准化产品？若能够成为合格的标准化产品已然是最幸运的结果，怕只怕到时变成“画虎不成反类犬”的残次品，那可就再难“回炉重铸”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个男生，干净卫生，热爱运动，打扮得体，合理消费，醉心收藏，热爱读书，有领导意识，脚踏实地，这些都是难能可贵的优秀品质。但是，一旦把这些细则提升到一个“优质（暂时把有品有趣有范儿有腔调统称为优质）男生”的应有高度，就会出现一个很大的问题：是不是只要做到这些就能成为一个“优质男生”？如果真是如此，那这样的“优质男生”未免显得太过浅薄，太过流于表面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人的精力毕竟是有限的，过于重视自己外在行为的优雅与否，必然带来内心世界的空洞与贫乏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那真正的“优质男生”应该是什么样儿？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题其实不可能有一个公认的标准答案，就像你永远不可能从“川鲁淮粤”四大菜系中，选出一道全国人民都爱吃的菜。因为每个人的口味不同，审美情趣更不同。但是我想，总有一些本质上的东西是不会变的，比如认真。而人与人之间的区别，很大程度上也是由认真指数的多少来决定的。尤其对于男生而言，认真这点则显得更为重要。因为对人对事的认真程度，直接决定了你对其投入的时间、精力和感情的多与少；对工作的认真程度，决定了经济与物质；对感情（亲情、友情、爱情）的认真程度，决定了人际关系；对爱好的认真程度，决定了层次和趣味。还有很多类似的例子，不胜枚举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我的价值观里，从来不会认为一个人口若悬河地谈论几句自己不知道的东西，就觉得对方是一个有品有趣的男生。这个世界上，你不知道的东西，总比你知道的要多。知道的少，自己去学、去了解就好，这与一个人是不是有品有趣无关。如果以谈资的多与少来作为评判依据，那人人都是有品有趣的，因为你知道的东西，总有人不知道。如果有品有趣是攀比心如此强烈的东西，那这样的品，只能是低品；这样的趣，只会恶趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;站在知识的维度上，这世间没有谁敢说自己是一个有品有趣的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人喜欢拿陈丹青和秦晖（虽然我不知道这两个人有什么可比性）作比较，认为“陈丹青的学识和声望不如秦晖。但是因为他言语犀利，气质优雅，外形俊朗，有民国范儿，所以在广义上他比秦晖要厉害”。关于这一点，我实在是不敢苟同。虽然我对陈丹青了解不多，但尚且读过几本他写的书，如《纽约琐记》、《音乐笔记》和《退步集》等等。拜读之后，深为折服。但是，如果说陈丹青在学术圈的优势与长处，在于他的“言语犀利，气质优雅，外形俊朗，有民国范儿”，那我现在立马把这三本书扔进炉子里烧火取暖——一个如此浮夸的人写的书，读之何用？&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈丹青厉害吗？当然厉害！他的厉害之处就在于他的反叛和放下。在如今这个时代，能够有勇气反叛和舍得放下的人，已经少之又少。有的人，敢于反叛，却是因为他们舍不得放下；有的人，舍得放下，那是因为他们没有勇气反叛。但是陈丹青两者兼而有之；拿得起，放得下；敢于反叛，享受失败；所以他厉害。像陈丹青这样的人，自然与生俱来地带有一股超然的气质，一种无人能望其项背的洒脱范儿——这就是不可复制的人格魅力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人是不是有范儿有腔调，这一点永远无法通过主观意识表现出来。换言之，你越是想成为某一种人，你就越是无法变成那样的人。因为你始终束缚在一个条条框框里，它就像一个说明书，告诉你什么是潇洒，什么是幽默，什么是文化，什么是气质。可是，即便你真的做到了又能如何？你表现出了潇洒的气质就意味着你真的潇洒了吗？你只是演得潇洒，装得潇洒而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，想要变得“有品有趣有范儿有腔调”是一个挺难的目标。难点就在于，这个评价权不在你的手里而在别人手上；别人说你太张狂，你就要夹紧尾巴；别人说你太冷漠，你就要笑脸相迎；别人说你不幽默，你就要满嘴跑火车；别人说你懂得少，你就要背冷知识。想获得“有品有趣有范儿有腔调”的评价实在太难了。因为这个评价的第一步就是先把自己变成别人嘴里的提线木偶，而不是一个有独立思想的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19618421/answer/17173452
</link>
<author>
chenqin
</author>
<title>
房价何时崩溃？
</title>
<description>
最简单的答案：什么时候人们预期到中国未来的经济将会停止增长，甚至开始下滑，房价就崩溃了。&lt;br&gt;但真正理解这个原因，并不是那么容易，首先要讨论几个常见的分析误区。那就是&lt;strong&gt;货币，人口，租售比。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1，货币。&lt;br&gt;我们经常能看到一些文章把“货币超发”与“房价高企”绑在一起。首先，货币是不是“超发”了呢？在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20351808/answer/15129131&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;「美国规定 M2 不得超过 GDP 的 70%，而中国 M2 是 GDP 的两倍」的说法是否正确？M2 大大超过 GDP 会对经济有什么影响？&lt;/a&gt;的图中可以发现，如果以M2和GDP的比值作为一个货币超发的标准，那中国的货币也没有多少超发，虽然高于美国，但也远低于日本，和英德法意类似。&lt;br&gt;其次，就算货币真的超发，那房价为什么一定会上升呢？这个过程其实隐含了一个前提：超额货币在传导到收入上之前，会先传导到房价上。否则收入比房价上升得快，真实房价倒是在下降了。那么，为什么超额货币会首先传导到房价上呢？货币传导，不是护士打针，打在手臂上只有手臂疼屁股不疼，而是一盆水的倾泻，央行购买有价证券投放货币，商行有钱放贷，最需要贷款的人获得贷款并投资，而后整个货币市场像流水一样自发地向最低洼的地区涌流。如果货币真的首先传导到房价上，那只能说明市场的主要力量仍然认为：房价还是一个相对最低洼地区。所以，用货币来分析，到最后还是绕不开一个问题：&lt;strong&gt;为什么市场认为房价还是低洼地区？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2，人口。&lt;br&gt;另一个常见的观点是，大城市的人口涌入是房价继续上升的重要原因。这个观点的局限性在于，只考虑了一个静态的，外生的过程，他的隐含假设是房屋的供给不随人口变动而变动，人口的涌入也是一个外生给定的流量。就好像一个人对于北上广的情况一点也不了解，就是打定了主意要迁移到北上广去。等他到了北上广，他才明白自己要住房子，得买或租。然后这个人再研究房地产市场，发现只有那么多房子供给在外头，于是只好开始和其他人一起竞价购买，最后推高了房价。&lt;br&gt;但事实上，人口和房价的关系并不是一个简单的人口涌入——需求提高——房价上升的过程。房地产商观察到人口的涌入时，会试图购买更多的土地，提高房屋的供给来获取更多利润；人口在迁移到另一个大城市之前，也会根据他所知道的当地情况和房地产商的行为，对房价和其未来趋势有一个先验的判断，并结合其他因素，对自己迁移之后的处境有一个全面考虑和评估：&lt;br&gt;正面因素：工资上升，工作机会增多，教育医疗水平提高等；&lt;br&gt;负面因素：更高的房租和房价，更拥挤的道路等。&lt;br&gt;只有一个人在综合评估，并认为自己的处境在迁移到大城市之后能够改善之后，他才会做出迁移行为。&lt;br&gt;因此，与其用一个简单的人口—需求—房价关系链条来解释房价上升，我们更应该知道的是：为什么人们在了解到了北上广的高房价之后，仍然会涌向北上广？&lt;strong&gt;是哪些因素补偿了高房价的负面效应，让人们感到向大城市迁移仍然会改善自己的处境？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;3，租售比。&lt;br&gt;最后一种流行的观点，是看房屋的租金比房屋的价格，即租售比的高低，并认为远低于平均值的租售比代表了房价的泡沫。租售比也是发达国家判断房屋价格是否有泡沫的重要指标之一，但在中国,，这个指标是否还是那么重要呢？一个简单的思想实验可以帮助你发现它的问题。&lt;br&gt;在产业密集，物流发达，但空气十分糟糕的工业园区内，有一幢可以住人的老房子，根本不会有人来租住，因为空气太糟糕，而且周围的生活配套是0。虽然没人住，但大家却都会争抢着购买这幢老房子，推高他的价格。因为这块土地造厂房会赚很多钱，会有企业用更高的价格（只要相对未来利润折现还是合算的）把整栋房子买下来并改造成厂房。此时，这幢老房子的租售比将非常非常小，可能接近0。&lt;br&gt;从租售比开始，这个答案才开始真正接近讨论的核心。让我们来说得更清楚一些，比较租售比高低的观点，其实是在把房屋看作是一个股票，其租金是股票红利，其售价就是股票价格。租售比，其实就是房屋这一股票的股息收益率，而其价格理论上来说就应当是未来租金-即股票红利-的折现值。但问题是，房屋的居住价值，或者说租金，能否算是房屋这支股票的全部红利呢？&lt;br&gt;当然不是。从上面的例子我们已经知道，房屋这支股票的红利，不仅包含了他的居住价值，更包括了他所在土地的潜在产出。一个人购买了房屋，不仅是在购买房屋的居住价值，更是在购买这块土地由于建造了房屋而被放弃掉的未来工商业产出。&lt;br&gt;想象一个政府-市场的框架。&lt;br&gt;政府有一些土地指标，可以分配给工业，也能分配给商业、服务业，或者直接变成居住用地。政府在选择这样的分配时，遵循的一个标准是：这块地如何分配才能给我带来最大的利益？分给工业，政府可以在未来拿到大量的GDP和税收，解决大批就业；分给商业，除了可以拿到GDP和税收，提高就业之外，还能提高周边地块的居住价值；分给居住用地，则政府只能拿到一次性的土地出让金。&lt;br&gt;市场上的资本也在考虑，是投资给工业、商业还是造房屋的房地产业？显然，当哪一个行业赚钱很多时，他就会吸引资本的流入，并且能够在政府出让土地时拥有更强的竞价能力，买到更多的土地，并增加该行业的总供给，让该行业的利润率下降，最后和其他行业差不多。&lt;br&gt;比如，当资本发现房价很高，房地产商很赚钱时，他会增加给地产商的投资，让他们建造更多的房屋，提高供给，降低房价，让资本的回报回到均衡状态。&lt;br&gt;而当资本发现工商业很赚钱时，他又会反其道而行之，把资本从房地产商那儿抽出来，于是房屋供给减少，房价上升，房地产商的回报提高，资本市场还是回到了均衡。&lt;br&gt;市场最后总是能达到这样一种均衡：政府无论把土地出让给哪个行业，都能赚到差不多的钱；市场上的每个行业，他们在按照自己的情况购买了土地并且生产之后，相互间的利润率也差不多。&lt;br&gt;在均衡时，资本持有者发现，无论是投资给房地产商，让他买土地造房屋卖给人住；还是投资给工业企业，让他购买土地建造厂房生产东西，两种方式获得的资本回报是差不多的。如果一笔资金投资给地产商，那么这笔资金的&lt;strong&gt;机会成本&lt;/strong&gt;就是投资给工业企业后能拿到的未来利润。我们现在能够比较容易的理解上面的判断，为什么“&lt;strong&gt;一个人购买了房屋，不仅是在购买房屋的居住价值，也是在购买这块土地由于建造了房屋而被放弃掉的未来工商业产出&lt;/strong&gt;”。&lt;br&gt;这个解释，其实也能帮助我们很好的理解货币和人口分析法最后绕不开的两个问题：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;为什么市场认为房价还是低洼地区？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;因为这所房屋所在地的潜在产出很高，如果这块地本身能够变更为工商业用地，将能够获得高额补偿；即使这块地的用地性质本身不发生变化，但由于他周围地区的潜在产出较高，他们更有可能被政府卖给工商业企业。因此这个地区的未来房屋供给会很少，存量的价格会上升。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;是哪些因素补偿了高房价的负面效应，让人们感到向大城市迁移仍然会改善自己的处境？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;蓬勃的工商业产出保证了该地区的就业和工资，使该地区的人民能够买到更丰富的产品，工商业发展带来的税收也能保证该地区的教育和医疗服务维持高位。一批人在作出全面分析后，认为这些优点能够补偿高房价的缺点，于是决定迁移。在一定程度上来说，并不是人口增长决定房价，而是房价决定了未来有多少人口会选择迁移。&lt;br&gt;因此，工商业产出的持续上升，或者简单说，经济的持续增长，才是房价持续上升的根本支撑力量。人口和货币，都只是在经济增长的框架下自由流动，他们和房价可能有时候趋势相同，但这背后的原因都是经济增长。房价和人口、货币之间反而并不是简单的因果关系。&lt;br&gt;有人可能已经注意到，我这里的分析，完全没有考虑房屋的居住价值，只考虑了所在土地的产出回报。这并不是说居住价值不重要，而是因为在中国大部分地区，房屋居住价值的变化，相对于土地产出回报的变化，实在还很小。因此在这个阶段，我们只打算讨论后者。&lt;br&gt;这又牵涉到另一个判断：中国相对于一些发达国家来说，还远没有到经济发展的均衡。产业集聚完成了吗？各行业的资本回报类似吗？城乡收入差距、地区收入差距大吗？只要这些差距存在，人口就会继续流动，资本也会流动，并汇聚到回报最高的地方，产生人口和产业的集聚；集聚一方面会提高生产效率，另一方面也带来了规模经济，在中国产业的规模效应仍然远大于0的今天，中国的所有要素市场，都离均衡值还有很远。而一些发达国家，比如美国、日本，则已经达到了这样的均衡。对他们来说，从20年前到现在的各要素市场的分布变化，比起中国的变化来说，简直可以忽略不计。&lt;br&gt;对于一个已经达到均衡的国家来说，由于土地未来的工商业产出已经不会有多少变化了，工商业用地和居住用地的分布也差不多固定了，此时房价的变化，才真正代表房屋的居住价值变化，所谓的“租售比”，才有意义。如果在未来的某一天，中国也到了这个阶段，我们才能真正地用“相对于另一栋房子，这栋房子值不值得住”来讨论房价的相对高低。在这一天到来之前，永远不要忘记我们在购买房屋时所一并购买的土地上所蕴含的潜在工商业产出，他们的变化，才是中国现阶段房屋价格变化的真正原因。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21015605/answer/17171325
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
学会游泳后，危急情况时下水救人应该注意些什么？
</title>
<description>
蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;救生技术和游泳的关系没多大，&lt;br&gt;基本相当于会走路和参加二级运动员考核的区别。&lt;br&gt;具体的救生技术要点可以自行搜索“救生员+考核”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在游泳池中学会的游泳，并不适用于河道、海岸等复杂地理环境。&lt;br&gt;而不能及时有效的准确救助，不但可能适得其反，甚至还会危及自己的生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同身体状况、不同水域、不同天气气候的落水人员，最后虽然都可以称作溺水死亡，但是危害生命的主要因素大有不同。&lt;br&gt;尤其是落水后从头部的口腔、鼻腔进入呼吸道的水，在没有专业培训如何配备浮力分布（例如如何背后掐胸拖拽落水人，使其仰姿配合救生员游弋）、缺乏适当的救生器材的情况下，抢救手法不专业、被救人的慌乱和折腾，极易导致抢救人的死亡。&lt;br&gt;在有救生衣和没有救生衣的情况下，应该分别让落水人处于什么样的姿势，能更好更有效的避免其体热流失，减少体表暴露于水面以上导致寒凉刺激，均需要专业学习。&lt;br&gt;不同的季节和水域的温度伤害，在没有良好的救生常识、完善的保暖器具恢复的情况下，人体热损失超过了个体承受的40 kcal/(m2·h)的时候，如何有效的恢复自身与被救人，也是相当专业的知识。&lt;br&gt;水域的不熟悉与不确定性；水中生物的咬嗜、捆缚、拖拽；复杂水域的重物撞击；甚至落水人的肢体麻木僵直、产生幻觉，会造成什么样的影响，应该如何应对……&lt;br&gt;这些都不是看看文字就能学懂的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;救生较之看病，更重视的是及时而正确的方法，看病尚且不能仅靠语言描述来诊治，救生就更不能了。&lt;br&gt;如果真心想学习救生，请耐心的去面对面的函授学习。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
