<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21112232/answer/17230420
</link>
<author>
索思
</author>
<title>
老人坐过站拉拽公交司机，致 9 车相撞，应该负什么样的责任？
</title>
<description>
我们所居住的这片土地最热衷于说的事情就是&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;将心比心&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;小孩在如电影院，餐厅，飞机上之类的公众场合大吵大闹，旁若无人，家长们会说：“算了算了，将心比心，如果你也有小孩，你就知道我们的难处了……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;老人乱闯红灯，无视法纪，在公众场合为老不尊，旁人会说：“算了算了，将心比心，他都一把年纪了，如果你家的长辈也这样……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;领导克扣了一堆资金费用，然后在会上说：“哎，今年我们这儿很困难，费用扣了也不是我自己拿走呀，我也是为了我们单位的运营，将心比心，如果你们以后坐到我这个位置就会知道……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是我们常见的对话模式，用我永远的偶像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cicada&quot; data-tip=&quot;p$b$cicada&quot;&gt;@郭子威&lt;/a&gt; 大爷的话来说&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这就是把一件特别混账的事情，硬栽在我或者我的家人身上，然后我仿佛被迫害妄想症一样，觉得既然自己或者自己的家人也会有这么一天，不如网开一面，你未来放我一马，我现在放你一马。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对就是对，错就是错，奖就是奖，罚就是罚。将你麻痹心，比你麻痹心。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20770206/answer/17225590
</link>
<author>
許瀚文
</author>
<title>
中国在宋、楷体的字形规范中有哪些不足或有待改善之处？
</title>
<description>
謝邀，我並不肯定字形規範的意思，但先假設這是國家我筆劃順序我字型規範的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事實上，昨年於香港理工大學搞Type Renoir字體論壇時，講者之一、著名日本字體設計師岡澤慶秀曾經問我和在場觀眾對於中國筆劃定制的感受。我想這比較難從文字去解釋，或者我用圖大家便明白箇中問題。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/39/5a3908bb8af652a604b3de47b08ebb62_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1045&quot; data-rawheight=&quot;274&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1045&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5a/39/5a3908bb8af652a604b3de47b08ebb62_r.jpg&quot;)'&gt;附圖為四套不同的衣字，左一為日本標準，左二為港台標準，然後是大家熟悉的國內標準。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家要知道漢字字體，特別以方正（非方正公司）形態如宋、黑一類，結構穩固、挺拔、空間分割平均等自楷書書法而來的美學一直也放在字體之上如左一的日本衣字，方正大氣、結構穩固，便是一個美字。可惜內地標準刻意追求筆劃數目與簡化，令內地漢字，即使不簡化也出現怪模樣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;留意左下的豎與撇，日、港台標準是分開兩筆－－這兩筆在造字上是十分重要，因為突出的部份令衣字左邊的空間平衡了，令整個字感覺穩固，安祥企立。可是看右邊的雅宋和蘭亭黑，由於國家標準以像那豎和勾跟隨楷書標準連成一劃，那麼一撇便大大縮短，整個字的結構向右邊側向，便成了「左邊輕、右邊重」的尷尬局面，字搖搖欲墜－－就這樣說，內地標準的衣字怎也不會裝得美，空間也不會平均。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，「直點」在書法中也佔了重要位置，在字體上則有助字型「分中」，看上去感覺穩定整齊，如衣字般，直點便起了將下部所有彎曲的筆劃做一個「總綱」似的角色，將所有筆劃聚至一處。但中港台又刻意將所有點劃統一，雖然字體設計師有能力解決這視覺問題，但要宋體字楷化實在不適合。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/84/138473e78bb050ed1d5861ab612c5e9b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;832&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;832&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/13/84/138473e78bb050ed1d5861ab612c5e9b_r.jpg&quot;)'&gt;又如巡字，底部便要求冬青黑刻意追求楷化，但那圓圓的部份就將這個字的造形破壞，變成弱弱的感覺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我意見，「標準筆劃」跟零售字型的管理應該要分開處理。在日本，就有學參字型供教科書用，以教導學生學習楷書寫法；而零售字型不應規範，因為在90%以上場合使用這類字型也非為了教學用途，但刻意追求楷化卻將字的美感破壞。要知道前人要像衣字的豎撇分開兩劃是有其設計原因，若刻意要求所有字體楷化，實有矯枉過正之毛病。反之，參考日本的學參字型，既不影響字體造形，也可以更有效規範日後的書寫筆劃（中國有很多字型沒有改筆順也就是問題）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20140749/answer/17193893
</link>
<author>
Soso
</author>
<title>
Google 搜索比百度搜索好在哪些地方？
</title>
<description>
（假设你的google能正常使用。不能使用的话，可以用这个扩展&lt;a href=&quot;https://chrome.google.com/webstore/detail/%E6%9E%81%E9%80%9F%E8%B0%B7%E6%AD%8C/nodbcjhlapenofbimeinhpojlcfaeobe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Chrome Web Store&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;「极速谷歌」，解决不翻墙的重置问题和翻墙后的google sorry问题。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;互联网和局域网的区别。&lt;/b&gt;你在google面前，可以看到整个互联网，而你打开百度，只看到遮遮掩掩的中国局域网。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;google有可开关的「安全搜索」，根据让用户根据自己喜好和接受度打开或关闭安全搜索。而百度，什么都不说，先主动帮你和谐了一些内容，遇到某些敏感词的时候，再和谐一些内容，然后这样告诉你：根据相关法律法规和政策，部分搜索结果未予显示。但从来不会告诉你是哪个法律和政策。（注：google的「安全搜索」要在除简体中文外的界面语言下才能关闭，在google hk的简体中文界面上，是默认打开的，并且没有开关入口。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;google可以搜到几乎全网的视频，而百度大多是国内的。话说youtube有的视频我真的懒得去优酷等悠长又乏味的广告。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;百度除国内网页收录数量不错外，其他网页收录（包括港台网页）很不足。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;google可筛选不同地区不同文字的网页，百度不可以。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;google的算法更尊重原创内容。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;软件「格式工厂」为例：google上的首个链接就是格式工厂的官网。而百度，第一页是各种第三方下载站，至于官网，在第二页。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在google上，包含更多原创内容的维基百科权重比其他百科高，而百度上，百度百科常常排在维基百科前面。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;知乎日报刚上线，搜索「知乎日报」，google的第一条是「知乎日报」的新闻搜索，第二条就是官网&lt;a href=&quot;http://daily.zhihu.com/&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;知乎日报&lt;/a&gt;。而百度，知乎日报的官网在第五页的最后一条。以上是5月25日的情况，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@宋剑锋&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/song-jian-feng-38&quot; data-tip=&quot;p$b$song-jian-feng-38&quot;&gt;@宋剑锋&lt;/a&gt; 补充，现在（5月27日）知乎日报官网已在百度搜索第三页的最后一条。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;google的图片和网页搜索可对搜索内容按「使用权限」进行筛选。百度不可以。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@续写不来&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xu-xie-bu-lai&quot; data-tip=&quot;p$b$xu-xie-bu-lai&quot;&gt;@续写不来&lt;/a&gt;总结得很好，百度各种官网找不到（排得很后）。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;google的图片搜索算法更精准。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;google的以图搜图比百度的精准太多。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你在百度搜”cat“看看，第一页第二行有几张鞋子的照片……&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;google可对图片设置安全搜索、使用权限搜索。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;google的进阶搜索（高级搜索）可筛选条件更多，百度稍缺。&lt;/b&gt;下面都是google有而百度没有的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;按不同地区搜索。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;按不同语言搜索。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;视频按不同画质搜索。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;图片和网页按使用权限搜索。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有一些按类型的筛选，如论坛搜索、博客搜索。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;关于框计算。&lt;/b&gt;（google也有类似框计算的东西，但不知道它叫什么名字，先这么称呼吧。）以下可看出google想做搜索，而百度想做接口。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;以「一代宗师」为例，百度的框计算UI很突兀，又按钮又色块，google的就易接受很多。而且百度的框计算来自自己的内容和其他商业公司的内容，google的框计算内容来自维基百科。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;以”camera360“ 为例，百度框计算为百度应用的内容，首页没有google play和苹果商店，而google搜索页面有google play和苹果商店（并有打分），也有豌豆荚等第三方商店页面。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;除了百度应用，百度的其他产品也喜欢掺合进来，例如你在百度音乐搜音乐，其实是在「百度音乐」这个站内搜音乐，而不是全网的音乐，例如你在百度文库搜文档，其实是在「百度文库」这个站内搜文档，而不是全网。google的产品和google搜索分得比较开，google的产品在那个黑又硬导航条上面，和google搜索是分开的。google搜索上，除了地图，google的产品不会独成一个搜索。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;简体中文搜索方面，差别没有很大，个人感觉百度相关度不够google，并且广告站过多。在搜索专业资料上，google完胜百度（&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@任石&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ren-shi-27&quot; data-tip=&quot;p$b$ren-shi-27&quot;&gt;@任石&lt;/a&gt; 补充），再加上面差距积累下来，影响明显。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21107992/answer/17228638
</link>
<author>
朱怡婧
</author>
<title>
女朋友的老板喜欢她，我该怎么对待？
</title>
<description>
要么是自己连努力都没有努力就缩了分手，要么就是毫无原则的以信任为借口两手一摊。。。你们的青春也太委屈了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二十几岁一无所有，光脚的不怕穿鞋的，别人不把你当男人，你怎么可以不把自己当男人？这种和刚刚进公司的小姑娘搞不清楚的男人有什么光环让你们不战而逃啊？就算要分手，不会先找国企党支书写匿名信啊？觉得组织不靠谱不会堵地下车库扇耳光啊？不敢扇耳光不会红漆泼车涂车后镜啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;别yy我大不了以后年纪大了去玩年轻小姑娘，玩女人有代价的，别以外年轻人都那么怂。。。多一个少一个女人没什么，但做人不就图个痛快吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21070267/answer/17078777
</link>
<author>
陈皓宇
</author>
<title>
如何评价贝克汉姆的职业生涯？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝克汉姆是我所知道的全部职业球员里面，在“没有天赋却取得了惊人的成功榜单”中排名首位的。&lt;br&gt;甚至可以说，他在场上的很多技术动作都是依靠摧残自己的职业生涯而练就出来，这其中就包括他招牌的任意球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝克汉姆的职业生涯充斥着争议、汗水、光环、商业，他是现代足球运动员最佳的代表和典范，他从真正意义上诠释了在商业性质成为体育项目的核心的这个时代，应该如何做一个合格且优秀的运动员。&lt;br&gt;在这一点上，他或许是商业运动员的开山鼻祖和创世典范。前无古人，后有很多来者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;认真地探究贝克汉姆的足球技术，他没有令人心生畏惧的速度和强壮的身体，没有惊为天人的脚下技术和表演天赋，他所有的只是依靠自身的努力一点一点努力而换来的战术价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝克汉姆的职业生涯分位两个时代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个是在曼联的右前卫时代，以自己出色的传球精准度成为了曼联和英格兰国家队的中场发动机，但当时的小贝充满着争议，无论是在队伍责任的承担还是在对胜利的影响上，贝克汉姆都只能算得上是一个“勉强算是球星”的级别。那个时代的贝克汉姆没有卖力的防守和冷静的拦截，他将自己定位为进球的助攻点，拒绝做后撤防守之类的脏活累活。&lt;br&gt;但那个时候，是他最帅的时候……&lt;br&gt;这也就使得他理所当然地成为争议点，真正的懂球帝们吐槽他的高贵优雅，不符合英格兰的足球文化，而被面容蛊惑的球迷们则认为这一切都是理所当然的，脏活累活都应该是长得像斯科尔斯这样的人去做。&lt;br&gt;而也正正是因为此，在诺丁汉的一所教堂外，有这样的标语“上帝连大卫·贝克汉姆都能原谅。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个时代的贝克汉姆是转会到皇马后的他，那时候他已经开始该打后腰，并且个性已经有了收敛。在伯纳乌球场的时候，贝克汉姆才真正知道弗格森经常对他唠叨的话语是什么意思。&lt;br&gt;“你得到的一切都应归功于球队，所以踢完球就去洗澡，然后低调地坐公交回家。”&lt;br&gt;他是在这个时候才开始试图将自己打包成一个“专业”的球员，在球场上勤勤恳恳地跑动和拦截，必要时拉到禁区弧顶挡子弹。在这个时候他才意识到他应该是英国工人阶级的球员，而不是跟布冯和皮尔洛一样的商二代。&lt;br&gt;但也这使得他的职业生涯在很长的一段时间里徘徊在低谷，因为他已经甚少地去做攻城拔寨的活儿，并且，他那种耗损职业生涯寿命的踢法使得他的脚越来越疲劳。这个后面会详细分析一下。&lt;br&gt;但作为后腰的贝克汉姆让他更加珍惜自己的足球生涯，因为当时的战术打法革新已经隐约出现了442战术不再独步天下的趋势，边前卫的概念被小罗和卡卡等人具化成一种身体、速度、技巧完美结合的产物，他开始意识到自己在这三方面都不占任何优势的情况下，他得学着去适应战术，而不是为他创造战术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是厄运也随之而来。&lt;br&gt;首先是伤病，并且不能算是天灾的伤病。贝克汉姆赖以成名的任意球技术是将自己全身的重量以将近45度的向左方向倾斜来让右腿发力，从而打出诡异的弧线。这一个任意球的踢法让他的左脚承受到了比一般运动员更大的劳损。所以贝克汉姆在效力银河队时期曾经试图改变自己的任意球踢法，从起先的跑动姿势到罚球姿势做一次大革新，但他失败了。&lt;br&gt;而后的左脚跟腱断裂来得也并不意外。&lt;br&gt;从10年的受伤开始，贝克汉姆的职业生涯基本就已经接近尾声，因为术后的他能做出的战术贡献已经不多了，他跑动更慢了，传球精准度更差了，身体对抗也不比当年。&lt;br&gt;但反而是这个阶段才是我最佩服贝克汉姆的阶段。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/bc/b1bcbe49a857685f1900e8e7402b813e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;这个赛季欧冠巴黎对巴萨的第一场比赛，上场仅仅是70分钟的贝克汉姆，以全场最大的年纪，跑了全场最多的距离。（配图是上半场的跑动距离，欧足联网站改版后数据较难查，待补）&lt;br&gt;在将近40的年纪里他保持着场均一万三的跑动距离，这样的职业精神已经完全超脱了“专业”二字，可以归纳为奉献生命。（那些个准父母们都应该跟孩子从小讲这个故事，免得以后还会发生大学生长跑猝死这种可悲又可笑的故事）&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在最适合离开的年纪选择退役，这是一个相当棒的结局，毕竟他还是在欧洲赛场上退役的，这比很多本可以很伟大的球员看起来已经完满得多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20791524/answer/17224334
</link>
<author>
田吉顺
</author>
<title>
孕检中的唐筛检查是否精准？如果出现高危结果应当如何应对？
</title>
<description>
知乎上类似问题有不少了，而且这也是亲戚朋友找我咨询的热点之一，包括一些非产科的大学同学也会咨询。在这里稍微详细回答一下关于产前筛查和产前诊断的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;产前筛查针对目标是全体孕妇，&lt;b&gt;只要怀孕了想生孩子，就建议进行产前筛查&lt;/b&gt;。筛查的目的，就是把胎儿可能有问题的那批人找出来，然后进行进一步检查，找出确实有问题的，然后再进行处理。&lt;br&gt;筛查既然是用于全体人群的，那么就要考虑成本问题，也就是这个筛子的筛孔，不能做的太大，太大了起不到筛的作用，好的坏的都过去了；也不能做的太小，筛除率太低，漏掉的太多。所以，筛子的筛孔大小形状最好恰到好处，筛完之后，把好的都留下，不好的全都筛出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要先介绍几个概念。&lt;br&gt;因为筛子的筛孔没法做到天衣无缝恰到好处，所以，总是会有漏网的，也会有错筛的，就需要用几个比率来表示一下。&lt;br&gt;我们给人做检查，得到一个结果，如果用阳性代表这个人得病了，用阴性代表这个人没得病。我们希望的结果是，所有得病的人，都能查出来是阳性的，所有没得病的人都查出来是阴性的；同时，所有查出来阳性的，一定都是得病的，所有查出来阴性的，一定都是正常的。那么这就是一一对应的关系了，但遗憾的是，这种结果很难达到。事实上，查出来是阳性的人，可能有患者，也可能有正常人（原因后面会解释），我们分别用A（患者）和B（正常）来代表；查出来阴性的人，也可能有患者和正常人，分别用C（患者）和D（正常）来代表。那么就有了这么几个概念：&lt;br&gt;先看两个评估方法的指标：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;敏感性，A/(A+C)，就是患者里查出来是阳性的概率，这个值低，说明有太多的患者被漏掉了，所以敏感性越高，漏检的就越少。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;特异性，D/(B+D)，就是正常人里查出来是阴性的概率，这个值低，说明有太多的正常人被错当成患者了，所以特异性越高，误诊的就越少。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我们希望的方法，当然是敏感性和特异性都高，那么漏检的和误诊的就都少了。&lt;br&gt;还有两个解读指标：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;阳性预测值，A/(A+B)，就是如果查出来是阳性的，那么实际患病的概率。比方说你的一个指标阳性预测值87%，就是说如果你的这个指标阳性，那么你有87%的概率得这个毛病。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阴性预测值，D/(C+D)，就是如果查出来是阴性的，那么实际正常的概率。比方说一个指标阴性预测值95%，说明即使你这个指标查出来是阴性，也只是说明你有95%的可能是正常的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;另外，像这个图里画的一样，很多指标在正常人群里测量出来，结果是成正态分布的（看那条黑色的曲线），就是说可能有的人的测量结果，虽然偏离中位数（就是曲线最高点）很多，但也是正常的，而偏离的越多，那么这样的人就越少。当我们在某一个值的位置画一条线，认为超过这条线的就都是异常的时候，可能就会有一批实际是正常的人，被错误的站队了。比方说，图中黑色阴影部分，其实是正常的，但是因为划线的原因，使这部分人被错划成“右派”，那么这批人就成了“假阳性”。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/c7/01c7f81fd638e3c793af50bd0377caf3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;649&quot; data-rawheight=&quot;311&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;649&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/01/c7/01c7f81fd638e3c793af50bd0377caf3_r.jpg&quot;)'&gt;（图片来源：23版威廉姆斯产科学） &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;费了半天劲，介绍完几个概念，我们可以步入正题了。&lt;br&gt;前面说了，我们要找筛查的方法，就是希望找到一种敏感性、特异性都高，同时创伤又低，风险和成本又小的方法，那么我们来看看现实是怎么样的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最开始，我们做筛查的指标只有一个，就是年龄。因为发现35岁以上的人怀孕，胎儿21三体的发生率明显升高，于是把35岁以上定位高龄产妇，同时对35岁以上的人进行进一步检查。&lt;br&gt;但是，按年龄来筛，实在是太粗线条了，随着生育年龄后推，筛完以后，还是有很多人。而且，年龄小的人也不是就不会怀21三体的胎儿。于是，人们开始寻找各种各样的方法，来进行更好的筛查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有人发现血液里有一种叫做AFP的东西（没错，就是甲胎蛋白，也是一种肿瘤标记物），当胎儿有神经管畸形的时候，AFP会升高。再后来，又有人发现，胎儿是21三体的时候，AFP会下降。于是，人们想，是不是可以把AFP作为一种指标，来筛查这些畸形呢？&lt;br&gt;然后，人们研究了大量的AFP数据，绘制了上面图中的这些正态分布曲线，其中，黑色的是正常人的AFP，蓝色的是21三体的，橘黄色的是脊柱裂的。这时候你发现问题来了，&lt;b&gt;其实很多正常人和患者，在数据上是重合的！&lt;/b&gt;这就解释了前面的问题，为什么阳性的数据可能是患者，也可能是正常人。那么，单用这一种指标来筛查，它的敏感性和特异性就都很低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，人们又陆续发现了几种指标，比如β-HCG、PAPP-A，uE3等等，当综合几个指标的时候，敏感性和特异性就升高了。医生把每个指标的测量值，根据正态分布曲线，换算成一个中值的倍数，以一个MoM值来表示（multiple of median），然后，根据不同的孕周、年龄和指标的MoM值，通过软件，换算成一个得病的可能比率，这样就出现了你报告上的那些分数，比方说1/3000，1/200之类的。&lt;b&gt;这个分数越低，说明你得病的风险越低，这个分数越大，说明你得病的风险越大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下一个问题就是，通过这样的筛查之后，什么样的人需要进行进一步治疗呢？这个分数，到底多大才算是真的大呢？也就是一个切割值的问题。像上面的图上画的一样，在某一个值的位置画一条线，切一刀，超过这个值的就是阳性，不到这个值的就是阴性。很显然，这个切割值的分数定的越小，那么漏网的就会越少，但相应的，假阳性的也会越多，会带来不必要的浪费和孕妇的心理负担；而如果定的太大，那么就容易出现漏诊。于是，人们继续研究发现，当把这个切割值设在1/270的时候，21三体的检出率是60%，假阳性率是5%；而如果切割值降到1/300的时候，检出率是可以提高到65%了，但相应的假阳性率也增高到8%-10%了。大多数检测机构选择了1/270这个切割值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，除了这种血清学筛查之外，早孕期的B超NT检查，也是非常重要的一种手段。有报道说，结合早期血清学筛查和NT检查，检出率可以提高到85%-90%，而假阳性率也只有5%。关于NT检查，详细的可以看这里：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20478591/answer/15242658&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何看待胎儿NT增厚？胎儿是否不能要了？&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，现在已经把可能有问题的人筛选出来了，比方说有人的风险值是1/150，那么下一步该怎么办呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面说了，前面的那些方法，都是筛查的方法，并没有直接针对染色体进行检查，而是通过对和疾病相关的一些指标检查，来推测可能的风险。那么也就有可能出现假阳性和假阴性。而对于高风险的孕妇，下一步，就是要确定，这种高风险是不是就真的是患病。那么，就需要进行&lt;b&gt;&lt;u&gt;产前诊断&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对染色体病的产前诊断，常用的方法包括&lt;b&gt;绒毛活检，羊水穿刺培养和脐血穿刺培养&lt;/b&gt;。这三种方法，选择的孕周有所不同，绒毛活检的最佳孕周是9-12周，羊水穿刺的最佳孕周是17-21周，超过22周以后，一般是脐血穿刺。这些方法，都是直接获取胎儿染色体，进行培养，可以对胎儿全部的23对染色体进行检查。这种染色体检查，给出的结果就不是一个分数或者百分比了，而是正常或者异常的确诊报告。&lt;br&gt;产前诊断可以获得确诊的报告，但最大的问题就是&lt;b&gt;&lt;u&gt;创伤&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。因为要获取胎儿染色体，所以要进行穿刺，有器械穿过子宫，进入羊膜腔，那么就有相应的风险。主要的风险，包括宫内感染，流产，脐带穿刺部位出血等等。很多人关心穿刺造成流产的问题，这个流产率，不同的报道有所不同，差不多是0.5‰到0.5%，ACOG（美国妇产科学会）给的数据是1/300-1/500，&lt;b&gt;&lt;u&gt;总体来说是安全的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平时工作中，我经常给病人说，其实，&lt;b&gt;发生率的绝对值是没有什么意义的&lt;/b&gt;，1/300是高还是低？得看你和谁比。如果你得病的风险只有1/3000，却要冒着1/300流产的风险去穿刺，那么这个风险明显是高的；而如果你得病的风险是1/30呢？那么这个风险还是值得一冒的。于是，就有了另外一个问题，什么样的人应该去冒这个风险去做。也就是产前诊断的指征问题。&lt;b&gt;对于任何的有创操作，都应该严格把握适应症&lt;/b&gt;，产前诊断当然也不例外。详细指征看这里：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19966087&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;羊水穿刺的指证？&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，目前还有一种新兴的孕妇血无创基因检查。之所以说无创，是相对于羊水穿刺等产前诊断方法而言的。因为研究发现，会有胎儿细胞，通过胎盘屏障，进入到孕妇血液循环中，所以，可以通过抽取孕妇的外周血，然后分离提纯出胎儿细胞，对其基因进行检测。目前，这种方法，相比传统的血清学检查，对21、18、13三对染色体异常的检出率大大提高，超过99%，而且假阳性率低；而相比产前诊断，这种方法是无创的，也就没有了那些穿刺相应的风险，所以前景还是很好的。&lt;br&gt;当然，你也得看看另一面。就好像你在夸一个小孩子遗传了父亲的聪明和母亲的美貌时，是不是也就暗示了母亲的智力和父亲的长相了呢？这种无创基因检查，克服了前两者的缺点，另一方面也说明了比不上前两种的长处——和传统血清学筛查相比，成本明显增高；和产前诊断相比，无法给出确诊报告，还是只能给出一个可能性的分数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，大体介绍完产前筛查和产前诊断之后，很多相关的问题，应该也就迎刃而解了。&lt;br&gt;常见Q&amp;amp;A：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;题主的问题，筛查高危，下一步是否继续关注？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;筛查高危，那么应该就是大于1/270，那么下一步应该建议行产前诊断。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;筛查不到高危，但是也比较高，比方说1/360，下一步怎么办？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;没到高危，医学上可以不必建议产前诊断，但是应该告知风险，因为这个分数越高，风险也越高，而产前诊断也有相应的创伤风险，应该充分告知孕妇和家属以后，自行决定——你是更希望要这个孩子，无论他是健康还是疾病；还是更希望要一个健康的孩子？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;筛查低风险，但是有一个指标的MoM值是在正常范围以外的，怎么办？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;和多个指标综合分析相比，单个指标的敏感性和特异性都明显降低，所以，如果筛查低风险，单个指标异常的话，可以告知风险，而不必建议产前诊断。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;筛查低风险，为什么还会生出唐氏宝宝？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;前面说了各种筛查方法的检出率，筛查低风险，不等于正常，存在漏检可能。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;既然21三体筛查准确率这么低，为什么还要做？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这项筛查的目标是整体人群，而不是某个人，60%的检出率确实低，5%的假阳性率也确实高，但是我前面说了，百分比的绝对值没有意义，要看和谁比，和零检出率相比呢？对于那些通过筛查、诊断，最终发现异常并终止妊娠的孕妇来说，这个筛查的意义大着呢！&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;双胎产前筛查该怎么做？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;因为产前筛查，进行计算的数据，都是来源于单胎，而双胎如果一胎正常，可能会对数值有干扰；而且，仅仅是对母体进行血清学的检查，即使发现高危，也无法判断究竟是哪一胎有问题还是都有问题，所以，单纯血清学检查，对双胎没有很好的筛查办法，双胎妊娠，可以不做唐筛。但是，早孕期B超的NT检查还是有意义的，是推荐的筛查方法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21078854/answer/17219893
</link>
<author>
王自如
</author>
<title>
王自如的评测中，关于手机屏幕部分的描述有哪些错误？
</title>
<description>
各位知乎的网友大家好：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是王自如。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先感谢大家对于 ZEALER 视频的关注，我们把大家对于 ZEALER 视频内容细节的要求与推敲理解为我们对于大众的责任感，所以对于大家提出的疑虑认为有必要做出正面回应，全面的阐述我们在内容创作当中的出发点，以及对于技术知识的理解。这也是这篇回复的主要用意所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，对于在我之前回答的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/luckystar&quot; data-tip=&quot;p$b$luckystar&quot;&gt;@luckystar&lt;/a&gt; 与&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lin-zhi-hao-21&quot; data-tip=&quot;p$b$lin-zhi-hao-21&quot;&gt;@林之昊&lt;/a&gt; 同学表示敬意，看得出二位对于屏幕显示技术有着很深的理解。我们一直希望能与各个细分领域的专家增强沟通，提高我们的严谨性与专业性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面进入正题，提纲如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、ZEALER 内容的出发点与态度&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、对于疑问的回应与探讨&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、如何看待不同 LCD 技术之间的关系&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、写在后边的几句话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、附录--补充阐述对于TN、VA、IPS的通俗解释&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、ZEALER 内容的出发点与态度&lt;/b&gt;&lt;br&gt;ZEALER 内容制作的宗旨是--为终端消费提供有价值的信息与内容，独立、客观不失专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，我们主要针对的群体为普通手机用户（当然也包含相当数量的玩家、发烧友、从业人员等）。这样的定位决定了我们阐述的内容，是在消费者能够认知的范围内做适当地扩展。那么就必须要求我们做到两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;a.对语言进行消费者化的加工，便于理解。&lt;br&gt;b.对过于专业的内容进行删减，高度总结，以便节省视频长度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱因斯坦说：如果你不能用简单的话把它说清楚，就证明你根本不理解。但以上不代表我们会在严谨与专业性上妥协。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，以ONE的测评为例，我们每一句“概括性的总结”与“消费者化的语言加工”后，都做了大量的反复讨论与推敲，确保将引发歧义的几率降低到最小。然而毕竟语言在精炼之后，在数十万观众面前会有不同的解读方式。这样的情况不仅出现“屏幕”的内容上，同样也适用与我们视频的其他部分，例如“成像”、“续航”、“射频”等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当出现这样的情况时，出于对于用户理解范畴的考虑，我们并不会选择作太过技术性的解释与阐述。实际上，在我们屏幕技术高级编辑草拟的测评初稿中，总字数达到了3000字以上，详细的阐述了我们判断IPS 与SLCD关系的全过程，并且阐述了SLCD与S-LCD公司等易混淆的背景知识，但在大量地论证之后我们做了删减，将关键结论保留，去掉了推断过程，形成约1400字的终稿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、对于疑问的回应与探讨&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Luckystar 同学用了大量的篇幅解释质疑的合理性，我想是过谦了，大可不必。看得出 @Luckystar 同学以往在知乎上的回答给很多网友提供了有用的参考，其中虽不乏值得推敲的地方，但不在我们今天讨论之列，我仅就她提出的对于视频内容地质疑做出回应：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. SLCD究竟是不是伪命题？&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我们从常识上来判断它的合理性。&lt;br&gt;对于一款消费电子产品，出于消费者便于理解的角度，经常在营销上将技术、术语、规格、代号等重新包装为消费者容易理解的名词，便于消费者感知和理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如：&lt;br&gt;Retina Display&lt;br&gt;Fusion Drive&lt;br&gt;UltraPixel &lt;br&gt;BoomSound&lt;br&gt;Bravia Engine&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种手法出现在各行各业，好比药品中的品牌名与化学名，消费者记得住“康必得”这个品牌名，却鲜有人知它的化学名为“复方氨酚葡锌片” 是一样的道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;从技术上讲，Retina Display 与Ultra Pixel都是不存在的。也就是说，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;按照 Luckystar 同学“技术上不存在即子虚乌有”的逻辑来判断，整个手机行业，乃至营销专业都是滑稽可笑的，我们所有人都应成为生活中各行各业的专家，才可以不被月亮消灭。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，我们从比较技术的角度来解释 SLCD 的背景与知识（摘自 测评一版草稿 及 部分补充）&lt;br&gt;&lt;br&gt;SLCD之所以解释起来比较复杂是因为有3个非常相近概念在互相干扰，大家在网络上搜索，如果没有系统的知识积累很容易造成混淆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;SLCD（HTC包装出来的品牌名）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;S-LCD（三星与索尼合资的液晶面板公司）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Splice LCD（拼接专用液晶显示屏）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;HTC包装出来的SLCD&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;SLCD的确是HTC自己命名的一个通俗的称呼，全称是Super Liquid Crystal Display，这个称呼其实并没有得到Sony官方的认可，但也没有反对，大家心照不宣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;屏幕本身其实并不是Sony生产，除与INCJ、东芝、日立合资的JDI之外，Sony自家并没有全资/控股的液晶屏幕生产公司。但是为什么我们 One 的视频中说这是 Sony 的SLCD呢？主要原因是：Sony 作为最早涉入显示领域的企业之一，拥有很多的相关专利和屏幕优化技术（Bravia Engine 和早期的 White Magic 等），Sony在屏幕优化方面的确有着很深的积累和沉淀，技术也可谓登峰造极。而HTC用的SLCD就是采用 Sony 的技术优化而来的。说白了就是一个“面板制造”==&amp;gt;“索尼优化”==&amp;gt;“HTC 装机”的过程。而面板的具体生产厂商我们无法精确认定，所以便以关键优化环节的索尼作为屏幕提供商。对于这个思路的严谨性，欢迎大家与我们继续探讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;S-LCD（三星与索尼合资的液晶面板公司）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;很多用户都以为SLCD是这家公司生产出来的，实际上并不是这样。S-LCD其实是Sony 和 Samsung 在 2004 年双方各持 50% 股权成立的合资公司，但它主要从事大尺寸液晶电视的生产和研发，并且主要生产PVA面板。而在 2011 年底Sony 由于电视部门连续 7 年亏损，不堪重负之下将自己持有的股份以 9.39 亿美元的价格卖给三星，进而转为多元采购面板的策略。2012 年7月份，三星宣布将 S-LCD 和 Samsung Mobile Display 合并为 Samsung Display，S-LCD 也算是寿终正寝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Splice LCD（拼接专用液晶显示屏）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;另外一个是SLCD，百度百科解释为Splice Liquid Crystal Display，即拼接专用液晶屏。说它是LCD的一个高档衍生品种，是一个完整的拼接显示单元，既能单独作为显示器使用，又可拼接成超大屏幕使用。这种SLCD主要应用在监控或者户外显示领域，但这种 LCD 已经超出我们今天的讨论范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;小结：以上通过“常识”以及 “背景知识”判断，Luckystar 同学对于“SLCD 是伪命题”的质疑，实质上是理论上成立，但有悖共识以及行业规律的极端论调。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 关于2011年留言中对 TFT 屏幕的答复&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/48/b748fa4c2fdc16355dd297d334b7c369_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;645&quot; data-rawheight=&quot;476&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;645&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b7/48/b748fa4c2fdc16355dd297d334b7c369_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Luckystar 同学有心找到我2011年一条很随意的留言，其中我的错误有两点：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;没有对网友概念上的混淆进行更正----网络上通常大家用 TFT 来指代手机上使用的 TN 屏幕，但实际上正如我们视频中提到的那样，这两者是不同的概念。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我当时的评论主要针对的是HD7的屏幕显示素质，并非 SLCD 与 &quot;TFT&quot; 的比较，没有指明回答对象，造成混淆。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;若以上对提问网友或 Luckystar 同学的理解造成了困扰，我为我留言中的不严谨道歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，自从2010年HTC换屏风波后，这几年来HTC一直都被死死地钉在SLCD这条大船上。这么说好像有HTC很不情愿的意思，其实早期的确是这样的。而客观的说当年的 SLCD 与现在的第三代产品相比确实很不堪，期间几年其实 Sony 的 SLCD 技术一直在进步，直到 One X 这一代才算有了较大的突破和提升，各方面的表现也都非常均衡。这也就是我们为什么在视频里说：只要你看到手机上采用的是SLCD，那你就大可放心，它肯定是一块很好的屏幕。这是因为，基于 2013 年的状态来说， SLCD 日后一定会朝着较好的方向发展，所以不必将大量的背景信息赘述给消费者听，只需要传达最核心的信息便足矣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，对于2011年的这条留言，若时间快进到今天，将HD7的屏幕与其他同时代的手机对比，&lt;u&gt;我的答案依然是“确实不堪”。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;小结：人无完人，Luckystar 同学说的非常对，一个人任何方面的知识都需要时间的积累与消化，我们随时欢迎网友以及同行对我们不严谨的言论展开讨论，在日后对于相对专业的问题我们会尽量通过“ZEALER中国”的官方渠道发出正式的答复与解释，而我个人的微博将依旧保持随意轻松的互动方式。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 对于“SLCD可以理解为高级IPS”的准确性&lt;br&gt;基于我们前面的解释，IPS 只是液晶分子的排列和扭转方式，而 SLCD 是包装的品牌名称，两者未必一定有相连性。正是出于这样的认识，我们查阅了很多资料，各种证据最后都将HTC 所采用的 &quot;SCLD&quot; 显示屏的液晶分子排列方式指向了 IPS。比如工程师将 LG P880 与 ONE X 做了详细地对比等，发现ONE X 的SLCD与LG P880的技术细节非常相似。但出于负责的态度，我们并没有立即采用。而是最终通过努力在 HTC 处得到准确答复： SLCD的底层架构就是IPS。而AH-IPS相比于普通IPS有更高的分辨率、更宽的视角、更快的响应速度、更低的能耗和更高的亮度。鉴于此，我们就将SLCD理解为一种非常高级的IPS。同样，这是基于2013年的现状做出的简化结论，出于效率的考虑没有介绍背后复杂的知识背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;小结：以上是我们判断的流程。对于SLCD背后的演化，@林之昊 同学在上边有更加详尽专业的回复，非常感谢你的“题外话”，对我们有很大的帮助。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 关于“使用寿命”与“动态对比度”&lt;br&gt;@林之昊 同学指出的“使用寿命非显著特点”非常的及时，之前确实存在考虑不周全，将使用寿命的重要性放大的问题。感谢你的指出！&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于动态对比度，我们出于同样无法解释的原因，没有过多的说明，只能采用用户可以感知到的直观测试结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;小结：Anandtech 也是我们非常尊重的国外媒体，我个人在一些国际会议等场合与他们也有过深入的沟通，虽然 ZEALER 与 Anandtech 的发展方向有所不同，但在专业性、严谨性上，他们一直都是我们学习的榜样。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 对与 Xperia Z 视频中日版采用IPS 的解释&lt;br&gt;在后续地调查中发现确实视频当中引用不准确的信息，在这里再次表示道歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、如何看待不同 LCD 技术之间的关系&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们主要来说TFT-LCD，正如我们在Xperia Z的评测视频中所讲，TFT-LCD从液晶分子（均为棒状液晶）排列上还可细分为TFT-TN、TFT-IPS和TFT-VA。TN、IPS和VA本质上都是液晶显示屏，只是其中的液晶分子排列和通电时的扭转方式不同而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TN技术出现的最早，后期出现的VA 与IPS 都有着各自的特点，然而在过去的几十年当中，三种技术都没有停止自身的进化与升级，这样的演化就造成了一种技术的高低两端会与其他技术在显示效果上出现交叉，导致很难一刀切用TN 与VA、IPS来彻底划分显示效果的好坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但所谓 “同类对比”就是把同一水平线上相类似的两种物质或者多种物质放在同一条件下进行比较分析。所以即使客观上“10bit的TN显示屏”和“6bit的IPS显示屏”相比确实可能性能更优，如非必要，我们尽量避免这样的对比出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但可以定论的是排除技术高低相接的部分可能出现的“争议区域”外，顶级的TN肯定比不过顶级的IPS和VA。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，相信大家作为对科技行业感兴趣的发烧友，一定能够轻易的明白，这样的交叉区域产生争议的现象，或者所，技术之间的反例是非常多的。比如在光学数字成像领域，消费类数码相机上多采用CMOS 感光元件，而随着这几年技术的发展CMOS的综合成像素质（出于多方面的原因）在主流市场内已经超越了CCD，但在专业商业摄影领域里，中画幅数码相机产品线中（如：哈苏、飞思等），由于应用场景的特殊要求，仍然会采用CCD 感光元件。这时，我们便不能一刀切的说，CCD就全面好过CMOS。实际上这样的例子在各行各业中不胜枚举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而进一步的，在我们讨论的手机、移动设备的范畴内，各家采用的IPS面板的总体质量是毫无争议的高于手机上的TN 面板，同样出于节省时间、便于理解的目的，我们认为观众意识中默认我们在讨论手机等移动设备的范畴，所以不必要追求文字上的100%无懈可击，每次赘述复杂的背景知识也是不现实的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的前期调研跟日常的知识储备要远远大于视频当中所表达的内容，懂八分，讲三分，这是我们在内容制作时做出的取舍，从另一个角度看，我们认为这也是一种专业性的体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、写在后边的几句话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;希望以上内容足以解答网友心中的疑虑，一个人的力量是有限的，大家给予我们的支持源自整个团队的协作与努力，我们认真正面的回答大家的问题，是出于对网友负责的态度，另一方面是为了传达团队在制作过程当中所付出的努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;屏幕技术这是一个大课题，详细展开可以讲的很多，但是毕竟这是问答与测评，不是学术论文，我们的知识也需要不停的更新与完善。以上阐述的，表面看是我们对于不同技术之间关系的理性理解，但更多的是在表达一种思维方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为我们相信，人与人之间行为的差异只是表象，最大的差别在在于思维方式的不同。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不完美，但一直在努力，ZEALER 希望能在互联网正能量的推动下走得更远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有大家的支持，我们一定可以！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;王自如&lt;br&gt;ZEALER中国 创始人&lt;br&gt;2013年5月26日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;================================================================================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、附录--补充阐述对于TN、VA、IPS的通俗解释&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部分本身是不必要的，但是但凡在正式的场合，如测评视频、知乎问答当中，我都会选择以严谨严肃的口吻去向大家阐述问题。虽然在线下现实生活中我是一个没底线有着强烈个人倾向的普通用户。所以对于完全绝对化、情绪化的语言描述我认为对于想了解事实的网友来说是不合适的，所以才想补充这段有关 LCD 液晶排列的基本知识给大家参考，仅供交流之用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;显示屏幕从材质上基本可分为：&lt;br&gt;&lt;br&gt;CRT显示屏&lt;br&gt;PDP显示屏&lt;br&gt;LCD显示屏&lt;br&gt;OLED显示屏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后三者属于平板显示领域。PDP显示屏也就是所谓的等离子显示屏，日本松下在这方面的技术积累最为丰厚。PDP亮度均匀、色彩还原性好、灰度丰富、响应时间短、寿命又长。但为什么却夭折了？技术当然是一方面的原因，一些先天的缺陷如：耗电量太高、不能承受重压、效率偏低、存在串扰，还有成本太高等才是罪魁祸首。解决这些问题，光靠技术上的提高和完善是远远不够的，这些顽疾和硬伤也就决定了PDP迟早要被LCD超越和取代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除去TN、STN、CSTN和PMOLED这些老技术之外，当前主流的显示屏都可以划分到TFT阵营当中。TFT只是屏幕的一种驱动方式，我们一般形象地将其比喻成一个小开关，来控制屏幕每个子像素亮或者暗或者50%亮等等。使用TFT驱动的屏幕按材质又可分为TFT-LCD和AMOLED。我们先来说TFT-LCD，正如我们在Xperia Z的评测视频中所讲，TFT-LCD从液晶分子（均为棒状液晶）排列上还可细分为TFT-TN、TFT-IPS和TFT-VA。TN、IPS和VA本质上都是液晶显示屏，只是其中的液晶分子排列和通电时的扭转方式不同而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TN的液晶为正性液晶，上下两层配向膜（一般为PI材质）为正交排列，液晶分子通过摩擦在配向膜的沟槽中诱导取向，排列方式为水平螺旋型。配向膜的外侧还有两层相互垂直的偏振片，就相当于两道互相垂直的格栅，起到滤光的作用。背光是圆偏光，透过第一层偏振片后为线偏光，但如果不发生扭转就通不过第二层偏振片，这也就是我们通常看到的黑色。而液晶分子的作用就是利用其螺旋结构引导光线发生扭转，进而透过第二层偏振片。电极加在上下两端，不通电时背光通过水平螺旋排列液晶分子的引导穿过偏振片，屏幕为白色；通电时液晶分子发生扭转，变为竖直排列，光通不过，即为黑色。但由于不是所有的液晶分子都能完全地变为垂直排列，再加上液晶本身也有一定的透光率，所以TN型液晶显示屏的对比度相对较低。而且屏幕显示时，不同角度看到的液晶分子真实排列的形态是不同的，有时看到液晶分子长轴有时看到液晶分子短轴，以致人眼在不同角度看到的实际显示内容在颜色和亮度上都有一些差别，这也就是所谓的视角了。而且TN由于偏振片的效能限制，最大尺寸只能做到32寸，32寸以上一般都是VA和IPS。但TN的最大优点就是成本低，其实除去视角问题和对比度外，TN的显示效果还是能够满足日常使用的，并且响应速度也不慢，在3V的驱动下响应时间一般为8ms左右。但可以定论的是：顶级的TN肯定比不过顶级的IPS和VA。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/27/c8279927f1d2f64f126f7a243f4ad2da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1100&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1100&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c8/27/c8279927f1d2f64f126f7a243f4ad2da_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;VA屏和TN刚好相反，它采用负性液晶，不同于TN的水平摩擦取向，它的液晶分子是竖直挂靠在配向膜的侧基上的，不需要摩擦取向，这样也使得其工艺相对简单，更适合电视类大型屏幕的制作。对于VA屏幕来说：不通电的时候，光是透不过的，屏幕显示为黑色；通电时液晶分子扭转，光线被引导而通过，屏幕显示为白色。因为液晶分子最开始的物理状态是垂直排列，所以VA屏幕的全黑要更黑一些，相应的对比度也较高。但是和TN一样，液晶分子的扭转过程中动作幅度都比较大，一个由水平变竖直，一个由竖直变水平。所以同理，VA在视角方面也稍显不足，这也是为什么后来衍生出MVA和PVA等系列产品的原因。另外，VA的响应时间比较慢，3.8V的驱动下响应时间一般为30ms。由于TN和VA显示屏中的液晶分子都是在垂直和水平之间相互切换，所以人手按上去之后，液晶分子的排列均会发生比较大的形变，导致光线的透过受到阻隔，相应的屏幕显示也会发生一些变化，这就是我们经常提到的水波纹的来历了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/43/60432e6c3444b137fa6e054846f52947_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;911&quot; data-rawheight=&quot;406&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;911&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/60/43/60432e6c3444b137fa6e054846f52947_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来说说后起之秀IPS。IPS技术的出现足足比TN晚了20年。但是出来之后最开始却无人问津，当时的IPS技术的确也不如TN那么成熟。直到后来在iPhone上的使用，“硬屏”的概念才真正走进人们的视野。其实所有液晶显示屏的显示原理都是相通的，光线都要通过液晶分子的引导才能穿透顶层的偏振片，进而达到显示的效果。IPS一般采用正性液晶（现在也有用负性液晶的），但不同于TN和VA，它的两层配向膜为平行排列，液晶分子在沟槽上诱导取向后，也是水平平行排列，这时候液晶形态规整，也没有发生扭转，所以光是透不过的，屏幕为常黑状态。电极的排布也不是上下两端，而是在底层玻璃的两边。于是通电后，液晶分子不需要由水平变为垂直，只需在水平方向上进行扭转即可引导光线通过。而正是由于液晶分子始终是水平排列，所以手指按上去时液晶分子形变较小，对屏幕显示的影响也较小，这就是所谓“硬屏”的来历了。但是由于电场较弱的原因，液晶分子的扭转需要依靠相邻液晶分子的扭转来一层层带动，所以如果想要得到更快更好的显示效果，就需要增大驱动电压，由此也带来更高的能耗；不增大驱动电压就会使响应时间变慢，4.5V的驱动下响应时间为20ms，4V的驱动下响应时间为25ms。所以大多IPS厂商都选择在这两者之间找一个平衡点。但是IPS也有它的优势，一方面就是大家都知道的宽视角了，这是因为它内部的液晶分子始终为水平排列，所以不管你从任何角度看，看到的始终是液晶分子的长轴，理论上也就是说，你从任何角度看到屏幕的显示效果都是一样的。另外IPS在色彩还原方面也表现出众，颜色还原准确且真实。因为液晶分子只在水平方向上旋转，稍微一动就是一个灰阶，这方面的表现大家就可想而知了。还有就是硬屏的结构可使IPS做到更轻薄，这也非常符合目前显示行业发展的需求。这也是现在的面板厂商对IPS大肆宣扬趋之若鹜的原因所在。具体原理讲解见于ZEALER Xperia Z评测屏幕部分。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/f6/79f6e7827970f1cadef11ef09da95a2c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/79/f6/79f6e7827970f1cadef11ef09da95a2c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而TFT呢，就是面板的驱动方式而已。每个子像素的下面都会有一个TFT，来对这个像素的发光进行控制。所以只要是PPI提升了，TFT也一定会随之增多，它们是相辅相成的，至于为什么PPI升高后亮度会降低，我们在HTC One的评测视频里讲解得很清楚，欢迎大家围观。关于TFT的材质，目前主要有a-si（非晶硅）、LTPS（低温多晶硅）和IGZO（氧化物TFT）等几种，主要是电子迁移率和阀值电压上的区别。a-si的电子迁移率为0.5~2 cm2/Vs，LTPS为50~300 cm2/Vs（实验室最高为600），IGZO为10~15 cm2/Vs。这方面的知识牵扯面较广，说起来也比较复杂，所以在这里我们只简单地提一下。a-si由于迁移率低，而且只能形成n型而不能形成p型半导体，因此只能在玻璃基板上形成像素组件而不能形成驱动电路；而如果采用LTPS技术，驱动电路等周边电路都可以集成在玻璃基板上，也更适用于图像分辨率更高的LCD产品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/ee/c8ee4eb1f99bdd1c736b6d7a30be211b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1150&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1150&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c8/ee/c8ee4eb1f99bdd1c736b6d7a30be211b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个回复已经非常长了，其他内容希望日后有更多机会探讨！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;==============================完毕==============================
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19558008/answer/17223115
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
你遇到过的最大挫折是什么？如何战胜的？
</title>
<description>
我遇到过最严重挫折，是三度烫伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学的时候，宿舍禁止煮食东西。我住下铺，上铺的姑娘在床上悄悄地煮面。&lt;br&gt;老师临时检查，同学惊慌失措，弄翻了电锅，我正好站起来，滚烫的面汤正好全部淋在我左臂上，因为当时穿着短衣裳，我马上要去水房冲水，但被此同学拦住，因为我手臂衣服上全挂着面条，老师就在必经的走廊上，她无论如何不让我走。&lt;br&gt;当时一是烫懵了，二是被同学的哭吓住了，真的居然就忍了好一会儿，等安全了，才光速地冲向校医院，但是已经晚了，三度烫伤。&lt;br&gt;我是半疤痕体质，整个左上臂喝在经过换药等，但还是起了非常难看的疤痕，隆起约有一指到一指半的高度，红褐如蚯蚓，稍一用力就痛苦不已，医生当时说基本不可能治好，只能慢慢平复。&lt;br&gt;对于一个还有一年多毕业，自认为还不丑的女生而言，这是我人生中最大的挫折了。&lt;br&gt;我有一年多的时间不敢去澡堂洗澡，不敢穿短袖衣服，甚至不敢脱衣服自己看到。还要经受父母的责骂（在他们看来，我是太笨了，为什么不去向老师揭发，为什么不当时就冲去医院？），最让我难受的是，我的这位同学，除了事后第三天说了一声对不起外，从来没有关心过我，更没主动提起过任何医药费或赔偿问题，而她是明明知道我从此不去澡堂洗澡的。&lt;br&gt;当时真的觉得人生就此完了，怎么找男朋友，怎么找工作。&lt;br&gt;看了无数多心理书籍，没用。告诉自己要坚强，也没用。最后就是一次在宿舍里发疯，把二十多本书全撕烂了，发泄出来了，才慢慢心情好了。&lt;br&gt;最后变得很执拗，疯狂看书，因为已经做好一辈子嫁不出去的准备了，父母也不关心我（当时的错误想法），心里想着要在工作上有本事才不会下辈子无依无靠。后来突然觉得，既然让我痛苦的根源在那片疤上，难道就真的没有办法么？&lt;br&gt;后来去了一家整形医院，说看这一年多的恢复，还可以治，但是要磨皮，但国内的技术当时还不能做这么大片的伤疤。&lt;br&gt;然后有了信心，就努力工作，买股票投资，工作了一年，攒到五万块钱的时候。去了香港，找了家医院，做了一系列的治疗，个中痛苦折磨，就不细说了。&lt;br&gt;半年之后疤痕都基本平下去了，现在看，也不过就是痘疤胎记的感觉，完全不影响穿短袖衣服了。只是偶尔手臂用力时，还会神经质地牵扯痛疼，而当时留下的心理阴影现在还存在，比如只要可能，我就不太愿意见人或社交。&lt;br&gt;回忆这些，也总结不出来什么大道理，只是觉得，要走过挫折带来的伤害，或许就得找一些能直接战胜这种挫折的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.s.：十多年后，我和那位曾经伤害过我的同学在一次偶然机会见面了，她仍然完全不提当年之事，相信她已经忘了。然后我们言笑甚欢，共同回忆学校中的旧事，一起合影留念。&lt;br&gt;回家后我拿手机给LG看，照片上的她已吨位十足，而我还可以说是青春犹在。她的全副心思在于如何超生第三胎不而被罚款以及和婆婆\小三等如何斗智斗勇上，我还尚有余力做自己喜欢的一点事。记得我对我LG哈哈大笑了三声，说了声“大仇得报”。&lt;br&gt;生活已经替我惩罚了她。从那时候起，我算是基本放下了。&lt;br&gt;在这件事上，我承认我是一个恶毒不大度及心理阴暗的女人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，整个回答看起来象一通怨妇式的发泄，但毕竟是我这么多年来第一次进行直面的回忆，打了这么多又不想删，所以求折叠算了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21108019/answer/17217317
</link>
<author>
余虹建
</author>
<title>
世界上有哪些惊人的毕业设计、毕业作品、毕业论文？
</title>
<description>
居然没有人提《A SYMBOLIC ANALYSIS OF RELAY AND SWITCHING CIRCUITS》&lt;br&gt;&lt;b&gt;香农作于 1936 年的硕士论文。&lt;/b&gt;&lt;blockquote&gt;1938年香农在MIT获得电气工程硕士学位，硕士论文题目是《A Symbolic Analysis of Relay and Switching Circuits》（继电器与开关电路的符号分析）。他已经注意到电话交换电路与&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baike.com/wiki/%E5%B8%83%E5%B0%94%E4%BB%A3%E6%95%B0&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;布尔代数&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;之间的类似性，即把布尔代数的“真”与“假”和电路系统的“开”与“关”对应起来，并用1和0表示。于是他用布尔代数分析并优化开关电路，这就奠定了&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baike.com/wiki/%E6%95%B0%E5%AD%97%E7%94%B5%E8%B7%AF&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;数字电路&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的理论基础。哈佛大学的Howard Gardner教授说，“这可能是本世纪最重要、最著名的一篇硕士论文。”&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://amuseum.cdstm.cn/AMuseum/math/6/609/6_609_1002.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;走进无限美妙的数学世界&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20495129/answer/17086632
</link>
<author>
Niphredill-DR
</author>
<title>
生活中有哪些常见且易被忽略的不礼貌行为？
</title>
<description>
看了一楼的答案想到很多，作为一个腿脚不便的残疾人，说几点所遭遇的具体的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、只要看到路上有残疾人（特别是肢体残疾），就一路注视，视线不移开，甚者，从后面看到了，还要追上来，超过你，走到你前面回头仔细从头到脚打量你全身，这种情况遇到过特别多。&lt;br&gt;2、拿残疾人教育小孩，这就不说了，而且走过路过擦身而过的时候，很大声的议论。&lt;br&gt;3、小孩在公开场合大声嚷嚷议论残疾人，家长并不予以教育和制止，会加入一起讨论。&lt;br&gt;4、喜欢问“你找工作好找吗？”“你找对象好找吗？”“你为什么出来工作？”“工资多少？”&lt;br&gt;5、喜欢用自己的经验和道途听说的事来分析你的病情，“我有一个认识的人，也和你一样，打针打坏的”（并不是打针打坏的我该怎么解释,不是说不可以问病因,如果是以正确的方式问我是很愿意解答的）&lt;br&gt;6、上扶手电梯、进直升电梯（老弱病残专用电梯），单列队形时，喜欢插队抢在残疾人前面。&lt;br&gt;7、地铁、公交抢残疾人专用爱心座位，这个太普遍了，但是不仅仅是礼节问题，和公共设施标识不够明显也有关系，在上海有些地铁站开关门上写清楚了哪节车厢是爱心通道，这点很贴心。&lt;br&gt;8、走路不看路和人，只玩手机，横冲直撞，特别是下雨天打着伞的时候。&lt;br&gt;9、在不了解具体情况的情况下，只要看到你是残疾人，并参与社会工作，就喜欢隔空喊口号“你真坚强！”“张海迪！”“感动！”“加油！”（这种最难受）&lt;br&gt;10、作为肢体正常人，在商场占用残疾人专用厕所；或者商场保洁人员经常把残疾人专用厕所当放拖把和垃圾的地方。这个是最常见又是最尴尬的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实说这么多不是在抱怨社会什么的，就像留言君所说的，对残疾人最大的尊重就是把残疾人当成正常人，社会意识、社会环境、社会岗位，能够像对待正常人一样正视残疾人，就够了。任何性质的关爱和关注都不及这一点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21109326/answer/17216951
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
2013 年 5 月 26 日凌晨拜仁慕尼黑 VS 多特蒙德的欧冠决赛，有何亮点？
</title>
<description>
这场比赛堪称是欧冠进入21世纪以来最为华丽的青春风暴。场上的亮点很多，待我一一细数。（先做个私人广告：本场比赛的另一评述将在SDAM-News的周末特刊“永不消逝的青春”中得以呈现，请大家关注新闻微信号 SDAM-News ，不胜感激。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;罗本：这位在2010年南非世界杯上“成也萧何败萧何”的“飞翔的河南人”终于是条汉子了。&lt;/b&gt;当年两个单刀被天才门将卡西利亚斯扑出，慷慨地将大力神杯拱手相让，荷兰队很可能在未来十年之内再也达不到同样的高度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/90/e5908dc2f5411cc90a2ea6b988e172f7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;291&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;900&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e5/90/e5908dc2f5411cc90a2ea6b988e172f7_r.jpg&quot;)'&gt;图注：“小飞侠彼得·潘”的成人礼&lt;br&gt;&lt;br&gt;本场比赛上半场，小飞侠又是两个单刀不进，下半场又错失一次空门补射（苏博蒂奇门前救险，祖坟冒青烟啊），让人发了疯一样以为拜仁绝对机会多于多特蒙德却会被一群带着鼻涕嘎巴的黄衣孩子“乱拳打死海老公”，结果最后一传一射的依然是罗本，一传的时候跑位极其销魂，而一射的时候终于体现出了他和荷兰前辈们稍有不同的地方——关键时刻的一颗大心脏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暮木：樱木，也许你真的是天才呢。&lt;br&gt;樱木：是吧？我说的没错吧？我是天才，哈哈哈！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两句台词，最适合今天让人大怒然后大喜的罗本了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;里贝里：刀疤脸终于用自己的天赋和努力证明了拜仁在德甲之所以是巨人的原因。&lt;/b&gt;“罗贝里”组合本场比赛的两翼齐飞打得非常难看，特别是里贝里，分别要面对布拉什奇科夫斯基、苏博蒂奇，前者的纠缠倒还好说，后者的身材优势让里贝里难以抵挡，甚至连莱万多夫斯基都要上来“胸击”一下当事人。但正是罗贝里组合让拜仁笑到了最后。不再抱边之后里贝里果断切入肋部，策动了第一个进球，而绝杀正是他勇猛地在禁区中路拿球后磕，给同样进入中路的罗本奉上绝杀的黄金机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/3a/763adbfc9cd67f43a8387715d49724d1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;307&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/76/3a/763adbfc9cd67f43a8387715d49724d1_r.jpg&quot;)'&gt;图注：里贝里谁怕谁&lt;br&gt;&lt;br&gt;里贝里在进攻端的表现远远不如他在防守端的表现。欧冠的决赛他曾经超过4次出现在本方大禁区内防守，还有一脚解围，在这位高昂着头颅的“高卢鸡”身上，我们看到的不是法国式的浪漫，而是德国式的铁血。面对多特蒙德中场近乎窒息的挤压式逼抢，里贝里“不知死活的跑动”让拜仁无论在进攻端还是防守端都拥有活力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要忘记了，他出生于1983年4月7日，今年已经30岁，是一名老将的定义了。但本赛季里贝里的表现，只有一句话可以形容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;寒羽良：我是万年不变20岁的大哥哥！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;诺伊尔/魏登费勒：你们这帮配角！&lt;/b&gt;本场比赛表现最出彩的不是罗本也不是里贝里，而是双方的两名门将。上半场诺伊尔5次关键性扑救，魏登费勒4次，下半场魏登费勒4次，诺伊尔3次。两名门将的天才表现肯定会引发对方攻击群的集体仇恨——“NM要进个球怎么就这么难？！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/21/9321ca8fd268ad17f2c1db13720d774c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/93/21/9321ca8fd268ad17f2c1db13720d774c_r.jpg&quot;)'&gt;图注：用脸杀死你！&lt;br&gt;&lt;br&gt;魏登费勒上半场连续扑出罗本的单刀，打了鸡血一样的表现让好多人看到他身后的天空中集体出现了班克斯、列夫·雅辛、达萨耶夫、戈耶切亚等传奇门将的身影；在罗本的单刀之前，魏登费勒扑出曼朱基齐的头球更像是违反了物理学的定律——当时他正朝左侧移动，曼朱基齐的头球打向反方向，魏登费勒是在已经失掉重心的情况下还跳起将球托出——之后扑罗本的单刀（第二次）魏登费勒居然用面门挡出，那只能说是神一样的存在了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个丢球其实和他没啥责任，在某一刻后防线的失误成就的基本是对方的前锋，而不是自己的门将。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而诺伊尔基本没给多特蒙德的毛孩子们什么太好的机会，除了莱万多夫斯基那一脚天外飞仙般的落叶球打进，可惜他用手停球在先。相比魏登费勒过电一样的单刀预判，诺伊尔在运动战当中的选位和果断的扑救让人瞠目结舌，上半场暴风骤雨一般的“多特进攻潮”当中，诺伊尔在魏登费勒还没有开始闪光之前就做出了四次不可思议的扑救。第五次是和莱万多夫斯基在左侧小角度一对一，也是零封对手。至于点球那是丹特自己犯2，诺伊尔扑出或者扑不出都是正常现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/21/38/2138a36e0b56558e4226edf7e0b64459_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;341&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/21/38/2138a36e0b56558e4226edf7e0b64459_r.jpg&quot;)'&gt;图注：诺伊尔单挑莱万多夫斯基&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不是诺伊尔的坚如磐石，多特蒙德很有可能在上半场就得手了——他们4打皇马也是这样，依靠碾压式的逼抢、快速传切、和疯狂的射门得手，但可惜的是，今天对方门前站着的是有如硬汉彼得（丹麦传奇门将彼得·施梅切尔）一样让人沮丧的诺伊尔。可以说诺伊尔本场比赛的存在就是为了让多特蒙德沮丧90分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大导演克洛普：如果有成功学你就是最佳的神棍（超越@陈皓宇）。 &lt;/b&gt;在职业足球疯狂烧钱的今天，他不可思议地调教了一支冠军之师，靠着相比之下更低廉的球员年薪和一往无前的勇气，克洛普将多特蒙德重新回到欧洲的顶峰。他有资格说“多特蒙德更像巴萨”这句话，无数次前场的逼抢、疯狂的跑位、快速简单的进攻、流畅的战术配合，多特蒙德的青年军让无数“巨人”臣服于自己的铁蹄之下，而性格少帅克洛普无疑是最成功的指挥家，他在场边和球员抢镜头的指挥艺术也很得人青眼。本场比赛克洛普的大气和坚定让人衷心佩服，多特蒙德欠缺的是一点点的韧性（下半场体能急剧低落之后面对拜仁的长传应对乏术）和运气。但在德国青训体系持续高光的今天，克洛普依然拥有大把的黄金时段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两天听人偶尔说了一句金句，对克洛普的成功是相当生动的总结：“他证明了职业不分高和低，‘挖煤’也能挖出名和利。”这句话真的太屌了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/27/322774c32ce6612f7828be547ef33144_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;267&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/32/27/322774c32ce6612f7828be547ef33144_r.jpg&quot;)'&gt;图注：大爷，你、你果然最抢镜……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;巨导演海因克斯：“海老公”终于可以重返皇家马德里了。&lt;/b&gt;他比安切洛蒂“这个死胖子”更有资格站在伯纳乌的教练席上。98年他就带着皇马举起过大耳朵杯，在连续两年亚军之后，海老公终于功成身退。本赛季拜仁的联赛碾压是名正言顺的，而海老公在多线作战方面的指挥艺术和管理才华其实是克洛普应该去学习的地方——在这个层面上，克洛普对多特蒙德的调教还有很大的提升空间，海老公其实是他最好的导师。本场比赛最成功的导演非海老公莫属，他对罗贝里的知人善用造就了2013年技战术水平最高的比赛——如果罗本和里贝里下半场先后&lt;b&gt;“离开豪华跑车、脱掉西装和皮鞋，跑到中路和多特蒙德五大三粗的煤矿工人们拼刺刀”&lt;/b&gt;是他煽动的结果……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/e4/dfe4b21c57d56f980ffa30ff3512ccda_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;349&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/df/e4/dfe4b21c57d56f980ffa30ff3512ccda_r.jpg&quot;)'&gt;图注：巨导演海老公&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本场比赛最大主角：威斯特法伦青年近卫军。&lt;/b&gt;这是欧洲足坛历史上第三支善于创造奇迹的青年军，第一支和第二支都是让人悲痛的球队。他们分别是殇于“都灵空难”的伟大的都灵队，和殇于“慕尼黑空难”的巴斯比孩子们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在漫漫长河之后，多特蒙德从威斯特法伦球场异军突起，开始不可思议地依靠青训体系的成功统治德甲并和拜仁慕尼黑争一日之雄长，这批“克洛普孩子们”用沛莫可御的青春风暴席卷整个欧洲大地、马踏连营，还带来了实用足球最高的艺术价值，这一刻多特蒙德足球和荷兰全攻全守足球极为相似，但少了一丝狂放，多了强悍的内在。开场30分钟“黄巾军”一度压得拜仁慕尼黑喘不过气来，在个人经历的17年欧冠历史当中，也只有1999年的“弗格森孩子”（其实按照球迷当中的传统，曼联在巴斯比时代后的自成品都被亲切的称呼为“巴斯比孩子”，感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/feng-li-ming-77&quot; data-tip=&quot;p$b$feng-li-ming-77&quot;&gt;@冯黎明&lt;/a&gt;  的意见）能够让拜仁如此狼狈不堪。诺伊被迫开启“高光模式”在前25分钟一个人撑起整个拜仁军团，全拜多特蒙德“20条腿”所赐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢多特蒙德，让欧洲豪强有了一名值得全力重视的对手。他们已经不是昔日谋杀巨人的黑马，而是戴着青春光环的堂堂之师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013年5月25日，英国伦敦新温布利大球场，欧洲冠军联赛决赛，德甲双雄拜仁慕尼黑对多特蒙德。2013年度最精彩足球比赛，没有之一。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，向陶伟陶指导致以个人最高敬意，感谢你和德甲一起陪伴我们走过最好的岁月。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20002724/answer/14740887
</link>
<author>
任天涯
</author>
<title>
传统汉字究竟该称「繁体字」，还是现在台湾所称的「正体字」？
</title>
<description>
很显然，正体字是台湾的叫法。这个完全可以理解，也不用否认，这个叫法就是针对简体字的。大陆没有交正体字的，大陆全称作繁体字。&lt;br&gt;香港我记得有称呼繁体也有称呼正体的，称呼正体字应该是跟台湾的风吧，至于新加坡，新加坡是推行简体字的国家，完全使用中国大陆制定的简体字方案啊，所以如果在新加坡有“正体字“说法，那也必然是跟风台湾的情况。&lt;br&gt;对新加坡而言，官方文字之一是简体汉字；&lt;br&gt;对香港而言，其官方文字之一是繁体汉字，那个简体是不是没查过，但97前应该不是的；&lt;br&gt;对台湾而言，唯一的官方文字就是繁体汉字；&lt;br&gt;而对大陆来说，唯一的官方文字是简体汉字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆把文字分为繁简二体，不过是因为大陆有了简体字，所以相应的简化前的文字自然称为繁体；所有大陆人都明白这个所谓的繁简称呼只是事实描述，不存在褒贬意味，但是似乎”繁体“这个称呼给台湾民众带来了不好的语感，所以台湾提出了所谓“正体字”，这个正字自然是“正宗、正统”的意思，相对的简体字实际就沦落到“异体字，山寨字”这个层面上去了，所以这个称呼的区别里包含着褒和贬，我想这个根本也不用否认。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其实对于台湾来说不存在简繁二体，也不存在正体不正体这种区分，除非台湾在越来越多场合需要使用简体汉字需要面对简体汉字，才有提出称呼区别的需要，才有所谓“正体字”这种叫法的诞生。&lt;br&gt;毫无疑问的是，台湾把繁体字称作正体字是带着某种防卫的姿态的，这当然可以理解，而且作为大陆人我也能感觉到台湾民众对于汉字的拳拳爱意。可人群之间的争执就是这么好笑，台湾方面刚刚摆出防卫姿态，大陆方面某些小群体就已经感觉到受到伤害了，于是纷争起，再然后，再然后台湾更受伤啊好不好........，莫名的恶心循环就此开始，这真是件让人觉得无奈的事情，不过还好，这一切的原因仅仅是对事实了解的深度不够，彼此沟通不充分造成的，并不是多严重的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，因为突然之间我们来到了电脑时代，所有简化汉字的理由一下子都变弱了，所以之后汉字肯定不会由官方继续简化下去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过说到简化汉字看，我们可以看看日本，日本不是也简化了许多汉字吗，简化的原则和民国政府、PRC政府的简体字方案的简化原则几乎是相同的，哦，说远了，还是回到正题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该如何称呼，我们该选用什么态度？&lt;br&gt;我觉得啊，对于台湾人来说，明白一点很有必要，那就是繁体字、简体字这个称呼在大陆属于事实描述，不存在褒贬意味，因此当台湾人看到繁体字这三个字的时候，请反复的告诉自己——在大陆语境中这仨字没贬义没贬义没贬义。&lt;br&gt;对于大陆人来说，看到台湾称呼繁体字为正体字，也别觉得自己被冒犯了，相反，还请感谢台湾和港澳留存了我们中国人的文化传承吧，因此当大陆人看到正体字这个三个字的时候，请反复告诉自己——看在台湾没有破四旧的份上，他们还真当得起这个正字啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21108495/answer/17216291
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
90后成长的过程并没经历国家的大风雨，这样会对90后的综合素质造成什么影响吗？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/fd/ecfd0831f1f62ca1df818d2151c12f6d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4000&quot; data-rawheight=&quot;2672&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ec/fd/ecfd0831f1f62ca1df818d2151c12f6d_r.jpg&quot;)'&gt;呜噜学士像&lt;br&gt;&lt;br&gt;“古时的哲人曾经说过：人生在世，最重要的事情就是做一个善良的人。什么叫善良的人呢？我以为有一点很重要，就是要希望其他人幸福快乐，不能盼着别人倒霉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”曾经有朋友这样对我说：你们小时候这么顺利，未必不是一种隐忧，如果以后遇到了巨大的挫折的时候，就会茫然失措，好像暴风雨中的兔子，又像失去了窝的雏燕，凄凄然不知如何自处。我的老师，时任两广总督的招财抚事就这样反驳：为什么要盼着其他人遭遇巨大挫折呢？难道一个人一直顺利，从来没有烦心事令他彻夜难眠，不是很好的事情吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我的老师招财先生又说：从小没有受过社会动荡之苦的人，日常行事中就少了好勇斗狠的本能，从小接受圣人教诲长大的人，看待他人和事物就会从“仁”的角度出发，从小在富足家庭长大的人，在小事上往往不会斤斤计较而在大事上能够遵从本心，由一个人而推到全社会，难道不也是这样吗？乱世中生长的人，互相提防戒备，别人稍微走近身边，就恶狠狠地盯着，嘴里发出 “唬唬” 的声音。盛世中长大的人，把身边的人都当成朋友，遇到困难互相帮忙，不怀疑其他人的友爱举动背后有利益的思考，坦然而快乐，这不是和古人所说的 ”天道“ 暗暗符合吗？不去赞颂和向往这种和睦的社会，反而去怀念乱世，这又是为什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“世人遭受了巨大的痛苦，就找出痛苦的意义让自己平衡，这是人之所以能在苦难中生存下来的原因，但是因此就认为苦难是有意义的，追求苦难，难道不是犯了缘木求鱼的错误吗？而以此为理由，劝说甚至逼迫别人接受苦难，人世间的愚昧，难道还有比这更大的吗？古时的圣人如果看到现在的我们锦衣玉食，出门有车代步，住在冬暖夏凉的屋子里，难道不是会真心为我们高兴而不会说我们的生活不如他们吗？唉，人类的自以为是，由此可见一斑啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摘自《呜噜学士书信笈.续编》中《夜泊燕子坞谈苦难》一章。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20050176/answer/17208275
</link>
<author>
Mengfan
</author>
<title>
怎么评价龙应台的作品？
</title>
<description>
我见过龙应台本人，那是2010年秋在香港大学上海办事处，她应邀来做私下的讲座，不公开，但我闺蜜是港大的，她知道我当时在读龙的书，就邀我一起去。龙亲赴的讲座并不多，她自己也说一般一年一两次左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她比我想象中的看上去憔悴，精神还是不错的。她的讲题是文学有用吗？我挑映象比较深的说：一次她在法兰克福看展览，有一艺术品叫一百滴眼泪，分别装在一百个水滴状小瓶子里一字排开。当然第一眼看过去很震撼，但过后仔细想，这些眼泪是怎么集得的？是让一百个人拿着小瓶子，到想哭的时候赶紧一抓来；还是说用的是自来水参点儿盐。。？还是说艺术家本人拿着小瓶子满大街地找哭泣的人？。。这么多种可能性下集得的“眼泪”，又有什么不同？&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说香港大学医学院学生对18具无名死者解剖，他们几乎都是无亲无故，死后也无人认领，他们生前也许有过很动人的故事，但却随着生命的消逝永远封口。面对他们，你会称18具&quot;尸体”，还是18具“遗体”？这两者又有什么不同？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最初是读她的《目送》，其实是在高中语文阅读理解题里，当时我读完几乎都忘了自己是在考试。那时候觉得她的文字亲，不拗口，很自然，情真意切，其实《目送》已经属于中年感悟类的杂文了。后来读她的《野火集》，她笔下85年的台湾如同当今的大陆，问题多多却鲜有人主动跳出来批评，【中国人你为什么不生气】里的口吻咄咄逼人。读她的《孩子你慢慢来》、《亲爱的安德列》又觉得她非常生活化，对孩子的民主教育十分难得，【妈妈你要把我当成一个独立的有思想的人，而不是你的孩子来对话】。读她的《大江大海1949》、《人在欧洲》可以见到她对周遭社会敏感的洞察力，历史大环境下小人物的悲痛流离跃入纸上。总而言之，我觉得她是可爱的、通俗的、亲民的作家，是个丰富细腻又不失刚性的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面有知友说历史题材的书不该像她这么煽情这么主观，可能是对龙的定位错了。首先即使是历史研究本身并不能做到客观，一百个人就有一百章不同的历史叙述，第一手资料已经消逝，其次龙并不是历史学家在写一本历史通识。她对文学性的重视在字里行间透出。她的诠释有侧重，更关注小人物在历史背景下的颠沛流离。至少对于背过三年历史大纲的我来说，这样的人物采访与视角太珍贵了，我们往往仅关注时代的走向，忽略了其中被牵扯到的亿万个历史碾轮下上映的悲喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是我见到龙应台那天她想说的，文学的“有用”。龙说，无论你的本业是艺术或是医学，无论经济或是工程，都无法离开对于人性的深层次探索。谁来教会我们，在做艺术的同时，反思人造的眼泪与守株待兔式汲取的眼泪有何意义，又有何不同；谁来教会我们，在学会用手术刀切开泡完福尔马林的死者胸膛的同时，去假想眼前这位过去的生命与遭遇；谁来教会我们，在夜晚对待最赤裸灵魂的自己的同时，毫无胆怯，毫无保留。她的回答是，文学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天龙结束问答时间，观众给掌声的时候，她轻声说了一句，“中国加油”。可能没有什么人注意到，但我却感触很深。她在说到大陆对她所有书籍都有删减时，“很痛心”。她没有喊口号，没有到处喜演讲，没有开博客大骂不公。她用一支笔，通过文学，去感化海峡两岸有良知的知识分子们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她做到了文学的有“用”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（其中有一部分是摘自我两年前的博文）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/7d/5a7d450cd7d813077153edf45ae78c62_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;580&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5a/7d/5a7d450cd7d813077153edf45ae78c62_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------5月26日追加--------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看到很多人讨论关于文学的政治性立场，个人认为评价文学性与评价其政治立场应该分开来看。本人最近在写一篇有关Marxism（马克思主义）和Maoism（毛泽东思想）之间联系与差异的论文，得出的个人结论是实质上没有多大关系（其中很大一部分受《Main Currents of Marxism》这本书的影响）。如果我们认为一部作品应当始终保持政治中立、不该有煽动性，来判断其价值。那么基本马克思和毛泽东的文学，我们可以评价为人类近代史上最不可饶恕的作品。而这一点我相信大部分人都不能接受，因为将文学性与政治立场相联系最初也是毛提及的，至今仍影响着大多数国人的思维。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21107059/answer/17209245
</link>
<author>
Fenng
</author>
<title>
签了实习协议和三方协议的应届生，因为微博的一句话被辞退，这个算违约吗？
</title>
<description>
「就签订了一个实习协议和三方协议，公司说实习时可以解雇人，以不符合公司文化解雇的，也赔偿了违约金，有书面的解除协议通知。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;这家公司还是挺地道的。综合楼主披露的信息，我认为，&lt;b&gt;解除合同做得很对&lt;/b&gt;。建议当事人去找一家晚9点下班有福利的，不就皆大欢喜了么? &lt;br&gt;&lt;br&gt;有人会觉得我说这家公司「解除合同做得很对」是属于「政治不正确」，因为在知乎这样的氛围中讨论一个员工跟一家公司的对与错，毫无疑问，这家公司会被骂得狗血淋头，而个体总是会被包容。为公司说话的人因为踢猫效应也会被骂得狗血淋头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果抛开情绪化的东西，只说说这事情本身，「老板在微博上晒福利」说到底是一个公关行为，是你们整个公司的事情，但你上去拔自家人的气门芯，你觉得事情本身对么? 而且实际上，看上去该老板说的福利还是有的，只不过是晚上九点下班没福利而已。但这个跟老板晒的福利属于两件事。如果非要关联起来，那么永远都没完没了，一家公司会被员工吐槽到千疮百孔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你觉得晚上九点下班有问题，要么不服从，六点按时下班。如果公司为这事开除你，公司做得不对。要么你跟别人一样，坚持到九点，然后九点后去跑步或是泡妞，但别抱怨。你做自己不愿意做的事情还一肚子抱怨，是你的错还是别人的错? &lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便说一下，作为互联网公司，我们公司并不不加班. 有对我吐槽的可以省几个字。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21071478/answer/17205898
</link>
<author>
陈宁
</author>
<title>
QQ for Mac 背后是怎样一个团队？
</title>
<description>
其实也没啥特别的，就像腾讯的许多产品那样，产品团队在业务部门，也就是即通，然后设计在CDC，产品和设计之间的关系绑定会尤为密切些。不过，可能这样的回答还不够，那就补充点我主观的东西好了orz&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大层面给MacQQ的空间还蛮大的，允许我们去做一些尝试，扮演一部分先行者的角色。毕竟PC QQ的用户基数大，可能随便改动个地方影响的就是百万级的用户群体，而Mac QQ则没有这样的历史羁绊，所以，我们产品设计侧除了在每个版本中会对Mac QQ的内容（即本身IM功能&amp;amp;QQ各种特性etc）作补齐完善以外，还会针对Mac QQ的形式（IM的组织框架&amp;amp;信息流通etc）作出思考讨论，为下一个不一样且更好的新版本作准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只不过，MacQQ团队在公司而言算是一个小团队，开发力量相对于其他团队来说，比较薄弱（其实设计人力投入也不足orz），而且很多时候又时常会有些项目并行的情况，因此，小版本质量不高的情况在之前偶有发生，这也造成有许多用户吐槽MacQQ老是会出现一些诡异的Bug=。= Anyway，现在情况已经好许多了，不仅是开发人力得到补充后，后台的技术力量提升不少，也在于整个开发团队因2年多的平台经验显得愈发的稳定和成熟了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于产品设计侧，嗯，在这做MacQQ2年多的时间里，几乎天天和他们在一起，讨论每个版本的需求、设计，实现，以及未来概念版本的发展。这是一群很有激情也对OS X平台很有爱的少年，当然，最重要的是，这是一群真的希望把MacQQ做得能够让人“Wow~!”的人。别的就不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，团队虽小，却很有爱，而且，大家都很努力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17204820
</link>
<author>
李奇
</author>
<title>
买东西时遭遇怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购该如何应对？
</title>
<description>
我的想法和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@蔡文婷&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cai-wen-ting-73-99&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-wen-ting-73-99&quot;&gt;@蔡文婷&lt;/a&gt; 差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有同学在南方某市开一家女装店，单品大约几千块的样子，过年期间和她聊天的时候有涉及到这方面的东西，结合自己曾经做过的一些事情，大体上的结论是「&lt;b&gt;&lt;u&gt;导购会因为你的消费能力而降低服务标准&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;」是必然同时也是正常现象，但在讨论这件事情之前需要定义什么算「降低服务标准」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她们在服务标准上的定义分如下几个级别：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）根据顾客要求和对他们的搭配建议采购服饰（VIP）&lt;br&gt;2）新货在未上架前闭店通知顾客前来挑选和预订（消费额度很高的老顾客）&lt;br&gt;3）顾客到店主动沟通介绍店内新品（看上去有消费能力以及曾经消费过的顾客）&lt;br&gt;4）顾客到店不主动沟通，自行挑选（新客户并且看上去没有消费能力的顾客）&lt;br&gt;&lt;br&gt;从上面 4 点来看，是不存在对顾客的呼唤完全不理的（比如让她拿衣服却不拿这种情况），如果遇到这种情况可以投诉之类的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她们店每月利润的 80% 都是由前两个档的客人带来的，所以服务好她们是最要紧的事情，大部分的时间会围着她们团团转，帮助她们挑选新品，提供搭配建议，保持沟通等等，但这样就导致了有限的时间都花在了这些人身上，这样就会面临一个选择：在不增加成本的前提下，同样多的时间应该花在哪些人的身上？她曾经对客人一视同仁，每一个到店的顾客都会热情招待，但后来发现这样带来的效果太差，同样的时间花在没有消费能力（或者看上去没有消费能力）的人身上带来的回报并不高，同时还会占用服务能带来更多利润客人的时间，因此减少对这类客人的投入就成了一个必然的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;统计历史消费能力和数据，发现并没有很多自己摸索而来的新顾客，大部分都是老顾客和她的朋友们（因为这类店的价格还是偏贵，普通大众并没有很好的消费能力），因此服务好老顾客（有钱的顾客）才能带来更多的新顾客从而产生更多的利润。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顾客类型 80 和 90 后的女性，其中 90 后的女性更加的自我，她们会认为她们的眼光是更好的，选择是更对的，对潮流的把握是更超前的（有些人甚至比导购还专业），同时这类人以后会越来越多，而一些年龄更大的顾客会需要导购给她们介绍当前哪些品类更火，但这群人的规模会逐渐缩小，被后续的 90 后消费群体所取代，而她们对于导购的需求并不是那么旺盛，因此导购需要有新的方式去服务未来更大的人群。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@高涵玙&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/gaohanyu&quot; data-tip=&quot;p$b$gaohanyu&quot;&gt;@高涵玙&lt;/a&gt; 提到的「识别潜在客户」和「偷懒」并不构成必然联系，而「通过表现不满、懈怠、瞧不起人的态度来排挤（他认为的）非潜在顾客」是不对的，同时也是每一个商家所反对的。之所以会产生这种现象是因为「大门朝南，欢迎光临」，我可以进入你的这家店，所以就有权利享受更好的服务，结果我发现我受到了鄙视，这样会就心情不爽。而相对于更加直白的 VIP 准入机制（没有多少钱都不让进），我们显的并没有那么的抗拒。这是否可以证明我们应该采用某些更聪明的限制来筛选潜在客户，而并不是通过人的识别能力来做到这点呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样说的话问题可能就变成了「商家应该如何更好的识别有消费能力的顾客？」和「如何更好的假装自己有更强的消费能力？」，第一个问题是每一个从事商业活动的组织都在讨论的，而第二个问题听起来就有些傻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：&lt;br&gt;史上最功利通讯录：&lt;br&gt;&lt;br&gt;王小姐 -- 186xxxxxxxx -- 30+ 岁 -- 个矮腿短 -- 喜欢红色 -- 无品味且只喜欢贵的 -- 暴发户 -- ★★★&lt;br&gt;李小姐 -- 186xxxxxxxx -- 20+ 岁 -- 腿粗 -- 喜欢爱马仕 -- 不懂搭配但自以为懂（难缠） -- 老爹有钱 -- ★★&lt;br&gt;王小姐 -- 186xxxxxxxx -- 20+ 岁 -- 身材很好 -- 认识很多有钱人 -- 喜欢欧洲货 -- 男朋友有钱 -- 定期保持联系 -- ★★★★★&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/66/6e663e60356a3ea77139401f78c748db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;625&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6e/66/6e663e60356a3ea77139401f78c748db_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21103240/answer/17199297
</link>
<author>
JimSoup
</author>
<title>
什么时候将照片处理成黑白照片会比较合适？
</title>
<description>
黑白只是一种技巧。而这个问题关键是&lt;b&gt;为什么要使用黑白&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑白照片有几种处理方法：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;本身相机的特点&lt;/li&gt;&lt;li&gt;PS中的色彩模式为灰度&lt;/li&gt;&lt;li&gt;后期使用“去色”或“黑白”等功能 [1]&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;处理成黑白的特点是：&lt;b&gt;弱化颜色之间的对比，更单纯地展现明度和亮度&lt;/b&gt;。另，在PS中，明度和亮度是两个不同的概念。[2]&lt;br&gt;举个栗子：&lt;br&gt;这是RGB模式下的两种颜色。对比很明显，不是吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/ee/41eedfd55ae29516dfd256b660e180d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;396&quot; data-rawheight=&quot;201&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;396&quot;&gt;&lt;br&gt;但在灰度模式下，它们的区别就不是很明显了。这样就把很多颜色对比给弱化了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/39/a23943932ee02dadf2c041ee5553a03e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;198&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;所以，简单地来说，处理成黑白照片的好处有：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;当照片中的颜色非常多，导致照片看上去又脏又乱时，把照片黑白可以弱化很多颜色的对比。就好象我们前面说的。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;  2.  当照片的主体因为颜色原因不太明显，但本身的明度对比又非常明显时，为了突出主体可以把照片黑白化。&lt;br&gt;比如说这张照片模特的指甲非常抢眼，但实际上我们的重点并不在这里。那么黑白化后就好多了:人们会把目光集中在模特的脸部（特别是眼睛）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/5f/895fbcdd3515c893fa19cf56dda6cca5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;247&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;247&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/62/b462f9ef93a87f0c720a02ec3547c72f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;248&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;248&quot;&gt;   3. 黑白照片可以营造一种怀旧、回忆或客观的气氛。在复古艺术创作和新闻摄影里常见这种技巧。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XMTU0Njc2NDM2/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464B88B3044BCE007ACE748A1CDBCB-D50B-D3D4-5A8C-4C1C9CEE5032&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;周杰伦 【上海1943】 mv&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMTU0Njc2NDM2.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;黑白照片虽好，但还是仍然有它的不足之处。再举一个栗子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/6a/4c6a001d653157c3fcefa9b745b1491b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;719&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;719&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4c/6a/4c6a001d653157c3fcefa9b745b1491b_r.jpg&quot;)'&gt;当这张照片处理成黑白照片后，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/52/d652da54d485984891cb4aa180ee6a43_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;719&quot; data-rawheight=&quot;449&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;719&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d6/52/d652da54d485984891cb4aa180ee6a43_r.jpg&quot;)'&gt;我们的目光主要是集中在模特的衣服身上。而且整张照片显得对比不足，灰蒙蒙的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有另外一个栗子：&lt;br&gt;在植物摄影中，植物的颜色是非常重要的，常用于表现主题，例如欣欣向荣的赶脚。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/88/558850a95c847d8a95377bd1652cb920_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/55/88/558850a95c847d8a95377bd1652cb920_r.jpg&quot;)'&gt;但如果处理成黑色照片后，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/10/4a1017d388039b000f62cc4d6a23f401_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;719&quot; data-rawheight=&quot;449&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;719&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4a/10/4a1017d388039b000f62cc4d6a23f401_r.jpg&quot;)'&gt;因为植物常常展现的高饱和度的绿/红都会在黑白化情况下呈现出非常压抑的深灰色。[3]&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，黑白照片的问题在于：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;丢掉了颜色所能传达出来的情绪和感情&lt;/li&gt;&lt;li&gt;很多情况下照片是不适合转换成黑白的：色相对比强而亮度或明度对比不强&lt;/li&gt;&lt;li&gt;很多人物的正面照处理成黑白是不尊敬人的 [4]&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] 灰度\黑白\去色的区别：&lt;br&gt;灰度是一种色彩模式，所有颜色值都会转换成灰度值。即哪怕在调色板中的有彩色，填入图层的还是灰度色。&lt;br&gt;而黑白\去色则只是一种处理方法，在后期依然可以加入有彩色。去色是简便的一键操作——所有颜色转换成灰度色。而黑白则可以调整各种颜色在处理后的黑白程度。实际上可调整的范围也不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[2] 明度是HSB中的B，指的是色彩的明暗程度。而亮度指的是光\颜色的明亮程度。&lt;br&gt;在传统艺术教学中常常把这两个概念混淆，实际上是两个完全不同的概念。&lt;br&gt;明度仅仅是形容某一色彩的其中一个变量，是局部的。我们可以说HSB=(100,20,100)比HSB=（30,47,80)明度高，但实际上没有任何参考价值。除非在H,S两个数值都相同的前提下比较。&lt;br&gt;而亮度则是整体的，它能决定光\颜色在人们看来的刺眼程度，更加有实际参考价值。在色彩体系中比较可以代表亮度的，是Lab中的b。b的取值，和H、S、B三个数值都有关系。&lt;br&gt;举栗子说，身高是衡量人们身材的一个因素，和体重和肌肉并列。而匀称则是一个整体的参考。我们不能说甲比乙高就说甲的身材比乙好。而匀称则是一个整体的参考，可以决定身材的好坏，并且它的取值与身高、体重和肌肉都有关系。前者是明度，后者是亮度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[3]感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/sunlau&quot; data-tip=&quot;p$b$sunlau&quot;&gt;@SunLau&lt;/a&gt; 的提醒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[4] 因为正面表情不生动的照片，很容易让人联想到遗照。&lt;br&gt;但在很多大片中，还是会使用黑白片，因为这样可以营造时尚和神秘的氛围。设计师或摄影师会弥补黑白片在色彩上的单调乏味，一般都会突出照片中主体的动态、活泼或曲线。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20978963/answer/17195552
</link>
<author>
冯东
</author>
<title>
为什么 CPU 的浮点运算能力比 GPU 差，为什么不提高 CPU 的浮点运算能力？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Clones&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/clones1201&quot; data-tip=&quot;p$b$clones1201&quot;&gt;@Clones&lt;/a&gt; 的答案是一个常见的说法，但是没有触及到本质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，「速度区别主要是来自于架构上的区别」是一个表面化的解释。对，架构是不同。但是这种不同是目前各个厂家选择的现状，还是由于本质的原因决定的？CPU 能不能增加核？GPU 那张图为什么不需要 cache？&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，CPU 能不能像 GPU 那样去掉 cache？不行。GPU 能去掉 cache 关键在于两个因素：数据的特殊性（高度对齐，pipeline 处理，不符合局部化假设，很少回写数据）、高速度的总线。对于后一个问题，CPU 受制于落后的数据总线标准，理论上这是可以改观的。对于前一个问题，从理论上就很难解决。因为 CPU 要提供通用性，就不能限制处理数据的种类。这也是 GPGPU 永远无法取代 CPU 的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，CPU 能不能增加很多核？不行。首先 cache 占掉了面积。其次，CPU 为了维护 cache 的一致性，要增加每个核的复杂度。还有，为了更好的利用 cache 和处理非对齐以及需要大量回写的数据，CPU 需要复杂的优化（分支预测、out-of-order 执行、以及部分模拟 GPU 的 vectorization 指令和长流水线）。所以一个 CPU 核的复杂度要比 GPU 高的多，进而成本就更高（并不是说蚀刻的成本高，而是复杂度降低了成片率，所以最终成本会高）。所以 CPU 不能像 GPU 那样增加核。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于控制能力，GPU 的现状是差于 CPU，但是并不是本质问题。而像递归这样的控制，并不适合高度对齐和 pipeline 处理的数据，本质上还是数据问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20306222/answer/17184634
</link>
<author>
moski ivan
</author>
<title>
有哪些国外常见的西餐，是国内几乎没有的？
</title>
<description>
好不容易看到喜欢的题目了&lt;br&gt;请接受来自西伯利亚的善意（图片收集于网络）&lt;br&gt;1，блин 薄饼——这个东西事实上是个载体，经常和一些其他的东西搭配在一起，另外，这个词很奇特的一点是同时也俄罗斯人表达口语化的“他X的”，所以每次去теремок（本地的блин小快餐，相当于国内真功夫）看着一大帮人微笑着блин来блин去的时候总觉得很欢乐&lt;br&gt;&lt;br&gt;原形态是这样的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/83/ff83c7d499ed110d723957c1f96a020d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ff/83/ff83c7d499ed110d723957c1f96a020d_r.jpg&quot;)'&gt;吃起来可以这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/8c/f58c2c60448c1a7ed45e37eb40500659_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;568&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;568&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f5/8c/f58c2c60448c1a7ed45e37eb40500659_r.jpg&quot;)'&gt;这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/14/ee14c35eb2e87ded4e155c6042c4c000_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;或者这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/a2/ffa26b0edfe3f51d4edf80552742f597_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;блин由于其喜闻乐见的文化特征也有很多其他的应用方式&lt;br&gt;比如说这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/1b/461bfbd3644baccac7d2efd043de0338_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;605&quot; data-rawheight=&quot;407&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;605&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/46/1b/461bfbd3644baccac7d2efd043de0338_r.jpg&quot;)'&gt;这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/42/30429fe91a7961c430a373c8e651246d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;582&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;583&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/30/42/30429fe91a7961c430a373c8e651246d_r.jpg&quot;)'&gt;或者这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/a0/45a07367f9a7739c3cc5550d0d2ad4e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;588&quot; data-rawheight=&quot;495&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;588&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/45/a0/45a07367f9a7739c3cc5550d0d2ad4e9_r.jpg&quot;)'&gt;恩……&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，Борщ 著名的红菜汤，里面有面疙瘩，牛肉，葱花，香菜叶子，萝卜，土豆，蘑菇等等，出锅盛给你的时候还会问你要不要加一勺酸奶油——酸奶油搅拌起来最终会让红菜汤变成粉红色，个人不太喜欢&lt;br&gt;开始是这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/1d/7e1d9a1a4da1890d7ca4764026eb327d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;675&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;960&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7e/1d/7e1d9a1a4da1890d7ca4764026eb327d_r.jpg&quot;)'&gt;然后这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/bf/b2bf71905374c32a8a307403b4011d40_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;599&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;599&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b2/bf/b2bf71905374c32a8a307403b4011d40_r.jpg&quot;)'&gt;我觉得吧……чайная лошка（真功夫NO2）的还不错&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，шашлык 大俄罗斯烤串儿&lt;br&gt;实惠，大串，就是麻烦一些，况且我也不是特别喜欢吃肉，所以吃的次数不多&lt;br&gt;成品是这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/b6/0db6c2b4f742f18b71f2589d19021977_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0d/b6/0db6c2b4f742f18b71f2589d19021977_r.jpg&quot;)'&gt;先要这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/79/b179215365ec4dbcc863f15ec4203028_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b1/79/b179215365ec4dbcc863f15ec4203028_r.jpg&quot;)'&gt;然后这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/86/6086b8581e05190d8ea5e3458a184a21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/60/86/6086b8581e05190d8ea5e3458a184a21_r.jpg&quot;)'&gt;这是本地人春夏郊游的必备项目，本地还有卖各种漂亮的烧烤具(шампур-串子；мангал-炉子)，一套一套的……&lt;br&gt;先是串子&lt;br&gt;高富帅形态：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/b6/81b67406ad0bf80a92bcc0b7012f14fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;有些手柄可以换：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/cd/3acd2d00417c6006c69fd198c0d57eb6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3a/cd/3acd2d00417c6006c69fd198c0d57eb6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通形态：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/ec/43ecbd0f5bc16289ff236e124499dff0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/43/ec/43ecbd0f5bc16289ff236e124499dff0_r.jpg&quot;)'&gt;炉子方面&lt;br&gt;高富帅形态：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/25/3f25ee9e10cc2257812d32e357c67707_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;768&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3f/25/3f25ee9e10cc2257812d32e357c67707_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;普通形态：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/f5/c0f559612d5fed2ed866dc13f9973e96_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c0/f5/c0f559612d5fed2ed866dc13f9973e96_r.jpg&quot;)'&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;插花更新0525&lt;br&gt;关于烤肉串子，其实我也不明白为什么俄罗斯人会纠结于这个，不过真的有好多地方有好多看起来像是艺术品一样的&lt;br&gt;比如这样：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/69/ea69da06bdb62d494951b568de7c3bec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;或者这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/d2/f7d26b7ba2fd9c265bea6e9c52cd832e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f7/d2/f7d26b7ba2fd9c265bea6e9c52cd832e_r.jpg&quot;)'&gt;以及这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/e5/68e59397c0a75683ee904e3595838bfc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/68/e5/68e59397c0a75683ee904e3595838bfc_r.jpg&quot;)'&gt;和这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/37/9637b67f7ea9f30e3d6b00651a7302f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;676&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;676&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/96/37/9637b67f7ea9f30e3d6b00651a7302f1_r.jpg&quot;)'&gt;真烤起肉来会觉得压力山大啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，пельмени 饺子——本地饺子与国内不同，首先是形状圆滚滚的，继而内容物也丰富多彩，我就买到过除了普通的牛肉（纯肉丸子加葱，团得很紧）馅儿，猪肉（纯肉丸子加葱，团得很紧）馅儿，猪油（恶心的大肥肉）馅儿，纯土豆泥（不加盐，我一开始都不知道怎么下口）馅儿，樱桃（罐头的）馅儿等等。。。。吃的时候呢，倒是和国内差不多……都是承出来……如果他不在上面撒一把香菜或者黑胡椒粉或者酸奶油或者芝士粉的话……&lt;br&gt;饺子刚刚弄好是这样的（我都买速冻的不过）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/54/51549eba0d14748d5fe7f2ae9d5451ab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;659&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;659&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/51/54/51549eba0d14748d5fe7f2ae9d5451ab_r.jpg&quot;)'&gt;煮好之后是这样的（我都是开三次算是熟了,也有人像是烤包子一样烤的……）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/61/d2613cac0cbac4871f2139891ed7c78e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;257&quot; data-rawheight=&quot;196&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;257&quot;&gt;店里的是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/a1/4ca1e90363bf5c03edf7d57790a4cf1a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4c/a1/4ca1e90363bf5c03edf7d57790a4cf1a_r.jpg&quot;)'&gt;或者这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/32/0132e7e694b205ebffd164b45eaa94a0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;392&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/01/32/0132e7e694b205ebffd164b45eaa94a0_r.jpg&quot;)'&gt;这样也可以：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/d2/03d29045fe983ff47dbf34bd7b7d6510_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;594&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/03/d2/03d29045fe983ff47dbf34bd7b7d6510_r.jpg&quot;)'&gt;也有重口味的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/0f/8b0fefa0b68db8be558ce96f4f23f7cf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8b/0f/8b0fefa0b68db8be558ce96f4f23f7cf_r.jpg&quot;)'&gt;或者这样也行（烤饺子）……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/d6/1bd690f074147f1beaef966f03e1064c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1152&quot; data-rawheight=&quot;864&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1152&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1b/d6/1bd690f074147f1beaef966f03e1064c_r.jpg&quot;)'&gt;也有创新做法&lt;br&gt;比如说焗饺&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/2d/092d365be8c84129e17cc2f1d5f9689f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;俄罗斯人吃本地卖的中国饺子的时候也是保持了相当传统的&lt;br&gt;比如说这样&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/4d/174dbdf87c85f976feb59157db84c470_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;504&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;673&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/17/4d/174dbdf87c85f976feb59157db84c470_r.jpg&quot;)'&gt;恩……&lt;br&gt;&lt;br&gt;传说中的受到俄罗斯影响的哈尔滨还是哪儿的大列巴……辟谣&lt;br&gt;列巴——хлеб——俄语：面包&lt;br&gt;所有的面包都叫列巴，从土司到法棍都是&lt;br&gt;比如说这样的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/50/28505fb23852794b8a96856093ce6960_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/28/50/28505fb23852794b8a96856093ce6960_r.jpg&quot;)'&gt;或者这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/c6/92c65d6c7d39b7e5b946258478377b9e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;977&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/92/c6/92c65d6c7d39b7e5b946258478377b9e_r.jpg&quot;)'&gt;或者这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/45/5845e72d66c6cb36d647908c5a650bfc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;591&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/58/45/5845e72d66c6cb36d647908c5a650bfc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说到这儿……&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;update0525&lt;br&gt;5，传说中的VODKA ВОДКА伏特加……&lt;br&gt;国内的一些酒吧会把纯种的俄罗斯伏特加当做噱头，不过其实这东西在本地跟二锅头没啥区别……当然也有贵的，这个也可以拿二锅头来做参照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯人喜欢喝酒到什么程度呢？酒这种东西是本地几乎所有人生活的一部分，那些传说中街上经常出现的或者在地铁站门口睡着的或者在小公园里大声唱歌的酒鬼……很遗憾，全都是真的。政府曾经颁发过禁酒令……我见过有人大冬天在圣母大教堂前面裸奔抗议普京的限酒令……不过到现在为止，这里周末的下午或者晚上开始任何地方也是禁止出售任何酒类饮料的，超市就会在酒柜前面挂一个类似警戒条的东西……这种事情还是会不定时发生在其他时段……&lt;br&gt;就是这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/49/5949e831fcf7818881554a5c48262a44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;520&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/59/49/5949e831fcf7818881554a5c48262a44_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;有一句话说：没有了伏特加俄罗斯人还是会活下去，不过不会再快乐了。&lt;br&gt;事实证明快乐对俄罗斯人还是很重要的&lt;br&gt;比如这样：&lt;br&gt;（左边是水，右边是伏特加）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/34/883410c50ae66221e849e276c51c5523_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;742&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/88/34/883410c50ae66221e849e276c51c5523_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较出名的有absolute vodka不过这个好像是瑞典还是哪儿出品的，在国内貌似也有，不过不多，本地的话价格很实惠，1公升卖200rmb左右&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/a5/dba5c51a8034da10c8f2db6c79935be4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1665&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/db/a5/dba5c51a8034da10c8f2db6c79935be4_r.jpg&quot;)'&gt;本地俄罗斯人也有很有特色的伏特加：&lt;br&gt;比如这样：&lt;br&gt;卡拉什尼科夫伏特加&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/a6/eba629619c06d21c31c9ddd21a353bad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;453&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/eb/a6/eba629619c06d21c31c9ddd21a353bad_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;或者这样：&lt;br&gt;大莫斯科伏特加&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/7b/1a7be70316d3a6fdb4d23efebfaaf205_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; data-rawheight=&quot;653&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;470&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1a/7b/1a7be70316d3a6fdb4d23efebfaaf205_r.jpg&quot;)'&gt;以及这样：&lt;br&gt;闪闪红星伏特加……我瞎编的名字&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/1b/9f1bee895fe665ac87949d45fdc70b69_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;559&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;559&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9f/1b/9f1bee895fe665ac87949d45fdc70b69_r.jpg&quot;)'&gt;或者这样&lt;br&gt;“俄罗斯”伏特加&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/51/3f51acdd5e70c8c3c2cc6ff7652e1ce7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3888&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3888&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3f/51/3f51acdd5e70c8c3c2cc6ff7652e1ce7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;喝醉的什么形态都有&lt;br&gt;比如这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/ed/46ed2aafd7fd3b3dc6eb956051dbf292_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;393&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/46/ed/46ed2aafd7fd3b3dc6eb956051dbf292_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/9f/a49ff7649e05ed1f64e7da06fa1f6c9b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;412&quot; data-rawheight=&quot;296&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;412&quot;&gt;&lt;br&gt;或者这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/4c/774c9a89b768a0313c257f6fc73c72b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/77/4c/774c9a89b768a0313c257f6fc73c72b1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，уха 俄式传统鲜鱼汤 ——теремок中我的最爱之一&lt;br&gt;第一次去теремок的时候，我之所以会点这个，是因为这个读起来最简单，没想到歪打正着相当好吃&lt;br&gt;我吃的是白鱼汤，奶味很重&lt;br&gt;уха：&lt;br&gt;可以是这样的（白）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/a0/3ea03fabee112998a9aaaf124dadf7f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;196&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;这样的（黑）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/67/61672748c42006f9438c9b034352b37d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/61/67/61672748c42006f9438c9b034352b37d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这样的（红）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/cf/93cfa431264804105a83cba82e76ec5f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/93/cf/93cfa431264804105a83cba82e76ec5f_r.jpg&quot;)'&gt;还有这样的（三合一）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/ca/f9ca3661101c86fa1bbe4345bc295c12_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1280&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f9/ca/f9ca3661101c86fa1bbe4345bc295c12_r.jpg&quot;)'&gt;一般而言，不同颜色鱼汤由不同品种的鱼做成：白鱼汤主要用三文鱼，黑鱼汤主要用赤梢鱼，红鱼汤主要用鲟鱼，三合一鱼汤则会用到三种不同的鱼（那个图片太吓人我以前也没吃过以后也不打算吃）&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般而言黑鱼汤看上去比较寡淡，白鱼汤和红鱼汤比较卖相好，口味比较大众，所以广受喜爱，一般店里都有。&lt;br&gt;теремок的话卖的是一种比较特别的现代改良版芬兰式鱼汤：уха по-фински&lt;br&gt;奶油味很重，附带一种比较特别脆脆薄薄可以泡在汤里吃的小饼干——不过据说有争议，跟咸豆浆和甜豆浆一样，有两派观点，一派是泡饼派（比如说我），另一派异端邪说，非说饼要独立开吃，喝口汤，拿块儿饼吃。有一次我喝汤的时候，旁边一个老太太异常坚持的让我用汤饼分离的方法吃，然后我就高贵冷艳的拒绝了。&lt;br&gt;哼！&lt;br&gt;芬兰式鱼汤是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/c8/f8c8ec7528c4857df4cc071bc012ccf5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;另外家里自己做的鱼汤或者春天冬天出去钓鱼之后湖边新鲜弄得鱼汤比较不讲究&lt;br&gt;大概是这样&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/2d/f32d3d158a861002460cc21f6c8ba821_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;update0526&lt;br&gt;7，морс 俄罗斯的广式糖水&lt;br&gt;这种东西我很难用中文翻译出来，就还是当作是广式糖水好了&lt;br&gt;因为它并非是用水果榨汁，而是将水果弄碎后熬制成的，这点更类似广东的各种糖水&lt;br&gt;水果方面一般用两种&lt;br&gt;一是越橘&lt;br&gt;是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/e4/abe41852765dbb2c7e790c8dd099830c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1280&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ab/e4/abe41852765dbb2c7e790c8dd099830c_r.jpg&quot;)'&gt;二是蔓越莓&lt;br&gt;是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/9a/969a73b0efe5618352a1e726ad4e33e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;将这两种东西混合，（有时候轻度发酵），混合糖浆，水，放到锅里熬制。&lt;br&gt;不同的地方有不同的附加佐料，但是基础是离不开上面的概念的。&lt;br&gt;有的地方也会用别的水果，比如说樱桃，但是我没试过，我比较倾向于吃新鲜樱桃和樱桃汁&lt;br&gt;熬的时候&lt;br&gt;是这样的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/b4/26b413661a715b9644671b65a72c7441_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;熬完之后的морс&lt;br&gt;通过或轻或重的过滤，冷却，就可以饮用了&lt;br&gt;可以是这种的——高度过滤&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/cb/73cb56819537a9e960324688541ee3b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;590&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/73/cb/73cb56819537a9e960324688541ee3b1_r.jpg&quot;)'&gt;也可以是这种的——留一些果肉碎（我挺喜欢的）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/3d/db3d0fc2bcfdbfc7c3d83e3d98d4ed8d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;194&quot; data-rawheight=&quot;259&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;194&quot;&gt;&lt;br&gt;夏天的时候和这个感觉很好~~~&lt;br&gt;冰凉酸甜&lt;br&gt;啊啊啊啊~&lt;br&gt;&lt;br&gt;店里有卖的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/f6/23f66d137d3d923de3fbc466b90fc664_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;682&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/23/f6/23f66d137d3d923de3fbc466b90fc664_r.jpg&quot;)'&gt;请忽略右边那个玩意儿，那是可怕的夏日噩梦квас&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，想到再说吧~
</description>
</item>
</channel>
</rss>
