<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21076151/answer/17108140
</link>
<author>
Smallay
</author>
<title>
《南方周末》的《雅安地震：这一次本来预测中了》这篇报道有哪些科学上的硬伤？
</title>
<description>
我是过来反对其它的两个答案，兼反对南周报道的。我认为大家犯的是同一个错误：混淆了&lt;u&gt;科研上的地震预报&lt;/u&gt;与&lt;u&gt;行政上的地震预报&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科研上的地震预报并非“伪科学”，这一观点是与另一答案不同的。这有可能是由于我们对于“伪科学”的定义不一致，也有可能是因为Sheldon高声呼喊过“地质学不是科学！”……&lt;br&gt;诚然，目前全世界的地震预报研究都处于非常初级的阶段，但是就整个学术界而言，大多还是在使用科学的态度来对待这个问题。像此报道中的预报方法，文中有写到“&lt;u&gt;根据渐呈规律化的断层形变活动&lt;/u&gt;”，这个对于形变的监测是符合目前对于地震原因的认知，即认为地震是断层处应力的集中释放导致的。其预报的地点范围虽然较大，但已经算是比较准确了。&lt;br&gt;虽然目前科研对于地震预报并没有可以拿得出手的成果，存在很多经验模型，并且在短临震预报上基本上没有靠谱的方法。但是，这并不能用来否定学术界的努力。正如最近某个关于生物学的答案（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21049968/answer/17012095&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;99.99% 的生物学实验都不靠谱吗？为什么？&lt;/a&gt;）中所说：“&lt;strong&gt;科学的发展需要大量的错误和不靠谱作为前提，说是铺路石也好，说是炮灰也好，这些都是必不可少的。&lt;/strong&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;而行政上的地震预报，虽然《地震预报管理条例》中允许政府发布地震长期、中期预报，但普通人的观念里，还是会将其等同于政府发布的临震预报。由于其作为行政手段具有一定的权威性，因而带来的影响与风险都极大，不可轻易发布，正如另一个答案所说，“从2月25日开始，这十多个县都不上班、不上学，250多万人全部睡帐篷？所有的商店全关门，工厂全停工？”，这是不现实的。由此可见，科研上的地震预报并不能全部转化为行政上的地震预报。&lt;br&gt;那么，怎么决定什么样的科研预报能够转化成行政预报呢？有些国家认为科研预报成功率太低，转化带来的收益不显著，因此决定不在官方层面支持这样的预报。而在中国特色下，便是报道中所提到的“会商”与“填卡”的制度。据专业课老师等渠道的了解，中国的地震会商在中长期预报方面是优于其它国家的，但即使这样，依然几乎没有能转化为行政预报的案例。当然，允许有人不喜欢这样的制度甚至要求取消这样的制度，但是需要强调的是，这个制度代表的是行政上的地震预报，它的存废并不等同与科研上地震预报的对错。&lt;br&gt;在这样的制度下，四川测绘院这样的在科研上都无法称为成功（只有这一次准确，没有对模型的反复验证证明其是否偶然）的预报案例，没有通过会商程序转化为行政预报，是再正常不过的事情。南周的这篇报道，通篇对这次预报多有夸张的渲染，如“实现又一个中国地震预报的‘奇迹’”之类的句子，是不妥当的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下，&lt;u&gt;科研上的地震预报&lt;/u&gt;与&lt;u&gt;行政上的地震预报&lt;/u&gt;并不是一回事，&lt;strong&gt;不能以科研预报的个案来假想行政预报的结果，也不应该以行政预报的缺失来否定科研预报的内容&lt;/strong&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21059763/answer/17041695
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
诺贝尔奖、图灵奖、菲尔兹奖的「奖」为什么在英文中分别是 Prize，Award 和 Medal ？这三者有何区别？
</title>
<description>
亲，乃不能这样说的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是先有的诺贝尔奖、图灵奖、菲尔兹奖再对应的Nobel Prize, Turing Award, Fields Medal；而是国人在将这些奖项从英语翻译到汉语时通通加了一个“奖”字儿来描述这玩意儿是个“奖项”。因为汉语对于某个奖项的表达很简单粗暴呀，就一个“奖”字儿了事儿，通俗易懂！只是变换一下奖前面的那个词儿，就可以变身各种奖了~万变不离其奖宗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嘛……先弄清楚这个翻译当中的先后关系，咱来看看prize, award和medal的区别：&lt;br&gt;&lt;br&gt;medal和prize, award的区别度还是很高的—— Fields Medal，全名 The International Medals for Outstanding Discoveries in Mathematics，medal从词义上讲，就是“奖章，勋章”的意思，从这里可以与prize和award做一个区分。一般而言，以xxx medal命名的奖项&lt;b&gt;可能&lt;/b&gt;是以奖章作为重要的鼓励形式&lt;b&gt;之一&lt;/b&gt;的，奖章在其中占用比较重要的地位；然而这样说也有问题，禁不起推敲，不能逆推做说发了奖章的就一定会是xxx medal（比如诺贝尔奖就包括金质奖章、证书和奖金），所以只是可能理解为在以xxx medal命名的奖项里，那块奖章的地位是比较高的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/0d/de0da7158f867ed7d6044d9a55597718_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;180&quot; data-rawheight=&quot;173&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;180&quot;&gt;Fields Medal 菲尔兹奖奖章&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/0e/eb0e48d4effcdae3e8df45f6cb7eb812_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Priestley Medal 普利斯特里奖奖章&lt;br&gt;&lt;br&gt;区分了容易分辨的，再来看prize和award的区别：&lt;br&gt;&lt;br&gt;同做名词时的词源：&lt;br&gt;award: late 14c., &quot;&lt;b&gt;decision after consideration&lt;/b&gt;,&quot; from Anglo-French award, Old French esguard, from esguarder. Meaning &quot;something awarded&quot; is first attested 1590s. &lt;br&gt;prize: &quot;reward,&quot; prise (c.1300 in this sense), from Old French pris &quot;&lt;b&gt;price, value, worth; reward&lt;/b&gt;&quot;. As an adjective, &quot;worthy of a prize,&quot; from 1803. The spelling with -z- is from late 16c. Prize-fighter is from 1703; prize-fight from 1730 (prize-fighter from 1785).&lt;br&gt;&lt;br&gt;感觉award在词义上更偏向于“奖励”，由大家评选，给出类拔萃者一个奖励；而prize则更倾向于是“奖赏”，因达成了某件事情而得到相应的回报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;辅助理解：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;prize - hard earned,&lt;br&gt;award - selected by a committee or body among competitors&lt;/blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://qna.rediff.com/questions-and-answers/what-is-the-difference-between-an-award-reward-prize/9857329/answers&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;What is the difference between an AWARD REWARD,PRIZE????&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;an award is something you are given based on a judging process by others,&lt;br&gt;and a prize is something you can earn by meeting pre set requirements....&lt;/blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://answers.yahoo.com/question/index?qid=20060728221459AAVDmpR&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;What is the difference between award and prize &quot;?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再贡献一个wiki神器：&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_prizes,_medals,_and_awards&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of prizes, medals, and awards&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20268663/answer/17107229
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么中国人缺少创造力？
</title>
<description>
我自己一直也在做创新，看到这个问题很久，最近才把头脑里的思路整理清楚，认真回答一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，既然讨论创造力，前面的回答没有一个人给出一个比较公允的讨论的基础——&lt;b&gt;什么是创造力&lt;/b&gt;？关于这点有一篇（目前）被引用200多次的文章 Where have we been, where are we going? Taking stock in creativity research.，发表在 2003年的Creativity Research Journal 上，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Over the course of the last decade, however, we seem to have reached a general agreement that creativity involves the production of novel, useful products.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;他说，创造力（creativity）比较公允的定义，就是&lt;b&gt;创造力要体现在创造出新的，有用的产品&lt;/b&gt;。这产品可以是看得见摸得着的物体，也可以是各种精神产品，比如一种思想，一篇论文或是一段程序。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以从这点上来讲，&lt;b&gt;中国人不缺创造力&lt;/b&gt;。比如，下面的香烟盒手机和点烟器手机毫无疑问，一定是中国人创造力的明证之一。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/7e/ec7eb2c6b475dd12a92cf12d3ce56637_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ec/7e/ec7eb2c6b475dd12a92cf12d3ce56637_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/bb/01bbdfc2e0aac38dba1553f541cada25_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/01/bb/01bbdfc2e0aac38dba1553f541cada25_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;那么，如果中国人不缺创造力，那么什么让我们对于这些创造力视而不见呢？因为&lt;b&gt;我们的创造力缺乏深远的影响力&lt;/b&gt;，没人看见也没人重视。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;因为我们的创新&lt;b&gt;缺少深度&lt;/b&gt;：像上面的山寨产品就是缺乏深度最好的例子。这种&lt;b&gt;组合型创新&lt;/b&gt;通常都是显而易见的，只是简单的把两个产品的功能组合在一起。上述的山寨产品也是一种&lt;b&gt;应用型创新&lt;/b&gt;，这种创新就是别人有一个先进技术，我们拿来用在一个某个特殊场合。这种没有深度一拍脑袋就能想到的创新，没有任何技术壁垒也很容易被别人复制甚至超越。这种缺乏深度的创新先驱可以一下子凭借新鲜劲占领某个市场，但是当别人的执行力更好，做出更精致的产品时，市场就迅速萎缩只有靠拼价格在低层次上竞争了。比如，很难想象这种mp3播放器会像iPod一样给我们很深很持久的印象——除了并不美观的外形，很难想起来里面哪些是联想独到的创新。大家都觉得不过如此，如何会认可你的创造力？&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/6b/0e6bd47730777630ced31d899752a21a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0e/6b/0e6bd47730777630ced31d899752a21a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们的创新&lt;b&gt;没有形成产业规模&lt;/b&gt;：还是以上面的香烟盒手机为例，可以想见这种创新不会对手机的发展、香烟盒的发展产生任何深远的影响。因为这种孤零零一个点的创新，构不成一个庞大有纵深的产业生态系统，无法带动手机业上一个台阶，也无法带动更多的别的厂商加入这样一个香烟盒手机市场（如果这个市场真的存在）。一个产业只有达到一定规模，带动上下游从算法研究、芯片设计、软件设计、外观设计、界面设计等各个领域的大量优秀企业参与，才能成为有纵深有影响力的创新。其实，从这点上讲，我们的山寨手机还是被认为中国人的有影响力的创新——因为达到了一定产业规模，有产业纵深，并且影响了世界手机市场格局。（当然，没有深度，有点儿拿不上台面，核心技术都不是我们的）。比如下面这个奔驰手机，谁能说这不是一种创新？&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/77/1c774bc74850fff0929738e1ed414f29_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;609&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/77/1c774bc74850fff0929738e1ed414f29_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;缺少&lt;b&gt;创新的环境&lt;/b&gt;：当今社会的创新很少是一个人闭门冥思苦想就可以做出的。一个点子从萌芽到最后产出创新成果，需要非常多的步骤。首先中国人不擅长通过热烈的讨论把一些创新的火花逐渐做成有深度的创意，其次中国的企业也不擅长通过合作竞争（coopetition）做成一个创新。大家都听过类似这样一个比喻：你脑袋里有一个苹果，我脑袋里有一个苹果，我们交换一下就每个人都有两个苹果——其实这是错的！我们交换思想以后，也许会生下一堆普通苹果，或者一个金光闪闪的圣诞球！长期文化和政治生活的影响，让我们养成了习惯基于立场驱动的联盟，而不是利益驱动的合作竞争。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/fa/b5faf636084f6899be62948f8db94bf6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;849&quot; data-rawheight=&quot;565&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;849&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b5/fa/b5faf636084f6899be62948f8db94bf6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;严谨科学的&lt;b&gt;创新流程&lt;/b&gt;：一个点子在变成产品的路上需要无数次的磨合通过科学的流程才能做出成功的产品，这里没有&lt;b&gt;捷径&lt;/b&gt;。而反观国内，这点民科起了很坏的榜样，他们以为自己建立一套所谓的新科学体系就可以通过某种捷径推翻各种现有科学定律，搞出伟大的发明发现。我钦佩他们的钻研精神，但是我不觉得毫无章法不尊重科学规律不严格验证结果的创新，会有什么价值或者会对中国的创造力有任何正面的影响。还有一类，像上海交大汉芯这样政治催熟，违反事物客观发展规律的所谓“创新”，最终的结果只能是丑闻或者偃旗息鼓。另外关于创新的系统和必经的流程&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@曹梦迪&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cao-meng-di&quot; data-tip=&quot;p$b$cao-meng-di&quot;&gt;@曹梦迪&lt;/a&gt;的回答讲到了一些关键点，创新要拿到市场上不断检验通过反馈来修正改进。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/ed/d9ed1d9300636558a4fca60727c66be7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d9/ed/d9ed1d9300636558a4fca60727c66be7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;国外有很多机构会定期发布各个国家的创新指数，我打算引用德国Innovationsindikators发布的指数。下图是他们公布的一些主要经济体创新指数，非常有代表性。因为他们每个国家画了两道线，除了深颜色标出自己给出的排名，还用浅颜色标出了其他7个创新指数的平均排名。除了少数国家偏差较大，这个排名还是非常公允的。排名从高到低依次为瑞士、新加坡、瑞典、德国、芬兰、荷兰、挪威、奥地利、美国、比利时、加拿大、台湾、丹麦、法国、英国、澳大利亚、爱尔兰、韩国、日本、西班牙、中国、意大利、俄罗斯、南非、巴西。中国在主要经济体中排名21位。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/c3/3fc3bc6a435dcb0c35171b7a46a7bd6f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;484&quot; data-rawheight=&quot;626&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;484&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3f/c3/3fc3bc6a435dcb0c35171b7a46a7bd6f_r.jpg&quot;)'&gt;至于具体分数，从他们公布的来看&lt;a href=&quot;http://www.innovationsindikator.de/innovationsindikator-2011/gesamtindikator/gesamtindikator/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gesamtindikator&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，中国还是有一定创造力的，但是明显落后于前面的十几个国家。Innovationsindikators的评论也提到中国有一定的创新能力，但是创新的质量不高。这和我查阅过大量中国和国外的相关专利的印象一致。中国的专利中，总的来讲中国企业和个人的专利还是以简单的组合型或应用型发明、实用新型和外观专利这样的外围专利为主，这也显示我们的创新还是在比较低的层次上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/b6/3cb6c529a0f314b7477d625a1c6af6c0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;619&quot; data-rawheight=&quot;622&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;619&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3c/b6/3cb6c529a0f314b7477d625a1c6af6c0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;补充：关于&lt;b&gt;教育对创造力的抑制&lt;/b&gt;：我非常不同意中国的教育会扼杀人的创造力的观点，一个人的创造力是不会被扼杀的，最明显的反例就是在大陆接受教育的中国人到了海外仍然能做出国际一流的创新产品或者学术成就。我更愿意用抑制这个词。我不认同@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fjiang&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;姜锋&lt;/a&gt;那种断言式的结论，至少这篇IJGE: International Journal of Global Education的文章《CREATIVITY AND CHINESE EDUCATION REFORM》&lt;a href=&quot;http://www.ijge.net/ojs/index.php/ijge/article/download/171/212&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ijge.net/ojs/index&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;.php/ijge/article/download/171/212&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (PDF)以及里面大量引文中提到的的教育工作者的调查可以说明，教育对创造力的抑制确实客观存在。我们的文化和教育更适合培养工程师（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20402148&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;工程师和科学家的思维方式有什么重要区别？&lt;/a&gt;）。对于那些拔尖的个人来讲，他们也许有机会找到合适环境发挥他们的创造力，但是教育、文化因素对于整个国家的大多数人的创造力发展，确实是有损害的。对此我们不用视而不见，也不必妄自菲薄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;花絮：看了这些图，谁能说中国人缺乏创造力？谁又能否认这些创造力仍然在很低的层次徘徊？&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/c4/cdc425daaa52269ce592c740c73901a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;551&quot; data-rawheight=&quot;2972&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;551&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cd/c4/cdc425daaa52269ce592c740c73901a2_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20218336/answer/15715594
</link>
<author>
王鸿超
</author>
<title>
什么样的转载是侵权？
</title>
<description>
网络上的文字、图片等数据一般涉及著作权法。前提是这些文字或图片得属于作品。是不是属于作品，在多数情况下，很容易判断。博主辛苦创作出来的，表达自己思想感情的文章显然是作品。菜谱，包括文字和图片信息，一般来说，文字部分就很难被认定为作品，图片部分有认定为作品的司法判例，有可能被认定属于作品。&lt;br&gt;而转载，在法律上属于复制权或信息网络传播权的控制范围，这些权利是由作品的作者或作者授权许可的他人行使的，未经作者（著作权人）授权不得使用这些作品的。对于不属于作品的那些信息，一般来说，可以任意转载，不过有时也会有限制，比如抓取或转载同类网站的大量信息会构成不正当竞争。&lt;br&gt;对于作品，如何征得作者（著作权人）的同意呢？主动联系它们征得明确同意，是一种方法。另一种方法，可以从其行为中进行推定，举例，博客，用户都知道博文通过站内转载按钮可以相互转载分享，既然你使用了博客，默示你同意他们进行此种转载，当然，从跨网进行转载，或者用于商业用途可能就已经超出了博主默示的许可范围，就侵权了。比如我的这个回答也是作品，受著作权法保护，你用于你自己的法律网站是要得到我的许可的，否则就是侵权。&lt;br&gt;因为网络是开放的、无国界的，合理使用适用的空间非常小。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20358155/answer/16972128
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
独生子女以后怎么照顾双方的父母？
</title>
<description>
我所在单位的有康复和社区家庭医生项目，之前也在敬老院工作过。从目前的情况来看，很不乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;有心脑血管疾病的老年人夜间突发急症比例很高，所以不建议老年人独居。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在条件比较好的养老院中，护工和老年人比例是1:5，但对生活不能自理的老年人需要的陪护比例超过1:1。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;全国严格执行计划生育制度是1978年，那时候开始独生子女就成了主流。当时的育龄人口现在已经接近60岁，第一次养老危机已经逐渐开始。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;严格自觉执行计划生育的人有：企事业单位职工、生活不富裕的城乡居民，两者互相包含。&lt;br&gt;前者有一定的生活保障金，但这些人心脑血管病、职业病发病率极高，很容易丧失生活能力。后者则因为贫困而缺乏生活保障。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果机器人保姆技术在20年内无法取得极大飞跃，第一批独生子女会被累死。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果10年内不放宽计生制度，第一批独生子女中的大多数人将彻底错过生育二胎的机会。他们将延续自己的悲哀，生于孤独，死于孤独。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;一个自然种群要想维持族群稳定，其自然繁衍率要达到2.1，也就是100对配偶要生育210个子嗣才能维持种群稳定。而我国的人口繁衍率是1.3，接近欧洲最低水平。欧洲有高福利和高医疗水平，能够照顾大多数空巢老人，而我们有什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;计划生育制度是个典型的拍脑袋制度，从60年代错批马寅初，到70年代末的矫枉过正，都只是片面强调人口的数量，从未认真考虑过人的一生是动态的，有生老病死，并不是总是一个固定的数字。我们不能多生，却也不能少生。没有足够劳动人口，整个国家要倚靠什么？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;计划生育是基本国策，但人口不是社会主义，人口政策不能一百年不变。现在的情况和1978年完全不同了，难道一定要用“基本国策”来蒙住自己的眼睛吗？经济制度都能改革，为什么人口政策不能根据实际情况做出调整？？人口计生委会对此负责吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人口生长需要时间，即便今天就放松人口限制，也要20年才能迎来第一批新的劳动力。那我们如何挨过中间这20年？&lt;b&gt;我们的基本国策是“计划生育”，不是“只生一个”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;---------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上全是抱怨。但抱怨不解决问题，我们要在力所能及的范围内想办法解决问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;集中居住，集中养老。&lt;/b&gt;双方四位老人，克服一切困难让他们和你们住到一起。让老人间能互相救助，同时降低子女养老中的重复劳动。&lt;br&gt;房屋不够大？把老人的两套房子和年轻夫妇的房子都租出去，所得租金集中租赁一套低楼层或带电梯的大户型房子，或者相邻的几套小房子。&lt;br&gt;老人不愿意离家？彼此生活不习惯？容易引发矛盾？他们都是你们的父母，你们生活的好是他们最大的心愿。所以，晓之以理动之以情，用尽各种方法让他们跟你们住在一起。&lt;b&gt;趁着父母还年轻，还不太固执，及早下手&lt;/b&gt;。等他们七十多岁出现情绪改变的时候再劝他们难度会增大。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;利用基层卫生资源，建立健康档案，及早预防各种疾病。&lt;/b&gt;现在各个城镇都有&lt;b&gt;乡镇卫生院&lt;/b&gt;或者&lt;b&gt;社区卫生服务中&lt;/b&gt;心，每个小区都有&lt;b&gt;社区诊所&lt;/b&gt;，这些诊所都在建立&lt;b&gt;免费的居民健康档案系统&lt;/b&gt;，这是国家拨款的，我所知的大部分省市正在开展这项工作，辖区常驻居民都能进行免费或者低收费的体检并建立健康档案。去这些地方给父母签约，了解并监控父母的健康状态，&lt;b&gt;预防各种高危因素。预防比什么都重要。&lt;br&gt;这些基层卫生资源比大医院近，比普通人的健康知识丰富，关键时刻能救命。&lt;/b&gt;所以多记几个社区医生的电话，有事可以多咨询。&lt;br&gt;我们的国家对各种社会问题都不太负责，经常把问题推给民众。目前来看指望他们养老不太现实，&lt;b&gt;但这几年基层卫生工作做的还是不错的&lt;/b&gt;。所以对基层医院多点信心，多去看看，他们能帮你预防90%的老年常见病。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;在所在城市建立养老互助小组。&lt;/b&gt;我的几位北漂和沪漂的同乡正在尝试这样的方法。但目前人数稀少，难以形成同乡规模优势。但这可以作为自助养老的一种思路。同城子女利用qq群联络，共享养老心得，交换养老资源。总之，育儿qq群和论坛能做的事，养老都能做。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;对待养老要有充分的心理准备，要像养孩子一样养老人。&lt;/b&gt;这条似乎应该放到第一。养老负担大，但也不至于多恐慌。养老和育儿的过程同样艰难，也同样充满温馨乐趣。试着把育儿的经验用到养老上，会让你有充分的心理准备，也会有辛勤工作的动力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;专业养老机构&lt;/b&gt;。这是最后一种方法。目前我国专业养老机构极不专业，但未来几年随着老龄化现象严重，会有大量专业养老机构出现。在这之前，我们不能过多的期望国家能真的帮我们解决养老问题，还是把自己练成专家吧。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20790616/answer/16208004
</link>
<author>
李敏妍
</author>
<title>
动漫配音的音色是如何保持长年不变的？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个在圈子里滚爬了20多年的人来说，我可以负责任的告诉大家，配音演员的音色一定是变化的。一定有一个从年轻到年老的过程，声音的气质也肯定会从清纯到复杂，这是自然规律，没有人可以逆天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是配音演员会使用技巧，努力将这种变化缩小到普通人不仔细听就察觉不出来的程度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;必须提醒大家的一点是，听众/观众总是跟着演员一起成长，这部剧看完看那部剧，几年听下来耳朵的接受度是跟着配音演员声音的变化一起变化的，所以觉察不出配音演员的音色变化。但如果是一位有心的观众/听众，将同一位演员10年前的作品和10年后的作品放在一起做个比较，便不难发现其中的变化，即便是靠高超的技巧，这种变化也是掩饰不了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有关配音演员的生活。除了极极极少数（50个里面有1个的比例吧）会注意饮食、作息，不抽烟不喝酒不吃辣不熬夜，甚至常年使用围巾外，大多数演员和普通人的生活没什么两样。抽烟的一样抽烟，喝酒的喝得厉害，半夜收工一起吃个宵夜是家常便饭，感冒发烧的也很正常。由于大量说话，声带小结，息肉等问题经常困扰配音演员，慢性咽喉炎也是几乎每位配音演员都有的毛病。唯一注意的可能是饮水。每位配音演员都会喝大量的水，温水，或者是放了中药材的水，但只是起到舒缓喉部的作用。另外，可能会注意的是，录一天音或者大喊大叫一场戏后，是不会马上喝冰水的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21076151/answer/17100486
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
《南方周末》的《雅安地震：这一次本来预测中了》这篇报道有哪些科学上的硬伤？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不承认地震预测是伪科学，反而为其摇旗呐喊，这就是这篇报道最大的硬伤。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么地震预测是伪科学？参见这个问题 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19559789/answer/16755815&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;地震可以预测吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看所谓的“这一次本来预测中了”的内容：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;可能发生强震的时间：2013年2月25日-2013年5月10日。&lt;br&gt;可能发生强震的区域：木里-稻城-九龙-雅江-道孚-康定-丹巴-雅安-石棉-越西-冕宁-木里等县所围成的区域内。&lt;br&gt;可能发生强震的震级：6.0～6.9级。&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/12/7212ed1c5cfdc544e24bfc4d237fa9c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1065&quot; data-rawheight=&quot;966&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1065&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/72/12/7212ed1c5cfdc544e24bfc4d237fa9c4_r.jpg&quot;)'&gt;粗率估算，这个预测范围面积达81000多平方公里，接近中国总面积的0.85%。而覆盖人口也达到了250多万人。你可以在这张地图上对比一下这个区域的面积跟成都市区面积的比例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;预测了，然后呢？从2月25日开始，这十多个县都不上班、不上学，250多万人全部睡帐篷？所有的商店全关门，工厂全停工？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看所谓的“这一次本来预测中了”的依据。有什么依据吗？四川省地震局测绘工程院的一份预测报告。具体细节呢？语焉不详。观测异常？什么的异常？土壤应力？应变？磁场？地下水位？&lt;br&gt;&lt;br&gt;四川省地震局测绘工程院是做什么的？这是其官方网站 &lt;a href=&quot;http://www.eqscsei.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;四川省地震局测绘工程院&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的介绍：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;该院创建于1971年3月。是为支援三线建设和加强我国西南地区地震监测预报研究需要，经中国科学院批准，由原国家测绘总局第二大地测量队抽调部分力量赴川，以此为基础组建“国家地震局成都地震大队地震测量队”。1978年经省革委同意，更名为“四川省地震局地震测量队”。&lt;/blockquote&gt;简言之，这是那个疯狂年代遗留下来的特色单位。当然，现在肯定转型了，主要业务肯定变成测绘了，但是看这篇报道，还是保留着那个年代留下的“地震预测”的架子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;南方周末的报道里这句话非常扎眼：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;对这些异常进行搜集和研判，是专家们预测地震的主要手段，&lt;b&gt;也是中国地震系统成功预测二十多起地震的主要经验&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;请问是哪二十多起？就算海城是一起，还有哪十九起地震成功预测了？就说所谓的成功预测了的海城地震吧，矩震级7.0，死亡1328人，重伤4292人，轻伤12688人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这句话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;南方周末记者曾持此报告向多名专业人士请教，发现即使是最挑剔的研究者，也对该预测意见予以总体肯定。&lt;/blockquote&gt;我不知道新闻报道的原则是什么，应不应该让读者有独立查证的能力，应不应该给读者足够的原始参考。但是这句话说的，实在是太不严谨了，感觉像小孩打架，没真凭实据，就是嘴硬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是南方周末，我觉得2008年汶川震后的这篇报道要客观的多：&lt;a href=&quot;http://www.infzm.com/content/19219/0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;南方周末 - 地震预报的中国“江湖”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇报道的原文：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;地震预报是一个学术坚守、学科尴尬、政治考量、甚或个人恩怨等等混杂的领域，有人为此付出了几十年的光阴，然而身背恶名；有人力图独辟蹊径，但被认为理论荒谬；也有人在探索中倍感希望渺茫，从此离开。而由此派生出的各级地震预报体系，也掺杂了权衡种种。最根本的，这是一个基于尴尬的技术水准的尴尬的预报体系。一切问题的关键，是地震预报水平的不过关——四十余年演进，甚或对到底要不要搞预报这样的前提性问题，依然争议颇大。&lt;/blockquote&gt;觉不觉得跟某个东西很像？动静很大，但始终不被国际学术界承认。学科尴尬，徘徊于伪科学的边缘；政治考量，当作国家民族的骄傲；个人恩怨，山头林立，争名夺利。参与者多是白发老人，鲜有年轻人。动不动就拔高到“社会责任感”、“对国家对人民负责”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.blog.china.com.cn/chentaochina/art/261492.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;地震可以预测&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 我觉得这个网页非常有代表性，到底是哪些人坚信地震可以预测，哪些人认为地震应该能预测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;南方周末这篇靠谱的报道也提供了不少细节，摘录如下，大家自己体会：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;回望当年，正是那时的领袖激励了许多人的“预报情结”，也让他们从此历尽荣辱悲欢。要“研究出地震发生的规律来”，周恩来对年轻的学者们说。在受鼓舞的人中，包括梅世蓉，从此她在该领域研究了四十多年。包括耿庆国，一位自言预测了此次汶川大地震的颇有争议的人物。还有许绍燮，他如今是中国工程院院士。“&lt;b&gt;总理召集地震系统的人开会，总理说一定要搞出预报，好多人表态，不搞出预报死不瞑目&lt;/b&gt;。”许绍燮回忆。&lt;br&gt;1966年，正是“文革”开始的日子，也正是从这一年开始，中国进入为期十年的强震活跃期。&lt;b&gt;越来越多的学者无法研究本学科，地震研究却颇有“显学”之态&lt;/b&gt;。包括地质学家李四光，气象学家竺可桢，石油系统的权威翁文波等都被抽调来搞地震。历史学家们也不示弱，用找寻历史地震的方式进行研究。&lt;br&gt;地震部门的简报文件上，对群众路线的作用大为赞赏，大量宣传“鸡飞狗跳”、“老鼠搬家”可以预报地震。1973年气象学家竺可桢在病榻上看到这类简报，他写了一段话：“仅凭这些，真能预报地震？如果可以，还要科学干什么。这些事传到国外，是要被人传为笑话的。”&lt;br&gt;“大家都觉得地震可以预报了，包括李四光等大科学家都很乐观。”许绍燮说。&lt;b&gt;政治领袖也激动起来&lt;/b&gt;，提出了“要做到24小时前报出5级以上地震”的要求。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;对比一下这几段话：&lt;blockquote&gt;施老向总理倾吐了久郁心中的愿望：建议成立中医研究院、中医医院、中医学院……总理听完后说：“在新中国，中医一定会有一个新的发展，新的变化，我们不但要让中医在国内占有重要的地位，而且要把它介绍到国外去，让西方懂得，中医是人类医学宝库中的重要财富。”&lt;br&gt;周总理感慨地说：“西医好，中医好，中西医结合更好。”这句话，一直是指导中国医学界的至理名言。 &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;很像吧？都不靠谱，但是，都不能戳破这层窗户纸。当然，神奇的事情见得多了，这点事情不算什么。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;领袖说要地震能预测，那就一定能预测，不能预测我们死不瞑目。好吧，我只能说，现在地震预测的种种乱象、僵局，其实恶果早已种下。&lt;b&gt;这就是那个蔑视科学、蔑视客观规律、亩产万斤、人定胜天的时代所遗留的悲剧，而且时至今日，依然没能解毒。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;南方周末的这篇《雅安地震：这一次本来预测中了》即是一例。赛先生在中国，任重而道远。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21058274/answer/17098799
</link>
<author>
大猫
</author>
<title>
像 Tesla 这样的明星公司，为何 2012 年市值始终在 20 亿左右徘徊？
</title>
<description>
楼主的问题描述中，有几个概念要纠正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，Tesla的出生不是含着金钥匙的。虽然老大Musk之前战功卓越，但美国硅谷在这方面很现实。几个数字就能看出来：Tesla在A轮获得的融资是750万美金，B轮获得1300万美金，这两个数字在硅谷都不算惊天地泣鬼神的金额。而Tesla上市以来表现一直也没什么可圈可点，从这一点上来看，Tesla长期徘徊在20亿美金的估值都是资本市场很给面子了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，Tesla直到这次财报发出来，才成为明星公司，之前仅仅是一个大家抱着期待但又谨慎观察的“潜力股”。大家的共识是：虽然Musk有好的背景，但不代表他这次会成功。因为电动车领域的先烈实在太多了。虽然各类媒体最近的报道中把做空Tesla的人好好的嘲了一番，但这恰恰侧面说明Tesla的做空率是很高的：很多人都不看好。我没记错的话，之前Tesla的做空率是40%多，但即便现在盈利了，做空率也有30%不到 -- 很多人仍然认为Tesla就算闪亮了一下，也可能是个流星，不会是个闪耀时代的恒星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为市场在那时是比较准确反应Tesla的价值的。Tesla在2010年上市之前，一共有5轮融资，1次股权出让，1次能源局的借款，前前后后一共融了2个多亿美金，而IPO之后又融了2个亿。这么烧钱的一家公司，上市时只出了一款Roadster和937辆的销售业绩，实在不能算是很好的成绩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而真正改变Tesla股价的是与丰田和通用的合作，以及由此而诞生的Model S。Model S跟之前的Roadster比，性价比的提升非常明显，更像一个车而不是一个玩具。而这次的财报的盈利，直接把Tesla的股价推上火箭。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20522923/answer/17027578
</link>
<author>
王亚樵
</author>
<title>
茅于轼是一个怎样的人？
</title>
<description>
我看到的一个轶事&lt;br&gt;金陵名人堂&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;茅于轼让他最感动&lt;br&gt;近3年来，季小乔邀请过的名人共有100多，但目前来“金陵名人堂”讲演的只有24位，其他人都以各种理由婉言谢绝了。“有的名人真的是工作繁忙，难以脱身，但更多的是因为钱。”“要钱不是丑事，但有的名人做得有点过了。”&lt;br&gt;去年下半年，经过季小乔上百次的联系，身在北京的国内一位著名经济学家答应来讲演。“当时，我非常高兴，迅速在校内贴出海报。不料，讲演前一天，这位名人打来电话，开口要价一场5万元。”季小乔说，“太突然了，而且价码太高，让人难以接受。”&lt;br&gt;“金陵名人堂”是公益性的，季小乔也是一个清贫学生，“超过千元，我就拿不出。后来学校重视名人堂，经费上给予一定支持，但也是象征性的，最多时也就几千元。”季小乔说，在邀请名人时，一般都会如实说明情况，“一些名人很能理解，来讲演的24位中，有的不仅不收一分钱讲课费，有时还倒贴钱。”&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;最令季小乔感动的名人是著名经济学家茅于轼。“76岁的高龄，独自一人从北京坐火车过来。”季小乔动情地说，“到南京时是凌晨4点多，下火车后，他稍作休息，就来到学校，站到名人堂的讲台上。讲演结束后，不要一分钱，还谢绝我们的安排，连夜乘火车回北京。”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我很佩服，这是真名士风骨&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dake&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;刘大可&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我也讲个小故事。我认识一人，读中学时自己办了一份报纸，其中需要转载一篇茅老的文章，于是辗转联系上茅老，茅老不仅授权他可以使用他的所有文章，后来还寄来了500块钱....
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21072974/answer/17095963
</link>
<author>
覃里雯
</author>
<title>
菲律宾军舰射击台湾渔船事件，会给南海局势带来什么样的新变化吗？
</title>
<description>
南海这事儿，感觉现在大家都成专家了，人人斩钉截铁，搞得我很迷惑，虽然我已经写了两个关于南海的分析报告，其实迄今不知未来走向如何，因为这是个僵持的局面，如今连带东海一起搅进来了。&lt;br&gt;我只敢说几个确定的点，权当去魅：&lt;br&gt;1. 南海争端各国彼此袭击对方的“越界”（各自定的界，因为没有公认的界）渔民由来已久，死伤数目迄今是个谜（各有各的说法），此次闹大，是因为a. 电子媒体发达，消息无从遮掩；2. 台湾政府决定索性闹大；&lt;br&gt;2. 台湾政府决定闹大，因为南海问题自2009年以来在大国议程里升温，台湾多年因为不受国际社会承认，连南海的谈判桌也没资格上，闹大此事，也正好向国际社会（甚至包括大陆）大声宣张台湾对南海各岛屿和相关海域的声索权；&lt;br&gt;3. 因此，大陆目前是踩在一条很细的线上走路，既要借此机会谴责菲律宾暴行和进一步增强对争议岛屿和水域的控制力，又要注意不要一小心给台湾以可乘之机（一旦承认台湾有声索权，就等于变相承认了一中一台），所以除非“一个中国”政策有变，我们不太可能会看到大陆和台湾在南海问题上公开的合作，私下的一些合作并不改变台湾在南海协商中的边缘地位；&lt;br&gt;4. 面对大陆日增的强大武力，台湾和菲律宾都不想真打起来，让第三方趁虚而入，也不想未来没有台阶下，何况台阶旁还站着共同的朋友美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这事虽然激化了矛盾，但矛盾依然在原地打转。目前来看，最大的改变就是台湾的呼声得到了国际社会的一些反应，现在都知道台湾也是声索方之一了，岛内的强硬派支持也更强大了（原来台湾民众没几个人关心南海的）。&lt;br&gt;其次，如果以最乐观的角度来看，菲律宾自黄岩岛事件的判断错误导致中国得以加强对黄岩岛的管控，又因此次射杀台湾渔民导致台湾得以放大声音，或许菲律宾自身（或者受到美国压力）会做出一些海上政策的改变，也就是加强不那么惹事的民事海上力量进行柔性执法和维护其声索的地区，而不是动辄使用军舰和武器激化矛盾——但这只是乐观的角度。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17091301
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
买东西时如何有力回击怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购？
</title>
<description>
真遇到这种情况微笑就可以了，何必置气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来写了一段，看到小四那个故事，觉得自己的逻辑全错，又都删了。&lt;br&gt;我是店经理还要奖励那两个姑娘呢，不是因为她们的耻笑，小四会进来让我完成40万的业绩吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;从效率上面来讲，大家都这么忙，如果同时店里几个人，肯定是集中资源优先对待优质客户，所以现在有的高端店要搞限制入场，一对一服务。对于销售来说时间也是成本，各位公司里也都有销售吧，差的销售会对每个客户都全方位服务，不分贵贱，然后时间精力被各种小客户耗光拖死...王牌销售则会根据二八定律专门优先处理甚至只接待几个大客户，说的不好听就是狗眼看人低，但是效果显著。你是公司老板你喜欢哪种员工？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;客户进高价店有两种情况，一种是买，一种是不买。&lt;br&gt;我们来列一下可能。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，对你态度不好，你本来就不买的，现在更不买了。（常见，导购没付出、没收益。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，对你态度不好，你本来就不买的，现在争口气也要买。（罕见，导购没付出，大收益）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，对你态度不好，你本来就准备买的，现在不买了。（同样罕见，人家天天看人，眼力很好，没付出，没收益。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，但出于服务意识对你态度很好，你本来就不买的，现在还是不买。（常见，导购有付出、没收益。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，但出于服务意识对你态度很好，你本来就不买的，现在决定刷卡透支买。（超级罕见，导购有付出、有收益。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;导购觉得你不够资格买，但出于服务意识对你态度很好，你本来就准备买的，现在还是买。（罕见，这种情况下更多的客人是刚需，就算态度差同样会买，导购有付出、有收益。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;你是店员你选择那种方式?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外还有个问题。&lt;br&gt;如果我真的能随便买，比如拉面店的店员对我很不屑，她觉得我肯定买不起第二份浇头，哪怕她说出来了，我都不会觉得自己被侮辱了，我想大部分人都只会觉得好笑吧，也不可能去再买几份以此来证明自己可以吃一份丢一份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反之我们去买车，预算15万的情况下先跑去法拉利的专卖店，结果法拉利的店员嘲笑我，对我表示你个屌丝没钱过来干嘛，浪费我时间啊，买日本车去吧。其实我也真的买不起，她说的也是事实，可是我偏偏会很生气，同时觉得她很伤人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两者的行为其实没差，但为什么后面的会更令人生气呢？&lt;br&gt;仔细想一下我明显是有很大部分在气自己的能力不够啊。&lt;br&gt;还是王小波说的好，人的一切痛苦，本质上都是对自己的无能的愤怒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外追加一下，服务人员导购的销售态度有些时候是和商品质量成反比的。&lt;br&gt;买过房子的都知道，买房的时候看楼盘，如果售楼小姐的态度超好人美还热情，这个楼盘往往不怎么样，如果售楼小姐的态度很屌，爱理不理的一点折扣都不肯打，反而说明这个楼盘卖的非常好，很多人都准备买，性价比肯定比前者要高很多。同理特别好销的车型也是这样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21071875/answer/17082404
</link>
<author>
赵刚-零零发
</author>
<title>
网易新闻跟帖是一种什么量级的产品，为什么没推动网易成为门户中的老大？
</title>
<description>
1，新闻评论是一个自娱自乐，自我YY的东西。特别是网易这种比较特别的以吐槽、BT和答非所问为卖点的新闻评论。网易新闻评论的作用是启发用户的混乱性狂欢，并通过这种狂欢引发用户对于新闻娱乐化的消费欲望。无论如何，这种娱乐化消费一切新闻的玩法，注定非主流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，可以参考科技界的cnbeta，都说自古评论出CB，cnBeta作为一个老牌的，甚至N年都没有任何实质性的技术进步和界面改进的网站，之所以还能够在业内占据一席之地，重要的就是cb上拥有各种有趣的评论。但是，又如何呢？CB成为不了科技业内报道的老大级网站，甚至走不进第一梯队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，为什么评论看起来很有趣但是无法给新闻产品带上一个档次？这就是核心需求问题。虽然看起来把新闻产品通过娱乐化的方式去戏虐的玩法看起来很有趣，每一个读者也乐得欢乐其中，但是无论如何，看新闻基本需求仍然是新闻本身。网易在新闻领域相对于新浪的落后使得网易新闻在探索一条偏僻的蹊径是可以理解的，但是如果用户只是为了欢乐消费评论，而且大多数还是吐槽级评论，那么凭什么如题主所言“推动网易成文门户中的老大”？门户是什么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19720098/answer/17089618
</link>
<author>
曹政
</author>
<title>
美图秀秀是怎样流行起来的？它做的最好的一点是什么？怎样做的？
</title>
<description>
先声明：勿转发微博。请尊重这一声明。&lt;br&gt;这事要从头说起&lt;br&gt;当年吴总他们做了一款非常火爆的客户端产品，叫做“火星文输入法”，不知道大家有没有印象。&lt;br&gt;这个产品非常适合非主流的用户，在QQ聊天的时候使用，一度拥有数千万用户。&lt;br&gt;这个模式遇到了一些瓶颈，用户增长达到瓶颈，而且商业转化也较为困难。&lt;br&gt;那么就打算转型，可是基于这么庞大的用户群，怎么转型呢？&lt;br&gt;简单一个调查，你去百度搜索指数，非主流最相关的、指数最高的搜索词是什么？&lt;br&gt;非主流图片 &amp;amp; 非主流头像 强需求，与火星文输入法的用户群高度贴近。&lt;br&gt;这是一个原因，但不是全部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吴总是一个摄影发烧友，人生两大爱好，名车、摄影，曾经在poco上创建过一个很酷的拍车拍美女的帐号，有非常多让人惊艳的美图；做图片的修饰和处理，他本身就是一个极客，这是另一个原因，但也不是全部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蔡文胜先生一直关注互联网用户人群的使用习惯的变化，他很早就预言了两个趋势，用户会从长阅读转向短阅读（博客到微博），从读文字转向读图（事隔若干年后，李彦宏才说了同样的话）。所以当吴欣鸿和蔡文胜提到转做图片处理软件，二人不谋而合，自然十分支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候，蔡文胜厦门团队规模不过20来人，却分成很多个项目，蔡老板开始大刀阔斧的裁撤和重编，最后在厦门形成了三个项目团队（2008年底，合并为2个项目团队，欣欣旅游和美图秀秀，2009年初加入了第三个项目团队，4399），说实话，回想起来我觉得很神奇，这三个项目各有特色，关键是，都很不错，其实只要有一个团队成功了，就是很了不起的成绩，但是这三个团队在一起，发展的都非常好，后来又来了飞博团队，然后创新工场的同步团队也过来了，最后一直独立发展的享联科技也迁到了一起，交流沟通的氛围就更好了，当然这是题外话，扯远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美图秀秀开始起步的时候，市场上有一个领先者、叫做光影魔术手，这个产品用户群也很多，而且专业性更强，美图秀秀走易上手，易操作的路线，通过差异化和火星文输入法的积淀，获得了自己的用户群，数据节节走高。此外在市场方面，一家家下载站，网址站谈合作，因为产品口碑好，而且具有独特性，所以基本没花什么市场费用，铺到了几乎所有主流下载网站和网址站的首屏位置。 这期间，蔡老板并没动用什么资源来支持，都是靠产品自己说话，一步步走下来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后出现了新的竞争者，可牛影像；算了，给某人留点面子，此处写完后又删除207字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美图秀秀的管理值得一说，全员产品意识都很高。&lt;br&gt;1、定期去高校现场调查，不但产品人员去，工程师也经常去，一线了解用户的使用习惯。&lt;br&gt;2、数据说话，用户的操作行为频次，变化情况随时掌控，作为优化调整的依据。&lt;br&gt;3、全员提bug，内部鼓励机制，所有员工都可以提出对产品的改进意见和建议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后蔡老板的指点下，美图秀秀抓住了微博起步的浪潮，各种app都大火。&lt;br&gt;然后蔡老板的提示下，美图秀秀抓住了移动起步的浪潮，先iphone后安卓，行动力超强，实话说，作为对比，我很汗颜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;so，我看着美图秀秀一步步起来，我只想说，你们可能看到的是产品，我看到的是人家一步一个脚印从0开始做起来的，在前有阻截，后有追兵的情况下，没有烧钱，没有口水仗，没有依赖巨头扶植，硬是做到市场第一，真相只有一个，就是用心做事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看大家这么捧场，多爆几个八卦 &lt;br&gt;1：吴欣鸿外号宝马哥，并不是你买了一部宝马，or 买了两部宝马，就可以叫宝马哥的，人家用在改装宝马上的费用，足够买第三部宝马了。&lt;br&gt;2：美图秀秀最早不叫美图秀秀，叫美图大师；吴欣鸿最早不叫吴欣鸿，叫吴泽源；为什么个人名字和产品名字都改了？去&lt;a href=&quot;http://1518.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;1518.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 测试一下就知道了， &amp;amp; 这是真的改名原因，至于是不是真这么灵，您自己斟酌吧。&lt;br&gt;3：4399大厦选址的时候，是讲风水的，所谓地势高，上风上水，当时倒也不以为然；最近厦门暴雨，积水成灾，软件园里的爱特咖啡也未能幸免，4399的地下车库却和马路对面二层楼一样高，所以丝毫无损，这风水也够科学了。有人会说你扯4399干嘛，这不美图也在同一栋楼的么。&lt;br&gt;4：美图公司内装修及办公氛围明显比4399内部要好，所以很多政府要员参观访问4399，领导们直接就带美图那边去逛了。很多次，很多次。&lt;br&gt;以上请一笑了之，别跟我较真，我较不起。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21007990/answer/17089559
</link>
<author>
金晨羽
</author>
<title>
现行体制下，贫家子弟适合去做学问吗？
</title>
<description>
亲爱的知友们，下次碰到这样的月经帖，麻烦跳转一下。——写在前面的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得上一次讨论是&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20636077&quot;&gt;什么家庭条件的人，才适合读博？&lt;/a&gt; ，起因是小木虫上的一个帖子“穷苦孩子应该读博？穷苦孩子读博是不是“赌博”，是不是太“奢侈”了？”&lt;br&gt;再上一次是个迷茫的学弟/学妹 &lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20636233&quot;&gt;家庭条件一般甚至较差的人该不该在国内读博？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;再上一次是另一个迷茫的学弟/学妹 &lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19977359&quot;&gt;读博有必要吗？你读博士的原因是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;知乎没赶上的还有“老张的故事”，等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有人试图了解博士们的家境 &lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20844836&quot;&gt;客观来说，各位出国读自然科学phd的同志家境如何？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这样的抉择：&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19569637&quot;&gt;毕业两年后 20W年薪 VS 清华大学博士 怎么选？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20845009&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;想读博又怕读不下来怎么办？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21039380&quot;&gt;去美国花五年读个博士值不值？当青春情感等等因素考虑进去之后&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者各个专业的博士们现身说法：&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20365338&quot;&gt;读博士或者拿到博士学位以后经历和感受是怎样的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20756288&quot;&gt;在美国读生物学博士的人，近况如何？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19990638&quot;&gt;生物医学博士的就业难，出路窄，待遇差的问题，原因主要有哪些？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21071602?group_id=34381276&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;读生物专业有钱途吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19662503&quot;&gt;中国计算机专业留学生在美国现在的就业情况究竟怎样？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20598371&quot;&gt;国外名校计算机女博士生的生活是怎样的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21033039&quot;&gt;我想去美国读土木工程的博士，前景如何，回国以后就业怎样？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20477687&quot;&gt;博士在读，一年多来进展甚微，我该放弃学业吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20398280&quot;&gt;读 Ph.D. 的意义是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些是我在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19565943&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;博士 - 热门问答&lt;/a&gt; 话题下找到的。可能有人说“做学问”和“读博”是不等价的，我认为这是钻牛角尖，博士学位是做学问的车票，关于读博的各种讨论下，不可避免的会讲“做学问”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------正式回答分割线------------------------------------&lt;br&gt;我想请问各位两个问题：1.“贫家子弟”的标准是什么？2.你心中“做学问”的人是怎样的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个问题，从大家的答案中我能看出，这个标准相当混乱。原访谈中的标准是“父母是农村的，指望他赚钱补贴家用”，而在讨论中，变成了“非富贵人家/大富之家/贵族”，“没有人供养”......&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果在“赤贫”和“富可敌国”之间划十个级别，你认为哪个级别以上才可以去做学问？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们到底在讨论“贫家子弟适合去做学问吗”还是“中产阶级及以下适合去做学问吗”？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多人提出应该“衣食无忧”再去搞学术，那么你的“衣食无忧”标准是什么？“两套房一台车”够吗？（见&lt;a data-title=&quot;@插门胡的小背心&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cha-men-hu-de-xiao-bei-xin&quot; data-tip=&quot;p$b$cha-men-hu-de-xiao-bei-xin&quot;&gt;@插门胡的小背心&lt;/a&gt; 答案）&lt;br&gt;我会把这句话反过来说：&lt;b&gt;如果你做学问的报酬不能让你觉得衣食无忧，那就不要去做了。&lt;/b&gt;这句话中“做学问”可以替换为做任何工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个问题，大家的答案大多提到“固守清贫”“单纯地生活，对未来和经济没有很大的需求”“安贫乐道”“圣人”。合着这个问题原来不是关乎学问，而是“贫家子弟适合固守清贫吗”......那样的话就没什么讨论的余地了。&lt;br&gt;做学问一定要清贫吗？我认识的（正/副）教授/研究员们有钱多的花不掉的，有“两套房一台车”的，有在北京背房贷的，有在上海天天打出租上下班的，有给孩子找关系进好学校的......这个年代的学者们虽然不像民国时候待遇那么好，家里揭不开锅的倒也没听说过。&lt;b&gt;做学问是且应该是一份职业，一份干活拿报酬的职业。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;百家讲坛兴起时，若干社科类教授借上电视和出书赚得盆满钵满，此时大家说什么呢？ “这些人不好好做学问，就知道赚钱。” 合着做学问就该饿死啊......&lt;br&gt;(是的我知道这正是&lt;a data-title=&quot;@毛奇&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/mao-qi&quot; data-tip=&quot;p$b$mao-qi&quot;&gt;@毛奇&lt;/a&gt; 老师批评的媚俗的造星运动，导致学术资源分配不公等等，但既然人民群众是我们做学问的衣食父母，群众也有这个权利了解一下我们的学问。科普可以不造星的进行，比如采用“开放日”、公众讲座等方式，但科普是必要的，是争取经费的重要活动。)&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于读博，就更动机多样了，有的人因为找不到理想的工作，有的人单纯想出国看看（留学咨询中我遇到的最头大的问题：“我不想做科研，就想出国，我应该去香港读四年博士吗”），有的人看中丰厚的奖学金（我记得沙特国王大学的博士生一年4-5万美金），有的人想移民（参考加拿大等国移民条件）......另外，把“贫家子弟” 和 “读博”放在一起讲，似乎也是近年的事情，再往前十几年，情况是这样的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;虽说我们是给祖国和日本国丢脸的萎缩男，可那时国内的父母一个月工资才合二三十美元，多花的每一个美元，都伴随着沉重的负罪感。每当看到寄自遥远的祖国的照片，想到从生活费里抠出的一个个美元，化成了父母的笑容，化成了弟弟妹妹日见高大健美身躯，竟萎缩出点高尚感了。&lt;br&gt;但愿我们已经把下一代的苦吃了，也许他们会把我们丢掉的脸，一张一张的，找回来。&lt;/blockquote&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://www.cuus.org/forum.php?mod=viewthread&amp;amp;action=printable&amp;amp;tid=32909&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;我们刚出国时的萎缩男生活[ZT]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说不是每个走上博士/学术道路的人都能找到稳定的教职，的确，目前的经济情况下，某些学术领域的就业情况不好，比如：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4acb99210100ot5r.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;为什么化学博士失业？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://bbs.bioon.net/bbs/thread-330535-1-1.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北大未名生物版劝退贴集锦（附生物类退学改行找工作指南）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.xici.net/d112889220.htm&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;从哈佛退学的日志--学生物的一定要看（看完这个我又蛋疼了……）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;但还有计算机博士去FB/回国创业（某知友和某知友）的例子呢？就业问题看专业和个人和运气，上次金融危机时候，一向炙手可热的金融类专业的就业前景一落千丈。有位知友说（懒得找了），如果以就业和生计为目的，读博收获的也就只有就业和生计而已。我想修改一下：&lt;b&gt;选择一条道路应该把生计列为必要的考虑条件，但&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不应该仅仅是为了生计。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------题外话------------------------&lt;br&gt;事实上，相似的内容早已出现在对大学教育的反思上（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.edu11.net/space.php?uid=2088&amp;amp;do=blog&amp;amp;id=413289&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新周刊：可怕的大学: 到底有多少人在校园里浪费青春&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），那么“贫家子弟”是不是也不应该上大学，完成义务教育就该去找工作呢？大学学费高昂，奖/助学金有限，相比之下，出国读博士还能攒下不少钱呢。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21071064&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在现在中国，家庭条件一般不上大学会有好前途吗？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20292038/answer/16948826
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么总有女生说男生「幼稚」？
</title>
<description>
看到「是因相同年龄段，男生确实更加幼稚，缺少责任心，喜欢玩乐。」我真的笑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同年龄段的男女生，男生喜欢玩乐的多，但相当多的女生自以为的所谓「成熟」只不过是多出许多无用的少女的藤蔓般的忧愁，然后用这些忧愁捆住自己身边的男人。真正在所有需要做决定的时候，我没有见过一个同龄女生可以比教育、能力水平一致的男生更能作出决断并承担责任。没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，女生说男生「幼稚」的意思，不过就是「你担不起我要压给你的责任」，而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21065990/answer/17080531
</link>
<author>
Jol lau
</author>
<title>
腾讯 CDC 真的解散了吗？具体原因是？
</title>
<description>
CDC在腾讯早期的产品发展中的作用是毋庸置疑的，他从产品视觉、交互上保证了“腾讯出品”的用户体验水平，以至于后来，人们看到一个打上“腾讯”LOGO的产品，看都不看就相信它的用户体验肯定是到了一定的高度。这得益于唐沐和陈妍带领的团队，更是得益于腾讯公司对用户体验的重视：CDC是个独立的部门，几乎所有产品都需要有这个部门的参与，并且，&lt;b&gt;CDC有一票否决权&lt;/b&gt;，即：无论市场和产品经理、策划、开发做得如何，如果CDC没有通过，这个产品不能上线，打回重做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这在国内交互设计尚未成熟的大背景下，有效保证了产品的用户体验。但当交互设计的理念已经深入到产品设计的各个环节、各个人的时候，&lt;b&gt;CDC的独立运作和一票否决就成了产品开发的瓶颈：因为它降低了产品开发的效率&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;以微信（又是微信，别拍砖哈）举个例子，最早PONY说要做类KIK产品的时候，分别（时间有点错开）交给移动和研究院来负责，移动部门按原来的产品流程，做了两个版本，都被PONY打了回去（当然，移动在做类KIK产品的时候，还有其他的制约因素），这个过程中，CDC一直在非常负责任地做产品交互研究，与产品经理日夜思考；但是研究院（当时因负责QQ邮箱而出名）的张小龙带着个小团队，以研究院独立的产品研究方式，以小米加步枪的方式抢在米聊发布后两个月就做出来，并获得领导的支持，先于移动部门推出市场试水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们不难想像CDC与移动的产品经理在一起研究KIK时的情形，肯定是大家都高度负责，大家都在谈用户想要什么、谈市场要什么、这产品的市场环境怎么样、目前是蓝海还是红海、还有多少发展空间、预计推出两个月后会有多少用户，&lt;/b&gt;而且产品经理非常尊重CDC同学的意见（他能一枪毙了你，你能不尊重吗？）这是一个制度化的过程，但是，产品设计和开发过程中，交互设计的环节需要这么壮烈吗？当交互设计的同学变成像百度的开发同学一样强势的时候，他就成为一个瓶颈了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，当交互设计已经到了不是明显瓶颈的时候，他就不再是一个要重点关注的环节了，产品经理也就需要把精力放在其他方面上：比如效率、比如提高市场研究以发现更多新领域等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，假如CDC被调整到各个以业务为单位的产品团队下，是可以理解的。那样，交互设计就真的是产品经理带领下的一个环节，那时，交互设计也已经深入人心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里没有贬低CDC的同学，他们的工作非常专业、认真、责任，做出的成绩都有目共睹，无论怎么调整，都是一支值得尊重的团队。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21007990/answer/17070519
</link>
<author>
王浩原
</author>
<title>
现行体制下，贫家子弟适合去做学问吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;导读  如果对这一问题的回答与事业选择无关，请只读第一部分，如果有关请&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;          一定读完全部回答。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;================第一部分================&lt;br&gt;至少在我所了解的自然科学领域，做学术对贫民子弟脱贫确实没有帮助。&lt;br&gt;我&lt;b&gt;完全赞成&lt;/b&gt;楼上各位的对学术不利于改善经济条件的叙述。&lt;br&gt;================第二部分=================&lt;br&gt;然而，&lt;b&gt;一个值得思考&lt;/b&gt;的问题：&lt;br&gt;&lt;b&gt;按照大众的价值判断，贫家子弟适合做什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;做学问？你看到了。&lt;br&gt;做公务员？“拼爹”的概念大家都懂吧？莫泊桑短篇小说《小公务员之死》看过吧？就算好不容易当上大官，还记得大家“贪官多是贫民出身的说法”吧？&lt;br&gt;进公司？处理不好办公室政治。哦，好像这还太乐观了，考得上大学吗，就算考上了大学，北大毕业还得卖猪肉呢（这例子有点极端啊，仅以它代表贫民子弟找工作平均表现较差的现象）。&lt;br&gt;......&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果以悲观的，静止的眼光看问题，人生是没有出路的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;================第三部分===================&lt;br&gt;&lt;b&gt;这么看来，贫家子弟的出路在哪里？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;放弃学术选择其他是解决不了问题的。贫家子弟往往不只是家庭经济条件差，往往伴随父母素质一般，自身发展不全面等劣势，如在第二部分中谈到的，不管做什么职业在工作和生活中都会面临更多的困难。如果说其他职业比学术更适合贫家子弟的翻身，我只能回答“&lt;b&gt;呵呵&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;贫家子弟的出路是比别人更加努力并时时处处想法设法解放思想地赚钱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以自然科学领域的重点院校本科生为例，学校的学费减免政策和奖助学金能实现经济自立，课余比别人辛苦些带个家教大约能给家里寄400元。以后研究生博士生阶段同理类推，出国读博之类不再详细展开谈，顺便吐槽一下ETH的奖学金，非贫家子弟都表示心动了。&lt;br&gt;一定有人不满，那人家贫家子弟还要带领家族奔小康、奔中产、奔资本家呢。没有任何一个职业的普通人能实现一代人使整个家族的经济地位上一个台阶，选择学术的贫家子弟没能实现这一目标不是因为他选了学术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;累了，如果读者多就继续写，否则就这样吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20000858/answer/17084181
</link>
<author>
周小博
</author>
<title>
在贝克汉姆的职业生涯中，维多利亚的影响是正面还是负面居多？程度有多大？
</title>
<description>
肯定是正面居多，占80%以上吧。理由如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很喜欢瓜迪奥拉最近在阿根廷演讲时说的一句话，“足球是靠踢的，不是靠说的”。贝克汉姆今时今日的影响力，首先是他在足球场上拼下来的。能在38岁高龄的时候还能在欧冠1/4决赛的舞台上面对巴塞罗那的比赛里首发，或是在球队需要进球的时候替补出场，靠的是对足球的热爱，靠的是超于常人的敬业精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而谁给了贝克汉姆如此强大的精神力量？答案是家庭的支持。维多利亚在这里伴随着很重要的角色。他与贝克汉姆生了四个孩子，前三个男孩都热爱足球，他们是贝克汉姆的后盾。维多利亚远离歌坛多年追随贝克汉姆，让贝克汉姆没有后顾之忧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此强大的精神力量是如何练就的？是靠磨练得来的。人生于忧患死于安乐，贝克汉姆就是一个生于忧患的人，而他曾经是一个有着安乐前程的人。在1997年之前，贝克汉姆平步青云，到1998年世界杯他跌入谷底，1999年凤凰涅槃，之后到2002年持续保持在巅峰，2003年离开他最爱的，也是被认为是最适合他的曼联。在这些过程当中，维多利亚扮演着非常重要的角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许人们只看到维多利亚的存在导致了小贝与弗格森之间关系破裂，但他们没注意到，在低估时候维多利亚对贝克汉姆的支持，以及维多利亚与小贝的结合导致小贝在名声上更上一层楼。最早听闻贝克汉姆的时候，我是通过报纸、杂志的，我想象中觉得贝克汉姆是一个很厉害很厉害的球星，甚至是球王，后来等我看球多了，仍然觉得他很厉害，但脑海里对他的定位就是次于罗纳尔多、齐达内的普通巨星。然而贝克汉姆有着超于常人的高名气，高人气，以及超越英格兰足球运动员的世界影响力。这是维多利亚最大的功劳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2003年之后小贝加盟皇马，2007年是美国大联盟，中途两次租借到AC米兰，最后加盟巴黎圣日耳曼并在那退役。在这些地方，小贝都证明了自己的能力，证明了他不是靠脸蛋吃饭，而是靠足球能力，靠足球智慧，靠坚强的毅力而在足球场上生存的球员。在皇马，洛杉矶银河，巴黎圣日耳曼他都获得了冠军，并扮演了重要角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲小贝的海外经历是想说明，哪怕是离开曼联，他也是金子，也会发光，也能夺得冠军。并且，他在离开皇马之后仍然能进入英格兰国家队，并被卡佩罗委以重任。而他职业生涯后10年的经历，让他赢得了更多的尊重。他脱掉了靠脸蛋吃饭的帽子，单单这一点就足以证明他的这些经历是有价值的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以维多利亚最被诟病的地方，完全不是值得诟病的，正所谓塞翁失马焉知非福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他爱曼联，可人生的爱怎能一帆风顺，有一个爱他的和他爱的维多利亚足矣，何必强求获得所有。不去谈他留在曼联会是如何，因为时光不能再来，但他不在曼联，不算失败，更是成功。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19951753/answer/13462313
</link>
<author>
Cedrick
</author>
<title>
巴西足球巨星苏格拉底，是个什么样的球员？
</title>
<description>
苏格拉底是一个有&lt;b&gt;独立精神&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;自由思想&lt;/b&gt;的球员。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 很多教练都告诫球员「踢球要动脑」，这个动脑分两种，常见的一种是机灵，比如过人要用假动作虚晃一枪，知道什么时候该摔倒讹人，会挑传挑射之类的，算是小聪明；还有一种是大智慧，通常是不世出的奇才，喜欢思考喜欢琢磨，比如克鲁伊夫，比如苏格拉底。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 苏格拉底是一名&lt;b&gt;进攻型中场&lt;/b&gt;，他身上既有巴西球员精湛的技艺，又有巴西球员里并不多见的&lt;b&gt;独立意识&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;大局观&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;洞察力&lt;/b&gt;，再加上他1米93的&lt;b&gt;高挑身材&lt;/b&gt;，使得他在20世纪80年代的足球场上独树一帜。他多数时间里踢球的节奏不快，经常控球分球，球风优雅，但需要突破的时候他也能&lt;b&gt;高速冲刺&lt;/b&gt;。他的&lt;b&gt;脚头也很硬&lt;/b&gt;，经典之作是1982年世界杯第一场2-1战胜苏联队的致胜球，那是一脚势大力沉的禁区外远射，挂死角。该届世界杯巴西队的华丽风格很多年后都为球迷称道，苏格拉底能够担纲&lt;b&gt;队长&lt;/b&gt;，也彰显了他的价值。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 他在足球圈内的很多轶事也展现出了他特立独行的一面。职业生涯初期，他进球之后从不庆祝。他的队友和教练并不理解，不少球迷还写信给球队反映他不庆祝的问题——在巴西狂热的足球氛围里，苏格拉底的深沉显得格格不入。不过后来他渐渐改变了这个习惯。他曾经还说过他不会为了金钱去意大利踢球，虽然后来他在1984-1985赛季短暂效力于佛罗伦萨，但在足球商业化的初期，&lt;b&gt;他对足球的理解还是相对纯粹&lt;/b&gt;。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 足球圈外的苏格拉底也取得了引人注目的成就。在80年代初期巴西军政府独裁统治之下，他积极参与诉求民主化的运动。在科林蒂安效力期间他参与建立了&lt;b&gt;「科林蒂安民主运动」&lt;/b&gt;组织，比赛之余常和队友讨论政治话题，发挥足球运动员在巴西的高影响力，号召人们参政议政。可以说80年代末巴西独裁统治的倒台，苏格拉底及其队友为之做出了不少贡献。退役后的苏格拉底仍然热衷政治，经常在报纸上写&lt;b&gt;政治专栏文章&lt;/b&gt;。利比亚独裁者卡扎菲曾经甚至建议苏格拉底竞选巴西总统。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 此外，苏格拉底的博士身份更为世人津津乐道。他在巴西还是一名全职球员的时候就取得了&lt;b&gt;药学博士&lt;/b&gt;学位，对于一名足球运动员可谓前无古人。退役后他做过一段&lt;b&gt;儿科医生&lt;/b&gt;，他还编演过&lt;b&gt;音乐剧&lt;/b&gt;，从2010年开始创作一本关于2014年巴西世界杯的&lt;b&gt;小说&lt;/b&gt;，遗憾的是他最终因病去世，应该没有完成。从他57年的丰富经历来看，苏格拉底称得上是一个&lt;b&gt;时间管理高手&lt;/b&gt;。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 苏格拉底&lt;b&gt;嗜烟酒如命&lt;/b&gt;。最厉害的时候一天抽60支烟，喝到昏天黑地烂醉如泥。他最终因为消化道感染去世，和他的酗酒习惯不无关系。倘若他没有这样疯狂的生活方式，或许他还会有更多更大的成就，但这和他因为没有去欧洲长期踢球，从而没能在足球界得到更多一样，他人眼中的遗憾，却可能是他自己的快乐所在。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 开头讲有思想的球员提到克鲁伊夫，克鲁伊夫把他的思考倾注于足球本身，在技战术创新上很有建树；而正如前文所述，苏格拉底把他的思考更多投射于足球之外的领域，用流行的话说就是「复合型人才」。职业足球对智力的要求并不高，很多职业球员对知识、文化和思想这些概念在心理上都有距离。而在这样一个群体中出现喜欢思考，有独立判断能力，热衷参与政治、社会、文化等议题，甚至是高学历水平的&lt;b&gt;知识分子型球员&lt;/b&gt;，极为难得。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 苏格拉底作为这类球员的代表人物，称他为具有独立精神和自由思想的大师级球员并不为过。而在足球商业浪潮汹涌、球员周薪动辄几十万美元的今天，回望苏格拉底，别有一番滋味。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 很多球迷在提到苏格拉底的时候会说他是一个很&lt;b&gt;酷&lt;/b&gt;的球员。       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 苏格拉底这个名字最早是我爸告诉我的，他说「看看人家苏格拉底，球踢得那么好，当医生也当的好！」       &lt;br&gt;&lt;br&gt; 而我确实是后来才知道古希腊有一位也叫做苏格拉底的大哲学家的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20540674/answer/15431081
</link>
<author>
江嘉键
</author>
<title>
石墨烯為何比晶硅更適合做電子元件？
</title>
<description>
      谢邀。&lt;br&gt;      我们把这当成一个思维游戏好了。想象一下，假如你是工程师，现在扔给你一张元素周期表，让你挑出一种元素做成导电性好，硬度强的电子元件，你怎么选？（要求初中以上化学知识）&lt;br&gt;&lt;br&gt;       首先，既然我们想要一种强度高的电子元件，首先要求这种元素能够通过化学键往二维或者三维方向延展。能向二维延展的元素至少要能够形成三个化学键，能向三维拓展的元素至少要能够形成四个化学键。如下图的球棍模型所示。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/60/0e60f43a4f611baf530a822bce9a7352_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;526&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;526&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0e/60/0e60f43a4f611baf530a822bce9a7352_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;      现在我们需要筛选出能够形成三个以上化学键的元素。回顾一下我们初中学过的化学知识，原子成键需要遵循八耦律，也就是当原子成键以后，最外层电子排布为八电子稳定结构。元素周期表第一主族有一个电子，给出一个电子后形成稳定结构，所以假定他们能够形成化学键（其实基本上形成的都是离子键），也最多只能形成一个化学键；同理，第二主族最多只能形成二个化学键。&lt;br&gt;       第三主族,第四主族最多能够分别形成三个，四个化学键。符合我们的条件。&lt;br&gt;       再来看第五主族，因为该族元素最外层有五个电子，意味着只要别的原子和它们分享三个电子，就能够形成八电子稳定结构。因此，第五族元素最多也能够形成三个化学键，符合我们的要求。&lt;br&gt;       第六主族外层六个电子，所以需要别人和它们分享两个电子，因此最多只能形成两个化学键，不符合要求；同理第七主族也不符合要求，第八主族本身就是稳定结构，也不符合要求。&lt;br&gt;       经过这样的筛选，我们就知道制备电子元件只能从第三，第四和第五主族里面选了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       第二轮筛选开始了，我们需要该种元素制成的电子元件有良好导电性。&lt;br&gt;       我们看第三主族元素，它们只有三个电子，形成三个化学键以后，就不会有自由电子了，所以无法具备良好的导电性。第五主族的元素，因为形成三个化学键以后就形成了八电子稳定结构，虽然它们五个电子中只有三个和其它三个原子配对成键，但剩下的两个电子也无法自由移动以保持八电子稳定结构。&lt;br&gt;       因此我们排除了第三和第五主族，最后只能指望在第四主族找到我们想要的元素了。&lt;br&gt;       第四主族最多可以形成三个或者四个化学键，所以可以形成二维或者三维结构。当形成的是三维结构时，排列如下图所示：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/a3/ada34d01b3413eae7d0ce2534af7f120_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;334&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;334&quot;&gt;&lt;br&gt;        第四主族最上面的两种元素：碳和硅都能够形成以上的晶体结构。其中碳所形成的以上三维结构就叫金刚石（高纯度的就是钻石），硅所形成的就是单晶硅。金刚石是自然界天然形成的硬度最高的物质，为什么金刚石硬度比单晶硅要高？这是一个简单的化学规律：原子半径越小，化学键越强。因为碳的原子半径比硅小，所以金刚石的化学键就比单晶硅强。化学键越强，就越难被打断，硬度自然就越高。&lt;br&gt;       但是以上的三维结构同样有一个问题，就是里面没有自由电子了。这就是为什么单晶硅导电性能不好的缘故。&lt;br&gt;       那么如果第四主族元素形成的是二维结构又如何呢？这时它们将会把自己的四个电子中的三个用来成键，此时最外层电子数是4+3=7&amp;lt;8，所以是缺电子结构。在这种情况下，原子会想出一种办法，就是把所有电子拿出来共享，形成一种叫大π键的化学键，所有参与大π键的电子在二维的层结构间自由移动。因此我们来想象一下，用这种二维层结构组成的材料有什么性质？首先，这种二维层结构之中的原子形成的是和金刚石类似的化学键，所有它们有可以和金刚石媲美的硬度；因为层间有自由电子不断移动，所以有良好的导电性；因为层内形成的六边形，以及层间都有很大的空隙（看下图），所以对光的折射反射作用不强，所以材料会显得相当透明。&lt;br&gt;       恰好，碳元素天然存在以上的二维结构，我们叫它做石墨。所以我们终于找到能够制备我们想要的电子元件的元素了。石墨结构如下图所示：  &lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/03/0d033c28326ef66653581abdd7842fc9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;194&quot; data-rawheight=&quot;237&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;194&quot;&gt;               平面图&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/a0/05a0e73ad500b50dba38b780f7ff828d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;138&quot; data-rawheight=&quot;214&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;138&quot;&gt;截面图（黄色的就是自由电子）&lt;br&gt;&lt;br&gt;石墨烯材料就是从以上的石墨中一层一层地取出来的东西。拿诺贝尔物理学奖的那群人想的办法就是用胶带反复地把这些层结构撕下来，就得到了石墨烯材料了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就解释了石墨烯为什么强度高，导电性好和透明了。不过石墨烯作为单层原子的结构，更让科学家感兴趣的其实是它们的纳米效应和量子效应。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
