<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21691428/answer/19014807
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
Chaos Computer Club 成功解开 Apple TouchID 意味着什么？
</title>
<description>
就像我之前在另外一个问题 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21655788/answer/18896090&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;苹果的指纹认证技术 (Touch ID) 是否会导致 “自证有罪”？&lt;/a&gt; 下的回答预测的：&lt;blockquote&gt;（如果）握有指纹数据，绕开这种民用指纹系统实在是分分钟的事情&lt;/blockquote&gt;以及下面评论&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Touch ID 通过 RF 探测是否活体手指的方法看起来不是很难破解&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;Touch ID 的定位不是提供绝对可靠的安全性（事实上靠生物识别的方法几乎都可以通过复制的办法破解，因为识别算法必须在识别率和可靠性间做取舍从而几乎一定会误判），而是在&lt;u&gt;&lt;b&gt;保障便利&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;的前提下提供民用尚可接受的安全性。换句话说，Touch ID 的目标不是让你的手机不可攻破，而是让那些没有手机密码的人&lt;b&gt;&lt;u&gt;方便&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;的用上密码。因为每天多次反复输入手机密码的繁琐过程，许多人根本就不用手机密码、或者使用过于简单但易于输入的密码组合。Touch ID 把这个过程简化了，让用户可以选择复杂的密码组合，但同时避免了反复多次输入复杂密码的烦恼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝对安全是不存在的，能做得只是不断提高破解的成本而已。安全也不可能一撮而就，而是通过这些不起眼的小细节、小改进，经年累月、渐渐提升。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21693647/answer/19013472
</link>
<author>
张家诚
</author>
<title>
为什么很多人喷iphone 5s的点都是在外形，屏幕尺寸还有像素参数上？
</title>
<description>
&lt;b&gt;因为他们&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不知道64bit意味着什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;64bit在目前看来与32bit没什么区别，但A7的CPU为ARMv8指令集，这是目前ARM最新的指令集，Cortex-A15是ARMv7（三星的Exynos 5就是代表），下一代Cortex-A57才是ARMv8。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;                不知道感光元件面积的重要性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在像素不变的基础上增大感光面积有利于增加单个像素的入光量，最显著的优势就在夜拍时能拍出亮度不错且噪点很少的照片，这里和HTC One的UtralPixel的原理是一样的。&lt;br&gt;引用评论区中@米奇 的内容&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我是觉得cmos的增大是比单纯加大像素要强得多，像素越大只能说你能印出非常大尺寸的照片而不能代表照片质量，单反中以尼康为例，全画幅D4机子1625W像素跟C幅机D7000在像素上只差5W，但是D4的CMOS大小是36×23.9mm而D7000是23.6*15.6mm，这个不同造就D4能容纳的像素点更丰富，噪点控制得更好并且拥有更宽的感光范围，全幅的D4在出片质量从细节到成像表现都高出D7000一大截，所以你以为感光元件增大15%没用？另外机身软件对出片的调校也是影响照片质量的重要因素，比如同级别同像素的尼康跟佳能，出的照片在成像的明暗、颜色通透度、噪点上也都不同。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;                不知道M7协处理器是个什么东西&lt;/b&gt;&lt;br&gt;按照Apple官方的介绍M7主要负责传感器数据的处理，将原本需要CPU处理的各类传感器数据交由M7这颗低功耗的芯片，从而在调用传感器时不需要动用CPU进而降低功耗。Moto X的X8也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;                不知道在手机上软件调校比像素更重要&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个很好理解，白平衡，色彩还原，解析力等各类参数，均需要软件的调校。能拍出好的照片不是你拿到了好的传感器、镜组就能解决的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;                不知道iPhone 5s的GPU是Imagination PowerVR6系列的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Imagination PowerVR6系列的GPU是目前Imagination最新款的GPU，其性能可以参考高通Adreno 330.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;                不知道目前几乎没有几款手机的屏幕色彩还原能达到iPhone的水准的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这点不用细说，看看每台机子的测评就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后&lt;br&gt;情感声明：我是谷粉&lt;/b&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;补充：还有一部分是为喷而喷，包括酸葡萄心理以及刷自我存在感，媒体也可以此赚钱眼球。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690757/answer/19006103
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
淘宝电话充值不赚钱为什么还那么多人做？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@汪惟&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ccat&quot; data-tip=&quot;p$b$ccat&quot;&gt;@汪惟&lt;/a&gt; 说得已经比较完善了。楼上居然还有很多人认为虚拟充值有什么好处，都是没开过店的吧。我再补充一点。&lt;br&gt;从我做淘宝店开始（肯定是实物），收入略丰后，身边就有同学朋友之类的想进入淘宝，而绝大部分都是想“开个虚拟充值店冲信誉，然后卖鞋子/衣服/化妆品”。我一律劝他们不要妄想，而看到一个新店既开虚拟充值又卖一些实物，我就能断言这个店开不起来。至今没有发现能将我的断言证伪的店铺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;淘宝的充值其实是具有传销性质的。&lt;/b&gt;（以下数据是约2年以前看到的，不保证记忆准确，因为数据浮动不影响事实，因此也不想麻烦现搜矫正）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;自动充值软件的售价一般是&lt;b&gt;300元&lt;/b&gt;一套。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;买好充值软件以后，可以再介绍别人来买这套软件，这样你介绍来买的人下单后，你将获得&lt;b&gt;49%&lt;/b&gt;的返点。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你介绍的人再介绍其他人来买后，你还能获得&lt;b&gt;9%&lt;/b&gt;的返利。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;典型的传销形式。&lt;br&gt;而实际上，虚拟充值是不赚钱的，软件商提供的接口给下家的充值费用有很多其实是高于充值金额的，例如买家来充10元钱，可能你要付给上家10.2元，而绝大多数卖家要是想卖出去，售价还会低于10元，比如9.89元。这样一单是亏的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么还有这么多新人卖家想去做这个。这和其传销性质有很大关系。很多新人在开店之前，会去各种地方“取经”，淘宝论坛、社区、各类电商聚集地。而这些地方不但浮躁，而且还是各类软文广告的重灾区。你经常可以看到以下类似标题的文章：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;惊！大学生开店月入三万&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大学生开店三月买宝马豪车炫富&lt;/li&gt;&lt;li&gt;白领辞职开店，月入八万，XX市中心买房&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这些标题的文章无一例外都是广告，而其宣传内容一般是两种，一类是淘宝自己宣传（这些年少了点）；另一类，就是充值软件的广告了。&lt;br&gt;前者淘宝自己培养起这种风气（熟悉卖家后台的都知道，淘宝对其卖家服务产品的宣传标题向来是这种，什么“留住三千万买家”之类），打广告的也纷纷效仿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;充值软件宣传软文一般都是讲一个逆袭的故事，分几步：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;夸大信誉对卖家的重要性。开始必然是卖实物开店好长时间没人买，就因为信誉低（实际信誉有影响，但是影响没那么大）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;夸软件全自动快速冲信誉的好处（抓住急于求成想迅速到皇冠，又怕麻烦，怕不会的心思。其实也知道大部分卖家不是一直想卖虚拟，一单几毛的收入甚至亏本没几个人愿意做。）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;买了软件后迅速上了冠，迅速就月入X万了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;于是就打动很多人的心。但是更重要的，很多软文不会说卖软件也能赚钱，实际上这才是重头，在买软件的时候才告诉你，原来发展下家赚得更多。还教你怎么去宣传。&lt;b&gt;买了软件的人为了回本，也会参与到四处发软文的队伍中去。传销网络就形成了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后奉劝那些想要这么做的：淘宝的各类规则早就规避了这个看起来很快速的冲信誉方式，虚拟物品的信誉不会对实物的搜索排名等造成任何正面影响。要开好店，从0开始，一步步积累，才能开得起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上关于充值软件的传销数据可在任一充值软件的销售页面看到。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21688022/answer/18999118
</link>
<author>
王树蓬
</author>
<title>
火车站票20小时有什么需要特别注意与准备的？
</title>
<description>
看到这个问题我很激动，必须回答一下，先说一下背景，我家是新疆哈密的，在北京上学，当年回家特快需要36小时，现在是27，上学时觉得不该管父母额外要钱就一直火车回家，所以站票回家了五次。。。。真心的五次。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面来分享一下我的经验&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 吃饭，千万别带太多吃的，你有想过在一个走路都困难的车厢里端着碗泡面走出来的场景么？想想随时扣在别人头上被一顿暴打的样子吧，泡面什么的还是省了，带一些饼干面包什么的充饥就好，别带饮料，去车厢接水，或者直接买水，带多了都是负担。个人推荐一日两餐的节奏，早餐就随便饼干对付了，午餐晚餐最好吃餐车火车吃列车员送来的盒饭，一来比较热乎吃着舒服，而来比较好清理。个人推荐买一板香蕉，又可以充饥，又补充水分，同时还不用因为水分太多反复去厕所，要知道挤去厕所一次需要一个多小时好么，香蕉简直是神器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 行李，建议拉杆箱加背包组合，吃吃喝喝的装在背包里随时带着，其他都放在拉杆箱里放在行李架上，这样一路都不用动拉杆箱，背包也不会太重方便行动。最好买一个小凳子，真心的比坐地板舒服多了，另外带点报纸，后半程下车的人多估计能在地下躺会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3 位置，一定不要冒然去车厢中间，记住得厕所者得天下，要是觉得厕所旁边太冷就去车厢两头靠近厕所的地方，上厕所方便简直太舒心了有木有。还有不要去列车长呆的那节车厢，很多人挤在那补票，人太多。不要去最后两节车厢，卖饭的推车很可能还没到那就卖光了，可能会被饿死的阿。建议找小红帽上车，摆好行李，然后等在作为主动帮后来的人摆放行李，这样就认识了，然后他硬座坐难受了会主动换着让你坐的。还有白天没事的时候可以去卧铺转转，人少点能休息会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4 关于补票，如果你是一个二十多岁没什么残疾的年轻小伙，趁早放弃这个念头吧，原因一，你去补票那一看就发现各种老弱病残孕在补票，不管真假，还是让他们优先吧，原因二，你去补票的时候你摆小马扎的那块地可能已经被占了，世界就是这么残酷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5 关于打发时间，聊天吧，把ipad什么的趁早收起来，坐在地板上看电影还是需要定力的，我一般都是在后半程人少了才会拿出电脑看个电影啥的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6 不说了，都是泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;突然想补充两句这么多次站票带来的收获&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 小时候老爹经常给我讲他当年从哈密站票到嘉峪关多么辛苦，自从我站了几次之后，就再也不用听他啰嗦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 你真的会认识很多坐卧铺飞机不可能认识的人，我认识了在河南修高压线的兄弟，认识了南疆一个城市信访办带着农民来北京打官司的哥们，认识了无数个在外漂泊的人，大家一路吃吃喝喝聊聊天，真的感觉很开心。我特别讨厌之前在社交网站上转的很凶的一句话叫什么坐车的时候要对那些站在走廊里的农民工朋友好点，太矫情，好什么好啊，大家都是一起出来混的兄弟，一起坐车聊天在地板上背靠背睡觉，真不必刻意。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21661229/answer/19012189
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
最好的寿司，味道能好到什么程度？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我輩末微的經驗，目下日本全國範圍內，能做出真正的「好壽司」，只在二十家以內。関東一帶，未來十年還能剩下幾家，也很難說。日本人對飲膳吃食，真是越來越不講究了。這是令人很痛心的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而日本以外，不要說「好壽司」，可能連真正意義的壽司都是沒有的。意大利和英國，遍地是「壽司店」，但是，沒有幾家是合格的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;壽司並不是「在一團飯上放一片新鮮的魚」的好看的食物。看起來好看精緻的壽司，也有可能是很難吃的。我每次做壽司，如果是給不懂行的人，就只會做出許多精緻而漂亮的壽司，味道，便是普通而已；但如果是給同樣懂得飲饌之樂的人料理，便會花工夫搜尋好的食材。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然先生問，「味道能好吃到什麼程度」，那麼我輩便逐一描述一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【米】&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是，大米。迴轉壽司店，基本不要去吃了，因爲大米不合格。傳統的日本米，除了品種上有要求以外（譬如コシヒカリ，新潟、会津所產，方是優質。而其他地域所產，不及。意大利大量生產日本米，質素當然更不及本土。而歐洲的各大壽司店所用之米，大體都是意大利所產），同時，必須&lt;b&gt;深耕&lt;/b&gt;。日本農田的機械化非常高，但是能夠將土地深耕，並不容易。許多年前科技不發達，對大米講究的家族，是仍然要求用耕牛來耕作，收穫的大米才有米的味道，米的口感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「米的味道」，是非常難得的。諸位品嚐一下目下大部分的日本米，仍然具備濃郁的「米的味道」的，已屬少見了。而米的口感，每一粒米，都應當有由於稻米的韌性而帶來的紮實感，同時由於米粒中恰到好處的含水量而帶來的彈性和鬆軟。「紮實」與「彈性」的比例，是好的稻米和好的耕作所能能達到的最好的程度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;僅僅是好的稻米，只是第一步。今日大部分的日本人和壽司店的師傅，即便拿到了這樣的大米，恐怕也不會炊煮。（具體方式，恕鄙人不能儘言）&lt;br&gt;&lt;br&gt;炊好的米飯，入醋的時間和步驟，也是壽司飯是否成功之關鍵。好的壽司飯，應當是出爐後微涼時入醋；入醋太早，飯會過黏，米粒太溼，口感很差；入醋太晚，醋飯分家，吃的時候你會覺得飯和醋是兩件事情，口感更差。（米飯出蒸後還需要經過一道過涼的步驟，日後另言）&lt;br&gt;&lt;br&gt;好的耕作，好的稻米，好的炊法，好的入醋調味和拌飯手法，經過這一切，才能稱之爲真正的「好的壽司飯」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【魚】&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本的食材，正如 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李楠&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/linan&quot; data-tip=&quot;p$b$linan&quot;&gt;@李楠&lt;/a&gt; 先生所言，是按旬而食。&lt;b&gt;不時不食&lt;/b&gt;，這是最基本的理念。在日本和唐土，這大概是飲膳歷史最爲悠久的信念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所謂的旬，與唐土相同，將一年分爲二十四個季節，每個節氣都有各自成熟的食材，秋冬春夏，各個節氣，次第入饌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【小寒　大寒】時節： 鰤魚、大正蝦、鮒魚。此時金目鯛可食，但要到芒種、夏至之間最爲肥美，彼時可做刺身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【立春　雨水】時節：鱈魚、鮪魚、鯥魚、平貝。剛剛越冬的大黑鮪魚，是絕佳的食材。（可惜今日之日本，真正的好鮪魚，一年也出不了幾只）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【驚蟄　春分】時節：槍烏賊、目抜魚（可做&lt;u&gt;網焼き&lt;/u&gt;、&lt;u&gt;煮付け&lt;/u&gt;，和&lt;u&gt;味噌漬け&lt;/u&gt;或者&lt;u&gt;粕漬け&lt;/u&gt;）、蛤（&lt;u&gt;酒蒸し&lt;/u&gt;最佳）。又，此時早春，虹鱒魚尚未產卵，此時肉質最良，可做&lt;u&gt;塩焼き&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【清明　穀雨】時節：鯖魚、桜鯛、鳥貝、鰊魚。関西地區的師傅擅長做鳥貝的壽司。而此時，近畿地方的&lt;u&gt;琵琶湖&lt;/u&gt;，&lt;u&gt;諸子&lt;/u&gt;（もろこ）（淡水魚）也開始出產，是春天的美味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【立夏　小滿】時節：鱚魚、蝦蛄、鰈魚、黍魚子。其中黍魚子爲鹿児島之特產，是這個季節壽司的好食材。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【芒種　夏至】時節：鮎魚、鰹魚、鰺魚、鰌魚。&lt;b&gt;鰹魚&lt;/b&gt;大概是日本最爲重要的一種魚，&lt;b&gt;柴魚片&lt;/b&gt;的原料即是鰹魚。鰹魚不僅可做成柴魚片而入高湯，做刺身也同樣美味。而&lt;b&gt;鰌魚&lt;/b&gt;此時卵滿而脂厚，是夏日的美味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【小暑　大暑】時節：鮑魚、海胆、鱸魚、鰻魚、間八魚、鰧。盛夏的魚，種類繁多，而且大多是日本的代表美味。尤其是&lt;b&gt;鮑&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;海胆&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;間八&lt;/b&gt;，都是日本夏天的高級食材。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【立秋　處暑　白露　秋分】時節：晚夏和入秋後的魚種類，梭魚、秋刀魚、甘鯛爲日本的代表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【寒露　霜降】時節：舌平目、柳葉魚、真鯛。春時的桜鯛，經產卵後，此時名爲真鯛，&lt;br&gt;&lt;br&gt;【立冬　小雪】時節：沙魚、鯣烏賊、ホッケ魚、伊勢蝦。伊勢蝦是刺身的最上品，&lt;b&gt;將新鮮的伊勢蝦用來做任何其他的料理，是一種令人討厭的將食材的浪費&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【大雪　冬至】時節：&lt;b&gt;海蔘&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;河豚&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;赤貝&lt;/b&gt;。這三樣的鮮美，大概是東亞的共識。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，只是各個時節食材的一部。具體的地區，都有很大不同。好的料理人，應當對季節有相當的敏感度：今年是否熱了一些，是否冷了一些；蝦是否成熟早了一些，魚是否晚了一些；即便同一種魚，&lt;b&gt;什麼時節料理什麼部位、應當用什麼方式料理&lt;/b&gt;，都需要很大的用心。而這些，正是壽司是否美味的關鍵所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在任何時節，都有相對應的食材。只有掌握了這些知識和經驗，才能料理出好的壽司。所以，好的壽司店，尊重食材和料理的壽司店，是不應該有菜單的。實際上，&lt;b&gt;提供菜單的壽司店，無論如何，也不能算是最好的壽司店了&lt;/b&gt;。真正的壽司師傅，今日有什麼魚，有什麼蝦，便做什麼壽司，以保證最好的味道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果他不能保證一條魚的美味，他是不會將它拿到廚房去料理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正因如此，最好的壽司，所能達到的「最好的味道」，便是做到了上述這些要求的壽司。我所能言語描述的，只有這些。希望對提問的先生，能有所幫助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21687682/answer/19007417
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
僵尸为什么不吃饭?
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;僵尸分类学&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
在传统生物分类研究中，学者们往往只关注所谓“纯天然”物种，而对外力干预下的物种突变关注度不够——尤其是人类变异。一种保守的说法甚至认为：“只有纯
粹依靠自然进化的物种才有资格被列入分类树中去，其他只是稍现即逝的玩笑罢了。”（捷尔柚子斯基，1997a）这不能不说是遗憾。随着僵尸学
(zombieology)的兴起，原本那种认为僵尸就是僵尸的传统观点受到质疑，僵尸种群之间的微妙差异也逐渐凸现在研究者面前。研究者们发现，借助僵
尸素 
①
这一划时代的发现，可以有效地把僵尸分成层次分明的数个亚种和分枝，这使得今后的僵尸研究工作更具有针对性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
①     
僵尸素（zombphyllamin）是指僵尸体内含有的一种特殊激素，它是促使人类肌体僵尸化的主要因素。具体的运作机制目前还不清楚，目前所知，“暴
露在空气中的僵尸素相当脆弱，它们甚至活不过5秒钟，但这种神秘的、细菌一样的东西却可以通过体液（包括血液、唾液、组织液及精液等）传播，一旦进入到宿
主体内，僵尸素将在很短的时间内快速繁殖，并使被感染者成为僵尸。这种传递通常通过物理攻击（包括吞噬咬）实现，但也不能完全排除通过其他途径感染的可
能。”（卡曼多，2007）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
根据近年来的研究，僵尸素对于不同人类的感染效果不尽相同，感染器官的分布和传播途径也视自然环境与人体免疫力的不同而有所区格，这些都影响到僵尸化人类的外在表现，使得僵尸的分类成为可能。从本质上来说，僵尸的分类系谱实际上等价于僵尸素感染人体的分布情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;脊椎动物门（Chordata&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
毫无疑问，僵尸属于脊椎动物门。无论是哪一类僵尸，他们的背部都拥有支持体轴作用的棒状脊索，并且分布在消化管之上，神经管之下。事实上，由于僵尸本身是由人类感染而成，所以在门这一分类阶元，两者并没有任何区别，他们的分化要从纲阶开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;哺乳纲－僵尸亚纲（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Zomtheria&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
在这一分类阶元，人类开始与僵尸分化。人类属于哺乳纲（Mammalia）真兽亚纲。虽然僵尸还保留哺乳纲的一些特征，可身体的大部分特征——如体温恒定
态——已经出现了分支趋向。绝大部分僵尸仍旧具备胎生哺乳的器官，可这些器官已经退化成为类似盲肠一样，功能弱化。因此这一类群被归为哺乳类的僵尸亚纲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;僵尸亚纲下辖两个主要僵尸目：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;半哺乳目（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Semi-Zombityle&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
这是僵尸亚纲一个极特殊的目。该目分类下的僵尸具备了半生育能力。彼特·杰克逊博士曾经在新西兰发现过这一罕见物种。②该目的僵尸仍旧具备性别分辨能力和
两性特征，并能够准确使用生殖器官进行授精，成功进行妊娠。不过研究者怀疑，这一类僵尸本身并无自觉，只能解释为僵尸素并未感染到人类的生殖器官，并保留
了神经中对于性的冲动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
②     
参看Dr.Peter Jackson的《Braindead》（1992）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半哺乳目下辖&lt;b&gt;半哺乳科（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;semi-Zombidae）&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;无性目（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;AbgenderZombityle&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
绝大部分僵尸种类都属于这一目。无性目的特征是：僵尸素有效地摧毁了受感染者的神经系统和大脑，使得它们丧失了辨别性别、社会身份以及人类意识的能力。随着生物的基本功能之一——繁殖和性冲动——的彻底丧失，让它们从此再也无法恢复人类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无性目下辖三个科：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;狂尸科（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;TurbuZomidae&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
该科僵尸的特征是行动迅速，对周围的环境反应极为灵敏。从僵尸素理论来解释，这是因为僵尸素对于感染人类的运动神经和肌肉纤维破坏不大，甚至还有可能促成
某种程度的增强。由于无性目的僵尸大脑意识都被破坏，嗜肉的本性加上强大的运动能力让该科的僵尸异常狂暴，移动速度快，感觉迅速，杀伤力也比其他科属的僵
尸大。这种僵尸大部分分布在英伦三岛，根据胡安·卡洛斯·弗莱斯纳蒂洛在2007年针对伦敦地区所作的调查，这种僵尸甚至存活时间都比普通僵尸要长二至三
倍。③&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
③     
事实上，Juan Carlos Fresnadillo博士在《28 Weeks
Later》（2007）中曾经指出，至少有一名狂暴僵尸科的僵尸在缺乏外界营养交换的情况下坚持了28周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;普通僵尸科（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;GeneralZombidae&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(&lt;/b&gt;&lt;b&gt;又名慢僵尸科（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;GimZombidae&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
该科僵尸的特征是步履蹒跚，反应迟钝，对声光感觉灵敏但无法适时驱动肌肉作出动作。它们的移动速度降低到普通人类的二分之一到三分之一，对周遭环境缺乏敏锐，仅仅靠僵尸素和人素之间分泌的比例
④
多少来判断敌我。僵尸素对于这一科的僵尸感染最为彻底，被感染者的脑部、主干神经到生殖系统全部遭到破坏。人类最经常遭遇的，就是这一类僵尸，遍布于世界各大人口众多的地区。详细图表请参阅《The
Dawn of Dead&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;④    &lt;/b&gt;
最新研究表明，僵尸对于僵尸和人类的判断是完全基于僵尸素和人素的分泌比例。当一个生物体所分泌的僵尸素比例超过人素时，就会被其他僵尸默认为是同类；反之，则认为是可食用的人类。不过艾德加·瑞特教授在《Shaun
of the
Dead》表示，有时僵尸也会以观察走路方式来判断敌我——至少有五名未感染者通过模仿僵尸的方式顺利通过聚集区，进入到安全地带。巧合的是，这也发生在伦敦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;智僵尸科（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;PrimiatZomidae&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
这一科的僵尸具备原始智慧，懂得使用武器、工具，甚至能够产生初步的社会阶层和进行有组织的活动。很显然，僵尸素对这一科僵尸的大脑感染不深，让它们保留了一部分生前的智力水平。它们的行为趋向于规范，甚至在《Land
of
Dead》中，它们还具备了一个宏观上的战略目标。也有学者认为，这一类不应该归于僵尸亚纲，而应该在灵长目人科下设一个类人属。后来这个观点因为倡议者被感染成僵尸，最后无疾而终。生物界特意为它设置了一个名誉类人属，以资纪念。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;465&quot; data-rawwidth=&quot;799&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/53/9253baefdf5db7847949723a78497afa_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;799&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/53/9253baefdf5db7847949723a78497afa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;参考文献：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《僵尸逃生手册》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4be306f401000aj3.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;僵尸逃生手册_commando_新浪博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《僵尸素感染模型》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_55b26ec701000c8r.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.sina.com.cn/s/blog&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;_55b26ec701000c8r.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100397/answer/19007215
</link>
<author>
澜心
</author>
<title>
如何才能拍出一张特别好看的自拍照？
</title>
<description>
我觉得自拍主要还是看自身的情绪状态，我都是只有在特别开心和觉得自己很漂亮的时候才会拍。通常这样的时候拍出来的都不会很囧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这张是刚大一的时候，用的还是夏普的翻盖机。。。像素不好&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/0f/b20f7a1a8651ce61b92cd34efbd7cc17_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;466&quot; data-rawheight=&quot;617&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;466&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/0f/b20f7a1a8651ce61b92cd34efbd7cc17_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;学校有活动，搞完活动很兴奋&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/bc/e4bc7036e1ce9f3646722fb17252c9b8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;795&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/bc/e4bc7036e1ce9f3646722fb17252c9b8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这张是工作照，化了妆，戴了美瞳，美瞳是直径最小的黑色，选的不好。我以后不戴这种美瞳了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里插一段，我机油在他微博上发了我的照片，说是他的新女朋友。然后后面有人回复：“除非姑娘眼睛瞎了。”有人回：“经你这么一说再看照片，好像明白了些什么……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎都是黑历史。。。。不提了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/77/87778fcad3462d7a3378baefa7ad5882_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/77/87778fcad3462d7a3378baefa7ad5882_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两张都曾经是我的头像，下面这张其实我自己觉得不好，早知道这么受欢迎，当初应该把沟挤一挤。。。。稍微修饰了一下把肩带弄掉了。也是刚买到新礼服很兴奋当时。没带美瞳哈哈&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/7d/b57de83badf7f0eab0a7f9e70db034ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/7d/b57de83badf7f0eab0a7f9e70db034ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得故意摆姿势拍出来的都会很扭曲。。。自然美最好。拍不出就别拍了莫要强求，等状态来了自然事半功倍。&lt;br&gt;美瞳和假睫毛适合强烈的灯光下拍，不然用手机前置自拍真的很像鬼的。更不要嘟嘴了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过这都是我自己的见解而已，（难怪都是一个表情。。。。。。。。额= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是喜欢别人给我拍，自拍真的很累，对于永远都是一个姿势一个表情的我来说，看来看去都是那张脸没意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;玻璃心就请不要点反对了吧！逃走了！~~~~( ＞ω＜)~~~~ 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21688856/answer/19001868
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
过水烫就好吃的蔬菜有哪些？
</title>
<description>
我本身对吃没什么兴趣，还是不自量力地来答了。。。因为对于植物的气味和质地很敏感。尤其喜欢看着它们的颜色从青翠转为鲜嫩碧绿，一副很乖顺的样子。捞出来的时候，油然而生一股独特的清净香气。&lt;br&gt;所以一个人吃饭的时候基本上都是这个节奏——全都扔水里烫了，拿出来橄榄油／麻油＋生抽／盐一拌就上桌了。。。方便又清爽，哈哈哈。&lt;br&gt;搜了点网图哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 西兰花&lt;/b&gt;&lt;br&gt;读研三年吃了三年西兰花。。。发展到后来别的寝室一到饭点就看到我和我同学在水房洗西兰花，都表示崩溃。&lt;br&gt;西兰花要撕小朵，最好把梗子上的皮剥掉。烫的时候洒一点盐，咕嘟咕嘟。&lt;br&gt;烫好的西兰花可以加在意面里，咖喱饭里，像我这种毫无吃的艺术的人可以直接下白饭了。但是西兰花又和绿叶子蔬菜们不同。烫过头了变的稀烂，花蕾细细碎碎落一锅子，看着便觉得烦琐。&lt;br&gt;（这张是我自己拍的，为保持队形放上来了。你们就当没看到吧。。。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/40/23400418e8c1c73de6a3d60807742da2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; data-rawheight=&quot;447&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;670&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/40/23400418e8c1c73de6a3d60807742da2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 芦笋&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个也是我的心头大好。&lt;br&gt;总觉得芦笋是典型的蔬菜里的小清新——不过话说回来，可以这么汆烫食用的蔬菜，好像大部分都是小清新。嗯，我还是觉得芦笋是个中翘楚。不相信的话可以去看下小清新们的相册。。。&lt;br&gt;芦笋老头一定要去得干净，小清新就该宁缺毋滥。不然吃起来太煞风景——虽然我自己每每都舍不得扔很多。。。哈哈。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/9b/9c9b6458928979b20b8dc6698223094a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/9b/9c9b6458928979b20b8dc6698223094a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 秋葵&lt;/b&gt;&lt;br&gt;题主也列了，哈哈哈。&lt;br&gt;从菜市场上把秋葵挑回来基本就大局已定？已垂垂老矣的秋葵再怎么烫，貌似也出不来那个鲜嫩灵活的效果了。&lt;br&gt;秋葵貌似更适合男人。无论从功效还是口味都是如此。个人觉得加生抽才能激发出那股香味，盐太寡淡。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yanzhenzhong&quot; data-tip=&quot;p$b$yanzhenzhong&quot;&gt;@颜镇钟&lt;/a&gt; 提到配芥末很好，可惜我没有试过：）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/64/b56428b1d442f4f835047987b1098d1a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/64/b56428b1d442f4f835047987b1098d1a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 荷兰豆&lt;/b&gt;&lt;br&gt;还是心头好。我真是无趣的女人。。。&lt;br&gt;荷兰豆乃豌豆的一个变种。充分继承豌豆小姐的柔嫩，但更加清脆可爱。撕去筋骨往沸水里一扔，捞出来就越发水灵可人。&lt;br&gt;其实豌豆（也是我的大爱）的做法也可以差不多。烧一锅水，扔豌豆，点一点油，洒一把盐，煮到碧绿浓稠难解难分，那个味道也是十分的清甜啊，叫我一个月只吃这一个菜我估计都没问题的。。。好吧，可能只有我做得到- -&lt;br&gt;（这张是豌豆，也是自己拍的。这照片其实有一组，名为“一个人的时候我在吃什么”。。。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/91/fc919dab99699b961bd9cf4c5dc5b193_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; data-rawheight=&quot;447&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;670&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/91/fc919dab99699b961bd9cf4c5dc5b193_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. 儿菜（娃娃菜）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不知道题主说的娃娃菜是不是这个？浙江一带好像这么叫的比较多，我也是在杭州姑娘的影响下开始拿它汆烫来吃的。但市面上更常见的，娃娃菜是指袖珍大白菜。这个家伙，比较正式的名字叫&lt;b&gt;抱子芥&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;抱子芥是茎用芥菜的一种，口感比芥菜梗要柔润得多。那种青翠里带着一点嫩黄的，青黄不接的颜色，真是也让我很喜欢，有种初生的黄毛丫头的性感（我真是意淫到家了）。我喜欢拿来拌生抽。如果心情不好，拌辣油。&lt;br&gt;图来自下厨房：）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/b5/fcb5f072e425c8cb633039b48bba7c18_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/b5/fcb5f072e425c8cb633039b48bba7c18_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 各种绿叶蔬菜&lt;/b&gt;&lt;br&gt;营养流失什么的反正我也不懂，但就这种做法最方便，也最原始。所以我很乐意拿它们来烫一烫。适合拿来烫的，一般得茎叶都很嫩。不然叶子煮烂了，梗子还没熟，就悲催了。&lt;br&gt;自己比较喜欢的有——&lt;br&gt;&lt;b&gt;茼蒿&lt;/b&gt;（菊科植物特有的芬芳清冽），&lt;br&gt;&lt;b&gt;枸杞芽&lt;/b&gt;（《红楼梦》里面拿来油盐炒，宝钗和探春点名要的），&lt;br&gt;&lt;b&gt;菠菜&lt;/b&gt;（冬三月里的主角，烫过之后细滑丰腴，柔若无骨，最适合生抽了），&lt;br&gt;&lt;b&gt;鸡毛菜&lt;/b&gt;（我觉得它比周先生更适合“海派清口”这四个字），&lt;br&gt;广东菜心（效果其实很类似鸡毛菜），&lt;br&gt;等等。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7. 某些野菜&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多野菜新鲜的时候带有苦味，烫完就好了。而且也最清爽，丰俭由人的。&lt;br&gt;比如——&lt;br&gt;&lt;b&gt;苜蓿头&lt;/b&gt;（草头／金花菜，我的爱啊我的爱，苏沪人拿来做酒香草头也是很好的），&lt;br&gt;&lt;b&gt;马兰头&lt;/b&gt;（烫好了拿麻油和生抽一拌，开春的日子里最清新不过了），&lt;br&gt;&lt;b&gt;蕨菜头&lt;/b&gt;（据说多食致癌？不过一般人也吃不到那个量罢。烫好了真是柔美丝滑又芬芳啊），&lt;br&gt;&lt;b&gt;豌豆头&lt;/b&gt;（其实就是野豌豆苗诶，我读研的时候也经常在荒郊野地里刨回去吃。。。），&lt;br&gt;&lt;b&gt;蒲公英&lt;/b&gt;（烫过凉拌很好，但北方人似乎更豪爽，直接生鲜不烫的就可以拌了上桌的），&lt;br&gt;&lt;b&gt;马齿苋&lt;/b&gt;（夏季里的一剂沁人心脾啊，口感微酸，拌的时候加点小辣吧亲），&lt;br&gt;&lt;b&gt;水芹菜&lt;/b&gt;（家里的做法是切的细细，烫过之后下辣油。非常警醒人的清灼芬芳），&lt;br&gt;&lt;b&gt;酸模&lt;/b&gt;（好像别名是叫野菠菜？口感亦微酸。我一个学妹很爱），&lt;br&gt;等等。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8. 某些瓜&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;丝瓜&lt;/b&gt;，题主同学提到，我没试过。自己的做法是和豌豆一样水煮，算不上烫。&lt;br&gt;&lt;b&gt;苦瓜&lt;/b&gt;，烫之似乎苦味也会略淡？又或许是我的心理作用。也拿来拌辣油。而且放的时间长了更入味，吃起来有种五味杂陈，百感交集的感觉——但舌尖上的感觉并不如情绪，要温柔得多。&lt;br&gt;&lt;b&gt;西瓜皮&lt;/b&gt;，这个其实不烫也可以的。烫完入麻油生抽，重口者加剁椒。我喜欢西瓜皮甚于西瓜本身。那股晶莹剔透的淡绿色，盈盈可握，味道也清凉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9. 金针菇&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个嘛，不算植物，但是是蔬菜，嘿嘿嘿。&lt;br&gt;烫好，剁椒豉油伺候之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据个人经验，烫菜之后浇油的步骤很关键哪。油烧得热，浇下去，方有“嗞”的一声，整盘菜都活了起来。&lt;br&gt;想到再来补充：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21661229/answer/18999166
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
最好的寿司，味道能好到什么程度？
</title>
<description>
寿司的美味，在于“脂”和“旬”。两者都基于“食材”本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这正是日本料理的哲学：&lt;b&gt;用最少的加工，还原大自然中&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“食材”本来的鲜美。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/cb/60cb86f6fed4380a49b628bb1f05b081_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/cb/60cb86f6fed4380a49b628bb1f05b081_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如果说“极品寿司”？我不建议在日本以外的任何地方找，问题大概出在几方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1 解冻技术不行&lt;/b&gt;&lt;br&gt;鱼的口感，非常依赖于解冻技术。很多人以为最好的生鱼片不需要冷冻？实际上是一种误解，很多美味都是远洋捕捞来的。而传说日本渔船的解冻技术是专利，日本以外的渔船并不掌握。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 厨师不行&lt;/b&gt;&lt;br&gt;寿司厚些或者薄些，鱼，米饭，酱汤的温度配合，都非常影响寿司的味道。&lt;br&gt;北京有的寿司店可以把带着冰渣的生鱼片端上来 － 判他们无期都是轻的。而东京的厨师甚至会考虑自己手的温度是否合适。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 “旬”不行&lt;/b&gt;&lt;br&gt;冬天有最好的长腿蟹，而津轻海峡的金枪鱼，是秋天最高！（泪，口水）&lt;br&gt;要吃到极品当中的极品，一定要分辨鱼的种类，并且判断是否是合适的时期（旬）。这需要会日语并且和厨师有一定的交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4 气氛不行&lt;/b&gt;&lt;br&gt;托盘上的叶子是否翠绿？&lt;br&gt;姜片切的厚度是否恰好微微透光？&lt;br&gt;酱油是否地道？芥末是否新鲜？&lt;br&gt;乘着生鱼盖饭的碗是否是漆器而非瓷器？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/11/4211d84437732ea22ff5ca4f53f2f4ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;297&quot; data-rawheight=&quot;190&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;297&quot;&gt;厨师是否容易聊天？&lt;br&gt;服务员是否穿的得体却不过分？&lt;br&gt;可以点到新鲜的麒麟啤酒？&lt;br&gt;擦手的毛巾是否温度合适？&lt;br&gt;窗外是否可以眺望东京湾？&lt;br&gt;所有这一切细节，都是日本做的更加地道。中国的任何一家日本料理，我没有见过及格的，即使厨师是日本人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5 顾客不行&lt;/b&gt;&lt;br&gt;顾客只懂得点 toro 。。。不知道除了“赤身”，还有“白身”，还有“亮物”（higari mono）。。。偶然碰上新鲜到死 uni 却白白放过。。。碰到需要自己研磨的芥末却抱怨麻烦。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后的话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;回到问题：最好的寿司，味道无法言传，也不可能在一家店里，一个季节吃到。你需要足够的钱，悠长的假期，有些见识，而且还需要会日语，在日本游荡一段才能品尝的到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如果身边有爱人和你分享？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那处处都是日本。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19711801/answer/18955461
</link>
<author>
nonolyli
</author>
<title>
茶叶有多少种？在饮茶的方式上有什么区别？
</title>
<description>
排名第一的答案很多地方不准确。特别是分类方面错误挺多的。&lt;br&gt;厌学的我手痒来改错了&lt;br&gt;&lt;br&gt;——关于分类——&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下引用&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张沈扬墨&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhangsym&quot; data-tip=&quot;p$b$zhangsym&quot;&gt;@张沈扬墨&lt;/a&gt;的答案&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;绿茶 不发酵的茶(发酵度为零) 龙井茶,碧螺春,信阳毛尖&lt;/li&gt;&lt;li&gt;黄茶 徽发酵的茶(发酵度为10-20%) 白牡丹,白毫银针,安吉白荣&lt;/li&gt;&lt;li&gt;白茶 轻度发酵的茶(发酵度为20-30%) 君山银针&lt;/li&gt;&lt;li&gt;青茶 半发酵的茶(发酵度为30-60%) 铁观音,文山包种茶，冻顶乌龙茶&lt;/li&gt;&lt;li&gt;红茶 全发酵的茶(发酵度为80-90%) 祁门红茶，荔枝红茶&lt;/li&gt;&lt;li&gt;黑茶 后发酵的茶(发酵度为100%) 六堡茶,普洱茶 花茶&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面是我在找茬&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大分类方面，花茶是不属于黑茶的。应当另立出来。&lt;br&gt;小分类里黄茶的例子似乎全错了，白牡丹和白毫银针是白茶。&lt;br&gt;还有安吉白荣是什么？（五笔错误是安吉白茶吧）不过安吉白茶属于绿茶...&lt;br&gt;至于白茶的例子也错了，君山银针是黄茶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我没有搞错，那么这个高票答案有待加强了，让我为大家系统分类，彻底科普一下子好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常我们是按照发酵程度来分类，但这个程度如果仅仅用数字表达是没那么准确的。&lt;br&gt;我偏向说是制作工艺呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;绿茶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/d2/6dd29c85b41a6e227632faf03188f2b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/d2/6dd29c85b41a6e227632faf03188f2b5_r.jpg&quot;&gt;（上图是安吉白茶，叫做安吉白茶其实是绿茶，同理还有天目湖白茶）&lt;br&gt;&lt;b&gt;绿茶未经发酵。&lt;/b&gt;根据杀青时候的工艺分成&lt;br&gt;1.炒青绿茶（根据不同形状又分成长炒青，扁炒青，圆炒青等）这种工艺的绿茶一般被人为是最好的，所以我们知道的名茶大多属于炒青绿茶。龙井，庐山云雾茶，碧螺春等&lt;br&gt;2.烘青绿茶（常见于安徽） 六（lu四声）安瓜片 太平猴魁&lt;br&gt;3.晒青绿茶    这个搞不好快失传了。。。&lt;br&gt;4.蒸青绿茶   事实上这种工艺在日本还是在流传的。比如玉露茶。&lt;br&gt;其实好的绿茶是很嫩的，我试过用泡完的绿茶煎荷包蛋是可以吃哒~比小葱香哦&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;黄茶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/a9/05a963f63d9f1a797277cef5be1936fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;234&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;（图蒙顶黄芽，除了黄一些还是很像绿茶）&lt;br&gt;&lt;b&gt;黄茶是绿茶工序加多一道闷黄&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;实现一点点的发酵&lt;/b&gt;&lt;br&gt;按照叶片大小嫩度分成黄芽，黄小茶和黄大茶&lt;br&gt;比较有名的就是蒙顶黄芽  君山银针了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;白茶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/f1/8af1232847ccf5cd8106ab13e3c160e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;491&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;491&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/f1/8af1232847ccf5cd8106ab13e3c160e8_r.jpg&quot;&gt;（这是寿眉，完全不一样了吧，一般白茶有白色的毫毛）&lt;br&gt;&lt;b&gt;传统白茶只产于福建。&lt;/b&gt;跟绿茶工艺就差很多了，有一道非常重要的工序叫做&lt;b&gt;萎凋&lt;/b&gt;。通常来说发酵程度会大于黄茶。所以我感觉会酸酸的。&lt;br&gt;（其实白茶和黄茶区别很容易分。黄茶特别是黄芽茶是嫩嫩黄黄的很像绿茶，白茶就不一样了）&lt;br&gt;比较常见的白茶有三类吧？&lt;br&gt;1.白毫银针 身披白毫，模样似针&lt;br&gt;2.白牡丹&lt;br&gt;3.寿眉 也就是贡眉了  长得非常粗犷，像落叶一样。据说70年代香港茶楼里都是这个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;青茶 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/5a/cc5a4bb94209ae7f1a88e72c927efb40_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/5a/cc5a4bb94209ae7f1a88e72c927efb40_r.jpg&quot;&gt;（上图是条索明显的凤凰单丛）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/ce/75ce33a24ee5ed327e2d47f653af8a3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;755&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;755&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/ce/75ce33a24ee5ed327e2d47f653af8a3b_r.jpg&quot;&gt;（上图是团成小球的铁观音）&lt;br&gt;&lt;b&gt;青茶就是乌龙茶了。半发酵，发酵程度高于前三者&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，低于红茶&lt;/b&gt;。乌龙茶是以香气著称的。&lt;br&gt;青茶多按照产地划分。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;闽北乌龙     著名的岩茶就是闽北乌龙了，大红袍是岩茶的其中一种，由于是按照树种分类，所以                     岩茶有非常多非常多的种类呢。说到大红袍，其实几千上万块的都是假的，知道贡品                     是什么么？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;闽南乌龙      铁观音 其中按照工艺又分成清香，酸香，浓香。但如果你问我广东茶楼里那种是什么型                我只能呵呵了。大概是酱香吧~笑~&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;广东乌龙      凤凰单枞（其实这个枞字有很多种写法，没必要很认真）这种茶又是乌龙茶里最香的，                  所以它的分类也以香味命名。比如说芝兰香，姜花香，还有最出名的通天香。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;台湾乌龙      冻顶乌龙 东方美人（就是香槟乌龙了）我是很喜欢东方美人的，因为发酵程度大很像红                茶。对的那我还不如喝红茶好了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;红茶  &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/30/c630f01eaa3c0695739fa7467e3a4d1d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/b4/c4b4472eac8058eff6a515103fb11fd7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;260&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;（写了高级两字就真的会变高级，我是相信的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;红茶是全发酵茶，发酵程度大于以上所有茶叶&lt;/b&gt;。按照制作工艺分成功夫红茶和小种红茶。此外还能加一个红碎茶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.小种红茶     小种又分成正山小种和外山小种，区别就是是否产在武夷山桐木关。正山小种是非                        常古老的茶，传说中所有红茶的都源自它，包括现在很火的金骏眉。&lt;br&gt;2.工夫红茶      除了小种都是工夫红茶了。包括云南的滇红，安徽的祁红，广东的英红等。&lt;br&gt;3.红碎茶         很多红茶传到国外，就成为切碎了放在茶包里那种了。比如著名的立顿啊车仔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;黑茶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/d7/88d78b57c4d56bd42566de5ddee22a8e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;997&quot; data-rawheight=&quot;672&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;997&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/d7/88d78b57c4d56bd42566de5ddee22a8e_r.jpg&quot;&gt;（在公道杯里可以看到普洱的颜色是酒红的哦，生茶时间久了是会这样）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;黑茶，所谓后发酵茶，是制作完放在那儿待他自己发酵。&lt;/b&gt;所以这个发酵程度很难讲了，取决于你存放多久不是吗。黑茶也是按照产地划分的，藏茶，云南黑茶（普洱），广西黑茶（六堡）等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中最有名的就是普洱了。这个也分成两种&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;生茶       这是传统工艺了，普洱进行杀青之后放在通风干燥的地方储存，是干仓生茶了，放个               20年，就能成为老生茶，这个时候茶叶已经发酵差不多了，是很贵的。如果不幸受                 潮，就会成为湿仓货，价值就会大打打折扣。一般说投资就是指生茶了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;熟茶        由于生茶发酵需要很长时间，现代人就发明了熟茶。就是一般生茶做好了，多了一                 道工序渥堆。原理就跟沼气池差不多吧。放在一起温度升高发酵。熟茶发酵程度大                 于新的生茶，口感柔和。但由于这是一门时间的艺术，所以很多人会推崇生茶。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;花茶     &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/7f/cf7f6defec28de5421f18accdf80d202_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/7f/cf7f6defec28de5421f18accdf80d202_r.jpg&quot;&gt;（碧潭飘雪）&lt;br&gt;&lt;b&gt;花茶即香片&lt;/b&gt;，这个的分类法则就和以上完全不一样了。很多人觉得花茶就是菊花茶啊玫瑰花茶。其实不是的。真正的花茶是选取茶胚，然后用花朵的气息去沾染茶叶，最后去花留叶。好的花茶不太会让你看到花朵的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如茉莉花茶，取烘青绿茶，用好多层茉莉花去芯，层层垒起来窨（xun四声）制，绝对不是混在一起那么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你能耐心看到这里，楼主的问题我已经答得差不多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于泡制方法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;现在中国所谓的茶艺我看到大多是功夫茶的方法。就是美丽的大姐姐着穿旗袍用修长的手指为你服务的那种。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;总的来说~比较嫩的茶叶，像绿茶黄茶，要用低一点的水温，80来度就好了。可以选择中投上投法（叶片沉的话）放在玻璃杯里冲就行了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;发酵大一点的茶叶呢，乌龙红茶一类的，就需要用热一点的水在盖碗或者紫砂壶里冲泡出汤了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;至于普洱一类很粗犷的茶叶，甚至还可以用小壶在炉子上慢慢煮。冬天很有意思的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;品茶方式     这个我想讲多两句了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就是拿小杯子喝啊。喝高香型的乌龙茶会用闻香杯。&lt;br&gt;我觉得这个心态很是要端正的。&lt;br&gt;一般的同学呢，能喝出来个正山小种的松烟香已经很厉害了。但有时候会听到有人喝了一口茶就说，嗯，这个茶树龄大概多少，放了多久多久。我会有点无语，也许个别茶叶比如普洱生茶是可以喝出来储存时间，那也是极其厉害的人才能做到。何况每棵树，每批茶叶，每种储存方法都不一样，怎么可能做到一品就能说出来呢。&lt;br&gt;遇到这种人我心里是会呵呵的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还有很重要的一点。&lt;/b&gt;好多人都喜欢贵的不得了的茶叶。其实无论是大红袍，金骏眉，还是狮峰龙井。真正产量就只有一点点的一点点，哪里够全国的土豪消费。你真的以为那些就这个名字漫天要价，上万块一斤的就是真的了吗？&lt;br&gt;一两千一斤的价位，金骏眉是绝对买不到真的，但运气好的话却可以买到不错的正山小种，滇红你快能买到极品了。你会选哪个呢？&lt;br&gt;还有，真的时间越久越好吗？熟茶low了吗，超市就没有春天了吗。我觉得都不一定的，我曾经喝完自带的各种茶叶，然后在国外超市买7刀一大盒的荔枝红茶。对的就是所有人都不齿的超市罐装茶。但是居然煮出来一屋子荔枝的香甜味道，还是很振奋人心的。&lt;br&gt;跟钱没有关系，找到自己喜欢的最重要吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说高深一点还有茶道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;茶经里有写的，点茶煮个开水还分腾云驾雾啊鱼珠蟹目之类的。这个我觉得太悬了有点装神弄鬼不喜欢。&lt;br&gt;不过比较有兴趣的书里描写古人的斗茶，用茶在纸上写东西。&lt;br&gt;至于禅茶一味。&lt;br&gt;这个更厉害了，我觉得在这个年龄还是别想这个了吧，好好学习以后突然想明白再说。对于僧人，茶道还会和香道结合在一起。对香道虽说很有兴趣，但因为完全没有接触只是听喝茶时候人家聊起，东南亚地名一大堆根本记不住，一块木头也好多说法。对于不清楚的东西，我通常会默认水很深，然后作远观仰视状。希望有一天也可以泛泛地接触。&lt;br&gt;我听一个长辈说在日本，茶道有时会焚极品的香，那个香灰之后是要喝掉的，不知道是不是真的。但生物或者化学都学过的啊，碳化的东西怎么会有益健康呢？总觉得大家很喜欢把一个东西追求到极致，但你到底是追求这个东西呢，还是追求这种极致带来的快感呢？&lt;br&gt;就像你喝很贵很贵的茶，或者弄很高端的茶道，累都累死了，真的会有享受吗？&lt;br&gt;貌似跑题了。这只是我自己的想法了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较实际一点的话，如果你自己喜欢做小茶点，中式的西式的其实完全不用讲究搭配。无论是烤饼干还是蒸点心，比追求狂拽酷霸屌要有趣多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;营养价值&lt;/b&gt;&lt;br&gt;理论上来说，发酵程度越轻，那营养保留越好。&lt;br&gt;但我想说这个茶叶放在杯子里就那么一点点，你就算全部吃到肚子里也不会大补吧，何况是冲出来水喝呢？&lt;br&gt;如果想要补充氨基酸，你可以喝饮料多吃蔬菜&lt;br&gt;想补充维生素C，你可以吃维生素片或者大橙子大菠萝&lt;br&gt;如果像补充矿物质  喝矿泉水都是可以的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪种方式都比喝茶效率高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;啊我居然写了那么多！我的复习计划又泡汤了怎么办。&lt;br&gt;必须自我表扬一下，写那么多都没怎么查书，大都是靠脑袋的。哎我要是把这种好记性放在学习上大概早就无敌了。&lt;br&gt;所以可能会有记错的地方。刚刚看到二楼有一个那么牛的名字&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陆羽&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/luhongjian&quot; data-tip=&quot;p$b$luhongjian&quot;&gt;@陆羽&lt;/a&gt;，我觉得他如果说我哪里错了我大概会无地自容吧。(￣(工)￣) &lt;br&gt;&lt;br&gt;其实呢喝茶除了这些理论科普的东西，还有就是人的修养了。&lt;br&gt;我觉得最高境界就是，有的人能够在高端的私人茶室里煎顶级的蒙顶石花作茶联。&lt;br&gt;但在茶楼里，也可以喝着酱油色的香片，笑着说：“哎呀，来多笼流沙包啦小妹。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18999594
</link>
<author>
徐强
</author>
<title>
拒绝用 QQ 邮箱发应聘邮件的求职者是否合理？
</title>
<description>
&lt;p&gt;看到这个问题，还没有去检查答案，我就直觉“靠，战争要开始了”。立马想起一件往事。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2004年，我在微软。彼时微软在中国，是技术界关注的头号公司，属于屁大一点事情，都可以上媒体头条的那种。年纪轻的想像一下这两年苹果的热度，大概就能理解。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有一天我的老板，写了篇文章，标题大意叫做《出租车司机的MBA课》，讲述了遇到一位出租车司机，用经济学的方法来提高收入，快乐工作的故事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这篇文章意想不到的火了…各种媒体报道，然后我跟HR聊天，她跟我说：“这两天北京（公司）好多人打电话，问**是谁”。于是我的老板，无意之中立即成为了知名人物（如果当时有微博的话，肯定立马热门大V）。而他的文章，标题也被媒体扩充为“月薪8000的出租车司机给微软高管上的一堂MBA课”。事实上，当时他只是部门经理。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当时我们也就分析，如果不是因为里面有“微软”两个字，这片文章虽然写的不错，但根本没法引起那么大的社会响动。真是三十年河东三十年河西，现在Microsoft的故事，人们连听的兴趣都没有了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;成为媒体焦点之后，我老板的博客上，立马引来了一大堆的评论。自然地，喷这片文章的是多数。我总结了一下，至少有这么几种类型：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;楼主编的吧，为了炒作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你只是一个微软的小经理，还冒充高管，真恶心；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软公司一向是垃圾，微软的人也垃圾；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个司机真是没公德，做司机就不能挑客（这个司机并不会拒载，但是会有选择的接受客人，具体请参考文章），万一有孕妇怎么办，万一所有司机都这么做怎么办；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个司机明显是瞎编的，还针对司机所说的运营数据，进行反驳；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我靠，你说你能赚8000，让我以后怎么跟我老婆交代（司机同行的看法，据说这位司机后来招收到了同行的漠视）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软还请出租车司机来做讲座，编的吧；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软还请这样垃圾的人做讲座，真是垃圾；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这有什么了不起的，也值得拿出来说，赚更多的都有，比如我家邻居的侄女丈人家的那条狗；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听说**（我老板）以前曾经干过blablablabla等不得体的事情；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看了你的文章，写的真是狗屎，比如*******，还好意思来写这个。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果你分析一下，”QQ邮箱求职问题”下面的评论，应该可以和上述各种类型对号。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这篇文章引发的反应之大，惊动了公司的PR部门。PR决定把这事给低调处理掉…貌似当时正值Bill
G访华的前夕，估计PR被吓得够呛，生怕出什么乱子。当然作为小人物，我这是自己猜的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我也不知道有没有关系，最后我的老板关掉了博客上的评论功能，当时已经有1000多条评论了。反正如果是我，无论有没有外界压力，我肯定都会把评论关掉。那么多喷子（当时还没有这个词），烦死了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当时我们部门有一个制度，每周五下午，会有一个分享性质的讲座，可能是内部的人，也可能是外部的人，主题也是五花八门都可以，叫做Friday
Forum。文章中写的邀请司机来做讲座分享，就是在这个时段。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在讲座上见到了那位司机，整个讲座也觉得不错，他的一些理念和做法，其实都有可以学习的地方。至于数字是不是完全可靠，有没有浮夸的成分，我并没有特别的兴趣去考证。学到一些东西就好。事实上我觉得他的讲座，从逻辑还是内容，估计都可以杀掉绝大多数企业高管不知所云的谈话。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当时，我还是第一次切身体会“喷子云集”的场面，所以那次事件给了我很大的影响。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从那以后，我把人分为两类：看见一件事情，就能从中学到些东西的人；看见一件事情，就能找到别人的问题去指手画脚，但自己却没啥长进的人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;回到这件”QQ邮箱投递简历”事件，说实话，如果你以前是用QQ邮箱求职的，而且是一串阿拉伯数字，或者火星文的名字。无论 @骆轶航 先生的态度如何，其实分析一下他这种决策背后的思路，应该对于求职都是有帮助的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但很遗憾的是，大多数评论都是来发泄对骆的不满…恐怕下来之后，睡一觉又回到从前。例如：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;据说，有更加傲慢的做法：收到一堆简历，先分为两堆，随机的扔掉一堆，理由很简单：我们不招运气太差的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话说我就遇到过这样的公司，还不幸成为运气差的那类，之后这类公司相关招聘再也不去了。求职是相互的，尊重也是相互的。尽管目前就业压力大，不代表我们没有选择的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怒赞之~&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我就是Q邮箱的愚粉，坚持了一段时间Gmail，但是超级不稳定啊，打不开啊打不开。。。工作需要每天登陆Q，Q邮箱后勤给力啊。。。我犯傻每天跟个八爪鱼一样要手舞足蹈的看邮箱收邮件么？我不能，当然，自己心情好、Gmail心情好，我还是偶尔跟他违和一下。。。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我有网易邮箱和QQ邮箱，但是我常打理的是QQ邮箱，因为方便简洁，为此我诸多事情选择的都是QQ邮箱，因为使用某邮箱而被鄙视，被刷掉的知道真相的人或许应该庆幸，还好被你刷了！答主十分赞！&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;就用的QQ邮箱，因此而淘汰的企业我也看不上。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;假如我只是根据这个帖子招人的话，我肯定会砍掉上面这种回复的，而是选择诸如此类：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;就问题而言，反对+没有帮助。 他的语气是道德问题，个人修养问题， 但的确是事实，用不专业的邮箱只会减少面试机会。 如果这道题是如何评价他的这种微博言行，我会点赞&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个可以从事情中学到点东西的人，应该要好过“我没错，我就是这样子，我不用改，是他们的错误”的人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;像“我常打理的是QQ邮箱，因为方便简洁”这种话，明显就是关注自己的方便。但问题在于，增加求职成功率的关键，在于怎么让雇主方便舒服。如果一个人看完这么长的内容，还是回到“哥怎么方便怎么来”，我真是觉得挺可惜的，白白浪费了学习的机会。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比尔盖茨说：“生活是不公平的，学会适应它”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我严重反对 @庄表伟 先生的回答。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先他 内容很大一部分，是在描述对骆轶航个人的看法和情绪，而不是就事论事的讨论问题。这种“针对人”的做法很容易导致讨论失控。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而且一旦你针对人，很多事情就属于“猜心”而不是事实。例如“关于傲慢”、“关于轻率”，这种只能说是一种个人感觉，并不等同与对方的意图。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;例如轻率：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;当你在微博里发了一堆那样的文字之后，没多久，又删除了全部的言论。

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有本事，有底气，你留着别删啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在想，一个潜在的应聘者，看到他潜在的未来老板这样的表现，将会是如何感想？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个…你如何确定这是轻率的表现呢。如果换一个对骆持支持立场的人，他会说：“这说明果断，发现可能导致的问题，立即处理”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者如果骆坚持不删除，是不是可以说他是“死不悔改”，再加上一条傲慢的理由？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种争论可以永无休止…人们无法判断对错。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而且， @庄表伟 先生说：“我是一个儒家信徒，我相信人应该追求做一个君子！做一个士！”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在我的理解里，君子是“严于律己，宽以待人”的。但从他的回答里，我的感觉却是：“骆拉黑了你，你就拉黑他。你说骆拉仇恨，于是你就帮他拉了更多的仇恨。骆情绪化，于是你也就情绪化。你觉得骆不够尊重人，但是怎么我感觉你也不够尊重他呢？如果你觉得骆不够君子，怎么就把自己的言行放到跟他一样的路线上呢？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在看评论时，看到  @庄表伟 先生说：“正常的HR，都会跟你交流，’XX先生，能否请您再发一份word格式的简历过来。’”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以我的经验，正常的HR在看简历时，打不开或者简历格式不好，都会直接跳过或者删掉。从来没听说过会请人再发一份。就像逛淘宝店，啪唧搜出几百家网店，哪一家打不开，恐怕你就直接找下一家，根本没耐心过一段时间再去访问。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以我的猜测是：庄先生是在谈他自己的经历，混杂了理想中的状态，但却并不代表这个社会普遍的现状。现实生活中，通常你不会遇到庄先生这样会请你再发一份的HR，也不会遇到骆先生、 @Joey Yin 这样愿意讲一些实话的招聘人。而是永远对你保持不远不近的态度，却不肯告诉为什么你就是得不到工作机会的原因的HR。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果你真的觉得社会就是庄先生讲的那样，恐怕在应聘某个关键职位的时候，你就因为一个小细节被甩掉。当然你暂时不会愤怒，因为HR不会像骆先生那样告诉你一些真话。那么看了这个问题，到底怎样你才能收益更多呢？从庄先生那里得到安慰，还是从骆先生那里得到真相？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从目前的赞成票数来看，显然是庄先生领先。但是我个人的观点，更希望是探讨真相而不是探讨道德。我觉得知乎是一个讲知识的地方，而且就像FBI里面挂着的牌子所说：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;了解真相，你才能获得自由。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然有人会说，可是他态度不好呀。那又怎样呢？我的建议是关注你自己的成长，不要在意他人的态度（何况很多时候，我们对别人态度的理解都是错误的，比如这个案例里面，你真的觉得骆是在鄙视所有用QQ邮箱求职的人吗）。别人免费教育你，难道一定还要态度和蔼，你才能听的进去？那这样的话，恐怕你受教育的机会会少很多很多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个就像为什么面试官不愿意告诉求职者，他们不被录取的真实原因。其中一点就是：不少人受不起那个打击，总觉得自己受了误解和委屈，那这样面试官还不如说几句“哎呀你是你很好，只是到我们这里太屈才了”。嗯，女神拒绝屌丝版就是“你真的挺好挺好的，就是我最近真的真的不想谈恋爱”。感觉舒服了，但下次还是死的不明不白。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可能还有人会说：“这可是公平问题”。先问问自己，你真的在乎的是公平吗？如果这条规则对你有利呢，例如你是巨蟹座，然后有家公司本身就是你心仪的公司，而且说明“专招巨蟹座”。你还会说“对不起，这不公平，除非你们对12星座包括处女座提供同等的招聘机会，否则我拒绝接受它”吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;史玉柱说：“中国人大多数并不在乎规则的公平，只是在乎自己是不是规则的既得利益者”（大意的复述，没有查原文）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我猜测在这个文章里谈公平的大多数人，也不例外。真正在推动社会公平的人，常常是接受不公平的现实，然后在现实中采取行动去改变他的人。比如比尔·盖茨，再比如敏感词。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21036856/answer/18998605
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
无子女家庭（如丁克等）如何妥善地安排晚年？
</title>
<description>
已经不止一个人邀请我回答这个问题了，大概是看到我几次在知乎上秀我儿子的照片，觉得我是会坚决反对丁克这种做法吧，希望我能有理有据的说一下，好吧，我就简单表达一下观点，但是，我要说但是，我怕是要让邀请我的人失望了，我并不反对丁克，尽管我结过婚也有儿子，但我始终觉得，我要不要孩子，与他人何干？这是自己的事情好么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坦白说，在我当爸爸之前，我也是有丁克的打算的，我觉得养孩子太辛苦。但架不住当时老婆又哭又闹，加上父母也劝说，理由也无非是养老、人伦之类的，想想也觉得有道理，于是就辛勤耕耘了两个月，十个月后就当爹了。当爹这几年，我觉得虽然辛苦，但宝宝健康聪明可爱，还是很值得我一切付出的，每次给他讲故事，哄他睡觉，带他出去玩，晚上看着星星讲星辰大海的故事，嗯，那真是很幸福很幸福，因为我小时候没有能拥有的事情，我至少让我儿子拥有过，算是夙愿得偿。那种满足感无法言表，而且我儿子也很喜欢这一切，虽然我不能经常陪他，但每次他抱着我的脖子亲我，要我再讲一个故事的时候，真是很高兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但有儿子的幸福，并不能掩盖养儿子的辛苦，爸爸这两个字不仅仅是幸福，也是责任。从儿子还在娘肚子里的时候，我就要操心，胎位正不正，有没有唐氏综合症，叶酸够不够，分量够不够，过了预产期又要着急怎么还不出来，出生之后又要查听力，眼睛睁不开又要担心是不是发育不完全。幸好老天保佑，一切都好。而且这一切都只是开始，未来他还不可避免的面对各种各样的潜在风险，其中有很多是我不能控制的，坑儿子的蒙牛，马路的汽车，不怀好意的陌生人，袭击幼儿园的精神病，变态的学校老师，趾高气扬的富二代……嗯，总之我们眼前所见的这一切不公平，他未来都要面对，我有能力都保护他么？我拼命提升自己，积累财富，但也不能保证。我们的下一代集体面临着分化更加悬殊的环境，这是国家和社会应该给下一代的保障，现在都要身为父母的我们来承担，太TM辛苦了！虽然我选了这条路，我不后悔，但我深深理解不选这条路的人。我在克拉玛依生活十年，大火那年我刚刚搬到石河子没多久，那些有孩子又一夜白头的父母太惨了。前些天看到活活饿死在家的两个小女孩，我又差点失控。这个社会对下一代这么残酷，我都有些后悔生出我的孩子来，让他面对这么多的辛苦。所以，假若自己有权利选择，那么选择不要孩子有啥问题么？就算&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/calliope&quot; data-tip=&quot;p$b$calliope&quot;&gt;@葛巾&lt;/a&gt; 姐不要孩子，但她清楚后果，自己承担，自己做安排，有啥不可以么？那关别人鸟事啊？生了孩子谁会帮着养么？如果不帮有啥权利指手画脚？你又不操心生了之后的事情！站着说话不腰疼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于那些说什么生了孩子为养老的观点，我就只想说一个呸字。如果你把孩子当一个投资理财的结果，当一个为了个人退休福利保障的产品，那换做我，我宁可不要被生出来，这么功利冷血自私的观点，还好意思在这里理直气壮。不要说什么养儿防老天经地义。当你剥离开身为父母的责任和幸福，仅仅谈投资和收益的关系时，作为一个有自由意志的人，我不接受这种把人当产品的想法。坦白说，我父母就有这样的想法，以至于我至今和父母关系不算好。他们不尊重我的意志和选择，把我带到这个世界上，受这么多折磨，最后还要我感恩，我真做不到。做父母是不容易，但这是父母的责任，而责任是不能要求回报的。在我而言，虽然我有儿子，但我不希望他来给我养老，我要他做的就是等我老了能来经常看看我，和我聊天，而且我还要与时俱进，和他聊得到一起去才行。人是平等的，谁也不欠谁多少。既然我们希望获得下一代的尊重，自然也要先尊重下一代的意愿才行。否则你现在看你父母成天叨逼叨有多烦，你自己将来就有多烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对丁克这个行为唯一略有担心的是，如果这个做法成为主流，那显然社会的传承就会中断，会出现很大的社会问题，如果有人从这个社会学的角度来反对丁克，我倒是要赞成一下的。但现在这个行为并未成为社会的主流，远远没有达到威胁社会存续的地步，也没人高屋建瓴到社会学的这个角度，所以我完全不担心，也不反对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说一句，丁克这事，说到底是婚姻内两个人的私事，人自由的选择。对别人的选择指手画脚，冷嘲热讽，言语不善。这种说事的作风我不认可。若谁这么对我，我就一个字：滚！&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============理性的四环路==========&lt;br&gt;写完读了一遍，发觉有些跑题，虽然是出了一口闷气，但对题主的问题并无太多帮助，故此补上一段。关于丁克家庭如何安排晚年。&lt;br&gt;丁克家庭晚年面对的问题无非是两个方面：物质上的保障，精神上的慰藉。&lt;br&gt;对于第一个，我不想说什么废话了。养儿了就能防老了？这年头的“啃老族”是怎么个解释？这个和有没有孩子无关，而在于自己如何安排理财，量入为出。假若你越活越老却野心越来越大，今天想去巴黎购物，明天要去加勒比日光浴，这种老中二养什么都防不住。不如早点先把自己的腰包搞起来，先做美国人，别想着做美国人的爹了，你儿子活得那么累你忍心么？有没有孩子，像葛巾姐那样做好理财都是必要的，要不就可劲折腾，在退休之前先把自己搞成富翁，再找个年轻姑娘生个孩子也来得及（请注意，这不是鼓励做陈世美）。&lt;br&gt;精神上的慰藉，孩子当然是重要的一个来源，但不是唯一的，我和父母现在每天的交流并不多，最多是一起吃饭，去超市购物，间或聊聊他们的当年往事。他们觉得已经很幸福了。其他时间就是电视、连连看、切水果……我爹是党员，又是老警察出身，社区还动不动要老同志发挥余热去给保安讲课传帮带啥的，有时候还嫌我碍事，我觉得我出差很久他也活得挺好，只要我每天电话报平安。所以呢，先给自己找到精神的寄托和方向才是紧要的，否则老了的话，儿子能哄你多久啊？那么老中二，不肯与时俱进，一味要求孩子尽孝来哄开心的人，听过久病床前无孝子这话么？药不能停啊，切勿放弃治疗。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100397/answer/18992901
</link>
<author>
刘小斯
</author>
<title>
如何才能拍出一张特别好看的自拍照？
</title>
<description>
被&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Jennie酱&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jenniejiang&quot; data-tip=&quot;p$b$jenniejiang&quot;&gt;@Jennie酱&lt;/a&gt; 圈出来后的码字，不泻药自来&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很早就看到这题了，作为资深自拍且拍的还可以的“民间摄影爱好者”现在来回答好像有点晚了，该说的该PO的都差不多了，所以就【对镜子拍】这个比较拿手的领域简单唠两句心得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;废话不多说，先上图，最近的照片随便拼拼，感受一下就行&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/ef/33efc4eea09218557c5cae422506fe24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1274&quot; data-rawheight=&quot;453&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1274&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/ef/33efc4eea09218557c5cae422506fe24_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;身高162体重已成谜↑↑↑ 大长腿是没有的，攻略在下面&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、请买一块全身镜，显瘦利器事倍功半什么的我会乱说？&lt;br&gt;2、请自行研究上述照片中”腿“如何摆放显长，提示：延伸感&lt;br&gt;     每个人腿型不一样，非要说什么秘诀的话就是——往前伸！&lt;br&gt;3、练习阶段一张照片拍20次只选1张发&lt;br&gt;4、别过度依赖后期，美图秀秀啥啥的使的不好就别用了真的，你总不希望大家在给你照片点赞的同时内心OS是”窝巢这女的墙都P歪了看不见吗啊哈哈“吧？当然，滤镜是必须要的。&lt;br&gt;5、突出优点掩盖缺点！如我一般的大脸盘子小姐们找个好角度头发盖一盖，腿长露腿腰细露腰那么简单的道理不需要我来说吧？&lt;br&gt;6、对着镜子的时候心中跟我一起念”老娘就是如此这般有范又好看的女纸“！&lt;br&gt;7、想到再补充&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果觉得上面这段写！得！太！烂！了！没帮助！&lt;br&gt;没关系，不用折叠，请给我打钱！我会遵照你的要求做修改的么么哒！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最最后，欢迎随手点赞，对于夸我漂亮这种事我是永远听不厌的射射:)&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21686226/answer/18989363
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
二战中有哪些军需物资的品牌（产品）在战后得以持续发展，并流传至今？
</title>
<description>
&lt;b&gt;Coke Cola&lt;/b&gt;应该是最典型的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/a5/22a58cfeb6d5744dd7c63c0d07f3804a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;651&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/a5/22a58cfeb6d5744dd7c63c0d07f3804a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;尼龙的发明者&lt;b&gt;杜邦&lt;/b&gt;也是一个。至于尼龙在二战期间最大的作用，我知道你们想的是这个：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/06/1e063932b36b87ab8564c5f59eafe1c5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;773&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/06/1e063932b36b87ab8564c5f59eafe1c5_r.jpg&quot;&gt;有些想象力丰富的童鞋甚至已经想到了这个：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/c9/5bc944a70ebbd5f8a55ce85b521052f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1476&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/c9/5bc944a70ebbd5f8a55ce85b521052f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但其实尼龙主要是用来干这个：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/c9/06c956112041bf56f5f976e5c73d18d7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;397&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/06/c9/06c956112041bf56f5f976e5c73d18d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后是大家熟悉的&lt;b&gt;Motorola&lt;/b&gt;，那会儿的Moto还是长这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/36/42361da39d6270c9bbf4a326fe0c4414_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;202&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;202&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/26/b62648736c22ab74d0f8dca8c2b9db8c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;208&quot; data-rawheight=&quot;242&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;208&quot;&gt;&lt;br&gt;还有个比较冷门的，叫&lt;b&gt;辉瑞制药&lt;/b&gt;。英文是Pfizer，他们家的盘尼西林也就是青霉素堪称降低死亡率的神器。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/b9/12b984cd5b35f019ac266b0d4b601bee_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;643&quot; data-rawheight=&quot;612&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;643&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/b9/12b984cd5b35f019ac266b0d4b601bee_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;此外呢，&lt;b&gt;派克&lt;/b&gt;也算是二战中发家的品牌之一了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/f4/11f490414fa13d03b4770f54a7bd8c6e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;186&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;186&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;&lt;b&gt;宝马&lt;/b&gt;，二战期间生产的R75摩托车几乎成为了德国机械化步兵的代表：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/45/6a45e2f7b9b3916d8a38d8cc8e51c793_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;445&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;468&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/45/6a45e2f7b9b3916d8a38d8cc8e51c793_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还有著名的FW-190，屠夫之鸟的心脏，也是宝马制造：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/3e/c83e84690aec1a593b1b8fa21c0a45ad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1800&quot; data-rawheight=&quot;1338&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/3e/c83e84690aec1a593b1b8fa21c0a45ad_r.jpg&quot;&gt;甚至连世界上第一种实际投入使用的喷气式战斗机Me-262最初也采用的是宝马的引擎——BMW003，不过最后由于可靠性太低德国人最后还是采用了容克的Jumo引擎。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/d4/1fd42760a4843139444e28802f7c2023_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;259&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/d4/1fd42760a4843139444e28802f7c2023_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后再补充一下&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@如是我闻&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ru-shi-wo-wen&quot; data-tip=&quot;p$b$ru-shi-wo-wen&quot;&gt;@如是我闻&lt;/a&gt;所说的保时捷。&lt;br&gt;保时捷的原文是Porsche，这货的创始人是Dr. Ferdinand Porsche，通常在史书里翻译成费迪南·波尔舍博士，但实际上波尔舍=Porsche=保时捷。&lt;br&gt;波尔舍在二战前设计的甲壳虫已经是很出名了，二战中发展出来了VW82（桶车），基本上是德国军官的标配。当然了，那时候还不叫保时捷牌小汽车，而是叫威武牌小汽车（ValksWagen）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/18/1f18577fa2aa6bb9e960775cfca6e6ec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;248&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/18/1f18577fa2aa6bb9e960775cfca6e6ec_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/72/11720d705f3c760b05b06b10187c41b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;287&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/72/11720d705f3c760b05b06b10187c41b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;之后呢，费迪南老爷子又设计出来了“象突”（改进后叫“费迪南”坦克歼击车）、“虎P”（虎式波尔舍型，又叫虎P，也就是VK4502P）、波尔舍虎王（生产量很少）之类的玩意儿……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/25/cb25e26c22fc16a16723e7d4411843b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;349&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/25/cb25e26c22fc16a16723e7d4411843b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/f7/63f7e0160dd0aa3c36718f68218483f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;412&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;530&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/f7/63f7e0160dd0aa3c36718f68218483f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然咯，那时候保时捷还不叫保时捷，具体看这里：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20484447&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;保时捷和大众之间到底是什么关系？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;继续补充一下日本的吧。&lt;br&gt;首先是中岛飞机公司，战后改组为&lt;b&gt;富士重工&lt;/b&gt;。没错就是那个生产扫把佬、森林佬的公司。&lt;br&gt;中岛公司研发的著名机型有隼、钟馗、疾风、九七舰攻、舰侦彩云、天山舰攻、二式水战、二式陆侦等，著名的“零战”虽然是三菱研发，但发动机是采用的中岛公司的“荣”系列气冷星型发动机。&lt;br&gt;下图是著名的舰侦彩云，由于发动机马力大、机身轻巧，所以提速特别快，很少有美国战绩能够赶得上它。舰侦彩云最著名的就是那封电报“身后已无格鲁门战机”。&lt;br&gt;据说战后美畜用高标号燃油实验时，舰侦彩云飞出来了700KM/H的极速，基本属于那个时代风冷发动机战斗机的最高水平。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/09/f70967bf549645da0030b2db656210a3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/09/f70967bf549645da0030b2db656210a3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后就是&lt;b&gt;三菱重工&lt;/b&gt;咯。&lt;br&gt;他家在二战期间飞机中的拳头产品当属“零”战，此外还有九六舰战、九六陆攻、舰战烈风、雷电、百式司侦等不同的型号。&lt;br&gt;除了飞机，另外一大系列产品是战舰，首当其冲的就是“武藏”，此外还有雾岛、日向两条大船。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/db/42db64d41b8a7c10dce85a8667dbcb1b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;740&quot; data-rawheight=&quot;589&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;740&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/db/42db64d41b8a7c10dce85a8667dbcb1b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/a8/99a8bc9c6795499c7d89dcf2bcfb6b25_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;349&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/a8/99a8bc9c6795499c7d89dcf2bcfb6b25_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;重工业的第三个应该是&lt;b&gt;川崎重工&lt;/b&gt;，这公司的摩托车貌似很牛逼。&lt;br&gt;二战时这货制造了榛名、伊势两大主力舰，后来又建造了加贺、瑞鹤、大凤三条舰队航母。&lt;br&gt;下图分别为伊势和瑞鹤。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/ce/32ce837bf7fbecf43c00c8c74482e347_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;948&quot; data-rawheight=&quot;544&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;948&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/ce/32ce837bf7fbecf43c00c8c74482e347_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/5d/d55d8b3cd311044cb4dab1b14006ab06_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1058&quot; data-rawheight=&quot;770&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1058&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/5d/d55d8b3cd311044cb4dab1b14006ab06_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然，川崎也不只是造船，他家也造飞机，只不过没有三菱那么出名。著名的三式战飞燕就是川崎重工的产品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/68/a1685474f19229c2d55352372adfc32b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;530&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/68/a1685474f19229c2d55352372adfc32b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;除了上面几个知名公司，还有一个大家不太熟悉但是在业界大名鼎鼎的公司：&lt;b&gt;小松制作所。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这家公司其实是发迹于二战期间为日本军队制造的推土机。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/aa/fcaa6f5390839df9edb2f363ccab7268_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;620&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/aa/fcaa6f5390839df9edb2f363ccab7268_r.jpg&quot;&gt;多个嘴，强烈推荐模型新手尝试下田宫新的1:48系列，绝对顺心啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外呢，还有&lt;b&gt;佳能&lt;/b&gt;（那会儿叫观音）、&lt;b&gt;尼康&lt;/b&gt;（那会儿叫Nippon Kogaku）、&lt;b&gt;柯尼卡&lt;/b&gt;（03年跟美能达合并，相机业务06年移交给索尼）、&lt;b&gt;东京光学&lt;/b&gt;（那会儿叫Tokyo Kogaku，现在叫Topcon）几个光学企业，具体我也不太熟悉，就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了光学以外，腕表行业也算是一个吧。沛纳海给意大利水鬼做潜水表，朗格、Laco、Stowa等几家德国厂子做飞行员和海军表，劳力士给英国人做手表，汉密尔顿也在二战期间给美国海军做过船钟。不过这些品牌里应该有很多是二战前就很出名的，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/calliope&quot; data-tip=&quot;p$b$calliope&quot;&gt;@葛巾&lt;/a&gt; 姐姐你来科普科普呗……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21036856/answer/18989693
</link>
<author>
是果
</author>
<title>
无子女家庭（如丁克等）如何妥善地安排晚年？
</title>
<description>
【此答案文不对题，请谨慎赞同】&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真的哭了ಥ_ಥ&lt;br&gt;『人家的答案很有见地啊有提醒意味啊你这么单纯地对人不满，这种态度我太不喜欢了，政治正确和姿态正确在知乎总能赢呢。』&lt;br&gt;『你太自作多情了，你妈也不是这么想的……』&lt;br&gt;讨厌『他人皆装逼』党是政治正确啊！我妈咋想的你都知道啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真的哭了，正在哭ಥ_ಥ……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@肉老公&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/rou-lao-gong&quot; data-tip=&quot;p$b$rou-lao-gong&quot;&gt;@肉老公&lt;/a&gt; 的答案我举报过三次了，看见一个以『装逼』为开头、以个例为武器、整段话跟问题都没有关系的答案以471票赫然位于前排，我只想说——越来越能理解那些人对知乎的唱衰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、题目问的是『&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21036856&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;无子女家庭（如丁克等）如何妥善地安排晚年？&lt;/a&gt;』，丁克只是其中一种情况，还有终身未婚、不孕不育、丧子等多种情况，这种也需要考虑晚年啊不是么。而题目重点是『如何妥善安排晚年』，当然已经妥善安度晚年的人可以来分享经验，已经计划好如何妥善安排万年的年轻人也可以分享一下计划……让更多需要的人得以参考。&lt;br&gt;那些路过顺手进来反对丁克甚至恶语攻击的人，请，问，这，里，有，人，问，你，们，的，意，见，吗？&lt;br&gt;你们连『亲历者说』收藏夹都进不去啊喂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、唯有幸福与否不可讨论、不可揣测。&lt;br&gt;作为一个心智尚且年少的『生娃恐惧者』，我想来分享一下做娃的想法。&lt;br&gt;今年二十一岁，成年了，自认为也算迈上了独立思考的漫漫人生路。有钱花，有事做，有人爱，活得还算不错。&lt;br&gt;但若让我说，我是因为活着才选择活着，如果我从来没有来过这个世界上，我一点点都不会觉得遗憾。诸漏皆苦，疼是真疼。我来了所以我忍受，但凡我能选我绝不会来。&lt;br&gt;我还在青春期的时候跟妈妈吵架，很冷静地说过一句：『为什么生我呢？我一点也不觉得感激。』当然爱父母，关系也很好，也对他们充满感恩，但并不是因为『把我带来这个世界上』，而是因为他们已经很努力地对把我带来这个世界负责，很努力地让我活得更好一点儿。后来妈妈说，当时我这句话她也感到很难受，因为她是我妈妈，她切实地感觉到了她的孩子对自己的生命没有好感，她替我伤心。&lt;br&gt;我很害怕我自己的孩子也这么想，我知道这种想法背后的感受支援，这绝不是因为处在某个困苦的关口才有的想法。如果有可能，我想跟我未来的那个小孩儿谈谈，让TA提前预习一下这世界，让TA自己选择来或者不来。但是我没法儿和TA谈谈，目前只好倾向于选择不让TA来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、甚至，决定不生比随便生生要认真得多。那么多『女友怀孕了打算结婚但我其实不太爱她』比这可怕多了，单看这行字儿我就替肚子里那小孩儿难过死了。真别搞得批判一下丁克自己就能对自己对后代多负责。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21661229/answer/18989212
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
最好的寿司，味道能好到什么程度？
</title>
<description>
相信很多对食物怀有美好信念的人都经历过类似的事情：&lt;br&gt;觉得一样东西不好吃，只不过是因为第一次或者第N次吃到的不正宗，不新鲜，不好吃，甚至吃的方法不对。所以可能产生了错误的观念，很多年都不去吃某一样东西，直到某一天吃到了正确的那一口，才知道这么多年都错过了什么。&lt;br&gt;举个例子，我生在北京，小时候运输保鲜不畅，吃到的山竹都要么生的离谱，要么已经坏掉，以至于我觉得山竹是一种莫名其妙的水果，皮那么厚那么难剥，果肉又少又酸还有怪味。&lt;br&gt;后来呢？过去的一个夏天我大概一个人吃掉了10KG山竹（当然皮的分量还是那么厚……）&lt;br&gt;寿司也是这样，从小到大在北京吃过的寿司，不论价位和来头，从没觉得好吃过，顶多就是觉得不难吃而已。但是我一直觉得日本饮食文化是值得尊敬的，他们既然这样推崇寿司，大约会有他们的道理。&lt;br&gt;2010年的冬天第一次到东京，心心念念约了当地念书的好友collin去筑地市场吃寿司。&lt;br&gt;起个早，到了筑地，鱼市已经基本关门，著名的【寿司大】和【大和寿司】前面都排了长队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/1d/bd1d54ab7cef0943ad6664a3c5b1472e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/1d/bd1d54ab7cef0943ad6664a3c5b1472e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/3b/dc3ba568be2b4a3e5ad8f0558258606c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/3b/dc3ba568be2b4a3e5ad8f0558258606c_r.jpg&quot;&gt;起初我以为寿司大门口人少些，就选了寿司大，结果发现是为了不阻挡别人家的店门，他们的队伍隔空排到了很远之外……喏，就是远处那一坨……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/bd/e3bdee5c4eeab3266905cd844e8b48dd_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/bd/e3bdee5c4eeab3266905cd844e8b48dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概排了一个多小时排到了店外，就这么大一个小店，为了显得宽敞些背后安置了镜子。店员超级麻利和热情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/b9/9db95b39c3fbc90b23aaf3f09b57b3be_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/b9/9db95b39c3fbc90b23aaf3f09b57b3be_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;时令寿司套餐3900日元一位&lt;br&gt;遇到的所有的寿司师傅都告诉我，正宗的寿司应该是做一个吃一个，所以就没有等齐全套的机会了&lt;br&gt;随便po几张上来好了，所有照片只缩了大小，没有调整过其他&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/dc/fbdc597e771164d816e751f6fe79399d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/dc/fbdc597e771164d816e751f6fe79399d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;赤贝因为太新鲜，上来之后还一直在扭动，从此爱上了赤贝……&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/41/3341c898e3910fbfa6fa2b4c770a3530_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/41/3341c898e3910fbfa6fa2b4c770a3530_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/b1/9ab141167125309372cd3e5fee601e5e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/b1/9ab141167125309372cd3e5fee601e5e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/c0/f5c0df809fabf77538ff1f5287bb12dc_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/c0/f5c0df809fabf77538ff1f5287bb12dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/c9/2cc9deaf2cf5d11c68ca8e27981cc488_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/c9/2cc9deaf2cf5d11c68ca8e27981cc488_r.jpg&quot;&gt;并不夸张地讲，寿司真的是好吃到哭，最新鲜的鱼生和调味好的日本米混合在一起，不用蘸任何调料，吞下去的时候满足感十分强烈。吃累了，喝点热汤热茶夹一片姜片缓缓劲儿也就足够了&lt;br&gt;&lt;br&gt;这家筑地市场的寿司店，营业时间是从早上五点到下午两点&lt;br&gt;毫不花俏的手艺，也没有复杂的调味，需要食材的完美和新鲜，呈现出本身的滋味才是最佳&lt;br&gt;寿司恰恰做到了这一点，海鲜的鲜，脂肪的润，米饭的甜，混合在一起的清香，当然也少不了新鲜山葵泥的辛辣&lt;br&gt;饮食无论东西，都讲究个五味调和，寿司虽然清淡，但是并不寡淡。&lt;br&gt;虽然这之后我仍然没有吃到过什么令人满意的寿司，不过这不影响我对这种食物的认可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于我来说，这一趟不仅仅是吃到了美味的食物，更是纠正了以往对寿司的观念。&lt;br&gt;从此我对食物的态度更加开放，尽量避免因为自己眼界狭小而误解一样食物的事情再发生了。&lt;br&gt;可能题主未必欣赏这种食物，但一种食物为人称道，必有其原因所在吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21271773/answer/17736090
</link>
<author>
刘项
</author>
<title>
github.io和github.com有什么区别？
</title>
<description>
域名不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别笑，这是很重要的区别。&lt;br&gt;如果使用相同的域名，是可以在此域名下任意地“读”和“写”cookie，&lt;br&gt;这是很危险的，&lt;br&gt;比如“cookie劫持”或者“cookie注入攻击”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前没有&lt;a href=&quot;http://github.io&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;github.io&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的时候，&lt;br&gt;代码仓库和pages服务都在&lt;a href=&quot;http://github.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;github.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;域名下，&lt;br&gt;而pages是可以由用户自由编写的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只需要简单地几行js代码，&lt;br&gt;就可以通过pages进行与cookie有关的攻击，&lt;br&gt;而且由于域名相同，&lt;br&gt;这可以影响到仓库下的内容，&lt;br&gt;造成用户代码／数据的损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了&lt;a href=&quot;http://github.io&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;github.io&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;之后，&lt;br&gt;pages服务则独立地运行在&lt;a href=&quot;http://github.io&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;github.io&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;域名下，&lt;br&gt;cookie有关的攻击被限制在&lt;a href=&quot;http://github.io&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;github.io&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;域名下，&lt;br&gt;这就变得安全了很多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19687065/answer/18982814
</link>
<author>
李书航
</author>
<title>
什么是「共产中文腔调」？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;9月21日上午，阳光明媚，鲜花斗艳。帕洛阿尔托苹果店里欢声笑语，人头攒动。苹果公司首席执行官蒂姆·库克先生在店长欧阳猛南陪同下，不远千米，深入到一线店面，为那里的员工带去节曰的问候和良好的祝愿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“果粉们，你们辛苦了，我代表某果公司，祝你们身体健康，生活幸福，工作成功！”库克亲切慰问广大员工和顾客，并就iOS7、iPhone 5S和iPhone 5C的销售状况进行调研。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“您现在每月工资有多少？肾5S拿到了吗？”在店里，库克关切地向果粉们问起这一问题。当听说果粉们排到了5S，库克满意地连连点头。接着他指出，近年来苹果事业发展取得巨大成就，特别是iPhone影响剧增，老百姓对iOS满意度逐步提高，在这个转变过程中，果粉的辛勤工作功不可没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;库克看到一个中国小朋友在排队买iPhone 5S，亲切的问：“5288元一台能承受不？”小朋友回答到：“能！”当得知这位小朋友卖了一个肾来买iPhone 5S时，库克叮嘱道：“在支持苹果的同时，也要爱护身体。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;库克与购买苹果手机的果粉们兴致勃勃地参观了苹果专卖店，和员工们拉了拉家常，并饶有兴趣地玩了四盘切西瓜游戏，与普通员工同乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在交谈中，库克多次关心地强调：“有了iPhone 5C，就不卖iPhone 5了。”并对顾客说：“好好休息，身体是革命的本钱嘛！”会谈始终在亲切友好的气氛中进行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顾客们就库克的讲话达成了广泛的共识，并承认世界上只有iOS最流畅，要紧紧的团结在以库克先生为首席执行官的苹果公司集体周围，一心一意抓学习，聚精会神谋发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帕洛阿尔托苹果专卖店当日原则通过《蒂姆·库克首席执行官在加州新苹果店的讲话纪要》，并下发各分店认真学习、研讨。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;via &lt;a href=&quot;http://www.cnbeta.com/articles/253480.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;苹果CEO库克现身加州新苹果店 亲切会见iPhone买家_Apple 苹果_cnBeta.COM&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21036856/answer/18988671
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
无子女家庭（如丁克等）如何妥善地安排晚年？
</title>
<description>
我知道这样不够礼貌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我还是必需反对排名第一的&lt;a data-title=&quot;@肉老公&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/rou-lao-gong&quot; data-tip=&quot;p$b$rou-lao-gong&quot;&gt;@肉老公&lt;/a&gt; 的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我先生离45岁还有一点点，我们坚定的丁克，而且一点不觉得寂寞无聊空虚，更从来没有后悔。&lt;br&gt;在生活中，对于某些自己做不到，就置疑别人做不到，而且断言别人一定会后悔——简缩版为”不听老人言“——的人，我一向只有三句话相赠，很简单，不到十五个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;子非鱼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坐井观天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏虫不可以语冰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————我是正题的分割线——————————&lt;br&gt;如何妥善的安排晚年生活？&lt;br&gt;A、和配偶有很好的沟通，确保自己有很强的学习能力和生活兴趣。&lt;br&gt;我和先生每年现在平均每年出国旅游六次吧，兴趣无限多，只觉得得忙不过来，天天叫时间不够用，他还想再去修一个比较文化的学位，我还想再把丢了十多年的钢琴捡回来，两人宅在房子里，光争论巴赫平均律都能争两个小时，怎么会无聊？&lt;br&gt;B、有完备的金钱和健康保险计划&lt;br&gt;不详述，但老年无忧基本无问题。&lt;br&gt;C、对付可能到来的失能，有多重防备计划&lt;br&gt;如保险，养老院，朋友，亲戚，律师，遗嘱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;后记：&lt;br&gt;最近修身养性的我，为什么会选择一个如此尖锐的反驳式回答？&lt;br&gt;因为知乎上这种这种不宽容以及嘲讽的回答越来越多。&lt;br&gt;知乎提倡“发现更大的世界”&lt;br&gt;但是很多人，固执地站在自己的角度，认为别人的世界既然是未知的，那么就多半是不存在的。——没错，当我看到回答中出现用”装逼“这么尖锐的词来回答时，会有这样的感觉。&lt;b&gt;因为你轻飘飘的两个字，很可能把一对夫妇多年来冷静的思考，对人生的安排和规划，全部都归结成了一种戏剧性的行为。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK，我丁克，你可以说我装逼。&lt;br&gt;OK，他吃素，你也可以说他装逼。&lt;br&gt;那是不是，A不抽烟，也可以被评为装逼。B不吃甜月饼，也是装逼。C不吃辣椒，也是装逼了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK，你说你这样回答只是为了提醒那些还不成熟的丁克，葛巾你不后悔不代表着其他45岁以上的丁克不后悔。但是我想请问，如果是善意的提醒，你犯得着用装逼这两个字么？我没有资格代表全部45岁上的丁克，同样，你一个连丁克都不是的人，凭什么对所有20-30的丁克就做出了负面的判断？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我非常厌恶装逼这种轻视女性的字眼，只是在此处不得不引用）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我回答我的一对朋友在水下一百米求婚时，很多人质疑我，直至我放出视频，直至当事者自己来知乎说出细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我回答我的一位女性朋友从酒店前台因为看了一部韩剧而努力，最终成为机长时，很多人质疑我，直至他们从报道中确认这是真实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我回答说我既是奢侈行业人士又当过焊工时，也有人质疑我，直至我晒出焊工证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请容许我引用&lt;a data-title=&quot;@徐立人&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xu-li-ren&quot; data-tip=&quot;p$b$xu-li-ren&quot;&gt;@徐立人&lt;/a&gt; 君的一句话，&lt;b&gt;“对于你不了解的世界，请保持谦恭。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;没错，你身边的人，你的朋友，你的亲戚，你听说的某个人，或许在一件事上失败了，但请不要断定，别人都会失败。同时，也请在回答时，不要那么的武断，因为经验绝不意味着绝对的正确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界上的的确确存在很多小众分子，既然我们从未对大众的事物做出反驳，那你又何必对我们的选择痛心疾首？用人数的多少来证明自己的正确性，很有意思么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我也敬谢那些出于好心提醒那些年轻丁克的人们，的确，丁克，是一件需要经济实力和强大意志力才能办到的事情，如果你只是出于一时兴趣，那么请及时转身。但对于心志强大的人而言，那些列举出来的经济，孤独，病症问题，都是小CASE。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾回答过一个知友的一个问题——他问我：你丁克，父母难过反对时，怎么办呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我回答：如果连父母都说服不了，还谈什么丁克呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21036856/answer/18977538
</link>
<author>
杨倩
</author>
<title>
无子女家庭（如丁克等）如何妥善地安排晚年？
</title>
<description>
关注了这个问题。本来仅仅是关注而已。但是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@肉老公&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/rou-lao-gong&quot; data-tip=&quot;p$b$rou-lao-gong&quot;&gt;@肉老公&lt;/a&gt;的回答让我很不爽，因此怒答！&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，什么叫做装逼？丁克在我看来无非是一种生活态度和模式的选择，要不要孩子这件事本来就无所谓高低高低贵贱之分，就像早餐吃面包牛奶的没有资格看不起吃油条豆浆的一样，&lt;b&gt;你的选择更符合当下社会主流并不代表着你有权利讥讽那些与你做出不同选择的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿岁数划分是否有资格回答问题就更幼稚可笑了，这种嘴炮知乎上打的太多了，真都懒得再费这种毫无意义的口舌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错儿，丁克是个人的选择，可就像没有孩子的人可能无法拥有和孩子共同成长的体验一样，有孩子的人也许也失去了拥有不一样的精彩人生的机会不是吗？任何一个选择都有它的机会成本，妄言一件事的结果必定是苦果只能暴露出自己的狭隘和无知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回归正题：&lt;br&gt;我是一个不坚定的丁克主义者，不想生孩子的原因很简单：第一，我不喜欢小孩，诸如可爱啊纯真啊我统统不觉得，我只觉得他们混乱／吵闹／脏，甚至性本恶。第二，我是一个没有耐心的人，经常需要调节自己的情绪才能和不喜欢的人交谈和相处下去，我不认为我有足够的能力能够教育好一个小孩，给予他们足够的合适的关注，让他们人格健全的成长。第三，我是一个悲观主义者，对人生有着过分的焦虑，在不能确保我的孩子能活得快乐，能觉得人生并非艰难，活着并不痛苦而是享受之前，我不会急于生育一个生命，因为它没有对生命的选择权，而我希望自己能慎之又慎地替它做出这个决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要在这里感谢我母亲，她虽然跟我说起她年轻时也并不喜爱小孩，但生下我之后神奇般的喜欢各种小孩子并曾断言我到30岁就会改变想法，但她还是尊重我的想法（感谢她没有武断地说你这么年轻懂个屁以后后悔就生不出来了等着自食苦果吧）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;确实，这个决定很重大，而目前也并没有到要孩子条件成熟的时候，我还可以考虑两年这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结婚之前我曾确保我的先生能够接受我的丁克选择，所以尽管我并不完全坚定丁克（底线其实是坚定晚育），但我还是拿我坚定要丁克这件事作为两人婚前必须达成的一致事项做了讨论——他尊重我的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自然地，我们也讨论了日后的养老问题。我们的条件不算好，但绝对不算差，并且在可预计的未来，收入都能保持一定的增长。而最重要的养老问题，是医疗和年老后的照料。在我们可以设想的范围内，无非就是三点，第一，尽可能存足够多的钱；第二，除去基本医保外购买商业保障；第三，购买不动产作为对照顾自己晚年的人的回报。当然，这中间可能出现的意外情况很多，&lt;b&gt;但几十年后的事情，我们又如何能想得完全万无一失？这个世界上没有绝对可控的事情。所以&lt;/b&gt;我觉得丁克如何妥善安排晚年这其实是一个假命题，真正该问的是如何做好养老的财务规划，至于其他，并非人力所能掌控，人生在世，无非兵来将挡，水来土掩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;攻击丁克的那些人举的例子，要真在我做好种种准备之后还是发生了，那么就坦然接受好了，还是那句话，哪件事情没有成本呢？&lt;b&gt;就算你不丁克，你也不能保证你父慈子孝一生顺利绝无意外吧？&lt;/b&gt;这年头生了孩子还孤独终老无法死得其所的人在社会新闻里还少么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;啊对了，我还没有讲45岁以上亲历者说的故事呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事一：我一个忘年交朋友，60年代初生人，今年五十多了，某三甲医院副院长。我曾经跟他聊过为什么他不要孩子，他说年轻时他是一个悲观主义者，再加上医生这个职业所闻所见，对生命看得很淡，于是就决定不生孩子。人生险恶，何必多一个无辜的人来承受？现在年纪大了，很多观点不是那么偏激了，但是习惯了两个人的生活，不希望改变现状（我跟他聊这个的那年他45岁，他妻子要小不少，完全可以考虑生孩子的）。&lt;br&gt;他是技术型的领导，专业领域颇有建树，比起同龄人看起来年轻很多，他妻子搞学术，性格温柔随和，在40多岁的年纪还去中国社科院读博士，家庭美满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事二：我爸的同事，60年代中期生人，近五十岁。认识这个叔叔很多很多年了。坚定的丁克主义者。热爱各种运动，热爱户外，热爱摄影，热爱各种新鲜事物。登山啊徒步啊之类的东西我几乎第一次都是从他那里了解的，那还是90年代末期。生活各种丰富精彩。每到周末及节假日就和老婆两人背包出发。为人风趣幽默。有时候我觉得他活一年的人生顶我活三年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我要说的是，婚姻幸福与否跟要没要孩子没有必然关系，那些没话说的夫妻有了孩子也照样会没话说，而任何试图用孩子来维系的感情都是自私的，那是对生命的亵渎！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要孩子未必就不幸福，但是天天纠结“如果我当初要了孩子就不会如何如何”的人一定不会幸福，因为他不懂得为自己的选择负责，而天天试图给周围没要孩子的人灌输“你们不要孩子以后一定会自食苦果”的，呵呵，我只能用&lt;b&gt;不道德&lt;/b&gt;来形容了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后也是最重要的一点，相信我，在认真思考有关生孩子这件事的比例上，丁克要远远高于结婚就要孩子的人群。他们更需要慎之又慎的态度，以及对抗他人偏见的勇气。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
