<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25438905/answer/31635603
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
看美剧时怎样同时兼顾中英文字幕，又能够保持时时刻刻跟上剧情发展变化？
</title>
<description>
解决方案：第一遍先不学英语，只看剧情，之后反复看再开始学英语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我要亮出观点，看美剧学英语的第一步不是看字幕，而是听原声。这点非常重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说一下我自己看美剧的步骤。&lt;br&gt;1. 既然我们的目的是学英语，所以在选择美剧的时候要循序渐进，一开始就看这种难度比较大的剧是不太利于入门的，建议题主先选择一些情景喜剧，用词比较日常，相对轻松，精力不会被剧情牵扯太多，比如TBBT啊（被禁了但是人人影视上可以下载看）、破产姐妹啊（我是为了举例情景喜剧真的！！）、老友记啊都比较容易上手。&lt;br&gt;2. 然后就开始欢乐的看剧啦~一次看完学完是&lt;b&gt;不可能的。&lt;/b&gt;建议题主看多遍，上不封顶。第一遍过剧情，完全不管学习，好好的被逗乐，这样到了之后再看才不会因为“我擦penny和Raj睡在一起了？！”这种念头而被打断。&lt;br&gt;3. 第二遍开始用听力学习，碰到听不明白的地方再看字幕，先看英文字幕，还不明白才继续看中文字幕。&lt;br&gt;原因： 听不明白的地方说明两件事：说的太快没听懂是什么词，或者听懂了短语但不知道什么意思。至于听懂了地方你看文字肯定是会的。&lt;br&gt;看英文字幕后：看到原词是什么，思考整句话意思，如果还不懂的话看中文。&lt;br&gt;其实国内的字幕组啊，包括那几家很大的，也有很多时候会出错，有时候是听错，有时候是打错，有的时候是理解错，我就非常喜欢给字幕组挑错，嘲笑一番然后还不高诉他们~~（么么哒，还是非常感谢字幕组的劳动哒！爱你们~）&lt;br&gt;4. 第三遍第四遍之后我相信你已经可以达到可以预测角色下句台词的水平了。这个时候可以开始盲听。我很喜欢一边上网一边听TBBT。&lt;br&gt;5. 其实美剧不光能教你单词，听力、口语都能教。听力不说了，我不知道怎么提升听力（自开始考听力起就没有弱过）。口语方面，找几集你觉得很日常，感情充沛，利用率高的，一句一句反复跟读，达到连读、口音、语气都一样了，你的口语就可以秒杀大部分人啦，想想是不是有点小激动~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;推荐的剧：生活大爆炸。&lt;/b&gt;sheldon说话非常字正腔圆，没有明显口音，吐字十分清晰。非常适合拿来练习听力。不仅如此，他对于语法的运用相对比较注意，记得有一集讲四个人除相遇，sheldon纠正Raj的语法了嘛&amp;gt;&amp;lt;。补充：好吧我其实看过的剧不多，因为这几部来回刷就已经占用很多时间啦。。评论里有人推荐&lt;b&gt;摩登家庭&lt;/b&gt;哦！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充2014.10.11：有人说TBBT的专有名词太多，语速太快了。难道只有我一个人在看TBBT的时候会略过专有名词？？？？？把句子简化到只剩下主干句，至于理解笑点，这件事我们在第一遍的时候就解决啦~~其实仔细研究会发现TBBT里语速其实中等，之所以大家认为语速快是因为Sheldon在吵架的时候会开启“不喘气+从句套从句”模式，所以给大家留下了像子弹一样“突突突突”的印象。其实生活中这几个男人和女人都挺正常的。而且Sheldon在解释定义（对penny）的时候，相当耐心，句子之间的结构转折非常明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说美剧情景喜剧那么多，大家挑自己爱看的就行啦！！！！&lt;br&gt;其实我还想推欲望都市，虽然有点儿老了，但是真的特别适合思考人生+品味爱情+了解性爱+学英语。尤其是对女生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS.说说用不用拿一个小本儿记录，&lt;b&gt;我个人看法&lt;/b&gt;：拿小本儿记录的人基本上都不会再翻看自己的本儿了。我的方法是反复多看几遍美剧，这反复几遍会自动帮你复习，不用记。而且在美剧的特定场景下，更容易记住词、短语的用法。&lt;br&gt;=============================================&lt;br&gt;关于看美剧能不能学英语，肯定是可以哒，尤其是一些口头禅。想当初我还是个连point taken都不会用的女纸~ 而且对于口音、听力的纠正很有效果。&lt;br&gt;但是想&lt;b&gt;只&lt;/b&gt;通过美剧学英语还是算了。好好背单词、看书等“正路”才是最棒哒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后吐槽一下，我没说背句子！！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;完毕。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20032588/answer/13751755
</link>
<author>
波旬
</author>
<title>
如何做开店前的考察工作？
</title>
<description>
Saying and doing are two things，尤其在营销调研中更是如此。&lt;br&gt; “要想做好开店前的考察工作，需要在微观上调研顾客、竞争对手和潜在进入者，在中观上了解产业上下游发展状况及产业营销；在宏观上了解国家经济背景以及国家营销。”&lt;br&gt; 这就是最标准化的方法；可惜除了标准之外毫无意义：上述方法让你“知道如何做好开店前的考察”，但无法让你“做好开店前的考察”，有过程无结果。&lt;br&gt; 引用《Start with why》中的原话：&lt;blockquote&gt;数据再多也未必有用，要是你的行动建筑在一个错误的假设上，那就更是如此。做决策的时候，有些因素是必需考虑进去的，而我们这个理性的、擅长分析的大脑根本看不见它们。&lt;/blockquote&gt;开店前的考察工作亦是如此。要想做好开店前的考察工作，我们需要“把行为建筑在正确的假设上”，即开店期间的周期利润。 不是废话的废话：“开店累死累活不为赚钱为了什么？”&lt;br&gt;影响开店后未来利润的因素才是开店前的考察工作的重点。&lt;br&gt; 问：如何做开店前的考察工作；答：围绕以下3个零售业利润指标观察现在、想象未来；收集比较变动成本；最终在完成周期利润公式计算的过程中完成开店前的考察工作。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;日均客流量：每天有多少目标消费者从店门口经过？&lt;/strong&gt;（注：客流量不等于人流量，不是所有从店门口经过的人都是你的目标消费者。）&lt;br&gt;这是开店前的考察工作的核心。&lt;u&gt;观察现在&lt;/u&gt;，没什么取巧的方法，就是坐在你所选址的门口进行为期一周单调乏味的数人活动，并根据市场定位估算其中的目标消费者数量（也可以绘制客流曲线图用于指导未来店铺运营）；&lt;u&gt;想象未来&lt;/u&gt;，分析店铺服务半径内的居住区规划与周边的商业区规划，综合分析未来从店门口经过的目标消费者是增加抑或减少？   &lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;进店率：从店门口经过的目标消费者中，多少百分比的目标消费者会进入店铺&lt;/strong&gt;？&lt;br&gt;这一条看似后天因素， 只关乎气候、品牌、产品、竞争、促销、宣传、店面形象、导购培训等等，实则也有一定的先天基因。&lt;br&gt;例如广为人知的7-11的选址技巧，其实就是高进店量旺铺的选址指南：1、有红绿灯的路口，顾客容易进入；2、有车站的地方，车站下方的位置，好于车站对面的位置；3、不开在下坡的地方，行人速度会比较快；4、在住宅区开店，要避免道路狭窄；5、建筑物过于狭长，也不是开店的首选。&lt;br&gt;更多指南到风水学与消费者心理学里找，不再赘述。   &lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;成交率：进入店铺的目标消费者中，会有多少购买商品？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;作为先天基因的成交率，关乎服务半径内目标消费者的购买力。使用“客流量”中“想象未来”方法做类比分析即可。&lt;br&gt;可以引入连单率（一次购买两件以上商品的顾客数）、回头率（有过两次以上购买记录的顾客数）作为评估依据，也可不引入。毕竟这些完全可以通过后天努力推高。   &lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;周期收入核算&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;日均收入＝日均客流量×进店率×成交率&lt;br&gt;周期收入＝日均收入×周期日数&lt;br&gt;&lt;strong&gt;周期成本核算&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;周期固定成本，即加盟费、保证金、商标使用费、管理费、铺货金、铺货费用或进货费用、装潢费与广告费可能有，等等基本不随店铺位置变动的因素，这些应该在先期即已明朗，不需要在开店前的额外考察。&lt;br&gt;周期变动成本＝租金+转让费+装修费+运输费+水电费+库存成本+当地平均工资+当地税收+公关费（中国特色你懂的）+（如为商场店，还需加上扣点、进场费、条码费、店庆费、端架费、货架费、宣传费、促销管理费等等苛捐杂费）+其他成本与费用&lt;br&gt;&lt;strong&gt;指导开店前的考察工作的终极公式&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;u&gt;周期利润＝周期收入－周期费用＝日均客流量×进店率×成交率×周期日数－（租金+转让费+装修费+运输费+水电费+库存成本+当地平均工资+当地税收+公关费+卖场运营费用+其他变动成本与费用）－周期固定成本&lt;/u&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;至此，相信你已经有了明确的答案，当然没有也没关系：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;完成周期利润的计算，你就于不知不觉间完做好了开店前的考察工作&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt; 直指人心故能见性成佛。&lt;br&gt; 祝商祺。&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25532085/answer/31098811
</link>
<author>
李建秋
</author>
<title>
香港人歧视内地人吗？
</title>
<description>
香港人会自行脑补&lt;br&gt;大陆人=共产党&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;我们大陆人是很可怜的，总是被侮辱被损害的一方，占尽便宜的一方，往往还叫撞天屈，公道何在？&lt;br&gt;&lt;br&gt;陆港所有的争议问题，包括双非问题，奶粉问题和自由行问题，哪一样不是香港自己作死导致的？&lt;br&gt;中央拼命补救，香港就拼命作死，补救的速度能赶得上作死的速度吗？花样作死谁都挡不住&lt;br&gt;&lt;br&gt;而最倒霉的就是我们这些大陆人，成了被牺牲的对象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;双非问题，吴嘉玲案是终局判决，港府想改变就必须修改基本法或者重新解释基本法，人大很及时的重新解释了，可是爆发的庄丰源案与谈雅然案又让港府败诉，由于这次港府又没有提出释法要求，人大无法主动释法，尽管全国人大法制工作委员会专门发表声明：&lt;b&gt;香港特区终审法院七月二十日对庄丰源案的判决，与全国人大常委会的有关解释不尽一致，我们对此表示关注，&lt;/b&gt;这基本上就是力挺港府，只要你来请求释法，立即释法，&lt;br&gt;&lt;br&gt;以此为起点，终于双非问题大爆发，中央在大陆这边急的跳脚，一点办法都没有。&lt;br&gt;然后大陆人就倒了霉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自由行问题。上面很多人说陆客素质等等问题，扯淡这是，未必当年开放自由行的时候，不知道陆客是什么样子？开放又抱怨，简直荒谬。&lt;br&gt;自由行问题源自于2003年非典期间，当时香港市面凋零，经济急需重整，当时梁振英代表特首董建华去中央要政策，大陆官员劈头就说：”&lt;u&gt;梁振英，你好好考虑清楚了。中央不是不愿撑香港，只是担心我们这边门一打开是关不上的。日后那么多内地游客去香港有可能引起逾期居留、治安等问题，香港承受得了吗&lt;/u&gt;“&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁振英回答：“&lt;u&gt;这些顾虑我们早就思考过了，既然中央支持开放自由行，香港会把所有准备工作都做好的。我们对香港的警察、海关、入境处的工作都有信心&lt;/u&gt;。”此事不但是亚洲周刊有报道，苹果日报也转发了这篇报道，&lt;br&gt;最后自由行出事，板子又一次打在大陆人身上，说我们是蝗虫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于香港房价问题。话说当年老董的八万五建屋计划可被港人骂出翔了，理由是楼价下滑的太多，其继任的政府吸取教训，开始暂停新建楼房，结果香港楼价高企。建多不对，建少也不对，但是政策从施政到最后得出结果必然是有一个时间的过程，临时踩刹车引发的反弹是显而易见的。&lt;br&gt;总归是港府不对就是了，泛民真好当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;奶粉事件。我个人希望港府千万不要撤下奶粉限购令，别让大陆人背黑锅。香港的政策香港定，别到时候奶粉限购令撤下，然后奶粉被抢购，板子又打在大陆人身上。要为这事再来骂，再好的脾气都忍不住，人忍耐是有限度的，别太得寸进尺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不说香港，就说台湾前段时间的服贸协议问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为太阳花事件，这次服贸协议搞的飞起，民进党却感觉暧昧，在M01上的时候我就发帖说过，民进党绝对不敢说一定不和大陆签服贸协议，&lt;b&gt;民进党从来没有反对服贸协议，他们反对的是国民党和大陆签服贸协议&lt;/b&gt;。个中玩味，真的需要自己体会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ECFA当年签的时候，民进党几个大佬便如同打了鸡血一样亢奋，通过以后，民进党有发布声明曰：概括接受。话说接受便是接受，不接受便是不接受，这个概括接受何解？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没办法的事，民进党也有票仓，作为民进党堂主的高雄市长陈菊，当年反ECFA反的比谁都厉害，ECFA通过以后，她倒是往大陆跑的勤快，成都的公交车都有高雄的广告，有时候真想问花妈（陈菊外号）：你都不怕精神分裂啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;骂名你抗，好处我享，你懂个屁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆人碰到的种种状况，扼腕而叹也好，摇头叹息也好，总觉得一丝丝不是滋味，而自韩国大力推行中国游客来韩的业务，大陆人一窝蜂的去了韩国，济州岛现在满是大陆人，去韩国医疗美容，购物什么的不在少数，却在韩国报纸上鲜有发现排斥大陆游客的新闻。莫非大陆人去了韩国以后，连道德都高尚起来了？那韩国人真是功不可没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;觉得普选特首了以后，大陆就会少点冤枉-------你们真是too young too simple,那马英九是2300万台湾人一人一票选出来的，自己选上去的领导人又说他”卖台“，你敢说普选出来的香港特首不会”亲共“？对比台湾来说，香港更加依赖大陆，台湾还有非常成熟的制造业，香港有什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;想骂你还找不到借口？简直笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;香港人称呼我们是强国人，台湾人说我们是426，我觉得我们其实叫背锅侠&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20781367/answer/31134701
</link>
<author>
简明
</author>
<title>
如何评价黄渤？
</title>
<description>
&lt;p&gt;上个月在网上无意中看到康熙来了痞子英雄那一期，感觉黄渤的表现让人很舒服，于是又去搜了其他的综艺来看，台湾和内地的都有，时间跨度从2008~2012。&lt;b&gt;总体看下来之后的感觉：他是个情商和智商都很高的人。其实情商也是智商的一种，姑且把情商算是软实力，智商算是硬实力。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;情商高：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;他知道对方需要的是什么，然后给对方所需：&lt;/b&gt;综艺节目的主持风格各有不同，形式也各异，康熙来了比较活泼搞笑，小燕之夜喜欢寓教于乐，沈春华lifeshow注重与现场观众互动，杨澜访谈录重视深度挖掘，鲁豫有约倾向情感环节，天天向上则喜欢互相吐槽；从节目中可以看出黄渤对主持人的需求领会的很快，能根据对方要求给出反应。同样是宣传痞子英雄的电影，他在康熙来了对赵又廷是用调侃的姿态，在小燕之夜就是比较正经的称赞。他知道上什么山该唱什么调。黄渤在这些节目中有时单独上，有时是集体上，一个人上的时候能不冷场，一起上的时候不抢风头，还能帮队友圆场。所以金马奖找他主持，除了他的人气之外，也是看到他有调度场面的能力。这一点还表现在他对人际关系的维护上，比如他在北极拍戏时，从永冻层取冰融解成水，送给刘桦，因为知道刘桦讲究这类生活品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;他能非常得体的拒绝别人的要求；&lt;/b&gt;印象比较深的是周星驰找他演《西游降魔记》的孙悟空，开始他不想演，感觉周的至尊宝已经深入人心，自己再努力也只是事倍功半，话是这么说的：“您这座山太高了，我翻不过去。”还有谈到他排演《活着》的话剧，是否要借鉴葛优的表演。他表示葛优的电影版是珠玉在前，自己不可能在这种风格上突破，所以按自己路子走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;他做事知道适可而止：&lt;/b&gt;分寸感真的是一个非常重要的东西，拿捏不好，幽默很容易变成耍贫嘴。嘴皮子利索的人很容易有时候图一时嘴上痛快，把话说大了或者玩笑开过了。但黄渤这一点非常注意，小燕之夜他表演跳舞之后，把话头往赵又廷引，让赵跳舞，张小燕替赵又廷解围，他也就打住。在杨澜访谈录中提到他有一次经人介绍担任一个配角，开拍前副导演不满意，想撤换他，因为时间关系，勉强录用，但抱怨不止。他深受刺激，用心的表演，导演非常满意。这个梗如果控制不好，很容易煽情，但在杨澜说“副导演也是对工作负责，做法也可以理解。”黄渤直接用“是啊，不过当场还是非常难受的。”就结束这一段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄渤应该是非常注意不要交浅言深的，鲁豫有约中提到他在电影学院中当班长，一次比较大的全班作业，一个女同学因为感情问题在考前跑外地
，回来之后黄渤比较生气，因为作业关系到大家，不是她一个人事情，说了她，但这个过程中，看到那个女孩不说话低头撕裤脚，他立刻意识自己话过界了。在知乎上大家经常可以看到此类提问吧，但显然黄渤（当时26左右）不需要上知乎来寻求解答。这应该是因为他多年在外跑码头，社会经验比较丰富，明白看破不说破，还是好朋友，做人做事留有余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;智商高：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;学习能力强：&lt;/b&gt;跟他合作的过的导演都提到他聪明，他在电影学院的老师也说，人家十天功夫才学会的东西，黄渤最多两天就学会了。善于学习还体现在，他能吸取最有价值的东西：他获得金马奖之后，记者招待会上别人都是祝贺啊，问片酬打算怎么涨价之类的，但他觉得最重要的话是侯孝贤对他说的，钱可以多挣一点，但是别把身上朴实丢了。他真的听进去了，所以为了不让自己脱离底层生活，就去坐地铁，实行一段时间后，发现由于自身境遇改变，这样做只是个形式。就改为去路边观察，多跟小人物聊天；跟黄秋生聊天，就学习如何卸载身上影帝的压力：影帝又不是终身成就奖，只是对你在一部片子里的评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;主动性思维：&lt;/b&gt;这一点@mikk已经说了，拍完《上车，走吧》之后能为了解决自己的疑问去上学。但这其中还有点曲折：《上车，走吧》之后，很多人觉得他比较有前途，想找他合作甚至当时有人围绕他的情况写了剧本。这时候管虎拍电视剧《黑洞》，角色让他自己选。他选了个出场多，但没多少事的角色（估计感觉这样性价比高吧），表演也不上心，天天带着人出去玩。这部剧播出之后，原来想找他合作的人觉得他在《上车，走吧》里的表现可能是昙花一现，偶然碰上了，下面也就不谈了。这对他触动很大，意识到问题，然后选择去上学。我觉得这是黄渤真正聪明的地方，&lt;b&gt;意识到问题（短期利益与长期利益），就立即着手去解决（端正态度+增加技能）。&lt;/b&gt;真是与拖延症绝缘啊。这可以参照他当歌手时候的情况：他北漂阶段，那时候还看不到出头之日：他怎么坚持下来呢：今天写了首歌，不错；今天把样带给人送去了，挺好。每天只要找出一件事，就觉得自己没白过。这不正是针对拖延症患者的任务分解，自我激励嘛。黄渤的软坚持，是建立在他比较强的自我管理能力上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以黄渤这个人，脑子活，会来事，加成属性能吃苦（这个不多说，看他的角色就知道了。）&lt;b&gt;聪明人肯下笨功夫，又不用自己的标准要求旁人，自然是又成功，又招人喜欢。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26041958/answer/31903394
</link>
<author>
杨明权
</author>
<title>
你认识的大神通过什么事件让你意识到他也只是凡人？
</title>
<description>
周鸿祎&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机码，简单说吧，大二那会儿，在国家会议中心，忘了是什么什么高峰论坛还是什么了，我只是个小时工，分在晚宴的时候走流水上菜这个一个环节，他是名人嘛，我就多留意了一下，我也没有给他那桌传菜，那桌的好像不是我们这种小时工，传完菜我就站在负责的那桌的那边墙边，假装自己是盯台的，事实上顶台有专门的人，我其实是为了看台上的表演。。。。。。&lt;br&gt;看了一会儿觉得有点尿意，就去上厕所，出来却看见周鸿祎望厕所的方向走，本来客人和工作人员的厕所是分开的，我犹豫了一下还是跟着去了。我怕队长看见我啊，看见我轻点骂我一顿，重了就扣钱啊。。。。好吧我承认我是个穷逼。。。。&lt;br&gt;重点来了。。。。。&lt;br&gt;因为不敢跟太近，我进厕所的时候，他已经差不多了。。。。。。那时我推开门，望着这个黑色背影的男人，他的身上是否也有着这如山一般沉重的压力，他的屁股向后一拱，似乎在述说着，我用我的腚就能将你们这群肮脏的整天围着我嗡嗡作响的苍蝇弹开！&lt;br&gt;我怀着忐忑的心情向他走近，心里盘算着说点什么，是从地上捡起一份印着我的简历对他说，嘿，你的简历掉了&lt;br&gt;还是说，刚才那道酱猪肘子好吃么？&lt;br&gt;还是语重心长的拍着他的肩膀说，小周啊，马化腾是傻逼，我挺你，好好干啊！&lt;br&gt;此时他完事儿了，转过身向我所在的门口走来，我心跳的越来越快，到底说哪个呢？我犹豫着&lt;br&gt;但是，这些想法在我和他擦肩而过的一瞬间忘的干干净净。&lt;br&gt;因为，我发现了他一个不小的秘密，一个鲜为人知的，一个私人隐秘的，我为拥有这个秘密而欢心雀跃，为不泄露这个秘密而绞尽脑汁，直到我看见这个题目，终于决定讲这个秘密讲出来，解放自己。&lt;br&gt;这个秘密就是——哎～周鸿祎好像拉上拉链就直接出去了吧，艾，没洗手呢吧哎！&lt;br&gt;哎哟，我去～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26041958/answer/31902772
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你认识的大神通过什么事件让你意识到他也只是凡人？
</title>
<description>
&lt;p&gt;说一个我一直很崇拜的人：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我们的技术经理。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在30岁刚出头，公司里跟他差不多职位的，年纪最少比他大15岁甚至是20岁，现在一年赚得钱比一般公司的老板还要多，具体的我不方便说，但是他一年要拿个几千万的回扣是洒洒水的事情，但是这点钱对他来说还是不值得让他去冒险拿，去他家送礼的人，通常都是被拒之门外。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们这个项目就是他设计的，这个设计难度在于一个人要对所有的地方都充分的了解，这不是关键的，因为既然是技术经理，这对他来说就是正常的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是，一次喝酒聊天，他竟然靠记忆力，把我们大部分设备的详细参数都跟我说了一遍，这个疯狂程度无法言表，简直可以说我们这个行业里面在他这个年纪里能做到像这样子的，一只手完全可以数得过来，实在是让我佩服，就算他现在把技术经理的职位丢了，去到另一家公司，也会是一个出色的采购经理，在我们这个行业里，算是不折不扣地大神。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关键这个人还会做人，说话密不透风，乐于助人不说，低调不浪费，在公司里面你要是遇到他，他都会让你走宽敞的，他走窄地方，你要说这是装的，试问有几个领导愿意这样装，他就是想告诉你，我随时都是尊重你的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他对家庭负责，对老婆孩子有耐心，对人客气，工作认真，他现在移民到了新加坡，老婆一直嫌他太忙，全世界到处飞，希望他能定在家周围，哪怕是开一个小摊子，这当然是说笑，但是有一次聊天他说道：&lt;b&gt;leo&lt;/b&gt;,&lt;b&gt;假如有一天我真去开那个摊子了，我也会想办法把它做到最好的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我相信他一定会。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;之前一次，我去新加坡，他尽地主之谊，请我吃饭，我们三个人（ 另外一个是他带出来的徒弟，毕业的时候开始跟着他，现在也是一个小头头了），我们三个人一直喝到凌晨两点，都喝得差不多了，他徒弟醉了先走了，我还好，他也还行，然后就开始聊私人问题，问到我跟我女朋友的事情，不知道说到一个什么问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他仿佛变了一个人似的，不再坚毅，不再倔强，不再是大神。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他说：“我是24岁认识我老婆的，在认识她之前我也是有女朋友的，而且是朝着结婚为目的发展的，但是那个时候我只能告诉她我会努力，我会努力，但是我什么也保证不了，我的明天在什么地方我都不知道，结果当然也是不欢而散……不过我现在很幸福，我有儿子，我有老婆&quot; ，然后深深的吸了一口烟，我看他的眼泪在眼眶里面打转。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;-原来在感情前面，他也只是个凡人&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20437345/answer/31902521
</link>
<author>
chenqin
</author>
<title>
如果没有封锁，谷歌会在中国搜索引擎市场里成为第一吗？为什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;用户为根据什么原因来选择搜索引擎？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2006年的原因排序：1，搜索结果准确全面；2，用习惯了；3，搜索速度快。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/881e8511e67604cb241e47d99534f992_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1124&quot; data-rawheight=&quot;840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1124&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/881e8511e67604cb241e47d99534f992_r.jpg&quot;&gt;2013年的原因排序：1，用习惯了；2、3，搜索结果匹配度高，体验好；4，搜索速度比较快。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e0578fb6c6e5c733314873db01ead7a2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;949&quot; data-rawheight=&quot;802&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;949&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e0578fb6c6e5c733314873db01ead7a2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;从2006到2013这7年里，出现了一个很有趣的排序变化——搜索体验不再是选择搜索引擎的首要原因，”用习惯了，懒得换“攀升第一，高达84%。记住这个排序变化，我们在之后会明白这是为什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;用户对百度和google的评价如何？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2007年：对那些google和百度都使用的用户来说，&lt;b&gt;google在搜索结果相关性、来源多样性、排序合理性上全面超过百度。唯一落后的因素是网站稳定性&lt;/b&gt;。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c322471d7cd0d5c341e88cdab42974a9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1144&quot; data-rawheight=&quot;767&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1144&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c322471d7cd0d5c341e88cdab42974a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2009年：google在各个搜索功能上的满意度总体高于百度，包括网页搜索、视频搜索和地图搜索，只有音乐搜索落后。百度何以在音乐搜索上领先？你猜。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/dfce26649623705ba234bc62a9b74958_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1159&quot; data-rawheight=&quot;701&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1159&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/dfce26649623705ba234bc62a9b74958_r.jpg&quot;&gt;2011年，好评方面，google中选择“搜索结果匹配性较好”的占7.6%，而百度占7.1%。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c7171981d4a2b9b2e32e6b2d4978684c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1056&quot; data-rawheight=&quot;651&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1056&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c7171981d4a2b9b2e32e6b2d4978684c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/64db7ebd3d6af0dc13bb65117e03a612_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1019&quot; data-rawheight=&quot;645&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1019&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/64db7ebd3d6af0dc13bb65117e03a612_r.jpg&quot;&gt;而在差评方面，差异就出现了。”垃圾信息比较多“和”搜索资料少“是google和百度的共有差评，其中在垃圾信息上，百度为44%，google为20.9%；内容提供总量上，百度为17.5%，google为28.6%。而&lt;b&gt;百度的另外四项差评较多的因素（结果旧、广告多、内容少、匹配差），全都直接影响人们找到理想的搜索结果。&lt;/b&gt;而导致人们对google进行差评的另两项原因，其一是google没有百度知道这样的功能，&lt;b&gt;其二就是经常宕机，占25.3%。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9385148944024561483903ae046217b7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1007&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1007&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9385148944024561483903ae046217b7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/07f3eaac457f6336a5cbf128a131bba8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1031&quot; data-rawheight=&quot;644&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1031&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/07f3eaac457f6336a5cbf128a131bba8_r.jpg&quot;&gt;2012年，用户在选择搜索各个引擎时的首要原因中，&lt;b&gt;google的首要原因是：”搜索结果匹配度高“，其次是”可以有效地搜索到细分领域信息”。而百度的首要原因是”只是用习惯了，懒得换“。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/15703005c3117ea183f8be08895c8731_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;972&quot; data-rawheight=&quot;776&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;972&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/15703005c3117ea183f8be08895c8731_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上面四项用户调查都显示同一个事实：google的&lt;b&gt;搜索功能&lt;/b&gt;要好于百度，无论是7年前还是现在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;搜索引擎首选率变化：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;虽然google的搜索功能更好，用户总是对google的搜索更满意，但google的首选率还是越来越低了（2011、12数据缺失）。从2006年的25%首选率，下降到2014年仅仅1.2%的首选率。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/919b7a19a3dc61562ef1a8b67eedce03_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;802&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;802&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/919b7a19a3dc61562ef1a8b67eedce03_r.jpg&quot;&gt;有人可能要用msn和qq的故事来证明用户更满意的产品不会总是获胜。事实上我们去看看msn和qq的各种满意率调查就可以发现，在即时通讯软件里，msn的满意度从来都是中等偏低的，和google的高满意率恰好相反。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么问题来了，为什么用户更满意的产品被淘汰了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;到这里，我们可以回到一开始提到的排序变化问题——为什么”用习惯了“取代”更好的搜索结果“，成了用户选择搜索引擎的首要原因？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案很简单：选择google的用户，虽然因其优秀的搜索体验而有一定粘性，但当优秀的搜索体验被各种各样翻墙烦、网速慢、不知道碰到什么关键词就宕机的成本所抵消时，一大批google用户也只能转而选择百度，并说服自己：&lt;b&gt;搜索体验也没什么重要的，百度也没差到不能用，用着用着也就习惯了吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这无关所谓的”逼格“，无关什么”傲慢“，就是最简单的利益计算而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果完全没有封锁，google会不会成为中国搜索引擎的第一名？我也无法回答，现有数据不支持这样的研究。&lt;b&gt;但我充分相信，如果没有封锁，中国的搜索引擎第一名会提供比其他品牌更好的搜索体验，而不是给用户提供”无可奈何下只好这么选择“和”用着用着就用出了习惯“。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：数据来源：中国搜索引擎用户行为研究报告（2006-2013），来源CNNIC，被调查对象的人口特征为如下，google的使用者和其他引擎使用者虽然有差别，但也没那么大。不要在评论里让我看见什么”google使用者都是精英阶层“的字样了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/686a4ab1df054496b30649bae17d99f5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1162&quot; data-rawheight=&quot;514&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1162&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/686a4ab1df054496b30649bae17d99f5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9e9f304cbaa56966f4bced64bdb09203_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1518&quot; data-rawheight=&quot;504&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1518&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9e9f304cbaa56966f4bced64bdb09203_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9b0a8f39fd01e950a7b80822cf196a52_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;745&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;745&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9b0a8f39fd01e950a7b80822cf196a52_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26004941/answer/31842458
</link>
<author>
嗝屁猫的头
</author>
<title>
有哪些长得比较逆天的（昆虫）动物？
</title>
<description>
&lt;b&gt;本答案图片均为搬运！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;来源：人人博物大神刘大可君的相册&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;作者：刘大可&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;作者微博：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/u/3949671123?from=myfollow_all&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人人主页：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/230155475/profile&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;人人网，中国领先的实名制SNS社交网络。加入人人网，找到老同学，结识新朋友。&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;地址：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1、奇怪的动物：&lt;a href=&quot;http://photo.renren.com/photo/230155475/album-628713840?frommyphoto&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;人人网，中国领先的实名制SNS社交网络。加入人人网，找到老同学，结识新朋友。&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2、活色——生命的色彩与色彩的生命：&lt;a href=&quot;http://photo.renren.com/photo/230155475/album-820015026?frommyphoto&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;人人网，中国领先的实名制SNS社交网络。加入人人网，找到老同学，结识新朋友。&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;其他推荐：&lt;br&gt;3、植物王国：&lt;a href=&quot;http://photo.renren.com/photo/230155475/album-835779045?frommyphoto&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;人人网，中国领先的实名制SNS社交网络。加入人人网，找到老同学，结识新朋友。&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;向博物前辈刘大可先生致敬&lt;/b&gt;&lt;br&gt;图来了&lt;br&gt;【WARNING：原相册含有大量GIF，请移步品味风味更佳】&lt;br&gt;【括号内为私货吐槽，斜体为大可君原文描述】&lt;br&gt;镇楼图&lt;br&gt;灯蛾科的Hypercompe scribonia。全相册最爱&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7a7fe678f845aa0d5921eab71213bcbd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;701&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7a7fe678f845aa0d5921eab71213bcbd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;活色篇&lt;br&gt;兰花螳螂&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8d54055705d3c38eac89889d1fc9e958_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;787&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8d54055705d3c38eac89889d1fc9e958_r.jpg&quot;&gt;（附魔化版——魔花螳螂，来自相册奇怪的动物）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cfd4ce31183edfdcc17bafa05a1339d2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; data-rawheight=&quot;1020&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/cfd4ce31183edfdcc17bafa05a1339d2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（紫色毒爆）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/269456663551c0a5c47d057aa0a6b8ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;769&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/269456663551c0a5c47d057aa0a6b8ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;这对鲜艳的紫色甲虫毫无疑问是蜣螂，但是我不能确定它们的学名。大多数蜣螂属于金龟子科中的蜉金龟亚科（Aphodiinae）和金龟子亚科（Scarabaeinae），但金龟子总科粪金龟科（Geotrupidae）也被称为蜣螂。主要以动物的粪便为食，喜欢把动物的粪便滚成球。目前有多达5000个种。蜣螂是世界上力量最大的动物，可以推动相当于自身体重1141倍的物体，相当于一个人推动6辆双层公交车。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;青蜂&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cfdb5de917a1d1a4516e7dcdbb63b289_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/cfdb5de917a1d1a4516e7dcdbb63b289_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;记得青蜂侠吗？——青蜂是一个总科Chrysididae里所有生物的统称，与蜜蜂总科、胡峰总科并列。这科蜂都泛有鲜艳的金属光泽——最神奇的是可以卷成一个完整的圆球。 它们是一群寄生生物，比如上海青蜂，Chrysis shanghaiensis Smith，寄生于刺蛾的幼虫&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;蛇鹫Sagittarius serpentarius&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d9fcaf65a545921d3e3fb9bc218ad001_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;810&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d9fcaf65a545921d3e3fb9bc218ad001_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;维多利亚冠鸠&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/64097ddd4f41ecb984ff76255d11cddf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/64097ddd4f41ecb984ff76255d11cddf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;扁形动物门涡虫纲多肠目的Pseudobiceros sapphirinus&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/29fd3dfa41a92e72229f2d15e2eeb967_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;517&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/29fd3dfa41a92e72229f2d15e2eeb967_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;扁形动物门涡虫纲多肠目的Pseudobiceros sapphirinus，与我们经验里两端开口的管状肠道不一样，它们的肠子是由口向四面八方辐射的许许多多盲管，消化结束之后，再原路返回呕出来。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大砗磲的外套膜&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a76982bb86a146f458f0a17ea7ba0835_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;533&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;533&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a76982bb86a146f458f0a17ea7ba0835_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;西班牙舞姬&lt;i&gt;Hexabranchus sanguineus&lt;/i&gt;（裸腮目，其实是海蛞蝓，六腮红血这名字好酷）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/63265626936902e8804102b67ad17122_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/63265626936902e8804102b67ad17122_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;像不像水母？西班牙舞姬，Hexabranchus sanguineus，或者直译六腮红血，除了滑动以外还会像水母一样翩跹起舞，在海中遨游。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;狮鬃水母，Cyanea capillata&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b92cbfd87105d2e7f3acf31a9c1a47ad_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;587&quot; data-rawheight=&quot;880&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;587&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b92cbfd87105d2e7f3acf31a9c1a47ad_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;霞水母属的狮鬃水母，Cyanea capillata，是世界上体型最大的水母之一，其伞形躯体可达两米，触手有八组，最多有150条，可长逾35米——这比蓝鲸还长。它主要生长于较冷的海域，包括北极海、北大西洋、北太平洋等海域，极少生长在低于北纬四十二度的地区。在澳洲、纽西兰海域也有类似种类的水母。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;海鞘&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a46ee0aa05a426db74df7b6f7e466084_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a46ee0aa05a426db74df7b6f7e466084_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;尾索动物海鞘很少有带颜色的，这是一群彩色的海鞘。注意每一个都有两个相邻孔，一个大的是连通口的入水孔，一个是连通肛门的出水孔。和它们同门是脊椎动物和头索动物。人和它们的关系犹如蜘蛛和螃蟹。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;草海龙Phyllopteryx taeniolatus&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b7c13dfe171ca464726c2c3e4c5d2009_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;462&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b7c13dfe171ca464726c2c3e4c5d2009_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;澳大利亚的维多利亚海域里生活着美丽的草海龙，Phyllopteryx taeniolatus，叶状突起让它可以混迹海藻而不被发现。 和同科的各类海马一样，它们也是雄性育卵，只是没有形成育儿袋——看肚皮上那一串粉红色的宝珠，那都是他的后代。孵化要持续八个星期，卵的颜色会慢慢变暗。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;跳蛛（学名、俗名未给出）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b43af585ce4418d143cab4b72c78e56b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b43af585ce4418d143cab4b72c78e56b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;喜随蛛（学名未给出）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/263210b9be02cd15f0811926812090e7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;597&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;597&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/263210b9be02cd15f0811926812090e7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;奇怪动物篇&lt;br&gt;镇楼第二：&lt;br&gt;蛱蝶科Mechanitis polymnia，中文直译&lt;br&gt;&lt;b&gt;——圣歌女神裙绡蝶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（为美丽的译名点三十二个赞）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/99f89f77144ae2c8d5ced1827d5d5900_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;712&quot; data-rawheight=&quot;1118&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;712&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/99f89f77144ae2c8d5ced1827d5d5900_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【陆上章】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（木纹篇）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;赫氏箭螳（Toxodera hauseri ）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1330e70ca183fc209c77e70733968856_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1179&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1330e70ca183fc209c77e70733968856_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;骨骼清奇的赫氏箭螳（Toxodera hauseri ），分布于中南半岛至马来西亚地区 ，胸部异常修长纤细，像弓一样，混迹在枯草中很难发现&lt;/i&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;木纹叶尾壁虎（Uroplatus lineatus）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8791b82ad730e0fbd836dfbf728e4658_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1573&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8791b82ad730e0fbd836dfbf728e4658_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;这个材质鲜明且线条清晰的木刻工艺品其实是演化之力的鬼斧神工——木纹叶尾壁虎（Uroplatus lineatus），或者叫木纹叶尾守宫。&lt;br&gt;它是壁虎科平尾虎属，为马达加斯加岛特有，只在夜间活动捕食昆虫，那一身巧妙地伪装就是要在漫长的白昼里躲开捕食者的视线——却也让它们被黑市宠物贸易盯上而受到走私的威胁。&lt;br&gt;说起来，与世隔绝的马达加斯加地处热带又兼备高山，岛上的生物经过封闭的演化也就格外丰富，以0.1%的世界陆地汇聚5%的动植物物种，而其中80%都是岛上特有物种。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Phyllium giganteum&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/babb86f7861d3d814545326b112d416f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/babb86f7861d3d814545326b112d416f_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;这个像叶子的东西是一种竹节虫，Phyllium giganteum，它的中文名叫“䗛 ”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（蛉篇）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;蚁蛉的若虫&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3334a81d0c18100104208ce53c2be70c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3334a81d0c18100104208ce53c2be70c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/67a472695125829dca97e15a4693f6b3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/67a472695125829dca97e15a4693f6b3_r.jpg&quot;&gt;蚁蛉的若虫，它把自己埋在土里，挖一个流沙陷阱，张着嘴等这小虫子陷进去&lt;br&gt;&lt;br&gt;蝶角蛉（蝴蝶X蜻蜓）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e0ced2eb0a9fae0ceae4b2f262882969_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;620&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e0ced2eb0a9fae0ceae4b2f262882969_r.jpg&quot;&gt;螳蛉（螳螂X蜻蜓）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3d5dab2d2e1975e4d724d1487e3abd92_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3d5dab2d2e1975e4d724d1487e3abd92_r.jpg&quot;&gt;蝎蛉（蝎子X蜻蜓）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/00b2cfd72919c96164b9ad09fe8b5a93_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/00b2cfd72919c96164b9ad09fe8b5a93_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;这东西长了张长嘴，还有一个蝎子尾巴，这是长翅目的蝎蛉雄性，那蝎子尾巴是交尾器。长翅目虽然种类不多只有600种，但是在昆虫进化上有极其重要的地位，最新的DNA证据认为跳蚤所在的蚤目实际上是长翅目里特化的一支，而揭剖和分子生物学的双重证据指向数量庞大的鳞翅目（蝶、蛾）、双翅目（蚊、蝇、虻、蠓、蚋），还有一个小目毛翅目，可能也是它的后代。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f25bd112289cf15db0c5c2a74ce1eda0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f25bd112289cf15db0c5c2a74ce1eda0_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;雄性美东巨齿蛉，雄虫上腭较雌虫上腭大，可超过2.5公分&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;蛉篇END&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（角蝉篇）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;角蝉Sphongophorus (Cladonota) ballista&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0235c822456864914200c6c59109d861_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;708&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0235c822456864914200c6c59109d861_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;双叶塔冠角蝉（Pyrgonota bifoliata）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/910d11f3334debeb822aebb525ec59c5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;909&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/910d11f3334debeb822aebb525ec59c5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;角蝉Umbelligerus peruviensis&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bbe56aa65458cf297b6b90ccd018376f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bbe56aa65458cf297b6b90ccd018376f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;角蝉篇END&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（非蛛篇）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;避日，不是蜘蛛&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a499570e4ab0ac5c5627df96ecefec22_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a499570e4ab0ac5c5627df96ecefec22_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;前面的一对大包是口器&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;鞭蛛，不是蜘蛛&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7d611ad3b3a8487dbe61e72ee90fb116_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7d611ad3b3a8487dbe61e72ee90fb116_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;那对钳子似的东西，是它的须肢，相当于蜘蛛头上那对触角，它的第一对足变成了一对鞭子，伸出了画面，相当于触角&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;盲蛛，不是蜘蛛&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/999ce3a5250e5ba12a30ab3a100ab7ae_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/999ce3a5250e5ba12a30ab3a100ab7ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f1d7201f67379cd6de1f7a23b1bf92f8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f1d7201f67379cd6de1f7a23b1bf92f8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/db348af13029306c420313f1690a48de_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/db348af13029306c420313f1690a48de_r.jpg&quot;&gt;（&lt;/i&gt;它的须肢特化成了挖掘机似的螯，双眼之间还有一根大刺。&lt;i&gt;）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;盲蛛虽然外观类似同纲的蜘蛛，但仔细看仍有很多不同：最明显的，蜘蛛的身体明显分两个部分，头胸部和腹部，而盲蛛看上去只有一个囫囵个的躯干；蜘蛛能吐丝制造毒液，盲蛛都不能；蜘蛛有八只眼睛，盲蛛最多有两个，很多时候干脆没有，这也是它们为什么被叫做盲蛛；此外，盲蛛的须肢，就是口边蜷缩的那两对附肢，要比蜘蛛更加发达，可以起到昆虫触角的作用，有些时候甚至带有一对大螯，可以用于捕猎。&lt;br&gt;另外在进化上，盲蛛是蝎子的旁系，而与蜘蛛关系很远。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;非蛛篇END&lt;br&gt;&lt;br&gt;杂记&lt;br&gt;灯蛾的发香器&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/79911ad1877e3997a4339a3dddac4e49_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/79911ad1877e3997a4339a3dddac4e49_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;上一张动态图演示的是正在用信息素吸引雌性的雄性八点灰灯蛾Creatonotos transiens。腹部末端四条羽毛状的东西是用来释放信息素的腺体“发香器”，Scent Plumage，平时折叠在腹部里面，需要时就吹出来。 并非所有雄蛾都能长出味刷，只有幼虫期间吃到很多双稠吡咯啶生物碱PAs的雄蛾才会发育出这个器官。PAs是一种植物肝毒素，用来抵御食草动物。牛羊通过反刍让胃里的微生物分解这些毒素，而八点灰灯蛾则顺势用PAs合成自己的生物碱，参与到生殖活动中了。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Alucita hexadactyla，二十翼蛾&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/212d71cbe8c8944206b679c6a36eb2b8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;602&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/212d71cbe8c8944206b679c6a36eb2b8_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;它是多翼蛾科的Alucita hexadactyla，二十翼蛾——数数看，它的翅膀左右共分成20根细条。&lt;br&gt;它们能飞，但是飞得很慢。 &lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;杂记END&lt;br&gt;&lt;/i&gt;陆上章END&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【海下章】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（蓝色舰队篇）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;蓝色舰队（The Blue Fleet）是个有趣的海洋富有生物群，它把几种著名的蓝色小生命联系起来&lt;br&gt;&lt;br&gt;大西洋海神Glaucus atlanticus、Glaucilla marginat&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/544b86e9c209cc3337cb39ebf26f4bdf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;476&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/544b86e9c209cc3337cb39ebf26f4bdf_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;图上是两种相似的裸鳃类软体动物，左边是大西洋海神Glaucus atlanticus，右边是Glaucilla marginat。它们漂浮在洋面和下张图上的生物一起以下下张图开始的3种生物为食，并把它们的刺细胞富集到体表，用来蜇人防身。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;紫螺Janthinidae&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/12b9ed069f949577f095280c6d931ea2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;482&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/12b9ed069f949577f095280c6d931ea2_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;紫螺Janthinidae是一科奇怪的海洋腹足纲软体动物。它们不像一般的海螺那样在海底爬行，而吹很多黏液泡泡出来，借着这些泡泡漂在海面上，这样就可以和上一张图里的生物一起吃后三张图里的生物为生了。它们出生时候都是雄性，之后会变形成雌性，雌性会一直带着卵，直到幼体孵化——它们的幼体在变态之前会游泳。&lt;br&gt;它们遇到危险的时候会放出紫色的液体。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;帆水母Velella velella。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ffc2658def9aac7cfb132151c6827106_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;701&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ffc2658def9aac7cfb132151c6827106_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;蓝色舰队里的帆船，帆水母Velella velella。它们是一种管水母，圆盘和帆是水母体，下面有很多有毒的水螅体触手，捕食其它水母，不过人的脸皮太厚，它们蛰不动。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;银币水母，Porpita porpita&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/df43057221b686b796f1d6a770eec6d0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/df43057221b686b796f1d6a770eec6d0_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;这个是蓝色舰队里的另一种生物，银币水母，Porpita porpita，也是一种管水母，而不是水母（这个问题下一张里说明）。中间的圆盘是水母体，周围的触手是水螅体。它们有银币大小，漂浮在海上，被上上张那个生物吃。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;僧帽水母Physalia physalis&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/078d7f424866b5d5bad0959060efa92f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/078d7f424866b5d5bad0959060efa92f_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;它们是典型的管水母：刺胞动物有水母体和水螅体两种形态，&lt;br&gt;管水母则是若干负责运动的水母体挂着很多负责捕食的水螅体，所以是一群生物，而不是一个水母。僧帽水母的水母体是那个气囊，里满是二氧化碳，这样它就可以漂浮在海上了，下面挂满了黄蜂尾后针似的触手，能留下鞭打般的伤痕，偶尔会蛰死人。&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;蓝色舰队篇END&lt;br&gt;（鱼篇）&lt;br&gt;&lt;/b&gt;美洲鳗幼体（学名未给出）（鞋垫成精）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/718e90b7eed462b4c828fd13ac73c236_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;342&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/718e90b7eed462b4c828fd13ac73c236_r.jpg&quot;&gt;大可君翻译的美洲鳗生活史&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/936c711d3a8b0a9275bd98a805351245_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1620&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/936c711d3a8b0a9275bd98a805351245_r.jpg&quot;&gt;䲟&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1acf593e01b80c0a69bdb4f38352fd6b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1acf593e01b80c0a69bdb4f38352fd6b_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;䲟的额头——鲈形目䲟科Echeneidae的䲟鱼很著名，但是见过的人不多。它们的第一背鳍特化成了一个吸盘，可以吸附在大鱼、海龟甚至船底上，自己也不用游泳了还能白捡大鱼吃省下的。有些渔民在它们尾巴上系绳子抓大鱼。&lt;br&gt;不要以为这是下巴，它是严重的地包天，一直包到脑门了。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;七鳃鳗&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/28c982cada5e51e07104e1995c4b15b1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/28c982cada5e51e07104e1995c4b15b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;几条七鳃鳗。七鳃鳗的分类相当有争议，甚至不能确定它是否应当作为鱼，独立为有颌下门的七鳃鳗纲。 七鳃鳗是脊椎动物中保留了最多祖先特征的类群，它们甚至没有脊椎骨，而是一条弹性的结缔组织柱；鳃没有鳃弓，身体两侧有七对鳃孔；嘴也没有上下颌，是一个圆形的吸盘，其中生满锋利的角质牙齿——它们用这张嘴吸在鱼身上，咬破皮肤吸血为生。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;（鱼篇END）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（类人篇）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;大洋神母的阴道&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/43ccc07de22f756ba6c92fc768f8b4b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1086&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/43ccc07de22f756ba6c92fc768f8b4b4_r.jpg&quot;&gt;一个小朋友在新西兰出海时把“大洋神母的阴道”给捞上来了——这是一种纽鳃海樽，学名“Tethys vagina”中，前一个词是属名，“海洋神母女泰坦特提斯”；后一个词是种名，“阴道”。&lt;br&gt;它们和我们同属脊索动物门，只是发育中退化掉了脊索而过上了浮游生活。透明硅胶般的身体里分节的结构是鳃裂，相当于我们从锁骨直到耳朵的部分；窄端有开口，里面是嘴和肛门；那一小团不透明的东西是内脏，里面有神经系统。纽鳃海樽通常会并排粘成巨大的群落，偶尔脱落下来如果不被吃掉，就可能发展成一个新的巨大群落。&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/80daa897ae7f06ecaa5a5e5b5061e812_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/80daa897ae7f06ecaa5a5e5b5061e812_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;这些绿色很瘆人的东西是一些海鞘纲的尾索动物，可能是复鳃目Botrylloides的物种——也可能不是。&lt;br&gt;海鞘所在的尾索亚门与人所在的脊椎亚门共同组成了脊索动物门，我们和他们都有一条脊索，不同的是，海鞘在个体发育中选择了底栖滤食的生活方式，退化掉了脊索在内的大多数运动器官，这让它们的样子很像珊瑚或者海绵，图上这种甚至像珊瑚一样聚成群落，个体之间血肉相连——那些聚集在一起的小孔是用来进去海水的孔道，其中隐约可见鳃裂，在解剖上大约相当于人的脸。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（类人篇END）&lt;br&gt;&lt;br&gt;（杂记）&lt;br&gt;毯子章鱼&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/17c8803e79ece364e1dca2dcab131c97_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/17c8803e79ece364e1dca2dcab131c97_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;这三个怪物是三种毯子章鱼。毯子章鱼是水孔蛸属Tremoctopus四种章鱼的统称，全部分布在澳大利亚北部。如你所见，它们的一对触手特化成了巨大的薄膜，使得全长可达2米以上，在捕猎时犹如撒下了天网，同时也可以威慑敌人，让敌人以为自己是个大块头——它们不会喷墨，御敌主要就凭这招。实在不行就扔掉一条触手，像壁虎尾巴一样，反正以后还会再长。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;某种亮丽的石鳖（他近亲全是丑成马的土逼，他居然这么靓）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0646735e28f80ddb146674d7606aaad7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;587&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0646735e28f80ddb146674d7606aaad7_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;这是石鳖，软体动物门多板纲。与蜗牛海螺蛤蜊这样的常见软体动物不一样，它有多达八块贝壳。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;鲎（目测长尾鲎，鲎子抱蛋超难吃）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9d4e657de568fb32b751e7143e1e9ddc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;578&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;578&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9d4e657de568fb32b751e7143e1e9ddc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;冠海蛞蝓，Melibe leonina（不是水母是嘴）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6bba14cf32bd8481e3f41983370b12dc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1008&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6bba14cf32bd8481e3f41983370b12dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;北大西洋JB，啊不对是北大西洋海参&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7c2c03d243a03e22682814e8c94cf0f6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7c2c03d243a03e22682814e8c94cf0f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;北大西洋海参，Cucumaria frondosa，属棘皮动物门海参纲枝手目——就像“枝手”的字面意义那样，它们口周围长着五根树枝一样的触手，能分泌粘液，当水流中的有机物碎屑粘上去之后，就会收起来送入口中，就像左边那两只那样。&lt;br&gt;这种看似效率低下的进食方式实际上非常有效，北大西洋海参长得非常肥壮，事实上它们是已知最大的海参，也是从北大西洋到巴伦支海最常见的海参。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;旋腮虫&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/630ac4a6fcaf89b4f1df665395f9bba3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/630ac4a6fcaf89b4f1df665395f9bba3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;海鼠，一种鳞沙蚕&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8bee72c8c16e44497458dae8bf54228c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8bee72c8c16e44497458dae8bf54228c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/06151b0b56cd3804da792a5cef23b257_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;579&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;579&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/06151b0b56cd3804da792a5cef23b257_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;淡水苔藓虫&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/492916b2305b1fe0894ba3183aa5c4af_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;477&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;477&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/492916b2305b1fe0894ba3183aa5c4af_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;乍一眼看到这个东西，几乎很难相信它是动物，而一旦告诉你这是动物，又很难相信它来自地球了——它是一窝淡水苔藓虫。 苔藓虫是触手冠动物，意思是口周围有一个触手组成的冠，他们在进化上接近软体动物，但因为适应了群居滤食生活而在形态上非常类似珊瑚虫，表现出强烈的趋同演化：个体通常不大于1毫米，但常常成百上千乃至上万地聚成群落分工合作，分泌凝胶或者几丁质构成统一的外骨骼，就像珊瑚礁那样——事实上，在二叠纪大灭绝之前，它们是非常主要的造礁生物，如今发现了15000个化石物种。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;船蛆，Teredo navalis&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8784fc5d78384569dde1399385af0037_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8784fc5d78384569dde1399385af0037_r.jpg&quot;&gt;船蛆是双壳纲海螂目蛀船蛤科的生物，它们长2厘米左右，软组织长成了蠕虫状，双壳退化成了一对钻头，用来在任何可及的木材上钻孔。靠共生菌消化木材纤维，它们能蛀出60多厘米深的孔洞，堪称水中白蚁。&lt;br&gt;船蛆原本分布在东亚的温暖海域中，但随着几百年来的世界海上贸易，已经扩散到了全世界，一爆发能对木船造成毁灭性的打击，唯一的解决办法就是驶入淡水把它们涨死。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;海星的幼体&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/130095a555ab84a168b0ac5ec6f2c857_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;959&quot; data-rawheight=&quot;959&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;959&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/130095a555ab84a168b0ac5ec6f2c857_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;这是海星的幼体。并非所有动物都像我们这样从一个受精卵连续发育来，海星早期是左右对称的，然后在这个幼体里长出一个辐射对称的小海星，这个小海星会离开原来的幼体，继续发育，原来的那个左右对称的东西，就会渐渐老死了。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;我们在陆地上生活了太久，很难想象海洋里的生命会发生怎样的奇迹，海星的发育就是奇迹中最美妙的那一类。&lt;br&gt;海星从受精卵发育成原肠胚的过程与人类差不多，都是典型的后口动物。随后会经历纤毛幼体、羽腕幼虫和短腕幼虫的浮游阶段，一直都是标标准准的两侧对称生物。然而奇迹就在这里发生了：短腕幼虫体内右侧会长出一个小五角星，然后拦腰90度旋转，沉入海底固着生活，而那个五角星会越长越大，终于从身体里钻出来，变成一个独立的成体海星。&lt;br&gt;弄明白了吗？想象一下“成年的你”是从“幼年的你”肚子里钻出来的。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;杂记END&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26018066/answer/31894469
</link>
<author>
刘京新
</author>
<title>
用奖学金给女朋友买 iPhone 6 合适么？
</title>
<description>
我在答案中看到了这样一句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;用奖学金去满足自己或者恋人的物欲，你不觉得这背离了设立奖学金的初衷吗？&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;一时间百感交集，不禁想起了多年之前看过的一篇文章，是我们敬爱的罗永浩老师曾经发表在『独唱团』上面的作品，『秋菊男打官司』。其实只是想起来一个段落，我给大家截取一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;十四年前......这是一个真实的故事。十四年前，我在东北老家延吉市的一个外语培训机构学过一段时间的许国璋英语。这是一个韩国人开的私立学校，名字很土，叫三育。学校的水准很糟糕，国内教师通常是本地的大学或中学教师出来兼职的，外教大都是些口音诡异的菲律宾人和马来西亚人。经常能看到的场面是，一些学生在“外教口语班”开课后，纷纷赶到前台表示愤怒，工作人员则浓眉大眼地解释说，菲律宾和马来西亚的官方语言确实是英语。有时候，他们还会笨拙地拿出一本脏乎乎的介绍菲律宾的旅游小册子，“咋还不信呢？自葛儿看看吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候我刚好失恋，又赶上一个阴冷的冬天，为了缓解负面情绪带来的压力，我恶学了二十来天英语，在那个初级班结课考试的时候，考了个班里的第一名。按照事先的约定，我去学校领取数额为几百元的奖金（我不记得具体数字了，好像是三百元）。一个正方形脸蛋的中年韩国校长告诉我说，这个奖金我们不能给你钱，只能从你学习中级班时的学费里减免。我说那叫优惠，或者是打折，不叫奖金，你们承诺的是给奖金。何况，我也没答应过你们我一定会继续学习你们的中级班。&lt;b&gt;韩国校长说，我们就是为了让你们努力学习才设立的这个奖学金，不是为了让你们得到钱，你们拿了钱去喝酒抽烟什么的，就违背了我们设立这个奖学金的目的。我说我对你们的目的不感兴趣，我只知道你们说了给奖金就不能在考完了之后改成优惠打折，至于这个钱我拿到了之后是抽烟喝酒还是大鱼大肉，都跟你们没关系。&lt;/b&gt;韩国校长把脸拉成长方形，然后说，年轻人，在我们韩国，你要是对长辈这样没有礼貌，早就挨打了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和我无能的前半生的大部分时候一样，我拿这些西装革履的流氓完全没有办法，我不能抑制地又说了脏话，“我操，你们他妈的怎么这么流氓啊？” &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;全文：&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/share/56697697/4683253267&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;这种文章怎么敢写-----秋菊男打官司 （罗永浩）敬礼敬礼&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的就是，虽然我相信那位答主的初衷一定是好意，但是对于有些道德绑架和侵犯自由的观点还是要敏感一些。因为，&lt;b&gt;肮脏罪恶的勾当大都是建立在冠冕堂皇的理由之上。&lt;/b&gt;比如，&lt;b&gt;你不觉得这背离了设立奖学金的初衷吗？&lt;/b&gt;如果我们对于那些侵犯自由的论点视而不见，可能有一天，这些东西就会成为别人手里中伤你的利刃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在奖学金发给得奖人的那一刻起，在不违法的范畴下，怎么花本来就是持有者的自由。我愿意抽烟喝酒大鱼大肉和校方尚且没有关系，就更谈不上其他围观群众了。&lt;br&gt;我不知道校方在发奖学金的时候有没有提出来，奖学金要花在学习方面。如果是这样我想我会说，您要不然还是把奖金发给第二名吧，我不能保证都能花在学习上，你要婆婆妈妈限制我花钱我自己的钱的自由，那你还是拿走吧。&lt;br&gt;校方为什么不对奖学金的使用范围做出明确限定呢？为什么不发一些图书代金券什么的，很时髦嘛！&lt;br&gt;原因很简单，给一票代金卷，谁还去费劲争什么奖学金啊！&lt;br&gt;设立奖学金是什么初衷？&lt;br&gt;买书？买本儿？买笔？买教材？别逗了好嘛。&lt;br&gt;在我看来奖学金的初衷就是让学生为了取得高分而相互竞争。其他人就是看你花的很爽才想，才会为了争得奖学金而努力学习啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用奖学金去满足自己或者恋人的物欲，你不觉得这背离了设立奖学金的初衷吗？&lt;br&gt;一点儿不觉得，就算在其他人价值管里是有冲突的，这和你我以及题主有个毛关系？拿个奖学金连满足一下物欲都不行了吗？满足物欲得是个多肮脏的词啊。好害怕，我这么合法的骄奢淫逸真的不会被拉到台上批斗吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后回答题主的问题，合适。&lt;br&gt;如果你觉得这么做是值得的，就去做。&lt;br&gt;你得了8000块奖学金，买一个1799给女朋友，说明你很在意她的同时，也说明你个是会过日子、懂得规划、值得托付的人；你得了8000块奖学金，买一个iPhone6给女朋友，说明起码此刻，不论你穷困或富有，你只想给她最好的。&lt;br&gt;我不是说哪个好，我是说这个效果不一样。所以你是怎么想的，你就怎么去做，忠于自己的本心，不要在意别人的眼光。&lt;br&gt;那些说，万一分手就亏了的人，你们才是龌龊爆了呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20437345/answer/31892872
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
如果没有封锁，谷歌会在中国搜索引擎市场里成为第一吗？为什么？
</title>
<description>
1、Google被 “不定期封锁” 的时间并不是2008年，而是2002年。在2002年之前，Google能够搜索到大部分信息——包括领导不想让你看到的，以及网页快照。2002年之后，Google开始间歇性抽风，以至于2002年后期达到基本不太能使用的程度——当然比起现在还是好多了——也就是说，自2002年开始，Google就一直处于非正常竞争环境下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、我不否认百度 “更懂中国” ，包括早期赖以起家的 “搜索（非正版）MP3” 功能、以及更加直接的 “竞价排名” 。坦率地说百度依靠一些不那么正规的手法把自己的网站强制设为浏览器的默认首页（还记得当年的3721么？百度也这么做过）。在 “百度一下” 还没有那么深入人心的时候，使用软件直接篡改浏览器首页才是推广的王道之路，百度在这方面做得不错，从而获得了更大的市场份额。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但从另一个角度来说，Google的确 “不懂中国” ，Google在很长一段时间内对中国市场并不够重视，或者说拙于应对中国这样特殊的市场环境——这当然不完全是赞美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、我认为Google未必会在中国搜索引擎市场里获得第一，但封锁Google的悲哀之一就在于我们永远也无法理直气壮地说出 “因为百度更懂中国，所以他堂堂正正地获得了胜利。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;=============&lt;br&gt;增补：有位朋友在回答中指出 ：“我用搜索引擎，无论是百度、搜狗、必应、雅虎、谷歌……最多的就是搜域名，或者搜一下“马桶漏水怎么办”这种你们看起来很low的问题……在这种应用面前，尤其是中文环境下，真心没觉得谷歌比百度有什么 优势”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就顺手搜了一下这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;google的搜索结果第一屏：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d13fdef7ee376d78432817dcf45d1ba4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1088&quot; data-rawheight=&quot;1029&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1088&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d13fdef7ee376d78432817dcf45d1ba4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;很好，百度贡献也很大，在Google第一条出现的就是百度知道里的非常精准的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过百度的搜索结果第一屏是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8331e200e370ae11857cb060117940cc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1227&quot; data-rawheight=&quot;1045&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1227&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8331e200e370ae11857cb060117940cc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;所以，就算是这个问题，就算是在中国，就算是 “问题很low”（我不赞同这个形容法），你仍然觉得百度更能满足他们的需求？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26004941/answer/31819794
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有哪些长得比较逆天的（昆虫）动物？
</title>
<description>
多图杀流量！！！我只是个搬运工，，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Axolotl (Mexican walking fish )&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/951e25688f619f42fdba492044a6dba5_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; data-rawwidth=&quot;351&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;351&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c4f7cf52970f17035d176fac01ff4ec0_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;810&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c4f7cf52970f17035d176fac01ff4ec0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;海蛞蝓&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3ab984aa7b9dacc92a3609d3484c0678_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3ab984aa7b9dacc92a3609d3484c0678_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ea93bde5cdb59bb3e0b32dae8ad43a27_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;393&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/42096a94daadd0ee924e51dc602a0291_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/42096a94daadd0ee924e51dc602a0291_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ctenophore Venus's Girdle, Cestum veneris&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7ceee98102f7b4f2643414c982bf4875_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; data-rawwidth=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;553&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7ceee98102f7b4f2643414c982bf4875_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/96327baf017b1e4583a5d724cf59286f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;370&quot; data-rawwidth=&quot;516&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;516&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/96327baf017b1e4583a5d724cf59286f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;飞鱼&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8553316d5eac5eb5a85d229ea2ae545f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;719&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;472&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8553316d5eac5eb5a85d229ea2ae545f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/152912506021083cf9ec85d98bb4ca96_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/152912506021083cf9ec85d98bb4ca96_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;锹甲&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cbba3fa7e729117938d02433f936a3e3_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/cbba3fa7e729117938d02433f936a3e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;枯叶蝶&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5dde837340364ee40ef645027a378d1f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;183&quot; data-rawwidth=&quot;275&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;275&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dumbo octopus 小飞象章鱼&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fba4f12a3697a4c895df1a163c78cfad_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; data-rawwidth=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;444&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fba4f12a3697a4c895df1a163c78cfad_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;长鼻猴&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/37f2685fd8e53a4865aa7596353c180e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;283&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;283&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sugar Glider&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/28021339369ca93fd5463833a8761758_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; data-rawwidth=&quot;261&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;261&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Fennec Fox&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6d84b32f110f28ff75efc14cf48f7739_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;627&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;470&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6d84b32f110f28ff75efc14cf48f7739_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;The Frill Shark:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9ed739baf1dd9b658ed882e98aab21ea_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;238&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3ef6b3e70b0015a8f32da77356057a86_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;304&quot; data-rawwidth=&quot;461&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;461&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/3ef6b3e70b0015a8f32da77356057a86_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;The Leafy Sea Dragon:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f9007577bdacd49eb82139ffadfa19b2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/093795bcd11cf370ff66f138605f8e30_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; data-rawwidth=&quot;688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;688&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/093795bcd11cf370ff66f138605f8e30_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/dc38b313d5688712be853af0981bd8a6_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;383&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;515&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/dc38b313d5688712be853af0981bd8a6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;星鼻鼹鼠&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e8ff7c0807e1e6018c5879db24d35e7e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;273&quot; data-rawwidth=&quot;485&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;485&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e8ff7c0807e1e6018c5879db24d35e7e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/64536e6a31c79c792a085d5907700ece_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; data-rawwidth=&quot;495&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;495&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/64536e6a31c79c792a085d5907700ece_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Giant Jellyfish:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3aa3c8d43f80c2fa0c7e5a52c19150b5_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;241&quot; data-rawwidth=&quot;333&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;333&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2651baf6d66bd62f47df748003fc0394_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;294&quot; data-rawwidth=&quot;461&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;461&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2651baf6d66bd62f47df748003fc0394_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Giant Rabbits&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cf16130eb8f2e895a78a89c499d3de99_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; data-rawwidth=&quot;380&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;380&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/31ca6f4732f1ff2c252f250f8e31b8b2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/31ca6f4732f1ff2c252f250f8e31b8b2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ad44cc003cdc8f259fe664efef8fd63d_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;306&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只想弱弱问一句，真有这么大的兔子？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片来自Quora，该问题下还有很多奇特的动物，不要忘了给原作者点&lt;br&gt;upvote:-)  感谢Quora~&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://www.quora.com/What-is-the-coolest-looking-animal&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;quora.com/What-is-the-c&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;oolest-looking-animal&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25870456/answer/31873400
</link>
<author>
叶壮
</author>
<title>
怎样避免「隔代教养」带来的缺点？
</title>
<description>
我想我必须要提醒的一点是，&lt;b&gt;“隔代养育”所带来的最大缺点未必体现在孩子的身上，更体现在家庭成员之间的关系上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;毕竟，从某个角度上看，隔代养育本身所造成的对孩子的负面影响，未必比隔代养育所导致的家庭矛盾对孩子的负面影响更大——这事为很多人所忽视，但是我们必须承认，这种事情在众多由爷爷奶奶、外公外婆抚育孙子孙女外孙外孙女的家庭中上演着。

&lt;p&gt;我并不是否认很多父母心中“娃比天大”的想法，我只是想让大家进一步了解到，&lt;b&gt;隔代养育可能伤害的并不仅仅是孩子，还有可能伤害到老人、子女、儿媳、女婿&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我身边，有仅仅因为尿布/尿片之争就几乎发展到火并的婆媳，也有因为送孩子去幼儿园的问题就横生间隙的翁婿，还有为了让孩子在自己家能多留几天不惜威逼利诱孩子且讽刺挖苦对方的亲家——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的隔代养育，难道受伤的仅仅是孩子吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呱呱坠地，家里添丁进口，怎么说都是天大的喜事，一个家里六个人养一个孩子，最大的困难并不是“养不好怎么办”，最大的困难是别把喜事办成了坏事，孩子倒是养的白白胖胖，一大家子却不再和和美美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在，只要多加注意，这种问题是可以一定程度上避免的。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;行为应当发自于对孩子的关爱，而非发自于对自我角色的阐释。&lt;/b&gt;咱就拿用尿布还是用纸尿裤这事儿来说吧，很容易诱发祖辈和父辈之间的分歧。每每这时，孩子的父母有可能发出这样的声音：“这是我的孩子，应该我说了算。”而孩子的爷爷奶奶又会有这样的声音：“我当年养你就是这么养的，你自己还是个孩子呢你懂个什么，我们才是拉扯过孩子的人。”严肃认真地看看这两种态度的表达，你会发现都跟用尿布的人——孩子自己——没什么关系。这种关爱的逻辑根由在于急于展现自己的身份，那必然会提升诱发矛盾的可能。在育儿的过程中，无论是哪个层级的长辈，都不应当单纯的从阐述自身爷爷奶奶或者爸爸妈妈的角色的角度去实施关爱，而应当让行为更接地气，着落在孩子这一第一需求点上。其实，这就是另一个角度上的“发乎情，止乎礼。”多想想在自己的角色里面不能做什么，而非能够做什么，有时候，手不能伸太长。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;不贴标签，不扣帽子。&lt;/b&gt;老婆跟老公抱怨婆婆，“你看你妈，就知道惯着孩子，要什么就给什么，一点教养技巧都没有，这把孩子娇惯坏了可怎么办。”这就是贴标签。有的妈妈带孩子是新手，给孩子裹得严实了点，长辈看到了劈头盖脸就骂：“你想把孩子捂死呀？！”这就是扣帽子。贴标签，是用尚未发生的事实否认了他人当下的行为；扣帽子，是巧妙地在情感上陷人于不仁不义。这些话语的潜台词都是“我才是真心真意与拥有能力对孩子好”，却充满了对他人的攻击性与伤害。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;否认观点时，切不可否认情感。&lt;/b&gt;老一代和青年一代有代沟，观点相左必不可免。养育子女的复杂过程中，两难的抉择过后总有取舍——一方被另一方否定，谁都有败下阵来的时候。养育子女的过程中，家长们难免犯错。当否认他人的错误观点时，千万不要否认了他人的真挚感情。比如“你这老婆，这点小事都想不到，对孩子真是不上心。”这种“没想到”更可能是经验缺失导致的，而不是“不上心”导致的，这种批评如果传进当事人的耳朵里，是对真情实感的巨大否定。再比如“妈以前带大哥家孩子的时候忙前忙后，带我家孩子的时候有一搭没一搭，这偏心眼也太明显了。”妈带大哥家孩子的时候五十岁，带你家孩子的时候六十多了，你让她怎么在力所能及的范围内做到“忙前忙后”呢？妈听到这样的话，能不伤心吗？但这种想当然的情感否认，并不少见。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;无论如何，没有人需要因为养育这种充满爱意的恩情而受到伤害。&lt;/b&gt;人应当因为深爱着另一个人而遭受惩罚吗？这问题听上去是不是很可笑。在养育子女的过程中，不管隔代人抑或我们自己这些初当父母的人，付出了多少，做对了多少，又做错了多少，是为了留有我们血脉的一个小生命健康快乐的成长。这成长来的艰辛，对他/她自己，以及对这个家庭，都称得上是考验。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;回头看看，我举的例子，都有点极端——好在这不妨碍我表达清楚我的意思。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主席说过“我们来自五湖四海，为了一个共同的革命目标，走到一起来了。”隔代养育纵然缺点多多，但是大家毕竟都是革命同事，给孩子营造一个和美的家庭氛围而非互相推诿与指责——在我看来，比用尿布还是尿片，重要多了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20437345/answer/31887916
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
如果没有封锁，谷歌会在中国搜索引擎市场里成为第一吗？为什么？
</title>
<description>
在知乎这么久，第一次产生了非要打垮一个答案的功利想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万重山高高在上的答案，等于明白无误地向世人宣示：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、中国网民不懂得区分优与劣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、中国网民喜欢低劣的甚于优秀的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、中国网民盛行反智主义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、中国网民都是一群民粹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、中国网民喜欢被劣质广告牵着鼻子走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管我很不喜欢百度，我决不是说百度就和低劣、反智、民粹、广告划上了等号，也不是说使用百度的网民都是这样，反而是万重山的答案自作聪明地将百度的成功归结于以上这些荒谬的原因，是他将Google与百度对立为精英小众和人民大众，于是百度的胜利，就变成了群众的胜利，这在网上是多么地政治正确啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他答案已经有太多的数据为证，Google根本就不是被他「妖魔化」的曲高和寡，在全世界大多数国家，上至七八十岁的老头老太，下至三五岁的无知幼童，都在用它搜索各种家长里短、生活八卦，使它的市场占有率轻松超过50%，怎么到了中国，Google就成了精英才懂得用的稀罕工具？&lt;br&gt;&lt;br&gt;万重山的答案，把结果倒置为原因。在今天，Google遭到层层封锁和阉割，它看上去的确是只有一小部分「精英」在用了，你怎么可以把这样的结果，合理化为正常的市场竞争呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在他的答案最后，他将Google的失败，归结于傲慢之罪。我认为这才是最大的傲慢，一种自甘堕落并沾沾自喜的傲慢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很遗憾，题主也许本来是想问一个纯粹的技术和商业上的比较问题，但有些事情超出了他的控制，也超出了我们每个人的控制。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25949880/answer/31887650
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
怎么教一个英语零基础的大学生英语？
</title>
<description>
我是来打击题主的&lt;br&gt;&lt;br&gt;If you're good at something, never do it for free.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;毁掉友情跟潜在女/男友的最好办法就是教他东西或者技能&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;反正我过往的经历就是如此，不论是网上分享还是私下教授，最后结果无一例外都是通通失败，基本上我对这事儿根本不抱任何指望&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是承人情，我免费给人点指点，根本没人会珍惜，如果你拿这个事儿上心了，长期的去督促，反而人家会不高兴，我这人脾气又暴躁，最后就会大肆嘲讽让他滚鸡巴蛋&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反如果是我去机构任教做做兼职，或者开个收费的什么班，学生基本都学习挺认真，收到的效果也都还不错，最后我也收获到了作为人民教师的职业荣誉感，教学相长，良性循环&lt;br&gt;&lt;br&gt;而免费教朋友熟人，最后就会觉得我是个浪费自己时间的傻逼，我朋友是个不懂珍惜的混蛋&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以为了维护友情，我从来不在交往中扮演“老师”的角色，只搞搞吃喝玩乐聊大天&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么解决方案来了，如果一定要承人情，我的做法会是&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，写帖放网上，朋友如果提问了，直接甩个链接给他，让他自己看，但以后绝对不会催或者后续督促这个事儿。爱学学，不学滚。但是这个态度没必要让他知道&lt;br&gt;2，彻底忘了你朋友跟你心血来潮说要学XX东西或者技能这个事儿，以后也绝对不要主动提起，会伤人自尊的&lt;br&gt;3，让他买赖世雄，但是之后不要主动过问学的怎么样，会伤他自尊的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你看我，答了这么多英语题，但从来不会问你们学的好不好，这是为了照顾你们的自尊，乖~&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;附：看到很多朋友都有很凄惨的经历过往，发现这是通病，如果下次再有朋友要你教东西，你要承人情的话，那么记住，不要浪费时间精力给他废话，而是直接说&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你先给我5000块钱，我给你布置任务，每完成一项我给你两百，直到你把这5000全都赢回去&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这样就可以拒绝掉一大批人啦&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25997792/answer/31860060
</link>
<author>
鱼非鱼
</author>
<title>
我们有哪些常见的对汽车的错误认识？
</title>
<description>
楼主问了个好问题。我国作为一个汽车普及时间很短的国家，国民对汽车认识误区真的不是一般的多。我也来说一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于油耗&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1.&lt;b&gt;排量越大越费油&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这个我觉得是国人最严重的误区，而且很少被纠正。实际上高速巡航大排量一般转速低反而省油，加速超车油门也不用踩很深。小排量只是在怠速和低速的时候会有优势。总的来说同样的发动机技术，适中的排量最省油。这个适中的排量，对于紧凑型车是1.8-2.0（有些车型1.5和1.6的可能也不错，这个是一些14年换代的新车才出现的新情况，也是技术提高了，新的1.6和1.5发动机动力达到了之前1.8发动机的水平），对于中级车是2.0-2.5。涡轮增压可以比这个小一点。太小的排量实际上导致发动机很多时候超过最优工况工作，反而更费油。对于传统动力车油耗影响最大的第一是空气动力学特性，比如高而方正的SUV就会费油，第二是车重，第三是变速箱和发动机技术水平，最后才是排量。&lt;br&gt;有的时候，用户数据确实反映出紧凑型车上，1.6的排量比1.8和2.0的省油，中级车上2.0比2.4 2.5的省油，但这个很多时候其实是因为小排量发动机的驾驶者驾驶车子用到了更少的动力，即使动力不够也因为油耗和噪音的原因不愿意大油门的缘故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&lt;b&gt;小一级别的车比大一级别的车省油&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;小一级别的车一般比大一级别的车轻，在低速运行下因为主要阻力是受车重影响很大的滚阻，确实有油耗优势。但是小一级别的车往往变速箱，发动机的技术比较低，加上因为车身较短又要保证空间，无法做出最流线型的设计，中高速行驶风阻较大，也不利于省油。同时小车发动机配置过低，小马拉大车导致油耗上升的情况，也比大车多些。上述情况在小型车和紧凑型车之间尤为明显，实际上紧凑型车现在普遍油耗不比小型车高多少，即使在小型车优势较大的城市驾驶，有一些紧凑型车比一些小型车也还是要更省油&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;b&gt;手动挡比自动挡省油&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这句话在自动挡发展早期是正确的。传统的5MT相比4AT，档位更多，巡航转速更低，加上没有液力变矩器带来的损耗，确实一般来说更省油。但是现代的自动挡通过改进换挡程序，增加档位等等，已经可以做到跟手动挡差不多甚至比手动挡更省油。而CVT因为传动比可以连续变化，双离合变速箱因为换挡间隔极短而且传动效率极高，基本上都可以做到比手动挡更省油。另外即使是一台原理上油耗更低的手动挡，在一个掌握不好离合和换挡时机的新手手下，也可能会比自动挡更费油&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.&lt;b&gt;涡轮增压相比自然吸气发动机更省油。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这句话不全是错的。对于高档车来说，如果要追求额外的动力，相比增大排量和汽缸数，不改变排量但增加涡轮的办法，一般确实可以更省油。它的原理相当于是在你不需要那么多动力的时候，发动机就是一台普通的适中排量的自然吸气发动机，就没有大排量的费油，同时发动机的重量也可以减轻，而大排量发动机本身重量还是比较明显。&lt;br&gt;但对于家用车，特别是紧凑型和小型家用车，却未必能更省油。为什么呢？小排量发动机在快速路上中速匀速行驶，或者完全堵死，低速蠕动的时候，涡轮不介入，进气量较更大排量的自然吸气发动机为小，可以省油；刚上高速路或快速路持续加速，或者高速上加速超车的时候，因为最大扭矩输出的转速宽广，也可以省油。但是在普通市区道路，红绿灯多，或者快速路上半堵不堵的状态下，频繁减速再加速，涡轮迟滞的影响较大（大马力涡轮增压车此时涡轮可以维持不介入），油门下去动力过一会儿才上来，会大大增加油耗；高速巡航的时候涡轮保持介入，油耗也会稍高。总的来说跟自然吸气发动机的油耗是差不多的（大众一些1.4T+dsg的车省油，主要还是变速箱和轻量化设计的功劳）。但是同样是四缸机，涡轮增压相比自然吸气发动机成本其实更高，而保养维修更贵，同时平顺性静音性也有劣势，所以并不是很推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.&lt;b&gt;工信部油耗即时不准确，都偏小，也可以基本反映出油耗的趋势。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中国工信部采用的欧洲测试巡航，方法比较落后，速度变化太少，涡轮增压+双离合的组合会表现的尤为好。在真实的用车环境下，涡轮在速度频繁变化的情况下因为涡轮迟滞有很大劣势。而双离合需要预啮合档位，速度变化频繁而不可预测会因为顿挫和增加换挡试驾而带来劣势。美国的工况测试循环要合理的多。具体关于这些标准的不同大家可以参考 &lt;a data-hash=&quot;c1ab81297cfd6bed876e79461e4f450c&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/c1ab81297cfd6bed876e79461e4f450c&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@云云&quot; data-tip=&quot;p$b$c1ab81297cfd6bed876e79461e4f450c&quot;&gt;@云云&lt;/a&gt; 的这篇回答：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25460212/answer/30951512&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;各国汽车排放油耗试验采用的循环工况都有哪些，分别有什么特点？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;b&gt;同样的发动机，高功率版比低功率版费油。&lt;/b&gt;实际上高功率版因为同样动力转速可以更低，是更省油的。证据可见汽车之家的测试：&lt;a href=&quot;http://www.autohome.com.cn/drive/201410/844561.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;【图】结果出乎意料 高/低功率发动机对比测试&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.&lt;b&gt;德系美系费油，日系韩系省油&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;根据汽车之家的用户平均油耗数据，都比自动挡、紧凑型车，百公里油耗如下：&lt;br&gt;新明锐1.6 8，1.4T(高功率版)6.6&lt;br&gt;高尔夫7 1.6 8.2 1.4T（低功率版）7.2&lt;br&gt;新速腾 1.4T 7.9&lt;br&gt;新福克斯 1.6 8.7，2.0 8.9&lt;br&gt;新科鲁兹 无数据，根据媒体评测预估1.5版本大概8-8.5，1.4T大概7-7.5&lt;br&gt;英朗 1.6 9.5，1.8 9.9， 1.6T 10.1&lt;br&gt;凌派1.8 8&lt;br&gt;思域1.8 8.4&lt;br&gt;雷凌1.8 7.6&lt;br&gt;轩逸1.6 7.1，1.8 7.6&lt;br&gt;昂克赛拉1.5 7.5，2.0 8&lt;br&gt;朗动1.6 8&lt;br&gt;菲翔 1.4T 8.6&lt;br&gt;308 1.6 10&lt;br&gt;传祺GA3 1.6 8.2&lt;br&gt;帝豪1.3T 8.1&lt;br&gt;艾瑞泽7 1.6 8.3&lt;br&gt;可以看出，德系和日系其实都很省油，老一点的思域和新速腾相比更新的车型要稍费些油。美系和韩系平均稍差一点，但是车型也平均稍老一些，整体上来说略弱于日系德系。最差的是谁呢，是动力、变速箱、轻量化设计都较落后，同时在华紧凑型车引进严重滞后的法系车。甚至比近两年自主品牌里好一点的紧凑型车还要差，真的不推荐（中高端车型成本压力小，PSA的车比其他合资品牌特别是日系德系用的东西更厚道，相对比较值得入手）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于安全性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1.&lt;b&gt;车皮厚就会更安全&lt;/b&gt;。车皮厚薄会影响小碰撞的损伤，进而影响维修成本，也会影响整车的隔音和档次感，但是对于保护乘客安全，真的不重要。对乘客而言重要的是钢架强度，能否在碰撞后保持车体完整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&lt;b&gt;车越重越安全&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这个原理上完全错误，比上一个更荒谬。其他情况不变，车重增加反而会使操控极限和制动性能下降，更不安全。举个极端的例子，一辆车难道只要在车里多放砖头就可以提高安全性？当然虽然因果性不存在，很多时候车重和安全性的相关性还是存在，原因是重的车，比如大卡车，高级轿车，一般结构刚性也更好。但同级别两辆车一辆轻，一辆重，往往是因为后者轻量化设计水平不够，或者钢架的强度不够好只好做的更粗壮，往往不能说明后者安全性最好。实际上目前A级车安全性最突出之一的高尔夫7，恰恰是最轻的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;b&gt;SUV比轿车更安全&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;SUV在市区驾驶，和高速的一般追尾来说，确实位置高会占便宜。视野高看的远也是一个优势。但suv在中高速行驶有一大劣势就是因为重心高，弯道行驶会比较容易侧翻，而侧翻的致死率是最高的，对于雨雪天气多的地方尤其明显。而同样价位的SUV平台往往比同价位轿车低一级别，有时候也反映倒安全性的设计上。总得来说同价位SUV和轿车的安全性其实差不多。很多人因为SUV看起来粗壮厚实而觉得SUV更安全，但其实这个如上两点所说没有影响&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.&lt;b&gt;碰撞后整车变形越小的车安全性越好&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;其实好的安全性，应该是车前部充分溃缩吸收能量，但驾驶室却保持完整。都很完整的话，没有车来吸能，人就要更多的吸收碰撞的动能，其实更不安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.&lt;b&gt;简配防撞钢梁，是厂家对消费者安全的漠视&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;防撞钢梁主要的作用是减少低速碰撞下车体的损伤，对于减小小擦碰的维修成本是有意义的，但对于真正威胁到乘客的中高速碰撞没有作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;b&gt;美国车安全，日本车不安全&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;就世界普遍情况来说，最安全的低价车，恰恰是本田和斯巴鲁，都是日系，iihs小偏置碰撞测出来比奔驰宝马都要好。不过最不安全的车，也是日产和铃木之类。总得来说，看iihs的数据，平价车里面，第一档是本田，斯巴鲁，第二档是大众，福特，现代，道奇，马自达，三菱，第三档是丰田(丰田其实最新的车型碰撞成绩不错，可以算第二档，但刚出小偏置碰撞的时候成绩较差，有应试嫌疑，好处是改进较快，坏处是可能会在测试反映不到的方面减料)，雪佛兰，日产（日产的特点是轩逸以下的小车安全性很差，但天籁以上的安全性不错）。平均看下来，其实德系，韩系，日系都较好，反而美系要差一点。&lt;br&gt;不过国内市场是有些不同的。国内日韩系（日系主要是丰田和日产的小车，本田不含在内）可能由于碰撞标准不够严格，和消费者缺乏安全知识的缘故，安全配置节省较多，会比国际市场再差一点。而德系虽然安全简配较少，但是因为有大量老车型得不到更新，普遍安全状况也比国际市场要差。而美系在国内市场确实安全配置相对较厚道，尤其是福特，所以相对好一点。不过总的来说综合各品牌各车系还是差不多，还是应该主要考虑具体车型和品牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.&lt;b&gt;三厢车比两厢车安全&lt;/b&gt;。很多人觉得两厢车追尾保护较差。这个其实没有什么差别。两厢车一般车尾会特别加强，所以很多时候虽然车身短，比同平台三厢车还要重，可以弥补缓冲距离小的劣势。真正有问题的是三排座MPV和SUV的第三排，因为各种测试缺乏对第三排的测量，保护是很成疑问的。如果一定要买三排座，全尺寸设计的MPV，第三排空间较大，坐满三排后车尾距离也较长，可能会好一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.&lt;b&gt;主动安全比被动安全重要&lt;/b&gt;&lt;br&gt;网上有很多人说主动安全好可以避免事故的发生，比事故发生了以后才用来减小事故损伤的被动安全用处更大。所以很多人会优先选择ESP而不是侧气囊或者碰撞成绩整体更好的车。这个说法不是完全对。&lt;br&gt;市区驾驶，最危险的事故往往是因为你没注意或者对方没注意，在路口一辆车垂直撞向另一辆车，这种情况下一般你是无法躲避的，主动安全根本无法发生作用，而侧气囊气帘和好的车架刚性就会很有用。&lt;br&gt;而在高速上行驶，大部分情况下出现险情，正确的做法是刹车撞上去，而不是急打方向盘（即使有ESP，还是很容易侧翻），这种时候，好的车架刚性，和头部气帘、膝部气囊的配备，也比ESP更有用。&lt;br&gt;中速紧急避险，ESP有帮助，但是即使是这样的情况，贸然变线，还是可能会撞到侧面的车，造成更大的损伤。这种情况下，还是应该优先踩死刹车。在有正面气囊，全车人都有安全带，小孩坐在安全座椅中的情况下，市区正碰基本不可能对乘员造成什么伤害。&lt;br&gt;ESP最大的优势是什么呢，是雨雪天气可以防止车身打滑。对于北方一些地区，这个影响确实很大，ESP应该被优先考虑。但绝对不是对于所有地区所有人的驾驶环境都更重要。&lt;br&gt;总得来说，两者都很重要，条件允许的话，还是应该至少选择ESP和侧气囊都配齐的车型。&lt;br&gt;（ABS可能确实是比任何气囊都更重要的安全设备，但因为很少有车型不配备，这里就不讨论了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于选车&lt;br&gt;1.&lt;b&gt;德系美系较为运动，日系韩系较为舒适&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个真的要分车型来说。大众其实很多时候也是定位舒适的，不过一般能同时比较好的兼顾操控。&lt;br&gt;福特福克斯很运动，很硬，有驾驶乐趣，但蒙迪欧在中级车里也是舒适向。通用的底盘比较扎实，但别克注重静音也算舒适。本田整体比较均衡，运动性不差，舒适性也不算很突出，还有思铂睿这样很偏运动的车型。马自达比本田还要更偏运动。斯巴鲁三菱就更运动。丰田整体偏舒适居家风，但锐志也属于均衡偏运动的车。日产的小车主打空间大舒适，但天籁也是舒适定位里面运动性不错的。朗动稳定性其实在同级合资车平均水准之上，缺点反而是底盘稍单薄振动稍细碎。而奥迪在豪车里属于最舒适的几个之一，英菲尼迪却是最运动的之一。&lt;br&gt;整体上日系的内饰氛围，中控的易用程度，内空间的人体工学设计确实更好，算是日系居家风的一个佐证。但大众擅长把内空间做大，同时转向调教的最容易上手，其实也是一种舒适。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&lt;b&gt;SUV比轿车更适合家用&lt;/b&gt;&lt;br&gt;家用选择SUV确实有很多好处，比如郊游去乡下还是有很多土路，城市里也有烂路或者有沟坎，北方冬天停车场还有冰雪，SUV高底盘不怕磕碰和陷车。同时坐姿高可能会更舒适，视野也更好。后备箱一般也比较大。但是同时SUV相比同价位的轿车，更高更重，操控，动力都更差，油耗也更高，因为低一个级别，行车品质比如稳定性舒适性平顺性和静音也更差。安全性如前文所说也没有优势。如果对SUV的通过性需求并不多，只是为了视野和空间实用性的话，并不算很好的选择。&lt;br&gt;实际上，如果喜欢SUV的高坐姿和大后备箱，家用MPV或旅行车是很好的选择。它们往往在价位比同平台SUV更低的情况下，乘坐和行李的空间却更大。同时操控和油耗却更接近轿车。如果是小型SUV跟稍贵一点的紧凑型MPV相比，比如缤智对比杰德，实际上高级感和安全性也是后者更好。空间就更不用说。在市场无法接受大车和高油耗的日本和欧洲，此类车型因为其实用性很受欢迎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;b&gt;三厢车比两厢车更实用&lt;/b&gt;&lt;br&gt;常规的尾箱对比，三厢车一般比两厢车容积更大。但是两厢车的后备箱有几个优势：&lt;br&gt;1.两厢车后备箱更规整且尾门开放性更好，装东西方便很多，三厢车即时能塞下更多的东西但是要调整半天；&lt;br&gt;2.两厢车后排放倒以后连成一个大尾箱可以运冰箱，树苗，自行车等大件，三厢车不可能；&lt;br&gt;3.两厢车后排可以4/6放倒，从而更灵活的根据人数和行李数量分配乘坐空间和行李空间（三厢车很多也可以但是毕竟不能完全连通）；&lt;br&gt;4.去掉遮物板以后加上向上的空间往往超过三厢车，虽然全部放满会阻挡驾驶视野，但放置婴儿车，宠物狗等较高的物品还是实用很多；&lt;br&gt;5.长途旅行可以不停车从后备箱取物品，对于小车坐满4人之后储物空间有限的时候，或者是临时要找东西的时候，或者有车载冰盒之类的东西的时候，会很方便；&lt;br&gt;6.掀背式尾门可以在郊游的时候作为tailgating Party的平台，比如下图这样：&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a85f9ea36c70f140847f782ae01a6ff3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a85f9ea36c70f140847f782ae01a6ff3_r.jpg&quot;&gt;当然，图中这辆雪佛兰HHR更多情况下被归类于旅行车。两厢车执行这种功能相比SUV，MPV，旅行车还是稍差一些，但是比三厢车提供了更多可能&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，两厢车因为屁股短，还有过弯并线的操控更好，以及侧方停车、穿街走巷更为灵活方便的特点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然两厢车也有劣势：&lt;br&gt;1.因为没有尾箱，风阻大风噪大共振效应大，而且后部没有遮挡，静音性尤其是后排静音性会稍差。不过在紧凑型车普遍隔音做的很一般的情况下，这个影响较小；&lt;br&gt;2.运海鲜等有强烈异味的东西时，会很容易传进驾驶舱。现代设计的可放倒座椅连通后备箱的三厢车隔味也会比传统三厢车略差，但还是比两厢车好；&lt;br&gt;3.坐满4-5个人，后备箱塞满乱七八糟的箱包和杂物，三厢车的后备箱要有优势一些，虽然比较难塞，但还是塞的多，而且不用担心旅行过程中遮挡视线或者杂物乱跑；&lt;br&gt;4.风阻比三厢车略大，高速油耗略高&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是整体来说，我觉得对于大部分中国家庭来说，紧凑型两厢车，是比紧凑型三厢车更实用的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，像明锐这种三厢掀背式设计，一定程度上融合了两厢和三厢的优势，也是一个很好的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.&lt;b&gt;大车一定比小车更好&lt;/b&gt;&lt;br&gt;国人买车也喜欢求大，觉得大车空间大，而且也比较高级。但一定是这样吗？其实未必。小车有的时候比大车更好：&lt;br&gt;1.小车车短，市内停车钻巷子都方便，同时操控也更灵活&lt;br&gt;2.小车不一定空间更小，实际上小车通过加高车身，更方正的造型，或者是更简单的悬挂，能够挖出比肩大车的车内空间。虽然这样做会影响车的高速静音性，操控性，稳定性，油耗，和烂路的舒适性，但是如果是家庭第二辆车，只走市内的中低速良好铺装道路，那么小型车不太有空间和行车品质的劣势，反而有灵活和省油的优势&lt;br&gt;3.同样价位的小车和大车，小车往往比大车高级，可以用更高级的材料，更高规格的底盘，有更好的配置、内饰和做工。&lt;br&gt;4.在动力相近的情况下，小车往往加速性能更好，同时也更省油&lt;br&gt;所以根据个人需求的不同，实际上有时候小车可能是更好的选择。特别是在高档紧凑型两厢轿车和普通三厢中级轿车之间选择的时候，前者对很多人可能是更适合的&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.&lt;b&gt;独立悬挂的车一定比非独立悬挂的更好&lt;/b&gt;&lt;br&gt;独立悬挂从原理上来说，四个轮子可独立运动，比非独立悬挂可以更好的兼顾舒适与操控，行驶更平顺。&lt;br&gt;对于同一个厂家，独立悬挂配置的车型体验比非独立的好，确实一般是成立的。但不同厂家的不同车型，其实存在调教水平不同的问题（所以很多合资品牌后轮非独悬的车实际上操控和舒适的平衡比一些自主品牌的独立后悬的车还要好），也存在风格取向不同的问题（比如福克斯的独立后悬强调操控，减震很硬，舒适性不如丰田非独立后悬的雷凌，综合起来也略差）。而同样级别，非独立悬挂往往可以增加车内空间，还可以降低悬挂的成本而提高其他方面的配置，这对于紧凑型轿车来说也是很大的优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;b&gt;北方有雪的地方四驱会更好&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多人认为四驱可以加强雪天路面的抓地力，从而改善操控，提升安全。但实际上有很多机构的测试证明，四驱虽然能小幅改善雪天的加速，但实际对于紧急情况下的避险操作帮助微乎其微，反而很容易因为驾驶者有抓地力增强的错觉，更容易因为速度过高发生危险。对于下雪多的地方，冬季正确的办法还是更换雪胎，对雪天的操控，安全，油耗等都有帮助，对抓地力的提升要远远超过四驱，成本又很低。&lt;br&gt;四驱确实能让积雪天出停车场容易一些。但有雪胎的情况下，意义也有限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.&lt;b&gt;新手可以买手动挡，方便练习技术&lt;/b&gt;&lt;br&gt;实际上新手更应该专注于注意路况和控制车速，如果还要纠结离合器和档杆，很危险也不利于提高安全驾驶的能力。同时经常半路熄火对他人也带来很多坏处。手动挡技术以后感兴趣随时可以再练习，自动挡熟了以后，再学手动挡也会比较快&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.&lt;b&gt;新手买二手车擦碰不心疼&lt;/b&gt;&lt;br&gt;新手应该克服的是擦碰心疼这件事，因为其实小擦碰完全不影响车的驾乘体验，心里过去这道坎习惯了就好，我现在小擦碰都基本不往心里去。&lt;br&gt;国内买二手车缺乏透明机制和时间长信誉好的经销商，新手比较容易被坑，然后在维修上花更多的钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------分割线--------------&lt;br&gt;说几个常见的比较正确的认知，都是早些年汽车刚普及，买车较早的有钱人圈里流传出来的，事实上证明，有钱人因为对车的实际经验多些，认识相对靠谱点：&lt;br&gt;1.&lt;b&gt;有钱买德国车，没钱买日本车&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在家用轿车和中小型SUV领域，德国车和日本车确实是做的最好的。日本车企成本控制出色，同样的成本，做出来的车往往各方面是最好的，能较好的满足大部分家用车的轻松易用，舒适空间大的需求。同时大部分日本车可靠耐用油耗低保养便宜，省心，也比较保值，长期使用成本比很多更便宜的车还低。&lt;br&gt;但在不那么计较成本的豪华车领域，德国车的技术积累和经验积淀更丰富，车的整体品质更好，各品牌有更多的独到的品位，品牌价值也较高。此外，虽然德国车可靠性稍差，保养稍贵，但也很保值耐用，油耗也较低，甚至相对同价位的日系更低（雷克萨斯混动较低但成本较高）&lt;br&gt;美国车相对来说大车和大排量的车做的更好，比如大SUV，重型皮卡，超级肌肉跑车这些，跟中国市场关系相对较小。在家用车领域也有一些好车，但整体上比日系德系稍差，时间长了车况下降稍大。&lt;br&gt;韩系近几年进步较快，可靠性耐用性都有不少提高，外形也最为拉风，但技术积淀比日系德系还是有一定差距。&lt;br&gt;法国车（PSA）则如上面说过的，在便宜家用车尤其是紧凑型经济家用轿车领域不推荐。虽然PSA本身也有一些不错的技术，但管理明显有一些问题。&lt;br&gt;至于自主品牌车，虽然进步也很大，但整体上技术和管理都比较落后，同样的钱做出来的车往往不如合资品牌完善，即时定价较低，最后对于消费者也未必省钱。&lt;br&gt;但是并不是说这些牌子就不能买的，无论上述哪个车系，都有好车坏车，也要看具体车型，以及买车人的需求和偏好&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.开宝马，坐奔驰&lt;/b&gt;&lt;br&gt;整体上宝马确实操控好，但就乘坐而言内饰氛围，静音，减震，平顺性稍差。而奔驰则是很稳重，隔音好，机械感很精密，内饰也精致。不过这是相对豪华车说的。跟普通车比，宝马其实也很舒适，而奔驰开着感觉也很优秀&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;b&gt;紧凑级是对于家用是最为合适的级别&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中国车市销量最高的是紧凑型车，而且明显比小型车和中级车都高很多。这个是合理的。因为跟小型车相比，紧凑级的行车品质优势较大，但价差不太大；但相比中级车，则是行车品质差别较小，价差却较大。对于中国的路况，油价和收入水平来说，紧凑型车是在成本，空间，操控，品质，安全等各方面一个比较好的均衡。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25989420/answer/31800661
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如果家人被强奸，杀掉强奸犯要判几年？
</title>
<description>
【严肃脸】&lt;br&gt;&lt;br&gt;咳咳，身为法律相关人士，对此问题来作出法律上的答复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果您在家人正在遭遇强奸的情况下，将强奸犯击杀致命（最好是一击致命），并且立刻报警。您不需要承担任何刑事责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果您在家人正在遭遇强奸的情况下，打强奸犯。对方停止犯罪之后，你继续将对方杀死。您将由于防卫过当，判处有期徒刑，这个也许两年，也许十几年，看情节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果您在家人正在遭遇强奸的情况下，打强奸犯。对方停止犯罪之后，为了逃跑而企图杀死你们，您将对方一击必杀，恭喜，再次构成正当防卫，无需承担任何刑事责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果您现在是十四岁以下，采取任何方式自主地将对方杀死（而不是你爹教唆的），不需要承担任何刑事责任。但是你的监护人必须从民事上对对方进行经济补偿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设您现在是14-16岁，采取任何方式自主地将对方杀死（而不是你爹教唆的），会需要承担刑事责任，但是会轻很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;16-75岁，就要负刑事责任了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;75岁以上，我国有奇葩的老人就算杀人也一般不会判死的传统。只要你不是使用特别残忍的方法将对方杀死，或者弄得天怒人怨民愤极大，那是不会判死的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果您驾驶汽车，“无意中”将仇人撞死，然后立刻下车，报警，积极赔偿，就不会有实刑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然如果您杀死仇人之后将其尸体藏匿，然后立刻出国，前往没有引渡条约的地方的话，这个画面太美我不敢想。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26007918/answer/31812505
</link>
<author>
画船听雨眠
</author>
<title>
中山大学发现 M1 天然病毒能精确杀灭癌细胞，是真的吗？
</title>
<description>
原文献截图如下，感兴趣的可以搜索全文。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ec13b6d3babf30be5d384fc4369ce2e0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;974&quot; data-rawheight=&quot;596&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;974&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ec13b6d3babf30be5d384fc4369ce2e0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面简单分析一下研究结果和报导的差距：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“颜光美团队使用细胞培养方法发现，M1病毒能选择性地感染并杀死包括肝癌、结直肠癌、膀胱癌、黑色素瘤在内的多种癌细胞，而对正常细胞无毒副作用。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就其实验结果而言，的确不假&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/db6f158021884cb27cdca8618fca0698_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;322&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;322&quot;&gt;N组是正常细胞，T组是一些肿瘤细胞系。&lt;br&gt;从此图可以看出M1病毒对正常细胞没有明显作用，但显著降低了这些肿瘤细胞的存活率。&lt;br&gt;然而问题有两点：&lt;br&gt;一是此实验为体外培养结果，只能初步说明一些问题；&lt;br&gt;二是结果只能说明M1病毒对肿瘤细胞有一定的杀害作用，而报导说“杀死”有较大的误导性，用来进行临床试验显然是很难根除肿瘤的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“&lt;b&gt;整体动物模型证明，M1病毒“像长了眼睛一样准确找到肿瘤组织并将其杀灭”，正常器官则不受影响&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;该项研究采用的是小鼠的肿瘤模型，实验结果如下&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cfe818b132bafe3df58e9d57729445ae_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;853&quot; data-rawheight=&quot;204&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;853&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cfe818b132bafe3df58e9d57729445ae_r.jpg&quot;&gt;下方颜色较深的曲线时肿瘤体积随时间变化，上方曲线代表体重变化情况，红色为M1处理结果。&lt;br&gt;从图中可以看到，红色曲线比黑色曲线低，也就是说M1病毒对肿瘤生长有一定的抑制作用。&lt;br&gt;然而结果也只是&lt;b&gt;一定的抑制作用而已&lt;/b&gt;，而不像报导所说“&lt;b&gt;将其杀灭&lt;/b&gt;”，正常器官不受影响主要根据体重变化无明显差异判断（后面还有转录水平等数据支持）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“&lt;b&gt;除细胞水平及动物实验之外，课题组还使用大量临床标本进一步证实了上述新型溶瘤病毒的有效性和特异性&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;“使用大量临床标本”容易误导缺乏知识背景的读者，这样一项研究不可能这么简单就开始临床试验的，实际采用的是外科手术得到的肝和结肠的肿瘤样品。&lt;br&gt;Consistent with the in vitro and in vivo oncolytic effects, in 23 of 35 (66%) liver cancer samples and 9 of 12 (75%) colon cancer samples, exposure to M1 triggered a decrease in the viability&lt;br&gt;of cultured tumor tissue (percentage of inhibition &amp;gt; 10%).&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8f4864408dfaa9a3db49595338dab480_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;413&quot; data-rawheight=&quot;197&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;413&quot;&gt;问题还是出现在效果上，只能够说明有一定的抑制作用，单纯用&lt;b&gt;有效性和特异性&lt;/b&gt;来总结会引起误会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结这项研究的成果：&lt;br&gt;研究发现一种自然界存在的病毒M1,该病毒能够选择性的杀伤锌指抗病毒蛋白（ZAP）缺乏的肿瘤细胞。该研究进行了一系列体外测试、小鼠肿瘤模型的体内测试以及人体肿瘤组织测试，均发现M1病毒对部分肿瘤有一定的抑制作用。该抑制作用依赖于ZAP的缺陷，抑制作用通过诱导肿瘤细胞内质网应激介导的细胞凋亡实现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该研究肯定是具有潜在价值的，但是还需要许多改造才有可能用于临床。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主问“中山大学发现M1天然病毒能精确杀灭癌细胞，是真的吗？”，研究通过审查已经发表，自然不假，但报导明显是有些夸大的，也过于乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于科研成果的报导向来喜欢抓住一个公众感兴趣的点进行夸大，但也无可厚非，不然谁来关注呢？针对这种情况就需要公众具有一定的判断能力，不轻信也不妄自鄙夷，不懂就多问一问，而不要随波逐流了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25990475/answer/31856914
</link>
<author>
Woody huang
</author>
<title>
民国真的如大家描述和想象的那么好吗？
</title>
<description>
超级长文，慎点，先声明这是转载微博上唐律疏议的文章&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，且听我一项项给你说来~实际中的民国到底是怎样的呢？&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;言论自由，文化繁荣&lt;/li&gt;&lt;li&gt;重视教育，大师辈出&lt;/li&gt;&lt;li&gt;位列四强，广受尊重&lt;/li&gt;&lt;li&gt;主权完整，对外不屈&lt;/li&gt;&lt;li&gt;农民富足，社会和谐&lt;/li&gt;&lt;li&gt;工业发达，技术进步&lt;/li&gt;&lt;li&gt;民知廉耻，无忧无患&lt;/li&gt;&lt;li&gt;政府爱民，百姓安居&lt;/li&gt;&lt;li&gt;军官爱兵，将士英勇&lt;/li&gt;&lt;li&gt;清正廉明，法治康盛&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、言论自由，文化繁荣&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;以下文字摘自[美]易劳逸 著，高华 等译：《流产的革命——1927-1937年国民党统治下的中国》，中国青年出版社1992年2月版&lt;br&gt;&lt;br&gt;33页&lt;br&gt;“&lt;b&gt;由于&lt;/b&gt;&lt;b&gt;国民党执意在人民的抱怨不满中掌握政权，政治镇压便成了南京统治必不可少的特点。暗杀、夜间搜捕及死刑是那时司空见惯的事&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;1933年2月，23位被称是共产党员的囚犯被戴上手铐脚镣，拉出去枪决了，其中有几人可能尚未断气就被埋掉。刘温生是一位报社编辑，1932年年中被捕，随后被判死刑。政治犯的名册堆积如山。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;35页&lt;br&gt;“民权保障同盟的活动在1933年6月18突然中止。那是个星期天的早晨，同盟的秘书杨栓带着14岁的儿子乘车离开他在中央研究院的办公室。他刚进汽车，四、五个理伏着的特务一齐射出了子弹。杨铨试图去保护自己的儿子，中弹身亡。汽车司机受重伤，杨铨的儿子腿被子弹击穿。据揭露，因为杨铨在国民党中央常务委员会中收集关于丁玲失除的情报，他被内定为行刺目标。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;36页&lt;br&gt;“&lt;b&gt;中学和大学是重点打击对象。&lt;/b&gt;政府从193l-1932年满洲危机中领略到了学生运动的潜力，并深信共产党分子是学运的煽动者和组织者，决定把学生引上轨道。&lt;b&gt;政府的密探混入学生团体，学生受到突袭搜查、突然失踪及集体拘禁等恐怖的威胁。没人能淮确地说出到底有多少学生在1930年代被捕，但数字肯定会是上千，也可能是几千。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;37页&lt;br&gt;“检查制度开始于1927年的清洗，那时国民党集团所追求的不仅是根除共产主义组织，而且还要“从根源上限制罪恶的共产主义思想”，检查官的手不仅伸向共产主义作品，而且伸向所有与南京当权者背道而驰，或表示不满的出版物。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;38页&lt;br&gt;“到1930年9月，一部综合性的《新闻法》顽布了。它是一个包括44项条款的细致文件，然而它的一些最严厉的条款却又含糊不清，检查官对条款几乎有无限的解释权。如第19条，禁止攻击国民党和它的主义，损害国家利益，危窖公共和平及秩序，或是破坏良好的道德。&lt;br&gt;依仗新闻法授予的权力，检查官员对国家的出版业进行了一次全面的整顿。1929一1936年间，458种自由主义的著作被查禁，通常加给它们的罪名是：鼓吹阶级斗争，诽谤官方，或者是“无产阶级文学”。查禁单上的外国作者包括：约翰•D•帕斯欧斯、西奥多•德莱塞、伯特兰•罗索、戈凯和厄普顿•辛克莱。1936年，国民党中央出版署列出了已被查禁的676种社会科学出版物。那十年间，总计约有1800种书籍或杂志被查禁。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;39页&lt;br&gt;“从法律上讲，一个政府不能没有舆论豹监督，来揭露它的腐败和弊政。蒋介石要求舆论界这么傲。中国的舆论界也试图充当公众利益监护人的角色，然而，所留下的只是不断失败的纪录。只举一例，《商报》曾指责一个法宫在审理案件时接受贿路，报纸的编辑便被送上法庭，受到“妨害公务”的指控。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;40页&lt;br&gt;“外国记者也要受到检查官的干涉。他们说，中国的新闻检查要远比日本严厉得多。据《基督教科学能育报》记者H .J,蒂姆伯利（Timperley）统计，1932一36年间，日本有关机构对美国新闻单位所发重要消息的删除，不足500字。相反，中国检查官在1933年春天到初夏的短时间内删除同一美国单位发出消息的字数，是日本几年间所删的4倍。蒂姆伯利说，如果哪位外国记者能有三分之一的作品从检查官手下通过，他会感到幸运。中国检查官最令人不快与丧气的手法，是将记者的文章重写，通常是将主要观点完全篡改了，而记者本人直到几周之后——文章已公开发表了一段时间，才得知这些改动。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;40-41页&lt;br&gt;“形成对比的是，对新闻检查制度以及对国民党统治的批评，又主要来自中国的新闻界。导致这种矛盾现象的原因有几种，最值得提出的便是，新闻法不可能在南京政权的实际管辖范围之外起作用。在华北:北平和天津的报刊——如《大公报》、《国闻周报》、《独立评论》——指责南京时所受到的惩戒要相对轻些。广东的报纸也能自由地评论南京政府的弱点，尽管它们尽量避免直接攻击蒋介石本人。同样重要的是，中国政府的权力不能直接进入外国租界，至少法律上是如此规范的，不平等条约的大伞保护了不少报刊。尽管中国检查官能够，而且经常确实取消这些出版物的邮寄优惠特权。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下文字摘自[美]白修德：《探索历史》，三联书店1987年12月版，127-128页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我同一位在耶鲁大学受过教育的经济学教授马寅初谈过话。抗战以前，这个独裁者曾把马教授请到他的官邸，请其私下指教经济问题，就象他请传教士教他神学或者请普鲁士人教他步兵战术那样。马寅初认为，他同蒋介石关系密切。但是抗战期间，当他在大学讲课时，他开始指责政府的通货膨胀政策。这时蒋再次请马寅初吃饭，讨论经济问题。饭后，在马寅初乘坐这位独裁者的轿车回家时，坐在前排座位的两个带枪的人对他说，他已经被捕了。为此，他有两年时间未能与家人相聚。”&lt;/blockquote&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、重视教育，大师辈出&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“即如讲教育，匪区（即共产党的根据地）里面最紧张的，就是教育！最有纪律的，就是教育，最有精神的，也就是教育！&lt;strong&gt;而我们现在各地方的情形却不然&lt;/strong&gt;，比方崇仁地方，所有的高小学校就完全停下来了，土匪（即共产党）他们什么经费可以少，教育经费一定要筹到，&lt;strong&gt;我们却反而要常常拿教育经费来做旁的用。&lt;/strong&gt;”&lt;br&gt;——蒋介石:《以自强的精神剿必亡的赤匪》(1933年5月15日演讲)《先总统蒋公思想言论总集》11卷130页&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1949年中国的文盲率大约是80%，而且被视为识字的20%的人当中，已经包括了那些只认识几百个中国汉字的人和在今天只能列为半文盲的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——《剑桥中华人民共和国史》上卷，中国社会科学出版社1990年版，1992年12月印，194页，表3及下方文字。193页注释说表3该数据来自世界银行文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;“经常被引用的卜凯在30年代初期对中国农村的调查，很可能提供更可靠的估计，但他的调查不是专门集中研究贫穷和落后的边区。他的数据来自对22个省中308个县进行的抽样调查，说明在&lt;b&gt;7岁以上的人口中，只有30%的男性和1%的女性具有能够读懂一封简单信件的文化水平&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;——同上书，195页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“美国模式主要通过美国的教会学校和从海外留学归来的中国知识分子本身的热情被介绍到中国的中学和大学：“结果是提倡较高标准的、远远超过贫困国家的条件的学校，而人民最迫切需要的初等教育和职业教育却被忽视了。学校内缺乏社会理想，是一种不直接与周圈的生活以及通常获得国家新生的必要条件相联系的抽象教育。这就使中国的人民群众与知识分子之间产生了巨大的鸿沟，前者是文盲，不了解国家的需要，而后者在奢侈的学校受教育，对群众的要求漠不关心。””&lt;br&gt;——《剑桥中华人民共和国史》上卷，中国社会科学出版社1990年版，1992年12月印，199页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“报告还批评了整个教育体系有意识地为上层社会服务的倾向。例如，公立的幼儿园常设在与富裕家庭比邻而居之区。入学必经的考试有意选择那些已证明智力与体力均属上乘的儿童，这些孩子大多出生于富裕之家，因而排除了最需要入学的儿童。入学者的学费都是一样的，根本不注意支付能力。公立小学的招生办法也一样，因此穷人家的孩子照样被拒之门外。与此同时，学校未被充分利用，而入学学生的家长在必要时本来是可以为孩子请家庭教师的。优先录取富裕的、有势力家庭的孩子的模式又出现在中学和大学中。公立的奖学金主要用于资助出国留学，而不是系统地根据需要奖给。报告为纠正教育制度中的这种现象，提出了各种建议，其巾包括所有的公立幼儿园和公立小学免除入学考试和学费。”&lt;br&gt;——《剑桥中华人民共和国史》上卷，中国社会科学出版社1990年版，1992年12月印，199页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“与忽视科学和技术相比，“法律、政治和文学的学科过度膨胀”。在校的攻读正式学位的学生有59%以上学习法律、政治或文科，6%学习教育学。学习自然科学的不到1O%，学工程的为11.5%，只有3%学习农业。&lt;b&gt;报告实际上没有认识到披着现代外衣重新出现的古代传统，于是遗憾地指出，“大多数中国大学生的抱负是在中央或地方当官，如果不能当官，就当一名教师&lt;/b&gt;。””&lt;br&gt;——同上书，200页&lt;br&gt;&lt;br&gt;（注：以上出自《剑桥中华人民共和国史》的内容均为描述中华民国时期的教育情形，而非中华人民共和国时期的。其中最后两段是转引1932年国联对当时中国教育制度的一份报告。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我过了一年才发现，&lt;b&gt;“国民”政府中英语讲得十分流利的任何中国高级官员同他自己的人民是完全隔绝的，而且对本国人民、甚至对重庆这座古老城市一无所知，要向他们了解中国国内的事态完全是徒劳的。就是这样一批人，在日常生活、思考问题、互相交谈等各方面都使用英语&lt;/b&gt;——除蒋介石以外，人人都是如此。”&lt;br&gt;——[美]白修德：《探索历史》，三联书店1987年版，11页&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、位列四强，广受尊重&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“&lt;b&gt;不要以为他们把我们当作四强之一，就自己以为是了不得。须知他们实际上不仅不把我们当一个军人，而且简直不把我们当一个人！这种心理，这种耻辱，不知道你们都已痛切感觉了没有？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——蒋介石：《对于整军会议之训示——知耻图强》（1944.7.21）《先总统蒋公思想言论总集》20卷445页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“大家都以为现在我们还有四五百万的军队，有这许多的人民，有这样广大的土地，在国际上我们还有讲话的资格。但你们要知道：现在一般联合国已经看我们军队不是军队，看我们军人不是军人，看我们军事机关更不是机关了。由于我们自身种种腐败缺点的暴露，可以说他们到了现在，&lt;b&gt;已经根本没有把我们中国放在眼里！我们国家和军队的地位，低落到这种地步，我们如果还有一点良心血性，还能够毫无感觉么？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——蒋介石：《对于整军会议之训示——知耻图强》（1944.7.21）《先总统蒋公思想言论总集》20卷446页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“現在實在的情形怎麼樣？你們有的在前方，有的在部隊，分處各地，很少和國際上接觸，&lt;b&gt;沒有看到我們在國際上所受的輕視和譏笑”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——蒋介石：《革命軍人必須信仰主義》（1946年2月16日演讲），《先总统蒋公思想言论总集》21卷，249页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“&lt;b&gt;我們一般將領固然不能自暴自棄，但是我們不能不承認；這一次的勝利之獲得，大部份是由於聯合國的力量。打倒日本的力量，至少應該說是美國大部分的力量&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;——蒋介石：《革命軍人必須信仰主義》（1946年2月16日演讲），《先总统蒋公思想言论总集》21卷，251页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“如果單於我們本身的實力而言，&lt;b&gt;那我們獲得這次勝利實在是萬分僥倖&lt;/b&gt;，毋寧說是出乎我們預料之外的。但是現在有許多同志不明白這個道理，以為我們現在抗戰已經勝利，我們中國應該列為世界四強之一，〔第351頁〕而現在世界上都不承認我們是強國，甚至於輕視我們，侮辱我們，反不成為一個國家，因此心裏就覺得憤憤不平。其實這都是因為對於自己的實力缺乏真實估計的緣故。我們如果反省一下，就可以知道我們本身實在是一個貧弱的國家，而這一次勝利不過是時代的勝利而已。”&lt;br&gt;——蒋介石1946年7月18日演讲，《先总统蒋公思想言论总集》21卷350,351页&lt;br&gt;&lt;br&gt;1944年8月23日邱吉尔给外相艾登电报中说：“&lt;b&gt;称中国为世界四大强国之一乃是一个绝对的笑话。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——[美]黄仁宇：《从大历史的角度读蒋介石日记》，九州出版社2007年版《黄仁宇全集》第六册，217页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“罗斯福和国务卿赫尔还决心不顾英国和苏联的反对，让中国成为四大国之一。”&lt;br&gt;——徐中约：《中国近代史》，世界图书出版公司，第六版，第608页&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒋介石1942年1月3日日记“我国签字于共同宣言，罗斯福总统特别对子文表示：欢迎中国列为四强之一。此言闻之，但有惶惧而已！”1942年1月31日日记“我国遂列为四强之一……国家之声誉及地位，实为有史以来空前未有之提高，甚恐受虚名之害，能不戒惧乎哉。”&lt;br&gt;——[美]黄仁宇：《从大历史的角度读蒋介石日记》，九州出版社2007年版《黄仁宇全集》第六册，212页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“另一个在战争中提高了地位的国家是共产党中国。从中国人在整个朝鲜战争期间所显示出来的强大攻势和防御能力中，美国及其盟国已经清楚地看出，&lt;b&gt;共产党中国己成为一个可怕的敌人，它再也不是第二次世界大战时的那个软弱无能的国家了。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——[美]沃尔特•G•赫姆斯：《朝鲜战争中的美国陆军（第一卷）停战谈到的帐笼和战斗前线》，解放军国防大学出版社1988年8月版，565页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“难道中国在1940年即已成为四强之一？美国之击败日本，须动员其大部舰队。轰炸其城市时出动成百上千之飞机不算，尚须制造原子弹。中国不能出产飞机一架，连空投炸弹尚须外方供给。……至于中国认为独自对日作战四年半，已对各盟国作有具体贡献，则甚少有人认真相信。驻美武官朱世明认为中国‘有权’取得美援武器，即受马歇尔驳辩。”&lt;br&gt;——[美]黄仁宇：《从大历史的角度读蒋介石日记》，九州出版社2007年版《黄仁宇全集》第六册，215页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“虽然1944年下半年看到了盟军缅甸战役的胜利高潮，并重新开通了进入中国西南的陆上通道，但这些在美国战术指挥及美军和英军参与下取得的胜利不足以弥补国民党在其他战场上的损失，也不足以挽回他们受到损害的声誉。”&lt;br&gt;——《剑桥中华民国史》下册第十二章第十四节&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国的民族主义在日本战败后仍不能抬头。早在珍珠港事件之前，即在194l年5月，我们就自动提出，一旦和平了，我们便立即放弃在中国的治外法权。1943年1月11日，根据平等原则签订了一项新的中美条约。但不到五个月又签订了另一协定，使在华美军（到1945年达60000人）可以不受中国刑法的约束。美军基地、补给和运输部门、无线电通讯网、航空系统和陆军邮局不久就在中国土地上开始工作，其规模之大和独断横行的程度是中国西南地区即使在不平等条约时代也从未见过。战争结束时，上海马路上有好几个月挤满了美国大兵和酗酒闹事的水手，其情景远非通商口岸时代所能比拟。这同中国新的大国地位是很不相称的。中国刚获得的主权也使人产生怀疑。”&lt;br&gt;——[美]费正清：《美国与中国》，第四版，第13章 美国的政策和国民党的垮台&lt;/blockquote&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、主权完整，对外不屈&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“一名《新生周刊》的撰稿人指出，日本天皇没有实权，真正的统治者是军部和资本家。这篇看似无足轻重的小文章，却引起了南京政府的巨大震动，由于它曾经检查官过目，受到冒犯的日本人因此指责南京当局与讥讽日本帝国尊严的作者是同谋。此插曲轰动一时，南京当局解雇了七名检查官。判处《新生周刊》的编辑14个月的徒刑，并不许上诉，事情才算乎息。”&lt;br&gt;——[美]易劳逸 著，高华 等译：《流产的革命——1927-1937年国民党统治下的中国》，中国青年出版社1992年2月版，39,40页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“后来，刘良模给我讲了一件事，生动地说明了这一点。“在发生卢沟桥事变几天前，”他说，&lt;b&gt;“……我叫每一个学生唱一支他喜爱的歌曲……一个从东北流浪而来的学生站起来。他唱了两首歌：一首是充满悲伤情绪的《在松花江上》，歌中以丧失国土的满怀悲愤，描写了东北富饶壮丽的山川、原野和森林；第二首是流浪的东北人爱唱&lt;/b&gt;&lt;b&gt;但被当局禁止的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;、慷慨激昂的战斗歌曲《打回老家去》。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;——[美]爱泼斯坦：《历史不应忘记》，五洲传播出版社2005年4月版，第32页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“1937年9月18日……首都强有力的电台第一次播放了《义勇军进行曲》&lt;br&gt;……&lt;br&gt;如前所述，几个月以前我在天津第一次听到它，&lt;b&gt;那时它在国民党统治区还是禁唱的。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;——[美]爱泼斯坦：《历史不应忘记》，五洲传播出版社2005年4月版，第38页&lt;br&gt;&lt;br&gt;1937年8月26日梅乐和致孔祥熙电：“应付日庚款及善后结款，为保持海关完整、维护税收计，仍应暂予照付，以全债信而免纠纷。除面陈次座外，谨电请鉴核。”&lt;br&gt;1937年8月27日（注意这个时间，全面抗日战争已经开始了）孔祥熙致梅乐和电：“宥电悉。月款可照议暂付。”&lt;br&gt;——中国近代经济史资料丛刊编辑委员会主编《帝国主义与中国海关资料丛编之七：中国海关与庚子赔款》，中华书局1983年版，196页&lt;br&gt;&lt;br&gt;1937年9月7日（注意这个时间，中日已经全面开战，而国民党还在给日本支付庚子赔款）梅乐和致关务署第11969号呈：“……至日本庚子赔款部分计英金三万二千八百二十四磅十五先令，系于八月三十一日到期，前以奉到钧署八月卅电饬暂缓拨付，未即照拨。嗣于八月三十一日奉准拨付，即于当日将款如数拨付，已由日方收讫。嗣后对于日本债、赔各款，在未奉另令以前，自应遵照此次电令，仍照向例按月到期时照拨，以全债信……”&lt;br&gt;——同上书，197页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“中国的民族主义在日本战败后仍不能抬头。早在珍珠港事件之前，即在194l年5月，我们就自动提出，一旦和平了，我们便立即放弃在中国的治外法权。1943年1月11日，根据平等原则签订了一项新的中美条约。但不到五个月又签订了另一协定，使在华美军（到1945年达60000人）可以不受中国刑法的约束。美军基地、补给和运输部门、无线电通讯网、航空系统和陆军邮局不久就在中国土地上开始工作，其规模之大和独断横行的程度是中国西南地区即使在不平等条约时代也从未见过。战争结束时，上海马路上有好几个月挤满了美国大兵和酗酒闹事的水手，其情景远非通商口岸时代所能比拟。这同中国新的大国地位是很不相称的。中国刚获得的主权也使人产生怀疑。”&lt;br&gt;——[美]费正清：《美国与中国》，第四版，第13章 美国的政策和国民党的垮台&lt;/blockquote&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、农民富足，社会和谐&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;西洋和中国许多研究者，是通过古典文化来观察中国的。他们通过这样的媒介物来观察，把中国当作是“古雅”的，而且发现年深月久的苍翠的锈痕，悠悠然笼罩在中国的乡村和人民之上。田野中圣经时代的韵律，使中国的生活仿佛是一首牧歌，以神所指定的旋律，从这一季荡漾到那一季，从播种时荡漾到收获时，从出生荡漾到死亡。中国的知识分子为了外国销行而写的关于他们国家和人民的作品，总是强调这潇洒之美，以及古哲学的明白纯洁。&lt;b&gt;这种图画是虚假而有毒的。……当农民起来，在乡下激起变乱的时侯，对那些变乱的野蛮性最先吃惊的人，就是把农民的生活幻想成十分可爱的人们。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]白修德 等：《中国的惊雷》，新华出版社1988年2月版，第35页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，有些人可能会说，白修德是中共的“国际友人”嘛。他喜欢共产党，不喜欢国民党，说不定会抹黑民国呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是国民党的史书总不太会刻意去抹黑民国的吧？甚至还有很大可能会美化民国的。那么，我们来看看国民党的官方史书是怎么说的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自 国父孙中山先生领导国民革命以来，经十余年努力奋斗，终于能推翻满清，建立中华民国。但所谓“民主政治”实际上仅徒有虚名而已，当时全般局势仍在袁世凯与各大军阀控制之下。由于彼等之争权夺利，完全置国家民族于不顾，致演成全国混战之局面。 孙中山先生乃继续领导国民革命，先后发生“二次革命”。“反帝讨袁”与“护法”诸役；各大军阀间亦为争权夺利发生火拼，其大者如直皖之战、直奉之战，小者为一省之内的派系作战，则不计其数；因之&lt;b&gt;战火遍及全国，生灵涂炭，较之满清末年尤有甚焉。&lt;/b&gt;同时帝国主义者，又乘机侵略中国，不平等条约较前更为苛刻，主权领土损失益多，国家有被列强瓜分之虞。&lt;b&gt;战乱地区人民生活更加艰苦，平时难得一饱，荒年则饿殍遍地&lt;/b&gt;，因之偏激者则铤而走险。“共匪”乃得乘机煽惑诱骗，此“中共”之所以能滋生也。……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（北伐结束后）不幸又遭李宗仁、冯玉祥等，以及野心政客汪精卫之叛扰破坏，&lt;b&gt;乃发生数平叛乱之战，其规模之大，国家、人民所受之损害，较之“北伐统一”之战为尤甚，使社会更为支离破碎&lt;/b&gt;，政治无法纳入正规，&lt;b&gt;尤其经历战乱之地区与偏僻之山区，如：湘、赣、闽、鄂、皖、豫等省边区与陕北等地，官吏无能，政治腐败，生产落后，人民困苦&lt;/b&gt;，共匪乃得于该等地区大量发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[台]王多年：《国民革命战史：反共戡乱》，黎明文化事业公司民国71年版，第5卷，第185、186页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国民党的这部史书中，为描述民国时农村的凄惨，甚至直接使用了“土豪劣绅”的叫法来陈述农民所遭受的苦难来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“&lt;b&gt;部分官吏窳腐贪污，土豪劣绅巧取豪夺，往往使民间疾苦投诉无门，实为助长共匪凶焰之主因。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[台]王多年：《国民革命战史：反共戡乱》，黎明文化事业公司民国71年版，第1卷140页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中华民国自建国以后，历经十八年战乱，全国方告统一。&lt;b&gt;当时全国各地，天灾人祸频仍，尤以遭军阀割据数经战乱，导致民穷财尽，益以地方政治腐败，财政紊乱，教育落后，又有地方土豪巧取豪夺，几至民不聊生，此种情形，在各省政令所不及之偏远地区，地形隔绝之高山地区，更为严重&lt;/b&gt;，共匪乃得利用此等状况，肆其欺骗宣传之能事，并依暴力、恐怖、胁迫人民参加匪军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[台]王多年：《国民革命战史：反共戡乱》，黎明文化事业公司民国71年版，第5卷，第197页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见，民国时农村情形的水深火热和农民生活的极度艰难，甚至连国民党的官方战史都不否认。而今天那些粉民国的人，却连国民党的这点诚实态度都抛弃了。每当有人告诉他们民国是多么惨不忍睹，他们总会以为这是因为对方被共产党的历史书给骗了。但当接触了海峡或大洋对岸的资料后，我们才会真正发现，其实共产党说的是真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上是国民党方面的资料。其描述尚不具体。可由其他海外资料补充映证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国记者白修德曾在中国多年，亲自采访过国共高层干部。他与人合著一本《中国的惊雷》，其中就介绍了他们亲历的民国时期农村状况。此外还有美国记者韩丁，曾跟随中国共产党的土改工作组进驻山西农村了解状况，后写成《翻身》一书记录中国的土改。此二人后来都被中共称为“国际友人”。但事实上他们并非天生就是共产党的粉丝。白修德曾很敬仰蒋介石，但目睹国民政府种种暗无天日的情形之后，终于对蒋介石丧失信心。“蒋是一个掌握实权的中国气息十分浓厚的中国人。我最初对他很敬仰，继而对他产生过同情，最后把他看得一文不值。”（[美]白修德：《探索历史》，三联书店1987年12月版，第11页）韩丁在其早年对中国共产党亦持有保留态度。在其《翻身》一书中，不仅记录了土改前地主压迫农民的情形，也毫无顾忌地如实记录了土改时流氓无产者的残暴以及翻身农民的过火行为，并无为共产党做尊者讳的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说白修德和韩丁可以算为有所“左倾”之人的话，美国记者杰克·贝尔登则完全不同了。此人虽也被称为“中国人民的老朋友”，但却不是共产党的支持者。他对共产主义和中国共产党始终保持戒心，尤其提防知识分子。和韩丁一样，贝尔登也会说一些中文。他作为职业记者，活动的区域很广，包括国统区与解放区。他这种超然的态度和机遇给我们带来的两种统治下的对比更为客观，也因此而更为震撼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面就看看他们的书里是怎么描绘民国时的农村的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“农村中的压迫大不相同。&lt;strong&gt;中国地主把佃租提高到无可再高的程度。&lt;/strong&gt;好一点的田地，他们收取收获物的百分之五十至六十；在某些地区，如重庆，他们收取百分之八十之多。在地权十分集中的县份里，大地主好象中古欧洲的贵族一样，自己有武装的家臣，有无情的收租管事，有农奴——即佃农。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;小自耕农常常并不比佃农好过日子。任何人都可以向他抽税，并且常常是在抽着。他必须负担政府的勒索，各种本地官吏的零星窃盗，以及驻在他的县里的军官们的需求，路过他的地方的小兵们，都觉得可以随便问他要猪要肉要吃的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时农民需要贷款，而贷款在中国，可以把名义上拥有土地的农民降而为替债主耕种的雇农。&lt;b&gt;一笔借款——买种子，买耕具或家庭急用的借款——就可以使农民陷入高利贷的天罗地网之中。&lt;/b&gt;不管政府如何设法在乡村中打破这个制度，货款权依然在乡村小押当和重利盘剥者的手里，而&lt;b&gt;重利盘剥者，通常就是大地主兼做的。利率高至年利百分之三十至六十以上。一个人、一给高利贷者掌握以后，就很少脱身的机会。&lt;/b&gt;小农通常吃亏之处，还有市场。他在收获季节低价出售米谷，青黄不接的时候他从市场上买回来的米，却必须出高价钱。交通是这样困难，道路是这样稀少，以致每一地区都差不多与世隔绝。并没有全国市场来规定价格，也没有铁路来使各地互通有无。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在任何乡村里，地主，高利贷者和商人，往往就是同一个人。&lt;/b&gt;通常大镇市上总有“小康”之家组成的一个严谨的社会圈子。他们的田地产业给他们以威严的气概和文明的外表。当传统主义者说起中国乡村民主的时侯，他们总提到“父老”，大家的事情是由父老决定的。父老差不多总是有钱有地的人，或有钱有地之家的商业上的同盟者。中国少数的“博学之士”，即出得起钱受教育的人，也是这些人家出身，中国各级政府的人员，是受教育的人之中挑出来的。这些人由于对自己阶层的忠实感，由于对自己所出身的有教养及有钱家庭的忠实感，从根起就有官僚主义。&lt;b&gt;在乡村里，富有田地的人家和地方政府的统一性显而易见。政府指派保长和甲长负责收税、征兵和维持公共秩序&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]白修德 等：《中国的惊雷》，新华出版社1988年2月版，第30-32页&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“&lt;b&gt;农民要控诉统治他的寡头政权，是决无效果的。他要控诉不法的捐锐，奇重的利息，一般警察的野蛮，必须向地方政府请愿，而地方政府的组织，恰恰就是保护压迫他的一群人的组织。&lt;/b&gt;甚至在战争以前，对地方政府问题有兴趣的少数研究者发表了几个详细的调查材料，说明这个制度如何发生作用，就已经使中国有良心的人为之惊骇；他们写了几本枯燥的小册子，把这个地主制度痛骂一番。&lt;b&gt;在有些地方，无力付出重利息的农民就由当地的警察捉去关在监牢里；他们的家里要不送饭送水的话，他们就会饿死而没有人理会。在某些地主的田庄里。农民被迫作无代价的工，作为他们封建义务的一部分。农民收获时，一切政府人员或地主纷纷各自勒索一份。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]白修德 等：《中国的惊雷》，新华出版社1988年2月版，第32-33页&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国记者韩丁，曾亲自在中国走访，并虽中国共产党的土改工作队下乡考察。韩丁会说中文，因此他可以亲自直接采访接触到的中国农民。不妨看看韩丁在其《翻身》一书中记录的民国农村是怎样一幅不忍直视的画面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘在很多地方，乡村人民的处境，&lt;b&gt;就像一个人永远站在齐颈深的水里，一个小浪就足以把他淹死。&lt;/b&gt;’托尼在一九三二年这样写道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]韩丁 著：《翻身》，北京出版社1980年10月版，第49页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以下是从同我交谈过的那些农民的亲身经历中摘录出来的几个片断：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一连三年都闹荒，全家只好出去要饭。晋城县城里简直糟透了。&lt;b&gt;好些做娘的把刚生下的孩子撂进河里，大街上不少孩子四处转着找不到大人。我们被迫卖了大闺女，那年她已经十四岁了。&lt;/b&gt;我们寻思，饿死不如逃荒去，就把一点点家什全卖掉了。我拿起一根扁担，一头挑上铺盖卷儿，一头挑上小子，抬腿就奔了长治。小子一路上饿得连哭带喊。我们在一家大门前头歇下脚，小子哭得可怜，里边一个女人出来看了看。我们在那儿停了三夭。第四天早起，那女人说她想买这个小子。我把他安置在坑上睡熟了，到隔壁屋里领了五块银元。人家害怕小子醒来哭着找娘，就把我们撵出去了。&lt;b&gt;我心里觉得苦得不行，卖掉亲生骨肉，滋味真是不好受哇。那天走在路上，我们整整哭了一天。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我险些没有饿死。那夭我躺在大路上，正好过来了一挂大车，赶车的招呼我让开道，我觉得身板虚得不能动弹，心想叫它碾过去算了，可是人家还是由边上绕过去了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;闹荒时，我们都吃树叶和酷槽。因为肚饥，身体虚得不能走路。我上山去寻树叶子，看见人们都为争树叶子厮打起来。我妹子饿死了。我嫂子熬不住饥，跑出去再没有回来。我表姐被迫当了地主的小老婆。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我和孩子们去给人象间苗，一总才挣下了半升小米，&lt;b&gt;每顿饭只抓一小捧跟野莱搅在一起吃。娃们都挺成了大肚子，瘦得皮包骨头。没过多久，那个小的就起不来了。他害了红痢，睡在炕上，从屁眼里爬出了好多好多虫子，足足有一盆，赶他死后还一股劲往外拱。小闺女吃不上奶，因为我白己也没有吃的。不用说，她也死了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;人们一说到过去，就泣不成声，听他们讲述的人也无法忍住自己的眼泪。然而，当这些苦难和恐惧积累多了，人们的惑觉变得麻木了。过去的生活中充满了野蛮、残酷、恐怖，人们也不感到心惊了。虫子从奄奄一息的孩子身体里爬出来，象买卖牲畜一样地买卖妇孺，把人活活毒打而死，为着争抢树叶而互相厮打—这一切人们已经习以为常了。&lt;/b&gt;不可想象的事物都变得平淡无奇了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]韩丁 著：《翻身》，北京出版社1980年10月版，第46-48页&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“地主对佃户、债主对债户的残暴行为达到了骇人听闻的地步。地主实际上将农民的生死大权都操在自己手里，一旦自己利益受到损害或威胁时，他们就任意采取惩罚措施。如果他们抓到一个小偷，当场就对他进行惩处。&lt;b&gt;有一个张庄农民家的小孩刚刚才六岁，闹灾那年偷摘了他爹东家树上的几把叶子。地主抓住了这个孩子，用大棍打得他混身青紫，并且罚了他爹二十五块银元，相当于他整整一年的收人。为了熬过冬夭，他只好去向亲戚借钱，直至十年以后，这笔债还没有还清。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在张庄以西不远的下韩村，有一个姓侯的贫农，从他的阔亲戚侯玉福的地里册了几稚玉米。侯玉福逮着了这个小偷，把他拖进村中的空场，捆在一棵树上，亲手用鞭子抽得他死去活来。这个人受了内伤，过不久便一命呜呼了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如果拖欠了地租，或者还不起利钱，那么地主对他们也毫不客气。那时候，地主就来佃户家里通租。逼不出来，就把佃户逐出那块土地或赶出房屋。要是这个农民抗拒，他就要挨地主或其狗腿子的毒打。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如果农民企图进行自卫，事情就会变得不堪设想了。有个太行山的农民，因为地主强奸他老婆而动手打了那个地主，就被拴住头发吊起来毒打，直到头皮从脑顶上撕裂，人栽到地上，流血过多而死。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地主只有到了自己对付不了农民的时候，才会跑到村公所求援。挎着左轮手枪的村警和保安队的扛枪大汉一会儿就把间题解决了。如果一个村的力量还嫌单薄，全区所有的枪支马上可以集中起来对付一个村，如果还不够，县长就要出动他手下那支百八十人的警备队了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以毫不奇怪，农民们很少反抗地主豪绅的勒素。他们非常明白，反抗将会给他们带来什么样的结局，这在他们自身的经历和这个地区的历史上都是不乏先例的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大多数与农民发生纠纷的情况下，只要地主豪绅们亲自采取行动，或者在必要时借助村政府的武装，就足以维待法律和秩序了。但当地主之间闹翻的时候，情况就不是这样了。由于村长不过是他们的奴才，或者顶多不过是他们的同僚，所以他只能进行调解而已，没有办法强行解决。当调解无效时，唯一的办法只有到县衙门去打官司。先是请人写状子，又是投状，驳状，请证人，还有上下的打点等整整一套名堂。官司打来打去，直到打出个结果为止。在当时那种风气之下，一般总是两家之中钱最多、势最大而又最不择手段的那一家打赢官司。输方不但要当堂挨一顿板子，而且还得办一桌酒席，酬劳所有跟这场官司有关的人。席上当面赔礼道歉，官司就这样了结了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]韩丁 著：《翻身》，北京出版社1980年10月版，第56，57页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“&lt;b&gt;多少年来，佃户和长工们稍稍表示一下反杭，就要遭到残酷的镇压&lt;/b&gt;，因此，如果要向地主的权力发起进攻，农民便深为犹豫，这几乎成了本能。在地主阶级统治的两千年内，一次又一次的反叛都被镇压下去了。&lt;b&gt;率众起义的首领们，不是被收买，就是被砍头，他们的迫随者则被活活地剁成肉块、烧死、剥皮，或活埋。太行地区的地主曾经得意地向一些外国来访者们出示过他们用人皮制成的物品。&lt;/b&gt;这些事件和这些回忆就是中国农民文化遗产的一个组成部分。残酷镇压的历史故事，通过诗歌和传说世世代代流传下来，在各地流行的戏剧中也一再得到表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;因此人们不难理解，只有当农民被逼得忍无可忍时，他们才会行动起来。不过，一旦行动起来，他们就要走向残忍和暴力的极端。他们如果要动手，就要往死里打，因为普通的常识和几千年的痛苦教训都告诉他们，如果不是这样，他们的敌人早晚要卷土重来，杀死他们。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]韩丁 著：《翻身》，北京出版社1980年10月版，第59-60页&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人可能会说白修德和韩丁都是亲共的美国人，所以他们可能会夸大国民党统治下农村的阴暗面。那么我们现在来看看贝尔登这个中立记者记录下了什么，然后再回过头来想想，白修德和韩丁有没有夸大或抹黑民国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝尔登首先发现的是，农民所受的第一重压迫，是来自国民政府的苛捐杂税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “一九四一年夏秋两季，我走过河南、河北两省，从黄河走到长江，目睹了本书前面某一章所描述的那场大饥荒的开始。每天走在路上，但见原野空旷，土地荒芜，十室九空，残破不堪，十分凄凉。&lt;b&gt;当时许多地方的旱情并不很严重，所以我很奇怪，为什么土地会如此荒废。农民告诉我，他们背井离乡去逃荒，是因为国民党税吏、蒋军粮秣官横征暴敛，田赋超过了实际的产量。既然全部劳动果实都要被抢走，交不出捐税还要挨打坐牢，谁还种地呢？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农民在官府衙门外的田野里掘野菜草根果腹，而我却在一个又一个国民党将领的演戏筵席上受着山珍海味的招待，不禁感到十分羞愧。可是，当我得知正是这些将领和国民党官吏把饥民的土地收去抵税，等侯雨季放佃时，我就不仅感到羞愧，而且感到愤慨了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在路途上的时候，每天都有农民来到我的马车跟前，向我哭诉自己的悲掺遭遇，每天晚上都有县官偷偷来到我的住所，求我在还来得及的时候，在老百姓还未全部饿死之前，帮帮忙——“看在上帝的面上帮帮忙吧！”我答应尽力而为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第118-119页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“苛捐杂税在中国并非新事，自从清朝被推翻，军阀开始用枪从农民那里征粮养兵以来，就一宜存在。不过这些残暴的军阀，在蒋介石政权面前，可就是小巫见大巫了。蒋介石政权从中国农民那里榨取的财富，恐怕比中国悠久而曲折的历史上的任何一个统治者都多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，&lt;b&gt;蒋介石的职业辩护士把沉重的捐税归因于抗日战争。可是他们无法说明，何以国民党几乎是从其当政之日起，就向人民敲骨吸髓地征收重税。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;即使在蒋介石政权的所谓黄金时代，即一九二九年至一九三三年期间，据官方材料，中国农民必须交纳的五花八门的捐税，也有一百八十八种之多。&lt;/b&gt;一九三二年，据说是蒋介石实现大治之年，就在这一年，中国多数地区的田赋也比美国高三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而&lt;b&gt;比正式田赋更苛刻的，是各种名目的杂税，其数值往往十倍于正税。&lt;/b&gt;在前清末年，杂税从未超过正税的十二分之一，而在蒋介石的鼎盛时代，杂税竟高达正税的十倍！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对农民这种骇人听闻的剥削，在抗日战争时期自然又达到了空前的新高度。为了进行这场战争，蒋介石在其纸币变得毫无价值的情况下被迫放弃货币税，改收实物税，要农民交粮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;四川省是蒋介石在抗日时期的大后方，那里对农民征收实物税有时达到稻米产量的百分之五十九；在湖南洞庭湖一带是百分之五十三；在云南是百分之四十九。地主头上的税虽然增加了，可是他们总是以增加租子的办法把负担转嫁给佃户。如果佃户过去向地主交百分之五十的稻谷或麦子，现在就要交百分之七十、八十或九十。有时超过百分之一百，我在成都平原就看到达种情况。这样佃户还得去买米来缴祖。也就是说，佃户在稻田里干了一年，到头来自己却得不到一粒米。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抗日战争的结束并没有使备受压迫的庄稼汉松一口气。虽然国民党政府正式宣布在内地和光复地区免税一年，但是实际上农民还要拿出更多的钱粮交特别捐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一类捐税多少还是固定的，虽然名目繁多，却还不及农民实际捐税负担的一半。这是因为兵捐这种古老的赋税形式在西方早已废除了，在中国却从来没有消失。由于连年内战和抗日战争，兵捐实际上比过去几个世纪更普遍了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;近二十五年来，中国兵捐的负担确实吓人。由于军费无着，军官层层盘剥，拖欠粮饷，以及搜刮之风盛行，不少中国军队就依靠兵捐来获取粮食、衣服、房屋以及巨额银行存款。粮食、牲畜、车辆、房屋、金钱以至人丁，都是军官们征派的对象。不过若是没有蒋介石官吏以及地方豪绅的合作，对农民的这种剥削是不能实现的。其实，兵捐就是官吏们用来掠夺人民以自肥的一种手段。他们的主要手法是在征集兵捐时层层加码。军官们派五斤面，地方官和交绅就加到八斤；派五斤草就加到十斤；派四辆车就加到十五辆；派六十个民夫就加到九十个，派一千抉钱就加到一千五百块，等等。因此，战争永远是地方官发财的捷径。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一九四七年，&lt;b&gt;在国民党统治区的河南安阳县，我发现蒋军军官在地方豪绅配合下所征派的兵捐常常是田赋的一千倍以上。&lt;/b&gt;光说数字不免抽象，据我所知，&lt;b&gt;兵捐之重，不仅使农民常常失去全部土地、粮食和衣物甚至迫使他们卖儿卖女，把妻子给税吏为佣为妾。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第120-122页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰克·贝尔登随后展示了民国时期，国统区农民（尤其是佃农）与地主之间是怎样一副“其乐融融”的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在过去的华北和现在的蒋管区，新年对于富农和地主是吃喝玩乐的喜庆佳节，但对于贫农和佃户却是忧愁难熬的灾殃。&lt;b&gt;佃户们被迫出门东躲西藏，以逃避地主及其狗腿子追讨年关债。佃户要是不敢逃走，或是想留在家里过个团圆年，那么，为了还债，往往得把家里的东西抵个罄尽，只给老婆孩子留下糠皮，有时连糠都不剩。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我访问解放区的时候，虽然看不到一个贫农在过年的时候吃得很丰盛，可是也看不到一个贫农跑到野地里躲债，看不到有哪一个农民为了抵债把闺女送给地主当丫鬟或者陪地主儿子睡觉。而你若是到了国民党统治区，就还会发现这些现象，绝非少见，而是非常普遍，天天都在发生。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第157页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到贝尔登上述这些凄惨的描述，你是否还觉得《白毛女》是在造谣抹黑旧社会呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（国民党政府）地政署调查了十一个省的情况，发现一千五百户大地主平均每户有两千多亩地。对这十一省的七十万农户的调查表明，这些农户平均每户有地十五亩多，比大地主少一百三十倍。&lt;b&gt;仅此一端就不能不使人认为，在少得可怜的土地上无法活命的农民，在地权不平等的逼迫下，必然会铤而走险，组织起来从地主那里夺取土地，求得一条生路。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第179页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“抗战期间蒋管区和沦陷区由于典押和负债而丧失土地的农民增加了不知有多少万。华北荒年期间，农民为了借粮度过春荒，必须拿地作抵押，两三年内无力赎回就完了。&lt;b&gt;七口之家因此而有三、四口人饿死的是常事。土地集中的结果造成许多肥田的尸骨，但也造成千千万万要求土地革命的人们。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第180页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“农民急需填充饥腹，利息再高也不得不借债。在蒋介石统治时期，利率增长到了惊人的程度。一九三二年，农民借一百块钱，到年底要还一百二十五块钱。一九三六年，就要还一百四十块至一百六十块钱了。抗战期间，利率猛涨到三个月百分之百，用粮食计算。负债农民的境遇有时是骇人听闻的。&lt;b&gt;作者在河南见过一位农民，他在春播前向地主借了一百斤小米，借约规定，到了秋收时节要还两百斤。他后来还不起这么多，就请求宽限，答应来年秋后还三百斤。可是因为遭灾，到期还是还不起，他只得把自己的地抵押出去，最后结果是丢了四亩地。由于这个原因，母亲和两个孩子就饿死了。为了区区一百斤粮食的债务，竟赔了四亩地和三条人命。&lt;/b&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第181页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七口之家饿死三四人为常事……就因为向地主借了100斤小米的债务，农民丢了四亩地还饿死了妻子和两个孩子……这就是小清新眼里田园牧歌的民国农村！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是如果你认为民国时农民的苦难仅限于经济问题，那就错了。地主的经济地位决定着他们在农村的政治地位。农民不仅没有钱，没有权利，甚至连家里的妻女，都成为地主可以任意享用的私产。是的，你没有看错，这不是中世纪农奴制下的欧洲，而是中华民国的农村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就是在上海并离上海不远的苏北，地主也象封建领主一样住在土围子里，有民团守护，统治着一、二十个村庄的佃户。这种土围子是佃户集市贸易的场所，他们完全受地主及其狗腿子的摆布。佃户不但要把收成的百分之五十向地主交租，而且自己的个人问题和家庭问题也要由地主决定。&lt;b&gt;在山西，我发现地主往往包揽一切红白喜事，不经这伙封建老爷的同意，就不能成亲，也办不了丧葬。地主仗着自己的权势，任意奸淫村里的妇女，特别是佃户的妻子，更是地主随心所欲地玩弄的对象。佃户夫妻因为害怕，往往敢怒不敢言。佃户要是反抗，也绝不会有好下场。我在鲁西一个村庄里见过一个地主，他经常把佃户支出去干活，然后乘机调戏他的妻子。这位姓李的佃户表示了抗议，于是地主便指使土匪把他绑走了。地主为了掩盖自己的干系，假装请伪军解决这一绑架事件，还代替佃户摆了一次酒席。请看地主有多么狡诈吧。佃户被释放了，感激不尽，向仁慈的地主借钱偿还那顿酒席。当然，利息低不了，佃户还不起债，就把自己那一小块地抵出去了。最后，地主要他把老婆也送去顶债，这一桩事才算了结。实际上，常常不必如此设局。富农或地主只需等到佃户下地后，就溜到佃户家里奸污他的老婆。佃户要报仇，只有去杀地主，但这很因难，因为地主有保镖，控制着村里大部分的武器，还因为地主或其狗腿子就是村长，掌握警察的权力。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我在鲁西的另一个村子里，还听说这样一件事：一个地主看上了邻舍的一个女子，这女子是他表兄的儿媳妇。因为女的深居简出，地主很难上手。唯一的办法就是来硬的。一天，地主叫上村长，自己和管家拿着手枪和刀，闯入屋里，把女的强奸了。没有人敢说什么，也没有地方可以投诉，因为地主即官府。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在河南安阳县的一村子里，一个年轻的农妇告诉我，她被迫经常接待本地一个地主，国民党民团的头子。她和丈夫都抗拒不得，因为那个地主是地方一霸，他的意志就是村里的王法。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对于中世纪的因素在中国农村仍居统治地位这一点，还需要什么证据吗?&lt;/b&gt;&lt;b&gt;在西方，随着农奴制的废除，贵族的初夜权也被废除了，然而在东方，地主虽然对佃户的妻子没有初夜权，却可以在许多个夜晚和下午跑去奸污她。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓄婢、纳妾和包办婚姻的习俗也是与地主制度分不开的。如果不废除地主制度，国民党法律中有关这方面的一切条文都是毫无意义的。穷人女儿在内地地主家当丫头，有的被商人贩卖到上海当妓女，太丑的，就送到工厂做工。她们自己毫无选择的余地，因为已经卖身给他人，只得任人摆布。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——[美]杰克·贝尔登：《中国震撼世界》，北京出版社1980年7月版，第181页。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、工业发达，技术进步&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;（1937年抗战爆发时）“中国除轻兵器能自制外，所有军舰、飞机、战车、火炮等均购自国外，不能自制。”&lt;br&gt;——蒋纬国：《国民革命战史：抗日御侮》第十卷，黎明文化事业股份有限公司民国67年版，241页&lt;br&gt;&lt;br&gt;（抗战后期）“兵员300万也只有步枪100万支，即最基本的轻兵器弹药每月用原料300吨也全赖美援空运;制成的步枪子弹平均每兵每月分得4发，包括机枪所用在内。”&lt;br&gt;——[美]黄仁宇：《对蒋介石和毛泽东的几点看法》，摘自《大历史不会萎缩》，广西师范大学出版社2004年5月版，217页&lt;br&gt;&lt;br&gt;“美国之击败日本，须动员其大部舰队。轰炸其城市时出动成百上千之飞机不算，尚须制造原子弹。中国不能出产飞机一架，连空投炸弹尚须外方供给。……至于中国认为独自对日作战四年半，已对各盟国作有具体贡献，则甚少有人认真相信。”&lt;br&gt;——[美]黄仁宇：《从大历史的角度读蒋介石日记》，九州出版社2007年版《黄仁宇全集》第六册，215页&lt;/blockquote&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;7、民知廉耻，无忧无患&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;                                              蒋介石1943年对民国社会的总评价&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“现在我国社会，&lt;b&gt;一般人的心理苟且萎靡，所表现于行为的，不分善恶，不辨公私，不知本末&lt;/b&gt;。善恶不分，所以是非混淆；公私不辨，所以取予不当；本末不明，所以先后倒置。于是&lt;b&gt;官吏则虚伪贪污，人民则散漫麻木，青年则堕落放纵，成人则腐败昏庸，富有的人则繁琐浮华，贫穷的人则卑污混乱。其结果，就使得国家纪纲废弛，社会秩序破坏，天灾不能防备，人祸不能消弭，内忧外患〔第15页〕，纷至沓来&lt;/b&gt;，乃至个人社会国家与民族同受其害。”&lt;br&gt;——蒋介石：《新生活运动九周年纪念告全国同胞书》（民国32年2月29日），《先总统蒋公思想言论总集》32卷（书告类）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司徒雷登对国民党和国民政府的总评价&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国民党的最初宗旨是反对封建王朝——正如太平天国革命一样，但是，尽管它具有一种民主思想和现代革命精神，&lt;strong&gt;最终这些思想和精神还是丧失殆尽，并进而逆转&lt;/strong&gt;，走向传统方式。至于蒋介石本人，他无疑为人正直，富有献身精神，但其观念和手段仍是非民主的。政府也不乏正直、自由人士，但体制则滋生、培育着罪恶，并进而导致自身的毁灭。&lt;strong&gt;它变得如此的腐败无能，如此的不得人心，以至于那怕任何自身的有序改革都少有希望，即使没有共产主义运动，恐怕也会爆发另一场革命&lt;/strong&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——司徒雷登1949年2月5日发给国务卿的报告，[美]肯尼斯·雷 约翰·布鲁尔 编：《被遗忘的大使：司徒雷登驻华报告》，江苏人民出版社1990年版，278,279页&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（太长了，待续）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26025018/answer/31866520
</link>
<author>
继续者张
</author>
<title>
李小龙真的有传说中的那么厉害吗？
</title>
<description>
如果李小龙对付同体重的武者，即使是有规则，还是有的打，李小龙会有一定的胜率。总之，看基本功，李小龙的身体素质，出拳，出腿，格斗意识，棍术、双截棍术都有很好的表现，打一般人应该轻而易举。&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;strong&gt;如何评价李小龙？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;作者：继续者张付&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;我认为李小龙仍然是武术家。而泰森是前世界拳王，拳击明星，把一种格斗流派发挥到极致的人，不是武术家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在规则竞技下胜出的比率并不是成为武术家的唯一标准，李小龙很少参加竞技武技比赛；&lt;br&gt;武术家是那些能开拓崭新训练方法，发展更新技击理念者，李小龙都做到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如Helio Gracie是现代巴西柔术创始人，一代武术家；Helio Gracie战胜过日本柔术大师 Namiki，但并没有 战胜过当时有名的打击系格斗强者，但这不影响他是武术家；&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如植芝盛平也没有什么叫得响的竞技战绩，但他创立了合气道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初见良昭也是武术家，他改良了传统日本忍术，使现代忍术有了新的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;跆拳道创始人崔泓熙将军于1955年在韩国创造了现代跆拳道，被韩国视为国技 。1966年第一个国际组织：国际跆拳道联盟（简称ITF）成立，崔泓熙被选为主席。崔泓熙也没在擂台上赢过谁，但他是跆拳道的祖师，是武术家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;李小龙有很多开创性的东西。以下略举几例。&lt;br&gt;1、把击剑的步伐引入徒手格斗，在棍术和刀术上也有迁移。&lt;br&gt;2、中国武技中加入用高扫腿攻击对方头部的先驱（中国传统武技很少提倡这种打法）。&lt;br&gt;3、重视力量和肌肉训练的武者。&lt;br&gt;4、动作电影史上第一次出现分指手套。《龙争虎斗》&lt;br&gt;5、动作电影史上第一次出现十字固地面技。《龙争虎斗》&lt;br&gt;6、李小龙是不同流派混合交叉训练的倡导者，对后来的MMA形成有重要意义。&lt;br&gt;7、自创格斗流派《截拳道》。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;总之，&lt;/strong&gt;李小龙把中国武术的日字冲拳，截腿，寸拳，侧踹等……技法，泰拳常用的高扫腿；菲律宾短棍，双节棍；西方的肌肉和力量训练等多种训练体系相结合。开创了崭新的训练和技击模式。同时这种技击模式-截拳道对世界产生了深远影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;再次，&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;就武术影响力来说，李小龙完胜几乎所有擂台高手。李小龙对后来的动作电影尤其是格斗游戏产生深远影响。尤其是他在《猛龙过江》罗马竞技场VS查克·罗利士的那场戏，不知被多少格斗游戏借鉴。《街头霸王》系列中的飞龙，《铁拳》系列里的洛就是以李小龙为原型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人即使逝世，他仍能通过别的方式活着，比如他的技术体系，他的作品，以他为原型的游戏角色等……李小龙做到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;————————————————————————————————————————————《关于“能打才高人”的一些反思》&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;一个人能打，远不如一个武术家社会意义高，因为武术家创造一种新的技术流派，能够培养或批量生产能打者。任何学科（包括武技），能称之为“家”的通常是有所创新者，同时这种创新对相关领域产生深远影响者。一个格斗高手，他即使水平再高，创立这个流派者是“家”，他只是一个高手。就好比使用AK47再精准的射击高手通常也不能称为AK47家，而创造这种武器工艺流程者卡拉什尼科夫才是真正的“家”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用知乎网友话讲：用知乎热乎的程序员来说，一个程序员用Java用得再牛逼，也得不到图灵奖的。 图灵和一个程序员比编程，图灵一定甘拜下风，但是图灵是计算机科学家；程序员永远是程序员，除非这个程序员能开发一套新型的编程系统，同时这套系统很有效。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25914737/answer/31810604
</link>
<author>
Wallace Tong
</author>
<title>
津巴布韦为何通货膨胀如此严重，津巴布韦人民目前真实的平时生活是怎样的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;泻药。我在津巴布韦常驻过一整年（2012年初至2013年初），遗憾的是没有赶上传奇的通货膨胀时期。国家的经济金融从来就是与政治密不可分的，所以后文的解释也有诸多政治内容。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;声明几个：数据均来自公开渠道，对津巴经济政治的分析亦无关政治立场。本文与本人所在机构立场无关。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、从津巴历史看恶性通胀的历史准备&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;早期，津巴当地的绍那人形成了绍那王国，留存有著名的大津巴遗址（实际就是王国的王宫，照片见&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_86a61ff70101lxqc.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;原创-非专业镜头下的津巴布韦（连载之一）_WallaceTong_新浪博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，但你要是想象成故宫或者卢浮宫的样子，下巴就要掉了）。1890年沦为英国南非公司殖民地（关于南非公司创始人罗德西亚的传奇故事，见&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_86a61ff70101lygj.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;原创-非专业镜头下的津巴布韦（连载之二）_WallaceTong_新浪博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ），1895年被命名为南罗得西亚。1953年，英国将南罗得西亚（现津巴布韦）、北罗得西亚（今赞比亚）和尼亚萨兰（今马拉维）合组为“中非联邦”（津巴布韦、赞比亚和马拉维曾经是英国殖民下的一个国家）。1963年底“联邦”解体。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;20世纪60年代，津巴布韦非洲人民联盟(ZAPU)和津巴布韦非洲民族联盟（ZANU）先后成立，领导人民进行反对白人种族主义统治的武装斗争，其中Nkomo领导着ZAPU，穆加贝领导着ZANU。用更方便国人理解方式讲解吧（但会不严谨）：ZANU就好像当年我们的主席领导的红一方面军，ZAPU就好像张国焘领导的红四方面军吧。两派后来在英国Lancaster签署了著名的兰卡斯特协议（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Lancaster_House_Agreement&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Lancaster House Agreement&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），实际上就是结束游击战争、两派的分权妥协协议。之后在1980年，穆加贝领导的ZANU取得了大选的绝对胜利，逐渐清洗了ZAPU派，独掌大权。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为何我国现在与津巴布韦如此铁？因为ZAPU是受苏联支持的，ZANU是坚定的毛泽东思想者，受我国支持。鉴于我国和苏联长期论战，穆加贝的ZANU在我国支持下清洗了ZAPU，所以我国更要珍惜这个毛泽东思想的胜利。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;穆加贝夺取政权初期，和英美有过蜜月期，穆加贝94年还被英女皇册封为骑士（08年又被取消）。ZANU完全掌控国家后，尤其是土改后，受到西方制裁、采取向东看政策更多依赖我国。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上是历史简介，尤其是后半部分两派斗争和穆加贝领导ZANU掌权，是关联着后面的经济受封锁、金融崩溃的。所以需要稍有跑题的介绍一下津巴历史。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、经济金融崩溃的原因试分析&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;实际在2000年土改之前，津巴是全球知名的居住地，津巴的哈拉雷甚至超过现在南非约翰尼斯堡的地位。哈拉雷纬度宜人，四季气候如春（纬度类似于我国云南昆明）。现在市中心的高楼大厦，其实都是上世纪70-80年代修建的，当时绝对是超过北京上海的水平的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/258317e47515732d7145d23870a88570_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/258317e47515732d7145d23870a88570_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b24458be69461fbe3355361fd767c882_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b24458be69461fbe3355361fd767c882_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;据老一辈的外交系统前辈讲，上世纪80年代外交官们外派，最想去欧美，如果挤不上，次选就是津巴的哈拉雷。网上盛传全球十大不适合居住城市竟然包括哈拉雷，我呵呵……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这么好的国家，如何一步步经济崩溃，以恶性通胀闻名全球呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 2000年左右的土改是衰败的开始。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;土改的原因也是白人农场主占据着大量土地，导致民富差距过大；同时穆加贝也要履行对党内打天下同志的承诺。土改背后的曲直，有不同说法。但真正开始时，土改变成了暴力土改，很多打天下的老兵直接用武力抢占，对土地原所有权人赔偿不足或没有赔偿。土改的负面结果很明显，包括但不限于：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;(1) 激化了种族矛盾。暴力土改造成了白人农场主和黑人的长期冲突，也造就了一帮脱离英国多年、但津巴土地被剥夺的白人。他们家族数辈来到津巴，入了津巴国籍，英国没再有亲人，土改后难以返回英国，只能待在津巴受苦。所以你到津巴时，不要惊讶于街头众多的白人乞丐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;(2) 农业受损，津巴从面包篮子变成进口国。农业本是津巴布韦的支柱产业，烟草生产又是津巴农业的支柱。黑人老兵、黑人当权者拿到大片土地后，并不会有效耕种。2000年以来，农业持续萎缩。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;(3) 国际形象下降、资本外逃。土改后国际哗然，西方社会一篇谴责，津巴与英美关系急剧下降。同时投资资本不安心津巴的所有权制度，大量外逃。当年的资本外逃情况我没有找到，从2012年津巴政府预算报告可以看出当年的端倪：【20世纪80年代外资投资占GDP比重约18%，90年代约为20%，但21世纪前十年这个比例降到了1.1%。2011年全年津巴布韦资本项目仅流入1.25亿美元，预算报告用“sad story”描述这个事实。】&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 政府长时间忙于党争，无暇发展自身经济。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先是1980年代，ZANU和ZAPU之争：Nkomo领导的ZAPU背后是津巴第二大民族Ndebele人（集中在津巴第二大城市布拉瓦约附近，&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Northern_Ndebele_people&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Northern Ndebele people&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），穆加贝领导的ZANU背后是津巴最大民族绍那族（集中在首都哈拉雷附近，&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Shona_people&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Shona people&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ）。据说ZANU和ZAPU争权期间，穆加贝动用过武力镇压，在Ndebele人密集的地区进行过屠杀。所以前述的两大革命政党之争表面的政治权力之争背后还掺杂着国外政治势力之争和民族纠纷。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2008年，又来了一次MDC和ZANU大选争议。MDC于1999年9月成立，得到大部分城镇居民和一些白人的支持，约有120万党员。创始人茨万吉拉伊原是ZANU党员，穆加贝支持者，后来自立门户。在2008年发生了具有争议的津巴大选争议（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Zimbabwean_general_election,_2008&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Zimbabwean general election, 2008&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。国际社会认为执政党ZANU在首次选举失败后，利用军队武力威胁和实物贿选，强行组织了第二次投票，并在第二次投票一举击败反对党MDC。国际社会多不承认选举结果。两党相互攻击且引发了社会动荡。经过国际社会斡旋，两党后来签署了分权协议（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/2008%E2%80%9309_Zimbabwean_political_negotiations&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/2&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;008%E2%80%9309_Zimbabwean_political_negotiations&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。分权协议的相关内容还可见&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_86a61ff701012n0d.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;原创-津巴布韦政治局势分析（三）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。简单来说就是联合政府，穆加贝任总统，茨万吉拉伊任总理；ZANU指定一些部长（多为实权部长，如国防部长、警察总长、交通和基础设施建设部长、农业部长、矿业部长、外交部长），MDC指定一些部长（少数为实权部，如财政部、能源部）。导致恶性通货膨胀的臭名昭著的储备银行是ZANU控制的，行长Gono号称穆加贝的私人银行家。部长分属不同党派而互补合作、即便同属同一政党还有接班人之争……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;长久的党争，政府无心经济社会发展，酿成恶果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3. 西方多轮制裁令津巴经济雪上加霜。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2000年至2002年，津巴布韦政府实施“快速土改计划”，征收白人的土地，安置无地或少地的黑人农民，导致津巴布韦社会矛盾空前激化。随后，美欧相继宣布对津巴布韦实施一系列制裁措施。具体措施包括针对特定个人的财产冻结和旅行禁令；如与国际金融机构（IFIs）有关的制裁政策；如政府与政府间对贷款和发展援助以及武器禁运的限制。西方的经济制裁使得津巴布韦国内经济每况愈下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而2008年间欧美宣称穆加贝侵犯人权和大选舞弊后，美国和欧盟又采取了一系列制裁措施。2009年，在布鲁塞尔举行会议的欧盟成员国外长26日决定将针对津巴布韦的制裁措施再延长一年，并将更多人员和企业纳入制裁范围。欧盟外长们决定，对27名津巴布韦政府人士进行入境限制，从而使这一名单增至203人；同时，将36家企业新列入欧盟黑名单，这些企业不得在欧盟境内开展业务。欧盟外长会文件暂未公布被新列入黑名单的企业名称，也未公布新限制入境人士的姓名。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4. 超发货币导致经济崩溃&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在经济学上一讲到恶性通货膨胀的例子，最著名的便是09年前的津巴布韦。1980年独立之初，津巴币与英镑1:1，对美元1:1.5。【21世纪初津巴布韦开始经历恶性通货膨胀，通胀率升至2004年初的624%，其后降至三位数字低位，之后攀升至2006年四月1,042.9%的新高。2006年的2月16日，津巴布韦储备银行行长Dr Gideon Gono宣布政府印了21兆津巴布韦元来换取外币，以支付&lt;u&gt;国际货币基金组织&lt;/u&gt;的欠款。2006年五月初，津巴布韦政府印制一共60兆津巴布韦元的货币，用来支付兵警300%和其他公务员200%的薪金加幅。这笔钱不包括在本年财政年度的预算案中，而政府没有解释这笔钱的来源。2007年6月，在津巴布韦的通货膨胀率已从早先估计的9,000%上升到11,000%。在2008年5月5日，津巴布韦储备银行发行的钞票的价值1亿元和2.5亿元，10天后，新的无记名支票，价值5亿元（当时约等于2.5美元）印发。5天后，一个新系列的笔记形式的“农支票”的发行面值50亿元，250亿元，500亿元和1000亿元（7月21日）。津巴布韦5月份的通货膨胀率已上升到2,200,000%。官方数字公布的6月份的通货膨胀率估计超过11,200,000%。至2008年12月，津巴布韦政府发行100兆面额的新钞，但实质上仅值25&lt;u&gt;美元&lt;/u&gt;。】（以上【】内信息来自维基&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%81%B6%E6%80%A7%E9%80%9A%E8%B4%A7%E8%86%A8%E8%83%80#.E6.B4.A5.E5.B7.B4.E5.B8.83.E9.9F.8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;恶性通货膨胀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ）。最终最大面值的100万亿的津巴币见下文的照片。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;央行行长Gono完全没有货币政策独立性，疯狂超发货币迎合国内政治需要。同时实现汇率双轨制，管制官方汇率。一方面津元（&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B4%A5%E5%B7%B4%E5%B8%83%E9%9F%8B%E5%85%83&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;津巴布韋元&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）急速贬值，持续恶性通货膨胀；另一方面，官方汇率保持稳定，造成了与市场汇率的巨大差别，因此官方换汇指标造就了巨大财富和巨大的腐败。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4403fe20beebbf44030fb8104c0a9283_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4403fe20beebbf44030fb8104c0a9283_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;恶性通胀掏空了津巴百姓的财产，拖垮了津巴经济。津巴布韦面对经济金融崩溃，无奈之下于2009年取消了津元，实行美元、南非兰特、博茨瓦纳普拉等一揽子货币的方案，汇率问题随之消失。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但2009年津巴美元化时，政府宣布所有自然人和法人在津巴境内账户的津元存款只显示一个数字，实际上所有公司、组织、个人的银行内财富因政府无法履行兑换义务而事实上被清零。实际上剥夺了所有津巴境内企业法人、居民自然人的储蓄财产所有权。恶性通胀及后来的美元化措施既侵犯了财产权利，伤害了投资者信心，又为未来多年内境内经济实体没有复苏的资本埋下伏笔。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三、经济崩溃当时的状况描述&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1. GDP增长率惨不忍睹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
 
  
  
  
  
  
  
  
 
 
  
  
  
  
  
  
  
 

根据IMF数据，2006至2011年津巴布韦GDP实际增长率分别为：-3.5%，-3.6%，-17.6%，5.8%，8.1%，9.3%。数据来源：IMF, Sub-saharan
Economic Outlook 2012.2006-2008是大负数，2009年美元化后开始变正，但也不要理解为经济大发展，只是多年压抑的释放而已。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2. 恶性通货膨胀（一百万亿一张，当时黑市价值不到10美元吧）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/44b2a97ea89b3c4b076e78944c5d5a96_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/44b2a97ea89b3c4b076e78944c5d5a96_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3. 价格双轨制+恶性通胀的结果是，啥也买不到。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在通胀初期，其实商店、农场、加油站还是有存货的。但是在价格双轨制下，政府为了维持社会和谐，禁止商店加油站随着通货膨胀涨价。标着通胀前的低价，卖得多赔得多，商场加油站自然就不把商品摆出来。据说当时连最基本的面包都没有，很多津巴人走在街上都是饿的发晃的。这也反映了津巴人温和的性格，基本的面包都没了，也没有起义。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4. 中国人当时在津巴做项目的情况&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然环境险恶，但07-09年还是有很多坚守岗位的国人，向他们致敬。写几个听到的、当时亲历者讲的故事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;某国企美女，开车深入乡下做项目，先要托人用外汇买到基本食品和汽油。出去后住宿乡间，停水停电。汽车一旦路上抛锚，求助都没有办法（津巴的电信商多已无法工作）。当然也有好的一面，在可以通手机的地方，（虽然信号极差）国际电话是用非通胀的官方定价，换成美元基本可以认为是24小时免费国际长途；去五星级酒店吃饭（小饭店里已经没有吃的卖了，五星级酒店大餐也就是奶粉、面包、黄油），先在黑市用美元换当地币，坐下点菜吃饭，吃完发现价格涨了，换的当地币不够……一气之下用美元结账！高兴死饭店工作人员。那段时间在津巴打高尔夫换成美元基本可以算免费，更夸张的是在俱乐部寄售高尔夫球杆的地方，有些白人寄售的好杆子是几个月前委托的价格，一段时间后，这个价格变得可能不到一美元（一整套名牌球杆）……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当时一些中国企业在当地受到追捧和爱戴，因为他们发工资不像俞敏洪用麻袋发钱，而是实实在在给员工发些面包、玉米粉。雇主界良心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5. 大量津巴人非法移民南非。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这事没法怪津巴人非法滞留南非，生存权都保不住了，都没有恶性犯罪、没有暴力革命，还怎样苛求津巴人民呢？但也要理解南非人民的抱怨，南非也是失业率很高，突然大量津巴人涌入抢就业机会、分南非财政的救济，地主家粮也不多啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大量的津巴非法移民，难免有在国外混不下去的，形成乞讨、盗窃、抢劫的组织。所以津巴人在南部非洲的口碑直超尼日利亚人在非洲的口碑。我在南非常驻时，出了治安事件，南非人多恨恨的说，又是津巴人……其实津巴人真的不错。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;四、目前情况&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1. 两党分权下的不作为变为ZANU一党统治，开始关注发展经济&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;权力使人堕落，不是掌权人水平差，是群众里面有坏人（知识产权归《私人订制》）。MDC和茨万吉拉伊自从在政府分权后，一改往日对百姓承诺自己推翻ZANU廉洁执政的忽悠，和ZANU一起，甚至贪腐的更凶。津巴人民终于看清了MDC的面目，在刚刚结束的大选中，MDC惨败，穆加贝领导的ZANU大胜。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以我想说两点，别听BBC和VOA对穆加贝的妖魔化，津巴人民还是很爱戴他的；关于MDC，我想借宋美龄的一句话，上台以前的承诺和作秀，“那是他们还没尝过权力的滋味”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;自从ZANU大胜后，该党单独组阁，少了MDC部长的掣肘，普遍认为津巴的经济会有个上升。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2. 恢复美元并进行金融改革&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;津巴布韦实行美元化后，在GDP增长率和通胀率方面成绩还是不错的。GDP增长率前面有讲，通货膨胀率低于周边非洲国家。2010年底年通胀率为3%左右,而其它国家为南非(3.5%)、博茨瓦纳(7.4%)、莫桑比克(16.6%)、坦桑尼亚(5.6%)、赞比亚(7.9%)、马拉维(6.3%)。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;津巴在经历了令全球愕然的恶性通胀后，央行行长Gono失去权力，财经金融大权集中于津巴财政部。津巴也在痛定思痛，在艰难中缓慢的进行着金融改革，具体见&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_86a61ff70101g03x.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;原创-津巴布韦金融业近期改革情况&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3. 外债暂时不可持续&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;津巴政府外债以中长期外债为主，负债率和债务率均远远超出国际标准警戒线。根据津政府近期发布的数据显示，截至2013年12月底公共外债中欠世界银行10亿美元，非洲发展银行6.1亿美元，欧洲发展银行2.8亿美元，国际货币基金组织1.2亿美元，且绝大多数为到期债务。在双边债务中，欠德国、英国、美国等&quot;巴黎俱乐部&quot;成员国债务达33亿美元且七成逾期。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4. 百姓仍然安居乐业&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;津巴普通百姓目前生活水平已经恢复。津巴民族性格温和，讲究和谐，艰苦的时期都和平度过，现在当然可以用安居乐业形容。言语不如真相，上照片。（我不是津巴政府的五毛党）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2a09a9e4d2319e418cb99ab9ed8e06a6_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2a09a9e4d2319e418cb99ab9ed8e06a6_r.jpg&quot;&gt;上图：中国驻津巴使馆内举行活动。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/555774f33631d9d4d04ba94100d9ae48_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/555774f33631d9d4d04ba94100d9ae48_r.jpg&quot;&gt;上图：津巴主要创汇产品烟草。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6a8add62205485689e45e52b09c9e926_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6a8add62205485689e45e52b09c9e926_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上图：主要商业区Sam Levy，号称小伦敦，商业区的逐渐繁华明显反映经济的复苏。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d823d7f8bebc33d85f23cfa08b27206b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d823d7f8bebc33d85f23cfa08b27206b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上图：周末看赛马，普通百姓免费入场，可买1美元的赌注，乐呵一上午。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f709322a46912304562cd8071b493fdf_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f709322a46912304562cd8071b493fdf_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上图：普通农场，机械是旧了，但是能用……&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c3caf787d6f1203e955a4459ffab9bbe_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c3caf787d6f1203e955a4459ffab9bbe_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上图：农村普通的养猪场。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f00473fa16bb42685663fd89d62138ed_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;535&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;535&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f00473fa16bb42685663fd89d62138ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;上图：和当地人吃撒杂（玉米粉做的主食，锅里是配主食的肉汤）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;总结一下&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和谐一下，痛定思痛，未来会更好……&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
