<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21568048/answer/18848977
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
人类为什么会有「雄心壮志」？为何有人「小富即安」，有人有「鸿鹄之志」？
</title>
<description>
还是从专业的角度来回答一下这个问题吧。&lt;br&gt;冰山模型，想必学心理学、人力资源的人都应该知道。&lt;br&gt;模型的核心意思是两点：&lt;br&gt;1，人类表现出来的知识和技能只是冰山的一角，决定自身综合素质的是冰山下面的部分：价值观、自我认知、品质、动机。&lt;br&gt;2，冰山以上相对好建设，冰山以下部分，相对难改变。&lt;br&gt;以上观点，由哈佛大学的麦克利兰（David McClelland）教授提出。不太会翻墙，给个百度百科，凑合看吧。&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=RD-1ryFYd9GIpmlbe7n9-jiRBuNdLbIawNAhezEUEtc2rS9HuOM8OJe3Pya851es&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;戴维·麦克利兰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=xuqVlmMZxfWQk62K017kNtpUljHmarEsaWNPOS0FUngChp_vyerzXWxrpI3NHqx1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;冰山模型_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;冰山模型，我在网上也没找到很好的图，从百度百科摘一个，我来解释下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/a2/53a277245da62daad9af5c4c959f95e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;369&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;369&quot;&gt;&lt;br&gt;技能：skill&lt;br&gt;知识：knowledge&lt;br&gt;角色定位（价值观）：Social Roles&lt;br&gt;自我形象：Self-Image&lt;br&gt;品质：Trait&lt;br&gt;内驱力/动机：Motive&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，从上到下，习得（改变）难度越来越大，被感知的难度也越来越大。&lt;br&gt;技能比知识好学，价值观虽然难改变，但是也可以被调整或者自我调整，而最底层的“动机”的形成，现在普遍认为只和基因及童年因素有关，几乎无法改变。&lt;br&gt;所以现在有些理论认为冰山模型最下面应该还有一层基因，我们暂时就不讨论了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于篇幅的原因，只谈谈动机、价值观，和二者之间的关系。不做太多论证，直接给结论。&lt;br&gt;麦克利兰及其弟子丹尼尔.格尔曼认为人类的动机分为三种：&lt;br&gt;&lt;b&gt;成就动机（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Achievement&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）、亲和动机（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Affiliation&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）、影响力动机（power）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=XFlbgrHP1na1lBmm4LjlUWPdR8FRECBrtiuttcEZnBFMfj7LLFqHDi0q4seTWhS-tewl9huz_d7PHVojrRjiwa&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;麦克利兰的成就动机理论&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;为了方便大家理解，我拿国粹举例子。比如说今晚打麻将，一个高成就动机的人，对他而言，赢钱与否最重要，是决定他心情的最大因素；而亲和动机强的人呢，对他而言和谁打麻将最重要，过程是否开心最重要；影响力动机强的人呢，如果你今晚打麻将不叫我，那我就不爽透顶了。&lt;br&gt;一般来说，职场上典型的模型：&lt;br&gt;不会用电脑作图，手写一张，字丑，见谅。&lt;br&gt;左上角的图，所谓深v模型，这种高成就、高影响、低亲和的：一般来说是“带领企业走出困局的开创者”，比如我觉得乔布斯大概如此；第二种，比如说“卓越的合伙创业者”；第三种，我觉得优秀的职业经理人理应如此。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/08/eb08dc4401776140745f8a94745518b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;853&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;853&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/08/eb08dc4401776140745f8a94745518b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而有的同学会问，我其实很想成就一番事业，但是我的工作不允许；有的说，我其实特别不喜欢和人打交道，但我偏偏是做销售的。&lt;br&gt;那么就涉及到下一个问题，价值观。所谓的价值观，麦克利兰认为亦是：成就、亲和、影响这三部分，只不过是根据所处的社会环境，工作内容作出针对性的调整。以下还是拿如此举例子，红色是你工作要求的价值观，蓝色是你的实际动机，细线的是你真实表现。&lt;br&gt;下图，比如说你是某销售经理，那么销售这个岗位要求（红色：岗位要求）你有高亲和动机，高成就欲望，低影响力（很多事情客户说了算嘛）。于是你做出相应的调整（细线：真实表现，调整后的表现），但是呢，你的亲和动机还是不高，所以事实上你就和客户关系一般。同时，由于你亲和动机（蓝色：实际动机，内心情况）本来就不高，所以你活得很累。成就动机也是被逼出来的，所以早晚会辞职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/53/5a53caf9068dec23c117182b8be4ed44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;858&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;858&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/53/5a53caf9068dec23c117182b8be4ed44_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;假设你是个司机，持有以下模型。司机这个岗位对你的要求，红色部分，不能成就动机太高，否则老想高升，不稳定；不能影响动机太高，否则乱说话。要有足够的亲和动机，才能服务好老板和接待好客人。你实际表现出来也如此（细线，调整后的价值观），那么你工作肯定很顺利，能得到认可。&lt;br&gt;但是你实际上，蓝色，成就动机很高，所以你这份工作让你觉得很枯燥，无趣，没发展，没前途。而你实际亲和动机又很低，你把它调整得很高，所以你又很累。这个，早晚辞职。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/2e/a22e6814a01bc7f4024d7d49396a9d72_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;858&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;858&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/2e/a22e6814a01bc7f4024d7d49396a9d72_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，大家应该明白了。所谓的鸿鹄之志，就是高成就动机。所谓的小富即安，即使低成就动机。&lt;br&gt;但是你实际角色，包括环境又对你有要求，你不得不为此改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我，我实际上没什么成就动机，但是当下的社会，要求我要努力拼搏。所以我把自己的成就动机调整得很高，所以我很累。&lt;br&gt;比如我，影响动机很高，所以我喜欢在知乎写答案，获得大家的认同。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649305/answer/18895305
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
黑洞若是吞噬一切那我们是如何感知黑洞的?
</title>
<description>
题主问了一个好问题，我想这个问题可能也是在许多科学领域里面让大家很困扰的问题：对于一个看不见、摸不着的东西，我们是怎么研究然后又给出了许多那么笃定的答案的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实很简单，任何一个天体、或者说任何一样东西（物体、人物、事件）在这个世界上都不能单独的存在。它总会以各种各样的方式或直接或间接的影响周围的事物。在我们了解一个历史人物的时候，我们会通过了解他周围的人来了解他（譬如说，历史上几乎没有任何对于汪伦的直接记载，但我们却可以通过“桃花潭水深千尺，不及汪伦送我情”看出他的好客），而要想了解一个黑洞，我们可以通过它周围天体和物质的特性来探知它的奥秘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑洞最早是一个纯数学上的概念，包括拉普拉斯在内的数学家通过计算，提出如果有一个物体的质量足够大而体积足够小，那它的引力就会大到连光都无法逃离。在爱因斯坦于1915年发表广义相对论一个月之后，德国物理学家史瓦西（Schwarzschild）得到了一个广义相对论方程的精确解，正式预言了这样一种天体的存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如题主问的一样，在黑洞的概念刚刚提出的时候，黑洞的观测是一个非常大的难题，因为它本身既不发光，也不能反射光，而光几乎是天文学家所能依仗的唯一的工具。但随着物理学家们对广义相对论认识的加深，以及对各种极端情况下电磁运动的研究，我们现在能很确切的了解黑洞及周边天体的结构，并且能预言出这些结构会导致的种种可观测效应。所以，我们可以通过观测其他的天体现象来间接判断黑洞的存在。目前比较被接受的黑洞观测方法有三个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、引力效应。太阳有巨大的质量，地球也因此受到太阳的引力。可是地球并没有坠入到太阳里去，而是绕着太阳一圈一圈的旋转。和太阳一样，黑洞也有巨大的质量并对周围的天体产生引力。而和大部分人想象的不同，并不是所有的东西都会被黑洞吸引到黑洞中心的奇点。如果有一个物体在黑洞的“事界”（event horizon）之外，那黑洞对于这个物体就会和太阳对于地球一样，让它绕着自己旋转。所以，如果我们观测到有许多恒星绕着某个似乎空无一物的区域旋转，那我们可以肯定的是那个空无一物的区域有一个质量巨大的天体。什么样的天体会质量巨大而又不可观测呢？除了黑洞，也就是遵循黑暗森林法则的外星生物了（参见《三体》）。鉴于后者是科幻小说，科学家们倾向于选择前一种可能性。下图是对于我们银河系中心黑洞的一个观测。在10年的时间里（1992～2002）科学家们观测到了这些恒星对于图中十字区域的圆周运动，证明了黑洞（候选）的存在。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/16/3116c0169c0d73ee1882044f6bc0da5c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/16/3116c0169c0d73ee1882044f6bc0da5c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、引力透镜（gravitational lensing）。根据广义相对论，质量巨大的物体会弯曲周围的时空。而直接的结果，就是形成一种类似放大镜的效应。当有黑洞存在于我们和某些遥远天体之间时，来自遥远天体的星光会被途中的黑洞弯曲和汇聚。下图是引力透镜的效应观测到时的样子：&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/03/3303ee3911da75b5dd8d995d8168fd7e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;529&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/03/3303ee3911da75b5dd8d995d8168fd7e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、活动星系核（Active Galactic Nucleus，简称AGN，翻译可能不准确）。单独而孤立的黑洞几乎是不存在的。每一个黑洞附近，都或多或少有一些天体，慷慨的奉献着自己的“血肉”养育着黑洞。黑洞这玩意吃东西的时候一点也不文雅，它不仅大快朵颐的汤水四溅，而且是名副其实的大款——吃一碗倒一碗。在这些物质被黑洞的引力捕获并吞噬的过程中，各种带电粒子由于互相之间的摩擦会辐射出大量的高能射线（汤水四溅）；而由于动量守恒和磁场的扭曲，很大一部分的带电粒子本身也被黑洞以接近光速的速度甩出来（倒的那一碗）。这些高能射线（主要是X射线和伽马射线）和带电粒子会遵循一个特定的方向（垂直于吸积盘，也就是accretion disk的方向。这些翻译过来的词听着都很奇怪）从黑洞向外喷射。而如果这些喷射出来的射线和粒子处于能被观测到的方向，我们就又能间接探测到黑洞的存在了。下图是一个AGN的模型（这个模型现在还没有直接观测结果的证实，但被物理界广泛接受和认可）：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/de/fede133a00faa65c7ec7068400eb88b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;429&quot; data-rawheight=&quot;474&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;429&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/de/fede133a00faa65c7ec7068400eb88b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以再总结一下对题主的回答：虽然黑洞吞噬一切，包括光，我们仍然可以通过多种方式去研究和探索，并且观测和感知到它的存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许直到人类灭亡的那一天我们也不可能“看”到黑洞究竟长什么样，也许我们永远也不会有黑洞的幸存者讲述劫后余生的故事。但是人类对知识的渴求，对宇宙的探索，会让我们的脚步越走越远，和黑洞中心的奇点无限接近。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21658109/answer/18904464
</link>
<author>
moski ivan
</author>
<title>
“美国公司开价500亿求购我国一张中药方”这个新闻是否是真的？
</title>
<description>
500亿人民币是81.7亿美金，&lt;br&gt;2011年默克制药税后收入73.3亿美金，总资产1051亿美金，不过这个默克制药总部在美国。&lt;br&gt;总部在德国的是默克集团，总资产138亿美金，2010年末税后盈余8.438亿美金。&lt;br&gt;2010年5月，默克集团收购了美国密立普制药公司，耗资70.7亿美金，往后的几年中，默克集团都在致力于开展密立普内部的重组与节约计划。&lt;br&gt;对比其总资产与近期收购的项目，我不认为它目前有能力或者有兴趣出资81.7亿美金收购一张中医药方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诺贝尔奖是不能申报的，其评选是直接由诺贝尔奖金委员会寄发邀请函予他们认为有资格的提名人，由提名人进行提名之后再评选的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，耗资6000万人民币得到的研究成果为何需要500亿人民币收购？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓致癌物质，并不存在于人体内，而是存在于周围环境之中的，比如辐射，化学物，乃至病毒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重症银屑病的原因大多是自体免疫失调，糖尿病由于类型不同可能是基因缺陷也可能是后天生活习惯造成，肾衰竭，呼吸衰竭，心脏衰竭的原因多种多样，不一一而具，但总之，它们和癌症不能说没有关系，但是治疗原则截然不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于所谓人体内部的病原——内毒素，事实上内毒素是存在于病原如细菌体内的物质，当细菌结构被破坏，内毒素释放到人体内产生一系列致病效果。人体内并无内毒素这种物质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，看了一下这新闻（2013-09-09）的责编，陈楚楚和郑艳艳，这俩人在2013年五月份的时候作为实习责任编辑在人民网福建频道相对比较活跃，合作成果有且不限于：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://fujian.people.com.cn/n/2013/0514/c181466-18654894.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;孕妇养生：怀孕必知的七个惊人发现--福建频道--人民网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://fujian.people.com.cn/n/2013/0514/c181466-18655060.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;两性养生：男人连续射精轻易引起脱水--福建频道--人民网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://fujian.people.com.cn/n/2013/0514/c181466-18655011.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;两性养生：黄帝内经揭古人性爱黄金法则【组图】--福建频道--人民网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;错字不少&lt;br&gt;内容也很多样化&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，我认为这是个假新闻。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21630892/answer/18923536
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价电影《全民目击》中的法庭戏？
</title>
<description>
律政壳，亲情核&lt;br&gt;&lt;br&gt;撰文：何帆　&lt;br&gt;日期：2013年9月15日&lt;br&gt;来源：麦田书坊微信公共账号&lt;br&gt;   一直感慨内地没有真正的律政剧，朋友力荐新片《全民目击》，微博宣传也说此片打造了内地检察官银幕新形象，看完之后，觉得还是以“狗血亲情伦理大片”冠名较妥。若论专业，这部电影哪里是在传播检察官正能量，简直是比山西副检泡KTV更黑的“高端黑”。除了黑检察官，影片连法官、律师、警察、记者也一道黑了，唯一伟光正的形象，反而是孙红雷饰演的富商林泰。下面细表： &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　故事通常应靠结构支持，平心而论，《全民目击》叙事结构虽然老套，但顺畅轻巧，以检察官、律师、父亲三个视角推进故事，逐层揭示真相。三个视角得以展开的核心舞台，都在法庭。这个结构要立起来，必须建立在丰满的法庭戏基础之上，而这恰恰又是本片最弱的地方。编剧或许不了解诉讼程序，或者对中国式庭审有太多一厢情愿的想象，又或是穿越到英美法系的法庭，最后，庭审戏就做成了一锅四不像的杂烩。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　法庭上各种设备乱拍，闪光灯忽闪忽闪的情况，在世界任何法院都很罕见，姑且算编剧心目中庭审公开的美好愿景。检察官、律师盘问被告、证人时满嘴跑火车也罢了，现实中类似情形也不是没有。检察官不主动回避也罢了，毕竟也非法定回避情节。法官问些不着边际的问题还是罢了，的确有个别法官驾驭庭审能力较差。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　问题是，美女检察官助理的刑法是法理学老师教的吧？先说了商业诈骗罪、金融欺诈罪两个子虚乌有的罪名，然后又说，这些不属于犯罪。如果只是民事欺诈，你检察院起诉个毛线？余男饰演的律师号称国内一线大律师，上来就说这个案子被告肯定得定罪，唯有年轻和单亲两大优势，接着部署手下大搞煽情战术：雇水军发帖，造网络民意，教唆其他律师总结陈词时先哽咽，再流泪，后催泪。与其如此，还不如安排女助理晕倒公堂。若这就是最牛律师的形象代表，真是对田文昌、李贵方等大状的羞辱。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　另外，最后一场庭审戏，被告被起诉的罪名可能被判死刑，律师却没有出庭，这庭是怎么开起来的？至于剧中涉及的律师伦理，更是混乱不堪，根本弄不清女律师到底是想坑女被告，还是打算坑她爹。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　郭富城饰演的铁面检察官童涛，整了林泰整整十七年黑材料，两次起诉都因证据不足而失败。这样的结果，要么说明童检整合证据能力不够，要么说明林泰身家清白、难以入罪。总之，童检察官那么不依不挠、苦大仇深，起码从现有情节上难以解释，死扛着反而有迫害民营企业家之嫌，无法唤起观众共鸣。另外，从后面的“坑爹”情节来看，林泰这人“恶”的一面实在没显现出来，至少，人物形象不够丰满。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　其实，剧中的案件虽简单，但的确有文章可作。例如，从影片开头展示的检方证据来看，证明被告林萌萌有罪的证据并不充分（视频没显示真凶，其他证据以传闻证据为主），罪名到底是故意杀人、故意伤害、过失致人死亡，都可以再推敲。女律师如果上点儿心，弄成意外事件脱罪也不是没有可能。鬼知道她为什么上手就断定要判十五年？剧情如果安排女律师从证据着手，攻击检方证据链，展开对攻，进而围绕是否有罪、重罪轻罪进行辩护，从一开始就可以撑起一个精彩的故事。当然，电影也交待了，律师一开始就打算走情感路线，后来接了电话才改攻控方证人。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　控辩技能上看，无论是第一场庭审中的律师逼问证人，还是第二场庭审中的检察官追问被告，都是利用言语技巧击溃对方精神防线，靠对方失控自认或失误漏嘴取胜，这在现实的法庭中几乎是不可能的，也谈不上是真正的诉讼技巧。而且，警察和法医不是吃干饭的。就算有被告人自认，但汽车强力撞击造成的后脑创口，与直接把脑袋摁在钉子上造成的创口，肯定有很大差别。即使林泰承认杀人，与尸检报告和现场情况不符，一样不能定罪。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这部电影最严重的硬伤，就是律政剧或推理剧的生命线：逻辑。本片有几处情节，逻辑上根本无法自圆其说。例如：林泰为什么要把伪造的视频给律师，他如何算到女律师倒贴200多万，也要把这个视频给检察官？让人直接发给检察官，岂不是更便捷有效？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　当然，从外行的角度看，这还是部有诚意的电影，导演、摄影都很用心，演员也非常用力，如果能在结构、逻辑和专业上下更大功夫，或许会成为中国法庭电影的开山之作。最后，余男的招牌表情，常常让人出戏到《敢死队2》，疑心她会突然一把扯下西装，掏出两挺AK47，闹法场劫囚去。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21654908/answer/18920868
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
如何评价巴蒂斯图塔，为何他在退役诸多年后还拥有大量的球迷？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这是实在不知道放什么音乐的大坑，等想到了再说吧orz）&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴蒂斯图塔，只有一个称谓，前无古人，后无来者，好吧，中国有一个男人也拥有这个称谓，但是……怎么评价呢？还是不评价中国这个男人好了。因为在中国篮坛，他还是很值得人去尊重的，我不知道别人怎么想，至少我很尊重他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/2d/2f2ded3411b8fd794b3cb40ee29b1688_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;407&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;407&quot;&gt;&lt;br&gt;回到巴蒂斯图塔身上吧。这个试图通过双腿突破人类力量极限的潘帕斯之子，被称为“战神”的阿根廷球星，在他心中，职业生涯只有两件战袍诉说他最辉煌的时刻。即便后来莫拉蒂老爹求贤若渴地将他带到国际米兰，那也只是“战神”职业生涯的末年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他是紫百合——佛罗伦萨永远的英雄，是文艺复兴之都笑傲意甲的象征。在被称为“小世界杯”的意大利足球黄金时代里，凡说到“意甲双巴”必定有他；在那支以诗意、力量、想象力和攻击力称著于世的佛罗伦萨队中，谈及“紫百合三杰”也必定有他；而在以狂放和才华称雄并举的阿根廷国家队中，除了肯佩斯，再也没有人如他这般配得上9号球衣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他是不折不扣的射门机器，以一人之力摧破敌阵，视千军万马如若无物的射门机器。从豪门到弱旅，被他一个人凌辱过的球队无以算计。他的射门只有一个固定的前缀，那就是怒射。各种方式的怒射，甚至头球也是怒射，竟成为了巴蒂斯图塔进球哲学的全部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于佛罗伦萨来说，只要有了“战神”，紫百合从此就不再是弱旅，不再是中游，而是豪强，是如假包换的豪强！&lt;br&gt;&lt;br&gt;在巴蒂斯图塔的双脚面前，所有球队的后防线和门将，90分钟里的每一秒都在做噩梦。大诗人李白《侠客行》当中的名句“十步杀一人，千里不留行”，用于形容巴蒂再适合不过。从我看球到现在，能在球场上做出端着机关枪横扫一切的庆祝动作，也只有摧枯拉朽的战神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/c9/98c9df452c1c1307175fe012628727c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;397&quot; data-rawheight=&quot;279&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;397&quot;&gt;&lt;br&gt;试想想，如果1993年紫百合降入乙级联赛的时候，弗格森把他带到曼联，对红魔曼联来说，那将是怎样的一件幸事？可惜的是，老爵爷失去了这辈子最值得完成的交易（后来弗格森曾经说过，如果当时把巴蒂买到红魔，曼联王朝横扫欧洲的时间将会提前两到三年）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;紫百合三杰当中其他两位，乃是年少成名的门将圣托尔多和葡萄牙的天才中场鲁伊·科斯塔。而佛罗伦萨，“从来都是加布里埃尔一个人的球队”（鲁伊·科斯塔语），就连桀骜不驯的野兽艾德蒙多，在佛罗伦萨的日子里也承认过，他不敢想象没有巴蒂的佛罗伦萨会变成什么样。当时所有人的战术目的，只有一个，就是“把球传给巴蒂，然后和他一起庆祝”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时佛罗伦萨打的还是经典的4-4-2，巴蒂斯图塔先后搭档过巴亚诺、奥利维拉、艾德蒙多等知名球星，中场的华丽反而带来了防守的羸弱，然而，只要战神的长矛过处，一切皆土崩瓦解。而且那个年代的意甲联赛，凡是不怎么打防反的球队，在控球的同时都非常重视前锋的开火权，否则一旦成功率不高，本队的防守又“差那么点儿意思”，很容易被人反击破门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但当时意甲的中锋当中，只有巴蒂的射门才是最可怕的——他不肯放过每一个可能得分的机会。无论是当时主流的4-4-2，还是1996年欧洲杯之后开始潜移默化的4-5-1，巴蒂斯图塔一直是战术价值最大化的象征。鲁伊·科斯塔的进球能力也不差，但“总愿意给他传球，然后看他以坦克一样的力量轰破对手球门”。巴斯滕之后再也没有一名中锋能像他那样进球，而他的“无伤”状态，一直奉献给佛罗伦萨长达8年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/a1/e8a19458cd01389a981de7164c49b4aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; data-rawheight=&quot;389&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;512&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/a1/e8a19458cd01389a981de7164c49b4aa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;巴蒂斯图塔是马拉多纳之后第二个威震欧洲的阿根廷人。佛罗伦萨当时实力有限，鲜少能参与欧战，但若有机会，巴蒂依然会凌辱对阵的豪门。96-97赛季优胜者杯赛在巴萨主场，巴蒂曾经让对手和球迷变得无比沮丧——进球后他用手指压住嘴唇，“整个诺坎普的呼声瞬间下降了100分贝”。这样的手势，印象中做过的也只有劳尔吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，在曼联称王欧洲之巅后，1999-2000赛季的冠军杯小组赛（第二阶段）中，巴蒂在门前40米处打出力量极大、路线怪异的进球，让老特拉福德球场哑口无言。同样是当年的欧洲冠军杯小组赛（第一阶段）对阿森纳，巴蒂的小角度怒射击破了枪手整条后防线。被进球之后，亚当斯“难过得只想躺着从此不起来”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于意甲豪门，当时的“七姐妹”，都是巴蒂脚下的败军之将。特别是1998-1999赛季，巴蒂在圣西罗上演帽子戏法，三球都是大力射门，甚至小禁区线上罚间接任意球，红黑军团将球门几乎把177cm以下的半个球门空间堵得严严实实，都被他一脚劲射直接打在上角入网。之后，就是举枪横扫的庆祝，讽刺的是当时的AC米兰的确像个筛子……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/7c/6d7c21e51989c90353f005d2423324fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;这张图就是当时的爆射瞬间——请注意，球是从易卜拉辛·巴面前挂上角入网&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴蒂斯图塔是目前世界上唯一一位在圣西罗/梅阿查球场对AC米兰/国际米兰都上演过帽子戏法的球员，没有之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一头狂野的金发飘扬在亚平宁半岛上空，肆意践踏着意甲大大小小的球队，也只有他能够做到。不过，最惨的还是“七姐妹”当中的六家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;战神若怒，伏尸百万，流血千里，今日是也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;VS尤文图斯：19场进9球，进球率0.47 &lt;br&gt;VS  AC米兰：21场进15球，进球率0.71 &lt;br&gt;VS国际米兰：22场进16球，进球率0.73（大国际好惨……） &lt;br&gt;VS罗马：16场进12球，进球率0.75 &lt;br&gt;VS拉齐奥：21场进11球，进球率0.52 &lt;br&gt;VS佛罗伦萨：4场进1球，进球率0.25（当时巴蒂已经转会罗马，对紫百合真是脚下留情了） &lt;br&gt;VS帕尔马：19场进10球，进球率0.50 &lt;br&gt;总计：122场进74球，进球率0.61&lt;br&gt;&lt;br&gt;评价：这实在是恐怖的纪录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;+++++++++++++++++++++++国家队的分割线+++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴蒂斯图塔在国家队的生涯，其实挺可惜的。1994年的阿根廷几乎就是王师的代名词，本来前两场斩希腊祭旗、剁尼日利亚示威（不是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@式微&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/shi-wei-hu-bu-gui&quot; data-tip=&quot;p$b$shi-wei-hu-bu-gui&quot;&gt;@式微&lt;/a&gt;  老师啊，罪过），巴蒂斯图塔世界杯首秀即大演帽子戏法，三脚射门均告得手，疯狂的庆祝让“央视孙正平老师”爱得哪叫一个狠啊……（原话：小伙儿一头飘逸的长发，非常英俊……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来就是马大帅在瞠目结舌的团队配合之后那记左脚抽射，卡尼吉亚对尼日利亚两脚轻巧的射门，小组赛还没打完阿根廷就被普遍认为夺冠已成定局。结果马大帅服用麻黄碱被逐，阿根廷一下子蔫了，先输了保加利亚三个，16强先进一球的情况下又被哈吉和杜米特雷斯库“两面三刀”，匆匆告别美利坚，让人特别难受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/ce/a8ceaa2fc0bc39d29a98cb04f40162cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;384&quot; data-rawheight=&quot;291&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;384&quot;&gt;看看当时上演帽子戏法的巴蒂，你就知道潘帕斯之子是战神转世&lt;br&gt;&lt;br&gt;平心而论，1990年之后阿根廷根本没有走出马拉多纳的阴影。1998年的阿根廷，被很多年轻媒体人认为是有史以来最强，但他们没有见识过马拉多纳的威力，所以忽视了球王在队中的精神意义。&lt;b&gt;阿根廷连同巴蒂斯图塔在内，没有一个人有马拉多纳那样的执着，也从未没有哪个阿根廷人如老马那样，只要踏上世界杯赛场就觉得世界杯只属于自己，他可以用尽所有、不择手段去换取。&lt;/b&gt;之后的阿根廷队，信奉整体，战术精致得当，但精神方面一直如此，实力强劲，每每在世界杯决赛阶段都能大放异彩，关键时刻却碌碌无为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴蒂斯图塔两届世界杯都上演了帽子戏法，但战术价值、核心价值并没有体现出来。94年一过，媒体口里的“马拉多纳接班人”没有12个，也有半打，贝隆、艾马尔、达利桑德罗、奥特加、加拉多、萨维奥拉、里克尔梅、特维斯、阿圭罗、梅西……林林总总，都是大师，但精、气、神、技方面从未接近过马拉多纳，而巴蒂也没有像鲁伊·科斯塔那样，获得过如此多的直传球。巴蒂在世界杯上的悲剧，并非自己一个人所能决定，而是阿根廷全队上下所带来——包括主教练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴蒂斯图塔退役之后，基本不再接触足球，但有一次，一名记者在很偶然的机会见到他，以非正式的身份问起他为什么退役之后竟然销声匿迹如此之久，他很久之后才说“不想再去回忆世界杯的失利”以及“对佛罗伦萨忠诚了9年，竟然换不来一个联赛冠军”，并一再嘱咐记者，不要向外界传播，但最终还是被世人所知了……其实战神无坚不摧的双脚之后，内心是很脆弱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;花絮：&lt;br&gt;1.耐克（一说迪亚多纳）据说曾经因为没有签下巴蒂斯图塔而炒掉了当时的品牌主管（赞助商为锐步）【未证实】&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.马拉多纳唯一一次说后悔——1998年世界杯阿根廷失利之后，他向少数媒体说出“1994年自己让小伙子们失望了”，很多人认为他是在向巴蒂斯图塔道歉
【未证实】 &lt;br&gt;&lt;br&gt;3.当时的德国顶级后卫科勒尔在多特蒙德和保罗·索萨聊天，说到多特在冠军杯上的遗憾和幸运（1996/97赛季多特击败尤文夺冠），一致认为最遗憾也最幸运的是“巴蒂不在任何一个对手当中”&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.97/98意大利超级杯佛罗伦萨2:0击败AC米兰之后，科斯塔库塔说过“你以为保罗和佛朗哥两个人就能防住他？加上我和塔索蒂都不能！”（比赛中马尔蒂尼和巴雷西先后被巴蒂晃过）
【未证实】 &lt;br&gt;&lt;br&gt;5.1994年美国世界杯小组赛4:0大胜希腊之后，巴西莱（时任阿根廷主教练）说过“加布里埃尔是个疯子，我本来只是放他上去试试运气”（巴蒂上演了最快进球和帽子戏法）&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.1998年法兰西世界杯之前，有三个人和巴蒂斯图塔打赌他不会再演帽子戏法，分别是主教练帕萨雷拉、后卫圣西尼、队长西蒙尼。结果全输了&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.1998年世界杯之后，雷东多私下里联系巴蒂，说“也许我当时的选择是错的”（雷东多因为不愿剪掉长发而拒绝进入帕萨雷拉的国家队）&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.让诺坎普闭嘴，上文提过了&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.阿莫罗索成为意甲射手的时候说了一句“其实巴蒂才是最强的”（
98-99赛季巴蒂28次出场，进21球，0点球，当季最佳射手阿莫鲁索33次出场，进22球，7点球 ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;10.转会罗马，《罗马体育报》用这样的标题来欢迎巴蒂的到来：“国王陛下君临罗马”&lt;br&gt;&lt;br&gt;11.在罗马对佛罗伦萨4场只进1球，进的唯一一球基本决定了联赛领先地位。赛后痛哭&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.在佛罗伦萨时赞助商丰田公司传出未证实消息，因为巴蒂斯图塔，丰田汽车在南欧销量激增
【未证实】 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/00/1700aedbb66d116cab990a8dab7e583f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;950&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/17/00/1700aedbb66d116cab990a8dab7e583f_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20455039/answer/18915005
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
送礼的秘诀是什么？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;台湾人送礼（长辈的教诲），就一个原则：要送「能被『&lt;b&gt;转送出去&lt;/b&gt;』的礼」，才是好礼。&lt;br&gt;跟价钱无关，跟档次无关，跟能不能用上，都无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（打个比方，我昨天送人一瓶红酒：「酒不是太高级，可是2008年的，存了六年哟。」）&lt;br&gt;&lt;br&gt;你送的东西，对方觉得「这真是好礼呀。怎麽能拿来用呢？&lt;b&gt;得收好，改天拿来送人&lt;/b&gt;。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，那份礼，就是最好最好的礼物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：请正确理解「礼尚往来」四字的真谛：&lt;br&gt;&lt;br&gt;他收了你的礼，你高兴，&lt;br&gt;人家收了你给他的礼，他也高兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个共通的「高兴」，才是真正的礼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21664093/answer/18922449
</link>
<author>
零hua
</author>
<title>
“待我长发及腰，你娶我可好”这句话是怎么火起来的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;待我长发齐腰 少年娶我可好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出自《十里红妆》中的，待我长发及腰，少年你娶我可好？待你青丝绾正，铺十里红妆可愿？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，该短语爆红源自“众鑫丝”案件中的两位中国志愿者；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/e7/e5e7258a4383f7bdeee44e582435fd6e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;370&quot; data-rawheight=&quot;522&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;370&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;两位志愿者同时在英国剑桥大学留学，欧盟针对中国产品提出反倾销调查；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人知道后自愿为中国企业提供法律援助，并在当地华人论坛中贴出两人的照片；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后被国内网友转发，两人的行为立即得到国内外华人网友的支持；该组照片也得到网友对两人的美好期愿和祝福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网友为此照片配诗：你陪我从齐肩短发到腰际长发，那么我陪你从纯真青涩到沉稳笃定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并作评论：待我长发及腰，少年你娶我可好？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;该评论迅速迅速得到大量网友的共鸣和转发；随即红遍网络；同时得到部分网友恶搞，大家亲切地称之为：长发及腰体；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分网友长发及腰体摘抄：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待我长发及腰 甩你一脸马尾可好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待我长发及腰 勒死你可好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待我长发及腰，从你家电视里爬出来可好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「待我长发及腰，少年你娶我可好」-----首先，你要有个少年，其次，你得有腰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待我长发及腰，借你上吊可好&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我若长发及腰，少年勒死你可好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我若长发及腰，扮贞子吓你可好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你若长发及腰，拿来拖地可好？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你若长发及腰，你压根没腰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待我长发及腰，查你水表可好？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待我长发及腰，分如二叉树梢，早起满冠枯草，睡前一头蓬毛；洗发水夕添朝尽，香波瓶堆等人高；厚发圈一束即断，小发卡深陷难捞；进可结绳攀城堡，退能卷棒逗家猫；啊卧槽，欲以人样出门去，先来一斤发胶&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19595398/answer/13358346
</link>
<author>
Grace Wang
</author>
<title>
创业公司、团队在融资方面需要注意哪些问题？
</title>
<description>
何时融资可能要分不同的情况，包括但不限于：1）现金流为负，业务发展稳定的情况下，在现金预测为零点倒推9个月左右开始筹措，从发teaser、见面、termsheet、DD、legal到deal close，中间很多博奕和出状况的可能，需要预留充裕的时间；2）有计划有策略地准备加大投入、快速扩张、抢占市场；3）竞争对手在融资，并且资金会带来竞争力的差别；4）想提升团队、产品或技术平台；5）想吸引眼球。有些说法是不需要钱的时候就应该融资，我并不完全赞同。如果在use of proceeds方面没有规划好，为什么要无谓地稀释呢?
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19848368/answer/13151207
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
起草劳动合同容易犯的错误有哪些，能否举例说明？
</title>
<description>
（1）违反法律法规的禁止性规定。劳动合同涉及多部法律、法规和司法解释（可以参见王博涵的总结&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19844736&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/1984&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;4736&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;），起草时要特别注意细节，如果违反法律的禁止性规定，在和员工解除劳动关系时会非常被动。值得特别注意的是，某些企业中一直采用的人事制度、管理方法（比如“末位淘汰”），虽然有一定合理性，但因为已被司法实践否定，需要尽快修改。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; （2）对员工一方过于严苛。劳动合同说得通俗一点可以理解为企业和员工之间的“婚约”。如果婚约上写的都是“你挑水来你浇园，你织布来你耕田”，只有对员工一方的严苛规定，即便薪酬不错，员工心里一定感到不太舒服。表面上看企业似乎占了上风，但劳动关系并不是“零和游戏”，员工面对不合理的制度也不是完全无法反抗。企业在劳动合同纸面上占的一点小便宜，相比较员工忠诚和工作热情的损失，得不偿失。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; （3）不能结合企业自身的特点。余能军律师已经提到了这一点，我比较赞同，大企业和中小企业的劳动合同应该是有很大区别的（可惜《劳动合同法》在这上面考虑不周），就像小孩子和大人的衣服是有较大区别的。中小企业的优点是比较灵活，在起草劳动合同时也没有必要搞得过于繁琐、僵化，因为劳动合同要和人力资源管理相配合，过于复杂的劳动合同也会加重人力资源的负担。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; （4）没有建立和劳动合同相应的文件管理制度。有些劳动合同的起草者没有参与过劳动纠纷诉讼或仲裁，对证据的意识比较淡漠。只顾起草合同时加入对员工的处罚条款，却不注意文件的整理、存档。比如说，用人单位规定只要员工违反劳动纪律就可以罚款，严重的话可以解约，但对员工违反劳动纪律的行为并没有相应的文件证明，在劳动仲裁中会非常被动。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; （5）科技型公司在劳动合同中要加入对“职务作品”（专利、商标、著作权）的具体规定。一方面要防止员工依靠这些职务作品转身就成为企业的竞争对手，另一方面也要给员工合理的激励（现金奖励或利润分享），使员工在工作中能尽量发挥创造性，达到劳资双赢的效果。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19595398/answer/18914916
</link>
<author>
裘伯纯Benjamin
</author>
<title>
创业公司、团队在融资方面需要注意哪些问题？
</title>
<description>
1. 了解一下谁是潜在投资者。建议使用以下指标确定名单：(a) 行业领域；(b) 投资阶段（即A轮、B轮、C轮等）；(c) 地域相近性；(d) 拟筹资金额；(e) 投资者是否已经投资了业务类似或相竞争的公司；(f) 与潜在投资者是否有联系人。花点时间去搜集目标投资者的投资状况、活跃程度等信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 是否为“首秀”做好准备？记住只有一次留第一印象的机会，因此在没有准备就绪时不要仓促上阵。应当首先考虑向天使投资人或亲友筹资，让你的生意达到一定的发展阶段，这样会使风投基金更感兴趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 文件。准备三份文件：(i) 一份经过深思熟虑的完整的商业计划书；(ii) 商业计划书的内容摘要，一到两页即可；及 (iii) 一份PPT演示稿。完整的商业计划书中应包括商业模式、财务预测和假设。另外，即使完整的商业计划书最终无人赏识，其编纂过程也逼你把相关问题想的更清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 财务预测。如何向投资者展示通往实现收入和盈利以及占有市场的的路径？详细的财务预测和明确界定的假设十分重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 文笔好很重要。如果你的写作能力不佳，最好请朋友或聘请专业写手帮助编写你的商业计划书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 电梯演说。为你的“电梯演说”打好草稿：你必须要在几分钟内言简意赅地阐明你的愿景，用最平实的语言告诉投资者你的生意有何投资价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 反复练习演讲。先找些好友（其中最好至少有一名经验丰富的投资人）当听众，帮助寻找项目建议书中的差距和弱点。当您实际演讲时，要分阶段进行，以便及时对听众的反馈和建议做出反应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 参谋团。多咨询身边在募集风投资金方面有经验的人，如公司董事、律师、会计师、专业投资人、行业高管等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9. 资产流动性。了解你的业务如何具备资产流动性。风险投资者对于“生活方式”公司或过于长期的投资通常没兴趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10. 管理团队。这对于投资者至关重要，你需要明确说明你的背景和经历，团队的现有和预期成员。创始人在公司中是否投入现金或足够的“血汗股”？人家希望听到的是你已经在生意中押上足够的身家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11. 竞争。了解你的竞争对手，并准备好如何在竞争中脱颖而出。简单地告诉投资者“不存在竞争对手”往往是错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12. 清晰的资本结构。从一开始就让你的公司有一个良好、清晰的资本结构是十分重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;13. 理解估值和股权结构。如果你不了解公司股权结构的基本要素，你需要找懂行的人咨询。例如，什么是法定股本与已发行股本；什么是预留期权与已授期权等。编制详细的股权结构表。了解与你类似的公司可能会有何种现实估值预期，从而确定风险投资是否合适。&lt;br&gt;&lt;br&gt;14. 妥善签订期权和股权方面的文件。你可以将10%-20%的股份预留在期权池中（但是风险投资者通常会把预留期权在对公司进行投资前估值时考虑进去）。及时记录期权和股票发行。切勿做出任何不成文的股权安排。切勿签订任何有悖常理的股东协议。别忘了在公司章程中加入优先购买权的规定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;15. 了解你的知识产权。约你的律师讨论一下知识产权问题。接触风险投资者前，你需要先了解哪些知识产权是专有且可能受到保护的（专利、商标、著作权、商业秘密）。知识产权可能是行业的进入壁垒，但也可能不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;16. 尽职调查。拿一份尽职调查要求清单的样本看一看。整理尽职调查文件夹。这有助于推进筹资流程，并能给人以有备而来的良好印象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;17. 投资条款书。启动相关流程前找律师看一看投资条款书的样本。投资条款书中约80%的条款一般是没有谈判余地的，因此可以把关注重点放在另外20%的条款上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;18. 发展周期。确定你的公司处于那个发展阶段，打个比喻，是尚停靠在停机坪、已进入跑道、在起飞阶段、还是已进入巡航高度？在不同阶段需要寻找不同类型的投资者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;19. 装点门面。你是否有名片？固定电话？网站？产品模型？推荐人？请记住，有时别人会从这些“小事”上对你的公司所处的阶段与进展做出重大判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20. 非风险投资者。在引入风投前，可以先考虑吸引一个战略投资者、创业伙伴、或知名天使投资人，以此来增加未来与风险投资者谈判的筹码。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21661819/answer/18914651
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
「背后鞠躬」，在日本是真实常见的吗？
</title>
<description>
【背后鞠躬】，是在日本一个很正常的礼仪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说说鞠躬吧。日本人爱鞠躬，真是全世界都出了名。&quot;鞠躬&quot;，用日语来说写做「お辞儀」。&lt;br&gt;鞠躬的用途有三种：&lt;br&gt;1，打招呼，告别等等表示敬意 &lt;br&gt;2，表示谢意  &lt;br&gt;3，表示歉意&lt;br&gt;这个动作，可不是随随便便一鞠就了事的。在什么场合下，对什么人，鞠怎样的躬，甚至多少角度，眼睛看的位置，都有讲究。几乎所有公司的培训资料、教授面试与就职的材料都会详细讲解鞠躬的礼数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/26/be26a0490f7f890160d165938b505264_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;405&quot; data-rawheight=&quot;695&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;405&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;鞠躬角度越大越郑重。鞠躬所停留的时间也越长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鞠躬15度 - 颔首行礼&lt;br&gt;颔首行礼快速，粗糙。路上碰到认识的人，尤其是长辈前辈，都要行15度礼。身体微微前倾即可。遇到同辈的熟人，一般也要点个头行礼，以示礼貌。迎接客人也可以用这个15度鞠躬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鞠躬30度 - 敬礼&lt;br&gt;服务员，店员用的最多的行礼。上身要倾斜30度，比颔首行礼敬意要多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鞠躬45度 - 最敬礼&lt;br&gt;在商务场合会频繁使用。尤其是道歉、郑重感谢，以及送客（带着感谢的含义）的时候。&lt;br&gt;在一些重大道歉以及感谢的场合，甚至可以鞠到90度。鞠躬越深，歉意和感谢越重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外由于日本人习惯跪坐，所以跪坐的时候弯曲上身（在中国人看来是表示屈服的“磕头”）也是作为理解的鞠躬的一种。也就是说日本人对于磕头这个动作其实并没有我们那么大的抵抗感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主提到的“背后鞠躬”，大多数是在目送对方离开时表示谢意的。在公司和商务场合是最最基本的礼数。一般为45度甚至更深的鞠躬。并且一定要等到对方离开自己的视线之后才能恢复。&lt;br&gt;这个礼节是无视对方身份的，或者可以说只要是“不属于我们公司的外人”，都必须做，代表着一个公司的教养和礼仪。对，不是“因为我们公司很牛，所以什么都不做别人也会仰视我们，因为他们都要求我们”，而是“正因为我们是强大而规范的公司，所以才更要重视对他人礼节的每一个细节”的思考方式。&lt;br&gt;即使是一个学生到该公司面试，他离开时，人事或者负责面试的人（即使是经理级别）都会送到电梯口或者公司口，并且鞠躬45度角直到电梯门关闭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年奥巴马访问日本天皇的时候，也曾经对对方90度鞠躬，此举在美国颇是掀起欣然大波。各媒体纷纷批评总统不该对他国皇族卑躬屈膝。在我看来奥巴马的行为却是非常得体大度。是否卑躬屈膝并不在于一两个动作礼数，而在其他方面。作为世界第一强国首脑，能如此谦逊从容的尊重他国的礼仪文化，反而令人敬佩。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/b5/56b54a4c947da010269968a4509d2f16_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;327&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;327&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21635007/answer/18854931
</link>
<author>
王滨
</author>
<title>
如果人的身体能够ROOT会发生什么？
</title>
<description>
所谓root就是取得对系统有完全的控制权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;神经系统有很大一部分是不受意识控制的，假设对人体的root就是取得对这些神经系统的控制的话……&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;下丘脑&lt;/b&gt;（&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%8B%B1%E8%AF%AD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;英语&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：Hypothalamus），是调节内脏活动和内分泌活动的较高级神经中枢所在，又称丘脑下部。位于丘脑的下方（希腊文 ὑποθαλαμος = under the thalamus），脑干的上方，控制身体多项功能。其区域包括&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%97%B4%E8%84%91&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;间脑&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;腹侧的大部分区域，通过&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%84%91%E4%B8%8B%E5%9E%82%E4%BD%93&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;脑下垂体&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;连接&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%A5%9E%E7%BB%8F%E7%B3%BB%E7%BB%9F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;神经系统&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%85%A7%E5%88%86%E6%B3%8C%E7%B3%BB%E7%B5%B1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;内分泌系统&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。在人体中，它和杏核的大小相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常将下丘脑从前向后分为三个区：视上部位于视交叉上方，由视上核和室旁核所组成；结节部位于漏斗的后方；乳头部位于乳头体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它位于脑的底部，连接&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E7%AC%AC%E4%B8%89%E8%85%A6%E5%AE%A4&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;第三脑室&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的两侧。下丘脑腺体调节&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%AB%94%E6%BA%AB&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;体温&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A1%80%E7%B3%96&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;血糖&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E6%B0%B4%E5%B9%B3%E8%A1%A1&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;水平衡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E8%84%82%E8%82%AA%E4%BB%A3%E8%AC%9D&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;脂肪代谢&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E6%94%9D%E9%A3%9F%E7%BF%92%E6%85%A3&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;摄食习惯&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、睡眠、性行为、情绪、荷尔蒙（例如：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%85%8E%E4%B8%8A%E8%85%BA%E7%B4%A0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;肾上腺素&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;及&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%9A%AE%E8%B3%AA%E9%86%87&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;皮质醇&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）的制作，以及自主神经系统。它接收从&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%87%AA%E4%B8%BB%E7%A5%9E%E7%BB%8F%E7%B3%BB%E7%BB%9F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;自主神经系统&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;而来的讯号，并决定相应的行动。当人类遇到恐惧或兴奋的事情，身体的自主神经系统会向视丘下部腺体发出讯号，从而使身体加速心跳和呼吸、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%9E%B3%E5%AD%94&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;瞳孔&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;扩张，并增加血液流量，以使身体能够及时作出相应的行动。虽然它在身体占有极为重要的地位，但它的体积只有整个脑部不足1%的空间。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;自主控制脂肪代谢 -&amp;gt; 减肥什么的太容易啦！饭好吃，食欲调大一点；不好吃，就关掉。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;自主控制睡眠 -&amp;gt; 倒头就睡，醒了立刻神采奕奕&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;自主控制激素水平 -&amp;gt; 工作到deadline了，超个频吧&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;自主控制感性和理性在决策中所占的比例。跟GF甜腻的时候开启感性模式，剩下的时候开启理性模式。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;公众演讲？面试？怯场是什么，能吃么？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;控制性行为的调节……  说吧，一晚上几次，每次多长时间，自己定制。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;想长高？生长因子分泌多一点吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;想自杀……超量分泌肾上腺素，就自己把自己“吓”死了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄子云&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ziyunyun&quot; data-tip=&quot;p$b$ziyunyun&quot;&gt;@黄子云&lt;/a&gt; ：调节身体雄性雌性激素的生产比例，于是。。。。伪娘变多了QAQ&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;上面说的都是身体已经提供的接口，root以后你还可以对你的神经系统做定制开发（如果有这个能力的话）&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;想象力不足？想进行文学/音乐创作？那是因为各种杂七杂八的想法都被理智（或者叫“经验”）压下去了。把这个阈值调低，你就变成天才/疯子了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;感冒了？刺激一下免疫系统吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;植物神经接入意识，监控体内的各种指标，在有身体有感觉之前发现问题。健康是第一位的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们说做事要有激情…… 什么时候有激情也纳入控制吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;定向的刺激指定的神经区域。课程记不住了，多刺激几次好了，不用反复背。直接刺激掌管性快感的脑区域，连撸都不用撸了（好糟糕）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;晚上睡觉觉得吵？把听神经的信号忽略掉吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;配合着定向刺激的能力，设计一种传输信息的接口，直接把外界的信息烧录到脑袋里。背书也省了…… 如果两个人同时有这个能力，就可以互相传送知识了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;不行，不想了，该干活了……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21588480/answer/18847413
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么中国人见面的时候会说「你好」，这个词的起源是什么？
</title>
<description>
謝不邀。明知道搞清楚這個問題工程量浩大，但我還是挖了個坑自己跳下去了。因暫時登陸不了愛如生的基本古籍庫和四庫電子版，只能就目前查到的資料說一點點。根據我目前手頭看到的文獻，大概的結論是&lt;b&gt;「你好」作問候語講，出現於元明時期，盛行於明清時期。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，糾正一下題主，&lt;b&gt;「你好」是個「短語」，而不是「詞語」&lt;/b&gt;（關於詞語和短語的區別，請百度或維基）。「你」是主語，「好」是謂語，這是個主謂結構的短語。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要搞清楚這個問題，恐怕需要先把「你」和「好」拆開來講。&lt;b&gt;「你」作為第二人稱代詞，書面寫法在南北朝時期應已出現&lt;/b&gt;，《北齊書》中「爾」、「尔」、「你」三種寫法並存，《周書》中亦有。關於「你」字的出現，語言學界有兩種說法：一是從「爾」到「尔」再到「你」的形變，一是從「汝」到「你」的音變。不論淵源如何，至少從文獻中可知&lt;b&gt;「你」字在隋唐之際已通行，約北宋中晚期就在口語中大量使用了&lt;/b&gt;。而「你好」作為口語中的問候語，出現的年代應在宋代之後。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「好」字是個會意字，本義是「美好」，&lt;b&gt;「你好」中的「好」則是引申義，&lt;/b&gt;引申為安好、身體健康的含義。《說文解字》中說：「好，美也，從女子。」問好這種問候方式，元雜劇中就有一些，下舉一例：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;關漢卿〈望江亭中秋切鱠·第一折〉&lt;br&gt;姑姑云：白士中孩兒也，喜得美除。我恰才道罷，孩兒果然來了也。孩兒，你媳婦好么？&lt;br&gt;白士中云：不瞞姑姑說，您媳婦兒亡逝已過了也。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;這裡的「好」與「你好」中使用方式和含義相近。在更早的文獻中，「好」往往作「壞」的反義詞講，或者作為程度副詞。但從舉例中可見，&lt;b&gt;「問好」這種問候方式在元代已有。&lt;/b&gt;問詢語是中國傳統問候語中比較常見的方式，&lt;b&gt;明代口語中即有「你好么」這種問候方式了。&lt;/b&gt;下舉一例：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;陸雲龍《魏忠賢小說斥奸書》第一回〈指迷途瘤仙神相 周窮士六奇輕財〉&lt;br&gt;進忠便喏道：「哥。」拜揖。那漢子也答一個禮，半日出一個聲道：「賢弟少禮。常久不見，你好么？」進忠道：「正是時年不好，甚難度日。」&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;綜上，&lt;b&gt;「你好」作為問候語，大抵出現於明，盛行於清。&lt;/b&gt;清代的用例，《紅樓夢》中就有。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@季人&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/seasoner&quot; data-tip=&quot;p$b$seasoner&quot;&gt;@季人&lt;/a&gt; 已列舉了一些，這裡再補一例：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;《新綴白裘·山亭虎囊彈》&lt;br&gt;【山歌】九里山前作戰子個場，牧童拾得舊刀槍。你看順風吓吹動烏江裡個水吓，好似虞姬別霸子王。賣酒吓賣酒吓。（淨上）賣酒的，你好么？（丑）好個耶。師父好。（淨）你好，你好。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;關於中國問候語的演變概括，可參見郭攀〈問候語說略〉一文（&lt;a href=&quot;http://www.cnki.net/KCMS/detail/detail.aspx?QueryID=0&amp;amp;CurRec=1&amp;amp;recid=&amp;amp;filename=YYYY200301018&amp;amp;dbname=CJFD0305&amp;amp;dbcode=CJFQ&amp;amp;pr=&amp;amp;urlid=&amp;amp;yx=&amp;amp;v=MjE1NDhIdExNcm85RWJJUjhlWDFMdXhZUzdEaDFUM3FUcldNMUZyQ1VSTG1mYnVkdEZ5SGhVYi9KUERUU2Q3RzQ=&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;问候语说略 - 中国学术期刊网络出版总库&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。中國最早的問候語，大抵是以詢問的形式為主的。甲骨卜辭中有大量問詢「無它」、「無尤」的用例。《戰國策》、《史記》中則有「無恙」的問候語。這屬於反問的形式，而&lt;b&gt;「好么」、「可還好」則是從此而來的正問形式，又漸漸演變成「你好」的陳述句問候。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後補充：我手頭的文獻不全，如有補充，則會編輯答案。如有高人能找到更早、更多的用例，當然更好，歡迎指教。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21610730/answer/18889535
</link>
<author>
章佳杰
</author>
<title>
完全光滑对称的小球转动可观察到吗？
</title>
<description>
真是一个漂亮的问题！而且还能看到很多很棒的回答！&lt;br&gt;我非常赞同现在第一位的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Unix Hater&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/unix-hater&quot; data-tip=&quot;p$b$unix-hater&quot;&gt;@Unix Hater&lt;/a&gt;的答案，他用很有趣的语言深入浅出地解释了对这个问题看法，对于其中的个别说法，我提出我的补充和一些额外的思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，针对题主的问题&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们通过普通的肉眼观察或触摸，能发现它的运动吗？&lt;/blockquote&gt;那么回答是，不能。但如果将题主问题中的「观察」的含义引申一下，扩展为使用任何手段的「观测」，那么答案是可以的——但，是有前提的，必须给出参照系，以及周围的空间（主要是空间内所有的质量）。&lt;br&gt;这涉及到物理学史上一段著名的争论，到底「绝对时空」是不是存在的？我们对运动的判断，是否能够脱离某个参考系？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;牛顿定律并不适用于所有的参考系，后人把牛顿定律适用的参考系叫做惯性参考系。然而，牛顿力学的理论框架本身并不能明确给出什么是惯性参考系。牛顿完全了解自己理论中存在的这一薄弱环节，他的解决办法是引入一个客观标准——绝对空间，用以判断各物体是处于静止、匀速运动、还是加速运动状态。[1]&lt;/blockquote&gt;在上面&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Unix Hater&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/unix-hater&quot; data-tip=&quot;p$b$unix-hater&quot;&gt;@Unix Hater&lt;/a&gt;的答案中，他在补充里提到的两个小球的例子，正是牛顿用以说明存在某些方法能够不依赖参考系而判定绝对的运动。更有名的一个例子是「水桶实验」[2]，大意如下：一个装水的木桶，让他旋转起来。在这个过程中，&lt;br&gt;1. 开始时木桶在转，水并没有转动，水与木桶之间存在相对运动，水面是平的；&lt;br&gt;2. 后来水随着木桶一起转动，水与木桶之间没有相对运动，水面是凹陷的；&lt;br&gt;3. 如果瞬间停下木桶，水继续转动，水与木桶之间存在相对运动，水面是凹陷的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/02/3f02e68a847e36337aef58ad3a3be0a7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;516&quot; data-rawheight=&quot;457&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;516&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/02/3f02e68a847e36337aef58ad3a3be0a7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;图片引用自[3]&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;牛顿就此分析道，在第1，3阶段里，水和桶都有相对运动，而前者水是平的，后者水面凹下；在第2，3阶段里，无论水和桶有无相对运动，水面都是凹下的。牛顿由此得出结论：桶和水的相对运动不是水面凹下的原因，这个现象的根本原因是水在空间里绝对运动（即相对于牛顿的绝对空间的运动）的加速度。[1]&lt;/blockquote&gt;在牛顿看来，绝对时空是存在的，即使是在空无一物的空间里，我们仍然有办法判断一个物体是否是（相对于绝对空间）转动的。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;然而奥地利物理学家马赫（E. Mach）认为，&lt;br&gt;牛顿水桶实验中水面凹下，是它与宇宙远处存在的大量物质之间有相对转动密切相关的。当水的相对转动停止时，水面就变成平的了。反过来，如果水不动而周围的大量物质相对于它转动，则水面也同样会凹下。[1]&lt;/blockquote&gt;马赫的这一思想给了爱因斯坦以极大的启发，最终创立了广义相对论，甚至于之后使用了「马赫原理」来称呼。在1920年前后，J. Lense 和 H. Thirring 根据广义相对论推导出一个旋转球壳产生拖曳作用的公式&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5Comega_d%3Dk%5Cfrac%7BG%7D%7Bc%5E2%7D%5Cfrac%7Bm%7D%7BR%7D%5Comega&quot; alt=&quot;\omega_d=k\frac{G}{c^2}\frac{m}{R}\omega&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;等号右边是球壳的质量、半径和旋转角速度。这便是参考系拖曳（Frame dragging），或者专门地，叫 Lense-Thirring 效应。&lt;br&gt;扯了这么多了，可以回到这个问题来。从上面这么多闲扯我们可以得到这个结论：现在我们能观测的，只有「相对运动」，不论是小球相对于周围的空间转动，还是周围空间相对于小球转动。这种「旋转的质量」总会对周围的空间造成影响，从而产生可以测量的一些效应。&lt;br&gt;顺便一说，几年前 NASA 发射了「引力探测器B」卫星，花费了17个月的时间，利用卫星上搭载的陀螺仪，仔细地测量了地球转动造成的周围空间的拖曳效应，在一定程度上证实了广义相对论的语言[4]。要测量如此微弱的空间拖曳效应，这个实验必须设计得如此精巧，堪称是人类历史上最伟大的工程项目之一，有兴趣的话不妨了解一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，以上扯淡都是在爱因斯坦广义相对论的哲学体系下谈的——是的，这是个哲学问题，很多时候其实我们并不能给出一个「正确」的答案，只能说，在爱因斯坦广义相对论框架下，以上的扯淡都是自洽的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后给&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/unix-hater&quot; data-tip=&quot;p$b$unix-hater&quot;&gt;@Unix Hater&lt;/a&gt; 的答案补充几句&lt;br&gt;1. 光子也是有自旋的~ :)&lt;br&gt;2. 一个黑洞只需要三个参数即可描述：质量、电荷、自旋（俗称黑洞三毛理论），所以一团物体是否有自旋，是有本质不同的，也一定是会造成可观测的效应的。比如无自旋无电荷的黑洞是史瓦西黑洞，有自旋无电荷的黑洞是克尔黑洞……等等，它们都有着本质上显著的不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考文献：&lt;br&gt;[1] 《新概念物理教程·力学》赵凯华、罗蔚茵，高等教育出版社&lt;br&gt;[2] &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Newton%27s_bucket&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Bucket argument&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3] &lt;a href=&quot;http://practicalworld.wordpress.com/2011/02/02/space-and-time-through-the-ages/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;practicalworld.wordpress.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2011/02/02/space-and-time-through-the-ages/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4] &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Gravity_Probe_B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gravity Probe B&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20509018/answer/18888268
</link>
<author>
林小样
</author>
<title>
月饼等于期货吗？月饼券流通的全过程是什么样的？
</title>
<description>
【底部有更新】&lt;br&gt;【以下讨论均基于严格的假设，在现实中不一定能成立，在这里我们姑且进行理论推导。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是不请自来的哈哈哈哈哈！&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样讲那个100，80，40，50元的案例，先做一下基本的损益分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;克里斯汀等厂商印了一张100元的月饼券，以65元卖给了经销商，经销以80元一张卖给了消费者A，消费者A将月饼票送给了B，B以40元一张卖给了黄牛，厂商最后以50元一张向黄牛收购。&lt;br&gt;你看，没有生产月饼，厂商赚了15 ，经销赚了15 ，A送了人情 ，B赚了40 ，黄牛赚了10。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓的全部收益80元其实由消费者A的成本承担，而他作为人情交易送出的80元实际上只值消费者B所收获的40元，&lt;b&gt;在这个封闭的回路里&lt;/b&gt;看，社会总体福利其实是净损失40元。假设B是理性的，他日后的人情回报不会超过40元。假设A是理性的，他不会选择做这样的交易。假设社会信息完全，这个利益链条就不会存在。&lt;br&gt;但是现实中它确实存在，原因有三个。第一是现实中A往往是雇主，B是雇员，月饼券是以福利的方式发放。这种福利的成本实际上是以B付出劳动创造的价值来承担的，也就是从实际工资中扣除了80元换成了月饼券发放。雇主这么做是出于情感考量，对他们来说关爱员工带来的收益值至少40元。因此B其实是非理性的，他们用情感衡量了自己亏损的那部分。B的非理性同样还有另一方面，就是他们把这个收入当成了白拿的福利，没有意识到这是自己的变相工资，因此划分到了“可以随便挥霍”的心理账户中去，所以愿意以亏损斩仓般的低价把它卖掉。&lt;br&gt;第二个原因是流动性。同样作为现金等价物，却因为流动性的匮乏——不是每个人都认为社会上的每个人都会吃月饼，因而不是每个人都愿意接受它，使得它失去了流动性。这40元的损失中，有一部分可以认为是对流动性风险的折价补偿。&lt;br&gt;第三个原因是成本收益方法在这里的失效。对于运营成本来源于强制税收而且不需要进行雇员B激励的政府单位A来说，他们愿意花80元来做这个亏本交易，是因为他们没有收益成本的概念，挥霍不是自己劳动创造而是剥夺来的财富，是人的本性，他们的净收益为正。而社会对于公务员待遇的诟病，使得他们不敢发放现金，而是选择了这个途径把钱洗白，为此冒着折价风险也在所不惜，反正不是自己的钱。&lt;br&gt;从这里可以看出，这种福利关系中，不可能出现任何严格意义上的帕累托改进，因为这个过程中没有创造任何价值，有的只是价值的转移以及转移过程中发生的交易成本。&lt;br&gt;以上几个原因分析到最后，我们会发现，成本最终都转移到了劳动者的身上。在社会上承担成本的人，一是企业雇员，二是纳税人。&lt;br&gt;所以结论是，考公务员吧亲，这是世界上唯一一个可以合法地[即使]不创造价值还能赚钱的职业，其他这一类型的职业都不合法，比如盗窃乞讨抢劫……开玩笑的！不要那么认真！&lt;br&gt;至于期权期货，我认为跟这个没有关系。月饼券并没有一个真实存在的资产作为基础资产，有的只是一个到期生产的承诺。当月饼生产过剩的时候，它无法被厂家用来进行跨期套保，生产不足的时候还不得不进行临时开工，保证刚性兑付，因此不是期货。大家会认为它是期货的原因可能是因为它使得期货市场上的另外两个角色出现了：投机者和套利者。黄牛是投机者，低价收购月饼券并回售给厂家，获取资本利得收益；厂家是投机者又是套利者，通过预测市场供大于求，作无货沽空操作进行期现套利。但是由于无法实现最基础的套期保值功能，不能称之为期货。&lt;br&gt;由于同样没有真实的基础资产作为保证，这个衍生品不能称为期权。但是假设厂家确实地冒着卖不出去的风险生产了，而黄牛最终以40元的成本兑换到了100元的货，事后他们可以拿去自己的店里以高于40的价格出售，或者自己吃掉，则可以称为期权。这里&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@麦克白&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/mai-ke-bai-79&quot; data-tip=&quot;p$b$mai-ke-bai-79&quot;&gt;@麦克白&lt;/a&gt; 说错了，作为可以在到期前随时兑换的交易权，它是典型的美式期权而非欧式期权。在这个过程中，厂家的会计利润为100元减去成本，经济利润为100元减去成本再减去可能导致亏损以及失去套利机会的机会成本。&lt;br&gt;为了避免这个机会成本，厂家可以与黄牛达成协议，在黄牛买到月饼券之后用现金交割而非现货。这是一个约定回购协议。为了实现这个协议，两者之间可能发生一定的交易成本，例如为保证黄牛履约现金交割而非挤兑式的现货交割而进行的收益让渡，其中黄牛赚的这10元就是让渡给他们的收益，也算作是厂家的机会成本。这是一个类似资产证券化的过程，交易结构很简单，这里甚至能出现优先劣后的结构化融资过程。&lt;br&gt;但是最终它们都指向一个问题：这些协议没有真实资产作为保证，是纯资本运作，不能称之为衍生品，而是一个庞氏骗局。&lt;br&gt;以上推导与解释均是假定这个交易过程在现实世界中真实存在的，而且AB非理性，以及一部分AB为政府机构(包括垄断国企)和公务员，以及信息不对称。在弱式有效市场下，B卖出月饼券的价格将与厂商最终收购的价格趋同，也与厂商最初卖出月饼券的价格趋同，挤压厂商的利润，把经销商和黄牛挤出市场。&lt;br&gt;最后重复一句，这个过程中，&lt;b&gt;没有创造任何价值，有的只是价值的转移，以及这个过程中的交易成本损失。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;用Visio做了个交易结构图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/dc/a8dc978826a00bc1bb92d64ab2c542c8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;710&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;710&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/dc/a8dc978826a00bc1bb92d64ab2c542c8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在图中我们可以看到，从消费者B这里有一个箭头出来指向没有对象的空间，这是交易过程中出现的40元价值耗散。在这个只有五个相关方存在的平行宇宙里，它的发生只能由市场不完善（信息不对称或交易者不理性）来解释。&lt;br&gt;但是从一个完整的市场角度来看，厂商除了做月饼，还可以拿本来要做月饼的材料去做老婆饼老公饼，则这40元的价值耗散可以视作是为避免月饼浪费而付出的成本，它可以通过资源节约带来的社会总体福利增大进行抵扣，从而使得社会总体福利不为负。在这种条件下，社会总体收益=月饼成本-40元。这里就出现了利用参与者的非理性造成社会总体福利增加的情况，避免了囚徒困境。但这不是一个好的帕累托改进，毕竟有人承受了损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------&lt;br&gt;事实上，这个市场已经由于信息流通的完善与黄牛增多导致B的交易成本下降，而使得出现了前文我们提到的弱式有效市场下的结果。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在弱式有效市场下，B卖出月饼券的价格将与厂商最终收购的价格趋同，也与厂商最初卖出月饼券的价格趋同，挤压厂商的利润，把经销商和黄牛挤出市场。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;参考新闻：&lt;a href=&quot;http://politics.people.com.cn/n/2013/0916/c70731-22930940.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;politics.people.com.cn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;n/2013/0916/c70731-22930940.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;新闻报道的内容不一定完全是我们提到的条件造成的，但是有一定的因果性（不仅仅是相关性）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@蔽锥&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bi-zhui-93&quot; data-tip=&quot;p$b$bi-zhui-93&quot;&gt;@蔽锥&lt;/a&gt; 所说的，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;但是可以预测的是（我并没有数据），等额代金券的回收价格，如果有，会很接近面值。&lt;/blockquote&gt;这一点看法与我这个推论不谋而合。在存在完善的价格发现机制、大量投机者、套利者的情况下，B卖给黄牛、黄牛卖给厂商的价格、厂商卖给经销商的价格、经销商卖给A的价格，都将向100元靠拢，最终导致的结果是经销商与黄牛无利可图，退出市场，A花100元买到月饼券送给B，B卖给厂商拿到100元，两者人情交易出现对等，事后B给A的人情回报值100元，非理性行为被消除；最终厂商由于无利可图，放弃发行月饼券，月饼券从这个市场上消失。&lt;br&gt;但是吐槽一句，非理性行为比我们想象的更难消失，市场信息的获取成本也很难消失，这个由于中国特色的人情市场而产生的畸形OTC，还会继续存在一段时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------&lt;br&gt;楼上&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@娄欣轩&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lou-xin-xuan&quot; data-tip=&quot;p$b$lou-xin-xuan&quot;&gt;@娄欣轩&lt;/a&gt; 对期权定义的讨论非常重要。&lt;br&gt;对期权的定义确实因此从选择权入手，这个月饼券确实不是期权，它实质上是一种&lt;b&gt;包含了可以在到期前随时兑换的附加协议的远期/期货协议&lt;/b&gt;。同时我认为应该补充一点，这个“选择权”，其中就包含了基础资产的保障这一隐含条件。&lt;br&gt;&lt;b&gt;再做一个极其大胆的回答：这个月饼券其实可以当做是期权。它是由厂家发行，消费者购买，期权价格为100，执行价格为0的美式看涨期权。也就是说，这是个极度实值（In-the-Money）的期权，也就是一个非常极端的价内期权。当然了，如果卖家选择执行期权，必须有实在的月饼进行交割，或者进行现金交割才行。在这里，P(option)=100, S0=100, K=0, 定价公式成立。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当然这个答案也建立在市场极度不完善的假定上。而在前面的例子中，我们可以看到在这个OTC市场中，月饼券的价格平白无故地走过了65-80-40-50这样的价格波动，而面值是100元，在一个完善的市场中，当行权价格K=0时，月饼券的价格P应该完全与对应的月饼价格S一致才对。在这样不完善的情况下，我们也无法获知月饼的真实价格，只能假定月饼市场的价格一直是稳定在100的价位上，而月饼券的初始价格也因此设定在100元上。&lt;br&gt;当然我们也可以假设，厂商提供给经销商的月饼的价格，就是65元，这就意味着月饼券在一级市场发行的价格也是65元。此时，P0=S0=65.&lt;br&gt;而会出现后面的价格波动，则是完全来自于&lt;b&gt;市场信息不完全与交易者的非理性&lt;/b&gt;。整个过程中，处处都体现着这个市场的不完善。&lt;br&gt;&lt;b&gt;此处请&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@娄欣轩&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lou-xin-xuan&quot; data-tip=&quot;p$b$lou-xin-xuan&quot;&gt;@娄欣轩&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@高桥柒贰肆&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gao-qiao-qi-er-si&quot; data-tip=&quot;p$b$gao-qiao-qi-er-si&quot;&gt;@高桥柒贰肆&lt;/a&gt;指正。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------&lt;br&gt;对于我最后的结论，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;最后重复一句，这个过程中，没有创造任何价值，有的只是价值的转移，以及这个过程中的交易成本损失。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;如果放在整个社会的环境下来讨论，这个结论确实是不能成立的，因为这件事情可能增进了社会福利，例如它避免了月饼的浪费。这个结论只能局限于只有厂商、经销商、A、B和黄牛存在，并且没有生产对应的月饼的严格假设环境中，才能有效地成立。感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@娄欣轩&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lou-xin-xuan&quot; data-tip=&quot;p$b$lou-xin-xuan&quot;&gt;@娄欣轩&lt;/a&gt;的纠正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------&lt;br&gt;关于庞氏骗局：&lt;br&gt;我认为，如果没有月饼券，而是以真实的月饼作为流通的话，它同样存在变成庞氏骗局的可能性。假设月饼的流通炒作到最后去到了真实需要它的人手里，那么这个过程就实现了它的价值，不是庞氏骗局；但是如果最后仍旧是月饼的浪费，则月饼会贬得一文不值，变成与郁金香一样的商品——无论它是否具备郁金香那样价格暴涨虚高的过程。我也不确定郁金香算不算庞氏骗局？请指正。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;更新：&lt;br&gt;有一些广义的定义，把郁金香与南海泡沫都归类为庞氏骗局，如果按这样的定义，则月饼券在这里也属于庞氏骗局。但是我们的讨论中严格地把月饼券与月饼市场割裂开来以凸显月饼券挤兑造成的实体市场的“挤出”效应，则我倾向于认为不能用双重标准拿一个宽泛的定义来把被严格划分市场的月饼券来列为庞氏骗局。在这里月饼券市场的现象属于非理性行为与信息不对称导致的市场失灵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于月饼券到底是否期货或其他衍生品，我们可以这么看：&lt;br&gt;如果把月饼券市场独立于月饼市场来，则它没有真实的月饼资产作为支撑，是典型的资金空转，不是期货或期权这种低层次的衍生品，从金融创新的角度来看，可以将其当成是一种类似于过桥融资或回购的资本运作模式。&lt;br&gt;但是如果把两个市场合一而看，在出现挤兑的时候可以拿实体月饼来应对，在投资者（黄牛）选择现金结算的时候则将实体月饼放到现货市场交易，则可以将其视为一种衍生品。但是由于它不是标准化的，也不是场内交易，并且在到期日之前可以随时兑现，我们可以把它视为一种特殊的带提前兑现条款的远期协议，而非期货或期权。&lt;br&gt;感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@娄欣轩&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lou-xin-xuan&quot; data-tip=&quot;p$b$lou-xin-xuan&quot;&gt;@娄欣轩&lt;/a&gt;的讨论与指正。&lt;br&gt;这个衍生品实在怪异得很，真的很难把它套在远期或者期货或者期权之类的任何一个已有的经典衍生品身上。不过在现在信托、基金子公司的创新行为中，倒是可以看到很多类似的产品的影子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外对经济学理论推导有兴趣的朋友可以围观&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@高桥柒贰肆&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gao-qiao-qi-er-si&quot; data-tip=&quot;p$b$gao-qiao-qi-er-si&quot;&gt;@高桥柒贰肆&lt;/a&gt;的答案，对于AB的非理性行为部分的探讨写得比较严谨。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21658242/answer/18904361
</link>
<author>
张鹏
</author>
<title>
腾讯战略投资搜狗，会对桌面搜索格局产生哪些影响？
</title>
<description>
短期影响会远远小于被360收购，三足鼎立是最纠缠的格局，最不容易带来结构性的大变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而长期来看，搜索本身形态在改变，桌面搜索的价值和比重未来会面临很多未知变量。搜狗的搜索技术积累和数据深度分析能力，与腾讯庞大用户群和产品线结合之后，带来的变化有可能带来新的想象空间。在这个问题上，极客公园不久前那一篇文章——《一场未完成的赌局》&lt;a href=&quot;http://www.geekpark.net/read/view/187050&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一场未完成的“赌局”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  已经透露了王小川的一些未来产品的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，搜狗选腾讯而非360，各种竞争分析份额统计都不是关键，各种出价对比前景预测都远离核心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真相只有一个——老周拿出极大诚意寻求的是两军合力击溃百度完成惊天战役；而小川的心里渴望的却是搜狗的独立自主建制完整走向自由的土地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他想的是一个自由，而他要给是一个传奇” 多年后，不知谁会一声叹息。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21642569/answer/18906418
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
为什么我对军训，以及一些集体主义的东西反感？
</title>
<description>
恭喜你，你的基本人性保留得很完整。而那几个讽刺你的，教你要犬儒的要服从集体主义的，不要理他们，他们在胡说八道，我送他们四个字：助纣为虐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;军训是典型的反人性的恶行，不要因为其普遍存在就被迫去寻找其合理性，这种渲染恐怖、磨灭个体人性、摧残年轻人肉体的国家集体恐怖主义行为，正是这个国度最常见的典型的集体反人类活动。你能意识到，就意味着你还有救。再次恭喜你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后附赠你一点斗争策略，对抗恶行未必需要牺牲精神，而且这种庞大体系的恶是缺乏反应能力的，也就是说并非完美无缺不可对抗，反而到处都是漏洞，当你面对它的时候，无需正面与其对抗拼个头破血流被体制内各路货色轮番攻击。对抗这样僵化的恶的制度，你完全可以使用谎言，没错，装个病就行了。同学，祝你好运。革命尚未成功，但请记住，我们不用每一步都成功。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21517470/answer/18902863
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有些老人为什么要诬陷扶他们起来的人？
</title>
<description>
有一天，我跟我老爸讨论「碰瓷」的问题，他语重心长的跟我讲起故事，他年轻的时候，大约18、9岁，看到一个老奶奶倒地，过去扶起来，然后被诬陷说是他推倒的，现在腿疼，要赔钱。我爸当时就急了，「你怎么能这样呢？」「带不带这样的？」可老奶奶就是一口咬定是我爸推倒她，要钱，然后在地上耍赖，呼着喊着要叫自己儿子来，不拿钱不起来，然后「哎哟，哎哟」的叫天。当时附近的人都站出来，说我爸只是去扶她起来。大家围起来对着叫嚣的老奶奶说不是，老奶奶最后扛不住。拍拍屁股慢悠悠地走了，还不忘回头对着我爸指指点点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸说那以后如果还碰到老人摔倒，也一定会扶老人起来，忘不了那老奶奶回头指指点点的模样，更忘不了出来帮自己说话的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：我爸60多，40多年前的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个时代都有居心不良的人，但不是每个时代都有能站出来说公道话的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21526326/answer/18509053
</link>
<author>
Eragn
</author>
<title>
为什么叫“心灵鸡汤”？有什么典故吗？
</title>
<description>
  心灵鸡汤一词最初来自于西方，和天主教的一个重要日期有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  天主教规定，复活节前的40天期间为大斋。该大斋开始所遇星期三为四旬斋的开始。在这一天，信徒们要去教堂参加弥撒活动。弥撒时候，神父用烧过的木灰在信徒头上画十字或做个点，按圣经记载，把一块饼掰开分给每个信徒一小片，表示分享耶稣的骨肉和精神的生命境界。因而，这个星期三就叫做“圣灰星期三”。&lt;br&gt;   在圣灰星期三这一天，除了参加弥撒之外，信徒们还要“节衣缩食”，大致规定是：14岁以上的信徒不能吃肉食（鸡蛋或牛奶类除外）；不能饱食，譬如，18岁以上信徒一天只能吃一顿饭，数量不能超过平时（为保持体力可以吃两次，但总量不能超过平时）。除了吃之外，在衣食住行等各方面都要简单朴素，不可奢侈豪华。为尽善尽美地履行这个规定，有条件的天主教教堂为信徒们准备好了鸡蛋汤和素食为主的份餐，教名是“从善的精神之汤”、俗名叫“心灵鸡汤”。&lt;br&gt; 当然这个词现在这么流俗，是因为杰克·坎菲尔的一本畅销书。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/18/5818e9bbf7e975d4b7233943fe90c6f7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;356&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;356&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21254378/answer/18862749
</link>
<author>
yskin
</author>
<title>
极路由和普通路由有什么区别？
</title>
<description>
用了一段时间这款路由器。感觉很多方面确实都是初创的功能。比如供电是Micro USB，这样可以在外出的时候带着，由笔记本供电，临时当一个无线AP来使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;替换掉了原来TPLINK WR941N做主路由器，原来常用的功能大部分新路由器里都有。限速功能没有，不过有QoS，感觉更好一些，不需要专门设置很多限速的规则。屏蔽广告功能很实用，记得要先清一下缓存或者强制刷新一下才有效果。现在很多视频网站的广告都奔着两分钟去了，看着心烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传说中的「出国加速」功能没了，倒是有SSH和L2TP。现在在用SSH，准备上VPN。另外希望能提供GoAgent插件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说明书上说支持32个客户端，Session数1.6万。想起了之前见过的一个很贵的专业路由器才支持8千。&lt;br&gt;&lt;br&gt;UPnP功能工作稳定，还能看到映射状态。以前的路由器UPnP不稳定，经常没办法映射成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;App Store和Google Play加速功能没感觉，反正我都是晚上睡觉时让手机平板一边充电一边干活的。就算Google Play和App Store更新很慢，反正每次早上醒来总是会更新完了，所以一直没关注速度这事。不过，加速功能似乎说是基于P2P的，那么很希望能解决掉App Store有时候无法访问，以及Google Play上经常系统自带的那几个应用更新不成功的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还在研究WDS，因为老妈那里是二层小楼，经常二楼收不到一楼路由器的无线信号。什么AP、WDS、中继、桥接，把我搞晕了，到底怎么样才能组成一个大的网络，然后设备还能在各个节点间无缝切换啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最大的遗憾是没有USB接口。你想啊，要是上面有4个USB接口，一个连摄像头，一个连遥控车，一个连红外发射器，一个连移动硬盘。移动硬盘用来下载东西，摄像头负责远程看看家里的情况，遥控车可以载着路由器在家里到处跑，红外发射器可以远程打开家里的电器之类的。最好再加个3.5mm口，可以AirPlay。还有Time Machine，每天晚上跑来跑去备份数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望开发团队努力干活，多开发些插件。不要学老罗那样子。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
