<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21271773/answer/17736090
</link>
<author>
刘项
</author>
<title>
github.io和github.com有什么区别？
</title>
<description>
域名不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别笑，这是很重要的区别。&lt;br&gt;如果使用相同的域名，是可以在此域名下任意地“读”和“写”cookie，&lt;br&gt;这是很危险的，&lt;br&gt;比如“cookie劫持”或者“cookie注入攻击”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前没有&lt;a href=&quot;http://github.io&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;github.io&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的时候，&lt;br&gt;代码仓库和pages服务都在&lt;a href=&quot;http://github.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;github.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;域名下，&lt;br&gt;而pages是可以由用户自由编写的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只需要简单地几行js代码，&lt;br&gt;就可以通过pages进行与cookie有关的攻击，&lt;br&gt;而且由于域名相同，&lt;br&gt;这可以影响到仓库下的内容，&lt;br&gt;造成用户代码／数据的损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了&lt;a href=&quot;http://github.io&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;github.io&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;之后，&lt;br&gt;pages服务则独立地运行在&lt;a href=&quot;http://github.io&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;github.io&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;域名下，&lt;br&gt;cookie有关的攻击被限制在&lt;a href=&quot;http://github.io&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;github.io&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;域名下，&lt;br&gt;这就变得安全了很多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19687065/answer/18982814
</link>
<author>
李书航
</author>
<title>
什么是「共产中文腔调」？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;9月21日上午，阳光明媚，鲜花斗艳。帕洛阿尔托苹果店里欢声笑语，人头攒动。苹果公司首席执行官蒂姆·库克先生在店长欧阳猛南陪同下，不远千米，深入到一线店面，为那里的员工带去节曰的问候和良好的祝愿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“果粉们，你们辛苦了，我代表某果公司，祝你们身体健康，生活幸福，工作成功！”库克亲切慰问广大员工和顾客，并就iOS7、iPhone 5S和iPhone 5C的销售状况进行调研。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“您现在每月工资有多少？肾5S拿到了吗？”在店里，库克关切地向果粉们问起这一问题。当听说果粉们排到了5S，库克满意地连连点头。接着他指出，近年来苹果事业发展取得巨大成就，特别是iPhone影响剧增，老百姓对iOS满意度逐步提高，在这个转变过程中，果粉的辛勤工作功不可没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;库克看到一个中国小朋友在排队买iPhone 5S，亲切的问：“5288元一台能承受不？”小朋友回答到：“能！”当得知这位小朋友卖了一个肾来买iPhone 5S时，库克叮嘱道：“在支持苹果的同时，也要爱护身体。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;库克与购买苹果手机的果粉们兴致勃勃地参观了苹果专卖店，和员工们拉了拉家常，并饶有兴趣地玩了四盘切西瓜游戏，与普通员工同乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在交谈中，库克多次关心地强调：“有了iPhone 5C，就不卖iPhone 5了。”并对顾客说：“好好休息，身体是革命的本钱嘛！”会谈始终在亲切友好的气氛中进行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顾客们就库克的讲话达成了广泛的共识，并承认世界上只有iOS最流畅，要紧紧的团结在以库克先生为首席执行官的苹果公司集体周围，一心一意抓学习，聚精会神谋发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帕洛阿尔托苹果专卖店当日原则通过《蒂姆·库克首席执行官在加州新苹果店的讲话纪要》，并下发各分店认真学习、研讨。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;via &lt;a href=&quot;http://www.cnbeta.com/articles/253480.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;苹果CEO库克现身加州新苹果店 亲切会见iPhone买家_Apple 苹果_cnBeta.COM&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21036856/answer/18988671
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
无子女家庭（如丁克等）如何妥善地安排晚年？
</title>
<description>
我知道这样不够礼貌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我还是必需反对排名第一的&lt;a data-title=&quot;@肉老公&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/rou-lao-gong&quot; data-tip=&quot;p$b$rou-lao-gong&quot;&gt;@肉老公&lt;/a&gt; 的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我先生离45岁还有一点点，我们坚定的丁克，而且一点不觉得寂寞无聊空虚，更从来没有后悔。&lt;br&gt;在生活中，对于某些自己做不到，就置疑别人做不到，而且断言别人一定会后悔——简缩版为”不听老人言“——的人，我一向只有三句话相赠，很简单，不到十五个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;子非鱼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坐井观天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏虫不可以语冰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————我是正题的分割线——————————&lt;br&gt;如何妥善的安排晚年生活？&lt;br&gt;A、和配偶有很好的沟通，确保自己有很强的学习能力和生活兴趣。&lt;br&gt;我和先生每年现在平均每年出国旅游六次吧，兴趣无限多，只觉得得忙不过来，天天叫时间不够用，他还想再去修一个比较文化的学位，我还想再把丢了十多年的钢琴捡回来，两人宅在房子里，光争论巴赫平均律都能争两个小时，怎么会无聊？&lt;br&gt;B、有完备的金钱和健康保险计划&lt;br&gt;不详述，但老年无忧基本无问题。&lt;br&gt;C、对付可能到来的失能，有多重防备计划&lt;br&gt;如保险，养老院，朋友，亲戚，律师，遗嘱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;后记：&lt;br&gt;最近修身养性的我，为什么会选择一个如此尖锐的反驳式回答？&lt;br&gt;因为知乎上这种这种不宽容以及嘲讽的回答越来越多。&lt;br&gt;知乎提倡“发现更大的世界”&lt;br&gt;但是很多人，固执地站在自己的角度，认为别人的世界既然是未知的，那么就多半是不存在的。——没错，当我看到回答中出现用”装逼“这么尖锐的词来回答时，会有这样的感觉。&lt;b&gt;因为你轻飘飘的两个字，很可能把一对夫妇多年来冷静的思考，对人生的安排和规划，全部都归结成了一种戏剧性的行为。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK，我丁克，你可以说我装逼。&lt;br&gt;OK，他吃素，你也可以说他装逼。&lt;br&gt;那是不是，A不抽烟，也可以被评为装逼。B不吃甜月饼，也是装逼。C不吃辣椒，也是装逼了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK，你说你这样回答只是为了提醒那些还不成熟的丁克，葛巾你不后悔不代表着其他45岁以上的丁克不后悔。但是我想请问，如果是善意的提醒，你犯得着用装逼这两个字么？我没有资格代表全部45岁上的丁克，同样，你一个连丁克都不是的人，凭什么对所有20-30的丁克就做出了负面的判断？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我非常厌恶装逼这种轻视女性的字眼，只是在此处不得不引用）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我回答我的一对朋友在水下一百米求婚时，很多人质疑我，直至我放出视频，直至当事者自己来知乎说出细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我回答我的一位女性朋友从酒店前台因为看了一部韩剧而努力，最终成为机长时，很多人质疑我，直至他们从报道中确认这是真实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我回答说我既是奢侈行业人士又当过焊工时，也有人质疑我，直至我晒出焊工证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请容许我引用&lt;a data-title=&quot;@徐立人&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xu-li-ren&quot; data-tip=&quot;p$b$xu-li-ren&quot;&gt;@徐立人&lt;/a&gt; 君的一句话，&lt;b&gt;“对于你不了解的世界，请保持谦恭。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;没错，你身边的人，你的朋友，你的亲戚，你听说的某个人，或许在一件事上失败了，但请不要断定，别人都会失败。同时，也请在回答时，不要那么的武断，因为经验绝不意味着绝对的正确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界上的的确确存在很多小众分子，既然我们从未对大众的事物做出反驳，那你又何必对我们的选择痛心疾首？用人数的多少来证明自己的正确性，很有意思么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我也敬谢那些出于好心提醒那些年轻丁克的人们，的确，丁克，是一件需要经济实力和强大意志力才能办到的事情，如果你只是出于一时兴趣，那么请及时转身。但对于心志强大的人而言，那些列举出来的经济，孤独，病症问题，都是小CASE。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾回答过一个知友的一个问题——他问我：你丁克，父母难过反对时，怎么办呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我回答：如果连父母都说服不了，还谈什么丁克呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21036856/answer/18977538
</link>
<author>
杨倩
</author>
<title>
无子女家庭（如丁克等）如何妥善地安排晚年？
</title>
<description>
关注了这个问题。本来仅仅是关注而已。但是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@肉老公&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/rou-lao-gong&quot; data-tip=&quot;p$b$rou-lao-gong&quot;&gt;@肉老公&lt;/a&gt;的回答让我很不爽，因此怒答！&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，什么叫做装逼？丁克在我看来无非是一种生活态度和模式的选择，要不要孩子这件事本来就无所谓高低高低贵贱之分，就像早餐吃面包牛奶的没有资格看不起吃油条豆浆的一样，&lt;b&gt;你的选择更符合当下社会主流并不代表着你有权利讥讽那些与你做出不同选择的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿岁数划分是否有资格回答问题就更幼稚可笑了，这种嘴炮知乎上打的太多了，真都懒得再费这种毫无意义的口舌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错儿，丁克是个人的选择，可就像没有孩子的人可能无法拥有和孩子共同成长的体验一样，有孩子的人也许也失去了拥有不一样的精彩人生的机会不是吗？任何一个选择都有它的机会成本，妄言一件事的结果必定是苦果只能暴露出自己的狭隘和无知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回归正题：&lt;br&gt;我是一个不坚定的丁克主义者，不想生孩子的原因很简单：第一，我不喜欢小孩，诸如可爱啊纯真啊我统统不觉得，我只觉得他们混乱／吵闹／脏，甚至性本恶。第二，我是一个没有耐心的人，经常需要调节自己的情绪才能和不喜欢的人交谈和相处下去，我不认为我有足够的能力能够教育好一个小孩，给予他们足够的合适的关注，让他们人格健全的成长。第三，我是一个悲观主义者，对人生有着过分的焦虑，在不能确保我的孩子能活得快乐，能觉得人生并非艰难，活着并不痛苦而是享受之前，我不会急于生育一个生命，因为它没有对生命的选择权，而我希望自己能慎之又慎地替它做出这个决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要在这里感谢我母亲，她虽然跟我说起她年轻时也并不喜爱小孩，但生下我之后神奇般的喜欢各种小孩子并曾断言我到30岁就会改变想法，但她还是尊重我的想法（感谢她没有武断地说你这么年轻懂个屁以后后悔就生不出来了等着自食苦果吧）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;确实，这个决定很重大，而目前也并没有到要孩子条件成熟的时候，我还可以考虑两年这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结婚之前我曾确保我的先生能够接受我的丁克选择，所以尽管我并不完全坚定丁克（底线其实是坚定晚育），但我还是拿我坚定要丁克这件事作为两人婚前必须达成的一致事项做了讨论——他尊重我的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自然地，我们也讨论了日后的养老问题。我们的条件不算好，但绝对不算差，并且在可预计的未来，收入都能保持一定的增长。而最重要的养老问题，是医疗和年老后的照料。在我们可以设想的范围内，无非就是三点，第一，尽可能存足够多的钱；第二，除去基本医保外购买商业保障；第三，购买不动产作为对照顾自己晚年的人的回报。当然，这中间可能出现的意外情况很多，&lt;b&gt;但几十年后的事情，我们又如何能想得完全万无一失？这个世界上没有绝对可控的事情。所以&lt;/b&gt;我觉得丁克如何妥善安排晚年这其实是一个假命题，真正该问的是如何做好养老的财务规划，至于其他，并非人力所能掌控，人生在世，无非兵来将挡，水来土掩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;攻击丁克的那些人举的例子，要真在我做好种种准备之后还是发生了，那么就坦然接受好了，还是那句话，哪件事情没有成本呢？&lt;b&gt;就算你不丁克，你也不能保证你父慈子孝一生顺利绝无意外吧？&lt;/b&gt;这年头生了孩子还孤独终老无法死得其所的人在社会新闻里还少么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;啊对了，我还没有讲45岁以上亲历者说的故事呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事一：我一个忘年交朋友，60年代初生人，今年五十多了，某三甲医院副院长。我曾经跟他聊过为什么他不要孩子，他说年轻时他是一个悲观主义者，再加上医生这个职业所闻所见，对生命看得很淡，于是就决定不生孩子。人生险恶，何必多一个无辜的人来承受？现在年纪大了，很多观点不是那么偏激了，但是习惯了两个人的生活，不希望改变现状（我跟他聊这个的那年他45岁，他妻子要小不少，完全可以考虑生孩子的）。&lt;br&gt;他是技术型的领导，专业领域颇有建树，比起同龄人看起来年轻很多，他妻子搞学术，性格温柔随和，在40多岁的年纪还去中国社科院读博士，家庭美满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事二：我爸的同事，60年代中期生人，近五十岁。认识这个叔叔很多很多年了。坚定的丁克主义者。热爱各种运动，热爱户外，热爱摄影，热爱各种新鲜事物。登山啊徒步啊之类的东西我几乎第一次都是从他那里了解的，那还是90年代末期。生活各种丰富精彩。每到周末及节假日就和老婆两人背包出发。为人风趣幽默。有时候我觉得他活一年的人生顶我活三年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我要说的是，婚姻幸福与否跟要没要孩子没有必然关系，那些没话说的夫妻有了孩子也照样会没话说，而任何试图用孩子来维系的感情都是自私的，那是对生命的亵渎！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要孩子未必就不幸福，但是天天纠结“如果我当初要了孩子就不会如何如何”的人一定不会幸福，因为他不懂得为自己的选择负责，而天天试图给周围没要孩子的人灌输“你们不要孩子以后一定会自食苦果”的，呵呵，我只能用&lt;b&gt;不道德&lt;/b&gt;来形容了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后也是最重要的一点，相信我，在认真思考有关生孩子这件事的比例上，丁克要远远高于结婚就要孩子的人群。他们更需要慎之又慎的态度，以及对抗他人偏见的勇气。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21683101/answer/18980824
</link>
<author>
Sarah Xia
</author>
<title>
马云创业之初的十八罗汉真的一无是处吗？
</title>
<description>
什么是厉害的老板？他并不创造完美的产品，但会创造最优的业绩，他不创造完美的个人，但会缔造最优的团队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道谁将十八罗汉说成是一无是处，但可以肯定的是，这世界上决不存在一无是处的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我公司有两个人很说明这个问题。一个是前台，只要稍微复杂一点点的任务她都承担不了，她只会订水、泡咖啡、采购和分发办公用品等，最简单最简单的活儿，经常有人说这么一个员工似乎没价值啊。后来她因为一些原因离职了。这时大家才发现，办公室氛围差了很多。她的长处，恰是因为她没什么能力所以随和不计较，别人不愿意干的小活儿都丢给她，别人绷紧了神经的时候她还慢悠悠的，这就使她成了润滑剂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个是某部门主管。很能干。她的上级是个副总，发现就算全盘丢给她，事情都能处理好，也有很多新设想新计划能在她那里冒出来。于是她的领导就放权给她干。结果没到两个月就接到几乎所有部门的投诉，因为她能做事不会做人，会盯任务不会协调团队合作，搞得所有跟她合作的部门全都怨声载道，偏偏很多时候她并没什么原则性错误，只是过于tough讲话不注意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，什么叫做好员工什么叫做不好的员工，什么叫有用什么叫没用？在我看来，只要一个人基本品质不差，不会成天想着坑公司卖同事，不会没事就打小报告或有造谣传谣上瘾症，那么，员工能发挥出多少，就是看领导怎么带。绝不存在一无是处的员工，最多只有不合适的员工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马云如今即便在上市过程中千难万难，都要设法搞出一个合伙人制度，确保管理层对阿里的控制权，至少，说明这个创始人团队始终跟他一条心且对他来说仍然是确保阿里帝国正常运行的基石。即便十八罗汉已经重新进入阿里排名都排到万名以后，也仍然是马云最可靠的班底。能做到这么些年的扶助，什么一无是处之类的评价，太可笑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21682570/answer/18979675
</link>
<author>
余天升
</author>
<title>
在现代的Unix操作系统上执行sudo rm -rf /会发生什么？
</title>
<description>
题主问的是Unix系统，这东西现在不好找啊，还能免费获得的只有BSD系列了吧。正好有一个FreeBSD 9.0的虚拟机，应该属于现代Unix系统了吧，试验结果是：没有sudo；用root执行以后神马也没发生。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/18/71185249b90ac14acf3b09efb9647d63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;575&quot; data-rawheight=&quot;149&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;575&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/71/18/71185249b90ac14acf3b09efb9647d63_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不过题主还提到了ubuntu和OS X。ubuntu不算是Unix系统呀，各种Linux只能是类Unix系统。手上只有一个debian 7.0的虚拟机，试了一下，受到保护了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/fd/94fde71933619a424fe2801f32f8c307_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;593&quot; data-rawheight=&quot;89&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;593&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/fd/94fde71933619a424fe2801f32f8c307_r.jpg&quot;&gt;加上那个--no-preserve-root参数，会有一堆东西提示权限不够无法删除。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/d5/f7d5d1301cb7e4d4fd32cbac8a83f90c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;645&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;645&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/d5/f7d5d1301cb7e4d4fd32cbac8a83f90c_r.jpg&quot;&gt;然后，本来想给题主看看删除了什么东西，但是ls被删掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下，本来想虚拟机关掉洗洗睡了，shutdown没有了，sudo也没有了，init 0也不行，exit之后ssh再也连不上了，在VMware里面root也登录不进去了（就是输入了root然后就不提示输入口令了），重启一下变成这样子，/boot也被删掉了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/97/6b97484214c91ae248d65198bb7f94aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;115&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21679611/answer/18969862
</link>
<author>
芮元祎
</author>
<title>
家长应具备哪些给儿童使用抗生素的常识？
</title>
<description>
      家长不应当具备儿童使用抗生素的常识，因为抗生素使用不存在“常识”。&lt;br&gt;      抗生素是人类对抗除细菌感染的唯一有效手段，而随着细菌耐药性的增加，其维持有效性的前景堪忧。为避免抗生素滥用，应当保证抗生素的处方在有资质的医师和药师的协力下得以发出。家长在儿童需要使用抗生素时，可以询问医师或药师使用药物的目的和方法，但绝不应当自行调整药物的种类和剂量，更不要有觉得好得差不多就不使用的行为。所谓的“遵医嘱“，在这样的情况下是绝对必要的。当家长对处方存在疑问时，可以向医师询问，但是询问的目的并非更改医嘱，而是详细了解使用抗生素的前因后果，使治疗得以顺利实施。曾经遇到过家长因&lt;b&gt;怀疑&lt;/b&gt;儿童感染麻风后&lt;b&gt;自行&lt;/b&gt;使用砜类药物致严重的药物性肾功能损害，不得不进行多次血浆灌洗的事件；这是比较极端的例子，但并非孤例。&lt;br&gt;       家长应当掌握的，是儿童常用非处方药（药物包装上有OTC的标志）的使用原则。比如儿童发热时避免同时使用一种以上的退热止痛药物；婴幼儿发生“秋泻”时止泻药物是否应当使用；咳痰时是否应当使用镇咳类的药物；等等。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21662929/answer/18975916
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
美国90年代的电影依然十分清晰震撼（阿甘正传，肖申克救赎），而同时代国产电影画质很差，保存原因还是技术？
</title>
<description>
遗憾的告诉大家，最高票数吴蒙的答案并不准确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;美国90年代的电影依然十分清晰震撼（阿甘正传，肖申克救赎），而同时代国产电影画质很差，保存原因还是技术？&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这和用什么摄影机拍摄并没有关系，同时我要告诉大家，90年代中国电影用的摄影机和胶片完全和好莱坞是同样的。Arriflex（Panavision）+Kodak。电影画面质量和摄影机的关系并不是很大，主要来自与胶片和镜头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;画质差异主要原因在于你用什么方式观看到90年代的这些影片。&lt;br&gt;我们大家能看到的90年代的美国电影，主要来自于DVD，这些DVD画面是用&lt;b&gt;&lt;u&gt;电影底片&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;转磁数码化而来的。&lt;br&gt;注意，电影底片是指电影负片，不是拷贝片（正片），底片又叫原底片，是保存电影画面最原始的版本，并不用于电影院放映，电影院放映的是正片，又叫拷贝片。&lt;br&gt;原底片的画质，色彩饱和度，宽容度都数倍于电影正片。&lt;br&gt;那为什么不用电影院放映呢？&lt;br&gt;只是因为电影原底片只有一个，在放映机上放映很快就磨损了，所以为了大规模放映，电影拷贝的制作是这样的：&lt;br&gt;原底片-翻正片-翻底片-拷贝片。&lt;br&gt;每一次转换的数目都扩大数倍，比如原底片可以制作五到六个翻正片，然后在制作几十个翻底片，最后做出数百上千的拷贝片。&lt;br&gt;经过数次转换，拷贝片的质量已经大大不如原底片。&lt;br&gt;但是美国的洗印厂的拷贝片水平是相当惊人的，即使这样，拷贝片的质量还是蛮高的。&lt;br&gt;但是为了发行DVD，都要将原底片拿出来数码化，画面质量优异是肯定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内呢？&lt;br&gt;很遗憾的告诉大家，我们在电视台或者录像带看到的90年代中国电影，绝大部分是用拷贝片或者正片转磁而来的，并且在这个过程中并没有调色和修正，所以你看到的效果是很差的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那为什么不用原底转磁呢？主要是因为原底太娇贵，上转磁机器很危险，怕划伤，这是原因之一，另外主要原因是对画面并不重视。&lt;br&gt;我们看90年代的电影画面，你还可以看见划痕和换本的小圆圈（这是拷贝片的标准特点），以此可证实。&lt;br&gt;90年代的中国电影，有很多是在日本东京现象所做的正片（国内的冲洗原底的工艺还行，软肋在拷贝片上），画面很好，相应日本发行的几个90年代中国电影，画面是很优异的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21661022/answer/18931856
</link>
<author>
SydneyCarton
</author>
<title>
如何判断一部电影是不是值得投资？
</title>
<description>
基本上我认同&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张小北&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-xiao-bei&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-xiao-bei&quot;&gt;@张小北&lt;/a&gt;  的答案。客气的，让你们公司的秘书写一份言简意赅的评估，大义是“您的项目好的不得了，但洒家的店面太小撑不起来啊”，打回去即可；不客气的，根本不回复不理会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面回答题主的问题，咱就说国内情况，一点点把这个题目缩小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，要搞清楚的是，你要什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人投资电影是图个名，有人是图钱，有人是为了洗钱，有人是为了拿奖，有人是文艺青年，有人是为了跟男/女演员睡觉……或许动机不只一种，不那么单纯，但肯定有所期许。你的期许是什么？这个问题弄清楚了，你才知道该如何判断这个项目。可能有项目符合好几样指标，但不可能符合全部指标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;洗钱、睡演员什么等等真实存在但过于非主流的目标我就不说了，因为我也不懂，所以只捡两个方向讲：拿奖、赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、拿奖&lt;br&gt;你想拿什么奖？国外奖，港台奖，大陆官方奖。&lt;br&gt;想拿国外奖其实不是很难，因为国外各种乱七八糟电影节有够多。除了三大电影节和奥斯卡这种难度系数特别高、就算你特认真去准备也未必能入围或者提名的，还有一干二三线小节呢（像什么东京，什么洛加诺，什么塞巴斯蒂安，对华语片都比较友好，这还算名气比较大的电影节）。拿这种奖，多多少少可以贴点金，虽然意义不太大。针对这些节展，可以投艺术性强一点的、写实程度高一点的、社会阴暗面反映多一点的小成本制作，除了故事片之外还可以投同样题材的纪录片，甚至投纪录片更好，因为相对成本更低，不排除在国外转一圈运气不错卖几个频道就能持平成本的奇迹。如果主创方曾经入围过三大，那就更值得一试。&lt;br&gt;港台奖。基本没见过针对拿港台奖做的项目，所以这个就排除吧。&lt;br&gt;大陆官方奖。针对大陆官方奖做的项目不少呢，拿这种奖，对国营、政府背景的投资方意义不言而喻，对私营背景投资方，除了能和政府搭上关系之外，往往还能因获奖而得到政府的奖金回馈。如果是这样的期许，当然首选有官方背景的项目，背景越硬越好，这意味着在之后的评选中空间会更广阔，不过自己的目的要跟对方在合同中体现明确，奖金、荣誉分配很容易起纠纷，而且有条件的话，之前打听一下合作方的名声，看看有没有太黑的历史。第二步才是看项目内容，首选当代颂歌，其次革命历史。除了像建党建国这种地球人都知道牛逼都会一拥而上的开菊兽，通常获奖可能是与票房卖相呈反比的……至于《钢的琴》这种偏艺术偏写实略有批判色彩的作品，虽然事后也得到了主流奖项的认可，但就本质而言，这种卖相更像冲国外奖的。稳妥起见，还是投奔主旋律靠谱。但是要注意一点：由于每年这种主（tian）流（ju）片绝对数量实在太多了（真的很多，只是大部分一般观众根本看不到就直接死在发行阵地的前沿了），所以，想拿奖还必须得造势，演员班底也好，前面提到的背景也好，宣传经费也好，该使的都使出来吧。现在主流奖项也不好意思老给无名片了，该砸出响时还得砸出响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、赚钱&lt;br&gt;这里姑且把赚钱理解成靠票房一轮鲜。因为以目前的市场环境，靠其他的赢利方式还是没有一轮鲜靠谱，再说了，你有那个耐心细水长流吗？都是赚快钱的。&lt;br&gt;某种意义上讲，现在即使不是国产片票房最好赚（pian）的时期，也基本差不离了。所以我只针对当下的情况来说。&lt;br&gt;首要的当然是盘子。这个盘子包括几点：&lt;br&gt;先是投资方。你跟哪几家投资方合作？他们能提供怎样的条件？首先肯定还是看对方靠谱不靠谱，黑历史多不多。如果确定加入的合作伙伴都很牛，你的公司相对弱势，有合同在手对方信用记录也不错，倒也还能安心。只是此时需要掂量的是：为什么这个馅饼掉到我头上了。好吧，如果之前的信息都是真的，要么是其他投资方老总是你小舅子，要么是你有某项不可替代的优势，要么就是这个项目存在某个潜在风险……不然，这种万事俱备的项目哪儿轮到等你挑，肯定得是你去求啊。&lt;br&gt;看完合作方看主创，这个项目能确定凑齐的主创有哪些，哪些是可以争取的？项目主创千万不要只看策划书：只要带个“拟”字，他们什么人都敢往上写（有人不带“拟”字都敢写）。不要完全迷信大牌导演，更不要轻易相信不知名的小导演。对待这些艺（bian）术(se)家(long)，永远用怀疑和谨慎的态度都不为过。因为是票房中心，所以导演手段技艺什么的可以放第二位，如果该导演有足够的话题集中度，哪怕技术不行也无所谓啊。看演员，不要停留在他曾经的顶峰，而要看他现实的位置，特别是在电影主流观众中的位置。有些演员，常演电视剧，牌看起来挺大，脸也挺熟，但放到电影圈，光环就要缩小一倍不止了；还有一些，可能十年前一部电视剧/电影火遍大江南北，演技和明星气质也确实不错，但过气就是过气了。要查查这些演员近五年的票房成绩，可以有惨败的（谁没惨败过），不能没成功的，否则不如用新人，还省钱。&lt;br&gt;第三项才是看内容，对不起，就是这么现实。内容主要看两项，一是题材类型，二是话题性。你这片子票房怎样，很可能最初定题材时就已经决定大半——不是你做了这个类型这块题材，你就稳赚，而是类型题材你选得不对，一开始就必死。比如你选择在当下这个阶段做古装，而且是严肃古装……如果大类型是当下比较流行至少不是很被市场排斥的类型，那么就看内容里的话题性够不够，如果不够，有没有加塞的空间。什么叙事，什么讲故事，什么光影效果，老百姓又不懂，有段子，有话题，看完之后能作谈资才是正经。&lt;br&gt;大体上，如果以上都能通过，那么这个项目胚子是不错了。不过即便你决定做了，还是要全程把控住，看起来还可以的胚子胎死腹中的例子太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实上面讲的，只是根据现在所了解到的局部情况略有吐槽的总结，照着这个来，出来的货不可能是多好的东西，但至少不会太离谱。正如我一开始讲的，还是要根据你的目标和期许来看项目，&lt;b&gt;好电影未必好项目，好项目未必好电影&lt;/b&gt;。有些项目，作为影迷，我看了会想吐，但作为投资人，我可能很愿意加它一棒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回过头来看，这些标准都是虚的，哪怕再怎么做数据分析，电影的投资风险仍然很高。要是真有秘笈，就不会有远多过成功作品的失败案例了。其实，若你是老板，你真的喜欢，并且决心将项目做成，那就做呗，什么标准都不重要了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19704544/answer/12707210
</link>
<author>
Phoenix Law
</author>
<title>
Android/iOS如何制作手机客户端高保真原型，如何协作？
</title>
<description>
 低保真一般用Axure Rp产出，高保真分两种，带交互的或不带交互的。&lt;br&gt;不带交互的高保真直接根据低保真用PS产出即可。&lt;br&gt;带交互的，需要 PS产出后，再切图，再使用Axure RP与低保真结合产出高保真。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参与人员包括&lt;b&gt;领导&lt;/b&gt;（需求提出方）、&lt;b&gt;产品经理&lt;/b&gt;（需求细化方）、&lt;b&gt;产品设计师&lt;/b&gt;（低保真以及交互设计方）、&lt;b&gt;UI&lt;/b&gt;（高保真制作方），开发不算直接参与到这个流程中，在需求细化方面就已经会和开发讨论过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Step 1：领导提出需求&lt;br&gt;Step 2：产品经理把需求细化，Feature List后，模块化并整理完毕，再交与领导讨论，确定后，交付产品设计师。&lt;br&gt;Step 3：产品设计师根据产品经理的交付物，产出低保真。产品经理验收（开发参与）。领导验收。&lt;br&gt;Step 4：产品设计师交付UI，交付高保真。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;补充一下：&lt;/b&gt;&lt;i&gt;这个只是一般比较理想状态的流程，实际流程会产生很多问题，或者会有新的需求插入领导乱拍脑袋一类的事情发生。。。&lt;/i&gt; 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20784338/answer/18966140
</link>
<author>
Brian
</author>
<title>
中国人在国外受歧视吗？
</title>
<description>
Chinese people in America no longer face blatant discrimination. Unless you travel to a rural area where there are relatively few Asian Americans, you'll find that Chinese people are usually treated on par with everyone else.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Instead, Chinese people may face a subtle form of reverse discrimination called Model Minority discrimination. Chinese people, along with many highly-educated immigrant communities, are classified as the Model Minority because of how well they have done economically in America. The majority of Asian immigrants achieve high grades, attain a higher level degree, work in a white-collar high-achievement occupation, rarely commit crimes and create no political dissent; generally, Model Minority citizens are all good and no bad; any nation would want more people like them.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Unfortunately, this widespread success along cultural lines generates jealousy and resentment. Asians households now earn on average $68,089, which is $13,000 more than white households, and almost double that of African American households.[1] We are also disproportionately represented in higher learning institutions. For example, Asians are 15% of California's population, but 40% of the University of California student body.[2] Even if Americans don't like to keep score, Asian Americans are outcompeting other ethnicities.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Although America proclaims to be the land of equal opportunity, sometimes Americans hope for the land of equal result. In this situation, barriers are sometimes erected to slow the prosperity of Asian Americans. A prime example is racial quotas in college admissions limiting the percentage of Asian students. Although many colleges proclaim to no longer using racial quotas, they have a &quot;comprehensive&quot;, but opaque, admission process that makes oversight difficult.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Even more widespread are the negative stereotypes of Asian Americans. Although negative stereotypes exist for all ethnicities in America, the Asian ones are unique in that they would normally be positive traits. Asian are good at math. Asians study all the time. Achieving in school has become uncool, particularly if you're Asian. Then there are the derivative stereotypes that result from studying more than other students. Asians wear glasses. Asians are short. Asians are bad at sports.&lt;br&gt;&lt;br&gt;But overall, these stereotypes are mild compared to the ones that Latinos and African Americans have to endure. It's also rare to experience serious consequences from Asian stereotypes. Usually these generalizations are used as the basis of jokes and the expectation is that everyone knows it's friendly banter.&lt;br&gt;&lt;br&gt;If you do experience or witness discrimination, please inform somebody. If you're a student, tell your Resident Assistant (RA) or her/his supervisor. If you're an employee, tell your supervisor or Human Resources manager. If the situation is very severe, contact a civil rights lawyer.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - - - -&lt;br&gt;[1] &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_ethnic_groups_in_the_United_States_by_household_income&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/L&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ist_of_ethnic_groups_in_the_United_States_by_household_income&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] &lt;a href=&quot;http://www.huffingtonpost.com/2012/01/04/asian-americans-in-university-of-california-replaced-by-chinese-students_n_1184749.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;huffingtonpost.com/2012&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/01/04/asian-americans-in-university-of-california-replaced-by-chinese-students_n_1184749.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - - - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;As always, if you have the patience to translate this answer, then go for it =P
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20756052/answer/18946160
</link>
<author>
诗云
</author>
<title>
既然AAC要比MP3好，且体积差不多，为什么网上不流行AAC格式的音频呢？
</title>
<description>
对不起，是我们推广不力，以后一定谨记教诲，大力推广，&lt;br&gt;让好的技术能够有用武之地～&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------我是分割线---------------------------------------&lt;br&gt;看大家都没回答到点子上，算了还是说几句吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实AAC在世界范围内的影响早已超过mp3.&lt;br&gt;&lt;b&gt;编解码的最大的用处其实并不是大家经常说的作为数据保存格式，而是用于广播电视。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果说因为硬盘越来越大了，所以大家用无损甚至干脆就用wav不压缩来保存音频也没什么大问题了的话，作为广播电视，它的频带空间一直是有限的。相同制式下，传送的数据量越大，占用的频带就越宽，这样同时能够传送的频道数也就越少了。并且，数据量越大，发射机（电台天线）需要的功率也越大。&lt;br&gt;制定音视频编解码标准的最权威会议MPEG，无论是AAC还是视频的AVC，最原始的目的都是为了广播。&lt;br&gt;如果没有音视频压缩格式，我们现在能够看到的电视节目的画质音质将下降几个数量级。&lt;br&gt;mp3作为MPEG1的官方编码格式，早先被广泛运用于各个国家的广播电视。&lt;br&gt;而随着aac,也就是MPEG2和MPEG4的官方编码格式的制定，各国，特别是希望播放高清（1080i甚至更高）节目的国家，都纷纷转向使用这个更为先进的编码格式。&lt;br&gt;而这些，作为普通的电视机前的观众，是不需要知道的。&lt;br&gt;另外，在youtube，国内的土豆优酷等在线视频领域，由于网速的限制，大家也更倾向于使用aac。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;aac在大家还未曾注意的领域，正发挥着远比mp3巨大的作用～&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;p.s.:对于题主的问题的直接答案应该是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国那些免费音源不管用哪个格式，厂家和音源制作者都赚不到钱，为什么要费劲去推广呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而付费音源，最有名的不正是用aac的itunes么？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21677571/answer/18966494
</link>
<author>
魏昭明
</author>
<title>
高层住宅楼有11层、18层、26层、33层等，是基于什么因素考虑决定这些高度的？
</title>
<description>
11层：7层以上就要有载人电梯，11层以上就要有消防电梯，防火门达到乙级。因此能赚得多又花得少的就是造11层（电梯都没有的7层多是学校宿舍楼层）&lt;br&gt;&lt;br&gt;18层：11层以上开始需要安全出口，18层以上就要两个了，且11-18层楼梯间还要设计封闭的。因此赚钱又少花钱少麻烦的的就是18层&lt;br&gt;&lt;br&gt;26层：19层开始就是一类防火建筑类型了（之前都是二类），两部防火电梯（也有说三部电梯一部防火）和两个防烟楼梯的节奏。&lt;br&gt;      现下很多发展快的城市会有住宅高度限制，比如80米（机场高度限制，微波通道，城市的天际线控制，城市的规划要求神马的）。80/3=26层，于是就是同时满足住宅限制与利益最大化的层数&lt;br&gt;&lt;br&gt;33层：那没有上述限制的呢？再往上呢？算一层3米，我国《民用建筑设计通则》规定：建筑高度超过100m时，不论住宅及公共建筑均为超高层建筑。（国外还要满足40层以上），33层再往上超100米了，无论从规范还是安全性都是另一个标准了。因此赚钱多又少麻烦的就是33层了。（我的叔叔住在一个没有机场的小城市，33层妥妥的~）&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之就如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/po-shi-yu&quot; data-tip=&quot;p$b$po-shi-yu&quot;&gt;@朴世禺&lt;/a&gt; 学长提到的一样，符合规范使力赚钱……&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚读大二，经验很少，如有错误，恳请知乎上各位大神随意喷，错的一定改。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21036856/answer/18941367
</link>
<author>
肉老公
</author>
<title>
无子女家庭（如丁克等）如何妥善地安排晚年？
</title>
<description>
那些20几岁、30几岁的所谓“丁克”就别来这帖子装逼了，真不配。要回答题主的问题，请45岁以上的丁克来。&lt;br&gt;
我身边唯一认识的一对丁克是我一朋友的表亲，某大学两个教授，都是50岁左右，后悔得要死，可惜想生也生不出来了。现在两个人其实就是住在一套房子里的两个单身而已，各自过各自的，婚姻生活等于零，回到家里无聊到爆。&lt;br&gt;
丁克是你自己的选择，过了某个时间段，后悔药没有的，苦果自己吞。&lt;br&gt;
另外补充一点，做丁克女性尤其要慎重，男人60岁找个年轻姑娘照样有可能摇身一变当爹；女人60岁想当妈，你的身体允许么？（收养的话另当别论）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21009793/answer/16978003
</link>
<author>
肖弘扬
</author>
<title>
古罗马君主的头衔“凯撒”和“奥古斯都”是怎么来的？
</title>
<description>
这要从罗马的第一位“皇帝”奥古斯都说起。奥古斯都本名叫屋大维（Gaius Octavius）。前44年，凯撒被刺，留下遗嘱把屋大维定为自己的继承人，因此屋大维的名字被改为Gaius Julius &lt;b&gt;Caesar&lt;/b&gt; Octavianus，虽然在中文里仍译作屋大维，但实际上同时代的人已经只使用“凯撒”来称呼他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么“凯撒”这个名字被后来的皇帝延续使用下去，并不是因为它在罗马改制之前就变成了一个荣誉性质的称号。原因其实很简单：后来的几位皇帝，直到尼禄为止，全是屋大维的亲戚。不管是血亲也好，养子也好，因为和屋大维的亲属关系，他们的姓氏有的本来就是凯撒。有的本来姓氏不是凯撒的，作为合法继承人他们通常被前任皇帝所领养，因此依据古罗马的领养惯例，其姓氏也变成了凯撒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，罗马帝国前几位皇帝名字中的“凯撒”是通过&lt;b&gt;&lt;u&gt;自然继承&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;传承下来的。因为他们和屋大维及凯撒的亲属关系，罗马帝国的第一个皇室被我们称为“尤里安·克劳狄王朝”（Julio-Claudian Dynasty）。从下面的谱系就可以看出他们之间的联系：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/3c/953c01d38ad9afdc234115736a111467_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;902&quot; data-rawheight=&quot;677&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;902&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/95/3c/953c01d38ad9afdc234115736a111467_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在尤里安·克劳狄王朝的最后一位皇帝尼禄死后，情况才发生了变化。因为之后的四位皇帝都是自立为王的军阀，通过武力打败了前任才做成了皇帝。但为了显示自己统治的合法性，他们几乎都在变成皇帝之后使用了“凯撒”这一姓氏，尽管他们和凯撒本人并没有一丝半点的亲属关系。从这时开始，“凯撒”才渐渐开始具有了称号的性质。而到了图拉扬皇帝的时代，“凯撒”已经不再是皇帝的姓氏，而完完全全地变成了一个&lt;b&gt;&lt;u&gt;头衔&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，加在皇帝的全名之前，跟“圣上”、“天子”之类的意思差不多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而奥古斯都这个头衔本身便是一个荣誉称号，其性质单纯得多，但来由相对复杂一点。前31年，屋大维在内战中获胜，成为罗马唯一的政治强人。深感多年内乱之害，他决心从制度上杜绝贵族之间的争斗。这是罗马改制的由头。但屋大维不可避免地遇到了一个极大的困难：重新把共和国变成王制已经不可能了。罗马有几百年贵族共和的传统，对王政的憎恶已经深入人心，想要重新称王的人自然要面临巨大的危险。凯撒便是前车之鉴。因此，跟凯撒不同，屋大维采取了一条“迂回路线”建立自己的权威。&lt;br&gt;&lt;br&gt;屋大维的做法我们可以打个比方来说明。假设奥巴马想要变成美利坚大元首，但又不能公开修改联邦宪法，怎么办呢？在合法的前提下，我们假设他在国会通过了一项法案，让奥巴马本人变成众议院院长、最高法院大法官、以及东岸与西岸所有沿海州的州长。这样，他虽然名义上还是“美利坚合众国”的总统，但已经集各种实权于一身，变成美国的君主了。屋大维的做法就是这样。他让元老院交给自己共和国一半行省的总督权、赋予自己保民官的权力、称其为元老院元首，并且用一系列手段&lt;b&gt;&lt;u&gt;建立自己合法的权威&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。“奥古斯都”的称号就是因此被元老院赠与屋大维的。换句话说，屋大维并没有公开地称自己为“皇帝”，也没有直白地改动罗马的政制（这时的罗马在名义上还是共和国），而是通过不称帝的方式合法获得了君主需要的所有权力。所以，“奥古斯都”的称号起着显示屋大维“君主”地位的关键作用，因此是&lt;u&gt;&lt;b&gt;罗马皇帝的身份的一部分&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。在帝国早期，君主制还不稳定的时候，这个头衔尤其重要。因此它被后来的皇帝传承下去也是自然。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19600863/answer/12582437
</link>
<author>
陶钧
</author>
<title>
怎样学会单片机？
</title>
<description>
 研究生阶段开始用单片机的，从零开始自己学的。简单回答下你的问题，顺便说下我的学习过程，希望能帮到你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 如果你没有任何基础的话，建议买一块开发板，先在上面运行一些简单的程序，比如说让LED灯亮灭，用UART通讯之类的。当然，我觉得用开发板学单片机其实啥都学不到，最好还是找一个项目，哪怕是自己想要做的，从头开始自己画板子，这样学习才最快最好。&lt;br&gt;2. 简单来说，晶振就是提供时钟的，单片机的任何一条指令都需要一个或几个时钟周期，没有时钟单片机就无法工作，任何串行执行的CPU都是同理。中断就是你的程序需要临时处理一些其他的功能的时候，CPU暂时停止手头的工作，保护好现场，执行中断程序，执行完了再回来干之前的事情。存储器就是存储程序和数据的地方。这些其实都是最基础的东西，找一本书看看就好。&lt;br&gt;3. 汇编指令这东西得熟能生巧，用的多了就记住了，千万不要死记硬背，因为每种单片机的指令集都不同，初学可以暂时不用考虑这些。&lt;br&gt;4. 外围电路需要你有一定的硬件基础，其实外围电路主要也就是电源（给单片机供电）、复位电路、连接存储器（有的单片机内置了FLASH，这些就不需要了），晶振电路，单片机手册上都有介绍。学单片机的话，一定要多看芯片手册，这个东西要比外面卖的书有用的多。一开始可能觉得很枯燥，因为全都是英文的，但是你想啊，芯片种类那么多，每个芯片都得靠芯片手册，少看国内出的那些什么单片机教程的书，多看芯片手册，这样才能提高。&lt;br&gt;5. 没有人说过C比汇编好，只是你开发起来会快一些，会好上手，真正调试的时候，往往还是得看看反汇编的。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21645509/answer/18953770
</link>
<author>
大头帮主
</author>
<title>
美国为什么不用公制单位？
</title>
<description>
我不是来回答问题的。我是来吐槽的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于习惯了公制单位的世界诸国人民来说，美国顽固沿用的英制单位简直就是神一样的存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俺是读建筑的。要做个合格的建筑师，对各种尺寸数值，总得保持一颗柔弱而敏感的心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;读本科的时候是在国内，画图基本上就不需要用到比例尺这种工具。因为大家都是很纯洁的，不会非跟自己过不去，弄个1：173这种怪异的东西。这些正儿八经的整数比例，1/300，1/100什么的，不是随口就能算出来吗？（好吧，有时候作1/250换算会稍微有点迟钝。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来脑残收了个Offer，经受不住诱惑到了美帝读研，顿时感觉大事不妙了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过开学之初血与泪的教训（作了一个巨大无比的模型，然后看到别的同学拿出的咚咚小的不可思议），终于搞明白一件事情：尼玛这里所讲的1：10，敢情指的是1英寸=10英尺！！！我勒它个大去，从此以后，各种奇葩的数字喷薄而出。1/120，1/240，这这这没法子很快心算出来啊。虽然基本上是用电脑画图，但还是感觉非常不爽。手头上有份打印出来的施工图，想直接在图纸上拿个尺，还必须翻箱倒柜在十几种大大小小的三棱体里找到那一把对应的比例尺，不然没法搞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有更让人吐血的。比如以下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 &lt;i&gt;英里&lt;/i&gt;= 5 280 &lt;i&gt;英尺&lt;/i&gt;= 63 360 英寸&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看 微米，毫米，厘米，分米，米，千米这些10进制的单位，是不是人性化多了哇！&lt;br&gt;&lt;br&gt;偏偏这群奇葩的建筑佬还特别钟情于将英寸对半分，再对半分，接着对半分，继续对半分.....于是就有了类似1英尺3又7/16英寸这种奇葩数字。纯心是让你制图的时候，不得不先拿屏幕下方的小计算器记住15.4375这串数字，再往CAD里面敲。尼玛在国内画就根本不需要用到小数点啊好不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等一下！老师，你们难道从来不考虑5等分一个立面吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上只是一维的。当要算面积的时候，这个体系就升华成了9进制，144进制，以及......4840进制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面请听题：一个长方形的房间长14英尺8又3/4英寸，宽10英尺6又1/2英寸。那么，它的面积应该是? 很好，那位大头同学很快回答出来是：17平方码2平方英尺38又7/8平方英寸，请大家给点掌声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抓狂的不只是我这么一个中国人，当时陪我一起吐槽的还有好几位欧洲人士。高贵冷艳的他们一致认为，美帝建筑工艺水平粗糙的直接原因，就是这些该死的计量单位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至今无法快速心算以下公式：华氏温度οF = ℃ × 1.8 + 32。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于这个立方英寸与加仑的换算.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;......&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直想不明白：你们美国佬算数都已经这么差了（我一堆美国名校建筑系精英同学，做个2位数加法还得在草稿纸上列竖式），为什么还要这么往死里整自己啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;忍无可忍之下，我在一个月黑风高之夜，果断收拾行囊，把辞职信扔进事务所门缝里面，逃回了中国......
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21054853/answer/17757473
</link>
<author>
陆晓逊
</author>
<title>
蒸汽朋克与赛博朋克的区别在哪里？
</title>
<description>
PUNK，基本可以定义为：有特定视觉符号，音乐审美上曾经与金属爱好者的势不两立正在模糊的一群自以为不是流氓但事实上混进了不少的群体。总体意义上，争论什么是真正的punk和“五月天才是真摇滚”的意义相似。&lt;br&gt;以上&lt;br&gt;&lt;br&gt;不提wiki的解释。&lt;br&gt;我对于这两者的看法是：steampunk是个更完整的系统，以它的狭义定义来说，他打造了一个机械文明的未来，而不是我们现实的电子文明。第一次工业革命后的人类走向了另一种平行历史。&lt;br&gt;所以，steampunk并不是一个老旧的，过去的文明设定，他是一个平行空间的未来设定。这和cyberpunk不一样，后者是从我们这个时代往后的一种文明设定。前者则是从第一次工业革命开始分岔的。&lt;br&gt;第二，你仍然可以将steampunk看成一种复古的设定，这一点玩vintage的，玩MODS的人可能有些体会，我们常说一句话：以前的东西坏了是拿去修的，现在的东西坏了是拿去扔的。&lt;br&gt;steampunk打造的机械文明和蒸汽机驱动的世界，和老爷车，verspa，大众t1，老皮衣，这些事物在审美上有不少共同之处。他打造了一个完整的美学系统，让金属盔甲，维多利亚时期的装饰美学，皮质服装和配饰，哥特造型等事物，借由steampunk这样的设定，出现在那个世界里，但最关键的是，这些美学是被发展了的，就像中国的明式椅子，它在中国的美学道路到明就截至了，但被 Hans Wegener继承发展了，然后是日本设计师。&lt;br&gt;这些美学在现实里基本已经停滞了，就像除了中国人，很少会有人用欧洲古典家具，以不协调的方式装点一个现代化电器充斥的家一个道理（各种丑到爆）&lt;br&gt;还是回过来说，steampunk因为这些特殊性，他在美学上取得了很值得玩味的成就，在网上也很容易搜到。另外，我认为steampunk并不是低科技文明，只是现在的设定还没有想圆了怎么去设定高端的机械未来。&lt;br&gt;cyberpunk： 最重要的关键是硬科技的高度发展（宇宙飞船，人造人，机械身体）和某些软科技（吃的很原始，人很容易死，火药枪，还骑马）的低端产生的撞击感和不协调感，这种不协调是故意为之的，而且是一种故意的不合理。原因么，各种版本都有说，我个人觉得部分原因是为了一种亲切感和违和的需要，当然，还有爱low-fi生活的人们的口味需要。&lt;br&gt;所以，cyberpunk的设定并不统一，体系也不统一。但是，科技没有消灭或者加大了贫富差距和犯罪，人类文明的未来没有因为科技变得更好是其设定的一个重要属性。当然，脏兮兮的住所，糟糕的食物，混乱的贫民区和黑市，文明的大融合，油腻粗糙的部件，是他重要的几板斧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20501314/answer/18965997
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么投资美股不兴看 K 线图？
</title>
<description>
关注这个问题有段时间了，一直不想作答，直到今天再次遇到这个问题，看着下面一大串答非所问的答案，忍不住过来怒答，有错误之处请知友改正。&lt;br&gt;1. 拜托请仔细阅读问题：“国内炒股都看K线图，美股好像都看曲线图，感觉均线不好看了，不知道是为什么？”题主的问题简单概括就是：&lt;b&gt;为什么中国股市一般使用K线来标识行情和历史分析，而美国股市却使用“不好看的”曲线图&lt;/b&gt;？题主要问是为什么美股不默认用K线报价，而非K线好不好用科学不科学。所以下面一大堆高手的回答，茹我直言，大部分是答非所问的。几乎都在讨论股市中的技术分析是否有用，甚至还有论断：Day Trader 会看K线图，长线看K图就不是长线了。K线图俨然成了短期投机客专用的技术分析的代名词。请允许我小吐一下。&lt;br&gt;2. 曲线图也好，K线图也罢，并不是基本面分析和技术分析的代名词，二者只不过是报价和历史行情的显示方式而已。K线图在美国的名字叫CANDLESTICK CHART蜡烛图，追溯其起源（以下内容部分参考了WIKIPEDIA &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Candlestick_chart&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Candlestick chart&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ），K线起源于18世纪日本人 &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Munehisa_Homma&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Munehisa Homma&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 记录米价波动而发明的，后来被Steve Nison在其&lt;i&gt;Japanese Candlestick Charting Techniques&lt;/i&gt;一书中引进介绍到美国。请注意这本书的第一版发行时间是1991年 （参考AMAZON &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Japanese-Candlestick-Charting-Techniques-Contemporary/dp/0139316507/ref=sr_1_2?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1379694290&amp;amp;sr=1-2&amp;amp;keywords=Japanese+Candlestick+Charting+Techniques&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Japanese Candlestick Charting Techniques: A Contemporary Guide to the Ancient Investment Techniques of the Far East: Steve Nison: 9780139316500: Amazon.com: Books&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），直到第二版2001年K线才逐渐为美国投资人所接受并熟悉。所以，所以，&lt;b&gt;美股之所以不用K线图，而用曲线图，答案很简单，美国股市建立的时候美国人还不知道K线为何物，当然就只好采用简单原始的曲线图来报价了。&lt;/b&gt;等发展了近100年，K线图虽然逐渐被投资界所熟悉，然而以曲线图报价并用于行情分析已经成了约定俗成的做法，于是就一直沿用下来了。但是，目前几乎所有的行情报价图形分析网站，都会提供最少BAR CHART，LINE CHART和CANDLESTICK CHART这三种选项&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://forex.tradingcharts.com/chart/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Forex Charts from Independent Data Feed&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。 所以回到题主的问题：如果你习惯看K线图，不用担心，只需要选择CANDLESTICK CHART，你熟悉的K线就跃然眼前了。在美国的投资界，使用K线的远远不是大家所想像的非主流，许多机构和有名的投资者都认为K线在反映股价的走势上，比曲线要直观有用得多。&lt;br&gt;3. 其实对题主的问题前面两点已经回答完了，为了符合本人回答问题的三点论的套路，再加上第三点，顺便回应一下前面几条答案里的观点。&lt;b&gt;K线图也好曲线图也罢，只是一种直观地反映报价的方式而已&lt;/b&gt;，短线客抢帽子可以用曲线图，长线投资也可以用K线，纯粹个人爱好与选择，跟投资期限长短没有关系。个人来说，我更喜欢K线加EMA均线来分析行情和报价，因为不管曲线有多少优点，但是它过滤了相当多的信息，而K线的好处在于一根线可以同时记录开盘收盘最高最低四个价位，另外各价格之间的距离和长短形态也可以作为&lt;b&gt;当期&lt;/b&gt;多空力量对比的一种反映（注意我没有使用当天而使用当期，因为K线图的周期完全可以选择，比如我一般看周线图，如果你愿意或者投资期限足够长，大可以选择月线季线甚至年线，如果投资期限短，日线时线分线甚至闪电线都可以选择），这样一来，再结合EMA均线以及成交量，对分析判断一只股票的趋势相当明了直观。而曲线图，大部分是将每个交易日的均价（也可以用开盘收盘最高最低价）记录下来，其原始形态其实是一个个离散的点状，后期是人为连成一条平滑线的，这样事实上过滤了许多的信息（比如某个交易日的跳空高开或低开在曲线上就很难直观地反映出来，当然你可以反驳说长期投资不需要这么多信息，但是无法否认的一点是，K线在同样可以反映股价中短长期走势的同时，却可以比曲线图提供多得多的信息，这难道不是K线的一个优势？另外，我不明白为什么这么人对技术分析如此嗤之以鼻，基本面分析和技术分析从来就不是一个非此即彼的关系，再好的基本面，也需要配合合理的投资时点，单纯地依靠基本面分析是远远不够的。另外还有知友说技术分析不科学，这个真的无力吐槽，一些经典的技术分析模型，早就得到了统计学的证明，如果连这个都不科学哪什么是科学？金融市场说到底是无数位投资者对投资标的的分析判断和预期，其结果最终要反映到实际交易中去，股价的变动很大一部分都是众多投资者合力推动的，通过技术分析手段去记录并分析历史交易，难道会无助于投资？另外就像知友说过的，一件工具或分析方法，只要相信的人多了，就会自然而然形成集体行动的逻辑和自我实现的预言，金融市场一般来说被认为是一个财富交换转移的场所，你的盈利对应着他人的亏损，反之亦然。在这样一个由人组成的市场里，技术分析可以用来反映你的对手或伙伴的心理和行动，这难道会没有意义？牌桌上，大家除了研究自己的牌，相信都会忽多忽少地总结对家的出牌套路，甚至表情心理变动吧。股市亦然！&lt;br&gt;以上三点。&lt;br&gt;PS: 知乎处女答，望轻拍。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19869738/answer/13218853
</link>
<author>
王琛HD
</author>
<title>
Siri 属于语音识别还是人工智能？
</title>
<description>
Siri直接发端于史上最大的人工智能项目：五角大楼的CALO项目。CALO是“Cognitive Assistant that Learns and Organizes”的缩写（会学习和组织的认知助理），这个项目汇聚了全球人工智能方面的顶尖科研人员。         &lt;br&gt;整个CALO计划的带头人名叫Adam Cheyer，他现在也是苹果iPhone团队的工程总监。         &lt;br&gt;在《麻省理工技术评论》的采访中，Cheyer说CALO早已开始探索如何把“对话、自然语言理解、视觉、演说、机器学习、制定计划、理性思考、服务代表全部融合到一个⋯⋯模仿人类的助理中，帮助人们完成不同的事情。”         &lt;br&gt;他形容说Siri计划就是寻求在一件消费产品中做同样的事情。在过去的四年里，Cheyer和他的团队一直在钻研如何优化CALO，使其能够在一台强大的移动电话中发挥效用，每天都能被成千上万的用户使用。在过去一年半中，他们把主要精力放在Siri技术和iOS及其应用程序的整合上。         &lt;br&gt;因此Siri不是单纯的“声音识别”。它是人工智能。         &lt;br&gt;&lt;b&gt;@&lt;a href=&quot;http://tech.163.com/mobile/11/1010/11/7G0I5SUR0011179O.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;tech.163.com/mobile/11/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;1010/11/7G0I5SUR0011179O.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
