<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20901133/answer/16549546
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
2013 年朝鲜一系列的活动背后意图是什么？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;朝鲜国家战略的批评（来源：人人网-陆遥遥）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我个人工作的很大一方面就是朝鲜问题的分析和报道。所以对这个问题一直很关注，也有自己的心得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内朝鲜问题做得好的人很多。2012年第一期三联杂志上写朝鲜问题的那个就是个高手。他说，韩国希望通过经济援助的方式改善南北关系是行不通的。&lt;b&gt;因为朝鲜最关心的问题是生存问题。朝鲜最重视的关系是朝美关系。&lt;/b&gt;实质上，韩国无力左右美国的对朝政策——其实是韩国被美国的对朝政策左右着，也不可能在美国不同意对朝媾和的情况下给朝鲜提供任何战略安保。在这种情况下。韩国给朝鲜的援助，朝鲜来者不拒，但韩国的任何要求朝鲜是理都不理的。它不在乎朝韩关系，它知道朝鲜半岛问题的关键是朝美问题，是美国的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际关系学院请了个所谓专家给同学们讲课，&lt;b&gt;第一句话就是朝鲜半岛的核心问题是朝韩关系问题。这种门外汉观点真是骇人听闻。&lt;/b&gt;实际上，没有大国关系的背景存在，世界上压根没有朝韩关系。中国的很多学者也不知道在干什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜的&lt;b&gt;目标太明确了，就是要和美国媾和。&lt;/b&gt;今天它的声明又说现在开始和美韩进入战争状态。朝鲜半岛不和不战的局面该结束了。然后又说，如果美韩挑衅，就会爆发全面战争。——你看，一边处于战争状态，一边说只有你挑衅了我才会爆发战争。其实不还是一种不战不和吗？所以说朝鲜太掉价了，黔驴技穷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前一段宣布废除停战协定，可2009停战协定已经被朝鲜废除过一次了。大概是做了一次XXX修补手术吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可美国会和朝鲜媾和吗？美国不会。&lt;/b&gt;2004年的第二轮六方会谈上各国的立场可以总结为，朝鲜要求和美国签订互不侵犯条约。美国要求朝鲜首先无条件弃核，在此之前不与朝鲜进行双边接触。韩国要求朝鲜弃核同时美国保证朝鲜的安全。——美国没有答应韩国的呼吁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后会谈达成了一个周恩来式的内容空洞辞藻华丽看似有了成果其实毫无意义的共同声明。共同声明原则性列举了和平共处等原则。当时美国的国务卿赖斯表示不能接受和平共处的说法。她的理由很简单，&lt;b&gt;当年苏联那么强大，我们都没有承诺和它和平共处，朝鲜算哪根葱？&lt;/b&gt;最后美国前方的外交人员绞尽脑汁想出了个exist in peace这个说法代替了peaceful coexistence的说法。而中文也从和平共处改成了和平共存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国的态度就是，我不和你打交道，所以不是处而是存。至于为什么不呢？我的看法是，&lt;b&gt;美国不需要朝鲜而朝鲜需要美国。&lt;/b&gt;美国太强大了，即便美国说我明天打朝鲜，朝鲜今天也不敢打美国，因为那样会让它少活一天。所以即便不给朝鲜任何和平承诺，朝鲜也不敢打美国。那么美国何必自缚手脚去答应朝鲜呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜有鉴于此，采取了三套方案。&lt;b&gt;一是不断地告诉美国，如果你敢打我，我就敢打韩国——现在已经演变到如果你不答应不打我，我就打韩国的地步了。美国就呵呵了。第二套方案就是不断寻求远程打击能力，可这些东西在美国看来太微不足道了。朝鲜最近一而再再而三的示威，可拿出来的东西却让观察家感到怀念，还是二战时期的武器啊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能很多中国人回想，朝鲜不会把主要武器藏起来吗？这实际上就涉及一个大问题。战略是什么？中国人的思维喜欢诡道而非战略。&lt;b&gt;把自己的实力藏起来，让敌人轻敌冒进，把敌人打败。这是战术层面的问题。战略层面却要清楚展现实力，使得敌人不敢开打。&lt;/b&gt;战术是求胜，战略是求不战而胜。战争毕竟不是好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;朝鲜的第三套方案就是求和。&lt;/b&gt;奥尔布赖特访问平壤时，金正日对她说理解美军在韩国驻扎的目的。2010年还有朝鲜“商人”花大价钱求见基辛格，让他游说美国政府，说朝鲜在地缘上对美国益处多多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国为什么不接受朝鲜的好意？我的看法是这样的，对遏制中国而言，朝鲜太靠近太牵扯俄罗斯，不是一个好的方向。美国不试图同时冒犯两个超大国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，朝鲜犯了一个致命的错误。他们不懂战略。长期以来，朝鲜谋求和美国的媾和，但在明知主要目的无法得到满足的情况下，它没有使外界得到明显的信号：有没有这样一个次要目标，美国可以满足朝鲜，而朝鲜得到满足后至少不会暴走？&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国试图寻找这样一个东西，美国觉得它找到了，它曾经口头表示不用核武器也不用常规武器对付朝鲜。它还把核武器从韩国撤走了。朝鲜曾经表现得很满意。但&lt;b&gt;由于美国拒绝做出条约承诺，朝鲜还是走上了核开发和核讹诈的道路。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜可能不明白，和平条约不是可以一天之内签署的。为了和平条约，我们需要积累信任。&lt;b&gt;朝鲜这样一而再再而三的背信弃义，使得美国很难相信朝鲜的任何承诺。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从常理看，美国让朝鲜来签和平条约，比唤条小黄狗都容易。一旦签订和平条约。朝鲜也会乖乖跟着美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可问题在于，朝鲜这个国家可以用常理推测吗？&lt;/b&gt;——朝鲜以它一再的行动给自己打上了大大的问号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个讲常理的国家可能前脚和邻国签订旅游开发合同，后脚就把游客击毙吗？——即便游客闯入军事禁区，你可以先逮捕再处理啊，为什么要击毙？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个讲常理的国家，可能2012年3月和美国在北京接触承诺以暂停弹道导弹发射换取粮食援助，之后4月份马上违背协议发射导弹吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我不是说朝鲜领导人是个疯子或者小人。而是分析者都怀疑朝鲜存在一个负责的领导集体。可能他们外交场合的承诺都无法约束其国内的军人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么国际社会又有什么必要和朝鲜外交交涉呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可国际社会暂停和朝鲜的外交接触后，它又难耐寂寞，喊打喊杀起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是美国的国家觉得很烦， 它难以理解朝鲜目前的实际诉求是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国《世界政治评论》杂志网站日前发表署名文章，作者为美国陆军军事学院战略研究所地区战略与规划系主任史蒂文·梅茨。文章中称，没有哪位美国领导人希望朝鲜半岛再次爆发战争。问题在于，朝鲜发表了太多威胁性的官方声明，保持着高度战备状态，所以美国决策者可能无法辨识出即将发动进攻的迹象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文章称，鉴于金正恩政权沿袭了前两任领导人的传统，对自己感到不满意的所有行动和声明都作出反应，所以很难确切评估什么样的举动会把平壤推上疯狂的道路，导致其采取行动。可能会是美国认为适度而合理的举动，也可能是发生在朝鲜政权内部、外界无从知晓的权力斗争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外界不知道平壤发出的最新一轮威胁究竟是认真的，还是老一套的叫骂而已。谨慎的做法是想像不可想像的局面，思考一下，朝鲜政权发动的战争可能会对美国安全构成何种影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俾斯麦是个战略大家。他的成功之处在于，总是使别人理解到他的战略目的所在。他和奥地利的战争中非常清楚地表达了普鲁士只是想单独统一德国，而无意吞并奥地利的意思。所以奥地利在和普鲁士的战争中没有那么拼命，战争的规模和损害都被很好控制了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果俾斯麦让奥地利误解了，奥地利觉得可能亡国灭种，要背水一战。那么普鲁士也得吃不了兜着走。可能德国统一就会是一个极其痛苦的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中越战争就是，中国的战略意图非常模糊，是不是要颠覆越南国家呢？要不要进入河内呢？所以越南感到很恐怖，也拼了命打。吃亏的还是中国。一个无关痛痒的局部战争动了大本钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国在珍宝岛伏击苏军，利用勃列日涅夫他们休假的休假出访的出访的机会打了个胜仗。自以为得计，哪里知道引起了苏联的战略担忧，他们弄不明白中国的意图。所以苏联甚至考虑外科手术式打击中国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来又在铁列克提把中国打了个臭死。中国没有报复。苏联才明白。中国那是打给国内看的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;冷战时，美苏之间显示恐怖平衡。人们才发现，&lt;b&gt;真正可怕的不是敌人知道你的本钱，而是敌人误以为你不堪一击而去打你。真正恐怖的，不是敌人了解了你一个行动的目的，而是不了解你行动的目的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前几年我们常听到一个说法，叫打赢一场高技术条件下的局部战争。我们就称之为战略交底。我告诉美国，为了台湾问题我可是敢打仗的，但是我又不想跟你打世界大战。你最好不要惹我。因为正确的目的是收回台湾，最好不打就收回，但为了收回也不怕打。而不是以台湾问题为由头找点借口和美国打一仗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天中国对钓鱼岛问题的态度就很模糊。让人觉得非常不安。很多官员一口一个不惜一切代价。那么是否要用原子弹，要打全面战争？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果中国表现出打全面战争的意思，那么日本和美国可能会有三个选择。一，咱要不就算了吧？富的怕穷的，穷的怕混的。二，咽不下这口气，既然中国要打全面战争，我们也奉陪，既然要打索性先发制人。三，一步步打，对等升级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我觉得中国的表态有可能引起全面战争，这得不偿失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的中国和日本，好似比瞪眼睛的人，不管谁输谁赢，在明白人眼中，都是傻子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===========================================================================&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4月1号补充&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;朝鲜国家错在哪儿？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一个读者留言说：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;（你的）文章批评了朝鲜的国家战略，不过作者如站在朝鲜的角度上来说会发现其实朝鲜已经做了当前情况下自己最好的选择。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不能同意那人的说法，我认为他会有这种想法只是因为不了解朝鲜而已，不了解朝鲜做过什么，不了解朝鲜经历了什么而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子，奥尔布赖特访问朝鲜时，金正日对她谈了两个主要问题，一朝鲜理解美国在韩国驻军，二朝鲜第一次发射了卫星也会是最后一次。奥尔布赖特承诺推动克林顿访朝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了克林顿访朝，朝美开始了交涉。美方坚持，必须先达成一项协议或者公报才能访朝。朝鲜坚持公报必须在平壤谈，但承诺只要克林顿去平壤，就不会让他空手而归。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜是想仿效毛把尼克松先骗过来再达成有利于自己的公报的做法。因为美国总统去一个未建交国家访问也是要冒政治风险的，如果达不成任何协议，他面子也不好看，回国也不好交待。所以如果克林顿去了平壤，就不愁他不多少做些妥协。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;但金正日显然高估了自己，高估了朝鲜对美国的战略意义。最后克林顿选择不冒险。然后布什上台，美国总统访朝的计划就不了了之了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，那是朝鲜距离自己的目标——获得美国安全保证最近的一次。而，过了这个村就没这个店了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反过来讲，如果当时达成了朝美联合公报，即便没有多大实质结果，但朝美不可能像现在那样激烈对抗。朝美对抗，最费力的不是美国，而是朝鲜。美国好比拿手指按住个跳蚤，虽然很烦，虽然可能被咬一口，但是总体毫不在意。跳蚤则快耗光体能了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们看长期以来朝鲜的国际活动，总是可以发现，他们受累于愚蠢的朝鲜民族式的民族自尊心，总是在可以转寰，做这些妥协的地方死犟着。所以说朝鲜的心智很不成熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜到底错在哪儿了？我想可以总结但一下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第一，长期把精力消耗在内斗上。&lt;/strong&gt;可以和朝鲜对比的有越南。越南党和朝鲜党一样，也是派系林立的。苏联派、中国派、北方派、南方派等。&lt;strong&gt;但是越南有一种马列主义政党的正常的路线斗争方式和作风。&lt;/strong&gt;黎笋取代长征，文进勇取代武元甲，甚至胡志明被架空，都没能影响越南的团结。黎笋等一大批来自斗争一线的南方干部在党内做大，他们熟悉美国，熟悉和南越、美国斗。使得越南的事业越做越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;而金日成呢？先搞南朝鲜劳动党，再搞苏联派，再搞延安派，最后搞点甲山派，身边只剩下唯唯诺诺的小人。&lt;/strong&gt;指望这样的干部去打开局面，非常不现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二，朝鲜愚蠢的外交政策。朝鲜在上个世纪60年代，中苏关系恶化后提出了独立自主的外交路线，宣称不屈服于任何一个大国。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;可朝鲜忘了，它是一个小国，小国依附大国是生存之道，与大国争执是取死之道。中国古人讲的，唯智者能以小事大。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;朝鲜在国内一边批判当代修正主义（指苏联），一边批判当代教条主义（指中国）。而同时代，越南却在劝和中苏。胡志明的遗嘱里特别提到要团结中苏，劝和两国。读来很令人动容。他的做法，固然有担忧越南失去靠山的意思，也是他国际共产主义理想的使然。但朝鲜的金日成却是个彻底的投机分子。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来苏联率先和韩国建交，在外交决策中一方面是需要韩国的钱，另一方面就是觉得金日成不把我们当挚交，我们何必为他呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;苏韩建交后，中国以此为理由，也和韩国建交。朝鲜只说，希望等朝美关系正常化之后在和韩国建交。邓没有答应，因为中朝说到底是个友好国家的关系，你朝鲜自称不结盟国家，奉行独立自主外交路线，那么我何必为了你的独立的外交路线来牺牲我的外交的独立性呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;前南斯拉夫也是，在一个不抱大腿就会死的时代，坚持不结盟。等到北约要打你了，才去套俄罗斯的近乎。不也太晚了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;三，为了适应独立自主的外交政策，金日成还提出了建设自立的民族经济的路线。他不顾朝鲜国小人少的事实，寻求在朝鲜建设全面的工业结构。朝鲜根本不产石油，它还要造炼油厂，从苏联进口原油来炼。经济上完全不合算。但是朝鲜觉得，石化工业是一大块工业部门，不搞的话工业就不完整，就不独立。所以赔钱也得搞。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可问题是，你搞了石化工业也不能实现工业独立啊。因为你一滴石油都不产。所以朝鲜的决策往往是莫名其妙的，连制约因素都没搞清楚就上马了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;典型的例子就是农业。朝鲜本来农地就少，粮食需要进口。为了改变粮食依赖进口的局面，金日成推动农业机械化，水利化。为此需要从苏联进口原油，机械，化肥等。从经济成本看，还不如进口粮食划算。从经济安全看，也没有比直接进口粮食安全多少。80%的粮食靠进口，和80%生产粮食的农资靠进口有什么区别？然而为了追求名义的粮食自给率，朝鲜不惜血本。所以朝鲜的粮食生产最先崩溃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜一边宣称经济独立，为了经济独立搞不必要的建设。可经济从没独立过。朝鲜过去出口的主要产品有武器。两伊战争期间它同时向两伊出口武器，发了一笔。但武器的图纸都是苏联出于友好目的提供的。苏联解体后，俄罗斯不再给朝鲜提供武器更新的技术指导，朝鲜的大爷武器就卖不动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看朝鲜的各种政策，都有一种画虎不成反类犬的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说，你要打你就下决心打。 “普韦布洛”号事件时，中国支持朝鲜。那个时候朝鲜对韩国实力对比还略显优势，那个时候打了，也许就统一了。但是当时不敢打。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在时过境迁，不能打了，又不甘心和。天天吵吵嚷嚷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;四，朝鲜其实特别缺乏战略决心，缺乏意志力，特别色厉内荏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;越南为了统一付出了巨大代价，但代价过后也就统一了。统一后很多事情就好办多了，和周边国家的关系，和美国的关系，都很容易修复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜在1960年代其实有本钱再打仗的，但是它害怕美国，下不了决心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;现在公开的俄国资料里有金日成给斯大林的电报。内容是关于朝鲜停战协定的战俘问题的。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜战争时期，中国和朝鲜都是乡下人，不懂国际法条件下的战争法则。所以中朝军队抓到的zhanfu，有的就放了，有的就sha了。因为自己的后勤都得不到保障，谁有心情照顾战俘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果到停战时，联合国军俘虏的中朝战俘十倍于中朝俘虏的联合国军战俘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是美方不同意全面交换战俘，而提出自愿遣返。也就是说他抓的战俘里，愿意回大陆的去大陆，愿意去台湾的去台湾，想去中立国的也行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆坚决反对这个方案，因为如果有最可爱的人想去台湾，它面子上挂不住。于是战争又继续了15个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期间金给斯写了封电报，他说，要不我们就妥协了吧，现在拖着要全员遣返，可美国现在天天轰炸平壤。我每天损失的劳动力都比可能接回的战俘多哩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;我读到这则史料真是掩卷而叹啊。乌有狗们指望这样的人纵横捭阖，去复兴会社主义，去和美国斗不也太缘木求鱼吗？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;金给菲利波夫同志发电报，一口一个我的父亲。可菲利波夫同志把不把他当孙子还得两说。斯支持毛。后来斯死了，苏联也觉得没必要僵着了。战俘问题就按美国的方案办。结果14000多战俘就去了台湾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆的面子很挂不住，就拿战俘撒气，于是就把回国战俘整了个不亦乐乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾和老家的一个老战俘聊过几次。他说，当年志愿遣返时，政府派人去给他们做解释工作，可以说是封官许愿，意思就是祖国欢迎你们，亲人等待你们，回来都是英雄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些人就回去了，结果一上火车，个别战俘还激动啊，回到祖国亲人怀抱了，要唱歌啊，唱个（最）愿（可）军（爱）军歌吧。然后管教干部就出来阻止，不准唱！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后到了丹东就进学习班，学习纪念张思德同志，晚上看电影狼牙山五壮士。他才恍然大悟，是要整我们了。过去说的话不算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还有个远方亲戚自愿遣返时去了台湾。他是抗战时就入伍的老兵了。我说你怎么就去台湾了？他说，在CPC队伍里待三年，就知道他们是怎么整人的。我被俘虏后，回来还有好果子吃吗？不如去台湾，说不定还有条活路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是他去了台湾，当了荣民，果然有了活路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来改革开放，他回家探亲，摇身一变还成了统战对象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郑成功抗清，也和清朝和谈。和谈时清朝派出郑成功的同父异母弟弟见他，哭诉如果郑成功不肯接受清朝条件剃头称臣，一家老小都不能保全。郑成功说，我不剃头，你们才可保全；我所剃头，我们都不可能保全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛去重庆谈判，邓等在上党打仗。毛说，你们打得越狠我越安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;这些都是战略啊。这样的战略，金日成不懂，二胖三胖都不懂。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不懂还总觉得自己是大国领导人，把西哈努克请去住着，给他修宫殿，买飞机。还是这句话，朝鲜为了对内统治的稳固，消耗了太多太多。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;五，朝鲜毫无信用，导致没人愿意和它打交道，即便有的时候朝鲜真的想妥协，也没有人接招。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;金正日曾经当面对温说，朝鲜半岛无核化是金日成的遗训，现在他们又说拥核是朝鲜的主权，核开发不可逆。国与国的外交场合，不是没有尔虞我诈，不是没有谎话连篇，可最高领导人都出来撒谎的也不多见。&lt;strong&gt;朝鲜真的没有意识到，信用也是一种财富。&lt;/strong&gt;因为总有一些时候需要开诚布公地聊一些问题，需要当面锣对面鼓的说几句实话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜，连他最高领导人以先父的名义说的话都可以翻脸不认。那他说的哪一句会是真的？那么和它的每一句谈话都得权衡其真实性，那对朝鲜的对手国而言，成本太大，风险太大了，&lt;strong&gt;理性的做法就是不理它。随它去闹。说清楚我的底线，朝鲜闹过头了，我就弄死你。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是美国今天做的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20798682/answer/16645724
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
客观讲，东方不败个人能力是否强于前任教主任我行？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;世上有两个东方不败，有两个任我行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十几年前，任我行在权力高峰，东方不败是他手下一员。那时节，东方不败权力不及、武功不及，而能够缓缓更迭人手，安排政变，最后一举成功，实在神妙，连任我行在少林寺，都承认佩服他。&lt;br&gt;而那时的任我行，已经迟钝到连任盈盈都不如。看这句：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;向问天道：“教主别说小姐是小孩子。她聪明伶俐，心思之巧，实不输于大人。那一年小姐是七岁罢？她在席上点点人数，忽然问你：‘爹爹，怎么咱们每年端午节喝酒，一年总是少一个人？’你一怔，问道：‘甚么一年少一个人？’小姐说道：‘我记得去年有十一个人，前年有十二个。今年一、二、三、四、五……咱们只剩下了十个。’”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;十几年前在位的任我行，远不如十几年前图谋篡位的东方不败。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;十几年后，任我行从西湖牢底出来，励精图治，聚集旧人，笼络令狐冲，带同向问天，暗通童百熊，解决上官云，突袭杨莲亭，最后围击东方不败。那时节，虽然任我行武功远不如东方不败，但政治头脑大有胜过。&lt;b&gt;成功复辟的结果来看，十几年后图谋复辟的任我行，要胜过十几年后在位的东方不败。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，金庸的意思很明显了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;令狐冲这时已退到殿口，与教主的座位相距已遥，灯光又暗，远远望去，任我行的容貌已颇为朦胧，心下忽想：“&lt;b&gt;坐在这位子上的，是任我行还是东方不败，却有甚么分别&lt;/b&gt;？”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错啊，事实就是：&lt;b&gt;谁站上权力的宝座，谁就会被腐蚀变弱。这才是金庸《笑傲江湖》真正的主题。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20923328/answer/16634575
</link>
<author>
Brock
</author>
<title>
当社会陷入混乱或无政府状态时，如何自保？
</title>
<description>
供参考&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这是一个波斯尼亚人内战中的生活总结。他过了一年近乎原始社会的生活：没电，没水，没燃料，没吃的，没有任何商品，没有卫生用品，没有医疗，没有政府机构或警察。除了有武器和打火机等少量储备，已经很接近原始社会，货币和信用卡根本没用，活着的人只在夜间进行很有限的物物交换。他自己文中说“生活已接近石器时代”。他有一个大家庭，15人，若干武器（大家知道我指的是哪类武器，当然不是冷兵器），他本人有护士证书，他有500升酒精可以用来交换自己需要的东西，他有少量的医疗储备。即使如此，整个过程中他家的15人里死了2人，都是喝了不干净的水后病死的。他提到多数死者是死于饮用不干净的水。&lt;/blockquote&gt;中文：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/31057588/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;内战时期如何生存——波斯尼亚1年生存报告(科普文)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;英文：&lt;a href=&quot;http://www.shtfplan.com/emergency-preparedness/a-survival-q-a-living-through-shtf-in-the-middle-of-a-war-zone_10252011&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;A Survival Q &amp;amp; A: Living Through SHTF In the Middle of A War Zone&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20806740/answer/16635898
</link>
<author>
何彦
</author>
<title>
两眼视力先天差别大，不能同时使用，但可以有意识的控制具体使用哪一只，这是怎么回事？这样对眼睛有损害吗？
</title>
<description>
谢邀，不好意思，最近太忙。&lt;br&gt;先科普一下，两只眼睛看到的像不管成像清楚与否，视觉的信息都会通过神经传导到大脑，然后在大脑加工处理，融合成像。正常的大脑融合像应该是立体的。 &lt;br&gt;但是当双眼的像大小、清晰度相差太大，导致大脑无法把两个像融合在一起时，大脑就会自动筛选，并且屏蔽对他造成困惑的像，这种情况下也是肯定没有立体视觉的。&lt;br&gt;如楼主所说，如果你是一只以来一个眼睛清楚，一个眼睛模糊，那么大脑就可能自动屏蔽你的模糊眼，并且让你模糊眼处于休息状态，这样等于你一直用的一只眼，缺点就是没有立体感，并且看的那一只眼负担比较重，容易出现疲劳症状。模糊眼如果视力很差又不矫正，时间长后会自发性的外斜，称“废用性外斜时”，当然，需要很长时间。&lt;br&gt;你无法命令你的大脑用左眼或右眼或者双眼看，你唯一能做的是使双眼传入的视信息对等一致，这样大脑自然回联系重新融合。&lt;br&gt;所以这就说到治疗问题。治疗的目的也就是双眼传入的视信息尽量的一致，让差别在大脑能识别融合的范围内。&lt;br&gt;方法：如果只是单纯近视远视，那么配眼镜是最简单有效的办法，斜视就矫正斜视。如果有一眼已经诊断的弱视（这是医学专有名词，必须要由医生下诊断），11岁前大部分可以通过训练恢复，11岁以后，以现在的医学水平基本已经没有办法。&lt;br&gt;大脑的融合也需要时间和适应，也就是为什么很多人新配了一副眼镜觉得不舒服，旧眼镜和新眼镜让眼镜产生的调节不一样，传导到大脑，大脑反馈眼部肌肉支配，都是适应的过程。很多业内很优秀的验光师常常无奈，好不容易给患者调好配好一副眼镜，患者实在觉得难受，认为是验光师没配好，验光师说：你都不知道他之前那副眼镜。。。是的，之前再不好的眼镜，你也都是适应了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20927388/answer/16638492
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
关于肖建华和明天系，有什么故事？
</title>
<description>
谢邀，因为交集太多，还是匿了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 肖总文韬武略，旷世奇才。非常崇拜毛泽东，每早五点起床，研读毛著作两小时，才开始每天工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 千亿万亿金融帝国等等就不说了，广发行启动港股上市前，花旗作为战略投资人入股，号称也是肖总为避锋芒，找花旗代持的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 最为人景仰的并非其富可敌国的财富，而是其降伏后宫粉黛三千的本事。肖总的众多后宫有一个共同特征，就是带有一丝「质朴」，也有一定才气，口味比较local。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正宫娘娘面相、气场均异于常人，一看就知道是大智慧的奇女子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后宫们通常待遇富足但不奢靡，来去自由，进入核心圈的基本都为肖总留有子嗣。肖总庞大的人际关系脉络里最核心的圈子就是当年一起创业的旧臣以及有子嗣的后宫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且帝国版图中总因人施教，会将合适的板块交给后宫打理，也为她们奠定了事业的基础，以及人生的成就感。这等功力，非肖总而不能为也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 喜欢睡自己定制的房车，比较有安全感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 对一个人是否有价值的重要评估标准，即是你认识几个前任或现任常委及其近亲家属。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 平安这事儿折了，但AIG的飞机租赁成了。肖总自从王益案以后，韬光养晦这么多年，最近开始被人起底，也不过是几派政治斗争暗流的互相试探罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但出名和挣钱（不是挣老婆本，而是真正意义上的挣钱），很多时候真的不能两得。想清楚自己想要什么，才能不惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 最近从金融机构领域开始转型到能源领域。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，肖总这样的奇才，诞生于90年代中国资本市场极度不成熟，缺陷非常多的年代，而他很敏锐的抓到并放大了市场上所有最能利用的赢利点。而现如今其在如何利用现有监管体系方面，走钢丝的能力可谓大师级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金融在中国还是国企占据最顶端资源的天下。在这块饼剩余的空间里，如果说有谁做到了最接近JP Morgan的境界，那无疑是肖总了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929215/answer/16640950
</link>
<author>
职业欠钱
</author>
<title>
网络安全工程师在面试安全岗位时，哪些内容是加分项？
</title>
<description>
泻药……&lt;br&gt;1. 技术&lt;br&gt;    乌云ID、原创文章（blog或者发在杂志上）、实战渗透经验，有防护经验更佳、刨根究底的黑客精神，最好看过《提问的智慧》并且能够贯彻执行、会写点代码，说说自己写过的小工具，其原理是什么……（和刺说的没什么区别，总之全部归纳成技术了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 管理&lt;br&gt;    人们常说安全是个整体，但是做安全的似乎总是忽略IT管理的全局，并且对管理方法论嗤之以鼻，实际上看过CISSP、ITIL、7799/27001、COBIT等东西的介绍（哪怕只是目录稍微瞄了下，能知道每个东东的核心思想是什么），在甲方内部推安全策略和乙方对外推销产品服务，知道的多点总归没坏处&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 行业信息&lt;br&gt;    如果能够像hawk之类的在多家公司呆过，能够信手拈来的把行业里知名的公司在某个问题上是如何做的摆出来，其实也是一种优势，coolc说过，IT领域里，有时候广也是一种深。（其实随着腾讯每年都去国内大公司去交流，我觉得白帽子群的这些人相互之间分享的东西也已经不少了）&lt;br&gt;    另外，如果能够在面试的时候说出自己平时去哪里获悉安全领域最新的信息，比如exploit、CVE公告、某个领域最活跃的黑客BLOG（或者twitter）……说出自己刷这些东西的频率（每天关注还是更多时间），哪怕是个外行，长年累月的关注这些信息，也能“演”个圈内人士了&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 人际资源&lt;br&gt;    嗯，参考TK教主今天发的那条微博……&lt;br&gt;    ht tp://&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1401527553/zrkm6eslr&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/14015275&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;53/zrkm6eslr&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 职场素养&lt;br&gt;    文字、排版、沟通/倾听/谈判、邮件……&lt;br&gt;    这些基础素养有助于PK研发，参考刺写的 狂战士 与魔法师的那段 （某期的webzine）&lt;br&gt;    学习能力、捕获重点的能力之类属于EQ方面的东西，也是招聘方重点关注的素质。&lt;br&gt;    因为招聘向来是一件很头疼的事，再好的公司也希望人员的成本在预算之内，因此发现当前价值被低估的人才，经过简单指点可以“人超所值”的，一定是很受欢迎的，而评估是否具备潜力，就因人而异了，我关注学习能力和心态更多一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS. 上述观察点适用于我目前面试过的所有岗位，包括运维、DBA、数据挖掘、QA、安全、MIS、开发……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20913257/answer/16631672
</link>
<author>
Soluna Li
</author>
<title>
今天民主党和共和党的经济政策分别偏左和偏右，然而追溯两党分歧的源头，亚历山大汉密尔顿的经济政策应该是偏左的，杰斐逊的是偏右的，与今天恰好相反。这是为什么？这些年间发生了什么？
</title>
<description>
首先，我们来看一下两党的起源：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;美国民主党建于1791年，主要由美国南部种植园主和与南方奴隶主有联系的企业家组成，当时叫共和党。1794年改为民主共和党，1840年正式称民主党。&lt;br&gt;美国共和党成立于1854年，由反对奴隶制的东北部工商业主及中西部开发各州的农业企业家代表组成。1860年林肯当选总统，共和党开始执政，并在南北战争中击败南方奴隶主势力平息了内战。&lt;/blockquote&gt;所以，杰弗逊是民主党之父（虽然两党都在把杰弗逊抬出来说事儿）。杰弗逊之“共和党”实际上是今天之“民主党”。而今天之共和党实际上是继承了汉密尔顿衣钵的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，接下来分析一下他们的经济政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在讨论经济政策时，要明晰一点：&lt;b&gt;经济上的“左”和“右”分别指的是“公平”和“自由”&lt;/b&gt;。懂得了这个以下的就好理解了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国建国之始，国父们考虑的问题主要是如何防止权力失控，进而侵犯到个人的权利。于是在美国建国之初甚至没有联邦政府，所以各州的权力极大。这种极大的州权的直接后果是各州之间产生了严重的贸易保护倾向。想想看吧，美国一个国家之内的各个州都互相课重税！那是怎么样的情景啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此种状况之下，汉密尔顿提出要有一个足够强的联邦政府，限制各州之间的互相倾轧，不准各州根据“州情”（原谅我从“国情论”中借用这一词）制定各自独立的经济政策，以实现国家的经济贸易自由化，这就是所谓的“重商主义”，表现在政治上，则是“精英主义”。而杰弗逊则是“重农主义”的代表，认为过度自由的商业经济必然导致社会分化，所以提倡小政府，认为各州的“州情”是不可忽视的。表现于政治时，就是“平民主义”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以从这个“经济”的意义来说，&lt;b&gt;汉密尔顿显然是右的，而杰弗逊是左的。&lt;/b&gt;与楼主所说正好相反。自然也就不存在楼主所感到疑问的两党经济政策的大反转了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是为什么会出现这样的理解偏差呢？个人猜测可能跟今天美国的政治局面有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自1933年罗斯福总统的新政开始，人们发现联邦政府除了促进经济自由以外，还有一个更重要的功能，那就是课税并以此解决失业、救济等问题，也就是促进“公平”（这像是什么呢？对，就是共产主义。如果课税达到100%，那就是“共产主义”）。这竟与建国之初汉密尔顿提倡的大联邦政府能促进经济自由的思路背道而驰！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年提倡自由的汉密尔顿主张大政府，提倡公平的杰弗逊主张小政府。到了20世纪30年代之后则发生了彻底的反转，现在提倡自由的共和党极力主张限制政府的权限，以免政府课税来促进公平，而提倡公平的民主党则就刚好相反了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个意义上，两党的经济政策发生了反转。实际上他们的经济政策都没有转向，只是具体到对于联邦政府的权限的意见上，发生了180%的大反转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S.今天的民主党提倡杰弗逊，因为他鼓吹公平和平民主义；而共和党提倡杰弗逊，因为他鼓吹小政府。政治这种东西，真是很有趣。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20619116/answer/15653096
</link>
<author>
刘思思
</author>
<title>
如何从一位老年女性的容貌判断她年轻时是否美貌？
</title>
<description>
首先，看她的三庭五眼。&lt;br&gt;大轮廓的比例非常好，所谓的黄金分割率啥的。有了比例好的大轮廓，不管五官的细节长得怎么样看着都会很舒服的，就像一个178的九头身美女，她穿什么都容易有范，即使平胸、腿不直，你也会多看她几眼；而不是多看几眼148的矮胖妹细瞄她胸有多大、腿有多直，锁骨窝迷不迷人。而且这个大轮廓永远不会垮，年轻还是年老，这个架子总会在，不受时间影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，看她的五官。&lt;br&gt;巴掌脸，杏核眼，还有直挺的鼻子，和红润小嘴。眉毛虽然目前看不出了，不过就是她没眉毛的样子都已经很美了，可忽视，哈哈哈哈。把细节一个个抽离出来看也很漂亮，这就又多了很多点缀的闪光点。就像一道好菜，你发现它原料好，刀工好，调料也好，火工也好，配色仍好，就连最后的摆盘都好，真是样样好，你挑无可挑，只能醉在这欣喜感里了，每夹一筷子都是更享受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，看她的眼神。&lt;br&gt;说眼神稍微有点空，再加上她的气色和神情吧。虽然89了，但是唇红齿白，皮肤也仍有光泽，气色非常好，说明家境不会差。神情呢是恬淡的笑，不媚不怯，说明不是小家女见过世面，依然是家境不会差。眼神嘛，炯炯噻，如果身体不够健康则会浑浊，家庭不够稳定则会发飘，还是家境不会差。&lt;br&gt;其实这一点也可以说是看她的内在，看她的自信。而内在不是靠基因更多靠涵养，涵养则必须有一定的物质基础，才能温饱，进而有余力妆扮自己：描眉、画眼、裹小脚，做女红，放莲灯，进而识字读书打算盘。这些慢慢填充了这位女性的内在，达到常说的“独立、自信”。我认为看涵养也就是看家境看家教了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这些只是评判一个美女的基本流程，在生活中往往会被某女性某一个闪光点而打动，像，她笑时的甜美，她工作时的认真，她生气时的正义感。&lt;br&gt;更奇妙的是，你正爱着的这个人，她身上的一切都会成为你评判一个女性是否为美女的标准。所以，要想发现更多的美女，好好爱你身边的这个女人吧，而且啊，你会发现这个世界上最美的女人就在你身边了～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20903871/answer/16636596
</link>
<author>
谢郁宁
</author>
<title>
为什么有时北京碧空万里但 AQI（空气质量指数）却很高？
</title>
<description>
单看题目，似乎是一个PM2.5与能见度的关系的问题。&lt;br&gt;我想提一点，正午的时候由于光强了能见度的确会较早上增高的。&lt;br&gt;而且这时候水汽也少，根据IMPROVE公式，能见度也会增加。&lt;br&gt;可以参照&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20532805/answer/15401506&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;都说早上的空气质量比较差，那为什么早上的天空更蓝？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后一个地区，在边界层里面可以假设大气气团里面成分是均匀混合的，问题实际情况不是这样的啊。有的地方排放高，有的地方沉降快，有的地方下雨了，有的地方风大。因此，偶尔不同的情况应该是可以预见的。&lt;br&gt;不过你拍照的这个点倒是蛮好的，不知可不可以遥望京城，可以的话装个摄像头，固定时间拍拍照，然后根据每个时刻的PM2.5浓度做个时间序列，看上去肯定一目了然。我记得微博上就有人做过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S.附南京夏季登高远望图一张，有对比才知道哪个部分有污染： ）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/00/f800bb158a373c236306753e26193997_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2592&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f8/00/f800bb158a373c236306753e26193997_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20928565/answer/16638999
</link>
<author>
Lebanner
</author>
<title>
新上线的豆瓣旅行是什么？
</title>
<description>
“爱看电影”曾经是豆瓣第一大组，之后豆瓣推出了豆瓣电影；当越来越多的线下活动话题出现在越来越多的城市小组中之后，豆瓣推出了豆瓣同城；现在，“旅行”是豆瓣小组诸多主题中的第一大类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这点上来看，做旅行其实是顺理成章的，但做旅行产品本身需要面对若干巨大的难题，第一大就是用户的访问频率过低。这些都需要观察、验证和实践来解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从前端代码中留下的彩蛋猜测，应当和之前的“我去”是一脉相承的。地点、标记、点评...应当都是必备要素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：豆瓣用户中要求复活“我去”的呼声很高的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20931972/answer/16643316
</link>
<author>
MrToyy
</author>
<title>
为什么年收入 223 亿的百度纳税仅 15 亿，年收入 126 亿的小米纳税却高达 19 亿元？
</title>
<description>
百度财报中15亿是指“企业所得税”。&lt;br&gt;而小米这个19亿……是雷总自创的“纳税总额”。对此有点吐槽无力的感觉。这个概念可能包括关税、增值税、城镇维护建设税、个人所得税、企业所得税，或许还有其他一些税种。这里面的大头应该就是增值税，含税销售额为126亿的话，增值税就差不多是18.3亿。几乎可以肯定，这18.3亿也不是全部都交给税务局的，绝大部分应该是给了上游供应商，包括一些进口代理机构。&lt;br&gt;不知道雷总把这个19亿单独拿出来讲是什么企图。是想说明小米是纳税大户吗？依我看，如果小米没有进出口资质，在小米进销差价极低的商业模式下，其直接缴纳的增值税远远小于18.3亿。如果每台小米手机有30%的毛利（按周鸿祎的说法），实际小米只直接缴纳了大约5亿左右的增值税，其余大约13亿的增值税是由上游供应商承担的。&lt;br&gt;雷总上次和周鸿祎打口水仗时就在微博里面展示了他对增值税的无知。这次居然在米粉节上再展示一次。不知道他们公司的财务为什么从来不制止他，也不帮助他……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20880741/answer/16631927
</link>
<author>
冰寒
</author>
<title>
如新做的护肤品实验是真的么？
</title>
<description>
这些实验都可以选择性地做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、普通啫喱水含酒精实验。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;并非所有其它水都含有酒精。含有酒精也不能说代表不好，因为不同的肤质要有不同的成分。当然，含大量酒精刺激性比较强。&lt;br&gt;此外，一般适合油性肌肤的、高酒精含量爽肤水就算是含有酒精，含量也只在15%~20%，这个浓度是不足以点燃起火的。因此不排除用了其它含更高量酒精的产品做试验，例如：速干型啫喱水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、洁面皂PH实验。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;只要是皂，就一定是碱性。如果是采用了其它表面活性剂做城块状的洁面产品，则其本身就不是皂。&lt;br&gt;不够公平。另外，皂基产品清洁力强大，也不是说完全不能用，油性皮肤用皂清洁还是很给力的。至于说在皮肤酸碱中合产盐的“咸肉”效应，就当开玩笑好了。真实的情况是：皮肤长期处于碱性环境下，角质加速脱落，抗菌能力降低，屏障受损。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、碘酒氧化性实验。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果说前两个实验还算靠点点点点点谱，用碘酒测重金属属于完全没有任何科学依据，这不是试验，而是欺骗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、冰山泥和SPA机。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;用撕拉式面膜、泥类膏状软膜粉，均可以达到“冰山泥”相同的效果。&lt;br&gt;SPA机的机理不是很了解，不过通过按摩、提拉、消除水肿，亦可达到紧致的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、保湿喷雾&lt;/b&gt;&lt;br&gt;只要在喷雾中添加给力的水溶性保湿成分都可以做到。而主动抓取空气中的水分子属于广告用语，如果环境湿度达到90%，保湿剂大部分都可以这样做，直到到达它的饱和吸水能力；如果环境湿度低，就是日常的正常情况，则保湿剂的主要作用是从真皮中抓取水份并使其缓慢从皮肤表面蒸发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六、明年将要推出的减肥药&lt;/b&gt;&lt;br&gt;成分不了解，不能断言。但是从基因层面改变酶的活性，听上去有那么点玄乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么要做这些试验，这是直销的特点所决定的，即：大家都是面对面交流，而这些小试验可以让人“眼见为实”，容易被打动。与其说是实验，不如说是现场促销的小招术，理化不及格的人最容易被打动。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20926617/answer/16636798
</link>
<author>
刘野枫
</author>
<title>
为什么中国的门户网站们没有接受类似时间流的首页设计，难道中国人都喜欢乱糟糟密麻麻的首页设计？
</title>
<description>
以前也觉得是因为中国人爱热闹, 人土鳖之类. 后来才发现怎么日本网站也是这样. &lt;br&gt;&lt;br&gt;比如跟阿里相对的, 日本最大的电商网站乐天(&lt;a href=&quot;http://rekuten.co.jp&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;rekuten.co.jp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/09/1409cf73f4e895f0092cde6d75ccd987_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1069&quot; data-rawheight=&quot;979&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1069&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/14/09/1409cf73f4e895f0092cde6d75ccd987_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;比淘宝还乱有没有? 上面标签那一排无力吐槽的颜色.&lt;br&gt;但这好歹还是有设计师摆弄整理的, 再点进去到内页:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/af/a3af56f10786f93fdc474afa1b520eed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1068&quot; data-rawheight=&quot;961&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1068&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a3/af/a3af56f10786f93fdc474afa1b520eed_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt; 绝对半点也不比中国网站好. 我进来是想买汽车贴纸这都飞出来是神马...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现这个以后让我很迷茫. 如果是中国的情况用教育, 收入水平不高, 加上文化管制所以普遍缺乏美感还可以解释, 那日本绝不是这样. &lt;br&gt;&lt;br&gt;日本讲禅意, 讲空白, 讲整洁, 讲空间. 90%中产, 全民教育程度极高, 文盲几乎是0. &lt;br&gt;&lt;br&gt;不管是平常的禅院: &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/ce/58ce5705f694825118bae478425d9918_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;490&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/58/ce/58ce5705f694825118bae478425d9918_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还是建筑设计:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/1e/791e570ffed2cb67b9ecd388ca755741_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1391&quot; data-rawheight=&quot;873&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1391&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/79/1e/791e570ffed2cb67b9ecd388ca755741_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者平面广告:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/b2/83b2aff8d01cf01daaf0336c41d45036_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; data-rawheight=&quot;1232&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1840&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/83/b2/83b2aff8d01cf01daaf0336c41d45036_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;你都找不到那些网页设计中的混乱. &lt;br&gt;&lt;br&gt;跟几个朋友喝酒聊过这个问题之后都发现很奇怪这个事但想不出个原因来. 于是憋不住学究范就去搜了一些对比亚洲和欧美网站设计的论文来看. 发现研究过这个问题的学者还不少. 其中最主流的结论是关于&lt;b&gt;文化差异&lt;/b&gt;的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Edward T. Hall是一个美国的人类学家和跨文化学者. 他在1976年提出了一个概念. &lt;b&gt;高情景文化 (High-context culture) &lt;/b&gt;与 &lt;b&gt;低情景文化 (Low-context culture)&lt;/b&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;(其实context是一个很难翻译的英文, 它表示的是当前周遭的一切&quot;环境&quot;, 包括时间, 地点, 人物, 环境, 正在进行的行为, 群体的情绪, 等等. 在计算机中也有context awareness computing, 意思是根据你所在的“境遇”进行自我调节的计算机服务.)&lt;br&gt;&lt;br&gt;在高情景的文化中, 许多东西都是不言自明的, 只要少数词就可以有效的传达复杂的含义, 而剩下的通过文化和当前的&quot;情景&quot;两个圈内人之间就可以互相理解. 比如日本人几乎从不会表达“拒绝”, 或者说&quot;不&quot;这个字. 他们会用一个很微妙的词 &quot;稍微...&quot; (拼音大概是qiu do, 在日剧动漫里经常听到). 后面不会说任何别的词, 就可以表达否定的意思. 这在英文文化中是完全无法表达的状态. 相当于 &quot;Wanna have dinner with me?&quot; &quot;well...&quot; 对西国人来说这里信息完全没有传达是可以还是不可以. &lt;br&gt;&lt;br&gt;这样高情景的沟通风格通常在多元性低的国家, 这些国家团体与社群的价值高于个人, 所以文化是高度迎合“圈内人口味的”, 这样圈内人的经验也是相似, 所以可以对事物有相同的推论.&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以很明显的中国，日本, 印度, 阿拉伯等都属于高情景国家, 而美国, 西欧, 北欧, 澳洲都属于典型的低情景国家. &lt;br&gt;&lt;br&gt;很多论文对不同国家网页的对比研究发现, 用户对网页设计的偏好也是按照高情景文化和低情景文化的分布的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;所总结出来的一部分基本的特征是: &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;高情景国家用户&lt;/b&gt;: 偏好大量的动画, 图片, 有很多菜单和连接, 丰富的色彩, 点击连接的方式是弹出新窗口/Tab, 弹出的视频, 图片竟然也可以被接受, ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;低情景国家用户&lt;/b&gt;: 基本跟上面相反.&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同的人也提出了一堆不同的理论来解释这两种用户之间的区别. 不过看起来也没有什么定论. 这里也就不转述了. 一个比较有趣的观点是在数字界面上是没有“情景(context)”的, 所以高情景文化用户需要大量的信息呈现在面前. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还想分享一个跟问题无关的事. &lt;br&gt;&lt;br&gt;遇到过一个很牛掰的意大利交互设计师, 在日本中国都呆了一些年. 有次在一个项目里遇到需要给内容排版, 他突然提出了一个问题: &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;东亚文字, 特别是汉字, 跟拉丁语系的文字是完完全全不同的,  汉字不管是象形与会意, 还是外形特点都跟英文差别非常大. 但现在所有的中国文字排版规则都是依照英文而来的. 你随便翻一番中国的杂志, 看起来跟英文杂志没有什么区别. 而这种排版到底是不是适合汉字的? 有没有更适合汉字的排版方式? &lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很惭愧这样的思考是来自一个外国人, 而不是我们自己. &lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们在整体的复制和学习西方的美学, 西方的准则, 西方的设计, 在文化上几乎只有输入. 用这样的标准来审视自己, 得到的结论总是落后无知愚昧, 然后开始更加急迫的学习这些东西. 反而很少有机会像这样来对&quot;为什么&quot;进行一些更有意义的思考, 来找到更适合自己文化的设计. &lt;br&gt;&lt;br&gt;60年代奥运过后的日本也是这样, 全国疯狂的输入美国的一切. 但半个世纪以后, 至少还能看到他们的书很大一部分还是竖排. 也是翻到了这些书的时候才想得起来其实只有汉字是可横可竖不影响阅读的, 而英文无法.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/ba/5fba3f8413c0d3e6867319ca0cceff09_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;830&quot; data-rawheight=&quot;1400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;830&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5f/ba/5fba3f8413c0d3e6867319ca0cceff09_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上.&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些文献:&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/j.1083-6101.2006.tb00313.x/full&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Intercultural Communication on Web sites: A Cross-Cultural Analysis of Web sites from High-Context Cultures and Low-Context Cultures&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://dl.acm.org/citation.cfm?id=345238&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Crosscurrents: cultural dimensions and global Web user-interface design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://job.sagepub.com/content/47/2/189.short&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Influence of High- and Low-Context Communication Styles On the Design, Content, and Language of Business-To-Business Web          Sites&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20923339/answer/16637019
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
病毒人际传播的生物学基础是什么？
</title>
<description>
我先试着尽可能简单介绍一下H7N9所属的A型流感病毒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;除了包被在外的衣壳，一个A型流感病毒的颗粒还包括：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 基因组。A型流感病毒的基因组是由8个单链反义RNA组成的，其中每条链可以编码1-2种蛋白。&lt;br&gt;2. 血凝素（HA，haemagglutinin）。A型流感病毒中HA有16个亚型。HA的作用是作为配体，介导病毒和细胞上的受体结合。&lt;br&gt;3. 神经氨酸苷酶（NA，neuraminidase）。A型流感病毒中NA有9个亚型。NA的作用是除掉唾液酸，使病毒从感染细胞中释放出去。&lt;br&gt;4. RNA聚合酶（PA、PB1、PB2三个亚基）和核蛋白（NP，nucleoprotein）。负责病毒RNA的复制和转录。&lt;br&gt;5.干扰素拮抗剂NS1。抑制细胞的先天免疫应答。&lt;br&gt;6. PB1-F2蛋白。可能起到维持病毒复制的作用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/04/c204ed8ea5e7d2e49e621f980586124d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c2/04/c204ed8ea5e7d2e49e621f980586124d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;A型流感病毒的命名，是由HA和NA两种蛋白决定的。H1N1，表示含有H1型HA蛋白和N1型NA蛋白，H5N1、H7N9也是同理。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;A型流感病毒复制的过程是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 病毒经过HA的介导感染细胞；&lt;br&gt;2. 病毒释放基因组RNA和早期蛋白；&lt;br&gt;3. RNA在早期蛋白的作用下复制、转录，翻译出更多蛋白；&lt;br&gt;4. 新生成的RNA和蛋白组装成病毒颗粒；&lt;br&gt;5. 病毒经过NA的作用释放到细胞外。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/e2/9de2921b88798a10f41115375dc0e408_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;592&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9d/e2/9de2921b88798a10f41115375dc0e408_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;不知道有没有讲清楚？接下来回到问题本身。凡是和上述过程有关的突变、重组，都可能改变病毒的宿主范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;HA蛋白介导病毒和细胞的结合。它结合细胞表面含有唾液酸（SA，sialic acid）的受体，所以最容易决定某病毒能否感染某物种。&lt;br&gt;人流感病毒一般结合SA-alpha-2,6-Gal（常见于人的气管上皮）；而禽流感病毒一般结合SA-alpha-2,3-Gal（常见于水禽小肠束上皮）。蛋白的功能由其氨基酸序列决定。HA蛋白氨基酸的改变就会影响到亲和性。H2、H3这两种HA蛋白，如果226位上的氨基酸是谷氨酰胺，228位上是甘氨酸，那么就易结合禽类受体，如果这两个位点变成亮氨酸和丝氨酸，则易结合人类受体。&lt;br&gt;而且，不但HA蛋白某个位点的改变会影响病毒的宿主范围，那些不参与介导受体识别的蛋白，如果发生突变，同样会改变病毒的宿主范围。突变导致的种间传播，和病毒基因组重组（reassortant）共同起效，使得病毒的宿主范围不断变化。典型的例子，应该就是H1N1了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/c0/07c0eac82ab296c1dbc7aae13f5db392_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;732&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/07/c0/07c0eac82ab296c1dbc7aae13f5db392_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;以上内容和图片，主要参考2009年&lt;i&gt;Nature&lt;/i&gt;的一篇综述：&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/19525932&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19525932&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。欢迎大家批评指正。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20529399/answer/16641200
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
医生超长时间工作，全天候为病人及医院工作，你觉得到底为了什么？
</title>
<description>
绝大部分回答地非常正能量的，救死扶伤的，生命所系的，身份都是医~学生，对，不是医生，所以请不要代表工作在最一线的医生们。&lt;br&gt;为什么，赞同李永乐说的，就是因为，第一为了工作，我生病了高烧了怎么还上班啊，因为请不了假啊，不然就旷工啊，领导就不高兴啊，要找我谈话啊，这是我的唯一工作啊&lt;br&gt;第二，为了责任，我生病了高烧了怎么还上班啊，因为不上班我的那份工作就要同事为我完成啊，门诊一百多个挂号病人还加上许多！许多宣称我就看个结果而拒绝挂号然后其实问一堆问题占用很多出诊时间的病人们，三个医生却变成两个医生，同事们12点下班就要变成2点下班然后不能吃饭直接继续上 下午班啊。&lt;br&gt;第三，为了病人？一个上午8点到12点4个小时出诊时间，只因为医生中途只离开诊室一次且只是去上个厕所于是就对护士发飙了的病人？NO&lt;br&gt;&lt;br&gt;得到的赞同不知是不是都来自同行，于是诚恳地补充一些：最后是因为工作性质和工作制度，对于外科医生来说，手术时间短的1、2小时，长的可能长达7、8小时（我说的是常规术式，也就是日常工作，每天可能都要参与的手术，而不是非常规的耗时几十小时各专科齐上的疑难杂症），所以手术不完成，是不可能下班的，一线医生还要在术后负责送病人回监护室，交待病情，追踪复查结果，所以手术完成了，也不一定能下班。内心希望下班吗，当然，但一定会做完这些必须做的（而且请不要意淫我们是草率的完成工作只为早下班）。我这么说不是要说医生多伟大，在刚工作的2年里我，以及我的大部分同事都因为巨大的工作强度而萌生过辞职的念头，至于为什么大多没辞职，只能呵呵了，但现在，只能说已经习惯了~&lt;br&gt;至于工作制度，医生值班制度是24小时制，今日8点至第2天8点，然后不是下班哦，只是值班结束，回到原岗位继续上正常班，依然是干完自己分内工作，下午有的科室会补休一个下午，有的没有，就酱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20129859/answer/16638489
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
人们对公务员的工作有哪些误解？
</title>
<description>
不！许！转！载！&lt;br&gt;&lt;br&gt;转！载！者！跨！省！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爹妈是（副）厅级，我长年不在家，我就靠我这些年的观察写几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我提到的一切内容，都是体制在三线城市的生态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公务员也是有团队概念的，这个团队不是组织划分是一般是根据工作自然形成的，一个团队负责一个具体内容。如果你碰巧是这个团队里能力最强的，那么工作全是你的了。你是业务核心，其他人围着你转，你要给所有人操心，监督全部的工作，你的工作量却不会转变成实际的经济收益——顶多是领导念叨着，这有个人能力挺强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;材料全是秘书写，照稿念就行？&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非你是省部级公务员，否则你的秘书全是生活秘书，说到业务工作，全是你自己来——如果你的秘书有业务能力的话，他也不会给你当秘书了。&lt;br&gt;对于某些职位来说，写材料就是业务核心竞争力，没有背景一样可以很出头。&lt;br&gt;当然也不全是领导写，还有下属给领导写，这种有能力的下属，晋升会非常快，领导也会注意保护和帮助。&lt;br&gt;这种人没背景，升的也不会慢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;劳动法？清闲？不加班？加班费？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我高三学习够累了，可父亲每天都比我高三还累。我还有个高考虚幻的目标支持我，但他消极怠工也好，拼命干活也好，当时一个月也只是3k。他的工作强度：&lt;u&gt;4天一瓶钢笔水，这个强度他保持了3年&lt;/u&gt;。他当时是个小头目，用3年完成了别人5年的工作计划。别的领导走了，账面上全是亏空，他走了，单位的电脑全更新了，还留下了几十万给下一届班子。这几十万换了别人，肯定是临走要挥霍完的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我高中就一直用那台老式的，p3 1Ghz cpu，128m内存的电脑。你们有人经过那个时候应该知道，这个配置想流畅war3不现实。我自己为了玩个war3，自己上网搜索学习，我研究调试了xp系统每一个系统进程，最终用任务管理器把系统进程杀到只剩12个，才勉强能流畅玩war3。渣渣电脑把我逼成这样了，他把他单位全部的电脑都升级了，他都没给我顺便报一台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是抱怨他没给我换，他有他的政治理想我非常理解，只是我坦白的说，换了我在他的位置，我绝对不会这么拼命这么清廉，至少电脑给儿子换个好点的。&lt;u&gt;所以我佩服他&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当公务员就是当官？&lt;br&gt;&lt;br&gt;基层公务员，都只是老大哥的工具。&lt;br&gt;&lt;u&gt;只有在老大哥脚镣里跳舞的义务，没有开拓新局面的可能&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;只是完成任务的普通人而已，算不得官。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公务员不知道现在社会基层舆论情况？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸每次坐出租，都跟司机聊半天，问他们现在生活怎么样，对社会问题怎么看，如果有啥问题，他就稍微指点一下如何办理。&lt;br&gt;他50了自己学微博和地方的贴吧，上去看相关的舆情内容，他到不是管这个，他是想得到一个对于地方的全面的认识和了解。&lt;br&gt;当然，&lt;u&gt;这些认识和了解的努力对于改变现实来说，是毫无意义的，他自己也清楚&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;压力？&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是太大了，一个组织部门关键吧，一个纪检部门敏感吧，不细说。&lt;br&gt;高中时候，我爸告诉我要特别小心，他干纪检得罪人了，怕加害于我。&lt;br&gt;我心里倒是很清楚，&lt;u&gt;那个人干矿的，报复肯定用炸弹炸的，要害我，我真心躲不开&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;他们怕我出事，我倒出人意料的蛋腚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说，公务员都是在办公室无所事事上网打游戏？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是因为你们只能见到基层小公，真正的业务核心忙到飞起你们见都见不到。&lt;br&gt;中国的公务员实在太多了，而我们都知道，&lt;u&gt;人渣是按照固定比例分布在全部工作全部人群之中的&lt;/u&gt;，公务员的人渣比例跟全国的人渣比例，是一致的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再讲个故事，当时我妈管教育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期末考试，有学生在作文里写，学校为了要好成绩，期末考试让学生互相抄袭。&lt;br&gt;这事被传出来了，当然以为是段子。我妈直接亲自去追查，查出来事情竟然是真的。&lt;br&gt;学校组织学生作弊已久，成绩好的学生不平衡在作文里抱怨，被抽查考卷的人发现，最终被发现。&lt;br&gt;当时她处理了相关责任人，从外地调来人员组成小组，当地地区从此开始，每次月考统一考试，统一由工作组监考，所有学校统一排榜。连续成绩不好的老师，也有处罚。鼓励考试开补课班等等。&lt;br&gt;就用一年，当地的成绩立刻走到前边。&lt;br&gt;她干的非常好，当地没有不夸她的。&lt;br&gt;在当时的我看来“这tm就是应试教育的帮凶啊！学生们太惨了！应试教育就是因为有这种人在，所以屡禁不止！”&lt;br&gt;教育成绩太好看了，她被提拔了。&lt;br&gt;我当时对她的处理非常有意见，但从现在来看，换了我，我也会干出类似的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学生考好了，家长满意了，她提拔了，都开心了？&lt;br&gt;你要明白，这一切都发生在一个非常僵化的，一切用考试成绩来评价的教育体系里。&lt;br&gt;&lt;u&gt;一个小小的基层领导，除了压榨学生的精力，用成绩和升学率评价一切老师和学校，又能扭转些什么呢&lt;/u&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁饭碗？工作很稳定吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;三线城市，从来不会有啥大规模的斗争，都只是小规模的摩擦而已。&lt;br&gt;这么平静吗？几年后，他们翻出当年的工作合影照片，聊天的内容是“XX又进去了”，“XX判了多少年”，“XX还有几年徒刑”，“XX进去了，哪天咱去看看他妈”，“XX是个好人，咋就车祸了，再忙也不能疲劳驾驶”，“这照片里，就剩我一个了（其他的都进去了）”&lt;br&gt;（那几年，我们那里有几次惊动中央的大案要案，多的不说了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于 体制 / 黑历史 / 黑事件 的看法？&lt;br&gt;&lt;br&gt;体制内分两种人，一种人非常坚定的相信他被教育的一切，是体制忠心的保卫者和践行者。&lt;br&gt;这种人与其说是天真，还不如说是愚蠢。而偏偏这种人是体制的主流。&lt;br&gt;第二种人呢，就是对工作中对体制亲密，私下里对体制观望甚至批判。&lt;br&gt;翻蔷太难了，老一代人不会的，所以他们阅读，他们会阅读许多书籍文章，包括国外著作翻译版，会开始学着关注国内相关研究，当然他们永远不会在人前承认。&lt;br&gt;第一种人生活的简单，他不需要转换思维观念，通常会比第二种人开心一点。&lt;br&gt;但一旦出现问题，一般都是第一种人桶的篓子，我们现在看到官员出丑事件越来越多，都是第一种人干的。&lt;br&gt;就像人渣一样，蠢货，也是按照固定比例分布的。&lt;br&gt;第二种人不会犯低级的错误，他们通常会在工作中有更好的表现，更好的升迁，代价是不停的转换思想，给自己带上面具，更大的压力，无成就感的沮丧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如你问他们，国进民退？&lt;br&gt;两种人一起告诉你，集中力量办大事！&lt;br&gt;第一种人走了，第二种人小声说“集中力量办大事，是用人为创造壁垒换来的，在某些领域可能有短暂的帮助，但体制尝到甜头后，会加倍创造壁垒攫取利润，造成长远意义的倒退”&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些扯淡一般的材料里，真有学问吗？&lt;br&gt;真有，原谅我说不清，但绝对是有名堂的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我打算当公务员？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个工作想干好，想爬的高，没背景也是可能的。&lt;br&gt;但是你要在业务方面付出超人的努力，而&lt;u&gt;能付出这种努力的人，干啥都干的好，何必来当公务员呢&lt;/u&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论问到的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“‘人渣比例’这个数据，能否给出一个你认为合适的数字？”&lt;br&gt;我仅仅说我看到的，如果不按照规章办事，吃拿卡要的人算人渣，那么人渣比例大概20%左右。&lt;br&gt;其实这跟当前的主管领导有关，每个地方都不一样。&lt;br&gt;有的地方，领导大大的坏了，下边干的那些事情没法看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你也说了，‘别的领导走了，账面上全是亏空’，说明这才是普遍情况。”&lt;br&gt;我代表我个人这么说，这只是我个人的看法：办了实事，有亏空无所谓；就怕不办实事还有亏空的。&lt;br&gt;毕竟，亏空在体制内是永恒的……&lt;br&gt;我爸当时给组织省了不少钱，我说这是他办的不周到，因为这会影响下一届的预算。唉……&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不知道该怎么评论，但是看完让我觉得挺舒服”&lt;br&gt;我爸这个人是，正直本分清廉到迂腐的人，&lt;u&gt;只要不是利益相关&lt;/u&gt;，谁看了都舒服&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他要是电脑给你换个好点的，那么之后就什么都会要来了。顺便补一句，请以你父亲为荣，谢谢！”&lt;br&gt;我其实一直挺佩服他的，虽然当时肯定有小小不满，不过我知道他有他的政治理想，我的电脑水平也的确是哪个时候锻炼出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当然不会写太细，要不然你们tm一人肉就出来了&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可不相信知乎，我先换小号再匿名，呵呵&lt;br&gt;&lt;br&gt;有啥想问的，可以留言问&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意：评论里大量公务员及公务员亲属出没
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20774977/answer/16636934
</link>
<author>
田义家
</author>
<title>
地下核试验之后的岩洞是什么样子的？
</title>
<description>
地下核试验产生的压强在100-250万个大气压之间。在这么大压强的冲击波作用下，最近的岩石会被加热气化。冲击波下降到不足以气化岩石时，岩石则在其作用下被融化，表现为流体性质。这个液化层在空腔膨胀过程中被展薄，部分熔融岩石会被挤入空腔壁面的裂隙中，部分会由于重力作用流向空腔底部。空腔中的岩石蒸汽冷凝雾滴大量落入空腔底部的液化层中或附于其他部门的液化层上，液化层最后冷凝成了玻璃体。千吨核爆炸空腔的直径约为30米，万吨核爆炸的空腔直径超过60米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设您处在爆炸空腔中央，用文学的手法描述一下，您看到的就是：轰隆一声巨响以后，随着光亮逐渐减弱，一个圆形的山洞出现在眼前。山洞内红彤彤一片，圆形的洞壁上面挂着红红的岩浆，缓缓的顺着洞壁流向底部，顶部的岩浆则滴落下来，山洞中下起了淅淅沥沥的岩浆雨（请自行脑补火山喷发场景）。山洞的底部汇集了红红的岩浆，像极了草莓酱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着时间慢慢流逝，岩浆雨停了，洞壁的岩浆也停止了流动，整个洞壁如镶嵌着闪闪发光的钻石般晶莹璀璨……停！其实这一段一般是看不到的（开灯也不行），因为由于爆炸后岩体产生了很多裂缝，完整性不如原生岩体，加上空腔顶部地表岩层松散以后的重力压迫，爆炸空腔很难形成稳定的拱顶支撑，因此爆炸后很快空腔顶部就开始塌落，几分钟内拱顶塌陷就发展到地面，形成一个直径比爆炸空腔还大的陷落弹坑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一点，如果比例爆深足够，也就是说在足够深度进行地下核实验，有可能可以阻止陷落弹坑的发生：顶部松散的岩石坍塌后，更上部的原生岩体可能（看哪一种了）可以提供足够的支撑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19733427/answer/16639404
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如果现在再把「四书五经」用作中小学的语文教材，你认为是社会的进步还是倒退？
</title>
<description>
四书五经之类，小学绝不可教，中学可以挑明白易懂的一两章，作为了解古代文化与古人思维方式的教材。全文绝不可让未成年人读，尤其不可在课堂上教，也绝不可当作修身齐家治国平天下的教材。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡是赞成让未成年人、年轻人读四书五经之类古书的，多半是没读过古书，尤其是没读过经书；我估计他们很可能是读了一些于丹、易中天的水煮四书五经，就以为古书都是那个样子了。早在九十年前，胡适先生就说过：我们今天还不配读经。胡适是什么级别的学者，他为什么说不配读经，你们有没有想过？顾颉刚的说法更刻薄：如果你拿一堆经书问我，我可以很坦率地说，没有用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四书五经不可读，首先是它极难读，文辞要读流畅就不容易，背后的意思都读懂就更难。古代的士子应科举考试，皓首穷经数十年，读的主要是四书，其次是五经，你以为他们真的是笨蛋，或者真的是穿凿附会无所事事？一言以蔽之，难读。今天的人读《论语》《大学》，绝大部分都要借助白话文译注，能够直接读懂朱熹集解的都是少数。至于《孟子》这种洋洋洒洒、篇幅较长的，以及《中庸》这种以深奥晦涩闻名的，大部分人借助译注都看不懂，何况去看原文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五经更是噩梦。诗经有人确定每篇诗背后的意思么？《诗序》里面穿凿附会的那些意思，现在的学者都不信了，诗篇本身的音韵美也大半丧失了。尚书有人通读过否？其中的古文部分较好读，可惜是假的；今文部分极难读，韩愈早在唐朝就感叹读不下去，未成年人读它做什么？再说三礼，里面大量繁琐的礼制记载，很多是古人拿来托古改制的，你今天还想托古改制吗？《周易》更不用说，朱熹说的很明白：这只是一部卜筮的书，后人要拿它讲学问，困难的很；而且文字也很难读。《春秋》三传，其中两传一般人是绝对读不下去的，只有《左传》尚能读一下，拿来教未成年人也太艰深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经书难读，首先是两千多年来的语言文字习惯变化太大，就像今天的经典拿到两千多年以后去，多半也是不能读的。其次是历代对经书的穿凿附会太多，比如朱熹的集解很好，但是其中夹杂大量的理学私货；晚清和民国有许多学者重新注释四书五经，但是他们大都想用西方的自由民主观念去套用中国古人的思维，搞出来的东西不少是四不像。要让四书五经进课堂，根本就找不到合适的注释翻译，让未成年人直接读原文不是虐待吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说读四书五经是为了修身养性、加深文化底蕴，此乃缘木求鱼，事倍功半。四书五经里面的思想文化，有一大半是已经过时或者经过后人升级的。例如诗经，其中有不少忠臣孝子的感叹、自然美与男女恋情的描述，还有鸟兽虫鱼的名字；你今天还需要通过读诗经，来获得以上的熏陶吗？又如春秋三传，其中大半是尊王攘夷的大义、等级制与列国争霸的权谋，今天的人也没有必要去获得这种熏陶。论语、孟子里面有不少伦理学的东西不妨读读，但是更多的是古代政治，诸如先王之法、祭祀之道、古代家庭秩序等等，或许对今人有点参考价值，然而为这一点参考价值就去通读，实在浪费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于四书五经中的原始民主思想、民本思想、大同思想之类，现在早就有成熟的政治理论和公民社会理论取代了。晚清学者之所以要到四书五经里去找民主、民生，是因为实在黔驴技穷，当时的西方经典著作翻译引进和研究都很不够。一百多年过去了，洛克、霍布斯、卢梭、孟德斯鸠、托克维尔等西方思想家的书都引进了，古希腊、古罗马和古希伯来的经典著作也都能读到了。要知道现代文明的基石，是建立在这些著作上的；要寻找民主、民生、市场经济、公民社会之类的理念，大可不必绕一个弯子，到已经失传的中国上古文化里面去找。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些文盲，自己明明没读过什么四书五经，却非要撺掇别人读，还宣传说不读古书、不读经书就不配做中华儿女，文化传承就不够，云云。这种谬种流传，害了很多年轻人，拿宝贵的少年时光去读那些晦涩不明、不知道有什么文化价值的古书原文，所得者甚少，所费者甚多。五四时期的著名学者，都是从小读古书出来的，深知古书不可读、经书不可恃、上古文化不可取，当时的观点几乎是一边倒的希望学生多读外国书、少读中国古书。有些逆流经常掀起读经运动，每次都被当时的大学者取笑一番。你别看胡适、鲁迅、顾颉刚、郭沫若、吕思勉这些学者彼此的观点有很大区别，但是在不鼓励年轻人读古书、不提倡在学校里教古书这一点上，是高度一致的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;差不多一百年过去了，没想到又有僵尸遗毒出来坑害年轻人，把古书熬成有禽流感的心灵鸡汤，逼着年轻人喝，逼着他们读出大道理来，不读就不是中国人云云。这是断子绝孙的恶劣行为，绝不会有什么好下场；所谓读古书、教古书运动，生于不义，必将死于耻辱，绝不会给古书增添什么光彩，更不能培育下一代新人，只会让本来就已经失传绝种的中国传统文化，再蒙受一次现代人的滥用与侮辱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20889678/answer/16515512
</link>
<author>
初洋 TrueYoung
</author>
<title>
为什么有的骨折需要手术治疗，有的骨折只需要手法复位固定就好？
</title>
<description>
手術治療與保守治療各有利弊：&lt;br&gt;&lt;br&gt;手術治療的優點在於可以在直視下復位骨折並達到解剖復位，並且可以通過內固定的方式來固定，從而達到早期功能鍛鍊的目的。缺點在於有創、費用高昂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保守治療優點是無創、費用低廉。但是往往不能達到&lt;i&gt;解剖復位&lt;/i&gt;［1］甚至有時候連&lt;i&gt;功能復位&lt;/i&gt;［2］都做不到！而且，石膏或者夾板都需跨關節固定，對患者傷後的很長一段時間的肢體功能、生活質量影響極大，同時也會延長傷後復健的時間。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以說，選擇何種復位及固定方式並不是一件簡單的事情，往往需要根據骨折的位置和嚴重程度、穩定程度以及病人對於生活質量的要求等因素綜合在一起來判斷。&lt;/b&gt;甚至有一些案例，在專業的骨科醫生之間也會有不同的意見。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舉幾個例子幫助大家理解：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;橈骨遠端橫行骨折，輕度移位。往往手法復位後比較穩定，石膏或夾板或骨牽引固定後發生再移位的機率不大，所以可以選擇保守治療。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同樣是橈骨遠端骨折，但骨折線累及了關節面，屬關節內骨折。關節面不平整將嚴重影響關節功能，帶來疼痛、活動障礙等一系列後遺症，所以一定要達到解剖復位。爲追求解剖復位，就一定要手術治療（接骨板內固定）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2歲小童，股骨骨折。因手術出血量大，對於兒童來說手術風險較大，再加上兒童癒合能力、自我塑型能力強，即便是骨折存在移位，只要骨折端對合只有1/2，日後也能完全癒合。所以選擇骨牽引治療即可。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同樣是股骨骨折，但是一個60歲老人。只要病人一般情況良好，能夠耐受手術創傷刺激，就強烈建議手術治療了。因爲骨牽引要維持8周，而老年人長期臥牀會帶來一系列的併發症，甚至有報道說死亡率接近50%。所以，應該早點手術治療，早期功能鍛鍊、早期下牀。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;隨着骨科內固定手術技術的成熟以及人們生活質量的提高，現代骨科的理念逐漸發展爲：&lt;b&gt;正確復位，堅強內固定，早期功能鍛鍊&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望以上回答能有所幫助。謝謝&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@丁若水&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ding-ruo-shui&quot; data-tip=&quot;p$b$ding-ruo-shui&quot;&gt;@丁若水&lt;/a&gt;  邀請。&lt;br&gt;&lt;br&gt;［1］骨折段通过復位，恢復了正常的解剖關係，错位、重叠、成角、旋转完全得到纠正，对位（两骨折端的接触面）和对线（两骨折段在纵轴上的关系）完全良好时，称解剖复位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;［2］經復位後，两骨折段虽未恢复至正常的解剖关系，但在骨折愈合后对肢体功能无明显影响者，称功能复位。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20930380/answer/16638920
</link>
<author>
张泊宁
</author>
<title>
为什么百度手机应用图标都这么丑？难道他们自己不觉得？
</title>
<description>
作为一个设计相关专业的学生，最近想明白了一个道理：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;每个糟糕的设计背后必有一个糟糕的委托人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（括弧&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话的意思是，在绝大多数情况下，设计师的工作不是表达自己，而往往是接受委托人的委托，将委托人的想法准确、有表现力地传达给受众。设计师只是一个为委托人与受众「搭桥」的中间角色。因此，做设计时，传达委托人的想法永远是摆在第一位，自己的创意、自我表达一定要为委托人的请求让路。因此，在大多数情况下，设计师的作品并不能实际反映自己的水平与创意，很大程度上要受制于委托人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS: 因此真的很为 Dieter Rams，以及 Jonathan Ive 感到幸运，他们固然水平高超，更幸运的是遇到了「识货」的委托人。若 Jonathan Ive 还在伦敦某公司设计卫浴用品，很难想像现在的智能手机、电脑、平板等是什么样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPS: 投赞同票的同志们一定有好多是设计师吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;括弧完）
</description>
</item>
</channel>
</rss>
