<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21168970/answer/17404046
</link>
<author>
文神经
</author>
<title>
如何评价 2012-13 赛季 NBA 总决赛第一场马刺 92-88 热火的比赛？
</title>
<description>
1，&lt;br&gt;这才不是总决赛的节奏，这是比较激烈的常规赛的节奏。&lt;br&gt;俩队到最后也没拼到刺刀见红，面红耳赤的地步，防守方面俩队其实都挺松的——有针对性，有策略，有态度，但是没有狠辣。很多球基本能放就放了。&lt;br&gt;所以看上去这场球很好看，很流畅。&lt;br&gt;这是西部球队风格，你猜热火在这个系列赛会不会一直这么打球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，&lt;br&gt;前瞻里写了，俩队的地基战略，热火要防死帕克，这等于掐死了马刺80%的进攻，马刺要限制勒布朗，让他别那么轻松。&lt;br&gt;其实这俩队都没完全做好。&lt;br&gt;热火防守帕克还是跟去年雷霆一样，挡拆之后放你一步，不让你突破，把你往侧翼赶，跳投随意。哎……但是现在帕克现在的中投稳定性（运球后投篮）大概搁到联盟，没有比他更好的了。最后三次进攻，帕克左侧稳稳投进一个，第二次勒布朗防守，诈唬一下之后换成米勒单防，帕克已经有投篮空间了，就是自己没进，这次防守是错的，没有任何压迫。最后一次，帕克运球到右侧，热火的防守非常好，韦德和詹姆斯一下子就包上来了，一点空间都没留给帕克突破，还差点球掉了——然后就是命数了，帕克晃起了勒布朗，然后命中那个中投。&lt;br&gt;是的，帕克跟邓肯/提亚哥在上线的挡拆之后，现在大多数时候，帕克是选择自己来，而热火对于挡拆后帕克的压迫很没有存在感，这让帕克太轻松的可以投进关键球，你猜热火在这个系列赛会不会一直这么打球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，&lt;br&gt;勒布朗拿了三双，最后那个传球，从战术上没有任何问题。因为这个牵扯到另一个话题，就是这个系列赛波什的重要性。&lt;br&gt;热火打马刺，在进攻端的唯一错位，就是波什，因为马刺这边，没人能防得了他的高位跳投和突破，也就是说，只要波什投顺了，马刺一点办法也没有，只能看着。所以，今天的开场，一直到下半场第三节，波什只要出机会了，勒布朗一直都在给他喂球，他除了右侧45°那两个三分没进，整体的手感是可以的，他的每一次得分都很可怕，因为马刺没有解决途径，所以——你猜热火在这个系列赛会不会一直这么打球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，&lt;br&gt;但是，波什没有抵消邓肯的贡献。除了梦回07的内线防守，邓肯如我赛前说的那样，“这是我最后的总决赛了，必须要杀到篮下”——邓肯今天非常多的篮下出手，6次油漆区得分，跳投比例明显减少——他只要身体允许，油漆区里的哈斯勒姆和波什都不是他的对手。这场反正是打开了，第四节关键的两次罚球，为帕克的表演做了铺垫。&lt;br&gt;但是如果想赢热火4场……太难了，我们见识了东部决赛第七场热火的轮转包夹内线有多么凶狠，这场邓肯几乎没遭遇包夹，分球线路也足够清楚，还是开头说得，这不是热火最好的防守，可能连热火最好的防守7成都没到。&lt;br&gt;你猜热火在这个系列赛会不会一直这么打球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，&lt;br&gt;上半场打得最好的是韦德无疑，马刺这边最好的，不是得分最多的邓肯，而是马努。不提得分和手感。&lt;br&gt;就是挡拆后的出球和串联——这太吓人了，这意味着，哪怕帕克被限制了，马刺依然可以倚靠马努来打进攻，马刺打了3个系列赛了，这是马努打得最好的一场，因为他展示了马刺进攻的可能性，这个可能性可能会让热火顾此失彼。&lt;br&gt;这次不猜热火了，猜猜马努能不能延续这个状态至整个系列赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，&lt;br&gt;马刺这场比赛三分球其实很一般，除了第四节格林那个三分球，前面的三分几乎都是无关痛痒，反观雷阿伦的三分，基本都是在节骨眼上。这是总决赛经验的差距。说卡哇伊防勒布朗防得好，也不见得，勒布朗甩开膀子杀内线的那几个球，卡哇伊的体格还真扛不住。&lt;br&gt;不过还好，这几个总决赛初哥倒是不怯场，我们猜猜马刺这几个角色球员，能不能延续这场比赛的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7&lt;br&gt;我不觉得这场球詹姆斯有什么大的问题。是热火整体的问题，我前瞻说了，马刺最怕跟热火落阵地一板一眼，没有优势的。所以马刺打了大量的快攻、衔接段进攻——但是热火无视自己在身体运动能力上的优势，就算落了阵地，他们也是完全看着马刺从容的如戏剧一般的进攻套路，然后“哇”的恍然大悟一声——你当这是看话剧呢么？&lt;br&gt;马刺巴不得每场比赛都能打出这么流畅的进攻，但是热火如果跟着着套路走，他们麻烦就大了。&lt;br&gt;但是，我们看过东部决赛之后，我们都应该知道热火的调整能力，他们能够在“哈哈随便玩玩儿”和“兄弟们我们玩儿死他们”这两个状态随意切换。我们能预料到第二场一上来，热火的狂风暴雨。&lt;br&gt;到那时候，兴许我们能知道一个认真的热火到底有多吓人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21159187/answer/17404055
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
为什么有人愿意购买实体书却不喜欢买 Kindle 电子书呢？
</title>
<description>
我读书经常是不按页码顺序看的。就翻着看。随手一翻，翻到哪儿是哪儿。&lt;br&gt;除了长篇小说，大部分书都是这么看的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我读书还有个习惯，是看到好玩儿的，觉得以后值得再读的地方，就在那一页的上边折个角。&lt;br&gt;一般是折下头的角记录进度，折上头的角记录有趣的地方。&lt;br&gt;以后从书架上翻出一本书来，看折角多少，就知道这书是否有意思，是否值得再读了。&lt;br&gt;而且，时间不多的话，只读折角的部分就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有的时候，是手里拿支笔，读的时候想起什么相关的东西就随手记在书页边儿上了。&lt;br&gt;如果读的是笑话书之类，是会在每一则觉得很有趣的条目前画个符号、做个标记的。有的时候还好几种符号并用，区分不同类型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一些书，是需要前后对照着看的。&lt;br&gt;比如看一些文言的东西，要一边看正文，一边随时翻看十几页之后的注释。&lt;br&gt;频繁在这两页之间切换。&lt;br&gt;（甚至还有一些时候，是需要几本书同时摊开，放在桌子上对照着查看的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，近几年买书的情况是，新书买的越来越少，各种二手书买的越来越多。&lt;br&gt;以后的新书恐怕大多会有个电子版，那些老书却不一定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这几件事，对我，都是很大的乐趣。&lt;br&gt;而这几件事，目前的kindle，还是满足不了我的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看纸质书，最近也开始用kindle。但如果同一本书，有纸质和kindle两个版本放在我面前，我还是会选择纸质书的。&lt;br&gt;对我来说，kindle恐怕主要是用来看那些“很有可能不好看”、或“很有可能以后不会再看”的书的。&lt;br&gt;因为可能只有这两种书才可以只买一个廉价的电子版本，看完就扔掉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21168970/answer/17404026
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何评价 2012-13 赛季 NBA 总决赛第一场马刺 92-88 热火的比赛？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老样子，不编辑了，凑合看吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;魔术师用他温柔的、浑厚的、爵士乐小号似的、跟上千女性鬼混时让她们神魂颠倒的声音说：&lt;br&gt;“马刺三巨头表现得比热队三巨头好；马刺角色球员发挥得比热队角色球员好；所以马刺赢了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——多么言简意赅，多么直抵本质。实际上，伯德组建完步行者，正被国王追着当掌门，而魔术师还这么亲民，在电视上跟巴克利们挤镜头（我不是在影射他们退役后变胖了……），给我们做篮球知识普及呢……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二节末，邓肯斜身压哨投篮时，费舍尔主席一定随手赐了他点神力；第三节末，吉诺比利骗到那记犯规时，一定在想“啊哈哈哈乔治·卡尔看你还骂我假摔结果自己下课了吧兄弟我还在总决赛骗罚球呢！”第四节末，帕克已经单膝跪地了，起球，抬头，让过勒布朗遮天蔽日飞鹰展翅般的封盖，投篮出手时，一定心里咒骂：“邓肯你个王八蛋，还说擦板投篮很踏实，这球一颠一碰是要吓死我和我的百万情人么？！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;反过来，韦德首次上罚球线时2罚1中，波什首次上罚球线时2罚1中，勒布朗首次上罚球线时2罚1中，雷·阿伦首次上罚球线时——2罚1中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马刺的4次失误是总决赛史上单场最佳纪录。&lt;br&gt;勒布朗中远距离8中1。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些因素相加，你可以说：马刺很幸运。他们命中率42%（热44%），三分率30%（热32%），只有6个前场篮板（热9个）。靠着少失误、罚中球和每节尾声的幸运投篮，赢下了比赛。&lt;br&gt;但除了幸运，还可以说些别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，本场比赛前三节——也就是热72比69领先的三节——比赛质量极高，近年罕有。第一节双方各2失误，第二节双方0失误，第三节双方各2失误，比赛如行云流水。须知，热拥有历史级的夹击——刚在东部决赛第七场把步行者夹了21个失误——而马刺的防守不待多言。但双方各自有招。&lt;br&gt;&lt;br&gt;系列赛前写过：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;双方都想挣脱对方的局部夹击，快速转移球到空位来展开攻击。传球、走位和失误控制，就是这个系列赛的主题了。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;今天，马刺投了23记三分球，热25记。双方充满了快速转移和急速移动，但其间又花式众多。你可以把比赛如此划分：&lt;br&gt;开场，马刺显然有备。先被韦德反击扣了一个，但随后帕克海底捞月切后中投、莱纳德反击中绕掩护造罚球、邓肯和帕克挡拆后转移弱侧格林远射、帕克边线和斯普利特挡拆后投中——四记掩护，花样不同。马刺9比2。你可以看见波波维奇头顶冒了个泡，里面泛出以下文字：&lt;br&gt;“想夹击老夫……老夫可是玩夹击的出身……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次暂停后，热开始突破分球。他们明白了马刺的策略是收缩弱侧以备随时保护禁区；于是查尔莫斯和波什刷中投。同时，热开始用换防，逼马刺单挑，不留空位。而且细节上，热做得很到位：锁投篮，放突破机会，让格林和邓肯突破——反正禁区有人等着。&lt;br&gt;13比15后，马刺暂停。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂停之后，热再次开始夹击帕克：大概看出邓肯手感不好了。而邓肯也换招，开始做高位传球机器。顺便，马刺开始用吉诺比利挡拆挑韦德。这意思很明白：韦德巅峰时，都不擅长防挡拆，何况现在的移动？但随后，邓肯吃到第二次犯规下场后，形势开始变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二节初，热一度险些终结比赛。那段时候，勒布朗带诸射手暴雨远投。赛前说过：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“说直接点，最后的冠军，其实系于迈阿密那两个主场，第一二节双方射手群的跳投手感和失误数字。”&lt;/blockquote&gt;热的第二节初射手潮有多可怕？去年总决赛对雷霆最后两场，今年对步行者第七场，都是第二节初，勒布朗带批射手，击溃对手。想一想：勒布朗带诸射手小个阵容，那是2008-10年骑士的套路。寻常球队的第二阵容，攻不能压制小球阵容，守不能抵挡勒布朗的突分，不就是死？勒布朗助攻科尔三分得手后，热领先到38比29。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，热没能把马刺打死。&lt;br&gt;勒布朗下场休息，韦德接管。邓肯归来，玩哈斯勒姆逗鸟人视若无物。韦德的背身和空切华丽无比，但波什第3次犯规之后，巴蒂尔和乔尔·安东尼两位上来拖进攻后腿了。邓肯再加把火，马刺又缓过来了。&lt;br&gt;没能在第二节38比29领先时摧毁马刺，是热本场两个关键时刻之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下半场热依然夹击，而勒布朗和韦德开始连番左腰背身单挑+分球，辅以单侧底角弧切内线。而马刺开始有目的的收缩以制造失误。要命的是，波什开始犹豫了，加上波波维奇的暂停和吉诺比利绕掩护玩韦德的一记三分，双方还是僵持住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到此为止，比赛进行得得华丽缤纷，梅花间竹。双方防守力度均佳，可是都只逼出对方4次失误。马刺防守端收缩弱侧保护内线，强侧随时侧第二个人收内线，同时一见勒布朗和韦德到禁区就三人堆禁区，进攻端则是大量利用热的施压夹击转移空位。热则是让勒布朗拼命抓后场篮板推动反击，韦德的左腰背身和无球攻击优美出尘，转移球和射手群的突击也恰到好处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是第四节，比赛变了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马刺摆上了小个阵容，虽然开始丢后场篮板，但热的空位投篮被锁住，于是热队站住了。所谓站住，参考第四节中段波什那几球：波什站三分线附近，邓肯看着勒布朗；勒布朗给波什，波什投进就有，投不进，马刺推反击。&lt;br&gt;——2007年，马刺对勒布朗已经用过这招：骑士队大家各自站好，勒布朗吸引眼球，分给古登或马绍尔，投。&lt;br&gt;——波什在本场，也就是古登/马绍尔的定位。&lt;br&gt;马刺81比78领先后，热叫了暂停。这时候，你嗅得出空气里的味道。如果当时迈阿密上空有个心声收集器，你可以听见几万个声音在咆哮：&lt;br&gt;“勒布朗要接管了！”&lt;br&gt;——此时，勒布朗是12分15篮板10助攻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来，是本场第二大关键时刻：&lt;br&gt;热队暂停之后，勒布朗在右底角，雷·阿伦内切造罚球——2罚1中。&lt;br&gt;波波维奇终于使出“莱纳德左底角内切骚扰”了，邓肯乱军中前场篮板得分。&lt;br&gt;勒布朗还是在分球。韦德接管，未中。&lt;br&gt;帕克中投得分，马刺85比79领先。勒布朗和波什挡拆，分球给波什，波什不中，勒布朗前场篮板补进。下一回合，勒布朗远射不中，格林再三分得手，马刺88比81领先。主动权已经易主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此后就是热的反击：雷·阿伦那三记罚球，勒布朗两记罚球，邓肯两记罚球，帕克那记幸运到极点的投篮。但比赛的关键，其实在马刺81比78——马刺88比81的这一段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;赛前，我替波波维奇想过许多招。今天见着的，主要是这几个：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;热会围夹帕克和邓肯的挡拆？那就拉到三分线距离假挡拆后转移弱侧。&lt;br&gt;斯波厄斯特拉一定会准备让热提前卡弱侧传球路线，但波波维奇肯定已经演练过让莱纳德和斯普利特积极内切抄热后门。&lt;br&gt;斯波厄斯特拉也许会尝试索性放邓肯或斯普利特中投，来卡死两个底角三分线，但波波维奇一定也布置过以邓肯中投和高位策应为核心的战略，让格林或吉诺比利从翼侧启动到罚球线接第二波进攻的套路。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但实话实说，波波维奇没有用太邪的招。前三节，双方是你来我往，但大体是照正规打。如果说马刺有什么特殊处，就在于他们防守端的收缩及其坚决，而且和凯尔特人一样，是放弃了前场篮板来退防。可以说，马刺前三节一直被控制，热保持着节奏，马刺只是堪堪没被拉开而已。但到第四节，当热站定了打之后，胜势就到了马刺这边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔尔·安东尼证明：他是热唯一能禁区里扛住邓肯的人，但马刺用挡拆玩他时，他居然会去堵自己人的路……进攻端，他唯一的用途就是点前场篮板。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邦纳证明：他这样塞炮弹、点药线的土炮上弹速度，对热这种级别的轮转，实在太慢啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雷·阿伦依然是雷·阿伦，除了那记罚球失手之外，很完美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加里·尼尔为什么会打那么久呢？如果要我替波波维奇解释，那就是：“你不知道这货偶尔能投进个把什么怪球，而且，只要把他和吉诺比利/帕克搭一起，他就不用运球了……今天只是恰好赶上他每个月那几天罢了。”&lt;br&gt;（顺便：尼尔每次投丢时，都让我回忆起卢瑟·海德先生……久远的记忆。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴蒂尔在进攻端，就像吴起走到了一战场上：他的那些广博学识，忽然都有些派不上用场——而且和其他人交流不能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;克里斯·安德森和斯普利特本场差不多：勤勉的覆盖了足够大的范围，篮下肉搏，禁区里得手了几次。只是安德森多了三次“被裁判吹犯规后，圆睁双目，鸡冠头赫然耸起，满脸都是持电锯去裁判老妈家里”的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;迪奥是那种，有时睡好了体力很好，有时通宵加上垃圾食品吃多了就打蔫，每个月因为睡眠不足体重会上下浮动5公斤的死胖子——今天恰好是他通宵唱完K强打精神来上班的日子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈斯勒姆本场得了2分后上蹿下跳的劲头，比韦德得了17分加起来的庆祝动作都高调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;格林上半场如有神助，第一节结束时他得6分，导致他和勒布朗的头像被悬挂在“本场至今最好球员”的榜单上——这可能是他人生里屈指可数的，的和勒布朗相提并论的时光了。他对韦德的面筐防得极尽完美，至于背筐和无球走位的疏漏——那毕竟是韦德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波什今天最出彩的瞬间，是第三节一个后转身晃飞斯普利特后上篮。但除此以外，他只有在防守端的夹击抄球了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吉诺比利今天的两记上篮——一记是差点丢球、捡起来、迈两步的抛射，一记是绕掩护面对波什蛇形上篮——仿佛回到了2007年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;查尔莫斯、科尔和米勒——他们是热接下来系列赛的变数。别的东西没法变太多，只有这三个人的轮换时间和顺序，可以让斯波厄斯特拉动手脚了。要命的是，今天他们三个人表现集体让人觉得：势头起来时，他们什么都懂，五彩缤纷；势头不再时，你会疑惑“他们在场上打那么久？我怎么没注意？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;莱纳德打了极好的一场比赛。自然，他投丢了所有三分球，但他第三节那记扣篮、两次抓到后场篮板后一条龙造罚球和助攻邓肯，以及下半场的内切禁区骚扰，作用极大——而且，他对勒布朗，寸步不让。他二年级，第一场总决赛，面对勒布朗，拿两双，0失误。你没法要求再多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韦德的第二节尽善尽美：他用背身和无球走位对付格林，尤其是那记背身靠打——分球——转身撤步——接球中投，娴熟已极的技艺，但防守端，他被吉诺比利的绕掩护涮了；第四节，当马刺收缩允许热远射时，他无所适从了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;帕克打了一场无可挑剔的比赛：他全场都在面对热队历史级的夹击，穿梭过无数人群，每次上篮都要面对勒布朗和波什居高临下的压迫，但他18投9中6助攻，0失误。他娴熟的运用了所有可以用到的掩护，最后投进了那记——可能将是他人生最重要的——压秒投篮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邓肯在第二节用他的右腰单挑支撑住了比赛，然后是他对禁区的统治。他做了一个内线可以做的一切：背身单打；高位策应（4次助攻，以及数不清的横传转移）；篮筐保护（3次封盖）；后场篮板（11个）；关键球（最后的两记罚球）。&lt;br&gt;补充一下：&lt;br&gt;今年季后赛，去洛杉矶打第一个客场，他16投12中26分9篮板；去奥克兰打第一个客场，他23分10篮板；去孟菲斯打第一个客场，他24分10篮板5助攻。&lt;br&gt;在打系列赛第一个客场时，邓肯总是很完美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，勒布朗：一场很难评断的比赛。&lt;br&gt;你可以说，他打得很好：41分钟18分18篮板10助攻，防守端近乎完美（除了被莱纳德突破扣了个篮，被斯普利特玩了记勾手）。他抓篮板，推动快攻，不断找到队友。他把球队梳理得有条不紊，在前三节，针对马刺每一个防守细节调动，勒布朗都能够立刻加以回应。第四节，他打得也不坏。实际上，最后半节，他得了6分抓了3个篮板。他长距离跳投8中1，但去年总决赛，他手感也一度这么差过。&lt;br&gt;问题在于……想想2011年对达拉斯好了。他不是表现得不好，而是，不是那种好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对步行者第三场，他17投8中22分4篮板3助攻，但看场面的都知道他打得多出色：把自己楔在步行者左腰，坚定不移；对步行者第五场，他第三节风雨大张接管比赛。对步行者第七场，他上了16次罚球线，32分。&lt;br&gt;而今天，勒布朗打得很稳，稳到有些过了。第四节，当马刺81比78领先之后，整整半节，他只有逼到邓肯换防后突破了一次，以及最后一分钟的造罚球。其他时候，他把球给波什，给韦德，给雷·阿伦。&lt;br&gt;这有点像2007年东部决赛第一场末尾，他把球给了空位的马绍尔。这选择合理而完美，但是：勒布朗本可以打得更有侵略性的。&lt;br&gt;尤其是，很明显，他不参与进攻时，热的进攻只有韦德的背身单打可以依靠。&lt;br&gt;而且第四节，热18投5中5失误，全队都站住了。马刺显然很希望热继续跳投下去，而热显然需要变变节奏。在热需要狠一下的时候，斯波厄斯特拉，或者勒布朗，犹豫了。这就像下围棋的缓手：这手棋可能没错，但不够狠，就缓了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;听来很好玩：马刺VS热打到生死之际，热打得很合理，依然不断传球找空位；马刺却在第二节果断依赖邓肯、第四节让帕克处置，单挑解决问题。但帕克和邓肯的表现已经足够说明了：支持团队和个人发挥并无矛盾，只是临机切换、时机选择而已。实际上，今天马刺，也就是赢在时机之上：&lt;br&gt;耐心转移球；找空位；把所有无球掩护和高位挡拆都玩一遍；第二节快要崩溃时，站住没崩；第四节越打越慢，每次多传几个球，相信总能找到合适的机会，但该自己单挑时就毫不犹豫，于是终于在挤隧道时先挤出一个身位来。操作系统的用户体验，千辛万苦优化到后来，其实也就是切换之余，快出这么一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果需要学魔术师来一句话概括，也就是这个了：“双方见招拆招都快，但到第四节，热下了招缓手，波波围棋，哦不对，波波维奇，就赢了半目棋。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21168970/answer/17401941
</link>
<author>
文鑫
</author>
<title>
如何评价 2012-13 赛季 NBA 总决赛第一场马刺 92-88 热火的比赛？
</title>
<description>
这就是那种你一看就知道是总决赛级别水平的比赛&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有水银泻地的进攻，没有精彩绝伦的配合&lt;br&gt;只有不断的拉扯纠缠，只有相互的斗志斗勇&lt;br&gt;双方耗费心智，防守中找寻破绽，进攻中洞悉漏洞&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是武侠小说中比试武功，招招使出还要叫出招式名称&lt;br&gt;这是真正的摔角赛，双方只有使力气的劲儿，没有叫喊的气儿&lt;br&gt;&lt;br&gt;在上半场，热火利用精准的底角三分占得先机&lt;br&gt;詹姆斯被包夹立刻分球出的空当机会使得米勒、雷阿伦、波什、查尔莫斯等一干人受益&lt;br&gt;此时的热火不再是07年的骑士，小皇帝登基已久如康熙捉鳌拜平三藩，手下已是强将如云&lt;br&gt;而韦德用开场的扣篮和第二节的连续得分似乎表示相比于马刺，他还很年轻&lt;br&gt;&lt;br&gt;在上半场，马刺队交出了什么样的高考答卷？&lt;br&gt;不到30%的三分命中率，邓肯的5投0中，羸弱的篮板球&lt;br&gt;不看比分，马刺在上半场的表现让人以为这个队伍已经崩盘了&lt;br&gt;但是，当你一晃眼比分牌，什么？马刺只落后三分？&lt;br&gt;老兵不死，在于对内线得分的执着&lt;br&gt;在于邓肯外线5投0中后紧接着强吃内线的5投4中，在于帕克吉诺比利坚持对内线的冲击，在于整个马刺上半场为数不多的三分球全部出现在比分就要被拉开的关键时刻&lt;br&gt;&lt;br&gt;篮球界有一个基本准则：离篮筐越近，命中率越高&lt;br&gt;到了下半场，虽然谈不上风云突变，气势上却隐隐约约发生了改变&lt;br&gt;&lt;br&gt;进攻上，马刺继续坚持高位挡拆，拆到内线邓肯手里，由邓肯内线攻或者传出空挡&lt;br&gt;而防守中，马刺似乎抓住詹姆斯本场被包夹立刻传球的心理，采取包夹后立刻换防&lt;br&gt;堵住詹姆斯切入内线的路线，同时又掐死了外线一干射手&lt;br&gt;而詹姆斯似乎又陷入了11年总决赛的状态，只有分球，没有进球&lt;br&gt;热火此时如何应对？&lt;br&gt;热火答曰：...吾有上将潘什可斩华雄...&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个下半场，热火沉沦于马刺为他们设下的外线陷阱中，世界上最远的距离不再是蜗壳和篮筐的距离，而是热火的外线到内线的距离。&lt;br&gt;反观马刺以邓肯为轴心，帕克为尖刀，内外结合，我卫平布莱恩特张指导都不禁笑抚于嘉狗头&lt;br&gt;曰：合理，真是合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在最后一节，热火虽有所悔悟，詹姆斯试图进入内线取分，为时已晚&lt;br&gt;马刺最后一球帕克运球面对热火众将士轮番防守&lt;br&gt;一个不留神单膝跪地，一时间恍然想到多年前向伊娃求婚的场景&lt;br&gt;想起伊娃在赛前对马刺的祝福&lt;br&gt;男人，怎能在前妻面前丢脸？&lt;br&gt;于是他一个转身，全场的人都试图阻止他，但是他飞了起来&lt;br&gt;是的，当时就是这样&lt;br&gt;&lt;br&gt;赛后总结：缺少王治郅的热火在第一场惜败于后巴特尔时代的马刺，冥冥之中自有巴意&lt;br&gt;有图为证&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/37/cb37d62d5a702eacceb939c522d85142_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;647&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;647&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cb/37/cb37d62d5a702eacceb939c522d85142_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19987529/answer/13620255
</link>
<author>
徐千
</author>
<title>
高于百米的楼是如何给高层供水的？
</title>
<description>
一个高于百米的楼，那就成为&lt;b&gt;高层建筑&lt;/b&gt;了！Ps：高层建筑：10层以上的住宅建筑和超过24m的其他民用建筑       &lt;br&gt;高层建筑供水要求的供水压力大，不能靠城镇供水管网的压力供水，需要自设增压系统供水，由于高层建筑上下高差大，为了避免下层的水压过大，用水的时候出流速度高，产生噪音和喷溅，而上层会形成压力不足，甚至产生负压抽吸现象，所以高层建筑常常沿垂直方向实行&lt;b&gt;分区供水&lt;/b&gt;，减少每区间的压力差。        &lt;br&gt; 高层建筑&lt;b&gt;供水方式&lt;/b&gt;可以分：&lt;b&gt;重力式供水和压力式供水&lt;/b&gt;  &lt;br&gt; 重力式供水分为：分区串联给水方式，分区并联多管给水方式，分区单管给水方式        &lt;br&gt; 压力式供水分为：气压给水方式，水泵直接给水方式(又分为变频调速泵给水方式，多泵并联给水方式，水泵减压给水方式)        &lt;br&gt; 假设百米的楼垂直方向从下往上分为三个区：Ⅰ,Ⅱ,Ⅲ      &lt;ol&gt;&lt;li&gt;采用分区串联给水方式：每一个分区设一个高位水箱和水泵，Ⅰ区的水泵从底层的贮水池抽水到Ⅰ的高位水箱，Ⅱ区的水泵在从Ⅰ区的高位水箱抽水到Ⅱ区的高位水箱，Ⅲ区的水泵在从Ⅱ区的高位水箱抽水到Ⅲ区的高位水箱。各个分区的用水都是由相应的高位水箱提供。   &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;采用分区并联多管给水方式：每一个分区的水泵都集中在底层，都直接从贮水池抽水到各自的分区水箱。   &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;变频调速泵给水方式：每一个分区直接选用变频调速泵，各区自行供水(不像重力式供水，要经过水箱，这种方式直接是给水到各个分区的用水终端)  &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21161674/answer/17381130
</link>
<author>
珊函
</author>
<title>
护士老了都去哪里了？
</title>
<description>
好吧，终于有用武之地了，一方面有工作经验的老护士会凭借自己的能力往上爬，升到护理部去转为行政或者教育行业，另一方面由于护士工作强度比较大（三班倒，特别是夜班），很多人吃不消年纪大了更不用说，所以1，有的干了几年就直接转行了，或者辞职2，嫁了个好人家的成为全职太太，3，托关系之类的往上升护士长之类管理层或者去轻松点不用上夜班的科室，4，社区现在发展空间大，是潜力股，卫生部一直鼓励并支持其发展，有远见的转到社区当护士了，（社区护士前提是要有五年的工作经验），社区护士工作相对轻松而且待遇也差不多。&lt;br&gt;PS：其实还有很多老护士的，门诊护士几乎都是老护士，另外象手术室这类由于大家接触不到，老护士也很多，病房里面新护士为主但也不乏老护士，她们培训新护士，医疗行业里工作经验很重要，一个医院不可能只有年轻护士，老护士也是一道靓丽的风景线！&lt;br&gt;PP：以上老护士我指年龄在40岁以上者，护士一般55岁就退休了，现在很多女人即使40多但看起来仍然很年轻，而且职业习惯护士很注重自身保养，应该不会显得很老，我想这也是原因之一。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21144687/answer/17351737
</link>
<author>
李创
</author>
<title>
迅雷现在拥有 4 亿用户，会发展成为腾讯那样的公司吗，怎样才能？
</title>
<description>
做为迅雷前员工，对迅雷的感情很复杂，我决定还是不匿名回答一下这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，就本问题链接中的文章来说，我也看了，觉得还是不错的。本质上来说，迅雷这样的软件，用户为什么用它？简而言之，速度快，资源多。要做到速度快，不可避免的要占用网速，资源等，对整个电脑的使用以及在同一局域网的人造成影响。所以迅雷这样的软件，从一开始它的产品性质就决定了和所谓的良好的用户体验相悖。在网速越来越快的今天，现在用迅雷，或者买会员的帐号，更多的图的是资源多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，或许可以解释为什么迅雷曾经尝试在迅雷上做IM，Facebook这样的应用以失败而告终。确实如文章所言，这样的照搬是很生硬的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是迅雷产品的问题。来说一下我在迅雷时看到的其他问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在迅雷两年多，参与的不少项目，大都是历时几个月，然后以失败告终，然后开发人员转入到别的组，再然后继续前面的流程。特别的，我印象中，大多数CEO邹胜龙亲自指明要做的项目，基本都以失败告终。这样的体验，与大家公认的国内顶尖产品经理的其他公司BOSS如周鸿祎，马化腾等形成鲜明对比。一次两次还好说，多了不仅很大地打击士气，更造成了员工对领导层的不信任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;08年左右，迅雷买入火爆一时的光影魔术手，我当时参与了这个项目的后台部分的开发。同样的，几个月之后，项目暂停，组内的人转去做其他项目。也许是因为我的级别还不够了解到其中的原因吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我离开迅雷的这几年，鲜有光影魔术手的更新新闻，而同样类型的美图秀秀现在已经是千万级别用户量的产品了。做为曾经参与过光影魔术手项目的人，每次在各种场合看到美图秀秀，第一时间想到的还是光影魔术手。迅雷并非没有可以耕耘成文中所言的“小区”类型可以粘住用户的产品，也不是没有这个时间，甚至就时势而言，当时也没有巨头进入这个领域，可是机会和时间就这样莫名的丢失了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可喜的是，迅雷这几年，做的离线会员，应该是慢慢找到了适合迅雷产品的收费产品模式，而不是像当年那样生搬硬套抄腾讯的模式。我个人的建议是，现在不要再想着腾讯了，不但自己不要想，也不要跟投资人以及媒体说我们像或者我们要成为下一个腾讯，腾讯已经太远了。还是踏踏实实的，从自己的产品出发，挖掘出适合自己的模式，少一些无关的内耗和非受迫性失误，也许是更好的路子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真心希望迅雷能越走越好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21164068/answer/17387617
</link>
<author>
王自如
</author>
<title>
那些手机测评的团队怎么处理测评完的手机?
</title>
<description>
测评机的来源一般分为几类，当然，处理方法也有所不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）厂商提供&lt;br&gt;这种情况非常常见，一般新机上市每个厂商都会通过公关公司向媒体发放测评机，测评机有些是零售版，有些是工程机，有些是从其他市场抽调的。通常数量比较有限，分批次的在不同的媒体之间传递。影响力大的媒体通常会第一批收到，周期一般在一周左右，测评完毕会归还厂商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也有存在暂时不用归还的情况，需要测评的单位与厂家协商，可以以“长期租借”的形式保留，但是测评方不可以转手或者倒卖手机，如果厂商需要则随时归还。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）自己购买&lt;br&gt;对于 ZEALER 来说，这种情况占到我们测评设备的90%。有出于独立性的考虑（我们跟终端品牌打交道要求自主性非常高，不允许他们干涉任何内容，只负责提供必要的支持便可），再有就是出于时效性的考虑，有些手机在中国市场还没有行货上市时，比如 Z10，我们会选择从水货渠道购买。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部分的测试机我们都会保留，不出售，不转手的原因是可能日后随时用得到来对比。比如我们刚成立的时候购买了一批老机型，比如S2, GN 等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）网友提供&lt;br&gt;这种情况比较少，如果有网友主动提出借全新的样机给我们测评，我们是愿意接受的，这样可以增加样本量，同时加快测评的速度。测完之后，当然是归还外加一些 ZEALER 纪念品什么的。呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时想到这些，欢迎大家补充指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王自如
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21161325/answer/17392458
</link>
<author>
Rocky
</author>
<title>
当年「闪客」时代做动画的那群人，现在都在做什么？
</title>
<description>
老蒋、卜桦——纯艺术&lt;br&gt;零度、边城浪子——广告&lt;br&gt;大话三国创始人之一 Token——设计师鞋子品牌&lt;br&gt;歪马秀——其卡通&lt;br&gt;皮三——土豆上连载《泡芙小姐》&lt;br&gt;Alien 王心磊——ARK design&lt;br&gt;&lt;br&gt;美女闪客哎呀呀呀-- 你去二三线城市看到的连锁饰品店 哎呀呀呀真的是她开的。她早期做过商业动画广告公司&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外有个少年成名的倒吊男&lt;br&gt;gif动画的，之前等了很久的电影投资，目前在做游戏跟1：1电影玩具&lt;br&gt;&lt;br&gt;补些东西&lt;br&gt;这些朋友早期只是凭着热情做出了让大家记忆深刻的作品，却没有一个获得过真正相符的报酬。大话三国被众多电视台骗播、霸王条款。主创团队穷到不行。这些都是插曲了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，flash是个时代，但属于过去。这些人将积累的那些梦想放在了同一个或者另一个领域。有些人或许觉得失落，有些人或许觉得庆幸……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20616999/answer/15649296
</link>
<author>
鄭紫陽
</author>
<title>
为什么 2012 款 iMac 要保留屏幕下方的金属区域？
</title>
<description>
要回答这个问题，我想先要给大家过一遍 iMac 多年几代机型的设计演变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在 iMac 的「经典」标志性設計始于 2004 年 iMac G5：(1) 三角立式支架； (2) 类平板式机身； (3) 横向屏幕； (4) 以及带苹果标识的下巴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/a4/f9a4f92478fb6c4a8080b8a8bc637a21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1440&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f9/a4/f9a4f92478fb6c4a8080b8a8bc637a21_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;所以为什么是这个造型？为什么有一个「无用」的下巴。在 G5 之前的 iMac 可不是这个样子，G4（2002）的屏幕就是屏幕，没有什么「多余」又「无用」的下巴。为什么这样？［沉默一段时间］其实答案你我心中了然，**&lt;u&gt;这是技术限制，要把本来下面的一坨东西塞到一个屏幕后面去，這沒那麼容易，要兼顾机身厚度，可利用的空间有限（兼且考虑通风散热，内存安装槽位）&lt;/u&gt;**，所以才向下借位。［在此省略一堆内部拆解图，和同类产品比较］那，为什么我说是技术限制而不是某种神秘的审美抉择？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/a3/8ba37d04f70d82f7df428789144ae7a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1920&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8b/a3/8ba37d04f70d82f7df428789144ae7a8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;因为正是由于技术的限制，和技术的进步，苹果后来才作出了改变。（尽管我这个推断不严密）注意看下图，我把几款 iMac 去除支架，然后对比屏幕部分。你们看到下巴慢慢地被削减。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/c7/2cc7aeba856bbd6ea9018a8ed6670fc5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1069&quot; data-rawheight=&quot;397&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1069&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2c/c7/2cc7aeba856bbd6ea9018a8ed6670fc5_r.jpg&quot;)'&gt;为什么都到了 2012 年，技術限制已不復存在，苹果还是不把那个「无用」的下巴部分去除让其作为屏幕以更纯粹的形态呈现呢？到了这里我要正式回答这个问题了。那就是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------&lt;br&gt;&lt;b&gt;苹果公司同个世代的不同产品线，都必须要能从前面区分。每个产品线都要有它独特的外观。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;--------&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不会把 iPod touch 和 iPhone 弄混，你也不会把 iPod classic 和 iPod nano 弄混，这是苹果的原则。如果 iMac 做得跟 Cinema Display 一样。支架是一样的，上面部分也一样，你还怎么从前面板分辨两种产品？这正是苹果极力避免的情况，每一个产品线都有它独特的外观。这就是为什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/e0/96e01c7e7e3dd182c75603eff34b894f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1331&quot; data-rawheight=&quot;447&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1331&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/96/e0/96e01c7e7e3dd182c75603eff34b894f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;這同樣也是為甚麼 Macbook Air 的屏幕边框跟 Macbook Pro 不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/89/8489256cff99c2e9a478e26e7c47719b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;443&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;620&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/84/89/8489256cff99c2e9a478e26e7c47719b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;请告诉我下面哪台是 iMac 哪台是 Display:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/4b/c84b3e5691084e1395b7918425cbec4b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c8/4b/c84b3e5691084e1395b7918425cbec4b_r.jpg&quot;)'&gt;────&lt;br&gt;&lt;br&gt;无聊的补充: 上面说的理由拆开的单个并不是完全纯粹的。作为一个设计，它必定是无数个因素影响的结果。大家看看就好。我不能保证有一天苹果技术爆棚，有一个无敌厉害的设计可以去除 iMac 那个「下巴」，最终的呈现能让他们自己满意，客户满意，还能把它从 Display 区分。反正，你们不能骂我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;_____&lt;br&gt;图 [1] &lt;a href=&quot;http://www.manufacturer.com/product/i995035-Apple+iMac+G5+20++Inch+1.8GHz+-+250GB+-+512MB+RAM.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;manufacturer.com/product&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/i995035-Apple+iMac+G5+20++Inch+1.8GHz+-+250GB+-+512MB+RAM.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;图 [2] &lt;a href=&quot;http://www.h4.dion.ne.jp/~kazzysvg/kvgfiles/wallpaper/imacg4.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iMac G4&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;图 [3] 我自己做的&lt;br&gt;图 [4] &lt;a href=&quot;http://reviews.cnet.com/2300-3121_7-10014299-6.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MacBook Air (left) vs. MacBook Pro with Retina Display (right)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;图 [5] &lt;a href=&quot;http://dribbble.com/ReagentX/projects/80109-Icons&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;dribbble.com/ReagentX&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/projects/80109-Icons&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21166042/answer/17397697
</link>
<author>
郎启旭
</author>
<title>
Dalton Maag × 字节社 文字设计（typography）讲座系列有哪些亮点？
</title>
<description>
整个讲座非常棒，谢谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lawrence Li&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lawrencelry&quot; data-tip=&quot;p$b$lawrencelry&quot;&gt;@Lawrence Li&lt;/a&gt; 和 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@許瀚文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/juliushui&quot; data-tip=&quot;p$b$juliushui&quot;&gt;@許瀚文&lt;/a&gt; 带来如此高质量的讲座。现在听完讲座刚到家，就收到 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@许占宇&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/hynuza&quot; data-tip=&quot;p$b$hynuza&quot;&gt;@许占宇&lt;/a&gt; 邀请，这是不准备让我早睡的节奏么，谁让我早上答应他要「如临现场」的分享。T_T&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案分两部分：第一部分是讲座内容概要，每个小节会有知乎上对应的问答以作拓展阅读；第二部分是个人观感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一部分：《Dalton Maag × 字节社 文字设计讲座系列·珠海站》内容概要&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下讲座概要根据回忆整理，如有疏漏，欢迎指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 以一个视频开场，是影片 Enter the Void 的片头，使用了由 Tom Kan 设计的大量字体，引入「字体可以表达情感」的观点。&lt;blockquote&gt;拓展阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMjQxNjUxNzYw.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《遁入虚无 Enter The Void》 灯管式晃眼片头&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.artofthetitle.com/title/enter-the-void/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Enter the Void (2009)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;2. &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@許瀚文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/juliushui&quot; data-tip=&quot;p$b$juliushui&quot;&gt;@許瀚文&lt;/a&gt; 登场开始讲述衬线体、无衬线体的发展历程、特征和字体术语，如基线、X-Height，随后切入中文字体领域从中文书法说到宋体和黑体，介绍了中文字体几种不同的造字方法：平均分布、九宫格（中宫外放），米字格（中宫内收）。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;拓展阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20923682&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李如一曾经在一次介绍唐茶的演讲中说到苹果默认中文字体的基线不齐，能否详细说下？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20131171&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么「华文」系列字体的基线明显要比其他字体低一截？&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;3. 字体源自书法，但二者功用不同，各自发展，逐渐分道扬镳，书法与字体不再有必然联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lawrence Li&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lawrencelry&quot; data-tip=&quot;p$b$lawrencelry&quot;&gt;@Lawrence Li&lt;/a&gt; 开始介绍「排版注意事项」，例如中英文混排、标点应用、Hyphen（连字符）和 Em Dash（英文破折号）、En Dash（连接号） 的区分等。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;拓展阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19587406&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中英文混排时中文与英文之间是否要有空格？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20332423&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;英文破折号（em dash）、连接号（en dash）与连字符（hyphen）的区别及各自用法是什么？在科技写作中有何特点？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19677661&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在中文排版里使用齐头尾时，应该优先调节字间距还是标点间距？&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;5. 字节社为什么采用信黑体，及字节社在字体排版上所做的努力。顺带讲解了诸如标点悬挂、中英文字间距等概念。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;拓展阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20980801&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;「信黑体」好在哪里？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19745077&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;唐茶版《失控》在字体和其他阅读体验方面是如何设计的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20938033&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;阅读类 Web 应用 ，如何选择字体与行距？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20544951&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何为阅读应用选择一款字体？&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;5. 文字设计两大迷思之一：衬线字体真的比无衬线字体更易于阅读？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;公共设计中没有优劣区分，衬线字体和无衬线字体用得好都是好设计&lt;/li&gt;&lt;li&gt;唐茶使用信黑体大获好评&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;拓展阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19972449&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;宋体字是否是最长时间适合阅读的字体？除了宋体字还有其他适合阅读的字体吗？&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;6. 文字设计两大迷思之二：屏幕是不是真的不适合使用宋体？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;日本的一些 App 使用了明朝体，非常漂亮&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Retina 下的字体设计&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;拓展阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20130213&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;衬线体在低分辨率的屏幕上渲染很糟糕，iPad（2012版）的 Retina 屏幕是否意味着未来的中文衬线体不再是图像、印刷专用字体，而成为屏幕阅读字体？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19741794&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Windows 和 Mac OS X 下哪些无衬线中文字体（黑体、等线体等）更适合屏幕阅读？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20911736&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有没有一种字体比 Helvetica 更适合用於 iOS 系统界面？&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;7. 为什么 Helvetica 很糟糕？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;破坏国家和人民：以国家（Helvetica 是拉丁语的瑞士）命名字体，营销太过&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;造工拙劣&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;被过分滥用&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@許瀚文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/juliushui&quot; data-tip=&quot;p$b$juliushui&quot;&gt;@許瀚文&lt;/a&gt; 说这是他 Boss 的观点，他说自己并没有那么厌恶&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;拓展阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20707495&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Helvetica 字体为什么如此受欢迎？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20355105&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎么区别 Helvetica 和其它无衬线体？&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;8. Helvetica Killer：Aktiv Grotesk&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;由 Dalton Maag 设计&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;针对 Helvetica 不符合书写逻辑等缺点设计，例如 a 的起笔和笔画走向&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Aktiv Grotesk 的特征：流畅、符合视觉逻辑的主结构，正确而自然的书写结构&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;拓展阅读：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20108555&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Akzidenz-Grotesk 是一款怎样的字体？&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;9. 字体和品牌：苹果、诺基亚和三星&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;苹果：字体选用非常纯熟，根据不同产品的特性选用对应气质的字体，例如 iPhone 5 和 Myriad (Pro) Light；顺带用日本苹果官网字体吐槽了苹果中文字体的糟糕。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;诺基亚：Dalton Maag  的客户，为其设计了 Nokia Pure 字体，很符合诺基亚产品的气质，沉稳硬朗。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;三星：同样也是 Dalton Maag 的客户。不过说起合作原因，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@許瀚文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/juliushui&quot; data-tip=&quot;p$b$juliushui&quot;&gt;@許瀚文&lt;/a&gt; 说：「三星觉得衬线体符合其科技企业的科技感」，囧。另，三星的字体应用比较混乱。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;拓展阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20476802&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;iPhone 5 官方宣传中使用的字体是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20998274&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;应该怎么评价 Nokia Pure 字体？&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;10. Web Font 的未来&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;用了 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王俊煜&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/junyu&quot; data-tip=&quot;p$b$junyu&quot;&gt;@王俊煜&lt;/a&gt; 的博客（&lt;a href=&quot;http://blog.wangjunyu.net/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.wangjunyu.net/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）来做案例&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;三家选择：Google Font、Typekit 和 Justfont&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;是未来，但目前发展缓慢，可以为设计师提供更多选择&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;缺点加载缓慢，中文字体体积会庞大&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;拓展阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20605362&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有了本地字体，如何实现自己 host 的 webfont ？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19594120&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;好看且免费的 Web Font 有哪些推荐？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20147852&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;是否可以用 web font 技术来解决冷僻汉字的显示问题？&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;11. 字体授权方法&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;从字库中选择一款&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基于一款字体进行修改&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;完全定制&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;拓展阅读：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19714459&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;字体版权有哪些销售/授权形式？价格如何制定？&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;12. 小字号崇拜：从平面设计到屏幕时代的字体排版&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;平面设计师喜欢小字号，看上去会有整体感&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;小字号的弱点，不易阅读&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://GOV.UK&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;GOV.UK&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，易于阅读索引信息的大字体设计&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;拓展阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19621096&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;多大的「字号」、「行距」和「段距」是最易于阅读的？西文和中文是否有不同的标准和最优值？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20629340&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;用 Photoshop 做网页设计的时候，字号单位应该用 px 还是 pt？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19557344&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何了解某一网页上使用的是什么字体、字号？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20404847&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中文的网页用什么字体最合适？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19595791&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎样提高网页图片中的字体渲染质量？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20653455&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;网页字体使用什么单位比较好，具体差异是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20113105&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如果为 iOS 专门制作一款只包含中文标点的字体来当网页和原生 app 的首选字体，会有什么问题吗？&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;13. 文字设计，从纸张到屏幕&lt;br&gt;&lt;br&gt;14. 案例点评&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;平面设计类：北师校园海报&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;App：网易新闻、大栅栏&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;14. Q&amp;amp;A&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;为什么字节社使用直角引号？不多说，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lawrence Li&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lawrencelry&quot; data-tip=&quot;p$b$lawrencelry&quot;&gt;@Lawrence Li&lt;/a&gt; 很霸气的说，纯粹因为好看。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@許瀚文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/juliushui&quot; data-tip=&quot;p$b$juliushui&quot;&gt;@許瀚文&lt;/a&gt; 补充，当时设计信黑体，特意加长了直角引号，想传达一种将汉字包起来的感觉。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;怎样看待淘宝2元字？&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@許瀚文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/juliushui&quot; data-tip=&quot;p$b$juliushui&quot;&gt;@許瀚文&lt;/a&gt;：一分钱一分货，大企业不缺钱，会选择更好的服务。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如何评价康熙字典体复刻古籍字体的做法？&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@許瀚文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/juliushui&quot; data-tip=&quot;p$b$juliushui&quot;&gt;@許瀚文&lt;/a&gt;：这不属于字体创作，字体创作是严肃需要付出的事情，需要亲自动手一笔一划去做出来，而康熙字典体纯粹只是转制。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对于文泉驿如何评价？&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@許瀚文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/juliushui&quot; data-tip=&quot;p$b$juliushui&quot;&gt;@許瀚文&lt;/a&gt;：众包制作客观上是好事，但字体本身有缺陷，结构偏松散，且众包导致质量不一。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;拓展阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19867627&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中文的直角引号（「」、『』）源自哪里？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20110888&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中文里什么时候该用直角引号「」，什么时候该用弯引号 “”？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20964344&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么方正将自家很多字体的个人使用授权作价 2 元销售？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20953193&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;阿芙精油为什么要买断康熙字典体？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19886547&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;对于中文「字体复刻」是该保留其神还是其形？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19772565&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;文泉驿微米黑的评价怎样？&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;以上是讲座的大概内容，下面说说个人感受和印象比较深的一些观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二部分：个人感受及讲座印象&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lawrence Li&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lawrencelry&quot; data-tip=&quot;p$b$lawrencelry&quot;&gt;@Lawrence Li&lt;/a&gt; 和 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@許瀚文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/juliushui&quot; data-tip=&quot;p$b$juliushui&quot;&gt;@許瀚文&lt;/a&gt; 真人都很帅很有型啊！周围女生都在说 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@許瀚文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/juliushui&quot; data-tip=&quot;p$b$juliushui&quot;&gt;@許瀚文&lt;/a&gt; 声音很好听，恩，这个是真的，不然整个教室不会爆满了。:P&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 内容深入浅出而且很完整，从字体流派到字体特点，从著名字体到字体排版的现状未来，从排版基础知识到字体授权，基本上字体的每个方面都有涵盖。对于不是专业设计师和字体爱好者的受众来说，很实用也很容易理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. Keynote 设计很棒！不过场地关系，有些说明文字在后排基本看不清。另，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lawrence Li&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lawrencelry&quot; data-tip=&quot;p$b$lawrencelry&quot;&gt;@Lawrence Li&lt;/a&gt;  现场还在抓文案的 bug。 XD&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 「书法是对一段时空内身体活动的凝固」，很喜欢这个比喻。&lt;br&gt;'Typography's heartwood is calligraphy—the dance, on tiny stage, of the living, speaking hand.'&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 「追求细节应该是设计师的本来态度，被说成强迫症实在是没道理」&lt;br&gt;不能同意更多。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lawrence Li&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lawrencelry&quot; data-tip=&quot;p$b$lawrencelry&quot;&gt;@Lawrence Li&lt;/a&gt;  这句话说了好几次，看来他「深受其害」。:D 记得有个问题《&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20315471&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你最讨厌最恶心的一句话是什么？&lt;/a&gt;》的回答中，票数很高的一个回答是「认真你就输了」，异曲同工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 很多平面设计师想转型 UI 设计，但其实互联网公司的 UI 设计师们应该多了解平面设计。&lt;br&gt;例如当下流行的 Flat UI 讨论，其实了解多一些平面设计历史，就会更清楚其中的脉络。这里引用了 John Gruber的一句话，「If you want to see the future of software UI design, look to the history of print design.」&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.「字体排版不只是设计师的事情和责任，应该是每个人都应该培养的意识」&lt;br&gt;通过「网易新闻」和「大栅栏」两个 App的案例告诉大家，字体不是设计师一个人的责任，从设计到开发到编辑，每个环节都需要字体排版意识。&lt;br&gt;这也是这次讲座的价值所在，我认识的几个朋友，包括程序员、设计师、产品都在现场，字体需要更多人认识，我自己也收获很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 现场提了个问题，关于「康熙字典体」和方正2元字体，不过太过激动，没怎么表述清楚，但 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@許瀚文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/juliushui&quot; data-tip=&quot;p$b$juliushui&quot;&gt;@許瀚文&lt;/a&gt; 还是很耐心的解答了，给两位添麻烦啦。T_T&lt;br&gt;&lt;br&gt;9. 讲座深受在场女性观众欢迎，证据？讲座结束后他们立马被学妹们包围了！如此情况，加上时间不多，我只有先黯然离场了，没能亲自请教，实属遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10. 当我在写答案的时候我在想什么？&lt;br&gt;恩，同样恶俗地套用下这个句式。其实我想的是笔下这个答案字体排版。虽然自己一直都会留意排版，但初窥门径，如有不妥，欢迎指正，这也不枉听过两位老师的讲座了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11. 最后，再次感谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lawrence Li&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lawrencelry&quot; data-tip=&quot;p$b$lawrencelry&quot;&gt;@Lawrence Li&lt;/a&gt; 和 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@許瀚文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/juliushui&quot; data-tip=&quot;p$b$juliushui&quot;&gt;@許瀚文&lt;/a&gt; 带来如此精彩的讲座。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12. 没图没真相？明天再补吧。另，此答案会不时修订，直至完善。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19994673/answer/13601185
</link>
<author>
邓世择
</author>
<title>
怎么为音乐配和弦？
</title>
<description>
避免答案成为庞大音乐理论体系的粗陋表达，给你点实操建议吧：   &lt;br&gt;&lt;br&gt;第一：曲目由简入繁。可以先从民谣，尤其是校园民谣开始扒。   &lt;br&gt;原因：1、旋律和和声都比较简单，以简单的3和弦和7和弦为主，转调少，也没什么特别较劲的和声连接。2、配器比较清新简单，比较容易听辨（朋克的和声倒是简单了，但音色……对于新手，嘿嘿）。曲目可以考虑高晓松老狼叶蓓那帮人，然后可以许巍汪峰朴树beyond，然后基本上流行歌你就能平趟了……   &lt;br&gt;&lt;br&gt;第二：扒和声也要由简入繁。和声可以视为若干个具体和弦连接，那么在时间上与此平行的旋律，与和声是有逻辑联系的。在提供给你的这些初级曲目里，他们大体上是一致的。之前这句话的意思是：&lt;b&gt;只要你能准确地扒出旋律，你就能扒出和弦。&lt;/b&gt;  &lt;br&gt;常用方法有这么几种：   &lt;br&gt;1、直接听。适用于配器简单的作品，比如单吉他/双吉他伴奏，或者纯钢琴伴奏这类的，你就像扒人生一样，直接扒伴奏谱吧。   &lt;br&gt;2、听加分析。配器略复杂的作品，有可能和弦音分布在乐队的不同声部，比如主和弦的135分别位于贝司、吉他和键盘，这样就不容易直接听辨和弦音。一方面还是要努力扒下人声和贝司（贝司非常重要），然后根据人声和贝司旋律来分析和弦。这些初级曲目，大多数1-2小节换一个和弦，在这个周期中贝司的长音基本上就是和弦根音（和弦有根音和低音的区别，如不知道请百度），人声旋律通常会有变化，会有和弦外音，但在比较清纯的音乐里，大部分还是和弦音的（这也是为什么推荐用校园民谣来入门扒歌）。那么把贝司和人声的谱子一叠加，和弦就基本上分析出来了。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;第三：熟能生巧。知识需要掌握，技能则需要练习。扒歌，或者用术语说，视唱练耳，很大程度上是个专业技能，是需要长期练习作为基础的。这种练习，其实是给脑子、耳朵甚至是思维一个感性的记忆，这种感觉就是技能。   &lt;br&gt;扒歌练的是感觉。专业的视唱练耳训练和声听辨，是要听辨和弦色彩的。四种三和弦（大三、小三、增三、减三）以及衍生出来的七和弦、高位和弦等等，对应着完全不同的感觉、不同的色彩，这才是最快最有效率的扒歌方法。然后再听辨的人声、贝司的旋律，只是为了确认和声的转位排列。   &lt;br&gt;吉他是最好找和弦的色彩感的了。随便找本流行歌弹唱谱，挑首你会的歌，边唱边扫和弦，听听1级（135）、5级（572）、4级（461）、6级（613）、2级（246）、3级（357）……都是什么感觉。这6个和弦（前三个大三和弦，后三个小三和弦）基本可以应付民谣里绝大部分场合了，然后就是増减和弦（13#5 , 724），7和弦，转位……等等   &lt;br&gt;总之一定要多练，练练练练练。一首歌90%扒过去了，solo或者过门有几个和弦扒不出来就先跳过去，继续下一首，练着练着就有感觉了……   &lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的建议：如果有条件，拜个老师（最好是搞流行音乐的）。有空多找几个朋友多讨论交流，玩玩乐队啥的。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;祝更好地享受音乐
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21165607/answer/17393752
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
如何评价 360 安全卫士 for Mac？
</title>
<description>
只评论产品：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;占领入口/桌面的必然之路，覆盖到 Mac 是迟早的事，毕竟 360 这样的企业也不是小团队了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mac 上早就有反病毒工具。参见亚马逊：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.cn/%E5%8D%A1%E5%B7%B4%E6%96%AF%E5%9F%BA-Mac%E5%8F%8D%E7%97%85%E6%AF%92%E8%BD%AF%E4%BB%B6/dp/B005U9G2SU&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;卡巴斯基(Kaspersky)Mac反病毒软件(1用户 1年免费升级,适用于Mac苹果电脑操作系统)-软件&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其实以现在国内的 Mac 使用状况来看，无病毒本身就是神话&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;垃圾清除和软件卸载这两个需求在 Mac 上是存在的，有很多这类的工具，虽然 Mac OS X 在这方面比 Windows 要好很多&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;永远别以为互联网圈内人的行为和态度能够代表普通用户&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21160713/answer/17390489
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么加纳有那么多中国淘金者？在非洲的中国打工者生存状态是怎样的？
</title>
<description>
看到上面一面倒的在指责中国淘金者不守当地法律，中国大使馆出来强调要求合法入境。实在忍不住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我作为在志愿者，主要在加纳的Tamale省，呆了3个月，在当地各地跑，见到了很多中国人和金矿开采。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;首先，关于合法非法入境的问题。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;如果能合法，中国人都愿意合法入境，谁不想有个合法身份啊！&lt;br&gt;但是，这个费用从10年前的几百美金，到现在过万美金都不够。和一个在加纳做生意的中国人聊过，加纳政府官员看到这么多中国人入境，就蹭蹭的提高价格，他的亲戚在中国签证过来，被当地的加纳大使馆直接索贿。&lt;br&gt;至于上面说到的「灵光」的机构，说白了就是当地中国人贿赂移民局，移民局允许中国人过境。中国人做中国人的生意。加纳政府官员，一看有钱赚，而且是进自己腰包，当然同意这么做，同时也把合法签证的机会压缩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;金矿开采&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;所谓的只允许加纳本国人开采，不允许外国人开采的规定。 我只能说，那都是现在瞎编的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在加纳开采金矿的绝不只有中国人，我还见过加拿大欧洲人开采的金矿，他们同样非本地人，他们现在也还在开采。为什么不抓他们？！原因下面分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加纳开采金矿的历史早在14世纪就有了，当时的殖民者葡萄牙人就开始开采，后来陆陆续续的欧洲人都来过开采。但为什么就没有加纳本地人大规模开采？&lt;br&gt;在当地的中国人和我们几个志愿者的欧洲人，同一个观点：懒！&lt;br&gt;懒到什么程度，就是一天有一个小时在工作，就属非常勤奋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我见过大大小小的金矿不下20个，都是半机械半人工，但是很少见到加纳人在工作，和一群中国人吃饭的时候，他们说当地人太懒了。每天不是生病就请假，月底还敢来要工钱，吃饭拉肚子，会来和老板说自己是工伤，要老板养着他，机械操作教了无数遍，每天来了还要老板演示一遍。实在无奈，那个老乡和我说，最开始，10个加纳人都不及他一个人一天开采的多。更严重的是，这些当地员工，还喜欢偷窃。&lt;br&gt;基于这些原因，中国老板宁可贿赂当地移民局，让自家的亲戚朋友来，也不雇佣当地便宜的劳动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一个我自己经历的事，我们组织在当地有建立卫生所的工作站，一个5*5*2的砖瓦房，开始请当地加纳人来建，整整一礼拜，我数了数，大概就50块砖垒起来了。后来实在看不下去，我和另外一个女孩子，两人，周六一天建好。周一那些加纳人来了，还惊呼你们怎么那么快。我和那个女生无奈的笑笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于开采许可，我不清楚，但那个时候，我还和当地中国人聊过，这样开采是否违法。他们说，他们都是先勘探好，然后开采。开采前，当然需要申请，但是第一：当地效率可想而知，非常慢；第二，动不动就来索贿，要钱要东西。后来慢慢中国人也习惯了，开采前，先贿赂，至于什么许可的，都不需要，从来不看。就像现在开始抓中国人，据我前几天联络的当地中国人，他一个矿是正正经经有许可的，依然被查。&lt;br&gt;所以，那许可没用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于上面提到的加拿大欧洲人开采，他们有许可吗？不知道。但是那个时候，当地的中国人特别羡慕那些白人，他们不用贿赂，不用害怕被欺负，如果有问题，直接大使馆，然后就解决了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不贬低中国大使馆，但是，中国人在外做生意，都极其守本分，遵守规矩，小心翼翼的赚钱，但中国大使馆很多时候，让人寒心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;工作现状&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;苦，非常苦。什么东西都没有，什么菜都没有，热而且蚊子超级多。物质生活，可以说是极其匮乏。一双塑料拖鞋，都可以算是好东西。因为没有东西吃，很多中国来的淘金者，丈夫妻子一起来，丈夫淘金，妻子帮忙，顺带种点菜。少许改善生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;为什么抓中国人？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;当地的金矿掏光了吗？——远远没有。&lt;br&gt;破坏当地环境？——有，肯定有破坏，但是如此简陋的技术，破坏能力很少。反而是那些加拿大的开采矿区，破坏非常大，而且附近的水不能喝，我们去的时候，当地的联络人就和我们说，这水里有毒。是从矿区流出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那为什么抓中国人？&lt;br&gt;除了加纳政府新上台，内部的整肃以外。就是贪腐过于严重，只好拿中国人来打压，毕竟欧洲加拿大人，他们不敢碰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后是我个人的经历和观察。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;中国人在当地的名声很差吗？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;很多中国人，不会英语，更不会当地语，很少沟通，除了做生意的交流，其他就属于中国人内部交流。中国带去了大量便宜的物资，还有基建，但当地人不怎么看，他们觉得以前的生活很满足，不需要这样东西（但他们同时也在享受这些便利）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也不可否认，这些淘金者，大多是低文化阶级，文化差异和冲突肯定是有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们不会去羡慕白人的生活，但他们会去嫉妒中国人的富有。不少中国人在当地辛苦赚钱，买车什么的，迅速富裕，让他们非常的嫉妒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，我当时在加纳的时候，接受过不少当地中国人的帮助，接送我们组织的人员，还有给一些药物，尤其是疟疾的特效药——青蒿素。当地人，还有人因为疟疾死的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前我曾尝试希望当地做大的中国人，投资当地建学校还有医疗站什么的，后来因为他们觉得对自己生意没有太大的帮助，就没有实现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概就是这些了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21160713/answer/17389012
</link>
<author>
charles jiang
</author>
<title>
为什么加纳有那么多中国淘金者？在非洲的中国打工者生存状态是怎样的？
</title>
<description>
我是广西某个城市里某个农村的，恰巧村子里有很多人就在非洲从事挖金矿的‘工作’。据我所知道的，他们都是自己筹资买挖掘机以及淘金的其他工具，所得收入按入股比例分红。比如最近我哥一狗友就入了20万，总共有十三人入股，共300万左右。&lt;br&gt;至于签证早办下来了，只是由于前段时间有国人弄死了当地土著，局势紧张，就没过去，这不，一放松就过去了。&lt;br&gt;这一行当，赚钱的是大多数，听说过邻村的一位老人两年赚两千万，今年回来把女婿一起带过去了。而普通的打工仔年薪是十万起。&lt;br&gt;高收入的同时也是高风险，在那边基本要雇佣几个当地人，同时还要租赁枪支，出门都要带上，不然就有生命危险。&lt;br&gt;由于气候等方面的原因，在那里的人基本得过‘打摆子’，身体差的，一年三四次。&lt;br&gt;吃的也差，原因上面也有人说明了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每一行有人进，当然也有人出来，说说我自己的朋友，三年前去的非洲，钱赚了不少，但你要说他有多想去那是空话，只是被他舅舅逼去的，他舅舅是大股东，需要他这样又会开挖机又会带班的心腹。人现在看起来比我老至少五岁，而他哥比他大两岁，年轻帅气得多，只是没他有钱罢了。不过两兄弟有分工，他不让他哥跟着走，家里还有老娘要照顾。如果都出去，万一出点事，就不好说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说一下，我们村去的地方没有固定在加纳，有的人去了南非，而听我朋友说他们就在南非。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21164095/answer/17393117
</link>
<author>
Roy Li
</author>
<title>
兰亭集势和易宝（DX.com）这两家在线外贸公司的区别和特点是什么？
</title>
<description>
兰亭集势我写了一篇，引用一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;从来没有一家公司的招股书我能看得比自己公司招股书都要认真仔细的，lightinthebox是第一家，如果我以后都不再如此人来疯的话，这应该也是最后一家了。因为曾经在很长的一段时间内，我和我的团队，我的合作伙伴与lightinthebox做着不同路数的外贸B2C，方向接近做法又不同，与其说竞争，还不如说利用（了解我的人都知道我这话的意思）。虽然在国内电商圈子里很低调，很多人不熟悉这家公司，但是这个以郭去疾带头的团队在同行中间长期以来都是扮演老大的角色，从一开始表现地就像一个赢家，这一点是我很佩服的。但是看了他们招股书后，才发现原来兰亭走的也是一条血路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兰亭里面除去4名合伙人外，focus china 占6.8%的普通股股份，是徐小平位于英属维尔京的公司，天使阶段投资数目未知（应该很少），在该月份，也就是2008年10月的时候已经得到了策源的500万美金的A轮。这500万属于可转优先股，股息应该是在5-10%之间。策源在2009年6月追加了200万美金领投，并引入了GSR在series B认购了几乎等同策源A轮数量的股份，融资数量是900万美金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年的10月，也就是公司成立2年的时候，策源领头，GSR追加资金，Trustbridge Partners和Banean Holdings进入，C轮融资数量总共达到了3000多万美金。这笔钱烧了两年，在10和11年两年净亏损加起来有4500万美元的样子，应该把这笔资金烧得差不多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是乎，2012年3月的时候，兰亭发行了可转债，价格是800万美金，利息是12%（非复合利率）， 违约利息是15%（非复合利率）债主也是这一批投资人。随着此次IPO，这笔债打了个折扣转成了普通股，皆大欢喜。与此同时策源成了第一大股东，在IPO前占26.4%，第二大股东是GSR，20.6%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭去疾拥有51%的北京兰亭公司的股份，兰亭VIE的可变实体是深圳兰亭汇通公司。2011年兰亭220万美金收购上海欧酷后，因经营不善，计亏损190万美金，亏损部分计入了无形资产和商誉的损失里面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说若此番不上市，兰亭必须得再找一个途径推自己一把，眼看即将打平，高回报的市场投放不能砍，2000万的现金储备够不够很难说，但是总的来说兰亭还是见到曙光了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兰亭成立于2007年，到2008年的时候开始在开曼注册公司，郭去疾应该是2008年底或者2009年初辞职然后全职投入创业的，而此前他是在google给李开复做助理。此外还有3个合伙人，使用的是zen cart系统，主营外贸b2c，产品早期以电子产品为主，客单价和毛利都较低，后来经营婚纱等毛利较高的产品，公司最大的投入在市场方面。此次招股书上写2012年的全年营业额是2亿美金，毛利是8354万美金，市场投放是5341万美金。 这个投放能力很强，ROI也高，因为该年近75%的消费都是新用户带来的，所以投放的效果大约可以认为是每投1美金可以带来3美金的营业额。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说赶集网是靠SEO做起来的，兰亭集势则是靠SEM。早在几年前最早了解到这家公司的时候，我就认为这家公司的基因决定了日后其拥有的强大竞争力。郭去疾是海外背景加谷歌的经验，在公司的治理和战略上肯定领先那些沿海的竞争对手一大截。在兰亭集势稳步增长的黄金时间内，做外贸的公司都在玩中国式谋略，因为都没有风投，用钱的决策是飘忽不定的，互相之间使用各种手法进行攻击（兰亭也没能幸免，技术上来说zencart漏洞不少的，为了避免法律上的纠纷细节就不说了），跟供应链之间也是互相忽悠，全靠猜的，b2c永远不知道工厂有没有货，工厂也不知道你货款能押多久，每隔一阵都会闹脾气扣着不发货，这种长期的内耗把当时规模数十倍于兰亭的几个replica巨头都给做毛了，加上后来FBI的打击几乎死绝掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年和2011年兰亭全年亏损都超过了2000万美金，也就是过亿人民币，这段时间也是南方城市几个做b2c老板事业的转折点。我当时还在硅谷，记得每天都要skype和国内老板进行会议。那个时候中国贸易的倒挂早让奥巴马很不爽，一系列的政策上的搏斗的结果导致我们这些赚了快钱的都没赚头了，灰色资源带来的低成本的优势也都没了，随着replica的消退和正品市场的规范化，在2010年初还有一天20万美金的营业额，到了2012年初的时候每天只有零星的几十个单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兰亭现在的主要对手应该是dx。dx这两年应该是往非规范市场走了，主打南美市场的贸易（西班牙语都上了）。对比兰亭来说&lt;a href=&quot;http://dx.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;dx.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;域名很好记，一直紧跟着兰亭后面稳居老二，dx的天使是薛蛮子，随着兰亭的上市，dx未来的路会怎样未可知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;DX的创始人特别有意思，过些日子我会详细写篇DX的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21154269/answer/17383976
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
2012-13 赛季的总决赛，马刺和热火的实力对比如何？谁会得到总冠军？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚写完一个长的。大家凑合看吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;六年之前，邓肯拿到第四个冠军时，对勒布朗耳语了一段话。在《SI》，在ESPN，在各类段子里，这话修辞不同，但大概意思是：&lt;br&gt;“未来是你的，感谢你让我们拿了这个冠军。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候，邓肯打完职业生涯第十年。两个常规赛MVP，三个总决赛MVP，九次年度一阵，四个总冠军，已经奠定拉里·伯德之外，史上最好前锋的地位。而勒布朗四年级，一次总决赛经历，一次常规赛MVP选票第二（2005-06季），以及那旷古罕有的2007年东部决赛第五场48分（包括最后30分里的29分和连得25分）。&lt;br&gt;那时候，邓肯身边是巅峰期的吉诺比利，25岁正冉冉升起的帕克，来代替霍里的射手马特·邦纳，长人埃尔森和奥博托，老鲍文和老沃恩，终于拿了枚冠军的老芬利和老巴里，还能罚球线风车扣篮的詹姆斯·怀特，以及波波维奇。勒布朗身边是“我要将他保护在翼下”的吉布森，刚在2007年抛头露面的帕夫洛维奇，除了前场篮板外没谱程度直追安托万·沃克的德鲁·古登，敬爱的大Z，瓦莱乔、马绍尔、斯诺、新秀季的香农·布朗和宇宙第一帅哥达蒙·琼斯，以及迈克·布朗。&lt;br&gt;那年夏天，凯尔特人组起了三星，接替活塞成了东部的看门老大爷；刘易斯和斯坦·范甘迪去了魔术，开启了德怀特·霍华德的小时代。第二年春天，加索尔去了湖人，科比的命运从低谷跃上高峰。之后的事尽人皆知：凯尔特人与湖人纠缠了三年；勒布朗从2007年总决赛后开始飞跃；2008年得分王，2009-13的五年间换了两个球队得了四个常规赛MVP。&lt;br&gt;今年恰好是勒布朗职业生涯第十年，一如2007年的邓肯。勒布朗有了四个常规赛MVP和一个总决赛MVP，以及绵延不绝的第一阵容——顺便说句，今年这是第一次，勒布朗和邓肯同年入选第一阵容。&lt;br&gt;勒布朗身边的一切，包括他身上的球衣、背上的号码，全都沧海桑田了。而马刺，还保留着五张熟面孔：邓肯、帕克、吉诺比利、波波维奇，以及可敬可爱的邦纳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈论总决赛时，之前的一切都不做数。就像，2008年的凯尔特人七场过鹰、七场过骑士、和活塞打到第六场后半段还一度落后10分，而湖人过掘金、踩马刺，如履平地，但总决赛的战果不消多言。又比如，2009年的湖人打残阵火箭，耗了七场；削倒魔术，只用五场。所以总决赛里，用不到“热队打步行者这么累而马刺横扫了灰熊”的历史，也谈不上“热常规赛有27连胜耶”。虚无的战绩和话题并无意义，总决赛里，有且只有对位问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;热击倒的步行者，常规赛防守联盟第一；马刺横扫的灰熊，常规赛防守联盟第二。所以再强的防守，对热与马刺这样的球队而言，都不是障碍。反过来，马刺限制灰熊四战平均不到90分，尤其是完锁了兰多夫和加索尔双熊。热第七场，自己命中率不过40%，依然大屠杀了步行者：论防守，这两队都很浑成。简单说：这是联盟现今，攻防最完整的两支球队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说一下2007年。&lt;br&gt;如果你只看2007年总决赛的比分，会觉得马刺赢得轻而易举。但实际上，马刺在克里夫兰两场，一共赢了骑士4分。邓肯全系列赛被大Z、古登和瓦莱乔缠住，所以总决赛MVP归了帕克。那组系列赛，马刺最有价值的，就是防勒布朗的法子：平时鲍文单防，放空间许他跳投，限制他突破中路；如果勒布朗叫挡拆，就局部延阻，放骑士内线中投（所以骑士总决赛第二得分手是古登）；如果勒布朗试图突破，那就弱侧双人收缩，禁区堆人；放勒布朗中投。&lt;br&gt;简单说，这套路就是欺负勒布朗：&lt;br&gt;A 没有中距离进攻招式。&lt;br&gt;B 队友只会空位投篮。&lt;br&gt;C 球队只有他一个持球攻击点。&lt;br&gt;这三样当年的软肋，现在都没有了。2007年勒布朗不擅长的那些——背身、中投、防守——现在成了他的招牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;热进攻VS马刺防守：&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说此前的季后赛有什么参考价值，那就是：马刺与当年打骑士类似，不惧怕单调的进攻。大小加索尔、德怀特和兰多夫，都被马刺按住。反而是对勇士，巴恩斯、兰德里们的跳投，让马刺不舒服。实际上，马刺一直以来，都喜欢这套路：让王牌发威打个够，按死角色球员。所以去年马刺对雷霆，不是没按死三位少爷，而是索弗罗萨们找到了三分手感。今年对勇士亦然：只有库里一个不可怕，格林赶过去缠死他。但汤普森、巴恩斯、兰德里、杰克，按住葫芦起来飘。&lt;br&gt;常规赛热和马刺打了两场，都是过眼云烟。一场是马刺放出迪奥、邦纳、米尔斯、斯普利特和德科罗的首发——这玩意也能叫首发的！热居然要第四节逆转才赢了5分。一场是热摆出科尔、米勒、哈斯勒姆、刘易斯、波什的首发，最后绝杀了马刺主力。这两场打得乱七八糟，但趣味在于：两场比赛，波什都是队里发挥最佳；第二场他领军时，科尔的突击、波什的中远投和射手群的追身攻击，大为出彩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马刺的防守至为出色，仅论合作和执行力度，联盟无人能比。但他们有两样不及步行者：&lt;br&gt;A 他们没有保罗·乔治和希伯特那样，长度惊人、横亘1/4球场、连起来绕地球两圈的长条怪。他们需要收缩和扩防来填塞空间，虽然快，但总会有破绽——看看勇士那些跳投好了。&lt;br&gt;B 邓肯的禁区保护不下希伯特，斯普利特的防守还在韦斯特之上，但他们俩，加上邦纳和迪奥，都没有希伯特、韦斯特和汉斯布鲁那股子杀人越货，“教练你稳坐中军休要着恼，看俺们提他首级割他耳鼻来包功劳”的劲头——东部决赛，波什与其说是被希伯特使肌肉震出来了，不如说是被人家一眼瞪肝颤了。而马刺，缺少这种效果。&lt;br&gt;实际上，推特有记者泄露了巴蒂尔的意见：“邓肯一旦下场，我们就准备突篮下！”——斯普利特有身高，能干扰，移动范围大，防挡拆还在邓肯之上，但他那清白秀嫩小身板，想抵挡热的连续突篮而不犯规甚难。他当然能假摔，但裁判未必吃这套——这可是对热啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自然，格林和莱纳德是出色的单防能手，前者步伐伶俐，可以守1到3号位，后者横练肌肉，可以守2到4号位。但他们任一个人，都很难搞定勒布朗。格林对球单防极佳，但无球走位一般，得仗队友护持——而韦德的无球走位极为狡猾。莱纳德对勒布朗……那是另一个话题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说，热想赢球，就得靠勒布朗外的第二、三进攻点。韦德的膝盖前途难料，但对步行者第七场显出尚可一战。波什这几年则不太忌惮邓肯，至少在常规赛是这样。刚从希伯特遮天蔽日的阴影里探出长脖子来，波什如果能呼吸出口新鲜空气，把他那些长距离中投都敲进，热的进攻就会让马刺大为难受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;马刺进攻VS 热防守：&lt;br&gt;&lt;br&gt;热的防守，优缺点众所周知。优点：历史级的围夹；大扫荡式的覆盖范围。缺点：一旦扑太凶（常有的事），就会丢后场篮板、漏三分球。对步行者第七场，热靠的依然是夹击，逼出了21个失误。&lt;br&gt;但对马刺，这招未必有效。&lt;br&gt;邓肯和迪奥，简直是联盟内线里传球最好的长人。斯普利特的处理球也不笨。帕克伶俐狡猾，那么多美女都夹他不住；吉诺比利近来失误颇多，但他是史上得分后卫里传球前五的怪物。而马刺全部轮换里，除了斯普利特，人人都有中远投能力——顺便，斯普利特今年季后赛的内切上篮，也很狡猾。&lt;br&gt;灰熊对马刺的第一、二场，试图夹死帕克的挡拆，结果成全了马刺第一场的三分如雨和第二场帕克的18次助攻；第四场，灰熊索性锁死三分线，放帕克单挑，结果是帕克的21投15中37分。论见招拆招，马刺的应变和执行力无人可敌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在总决赛，马刺需要帕克和邓肯保有中投手感，莱纳德和格林要投进三分——这是废话，自不待言。但马刺真正的胜负线，在于转移球。所以这个系列赛，吉诺比利和迪奥，尤其是后者的意义会极为巨大。迪奥是马刺长人里最好的传球手，吉诺比利则是整个系列赛里，仅次于勒布朗的组织大师。马刺这边，尼尔一运球就犯事，约瑟夫进攻时运球没谱，一旦帕克遭遇围夹，吉诺比利的传球和三分就是关键了。而且，马刺会很依赖“挡拆——传内线——内线再横传转移”这招，也就是掘金当年内内擅长的套路。在这招式上，迪奥比斯普利特有用得多。&lt;br&gt;对热来说，马刺唯一能让他们松口气的，就是波波维奇不提倡抓前场篮板。邓肯也不像希伯特，会居高临下压迫波什。所以热的内线压力，会稍微小一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，系列赛会变成这样：双方都想挣脱对方的局部夹击，快速转移球到空位来展开攻击。传球、走位和失误控制，就是这个系列赛的主题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;人和：&lt;br&gt;理论上，勒布朗去防帕克当然是最好的主意，但勒布朗如果把自己钉在帕克身上，就会少了他巨大的无球防守威胁。所以，热依然会用查尔莫斯和科尔对付帕克。在这环上，科尔要胜过查尔莫斯，但没法子：斯波厄斯特拉不太会让他首发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同理，马刺如果用莱纳德防勒布朗，可能得不偿失。莱纳德没有乔治的身高臂长，而且他如果去防勒布朗，马刺就少了个内线绞肉机、后场篮板手。同样，格林的单防特长对上韦德的无球走位，也有些无施力处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果波什想远离篮筐单挑的话，马刺未必会让邓肯跟他，而会让斯普利特去中距离晃荡。到时候，斯普利特的犯规控制又要遭调戏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帕克和格林会时常漏防弱侧三分线，勒布朗对这点想必心知肚明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;热除了波什，能保护禁区且不犯规的其实只有乔尔·安东尼——但他这个系列赛，还是不会有太多时间就是了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈斯勒姆够狠，但迪奥如果跟他对上位，就是一笔糊涂账。两个人会像两个酒鬼跌进泥淖里，滚得满场黏糊糊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马刺的替补比步行者强得多，而且近来波波维奇已经摸索出一套对付小球的套路：斯普利特单内线，其他吉诺比利领衔，四个外线散开——也不坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韦德的膝盖、吉诺比利的三分手感、帕克的中投、邓肯的体能、波什的心情，以及勒布朗……足以萦绕一整个系列赛的话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于勒布朗和 波波维奇……&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006-09，勒布朗输给活塞、马刺、凯尔特人和魔术，非个人不济，实则在团队。然而2010和2011年败给凯尔特人和小牛——也就是他近四年输掉的仅有的两组系列赛——都输在心绪上。只要勒布朗不心乱，只要热队还知道怎么打，你就无法干掉他。实际上，去年总决赛，热先输一场，然后就是四连胜。&lt;br&gt;步行者的成功，就在于他们的巨大前场，让热产生了犹疑，让他们一度放弃了自己的惯有套路，让他们不再琢磨我行我素干掉对手，而考虑“怎样才能别被他们摧毁”。马刺比步行者均匀完整，但他们缺少步行者的前场高度和肉搏气力，能让热心旌摇摆。所以，马刺得做点什么，让热心乱——这一点，波波维奇必定比全世界任何一人都明白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;热的主教练斯波厄斯特拉先生，不能说是个坏教练：在激发球员、让明星们保持斗志方面，殊为出色。但在临场应变上，时不常慢那么一两拍，有时会慢一两场。而波波维奇今年季后赛以来的运筹帷幄，简直风云激荡。除了对勇士前两场有些愣神，其他时候，都是“老夫尽在掌握，汝等小儿还是好好学习吧”的节奏。&lt;br&gt;波波维奇一定知道，热最近一次季后赛败北——2011年被小牛干掉——是因为他们愣了神：进攻端，勒布朗、韦德和波什不知道各自该怎么打了；防守端，他们对付不了小牛快速转移的三分球。波波维奇一定也注意到，对步行者前六场热队的挣扎，是因为步行者的前场篮板优势太大，热被迫变轮换，而失了主动。简单说吧，如果让热按照他们自己的节奏打，就是常规赛那支27连胜的无敌队伍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，波波维奇不会进退揖让，老老实实跟热队你来我往。你可以预见到的，是他一定会安排不同的人手去对付勒布朗和韦德，会不断在“压制勒布朗”和“放勒布朗压制其他人”之间转换，会放出一些新的挡拆手段，会尝试不断用格林、莱纳德交替防守勒布朗和韦德，以破坏热的进攻节奏。实际上，过去十天，波波维奇一定看了不知道多少录象。他会算到多少步？比如，当我们还在考虑“热会围夹帕克，马刺怎么处理”的时候，老头子估计已经考虑得很远很远了：&lt;br&gt;热会围夹帕克和邓肯的挡拆？那就拉到三分线距离假挡拆后转移弱侧。&lt;br&gt;斯波厄斯特拉一定会准备让热提前卡弱侧传球路线，但波波维奇肯定已经演练过让莱纳德和斯普利特积极内切抄热后门。&lt;br&gt;斯波厄斯特拉也许会尝试索性放邓肯或斯普利特中投，来卡死两个底角三分线，但波波维奇一定也布置过以邓肯中投和高位策应为核心的战略，让格林或吉诺比利从翼侧启动到罚球线接第二波进攻的套路。&lt;br&gt;斯波厄斯特拉一定考虑过用科尔提前上场或勒布朗换过来单防帕克，波波维奇一定会已经预备好帕克的底线深切摆脱到弱侧攻击，以及邓肯或迪奥高低位连线让莱纳德沿底线攻击。斯波厄斯特拉一定已经想过进攻用高位突破分跳投、防守用绕前阻绝对付马刺的大个阵容，用勒布朗进低位对付马刺的小球阵容，而马刺也一定预备了另一套热没见过的小球阵容来以牙还牙——比如，也许，现在马刺正在演练麦蒂和贝恩斯的挡拆连线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就像下围棋算路一样，波波围棋，噢不对，波波维奇，一定已经算了很多。他不必考虑到球队的明星感受，他知道球队有足够的执行力：这也是马刺能用来对抗勒布朗的筹码：他们有这么个教练，已经把所有可能性都算到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（补个关于算路的故事。1990年，有一位少年去杜克大学，跟老K教练聊球。他在战术板上划拉，“应该从这里传球，到那里，然后再三次正确传球后，就有一个投篮机会。”老K教练很欣慰，问你小子很有战略眼光嘛，算得到三次传球之后，而且第一步速度很快。那个少年说：“我在雷斯顿上中学那会儿，是踢足球的，所以步幅大来速度快！”老K甚为满意，觉得这少年很有算路的天才，就收为弟子了，还到处吹嘘：“我遇到过最有大局观的球员之一啊！”&lt;br&gt;这位头脑清晰的算路小天才，就是刚退役的格兰特·希尔。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;马刺此前的四个冠军，全都有主场优势。今年没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;热此前的两个冠军，全都没有主场优势，今年却有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;热非常擅长在总决赛玩主场三连胜，而邓肯时代四次总决赛，马刺一共输过两个主场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;热刚经过步行者的七场炼狱，正百炼成钢。而吉诺比利则说，十天休息，让他达到巅峰状态了——如果这意味着他少传出几个失误球，热就要头疼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波什在热击败步行者的四场里，有三场是作为开场先锋使唤的。他的心情没人真能了解，但他的情绪，会决定系列赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帕克一定知道，如果他逮住这次机会，就能加入乔丹、魔术师、科比的行列，即“两个总决赛MVP的后卫俱乐部”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韦德在第七场的14投7中和6个前场篮板令人迷惘：你不知道他是特意留到关键比赛才发挥，还是累伤之下偶尔激发一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;莱纳德一定知道，接下来两星期，只要他对位勒布朗，那世界谈论他的新闻会比他此前人生里加起来都多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谣言说雷·阿伦打算跳出合同回波士顿，并在那里退役——如果这样，接下来两周可能是他最后的冠军机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;克里斯·安德森这辈子第一次这么接近冠军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;麦蒂的第一次总决赛——至此，他、阿尔斯通、阿泰斯特、巴蒂尔，就算都到过总决赛了。2010年的总决赛最后两场，阿泰斯特纵横无敌；去年总决赛，巴蒂尔的弱侧三分球招招夺命。麦蒂一定明白，这是最大的舞台。他也许只需要一个传球、一个投篮，就能够给自己的人生传记来个180度大逆转的结尾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波波维奇一定知道，如果马刺想夺冠，最合理的方案就是偷一个迈阿密主场，回去保两个主场，然后第六场决胜负；热一定也知道，连续三个马刺主场很要命，他们去年就这么赢雷霆、去年就这么输小牛的。所以，头两个主场之争，双方能亮的棋路和变化，基本都在里头了。&lt;br&gt;说直接点，最后的冠军，其实系于迈阿密那两个主场，第一二节双方射手群的跳投手感和失误数字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的最后，邓肯和勒布朗，无关竞技的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;六年之前，邓肯第十年，奠定拉里·伯德之外最伟大前锋的地位。六年之后，勒布朗第十年，常规赛MVP已经刷到了拉塞尔、张伯伦、天勾、乔丹的万神殿级别，所欠缺的只是冠军。&lt;br&gt;1991年，史上最伟大的两个后卫在总决赛相遇。魔术师把王座交给了乔丹，那年秋天他感染了HIV。如今看来，这简直像命运的相逢：上帝特意让魔术师再进一次总决赛，以便让他和乔丹交接班。&lt;br&gt;2013年，邓肯和勒布朗，伯德之外荣耀最多的两个前锋，时隔六年聚在一起了。这好像命运的游戏：德克、邓肯、KG、拉希德这些伟大大前锋们，轮流玩勒布朗，都轮过一遍后，邓肯来收尾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;勒布朗说他没有忘记：&lt;br&gt;“我记得2007年他们做的一些事：在我们主场干掉我们，在我们主场庆祝。我不会忘记的。如果你是个斗士，你就不会忘记……这是同一批人马，差不多：同样的三巨头，还有波波维奇教练。我期待再一次的挑战。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他一定也知道，只要这次击败邓肯，这就真是他的时代了。邓肯所允诺的“未来是你的”，才能真正兑现。反过来，马刺拿到这个冠军，1999-2013，邓肯这跨越三个世代的冠军旅程，只有天勾的1971-1988跨度可比——而且，天勾1971和1988那两个冠军，还是在雄鹿和湖人分别拿的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一句话，不如邓肯对勒布朗说的那句有名，但值得一提。雅虎体育的沃伊纳罗斯基先生，2007年夺冠之时，曾问过马刺的老板霍尔特：&lt;br&gt;“你会接受放走这些老将重建吗？”&lt;br&gt;“不，我们最后会一起死掉。”霍尔特老板说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是乔丹和魔术师以来，最重量级的一次，两个时代的伟大球员交接对决。而始作俑者，一半是莱利，一半是霍尔特和波波维奇：前者的野心和后者的坚持，才有勒布朗和邓肯如今，为了给时代命名的重逢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20735082/answer/16003532
</link>
<author>
Peter
</author>
<title>
毛泽东真的说过感谢侵略者之类的话吗？如果说过，是在什么背景下说的？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/2a/4f2ada8db8275df94b18e6d21d0a2b1c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;438&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;438&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4f/2a/4f2ada8db8275df94b18e6d21d0a2b1c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于有鉴于要求证据的人很多，经&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@萧璘&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xiao-lin-80&quot; data-tip=&quot;p$b$xiao-lin-80&quot;&gt;@萧璘&lt;/a&gt; 兄补充答案：&lt;br&gt;&lt;br&gt;手头上有一本《毛泽东外交文选》。毫无疑问，这当然是官修版~&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1960年6月21日的《美帝国主义是中日两国的共同敌人》一文中：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一九二七年北伐到长江一带，蒋介石反共，逼着我们打内战。我们因为党内有右倾机会主义分子陈独秀[7]，没有准备而突然遭受袭击。中国地方大，打了十年内战。以后同日本军阀打仗，又和蒋介石合作。我同很多日本朋友讲过这段事情，其中一部分人说日本侵略中国不好。我说侵略当然不好，但不能单看这坏的一面，另一面日本帮了我们中国的大忙。假如日本不占领大半个中国，中国人民不会觉醒起来。在这一点上，我们要感谢日本皇军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有1964年7月9日（这篇资料的前一天）的《从历史来看亚非拉人民斗争的前途》：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们解放后，有一位日本资本家叫南乡三郎[254]，和我谈过一次话，他说：“很对不起你们，日本侵略了你们。”我说：“不，如果没有日本帝国主义发动大规模侵略，霸占了大半个中国，全中国人民就不可能团结起来反对帝国主义，中国共产党也就不可能胜利。&quot;事实上，日本帝国主义当了我们的好教员：第一，它削弱了蒋介石； 第二，我们发展了共产党领导的根据地和军队。在抗战前，我们的军队曾达到过三十万，由于我们自己犯了错误，减少到两万多。在八年抗战中间，我们军队发展到了一百二十万人。你看，日本不是帮了我们的大忙?&lt;br&gt;&lt;br&gt;另根据评论区&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@David Geng&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/david-geng&quot; data-tip=&quot;p$b$david-geng&quot;&gt;@David Geng&lt;/a&gt; 兄的资料：&lt;br&gt;人民网-&lt;a href=&quot;http://cpc.people.com.cn/GB/64184/64185/189968/11568337.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;毛泽东文集第八卷--党和国家主要领导人选集、文选、专集--中国共产党新闻&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，以及人民网-领袖人物资料库-&lt;a href=&quot;http://www.people.com.cn/BIG5/shizheng/8198/30446/30452/2195479.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;毛澤東誕辰110周年紀念&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21159052/answer/17389077
</link>
<author>
郑加玙
</author>
<title>
新手如何正确调教破坏王哈士奇？
</title>
<description>
介绍点我自己的经验。&lt;br&gt;我家养的是萨摩，通常我家狗狗选择破坏东西的原因大致有两种：磨牙，寂寞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.磨牙&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，像皮鞋这种口感不错的东西，就要尽量收起来。家里东西不要乱放，他够得着的地方最好不要放东西。&lt;br&gt;↓茶几上什么都不放，遥控器用完就放柜子里。&lt;br&gt;他枕着的是沙发罩，我们出门就罩沙发上，专门给他咬着玩。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1661&quot; data-rawwidth=&quot;2576&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/25/1d253822b6f265e0cb135a60f73a0e6d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2576&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1d/25/1d253822b6f265e0cb135a60f73a0e6d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;家具虽然收不起来，但是当你发现他在做出破坏行为的时候要立刻制止并惩罚，让他意识到“不能这么做”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要指出的是，惩罚的目的是帮助狗狗明白&lt;b&gt;主人可以接受什么，不可以接受什么&lt;/b&gt;。你要教他的，是让他了解“这样做主人不喜欢”和“这样做主人喜欢”，而不是让他明白“我做错了”或是“我做对了”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里要强调一下语气问题，主人语气一定要严厉！要凶！声音要大！制止他的指令要简 洁有力，和以往说话方式要有明显区别。如果还不听，可以考虑用报纸卷打他，或者打周围的东西发出声响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（注：这里不是让主人真枪实弹开揍。报纸卷打起来不痛，不会伤害到狗狗，而且发出的声响大，能起到威慑作用。家暴绝对禁止！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;语气这点很重要，因为在教我家狗狗的时候，我的指令就比我爸的指令管用。&lt;br&gt;我爸每次都想凶一点，无奈这货会卖萌。&lt;br&gt;一做坏事就这样↓&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;253&quot; data-rawwidth=&quot;215&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/e5/78e5ef5369fd2da0381c17faefef19a3_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;215&quot;&gt;&lt;br&gt;然后我爸的语气就会变成：“哎呀，乖，不要这样哈～不行哈～。”一边说还一边顺毛。= =&lt;br&gt;这样不行的，狗狗会以为你在夸他，下次会再接再厉继续乱来，时间一长你在他那也没什么威信可言了，我们家狗狗现在就会欺负我爸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主人还可以根据狗狗的喜好，选一些磨牙棒和骨头给他咬，洁牙又补钙～&lt;br&gt;另外，我在电视上看到一种方法，比如说你家狗狗喜欢啃桌子腿，主人可以在桌子腿上涂点芥末，狗狗舔了会被刺激到，多来几次后狗狗会主动绕开桌子。（这个我没试过，有朋友对他家阿拉斯加用了，据说效果不错。但只能用在木制家具上，布艺沙发什么的就......&amp;gt; &amp;lt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.主人不在家，感到寂寞无聊空虚冷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题呢，其实很好解决。（真的！请看我诚挚的双眼！！！owo）&lt;br&gt;像小哈这样的犬种，怕孤单，极需陪伴。作为工作犬类，精力旺盛，运动量也很大。（我家这只也差不多。）&lt;br&gt;所以这个时候你需要做的就是：保证狗狗的运动量，消耗他的精力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家这货，最开始跟疯了一样。学会了开房间门，咬坏了毛巾，床单，音响线，甚至挖空了沙发！！！！&lt;br&gt;↓（填充物都被咬出来，只剩下架子）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;540&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/b1/c9b1474bd9fcc82ae16a6de3a63aef6e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c9/b1/c9b1474bd9fcc82ae16a6de3a63aef6e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;我们觉得问题很严重，在问过犬舍负责人后，从他八个月开始（不能太早，幼犬还在发育期，过量运动不好），每天早晨六点他跟我我爸晨跑一小时，晚饭后和全家人一起出门散步一小时。周末有空，还会带他去森林公园一类的地方让他撒丫子疯跑。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;965&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/de/08de3b95520cc046048d8ebd0cc3c112_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/08/de/08de3b95520cc046048d8ebd0cc3c112_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这样一方面保证了他的运动量，一方面也消耗了狗狗的精力。所以现在我们外出的时候他在家都很乖。&lt;br&gt;↓（和新沙发和平共处两周年TwT）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;477&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/66/666696e9b028beda07ef674d65df7fa6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/66/66/666696e9b028beda07ef674d65df7fa6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都说自己上班，没有时间带狗狗出去散步，没有时间陪狗狗玩。我家都是上班族，每天早出晚归。但真正开始实施计划后，我们发现抽出这两个小时并不难，生活并不会因此变得紧张。&lt;br&gt;体型偏大的狗狗，运动量都比较大。整天呆在屋子里，对他们来说也很痛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸妈的同事，也有几位跟风养了大、中型犬。但不会训练也没有耐心，最后被狗狗搞疯，选择了遗弃或是转卖。（有位阿姨因为狗狗乱咬东西，不听管教，把她家萨摩的一只耳朵揍聋。最后把那孩子转卖，现在养了一只泰迪。我真是......不知道说什么好。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以在决定养狗之前，请想好自己究竟适不适合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上就是这样啦～想到我再补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.goumin.com/%E8%A5%BF%E4%BC%AF%E5%88%A9%E4%BA%9A%E9%9B%AA%E6%A9%87%E7%8A%AC&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;西伯利亚雪橇犬&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.goumin.com/Category:%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E9%97%AE%E9%A2%98&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;行为问题&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.goumin.com/Category:%E5%A5%96%E5%8A%B1%E6%83%A9%E7%BD%9A&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;奖励惩罚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.goumin.com/%E5%93%88%E5%A3%AB%E5%A5%87%E6%9C%8D%E4%BB%8E%E8%AE%AD%E7%BB%83&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;哈士奇服从训练&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19563691/answer/12232722
</link>
<author>
ArayS
</author>
<title>
一淘做全网的购物搜索有机会成功吗？
</title>
<description>
这个答案写在2011年初，etao在分拆后还算不错的发展了这么久，里面的一些观点目前不太适用     &lt;br&gt; ----------      &lt;br&gt;&lt;br&gt; 淘宝的Etao目前主要是由三部分组成,我拆开了说一下:    &lt;br&gt;1.购物相关资讯的文本搜索    &lt;br&gt;2.基于opensearch的全网商品搜索    &lt;br&gt;3.购物社区-淘吧    &lt;br&gt;&lt;br&gt;文本搜索:    &lt;br&gt;导购搜索要将购前分流至各大垂直网站查找资讯的流量聚合,并且从百度和Google手中把搜索购物资讯的流量抢过来.    &lt;br&gt;但局限是内容可读性不如垂直网站,覆盖率不如全网搜索引擎.即使这两样逐渐追赶上,改变用户习惯也是一条很漫长的路.    &lt;br&gt;&lt;br&gt;商品搜索:    &lt;br&gt;这是我对整个etao体系最看好的一部分,当垂直类B2C逐渐强大,与其筑城防御,不如开放,将外网的商品纳入分享淘宝的优质流量.由购物平台向购物入口转变.但这部分的问题也是最多的.    &lt;br&gt;首先是平衡淘宝内外商家的利益,搜索去年的几次改版遭卖家抵制和外界误读挺多的,大规模的引入外部商家至淘宝的搜索结果中,淘内卖家又得闹事了.    &lt;br&gt;其次数据源,商品搜索是结构化数据,以网页搜索的方式来做购物搜索,已经有不少在试错的.而通过API导入数据,一是需要合作关系,二是覆盖面不广,另外就是大B们普遍还是防御心态,现阶段肯定不会合作.    &lt;br&gt;再次是外网商家的服务体系与淘内服务体系的融合,还有淘内商家最注重的信誉体系.    &lt;br&gt;&lt;br&gt;淘吧:    &lt;br&gt;这是整个购物环节的最后一步,购物后的交流分享社区.据说目前算是做的很不错了.只是淘吧终究还是希望做成买家社区,而在淘宝是哪里有人,哪里就有广告,得防着做大之后不被蜂拥而至的Spam弄死.    &lt;br&gt;另外,淘宝做社区,相对于这种基于搜索的开放式贴吧,我个人其实更倾向于豆瓣小组的形式,能给卖家聚合自己的客户群提供运营场所.比如这个卖家 &lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/183420/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;douban.com/group&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/183420/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ,用一个小组养活一个店.话说现在已经有了淘小组这么个产品了,没试用过,不知道具体怎么样 &lt;a href=&quot;http://group.taobao.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;group.taobao.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;    &lt;br&gt;&lt;br&gt;综上,etao目前的问题还有很多,前路漫漫,搜索各位同学加油! ^___^
</description>
</item>
</channel>
</rss>
