<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22117919/answer/20358816
</link>
<author>
陈希 Chris
</author>
<title>
为什么腾讯那么强大的公司，做的移动端应用都无法令人满意？
</title>
<description>
&lt;b&gt;首先客观的讲，抛开市场趋势和战略意义，腾讯的移动应用本身在国内也是最好的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，有的人可能会说：没有line好，没有path棒，没有一些同类小应用漂亮。这个在一些应用上的确如此。如果是要讨论这个，那就要说回这个应用除了本身体验之外的其他东西了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1：是否本土化足够好？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不得不承认国内用户无论从web还是移动app与国外都具有巨大的差异，amazon对我来讲就是没有淘宝好用（我当时第一次进Amazon，我就想，这特么老外太寒碜了，首页居然都没几个广告！冷冷清清的）。whatsapp就是没有微信好用。用户沉淀下来的习惯、认知、审美皆不相同。像腾讯这种拥有海量用户的大型企业，是难以容忍本土化不够的app出现，甚至在很多项目上本土化取得了巨大的优势。目前来讲，腾讯的用户群大多数还是面向国内的内地用户，讨好这部分人群具有重大的战略意义。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/8b/2d8b781af83383e881ed9344dc133342_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1827&quot; data-rawheight=&quot;687&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1827&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/8b/2d8b781af83383e881ed9344dc133342_r.jpg&quot;&gt;（这魂淡、要不是海淘，谁用你，由于 我是土鳖 的原因，实在习惯不了这高大上的页面。当然，必然有很喜欢这种清爽简洁&amp;lt;我自己都这么说了&amp;gt;的页面的，在我还不是土鳖前我也很喜欢。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/9e/f69e39c316f19c5049bbf08cb9afbc36_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1197&quot; data-rawheight=&quot;893&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1197&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/9e/f69e39c316f19c5049bbf08cb9afbc36_r.jpg&quot;&gt;（还是阿里厂的东西更好玩，色彩缤纷，热闹非凡。我这种土鳖用户最喜欢了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2：公司体制？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;确实，在腾讯内部，大多数产品在经历多轮pk后已经被打磨的很圆滑了，大多数的所谓“惊艳、创新”的idea也已经被各种项目角色、领导 多轮PK后砍掉，这是一种市场的结果。做的事情是“用户是否需要这些？商业上有没有这个需求？” 微信就是一个很好的例子，它先是解决了用户最大的需求--沟通，这才是刚需。而不是一开始就在视觉上、体验上做的多细致（怒吼：现在也特么的不咋滴啊，）。这一步倘若晚了半步，也可能就没有今天的微信了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说苹果的设计师让设计同行看到了冉冉升起的希望，那么微信的成功则是给诸位设计师当头一棒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从此设计地位一落千丈，连著名的CDC也被认为是绣花枕头，殊不知设计的积累需要时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;想起大神在背后戳戳点点的改稿，那是我逝去的青春。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在12年的时候就做过类似iOS7的手机QQ概念界面，现在看来，很多地方有重合，例如扁平化的风格、自定义status bar、左上角的返回（原版不在了，是有文字导航的）、侧滑返回，纤细的字体等等。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/a8/c9a88c6d9fe68fba37562fb925fd189d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/f2/6cf2db97810fd4f9cb6f5ce345ab4db6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;哦，QQ通讯录我也曾经做过概念版&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/97/5597f51f1bf2c2752f9254d60712c081_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/b5/edb50860287bb38028c9b5feabc3d19f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/33/e5338112cb7d8528eac82c4b3a092260_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/55/ab551bf092ffc659b217b57400695433_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果没出设计部门就已经被pass了。这在腾讯，甚至在任何一家公司我也都不觉得奇怪，开发成本大，iOS当时本身也不提供接口，谁有心思给你开发？放出去，用户一看，哟呵！连质感都不会做，这个死美工该开除掉！  呵  呵&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对用户抓住需求才有可能抓住成功机会。这也就是腾讯是以产品主导而不是以开发、设计主导的公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大公司和小公司的商业策略完全不同，换句话说，小公司的话，资源能力很难超过腾讯吧，要是交互做不好，视觉再次点儿，再没有差异化，体验还很差，这叫创业者怎么生存啊。所以，话说回来，小公司更愿意剑走偏锋，做出一些新奇的idea去验证市场，但对于腾讯，完全没有这个必要去承担这个风险，因为他面对的是亿万级的用户，每一个决定之于小公司更是谨小慎微。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完这两点，回到主题，你用一下国内的这些移动应用，又有几个能比得上腾讯的体验？起码在我看来无出其右（如有，请一一列举，包括我已知的在内，绝对是学习的对象及榜样）。国外应用：Path这种加载都这么慢的应用，我才不会主力去使用，Line上没有我的关系链，再牛逼也提供不了我优秀的体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说题主列举的几个应用吧：&lt;br&gt;1：微信：&lt;br&gt;微信仿佛从一开始丫就没打算把UI做的多好，自面世以来，小步快跑的功能迭代将业内其他公司甩开了一大溜。对于题主，试想一下，貌似没别的非腾讯应用能替代这个产品吧？此刻，它的核心竞争力压根不在你觉得好不好，你已经离不开他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2：QQ：&lt;br&gt;QQ中间的几个版本，我大概能猜出来是哪几个，嗯。。。。坦白的讲，就是我做的，哦，当然不是一个人，是一个团队。确实招来很多骂声，内部压力也非常大，最终我们也因为这件事情闹的团队崩溃、无线拆分（哦，也可能不是，只是在我看来是。）。事实上，现在你觉得稍微满意了一些是吧？我们当时面临的内部对手就是微信，强悍的关系链覆盖，霸占了整个移动终端，突然抢了手Q大哥的铁饭碗，妥妥的着急啊，中间也是一直在摸索一条能与微信匹敌的道路，都是在做试探性的迭代，观察用户反应。后来发现无果，这一块与微信相比已经丧失关系链、沟通的巨大优势，所以你也看到了现在的版本，UI变了，华丽丽的，各种主题，各种气泡，各种表情，五花八门，大部分的QQ用户反而更喜欢了，而不是我们先前做的一系列的尝试。话说回来，微信，正因为你太牛逼，不仅让诸多行业人失业，创业公司前仆后继的死掉，也让内部同事差点坑在了这条不归路。 &lt;br&gt;T T&lt;br&gt;&lt;br&gt;3：通讯录：&lt;br&gt;妈蛋，这个老子也做过。题主你是我仇人派过来黑我的么？不过大概是10年的事情了，当时这个产品是跟微信同期做的尝试性的产品，微信胜出后，谁特么还关心这个啊。微信已经拿到了本地通讯录的至尊VIP，通讯录这种高度重合的产品也没有用武之地了，估计现在和安全一样半死不活吧。只是可惜了一帮人才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4：管家：&lt;br&gt;这。。。总比360来来回回上架下架的总要好些吧，属于战略产品，注重防守。但是我不能帮着你喷我的前同事、我的好朋友们呐！&lt;b&gt;这个应用好极了！全五星，全好评！嗯，这就是我的观点！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以咯，你也看到，每个应用的核心点在哪，作出这些改变的原因我也解释的够清楚了。至于令人满意，如果你把一个应用中的数十个功能模块打散来看，能让20个功能让20个人都满意，就已经是个难如登天的事情了。所以，面对海量用户，80%的用户对80%的功能满意也是非常高的评价了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，站在设计师的角度来看一下，以前呢，自己也很无奈，特么老子这牛逼哄哄的宇宙大idea就被这么没品的一群人给糟践了，心里也特抑郁。大家也总是看着别人碗里的饭菜香，跟随太多，主见又太少，估计很多设计同仁也有感受吧。现在终于是想明白了这个问题，所以才写了上面那一大堆话。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22093142/answer/20368098
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
青岛输油管线泄漏爆炸是怎么回事？
</title>
<description>
怒答。&lt;br&gt;作为石油储运系统子弟，有必要出来澄清这件事情。为无辜者正名，让贱逼们滚蛋，祝混蛋们死绝&lt;br&gt;&lt;br&gt;漏油原因：管道老化（27年前建成；当年的中国好工程，共和国第一条全自动化管线，钢材全日本进口），环境恶劣（近海，土壤盐度大，腐蚀管材），年久失修（当地修的各类市政管线把输油管围了个圈，企业多次要大修，地方借环评不批准）&lt;br&gt;&lt;br&gt;抢修过程：输油管线成百上千公里，多数埋在地下，漏了油后又不能给地球照个X光然后马上找到漏油点，只能间接通过各种技术手段外加经验去找。凌晨三点多漏油，发现漏油然后关阀门，从几百公里的输油管查找漏油点，启动应急预案，通知地方各部门，然后抢修队半夜从家里爬起来坐几个小时抢修车从潍坊赶到青岛，筹备维修方案，准备工程器械，开挖，到处置完毕，这时候才上午十点，神速了好不好&lt;br&gt;&lt;br&gt;爆炸原因：原油泄漏后轻质气体析出，进入市政管道。然后市区里出现引爆点，可能是路人丢烟头到下水道，也可能是街边烤地瓜小贩倒煤渣进雨水渠（一说化工厂检修焊接），然后引燃密闭空间内油气混合物发生爆炸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps1:事故抢修的潍坊处抢修队还有黄岛油库消防队，无论从技术、经验还是责任心态度上都是全国一流的，但却是这次事故中单方面死伤最多的（很多都是基地大院和我一起生活很多年的长辈），极其令人扼腕。当年批准在输油管上修路修渠、为自身蝇利给储运企业保安全的努力设绊的每一个地方官员，都是害死这些无辜的好父亲、好丈夫、好朋友的凶手。血债一定要还&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps2:石油系统中，管道储运的工作可谓是“钱少事多离家远，位低言轻责任重”。和本国医生一样，储运系统职工的待遇都是被人为压低的。要知道，在国外，石油工程师永远是所有工程类职业收入最高的，而且高出第二位一大截。不仅是待遇，每天还要被地方上各种无赖吃拿卡扣，忍气吞声。石油乃国家命脉，国家利益为先。于是，像其他很多行业的从业者一样，这些人只能无奈接受现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps3:当年制定管道保护法的时候，储运企业提出石油管道两边50米内不能修其他设施，然后地方跳出一坨人说这么宽那我们还怎么卖地收钱啊，于是中央只能妥协，最后定了个5米的法定安全缓冲区。所有在一线工作过的管道工程师都知道，5米，呵呵，顶个毛用。然而从这次事故看，就是这区区5米的保命区，地方上也没放过&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps4:石油储运工作极其危险，在我从小到大生活的基地大院里经常看到烧伤的长辈，很多时候一个人在家非常担心父母在工业现场的安全，对我个人而言或多或少心理上都形成了某种对安全的强迫症，比如练习擒拿格斗、学习各种技能、熟练枪械操作，还考了香港的急救证书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;逝者安息，愿好人一生平安&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;截取新华网采访稿一篇，大家感受下情况：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“爆炸前五分钟我就在现场”——一位中石化幸存者的口述&lt;br&gt;    新华网青岛１１月２４日电（记者 李柯勇、席敏、赵琬微）２４日，记者从中石化集团公司了解到，两天前“中石化黄潍管线爆燃事故”发生时，现场共有中石化施工人员２１人。其中，&lt;u&gt;&lt;b&gt;除1人站位较远外，9人遇难，8人失踪，3人受伤&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;    在爆炸前约五分钟，中石化管道储运公司潍坊输油处副处长邢玉庆因处置海边溢油，离开了输油管道漏油点，侥幸逃过一劫，也成为目前能够找到的最接近首发爆炸点的幸存者之一。&lt;br&gt;    他的回忆为人们了解事故发生前后的情况提供了参考。&lt;br&gt;    以下是他的口述——&lt;br&gt;    早晨&lt;u&gt;&lt;b&gt;５点２０分&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;左右，我在山东潍坊家中接到运销调度科周科长的电话，说青岛黄岛区有原油泄漏，相关科室已经赶往现场，我们青岛输油站站长在指挥。我意识到，这意味着&lt;b&gt;&lt;u&gt;应急预案已经启动。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;    随后，我又接到上级指示，让我尽快赶到青岛漏油现场，支援抢险。&lt;br&gt;    快６点时，青岛输油站站长又打来电话说，海面上开始见油，地方安监和环保部门的人员已在现场。我６点２０分出发，路上雾很大，到青岛下高速时约８点２０分。&lt;br&gt;    ８点半前后，我赶到漏油现场看到，有十几个施工人员，一旁公路上还有社会车辆往来穿行。我感觉交通秩序有点乱，&lt;b&gt;&lt;u&gt;需要实行交通管制&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，就让公司公安科长黄岱&lt;u&gt;&lt;b&gt;打１１０报警，&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;希望警方增加警力。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;    当时，漏油点路面已经挖开了一个近３米长、２米宽、２米深的作业坑，路面上的油污已基本清理干净。&lt;br&gt;    有一个４人的抢修队在现场，还有管道科三四个人，青岛站站长和管道工都在，还有一些公司内部的消防员。后来得知，&lt;u&gt;&lt;b&gt;我们系统一共有２１个人在现场&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;    这时，我接到安全科长的一个电话说，海边溢油现象严重。因此，我立即赶往海边参加处置。到海边大约８点４０分，看见地方相关部门的人员也陆续前来，包括安监、环保、海事和市政的人，穿着样式不同的服装。&lt;br&gt;    约１０点１０分，我又赶回漏油点查看情况。当时现场基本没有作业，因为&lt;u&gt;&lt;b&gt;这个点的漏油处置已基本结束。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;    青岛输油站站长告诉我，&lt;u&gt;&lt;b&gt;现场已清理干净&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，现在确实没有油了，漏的油从输油管下面的地下排污暗渠流走了。我下到坑底看了一下，漏油的位置在输油管下部，有一个约两个巴掌大小的洞。从当时的情况看，处置这样的问题需要换掉一截管道，这不是我们自己能办到的，需要报告上级。&lt;br&gt;    从坑里上来，我又返回海边继续处置溢油。我一边打电话一边离开了漏油点，当时看到结束作业的工友们都站在一旁，后来知道他们所站位置正处在发生爆炸的暗渠顶上。&lt;u&gt;&lt;b&gt;这些人大部分我再也没有见到&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;    １０点２０分左右，我站在海边，突然听见两声爆炸，前后间隔三五秒钟，方向就是我刚刚离开的丽东化工厂附近。第一爆炸点离海边排污口只有几百米，十几秒之后，海边排污口出现明火。&lt;br&gt;    我赶紧给公司输油处处长打电话报警，时间在１０点２３分至２４分。随后，又给１１０打电话报警，时间在１０点２６分至２７分之间。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22134078/answer/20408656
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
Greg Street（螃蟹）作为魔兽世界首席系统设计师，有哪些功与过？
</title>
<description>
鬼蟹加入WOW团队的时候是2008年2月，在此之前，他是帝国时代的开发工作室Ensemble Studios的首席设计师，大学进修的生物与哲学，有海洋科学博士学位，还在大学做过三年助教。从简历看，这是一个非常有文化底蕴的人，可以算得上学院派。在Ensemble Studios的十年，鬼蟹经历了《帝国时代：罗马复兴》，到最辉煌的《帝国时代2：征服者》，再到乏善可陈的《帝国时代3》，无论成绩如何，至少已经形成了自己的方法论和体系，有了丰富的游戏制作经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鬼蟹加入WOW团队正值WLK公布还未上线的阶段，摆在他面前的是一款成功运营了3年多的世界上玩家最多最有影响的网络游戏，他的任务是让这款游戏的寿命继续延续下去乃至发扬光大。对于网络游戏而言，完成版本上线并取得成功只是万事的开始，运营阶段才是最考验团队的。在WOW团队之前成功的网络游戏，UO、EQ、Asheron's Call、Dark Age of Camelot，真正风光的岁月也只是三、四年时光，所以这项工作对于任何人来讲都是一个巨大的挑战，毕竟同环境下没有人做过，谁也没有经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;站在今天来看，能够维系10年左右寿命还依然鲜活的大型网络游戏在欧美也就只有WOW。把目光放在亚洲，《天堂》在韩国依然是最火的游戏，RO在日本也运营了11年，刚刚开过RWC玩家感谢祭，但是如今的用户也无法和巅峰时期相提并论。而在国内，两款称得上古董级的游戏里，传奇今不如昔，梦幻西游虽然也依然火爆但是更多的人把它当成社区——实际上，WOW现在某种程度上也成为了一个社区，你也许只是每天习惯性地进入和网络上相识地人做些交流。在后续内容更新的频次上WOW不是最多的（EQ一年一次几乎），但是在深度和内容量上，前面说的那些游戏其实都无法和WOW相提并论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在TBC之后，WOW陆续推出了WLK、CTM、MOP等资料片，再加上明年的德拉诺的霸主，所有这一切都是在延续游戏的寿命，让游戏中的玩家能够有更多感兴趣的或者新鲜的事情可以做。60年代再经典，NAXX再惊艳，你也不可能一玩十年吧？总要有新内容的补充。而暴雪的野心又是如此的大，他们几乎把每一个资料篇都当成新游戏来做了，你会发现每一个资料片都有很多的改变，他们会做阶段性的总结，然后尽可能的在资料片中把前一版本认为有问题的地方改正掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我之前讲过的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;以《魔兽世界》的小怪任务物品掉落为例，在初始版本游戏中的物品掉落几率是35%，但是这个几率设置略小，用户只关心自己能获得的概率，加上运气和概率的
不可控成分，一些运气特别不好地人就更加悲惨，于是暴雪把掉率调整为45%，然后做了一个递增的设计，就是你初次杀掉一个怪物后掉率会逐渐递增，最高能到
100%，这样你获取物品需要击杀的最高怪物数量是可控的，避免产生长期无法获取到需要物品的情况，体验变得更好了&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;再比如&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在任务设计的过程中，暴雪也走了很多弯路，积累了丰富的经验教训，在《魔兽世界》上市后的版本中逐步得到解决。比如最开始版本中有任务的描述太长，大部分
的玩家没有耐心读完，最后暴雪为任务说明设定了一个限制：不得超过511个字符。此外也有一些设计上很糟糕的任务，比如阿拉希高地的大地公主系列任务，从
30级开始一直拖到44级杀死一个精英怪结束，虽然讲了一个精彩的故事，但是严重影响了玩家的游戏节奏，使得很多玩家做到中途放弃该任务以接受更多符合当
前等级的任务，这都给了暴雪很大的教训。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;所以无论你觉得所有这些改变是否自己想要的，我们都得承认WOW在体验上实际上比以往要更好了。任何事情都不可能尽善尽美，也没办法满足每一个人，
《魔兽世界》经历的这些版本每个人都能感受到各种各样的内容，但是在看到问题之外，我们也应该看到很多更好的改变，更优秀的体验，更丰富的内容，而改变本身更是难能可贵的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而通过这些改变，我们也可以看出暴雪的后续开发团队是一个勤勉、擅长总结、善于改正自己错误、有自己的方法论的团队，所以无论我对这个游戏的一些改变有
多少意见（比如在知乎上的一些回答&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21402281/answer/18117820&quot;&gt;《魔兽世界》2013 年第二季度为何流失 60 万玩家，对 MMO 类游戏有何启示？&lt;/a&gt;） ，但是毕竟WOW历经8年多的时间依然能够有700多万的用户，这个团队都是功不可没的，而我也不觉得换其他人来做这件事情会更好——即便我吐了
再多槽，我都认为包括吐槽、说政治或理论正确的话实在是任何人都可为的不费吹灰之力的事情。而要把一件事情做好，真正实现自己的初衷和理念，是一件难上加
难的事情，更何况非专业领域的意见在执行中未必是正确的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;说回鬼蟹，实际上我对他的理解是，他只是一个站在相应的位置，承担相应的责任，包括口水、骂名或者污名的人。如果你认为所有改变都是他个人意志的结果，那实在是有些可笑了。游戏设计早已告别了三五个人做出一款游戏然后大卖人人一辆保时捷的黄金时代（没错我说的就是卡马克和罗梅洛们），成熟的开发环境下所有的决策都是团队智慧，当然也不排除有一言堂，但是暴雪这样的公司显然不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而鬼蟹也只是首席系统设计师，不是项目真正的话事人。WOW玩家开始知道这个名字应该都是在WLK的BETA测试期间，他开始频繁地在官方论坛和玩家交流、探讨，可以说是WOW开发人员之中和玩家交流最多的，可见其勤勉，也可见其在自己的方法论中是把玩家的意见作为设计的参考——注意，是参考，而不是作为决策的依据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少在11年之前，WOW这个项目开发涉及内部30多个部门，最上面的三巨头里根本轮不到他——副总裁France Pierce、产品总监J. Allen Brack、开发总监Tom Chilton。鬼蟹是J. Allen Brack下属的设计组的头目，这个团队在09年GDC奥斯汀大会上披露的规模一共37人，负责职业、专业、道具、等级以及游戏内重大事件等的设计工作。这个团队显然不是一言堂，比如你看WOW官网这篇“《熊猫人之谜》增益效果与减益效果设计 ”的开发日志（&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://www.battlenet.com.cn/wow/zh/blog/5538439/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;battlenet.com.cn/wow/zh&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/blog/5538439/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Greg Street（“鬼蟹”）是《魔兽世界》首席系统工程师。他没能成功地说服其它职业开发组的成员修改武器战的精通属性——他想让精通能额外减少从高处跌落时受到的伤害。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;虽然说领导者对团队会有一定的意志影响，但是对于这些经验丰富的设计师而言，你如果要做出改变，首先还是必须说服他们。所以如果你觉得他是幕后黑手，那么说明他是这个团队的肉盾，给这个团队被黑锅的角色。至于他在暴雪这5年多的功和过？我想每个人有每个人的理解吧，对于话题人物你很难给出所有人都接受的公论。在我而言，我的理解是功大于过的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，作为一名经历过他经手的WLK版本的WOW玩家，给他送上一份祝福。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22109924/answer/20322022
</link>
<author>
尹智生
</author>
<title>
深圳明年将建“弃婴岛” 引争议，是否变相鼓励遗弃？
</title>
<description>
关乎民生的事情，大家都会七嘴八舌瞎讲了，包括我。&lt;br&gt;建弃婴岛就是鼓励遗弃，那建养老院呢？建监狱呢？建医院呢？&lt;br&gt;这些如果不恰当，那再马路上设置垃圾桶呢？&lt;br&gt;你说不能遗弃婴儿人家就不遗弃吗，就像扔垃圾一样难以避免。&lt;br&gt;很多事关民生的大问题，肯定是显性程度越大越好，利于解决问题。&lt;br&gt;特别是弃婴问题，疏导比禁止更好，一个妈妈怀胎10月，忍受各种痛苦，生下来却要遗弃，你以为是没事干啊，肯定有非常难以言说的苦衷。虎毒不食子，这个问题不是个简单的违法问题。&lt;br&gt;一个乞丐生下个小孩，是她自己养好还是送政府养好？&lt;br&gt;怀了强奸犯的小孩打掉身体可能不能承受，你让人非养大不可？&lt;br&gt;有些人自己不会解决问题就知道瞎鸡巴指点被人。&lt;br&gt;不是另有目的，就是不自知的傻逼。&lt;br&gt;只想对这种人说，有种你来咬我啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22112319/answer/20390769
</link>
<author>
zehao xu
</author>
<title>
学生在刚刚接触社会时总会被人说“老实巴交的”，这是好事吗？
</title>
<description>
不好意思我是来黑票数最高的答案的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;顺便抱怨下，知乎之所以是个informative的网站还是靠有理性的网友评价，但是对于一向最反感鸡汤文的知友，这种鸡汤式的回答反而没人动动手指去核实就被顶到第一，不得不说知乎开始走下坡路了，与其看这种没营养的东西还不如看paper去……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;作者牛逼闪闪又低调谦虚，看过分子克隆就发顶级文章，让我这个普通的科研工作者简直无法直视。恰好我也是分子生物学的同行，抱着瞻仰大牛提高自身水平的态度，我默默地打开了google……&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然大牛虽然谦虚但是世界是不会埋没他的，很快我搜到了大牛的履历&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.sibs.ac.cn/synbio/images/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sibs.ac.cn/synbio/image&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;s/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;b&gt;Haoqian&lt;/b&gt;-CV.dot‎ &lt;br&gt;果然和大牛的学校和科研背景吻合，不过奇怪为什么顶级世界学术刊物的论文怎么没有附上，这时候按道理已经毕业了啊，一定是我搜索的方式不对……&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我找到了这个网址：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bio.pku.edu.cn/syzx/chengguo/xueshenglunwen.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北京大学生物基础教学实验中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;摘抄一下关键的内容：&lt;br&gt;&lt;p&gt;16.    Shuobing Chen, &lt;b&gt;Haoqian Zhang&lt;/b&gt;, Handuo Shi, &lt;b&gt;Weiyue Ji, Jingchen Feng, Yan Gong, Zhenglin Yang&lt;/b&gt;, and Qi Ouyang. Automated Design of Genetic Toggle Switches with Predetermined &lt;a href=&quot;http://Bistabilitydx.doi.org/10.1021/sb300027y&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Bistabilitydx.doi.org/1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;0.1021/sb300027y&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; | ACS Synth. Biol. 2012, 1, 284 – 290 (张浩千共同第一07本)  iGEM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17.    Haoqian Zhang ,AoLiu, Yuheng Lu, Ying Sheng, Qianzhu Wu, Zhenzhen Yin, Yiwei Chen ,Zairan Liu Heng Pan, Qi Ouyan. Network Reverse Engineering Approach in Synthetic Biology. World Scientific Lecture Notes in Complex Systems (Springer), 2012. (Conference Book). (张浩千共同第一07本)  iGEM&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二篇是篇会议报告当然不算论文啦，那么第一篇就是传说中世界顶级刊物的论文啦~~不过是共同一作哦，起码只能算半篇的，一看刊物怎么不是cell，nature，science啊，一定是我见识少，不认识这种新英格兰医学杂志档次的刊物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，我是个俗人，看看刊物的影响因子吧，啊？竟然查不到&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.medsci.cn/sci/hotlight.asp?id=1e4911727&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ACS SYNTH BIOL杂志MedSci指数--MedSci.cn&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;li&gt;简介：杂志属于行业，“”子行业的&lt;strong&gt;不明级别&lt;/strong&gt;杂志(MedSci注:大行业有时并不太准确,仅供参考)。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MedSci评语&lt;/strong&gt;：杂志水平一般，也很冷门，关注人少，审稿周期可能也不一定快，如果文章质量不佳，或时间不紧的话，可以考虑考虑。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为啥呢？原来这是个创立于2011年秋的顶级刊物，刚满两年还没评出影响因子呢&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/ACS_Synthetic_Biology&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ACS Synthetic Biology&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过这篇发表于2012年的文章也许是人家的压轴封面，学术关注爆棚，好吧，查查web of science如今被引用几次：答案是 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1次，还是一篇综述。什么水平各位phd心里应该有数吧。&lt;/p&gt;
Automated Design of Genetic Toggle Switches with Predetermined Bistability &lt;p&gt;被引频次: &lt;a href=&quot;/CitingArticles.do?product=UA&amp;amp;search_mode=CitingArticles&amp;amp;SID=4AE2tUOJfjZYY7WUsw6&amp;amp;parentProduct=UA&amp;amp;parentQid=1&amp;amp;excludeEventConfig=ExcludeIfFromFullRecPage&amp;amp;parentDoc=1&amp;amp;REFID=435584286&amp;amp;recordId=WOS:000306540100006&amp;amp;alldbColName=WOS&amp;amp;colName=WOS&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (来自 Web of Science) &lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，作者这种老实巴交的人，我这么鸡贼和你真不是一路的.&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21674869/answer/18967406
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
MMORPG的发展是不是遇到瓶颈了？
</title>
<description>
不但遇到了瓶颈，而且「还没准备好」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为MMORPG就面临的主要矛盾是如何&lt;b&gt;平衡游戏内容的产出和消耗&lt;/b&gt;。而目前主流的产出和消耗无非是数值与体验的组合。我们来逐个分析一下MMO遇到的困难。&lt;br&gt;先看&lt;b&gt;纯数值消耗&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;在WOW之前，MMO是典型的生产内容简单，消耗内容困难。原因是什么呢？数值不封顶啊！我先开100级，等玩家练满了再开一个转生。如此往复，这样装备、地图什么的没有很大的工作量，玩家的游戏时间却被拉得很长。更有韩游代理商自行调高升级曲线这样无耻下流的事情，也逐渐变成了行业惯例。&lt;br&gt;但是这样的游戏体验很糟糕，而且抗竞品能力差，&lt;b&gt;用沉没成本留住玩家&lt;/b&gt;就像用孩子留住男人一样可笑！！！&lt;br&gt;在此基础上，勤劳勇敢的美国人民发展了&lt;b&gt;重体验、轻数值&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;EQ/WOW时代，停级打Raid成了标配，形势就倒过来了。虽然游戏体验好，各种没见过、各种没想到，但是一帮程序策划美术吭吭吭干四五个月，出了一个Raid，二十五个脚男三天通了，又变成了生产内容困难，消耗内容简单。由于每个版本数值坑都不够深，所以游戏需要不停的出新版本。这个「不停」也是有讲究的，迭代的太快，玩家感觉自己被开发组赶着跑，流失了；迭代太慢，玩家觉得游戏没啥内容了，也流失了。哪怕是WOW在这个方面也没有处理好。&lt;br&gt;&lt;b&gt;※&lt;/b&gt;当然WOW变成这样也是有其历史原因的，1.X版本消耗内容并不简单，但是1.X并不是一个严格意义上的现代网络游戏，我觉得它更倾向于一个电子化的TRPG，所以要另当别论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重体验轻数值还带来一个大问题，把游戏的制作成本推高了一个数量级。所有前期体验优秀，后期玩法贫乏的「魔兽杀手」们都在吃瘪，包括曾经的SWTOR和剑三；而前期平庸后期华丽的MMO我还没看到过。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;MMO再发展，就出现了&lt;b&gt;重体验、重数值&lt;/b&gt;的游戏，也算是中国人为人类游戏也做出的为数不多的共贡献之一。&lt;br&gt;以我比较熟悉的天下系列举例，隔一段时间出个资料片，有新地图新Raid新装备新玩法新技能，刺激人眼球的东西不少，但是真玩进去了还是需要玩家天天农去填坑。这就成了开发组做起来不容易，玩家玩起来更困难。&lt;b&gt;何以解忧？唯有元宝！&lt;/b&gt;重体验重数值可以说是课金时代发展的必然产物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么跳出三界之外的游戏有没有？有，EVE就是个典型。EVE最大的特点是，大量的&lt;b&gt;游戏内容由玩家自己产出&lt;/b&gt;：今儿张三爆了李四的小航，明天李四收割王五的矿队，后天王五又强拆了张三的POS，如此往复。如果你常看EVE的更新列表的话就会发现，他这十几个资料片主要的改动是平衡与迭代，新增的游戏内容比起传统的重体验类游戏要明显少且慢。但是EVE模式也有自己必然的缺点，强PVP、强回收。强PVP是因为PVP就是核心玩法，强回收是与经济系统挂钩，而经济系统又是PVP的发动机。这两点决定了EVE必然挫折感重。爱玩玩，不玩滚。国战类游戏差不多都是这个道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再发展就是&lt;b&gt;动态事件&lt;/b&gt;了，这是未来MMO发展的一个可行方向。动态事件嘛，自然是一千个人玩出一千个哈姆雷特，看上去变化多端，易产出难消耗。但是无论动态事件看上去多么玄乎，背后一定是有一个任务库的。玩家甚至都可以用自己无穷的时间去挑战几乎逼近于零的概率，一个排列组合又算的了什么？不信你可以看现在标榜动态事件的游戏。火瀑嚷嚷了这么久，我自己从alpha玩到beta再玩到open test，这个动态世界事件依然是隔一会儿刷一波怪。激战2呢，上市一年了，玩家也开始觉得有点倦（朋友反馈，激战2我只玩了个皮毛，如果有异议可以再讨论）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，更智能的系统、为不同玩家提供差异化的体验，一定是未来发展的一个方向，但是一定不是主流方向。MMO之所以叫MMO，不单单是因为你有东西玩，而且还得有人跟你一起玩。有些乐趣，是一定付出了代价才能享受到的。就像想钓鱼一定要风吹日晒，想慢跑一定要出一身汗。没有陪着队友死去活来，被队友陪着死去活来的经历，就不是一个完整的MMO体验。动态事件看上去会带来差异化的体验，可是差异化的另一面是碎片化的玩法和不稳定的社群关系。我相信那些鼓吹动态事件的人应该也想到了这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一点，是&lt;b&gt;玩家自创游戏内容&lt;/b&gt;，这种玩法在单机沙盘游戏上已经被验证过是可行的，只是需要一个强力的筛选过滤机制，比如Steam Workshop。放在网游里可能问题很大，但是总要有先行者去做的，这不也正好符合这个时代「众包」的概念么？Chris Roberts的星际公民已经往这个方向走了，希望他能成功。顺便鄙视一下某大某世界这个片子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信MMO向世间的其他事物一样，都是遵循科学发展规律的。在平庸的大环境中，有人提出了创新的想法，可能想法幼稚，可能实现困难，但是总有人把这些创新的想法完善和实现。这时候历史需要的就是一个合适的的引爆点。可能是暴雪这样拥有扭曲现实力场的公司（Raid玩法从EQ的小众到WOW的大众），也可能是人民大众的需求。虽然MMO的用户在向FPS、MOBA一类的用户流失，但是真正喜欢MMO的人在现有的游戏中还是能找到充足的乐趣。人民大众暂时还不需要这个突破瓶颈的新MMORPG。&lt;br&gt;&lt;br&gt;君不见泰坦不是又推到重做了么？暴雪都觉得「还没准备好」，我们也大可不必着急。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22120448/answer/20396375
</link>
<author>
叶滨
</author>
<title>
硬件创业如何选择供应商和代工厂？
</title>
<description>
前面&lt;a data-hash=&quot;3bc43569ca8b7dee716c49a946d79c38&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/huang-ming-jie-82&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$huang-ming-jie-82&quot;&gt;@黄铭杰&lt;/a&gt; 的回答介绍了很多关于模具的经验。我补充一些关于电路方面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电子产品的内核当然是电路，选择代工厂和供应商最重要应该看两点：车间的规范化，对元器件的供应链管理能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电子产品的量产离不开SMT车间。而SMT车间无论大小，都能把东西给生产出来，区别在于质量的一致性。规范的SMT车间一定要做到防尘防潮防静电，并按ISO9000在流水线上有文档记录操作规范。我看过有的小厂，车间竟然是开着窗户的，你去参观时也不用换衣服穿鞋套戴帽子。管理不规范，带来的就是后患，也许产品出厂时没问题，但用户用了几个月后就会莫名其妙多几个百分点的故障率。作为初创公司，一定是不想面对这样的问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;SMT车间只要选好了，以后就不用太操心。而元器件的供应链管理则是一个长期的工作。供应链管理能力在很多时候决定了硬件厂商抓住市场机遇的能力，同时也直接决定了产品的质量。电子元器件的水非常深。简单的可以分为期货和现货市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期货就是直接从厂家订货，这样的产品质量相对有保证。但有些关键芯片的订货周期可能长达4~8周，紧俏时甚至要更久。而且每个元器件都有自己的起订量，如何把成本控制到最低，同时又能准确的根据市场需求备好元器件，是一个非常考验团队整体能力的事情。一个电子产品动辄上百个元器件，复杂的甚至上千个元器件，任何一个元器件少了，你都只能做“饥饿营销”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你觉得供应链管理起来太麻烦，订货周期太长，更省事的做法就是到现货市场拿货，比如著名的华强北。现货的问题是，你几乎无法判断一个元器件是刚生产出来的，还是已经在一个发潮的库房待过三年的。看起来差不多的一个LED灯，好的能用几年，差一点的只能用几个月，还有的只能用一个月，还有的只能用一周，甚至还有只能用一次的——当时验货可以亮，第二次就不保证了！这里面的价格也可以差上几倍甚至更多。任意一个几分钱的元器件出了问题，到用户那里都是差评投诉退款，极端的甚至要召回。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与设计和研发相比，生产是一个不性感但必须非常靠谱的环节。考察供应商最好的办法是让有经验的人带你去看，跟着有经验的人多看多学，可以少走很多弯路。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19641785/answer/16271391
</link>
<author>
riko
</author>
<title>
国内有哪些好的漫画家？
</title>
<description>
国产漫画看的少。只说我看过（而且比较喜欢）的。&lt;br&gt;80后的漫画家大家也举得差不多了。再补上一个&lt;b&gt;LING&lt;/b&gt;好像没人提到，LING因为作品比较宅向，其中可以看到不少neta，特别是《邻居家是画漫画的阿幺》很被宅们接受。还有&lt;b&gt;L.M&lt;/b&gt;的《惊爆校园》故事非常棒。&lt;br&gt;优秀的新人漫画家们比你想象的还多、还棒。只是中国目前还没有能够太帮助他们成长、让他们有机会被众人了解的平台。画工优秀出彩的年轻绘师们多半受ACG影响很大，混的站子(例如PIXIV、DA等)也能让他们接触到更多优秀的画作和画手，他们常常是从同人出道，慢慢步入商业志。这样也就造成这批有潜力的新人绘师或者漫画家们的读者群往往是集中在同人界，当她们转到商业志平台，这些读者又不见得愿意跟去看漫友、知音漫客之类的杂志。而关注这类杂志的读者似乎又对同人了解不深。于是介绍一些非顶级但同样优秀的女性向新人漫画家们：&lt;br&gt;&lt;b&gt;old先&amp;amp;慕斯&lt;/b&gt;：慕斯负责脚本与分镜，old先负责绘制彩漫。两人的短篇《爱的比热容》获得了集英社特别赏，目前已出版单行本《小丑丹尼》第一卷。画功方面无论是构图还是色彩不论资历绝对是一流的，角色和故事也十分出色。&lt;br&gt;&lt;b&gt;坛九&lt;/b&gt;：获得第七届金龙奖最佳新人奖。以全彩漫画《大管家》以及《园艺》等短篇出道。同样是画功了得，尤其是色彩。故事非常非常温馨感人，不乏剧情性。&lt;br&gt;&lt;b&gt;shishio&lt;/b&gt;：在《男朋友》上连载热血漫画《少年与剑》。同样是画功优秀。高产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再悄悄举个有妖气上的：&lt;br&gt;&lt;b&gt;马陆&lt;/b&gt;，本职兽医，作品有《绘画学徒莉莉安》、《八十天拯救世界》、《月猴》等，大概是因为医学基础，是个很有文化的理科生，人体动物准确，世界观深邃广阔，很惊艳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;继续补充两位八零后：&lt;br&gt;&lt;b&gt;罗殷&lt;/b&gt;：2007年《我们家的大小姐》荣获第三届中国原创动漫大赛绘本类银奖，目前出版了与法国剧作家Richard Marazano合作的《隐匿城》单行本1.画风活泼灵动、奇幻美妙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;黄嘉伟：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第一部作品是2004年的&amp;lt;&amp;lt;YASAN&amp;gt;&amp;gt;,于2008年在法国出版.&lt;br&gt;之后与JEAN-DAVID MORVAN合作创作&amp;lt;&amp;lt;ZAYA&amp;gt;&amp;gt;.&lt;br&gt;&amp;lt;&amp;lt;ZAYA&amp;gt;&amp;gt;在2009年获得第三届&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1554.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;国际漫画赏.&lt;br&gt;与王梆(&amp;lt;&amp;lt;YASAN&amp;gt;&amp;gt;的作者)合作创作&amp;lt;&amp;lt;藏獒&amp;gt;&amp;gt;.&lt;br&gt;与JEAN-DAVID MORVAN合作在&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1554.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;飞鸟新社刊物&amp;lt;&amp;lt;少女世界&amp;gt;&amp;gt;上连载三期短篇&amp;lt;&amp;lt;AMOUR A MORT&amp;gt;&amp;gt;.&lt;br&gt;2009年由&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/30486.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;小虫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;焉知出版&amp;lt;&amp;lt;伢三&amp;gt;&amp;gt;中文版&lt;br&gt;以及2010年的&amp;lt;&amp;lt;黄嘉伟原画集&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;2013年与小虫焉知合作出版新画集&amp;lt;&amp;lt; H &amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;（以上摘自百度百科&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2919552.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;baike.baidu.com/view/29&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;19552.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;画工一流，人物、场景、透视准确，表现力强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充鲜漫的两对组合（都在《劲漫画》上连载）：&lt;br&gt;&lt;b&gt;NAVAR：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;已出版单行本《CARRIER携带者1》&lt;br&gt;创作SF类黑白漫画，分镜技巧挺典型的，黑白漫画技法也比较成熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;DR.K：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;已出版单行本《核心防卫1》&lt;br&gt;厚涂彩色漫画，也是SF热血题材。刚开始看只是中规中矩的热血漫，后来也渐渐燃起来了。编剧和绘画技巧都在比较明显地成长着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举起来其实非常非常多，而且这些不是知音漫客那些比较量产式的，画风低幼的彩漫作者，他们都有自己鲜明的特色和扎实的基本功。多关注同人界，就会发现很多好的，也许是未来的漫画家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话我也不认为当下有谁可以代表中国漫画的高峰。就算是所谓“最好”的漫画家也还没有拿出有说服力的配的上“最好”二字的作品。&lt;br&gt;但是我相信很快会有的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20770935/answer/16148168
</link>
<author>
和泰
</author>
<title>
对于孩子们的「纯真」的「恶」，你怎么评价？
</title>
<description>
&lt;b&gt;小孩子才是真正的地狱，没有被欺负过就不会知道小孩子有多残酷。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又要现身说法了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小的时候老家那边孩子流行8岁上小学，只有几个人（包括我）是7岁上小学。由于我发育本来就比同龄人要晚，所以在班级里看起来就格外的小。&lt;br&gt;又小又白，大眼睛、双眼皮，声音又比较细，所以不消说就肯定是男生们嘲笑和欺负的焦点了。&lt;br&gt;当时没有朋友，经常被大家叫作“娘娘腔”，体育课的时候也没有男生愿意跟我玩，只能去跟女生一起。&lt;br&gt;这导致直到我上了初中、高中，变声之后，哪怕有人提到“娘娘腔”三个字，我都要大发雷霆。&lt;br&gt;虽然当时成绩比较好，经常年级前三名，但是每次考的越好，就会被欺负的越狠。&lt;br&gt;记得有一次，被几个男生整个人按到雪地里，差点被埋起来。要知道东北的大雪有多厚，
衣服里都灌了雪，大冬天里，贴身衣服都湿透了，又冷又黏，差点就哭出来了。&lt;br&gt;我从来也不是一个喜欢打架的人，所以被人欺负了就只能默不吭声。这就给这帮牲口以莫大的动力：哟，这是个软柿子，欠捏啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，当时班级里还有另外一个女同学，也是经常被欺负。被一群男生叫“王大傻子”。&lt;br&gt;可能她确实智商有问题，长得确实也不好看、有鼻窦炎，鼻子下面挂着两条青龙。&lt;br&gt;她比我还要惨一点，学习很认真，成绩又不是很好。无论是男生还是女生都排斥她，甚至没有人愿意坐在她边上。&lt;br&gt;后来她跟欺负她的男生们打了一架，1 v N，两根辫子都扯坏了，但是没有哭。这件事之后，她退学了，现在也不知道身在何方了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现在，终于到了理想的大学，哥也有185了，看着以前欺负我的人在中专、大专或者辍学回家种田，终于可以傲慢地俯视他们的时候，我却还是永远记得小时候的那一句句讥讽至极的“娘娘腔”。感谢他们给了我恨的力量。虽然我现在并不恨他们，但是他们改变了我的人生观，让我无数次回忆起小学时，发现除了“地狱”一词别无形容。而且也是他们给我了现在这个自卑、自尊又自傲的性格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以现在你说，所谓“纯真”的“恶”，真的不是恶吗？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22015962/answer/20398788
</link>
<author>
周不润
</author>
<title>
有时候抬头看时钟，为什么会出现秒针停止现象？
</title>
<description>
谢邀，问题评论里&lt;a data-title=&quot;@张暐&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xiaoshenkedejiushu&quot; data-hash=&quot;3351f161174c16bb6b0c31a474692f57&quot; data-tip=&quot;p$b$xiaoshenkedejiushu&quot;&gt;@张暐&lt;/a&gt; 说的对，是经典时间错觉之一的停表错觉（stopped-clock illusion），是Chronostasis错觉中最常见的现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;停表错觉常常在我们快速转动视线（扫视，saccade）的时候出现，具体表现为扫视之后，第一个看到的画面时间被拉长了。可以感受一下，当我们的视线从一点快速转移到另外一点时，这中间的过程其实是看不清的，但大脑不会让这段模糊不清的影像让我们意识到，不然人就晕了。它一方面要终止这段视觉输入，另一方面也需要想办法把中间这段时间的模糊内容给弥补上，给人创造一种无缝连接的感觉。它弥补的办法就是，用视线转移后第一个看清的影像把之前模糊的那段时间都填补上[1]。例如，抬头看钟的过程花了0.4秒，看到的时间为0分0秒，那么大脑就把0分0秒这个画面填充到扫视过程中消失的那段画面中去，结果就是，其实你看到0分0秒跳到0分1秒的这段过程其实用了1.4秒，而非1秒，这样就会感觉这1秒的时间被拉长了，还有时间让人来怀疑钟是不是停了。再想仔细一点，其实在看到钟之前，你就已经知道时间了，是不是有点诡异……&lt;br&gt;&lt;br&gt;看图会显得形象一点，比如一个学生正在教室里考试，有时候会停下来看一看时间[2]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如下图，他的视线现在停留在试卷上，两只眼睛现在看到的是试卷内容。人们通过视觉接受外界信息，再通过视觉皮层整合排序，处理成可以理解的内容[3]。在这张图中，sensation就是视觉信息输入，perception就是视觉信息被处理成我们可以理解的方式。由于接受信息和处理信息本身存在时间差，所以他正看着试卷，但试卷信息还没有被处理。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;502&quot; data-rawwidth=&quot;729&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/a5/d6a53ceb5feb338f99e1e46af0e2762b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;729&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/a5/d6a53ceb5feb338f99e1e46af0e2762b_r.jpg&quot;&gt;他继续往下看，之前看到的试卷信息已经被处理了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;474&quot; data-rawwidth=&quot;725&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/98/ff98d9c409400feddb88f70ecb1c6cfe_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;725&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/98/ff98d9c409400feddb88f70ecb1c6cfe_r.jpg&quot;&gt;这个时候，他想抬头看一下教室前面挂着的电子钟。他的视线正在快速从试卷上转移到钟上，在这个过程中，两眼接受的信息是模糊的（BLUR），大脑不会接受这段模糊的信息，所以sensation虽然接收了，但perception并不处理。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;458&quot; data-rawwidth=&quot;725&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/49/f1495aa2e8e43ee54ea89ba34946fab1_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;725&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/49/f1495aa2e8e43ee54ea89ba34946fab1_r.jpg&quot;&gt;现在他的视线已经转移到电子钟上了，看到了上面的时间是00分01秒--00:01（忽略这个奇怪的时间吧）。sensation已经接受了时间信息， perception已经慌了，本身处理速度就迟了一拍，现在模糊的那段时间又没处理，落后了这么多，这一大段空白该怎么弥补呢？&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;466&quot; data-rawwidth=&quot;726&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/70/e0708046dd5cff9d083e13226c79287e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;726&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/70/e0708046dd5cff9d083e13226c79287e_r.jpg&quot;&gt;大脑的决定很坏，没错，就是我们常说的“脑补”。它把刚看到的时间的画面放到原先属于模糊信息的位置，告诉学生说，你刚才那段模糊是不存在的，你刚才看到的就是这个时间！这样，假设学生看钟花了0.4秒，大脑就把这0.4秒的时间也填上00:01这个画面，那学生就在这个画面停留了1.4秒以后才看到00:02的出现。这种时间的拉长让他怀疑钟是不是停了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;528&quot; data-rawwidth=&quot;728&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/98/5698d4578d140db4bed0318f530b8a0d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;728&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/98/5698d4578d140db4bed0318f530b8a0d_r.jpg&quot;&gt;Chronostasis错觉的意义在于，为我们保持了世界的连贯性。它不但在视觉中存在，在听觉中也存在。比如有时候打电话的时候，在话筒里听到拨号音，如果把话筒从一个耳朵移到另一个耳朵，或者仅仅是分神之后再把注意力拉回来，有时候就会感觉到拨号音之间的间隔变长了[4]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于“脑补”能力的强大，平时很难发现Chronostasis错觉的现象，只有在看到精确记录的仪器（如钟表）时，才能发现这个过程。视线转移距离越长、速度越快，越容易看到[1]。友情提示，看一看就行，不要玩上瘾了，我眼睛已经转疼了……

&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]. Yarrow K, Haggard P, Heal R, Brown P, Rothwell JC. Illusory perceptions of space and time preserve cross-saccadic perceptual continuity. Nature. 2001 Nov 15;414(6861):302-5.&lt;br&gt;[2]. Wiki: &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Chronostasis#cite_note-Goldstein-7&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Chronostasis&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3]. Goldstein, E. Bruce (2010). Sensation and perception (8th ed. ed.). Belmont, CA: Wadsworth, Cengage Learning. &lt;br&gt;[4]. Hodinott-Hill I, Thilo KV, Cowey A, Walsh V. Auditory chronostasis: hanging on the telephone. Curr Biol. 2002 Oct 15;12(20):1779-81.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22093142/answer/20343584
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
青岛输油管线泄漏爆炸是怎么回事？
</title>
<description>
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;并非燃气管道爆炸，爆炸的是市政排污管道。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;东黄复线修建在线，市政管道修建在后。市政排污管道“横穿”输油管线而过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;事故的直接原因是，输油管道破裂后，原油流入市政排污管道。市政排污管道内的污水带着原油在排污管道排向大海，所以出现海面溢油。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;原油内的轻质成分（主要是C5到C12之类的）在市政管道内，由于流水的作用快速析出，在市政管道内部空间形成大量油气混合物。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;由于排污管道流经某化工厂，此化工厂正在进行检修，焊接时的火花印发油气爆燃，并很快传导至整个排污管道。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;由于市政管道相对密闭，所以爆燃威力极大，类似于云爆弹在山洞里爆炸的效果，导致上方的水泥盖板全部掀翻。中石化在漏油点处置漏油事故的工作人员、化工厂在爆燃点工作的工人死伤大半。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;补充一下，据我所知，&lt;b&gt;青岛的这根市政排污管道设计修建的极度奇葩&lt;/b&gt;，明明有输油管线经过，居然丝毫不对规划和设计进行修改，而是直接穿过。换句话说，排污管线直接把输油管线“包”起来了。&lt;br&gt;利益相关，我就不多说了。&lt;br&gt;为了便于大家理解这个“包起来”是咋回事儿，上个图示意一下。圆珠笔是输油管线，纸筒是排污管道。这图一看，&lt;a data-hash=&quot;4e9623feffa85d3c5ce8a8d4316213bc&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lin-xiao-ning&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$lin-xiao-ning&quot;&gt;@林小凝&lt;/a&gt; 你就能明白，这绝不仅仅是占压的问题了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/cd/5acde90be48ff759b1867b61ebdd62fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1420&quot; data-rawheight=&quot;1064&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1420&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/cd/5acde90be48ff759b1867b61ebdd62fa_r.jpg&quot;&gt;又及：泄露的那根输油管道是上了套管的。&lt;br&gt;至于具体管道为啥漏油了、当时市政管道修建时的扯皮事儿我知道但是我不能说，这是央企和地方上的博弈，最终要以国务院事故调查组的报告为准。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21834756/answer/20410958
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
什么叫做新闻写作中的「华尔街新闻体」和「倒三角体」？
</title>
<description>
&lt;p&gt;如楼内其他人所说，题主搞混了。华尔街新闻体是华尔街新闻体，倒三角体是倒三角体，也叫倒金字塔体。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;华尔街新闻体的写作原则是“由小及大”、“窥叶知秋”，结构上，开头从非常个人的视角切入，再从这个小细节推展开来，逐渐论及全局，最后还要勾连回开头，一般用于深度报道。这种写法更显人情味。倒金字塔体则正好相反，讲究”言简意赅“、”由重及轻“，开头说最核心的新闻点，然后说次重要的新闻点，然后是支持核心的材料和证据，最后是补充性材料，叙述多，议论少，时效性强，一般用于突发报道。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;倒金字塔体最早出现于南北战争时候，战地记者们为了抢先发回报道，用这种方式一段一段在电报局里拍发，先发核心信息，再慢慢把事情说清楚（顺便说一句，有的记者为了不让别人抢到头条，发完正经报道以后，还会继续拍发一些大部头的东西比如圣经来挤占电报机，让竞争对手发不出去。《神秘岛》里的吉丁史佩莱就干过这种事。）真正把这个体系发扬光大的契机，是林肯遇刺，美联社最先发了一条新闻：今晚总统在剧场遇刺，身受重伤，一共才12个单词。这个记录后来在1945年被打破，还是美联社的新闻：”罗斯福总统今日突逝“，6个单词。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;答案里还有人提到新华体，这个和我们高中写议论文的结构是类似的，开头高屋建瓴，然后夹叙夹议，论点+论述+论据+名人名言+论述+论点，最后概括成数个排比句，进一步拔高主题。优点是磅礴大气，蛊……呃，鼓舞人心，看完以后让人热血沸腾。缺点是容易腻。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于写作理论，其他答案说得很充分了，我来举个具体例子吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;鉴于当前的大好形势，让我来举一个古代的例子好了：假如我们要写一则鸿门宴的新闻报道，该怎么写呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;倒金字塔体：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;标题：刘邦出席宴会时险遭刺杀&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（汉元年十二月，法通社灞上电）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;刘邦在项羽举办的鸿门宴会上险遭刺杀，已返回灞上军营。（&lt;b&gt;开头开宗明义，直接把新闻最核心的点出。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;此次宴会旨在解决项羽与刘邦关于关中占领问题的争端。在宴会期间，项羽的堂弟项庄要求舞剑助兴，借此靠近刘邦，但被及时阻止。（&lt;b&gt;杀手身份、行刺手段以及结果，属于次要新闻点&lt;/b&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;刺杀事件发生后，刘邦很快离开席位，宣称去上厕所，但他没有再次出现在宴会场合，而是与樊哙、夏侯婴、靳强、纪信等四人经郦山、芷阳小道返回灞上军营。（&lt;b&gt;针对”返回军营“做进一步解说，至此鸿门宴的核心新闻已经报道完整。&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;据信，阻止项庄刺杀的人，是项羽的叔父项伯。他当时也同时起身舞剑，阻挡住了项庄。项庄被迫退后，但宴会并未因此而中断。（&lt;b&gt;针对刺杀一词做详细解释，解释为什么是“险遭”。&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘邦离开以后，他的幕僚张良向项羽和范增做出了解释，声明刘邦已经喝醉，并进献了白璧一双、玉斗一双表达歉意。&lt;b&gt;（对刘邦如何离开鸿门的详细解释。至此，对核心新闻的细节补充也完整了。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有宴会出席者指出，在此刺杀事件发生前，项羽的重要幕僚范增曾数次举起自己的玉玦。在宴会结束后，他还用剑将张良进献的玉斗击碎。（&lt;b&gt;补充性材料&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前鸿门和灞上的军队没有异动，但据信刘邦的左司马曹无伤已被处决。（&lt;b&gt;事件发生后的后续动向，不分析，只罗列事实。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在刺杀事件发生后不久，刘邦的一名部属樊哙曾闯入宴会现场，痛斥项羽。但项羽赞扬了樊哙的举动，并赏赐他一块生猪肉。樊哙未经烹煮即行食用。如果没有他的出现，刘邦的事业恐怕会遭遇失败。刘邦离开时，他也随之护送离开。（&lt;b&gt;对宴会细节的描述，但这条信息与核心信息关联少，重要性比较低，所以放在后面说）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;唯一仍留在现场的张良和项伯关系良好，曾经救过后者的性命，两人来往十分密切。&lt;b&gt;（这里仍在罗列事实，但记者已经通过事实罗列在表达自己的观点。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;华尔街日报体：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;标题：鸿门宴，一次几乎爆发的政治危机&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;（汉元年十二月，墨通社灞上电）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;樊哙闯进鸿门宴会的时候，他的双手紧握着短剑和盾牌，头发直竖，眼角几乎要裂开。守门的持戟卫士试图要阻止他，但失败了。这位年轻时在沛县从事狗类屠宰业的的平民，此时正面对着天下最有权势的贵族项羽，高声发出严厉的指责。整个宴会现场鸦雀无声。&lt;b&gt;（开头从小人物的视角切入，设置悬疑。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;樊哙本来是在门口担任警卫工作，没有资格出席。但他突然收到同僚张良的提醒，自己的主君沛公在鸿门宴会上差点遭遇了一次刺杀，而刺杀者项庄显然得到了项羽的默许。他情急之下不顾自己的低微身份，未经许可闯入宴会，试图履行自己的职责。樊哙和所有沛公幕僚都很清楚，这次危机并不只是沛公一个人的危机，而是樊哙、张良这些部属乃至整支沛军的危机。如果任由项羽阵营充满敌意的态度发酵，将会对天下局势产生不可逆转的深刻影响。&lt;b&gt;（从樊哙个人的遭遇过渡到政治层面的危机）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在这次宴会不到一个月之前，反秦联军在关中取得了一次辉煌的胜利。刘邦军团攻克函谷关，占领了秦的首都咸阳。但这次胜利引起了项羽的不满。他当时刚刚打破秦军对赵国的围困，却被告知刘邦已经进入关中。项羽认为自己受到了侮辱。在此前的一次政治会议上，楚怀王与将领们约定，先入关中者为王——这被认为是项、刘之间发生争执的重要动机之一。“我兄长对刘邦的这一无耻举动非常愤怒，这个卑贱的小官吏窃取了不属于他的贵族荣誉。”项羽的堂弟项庄说，后来正是他主导了鸿门宴上的刺杀。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;刘邦的左司马曹无伤向项羽写信，指称刘邦试图在关中称王，这成为激怒项羽的最直接因素。这次政治纠纷随即演变成了军事摩擦。项羽调动了四十万军队驻屯在鸿门，而刘邦的军队数量只有十万。虽然两军暂时并非发生冲突，但局势一触即发。刘邦阵营的一位军事观察家郦食其表示：“如果两军开战，刘邦军队将没有任何胜算。” 但同时他也指出，这对于反秦的整体战略是个非常沉重的打击。项羽阵营也有人持同样的意见。“与其对军队实施打击，不如直接对刘邦采取必要手段。项王不能接受反秦联军失去十万名勇士，但他并不介意只失去一个厚颜无耻的同僚。” 范增如此说道。他是项羽的高级顾问，在决策圈拥有很大的影响力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，并非每一个人都和范增持同样意见。项羽的叔父项伯利用和张良——后者是刘邦的军事顾问——的亲密私人关系，成功说服了项羽在鸿门召开一次会谈，以求尽快消弭双方的分歧。在发出的公开声明中，项羽表示愿意尽最大的诚意与刘邦当面沟通，并以已故将领项燕的名义起誓保证他的安全。刘邦很快做出了回应，说他将亲自前往鸿门赴宴，为自己之前鲁莽的军事行动道歉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;沛公的这一回应让爱好和平的人们如释重负，范增也是。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（这一部分从樊哙扩展到天下大局，简要概括了双方起冲突的大背景，然后又将视角缩小集中在鸿门，转到中心问题。要尽可能地直接引用多方发言，不要简单概括成“他们纷纷表示”，或者”大家都认为“，要细致到每一个人的立场表达，这些人一般都经过精心挑选，可以代表一个阶层或者一个团体的普遍意见，也可以当事人身份表达重要信息。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在鸿门宴开始后，刘邦很快就发觉自己陷入了危机。据一位不愿意透露姓名的侍者宣称，他清楚地看到范增先后三次举起玉玦，这应该是某种危险的暗示。但项羽并没有做出任何回应，显然他还没在现实利益和名誉之间做出任何抉择。范增很快找到项庄，项庄起身表示要临时增加一项娱乐活动。他舞剑助兴，并慢慢靠近刘邦。促成这次会谈的项伯这时也拿起剑来，借舞剑之名阻挡了项庄的攻势。“我当时没想那么多，和谈必须进行下去。何况如果沛公被杀的话，那么张良也会遭到连累，他是我最好的朋友。”项伯在事后如此表示。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;舞剑结束以后，刘邦安然无恙地留在自己座位上，暂时。张良认为危机仍旧没有解除，他立刻通知再守护在门外的樊哙。樊哙采取了非同寻常的做法，他直接闯进宴会大厅，斥责项羽背离贵族道义。项羽面对斥责显得很愧疚，他赏赐了生猪肉和酒给樊哙，并称赞他是勇者。樊哙趁机再度阐明刘邦的立场：我方无意占据咸阳，更无意称王。目前的军事调动，只是一种保护性的临时占领，可以随时解除。”这是一个最鲁莽的人做出的最明智的举动。“ 张良事后评价。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;数刻之后，刘邦起身去厕所，他再也没有回来过。据信，刘邦是在樊哙、夏侯婴、靳强、纪信等四人的护送下，经郦山、芷阳小道返回灞上军营。而张良确信刘邦离开之后，才向项羽表示刘邦喝醉了，已经早早返回，并进献了白璧一双、玉斗一双表达歉意。耐人寻味的是，项羽居然收下了这件礼品。范增是如此地失望，以至于拔出剑将玉斗砸碎。“啊，真是一个缺乏头脑的蠢货。将来夺取天下的，必然是沛公。”有人听到范增言辞激烈地批评道。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;刘邦回到灞上的第一件事，就是处决了曹无伤。处决是在一个深夜进行的，没有棺材，也没有墓地。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（叙述新闻核心事件，多人物，多视角，按时间顺序。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;鸿门宴结束后，刘邦履行了自己的承诺，将军队撤出了关中，避免了一次惨痛的失败。项羽立刻占领了咸阳，并指使军队进行了数次劫掠。项羽错失了一次打击潜在竞争对手的机会，但他至少如愿以偿地得到了咸阳。刘邦虽然被迫撤离，但至少保住了有生力量和良好的声望。在秦朝灭亡后的政治版图中，他仍旧可以发挥显著作用。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，刘邦的占领并非一无所获。不只一名目击者报告，在刘邦军队撤离时，用几十辆大车运走了地图、政府档案等物资，这为这名野心勃勃的平民领主做了一个意味深长的注脚。”我们只是出于学术目的才搜集的，反正项羽将军没兴趣。”萧何断然否认了这个猜想。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;樊哙在鸿门宴后的工作暂时没有任何变动，但在关键时刻的突出表现，让这位勇者的职业生涯一片光明。当被问起未来五年的职业规划时，这位勇者谦逊地引用了陈胜的一句话：“王侯将相宁有种。”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（做简单的总结和分析，并回到开头故事）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;新华体&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;标题：沛公完成战略转移，项贼图谋破产&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（汉元年十二月，儒通社灞上电）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;严冬十二，关中灞上，野火燎原，意气风发。沛公在鸿门又一次成功挫败了野心家窃取反秦果实的图谋，率领军队胜利西上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（开头先用套句抒情一二，然后定出一个基本调子，用宏大叙事勾勒出新闻主体的重大意义。注意细节，比如”又一次“，表明成功不是偶然的，是持续性的。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;东风吹，战鼓擂。六国人民反秦反暴政的运动正如火如荼地在神州大地进行着。在沛公的英明领导之下，大军率先开进关中，占领了暴秦首都咸阳，彻底打碎了绑在六国人民头上的枷锁。沛公心系人民安危，入关之后，立刻废除暴秦法律，只约法三章，让关中父老欢欣鼓舞，奔走相告。开心的笑颜，回到每个百姓的脸上，他们自发地打出横幅，编写歌谣，齐声称赞还是沛公的领导好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（新华体最重要的特征是贾诩贾谊……呃，是夹叙夹议，即在描述新闻时，随时予以评论，或点明其历史意义，或宣扬其效果。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然而，在这暴秦摇摇欲坠、全国即将解放的大好形势之时，总有一些野心家蠢蠢欲动，意图窃取反秦果实。旧贵族势力的代表人物项羽对沛公的成就非常惧怕，唯恐平民阶级的觉醒会危及到贵族统治。他突然率领大军攻打函谷关，进逼关中，想要扼杀平沛公。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;根据此前达成的协议，先入关中者可以称王。项羽这一背信弃义的举动，让六国人民为之震惊，良知之士齐声叱责。关中军民纷纷向沛公请战，甚至有战士写下血书，流着泪激动地说：”沛公是我们的大救星，谁对他不利，谁就是百姓的敌人。“&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其时暴秦余孽未平，战事未消。沛公审时度势，思虑再三，为了不影响全国反秦大业，决定暂时放下恩怨，与项羽进行谈判。项羽要求沛公只身前往鸿门参加宴会，反动势力代表范增公开叫嚣说：”他刘邦心虚根本不敢来“只等着沛公拒绝，就把开战的罪名扣在他的头上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;沛公置自身安危于度外，毅然决定只身前往。面对同事和部下的担心，沛公笑着说道：”项羽和范增一直要求我一个人去，说明他们心里是害怕的，外强中干。你们想，我刘邦一个人，就能把他们吓成这样子，说明这四十万大军，也没什么好怕的嘛。”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（新闻叙述以时间顺序为主，尽量不插叙，不倒叙，主体人物要始终保持正面，基调要昂扬。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在鸿门宴上，范增施展出卑劣手段，安排了特务进行暗杀。沛公几次面临危险，却一直镇定自若， 谈笑风生，即使是敌人，也暗暗佩服他的大气。在张良、樊哙以及进步人士项伯的协助下，沛公义正词严地谴责了项羽的不义之举，让他哑口无言。沛公的大义凛然，始终主导着谈判的节奏。巨大的舆论压力，让范增等人不得不放弃了刺杀计划。沛公再次成功地阻止了敌人的阴谋，完成了谈判。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从鸿门宴返回以后，沛公首先揪出了隐藏在反秦队伍里的叛徒曹无伤，然后召集全体大会。在大会上沛公指出，当前全国斗争的核心，将从秦与六国义军的矛盾，转移到六国旧贵族与平民阶层之间的矛盾。这个矛盾十分尖锐，不可调和。考虑到旧贵族势力在一段时间内仍占有优势，沛公决定从大局出发，利用谈判所赢取的宝贵时间进行战略转移，不执着于一城一地的得失，大踏步地让出关中，跳到更广阔的天地里去。为此，必须要西上汉中，暂时接受汉中王这个称号。关中军民虽然不舍，但时间就是命令，理解了要执行，不理解也要执行，他们已在紧锣密鼓地做着相关准备。每一个人都深信，在沛公的带领下，迟早是要回到关中的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;沛公的举措，极大地震惊了敌人。项羽的狗头军师范增在得知沛公让出关中后，惶惶如丧家之犬。他向别人哀叹说：“项羽为人太过善良，不足为谋，我看这天下呐，早晚会落到刘季业手里。” &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（叙述一定要有技巧，多用形容词、成语，部分细节可以适当避开或改动，紧紧围绕主题。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这一次关中到汉中战略转移，以鸿门宴为转折点，将开启反秦运动的新篇章。鸿门宴是宣诏书，是烽燧台，是铁犁铧，它是项羽的催命符，是沛公的里程碑。旧贵族必将灭亡，新朝代必将兴起。让我们再次喊出反秦元勋陈胜的那句话吧：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;王侯将相，宁有种乎！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（结尾要铿锵有力，至少三联排比，然后提出一个押韵口号，总结宏大意义。）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21022461/answer/20402210
</link>
<author>
柏邦妮
</author>
<title>
许多不错的现代小说大量的性爱描写有什么作用？
</title>
<description>
一  重要的不是性，是性关系。&lt;br&gt;有一个词叫“性政治”，就是说，性其实最见权力，最见关系。&lt;br&gt;《色戒》中三场床戏就是在讲这个，不是单单的宣淫，奇巧的体位，是讲两人的关系，讲政治。&lt;br&gt;两人之间其实绝对是有地位之分的，在性中一览无遗。&lt;br&gt;是谁在取悦谁？是谁在胁迫谁？谁榨取了谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;二  性是情感关系最直接的表达。&lt;br&gt;很多人讲到《挪威的森林》，我就顺着往下讲。&lt;br&gt;直子一度和渡边接近，有一种能好起来的幻觉，在这种幻觉中，&lt;br&gt;两人有了唯一的一次的性体验，非常美好。&lt;br&gt;这非常美好的一次性行为，就是当时两人关系的写照。&lt;br&gt;而此后干涩无性的状态，也是两人枯竭的关系的写照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三 性是一个人生命能量的重要指标。&lt;br&gt;干涩无性的直子，内心有一个巨大的黑洞，拒绝进入。&lt;br&gt;而生机勃勃的绿，则有很强的性能量，坦然的谈性，谈月经，看色情电影，&lt;br&gt;兴高采烈的意淫，这一切都在说明这个女孩充满了“生的能量”。&lt;br&gt;无论经历几次死亡，她选择面对，并且好好活下去。&lt;br&gt;同理，观看《白鹿原》也有同感，&lt;br&gt;在父亲镇压下的儿子，就会阳痿，而推翻这种压制时，就会大干特干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四  性是心灵升华的方式。&lt;br&gt;再回到《挪威的森林》，大概对很多保守的读者来说，&lt;br&gt;渡边最后和玲子搞那一家伙意义何在？&lt;br&gt;但是在我看来，相当必要，那突破伦常的一家伙，是一种情感升华。&lt;br&gt;玲子最后一次见渡边，带来重要的讯息：1 直子的死亡无需你来承担 &lt;br&gt;2 你爱绿是正确的，请继续爱下去&lt;br&gt;这对渡边来说，是一种解脱，一种推动。&lt;br&gt;亲历了最爱的人死亡，两人之间有一种精神的亲密和默契。&lt;br&gt;在这种氛围中，很自然的做爱，交换了勇气和能量，&lt;br&gt;也是渡边对重返人间进入人世的玲子，一种鼓励和祝福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五  性写就了人的命运主题。&lt;br&gt;我最近在读马尔克斯，杨照先生的评论里提到，&lt;br&gt;《百年孤独》里，只要有性，有繁殖，就有灾难。&lt;br&gt;《百年孤独》里也有大量的性和乱伦，&lt;br&gt;这与作者要表达的主题是相关的。&lt;br&gt;无性，无欲望的人镇守着家族的命运，维系规律，&lt;br&gt;而有性，有繁殖的人就会招致灾难，&lt;br&gt;这是马尔克斯对拉美这块土地所蒙受命运的绝望。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22125857/answer/20399513
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
创业团队买不起正版的 Office、Adobe 等软件，又不想用盗版，怎么办？
</title>
<description>
我擦…看了下楼上各位的答案，其中不少完全是在睁眼说瞎话啊…&lt;br&gt;要么就是在提倡用开源免费软件替代闭源收费的，要么就是说&quot;贱人就是矫情你没钱用什么正版&quot;的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拜托你们认真查查价格，看看授权协议，不要拍脑门写答案好么，整个知乎的逼格都被你们的口胡拉低了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说用开源软件替代Office或者PS的，大哥你在逗我吧，学了一套PS够不容易了好吗你还让我学GIMP?还要去忍受那逗逼呵呵的Linux桌面?&lt;br&gt;&lt;br&gt;Libre Office那货能和MS Office相提并论么?易用性和使用体验能比么?连iWork都搞不过MS Office，这好歹也是微软第一大摇钱树啊!摇钱树也是有尊严的好吗!!!&lt;br&gt;这个东西对工作效率的降低不是一星半点。而企业办公用Google Docs那更是笑话好吧…&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐Libre 和 Docs的，估计是从来没有Office重度使用经验吧……唉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再就是推荐Mac+iWork的。卧槽，这个价格可够同配PC+Win8.1 Pro+n年的Office 365了好吗…&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说普通员工真需要Mac标配的那些配置?&lt;br&gt;一个文员只要一个奔腾双核都能正常工作了好吗QAQ。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有人说用黑苹果…组装专门的兼容机。黑苹果的原理无非就是模拟EFI然后才好运行OSX。根据几年前苹果到处穷追烂打兼容机生产商的情况来看，我可不觉得这不违法(虽然我没有仔细看有关条款)。&lt;br&gt;OSX和iWork的价格，你在买Mac的时候就付过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我给题主的意见是:&lt;br&gt;&lt;br&gt;MS家的软件，用目前第二高票的哥们的意见，注册Microsoft BizSpark，免费用三年。&lt;br&gt;三年后要是你还是负担不起正版软件…请考虑关张…&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果三年后你的资金仍然不是很充裕，无法负担一次全员购买Office2016，那么你可以使用Office 365.&lt;br&gt;Office 365企业版（中型企业，适用于10-250人的企业），78元/月、人。年化成本，78x12=936。一人一年多付936，不是什么不可忍受的成本吧？包含完整的Office 桌面软件套装。&lt;br&gt;Office 365企业版（小型企业，高级版，10人之内），年付780元，包含完整的Office套装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果团队有超过十个人真的需要使用全功能Office的话（即做演示的、当老板的、当会计的这些不是技术主力的人），我觉得你应该已经不会在意这区区一年不到一千块钱的成本了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Adobe家的?别考虑了，要么买CC，月付300我觉得不是什么问题;要么直接一跺脚买全套CS，一次投入用三五年。再考虑到你是创业公司，美工团队很可能不需要多少人，大概买个一两套就够了。重负荷的工作我建议你外包，成本可能更低，效果也可能更好。（PS，不要虐待别家的设计师。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有就是，要考虑题主你的具体情况。&lt;br&gt;如果你并不是以设计为重的创业公司，图标什么凑合就能用的话，你也可以用GIMP…但如果是离了PS就会死的那种………………………那你还犹豫个什么劲啊?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，对于楼上各位鼓动题主用盗版的，我代表广大码农赐你们一中指。如果你们本身就是码农，那我真是两手的中指都要献出。连程序员自己都不重视软件的版权问题，在这个版权漠视的时代，何异于奴隶自轻自贱自残自伤?不，更为严重…你们简直就是南北战争之前的黑人自由民奴隶贩子。题主这样重视版权问题，有错吗?而你们口口声声为了生存、于是便肆意抢掠?凭什么别人的劳动成果要给你免费用?你们只说生存，却不去找找真正的解决办法…正版软件的价格问题真的那么严重吗!?真的有那么高吗!?如果高的话不会变通吗!?变通不是去偷，不是去抢，是用光明正大的途径去借，去租，去用较为廉价或者合适的方式合法地获得使用权!!BizSpark起码能解决三年的问题，如果要是发展超过了BizSpark的授权，那恐怕那时已经不会介意正版软件这点小钱了吧?同样CS也是，一套CS能用多少年?你需要代代换新吗!?一套CS在其寿命内年均成本月均成本才多少钱?如果一开始真的买不起一套，你可以用CC啊，年化授权也不高。那种两眼一闭翘起二郎腿就知道哭穷不去找解决方案的，哭完穷就开始东摸西拿老子穷逼老子是大爷的，甚至懒得偷，直接出来抢，还高喊着口号老子穷，老子创业，老子抢的有理的，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;劳烦您们回去重新接受幼儿园教育好吗?劳烦您们的母亲重新教一下您做人的原则本分好吗!?自己用盗版偷偷摸摸用了也就算了，好歹你还知耻…结果丫还成贼头子了，是吧?自己抢还不够，还教唆人家抢?药店碧莲!&lt;br&gt;&lt;br&gt;怒答，完。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21483598/answer/20400742
</link>
<author>
王毅
</author>
<title>
多看电子书制作的流程是什么？
</title>
<description>
前几天正好也想写点这方面的东西，希望能够让更多的人了解到多看书城的一本电子书是如何制作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何一本图书如果商务上确定引入多看书城，那么首先需要版权方提供数据源，各家提供的数据源千奇百怪，质量也千差万别，虽然我们做了很多努力，但实际上很多版权方提供的数据源都不符合我们的要求，而且我们一般还需要跑一次文字校对，不符合标准的数据源是不能进行下一步的，比如某家版权方的后台会显示：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;661&quot; data-rawwidth=&quot;1030&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/cd/c1cdb572eea86dc9711a27bc54e2c7d8_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1030&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/cd/c1cdb572eea86dc9711a27bc54e2c7d8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;数据源审查是第一道关口，如果通过了数据源审查，那么就进入了正式的制作流程，我们会根据图书的内容分为封面设计、内文图设计、排版制作、文案编辑等若干个部分，如果是特别重点或者版式要求高的图书或杂志，可能还需要单独讨论设计风格，比如《信息简史》、《字体故事》、《环球科学》等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多看书城的图书很多是图文混排的，因此图片设计变得非常重要，版权方提供的数据源很多时候图片质量是很糟糕的，比如《上帝掷骰子吗：量子物理史话》这本书，我们迟迟无法上线的原因就是版权方居然无法提供图片，提供的数据连盗版都不如！而且这本书的实体书版本印刷质量极差，最后这本书的图片其实是我们自己通过网络途径收集并加上实体书扫描加工这样搞出来的，可想而知这中间的代价有多大了。还有一些书，可能版权方自己也没有保存高清的原图，我们想尽办法最后从这本书已经离职的编辑手上拿到了原始的图片数据，所以你可能会看到，同样的一本书，我们的图片清晰度有时可能会远远高于其他平台的效果，比如《正能量》这本书，前面是多看的，后面是Kindle的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;960&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/94/b69452eaaa4034513d4b13bb7462852d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/94/b69452eaaa4034513d4b13bb7462852d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;960&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/b8/f7b8f06462b1021399d44d4797562400_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/b8/f7b8f06462b1021399d44d4797562400_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;计算机的图书也是多看书城的特色，因为往往里面有很多代码块，很多平台就直接贴张图完事，很不清晰，也无法搜索，整体效果和实体书相比很差，我们为此专门扩展了交互代码块的定义，所有计算机类的图书都不能直接使用代码图片，而必须全部是等宽字体排的代码文本，并且所有的代码我们的开发工程师都会利用业余时间进行审校，以确保代码的正确性，可以说，计算机的不少图书，排版效果应该是优于实体图书的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1920&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/d1/2ad118d8f194eeb277cb1292803c36b6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/d1/2ad118d8f194eeb277cb1292803c36b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;排版完成后，我们还有一个团队专门负责审核，以确保整体效果和内容尽可能的少出错，对于特别重要的图书，可能还需要逐字审读，当然，这个花费的代价就比较大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过审核之后，这本书就可以进入上线队列准备上线了，对于已经上线的图书，多看书城还有一个纠错和更新系统在运行，用户在多看阅读的客户端中，可以通过纠错功能实时的反馈错误信息，系统会每天定时收集所有的反馈并提交到数据加工系统中，内容团队会定期整理所有的问题并安排更新，更新完毕后再提交到线上系统，这时用户就可以收到更新通知，并可以查看图书的更新历史记录。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19977889/answer/13539702
</link>
<author>
覃超
</author>
<title>
有人实践过 Phabricator 以及 Arcanist 作为 code review 的工具么？
</title>
<description>
我平时就经常实践. 整个公司的code review就是使用这个.    &lt;br&gt;&lt;br&gt;具体说来, 由于我的project稍微有点特殊,所以我这一年在facebook工作的时候一直在用两套Code Review工具: Facebook的Phabricator 和 Google的Gerrit (他们都是开源). 我觉得两个工具都很快,很稳定,然后都有效地提供了code review必备的功能:比如比较任意两个不同版本, 对任意一行代码来写评语, 以及可以很方便地导入和导出代码到本地机器.    &lt;br&gt;&lt;br&gt;用了将近一年的时间,如果我要给自己的公司选一个工具的话,我会选择Phabricator. 主要是觉得这个界面很干净, 然后配色非常好看, 整个感觉比Gerrit要现代化不少. 另外一个方便地地方,就是Gerrit上面只能看到版本做的修改,而无法直接展开整个文件(除非下载), 而这点Phabricator完成得比较好. 还有就是Phabricator上面可以发各种图片,显得气氛比较轻松. 具体你可以在&lt;a href=&quot;http://Phabricator.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Phabricator.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上面注册一个账户,然后去看看eprisetley的diff, 就可以大致了解这个工具的功能和特点.    &lt;br&gt;&lt;br&gt;最后要说的是: 这个工具现在已经开源, 并不属于Facebook, 而且开发它的首席工程师也已经离开Facebook自己创业.   &lt;br&gt;&lt;br&gt;在加上 AladdinZ 张超 在评论里面说的亮点: (credit属于他,而且的确也是我用后觉得有很大差别的地方)   &lt;br&gt; 1. Phabricator将所有文件的比较直接展开,然后放在一起,方便人阅读. 而Gerrit只有一个文件列表,然后用户需要点每一个文件,才能看到具体的修改;   &lt;br&gt; 2. admin的权限设置问题.   &lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我还想到一点Phabractor比较人性化的地方:   &lt;br&gt; Phabricator还可以捆绑unit test和以及格式检查和规范的工具(e.g. JSLint), 然后用户在上传diff的时候, phab会自动用新版本的代码去跑unit tests,以及运行JSLint, 然后在code review里面就可以看到unit tests有几个failure和error,以及JSLint的报警信息. 对于Gerrit, 不知道能否类似配置一下.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21430471/answer/18212705
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何对待男友保留在移动硬盘里的前女友照片？
</title>
<description>
姑娘，我不请自来，因为三年前跟我男朋友谈恋爱遇到跟你几乎一模一样的状况。&lt;br&gt;那是他的初恋，长得很美，我一看都会喜欢的那种。他们谈及婚嫁，被迫分手，分手时两个人的状况都很惨烈。他的MP4里，手机里，电脑里全是他们旅行，看奥运会，打雪仗的照片。我只是从照片里就能看出来两个人那种蜜意。&lt;br&gt;其实他也是我的初恋，我们还是异地。当时不谙世事的我做法很糟糕，直接问他为什么不删掉那些照片？迫于我的淫威下，他立即删了手机和MP4里的照片。半年后，发现他电脑里居然用隐藏的方式放着那些照片，我没有质问他，我只是把所有照片剪切到我的电脑里了。当时心想，如果他来质问我，我就让他好看。&lt;br&gt;实际上，我明白当时我为什么反应如此过激：&lt;br&gt;一、看照片就知道他们如此相爱，我心里太嫉妒了。&lt;br&gt;二、姑娘真好看，我心里太嫉妒了。&lt;br&gt;三、他们谈了两年多，拥有那么多美好的回忆，我心里太嫉妒了。&lt;br&gt;四、他们都谈及婚嫁了，我和他才刚刚开始，我心里太嫉妒了。&lt;br&gt;五、他是我是初恋，我不是他初恋，另外一个女孩跟我分享了他最美好的岁月，我太嫉妒了。&lt;br&gt;是啊，一切都是因为我心里羡慕甚至嫉妒他们之前的美好时光而已。&lt;br&gt;后来，男朋友带我去旅行，给我拍了很多照片，我们一起吵吵闹闹三年，他从来不跟前女友有任何瓜葛和纠缠，他只踏踏实实爱我一个的时候，我觉得我很美，也很幸运，甚至觉得之前的自己有点傻得可笑。&lt;br&gt;没有安全感不要害怕，积累的时间会给你，鼓起勇气跟他一年两年三年，你会发现，前女友的照片真的什么都不是。&lt;br&gt;姑娘，加油~祝幸福。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22124233/answer/20378860
</link>
<author>
邓世择
</author>
<title>
为什么会觉得一首歌的旋律很 low？是哪些因素造成的？
</title>
<description>
很多因素都可以low掉一首歌，比如歌词的修辞、歌手的嗓音和造型、专辑文案等。旋律本身对歌曲的格调更是决定性的，这可以反映出作曲者（或者是认可这个作曲者的歌手）的内在音乐水准，继而影响到歌词、演唱处理，以及造型、文案等周边因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旋律无非就是节奏和音高，今天心情好，做个图来好好讲讲。就拿凤凰传奇的《自由飞翔》和Beatles的《Hey Jude》前两句对比：&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;先从节奏分析：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/8d/868dff5d063b0e06bb1e90f5e961d8fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1344&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1344&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/8d/868dff5d063b0e06bb1e90f5e961d8fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;凤凰的low处，同时也是Beatles的逼处，主要有三点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、《自由》里，句子都起在小节强拍，文字律动和节拍律动重合了。而《Jude》则是弱起，而且一句是起在第四拍，下一句起在三拍半，非常精致且工整。这种文字和节拍的律动错位带来层次感和发挥空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、《自由》的音节时值单一。汉语基本是一字一音节，《自由》里每个字，也就是音节，时值都是半拍或一拍。而《Jude》里，音节的时值安排就很丰富，半拍一拍两拍两拍半的都有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、《自由》的句子长度太单一，没有长度变化也就自然缺乏节奏变化：一二三四五，二二三四五，三二三四四二三四五二三四五。很无聊的。《Jude》就自行对比吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;再从音高上看&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/9c/b49ccd5a13bf143c882bd437053d7ec2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1330&quot; data-rawheight=&quot;797&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1330&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/9c/b49ccd5a13bf143c882bd437053d7ec2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1、上面说过，《自由》的文字律动和节拍律动重合了，而节拍律动通常又和和声进行一致，所以《自由》的句子是和和声保持一致的。而《Jude》断句和和声变化点是错位的，句子更频繁地在和声之间跨越，会更有变化，层次更丰富&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、《自由》的旋律基本上是一度二度的自然音级进，只有“旧”和“泪”之间有个四度跳进，还是下行，不太明显。而《Jude》，“sad song”是五级上行跳进，“it bad”是五级下行跳进，还有“better”的装饰音下行四度，变化得更明显，旋律就更委婉。抒情歌，委婉的旋律当然更好听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旋律和和声的问题，两句旋律太短，更多问题要放在更大的段落范围去分析。比如《Jude》后面的离调、更丰富的曲式结构等，这些都是《自由》所没有的。单说谱子怕人听不懂，做图又太费劲，这里就不多展开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;歌曲的水准、品味、格调，就取决于这些细节的斟酌和考量上。听众不知道这些细节，但听众都能或多或少地感受出音乐的品质的差别。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22113920/answer/20376959
</link>
<author>
Roddin Zhang
</author>
<title>
郭敬明奔驰事件，客服是否做错了？
</title>
<description>
&lt;p&gt;我回答一下吧. 因为, 这个系统是我参与做的. 但这个事情我是局外人, 尽量不说不该说的.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个系统只发评论, 不会进行转发和主动发微博, 所以无论是否恶意, 谈不上主动&quot;传播&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;系统可以获取用户发送的内容, 包括文字和图片, 当然图片在默认的浏览模式下被缩小了, 我有60%的把握, 那个客服当时是看不清是谁或者不认识是谁的 . 不是利用系统API, 但也不是盯着&quot;热门微博&quot;看, 只和内容相关. 这条指定车型, 问高度, 内容相关度相当高, 会被优先作答.&lt;br&gt;&lt;br&gt;回复的时间很早, 发微博的几分钟之内, 那时应该不可能上头条, 比他更早的评论也就10个左右 .而且如果没有这个评论, 上头条的几率不会很大. &lt;br&gt;&lt;br&gt;奔驰是个正规公司, 不会对花边事件无聊的恶搞, 也没理由开除这类无意造成话题的人. &lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我是奔驰的客服主管, 我会给这个人发奖金, 因为这是微博服务运营这么久以来最成功的营销事件. 如果我是奔驰的市场主管, 就会送小四一辆奔驰然后再营销一把. 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20782519/answer/20233115
</link>
<author>
甘甜
</author>
<title>
在北欧国家生活有什么烦恼？
</title>
<description>
在斯德哥尔摩生活至今四年多，不算最有发言权的人。不过关注这个问题有一阵，加上觉得国内媒体和大众的声音对北欧的美誉实在太过片面，便来说上两句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这种问题，以偏概全或许很难避免。我只说我自己和身边朋友的经验，希望尽量真实和客观。基本想到哪儿说到哪儿，也尽量针对跟日常生活比较相关的方面。每段长短基本跟我个人觉得烦恼的长度成正比吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一，融入社会。&lt;/b&gt;首先，北欧的确是全世界除了英语母语国家之外，英语平均水平最高的地区（&lt;a href=&quot;http://www.swedishwire.com/economy/9176-swedes-place-4th-in-english-skills-ranking&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Swedes place 4th in English skills ranking&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; EF前年的调查，世界范围内前五中北欧四国占四个，剩下一个是荷兰）。很多人由此认为只会英语对生活没有影响，但其实融入本地社会并不是你前三个月可能会以为的那么简单。不会本地语言的话，工作机会非常有限，真正进入当地社会更是艰难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瑞典统计局数据。蓝线是国外往瑞典的移民，红线是瑞典往国外的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/17/091715f742a916cdacfe2bb2e5fcbcf5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;543&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;543&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/17/091715f742a916cdacfe2bb2e5fcbcf5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;之前回答过一个关于瑞典&lt;b&gt;新纳粹和种族歧视&lt;/b&gt;的问题（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20350140/answer/18000729&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为何瑞典会出现纳粹分子？&lt;/a&gt;）。一直到现在，移民和种族问题（尤其是对伊斯兰国家人士的态度）在本地还是非常敏感的话题；外籍人士发了几百份简历石沉大海，把名字改成 Sven, Lars 之类典型瑞典名字后很快得到面试机会的例子也不少（瑞典报纸 &lt;i&gt;Dagens nyheter &lt;/i&gt;去年对招聘中这样的隐性种族歧视还进行了一场讨论）。瑞典人性格内向，且非常尊重自己国家传统、文化、产品，往好的方面看，这让本地的经济和文化得以发展，但换一个方面说，很多移民还是在做比较低层次的工作（小摊贩，餐馆员工，洗衣店员工，护理人员，建筑工人等）；很多受过高等教育的移民或者留学生又因为语言问题而找不到工作机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是因为这个原因，瑞典不是所谓“移民国家”，&lt;b&gt;本地文化多元性&lt;/b&gt;跟欧洲大陆很多大城市相比也算是后段班成员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二，宗教信仰缺乏。&lt;/b&gt;个人觉得不是什么烦恼，不过世俗主义带来的开放的性教育、较高的青少年堕胎率等问题在欧洲甚至世界也经常惹来白眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三，物价和税收世界范围领先&lt;/b&gt;（部分见下），跟生活相关的主要是消费税和个人所得税。但是看看工资水平和基础设施，也没什么好抱怨的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/65/6e655f87719afbd3a8af750d2a9b4ec9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1412&quot; data-rawheight=&quot;737&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1412&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/65/6e655f87719afbd3a8af750d2a9b4ec9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四，国家对酒精饮料的严格控制。&lt;/b&gt;北欧各个国家政策不一样，瑞典来说，超市只卖淡啤酒，所有“真正的”酒精饮料只允许在 &lt;i&gt;Systembolaget &lt;/i&gt;贩卖（即是所有酒精含量在3.5%以上的啤酒、红酒、各种烈酒）。&lt;i&gt;Systembolaget &lt;/i&gt;是国家垄断的连锁酒局，开门时间很短，并且周日不开门，一到周末总是人满为患。当然，瑞典的酒税和烟税也是欧洲数一数二的高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 &lt;i&gt;Systembolaget &lt;/i&gt;买酒的合法年龄是20岁；在酒吧和餐厅买酒最低年龄是18岁。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/46/e746813665c8294f97a50e8efc041d73_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3648&quot; data-rawheight=&quot;2736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3648&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/46/e746813665c8294f97a50e8efc041d73_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五，&lt;/b&gt;斯德哥尔摩来说，&lt;b&gt;住房非常紧缺&lt;/b&gt;，尤其是租房，一直都是卖方市场，价钱也相当可观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六，气候……&lt;/b&gt;大概不用说了。冬天斯德最冷零下二十多吧，一个礼拜日照不超过二十个小时的事也是很经常的。大部分人需要补充维生素D。一年多五个月左右基本都是冬天，不习惯的话出行不太方便。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/75/a4751dee4e8fecf3c1e6f3615a564e9f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;529&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/75/a4751dee4e8fecf3c1e6f3615a564e9f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;每年政府都要花很多人力财力来解决雪天的交通问题，但每年也都还是有那么几天&lt;b&gt;公共交通&lt;/b&gt;是瘫痪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;七，&lt;/b&gt;我个人觉得比较大的一个烦恼是&lt;b&gt;购物不太方便&lt;/b&gt;。商店和商品的种类都很有限，一些欧洲境内比较普通的生活用品或者烹饪工具品牌、原料在瑞典很难买到，如果网购到瑞典，超过一定金额就需要交很高的关税。由于天气，蔬菜种类也很少，天气一冷就得仔细安排才能保证吃得营养均衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次回国吃到新鲜得带刺儿的黄瓜都感动到鼻酸。由于日照不好，瑞典的橙子之类水果也不太好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;八，&lt;/b&gt;呃，&lt;b&gt;公共厕所太贵。&lt;/b&gt;一般价钱是5克郎或者10克郎（克郎和人民币接近一比一）。贵还好，但是瑞典实体货币使用率非常非常低，所以，嗯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;街上的公共厕所长这样。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/41/86413f32fa3c94cf54e32950be3d4b6c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;368&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/41/86413f32fa3c94cf54e32950be3d4b6c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;九，&lt;/b&gt;北欧性别平等和女权主义深入人心，女性很少因为性别原因而享受任何特殊礼待，导致很多外籍女性看来，&lt;b&gt;本地男性“不够绅士”或者“不够爷们儿”。&lt;/b&gt;约会AA是再正常不过的事；电影里那种开门送花拉餐椅的形象也跟大多数瑞典男性（尤其是年轻男性）没有太大重合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相应的是，带小孩儿的爸爸很常见。父母都有很多假期。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/dc/6fdc45443f9df2c5cae2a38a370be8c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;930&quot; data-rawheight=&quot;697&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;930&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/dc/6fdc45443f9df2c5cae2a38a370be8c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;十，&lt;i&gt;Jantelagen&lt;/i&gt;，&lt;/b&gt;经常被媒体讨论的&lt;b&gt;詹代法则。&lt;/b&gt;具体解释和来源可以看维基（&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A9%B9%E4%BB%A3%E6%B3%95%E5%89%87&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;詹代法則&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;i&gt;Jantelagen &lt;/i&gt;是指北欧名族性当中否定个人成就、不鼓励突出个人独特性，而更注重群体的心理模式。&lt;i&gt;Jantelagen &lt;/i&gt;是北欧社会主义当中非常重要的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;找到一个英文版的，看个大概吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/41/b741df22716a0201410841cd76f63809_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;770&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;770&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/41/b741df22716a0201410841cd76f63809_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在瑞典学习和工作，被人惊叹“你真努力啊”，不少时候这不是个表扬。我觉得这对很多中国人来说是很难理解和接受的事。&lt;br&gt;瑞典人挂在嘴边的一句 &quot;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Lagom är bäst&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&quot; (&lt;i&gt;lagom &lt;/i&gt;is the best), 其中 &lt;i&gt;lagom &lt;/i&gt;是瑞典人信奉的准则。&lt;i&gt;lagom &lt;/i&gt;很难翻译，它是刚刚好，是完美平衡，是七分饱，是“北欧设计”的简洁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瑞典人的安静是在地铁故障时默默下车换公车，很难见到陌生人交换哪怕一个沮丧的眼神。街上会跟陌生人随意攀谈的基本只有外来移民；年轻女孩子在欧洲旅游，从南到北被搭讪的几率也是直线下降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人们经常把瑞典式的 &lt;i&gt;lagom &lt;/i&gt;和美国式的激进放在一起比较，但我觉得在一个 &lt;i&gt;lagom &lt;/i&gt;的大背景下，很多中国留学生或者移民的奋发图强也是一幅很有趣的对比图。当然这就又联系到上面第一点，有上进心、想争取更高社会地位，且有能力为之的移民在这个大环境下显得更格格不入。这也许是为什么那么多留学生读完书回国，而在瑞典的大部分华人，不是嫁给瑞典人，就是在爱立信上班的IT人士，再不然就是在中餐馆起早贪黑挣血汗钱的那个圈子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时想到这些。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
