<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20017175/answer/18673806
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
为什么巴黎会被称作＂浪漫之城＂？
</title>
<description>
好久不黑法国了，挠墙……我想先回复&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张见远&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-jian-yuan-62&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-jian-yuan-62&quot;&gt;@张见远&lt;/a&gt;在&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Alexandrus&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/alexandrus&quot; data-tip=&quot;p$b$alexandrus&quot;&gt;@Alexandrus&lt;/a&gt;下的评论。&lt;br&gt;我很喜欢吐糟巴黎，这在欧洲各国都异常吃香，包括在法国，吐糟巴黎能瞬间交到朋友，屡试不爽。只对两个地区没用：美国和东亚。《午夜巴黎》是美国人拍的，海明威也是美国人，所以……巴黎的浪漫……&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么是浪漫主义呢？对许多中国人来说，一定要和爱情相关，甚至对一些人来说，要和性、和奢侈有关。而事实上，&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Romantism&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;浪漫主义&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 强调的是情感、自然、人性，算是对理性与工业的反制，与爱情没太大关系。中国人的误解，我一直怪罪于琼瑶阿姨，明确地说，是《一帘幽梦》这部神作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴黎浪漫吗？我觉得根据定义，其实真是非常浪漫的，浪漫到残酷。&lt;br&gt;比如街头喝得大醉，随地大小便的学生／艺术家／乞丐／无家可归者们。塞纳河边上那群最有风情，喝酒唱歌跳舞，敢爱敢恨的样子。&lt;br&gt;比如住在八平米阁楼里的穷学生／艺术家们，我也曾是其中一员。每次小资的朋友来访，都羡慕得不得了，我只能 ＠＆%×￥＠（）%……&lt;br&gt;如果有空，我建议对比阅读两篇游记：一是&lt;u&gt;朱自清的《巴黎游记》&lt;/u&gt;，是游客视角；另一个是&lt;u&gt;徐志摩的《巴黎的鳞爪》&lt;/u&gt;，是真正的浪漫。&lt;br&gt;&lt;b&gt;真正的巴黎式浪漫，不是《午夜巴黎》，而是《新桥恋人》。&lt;/b&gt;巴黎的浪漫，不是红酒大餐，也不是和爱人一起河边散步，而是学生、艺人、小偷、妓女在社会底层合织出来的氛围，伴着满街的狗屎，和地铁站里弥漫的尿臭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;游客们在哪？在卢浮宫，在香街，在老佛爷抢 LV，在游船上和河边喝酒的学生们招手。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21563164/answer/18633020
</link>
<author>
JY huang
</author>
<title>
为什么相机镜头价格这么高？
</title>
<description>
依据你的描述”有巨大销量“，我将讨论的范围限定在1000-12000元出头的镜头吧，我认为这样定价的镜头，比较符合你所说的的范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;辟谣1：玻璃很便宜&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我们家窗上的玻璃很便宜，其实他们是很初级的二氧化硅晶体，含有很多会影响光学素质的元素，最简单的是我们从玻璃的侧面观察，发现玻璃是绿色的，因为含有铁元素。其实还有很多元素的，只是这些东西完全不影响玻璃作为窗的应用，所以可以无视了。但到了精密的光学仪器，很多的这些元素是必须被除去或者控制的，从而提高的制作成本。&lt;br&gt;有些东西需要被除去，有些东西必须被添加。用作镜头的玻璃，一般需要较高的折射率，从而提升光学性能，早期的玻璃通过添加铅来实现这个目标，但后来因为环保的需要而禁用了，而是用一些更贵的元素（具体是那些我也不是很清楚）来实现这个目的，进一步提高成本。&lt;br&gt;玻璃的研磨的成本是很高的，倒并不是因为人工研磨（现在还使用人工研磨玻璃的镜头，不拥有巨大销量的特性），而因为玻璃本身硬度非常高，要找比它硬得多的一些特殊合金来研磨，而且这些合金也是损耗品，成本也是摆着的。当然有些很便宜的镜头使用的树脂玻璃，随便磨就可以了。&lt;br&gt;镀膜，现代光学仪器都是使用多层镀膜的，设备同样杠杠的贵，技术都是专利，国内能自己做多层镀膜的几乎没有。&lt;br&gt;特殊玻璃，例如非球面镜，贵在研磨，超低色散镜片，贵在成分，萤石，其实就是氟化钙，早期用天然的，现在全部人工制造，佳能专利（不过这玩意不用在”有巨大销量“镜头上）&lt;br&gt;综上所述，&lt;strong&gt;镜头玻璃其实很贵&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;辟谣2：镜头手工装嵌，人工贵&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;除了施耐德、徕卡及原装蔡司之外（本来就不是销量巨大的镜头），几乎没有什么市面易见的镜头是使用完全手工装配的，都是先机器组装一些模块，人再将以各个模块组装起来。装镜头完全没有传说中神秘，都是依样画葫芦的。日本厂商早就将一些便宜镜头放到国外组装，所以装嵌成本不会比一般电子器材高得去哪。所以&lt;strong&gt;装嵌人工其实不贵。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;辟谣3：虽然&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;镜头设计需要极大量的人力物力，但产量大就可以摊薄了&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;除了我们熟悉的那个伽利略把一块凹透镜一块凸透镜叠一起就成了一个望远镜的故事外，镜头的设计从来都是先经过运算的，曲度是多少的玻璃产生怎样的折射，怎么叠，距离多少，产生什么成像，都是完全靠算的。以前是人算，现在是电脑算，但依然涉及大量人力物力的投入。现代镜头的结构远比以前的复杂，设计一个出来需要投入的钱可是以百万人民币为基本单位的，所以并没有我们想象中的容易和便宜。所以一个镜头结构设计出来之后，是可以申请专利的，受到保护的。而镜头的产量并没有我们想象中大，毕竟不是IPHONE，今年5月23日，算上五花八门的东西，&lt;a href=&quot;http://www.nphoto.net/news/2013-05/29/b9eb7a00dbdb11d7.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;佳能宣布EF镜头累计生产数达到9000万支&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。这可是一辈子的所有型号的量啊，都够不上IPHONE 4S的销量吧（其实我不知道卖了多少的，哈哈）&lt;br&gt;&lt;br&gt;喂喂，在说你们很贵呢&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/f2/23f2b7639c63e23d4cb2de7b94c75107_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/f2/23f2b7639c63e23d4cb2de7b94c75107_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------分隔------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然只有10来个赞，但已然是现在本人在知乎的最高成就了，所以我决定再说一说我对那些真正贵价镜头的看法，我将它们定义在15000至数百万吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面大家已经了解一个事实了，就是再怎么量产的镜头，其实量都是非常小的。如果你手上有个稍微值钱一点的镜头，不妨看看他们的镜头编号，你会发现他们的生产数量基本都是以万为单位的（宾得、索尼），厉害点的就以十万为单位（佳能、尼康）。这就足以说明，越稀有的镜头（而不一定是光学素质越好的镜头），能平摊设计、生产、流通中的成本的能力就越低，价格就越高。所以普通消费者咬咬牙上个便宜红圈还是可以的，但让你买个50 1.2或者是来套徕卡，大部分人就承担不起了。在摄影器材上，应该说是在几乎所有消费品的顶端领域，一分钱一分货，一毛钱两分货，一元钱三分货就是这样来的，就更不用说企业本身的营销、市场定位因素等等了（这些我不讨论，因为不涉及技术、生产成本本身）&lt;br&gt;&lt;br&gt;有这样一个传说，为了使玻璃获得最好的状态，徕卡在烧制的最后冷却步骤，以一小时降一摄氏度的方式进行温控，以玻璃的熔点大约是1500度左右算，使镜片完全冷却，需要大概2个月的时间（所以我一直觉得这是传说）。作为普通消费者，我们几乎没有渠道知道工程师们为了追求极致的光学素质究竟有多丧心病狂。加上德国蓝领吓死人的工资单，或者那些动则两三万的镜头也就情有可原了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此再次强调，现在再怎么好的镜头，其实都很少有手工研磨的了。在机器不发达的年代，大师很重要，但现在的机械技术早就超过人手精度太多了，就像你以前还听过国际象棋大师和电脑比赛的故事，现在？哪个大师还出来丢脸啊。倒是手工装嵌还是大行其道的，这倒不是为了提高精度，前面说过了，手板眼见功夫哪里的工人都能胜任，纯粹为了省钱。搞一个动装镜头的机械臂可比请真人贵太多了。宾得在越南装的公主镜头和之前日产的一点区别都米有，成本省了价钱还涨（贱！）还有就是所有的sony蔡司都是made in japan的，其实就是福冈光学，和福伦达一条线出来的，所以为什么比德蔡便宜（要是德蔡能自动对焦，你以为会卖多少钱？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，还有一些镜头超越我的讨论能力的，像大画幅镜头，甚至是一些变态的镜头，那些才是真正意义上的不惜工本，例如：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/74/ec74d689b9c1c07b4f373909815f79c4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/74/ec74d689b9c1c07b4f373909815f79c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2007年Photokina上卡尔蔡司也展出过一款1700mm F4的中画幅镜头，据说是卡塔尔的一位富商为拍摄野生动物专门定制的，重达256kg，是目前世界上非军方所用的最大的长焦镜头，价格据说达到数百万美元，装在一台悍马上用。。。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想到再加
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21573267/answer/18658461
</link>
<author>
晓渔
</author>
<title>
《三体》到底好在什么地方？
</title>
<description>
自己在另外一问的回答：&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人认为，三体系列在国内现在被&lt;b&gt;严重过誉了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前科幻小说是一个相对小众的圈子，圈内人自得其乐，圈外人不甚了解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次三体3的出版吸引了不少非科幻迷来阅读这部小说，导致大多数之前没接触过科幻的读者（想象力只局限于现实社会）第一次读到这种基于科学基础上，跨度达到整个文明、乃至宇宙级别的深邃想象力和思考，被震撼得意识模糊，以至于忽略了三体在其他方面的缺点，一激动就盲目的打高分（类似于当年诺兰的黑暗骑士，大家第一次发现原来超级英雄电影能拍出这种水平这种深度，疯狂的涌进IMDB打满分，导致imdb前几名的排名混乱了一段时间才稳定下来。我当时看完黑暗骑士也有种“心情澎湃，恨不得立刻登录所有影评网站给它打满分”的心情），因此导致三体系列被过度神话了。 知乎和豆瓣上那些把三体吹得比天高的人，多半是刚接触科幻的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对这类读者没有看不起的意思，接触新事物的新鲜感人皆有之可以理解，也很高兴三体能吸引那么多圈子外的人来读科幻，我只是想对“三体被过誉”这个问题就事论事而已&lt;br&gt;&lt;br&gt;三体系列在豆瓣上的评分都极高，三体3更是达到了骇人的9.3分，实在是过分了。个人打分，三体一开了个好头，8.7分。三体二算系列的巅峰之作，9.0分。三体三玩大发了自己没收住，但总体而言还是好作品，给个8.5吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道lz所谓的“读过不少”是多少，但我想如果是把欧美科幻经典（尤其是黄金时代三巨头）读了大半的话，觉得三体没有大家吹得那么神，很正常，因为事实确实如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自己评价下三体：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先，三体在想象力和点子方面，可谓在世界科幻史上都是顶尖的。&lt;/b&gt;向大刘致敬。科幻小说最开始号称点子文学，一个出色的点子可以撑起整个故事（比如阿西莫夫机器人系列的机器人三定律，基地系列的心理史学）。而三体三部曲中有无数亮瞎了的经典创意，比如第一部出现的三体世界的恒纪元和乱纪元，比如第二部的黑暗森林理论（你可以说这个理论不严谨，但是说实话哪部科幻敢说自己是真正严谨的？黑暗森林理论作为一个“科幻小说中的理论”，能够解释故事发展，引发读者思考，已经够了）、水滴、面壁计划和破壁人，第三部更是充满了各种令人拍案叫绝的点子，以至于我当时阅读的时候，几乎震惊：刘慈欣你是要让其他科幻作家改行吗？把东西都写完了人家咋整？。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就故事尺度来说，第一部是在地球上，第二部上升到两个文明间的碰撞，第三部达到整个宇宙的高度，确实宏大。&lt;u&gt;在想象力和点子这两方面，三体可以与世界第一流的经典科幻叫板。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是三体的缺点也同样明显。主要就是文学性。&lt;/b&gt;中国科幻和国外科幻的差别很明显，国外科幻相对而言重文学轻故事，中国科幻则重故事而轻文学（或许是武侠小说遗留下来的特点）。国外科幻大多即便创意一般，想象力不出色，但好歹是一部文笔流畅，结构清晰，人物塑造完整的小说；而且如果是硬科幻的话，通常会很谨慎地选择近未来类的硬科幻，因此不会有太多技术硬伤。而中国科幻则总有一些出色的构思，但是落于文字便总感觉差强人意。刘慈欣就是典型代表，拥有如此出色的想象力，而且竟然敢于挑战空间和时间跨度都如此巨大的硬科幻，勇气可嘉，但是三体三部曲明显感觉就是人物平板（还不如刘的早期作品《球状闪电》），结构完全不成样子，轻重不分，故事叙述不甚流畅，无法把各种亮点有序得展现出来。反正我读完颇有“想法很棒，但是没写好，有些浪费了这么好的点子”的感觉。刘慈欣的文笔驾驭中篇小说感觉正合适，流浪地球、乡村教师、赡养人类都是优秀的作品，但对付三体三部曲这么大的架构，明显感觉力不从心，尤其是第三部，简直可以说是除了超级牛逼的想象力之外一无是处，把太多东西一起塞进一本小说里，显得眼花缭乱但是杂乱无章，不得不靠一次次的冬眠来撑起故事，结构散乱无比，人物塑造更是三部曲中最烂的一部。&lt;u&gt;记得在采访里，刘慈欣也说三体3是赶工之作。可惜。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总体而言，三体在国内算是科幻小说的巅峰，这点不必说。&lt;b&gt;最出色的中国科幻小说，没有之一，当之无愧&lt;/b&gt;。放在世界科幻里，也可算是优秀的杰作，大概和雪崩、天渊等算是一个级别吧。但和“伟大”尚有差距。三体每一部拿出来，星云雨果双奖中大概够资格拿一个，双奖的话恐怕不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是说实话获奖这东西没什么权威性，不少获奖作品其实写的相当一般，有些真正的经典反而被双奖忽略。最著名的，硬科幻不朽经典，阿瑟克拉克的《2001太空漫游》居然一个奖都没拿。《安德的游戏》和《死者代言人》竟连续包揽两年双奖。另外以《海伯利安》之伟大，拿两次双奖都不过分，也不过拿了个雨果奖而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21573265/answer/18658295
</link>
<author>
agunchan
</author>
<title>
云存储行业为什么忽然进入了一个靠增量粗暴圈地的竞争局面？
</title>
<description>
因为实际上国内网盘容量只是一个迷惑用户的数字而已，给用户1TB存储容量所花费的成本远远低于100GB的10.24倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要清楚一个概念，就是&lt;b&gt;重复的资源在服务器只会存储一份&lt;/b&gt;。这也是资源秒传的基本原理。用户存储在自己网盘中的资源其实大部分都是与别人重复的，特别是容量较大的资源（比如电影、游戏），这样服务器所需要的存储空间远远低于用户数x提供给用户的网盘容量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内服务提供商的主要成本还是带宽成本以及维护分享系统的成本，这与提供给用户的“存储空间”相关甚小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国外为什么不同？我认为这与它们的版权保护相关，盗版的电影、游戏、软件等比较难以分享，所以用户的网盘主要用于同步自己的资料等，这些资源大部分是非重复性的，所以服务器存储空间成本不能作为可以忽略的因素。当然可能还有一个原因就是，用户没法分享非法的大资源也就不需要那么多的容量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;================== 补充 ===============&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论中有提问到如何判定重复资源。在同一个网盘服务提供商内的资源，很容易判定，因为服务器上已经存储了该项资源，每个资源都有一个fileID。资源的URL可以根据它自己订的规则生成，例如百度网盘就是shareID + userKey。一个文件想“转存”多少份都可以，无非就是多生成一个URL。只需要维护这个fileID-&amp;gt;URL&lt;b&gt;文件映射数据库&lt;/b&gt;就可以了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;而不在这个文件映射数据库中的资源如何判定重复？这个校验算法属于商业秘密，我只能讲下我的想法。资源可以分为&lt;b&gt;在线资源&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;本地资源&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在线资源，即URL资源。例如，网盘的离线下载会让你输入http/ftp链接，或者torrent文件。以迅雷公司为例：对于这种在线资源，首先会先维护一个key/value数据库，即某个URL映射的资源。他们还会做一些类似爬虫之类的东西，对这些URL资源的有效性进行判断。URL对应的资源变更了怎么办？可以先对文件大小做简单的校验。如果大小不一，再进行复杂的校验。对应资源能否续传，校验的方法也会不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本地资源，即要从用户计算机上传至服务器的文件。大家一定都发现，要想极速秒传，就得安装浏览器插件或者客户端。这个插件或客户端就是用来执行校验算法的，并且都是闭源的，这是为了保护商业秘密。对于小文件，可以直接对整个文件计算Hash值，常用的有MD5、SHA1、CRC32等。对于大文件，可以对文件进行分段计算Hash值，然后再用某一算法得到文件的唯一标识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同的文件有没有可能得到相同的值，理论上是有可能的，但是概率低到完全可以忽略。就像暴力法破解加salt的md5密码一样，很困难。初期服务提供商由于算法不严谨，的确有碰到过将两个不同的文件弄混的情况，不过现在好像没怎么听说过这事了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21463431/answer/18669712
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
新浪微博为何渐渐地失去了人气？
</title>
<description>
新浪公司的基因是新闻，所以微博也带有深刻的新闻烙印。对互联网来说，微博的传播方式其实是一种反动。它不具备互联网精神的平等交流，信息始终单向流动，大部分信息枢纽节点为大V所把持，普通人的声音如果不经大V转发，很难传播开来，仔细考察一些转发上万的热微就会发现，每一次转发量攀升峰值，都是在大V转发之后。这就造成了“大V说，众人听，大V不参与，谁也不知道”的局面。这和传统的报纸媒体功能几乎是等同的。（当然，在传播效率上不可同日而语）。尤其是跟推特相比，微博将评论和转发分开，更强化了这一趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种模式运转之下，用户很快就会发现，自己创制内容几乎得不到有效反馈，缺少激励，还不如关注通过大V转发出的资讯。大部分用户的心态会被迅速调整为“倾听者”，而不是”内容创制者“，结果就造成了大量的非僵尸沉睡用户，这些用户很少发言，也很少参与转发评论，但对一些掌握信息出口的大V保持关注，以随时收听新的资讯，微博对他们来说，只剩下看新闻一个功能——但尴尬的是，现在的资讯平台太多了，彼此之间同质化严重，单就新闻这一功能来说，新浪微博的优势并不明显，用户还有其他选择。而原创内容又因为传播模式的问题，受到极大的削弱，变得匮乏。（语录体、心灵鸡汤摘抄、星座血型占卜的流行）于是这就变成了一个经典的Marketing问题：”我为什么要选择你的产品而不是别人的”，新浪微博回答不出来，自然就会导致用户的流失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而微信走的，明显是另外一条路。在早期版本中，微信还试图雄心勃勃地与微博竞争，但这其中存在着严重问题。比起微博的开放环境，微信的信息流传是一个半闭锁环，互相关注者都是朋友、亲属、同事等，微信鼓励创制信息，但更为私人化。这种类型的信息可以在一个特定的社交圈内迅速流传，但80%的信息都无法突破闭锁，传达到外部去。这是由腾讯的社交基因所决定的。举一个形象一点的例子，微博是公共集会，微信则是朋友party。在前者的场合，你的声音淹没在集会群众的喧嚣声中，但如果足够幸运，你被大V请到讲台上，拿起话筒，就可以迅速得到大量关注；在后者的场合，你很容易就能引起别人关注或分享，但也只限在Party内，你甚至连门卫都影响不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过微信很快就觉察到了这个问题，并迅速调整策略。公共账号的设立和限制群发信息的次数，可以视为微信的一次理念拉锯。到了5.0以后，微信将公共账号分成服务号和订阅号，整个发展路线图已然清晰。微信试图在保持social特色的前提下，从media转向function orienation，比如微信为招商银行开发的服务账号，重点不在于资讯发布，而是提供各种移动服务。微信已经或即将发布一系列功能，如移动CRM，会议参与系统、售前售后服务、实时在线咨询等，都显示微信强调的是function，而且是具体到service这一个层面——甚至腾讯内部已经开始用微信的HR助手来进行企业内部管理。这些迹象表明，微信不打算在跟新浪微博的主场跟它火拼，而是独辟蹊径，走迂回战略。功能性的强化路线，让微信和各类企业找到了利益共同点，站在了同一条战壕内。企业固然可以通过微信提供多样化服务，微信也可以借助广泛的企业门类，把service和原本就很强大的social结合在一起，打造出一个基于微信平台的S+S内生态圈。只要你开了微信，朋友圈，银行业务、餐饮查询、商品购买、会议组织、员工管理等等全都集成进去了，你甚至不需要其他任何APP——我相信这是腾讯未来的野心所在。而且比起新浪微博无头苍蝇式的盈利模式探索，微信这一条面向企业服务功能的发展路线，更容易在对普通用户免费的前提下，获得足够收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在未来，考虑到发展路线有着本质不同，新浪微博在短时间内，不会彻底被微信取代。两者会在media和social两个领域继续称霸。但新浪微博至今仍未找准自己的定位，各种奇葩插件、奇葩功能不断推出，真正有意义的功能却反应迟缓（比如长微博的应用，居然迟钝了一年多才推出官方功能），定位上也是首鼠两端（曾经一度试图把微博搞成了大号的开心网，向social方向转向，无疾而终。又想朝service转向，弄出收费会员制和强制塞给用户的企业推广频道这两种天然矛盾的东西并行。）当微信继续进化到social+service后，SS生态圈形成以后，微博的沉默用户恐怕会继续增加，持续失血。到时候微博是否会退化成一个新闻频道，就不好说了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21102888/answer/18659110
</link>
<author>
Cat Chen
</author>
<title>
如果你是李彦宏，看到自己的员工在微博掐架，会怎么做？
</title>
<description>
很符合百度风格啊。百度大厦当初车位不够，family（百度的 intranet 门户）就发文说多少总监表示愿意主动放弃自己的预留车位，变成跟普通员工一样，早到有车位，晚到没车位。然后大家才意识到，「啊？原来总监还有预留车位啊？」当然，当时有车的人也没有这么多啦。现在基本上是个经理或者高工都有车了，那时候很多人都还没有买车的需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于 Robin 怎样……说实在的，这事情就跟 Robin 没关系。没关系的意思是：1. Robin 不可能看到；2. 就算 Robin 能看到，能够干预这个个案，也改变不了这种风格。简单来说，你可以认为 Robin 是被东厂架空了的皇上，他看到的都是下面的人安排好给他看的，他所想要做的事情下面的人都各自解释然后按照符合自己利益的方式去做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@安江泽&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gnap&quot; data-tip=&quot;p$b$gnap&quot;&gt;@安江泽&lt;/a&gt; 猜想的保安属于行政是正确的，但其余的内容都是瞎扯，因为百度外面的人根本不知道百度是怎样运作的，百度新员工也不一定能够看到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个简单例子，百度大厦 AE 区（就是东南角）有一对电梯，在百度大厦投入使用时其中一台设置为 1 楼到 4 楼不停。另外三个角的每一对电梯都是每层楼都停，为什么 AE 区这么特别？我觉得唯一的可能性就是因为 Robin 的私人办公室在 7 楼 AE 区，不希望繁忙上班时间他需要跟大家一起每层楼都停一下。很快这个设置被改为 2 楼到 4 楼不停。想想也有道理，Robin 怎么可能跟着自己司机在下去 B1 停车，然后再回来搭电梯。Robin 当然应该在南门下车，然后让司机自己去停车啊。后来见过几次 Robin 怎么下楼后，终于发现其实那个 2 楼到 4 楼不停不是给 Robin 用的，因为 Robin 境界绝对没有这么低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Robin 进百度大厦的流程是这样的：车还没到南门，保安和前台的对讲机就已经开始沟通，知道 Robin 要来了。南门大堂保安会先把 AE 区一台电梯锁死在一楼（还记得电梯有钥匙这回事吗？），然后把刷卡进入电梯间的门打开并且锁死在不需要刷卡的状态，最后把把大堂的旋转门锁死在不旋转同时敞开的状态（北京的同学们应该熟悉这种既可以旋转又可以向两侧敞开的大堂大门），出门等 Robin 的车到。Robin 下车后直接由保安陪同走进电梯，不需要刷卡，不需要等任何的门打开，不需要等电梯。Robin 的电梯上去后，保安会把一切复位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你亲眼目睹过这一流程，你还觉得这是掐架吗？百度很不好的地方在于各种特权阶级的划分，包括内部墙上的会议室预定系统宣传海报都注明有「会议室 VIP 预定专线」（我们一般员工甚至不知道谁算是 VIP）。百度很好的地方在于大家随意吐槽，甚至在公众场合吐槽，不要太过分都没有人理你。这根本不是掐架，大家都习惯了这样吐槽。如果这是掐架，你觉得有价值吗？Robin 自己就是各种特权的享受者，你想要怎样？揭穿皇上没穿衣服？你愿意你去当那个小孩咯，更多的人在权衡一番之后要么选择留下要么选择离职。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21544726/answer/18662197
</link>
<author>
Zhiren Jin
</author>
<title>
为何在日本这个国家，霸凌（Bully）现象会如此严重和普遍？
</title>
<description>
&lt;p&gt;首先感谢&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jyo-gan&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;jyo gan&lt;/a&gt;回答的非常细致，也非常客观。个人也赞同他的一些观点，但是认为还需提及一些比较主观的事情。 日本这种调查问卷虽说非常客观，但是它仍然无法真正了解欺负以及被欺负的学生或孩子的真实状况。》》いじめっ子、いじめられっ子（谁会让欺负人的孩子写份检讨啊？） 所以这件事情应该加入真实的案例进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为“欺负&quot;是万国共有的，常见的。但是日本的いじめ和中国的欺负有着不太一样的性质。我们都是经历过学习生涯，对那些学校的事情都有目共睹。但是我想讨论的是日本社会当中那种畸形的，普遍存在的心理状态。而身为经历者，我很庆幸的是中国的学校貌似还没有走向那种发展路线。但是，这个问题我们应当给予关注。我们应当尽早发现问题的根源，防止我们以及我们的孩子经历同样的遭受。我们应当从日本的教育模式中学习，发现问题，改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可惜的是，在日本生活的国人对日本学校的事情了解较少，又有多少人真正上过日本的公立学校，甚至遭受过欺负。所以，作为在知乎上的第一答（汗），我认为我有必要将自己的经历与大家分享，一起讨论日本教育以及欺负（いじめ）的问题。欢迎大家指正以及讨论。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本人长期居住于国外，汉语水平早已退化到史前时代，希望各位不要嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先简单地自我介绍一下，我小学6年级的时候离开中国，去日本开始上学，从小学到中学毕业（有几次转学），在日本生活了4年左右。经历过日本的中考（受験），但因地震等原因被迫回国。日语可以说是正常交流的水平，期间也交了很多日本朋友。总之对日本是又爱又恨。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先从小学讲起。初到日本的时候还不会说日语。还好小时让我死记硬背的英语终于发挥了用处。我和老师先用英语交流，然后慢慢试着开始学日语。 刚到学校的时候大家都比较对我好奇，也有几个同学主动带我参观了学校。 （日本人真矮。。。 在中国我就是中不溜的个子到日本一下就变成了高达）感觉开始大家都很友好，但是很快就发现了阴暗的一面。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一个案例： 女生集体虐待一个女生。 （小学）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于自己日语水平当时还是不好，又不是那么gossip，所以只能简单地讲一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初可能因为是恋爱问题，一位Aさん得罪了Bさん，然后Bさん就为了报复组织了她的朋友一起虐待她。（注意不是欺负，是虐待。）刚开始还是只是口头上说，传传坏话，但是慢慢就加重了。有些日本老师爱管不管，所以等事态严重了才被发觉出来。把衣服藏起来，桌子里放胶水，鞋里放钉子，黑板上写侮辱的言语，以及集体谩骂，这些还不算什么。最难受也是最伤人的就是全班对此事的冷漠，以及她被彻底孤立。我想一般人绝对不会体验到那种凄惨的气氛，整个教室阴沉沉的，无视着。 最致命的就是Aさん没有吱声，默默地忍着。老师没吱声，全班也没有一个人吱声。 直到有一天她企图自杀， 然后。。。     家长找到学校，学校找出主犯，主犯的家长来学校进行秘密协商， 最后私了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那位Aさん很有才，会小提琴和钢琴，学习成绩很好，长的也漂亮，受到很多人的嫉妒。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第二个案例： 怒掐同学 （小学）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢慢和大家熟悉了后，他们也就开始对我找事了。一般是起外号，还有“日式侮辱” 和 “找政治问题” 。 本人当时也很暴躁，没有惯着这帮人。但有些日本人真的非常歧视，动不动就过来找茬。我也经常和他们打架，但面对一帮人我也确实没什么优势，一来二打就发现掐他们脖子最省事。 然后就是有一天去教室的路上，一群人又开始找茬，记不起到底是为什么了，但好像有人说我是支那猪，然后就彻底愤怒了，找个起头的就上去打了。一帮人围着我，但还是差点没有把那位掐死。最后被班主任找到。然后把那个侮辱我的人痛骂了一顿。注意，是把那个差点没被我掐死的学生痛骂了一顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我特别想说一下这位老师的名字，她叫佐佐木老师，现在已经很老了。他是我唯一敬佩的日本老师，虽说只教过我一年，但处处护着我，没有偏向她本国的孩子。有一句话我还记得，就是他说：“在这里你就要变得坚强，不然的话就会一直被欺负。” 这就是日本学校的一些现状，也是非常真实的。 最近半泽直树在日本异常地火。（好像在中国也是）这也是反映了日本社会中最常见的一种现象，而这种现象就是从小学就开始有的。话题转回来，在日本这种用用语言上的欺负是非常，异常地常见的。 而且也真的令人闹心。 比起中文，日语的那种“扭曲”的用法真是非常“变态”的。 （半泽直树中那个黑色墨汁覆盖白色背影的画面真是非常形象）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，我和那位差点被我掐死的同学成了好朋友，也是因为佐佐木老师的原因。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;补充一下：我想通过这个事说明的是，那个被我掐的同学其实人很好的，不然我也不会跟他交往这么长时间，以至于现在都有联系。问题是出在集体“跟风”这个上面。日本人的集体意识是很浓的。当一个人开始起头，大家也会跟着那么做。日本人常说“空気読めない”, 说的是不能了解此时的气氛，而气氛就是从集体而来。第一个案例所说的集体无视，也是一个道理。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第三个案例：部活いじめ　(中学）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了初中，每个学生都会选择自己想去的部活（一种类似俱乐部的活动，学校推荐每个学生放学后参加）。 然而因为学校的前辈后辈等级的严密，很多新入学生都有可能遭受到前辈的白眼或者いじめ。而这时日本的自杀倾向就会明显升高。（我会尽量找出客观的证据，稍等）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于部活是需要参加三年的（中学三年），所以内部矛盾就回明显突显。我所认识的一个同学，参加的是野球部（棒球队）。由于是低年级，再加上人有点傻傻的，经常受到前辈们的耻笑和欺负。他平日一早就要赶到学校，开始为前辈们整理场地。部活结束候又还要为前辈们端茶倒水（其实准确的说是”挨拶”），然后被留下整理体育用具。甚至顾问都对此习以为常。当然，这也只是比较极端的例子。然而，最恐怖的就是失去对低年级的威信，那简直就是地狱的开始。他2年纪就退部了，之后就没怎么见他上过学。据说是因为一次比赛失误，导致团队无法参加県大会，然后就在部室里遭到集体殴打和谩骂。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四个案例：真正体验到什么是いじめ。　（中学）&lt;br&gt;进了初中后，我的脾气也就降了下来。能忍的事我就忍了，不能忍的事也尽量私下解决。然而意想不到的是，竟然我也能遭受到原本认为与我无缘的いじめ、以致我生活发生重大改变。而万万想不到的是，我竟然栽在了2个女孩身上。&lt;br&gt;刚开始我和她俩都是关系不错的，平常就坐在对面，也经常说笑。虽说她俩的话题有些“过激”，但我也是笑着和声和气地跟她俩闹。但是，不知怎么，就是我这种温和的态度，是她们越来越自傲，认为我就是好欺负的。但说实话面对两个女生，你又能说什么呢？不知如何，她俩开始散布我的谣言，（内容太激烈我就不说了）以至于很多学生信以为真。她俩又开始当众嘲弄我，然而我犯了重大的错误，没有反击，只是默默地忍了。由于内容太伤人，详细的我就不讲了。班里的男生女生都对我产生了莫名其妙的态度。为这种气氛又是导致日本一大学校问题--“不登校” 的一个重要原因。 简单地讲，这个期间我考虑到Suicide，Murder, Dropout等很阴暗的时期。一段时间我也拒绝上学，整天被一种莫名其妙的感觉所缠绕，好像人就是变得异常了一样。你们说知道的宅，也是我经历的。整天沉浸于二次元的世界，将日本所有的动漫看了一遍又一遍。把自己与现实隔离，人就这样彻底堕落了。&lt;br&gt;期间我做过很多错事，我也对此非常懊恼。详细的我也不用说，都是你们能想象到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实还有很多很多的例子，不仅是我说经历的，还有我所无视的，和我又无能为力的。&lt;br&gt;大家只要细心一看，都会发现身边有很多这样的事情。然而，大多数时候，我们选择了无视，逃避。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从我所说的例子当中，我相信大家都隐约感觉出来了一些事情。&lt;br&gt;但我还是要说一句，任何一个人所表现出来的行为，言语，往往表现出自己心里最薄弱的一面。 我认为，高度文明所带来的，不仅仅是文化和教养。然而，我们似乎疏忽了我们最薄弱的一面，而使这种薄弱的一面显现出的，不只是教育的失败，而是社会形成的，一种无形的阴暗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这只是我说能举出的一些负面例子。我还是在日本度过了很多快乐的日子。也交了很多朋友。修学旅行，林间学校，很多美好的回忆。还有那个差一点就当上生徒会長的纠结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在即将离开日本时，我对一个刚来到日本上学的中国女孩说过一句话。”在这里，没有人能真正帮你。你也许会遭受很多，你也许会一个人。但不要逃避，不要服从。你要站起来，别人才会仰视你。而我，为你所能做的，只是告诉你，你需要面对的现实，和战胜它能带来的喜悦。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;（当然当时我没有这么帅气滴说啦。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;还想讨论很多，但太累了，就这些吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21574013/answer/18661863
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
电影里的公路追逐戏都是怎么拍摄的？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;这是专业门道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天免费大赠送，送给圈外人知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有公路大戏，除了「超级剧组」，调上几百辆车，用大阵仗封路实施的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般的穷剧组，有几个办法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;找一段封闭道路，比如「高路公路」接上「机场」一段，那段公路一定是环状的。全世界的机场设计都是一样，为了让去机场的旅客，可以调头折回，或是去不同的终点站，所以，机场高速一段，都是环状，可以无止境地跑圈圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小型的追逐，不到撞车爆破的，穷剧组，全是在机场外的环状高速解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（一般还得跟高速公路警察躲猫猫。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;真正的爆破撞车戏，不用怀疑，一定得地方政府支持。这种戏，再穷的剧组，也得「封路」实施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内的情形复杂，各凭本事，先不去多说它了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说好莱坞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好莱坞电影电视，最常见的，是跑底特律，这城市落魄至极，政府穷，配合度高，而且大楼商业区还在，一边又有五大湖，所以取景非常容易（附近还有芝加哥、密尔瓦基和匹兹堡作後援）但不管作业环境再容易，当地政府配合程度再高，说到底，还是得用钱砸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若是到不了五大湖区，比如美剧，经费有限，那么就得限制编剧写作，得把戏写到港口、废弃的工业区一带。那部份的环境，道路密集，而人烟稀少。地理标志性低，到哪都长一个样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除去城市，一般的野外场景，莱坞剧组还喜欢到「印地安保留区」拍这种撞车戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为印地安保留区是自治政府，给两钱就能打发，所以，很多好莱坞的撞车追逐戏，都是在差不多的野外环境，沙漠偏远地带，很多电影看起来都长的很像，其实，就因为是同一个地方拍的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，最不济，还有出国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到加拿大或墨西哥的荒野去，当地政府不但公会管制松，更重要的，地广人稀，人力便宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;说结论吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以港片为例，早年港片喜欢在太平山的环山道，还有九龙一带取景，後来有一阵子，喜欢到新加坡和泰国拍戏，以及甚至远征澳大利亚，看同时期的电影就能发现，电影圈跟蝗虫一样，都是跑相同的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家一有好地点了，都会蜂涌而至，其实，都是出於同样的两大考虑：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、省钱与否？&lt;br&gt;2、地方政府支持与否？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，这种玩意儿，都是 money shot ，全都得拿钱来砸，用政府关系来作靠山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@罗登&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/nordenbox&quot; data-tip=&quot;p$b$nordenbox&quot;&gt;@罗登&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;目前还可以用CG添加车辆。拍摄的时候，实际上道路上一辆汽车都没有，只有剧组的汽车，然后左拐右拐，做追逐状，然后将大量的汽车用CG添加进去。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21572536/answer/18656267
</link>
<author>
徐腾飞
</author>
<title>
参加考试的同学互相填写对方的名字算不算替考？
</title>
<description>
谢谢邀请&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的答案可能让你失望了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是很明显的替考。&lt;br&gt;你自己都承认了，互相改名字，不就是替考吗？不一定要你坐到她的位置上，她做到你的位置上，这才叫替考。这也算相对运动原理吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照教育部的规定，替考是各种作弊处分中最严重的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照我校规定，替考的处分是开除学籍。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;63&quot; data-rawwidth=&quot;1256&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/b8/74b85815ed09d796141bbb2c796934bf_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1256&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/b8/74b85815ed09d796141bbb2c796934bf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们学校的处罚算轻的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成年人了，都要为自己的行为负责的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这事情算个教训，&lt;b&gt;&lt;u&gt;不是什么事情认了错，就可以得到原谅的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;________________________________&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;分割线——————————————————————&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/09/c6099cc60d928aa0e3857972f0c0f211_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;595&quot; data-rawheight=&quot;194&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;595&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/09/c6099cc60d928aa0e3857972f0c0f211_r.jpg&quot;&gt;从你的回复，看来你恐怕还没认识到自己的错误&lt;br&gt;首先，你说以欺骗手段代替他人考试才叫替考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，难道你们不是这样的吗？互换名字，不是欺骗手段吗？互换名字，难道不是互相代替参加考试吗？&lt;br&gt;你恐怕以为要一个人去考试，另外一个人没有去，这样才算替考吧。&lt;b&gt;你和一般替考的区别是，你不是替考一次，而是替考了2次，你们互为替考者与被替考者。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你的手段更隐蔽，性质更恶劣。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，替考是不区分替考与被替考的，因为两者都有主观故意与行动，否则，是没法完成替考的。所以两者都是作弊行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，学校是培养人的地方，也是教育人的地方。学校很重要的功能是告诉学生，什么是对的，什么是错的。做错事，会受到惩罚。&lt;br&gt;在学校如果不学会这个，社会会更严酷的告诉你答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后你不要以为你的处罚是重了，按照教育部的规定，大多数学校替考都是开除学籍处分。我建议你也去查一下贵校的相关规定，那是白纸黑字明文写清楚了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;教育部的文件&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=ZZYL_GnfdzBhOFPLUn8AhABboQyZSYfZuAMKOarKWW2u8IfhYX5zC6ue6qQTkkTI&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;普通高等学校学生管理规定&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;注意看第54条&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;学生有下列情形之一，学校可以给予开除学籍处分：&lt;br&gt;（一） 违反宪法，反对&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/13809.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;四项基本原则&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、破坏安定团结、扰乱社会秩序的；&lt;br&gt;（二） 触犯国家法律，构成刑事犯罪的；&lt;br&gt;（三） 违反治安管理规定受到处罚，性质恶劣的；&lt;br&gt;（四） &lt;b&gt;由他人代替考试、替他人参加考试&lt;/b&gt;、组织作弊、使用通讯设备作弊及其他作弊行为严重的；&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;不要因为不了解政策，本来从轻处罚，你去申诉，变成从严处罚了。真的开除学籍，就没有挽回的余地了。你的另一只靴子还没有落地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于你有什么可以挽救的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来好好表现，争取能够撤销处分，重新拿到学位，这不是不可能的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21570428/answer/18655996
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
某些互联网企业招聘前端工程师时为什么要先面试后笔试？
</title>
<description>
不要给自己找借口逃避了，如果你讲不明白某个概念，你就是没有完全理解它，你对它的认识也就仅仅停留在「知其然」的层面。显然人家要找的不仅仅是「知其然」，还要「知其所以然」的人，而你不是。不要再骗自己说什么「技术高于表达」了。任何团队都要讲合作，如果你无法同别人有效沟通，又如何有效合作呢？对于绝大多数普通人来说，个人的力量是渺茫的，企业也不可能依靠一两个开发者做完所有核心业务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面试是唯一能够快速有效剔除不符合上述两点要求的人的手段。中国人多了去了，哪怕偶尔错过个别真的大牛也无所谓。对团队而言，错过一两个牛人的可能损失远小于误招一个不符合团队需求的人带来的负面影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设能力不是问题，而只是无法有效表达的话，这是可以改变的。表达能力不佳是中国学生的普遍现象，主要还是因为平时学校教育中获得的训练太少。中国教育大规模批量生产无法给个人提供足够的锻炼机会【最简单的一点：时间不够用、也没有那么多师资辅导】，所以自己应该在平时多练习。最简单的可以先从写作开始，锻炼养成清晰的思路和合理的语言组织。比如，写博客解释自己感兴趣的技术概念、手段方法等。你提到你做前端开发却不知道 position 取值的具体意义，那么这就是一个很好的机会：先学习各种相关文档，理解后用自己的语言解释给现在的你听。当然，在知乎回答你擅长领域的问题也是非常有效的帮你理清自己思路的办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进行一段时间的写作训练，做到思路清晰、表达有条理后，可以尝试参加一些演讲活动练习口头表达。多参加这类活动，准备一段二三十分钟的演讲，拿电脑或者手机把自己讲的过程录制下来，回放研究看看哪些地方需要改进，再重复这个过程直到满意为止。有条件的话可以请相关的老师或者同学观看并给出评价。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19700804/answer/12825622
</link>
<author>
悦涵
</author>
<title>
高铁上的座位都是xxA，xxB，xxC，xxD，xxF，为什么跳过了xxE？
</title>
<description>
CRH高铁动车组没有E座位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;p.s. 原因请参考评论：保证 A/F 靠窗, C/D 靠过道&lt;br&gt;&lt;br&gt;一等座车厢采用2+2模式，一排4个座位，分别以ACDF代替，这是国际惯例，A、F代表窗口，C、D代表过道，这跟飞机座椅的排列规则是相通的。由于高铁一等座一排只有4个座椅，因此没有B和E。而二等座车厢采用“3+2”的模式，因此座位的排列是ABCDF。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考文章：&lt;a href=&quot;http://politics.gmw.cn/2011-06/21/content_2120293.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;京沪高铁体验记：排列缘何没有B E？信号时断时续不稳定
_时政频道
_光明网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21567485/answer/18645765
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
如何看待《未来三年互联网将颠覆电影产业》一文？
</title>
<description>
這樣的文章好多，關於電影、音樂、文學的都有。看來看去，通常都會有一個感覺：文章作者不喜歡電影，不喜歡音樂，不喜歡文學。他看到好的電影也不知道好在哪，他只關心「商業模式」，然後還總是喜歡跟關心內容的人說：電影首先是一門商業——好像只要是不整天把商業模式掛在嘴邊的人都不懂得這個道理似的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這種人有點像會買很多數碼產品，但從來只用預裝的那些軟件的人，買很多高級廚具但做飯一塌糊塗的人，買很多專業寫作軟件但寫不出正常句子的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21572913/answer/18658299
</link>
<author>
王音
</author>
<title>
如何抓到入侵网站的黑客？
</title>
<description>
如果你们关注的是如何抓住普通的小骇客(无纪律、无意识)，我可能没那个耐心回答，但如果你们想知道关于职业骇客(高意识、严格纪律、资源丰富)的看法，我还是可以给出一些论点的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、安全对抗&lt;br&gt;&lt;b&gt;了解你的敌人(Know Your Enemy) &lt;/b&gt;&lt;br&gt;每个职业骇客通过常年的攻击行为、经验，累积了关于各种体系的知识，然后组合出各种攻击模式，而每种攻击模式都少不了&lt;u&gt;流程化、自动化。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你都不知道骇客想干嘛，在干嘛，防御你妹呀？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在大多数公司内部系统管理员与安全人员，他们因为没有来自行业与内部的竞争压力，为企业做的安全防御选择的都是“常规模式”，外加生搬硬套国外的标准做安全管理，日久天长就会变得工作效率低下、不负责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果技术人员都不知道什么叫0day，都不知如何处理rootkit，你叫他们怎么会有意识在各种骇客的关键路径设立传感器捕捉日志、保护日志？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一名优秀的骇客同时也是一名优秀的网络管理员、系统管理员&lt;/b&gt;&lt;br&gt;骇客知道哪里会留下自己的操作记录、各类日志，他们会去篡改，甚至&lt;u&gt;模拟出和真正管理员一模一样的行为&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;所以想要抓住骇客，就要时刻知道那些日渐趋变的攻击模式，找到攻击者的攻击路径，再去有目的的防御，Keep It Simple, Stupid，KISS原则。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;有纪律的骇客，一般都会用最少的操作行为、最少的系统功能，来达成自己的目的；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;面对海量的攻击日志，是很难确定攻击者到底在哪里的；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在一个没有录像监控系统的网吧，拨了三层VPN+TOR的职业级宅男骇客(常年不出门)，要抓到他？你们他妈的别做梦了！(&lt;b&gt;这一句是对那些一天到晚不切实际谈论安全的专家们的吐槽&lt;/b&gt;)&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;二、80%的隐患来自内部&lt;br&gt;&lt;br&gt;待补充&lt;br&gt;&lt;br&gt;题外话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;to &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Wabbor&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/Wabbor&quot; data-tip=&quot;p$b$Wabbor&quot;&gt;@Wabbor&lt;/a&gt; ，对于你的回答内容：现在已经没有骇客会在服务器上留后门、添加账号了，他们直接通过各种手法，窃取到管理员的真实密码，甚至直接入侵系统管理员的工作机(把管理员记录所有服务器信息的密码表、网络拓扑表拿到手)。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21563815/answer/18651009
</link>
<author>
叶荣
</author>
<title>
薛蛮子真的是被下套钓鱼执法了吗？
</title>
<description>
根据一个老爹在帝都局子的朋友（其实就是一认识十年的熟人，来源还算可靠，当然我也不是亲见，不能保证百分百真）在群里的说法，不是被钓鱼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基层派出所就是常规抓嫖，逮住了一批。本来这事只要认罪交罚款撑死关几天也就出去了，基础派出所那批人也不是微博泡的主儿，没谁认识他。结果他非要要求见外事警察，说不能常规对待。基层派出所一看非中国籍，只得就报上去了。结果区派出所有人认识他，就把这事捅出去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面的就都知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然之后ccav什么的跟进那是另外的题外话。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19829774/answer/15111385
</link>
<author>
朱博文
</author>
<title>
宿醉如何处理？
</title>
<description>
2013/03/11更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;我基本上戒酒了，大家也别再那么喝了，连续两年如此高频率大酒，让我体重多了三十五公斤，各种指数噌噌地往上窜，记忆力衰退，脑子糊涂，说话变得很世俗。&lt;br&gt;大家也别多喝了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------以下是当时的正文&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题我很有资格回答。我平均每周一次大酒（至少），都是车轮战，一般是三四个好友，标配：一箱啤酒、一斤装牛二*2、任意洋酒半瓶（百利甜这种东西不算）、番薯烧半斤（也算白酒，但是这个很好喝，总是被我们当做享受用，所以我单拎出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喝酒的时候自然很爽，当然不爱喝酒的同学就无法体验这种乐趣了，酒有什么好喝的！&lt;br&gt;喝酒=好友+吹牛逼+大声笑或者哭+混乱的脑子+电话号码本里不该拨打的人+.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;言归正传，虽说我嗜酒如命，可这么喝，没有一点防护措施是不行的，我见过太多损友喝到胃出血半夜奔袭往协和医院急诊，半夜打不到车，司机一见几个酒鬼就避之不及，导致我方必须开车因酒驾被拘留十五天，期间我还要接受我方司机老婆的严刑与质问....&lt;br&gt;&lt;br&gt;分酒种来回答，根据我的经验，每种酒导致的宿醉效果是不同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;啤酒宿醉型：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;  啤酒喝着舒服，一口一个，适合用来碰杯和装逼，也是最容易喝多的酒。&lt;br&gt;  喝啤酒多了，第二天的表现往往是头晕，头疼拉肚子。这种情况下的苹果是很有用的，苹果里的某种物质（不记得名字了）可以迅速分解血液里的酒精，此时再配上一点柠檬就更好了，原理不懂，但是经验告诉我，这个很靠谱。&lt;br&gt;  当然喝啤酒的时候最好喝撑了就去吐一下，最然强吐伤胃，但是如果你第二天上班的话，还是去吐吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;白酒宿醉型：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;  白酒是让很多人避之不及的酒，因为你们觉得白酒饮醉后，打出的嗝很恶心，导致下次见到白酒就想吐。其实这是你们的喝法不对，把白酒当啤酒喝，喝了一两口又发现无法驾驭...&lt;br&gt;  白酒喝多，第二天的表现是四肢特别绵软，特别想吐又吐不出来，只能承受那一阵又一阵的恶心。&lt;br&gt;  对抗白酒宿醉最好的办法有两个。一个是在喝白酒的时候备上果汁，苹果汁和西瓜汁的效果最好，牛奶和茶是没有用的（切记呀~），第二天醒来后就去洗澡，洗完澡不停喝水，中午要吃得很饱，把白酒味道冲散。第二种办法就是睡眠，如果你第二天没有什么事情，那就昏沉地躺在家里吧，这个方法比较靠谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;洋酒宿醉型：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;  好多人喝洋酒都是兑着饮料喝，特别是酒吧里，我深深地鄙视这种行为，加冰块就好了，而且少倒点，这不是啤酒，喝洋酒的时候你倒的酒有两公分就好了，然后放一大块球冰（威士忌only）。&lt;br&gt;  洋酒的宿醉是让我最头疼的，苹果汁什么的不起作用...洋酒的味道让我觉得比白酒宿醉后还恶心。&lt;br&gt;  宿醉后，醒酒片和饮料一起喝，如果有时间的话，就去运动，去出汗，不停刷牙，告诉自己昨晚没喝酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------&lt;br&gt;我属逢酒必喝，逢喝必大。但最近也在减少啦。&lt;br&gt;奉劝各位，白酒是可以练的，啤酒没量你真的喝不了，洋酒适合怡情不适合用以大酒。&lt;br&gt;宿醉状态是很恐怖的，如果你没有足够的毅力让自己起床，那睡觉也是不错的方式，如果你要上班，那建议你必须洗澡，刷两遍牙，不要满身酒气。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21544726/answer/18569752
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
为何在日本这个国家，霸凌（Bully）现象会如此严重和普遍？
</title>
<description>
这是个倒为因果的问题。是只有高度文明的国家才会把Bullying如此重视，让它显得很严重和很普遍的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本是个对儿童的安全保护到了极致的国家。每天早上上学的点儿，绝大多数小学附近的路口都会有几位由家长（基本上是家庭主妇们）自发担任的交通疏导员，配合着红绿灯挥舞手里的黄色旗子，掩护孩子们过马路，只是为了在司机们眼里比红绿灯更醒目一点。在其他发达国家都未必能看得到这种景象。婴幼儿死亡率的Child mortality的2011年的世界平均值是51（每1000个出生的孩子里有51个活不到5岁），中国是24，美国是8，日本仅有4，世界最低之一。如此高水准的健保（自然也会延伸到儿童心理健康领域）让一些在其他国家不一定会受重视的现象显现在了大众面前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这张表是文部省统计的平成19年度（2007年）日本全国的Bullying（日语叫いじめ）的发生状况：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/05/b8057b41a7660889eb5d33dd1df46b95_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;878&quot; data-rawheight=&quot;322&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;878&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/05/b8057b41a7660889eb5d33dd1df46b95_r.jpg&quot;&gt;横向是按小学、初中、高中、残疾人学校划分的数量以及合计数量，纵向是按性质分类，从上到下分别为：&lt;br&gt;1，冷淡或者取笑，说坏话或者威胁，说让对方讨厌的话&lt;br&gt;2，不带对方一起玩&lt;br&gt;3，轻度的碰撞，开玩笑似的拍打或踢打&lt;br&gt;4，用力的碰撞，拍打或踢打&lt;br&gt;5，东西被拿/抢走&lt;br&gt;6，东西被藏起来，被偷，被弄坏，被扔掉&lt;br&gt;7，被迫去做讨厌的、羞耻的、危险的事情&lt;br&gt;8，用电脑或手机在网上写对方的坏话&lt;br&gt;9，其他&lt;br&gt;就像上面列出的这样，几乎任何同学之间的矛盾都会被归类为Bullying，我从小到大还算是个比较规矩的学生，但每一项我都被人这么弄过，也几乎每一项上都弄过别人。大家也可以回想下自己从小学到高中的十二年人生。我觉得这个标准过于事儿逼，但文部省就是这么事儿逼。不久前还有个事情上过新闻，有个学校让学生填表调查いじめ，有个女生填有，说是有个男生拍了她一下，然后老师问是不是欺负你好多次，女生说没有，就这一次。然后老师说这只是吵架吧，不叫いじめ，后来事情传了出来，教委说这就是いじめ，处分了学校和老师（因为涂改学生的问卷，有影响调查真实性的嫌疑），给学生家长道歉，向辖区各学校重申以后这种程度同样要当成いじめ上报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这么严格的标准下，一年统计出来的总计件数是10万件左右。从小学到高中的在校生总数逾千万，据统计有过いじめ经历的学生占总数的0.7%。换句话说即使以上面的标准去套，完全没事的学生也超过99%的。所以客观上来说，日本学校里的いじめ既算不上”普遍“，也说不上”严重“。如果要说显得普遍和严重的主要原因，我觉得也只能说是过于发达的儿童保护，包括媒体和学者对儿童身心健康的关心，将学龄期和青春期一些难以避免的不友好行为放大了。对于日本的儿童来说这并不是坏事，即使吹毛求疵，客观上仍会进一步提高他们成长环境。但是作为观察和思考他国状况的外国人，在看问题时最好把这些背景一块考虑进去，不然理解时可能会有偏差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他类似的报道也还有一些。比如说，日本的贫困率为15.7%，看起来很高。原因也是收入低于国民平均收入的一半，四口之家低于254万日元（约2.5万美元）既为贫困。再比如日本老人死因里癌症和心脑疾病的比例相当高，医疗体系发达，小病死不了人，但人又总是会死，最后就在达到世界最长人均寿命以后死在这些现代医学还无法包治的大病上。这些也都是有着日本特色的社会问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21572120/answer/18656022
</link>
<author>
马小弱
</author>
<title>
怎样抱女孩子？
</title>
<description>
「当女孩子把眼睛闭起来的时候就是要你亲她的嘛！」&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈哈，女孩子的 body language 很重要的噢。如果她很温柔地看着你，或者整个身体都面对着你并没有双手交叉抱在胸前，或者跟你说话声音很温柔，就是要抱抱啦。生你气的时候也是要抱抱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;睡觉的时候可以你躺着让她靠在你胸部或者一边肩膀上，像这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/39/12392e654d58d9343a02fbaa21606a8b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;508&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/39/12392e654d58d9343a02fbaa21606a8b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;或者让她整个身体正面趴到你身体上，像这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/ca/f2ca2ec1348db8262c18771e6b90695b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/ca/f2ca2ec1348db8262c18771e6b90695b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还可以你小鸟依人，像这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/e0/88e066a78d6f1c84c85382cca55ec0c5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;712&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;712&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/e0/88e066a78d6f1c84c85382cca55ec0c5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;也可以抱得二一点，像这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/18/2b185e7825357cded27fb4a683f500b9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1707&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/18/2b185e7825357cded27fb4a683f500b9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还可以很霸气的扑在她身上，像这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/1a/0e1a1c53f5f5f04c2c7875643e744c33_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;767&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/1a/0e1a1c53f5f5f04c2c7875643e744c33_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;另一种霸气的抱法是这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/0e/e40ea8a2b07a33e6ef18c3772edebe31_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;363&quot; data-rawheight=&quot;415&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;363&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还可以从后面抱她，像这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/d5/acd5235d693699c605bcb91f5e564cd6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;252&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;252&quot;&gt;&lt;br&gt;她不开心的时候还可以很温暖地抱，像这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/c5/4ac5227e77b4f6daa2fb658347248530_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;604&quot; data-rawheight=&quot;402&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;604&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/c5/4ac5227e77b4f6daa2fb658347248530_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/cc/42cc6f3f95a80d51b192ae9d9f9ee550_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;625&quot; data-rawheight=&quot;625&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;625&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/cc/42cc6f3f95a80d51b192ae9d9f9ee550_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;抱完了以后要很慢很温柔，特别是手要慢慢的脱离她的身体噢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上图片均来自网络。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20851822/answer/16392606
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
男孩曾为初恋女友做过很多冲动的行为，却从未为现女友疯狂过，是不是还该在一起？
</title>
<description>
我说下自己的亲身经历吧，匿名，因为这是老公的黑历史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他和我还只是朋友的时候喜欢某个女生，非常非常非常喜欢，喜欢到什么地步呢，那个女生有喜欢的人，最低迷的时候他曾经想过“用生命来让你记住我”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他喜欢这个女生的事情众人皆知，但是究竟有多喜欢，大概只有我知道，因为我那个时候特别八卦，我会八卦兮兮地跑去问他，还去翻过他的博客，里面有30岁整时写给对方的爱情宣言，他曾经打电话给对方大声地念给她听，仿看不见的城市写了一段小故事一个用她名字命名的城市，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听起来这个人相当不靠谱对不对，其实他做这件事情我挺理解的。奉子成婚的父母在他生下来不久后就一直吵架，吵架时大概都会说“如果不是有了XX我才不会和你结婚”，他们大概吵到彼此都烦了后来就离婚了。所以从小就觉得自己的存在是个多余是个错误，一直活在一个不被任何人需要、也不要任何人的世界里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识他的时候他就是个特别冷的人，好像对世界上所有人和事都漠不关心，所以我才那么八卦地去发现他的另一面（一边挖掘还一边“哇哦好神奇诶他居然也能这样”）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时候他能成为我最好的异性朋友的原因也是，他既然这么喜欢另外一个女生，那么他是“绝对安全的”，而别的异性基本上我都要保持礼貌的距离否则又会出现很尴尬的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓好奇心害死猫，因为对他的过去太了解，所以当后来莫名其妙变成我们两个在一起的时候我为这件事情也纠结过很久，他为对方做过的那些疯狂的事情一件都没为我做过，那么喜欢写点什么的他也从来没为我写点什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他一定是不够爱我！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面这个想法不是一直都会出现的，会出现在他不愿意迁就我的时候，会出现在他忽视我的感受的时候，会出现在我们吵架的时候……&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我们的两人世界甜蜜蜜的时候我就想不起这件事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以再纠结的时候，我会理性地想一下，为什么我现在要想起这些事情，是用来印证他不够爱我吗？其实他爱不爱我，我自己心知肚明，认真想想，这件事情每次占据我脑海的时候，只是为了让生气的时候委屈的时候让自己有理由更生气更委屈而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也和他探讨过这件事情，他表示“你很无聊”很多次后，某次很认真地跟我说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我以前是个挺离经叛道愤世嫉俗的人，因为这个世界上没人需要我，如果不给自己找一点不一样的存在感我就没法活下去了。现在我变成了和其他人一样的人，上班下班赚钱还房贷。这都是我原来最看不起的人，这些东西都是我原来最看不起的东西，我已经不是当初那个只为自己活就够的人了，我能为你做到这么多自己不愿意做的事情，这比那些难多了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————故事讲完了总结一下————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以……&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人有不同的阶段，想想你自己，你曾经也做过现在想起来“我KO傻逼死了才会做这种事情”，当你已经渡过那个阶段，你身边的人还拼命地想让你做回那个傻逼的时候，你自己愿意吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，理性地说，和过去过多的做对比没太多意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俗话说，冲动是魔鬼。冲动的时候完全不考虑后果地拿把菜刀砍死人是常有的，但是几个人能做到有预谋有计划地冷血地处死一个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多想想，他是否愿意为你去承担责任带来的那些压力，而别太纠结他能不能为你冲动，不过如果床上都冲动不起来就该另当别论了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21568134/answer/18649939
</link>
<author>
Bill Cheng
</author>
<title>
为什么特殊阿拉伯字符串能造成 iOS 6 和 OS X 下大部分应用崩溃？解决方案是什么？
</title>
<description>
几天没睡了，今天闹了这个事情闹了一天，烦躁，下面很可能开喷&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，这货不是因为WebCore导致的，要是是WebCore的话，那么这串字符只会干扰和WebCore相关的内容，在iOS的体现上应该是UIWebView部分，而实际上，微信、短信等所有显示文字的界面都有可能因为显示这串字符而导致软件或者系统崩溃&lt;br&gt;这个问题的真正原因在于：[1]&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;Thread 0 Crashed:: Dispatch queue: com.apple.main-thread
    0   libvDSP.dylib                   0x00007fff9080ead6 0x7fff907f2000 + 117462
    1   com.apple.CoreText              0x00007fff8892cd5c TRun::TRun(TRun const&amp;amp;, CFRange, TRun::SubrangingStyle) + 850
    2   com.apple.CoreText              0x00007fff8892c9ee CTGlyphRun::CloneRange(CTRun const*, CFRange, TRun::SubrangingStyle) + 142
    3   com.apple.CoreText              0x00007fff8893b764 TLine::SetLevelRange(CFRange, unsigned char, bool) + 162
    ⋮
    8   com.googlecode.iterm2           0x000000010003ce63 -[PTYTextView(Private) drawRun:ctx:initialPoint:] + 99
    9   com.googlecode.iterm2           0x000000010003d498 -[PTYTextView(Private) _drawRuns:runs:] + 344
    ⋮
    41  com.googlecode.iterm2           0x0000000100001bd4 start + 52
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;CoreText！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;CoreText是用来干什么的呢？基本上你在iOS和Mac OSX上面看到的所有字符，都是通过CoreText来进行渲染的。所以CoreText的这个Bug，会导致所有显示字符的地方都会因为这串字符而崩溃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，由于iOS的特殊性，这个崩溃看上去更像是由WebCore导致的[2]&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;Thread 2 name:  WebThread
    Thread 2 Crashed:
    0   WebCore                       	0x382fe95a WebCore::ComplexTextController::adjustGlyphsAndAdvances() + 522
    1   WebCore                       	0x382fb94e WebCore::ComplexTextController::ComplexTextController(WebCore::Font const*, WebCore::TextRun const&amp;amp;, bool, WTF::HashSet&amp;lt;WebCore::SimpleFontData const*, WTF::PtrHash&amp;lt;WebCore::SimpleFontData const*&amp;gt;, WTF::HashTraits&amp;lt;WebCore::SimpleFontData const*&amp;gt; &amp;gt;*, bool) + 318
    2   WebCore                       	0x382fb806 WebCore::ComplexTextController::ComplexTextController(WebCore::Font const*, WebCore::TextRun const&amp;amp;, bool, WTF::HashSet&amp;lt;WebCore::SimpleFontData const*, WTF::PtrHash&amp;lt;WebCore::SimpleFontData const*&amp;gt;, WTF::HashTraits&amp;lt;WebCore::SimpleFontData const*&amp;gt; &amp;gt;*, bool) + 18
    3   WebCore                       	0x382ff990 WebCore::Font::getGlyphsAndAdvancesForComplexText(WebCore::TextRun const&amp;amp;, int, int, WebCore::GlyphBuffer&amp;amp;, WebCore::Font::ForTextEmphasisOrNot) const + 56
    4   WebCore                       	0x382ff862 WebCore::Font::drawComplexText(WebCore::GraphicsContext*, WebCore::TextRun const&amp;amp;, WebCore::FloatPoint const&amp;amp;, int, int) const + 150
    5   WebCore                       	0x3808
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;（WTF这个……Apple的开发人员啊……）&lt;br&gt;这里会有同学问道为什么iOS的特性会导致看上去像是WebCore的错误，这里我贴上一张图片[3]：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;179&quot; data-rawwidth=&quot;493&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/dd/dbddb0b2316cdef16ce33c6d2d0a25d8_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;493&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/dd/dbddb0b2316cdef16ce33c6d2d0a25d8_r.jpg&quot;&gt;这张图片的进程显示出iOS在处理Text的一个Trick，那就是富文本内容实际上会被NSHTMLWriter处理。当然非富文本作为富文本的子集自然也是通过这条路的（可能），HTML相关嘛，当然会被WebCore拿走咯，结果就是在WebCore的时候死掉了……当然这个只是推测，详细的估计还是得把整个Bug发生流程拆了才知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么关于发生Bug的根本原因呢？&lt;br&gt;通过上面的所有Log，我们至少可以得出一个结论，那就是万恶的Range检测失败了。&lt;br&gt;在苹果的系统中，一般来说对于文字内容的检测都是分成一个个Range来细化处理的，这次的字符串很有可能是一个需要被联合到一起处理的内容，但是由于种种原因，对于处理区域的检测判定失败了（或者重叠了），所以产生了不可避免的错误。如果大家有幸在Mac OSX 10.8上面看到这串字符而且没有使得闪退的话，应该会发现在某些时候这段字符自动换行了，也许就是这个被强加的换行处理和换行字符的连续处理两个渲染重叠产生了问题。&lt;br&gt;如果说要详细研究的话，就得去研究这串阿拉伯文的语义和相关语法了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后呢？&lt;br&gt;由于WP和Android用户，还有广大人民群众对于iOS和Mac OSX用户深深的恶意，还有诸如&lt;a data-title=&quot;@Fenng&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fenng&quot; data-tip=&quot;p$b$fenng&quot;&gt;@Fenng&lt;/a&gt; 等大V无心的传播，导致从早上到下午，无数的iOS和Mac OSX用户中枪。&lt;br&gt;上午我在公司的时候，QQ开着，基本上每个QQ群都在刷，浏览了一下各种科技网站，满目这串字符，微信朋友圈一阵哀嚎，还有无数转发微博在那里求证、攻击……&lt;br&gt;最后的结果就是，无数的人短信打不开了，微信打不开了，QQ打不开了……&lt;br&gt;好在大部分电脑小白都给Macbook Pro装了Windows，不然杀伤人数会增加更多。&lt;br&gt;至于iOS用户，那真是只能自求多福。&lt;br&gt;当然除了自求多福之外，还有些事情是可以做的。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;升级iOS7。iOS7正在进行最后一个Beta，现在升级并不需要去淘宝或者找其他开发者要开发者权限，直接在威锋或者其他网站上下一个就好了，然后按照教程升级即可。（说得巧，今天下午威锋刚好论坛升级，直接导致某些淘宝卖家赚了不少黑心钱）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;越狱用户可以安装&lt;a data-title=&quot;@麦子龙&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/kxion&quot; data-tip=&quot;p$b$kxion&quot;&gt;@麦子龙&lt;/a&gt; 提到的那个补丁&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对于微信，可以在接收到这个字符之后，通过Windows上的诸如iTools等软件的微信查看功能来删除对应聊天记录；短信可以通过某些苹果助手内置的短信编辑功能来删除对应字符（需要关闭iCloud之后才可操作）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mac用户可以修改系统字体，字体修改之后似乎可以绕过这个Bug[4]&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;当然，之后也许你应该把给你发这段字符的人给拉黑，或者直接起诉他或者苹果公司（如果有重大利益损失并且你可以证明的话）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;再之后呢？&lt;br&gt;在之后我们似乎应该想想，为什么会发生下午这个状况。&lt;br&gt;略带恶意的玩笑？无心的调侃？亦或者宣泄不满的攻击？还是说是苹果为了让iOS 6用户尽快升级留下的黑手？&lt;br&gt;想象空间太大了。&lt;br&gt;虽然我的设备都升级到了iOS 7 Beta，Macbook Pro也做了响应的保护性处理（关闭所有推送，转发所有收到的信息到Windows电脑或者iOS 7设备），但是想着我母上大人手中的iPhone可能因此而没法看短信，没法看微信，说真的我恨愤怒。我不在她身边，也没有办法远程解决这个不太好解决的问题，如果她中招，那么接下来，她可能得被迫放弃iPhone和里面的所有资料。想到她可能的焦虑，我很无力，很愤怒。&lt;br&gt;我懒得再去猜测那么还在疯狂转发那段纯攻击性的阿拉伯字符的人的想法了。&lt;br&gt;人的恶意，真的是无法揣测的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://news.ycombinator.com/item?id=6293824&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;DoS exploit crashes iOS/OSX devices using WebKit&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2]&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;https://gist.github.com/steakknife/6374524&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;gist.github.com/steakkn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ife/6374524&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3]&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.cocoanetics.com/2012/12/uitextview-caught-with-trousers-down/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;UITextView Caught With Trousers Down&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4]&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://translate.google.com/translate?hl=en&amp;amp;sl=ru&amp;amp;tl=en&amp;amp;u=http%3A%2F%2Fhabrahabr.ru%2Fpost%2F191654%2F&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;translate.google.com/tr&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;anslate?hl=en&amp;amp;sl=ru&amp;amp;tl=en&amp;amp;u=http%3A%2F%2Fhabrahabr.ru%2Fpost%2F191654%2F&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847335/answer/18552659
</link>
<author>
丁勾
</author>
<title>
唱功分级里为什么邓丽君总是评分最高的？
</title>
<description>
感谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邓丽君的唱功被长期低估，是件颇令人遗憾的事儿。她为人熟知的歌曲是「甜蜜蜜」、「月亮代表我的心」、「我只在乎你」这样的慢板抒情歌曲，被人误以为她歌路单一，以至于「歌曲没难度」，这种误解真叫人唏嘘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邓丽君天生音色醇厚，很适合如今的「声电」设备。音域宽广，高音区没有压迫感。声压、声强都属顶级。她最强悍的技巧--和陈奕迅类似--在于换声平稳，比如在从低音区提到高音区时，暗暗发力开始「换档」，发声没有明显变化时的撕裂感。这也导致很多人误以为她发声方式单一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以现在的大神陈奕迅类比，他们俩都是「内在唱法」的代表，一首歌在他们唱来饱含深情，换个人来唱就平淡无味。如果翻唱者想加点感情，就变成张学友了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于「歌路单一，只能唱抒情慢板」的误解。邓丽君几乎没有唱不了的风格（很出乎意料吧？）。我推荐几首翻唱歌曲：&lt;br&gt;&lt;br&gt;「Smoke Gets in Your Eyes」，爵士风格。这首歌你能明显听出她的唱法改变了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「Hot Stuff」。摇滚。没想到邓丽君还有这等爆发力吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;「Beat It」。舞曲。展现了良好的节奏感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「Every Breath You Take」。应评论要求加上这首。感受一下从中低音区提到高音区的换档能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「Greatest Love of All」现场视频。和林子祥、张国荣、梅艳芳、吕方、甄妮合唱。在合唱中体现了惊人的声压。另外，林子祥和张国荣唱得太随便了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信我，如果她翻唱R&amp;amp;B，也会唱得很好。因为邓丽君的节奏感、语感、乐感也是顶级的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上。作为华语歌坛最伟大的歌者，邓丽君排名第一实至名归。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
