<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26833590/answer/34282771
</link>
<author>
安迪说
</author>
<title>
你在人际交往方面吃过哪些亏？
</title>
<description>
我想我个人对于这个问题有更多的发言权。简单的介绍一下我自己，13岁因为厌倦学校而主动退学。父母或是为了让我体会社会的艰辛，于是送我去了朋友家的制衣厂打工，未想我坚持了下来，于是父母也再办法，只能任由我独自去闯荡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        从04年起工作至今，足足十年。23岁的我经历了很多，遭遇了很多的不幸，我想光把我这十年写下来就足够写成一本剧情跌宕起伏的自传了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        现在我将我十年在人际社交方面吃过的亏，一点一滴的告诉大家，希望大家可以引以为戒，不要再犯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;         一：珍惜自己的信任&lt;br&gt;&lt;br&gt;         我这辈子在信任这块吃的亏是最多的。从17岁被我认为最好的朋友欺骗。当时到背景非常有趣，姐姐偷偷的从家里拿出了父母的存款拿去做生意。结果恰逢08年的金融风暴，亏得血本无归。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        而家里的产业也因无流动资金支撑，一一倒闭，并负债。&lt;br&gt;&lt;br&gt;         几年前我从做了半年制衣厂的杂工，再到四处寻找工作，三天大鱼，两天晒网，一直没有找到觉得适合自己的工作。父母送我去发廊学手艺，因为自身的懒惰，以及没有压力，而自由散漫，所身上没有一分钱的存款。&lt;br&gt;&lt;br&gt;         由于家里的衰落，不得已，我只能去做保安。第一个月由于只干了大半个月，工资只有800，而恰逢我最好的朋友的女朋友怀孕，需要打胎。朋友跟我借钱，并承诺会在一个星期后还给我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       我答应了，先将钱借给我认为最好的朋友。但至今，他却从未提及过还钱的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       当时的我对我的朋友充满着信任，我满怀希望，他一个星期后会将钱还给我。直到最后我失望，不敢跟母亲述说事实的真相。终于，纸包不住火，母亲流着泪对我说：“你是个没用的孩子。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;        当时，还在湖南读大学读二姐，回家玩。后来她走的时候告诉了我一件事情。她说：“你知道你最爱吃的火腿肠是从哪里来的么？是妈妈从超市里偷来了。”听到真相，眼泪不自觉的往下流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        当时的父亲因为伯父去世，在逢生意失败。心灰意冷的回老家照顾爷爷，二姐读大学，大姐也因生意失败的事情，暂时没有太多的工作能力。家里面对着债务的压力，以及二姐学费的压力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        而不懂事的我，还将家里的吃饭钱给借了出去。所谓的不孝子，大概就是如此吧。当然，这还不是最残酷的。最残酷的是，我亲眼看到我的妈妈在市场里捡菜叶子，我才明白，我家已经窘迫到了何等的地步。我从来没有想像过一个人可以穷到这番地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        也是从那时开始学会了感恩，报答父母对我的恩情。学会了不要轻易的信任，至今我都感谢那位欺骗过我的朋友，要不是他，就没有现在的我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        当然，这只是让我成熟的开始，后来我也遇到过至亲的欺骗，女友的背叛。这些我不愿多说，大家只需要记住，珍惜自己的信任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        二：借钱&lt;br&gt;&lt;br&gt;        我生性豪爽大方，从小到大借出去过的钱，至少有5w以上，真正收回来的钱可能不到不到1w。也因为借钱而失去了不少的朋友，于是我总结出了一个专门因对借钱的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        当你遇到借钱的时候，你一定需要思考，这笔钱我借出去后，会不会影响到我的生活质量，以及未来规划。如果会，那就不借。若是遇到非借不可的时候，请写好欠条，规定偿还日期，亲兄弟也得明算账。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        很多时候，就是因为你的脸皮薄，认为彼此交情深，而不愿意做这件事情，从而导致烂帐。而我的原则很简单，涉及到一笔比较大的数目，我一定要打借钱，你的处理方法可以圆滑一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        “借钱没问题，但一定要写借条，并不是我不信任你，而这是我的为人准则，我希望你能够理解我，我很重视你这个朋友，所以我希望有些事情可以白纸黑字的写清楚，你觉得呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;        当然，若是遇到数目比较小的钱，我则会直接给。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        我对每个人都有一个标签。假设我身边有a,b,c三个朋友。A我刚认识，人品不错，有相互认识的朋友，也聊的不错。那么他可能在我心目中最多只值500块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       如果a跟我借钱，我不会借。我会直接说：“要不这样吧，我身上也没多少钱，我这里有500块，你先拿去用。我们还提什么还不还呀。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;        若是后期a还给了500，或者通过其他的形式报答后，他在我心目中的标价会提高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       若b，是我业务上的伙伴，两人合作非常的愉快，并相对知根知底。那么他可能在我心目中值5000。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       当然，这个5000块的标价，是他值这个价。譬如合作的时候，他给了我很多的便利，让我最终收益远远不止5000块，那么遇到他的借钱，我也是直接给5000,不要他还钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        若是他要借更多，那只能打欠条了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        这真心是我经历过血与泪后总结出来的教训，因为很多关系一旦涉及到借，就会影响两个人的关系。譬如c跟我借了2000块，实际上他跟我认识两三年了，偶尔请我吃饭，帮我一些小忙，心情不好的时候，可以两个人一起吐槽一下，在一起很快乐。他给我带来的感觉远远超过2000块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        可我借了两千块给他后，我们的关系似乎变了。他会莫名的尴尬，总是急着结束对话。或者我叫他出来玩，他总会各种哭穷，害怕我催他还钱一般。最后，钱还了，但感觉变化了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        所以，自己经济范围许可之内，能给则给。小数目的钱，借出去就不要打算让对方还。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        当然啦，能不借钱给别人，那就最好。抱有这种心态去社交，你很快就能感受好友遍布全国的感觉。就如我这23年来，帮助过的人绝对不再少数，我每每去一个地方，都有朋友接待，招呼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        这不是因为我是王思聪，也不是因为我吴彦祖。而是因为朋友都觉得我这人仗义。拿钱还人情，还有什么买卖比这个更加划得来的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;       一定要记住，人气等于财气。人买带来的消息，及帮助，远远不是通过金钱可以买来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       写到这里，不由想到了杜月笙。他在弥留之际，召集自己的子孙，当着他们的面将所有的借条全部烧掉，并嘱咐他们以后不得跟这些人要债。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        人家黑道老大凭啥这么做？还不就是想告诉各位江湖大佬们，我死了，希望你们能够铭记我曾对你们的帮助，若是若干年后，我的子孙后代有啥不懂事的地方，请各位多多当待。如若不幸得罪到您，请看在我曾经帮助过您的放上，放一马吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      当然，如若我的不肖子孙中，稍稍有一两个上得了台面的，也请诸位帮助扶持一把。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       当然，这些都只是我的猜测而已。我再来说一个现实社会中的人物，让大家感受一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       广东某房地产大亨，专接政府工程。他在当地不算最有钱，但社会地位可不是一般但商人可以企及的。他一生帮人无数，只要有人求上门来，他力所能及的事情从不推脱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        他甚至每次回老家都会给老家里的老人发发钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        “二叔，我家里的花花草草，没事就麻烦你帮忙打理一下，我这里准备了一些钱，你就拿着买花草饲料吧。”而他给的钱远远不止花草饲料钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        “哟，你的孙子都这么大。来，这里三百块钱，你拿着给你的孙子买点吃的，也算我这个当伯伯的一点心意。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;       总之这位房地产大亨在当地可是出了名的乐善好施。而某次和他聊天的过程中，他提出了一个观点，让我十分认同。我给过你恩惠，希望你能铭记，当我日后需要你的时候，你就得还。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       这种恩惠若是只有三两人受惠，或许威力不大。若是百十人受过他的恩惠，呵呵，你简单思考下，他在当地得有多大的影响力。有些落魄的公务员找上门来，他不仅扶人上马，还准备财物送上一程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        这种事情他已经干了20多年了。他在当地绝对不是最有钱的，但社会影响力，仅以当地的商人而言，谁能及他？&lt;br&gt;&lt;br&gt;        所以，给钱的好处远比借钱要大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       你还干嘛傻乎乎的借钱呀？&lt;br&gt;&lt;br&gt;       若是遇到非借不可的时候，的确可以借。但你一定要记住两个点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;       1：一定要知根知底才能借&lt;br&gt;&lt;br&gt;       2：必须得打借条，借条明确还款日期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       第一点大家都清楚，所以我就不在多叙述。而第二点我就多费点笔墨详细说明一番。既然是借钱，那就不妨把偿还日期延长一点，譬如对方说：“3个月还。”你可以说&lt;br&gt;：“不着急，半年在还也无所谓，不要搞的自己这么的窘迫，难道我还信不过你呀。这样也避免你有什么突发事情，搞得不能及时还钱，到时候影响我们之间的感情也不好。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;       为什么要这么做？原因有二：&lt;br&gt;&lt;br&gt;        1，人情既然送出去了，就要送的牢靠一些。你钱都借了，你还摆出一副斤斤计较的样子给谁看呢？这样还不如不借呢，最后钱又借了，还得罪了人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        2.表明自己对金钱的无所谓，更加着重对方的信誉。这会让对方更舒服，如果你不想重演我一和对方打电话就以为我是来催账的悲剧，就最好这么做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        当对方意识到你是个注重信誉的人，那么没到还账的时候，你是不会主动跟他要债。这个时候，他跟你沟通就会更加没有压力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;网友郑子希补充：&lt;br&gt;&lt;br&gt;负责和借钱的观点我和你意见相同，但说到借钱，方向无误，具体操作因人而异，比如我的朋友有急事向我求助，我基本很少会把七成以上的积蓄借出去，除非是救命关头，因为他(或说我们这圈子)不止我一个至交，而且这样想的人，似乎不在少数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Andy补充：借钱这事因人而异，我的回答是一个具体的标准化，而在生活中总会有各种突发事情，所以更多的事情，需要靠你的社会经验去进行一个判断执行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我始终保持我的想法，如若借出这笔钱会影响我的生活质量，未来规划，我会非常慎重。如若真的遇到人命关天地步，我也会进行权衡分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是我冷漠，而是社会太现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        ————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;继续更新……&lt;br&gt;&lt;br&gt;三：学会宽容&lt;br&gt;&lt;br&gt;我反思我这人生中的23年，我觉得给我人生中带来最大帮助的就是会“宽容”，在“一”的故事中，我有说到我那个对我造成极大伤害的那个哥们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事的解决，并不如你们所想象的那般，我最后对他实施了报复。而是我宽容了他。确实，在我知道了他欺骗我的事实后，我却有想过要报复他，我隐忍在他的身边，对他要好的朋友实施离间计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;庆幸的是，我成长的太快。等我具备能力随时玩残他的时候，我已不在如少年般冲动。我大度的选择了原谅他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道，既然已经形成了事实，再多的报复已是无事于补。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不如，放下这一切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话或是大家会觉得是鸡汤，若是我把我的想法告诉你们，你们就不会这么认为了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一个“实用主义者”也可以说是“功利主义”，我从来不干我觉得没有任何意义的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间回到当初，我有两个选择：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一：狠狠的报复他&lt;br&gt;&lt;br&gt;二：原谅他&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我选择一，报复过后，我能获得什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了报复的快感，我还能获得什么？我想除了报复的快感，以及别人对你的恐惧外，再也无法获得更多的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我选择原谅他，我会获得什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你一定要清楚一件事情，每一个人都具备自己相应的能力。而我没有选择报复他，那么很好，我们还可以是朋友，既然是朋友，那么我想在未来的某一天我一定会有用到他能力的那一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比短暂的快感，以及日后他所拥有的能力，若是你，你选择前则还是后则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我16岁的时候，曾有一个人跟我说过这么一句话：“凡事皆有利弊，无非就是利大于弊，或是弊大于利。”所以我每当作出任何一个决定的时候，我都会冷静，客观的思考利与弊的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你想明白后，或许你作出的决定，绝对不会是最差的决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就如我选择不报复他，我选择原谅他，这个决定带来的好处远远比报复他所带来的好处多的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也曾冲动过，我也曾热血过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但每每冲动和热血所带来的都是无尽麻烦。我想，作为一个成年人，是时候应该去思考利与弊的关系了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四：学会负责&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾有一位非常敬佩的老师，比我大不了几年，却在某个行业里的收入一直是最高的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他善于写文章，讲课。他的课程收费是某个行业里价位最高的，口碑也是最好的，但在近一两年里，他慢慢的玩坏了自己的口碑。所有曾经支持他的人，都恨不得站出来踩他两脚，顺便在他脸上吐几口涂抹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的课程收费价格高，那么参加他课程的人自然有不少是不差钱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是他在某年的时候，开始了一个所谓的赚钱项目，在课程上公开招商，吸引自己的学员投资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而最后呢，学员们信任他，给了他钱，最后他并没有做到自己所预计的那个效果。什么18个月内保证回本，也没有达到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他以一副不负责任的态度去拿着学员们的金钱大肆挥霍，最后被其他的股东们一起将他踢出局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有不少的朋友（他的学员）都纷纷吐槽他，我很羡慕。如果我有他这样的平台，他这样的资源，就绝对不会通过这种圈钱的手法去骗学员们的钱。而是真正的利用手上的资源去做自己力所能及的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正获得他们的信任，一起开创美好的未来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也曾有很多真正有能力的人，下定决心要跟他干。结果一个个都被他忽悠的晕头转向，悔恨当初为什么上了这个人的当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的行为和他所塑造出来的形象有极大的不同。他辜负了所有人对他的信任，而如今他的收入，以及在圈内的地位也不再如曾经那么高大。若是有人想要拿他这些把柄来玩他，分分钟可以将他赶出这个行业内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是典型的自食其果，也是因为不负责所造成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾也经历过这么一段时间，我的职业是专门教男人如何去把妹的。在我刚开始做这行的时候，也是一种极度不负责的态度教学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;譬如我说好每周一讲课，但我会因为周一晚上约了个妹子而课程延迟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反复经历过几次后，学员终于开始抱怨了。是他们的抱怨，让我学会了负责。让我知道自己要言出必行，要尽到自己应有的义务及态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们的抱怨，会让我在圈内的口碑变坏，招生变少，最后玩不下去。所以我必须得要负责，必须得去做这些事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我开始变得负责起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望每一个人都可以学会负责，只是令人遗憾的是，我们大多数的独生子女都被家里人保护的太好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们没有扛起责任的勇气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于他们很少有扛起责任的机会，于是一个个即便已经到了30岁了，而实际年龄却不足18岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我感激这些让我学会负责，学会有担当的人。是他们造就了更加优秀的我，是他们让我懂得责任的魅力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就如现在的我，我的事业准备进一步扩招。于是我开始挖墙角，甚至招收人马。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一名刚大学毕业的学员，月收入已经近一万了。我在微信上跟他说，我要扩充团队，希望你过来。将利弊给他分析清楚过后，他说：“我要考虑一下。”不到一周的时间，给出了我答复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;答应过来跟我一起干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在外挖墙角，我说：“我希望你可以跟我一起干。”对方点头答应，他说：“我处理好这边的事情，马上过来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;就如我现在的合作伙伴，湖南某集团的市场经理，年收入50W+，还占有公司股份。我说：“我们一起合作。”他说：“好呀。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个月后，他辞职，租场地，我们聚在了一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个曾经的合作伙伴，我说：“来长沙一起干。”一个星期后，他来到了长沙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的例子在我身边比比皆是，为什么他们有如此的勇气，放弃自己的大好前途，跟我这个才小学毕业，年仅23岁的90后干。我团队成员里，我的年龄是最小的，阅历最低的，社会资源是最少的，但他们都愿意跟我一起共事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很简单，因为我负责，愿意为我们的事业负责，愿意为他们每一个人负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在团队里，永远是做事最多的那个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为我的承诺负责，我为我的行为负责，我为我说的每一句话负责。Andy在朋友圈里的标签不是“把妹高手”，而是“负责”，这种口碑是通过日积月累所形成的，而是你真的学会负责后，久而久之流传出去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当大家对你有所好的评价时，愿意跟你干的人自然就多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;负责，是一个男人必须学会的知识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;负责，是一个成功男人必须具备的素质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我吃过不负责的亏，也尝到了负责的甜头，于是我更愿意去负责了。相信未来你们能够尝到负责的甜头后，你们也一样会学会负责的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但你一定要知道，负责一定是最累的，一定是最苦的，先苦后甜，这是必然的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;更新前，先来回答几个问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题一：“说是这么说，可是我感觉，我帮助了别人，有超过一半的的人不仅不感恩还觉得这是应该的，要是下次不帮他，他反而就记心里了。我自认为是个和善的人，但凡对我没啥影响的事情，就是照过几次面，刚互相留电话这种程度的人我都帮。但就我这20多年的生活经历来看，好人没有好报。一天前这人还求着你帮忙，但是一天后要是有机会的话，这人绝对会把你捅下去，去取代你。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;答：阶层与视野阻碍了你。对，你所说的事情在现实社会中，屡见不鲜，但这些往往是个例，而非普遍现象。因为真正有能力去帮助每一个人的都是聪明人，显然你和我所提到的广东某个大亨的做法有着天壤之别，或许你以为是一样的，但实际上，你们的行为有着巨大的差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是无条件的帮助，而大亨有条件的帮忙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是无群体划分的帮助，而大亨有群体划分的帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其本质上的不同，最后造就了你所获得的结果不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我虽远远不及广东某大亨的高度，但我也有我自己的看法。我来说说我面对求助的经验：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、伸手党坚决不帮&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么叫做伸手党，也就是一味索取价值而不懂得回报，提供价值的人，打死不帮助。我的社会经验告诉我，伸手党都是自私狭隘的人，这类人永远不值得投资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何区别伸手党，如若你刚认识一个人，就去帮他，你哪不叫聪明，也不叫智慧，一个字，叫做傻。你连对方是什么样的人都不知道，就傻乎乎的去帮忙，你这不是傻，是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，站在道德的角度上，我鼓励你，并支持你这么做。但是如果你的前提是想获得回报，你还这么做，哪我也只能呵呵了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、交情不深看着帮&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我未创业之前，遇到过很多的同事，也和各种三教九流的人打过交道。而面对这种交情不深的人对我发出的求助，我通常是保留着某种谨慎的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就如我在“借钱篇”所写的，或许我会帮助，但不会帮太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，具体情况需要你具体去衡量及划分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、帮人的前提是“我可以帮助你，但你得尊重我”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是重点，或许你会跟我说起各种知恩图报的故事。或者你会跟我说，某某某以前和我关系很恶劣，自从某次我帮助了他后，我们成为了好朋友，但这永远是个例。如若你情商够高，你自然可以这么做，如若不然，你会后悔的，真心会的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你想，一个平常对你并不怎么尊重，而当需要你的时候，才想到你的人，真的值得帮助吗？我们要透过现象看本质，而不是被自己理想的世界所控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题二：“我的职业是专门教男人如何去把妹的。”答主是随便一说还是认真讲的？如果是后者，太矛盾了，真正认真负责懂事的男人不会做这种事情，并称之为职业的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答：在微观上来说，你从事什么样的职业与你是否具备责任心，是无太大关联的。每个人都有自己的选择，有自己的思想，我们要学会的尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直认为，每一个独立的个体思想，都是值得我们尊重的，我可以不认同，但我可以尊重他的思想。而很不幸，网络世界中最普遍的思维是：“你不听我的就TMD是个傻逼。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK，解答完毕，继续更新，接着我想要更新内容和我的职业有关，不要对女人太好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、不要对女人太好&lt;br&gt;&lt;br&gt;我吃过对女人太好的亏，我身边也有无数的男性同胞吃过对女人好的亏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界及女人给我的思维定势：“你要对女人好，女人才会喜欢上你。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在微博上，论坛里，朋友圈里，总是看到各种各样的社会准则以及思维定势。譬如我最常看到的朋友圈内容就有一条为：“我想要找个男朋友，不需要太有钱，只要真心实意的对我好，就可以了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有在朋友圈里看到一些《遇到这样的男人，你就嫁了吧》的文章，里面大概说的就是要如何如何对女人好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然我看到过各式各样对女人好的文章里，其中有一小部分的观点我是赞同的，而绝大多数是我不赞同了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾有一个很多男人都拥有的隐藏职业：“备胎”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我经常干的事情，就是免费陪女人聊天，请女人吃饭，然后试图各种取悦她。每当我决定要和她表白的时候，她面对我的表达总是呵呵，在附送一张黄金好人卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似于这种备胎的共鸣，我相信大多数都有过，所以我就被再此处进行过多的描述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么对女人好，你就会成为备胎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想这点，我应该从人类进化史，女性心理学等，多方面的陈述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;女人天生喜欢依附强者&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在远古时期，当时的人类就如非洲大草原的其他野兽一样。没有具体的交流语言，不具备具体的思维意识，没有国度，也没有体制完善的社会体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时的人类，若想在地球上生存下去，那么他们就必须得学会厮杀，学会狩猎，学会生存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类有雄雌之分，基因的限制，决定了当时的男人拥有更加强壮的体魄及狩猎能力。而女人相对而言没有男人那么强壮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;远古时期的女性，若想要活的更加安全，那么就注定了她们需要依附一个强壮的雄性，只有这样，他们才能够更好的在这个世界上，生存，以及繁衍下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到这里，我们不妨思考一下。当时的男人会如现在的男人一般懂得什么叫做伦理道德么？会懂得什么叫做君子风度么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝逼不知道呀，他们就连洞房都是一棍子把女人砸晕，然后拖进洞穴里啪啪啪的呀。你指望这一群野蛮人对女人好，这不扯淡吗？（洞房这一段未经本人系统研究，源自微博流传。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类的生存轨迹，决定了人的心理构造。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;女人天生不懂得做决定&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这一辈子经历的女人，比绝大多数的男人要多得多。而我经历过这么多个女人后，我发现女人天生有选择恐惧症，她们面对选择的时候，总是各种纠结。（此条非全部女性，而是大多数女性）&lt;br&gt;&lt;br&gt;女人是属于发散性思维动物，她们的心理细腻而又敏感。她们总是被自己的情绪所掌控，无法做出理智的判断。（此条非全部女性，而是多数女性）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而男人因为遭受到过多的社会准则限制，从而总是做出了一些蛋疼到极致的事情，最后变成一名金光闪闪的备胎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们多数男人在追求一个女人的时候，会有一种被选择的心态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;譬如跟女孩去表白。当然，我并不否定对女人表白的作用，而是否定男人表白后，就傻乎乎的站在那里给妹子选，你这不操蛋吗，妹子根本很难做出选择，若是只有一个追求者的话，那就另当别论。（吐槽一下，若是妹子只有一个追求者，那么这个妹子也真够呵呵的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;女人需要男人为她做决定&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我们绝大多数男人都不敢做的事情，特别是还没确定关系的时候。为什么不敢，就是因为对女人太好啊，亲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好到放低了自己的身段，放下了自己的姿态。就如一个仆人般的卑微，这样的态度根本不会让女人喜欢你，亲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就如我前面所说的女人天生喜欢依附一个强者。就如很多相亲节目里的女嘉宾所说的：“我喜欢hold的住我的男人。”什么叫做hold住，就是不会被她的反应所吓倒，能够在她面前坚持自己的原则，底线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我们多数男人选择变成了一个卑微的男人，最后变成一个备胎，最后变成一个接盘侠。这是最不明智的选择。我知道备胎有多么痛苦，它会让你的生活变得一团糟，它会破坏你的积极性，让你无心工作，让你无法更好的处理好自己的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在人际关系这一块，还有什么比情感受挫（备胎）更折磨人的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我觉得男人一定要学会一个点，就是做男人，而不是做备胎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如何做好一个男人&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、把握好姿态&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我的教学生涯里，遇到不少的男人。他们的骨子里就是一头马子狗，他们没有更多的选择性，总是轻易的跪舔在女人的裙下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    先简单的来个具体的案例让大家对“如何正确对对女人好”有一个直观对认识。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    记得某次我帮广州的某个大土豪搞定了一个情感问题。那个土豪解决了自己大情感问题，也准备结婚了。土豪在订婚的时候，特地的给我包了个大红包。当时我为了忙工作，一直忽略了女友。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    所以女友心中一直闷闷不乐。解决了工作问题，当然要去解决一下自己的情感问题。于是我给女友打了个电话：“宝贝，今年我赚钱了，你想吃啥，老公给你买。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    女友对我说：“你现在在那？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我说：“家里呀。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    女友说：“我想吃银锭塘对糯米鸡。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我说：“行，没问题。”接着，我打了三十多块钱的的士，跑到了银锭塘，给她买了个糯米鸡，当时我还怕送过去后，糯米鸡会便凉，我又特地买了个保温箱，保证糯米鸡的温度。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    接着，再打50多块钱的的士，去到了她家。到了她家后，她说：“我不想吃糯米鸡了，我想去吃冰淇凌。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我洒脱到把糯米鸡放下，说：“行，没问题，换衣服走人吧。”接着我们再打20多块钱的的士去吃哈根达斯。我们吃哈根达斯到过程中，女友又说，其实我更加想吃你做的饭菜。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我说：“那吃完我们就去菜市场，我给你做我最拿手到青椒炒蛋。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    这一天，我感觉我的女友比以往的任何一天都要高兴，兴奋。她脸上写满了兴奋的感觉，从那个时候开始，我开始明白到，对女人好，所带来对作用有多么对巨大了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我很清楚，对于我们多数男人来说。我们不愿意去扮演这么一个爱女人的角色。因为对于我们来说，我们觉得这是一件非常没面子的事情，所以我们不愿意去做。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    你们看到的Andy是一个没有框架，跪舔女神的屌丝。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    但实际上你们看到的只是表面，而不是全部。这只是我在长期关系中其中的一个面而已，而并非全部。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    你经常这么做，叫做煞笔。偶尔这么做，叫做浪漫，明白两者之中的区别吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我很清楚的在界定着我和女人之间的关系，我懂得去控制我们关系中的时间轴与熟悉度的变化。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我们应该如何去界定你和女人之间对关系？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我在我培训生涯中，经常遇到类似于这样对问题，很多新人刚加入学习过程中，还没学习及节课，甚至还没来得及正式学习。他们就会问我各种蛋疼对问题。其中让我印象最深刻对一个问题&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是：“Andy，我刚认识一个妹子，你觉得这个妹子我应该怎么搞？我要不要去安慰她？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    这是一个典型男性思维的逻辑问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    女人失恋了，我在趁虚而入，这很正常不是吗？是的，在我的文章以及公开课中，我经常提到这一个点。可是这个过程中，你们忽略了一个点，我的乘虚而入是建立在我们足够熟悉的前提下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    就好像你刚认识一个妹子，你听说妹子失恋了。于是想要去搞她，开始安慰她，跟她说什么这种渣男早点分手对你也是好。你不妨好好思考一下，一个妹子失恋了，正黯然伤心，接着一个陌生人跑过来各种安慰她。你不觉得这种行为非常的不妥当嘛？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    可能这种行为的不妥当之处，我们男人还不是很能够理解，我们不妨来做一个我们男性容易理解的比较。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    假设你在某国企或者政府部门上班。你的上司中年丧子，白发人送黑发人，以你们之间的关系程度你最多只能说一声节哀顺便，除此之外你能做的除了送个人情之外，你啥都不能在做了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    你不能够去他分担丧事上的事物，除非你是他的心腹。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    如果这个时候你看到一个新过来上班的新人，屁颠屁颠的跑过去哭着对你上司说：“老板，我能够体会您悲痛的心情，但您一定要挺住呀，我们只有在您这样英明神武的领导带领下，我们才能够出色的完成工作。”当你知道这件事情后，你心里一定暗骂对方煞笔。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    即便是你的上司，明明知道对方是一片好意，但心里一定是跟你一样忍不住骂他煞笔。尽管他心中在骂对方煞笔，但他的行为上一定不会表现出来，最多就是无视他。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我想你现在应该知道，当你刚认识一个女孩就去安慰她的时候，妹子的感受是有多么的糟糕了吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    我们过于执着与结果，从而却忽略了我们国人对人际关系远近的划分。我们想想，如果你公司里新来了个男同事，你也知道他失恋了，最多就是看到他难过的时候，拍拍肩膀说句：“新的不去，就得不来。”随即，自己该干嘛就继续干嘛，对吧？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    你不会过多的安慰他，对否？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我站在我的角度上，通过我的行为来为大家具体的表达一下，我是如何划分这些关系的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我认为我还算是一个比较圆满的男人。所谓的圆满是指生活，情感，事业都还算顺利，起码不会有太多糟糕的事情。我有工作，有女友，有朋友，有学员，我每天要面对很多的事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我要给学员们答疑解惑，我要每天写看书，写课件去帮助我的学员。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我要陪朋友聊天，我要陪妹子聊天。我要陪朋友玩，我要陪妹子玩。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    你看，我每天要忙的事情有如此之多。而就在这个时候，我可能下楼去买烟的时候，看到前面一个妹子的钱包掉了，我想我会做的就是捡起钱包，喊住前面的那个妹子，把钱包还给她。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    如果妹子漂亮的话，我顺便收个号码。除此之外我不会再去做更多无意义的行为，不会跟其他的男人一样，故作关心的说道，下次要注意点之类的。我根本不会去做这些行为。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我们之所以对妹子不同，仅仅只是因为对方是妹子而已。这种行为模式在LOL中经常发生，我最常看到对事情是，妹子打LOL的是偶会说：“我是妹子，可以把中路让我给我么？／把XX英雄让我给我好么？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    于是各路男屌一看，纷纷讨好妹子，带着妹子玩。即便妹子坑，也不出声。若是在不知道对方是妹子带情况下，可能早就被骂的狗血淋头了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    而这类的行为绝对不会发生在我身上。我玩LOL绝对不会因为对方是妹子而让她，或者因为队友是妹子而去忍让，当然或许唯一的不同之处，就是偶尔会调侃一下妹子，愉悦一下自己的心情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    但这也是我做的最出格的事情了，在出格的事情我也不会去做了。因为我觉得没必要，明白骂？我不会问她，你怎么这么晚还不睡？我不会问她，要不要我开大号来带你。我不会问她，你玩LOL多久了？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    屌丝们最喜欢做的就是这种出格的事情。明明你们之间的关系并没有达到可以做这些行为的程度，可你偏偏要去做这些事，你不觉得这非常的不合理嘛？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    在或者，我在聚会上认识了一个女孩。我最多做到的极限范围之类的事情，就是陪她更多的事情，可能我陪个恐龙只愿意花一分钟，但我却愿意花三分钟去招待个漂亮妹子。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    当然，当我其他的朋友来了，我继续去招待我朋友，转头就把她丢一边不再搭理。这就是我的极限范围了。再多过分多事情，我就做不出了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    可我们男屌又是怎么做的？譬如一有机会就往人家边上蹭，人家说：“感觉冷气好大呀。”你就连忙把自己的外套给别人套上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    到了最后还要主动送妹子回家。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    这种行为就Low到爆。若是妹子稍微对你表露出些许好感，你就把她当成真爱，你不觉得这种行为很不理智嘛？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    你这种行为只能让女人看到什么：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    1，你非常对缺乏女性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    2，你非常对喜欢我，正在讨好我。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    3，你就是个凯子。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    除此之外，女人恐怕再也看不到你身上更多的好了。你看，你在刚开始就把你所有的好，倾尽一切的给了这个女人。你以后还有什么值得让女人去发现的，去值得惊喜的？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我甚至听到过最有意思的事情是，一个姑娘18岁的白富美，每天在长沙的各大酒吧晃悠，赶场，每天和闺蜜们吃喝玩乐，购物，旅游。而突然有一天一个追求她的大学生说人生大道理，大概意思就是：“你还小，应该好好读书。不要去酒吧，你会被其他男人骗，上其他男人当的。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;     当妹子给我看这些信息当时候，她的表情是不屑的，她说：“还真他妈的把自己当情圣呀？刚认识就想拯救堕落的不良少女。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    所以过度的关心也是不合理的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    接下来这段文字，请你认真阅读：“一个有魅力的男人，是有自己的标准的，或许他们会对每一个人一样的热情，一样的礼貌，贴心，思考周全，会照顾到每一个跟自己在一起的人。但他们绝对不会过于的对某一个过于突出对照顾。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而真正懂女人的男人，应该懂得如何控制自己的姿态。而不是在一开始就表达出强烈的关心，过于把自己的精力投入在这个女人身上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而我们很多男人恰恰是因为不懂的控制这个姿态，从而变成了女人的备胎。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;写东西去，晚上若是有空接着来更新我人生中，最重要的一条经验。如果觉得答案对你有帮助，请点赞，如果你有任何情感问题想要获得我的解答，可以加我的微信：titu875&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;继续更新，纵观我曾经吃过各式各样的亏中，有两样是对我造成损失最大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其一是理财，其二是自制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于我是天生的数字白痴，数学成绩最高分为37分的渣渣，至今看到数字都会头疼。所以我在理财上一直没有太大的心得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我们现在不妨来聊一聊自制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我是从什么时候意识到需要自我控制的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识了一个哥们，他是我位数不多的几个好朋友，也是我非常敬佩的一个男人，我觉得他才是真正的男人。在他面前我发现我是多么的幼稚，不成熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里我且将这位哥们称之为小A&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事是这样的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;小A大我四岁，才大学毕业一年，就已任职于某大型企业的客户经理。他每天的作息非常有规律，他是一个极为自律的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天什么时候起床，什么时候出门，什么时候干什么，他都规划的清清楚楚，他非常的严谨，按照着自己的作息表从容不迫的完成自己每一天该完成的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次我去他家里找他聊天扯淡，在他进厨房给我倒水的时候，我发现他桌上有一个巴掌大的笔记本，里边还夹着一支笔。我怀着某种好奇的心理，打开了这个笔记本，你们猜我发现了什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是他的行程表，他会将每天的时间安排的满满当当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他会将每一天的时间写下来，几点到几点上班，几点到几点见什么样的人，当然每天会有一两个小时是空余每填写行程的，据我估计他是故意留下空余时间来应对突发事件的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我恰好在他最近的行程范围之内，他本子上清秀的笔迹写着，7:30Andy拜访，旁边还划上了一个勾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我瞬间觉得这男人太变态了。那个时候我的价值观时，每天该干嘛就干嘛，轻轻松松的多好呀。干嘛非得把自己安排这么多条条框框，活的多累呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等他给我端着水出来的时候，我拿他笔记本开始说事了。我说：“小A，你活的累不累呀？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;小A一脸疑惑：“为什么这么问？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我拿起他的笔记本，说：“你看你每天弄这么多的行程安排，不觉得自己活的很辛苦吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;小A笑道：“我这是对自己的生活负责。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我还浑然不把他说的话在意，直到12年19月，他被公派去日本工作之际，他约我去他家搞基。我们两睡在同一张床上聊天扯淡，那个时候他对我说了一番话，才唤醒了一个男孩想要蜕变成男人的心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过程什么就不写了，就写他对我说的那些话，希望这些话能够给你们带来一些帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：“Andy，其实我一直觉得你是一个很优秀的人。”我说：“草，别扯淡了好嘛。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;小A说很认真的说：“真的。”说着下床从自己的书桌那里拿出了自己那个写满行程的笔记本，给我说：“你看，这一个本字记录着我从大学毕业，到现在一年多里的所有行程，我每天都规划我的生活，抓住任何一点时间去提升我自己，我才能够变得更加优秀。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你知道嘛？一个人努力或许并不一定能够改变整个世界，但是一个人的努力一定能够改变自己。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你要试着去努力的经营自己的生活，试着对自己的生命负责，你会发现你的生活轨迹会朝一个好的方向走。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你难道就不奇怪吗？为什么有的人到了四五十岁还穷困潦倒，有的人才20出头就衣食不愁？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“是家庭背景问题吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“难道是个人能力问题？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;小a的话一句比一句犀利：“这些都是失败者找的借口，这些都是不对自己生命负责任的下场。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“有的人本来事业有成，却因为无法控制自己的欲望，去赌博，最后欠下自己无力偿还的债务。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“有的人，本来头脑灵活，却因为不愿面对生活的磨练，虚度光阴，最后被那些远远不如自己的人一一反超，最后自暴自弃。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“有的人能力极强，却因为不懂的控制自己的情绪，不懂的隐忍，最后被很多人打压。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这些能够怪老天爷不公吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不，只是他们自己对自己的生活不负责而已，不努力，不上进，不懂的控制自己。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我觉得任何一个男人都要学会控制自己，控制自己的欲望，控制自己的情绪，控制自己的懒惰，虚荣，嫉妒，自私，食欲，控制自己一切所能够控制的一切，才能够控制自己的整个人生。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“只有当你真正能够控制自己的时候，你的一辈子才不会过的那么糟糕。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你很聪明，你懂得什么叫做隐忍，你知进退，人很大度。你有很强的潜力，但如果你要是不懂得控制自己，你慢慢的也会被淘汰，你会看到很多跟你同龄的人，甚至比你更小的，以前你完全看不上的人，一个又一个超越你。到了那个时候，你会愈发的觉得自己的生活不如意，你会变得抱怨，变得自卑，你会被越来越多的负面能量包围，到了那个时候，你会的生活的非常痛苦。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的话一句接着一句，不紧不慢的语速，配合上极其淡然的口吻，却在将我震的大脑一片空白，短暂的失去了大脑的思考能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天，我陪他去做飞机。在过安检时，他送给了一本书以及那个写满了各项行程的笔记本，他对说：“兄弟，你学历低，这不是重点，但你要学会学习。你出生差，不是重点，你要学会努力。希望下次我们再次见面的时候，你不在是从前的那个你。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;12年9月份的某一天，我如曾经一样，陪着一大群哥们去酒吧玩，帮他们发妹。我去厕所放大招完毕准备推门出来的时候，刚好听到B朋友对C朋友说：“你干嘛对Andy的态度这么好呀？难道你真的觉得Andy和我们是同一个阶层的么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;12年9月份的某一天，我离开了长沙，重新回到广州开始了我自己的事业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;13年11月的某一天，小a从日本回国探亲，我们喝了一夜的酒，我吐了整整一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一晚，我告诉了他，我给家里在老家买了一套房子加装修总共80W。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一晚，我告诉他，感谢你出国那一天跟我谈的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本回答更新至此……谢谢大家的点赞，谢谢大家的感谢，感谢大家的评论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在回答的最后，容我在多说一句话：“你以什么样的心态去看世界，你就会看到一个什么样的世界。故作聪明及贸然的理解这个世界，只会让你看起来像个小丑。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;本回答完毕，再次感谢大家。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27079876/answer/35186984
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何看待科比超越乔丹，位列 NBA 历史得分榜前三？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很了不起的成就。如此就成为史上常规赛得分第三了，以及史上常规赛后卫得分第一人。坚韧、耐久和技艺的综合体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很少人意识到：历史上后卫里，比科比打得时间更久的，只有基德、斯托克顿、米勒和佩顿这几个妖怪了吧？阿伦在他身后。而科比是这几个人里，比赛强度（intensity）最高的存在。&lt;br&gt;&lt;b&gt;看着一个人从“历史上最年轻的全明星首发”变成能打破历史最持久纪录之一的存在，总是觉得很恍如隔世的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;多一个事儿。&lt;br&gt;1997年NBA50周年期间，乔丹总得分刷到历史第八，张伯伦为此不太开心，还吹说自己六十岁复出，还能每场打10分钟NBA呢。那会让，前十里是海耶斯、哈弗利切克、英格利什们。&lt;br&gt;但现在：&lt;br&gt;NBA得分前十的人里，邮差、科比、乔丹、鲨鱼、德克、大梦，这五个人是属于“我们这一代”的人了。&lt;br&gt;然后：&lt;br&gt;&lt;b&gt;邮差、乔丹、科比、鲨鱼、德克、大梦、KG、皮尔斯、米勒、邓肯、尤因、阿伦、艾弗森、巴克利、勒布朗、卡特。历史总得分前26位里，有16位，我算是看过他们巅峰期打球，我还特意去掉了威尔金斯、帕里什和摩西这些。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这一代人，很持久，比起黑白时代那些巨星。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有哪一个人是孤立存在的。邮差、乔丹、大梦、尤因、巴克利（以及斯托克顿）集中在1984和1985年两届新秀。科比得分历史第三，是个金字塔尖。而他这一代人，德克历史第九，KG历史第十四，皮尔斯第十六，邓肯第十八，阿伦第二十一，艾弗森第二十二，卡特第二十六——这是1995-1998这四年里那一拨人。&lt;br&gt;我还记得90年代，说到天钩打了二十年、帕里什打到43岁，还是神话似的。张伯伦、韦斯特到伯德、魔术师那一代，打十三到十四年几乎是标配，但这个时代，医疗水平的提高，令到科比、邓肯、皮尔斯们都在十七八九年之间荡。科比、纳什和基德这样的存在，先古是没有的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;等科比他们这一代人职业生涯结束后，你会发现，他们未必比前辈伟大，但因为更持久更坚挺，他们会刷新许多纪录。&lt;/b&gt;至于更后辈？我不知道。2010年世锦赛期间，伊戈达拉开玩笑说杜兰特可以刷到四万分。听起来似乎遥不可及，但现在，打到36岁、37岁、38岁甚至40岁已经不再如以前那么困难时，谁知道十年后怎么样呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时张伯伦得分超过鲍勃-佩蒂时，纪录还是二万多分，那天好像是某年情人节。&lt;b&gt;当时佩蒂认为：张伯伦的单场百分，总有一天会被破掉的，但二万分继续会持续很久，佩蒂自己打了十一年就退役了，不相信有人能打那么久&lt;/b&gt;——然后1983年，贾巴尔破了张伯伦那个三万一的总得分记录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国媒体头号科黑比尔-西蒙斯2010年说过，科比跟乔丹比，可能无法成为better player，但可能拥有better career，因为打得够长久。现在，better career虽然未必谈得到，但常规赛得分纪录破了。至于后来者，只要NBA还在继续，总会源源不断。德克比大梦伟大了吗？未必，但总得分纪录超过了就是超过了——机运是机运，保持健康持续努力，是这一代，以及之后一代的专长。&lt;br&gt;&lt;b&gt;无法指望每一代都出一个超越先古的伟人，但总能在某些方面完成超越。时代就是这样前进的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27070164/answer/35139793
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价雕爷在领袖年会上对质疑雕爷牛腩的反驳？
</title>
<description>
(德味) 我突然发现我的味蕾没打开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十分震惊。今天早上在雕爷牛腩。雕爷拿出饭盒，说：&quot;你过来看一下。&quot; 我说：&quot;看什么？&quot; 他说：&quot;你来看一下。&quot; 把饭盒递过来。雕爷使用的是一款膳魔师的儿童焖烧罐，没什么特别，但今天看起来完全不同，浑身上下散发一种无形气场，美观大气波澜壮阔，辽阔宏大富饶甜美，在雕爷双手捧着，前手摆放合理，态度和蔼不卑不亢，一股浓烈的人文气息扑面而来。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;德味！&quot; 我开口惊呼。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;你再尝一口。&quot; 雕爷建议。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我把一口牛腩送进嘴里&quot;淡淡的人文气息，清洌，甘甜。北欧！绝对有北欧血统！&quot; 我再次发出惊呼。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;雕爷笑了，踏前一步，将饭盒塞进我手里：&quot;你操作一下看看。&quot; &lt;br&gt;&lt;br&gt;我彻底震惊了，手感扎实，重量恰到好处，人机合一的感觉扑面而来。我扭上盖子，清脆有力顺畅无比，好似16岁北欧姑娘的臀部，扭距恰到好处。我注意到外面的哆啦A梦图案，色彩通透，罐内牛腩层次清晰，筋肉暗部细节丰富，立体感极强，呼之欲出，焦外如进口野生保护动物脂肪一般油润，浓的化不开。虽然哆啦A梦的头部有点磨损，分辨率不高，但颗粒感十足，和把手色彩搭配完美，纯粹的胶片体验。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;德味！&quot; 我不由自主的高呼。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这时雕爷把筷子伸进去，顺着罐壁搅和了两圈，我当场石化，第三次震惊了：声音透明纯净，清澈又不乏稳重，低调内敛，庄严浑厚，腔调极足。低音下潜有力高音细腻嘹亮，如水晶般纯粹。声场宏伟壮观36d起伏不定，感染力动态无敌，一股强劲80's人文主义东部德意志味道扑面而来，令人窒息。这绝不可能是一碗牛腩发出的声音！至少是十万以上器材正确搭配的结果。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“当当“ &lt;br&gt;&lt;br&gt;我泣不成声，抱住雕爷久久不能放手。仿佛经历了一场大师级带功人文报告会，浑身脱水。短短的几分钟内，我连续三次感受到扑面而来的人文气息，并多次直接体会出德味，北欧味，这实在是让我震惊。这究竟是一种怎样的器材？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;此时雕爷牛腩内佛光普照，肉香扑鼻，一种大人文的气场四溢，整个大悦城的吃货们都受到感召，纷纷聚集在门缝窗口，嘴里发出不由自主的哼哼。胆子大一些的比如土拨鼠，河马，海豹，苏门答腊红猩猩甚至用身体撞门，试图冲进来近距离吸收德味。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;雕爷！这究竟是怎么回事雕爷？&quot; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;你的牛腩为什么有了如此脱胎换骨的变化？&quot; 我提出疑问。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“这是昨天会上发的纪念品”雕爷拿出两个包装盒：赫尔辛基一百零六次淬火原装镀金焖烧罐盖子与德累斯顿国营奶牛厂挤牛奶女工(正式工)手工打造限量版筷子。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;原来这就是答案。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;器材的搭配居然如此重要。&quot; 雕爷不由自主的说&quot;你们味蕾完全没有打开，吃饭的大方向错了。&quot; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;是啊！器材的搭配居然如此重要，国产餐具真是误人啊。&quot; 我喃喃自语，不禁此起彼伏，久久的陷入沉思。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27005835/answer/34986313
</link>
<author>
吴筱篆
</author>
<title>
内心其实更自私更愤怒但举止表情却不由自主地有礼节和善是一种懦夫行为吗？
</title>
<description>
我也是这样的人，但是和题主不一样，我并没有因此很压抑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一个研究心理学的朋友，她分析过我的性格。结论是，我这样做，很大程度上是因为，我也希望被这样对待。&lt;br&gt;比如说，我在宿舍看视频听音乐从来不会功放，是因为我也希望别人在看视频听音乐的时候也戴上耳机；我不拒绝别人的顺带打水的要求是因为我也有心情不好或者身体不舒服不想挪动的时候，诸如此类。&lt;br&gt;这样的人，都是有同理心（即感同身受，站在他人角度去感受去思考的能力）的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是常常，我们会发现，我们并没有被我们希望的方式对待了。室友依然会不戴耳机，顺带帮你打水也嫌麻烦。但是我们是否要坚持我们一贯的，富有同理心的习惯和行为？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我选择了坚持。&lt;br&gt;1，这是我的习惯，待人如玉总是好的。&lt;br&gt;2，我有我的涵养，不能因为周围的人如何不懂顾及他人感受，我就无法保持我的涵养，水平不能被拉低。一个好习惯的养成需要多年的积淀，怎能说毁就毁？&lt;br&gt;3，你很难改变周围的人，也不要试图去改变，除非是你的爱人（需要互相妥协才能更好地生活在一起）和孩子（你对ta有教育的义务）或者下属（ta有按质按量完成工作的义务）。我养成了这种习惯，首先是我的家庭的严格教育，还因为我善于观察和经常思考。如果你遇到了同样的善于观察学习的人，那么你很幸运。如果你没有，请记住，你的好习惯正是你和他们的区别。有经验的人，一眼就可以看出来。和那种人争吵或者试图教育不值得。决定你去做什么事情的，不是大多数人正在干什么，而是你的良知认为，什么是对的。&lt;br&gt;4，我有底线。不尊重我的，对我造成严重影响的要求，坚决不理会。&lt;br&gt;5，不要害怕因此而失去朋友，要是真的发生了这样的事情，不是你的问题，而是大家三观各异，各走各路好了，你也从此更清净了。&lt;br&gt;6，我有我的应对方法。宿舍不清净，那就去图书馆，图书馆关门了，那么在宿舍戴上耳机又重新沉浸在自己的世界里了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也曾郁闷，这世界不公平。后来想通了，原来这是我卓尔不群之处。如果我周围的人都像我一样，那么我的价值在哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候，做正确的事情意味着孤独。这个问题与风度无关，但与尊重高度相关，但却很容易一不小心掉进了懦弱的泥潭。隔在这中间的，是你的底线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要被周遭的庸俗，消磨了你的涵养。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Whenever you feel like criticising anyone, just remember that all the people in this world haven't had the advantages that you've had.&lt;br&gt;--The Great Gatsby
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27073171/answer/35169529
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
如何把平常的事物写出恐怖的感觉？
</title>
<description>
“此间有妓女否？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;小旅馆老板闻言称是不迭，让我回屋候着去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不多会儿有人敲门，一看果然是个妹子，速度请进来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一瞬间我脑海里蹦出了许多想法，很黄很暴力。&lt;br&gt;我赶紧把门关上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;灯下观瞧，是个美女。皮肤白皙，杏目柳眉，唇朱齿皓，棱角分明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漂亮是挺漂亮，但总感觉哪里怪怪的，有点诡异却又说不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问你叫什么名字呀？平时都有什么爱好？&lt;br&gt;她说我叫聂小欠，欠钱的钱。平时没什么爱好，就是站在大街上看着人来人往，吸收点人气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想也对，干这一行的主要可不就是站街，这个吸收人气的说法倒是很有意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又问什么价钱，妹子不知从哪掏出个价目表来，她也没带包，衣服又单薄，不可思议。&lt;br&gt;我接过来一看，表上尽是些“波推飞机”，“观音坐莲”之类的，太低俗了，我得逐个批判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我正要拿笔勾选，她把我拦住竟然让我先交钱。&lt;br&gt;我说哪有还没服务先交钱的，再说你这价位都不是整数，让我咋算钱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们都是先收钱再出货的。你大概算个总数，多了我找给你。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我心里有点犯嘀咕，再看价钱还有点虚高，就只随便勾了若干，递给她几张大票。其中有一张折角了她还不要，非让我换张新的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哗啦啦啦啦，那妹子竟掏出一大把硬币来，说这是找零你拿好了，我都不知道她从哪变出来的。&lt;br&gt;这时候我发现哪里怪了，这美女虽是棱角分明，但也太分明了，我从没见过如此方正的国字脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;正想着，美女把衣服脱了，我一瞅是平胸，也没什么腰，周身上下都跟脸似的方方正正。&lt;br&gt;我也顾不上那么多，先把事儿办了再说吧，那一夜云雨自是不提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天早晨起来，我身边躺了个自动贩卖机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------&lt;br&gt;注：&lt;br&gt;1. “此间有妓女否”出自《三国演义》第十六回“吕奉先射戟辕门　曹孟德败师淯水”&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一日操醉，退入寝所，私问左右曰：“此城中有妓女否？”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;2. 全文构思出自《聊斋志异·婴宁》里的一句话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一日，西人子见之，凝注倾倒。女不避而笑。西邻子谓女意己属，心益荡。女指墙底笑而下，西人子谓示约处，大悦。及昏而往，女果在焉。就而淫之，则阴如锥刺，痛彻于心，大号而踣。细视非女，则一枯木卧墙边，所接乃水淋窍也。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27058839/answer/35167889
</link>
<author>
Sherry Li
</author>
<title>
「一个女生潜心读书修炼，结局只会成为女博士女强人」， 成为女神其实跟努力读书并没有直接关联吗？
</title>
<description>
在「女神」这个词和白菜一个价的今天，我们先要定义你所说的「女神」是个什么概念。所以你先想清楚，你眼中的「女神」，是指「被男生热烈追捧的姑娘」，「现今审美下最为美丽的女人」还是「各方面都优秀到不可思议的女性」？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是第一种，那和读书有可能有联系也有可能没有。每个男性群体喜欢的异性都不一样。如果要刻意成为这样的人，你要有分析能力和行动力：该化妆时化妆，该做作时做作，该能干时能干，该脱衣服时脱衣服。如果你想成为那些欣赏智慧女性的男性眼里的「女神」，那你就要刻苦学习了。这种情况，说到底你是在为别人而活。但如果你想那样，也完全没问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是第二种，要看你有多幸运了。&lt;br&gt;如果你长得很幸运，你不用读书。&lt;br&gt;如果你长得不幸运，投胎够幸运，你也不用读书：首尔的干活。&lt;br&gt;如果你长得不幸运，投胎也不幸运，那就只能读书了：读书→挣钱→首尔的干活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是第三种，你当然要读书了。你不仅要读书，还要读很多的书，各种各样的书；读完了还要理解，还要实践，还要无时不刻地实践。你会有PHD，也会很能干；你不仅要像福尔摩斯般博学多才，还要像海伦凯勒般勤奋刻苦。很多事情，你不一定要做，但一定要懂。&lt;br&gt;所谓「读书」不一定就是「read a book」。中文语境里，读书常常等于学习。&lt;br&gt;做一个各方面都优秀到让所有人想仰望的女人需不需要学习？这不言而喻了吧。&lt;br&gt;读书&lt;b&gt;不是&lt;/b&gt;成为这种「女神」的&lt;b&gt;充分条件&lt;/b&gt;，却是&lt;b&gt;必要条件&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那我成了极其优秀的女人后，大部分男人不敢娶我了怎么办？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们要嫁的是&lt;b&gt;一&lt;/b&gt;个人，而非大部分人。如果你有志成为那样的「女神」并真地做到了，你自己的生活轨迹会让你自然而然地接近你的「男神」。不过当然，你每少优秀一点，你遇见真爱的可能性就更大一点，因为人越普通基数越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，人各有志，做非凡的人丝毫不比做平凡的人高尚。不过对于我自己来说，我是觉得一辈子这么长又这么无聊，同时又这么短而这么难得，我若不成为我能成为的最好，有点糟蹋时间；我若不能认识最好的人，有点糟蹋爱情；&lt;br&gt;我要是为了与我不同路的人放弃自己想走的那条路，就是糟蹋生命了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27063206/answer/35165034
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价伟大的安妮推出的快看漫画？
</title>
<description>
转一篇比较赞同的文章(我是搬运工)&lt;br&gt;作者 阑夕 原文：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d098bcc0102va88.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;1%的生活，99%的泡沫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
社交网络的传播，周末素来都是低谷，新浪微博也曾出具报告，通过数据证明用户活跃度通常会在周三和周四达到高峰，而在周末以及长假，无论是企业帐号还是个人帐号，其整体发言频次都有不同程度的降低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
但是另一方面，周末的时间线流速放缓，这意味着平均每条内容的停留时间都相对增加。所以，在专业的传播公司竭力在计划表里绕过周末这个黑洞的同时，有些从一开始就冲着“刷爆社交网络”的内容设计，反而获得了几无竞争的感染空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
从超级课程表创始人余佳文之于《一个90后把整个互联网圈都激怒了》到“追气球的熊孩子”NIKOEDWARDS之于《少年不可欺》再到微博营销大号伟大的安妮之于《对不起，我只过1%的生活》，皆选择了在周末发力，冲击刷屏之势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
事实证明，一个时常抱怨不得不忍受自己父辈亲朋在朋友圈里分享低级鸡汤的用户，他很多时候只是因为从一片市井去了另一片市井，如果将同样的一碗鸡汤贴上葡萄酒的标签再用镶金的盘子呈上来，再安排一些赞不绝口的余音，他也会胃口大开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瞧，那边台上的孟醒激动得手舞足蹈，大声呵斥：“你们这些屌丝的味蕾没有打开！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;
言归正传，余佳文的身上已经隐约有了高燃的影子，NIKOEDWARDS则还在与律师商谈究竟要向优酷索要多少赔偿，剩下值得吐槽的，只有那个贩卖梦想的微博“漫画家”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对不起，你只有1%的努力&lt;br&gt;&lt;br&gt;新浪微博本身盈利难度极大，却并不影响用户借助这一平台赚到真金白银，拥有逾800万粉丝的伟大的安妮就是其中之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
有着强大的粉丝经济，加上与微博上一众段子手长久以来的抱团，伟大的安妮在12月13日晚间用自己擅长的插图绘画讲述了一则“如何走上漫画家的道路”的故事，言语之间声泪俱下，情怀满满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这条微博在一天之内引起超过40万次转发，而其内容核心——即其创业开发的“快看漫画”App也在App
Store里最高时冲到了免费榜榜首的排名，拿到奇迹一般的单日30万次下载规模，引起对于二次元圈充满好奇而又一无所知的互联网行业满场惊呼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，这里面误会很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
伟大的安妮——以及微博上许多耳熟能详的“漫画家”，如郭斯特、使徒子、丁一晨等——都是条漫的创作者，而且在风格上偏重于卡通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
所谓的条漫，指的是从四格漫画衍生出的一种漫画体裁，简而言之，就是脱离了“格数”的规范限制，将某些段子用图文的形式演绎出来，内容重点在于对白或旁白，绘画只是辅助表达，故而对画技要求得以放宽许多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
就在伟大的安妮以“漫画家”的身份自居并且煽情的讲述自己如何付出心力时，大部分传统漫画的作者及读者对此唱出了反调，一个基本的评价是：“这年头什么人都可以自称是漫画家了”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
就在2年前，已经走红的伟大的安妮还对媒体表示，称自己“不希望自己全身心的投入漫画事业，因为觉得人生还有各种可能性，没必要把自己局限在画漫画上”，
转眼之间，人生的“各种可能性”就杳无踪影，取而代之的就是“1%的生活”，而从绘画和叙事的专业角度而言，伟大的安妮的画技，非常罕见的没有任何进步，
用一个国漫作者的话来讲，“只要稍微用点心思在画画上，就不可能表现得这样原地踏步”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
必须承认，狭义范畴的二次元圈比较死心眼儿，在这个圈子看来，热爱画画，和热爱让画画这个兴趣更加值钱，是泾渭分明的两种理想，且不可相互混淆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
所以没有人会否认伟大的安妮是一个用心经营自己事业的段子手，但是“漫画家”这个称谓及其标榜的努力，是有些名过其实的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;90后的创业选秀大赛&lt;br&gt;&lt;br&gt;
“90后”这一标签已经越来越显得脸谱化，媒体见了它，就像是海洋里的鲨鱼嗅到了千里之外的血丝，兴奋、激动且不能自已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
当媒体过度关注一个话题领域、导致题材挤压过剩而趋于同质化的时候，如同中国娱乐选秀节目沦为“比惨”故事会的现象也会同样发生，忆苦思甜的时机被大大提前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
伟大的安妮用了很长的篇幅，回忆自己遇到的挫折，生生树立出脸谱化的反派——告诫创业风险的前辈、最初没有决定投资的VC、以及“不认同、不相信”她（比如看完后竟然没有泪流满面、没有去下载她的App）的读者——用以衬托“1%的光芒”，这种贯穿全文的戏剧性，是由设置代入感驱动转发支持的关键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是一门生意而已，要不要这么苦大仇深？&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂且，容我插播另一则故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年夏天，微软在上海举办了一场创业大赛（征集在Windows
Phone上的原创应用产品），华南农业大学的一名研二在读学生的个人作品获得了评委的一致好评，一名VC十分欣赏，当即让助理在会后去拦那名学生，劝其
退学，接受自己的十万元投资，无需合约，但是该学生仍然选择了买火车票回学校继续读书。这名VC在微博上充满惋惜的讲了这则故事，并总结称“中国的大学生
会拜读乔布斯的故事，但绝大部分不会选择创业”，却不曾料到遭遇围攻，大部分批评声音认为这名VC过于轻率的试图影响那名大学生的人生轨迹，且不论十万元
的数字多寡问题，作为一笔风险投资，因为投资项目的失败而无法获得回报并不算意外，但是对于为了接受这笔投资而中断学业的那名学生而言，一旦创业失败，可
能就是万劫不复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
为什么我总是说鸡汤听上去无害喝下去有毒？因为那些反复宣扬“坚持下去就会取得成功”的人，根本不会为那些“坚持下去却没能取得成功”的结果负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
微博上的灰鸽子银水说得更加刻薄：“感觉就像我不支持一下她的App，就变成了过去那么多嘲笑她欺凌她打击她鄙视她伟大理想的无数坏人之一一样，是我作为冷酷无情庸碌无为的大人，背弃了这个美好世界纯洁人们一直努力奋斗的理想。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;
美国社会学家认为，在进入二十一世纪后，随着经济的繁荣，“成年过渡期”——包括五个标志性阶段：完成学业，离开父母，经济独立，步入婚姻，生儿育女——逐渐延长，并且产生一定程度上的顺利错乱，很多年轻人在经济独立甚至步入婚姻之后，心智仍然没有能够离开家庭和学校的环境，如：道德从修身的工具变成指控他人的武器、正义感变成排他和不宽容、价值判断变成非黑即白的简单逻辑、情操变成非理性的激情和盲动等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
所以，不必在“90后”的热点造势大师面前自惭形秽、急着反思传播学理论是否过时，这只是一种最原始的——当然也是最有效的——孩童期行为，当一个孩童将玩具从沙发这头扔到沙发那头，他心知肚明怎样会吸引注意，以及“会哭的孩子有糖吃”这一效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
据说，余佳文曾在薛蛮子被抓的当晚发布微博表示庆贺，称“叫你这个死老头不投资我”，只因余佳文曾恳求薛蛮子投资超级课程表而没有如愿，你看，他们就是这样的一群熊孩子，经济独立、事业腾飞的熊孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何评价快看漫画&lt;br&gt;&lt;br&gt;
不好意思，小标题十分没有新意的用了知乎体，而以下观点，当然出自一个“不理解不支持年轻人的梦想”的坏人，不介意被伟大的安妮及其团队用来当作又一块垫脚石。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
从目前来看，快看漫画的目标是以作者为单位聚合条漫的各大创作源，进而在这样一个细分领域拿到门票，形成独占一个品类的内容分发渠道。在之前创办工作室的
经历中，伟大的安妮有一些运作IP的经验，在各大内容平台都空前重视IP的时代，以此为基础演变出丰富的商业玩法，也并不难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题在于，链条虽然完整，但是在聚合和分发两个端口，快看漫画没有想清楚关于如何建立壁垒这个课题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说聚合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天，就在快看漫画下载量激增的同时，它的内容储备被发现有一大半儿都处于版权雷区里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
微博上的热门条漫大抵可以分为两个类型，一类是原创，由创作者运作版权，比如伟大的安妮自己这样的，一类是搬运或是汉化，由个人或组织将海外的条漫作品引进，比如赵石的故事，版权比较含糊，责任由搬运/汉化者自负。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原创类型的条漫，伟大的安妮基本依靠圈内抱团的形式取得了很少一部分创作者的授权，但是创作者的最大利益，仍然停留在其个人微博和微信等自媒体内，将内容和用户分流出去，远非双赢的选择，所以即使被冠以“起点模式”的赞誉，快看漫画做不到起点中文网那样的流量闭环，也无法通过独家专供的形式向创作者提供高于在微博和微信能够获得商业回报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
我说了，条漫的创作者就是会画图的段子手，前向收费基本没有成功案例，只能后向找企业收取植入式软广和品牌合作的费用，而这又回到了粉丝经济的范畴，一个聚合App的用户规模和传播力量，敌不过普遍的社交平台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
至于搬运或汉化类型的条漫，快看漫画已经在大量的用户投诉下连夜删除侵权内容，这种悄悄盗图的擦边球，一旦公司化运作，便很难持续下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说分发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;条漫的连续性很差，它适合用来填补碎片时间——比如在浏览社会时事时偶尔插入那么一条调剂口味——却不太容易形成App式的专注阅读体验，爱喝鸡汤的用户可能确实不少，但是专喝鸡汤的用户还是不多见的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
这势必会带来用户访问动机和停留时间的短板，站在初创公司的角度，前期的无效用户样本越多，就越难通过运营去理解用户需求，如果抛开给投资方做成绩这一考虑，快看漫画的几十万下载量，其实是负面影响（用户数据的误导性）居多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
而且，快看漫画的标准目标用户，恐怕是最难以驾驭的那群App控——16-24岁的女性，活泼好奇，微博微信美拍淘宝豆瓣一个优酷唱吧样样都玩——与这些时间杀手竞争用户的注意力，快看漫画身板太弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
唯一可以想想办法的，是如何引导用户将“分享到朋友圈”的功能用起来，趁着微信还没有下决心清理为朋友圈设置屏障之前，为快看漫画赋予媒体式的扩散性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以及……&lt;br&gt;&lt;br&gt;
其实我十分能够理解创业者想要极尽所能的推广产品的心态，也可以认同在这个孤掌难鸣时代有时确实需要找到一些相同的慰藉，甚至可以说，实现理想的路径可以林林总总不受想象限制，且应宽容对待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
不过，创业的本质还是对市场负责，故事动听，一时无两，终究不是竞争力。将越来越多的创业者逼得去自学编剧，并不是一件对行业有益的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期待终有那么一天会到来，漫画就是漫画，没有一切精心设下的道德捆绑，手机就是手机，没有什么莫名其妙的天生骄傲，创业就是创业，没有那些语不惊人死不休的人格表演。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27063206/answer/35134346
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价伟大的安妮推出的快看漫画？
</title>
<description>
別的不說，題主問的是APP，那就說APP。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;這是一個盜圖APP，打著“夢想”的旗號做宣傳，實際上做的是侵犯知識產權的下作事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不管安妮是不是努力，人好不好，付出了多少，APP體驗如何，她以“漫畫家”這個名號吸引使用者，也在宣傳中這樣介紹她做APP的初衷：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d05159c646fcc82e803e6f8014a8e02c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;412&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;412&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e64e07a4329f851501864216e5c037c4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; data-rawheight=&quot;616&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;令人以為這個APP是一個為漫畫家們提供幫助的發布平台。也就是說，是&lt;b&gt;要給作者錢&lt;/b&gt;的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而實際上呢？&lt;br&gt;看看這個APP的首頁：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/eaf2c534a84b4afb5d5142acf516e75f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;588&quot; data-rawheight=&quot;531&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;588&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/eaf2c534a84b4afb5d5142acf516e75f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;這和任何一個盜圖營銷號有什麼不同？寫個作者名就叫尊重版權了？問過作者了嗎？&lt;br&gt;實際上我截圖已經截晚了，一個小時以前這個號上面的漫畫全是佚名。被人轉發嘲弄指責以後危機公關清了屏。&lt;br&gt;盜了畫手&lt;a href=&quot;http://weibo.com/n/%E7%83%9F%E5%A4%B4hstone?from=feed&amp;amp;loc=at&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;@烟头hstone&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的長圖，署了個名，實際上作者根本不知道自己的圖被轉載了。&lt;br&gt;點進去看畫手主頁：&lt;a href=&quot;http://www.weibo.com/yamadax?from=feed&amp;amp;loc=at&amp;amp;nick=%25E7%2583%259F%25E5%25A4%25B4hstone&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;APP的回應：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4544cef1a3055f12c96693f8cd0db252_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4544cef1a3055f12c96693f8cd0db252_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;是嗎？是這樣的話，現在這個微博已經是一個商業用號了。為什麼還會有上面我貼的截圖那樣的情況存在？為什麼沒有把所有侵權的轉載刪掉？&lt;br&gt;&lt;br&gt;APP內，侵權的現象也很嚴重。具體走這裡：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.weibo.com/2107757634/BAOzjzy26?type=comment#_rnd1418558102043&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;漫畫翻譯分享號@秋田六千與@妖妖小精 分享的作品也被上傳，甚至沒搞清楚漫畫作者的名字，而是用了譯者的名字作為“原作”&lt;br&gt;我沒有關注這兩個號，不知道這兩個譯者是否是授權翻譯。但APP無授權轉載作品是確定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就這麼個偷盜他人作品為自己賺取利益的APP，打著夢想、拼搏的旗號，大賣情懷，竟然還真賣出去了，不是挺噁心的嗎？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;這就是我對她的APP的評價：挺噁心的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27032155/answer/35069571
</link>
<author>
pink keiri
</author>
<title>
20 岁青年做些什么可以在 5 年后受益匪浅？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;我已经好久没看过知乎了，知乎的励志鸡汤你们看的多了，我来说些风格不一样的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;其一是健康。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;朋友圈段子愚蠢，有个却写得不错，说是我们愿意花百万买房，几十万买车，几万买包，几千买手机，却不愿意为自己的健康花些钱。我始终觉得我们新一代与我们父辈不同之处，这第一就是在年轻的时候就注意自己的健康，更注重生命的质量，而不是老了才明白健康的意义。我常听有人说”小伙子能有什么事“，且不说小患可能拖成大疾，这种态度本身就是对自己身体的不负责任。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我给人说，年轻时候得个小点的慢性病是好事，你夜里躺下盼着疾病离去，早上一睁眼却发现患处如故，体会一下这种疾病无法远离的痛苦，就能改改年轻人不知善待身体的毛病，在被疾病困扰时，也更能体会“身体是革命的本钱”这句话。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;其二是赚钱，赚点“大钱&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;这“大钱”不是百千万，只是要找个机会赚点钱，要比你平日里赚得多许多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;年轻人有两个大敌：第一，长久的努力却没体会到回报的滋味。年轻人的趋利性最强，急着脱离父母，急着向世界证明自己的能力。都说念书好，可是念了这么多年书，懂了些道理，却换不来钱。谈能力，谈努力，谈自我提升，就如坐井观天，制造空中楼阁，结局不过是一次次热血沸腾和之后的失望。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第二，是理想的幻影。年轻人最不缺对未来的展望，这是最好却也是最可悲的一点，给他的未来画一个大饼，就能吃好久。学习，工作，月薪不高，打鸡血，继续努力，迷茫疲惫，放弃，周而复始，动力一次比一次微弱。迷茫和贫穷本是年轻时候一定会经历的，但是有太多人被这两个被逐渐磨去了意志，打击了信心，放弃了理想，碌碌无为。每日望着那个饼却得不到，求助于前辈，前辈过来瞟一眼说：你还不够努力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人前行是需要动力的，空言努力毫无意义，只有你让自己先咬一口饼，知道它的美味，便能给予一种强大的前行动力，比多少名言警句都管用。所谓成功是成功之母，就是这样。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;那就说说挣钱的事。为什么说是挣“大钱”，因为小钱不足以让你的眼光变高。大学兼职，打打零工挣来的钱，只能供你生活稍宽裕，顶多算是生活的点缀，毕业后每月工资，年底奖金，也只是刚刚维持你的生活，还不够启发你。我大学四年给人做设计，每半年挣个三四千，比做家教发传单有意思，也挣得多一些，也不过是一些零花钱，买买衣服就没了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;赚点大钱好处一是，赚的钱超过平日消费水平，能买点平日里买不了的东西，顾及到你平日里顾忌不到的事与人，便知道有钱是什么感觉，才能更为未来考虑。&lt;/b&gt;毕业后老妈给我10万本金炒股，恰逢股市疯长，又选中了领涨股，两月获利50%，5万块。我给自己和女朋友换了手机，给我妈买了一件名牌的大衣，还送了一条2000块的围巾给朋友，我爸不让我给他买东西所以没买。整天说好好念书赚大钱，可我连有钱什么滋味都没体会过，究竟靠什么动力前行呢。都说买房买车重要，可是看看自己的工资，离房车还远着呢，便不予考虑了。可挣了这一笔钱后却不同了。我觉得，有钱能为自己和别人做许多事，我体验过有那么一笔钱的滋味，我渴望更有钱。&lt;b&gt;这好处之二是，知道挣钱不易，才知道更加努力。&lt;/b&gt;挣了5万，钱挺多，于是往大处想，或许股市做的好一点，利滚利，就能买车了。可是越想，越觉得这生活中花钱的地方太多，5万根本不够花，再转念一想，50%的利润，是撞了多大的狗屎运才得来的，一旦失去了这么好的机会与运气，我到哪里再去这么快挣这么多钱呢。越想越觉得赚钱不易，花钱流水，这才明白如果有个收入不错的工作是多么重要，明白提升自我，获得更多报酬的意义，才真正有了一份动力。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我把想法告诉了我朋友，他说我家人不会给我那么多钱做股票，你也不可能天天那么好运赚那么钱，这道理你体会了别人不一定能体会。这话说的不错，所以我讲讲另两件事，或许能有所启发。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第一件。我大学同学，某年国庆突发奇想，跑去摆夜市，卖点衣服帽子什么的，七天赚了5000，虽然成本也算在里面，但是直观感受上确实挣了不少钱。她说，我半年生活费才5000，可我七天就赚了这么多钱，今年冬天就能多买两件衣服，还能给我妈换个不错手机，有钱感觉真好。另一方面她说，能赚这么多，天时地利人和缺一不可，再来一次她可能挣不了这么多，人不能靠运气行事，好好读书找个好工作才是。你看，她只赚了5000块，也能明白这个道理。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第二件事。我北大的一个朋友，工科出身，大三开始跟着导师在外面接项目，一个项目就能给他个两三万，他告诉我，以前我天天看书，研究东西，写代码，觉得无趣，也不怎么努力，就等着毕业了靠北大这个学历混个好工作。现在挣了钱，就越发想学习，觉得知识确实能创造财富。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;钱这个东西，是能让你倍加努力的东西，是对年轻人最好的一种激励。越早体会到钱的好处，体会到财富为亲人带来的安全感，为自己带来的自豪感，就越能明白努力的意义，有钱人越有钱，或许就是这个道理。所以年轻的时候就能挣一笔“大钱”，对未来很重要。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;其三是念书。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;说完了其二，才能说其三，不然又是一碗热乎乎的鸡汤。说读书，读书的方法，为什么要读书，这些东西知乎有的是，可你只有明白了其二，你才能真正明白这读书的意义，或许是顿悟，或许是渐渐明白。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我有一个不错的视角来看待读书这事，以前一直没成文，借着这个机会，凌晨起来匆匆写成。链接如下。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.jianshu.com/p/08209775af88&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;读书的一个好处和两个方法&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;最后&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;有些低烧，逻辑不及以往清晰，见谅。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;知乎作答此类问题，会让人觉得此人像个“高处”的导师。我这人最怕“指导”别人，特此说明，我只是分享体会，看官当个乐子看，有没有感悟就随缘吧。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26982970/answer/35084688
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
有哪些事永久地改变了你？
</title>
<description>
彻底改变我的事件有三个。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 第一个：&lt;br&gt; 弟弟刚出生那年，没过多久家里发生了一件大事，爸爸疯了，妈妈重病。&lt;br&gt;那天放学回家，一切都变了。家里从富裕到贫寒，不过短短一天时间。 紧接着就是原来的亲戚朋友，分分变成路人。原本巴结你的人，一瞬间好像都分分钟要踩死你一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 那天放学路上被一个跟我一样大的女孩骂，我就还口，拿石子打了她。当天晚上她妈妈就找到我家，对我妈破口大骂，当着她的面，我妈打了我两个耳光，她走了以后我妈抱着我说对不起，然后大哭。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为这件事就结束了么？没有。第二天早上六点我从家往学校走，走到一半的时候，那个女孩的爸爸在路上拦住了我，劈脸给了我正反两个耳光，撂下话“再敢跟我家蓉蓉高声说一句话，我就抽死你这个小杂种”。 那时候傻，觉得委屈，回家跟妈妈哭，我妈很生气，找了村子里德高望重的人要去跟他评评理。但是最后以他指着我妈鼻子说“跟了男人给你撑不起来你怨谁？我就是欺负你们，你能怎么着？”&lt;br&gt;&lt;br&gt; 那天晚上我妈回家没吃饭，一晚上没说话，第二天早上她眼睛都肿了，她给我做了面条里面有两个荷包蛋，告诉我：“闺女，让你受委屈了，你妈没用，以后在学校遇到事记得低头，好好学习，长大了就没人欺负你了。”她一边说一边哭，我吃了饭上学去了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事让我清楚的明白了，世间人情凉薄，忘恩者大有人在。身在弱势要学着低头。尊严这东西自己丢了得自己捡起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二件事： &lt;br&gt;爸爸病好了，但性情大变，被打成了家常便饭，被限制自由成了正常情况。 所以不得不学会了开锁，翻墙，通过墙体上的排水管和空调机从四楼爬下来逃生。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;有一年年三十的晚上他因为晚上包的饺子他觉得不合他的口味开始大打出手，刚开始骂人，后来开始摔东西掀桌子，再后来开始打妈妈，弟弟本来睡着了被吵醒吓得哭，他冲进弟弟的卧室一把把弟弟从床上拖下来扔出好几米远，我吓傻了冲上去抱着他的腿，妈妈把弟弟抱起来进了主卧，把他关在主卧里又回来拉我，因为爸爸一直踢我，我爬了半天才爬起来，妈妈死命的拉着爸爸，让我带着弟弟赶紧跑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时妈妈关着主卧的门，我抱着弟弟不敢出去，让弟弟趴在我背上，我从四楼的窗户爬出去的，弟弟吓得死死的抱着我的脖子，腿夹着我，也不敢哭。 不知道爬到第几层的时候，有人在小区外面放烟火，照的很亮，当时吓死了，生怕爸爸发现我们。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;那天晚上后来我背着弟弟跑了很远，一直跑到附近的村子的田野里，躲到一个草垛里。弟弟吓得一直抖，我还给他唱歌讲故事，过了不知道多长时间他抱着我睡着了，我迷迷糊糊也快睡着的时候，听到有人叫我的名字，于是爬起来抱着弟弟就跑。 过了好一会儿反应过来是我妈找来了，见到她的时候，她满脸都是血，头发都粘住了，身上的衣服也是烂的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她跑过来抱着我和弟弟，跪在地上嚎啕大哭。因为在田野里特别空旷，她的哭声特别尖利好像要扎破我的耳朵一样，我浑身都在抖，但一滴眼泪也掉不下来，因为从四楼背着弟弟爬下来生怕掉下去，所以抓的很紧，左手无名指的指甲掀掉了半个，手上都是血。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事以后我就像做了一场大梦终于醒了一样，我清醒的意识到，我爸爸再也回不来了。那个人早已经不是小时候抱着我给我讲故事，手把手教我画国画写毛笔字，送我我喜欢的舞蹈服，我过生日送我一面墙的书橱给我买好多书好多书的男人了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事以后我异常艰难的从妈妈身上得到了一个教训：永远不要寄希望于过去的美好，过去再好也只是过去；永远不要等一个男人回头，变了心的男人就像脱了缰的野马一样，不要执着于开始时的幸福，试图拯救一个自暴自弃的男人。&lt;br&gt;并且这件事告诉了我：我只有强大起来，才能保护自己想要保护的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三件事：&lt;br&gt;又过了好几年年，我早成了大家口中的那个“心狠手辣”“不讲情面”“阴险狡诈”“爱财如命”的某某某。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是可笑的是当我是的乖乖女的时候，人人都想冲上来给我一个耳光看我哭；当我变成这样一个奇葩女以后，竟然没有人再来挑衅我，当年那个拦着我打我耳光的男人即使我带着人把他女儿的婚礼给闹反了天，他也只是愤怒的大吼，拿我一点办法都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许因为长时间的做一个“奇葩女”&lt;br&gt;，我已经忘记了怎样与人为善，在学校里大家也都怕我，不喜欢我。为了防止自己看上去太可悲，所以一直也不跟同学说话，所以越来越冷漠。&lt;br&gt;高考的时候考了不到600分，不能报考自己喜欢的学校，又复读了一年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;复读的一年里，我遇到了一个超级傻的傻姑娘，她对我特别好，我都不知道为什么她对我那么好。&lt;br&gt;我不搭理别人，她说我酷酷的好帅。&lt;br&gt;我说话故意呛人，她说我只是毒舌而已。&lt;br&gt;别人有困难找我帮忙，我冷漠的拒绝，她说敢于拒绝别人的人才是最棒的。&lt;br&gt;……等等等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;离高考还有一个月的时候，我忽然的了阑尾炎，于是做了手术。原本是个小手术，术后几天就好了，可是我在病房里昏睡了六天才醒过来，第七天的时候想下床走走，结果又晕倒在楼道里了。&lt;br&gt;直到距离高考还有一个星期我才出院。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这将近一个月的时间里，她每天下了晚自习都从复读学校翻墙出来看我，还跟我妈说话聊天安慰她，还给我买香蕉吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事虽然看着平凡，但是在我心里掀起了大浪，从我家出事开始我很少感受到来自陌生人的温暖，也习惯了用恶意来揣测别人。她执着的要成为我的朋友，并且在我对她冷淡那么久的情况下一直对我很好。这是我在经历了以前的事情以后，第一次生出再次做一个温暖的姑娘的心愿，虽然最后我也没做成一个温暖的姑娘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这件事，让我明白，离开那个落后的乡镇，外面的世界里温暖的人，大有人在，要尽量用善意的眼光来看待别人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三件事一直告诫着我，走到现在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———我才不做祥林嫂的分割线———&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实吧，很多人看了觉得难过什么的，我想说呀你们就当个故事看就好。我只是用了比较记实的语言说了这三件事而已。其实如果我用逗比点的话说出来，大家就不会觉得难过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我把第一件事改版一下——&lt;br&gt;&lt;br&gt;来来来，大家搬个小板凳听我来讲故事哈，排排坐分果果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;答主小时候家道中落，一群小婊砸们就知道欺负我。跟我打架打不过我就让她爸来打我。我日呀，老娘当年也是个怂逼，竟然被吓哭了分分钟跑回家跟妈妈说去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果麻麻护犊子，为了我要去与人家华山论剑一决雌雄，嘤嘤嘤，没想到技能不足被打败了，于是麻麻只好回家抱着我一起嘤嘤嘤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这尼玛我就很气呀，于是开始装孙子，好好修炼内功力求江湖再见时分分钟把对方吓尿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;麻麻美其名曰“韬光养晦”。&lt;br&gt;艾玛，觉得自己好棒╮(╯▽╰)╭&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————炫酷的分割线—————&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，是不是这样就觉得不难过了？&lt;br&gt;喵～&lt;br&gt;&lt;br&gt;………………惊呆了的分割线………………&lt;br&gt;一觉醒来，竟然这么多赞和评论。&lt;br&gt;惊呆。&lt;br&gt;你们说答主的颜文字看着一点都不酷，好嘛，答主现在不想做酷酷的姑娘，酷酷的姑娘没朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;答主现在就是个逗比的，小学初中高中过的很艰辛，在那种环境下自己不酷就被打，是没办法的事情嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;答主今年大四，现在是一个还算温和的姑娘。身边有几个逗比温暖的好盆友，有两个“可以撕逼”的闺蜜（一个是大学里的同学，一个是复读那年的傻姑娘），还私藏了一枚温油的男盆友。（讨厌啦～人家真的不是百合啦～人家男票很温油啦。人家闺蜜也真的不是百合啦，闺蜜现在都快结婚啦。）&lt;br&gt;『虽然爸妈感情是个悲剧，但人家还是相信爱情啦，毕竟好男人还是很多的嘛』『麻麻告诉我：人总会让一切归于平淡，年轻的时候要痛痛快快恨，热热烈烈爱。』&lt;br&gt;&lt;br&gt;家弟长大了，今年十六周岁，读高中，虽然小时候没保护好他，让他受很多惊吓，那时候很怕他长大了畏畏缩缩的胆子小，幸好现在他也比较阳光，是个阳光小正太，前段时间偷着谈恋爱还让我给他出主意给女生买礼物来着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;妈妈最后离婚了，她的思想虽然停留在老家的思想上有些愚昧，但她仍然是个很强大的女人，她熟悉老家的游戏规则，又不用做世俗眼里的女人，她现在受我舅舅的庇护与我爸爸没有关系了，所以没有人敢欺负她，她自己也不是善茬。她很有头脑，自己做小生意做的也不错，现在我们搬到当地的镇中心住了，远离了老家的一切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在大学里兼职生活自给自足，成绩不拔尖也不落后，始终保持在可以拿奖学金的最低标准，拾起了很多年前学过的国画和毛笔字，舞蹈捡不起来了年纪大了肢体僵硬了，现在心态变得越来越温和，脾气慢慢也不那么火爆了，用我闺蜜的话说就是“你现在一点也不酷了”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想做一个有修养的人，因为我和家弟的座右铭都是“男儿若伸出才德的手，巍巍高山也会向他低头”，我得给家弟树一个好榜样。&lt;br&gt;但有时候有修养的谦让和怂只是一线之隔。因为自己没什么实力的现在，很容易没办法的情况下多少年的“刺头”精神就冒出来，我不太喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学里的朋友们，少有人知道我的过去，只有寝室卧谈会的时候一时心血来潮给她们讲几个不痛不痒的故事，她们也觉得挺好玩的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自己也不是克制隐瞒吧，只是觉得过去的事情都已经过去了，没必要是说出来求温暖求安慰什么的。每次卧谈会讲故事的时候我有时候也会故意把自己的故事说成别人的，比如说：好好好，我给你们讲故事，我有一个初中同学……巴拉巴拉巴拉……要是高中的事就说高中同学=￣ω￣=&lt;br&gt;&lt;br&gt;反正这种事嘛，发生在别人身上就是故事，大家听一听感慨一下就过去了，发生在自己身上就是事故，只有自己知道有多疼。要是我说这个故事是我的，她们见到了故事里的女主人公总会心生“怜爱”。我只是个平凡的姑娘，已经过了很多年故事里的女主角了，再也不想做那样一个主人翁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，评论里好多朋友说关注我什么的，我很开心，毕竟人家是个知乎里的小透明，都没见过这么多赞这么多评论=￣ω￣= &lt;br&gt;&lt;br&gt;但是还是就不要取消匿名（傲娇脸）&lt;br&gt;其实很多人你们原本关注的人里面就有我，或者是我原本也关注了你们的。（哎呀，觉得自己好神秘，我爱这么神秘=￣ω￣=）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27074552/answer/35141975
</link>
<author>
林灿斌
</author>
<title>
如何评价董明珠今天对小米的嘲讽？
</title>
<description>
空调市场已经比较饱和了，并且空调不会像手机一样经常更换，所以格力到2018年营业额估计在1000亿左右，小米今年出货量预计6200万部，营业额应该在700~800亿之间，还有4年，要超过格力应该不是问题。而且大哥还代言过格力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;董明珠急了，主要是因为两个星期多前，雷军向媒体公布了他如果赢了10亿元要怎么花：&lt;blockquote&gt;　　在回答关于“与董明珠10亿赌局”的提问时，雷军表示，对于结果还是要悠着点，但现在担心一个问题——到时候董总会支付这10亿元吗？“此前我已经公开做出过承诺，如果我赢了的话，董总可以给钱，如果我收到钱的话，&lt;b&gt;&lt;u&gt;我一分钱都不要&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;（董明珠看到肯定开心得不行），我已经承诺了把&lt;b&gt;&lt;u&gt;这笔钱分给小米员工和所有买过小米产品的用户&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;（大反转）”。&lt;/blockquote&gt;这说明雷军如果赢了，是打算收下这10亿的，而不是给董明珠台阶下，而且钱雷军自己不拿，而是分给员工——董明珠的债主从雷军变成了小米全体员工，这样施加给董的压力就更大了，而雷的舆论压力则小了不少。&lt;br&gt;于是董就急了，实际上这也是董自己作死，当时定下赌约的情况是这样的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;董明珠步步紧逼，雷军则连插话都很难。就在主持人宣布要进行下一环节的时候，“雷布斯”终于忍不住开始了反击。他说，小米的优势在于极其贴近用户、轻模式以及全天候服务。伴随着越来越重的语气，雷军最后终于抛出了他的赌局：“五年之内，如果我们的营业额击败格力的话，&lt;b&gt;&lt;u&gt;董明珠董总输我一块钱就行了&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;这一回，董明珠则是毫不客气地见招拆招。她说，首先小米超过格力是不可能的；其次，要赌就不是一块钱，“&lt;b&gt;&lt;u&gt;我跟你赌10个亿。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;”&lt;/blockquote&gt;其实从这句话就可以看出董明珠是个做事不经过大脑的人，说出这样的话也是可以理解的。&lt;br&gt;丁磊这样的网易花钱的老大，跟雷军开赌也才赌10万美元。&lt;br&gt;而且，&lt;b&gt;&lt;u&gt;最重要的一点就是，董明珠绝对拿不出10亿！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;董明珠现在年薪500万左右，而且还是刚涨上来的，在以前年薪并不比温兆伦多，在10亿面前可以忽略不计，她最值钱的也就是手里两千万股的格力，&lt;b&gt;&lt;u&gt;这些股加上分红，等赌约到期也就差不多7个亿&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，撑死8个亿。当然就算这些股市值有这么多，一口气全抛掉，也是绝对换不到7亿的。&lt;br&gt;雷军胡润富豪榜第10位，身价450亿原本才赌1块钱；董明珠身价7亿，倒是想赌10亿，这脑子，说出这样的话也就不难理解——估计是想学马云和王健林的赌局吧，可是他们俩身家都在1500亿左右，也“只&quot;赌1亿……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27075379/answer/35149850
</link>
<author>
Jason He
</author>
<title>
前女友变成女神是怎么样的的体验？
</title>
<description>
嗯，好像还没有男生认真答。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有ex已经是初一初二的事了，那个时候全都是小小孩，还看不太出来漂亮不漂亮，她也属于很平均的那类，再加上我们初中女生必须短发，不能化妆，所以可想而知，她矮矮的，黑黑的，脸只能算高出平均标准一点点，所以现在看起来我真的好有眼光。。。。。她也确确实实吸引到我了，超级聪明，超级逗比，超级和我聊得来，&lt;b&gt;而且是个地地道道的北京女孩&lt;/b&gt;，这三样，尤其是最后一点，都是你们让看到照片的小美女（现任）完全比不了的。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样的平凡女生，我都没有管住，三个月之后就和高年级学长在一起了。。。。。而且她真的和我聊得来，劈腿之后我们还是会互相讲黄笑话。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后。。。她是如何变成女神的呢，我上高一的时候，09年吧，初中同学的聚会，我发现她长高了，脸变得清秀了，但是头发还没蓄起来，所以基本和之前一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在之后就是11年春节，回北京同学聚会，见到了她，那时候第一想法就是：我擦，便宜xxx了（她现任男友）（此处配后悔万分颜表情）。。。。。第一感觉就是很大气，不再像以前那样像缩起来的小动物了，然后头发真的好漂亮。。。。 总之就是。。。女人的味道。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再之后，也是最关键的一点，她只有皮变了，心儿还是个女屌丝，我和她聊天的感觉和初中别无二致，那次聚会结束后，我俩走了小半个二环，一直走到以前的学校，边走边聊。。。。 那天之后，我就下定决心，即使把她的事全告诉现任，也要和她保持联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再之后嘛。。不告诉你们了~ &lt;br&gt;&lt;br&gt;然后这个答案的最重要的部分是&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;率先直视着对方说：我后悔了&lt;/b&gt;的人，是她&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我也变好了&lt;br&gt;&lt;br&gt;想看照片和听后续激情燃烧的故事的嘛，200赞吧~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27070164/answer/35142814
</link>
<author>
Wuvist
</author>
<title>
如何评价雕爷在领袖年会上对质疑雕爷牛腩的反驳？
</title>
<description>
蓝龙虾，白松露早都吃过，吃过的米其林星星应该有几十粒，现在的爱好是刷世界排名前五十的馆子。孟醒拿来装逼的美食，在我看来是仅仅入门而已，并且是入了歪门邪道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这傻逼犯的潜台词是要把好食物跟价格给等同起来，这是为了忽悠骗钱而写的谬论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美食是不分贵贱的，人均三块钱到三千之类的都是可以找到好东西的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;光欣赏『妈妈的味道』是不足够的，意味着口味狭隘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;口味的解放，对美食见识的提高，并不意味着花很多钱，更不应该去吃他不知所谓的牛腩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个简单例子，豆花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果从小只吃甜豆花，就认为咸豆花是『暗黑食物』，这就是只懂得「妈妈的味道」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咸豆花，甜豆花，甚至辣豆花，都可以是非常美味的。这就需要食客在心态上，把『妈妈的味道』的味道放下，带着有心胸去欣赏不同的美食。&lt;br&gt;&lt;br&gt;食物的好坏，关键因素是在于制作者是否有用心。豆花，用什么豆，用什么水，用什么温度，各成分比例等等细节都是需要用心呵护的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也并不需要什么秘方，用心去做，不断改进，自然会是美食。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美食即不需要，也不存在秘方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最简单的菜，比方说，炒鸡蛋。根本就没有秘方，视频都可以公开放出来给全世界开，下面的视频虽然是来自电影，但绝对真实：&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMTAyMjE5MzI4.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;黄埔千层蛋-《功夫厨神》.rm&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有兴趣的朋友，可以自己去试试，看能否煎去同样的蛋。没有秘方，需要的仅仅是多年不断的努力用心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（真·高端餐厅，比方说，人均500美金以上并需要提前半年预约的；其主厨以及团队的心血付出，自然也是超出常人想象的。类似小野二郎的厨师，这世界上其实还有很多。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不愿意花苦功夫，才会花500万去买所谓的『秘方』。&lt;br&gt;&lt;br&gt;厨艺不是用钱可以买来的，企图用钱本身就是对厨艺的侮辱，意味着根本不在食物用心，结果做出来难吃的东西，再正常不过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高端餐厅我舍得去吃，平民小吃也是我心头所爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;食客若是用心发掘，是能够找到很多物美价廉的真·美食的。但让我非常痛心的事，这些在食物本事上下苦工的小摊贩，往往是非常纯朴的人，他们不懂得什么是互联网，更不懂得什么是忽悠营销。&lt;br&gt;&lt;br&gt;辛勤劳作一生，所得却不如姓孟的九牛一毛。当然，孟醒精通营销，能够通过忽悠炒作，将难吃的玩意高价卖去，这是他的本事，甚至，他也能够居高临下来教训公众「不懂吃」，并且大赚其钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是时代的悲哀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27054996/answer/35127188
</link>
<author>
顺超
</author>
<title>
什么事让你发现这个人不能深交？
</title>
<description>
这些年来，游猎甚广，因此看人识人的本领增进了不少。一个人是孺子可教，还是朽木不可雕，现在的我基本可以做个大致的论断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结起来，不可深交者四：&lt;br&gt;&lt;br&gt;        一、&lt;br&gt;有这么一种人，开口要成为企业家，闭口要叱咤金融界，你问他将来有什么打算呢，他给你谈俞敏洪、史玉柱、李开复、外加几段马云。他自己呢，热血沸腾得不得了，巴不得还没毕业就搞出几间公司来；然而当你问他一些行业的实务，一些经管的专业知识，和一些操作方法时，他便一窍不通了。这种人并不为自己的无知而感到担忧，也没想着通过阅读书籍提升见识，反倒是到处去不停宣说自己的理想、事业、和梦想，说些诸如“心若在梦就在”的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，这种人还会不时地去给你“善意的提醒”：马云不懂电子商务不也搞出个阿里巴巴，俞敏洪不懂教育不也搞出个新东方。我怎么就不能成功了？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的人看上去志存高远，很有抱负，实际上不过是一个思想还没成熟的空想主义者，纸上谈兵或可忽悠一下纯情少女，真正到了商业实战，第一个崩溃败逃的就是这种人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种人并不能成就大事，急去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;有这么一种人，初接触之下觉得他和善友好，但相处之后就会发现：这种人只对“不如自己的人”和善友好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于弱者，他处处为之着想，买饭打水，嘘寒问暖，无所不做，让人如沐春风；但是，对那些比自己优秀的人，这种人翻脸很快，极尽挖苦嘲讽之能事，甚至原本大家还是好朋友，一旦发现你超越了他，便有意疏远和刁难。这种人是古人所说的“妇人之仁”，他们心胸狭隘，不能接纳贤才，就算能跟这类人共患难，也必不能共富贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种人并不能成就大事，急去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;有这么一种人，不愿接受自己，也不愿通过提升知识来改变自己，只想到挖空心思去营造表面“高大上”的生活，以引来旁人的钦慕，继而满足自己的虚荣。这种人在朋友圈、在微博、在人人上一有机会就是各种“装”：稍微吃点贵的都恨不得360度无死角地把食物拍下来，然后一式三份摆上网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果本来就是生于富裕家庭，这样的行为也就算了，毕竟不过是如实反映生活。然而，一个普通人还要勉为其难地刻意“高大上”则未免浅薄，因为无论怎么有心营造，那种底子里的羸弱却还是表露无疑。高富帅白富美们从小培养的品味，也不是买几件LV，吃几顿王品和分子美食就可以学过来的。这就像东施效颦，只会让明眼人发笑不止。这种人骨子里自卑，又过分在意外界的评判，只能一直生活在自己营造的幻觉之中。他们外表风光，其实内心已是脆弱不堪，其实是一种连自己都不敢正视的人。不足与谋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种人并不能成就大事，急去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;有这么一种人，秉承着“破罐子破摔”的精神，大有“我是屌丝我怕谁”的气势。这类人将所有的失败都归结给别人，自己则是一副自怜自艾的样子。他们骂政府腐败；骂人情冷淡；骂富二代；骂官二代；骂社会不给他们机会；骂资本家剥削他们的劳动力；骂别人看不起他……但就，就是不骂自己，就是不想办法改变自己，就是甘于沉沦，因此只有永远活在对自己的自怜情绪里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种人并不能成就大事，急去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;br&gt;这四类人都是不值得深交的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然如此，面对这四类人，我辈应秉承着“大度能容天下事”的原则，该客套还是要客套，该社交还是要社交，该寒暄的时候我们还是要寒暄。但是，我辈必须心底明白：这四类人，必无深交之可能。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27063206/answer/35133405
</link>
<author>
覃浩tommy
</author>
<title>
如何评价伟大的安妮推出的快看漫画？
</title>
<description>
截止现在，安妮的微博阅读量6000万，快看漫画用户数突破30万，确实不到1%，不过跟很多初创产品对比，她们已经足够牛逼。
&lt;br&gt;大部分初创产品，你们的第一个1万用户，大多数都是通过SQL语句产生的吧，人家这是可是实打实的真实用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不熟悉漫画，对安妮的了解也仅限于今天的那条微博。所以今天不讨论app，也不讨论人。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们聊一聊app的社会化营销。社会化营销已成为一个产品最核心的运营方式，没有之一。如果不能很好的利用社会化营销，在公司，会被老板喷得狗血淋头；如果是拿了投资的初创团队，会被VC的智库不断的嘤嘤嘤。就这么重要。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前app厂商们一般都会通过粉丝通、广点通、应用商店推荐位、手机出厂预装、甚至是刷榜等方式获取用户，单个用户的获取成本早已突破2.5元，安妮初次亮相，不花一分钱，轻松挤到appstore第四名。斩获30万用户（也许可以突破100万，或者更多）。&lt;br&gt;并且，通过这次事件，快看漫画还塑造了足够好的品牌形象、以及优秀的团队战斗力，这次事件的获益远不止用户数这么简单。初次营销可以给她们打99分。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;“对不起，我只过1%的生活” 这条微博确实是营销微博，可是，又何妨呢？在这个自由市场经济社会，再正常不过的商业行为了，你自己做不到唾弃钱，为何不允许别人努力赚钱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为何别的鸡汤只有大爷大妈，以及三四五线城市的人才会转发，同样是鸡汤，安妮的这碗鸡汤却能快速的在一线城市、众多白领、很多公司的CEO、微博的大V之间转发？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这背后的原因，你们不好奇么，不想研究一下么？：p&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说最重要的鸡汤，同样是鸡汤，你的鸡汤和别人的鸡汤有何不同。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，安妮的故事非常老套，每个人也许都经历过父母生病，家境贫困，梦想与现实难以抉择的遭遇，但是为何安妮的鸡汤没被朋友圈的高逼格年青用户所唾弃呢？我想，除了安妮本身的800万粉丝沉淀，最重要的是下面几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、足够高逼格的标题《对不起，我只做1%》，1%的数字将梦想符号化了。创业故事的核心都是梦想，但是如果只说梦想未免太差了。&lt;/b&gt;1%这个概念作为核心要素贯穿始终，也是这个故事区别于其他梦想故事的点，所以类似广告一样，核心包装是重要的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、加入了漫画元素，足够精美的画风，不像别的鸡汤一样成为你的朋友圈的牛皮廯&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;一篇软文，你不能让用户分享出去，被他的朋友认为他low，这是基础。 &lt;/b&gt;你得让人有分享的欲望。它不是说教式的鸡汤，也不是下三滥的错漏百出的low文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、刺痛受众的内心。&lt;/b&gt;大家回头去再看一遍，会发现买房、对待父母、工作与梦想的抉择这类关键字或画面，这些是每一个在城市异地工作的白领们正在面临的现状，同理心进一步扩大了分享欲望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着说说别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;安妮事件证明新浪微博和微信朋友圈结合，能够迸发出惊人的流量，给大V们产生丰富的残余商业价值。
&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;新浪微博虽已没落，但是剔除僵尸粉之后，阅读量依然可观。
&lt;br&gt;当然，最重要的是得感谢新浪微博的产品经理，虽然他们在很多用户眼里“一向脑残，每一次发布新版本，都是把新浪微博往死里整”，但是，支持新浪微博分享至朋友圈这个功能是真的太棒了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;大家一直在说“social media”。微博衰退后，现在是爱social的去了微信，爱media的留在了微博。新浪的微博能分享至微信朋友圈，将media和social这两条分享路线打通了。让新浪微博的阅读量和影响力不只是局限于新浪。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;安妮的微博发布于新浪，被粉丝转发至朋友圈，然后在朋友圈迎来爆发式分享，数了一下，我的朋友圈共300人，总共有11人次分享，分享率超过3%。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;安妮的app，是新浪微博草根大V商业化最优雅的方式之一。
&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数草根商业化只局限于发软文、发段子，给品牌做推广，这类变现方式会随着新浪微博的衰退逐渐失去价值。安妮利用自身的粉丝积累，直接切入漫画app，可以长效的留住用户，是一个升级版的新浪微博盈利探索。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如快看漫画能成长成为漫画界的起点中文网，会是怎样一种局面？&lt;br&gt;目前是安妮自己画，如果未来快看成长为一个开放式的平台，将自身的优质粉丝流量分享给更多的漫画作者，像起点中文网培育写手一样，为漫画作者也创造出一条足够优质的漫画分享平台。这里的社会价值和市场空间想象力都足够大。&lt;br&gt;当积累了足够多的用户，或者榜上类似腾讯、360、小米这类优质流量入口，版权和周边的商业化都不成问题，腾讯最近传闻收购盛大文学，最重要的就是盛大文学的起点中文网的优质版权+写手资源。至于漫画这块怎么做，关键看安妮团队接下来的运作能力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想说：这种营销方式，第一次可以打99分，第二次就是50分了，秀个人的痛苦遭遇次数多了会被受众唾弃。今后更重要的是打磨产品，祝福快看漫画团队。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我也想对知乎上喷安妮事件的人说：学习别人的长处，忽略别人的短处，这样不是更好么？一味的揪着别人是做营销还是做鸡汤不放，你就输了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何写出这样的鸡汤？这里引用一个创业团队的分享，来自享借CEO李厚辰，感兴趣可以往下一读：&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDQ3NjE5Ng==&amp;amp;mid=202541404&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=0c48a7ee5263ff5fc7329d90d5bb7927&amp;amp;scene=2&amp;amp;from=timeline&amp;amp;isappinstalled=0#rd&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;如何写出“伟大的安妮”一样的故事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益无关，任职于腾讯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还在说我这文章是软文的人们啊，你们醒醒吧。。。我文章都明确说了，即使安妮的微博就是营销文又怎么样？商业社会再正常不过的商业行为罢了，我这篇文章就是研究、并且想学习安妮，如何写出一篇成功的营销文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，真能成功学习的一定不到1%。（这句话算是切题了，哈哈）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26112603/answer/35132501
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
在国内谈笑风生的人，在国外用英文和人交流时还能保持那么幽默吗？会不会显得sometimes naive？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我个人而言，幽默的程度确实是下降了，也会sometimes naive.&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子讲，有一天阳光不错，中午我和同事就到公司外面草地上的桌子凳子上吃饭。&lt;br&gt;吃着吃着树上掉下个昆虫来，我指着那虫子说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“Oh, Zerg invades.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Zerg就是游戏《星际争霸》里的虫族，这些生物的形象设计都带有昆虫的元素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/530edfe3648d4e819f54c8f7efda58dc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是虫族里的刺蛇，Dota里的剧毒术士也是这一形象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完之后同事们都笑了一笑，是都听懂了，但反响并不热烈。&lt;br&gt;其实如果是中文的话，我肯定会说“刺蛇”，“毒爆虫”或者“雷兽”这些具体单位的名字，而不是一个宽泛的“虫族”。因为说的越具体细节越丰富，越能引起大家的共鸣，从而起到谈笑风生的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如我这样说，“啊某个电脑游戏里的奇怪生物入侵了”，那完全没有效果，因为全无细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于上面这个例子来说呢，是因为我没有用英文玩过星际争霸，所以我只知道一个Zerg，如果我能说出Hydralisk（刺蛇），Drone（工虫）等更进一步的细节，应该会更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又想到了另外一个例子，这是一个成功的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱炫大师兄的&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22921426/answer/23330366&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;要怎样努力，才能成为很厉害的人？ - 朱炫的回答&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“这样一看，我逊得不行，我的朋友都是一些凡人，比我还逊，业余生活就是推塔、中单、跪。”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这句话为什么写得好，精髓在于后面三个排列。&lt;br&gt;如果我这样写：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“这样一看，我逊得不行，我的朋友都是一些凡人，比我还逊，业余生活就是Dota、Dota、Dota。”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;就是一句很索然的话，要是再把Dota粗化为“游戏、游戏、游戏”，那就不仅索然而且絮叨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么我们看区别在哪，就是一个细节的丰富度。&lt;br&gt;“Dota”代指的东西太多，越宽泛反而信息量越小。而且真打游戏的时候没有人说“dota”，说的最多的肯定是“送了”、“没蓝”、“操”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而“推塔、中单、跪”则是游戏中的具体行为，玩过的人你会懂。&lt;br&gt;没玩过但是听过的人，对这些术语也会有印象，可能想起那些年身边的他们在打Dota时，曾经一遍遍地喊出这些话。&lt;br&gt;他们可能是室友，也可能是男友，也可能两者都有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭德纲在相声里也解释过，为什么总说“于谦的父亲”，因为于谦就站在台上，观众看到他就很容易联想到他的父亲，于是就有了一个很具体的形象，再继续展开就很自然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在表现手法上，这个“具体”又有两个极端。&lt;br&gt;一种是精确到个人，比如“于谦的父亲”，比如“李毅大帝”，又或者国家领导人。因为他们是一个个活生生的人，有具体而微的形象在那摆着，并且你心里本来就有印象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一种是普遍到全体，比如弱智吧总以“王老汉”开头，因为姓王的特别多，生活中很常见，所以你头脑里可以很快生成一个“王老汉”的形象，很轻松。而如果我说“欧阳老汉”，那重心就偏到“欧阳”上去了；如果我再随便说个完整的人名，像我在易帝吧看到人说“徐计耀”，我还得想“这人谁啊？为什么叫这名？”，那讲的和听的思路就错位了，直到我看到出处，建立起具体的形象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“小明”是一个特殊的存在。&lt;br&gt;曾经我见有人说，他看到“小明”就开始笑了。&lt;br&gt;这是因为“小明”的信息量非常非常巨大，他既可以精确到个人：比方说姚明，黄晓明，郭敬明；又可以普遍到全体：小学数学应用题里一大半是小明，每个人都熟悉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回到国内外差异的问题上，我出国之后幽默感下降了，是因为我讲话的“比信息量”，即每句话的内涵降低了。这不是词汇量和语法的关系，因为像这些游戏术语本来也不计入词汇量，排列词汇也无关语法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我想谈一下，如何才能谈笑风生？这是对问题的一个拓展。&lt;br&gt;我在国外sometimes naive，是经历所限，对当地文化的掌握程度还很不够。但是提高的路径，不论国内外，是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 留心细节&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看过的小说，影视，玩过的游戏，其中的术语、人名、地名要能记住原文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说“凤翅镏金铛”和说“就那个宇文什么的那个武器”，哪一个更加谈笑风生？&lt;br&gt;强弱悬殊，高下立判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在国外环境下，则换成英文。比如我之前看到过一个&lt;a href=&quot;http://beikao.smartstudy.com/gre/818.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;DOTA中的GRE词汇赏析&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，不一定说这些词就是很难很高级，可能你原本就背过，但关键是把游戏里的细节对上号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.选题准确&lt;/b&gt;&lt;br&gt;或许你博闻强记，对所有典故了如指掌，但不一定就能谈笑风生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有的段子、笑点、梗，都是有个文化背景在那。&lt;br&gt;比如“于谦的父亲，王老爷子”，你用中文讲，这就是一个简短的笑话。但是改成“Yu Qian's father， Mr.Wang”，这就不是一个笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为“于谦的爸爸姓王”是一个伦理哏，背后有中国重伦理纲常、君臣父子的历史文化在那。&lt;br&gt;曾经有个比利时人告诉我，他的姓氏，是父母双方的姓氏拼起来凑成的，那么你给他讲爹和儿子不一个姓，这不好笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诺基亚梗是全球通用的。我讲我在网上看过一张图，是Thor holds a handled NOKIA. 然后他们这次笑的就比开头说的那个Zerg要热烈得多，因为这里有两个细节了，一个是Thor，一个是NOKIA，即便我没有真的给他们看这张图，但是自己想象一下就有了，所以才能笑得起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fc39093f9e1125875aed8aac9c7be1b1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;389&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/fc39093f9e1125875aed8aac9c7be1b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这两个细节缺一不可，我说“我拿着诺基亚当锤子”或者“索尔的锤把上插着个三星”，这都不能引起共鸣，无法谈笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 分析学习&lt;/b&gt;&lt;br&gt;昨天我评价了一个段子，很多人持不同意见。&lt;br&gt;你觉得我分析的哪里不对，这很正常。每个人看问题的角度不一样，笑点也不一样，我觉得过了或者不及，有人反而觉得恰到好处，这是很有可能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这个分析的行为本身，不应该被否定。&lt;br&gt;诚然，把段子一解释，就不好笑了。因为段子本来就是只有听起来才好笑，讲笑话的人如果自己先笑了，那自己就成笑话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是人家既然问“如何评价”，那我回答当然得解释，这个段子怎么编的，笑点在哪，什么结构，节奏如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你想成为一个幽默的人，当你看到一个觉得幽默的事物时，不能只是笑笑就罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老君曾经讲过：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;上士闻道，勤而行之；&lt;br&gt;中士闻道，若存若亡；&lt;br&gt;下士闻道，大笑之。&lt;br&gt;不笑不足以为道。&lt;br&gt;——《道德经》第四十一章&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;天有天道，人有人道，幽默有幽默的笑道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举一个小例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漫画大师手冢治虫在大作《火之鸟》当中，经常乱入一些违和的内容。比如《黎明篇》讲原始社会，人物却突然说出了咖啡店、电影院这些现代词语。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a88fea68a50a501813e3a2e3ce9fc2da_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;马伯庸亲王在《风起陇西》中讲一名牺牲的蜀汉士兵，写道“他在军队蹴鞠队里打四分卫”，也是相似的“穿越”笑果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的笑点，应该保持一个什么样的频率，在上下文中的突出程度如何，都要做充分的考虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 转化活用&lt;/b&gt;&lt;br&gt;即便是看过了很多幽默，经过了深入的学习，也未必就能写出优秀的作品。但这足以帮助你在生活中，不管国内外，成为一个有趣的、灵活的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最简单的，网上流行的段子，很多是基于“人以群分”的差异性，比如大学、专业、地域、星座、血型等。就可以尝试转化为适应自己情况的，在改编过程中，你肯定要思考：改哪不改哪，既保持队形原貌，又突出差异性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于原有的段子改编熟练了之后，就有基本的感觉了。这时候可以尝试自己写一个东西，然后自己改编、扩展、变形。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如梁边妖在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21400414/answer/20571861&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;一个人总是偏执地认为航天科技最有意义，所有文科背景的东西都是完全虚无的，怎样劝说他从偏执想法中走出来？ - 梁边妖的回答&lt;/a&gt;&lt;br&gt;中连续九个“强奸他”，每一个“强奸他”都跟着一个方面的内容不重样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;达到这个水平，就是登堂入室，可以谈笑风生了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27063548/answer/35130912
</link>
<author>
饱醉豚
</author>
<title>
如何看待淘宝此次使用业余无线电进行的商业宣传行为？
</title>
<description>
淘宝，你在挑战火腿的信仰&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;12月12日，淘宝干了一件明目张胆的违法行为。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他们以bg5cac的呼号，用短波电台发出 get it now 的莫尔斯电码，还大发广告，号召全国有短波电台的人都跟他们一起把这信号发向太空。【具体内容请看新浪微博的淘宝网官方账号】&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/99bab352b768543530f7148080dacdff_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/99bab352b768543530f7148080dacdff_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/04a6e1a7cad60efe100c624e6e58999f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1194&quot; data-rawheight=&quot;1669&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1194&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/04a6e1a7cad60efe100c624e6e58999f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种行为至少在5个方面违法：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、非法把业余无线电用于商业目的。&lt;br&gt;2、非法在业余波段发射商业广告。&lt;br&gt;3、非法使用呼号——即使淘宝办集体台，也只能用by前缀的呼号，不能用bg前缀的个人业余电台呼号。&lt;br&gt;4、非法广播——按照规定，业余无线电不得单向广播。&lt;br&gt;5、非法发射——未经批准的场地不得发射。即使是bg5cac，在离开他的电台执照规定的QTH发射的时候，也必须事先申请当地无线电管理部门批准，并且应该用bg5cac/5的呼号。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;业余无线电是一种纯属技术研究和个人爱好的活动，其活动不得涉及牟利。有三条基本原则：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、不得涉及商业行为。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、不得涉及政治。&lt;br&gt;3、不得涉及个人隐私。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;淘宝这次利用业余无线电活动的商业宣传，是在挑战火腿的信仰。我不知道bg5cac这个呼号以后还不会在空中出现。如果依照法律，他应该被吊销业余电台执照或者禁止发射一段时间，或者被罚款“不超过三万元”，也可能被取消个人业余电台操作证书。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;倘若一个业余无线电爱好者今后在频率上听到这样的呼叫：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CQ CQ CQ, This Bravo Golf five Charlie Alpha Charlie calling CQ and standing by .&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他可能会收到这样的回答：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Bravo Golf five Charlie Alpha Charlie，you are illegal，please QRT。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者一个不客气的CW信号插进来：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BG5CAC U R SOB 99 KN&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;新一代火腿只知道73是best regards，88是loves and kisses，已经很少有人知道99是滚出去的意思。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;业余无线电的“业余”二字，是指“严格的非谋利”，而不是指“技术不专业”，实际上很多业余无线电爱好者的技术水平相当高。在业余无线电这个领域，禁止在无线电通联中涉及商业行为，是非常严格的规定，正如规定穆斯林不可吃肉、和尚不能嫖妓。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这位BG5CAC的行径，正如一位汉传佛教的和尚大庭广众之下抱着一个女人性交，或者一位穆斯林大庭广众之下公开吃猪肉，还号召别人跟他一起干。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，这不是说仅仅只有他一个人的违法，违法的是淘宝商业部的整个团队。他们策划这样一场活动，明摆着是挑战法律。至于中国官方会否以《中华人民共和国无线电管理条例》、《中华人民共和国无线电频率划分规定》和《业余无线电台管理办法》对他们处罚，我们拭目以待。淘宝有足够的法律支持团队，他们在策划这场活动之前显然应该咨询过有关的法律知识。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我不知道这位bg5cac是谁。从呼号本身看，是宁波排名前三的火腿呼号，最初应该属于多年前就参与业余无线电活动的火腿，而且是宁波第一批获得个人业余电台操作证书的。从查得到的资料看，这位火腿应该是1993年在杭州参加首届全国个人业余电台操作证书考试，并通过考试的人。那次考试的监考人是浙江省体委的冯新善，莫尔斯电码考试的主考官是曾经是国家级运动员的收发报高手周招娣。那年头，考试就是真考试。他们是中国1949年后最早一批考取个人业余电台操作证书的人，大多数是对业余无线电非常热爱的，很难干出这种悍然侵犯火腿信仰的事来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也有人说最初的这个呼号是宁波的李岩的（另一种说法是陈浩），2006年后他没交会费，放弃了操作证书和呼号，被收回分配给新火腿。但是，即使你是一个新火腿，以业余无线电呼号非法为淘宝营销，好歹也得表现出你是稍微懂点无线电技术的样子，别给火腿丢脸。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如说，淘宝商业部的营销团队号称要把信号发到太空。7兆和14兆的频率是这么用的么？即使是电离层最薄的时候，7兆的信号也是几乎完全被电离层反射回来的。至于14兆的频率，虽然偶尔可以穿过电离层进入太空，那得把发射方向垂直于地面向上。你丫用一根直立天线，只能把电波方向往水平方向射，基本上完全被反射回地面。还有，这么短的没有地网的直立天线在7兆是效率很低的，在这个到处都是汽车、“互联网智能产品”甚至“电力线猫”的时代，除了当地的几个人，谁听得到。何况你还在场地周围用铁板屏蔽，亲，你这信号是要往哪儿发呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至于您在14.330MHz发莫尔斯电码，真是让人无语。这频率一般是给USB用的，B-Net经常用这个频率，而不是分给CW的频率，你连这都不知道么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很快，全世界的火腿都在传一个新闻：You Know What？BG5CAC is brodcasting！然后他们抄录了如下电文：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“get it now this is a simple message about doing business on earth&lt;br&gt;we hope that you can help us send this message into space&lt;br&gt;if you receive it please use similar equipment to fire it off into outer space&lt;br&gt;signal sent from earth N E be a dreamer in case you can live your dream someday”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;等着吧，下期的ARRL会刊QST上一定有你们的名字和图片，还可能有这段电文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后全世界的火腿都在骂淘宝，淘宝要红了。而淘宝为违法行为所要付出的代价，仅仅是不超过3万元的罚款。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而那位参与此事而被吊销业余电台执照的ba5cac先生，想必会从淘宝得到数目可观的酬金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着汽车的普及，中国的业余电台从火腿阶段进入了车腿阶段，大多数车腿对无线电技术毫无兴趣，他们只是把电台当作免费的CB通讯工具来问路况、聊天。形同虚设的考试方式，更是让业余电台操作证书成为笑话。一些早期的资深火腿却越来越远离了电台——因为这个圈子已经丧失了原教旨的火腿文化。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是，今天，淘宝竟然用一个bg5cac的呼号向全世界单向广播商业文案。这必然会激发全世界的原教旨火腿的愤怒——即使他们的手已经很久没有摸电键和PTT按钮。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;与淘宝违法相关的法律条文：&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;工信部22号令业余无线电台管理办法（2013年1月1日执行）&lt;br&gt;第十一条&lt;br&gt;……业余无线电台专用无线电发射设备不得用于其他无线电业务。&lt;br&gt;第二十一条&lt;br&gt;未经所在地地方无线电管理机构批准，业余无线电台不得以任何方式进行广播或者发射通播性质的信号。&lt;br&gt;第二十七条&lt;br&gt;业余无线电台通信不得发送、接收与业余业务和卫星业余业务无关的信号，不得传播、公布无意接收的非业余业务和卫星业余业务的信息。&lt;br&gt;第二十八条&lt;br&gt;业余无线电台供其设置人、使用人用于相互通信、技术研究和自我训练。禁止利用业余无线电台从事下列活动：&lt;br&gt;（一）发布、传播违反法律或者公共道德的信息；&lt;br&gt;（二）从事商业或者其他与营利有关的活动；&lt;br&gt;（三）阻碍其他无线电台通信；&lt;br&gt;（四）法律、行政法规禁止的其他活动。&lt;br&gt;第三十条&lt;br&gt;业余无线电台的通信时间、通信频率、通信模式和通信对象等内容应当记入电台日志。&lt;br&gt;第三十一条&lt;br&gt;业余无线电台设置人、使用人应当正确使用业余无线电台呼号。&lt;br&gt;第三十四条&lt;br&gt;在他人设置的业余无线电台上进行发射操作或者由国家无线电管理机构审批的业余无线电台在设台地以外的地点进行异地发射操作的，应当按照本办法所附《业余无线电台呼号说明》的规定使用业余无线电台呼号。&lt;br&gt;第三十五条&lt;br&gt;禁止盗用、转让、私自编制或者违法使用业余无线电台呼号。&lt;br&gt;第四十条有下列行为之一的，由无线电管理机构依照《中华人民共和国无线电管理条例》第四十三条的规定处罚：（三）随意变更核定项目，发送和接收与业余业务和卫星业余业务无关的信号的。&lt;br&gt;第四十一条有下列情形之一的，无线电管理机构应当依据职权责令限期改正，可以处警告或者三万元以下的罚款：&lt;br&gt;（三）违法使用业余无线电台造成严重后果的；&lt;br&gt;（七）超出核定范围使用频率或者有其他违反频率管理有关规定的行为的。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;版权声明：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文版权完全归作者本人所有。未经本人许可，禁止转贴或全文分享到别处。&lt;br&gt;允许在别处转贴本文的链接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未经许可而擅自转载，或全文分享到别处，收版权费人民币一万元。凡是擅自转贴的，默认为您接受该价格并愿意支付我一万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首发于简书：&lt;a href=&quot;http://www.jianshu.com/p/d0ba8028fff2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;淘宝，你在挑战火腿的信仰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27070164/answer/35127447
</link>
<author>
王亞暉
</author>
<title>
如何评价雕爷在领袖年会上对质疑雕爷牛腩的反驳？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;人均不到两百的小馆子算高端？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我觉得好吃不好吃要问雕爷？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;敢于正面羞辱自己消费者的服务业下场都不会太好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;恼羞成怒是因为戳到了痛点。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;作为一个吃过米其林的屌丝来说，他说的道理我都懂，但是还没回答为什么这么难吃啊？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;========================================================&lt;br&gt;稍微多说一下，雕爷牛腩内测的时候就跟朋友去吃过。实在说其实在吃过的里面不算真的难吃的，好吃不好吃这个东西很难衡量，和三五十的店面比能最直观的体验就是吃饭的流程还算开心。&lt;br&gt;但雕爷这个做事的风格犯了大忌讳。这点倒是像锤子手机，开始的时候吹的太厉害，抬高了人们的心里预期，之后你无论做的再好，也不可能满足所有人对于这个东西的幻想。&lt;br&gt;雕爷另外忽略的一个问题是，能够听信宣传去吃，然后痛哭流涕的说好吃再推荐给周围人群的，除了自己的朋友，基本也就是他嘴里的那些屌丝。结果现在又把这群人黑了。&lt;br&gt;说白了雕爷牛腩最早的营销思路无非是内测期间通过名人试吃打造高端品牌的态度，最后消费屌丝人群，让他们有一种吃到高端料理的炫耀心里。真的有钱人，会去人均150块钱的店里享受高端体验？&lt;br&gt;雕爷这个发言感觉是完全不走脑子，发自肺腑的，自黑。&lt;br&gt;========================================================&lt;br&gt;大家赶紧多看两眼点评上雕爷的评分，估计很快就会被刷下去……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27063206/answer/35092943
</link>
<author>
脑袋
</author>
<title>
如何评价伟大的安妮推出的快看漫画？
</title>
<description>
我直说吧，她的这个app无论成功不成功，她都成功了。&lt;br&gt;为什么？你看她条漫把自己塑造成的形象，出身贫寒，通过自己的努力成为“成功人士”，套路跟余佳文推销超表有什么区别？重要的是引发大家的议论，最好能吵起来，就算黑的人多了，再画条条漫洗白一下就好了，下面人吵得慌，她早闷声赚大钱，深藏功与名去了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是我对安妮的个人看法，不喜的可以不要看了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得她的粉丝跟郭敬明的粉丝重合度一定很高，她很聪明瞄准了青少年这一庞大的消费人群，这些人从来没看过什么好东西，心思浮躁人云亦云傻多速，安妮不赚他们钱也有第二个安妮来赚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我为什么不喜欢安妮，或者说安妮这一类的人，因为她画的就是不好。她的画功我不多说，故事也跟她的画一样，短平快心灵鸡汤玛丽苏（现在在兜售她的励志成功学）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这不是黑点，黑点在于她根本不爱画画，爱画画就好好画，好好研究构图上色人体结构，她没有，她不爱画画，她爱钱。爱钱没错，重点是她非要端着个爱画画的架子赚钱，人家郭敬明早为了赚钱不要脸了，她呢？&lt;br&gt;一个人有多大的实力，才能配多大的赞赏……不能太贪心，什么都想要……&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然帮助她“成功”的还不是浮躁又功利的我们嘛……呵呵……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c9949973cac289d80155377b66711d9f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c9949973cac289d80155377b66711d9f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6863c9bc6eb5b626da605658a759fbf9_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6863c9bc6eb5b626da605658a759fbf9_r.jpg&quot;&gt;安妮的粉丝已经开始发私信来喷我了……战斗力爆表，就你这样我当然只能让我关注的人评论了……知乎现在真是反智的厉害……感谢大家的点赞，答案能被顶这么高已经出乎我的意料，一个人的力量微小，谢谢大家让我知道不是只有我一个人这样想……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27040698/answer/35042113
</link>
<author>
kiwi纳尼
</author>
<title>
如何评价郑州女主播为生孩子放弃治疗癌症？
</title>
<description>
说真的。&lt;b&gt;作为一个22岁的妹子。我也会做这个选择。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题我真的很认真的思考过。作为一个独生子女，我最害怕的事情就是我离开了，我父母还在，没有人为他们养老，以至于他们最后孤老的离去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;癌症并不好治疗，而且花费也巨大，我相信父母家人一定会倾其所有的为我治疗，可是然后呢？花费了上百万之后仅仅延续了短暂的几个月生命，还是有可能在尽了所有努力，所有人都心力憔悴之后，该走的还是走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有了孩子就没有了自己生命的延续，父母甚至没有了养老的钱，老公会很伤心，但是他总会再找，如果是我，我也不希望这样让所有的人都很受伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孩子真的不一样。很多人说丢下一个孩子不负责任什么的，我完全不同意。。如果我走了，但是留下一个孩子，父母至少稍稍有所依靠，孩子不仅仅是孩子，是他们的孙子，是他们的希望。我希望我的父母能很好的活下去，就算只是为了照顾我的孩子，也要开开心心的，有希望的活下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的父母把我教育的不错，我相信他们也会如此好的照顾我的孩子，虽然不能陪伴太过长久，但是至少孩子长大成人是没问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能安安静静带着希望，美美丽丽的走。总好过饱受化疗折磨，倾尽家财，最后累得父母甚至无钱养老，无所依靠的郁郁而终吧。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;独生子女本身就是一个很残酷的存在，可能没有人会知道有独生子女的父母，都背负着多大的风险吧。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果什么都没有了，我走了，孙子没了，可能连活着对他们都是折磨了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人活着就是要靠个“希望”嘛。。一个孩子是我能想到的，最好的方式，真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些说孩子背负压力。一命换一命。。。是看了多少苦情连续剧啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的孩子啊，在我父母的教育下，我相信，他会知道当时妈妈是含着爱，笑着离开的，他会因此也更爱惜自己的生命，更热爱生活，像我一样追求自己喜欢的东西，活的自由自在呀~ヾ(❀╹◡╹)ﾉ~
</description>
</item>
</channel>
</rss>
