<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20702881/answer/16342310
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
为什么中国现代没有以石料为主要建筑材料的建筑？钢筋混凝土建筑是不是目前世界建筑的主流？
</title>
<description>
答案很简单：不值得，或者说没有人吃饱了撑的没事干。马车很有历史厚重感，可惜被汽车淘汰了；绿皮火车很有历史厚重感，可惜被电气化的高铁淘汰了；寄信和明信片也很有历史厚重感，可惜被电子邮件淘汰了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算是比较也不好拿中国比。不要说中国现代，就是中国古代也很少有石材建筑。金字塔、希腊神庙、哥特式大教堂、泰姬陵，这些才是石材建筑，其建造成本之高昂、建造周期之漫长远远超越我们的想象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一切行为都要有个目的，都要核算下投入产出比。从来都没有什么“永久性建筑”，建造者所谓的“永久性”只不过是痴人说梦。&lt;b&gt;动用几十万奴隶、倾全国之力、耗费数十年乃至上百年之久，埃及法老、秦始皇、天主教廷、沙贾汗觉得值得，现代民主政体还能这么觉得吗？&lt;/b&gt;看一下纳粹时期的德国城市规划和建筑设计，全面的模仿古代石材建筑，极其的追求历史厚重感，这是为什么？与之相反，很多现代民主国家的标志性建筑总是尽量避免使用这些具有历史感的设计，尽量削弱建筑的厚重、威严的感觉，又是为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术上说，石材抗拉强度极低，只适用于纯受压的结构型式。如果你不能理解，看一下希腊帕特农神庙那密密麻麻、又粗又大的石头柱子，再对比一下今天大商场的柱子间距和柱子尺寸，你就明白了。现代钢结构的芝加哥希尔斯大厦，442米高，底层所有柱子的面积之和除以底层的总面积只有2%，也就是98%的面积都是可利用面积。而泰姬陵石材结构基底面积占了总面积的50%，只有一半的面积是可利用的空间。金字塔就不用说了，几乎就是实心的，没有任何可利用空间。砖石结构的巅峰是建成于1891年的芝加哥Monadnock大楼，17层，64米高，底层墙体面积占总面积的15%，底层墙体厚达2.13米，这样的房子你愿意住吗？即使你愿意住，15%的面积都是墙，你愿意掏钱买吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;建筑说白了就是消费品，跟衣服没什么两样，你总不能指望一件衣服穿50年吧。&lt;b&gt;过分的追求耐久性，是一种经济上的浪费。&lt;/b&gt;北美地区宁可一场飓风把房子吹倒，也不愿意建造混凝土或者砌体房屋，仍然坚持要木头房子，就是这个道理。建筑耐久性的达成，不在于采用石材，而在于定期的合理的保养和维护。否则，就是石材建筑也没有用，几场酸雨全给你毁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于目前世界建筑的主流，很难说，不同地区状况迥异。中国以混凝土为主；日本、北美的住宅多以木结构为主，公共建筑混凝土和钢结构均有；欧洲基本是混凝土和钢结构均有。合理设计、规范施工、定期保养的钢筋混凝土建筑，耐久性很好，耐化学腐蚀、耐白蚁等害虫、耐高温，跟钢结构、木结构和砌体结构相比有很多优点，很多公路桥梁、大型工业设施采用混凝土结构，就是这个考虑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21675314/answer/19158814
</link>
<author>
金泰宇
</author>
<title>
游戏行业从业人员出路在何方（尤其是如何找女朋友）？
</title>
<description>
我呢，6年策划经验，换了5家公司，跟过9个项目，上线5个，大成有2；做过执行，拼过关卡，搭过系统，算过数值，客串过两场主策；踩过潮流的节点，也曾逆流而动；页游入行，转回端游，又跳进手游；待过大公司，见过土老板，窝过小外资，曾在风投热捧的大佬手下干活，还和人鼓捣过创业计划……以上这些吹牛全不重要，关键是，有一天我突然想明白了，所以，现在我已经不做游戏了。（至于原因我会在下面的生涯理想中提到）&lt;br&gt;翻过上面46个回答，没看见有跳出行业的人来现身说法，作为离局者，我提供自己几年的思见作为一个参考视角，这里我对业内的情况不多做细说，只谈一些共通性的问题，希望能有所帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能领会题主所说的那种痛苦与彷徨，因为我也曾这样一路走来。题目中的疑问，我们分开来说，先说工作，再谈生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些年加班伤不起的工作&lt;br&gt;工作，这是人生中完全无法回避的问题，你要花大半辈子时间去熟悉它，理解它，掌握它，运气好可能会爱上它。下面，我们从简单说起，由低到高三个层次：日常工作、职业规划、生涯理想。&lt;br&gt;1、日常工作&lt;br&gt;刚入行的那会，我总是埋头干活，各色需求总是来者不拒，一心想着都是尽快的自我提升，7*12的日子也没少过，直到把生活压榨到极限，才发现想跟上事务的累积速度是永远不可能完成的任务。这时候，我开始学会&lt;b&gt;明确岗位的职责，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;定位自己的位置，规划工作的事项，降低沟通的成本，改进工作方式，甚至学会适当拒绝&lt;/b&gt;。当你从一个混乱无序的状态，到分清轻重缓急之后，工作强度和生活追求之间的对立，也会随之慢慢转为在你个人意志支配之下的共处。&lt;br&gt;前面五点我就不细说，每个人基本都能做到。对于拒绝，大部分人要么过度拒绝，要么不会拒绝。&lt;u&gt;为什么要拒绝&lt;/u&gt;。因为有些事务是临时的、不合理的、在你职责之外的、他人转嫁的、扰乱你工作安排、妨害你日常生活的……那么，你有拒绝的权利。这里，&lt;b&gt;拒绝的目的不是为了逃避工作量&lt;/b&gt;，而是为了减少被频繁打断插入的次数，从而提高由此造成的效率低下和计划时间的超支。工作中我们要尊重他人的时间，同时也需要让他人学会尊重我们，适当的拒绝可以帮助双方形成一个更加有效的合作方式。这也是常在游戏机制中提到的负反馈的规范作用。&lt;br&gt;&lt;u&gt;拒绝怎样的事情才是适当的&lt;/u&gt;。所有在前三点定义之外或与之产生冲突的，且不会对项目造成严重影响的事情，都是可以考虑拒绝掉的。这些可以拒绝掉的事件中，侵占时间最明显的要数：无必要的加班和冗长的会议。陪加班也许是策划最常经历的事件，美其名曰程序和美术遇上问题后好及时沟通，其实这里头包含的问题是你文档结构混乱、讲解说明不清。初始情况思路不周全，没有考虑可执行性细节才有后来的临时沟通需求。如果前期工作做好，逻辑明确，流程图清晰，程序员哥哥们还是很给力的，完全不需要我们随时伺候在侧。会议冗长则基本在于主持者的不作为，没有归纳统合意见，拒绝拍板决断，引导进程不力，导致在某一阶段反复拉锯，大家磨到饭点趁势散会，碰上这种人主持的会议，能逃就逃，逃不掉就提上本本进去办公吧。说这两点，是说可以用完备的前期来拒绝无效的后期；可以用经验来规避低效的风险。&lt;br&gt;&lt;u&gt;为什么要强调拒绝&lt;/u&gt;。因为对于业内大多数无知无良的PM和土老板来说，他们对于时间的贪婪永远不会满足，你不学会拒绝，就别提你想要的生活。当然拒绝也要有礼有节有据。不要笼统地说这个不能做，那个没时间。条分理析地说明黑字部分前三点原因，正常的领导会和你寻求解决方案而不是一味刁难。&lt;br&gt;对于奇葩，自然另当别论。我就曾遇到个纱布PM，年终谈绩效的第一句就是：我看你似乎不喜欢加班。心里暗骂一句，嘴上摆开自己的岗位职责、工作事项、负责内容、进度规划、项目的进展、与之的配合。末了，补上一句“我在正常的时间点内正常完成了正常项目规划的正常任务，没有拖慢，没给他人造成困扰，这是我效率的体现。自认100%配得上我的岗位和工资，你有什么意见。如果你对我有其他职责之外的要求，请先拿出相应的诚意，别扯假大空地忽悠我。无效加班这种事除了浪费公司的电力、能蹭个免费工作餐外，唯一的价值就是让老大偶尔路过时，觉得你手下工作上心你有面子，反正这种群众演员不差我一个。”那位在我目前生涯中奇葩度暂居榜首的PM唯喏半晌说不出话来，几个月后，我便跳槽高就去了。说这个，是为了说明日常工作的最后一点：&lt;b&gt;遇见傻逼的时候，甭客气，别陷在里头陪他玩儿&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;2、职业规划&lt;br&gt;一般说到职业规划时，我们谈的总是在当前岗位上的上行通道。这条路，大家都很明晰了，不需赘言。稍微提上两句的就是：当你想往上升的时候，不要只看到职位以及所能带来的权益。而应该尝试使用目标职位的思路，来考虑对待你当下所从事的工作，以及对全局走势的一个看法。多想一些再与实际相印证总不会有坏处。很多事情其实是想的时候指点江山容易，真轮到你干也许更加坑爹。比如在看到全线飘红红的加班安排时，你有没有看到项目层的压力，以及公司态度的微妙转变，当你觉得通过某个改动很傻逼的时候，有没有算过其中的风险系数。当然你觉得某项决定真心傻逼时，你有没有考虑过可能会造成的影响，以及是不是该预备两手补救措施。如果&lt;b&gt;只着眼手上的事务，那么成长将变得缓慢&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;接下来，我们尝试把视野更开阔一些，不要只关注直接对应的上升通道，可以关注与其他行业交叉结合处的工作可能，可以考虑跨行业优势所在和短板补足，或者当你的业余爱好远强于工作储备时，是不是考虑换个更擅长的更有意思的来做。这世界上有很多更好玩的事情，不要被手上的工作局限了双眼。这些说起来都很简单，但实践起来相当困难。当你在一个行业内累积相当经验后，想要换个方向面对未知的环境和不可预知的风险时，对谁都是一个艰难的决定。我身边离开游戏圈的朋友大部分选择回老家当安稳的公务员，也有一些跳去做产品经理的。而我呢，一度想去做TMT分析，现在暂时是跑去做电商，不过两年后肯定又会是另一个职业。对于未来，我有一个算是明确但不明晰的想法，走着走着也许就走通了。&lt;br&gt;到这里，我想返回头说下有关规划的个人观点：我认为规划实际上是一个在学习中进步，让能力匹配上目标的过程。&lt;b&gt;规划的重点在于建立、明确、完善一套属于自己的方法论和世界观&lt;/b&gt;，而非仅是简单职业的成长。当你手中不仅是握着实操的具体经验，而是一套行之有效的处理问题的方式方法与学习能力之后，我想，就算跳到一个十万八千里外的行业中，也能很快成长起来。我一直相信一句话：凡所经历，皆是加持。这里加持的并非具体的事件，而是通过事件总结出的经验教训。以此为基础产生的认识，对未来的期许，才算得上是规划。&lt;br&gt;3、生涯理想&lt;br&gt;每个人入行时，都对着工作抱有着憧憬。这些理想是入行的动力，也是维系工作的热情。就算最不受待见的公务员，也是希望能过上朝九晚五喝茶看报的舒坦日子。但理想和现实总存在着出入，有时候差异可能很大。这种落差从工作内容到工作目标上都无时无刻地在消蚀你的热情。这时候，就需要重塑和纠正最初的理想。&lt;br&gt;我不敢说每个入行的游戏从业者都是抱着对游戏一腔热血而入行的，比如我就见过啥也不懂游戏都不玩，光听说游戏业赚钱就想进来当策划混口饭吃的90后；也见过许多美术和程序漠不关心项目，只看分配到自己工作。但是我还一直抱有一个理想，希望有朝一日能带出一款自己满意、开发团队喜欢、玩家热爱的产品；如果还有可能，我希望通过游戏传递快乐的同时，能带给玩家一个相对客观、正向的价值导向；我的野望，或者说狂妄也就到此为止了。&lt;br&gt;但是现在，我却已不再做游戏了。我一直认为，策划的本质就是将快乐的方法通过游戏传递出去。而现在，我看到的和做过的大多游戏传递而出的却是一种赤裸裸的逐利意识。我不反对赚钱，我只是本能反感这种简单粗暴毫无美感的圈钱方式。刚开始的时候，我曾因为宝箱的机制和人吵过，为耐久的扣点和人吵过，为加星的爆率和人吵过，为了各自匪夷所思的收费陷阱和人理论……随着后来的整个游戏圈的约定俗成，我逐步妥协，却还是觉得应该坚持一个不作恶的底线。当我看到，越来越多的所谓玩点其实就是收钱的坑点的时候，玩游戏的玩家越花钱越不开心，我感到我的工作也越来越不开心。当我的开心依附于玩家砸入用于购买开心的钱化入公司的户头再转为个人工资的时候，我感到这份工作已经失却了最初的理想。&lt;br&gt;曾待过一个公司，会让策划定期去听客服录音，有天晚上便听到一个小姑娘质问：为什么我花了六千块钱还洗不出一个完美的宠物宝宝！关于这个问题的内部回答是什么呢？呵，理论上这是两万块钱才会出现的概率哦。嗯，两万软妹币换得200%的成长模板和两个紫红耀眼的大字。是的，这钱不偷、不抢、不蒙、不骗、不犯法，但是对于三观懵懂的小盆友来说，你导出这样的价值取向给他真的大丈夫吗？而那些我被人砍了要花多少钱买什么才能报仇这样的客服问答我就不提了。关于这些，我不喜欢，真的不喜欢。&lt;br&gt;于是，我又重新思考了下自己的职业理想，赚大钱并不在我的首位，我更想做的是些好玩有趣，为人们提供欢乐，便利人们生活，不作恶、正能量的互联网科技项目。最后，我就离开了。&lt;br&gt;当在离职原因一栏写下：“不爱了”三个字与游戏圈作别时，心底其实涌过一阵轻松：我终于敢放下这个我且算精通，将要出头，却早已麻木的工作。《Fight Club》里说“It’s only after we’ve lost everyting that we’re free to do anyting.”我觉得我正逼近这个状态。&lt;br&gt;总之呢，道不同不相为谋。如果不放弃眼下，便无法收获未来。如果你不去尝试，永远不知道自己适合什么。窄门未必能上天堂，但自己走得舒坦就成。当你对工作感到彷徨、失意和痛苦的时候，就想想最初的理想，可忍耐的忍耐，该离开时离开。这些都是我的个人观点，也许我生来就是一个不安分的人，觉得折腾也并非是坏事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁不想有个明媚的生活&lt;br&gt;扯完工作，来说生活。很多时候，我们抱怨工作繁重，仅剩生存。但真给你一个假期，你除了用来睡觉、吃饭、发呆之外，可曾用来真正的活一下？我见过不少策划，下班之后宁愿领份加班盒饭，坐在电脑前上网、聊天、打游戏也不愿下班。就算这样，他们也会抱怨自己没有生活。你口中的生活仅仅是一段可有可无仅供浪费的空闲时间，还是一段用于支撑兴趣爱好的必备时间？如果是前者，因为没有规划没有权重自然随时能被压榨；如果是后者，你有所坚持自然能有保留。所以怎么能说得那么绝对，没有生活呢。时间，挤挤总会有的。上班的时间真是百分百就在干活吗？就算工作时长真的无法缩短的情况下，你难道不能将生活反向渗透到工作中吗，时间再紧，也压缩不到拉屎吧（曾经一上厕所就开始背单词这种事情我会拿出来乱说吗）。总之，以我的观点，你真心需要一段时间的时候，无论如何你都会为它留出位置。如果仅限于口头抱怨，那么就做好继续抱怨到老的觉悟。&lt;b&gt;所谓生活质量，不是有时间就有质量，首先你得有想法、有行动才有质量&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;关于特别提出的女朋友。我想先问一句：你是真想找个携手到老的伴侣呢，还是仅仅想享受女朋友所带来的好处。我认识的单身死宅们，大都停留在后一个的幻想阶段。在一地狼藉的屋子里光着膀子打着dota，一边喊着为什么我没有女盆友这种人活该孤单到老。没想法、没追求、没行动，总幻想有一天有个白来的妹子，呵呵呵呵，祝你成功。对于真心想找妹子的小伙伴呢，就送9个字啦：“高筑墙、广积粮、缓称王”。翻译过来就是：自我提升、扩大圈子、别急着确立关系（这里说的不是屯备胎和玩暧昧，是说对待感情要慎重啦，不能仅仅是因为寂寞就在一起，因为长得好就在一起，因为有车有房就在一起……不然，出来混迟早要还的。）至于哪里找，怎么追，如何相处都是后话。首先你得摆正态度。大家都是做项目的，自然知道执行才是关键，守株待兔、怨天尤人是从来没有结果的。别说前面没路，当你想走时，自然就有路了。&lt;br&gt;我一再强调行动与态度，否定主观的归因，大抵是因为我本身是一个偏执的行动派吧。从来觉得与其花时间来抱怨不如着手改善，所有事情认真去做总有解决方案，代价大小的问题。（为了证明这一大段不是信口开河空口大话，我随便自曝一下，EX就是我在7*12的工作强度下遇上的，是一个和我工作与日常交际中完全不搭边的圈子，细节也不说了，每人都有自己擅长的方法，总之，俩人很开心，一块处了三年。虽然最后分开了，现在想来还是惘然。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概就这些。这也许是我最长的回答了。PS：又改了一版，好累，不会再改了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20612417/answer/16781265
</link>
<author>
高德纳
</author>
<title>
如何评价吴军《浪潮之巅》的文笔？可否作为IT纪实作品的一个典范？
</title>
<description>
我很反感吴军的这本书，主要原因有如下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 最重要的一点，就是吴军此书行文几乎完全采取了一种言之确凿的“上帝口吻”。基本上语气就是：记住，事实就是这样，这件事情的起因是这样，A输给了B，是因为1，2，3。如果讨论自己了如指掌的内容，用上帝口吻未尝不可，但我可以举出几十个例子来证明，吴军对很多事件(例如 Xerox PARC, AT&amp;amp;T, IBM) 的描述仅仅是花了几分钟时间在Google 上搜索了一下，直接把随手搜到的一些网页上的结果，或者把某英文版书籍中的某个一家之言当圣经了，其实并无自己的理解和洞察力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 口说无凭，现在举出几个我印象中的低级错误：a. 浪潮之巅的初稿宣称 Mac OS X 基于 Linux (其实是来源于 NeXT 的Kernel, 基于 BSD 和 Mach), 并用不容质疑的口吻胡扯了很长一段 Linux 用于 Mac OS X 的优点。b. 宣称苹果的媒体播放，管理软件叫 iTune. 这明显是不认真调查，想当然闹出的笑话。iTunes 里的 “s” 是拼写的一部分，并非单复数。Vernsu 还举出了很多类似的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 吴军的最大幸运，是在正确地时间加入了一个高速成长的公司Google, 伴随 Google 一起成长 （用雷军的话说，在台风口猪也能被吹得飞起来）。但吴军最大的问题，是潜意识以为自己的贡献是Google 起飞的决定性因素之一（实际上吴只是个称职的工程师而已，阅读 Steven Levy 的 &quot;In The Plex&quot; 一书不难发现真正定义了Google 的关键工程师们 ）。吴军不论在写这本浪潮之巅，还是在日常交流过程中，都流露出了一种博士学位获得者，前学术研究工作者不应该有的浮躁口吻和自满心态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----&lt;br&gt;10/07/2013补充，评论中不少只有知友提到吴军的另一本书:&quot;数学之美&quot;。 碰巧我也看过，整体印象一般，也有故弄玄虚之感。新浪微博 @老师木 对此书也有一些评论，与我不谋而合，现摘录如下：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;数学之美。1，最大熵，LR，CRF这三个算法本是一个道理，却分散在三章中介绍，而且也没有指出他们的联系。2，动态规划在全书中好几处应用，地图搜索，维特比算法，HMM，CRF，同样一个算法分散介绍也不突出他们。(&lt;i&gt;楼主补充：吴军不知道是懒得讲出最大熵，LR，CRF算法之间的关联还是压根不知道之间的关联。如果是后者，是该被打板子的。我个人倾向于认为是后者，是吴的”境界“有问题 &lt;/i&gt;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;吴
军在讨论“规则与统计”，以及对阿米特-辛格之简单哲学的吹捧，显得很没境界（他喜欢境界）。哪个流派称为显学，哪个没落，十年河东，十年河西而已，历史
上这样的故事发生了很多次了。而且他在讨论“规则与统计”时捧统计抑规则，而在讨论艾米特辛格简单哲学时，捧规则抑统计，不知他信仰是什么？ (&lt;i&gt;楼主补充：又如90年代中期起人工神经网络衰落，机器学习研究人员开始转向数学性质更明确的SVM，概率图模型等方法，但这几年&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;i&gt;神经网络披上个“深度学习”的马甲又回来了&lt;/i&gt;）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“可计算”computable是一个很严格的数学概念，不是指复杂度高，而是超出图灵机的表达能力，有几种等价的定义。吴军在数学之美中把一个npc问题称作不可计算的，不应该。 &lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20076260/answer/13893407
</link>
<author>
经雷
</author>
<title>
中国大陆的翻译稿酬标准为什么这么低？
</title>
<description>
書價太低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;稍微一算帳就知道，出版社沒有多少油水分給譯作者。譯的好壞基本上一個價，很低的價。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要書價提上去，很多問題迎刃而解。出版社手裡有可以大範圍浮動的薪酬標準，就可以形成譯者的身價階梯，間接淘汰能力不足的譯者，讓有能力的譯者拿到更多的報酬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但書價為什麼低？因為一本二十萬字的紙書定價僅三、四十元、電子書僅 1.99 美元的情況下，還有相當一部分中國人嫌貴？依據什麼認為貴？因為這部分人認為買一本書就應該跟飯桌上添一道菜差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而為什麼有這麼畸形的價值觀，如何糾正，就是另一個問題了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21177365/answer/17772503
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
KONAMI的实况足球与EA 的FIFA足球，各有什么特点？公司的理念有何不同？
</title>
<description>
&lt;t892855875&gt;先吐槽一句，FIFA从11不就开始说所有平台引擎一样了么？为什么到现在还有人说PC上的FIFA和主机上的不一样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;维基百科上说的非常明白（&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/FIFA_2011&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/F&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;IFA_2011&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;The &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Personal_computer&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;PC&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; version of &lt;i&gt;FIFA 11&lt;/i&gt; is the first in the series to use the same engine as the PlayStation 3 and Xbox 360 versions.&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;作为10余年的实况玩家，和两年前王涛实况中文解说的听译成员之一（这个必须得炫），可算是在知乎上碰到一个我能回答的问题，我来好好码一篇……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我靠翻译吃饭，不是IT行业的，下面的回答中如果出现硬伤，尤其是关于软硬件的，请大家指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;目录如下：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;概述&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;回顾两游戏发展历程&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;结合最近两三代游戏，谈二者的优势劣势：对比赛、训练的仿真 / 对作为运动的足球的仿真 / 界面设计 / 细节补充 / 音乐和解说 / DIY自由度&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;预测二者未来发展方向&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;总结&lt;/b&gt;（没耐心的童鞋请直接跳到这一部分）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;概述：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我总的来说一下两款游戏的现状，和我的态度。&lt;br&gt;　　中国离日本近，PS游戏机普及的比XBOX和PC早的很，所以实况足球在中国的群众基础是FIFA不能比的。我就是其中一个例子。与其说是欧洲联赛和欧洲杯、世界杯把我带入足球世界，倒不如说是实况足球，当然还有FM。&lt;br&gt;　　其实这也就是为何在中文互联网上实况和FIFA孰优孰劣争执不停歇的原因。据我所知，和据我所认识的几位英国和爱尔兰球迷的描述，实况在欧州的市场，连和FIFA比的必要都没有——两款游戏发售半年内，英国国内的销量统计，FIFA2012是PES2012的25倍。PES2013的销量统计我不知道，可能更惨。&lt;br&gt;　　所以啊，作为一个实况的忠实粉丝，还是小小得参与过实况足球中文解说制作的人，也不得不承认这个事实了：最起码在市场上，&lt;b&gt;实况已经落后FIFA太多太多。同时&lt;/b&gt;&lt;b&gt;KONAMI和EA这样的巨擘相比，只能算屌丝公司，二者实力悬殊。我甚至认为FIFA的领先优势会越来越大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　为何当年分庭抗礼，现在一边倒呢？简单说来，就是FIFA依靠EA雄厚的研发能力，在不断的进行incremental improvement。而实况则制约于KONAMI的财力，每年秋冬“交作业”的时候，经常是把去年甚至前年的引擎随便改个参数再弄出来糊弄人（危言耸听？还真不是，下面会说一个真实故事）。&lt;br&gt;　　2012是FIFA进步最明显或者说长期的积淀一次性爆发的一代——而偏偏在这一年，实况弄出来了PES2012，这一近10年来最没有诚意的作业。（你说实况那边是不是有FIFA的卧底？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;发展历程&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　我玩实况比较多，实况说细一些。FIFA我虽然每代都玩，但玩的很少，就总体点评几句吧……这里还请FIFA的资深玩家回顾10年的历程。&lt;br&gt;　　实况足球的发展非常曲折。并且由于主机、PC平台的引擎参数长期不一致，还有欧美版和亚洲版的区别，导致前期版本非常混乱。这里07年之后说的是非PS2版本。&lt;br&gt;　　我听说NBA的历史，就是改规则的历史，那么实况足球的历史，就是“矫枉过正”的历史。IGN给PES2012的最终评语有这么一句：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;It might not provide the degree of true simulation that some players 
hanker after, and some of its tweaks merely throw up new problems - but 
PES fans have had a long time to get used to frustrating inconsistency.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;宏观回顾一下实况&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;实况足球进入PC平台之后，主要经历了三代引擎。PES3-PES6的一代，PES2008-2010的二代，PES2011-2013的三代，还有即将到来的PES2014的第四代。每一代引擎都比前作有巨大的进步，但揪心的是换引擎成了实况实质性进步的唯一方式。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;实况足球的制作思路从一开始就是在正路上，通过模拟人和足球的运动来模拟比赛。而FIFA前期一直通过设定各种场景来模拟比赛，自然限制在自己的条条框框里，显得很假。这也就是为何实况一直以来BUG较少的原因。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;10年间，实况足球奉上了多部经典作品，比如WE10和PES2009。但实况足球也多次通过简单修改参数在秋冬季交作业，比如毫无诚意的PES2012。（传言PES2012的开发因为日本海啸受严重影响，但PES2012的质量之差，改进之小，即便是有海啸也无法让人接受，纯属开发态度问题）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;实况玩家最熟悉的就是矫枉过正：这一代传球太难，盘带太简单，下一代盘带太难，传球太简单……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;10年间游戏的细节是不断丰富，画面也不断的增强。但游戏细节从2009、2010代开始不增反减，限于KONAMI的实力，画面质量在这几年也没有提升。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;PES2014将会使用新的引擎，Fox Engine，期待一下吧。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;也说几句FIFA：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;FIFA换了几次引擎我记不清了。但是FIFA的优点是——从来不像实况足球那样糊弄玩家，很少瞎改参数来交差，这也让FIFA的手感一直能够有非常好的继承。近10年间FIFA的进步其实很慢很慢，但是：&lt;i&gt;&lt;i&gt;I am a slow walker&lt;/i&gt;, but I never walk back.&lt;/i&gt; 这句话是林肯说的，同样适用于FIFA这个游戏。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;FIFA前期的思路问题或者引擎开发能力问题或者……，这让FIFA一开始的BUG非常多，游戏AI也十分弱智。但近年来AI水平有翻天覆地的提升。但每年看FIFA的BUG集锦依然是保留节目……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“自由化”这个口号是FIFA喊出来的，FIFA意识到了自己条条框框根本不是仿真，开始努力破除，近几年在提升游戏自由度上做的很不错，也逼着实况在这条路上前进&lt;/li&gt;&lt;li&gt;FIFA一直致力于提升游戏细节。前期FIFA引擎不够好的时候，这些细节显得十分喧宾夺主。各种小功能、小选项当然不可能是游戏的重点，但是当游戏的核心——引擎水平上去之后，这些就都成了加分项。（有点像三星手机哈，三星手机的硬伤是美感，美感上去了，销量比现在还要多）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;FIFA对动作的操作逻辑还是十分混乱。菜单设计上仍然差的一塌糊涂，尤其是战术页面的设置，简直难用到反人类。（我不知道这算不算User Interface？）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结合最近两年的作品，谈一下二者优势劣势&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对比赛、训练的模拟&lt;br&gt;&lt;/b&gt;　　这游戏最最核心的部分。也就是大家争执不休（现在可算是休了）的，谁更真实的问题。&lt;br&gt;　　刚才也说了，早期FIFA的自由度很低，自己用场景来模拟足球，走了这条十分外行的路线。最典型的例子是当年FIFA06之前的角球，竟然是通过屏幕选项选择“战术脚球、近角、小禁区还是远角”。同时每种选项选择之后，场上的球员跑位等等都是模式化的。这就是我说的“场景模拟”，大家也能想象的出来这是多么外行甚至搞笑的一种思路。&lt;br&gt;　　好在现在FIFA走出了这个限制，开始努力提升游戏自由度，不仅找到了正路，并且似乎比实况走的更远……&lt;br&gt;　　扯多了，回到这个小话题上来。&lt;br&gt;　　如果要说最近两三年的话，鄙人认为&lt;b&gt;FIFA对比赛、训练的模拟水平已经超越了实况足球，但没有完全超越，在一些小方面FIFA还可以向实况学习&lt;/b&gt;。具体如下：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;物理引擎的开发听说是十分烧钱的项目，两家公司的财力在最终的产品上得到了公正的体现。实况长期不更新的物理引擎，在FIFA面前相形见绌，尤其是身体对抗。FIFA同时模拟了天气效果对足球的影响，这些在实况上KONAMI甚至根本没考虑过。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;球员动作的还原方面，实况的普通制作和FIFA请球星来做3D动作采集，强弱悬殊，高下立判&lt;/li&gt;&lt;li&gt;足球运动物理模拟，这个可能有些人不同意，但我真的觉得两家越来越像了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;训练是我看不明白实况思路的地方，以前实况的训练简直就是游戏乐趣所在，现在越改花样越少，也越无聊。而FIFA则学了当年的实况，把训练做成娱乐。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;那么实况在哪里做得好呢？操作逻辑。看看FIFA的有多少种动作命令就知道了，而这些命令体现在手柄输入上，又十分的混乱和没有章法。我并不是说命令太多，而是这些命令没有编排好，才显得多，增加了玩家的学习成本&lt;/li&gt;&lt;li&gt;AI到底谁强？大家可以做一个实验，选两支重视配合的强队，在最高难度下进行电脑对电脑的友谊赛，哪个游戏里面的配合更流畅、更符合现实呢？FIFA我没试过，但是在实况足球上，电脑的连续传递经常超不过5脚就被断。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　给大家说一个关于AI的故事。&lt;br&gt;　　PES2011发布前，我在完全实况论坛上看到一位网友发的帖子。这位网友自述到自己在国内的实况比赛中拿奖多次，因为自己把实况的引擎琢磨透了。同时他透露自己就是做AI开发的，他说要让玩家感觉起来引擎不同了，其实改几个参数就行了。PES2010的传球就是如此，电脑会先预算好几个可能是传球线路，为了增加游戏难度，玩家按下传球命令的时候，电脑给出的传球线路总是最差的那一个……&lt;br&gt;　　以前人家说KONAMI制作小组改参数交差我不信，看到这个人的帖子，至于你信不信，反正……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对作为运动的足球的仿真&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;KONAMI限于财力，授权很少，虽然有各种各样的补丁，但主机玩家无福消受，导致销量上远不及FIFA。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;球场的模拟上，实况10年来的进步屈指可数。我十分赞同@秦竟熙 的回答：球场气氛越来越死气沉沉，感觉就像是在一群机器人球迷的注视下操纵两队机器人踢球。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;经理模式上，我个人觉得FIFA的思路不可取。FIFA过于重视还原现实的经营细节，而忘了这是一款体育游戏，而不是Football Manager。玩家玩经理模式，是为了打造一支无敌之师然后在球场上叱咤风云，相比经营的各种细节，比赛依然是这个游戏的核心。但在经理模式上，FIFA提供的信息太多，把自己变成了FIFAM。相比起来，实况足球把经营变的简单和元素化，保留了经营的乐趣，又没有让冲着比赛来的玩家觉得经营太头大，拿捏的恰到好处。我一直没耐心玩FIFA的经理模式，就是这个原因。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;FIFA的维护能力很强。FIFA我记得是每两个月更新一次名单，并且结合最新表现更新一下能力。实况这方面只能有玩家补上，而且由于官方懒惰，各个补丁制作小组也不太敢擅自改动官方设定的能力，造成实况球员能力严重滞后。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;界面设计&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　终于找到一个实况足球还能完胜FIFA的地方了。看一下&lt;b&gt;实况足球的战术页面，直观、清晰、易用&lt;/b&gt;。而FIFA的战术设置思路还非常原始，前两年的设计则更加愚蠢，连改动一个球员位置都需要改变阵型。不光是战术页面，FIFA的菜单逻辑上更没有实况足球清晰。可能是EA喜欢放上很多线上内容的缘故，这样也不好——您瞅瞅今年EA的《模拟城市5》，不联网就不让玩家玩，同时服务器又进不去，弄的评测网站全打了不及格甚至20%的低分甚至0分……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;405&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/dd/56dd19fc07bad69648196665c9f79da5_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/dd/56dd19fc07bad69648196665c9f79da5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;细节补充&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　Less is more？实况错了。这是个游戏，不是个移动互联网平台的APP。既然是&lt;b&gt;仿真的游戏，玩家永远不会介意游戏的可选项和细节太多，何况足球本来就是一项内容十分丰富的运动。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　5年来实况足球的可选细节一项一项的消失，主客场两回合友谊赛、金球银球制、训练球场作为比赛场地、比赛场地作为训练球场、上座率、训练挑战、球衣搭配、裁判选择、傍晚比赛、下雪天气、实时查看进球助攻名单……这些有意思的细节竟然全被删除了。而同时，我们看到这些选项一个个的在FIFA上出现。&lt;br&gt;　　现在的情况就是，FIFA的比赛时间都能精确到两小时，每个时段日光不同，而实况足球只能选择白天或者晚上，下雨或者不下雨（欧冠联赛还不能选择下雨，不解），在训练模式中，甚至时间、天气、季节、球员状态都不能选择……更遑论球场了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;音乐和解说&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　还是财力问题。PES2013除了那首巴西神曲，其他的音乐恐怕只能算3流甚至4流。&lt;b&gt;EA游戏中的音乐则全都是当下一线佳作&lt;/b&gt;，尤其是去年的《极品飞车：最高通缉》中的音乐，品质极佳。&lt;br&gt;&lt;b&gt;解说方面自然是FIFA完胜。&lt;/b&gt;从解说员的音频质量到解说播放的算法，FIFA都强于实况。&lt;br&gt;　　我参加过2011年王涛中文解说听译的制作，恰好实况的解说嘉宾Jim Beglin是爱尔兰人，我便问了我一位爱尔兰朋友，这俩解说在欧洲如何？回答如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;They're awful. Two idiots.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;DIY自由度&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　我都觉得我是特意把这个挑出来，来为实况说几句好话的了。实况文件包装很简单，IMG文件用工具解开，玩家可以替换游戏中任何一个元素，这也让各种补丁小组有的忙活。个人认为KONAMI也深知如果没有他们，实况的影响力和口碑也将大幅下降，所以把文件简单的包装，方便他们也有利于游戏的生存。&lt;br&gt;　　FIFA的DIY空间就少得多了，不过FIFA需要DIY的地方也不是太多，最起码没有任何球衣、球员名、队名的授权问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;预测二者未来发展方向&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　两者的发展方向其实是越来越近似的，都在努力破除条条框框，大幅提升游戏的自由度，因为这才是模拟现实的真正思路。&lt;br&gt;　　FIFA这两年的成功，不代表没有进步的空间：引擎可以更真实，BUG可以更少，对不同配置PC的优化也完全可以做的更好。&lt;b&gt;FIFA依靠自己线上出色的维护能力和丰富内容的支撑，以后可能把自己的游戏和现实结合的越来越紧密，这是人民群众十分喜闻乐见的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　实况足球的未来思路还真不好预测，IGN给PES2013的评价中有这么一句话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Konami’s latest football video game has something its most recent predecessors didn’t have: a clear sense of direction.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;　　但是&lt;b&gt;KONAMI今年要换引擎了……这个direction谁能预测到呢……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　这个才是本文的重点，也才真正回答了题主的问题。&lt;br&gt;　　在两款游戏现在实力一边倒的情况下，说特点其实是没多大意义的。“巴西足球和中国足球的特点各是什么”，这种问题无论如何回答，最后都会变成“巴西比中国强在哪里”。&lt;br&gt;　　FIFA和实况足球都是仿真游戏。既然是仿真，就不应该有任何的特点，所有的要素与现实越接近越好。要说可以有特点的地方，就是对足球比赛节奏的把握上，毕竟玩家的一场比赛不可能是90分钟的。在游戏中就要适当让比赛的节奏快过现实，比如进攻比现实中容易之类的。&lt;br&gt;　　前面已经提到，FIFA曾经走过歪门邪道，但是现在终于走到正路上，并凭借雄厚的研发能力越走越远，这条&lt;b&gt;正路就是提升游戏自由度，让玩家决定哪些东西交给AI辅助，哪些他们自己控制&lt;/b&gt;。实况一开始的思路就很不错，但是现在落得如此被动，和开发态度和实力都有关系。开句玩笑话，&lt;b&gt;FIFA走完了邪路走正路了，实况则活生生的把正路走成了老路……&lt;/b&gt;&lt;/t892855875&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19980504/answer/19167764
</link>
<author>
叶明
</author>
<title>
如何给美食拍照？
</title>
<description>
曾经给一些商家拍过美食广告单，有一些小小的心得，与大家分享一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，说一下自己对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@闻佳&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chibole&quot; data-tip=&quot;p$b$chibole&quot;&gt;@闻佳&lt;/a&gt;照片的感觉，不是说闻佳的答案不好，只是说一下自己的意见（卧槽，第一次在知乎@别人，好紧张，第一次啊！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/d8/74d84adf008bb4d99cd83db654dff011_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/d8/74d84adf008bb4d99cd83db654dff011_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这张照片的构图没有问题，&lt;b&gt;最大的问题在于没有做好减法&lt;/b&gt;，右上角的那一团卫生纸足以将你之前试图营造的所有气氛都毁掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/eb/bbebd0a5b1f3146b819c7e94f2eadea9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/eb/bbebd0a5b1f3146b819c7e94f2eadea9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这张照片的构图是很经典的45°构图，&lt;b&gt;但瑕疵在于没有抓住食物的黄金期，表现出事物的质感&lt;/b&gt;，如果是在包子刚出炉，热气腾腾的时候拍摄，相信质感会提升不少。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/ba/aaba1b80a38bb4f648864afea6e877d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;819&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/ba/aaba1b80a38bb4f648864afea6e877d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/2d/4b2d8f631870cf364f653e936586e62c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/2d/4b2d8f631870cf364f653e936586e62c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;逆光也是常用的食物拍摄手法，&lt;b&gt;但这张照片的瑕疵在于事物过于凌乱，有些干扰视线&lt;/b&gt;，我们可以通过景深控制来实现主体的凸出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/dc/e9dc90dd00692884f7251f2cea1f7b19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;901&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/dc/e9dc90dd00692884f7251f2cea1f7b19_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/31/ee3191aa367bd3c144115e7cec2c5edd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/31/ee3191aa367bd3c144115e7cec2c5edd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这张照片没有大图，所以推断可能不正确，斜入式的构图（如筷子斜入)是经典构图,但这张照片给我的感觉是&lt;b&gt;景深没有控制好，颜色搭配没有控制好&lt;/b&gt;。景深过浅导致食物边缘有些模糊，让人感觉不舒服，背景颜色的过于艳丽，干扰了主题的表现力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/7c/ae7c856fe3a1a24219a7233588293563_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/7c/ae7c856fe3a1a24219a7233588293563_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这张照片大赞！构图极其漂亮！放射式构图加黄金构图十分漂亮！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————分割线————————————————————-&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实食物摄影一个答案是远远不能写完的，我对食物摄影有很多分类，比如：0°，45°，90°三分食物摄影；浅景深，深景深食物摄影；自然光，人造光食物摄影等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就从最容易掌握的0°，45°，90°三分食物摄影为基点来讲一下这个问题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓的0°，45°，90°三分食物摄影其实是对三个常用食物拍摄角度概括出来的一种摄影手法，0°泛指低角度，45°泛指斜入角度，90°泛指垂直角度。&lt;br&gt;三者其实与景深有一个对应关系，0°浅景深，45°较浅景深，90°深景深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于很多人都不会吃饭的时候拿个单反在那里拍拍拍，所以我尽量从手机和卡片机的角度来回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————分割线————————————————————-&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一：0°摄影。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;0°摄影这种角度最适合凸出单一物体，比如蛋糕上的那一颗小樱桃。&lt;br&gt;如果你手机或卡片的光圈够大，可以去寻找背景中的点状光源，它们被虚化之后可以形成斑斓光圈，会给你的食物增加几分梦幻色彩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;0°摄影还有一个优势就是可以展现出食物的层次感，什么叫食物的层次感？&lt;br&gt;你可以搜索一下“汉堡”，你可以看见几乎所有的汉堡都是0°——45°这个角度拍摄的，这就叫食物的层次感，如果你用90°拍摄，嗯，你试试吧（下图采用了倾斜构图，倾斜构图有时候有奇效，但会给人一种不安定感，比如下图你似乎能够感觉到上层的汉堡就要往下掉了，如果是我拍的话，功力不够的情况下一般不敢擅用倾斜构图）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/6c/b26c3e6bb24750405ed36fa198c7a012_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;673&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/6c/b26c3e6bb24750405ed36fa198c7a012_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二：45°摄影。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是最常用也最经典也最好掌握的拍摄角度了。&lt;br&gt;45°兼具0°的空间感（景深感），层次感，又不乏90°的整体感和大局感，是一种非常不错的拍摄食物的手法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在45°这个黄金角度下，它的构图方法也是最多的，下面我介绍几个经典的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1：简洁构图：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这种效果很好，拍摄也极其简单。&lt;br&gt;要点：在临窗的地方铺一块白布，为什么要临窗呢？因为临窗时光线有一个渐变，不至于太硬而让食物缺乏质感。&lt;br&gt;把要拍的事物放到白布上面，可以适当增加曝光，用留白的手法，极易凸出主体，并且显得清新淡雅，小清新都喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，也不一定非要白布，有条纹的带颜色的也很不错，但一定要干净，不能让背景喧宾夺主，这种构图下，吸引人视觉焦点的只能是食物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/68/0768fa29d13bb7a2e1a04f05b6f262eb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;671&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;671&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/07/68/0768fa29d13bb7a2e1a04f05b6f262eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;唯一的要点：&lt;b&gt;吸引人视觉焦点的只能是食物。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2：节奏构图。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实闻佳已经用到了这个方法，所谓的节奏构图，就是让食物呈现一定的规律性，空间性，让人感觉到节奏美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/37/8a371cad019753b283d93dcd3d301533_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;803&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/37/8a371cad019753b283d93dcd3d301533_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/b2/86b24d7fd598fb4920f58cb7303f8147_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;645&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/b2/86b24d7fd598fb4920f58cb7303f8147_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/cb/17cb224291421231d3b7dbbad001874f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/17/cb/17cb224291421231d3b7dbbad001874f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这种构图的关键：&lt;b&gt;食物之间有大小，远近的对比，要有空间感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3：斜入构图。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓的斜入构图，最经典的就是筷子了，当然还有吸管什么的都行，它通过筷子等物体从画面外进入，有打破画面，活跃画面，带入画面的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/96/74969efa63b64c0de82672025fb2aae2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;731&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;731&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/96/74969efa63b64c0de82672025fb2aae2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/fa/a4fa54c7dd16aa317c58eb1d943a72c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/fa/a4fa54c7dd16aa317c58eb1d943a72c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4：同中求异，凸出主体，生动画面。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个很简单，放两张图片大家就知道了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/25/e72540dad67f21fba93c77a48f619d08_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/25/e72540dad67f21fba93c77a48f619d08_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/90/0990e7710c4d239188eee17405504225_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;673&quot; data-rawheight=&quot;1178&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;673&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/90/0990e7710c4d239188eee17405504225_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三：90°摄影。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种构图我感觉是最难的，对于画面的把握很不容易，90°很容易失去层次感，而当有多种食物的时候更加难以组合，因此想拍好难度较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在单一物体时，其实很好拍摄，参照之前的简洁构图，复制一下基本上就OK了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于有许多食物的时候，如果想拍出好看的画面，需要专门造型，否则可能会很难看，但如果不是专门的食物摄影，你应该不会在吃饭的时候专门摆食物吧？所以我就不展开阐述了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后再讲一些小TIPS：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1：热气腾腾的食物往往让人更有食欲（不要跟我提冰淇淋啊，混蛋），所以，你懂的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2：少用闪光灯，太硬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3：靠窗拍，你可以的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4：冷暖色选择好，暖色对应热食，冷色对应冷食。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5：用白纸当作反光材料补光很不错，白纸到处都有是吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6：做好减法，排除干扰视线与影响美感的因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这些吧，本来还想讲一下后期，不过这一讲就一发不可收拾了，以后有时间再讲吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————补充内容——————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一张在窗口顺光拍的图片，这时候照片已经具备了一些基本要素了，我们只需要提高一下亮度，增加一下光感。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/a2/42a2fd79b46c9ac0fd237634cc69c0a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;534&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/a2/42a2fd79b46c9ac0fd237634cc69c0a5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/6c/4d6c09eb4676cf0995acdaf581e451de_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;534&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/6c/4d6c09eb4676cf0995acdaf581e451de_r.jpg&quot;&gt;这种照片真的很好拍，干净的背景，顺光，基本上就可以了，不需要布光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/61/a561c4d6a998c52274e4d94163f67f2a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;418&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/61/a561c4d6a998c52274e4d94163f67f2a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是一张利用餐厅的环境光和自然光拍摄的图片，餐厅的暖色系灯光增加食物的质感和人的食欲，右边的自然光增加光线的自然过渡，又不至于让食物过于泛黄，最后呈现就是这样的效果，也无需布光。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21602572/answer/19228073
</link>
<author>
陈甫鸼
</author>
<title>
如何抽象评判现有语言优劣，继而设计一款别具优雅计算机语言 X ？
</title>
<description>
当你谈「优雅」时，你已经不是以工程师的身份说话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一贯反对那种那种追求所谓「优雅」程序语言设计者。程序设计世界的所谓「优雅」，从来就没有公认的，一致的定义。Haskell 狂信徒玩弄 Monad 的所谓「优雅」，和 Lisp 症候群玩弄宏构造面向对象系统的所谓「优雅」，还有 C++ 模板病患玩弄模板元编程的所谓「优雅」，从内涵到外延都没有共同点。你拿着其中一种程序去问另外两帮人如何评价，得到的评价十有八九是「不优雅」。提问者要追求「优雅」，没问题，但烦请给一个明确的定义才好说话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写一个编译器，说真的，语法方面很简单。我们手头工具很多，老的 lex /yacc，新的 ANTLR，了解一点文法的基本原理，很容易就能写出来。但评价一门语言设计的好坏，从来都不能看这个。想了解一门语言的优劣，最直接的办法是介入那门语言的工作领域：了解 Linux 内核，才能体会 C 语言在和硬件交互时的简洁；学过符号推演，才会理解 Lisp 为什么将宏作为核心功能之一还会保留一个别的语言家族中看不到的 symbols 作为基本数据类型；去学 Django 和 Zope，才会理解 Python 在整合不同领域代码时的优势；去学科学计算，才能理解 FORTRAN 在代码优化时的强大；理解 UNIX 系统管理时遇到的种种问题，才会理解 Perl 设计时看似混乱复杂的语法在处理实务时的方便。对上述领域都有了解，才不会犯那种试图用一种语言解决所有问题的毛病；因为我们会知道语言作为工具，有长处也有短处。抛开具体的工作，却大谈语言在某种抽象层面的优劣，看似高屋建瓴，实际不过就是空对空的扯淡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
——我是认真的。这个世界上，「思想」很廉价，有价值的是「经过实践锤炼的思想」。自己构造一个所谓的「思想体系」，然后用一门程序设计语言体现它，这一条只要是计算机系本科毕业的，都能做出来；但只有这种思想能够解决人们遇到的问题，才说明它有价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实本身就是扭曲、复杂、不合逻辑的。工程师这份职业存在的目的，就在于从这个扭曲复杂不合逻辑的世界中做点事，让我们的生活过得更好一点，换言之，工程师就该是器用之学的专家。易经云，「形而上者谓之道，形而下者谓之器」，这话本身不带价值判断。而程序设计世界里却多的是这种人，不屑专心钻研器用的学问，却一厢情愿地以为自己生来便当是悟道的命。因着这种无聊的妄念，多少人把大好时光浪费在自以为的「优雅」上，还以为别人都不如自己先知先觉。平心而论，工程的队伍里要是失去这样的人物，真谈不上什么损失。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21546915/answer/19218342
</link>
<author>
poem
</author>
<title>
如何让方言得以流传？
</title>
<description>
讓方言得以流傳的好方法之一：用方言拍電視劇（或至少在播出時播方言配音版的）。參照例子是粵語。粵語在現在還不至於式微，其中一個很重要的因素，就是因爲還有香港電視劇、廣東的一些粵語電視臺在支撐。&lt;br&gt;雖然有這個好方法，但這其實是一個政治問題，已非純粹理論上的討論可以承載。香港是特區，連帶著廣東省的電視臺也能沾點特別的優待，以至於現在粵語電視劇還可以在電視裏播出。其他方言要有類似的待遇，那就要有政治上的政策鬆動了。&lt;br&gt;現有的廣播電視政策是錯誤的而且是反人類的。其實「方音」這個概念包括兩個方面，需要解放的不僅僅是「方言」（包括詞彙與音系），還包括「地方腔的普通話」（元音輔音的發音特徵）。每天打開電視機，無論怎樣換臺，湧進耳朵的都基本是一個腔調的普通話。各省的衛視，說的都是一個腔調，就像工業化的標準產物那樣。這是非常反人類的，因爲這不是各省人平時實際說的普通話，各省人實際都會有各自的腔調。那些連腔調都要統一爲一個款式的政策及所謂的語言理論，正是阻礙各地人自由發聲説話的最大因素。這個問題，衹能展望將來了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21678417/answer/19215127
</link>
<author>
stevenliuyi
</author>
<title>
谁是第一个把陕西拼成shaanxi的人？
</title>
<description>
是赵元任，将上声的主要元音双写（比如「陕」拼作 shaan，「李」拼作 lii）是他于 1922 年在《国语罗马字的研究》中提出的，他也是最早使用改变拼写的方法来表示汉字声调的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从明清来华的传教士开始用拉丁字母给汉字注音起，如何表示声调一直是各种汉字标音方案的一个重要问题，标调方法除了像 shaan 这样的字母标调以及通行汉语拼音方案采用的符号标调（这种标调最早源于1605年利玛窦的《西字奇迹》）外，还有像数字标调（比如威妥玛拼音的「陕」拼作 shan3）、四角点声（源于古代的四角圈破）、五度标记（也是赵元任发明的，不过标的是调值而不是调类，与其他方法不同），或者干脆不标调（比如邮政式拼音）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然说赵是最早通过改变拼写来标调的，但字母标调本身并不是他发明的，而是苏州人朱文熊 1906 年在《江苏新字母》中最先提出的。不过他的方法是简单地在字尾加上特定字母表示声调（比如加 s 表示上声），本质上和符号标调与数字标调是异曲同工，而这一方法后来也被其他许多拼音方案所采用（当然具体使用的字母不同，常见的会用 v 表示上声）。赵元任《国语罗马字的研究》是真正最先使用改变拼法标调的，除了「上声主要元音双写」外，还有像「阳平开口呼声母双写」等标调规则。同一时期周辨明在《中华国语音声字制》（1923 年）中也沿用了赵上声元音双写的方案。后来赵于 1926 年又在《国语正音字典》里对这一方案进行了修改，而这也是 1928 年国民政府正式公布的国罗（国语罗马字）方案的基础。国罗方案与赵最初的方案相比声调拼法繁复多了，不过上声元音双写的规则还是基本保留了下来（单元音和 ei、ou、ie、uo 的主要元音仍旧双写，比如「陕」仍作 shaan，其他复韵母为缩短字形而使用了更复杂的规定）。像微分几何大师陈省身的英文名 Shiing-shen Chern 就是国罗拼法，其中「Shiing」（省）即是上声元音双写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外值得一提的是，赵元任虽是最早采用改变拼写标调的，但他本人 1948 年在哈佛出版的《Mandarin Primer》（国语入门）一书中曾说到这个想法是由林语堂最先提出来的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Without disclaiming responsibility, as a very active member of the Committee on Unification, for the merits and defects of the system, I must give credit to my colleague Lin Yutang for the idea of varying the spelling to indicate difference in tone.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;自国罗方案之后，「陕」拼作 shaan 就被很多其他方案所继承，包括 30 年代著名的北拉（北方话拉丁化新文字）方案。北拉虽然弃用了声调，但对一些常用而易混淆的字词还是保留了元音双写的拼法，如「陕西」作 Shaanxi，「买」作 maai，「李」作 lii 等）。一直到后来周有光、王力等大家所拟的一些汉语拼音方案的字母标调法还都继承了上声双写主元音或单元音的习惯。而 1977 年出版的国家测绘局《中华人民共和国分省地图集》（汉语拼音版）中也沿用了国罗、北拉方案的「Shaanxi」，才使这一拼法推广开来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20483251/answer/19210448
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
如何评价迈克尔·贝的电影《石破天惊》？
</title>
<description>
Michael Bay的巅峰之作，接下来的《Armageddon》《Pearl Harbor》《Transformer》都未能超越，虽然场面越来越大，越壮观，特技越来越多。&lt;br&gt;为什么呢？因为很少有电影能够将镜头运用的华丽程度，提高与场面调度以及故事情节达到同样美学高度。&lt;br&gt;一般来说，镜头语言常常不敢太突出，太过火，太抢位，因为害怕成为纯粹的视觉电影，或者说MV电影。稍微有点成就和底气的导演，镜头语言最终都要让位给表演和故事传达。&lt;br&gt;但是《Rock》里的每一个镜头，每一个画面都几乎教科书一般的广告画面与电影故事的完美传达。&lt;br&gt;一开场的高速慢镜，那些景物大特写，那些强烈逆光的雨中镜头，就是广告画面。&lt;br&gt;但是张力十足，Ed Harris的愤怒和军人气质，仅靠镜头即可完成。&lt;br&gt;你很少看到有人把纯粹广告画面直接扩张成整部电影的，有，也是失败之作。&lt;br&gt;之前的《Bad Boy》小试牛刀，这次《Rock》大放异彩。&lt;br&gt;所有的特写镜头，中景镜头，都是很牛逼的画面。&lt;br&gt;Michael Bay完全不克制的广告镜头竟然还能讲故事和人物塑造的那么有张力，这一点很让人吃惊，这比Dominic Siena，Simon West要好，后两者，要么没故事，要么太过小心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了《Armageddon》《Pearl Harbor》，Bay的广告视觉美学进一步扩展，但是故事和人物塑造明显退步。&lt;br&gt;《Badboy II》《Island》就是明显例子。&lt;br&gt;Michael Bay不会成为Michael Mann这样的视觉和故事大师，因为我看得出来，玩画面是他的命根子，也是他惟一的兴奋点。&lt;br&gt;哎，可惜了，当年的摄影师 John Schwartzman离开Michael Bay后的电影，画面就没有那么有张力了，而Michael Bay后来用的Mauro Fiore ，Amir Mokri，虽然也很华丽，但是真正掌控画面的就是他自己，而不是他自己的大学同学John。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/08/e208270d8d1c8d64784e537c4c204b19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;636&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;636&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/08/e208270d8d1c8d64784e537c4c204b19_r.jpg&quot;&gt;看，他很High，我就喜欢这样的导演！投入，投入！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21525090/answer/19213313
</link>
<author>
杨成
</author>
<title>
如何选择学校和导师？
</title>
<description>
我不清楚为什么研究生都看不起本校副教授，我作为一名不算特别出色的副教授，我觉得至少我有以下优势可能比大教授们不弱（或更强）点点：&lt;br&gt;1.我们有非常独立的国家级项目（比如我有国家自然基金面上项目，我有和大型设计院合作的横向项目，我有短小精干目的明确周期短的校拨项目），经费充足（单个硕士研究生劳务费都预算了人均四万），是我独立支配的，而且我的研究生不多，平均单人的投入会很有力度，不会像有些大团队一样僧多粥少。&lt;br&gt;2.可以亲自指导，不会把硕士生“承包”给博士生（因为我根本没带博士生），我交给学生的源程序都是我亲自调试的，可以指导得非常细节，不像大教授那样“宏观管理”，举个例子，我经常告诉我的研究生问题出在程序第几行，什么符号，试问大教授们都能做到么？&lt;br&gt;3.和工程界接触机会很多，比如我现在研二的研究生，我经常让他独自去xx省建科院给副院长汇报课题进展（关系非常熟了），自己给自己从高层次争取就业机会。大教授们把这样的机会都给博士生了，硕士生有神马机会？&lt;br&gt;4.我们观念很新，我的研究idea，分析方法，甚至现在让研究生用的软件和程序都是我从美国带回来的，很前沿。我也预算了足够的会议差旅费（国内国外外共计17w），准备带我的研究生去开会（至少一次国内会议），认识业界同行，试问，有多少大教授手下的硕士生能保证每人参加一次国内国际学术会议的？&lt;br&gt;5.我有比较好的国际交流基础，我在美国呆了一段时间，现在至少有三名美国教授约我推荐好的研究生去他那里读博士。有加州的，有堪萨斯的，有伊利诺伊的。&lt;br&gt;综上所示，希望广大保研同学能够更实际地考虑自己的指导老师，硕士阶段是增长实际能力才智的阶段，硕士生现在很普遍了，靠导师名气找工作已经越来越不现实了，把本事学到手上，见识长到脑袋里是最实在。不要读了三年研究生就是三年帮老师排队报账的历史。&lt;br&gt;用《横空出世》里那个核工程项目的参谋长对苏联专家说的话做总结：爹有，娘有，不如自己有。&lt;br&gt;知识亦当如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21377487/answer/19202948
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
为什么有人崇拜蒋介石？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;要谈此问题，不会是现在的「满纸荒唐言」，啥时候知乎沦落到这种地步？&lt;br&gt;讨论个历史人物，个个答案，都是一句话的噫语？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说我的看法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒋介石是个有私心的人，权利欲重，不容他人分权，很多时候，他用残暴手段对待敌对人物，下手极狠，不留一丝馀地，最简单的例子，到了台湾，他肃杀最狠的，其实不是台湾异议人仕，而是他带过去的大陆外省人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾人说的白色恐怖，其实最早喊出来的，是外省人，不是台湾反对派。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点上，他有十九世纪末政治人物的局限性，谁也否认不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，蒋介石身上，有许多其它人都没有的，高尚品质。这部份，说的最好的，是黄仁宇，他的名著「大历史角度读蒋介石日记」，为蒋介石的困境，作了很好的梳理，很多论述，是连坚决反蒋到底的李敖之流，都不能全盘否定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，早年日本产经新闻社，取得蒋家同意，在七零年代出过一本「蒋总统秘录」，根据当时仍未公开於世的蒋介石日记，出版了很重要的一套书，也是有理有据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面两本书，是改变我对蒋介石认知的，主要两个原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面，说说我对蒋介石的意见，其中，不乏黄仁宇，还有日本产经新闻的关点，容我不一一举证出处了，全凭的自己个人印象，若有谬误，欢迎纠正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，骂娘我是不欢迎的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;总的来说，评价蒋介石，有几个重点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;b&gt;蒋介石在大陆，一直没有资格作个「独裁者」&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓「独裁」二字，他根本不够格，这个观点是黄仁宇阐述的重点，黄仁宇认为，一直到溃退台湾前，蒋介石的控制范围，都没办法到达中国全境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抗日战争前，只在江浙一带。抗日战争後，连江浙都不保。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，用「中国的独裁者」五字来概括蒋介石的说法，完全没有立足之地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、&lt;b&gt;蒋介石从不作儿皇帝&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;背靠外国势力，面向国内内战，袁世凯作过，张作霖作过，毛泽东作过，溥仪作过，汪精卫作过，即便连孙文，都脱离不开关系，当然，蒋介石的手脚也不乾净，但，蒋介石有一种不可理喻的愚蠢，他在处理和「老大哥」关系时，总是时不时要顽抗、反叛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包括北伐时的清党，抗战时和史迪威交恶，抗战後，和马歇尔的严重矛盾，都在在显示了，这是蒋介石不可抑扩的骨气。那骨气，说实话，并不值得尊敬，害惨了中国人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，美国的报章杂志，一直形容蒋介石是「顽固的民族主义份子」，而形容毛泽东，叫成「激进的土地改革份子」，两者高下立现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使是毛泽东，建国後也要忍气吞声，甚至打了一场损耗巨大的韩战，一直要到进入六零年代，才和苏联交恶，开始走自己独立的路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这一点上，蒋介石根本不够格被称为一个政治家，但，时间拖远来看，事後的人，不能不承认，他还是有脊梁骨的，不愧所谓「民族主义份子」六字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点，其实有不少国民党高层，包括李宗仁，包括白崇禧，包括阎锡山，包括龙云等等，都有一样风骨，他们不少人是能作洋人的附庸的，但在民族国家的大是大非上，确实守住了「一些」底限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至少有一部人，没有借仗洋人的势力，荼毒国人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、&lt;b&gt;蒋介石至少抵抗了日本帝国四年&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然众所公认，太平洋战争，包括二次大战整个全球格局，几乎全是仰仗美国人的强悍，才终於打败轴心国。但，在珍珠港事变前，不能否认蒋介石，以十九世纪末的军事组织，低下的装备兵员，抵抗世界级的强国，拥有二十世纪四零年代，整整领先半世纪以上水平技术能力的日本帝国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顽抗，长达四年之久。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换作其它人，可能都作不到如是的程度，日本人就有过公平评价，中国历史上，堪称最顽强的人物之二，一是毛泽东，一是蒋介石。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正所谓「既生瑜、何生亮」，历史弄人，恰巧让这二号铁石一般造就的人物，偏偏又撞在一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（言外之意，要是没有蒋介石，中国早亡国矣。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，中国的八年抗战说法，现在一般都被认为是有误的，按照外国的历史，一般被称作「十四年抗战」（从九一八事变算起），战後的「远东国际军事法庭判决书」，中国则是「十七年抗战」，（从皇姑屯炸死张作霖算起）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒋介石，严格说来，是带领国家，抵抗日本长达十七年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、&lt;b&gt;蒋介石极重视历史评价&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒋介石非常在意历史评价，从他年轻时写日记，数十年不断，一直到过世。当能知道他对自己在历史上的最终评价，非常在意。这一点，是我个人认为，蒋介石的最值人尊敬之处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，作为一个军阀，一个政客，他的双手不总是乾净的，但也正如前面说的「民族主义」情结一样，蒋介石坚守了一些事物，这些事物，其实有捷径，但蒋介石硬是守住了最重要的道德底限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如「三七五减租」「人人有其田」，蒋介石采用麦克阿瑟改革「日本土地持有」的方法，加上自己的创见，硬是让台湾的「土地改革」，没有出现流血、残暴、不公不义之事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;细节我不说了，就这一点，蒋介石的功迹，放到中国五千年历史上，无人可比，他是中国历史上最成功的土地改革者。王莽、王安石等历史知名的改革者，都远远不能及其项背。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又比如「地方自治」，从小学开始，蒋介石就在学校推行各种「民主选举」教育，同时，不曾阻止过「地方自治」，包括县市长的选举，地方议会，地方警察教育系统的民选政府自治，从学校，到地方。蒋介石努力教育、开化了台湾人至少二十年以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是因此，迁台只二十年，在七零年代，台湾就开始了民主改革的种种先行举动，到迁台三十年，八零年代左右，开花成果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些蒋介石的功迹，无人可以否定。也无从否定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;b&gt;说结论吧&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正因为在乎历史的评价，作一个被称为「独裁」的统治者，蒋介石忍气吞声，只待时间来证明自己的正确无误，他确实无误地覆行了种种「&lt;b&gt;作为统治者，面对国民的承诺&lt;/b&gt;」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点，中国太多的历史人物，全是说的一套，作的一套，到後来翻脸不认人，死不认账。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包括颁行「宪法」、行使「宪政」，按照国父孙文的遗教，军政、训政、宪政，一路有条不紊地实施下来，活著时候没有全部完成，最终，让儿子继位，继续完成整副蓝图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人把台湾的民主改革开放，全归功在蒋经国身上，这是不公平的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有学校的民主教育，没有地方自治数十年的积累，蒋经国哪能一声令下，台湾全岛一夜改变？&lt;br&gt;&lt;br&gt;功劳，当然也有蒋介石一份，他为台湾人的民主意识，打下了厚重的，不可改变的基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终，形成为所有台湾人根深蒂固，不可动摇，不会被谎言改变的民主信仰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;b&gt;多说两句外话&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要用我母亲的话，用我跟我儿子说的话，我认为蒋介石最伟大的一点，是无时无刻，不在追求「老百姓变得有钱」。讲漂亮话，就是「追求人民福祉」，&lt;b&gt;把「富民」的重要性，放在「强国」之前&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点，抗战前十年，他向大陆证明了自己，（也导致了日本人的苍惶，提早兴战。）到了台湾，即使备战火热，也没有放弃同样的思路，执政数十年，衷心一意地，致力於「藏富於民」，迁台不过十馀年，台湾人已开始迈入小康，到了八零年代，已经渐露富足社会的先兆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点，其实蒋介石是在自掘坟墓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人民经济实力愈强，收入愈稳定，则国民党的威权统治，愈发艰难。这是定论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但蒋介石是对得起台湾百姓的，他明知如此，还是坚决去作，最好的例子，是「人口政策」，他接受蒋梦麟的建议，六零年代就在台湾控制人口，一直到今天，台湾的人口才两千两百多万，没有让人口拖累台岛的经济，他对得起历史，没有为了追求人口红利，让全国老百姓穷到一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过数十年，我再想起小学课本上，国民党教科书写的，「中华民国，在追求《平均》的社会，而不是《均贫》的社会。」，数十年过去，愈发觉得那是一个伟大的承诺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;将「财富」分享人民，包括将「权力」还给人民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平均的社会。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒋介石，对得起这个世界上，最严苛的历史学家，用最严苛的道德尺度，来审判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;历史人物，最怕，也最需要的，不过是「盖棺论定」四字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信，一生坚信基督教信仰的蒋介石，现在一定安乐地，在天堂休憩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中华民族，其中尤其是台湾人，都欠蒋介石，一笔厚厚的债。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/ec/7bec931f923d1abbd3ea835e8f3fcd65_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/ec/7bec931f923d1abbd3ea835e8f3fcd65_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20453043/answer/19205622
</link>
<author>
步超
</author>
<title>
为什么鸡头是个天然稳定器？
</title>
<description>
1930年，中子刚被发现，中微子与暗物质的假说正在被提出，美国约翰霍普金斯大学(John Hopkins University)的生物学家邓拉普(Knight 
Dunlap)和莫瑞尔(O.H.Mowrer)却在喂鸽子。他们找了个房间，在房间的一头放了些食物，然后在另一头放出鸽子，由其去追寻食物，同时用一个简陋得甚至不如现今许多手机的相机，拍摄得了鸽子们的行走图片。邓老师和莫老师，通过这个简单无比的实验与模糊不清的照片告诉我们，鸽子走路时，头部并不是有规律地前后移动，而是一直在往前伸。在行走时，鸽子脖子往前一顶，头先行。然后，头部静止在先前位置，等待着身体和脚跟进。只是因为身子往前移，头对身体的相对位置挪后，造成了先往前点头、再向后缩脖子的假象。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/7e/b57e10ab03c6ff3101d1766fb312d1ec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/7e/b57e10ab03c6ff3101d1766fb312d1ec_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;为什么鸽子走路不能如天鹅一般优雅娴静，而非得一顿一顿吃力地伸脖子？邓老师们提出了个假想：在等待身体跟进的阶段，暂时静止的头部有利于鸽子获得稳定的视野，使鸽子看清周围的事物。可是，他并没有提出证据，四十多年间，像我们今天的读者一样，科学家们为这个问题深深困扰，各自提出了不同的假设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大体来说，江湖上分为三大门派：平衡说，运动说和视觉说。平衡说的大侠们认为是身体速度的变化，刺激内耳里面控制平衡的前庭器官，造成点头；运动说的高手们则强调小鸟行走时一举翅一投足，都可能造成脖子和脑袋的肌肉自然反射，所以头部不断运动；视觉说的好汉自然高举邓老师和莫老师的大旗，把“点头摇头，看得清楚才是好头”的理论发扬光大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家一吵就是四十五年，小鸡和鸽子依然还在一顿一顿地走路。嗷嗷待哺的婴儿变为哺育后代的母亲，活泼的少女成为老妪，意气风发的青年已被生活磨砺为沉默的老者，而这个问题始终悬而未决，谁都不知道答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****************************************************************&lt;br&gt;在1975年的《自然》（Nature）杂志上，弗莱得曼（Mark 
B.Friedman）教授发表了论文，有力地支持了“视觉系”。从苏格兰的爱丁堡大学（University of 
Edinburgh）到美利坚的卡内基梅隆大学（Carnegie-Mellon 
University），弗老师一直在研究视觉控制的问题，可说是视觉派里的大牛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗老师设计了一组精妙的实验。他首先单挑平衡派，设计了一个四面封闭的箱子，将鸽子放置其中，推着箱子模仿鸽子的步行速度前进。此时，静坐在箱子中的鸽子没有迈步，不存在行走时的肌肉骨骼运动；鸽子与笼子一起被推行，鸽子也看不到周围环境有任何变化，即没有视觉上的刺激。但由于鸽子被推动了，速度的变化足以造成前庭器官的反应。而这只鸽子纹丝不动，完全没有点头的意思（图a）。由此证明，前庭系统不足以引发鸽子点头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平衡派被放倒，弗老师接下来锁定了运动派。他在箱子底部开洞，将其置于一个轻巧的滑板上，鸽子站在箱底的洞里，滑板之上。当鸽子在箱子中自由前进时，滑板自动往后滑，造成箱子与鸽子的相对位置不变。此时，虽然鸽子在走路，但它看到的世界（箱子）没有任何区别（图b）。走路的鸽子，居然，不伸脖子了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，他把有破洞的箱子重新放到一个固定的台子上，鸽子依然站在洞里，弗老师自己来推着箱子缓慢运动。这时台上的鸽子没有行走，但它眼前的世界（箱子）却在弗老师的推动之下发生变化（图c）。此时，不走路的鸽子，脑袋居然又开始动了！弗老师发现，当箱子推动距离在20厘米以上，鸽子的头就会往前伸一些。在推动箱子的过程中，鸽子头部会时不时地动一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗老师大展拳脚，给出了视觉派昂首期待的漂亮的结论：平衡和行走不足以让鸽子点头，而鸽子“点头”与保持视野稳定有很大关系。此实验自出山以来，三十多年来无人得以推翻。这样具有想象力且严谨论证的实验，如今读来依然让人拍案称绝。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/d3/e8d3430d263b6955fdee70a82340b150_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/d3/e8d3430d263b6955fdee70a82340b150_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;*****************************************************************&lt;br&gt;差不多同时，在冰天雪地的加拿大皇后大学（Queen’s 
University）里，弗洛斯特教授（B.J.Frost）也在做着同样的事情。也许这位弗老师二号喜欢健身保持身材，他很有创意地把鸽子放上了跑步机。相同的结论在诞生。当跑步机轨带往后退的速度与鸽子走路速度一定时，鸽子虽然在迈步，相对周围环境却没有改变位置，此时，鸽子的头部并不移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗老师二号还在他发表于1978年的论文描述了一个乌龙实验。某次当实验结束后，他突然发现正襟危坐在跑步机上的鸽子脖子不断地往前伸，直到最后失去平衡，“啪”一声摔倒在跑步机上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗老师二号很是惊奇：难道鸽子走路多了，连神经都被影响了？为了不背负上虐待动物的罪名，他遍查原因，最后突然发现，是自己忘了关掉跑步机，轨带依然在以十分缓慢的速度移动。由于速度不足以促使鸽子行走，为了保持视野的稳定，鸽子头部不移动，身体随着跑步机往后运动，脖子只得越伸越长，直到狼狈地摔个鸽啃屎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沐浴在河边宜人的阳光下，冷不丁读到这么一段，我忍不住爆笑。身边正安静觅食的鸭子们惊起，点着头或展起翅膀跳入河里，打散了粼粼树影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*****************************************************************&lt;br&gt;光阴的故事进入了21世纪。日本东京大学（University 
of Tokyo）的富田同学（Masaki Fujita）在研究，为什么鸽子走路时，伸头与伸脚是几乎同时发生？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本人做事就是认真。为了找出鸽子重心的位置所在，他捉了七只鸽子，每只都用绳子吊起来十四次（七的倍数是不是他的幸运数字？），用相机记录并计算出了鸽子的平均重心，眼部到胸部的距离，合起翅膀的长度等等。然后用一高速索尼相机（科技终于进步了），记录了鸽子行走的步骤，再计算出其头部，脚部与重心运动的时间差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他得到了详细的鸽子运动过程。当鸽子抬起后脚往前走，重心随着身体紧跟着前移。脖子前伸，短暂停顿后，后脚着地，变为前脚，脖子缩短，继续短暂静止。随后原为前脚的后脚起，身体重心紧跟着前行，重复以上步骤。无论头部与脚如何移动，鸽子的重心相对于身体基本不偏移。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/72/2b729c7c0f2358ffe825bb3e90bb6113_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; data-rawheight=&quot;311&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/72/2b729c7c0f2358ffe825bb3e90bb6113_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;富田同学于是在2002年发表的论文广而告之：头部的伸长与重心移动无关，仅用以影响视觉。但视觉的变化对于运动时控制身体的平衡有很大作用。这个结论极好地呼应了三十多年前，两位弗同学对于视野，平衡与鸽子“点头”之间的充分必要条件的分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;****************************************************************&lt;br&gt;似乎鸟类因视力而点头的现象自此变得越来越清晰，点头的故事，就如此走到了尾声？实际上，这个故事正等待着浓墨重彩的又一章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗老师雄辩的实验研究，将其后大量此类研究的方向指向了视觉因素。随着科学家们对鸟类研究的愈加深入，鸟类视觉系统的机制也渐渐变得清晰：视动反馈、视网膜感光细胞分布、视神经传导通路、中枢视动信号处理机制……种种发现，似乎让点头现象的机理变得越来越清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，点头问题正愈发地纠结迷离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在弗老师的研究中，平衡派与运动派已经被否定了，工作于加拿大萨斯喀彻温大学（University of 
Saskatchewan）的科学家缪尔(Gillian D. 
Muir)却并没有因此而放弃对步态和点头现象之联系的探索。他另辟蹊径，从点头现象的生理发展入手，对视觉派后人的理论形成了猛烈冲击。2005年他发表的实验结果表明，在雏鸟步态发育时，如果剥夺其某种决定性的视动反馈能力，点头受到的影响并不大；而如果雏鸟步态受到限制，功能发育不够完善，成鸟的步伐变小，脖子伸缩幅度则会随之降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富田同学也在2004年更进一步证明了，步伐大的鸟类，伸脖子的幅度也远比步伐小的鸟类要大。尽管他们的研究多少显得局限甚至片面，不争的事实暗示我们，这个问题的答案并不只是视觉，而且视觉因素在点头现象中的地位还需要重新评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，尽管生物力学因素被证明和鸟类点头现象无直接关联，但其对“点头”机制的形成，以及在成鸟“点头”中发挥的作用，得到越来越多的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案变得越来越扑朔迷离。德国大胡子奈克爷爷在2007年的综述里说：“尽管头脚的合作，不是维持平衡的必须条件，但的确让鸟走的更稳；尽管视觉似乎是点头作用的主要方面，至今仍然没有清晰的解释，来为我们确切解释鸟类点头的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不是脖子的问题鸡头不动是因为要保持自己视野的稳定。人的眼睛有类似的功能，人的头在晃动较厉害时，眼珠仍然能保持注视一点。只不过鸟类的眼珠不能像哺乳动物的眼珠那样大范围的活动，要保证成像稳定，就需要通过脖子的肌肉配合来帮助头部稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此答案来源于&lt;a href=&quot;http://songshuhui.net/archives/12142&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;songshuhui.net/archives&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/12142&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21751812/answer/19208871
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
亚马逊有哪些实用且好用的凑单商品（十元以下）？
</title>
<description>
亚马逊比我们算计得清楚，几乎所有的日用消耗品，少于10元的，都带“加购”小标，也就是说满79元才免运费。那些看起来三、五元的小商品，都是进驻商家的，要额外加配送费，不在亚马逊29元免运费的范围之内。也就是说，你想买亚马逊配送的10元以内的手纸是没有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日用小商品，价格比京东、1号店、淘宝高出不少，尤其是进口商品，有的是2倍以上的价格。所以我在亚马逊主要是买书和需要保证是正品的进口货，因为懒得去淘宝辨别真伪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;范围扩大一点，下面的商品绝大多数都在15元之内，请考虑：&lt;br&gt;&lt;br&gt;自动铅笔：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.cn/STAEDTLER%E6%96%BD%E5%BE%B7%E6%A5%BC-%E5%8A%9E%E5%85%AC-%E5%AD%A6%E7%94%9F-%E5%BD%A9%E8%89%B2-%E8%87%AA%E5%8A%A8%E9%93%85%E7%AC%940-5-777-05-3/dp/B00AHW6XAW/ref=sr_1_3?m=A1AJ19PSB66TGU&amp;amp;s=office-products&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1380994428&amp;amp;sr=1-3&amp;amp;keywords=Staedtler+%E6%96%BD%E5%BE%B7%E6%A5%BC+%E8%87%AA%E5%8A%A8%E9%93%85%E7%AC%94&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;STAEDTLER施德楼 自动铅笔0.5 777 05-3&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，友情提示，淘宝上价格一半，但真心好用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/07/31072052daafc1df51cc1df0716767de_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;96&quot; data-rawheight=&quot;101&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;96&quot;&gt;中性笔：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.cn/DeLi-%E5%BE%97%E5%8A%9B-6610-%E4%B8%AD%E6%80%A7%E7%AC%94/dp/B0084BWZ5K/ref=sr_1_41?m=A1AJ19PSB66TGU&amp;amp;s=office-products&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1380988048&amp;amp;sr=1-41&amp;amp;keywords=%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;DeLi 得力 6610 中性笔(0.5mm经典耐用7黑2蓝1红&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/27/28271b00683f5a723b570a50dca7f30a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;80&quot; data-rawheight=&quot;96&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;80&quot;&gt;精装本：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.cn/%E8%81%94%E5%8D%8E-%E7%A1%AC%E6%8A%84%E6%9C%AC-YCA73594-0282-1%E6%9C%AC/dp/B0089TRF2U/ref=sr_1_23?m=A1AJ19PSB66TGU&amp;amp;s=office-products&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1380988271&amp;amp;sr=1-23&amp;amp;keywords=%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;联华联华 硬抄本(韩版精装)YCA73594-0282&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，很赞很大的精美笔记本。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/fe/62feff0076b9ce8e3a2637ec40e5718e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;87&quot; data-rawheight=&quot;96&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;87&quot;&gt;跳绳：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.cn/FLOTT%E5%BC%97%E6%B4%9B%E7%89%B9%E9%AB%98%E7%BA%A7%E9%98%B2%E6%BB%91%E6%B3%A1%E7%BB%B5%E6%B5%B7%E6%A3%89%E6%A9%A1%E7%AD%8B%E5%A1%91%E6%96%99%E8%BD%BB%E4%BE%BF%E8%B7%B3%E7%BB%B3FJR-1313%E9%BB%91%E7%BB%BF/dp/B00C0PWLRI/ref=sr_1_159?m=A1AJ19PSB66TGU&amp;amp;s=toys-and-games&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1380987338&amp;amp;sr=1-159&amp;amp;keywords=%E7%8E%A9%E5%85%B7&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Flott 弗洛特FLOTT弗洛特高级防滑泡绵海棉橡筋塑料轻便跳绳FJR-1313&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/9a/719a94fc7100442b7c33b30a4763c33a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;83&quot; data-rawheight=&quot;96&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;83&quot;&gt;棉花糖：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.cn/%E5%AE%89%E5%BF%83%E5%91%B3%E8%A7%89%E7%89%8C%E8%8A%B1%E6%9C%B5%E5%BD%A2%E6%A3%89%E8%8A%B1%E7%B3%9670g/dp/B00DI0Q7V0/ref=sr_1_1?m=A1AJ19PSB66TGU&amp;amp;s=grocery&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1380989524&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=%E6%A3%89%E8%8A%B1%E7%B3%96&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;安心味觉牌花朵形棉花糖70g(台湾进口)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/a6/a0a60b422a6e345a13f3a229a421ffb5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;81&quot; data-rawheight=&quot;96&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;81&quot;&gt;香薰：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.cn/%E4%B8%B9%E7%91%85%E9%97%B2%E8%B6%A3%E6%97%A0%E7%81%AB%E9%A6%99%E8%96%B0%E5%A5%97%E8%A3%85-15ml/dp/B008H1UBQ2/ref=sr_1_1?s=beauty&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1380990151&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=%E9%A6%99%E8%96%B0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;丹瑅闲趣无火香薰套装(海洋)15ml(赠品)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/98/3598bcfb110bf9057c74f362481baec7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;80&quot; data-rawheight=&quot;96&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;80&quot;&gt;捆扎带：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.cn/PowerSync-%E5%8C%85%E5%B0%94%E6%98%9F%E5%85%8B%E5%A4%9A%E5%8A%9F%E8%83%BD-%E5%BD%A9%E8%89%B2%E9%AD%94%E6%9C%AF%E5%B8%A6CTM-06/dp/B0083RA48A/ref=sr_1_183?m=A1AJ19PSB66TGU&amp;amp;s=electronics&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1380991240&amp;amp;sr=1-183&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;包尔星克-PowerSync 彩色魔术带CTM-06&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/0c/bf0ca2a57c6d9b46fc8ee28b76b8c626_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;80&quot; data-rawheight=&quot;96&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;80&quot;&gt;滋润霜：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.cn/%E7%99%BE%E9%9B%80%E7%BE%9A%E5%87%A1%E5%A3%AB%E6%9E%97%E4%BF%9D%E6%B9%BF%E9%9C%9C120g/dp/B004HK620Q/ref=sr_1_2?s=beauty&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1380992610&amp;amp;sr=1-2&amp;amp;keywords=%E5%87%A1%E5%A3%AB%E6%9E%97&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;百雀羚凡士林保湿霜120g&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/37/93370a8bd3c60e96b2f6488111cb2134_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;84&quot; data-rawheight=&quot;96&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;84&quot;&gt;复印纸：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.cn/APP-%E9%87%91%E5%85%89-%E7%99%BE%E6%80%9D%E8%BE%BE70%E5%85%8BA4%E5%A4%8D%E5%8D%B0%E7%BA%B8100%E9%A1%B5-%E5%8C%85/dp/B008BED8HE/ref=sr_1_2?s=office-products&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1380993668&amp;amp;sr=1-2&amp;amp;keywords=a4%E5%A4%8D%E5%8D%B0%E7%BA%B8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;APP 金光 百思达70克A4复印纸100页/包&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/6b/fe6bfe86675ecbe32991421aa47823a7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;80&quot; data-rawheight=&quot;96&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;80&quot;&gt;工具：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.cn/s?ie=UTF8&amp;amp;field-keywords=Forgestar%20%E7%A6%8F%E5%90%89%E6%96%AF%E7%89%B9&amp;amp;index=home-improvement&amp;amp;search-type=ss&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Forgestar 福吉斯特&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，左侧列表选择“亚马逊配送”， 价格范围 “21”，能列出好多实用小工具，每次凑单选一个，不用多久一个工具套装就攒下来了，男人们最爱这些玩意儿了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/73/ba73e725de2081c5b85332b7daaa0362_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;983&quot; data-rawheight=&quot;590&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;983&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/73/ba73e725de2081c5b85332b7daaa0362_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/7c/597cc8fcb4e2ec4893b10e0b1907a88d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;987&quot; data-rawheight=&quot;612&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;987&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/59/7c/597cc8fcb4e2ec4893b10e0b1907a88d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/cb/28cbe5f7e79d2c4e9ee377e39f3136da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;983&quot; data-rawheight=&quot;590&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;983&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/cb/28cbe5f7e79d2c4e9ee377e39f3136da_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/23/7b23852db53c83fdd7f0446ebcb242fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;981&quot; data-rawheight=&quot;592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;981&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/23/7b23852db53c83fdd7f0446ebcb242fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21749917/answer/19196333
</link>
<author>
谢文迪
</author>
<title>
IT界十大钻石王老五都是谁？
</title>
<description>
&lt;p&gt;来源 互联网&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO 1. 张朝阳 ：【搜狐董事局主席兼CEO】（额，有可能过几天会是360的联席董事长）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年龄：49&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱好：SHOW、登山、瑜伽、辟谷、游艇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/32/473281efea5f77da302db385a3ea53ab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;197&quot; data-rawheight=&quot;254&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;197&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;张朝阳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1998年成立，2000年在美国纳斯达克成功挂牌上市(NASDAQ:SOHU)，搜狐公司目前已经成为中国最领先的新媒体、电子商务、通信及移动增值服务公司，对互联网在中国的传播及商业实践作出了杰出的贡献。张朝阳现任搜狐公司董事局主席兼首席执行官。 下辖畅游和搜狗等子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾亲自披挂战袍踏上微博大战前线，但始终未能赶上新浪微博。经过一年多闭关，今年重新出山的张朝阳又亲自担任搜狐视频CEO，继续打造娱乐版图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期张朝阳是否14亿卖‘亲儿子’搜狗的新闻持续持续热炒，总之，张朝阳注定是2013年左右互联网格局的风云人物之一。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.2 王小川 【搜狗公司CEO，前搜狐CTO】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年龄：35&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱好：科技控，技术男，工作狂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/6a/de6a5c23bcb8bd95626ef03c23305e6b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;王小川&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经的技术天才，如今的行业少帅。在忍受了长期边缘化的寂寞后，他用‘输入法+浏览器+搜索’三级火箭夺目爆发。他在大局已定的搜索行业抢到了一席之地，截至2013年3月搜狗以拥有4.28亿的总用户数，成为百度和360争斗中最关键的力量，这也让搜狐这个老牌互联网公司在业界多了几分话语权。网络深喉吐槽说王小川在搜狐卖搜狗事件中值1亿美元身价。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.3 李斌 【易车集团董事长兼CEO】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年龄：39&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱好：赛车、网球、逛博物馆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/8b/898b100041ef4e39b691f205f26acc4d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;李斌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安徽人，北大求学期间,他是精通计算机的文科生,曾一周应付17门考试。1996年，在校期间创办北京南极科技发展有限公司，是中国最早的Web Hosting供应商之一。李斌以总经理的身份参与“科文书院”（今天的当当网）的创办，至今仍握有约1%当当股票&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2000年，李斌先生联合成立了北京易车电子商务有限公司， 2006年到2009年，易车先后进行四轮融资, 历经风雨,并成功登陆纽交所(纽交所股票代码：BITA)! 易车旗下业务包括中国最大的&lt;a href=&quot;http://auto.ifeng.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;汽车&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;网络导购平台—易车网、中国最大的二手车交易信息网络平台—淘车网,是中国第一家到海外上市的汽车互联网公司，持股18.94%。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.4 张向东 【 3G门户＆GO桌面总裁】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年龄：36&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱好：骑行环游世界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/8b/7e8bc0d89ab77611d1dd64258d95403c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;张向东&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1999年毕业于北京大学信息管理系。11年前与北京大学同一寝室的两位同班好友邓裕强和常映明携手自主创业。11年后的今天，他们共同创造了一个3G门户的神话。3G门户，作为目前中国最大的无线互联网门户网站，开创了中国无线互联网的独立免费模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前3G门户公司全球已经有1000多员工， 2013年5月，GO桌面全球用户数突破2亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GO桌面的用户现在有70%来自于中国以外的市场，今年开始北美商业化运作。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.5 陈欧 【聚美优品联合创始人及CEO】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年龄：30&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱好：单板滑雪丶高尔夫丶极限运动丶喜欢小动物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/64/9664cf0b9d02373282cec4c56922d76a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;398&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;398&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;陈欧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16岁留学新加坡就读南洋理工大学，大学期间曾成功创办在线游戏平台Garena，26岁获得美国斯坦福大学MBA学位。2010年，陈欧牵手人气小天王韩庚推出聚美优品地铁广告，其新颖的“双代言”模式受到热烈追捧。此外，他亲自出镜为公司拍摄的“为自己代言”的广告视频引起80后强烈共鸣，在新浪微博掀起“聚美体”模仿热潮。聚美年营业额已达数十亿元规模。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.6 王微 【土豆网、追光动画创始人】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年龄：40&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱好：看书、看电影、登山&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/59/e85912fea1f338182818d7e8ea49127b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; data-rawheight=&quot;409&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;570&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/59/e85912fea1f338182818d7e8ea49127b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;{注：有婚史，现单身}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王微&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王微于2005年1月创立土豆网。2011年8月份，土豆网在美国纳斯达克上市。2012年8月23日，在优酷并购土豆案正式完成后宣布从土豆网退休。2013年3月在北京创立的动画电影公司——追光动画，募集华尔街数千万美元投资，梦想做中国版的Pixar（皮克斯动画）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.7 李明远 【百度“移动·云事业部”总经理】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年龄： 29 岁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱好：摩托车、数码&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/4b/564bff181e45578514050a1cf375366e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2724&quot; data-rawheight=&quot;4095&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2724&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/4b/564bff181e45578514050a1cf375366e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;李明远&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004年，中国传媒大学编导专业的大三学生李明远以实习生的身份加入百度，历任“百度贴吧”和“百度有啊”负责人，其中作为百度贴吧首任产品经理，打造了全球最大最热门的中文网上社区。在UC做了一年产品副总裁。未满30岁的他，成为百度重要战略——云事业部的总负责人，麾下有四个部门，一千余名员工。他的团队正在构建百度“云”大平台，向个人和开发者全面开放。在大数据时代，中国逾8亿的移动互联网用户面对庞大的信息和数据，如何能够让他们平等便捷的获取信息，在李明远看来，是一件足以“改变世界”的事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.8 李树斌 【hetaolin社区、songtaste音乐网站、好乐买创始人及CEO】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年龄：33&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱好：收集一切经典动画片公仔丶铁皮玩具丶打游戏丶流行音乐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/4e/424e3b74fa4b2203da49e87a282a90c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;292&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;292&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;李树斌&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国传媒大学本科毕业，在校期间就创办了中国传媒大学校园社区网。2005年清华大学计算机硕士毕业。2007年创建好乐买信息技术有限公司，专注于电子商务领域的网上售鞋，好乐买先后红杉、腾讯和德丰杰等融资，其C轮融资6000万美元创造了2011年垂直B2C领域最大规模的融资纪录。 他是一位有温和的性格丶喜安静兼具巨蟹座顾家的好品质丶重视用户体验和产品的技术型CEO。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.9 杨一夫 【人人贷创始合伙人及首席运营官】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年龄：30&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱好：养狗、篮球、徒步旅行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/64/aa6469b47904c959f25789d0b14a92b2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;212&quot; data-rawheight=&quot;322&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;212&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;杨一夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕业于北京大学数学与应用数学学院&lt;a href=&quot;http://auto.ifeng.com/news/finance/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;金融&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;数学系，后赴荷兰学习金融学，并取得金融学硕士学位。归国后参与创立了国内先进网络个人小额信用贷款服务机构--人人贷，将国外先进的个人信用理念和审核技术引进中国，并致力于使用自己在个人信用审核方面的理论知识和实践经验推动中国诚信体系的建设。人人贷今年月度交易突破1亿元。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.10 黄继新 【知乎联合创始人】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;年龄：35&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱好：与人分享他的任何知识。据说其笑声像亚马逊的Jeff Bezos。打喷嚏声音可以轻易让700平米内的所有生物把头转向他。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/0b/0d0b28327fe062ba3f6f35d611fa88e4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;黄继新&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄继新毕业于北京第二外国语学院国际贸易系。他是一个重度的互联网用户，对智能手机的狂热史与其职业生涯一样长。曾任创新工场及创新工场开发投资基金的资深投资经理。在加入创新工场之前，他供职于搜狐网，任财经频道主编。他也曾任职于艺龙网、经济观察报社、周末画报和环球企业家杂志。知乎是一个真实的网络问答社区，社区氛围友好、理性、认真，连接了各行各业的精英，称为：‘中国版Quora’（Quora估计4亿美元）。知乎是典型的慢公司，还在做一个亿级用户产品的梦；黄继新和他的团队是不折不扣的理想主义者。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据评论，补充一下钻石王老五的标准：&lt;br&gt;来源：百度百科——-【钻石王老五】有五项标准：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 多金：一是自己拥有事业，二是继承了丰厚的家产&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 英俊 帅气：有自己的独特的品味&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 高学历：有着海外的高学历，俗话说就是海归&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 能力强：对待问题及事业的发展拥有积极的态度，百折不挠的探索，创业精神&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 低调：不愿多说自己的事情，尽量把自己隐藏在普通人里，避免外界的打扰&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于很多人质疑的第二条，我只能说。。。实在不行，这个可以忽略︶︿︶&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：根据@为梦而生老师的提醒，李斌已经结婚，不算王老五之列。（原谅我手机党只能象征性的@人以及打不了繁体字）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21525008/answer/19113274
</link>
<author>
赵晨亮
</author>
<title>
如何评价美剧《绝命毒师》？
</title>
<description>
《绝命毒师》是一个好故事，就这么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它没有和如今电视圈一样正在陷入剧作光怪陆离、哗众取宠，质量不够靠理想的戏剧情节、暴力色情乱伦噱头来凑的怪圈；它一开始没有原著粉丝基础，如今庞大的收视群体都是搭建在自己从无到有的努力上；它没有制造假严肃、真空洞的高端幻觉；没有公知叫嚣吹捧的行为举止夸张无逻辑的扑克脸政客；没有活在桃花源却想教育所有人的新闻人；没有被大场面、大背景掩盖的、依靠无谓暴力与宫斗支撑的失控的群戏和其高度符号化的中世纪战士。&lt;br&gt;&lt;br&gt;矛盾不靠俗套的凶杀奇情，而是每位角色鲜明的性格、价值观、利益不可调和的对立；故事进展不靠编剧黔驴穷尽、为了大故事走向给出的突兀的人物和解，而是因为最单纯的趋利心态暂时搭建的“合作关系”；悬念的设计不是靠深挖坑，而是符合逻辑的意料之外、情理之中的走向，价值观对立的角色之间的对峙。简单点说，依靠的不是无节制的抖包袱，而是人物命运。同时，在倒叙等结构设计上也埋下许多悬疑。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;单从剧本而言， 《绝命毒师》的故事核心是充满压力和变故的生活、人物鲜明对立的性格、不可调和的矛盾、脆弱的不确定的人物关系和它们必然招致的崩盘，定位于不论动机为何，行为决定属性和结果这个简单的道理。 它从一个小环境、小人物说起：你我都有的稍显强势的妈妈、羸弱的被生活一次次侵蚀的中年人、郁郁不得志的蹉跎一生、暗流涌动的普通的中产家庭、家庭琐事、人在内部性格动因和外部环境的双重作用下的改变和最后令人无比痛心的家庭和人性风暴。
《绝命毒师》黑色幽默的外表下包裹的耐心、富有逻辑性、线索条理清晰的叙事所塑造的生动的社群环境、立体多面的人物形象，设置的诸如老白每杀一个人都继承了这个人的标志性行为、Walt外形衣着改变、橙子、模仿《教父》和《低俗小说》场景、两次出现的苍蝇等许多耐人寻味的细节，再加上交错循环的线索，令人惊叹。悉心的叙事埋下的价值观冲突、角色利益对峙，以及老白小心搭建的本身平行的两个世界——家庭和犯罪世界——突然坍塌、交集，共同促成了最后八集观众可以产生强烈代入感的愈发紧绷的恐怖剧情。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;《绝命毒师》的主人公华特怀特也不是传统戏剧里正面、高大、集聚了人类最高智慧勇气和优点于一身的英雄式人物，而是一个很接近现实里我们普通人的“反英雄”式角色——外部遭受高度私有化健保制度重创、无论在学校还是在连襟汉克面前都抬不起头，禁锢在拮据、郁郁不得志的蹉跎一生中，同时内心又带着狂妄骄傲、偏执地渴望别人的尊重仰慕、某些方面缺乏理性思维等普通人或多或少都有的缺点和劣迹。《绝命毒师》的涉毒情节本身是边缘故事，离观众很远。但是通过制作人不断强化的、符合当代人价值观的“为了家人”、“为了尊严”这些经济逻辑，成为了主流表达，获得了电视机前普通观众的理解、同情和共鸣。这样，无论是华特怀特偏离社会主流价值观的选择，还是其妻子史凯勒、连襟汉克等其他角色所代表的社会主流价值观选择，都可以得到观众的感同身受。两种价值观的对冲的结果，也是本剧悬念的重要组成部分。现实基调让观众不自觉的代入剧情中，观注和揣测故事走向，思考故事背后埋藏的人性、道德和生活困境。值得一提的是，《绝命毒师》并不是第一个电视界的反英雄角色，这种路线最早是大卫契斯在《黑道家族》开创的，并以此成功地为现实题材电视剧寻找到了突破点，21世纪的三部最成功的电视剧《黑道家族》、《广告狂人》、《绝命毒师》都包括了反英雄角色和充满道德争议的现实基调，而同为反英雄类型、2008年克里斯托弗诺兰导演的《蝙蝠侠：黑暗骑士》成为了超级英雄类电影的巅峰，可见普通观众对这种忠实于现实的戏剧类型的喜爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《绝命毒师》还悉心搭建了充满合理矛盾的家庭环境，有许多成功的惊悚悬疑作品都以家庭的冲击作为背景，例如《灵异第六感》和《汉江怪物》，因为任何作品都需要呼应观众的某种心理诉求，而家庭是任何人都拥有的，《绝命毒师》的家庭背景因此拉近了它和观众的距离。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;经知友的提醒，《绝命毒师》诸位优秀演员的表演也必须得到肯定。这个优秀的故事依靠Bryan Cranston、Aaron Paul、Anna Gunn、Norris Dean、Giancarlo Esposito、
Jonathan &lt;i&gt;Banks、&lt;/i&gt;Betsy Brandt、RJ Mitte等许许多多功底很深的演员的扎实的表演完美的呈现出来。《绝命毒师》在过去六年共计获得艾美奖29项提名，最终得奖项目主要集中在表演类，包括3届艾美奖剧情类最佳男主角（Bryan Cranston）、2届最佳男配角（Aaron Paul）和今年的最佳女配角（Anna Gunn）。这些演员大多早年奔波于各大片场间扮演无名小卒，在《绝命毒师》后声名鹊起，开始担纲电视剧主要角色，甚至进军大银幕。特别要提一下Anna Gunn，出身舞台剧的她倾注了很大心血扮演让粉丝又爱又憎、充满争议的史凯勒一角，最后一集的暴瘦令人怜惜和敬佩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《绝命毒师》的商业成功还要归功于AMC独树一帜的节目路线和传统电视与网络的互动：&lt;br&gt;&lt;br&gt;AMC的节目理念可以概括为low-burning、deep、character-driven、niche-audience.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2007年——2008年AMC刚刚进军自制影集时推出的两部戏剧《广告狂人》、《绝命毒师》分别只有90万和120万观众的单集收视，这在强调窄众的基础有线台也是不合格的，但AMC直接续订。按照AMC总裁 &lt;em&gt;Charlie&lt;/em&gt;&lt;em&gt;Collier&lt;/em&gt; 的话说，AMC是一家不求旗下剧集能够产生立竿见影收视和口碑影响力的电视频道。AMC六年的等待，不仅为这两部作品的磨砺给予了极大的耐心和空间，更重要的是在如今信息爆炸的时代，为普通观众发现这两部好作品、口口相传、并积蓄庞大的固定收视群体提供了充足的时间。 AMC是美国最会说故事的电视频道，在《广告狂人》和《绝命毒师》后，AMC将它擅长的充满道德争议的现实主义叙事风格同流行文化相结合，成功推出了当今有线电视收视最高的连续剧《行尸走肉》（The Walking Dead）；《谋杀》（The Killing）、《地狱之轮》（Hell on Wheels）这两部作品对警匪和西部题材连续剧的突破也值得称赞：虽然《谋杀》最终失败了，但自此有线台开始关注这种缓慢的、立足于角色塑造、深刻挖掘人性、细致描摹犯罪事件对生活、社群冲击的欧式警匪片路线，例如日舞频道（Sundance Channel）今年推出的《迷湖劫》（Top of the Lake）、FX制作的《双城追凶》（The Bridge）和HBO明年一月开播、由《谋杀》的编剧操刀的《True Detective》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;AMC还充分利用网络口碑、NETFLIX点播、每年的马拉松编排，吸引无数没有看过《绝命毒师》的观众受到口耳相传的口碑效应带动、在大结局通过NETFLIX的点播追赶播出进度，为最终《绝命毒师》9月29日1030万观众的破纪录收视做出了巨大贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以黑色幽默的人生开场，以我们都能预见的悲剧结尾收场。当近乎所有的影视剧都在拼命搭建一个和观众距离很远的背景、生怕观众不好奇时，《绝命毒师》靠近了普通人的生活，它证明小故事也可以有大作为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------我是分割线----------------------------------------------------------&lt;br&gt;开心时间，没看过《绝命毒师》的朋友千万不要被上文严肃的解读以为《绝命毒师》是一部从头严肃紧绷到尾的伦理片，实际上Vince Gilligan为《绝命毒师》设计了许多黑色幽默点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.与紧张氛围极不搭的语言和行为&lt;br&gt;例如第一季第3集老白在地窖给Krazy-8送面包时咳嗽剧烈摔下楼梯，醒来时被Krazy-8调侃“第一次看到有人咳嗽能把自己咳晕过去”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/e5/5be5006be78cde16478a6f4fb5ac74f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;979&quot; data-rawheight=&quot;426&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;979&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/e5/5be5006be78cde16478a6f4fb5ac74f6_r.jpg&quot;&gt;以及老白为了阻止连襟Hank到Gus的洗衣店调查，故意制造车祸，结果下一秒镜头就马上切到Hank躺在床上打着绷带和家人嘻嘻哈哈地吃冰淇淋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.反差极大的人物形象&lt;br&gt;这里的反差既指角色内心与外表的巨大差别，也指剧中的角色刻画对传统犯罪作品里同类角色的颠覆。&lt;br&gt;例子非常多，如全剧中最智慧顽强、在毒品圈内享有神秘王者名声的毒枭老白实际上是个外表孱弱、一脸书生相、一身赘肉的邋遢的中年男人，当连襟汉克布置调查海森堡的计划、告知所里的警员“我们的社区有新的可以制造纯度达到99%的重量级制毒人物”时，镜头突然对准挺着肥肚腩的老白在家刷牙&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/a7/20a75c020508a867c1807dc0261d8009_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;770&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;770&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/20/a7/20a75c020508a867c1807dc0261d8009_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/ad/faad1d1486d9994853704fa39cbcf162_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;769&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;769&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/ad/faad1d1486d9994853704fa39cbcf162_r.jpg&quot;&gt;此外，老白的连襟汉克外表坚强、内心脆弱的颠覆形象也制造了诙谐的喜剧感，
Vince Gilligan 说汉克这个人物的设计初衷是希望在老白身边安排一位“聒噪喧闹、精力充沛的男人”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《绝命毒师》还设计了诸多颠覆我们认知的犯罪分子形象，例如神经质的屠库、调皮的小粉、慈爱的杀手麦克等等，不胜枚举。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/f5/bff55c539d9425094fc20d0cd4feddf9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;771&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;771&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/f5/bff55c539d9425094fc20d0cd4feddf9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/cb/accb672020d7001904b7fd8a3b621c52_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;242&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/cb/accb672020d7001904b7fd8a3b621c52_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/0b/f40bd5f56f69501a7a002612243c11e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;266&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/0b/f40bd5f56f69501a7a002612243c11e2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/31/1b319ed9e685280766b0fb660f8379d8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;226&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/3d/d63db244dc6186f81d8ad0057dffeab5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;247&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/3d/d63db244dc6186f81d8ad0057dffeab5_r.jpg&quot;&gt;感谢大家看完我的回答，希望你们都能喜欢《绝命毒师》
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21752233/answer/19206392
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
如何评价黄继新在非诚勿扰上的表现?
</title>
<description>
衬衫略为宽大，不太合身，脖领处明显不合体啊，换一件吧。&lt;br&gt;挽袖子挽得很赞，干净利落。&lt;br&gt;裤子不错，紧身精干。&lt;br&gt;皮带就有点太过复古，好吧，太旧了的感觉。&lt;br&gt;就算是为了凉快，头型也是减分重要项啊。跟微博头像一比，简直是……&lt;br&gt;皮鞋中规中矩。&lt;br&gt;整个造型清爽自然，有IT味而无窘迫感。&lt;br&gt;不过站姿要提醒，分开腿重心来回换有点觉得怪怪的，好象这是老毛病？&lt;br&gt;除了那个绿裙妹子和2号妹子，其余浓妆的各位女嘉宾在视觉上完全是两个次元的啊！&lt;br&gt;不过既然公评体力好，一切皆有可能，哈哈哈！&lt;br&gt;PS：男中音，很杀人……&lt;br&gt;PSPS：我今天早上就赌他空手走人了，因为节目是提前录的，要是牵手了，知乎管理人员早就按捺不住激情要八大嫂的八卦了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/shenbin&quot; data-tip=&quot;p$b$shenbin&quot;&gt;@谌斌&lt;/a&gt; 刚八得哟！他体力很好哦！我看好你们！&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;再PS：节目结束两个小时内，他的微博粉丝数增加了２５００名。只是为毛目视新增男女数丝比例是八二开？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21750327/answer/19203533
</link>
<author>
索思
</author>
<title>
2013 年 10 月 5 日的《非诚勿扰》，有哪些亮点与槽点？
</title>
<description>
1.黄老板出场，来自百合网（不是知乎网咩？）……退股了么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.MV拍的不错……拍的很像广告呀………………诶？不是广告么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.MV很淡定，但现场回答有一点落差&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.5次……我还以为有50次呢&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.黄老板居然没有带一个有知乎标志或者遐想的本本……&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.黄老板把1号带走吧，人家那么认真给你宣传了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.出镜的那个是顾惜朝MM么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.&lt;b&gt;黄三爷体力非常好！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;9.黄老板的品味真不错………………呃……恩&lt;br&gt;&lt;br&gt;10.黄老板的问题………………真不愧是知乎来的老板&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11.我说了我知道他会被拒绝的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.来，反对我吧~但我说对了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;持续更新……&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我赌黄老板最后不会牵走人&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;关电视了&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个小阴谋论爱好者，我的推理是这样的&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为2号会灭他……然后他就找2号，然后2号就会拒绝他，然后他就能全身而退了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21732312/answer/19196189
</link>
<author>
庄表伟
</author>
<title>
怎么对待自视甚高，老在你面前显示优越感的人？
</title>
<description>
我认识的几个远比我聪明的家伙，其实都有类似的毛病：&lt;b&gt;打牌骂队友、平时骂人蠢&lt;/b&gt;之类的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，和这种家伙交朋友，其实很容易的呀，只要你能够原谅他们“智商虽高，情商不够”的缺陷就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们的思维方式，一般都非常简单、直接，如果你错了，他们一定不会隐瞒自己的看法（以及鄙视）。如果你有困惑，找他们想办法，是他们最开心的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我严重同意顶楼&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wu-zhen-13&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-zhen-13&quot;&gt;@吴震&lt;/a&gt; 的看法。称赞他们，夸奖他们，然后他们会很高兴，甚至因此会帮你做很多很多的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/be/c1bef53be97dc3c0cca7e51c8839e456_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/be/c1bef53be97dc3c0cca7e51c8839e456_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19835058/answer/19200008
</link>
<author>
Ronnie Xiao
</author>
<title>
为什么大部分低收入阶层都坚信中国会强大，而富裕阶层以及受到优秀的高等教育的大部分都都想离开这个国家？
</title>
<description>
我对王熙雅答案中流露出的纳粹般的意味感到可怕，更对还有那么多人赞同感到遗憾。&lt;br&gt;低收入者=依靠他人，高收入者=习惯依靠自己。&lt;br&gt;这是怎样的精英主义和强盗逻辑逻辑才产生的等式。&lt;br&gt;这个问题可以从很多方面来理解。而其中最有可能的结论是这个题设本身就不成立。低收入者中有太多人想离开中国，只是他们的能力不许。而高收入者中也总有一些热爱中共或者单纯是热爱国家的，所以并不打算移民。&lt;br&gt;一条线划死本身就包含了太多主观臆断。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
