<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26812561/answer/34206446
</link>
<author>
Warmer
</author>
<title>
哪个故事很有名，但是你读起来的感受和它宣扬的价值观完全不同？
</title>
<description>
&lt;b&gt;莫泊桑的《项链》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;女主人公在把朋友的名贵项链弄丢之后，努力偿还，丝毫没有逃避，这种精神不是很可贵吗？可是老师总是只提她爱慕虚荣什么什么的……何况那算哪门子爱慕虚荣嘛，出席一个上流社会的宴会，戴好一点的项链有错吗？&lt;br&gt;---------------------------------------重新阅读原著后的分割线-------------------------------------------&lt;br&gt;本着知乎的认真精神，我重新读了原著，发现莫泊桑确实是有要把女主人公描写成“爱慕虚荣”的倾向的，比较能体现这种倾向的有这么一句：&lt;u&gt;她觉得自己本是为了一切精美的和一切豪华的事物而生的，因此不住地感到痛苦&lt;/u&gt;。但我觉得&lt;b&gt;这句话充其量也就说明她爱慕荣华而已，跟爱慕虚荣是不一样的。虚荣是之所以是虚荣，是因为它永远伴随着攀比，没有攀比的爱慕荣华，并不构成攀比，反而是一种促人向上的驱动力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;真正暴露其虚荣的应该是以下内容：&lt;br&gt;&lt;br&gt;她有一个有钱的朋友，一个在教会女学里的女同学，可是现在已经不再想去看她，因为看了之后回来，她总会感到内心不平衡，接连的几天，她都要伤心、懊悔、绝望、痛苦得整日哭泣。（女主让我好失望，这里体现了她的攀比心。）&lt;br&gt;……“瞧，”他说：“这是给你的。”她赶忙拆开信封，从里面抽了一张印着这样语句的请帖：“教育部长乔治·郎伯诺及夫人，荣幸地邀请骆塞尔先生和骆塞尔太太参加一月十八日星期一在本部大楼举办的晚会。”她丈夫觉得她会高兴，&lt;u&gt;谁知她竟赌气把请帖扔到桌上，冷冰冰地说：“你叫我拿着这东西怎么办？”&lt;/u&gt;“哎，亲爱的，我本以为你会高兴的。你从来不出门做客，这又是一个机会，这东西，一个好机会！我费了多少力气才弄到。大家都想要请帖，是很难得到的，却又没有多少份予以分人，宴会上可是能看得见政界名流的。”&lt;u&gt;她用一种暴怒的眼光瞧着他，后来她不耐烦地高声说&lt;/u&gt;：“你让我穿什么到那儿去？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是！尽管有些小虚荣，我还是很非常骆塞尔夫人的，且看后文她是如何努力偿债的：&lt;br&gt;……骆塞尔太太尝到了穷人的困窘生活了。此外，&lt;b&gt;突然一下用英雄气概打定了主意，那笔骇人的债是必须偿还的&lt;/b&gt;。她预备偿还它。他们辞退了女佣；搬了家；租了某处屋顶底下的一间阁楼下。&lt;br&gt;她开始做种种家务上的粗硬工作了，厨房里可厌的日常生活了。她洗濯杯盘碗碟，在罐子锅子的油垢底子上磨坏了那些玫瑰色的手指头。内衣和抹布都由她亲自用肥皂洗濯再晾到绳子上；每天早起，她搬运垃圾下楼，再把水提到楼上，每逢走完一层楼，就得坐在楼梯上喘口气。并且穿着得像是一个平民妇人了，&lt;u&gt;她挽着篮子走到蔬菜店里、杂货店里和肉店里去讲价钱，去挨骂，极力一个铜元一个铜元地去防护她那点儿可怜的零钱。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;总的来说，骆塞尔太太是个有点小虚荣，但却极富自尊、极有担当的角色，我个人十分欣赏。&lt;br&gt;最后，大家难道没有留意到骆塞尔先生是个顶好顶好的老公吗！简直男人楷模！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26812561/answer/34182072
</link>
<author>
Hasuran Li
</author>
<title>
哪个故事很有名，但是你读起来的感受和它宣扬的价值观完全不同？
</title>
<description>
&lt;b&gt;《俄狄浦斯》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;古希腊著作简直就是毁三观利器。这帮作者要是放在今天那是绝对的差评！永远别想在起点红！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个有关复仇和报应的故事——本来嘛，按照小说套路，这类故事应该是属于爽文类别，但当时少年的我读完之后一回味，怎么想怎么不爽啊~&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄狄浦斯至今都以「恋母情结」而著名，其实全文最无辜就是他，然后他背上了千古骂名……你说阿波罗干的这是什么破活？古希腊这帮神祗简直就是唯恐天下不乱的货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄狄浦斯之所以会弑父娶母，究其根本，是其父亲拉伊奥斯的罪过（拐走了克律西波斯、俄狄浦斯刚出生就指使牧羊人杀死他），以及阿波罗一定要把「弑父娶母」这条神谕告诉给关键人物（拉伊奥斯和俄狄浦斯）。而被邻国国王波里玻斯和王后墨洛柏收养，好端端做王子的俄狄浦斯，在一次舞会上因为市民的嫉妒，被告知他不是国王和王后的亲生儿子，所以去神庙询问——阿波罗该说的话嘛不说，倒是把弑父娶母的预言告诉他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这才有了俄狄浦斯（因为担心会伤害到波里玻斯和墨洛柏，他以为自己是他们的亲生儿子）离家出走，去往忒拜。在路上杀死了傲慢不讲理的嚣张老人和他的随从（他不知道那是他亲生父亲拉伊奥斯）；解决了忒拜城的危机、狮身人面兽斯芬克斯，并且娶了当时忒拜城的王后（他的亲生母亲）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可以说这一切都是命运的结果，并非俄狄浦斯的本意。作为王子的俄狄浦斯是一个平易近人的王子和其养父母优秀的儿子，作为后来忒拜城国王的俄狄浦斯也是一个好国王。如果不是拉伊奥斯的罪过，和阿波罗的推波助澜，怎么会如预言一般发生弑父娶母的事情？但是他的结局确实凄惨的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;忒拜城的瘟疫，导致了先知指出俄狄浦斯才是忒拜遭受天罚的原因，暴怒的俄狄浦斯在几方证人的证词下，面对忒拜城骤然揭露了弑父娶母的事实。俄狄浦斯为了赎罪，刺瞎了双眼自我放逐，但神认为这样的惩罚还是不够的（读到这里我心中一团草泥马奔腾而过！），所以他的两个儿子见没有了利益就虐待驱逐他，不许他呆在忒拜城附近他选来养老的地方，只有女儿引导者这可怜的双目失明的老人寻找自己最终的归宿，然后两个儿子因为王位自相残杀，相互把对方捅死了（- -b）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个无辜的灵魂，有着高尚情操的人，就这样被阿波罗等一众神给玩得身败名裂了，还留给世人一个与实际情况相差甚远的概念：「俄狄浦斯情节」。希腊众神管这个叫命运和赎罪？反正我看过之后是觉得无比憋屈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;希腊歌剧里面很多情节都是这种……令人看完之后纠结的想挠墙的故事。就说说取金羊毛的伊阿宋，至今都是英雄的代名词。可是怎么没人说说这位英雄后来为了王位和讨好新欢抛妻弃子的丰功伟绩呢？更别说金羊毛还是在其发妻美狄亚的帮助下才取得的，美狄亚为此得罪了疼爱她的国王老爸，还分尸了自己的亲弟弟。当然，这样一个能力强大、又有主见的女人，被抛弃了之后也做了一个「杀敌八百，自损一千」的狠招报复伊阿宋，她设计杀死了那位刁蛮的新欢，然后为了让伊阿宋断子绝孙一无所有，又亲手杀了自己的两个儿子……&lt;br&gt;&lt;br&gt;读罢之后我无语问苍天：「为什么一个少年儿童要读这么重口的书！」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，我真心受不了这些希腊著作。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26819018/answer/34211905
</link>
<author>
陈半边
</author>
<title>
为什么有些当过兵的人还会选择犯罪？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot; data-hash=&quot;2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot;&gt;@恶魔的奶爸&lt;/a&gt;&lt;br&gt;好多人让我举例论证，可是信口雌黄却被顶到高处。我尽量理性一些，取匿了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;651&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/808f48937a49d213bad80c999c062980_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/808f48937a49d213bad80c999c062980_r.jpg&quot;&gt;你说这是消防？&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1944&quot; data-rawwidth=&quot;2896&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cf4a89fd5a1b03d8d7b62ab5681c28b7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2896&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cf4a89fd5a1b03d8d7b62ab5681c28b7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;333&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/33ba7419ed208d48a8db75977a4d2c00_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/33ba7419ed208d48a8db75977a4d2c00_r.jpg&quot;&gt;我是从事心理服务工作的，我的老师和我的学姐都参与了抗震和护航。电视上可有报道过汶川收尸队？灾后一两天尸体拽一下就可以抬出来，可是一个星期两个星期之后呢？尸体皮肤脱落，一拽就七零八落，腐化的尸水很难保证不会沾到皮肤。这种事情怎么会登在电视上呢。那些收尸队的战士都是不到二十岁的小伙子，要及时进行心理干预才能保证正常工作。奶爸说指不定哪天坦克和子弹就对你们突突突了，你要做什么军人会对你开炮？哦，我忘了皿煮斗士最擅长变身键盘侠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人说我扯什么政治正确，要我举实例论证，可是在知乎我们好像并不是“政治正确”吧，不举例子也可以获得认同，只要粉多。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;636&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7b7aff18b16512b5d26a18a2a5b01074_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7b7aff18b16512b5d26a18a2a5b01074_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;好像我多说几个例子就可以扭转大家价值观一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题无疑又变成了声讨军人，声讨军队，评论区就见风气腐化、环境黑暗、素质低、兵油子这样的词，可是我问，你们那么多说军人做事圆滑、抽烟喝酒这样的事情看清楚题目中的“犯罪”二字了么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘璞的回答最大的问题是忽略了&lt;b&gt;恶的产生并非几年的军队管理就能助长，恶的消亡也并非军事化管理就能磨灭。犯罪这个行为的产生和人性性格有关、和社会大环境有关、和父母教育方式有关。&lt;/b&gt;题主这个问题单拎出当兵这个关键词本来就不恰当，刘璞也是为了回答问题而硬要把二者扯上关系，奶爸更是为了黑而黑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【以下为原答案】&lt;br&gt;第一名刘璞的答案把我炸出来了……反对他是因为过于片面的强调了：1、素质不高的人才会去当兵；2、在古代当兵就是对罪犯的惩罚方式；3、部队那个环境黑暗的哟，好孩子都被你们教坏了……你们自己看看是不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你对军人厌恶的个人情绪在字里行间都暴露了，还是不要在最后加个括号表示对军人军队没有偏见了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“在中学时：参军者都是些家里管不住的，吊儿郎当的，考大学无望的人；&lt;br&gt;在大学时：则是终日懒散，平日翘课挂科，快要拿不到学位证的人，由于对家里不好交代，就报名当兵了。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;军人组成的大致分三类：地方青年入伍的义务兵，正规院校培养的军校生、国防生、战士考学，地方特殊人才特招入伍。从你的描述来看基本只是接触到第一类，这一类恰恰也是流动性最强的一类。所以我同意你对自己狭隘的判断。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;“古代是把当兵当做一种惩罚手段的。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为什么呢？因为军队条件艰苦没人去，兵源不足一直是问题，而不是专门为罪犯设立军队来惩罚他们啊！因果关系搞错了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“讽刺的是当下军队的伟光正是要打上大大的问号的，除去参军前就不算正派的一部分士兵，许多涉世未深的参军士兵恰恰是参军复员后才变得五毒俱全，至于这些单纯的孩子在军队中窥见了人性怎样的黑暗，便是不得而知的了。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是那句老话，军队黑暗，可是哪里又是白莲花呢？比一比在押罪犯的犯罪概率是地方多还是军队多。有人的地方就有丑恶但是有人的地方同样有善良。不做系统的了解而得出片面的结论就是你们口中所谓的客观么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面都是废话，题主问为什么当过兵的人还要犯罪。人会犯罪，人会当兵，所以当兵会犯罪。军人负责抗洪抢险、负责抗震救灾、负责守卫边防，不负责摆正你们的世界观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主啊，犯罪就是犯罪，和职业扯哪门子关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们最擅长点反对和没有帮助了，继续点吧╮(╯▽╰)╭
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21839192/answer/31720745
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中国必须参加朝鲜战争吗？
</title>
<description>
1950，中国必须跨过鸭绿江&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：吴俊&lt;br&gt;&lt;br&gt;孟子有云：“天时不如地利，地利不如人和。”大约同一时代的兵家孙膑也说过：“天时、地利、人和，三者不得，虽胜有殃。”可见这三个要素，对于一国
的安全环境而言，是至关重要的。从常理可知，“天时”与“人和”，时时都在变化，而唯独地利是千古不破的，换句话说，占据险要的地利屏障，对于一国家或者
一民族的后世安危而言，是一件一劳永逸的事情；反之，如果失去了地利依托，不仅是贻害当代，而且祸及后世绵延无穷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中华文明绵延几千年，一定程度上也是受到了横亘北方的山系庇护。绵延一千余公里长的燕山——阴山山脉，加上东面多山的朝鲜半岛，就是一道完整的屏
障。各朝代的长城虽然路线不一，但是基本都是占据这些山脉的险要而建。如果没有石敬瑭或者吴三桂这样的人物出现，北方的游牧民族很难逾越这些地理上的屏
障，进入中原腹地。当然，事情也并不是这么简单，在群山与渤海之间有一条平坦地带，被称作辽西走廊，这是一条非常适宜骑兵和机械化部队行进的通道，一直延
伸到雄伟的山海关。&lt;b&gt;如果对手控制了朝鲜，就可以如同日本陆军在甲午战争时走的路线一样，直接穿越辽东半岛，进入辽西走廊，不仅一下子隔断了东北与华北的联系；如果要沿着这条走廊继续南下进入华北，也绝非难事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于险要地利的缺失，山海关的城墙修的格外高大。因为，天下第一关的厚重城墙背后，实际上是无险可守的华北平原。回顾历史，这座雄关每一次向北敞开
大门，都引发了中华民族命运的剧烈动荡。常常有人不解，为什么清朝在甲午战败后赔了日本人那么多银子？其实，北洋水师的覆亡并未动摇国本，但最根本的原
因，就在于当时日军兵锋已经越过海城，进入了辽西走廊。&lt;b&gt;可以说，除了几条河流和扛不住近代火炮轰击的山海关城头以外，整个华北已经失去了所有的地理屏障。日军总大将伊藤博文精通中外古今历史、更看得懂形势，所以才有狮子大开口的底气。&lt;/b&gt;光绪皇帝和那些主战的清流们，固然昏聩，却还不至于不懂得“地利尽失、形势大凶”的道理；毕竟，当年的八旗铁骑就是沿着这样一条道路问鼎中原。最终，朝廷把老迈的李鸿章推出来，签订了丧权辱国的《马关条约》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从后来发生的一切来看，尽管赔了那么多银两，《马关条约》其实也只是至多延缓了日本的全盘入侵计划。日本占据了朝鲜，那么吞并整个东北、然后沿着辽
西走廊再次进入华北，就是一件最自然不过的事情；什么时候动手，也只取决于他们的时间表而已。果然，到了1933年，日军继“柳条沟事件”后，又用几乎同
样的剧本策划了一次栽赃中国军队的爆炸案，随后借口华北守军无交涉诚意，很快就攻占了关口；“七七事变”前，“两国”的边界其实已经到了北京郊外的卢沟
桥。&lt;br&gt;今天，我们固然可以认为少帅张学良对东北丢失负有直接的责任，但是实际上，这件事早在39年前，叶志超从平壤狂奔五百里逃回来的那一刻，就已经注定了。野心家之野心，或者说战略家之战略，都是长远谋划的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人在谈论半个多世纪前的朝鲜战争必要性的时候，往往只强调东北工业的重要。诚然，日本人留下的近现代化工业底子，对于百废待兴的新中国而言，确实极为的重要。但是，这点家底真能成为“非打不可”的理由吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个大国所需要争到的安全环境，绝对不是国境线一隅的平静，因为这样的平静是注定不会长远的。&lt;b&gt;虽已改朝换代，但此时的英美并不认同中国的大国地位，毕竟就一年以前，他们的炮舰还在长江里横冲直撞；而承认对方是一个大国，就意味着需要用大国的游戏规则来划定各自缓冲区，&lt;/b&gt;这显然是绝难接受的。事实上，“大国”地位，也从来没见过会从天上掉下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从中国军队入朝算起，抗美援朝历时两年零九个月，战线从鸭绿江推到了今天的三八线附近，真真切切地打出了国威、打出了大国的气势。&lt;b&gt;不但打赢了美国为首的联合国军，也向包括苏联在内的其他大国传递了强有力的信息：中国虽然积贫，但也是一个不能轻忽其安全需求的大国。&lt;/b&gt;用毛泽东的话说：打得一拳开，免得百拳来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事情有时候就是这么简单，&lt;b&gt;日本退出东亚舞台后，中国急需得到的，其实就是两样：地缘屏障和大国间的游戏规则。&lt;/b&gt;这
些数千年来原本都属于我们，只是在近代百年战败中被一路丢失。上述战略利益经抗美援朝这一战，全都拿回来了，这是何等了不起的壮举？当然，如果不放开眼
界，是不容易看到其中利害的。中美间的交流固然因为此战推迟了十多年，不过这样的“损失”与战争获得的地缘利益一比较，就显得不值一提了。也正是有了此
战，中美之后的交流才会更加的平等；所谓大国之间的互相尊重，都是建立在实力均衡基础上的，就是这么简单直接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还必须提到的是，大国与小国的安全需求，显然是不一样的。通常来说，只有大国间需要保持一定的缓冲地带，&lt;b&gt;两个大国紧贴在边境上大眼瞪小眼，对全世界的安全和稳定，都是很不利的。古语有云，一山不容二虎，它们之间的地盘界线必须清晰、且相距足够远；&lt;/b&gt;而
野猪、鬣狗之类的，虽然也有领地意识、也有安全需要，但是他们的游戏规则与老虎之间的规则觉不可同日而语。经此一役，中美固然继续敌对了很多年，但是美国
仍在事实上承认了中国的大国地位；此后美军再次用兵越南时，面对中国隔空喊话所划定的17°线，也基本做到了“不敢越雷池一步”，这就是老虎与老虎的规
则。在回顾1895年起，日本对中国的步步绞杀，或者1945年后美国对日本本土的全面占领，那其实是老虎强加给死猫的游戏规则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一国的工业，自然可以从一穷二白中建立起来，经济可以在安定环境中慢慢恢复元气，但是丧失有利的地缘格局，所有这一切都只是空中楼阁，&lt;/b&gt;历
史也在不断地证明这样的结论。抗美援朝这一战，中国虽然不能算是全胜，但是毕竟守住了一半的地利，而半岛最狭窄的蜂腰处仍然在三八线以北，即使进攻方已经
高度机械化，但要突破一条正面只有170公里宽的大纵深防御地带，远比在宽广的平原上高歌猛进来的困难。据说，艾森豪威尔当年从望远镜里看了三八线对面，
中朝军队依山而建的防御工事，终于认识到了继续进攻是不可能的，这才痛下决心，签订了停战条约。&lt;br&gt;艾森豪威尔将军是二战盟军总司令，策划过西线所有重大行动，包括意大利战役，而当年的经验还历历在目：&lt;b&gt;德国人只用了少量的二线部队，就在亚平宁半岛上构建了“窄正面、大纵深”的古斯塔夫防线，直到德国投降时，美军仍然没有占领意大利全境；反倒是在中欧平原上，漫长而昂贵的“龙齿”齐格菲防线，在巴顿的坦克部队面前犹如纸糊。&lt;/b&gt;这些军事常识的背后，就是地缘利益此消彼长的博弈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人喜欢往微小处探究大历史，诸如朝鲜战争是谁打的第一枪？背后是否存在苏联阴谋？或者凡此种种的细枝末节，并由此来证明中国加入这场战争是
“错”的、是可以避免的。这种研究路径当然也不能完全否定，毕竟有些时候也能“以小见大”；但如果从“大历史”的角度出发，就不难得出以下结论，即：半岛
有事，中国不可能置身事外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，从明末起的四百年间，中国曾三次大规模援朝，稍微分析一下其中背景，就不难发现“大历史”背后的规律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从结果上来看，万历年间的两次“倭乱”最终以明朝的全面胜利告终。曾经对朝鲜国王狂言：“吾欲假道贵国，超越山海而直入于明”的丰成秀吉，也因侵朝失败暴毙于京都。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这场胜利背后，却容易让人们忘记战略层面的得失，这与抗美援朝的情况何其相似！&lt;b&gt;400多年前丰臣秀吉的那句：“超越山海直入于明”，不正是甲午战争后，日本对中国百年侵略史的最好注解吗？&lt;/b&gt;朝鲜半岛的山川险要之于中华民族，是何等的要紧。那么，就从那场丢失了朝鲜的甲午战争说起，看看半岛上的藩篱尽失，是如何让中国长期笼罩与日本阴影下的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜之于中国，是化外的缓冲地带，之于外强则是最理想的跳板，当然外强也可以从大沽登陆直下京城，但是两栖作战没有后方，势不能持久；而控制朝鲜全境，则利于长期经营，同时也为登陆塘沽和胶东半岛提供了良好的前进基地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从万历抗倭战争的故事中不难发现，&lt;b&gt;其实“假道朝鲜，超越山海直入中原”的计划，是日本人亘古不变的计划；这与欧洲战争史上，普鲁士军队和德军总是从荷兰、比利时等低地国家包抄法国，当他们夺下色当后，巴黎或不战而降、或几日就宣告陷落的情景惊人的类似。&lt;/b&gt;一
切侵略者都善于学习历史和地理，毛奇能够找到的捷径、希特勒也能从地图上找到；同样，丰成秀吉能看明白的道理，后世的伊藤博文、石原莞尔也看得明白，反倒
是一部分被侵略的中国人的后代既不看历史、也不看地图，想当然地认为朝鲜只是一块贫瘠的山地。他们或认为，抗美援朝是中国领导人中了苏联的“奸计”；更有
轻佻者，觉得只是中美之间缺少一部电话沟通。可是，&lt;b&gt;正如抗战历史一样，纵使东京与南京之间有一万部直通热线，东条英机们会停下他们侵略的脚步吗？大国地位从来不是靠通电话寒暄出来的，而是在战场上较量出来的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际政治的大舞台上固然深藏各种阴谋，但是得失计算，都是摆在明面上的。苏联不愿意直接出兵（实际上出动了空军），无非是朝鲜对于苏联的战略意义，远不如其对于中国的那么大，自然地更希望中国出兵抵挡美国。&lt;b&gt;即使苏联确实存在一个一厢情愿的阴谋，那么中国是否就应该冲冠一怒，将本民族在近代时受伤最深、最重要的地利之险丢弃的一干二净？这样的决策者，比之吴三桂又能高明出多少？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果只是放眼于本国的核心利益，用“以我为主”的立场看待朝鲜问题。那么朝鲜李朝的党争倾轧，东学党起义的是非区直，或者南北朝鲜谁先开的第一枪，
苏联有无算计等等，根本不值一提。当然，很多持反对意见的人，并不认同将美国于德国或者日本这样侵略成性的帝国等同起来，这实际上也是很多人认为，朝鲜战
争无意义的一个凭空设置的论据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国是否有过侵略别国记录，这里姑且不谈，我们也必须承认美国确实大大不同于德、日这样侵略成性的国家。&lt;b&gt;但是至少在1950年，美国并没有尊重中国作为一个地区大国的安全需求，美国对周恩来连续发出的警告置若罔闻。那么从道理上讲，这是美国践踏规则在前&lt;/b&gt;；而作为中国人，也大可不必用带有主观感情色彩的善恶观，来判断国家的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同理，&lt;b&gt;如果我们抛开任何的偏见，使用同样的地缘政治观点来分析古巴导弹危机的是非曲直，就不难对1962年肯尼迪总统对赫鲁晓夫空前的热核战争威胁持赞赏态度&lt;/b&gt;：
这场危机，是苏联先行践踏了大国间的游戏规则。苏联作为一个大国，她的核力量过分靠近了另一个大国，是一种严重的挑衅行为；尽管苏联可以辩解说他没有任何
的恶意，或者从法理上，古巴作为一个主权独立国家，有权选择部署苏联的导弹，就如同很多人认为的，美军陈兵鸭绿江不会对中国构成威胁一样。但是不要忘记，
老虎与老虎之间的规则是不同的，保持敬畏和距离，对谁也没有坏处。当然，如果在“中国是否应该是一个大国”的前提上，无法达成一致，那么得完全出颠倒的结
论，也属正常。或者，如果一个中国人总是觉得美国的做法，天生合乎情理；而中国同样的行为则缺乏道义基础，那么我也无话可说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果古巴导弹危机的最后关头，肯尼迪由于胆怯而退缩了，那么他不仅不能算是一个合格的美国总统、更将成为美国历史上的罪人：美国人不仅将在家门口面对着数以百计的核弹头，更是放纵了对手侵门踏户的冲动——历史上奉行绥靖主义领袖，有谁没有收获苦果？&lt;/b&gt;新中国第一代领导人在1950年选择直面挑战，为后来60年的安全环境打下了基础，同时也向世界传递了不同以往的信息：“西方殖民者几百年来只要在东方一个海岸线架起几尊大炮就可以霸占一个国家的时代，一去不复返了！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;回过头来，再说抗美援朝战争的重大意义，也不过是这三样：&lt;br&gt;其一，将后来历史证明了的、全世界最好战的军事集团推到了足够远的距离以外，在朝鲜半岛上守住了半壁藩篱。&lt;br&gt;其二，是拼着一股精神气、以整个国家的意志，顽强地将战争进行到底，为自己打出了大国地位；虽然此后美国小动作不断，但是始终对中国有所忌惮。而中美关系的改善，表面上看确实姗姗来迟，但是这一战却为这种关系，提前定下了互相尊重的基调。&lt;br&gt;第三，这一战大大振奋了国内的民心士气。中国人一扫百年外战失败的屈辱，迎来了空前的自信与自尊，与过去那种萎靡不正，逆来顺受的民族面貌截然不同；“贫贱不能移、威武不能屈”的民族国士之风重新回到了人民的心中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上三点之后，再其次的，大概就是保住了东北的工业基地。不过，对于一个历经5000年风雨不倒、从伤痕累累的百年屈辱中爬起来的民族来说，还有什么能比重振民族信心更为重要的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当五星红旗在天安门广场上冉冉升起时，新中国第一代领导人们用声音告诉全世界：他们建立了一个新的国家——“中华人民共和国”；而&lt;b&gt;当战火在朝鲜半岛的三千里锦绣江山上骤然停止时，240万中国军人让全世界都猛然醒悟：一个沉寂已久的东方大国，以“新中国”之名回归了！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26820893/answer/34197849
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价微信朋友圈里流行的「微笑挑战」？
</title>
<description>
我挺喜欢的，真的，终于能看见我想念的老同学的现状啦，真的很开心，因为他们平时几乎从来都不自拍，我都不知道他们现在长什么样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我原来所在的高中班，是我这辈子待过最好的班级，没有之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来还在国内读书的时候，我们班一放假一定会组织一次大聚，唱唱K，打打桌游，能来的都会来，大家真的都很开心。男同胞们会组织一起打球，十几个人组个场子，玩的超High，打完球大家再去撸个串，来瓶啤酒，爽到爆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，我们班41个人，我数了一下，22人在国外，美帝占了大多数，欧洲（含英国）有5个，其他都在美帝。22个里16个Phd，6个Master，大家平时都还挺忙的，即便是春节，也很难再聚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内还在读书的也都分布在很广的范围里，有北京的，武汉的，南京的，上海的，工作了的有的人去了军队，有的人去了企业，有的人进了体制，有的人在互联网，所以即便是国内的同学，聚聚也不容易。一旦有小聚，也会主动传照片，我们都会点赞，但是还是人太少，机会太少，一年都没两次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朋友圈总是听读化学的说实验累，或者其他同学说当TA也挺辛苦。其次就是旅游照片啦，可是就是都没啥人，都是些风景和建筑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说我偶像吐槽一下AZ奇葩的的88.5汽油：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/32fe7dd2df5815c0df661d8cd57930ab_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;854&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;854&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/32fe7dd2df5815c0df661d8cd57930ab_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;比如说，我原来的的同桌吐槽一下英国的早餐：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/23b2b393945d671646aba1bb92e0e3df_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;853&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/23b2b393945d671646aba1bb92e0e3df_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;忙着忙着，我和我这些最好的同学，尤其是海本的哥们，都快2年没见了，我很想念他们。尤其是想起我们高中原来放学相约去网吧五连坐打TFT，Dota的快乐经历，现在都觉得很开心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次，微笑挑战，几乎成了我们班的内战，所有人都被refering了，我终于算是看全了我的那些小伙伴，有些汉子变帅了，有些妹子变女神啦，更多的感觉还是：我们都慢慢成熟了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这不就也打算回去开心地接受挑战，愉快地干翻代购狗，日翻鸡汤狗，荣升微信朋友圈第一讨嫌群体嘛，哈哈哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我很喜欢这个微笑挑战，因为，我看到了我想念着的老同学。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24057811/answer/26570987
</link>
<author>
Light
</author>
<title>
有什么礼物适合旅行，实用又走心？
</title>
<description>
&lt;b&gt;已完成贴心实用篇和高端小物件篇。新增加 旅行回忆篇！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;送妹子礼物要走心啊，别走肾诶。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;贴心实用篇&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1 喝水很重要&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我刚开始旅行的时候没带过水杯，很麻烦，也不确定自己能在哪里接水喝，一般就是买水。后来住多了青旅，发现水杯（或者水壶）真的非常有用，尤其是冬天天气冷的时候。水壶绝对是出门旅行的必备之一。最好是轻便，结识，保温，携带便捷的。还有，水壶长的酷，会增加喝水的欲望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2  身份证车票放哪里&lt;/b&gt;&lt;br&gt;每次坐火车的时候，进站要安检，拿出自己的身份证和车票，然后收进去，到了候车大厅进去，又要拿出来，放进去，最后坐到座位上，还要拿出来再放回去。如果放在钱包里每次还要掏出来放回去非常麻烦。火车站人员混乱也怕丢失。要不揣在手里，也容易丢。所以有个专门放车票和身份证的小卡包是个非常有用的东西，钱包收好放在安全的包里或者羽绒服的内口袋就行，上车下车只要拿出卡包里的票根跟身份证过安检就可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 换洗下来的小衣物&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个一般男性是很少会在意的，比如旅行之中换洗的袜子内裤，有时候时间紧，来不及洗干净晾干就要装包，我以前比较糙，一般就找个精致（看脸）塑料袋，还有装拖鞋的塑料袋一般很容易丢。后来买了一套 旅行收纳袋，妈妈再也不担心了。这个淘宝也是很容易能买到的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4 洗澡不要光脚&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不带拖鞋出来旅行的都会哭的，高级宾馆还好，那个普通的宾馆地面简直只能呵呵，一般提供的还是一次性纸拖鞋。青旅不提供，洗澡请光脚。拖鞋对于长期住青旅的人来说必备。晚上回脱下穿了一天的徒步鞋或者登山鞋，换上舒适的拖鞋是非常舒服的事情。人字拖为佳，洞洞鞋也可，至少也是可以穿着洗澡的非棉拖鞋。现在夏天，人字拖可以穿着出门。长的丑的人字拖就不要送了。送点高级货，还可以是户外系列的人字拖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5 应急物品不能少，还要有地儿放&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在一些比较紧急的时候，一些小急救用品还是非常有用的，比如 创可贴，这个大家都知道，但很少人会随身携带，一般来说伤口不大的话最好还是贴一个创可贴，方便行动。而且创可贴放在哪是个问题，放钱包里有点挤，放大包里怕找不到。而且不光是创可贴，包括一些应急的药物，比如治疗腹泻水土不服的和消炎药（出门旅行最怕的就是生病发烧，而且每个人对消炎药的种类适应情况不一样，最好带自己以前发烧吃过比较管用的那种） 。淘宝就有卖的，叫旅行急救包，很小的一个小包，还可以塞不少东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6 一些小物件，没有很头疼&lt;/b&gt;&lt;br&gt;i 旅行备受困扰的一件事情就是，没带指甲刀，没有掏耳勺。耳朵痒的不行，指甲长长了闹心。当急需这两个的时候，你会发觉这才是人类伟大的发明。一个钥匙环都能搞定。&lt;br&gt;ii 一把数字小锁，一般青旅里面提供柜子但是不提供索，小锁还是非常可以照顾缺乏安全感的妹子。&lt;br&gt;iii墨镜和帽子，或者头巾。就拿国内来说，西南地区的光照还是非常充足的，尤其现在夏天，一款帅爆的太阳镜，再配上美呆的帽子，神秘的头巾，都是妹子们所必需的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7 提避孕套的都是逗b&lt;/b&gt;&lt;br&gt;旅行千里之外，怕妹子危险是很正常的，但是相对来说，旅游热门区域还是比较安全的，城市和旅游景点人多而且设施完善，只要不去特别稀的地方，基本安全不大，当然， no zuo no die。避孕套就算了吧，危险来了谁都慌了。非要防着点的话。不妨送个 &lt;b&gt;哨子&lt;/b&gt;  吧。小巧方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8 话费，别说我俗&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我经历过几次没有话费的尴尬，在火车上也是干着急的，而且，这个时候手机一般是没有网络的。如果真发生什么事情要打电话，电话打不出去，又不能上网充值。妹子会非常的无助，当你联系不上妹子的时候，你也着急啊。所以不妨提前给妹子充点话费，或者你经常联系妹子，在妹子最无助的时候给她冲话费。那一刻，妹子眼泪会下来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9充电宝也是很重要&lt;/b&gt;&lt;br&gt;参照上一条，充电宝和数据线肯定也是必备的，买一个更新款更好看充电宝送给妹子，她们会非常开心的，我以前送给妹子一个非常好看红色的阿狸的新款的充电宝，她爱不释手。后来我问她原因，她说那会正好是过年，阿狸手里拿着的是元宝，非常招财，所以她很开心。走心，办好事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10 APP是神器&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在以前苹果不流行没有融入到生活的时候，基本查攻略还是要靠电脑的，买火车票还是要去售票点的，尤其是换乘火车很麻烦，现在app这么丰富，完全可以搞定旅行当中的一切活动。妹子有很多事电脑白痴，不太会下载app，这个时候懂这个男孩子是最可爱的了。看过91助手做的那个广告吧，老公给老婆设计的主屏幕app，非常的温馨。妹子使用手机的频率越多，她感受到你心意的越多。火车票的话我喜欢用高铁管家。订房就用点评网就可以了。交通和住宿搞定了其他都不是问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;高端物件篇&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;苹果iPad/iPadminiCF 读卡器(单反相机套件)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;旅行当中最苦恼的是什么？当然是照了太多美到爆的照片，可是相机内存容量不足，只能忍痛删除一部分。有了苹果专用的读卡器，可以随时上传照片，腾出单反相机的内存空间，再用iphoto处理照片，上传sns。一片赞啊。&lt;br&gt;&lt;b&gt;ps：可以自己购买一张sd卡配套送给妹子，sd里面放一些妹子喜欢的文艺影片，这样子插上读卡器就可以随时观看你为她悉心精选的影片啦。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a33a4bedef1d55de36d6a53bcb196276_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;675&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a33a4bedef1d55de36d6a53bcb196276_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; Lonely Planet 孤独星球&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不解释，境外游必备之物，国内的话我也建议买一本，毕竟国内做旅游攻略的都太粗糙了。现在LP不只像以前都是大厚本，有时候拿着看也不太方便。现在有了简易便携版和电子版，亚马逊淘宝都有的卖，可自行选择。逼格高的可以送英文版。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/397ece12f0fe3b76306e16403642c6c9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;261&quot; data-rawheight=&quot;419&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;261&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c63247a09b41ec44d13c5f831ba73236_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;219&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c63247a09b41ec44d13c5f831ba73236_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;拍立得/美颜相机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;妹子绝对不会拒接的物件儿，拍立得相对来说不太便携，照片价格也偏贵，但即时体验还是非常不错的。可以送给刚遇到有缘的朋友一起合影送给对方留作纪念。对于一个背着70L背包妹子来说，空间完全无压力。&lt;br&gt;ps：在川藏线搭车的时候，用拍立得给司机师傅照张照片作为感谢特别有意义。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c81d8a9249d4093b7ff33e4722d0628b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c81d8a9249d4093b7ff33e4722d0628b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;多功能户外手表&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对于喜好户外运动的人来说，多功能手表是非常必须且实用的物件，价格相对来说还是贵一点，一分价钱一分货，买完绝对不后悔。这个偏资深驴友了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/25b105b71995904e4dde203a2f3d4022_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;764&quot; data-rawheight=&quot;603&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;764&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/25b105b71995904e4dde203a2f3d4022_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; Lamy笔/旅行笔记本&lt;/b&gt;&lt;br&gt;除了发微薄和朋友圈。旅行之中最惬意的一件事就是随时用笔记录自己的心情与故事，lamy的实用性已经在知乎非常普及了，而一个好的旅行笔记本会更好的增加写作体验。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3ef1c23ba048dfa4cb2fb740b06eb5e7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3ef1c23ba048dfa4cb2fb740b06eb5e7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/627af48499595f345ca75a2cc0ce4ccc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/627af48499595f345ca75a2cc0ce4ccc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6月15日更新 旅行归来篇&lt;br&gt;旅行的需要的是一个完整的活动，珍贵的照片也是旅行不可缺少的重要一部分，当然要重视啦！有时候我发现，家里小时候照片一个相册一个相册，长大了之后却很少有洗出来的照片，电子版虽然很多也很方便，但终究没有打印出来的照片看着舒服，有人味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;照片书/旅行照片书&lt;/b&gt;&lt;br&gt;虽然并不是第一次知道这个东西，但是看过这个答案之后“&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20636030/answer/15827539&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你送过或收到过什么特别的礼物？&lt;/a&gt;”才发现照片书原来可以这样美。给自己爱的人做一本照片书吧，那是一件很幸福的事情。真的！&lt;br&gt;那个答案里制作方法有些复杂，其实网易印象派的制作就很简单方便，只需要上传照片和选取模板就可以了，当然，还可以加入一些自己的文字在里面。当然，万能的淘宝也有很多类似的服务。而且价格更低一些。大家自行选择。照片源自印象派。&lt;br&gt;ps：照片书偏大，旅行照片书偏娇小一些。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b1c22ac2b2793d035a6e262e32cd26c4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;676&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b1c22ac2b2793d035a6e262e32cd26c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7ef2287408d8d0b93238c6d03ce499a6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;643&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7ef2287408d8d0b93238c6d03ce499a6_r.jpg&quot;&gt;除了照片书，还可以打印自己喜欢的照片做成明信片寄给小伙伴们。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/33bad1302d8b53823de0184159a235e7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;745&quot; data-rawheight=&quot;674&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;745&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/33bad1302d8b53823de0184159a235e7_r.jpg&quot;&gt;还有lomo卡墙&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a9a7198f72357af6fad5cac1ff9e1504_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;745&quot; data-rawheight=&quot;624&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;745&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a9a7198f72357af6fad5cac1ff9e1504_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;软木板/lomo卡墙&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以前一直奇怪电视剧里那些照片是怎么一下就啪的订到了墙上，后来才知道有一个东西叫软木板，粘在墙上，订上照片，家里一秒钟变小清新！软木板淘宝包邮才不到50块，加上lomo卡打印页也才不到100块&lt;br&gt;这是去年年底买来送给哥们开咖啡店用的，放家里的话足够用了。卡墙照片参见上图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3985bf60cfc997d29b0d2edf3c9b0ac4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3985bf60cfc997d29b0d2edf3c9b0ac4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;刮刮地图，把世界装进家里&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以前一直物色一张旅行地图放在家里，直到有一次在淘宝无意中发现这个刮刮地图，相对来说比较满意。有创意，而且实用性很高。有中国版和世界版，现在出2代款了。照片源自万能宝。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/65f07b123666e1ab382831310e2122f3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/65f07b123666e1ab382831310e2122f3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e6109df17fe7c469fcd1a6d2ee579610_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e6109df17fe7c469fcd1a6d2ee579610_r.jpg&quot;&gt;还有高端版的,&lt;/b&gt;英国Luckies黑金版&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/674b285cb33cb3720c2d4e96b1c93867_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;483&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/674b285cb33cb3720c2d4e96b1c93867_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;CP 900&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以前刻板印象还打印照片还是停留在小区门口的柯达打印店，或者网上的照片打印服务。自从有了CP900，哈哈，省了很多麻烦。而且有wifi连接照片想打就打，会上瘾的！唯一遗憾的是，相比较高品质的打印机，cp900还是有一些自己的小缺点。不过价格不过千，买来当个玩具玩吧~ &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/92923e7ed139c73db350cc4097ad9d33_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/92923e7ed139c73db350cc4097ad9d33_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后再感谢各位的支持&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26774592/answer/34200852
</link>
<author>
克KekkEKe
</author>
<title>
连吃十包卫龙（辣条）是一种什么体验？
</title>
<description>
连吃十包卫龙不算什么，在两年前，&lt;b&gt;每天都连吃十包卫龙能够持续一个月、并且有独特吃法&lt;/b&gt;的我，才是真正能够驾驭“卫龙之神”这个名号的女人！那时候每周都会在宿舍里举行卫龙大趴并殷勤地向其他名媛们发出邀请的我，在知乎上遇见了如此#深夜食堂#又适合我的话题，真是忍不住打开淘宝客户端看看我前几天下单的鸽鸽和卫龙到哪儿了啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先得普及一下，卫龙分大包装和小包装，大包装两块钱，小包装五毛钱。就像罐装可口可乐最好喝一样神奇的事情来了，明明是一模一样的味道，小包装就是比大包装好吃。可能是因为五毛比较厉害吧。&lt;br&gt;最高票那个等快递的小孩儿，你买的全是大包装啊，15袋，真替你着急！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1e5da772af2771a3d4978ea0ee97b2d6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1e5da772af2771a3d4978ea0ee97b2d6_r.jpg&quot;&gt;大包装（摇头&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/58d4e65a017ab3e4ca19e319de002a48_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1337&quot; data-rawheight=&quot;1003&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1337&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/58d4e65a017ab3e4ca19e319de002a48_r.jpg&quot;&gt;小包装（点头&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些年我们一起吃卫龙的日子，我是这样过来的——&lt;br&gt;八点半晚自习结束之后，从教学区走到生活区的路上，会路过一家名为“海味园”的水果店，他们家的卫龙比生活区深处的零食店新鲜美味。我基本上一次买二十袋，把第二天的量、和室友看着我吃眼馋非得管我要的量也存储出来……他们家的卫龙，几乎都被我承包了。&lt;br&gt;回到寝室之后，第一件事儿就是去打一壶热水，为接下来的享用做准备。热水和卫龙，就像可乐配炸鸡一样，人间好伴侣。又辣又烫又解腻，简直是辣条の奥义！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;吃十包是什么感受？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;没有长痘，没有便秘，也没有拉稀……爽爽的，并且有点撑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外跟你们分享一下另一种美味的辣味豆制品，也是我连吃过一个月的——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/617f4c58f8f04fc5d9b5e06ec0c69f4b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/617f4c58f8f04fc5d9b5e06ec0c69f4b_r.jpg&quot;&gt;蒜香味比麻辣味，美味一百倍~&lt;br&gt;那时候我们寝室四个人，一人六十袋，吃到最后是真的有点伤了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过卫龙始终是真爱，&lt;br&gt;那甜甜咸咸辣辣就着热水丝丝哈哈的美好时光，就如同我的大学生活一般，一去不复返啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26775564/answer/34147625
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
大盘鸡在新疆的日常生活中是怎样的存在？
</title>
<description>
.  &lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;b0cacea2b4079fc855b5e02a3880c1af&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/b0cacea2b4079fc855b5e02a3880c1af&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lydia迪拉&quot; data-tip=&quot;p$b$b0cacea2b4079fc855b5e02a3880c1af&quot;&gt;@Lydia迪拉&lt;/a&gt;和  &lt;a data-hash=&quot;6fdb89f5753236c78897c72e0e253506&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/6fdb89f5753236c78897c72e0e253506&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Cici Zhang&quot; data-tip=&quot;p$b$6fdb89f5753236c78897c72e0e253506&quot;&gt;@Cici Zhang&lt;/a&gt;已经答的很全面了。 我再补充两句（咳~咳~   我的稿子呢？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;大盘鸡是80年代中后期劳动人民自创的美食，由于产生时间不长，目前还来不及找个节日可以让它代表一下的。&lt;br&gt;题主说的宽面，更地道一些的叫法应该是皮带面，泡在汤里吃口感更好。&lt;br&gt;题主一个人吃不完很正常，但武断地认为一定要一群人一起吃，就是对大盘鸡文化的侮辱了。严重程度不亚于在全聚德要求点7分熟的鸭子（对不起了 &lt;a data-hash=&quot;c948a6c96e21986af5d9c720334989f7&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/c948a6c96e21986af5d9c720334989f7&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@谢熊猫君&quot; data-tip=&quot;p$b$c948a6c96e21986af5d9c720334989f7&quot;&gt;@谢熊猫君&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/5dsm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;初次跟女生吃牛排时，女生对服务员说要八分熟，该说些什么来缓解尴尬？ - 谢熊猫君的回答&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，大盘鸡的诞生主要是为了满足一个特殊的物种——新疆大车司机。&lt;br&gt;先放一张渣画质图，北面的阿勒泰、南面的和田太远了，把它们放进来画质就更渣了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d1cd95164e65fd49ad47800a016f2ef9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1025&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1025&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d1cd95164e65fd49ad47800a016f2ef9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;肉身没到过新疆的童鞋估计对新疆大车司机没概念。 40多年前，新疆的路况略好于清朝的驿道，喀什、阿勒泰、和田这些奇葩地区到乌鲁木齐一般开个10到20天。出疆的话乌鲁木齐又是必经之路，乌市开到嘉峪关又要十天，这还是在不出意外的情况下。 那时的大车通常是两个司机替换着开，十几二十天有一麻袋馕两桶水，一路也就够了。沿途打尖儿可以，吃面没有。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3493bf26a9a4c5ed5a63ac631f154c6b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;330&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;330&quot;&gt;&lt;br&gt;到80年代中后期，改革开放的春风终于走到新疆，公路发展日新月异，像喀什这种地方只要3~4天就能到乌鲁木齐了 巴扎嘿！ （喀什是直线距离乌鲁木齐最远的城市，其实公路距离只有1600多公里，比沙漠公路未通时的和田交通便捷多了）&lt;br&gt;但新疆独特的自然条件还是给了大车司机们很多眷顾：当年内地的司机都会修车，&lt;b&gt;新疆的司机会修车更会修路，关键时刻还会念经；&lt;/b&gt;前段时间吐鲁番每年大风吹的火车满地滚大家都知道了，其实和喀什曾经每年被洪水冲断大桥城市困为孤岛，阿勒泰一年大雪封城三个月，和田司机下车捡被吹走的介绍信就消失在沙漠中这种日常相比，都不是个事儿啊…………&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/09eb45e2287fa83ce7b56434ad61d4e7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;617&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/09eb45e2287fa83ce7b56434ad61d4e7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这就是极限了么？ 比起干沟，上面那些都是战五渣。&lt;br&gt;干沟才是大车司机的摇篮、成人礼和埋骨之地。 这段路长200公里，右边是悬崖左边是深谷和各色车的残骸，中间则是司机们的信念和运气（可惜只有单车道），那些残骸并不都是司机冒险超车啥的作死下去的，经常是正常行驶中路面就带着车一起滑下去了…… 而且乌鲁木齐去南疆，干沟是必经之路。 现在高速修好了，还经常需要5、6个小时才能通过，当年我不知道坐了几次10小时以上才能顺利过沟的车（当然，路上听司机吹嘘自己曾经从滑下山沟的车上跳出来的故事也很有意思）。网上的图片都是各种秀美，我映像中的干沟是这样的（把路下方的石崖换成碎石和沙土，再把所有绿色都去掉）：&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d1a131951f625c7b20ab16ec31998c3e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;389&quot; data-rawheight=&quot;544&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;389&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;咳咳~   我在回答什么问题？ 等我翻上去看看啊。&lt;br&gt;哦，大盘鸡。 由于十几天的路程缩短到了三四天，一个司机就可以搞定了，80年代末司机算是中高收入，外加提着头干活，一麻袋馕的日子再也不想过了！ 我们要吃肉，吃热的！&lt;br&gt;于是，各大交通重镇外各自形成了一些餐饮聚集地。 不要想象成现在美食街的那种样子啊！ 其实就是城里饭馆开不下去了，到荒凉沙漠公路边上搭个窝棚支个锅，慢慢带动出来的。兼开发商、业主、商户于一身，连那块儿荒地国家也不会来较真儿。 如此，阿勒泰福海的烤鱼、喀什三岔口的缸子肉之类的都在大车司机的社交网络里火了起来。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1bc9ee957cd5efdb4b2b6d4393301b28_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;533&quot; data-rawheight=&quot;534&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;533&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1bc9ee957cd5efdb4b2b6d4393301b28_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2800fc6da1db451d8dc389d647e7297d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;707&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;707&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2800fc6da1db451d8dc389d647e7297d_r.jpg&quot;&gt;直到石河子沙湾的大盘鸡问世！终于到正题了    ~~ 汗 Σ( ° △ °|||)︴&lt;br&gt;沙湾就是第一张图蓝色虚线部分，此处感谢du娘。隶属塔城，紧贴石河子，是西北线通往乌鲁木齐必经之路。 大盘鸡一问世，立刻秒杀其他各类餐饮聚集品种。 一是闯出了牛羊肉的蓝海，二是十分符合客户职业定位——到过新疆的应该知道新疆人民对羊肉新鲜度的追求，早上杀的羊，路上事故拥堵，几百个司机都夜里两点才集中赶到，老板上不新鲜羊肉还是杀个新羊？ 大盘鸡就不同了，平日里任你逍遥任你飞，但不管司机啥时候到，追一只跑得最慢的开杀，休息一小时不到菜就上桌，还有比这更适合大车司机的么？ 于是乎各路的餐饮聚集地纷纷转了这个不压货、小周期的产品。90年代中后期全疆各地就都是大盘鸡了。&lt;br&gt;当然沙湾大盘鸡创始人的名号也不是没人抢过，乌鲁木齐柴窝堡就号称自己才是真正大盘鸡始祖。都是过去的事了，算是劳动人民共同创造的吧！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9c343ce3568b27db7616636381fc8718_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;665&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9c343ce3568b27db7616636381fc8718_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;至于题主反映一个人吃不完的情况，在新疆，大车司机吃完大盘鸡如果不再加两瓶啤酒那都进不了人家圈子啊。（啤酒是20多年前的情况，大家体会一下就好）&lt;br&gt;当然，现在乌鲁木齐闹市有家30年老店，号称吉尼斯世界纪录的大盘鸡，光盘子就7公斤重，这就是噱头了，也不是给大车司机们吃的。&lt;br&gt;题主说到“新疆餐馆里面主打菜都是大盘鸡”这种情况，新疆人民也表示很无奈，那些馆子里的抓饭、过油肉拌面和烤肉确实完全没有展示出新疆美食的半成功力。&lt;br&gt;我的发言就到这里。咳咳~  今天大盘鸡俨然已经走向全国，我们要做的就是赋予它更多的文化元素。找个节日给它配一配是个很好的思路，各位知友们也可以想一想呢~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26820893/answer/34205587
</link>
<author>
木子韵
</author>
<title>
如何评价微信朋友圈里流行的「微笑挑战」？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;反对那些带有强烈个人感情色彩的答案。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       微笑挑战，大概在这周内开始流行，源头不得而知。但能确定的是，用户的参与度很高，起码我个人而言，50%的好友都有挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       先就性质分析，微笑挑战和之前朋友圈点名问答等没有太大区别，均属于社交平台上传递性互动方式，一旦流行开来，会以爆炸式速度传播，也就造成了现在大家朋友圈都是笑脸的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       就现状分析，朋友圈的泛滥，&lt;b&gt;一是因为流程简单&lt;/b&gt;，复制粘贴加两张图片就可参与，&lt;b&gt;二同时能像朋友圈展现自己&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;三完成与下家互动&lt;/b&gt;。因为这种网络社交方式属于单次社交，不会存在重复刷频的情况，大家每人体验过一次之后很少会再次参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        再说影响，说实话，朋友圈火了之后，里面的大多数状态无非就是代购发图狂魔，9连自拍狂魔，心灵鸡汤狂魔，活动打折狂魔这些人的状态吧，其中穿插着一些比较正常的小欢乐，小悲伤，小兴奋状态。微笑挑战虽然比之正常状态要low点，但绝对比前面的狂魔们的独欢要亲民，起码，我看着大家的可能现在可能之前的照片，有的还是那么二，有的略显陌生，真的也觉得还挺好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       最后说心态，前面的不少答案一是觉得未下挑战没有意义，跟风而已，二是觉得无非是比脸心机挑战。想想如果真的只是单纯的比脸挑战，参与度怎么可能会达到泛滥的地步，而且探讨社交平台上我们这种普通人发布状态的意义，本身就是一件没有意义的事。我们使用社交平台，是因为它能带给我们分享加互动的权利，这本身也就是其意义了，微笑挑战本身就带有这两种功能。身边的人参与微笑挑战，绝不仅仅只是抱着一种炫美炫帅的态度。简单了说，可能就是想参与这一场互动狂欢罢了。你可以不喜欢它刷频，相信你生活中也不仅仅是朋友圈，你可以这几天根本不看朋友圈。&lt;b&gt;但是朋友，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;请你不要以最坏的恶意去揣测别人。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26818047/answer/34198824
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待广电发文禁止「人艰不拆」等网络热词？
</title>
<description>
大家都说，孔大力是村里有名的暴脾气，说一不二的主，像极了他那刚死的老父亲&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天对孔大力是个大日子，他终于把家里对门墙上的财神爷扯下来了，那是老爷子生前挂的，现在换上的是十大元帅的骏马戎装图。孔大力一脸的满足，忙着拉来儿子，孔连连&lt;br&gt;&lt;br&gt;“连连，你看，帅气不？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;孔连连瞪着戎装图发呆，心想穿这衣服还骑马是咋想的，但是也没说出来。孔大力心想，倒也是，毕竟是小孩子，哪里知道那些个事呢，便一脚踹开儿子。孔连连没有说话，揉了揉屁股，走到屋外头，盯着老槐树发呆&lt;br&gt;&lt;br&gt;好景不长，没过几年，戎装图还没贴热乎，便有了事端。孔连连不知从哪弄来了几张海报，是摇滚歌星的，嚷嚷着要贴起来。孔大力当然不同意了，几个卖艺的能跟大元帅比？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你还要贴呢？”&lt;br&gt;“要”&lt;br&gt;对着屁股蛋儿踹了一脚&lt;br&gt;“你还要贴呢？”&lt;br&gt;“要…”&lt;br&gt;对着屁股蛋儿又踹了一脚&lt;br&gt;“你还要贴呢？”&lt;br&gt;孔连连没有说话，揉了揉屁股，走到屋外头，盯着老槐树发呆&lt;br&gt;&lt;br&gt;孔大力心想，小兔崽子，没大没小的&lt;br&gt;&lt;br&gt;再之后，孔连连也有了孩子，孔大力也老了&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都说，孔连连是村里有名的暴脾气，说一不二的主，像极了他那刚死的老父亲&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天对孔连连是个大日子，他终于把家里对门墙上的戎装图摘了下来，换上了歌星的海报。孔连连一脸的满足，忙着拉来他儿子，孔蛋蛋&lt;br&gt;&lt;br&gt;“蛋蛋，你看，帅气不？”&lt;br&gt;孔蛋蛋看着没说话，心想这些人头上咋挂着面条呢。孔连连看儿子不说话，踹了儿子一脚。孔蛋蛋揉了揉屁股出门了&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，孔连连死的第二天，墙上的海报被摘下来了，贴上了喜洋洋&lt;br&gt;……………………………………………………………………&lt;br&gt;当年新文化运动，推行白话文，辜鸿铭们便喊着，中国文化要亡了&lt;br&gt;后来，他们死了，文化没死&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年简体字运动，推行简体字，古文派们便喊着，中国文化要亡了&lt;br&gt;后来，他们死了，文化没死&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在网络化运动，流行网络语，广电总局们喊着，中国文化要亡了&lt;br&gt;广电总局们还没死&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们说换了一张画，文化就没了&lt;br&gt;我说，只要墙还在，有地方挂画，文化就在&lt;br&gt;他们说换了一套说法，文化就没了&lt;br&gt;我说，只要还在用，文化就在&lt;br&gt;&lt;br&gt;最怕的是，未来的某一天，孩子问我，为虎作伥的伥是什么意思，平时怎么没见到这个字？&lt;br&gt;我费劲的解释，是被老虎杀死的人变的鬼&lt;br&gt;什么鬼？&lt;br&gt;于是感到有些郁闷的他拿起iPad跟国外的小萝莉聊着英语
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19899222/answer/26674933
</link>
<author>
陈颖
</author>
<title>
为什么朝鲜战争美国人没能打赢？
</title>
<description>
看了看回答，大多数让我感到很心寒，先偷个懒，分享两篇文章吧。&lt;br&gt;中国人在此&lt;br&gt;&lt;b&gt;作者：西西河-黄河故人 &lt;br&gt;&lt;br&gt;上甘岭上的英雄，是个中国人就知道几个。我们今天呢，就聊聊几个不太知道的。黄继光都知道，肖登良知道么？黄继光牺牲的时候，肖登良就在他身边，他目睹了黄继光扑向枪眼的那一幕。肖登良、黄继光、吴三羊这三位勇士是通信员，肖登良能活下来可以认为是一个奇迹。要知道当外面炮火连天大家都在坑道里面隐蔽的时候，为了保持通讯联络，通信员是要在炮火下运动的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;肖登良曾经去抢水，上甘岭战役中在美国人的炮火密度下，到大家都知道的水源去打水，可以想象一下这是一条什么样的路，兄弟连的地狱公路应该要相形见绌了。肖登良打了两桶水，即将进入我军阵地的时候，美国人对他一个人进行了猛烈地炮击。炮停了，他抬头一看，在自己的右手水桶里，竟然有一发没爆炸的炮弹。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;肖登良还摸过美国兵的舌头。抓舌头就不能用枪，还要保证舌头是活的，还不能惊动敌人，现在我们看对越反击战中的抓舌头录像，都是好多大汉对一个瘦小的越南兵，在丛林里埋伏好了，然后等&amp;lt;。)#)))≦上钩。当时没这条件，美国人那体格也不是越南人可以比拟的。美国兵在七八米高山崖上面，当然山崖也不是直上直下。两个助手在下面埋伏，肖登良自己从哨兵背后摸上去，然后一手按脖子，一手捂嘴，一块就从山崖上滚下来，趁着美国兵摔个七荤八素，捆了抬走。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;上甘岭第一天的时候，也就是10月14日这天，肖登良去我方刚占领的阵地送信。进了交通壕，这时有个没来得及撤下去的美国军官发现了他，抬起手枪就冲着他开枪了。一发子弹打中了他的胳膊，其余子弹打空了，这时候美国军官才发现，子弹打光了，敌人还在战斗；来不及换子弹了，他抡起手枪当板砖，对着肖登良就扔过去了，糟糕，没打准，武器都没了，敌人还在战斗。这瞬间肖登良也没闲着，抽出驳壳枪顶上火就对准了美国军官，我射……，怎么没响？？%￥#，原来是卡壳了，于是我冲……肖登良知道自己枪出问题了，美国人呢可不知道。一看这位端着枪对着自己就过来了，还不开枪，那显然是要抓活的了，看来命保住了，立刻举手投降。就这么抓一俘虏。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;话说回来，这个美国军官够幸运的，当时的近战和肉搏战中，颇有吓破了胆的联合国军举手投降，手还没举利索就被干掉的回忆。纪律，面对面的战场上，生死不过瞬间的时候，谁Y还顾得上这个，他是不是真投降还不能界定呢。死生之际的战士哪里想得到死掉的敌人才是好敌人，他们心里只有敌人不死，自己人就要死这么简单的一个道理。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;不好意思，拉肖老英雄当一次龙套，主角出场。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这天是1952年10月25日，抗美援朝两周年的日子。这天，也是上甘岭的一个时间段分割点。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;头一天晚上，秦基伟把自己军部的警卫连96人由连长、指导员带领，派往597.9高地一号坑道，指导员王虏是秦基伟太行山时期的警卫员，跟随秦基伟长达五六年，多次在战场上冒死掩护过秦基伟，在通过上甘岭山脚下的炮火封锁区时，遭受到巨大伤亡，只有24人到达一号坑道，牺牲的人中就包括王虏。十五军自成立以来，大小数百战，还从没用上军警卫连，初次上阵损失就这么惨重，直到战役结束秦基伟还痛心不已。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人也不轻松，这一天饭佛理特也到了第九军军部，把美七师撤了下去，南朝鲜二师接替了美国人的主攻任务。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;应该说这时候的美国人的状态时比较好的，秦基伟这边已经把军部的警卫连送了上去，可以说兵力已经近乎到了极限。联合国军则是生力军刚刚投入战场，一鼓作气之下，胜负往那边倾斜，不必多说了。奇怪的是在之后的这几天，双方进行的是坑道争夺战，而韩军这边，并没能投入足够多的力量去彻底解决坑道，反倒是十五军这边缓过了一口气来。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;当天，崔建功在指挥所看到，对方黑压压一片一片人头就在炮火掩护下过来了。突然之间，对方的第二梯队一片大乱，战斗突然在敌人的背后打响。崔师长边夸战士打得好，边问这是谁打的，居然没人知道。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，597.9高地上看得更清楚。有一支奇兵，占据了美国人留下的一座非常坚固的堡垒，冷不防在敌人内部打响。猝不及防、距离又近，敌人第二梯队死伤惨重，后路被抄、援兵不继，前面的进攻立刻失去了后劲。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;可以这么比喻，联合国军张开了大口，准备把前面的志愿军阵地一口吞下，却不料喉咙里突然卡进了一根刺。不光不能咽下前面的肥肉，张开的大口合上也很困难，只能张着嘴等着别人一点点敲自己的牙齿，拔自己的舌头。而且共军不仅发现了这根意外的刺，还不停地给这根刺帮忙活动一下，可怜的韩国人。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不好理解，想一下黄继光，如果黄继光堵住枪眼后，后续部队没能立刻冲上来，那黄继光的牺牲就没有了意义。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;从597.9高地上，可以看到一小时后对方纠集了一个连对这个堡垒发动进攻，力图一举拿下。硝烟中，三个战士从堡垒中悄悄潜出，两个人绕道敌后，一个人埋伏在堡垒前面的炮弹坑里。就在敌人以为志愿军将坚守堡垒的时候，还没接近就被手雷给炸了个晕头转向。敌人派出一个班，慢慢摸到堡垒边上侦察，发现没什么动静，认为我军都已牺牲，遂大喜过望，一连人直起腰来，大摇大摆走向堡垒。不料瞬间三名志愿军战士呈三角阵形出现，手中的转盘枪对着这一连人一通横扫，爽！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;敌人立刻又派了一个连企图连续进攻，这时候，志愿军的迫击炮发言了。不多的炮火用在了关键的地方上。围着这个堡垒，志愿军打出了一道火墙，敌人的连续攻击就此破产。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是在同一个时间，崔建功师长和前面的团指挥部与各阵地确认后发现，没有一个阵地向敌方派出小分队…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;这个，没人派出小分队，难道是上甘岭的炮火太强烈，某网络神人穿越了？那时候可没这个词。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;当天夜里，团里师里都派出了通信员前去联络，可是对方的照明弹打得前沿阵地和白天一样。美国人堡垒和志愿军阵地之间用炮火打成好几道封锁线，通信员全部牺牲。再继续派人已经没有意义，于是这个阵地被标注成了无名阵地。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人也反应过来了，首要任务是除掉自己嗓子眼里的这根刺，否则，自己的部队一集结，就等着给人当靶子。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天，六架飞机掩护一个连的敌人攻了上来。六架飞机疯狂肆虐，可是这个堡垒是美国人自己修的，很是坚固，狂轰滥炸没什么作用。而在炮火的缝隙中，可以看到一共有五个志愿军战士的身影在闪动，在同百倍于他们的敌军在作战。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;志愿军的炮火也没闲着，在堡垒的周围也打出一道火墙，敌军部队照样被钢雨严重杀伤。炮火密度之大，以至于有一发炮弹竟然撞在了美国人的一架飞机上。可以把坦克砸成瘫痪的榴弹炮弹落在了飞机上，可以想象一下这是多么壮观的景象。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;随后一天，枪声仍然不断，直到10月28日。在无名阵地上的战士，就这样孤军战斗了四天四夜。这四天，成了十五军非常重要的四天四夜，十五军缓过来了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这五位英雄的功劳是相当的大。第一天他们刚刚打了第一仗崔建功就说他们要记特等功，何况他们还迟滞了敌人的进攻四天，但是也不适合把他们上升到上甘岭战役的关键点的高度。上甘岭总的来说是美国人猜中了开头，但没有猜中结尾。战役起始阶段，美国人成功的欺骗了志愿军的上上下下，但是十五军上上下下的浴血奋战给志愿军争取到了修正自己错误的机会，然后十五军自己也一战成名，从二流部队一跃而成为头号主力之一。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;10月28日，我某团四连排长田丙辛带两个班的部队冲到了无名阵地。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;出现在田丙辛排长面前的首先是堡垒外面的三位烈士遗体。一位烈士的遗体保存较好，躺在鸭绒睡袋里面，应该是牺牲较早，被其他烈士安置在睡袋里面；第二位烈士躺在一堆焦土边上，身上的新棉衣已经被炮火撕得粉碎，子弹早已打穿了他的双手，而手里还有一颗手雷；第三位烈士的遗体在稍远的地方，周围敌尸重重叠叠，手指上是手榴弹线圈。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;走到堡垒的门口，第四位烈士的遗体在堡垒门口，身上伤痕累累但没有致命伤，怀里抱着一根爆破筒；满怀希望的田排长看到了第五人跪在射击孔边上，怒目圆睁，手指还扣在机枪的扳机上。走近才发现，这位烈士也牺牲了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;环顾后发现，这是一个美军营级指挥所，没有人敌人进来的迹象。也就是说，五位烈士牺牲后，联合国军并没有敢打进这个堡垒来看一下。堡垒周围，敌人还有二十多具尸体没运下去。堡垒里面的两位烈士都没有致命伤，很可能是被渴死的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;想想坑道里是何等的艰苦，送苹果进坑道就有二等功，何况孤立在坑道前面好远，和后方没有任何联络的无名阵地；从另外一个方面我们也能看到美军不是纸老虎，一个营级指挥部，就可以坚固到在美国人自己的炮火中幸存下来；第三个方面无名阵地的志愿军基本上是用美国人的装备打的这几天的战斗。我们经常说要是志愿军有了美国人的装备朝鲜战争会打成一个什么样子，那现在大家看到的该是一个现实的例子，五名志愿军烈士，死伤在他们面前的联合国军何止于百倍。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;根据情况分析，应该是五位烈士随增援部队到了阵地上，但是在如此猛烈地炮火下，夜间地形地貌和白天差距太大，他们没能找到坑道，却一路深入了敌军阵地。正好赶上了美七师和韩二师换防，这个指挥所被放弃了，于是五位志愿军就潜入了这个堡垒。而且他们很沉的住气，一直到敌人的第二梯队集结完毕，才一通猛揍，在联合国军的嗓子眼深深地扎了一根刺。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;已经不能接回自己的战士，确认烈士的身份就成了大问题。从发现的遗物看，五位烈士不止一位识文断字，可是他们都没有留下自己的名字和部队的番号，仅在一位烈士身上的布片上，发现了“山西省”三个字，推测是来自十五军前身——当年九纵的老战士。由于上甘岭上的部队编制多、变动大、伤亡重，这五位烈士的身份竟成了一个永远的谜团。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;个人推测，他们也许是十五军军部警卫连的战士。首先头一天晚上，秦基伟把自己的警卫连派上了阵地；其次，五名烈士不止一人识字，有的还能写笔记，这个文化素质不低，一般的连队比较难达到这个高度；第三，这五名烈士的仗都打成精了，看咱们前面的叙述，打得非常漂亮，军事素质极为优秀，符合军部警卫连的身份。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;五位烈士留给我们的话，笔记上有这么一段“吃的是美国饼干，用的是美国枪，打的是美国子弹，消灭的是美国狼。”给我们印象最深的是这句话，烈士把它深深地刻在了堡垒一边的石壁上： &lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人在此&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;与朝鲜战争相关的家族记忆碎片&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本人来了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1933年3月3日，冬末春初，长城外的田野还没化冻，热河省南部和长城平行的大路上开来了两辆汽车，一辆是卡车，一辆是在汽车底盘上加装钢板的“山寨”装甲车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同期拍摄的日军卡车，一辆差不多也就是装十几个人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对当地的农民来说可是个稀罕事。以往这条路上除了行人外，只有驼队和木轮马车来来回回。虽然直奉大战前后也有东北军的汽车过路，但那都是跟着大队人马前进，哪有这样孤零零两辆车就敢上路的？不怕半路坏掉？不怕土匪劫道？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车上乘客也的确惴惴不安。他们是从90公里外凌源县城开来的日军。发动机的马力不大，在良好的公路上也只能装一两吨货物，现在到平日只有马帮驼队通过的土路行驶，饶是还没化冻，还是步履维艰。所以，除了油料电台之外，两辆汽车只搭载了17个步兵，另一辆装甲车已经半路抛锚。只靠剩下半个排的兵力，日军甚至没有能力驱散一路上好奇围观的村民，对付不了任何一路有名号的土匪。几年前日本驻赤峰的外交官员就曾经被土匪劫持过，他们的确有必要担心自己的安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样一支小部队，任务却是攻占平泉县城——日军主力和热河省会之间唯一的设防城镇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平泉县城此时由东北军重将、第四军团长兼53军军长万福麟驻守。万福麟麾下有6个师旅，平泉附近直接掌握的部队过万人。日军需要以一当千才有胜利的希望。我家就在平泉北门外，我的曾祖父近距离看到这两辆汽车毫无戒备地驶向县城：“汽车开的叮当乱响（快散架了），手电筒绑在架子上当车灯，要是有人带头，几十个民兵就收拾了他们”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，能组织几十个武装民兵打伏击，那是10年后李运昌到热河之后的事情。八十年前的史实是17个日本兵在3月3日占领了平泉县城。鉴于此前与日军作战未尝一胜， 53军主力未发一枪一弹即撤向唐山方向，留下空城给日军接收。此时距离90公里外凌源城的陷落不足24小时。热河省会承德完全暴露在日军第八师团面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后续部队入城&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后续部队入城&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于如此大的空档，日军连一秒时间也没有浪费。上午占领了平泉，下午就发动汽车向承德前进，他们前面还有近100公里的路要走。汽车一路抛锚，随后赶来的骑兵接替了前锋任务。据说路上有东北军后卫截击，但显然并没有影响日军的前进。3月4日，中午12点不到，几十个疲惫不堪的日本骑兵奔入承德市区，不仅没有碰到巷战，甚至找不到军事长官向他们投降——热河省主席汤玉麟一大早就跑了，两个旅守军瞬间溃逃。在日军进城之前，承德已经陷入了无政府状态，抢掠四起，直到日军弹压才开始恢复秩序。13万正规军、6万义勇军防守的热河省就这样儿戏一般沦丧。（承德位于热河省最南部，距河北省数十公里，承德陷落意味着全境失守）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日军向承德进发的途中不忘自拍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日军在承德举行入城式，装甲车也赶上来了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1933年的立法院长孙科是个军事外行，但热河“抗战”的“成绩”已经不需要内行来分析了：“热河天险，守军达10余万人，中央虽明知结果必败，然无论如何以为至少当能支持两三个月。不料战争竟未及10日，而全线崩溃，承德陷落，诚出人意料。计算日军每日进展，途经50里，如入无人之境。谓为抵抗，谓有激烈战争，其谁人能信？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作战地图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日军自夸以一当十，看来还有点谦虚 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共产党来了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10天的热河“抗战”决定了我祖父辈的命运。他们必须在殖民政府统治下成长，把政府推销毒品当成日常生活的一部分。3月4日承德陷落，6日伪满洲国派出的“热河鸦片5人工作班”就进驻热河省，带队的是日本人岛崎庸一（后任伪满农业部常务副部长）。在东京的规划中，热河山区是满洲国的鸦片种植基地。日伪专卖鸦片号称“西土”（热河在伪满洲国内为西南省份），销往全中国。种罂粟、造鸦片成了我家乡最正常不过的一门手艺，我曾祖母就是当时的割烟好手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伪满鸦片税票&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，毒品不可能只祸害外地人。到了10年后的1943年，热河省400万人口，每年生产1300万两鸦片，有60万人吸毒。鸦片已经和烟酒一样成为了生活必需品。90年代我父亲出车祸骨折，我姥姥交代晚辈，旧房子梁上某处藏有鸦片一块，可以拿下来临时止痛。这些祖辈无意中表露的生活习惯，是最直观的历史教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日军进占的第二年，我祖父开始读小学——每天都要上日语课，背诵伪满“建国宣言”，“遥拜”伪满皇宫。直到晚年，他还能阅读简单的日文资料。虽然殖民政府推行的是奴化教育，但东北地区的小学普及率的确在这个阶段迅速提高，远远超过了内地平均水平。整整一代东北人在伪满学校中接受奴化教育——可悲的是，对于大部分学生来说，这是第一次有人对他们讲述“国家”概念。在许多东北人看来，日本教师宣扬的“天照大神”固然是鬼话，但对南京或是重庆那个“中央政府”也实在没什么认同感。60年代伪满皇帝溥仪被特赦后写了一本《我的前半生》。我祖父知道有这本书后，第一时间去买了一本。祖父一向俭省，这可能是唯一一次为了自己的兴趣买书。我猜他是想从另一个视角看看自己的学生时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1945年，日本投降，苏军出兵东北后表示将撤离，东北成了国内最大的一块权力真空，国共两军都是海陆并进，日夜兼程抢占东北。出关的八路军本来武器就差，听说东北有日军遗留武器，又把许多枪支辎重留给了友军。脱离老根据地行军几十天后，原本精锐的部队已经衣衫褴褛。我祖父这样讲述与共军主力的第一次碰面：“衣服破的露肉，头发又脏又乱，走上5分钟才看到一个扛真枪的，中间的每人肩上一根木头杠子，远远看去像是有枪……白天走过去的队伍，半夜分一部分悄悄绕回来，再从南边进一次城，假装人多，本地老百姓都知道他们没几个人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种行列，远看的确分不清枪和木棍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来几年，“中央军”13军长期驻扎热辽地区，把李运昌撵出了承德，“卖相”远胜共产党军队。祖父也在国民党的县政府当了文书。直到辽沈战役结束，百万大军蔽野而来，野战军司令部再次从我家门前开过。我曾祖父回忆：“林彪瘦得很，但眼睛极有神，带钩子、能扎人！”不等林彪主力开到，13军就闻风而逃，国民党政权土崩瓦解。临走，国民党地方军队把所有能搜罗到的青年学生集中到一起，讲了半小时话，每人发一个徽章，宣布他们加入了三青团，有义务为国家为政府战斗到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显而易见，没人会为最后一刻才想起政治工作的国民党政权哭丧。祖父以留用人员的身份考入了新的热河省政府，和当年他没看上的那支共产党军队共事。在热河省商业厅宿舍的第一夜，城外武烈河的河滩上传来阵阵枪声，祖父惊疑地向带队干部询问，保卫科长平静地回答：“杀土匪”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热河省近代是匪患重灾区，土匪数量一度超过过总人口的1%。最“成功”的土匪李守信觐见过日本天皇，当过国民党中将。当年不战而逃的热河省主席汤玉麟，也正是辽西马匪出身。1947年，开党代会归来的冀东代表团在赤峰被土匪袭击，22名重要干部战死，其中师团级干部5名，是解放战争时期最大的一次高干阵亡事件。但几百年来，无论是清军、北洋军、东北军、还是日军、伪军、国民党军，对热河土匪要么是听之任之，要么干脆兵匪一家，坐地分赃。真心动了剿匪心思的，只有共产党政权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热河军区剿匪通报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剿匪的成效很快就能看到。解放头几个月，商业厅下乡设点还要部队带着机枪护卫。一年后，装满货物的大车就能单独上路，从承德前往任何一个县城，丝毫不担心路上的盗抢问题，哪怕向北穿越蒙古草原也安然无恙——以往即便是会友镖局走这条路也要三思而行。这是我祖父认识新政权的第一课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一个震撼还是来自当初做刑场的河滩，只是这次换成了劳工队。热河省几十万烟民，能戒则戒，戒不掉的集中起来强行戒毒。方法很简单，就是看管起来干重活，粗粮管够。成千上万面黄肌瘦的人像苦役犯一样劳作，砸石头修河堤，当然免不了有人毒瘾发作死掉。但几个月后，河堤修好了，剩下的人红光满面，从废人变成了壮劳力。戒毒人员被放回家的时候，原来漫山遍野的罂粟田已经被连根铲过，改成了粮田，想复吸也无从吸起。我祖父从此认定：“共产党人不多，但想干的事情一定会干成！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国人来了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在我祖父一步步认识新政权的时候。从他面前两次开过的东北野战军从北到南打穿了中国，从黑土地直到三亚的天涯海角。其中最精锐的13兵团（辖38、39、40军）已经结束南方战事，再次收拢部队北上出关。这些部队奉命加入东北边防集群，准备应付朝鲜半岛的新局面。1950年10月19日，平壤易手，朝鲜军队丧失了抵抗能力。同一天， 39、40、42军分三路渡鸭绿江，决心与美军一战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1950年之前，不要说和世界霸主过招，就是和列强中最弱的国家交手。中国也从很少凭自己的力量打过一个痛快仗。往前数，上一次在沿海地带正面击败强国还是1859年的大沽口之战。所以，当美军逼近鸭绿江边的时候，这个国家颇有不少人怀疑对抗的可能性。从功德林里的高级战俘到见识过美国驻军的城市中产，都认为共产党出兵朝鲜是自寻死路，自己绝不能为共产党陪葬。民盟领袖张东荪已经担任了中央政府委员，和周恩来、邓小平、习仲勋、徐特立等人同列，居然也私下联络美国特工。除了泄露中央机要文件外，张东荪还提供了一份名单，准备组织傀儡政府。当时的中国，像张东荪一样想的人不少，对新政权持观望态度的人更多。若是新中国不能在朝鲜战场上先声夺人，内患将远大于外部的军事危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1950年10月25日，秘密入朝的40军遇敌，三日打垮南韩伪军一个师，抗美援朝战争拉开序幕。不过，无论在中国人还是西方看来，打南韩军队根本不算个事情，赢了也不代表什么。中美双方都对这一战事保持沉默，所有的观察者都在屏息等待中美主力交火的那一刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月1日，39军全军出击，这次的目标是美国第1骑兵师。战至2日拂晓，美第8集团军下令全线撤退。40军企图截断美军退路，但作为最初出国作战的部队，40军的补给严重不足，未能袭取宁边，美军突围而去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云山之战歼敌2千人。对于身经百战，歼敌以十万计的东野王牌纵队来说，这实在没什么了不起。但是，2000战果中，美军占了1840。在中国军队看来，这创造了对列强军队的单日歼敌记录，旗开得胜。在美国军队看来，这个损失绝不可能用“边境冲突”搪塞过去，必须认真的打一仗。中美正面对抗已不可避免。11月2日，中共中央发出《关于开展抗美援朝运动的指示》，不再对朝鲜战事保密，要求参加中央政府的各民主党派对抗美援朝表态，准备在3日发出联合宣言（实际发表为4日）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举让张东荪之流大惊失色。真和美国人打上了，必须赶快把后路定下来！他立刻找来常联系的美国间谍王志奇，要求他趁着还没全面开战的机会赶快离开大陆，务必向美国政府转达友好信息，即中国政府内部有许多人不希望和美国敌对。王志奇随即逃往香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张东荪和孙子张鹤慈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月7日，新华社电讯首次发出志愿军参战新闻，中国普通人开始知道有几十万人的中国军队已经和美国大打出手。同样在这一天，初战告捷的志愿军开始后撤，实施第二次战役第一阶段的诱敌行动。“联合国军”在犹豫了3天以后判定志愿军已无再战之力，全力北进。直到25日，战场态势仍是敌进我退，颇为符合许多人此前对战事的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祖父当时的感受怎么样，他生前没有谈起过。直到他去世后好几年，到了21世纪，我偶然地在报刊数据库中搜了一下祖父的名字。才发现这样一则消息：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地人民寄朝鲜前线和本报的信&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我祖父终生未入党，行事谨慎，经常训诫小辈不要谈论政治，凡事不要抢着出头。我从未料到会在人民日报上发现祖父的名字。这篇声明见报不到一周，11月25日，毛岸英牺牲在朝鲜平安北道东仓郡。在朝鲜战争的序幕阶段，上至国家领袖，下至普通百姓，都以不同的方式表明了自己的立场。这是中国第一次真正全民参与的的战争总动员。一个现代意义上的国家开始诞生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月25日也是第二次战役的反击发起日。毛岸英牺牲的当晚，志愿军西线6个军转守为攻，2天内将南韩第二军清理干净，以主力穿插敌军侧翼，29日三面合围美军近3个师。美军重创后南逃，38军在血战中赢得了“万岁军”的称号。与其同时，东线8个师在零下30度的暴雪中出击，以轻武器硬撼美第10军，迫使美军销毁数万吨物资从海路南逃。其中80师为中国军事博物馆夺得最珍贵的展品——美军北极熊团团旗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北极熊团团旗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二次战役持续到12月24日，志愿军收复平壤，歼敌3.6万，仅美军俘虏就抓了三千。美第8集团军司令在逃窜中摔死。不到40万中国军队正面进攻，击退了以美军为主、拥有强大海空支援的30多万联合国军。虽然志愿军也付出了惨重代价，伤亡超3万，另冻伤5万，但战果证明，中国军队在人数相当的情况下，能够驱逐任何强国的军队。考虑到中国的人口规模，考虑到国内的民心士气，中国在朝鲜半岛已立于不败之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现代社会的门槛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工业化的视角来看，把中国近代社会的开始设定为1840年鸦片战争是很合适的。那一年，装备着蒸汽拖轮的英国舰队开到中国外海。拥有现代工业的列强打断了中国传统农业社会的运作方式。这个近代社会什么时候结束？现代化进程何时开始？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜战争第二次战役就是最明显不过的分界点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二次战役地图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓现代社会，就是以工业经济为中心，社会财富远胜于农业时代的社会。为了生产和消费这些前所未有的财富，人们自然会主动地摧毁旧的社会结构，建立一套适应新生产力的社会模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为何工业社会的财富远远超过农业社会？最直观的解释就是劳动模式不同。工业社会的人劳动效率更高。劳动效率高无非就是两个原因：工具和训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓工具，不止是手里的扳手螺丝刀。司机的汽车、工人的机床、矿工的凿岩机、建筑工人的卷扬机都是工具。他们的共同特征是效率和价格成正比，好货不便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓训练，不止是流水线上机械的动作。小学的语文算术、中学的几何外语，大学的微积分、专业课。这些都是训练的成本。和工具一样，高学历需要时间和投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样看来，搞工业社会就是要攒下一笔“本钱”，能够打造最初的一批机器，训练最初的一批现代劳动力。然后再用机器造机器，用知识青年教更多的学生。等到全体人口都受过了工业化教育训练，全体劳动力都用上了互相配合的机器，这工业社会就成型了。小国可以指望大国援助来弄到这个本钱，大国就只能靠自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，不是每个国家都有机会来攒这个“本钱”。因为除了英国之外，所有的国家都是在有工业化强国的世界上发展工业。后发国家的“本钱”就是列强觊觎的市场和资源。鲁迅这个尖酸人留日归来感叹：“倘是狮子,夸说怎样肥大是不妨事的,如果是一头猪或一只羊,肥大倒不是好兆头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于后发国家来说，如果你不能证明自己也是一头狮子，至少也要通过战争证明自己是一只扎手的刺猬，这才有机会攒下工业化的本钱。拿破仑战争、美国内战、普法战争、苏联卫国战争、日俄战争莫不如此。很显然，10天丢掉一个省的旧中国没资格攒什么“本钱”。志愿军的胜利才是中国工业社会的起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，能勉强顶住帝国主义不过是第一关。对于成熟的农业社会来说，攒一笔工业化的“本钱”并不是什么舒心事情。这意味着把农业社会的大量资源抽调出来，投入暂时不能吃不能穿的工业建设——这个过程往往持续几十年。等到家里攒出点打基础的坛坛罐罐，帝国主义时刻会威胁砸了它，普通人会抱怨为啥不分了它，旧时代的知识分子会说还不如没有它。这个时候才是真正的危机考验，内外夹攻，过不了这个门槛就会前功尽弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要翻过这个门槛，必要条件是一支超出社会发展水平的军队。不仅能顶住帝国主义，还能打疼帝国主义。让它看到机会也不敢插手。否则的话，帝国主义也会发展，上次用大炮没做到的事情，有了导弹之后保不齐会再来一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;志愿军在朝鲜同样做到了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解放军的背后虽然是一个近代水准的农业社会，却不像旧沙俄军队那样由“灰色牲口”（指战术呆板，吃苦耐劳的旧俄士兵）构成，不是只凭着数量优势和麻木不仁对抗先进敌人的消耗品。共产党发动的社会革命最大限度地动员了知识分子，也解放了封闭的农民，打造了一支中国史上文化水平最高的军队，一支“超时代”的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，志愿军不仅仅能冒着炮火冲锋，还能分进合击，在分散作战的时候保证每支小部队的纪律和积极性，随时根据敌人的变化而调整战术。既能不惜代价攻克要点，在多数时候又有效规避了美军强大的火力。虽然志愿军人均消耗的工业资源远低于二战日军，但以弱对强的战果却远胜动辄自杀冲锋的日本士兵。美军本以为轰炸和火力封锁可以摧垮一支农民军队的“人海战术”，没想到鏖战三年，美军的伤亡依然和中国军队保持在一个数量级内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这向世界证明：即便中国内部有很多问题，即便中国的军队还需要几十年才能实现机械化，但无论在任何时候，干涉中国再不是一个可以考虑的方案。志愿军在朝鲜的胜利不仅开启了中国工业化社会的大门，还为此后工业化之路保驾护航数十年。可以说，志愿军的胜利不仅仅是中国告别近代社会的“毕业考”，更是中国进入现代社会高速发展模式的“高考”。共产党在彻底改造中国社会之前，先打造了一支“超时代”的军队，保证了中国随后几十年全世界最高的工业经济增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;和平岁月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争到1953年就结束了。不算边境上那些零星的冲突，中国内地迎来了一个世纪以来最长的和平时期。1957年，电影《上甘岭》正在全国各地热映，我祖父坐上火车，平生第一次离家几千里，代表承德商业系统参加第一届广交会。时值4月，从未去过南方的祖父还穿着棉衣，热的大汗淋漓。展会期间客房不够，祖父被安排住在珠江上的旧军舰上。几十年后，我祖父还记得在珠江上乘凉时的想法：“这中国这么大，怎么就被八路军管起来了呢？真厉害”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1958年，志愿军从朝鲜回国。其中一支部队再次路过我的家乡，借宿在我外祖母家。那年我母亲6岁，刚刚记事，还记得亲切的军人们来来往往，讨论下一步的打算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和平时代，回国的志愿军纷纷退伍转业，许多人被分配到环境艰苦的矿山。前几年我曾经去过浙江的大明山，那里的钨矿始建于1958年，集体转业的志愿军在潮湿的山峦中开凿了十几公里的矿洞，现在已经是当地景区的一部分。我自幼生活的矿区里也有这样的志愿军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照我父亲的转述，这位老兵算是个驾驶天才。当时他所在的部队缴获了大量美国汽车，却没有足够的司机。只能由老司机现场培训驾驶员，把宝贵的汽车开走。挑选驾驶员的过程就是把全体士兵召集起来，先挑出学过开车的，再挑出坐过汽车的，最后还不够，就挑近距离看过汽车的。这位老兵——当年的小战士，就是因为看过汽车而当了司机。在经历过炮火和轰炸的考验后，他开了一辈子的汽车。我父亲后来也当了卡车司机，从这个渊源说，我父亲的驾驶技术有一部分来自烽火连天的朝鲜战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;80年代这样的老兵还有许多，但没人刻意去记录他们的回忆。现在当年自学成才的汽车兵已经过世多年，我只能通过转述推测他是四野出身，在第二次战役中开上了汽车。当时我身边还能看到朝鲜战争留下来的美制吉普，很遗憾和老兵的记忆一样，都没能保存下来。所以，借着这个机会，我把来自祖辈、父辈的各种记忆整理在此。希望这些记忆碎片能融入新中国的历史。希望我的后代记住：朝鲜战争是中国现代社会的开端与基础。没有志愿军在冰天雪地中奋战，我们熟知的这个国家，这个社会根本不会存在。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26793601/answer/34180023
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
遇到“瓜子哥”这样的人怎么处理比较好？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e87203f4f85af7e3d7b6cf1b70657566_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1778&quot; data-rawheight=&quot;995&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1778&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e87203f4f85af7e3d7b6cf1b70657566_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/23c4b913547001fc41c3b805322bfb3b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1729&quot; data-rawheight=&quot;993&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1729&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/23c4b913547001fc41c3b805322bfb3b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b324f2bbe48d8c5c933ec37b7384c4dd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1759&quot; data-rawheight=&quot;996&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1759&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b324f2bbe48d8c5c933ec37b7384c4dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/46d91f597a45c8185320123d1246818e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1755&quot; data-rawheight=&quot;996&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1755&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/46d91f597a45c8185320123d1246818e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/38e55443113e7df9d3b0237a0b62d960_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1741&quot; data-rawheight=&quot;990&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1741&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/38e55443113e7df9d3b0237a0b62d960_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/65ded208c1cd8bbb51b79511d1454865_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1741&quot; data-rawheight=&quot;993&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1741&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/65ded208c1cd8bbb51b79511d1454865_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f25ec563c1785c2de39eb2399161f132_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1742&quot; data-rawheight=&quot;992&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1742&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f25ec563c1785c2de39eb2399161f132_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/533b9c739fa9fabf188769995ce6e3f3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;608&quot; data-rawheight=&quot;1012&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;608&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/533b9c739fa9fabf188769995ce6e3f3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;作为东北人，我想说这事要发生在东北，或者西服哥是东北人，事情就变成这样了，根本不会忍那么长时间。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMzk2MTIyNDI4.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;男子公交骂女人，惹怒东北爷们挨打&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也是看到排名第一的高票答案，忍无可忍了，本来晚上还有很多事要做，但实在无法理解，知乎怎么会有这么多用户赞同这种观点呢？不得不上来反对一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是怎么看出来这个“瓜子哥”是弱势群体的？且不说是不是弱势群体，就算你是弱势群体，就能不讲理？全世界都得让着你？地球就得围你转？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么我看到这件事，觉得西服哥才是“弱势群体”呢？难道我们说的不是一件事？我看到的是西服哥一直被流氓胡搅蛮缠，西服哥一直在容忍，忍了七分钟，中间擦了好几回脸上的口水。始终没对骂，中间几次试图讲道理，试图理性的解决问题，都被无视、中断。最后忍无可忍动了手，一车的乘客视若无睹，打起来了，才来说西服男打人不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说一个我亲历的事，有一次我对市场买东西，是农村的赶集，回来的村路比较窄，只能过一辆车（别说交通规则，村里就这一条道，过车都这么挤着走）。我旁边一个中年男子，应该也是买东西回家，后面一辆面包车很缓慢的往前跟着，结果车前保险杠碰到中年男子的裤子了，我指的是只碰到裤子，就像坐公交你碰到旁边的人一样，我特意看了一下，裤子都没脏，人一点事没有。结果那中年男子就拦住车不让走，说把他撞伤了，下车的是两个年轻人，大概20岁出头，中年男子就非常理直气壮的一直说，反正要么上医院，要么叫警察，要么赔钱。那两个年轻人应该也是少经世事，没办法给了中年男子500元了结此事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像那个中年男子这种人，就是典型的“无赖”“地痞”“流氓”！这个“瓜子哥”就是这种人。遇到这种流氓,你要比流氓更流氓!&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很佩服西服男，首先，在瓜子哥在公交车上嗑瓜子，瓜子壳直接吐到车厢里。西服男提醒瓜子哥，这是公共场合不要乱扔垃圾。这是一种有素质，又勇敢的表现。步入社会，我们都被教导或自己学到要“夹着尾巴做人”，事不关己高高挂起。而西服男愿意站出车，好心劝阻，这是好品质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来双方发生争持，可能发生肢体接触，但并没有谁打了谁，谁欺负谁的情况。之后“瓜子哥”就开始胡搅蛮缠、无理谩骂，西服哥一直忍住不对骂，其间几次提出合理的解决方式：1.报警处理。2.一起下车解决。“瓜子哥”根本不理他，就是一味的叨逼叨：“我跟你什么仇什么怨”、“有能耐你拿刀砍死我！”“弄死我！”“把我头砍下来！”“你溺！你打！”“我身体不好，我不能吃（瓜子）啊！”（这是什么逻辑...）“我要到医院检查！”“把你身份证拿给我！”“我现在就要你身份证！”,就像复读机一样无限循环...&lt;br&gt;&lt;br&gt;而西服哥在“瓜子哥”喋喋不休的时候，还能说出“我们下车去，不要影响其他人”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而排名第一的答案，全篇都是脑补，不知道你是自我代入，还是“瓜子哥”本人，怎么就知道瓜子哥“没钱没地位，连与人一较高下的身体素质都没有”、“从小因为身体羸弱性格软弱被同伴嫌弃，上学后被同学欺负，上班后被工友捉弄……我相信瓜子哥的二十多年就是这么过来的”、“如果瓜子哥哪天想不通或者厌世了，揣着把刀子又上了公交车，在西装哥后面对着脖颈划一刀，或者拎个汽油桶……说真的我一点都不意外”。“我了个大草，还不是你们逼的！”况且这跟这事有关系吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真服了，真是神脑补！谁欺负他了？谁逼他了？到底谁在逼谁？我只看到“瓜子哥”叨逼叨，咄咄逼人，无理取闹！一车人麻木不仁，视若无睹！西服哥试图讲理也无果，一直在忍耐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;忍无可忍，无需再忍！我不欺负人，但我特么的也不能让别人这么欺负！&lt;br&gt;&lt;br&gt;是，“报警”是一个解决方式。但当面对这种无赖长时间、无休止的骚扰，我就反抗了，你不是让我打你吗？我就打了！赔钱我认了！别问我为什么，有钱，任性！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26764759/answer/34177614
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
两个人分手一段时间后，终于可以好好的坐在一起聊天是一种怎样的感受？
</title>
<description>
昨天又失恋了，陪初恋出去喝了点酒&lt;br&gt;路上借着醉意我问他当年是怎么渐渐不喜欢我了，花大精力追来的人怎么说不要就不要了呢？&lt;br&gt;他终于没再给我发好人卡，坦白的告诉我，那时我只是个单纯听话还有点自卑的小孩子，很多心事都没法对我说 更不用提替他分担什么了。这种性格的女生太多 相处就像玩过家家一样，处着处着就腻了&lt;br&gt;像是尘埃落定，心里忽然有了着落般的坦然。便抬手指着栋大楼问，你知道它有多少扇窗？&lt;br&gt;啊？不知道&lt;br&gt;有480扇啊&lt;br&gt;4年前你在这里&lt;br&gt;有天我来找你，又忘了带门卡。不敢打电话问，怕你笑话我。就决心在楼下等你 假装偶遇。&lt;br&gt;于是我就数着一扇一扇的窗，等啊等，等了一下午还是没等到。&lt;br&gt;传说上帝给我关上一扇门的时候，总会给我留一扇窗的&lt;br&gt;你看呐，有480扇窗开着，但还是没有个机会留给我&lt;br&gt;因为我总觉得，你会领着我 堂堂正正，开开心心的从大门里走进去的，于是我一直等&lt;br&gt;哈哈哈哈，以前你怕是没听过我说这么煽情的话吧？&lt;br&gt;但是没关系啦，因为 我已经不喜欢你啦。&lt;br&gt;喜欢你的时候我反复在网上搜过你的名字，偷偷翻过你豆瓣，还有3000多条微博。今天我一并告诉你吧。之前总觉得喜欢人，喜欢你，是一件很丢人的事。要假装高冷，要假装不经意，要将所有的努力都伪装成缘分，才不至于失了颜面&lt;br&gt;就像这么冷的天 我穿短裙出来，你问我冷不冷。我说一点也不冷 然后你就拉我逛公园 其实我冻死啦！和你在一起的时候总是这样。我总是很努力很克制表现的很乖，但心里可委屈可难过了 &lt;br&gt;只是现在，我不想再装了。我想明明白白的告诉你，我曾经为你努力过什么，我知道那些事是徒劳无功的，但只是希望自己的付出不要一声不响的被丢弃到一个长满灰尘的角落，我希望它们能名正言顺的被纪念，也希望有人告诉我，你所有的努力都没有白费。&lt;br&gt;因为现在的我只喜欢我自己啊。只心疼我自己。你的，我不在乎了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果让我选一刻停留 我愿意留在这一刻&lt;br&gt;走过年少时单纯的心愿，走过缥缈的誓言&lt;br&gt;有的东西会消失，有的东西是永恒&lt;br&gt;就像我知道 我终有一刻会这么坦荡荡的 直白的站在你面前&lt;br&gt;承载着所有的回忆。不会闹，也不会哭&lt;br&gt;照实劈直，眼耳清明，心无它想&lt;br&gt;对着他笑
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23648378/answer/34125846
</link>
<author>
风晨
</author>
<title>
被蟒蛇盯上了，如何保命？
</title>
<description>
这个问题严重误导无知群众！一搜发现了这个搞笑的问题，为什么搞笑，因为回答的人完全没有被蟒蛇盯上的经历，我有，而且很多次。。。&lt;br&gt;本人养过蟒，被咬过，也看过别人被咬，应该比较有发言权&lt;br&gt;首先被蟒蛇盯上，恭喜你，不是毒蛇，威胁不大，蟒蛇吃食有两个三个步骤，第一，咬住，固定住，死活不松口。第二，缠住，越缠越紧，蛇会感受呼吸和心跳，确定猎物死了以后会松开。第三，吞，从头开始，如果食物太大，吃了一半也会吐出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跑题了，这里继续。被盯上说明它想攻击你，凭我多次被咬的经验来看，如果你在半米之内（蛇越大，攻击半径越大），它想咬你，你根本反应不过来，一般被咬的都是手臂，比较突出嘛，有人说三米的蛇能把把人吃了，或者绞死，呵呵，如果你够小。我想说，三米的蛇对于人的生命是没法构成威胁的，除非缠到颈部，而你又不会解蛇。当然，这种情况很少，那么多大的蛇对人有威胁呢，如果你是一个人，三米五到四米五的，你是没有足够的力气解的，需要有人帮忙才能挣脱，5米以上至少需要两个人，而且有生命危险！讲两个故事吧。&lt;br&gt;有一次和朋友喂蛇，没有注意，蛇直接要到朋友的手上（蛇把他的手当成鸡了）开始绞杀蛇大概三米五，十几公斤重，当时咬在他右手虎口，一瞬间，蛇就缠到了他的手臂上，他比较瘦，也没什么力量，立刻他的胳膊提不起来了（蛇重）当时他的第一感觉是小拇指要断了（最后没断就是了。。）我见状离开上去解蛇，解蛇的步骤，从尾巴解，反着他缠绕的方向，可是当时蛇太有力了，刚解下来的部分又重新缠了上去。他说他顶不住了了，蛇越收越紧，这时只能用绝招了！绝招就是爆蛇的“菊花”！你没看错，这是蟒蛇唯一的弱点了，什么七寸都是说着玩的，蛇的心脏也不在那里。我用手用力捅进了蛇的菊花，压迫里面的穴位使蛇立刻软了下来。这还没完，缅甸蟒上下3排牙齿，上百颗倒刺一般的牙，取下蛇来的时候要顺着蛇的牙取，不然会扩大你的伤口。这就是养蛇人的日常，排血后，双氧水消毒一下就该干嘛干嘛去了&lt;br&gt;//////////////门外的人吵死睡不着/////////////&lt;br&gt;---------------我也不知道分割线是干什么的-------------------------------------------&lt;br&gt;第二个故事：关于一条12岁5米多56公斤的缅甸蟒，事故发生时不在现场，但是后来见了被咬的人。&lt;br&gt;那条缅甸是散养在一个100平米左右的院子里的，里面杂草丛生，那个管理员去院子找蛇（原因忘了）可是半野生状态下想找到缅甸蟒很困难，尤其是在草很多的情况下，结果他不小心踩到了蛇，蛇很生气就给了他一口，他直接被那一口的力量推倒在地，他做的最正确的事就是首先呼唤同事，当时听到呼救立刻赶来了两个同事，把那蛇的菊花爆了才让他松口，蛇咬在那个管理员的大腿上，蛇的牙很多很粗很长，伤口肿了很久，留下了永久的疤，这是致命的蛇，如果当时没有其他两个人，如果只有一个人，或者没有人在周围（当然是不可能的）他就危险了，这就是为什么古人在走可能有蛇的地方时要打草来惊蛇了，凭肉眼根本看不出来。有一个我还是和那个朋友在一个野化池里找蛇50平方，4条蛇，两个人找了2小时，每一寸都找过4遍以上，只找到一条蛇，可能是草太厚了，但是不得不佩服蛇类的隐藏能力
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22109307/answer/34165783
</link>
<author>
滕腾
</author>
<title>
裸睡为何比穿衣服睡觉更热？
</title>
<description>
&lt;b&gt;裸睡实测，为了回答这个问题，我都被姑娘给睡了...&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bf86fa0b7d5f1461013015e5f058e152_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;322&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/bf86fa0b7d5f1461013015e5f058e152_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;实验道具&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.睡袋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为密封性比棉被好，热量不易流失，测试结果就更准确。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/751c69cccdf38f6472bb013ed0a7a5b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;322&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/751c69cccdf38f6472bb013ed0a7a5b4_r.jpg&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;strong&gt;高科技测温计&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;温测贴片需要粘在实验员的手臂、腰、大腿上，通过电阻来换算体温，测量误差不超过0.1℃。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（体温数据是依据这几个特殊的数字换算而来的。）&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e700cedebf375deb224887d9ead1fd34_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e700cedebf375deb224887d9ead1fd34_r.jpg&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;实验方法&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;strong&gt;裸睡测试&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两位实验员先脱光衣服（少儿不宜），钻进睡袋，躺着尽量不动，保持一个小时。每二十分钟，记录一次体表温度。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cb6bce9343cbc7ce593652bd529ad2d1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cb6bce9343cbc7ce593652bd529ad2d1_r.jpg&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;①我裸睡体表温度的曲线&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a9aae2a08ffc06e7bd51be9d5fe27845_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a9aae2a08ffc06e7bd51be9d5fe27845_r.jpg&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;②吴小宝 裸睡体表温度曲线：&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/76bd7defa70b0459f4bb0d7f013dae36_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;265&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/76bd7defa70b0459f4bb0d7f013dae36_r.jpg&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;穿睡衣测试&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d3556d1be7ba594e857b9c1e5cf3ea10_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;342&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d3556d1be7ba594e857b9c1e5cf3ea10_r.jpg&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;①我穿睡衣体表温的度曲线：&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a71e576cface058754dda53d09db7ae2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a71e576cface058754dda53d09db7ae2_r.jpg&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;②吴小宝 穿睡衣体表温度曲线：&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b5c9892767867c7a311a9310c618ba35_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;247&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b5c9892767867c7a311a9310c618ba35_r.jpg&quot;&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;裸睡为什么会越来越暖和？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;由于被子本身温度很低，它通过吸收人体的热量使自己升温，再通过隔热作用减缓热量的流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚和人体接触时，它巨大的表面积会吸走部分人体热量，裸睡者体表温度也就明显降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但过了一段时间后，被子吸收到足够的热量，人体又在不断地发热，被窝里就开始暖和起来。裸睡者体表温度也因此升高。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;穿睡衣为什么会先热后凉？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;人首先把热量传给睡衣，再从睡衣传给被子。由于睡衣面积不大，吸收人体热量后温度很快上升，当温度够高时热量又传递给被子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被子的表面积很大，会迅速吸走睡衣上的热量，导致人的体表温度下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管你是裸睡还是穿衣睡，最后人的体表温度和被子都要达到一个平衡值。不然你很可能被冻醒或热醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科学研究表明，人类要保持睡眠，其体表温度必定在33-35℃之间，这是舒适温度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;结 论：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;盖好被子，裸睡和穿睡衣最后都一样暖和。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;裸睡是先冷后热，所以感官上觉得更暖和一些。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;穿睡衣上来就暖和，但中间会降些温，所以感觉没有那么热。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当然，如果睡衣非常厚，保暖，情况又不一样了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睡衣和被子主要起到绝热保温的作用，阻止人体热量向外散发。&lt;strong&gt;如果我们衣服穿得厚，被子盖得厚，人体散发热量速度＞向外散发热量&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，被窝里的温度就会越来越高。&lt;/strong&gt;超过35℃，你就会热醒，或者迷迷糊糊地踢被子，让被窝里的温度下降一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另外，穿太厚的睡衣还会影响体表的血液循环和皮肤的新陈代谢。&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;这么看来，裸睡似乎更合理一些。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先冷后热让你感觉更暖和，被窝里的温度相对更适宜，不踢被子当然睡得更香喽！裸睡倡导者认为，它有利于血液循环和皮脂腺、汗腺的分泌，有助于放松心情、消除疲劳。妹纸们，大胆裸睡起来吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键是：裸！睡！爽！啊！！！！！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;闹~~裸睡视频：&lt;a href=&quot;http://my.tv.sohu.com/us/215404934/76566679.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;第171期：裸睡大测试 不穿衣服真的越睡越暖吗？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23688021/answer/25375921
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
女生是否无法认识到电子竞技的严肃性？
</title>
<description>
题主，如果你看过荷兰文化史家赫伊津哈的著作《游戏的人》就会知道，游戏，而且即便是广义的游戏，都有一个根本的特征，就是严肃性。这一点上，你还真是对的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为游戏是一个构造出来的、与生活隔离的世界，游戏玩家要假想这个虚构世界一直存在，必须共守一个默契，就是对游戏规则的无条件尊重和遵守。就像你在游戏里，与队友组队厮杀，一丝不苟，殚精竭虑，尽职守则，密切合作，确实，做了一个游戏玩家所理应做的严肃的事。这一点上，我全然理解你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，你对你女友的苛责是全无道理的。因为她不是你的队友，她只是，是的「只是」，你的女朋友。她本来就不在你的游戏世界里，她从未许诺，要遵守你游戏世界里的规则，她不需要跟你一样，去尊重你游戏世界里的严肃性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，既然你是她的男朋友，你应该曾经许诺过，要带着她玩一个名叫「男女朋友」的养成游戏。你应该明白，这也是一个有规则的、很严肃的游戏，不是就打打kiss这么随意简单，比如你有义务让你的队友开心、充实，而不是让她孤身一人，沮丧地在一个荒漠里执剑而行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是你做到了吗？你是否意识到你已经忽视了「这个」游戏的严肃性？你是否意识到你已经是一个不称职的队友？你是否已经意识到，那个游戏规则和游戏氛围的破坏者，恰恰不是她，而是你？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;更进一步想，如果把你的生活也看作一个游戏、一个无法「重新来过」的游戏的话，你是否好好考虑过，去尊重它的严肃性？我不知道，我只希望，你能给自己一个答案。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20333454/answer/34145034
</link>
<author>
周锋
</author>
<title>
为什么这么多人想当产品经理？
</title>
<description>
我是那很多人中的一个。结合自身的经历，说说为什么想做一只产品汪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我现在大四，但我更喜欢的身份是 iOS 开发者。我独立开发 iOS 应用快两年，有一些拿得出手的作品。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我初二开始编程，八九年间几乎天天敲代码。我从大二下学期开始 iOS 的开发，涉及工具、娱乐、教育、生活、音乐、摄影、游戏，到今天 iPhone/iPad 应用加起来接近四十款，但数量多不代表什么，他们加起来的下载量只有三百多万。其中只有几个能长期呆在分类榜单前50，甚至上总榜，算是我真正把作品变成产品的尝试。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最开始做开发的时候我给自己定了一个目标，做「一个」下载量百万级的 App。百万下载对很多公司和团队来说都不是事儿，但我什么资源都没有，是从零开始的，我觉得一百万这个数字很有挑战又并非不可达成。拟定了目标，接下来就是找到需求。我相信很多公司也是这个模式，就像一个公司可能要三五年内上市，战略定下来之后必然就要做出一个足以撑起上市这个目的的产品。根据目标找需求，我开始找方向做自己百万下载量的产品。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;接下来用三个星期做了我的一款 App，一周之内进入了台湾地区总榜前十，中国区效率榜前十。我做的这个是什么？时钟。当时我不知道看行业数据，不知道什么火什么不合适，凭的直觉。我在 App Store 上搜了一圈发现还没有想象中的时钟，于是做了，立竿见影。我做的这个时钟和「锤子时钟」那种专业、智能、优雅的不同，其功能和系统自带的时钟一模一样，没有技术门槛，UI 也不精美，完全是入门级应用。唯一的特点就是动漫主题，我就是尽我所能把一个时钟做得可爱。市场验证了我的想法，于是继续申请正版授权，接二连三如法炮制了几个主题时钟，在排行榜上表现得都很不错，最好的成绩是效率榜的第三，超过了很多大厂。在这个过程中体验到的自豪感是我读书这么久以来最强烈的一次，我虽然从小成绩好，年级第一、奖学金、领奖台这些是家常便饭，但和面对数以万计的人群获得用户的好评认可、在排行榜超越大厂相比，就显得小儿科。有一次看到一条美区的用户评论，是一位从事特殊儿童教育的老师，说我做的 App 很可爱，铃声一响所有小朋友都特别开心，哄起小孩来太容易了。来自全球的好评很多，我一直都能想起这条来，因为从此我意识到我不仅要做自己的作品，我更要做成正儿八经的产品去影响更多人，这可能只是很简单的一个 App，但真的有带给别人一些好的东西。别人知不知道这东西是我做的不要紧，关键是我看世界的感觉不同了，我有参与其中把这个世界变好一点点。而且就个人而言，获得认可、传递价值、盈利，做产品让我感觉快乐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但真正要做个好产品没那么简单。期间也是犯了不少错误的。但这部分和主题基本无关，在此且按下不表。这个系列的产品我倒腾了一年多。在失误和喜悦中不断进步。在应用旺盛的生命周期里我基本都拿来试错了，只是在长尾的时候给自己带来了一些安慰性的奖励。他们加起来下载量也超了一百万，但这不是我最初的目标，就结果而言这个系列的产品是失败的。但对自己而言，是一次很有乐趣的成功。从零开始，画原型（我用本子画的草稿）— 做设计（PS）— 写代码 — 上线 — 打磨更新，一条龙下累积真真实实地体会到做产品的乐趣，一种进行创造的快感。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就在昨天，我已经达成了自己最初的目标。iOS 平台上一个一百万下载量的 App。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;做产品是我大学里做的最好玩的事情。我一开始想用诸如「有意义」、「难忘」等等的形容词，但思来想去最合适的还是「好玩」。我觉得这就是做产品的乐趣，当然还有更多的意义了，经济效益、社会价值等等，我做的这些东西可能不起眼也不厉害，数据上也没有值得标榜的，但对我一个学生而言，就是「好玩」。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在我看来，一个优秀的 PM 会发现人们需要什么，把这个「需要」告诉团队，推动一伙人做出一个好的结果满足这个「需要」，最终在千万人中传递价值。初高中那会儿我常想着长大以后干点什么好啊，现在大学快毕业终于在实践中发现了，我想干这个。就像中场球员制造出进球的机会，我希望让自己脑海中所构思的东西最终变成现实。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我会点技术，我也会点设计，甚至于推广和运营我都能掺和。懂点经济、懂点哲学、懂点心理学、懂点营销（一个22岁的青年同志说「懂点」，那真的就是懂点儿）。我好奇心重，大学先读的物理接着弃理从文，但又搞起了开发。我比做营销的内向，又比写代码的外向，如果让我站在天河体育场开个人演唱会，我更喜欢六万人坐一块儿拿出手机来玩我的一款 App（我旗下一款应用的日活）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我怀疑我可能生来就是干这个的，所以，就想做一只产品汪咯~&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26766931/answer/34005392
</link>
<author>
Owl of Minerva
</author>
<title>
人为什么会丢失童年的记忆？
</title>
<description>
目前在科学界来看，所有关于记忆形成和存储机制的问题都是没有被很好回答的问题。我们有描述记忆形成、存储的模型，但是还不能从根本上去理解其机制。这个回答仅仅从现有的模型出发，去尽可能的解释该问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;问题描述&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d53ab4e456e7a94ee52fa510d308a379_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;395&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;395&quot;&gt;&lt;br&gt;婴幼儿时期记忆的丢失，被称为infantile amnesia或者childhood amnesia，即幼儿期遗忘。最早由Sigmund Freud (弗洛伊德)描述和定义，并提出模型[1]。但是弗洛伊德对该现象的解释模型，跟其他弗洛伊德的理论一样，由于充斥着经验主义、牵强附会的特性，逐渐被科学界摒弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我们谈论幼儿期遗忘时，我们谈论的是长期记忆(Long Time Memory, LTM)的丢失，而不是短期记忆(Short Time Memory, STM)，LTM与STM之间有着明显的机制差异。一般人在成人阶段，不会记得2-4岁之前的任何事情，而且十岁之前的记忆，也会随着年龄的增长而逐渐湮没[2]。相对的，在儿童阶段，我们很可能会记得几岁时候的一些事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;脑部发育&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3a5a843fa0051b27f86145e844263bbe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;769&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;769&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3a5a843fa0051b27f86145e844263bbe_r.jpg&quot;&gt;幼儿时期，人脑处在快速发育的阶段，上图是关于幼儿脑部的MRI影像[3] ，在发育的过程中，我们可以看到：&lt;br&gt;1.脑部的体积在增加（上图中第一行）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e3c9caf90af149986b349d2fdb46b8f7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1800&quot; data-rawheight=&quot;1392&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e3c9caf90af149986b349d2fdb46b8f7_r.jpg&quot;&gt;这种增加不仅体现在整体上的脑容易，还体现在脑皮层、小脑和边缘系统以及脑干组织(上图)[4]&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.脑部的白质发育变化非常的明显（第二张图第二行，图像中亮黄色部分），白质部分主要对应神经纤维束和包裹在其外部的髓鞘，是连接脑部各个区域的信号导线。说明&lt;b&gt;人在刚出生的一段时间，脑部各个区域之间的联系还没有很好地形成/建立&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/856266d324bb63c761a22f01fa2fcec5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/856266d324bb63c761a22f01fa2fcec5_r.jpg&quot;&gt;而且，灰质体积比白纸体积变化更明显，说明在刚出生一段时间的发育过程中，神经细胞还处在迅速的形成/发育之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在婴幼儿阶段，脑部的结构还没有成型，关于长期记忆的海马体和杏仁核还处在发育过程中。我们存储长期记忆的载体（杏仁核、海马体）还处在快速的变化，而且功能不够完善。我们关于记忆机制的脑部各个区域之间的连接，也处在不断的变化之中。早期的连接可能经过一段时间的发育就被破坏了，记忆因此也丧失了[5]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;视觉&lt;/b&gt;&lt;br&gt;谈论到长期记忆，不得不提到所记忆的内容。在长期记忆的内容中，视觉占有很大的成分。而对婴幼儿来说，他们看到的世界跟成人看到的世界是不一样的。在孩子还小的时候，我们不能以为然的在婴儿身上期待我们在成人中所看到的视觉反应[6]。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5c086c522e5b2cef1c67d34e66e1ac79_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;503&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5c086c522e5b2cef1c67d34e66e1ac79_r.jpg&quot;&gt;婴儿眼睛的分辨能力在最初的十个月又一个快速的上升阶段[7]，在几个月的时候，婴儿甚至都不能看清眼前的物体。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2a658f109db7082ffdabc7282c11fbb4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;745&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;745&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2a658f109db7082ffdabc7282c11fbb4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;此外，婴儿对颜色的感知也是与成人不同的[8]，其对空间频率的感知像是一个低通滤波器，而成人的更像是一个带通滤波器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;婴儿看到的世界并不清晰，而且也不色彩斑斓：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/418014c5ca0608a9f350f1452db3a1c1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/418014c5ca0608a9f350f1452db3a1c1_r.jpg&quot;&gt;在视觉信息不清晰、不准确的情况下，我们是不能指望有清晰的记忆的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;语言&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2bf35d4e55a7e63bea357f2d8918c5dc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;359&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2bf35d4e55a7e63bea357f2d8918c5dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在婴儿阶段，一岁以前基本没有语言能力[9]。在没有语言/语言能力缺乏的时期，我们对记忆的编码会遇到困难。对于长期记忆，我们需要经常的回忆才能保持特定的记忆或者强化，而语言编码在回忆中是非常重要的的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自我意识&lt;/b&gt;&lt;br&gt;由于脑皮层还没有成熟，婴儿的行为主要受皮层下组织的驱动。这时他对任何身体的需求都是直接表现出来的。因此婴儿时期还不能通过镜子测试[10]。他对周围世界中事情的参与度很低，更像是一个旁观者，而不是一个主动的参与者。隔岸观火跟身临其境毕竟不同，我们在旁观的情况下对事情的记忆，显然没有参与其中来的好，这也是为什么提倡沉浸式学习的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------&lt;br&gt;[1] Freud, Sigmund. &lt;i&gt;Psychopathology of Everyday Life&lt;/i&gt;. Macmillan, 1915.&lt;br&gt;[2] Robinson-Riegler, Bridget, and Gregory L. Robinson-Riegler. &lt;i&gt;Cognitive psychology: Applying the science of the mind&lt;/i&gt;. Pearson Higher Ed, 2013.&lt;br&gt;[3] Sakai, Tomoko, et al. &quot;Differential prefrontal white matter development in chimpanzees and humans.&quot; &lt;i&gt;Current Biology&lt;/i&gt; 21.16 (2011): 1397-1402.&lt;br&gt;[4] Knickmeyer, Rebecca C., et al. &quot;A structural MRI study of human brain development from birth to 2 years.&quot; &lt;i&gt;The Journal of Neuroscience&lt;/i&gt; 28.47 (2008): 12176-12182.&lt;br&gt;[5] Josselyn, Sheena A., and Paul W. Frankland. &quot;Infantile amnesia: a neurogenic hypothesis.&quot; &lt;i&gt;Learning &amp;amp; Memory&lt;/i&gt; 19.9 (2012): 423-433.&lt;br&gt;[6] Atkinson, Janette, Oliver Braddick, and Fleur Braddick. &quot;Acuity and contrast sensitivity of infant vision.&quot; &lt;i&gt;Nature&lt;/i&gt; (1974).&lt;br&gt;[7] Norcia, Anthony M., Christopher W. Tyler, and Russell D. Hamer. &quot;Development of contrast sensitivity in the human infant.&quot; &lt;i&gt;Vision research&lt;/i&gt; 30.10 (1990): 1475-1486.&lt;br&gt;[8] R Wilson, Hugh. &quot;Development of spatiotemporal mechanisms in infant vision.&quot;&lt;i&gt;Vision research&lt;/i&gt; 28.5 (1988): 611-628.&lt;br&gt;[9] Kuhl, Patricia K. &quot;Early language acquisition: cracking the speech code.&quot; &lt;i&gt;Nature reviews neuroscience&lt;/i&gt; 5.11 (2004): 831-843.&lt;br&gt;[10] Gallup Jr, Gordon G., James R. Anderson, and Daniel J. Shillito. &quot;The mirror test.&quot; &lt;i&gt;The cognitive animal: Empirical and theoretical perspectives on animal cognition&lt;/i&gt; (2002): 325-33.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25670989/answer/34115922
</link>
<author>
夏枝枝
</author>
<title>
为什么找男朋友是一件那么难的事情？
</title>
<description>
女生必需会适当发骚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里的男生滚开啦！！心机都被你们看去了还要不要人找男票了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要声明几点。&lt;br&gt;第一，我有过四段恋爱经历，方法来自这几段经验的认真总结。客观的说，我看上的都是当下认识男生里最好的，最好的定义很宽泛，有学习成绩（是的我早恋过…），长相，家境，或综合实力等等。只要我看上的，就能搞到手。我不能排除交男朋友有幸运的成分在里面，但是没有人是单单因为幸运而成功的。所以，也要有方法才能把握住。&lt;br&gt;第二，我个人非常厌恶绿茶婊。吃着碗里望着锅里，无论何时都不忘培养备胎，四处么么哒的行为我是非常反感的。所以下面要讲的方法，不是绿茶婊养成手册，是帮助你让你有好感的男生能对你也留心起来。&lt;br&gt;第三，我长相是比普通稍微漂亮一点点的那种，所以我的方法应该是适用于大部分普通女生的。如果是大美逼用了，应该是锦上添花吧！（要说非常漂亮的女生大学毕业还单身的，很多时候真的是太挑了，或者性格很差，或者，太蠢了…）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说客观条件上的东西。如果你不会打扮， 就不要做劣质的烫发。买瓶护发精油，好好护理。我曾经看过一头瀑布般的秀发，简直美呆，路上男生纷纷驻足！不要留非常长的指甲，不要做花里胡哨的美甲，相信我，大多数直男都是无法欣赏那种美的。不要花零碎的钱买劣质的衣服，把钱攒一块儿买有质感的。总结一下就是，在打扮上不要用力过度。你想找一个什么样的人，就该打扮成那种人会欣赏的样子。比如很本分的人；穿着有品味的人；运动型男，等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是重点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;情景设定为:你想搞到手的男生你已经认识了，也有共同认识的人，你对他有好感，但你不确定他是否喜欢你。那种在路上看到帅逼就想搞到手的我还没经验帮不了你……如果你从来没看上过谁或许你该扩大交际圈或者少看韩剧了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;女生是要会发骚的。怎么骚呢？不是写在脸上的哦，是小细节小动作上的。举例说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一。有一次我在饮水机接水，当时喜欢的男生在旁边等着接。那是夏天，我知道他在看我，于是我微微的弯了腰，漏出了一点点胸部和bra的边缘（所以一定要有一两件好看的内衣哦，不知道什么算好看的就买无花纹的纯黑，千万不要件件大妈款，我知道有些是舒服，可是…）。我感觉到了他在看，哪有不会看胸的直男呢…此方法后来也用过，百试不爽。直男看过后会不好意思，同时也会被你小小抓住。虽然你&quot;不是故意&quot;要给他看的，但这个行为展现了你作为女人的魅力。&lt;br&gt;并且！！！如果你感觉到了他在看你，你千万不能看他！！享受他的目光就好！！你看了他就相当于发现了他！！事情会变得很尴尬！&lt;br&gt;一年四季都是有可以露的地方的。脖颈（所以要保养），锁骨，胸（露多了就不好了哦），翘臀（练不出来的去淘宝买个假屁股，秋冬穿包臀裙妥妥的），美腿，手腕，脚踝，玉足（保养）。你总能找到自己的性感地带，要学会表现出来。要是找不到就滚去减肥先。&lt;br&gt;二。一次和喜欢的男生出去办事，办完后打的回公司。我跟他一起坐在后座上，那个百爪挠心啊！简直想立刻扑倒！！但是怎么可以表现的这么饥渴呢？所以我弱弱的说，今天好累呀，车开的不稳，我有点不舒服了，请问可以靠在你肩上睡一下吗？ 男生如果不反感你，出于风度，一般不会拒绝一个弱女子的。（所以这个时候你也能看出他对你什么态度）然后！！我没有直接靠，而且拿手垫了一下我的头。这样在说明我不是故意要占你便宜的呀，我是真的有点累呀，你看我在避嫌了哦。后来他变成我男友后说，他对我当时的行为还蛮有好感的。而且那种保护欲，你知道的。&lt;br&gt;这件事里的行为可以举一反三，总结起来就是既要占到便宜又要显得你有分寸而不是真的想吃豆腐。&lt;br&gt;三。找到你的招牌动作。很多女生都非常拘束，喜欢用长发遮住脸啊讲话走路扭扭捏捏啊。你觉得头发真的能遮住脸大吗！除非永远不刮风吧！所以不要漏怯，自然的行为才会让人有好感。&lt;br&gt;比如，我很喜欢像全智贤那样用一只手从刘海往后拢头发。因为我的性格和气质是适合这样的。当然，做这个动作的时候时机一定要自然，比如刚从外面进房间啊，啊呀头发好乱弄一下。不要无缘无故的就弄，那是明骚。。。适合所有人的动作是，用手把头发挽到耳朵后面。你知道那样有多贤淑吗！！对着镜子练习一下！注意面带微笑！而且此法适用时机很广，看资料的时候啊，起身走动的时候啊，等。如果觉得脸大不用一直保持这个造型，但这种展现你妩媚的动作要有。特别是男神在看你的时候，一定要有。&lt;br&gt;说道头发，还有一个问题。头发有香味最好，不管是洗发水的清香还是香水的淡香。发香真的会让人产生好感。带头油味道的不算。&lt;br&gt;四。不管你在大学，还是在工作，你总有不会的，需要别人帮助的吧？推倒男神的最佳机会来了！！问问题的时候，最适合表现你的懵懂，好学，善于倾听，聪明（装也要装出来），同时，制造身体接触的机会！比如喊他的时候搭下他的肩膀，讲问题时不小心碰到他的手，笑谈时摸一小下他的胳膊，一定要自然，找对时机，自然！！不能把内心的饥渴写在脸上！！虽然在心里已经操哭他了！！&lt;br&gt;五。不要自称女汉子，不要和别的男生称兄道弟。大美女爷们儿一点，那不叫女汉子，人家叫女神！我们普通人，在男神面前太爷们儿，真的会被当成哥们儿！不要和别的男生称兄道弟也是一个道理！男神也会把你归类为兄弟！我已用此法成功逼退数名我不喜欢的追求者，所以在面对喜欢的人时，记住！！你是女人！！！&lt;br&gt;六。撒娇啊撒娇！！我本身是很刚烈的一个人（什么词儿…），基本不撒娇，但是一撒娇基本就让对方跪了。所以，平时不要老撒娇跟弱智一样，要在该撒的时候撒！比如想让他帮你/陪你的时候撒个娇，比如男神夸你啦，要羞涩一下，撒个娇而不是仰天大笑！并且记住他夸你什么啦，这就是你的闪光点了，今后多多表现。&lt;br&gt;七。制造相处机会！ 大家都是普通人，你要知道你的核心竞争力是什么。这个年代已经不是傻傻等人追就可以的了，你看上的别人也看得上啊，先下手为强！比如主动问男生中午可不可以和你一起吃饭呀？注意是可不可以哦！而不是要不要哦！你觉得是邀请容易被拒绝还是请求容易被拒绝？所以你不能变成发出邀请的一方，而是要发出请求。让他“带着你”去做什么，不是邀他去做什么，性别角色不要搞反了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后总结，找准时机发生肢体交流，合理运用你的女性特质。还有什么找到共同爱好啦建立共同话题啦这种通俗的就不多讲了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;点赞的一半以上都是男生，说明男生确实吃这套啦，或者他们也喜欢女生能主动表示一下好感啦。谢谢大家(￣∇￣)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;新增的关注大多是男生是因为这次节操掉的快么……不要这样……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26805717/answer/34110582
</link>
<author>
苏德
</author>
<title>
你写过什么自认为惊艳的诗？
</title>
<description>
贴一段别人写的诗吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;许立志（1990年—2014年10月1日），广东揭阳人，2011年到深圳打工，在富士康工作，2014年10月1日坠楼身亡，警方疑为自杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「我就那样站着入睡」&lt;br&gt;&lt;br&gt;眼前的纸张微微发黄&lt;br&gt;我用钢笔在上面凿下深浅不一的黑&lt;br&gt;里面盛满打工的词汇&lt;br&gt;车间，流水线，机台，上岗证，加班，薪水……&lt;br&gt;我被它们治得服服贴贴&lt;br&gt;我不会呐喊，不会反抗&lt;br&gt;不会控诉，不会埋怨&lt;br&gt;只默默地承受着疲惫&lt;br&gt;驻足时光之初&lt;br&gt;我只盼望每月十号那张灰色的薪资单&lt;br&gt;赐我以迟到的安慰&lt;br&gt;为此我必须磨去棱角，磨去语言&lt;br&gt;拒绝旷工，拒绝病假，拒绝事假&lt;br&gt;拒绝迟到，拒绝早退&lt;br&gt;流水线旁我站立如铁，双手如飞&lt;br&gt;多少白天，多少黑夜&lt;br&gt;我就那样，站着入睡&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年8月20日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「被生活埋葬的心」&lt;br&gt;&lt;br&gt;还要不要隐忍下去&lt;br&gt;眼皮早已沉重如山&lt;br&gt;他的头试着在黑夜里抬起&lt;br&gt;沾满泪的星光就瓢泼而下&lt;br&gt;风一起，他单薄的身躯总要抖几抖&lt;br&gt;少年时光在懊恼中离去&lt;br&gt;剩下一场雪，纷纷，纷纷&lt;br&gt;梦里，他品尝到的火苗都是冰冷的&lt;br&gt;而磨损的皮肤像一床破绵絮&lt;br&gt;摊开在岁月的风里&lt;br&gt;固有的信念再找不到方向&lt;br&gt;连同他那颗被生活埋葬的&lt;br&gt;比海洋更深的心&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年12月15日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「冲突」&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们都说&lt;br&gt;我是个话很少的孩子&lt;br&gt;对此我并不否认&lt;br&gt;实际上&lt;br&gt;我说与不说&lt;br&gt;都会跟这个社会&lt;br&gt;发生冲突&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年6月7日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「谶言一种」&lt;br&gt;&lt;br&gt;村里的老人都说&lt;br&gt;我跟我爷爷年轻时很像&lt;br&gt;刚开始我不以为然&lt;br&gt;后来经他们一再提起&lt;br&gt;我就深信不疑了&lt;br&gt;&lt;br&gt;我跟我爷爷&lt;br&gt;不仅外貌越看越像&lt;br&gt;就连脾性和爱好&lt;br&gt;也像同一个娘胎里出来的&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我爷爷外号竹竿&lt;br&gt;我外号衣架&lt;br&gt;我爷爷经常忍气吞声&lt;br&gt;我经常唯唯诺诺&lt;br&gt;我爷爷喜欢猜谜&lt;br&gt;我喜欢预言&lt;br&gt;&lt;br&gt;1943年秋，鬼子进村&lt;br&gt;我爷爷被活活烧死&lt;br&gt;享年23岁&lt;br&gt;&lt;br&gt;我今年23岁&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年6月18日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「我谈到血」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我谈到血，也是出于无奈&lt;br&gt;我也想谈谈风花雪月&lt;br&gt;谈谈前朝的历史，酒中的诗词&lt;br&gt;可现实让我只能谈到血&lt;br&gt;血源自火柴盒般的出租屋&lt;br&gt;这里狭窄，逼仄，终年不见天日&lt;br&gt;挤压着打工仔打工妹&lt;br&gt;失足妇女异地丈夫&lt;br&gt;卖麻辣烫的四川小伙&lt;br&gt;摆地滩的河南老人&lt;br&gt;以及白天为生活而奔波&lt;br&gt;黑夜里睁着眼睛写诗的我&lt;br&gt;我向你们谈到这些人，谈到我们&lt;br&gt;一只只在生活的泥沼中挣扎的蚂蚁&lt;br&gt;一滴滴在打工路上走动的血&lt;br&gt;被城管追赶或者机台绞碎的血&lt;br&gt;沿途撒下失眠，疾病，下岗，自杀&lt;br&gt;一个个爆炸的词汇&lt;br&gt;在珠三角，在祖国的腹部&lt;br&gt;被介错刀一样的订单解剖着&lt;br&gt;我向你们谈到这些&lt;br&gt;纵然声音喑哑，舌头断裂&lt;br&gt;也要撕开这时代的沉默&lt;br&gt;我谈到血，天空破碎&lt;br&gt;我谈到血，满嘴鲜红&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年9月17日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「粉红」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看中一块墓地，在城中村&lt;br&gt;已经很久很久了&lt;br&gt;我看中她粉红的墓碑，粉红的草地&lt;br&gt;粉红的溪水和粉红的云朵&lt;br&gt;我将带着一生粉红的疾病&lt;br&gt;躺进粉红的棺材&lt;br&gt;当棺材盖缓缓合上&lt;br&gt;我也将直视正午粉红的天空和粉红的太阳&lt;br&gt;让两行粉红的泪水，悄悄流淌&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年10月21日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「迟到的愧疚」&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天在快餐店吃完饭后&lt;br&gt;我都是习惯性地&lt;br&gt;拍拍屁股走人&lt;br&gt;直到今天晚上&lt;br&gt;当我重复着同样的动作时&lt;br&gt;突然发现这情景很像&lt;br&gt;这么多年来在家里&lt;br&gt;我们父子四个吃完饭后&lt;br&gt;拍拍屁股走人&lt;br&gt;留下一桌烂摊子&lt;br&gt;让母亲一个人&lt;br&gt;慢慢收拾&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年11月6日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「出租屋」&lt;br&gt;&lt;br&gt;十平米左右的空间&lt;br&gt;局促，潮湿，终年不见天日&lt;br&gt;我在这里吃饭，睡觉，拉屎，思考&lt;br&gt;咳嗽，偏头痛，生老，病不死&lt;br&gt;昏黄的灯光下我一再发呆，傻笑&lt;br&gt;来回踱步，低声唱歌，阅读，写诗&lt;br&gt;每当我打开窗户或者柴门&lt;br&gt;我都像一位死者&lt;br&gt;把棺材盖，缓缓推开&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年12月2日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「我咽下一枚铁做的月亮……」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我咽下一枚铁做的月亮&lt;br&gt;他们把它叫做螺丝&lt;br&gt;&lt;br&gt;我咽下这工业的废水，失业的订单&lt;br&gt;那些低于机台的青春早早夭亡&lt;br&gt;&lt;br&gt;我咽下奔波，咽下流离失所&lt;br&gt;咽下人行天桥，咽下长满水锈的生活&lt;br&gt;&lt;br&gt;我再咽不下了&lt;br&gt;所有我曾经咽下的现在都从喉咙汹涌而出&lt;br&gt;在祖国的领土上铺成一首&lt;br&gt;耻辱的诗&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年12月19日&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;「一颗螺丝掉在地上」&lt;br&gt;&lt;br&gt;一颗螺丝掉在地上&lt;br&gt;在这个加班的夜晚&lt;br&gt;垂直降落，轻轻一响&lt;br&gt;不会引起任何人的注意&lt;br&gt;就像在此之前&lt;br&gt;某个相同的夜晚&lt;br&gt;有个人掉在地上&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014年1月9日
</description>
</item>
</channel>
</rss>
