<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20825880/answer/16307973
</link>
<author>
索居道人
</author>
<title>
中国的道观、寺庙的收入来源有哪些？
</title>
<description>
寺院不懂，我只說道教宮觀。可能，我說的也只是一部分道觀。我沒說到的，不意味著不存在，但是我說到的，肯定存在。&lt;br&gt;最大的一塊其實是有錢的信士的捐贈，這些捐贈往往是有些名目的。比如說，我師父的廟裏要新修一座殿堂，有人捐神像，有人捐香案，有人捐牌匾，有人捐香爐，這樣半座殿堂就有了。在南方，無條件無目的，甚至不具名一次性捐贈六位數到廟裏，不是非常罕見的事情。&lt;br&gt;其次是做大型法會的收入，比如我們淨明道祖庭西山萬壽宮，在每年祖師爺許旌陽聖誕的那一段時間的大型廟會，都會有數以百萬計的收入。&lt;br&gt;除此之外，還可以自己搞一些羅天大醮，太平清醮，放生法會，各種節日的法會之類的，有人氣，就有收入。&lt;br&gt;第三是接一些針對個人的法事服務，每次收入幾百幾千上萬不等，需要的道士從5人到20幾人不等。&lt;br&gt;至於政府經費，中國每年有若干億的宗教經費，用於修葺，保護宗教建築和文物。的確基督教很難得到，基本都落在道教和佛教身上了。伊斯蘭教不知道，不瞎說。那麼，具體到某個省，一年能分到若干千萬，一個市，若干百萬，一個縣，若干十萬。我師父的廟每年也能分到若干萬。但是，不是每個廟都有的，需要公關的。而且，公關是需要高額成本的，恕不細說，你們懂的。&lt;br&gt;其他的收入，門票的分成，功德箱裏的捐贈，如果能夠道士們吃飯，就很不錯了。&lt;br&gt;例如我師父當家的廟，六年時間，師父花了幾百萬新建殿堂，不收門票，而每天的功德箱，有平均一百元的收入。用師父的話說，夠吃飯。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20501866/answer/15306315
</link>
<author>
金乐
</author>
<title>
美股市场上的做市商（specialist/market maker）会影响股价吗？他们怎么防御庄家操纵市场？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;做市商的存在与否肯定会影响股价，但是这里的影响，不一定是主动影响，更多情况下是一种被动影响，话句话说，做市商的存在可以减弱其他影响因素对股价产生的波动效果。&lt;br&gt;其一，做市商的存在可以为市场提额外的流动性，从而减弱大单，或是短时间集中订单对股价的冲击。比如说一个交易不是很活跃股票（NASDAQ上这样的股票自很多），如果有人想出售这只股票，而当天不巧没有其他投资者想买，如果没有做市商出面，这个倒霉孩子很可能就卖不出去，或是被迫在，比如说，最近交易价格的1/10处才能成交。这在股价上的反应可能就是一下跌掉90%。而如果做市商认为这个股票近期的交易价格还比较靠谱，在这个价格附近提供了bid报价，这个可怜人就可以以合算得多的价格出手了。&lt;br&gt;其二，做市商由于自身的风险控制因素，在股价出现较大波动时，会采取反向操作的策略，从而给市场提供一个稳定机制。这里的原因主要是存货，由于做市商有义务提供报价，而如果有人主动在做市商的报价上成交，做市商是不得拒绝的。所以在股价出现比较明显的上涨、或下跌后，做市商必须提前做出反应，反向调整仓位，规避存货风险。举个例子，某个做市商在一只股票上的额度是 $10M，股价已经上涨了5%，此时做市商手里净的多头仓位有 $8M ,虽然可能这只股票最后会涨到6%甚至8%，但是做市商处于风险控制考虑，可能上涨3%的时候就得开始多下卖单，少下买单。如果不这样做，假设8%的时候做市商还是8M的仓位，股价开始回调，市场上的交易者都开始出售股票，由于做市商不得拒绝，可能一下仓位就会冲到10M以上，而且做市商这会还卖不掉手里的股票，因为没有人买。所以做市商在股价出现单边行情的时候，通常都会判断行情的回调点，提前反向操作留出余地。这种反向操作，事实上会减缓股价波动的速度。&lt;br&gt;其三，做市商可以在一定程度上避免信息不对称，由于做市商可以看到所有在这只股票上的订单情况和持仓情况，也有着几乎全部关于这只股票的交易记录，所以他们的报价通常是基于股价运动趋势的判断。而做市商的报价是全市场可见的。这相当于间接把有关的交易信息传达给了市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于怎么防御“庄家操纵市场‘，做市商的行为，天然克制每一个庄家操纵市场的步骤。&lt;br&gt;国内传统的庄家要“炒”一只股票，通常的步骤都是 吸筹--快速拉升---出货。吸筹的阶段，实际上就是人为制造流动性紧缺，而做市商正是负责给市场提供流动性，所以在发现有人大规模吸筹的时候，做市商完全可以提前减少卖出报价，建立多头仓位。此时在庄家看来，虽然市面上交易的股票少了，但是实际上这些筹码都在做市商手里，就等着你拉呢……等到快速拉升的阶段，一方面做市商要负责维持卖出报价，从而在一定程度上减缓了拉升的速度，但另一方面，大多数做市商在这时候更愿意象征性地每个价位报一点点卖单，行使一下报价义务，等到幅度较大以后才会出于存货的考虑开始净卖出，此时的价格往往远没达到庄家的目标价位，而做市商的卖出行为会给上涨带来比较明显的压力。说白了，一个有做市商的市场里，人为操纵股价的做法基本就是在给人家送钱……&lt;br&gt;上面还是比较温和的做法，有的时候做市商会采取更为狠毒的手段，因为他有很强的信息优势，他可以测出在一只股票上操纵的庄家手里有多少资金，多高的杠杆，甚至止损点在哪里……发现庄家有比较大的仓位，开始大单拉升以后，他可以直接一个天量空单吃光买单，同时把股价打到庄家的止损点，庄家被迫平仓卖出的时候他正好买回平仓收工。考虑到做市商往往可以动用极高的杠杆，只要测得准，这么干几秒钟就可能带来几十倍甚至数百倍的利润。&lt;br&gt;总而言之，想象一下你是一个庄家，现在市场有一个或者一群人，他们完全知道你的仓位，知道你的订单，甚至可能知道你的资金量，同时他们手里有近似用不完的资金（一般做市商在特定股票的上动用的资金额度是有限的，但是这个额度可以通过一定程序临时提高），你敢玩猫腻吗……&lt;br&gt;话说回来，做市商力量这么大，他自己会不会操纵股价牟利呢？&lt;br&gt;答案是，会，也不会&lt;br&gt;先说不会，做市商是流动性提供者，说白了是市场的最后接盘人，他不会像国内庄家那样人为的大幅拉升，因为他即使是在高位，他仍然有做市义务，仍然得买，所以如果他自己强行拉升股票 ，最后的多头仓位没人给他接。&lt;br&gt;但是反过来，做市商仍然可以通过至少两种方式操纵市场，一种是报价价差，做市收入绝大部分来自于报价价差，而这个就是做市商（们）说了算的。纳斯达克早年曾经有一个做市商达成默契人为拉大报价价差的丑闻。另一个方式就是箱体震荡，做市商可以在交易没有明显趋势的时候，通过报价单引导股价在一个很窄的区间的震荡，在这个过程中上下套利。当然，这类的行为按道理说都是被禁止的，只不过可以做的非常隐蔽而不被监管者察觉。要知道华尔街那些大型投资银行，有相当一部分自营收入的比重就是来自于做市收入。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20514150/answer/16314685
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
英文字体设计只需要设计 26 个字母，中文字体设计要设计整个字库的字对吗？
</title>
<description>
最好不要这么理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现代的专业西文字体一般最少要支持 Basic Latin（近百个字符，包含26个字母的大小写、10个阿拉伯数字以及三十多个符号）、Latin-1 Supplement（近百个带变音符号的字母）、Latin Extended-A（还是带变音符号的字母，可多达一百多个），以及各种零星符号以及连字等字形（glyph）。所以一般最少有两百至四百个字形的规模。&lt;br&gt;更专业的西文字体除了支持更多的带变音符号的字母外，还会支持更多的连字、小型大写字母、数字变体等字形，所以近五百至近千字形都很常见。&lt;br&gt;更有甚者，一些字体会同时支持拉丁字母、希腊字母和基里尔字母，于是字形数是可以接近三千的。不过当然，这就不算是纯粹的拉丁（英文）字体了。&lt;br&gt;另外，专业西文字体还必须有 kerning pair，用于屏幕的字体还需要 hinting，这些都增大工作量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以尽管西文字体的工作量远小于中文字体（一般至少要实现近七千汉字的 GB 2312），但也绝不是「26个字母」而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20803439/answer/16268966
</link>
<author>
金秉文
</author>
<title>
MYO 的原理是什么？
</title>
<description>
就像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张泊宁&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/akirachang&quot;&gt;@张泊宁&lt;/a&gt;说的那样，官网披露的信息还很少，所以只能做一下大胆的猜测了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据官网的描述，MYO的创新点在于利用了肌肉上的生物电来做手势识别。先抛开MYO上的传统运动传感器不说，看看生物电。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/13/a1139d9ce735e747f07c55718c136aac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;447&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;447&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a1/13/a1139d9ce735e747f07c55718c136aac_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;图1&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;据我所知（曾跟一个了解脑波控制的同学聊过几句），一般的设备检测到的生物电信号中有很多噪声，特别是在皮肤表层。如果能够把电极深入皮肤底层，那么监测到的信号质量会好很多，但这对一般的消费电子产品来说显然是不可接受的。大家看MYO官网上的图（图1）也可以看到，肌肉电信号是多么的noisy，只能大致上知道信号的强弱。这就决定了基于肌肉电信号的控制不能做得很精确。一个以肌肉电信号为输入的处理系统，它的输出一般只能是一些离散的值。对MYO来说，基于肌肉电信号得到的只能是几个有限的手势。不过我估计这个手势的数量还是比较大的，下面我们来猜猜MYO大概可以识别多少手势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/7d/6e7da15f52d6167ced71058c4a187cf7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;513&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6e/7d/6e7da15f52d6167ced71058c4a187cf7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;图2&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先看这张官网给的图（图2），内圈明显地被分为了10个单元，我做一个大胆的猜测：MYO在每个单元中都放了一个电极用于感应肌肉生物电。那么MYO的肌肉电感应器组就可以输出一个10维向量。但是，就像我前面说的那样，肌肉电感应器的输出的精确值没有太大意义，所以这个向量中的每个数值应该都是离散的。最简单的情况就是1和0，即高电位和低电位。为了便于后面的分析，这里我们把每个数值可能的取值数量设为n。那么这个10维向量总的可能取值有&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=n%5E%7B10%7D&quot; alt=&quot;n^{10}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;个，即使&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=n%3D2&quot; alt=&quot;n=2&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;，那也有1024种手势，我相信这个数值算是相当巨大了。想想一个电视遥控器上有多少按钮？游戏手柄呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，实际可能也没有那么多。因为很可能MYO就没有放那么多感应器。不过这里有另一个比较有意思的问题，就是佩戴的方式是否会影响手势识别的结果。因为这货是圆的呀，如果我把它戴上之后又旋转了一下会怎样呢？MYO当然可以要求用户佩戴时某个标记必须朝内，但我相信精确地让每个电极都对着最佳位置肯定是不可能的，所以如果用户可以随意地旋转的话就好了。在计算机视觉中，也有类似的问题：一些图像特征向量在目标旋转之后仍然是不变的。那么，如果MYO的算法对肌肉电感应器组的输出进行了旋转不变的处理的话，前面说的10维向量的可能取值数量就会大大减少。举个例子，如果我们现在只有3个肌肉电感应器，每个传感器的输出是0或者1，那么100，010，001都应该和100等价，这样一来，把MYO戴在手臂上怎么转都没关系了。其实也就是说，对两个向量，如果通过移位操作可以让它们相等的话，它们就是等价的。感兴趣的同学可以算算，满足这个要求且每一位只能取0或1的10维向量总共有多少种取值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上关于手势数量的分析都是基于肌肉电感应器来做的，如果再考虑MYO上的传统运动传感器的话，手势就会更加丰富。不过，由于它是绑在手臂上的，所以手掌的可识别姿势数量还是由肌肉电传感器决定的。而手掌的姿势，恰恰是LeapMotion (LM)的强项。大家都喜欢拿MYO和LM比，那下面我也来说说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;众所周知，LM是用计算机视觉的方法实现的，使用的传感器是摄像头。从LM的demo中我们可以看到它跟踪出来的手势变化是很流畅的，这是它和MYO的一个很大的区别。用LM可以控制一只虚拟的手在虚拟空间中进行各种各样的操作，但MYO只能控制一个虚拟的遥控器，通过各种按钮来实现控制。当然了，MYO的优势也很明显，就像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张泊宁&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/akirachang&quot;&gt;@张泊宁&lt;/a&gt;说的那样，它的活动范围更大，不用担心遮挡，而且反应更快。所以我觉得&lt;b&gt;MYO和LM各有千秋啦，不过MYO比Wii要好很多，但离MYO官网说的“WAVE GOODBYE &lt;i&gt;TO CAMERA BASED GESTURE CONTROL”&lt;/i&gt;还有一段距离&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19927632/answer/16304418
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
没有日语基础，想通过日语二级考试并能进行简单交流，要多久？如何学习？一年大概能学成什么样？
</title>
<description>
好几个答案都很全面很好了。我想补充点自己想到的：&lt;br&gt;这个问题之所以难回答，是因为每个人学习的速度，是因天分，基础，投入的时间而变化很大的。有人一年过一级，也有人四年都过不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想向题主提几个问题：&lt;br&gt;1，你学日语的动机是什么？目的是什么？&lt;br&gt;2，你每天能投入多少时间学习日语？&lt;br&gt;3，你每天投入多少时间在接触其他日语材料上？&lt;br&gt;4，你说的简单交流，具体是指什么呢?&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想根据这几个问题的回答不同，该采用的学习方式和学习速度也会大大不同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，有的人目的是留学，有的人目的是兴趣，有的人是为了在工作上读一些简单的日语材料。这些情况的侧重点和学习强度都不一样。&lt;br&gt;2，投入时间直接关系着学习速度。&lt;br&gt;3，接触其他的日语材料（动漫、日剧）为语感和发音会打下很不一样的基础。像其他答案里说的，如果是常年看动漫过来的人，学日语会非常快的。&lt;br&gt;4，简单交流，是指有兴趣和日本人说话吗？还是阅读日文网站？还是能看懂简单的日文游戏呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些问题悬而未决，无法给出详尽的建议，下面就回答一下题主的几个问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.学习的方法 我知道从五十音图开始，不过五十音图大概是花多久就能记住的？&lt;br&gt;五十音图不是一天炼成的。=w= 毕竟有100个形状各异的符号。如果你是每天强度中等的持续学习的话，在学习期间应该可以说几天就能大概记住。但是都是短暂的记忆，不用就马上会忘。&lt;br&gt;我自己的例子是，高一凭兴趣去参加了一下寒假班，当时记住，之后就忘了很多。高三毕业又去兴趣了一下，也是学的时候马上能捡起来，荒废了就忘。平假名还好，片假名忘得多。后来大学的时候开始为了留学准备日语，才算是比较牢的记住了。但是直到刚来日本时，读片假名仍需要反应，或者会忘记。在日本呆了一段时间之后（日本实际上大街小巷的片假名很多很多），才能对片假名掌握自如。只是提笔时至今仍会偶尔有踌躇的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以记住它几天就可以办到，但是要不忘却是长期的功夫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.日文的书写也是问题，是不是还要和以前学英语一样，好好的练字&lt;br&gt;这个看你有没有这个需求。你有用日语写字的需求吗？这东西其实就是写多了就越来越好了。而且我来了日本之后是看了许多日本人的写法才慢慢改进的。字帖的帮助不是太大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.日文如何在电脑中输入，这是不是要求对日文的发音掌握的很准确，就像以前好好打汉语拼音的基础一样？&lt;br&gt;日文就是平片假名，跟拼音一样按发音来。但是不像汉语发音那么复杂，所以怎样都会掌握的很准确的。不用太花功夫，打字也是习惯了就好了。唯一的障碍就是这个词不会读的时候，就不会打了，所以功夫还是在词汇上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.基础是很重要的，那日语基础又是哪些？基础在这一年中要花多久来学习?备考又大概从什么时候开始？&lt;br&gt;也没什么具体的基础不基础的区分，从三级到二级到一级，都是词汇量的增加和语法的增加，所以不存在学了基础之后学应用这回事。一直就是个增加语法量增加词汇量的过程。我个人的建议是，至少学了标日初级上下册的水平之后再专心备考。&lt;br&gt;硬要说的话，看动漫和日剧的底子算一个很重要的基础。对于听力特别有帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.学习日语需要花多少钱？不是具体的数字，而是问，需要买哪些教材还是报辅导班？以前买了好多参考书教材，也报了不少辅导班，都半途而废，白白浪费钱，现在挣钱对我来说很不容易，不想花冤枉钱。&lt;br&gt;建议入门报班好。否则自己对这门语言的结构，入手方式等都不了解，很难开始或者搞错重点误入歧途。可以最开始先上着班同时广泛的自己多阅读和接触日语材料。等到初级的学习结束之后，对这个语言有了个初步认识，剩下的任务就是自己扩展语法和词汇量和语感了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.另外如果下载日语资料一般下载哪些？去哪里下载？能在网上学习嘛？网上远程学习去哪里报名比较好呢？另外微博，网站那些有助于日语学习呢？真心想好好学习一门知识，不想像以前那样半途而废了。&lt;br&gt;参看其他答案，很全面了~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20826516/answer/16310273
</link>
<author>
蒋明龙
</author>
<title>
ATM 机的结构是什么？
</title>
<description>
    ATM=一台电脑+若干模块。&lt;br&gt;&lt;b&gt;    电脑&lt;/b&gt;一般配较低，玩个接龙什么的没问题，魔兽估计带不动。至今国内依然有相当数量的内存只有512M的ATM,这些机器正在逐渐的淘汰中，向1G内存甚至双核迈进。&lt;br&gt;若干模块，主要包括：钞箱、验钞模块、读卡器、密码键盘、凭条打印机、流水打印机及其他一些模块。&lt;br&gt;&lt;b&gt;    钞箱&lt;/b&gt;：顾名思义，也就是存钱的地方，一般一台ATM可以有四五个钞箱，放满百元人民币可以过百万。&lt;br&gt;&lt;b&gt;    验钞模块&lt;/b&gt;：顾名思义+1，也就是验钞的模块，是ATM最为关键的模块，确保不收假钱、不出假钞，目前全球只有几家有做这个模块的实力，如日立、迪堡，国内有家厂商据说前一两年前也掌握了此项技术，有望降低全球钞箱模块的市场价格。PS:这块技术含量很高，所以理论上ATM出假钱的概率极低，印象中一次收到一张百元大钞，可以过不同厂家的验钞模块，但行里的专家说着是假的，这些厂家的技术专家都吓坏了，最终请来人行的专家，北京飞机直达，验证结果是这种钞票是真的。所以亲们，表担心会取到价钱这种事，取到说明你发现了一个极有价值的bug。&lt;br&gt;&lt;b&gt;    读卡器&lt;/b&gt;，就是读磁条读芯片的模块。若为磁条卡，部分机器是有写卡的功能的，也就是说，你给我一张卡，我就可以用这台ATM复制和你一模一样的卡，不需要任何其他的仪器。&lt;br&gt;&lt;b&gt;    密码键盘,&lt;/b&gt;你输入密码的那个键盘，某些机器后面也有一个给管理员输入用的密码键盘，一般采用硬件加密。&lt;br&gt;&lt;b&gt;    凭条打印机&lt;/b&gt;&lt;b&gt;、流水打印机&lt;/b&gt;,分别是打印凭条和流水用的。所谓流水就是日志，记录改机器上的一些交易行为，如卡号、交易类型、金额、时间、机器号等。一般都会每日把流水日志传给服务器，供监控。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20467464/answer/15322908
</link>
<author>
yangw
</author>
<title>
中国承认美国的本科学历吗？
</title>
<description>
具体信息在这里 ，由「纽约中国留学服务中心」负责，有需要什么文件都写得非常详细了&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://new.chinesehighway.com/content/lxhgzm.do?type=1&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;new.chinesehighway.com/content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/lxhgzm.do?type=1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;是从驻美领事馆主页&lt;a href=&quot;http://www.china-embassy.org/chn/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;china-embassy.org/chn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  进入「业务指南」下面的「教育业务」里的留学政策页面，左栏留学回国人员证明的页面（&lt;a href=&quot;http://www.sino-education.org/gohome/certificate.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sino-education.org/gohome&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/certificate.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）找到的网址&lt;br&gt;&lt;br&gt;只能通过它的网上系统申请，需要新/旧护照+签证页+入境章+I94或回国入境章+I20表等等复印件，详见那个网页。网上填完所需信息之后，打印一张确认页，再按它要求把所有材料复印件及确认页打印并邮寄到网上给的那个地址就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开证明是免费的，邮寄到中国要收快递费，印象中是20多刀。寄到美国境内是Priority Mail/Express mail，应该是以USPS价格为准。材料齐全的话大概20个工作日，寄到国内后是由顺丰派送。我从平邮寄出到收到快递，大概是40天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;证明的章是驻纽约总领事馆教育组。不清楚这个证明拿回国还需不需要再公证，感觉不需要了吧？它有两联，第一联自己留（上面写其他单位可查验原件、收存复印件，不得收取原件），第二联是需要免税优惠什么的时候 交给海关。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19748618/answer/13687309
</link>
<author>
uxworks
</author>
<title>
如何量化  UE、UI 绩效标准？
</title>
<description>
正如大家所说的，用户体验的绩效是很难真正量化的。现实中，用户体验人员或部门的绩效量化主要是为奖金、升职的评定，而不是为、也不能衡量用户体验的价值。我倾向于从以下几个方面考虑制定用户体验绩效量化的标准：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;用户体验人员的业绩考核&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以企业内部的用户体验团队为例，可以主要从下面几个方面评估用户体验人员的工作：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;完成设计或研究的质量和效率。衡量专业能力，可以参考用户体验评估的方法，并结合工作合作伙伴和用户的反馈。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推进和沟通设计或研究的态度与方法。衡量协作能力，光提出好的解决方案不行，还要高效的推进方案的实施。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;提高用户体验在企业中的认知和意识。通过讲座、工作坊，建立和梳理规范，收集整理设计资源和模板，建议改进工作流程等，推进整个企业的用户体验工作。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推动产品改进和创新。跨产品工作的用户体验人员更有机会比专一的产品经理、工程师发现不同产品之间相关联的问题和机会，应鼓励由此推动产品改进和创新。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;另外，用户体验人员常常跨产品、跨团队工作，在考核上需要综合多方反馈，就他们所参加的项目给予不遗漏、不过分，公平公正的奖励。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;用户体验团队的业绩考核&lt;/b&gt;&lt;br&gt;用户体验团队首先是一个业务部门，和技术、运营团队类似，都要有相应的业务考核标准，通常也要有团队之间的互评。但是用户体验团队还有一些特殊之处，需要额外的考核机制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用户体验团队不仅是用户体验工作的主要承担者，也必须成为企业中提高用户体验意识、普及用户体验知识的推动者。发起讲座、工作坊，分享用户体验资源、案例，让更多不同职能的人员具备基本的用户体验设计与研究知识与技能。建立设计规范、资源和设计模板，推荐设计工具、做使用培训，让产品经理、工程师和其他设计师能够更高效的开展用户体验工作。建立定期的产品用户体验评审机制，组织用户测试和数据研究，让产品的用户体验质量控制体系逐步完善。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用户体验团队对企业的贡献可以不仅仅局限在产品的用户体验工作上，还可以拓展到改进“企业”本身这个产品上——留心观察、采访一下身边的同事，你会发现大家在平时的工作中有许多不尽满意、有所期许的事情，有些可能是小事，比如前台的访客管理，食堂的客流引导，会议室的投影设置；有些则不见得是小事，比如怎样的办公桌椅搭配最有利于员工的健康，怎样的会议室设置能满足大小会议的需求并且利用率最高，有什么工作流程或方法有问题、如何改进。这些改进和你的产品没有直接的联系，但却是高效、愉快工作的基础，会在潜移默化中影响你的企业和产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;优秀的用户体验团队和具有优秀用户体验的产品更是一个企业的名片。用户体验团队以其独特的视角和思维方式，可以从产品、运营、营销、品牌、招聘等方方面面为企业找到独特而又高效的运作方法。一些公司的优秀用户体验团队在网上开设博客和微博，讨论、分享用户体验的知识和经验，这有利于建立积极的企业形象，也有利于整个行业的进步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外请参见“UED 在公司里的定位和价值是什么？”：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19563398&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19563398&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20044239/answer/16051305
</link>
<author>
Kevin Lin
</author>
<title>
哪里学习 PADI 潜水课程的性价比最高？
</title>
<description>
PADI潜水课程分为多个级别（&lt;a href=&quot;http://www.chinadiver.com/wiki/index.php?doc-view-56.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;PADI潜水课程- 潜水百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），其中Open Water（开放水域）是入门级，我猜题主想问的是OW课程的性价比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先纠正一下&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Tieyuan Li&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/aobei&quot;&gt;@Tieyuan Li&lt;/a&gt; 的&lt;b&gt;两个错误&lt;/b&gt;，一是游泳池的课程未必是不合理的安排，根据当地水面情况，平静水域内容的学习与练习有可能需要在游泳池进行，一般在半天到一天之间。其次诗巴丹是著名的潜水胜地也是国家保护区，每天的潜水人数只有120个名额，而且必须是持OW证书的才能下水。所以如果想去诗巴丹，最好拿了OW证书之后再去，否则只能花时间在仙本那其他潜点如马布、卡帕莱学了OW之后才潜诗巴丹；而诗巴丹的景色远胜周围其他潜点，如果没预留足够时间就只能望海兴叹，非常可惜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 价格&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说回正题，既然是入门，又要求性价比的话，东南亚的泰国、马来西亚、菲律宾都是不错的选择。具体而言，可以选这些地方的一些大众一些的潜点。太好的潜点一来费用必然较高，二来技术没到位容易暴殄天物。下面是据本人所知并推荐的一些潜点和潜店，以及相应课程的价格，仅供参考。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/72/4172b529f666b17a69e76497eef5b714_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1230&quot; data-rawheight=&quot;404&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1230&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/72/4172b529f666b17a69e76497eef5b714_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.语言&lt;/b&gt;&lt;br&gt;仅仅根据上面的价格对比而言，马来西亚仙本那的Scuba Junkie和Sipadan Scuba无疑是比较便宜的。但注意这两家潜店为英语教学。一般而言找中国人开的潜店当然理解得会更好，如无限蓝、追浪这种；其次在潜客网这种潜水社区找一下当地的中文教练的联系方式，按教练选潜店也是一种不错的方法。如果对自己英语自信的话，那选择自然更多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.教学质量&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说完价格说一下质量，一般而言看口碑，选好目的地后，在&lt;a href=&quot;http://tripadvisor.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://tripadvisor.com/&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上搜一下，对于这些潜水胜地，一般当地的“things to do”前几位都会有一些潜店出现，可以参考下别人的评价。网上的一些攻略、还有道听途说也有一定参考价值。此外对课本讲解较为严谨、一个教练带的学生不超过4位的，教学质量会较有保证。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.其他因素&lt;/b&gt;&lt;br&gt;还有潜水季节（参：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20098656&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;五一想去潜水，去哪里好？&lt;/a&gt;）、签证、消费、娱乐等因素，也会左右你整个学习潜水课程的欢乐程度。就这三国而言，我觉得泰国会玩的开心些，因为菲律宾吃的太差（除了BBQ还是BBQ）、马来西亚太闷，而泰国娱乐节目丰富、泰国菜也蛮好、泰式马杀鸡更是在你潜完一天腰酸背痛时能发挥让你快活似神仙的作用……&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，推荐泰国涛岛（龟岛）。（我是后知后觉了……）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20444400/answer/16308546
</link>
<author>
Hitchkirk
</author>
<title>
亲吻是否会怀孕？
</title>
<description>
题主没有限定物种，所以……
&lt;a href=&quot;http://tech.sina.com.cn/geo/animals/news/2012-08-30/08091306.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;湄公河发现怪异鱼类生殖器官长在头部(图)_新浪环球地理&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;blockquote&gt;湄公河发现怪异鱼类生殖器官长在头部(图)&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/66/e8663011e2940413d0c5b630c3c37106_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;590&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e8/66/e8663011e2940413d0c5b630c3c37106_r.jpg&quot;)'&gt;                              雌性和雄性喉交鱼的生殖器官都长在嘴巴后面。 &lt;br&gt;新浪环球地理讯 北京时间8月30日消息，据美国国家地理网站报道，科学家近日在越南湄公河流域发现了一种非常怪异的鱼类--喉交鱼，这种体型很小的鱼类居然生殖器长在自己的脑袋上。&lt;br&gt;　　喉交鱼其实是精器鱼科已知22个属种中的一种。这种鱼类的生殖系统都生长在它们的嘴巴之后。华盛顿国家自然历史博物馆馆长琳妮-巴伦迪介绍说，“精器鱼科的雄鱼将自己长在嘴边的生殖器插入雌鱼嘴边生殖系统的开口中，完成授精行为。”巴伦迪回忆其在新加坡一所实验室看到的另一种精器鱼科鱼类，它们的生殖器官和头部形成了一个剪刀形，这些奇形怪状的鱼在鱼缸中到处游来游去。&lt;br&gt;　　对于一般的鱼类来说，交配过程通常十分短暂，几乎是在瞬间完成，但是精器鱼科的鱼类却不是这样，它们在交配的时候生殖器官会结合在一起保持较长时间。&lt;br&gt;　　精器鱼科长成这幅摸样的原因依然让科学家猜不透。7月3日发表在《动物分类学》杂志上的一篇研究文章介绍说，喉交鱼和其他精器鱼科鱼类一样长度非常小，通常都在2.5厘米左右，而且身体几乎呈透明状。这种新物种发现于越南湄公河流域的一处浅水里，这是精器鱼科通常生存的环境。这一类栖息地在最近的几十年里扩张得非常快，而且这种鱼类本身也具有很强的适应能力，它们逐渐适应了现代的生态环境。科学家们居然在公路的涵洞中发现了它们的踪迹。可能是由于它们体型很小，这些小鱼被很多生物学家所忽略了。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;　　前置生殖器的原因&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　科学家们给出了一些关于这种鱼类进化出前置生殖器的猜想。首先，这种鱼类的祖先和大多数鱼类一样，在体内完成鱼卵的孵化。然后一些鱼类也进化出一种能力，能让雄性鱼类可以在体内对雌性鱼类授精，最后可能它们进化出了现在的这种怪异的形态。其次，头对头的交配方式可能是一种更加有效交配形式，这种方式可以尽可能保证所有的鱼卵可以成功受精。&lt;br&gt;　　不过，关于这种鱼类还有很多谜题有待揭开，巴伦迪说，“这种可爱的小鱼有着非常复杂的解剖结构，而且我还希望发现更多它们的同类。”&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20706307/answer/15918060
</link>
<author>
清蓝
</author>
<title>
为什么谣言总是传播得很快？
</title>
<description>
“真相”一般是最接近客观现实的描述，而现实大多数时候是比较残酷或缺乏戏剧性的，至少不够理想或美好，不容易被认可或不能满足人的好奇心，并且传播的时候缺少动力（缺少趣味性、轰动性、影响力、吸引力）&lt;br&gt;这样在传播的过程中容易被人主观上（包括恶意或善意的）进行篡改、“优化”&lt;br&gt;真相对传播的要求比较高，如果出错或被修改就会成为谣言，不管是善意还是恶意的修改都会破坏真相&lt;br&gt;&lt;br&gt;谣言多是根据不完整的事实修改甚至是凭空编造出来的，而且在传播过程中可以很没有节操的不断优化完善，添加各种元素产生“轰动”、“趣味”等效果，最终能够很完美或非常迎合人们的口味，更容易被人接受，也更有利于快速传播&lt;br&gt;谣言的传播很容易，就算出现篡改或传播不完整一般都不影响谣言的性质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谣言偏差的太厉害，可能会被消灭一部分（澄清、辟谣或很容易识破），但是因为传播很快，并且还会不断产生新的谣言，所以生命力仍然会很强。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/b5/67b51ee648c4bb4d3144a266ec17a03e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;811&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;811&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/67/b5/67b51ee648c4bb4d3144a266ec17a03e_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20759108/answer/16101473
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
StackOverflow 使用的远程工作方式对于国内的互联网创业公司有多大的可行性？
</title>
<description>
对这种方式我们比较谨慎，虽然也有在用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上现在我们连座位距离多远都很在意，我们的办公桌特意选择了大长桌（苹果店那种），大家座位都不固定，任意坐，需要协作的人就坐在一起，就是为了随时能够无障碍的沟通和讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至，我认为衡量沟通条件是否顺畅的标准，是看能否仅仅需要扭头就能看到伙伴的屏幕（所以面对面的座位布局就不太好）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于开发团队，更多的时候大家喜欢静静且默默的工作（当然当大家想讨论时，仍然可以做到一扭头/一抬头就讨论），不过我们的伙伴们也再逐渐探索更好的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于设计团队，我是要求需要协作的伙伴，2个小时要 Sync 一次，即使没有工作输出，也应该要讨论一下。因为设计是一件非常容易陷入自我死锁的工作，保持频繁的交流和讨论能够充分发挥团队的力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们现在也有几个伙伴是远程工作，大多数时候能保持顺畅的工作。当然这里的前提是：1. 他们本身都非常优秀，都能够独当一面，战斗力很强；2. 工作相对模块化，和他们的接口非常清楚。不过如果不是因为条件限制（例如人在国外），我还是更倾向于大家都在一个办公室里战斗。因为，我们要 Build 的不仅仅是产品，还有团队。每天一起吃饭，一起聊天，能够让更多的人成为朋友，彼此了解和碰撞。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20764894/answer/16310994
</link>
<author>
关毅
</author>
<title>
改善 90% 人类的生活和拯救 1% 人类的生命，对于人类社会的发展来说来说哪一个更有意义？
</title>
<description>
（&lt;b&gt;&lt;u&gt;严重慎入！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;这个回答将反复挑战并颠覆你的价值观。要反对也请看完全文，至少是结尾的那几段）&lt;br&gt;生命真的有价！&lt;b&gt;盲目的“生命无价”才是对生命最大的漠视与放逐，因为它从没直视过生命的脆弱与无力感，只会掩耳盗铃般躲在道德的庇护所中将脆弱的生命无助地排斥在外，让其在狂风暴雨中风雨飘摇、自生自灭。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先将题主的问题极端化：&lt;b&gt;如果仅仅牺牲一个人的生命，就能让整个世界上不再有饥饿，不再有贫穷，不再有不公，所有病人、残疾人都能恢复健康变成正常人，处处都能充满爱，你会怎样选择？——我相信几乎所有人都会选择同意。但如果这个人是你自己呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题本是政治哲学中经典思想实验的变种之一，是要用到经济学与各种政治哲学流派的思想进行交锋的，可几乎所有现有的回答全在避重就轻，躲在道德的庇难所中，一边倒的“生命无价”，却少有人从多个角度进行理性分析，这有点像是将头埋在沙丘中的鸵鸟。纯道德角度的分析讨论，往往是最简单最省事的，但恰恰是最危险的，因为道德的维度往往过于单一（正如《乌合之众》中所说，群体是不做深入思考的，极易听信统治者口号式的语言，而这些“道德”就经常扮演这样的角色），远不如系统的哲学理论那么完备和多角度，所以也是最容易被专制和独裁所利用的（在王小波的杂文中，就反复讨论了道德一旦落入统治阶级手中，作为棒子打人的危害性）。政治哲学发展到今天，各派已是各有所长，没有绝对的高下之分，形成了相互制衡的局面，是绝对不会有这样一边倒的答案的（这有些类似于多党制之于一党制的好处，过于单一而没有反对面制衡的价值观极有可能导致社会心理学中的群体极化现象产生），只能说明已有回答大都少考虑了很多个维度，而这样单一的视角正是易于滋生独裁的土壤。（语气有些过重，不好意思）&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个问题，其实是政治哲学中，功利主义与自由主义、自由意志主义正面激烈冲突的两难问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算要坚持“生命无价“，也不应只站在道德的角度上去自欺，而是用自由主义中洛克的观点（人天生具有生命权），康德的假言律令是不道德的（不应拿人来当作为社会的目的），罗尔斯对正义的主张来进行辩护，如果这些通通都没考虑到，那其实并不足以驳斥为了大多数人的“利益”而牺牲少数人的纯功利主义观点。在哈佛《公正课》中，就反复出现了有关类似的两难选择的讨论。某种程度上说，只从道德上赞同“生命无价”为支持人治与独裁提供了一个合理的理由。（注意不是理性地从政治哲学的角度去支持“生命无价”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;何为正义？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从感情上我是坚定地站在&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhou-xiao-nong&quot;&gt;@周晓农&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhang-jia-wei&quot;&gt;@张佳玮&lt;/a&gt; 与几乎所有答题者一边的，认为绝对的“生命无价”，但在看了哈佛的《公正课》后，残酷的现实却不得不让我全面思考起了这个问题，从而接受有限的“生命无价”。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/43/eb4377b4b0ab88ab5c9bff86c2214606_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/eb/43/eb4377b4b0ab88ab5c9bff86c2214606_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;What's the right thing to do?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们先来看两个残酷的思想实验，它将挑战你的极限，彻底颠覆你的观点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;1.假设有100个无辜的人，他们的思想完全被外星人所控制（可以理解为某种“思想钢印”），只好听命于外星人的摆布。外星人让他们建造了一个剧毒的化工厂，所排出的毒气一天内就能让全世界的60亿人全部失去四肢并且双耳失聪。假设有个炸弹埋在工厂之下，你手中有个按钮，一按按钮就能炸毁整个工厂同时也杀掉了这100个人，但全世界的人却能因你而躲过变成残疾人的浩劫。如果你不炸掉工厂杀掉这100个人，第二天他们就能脱离外星人控制全变回正常人，可是世界上的60亿人却要为此全部变成残疾人。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;如果只能二选一（思想实验的残酷性就体现在这里），你会作何选择？&lt;/u&gt;&lt;br&gt;我想大多数人都会跟我一样选择按下按钮，以大多数人幸福的名义杀掉这100个人，那在这种极端情况下，大多数人其实是站在了功利主义者那一边。大部分人应该跟我一样也信奉“生命无价”，平常即使是只有一条生命也会拼命去保全，但是现在却是100个活生生的“生命无价”啊，可是……&lt;br&gt;至于功利主义哲学的利弊与在何种情况下合适，后面还会说到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;2.《公正课》里出现过的3K党的例子，我稍加演化一下。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;众所周知，3K党是白人种族歧视的组织，以歧视与屠杀黑人为乐。假设有个50000人的3K党分支，聚集在某个广场中，抓住了一个黑人，准备要杀死这个黑人来取乐。他们来征求你的意见，如果你同意，就当场杀掉这个黑人；如果你反对，就就此作罢，放这个黑人一条生路。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;你知道如果他们杀了这个黑人，他们会获得极大的快乐，他们告诉你说这种快乐会持续一整个月。为了这50000人的快乐，你愿意去牺牲这一个黑人的生命吗？&lt;/u&gt;&lt;br&gt;我想大多数人会和我一样，坚决地说“不！”&lt;br&gt;在这里，大家用的就是自由主义者的思考方式。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/82/0282a1361104e62093fcbd5d6fc91f97_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;534&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;为什么我们会有不同的选择？&lt;br&gt;1.      
得失的人数比。（100：60亿小于1：50000）&lt;br&gt;2.      
大多数人得到的正效用不同。（变成残疾人的负效用远大于暂时的变态性的快乐）&lt;br&gt;3.      
道德性（我们信奉人人平等，坚持种族歧视是不道德的，没必要为一群人的变态嗜好去牺牲无辜的人的生命。在第一例中，100个人的牺牲满足的只是世界上绝大部分人的基本利益，他们不需要承担道德的负担）&lt;br&gt;4.      
是否触犯自身利益。第二个例子没有触犯我们的利益，杀了黑人我们也没能得到好处；可在第一个例子中，毁灭100个生命，我们却是受益者（不用变成残疾人），只有在这时，我们才会真正衡量生命的价值，而不是站在一旁不疼不痒地说声“生命无价”。这个现象不仅思想实验中有，日常生活中也很常见，后面我会再举例。&lt;br&gt;前两者，都是用功利主义哲学的观点进行的量化。&lt;br&gt;&lt;b&gt;功利主义哲学：主张追求最大多数人的最大幸福（社会总效用最大化）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果像第3点中那样，加入了道德判断，那该如何解决？我认为可以参考经济学中将外部性内部化的做法（经济学中典型的将外部性内部化的是对污染的治理：污染的工厂把空气污染了，对社会产生了负的外部性，政府对其收税，用这部分税收来治理环境，就是将污染的负外部性内部化为了工厂的成本），将道德标价来进行处理。（这显然是个很功利主义的观点，正确与否暂且不论，但是它最少提供了一种操作的思路）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，功利主义哲学对吗？人的生命真的可以被随便践踏吗？其它几个政治哲学流派提出了反对的声音：&lt;br&gt;1.      
追求大部分人最大的利益，没有充分尊重个人的权利。（自由主义者洛克的观点，如生命权与自由权、财产权一样是天赋的权利，别人没权力剥夺，即使为了增加社会总福利也不可）&lt;br&gt;2.      
是否有可能将所有东西都转化为一个统一的价值尺度。（这是可操作性问题。实际上，功利主义哲学家穆勒曾将人的快乐分为高级快乐与低级快乐，实际上是将不同的东西赋予不同的权重后进行的加权平均，用以评估社会的总福利。可实际上，社会总福利如此复杂，即使这样依然远无法准确评估出来。）&lt;br&gt;3.自由意志主义的观点：（1）废除家长式立法。家长式立法是一种胁迫，法律和政府无权干涉个人自由，更别说生命。&lt;br&gt;（2）废除道德立法，这同样干涉个人自由。&lt;br&gt;4.洛克认为，政府是基于人们的同意而设立的，即有限政府，这样一来，一些基本权利就限制了什么是政府能做的。这些权利是自然权利，而不是靠法律或政府来赋予。天赋的权利包括生命权、自由权、财产权，这些权利限制了政府的权利，政府不能因为社会的利益而剥夺人的这些权利，但同时自己也不能剥夺这些权利。&lt;br&gt;5. 康德的绝对性义务，反对将人作为工具而计算的功利主义。&lt;br&gt;6.罗尔斯：每个人拥有公正基础上的不可侵犯性，即使是整个社会福利，也不能凌驾于其上。我们的权利受公正保护，而不屈从于政治谈判或社会利益的小算盘。公正的原则，可以从一个假设的社会契约延伸出来。&lt;br&gt;7. 罗尔斯：功利主义导致错误百出，因为它忽略了人与人之间的差异化，在“无知之幕”下（罗尔斯的自由主义的基础，&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2091510.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;无知之幕_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），人们会承认个体的差别，而拒绝功利主义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;生命是否有价？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是解决题主问题的关键。如果有价，这个问题就有了计算的可能。&lt;br&gt;从情感和道德上看，我们都希望“生命无价”，但是站在企业与政府的可操作层面上，生命的确是有价的。事实上，政府或企业在运作时，肯定会给人的生命定一个价格，不然很多时候是无法进行权衡取舍，也无法定下相应措施的。（比如死者赔偿和对各种高危的特殊职业发放的薪酬等）。每个国家的政府对生命的估价不同，曼昆在《微观经济学》中通过从事高危职业获得的薪酬与死亡率的大小经过综合计算，给出的结果是一条命值1000万美元。&lt;br&gt;其实，大多数人在生活中每时每刻都在不知不觉为生命标价了，只是他们躲在了道德的庇护所中没有意识到而已。（下面的例子可能将再次颠覆你的价值观）&lt;br&gt;在此先给出个前提，&lt;b&gt;经济学十大原理中的第一条：任何决策都只是权衡取舍。&lt;/b&gt;（曼昆的《微观经济学》）。所以理论上是没有无缘无故的“无价”的，&lt;b&gt;所谓的“无价”，只不过是人们“相信生命无价所带来的对人性美好的虚幻满足感与崇高感”所带来的效用大于自己实际的经济损失，也是一种权衡取舍的决策。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;类似的例子比比皆是，数据不重要，因为行为已经说明了人们心中其实已对生命进行了标价。&lt;br&gt;&lt;u&gt;地方政府准备出台一项措施，希望通过改善交通设施提高行车的安全性，但这需要一笔巨款（假设是5000万），财政预算又不够，需要向市民募捐（或者临时增加某个税种，或者一切市民需要个人掏钱的行为），瘫在每个人头上是1000块钱。你很清楚地知道这笔投入后将能使交通事故中人的存活率上升1%，一年可以少死10个人。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;现在是全体市民投票，选择是否通过政府的这项筹款决策来拯救这潜在的10个人的生命，你可以投赞成或者反对票。一般来说，大家都会投反对票，“凭什么对我多征税？凭什么要我额外出钱？”什么，你不是说生命无价吗，为什么区区1000块钱就不干了呢？其实你是在想，生命根本就不值500万（5000万/10），而且要我掏钱我就亏了。事实上，你不仅给生命标价了，而且还很廉价！（才500万）&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;——与刚开始的“生命无价”有何区别？&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/42/0a423e42b9cb031a22f426a4f67558a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;439&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0a/42/0a423e42b9cb031a22f426a4f67558a8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一的区别是，它触犯了你的切身经济利益，所以你才开始权衡取舍地理性看待这个问题。如果自己不用出血，只是动动嘴皮子就能救人（这个情况下，成本接近于0，对美好人性的虚幻满足感却能给你带来巨大的效用收益），你当然能够不痛不痒地说声“生命无价”，但一旦需要你付出代价呢？人往往就不干了，所以这时就该经济学与道德哲学登场来理性分析了。就算你同意出1000块，那如果出到5000呢？50000呢？总有一个价码你不会同意，到了那个价位时，就是你对生命标价的价位，只不过每个人给出的价位高低不同罢了。“无价”在哪？&lt;br&gt;别担心，这很正常，因为人都是自利的（这与自私不同，比如说一个虔诚的教徒的助人行为，是自利的却不是自私的，因为他的信仰鼓励他这样做，他助人本质上还是自助——道德感高的人同理），这也是经济学中普遍采用的假设，所以一旦涉及自己付出的成本，人就会重新考虑了。如果足够冷血，我们也能将一个人的道德感赋予一定的价格进行内部化，然后就能与需要付出的经济价值进行PK了——如生命的价值）。&lt;br&gt;人性远不如一般人想象的那么美好，它有着根深蒂固的恶的一面，而且现代心理学的研究反复表明，人性的恶将远远超出你的想象。具体可见斯坦福监狱实验&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%AF%E5%9D%A6%E7%A6%8F%E7%9B%91%E7%8B%B1%E5%AE%9E%E9%AA%8C&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;斯坦福监狱实验&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，米尔格拉姆的服从电击实验&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B1%B3%E5%B0%94%E6%A0%BC%E6%8B%89%E5%A7%86%E5%AE%9E%E9%AA%8C&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;米尔格拉姆实验&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;人性是客观实在的，无论是善面还是恶面，它决不以人类是否有美化它的意志为转移，如果你不能去正视它，唯一的后果就是被它那不受遏制的恶之面所毁灭。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以我主张，当我们考虑一个决策时，不应该仅仅从道德的方面去考虑，还要从完全理性的角度去考虑，直面人性中“恶”的一面。虽然这看上去有点不近人情，但为生命标价，恰恰是理性思考的产物，它能避免盲从和犯下很多不应有的错误。只有承认人性恶的事实，才能将权力关进笼子里。而我国长期以来一直坚持性善论，一直不忍去直视人性之恶，这样看似很美好，却事与愿违酿出了种种悲剧。因为无论你愿不愿意去面对，人性之恶都是客观存在着的，只有勇于直视两难选择的残酷，学会在痛苦中思考，才能更好的规避它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然有价，如果从功利主义者的角度考虑这个问题，将整个社会的所有人的总福利都考虑进去，将道德看作外部性，赋予一定权重后内化带入公式，某种程度上，就可以在大多数人的正福利与少数人的生命间进行取舍了。&lt;br&gt;这是否过于残酷和不近人情了呢？是的，但也可以说这是理性。&lt;br&gt;这也正是西方契约式思考方式必备的前提，偏向于法治；尽人情是用中国向来的道德式的思考方式来进行思考，偏向于人治，我想后者的危害大家应该都已心有余悸。&lt;br&gt;我也很不喜欢这样冰冷的思考方式，但这样的思考却是很有必要的，将“生命标价”，才是理性人应有的思考方式。放眼中国几千年形成的人治和文革中的种种弊端，就是太多道德上假定为圣人的规范，少了很多深入思考，这种理性是不是一种更好的选择呢？我想是的，至少它不会太坏。这正如民主制度，它绝对不会是最好的制度，它本身就有各种漏洞，但它却可以防止最坏的情况产生，所以它起码是项不坏的制度，至少它比那些道貌岸然得头头是道，被称为人类终极理想的制度要好得多，而后者是不是跟一味的用道德思考，不肯给生命标价有些相似呢？&lt;br&gt;按照功利主义这套标准，绝对是能杜绝最悲剧的事件发生。想想看，斯大林的肃反，希特勒的法西斯，卢旺达的种族大屠杀，中国的文革都是典型的不符合功利主义的行为，最少能判断其不合理性，可是如果单单从道德层面来思考呢？往往会犯思考过于狭隘的错误，试想文革时大家做那些荒唐事时有几个人认为自己是不道德的？诚然，以生命为最高标准是普世价值，本身是好的没错，但是盲目的遵从道德却有风险。如果哪一天，如果人民再次被一位煽动性的领袖所蛊惑，认同了一项比生命更高的道德（比如国家利益或未来演化出的更具杀伤力的东西），或者将“生命无价”给扭曲诠释了，那么这项“道德”是不是就能凌驾于人类的价值之上，从而践踏人性呢？&lt;br&gt;道德是很容易被统治阶级的价值观所同化并重新诠释的，从而可能会被妄加利用。因为表面上的道德是单一的（当然，还有深层次的道德，那有道德哲学在约束着，它是立体而多元的，但好像大家一般讨论的道德还没上升到道德哲学中道德的层面），很容易走极端，这是它的先天不足；而理性的哲学思考是多元而全面的，它更加合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt; -----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;坚持绝对的“生命无价”就能避免屠杀的惨剧的发生吗？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;未必！&lt;br&gt;太过绝对的价值观大多容易走极端，容易被统治者抓在手中滥加利用而草菅人命，即使是“生命无价”这样的普世价值观，也可能被独裁者曲解后而变味，那时的“生命无价”还是真的“生命无价”吗？&lt;br&gt;下面这个例子可能又将再次颠覆你的价值观。&lt;br&gt;&lt;u&gt;假如有个独裁者，他老婆得了一种怪病，这种怪病如果不医治就会马上死去，但即使医治，这种怪病要完全痊愈也是不可能的，只能每天苟延残喘地控制着（有点类似于难以痊愈的高血压），而控制的唯一办法，就是每天找到10000个孩子，在每个孩子身上割下1斤肉，用这10000斤肉熬成一锅汤让她喝下。然后第二天再找另10000个孩子，每天如此这般，长此以往。独裁者的理由是“生命无价”，因为他老婆是条鲜活的生命，比每天被割肉的10000个孩子的幸福重要，因为掉了的肉还可以长出来，就算是一年要割3650000个孩子的肉也在所不惜，因为大多数人的幸福都不如一条命宝贵。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;——这就盲目“生命无价”被曲解后变成道德大棒打人的惨剧。事实上，如果没有政治哲学的理性思考进行制衡，与之类似的事件是极有可能发生的。&lt;br&gt;很多独裁造成的灾害，往往是因为人们从没真正考虑过这些直面生命的两难问题。一旦独裁者占据了道德的制高点，道德变成了一根打人的棒子后，生命反而被骑在了头上。在王小波很多杂文中都指出了这点，我也深以为然。如果我们不去直视生命与利益的问题，不将两者放在天平两端进行权衡比较，一直自以为是瞎浪漫地以为一端绝对比另一端重，一旦有一天，有一项虚伪的道德把我们洗脑，让我们误以为这个道德凌驾于人的生命之上，到时我们站在道德的制高点上反倒毁灭的是生命本身。（我想，经历过文革的人应该深有体会吧。请别跟我说文革不会再次发生，如果人们只是一味地去逃避思考这类多数人利益与少数人生命残酷的问题，文革是极有可能再次发生的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为生命标价，让它褪去高高在上的虚幻和对它不切实际的浪漫幻想，从而直面生命本身的残酷。这并不是因为我们是喜欢践踏生命的变态狂，而恰恰是源自于我们对生命的尊重与敬畏。因为爱它，我们才必须理性面对。我们不愿看到更多的专制、更多的屠杀与践踏生命的现象发生，所以我们应该时时警惕那些利用“生命无价”等道德标签进行美化包装的恶行，防止它们扭曲诠释“生命无价”而行践踏生命之实。这样，当我们标出一个合理而又客观的高价时，就避免了最坏的情况发生——盲目的“生命无价”道德大棒落入独裁者手中，出现的践踏生命的现象。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;生命有限“无价”，但绝不是无条件的“绝对无价”。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题无法给出答案，因为政治哲学的问题，各个流派虽然都在不断完善自己的理论，但依然是各有利弊，本来就没有所谓的标准答案的。我们能做的只是从一个更全面的角度去看待这个问题，用更具思辨性也更客观的方式来思考，这样虽然没有确切的答案，但至少能避免惨剧的发生。&lt;br&gt;道德哲学与政治哲学本就是个两个很复杂的学科，在西方有一套完备的体系，也构成了西方司法与政治的基石。而脱离政治哲学，只用道德来判断问题，就有为统治者借道德之手来实行人治的嫌疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，借用《公正课》中结课时的最后一句话：&lt;b&gt;&lt;u&gt;哲学是什么？它使我们对过去熟悉的事物与观点陌生了起来，颠覆了我们的既成观念。一旦熟悉的变得陌生，一旦我们开始反思我们的环境，世界将从此不再一样。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20659049/answer/15768711
</link>
<author>
徐蕴亮
</author>
<title>
IMDb 和烂番茄（Rotten Tomatoes）、Metacritics 的电影评分，各有什么特点？
</title>
<description>
相信提问者说的烂番茄评分是指其特有的新鲜度百分比，而非烂番茄同样提供的平均分数据&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说特点区分，首先IMDB是网民打分，烂番茄是影评人的影评总结汇集&lt;br&gt;&lt;br&gt;IMDB是纯打分，没什么可说的，除了系统有一套过滤维护机制&lt;br&gt;&lt;br&gt;烂番茄的新鲜度(常被无知媒体误引为评分)的概念是以影评人对一部电影是否给出正面评价作为衡量标准，比如有80%影评人给了正面分，这部电影的新鲜度就是80&lt;br&gt;这个体系存在的问题是细究起来，一部电影的新鲜度难以反映其是否真正受好评，因为它的标准是一篇影评打出及格pass分就是新鲜&lt;br&gt;如果一部电影有了八十几的新鲜度，平均分(烂番茄同时也提供此数据)却不过六分多点，这片算是大受好评吗？ &lt;br&gt;而那类让人非爱即恨的好电影，其页面显然不会好看到哪儿去&lt;br&gt;烂番茄网站本身也在刻意搅浑水，给新鲜度75以上、影评基数达到40篇的电影赋予certified fresh标牌，更给了观众烂番茄是在“评分”的错觉&lt;br&gt;所以有些较严肃的美国媒体会更爱拿Metacritic评分作参考&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到Metacritic，它是个电影、电视、音乐、游戏的综合性评定网站，影评基数远小于烂番茄，多以有名望的传统纸媒影评人为主&lt;br&gt;评分就是每部电影收录影评打分的平均数&lt;br&gt;它的好处是涉及影评人更靠谱、收入影评更精炼，信赖度高点&lt;br&gt;坏处也是同理，较显老派，尤其是类型片等更geek向的电影，老牌影评人未必有新兴网媒影评人来得靠谱——而烂番茄这些年扩充收入了很多博客影评人
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20824619/answer/16312239
</link>
<author>
邝石
</author>
<title>
你家要是丢了小孩，你会发微博求助通缉罪犯吗？
</title>
<description>
曾瞬间亲历过，近乎于 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yskin&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yskin&quot;&gt;@yskin&lt;/a&gt; 所说那种状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女儿三岁时，我带她外出，在地铁出口接了通电话，只是短短聊了1分钟，分了一下神，然后就发现女儿不见了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一刻，脑袋嗡的一下子变得空白，之后迅速看了一下四周确认是否她被抱走，然后看不到她，这时候心跳开始加速、口干、冒汗、整个人开始颤抖、腿发软，脑海闪现父母、妻子的极端反应，闪过家破人亡的字眼。然后，就在马路边上向各个方向癫狂嘶吼女儿的名字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在这时，看见女儿从地铁口里面走了出来，怔怔地看着我。然后，冲上去跪在地上抱着她，一边大声斥责她，一边都快哭了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真的，当时就是这样！一个三十好几的男人，抱着自己三岁的女儿，跪在马路边吓得快哭了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一刻，只要能找回女儿，别说烧香拜佛中医中药跳大神，杀人放火跳楼我都干！别管你平常如何牛逼淡定，那一瞬间你和所有的父母一样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20151786/answer/16314342
</link>
<author>
赵一方
</author>
<title>
晚清的 GDP 世界第一，是日本的 5 倍，为什么还打不赢日本？
</title>
<description>
这真是个多学科交叉的好题目啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;百年天问。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，我要引用一下剑桥中国史里面气势恢宏的前言给自己壮胆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/47/2a47bf405c229656c1d57d02b17e35bf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;938&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;938&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2a/47/2a47bf405c229656c1d57d02b17e35bf_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先呢，这个问题有个简单的回答方法，而且一定要从当事人的角度出发来理解这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大清恐怕从一开始也没有认真想过打输了会怎么样；日本人从一开始就想好了打赢了要干嘛。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为第一，大清毕竟是中央帝国，自认幅员辽阔，所谓GDP世界第一就是这个意思，第二，当朝除了李鸿章等几个人，恐怕没几个人真正了解日本，李自己恐怕也是出于一知半解的状态，然后大家还乱哄哄的说要开战；第三，中日之战最开始的出发点是朝鲜问题，这就是为什么清政府从来没有认真的考虑过这场战争的后果会演变为一场政治问题，因为打输了最多朝鲜扔给日本人而已，清廷当时自顾不暇，本身对于朝贡国也没有多少兴趣管了。&lt;b&gt;所谓开战之前，大清的状态基本是高估自己的改革开放之后的战争能力，也没有认真的研究过打输了会怎么样。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本这边对于形势则清楚的多，虽然多次大家多次喊，皇国命运，在此一战之类的；但是现实的评估下来打输了，清政府也不会怎么样日本，因为问题的出发点是朝鲜啊！这是政府要担心的事情，&lt;b&gt;打输了，没事，&lt;/b&gt;军队的人还不开心死了！而日本的军事组织，不夸张的说，在技术层面，从情报的收集，分析到具体的战斗如何组织，实施等等（战略的不足，几十年之后才会暴露出来，这里就不扯了）。&lt;b&gt;所以开战之前，日本是知己知彼，毫无顾忌，而且准备充分。&lt;/b&gt;至于如何理解打输了，没事，简单：天皇又不会下台，所以没事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，对比当时的情况，从现在的角度来看，就成了一场&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;“&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;GDP第一”&lt;/u&gt;的国家，打输了一场&lt;u&gt;“影响巨大”&lt;/u&gt;的战争。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面开始稍微复杂一点的分析，来破解&lt;b&gt;为什么GDP第一的国家打不赢那场战争。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先呢，GDP能够打赢战争，是世界大战的以后的事情，实际上，经济实力能够转化为军事战斗力这回事，对于西方人，也是一个很新鲜的近代概念，并非什么自古有之的事情。因为蒙古帝国横扫欧亚大陆的时候，恐怕没有人会认为黄金家族会搞经济吧，当然要是把抢劫作为GDP计算方法，那我我真的无话可说了。经济实力对于战争能力的影响，实际上也是西方人打出来的结果，如果你翻翻西方近代史，与其称作是近代文明史还不如是战争史，最突出的表现就是军备竞赛，夸张一点说，那是一个战列舰摩尔定律的时代，武器更新换代的速度是用年来计算的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个条件下，问题就有了一个标准，近代条件下，是否能够打赢一场局部战争，取决于交战国在这场战争中，愿意而且能够在这场战争中投入的绝对资源对比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;毫无疑问，日本人绝对资源的投入数量是远远超过晚晴的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从作战人员的素质来讲，当时的日本陆海军是当时帝国的绝对精英，而无论是大清的帝国精英恐怕还在奋战于考场之上吧，感兴趣的话，可以去看日本陆军大学和海军大学的历史。另外一个因素是，军人的工资结构，国共后来的军队战斗力对比清楚的显示，良好的工资结构对于军队的战斗力有着不可忽视的巨大影响，日本陆军的待遇结构一直到二战都是日本陆军士气旺盛的一个重要原因。另外一个因素是，当时的日本军人的培养模式是领先于中国的，甚至是在当时的世界上也堪称top 5，后来的二战以及战后日本的重新崛起，均和那两个著名的军校分不开关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从武器的质量来看，日本人当时陆海军装备比清政府要领先大概五年，倒霉的碰到武器摩尔定律时代，5年的差距最后在战场上就是致命的。北洋是大炮巨舰，日本人则是以速度为特点，打完了才知道，大规模的速射炮比nb一炮的效率高。然而在当时，不打是没有人知道的。但是同样需要指出的是，北洋海军并非那样不堪，日本海军也并非那么厉害等等，最搞笑的是，居然是两支菜鸟海军打了一场近代史上第一次大规模的海战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从政府的角度来看，清政府的能调用的绝对资源虽然超过日本，但是无法全部用于这场战争，因为担心的问题比日本人多太多了，要知道这是一个30年前才平定几十万人造反的国家啊，差点被人赶回东北老家啊；日本政府就不用担心最高首脑会被取代的问题，打输了最多首相滚蛋，天皇还是天皇。而且如果对比当时财政收入在GDP里面的比重，现在中国人搞不好会让爱新觉罗门回来掌权吧，低的令人发指啊，中央真tm穷啊，不然哪里轮得到南方造反啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三个因素放在这里，北洋海军想不被弄到海里都不行，所以头脑还清楚的李鸿章极力避战，无奈汉人出身，不能挽狂澜于既倒。最关键的是，李鸿章也不能大权独揽，一生也是谨小慎微，而伊藤博文就没那么多顾虑，天皇之下就是他说了算，而且他的命令会一定被执行，李鸿章就算说了算，到了下面，经也要被念歪。这个是从具体的权力的组织模式来对比的，对比到后来中共的组织纪律，真是充分吸取了晚晴的教训啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上四个对比都是可以用GDP转换战争能力指数来表征的。一般来说，高转换率的国家，精英从军的比率较高，对于军备也会很更敏感，政府对于战争的准备也会更充分，而行政命令也会被高效率饿执行。这些对于一场局部战争，全是加分。当然后来我们知道还有世界大战和冷战，一味的拔高转换率，会导致各种帝国最根本的崩溃啊，日本，德国，苏联，老毛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么日本能够较清政府投入更多的资源于这场战争呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为日本想好了打赢之后要干嘛了。日本人多地少，不扩张是没有活路的，不扩张天皇能不能传下去可能也会成为问题的，不然天皇也不至于在过去的很长时间里面无权无势，明治维新的&lt;b&gt;合法性就是建立在应对外来挑战上面的啊。那个从朝鲜入手的路线图，一早就是想好的事情。&lt;/b&gt;虽然后面大家总是说，什么侵华是军人绑架政府干出来的事情，纯粹是扯淡，军队对外侵略是国家行为，管你是不是民意还是绑架。有了如此之强的驱动力，想来那时候的日本人的税负不轻吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是打起来的状态对比，我们不妨做个假设，来加深对于这个问题的理解：清政府是否能够通过优化上面的四个条件，即增大绝对资源的投入来打赢这场战争？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Actually，历史帮了清政府一把，已然优化过了，&lt;/b&gt;不然直接被日本人直接赶回东北老家了，几十年以后，还真是日本人让爱新觉罗们又当了一次皇帝啊，两个亿的银子真是没白花啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，如果不是太平天国造反，也就不会有洋务运动这回事了，更不用说北洋一派了，历史已经把当时能打的放到了军舰上（真要是一对一对比将领的素质，北洋一派，不见得输给日本人），北洋一派，虽然不是军校出身，但是确实战场打出来的啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，晚晴的军备并不是导致那场战争失败的主要原因，恐怕连原因都不一定能算进去，50年后，同样是因为朝鲜问题，志愿军就打出了中国人的地位，在军备落后至少20年以上的条件下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，政府的态度，满朝文武都是在叫嚣着打啊，打啊，反观50年后，大概就老毛一个人说，我们要在朝鲜搞死美国人。所以，扯淡多了，真的会伤到jb的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，至于北洋一派后来尾大不掉，做掉了清政府，倒是可以看做是内部命令执行效率高的一个侧面吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然这些条件都被优化了，为什么还是打不赢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再优化的电子管也搞不过晶体管。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子吧，日本是没有军阀的。从军对于当时的日本人来说，是一个可以荣誉天皇实现社会地位同时可以发财致富的路子，尤其是第一点，荣誉天皇，导致了日本是军国主义但是却没有军阀。这一点对于后世的历史走向，影响深远。对比中国后来的军阀，发财倒是不假，可是军队丝毫没有荣誉感，大部分时间是在为长官的私利而战，这样的部队怎么能用来保家卫国，应对国家间的冲突呢？而军队国家化，荣誉化的历程，不幸的，大概也开始于晚晴那个年代，此前这个概念也是稀薄的可以。光绪泉下有知，估计要哭死了，爷们比崇祯还tm苦命啊！就不扯什么别的国家动员法令之类的了。说白了就是日本人那个是国防军，北洋海军充其量就是一支升级版的地方武装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举个例子吧，当张之洞们还在为中学为体，西学为用进行小规模的精英讨论的时候，日本人已经开始启动教育近代化了，如果计算受教育的人口数量，中国绝对多于日本，但是如果说平均受教育年限，那个时代的日本估计得是中国的倍数，这个纯粹是瞎猜的。这一点恐怕和普鲁士对抗法兰西的情况差不多。而且日本人没有包袱，不必想什么是否背叛祖宗的问题，直接西方的拿过来用就是了，海军本科的教材就是纯英文，不翻译啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三个例子就从民族性的角度来看一个战术问题，大家知道日本刀的工艺一直都是独步天下，日本人的军械性能承袭了日本刀的特质，而中国人嘛，北洋海军的炮弹质量问题，丁汝昌要是都有那些高质量的炮弹，两国的胜负恐怕就不是那么短时间就能分出来的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后回到那个气势恢宏的前言那里了，如果你把那场战争理解为一次半工业化的地方对于中央帝国的挑战，问题就清楚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;旧式权力组织模式和技术条件已经无法支撑一个一千万平方公里以上的大帝国的统一运作，在没有找到新的技术和方法以及体制之前，帝国的精英对于来自边陲的挑战的无力应对几乎是必然的情况，无论危机来自于日出之国还是新疆西藏。然而50年之后，古老的帝国则以一种令人惊讶的模式整合了分别来自传统与现代的力量，重新使自己走上了被中断的千年以来的文明扩张之路。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所谓中华文明的独特魅力，波澜壮阔一百年，恐怕就是体现在这里吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;遗憾的是，很多中国人看不到这个结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里顺道讲两个事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;颐和园的那个问题，据说是挪用了海军军费，后来有人考证，那笔钱只是名义上是海军的，但实际上本来就不是做军费用的，所以估计不存在什么海军军费被挪用的问题，晚晴的言官们能让李鸿章们四处下不了台，要真有挪用军费的事情，估计要翻天了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北洋海军的训练问题，有空大家可以翻看海战的命中率，北洋海军的问题不在打得是不是准，而在于怎么打，不在于普通士兵，而在于将官层面上的战略战术，反倒是日本人，喊着严格训练，真的打起来，命中率从未见的有多么高。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20826835/answer/16313883
</link>
<author>
朱怡婧
</author>
<title>
邀请女士去中档西餐厅吃饭需要注意哪些西餐礼仪？
</title>
<description>
我很认真地建议楼主&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管你吃什么，不管你怎么吃，你约一个自己不熟的异性，你要去自己熟的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个叫半熟策略，就是你可以带着老夫老妻去开发新馆子，但见新的女人要来自己的主场，出去玩，保持一半的熟悉度，保持一半的新鲜感。所以在对陌生异性想主动进攻的时候，不要有轻敌之心，主场很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不知道西餐怎么吃，不知道礼仪都没有关系，你想去哪家店，自己先去吃三次，一切神秘感都没有了。不管是半熟还是全熟，不管你是拿手还是拿刀叉，只要你的姿势上表现出了在这里怎么吃都无所谓的主场随意性，那么就没有问题了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20767210/answer/16313020
</link>
<author>
秋霞
</author>
<title>
如果李阳虐妻一事发生在美国，法院可能怎样判决李阳与 Kim 的离婚诉讼？
</title>
<description>
谢邀~&lt;br&gt;       家庭暴力（Domestic Violence）在美国还是很常见的，美国法律怎么规定，还是因每个州的法律不同而规定有所不同，综合性的来看的话，可以从民事和刑事两方面来谈谈。 &lt;br&gt;      一旦发生家庭暴力，受害一方或者邻居可以拨打紧急求救电话911，警察到达现场后，会立刻制服施暴者，了解现场情况并且根据受害者受伤的严重程度和受害者的态度当场决定是否把施暴者带走，但一般情况下，警察会把施暴者带走，或关押24小时以上。当然如果受害者受伤极其严重昏迷或死亡的话，无疑施暴者会被当场逮捕，开始牢狱之灾。&lt;br&gt;        施暴者被带走以后，根据各州的规定和管事警察对案发现场的分析，以及受害者的态度来处理。&lt;br&gt;        第一种情况，受害者自觉可以忍受施暴者的行为，请求警察放人（态度必须诚恳），那么事情也可以大事化小，但施暴者会有案底的，下次再犯后果就很严重了。之后或者和施暴者重归于好，或者离婚。&lt;br&gt;        第二种情况，受害者后悔让警察介入，希望警察放人，但警察觉得事态严重，不会随便撤销案件，直接将案件交给检察官处理，进入刑事诉讼程序。这时候受害者后悔已经来不及了，事情已经不是当事人所能控制的了。&lt;br&gt;        第三种情况，如果受害者态度坚决，那么警察就会一直收押施暴者，上庭听候法官发落，直到施暴者被保释出狱。注意，这种情况之下，将会把施暴者直接送入刑事诉讼程序。&lt;br&gt;        同时受害者需要用法律手段来保护自己及孩子（这种情况最后一般都会离婚收场）：查询所在地区的家庭暴力服务机构，确认谁可以帮助受害者自己取得一份民事保护令以及谁可以帮助受害者进行刑事诉讼，一般都会由家庭暴力服务机构推荐一个律师给受害人的，如果属于贫困家庭，会免费得到一个法律援助律师。&lt;br&gt;&lt;b&gt;（一） 民事方面：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  1，申请民事保护或限制令&lt;/b&gt;（每个州的名称都不一样）。&lt;br&gt;       受害者可以到民事法庭要求法官颁布禁令，禁止对方和受害者接触或打电话骚扰受害者。如果施暴者违反法庭命令，法庭可以采取将其拘押等行动。&lt;br&gt;       大多数情况下，法官都会做出如下决定：&lt;br&gt;       （1）勒令施暴者离开受害者或其子女；&lt;br&gt;       （2）勒令施暴者离开受害者的居所；&lt;br&gt;       （3）给予受害者对子女的临时监护权并且勒令施暴者支付临时子女生活费；&lt;br&gt;       （4）在施暴者回家取回个人物品时，派遣警察监督；&lt;br&gt;       （5）让受害者暂时得到汽车、家具极其其他物品的拥有权（待离婚判决下来后才正式分割财产）&lt;br&gt;       （6）勒令施暴者参加防止暴力教育课程；&lt;br&gt;       （7）勒令施暴者不得致电到受害者工作地方；  &lt;br&gt;       （8）勒令施暴者将枪械交给警方等。&lt;br&gt;&lt;b&gt; 2，起诉离婚和要求赔偿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       在美国，家庭暴力对离婚的影响很大，特别是在子女的监护权、探视权、抚养费以及财产分割等离婚条款上有重大的影响。&lt;br&gt;       受害者可以因受到殴打或者强暴而要求得到赔偿。赔偿范围包括实际损失、身体及心理因此所造成的痛苦、以及惩罚性赔偿。关于惩罚性赔偿，要根据暴力的程度、被害者受伤的情况、律师的水平以及陪审团的态度来决定，不是任何家庭暴力的案子都能获得惩罚性赔偿的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（二）刑事方面：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;  是否进入刑事诉讼程序，是由上文分析的那三种情况来决定的。&lt;br&gt;       涉及到刑事法部分，主要就是受害者报警，也可能是孩子或邻居在听到呼救后报警，警察赶到现场后写出报告。由警察把案件交给检察官。进入刑事诉讼程序后，检察官会对警察出具的报告进行审议，并决定是否要对使用暴力一方提起公诉。&lt;br&gt;      这时受害者需要向检察官提供申请的限制令、受伤的照片及医疗记录、证人名单等。&lt;br&gt;      施暴一方在被告知进入刑事诉讼程序后应立刻寻求一个律师或者要求指派一个律师，同时可以提出要求陪审团审理案件。一般情况下是可以保释的，保释费用在5000刀以上。&lt;br&gt;      施暴者没有和检察官达成辩诉交易的话，就会经法庭审理，被判决not guilty，则当场释放；guity又分为重罪和轻罪，刑罚也有轻重之分，并且留下案底。DV的罪名各州规定不同，比如有“袭击他人身体”“殴打家属”“虐待儿童”“恐吓威胁他人”等罪名。离婚监禁罚款都是小事，DV的案底将是一个永久性的犯罪记录，如果施暴者不是美国公民只有绿卡的话，可能导致被驱逐出境；相反受害者会得到同情，在申请绿卡和公民的时候都会得到特别的照顾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     总之，DV犯罪在美国很严重，动手之前要三思，报警之前也要三思啊，一旦落在警方手里，真的就是妻离子散、家破人亡了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20615617/answer/16312420
</link>
<author>
王乾
</author>
<title>
都说中国人仿制水平世界一流，却为何仿制不出世界一流的航空发动机？
</title>
<description>
各位知友所讲的故事意思基本是在难度上，难度确实是非常重要的一方面，但并不是这个问题的全部。中国航发的基本情况是“有体系，走过较为完整的过程，但远未满足实际需求”。作为一个成长在相关领域从业家庭的制造业准科技工作者，我试着说一下我的看法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.难度。航空发动机无疑是最复杂的工业产品，即使有之一也不会有太多的出其右者。构建一个完整的集设计、制造、试验、维护一身的工业体系尚属不易之事，更不用说在该体系下诞生一型优秀的航空发动机了。从公开的资料看，截止前些年能够独立涉足这个领域搞出成品的只有五大常任理事国，这里面虽有许多复杂的因素，但足以佐证其难度之大。我国在航发相关的基础科学（流体、燃烧、强度）、材料、加工、管理等多个领域的水准是否属一流尚存争议，更谈不上顶尖了，这是中国的航发目前只停留在“有体系”这个阶段的重要原因之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.思路。这个问题坊间有这样那样的传闻，但从国内航发历史使用情况上看，大概曾经满足于从国外进口发动机的现状上。相比于国产发动机，俄制、英制的工作时间更长，性能比早期国产货更加优异，俄国货更是舍得外汇就能获得，还落个经贸合作、拉拢”伙伴“之名。从“航空发动机”国家重大专项上马如此之晚可以看出，从国家层面对这个问题的重视至少是曾经远远不够。相比之下，GE航空工程师那种国家旗帜般的自豪感让我感受很深。没有重视就没有投入，就吸引不到最好的人才，而航空发动机偏偏是个烧钱、烧脑力的东西，水平上不去也就不足为奇了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.一些实际的困难。国际大环境对于诸如此类的尖端技术，必然是采取严格保密的态度，即便近几年有一些曾在国外研究机构工作过的科研人员被引进回国，但限于工程的系统性他们往往只在某个狭小的领域有所涉猎，对整个产品的研发不能起到毕其功于一役的作用。同时，我国科研院所对于基础科学的重视不够，而基础学科往往又是前沿应用的基石。正如前面知友所说，许多流场、燃烧、强度、工艺方面复杂的子课题我们根本都没有亲手做过，大量的工作摆在面前需要去完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.说到仿制的事情，前几天在人人网看到一句话是说「“抄”是相当见功夫的活，功力高的人，抄别人的东西，分明像是写自己的东西。功力欠缺的人，写自己的东西，全然像是抄别人的东西」。原文说的是写作，其实做科技工作也是一样。国人的仿制能力确实很强，也的确仿出了一些只有形似、内核却全然不同的东西，以至于最后哪怕做自己的东西也被人说是抄别人的。但科技工作，尤其是对像航空发动机一样的复杂工业品来说，“抄”的门槛是很高的，没有较好的基础和高投入基本只能停留在“喊口号拉横幅”的阶段了。这种仿制更多的是一个“消化”的过程，是一条交“学费”的必由之路。等到整个行业的水准上一个台阶的时候，就能从消化和借鉴当中提炼出新的东西为自己所用，从而可以考虑创新和赶超的问题。所以，仿制是必要的、无可厚非的。但鉴于上面提到的几点，航空发动机的“仿制”或者说“研发”所经历的过程自然会比LV手提包要漫长的多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时就写这么多，略凌乱，想到了会再作补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我也来说一个事情作为结尾。因为一次机缘巧合，我去年曾和一位美国航空发动机领域的大牛有过一饭之缘，他对自己所从事的事业所怀有的自豪感、认真和敬意都是让我终生难忘的。别人已经在这条路上走过了这么多年，用让一个年轻人变成了白发苍苍的老人的时间才靠着无数的实验、试制、模拟建立起可传承的体系、可信赖的数据库、可依仗的经验。我们又岂敢奢望用轻而易举地“仿制”就走完这所有的路呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20826324/answer/16308989
</link>
<author>
霜叶
</author>
<title>
起点中文网创始团队脱离盛大文学事件，会对网络文学业内格局造成哪些影响？
</title>
<description>
由于有不便说和不确定的一些消息存在，所以我只谈影响不谈八卦。&lt;br&gt;首先，起点中文网当初是被盛大整体收购，因此作为母公司的盛大有着充足的人事权和管理权。因此在双方出现摩擦的时候，起点团队的话语权必然偏弱。当年这次收购对互联网文学界影响重大，起点得到了全面而强力的支持，几乎以规则建立者的姿态将互联网文学从原本只有名声不见钱的状态摆脱出来，盈利模式的建立让互联网文学出现了大发展。但这收购也让起点团队缺乏决策权，应该是此次分裂的重要原因。&lt;br&gt;第二，谈盛大文学。盛大在近几年风光不再，而据我了解盛大文学从起点中文网能获得的盈利是比较稳定的（从移动互联的发展来推断应该盈利还逐渐在上升）。从盛大文学CEO侯小强的信件，以及之前了解到的部分情况来看，盛大文学方面应该是更看重作者的重要性，并认为只要稳住作者即可保持起点和盛大文学的稳定。因此对于酝酿许久的起点团队离开，似乎并没有做太多挽留。据了解只有少数核心骨干编辑留在起点。我个人认为盛大文学方面低估了编辑的重要性，并且在接收管理方面将会有一定问题。起点中文网和盛大文学应该会有一些波动，但是否会衰落还不好说。此次分裂影响肯定巨大，但要让起点中文网遭受重创还不太可能。&lt;br&gt;第三，谈脱离的起点团队（后面简称团队吧，省得和起点中文网弄混）。此次团队的脱离并不是突然之举，已经有一定的酝酿。因此除了编辑，也包括一部分作者。可选择的去向有三条：1、加入其他网站；2、与大站合作文学部分（之前有过传言说百度腾讯等有意合作）；3、重新独立创业。我个人倾向于此团队会选择独立创业。因为团队中包括了起点中文网创始团队的几乎绝大部分骨干（据消息称，包括几位站长在内），他们拥有足够的创业经验，以及之后多年的管理运营经验。再加上对作者的影响力和号召力，独立创业成功的可能性很大。实际上在得到此次消息之后的这段时间，已经有过不止一位风投界人士想通过我联系起点团队看是否有投资可能。这说明起点团队在脱离起点和盛大后是有着不小吸引力的。&lt;br&gt;第四，对网络文学界的影响。我认为此次事件对互联网文学界会是个好事。起点中文网在这些年里一直独孤求败，并且也成为了网络文学界的黄埔军校。不断的分裂出走另立门户，虽然都在短期内削弱过起点中文网，但也培养了更多竞争者（尽管17k纵横等还不够强大）。同时也因为更多地参与者出现，而让市场变得更大更有活力。此次分裂，我认为影响要远大于前几次。这给了业内一个重新洗牌的机会，对于17k、纵横等追赶者来说，这也是个扩充地盘的机会。而脱离盛大和起点的团队将可能形成又一个强力竞争者。起点仍然会是最强大的，但他和其他同业之间的差距将会被缩小。&lt;br&gt;（另，由于我不是起点内部人士，所以也许其中一些事情说法会不太准确，欢迎指正，我会修改）&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;3月7日更新最新消息&lt;br&gt;据了解，起点团队将加入百度，获得超过亿元投资。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
