<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21366402/answer/18024591
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
如何评价 2013 年 7 月 21 日东亚四强赛中国队 VS 日本队的比赛？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来犹豫了很久要不要来答这个题，但是还是有比较多的朋友邀请。简单说一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;东亚杯本身不是什么特别重要的赛事，参赛球队基本上除了中国队之外，都以练兵为主。好吧，就算中国队也是练兵为主，但经常有媒体和舆论赋予东亚杯一些不切实际的意义。特别是在1:5输给泰国U23之后，谁都希望给自己脸上贴金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场比赛中国队有一点值得赞扬，就是落后之后没有放弃。但我存在疑问的是，落后之后没有放弃，究竟是真的打出了血性，还是说俱乐部的“国足奖惩条例”重压之下榨出了该有的坚强，不好说。出于人性本善的目的，我倒希望是前者，可惜这种血性能持续多久，又有谁知道呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本场比赛先不去强调日本是2队还是N队，中国队踢了20分钟好球。上半场10分钟，下半场10分钟，没有再多了，还是截图解析吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/5d/b45d8bbf1289f4c42f258098cda68813_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;517&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;517&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/5d/b45d8bbf1289f4c42f258098cda68813_r.jpg&quot;&gt;第一次成功的进攻。除了中路越位的队员之外，于大宝和另外两名队员的三点进攻是相当有层次的。这次进攻带来的是丰硕的成果——于大宝的个人突破获得了点球。于大宝、王永珀和郜林是本场比赛个人能力发挥最好的球员，但是本场比赛中国队除了门将，其他人的技战术表现都差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于大宝的自信明显来自于他的个人能力，这一点是他强于王永珀和郜林的地方。日本队的队员首先是这批人的集训时间不长，其次是对中国队缺乏足够的认识，于大宝在左肋频频得手，
栗原勇蔵能力不足也就算了，特别是驹野友一，他是国家队常客，协防相当差，要不然栗原勇藏不至于被于大宝弄成这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但从一开始中国队就暴露出三线脱节的问题，直到完场都没有改善。这是最大的缺陷，不是一个人就能够扭转的。国足的第二个大问题就是防守的质量奇差，整场比赛防守的落位、盯人和协防都不好，而且大家都去看球，不注重跑位合理性，这也太不像一支国家队了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/23/1e2349566b522c97f4ca4742ca64cacc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;518&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;518&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/23/1e2349566b522c97f4ca4742ca64cacc_r.jpg&quot;&gt;这么大的空挡，是闹着玩么？防守四打六还被别人从容射门了，实在是不可思议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本队扳平的一个球是对国足防守的第一个大讽刺。我相信就连高中教练都会说防角球要记得第二落点的保护……请问傅博你是在开玩笑嘛？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/ac/c2acca536e0736351de06d4bf7c12288_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;522&quot; data-rawheight=&quot;297&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;522&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/ac/c2acca536e0736351de06d4bf7c12288_r.jpg&quot;&gt;这是日本队扳平进球之前几秒国足的站位，防二次进攻的意识真的惨不忍睹。 让工藤壮人后撤传球然后栗原勇蔵还有机会“扎马步顶个上角的抛物线”，这六个人除了门柱旁的那位不坑爹之外，其他五个人真不像是职业球员的水准。所以说拼出了血性，但拼不出理智，等于没拼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本场比赛杜威和李学鹏的搭档，很具争议。两个人谁都没有注意保护，整条后卫线干脆被网友嘲笑为眼神防守——要真的能射出X射线把对手烧焦那我也没话说，问题你不能啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/90/b090797ad961fb1eb8fb866f144d4a96_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;521&quot; data-rawheight=&quot;291&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;521&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/90/b090797ad961fb1eb8fb866f144d4a96_r.jpg&quot;&gt;看看日本队的跑位，再看看中国队这六个人的位置——大哥请问你们是在遛猴？树上七个猴坐在那看着同类被人开枪打死？还是说你们在集体祈祷工藤壮人滑倒？以前我说国足智商低，被人喷我；现在我说国足智商低，总该有人信了吧？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/6f/6d6fd40e55364c6b78d8041c6d6c614a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1&quot; data-rawheight=&quot;1&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;2号李学鹏在栗原勇蔵进球之后还举手示意对方越位，近门柱这么高大威猛英俊潇洒的一名白衣飘飘队友是透明的么……&lt;br&gt;&lt;br&gt;第42分钟国足和日本队在左路相持，然后局部2打5，相当精彩，这才是国足真正的水平，可惜这水平只是灵光一现。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/ef/6eef1c084c8d164df8ff293321084aa6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;517&quot; data-rawheight=&quot;286&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;517&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/ef/6eef1c084c8d164df8ff293321084aa6_r.jpg&quot;&gt;郜林肋部拿球，和于大宝打横传直切，功臣是郜林，他直接扛住对方中后卫，造成于大宝肋部无人盯防，随后又送出直塞球。这个时候驹野友一只有两个选择，要么协防郜林要么回防于大宝，结果他思考人生去了。但国足弧顶两名队友在散步……&lt;br&gt;&lt;br&gt;于大宝最后一脚球不够冷静。那个角度推远角不是半高球挑射，他有足够的时间急停挑射，因为西川周作出击不果断，在于大宝面前先倒地，等于跪了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是上半场中国队的10分钟好球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下半场被日本队灌的那两个球，很符合我开赛前1:4的比分预测。原因两个：&lt;br&gt;1.就算日本队是2队，但整个日本从上到下都是一个体系和风格熏陶而成的，比赛经验和心态可能有问题，但技战术水平相对没有大纰漏，上半场扳平那个球就是如此。&lt;br&gt;2.国足的三线问题太多。打荷兰的时候三线距离最好，没办法，别人是强队，你不示弱也得示弱。打泰国U23和本场打日本，毛病是一样的。而且本场比赛丢的三个球全部是低级失误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/2a/442aadd55cac5f9fd3c76ffd12f8993f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;525&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;525&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/2a/442aadd55cac5f9fd3c76ffd12f8993f_r.jpg&quot;&gt;这个失球不骂杜威和李学鹏都不行。中路三防一居然让柿谷曜一朗&lt;b&gt;反越位、绕前跑位、前点争顶、头球蹭向后门柱&lt;/b&gt;得手，这是典型的教科书战术——90年德国对南斯拉夫，克林斯曼除了反越位和绕前跑位没有之外，边路小斜线半高球、前点争顶和头球蹭后门柱如出一辙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是真心不想刻薄，但看到这样的比赛，有几个人还能自我标榜“做人要厚道”的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个失球是一分钟以后，又是典型的反击三打三中路漏人，如果是哪个个性教练例如希丁克之流带队，李学鹏搞不好立刻会被换下场，对他的打击那就是致命的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/86/3a86e85464748caac144491c733ccffd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/86/3a86e85464748caac144491c733ccffd_r.jpg&quot;&gt;看到这一幕我只能说一句：“哥们，中路马步扎得不错，适合去练太祖长拳。”至于对泰国U23是谁犯这样的致命失误，不用再说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本队领先之后犯下了战略大忌，在身体不占优势的情况下，将中场拱手让出不说，而且自己的持球能力和球权优势都没有发挥出来，还出现了和国足一样的毛病。国足此时虽然跑位依然烂的要死，但抓机会的能力把握出来了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/b8/3eb824b61679c553d326fa166b238398_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;521&quot; data-rawheight=&quot;287&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;521&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/b8/3eb824b61679c553d326fa166b238398_r.jpg&quot;&gt;国足中场断球之后就地打反击，三打四之下日本队肋部出现大空挡，被王永珀远射中门楣弹出，张稀哲争抢落点时被驹野友一（又是你！）危险的侧身解围动作侵犯，裁判再度判了点球。驹野友一这个动作危险程度相当大，裁判是以抬脚过高而不是以张稀哲的受伤程度作为判罚依据，非常准确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说句实话，日本队的防守下半场暴露的问题相当多，但国足直到1-3落后之后才孤注一掷压出来，放胆和对方对攻，所谓哀兵必胜，收获还算是不错。从国足三个进球的过程来看，训练里面的东西还是能打出来的，但为什么就这么难呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得“会训练、会做作业、不会考试”是唯一的解释了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整场比赛稳定军心的人是王永珀，他估计会是国足未来的中场核心。两个点球毫不拖泥带水。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/58/9a585a4d8325e1a903efbaf035ddf6c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/58/9a585a4d8325e1a903efbaf035ddf6c9_r.jpg&quot;&gt;上图是扳平比分的进球过程。日本队平行站位，和国足之前一样出错，除了追着孙可跑的边后卫槙野智章，中路的栗原勇蔵和森重真人一个被扯开，另一个不盯人。这个球让国足消失很久的特点短暂地回来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有必要提一句，日本2队的个人能力缺失，不是在个人技战术水平和团队配合上，而是比赛经验欠缺、最后思路不统一。拿一支所谓2队来和国足几乎全主力打，能打成这样，足够让我们不寒而栗了。而这场比赛29号高萩洋次郎是一大发现，他中场的过渡和节奏掌握完全可以和本田圭佑媲美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里忘了说的是，郑智和黄博文先后踢到对方小腿和胫骨的犯规，其实是会被罚下的。比赛本不至于踢成这样，这也不是血性的必要表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;支持国足，必须要有值得支持的理由。如果只是说“有血性”、“站着死”，那不够。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20962563/answer/16734479
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
女生约炮有什么天然优势吗？
</title>
<description>
我给你举个简单的例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人某日闲的蛋疼的时候突然有个想法弄个微信女号玩玩，然后在网上随便找了个女人照片做头像，网名贱贱的……叫『痒』，签名『喜欢帅哥也爱猛男』。我查看了下周围的人，之后就去上厕所了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上完厕所（期间最多不超过五分钟）回来看到手机直接吓尿了，60多条未读消息，全是周围男人的招呼……我从来不知道微信周围会有这么多活跃的用户，因为以前我也无聊查看过周围的人，有一两个人打招呼都算稀有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我实验过，在一个中等水平的省会城市，即使一个女生（外形条件中上）在凌晨3点想约炮，只要微信查看下周围的人，也会有N多男人供你挑选。而且他们会主动开房，会请你吃饭，来回车接车送，如果你愿意，还会找到想给你钱的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像那位匿名用户说的『供方市场』，而且是相差非常悬殊的市场。想约炮的女生就是绵羊，在一大群恶狼中的绵羊，无数人想吃的绵羊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：即使你的外在条件不是那么好，只要你是女的，依然很有市场。见相册&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/photos/album/67343410/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;douban.com/photos/album&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/67343410/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21362024/answer/18003618
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在日本信用卡欠款不还后回国，会有什么影响？
</title>
<description>
本来要睡觉的，看到这个话题直接跳了过来回答了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起了去年在软银买iPhone，本来是可以签两年契约分期付款的，结果拜这类无良前辈所赐（签两年约，然后留个空银行卡号，免费带iPhone回国），分期付款申请被拒绝，被要求一次性付清手机的钱。另外听前辈说以前日本公司面试报销路费是不用看发票的，自己填多少钱公司给报销多少钱，后来也因为聪明的国人虚假报销太多，都开始索要发票了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;额，跑题了，回到银行的话题。目前在日本的信用卡记录对国内的信用卡申请是没影响的，要不然也不会出那么多回国前爆卡的人。但是，真心希望这种自己为聪明的不齿行径就免了吧。不论是日本的诚信社会，还是中国人在海外的形象，都是毁起来容易建起来难的。从国内出来了就带点责任心，要时刻认识到你代表的是一个民族的人的形象。别在国外耍尽小聪明被人家暴打一顿回去煽动民族仇恨说说人家歧视中国人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;额，说着说着又跑题了。在国外爆卡后回国内申请银联卡的信用卡估计问题不大，但理论上由于visa和mastercard可能实现全球信用卡信用记录的联动，所以未来再这么干是有可能被禁止申请信用卡的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝爆卡诸君被国际警察追捕。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21024320/answer/17959564
</link>
<author>
朱峰
</author>
<title>
Wi-Fi 热点解决方案 JooMe 是怎么能支持几十人同时上网的？
</title>
<description>
看起来这个问题得我来回复了 。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;支持几十人同时连上无线，对JooMe来讲不是太难解决的问题，挑战在于，如何在带宽有限的情况下，让这几十人能够正常上网，起码保证基本的浏览、刷微博等操作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;JooMe是一个软件、硬件、云端相结合的服务，软件和云端容易理解，硬件这边很多同学都猜测我们用了H3C、CISCO的成型方案来解决，其实并不是这样的。JooMe的路由器、AP都是自己做的软件，是基于OpenWrt做的二次开发，根据GPL的要求，这些开发成果会在版本相对稳定之后开源，这是节操问题，JooMe不打算在这方面跟国内的某些开发者看齐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，扯远了，还是先说我们怎么解决问题的吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家知道，由于我国的特殊国情，商用宽带的成本都非常高，我们见到最高的是帝都东部某个商场，每月2M带宽的成本是2000元，而且还是共享的。所以怎么有效的利用这些带宽为尽可能多的人提供服务，是我们首先要解决的问题，毕竟巧妇难为无米之炊嘛，没带宽，一切都是白瞎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在路由器里面实际上是做了一个VPN隧道，点对点连接到我们的机房，所有用户的访问都是通过我们的代理服务器来做转发，在转发的过程中，代理服务器负责对某些内容进行压缩和过滤，比如图片、网页等，同时滤掉大多数占用带宽，但又对上网体验不会有什么影响的内容，这样就可以在一定程度上确保带宽的有效利用，让很小的带宽，可以支持相对多的人同时上网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我们的代理服务器的带宽也是有成本的，这块成本会透过商家为我们支付的服务费用来抵消掉。没错，JooMe是坚持100%收费服务的，打折可以，免费的事儿从来不干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在客户的现场设备方面，我们没有采取通常推崇的AP+AC的星状模式，这种模式的单点故障概率比较高，虽然可以做备机，但成本方面是商家不可能接受的。我们通过二次开发和硬件端的编程，把拓扑改为网状结构，简单的讲，就是采用多台低成本的设备来分担压力，同时维护一个内部协议基于网状结构来传递在各自网络内用户的鉴权情况，这样即便有一台甚至多台设备挂掉，也不会影响到网络的正常使用。这方面的技术，如果想要全面的讲，就太大了，有机会我们会专门写篇文章来介绍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，确保大家可以公平上网，不至于因为一个人在下载，就把所有人的带宽占满，就是Qos要解决的问题了，但有一个概念需要明确，QoS并非仅仅是TC，我们更多的是根据用户的行为和当时的使用场景、压力情况来做QoS，通常情况下，用户是感觉不到被限速或者有什么使用限制的，除非你是真的在恶意使用（比如在店内有很多人的情况下，用迅雷下一个1G的视频之类的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们还用了一些方法来解决AP的频段干扰，在一个大型商场内，2.4G的电磁环境就是一个噩梦，几乎所有频段都是占用状态，而且频段不固定，信号强度也不稳定，所以我们的AP自己会定时自己探索下周围的无线情况，然后自己找一个合适的位置，如果有多台AP在服务，它还会把自己的行为告诉周围其他的AP，设备之间会自己协商各自的频段，避免自己人之间掐架。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了以上几个方面，我们还在诸如远程监控、热备切换等方面做了一些工作，以确保绝大多数无法自动处理的问题可以通过远程来解决，最后一招，就只能安排维护人员上门处理了，好在最后到这一步的概率并不高，所以平时整个北京我们也只有2名维护人员在工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上仅是一些泛泛之谈，希望有机会的时候，与大家分享更多经验。总的来看，做WiFi热点容易，但难度是随着同时使用的人数提升，而呈几何级数来增加的，更重要的是，我们还要考虑到成本、国情等等问题，店家统共就那点预算，给他弄套CISCO也许能解决问题，但结账的时候，人家会杀了你的。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21298134/answer/18011536
</link>
<author>
zcw gaizhili
</author>
<title>
街边小吃同质化竞争非常严重下，为什么还会有很多小贩聚在同一个地方卖同一样东西？
</title>
<description>
这其实是一个“产业集聚”问题。相似的还有电子市场。&lt;br&gt;最早的关于产业集聚的解释应该是“外部经济”。也就是随着整个市场规模的扩大，成本是减少的。&lt;br&gt;可能有很多种原因。而且正是这种垄断竞争产品，有可能产生集聚。&lt;br&gt;例如，因为产品有很大程度的相似性，所以它们可以共用一些公共设施，其中包括距离市场的远近。&lt;br&gt;再例如，正因为产品既相似又不同，消费者需要花费很大的搜寻成本，而如果集聚在一起，对消费者来说这个交易费用就降低了，他就更愿意来这里消费，这样对每一个小贩都有好处。&lt;br&gt;再再例如，很多街边小吃都有很强的互补性，例如，你不会买两个肉夹馍，而是在肉夹馍摊买个肉夹馍，再在驴肉火烧摊买个驴肉火烧，这样聚集对于双方也是有好处的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一种博弈论的考虑。就是寡头竞争在位置选择的纳什均衡必然是聚集在一起的。例如有一个肯德基不远就有一个麦当劳。&lt;br&gt;你把某地区想象成一条直线，麦当劳在左边，肯德基在右边，对于麦当劳左边的点，由于麦当劳离他们进，他们肯定会选择麦当劳，同理，肯德基右边的点也肯定会选择肯德基，而二者中间的点则视距离远近而定。如果麦当劳往右移动一点点，那么它的消费者是增加的，同理，肯德基左移一点点，消费也是增加的。最后的结果是，二者都集聚在这条线的中点上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20264303/answer/18023658
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
有没有好的患者交流平台网站？
</title>
<description>
前一阵在德国就医，医生给我开了药，药品说明书开头有这么一段（大意），我非常敬佩：&lt;blockquote&gt;该药是医生为您个人开的处方，请不要向其他人透露药方。他们可能在没有专业知识的情况下，向症状相似的病人推荐这个药方。对病情的误判和对药品的误用可以对身体造成伤害。&lt;/blockquote&gt;虽然有处方等各种措施防止病人自己乱用药，但我知道国内有许多患者会跑到医院点名要某种药，谁都信，就是不信医生。「久病成医」只是民间俗语，患者之间互相鼓励是好的，互相推荐药品和治疗方案，是很危险的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21367471/answer/18017460
</link>
<author>
江南
</author>
<title>
淘宝数据库被拖是真的吗？
</title>
<description>
我觉得是不太可能的&lt;br&gt;第一，KXLZX（阿里的JAVA安全专家周拓）早就有提过这个漏洞，但是淘宝内部种种问题导致某些分站没有修复（FreeBuf上有报道），阿里内部早就知道有这个s2-016存在。&lt;br&gt;第二，淘宝的数据库是TB级（不排除有可能上到PB）的，拖库的话首先需要一个大带宽和存储他的服务器，不然拿回来的东西都放到那里？投入不说，技术上需要搭建这么符合需求一个服务器集群需要多久？除非你有一套现成的服务器集群+系统来存储大数据&lt;br&gt;第三，淘宝的用户名密码肯定不会只是简单的MD5，首先要符合几条原则（说的可能不太全，捡重点的说，实际情况会比这复杂的多）&lt;br&gt;1 可以验证&lt;br&gt;2 有RandomString,动态的salt&lt;br&gt;3 同密码的hash值不同（防止被字典攻击或者破解）&lt;br&gt;这样，即使出现最可怕的情况，全库被拖，也能保证数据安全，没法知道明文密码。&lt;br&gt;第四，出现漏洞的是淘宝的一个分站，主站和支付宝的数据库是安全的，从分站渗透，到获得主站的权限，不多说，明白人就知道这难度有多大，需要有能力，还要有胆量（这点我觉得很重要）&lt;br&gt;第五 内部肯定会有某种监控系统，以阿里的技术实力，有可能是自己开发的，出现未授权操作的会有报警的，别说拖库，你上个webshll或者提权估计都没戏&lt;br&gt;阿里的安全团队都是业内的大牛，阿里的安全防御不是一个struts2漏洞就能搞定的。so，这类的谣言还是叫他放出点数据截图再说。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21354517/answer/18016203
</link>
<author>
海尔凯特
</author>
<title>
《甄嬛传》在日本真的火了吗？
</title>
<description>
一点也不火。平均收视率还不到2%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个片是在BS富士播出的，而不是我们熟悉的地上波富士电视台。这个台的东西本身就没什么人看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;播出时间又是傍晚，基本就是家庭主妇做晚饭时随便看一眼。而《甄嬛传》没有日语配音，主妇们听起来不方便，又没有帅哥，主妇们也懒得看。能火就奇怪了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早先《新三国》的平均收视率是2.99%。而那些地上波的主流日剧，如《神探伽利略》《相棒》什么的基本都是20%左右收视率，稍差一点的也是在10%以上，去年《家政妇三田》最终话收视率超过30%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就连《AKBingo!》这种深夜档小众综艺节目，弄好了都能有超过4%的收视率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《甄嬛传》1.X%的数字就不要拿出来说事儿了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，这是一个天朝剧在日本水土不服的典型案例。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21327563/answer/18017341
</link>
<author>
吴震
</author>
<title>
刚工作的大学生如何和年纪大一辈的同事处理好关系？
</title>
<description>
首先我觉得应该确立一个原则，就是，明明是小朋友。&lt;b&gt;不要努力去装大人&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论任何场景，在人情上，不装肯定比装更能获得别人的好感。你是多大的年龄，就说多大年龄应该说的话。不懂就问。而且尽量诚恳的，多的去问。多倾听。少表达。即使是表达，所说的内容，也要立足于自己的年龄层次。别人听你说话，是想获得自己所知世界以外的内容。而不是自己已知道的，甚至还不如自己的表达。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其次，要努力实现自己的价值。&lt;/b&gt;年纪小，说的就没有价值了吗？哪怕是一件街头见闻，也不见得是没有价值的。另外，也不要指望他们能理解新时代的语境。可以分享一些现在新潮的网络语言给他们，但不要把类似的语言带到平时的工作生活中。你要做得，一方面是告诉同事，你在工作中是可以信赖的同伴。同时，在生活中，也是和他们一样的职场人。不需要别人迁就你特殊的语言体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活中有很多小事，信息，都是对别人有帮助的。网络上看来的技术信息，促销打折，优秀的电影预告，名人访谈，搞笑段子……等等。平时细心一点，观察别人各自的喜好，尽量去和同事分享他们可能喜欢的东西。而不是你喜欢的东西。不论是物还是信息，始终抱着分享的心态，而不是讨好的心态。同样的行为，心态的不同，所表现出来的东西其实也是不同的。而且这些东西的积累，对自己日后的成长也有无穷的帮助。早了解一些，并没有什么不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，多微笑，保持自信。&lt;/b&gt;有时候世界看你的表情，取决于你看世界的表情。你觉得自己是被排斥在外的，那么你已经被排斥了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21359532/answer/18016335
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么在英国持续多天 30℃ 高温导致数百人死亡？
</title>
<description>
看到这个问题，我仿佛看到一个无知的孩子在问爷爷奶奶：为什么一直吃野菜会把人饿死？......&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，英国这种一年四季只有两个月不需要穿大衣秋裤的国家，除了某些高级商场和大型餐厅、酒店，大部分地方是没有空调的，所以像HK或者新加坡那种走在商业街人行道上都能感受空调习习凉风的场景是不可能存在的……（现在国内连路边地沟油小餐馆都有空调了！）。不要说您住在国内某某地，最低温度30度，没有空调毫无压力，您上班的地方有空调吧？公交地铁出租车上有空调吧？实在不行，吃饭的地方总有空调吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内比较苦逼的上班族一天的生活基本是这样的（不要拿工地搬砖等职业说事……）：早上7点起床，趁着太阳还没完全升起，借着夜晚剩余的凉气洗漱，穿好短裤/短裙，短袖衬衫，凉鞋出门，买块烧饼豆浆在小店咯吱咯吱响的电扇下面吃完，急急忙忙赶着公交/地铁去上班，心想走的早一点，人没那么多，空调更给劲。下了班车直奔公司，打卡，入坐，深吸一口冷气，有些女生还拿出一件薄外套罩在腿上防止受凉，开始一天的工作……午餐时间，走出公司，默念“这是什么鬼天气，热出翔了”，赶紧趁着汗还没湿透跑到一条街开外的KFC，买份15元超值午餐……一天的工作结束，转眼已经到了晚上9点，心里默默咒骂老板家祖宗是八代，走出公司，夜幕早已降临，可能还会下点绵绵小雨，温度相比白天降了不少，拖着疲惫的步伐回家……&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在英国，上班族的生活可能是这样的（拿我在伦敦某高中当老师的经历举例，金融/银行等高端行业不作参考……）：早上7点起床，一身臭汗仿佛昨天没洗过澡一样，拉开窗帘，狗眼差点被明晃晃的太阳刺瞎。一边骂着娘一边冲去厕所冲个冷水澡，刷牙洗脸从冰箱摸出冰牛奶泡碗麦片，囫囵吃完，穿起上班的行头：长袖衬衫+及膝裙+丝袜/长西装裤+西装外套+皮鞋，化一层腻死人的妆再喷一层香水防止被街上的咖喱味儿熏臭，抓起包去赶地铁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进地铁站前，深深吸一口地面的空气，火速冲到地下站台，排起长队等车（谁再说国外地铁人少的，我一口热翔喷死他）……地铁站正在播报紧急情况：有人晕倒了，本班地铁将延迟出发，请大家注意避暑，建议每人随身携带一瓶水……挤上地铁，身边充斥了各种西装革履皱着眉头看报纸的中青年白人，带着iTouch声音响的像公放一样的黑哥哥，大包小包眼神迷茫的各国游客，摆出苦逼脸一边痛苦的拉扯自己西装外套仿佛能凉快一些的上班族……当然，还有各种销魂的咖喱味儿……伦敦地铁不仅没有空调，车厢还是封闭的，开起来一点风都没有，所以碰到有人热的晕倒是常事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了办公室，基本已经从里湿到外了，工作地点会稍微凉快一点，一来是有电扇，二来是在室内，不用晒到太阳。作监考，有个学生写着写着突然pia的一下倒在地上，然后便有两个精壮的老师把她扛到大电扇前面，呼哧呼哧地吹，吹完送回去继续考试。下课听到楼道里传来吵架的声音，一看，是本班的男班主任热的受不了，穿了条七分裤来上班，违反学校不准穿短裤的规定，被校长强制赶回家，然后孩子们就放了一天假……临走前还对着老师喊：You seem to have a SHORT day!&lt;br&gt;&lt;br&gt;好不容易熬到午餐时间，冲去食堂，打了一份热乎乎黏兮兮的百年不变的意面，吃完，觉得汗已经在背后一滴一滴地滚下来，赶紧回办公室坐着吹吹电扇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚上五点半下班，一出教学楼，狗眼立刻又被明晃晃的阳光刺瞎了。喝点冰镇饮料，找了个地下室和同事一起写工作总结，一边吃一边聊，不知不觉到了九点钟准备回家，天还是亮的，地上还是热的跟蒸笼一样……回到家，趁着夜色洗个澡，躺在床上，一边流汗一边进入热气腾腾的梦乡……&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，可能英国人对于高温的战斗力比较差，但肯定不是主要原因啊！我现在在国内工作，外面38、39度，工作地方有空调（26度这样），回家不开空调的话，就是会觉得热了点，但肯定能忍受；在英国，30度的天，一丝风也没有，不夸张的说，地表温度肯定能超过40+，除了英国人刻板对服装要求高，那种热简直让人觉得绝望，家里热单位热学校热餐馆热酒吧更热，公交热地铁热火车热车里也热，当你想乘凉无处乘，想躲也没处躲，热死人根！本！不！奇！怪！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21360306/answer/18014644
</link>
<author>
言雀
</author>
<title>
外资房地产投资公司在中国的现状和前景如何？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/70/9f703ef1395362995e3109be79664567_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;659&quot; data-rawheight=&quot;439&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;659&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/70/9f703ef1395362995e3109be79664567_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;谢邀，&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;资金方面&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;外资有钱，因为外资滚了很多年，大陆能与这些外资抗衡的也就国企几家有实力。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;开发规划理念&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;首先我是做商业地产这一块的，那就把太古地产拎出来单说吧。尽量不打马虎眼，诚恳点。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;不盲目扩张，一步一个脚印走的很踏实。说到这里我要批评国内的开发商，盲目扩张，疯狂掠地，然后销售回笼资金，然后再攻城略地，大有零售业抢占市场份额的火药味。说实话，我不看好WD，但也不详细点评。太古在这方面做的就很好，太古在香港的四个项目每年的租金收益是30亿港元（10年财报），2011年北京三里屯village租金收益大约是4亿多港元。太古的物业是不出售的基本全部持有。太古有没有钱？太古有钱，比国内的开发商有钱多了。但是人家从不盲目的跟风。我想这一点，值得我们做企业做人学习。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;地产牵涉到城市未来数十年、数百年的发展，甚至更久远。我想说的是，企业虽然是赚钱的机器，但是很多钱不可以盲目的去赚。比如一直很热门的话题——奶粉。今天我们可能看不到很远的未来所影响的结果。这就像是一个潜伏期很长的病毒。一旦爆发不疯即死。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;设计理念。可以支撑未来相当长的一段时间。国内很多物业支撑不了未来的发展格局，不少地区，2000年前的物业项目现在又要必须拆掉。拆掉挺可惜，不拆掉又不适合当前的实际情况。大家比较熟悉也就是三里屯的Village了，开放式的购物中心，这种设计是未来的主流趋势。在这方面目前国内还尚没有一家可以可以跟得上。比如三里屯的动线很宽，密度很低，这样其实是牺牲了有效的营业建筑面积的。如果是国内的公司肯定不会放弃任何一点一滴的可以利用土地的。所以说太古为项目着想眼光比较长远，理念比较前沿；国内大部分开发商呢，为腰包着想，鼠目寸光。比如WD的不少项目Mall旁边搭配的商业街基本都成了摆设。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;运营，太古做商业地产几十年了，行业经验极其丰富，手段也很好。值得我们行业人去好好的学习一下。举个小例，Shopping guide（导购），大家谈微笑服务多少年了？相信各位都有这样的体验，你问她厕所在哪？手一指：就在哪？ 到底在哪呢？不少没有方向感又羞涩的朋友只能憋着慢慢找。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/QcrJ&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;太古集团是一个怎样厉害的跨业务实体？有哪些值得借鉴的过人之处？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;政策公平性问题&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我在自己的微信帐号说过沃尔玛在中国的故事，中国是个很特殊的市场。为什么呢？年龄大一点的知友知识面广的知友了解早期开放的时候。大陆的各方面的法律法规有的没有有的就干脆执行不了。&lt;br&gt;1978年开始的零售业开始流通体制改革。1992年允许外资零售企业进入中国零售领域以后，中国的整个零售市场就开始高速度的发展。为什么要说这个看似无关的话题呢。90年代初左右的时候，那时候政府还没有明确的政策规定外资零售可以进入大陆进行拓展经营，这时候的家乐福就绕道和北京的一家叫：“中创”的公司合资经营零售，这样算是进入中国了，有点第一个吃螃蟹的意思。当然这中间和政府的斡旋，我们外人不可而知。家乐福相比其他的零售商一直都很适应中国市场，形象点说，就是整体都够本土化。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;政府对外资二级市场开发的态度：限外&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;拿广东来说就很有代表性，因为广东是港资的主要目标。但是政府对外资在二级市场的开发是比较排斥的，甚至一度禁止。更别说一级市场。大家都知道在中国做个屁大的生意都要看政府的脸色。卖个西瓜都要躲着城管。&lt;br&gt;90年代的时候，已经有很多外资地产公司进入中国，比如后来的凯德系统。但是这些外资系统一开始几乎全都铩羽收紧了。这是为什么呢？&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;令人琢磨不透的政策&lt;/li&gt;&lt;li&gt;复杂繁缛的审批程序，特别是北京地产界的朋友，应该感受更深。走程序的过程，基本如同炼狱，本土企业如此，更何况是外资。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;背离市场规律的价格。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人才很少，那时候的中国简直就是个大筛子。到处漏洞。同理本土的人才也很少，搞个房地产开发？开玩笑，以前都是国企统一复制单位宿舍。哪有什么人见过房地产市场是个什么样子。更别说人才了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;奇葩政策&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;举个小栗子。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;2005年10月12日，建设部下发了《房地产估价机构管理办法》，其中规定：自2005年12月1日起，境内的房地产估价机构必须由具备境内评估资格的自然人申请成立；自然人持股比例不得低于60%。&lt;br&gt;2006年年中前后，国家出台的《外资银行管理条例》规定：从2006年12月11日起，外资银行注册成为境内法人银行可开展人民币业务。根据中国有关法律，为境内银行提供估价服务的机构，必须是经中国政府批准且在境内注册的房地产评估公司提供。&lt;/blockquote&gt;好啦，就在这个背景下，震惊地产界的奇葩事情发生了：戴维斯20多个人集体结伴出走。&lt;br&gt;事件经过如下：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;按照当时法规，第一太平并不具备中国法律所要求的开展估价业务的合法资质，如再出具评估报告属于违法，李旭这样有国际资格的估价师的签字，亦不具备法律效力。“如果提供给客户的评估报告中有一份引发争议遇到起诉，法庭很有可能判定我们是违规经营，我在内地的执业生涯将到此结束。”李旭说。无奈之下，第一太平上海公司管理层于2006年6月7日书面指示李旭，由他牵头成立一家符合内地法律规定的评估公司，以与第一太平合作的形式继续提供估价服务。这家公司注册名称为上海国瑞量行房地产评估事务所有限公司。据李旭透露，在第一太平与国瑞量行的合作协议中约定，第一太平付给国瑞量行每月一定数额的估价资质使用费，同时估价部所有员工于2006年11月27日递交辞呈，转入国瑞量行任职，再由后者派驻第一太平办公，员工薪水福利与原来一样。李旭也由公司估价部董事摇身一变成为国瑞量行董事长。上述协议还约定，双方合作自2007年1月1日开始，为期三个月。不过，仅仅过了半个月，第一太平方面突然通知终止合作。于是，就发生了第一太平估价部20名员工“集体出走”国瑞量行这一震动国内顾问代理行业的大事件。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;所以在这样的大背景下，外资企业只能走灰色路线，打擦边球。&lt;br&gt;再比如：&lt;br&gt;根据当时境内一级建筑企业的申报标准，至少需要300人的规模，并有12个一级项目经理以上，方能取得在房屋领域承接工程资格，如果一个企业要同时承接多个领域的工程，那么相关专业人才的要求更高。一时间，企业规模和专业“派司”令外商独资建筑企业感到犯难。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;上有政策，下有对策&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;整购风潮：后来外资刮起了一阵整购风潮。但是流产的整购案例也很多，爱尔兰有一家公司整购西单mall，好像还是因为限外的政策最终案子挂掉了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;收购内地企业：限外？那就买个内地公司的股份，借力开发。等等&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;所以早期就形成了合资、合作开发的局面，有钱大家一起赚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;转机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;2001年WTO，放宽对外资地产限制，独资外资地产开发商开始大批进入房地产市场。&lt;br&gt;2005年的时候，开始慢慢允许外商成立独资房地产企业。（这一年无论是对外资零售还是外资地产都意义非凡。）&lt;br&gt;这些企业多以港澳企业、新加坡、泰国、澳大利亚等地的为主。&lt;br&gt;列几个。&lt;br&gt;嘉德置地&lt;br&gt;吉宝置业&lt;br&gt;汉斯地产&lt;br&gt;第一都市集团&lt;br&gt;LVC国际投资集团&lt;br&gt;正大集团等等&lt;br&gt;我在这个问题&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/UPOc&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国有哪些大型商业地产开发公司？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;列举了几个港资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;为什么外资全在商业地产？&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;房地产红利，住宅这一块红利太高。早期的时候，政府要吃饱饭，外资靠边站。没你们什么事。同时相互也不了解，也认生。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;外资地产太成熟了。有朋友会说，楼主你太扯，成熟了不是个好事吗？打个比方啊，咱把万达建在非洲哪些吃不饱饭欠发达地区（好像老黄历了），你觉得怎么样？当时人家外资进来就这感觉，没办法下牙。千疮百孔，基础设施一塌糊涂。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;成熟的行业系统。非我崇洋媚外。人家做的产品就是好。早期满足人家经营环境的城市，只有上海。政策相对宽松些，社会各方面都Open一点。比如凯德在北京蔫了，就是跑到上海才异地满血复活的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;纠正一个偏见，商业地产里面是有住宅的。但是更侧重商业物业和写字楼。外资也弄住宅，只不过人家弄得都是高端物业，不在大多数人视野范围之内。看不见，并不一定说就没有。只因为身在另外一个圈里。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当国内企业刚看见住宅市场的前景的时候，人家国外商业地产已经成熟了。所以外资到中国来，商业地产这一块，基本就是空白。因为国内人肯本不懂什么是商业地产。那会儿，大多数的人都是两眼一抹黑的过河。说什么前瞻性什么的都是扯淡。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;港资和非港澳的外资对比&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;港澳外资在内地发展的确实比其他地区的外资企业要好。港资企业几乎占据到外资企业的一半还多。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;认同感，港资驻扎在广东的最多，因为那是人家老家。相互的认同感都比较高。各方面都相较于非汉系的外资的能够得到更多的便利性。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;政策，这是第一位的。特别是香港回归以后，内部那么大的市场，总要让人家尝点甜头。例如：《内地与香港关于建立更紧密经贸关系的安排》。举个例子，腹黑一次，屈臣氏和万宁这俩死对头，为什么屈臣氏全国撒花一样的开店，万宁就不行？难道说万宁经营的不行？没钱滚动？人家屈臣氏是和记的，和记是长江的。说根上人家红一点，怡和万宁你连华人资本都不是还是靠边站站吧。在这方面，台资就更太弱了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;总结：&lt;br&gt;90年代初期，双方试探阶段，小媳妇一进门，公婆来个下马威，外资媳妇低眉顺眼。&lt;br&gt;2000年左右，过渡阶段，&lt;br&gt;2007年左右，高端物业就基本没有内地企业什么事了。政府一没留神，外资媳妇差点成气候了。&lt;br&gt;2010年左右，定局。高端的商业物业，内资靠边站。看人家外资怎么耍威风。以前说过一句狠话：说步行街是屌丝去的。那我索性再说一句——万达这样的，也是高级一点点的屌丝去的。（我不是来拉仇恨的。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实不难看出，外资在中国的发展，是带有强烈的时代性特点的。&lt;br&gt;他们教会我们很多，是好老师。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;没广告对不起自己啊。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://chuansong.me/account/dichansanrikan&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;地产三日侃 -- 微信公众账号导航和微信公众账号文章的展示和推荐 -- 传送门&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19831703/answer/13099241
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
张学良懂军事吗？
</title>
<description>
张学良是近代史上意识形态油彩相当重的人物，国共两党分别根据自己的政治需要把他描成白脸或红脸。我读过的书中，把张还原的比较好的是北大杨奎松教授的《西安事变新探：张学良与中共关系之谜》（先在台湾出版，经过“技术处理”后06年在大陆出版）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅就军事才能来说，根据杨教授的书（引用了国共双方的大量原始档案）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）东北军的组织和训练非常涣散；&lt;br&gt;（2）东北军在对外、对内作战中表现出的战斗力很弱；&lt;br&gt;（3）张本人缺乏军人拼死一战的勇气；&lt;br&gt;（4）张本人在战略上一再误判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见，张“少帅”并不算合格的军事将帅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果对张学良感兴趣，推荐听听杨教授的一个讲座录音“中共与西安事变的关系问题”&lt;a href=&quot;http://uzone.univs.cn/news2_2008_169601.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;uzone.univs.cn/news2_20&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;08_169601.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19931263/answer/18000116
</link>
<author>
黎逸豪
</author>
<title>
中国警察破案率低吗，如果是的话，为什么？
</title>
<description>
我是一名专门侦办命案的普通警察，借这个话题也想让群众多点了解警察这个职业&lt;br&gt;1、中国警察的破案率是对得起世界人民的，尤其是命案，我们这里近几年都是100%，领先世界人民，而且没有丝毫造假，因为这是公安部下的命案必破的死任务，所有的优势资源都要为命案侦破而服务。至于其他的普通案件，领导的重视程度视性质、社会影响和案值而定，因为公安部门的资源及其有限，在经济比较好的地区，你丢个iPhone什么的可能一时真没轮得上号，如果你说手机里面的资料很重要，对不起，资料不直接算是案值，这是当下的现实。群众觉得破案率不高主要是因为大量低案值的案件得不到侦查资源。&lt;br&gt;2、中国警察的任务是在太多了，相对而言是警力不足。如上面几位说的一样，警察本来的义务是依法执法，救死扶伤，维护社会秩序。但现实中，警察除刑事侦查、治安管理、出入境管理、户政管理这种各自警种的工作以外，还包括了国家维稳和110日常接处警两大块，以这两个名目开展的细活多入繁星而且分工混乱。大量群众还记得当年一句“有困难找警察”，那是不科学的。没钱坐车的拨110，夫妻感情不和拨110，邻居的花盘占了自家的门口拨110，你们别笑还真不少，不论刮风下雨还是三更半夜，群众拨打110后值班警察是必须在规定时间内到报案人那里处理情况的，其实大量的民事纠纷可以自行协商处理或到法院通过打民事官司解决，但群众马上想到的找万能的警察。另外有截访、应对群体性事件的时候，内部用人也是不分警种的。特别像刑侦工作本来就没日没夜的，当你再分身去处理上述情况时，那种感觉无疑是雪上加霜。&lt;br&gt;3、社会上对警察这一群体存在大量的偏见。警察队伍里面良莠不齐是事实，工作积极的那部分暂不谈论，有部分同志工作态度不积极这也是事实，特别是一些基层的老同志。但其实他们之中有很多人年轻时也是一腔热血地工作，后来由于待遇得不到解决、晋升的渠道被堵塞等体制内的问题，不少最后都变成了当一天和尚撞一天钟的人，反正公务员不犯政治错误饭碗是不会丢你懂的。这部分警察工作的责任心不高，造成了群众有一种警察对案件爱理不理的感觉。另外，警察办案时穿的都是便服，工作很多时在午夜以后，为了提高群众的安全感，很多恶性案件也是不公开的，这也影响了一般群众对警察的判断。&lt;br&gt;4、中国警察的科技装备水平不高，收集利用社会信息的水平也很低。这个没什么好解释的，千万别以CSI里面的技术为基准去想象国内的技术水平。不在一个层面上。&lt;br&gt;5、过去的警察给群众的形象问题。过去法律法规不完善，或者说执法不规范，以前的警察队伍的确有不少的问题。这种形象由上一辈人教育到下一代的思想中已经根生蒂固，但也许20年前派出所可以关门不接待群众，但现在已经基本上逢警必出了。时代在进步，近年公安队伍已经规范很多很多了。&lt;br&gt;6、最后作为其中一份子，我认为将警察的公务进一步透明化才是纠正群众观念的出路。我们不可以单靠国内那些剧情僵硬的警匪剧和刻意制造的舆论来装门面，因为大家都知道那些不鲜活，不够真实。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21283017/answer/17999531
</link>
<author>
陈小川
</author>
<title>
经常看到行乞者身边趴着一条狗是为什么？
</title>
<description>
我做过流浪汉。&lt;br&gt;七月初我跳槽和公司闹翻，信用卡刷爆了，房租欠了2个多月，笔记本电脑也抵押给别人，新单位的工资还有十几天才发。于是我想，得，反正天也不冷，去广场过夜得了，省得房东断电断水给我脸色看。&lt;br&gt;于是我下班之后假装上地铁回家，其实去麦当劳坐到23点，然后买两个馒头回到公司楼下的广场上。保安看我穿的比较整齐也不管我，我就在长椅上躺下过夜。留一个馒头放在枕边作早饭。&lt;br&gt;第二天凌晨惊醒，身边多了一只毛色暗淡的流浪狗，盯着馒头可怜巴巴地看着我。我给了他半个，他摇摇尾巴坐在我旁边。那时候曙光微露，城市中心的玻璃墙面渐渐映出朝阳，简直是我一生之中最温暖的早晨。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21349989/answer/17974487
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
当前时代，穷人怎么变成富人？
</title>
<description>
这是美版《Shameless》当中的情节，记不清是哪一季的哪一集了，最后女主角弟弟的话说的很透彻，那些话在最后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女主角 Fiona 由于只是高中毕业，没有任何文凭和技能证书，一直混在社会底层，当夜店端酒小妹、超市收银员、清洁公司清洁员、杯子公司临时电话销售，等等类似的临时短工，一直找不到一份长期稳定的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于有一次机会，她通过软磨硬泡，让以前工作过的夜店的女老板同意她租场地经营一晚，前提是 Fiona 自己负责酒水，并且预付 1000美元现金的包场费。为了凑齐 1000美元，她把家里的房产税挪用了，如果不能把钱赚回来，不过一家6口人不光没饭吃，而且还会因交不上房产税而被赶出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在准备过程中，当地的一个议员过来索要保护费（多半是女老板通知的），如果不交，他会打电话通知警察说 Fiona 无照经营，如果给了，他就不让别人来骚扰。夜店的女老板交过保护费的，但跟 Fiona 无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于手上没钱了，找关系赊了 2000美元的酒水，说好经营完了立即还。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经营的那一晚全场爆满，她以为一切做的都很好，终于有回报了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚上结束后，开始算帐，桌子上罗好几摞钱，议员要走了保护费，女老板食言又强行多要了 1000美元（之前说好，如果 Fiona 自备酒水，就只收 1000美元的场地费），然后夜店服务员、DJ纷纷跑过来要当晚的服务费。最后钱给完了、还完了赊欠的酒钱后，发现只剩下 900美元，比没经营之前还损失了 100美元。女老板告诉她，这是挺好的情况了，她是经营了七、八次之后才不亏本的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她很失落的回到家，把剩下的钱给她弟弟 Lip，让他去交房产税。他弟弟却告诉她，他已经把钱交上了，因为他骗一个富家子弟说当晚那个夜店有富家子弟喜欢的明星到场，所以富家子弟拉了不少同伴来，他通过停车收服务费、翻倍价卖大麻从他们身上赚了不少钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;最后她弟弟告诉她，他们这样的穷人想生存，只能是通过坑蒙拐骗。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然这是电视剧情节，但基本上反应了一些现实。由于马太效应，社会越往后发展，穷人变成富人的可能性越低，这在各个时代、各个国家、各种制度下都是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------&lt;br&gt;今天补充一下，因为发现一些鸡汤式的回答，虽然看上去很励志，但如果你不了解时代背景、也没注意时间问题的话，很可能被鸡血给打的亢奋而死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，必须得承认一个毋庸置疑的事实：个人努力、勤奋，这是一个基础，一种特质，之于富人，这是穷人仅有的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，在与其它方面产生化学作用之前，它也仅仅只是一个基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它不能一定带给你财富，让你变成富人，对于绝大多数人来讲，最好的情况是让你满足温饱，然后慢慢从社会底层，升到中下层级别，但跟上层的富人还有很遥远的距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 你要从0开始。富人不是。&lt;br&gt;2. 你只是一个人在战斗。富人不是。&lt;br&gt;3. 已成形的游戏规则会把你拒于大门之外。富人不会。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4. 最重要的，社会资源已经分割完毕，没有更多的资源、财富分给你了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们翻翻历史也能看的到，国内第一批发家的、从穷人变成富人的人，是在上世纪八十年代、改革开放之初，百废待举、百业待兴的时候，借价格双规制的漏洞，或找关系，或坑蒙拐骗，通过揩国家的油发家起来的。当然了，那个时候所有的资源都是统一调配的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二批发家的，是在九十年代，跟八十年代最大的差别在于不少是通过企业改制过程中，变国有资产为私有资产，巧取豪夺而发家的。&lt;br&gt;当然了，也有不少是借助当时刚激活、机制不完善、信息不对称的市场，低买高卖，南买北卖、出口贸易之类的方式，拿到了第一桶金。还好，不少是赚老外的钱，没祸害自己人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本世纪初，电子信息、互联网刚开始发展，做个HTML的静态网站就很赚钱，卖盗版光盘就很赚钱，卖电脑及配件也很赚钱。那个时候，这些东西的利润可是很丰厚的，市场刚起来，需求量很大。而现在呢，不亏本倒贴就不错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举上面这些是为了说明，只有在机制不完善、信息不对称的环境下，通过社会资源重新再分配，才让穷人变富人。&lt;br&gt;在机制完善的情况下，由于马太效应的影响，你再勤奋也没用，每天只给你三斤米，你也就刚吃饱，哪有余钱去创富？不坑蒙拐骗、不巧取豪夺，想由穷变富那是不可能的，最多当个小白领。而且你现在想这么做也很难呀，多少双眼睛盯着你呢，不怕你发财，就怕你发了我也能发的财，然后，查你的、搞你的人就来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，再重申一下，想变富，勤奋是远远不够的。你找到组织了吗？找到当下不完善、不对称的地方了吗？你已经花十年、二十年的时间了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我不太赞成 IT 业者总拿自己行业的成功个例来说明问题，不同行业的收入差距是明显的，这让其能在更短的时间积累财富，然后转行去做别的能赚钱的事，就算当房奴，也比别人更轻松一些。而且他们已经是有产者，算不得穷人了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------&lt;br&gt;看过美剧《权利的游戏》的朋友，应该还记得小指头 Petyr Baelish 回答八脚蜘蛛 Varys 的话，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;混乱不是深渊。混乱是阶梯。&lt;br&gt;
很多人想往上爬，却失败了，且永无机会再试——他们坠落而亡。&lt;br&gt;
有人本有机会攀爬，但他们拒绝了。他们守着王国不放，守着诸神，守着爱情——尽皆幻象。&lt;br&gt;
唯有阶梯真实存在。攀爬才是生活的全部。&lt;/blockquote&gt;再看看他的背景和成长历史，你就会知道，他是如何上位的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你翻阅过从美国泊来的成功学、创富说、励志书，你会发现，利用信息不对称、空手套白狼，这是说烂的方法，而且举的例子都是美国上个世纪、及至再上个世纪背景下的例子。现在这些方法早已被人们熟知，便捷的网络也能迅速让你了解到必要的信息，所以难度大增，成功率低多了。非法投机者的骗局也能较早的被识破，受到应有的惩罚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是呢，社会发展的不均衡，加上一些人对财富不切实际的渴望，让这些方法在很多地方仍然是有市场的，这也是传销仍然绞杀不掉的原因之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实中的例子，不胜枚举，&lt;br&gt;1. 想想反腐案件中的那些不法商人。&lt;br&gt;2. 想想去朝鲜投资开矿，最后血本无归的辽宁西洋集团。（注：这个案例中的穷人是朝鲜）&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以后来又补充了这么多内容，我的出发点，是为了让人们理解这些现实，不要追求不切实际的财富梦，设置一个合理、可以达到的目标，这样你才有可能通过自己的努力得到相对幸福的生活。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21302219/answer/17829154
</link>
<author>
吴湖
</author>
<title>
乔布斯回归苹果公司前后有何变化？为什么回归后苹果变得非常成功？
</title>
<description>
谢谢邀请。乔布斯是第一个让我有兴趣深入了解并被其打动的Entrepreneur，要评价教主真的压力很大，而这又是个很大的问题，我尝试用我的视角回答一二吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能想到的让Apple重回巅峰的要点有以下几个：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;大时代的变化，&lt;/b&gt;所谓时势造英雄，其实我觉得教主的成功在很大程度上是因为他顺应了时代的需要，市场的需要：&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;1980年Apple成功IPO的时候，Apple凭借的是先发优势，&lt;b&gt;那时候只有Apple这个车库里的公司生产出了能够用于个人用途的优秀产品，并第一次让「个人电脑」这个概念深入人心&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;而之后帮主一意孤行，执着于推出超越时代的完美产品，终于在85年被自己招来的糖水仔扫地出门，说到底，&lt;b&gt;这个时候市场的需要不是更完美的产品，是解决「家家案头都能有一台电脑」这个需求，帮主走得太远，忘了我们这些买单的人的需要了&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所以这个时代成功的是谁呢？&lt;b&gt;是IBM，是HP，更是DELL。是这些企业真正解决了每个家庭都能买得起电脑这个问题，是这些企业真正培育了PC这个行业&lt;/b&gt;。这个时代崛起的运营理念是什么呢？JIT（DELL著名的Just-In-Time运营模式），其在人类工业生产历史上的意义堪比Ford的流水线生产。你看，这是典型的拼运营的经营思路，讲究快进快出，讲究降低库存水平，还能想象这是个高科技企业的核心竞争力吗？无怪乎分析师正式宣布PC进入commodity时代；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;等到帮主97年回到Apple的时候，Wintel联盟统治多年的PC行业已经没有多少惊喜，彼时互联网还「最多只能改变生活的5%」，这些非黑即白的铁盒子还能做什么呢？还记得那个时候自己攒机带来的各种兼容性问题吗？五颜六色的iMac+OS X给所有人打开了另一扇窗户，原来电脑可以这么性感，&lt;b&gt;这剂Apple的救命药迎合了当时大众的求新求变要求更好更统一体验的集体需求&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;及至世纪之交，以Napster和MP3为代表的破坏性力量已经将唱片工业冲击得支零破碎，但是这个圈子里的所有人都要忍受各种不爽，用户（碎片化的体验，法律风险，残缺的曲库）、service provider（盈利模式，法律风险）、唱片公司（收入流失），&lt;b&gt;iPod+iTunes的推出给所有人一个perfect way-out&lt;/b&gt;，极低的门槛（可以单首下歌）、统一的体验（唯一的门户，0.99美元一首歌）、平衡的各方利益，&lt;b&gt;iPod是以唱片行业拯救者的姿态征服世界的&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPhone的推出也是一样，06/07年的时候手机好像已经陷入了死循环（还记得那时的Nokia及代表其未来趋势的概念机设计吗？），作为一部行动电话，也好像仅仅作为一部行动电话，那个时候的潮人身上有手机，有MP3，有PDA，很酷吗？&lt;b&gt;当移动互联网的黎明将要到来时，没有一家厂商做好了准备，所有手持设备的上网体验都是渣，iPhone仿佛从天而降，填补这一天堑。&lt;/b&gt;还记得移动梦网吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPad的出现是什么时候呢？传统纸质出版物命在旦夕的时候。Tablet这种品类2000年的时候就出现了，没发展起来几乎是必然的，除了产品本身就是渣之外，那个年代要这么个微缩版的PC有什么用呢？&lt;b&gt;但是在2010年的时候呢？天地就是一个放大版的iPhone的用武之地；&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;反观乔布斯在世时，一直没有对Apple TV等产品发力，这其实还是顺应时代的表现，电视的体验还没有到崩坏的边缘，这个行业还不需要大的变革，等到传统电视与互联网的融合达到对传统电视制播体系提出自身无法解决的挑战的时候，才是Apple TV的机会所在；&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;除了上述产品层面的时机紧握时代脉搏之外，Apple软硬通吃的一体化体验策略在互联网时代得到了无限的放大，这个时代的用户面对爆炸的信息和通道，需要的是一个入口，一个随时随地拎起来都consistent的获得信息提出需求的way-in，Wintel这样的庞然大物要如何协调才能快速适应这个时代？所以即使将2010年的教主放回1990年，我也怀疑Apple能在那个时代取得多少成绩&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;乔布斯自身的反思和妥协&lt;/b&gt;。我们看到教主都是其英明神武力排众议的决定，但以我阅读的材料来看，二次回归后的乔布斯已经从现实中学会了很多智慧，适时地「以他自己的方式」进行反思和妥协，比第一次执掌Apple的时候已经进步了太多：&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/b&gt;&lt;ol&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;97年刚回Apple的时候，乔布斯面对的真是一个烂摊子，公司上年度亏损10亿美金，还有几个月就要破产，Gates惊讶于Apple董事会居然绝望到要请乔布斯回来，Dell讽刺Apple最应该做的是关门大吉还钱给股东。&lt;b&gt;这种时候，以乔布斯的性格会做什么呢？和他的宿敌主动和解。乔布斯主动宣布Apple将微软视为不共戴天敌人的时代已经过去，微软将投资Apple&lt;/b&gt;。我看那场发布会的时候，一直在想面对台下的嘘声，帮主心里作何感想？&lt;b&gt;第二次执掌Apple，乔布斯学会了放下自己的执念，从公司存亡发展的角度思考问题，为自己的事业赢得时间和资源&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPod推出的时候，是只能连接Mac电脑的。等到iPod方兴未艾的时候，公司里出现了希望提供Windows版本iTunes以便让用PC的人也能购买iPod的声音。可以预见地，对于视Windows为S**T的乔布斯，怎么可能接受这种打破他封闭王国的意见？但是随着身边一批他信赖的高管一直重复，&lt;b&gt;乔布斯最终以一种略显极端的方式接受了这一意见（「这个东西我是不同意的，你们要搞我也不管了」），这是他难得的妥协，事后证明这次妥协有多重要，正是全平台的覆盖保证了iPod日后在细分市场的统治地位；&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPhone推出的时候，乔布斯的意见是不允许第三方开发iPhone软件的，用户只能使用Apple的那几个APP，与Windows版iTunes的过程类似，&lt;b&gt;乔布斯最终同意了建设APP store的意见，而现在以APP store为核心构建的iPhone生态圈才是真正让iPhone始终占领智能手机最高端市场的smoking gun&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;与年轻时的刚愎自用相比，乔布斯在坚持自己的那些完美主义要求的同时，开始思考自己是不是也有错误的可能，对于信任的人提出的技术层面的意见给予了更多认真的思考，正是这种之前缺乏的反思和妥协在几个deciding moments上帮助Apple站在了世界的巅峰；&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;一批「中兴重臣」&lt;/b&gt;，Jobs is a man of visionary and taste，但是需要有人把他的天才创想给落地，相比之前的糖水仔，Apple的二次振兴依靠了一批在各自领域出类拔萃的顶级人才，正是乔布斯的用人之明和独特的人格魅力捏合了这样一个团队，最终获得了成功。如果说现在的Apple还有被低估的地方的话，这个团队就有可能是：&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/b&gt;&lt;ol&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;第一流的供应链大师，管理着可能是世界上生产流程最复杂要求最高覆盖地域最广的供应链；第一流的设计大师，能按时提供最酷的电子消费产品，每隔几年就blow your mind；第一流的市场营销大师，Apple这么长时间以来marketing campaign都是品味的象征；第一流的硬件团队，能在满足设计团队苛刻要求的基础上提供state-of-the-art的性能；第一流的软件团队，足以提供桌面及手持设备两大平台最优秀的体验；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;乔布斯识人之明是现象级的，即使他一直踩着暴君的光环，&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.forbes.com/sites/ericjackson/2011/11/09/steve-jobs-had-no-business-being-successful-when-he-returned-to-apple/2/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Steve Jobs Had No Business Being Successful When He Returned to Apple&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;&lt;blockquote&gt;One of Jobs’ greatest strengths that was clear to me in the book throughout his life is that Steve Jobs — with the exception of John Sculley — always was a great spotter of talent.  He plucked amazing technical people to be part of the original Mac team.  He did the same at NeXT.  He brought “his guys” with him from NeXT to Apple — like Scott Forstall.  But he also spotted amazing existing talent that predated his return to Apple — like Jony Ive.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Jobs’ eye for talent isn’t based on the college you went to or how smart you are according to some IQ test.  &lt;a href=&quot;http://www.forbes.com/sites/ericjackson/2011/10/24/how-do-apple-and-google-think-of-talent-differently/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;I’ve commented here before&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; about how Apple and Google (GOOG) are dramatically different in how they hire talent.  Phil Schiller is a biology major from BC. Tim Cook went to Auburn.  They’re not your typical Ivy League brats you often see in companies’ upper ranks.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;最后想说两句题主补充说明里面提到的关于Apple内部管理混乱的问题。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;曾经不止一次听到过这个说法，&lt;b&gt;但是从来没听到过具体的案例&lt;/b&gt;，这里不多做猜测；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我想说的是，这样的一家公司，从其运营结果来看，不靠任何垄断优势，能够在全球范围内设计、生产、销售数量如此巨大的顶级电子消费品，这种运营能力在这个商业社会里是屈指可数的。&lt;b&gt;这至少说明了这家公司的运营和管理是有效率的&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;以我对Apple的粗浅了解，Apple的管理不能说是混乱，&lt;b&gt;应该说是与传统的公司运营及管理方式不太一样&lt;/b&gt;，以组织架构为例，我理解Apple的部门和岗位都不是特别固定，我们更多看到的是Apple以team的名义介绍自己的运作方式，每个人根据自己的skill sets分配合适的任务，不定期发生变化，&lt;b&gt;也就是说Apple是task-based；而传统企业是role-based，&lt;/b&gt;就是你是这个部门的员工，你做这个岗位，你的岗位要求是什么。看上去Apple是没有那么struture，但是这恰恰适应了现代商业社会复杂多变的客观现实，看看微软在向移动互联网转型过程中遭遇的部门间掣肘就能更明确地体会这一点；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同时，&lt;b&gt;Apple的管理体系是与这种生产方式相适应的&lt;/b&gt;，现在大家都提企业大学的概念，但看看乔布斯是在什么时候从stanford招人来建Apple University？而正是AU培养了一代代具有Apple DNA的优秀人才，才能支撑这种特殊的运营方式。因为采用了这种工作方式，Apple也采用了与之相配套的少见的激励体系，我在这个问题中有所提及：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20649486/answer/15743695&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;关于薪酬激励、限制股激励等管理层激励方式，有没有能够深入挖掘的信息？苹果公司在这方面有没有什么独到之处？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;综上所述，我不认为Apple的管理是混乱的，围绕他自己的运营模式，管理是自成体系的，我们更多应该从其业务发展的角度出发评价其作为，而不是用更传统的视角&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;请诸君指正。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21187126/answer/18009525
</link>
<author>
吴湖
</author>
<title>
OS X Mavericks 怎样翻译才比较合理？
</title>
<description>
要弄清楚应该起什么中文名，首先应该弄清楚其英文含义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个名字确实是加州的一个地名，但用他命名更是因为其象征意义，&lt;b&gt;Mavericks是冲浪者心中的圣地，能征服冬天这里的滔天巨浪的玩家是真正站在这项运动的巅峰的人物。&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mavericks_(location)&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mavericks (location)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;After a strong winter storm in the northern Pacific Ocean, waves can routinely crest at over 25 feet (7.6 m) and top out at over 80 feet (24 m).&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有过冲浪经验或者去海边玩过的人应该很容易理解10米左右的浪在你面前大概是个什么感觉。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;奇怪我发不上来图片，大家有兴趣打开链接看吧：&lt;a href=&quot;http://movie.mtime.com/143739/posters_and_images/2213637/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;冲浪男人 剧照 #02&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/File:2010_mavericks_competition.jpg&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;File:2010 mavericks competition.jpg&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，Mavericks象征着雄浑的力量，克服巨大困难的勇气和一往无前的斗志，挑战它的人随时面临着死亡的威胁（真的每隔几年就有好手殒命于此）。而最重要的是，它酷毙了。&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mavericks_(location)&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mavericks (location)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Mavericks is a winter destination for some of the world's best &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Big_wave_surfing&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;big wave surfers&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;. Very few riders become big wave surfers; and of those, only a select few are willing to risk the hazardous, sometimes deadly, conditions at Mavericks. An invitation-only contest is held there most winters, when the waves come.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;作为更多的证据，Apple在Mavericks系统中布置了很多关于冲浪的细节，如下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/72/7672ac9bc2493eca5d4676441acbbeb7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1960&quot; data-rawheight=&quot;730&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1960&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/72/7672ac9bc2493eca5d4676441acbbeb7_r.jpg&quot;&gt;请注意图中右上角消息框里的文字&lt;b&gt;「Surf's up at Mavericks! Are you free?」「Meet you there.」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个地名不是随便取的，这也是为什么发布会现场那么多人叫好的原因。Apple用这个名字也有强调他们California origin的意思。至于中文名，下面提到的一部电影字幕中台版的翻译叫「蛮牛浪」，感觉多少有点拗口，其实「浪潮」就不错吧，可惜不能用了。就叫「巨浪」或者「滔天巨浪」？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 有部最近的电影就叫《Chasing Mavericks》（&lt;a href=&quot;http://movie.mtime.com/143739/#menu&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;冲浪男人 Chasing Mavericks(2012)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），说的就是这个冲浪圣地以及一个传奇surfer战胜巨浪的故事，看完能完全明白Apple想用这个名字传达出来的意义。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21362993/answer/18009497
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
肯德基麦当劳的冰块真的很脏吗？
</title>
<description>
第一次上知乎，本来想通过微博搜索想看看央视这个事情有没有客观看待的朋友，结果发现知乎的讨论是网络上相对最客观的，第二次重新编辑了一下，调了一下版面，方便阅读。我个人觉得这三家企业可能比较冤枉，发个帖子算是顺便科普一下食品卫生抽检的一些工作程序和规范，如有不当，欢迎各位知友交流指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我是做食品监管工作的，日常工作中经常要去采样，辖区内也有肯德基、麦当劳、德克士，冰块是每次必定抽检的项目，抽检的过程要求非常严格，因为是涉及微生物项目，采样过程中的污染环节一定要控制好。就我们近两年的监测数据，可以负责任的说绝大部分冰块是符合国家标准的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      就这次的采样来说，我的看法是，&lt;br&gt;首先是冰块的取样过程不规范，是在柜台取，这是低清洁区，采样的时候应该尽量减少中间环节，直接在制冰机旁取冰是最好的，减少干扰因素；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，冰块是先装到可乐杯里面，过一会再倒入无菌采样袋（暂假定节目用的是合格的无菌袋），中间极易产生污染，可乐杯绝对不是无菌容器，决不能用来装样品，样品中间再转到无菌袋中的操作和环境都是有可能产生污染的（视频中可乐杯中冰块在倒入无菌袋时，可乐杯有接触到无菌袋内壁,实际操作中，不洁器具和手部是绝不允许接触无菌袋内壁的）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，样品的移送。按我们的规定流程，在采样过程中是要求被采样单位的现场负责人陪同，并在采样凭证上签字，同时对样品进行密封，贴上封条，双方在封条上签字，杜绝样品调换的问题；节目中由于是暗访，无法做到这点，这个完全可以理解；不知道封口夹夹在上口袋上方是不是可能造成无菌袋内空气较多，造成污染。我们在实际操作中，是封口夹尽量把袋内空气挤出来，一般不会夹的太上方；目测节目中使用的保温箱是可以用来采样的，就是不知道有没有放冰袋保温，但是一般来说，对冰块影响不是很大；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，马桶水的结果卫生指标好些，我觉得原因是刚冲洗的马桶水中含有余氯，自来水中的余氯是有下限要求的，能起到抑菌的作用，而节目中的记者采马桶水的样品时，估计是怕脏，不仅戴了手套，还用了采样管采样（对采马桶水为什么不用无菌袋，而用那个塑料瓶，确实没搞懂，应该是不缺这一个无菌袋的，姑且不做厚黑的猜测），歪打正着的比较符合采样要求，如果冰块采样也是这么采的话，估计出问题的几率不高；至于送样时间的差异，我认为影响不大，我们在工作中经常要抽样抽一上午（不可能一次只抽一两家的样品），然后吃完午饭就立即送到实验室（因为离检测中心有点远，车程40分钟），中间最长的间隔可能在四个小时左右，保温措施做得好，一般不影响，特别是对冰块、水之类的样品产生的影响更小；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五，在日常工作中我们的监管中也遇见过冰块微生物超标的情况，一般我们会先对不合格的单位进行现场检查，查找原因，然后要求企业进行针对性的整改。主要是制冰机的清洁记录、滤芯更换记录、设备维护记录、消毒记录还有员工操作和现场环境，常见问题主要就是这几个环节，在大批量的采样监测中，我们一般会使用完整未开封的采样袋（每袋100个，开封后最好当次用完）并同时采取自来水样品作为对比平行样，避免器具污染等意外状况的发生（可能性极低）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第六、从检测结果来看，主要是菌落总数超标，大肠菌群是正常的，个人猜测极有可能是在采样过程中造成的污染，一般制冰机中的冰块是不可能达到这么高的菌落总数的；如果大肠菌群也超标就说明该企业的卫生状况已经是极其之差了，如果致病菌出现了，那这家企业肯定出现了比较严重管理问题，顾客食物中毒的风险就更高了；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第七、补充解释一下，有些知友疑惑为什么卫生监测采样不采取节目中的按照生活实际来采样的疑问。采样最重要的不是模仿实际生活的每一个动作，而是选取产品卫生质量控制的关键点和关键环节来取样，从而判断产品的整个卫生质量。 在整个生产销售区域中，柜台是属于低清洁区，不是说不能采样，而是说各种干扰因素可能更多。实际采样中由于采样后还要一段时间才能送到实验室，一般采的是制冰机的样品，实际我们去消费的时候，从制冰机到你肚子里可能就几分钟的事情，细菌繁殖不会那么神速的，所以采制冰机的样是在规避可能的干扰因素下尽量获取真实的产品质量情况。简单的说，就是制冰机里面的冰如果检测不合格，企业极大可能存在卫生问题，如果可乐杯里面的冰不合格，由于其他因素的影响，可信度就不会太高；作为监管方，对于任何一个结果的判定都应该是慎重的，更何况还是涉及到食品安全问题和企业信誉； &lt;br&gt;&lt;br&gt;       从我的工作经历中，节目中的KFC、麦当劳算是非常注重卫生状况的了，由于中西餐制作工艺的差异，其实卫生状况最容易出问题的是中餐企业（因为很难做到标准化），特别是凉菜，凉菜被我们列为夏季食品安全重点风险环节，每年夏季会组织辖区内的专项抽检和现场检查，冰块、冷冻饮品一般也会安排在七八月份重点检查。这次央视可能过于追求节目效果和噱头了，个人觉得这个采样结果的可信度不高，而对企业造成的影响却是不可低估的，我觉得还是央视的话语霸权在作怪，这件事情充分证明了，一个拥有极强话语权的非专业人士去做专业的工作，并作出貌似专业的评价是多么不严谨的一件事情，央视这种媒体竟然这么不严谨的发布这种新闻，对话语权弱势的企业是很不公平的，而且死无对证，微生物指标是不复检的，抽一次算一次。这三家企业只能只认倒霉了，连危机公关都不知道怎么公关好，一定程度上可以说很冤。最后，大家真的没必要恐慌，我自己反正是宁愿天天吃肯德基的冰块，也不会去喝那更干净的马桶水。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21364248/answer/18007733
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
女朋友爱买高仿和假货是什么心理，怎样制止？
</title>
<description>
理解你为什么不开心。不过，一定要喷喷“我以前用的是金利来的钱包 400块，皮子超好，也没啥LOGO”这话，很不赞常你这种高高在上瞧不起你女朋友并痛心疾首觉得其拉低了你个人形象的评述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A： BOSS sunwen用了就会被人笑？它是和金利来同属香港商人注册的品牌，金利来1974年开始做皮具，BOSS sunwen1978年开始做皮具，两家在中国大陆的代理商在40%以上的重合度，在在翠微大厦、百盛购物中心、西单商场、杭州大厦这样的百货公司，金利来和BOSS sunwen都是同时设置专柜的，其定位程度相近，甚至 BOSS sunwen还稍高，在设计上 BOSS sunwen这几年还开了新模，自己找一家东菀的厂在稳定的做，金利来为了减成本，已经打游击地在十多家代工厂中做了。说实在，这两个品牌就是大哥不要说二哥丑的关系，而且，当两个钱包放在我面前时“BOSS sunwen”的和“金利来”的，我会觉得后者更恶俗一点，前者的质量更好一点。&lt;br&gt;所以，你的金利来并不能成为你瞧不起你家女朋友的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;B、金利来的钱包没LOGO？，那个象LG的大拐弯不知道多明显。如果你的钱包上没有那个金属的大拐弯的LOGO标志，小心了，很可能假货。你说你在专柜买的？不好意思，你或许不知道，许多中型商场里的金利亚都是真假混着卖的。反而 BOSS sunwen的LOGO都是皮压花制作的，相对低调对了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;C、我多事地去淘宝上搜了搜，金利来钱包的平均售价是在65-150之间，BOSS sunwen钱包的平均售价是在100-400之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;D、BOSS sunwen的中文名叫博斯绅威，最早出来的时候的确有借HUGO BOSS的名头的意思，但是这几年由于被投诉，已经在开始注意在LOGO和设计上分别了。你鄙视BOSS sunwen，倒不鄙视李宁，我倒真觉得很奇怪，李宁山寨耐克的老历史很多人都知道的啊，老LOGO不知和耐克有多象啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;E、你确定你女朋友是为了买高仿而买高仿？说实在，我认识的男性中的用的HUGO BOSS的都有不少，但他们照样看到BOSS XX就会以为是HUGO BOSS，没准你女朋友就是听说“BOSS”是个好牌子，看到了就买下来了，或者就觉得这款式，根本就没有存在着要买假货高仿的心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我并不赞成买高仿货，但如果你女朋友是出于无意或者有某个特别的心思，为你买了一件在她看来比你现在用的钱包好一些的钱包，你至少不应当如此地鄙夷和不屑，也不必用自己的品位和审美的高层次，去类比她的低层次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看你字里行间的意思，再说说你的心理问题——如果你不更改一下自己的思维方式，长此以往，你们俩感情路上的阴影只怕不小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A、事情是这样的，她把我的钱包弄丢了（钱包里还有1000块）——-你对你女朋友早就有不满意了吧，不喜欢这个钱包，不仅仅是因为钱包可能是高仿，而且还生气她做事马虎吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;B、只好硬着被自己和同事笑的情况下用着，毕竟一片心意！——你是有多在乎别人的看法？同事们的闲心也管得太宽了吧，你还得“硬着头皮用”，多勉为其难啊，老天啊，我担保你的同事们没几个能说出HUGO BOSS的设计风格和产地以及不同的产品线的区分的，不过就是知道一个名字，就能鄙视人了？说到底，你不过是虚荣心太强了而已。就比如下面这个LOGO，只怕你的同事们看到后八成也会认为是HUGO　BOSS　的山寨吧？可是很不幸福，，BALDESSARINI正好是HUGO　BOSS里最高端的子品牌。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;80&quot; data-rawwidth=&quot;100&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/19/7619e0a82b1ac824b40ab1d86b26a90a_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;100&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;63&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/96/f9962ce74cf9750b1fc8f264e831b9d2_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;C、我只好硬着（头皮）——你和你女朋友是多缺少沟通啊，不喜欢说出来啊，至少要听听她解释啊，单方面就认为她愚蠢，一个人在那生闷气，还自以为“我忍，我忍，我够大度了，她这么笨我也就认了，没找她发火已经很好了，私底下郁闷一下还不行啊”，这才是男人的自大和低情商啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;D 、“发链接我一看是个高仿Gucci的 上面写着“古卓”，还要200多块。我在淘宝搜了下和他差不多的货也就要50块还包邮！ 所以现在考虑买还是不买”——这更说明你的自大和不愿意了解，古卓虽然花纹和GUCCI类似，好歹还是一个广州注册过的正式牌子，和50块钱的山寨GUCCI并不是一回事，换言之，它是超市里的卖200块的361运动鞋，而不是夜市地摊上卖50块的NIKE运动鞋，懂未？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算你不喜欢，把它不动声色收起来，又碍着你什么事了？犯得着你发这么大的怨气么？再和她逛街时一起买一对情侣钱包，不成么？把生生的一件好事想成了坏事，比起买了几个高仿钱包，这才是更大的问题——别人送你东西，如果你只顾挑剔它的不好，而忽略了别人送你东西的情意，这才是真正的本末倒置呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21362993/answer/18002804
</link>
<author>
林羽
</author>
<title>
肯德基麦当劳的冰块真的很脏吗？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;楼上的那个舍友纯粹个例，以偏概全。 曾经在肯德基打工过一个暑假，我们员工自己都会用店里的冰块，上到店长下到服务员，没有人因为水质出现过啥生病的状况。&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;冰块是通过一个大型制冰机生产，输入水的管道有净水装置，并且冰铲是放在一定浓度的消毒水中，消毒水定期更换，相比较其他饭店什么的，私以为卫生还是有保障的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;各位不觉得微博图中那马桶特别的干净么...如果是一个新的马桶，那仅仅是相当于一个容器、通道而已，跟一个杯子没有任何本质的区别。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;-————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;426&quot; data-rawwidth=&quot;812&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/c3/f0c38b151bc14a0f029431eb080f9106_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;812&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/c3/f0c38b151bc14a0f029431eb080f9106_r.jpg&quot;&gt;上图是国家现行冷冻饮品卫生标准GB 2759.1—2003. ，可以看到食用冰块要求菌落总数&amp;lt;=100cfu/ml 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;568&quot; data-rawwidth=&quot;796&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/66/7866a1593e5556603928c4054f6e0470_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;796&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/66/7866a1593e5556603928c4054f6e0470_r.jpg&quot;&gt;上图是国家现行生活饮用水标准（即水龙头出的水）GB 5749—2006，菌落总数同样是要求&amp;lt;= 100cfu/ml&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;735&quot; data-rawwidth=&quot;815&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/76/fb763cca797fd6710c4a02def3c3cdcf_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;815&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/76/fb763cca797fd6710c4a02def3c3cdcf_r.jpg&quot;&gt;上图为国家现行室内空气质量标准 GB/T 18883-2002， 生物性要求： 菌落总数小于 2500 cfu/m³.&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，我和我的小伙伴们都惊呆了：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;水龙头的水竟然跟食用冰块卫生标准一样皆为100 cfu/ml！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;室内空气每立方米菌落达 2500 cfu/m³之多，我们无时无刻都在往身体里吸入如此多的细菌！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;   微博里的马桶水竟然如此干净，快达到饮用水标准哦亲！&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;吐槽结束，上面的水质标准大概是无菌环境的标准吧，但事实上我们无时无刻不在呼吸着空气，而空气中的菌落远高于水质标准。并且水只要不在密封条件下就会受到“污染”，在之后的时间里细菌指数会迅速超标，列如&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://news.sohu.com/20120718/n348401111.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;桶装水开封第3天菌落数过百万 专家建议喝热水&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。因此菌落超标是很正常的事情，你拿无菌条件下的标准来要求实际生活，何必如此为难人家？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：写文章的记者有这时间搏人眼球，不如去干点实事
</description>
</item>
</channel>
</rss>
