<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23935875/answer/34211481
</link>
<author>
提提
</author>
<title>
如何评价「女孩子只要嫁得好就很好，那么拼干嘛」的说法？
</title>
<description>
2012年，博士毕业来到北京。当时的初恋男友在北京无户口、工资不过5000。但就是冲昏头脑，为了和他在一起，毅然放弃留校的机会。当时他租住的是700元一个月的民工板房，没有供暖，每天我挤公交上班，正直冬天，洗完澡冻得浑身发抖，空气里都能哈出哈气。&lt;br&gt;为了户口，我去了中科院。但是因为卷入之前学校老师们明争暗斗，我的学位一直没有下来，所以只能按照本科待遇在单位临时派遣。一个月3000元税前。&lt;br&gt;就这样，不到2个月，前男友开始嫌弃我，狠心分手，我哭着狼狈的拖着两个麻袋跑到单位8人间的宿舍，冒名顶替大四做毕设的孩子蹭住。想哭，只能捂着被子偷偷哭，或者自己跑到马路上哭。举目无亲，孤独凄凉。&lt;br&gt;跟了个变态老板，非常push，天天忙到12点，还说不努力会被淘汰。望着身边同事都是海归、北大清华，我一个小小非985、211的土鳖自然被鄙视。2013年，在8人间宿舍的日子像是回到了本科时代，博士毕业竟然到如此地步。而自己的本科同学此刻都在自己宽敞明亮的家里孩子老公其乐融融吧。&lt;br&gt;但也是这一年，我写了2篇论文，建立了一系列实验体系，开展课题，同时肩负管理，逐步立稳脚跟。而后来得知也是这一年前男友分手后闪电和一个北京户口本地有房的女生结婚了。&lt;br&gt;13年底我的学位终于下来，14年入职，就在上周，单位人事告诉我户口12月就能下来。&lt;br&gt;如今，我一个人租的起一居室，自己小温馨的装饰一下，很舒心。年底自己创办的公司开始运营，同时这个月三家猎头公司抛出橄榄枝，挖我去外企任职。14年学了驾照，很快我就可以加入摇车大军。我也相信，总有一天我可以靠自己在北京买一个属于自己的房子。结结实实的站立在这个城市上。&lt;br&gt;虽然自己的同学孩子都能打酱油了，但是对于我这个不知名学校出来的穷屌丝来说，我很知足。我相信，今后只有自己不断强大提升自我，才能真正找到对的珍惜我的那个人。&lt;br&gt;现在要做的就是努力，继续强大自己。&lt;br&gt;今年27岁，一切才刚刚开始。&lt;img data-rawheight=&quot;586&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/44ec4004367b64f89fad8ec3b62a73e7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/44ec4004367b64f89fad8ec3b62a73e7_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26793804/answer/34275575
</link>
<author>
罗诚
</author>
<title>
沪指突破2600点，刷新三年新高。现在是不是可以抄底进入股市了？
</title>
<description>
我先来讲一个小故事。&lt;br&gt;一个企业中层管理者，年收入20万，由于花销较大，每年消费10万元，可支配收入10万。前两年负债五成买了一套房价值100万，去年发现房市依旧很好，再次通过亲友拆借与银行按揭负债100万购入房产一套。按理说这种情况应该要缩减开支早日还贷的，但是由于面子问题购入B级车一台按揭30万。目前总负债180万，年均可支配收入10万加房租收入3万。算下来，每年的收入只够付银行利息。&lt;br&gt;我讲这个故事是为了大家明白我们当前中国经济的症结所在。我们经济的症结是什么，间接融资（债权）比例过重，直接融资（股权）占比太小。我们的经济风险基本上全部集中在我们的银行体系中。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;据审计署公布的数据，截止至2013年6月底，全国各级政府负有偿还责任的债务20.70万亿元人民币。考虑或有债务后，全国各级政府债务约30.28万亿元，其中地方政府债务余额17.9万亿元。&lt;/blockquote&gt;我们改革开放三十年，攒下来的外汇储备4万亿美元，居然填不上政府债务这个大窟窿。更不用说采取节约开支的办法来抵减债务，因为政府开支减小，经济增速就会下去，就业问题会让执政党一个头两个大。&lt;br&gt;这时候，我们的总理有什么办法带领我们走出这个经济困境？如何把这个集中在银行体系的风险炸弹拆除，我们的智囊团想出来的办法是，将一个大的炸弹拆成无数小的炸弹，比如说通过影子银行承揽平台风险，通过信托方式承载地产风险，通过民间借贷承载小微风险，这几年上面提到的几点都引起了社会的广泛关注，有不少人还从里面挣到了钱，但是我们要明白，让他涨是为了卖，让他跌势为了买。参与其中的这些朋友，我们扮演的都是拆弹人的角色。&lt;br&gt;但是，要让风险出清，这些力度都还不够，最终挑起大梁的只能是所有的资本市场核心——股市。为什么这么说，因为我们的政府还有一个未变现的大钱袋子——国有企业。如果说卖掉国有企业的钱可以抵减债务，同时让私有制经济为国有经济注入活力，这样在经济减速区间也能维护社会就业，无疑成了目前少有的良方。&lt;br&gt;我们政府无疑是有将股市挑起来的手段，高额的存款准备金一直迟迟不肯释放可能就有这方面的考量。必须让民众先对房市预期减弱，这样才能不让资金流进房地产这个池子，必须有一个稳定的国际形势，才能让国内转型不被国际热钱打乱。&lt;br&gt;这一轮的行情，我个人判断，从乌克兰危机始（美国注意力北移，转型获得良机），自邮储银行上市终（最后一个未上市的大象，一般用来殿后），中间贯穿的是连续的宽松政策（降准、降息）、红利政策（T+0，个股期权）、风险中枢上移（债务刚兑打破、存款保险）、资本回流（沪X通、纳入MSCI、资本项开放），这一轮拆的是核心的一个大炸弹，是通过股权换债权的最后机会。如果能够让股市最终的暴跌代替银行系统的全面崩盘，于国家，于共和国的每个你我，都是辛事。&lt;br&gt;我喜欢看NHK的纪录片，他常常能将平平凡凡的生活拍出一种宿命般的时代感。我们过的每一天，都是这个动荡时代的一部分。&lt;br&gt;我想把握住自己的命运，让时代的风劲吹。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26853037/answer/34327208
</link>
<author>
伦敦上空的鹰
</author>
<title>
台湾和香港与大陆是否越来越离心，若确实如此，原因是什么？
</title>
<description>
因为精英失败了，就这么简单。我奉劝楼上各种喜欢台海风云，国际观察的人，能不能眼光视野宏大一点，不要像村里牛二议论村长得那样狭窄。说是以前好现在坏，以前穷，现在富，要知道题主已经给出了08年为分界线，难道中国08年以前是很穷的，台湾08年以前是泛蓝的天下？中国论坛里评论国际关系最要命就是读书太少，情绪太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        题主提到08年的变化已经说明题主已经很敏锐了。08年发生了一件影响全球的事情，就是爆发金融危机。金融危机在政治上的影响就是民众对精英阶层失去了信心，无论是欧美民主国家还是亚非拉独裁国家都遭受了重大的政治变革。最明显的表现就是左翼民粹政治上台，金融资本黯然神伤的年代。在美国，奥黑上台，白左发起占领华尔街运动。法国针对富人的个人所得税已经高到70%，在希腊吃穷国家财政的职工们正在抱怨政府削减开支拯救金融。在中东，外向型的突尼斯和埃及政权更迭。民主国家的精英可以下台在野，专制国家的精英只能流血跑路了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;                从香港台湾也是如此，从人人敬佩的李超人变成官商勾结的奸商，把建设数码港变成自家房地产等丑闻也让香港人对精英政治更加厌恶，台湾的国民党以经济为号召，在民众看来那不过是郭台铭的经济。综上，这种经济下的民粹抬头没有一时半会儿是无法停息的，但过去的历史看，经济危机产生了希特勒、日本军国主义等来看，这次经济危机的影响还算小的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     如果有人问天朝有没有受到影响，还是有的。08年以后，经济刺激，房价飙涨，星空相多年积攒的形象崩盘，平西王成为首位向改革开放唱反调的高层，一跃成为左翼共主，至于今后是左还是右，是很清楚了，别问为什么，这是群众的选择，你喜不喜欢，丝毫改变不了格局。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26684975/answer/34327142
</link>
<author>
初洋
</author>
<title>
如何评价电视剧《青年医生》？
</title>
<description>
&lt;p&gt;最近在家办公，工作之余也会陪家人看看电视。一打开电视，好多频道都在放《青年医生》，由于我职业的缘故，家人 对这种题材的电视剧也会格外感兴趣，我也跟着在旁边有一搭没一搭的看，顺便做做点评。后来看到朋友圈里许多同行都在吐槽，我也忍不住来知乎胡说两句。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（其实，我是借题发挥，想说点别的！）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这是反映现实医院情况的医务剧吗？&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很遗憾，不是。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;剧中大量帅哥美女，男医生英俊潇洒、女医生英姿飒爽、小护士娇媚可人，连实习医生也美到患者和带教老师争相表白的程度了。实际上呢？根据我在医院中浸淫多年的经验，医生们多数五官端正，但可没那么神采奕奕。连天不断的夜班、门诊、手术下来，还有写病历、收病人、做实验，基本上都是带着黑眼圈和浮肿的眼袋，化妆就别想了！每天7点多就到医院查房、交班、上手术，早饭都还顾不上吃，还有心思打扮自己？再穿上沾上了洗也洗不干净的墨水、血迹和患者的各种体液的白大褂，皱巴巴的不说吧，有的时候白大褂屁股的位置还两块黄黄的污渍，那是频繁洗手之后随手就擦在白大褂上留下的。剧中的各位青年才俊，衬衫笔挺，白大褂也是一尘不染，真是羡煞我也。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;理想和现实总是有点差距，但剧中的医生的状态我觉得没错！很矛盾是吗？因为医生就应该是那个样子的！医生就应该有健康的体魄、穿着利落大方，有尊严，这样才能给患者以信任感。那些穿露趾皮凉鞋上班的兄弟，注意下形象。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;剧中的两位主角开着一样的奥迪来上班，买车的时候，眼睛都不眨就交钱提车。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;医生都好有钱啊！是不是？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;实际上的青年医生都穷的叮当响！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/91680baf0f428da7912fae95340f4660_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/91680baf0f428da7912fae95340f4660_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;根据&lt;a href=&quot;http://vote.dxy.cn/report/dxy/id/64391&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2012~2013年度中国医生薪酬情况调查报告&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;显示：初级职称的住院医师平均年收入为：55717元。好吧，别说奥迪了，奥拓也买不起。一定有人会说，还有灰色收入呢。呵呵，灰色收入和年青医生一点关系都没有。你见过给住院医师送红包的吗？送苹果的就有，5斤呢！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但话说回来了，几乎每个医生在高中时期都是人中翘楚，考上名牌医科大学，硕士、博士毕业之后，却开始了挤公交骑自行车上班的生活，你们觉得合理吗？还是那句话，电视剧没错，错的是现实！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《青年医生》里面的急诊科真宽敞明亮，两个字：气派！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是，我想很多人都去过医院，越是大医院的急诊科就越是乱成一团，患儿的哭闹声、情绪激动的家属的呼叫声、疼痛不堪的病人的呻吟声此起彼伏，再加上急诊科医生护士特有的大嗓门，那叫一个热闹！春运时期的火车站知道什么样吗？急诊科差不多就是那个样子。下次你万一去看急诊了，可别被吓到。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;剧中的医生，要么是硕士、博士，要么就是美国回来的海归，连实习医生都是7年制的，反正都是高等学历就是了。这个人员配置，国内的大型教学医院确实是这样的。但是放到全中国来看，可能你会下一跳。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.moh.gov.cn/guihuaxxs/s10742/201405/886f82dafa344c3097f1d16581a1bea2.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;2013年我国卫生和计划生育事业发展统计公报&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：2013年末卫生技术人员学历结构：本科及以上占28.5%，大专占38.7%，中专占30.0%，高中及以下占2.7%。
&lt;p&gt;看到没有，大学本科以上学历的连三分之一都不到，而中专学历的却占到30%！这正常吗？理想很丰满，现实很骨感。医改任重而道远，可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;不跟其他医务剧比比，怎么评价？&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;孤立的评价一个电视剧，是很没有说服力的。要谈就要放到医务剧这个范畴里去谈。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就挑些我看过的来说：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《豪斯医生》（House MD.）把医务剧拍成了CSI，主打刑侦。把诊断学做成了刑侦，也算是另辟蹊径。恃才放旷的 House 总能将看似毫无关系的种种细节联系在一起，诊断出一个诊疗指南里也找不到的疾病出来。但我不认为这个剧好！鼓吹了一种不遵守诊疗规范的风气。有想象力没有错，但你鼓励医生不断的在病人身上试错，就是不应该！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《实习生格雷》（Gray’s anatomy）我在最初的几季是热捧的，甚至还在字幕组做了整整两季的字幕「汉化」工作，为的就是能拿到第一手的英文字幕。后来发现主创人员在剧中人物的感情纠葛上的投入的笔墨实在太过肆无忌惮，果断弃之。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《急诊室的故事》（ER）是很经典的医务剧，捧红了George Clooney，主打温情，细腻动人，没有House那么多疑难杂症，也没有GA那么多狗血剧情，就是抓住了医患中间的人伦话题，也抓住了观众的心。大结局的时候，许多人都泣不成声。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《白色巨塔》（日本唐泽寿明、江口洋介版）至今仍是我心目中不能超越的神剧。通过描画处世原则截然不同的两位医生在高级教学医院中的不同境遇，以及医学界高层倾力于权势争夺下的黑幕，反应出的社会问题之深刻，前无古人后无来者。对于医疗界的黑幕和钱权交易的刻画，造成日本国内极大的轰动，甚至直接影响了日本医疗体制的改革。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《回首又见他》是织田裕二主演的日本医务剧，这一出电视剧直接影响了我的一生。并不是因为有多棒，而是当时我刚上初中，看到一个抽烟喝酒打麻将、放荡不羁的医生也能救人于水火之中，别提有多酷了。痛下决心，以后就要当医生，还一定要当这么酷的。最后倒是达成所愿，但终于发现自己当时确实是too young too simple，sometime naive。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;国产的医务剧，能拿来说说的也就只有《心术》了，想当年也颇有争议，有人也来挑谬误的，但还有好多医院组织医护人员一起观看。我只是跳着看了几集，还是有很多地方耐人寻味的。这个电视剧当年不能算不成功，原因跟编剧很有关系，这是改编自同名小说的电视剧，而小说作者为了了解医患关系，驻扎医院许久，观察到了一些微妙的心理细节。自然，出来的成果也不算太差。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说回《青年医生》，放在这么一堆制作精良的医务剧里，青年医生显得惨淡的很。《青年医生》最多就是参照ER＋GA混合起来的一个青春偶像医学剧。白色巨塔就不要比了，论儿女情长比不过GA，论温情比不过ER，放在国内，连《心术》也比不上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;嗯，这个位置还挺尴尬的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;让人啼笑皆非的硬伤&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《青年医生》里面最为人诟病的，恐怕就是那些低级的医学谬误了。比如：9%的生理盐水，200cc的血送化验，40ml的甲强龙，10g的速尿，给狂犬病人喝水，隔着衣服也能除颤等等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于这些差错，我不想一一吐槽。感兴趣的朋友可以看看专业人士的吐槽：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://i.dxy.cn/topic/qnys#?page=14&amp;amp;c25zLWl0ZW1zLTI=&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《青年医生》你怎么看？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于这些槽点的勘误可以参照：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://dxy.com/column/2036&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;「丁香医生」带你吐槽《青年医生》 文章 @丁香医生&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;任何一部经典的影视作品，都会对影片中的专业内容进行大量的考证和审核。《星际穿越》（Intersteller）电影上映之后，人家的科学顾问们还发表了两篇paper。《豪斯医生》的素材更是取自Lisa Sanders的著名医学博客 Diagnosis（&lt;a href=&quot;http://topics.nytimes.com/top/news/health/columns/diagnosis/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;nytimes.com 的页面&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;国外医学剧，都会请专业的医学顾问，在剧本、布景、道具和专业操作方面都会全程监督审核，给出专业的意见。《青年医生》号称也请了专业的顾问。当然，导演赵宝刚说：「我们比较庆幸的是，编剧已经在医疗行业呆了很多年，也曾花了好几年的时间在医院里体验生活，所以算是在医疗行业比较专业的一个剧本。为了不出纰漏，我们又去体验了生活。最重要的一点，我们还请了一个医疗顾问在现场跟着，拍摄过程当中可能出现的一些疑难问题都会由他解决」。（&lt;a href=&quot;http://news.ynxxb.com/content/2014-11/20/N15410634183.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;谁说会黑医师？伦家请了医疗顾问跟场好嘛 《青年医生》首播，赵宝刚答疑&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;嗯，呵呵。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;只能说，要么这个顾问开小差了，要么就是顾问都是挂个名而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导演，这些低级的错误，会极大地影响观感，同时也会流失大量的专业观众啊！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，就算是豪斯医生（House MD）这样的专业医学剧，多数美国观众对于里面的医学内容也是看个热闹而已，没几个看得懂。所以，太纠结这些问题，其实没什么太大意义。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Don' t miss the point！&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;暗自觉得，许多专业的同行们都有一点从众的心理：我们很专业，别的站友都来挑错和吐槽，我也不能说他好，说这个电视剧好会显示出我不专业。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我倒想说：那些带着先入为主的观念来看这出电视剧的站友们，You missed the point！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个作品如果传递的信息是荒谬的，那么剧情再专业也没有用。万幸的是，《青年医生》有一个很好的切入点：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;青年！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;青年医师是一个很特殊的群体。这出电视剧让我看到了刚刚进入临床实习的自己，想起了带过的许许多多的实习医生和青年医师。我们满怀热情、血气方刚。刚刚学完无数本字典般的教科书，准备上临床大展拳脚。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是，在学校里没人告诉他人性的复杂，没人教他bedside manner，没人告诉他好的沟通技巧甚至比一台成功的手术更重要，也没人告诉他医生还要负责催款。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在医院里，他们看到了部分医疗工作者面对死亡时候的冷漠，他们看到用书本知识无法解释的手术指征，他们听到了老师们对于一些敏感问题给出的不知所云的回答：「你还年轻，以后就懂了」。他们也看到了在来势汹汹的病魔面前，医学是多么的无力。同时，他们看到了农夫与蛇故事的现实版。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这时候，总有一些资深医生教训你说：「年轻人，不要太热血！」负能量就这样悄悄的播散开来了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;各种价值观的冲击，让这些年轻人开始摇摆。在人性关怀和自我保护之间徘徊，在冷血还是热血之间彷徨。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有些人开始觉得，自己就是个修理工，医生就是一个工作而已。于是过早的开始投靠犬儒，过早的将自己摆在了病人的对立面，过早的忘记了自己的誓言。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;幸好，《青年医生》里还有赵冲这个角色。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他幼稚、莽撞、不循规蹈矩。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他会说出：我为什么要认错？我没有错！是制度有错！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他能在酒后说出：当医生，必须要血热才能救人！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他会拿着患者送他的苹果交到那些对医院存在误解的人手里，请求他们的原谅。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些话，就像当头一棒，结结实实地打在那些自认为成熟世故的医生们的头上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那些一边看电视一边玩着大家来找茬的同行们：你们的血还热么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你们还有几个人能大声说出：我就是在乎病人的死活！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，还是建议青年医生和实习医生看看这部电视剧，吐槽之余，抛去泛滥的儿女情长，思考一下还能有一点收获。毕竟这是国产的医务剧，医患矛盾的部分剧情还是很有中国特色的。当然，如果有空，最好还是先看看我答案中推荐的那些医务剧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《青年医生》本来可以打7分的，但想想那些硬伤，给6分吧。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26863154/answer/34322317
</link>
<author>
铁云长
</author>
<title>
如何评价吴清源的一生以及他对围棋所做的贡献？
</title>
<description>
这篇文章是我再两个月前写的，截取了吴清源先生一生中两个重要的时间节点，当时还没想到吴清源先生这么快就仙逝了。重新放在这里，聊表对先生的敬意吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;两个故事，一段棋史&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一、世纪之战&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     1933年10月，已经60岁的本因坊秀哉名人重新坐在了棋盘前，在此之前，他已经有十年没有参加正式决赛了。说起本因坊秀哉这个名字，在当时的日本可是家喻户晓。“本因坊”是当时日本的围棋名门，已经有了300多年的历史，只有其中的佼佼者才能继承“本因坊”的称号。而“名人”的称号，除了棋力之外，更需要在 当时的棋坛有足够的威信和号召力才能够获得，可以说相当于围棋界的武林盟主。当时的本因坊秀哉可以说就是名副其实的日本围棋第一人。而此时正坐在他对面与他对弈的，却是一个19岁的中国少年，他的名字叫做吴清源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      这位吴少侠 虽然只有19岁，但是却成名已久，十几岁的时候吴清源就已经凭借着高超的棋技，在段祺瑞府上下棋养活家人。后来名声在外的他选择了去日本学棋，在全面的学习了一段时间日本的围棋技艺之后，更是一鸣惊人，与木谷实一同研究出了轰动日本棋坛的“新布局”。“新布局”针对几百年来日本围棋过分重视边角实地的观点，提出了从整局棋的角度来进行布局，为当时的日本棋坛送来一股清风。风头正劲的吴清源，正是在此时遇上了棋坛名宿本因坊秀哉，新旧两种流派的冲突都将在这盘棋中爆发，因此这盘棋被后世称为世纪之战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      作为晚辈的吴清源执黑，第一手就下在了三三的位置。江户时代的本因坊道策将三三称为“鬼门”，是禁着。虽然后来这着被禁的原因已经没人记得了，但是这一规矩还在本因坊一门中流传。如果哪个弟子下在了三三的位置，就要被逐出师门。在这场对局中，吴清源从第一手就向传统发起了挑战。紧接下来的第二手下在了“星”，第三手下在了“天元”，均是前人所没有用过的“怪招”。这三手连下，意义却各不相同，连在一起将整个棋盘分为两半，瞬时就占据了棋盘上的主动。秀哉名人虽然棋力深厚，但是面对这种全新的开局却只能疲于应付，一直处于非常被动的状态，更是时不时祭出“打挂”的大旗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     “打挂”，其实就是暂停，这是只有秀哉名人这样德高望重的前辈才能使用的绝招。当棋路陷入困境的时候，他就可以随时“打挂”。本来双方各用时十三个小时的棋局，最后下了三个半月，期间秀哉名人共叫了十三次打挂。打挂期间，本因坊门下也一直没闲着，几十位高手一直在不断地研究两人的棋局。所以吴清源下这盘棋，其实是在以一人之力对阵整个本因坊流派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     吴清源场面上的优势一直保持到第159手，棋盘的整个左下角基本已经全在他的控制之下。秀哉名人如果不想办法破解的话，最后肯定无法避免失败的命运。这时他又叫了一次“打挂”，而这次“打挂”回来，秀哉名人的第160手，下出了整盘棋的点睛之笔。秀哉名人这手棋，没有选择稳固自己已有的势力，也没有选择抢占空白的区域。而是一子白棋孤军深入，直接打入了黑棋势力最盛的左下角腹地之中。常人来下这一手肯定没几步就会被黑棋消化吸收，但是秀哉名人却凭借着这颗打入黑棋内部的钉子，生生从内部瓦解了黑棋在左下角经营许久的优势地盘。这一手棋最终改变了整盘棋的走向，以两目半的微弱优势赢得了这场世纪之战。不过据后来坊间流传，这第160手其实不是秀哉名人想出来的，而是在“打挂”期间，由座下弟子前田陈尔想出来的。不过本因坊一派最终没有承认这件事，毕竟承认了的话就显得胜之不武。不过棋局已经结束，输赢再也无法更改了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     棋局结束之后，曾有人问吴清源，秀哉名人那手棋是否真的就那么厉害，仅一手就将整场的优势翻转过来？吴清源笑笑说：“还是输了好”。按照吴清源晚年回忆录的说法，其实当时那一手只是刚刚扳回了白棋的局势，他还是有方法最终赢棋的，但是最终他却选择了以微弱的劣势输掉了这盘棋，这其实就是棋盘之外的智慧了。下这盘棋的时候离九一八事变只过去了两年，整个日本仿佛是一辆被军国主义驾驶着的高速行驶的列车。吴清源一个中国毛头小子竟然可以挑战日本的围棋大师，在当时很多日本右翼人士看来可以说是一种羞辱。尤其他还使用这种“离经叛道”的新布局一度将秀哉名人逼入苦战，如果真的赢了整盘棋的话，可能将来吴清源在日本也无法立足了吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二、兄弟相争&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     第二个故事，还要从本因坊秀哉名人说起。本来就年事已高的秀哉名人，在那次世纪对决五年之后，终于选择了退役，同时他也将捐出已经在自己一派中流传了几百年的“本因坊”的称号。秀哉名人的退役成为了当时日本轰动一时的大事件。谁能在退役仪式上与秀哉名人下最后一局棋，谁就相当于继承了秀哉名人的衣钵，成为日本的棋坛领袖。这样的荣誉最后落在了青年棋手木谷实的身上，当然他也不负众望，最终赢了秀哉名人，成为了名誉上的日本围棋第一人。然而当时的人们显然还没有忘记五年前那个一度将秀哉名人逼入苦战的少年  ，再加上吴清源这些年在日本的棋坛的地位一直在不断提升，所以“到底谁是日本围棋第一人”的问题引起了当时日本社会的热烈争论。于是读卖新闻在这时候向二人发起了“升降十番棋”的对局邀请，因为下棋的地点是在镰仓，于是这场对决又叫做“镰仓十番棋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      所谓“升降十番棋”，就是两个棋手通过下十局棋来决定两者的高低，先赢六场的的获胜。这种对局在中国的明清时代和日本都曾经十分流行。下十番棋不仅非常耗费棋手的精力，而且还关乎棋手的荣誉，因为在“升降十番棋”中，存在一个叫做“降格”的概念。如果谁先输了4局，就要被“降格”，失去平等对局的资格。一旦被“降格”，那以后在棋坛的地位将永远比那个人低一格。所以这场“升降十番棋”争夺的不仅是最终的输赢，更是二人在日本棋坛的地位高低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      吴清源与木谷实其实是老相识了，在他刚来日本的时候曾经与当时还只有四段的木谷实下过一场有意思的模仿棋。当时木谷实有个外号叫“怪童丸”，是日本年轻一代中棋力最强的一位。吴清源自觉很难赢，于是耍了一招小聪明，与木谷实下起了模仿棋。所谓模仿棋就是完全按照对方的下法下棋，每一手都走在与对方上一手中心对称的位置上。当时吴清源执黑先手，这样下下去肯定会赢。不过局势大优的吴清源在中场停止了模仿，被木谷实打了个翻盘。再后来，两位棋坛新人一同开创了引领时代浪潮的新布局法，共同成为了日本棋坛年轻一代的领军人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      这一场“升降十番棋”被日本社会寄予了很大希望，作为特别对局，比赛时间定的特别的长，一局棋要下三天。木谷实的棋走的是稳健的风格，于是在应对吴清源自由多变的棋风的时候显得有些艰难，长考接着长考。结果在中盘厮杀的时候，木谷实因为脑贫血，在下出一步后“砰”地一下晕倒了。此前由于木谷实多次长考耗费了大量的时间，他所剩的下棋时间已经不多了，于是此时的吴清源也开始长考，通过自己的长考来给木谷实修养的时间。然而这一行为却被当时的媒体解读为冷酷无情，并以《木谷氏鼻血！吴氏视而不见继续长考》这样具有歪曲意味的标题进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     这次十番棋发生在1939年，日本已经开始了全面侵华战争，整个日本社会对中国人都是充满敌意的。这篇报道更是火上浇油，给当时吴清源的生活带了极大的困扰。除了如暴风雨般的抗议，还经常有人往他家里扔石头，甚至有人对他发出了生命威胁。而与此同时，吴清源在国内的名声也在这个时候降到最低点，上海的街头经常可见贴有“打倒大汉奸吴清源”的海报。这次吴清源也曾想过退却，不如索性输了这场棋。但是他的老师瀬越先生站了出来，对他说：“作为棋手，死在棋盘上可以说是死得其所。”坚定了吴清源将这场棋下完的决心。    &lt;/p&gt;&lt;p&gt;      重新回到棋盘前的木谷实剃了一个光头出现在公众面前，展示了拼搏到底的决心。而此时的吴清源也早已将生死置之度外，一心只想下好每一步棋。抛却一切杂念的二人在棋盘上展开了你来我往的厮杀，整个十番棋的过程惊险无比，被称为“悬崖上的白刃格斗”。但是最终还是吴清源棋力更胜一筹，以六比四赢下了这场十番棋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      以这场十番棋为开端，日本棋坛迎来了“吴清源时代”。在这之后的二十年里，吴清源以一人之力，先后在十场十番棋中打败了当时日本棋坛的所有一流高手，并将所有人都打到降格，成为当之无愧的棋坛第一人，被誉为“昭和棋圣”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      木谷实在这之后则将重心转向了对弟子的培养，木谷一门在日后成为了整个日本棋坛的中流砥柱，在各种比赛中多次斩获冠军。在吴清源退役之后的名人战、本因坊战上，都是木谷实的弟子轮流坐庄，棋圣的名号也大多是让木谷门下拿去。在培养弟子方面，吴清源倒是输给了木谷实。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19946877/answer/33651507
</link>
<author>
蔡小乐
</author>
<title>
保温杯选哪个牌子的好？
</title>
<description>
嗷呜！作为对杯子很有研究的我！呕心沥血的终于要放大招了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我关注这个问题很久了。。。。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我是秋冬不喝热水会死星人，致力于喝热水五十年。加上最近正好在吃调理身体的中药，每天早上要从家里带煮好的热中药去办公室，如果不用保温杯，就会冷掉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是开始疯狂的买各种保温杯。。。花了不少钱。。。正好总结一下。。。基本买的都是各个品牌的基本款~没有买很花哨的那种~如果为了找好看的杯子可以看看我别的答案~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22431076&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有什么杯子可以推荐？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;先来一发合照：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4bd6d547749be28f6919597c491c72b2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4bd6d547749be28f6919597c491c72b2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（全部购买自淘宝，如果想要买的自己去搜，不要问我）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1、象印牌保温杯&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格：219&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b4b6aef727c1aae6d771508a31da121d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b4b6aef727c1aae6d771508a31da121d_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;特点：不锈钢内胆材质，觉得大小比较合适，相对来说这款的手持度最好。对了，杯盖可以分层~有过滤层。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2、虎牌保温杯&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格：208&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9948b52435e7aa706229a1278f2550b6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9948b52435e7aa706229a1278f2550b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;特点：不锈钢内胆材质，这款最小巧~容量对我而言稍稍有点不足~不过我个人觉得是最好看的一款~最喜欢虎牌那个 LOGO。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3、膳魔师牌保温杯&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格：225&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1d600989f39acdda8db0fd93fe9f7211_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1d600989f39acdda8db0fd93fe9f7211_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;特点：不锈钢内胆材质，个人觉得膳魔师这款最大的特点是口径特意做大了一些~很适合拿来泡柠檬、罗汉果等大颗的东西。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4、苏泊尔牌保温杯&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格：109&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/83fd8ca828e60c722b0027e62cf5df48_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/83fd8ca828e60c722b0027e62cf5df48_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;特点：不锈钢内胆材质，容量比较大，特点是杯口旁边有一个橡圈可以防烫，比较人性化~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;做完了横向比较，当然还要有最重要的竖向比较。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，我到底是有多无聊还拍了个视频。。。。。&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XODI4NTg0NzI0/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F465469BC238529060DC4627B0E01A8-71AD-A9B6-CD41-188BA6FA68F6&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;保温杯测评&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XODI4NTg0NzI0.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（视频里不是我，是我一个朋友，单身，诚意求男友，需要她电话的可以私信我，大美女！但是声音是我，我比较屌。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道具是专门找朋友借了温度计和量杯拍得，比较专业，还是信得过的~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;总结：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保温时间最长的依次是：虎牌、苏泊尔、象印、膳魔师&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格从低到高依次是：苏泊尔、虎牌、象印、膳魔师&lt;/p&gt;&lt;p&gt;设计最好看的：虎牌（纯属个人口味）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性价比最高的：苏泊尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手感最轻巧的：虎牌&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/48e3621674b93bb40590ab51193a612a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;978&quot; data-rawheight=&quot;446&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;978&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/48e3621674b93bb40590ab51193a612a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大家可以去选择自己最想要的了！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26863154/answer/34321967
</link>
<author>
高飞龙
</author>
<title>
如何评价吴清源的一生以及他对围棋所做的贡献？
</title>
<description>
&lt;p&gt;现在是北京时间2014年12月1日上午9时整，这一夜北风凛冽，奇寒刺骨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围棋大师吴清源已于七个小时前离世，享年一百岁整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对整个世界围棋界来说，旧时代的大门重重的关上了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;八天前参加百岁清源纪念活动时，我还在为吴先生因身体原因无法出席活动而感到遗憾，还在想不知道下次要等到什么时候才可能有机会面见这位棋坛的老前辈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天我知道，不会再有机会了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;盖棺定论，是个何等让人心恸的词。可我觉得吴先生的技艺和思想都不会故去，也不会有人能有能力，有资格给先生的一生作“定论”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我，一个不入流的业余棋手，一个茫茫人海中的无名小卒，只能从卑微而遥远的角度去远望大师故去的一生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借用另一位我倍为推崇的棋手，“宇宙流”武宫正树九段的话说：“吴先生对于我们这些棋手来说，犹如苍天在上。不夸张的说，整个围棋界，都沾了吴先生的光。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我幼年学棋的时代，是上世纪的九十年代，那个韩流肆虐，中国围棋界也较昏暗的那个时代。我幼年学棋的时光，大部分是打着日本旧时代的棋谱度过的。幼年参加比赛时经历了被各路后来的豪强肆意蹂躏，经历了因技不如人而在赛场上屡次遭人羞辱嘲笑。可以说童年的围棋，没有给我留下许多快乐和幸福的回忆。留下的记忆里只有孩童不服气的好强争胜，屡败屡战的坚持，以及对自己的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;余下仅有的幸福回忆，基本都在一个人打谱时沉浸在旧时代的风火记忆里，像看小说般将自己带入大师们的棋局中，通过棋谱与旧时代的棋手们手谈，交流，好似就坐在了他们的对面。就这样独对纹枰，度过了一个又一个夜晚。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;吴先生的棋谱当然是其中最为耀眼的部分。“怎么可以这样下呢？”，“这里居然是这样算的！”。曾经，是他的棋谱，将我引入了更为宽广的殿堂。直至如今我仍然觉得，在我棋力增长最快的时代，虽然我打过的谱里涉及棋手远不止上百，但对我影响最深的两位大师就是吴清源和藤泽秀行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秀行棋圣已于五年前的一天离世，那也是世界围棋界灰暗的一天。如果说吴清源到日本带动了整个日本围棋的发展，那么秀行先生则对于中国围棋的振兴功不可没。这一点，也许很多人都不知道。那么请记住，而没有藤泽秀行，中国围棋远不会是今天这样；而没有吴清源，就没有现代的围棋布局，日本围棋界后来的爆炸式繁荣也未必会出现，甚至整个世界围棋界，今天也许都不会繁荣到这种程度。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;吴先生在棋道上技艺方面的贡献已经毋庸赘论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新布局法，大雪崩内拐定式是两个划时代的贡献。其他的定式研究，判断上的理念革新更是数不胜数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于大师在棋上的造诣，小子何敢唐突置喙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十几年前曾上百遍的看过武宫正树对于吴先生的棋评以及对两人唯一一盘对局的解说，这里还是借用武宫九段的评价吧：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我也喜欢快速布局，可跟先生一比，就相形见绌了，谱中从X步到X步，简直就是超级快速列车！”，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“快速不仅仅指前半盘展开迅速，也有后半盘快速判断出赢了并收兵的内容，当别人还觉得形势混沌的时候，先生已经判断出这样下就赢了并快速定型，当别人判断清楚的时候早已为时已晚”，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我以为这几步构思巧妙，计算精准，当时不免觉得在先生面前展现了实力而颇为自得，而遭到先生三路大智若愚的横顶，感觉整个脸都红了起来，这大巧若拙的一手，顿时让黑棋的计划化为泡影”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因年代久远，一些细节的句子我已记不清楚，也不想再去查验，大致如此。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我更想说的是，吴先生追求中正平和的精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于吴先生国籍一事的争议，经常成为坊间啖战的焦点。但吴先生一生都在为中日和平做贡献，他老人家最希望的，是化解世间的仇恨。虽然，至少从现在来说，仍然是做不到的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有些人以吴先生冒死坚持在日本下棋，收到死亡威胁仍不退缩为由评论吴先生爱国，不畏军国主义强暴，也有人以吴先生几易国籍为由，说他不爱国。我只想说这都是偏颇而夹带私货的言论。吴先生的眼界早已超脱了国界之争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他为战争和仇恨感到痛苦，在没有国籍的时候流离失所，在世界观崩塌的时候求助于宗教，我看到的只是他除了围棋大师之外的凡人身份，只是他作为一个凡人对于和平的渴望。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先生一直心怀故土的一面也少有人知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和子夫人曾到中国来，询问吴先生百年之后能否回国安葬，说这是吴先生一直的心头之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;游子就算在外多年，故乡的一捧土仍旧是最好的归宿。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;归来吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;吴先生千古。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19819680/answer/13095265
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
不喝酒的人在中国的人际交往中有哪些困难？
</title>
<description>
 邀我答啊，只好实话实说，对喜酒的人有点不恭敬了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我基本不饮酒，白酒，三小杯就到位，啤酒一茶杯半就到位，但交往的人，认识的朋友不少。&lt;br&gt;我的体会是，真正珍视和需要的那些人际交往，不会因不会饮酒或不善饮酒发生困难。无论是自己，还是他人，都不会因其中的一方不会饮酒，而拒绝有价值的交往，也不会因此影响友情的建立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但不饮酒，会影响一些应酬，主要是影响氛围，减少一些参与的趣味。我虽不饮酒，却因种种原因，会参加一些酒宴。有人说，不饮酒，办不成事。据我观察，所谓靠酒谈成什么事，往往是酒桌上热闹，过后无效。真正管用的，是实实在在的友情，是彼此的需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正是朋友，哪怕是对方一时兴起，想强劝你饮酒，你不喝，也不会伤感情。&lt;br&gt;我还常出入民族地区，靠的是以诚待人，从未有过不饮酒而发生影响交往的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;常见一些人说，我得好好陪他喝几杯，或者说，他能喝，我也只好喝。其实，往往是自己就想喝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于喜欢喝酒的人来说，喝酒是享受；对于不喜酒的人来说，喝酒是难受。他享受，你难受，就不对等了。以自己享受来让他人难受，这不对啊。所谓你不喝，就是对不起我，均属酒话。喝有喝的道理，不喝也有不喝的理由。我曾写过一文，标题就是：以酒待客应有度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;酒宴上，酒至半酣，碰杯划拳就开始了。说来笑话，每到这个时候，我就忍不住的哈欠连连。&lt;br&gt;饮酒，是喜酒人的共同乐趣。酒文化是喜酒人的文化。打不完的酒官司，说不完的酒道理。常听喜酒的人说，微醺的感觉，是如何美。那就由他们去美吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我横堅感觉不到那份美，曾经有过一次被他人智取醉了的事，那份难受，至今想起来还害怕。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26811466/answer/34265554
</link>
<author>
木子韵
</author>
<title>
有哪些生活小习惯，慢慢的可以改变一个人的性格或者生活？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;我在这里先说自己做到，并真的对我本身产生了很大影响的：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.早起。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论上课or放假，8点之前起床，人一天有7个小时左右的睡眠足够，坚持早起你会发现每一天都可以做很多事情。尤其对于大学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.出门之前打理好自己&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让他人看见自己最清爽最干净的一面，于人于己都是好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.勤擦鞋&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  不少人脸干净，衣服光鲜，鞋子却很脏，但就这最后一点足以否定前面所有闪光点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4.在与家人吃饭或者参与社交活动的时候不要玩手机&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     与身边人多说说话，一定比你用在手机上要值得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5.感情里多一点赞美&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认同赞美能让感情维系的更牢靠这一说法，亲身经历过，两段感情，一段我们以互相嫌弃为乐，开始还比较好玩都是笑笑，但长久了后发现两者都不开心，因为习惯了，改不过来了。现任我会经常赞美她，说她可爱也好，穿衣服也好，她很开心，也常常会回馈我，很甜蜜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6.穿衣打扮自然，不要过于刻意&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再好的东西刻意去得到效果未必很好，尤其对于男人，衣服干净得体即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;7.抱着平常心去与他人交流&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一点对大学生很重要，刚刚迈入学校与社会的过渡点，很多人总想着尽快融入社会，在大学里说起朋友就想到人脉，说起交流就想着攀关系，恨不得自己所有人都认识，所有关系网都有涉猎。真的没必要，起码在大学，没必要。志同道合即为友，道不合不要强求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;8.记得对身边的人常说谢谢&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     小贩也好，服务员也好，接受他们服务完后，请加一句“谢谢”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;9.无论什么东西，学会分享&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     这会大大提高你的生活质量&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;下面的是我觉得很好，我在努力培养的习惯：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.永远记得东西用完放回原处&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寝室乱，房间乱，很多都是从第一次用完东西随手一放开始的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.将事情做到能力范围内最好&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    很重要的一点，也很难达到。比如任务，比如别人拜托的事情，如果已经推脱不了，那么尽己所能将它做好。之前听过一句话，大意是，如果你觉得你现在做的事情你很轻松，那么说明你只是在退步。无论大小事，请尽力尽善&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.答应的事情一定要做到&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     不要轻易许下别人承诺，不然一定做到，或者说起码一定要去做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4.准备拿起手机刷微博等的时候，将它换成一本书&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     并不抵触微博等社交平台，只是大把的时间在这上面远不如一本书来的有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5.无论任何时候，说话语速适中，有条不紊，逻辑性强&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     处变不惊，淡定随意，我想才是成熟的标准吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6.对待别人的指责，先冷静&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     听到指责，抵触情绪会第一时间占据大脑，如果没有控制好，会直接反驳对方。我们需要先静下来思考，是否真的有做的不当的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;7.决定一件事情的时候确定自己是否冷静下来了&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;     比如交往，我相信肯定有人因为别人的起哄或者其他导致内心一热就答应了追求方，最后在一起却发现根本不合适。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随便写写，大概这会想到了这么多，哦，对了，最后在第一大类加一条，&lt;b&gt;男同胞节制手淫&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;------------------------------------------------------------分割线----------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;      该怎么说呢，看来大家都对最后一条感兴趣....这里简单说明一下，节制是控制，不是禁止，并没有觉得哪里不妥。问我为嘛加上去，回答风格就是这样，想到了是对的就写上。问我如何节制，我觉得一个好方法就是多去参与各式活动，不要让自己一个人闲在寝室或者卧室，让生活充实一点。问我控制的频率的话，请自行百度【正常的手淫频率】。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;       最后，觉得我是妹子的，&lt;b&gt;请仔细看第一大类第五条&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26857732/answer/34320321
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
微博直播自杀少年值得我们说『死者为大』吗？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;一个连自己生命都不懂的爱惜的人&lt;br&gt;凭什么要其他人去珍惜他的生命！&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;这逻辑太疯狂了，属于我操了你妈还要问你你妈有没有高潮是不是很爽的强奸逻辑&lt;br&gt;&lt;br&gt;不说珍惜不珍惜生命，应不应该同情理解自杀者，我就问个简单问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;这人到底做了什么让你们觉得他死得好，死的理所当然？&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK，他在网上骂你了，因为他骂了你，于是你就觉得他应该死，死的好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就奇了怪了，他是杀人放火了，肢解室友了，强奸少女了，逆天弑父了，还是连环杀人了让你都觉得他死的理所当然？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这个少年陷那个女孩于不义之地，不顾自己父母亲友的感受，轻易放弃生命甚至有以此哗众取宠的嫌疑，真的没有值得同情的地方，话说重一点是“自食其果”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;所以你就觉得他可以理所当然的去死了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看这什么鬼评价，当年药佳鑫捅了人八刀，马加爵肢解了室友，舆论也是，必须死！死的好！死得其所！&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在是一个无辜的自杀者，你们对他的评价跟重刑犯差不多，我想请问下，按照这种神奇的评价标准，你丫肯定也失过恋吧？从小到大应该没少做那种捏死蚂蚁，和别人吵架的事儿吧，有因为不开心想不开跟朋友哭诉，然后继续犯傻的经历吧？甚至你走个路都踩死不少微生物吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那你为什么不去死？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26858880/answer/34319004
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
为什么曾与苹果（在美国）有分庭抗礼之势的黑莓迅速陨落了？
</title>
<description>
黑莓的坠落，很多人归结为系统选择错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是更进一步考虑呢？坚持自有系统的背后，其实是&lt;b&gt;「 niche market 迷思&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1 商务市场&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;－－－－&lt;br&gt;&lt;/b&gt;niche market （细分市场）是个很有诱惑力的词。你可以不是最好，最强的 － 毕竟能达到这个境界的只有少数 － 但是你可以在市场上切割出一块地方，还活的不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑莓其实原来就是细分市场品牌， RIM 850 是在 1999 年推出的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;RIM 850 通过 AT&amp;amp;T 的前身支持&lt;b&gt;广域网络下&lt;/b&gt;的 email 访问：&lt;b&gt;永不关机，永远在线。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是  1999 年啊亲！！！ &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone 还不知道在哪里，而 Palm 能链接广域网络吗？ Treo 180 也要等到三年之后，成熟的推送技术则要等待更久。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d0e0d61ac83b4c06b061a2f29ea1970f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;297&quot; data-rawheight=&quot;239&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;297&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，RIM 857 奠定了黑莓的雏形，后面十多年就没有变过。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/56e9e19b77bea823fed409db95fe6be5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;&lt;br&gt;而且，&lt;b&gt;2000 年，黑莓就发布了自己的 Java 开发环境。&lt;/b&gt;（与之对比， 7 年后发布的 iPhone ，仍然没有准备好 AppStore 。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/62b50fb96af41d872f514a19e27f3594_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;988&quot; data-rawheight=&quot;148&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;988&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/62b50fb96af41d872f514a19e27f3594_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;早期黑莓的特点很明显：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;专属广域网络&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;email 推送支持&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;全键盘&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第三方商务应用支持&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;这些卖点，其实一直在持续的支持黑莓。也给黑莓带来了最早的用户：政府官员和商务人士。这些用户也让品牌展现了&lt;b&gt;明显的 &lt;/b&gt;&lt;b&gt;niche market 特征&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;商务人群&lt;/b&gt;重视安全，所以黑莓一直在坚持自己的专用网络，甚至包括自己的专用系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;商务人群&lt;/b&gt;重视 email ，所以黑莓一直重视 email 的推送功能，却不太重视浏览器。也没有想过 IM 甚至游戏也需要 Push 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;商务人群&lt;/b&gt;重视输入，所以黑莓一直在改进键盘。而其实在大众市场，宽阔的屏幕是比舒适的输入更重要的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;商务人群&lt;/b&gt;需要的 Apps 有限，所以其实黑莓上的生态圈一直没有蓬勃发展起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 好莱坞&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;－－－&lt;/b&gt;&lt;br&gt;黑莓不是没有走向大众市场的机会。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;2008 年到 2011 年，虽然 Jobs 已经发布了 iPhone ，但是真正革命性的产品 iPhone 3，4 和 AppStore 以及 iOS 推送构架才刚刚开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而黑莓凭借优秀的产品继续攻城略地。黑莓最好的时光应该是这前后，黑莓展现出走出 niche market 的气质：&lt;b&gt;大量好莱坞明星开始使用黑莓。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5277478ad4aabace3f7ac8c497f06982_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5277478ad4aabace3f7ac8c497f06982_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/84188f39f9e864fdc226649c702db394_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/84188f39f9e864fdc226649c702db394_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/70bd6188b34a84897db42df39e484850_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/70bd6188b34a84897db42df39e484850_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;黑莓的产品，也在 8000／9000 系列登峰造极。&lt;br&gt;（Leonardo 用的貌似 Q10 ，Emma 手里的应该是 8000 系列， Lady Gaga 则是 9000 系列。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/757cd9890c7af07281dc5e8f1adaf053_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;但是，黑莓似乎还沉浸在 911 专属网络安全而稳定的表现上，并没有思考这个趋势在产品上应该作出的改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 苹果 ＋ Google &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;－－－&lt;/b&gt;&lt;br&gt;重创黑莓的，其实不仅仅是 iPhone ，还包括 Android 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone 3，4 以及同期的 Android 手机的产品是不错，而真正致命的，还应该包括&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;运营商网络的进化（ 2G -&amp;gt; 3G）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;AppStore 和 Google Play 构筑的 Apps 生态圈的形成 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Android 和 iOS Push 技术的完善。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;当苹果和 Google 准备就绪之后， 2011 年，黑莓开始走下坡路。（蓝色苹果，红色 Android ，橙色黑莓）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f949554e39975d5857dd210a850cf20f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1314&quot; data-rawheight=&quot;518&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1314&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f949554e39975d5857dd210a850cf20f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有趣的是，虽然 Jobs 号称 &lt;b&gt;iPhone 重新发明了手机&lt;/b&gt;，可其实，你把黑莓在 1999 年的特性拿过来就会发现：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;苹果仅仅是在大众，而非 niche market 的角度上，重新解读了黑莓在 1999 年具备的这些特性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;BB&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;专属广域网络&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;email 推送支持&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;全键盘&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第三方商务应用支持&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大众&lt;/b&gt;需要更广阔，更便宜的覆盖，我们使用&lt;b&gt;运营商网络&lt;/b&gt;就可以了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;大众&lt;/b&gt;不仅仅需要 email 支持，还需要&lt;b&gt;浏览器， IM Apps 等全面连接互联网&lt;/b&gt;的设备。&lt;br&gt;&lt;b&gt;大众&lt;/b&gt;看的更多，输入更少。所以&lt;b&gt;屏幕大于键盘&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;大众&lt;/b&gt;更重视娱乐而非商业应用，所以 AppsStore 以及&lt;b&gt; iOS 生态圈&lt;/b&gt;的重头戏，迅速变为游戏 Apps 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，苹果把黑莓领先接近十年的优势，在大众市场的角度重新定义之后，我们看到的，就是一款革了黑莓命的产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;iPhone&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;运营商网络支持&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;全面互联网连接&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;全屏幕&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;游戏为主的 iOS Apps 生态圈&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;niche market（ Blackberry ）  vs 大众市场 （ iPhone ），展现了思维方式的根本不同。这种定位，而非技术，可能才是苹果超越 RIM 的地方。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Jobs 在发布 iPod 的时候说过：我们要做一款&lt;b&gt;人人想要&lt;/b&gt;的产品。而黑莓和他的商务用户站在一起，嘲笑 iPhone 用户&lt;b&gt;“在玻璃上打字&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;。。。&lt;br&gt;（Google 的聪明之处在于他紧跟了苹果，而非黑莓的步伐。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后的话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;－－－&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「 niche market 迷思&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」，&lt;/b&gt;几乎可以解释黑莓所有决策失误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如坚持自己的专属网络（黑莓在 2010 年之后，每年还给 ATT 大笔投入），比如坚持自己的专属系统，比如尝试建立自己的 Apps 生态圈，比如坚持全键盘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有这些选择，在 niche market 领域看，都是对的。但是，站在一个&lt;b&gt;人人想要的产品&lt;/b&gt;的角度看，却都是错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑莓并非没有机会，凭借巅峰时期的 7500 万用户，早点转向 Android ，仍然可能坐 Android 阵营的 Top3 。走到今天的末路，也许是因为他们坚持了一件本来被视为真理的事情：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;服务好你的用户。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里面的问题是：&lt;b&gt;“用户” 到底如何定义？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26853535/answer/34313544
</link>
<author>
Gary Wang
</author>
<title>
西方人平时喜欢吃哪些零食？
</title>
<description>
&lt;b&gt;------本答案最后包含抽奖内容，送答案里提到的某零食1盒，国内买不到，具体送什么看到最后就知道了 ：）------------------------p.s.知乎上非商业性的抽奖是被允许的吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先回答题主的问题：看上去像麦片的是Cereal（读作‘C儿锐奥），这个词源于罗马神话Ceres谷神色列斯（不是股神啦！），丰收女神。似乎Cereal在中文里没有特定翻译，总之就是麦片类食物的总称，包含但不限于麦片、玉米片、 黑麦粉、小麦粉、大麦粉制成的佐以蜂蜜、糖浆、巧克力等不同风味用于泡牛奶的东西。&lt;br&gt;为题主找了一些图片，分别是几款比较常见的Cereal类型&lt;br&gt;&lt;br&gt;蜂蜜燕麦片&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/28dc62ebc141c321af7ab304af6ed197_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/28dc62ebc141c321af7ab304af6ed197_r.jpg&quot;&gt;全燕麦圈&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/acd53c9f501d6d7ff055a4c9eab94a9d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;巧克力谷物片，有巧克力夹心。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/04bd14e942047e2bfcdf14490ace9d8f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/04bd14e942047e2bfcdf14490ace9d8f_r.jpg&quot;&gt;高纤小麦片&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c0c2a76d248058e18f83aac01077cc35_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;&lt;br&gt;红糖燕麦小饼&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/56e51bfe3374e801a3050dba3df0c70e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;蜂蜜玉米燕麦小饼&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1a6631f2f9fb9fd96b766134c58c861f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;&lt;br&gt;---------------------下面是好吃的零食推荐时间---------------------------&lt;br&gt;女友在国内，每次回国的时候都会大包小包的往回带各种零食。一般旅行箱会被其他东西填满，所以零食只能随身携带。每次过安检的时候都要当着一堆人的面把满满一大包零食从背包里拿出来..........场景请自行想象&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下介绍的是在美国一般超市（如target、walmart等）随处可见，但在国内比较少的零食。普遍特点是很好吃，不好吃的我就不多做介绍了。除此之外也有国内常见的像德芙巧克力、费列罗巧克力球、品客、乐事、奥利奥、趣多多等等也就不再多说了&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说糖类（Candy &amp;amp; Gum）&lt;br&gt;首先要说的是各种奇怪口味的M&amp;amp;M豆，在国内一般常见的只有巧克力、巧克力花生、巧克力包脆芯这三种。但是在美帝这个M&amp;amp;M的大本营，增加了很多奇怪的选择：比如&lt;br&gt;&lt;br&gt;薄荷黑巧克力&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1d2b29ae8a814d5a178e9c38ac549985_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;薄荷白巧克力&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/702f47a0573d7a26934eec6413d11c42_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;白巧克力&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/85b9736f4f428fe03a0a596b9aed6d9d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;黑巧克力&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/09f81514b4509af3fb39ffbbcceb2ed6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;杏仁&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e9238559e44a25ae3a4a0fb67f68d8c0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;蛋糕夹心（黑暗的感觉）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e4da0e8940799bf723ac921bd4957f4a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;除此之外还有应该已经挺有名的Toblerone 三角巧克力，这个在国内能买到。真心赞，不过吃多了会有点甜。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3172774977f4f8f4ed79291c77759db7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;Whoppers，小时候吃的麦丽素&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b43b5aad971f9f580caa78e572c67aa8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;Raisinets，雀巢的产品，里面是葡萄干，外面是巧克力。总之还是一个字“甜”，谁让美国人喜欢呢。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/caf491167d84adf1e2d1ba316d067e88_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;TWIX，我最喜欢的能量棒类零食，类似于士力架，上层是焦糖，下层是脆饼干，外裹巧克力。特点是什么？一起说——甜！不过这个还是很充饥的，相对士力架我更喜欢twix。除此之外类似产品还有很多，就不一一介绍了（反正不好吃）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/182d793b5dbe9bad9f0e2a7804ffc44f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是饼干点心类（cookie，chips &amp;amp; snack)&lt;br&gt;美国超市常见的饼干类零食基本和国内差不多，奥利奥占有霸主地位；至于薯片类（包含土豆片、玉米片、杂粮片）简直就是美国人民的必备口粮，种类丰富到难以想象的程度，不下几十种。其中在销量上乐事占有无可撼动的地位。以下还是常见并且好吃的零食：&lt;br&gt;&lt;br&gt;各种类型的坚果，包括花生、榛子、杏仁、核桃、瓜子、松子等&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/73a391d6c84833e9af5e20b537cbe1c3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;牛肉干，味道比较重，更适合美国人的口味。比国内的牛肉干更劲道，有嚼头。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bab4b690d6cee57c6331e7677800236e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;Pepperidge Farm的各类饼干，特点就是酥脆可口，不腻。national brand级别里口感不错的饼干，当然比不过一些小众的，但在此按下不表。Pepperidge Farm在国内有卖，我在麦德龙看到过，价格大概在35RMB左右；美国这边的售价3刀。还算合理。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/745de9e53917ad076bd74a8df85c7ffa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Doritos 玉米片，在美国十分畅销，超级碗广告的常客，都十分有创意。淘宝上也有卖的，各种口味。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6a3090fce06647507e44409500b91b47_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;Tostitos玉米片，和Doritos不同的地方是Tostitos的玉米片本身没有特别的味道，有些是加了盐巴或者海盐。造型一般是小碗的样子，用来挖各种酱来混合着吃。沾酱种类很多，常见的有番茄类（类似披萨的底料或者意大利面酱的稀释版），ranch类（实在不知道怎么翻译，可理解为有奶香&lt;br&gt;口感的酸甜酱），芝士类。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/27d5ad0ce85732110edb3ca1ac0280c2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3171a7df14a10e0139e363cf26a655fb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;爆米花片，很有意思的零食。一般的爆米花压制成薯片的形状。甜口。我个人还是很喜欢吃的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d04f9ea49d5c74590e24f59cc7e8eeb9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;&lt;br&gt;巧克力裹饼干，好吃，腻。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/11cf8b3e2060dd41a279e62d6a98a6e9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;Netella巧克力酱，其实就是费列罗的夹心。好吃，可以单吃、抹面包、当做烘焙材料。很容易吃起来停不下来&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/30fd5fbef9df5a3e7dd1cfa2132eda6e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;乐事的巧克力薯片，限时发售，薯片裹上巧克力，我个人还是比较喜欢但就是有点——腻&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dd247368c5b157ea381c7a9d6f519c1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;&lt;br&gt;看到有朋友提到了酸奶，那简直不能不提最好吃的酸奶noosa了。目前真心没有人吃过以后说不好吃，至少我这种不爱奶制品的都特别喜欢&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a29107b90c3d0c4dadf92e7cf14e9b33_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1474&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1474&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a29107b90c3d0c4dadf92e7cf14e9b33_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------彩蛋----------------------------------------------------&lt;br&gt;Jelly Belly是大家熟知的小糖豆，各种味道。大家印象里应该是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bf89024d11b5c71dbff959c357bc953e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;但是Jelly Belly有一款Bean Boozled，就是一盒糖，里面一共10种颜色，但是20种口味。也就是说同一种颜色其实可能有两个不同的味道。什么味道呢？举个例子：黄色的糖豆可能是黄油爆米花味，也可能是..........臭鸡蛋味！淡绿色的有可能是青柠味，也可能是.....除草剂味！深绿色有可能是多汁梨味，也可能是...........鼻屎味！里面的好味道包括了：&lt;b&gt;热带水果、奶油爆米花、桃子、梨子、椰子、青柠、蓝莓、巧克力布丁、焦糖玉米、甘草&lt;/b&gt;；坏味道包括了：&lt;b&gt;臭袜子、臭鸡蛋、呕吐物、鼻屎、尿不湿、除草剂、牙膏、狗粮、坏芝士、臭鼬体味！&lt;/b&gt;实乃真心话大冒险最佳惩罚措施。答主买过，一次性买了5盒，臭鸡蛋味真的是臭鸡蛋...臭袜子味真的是臭袜子！拟真度极高！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;此回答赞破100，&lt;/b&gt;随机从&lt;b&gt;&lt;u&gt;赞同本回答&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;并&lt;u&gt;&lt;b&gt;关注我&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;的小伙伴们&lt;b&gt;抽1人；破300再抽3人；破1000，再抽10人。中奖者每人一盒bean boozled, 国际包邮....ENJOY~~ （想拿糖豆的一定要关注&lt;/b&gt;&lt;b&gt;答主&lt;/b&gt;&lt;b&gt;啊，答主就是赤裸裸的拿糖豆换关注啊 23333）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fa947d27433f5c985f277b6ebcfe67a4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1202&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1202&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fa947d27433f5c985f277b6ebcfe67a4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7651bbb01ef5d5055767806d8b1e54d7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1222&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1222&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7651bbb01ef5d5055767806d8b1e54d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------抽奖结果 Round1-------------------&lt;br&gt;答案发布三个小时便瞬间100赞，知乎吃货果然多。第一次抽奖取前100个赞中的小朋友1名（其实第100个赞的时候没发现，就从105里面抽好啦）候选者名单如下&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f51587ed293ecd98a902e5964a8675af_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;672&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;672&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f51587ed293ecd98a902e5964a8675af_r.jpg&quot;&gt;答主正在写个excel函数从1-105中随机抽一个数字，对应着点赞同的顺序。比如随机数是15，就是第十五赞同的小朋友；如果他/她没关注答主，答主就再抽一个，直到有符合条件的~没有太好的办法，这样也算是公平吧（答主文科生，数学奇差，如果处理方法不对一定要给我指正啊）。等着赞数过300百，会通过同样的方法从前300里面抽取3位~也就是说先到先得哈。同时博主正在考虑增加一些中奖名额，让这个怪味豆多祸害些人2333。答主去写excel函数了！等会拍下照片，同时也会录像的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一轮抽奖结果出来啦，截至前105名点赞的小朋友，用的函数=RAND()*(105-1)+1 ， 中奖的是~~~37号 对应的是第37个点赞同的，同时也关注了我的 &lt;a data-hash=&quot;8871810045b15f6c304babd32f8e72f7&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/8871810045b15f6c304babd32f8e72f7&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$8871810045b15f6c304babd32f8e72f7&quot;&gt;@安安&lt;/a&gt; （ &lt;a data-hash=&quot;3d198a56310c02c4a83efb9f4a4c027e&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/3d198a56310c02c4a83efb9f4a4c027e&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@知乎小管家&quot; data-tip=&quot;p$b$3d198a56310c02c4a83efb9f4a4c027e&quot;&gt;@知乎小管家&lt;/a&gt; 你们的艾特系统有问题，叫安安的人太多了，我尝试@ 结果里面的推荐结果根本没有我想艾特的人...唯一的办法是输入永久id，还好我聪明233）请安安小朋友及时私信我~没中奖的小朋友也不要气馁，本来只是为了抽奖开心一下。而且马上就到300赞的抽奖啦，祝大家好运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抽奖图，如果真的怀疑真实性我就去把抽奖视频传优酷上...一包糖豆真的不会暗箱啦...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/31f1053f9ddcfe3ad2c6d23cd4b8777b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1070&quot; data-rawheight=&quot;635&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1070&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/31f1053f9ddcfe3ad2c6d23cd4b8777b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b7ca143730bda135fcf6907187177f6d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1066&quot; data-rawheight=&quot;636&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1066&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b7ca143730bda135fcf6907187177f6d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;p.s 若有遗漏，欢迎再评论区里提醒
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22185738/answer/34301774
</link>
<author>
小短
</author>
<title>
如何在网络上合乎逻辑地伪装成一个异性而不为人知？
</title>
<description>
看到这个问题有人邀请我我就哭了啊！！！！此题必然要咆哮啊！！！！！&lt;br&gt;上天作证我真他妈的没有伪装过男生好吗！！！！！！！！&lt;br&gt;除了少数不需要提到性别的答案我大部分答案都明摆着是个女生啊！！！！！！！！&lt;br&gt;我分别说过“身为一个女生”、“我男朋友”、“穿裙子的时候”、“太妹”、“女阿飞”等等等等！！！！！！&lt;br&gt;但还是被你们无视了好吗！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;看到好多人因为ID认为我是个男孩子的我真是要疯了！！！！！我曾不止一次地咆哮过哪个男人会敢叫这种ID啊！！！！！结果居然有人说我是谦虚才这样取名的……我了个大擦的这是“谦虚”的范畴吗！！！！！！！&lt;br&gt;我不止一次地声明过我是女孩子还是会被人误会啊！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;答穿衣类问题大家认为我是个GAY啊！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;答健身类问题大家认为我是个肌肉男啊！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;答感情类问题大家认为我是个暖男啊！！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;答性生活问题大家认为我是个猥琐的性饥渴的中年大叔啊！！！！！！！！！&lt;br&gt;我几乎每个答案的底下都至少有一个“你居然是女的？？？？？？？”啊！！！！！！！！（包括这个答案下，必然有一堆……）&lt;br&gt;而且每一天都能看到这句话啊！！！！！！！我都快疯了好吗！！！！！&lt;br&gt;我要是承认了还有人觉得心碎啊！！！！！！！！心碎你大爷啊你是爱上我了打算跟我结婚嘛？？？？？？？？？？！！！！！！！&lt;br&gt;还有说“这么可爱一定是男孩子的”，我他妈的都没法反驳，难道说我不可爱吗！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我被认为是男性的另外一个原因是因为文风，但是我花了那么多年才让自己的叙述去性别化你们造我有多努力吗？！！！！！（女性身份对文学的影响是个大话题这里暂时略了）&lt;br&gt;我不喜欢带着立场答题有时候 会刻意模糊性别，你们造我有多用心良苦吗！！！！！！！！！&lt;br&gt;结果你们就想当然地以为我是男性了怪我吗？！！！！！！！！！！&lt;br&gt;我也得承认因为我是个文字工作者所以会习惯性地避免用颜文字之类的东西表达，某天觉得被人误会太多还是女性化一点算了，结果一看尼玛现在全天下的男孩子都在用颜文字！！！而且用得还比我顺溜！！！！！！！我他妈的还得先搜索一下才知道怎么弄出来！！！！！玩个毛线啊！！！！！&lt;br&gt;有几道我认为有必要声明一下自己性别的答案特意怒吼了我是女孩子！！！！！我是女孩子！！！！！我是女孩子！！！！！！！！我是女孩子！！！！！！！&lt;br&gt;结果你们还每天还惊叹“小短居然是女孩子！！！！！！！”&lt;br&gt;时间久了我都开始因为自己是女孩子而内疚了好吗！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;人生第一次遇到性别困扰居然是在知乎啊！！！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你们还敢邀请我来回答这个问题？？？？？？？！！！！！！！！！&lt;br&gt;不要再逼我了好吗！！！！！！！！！！&lt;br&gt;逼急了我去买个丁丁天天塞在裤子里出门反社会啊！！！！！！！！！！&lt;br&gt;混蛋！！！！！&lt;br&gt;-------------------------------------------&lt;br&gt;好吧，看了评论我觉得这道题我答错了……&lt;br&gt;对不起大家，我其实是个丁丁短小的男孩纸，上面那些都是我瞎编的，你们不要再伤心&amp;amp;惊诧&amp;amp;难过了……&lt;br&gt;我装女孩子装得这么失败……所以这个问题我真回答不了……你们姑且当我是反面教材来长教训好了……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25670989/answer/34299650
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么找男朋友那么难？
</title>
<description>
&lt;p&gt;当然。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个答案我写了三天，写了又删，删了又写。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;爱情，并非是一件容易的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;颜色，你能知道黄色、白色、蓝色，这很正常；你能了解碧绿、葱黄、靛蓝，那就很不错了；但如果你能分辨鸦青，缁色，玄色，这无疑证明你比他人有更高的人文积淀与素养。我未曾辜负过任何一段感情，只是像是一种异常精致的颜色般，很多人都欣赏不了。林清玄的散文里曾提到过一种鱼，名字叫什么我忘了，它非常特别，只能在至清的水域里存活，如果水域受到污染它们就会选择离开，直到寻到下一片至清的水域，或者死去。它的食用方式也特别简单，小火慢焙，不用去除内脏即可食用，味苦而回甘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于我而言，爱情是一饭一蔬，亦是疲惫生活里的英雄梦想，就像那条鱼一样，终生都在寻找一片至清的水域，太脏了我会受不了。而你如果无法尝尽那一丝生涩的苦味，也就势必无法体会舌尖下的回甘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那年我在朋友的介绍下谈了一个男人，相识的那一套总是一样的，没什么值得一表，唯一可说的是他年纪小我几岁，让我觉得不安定。大家你来我往的，就莫名其妙的在一起了，生活变成两个人的节奏，一起吃饭，唱歌，逛街，看电影。他带我回他老家，看他走过的风景。闲的时候，还做一做手工艺品，那栋小巧温馨的房子，花了两周时间，至今还摆在我案头。有时加班较晚，我会煲好汤等他归来，周末常常一起买菜做饭，一种市井女子的小快乐，参杂着一点点不满足的精致。那时总觉得时间很慢，这一辈子就砸他手里了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一段时日后，闺蜜告诉我男友得了癌症，分了。她找我聊了一晚上，我没完没了的安慰着，同样也是也在安慰我自己——爱情遭得住世事之苦，总有人遭不住，但我想试一试。回家和他说起这个事情，他反问我，假如他得了癌症我会怎么办时，我的回答是异常肯定的。他当时愣了下，旋即抱着我，骂我脑残，我不甘示弱的回他傻逼。恋爱中的两个人，总是有一种旁人不懂的语言，互黑脑残傻逼既如此。我很喜欢他搭在我肩上一起散步，他比较高，衬的我像个小孩，但我心里知道，他才是那个小孩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相处久了，自然就谈到结婚这个词，当我说出口的时候，他好像完全没有准备的样子，总是推脱时间还不够久，起初我不以为意，只是觉得他小，还没玩够。后来或许是他厌了，干脆的说他不能和我结婚，也没有说原因，把一堆坏情绪留给我。我当时太傻，太粗笨了，没能嗅出这句话的意思，依旧的随着小日子慢慢的过，一面忙着一个重要考试。考试的结果并不理想，没过，为此我大哭了一场，而在这时他给我带来了另一个消息——他还有一个女朋友，在外地当兵，两年之后回来。当天，我没理过他，凌晨12点他来找我，跟我说：“我以为你和其他女生一样，只是玩玩而已，没想到你这么当真，对不起，我是真的喜欢你。”中间还说了很多，我全忘了，只记得他让要当他姐姐，我不知道该说什么，也不知道能说些什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;往后纠缠了数月，从此便断了联系。后来在一次无意间的微博里，我看到他和当初介绍我们认识的A在了一起，快要结婚了，他同时伤了两个人。未曾料到，深情孕育出的竟然是一出悲剧，那个相信爱情遭得住癌症女子，被作弄了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生的嘲讽有时候就像一场暴风雨，但暴风雨过后会看到绚烂的彩虹。在陈奕迅还没有如今日火起来的那个时候，黄伟文给他写:“你要静候，再静候，就算失守始终要守。”可是他知道面对突如其来的爱情，没有几个人能够抵得住诱惑。于是他又告诫“我知，路上没有更美的邂逅。”可是，最精髓的却是“天边有个某某在等候。”像我一样在等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为等不到，所以忍不住寂寞。于是被伤到赢得不需要的自由和最耀眼伤口之后才明白。还是要等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;为什么觉得找男朋友那么难，懂了吗？不是不想谈，当一次次的因为爱情的付出而得来伤害的后果时，我们都变的更加慎重了。有感情洁癖的人总是希望找到两情相悦之人，殊不知这是世间最难的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;等吗？还在等。即便是难，可是还在等。现在的我，只愿得到一份安稳的感情，不卑不亢，不急不慌。他可以与我一起聊电影话家常，听他说那些我没有见过听过的世界，与他一起走遍大江南北。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说有一种教养，是对被施救者的，施救者应该对被施救者心存感激，正是因为他受伤了，我们才有机会去救助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于爱情也一样，我希望并等待着某个人的出现，让我心存感激，无言感谢，给我喜欢你，好好爱你的机会。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【禁止转载】&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25148298/answer/34307586
</link>
<author>
烈枫
</author>
<title>
那些在北上广深国外打拼的年轻人们，你们的父母怎么办？
</title>
<description>
这个问题我早已关注，觉得有很多话想写出来，所以一直在寻找合适的时间和心情来回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为前段时间眼睛出了较为严重的问题，玻璃体液化模糊，看东西有无数的黑影黑点在眼前飘，伴有随时的闪光感，所以不能久视屏幕，加之最近又开始了两个新的服装品牌，和“衫仟尺”一共有三个品牌需要操作，劳心劳力，所以可能我将成为一个非常低产的知乎回答者了，不能和大家做更多的交流，甚为遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面就是回答，倾注着我近段时间的全部感悟，谢谢大家有耐心看下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是南京人，十年前离开南京，义无反顾的来到广州创业，从此没能再回到南京去生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;离开南京时，我的父母还算年轻，父亲58岁，母亲52岁，属于不甘心成为老年人的年龄，并且他们有一个还算不错的成熟生意在做，有自己的公司在上海需要他们亲自打理，所以我们一家三口分居上海、广州两地努力做各自的生意，南京是我们的家，却几乎只有过年那几天才能在南京相聚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候父母年轻，我也年轻，大家的事情又多，所以根本没有太多的儿女情长和忧心牵挂，一两个星期通一个仅仅几分钟的电话都很正常，一年相见几天也没有觉得很不好，大家都忙于自己的事业，甚至还有暗暗较劲，比试父子谁的事业更厉害的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样过了好些年，风平浪静，直到我进入了30岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我到现在都深深觉得，男人到了30岁，才开始真正懂事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;渐渐的，我能感觉到父母会更频繁的与我通电话，听到我的声音会明显比以前更开心而且不想很快挂断电话；会有的没的一年找好几次机会来广州看我并小住几天，带他们去到处玩玩都会激动不已；感觉到他们的生意对他们来说没有以前那么重要了，渐渐会流露出退隐之意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年离开南京时，他们身体健硕，精力十足，所有的事情都想帮我做完，甚至抢着帮已经是成年男人的儿子我去提很重的行李。后来，特别重的东西他们提不动了，；头发也一下子花白了许多；上下楼也要歇好几次了；动不动坐着就会睡着了；这说明，他们老了。而人老起来，真是非常快的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后有一天，我突然发现父亲的QQ签名改成了&lt;b&gt;“好想你在我身边”&lt;/b&gt;，他的QQ绝少使用，主要就是我用来远程指导他解决电脑问题才装的，所以这个签名给了我很大触动，因为父亲一直是一个感情不外露的严肃男人，这是他罕有的一次隔空示爱。。。直到今天他的这个签名都没有改掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不久就是过年，我们在南京相聚。父亲又一次表露出想住住别墅种菜养鸡，过上田园隐居生活的念头，其实这个想法他以前也都会偶尔提过，但是这次我认真了。过完年我回到广州就立刻开始看房，最后在距离市区一小时车程的地方买了一套花园大小足够种菜养鸡的小别墅。为什么买在广州而不是南京或者上海？因为我觉得，我们一家人不可以再长期分离了，分头打拼这么多年，不就是为的可以更好的团聚么；辛苦挣钱的最终目的，不就是为了一家人更幸福的生活么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这时候，我已经不知不觉的成熟，向着一个真正的男人转变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是真正催化我一瞬间成熟，成为整个家庭的顶梁柱的，是一个意外的电话。一天晚上，母亲突然打电话给我，哭诉她和我父亲辛辛苦苦积攒的钱都被骗光了，悲痛欲绝，天塌下来的感觉。其实他们一直把所以积蓄放在地下钱庄做投资的事情我也知道，也苦口婆心经常劝阻说他们这个不靠谱，不可以把全部身家赌在上面的，但是老人尤其是自己有成功生意经历的老人是听不进任何年轻人意见的，所以这一天终于到来，他们这么些年挣来的血汗钱三百多万瞬间打了水漂，除了两套房产，他们一点钱都没能保留下来。经过这件事情，他们立刻被打回原形，从意气风发的生意伉俪，变成为了老迈无助，只能依靠儿子的两个普通老人了。我也一瞬间成为了家庭的顶梁柱，本来还觉得父母是有积蓄可以做我坚强后盾的，却一下子逆转成为我必须扶养和照顾他们了，不论是心理上还是经济上。虽然多少也有心理准备，但这一天的到来还是觉得很突然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再突然也要面对，也要接受。&lt;b&gt;有些事情不是你无法接受就不会发生的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我安抚了父母，帮助他们结束了上海的公司，退掉写字楼，三文不值两文的处理掉全部资产，带着他们来到了广州郊区的小别墅。他们知道我买了这栋房子，但不是很喜欢这里，老是想着落叶归根，在南京买一套别墅住，所以一直没有入住。但是随着财产的被骗，谁都没有底气来完成这个想法了。父母也只能面对现实，不能说非常情愿的离开了他们创业的上海，和他们的故乡南京，来到了广州，儿子的身边。怀着对未知环境的恐惧，对不同语系的担忧，对无一个亲友的孤独感，住进了这个好歹可以种菜养鸡的小别墅。我每个周末都会回来看望他们，一起度过周末，共享天伦之乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一晃两年过去了，让我们看看现在的情况如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是别墅的外观，双拼，经济适用型，请忽略掉老人的那些杂物吧。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/12640fdcecdd668bcaa644b7541ff30a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/12640fdcecdd668bcaa644b7541ff30a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b810785b6a80e8404f867b722a52b85c_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b810785b6a80e8404f867b722a52b85c_r.jpg&quot;&gt;三楼露台喝茶时看到的景观。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;484&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/843a40986e881e1f888c03c37518fe36_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/843a40986e881e1f888c03c37518fe36_r.jpg&quot;&gt;如愿以偿种的菜，收成不错。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c4c5a9aedfe125a1409fa5745849905c_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c4c5a9aedfe125a1409fa5745849905c_r.jpg&quot;&gt;如愿以偿养的鸡和得到的鸡蛋，每天都有几个鸡蛋，我们很久没有买过鸡蛋了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/61371a02902ad84c66b619043d1ddfc1_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/61371a02902ad84c66b619043d1ddfc1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/34ba4da62824114db74334f5f9c48773_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/34ba4da62824114db74334f5f9c48773_r.jpg&quot;&gt;自家种的木瓜树和结的木瓜，也是根本吃不掉的，分给周围邻居大家一起来帮忙消灭。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e2987188634a8eb8c10c01b5b5b2a4c9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/801dd5c962ce2e44b4049b3adce00040_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/801dd5c962ce2e44b4049b3adce00040_r.jpg&quot;&gt;父亲自己发面做的馒头，绝对是这里的一绝，香、甜、软、弹，每周我回来的时候，他就会做上一百个，除了我以外所有邻居也都能吃上几个，妈妈会骑车挨家挨户去送，所以邻居们一般周末都不烧饭了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fc7594cad98e84baa446554fcd178c35_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fc7594cad98e84baa446554fcd178c35_r.jpg&quot;&gt;这是帮我养的几只乌龟，都有名字的：“三叔”、“阿扁”、“驼背”和“小不点”。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/26da058d29a8f6d189527008839245a9_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/26da058d29a8f6d189527008839245a9_r.jpg&quot;&gt;这是主动跟着爸爸跑到我家的小鸭子，萌死了，来了就不肯走，也是缘分。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f675b93f5abd70dc5cb72a344cf58b02_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f675b93f5abd70dc5cb72a344cf58b02_r.jpg&quot;&gt;新来的家庭成员“阿布”，五岁的拉布拉多，因为乖巧听话已经迅速成为明星，现在我们家已经被所有邻居亲切的称为“阿布家”。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;760&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e39df51d07ac6e2a3309ca81f6b906bf_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;760&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e39df51d07ac6e2a3309ca81f6b906bf_r.jpg&quot;&gt;现在用&lt;b&gt;“乐不思蜀”&lt;/b&gt;四个字都完全无力形容出父母的感受，他们甚至常常感叹幸亏当初被骗，才机缘巧合没有在南京定居而是来到千里之外投奔儿子，现在的生活简直爽翻了！这里是一副男耕女织，夜不闭户的世外桃源景象：平时住在这里的，都以和父母年龄相仿的老年人居多，大多来自五湖四海，说普通话，所以语言根本不是问题。这里居住的老人心态平和，乐于交友互助，毫无功利之心，每个新住进来的邻居都会很快被大家认识并接纳。现在父母从来不用买菜，因为自己种了十几个品种的蔬菜，还可以和邻居换着吃，只有米面和猪肉牛肉需要购买，而且购买不是到菜场，不是到超市，而是去赶集！几个老人相约起个大早去几公里外赶集，去买农民手上最新鲜的粮食和肉类，神清气爽，幸福感爆表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经历了从孩子到男人，从父母羽翼庇护下到成为家庭的顶梁柱，在看到父母如此开心的生活着，感觉是非常值得的。前不久我的舅舅心脏病突发去世了，悲痛之余也引起了我父母对死亡的思考，父亲对我说“人难免一死，我也会有这一天，但不觉得可怕，反而我感到非常幸运，因为我现在在儿子身边，又过上自己最向往的田园生活，真是一点遗憾都没有了”，听罢我不禁动容。现在想想又觉得欣慰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“子欲养而亲不在”，这可能是人世间最悲哀的一件事了，那种无力感、无法逆转的痛苦感，我经历过几次，深感其苦。我想尽我所能，不给父母和自己留下遗憾，每一天都好好的，开开心心的度过。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;人在哪里，家就在哪里，幸福其实很简单，就是&lt;b&gt;“在一起”&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26847240/answer/34284194
</link>
<author>
王聪聪
</author>
<title>
黑社会成员看黑社会电影会有怎样的感受？
</title>
<description>
不知道黑社会是什么感受。但我知道黑焦裕禄的回答是多么无知。&lt;br&gt; 从什么时候起黑一名全心全意为老百姓着想的党员干部能获得这么多的认同？难道希望所有党员干部都去和人民作对吗？&lt;br&gt; 即使是黑写文章的公务员，也是不讲道理的。这种体制内，一个普通基层公务员有选择的余地吗？&lt;br&gt; 我希望知乎上能多一点理性的回答，留一片理智的土壤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;第一次回答，不会用分割线，请勿见怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说这种体制下，普通基层公务员会被领导要求写文章(大多类似于第一名的那种文章)，而领导同时又被上一级领导这样要求。尽管大家不喜欢这样，但是没有选择的余地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种体制的弊端大家能列举很多，所以改革是必须的。但是每一种体制都有利弊，没有一种体制是百利而无一害的。我认为改革的目标应该是尽可能增加有利的方面，减少弊端。改革这句话太重了，不说了。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;关于说把黑社会给成员洗脑类比成党组织给党员教育的回复：&lt;br&gt;&lt;br&gt;党员干部向焦裕禄学习，有利于百姓，有利于国家。是好事，也是百姓期盼的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以把黑社会拿来类比吗？？？？！！！知乎还有善恶吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26833590/answer/34295489
</link>
<author>
校尉
</author>
<title>
你在人际交往方面吃过哪些亏？
</title>
<description>
这是一个不管你怎么反对，反正我也不会纠正的回答，所以其实各位看看就好。^_^&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，对己守信。&lt;br&gt;我现在以为，人与人之间的关系，恰恰最重要的不是怎么跟人打交道，而是跟自己打交道。一个人连自己都说服不了，怎么说服别人？自己本身就要对自己有信用，有原则的事情则原则一定不轻易改变。自己要做的事就一定做到，对己守信才更能对人守信，这样给别人承诺的时候才显得轻而易举毫不费力。自己做得到慎独，不做亏心事，自然有人愿意跟你交朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有形象问题，不单独列出来了，自己稀里邋遢，面枯齿黄，首先印象就不好。长得一般般还不注意培养气质，更没吸引力了，无论男女老少同性异性都一样，大家都很看脸的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，承诺别人的比自己能给的要少一点，给别人的比别人期待的要多一点。&lt;br&gt;这个我之前的回答里就说过，而且不止一遍，也是第一点的补充。前者承诺了做不到就是失信，长期失信，哪怕再小的事情，人家也不会再相信。后者就看个人了，不是每个人都能给出比他期待的要多的，总之我能满足，我一定给你更好的，我能帮助你，一定不遗余力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，一定一定一定一定要克制住生气，克制不住也不要表露。&lt;br&gt;不管我之前为这段人际关系做了多大的努力，一生气就前功尽弃了，这真的是血泪的教训啊！尤其是面对客户这种我本来就还需要跟他们争取什么的时候，关系直接跌到谷底。如果是别人不对，我一动用这种情绪暴力我也不对了，这下大家扯平，我也不占理了。鸡毛蒜皮的小事发一顿火从而失去一次机会或一个朋友或恋人家人的心，太太太太不值了。如我前面的答案所说，生气应该是一个工具，当我需要表明自己异常坚定强硬的态度立场时，才需要拿出来用一下，以示警示：你已经触犯到我的底线了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，不要随便对一个人很好，也不要随便接受别人的好。&lt;br&gt;我现在觉得，一个人的好是很珍贵的东西，我只是一个人，精力是有限的，如果我随便对任何一个人都很好，给到我真正的客户朋友恋人亲人那里必然少。我可以对你好，但不能比给我的朋友们还要多，他们才是我需要的时候会帮助我的人。而如果是别人突如其来的好意，这个男女之间打交道比较多见，一般则会感谢，却不轻易接受，一接受就给人一种有机会的假象，尤其是有女朋友的时候，安全感不是说说就能培养的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，倾听。&lt;br&gt;相信我，倾听绝对是增进人际关系的最佳方式，哪怕你倾听完什么都不说，安静的倾听就已经足够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，交深言浅。&lt;br&gt;哪怕关系再好，别老是去说别人的私事，也别老是跟别人说些私事，那样别人真的会很烦的。交深的话那就时刻惦记着人家，有什么好事就叫上别人，有什么好东西分享一下，远远好过几句没完没了的扯淡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7，注意观看言行举止和面相着装。&lt;br&gt;这个主要是针对刚认识或者认识不久的人，不是每个人都能成为朋友的，而很多人则不需要花太多功夫去维护关系，注意观察。比如：一个人说话的速度很快，一般注重结果，与他相处时别扯废话，直接讲重点。如果一个人对明明不错的东西嗤之以鼻，则一般会很自私，而且护短，交不交就纯粹看个人。如果一个人经常说：“不就是什么什么嘛“，一般会自大，而且有控制欲，每天要原谅他八百遍。一个人鞋子很干净，通常做事很有条理，也有原则，技术性的问题是可以放心让他帮忙的。经常拿个手提包的，很注意机会，很忙，也很注重利益，想交朋友可以先利益入手。沉默不多话，言必有理，此子做谋划工作会很出众，生涯规划到位则必有作为。当然了，不是只看一个东西就能看出一个人的性格，但是这都是有指导意义的。观人之数，实乃与人相交的第一要务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，神秘感。&lt;br&gt;神秘感其实就是新鲜感，而新鲜感往往是人际关系的催化剂，男女尤其如此，一个直白的人和一个留有余地的人，同样的一批朋友，评价绝对不一样。说到底，其实还是不要太多的暴露自己，对朋友也是一样，正面影响的话，这样别人永远不知道你又会拿出什么样的好玩的或者有用的宝贝出来。反面的话，一个腹黑的好处是：如果你要跟人撕逼，你一定神不知鬼不觉的就弄死了他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9，分寸和克制。&lt;br&gt;如果你老是缠着客户问他们的产品资料，一定会遭婉拒的，如果你问过一次还老是缠着你朋友问他新女朋友的照片，相信我，他会很不开心。其实分寸和克制话题还挺大的，总之我现在觉得：不该听的不要听，不该问的不多问，不该做的不去做，不该开的玩笑不乱开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10，自己是个有趣有能力的人。&lt;br&gt;如果我没啥能力还老是有求于人（那个成语叫什么来着？说的是有求多了就没朋友了），交我这个朋友干嘛？如果别人跟你在一起还不开心，简直分分钟拉黑名单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26742444/answer/34294702
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
男性应该掌握的小技能有哪些？
</title>
<description>
我来说一个必备的小技能吧，&lt;b&gt;分辨女性生理期用品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;初中的时候，我和我哥用的是用一个洗手间，有一个小筐装的都是我的生理期用品。&lt;br&gt;我觉得我哥一定是在拉粑粑无聊的时候拿了我的卫生巾研究包装来着，不然他也不会在我妈问我卫生巾要买什么样的时候抢先回答“XX宝加长夜用带护翼的”&lt;br&gt;所以我觉得男生都是认识这些的…&lt;br&gt;而且超市也都有摆着的…应该很容易分得清楚的…&lt;br&gt;直到前几天，我跟男友说帮我拿个护垫……&lt;br&gt;我才知道【所有男生都认得清女性生理期用品】……是！我！哥！给！我！的！幻！觉！&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说，护垫是这个样子的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4327f9c9619bc5de744e5140d97e24bb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4327f9c9619bc5de744e5140d97e24bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我坐在马桶上给男友发微信让他来给我送护垫，&lt;br&gt;当他端着下图出现在我的世界里的时候，&lt;br&gt;我的世界观就崩塌了…&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d265b2fafd7416f243aaf0ec0eb9afe1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d265b2fafd7416f243aaf0ec0eb9afe1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我想要一个贴在内裤上的东西，他拿来了我擦脸的东西……&lt;br&gt;我让他重拿，他说真的不知道是哪个……&lt;br&gt;我只好提上裤子进屋自己拿……（妈个鸡！！！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;事后，我心平气和的拉着他的手，坐下来，准备给他普及一下卫生巾，护垫和卫生棉条的知识……&lt;br&gt;他完全不听，我问“那我以后再叫你帮我拿，你还是不认识怎么办”&lt;br&gt;他答“以后你上厕所，我会提醒你把东西拿全了再去”&lt;br&gt;我………&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5ca09bdb61ff715a99f4c98970f2e139_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;45&quot; data-rawheight=&quot;41&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;45&quot;&gt;&lt;br&gt;但我觉得其他男生不一定都是他这么酷炫的！！！&lt;br&gt;毕竟不是每个男人都是摩羯座，&lt;br&gt;毕竟不是每个男人都敢给生理期的女友添堵的，&lt;br&gt;所以我来答题了，&lt;br&gt;&lt;b&gt;教男孩纸们一个最实用的小技能——分辨女性生理期用品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、【卫生巾】和【卫生护垫】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;卫生巾和卫生护垫在外包装上区别很大，正常情况下，卫生巾的包装要比护垫大很多，厚很多。&lt;br&gt;最明显的区别，也是分辨的最简单方法——看字！！（注意圈圈内）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/07869c57ffe1a41318259d415d6540fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/07869c57ffe1a41318259d415d6540fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;拆开外包装是这样，左上是卫生巾，右下是卫生护垫，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f8cbe7c9f7a514866132d8f605e5197f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f8cbe7c9f7a514866132d8f605e5197f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;常见的展开后是这样：&lt;br&gt;卫生巾：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0774a3bdfc0a35529d130a43ce19d890_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;卫生护垫：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8ebd772c58481211be2e8348eb5198af_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8ebd772c58481211be2e8348eb5198af_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可以看出卫生巾比卫生护垫厚很多，&lt;br&gt;因为卫生巾是经期使用的，卫生护垫是经期前后防止弄脏内裤用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最重要的是，它们都是贴在内裤上的！而不是贴在女生屁股上的！！！&lt;br&gt;像这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/33f50dc6a6dbfe57a0e16242f01f283b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;293&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;293&quot;&gt;天了噜 这种没节操的图也能被我找到。。。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/022f9cf1a6b4cc0bfd7b414f52c592c2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;48&quot; data-rawheight=&quot;48&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;48&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;卫生巾根据表面材质分类分为 【干爽】和【棉柔】，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;干爽网面卫生巾用的是一种名为“打孔膜”的化学纤维材料，其特点在于透水速率较快，但化学纤维可能会增加过敏几率。棉质网面用的多是无纺布，是从棉花中提取出来的，更天然、柔和，适合绝大多数女性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;皮肤敏感应选择棉柔表面的产品，避免过敏和过度摩擦。但如果需要外出旅行、长时间坐车，不妨用干爽表面的，加速经血吸收，以减少潮湿、闷热感，降低感染风险&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;卫生巾还有很多不同的长度，比如240mm  280mm 320mm等。&lt;br&gt;长度不同，适合的日子也就不一样，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1f6110d52e606d88cfb680455c3bb5e7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1168&quot; data-rawheight=&quot;933&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1168&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1f6110d52e606d88cfb680455c3bb5e7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那卫生巾有这么多种，在帮女友购买的时候你怎么知道里面装的是什么样的呢？&lt;br&gt;还是看外包装，翻转几下会找到如下图案，有阴影的就是里面装的卫生巾类型了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a840928c73071e56072ca7b82e73149b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a840928c73071e56072ca7b82e73149b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;卫生巾和卫生护垫解释到这里，下面推荐解救妇女的救星卫生棉条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、【卫生棉条】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于卫生棉条我就不赘述了，有兴趣的可以看一下这个问题：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20998716&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;卫生棉条真的比卫生巾用起来舒服吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;着重强调一点，很重要的一点！！&lt;br&gt;男生在推荐给女友卫生棉条的时候，记得提醒她们有一种叫做&lt;b&gt;中毒性休克（TSS）&lt;/b&gt;的急性疾病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/766293.htm?fromtitle=%E4%B8%AD%E6%AF%92%E6%80%A7%E4%BC%91%E5%85%8B%E7%BB%BC%E5%90%88%E7%97%87&amp;amp;fromid=1124212&amp;amp;type=syn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;中毒性休克综合征&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;月经期的女性要避免使用高吸附能力的卫生棉条，可使用低吸附力的卫生棉条，并做到4～6小时更换一次。尽可能使用卫生巾。在更换卫生棉条前后要洗手。卫生巾和卫生棉条要放在干燥的地方，不要放在阴凉潮湿的卫生间内。不要一次放两个卫生棉条，睡觉前要更换新的棉条。身体内的填塞物和引流条要及时更换，避免皮肤损伤，同时要注意皮肤的清洁卫生，防止感染。&lt;br&gt;中毒性休克综合征病情凶险，病死率较高，因此要做到早发现、早诊断和早治疗，阻止病情发展。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大概就是这些。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;学会了吗男孩纸们！？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在告诉我你们可以一个人去超市给女友买回心仪的卫生巾/护垫了，可以快准狠的给坐在马桶上呼唤你的女友送去她需要的东西了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;好吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你们的可以的！！！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20057894/answer/13837115
</link>
<author>
刘路
</author>
<title>
如何维护长期的恋爱关系？
</title>
<description>
这真是个好宏大的主题啊。&lt;br&gt;好吧，作为一名普通的已婚妇女来探讨下这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经深深爱过一个男人，却不是现在老公。曾经在结婚前夕一个人独自跑回家去，要和现在老公分手。&lt;br&gt;我也是一个被爸妈宠坏的独生女，任性，自私，不会做任何家务，浑浑噩噩没有任何理想和目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在漫长的恋爱期里，遇到过各种各样的问题，争吵真的再所难免，以前的我，总是觉得争吵就是要自己赢，不能受了委屈。真理都是站在我这一边的。&lt;br&gt;也会相顾无言，两个人下班后，各自在外面吃好饭，然后各自坐在电脑前，他打魔兽，我上网。谁也懒得理谁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也长时间陷入过惶恐，难道我今后的就要这样过下去吗？表妹结婚的时候，她老公包了豪华游轮做婚礼，结婚后在家呆着，呆够了就让她老公给她一个公司玩。说不羡慕是真心假，虽然自认自己也不可能榜上大款，但嫉妒，仇富的心态若已扎根，就一定会开出黑暗之花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是在我和他恋情走到第七个年头的时候，我觉得是时候改变了，不然多么对不起七年之痒这个词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.调整心态，坚定地树立“我要好好地和这个人过一辈子”的心态。当树立了这个心态之后，你才会发觉外界的所谓诱惑，全部都是浮云了。&lt;br&gt;2.应对争吵，在我老公说了什么话惹我心头起火的时候，我都先强迫自己冷静下来，不着急发火，想一想自己是否真做的不对，女性都比较感性，容易将一些情绪和感受放大。如果他对我做的那些事情不满意，我就做到你满意得说不出话来。在经过一年之后，我现在觉得好像很久很久我老公都没有再说任何惹我生气的话了。&lt;br&gt;3.努力滴处理每件家务，虽然平日里没有时间，但周末我也开始尽量少睡懒觉，认真地学习做饭，烹饪真是一件非常有意思的事情。洗碗，洗衣服，熨衣服，叠衣服，扫地，拖地，抹桌子，整理书柜，衣柜，如果把每件事情都拆开，像值日生一样列出频率和表格来，当每天把做完的事情划掉的时候，还蛮有成就感的。而且还可以跟老公邀功！看我很努力滴做了那么多那么多贡献啊~要奖励~&lt;br&gt;4.亲昵关系，这个世界再也不能阻止人类卖萌了！我又重新研读了古龙的小说，古龙大大教会很多女性做为一个女人的道理，我一直很崇拜他。有例如：“男人喜欢妓女像良家妇女，良家妇女像妓女；比遇见一个泼妇更可怕的事是遇见两个泼妇；世上的男人有很多种，但驱遣男人的法子只有两种”等等名言警句。找到和老公最容易最有效最有前景的沟通方式，卖萌~虽然顶着一张大娘脸来卖萌有点倒胃口，但不管了，他受用即可。&lt;br&gt;5.保养，平时里总是素颜，但也一定保养好自己的皮肤，哎，我也只有长的白一点这点优点了，所以也要好好把握啊。不要因为结婚了就不注意自己的容颜了，还要保持身材，尽量不走形。哎呦，女人老了，也要抓住青春的尾巴啊。经常和老妈请教一些中医的养生之道，平日里还可以和老公相互做按摩，增进感情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晕死，都不知道自己到底写了什么东西。但改变就从现在开始，从自己开始，从这个情人节开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天下班回家的时候，说一声，老公，我回来鸟~，然后跑去一个大大的拥抱，MUA~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26649467/answer/34183707
</link>
<author>
沐沐
</author>
<title>
你的老板有哪些过人之处？
</title>
<description>
谢绝转载&lt;br&gt;说说我认识了解的几个壕，分为体制内和体制外两种类型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;父辈的朋友有几个身价上亿，且都是体制内官商转型的典范。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个人的发家经历极为相似，出身贫寒，从体制内的小科员凭借稳扎稳进，四面玲珑的情商以及婚姻带来的隐性权利坐到至少一个中高层位置，类似某国企负责人，某单位一把手，第一桶金基本都是权利带来的，当年朱镕基国企改制之时，各种企业资本通过运作都进了他们的口袋，完成第一桶金的积累。常年混迹官场，眼光和见识运作的手段都非我们所能想象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在完成第一桶金之后迅速赶上大开发各处大建设，他们各有自己的手段，有的联合建筑公司拿下了较多的市政工程，有的套取大量贷款和资金，总之钱在基建和土地相关行业，以及后来股市和高利贷热潮中都占尽先机，赚的满盆占的市场的头跋之后及时抽身，将资产配置在成熟稳定行业保持较平稳的收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这和大时代的机遇密不可分，但这几位叔叔的过人之处也很相似。极为低调，即使这么有钱，也只开普通的车，穿普通的衣服，行色如常。其次，做人隐忍，有大局观和长远的眼光，绝不轻易得罪人，处事方圆不露，做人最大的优点是与人双赢，凡事讲面子，以待日后相见，所以一路也有很多圈内人互相扶持，这点听着容易，但能做到的真是寥寥。&lt;br&gt;记得曾经一位叔叔曾是我爸下属，后来发家，资产和地位早非同日而语，偶然的机会去他家做客，极尽谦逊热情又绝不使人难堪。当时十几岁的我朦胧间就觉得这叔叔真是厉害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一位叔叔被纪委双规关押调查了一年，各种隐忍，坚决不承认，坚决不供，后来被救出，吃接风宴时说起受的刑罚和展示我们看身上的伤口真是触目惊心，从此资产更加增长、之后移民国外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;点赞满300，来更体制外的野生壕如何从一无所有的变的坐拥财富。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后声明，故事看看就好，涨涨见识，知道世界上还有这样的事情，还可以这样做，不要想着自己也怎样怎样，不要较真、人肉、考据原型，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————————&lt;br&gt;更一个底层逆袭的壕&lt;br&gt;男主是专科学校毕业后就在华强北帮人家看铺子，倒腾倒腾手机电脑配件，刷刷机，经常看见老外去他那边买配件，由于就他还能扯两句英语，每次都负责和老外讨价还价，这一来二去的，就知道了不少信息，老外觉得这边配件便宜质量又好，都特别喜欢。小伙子闲来无事就上Google上四处查查国外的这些工厂哪些需要配件的，然后就一家家打电话过去问人家要不要配件什么的，刚开始人家当然不理他，他就自己越洋先寄样品给对方，然后和人家商量好，先付定金货到打款，这么瞎忙了一年，还真做成了笔生意，由于是二道贩子，赚了不多就几万，不过这也远超一年帮别人看铺子的钱了，小伙子似乎看到一条生财之道，就更加认真学习英语，以及手机配件的制造，由于讲诚信，会英语，对产品质量把关严，迅速在国外打开市场，客户遍布各洲，于是销量越来越大，借助深圳这个制造工厂、几年下来，流水做到几千万，到后来，开始自己办厂，开公司做手机配件，短短几年过去，基本保持在一年几千W的收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过人之处在于对商机非常灵敏，学习能力极强，敢做，敢想，讲诚信。&lt;br&gt;—————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们点赞我再更，不超过排名第一的答案就不更！就是这么任性！
</description>
</item>
</channel>
</rss>
