<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847668/answer/18757538
</link>
<author>
腾儿飞(张新强)
</author>
<title>
为什么收破烂的现在不收玻璃了？
</title>
<description>
&lt;p&gt;我家是开废品回收站的，从这个角度答一下吧：&lt;b&gt;因为利润太低&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-----------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讲一下我们的情况，卖出碎玻璃的价格大概是每斤8分到1毛。卖货的时候我爹开小卡车去，假设每次装一吨，能卖160-200块，取平均就算180……油费+过路费要40块（中间要经过一个收费站，来回20），剩140。我们收玻璃的价格是5分，1吨的成本就是100块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;140-100= 40块。纯收入差不多就这个数字……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;时间成本&lt;/b&gt;：2人*（装车1小时+开车来回1小时+卖货0.5小时）/人 = 5个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;风险&lt;/b&gt;：装玻璃的时候手被划伤的概率很大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5个小时赚40&lt;/b&gt;&lt;b&gt;块&lt;/b&gt;，昂……我出门拣点饮料瓶也不只这点啊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，我们就不大乐意收玻璃……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们是开收购站的，大家平常见到骑三轮车收破烂的，他们收满一车之后也是到收购站去卖的。收购站不乐意收，即使收的话价格也只有5分钱一斤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以他们别说收了，捡都不愿意捡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;→_→&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-----------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更新：我家是贫下中农，不是土豪……&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20534528/answer/18002367
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
家用榨油机怎么样？价钱是多少呢
</title>
<description>
这个所谓家用榨油机就是当年实验室做小样的设备嘛，只是做的好看了，功能更多了。但这是由工业化大生产向原始的作坊式生产的倒退吗？淘宝看了下，从几百到几万的都有，我估计大多数人买回家只会当个摆设了。这种东西能卖出去只能学安利这样的传销企业，搞会销洗脑，来骗一些单纯孤独人士了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用他来榨油，偶尔尝尝鲜还好。若是长期用，对于普通家庭，不谈经济成本，时间成本，设备维护成本，占用空间这些大麻烦，就从食品安全的角度，个人不建议。简单来说，就是这种产品杂质多，酸值高。产品卫生指标肯定不达标，同时也因为这个原因，压榨出来的油很快就会变质，出现“哈喇味”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管是压榨还是浸出，提取出的油都叫毛油，毛油不能直接食用。但是橄榄油是个特例，橄榄油是唯一鲜果冷榨即食的油脂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;毛油不能直接食用一个原因是，其中都含有大量杂质。这些杂质的存在，一是本身对健康不利，二是高温下可能产生极性物质，从而对健康不利，三是不利于保存。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;列个表告诉你杂质有哪些：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一、悬浮杂质 &lt;br&gt;1、无机杂质：如：泥、沙、铁屑等。&lt;br&gt;2、有机杂质：如：饼或粕屑、草杆纤维等。&lt;br&gt;二、水分：水分会使油脂透明度差，易导致油品酸败。&lt;br&gt;三、胶溶性杂质：磷脂、蛋白质、糖类、黏液质&lt;br&gt;四、脂溶性杂质：&lt;br&gt;游离脂肪酸、色素、蜡、脂肪醇、甘一酯、甘二酯、甘油；氧化产物醛、酮、酸等；设备或包装器具污染使油脂含有微量金属离子等。&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、特殊成分&lt;br&gt;棉籽会有棉酚（会造成男性不孕），菜籽油会有芥子甙（有毒物质），花生可能含有黄曲霉素&lt;/b&gt;&lt;b&gt;（有毒物质）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，以及农药成分。浸出法生产的还有：烃类溶剂。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些杂质都要在继续加工去除掉才能成为安全的成品油，这个后续工艺就是精炼。&lt;/b&gt;油脂的精炼工艺一般是“六脱”工艺：脱水、脱胶、脱酸、脱色、脱臭、脱蜡。根据产品特点和油料特性，六脱工艺会有取舍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在内蒙古、陕西、宁夏一带，当地人爱吃的一种胡麻油，那些小型工厂的加工工序只有：炒制、压榨、加热熬煮，然后就销售食用了。江苏安徽一带人们爱吃的菜籽油也是类似的程序。加热熬煮，可以理解为一种粗糙的、低水平的油脂炼制，可以去除一部分易挥发的有害成分。但严格来说，整体质量水平不高。这类产品基本是当地生产当地消费，产量少消费周期短，质量标准略低也可以接受，不过不能长期储存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;市面上的所谓家用榨油机，高级一点的会有过滤，加热的功能。但从成本来看，过滤及炼制的水准不可能做到工业化生产的程度。此外，加工原料方面，工厂生产有严格的品控程序。压榨之前有多个油料预处理环节，比如筛选、风选、磁选、除尘、脱皮、压胚、膨化，然后才是压榨或者浸出。家用榨油机提供不了这个功能，也做不到，而这些程序都会影响到产品的质量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人们对食用油的担心，主要地沟油的问题，还有生产方式的问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;地沟油的问题主要是外面餐馆和街边摊，家用榨油机是解决不了这个问题。不可能出去吃饭还自带一桶油。家里用的油，城市里主要是从商超渠道购买，都是正规的品牌产品，这可以放心。大企业不会为了省那点钱去干这种事情。而农村市场的小品牌就难说了，难免一些小厂为了节省成本，或者采购环节出问题，有些不和谐的动作，这有可能。这里插一句题外话：食品安全问题和卫生问题，农村才是重灾区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生产方式的问题，主要是浸出法工艺用到了化工溶剂，使许多人产生不安。这也是许多人认为，压榨制取的油比浸出法制取的油要好的原因之一。&lt;br&gt;浸出法工艺使用的溶剂是六号溶剂，六号溶剂以正己烷为主。六号溶剂的沸程是60～90℃，在油脂精炼的脱臭过程中，采用真空汽提法脱臭，即高真空（极限真空为0.67kPa）、高温（180℃左右），在这个工艺里溶剂基本被蒸发干净了。根据国标规定《食用植物油卫生标准的分析方法》（GB/T 5009.37-2003），以及《大豆油》（GB 1535-2003），一级、二级豆油不得检出，即不超过10mg/kg。这是可以放心的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20534528/answer/18783427
</link>
<author>
Athonic
</author>
<title>
家用榨油机怎么样？价钱是多少呢
</title>
<description>
先普及下压榨法取油吧。&lt;br&gt;借助机械外力的作用，将油脂从油料中挤压出来的取油方法称为压榨法取油。&lt;br&gt;按压榨时榨料所受压力的大小以及压榨取油的深度，压榨法取油可分为一次压榨和预榨。一次压榨(全压榨)—饼中残油3%～5%。预榨—饼中残油15%～18%，预榨饼再进行溶剂浸出取油。常见的螺旋压榨机见下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/e4/f5e4eb7a6f094ae2981637554b596536_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;275&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;压榨法取油就是一般物理过程，利用榨膛压力挤出油脂。&lt;br&gt;回到主题。事实上，很多农村偏远地区至今都是用的这个方法，对于压榨法出来的油脂，&lt;b&gt;保证了油脂的特有香味（小分子醛酮酸）、营养、活性、风味物质。比如天然ＶＣ，甾醇、4一甲基甾醇、三萜&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(烯)醇、维生素E、烃、高碳脂肪醇和色素&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;压榨法取油虽然能保证这些微量的有益成分，但是同时也保留了打量的杂质，如微生物、毒素、悬浮物等，比如&lt;b&gt;棉酚（脱酸可去除），芥子甙（高温加热可破坏），黄曲霉素&lt;/b&gt;&lt;b&gt;（脱酸可去除）等&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;如果不经过精炼，真的不建议食用。顺便说下某花的花生油，说的是5S压榨，其实本人一直是怀疑的，压榨的毛油他们肯定是做了一定处理，而且参杂了一些什么东东，在这里就不说了，法律免责。&lt;br&gt;  喝口茶再说.......贴一个油厂取油的步骤图（转载请说明），以供参考：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/d5/fad54e5acdd5f4075cb1f5663f38143c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;705&quot; data-rawheight=&quot;517&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;705&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/d5/fad54e5acdd5f4075cb1f5663f38143c_r.jpg&quot;&gt;   很明显，毛油都是要经过一系列的精炼处理。&lt;br&gt;①脱胶：通常用水化脱胶，因为毛油中的胶质不仅对油脂的质量、稳定性有影响；而且还会对油脂的加工工艺效果产生影响。&lt;br&gt;②脱酸：一般用碱炼或蒸馏方法，目的是为了脱除油脂中游离脂肪酸。&lt;br&gt;③脱色：由于对成品油脂质量的要求，需要脱除油脂中的部分色素，以改善油脂色泽，提高油脂质量和稳定性。&lt;br&gt;④脱臭：脱除油中的臭味物质，改善食用油的风味&lt;br&gt;             提高油脂的烟点，降低污染&lt;br&gt;             脱除微量有毒成分&lt;br&gt;             过氧化物及其分解物&lt;br&gt;             霉烂油料中蛋白质的挥发性分解物&lt;br&gt;             小分子量的多环芳烃及残留农药等&lt;br&gt;             破坏油中的一些热敏性色素&lt;br&gt;⑤脱蜡：提高油脂透明度及烟点&lt;br&gt;             提高人体对油脂的消化吸收率&lt;br&gt;             改善油脂的风味及适口性&lt;br&gt;             有利于植物蜡的综合利用&lt;br&gt;   好了，上面讲了这么多专业知识，就是为了说明，&lt;b&gt;压榨出来的毛油是需要精炼的，这样才能长期储存，利于人体吸收和健康，同时国家规定的一级油、二级油、三级油等，对各项都有明确的规定，压榨出来的油如果进行流通都要抽检的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;   上面楼主说，担心浸出取油里面含有溶剂（正己烷）会对人体有害，说点不负责任的，平时少在外面吃点垃圾食品都比这强，外面餐馆、烧烤摊、甜点等，都是要命般的存在，而且浸出法取油并不是我们中国人搞出来的，这个是从国外引进的方法，欧美能吃，我们也能吃。浸出之后的油脂（行业称为混合油），它有一套成熟的脱溶剂系统，出来的毛油都是要达到国家标准，国家质量监督检验检疫总局、国家标准化管理委员会在2003年批准发布了7项食用植物油强制性国家标准，包括棉籽油、葵花籽油、玉米油、米糠油、油茶籽油、花生油、大豆油。新标准中增加了溶剂残留的指标，规定溶剂残留量在浸出油一、二级中不得检出，三、四级不大于50ml/kg，规定了压榨法、浸出法必须标识。&lt;br&gt;&lt;b&gt; 结束语，说点题外话。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;  目前全国的油脂厂不下上千家，但是行业寡头就那么几个——ABCD+W，相信这行的都知道我说的是那几家，不提COFCO是因为它虽然是个大家伙，可惜很多时候心有力而余不足，因为中国每年消费最多的是大豆油，而大豆却不在自己的掌控中，最要命的是还是转基因大豆，中国本土的大豆（主要分布在黑龙江）除了做豆制品也别无他法，而且消费也很有限，近年来有做大豆分离蛋白和磷脂的企业，听说做的不错。&lt;br&gt;  再说说平时选油的方法，我自己买的最多的是玉米胚芽油、米糠油、橄榄油，还有就是一些特色油脂，比如芝麻油、南瓜籽油、杏仁油、葡萄籽油、番茄籽油、核桃油、大麻籽油、&lt;b&gt;亚麻籽油（推荐）&lt;/b&gt;、葵花籽等等。最后，我建议如果条件可以，不要买调和油，碍于行业，暂不告诉原因吧。&lt;br&gt;希望以上的一些综合知识对楼主有用。&lt;br&gt;觉得可以请赞一个啦。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19745122/answer/15628314
</link>
<author>
徐帅
</author>
<title>
同样是没有实际经验，直接被提拔到最高领导岗位，为什么赵括战死了，而韩信（或诸葛亮）却可以取得巨大的胜利？
</title>
<description>
借了各位的些……&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸葛亮出山的背景、经历及战绩：&lt;br&gt;1、诸葛亮出山的时候，完全没打过仗，但是私立高级军校毕业高材生，军事理论丰富，而且同部分军政要员有联系。&lt;br&gt;2、第一场仗就拥有绝对指挥权，而且兵力很少，城只一座，将两三个，各方面调度协调都相对很方便（各个经理略有不服，但是靠老板压下去了）。&lt;br&gt;3、第一战是伏击战，对手有明显的轻敌倾向。&lt;br&gt;4、一战成功后面对对方优势兵力选择了逃跑……no，是长征，然后以游击战为主，然后是攻城战，最后才打国战。在不断的实践理论，而且并不是一直都赢。&lt;br&gt;5、前期并未持续担任部队主官，后期在根据地党政军一手抓，而且经过数次整风（托孤大臣不听话？干掉！）内部压力小。&lt;br&gt;4、没有取得单独指挥的真正意义上的大兵团决战胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韩信出山的背景、经历及战绩：&lt;br&gt;1、跟着项梁和项羽混过一段时间，在大兵团的统帅部门口当过警卫员，虽没吃过猪肉，但是看过猪跑，有一定的经验。&lt;br&gt;2、独立带兵时已经担任高级职务多时，名正言顺。&lt;br&gt;3、作为高级投诚将领再就业，对于对手高级将领用兵方式、性格有一定了解。&lt;br&gt;3、第一战是奇袭战，对手无防备。&lt;br&gt;4、项羽本部精锐一直青睐于重点打击刘邦所在……&lt;br&gt;5、在运动战中不断提升部队人数和战果，有过数次从零开始的经历（夜夺兵符），经验丰富。&lt;br&gt;6、后期成为方面军主帅，连老板也要好声好气的请援兵，相对独立。&lt;br&gt;7、指挥大兵团取得了决定性战役的胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赵括出山的背景、经历及战绩：&lt;br&gt;1、官二代出身的高级高级军官，擅长军事辩论。&lt;br&gt;2、长平之战为两国倾国之战，赵国国力不及秦国，而且赵国部队已经处于下风。&lt;br&gt;3、赵括参战是由赵王直接任命， 临阵换将，而且赵括在军中威望远不及廉颇，军心不定，而且接手的是真正的大规模兵团决战。 &lt;br&gt;4、赵括到长平后，严明了军纪， 牢固的控制了军队。 对廉颇使用的将领多有裁撤，（ 廉颇好用勇敢军人为将，但多不善谋，不善统御  ）  可见赵括用人还是可以的。 &lt;br&gt;5、对手是王龁、白起（后者实力很强）赵括对赵军进行了一番整顿后，再与王龁交战，王龁不利。昭王听说赵括已到长平，急调武安君白起。 八月，赵括渐收失地。 &lt;br&gt;6、赵王虽信任赵括，但是已经罢免了长期坚守的廉颇，可见要求推行主动攻击战术的压力很大。&lt;br&gt;7、 战争后期，赵括大军被断粮，在断粮的情况下固守46天，而大军没有生乱，也是兵家史上的一个奇迹。  &lt;br&gt;8、国君的重视程度不同，当然赵国国君也很重视，但是对于国运之战来说还是不足，秦昭襄王则亲自赶到河内郡，给所有的郡民赐爵一级，命郡内十五岁以上男丁悉数出征支援长平前线。&lt;br&gt;9、白起所谓“秦卒死者过半，国内空”，显然秦之遭受重创，不可能是战役前期廉颇以“坚壁不战”与王龁三年相峙之时所致，只能是自从赵括全线突击始特别是最后反复强行突围时期所为，直至其本人慷慨战死沙场而终。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;    总结：赵括此人自幼熟读兵书，长平之败有他的因素在内的多方面原因，但其本人绝非平庸之辈，从其表现来看甚至颇有名将之风。后孝成王问望诸君长平之战，乐毅说，赵括虽死而赵军未败。赵括的部署可谓得当，只是赵皮牢、晋阳二军未能完成任务，殊为可惜。赵军虽然损失稍大，但秦军的消耗的人力物力也不相上下。&lt;br&gt;   赵军全部战死后，白起使人寻找赵括尸，不得，只找到赵括用剑和铠甲。白起极为伤心，以衣冠厚葬，取赵括剑自用。赵括身材长大，美姿仪，矫健多力，人格特出。战后，白起见秦昭王，论赵括。白起说，我以五十万之众围赵括二十万之军，伤亡过半，才全歼此军，是我用兵以来从未有过的事情。腹中无食，以人充饥而斗志不懈，这是赵括的本领。   &lt;br&gt;   最后说一句，赵括之所以战死的直接原因是突围时身先士卒，我可没看到过诸葛亮或者韩信冒着刀枪剑戟冲在最前面过……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21613953/answer/18782832
</link>
<author>
关雅荻
</author>
<title>
周杰伦演唱会中和邓丽君的合唱是如何做到的？
</title>
<description>
过去几个月一直在忙这个，我负责DD3.0（北京）相关事务，焦头烂额了很久。。。下面能说的只能是不涉及商业机密的部分。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;DD3.0公司负责所有特效制作（原来的DD破产保护后改名），单这5分钟耗资不菲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这5分钟是为筹备明年邓丽君虚拟演唱会的前期工作一部分，周杰伦找来要合作，从时间上来说9月6号的亮相对DD3.0技术团队来说肯定不满意，因为时间太短，只有两个多月的时间，太短了，各位看到的，只能说45人的特效团队在两个月内做到的极限，具体我们明年最完美效果的要求自然还有瑕疵和距离。&lt;br&gt;虽然演唱会表演技术，但这个项目还在紧锣密鼓继续推进中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从人情上说，周杰伦和邓丽君在家乡跨时空对唱，的确是一个难得的机会，所以权衡再三，还是促成此次虚拟邓丽君在小巨蛋的亮相。&lt;br&gt;但最终也仅仅只有6号晚一场，周杰伦演唱会连演三天，后两天（包括今晚）都没有的，包括后面香港和内地的巡回，也都拒绝了。&lt;br&gt;不是技术不成熟，而是时间不够用。&lt;br&gt;所以，这一版本的种种不足，对于技术团队来说自然很清楚，对于追寻完美的观众来说，只能说声抱歉，我们会继续努力，尽快拿出完美版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2pac创意真心谈不上什么抄袭，因为本来就都是一家公司同一个团队制作，只是去年团队叫DD，今年改叫DD3.0而已。&lt;br&gt;而且那是去年5月份的技术水准，一年多过去，技术能力发展也很快，而到明年相信可以做到人类视觉基本看不出与真人的差异的水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种舞台表演技术，简单说就是把《返老还童》《创战记》的电影银幕虚拟真人搬到舞台上。&lt;br&gt;其中的投影技术，并无什么深奥之处，其实在广告行业，投影虚拟和3D的应用已经相当之广泛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是电影大银幕，还是舞台音乐表演，虚拟技术最难在于对人面部形象和肢体的完美还原呈现，其中最难的还是面部表情，这是难中最难。&lt;br&gt;最近几次在电影院看到前贴片有虚拟李小龙的一个广告，此处就不吐槽了，都是同行，希望未来有更多虚拟人物和角色的出现，大家都能精益求精。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于声音部分，不少人对邓丽君怎会跟周杰伦对唱《红尘客栈》、合唱《千里之外》，我觉得在数字技术时代，这个其实根本就不是问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有关于形象版权问题，网上搜索不少新闻，很多人认为死去的人的形象不受保护，但其实并不完全如此，网上也有邓丽君家属起诉国内某些主办方滥用邓丽君形象的消息。&lt;br&gt;而这次周杰伦一起同台由DD3.0制作的邓丽君虚拟形象，是直接与邓丽君家属（邓长富）直接共同开发合作，所以自然不涉及任何侵权事宜，简单说，全世界目前只有这一版虚拟邓丽君是官方授权的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个有趣的事情，我看到台湾媒体出来的各种稿件，可能是行文措辞的原因，可能很多人都误会这五分钟虚拟制作的巨额投入都是台湾演唱会公司方面投入，事实并非如此。&lt;br&gt;舞台搭建相关，比如投影仪什么的前期投入的确由演唱会主办方负责搭建和投入，但所有虚拟邓丽君形象制作方面的投入，全部由DD3.0公司承担，没有来自台湾的资金。&lt;br&gt;具体到特效制作成本，一方面这涉及商业机密，台湾公关稿里数据可能是为了抓眼球效果，完全不准确；另一方面，邓丽君虚拟演唱会也是一个长期投入较大的项目，现在说任何数字都是不合理的，因为并不容易马上现阶段进行评估。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人对此技术最关心的点在于这种虚拟影像带来的全新娱乐体验方式和全新商业模式，它很可能是革命性和颠覆性的，这是我最近一段时间最关注的视点，让我想起不少科幻电影或电视剧，比如《西蒙尼》，比如《黑镜》第二季里某一集，非常有趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虚拟的邓丽君目前技术条件上来说，可以让她开演唱会，可以去演影视剧、拍广告代言，当然，目前技术还无法做到跟人的实时沟通，但似乎会是未来的一个可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有人问到关于其他逝去明星是否也会去开发虚拟形象，其实的确在做相关沟通工作，一直在进行中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有人问这个虚拟形象跟日本初音未来的区别，那个是卡通形象，这个是模拟真人，就是这个区别，其他舞台呈现手法等什么都是技术层面了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于明年的虚拟演唱会，我还是万分期待的，因为无论从内容、嘉宾互动、舞美、服装、环节设置等所有环节，因为数字虚拟而带来无限可能性，让人无限畅想。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21615032/answer/18781477
</link>
<author>
达达
</author>
<title>
当前 Go 的垃圾回收机制有多不靠谱？
</title>
<description>
不想看长篇大论的，这里先给个结论，go的gc还不完善但也不算不靠谱，关键看怎么用，尽量不要创建大量对象，也尽量不要频繁创建对象，这个道理其实在所有带gc的编程语言也都通用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想知道如何提前预防和解决问题的，请耐心看下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先介绍下我的情况，我们团队的项目《仙侠道》在7月15号第一次接受玩家测试，这个项目的服务端完全用Go语言开发的，游戏数据都放在内存中由go 管理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在上线测试后我对程序做了很多调优工作，最初是稳定性优先，所以先解决的是内存泄漏问题，主要靠memprof来定位问题，接着是进一步提高性能，主要靠cpuprof和自己做的一些统计信息来定位问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;调优性能的过程中我从cpuprof的结果发现发现gc的scanblock调用占用的cpu竟然有40%多，于是我开始搞各种对象重用和尽量避免不必要的对象创建，效果显著，CPU占用降到了10%多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我还是挺不甘心的，想继续优化看看。网上找资料时看到GOGCTRACE这个环境变量可以开启gc调试信息的打印，于是我就在内网测试服开启了，每当go执行gc时就会打印一行信息，内容是gc执行时间和回收前后的对象数量变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我惊奇的发现一次gc要20多毫秒，我们服务器请求处理时间平均才33微秒，差了一个量级别呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我开始关心起gc执行时间这个数值，它到底是一个恒定值呢？还是更数据多少有关呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我带着疑问在外网玩家测试的服务器也开启了gc追踪，结果更让我冒冷汗了，gc执行时间竟然达到300多毫秒。go的gc是固定每两分钟执行一次，每次执行都是暂停整个程序的，300多毫秒应该足以导致可感受到的响应延迟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以缩短gc执行时间就变得非常必要。从哪里入手呢？首先，可以推断gc执行时间跟数据量是相关的，内网数据少外网数据多。其次，gc追踪信息把对象数量当成重点数据来输出，估计扫描是按对象扫描的，所以对象多扫描时间长，对象少扫描时间短。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我便开始着手降低对象数量，一开始我尝试用cgo来解决问题，由c申请和释放内存，这部分c创建的对象就不会被gc扫描了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是实践下来发现cgo会导致原有的内存数据操作出些诡异问题，例如一个对象明明初始化了，但还是读到非预期的数据。另外还会引起go运行时报申请内存死锁的错误，我反复读了go申请内存的代码，跟我直接用c的malloc完全都没关联，实在是很诡异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只好暂时放弃cgo的方案，另外想了个法子。一个玩家有很多数据，如果把非活跃玩家的数据序列化成一个字节数组，就等于把多个对象压缩成了一个，这样就可以大量减少对象数量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我按这个思路用快速改了一版代码，放到外网实际测试，对象数量从几百万降至几十万，gc扫描时间降至二十几微秒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;效果不错，但是要用玩家数据时要反序列化，这个消耗太大，还需要再想办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我索性把内存数据都改为结构体和切片存放，之前用的是对象和单向链表，所以一条数据就会有一个对象对应，改为结构体和结构体切片，就等于把多个对象数据缩减下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果如预期的一样，内存多消耗了一些，但是对象数量少了一个量级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实项目之初我就担心过这样的情况，那时候到处问人，对象多了会不会增加gc负担，导致gc时间过长，结果没得到答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我填过这个坑了，可以确定的说，会。大家就不要再往这个坑跳了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果go的gc聪明一点，把老对象和新对象区别处理，至少在我这个应用场景可以减少不必要的扫描，如果gc可以异步进行不暂停程序，我才不在乎那几百毫秒的执行时间呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是也不能完全怪go不完善，如果一开始我早点知道用GOGCTRACE来观测，就可以比较早点发现问题从而比较根本的解决问题。但是既然用了，项目也上了，没办法大改，只能见招拆招了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结以下几点给打算用go开发项目或已经在用go开发项目的朋友：&lt;br&gt;1、尽早的用memprof、cpuprof、GCTRACE来观察程序。&lt;br&gt;2、关注请求处理时间，特别是开发新功能的时候，有助于发现设计上的问题。&lt;br&gt;3、尽量避免频繁创建对象(&amp;amp;abc{}、new(abc{})、make())，在频繁调用的地方可以做对象重用。&lt;br&gt;4、尽量不要用go管理大量对象，内存数据库可以完全用c实现好通过cgo来调用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机回复打字好累，先写到这里，后面再来补充案例的数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;数据补充：&lt;br&gt;&lt;br&gt;图1，7月22日的一次cpuprof观测，采样3000多次调用，数据显示scanblock吃了43.3%的cpu。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/0f/a30f0c02571a98849af0ea51b94e262e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;571&quot; data-rawheight=&quot;805&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;571&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/0f/a30f0c02571a98849af0ea51b94e262e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;图2，7月23日，对修改后的程序做cpuprof，采样1万多次调用，数据显示cpu占用降至9.8%&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/bd/3dbd1a8da915a97c857170889d8b5225_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;265&quot; data-rawheight=&quot;740&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;265&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;数据1，外网服务器的第一次gc trace结果，数据显示gc执行时间有400多ms，回收后对象数量1659922个：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;gc13(1): 308+92+1 ms , 156 -&amp;gt; 107 MB 3339834 -&amp;gt; 1659922 (12850245-11190323) objects, 0(0) handoff, 0(0) steal, 0/0/0 yields
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;数据2，程序做了优化后的外网服务器gc trace结果，数据显示gc执行时间30多ms，回收后对象数量126097个：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;gc14(6): 16+15+1 ms, 75 -&amp;gt; 37 MB 1409074 -&amp;gt; 126097 (10335326-10209229) objects, 45(1913) handoff, 34(4823) steal, 455/283/52 yields
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;参考链接：&lt;br&gt;&lt;br&gt;go的gc代码，scanblock等函数都在里面：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://golang.org/src/pkg/runtime/mgc0.c?h=runtime.gc&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://golang.org/src/pkg/runtime/mgc0.c&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;go的runtime包文档有对GOGCTRACE等关键的几个环境变量做说明：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://golang.org/pkg/runtime/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;golang.org/pkg/runtime/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何使用cpuprof和memprof，请看《Profiling Go Programs》：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.golang.org/profiling-go-programs&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.golang.org/profili&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ng-go-programs&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我做的一些小试验代码，优化都是基于这些试验的数据的，可以参考下：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/realint/labs/tree/master/src&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;github.com/realint/labs&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/tree/master/src&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21607396/answer/18779518
</link>
<author>
黄衔
</author>
<title>
李开复：“原来，在癌症面前，人人平等” 是真的吗？
</title>
<description>
谢谢邀请。不好意思，我确信“没有绝对的平等”，即使是面对癌症。&lt;br&gt;1.首先每个人发生癌症的几率是不同的，从出生开始。其实癌症简单点说就是控制细胞增殖的机制出了错，细胞恶性增殖。人体的基因组内有致癌基因与抑癌基因，当然每个人有个体差异。癌症的出现需要有特定的致癌基因在促癌因素的持续刺激下且抑癌基因表达错误才可能出现。而有些人天生就带有高表达的特定的致癌基因或天生就某种抑癌基因缺乏。如：安吉丽娜·朱莉因为携带“缺陷”基因——BRCA1（也就是所其所带的抑癌基因BRCA1是错误的、缺陷的），已经切除双侧乳腺。这样一来，她患乳腺癌的几率已经从87%下降到5%。&lt;br&gt;2.每个人出生后的家庭背景不同、所处环境不同、社会生活压力不同，导致所面对的促癌因素接触不同，导致发生肿瘤的几率不同。出生在富裕家庭，吃较为洁净的食物，无需过早劳动面对社会，劳动压力小，养成良好的生活习惯，从小就有较好的医疗，不用面对“老人养老、买房、买车”等压力。自然的发生癌症的机率要小许多。许多工人因为长期接触化学物品（如果家庭经济背景好，不会有人愿意去干这个），年纪轻轻就出现鼻咽癌、食管癌、肺癌、肝癌。&lt;br&gt;3.癌症的二级预防能力不同。一个人的家庭背景、教育、工作环境、性格等，决定了她/他是否意识到、是否有能力、是否有资源去进行一级预防。&lt;br&gt;如果安吉丽娜·朱莉只是在发展中国家的普通工人，即使是她知道其家族有乳腺癌病史，她不会知道得去做基因检查，不会有医师告诉她需要去做基因检查，不会有那个闲钱去做基因检查。&lt;br&gt;有许多的农民、工人、一般的商人等底层人民（无贬义）不到出现临床症状，他们不会想到要去体检。&lt;br&gt;日本的胃肠镜检查早癌的发现率超过30%。而我国即使在拥有最好的消化科的医院（协和、瑞金、长海、南方），其早癌发现率不到10%。（许多胃肠早癌仅需要内镜下治疗，无需外科手术、化疗、放疗，预后良好）。&lt;br&gt;4.每个人治疗肿瘤所能选择的治疗层次是不同的。许多老百姓连基本的手术、普通的化疗药物都无法负担（当然，随着新的医保的执行，情况确实在改善）。而社会资源丰富的人却可以选择最好的医师、最适合的药物、最新的方法进行化疗。记得House里有个得了晚期肺癌的亿万富翁为了能确包进入一种临床试验新药的治疗组买下了一个这个公司（具体忘，大概是）。&lt;br&gt;5.每个人面对的周围反应不同。有些病人所面对的是家人对于治疗无能为力的哀叹。有些人面对的是家人还有网络陌生人的支持。&lt;br&gt;6.结局不同。由于个体差异，同一种药物的治疗效果不同，预后不同。即使同样最终是结束，有些人留给家人的仅仅是背诵、缅怀。而有些人还留下了对于他家人来说巨大的债务。即使最终是治愈，有些人是继续以往的生活。有些人需要考虑接下去怎么生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;望李先生早日痊愈。但是&lt;br&gt;&lt;b&gt;抱歉，人生而不公，即使是面对癌症。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;PS：最近救灾，更是感慨。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21565372/answer/18774290
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
现在搞物理的人都相信量子物理的哪个哲学解释？
</title>
<description>
&lt;b&gt;当一个问题演变为“你信不信”的时候其实并不是科学问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;理论物理学工作者一般也并不关心哲学意义。但是哲学意义对于阐述物理实在有不可替代的作用，毕竟在量子的世界，那种反经验的特质，的确非常接近哲学中对存在的思考。&lt;br&gt;理论物理工作者选择某种他认为还不错的哲学解释去检验和分析，存在N多哲学解释的原因在于我们并不知道那是什么，我们只知道可能是什么。而且不同的哲学解释中，最核心的问题是人在我们物理实在中的地位是怎样的。这对于科学来讲可能是比较难办的一个事情。我们总希望能够剔除看起来像是人类主观意识的影响，但无论是历史退相干还是平行世界理论，他确确实实是个形而上的假设，并不是科学假设。&lt;br&gt;在物理上，工作者大部分时间只关心我们所探讨的过程是否符合理论的数学原理，符合的情况下我们挑最容易理解的哲学去解释，在有疑问的情况下，我们挑听起来最玄的哲学理论去探索。至于哲学上何以可能，并不是理论工作者思考的主要对象。&lt;br&gt;所以这是信不信的问题，因为除了信不信我们暂时没别的选择，迄今为止无论我们选择哪一种解释，量子理论的数学基础还都是一样的。所以说哲学理论只能说是一种潜在的发展模式。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21584279/answer/18765895
</link>
<author>
刘旭颖
</author>
<title>
网游的战斗数值设计，加减法与乘除法各有什么优劣？
</title>
<description>
&lt;b&gt;其实问题可以重新定位一下，因为抛开设计目的和内容规划，单纯谈论战斗公式的优劣是没有太多意义的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为战斗公式的选定，涉及到立项之初就需明确的几个问题：设计者期望的战斗体验，设计者期望的数值成长体验以及游戏内容的支撑。具体来说：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;战斗体验主要涉及&lt;b&gt;玩家理解成本&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;战斗平衡，战斗易控性&lt;/b&gt;三个问题。&lt;br&gt;数值成长体验主要涉及&lt;b&gt;数值成长曲线&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;消费体验&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;游戏内容的支撑主要是指&lt;b&gt;策划规划并且开发团队最后能够实现的游戏内容&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;并且以上很多问题之间都是相互影响的。&lt;br&gt;==================================&lt;br&gt;&lt;b&gt;玩家理解成本&lt;/b&gt;&lt;br&gt;先随手贴两组的伤害公式来对比：&lt;br&gt;伤害 = 武器DPS * 武器速度 + (武器速度 * AP/14 )+技能附加伤害*技能伤害参数&lt;br&gt;伤害 = 攻击 - 防御&lt;br&gt;&lt;br&gt;两组公式本身都不存在问题，但公式越复杂，玩家的对属性的理解成本越高，对属性能够作用于战斗效果的影响理解成本就越高。另外，这个理解门槛还和游戏的目标人群定位有关，定位越高端，同样的公式和属性，理解成本相对越低，但人口基数也随之下降。定位越大众，同样的公式和属性，理解成本相对越高，但人口基数随之上升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是为什么相对快餐的游戏，相对鼓励PVP的游戏（主要指MMO），数值想卖的狠点的游戏，比如07年的《征途1》，现在市面上很多的网页游戏都采用减法公式的原因。&lt;b&gt;简单粗暴直接。&lt;/b&gt;不用考虑太多，花钱砸数值一定有效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;战斗平衡及易控性&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（这个问题我之间有回答过，顺便粘贴过来。）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20123689/answer/16900688&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在游戏策划中怎么保持游戏平衡？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;由此可见，&lt;b&gt;战斗平衡不光关联战斗公式，还关联数值投放。&lt;/b&gt;而在这点上，减法公式和乘法公式、除法公式各有优劣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;减法公式计算简单，关联系数相对较少，单纯从公式上来看，较乘法和除法更容易达到平衡。但问题在于，在使用减法公式的游戏中，因为攻防不等价，需要对数值的产出，特别是防御属性的产出进行非常严格控制的控制。因为一旦出现不破防的情况，整个服的生命力就非常容易走到尽头。最明显的例子就是《征途》里出现过的一人灭国。这就是为什么大家都说使用减法公式对策划的考验更大。难就难在控制数值投放，在一个道具收费游戏里，既促消费又保平衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乘法公式和除法公式，公式相对复杂，参数关联相对紧密。可能出现的问题在于游戏进行到中后期，属性成长对伤害影响的边际效应（这里只是公式上的边际效应，实际还会出现消费体验上的边际效应，这个后面说）。但这个相对好解决一些，数值成长曲线部分也会谈到。但最关键的，乘法和除法都不会出现不破防这个问题，对于数值投放控制的要求没有那么严格。上手难度比减法公式低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;数值成长曲线&lt;/b&gt;&lt;br&gt;简单拉个了表，在攻防属性线性投放的情况下，各个公式的曲线是这样的：&lt;br&gt;&lt;b&gt;减法公式：伤害 = 攻击 - 防御&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/dd/bfdda169704ec6551b4955f887a69f4b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/dd/bfdda169704ec6551b4955f887a69f4b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;除法公式：伤害 = 攻击 ÷ 防御&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/b6/edb62313ff7811cf9b67255f85a8cb29_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/b6/edb62313ff7811cf9b67255f85a8cb29_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可以看出，在攻防属性线性增长的情况下，减法公式的伤害也是线性增长的，也是合理曲线。但是除法公式的伤害增长此时却几乎趋近水平的，这就不能让人接受了。什么？你要把攻击投放增加10倍？那好，攻击投放增加10倍后，曲线是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/3b/f63bb9262d1c68ad016e1f6a7ec4dde8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/3b/f63bb9262d1c68ad016e1f6a7ec4dde8_r.jpg&quot;&gt;= =你看，伤害增长还是水平的。&lt;br&gt;这个时候咋办？于是就有聪明的策划灵光一闪，为这个公式的攻击力平了个方。于是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;伤害 = （攻击*攻击）÷ 防御&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/57/da57d1f282a66f7fd5f484325f316526_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/57/da57d1f282a66f7fd5f484325f316526_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;哟西，这条曲线好看很多的吧。但是，等等，问题又来了。你们没有发现伤害反而成为成长最高的那条线了么？这意味着什么？意味着击力搞得越多越划算啊！！攻击性价比太高，于是又有策划灵光一闪，变出了下面的公式：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;伤害 = （攻击*攻击）÷（攻击 + 防御）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/ea/4fea5fb3600a19101af5f32b8826ac4d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/ea/4fea5fb3600a19101af5f32b8826ac4d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看来又合理的一些，不过好像还是有些问题啊。比如不能手动调整神马的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就是除法公式发展的历史轨迹了。从此之后，除法公式就有了各种各样的变种，某些类似于：&lt;br&gt;&lt;b&gt;伤害 = （攻击*手动系数 + 手动参数）÷（攻击 + 防御*手动系数 + 手动参数）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;乘法公式：伤害 = 攻击*（1 - 免伤率）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;因为免伤率是一个百分比，所以在免伤率固定情况下，攻击力的成长和伤害的成长是妥妥这样的：&lt;br&gt;（假如免伤是20%）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/9e/579e6a3237c9ab7e508f80ab388218e0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/9e/579e6a3237c9ab7e508f80ab388218e0_r.jpg&quot;&gt;哟西，曲线还不错。但是问题又来了，免伤这个值不太好卖啊…………&lt;br&gt;时间收费游戏、竞技类游戏这个问题都不大，但是作为一个道具收费类游戏，怎么卖好呢？&lt;br&gt;直接卖百分比？行是行，怎么定价呢？这个值，即使是固定的，但是它在游戏前中后期的价值可不一样啊。我见过很多游戏，刚一上的时候就开始直接在卖各种百分比了，真是_(:з」∠)_。&lt;br&gt;卖具体值？行是行，而且数值体验上来说，确实比百分比好。但是还是定价问题。这个值在游戏的前中后期价值还是不一样的。&lt;br&gt;那怎么办？做具体值的等级衰减吧！简单的说，就是一个玩家和自己同等级的怪对砍，在10级时要达到20%的免伤，需要100的护甲，而在50级时要达到20%的免伤，可能就需要1000的护甲了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有人还有印象的话，WOW最开始的命中、暴击等值都是直接按百分比的形式附加在装备上的，后面才改成了命中等级、暴击等级、急速等级等等，而且不同的等级，要达到100%的命中，要求的命中等级是不一样滴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，乘法公式还是会面临上面我提过的理解门槛问题。特别是等级衰减，控制不好，就很有可能让玩家随着等级的成长，战斗体验反而变得越来越差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;消费体验&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（这个感觉说不完……而且题主估计也不是要问这个，所以可耻的略过了……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;游戏内容的支撑&lt;/b&gt;&lt;br&gt;数值体验本质上是做成长体验，卖数值本质上也是卖成长感。而单纯的数据增长，即使曲线再漂亮，如果没有对应的系统、玩法、乐趣或者其他承载体来支撑，也是毫无意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例来说，如果游戏中加入急速这个属性，那么设计者首先要思考的是：急速这个属性对应的玩法或者技巧是什么，它在哪个系统哪个关卡哪种对抗中能够体现其存在感，开发团队现有的技术能不能够有效的实现，甚至天朝的网速能不能够支持这种玩法等等等等…………&lt;br&gt;==================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;收工……不怎么干数值活儿的人……有问题请轻拍 →_→
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21614189/answer/18774339
</link>
<author>
波斯基
</author>
<title>
中国路牌上的拼音是用的什么样的标法？
</title>
<description>
shaanxi作为「陕西」的拉丁转写，不是「英文」，也不是「汉语拼音」，只是为了和「山西」区别的一个「特例」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的地名人名，需要转写成拉丁字母时，非汉语词汇，按当地语言拼写，如「哈尔滨」写成「Harbin」，是满语的转写。见域名&lt;a href=&quot;http://www.harbin.gov.cn/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;harbin.gov.cn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果按汉语拼音转写就得是「Haerbin」（当然，我们也经常可以在生活里看到这种拼法，只是不是官方拼法而已）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乌鲁木齐，拼写为urumqi，是维语的转写。见域名：&lt;a href=&quot;http://www.urumqi.gov.cn/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;urumqi.gov.cn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在cctv的天气预报看到过写成Wulumuqi的，不是正规的拼写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————&lt;br&gt;中国的地名人名，需要转写成拉丁字母时，汉语词汇以汉语拼音为准，不标注音调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如「江西 Jiangxi」「北京 Beijing」「西安 Xi'an」。&lt;br&gt;「西安」的「xi」和「an」之间要加隔音符号，为了和「xian」区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因技术原因没办法写ü的，要写成u。不要写成「v」，「v键」只是汉语拼音输入法在键盘上ü的位置。虽然吕梁市的网站是&lt;a href=&quot;http://www.lvliang.gov.cn/node/index.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;lvliang.gov.cn/node/ind&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ex.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，但lv不是汉语拼音，也不是正确的地名转写。正确的写法是Lüliang，如果因为技术原因无法使用ü，就写成Luliang。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有个县城名字叫「略山县」，汉语拼音是「lüè shān」，去掉音调是「lüeshan」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有个人名叫「吕强」，汉语拼音是「lǚ qiáng」，去掉音调是「lü qiang」，因技术原因，2011年11月以前办的护照，上面的名字就是「LU QIANG」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年11月，中国人名汉语拼音拼写规则出台，「ü」要写成「yu」了。即2011年11月以后，「吕小红」再去办护照，名字就是「LYU XIAOHONG」了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实还有一个问题，就是人名里的隔音符号是省略的。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Corsola&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/corsola&quot; data-tip=&quot;p$b$corsola&quot;&gt;@Corsola&lt;/a&gt; 提到「王喜安」和「王贤」无法区分，现在ü写成yu后，「吕林鱼」和「吕丽女」也没办法区分了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说回「山西」「陕西」的问题。&lt;br&gt;因为「陕西」和「山西」去掉音调都是「shanxi」，同作为省份名，转写出来一样，不太好吧，就援用国语罗马字的规则，把陕西写成「shaanxi」，作为一个地名转写的特例。域名：&lt;a href=&quot;http://www.shaanxi.gov.cn/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;shaanxi.gov.cn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后是 「收获[at]新浪」 又发了一张西藏某路的图（上写Xizang），问西藏要不要写成Tibet呢？又发了一张北京西路的图（上写Beijing），问要不要写成Peking呢？一知半解，逻辑不通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在「收获[at]新浪」已经删除那些微博了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19600788/answer/12340150
</link>
<author>
王维
</author>
<title>
网络音乐电台如何做到一听就喜欢上？
</title>
<description>
 我想这个问题不是问网络电台的音乐或内容怎么让人喜欢，就听觉内容来讲的确是各有所爱。但受欢迎的音乐台都有一些共同的策划、编辑、制作的优秀突出之处。&lt;strong&gt;整体如何提供产品是关键。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我讲几个冒到脑面上的吧。策划者一定要懂得音乐这种产品, &lt;strong&gt;体察本质&lt;/strong&gt;。音乐是情感资产，人们是用心和感觉去体会音乐的。不同的人生阶段，认知高低，审美的精粗都会影响音乐取向。视野宽宏的人可以被深深感动的作品，不一定能打动狭窄视线的主人。一首很流行的歌，可能会被某些人听出俗气而婉拒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么音乐的消费者可以分类吗？可以。以消费者的年龄背景分，会是个保守保险的做法。另外以策划者本身的喜好来定位也很不错，只要这个策划者对本身的审美及音乐素养有一定的积累和把握。他推荐的东西可能看起来很宽幅，但都会遵循某几个审美品位趋向。我觉得让人喜欢的关键是，它一定是不可能让所有人喜欢的。策划者本身对于offer有什么具体的主张？推荐音乐，等于是一种再创造，所有&lt;strong&gt;好的&lt;/strong&gt;文艺创作都有一个不是秘密的秘密：具体而自我。只有你深信和深爱的，才有机会突出、打动别人。当你把几个自己熟悉和认识的好友当做你的推荐目标时，你更有机会感动许多人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;(自我不是任性独我和专横狭隘，而是在坚持提升自己的基础上，与自我人性中本质的层面的连接和对话)&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能看到的几个目前中国音乐电台做得不够的领域是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 音乐类型的胃口太小，选择标准单一。出名的被一推再推，推到这出名的音乐本来是好东西，结果因为推荐泛滥而不知觉地生出老茧。但不知名的音乐里有许多的优秀作品被忽略。国内的、日本的，西班牙的，中南美洲的独立音乐人，可选择的范围很宽泛的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-  电台DJ本身音乐素养不够。听众就是非专业，如果可以听到一些专业的点评会有“胜读”之感，当然提升吸引力。素养不仅在音乐知识，而且更在人文品位等方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-  能否提过新鲜视角去看待已经成名的音乐人和音乐作品？&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 推广的手段上，将音乐的推荐与一种生活平台搭配，比如国外的葡萄酒厂家推出过为每个葡萄酒配一首曲子的推广活动，喝酒的人要先听音乐，然后猜在既定的酒中这曲子最配那一款；旅行去某地听的，一个人用电脑工作时听的，比如google做过的著名音乐人推荐他们私人ipod里的音乐。这些都是很好的介质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;稍提一下，不能太执着于让人一听就喜欢。可以以此为目标，也有可能做得到，但习惯转换有个过程，无论做得多么到位，一定有一部分未来的忠实听众会在时间中培养起来。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20534528/answer/18693069
</link>
<author>
赵世奇
</author>
<title>
家用榨油机怎么样？价钱是多少呢
</title>
<description>
虽然能理解你得心情，但是，家用榨油机反而可能死的快。下面是大豆毛油精炼过程。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/5a/535ad013d25dd1cfd315ae919a3b3e44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;694&quot; data-rawheight=&quot;185&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;694&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/5a/535ad013d25dd1cfd315ae919a3b3e44_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;毛油到精炼油，步骤图也可参照 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yskin&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yskin&quot; data-tip=&quot;p$b$yskin&quot;&gt;@yskin&lt;/a&gt; 答案，下面说一下精炼改进的地方：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;黄曲霉素：由于原料原因，毛油中往往会存在，精炼过程可以去除，但是自己家的，呵呵呵。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;除杂：最主要的是水分之类的都会在毛油里，油的保质期很短，简单的说，那叫一个容易坏。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;再比如菜籽油的芥酸、葵花籽油的蜡、豆油中的磷脂，等等等等，这些没一个是好东西，都要依靠精炼去掉。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;所以，毛油除了味道香一点，真心没啥优点……炒菜还呛人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20418006/answer/18200847
</link>
<author>
清蓝
</author>
<title>
为什么当年李嘉诚的儿子被世纪大盗张子强绑架李嘉诚没有选择报案呢？
</title>
<description>
这是特列，因为：&lt;br&gt;1、李嘉诚不是一般人；&lt;br&gt;2、这个绑匪不是一般绑匪；&lt;br&gt;3、是在香港。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========================&lt;br&gt;对于目前得票最高答案“人家敲诈你一万块赎你儿子你会冒着被撕票的危险报警吗？”，会有暗示普通人遇到绑票也应该不报警的意思，这是错误的。&lt;br&gt;普通人遇到绑架勒索，报警是最好的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;报警 ≠ 匪徒会知道你报警&lt;br&gt;报警 ≠ 不配合绑匪，激怒绑匪&lt;br&gt;报警 ≠ 强行解救人质&lt;br&gt;&lt;br&gt;报警能让你获得更有经验、更有资源、更强力的支持和帮助，&lt;br&gt;这跟“钱重要还是命重要”没关系，也跟赎金能否承受没关系，&lt;br&gt;纯粹是考虑如何最大限度保障人质生命安全，尽可能解救人质，且避免事态失控和进一步损失的理性选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;指望靠赎金来救人十分被动，完全依赖绑匪的心情，没有任何的保障，&lt;br&gt;这可不是拿钱去超市买东西，一手交钱一手交货，你面对的不是和善的售货员而是穷凶极恶的歹徒，&lt;br&gt;你丝毫不具备确保歹徒拿钱后不毁约的筹码，&lt;br&gt;如果绑匪拿钱后毁约，不但人没了，钱没了，还会错过抓捕绑匪的最好时机；绑匪甚至可能进一步对你和家人进行侵害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果拿钱赎人，你至少向绑匪传递了以下信息：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;你很胆小，不敢报警，对你下手风险小；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你很听话很配合，让干嘛就干嘛，犯罪容易实施；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你有能力支付赎金，也许还能支付更多；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对你进行威胁和勒索是行之有效的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这只会让你和亲人的处境更加危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在内地，对绑匪来说，拿到钱后毁约撕票是最好（理性）的选择&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;绑匪多文化程度低、素质低、道德观念低，考虑问题简单而又极端；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;作案手法太拙劣，往往被人质看到或了解太多信息，甚至听到逃亡计划，不得不毁灭人证；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同样是作案手法差，计划差，资源有限，带着人质不方便，增加暴露风险；包括交还人质这个过程本身就会增加风险，不如一杀了之（或者至少是扔下人质逃跑，人质在无自由且无人照顾情况下很容易死亡）；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;绑匪太无赖，勒索成功，容易贪心再次勒索（违约）；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;普通家庭缺乏应对经验，往往救人心切，盲目的无条件配合绑匪，导致绑匪获得全面优势，包括任意处置人质的优势；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;很多情况下，&lt;b&gt;【还没拿到钱】是不杀人质的唯一理由&lt;/b&gt;。拿到钱后，人质就从筹码变为累赘、逃亡的障碍、警察的帮手（线索）、法庭的罪证（人证）。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;报警的好处很多&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;基本上绑匪都水平太差，信息也不灵通，根本不会知道你已经报警，所以报警一般不会增加人质的危险，而是给人质多一条生路；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;普通家庭缺乏与绑匪沟通和周旋的经验，容易被绑匪骗。警方经验丰富，至少可以帮助你避免低级错误，让事态更容易控制；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;警方资源丰富，能够提供通信、交通、定位等便利，甚至可以帮你筹措赎金；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;你让家人（或朋友）在没有有效保护的情况下配合绑匪（接头、谈判、交易 ），是在增加他们的安全风险&lt;/b&gt;，报警后至少人质以外的人可以获得有效保护；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;无论结果如何，侵害到此为止，匪徒不敢再对你和亲人下手。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;报警后如果出现悲剧，错不在你，只能说绑匪太凶残，警方太无能；没报警如果出现悲剧，搞不好你也有过错和责任，也许要一直背负心理阴影。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;也许你头脑聪明，工作能力强，挣钱能力也强。但是跟绑匪玩，你真的不行，真的！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21595208/answer/18772388
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
杏花多为白色或粉色，为什么要说「一枝红杏出墙来」？
</title>
<description>
其实这个问题吧，我疑惑过好久。后来查了些资料，又对着花细看看，觉得总结起来就是一句很讨厌的话：认真你就输了 - -~因为&lt;strong&gt;这的确和植物学关系不大，主要涉及的是两方面：中式文人的喜好，描述形象的“通感”。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;好吧~我还是来认真一下好了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 杏花本尊的颜色&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;首先客观而言，杏花的确没有红色花瓣的。但是杏花的主体色调，也的确是红色。有兴趣的同学春天可以仔细观察一下杏树的花萼，新叶与细小枝条，基本都是深红褐色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《广群芳谱》廿五卷也有关于杏花的描述：&lt;br&gt;“&lt;b&gt;叶似梅，差大，色微红，圆而有尖。花二月开，未开色纯红，开时色白，微带红，至落则纯白矣。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;相关诗词，真正描述杏花的时候，也难有描摹其红色鲜艳的，反倒是说“粉薄红轻”“粉红腮颊”“欲白仍红”。可见红颜色并不是杏花值得大书特书的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2. 为什么是红杏？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;如果仔细读古诗词，你会发现，其中出现的&lt;strong&gt;大部分植物都有约定俗成的一致形象&lt;/strong&gt;。兰花必是幽谷自处，菊花必是南山隐士，牡丹必是国色天香，白梅必是傲骨铮铮、香自苦寒来。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“红杏”的形象，包括它后来衍生出的一系列拟人化的形象，也都是基于这种花文化而来。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人以为“红杏”之“红”并非突出其颜色，而是其“红颜”性质。其实这样解也算是妥当的。春季类似杏花的蔷薇科植物，梅花太早太傲气，梨花与李花都雪雪白，樱花开得快谢得快，桃花不是薄命就是祸水，海棠虽娇艳绰约可是风情太过，只好称之为“花中神仙”……&lt;strong&gt;唯独杏花，花型团圆周正，又不如樱花和桃花易零落，配上浓红晕染，疏朗纸条，的确会有工笔白描的大方，也最具备“红杏枝头春意闹”的质感。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《三柳轩杂识》里有一段非常毒舌的话：&lt;br&gt;“梅有山林之风，杏有闺门之态。桃如倚门市倡，李如东郭贫女。”&lt;br&gt;虽然我非常反感他对于桃李这样作践臧否，但不得不承认此话并非空穴来风。言下之意，最适合作为大家闺秀典范的，还是杏花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3. 吐槽&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;所以大家要YY红杏出墙啊！这才是深闺美女春光乍泄的最佳代言啊！桃花本身就是个风流女出不出墙都无所谓啊！梨花那样雪雪白的出了墙也让你没有欲望啊！这些诗人真是意淫到家了有没有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且这样“言过其实”的遭遇并不只是杏花才有啊！不说别的她的好姐姐梅花也是同样的形象被扭曲了啊！梅花其实根本不耐寒的好吗！而且人家开花的时候明明开春了啊！哪里像如今诗啊歌里写的fighting严冬啊！都是文艺青年惹的祸啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后附图一张供参考，几种扎堆开花的蔷薇科树木。虽然我的拍摄视角有限，大家眼光也不同，但尝试以一个古代人的审美去品味吧，或许还是能感觉到杏花那股唇红齿白里的端正：）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/3f/c43f75bb07cf5673ac8a6a8b56233a68_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;2670&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/3f/c43f75bb07cf5673ac8a6a8b56233a68_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21579043/answer/18758243
</link>
<author>
李志刚
</author>
<title>
王微的追光动画发展目标和目前的发展状况如何？
</title>
<description>
8月和王微聊了两次，共四个小时，做了一篇《&lt;a href=&quot;http://read.bbwc.cn/gepo4k.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;重新发现王微&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》&lt;br&gt;皮克斯是追光的目标，但是在现阶段，追光的人（不仅仅是王微）也清楚，在现有条件下，只能尽力接近这个目标。&lt;br&gt;&lt;b&gt;截至稿件刊发的时候，追光动画共18名成员。王微预计在电影制作完成时，应该达到300-400人团队。&lt;/b&gt;在好莱坞，王微给追光动画找了两名顾问，一名全职工作人员——追光动画视效总监韩雷。韩雷在梦工厂工作7年。&lt;br&gt;追光在筹备第一部电影，剧本是由王微执笔。我看过王微的《大院》、《等待夏天》以及一个芭蕾舞剧的脚本（以金阁寺为背景，与公主有私情的僧人最终爱而不得，烧掉了金阁寺，我想大概有三岛由纪夫的影响）。现在筹备的电影剧本保密，只能确定的是一个有关古代门神来到现代的故事。照内部员工的话说，这是一个小人物凭借能力改变世界的故事（这算是好莱坞电影的一个常用母题吧？）&lt;br&gt;按照预定计划，&lt;b&gt;这部电影将投入成本一千万美元，也就是说票房要达到2.5亿元才能收回成本&lt;/b&gt;。现在国产动画电影票房最高的不过是1.65亿元。上次在追光动画看到的，已经做好了分镜头之类的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;电影预计2015年下半年上映&lt;/b&gt;，如皮克斯、梦工厂一样，是3D动画电影，制作软件购买自美国。未来两年每周的进度表已经排好。也就是说，这部电影从故事开发到制作完毕，大概是两年多三年的时间吧。我当时采访的时候提到，好莱坞制作一部动画片平均是四年。韩雷还反问我，你怎么知道？他说在接受一次采访的时候，提到追光的电影制作两年，有记者还感叹这么长啊？&lt;br&gt;我觉得追光动画的优势在于：资本（不至于一部电影失败就弹尽粮绝）、人脉与管理经验。弱势在于行业经验少，好在王微能够找到经验丰富的人弥补这块短板。王微身兼编剧、制片、导演以及追光动画CEO于一体，他究竟做得怎么样，等电影上市之后就有个初步的判断。&lt;br&gt;贴一张我最近拍得比较满意的照片，在追光动画的party上，古永锵和王微合影。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/11/3f116f810bea1f3b20c85351832d1fa3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;653&quot; data-rawheight=&quot;490&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;653&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/11/3f116f810bea1f3b20c85351832d1fa3_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21605165/answer/18754703
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
如何评价黄章说，会买米 3 的大概更多是容易被忽悠的无脑屌丝？
</title>
<description>
This could have been a factual statement had he omitted ‘gullible’ and ‘brain-dead’.&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Statistically speaking, it's unlikely that hundreds of thousands of people who buy from the same brand are all gullible and/or brain-dead.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. In its current usage, &lt;i&gt;diaosi&lt;/i&gt; is not a description of one's financial status but rather his perception of value. It's not about how much money you have, but how you choose to spend your money. One becomes a &lt;i&gt;diaosi&lt;/i&gt; when he's more willing to spend on products which have a high ‘Performance-Price Ratio’ (euphemism for cheap), rather than on products of fine quality. In other words, &lt;i&gt;diaosi&lt;/i&gt; prefers bargain to anything else.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;One can be rich and &lt;i&gt;diaosi&lt;/i&gt;-ish at the same time.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. Xiaomi has always branded itself as making products of high Performance-Price Ratio. And that's very true.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20785599/answer/18751634
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
一家快要死了的天猫数码店，怎样救活？
</title>
<description>
看了所有回答，对于这种小店（咱们不扯茵曼、阿芙了，他们的玩法会让你们自卑），居然没一个人发现它的核心问题是流量，如果你们真干过淘宝，就会意识到：你们所说一切的店内营销设计，如果没有流量的注入，那就是自嗨，毛都没用。如果有了流量，这个店光凭低价又不是存活不了。信不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;营销可以看成2个环节：如何让人进来了就想买，买的多；另一个环节就是如何让更多的人知道，也就是流量。而现在他说的那个团队，在如今淘宝的规则、竞争下，是压根搞不到多少流量的，没技术、没特长、又没钱，光有斗志，搞毛线的直通车、钻展、报活动、淘宝客、分销、站外推广、SNS、socialmedia?&lt;br&gt;&lt;br&gt;而招到几个合适的人，也不是那么容易的。所以只有一条路：退出吧，止损，越快越好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21609131/answer/18766216
</link>
<author>
Bill Cheng
</author>
<title>
Android 和 Android 手机还有哪些不太好的做法至今没有优化？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;第一部分说一下Android系统的问题：&lt;br&gt;1. 对于权限控制的缺失&lt;br&gt;这是一个非常奇怪的一点，在Geek的思维中，权限控制是非常重要的一点，而这一点完全没有体现在Android系统中，或者说没有体现在可操作部分上。&lt;br&gt;虽然Android是基于Linux这个『强权限分配系统』的，但是器本身对于Android应用，仅且仅提供权限查看和说明，而不能单独的禁止某个应用的某个权限。（4.3系统隐藏了这个功能，不算）&lt;br&gt;同时，Android缺乏一个本身的权限保护机制，用户随意的SU行为从最早开始就是通过各种漏洞完成的，而这些漏洞层出不穷，谷歌也没有完全封杀的意思。同时，某些定制Rom内置的一键SU或者原生SU功能，更是让整个系统权限分配都岌岌可危，现在来说，好在有各种SU管理器的存在暂时保护了权限的授予，但是SU管理器们毕竟是第三方软件，信任与否是个问题，管理是否正确更是问题。&lt;br&gt;从Android软件的权限分配控制到系统层面的SU权限分配控制，Android系统的权限分配可以说是漏洞百出，急需完善。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 对于SDCard空间的处理&lt;br&gt;SDCard空间可以说是Android上面一个至今为止都没有弄清白的问题。&lt;br&gt;如果说当年加入SD卡支持是为了降低整体硬件成本，同时增加扩展性，那么在现在这个内置储存空间向着200+GB前进的时候，在一台没有SD卡支持的设备中，从系统中看到SDCard目录就显得有些不可思议了。&lt;br&gt;当年Android出于考虑到SD卡挂载、文件格式和读取速度的考虑，禁止将软件直接安装到SD卡上，于是在那个年代，各路开发者制造出了诸如『增量包下载』之类的玩意来节约软件安装所使用的内部储存空间。结果到了现在，这一部分内容不仅没有随着时代的进步而消失，更是出现了被各种各样的混乱使用的状况……&lt;br&gt;/mnt/sdcard空间现在依旧存在，可以说一种对于向下兼容的妥协，但是这个妥协不结束，由此导致的应用储存混乱问题估计是不会有个头的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 系统全局导航机制&lt;br&gt;Android系统的全局导航一直是一个大家都很难摸透的东西，对于大部分用户来说，打开了几个软件并进行了几次软件之间的切换操作之后，按下返回键会退到哪个界面，就是一个永远的迷了。&lt;br&gt;会出现这一点，一个是由于Android对于多线程极好的支持，使得后台的程序都是活的；再一个就是你点击返回键的时候，返回键的整个响应操作并不是被系统限制在软件中的，你提交返回指令的对象实际上是整个流程Queue。&lt;br&gt;Android设计理念中，默认用户在完成一个程序内的操作之后，需要退回上一个程序进行中断的操作（欢迎指正）。这个设计思路是非常正确的，很符合单线程操作习惯。唯一的问题在于，这个设计过于高估了用户的记忆力。&lt;br&gt;我可以记得我在跳转到这个程序之前的那个程序，但是很显然我没法记住我跳转过来的时候在哪个界面，更没法记清我在现在这个程序中跳转了几个界面。更可怕的是，有很多程序按照iOS的思路，对于返回键做了拦截操作，或者自定义了导航条返回键，那么这个时候，我可能连我跳转进入的那个界面都无法识别，然后按下返回键的时候……&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 对于复杂界面的制作帮助&lt;br&gt;就算是到了API 17，我觉得谷歌对于Android界面制作依旧有很多东西要做。&lt;br&gt;纵使整个Android Design都是偏向于简洁，在很多时候，程序员依旧要去实现一个复杂的界面，特别在制作现在越来越多的软件内嵌游戏的时候。&lt;br&gt;独立制作游戏的时候，程序员可以通过cocos2d或者unity3d甚至Air来解决各种问题方便开发，但是在开发集成在软件内的游戏（如微信的打飞机）的时候，这些工具的使用就变得极其困难了。而游戏所需要的界面往往是不能通过Android Design这种简单的风格来呈现的。&lt;br&gt;这个时候，对于程序员来说，与其选择Android SDK为其准备的Layout系列，真心不如直接计算屏幕像素。实际上，很多界面复杂的程序确实都是通过计算屏幕像素来进行UI排版的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 系统功能升级的支持&lt;br&gt;从Android 4.0之后，谷歌降慢了Andorid系统升级的脚步，同时开始通过发布官方软件（Google设置和Google Play）来授予Android系统更多功能。[1][2]&lt;br&gt;这样虽然在一定程度上解决了Android旧系统的部分功能升级问题，但是大部分实质性的内容都没法获得根本的解决。&lt;br&gt;比如说Google设置接管了系统对于软件安装的判断之后，虽然可以在某种程度上通过控制权限防止病毒，但实际上Android系统本身依旧缺乏最基本的权限控制体系。而且，通过这些官方工具，我们依旧只能看权限，没法去管理权限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 开放和封闭的选择&lt;br&gt;当年，谷歌过于自信的认为，只要自己开放了系统，就会获得更多的在移动端使用谷歌服务的用户，后来，亚马逊的行为给了谷歌狠狠的一巴掌。&lt;br&gt;谷歌在低估了商人对于系统控制的渴望之后，接下来，很有可能会采取更加强硬的保护措施。&lt;br&gt;我个人认为，谷歌的服务内容，可能以后会通过Google Play强制分发的方式进行系统嵌入。开源部分也会做一些功能性处理，剔掉一定的功能。&lt;br&gt;但无论以后怎么发展，现在的过分开放导致失去掌控权，和以后可能会面对的开放代码部分功能缺失，对于Android来说，都不是一个好的发展道路。&lt;br&gt;在开放和封闭之间找到一个平衡点，是谷歌迫切需要的，之间的尝试，必定会有阵痛。&lt;br&gt;至于实际上会怎么发展，还需要看Android以后的发布结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二部分说一下Android硬件存在的问题&lt;br&gt;这一部分我希望不局限于Android设备，而将话题扩展到厂商的层面进行论述&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 对于硬件性能的堆积成风，开发者跟随困难&lt;br&gt;『更快更好的处理器，更大更亮的屏幕，更超前更先进的功能』&lt;br&gt;Android厂商把无数的功能强行加塞到自己的旗舰机中，完全不给开发者任何消化的时间。&lt;br&gt;一年一次的革命性更新，完全找不到的官方文档，你都没办法解决那些由于厂商突破系统层API导致的不兼容问题。&lt;br&gt;为什么我们手上的硬件越来越强大，功能越来越多，但是软件使用依旧没有太大的改观？&lt;br&gt;开发者也是人，在Android开发的圈子中，开发者处于一个绝对弱势的状态。一方面是硬件厂商的支持不全，或者说支持不统一，导致很多硬件功能只能限定设备使用；另一方面文档的缺失使得开发者熟悉硬件的成本更高，很多时候大家都是偷偷摸摸的反编译系统组件来寻找对应的API信息。&lt;br&gt;开发者的落后，导致厂商旗舰上跑得好看的软件，只有他们自家造的，和少数合作开发商的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 电源、性能管理处理&lt;br&gt;Android系统由于他的多线程支持和开放性，导致基本上所有厂商都必须针对自己的芯片制定特殊的电源管理系统，不然电量就和瀑布的水一样，哗啦啦的往下流。而这些电源管理系统说得很智能，实际上很傻。&lt;br&gt;调用GPU，好，给你GPU，然后我就把你归为『需要高性能』的程序；申请了NDK相关，或者使用了OpenGL相关，好，你也是高性能程序；你要跑分，好，你也是高性能程序……&lt;br&gt;这样的结果就是，对于游戏，大家都很爽，但对于某些需求高性能的软件来说，如果开发者不针对系统做Trick，使得自己进入系统的高性能列表，那么用户就慢慢的卡着去吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 厂商对于硬件驱动的忽视&lt;br&gt;为什么我的1300万像素摄像头，拍出来的照片依旧涂抹痕迹严重？为什么我的疝气闪光灯照出来的夜景还不如别人LED闪光灯照出来的好？&lt;br&gt;Android的过快硬件堆积，使得厂商的开发组对于自己堆积在设备上的硬件，也无法完整的吃透；而一年一次的换代，无论是从市场的角度考虑，还是从产品的角度考虑，对于原来的硬件始终是需要以『抛弃』的方式来进行处理的。&lt;br&gt;这样的结果就是，一个个高性能硬件成了纸上的数据；缺少优化的硬件功能，成了用户无意义的开销。&lt;br&gt;至于厂商出于自我保护绝不开源的硬件驱动，则成了这一切愈演愈烈的最佳助力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 疯狂的营销&lt;br&gt;我很看不惯三星的营销方式。&lt;br&gt;三星的营销有个很重要的部分就是攻击对手，从诺基亚到HTC到苹果，讽刺性质的广告，网络水军刷版，三星无所不用其极。三星泰鹏，基本上已经成了网络营销恶心的象征。&lt;br&gt;其次，三星永远不会告诉你全部，哪怕是在官网的数据上。1080P屏幕，是不是Pentitle，像素点怎么排列，为什么屏幕亮度永远暗别人一筹，只有买了之后，用户才会知道。&lt;br&gt;同时，在硬件堆积已经被人反感的现在，各种毫无用处、只不过是噱头的硬件功能，被一个个当做主打功能推出，在包装之后引导消费者进行购买。这种行为，我觉得已经可以算作是一种误导。&lt;br&gt;上面这些不好的东西，都是三星营销的重要部分，甚至主要部分。[3]&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 毫无意义的超前硬件&lt;br&gt;这里一定要把NFC单独拿出来说。&lt;br&gt;各家厂商都在NFC技术上下过功夫，携带NFC的Android设备现在可以说是满大街都是了，但是NFC依旧没有在手机传输和手机支付上获得普及。这个东西被超前加入了。&lt;br&gt;从第一台携带NFC的Android手机Nexus S发布到现在，已经3年了。三年过去，三星自带的NFC传输数据功能还是只能和三星自己的手机用，而NFC支付的支持上，也只有三星走到了和Visa互相兼容的这一步。[4]&lt;br&gt;NFC芯片，作为NFC支付的必须前提，消耗了消费者无数的资金之后，至今还是没能走到NFC支付这个实用功能实现的那一步。&lt;br&gt;现在你买到的带NFC设备，有可能还可以等到NFC支付启用的那天派上用场，但是之前那些消费者购买的带NFC设备呢？&lt;br&gt;无意义的超前硬件，消耗着消费者的金钱，消耗着开发者的开发力量，最后却限制于时代，限制于商业，限制于协议，毫无用处，完全浪费掉。&lt;br&gt;我现在可以做出预测，下一个『NFC』，会是现在正要开始被炒作的所谓的无线充电。希望所有想要购买携带无线充电功能的移动设备的人，等到三家无线充电联盟把仗打完之后，再开始选购无线充电设备，不然你买回来的无线充电设备的使用，会受到非常大的局限。[5][6][7]&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 劣质Android硬件的存在&lt;br&gt;有很多Android设备，连最基本的流畅性都没有能够做到，就被投放到市场上。&lt;br&gt;这些劣质的Android设备，靠着移动运营商免费发放、山寨机市场和国内各种活动奖品发放等方式，流入到了用户手中。&lt;br&gt;这些设备也是Android，但是他们的硬件配置根本不足以使得Android系统运行在其上。&lt;br&gt;这些低价甚至免费的Android设备，在占据了一定量市场之后，迫使开发者不得不为了匹配这一大部分设备而降低软件水准，特别是在进行软件开发的时候。&lt;br&gt;而为了匹配劣质硬件的Android软件数量增多，则会进一步使得高端Android机器显得硬件性能过剩。&lt;br&gt;（也许这次MTK芯片组的出现，可以从根本上解决这个问题）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一部分，算是我个人增加的一部分，那就是Android软件生态环境存在的问题&lt;br&gt;1. 分发渠道过于分散&lt;br&gt;从官方的Google Play，到各大厂商的OEM市场，再到国内的各种小市场，Android软件市场可谓是层出不穷。&lt;br&gt;各种各样的市场，都有各种各样的用户，国内Android市场打了这么多年，从机锋的独大，到安智的挑战，再到安卓市场在360支撑下的崛起，老牌91的变故，豌豆荚的异军突起……最终国内Android市场各自占有率都不相上下。&lt;br&gt;一个Android软件，要登录至少5个市场，才能做到60%+左右的市场覆盖率（估值，欢迎指正）。&lt;br&gt;一般来说公司开发软件，都得打7~8个包，投放到7~8个比较有名的市场。&lt;br&gt;这种分发渠道的分散，直接导致了开发者精力的分散。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 开发者（公司）和（盗版、多数）用户的对立&lt;br&gt;在Android繁多的市场中，更是包含了大量不正规市场。这些不正规市场使得整个Android软件销售环境无比恶劣。破解、盗版软件的横行，最终导致现在开发者和盗版（多数）用户，站在了对立面。&lt;br&gt;『因为软件被盗版赚不到钱，因为广告被屏蔽赚不到钱，所以我偷点用户隐私拿着卖也是可以的吧』&lt;br&gt;这种思想在Android开发圈内从出现到现在，已经发展到开始影响公司项目的产品经理对于Android项目的定位。&lt;br&gt;霸占系统线程，破坏其他软件，利用漏洞禁止删除……&lt;br&gt;Android手机，已经和国内大多用户的PC一样，变成了一个战场。&lt;br&gt;哗众取宠的安全类软件，更是加剧了整个战争的激烈程度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 定制Rom的存在&lt;br&gt;Android系统的开源，使得定制Rom成了一件很常见的事情，而在各种各样的定制Rom中，个别精致的OEM定制Rom和诸如MIUI这种深度定制的Rom，成了Android生态圈内过于突出的点。&lt;br&gt;如果说MIUI只是对于Android系统界面有所更改，并没有什么大碍的话，那么魅族Smart Bar的出现，可以说是将Android完全变成了另外一个东西。&lt;br&gt;无论是为了美观，为了大屏方便操作，还是为了整合更优硬件，某些定制Rom过于的个性化，破坏了Android用户统一的操作方式、操作体验。用惯了魅族Smart Bar的用户，必定不会习惯使用没有Smart Bar的机器。魅族这种号称修改Android系统不足，实则为了强留用户在自己环境内的行为，正在一点点撕裂整个Android生态圈。&lt;br&gt;这样划地为营的最后结果就是，大部分的Android用户不能再被称之为Android用户，你得将他们分为『MIUI用户』、『Flyme用户』、『三星用户』……&lt;br&gt;通过修改系统来获得更多用户，从当年的索爱再到当年的HTC，厂商屡试不爽。而当年被划分了的系统，最后死得也都颇为悲惨。&lt;br&gt;但是诸如Windows Phone这种系统，过分的系统限制，又会导致厂商很难做到差异化（参考920之前的HTC和诺基亚机型）。所以我认为，现在来说谷歌处理Android和厂商的关系，或者说处理定制Rom在Android环境中所占的角色，肯定是过于开放、太不合适的。至于谷歌对于这个问题的处理，可能就是Android存活关键点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://arstechnica.com/gadgets/2013/09/balky-carriers-and-slow-oems-step-aside-google-is-defragging-android/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Balky carriers and slow OEMs step aside: Google is defragging Android&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2]&lt;a href=&quot;https://news.ycombinator.com/item?id=6317614&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Google is defragging Android&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3]&lt;a href=&quot;http://www.shajia.cn/article_1971.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三星Galaxy S4 评测消费者报告&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4]&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Near_field_communication&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Near field communication&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[5]&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Qi_%28inductive_power_standard%29&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Qi (inductive power standard)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[6]&lt;a href=&quot;http://www.powermatters.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Power Matters Alliance; Powermatters&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[7]&lt;a href=&quot;http://www.a4wp.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Alliance for Wireless Power&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;========体内酒精含量：0.4%==========&lt;br&gt;上面所有内容如果有错误，欢迎指正&lt;br&gt;只接受讨论，不接受无意义谩骂和无观点评论&lt;br&gt;谢谢
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21578049/answer/18691435
</link>
<author>
陈荣钢
</author>
<title>
为什么(只有？)旧金山机场(SFO)总是要求两架飞机同步降落(Parallel Landing)?
</title>
<description>
题主您好！这个问题&lt;b&gt;（配对进近，Paired Approach）&lt;/b&gt;被多次讨论过，但依旧不失为一个好问题！该问题可以抽丝剥茧般层层回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旧金山机场的四条柏油跑道，28L／28R和19L／19R，是两对&lt;b&gt;近距离平行跑道（Closely Spaced Parallel Runaways，CSPR）&lt;/b&gt;。所谓近距平行跑道，&lt;b&gt;是指两条跑道中心线的距离小于2500英尺（762米）的跑道&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/c6/bbc63fc879abfed01418dd4bc16595b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;405&quot; data-rawheight=&quot;583&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;405&quot;&gt;您问题中的视频里，两架配对进近的客机着陆的是图中&lt;b&gt;相对纵向的28L和28R跑道&lt;/b&gt;，两条跑道的中心线&lt;b&gt;仅相距750英尺（229米）&lt;/b&gt;，远远小于2500英尺。依照规定，两条近距平行跑道只能承担“一起一落”的功能，不能同时起降。但为了提高运行效率，美国联邦航空管理局（FAA）规定，在天际线可见／地标可见／天气状况良好／肉眼能分辨飞行器状态和飞行方位的前提&lt;b&gt;（目视气象条件，VMC）&lt;/b&gt;下，采用&lt;b&gt;目视飞行规则（VFR）配对进近&lt;/b&gt;，该规则对近距平行跑道有效。&lt;br&gt;接下来就能开始回答您的第一个问题，“&lt;b&gt;为什么在近距离平行跑道着陆要平行飞？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/34/7b343cf3ef1cdddd236b2fe9a4b0fcc1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;394&quot; data-rawheight=&quot;606&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;394&quot;&gt;两架飞机并没有完全平行，也有&lt;b&gt;前后跟随和垂直间距&lt;/b&gt;，只是在视觉上会被这样的场面一惊，就忘掉了这一点。如上图&lt;i&gt;（来自南京航空航天大学《飞行力学》期刊）&lt;/i&gt;所示，避免左机和右机发生意外，就是让左机避免闯入右机航向道，反之亦然。无论是中型机还是大型机，它们都有一片巨大的&lt;b&gt;尾流影响区&lt;/b&gt;，一架飞机闯入另一架飞机的尾流影响区就会增加发生意外的可能性。通常我们考虑最差情况，如最大不利侧风的影响下，两架飞机的相互影响。图中的&lt;b&gt;安全区I并不完全与右机平行&lt;/b&gt;，它由于在尾流产生的初期，尾流短时间内无法扩散到配对机的航向道匀出来的区域，它就在和另一架飞机&lt;b&gt;较平行的位置&lt;/b&gt;。如果要等待安全区II的出现，必须等右机的尾流动力能量在摩擦中消耗殆尽。&lt;br&gt;旧金山机场确实不是美国最繁忙的机场，不仅仅次于纽约／亚特兰大／芝加哥／洛杉矶，还次于达拉斯／迈阿密／华盛顿等，&lt;b&gt;但它依旧是世界上最繁忙的机场之一&lt;/b&gt;，它的客货吞吐量一度高于香港机场和新加坡樟宜机场。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/31/0531c3875c0c40fc899defaaba5145f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1022&quot; data-rawheight=&quot;788&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1022&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/05/31/0531c3875c0c40fc899defaaba5145f5_r.jpg&quot;&gt;假如旧金山机场不采用配对进近，那么每小时只能降落三十架次航班，但实行配对进近后每小时降落班次能达到六十架次。前文提到，最初允许旧金山机场着陆航班在目视气象条件（VMC）下按目视飞行规则（VFR）飞行。但是，在条件不佳的&lt;b&gt;仪表气象条件（IMC）&lt;/b&gt;下，旧金山机场只能使用一条跑道，每小时的进场数量则锐减一半。为了提高仪表气象条件下的飞机进场效率，美联航在1998年就向旧金山机场提交了一份相关进近的运行程序。在此程序中，进场飞机在纵向间隔很小的条件下，配对进近。通过使用广播式自动相关监视以及空中交通信息机舱显示系统，可以确定并保持该对航空器之间的纵向间隔。其中要求后机在整个进近过程保持一定的纵向间隔，以避免航空器尾流和飞行冲突。同时，各航空器对之间的纵向间隔还应满足仪表飞行规则的要求。&lt;br&gt;对于许多国家的机场而言，近距离平行跑道的配对进近还处于实验阶段，尽管它不是什么新名词。许多国家在此方面的规则相较保守，它很需飞行员和地面人员的技术配合。至今国内依然有许多飞行员从未尝试甚至见过此情形，目前国内投入运行的近距平行跑道（CSPR）只在上海浦东机场／虹桥机场／深圳宝安机场等少数几个机场，长沙黄花机场和重庆江北机场的近距平行跑道还在规划和修建中。但依旧没有打破“一起一降”的保守使用规则。&lt;br&gt;至于&lt;b&gt;第三个问题&lt;/b&gt;，旧金山机场的跑道间距恐怕是世界各个机场中最短的了（？），就连已经很短的上海虹桥机场的一号跑道和二号跑道的间距都有360米，比旧金山机场28L／28R两条跑道间距长约130米。窃以为旧金山机场的配对进近场面最震撼，技巧最娴熟，网上有许多视频流传，人们对它津津乐道。&lt;br&gt;题主的这个问题很有意思，题主问问题的方法也很精妙准确。无奈我不是行内人，有些内容表述得不够整全和严谨，还请多多指教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－－－－补充－－－－－－&lt;br&gt;&lt;br&gt;在行将答完题的时候，我又想到一些内容，找到一些资料，却不知安插在业已成文的哪里是好，就零散地铺在下面吧。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;＊&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;旧金山机场近距平行跑道配对进近不仅和它繁忙的客货吞吐有关，也和旧金山机场航班受&lt;b&gt;天气因素&lt;/b&gt;影响有关。我在美国联邦航空管理局的官方网站上找到一份资料，资料显示，旧金山机场日均因能见度条件延误近25小时，位列美国机场第5位，还不包括其他延误原因。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/2e/d12e2f1ec667bbcb91c1567797a0ddd0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;322&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;322&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;＊&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;截止目前，全美拥有近距平行跑道的机场有&lt;b&gt;十个&lt;/b&gt;：新泽西纽瓦克国际机场（EWR）／旧金山国际机场（SFO）／费城国际机场（PHL）／波士顿洛根国际机场（BOS）／洛杉矶国际机场（LAX）／密苏里州兰伯特－圣路易斯国际机场（STL）／芝加哥中途国际机场（MDW）／拉斯维加斯麦卡伦国际机场（LAS）／西雅图塔科马国际机场（SEA）／孟菲斯国际机场（MEM）。LAX好像没有CSPR的配对进近（？）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－－－－补图－－－－－－&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;＊＊＊&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/aa/25aab9c4dfe0687e66f929ed08d7cc44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1034&quot; data-rawheight=&quot;1146&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1034&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/25/aa/25aab9c4dfe0687e66f929ed08d7cc44_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/91/ac912ed31568fbdc178c14f7b6bd9f0b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;994&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;994&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/91/ac912ed31568fbdc178c14f7b6bd9f0b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/4a/084a7a56874d14aa9d717b42c76e95a7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2052&quot; data-rawheight=&quot;1226&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2052&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/4a/084a7a56874d14aa9d717b42c76e95a7_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21599168/answer/18767463
</link>
<author>
刘黎子
</author>
<title>
矮个子女生该如何打扮？
</title>
<description>
居然和我身高体重都一样啊。虽然没有系统地研究过，抛砖引玉说说经验吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为最重要的几点：&lt;br&gt;1、比例&lt;br&gt;2、颜色&lt;br&gt;3、质感&lt;br&gt;4、整体风格一致&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;比例&lt;/b&gt;，显高最好的办法是提高腰线，如下图2和4和7；如果没法提高，那就突出腰线，如下图1和8。裙子不管过膝不过膝，尽量不要长，外套也不要过长，否则会显得整个人往下坠。&lt;br&gt;&lt;b&gt;颜色&lt;/b&gt;，尽量少一点，色系、深浅要相配。如图1，深蓝和棕色都是秋季色，配白裙子又可以提亮。图4，有点反光的银色不太好搭其他颜色，所以下身以黑色为主，包上有一点点红色和绿色点缀。图5，基调是黑白灰，所以配个鲜艳点的包包，也呼应裤子上的图案。&lt;br&gt;&lt;b&gt;质感&lt;/b&gt;，虽然普通人没法穿出像模特一样的质感（也不需要），但一定要显得有质量。没有变形、褶皱、褪色什么的当然是基本要求。我好像绝大部分都是纯棉的东西，很烦蕾丝雪纺等等，个人偏好太强烈，所以不好建议。尽量买同类中质量好的吧。&lt;br&gt;&lt;b&gt;风格&lt;/b&gt;，越简单越好，简单中有一点亮点更好。过于复杂看着就像一堆东西挂在娃娃身上。一般来讲，面料和花纹搭起来舒服不冲突，加上上面几点，就不会出错了。如果要花哨的话也要尽量看起来和谐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上注意到这几点，就可以搭配得比较好看，并且淡化矮个子的特点了。&lt;br&gt;我一般是不穿高跟鞋的，但不可否认，穿上以后整个人会拔高很多，如图2。&lt;br&gt;当然，如果足够大胆又有把握的话，也可以打破这些限制的。我比较少这么做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后不好意思要放照片了，大概春夏秋冬各选了两张比较有代表性的供参考。ヽ(ˆ▽ˆ)/✽&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/cd/c9cde421c6c95646a87d3029b37818d7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/cd/c9cde421c6c95646a87d3029b37818d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;最后，推荐一下这个妹子的博客，把不合适的衣服改得焕然一新什么的最厉害了：&lt;a href=&quot;http://www.extrapetite.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Extra Petite&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
