<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20631320/answer/16570694
</link>
<author>
YuDan
</author>
<title>
在太平洋中心把一块拳头大小的花岗岩扔下去，会沉到海底吗？
</title>
<description>
目前得票最多的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@任康桥&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ren-kang-qiao&quot; data-tip=&quot;p$b$ren-kang-qiao&quot;&gt;@任康桥&lt;/a&gt;的事实都无懈可击，不过很遗憾，结论是完全错误的。若真是如他所说，海底就不会有任何岩石了或者贝壳了，整个海底都会被压得粉碎一直压到地心——我们看到的地球显然不是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;岩石压力测试用的是这样的抗压测试机。测试时一般是取10厘米见方的样品，自上而下压缩岩石的抗压强度是指在无侧束状态下（Unconfined）所能承受的最大应力。注意，岩石的左右前后是没有任何挡板的。岩石被压碎时的压强就是岩石的最大抗压强度。这时岩石碎裂主要的原因并不是单个的碎片本身不能承受更大压强，而是和岩石的成分如何组成、纹理什么方向等等密切相关的。比如典型的页岩，如果纹理水平，和纹理垂直，测出来的抗压强度会差一个数量级。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/15/cc15b8e9be3d8c9dff139952be6dd3bd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;185&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;185&quot;&gt;&lt;br&gt;回到话题本身，深海中丢进去这样一个立方体，更类似于在地面上对一个这样的立方体六面用同样大小的力（忽略10厘米水深产生的上下压力差和重力影响）非常均匀地压缩。由于固体不可压缩，这个花岗岩立方体可能会各方略微收缩，但是很难会碎成粉末。（你可以把这个立方体换成一个充满水的薄膜球体，掉到水里，这个球到不管多深都不会由于压强大而破碎，因为内部的水被略微压缩后会产生惊人的反向抵抗力抵消掉薄膜外的海水压力）&lt;br&gt;&lt;br&gt;再加上液体基本不可压缩，海水即使在最深的超过一万米的海沟也只比地面上的水密度大了4.96%&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mariana_Trench&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mariana Trench&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，显然比花岗岩的密度小得多，所以可以断定在这么深的海里海水还不足以让花岗岩漂浮起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么剩下的结论就很明显了，这块石头最可能的命运是会由于重力影响一直沉到海底，然后被海底淤泥逐渐掩埋，直到由于地壳运动消失在熔岩之中，或者某天沧海桑田被几亿年后我们的后代捡起当作地质文物坠石&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Dropstone&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dropstone&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;展览起来——不知道那时人类是否还存在，或者像Wall-E里面的未来人类一样根本不接地气？ &lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/82/a78219f4d94541449920b6aa1c2c074a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一句，这块石头是什么形状关系关系真不太大，造成岩石这种脆性固体碎裂的原因都是剪应力&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Shear_stress&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Shear stress&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，而不是压强。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/02/6a02db78787d4d40a301f41d37c89051_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;&lt;br&gt;说点儿花絮，地球上真没有找不到垃圾的地方，这是海面下5000米发现的玻璃瓶&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/36/e936eeb0d88f5abab264b20fe6e0fde6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e9/36/e936eeb0d88f5abab264b20fe6e0fde6_r.jpg&quot;)'&gt;这是海面下2300米发现的可乐罐&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/d3/09d36c3aae097adfb66154c81c28abe5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/09/d3/09d36c3aae097adfb66154c81c28abe5_r.jpg&quot;)'&gt;他们不会被海水压碎的，真的不会，地球半径那么深的海水也不会。上两张图片来源：&lt;a href=&quot;http://io9.com/5986874/the-first-pictures-of-life-in-the-deepest-ocean-vents-ever-discovered&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The First Pictures of Life in the Deepest Ocean Vents Ever Discovered&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;唔，就是这样，永远不要小瞧让固体/液体略微压缩需要的压力，还有他们由此产生的抵抗力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20894000/answer/16573799
</link>
<author>
金钊立
</author>
<title>
樱花怎么拍可以突出重点又不杂乱无章？
</title>
<description>
樱花这么小、结构简单、一大片一大片的花，只用微距反而不太适合体现出它的美吧。樱花的照片里感觉用微距拍的才是少数吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得你说的凌乱，其实是作品「缺少变化/重点」，让人不知道看点是什么。&lt;br&gt;其实拍樱花也没有特别之处，关键还是如何观察/发现 眼前的东西的美，如何利用周围环境突出它的美。&lt;br&gt;你要分析环境：&lt;br&gt;大面积的花海还是小范围的一两株？游人多不多？天气如何？除了樱花，周围是否还有其他好看的景观？那些环境用来做背景比较适合突出花？这棵樱花树有没有特别之处？有没有小鸟/昆虫/或者其他小动物？&lt;br&gt;什么都不想对着樱花一片拍拍拍的话，只有大光圈/长焦的背景虚化能救你了。虽然我不太拍花，偶尔路过一些好看的地方能拍点樱花……下面贴点我近一年内拍的不是特写的图，我没微距镜头，长焦也基本塞柜里不用&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;这个是50mm标头拍的（只带了这一个头……），樱花还不多只有一株的时候，意外地也拍了一些不错的片子&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/9c/609cc94e3ee86e86d7cd8b2c6d308b5e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5184&quot; data-rawheight=&quot;3456&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;5184&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/60/9c/609cc94e3ee86e86d7cd8b2c6d308b5e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这个是拍了十几张合成的图，虽然表面杂乱了但是构图和视角使注意力转移到了整体的气势上，而不是单纯杂乱的樱花&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/c7/62c7e2643145339a8c114faaf49d4c6d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1187&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/62/c7/62c7e2643145339a8c114faaf49d4c6d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大片的樱花的话拍点全景也是很不错的（拼了24张）&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/0e/e40e35623d48ab89f8a4bcf09331d5b7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;933&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e4/0e/e40e35623d48ab89f8a4bcf09331d5b7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有灯啊动物之类的东西，可以很好的相互辉映，这个是24mm拍的，下面全是野炊的人就不拍下面了，HDR了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/39/2e39aa6309f7cb77ade0a579eca8c377_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5153&quot; data-rawheight=&quot;3426&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;5153&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2e/39/2e39aa6309f7cb77ade0a579eca8c377_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;最后要总结下的话就是&lt;br&gt;&lt;b&gt;别画面里只有花&lt;/b&gt;，放点其他东西进去，不然就算不乱也挺容易俗气又不够提现季节特色
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20908947/answer/16573664
</link>
<author>
王潇
</author>
<title>
央视对苹果这事，无论如何最终受益的都是苹果的消费者，为何大多数人对此频频讽刺呢？
</title>
<description>
从法律人的视角看，一个企业如果真的违反了所在国制定的关于产品保修政策的法律，竟然没有执法机关开出罚单责令改正，而是通过由执政党控制的国家电视台和党报连篇累牍的报道促使其改变，这说明这个事件是政治性的，说明我们国家是距离法治是有距离的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从消费者的视角看，在黄浦江里面漂了上千头猪、牛肉制品抽检基本不含牛肉、空气质量频频爆表的时候做一期一年一度的消费者权益保护节目居然在关心一个电子设备制造商在换机的时候是否更换了后盖，而节目的制作者之前竟然在关心欧洲的牛肉制品中含有马肉。这是媒体的不作为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;消费者真正得利了么？我觉得食品安全比用个3年到淘汰了也不坏的iPhone重要得多，用有限的媒体资源去做这件事对于消费者来说是舍本逐末的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20908739/answer/16573152
</link>
<author>
缪沂春
</author>
<title>
维珍航空创始人在愚人节玩笑中提到的「透明地板航班」技术上可能实现吗？
</title>
<description>
如果按照图片中，仅仅是 &quot;&lt;i&gt;用航空级玻璃代替原来的座舱地面&quot;，&lt;/i&gt;是无法达到图示的效果的。以空客A320为例：&lt;br&gt;&lt;br&gt;飞机的结构并不是座舱地板下就直接是外部大气了。客舱的前、后段地板下方分别是前货舱、后货舱和散货舱。而客舱中段的地板下方是有中央油箱、起落架舱、空调组件等等的结构和部件。&lt;br&gt;退一步说，就算这些部件都是透明的，也无法达到图示的效果。&lt;br&gt;因为就算不考虑这些部件，飞机主要的承力部件也是无法做成透明的。&lt;br&gt;参考下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/3f/273f2134856ea5d3c91fbdd0ad61d8ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2133&quot; data-rawheight=&quot;1423&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2133&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/3f/273f2134856ea5d3c91fbdd0ad61d8ba_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;图中以红线框出的指的是飞机的龙骨梁（keel beam），最主要的承力部件，材料为铝合金。这是不能用复合材料或者”航空级玻璃“取代的。 因为强度达不到要求，安全性无法保证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了飞机的主要承力结构，更多更密的次要承力结构，比如长桁（stringer），比如隔框（frame），也均匀地分布在蒙皮上。虽说这些是次要次要承力结构，但是它们的作用一点也不次要。它们是起支撑蒙皮的作用，复材的强度也是难以达到的。&lt;br&gt;参考下图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/e6/d7e6cfd4a4cba1f052624b96c7272918_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2133&quot; data-rawheight=&quot;1423&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2133&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d7/e6/d7e6cfd4a4cba1f052624b96c7272918_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;所以如果仅仅如这则消息所说的，用航空级玻璃更换座舱地面就想要拥有飞行视野，这个消息发布的日子和正式运营的日子，这还不能说明问题吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如同上面的匿名用户所说的在地面铺设led屏幕+飞机外接摄像头，这是一种很好的解决方法。&lt;br&gt;参考视频&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNDY1NDI0Mjky/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100401F4650854A61923A00ACA80C6CADC064-1D33-5FCC-8508-DC61CDC9F884&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;吓死人：当电梯地板装上显示屏塌陷之后……&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDY1NDI0Mjky.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;但是实际效果和运营成本，实在不是我所了解的，无能为力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：其实，虽然这是一则愚人节发布的消息，但是如果设计出了单人的透明飞行器，体会翱翔的感觉，难道不值得期待吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19839233/answer/15404853
</link>
<author>
田牧
</author>
<title>
怎么用一句话概括私募股权投资（PE）的业务？
</title>
<description>
爱因斯坦老师这句话虽然对，但是最简单的语言有时候也得很多句话。有的事情一句话说不全面说不清楚，比如罗姆尼和奥巴马谁更适合当选，中国应不应该实行多党制，和PE到底是怎么赚钱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PE是所有对非公开流通股权投资的通称，投资对象不一定是公司，也可以是其他基金(fund of funds)或者基础建设项目。投的公司也不一定是有问题的公司或者有困难的公司--国内贷款买房子做投资的人是不是专买卖不出去的房子，漏水断电的房子？不是。买房子是因为以后可以卖更贵，是因为当时贷款便宜。黄金地段的楼盘更受欢迎，这和PE买卖公司道理是一样的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家比较熟悉的是LBO公司/基金，我讲讲他们单个项目和公司本身怎么赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;单个项目：&lt;br&gt;三大赚钱方式：股权增值，收取贷款利息和收取股利。&lt;br&gt;1）股权增值主要靠四种方式：发现低估值公司，掌握行业周期，提高营运效率和运用杠杆。重要性排序由高到低。解释一下第三个，其余应该大家都明白：提高运营效率主要来自几个方面，首要的就是节省开支，其次是杠杆收购给公司带来的巨额债务逼迫管理层用心经营，然后是私有化后受股东约束少（或者在集团公司里不受重视的子公司分离出来后约束少），提高了决策能力，最后是PE本身在商界的关系网帮助公司获取利润。&lt;br&gt;当股权增值后可以通过上市或者倒手转卖(secondary buyout)的方式获利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）收取贷款利息。杠杆收购公司在收购成功后会给该公司提供贷款（实际上私募自己的本金部分记为目标公司所有者权益，部分记为目标公司负债）。私募的利润相当一部分是从这里来的。实际上很多外行以为卖公司是唯一赚钱方法，开玩笑，一笔投资周期都是5、6年，这中间大家喝西北风吗；）&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）收取股利。在杠杆贷款没有还清的时候目标公司是不发股利的。还清之后暂时还卖不出好价钱怎么办？资本家的思路当然要灵活。去借一笔钱，拿来给自己发股利！&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司本身：&lt;br&gt;管理费，投资回报分成，咨询费和分手费。&lt;br&gt;这个估计大家都明白。管理费很少，算过收购公司成本后根本不挣钱。第二个在经济上升期是绝对大头，但是现在就没那么多了。咨询费和投行还有咨询公司是一样的。私有化成功还是上市成功，都是要收劳务费的。最后一个也是不小的一笔钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说一句，衰退时期杠杆收购不是PE投资的主流。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19898773/answer/13295895
</link>
<author>
高萌Goal
</author>
<title>
如果科技发展到可以洗脑，那么一个杀人犯被完全洗脑后是否还有罪？
</title>
<description>
这个还是结合死刑来看吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;死刑的设定，其意在对极其严重的某些犯罪的行为人予以最严苛的惩罚，使其彻底无法再次犯罪。从刑法的作用上面看，最重要的是警示、教育、指导，其次是控制犯罪，最后的一点才是惩罚犯罪。如果客观现实中存在某种办法，另一个人永远不会犯罪或者一个有罪的人永远不会再次犯罪，那么控制犯罪的目的就已经达到，且同时可以改造罪犯，使其重新做人。惩罚手段也就不必要采取如此残酷的死刑手段。（因此现在不少法律界的同行主张废除死刑，本人也主张废死）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于洗脑来说，本就是将一个人的人格彻底抹杀，仅仅保留了一个躯壳。个人认为人之所以成为人，不仅在于生长有人的身躯，更重要的是具有一个人个性的人格。而通过洗脑将人格抹杀后，实际上已经彻底将此人抹杀，等于在精神上实施了死刑。如此来说，对于一个躯壳，或者建立了新的人格的人来说，死刑不仅没有意义，更会无辜杀害一个新的“人”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以个人认为，如果能够通过洗脑的方式将一个人的人格彻底抹杀，对于新的人不应当再适用死刑。（个人观点）&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20364158/answer/15248304
</link>
<author>
腾飞
</author>
<title>
报道称中国上映电影仅两成赢利，中国电影真的是大部分都赔钱吗？那为什么还有这么多人投资拍电影？
</title>
<description>
不好意思，近期很忙，好不容易有时间来知乎回答问题。关于电影赔钱，根据我的经验，确实是如此，大部分小成本制作电影基本都在处于赔钱的状态，但是这里有一个前提，是只根据电影专资办的票房分账数据来看的，也就是说，电影本身，仅仅依靠院线发行，所得到的票房分账款与影片投资额相比，大部分都是赔钱的。&lt;br&gt;  但实际上，有很多片子，是没有赔钱的，电影本身就是一个商品，在院线上映后，片方所得到的票房分账款大约可以占到总票房的4成左右，以前说过票房所的比例，就不再次说了，但其实很多人都忘记了还有宣发费这一大块费用，一般情况下，如果一个电影请一家电影营销公司的话，需要20-30万的费用，这还不包括硬广啊，宣传品啊什么的，还有一块就是数字拷贝费用，往多了说将近有100万，往少了说也要有70万的费用，也就是说，一部院线电影在宣发费用上，基本配置也要有个将近200万左右。加上影片的投资额，才是该电影项目的总投资额。&lt;br&gt;  为什么说电影项目其实有时候没有赔钱呢?洗钱，这是一方面，不细谈，我接触的确实有，但确实不多，任何一个行业都存在洗钱，这很正常，无需惊讶。但前两年，尤其是去年，网络版权的售卖的确让很多影片片方都尝到了甜头，我曾经发行过一部制作成本200万的电影，票房130万，得到分账款50万左右，电影频道加上网络版权售卖，居然拿到了180万，再加上企业的赞助，品牌植入广告等商务合作，这部片子盈利将近100万，这不得不说是一个奇迹。在去年，这样的例子比比皆是。一些票房好的商业片，光网络版权一项就可以卖到800-1000万。很多人都觉得的确可以涉足一下影视业，结果一堆小片，烂片，一日游的片子出现了。&lt;br&gt;  年初，张朝阳率先缩减影视版权购买预算，其他几家大型视频网站迅速跟进，导致网络版权费用跌入谷底。其实，就是市场规律而已，无需惊讶，物极必反嘛···&lt;br&gt;  但是有没有真赔钱的片子？那太多了，连发行成本都没有回来的有的是，任何行业都有风险，你看炒股票的散户，多数都是赔钱，可是开股票账户的人，依旧很多很多···是吧···咖啡馆开的满街都是，也有赔钱也有挣钱，还是有人再开，有人关门大吉···&lt;br&gt;  其实这个事情不宜说的那么清楚，但真的，跟工作人员挣没挣钱没关系，剧组的工作人员，除了有入股分账的合作形式之外，其他的工作人员都会挣到钱的，这里谈到的电影赔钱，我想更多的，是指投资方嘛···是不是啊？呵呵···&lt;br&gt;  总之，中国电影市场正在往好的方向发展，我预计今年年度总票房可以达到160亿元左右，等到中国电影年度总票房达到1000亿元的时候，那么中国电影，就可以被称为产业了，等着吧，我希望所有的电影项目都不赔钱！当然了，单纯只是希望···哈！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20905917/answer/16567410
</link>
<author>
张晓
</author>
<title>
为什么看 Smartisan OS（锤子系统）发布会视频与看网上的图文直播会有完全相反的两种感受？
</title>
<description>
&lt;b&gt;从信息传播角度：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.图文直播传达的是客方观点，传达的信息受限于传播者自身的能力水平。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这类似于原著和译本的差别。传播者还在其中夹杂了许多个人因素（没人可以做到完全客观，即便是以一种客观的态度去转述，转述过程中选取不同的点，不同的排序，不同的用词也会传达出自己的主观态度）&lt;br&gt;所以图文传播的信息是二手信息，所达到的效果也不是不准确的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.图文直播传达的信息是点状信息，观众所看到的每个信息都是单独出现无法形成连贯的感受。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在这种点状信息的引导下观众的关注角度就被局限在界面是否美观的层面。而一个完整的设计中，外观所体现的是需求层面--结构层面共同作用的结果。图文无法使观众感受到这一层面的内容，所以传达的是一种缺失的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.视频剪辑传达的是比图文直播甚至视频直播更真实的意图。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;图文直播造成的信息传播上的偏差与缺失可以通过视频直播来解决么？我不这么认为。剪辑后的视频和直播现场有着50分钟的时间差（是50分钟么？忘记了，记得时间的提醒我改一下）这段时间据说是繁琐，赘余的。因此现场传递出来的信息必然也会受到这种情绪的影响，这都是不可测因素直播未必会有更好的效果。&lt;br&gt;而视频剪辑去掉这一部分以后，则是一种相对完美的状态，更贴近演讲者本身的意图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以从信息传播角度来说，并非是单纯的负面正面，而&lt;b&gt;是偏差，残缺，主观的信息和完整，真实的客观信息带来的不同效果。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这里所谓的信息传播角度仅是我个人理解，并非专业的心理学和信息学解读，仅作参考。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从信息的运作角度：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请关注&lt;a href=&quot;http://weibo.com/laoluoyonghao&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;罗永浩&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20186077/answer/16571797
</link>
<author>
安雅
</author>
<title>
在北上广一辈子租房住现实吗？
</title>
<description>
我列几个简单数字吧。&lt;br&gt;我同学甲：07年买房，首付20万，如今增值180万。&lt;br&gt;我同学乙：05年买第一套房，首付10万，后陆续在郊区买了两套房，如今增值300万。&lt;br&gt;我：去年买房，一年不到，增值60万。&lt;br&gt;一直没有买房的几个同学：可以预见的近期再也不可能买房。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上都是普通工薪族人家。往后会怎么变，谁也不好说。但是往前数七八年里，北上广这些城市买到房就算赚到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高晓松哪怕拎个吉他街边卖唱都赚得到酒店房钱和酒吧的酒水钱，你行不行？他哪怕一无所有，张嘴一唱，有女孩子愿意跟着他浪迹天涯，你行不行？身为普通人，不要乱学成功人士，到头来两头落空。一直租房是否合适，我的答案是：呸！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20186077/answer/16571484
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
在北上广一辈子租房住现实吗？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;有人问音乐人高晓松，为什么结了婚还租房住，不买自己的房？高晓松回答：我不买房，全天下都是我的，想住哪儿就住哪儿，买了房就只剩一个角落是我的，我妹也没买房，但我俩都走遍了全世界。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;高晓松那种话就是扯王八犊子，这话说的好像是不买房然后拿本来买房的钱走遍天下一样。&lt;br&gt;但是人家身家好几亿，本身有社会地位，还有美国绿卡，租房上的时间成本精力成本对他来说可以忽略不计，哪怕每次租别墅装修成不同风格也不是什么大事，缺了什么丢了什么不就是钱吗，真想买了愿意买几套就买几套，子女读书也肯定是送出国，一般人行吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多人为什么要把买房和梦想互相对立呢？觉得买了房就失去了追逐梦想的机会一样，甚至鄙视买了房的人，说得他们好像没有梦想，活的行尸走肉一样。这种观念很奇怪啊。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实也大可不必，买房=创业，实际上很多城市里尤其是大城市，这两者可以划等号的。很多年轻人靠买房才提早完成梦想的例子大家也应该看得很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前几天常去的论坛有人挖坟，有一个老贴被顶起来了&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://www.253874.com/new/adminfo.asp?html=0&amp;amp;id=134284&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;给你一百万，买房子还是创业？ &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分人都说肯定是创业   &lt;br&gt;然后都在在讨论各种创意的思路。&lt;br&gt;这个是08年的帖子。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5年后重提，各种新的回复看到令人很辛酸，说肯定是创业的老ID大部分都后悔了，创业成功的真的是少数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到楼主的问题，在中国北上广一辈子租房现实吗？&lt;br&gt;不是准备肉身翻墙为最终目的配合目前的政策来看，真的不现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;租房的好处很多，我也知道，可是真租房过一辈子需要太多的前提了，首先需要一个强大的内心、然后需要媳妇也有强大的内心、再加上丈母娘强大和包容的内心，最后孩子也要有强大的内心，你怎么和孩子解释为什么不能上好的学校，为什么爸爸和妈妈老是要搬家？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在没有完善的租赁法规下面，租房过一辈子是不现实的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实情况如果是好不容易租到了上班近交通便利租金合理的房子，住了几个月，觉得已经稳定了，于是花了不少精力添置了喜欢的家具电器准备和女友恩恩爱爱的时候，房东飕的一下窜进来，带着几个陌生人进来看这看那，完全不管你在干什么，过了1周告诉你，房子我已经卖了，你下个月就搬走吧，房东良心好的话还可以这几天不收你房租顺便再赔你两个月的房租，良心不好挑个续租的时间你也完全没辙，而且搬家是重劳动找房源更是费心，你一个人单身的话还好，如果两个人工作都特别忙，女友已经大肚子或者更悲催的是孩子才几个月的那种情况你怎么办。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一辈子在北上广不买房小孩子读书怎么报户口？高考时候回老家去考吗？别抬杠出国去读，能计划孩子国外留学的房子都早买好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这个事情也简单，等收入攒到一定程度了，自然而然就会买了。小时候我还总是在纠结考北大还是考清华，现在看来，我真的是想多了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19642100/answer/16570078
</link>
<author>
电子骑士
</author>
<title>
为什么好莱坞越来越多地拍电影续集，而国产大片很少有续作呢？
</title>
<description>
首先，我们要厘清“续集”这个概念。在英文里，一般有两种表述：franchise（约等于film series）和sequel。前者其实是指系列电影，不一定是严格的续集，比如007系列。后者一般用于直接从前一部发展出来的续集，比如《碟中谍2》。还有“前传”（prequel），我们习惯上也把它算在续集里去。此外，重拍、翻拍、重启基本都不应该算做是续集电影，比如布莱恩·辛格的《超人归来》，与老版超人四部就没有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，好莱坞大片越来越多拍续集这个说法正确么？也对也不对，总体来说是不准确的。从70年代《大白鲨》代表着好莱坞进入商业大片时代开始，拍续集就一直是商业片的法宝之一。可以说，好莱坞拍商业大片续集的思路从来就没有变过。绝非近些年愈演愈烈的。之所以给很多人这种错觉，是一种记忆假象，对当前的内容印象较深，对较早的不太了解的事情则比较模糊。附图给出了boxofficemojo网站2002年和2012年票房前100位电影的对比图（因为很难从总体上去计算每年好莱坞到底有多少部续集）。我们可以看到，十年前票房top100中就有大约16部续集电影，而2012年这个数字是大概15部（不排除有我没统计出来的，但应该也就是一两部而已，不影响结论）——可见今日大片的续集数量并没有激增。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，在&lt;a data-title=&quot;@刘勰&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/liuxie&quot; data-tip=&quot;p$b$liuxie&quot;&gt;@刘勰&lt;/a&gt; 的回答中没有提到的一个重要问题：电影制片方需要比较有收益把握的续集，才会有能力去做全新的franchise或单部电影！这是好莱坞长盛不衰的一个重要原因之一。作为电影公司，必须保证长期的财政、收益稳定，但电影是投资风险非常大的领域，没有一家电影公司可以保证电影不赔钱。于是，拍摄续集成了最有保证的手段。然后，你才可以有财力精力去准备全新的电影项目。换句话说，续集基本是旱涝保收的，而新片子是打江山开疆扩土的。极少有好莱坞电影公司只认准续集，不去开拓新资源的。比如华纳在哈利波特和蝙蝠侠三部曲之后一直在寻找新的重量级系列，就是一例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附图：2002与2012年续集对比&lt;img data-rawheight=&quot;3010&quot; data-rawwidth=&quot;516&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/f7/6ef7e475c21a8ba04389c791193f9def_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;516&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6e/f7/6ef7e475c21a8ba04389c791193f9def_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20322592/answer/16568376
</link>
<author>
郑威
</author>
<title>
现在农村中学生辍学的主要原因是什么？
</title>
<description>
主要原因是钱。。&lt;br&gt;我上小学的时候，所谓义务教育还要交学费的。&lt;br&gt;一年级下学期的时候就因为交不起学费，报名的时候没给发新书，那时候我才五岁，哭。。没拿到书就一直哭，同样交不起学费的大我四岁的九叔叔（跟我同上一年级）就一直安慰我，带着我到校长办公室求情，无果。。一路哭回家。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二年级的时候，交不起学费，跟我爸一起去村里一个粮管所退休的老人那去借，两张崭新的五元，记忆犹新。。寒假来了，我学费还差六元，不补齐学费老师不给寒假作业，放学回家后我爸爸就去别人家借。。回来的时候我们一起走过村里的小桥。。他说。。好好念书啊。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三年级，交不起学费，不愿意去报名，新来的班主任托同学带话，让赶紧去报名，第二天我去学校，老师给我偷偷藏了一套课本。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记忆中就是不停的借钱 不停的卖粮食。。每年的旧粮都接不上新粮。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来不用交公粮了，就好了很多。 从四年级开始学费还是能交得起了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上了初中，入学通知书上学费195。我妈借了200元送我去上学，结果一去，学费200。。。又跟村里我同学的家长借了10元，5元买了一个牛仔包，5元给我吃饭。接下来的初中生涯，我没星期五回家，星期日背上10斤苞谷走28里路去学校。零花钱预定5元，但是经常没有，有时候只有两三块，夏天看到别人吃冰棍心里那个羡慕哇。。。有次不小心弄坏别人一个转笔刀，只要两毛钱我都赔不起，只好给人说下星期买了赔你。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来上了高中，学校没宿舍，没食堂，自己租房自己做饭吃。一双鞋穿一年。。破了就补。。底漏了没事。。别人又不知道。。自己忍着就行。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来上了大学，学费不够。。我揣了1200块只身杀往陕西。。第一次坐火车，不知道要多久才到。。没准备吃的。。饿了十几个小时。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到学校。。没钱不给报名注册。。找了家20块一晚的旅社，住了五六天家里才凑齐了学费去报名。。&lt;br&gt;那次我是真心不想念书了。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是一个普通农村孩子的上学历程。。现在看起来满凄惨的，但是。。我还不是最穷的！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------&lt;br&gt;小学辍学的，外出务工，减轻了家庭负担，改善了家里的经济条件。。一部分孩子辍学了。。&lt;br&gt;初中后辍学的。。外出务工。。又一部分孩子辍学了。。&lt;br&gt;高中后辍学的。。外出务工。。再一部分孩子辍学了。。&lt;br&gt;大学毕业后很多人找不到工作。。正在念书的看到了。。更多的人辍学了。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有人向往和崇敬文化。。带不来经济效益的。。都被人们慢慢淘汰。。没人在乎你读了多少书，人们在意的是你能赚到多少钱。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;钱。。是唯一的原因。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20082676/answer/13976047
</link>
<author>
涂恒
</author>
<title>
为什么国内的 RPG，尤其是回合制的 RPG 有这么多迷宫？大家都喜欢走迷宫吗？
</title>
<description>
迷宫的出现是有一定技术原因的。当年的游戏制作受到很大的硬件限制，容量也很有限（在任天堂16位机时代，24mb以上的游戏就算大容量，合计算机容量才3MB，当时最大号的游戏也不过64mb）。在没有3D技术的前提下，如何用重复元素构建不重复的体验非常重要，因此素材拼接技术应运而生，这也是迄今为止2D游戏都大量使用拼接的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在素材拼接中，迷宫是非常著名的衍生物。为了冲淡素材的单调，又引进了地雷机制来淡化枯燥场景对玩家心理的负面影响，貌似不可预期的踩地雷使玩家转移了注意力。加上迷宫往往不能随便存盘，更加增加了挑战性。有很多游戏在迷宫里放一些宝箱和存盘点来缓解战斗流程对玩家的压力，在最终放一个BOSS来给予玩家明确的关卡结束的信息及奖励。从当时的制作环境来看，这些都是极其成功的设计思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，到了今天，容量已经不再是困扰开发者的问题，迷宫这一早期RPG游戏中最为成功的要素，逐渐被更自由，更庞大，更富有探索趣味的“大世界”所取代。但它的难度递进、布怪策略、压力释放等设计思路为后世的各种游戏制作尤其是关卡设计都提供了弥足珍贵的经验。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19631080/answer/16181989
</link>
<author>
吴梓杰
</author>
<title>
如何做好安卓的界面设计？
</title>
<description>
不要抄iOS，遵循Google的Android Design规范。君可见现在新浪微博Android官方客户端以及腾讯微信的UI照搬iOS显得那么无可吐槽，而优秀的Android app应该像the Verge或者Falcon那样，遵守Android Design规范:&lt;br&gt;根据Google官方的设计规范&lt;a href=&quot;http://developer.android.com/design/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Design | Android Developers&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (最近发现了国内有网站竟然非官方翻译了,有兴趣的知友可以猛击这里--- &lt;a href=&quot;http://www.apkbus.com/design/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Android Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)中提到，一个好的Android app设计可以分为三个要点：&lt;br&gt;1.&lt;b&gt;Style&lt;/b&gt;（风格）&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/15/7b15f4205d4b4ae5fb0f3d32b66c136d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;760&quot; data-rawheight=&quot;495&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;760&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7b/15/7b15f4205d4b4ae5fb0f3d32b66c136d_r.jpg&quot;)'&gt;2.&lt;b&gt;Patterns&lt;/b&gt;（布局）&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/89/fe892ab5fc9dfd16f920b0936edf0bdb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;760&quot; data-rawheight=&quot;578&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;760&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/fe/89/fe892ab5fc9dfd16f920b0936edf0bdb_r.jpg&quot;)'&gt;3.&lt;b&gt;Building Blocks&lt;/b&gt;（控件）&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/f6/81f63f814b8754f9182f93ebae3f358f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;760&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;760&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/f6/81f63f814b8754f9182f93ebae3f358f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;设计规范中，Style就是整个app的外观，其中包括：&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;Devices and Displays&lt;/b&gt;*1、&lt;b&gt;Themes&lt;/b&gt;*2、 Touch Feedback、 Metrics and Grids*3、 Typography、Color、Iconography、Writing Style.&lt;/blockquote&gt;注：&lt;br&gt;*1：指的是要注意不同间的设备有不同的分辨率以及系统UI；&lt;br&gt;*2：主题，也就是所说的&lt;b&gt;Holo&lt;/b&gt;，其中包括Holo Light、Dark、以及Light和Dark混血= .=&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/0c/300ceb8efd501a2d8291bbb89fa003b4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;246&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;246&quot;&gt;Holo light&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/08/540866e0e868938b80257208329d813f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;246&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;246&quot;&gt;HoloDark &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/47/8547827a65fb2f7dafe7df9685ccf4a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;246&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;246&quot;&gt;&lt;br&gt;Holo Light with dark action bar&lt;br&gt;*3：直接翻译是度量与网格，其实指的是就DPI的控制大小，Google大部分用的是48DPI；&lt;br&gt;总的来说，这部分规范了一个好的Android app应有的外观设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二部分的Pattern，个人觉得这就是整个app的重点了，其中包括了手势（&lt;b&gt;Gestures&lt;/b&gt;）、app的逻辑结构（&lt;b&gt;App Structure&lt;/b&gt;）、滑动（&lt;b&gt;Swipe Views&lt;/b&gt;）等在内的交互等多个设计要点：&lt;blockquote&gt;New in Android*1、&lt;b&gt;Gestures&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;App Structure&lt;/b&gt;、Navigation、Action Bar、Multi-pane Layouts、&lt;b&gt;Swipe Views&lt;/b&gt;、Selection、Confirming &amp;amp; Acknowledging、Notifications、Widgets、Settings、Help、Compatibility、Accessibility、&lt;b&gt;Pure Android&lt;/b&gt;*2.&lt;/blockquote&gt;注：*1：在4.x的系统里面，Google在其中增添了新的元素，其中包括新的通知系统（4.1+），可调节Widget大小，新的辅助功能，Navigation Bar，Action Bar，Multipane layouts及新的Selection，这些都是设计是要考虑的元素；&lt;br&gt;&lt;br&gt;*2：何为&lt;b&gt;Pure Android&lt;/b&gt;，指的是不要移植或抄袭其他平台的UI元素或者按钮:&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/7e/b87e145e7266e840a35b283470df61ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;284&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;460&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b8/7e/b87e145e7266e840a35b283470df61ae_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/54/085442369f3ceb3659644e3c5ec48514_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;174&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;460&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/08/54/085442369f3ceb3659644e3c5ec48514_r.jpg&quot;)'&gt;诸如iOS的底部标签栏、返回标签键（一大堆app中枪，渣浪微信倒地不起）：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/64/6264b6aae590c048bd85844160daa833_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;393&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/62/64/6264b6aae590c048bd85844160daa833_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;左：Android      右：iOS&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/4c/d84c4e2cef328a31ff5b333c77f5d88d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;392&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d8/4c/d84c4e2cef328a31ff5b333c77f5d88d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;左：Android      右：iOS&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的Building Block，控件，就是细节处的按钮，进度条，标签等，包括：&lt;blockquote&gt;Tabs、Lists、Grid Lists、Scrolling、Spinners、Buttons、Text Fields、Seek Bars、Progress &amp;amp; Activity、Switches、Dialogs、Pickers.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;细节嘛，&lt;br&gt;个人看的最多就是这个：&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/e1/98e1a7b10f3c467b28efb2d72d72b2cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;62&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;万恶的菊花&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;Google甚至还规范不建议用这个↓（但是在Google Play的进入过程中可以看到这个官方app与这个规范的矛盾）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/c6/a3c6b8a344dbb170b45e9c5f72d3c88a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;61&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20641016/answer/15903644
</link>
<author>
郭嘉琦
</author>
<title>
UI 设计师在给 iOS 或 Android 开发者提供资源图的时候需要注意哪些细节?
</title>
<description>
移动平台上只做过 iOS 开发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于尺寸和坐标：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在实际的工程中用多大尺寸，就出多大尺寸的图，绝对不要让工程师去 resize 图片！（当然 @2x 转非 retina 分辨率除外，他们有脚本可以帮他们。）设计师最好开一个与屏幕分辨率相同的 psd 文件用来调整大小出图。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;@2x 的图要给偶数分辨率，大小应当是整数（&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/so898&quot; data-tip=&quot;p$b$so898&quot;&gt;@Bill Cheng&lt;/a&gt; 在有些情况下视图设置成浮点数的 frame 会导致自定义字体发虚）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同类资源（比如一排按钮图标）的大小要相同，因为工程师很可能会用循环创建那些视图。可能有人会问为什么大小会不一样？最常见的是因为阴影等原因导致有几个像素的偏差。还有些时候我也不知道为什么，但是碰上不专业的美工就是会把同一个按钮出的每次都不一样大。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同类元素的资源，不管大小相不相同，那么它们的内容相对于 (0, 0) 点也要是对齐的。比如——圆的圆心对齐，人物的脚要在同一水平线上。至于 (0, 0) 点是左下还是左上，不同的操作系统规定得不一样，在 iOS 中是左上。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;关于留白：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;让图片尽可能小。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;但不要截断阴影、外发光等。不要用眼睛判断，多用 PS 的“按透明像素裁切”功能。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有些具有对称中心的元素，当四周的内容不对称时，应该加多余的留白让元素的中心位于画布中心。这并不是一句废话，有时你的按钮向右、向下投影，当按透明像素裁切后，按钮的中心就会相对与画布中心偏左、偏上。一般情况下不用这么严格，但是如果你想给按钮加个选中光晕，这张光晕的图肯定比按钮的图要大，按钮再不是中心对齐的话，程序员会十分痛苦。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;关于切图：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;用来播动画的帧图片，导出时运动图层和静止背景分开，减少运行时系统资源的耗费。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可变尺寸的，或是大尺寸、四角特殊但四边简单的资源——比如微信的消息气泡，可以导出最小可用的大小，工程师利用 iOS 的 resizableImageWithCapInsets: API 来生成所需大小的图。参见 &lt;a href=&quot;http://geeklu.com/2012/06/image-slicing-for-ios-app/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;geeklu.com/2012&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/06/image-slicing-for-ios-app/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有些资源不应出整张图，而要根据工程师的需要切散，比如 Tab 背景图不能带着当前激活的 Tab 出图，虽然它们很可能是被一起画出来的。当你觉得工程师使用这张资源可能会有潜在的麻烦时，与他们沟通。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;关于透明度：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;简单地说，该透明的地方透明，不该透明的地方不要透明。有时设计师为了得到一些减淡了的颜色或者混合色而在 PS 中设置了填充的透明度，之后忘记了，等到出图时也看不出区别。但是在实际程序中，这些半透明的地方可能会表现出怪异的行为。对于一个填充到底应不应该是半透明的，取决于设计师所要模拟的真实物体是不是半透明的。比如，现实中的阴影往往认为是不透明的。如果你给工程师一张具有半透明阴影的图，并且两个视图都使用了这张图，一旦它们重叠，那么重叠部分的阴影就会加深。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;关于文件名：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果文档里包括组件的命名，就按文档来。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;否则，自己起文件名时注意逻辑分层、语义正交、适当的前缀后缀。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;是否使用单词缩写、多级文件名正序还是倒序等问题，多了解工程师的个人喜好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要用拼音！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;多级文件名的不同部分之间使用“-”还是“_”连接，会影响到程序员的自动补全和一些操作（比如&quot;btn-cancel-highlighted.png&quot;中的每个词可以单独双击选中以便修改，但&quot;btn_cancel_highlighted.png&quot;双击则会选中整个词，大家可以试试看）。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20626262/answer/16504949
</link>
<author>
Stephanie
</author>
<title>
目前针对自闭症儿童的干预，主要是找人陪伴、沟通，但强迫自闭症儿童与他人交流一定是有利的吗？
</title>
<description>
做了一年半义工的来说点感性认识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，LZ的认识是有误区的，并不是每个自闭症的孩子都很聪明，大部分自闭症儿童都有智力障碍，几乎只有1%的自闭症儿童智力超常。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，语言沟通障碍是自闭症的一个显著特征。他们没理会你，并不是他们不愿意与人沟通，而是因为他们注意不到你的存在，或是他们注意到了却不理解你在说什么。患者的眼神是离散的，你要把他的脸抬起来，双眼注视他的眼睛，双手置于太阳穴旁边集中他的视线，他才会看着你，对视那一瞬间马上要说话，不然他们又会分散掉注意力而听不到你说什么。我遇到过一个5岁的小男孩，我要看着他的眼睛重复一句话好多遍他才能够理解。但是这种情况还算是幸运的了，我带的第一个小朋友，五岁了还没开口说过一个字。这种语言沟通障碍还体现在，患者说的话我们不知道他在表达什么。我后期带的是星星班的小朋友。星星班的小朋友属于症状比较轻，问题比较小的。可有时候他们被要求复述老师讲的一个故事，几乎所有小朋友都没办法完全准确的复述一个故事。有的死记硬背而不完全理解，有的完全记不住也不理解就自己发挥，但是逻辑混乱。其中有一个孩子，他说的话，没有一个老师听得懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，自闭症的矫治、干预、训练何止是要他们学会与人交流啊！LZ说他们有自己的生存方式，此话有点想当然。我带的第一个孩子，是刚刚被送进来的，五岁了连站立都不会，更别说走路、爬楼梯。我们要带着他每天环屋子走三圈、五圈，每天爬楼梯下楼梯三趟、四趟，每种最基本的生活技能，这个孩子要一样一样分别学上一两个月。还有一些孩子无法用手接丢过来的东西，每天也是要做上几组传球、接球的练习。我们把这种练习叫做感统练习，也许是为了训练孩子的感知能力吧，例如：匍匐前进三个来回、投篮50个、环屋子跑五圈、在蹦床上跳100下……&lt;br&gt;        为何列出如此具体的数字，因为自闭症有个特点，就是行为刻板，曾经看过一个孩子把一盒珠子倒出来再一个个放进出，不断重复！很多孩子喜欢看电视广告，特别是重复地看电视广告，时不时还背出几句广告词，这种刻板行为让他们有安全感。有一位家长告诉我说，第一次载他们的孩子去公园，途中顺路去超市买东西。第二次载他去公园，因为没有去超市买东西，路线变了，孩子大哭大闹；做统感的时候，比如三人传球，一开始从左向右传，如果突然变个方向他们就不干了，因为这种改变使他们不知所措，焦虑不安。所以，老师说一百个，他们一定做到一百个才肯停下来。有时候我陪孩子传接皮球，数到我自己都忘了，孩子问我数到哪了，如果说我也忘了，他们一定会要求重新开始！T_T。。。&lt;br&gt;          综上啰嗦所述，这些孩子根本没有所谓的生存方式，没有矫正、干预他们的行为他们恐怕“生存”不下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------第一次割JJ-----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;赞同第一位知友说不赞成不了解自闭症的人去做短期义工（我们当时做义工之前培训了两天）。虽然赞同，在这里还是再深入讨论一下吧。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说我看到的自闭症患者的家庭。&lt;br&gt;1.     经济困境。&lt;br&gt;        许多家长辞去工作，全程陪孩子训练，在这里陪孩子一陪就是一整天，家长几乎体力透支。有的还需要“保姆奶奶”、“保姆外婆”，这些全职照顾孩子的家长，没有假期，没有休闲，也没有机会重返工作岗位，还要为孩子找医生、找老师、找社区……筹措进行康复训练的资金。自闭症儿童的康复训练有起效的时间至少需要两年，每年都有不少家庭因为经济上无力负担而放弃培训。&lt;br&gt;2．心灵的煎熬。&lt;br&gt;        对自闭症儿童的家长来说更是严峻的考验。除了经济压力以及积劳成疾给家长带来的精神冲击，希望的缺失对他们来说更是致命。自闭症是终身障碍，在接受了早期干预训练后，上学、就业、养老等一系列问题接踵而至。自闭症患者即使具备一定的谋生技能，工作期间也需要家人或社工的陪伴，以帮助他们处理人际关系和突发情况。这样十几年如一日且几乎看不到光明和前途的巨大精神压力下，导致很多自闭症儿童的家庭气氛经常处于紧张状态，甚至走向破裂。现实中有许多单亲母亲带着自闭症孩子挣扎在生存线上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说说自闭症患者面临的社会环境。&lt;br&gt;1.   社会对自闭症儿童的关爱不够&lt;br&gt;        自闭症的孩子始终是要融入社会的，但是许多普通学校都不接受自闭症孩子。致使很多患儿在接受两年训练之后就回家呆着，没过多久，孩子又回到训练前的状态。也有家长把孩子继续留在康复中心训练，也有家长把孩子送到残疾人或智障儿童学校，但由于长期处于自闭症患者或智障患者的群体中，个体之间相互模仿，孩子的治疗会遭遇瓶颈。其实，让患儿与正常孩子一起生活才是患儿康复治疗的唯一途径。但是很多普通学校担心自闭症孩子能否适应，担心其他孩子能否接受，以及老师能否面对巨大的压力，种种担心使学校把自闭症患儿拒之门外。让自闭症儿童和普通孩子坐在同一个教室学习，接受融合教育，是很多自闭症患儿家长梦寐以求的。虽然全国有些省份规定普通幼儿园、学校应该接受残肢、轻度智残的适龄儿童随班就读，但关于自闭症儿童如何上学的规定至今还是空白。因此面对普通学校的拒收，家长们无计可施；而面对自闭症孩子，很多学校也感到心有余而力不足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.  自闭症儿童康复中心的数量、资金非常有限&lt;br&gt;       我国现有的自闭症康复机构多为民办性质，固定资产投入、人员稳定性都难以保证，康复训练的质量就更加难以保障了。而且这样的机构也少得可怜。相当一部分康复机构是由自闭症儿童的父母亲属创办的，由于家里有这样的孩子，他们更能体会到自闭症患儿父母的不容易。同时由于身处困境，他们创办康复机构的能力也有限。我参加义工的这家康复机构算是广州比较大比较出名的机构之一了，但他们容纳自闭症患者的能力也特别有限，许多患儿家庭报名之后要一直排队，从年初排到年末，才能轮到接受治疗。很多时候都是因为老师太少，因为除了星星班的孩子，一个老师只能带一个学生，只有一个老师带着还不够，需要家长或义工协助、看护，所以这个时候有没有义工对家长来说就天壤之别了，很多家长会说：“有你们义工在，我们家长也不用那么累了！”甚至有些家长熟练到自己可以代替老师的工作，借助机构的器材，在义工的帮助下，就可以完成系统的教育活动，“省得排队等老师。＂&lt;br&gt;&lt;br&gt;当被问到“我们能为这些“星星的孩子”做些什么”时，我想，家长的那句话——“&lt;b&gt;有你们义工在，我们家长也不用那么累了！&lt;/b&gt;”——道出了最直接的答案。感谢每一个有心加入义工队伍的人，即使你们只是短期的、未充分理解过自闭症的，你们也确确实实帮助到这些孩子、真正帮助到这些家庭。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20755722/answer/16078316
</link>
<author>
卢晓亮
</author>
<title>
学小提琴最难的是什么？
</title>
<description>
与大睿意见稍微相左。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结合我自己的经历，认为，&lt;b&gt;初学者最难的真的是运弓而不是音准&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;我初学的时候大概练运弓（真的是单纯的运弓，就在A弦上运不拉音）运了两个月，但是还是颇多漏洞，这个一直影响到我后几年的练琴。也怪我当时心急心浮，就催着老师教我音阶。&lt;br&gt;我用了很多年去矫正我的运弓问题，老师一直说我运弓气太虚没有很稳定的感觉——我不知道这么说没练过的人能不能体会，就是拉到弓尖的时候不稳会打滑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再下一步的话，&lt;b&gt;比较进阶的就是拉出来的音色辨识度高不高&lt;/b&gt;，简单点说就是能不能把每一个音都拉的很清晰。哎其实这个刚开始我也没练好，如果要拉很快的话有的音直接就滑过去了根本听不出来，或者有没有杂音。这个也关乎弓运的稳不稳，所以弓真的是基本问题……&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于对于最进阶，我觉得是&lt;b&gt;感情&lt;/b&gt;。以前我练的时候老师一直说我拉的曲子没有感情，我一直不明白什么叫“有感情”。直到有天我和老师轮流拉了某夜曲的一部分，我才明白我拉的是多么干巴巴。这个不好形容，也许炉火纯青处自然出真情，无关揉弦颤音用的好不好，有感情就是让人听得很舒服不自觉融入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么没有提到&lt;b&gt;音阶音准&lt;/b&gt;——我觉得这个完全可以矫正或者练出来，音准器啦或者把一个音拉上半个小时或者练1234567练几天，真的细微走音都可以听出来。 &lt;br&gt;至于&lt;b&gt;琴 &amp;amp; 弦&lt;/b&gt;的质量——我承认这个也是一个影响音色的重要因素，我练到后来买了我老师用了十几年的一把琴（虽说他用了十几年但是由于他自己大概有四五把琴，而且他觉得我是他学生里比较灵性的就卖给我了——对不起老师我现在的水平太辜负你了……），这跟我之前用的琴就完全不可同日而语。但是在同等琴的情况下有如上的层次进化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在也还算半吊子以下的水平，算是抛砖引玉了，等高手来驳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20842791/answer/16542337
</link>
<author>
zgd
</author>
<title>
买房的贷款时间是否是越长越好？
</title>
<description>
&lt;b&gt;非常抱歉，各位知乎的朋友。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;这里算错了。最终结果是 10年和20年无差别。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本人疏忽大意，这两天也在自我怀疑为什么会有这种结果，然后检查表格的发现犯了一个极其愚蠢的错误。错在我本来是想算10年和30年的差别，结果后来还款期写成20年，但是按揭现金流还是按30年来算的。由于刚登微博发现已被主页君转发，误导了大量网友，非常抱歉。下面是更正后的结果：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;做了个小计算，为了计算方便，假设一年只还一次钱：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/b2/43b291a131cf67b6cbe3f58fabd5bb43_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;324&quot; data-rawheight=&quot;124&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;324&quot;&gt;&lt;br&gt;根据上述表格，我们假设买房人每年的总现金流入就是278860.71元，并且在20年保持不变；&lt;br&gt;那么两种按揭模式下的各个年份的现金流余额如下表所示：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/96/4a9645b4d3965ce11ab93f3bfb6a47e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;289&quot; data-rawheight=&quot;52&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;289&quot;&gt;&lt;br&gt;20年按揭的情况下，等于每年你都省下了124911.12元可以用于个人投资；10年按揭的情况下，前10年由于偿还按揭分文不剩所以没有任何投资，但第11年开始你每年都有278860.71元可以用于投资，接下来就看看两种方法的投资收益有什么差别（投资收益率暂时按6.55%计算，后面会做敏感性分析）：&lt;br&gt;（1）20年按揭情形，假设都是期末缴款，20年后你的财富总额就是一套房子加上如下现金余额：=fv（6.55%,20,96626.37)=3771937.92&lt;br&gt;（2）10年按揭情形，你从第11年开始投资，20年后你的财富总额为一套房子加上如下现金余额：&lt;br&gt;=fv(6.55%,10,278860.71)=3771937.92&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;两种情形相同。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来是敏感性分析，看投资收益率变动情况下二者的差额（为了缩小空间，这里的单位是万元）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/0e/720e16538384e8188017365d3158371d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;599&quot; data-rawheight=&quot;37&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;599&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/72/0e/720e16538384e8188017365d3158371d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;可以看出，除非个人有收益率更高的投资渠道，不然两种按揭期限没有更大差别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一点：这里假设个人能够以6.55%复利投资，这是乐观的情景。现实中由于金融产品不是无限细分，市场上能够达到5%以上的相对安全的投资产品基本都是存在准入门槛的（5万起步的理财还没有5的收益率，信托基本都是100万，风险更高），这意味着你省下来的钱（实际中是按月还按揭，每月省下来的钱更少）可能必须要先存定期或者买收益率低的货币基金，攒到一个门槛值（比如5万、20万）才能进行高一些收益率的投资。所以在投资收益率不如贷款利率高的情况下，缩短贷款期限是合理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次道歉，原来自己才是最大的傻子，此贴留着警示自己。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20904527/answer/16559894
</link>
<author>
littleben
</author>
<title>
2013 年愚人节各大网站有哪些彩蛋？
</title>
<description>
简单有爱的「豌豆洗白白」发布全新洗空气功能：搭配精致便携的手机外设硬件「空气洗白白 plus」，全面洗净你身边的 PM2.5，带来清新好空气！&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.wandoujia.com/xibaibai/air&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;空气洗白白 - 豌豆荚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;//策划很赞，视频、页面制作非常精良，灰常欢乐。&lt;br&gt;//如果真能做出来这种产品就真心赞死啊...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/49/094980fdee983eca543155703a854a51_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1012&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1012&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/09/49/094980fdee983eca543155703a854a51_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;在活动微博那边看到的一些评论和转发，乐死我了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;@xzdisbest：该死的豌豆荚，愚弄人太专业了，什么'空气洗白白'，我真的相信了 &lt;br&gt;@正午1987：做的这么认真。。我还真信了。。不带这样玩的 &lt;br&gt;@王可东-联劝：高端大气显档次的愚人节礼物 &lt;br&gt;@一山灰灰：有技术含量的搞笑&lt;br&gt;@木遥:这尼玛做得也太精致了吧！ &lt;br&gt;@刘凡L：看了半天，居然信了，狂点订购，居然是……&lt;br&gt;@木芽_：#愚人节#一天没受骗，最后竟然败在了@豌豆荚 ，豌豆荚太坏了，讲的头头是道的，我只能说这真是一个极佳的#营销手段#，选择的噱头极具吸引度，不仅传达了环境思想，还巧妙地推广了自己的洗白白功能，关键是这么个简单的骗局就挣了天猫和华强北的广告费了，高，实在是高（个人喜欢那个视频）！！！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常在河边走，怎能不湿鞋&lt;/b&gt;&lt;br&gt;@小黄是也：没想到啊 今天第一个骗我的居然是个软件@豌豆荚 (￢_￢)&lt;br&gt;@风起向北：想我英名一世，居然被豌豆荚给愚到了 &lt;br&gt;东月星子：今天愚人节，没想到被豌豆荚恶搞了，&quot;空气洗白白&quot;，我去，太搞了，我竟然信了，赞一个。 &lt;br&gt;@行者劉某人：矮油！沒想到一天平安度過，晚上回到家，被豌豆莢給耍了。呵呵，這個愚人節呀！ &lt;br&gt;@Sun王小A：一天没人骗我，快睡了竟然被@豌豆荚 给愚了… &lt;br&gt;@锦江戏鲤：今天唯一被愚弄的就是@豌豆荚 的空气洗白白啊！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2013.04.02 15:20 update：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个愚人节玩笑开得蛮有技术含量的，果壳上有人专门写了篇文章介绍这些技术&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;什么是无纺布滤网？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;什么是纳米材料自我清洁？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;什么是静电除尘？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果真的要实现「空气洗白白 Plus」类似的概念产品，需要满足什么条件？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;革命会到来吗？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;来源戳这里：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/post/449759/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Killer App？智能手机也能洗净 PM 2.5？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20457439/answer/16568462
</link>
<author>
鄭紫陽
</author>
<title>
为什么苹果的 Mac 电脑可以全球联保，而 iPhone 手机却不行？
</title>
<description>
iPad 或者 Mac 系列电脑跟手机不一样，无论在哪个国家发售，它们使用的硬件和固件（firmware）都一样，所以每个地方都有对应的通用配件作维修处理或更换。但手机的情況就比較複雜，iPhone 可能是合约购买的，可能是有网络锁，又可能每一个运营商对应一个版本（網絡制式的不同）。举个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;譬如你说美国人，在美国当地购买的 iPhone 5 型号是 Model A1428，然后你旅居香港，不巧手机的電源鍵坏了，需要整機更換，但香港当地只卖型号为 Model A1429 的 iPhone 5，他们并没有跟你一樣的機器以更換，你需要回到美國。所以保修政策裏面才會有這樣的規定。據我所知，其它廠商的做法也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;- 已邀请 Apple Specialist -&lt;/i&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
