<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23676708/answer/25518425
</link>
<author>
谢某人
</author>
<title>
杭州为什么要建亚洲最大的垃圾焚烧发电厂？
</title>
<description>
&lt;p&gt;您好，谢某人，&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 问题「市民抵制杭州城西建造亚洲最大垃圾焚烧厂是对是错？」已被删除，原因是：不宜公开讨论的政治内容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您的回答如下：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;冒死重答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（注：以下均为基于客观事实的分析，已标注信息来源，主观方面（政府威信、乡民素质，政府态度）答主不参与分析。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关申报：题主杭州读的大学，目前在杭州从事招投标工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，题主要明白这个项目进行到哪一步了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据杭州市住建政务办理中心《关于杭州九峰垃圾焚烧发电工程的批前公示》，应该还处于&lt;b&gt;项目选址及项目选址论证阶段&lt;/b&gt;，这是什么概念呢？我是做工程造价招投标的，根据以往经验，这是项目审批的&lt;u&gt;&lt;b&gt;第一步&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，后面还有方案初步设计审批（一般这个阶段做环评），建设工程规划许可证审批，项目规划设计审批（就是设计单位招标），然后监理、施工方招标，最后是报建和施工。所以整个项目目前才到第一步，远远没到要开工的地步。&lt;b&gt;&lt;u&gt;网上盛传的偷偷开工应是方案设计单位勘测实地&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（ps:有人在评论里问为什么不向社会公开，不举行听证，事实上，现在处于&lt;b&gt;项目选址及项目选址论证阶段&lt;/b&gt; ，如果现在开听证什么的，只能告诉你他们大概&lt;b&gt;将要做的事情&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;没有一点事实依据&lt;/b&gt;，只有到&lt;b&gt;方案初步设计&lt;/b&gt;&lt;b&gt;阶段&lt;/b&gt;，初步方案出来了，才能给你开听证会告诉你占地多大，采用什么工序，环评做出的结果怎么样，会拆迁多少人，给你补偿多少）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，这个项目应不应该建？&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据《杭州市环境卫生专项规划修编2008-2020》，《杭州市生活固体废弃物处置监管报告》以及杭州市环保局的数据，杭州日处理垃圾8456吨，什么概念呢？按标准垃圾0.488吨每立方米算，每年可以填满大半个西湖。现在杭州有4座垃圾焚烧厂，两个掩埋厂（其中萧山填埋场已于10年正式填满，天子岭假设维持现在状态，5年内将填满），不足以提供合理理能力，所以修建势在必行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次，在这修建合理嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过比照《杭州市环境卫生专项规划修编2008-2020》，项目选址应该在经度:119.86913086328516 纬度:30.237732587545636的位置，经过本人人工四只眼统计，以项目所在区块一公里围圈，共有&lt;b&gt;83户&lt;/b&gt;人家，&lt;b&gt;8家&lt;/b&gt;工厂（来源google earth,2014年4月数据，数死我了-。-）考虑到项目所在地地势相对低洼，以及盛行风向（东南，资源来自余杭气象局）（注：盛行风的下风向4公里以内只有&lt;b&gt;20户&lt;/b&gt;人家，火眼金睛如我）（注：项目所在地的东南1.8公里-2.0公里内有大型村落，约120户-180户左右，虽然处于盛行风的上风向，但不清楚有否影响）（再注：国家焚烧厂现行标准安全距离是&lt;b&gt;300米&lt;/b&gt;，欧盟....无明确标准...一说德国规定1公里内不准修建，但与实际情况相差过大，不予采信）考虑到还有搬迁进行，选址基本可以接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再再次，垃圾焚烧厂本身安全么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答是：&lt;b&gt;除管理失误外&lt;/b&gt;，尚未发现技术达标的垃圾焚烧厂与周围居民健康有统计学联系&lt;br&gt;附论据：套用知乎名句，&lt;b&gt;脱离剂量说毒性，统统都是耍流氓&lt;/b&gt;。没错，二噁英是国际公认的一级致癌物，这类物质难以降解，能在人体内不断积累，危害巨大，但客观来说，它还不足以构成反对垃圾焚烧的最有力证据。其实，当焚烧的温度在820摄氏度以上，或者低于360摄氏度时，二噁英都不会产生。这就要求垃圾焚烧过程中保持稳定运行，不能频繁停炉重启。在停炉过程中，如果能把从820摄氏度降到360摄氏度间的时间控制在3秒钟内，也能极大的减少二噁英的生成和排放，达到不伤害人的标准。按照《杭州九峰垃圾焚烧发电工程建设情况说明》给出的信息，排放标准达到了欧盟2000/76/EC的要求。&lt;br&gt;其次根据《杭州市余杭区公共资源交易中心关于杭州市余杭区人民政府密封式垃圾车的公开招标公告》及《中标公告》，余杭运送垃圾的都为密封式垃圾车，不存在运输途中泄露及臭气问题。&lt;br&gt;再次，关于杭州没有垃圾分类是否影响排放，因为现在还在选址阶段，具体措施还未公布。暂时无法解答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;回答问题：总的来说，就目前来看项目的进展和对影响不足以到达如此程度的抵制。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算你不愿意，我也不建议你现在参与反对，&lt;br&gt;首先方案都还没给出来，纯粹为了反对政府而反对政府没有说服力，&lt;b&gt;如果你不信任这个项目，应该敦促政府加强监管，，绝大部分事故的原因不是技术，而是出在人的管理上&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;事情闹得那么大，之后应该有听证会和公告，那时可以据理抗争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附部分资料来源：&lt;br&gt;&lt;br&gt;杭州市环境卫生专业规划修编（2008-2020年）修改完善稿公示图片：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tmail.zhihu.com/t?u=LaHR0cDovL3d3dy5oenBsYW5uaW5nLmdvdi5jbi9EZXNrdG9wTW9kdWxlcy9HSEouUGxhbm5pbmdOb3RpY2UvUHVibGljaXR5SW5mb0dILmFzcHg/R1VJRD0yMDE0MDMyODE0MzE0NDYwOSZ1dG1fY2FtcGFpZ249ZW1haWxfYWRtaW4mdXRtX3NvdXJjZT10cmlnZ2VyLWVtYWlsJnV0bV9tZWRpdW09ZW1haWw=L&amp;amp;i=111147523&amp;amp;l=zhihu&amp;amp;s=1&amp;amp;c=aT0xMTExNDc1MjMmbD16aGlodSZzPTE=&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;规划公示查看&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于（杭州市）杭州九峰垃圾焚烧发电工程的批前公示&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tmail.zhihu.com/t?u=LaHR0cDovL3d3dy56ampzLmdvdi5jbi95Z2doL2docHFnc19uZXcuYXNweD9pZD0yMDU0JmFtcDtzdGF0ZT0xJnV0bV9jYW1wYWlnbj1lbWFpbF9hZG1pbiZ1dG1fc291cmNlPXRyaWdnZXItZW1haWwmdXRtX21lZGl1bT1lbWFpbA==L&amp;amp;i=111147523&amp;amp;l=zhihu&amp;amp;s=2&amp;amp;c=aT0xMTExNDc1MjMmbD16aGlodSZzPTI=&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;阳光规划公示——规划批前公示详细信息&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;余杭现有垃圾焚烧厂：余杭锦江热电厂流化床垃圾焚烧发电项目（我国首座，1998年建，距本次项目地址距离8.7公里，这次工程就是为了&lt;b&gt;替代它&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tmail.zhihu.com/t?u=LaHR0cDovL3d3dy56amVwYi5nb3YuY24vaGJ0bWh3ei9ic2R0L3h6eGtzcGdzLzIwMDkxMS90MjAwOTExMTZfMTUwODMuaHRtP3V0bV9jYW1wYWlnbj1lbWFpbF9hZG1pbiZ1dG1fc291cmNlPXRyaWdnZXItZW1haWwmdXRtX21lZGl1bT1lbWFpbA==L&amp;amp;i=111147523&amp;amp;l=zhihu&amp;amp;s=3&amp;amp;c=aT0xMTExNDc1MjMmbD16aGlodSZzPTM=&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;余杭锦江热电厂流化床垃圾焚烧发电综合利用项目&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（其他待资料齐全后再做补充，如有不实，欢迎打脸 (￣ε(#￣)☆╰╮(￣▽￣///)）&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20834527/answer/24852001
</link>
<author>
游云庭律师
</author>
<title>
快播还有翻身的机会吗？如何翻身？
</title>
<description>
快播可能没有翻身机会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;快播商业模式的本质是大小网站联手侵权，大公司出技术和商务，小网站干脏活儿，从而创造出一种低监管竞争优势的环境。能设计出这样的聪明之处在于对互联网
避风港规则、全球化和匿名性特点的透彻理解。但如持续经营，该商业模式会累积很大法律风险，一次刑事调查就可以终结这个商业模式。

&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;本次警方的调查实际是快播公司运营多年法律风险累积的结果：快播视频网站基本没有版权授权，其播放页面充斥着色情广告，很多色情网站的视频甚至只能使用快播软件播放，因此，对此我并不意外。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;快播的业务模式是快播公司向用户提供视频播放器，向互联网站长提供视频网站的建站方案，让众多第三方的站长架设视频网站，上传视频内容，而用户通过快播视频播放器中的搜索功能即可以搜到这些互联网站长建立的视频网站上的内容。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这
些快播视频网站同时享受着大小网站的优势，快播公司的技术和商务支持不逊于主流视频公司，可以向大公司那样提供稳定的后台支持和广告销售，业界合作之类的
商务支持；而站长作为个人，数量多、目标小，因此即便涉及盗版和色情的视频，维权和监管都很困难。因此，快播视频网站很快就成为了互联网用户访问最多的视
频网站之一。对互联网公司而言，流量就有了一切，快播公司也因此成为了一家视频领域的知名企业。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;快播业务模式简而言之就是大小网站联手侵权，大公司出技术和商务，小网站干脏活儿，从而创造出一种低监管竞争优势的环境。能设计出这样的聪明之处在于对互联网的透彻理解：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;基
于对避风港规则的理解，快播公司作为一家只提供技术，不提供内容的技术服务提供商，可以对快播视频网站的侵权内容免责；基于互联网的全球化和匿名性特点的
透彻理解和执行，这些提供盗版、色情内容快播视频网站的服务器很多在中国领土之外，到底受哪个国家法律管辖也存在很大疑问，而被侵权的版权人则根本无从查
明向网站上传内容的中小站长到底是谁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但为恶者终会留下线索，这次警方对快播的调查很可能会找到快播模式的阿基里斯之踵——快播网站公司是
不是在背后纵容快播视频网站上的盗版和色情内容。是不是纵容要看证据，虽然版权权利人民事起诉很难拿到此方面的证据，但现在是刑事程序，警方可以通过搜查
和讯问等刑事手段进行调查，此时，如果快播公司确实在明知快播视频网站传播色情和盗版内容仍向其提供支持的，警方一定可以从双方的资金往来、通讯记录、商
务合作协议上找到突破口。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然对快播公司的业务模式是不是存在违法还有待警方的调查结果，不过，快播视频网站的灰色部分较多，迟早会被调查，早点被查还好一点，因为其违法的后果可能并不严重，处罚还轻一点，现在被查，如果有违法行为的，处罚可能还会很重，甚至不能排除公司高管被刑事
处罚的可能性，这也可能是目前其CEO滞留海外未归的原因。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，提醒一下互联网领域的创业者们，互联网的红线不少，比如涉及政治、色情、非法集资这些领域的，违法一定会被查，被查可能就是刑事责任，野蛮生长的底线是不能突破互红线。否则，一旦被刑事处罚，很可能就没有翻身的机会了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19921302/answer/25574239
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
电子游戏对人类文明发展有什么贡献？
</title>
<description>
电子游戏是现代人类少有的纯唯心主义的活动，是人类内心世界在现实世界中的映射。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意，几乎所有优秀的、广受欢迎的电子游戏，都不是现实世界的模拟和再现，它们通常都遵从一种“直觉逻辑”（即“大多数人是这么想的”），而非“现实逻辑”。举个例子，统治这个世界的不是各国政府，而是某个庞大而古老的地下组织，如果有人真的相信这种阴谋论，我们大概会笑话他没脑子，但对于游戏而言，这却是顺理成章的设定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类的大脑喜欢这种简单的逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，游戏是“反现实”的，对于游戏来说，“直觉”才是有效逻辑，“理性思考”反而是可笑的东西。游戏世界的规则与现实世界恰恰相反——这解释了为何沉迷电子游戏的人往往不善于在真实世界生存，在现实世界生存得不如意的人往往爱玩游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电子游戏对于培养理性思维没有任何益处，但是，人脑的其他功能却能得到有效的锻炼——比如，反应的灵敏度，以及认知能力、决断能力、解决问题的能力——不过，相比我们在游戏上花掉的大量时间而言，这种“现实意义上的好处”显得微不足道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个崇尚唯物，关注外部世界远远胜于关注内心世界的时代，电子游戏当然是没有任何“价值”的，受到批判也理所当然——它的存在在哲学上与物质社会是格格不入的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，想想看，除了玩电子游戏时，你还有在任何别的场合完全抛开物质世界，遵从内心指引的时候吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，内心世界与外部世界的冲突，是现代人类一切心理问题的根源。电子游戏提供了一个活在自己内心世界的入口——这是一种被世俗所鄙视的生活方式，会被斥为“逃避现实”，但只要你自己能想通，能接受这种生活方式，这也不失为一种让自己身心一致的选择。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22334103/answer/25559967
</link>
<author>
君临
</author>
<title>
日本房价崩盘之后，日本发生了什么变化？
</title>
<description>
1985年，广场协议签订，日元开始快速升值，房地产价格飙升，直至1991年，日本房地产泡沫破裂……&lt;br&gt;这是关于货币战争的故事中最精彩的一个章节，美国的阴谋扼杀了野心勃勃的日本，日本社会从此陷入水深火热之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——然而，这不是事实的真相。&lt;br&gt;1991年，日本房地产泡沫破裂，但日元仍在继续升值，从1991年的125日元兑一美元，上升至1995年的83日元，才不再上涨。日本的人均gdp从1990年的24738美元，继续稳步攀升至1995年的42568美元，日本经济并没有瞬间崩溃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日元升值的核心动力，不是美国的阴谋，而是日本出口竞争力的强大，迅速增长的贸易顺差带来了巨额的外汇储备，源源不断流入的外国资本……货币升值是一个合理的选择。这将迫使企业加强科技研发，向产业链中利润率更高的上游升级，或者向具有更高利润率的新兴产业发展。&lt;br&gt;但短视的日本政府没有这么做，他们屈从于日本制造业的压力。&lt;br&gt;在1980年代的早期，面对着快速扩大的贸易顺差，日本强行抑制了货币的升值，这样的结果是——制造业出口利润源源不断，生存过于轻松，大企业迈向官僚化，忽略了应该时刻保持的危机感，失去了继续升级的新陈代谢能力。相应的，服务业的发展受到了抑制。&lt;br&gt;另一方面，源源不断流入的外资，使得通货膨胀节节高升，底层民众的消费购买力减弱，民怨沸腾——就算美国不施压，日本政府也无法承受了，这显然是一个更坏的结果。&lt;br&gt;在压力之下，日本政府不得不让货币快速升值。这忽然之间的货币政策大幅转变，使得日本产业经历了一场气候环境的大变动，就像恐龙在史前冰河期中的遭遇，大量的跨国巨头失去了竞争力。&lt;br&gt;而新兴产业，还没来得及成长起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在同一时期的美国，1980年代的经济社会同样经历了一场巨大的变革。美元汇率相对于日元，从1980年的1：203升值到1984年的1：251，4年时间升值了23%。&lt;br&gt;在这个升值过程中，传统的制造业失去了竞争力，汽车业被日本攻陷了，内存半导体工业被日本冲垮了……于是美国经济不得不开始了一场痛苦的转型，直到1990年代才最终大功告成。&lt;br&gt;今天的美国，立足于世界的经济由以下三根支柱支撑着：以纽约的摩根斯坦利、高盛为代表的投资金融业，以硅谷的苹果、谷歌为代表的信息产业，以好莱坞的迪士尼、时代华纳为代表的文化产业。&lt;br&gt;他们都是服务业，这是一个以服务业为驱动的创新知识型经济体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，日本在整个八十年代，如果维持稳定的缓慢的日元升值，本来是可以完成这么一场从制造业向服务业的产业转型的，但是，政府对货币的干预亲手毁了这一切。&lt;br&gt;但迟来的，终究是要来的，虽然迟到了20年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，制造业衰落了，尤其是消费电子工业。&lt;br&gt;支撑日本成为发达国家的，主要是汽车工业和消费电子工业。前者以丰田、本田、日产、电装、普利司通等为代表，后者以松下、索尼、日立、东芝、佳能、夏普为代表。这些强大的跨国巨头在全世界扩张，为日本积累了丰厚的财富。在日元快速升值的压力下，他们被迫将工厂大规模的转移到东南亚去了。&lt;br&gt;而在韩国、中国等新兴电子巨头的价格压力和智能手机技术升级的冲击下，日本的消费电子工业最终走向了凋零。时光追溯至1980年代，同样是高成本的美国电子工业，RCA的电视机、英特尔的内存芯片都曾经被日本蹂躏过，如今只不过是风水轮流转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，出口萎靡，商社模式走到终点。&lt;br&gt;随着日本制造业出口竞争力的下滑，曾经陪伴着日本商品在全世界攻城略地的商社模式也难以为继了。在1995年的财富世界500强中，三菱商事、三井物产、伊藤忠商事、住友商事、丸红、日商岩井等六大商社风光无限，同时进榜前十强。但如今，在最新的榜单中，他们已经全部跌落至100名以外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，金融业的困局。&lt;br&gt;日本的金融业长期由财阀垄断，与制造业、商社、房地产等捆绑在一起，一荣俱荣，一损俱损。于是在日本经济最风光的年代，日本金融集团的资产一度超过了美国，但是一旦相关产业失去了竞争力，日本的金融坏账率也是相当的惊人。如今的日本金融业，早已失去了海外的影响力，龟缩在岛内，而东京的金融业地位，甚至还不如香港。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在快速变化的气候环境下，日本相当多的产业衰落了，而新兴的产业还在襁褓之中，他们没有来得及像美国1980年代的服务业一样，实现稳步转型。&lt;br&gt;但变革仍然存在，虽然这是一场漫长而痛苦的远征。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，以软银、乐天、LINE、智龙迷城为代表的互联网产业。&lt;br&gt;日本的网络产业虽然仍不具备国际影响力，但是软银对雅虎、阿里巴巴的投资，以及雅虎日本的崛起，在日本过去的二十年中，仍然是一个传奇般的商界故事。如今，软银集团的市值接近千亿美元，成为仅次于丰田汽车的科技巨头。而乐天之于淘宝，LINE之于微信，智龙迷城的手游，都是目前日本经济中最生机勃勃的细胞。&lt;br&gt;经济的互联网化是一个大趋势，而日本的互联网发展水平，在西方经济中也是仅次于美国的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，以优衣库为代表的时尚产业。&lt;br&gt;最近的二十年，相当多的品牌都衰落了，逆势而上的只有一个优衣库。优衣库的崛起不是偶然，这代表了一种趋势：以设计和文化为内核的时尚工业，通常只有在一个历史悠久的，具有文化自豪感的发达国家才能孕育。譬如法国、意大利和北欧。而优衣库的成功，虽然只是一个面向低层次消费的快时尚品牌，仍然证明了日本开始具备领导时尚流行的竞争力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，以7-11为代表的便利店零售业。&lt;br&gt;便利店零售业兴起于1970年代，1990年代开始大规模的向东南亚扩张，如今已是日本最具有国际竞争力的零售业态。7-11、OK、全家，林林总总的便利店隐现在街头巷尾。尤其是在人口密集的东亚地区，随着城市化的发展，夜生活的繁荣，便利店行业越加兴旺。并且，这是一个不会受到电商冲击的零售业态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，以发那科为代表的机器人工业。&lt;br&gt;日本的机器人工业是一个奇迹，尤其是在制造业衰落，智能技术升级的大背景下，以发那科为代表的机器人工业不但毫发无损，还在中国市场上巩固了领导者的地位。这个行业的精密度和稳定性要求比汽车工业更高，因此相对的不容易被来自低成本地区的产业挤压。在中国制造业劳动成本越来越贵，向自动化生产转型的当下，日本的机器人工业找到了一片新的蓝海，春暖花开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统制造业衰落，服务于终端制造业的高端技术产业继续维持竞争力，以互联网、快时尚文化、便利店零售为代表的服务业兴起。这就是日本最近二十年的产业变迁。&lt;br&gt;这是一场迟来的，无可奈何的痛苦转型。&lt;br&gt;请记住，1995年，日本人均gdp高达42568美元，美国28150美元，这个时候的日本人均gdp已经是美国的1.5倍，这是一个劳动力价格巨贵、城市化完成、老龄化严重的成熟型经济体。这样的经济体，即使房地产泡沫不破裂，传统制造业也是要不可避免的衰落下去的，只有及时向创新知识型服务业转型才是生存之道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越早转型，生机越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一点：&lt;br&gt;2014年的中国，人均gdp只有7000美元，不到美国的五分之一，城市化的征程仍在半途，房地产是不可能崩溃的。&lt;br&gt;关于中国房地产的问题，我会另外开一个回答统一答复，就不在这里展开了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23654685/answer/25542106
</link>
<author>
大雄
</author>
<title>
小米公司是在用翻新机以次充好吗？
</title>
<description>
小米云服务联系人同步就是我做的。&lt;br&gt;客服第一时间找到我们，我第一时间去服务器查到用户的日志。&lt;br&gt;4月份，用户在买手机之前曾经在另一台手机上登录过他自己的小米账号，应该是“帮助别人下应用”之类的，然后开启的云服务他们貌似没有注意。从同步日志上显示，第二天另一个人的联系人就同步到云服务上了。&lt;br&gt;后来这位用户自己也买了个小米手机，开机的时候是有引导界面的，引导用户登录账号，开启云服务，他登录之后自然就把另一个人的联系人同步下来。作为一个新手机，他认为手机自带联系人，其实只不过是同步到了另一个人的联系人。&lt;br&gt;在我这里看，证据是很显然的，因为登录日志和同步日志都摆在那里。不过涉及隐私，我不能发上来。其实即使发上来也有人说你造假。当年方寒之争的时候，这种空谈的东西太多了。&lt;br&gt;其实也简单，关于我所说的，我可以任意赌咒，如果我所说有半句假话我不得好死。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23752028/answer/25553662
</link>
<author>
王火
</author>
<title>
如何评价陈升「反服贸」「陆客真的不要再来了」的言论？
</title>
<description>
     我很喜欢 @冷哲 的一句话，大意是说：我们反感一些艺人的言论不是由于伶人不得干政的传统，而是他们讨论的过于肤浅。&lt;br&gt;     在全球化的今天，如果你想享受现代化生活的便利，就不可能不收到社会潮流的冲击，躲进小楼成一统的时代已经过去了。台湾赶上了第一波全球化浪潮的机遇，成功的赶上了第一次产业转移，作为全球化的第一批受益者，岛内目前弥漫的反全球化浪潮思潮很值得玩味。台湾用了三十年的时间完成了现代化，进入了发达地区的行列，但是很明显台湾的新一代没有继承老一辈敢于拼搏敢于竞争的特质，说的不客气一些，就是变得害怕竞争，民众的耐受力过低。我知道，台湾的人民是以自己的文化氛围和人文气息为傲的，但是很不幸，这些东西只是个体的修养，在全球化的竞争中没有用。陈升的思想本质上来说是一种守成思想，一种鸵鸟心态。总觉得现在已经不错了，保持现在的生活水准已经很不错了，但是经济的发展是不能停滞的，如果发生了滞涨，民众的生活质量会不断下降，最终会导致社会日益民粹，结局就是民主制度的崩坏。当然陈升自己是就是台湾的上流阶层，不能指望他体会台湾底层社会的疾苦，所谓何不食肉粥大抵如此。文艺产业作为一种附属产业，大陆对台湾的冲击尤其大，陈升作为从业人员发发牢骚，大家听听就是，逗比们哪里都有，媒体喜欢猎奇，大家一笑置之即可，正常社会应该允许逗比们发出自己的声音，但如果让这种逗比思潮成为社会主流造成逗比们上台执政，那就是不正常的社会了，具体可以参照乌克兰。&lt;br&gt;   但从陈升的话说我们看到一种危险的倾向，这种倾向在民粹化的社会很普遍 ：把大财团和民众人为割裂分开，把他们看做一种零和游戏，即大企业的获利总是以牺牲群众利益为代价的。。比如台湾的服贸闹剧，群众就是认为大财团获益了，平民利益被牺牲了。。他们看不到在全球化的今天，大财团的利益其实是和群众利益是捆绑的，没有大企业的发展，哪有经济的繁荣和就业市场的兴盛。拿台湾的HTC和韩国的三星做例子，HTC没落了，企业不能扩大生产，就招聘不了多少人员。三星全球扩张从而提供了大量的工作岗位。当然不能指望民众看的那么远，因果链超过三节，就不能指望群众能理解了，民主天然就有民粹的倾向，这种民主社会的弊端需要从社会制度的设计上进行权衡补偿，如何在短期利益和长期利益中取得平衡考验着各国的政治家。&lt;br&gt;   中国的发展，可以能从周边国家中得到很多有利的经验，印度的全民民主，俄罗斯的主权民主，通过对比，我们总能从中获得经验教训
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23667715/answer/25328522
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
中国大学生相当高比例选择学工科出来当工程师，其初衷是什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;和东西打交道比和人打交道更踏实&lt;/p&gt;&lt;p&gt;————————————说明一下————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没想到原本随手写下的一句话能吸引数百赞，更没想到7号的回答过了一周还能这么热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.作答的时候我只是写了一下个人体会。经 @杨嗣鹏知友提醒，意识到这是个要求分析社会现象的题目，有点跑题，不值得顶到前排。不过我关注了一下点赞和评论的知友，还是有相当数量的大学生的，他们的认同在某种程度上能说明问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.作为性格偏内向（&lt;b&gt;但是不逃避与人交往&lt;/b&gt;）、数理基础和兴趣也说得过去的兰森，我对于选择工科未曾有丝毫纠结，家人也很支持，只是老师曾向某文理大学动员过（填过志愿的top2压线生都懂得）。但是不能否认，目前填志愿过程中由于主观客观原因，相当一部分学生对于专业的选择并不是完全出于自己的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.确实有学习能力非常强、原本有机会选择商科等更赚钱的专业的学生义无反顾地走上了工科这条不归路的，他们的想法和我确有出入。对于我的这类朋友我十分敬佩。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23749064/answer/25556067
</link>
<author>
徐哲
</author>
<title>
iOS 版的金山电池医生是怎么做到清缓存的？
</title>
<description>
我不清楚金山电池医生是怎么做到的，也许他们用到了什么神奇的私有 API，如有高人知道，请不吝赐教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其实我不用任何公开或私有 API 也能做到这点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为 iOS 有这样一个功能：当系统剩余空间不足时，iOS 会自动把所有 App 的临时文件夹及缓存文件夹清空。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以做一个清缓存的 App 很简单，就只要不停地往系统里写入垃圾数据，写到系统剩余空间不足时，系统自然就会把其他程序的缓存也清掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清内存也可以用类似的原理，App 只需要不停地加大自己的内存占用，系统就会自动把其他程序的内存释放出来了（当然不能搞太猛，要处理好 Low Memory Warning ，不然搞得自己也被杀掉就不好了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这两样功能，说实在的都非常非常蛋疼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说清缓存，如果金山真的是用写垃圾信息的方法实现的，那么建议你绝对不要用这个功能。&lt;br&gt;因为 iPhone 的存储芯片是有写入次数限制的。超过一定次数则报废。&lt;br&gt;虽说正常使用时，3、5年也不太可能出现把存储芯片写到报废的情况，但没事儿就用大量垃圾信息去虐存储芯片则绝对是不明智的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且就算金山有用到什么神奇 API，不需要大量写垃圾信息，没事儿手动去清缓存也是不明智的。&lt;br&gt;为什么？因为苹果审核时对 App 存储信息的位置有严格规范。为了加快 iCloud 和 iTunes 备份速度，尽量减少需要备份的内容，苹果规定那些非用户生成的，可以再次下载到的内容，必须存放在临时文件夹中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子：一个符合苹果规范的电子书 App，你所有下载的电子书，都是存放在临时目录下的。当你强制把缓存清掉后，你打开程序会发现你的书都不见了，必须重新下载——这还是程序写得比较好的时候，而市面上还有很多程序压根就没有处理临时文件夹被系统清掉的情况，则会直接导致程序崩溃、运行不正常等诸多问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以真的没有必要去清缓存，啥时候真的觉得存储空间不够了，就是你清理常年不打开的 App，删除垃圾照片和视频的最佳时机了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外没事儿去清内存，也是弊大于利的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你把别的程序从内存里清掉，结果是下次你用那个程序时，所有数据都要重新载入一遍。&lt;b&gt;从固态存储载入数据是很慢的！&lt;/b&gt;而且也有人做过测试，这样也是&lt;b&gt;更加费电的&lt;/b&gt;！&lt;br&gt;&lt;br&gt;已经有无数前人呼吁过无数遍，内存空在那里并不会让你的 App 变快！这叫浪费！内存不够用的时候系统自然会帮你清理的！为什么要逼系统在没有必要的时候做没有必要的事情呢？这不是蛋疼是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题外话：&lt;br&gt;我个人是最反感此类软件的，说是“骗子”也毫不为过。&lt;br&gt;只要稍微动动脑子就知道，金山和苹果，谁更了解 iOS，谁更了解 iPhone。&lt;br&gt;可偏偏就有人相信是苹果故意缩短了 iPhone 的电池寿命来骗钱的阴谋论，而金山才是惩恶除奸的大英雄！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界上会轻易相信这类阴谋论的人真的非常多，利用人们“无法验证无效就是有效”心理的商机也真的很多。如果不担心“生屁眼没儿子”的话，真的满地都是“创业”机会。。。不好意思扯远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 我记得清内存原来是有 API 的，现在似乎被干掉了？也可能原来就一直是给 Mac 用的，不好意思记不清了。如哪位高人记得，请指教！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23654895/answer/25541037
</link>
<author>
罗晟
</author>
<title>
iOS 动画库 Pop 和 Canvas 各自的优势和劣势是什么？
</title>
<description>
拿 Canvas 来和 Pop 比其实不大合适，虽然两者都自称「动画库」，但是「库」这个词的含义有所区别。本质上 Canvas 是一个「动画合集」而 Pop 是一个「动画引擎」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说 Canvas。Canvas 的目的是「Animate in Xcode Without Code」。开发者可以通过在 Storyboard 中指定 User Defined Runtime Attributes 来实现一些 Canvas 中&lt;b&gt;预设&lt;/b&gt;的动画，也就是他网站上能看到的那些。但是除了更改动画的 delay 和 duration 基本上不能调整其他的参数（网站上有写未来准备支持不过都五个月了……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们来考虑一个 bounce left 的动画，其实无外乎就是某个物体从右到左再小幅震荡然后停止的过程。Canvas 里是这么做的：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-objective-c&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;+&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;kt&quot;&gt;void&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;performAnimationOnView:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;UIView&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;view&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;duration:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;NSTimeInterval&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;duration&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;delay:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;NSTimeInterval&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;delay&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// Start&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;view&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;transform&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;CGAffineTransformMakeTranslation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;300&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;UIView&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;animateKeyframesWithDuration:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;duration&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;4&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;delay:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;delay&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;options:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;animations:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;^&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// End&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;view&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;transform&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;CGAffineTransformMakeTranslation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;completion:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;^&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;kt&quot;&gt;BOOL&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;finished&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;UIView&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;animateKeyframesWithDuration:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;duration&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;4&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;delay:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;options:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;animations:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;^&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
            &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// End&lt;/span&gt;
            &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;view&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;transform&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;CGAffineTransformMakeTranslation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;completion:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;^&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;kt&quot;&gt;BOOL&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;finished&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
            &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;UIView&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;animateKeyframesWithDuration:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;duration&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;4&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;delay:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;options:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;animations:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;^&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
                &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// End&lt;/span&gt;
                &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;view&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;transform&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;CGAffineTransformMakeTranslation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
            &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;completion:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;^&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;kt&quot;&gt;BOOL&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;finished&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
                &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;UIView&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;animateKeyframesWithDuration:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;duration&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;4&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;delay:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;options:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;animations:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;^&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
                    &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// End&lt;/span&gt;
                    &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;view&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;transform&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;CGAffineTransformMakeTranslation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
                &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;completion:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;^&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;kt&quot;&gt;BOOL&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;finished&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
                    
                &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}];&lt;/span&gt;
            &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}];&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}];&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}];&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;没有任何特别之处（除了 callback 嵌套得有点壮观）。但是对于一般开发者来说最头痛的大概就是调动画里的参数，Canvas 直接把参数写死，虽然效果略为生硬，对动画苦手来说还是有帮助的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 Canvas 的 components 也差不多，通过在 Storyboard 中指定属性来自定义字体或者是毛玻璃背景（通过插 UIToolbar 来实现的，比较粗糙）等效果。其实也就是省了几行代码的事——当然这也正是它所追求的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pop 就不一样了。如果说 Canvas 是对 Core Animation 的封装，Pop 则是对 Core Animation（以及 UIDynamics）的再实现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么要再实现？回到 2010 年 Mike Matas 和 Kimon Tsinteris 创办 Push Pop Press 时。那时（其实一直到 iOS 7 之前都是）Core Animation 只能做所谓的「静态动画」——系统只提供了四种时间函数：线性、慢入、慢出、慢入慢出。要用这些模拟现实世界的物理交互是很麻烦的。现实的交互就像 Apple 已经实现好的 UIScrollView：拉到头了还能再拉一段然后松手后弹回去，轻轻一划松手后会自动滑动一段距离之后慢慢停下来。Kimon Tsinteris 在 &lt;a href=&quot;https://code.facebook.com/posts/234067533455773/introducing-pop-the-animation-engine-behind-paper/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Introducing Pop, the animation engine behind Paper&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 里说到，触屏使得操作更加直接，因此也让人们对屏幕这个媒介的期待更高：如果一个物体能响应我的点按，它也需要能响应我的轻轻一划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是很遗憾，苹果并没有公开他们用于实现 UIScrollView 的技术。大家可能不大好想象一个没有「弹性」的 scroll view 是什么样，刚好 Ole Begemann 前段时间自己重制了一个。在 &lt;a href=&quot;http://oleb.net/blog/2014/04/understanding-uiscrollview/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Understanding UIScrollView&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这篇文章末尾的图片中可以看到，这是一个松手即停，到头即无法再拖动的 scroll view。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 Kimon 他们希望在 Push Pop Press 里的每一个元素都能有像 UIScrollView 一样的体验。于是他们创造了一个自己的动画引擎，在这个引擎里需要加入两种额外的动画效果：Spring（弹性）和 Decay（衰减）。后来在开发 Paper 的时候他们又进一步完善了这个引擎，便是我们现在看到的 Pop。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子，同样一个 bounce left 的效果，在 Pop 中是这样实现的：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-objective-c&quot;&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;POPSpringAnimation&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;animation&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;POPSpringAnimation&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;animation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;];&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;animation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;property&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;POPAnimatableProperty&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;propertyWithName:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;kPOPLayerTranslationX&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;];&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;animation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;fromValue&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;err&quot;&gt;@&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mf&quot;&gt;300.0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;animation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;toValue&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;err&quot;&gt;@&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mf&quot;&gt;0.0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;animation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;springBounciness&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mf&quot;&gt;10.0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;animation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;springSpeed&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mf&quot;&gt;12.0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;view&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;layer&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;pop_addAnimation:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;animation&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;forKey:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;@&quot;pop&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;];&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;Pop 语法上和 Core Animation 相似，效果上则不像 Canvas 那么生硬（时间四等分，振幅硬编码）。这使得对 Core Animation 有了解的程序员可以很轻松地把原来的「静态动画」转换成「动态动画」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时 Pop 又往前多走了一步。既然动画的本质是根据时间函数来做插值，那么理论上任何一个对象的任何一个值都可以用来做插值，而不仅仅是 Core Animation 里定死的那一堆大小、位移、旋转、缩放等 animatable properties。比如说某个标签的文字颜色要从黄色渐变成紫色，之前在 Core Animation 里无法做到，而通过 Pop 则可以自定义一个属性来较为轻松地实现。又或者说同样是动态更改一个 view 的大小，之前只能更改它的 frame，而现在可以更改 Auto Layout 的 constraints，对于使用 Auto Layout 的人来说这是更直观的做法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然使用 Pop 的问题就在于对交互设计师的要求更高了。一个弹性动画要有多「弹」，一个衰减动画要以什么样的速度衰减，什么样的动画让用户觉得恰到好处不喧宾夺主，这都是设计师需要考虑的问题。Mike Matas 的厉害之处正在这里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19650915/answer/13517805
</link>
<author>
韩瑞茜
</author>
<title>
古埃及和古希腊的建筑比较，都有哪些特点？
</title>
<description>
在古代,宗教对建筑的影响是十分大的,所以不论是古埃及还是古希腊都在神庙、神殿的建造上下了很大功夫，但是古埃及又更胜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
从根本上来说，政治体制也导致了建筑形制的不同，古埃及的建筑都宏伟壮观，但功能都是为了侍奉神明或者帝王甚至帝王的灵魂，这如果不是在努力制的制度下是无法完成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
不过在埃及也是分各种时期的，古王国时期是中央集权的皇帝专制，金字塔就是这个时期建造的，皇帝还处于拜物教，纪念物单纯开阔；&lt;br&gt;
中王国时期手工商业的发展使皇帝从原始的拜物教脱离出来，产生的祭祀阶层，皇帝的纪念物也就从借助自然景观以外部表现力为主的陵墓逐渐向以在内部举行神秘宗教仪式的庙宇转化，逐渐变成峡谷里的陵墓；&lt;br&gt;
到了新王国时期，也就是古埃及最强大的时期，皇帝崇拜和太阳崇拜结合，皇帝的纪念物就从陵墓完全转为太阳神庙，力求神秘威严的气氛，这时的建筑也有西亚建筑的影响。&lt;br&gt;在公元前525年古埃及被波斯征服之后，逐渐进入后期、希腊化时期和罗马时期，建筑因为外族征服产生了很大的异化，有了许多希腊罗马因素。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
说到希腊却是完全不同的，古希腊的石制结构与艺术性质完全影响了欧洲2000多年的建筑史，尤其是经典的柱式——多立克、爱奥尼、克林斯，后来又逐渐演变出5种柱式且变得花哨起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;古希腊的特点是自由民主，希腊是最早在城市里实行民主政治的地方，有Agora——政治集会广场，还在Agora建了人类历史上第一座议会厅和公民法庭。说来也很有趣，是古希腊人发明了正式投票的表决方式。  &lt;br&gt;希腊是多神信仰，自由奔放，神比人还像人。其中有一个神是酒神，传说酒神住在葡萄园里，有一群半人半羊的动物陪着它，每当酒神节就有人装成酒神的伙伴学羊咩咩的叫，引得围观的人发笑，后来年复一年人们学羊叫腻歪了的时候又有人走在这些山羊歌手的前面背诵准备好的台词，加上各种肢体表演，这变成了人类最早的戏剧。希腊人热衷戏剧就像古罗马人热衷洗澡，他们建造了各种声学良好的剧场，那也成为了人类最早的文化设施。  &lt;br&gt;同时希腊人还开设了人类最早的体育学校。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;也因为文明的发达以及当时人们没有什么事干，并且早期建筑结构不发达，建筑形态上都比较单纯不能做出什么大的花样，因此希腊人对于细节的研究是很深入的，从柱式的收分、倾斜甚至视觉误差的矫正就可以看出来希腊建筑完美的特性。  &lt;br&gt;所以说“伟大属于罗马，但光荣属于希腊”  &lt;br&gt;建筑在历史上的形成总是多元的，往往是当时的社会形态产生了相应的建筑形态。说了这么多也不能完全将他们说清，所以才说建筑美，美在在了解一个时期的建筑的同时，你却可以同时了解当时的文化、宗教、社会生活、人的活动。那都是很有趣的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23741299/answer/25512977
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
目前农民工的工资普遍比大学生高吗？会产生哪些社会影响？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;平心而论，一个现代国民，受完基本9年教育後，&lt;br&gt;相比农民工，大学生，只不过多上了七年学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那七年中，扣掉三年高中，再扣掉大学一年级的通识课程，&lt;br&gt;专业可能只有三年多一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多农民工的专业，四年根本上不了手。&lt;br&gt;所以，大学生没啥好跟人争的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济学中，有「迟来的奖金」理论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如：「厨房的帮厨，工作累的要死，收入可能比不上端盘子的服务生」。&lt;br&gt;理由只有一点，「帮厨」未来可以升起来作「厨师」，有「迟来的奖金」可领，&lt;br&gt;服务员，作一辈子，也还是端盘子，没有技术积累的前景，更没有丝毫优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同理，大学生的未来性，会比农民工强上不少。&lt;br&gt;你得努力加油，等待「迟来的奖金」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;倘若上面两个道理，你个大学生，还不能理解？&lt;br&gt;你还好意思说自己受过「高等教育」不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此大学生，活该拿钱不如农民工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23731601/answer/25494656
</link>
<author>
康称新
</author>
<title>
《舌尖上的中国2》第四集中，某学生为学琴异地求学，母亲全程陪读，应如何看待父母为子女这样的牺牲奉献呢？
</title>
<description>
怒答。占坑。等我中午回去打你们的脸。&lt;br&gt;先说一句。那个女孩三把40万的琴！&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;第四集《家常》大家是不是感觉和美食关系不大？是不是感觉里面的人演技略显浮夸。是不是感觉咱们把美食全部扣去也可以把《家常》顺下来。好吧。咱们慢慢说这个河南的女孩。&lt;br&gt;首先还是扣个帽子。炒作。&lt;strong&gt;赤裸裸的炒作。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一季舌尖出名了。所以第二季各种关系户上。某些人跟导演联系上让导演拍是逻辑上说的过去吧。第一集捧浦东那个不入流的餐厅和两个不戴厨师帽做菜的厨师我已经完全看不下去了。谁家正规餐厅厨师不戴帽子。头发掉进去你让顾客怎么吃。这样的素质可以上舌尖？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你介绍餐厅饭店我也不说啥。你居然开始强调人文情怀。强调中国人各种感情。强调这拍的是中国的各种人物而不是美食。什么东西。美食节目就是美食节目。你介绍各种人物算怎么回事。一个女孩学琴拍了七分之一的影片。居然还有妈妈哭诉自己没有尽到责任。放到第一季都是不可想象的事。再说凭什么要介绍音乐老师？凭什么要特意点出盛利音乐老师。你要是个厨师或者做美食的提你名我们也不说啥。可是在舌尖上的中国却要提一个音乐老师。邓洁大导演厉害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咱再说爸爸。爸爸可是不容易啊。五年沈子钰和她的妈妈在上海的吃穿用住费用都是爸爸出的。期间沈子钰十多次出国比赛的费用。母女俩租的上海永嘉路77号老洋房。平均月租金1W以上。 她母亲根本不上班。她爸一个人能承担全部费用还有老人癌症化疗几年。&lt;strong&gt;这样的家庭五年都不能回家看看癌症的妈妈？&lt;/strong&gt;请那些天使心圣母心的姐姐们解释下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说一下妈妈。为了女儿学琴，&lt;strong&gt;她竟然五年不见丈夫&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;连家人病危都不回去看一下&lt;/strong&gt;，这样的爱实在有些畸形。《家常》的主题本来就是体现亲情的，但现在却变成了为了个人奋斗可以舍弃亲情，置亲人于不顾。这实在太可怕了。我特别期待。期待那些说能理解妈妈这种深厚感情的阿姨姐姐们。请你们以后也生一个小棉袄闺女。然后在你癌症的时候你闺女五年不回家看你一眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于到我们的主角沈子钰了。这个女孩我很敬佩。先说下她的成就吧。&lt;br&gt;1.2012年3月，在美国华盛顿特区举行的第六届Johansen国际青少年弦乐比赛。获中提琴第一名。&lt;br&gt;2.2012年11月，在美国华盛顿特区举办音乐会。&lt;br&gt;3.2013年3月24日，在英国举行的第11届特蒂斯国际中提琴比赛中，获得第一名，创造了以最小年龄参赛并摘得这项世界中提琴领域最权威大奖的纪录。&lt;br&gt;4.2013年9月，接受德国克朗伯格研究院及中提琴大师巴什梅特的邀请，在克朗伯格研究院音乐节上与巴什梅特共同演奏巴赫的作品。&lt;br&gt;5.入选2013年上海文化新人榜。&lt;br&gt;挺努力一个孩子。我为你加油。&lt;br&gt;但是...沈子钰小姐是邓洁导演的男人（舌尖2心传导演陈磊）公司旗下的艺人。&lt;br&gt;好吧。一切的一切全说通了。音乐才子和体育尖子一样,同属于挑战巅峰的特例,背后母亲的付出怎么夸张怎么不通情理都是她们自己的赌博。但是在一部以美食为主题。家常为主线的记录片。为了旗下艺人违背全国观众的期盼生搬硬套了这么一个极端的故事。原来只是为了炒作一下陈磊导演所属公司的艺人。我和我的文思豆腐都惊呆了。&lt;br&gt;最后回答一下问题。这个沈子钰小姐家庭的故事至少一半都是刻意编的。沈子钰小姐妈妈应该是很开心在的和女儿陪读。&lt;strong&gt;沈子钰小姐和妈妈在上海一月花费至少3W+。是最少最少。房租一万吃穿五千加上专业课费用。每年出国比赛表演费用我都不算。&lt;/strong&gt;沈子钰小姐姥姥癌症这个事要么是编的。要么是编的。一月花三万的家庭会五年不回家？姥姥癌症了都不回家？不管你信不信。反正邓洁导演是信了。&lt;br&gt;评论里知友陆微其实说的就很好了。他那一句话概括我上面所有废话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里知友毛桃对邓洁新微博的分析。&lt;br&gt;那个邓洁导演昨天发了长微博，说是她辗转几个城市寻找一个陪读家庭，然后找到了这对母女啥的。我觉得这个逻辑很有问题，她做“家常”，为什么会想到找陪读家庭，毕竟这种模式在中国家庭中很少见，如果想体现妈妈给孩子做饭，正常思路应该是找个高三生的家庭什么的，这种妈妈挖口心思为孩子做营养餐的还是很多很多的。我觉得她在撒谎，不是想找一个陪读家庭，然后找到了这对母女，而是本来就认识这对母女，硬是生硬的塞到了这一集。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/79/0179b5a2e052da4c9c11af02fc759a04_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;2509&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/01/79/0179b5a2e052da4c9c11af02fc759a04_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我想说。谁给邓洁导演的权利来找一位陪读妈妈代表那么多的妈妈。我们这是舌尖上的中国。陪读妈妈是中国社会的常见现象么？这个陪读妈妈有什么拿手菜？河南派大蒜红烧肉？最开始节目里妈妈说：&lt;strong&gt;五年。我们寒假暑假没有回去过一次。今年奶奶病得很严重。已经化疗了十几个疗程。我都没有敢带她回去。&lt;/strong&gt;这是节目里妈妈自己说的。邓洁导演你为什么又要说奶奶刚刚确诊得病她们就回家探望。邓洁导演你这是自己抽自己大嘴巴好玩是不。网友也挖掘出沈子钰以及妈妈&lt;br&gt;的微博。证明沈子钰出国期间妈妈也没有回家。邓洁导演。自己打自己脸手疼不。我帮您。&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;对于某些知友的奇葩评论我已然受不了。关评论了。知友发现什么新线索直接私信我谢谢了。我会不定时更新这个答案。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/42/a842d512f98c2e1fa5d0077017d19a4c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;518&quot; data-rawwidth=&quot;513&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;513&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/42/a842d512f98c2e1fa5d0077017d19a4c_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23730860/answer/25497590
</link>
<author>
姜洋
</author>
<title>
如何评价墨迹天气发布的硬件产品「空气果」？
</title>
<description>
抱歉，太忙了，暂时写不了长文回复。&lt;br&gt;说几个最重要的，我们用的CO2 sensor 是这款&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://item.taobao.com/item.htm?spm=a230r.1.14.1.LCEx2I&amp;amp;id=12706820770&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;二氧化碳传感器 瑞典SenseAir 红外二氧化碳CO2-淘宝网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们用的PM2.5传感器是订制的，用在工业检测设备中的。&lt;br&gt;我们的代工厂和PM2.5传感器的厂商是同一家-深圳CEM&lt;br&gt;我们的传感器和这枚的检测原理以及器件完全相同，只是结构上和进气方式上做了改变。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://item.jd.com/1064835857.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;item.jd.com/1064835857.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;它的BOM成本真的就已经很高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些被用来和我们类比的Sensor是这些：DSM501A（韩国Syhitech 30元RMB） PPD42NS（日本神荣 60元RMB） GP2Y1010AU0F（日本夏普 30元RMB）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其原理和精度与空气果完全不同。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23728855/answer/25494017
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
给你印象最深的火车站是哪里？
</title>
<description>
Gare du Nord 巴黎北站&lt;br&gt;地道里永远有股尿骚味儿 火车站门口三五个黑阿聚在一起抽大麻 买票的机器永远有很多人在排队 要饭的在你经过时猛然掂一下碗里的硬币 总会吓我一条 公共厕所的开放时间是朝九晚五 车站里的老式信息牌一有更新就一个个字开始翻 查票的站在一个视觉盲点 看有人不打票就上去罚款 无家可归的流浪汉躺在角落里 散发着一股酸臭味儿 在这儿你能看到各种颜色的皮肤 听到各国语言在叫唤着 曾经有次看到一个快闪活动 来自四面八方的人在北站里演奏了一场交响曲 只有几分钟不到的时间 很震撼 不过马上就散开了 这算是我对那儿唯一好的记忆了吧&lt;br&gt;----------------------------鸽粪线（在巴黎的都懂的）--------------------------------------&lt;br&gt;好久没上知乎 受到那么多赞受宠若惊 谢谢大家支持 &lt;br&gt;看到大部分答主都上图 我也来上个 以下图片均来自网络 因为我从不敢在北站拿出手机拍照&lt;br&gt;&lt;br&gt;先文艺女青年一点儿&lt;br&gt;历史悠久的gare du nord&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/7e/ab7ec9c777472435dad662360bfd371a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;817&quot; data-rawheight=&quot;526&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;817&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/7e/ab7ec9c777472435dad662360bfd371a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天的巴黎北站&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/df/3edf96479a4756058e05c7c8fec9dc29_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/df/3edf96479a4756058e05c7c8fec9dc29_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;车站内部&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/2d/c82d42e19181c477d7ee149202140f08_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3456&quot; data-rawheight=&quot;2304&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3456&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/2d/c82d42e19181c477d7ee149202140f08_r.jpg&quot;&gt;克拉克啦的信息牌 一个字母一个字母的翻牌&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/f7/9bf748478df7eddb567fa4119a9d67c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/f7/9bf748478df7eddb567fa4119a9d67c9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;罢-----工时在信息牌下 期盼自己火车信息的人群&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/9b/dd9b2673f35a2379d1c97ecfa73f8ab5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/9b/dd9b2673f35a2379d1c97ecfa73f8ab5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;北站具有街头艺术范的城间快车&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/26/13267f2aab0c565819abf5869c7e7905_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;605&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;605&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/26/13267f2aab0c565819abf5869c7e7905_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;接下来来点干货 警察逮捕大麻贩子 来源 20 minutes&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/86/8686b9d65a587ea1f845f6822488e083_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;276&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/86/8686b9d65a587ea1f845f6822488e083_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/8c/cd8cf35ae0b166152fa3110d56485cd5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/8c/cd8cf35ae0b166152fa3110d56485cd5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下 07年北站大事件 因为古惑仔黑阿被查票 拒付罚单殴-打查票人员 之后演变为不明群众和JC对峙 图片源自 20 minutes&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/50/295008098a5bb70e20e5269129f5e9f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/29/50/295008098a5bb70e20e5269129f5e9f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/18/8f1844ed869397a3355dfbfe7c227212_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;282&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/18/8f1844ed869397a3355dfbfe7c227212_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/93/6293f7bbe6e114596e34b65e67465f71_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/93/6293f7bbe6e114596e34b65e67465f71_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/8f/7f8f6cd3caf84682bea46d4520e1ab44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/8f/7f8f6cd3caf84682bea46d4520e1ab44_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23731601/answer/25496902
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
《舌尖上的中国2》第四集中，某学生为学琴异地求学，母亲全程陪读，应如何看待父母为子女这样的牺牲奉献呢？
</title>
<description>
一个讲美食的纪录片，大家看完都在讨论异地陪读什么的。这片子肯定是出问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——加班回来我也惊讶了——&lt;br&gt;上面的回答是我早上出门前用手机回复的。我并没有看这个问题下的一百个回答，我只是看到了「舌尖上的中国」以及问题本身的描述。所以我就针对「纪录片」本身简单回复了一下。&lt;br&gt;晚上加班回来，看到这个略带吐槽性质的答复，居然被顶到了第一位，确实我也惊讶了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个问题都可以有不同角度的看法，我作为一个一直关注纪录片创作的人，自然会对纪录片相关话题有兴趣。我对美食、家庭情感、心灵鸡汤，以及任何情感类话题基本都是尽量回避的，因为这些话题我并不擅长也不关注。&lt;br&gt;这个问题之所以会进入我的时间线，一是有我关注的人回复了这个问题，二是这个问题的标签上有「纪录片」以及「舌尖上的中国」字样。&lt;br&gt;仅就纪录片而言，如果一部名叫《舌尖上的中国2》的纪录片，当大家的焦点偏移到注定没有正确答案的情感类话题上时，我想这部纪录片（或起码这一集）在选题设置和具体操作上肯定是有问题的。注意，如果这是《舌尖上的中国1》，那么我们在没有任何预设期待的前提下，看到一部讲述普通中国人情感和他们的日常食物之间关系的纪录片，那么现在这种处理方式见仁见智。但作为一部已经在观众心目中建立基本观影期望值的纪录片续作，当叙事焦点和情感焦点偏移到家庭情感方面并引起广泛争议时，我个人会觉得这部纪录片在选题控制和实际实施方面会存在一些问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过再次声明，以上讨论都是针对严肃的纪录片创作，和本话题试图讨论的家庭情感话题毫无关系。所以请那些对此答案不满的朋友点「反对」+「没有帮助」，或在你的时间线上将这个答复直接移除。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23731601/answer/25496372
</link>
<author>
王的的
</author>
<title>
《舌尖上的中国2》第四集中，某学生为学琴异地求学，母亲全程陪读，应如何看待父母为子女这样的牺牲奉献呢？
</title>
<description>
我支持排名第一的 @罗登 的答案。但是我还想补充两句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一，陪读是由母亲的生活状态决定的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我觉得能为子女做出“牺牲”的家长多半是因为他们自己的人生没有什么值得“牺牲”的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这完全不是因为母爱的高低做出的选择，而是由母亲本人的生活状态来决定的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如你只是一个小职员，没有什么朋友，也没有自己的爱好和特长，夫妻感情比较平淡，让你背井离乡陪孩子读书，那你可能不需要做过多的考虑，来一趟说走就走的旅程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如你工作出色，有很多闺蜜，有很多爱好和特长，夫妻感情密切融洽，让你背井离乡陪孩子读书，那你肯定先考虑的是如何双方兼顾，既给孩子提供好的环境又不至于完全抹灭自己的生活。（我记得我看过一个高票答案，是说自己的妈妈如何在工作上十分出色，又照顾好了家庭又培养好了她的。这才是牛逼的妈妈，典范的妈妈）&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，&lt;b&gt;有本事的妈妈也不会面临非要牺牲自己才能成全孩子的局面。&lt;/b&gt;（她一定会尽力让自己变得更好，满足孩子的合理要求，提供孩子需要的资源）&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，&lt;b&gt;没有本事的妈妈【格外】希望自己的孩子有本事&lt;/b&gt;。（她不过是在自己没本事的情况下，把无用的人生叠加到孩子的生命里，让孩子来帮自己实现价值罢了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说了。这种牺牲，不是真的像大家看起来那么痛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就好比在家带孩子的全职妈妈和上班的妈妈比起来，大家肯定觉得上班的妈妈更累。但实际情况是，我孩子一岁这一年的时间，我带她一天比我上班一天累多了。上班对我来说反而是轻松的解脱。。。我才可能有时间来知乎答那么一两道题目。【当然，如果孩子大了，上学了，我既要上班又要在下班后照顾她，肯定比光需要照顾她的妈妈要累。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于陪读的妈妈来说，如果不需要自己再工作赚钱养孩子，只是陪着读书而已。其实是很轻松的。大家自己想想上学的时候和上班的时候比起来哪种日子更轻松吧，特别是你根本不需要学，不用操心自己的成绩，只是看着边上某个同学学而已。然后做一下一日三餐。难道比那些白天上班，晚上做饭陪孩子，周末还要去爸爸妈妈公公婆婆那里帮忙，还要和朋友社交的人忙碌辛苦吗？【当然，如果妈妈一边工作，一边一个人陪读，当然这样的妈妈更累。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二，陪读是由母亲的教育观念决定的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的教育资源分配不均是不争的事实，这造成了很多异地求学。可是在国外也有这样的资源不均吧。真正想去追求自己梦想的少年们都是怎么做的？人家大多是独自去外面求学吧。即使在中国，独自求学的孩子也不少啊。比如乡里的孩子到镇上，镇上的孩子到城里，城里的孩子到别的学校。&lt;b&gt;学校是有寄宿的好吗？？？&lt;/b&gt;又不是非在外面租房子。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;何况还有那么多没有读书却早早在外打拼的孩子呢，也没见他们父母跟着照顾。。。
年纪小小当兵的也n多，有父母陪着去部队吗？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;只是在陪读的父母的观念里，读书的孩子，除了读书其他什么都不用做/不能做/不准做。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以不仅仅是这种学特长的有陪读的，高考中考的都有陪读的。我阿姨为了我弟弟每天中午能方便的吃到她的饭，放学后不浪费时间在路上，特意在学校边上租了房子。（不过还不至于夫妻分离）。但我阿姨就是典型的全身心扑在孩子身上的人，她聊天的3句话里两句是和我弟弟相关的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三，陪读是由孩子的情况决定的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;孩子从小就不属于能独立生活的人。或者说孩子不能很好的规划时间分配，不能有效的管理自己。需要别的照顾、监督。我认识的人有9岁就让孩子自己坐飞机从上海去广东玩了一圈回来的。也有15岁了妈妈不在家不知道去哪吃午饭的。你当然不能指望后一种孩子能在妈妈不陪读的情况下在外求学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陪读不陪读，无关牺牲与否。不过是母亲基于自己的生活、育儿观念、孩子的情况作出的选择而已。只是我倒不觉得这样的母亲更高尚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，事实情况是，有很多出色的孩子都是由全身心投入到他们身上的母亲养出来的。非常出色的母亲倒不见得孩子也一样那么出色。&lt;br&gt;就像穷人家的孩子有时候是很有成功欲望的，我一定要奋斗到那样的目标。&lt;br&gt;而中产家庭的孩子有时候野心反而没那么大，我过快快乐乐的日子就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是我的孩子，我从小就会让她明白人生是她自己的选择，而不是我帮她安排的道路。如果她要走自己的路，首先要有自己照顾好自己的本事，能承担相应的责任和后果。其次才是为梦想打拼呢。让我为你的梦想牺牲我的人生，我办不到。但若让你为我的梦想牺牲你的人生，我更办不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你去异地上学，得国际大奖，我当然不会拦着你，但我也不会跟着你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;—————————————补充修改的分界线—————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以上是回答如何看待母亲牺牲，这个问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后回答问题描述里的补充问题：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;母女五年从未见过父亲一面，母亲连家里老人生大病都未曾探望，在镜头前也痛哭流涕愧对家庭自责不已，虽然最终孩子获得了国际大奖，但这样父母长期分居为子求学的家庭模式值得提倡么？ &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我觉得一个人的社会责任是多样的，面对社会、面对长辈、面对爱人、面对朋友、面对孩子都需要承担责任。当然你可以选择逃避这些责任，也不需要一定活得这么累，来做一个政治正确而辛苦的人。但是从我看来，这些角色的责任承担都是必要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了孩子，不去探老人的病，是放弃了自己对长辈的责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你对你孩子倾注心血的现在，正是你的父辈为你倾注心血的过去。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在他们生病的时期，去看望，在他们孤单的时刻，去陪伴。是你在相对的情感”强者“地位下可以给与他们的一种关怀。也许你也只希望孩子好，不期望孩子将来的回报。可是假若你的孩子成为了一个完完全全不回报关怀父母的人，你会觉得你的教育是真正成功了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;给孩子竖立一个榜样是很重要的。如果他对几十年来最爱自己的人都可以这么冷漠，你怎么能指望他去回报和关怀其他人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了孩子，夫妻分离，是放弃了自己对爱人的责任。在我看来，那个父亲完全只是一个赚钱机器，他有什么？他没有配偶对他生活和精神上的关心，没有孩子的陪伴，只是不断的把钱汇过去。这哪是个家庭？这明明是在服刑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，从子女的教育上来说，父亲所提供的部分和母亲所提供的部分是有不同的功能和效果的。光有母亲的陪伴，对孩子性格的形成，是有影响的。为什么单亲的孩子、暴力家庭的孩子、父母吵架的家庭的孩子安全感都相对较低？我觉得一个和谐的家庭，父母关系的融洽是对孩子最好的教育。这个教育不会体现在她的成绩有多么好，人生多么成功上。它体现在孩子能平安喜乐乐观积极的态度上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的爸爸妈妈关系非常好，在我的记忆力几乎没见过他们吵架。我高中的时候我爸爸还会背我妈妈上七楼，只是因为闹着玩。他们会在一起互相开玩笑，也会当着我的面抱抱。我每次跟朋友提起我父母的恩爱都特别的骄傲。现在我嫁到外地，我爸爸妈妈还会在情人节一起出去吃晚饭吃夜宵，和朋友一起唱ktv，跳舞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从来没有想过自杀，甚至连叛逆期也没大出现。我从小就生活在”我怎么这么幸福？我是不是运气太好了“的心情中。我从他们的身上懂得如何选择一个合适的伴侣，懂得了如何建立一个平等和谐的家庭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;父母在自己生活上的奋斗和工作上的努力，恰恰也是给儿女竖立的最好榜样。 看到父母是怎样为了梦想打拼的，比父母来为了你的梦想打拼，应该是更能给孩子竖立正确的人生观吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我一直信奉，对孩子最好的教育，首先是一家人好好的“在一起”。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20797129/answer/16212446
</link>
<author>
王建雄
</author>
<title>
为何很多受过高等教育的人也信鬼？
</title>
<description>
有意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果把一个人的视界提升到“神明”的级别，那么祂会发现，这个世界上充斥着太多的“谎言”，这些谎言在一个全知的人眼中毫无意义，甚至真相都毫无意义，这跟科学一点关系都没有，科学为的是“探索”，这跟教育也一点关系也没有，教育应该是教会人如何去探索，神明不需要科学也不需要教育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我们是人，我们需要所谓的“科学”，来理解这个世界，但科学并非唯一的途径，我们需要“教育”，教会我们如何去理解，教育也并非唯一的途径。我们需要&lt;b&gt;相信一些东西&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们要相信世代之间的传承，于是就相信人死后并非就这样消失，相信往生或许会是一种安乐，同时也相信有得不到安乐的往生者存在。我们要明白，这种相信，与“科学”和反“科学”一点关系都没有，这涉及一种起源的探索，人对自己乃至整个种族的过去的未来的一种探索，探索是允许犯错的，更不用到现在还不能确定那是否就是错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不仅仅如此，我们&lt;b&gt;要相信&lt;/b&gt;的东西很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“每个人生而平等”，有任何切实的东西证明这个东西真的存在么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“自由与民主”，这些政治化的观念有什么物质性的根基？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“公平与正义”，世界上是否存在这两种基本元素？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“爱与和平”，那些为这两项事业献身的人是否身体里比其他人多出一种器官？&lt;br&gt;&lt;br&gt;并没有，但是我们相信，相信一些无法去证明的东西，然后，世界会无数次证明给我们看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信鬼，相信人的执着可以超越肉体而存在，于是，无论现在还是未来，死亡对我来说都不再意味着终结。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23736294/answer/25504374
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
好朋友和男友吵架被打了，我陪她说了一整晚，因此和我妈吵架?
</title>
<description>
-&lt;br&gt;在中国生活多年，迄今觉得两岸国人最大的不同，有一点，就是「争对错」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆，可能因为教育，或是生活环境的养成，很喜欢「争对错」。&lt;br&gt;台湾人呢，更多一点会去考虑「如何更好？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们从小就被教导：世事哪有一个标准的，放诸四海皆准的答案呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有的。（也不可能）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（可能是因为佛教的关系，三法印中，有「诸法无我」的教诲。我们不相信不变的真理。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;你有你的立场，你妈有她的立场，立场不一样，「答案」就不可能一样。&lt;br&gt;当然，我也有我的立场（旁观第三者，「站著说话不腰疼」的立场）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要站我立场看：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、你没错，你妈也没错。&lt;br&gt;二、你的作法不够好，你妈的作法，也不够好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别争对错，去想更多的可能，把遇见事情处理的「更好」，才是重点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23728445/answer/25471409
</link>
<author>
娜娜
</author>
<title>
滨崎步是怎样从默默无闻到大红，最后又衰落的？
</title>
<description>
滨崎步是个很典型的从毫无背景的小女孩，到登顶神坛，最后逐渐衰落的巨星。这整个过程，和她本人的童年经历有关，和她的团队有关，也跟日本当时整个的歌坛情况有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面娜娜仔细八一八这个曾经的天后ayu，长文~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;||  童年的ayu  &lt;/strong&gt;‍&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;ayu出生在福冈，2岁的时候就被父亲遗弃，从小她是跟着妈妈和外婆长大。而且当时家境贫寒，收入也很微薄。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是陋室多明娟，ayu从小就出落得亭亭玉立，明眸皓齿。有这样的先天优势，ayu从小就担任模特来挣钱帮忙养家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小时候的ayu：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/4d/e54d6e9d3d0abb3390d14f816414fc60_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; data-rawwidth=&quot;290&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;290&quot;&gt;&lt;br&gt;到后来她就读高中时经常忙于工作，没有办法专心学习，不仅学习成绩一落千丈，而且经常不来上课。因此她成为老师眼中的问题学生，由于打扮新潮，既染发又穿短裙（这在那个年代的日本是很叛逆的行为），ayu成为远近闻名的不良少女，而且一般学生都不敢接近她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，ayu到中学2年级时，她参演了人生第一部剧集，演了一个打酱油的小配角，并且开始对演戏产生浓厚兴趣。于是初中毕业就去东京要进军娱乐圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;酱油剧照：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/1b/671b200816fbc2818f7c4281cfd0d874_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; data-rawwidth=&quot;395&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;395&quot;&gt;&lt;br&gt;不要以为娜娜介绍这段经历是为了催泪，娜娜在后来翻她的访谈发现，小时候的经历对她有非常大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;娜娜的感觉是，由于从小没有父亲，加上生活贫困，&lt;strong&gt;ayu基本上没有什么安全感，对于支持自己的人，总是背负着要报答他们期待的重负；而另一方面，自己却又不一定想成为这样的人。&lt;/strong&gt;这样的纠结，只为了寻找一个有安全感的安身立命之所。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;||  曲折的演艺之路  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;95年，到了东京的ayu机会很好，与日本哥伦比亚唱片公司签约并推出了首张单曲及同名迷你专辑《NOTHING FROM NOTHING》，就此踏出了成为歌手的第一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来以为要迎来人生的第一个小巅峰，结果，现实是，发唱片并不是所有歌手都能获得推广资源，当时ayu完全是小咖，公司基本没出资源砸宣传，唱片销量异常惨淡，所以很快便被唱片公司如弃子般放弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唱片封面：（这样诡异的封面，会有人买吗？）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/ee/bcee9fab64686baee92073b9482803e6_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; data-rawwidth=&quot;635&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;635&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/ee/bcee9fab64686baee92073b9482803e6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;由于作品都不太受欢迎，ayu大受打击，又没有工作，她经常独自在涉谷街头徘徊。没有工作就没有收入，这时经常生计都是问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;结果到第二年，ayu再次走运，被艾回唱片公司的星探发现，加入了SUN MUSIC事务所。但依然是新人小咖，也没有什么作品。ayu等待了3年，一直是一个不入流的三线小明星。但是，公司进对了，是一个大公司，不过，还差一个赏识她的人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来，转机终于出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ayu终于遇到了她人生的贵人——松浦胜人。&lt;/strong&gt;不仅送她去美国学音乐，还建议她学习作词。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;||  峰回路转  &lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1998年，滨崎步从纽约回来，在松浦胜人的帮助下，发行在艾回的首张单曲《poker face》，登上了日本Oricon唱片公信榜第20位，此时ayu终于作为新人崭露头角扬眉吐气。此后另一张单曲《Trust》成功登上了公信榜第9。&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;其后，她发行唱片的销量节节上升，打响了新人的第一炮，她的公司趁热打铁，将ayu的一些歌曲作为畅销游戏或剧集主题曲来宣传。结果效果意外地好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;1999年，ayu发行了第一张专辑《A song for XX》，迎来人生的第一个转折点。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;娜娜在这里再科普一下：&lt;/strong&gt;在日本一般新人一定是要先出单曲，一来是积攒人气，另一方面是为了在市场上投石问路。除非有几张单曲销量都很好，一般是不给轻易发专辑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ayu在艾回的首张专辑，使滨崎步成为首位本土销量突破百万张的新人女歌手。而&lt;strong&gt;这张专辑则连续在ORICON排行榜上榜了63周（63周啊！！！一年啊！！）后成为了滨崎步第一张过百万专辑。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;专辑封面：《A song for XX》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/a7/74a79441e8e2044a0e6757f1332d3bdf_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;395&quot; data-rawwidth=&quot;392&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;392&quot;&gt;&lt;br&gt;除了唱歌，唱片公司和背后的团队对她的形象打造也下了一番功夫。本来她染黄头发，穿豹纹，做得稍微不好变容易掉入乡间土豪的品味行列。但是造型团队还是适时地抓住了当时欧美的流行元素植入在ayu身上，后来黄发、花里胡哨的指甲、以及夸张的眼线和外套都成为ayu流行的标志。&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;此时ayu21岁，鲜活年轻。&lt;strong&gt;她的时尚打扮影响了一代日本高中女生，并成为了一种社会现象。ayu此时更被推崇为“流行教主”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/93/cb934198d651183958e5675adce3dad6_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;后来艾回抓住这个时机，一口气帮ayu发了《LOVE~Destiny~》《Boys&amp;amp;Girls》《LOVEppears》等等等等销量不俗的专辑和单曲，具体怎么牛逼就不细说了，滨崎步迅速攀上日本乐坛天后的地位。终于，ayu首次出席红白歌合战，并此后成为常客。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;||  世纪歌姬对决  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;到2000年之初，都是ayu的人气高峰期，不仅专辑张张销量掷地有声，连广告都接到手软。当年她代言的kose口红广告，一播出就抢售出50万支。可见其疯狂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他丰功伟绩都不八了，但是值得一提的是艾回的推手团队做的一件很牛逼的事情，就是&lt;strong&gt;提&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;出“歌姬对决”的概念，让ayu和当时日本最红的女歌星宇多田光同天发专辑，对比销量。&lt;/strong&gt;让媒体宣传为“世纪歌姬大对决”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;为了实现这个宣传计划，艾回紧急让ayu发行了她的第一张精选唱片《A BEST》，对抗东芝EMI的主力歌手宇多田光于的大碟《Distance》。当时，东京的大街小巷，全都是流泪的ayu。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/7f/7b7f92380dc4c3956585ef1bb0efc74c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; data-rawwidth=&quot;495&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;495&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/7f/7b7f92380dc4c3956585ef1bb0efc74c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;对于公司的决定，ayu非常抵触，因为从内心中她认为的精选集是一个歌手成熟和甚至会走向衰落的标志。&lt;/strong&gt;这一点可以从ayu的纪录片《25岁的绝望与决断》可以看出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个时候开始，ayu时时刻刻感觉到自己是公司的一颗赚钱的棋子，身后有强大的推动力去迫使她不停地前进，不管是不是她想要的。&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;但后来，她也做出了&lt;strong&gt;“事已至此，不如做到极致”&lt;/strong&gt;的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;ayu为精选集重新录音，并主动要求在专辑发行期间，所有流行杂志都拿她做封面。纪录片中说，ayu主动提出要登上40本杂志的封面，并为此日以继夜地工作。看起来像她对自己的惩罚。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/9a/279a3567ba2fdab977491a1260dd49a5_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;378&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/27/9a/279a3567ba2fdab977491a1260dd49a5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但不管ayu是否抵触，世纪歌姬大对决，让当时两位当红歌手ayu和宇多田光赚足了曝光量和眼球。而其实，她们的风格完全不在一个路子上，基本属于没有特别的可比性的情况。但当时两张唱片销量不相上下，对两个人而言，都是巨大的双赢：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;一方面，有创作才华声线极佳但不善言辞的内向宅女宇多田光瞬间得到大量曝光；&lt;br&gt;另一方面，走J-pop路线，歌曲琅琅上口，打扮时尚妖异的ayu 瞬间成为大街小巷的话题，成为日本最热门女歌手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;艾回唱片的股价也因此实现了超过16%的大幅增长。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;||  自我惩罚与歌迷的恩情  &lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;这个标题起得有些诡异。但是接下来想写的是，在高峰期ayu左耳突发性失聪的事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在ayu的记录片里，现场真实拍到这一刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在2000年ayu的个人演唱会，她左耳开始出现巨大耳鸣，紧接着听不到任何声音。直接导致现场走音。画面中ayu为了不让歌迷看到她的眼泪，压低鸭舌帽，坐在舞台边缘痛哭。在帽檐下瘦小的身体止不住战抖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;截的资料图，不太清晰。演唱会失聪现场，当时走音后ayu一个人在舞台上哭了：&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/80/74802fe3f0606a7b5014bd6e97fe9826_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;415&quot; data-rawwidth=&quot;569&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;569&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/80/74802fe3f0606a7b5014bd6e97fe9826_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;因为左耳耳疾，让她身体失去平衡。在福冈演唱会的彩排时，她不慎跌落进舞台2米下的大坑。左腿受伤。被紧急送往医院后，医生开出了止痛药，并警告ayu：不能跑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但坐着轮椅回到演唱会的ayu，不仅表示演唱会正常进行，另外还说：&lt;strong&gt;走りますから。（我会跑的）&lt;/strong&gt;在这场演唱会可以看到，ayu不仅完全正常地保留了任何运动，还在止疼药药效结束后坚持跑动跳舞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;演唱会表现并无异常的她，实际上忍受着左腿的剧痛：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/4a/884a9260cd1e248bd67b05fab7a801b7_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;572&quot; data-rawwidth=&quot;363&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;363&quot;&gt;&lt;br&gt;在ayu看来，&lt;strong&gt;她无法背叛歌迷的支持和恩情。也无法停止自我惩罚式的疯狂工作来逃离来自公司的压力感和束缚感。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种自我惩罚旁人理解不了，但是ayu在采访中有多次提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;后来在和堂本兄弟的采访中，ayu也表示自己会拼命工作到睡倒在自己家门口，而被路人误以为宿醉在家门口。拼命的工作，不断消耗自己的身体，8年后，ayu宣布自己左耳彻底失聪。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;|&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;|  颓势  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;2003年，滨崎步无论在唱片数量及销量上都开始减少，事业也步向衰退期。全年发行了3张单曲和2张专辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;除了销量的不断下跌， 另外，新人歌手不断出现，竞争加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;不过值得一提的是，04年出现了震动日本娱乐圈的“松浦胜人”事件。 大家还记得前文中，一手发掘并提拔ayu的恩师，松浦胜人，对吧？&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/2b/592b22731621ce42527d41766d70865c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;370&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/59/2b/592b22731621ce42527d41766d70865c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这件事情简而言之就是派系的斗争，当时艾回社长依田巽在董事会上，控诉松浦胜人贪污营私，要求罢免松浦胜人。结果激怒了松浦胜人，一怒之下，说，老子不干了，然后提出请辞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而松浦胜人是什么人，不仅仅是ayu的贵人、恩师，还是一手带红如大无限乐团，hitomi，SPEED及小事乐团的人。ayu面临恩师出走，在官网力挺：“若松浦的辞职被接纳的话，我已决定与他共同进退。”此举导致其他歌手也闹着辞职。这样让人民群众喜闻乐见的八卦，让公司股价应声下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;所以最后公司屈服于ayu的巨大压力，收回辞退松浦胜人的决定。但此次事件却使滨崎步辞退了当年的日本唱片大奖，并表明不再领取歌唱方面的奖项。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事情其实对当时事业趋于颓势的ayu是有不利影响的， 这件事情后不仅ayu对公司的影响力逐渐被削弱，而且各种和松浦胜人的传闻甚嚣尘上。但是ayu当时依然在关键时刻不顾后果挺身而出，可以看到ayu的情义，以及或多或少的报恩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;||  持续下滑  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;随着唱片的持续下滑，加上年龄的增长。ayu开始尝试音乐转型。这时候已经是2009年。其实当时ayu也不过30出头，但是日本娱乐圈，对女星的年龄要求甚为苛刻。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先不说已经被各种十几岁出道的女歌手包围。从定位上，卡哇伊已经不能再形容她，唱心境轻熟女的歌曲，嗓音上好像也下不来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于，09年后，ayu的负面越来越多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如唱片难听，风格怪异。&lt;br&gt;唱片的封面，开始被媒体指出老女人卖萌，不忍直视。&lt;br&gt;跳舞，被媒体指出，老女人扭腰，真辛苦。&lt;br&gt;时尚，被指出已经风骚十几年，风格还是没变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唱片造型被媒体慰问：老女人可有闪到腰：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/d3/fcd33b1ef8649edce98492a79240c5ea_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;395&quot; data-rawwidth=&quot;398&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;398&quot;&gt;&lt;br&gt;原来曾经是蔡依林的偶像，蔡依林最初的定位和造型和ayu也很接近。但是近年来，时不时有媒体称ayu一年不如一年，沦落到抄袭蔡依林造型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ayu和蔡依林，抄袭和反抄袭：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/5c/475c8ebca0d0e930e05e4c2c999e9e34_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/5c/475c8ebca0d0e930e05e4c2c999e9e34_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;婚姻，结了这么多次，还是那么不着调。特别是跟MV中的美国模特的婚姻，一开始就被媒体多次唱衰，还被爆出是裸模，总之，婚姻在唱衰中开始，在唱衰中结束。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的歌迷甚至开始表示，开始平静地等待ayu的隐退。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而ayu自己，还在继续一边为了不辜负他人而努力，同时一边想逃离他人对自己的定位，寻找自己的安身立命之地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;此文原文首发于微信公众号：娜娜的日语教室(nanaclassroom），对日本文化感兴趣的朋友，欢迎关注~&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;本文参考资料：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;百度百科、日本wikipedia、八卦论坛、粉丝blog&lt;/em&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20216191/answer/23379883
</link>
<author>
张局座
</author>
<title>
一个民主国家走向专制需要什么步骤?
</title>
<description>
不需要步骤，只需要一场前所未有的危机。&lt;br&gt;政治学中有一个经典的定理，即“专制只需要1分钟”。&lt;br&gt;试想一下，您乘坐的游艇失事后漂泊在大海上，在生活配给缺乏的情况下，会发生什么？&lt;br&gt;1、每个人的私人物品会被要求集中起来并统一分配——私有制瞬间消失了。&lt;br&gt;2、船长、大副、大管轮等具备航海和危机处理技能的船组人员会成为遇难者的核心，他们会发布危机命令，并带领惊慌失措的乘客执行这些命令——绝对领导现了。&lt;br&gt;3、基于之前的了解甚至是惯性，船组成员都会听命于船长的——领袖出现了。&lt;br&gt;4、船组成员具备的技能是让大家摆脱死亡的唯一希望，船组也会不断地去强化这种希望——统一价值观（或者说信仰）出现了。&lt;br&gt;5、船组人员一定比普通乘客更了解轮船和生活资料的状况，由于避免不必要的恐慌，有些信息会对乘客保密——信息垄断出现了。&lt;br&gt;6、船组人员基于事故之前的工作配合建立了信任，决策会在船组内部提出、讨论、通过——独裁出现了。&lt;br&gt;7、船组人员会在乘客中选拔吸收一些有才干的人，以执行船组的命令，而吸收谁由船组说了算——选举权丧失了。&lt;br&gt;8、为了更好的执行管理，船组会在乘客中物色一些人选，并让这些人说服其他乘客服从管理，交换条件是这些人能够得到额外的配给——群众控制和利益集团出现了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了不被删帖，更多的就不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论：独裁只需要一分钟，不需要步骤。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
