<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22417997/answer/21287550
</link>
<author>
yapapa
</author>
<title>
怎么跟山区的老师解释我穿的几百元的鞋？
</title>
<description>
告诉他这几百块钱都给了谁：除了税费，都交给了辛苦工作的人们：从制造到出售每个环节都充满了辛勤的劳动，这些钱就是付给那些人的报酬。因为他们劳动过，所以他们能从尊重，认同他们工作的人手中得到回报。&lt;br&gt;如果每个人都依靠剥削劳动者生存，那么创造价值的人就没有理由再去劳动，最后只能是大家一起饿死。得到他人善意的人应该心存感激而不是得寸进尺。&lt;br&gt;如果这些孩子想得到书包，至少要象征性地付出一些劳动，而不能因为自己的贫穷就心安理得地向别人索要财物。人们为他们捐钱捐物，花费时间精力去支教，应该得到的是感激而不是勒索，不然不仅没有人再愿意去帮助他们，而且即使他们凭着自己的努力试图融入主流社会也会因为人们对他们有不好的印象而遭到排斥。再说人们去支教不就是为了让他们日后也能穿上几百元的鞋而不是在鞋厂里做廉价劳工么？只是看中他们那点劳力大可以骗他们到城里去然后开黑工厂之类的。。。他们还以为自己多幸福呢&lt;br&gt;有的人真是客气当福气了。这种老师教出来的学生会是怎样想的，真是不敢想象。如果他告诉学生，那个来”支教“的人穿的鞋很贵，他应该把这些钱捐给你们买书包，那么学生就会认为因为他们穷，所以他们有资格要求别人满足他们的一切欲望。&lt;br&gt;有时间给他们讲讲《农夫和金鱼的故事》正正三观。&lt;br&gt;还有，随意问别人物品的价格礼貌么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说我把矛头对准了孩子。虽然此君似乎急需提高阅读理解能力。。。而且孩子们的仇恨和偏见会对他们一生造成影响。。。&lt;br&gt;但是支教除了“帮助”的意义，更重要的是进行“教育”，而且不仅是教一点解题技巧和考试范围内的知识。志愿者多多少少会向偏远地区的孩子们展示不一样的生活 方式，展示他们难以接触的世界。&lt;br&gt;即使有一个成绩优异的学生考进了大学，但是他从不遵守dress code,不在乎规章制度，与人交往没有正确的方法，也不知道城市生活的复杂性，那么他还是会感觉那个更大的世界在排斥他。即使选择乡村生活的人也应该学会接纳拥有不同生活方式和不同价值观的人。而对私人财产和个人自由的尊重是处在弱势的孩子们必须学会的事情，不然他们永远生活在中世纪或人民公社的梦里。&lt;br&gt;当然如果能给他们进行基础的经济学的教育是最好的，这样他们才会知道个人的努力是怎样为自己和他人都创造价值的~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20911134/answer/21303055
</link>
<author>
方十一
</author>
<title>
如何评价中国国徽的设计？
</title>
<description>
&lt;p&gt;楼主的原图应该被改了，我一定是理解错了什么，【撞色】？红黄哪里来的撞色一说！？难道不是红绿，蓝橙，黄字这些在色轮上接近相反两端的互补色，才叫做撞色吗！？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/c8/fdc8188e89de74e2d5f2af17262b653f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/c8/fdc8188e89de74e2d5f2af17262b653f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;扁平化设计、辨识度等，已经有人提了，对设计了解得不多，但是有点基础色彩知识，感觉可以就此讲讲，以下说得不对请指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;红黄，众所周知是三原色中的两种，红黄的搭配根本是经典搭配，即便说中规中矩——国徽赶时髦做啥——也绝没到“配色烂”的地步，请不要看了几条“一定要记得的配色范例100条”长微博就来吐槽人家的设计不好……&lt;br&gt;&lt;br&gt;红黄，虽然是三原色其二，但因为都是暖色（当然啦，色彩的冷暖是相对的，黄色贴着红色也显得冷，但一般不会有人这样觉得吧），甚至在很多搭配时干脆作为同色系看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而撞色（互补色），如果我没弄错的话是近几年兴起的风曱潮，要用好，也是很考设计把控能力的，好看的话是这样：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/78/487815a2366f4afe173e62d0e5c5615d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;114&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;不好看的话是这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/7a/187a1b6f5da0c40737c0301df70f4325_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;307&quot; data-rawwidth=&quot;210&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;210&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;抛去人本身的问题，为什么上面会比下面好看呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;范围大小&amp;gt;饱和度控制&amp;gt;色彩偏向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;360（其实我很想找它最近弹出来的那个窗口，新设计，更亮眼）的窗口是一大片红，加上极少的绿，而这绿你仔细观察，因为有了渐变，其实饱和度（可以理解为色彩浓度）高的部分只有一星半点，其它是有些偏黄的绿色。而这偏黄，参见色轮，就和红色有了个过度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然最主要的还是范围大小问题，万绿丛中一点红为什么好看？因为红绿互补，而色彩面积区别悬殊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;芙蓉姐姐这套为什么特别乡气，特别艳俗？抛开衣服设计问题，你看，红绿的面积大小是不是几乎一样？饱和度是不是特别高（大红大绿）？其实，常常说紫色衣服难以驾驭，也应该是我们肤色偏黄的原因，黄紫互补么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但正因为互补不好把握，所以国徽这种需要放到各种情景之下的东西，再设计成个大红大绿，大蓝大橙的，我想那是不合适的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般红黄代表积极向上的情绪，认为其有意识形态是先入为主，如果我们的国徽是蓝绿，我想你照样会觉得它有意识形态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再用旁观者态度参杂些匮乏的设计知识吐槽一下题主给出的其它国徽——那些真的是国徽吗！？我怎么一点也不相信……&lt;strong&gt;由于历史素养太差，不说象征意义，只说设计&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/1e/771e29a19a87a445072dbe8d1eff26f9_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;484&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/1e/771e29a19a87a445072dbe8d1eff26f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;元素堆砌简直不要太多，又是皇冠又是狮子又是独角兽的，细看还有竖琴。有狮子独角兽也就罢了，画得写实不写实，简笔吧又实在太丑，该简略的东西（比如尾巴弯曲处的毛发，即便放也别放在正中间，顺着转折处也好啊！膝盖上那两条更加不知所云……还有独角兽的舌头！你看起来这么邪恶你家森林女神知道吗！）不省略，不该省略的东西……好吧，我发现它还有另外一个版本：英国皇室使用版——它们居然分了好几个，苏格兰与非苏格兰，皇室与政曱府，的使用版本……这个是苏格兰皇室使用版本：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/5c/a45cb9688ba8c095809c33d5748a2194_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/5c/a45cb9688ba8c095809c33d5748a2194_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我本来还打了一大堆吐槽比如：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;有狮子也就罢了，狮子还有一堆还各个不同形态，但是“皮带”围绕着的中间四块披萨饼里，红色两块的狮子偏偏是复制粘贴的。你说你复制粘贴也就算了，最后一只狮子偏偏换个动作，图什么呀？&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇冠简直丑爆，这宝石加个高光点的手法完全是我小学时玩画图画气球用的，塑料材质杠杠的，要么就不加，要么就好好表现下材质——你一个徽章，何苦来哉！同理飘带的渐变色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚开始我以为皇冠就是复制粘贴给了狮子脑袋上一个，仔细一看，我去，独角兽脖子上那个也是皇冠剪切了一部分弄的，天哪LOW爆了！！！&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;但我现在除了叹服这“设计”的逆天程度外实在说不出什么了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了腐国的反衬，其它几个虽然也不咋样，但是一下子就显得可爱了许多。看美国：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/ec/36ec2d225acf8c930e1bf656501c8c8e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;我觉得这是个异常低调的设计，相对于英国的浮夸，它基本上除了辨识度（缩小此国徽根本看不清飘带上的字，以及有人知道右边爪子抓着的是啥么？嗯，是弓箭的箭……有人想数数看有多少支么？），残疾的合不拢腿的大头鹰（这样看上去像是个围着国旗当口水巾，造成这种第一感觉，毋庸置疑是设计的问题）外简直没啥吐槽点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我想说一排排的翅羽，一排排的尾羽，一排排的箭，一排排的橄榄枝叶子，一排排的红白条，加在一起太太太太繁复了，更别说还有一大堆星星和白头鹰脑袋上那个我眯起眼睛也看不清的复杂边框……但是我看了看头上的英国国徽……嗯，其实，美国国徽是个非常简洁的设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就配色来说，红黄蓝绿都有全了，面积最大的是土黄，其次是蓝绿，面积大小也明显没有经过任何控制，一个国徽低调成这泥巴黄色真的没问题么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再看俄罗斯。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/01/b001c80d17130335cad4fcb7260122d7_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;246&quot; data-rawwidth=&quot;205&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;205&quot;&gt;&lt;br&gt;其实这个相对来说不错的，虽然乍一看“这皇冠不也是复制粘贴嘛！怎么英国的有槽点这个就没有啦！”首先，这里的皇冠是独立的，而没有被分尸（看了眼独角兽脖子），然后，因为是对称的，三个属于可接受范围（基本也是可接受范围的最底线了）。吐舌头是槽点，脖子、腿、翅膀上的羽毛也很繁复，但因为色调整体只有两大块，显得还是非常有统一感的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是较为具象的动物，看得出这两只鹰的姿态是认真过了脑子的，翅膀显示出一个规整的弧线，无论是翅膀、爪子、皇冠、舌头， 最终都是指向上方的，整体就有个向上的氛围（好吧有人要吐槽“院子外有两棵枣树”么？但是设计这东西就得掰扯掰扯么……），最终看起来也比较规整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参照这条再看看美国国徽的白头鹰，翅膀向上而脚和尾羽向下，十分平均的方向，四仰八叉的……这时候平均可不是个褒义词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看……算了，还是别看英国国徽了，刚刚跨入2014年，何必盯着世界的丑恶面不放？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个最大的槽点是骑白马的人，图案没有辨识度又太过于小，虽然蓝色白色点缀一下会很好看，但总体还是让人觉得摆在那里挺不知所云哒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再看看苏联的吧。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/4a/684a7f2df313c4b06016096dcf2cd2a1_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;我在维基百科查到的是这个，不知道题主那个和这个哪个是真相？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/fc/affc9f6257ff5d0a6659434923d6d3f4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对来说我比较喜欢题主贴的这个，稻穗暗示外框是个很有意思的设计（……当然，是相比其它设计来说，简直亮眼），而且相对简洁，上图那个地球上面挂个镰刀斧头——这才叫做有意识形态——太糟糕了，也是堆砌元素，而且是毫无处理的直接一贴。太阳、五角星，符号简洁，不能说好看，但没啥可以指摘的。下图的白色小边框很莫名其妙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说我国国徽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/8c/ca8c84871890124b4fc7d5231da94965_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;555&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;512&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/8c/ca8c84871890124b4fc7d5231da94965_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哗，题主你不提这个问题我都不觉得，这一看我们国徽简直太棒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先说天曱安门的简化——因为作为具象图案，天曱安门的简化简直不能和上面那些相提并论啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;它的柱子不是很多么？可是那些都很小啊，影响不到大局，反而增添了细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，为了避免重复感，五颗星星是怎么处理的：首先有大小的不同，然后，围绕着大星星的四颗星星都做了一点倾斜处理。当然这有可能是为了表示“紧密团结在大星星旁边”，但是这个真的是让人感觉到，这是动了脑子以后再做的设计啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大的几何形体：圆（边框和齿轮），方（天曱安门和红布），尖（五角星），也增多了变化感。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;再说&lt;strong&gt;节奏感&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我为什么要加粗这三个字？因为这三个字你在以上所有“设计”里都看不到。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;拿这张图可能更好说明一些：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/9a/6e9acd0b30f79e6c5f264343d08bcdb2_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;625&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/9a/6e9acd0b30f79e6c5f264343d08bcdb2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;什么是节奏感？在音乐里，是轻缓激昂的变化，在小说里，是详略不同的描写，在设计里，就是繁复和简略的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;边框十分繁复，什么稻子啊齿轮啊布褶子啊，而内里却是几位简单的一片，五个大星星——简略的图案，再往下一沉，是天曱安门，天曱安门相对来说较为繁复，却远不如边框。这样就形成了大感觉里的紧-松-次紧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么这里布褶子两边加起来一共有八个下面还有N个齿轮两边还有麻花状的，我却不说它特别繁复呢，因为连边框都有节奏啊！！！齿轮在这里就是负责“松”的，最松的齿轮和最密集的稻子、布褶相接处摆在一起。仔细看，边框里有些奇奇怪怪的“道道”隔开了麦子对吧？顶头又空出来一块没有连接上两边——完全是可以连在一起的——吧？你想想这是为了什么？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再看天曱安门的节奏。因为有太教科书式（褒义）的节奏了，我一定要截图讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/d3/36d3782f0a7d43f4d236279c1dfcf660_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;139&quot; data-rawwidth=&quot;378&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;378&quot;&gt;&lt;br&gt;看轮廓，从上到下，宽，细细，宽，细，宽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最底下的梯形，和楼上与梯形连接的梯形底座，都是向上的（一个“^”的趋势）。不是刻意为之？仔细看有色版原图檐角，三个不同的简略图案，都是向上的，让原本方形的图案也有了“向上”的趋势。简化成这样的天曱安门，保留三个看不出样子的檐角，你能跟我说不是故意的！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且仔细看檐角，倾斜度也是不一样的，这细节处的用心，简直怎一个diǎo字了得啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看它对称轴线上的两个处理：二层的中间柱子空了一块，而一层的城门多了一个，加强了“轴线”的概念，让“复制粘贴”显得一点都不多余，而是有了精巧平衡的美曱感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——当然，这是建筑师的伟大之处，设计师在这里似乎只有把天曱安门而不是【狮子老虎鹰独角兽】选进国徽的功劳……等等，好像选熊猫会很不错诶……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是！！！我去过天曱安门啊，哪里不太对吧！？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/14/d414d7f1f3604fea846d65470c8e6f2c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;670&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/14/d414d7f1f3604fea846d65470c8e6f2c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意华表的位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以看出，华表在国徽设计中被刻意搬到了两个小城门之间，这绝对是有意为之啊。为什么呢？想想节奏感的问题。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;【修改：感谢&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;@王帝彼得&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; 指正，华表是在国徽设计后挪了位置的，这里不是故意为之的设计，但的确感觉效果比较好~……这个回答每次被更改都要被审核审核审核，这是知乎第六次审核我了QAQ等了一整天也没审核好QAQ只好用防和谐器试试看了……】&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;——最后，你们注意到国徽边框上俩突起的角了么？有没有觉得很莫名？那是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照我的推想和垂落的布条的设计，我觉得那是因为设计者觉得“只有一个圆太死板啦，要怎样在大画面平稳的情况下不那么死板呢？有了，加俩角吧”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结：我们国徽真真是个统一而不失细节的好设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后的最后，其实扫一眼帅的有很多啊，绝大多数都完爆题主你贴出来的那几个，题主，其实你是高级黑对吧……！？（看到楼下说北洋政曱府国徽好看的那个……天哪那样杂乱无章肥鸟+长虫的设计也好看么……不是对鲁迅大大不敬（真的是他设计的？）但是……审美观差异太大了！）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/05/f805c20b80e7a2b8d4b0746610969013_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;615&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;615&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/05/f805c20b80e7a2b8d4b0746610969013_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我在知乎里写的最长最用心的一个回答，如果大家看着还是那么回事的话求个赞，如果哪里讲得不对请务必告诉我，我对设计很有兴趣，不过接触得还不够多……&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22427017/answer/21320180
</link>
<author>
庄明浩（rosicky311）
</author>
<title>
为什么移动打车 App 一直在烧钱，而投资人仍愿意一轮一轮投入？
</title>
<description>
&lt;p&gt;鸭梨山大，还没写答案就快30个赞，40个评论了，谢谢几位兄弟的支持……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚上在外面吃饭和回家的路上就一直在想这个答案该怎么写；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;算有点眉目，我按照整个打车市场的时间线来写；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个回答写得很长，并非我本意，单纯希望答案能对得起之前这么多人的关注。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;=================华丽丽的分割线=======================================&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;回答问题前我先界定下这题目的边界：租车不在今天问题的讨论中，尤其是线下租车；我理解楼主所提及的租车应该是类似易到用车这样的商务用车市场。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;要回答楼主的这个问题的答案，我想先简单说说VC为什么投资一个案子；仅在互联网行业，尤其是中早期的投资，简单理解VC投资一家公司其实最重要的只有2个因素：&lt;b&gt;团队和方向；&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;团队包括但不限于：背景、经验、执行力、团队互补性……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方向包括但不限于：市场前景、政策、竞争局势……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;所以简单的讲，每一轮这几家打车企业的融资都可以套用以上列举的因素；&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第一轮，2010-2012年，“舶来品”的群雄并起；&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这一轮打车热潮的鼻祖是美国的Uber，09年成立，10年天使轮125万美金，11年2月A轮1100万美金；此时Uber仅仅覆盖了旧金山一个城市；同年12月，Uber B轮融资3700万美金，此时其服务涵盖旧金山、西雅图、芝加哥、纽约、华盛顿和波士顿六个城市，并一举成为当年最火热的美国创新公司代表。（10年兴起的O2O的概念也在11年找到了其最为有力的代表……）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而在国内，最早的Uber模仿者易到用车在10年9月正式上线，天使投资是徐小平老师，后又在11年8月获得A轮融资，注意时间节点：11年8月，正好是Uber融资后大概半年；（当然我并不是说易到的融资完全是靠概念，其在初期的执行和模式创新还是让很多人眼前一亮的）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但也就此时关于“黑车”的讨论让很多创业者觉得继续做这样的模式可能直接风险太高，而与此同时另外一家名为Getaxi的公司进入人们的视野，10年7月成立获得天使200万美金，11年6月A轮800万美金。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也就是在11年底，12年年初的那个时间点，国内的基于出租车的打车应用团队开始非常活跃的出现，第一批的代表有：摇摇招车、打车助手、打车小秘（易到做的）、微打车、易达打车以及稍晚发布的嘀嘀打车等；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;基本上你能听过的名字的打车类软件在那个时点都拿到了第一笔投资，无论多少；因为细分行业美国火，中国虽然有很多国情的限制（比如出租车行业封闭），但这并不能妨碍大家以一个天使期的价格参与这一市场。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就像打德州一样，即便手里牌很烂，但不少人依然会跟个1-2轮再决定是不是弃牌……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时间点几家公司起步差不多，没有谁在初期就表现出了能够领先行业的态势，所以只要团队看上去还OK，就都能拿到钱；（很像当年的团购有没有?）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大家雄心万丈，疯狂的跑马圈地，但……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第二轮，2013年上半年，洗牌开始；&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为行业从业者众多，除了疯狂的补贴和砸钱之外，单纯想依靠产品体验获取用户和司机已经不可能；所以在2013年上半年在行业之外，大家开始讨论打车软件怎么挣钱？与此同时由于政府管制的问题，在13年上半年，整个打车软件的从业者经历了一轮又一轮的“冲击”……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而在冲击中自然有人留下，有人被冲走，所以群雄纷争的态势开始出现寡头；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在北京，嘀嘀开始显现出强于其他团队的执行能力，具体体现在PR、广告投放、疯狂的补贴策略，而所有这些我们看到的除了团队自己的决策外，很大程度上是由嘀嘀的A轮投资人---金沙江决定的。投资嘀嘀A轮的正是当年投资拉手的金沙江朱啸虎；如果你还记得当年拉手在疯狂扩张时的景象，那么你就不会吃惊于13年Q1-Q2嘀嘀的表现，结果是北京市场被嘀嘀几乎全数吃下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在江浙沪，另外一家打车软件企业---快的悄悄的撬动着打车市场，因为在杭州以及阿里的关系，快的很早就获得了阿里的投资；杭州起步的快的在吃透杭州市场后迅速进入上海市场；由于我在上海，对上海市场比较了解，这个市场也是整个打车软件市场竞争最激烈的地域；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上海整个城市的出租车全国最规范的，电调系统也非常深入民心，但这个系统还是有个问题：收费；所以快的在进入上海之后，通过优秀的用户体验和一定的运营手段就在上海获得了单日过万的订单数量…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而就在快的取得一定成效的时候，嘀嘀在北京战役胜利后进入上海市场，依然延续了在北京的策略：疯狂砸线下广告、大力补贴司机用户；而他们敢这么做的原因就在于在13年4月，北京战役取得阶段性胜利之后获得了腾讯战略投资的青睐，1500万美金到手……短短2个月后，嘀嘀在上海也宣布单日订单破万。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我最近半年总会和身边的朋友讲这个案例，我是学工商管理的，在打车软件这个细分领域里几乎完美的提现了我所有学过的经典管理学、营销学、经济学案例。比如在已经有了一个行业先行者的细分领域，如何撬动市场？嘀嘀在上海的策略就是一种广泛意义上的“低价”（更高的补贴力度）……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而关于《打车软件-血站上海滩篇》的故事还没完，在已经有了2个行业领先者的市场，后发者又该如何撬动呢？大黄蜂这时候给了我们答案：更为激进的“低价”策略！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大黄蜂是13年成立的公司，创始团队是前土豆CTO，天使期从晨兴那里融了300万美金，上线后疯狂补贴，补贴不仅仅局限在乘客也在用户。我印象中大黄蜂最激进的时候是在夏天6-7月，其做了连续8周活动，只要用大黄蜂打车，成交后司机给10块话费，乘客给10块话费……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这场战斗之惨烈程度可想而知，而结果似乎也说明了问题；在8月，快的、嘀嘀、大黄蜂都宣布自己是上海第一；在上海这个局域市场中，寡头垄断行成，然后进入典型的“囚徒困境”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;只要谁不补贴或者谁补贴力度小了，司机和用户就会跑向另外2家……而也就是在这样的情况下，快的完成了其又一轮融资；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第三轮，2013年下半年，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;大佬进场，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;寡头之势形成&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到了下半年，能够吃得消这样烧钱速度的打车类应用已经没有几家了；嘀嘀依然巩固了其在北京霸主地位，而快的通过“农村包围城市”的方式迅速拓展了30个二线城市市场，两家行业领头羊开始出现。再后面一点的摇摇开始逐渐淡出人们的视野，大黄蜂经历了疯狂的夏季之战后发力广州深圳，效果甚微……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而也就在这个时点，领头羊2家企业的现金流开始吃紧，下一轮融资迫在眉睫；BAT三家中国互联网的绝对大佬在一个时点为这一轮的融资推波助澜。这期间还穿插了快的收购大黄蜂这样的事例……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这里可能会有人问，阿里投资了快的，腾讯投资了嘀嘀，我们都好理解，可关百度什么事儿呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为百度对移动互联网的焦虑，因为百度看到百度地图的用户量不错，因为百度地图想拓展O2O业务，所以：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;百度地图推出用百度地图打车（后面接的打车软件），百度给用户补贴话费的活动……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（你们不是给不起乘客补贴了么？我大百度有的是钱，我给！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金主！给跪！必须跪了！）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么这一轮融资的时候，嘀嘀讲的又是什么呢？行业影响力、即将拨云见日的形式、过去2-3年的执行效果，以及腾讯的背书。所以结果我们都看到了，就是题主所说的，今天正式有消息放出，嘀嘀新一轮融资1亿美金，中信领投6000万，腾讯跟投3000万；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然我不知道嘀嘀现在的股份结构，但腾讯的跟投应该是超出其股份比例的，我相信在整个谈判过程中腾讯一定给嘀嘀非常多的加分；（也有新闻关于微信接入打车的，大家也看到了）而至于为什么是中信这家在国内TMT领域不是那么活跃的基金来Lead，或许也从侧面说明了一些事情，这里不展开了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至于快的，通过和支付宝的合作，在嘀嘀疲于融资的时点进入北京市场，相信北京的朋友们最近都应该知道用支付宝可以打车了，其背后合作方就是快的，短短时间也在北京市场获得了不错的份额，所以如果你是投资人，快的你投还是不投？或者这么问，所有人都不会投么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;第四轮，2014？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个问号可能是我唯一想说的，没人知道……因为嘀嘀融到钱了，快的也不会坐以待毙，这场战争不会那么早结束，14年战争肯定会升级……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而至于其他答案提及的诸如：收费、大数据营销、合作推广等所谓的商业模式在今天这个时点对于两家公司来说可能优先级没有那么高，我们操心也操不过来，所以也就别操那份心了……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;=====================================================================&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;写在最后，打车类应用这个细分类目应该算我入行以来所经历的最刺激的一个行业，真正的竞争其实只有1年，而这1年里发生了那么多波澜起伏，这些波澜不会因为行业外的人的一句诸如：“打车软件不靠谱”这样的结论所轻易掩盖，我上面所写的内容不及真实竞争环境的万分之一，其中之事可能都够写一本MBA案例集了……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个细分类目比团购更惊心动魄，因为直到今天行业领先的2家公司依然没有任何收入，A轮融资Close的第二天启动B轮融资是多少年不遇的情境，很多人会说这简直就是一场豪赌啊，我部分同意，这场豪赌可能依然会延续下去……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（我其实想如果有机会，在未来的某个时间点，找参与这场大战的几家VC的具体负责这几个案子执行的XDJM一起聊聊这场战役的前前后后，然后整理成册，哪怕不发表就小圈子看看也是值得的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我总会和朋友们说做投资的每个个体都不傻，甚至绝大多数都是绝顶聪明，但到基金作出投资决策的时候，就是群体决策，这里就有个体理性和群体非理性之间的关系，所以有可能结果会让很多人看不懂，看不懂最后有2种结局：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、案子败了，然后投资人被骂SB；&lt;br&gt;2、案子成了，投资人开始吹NB；）&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========================更新一些内容==================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;我似乎忘记了易到所在商务用车，这个细分领域其实算是一个打车的扩展，易到最近也拿到了携程的战略投资，你现在在携程定机票，在订单生成付款的前一步会有选项是否需要接机，这个服务就是易到所提供的；快的收购大黄蜂之后也在上海推出了商务用车服务，效果还不错；大家的鼻祖Uber也进入国内运营，不少知乎上的小伙伴已经体验过Uber在国内的服务了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实关于车这件事情，整个行业非常大，汽车之家的上市表现也很好；我们刨除新车交易、二手车交易、线下租车、维护保养，光服务类的领域我们就还能想到诸如：拼车、代驾、考驾照相关等诸多领域，不展开了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;从个人角度看，我更愿意把打车类应用划分到所谓的泛的交易平台概念，今天打车软件所面临的问题是这个交易所发生的费用不在平台上流转，但这可能是暂时的，或者未来有其他尝试收入的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而把概念放大到整个所谓的O2O领域，其实绝大多数创业项目做的事情只有一个：&lt;b&gt;促成交易&lt;/b&gt;。比如找餐馆的项目、找保姆的项目、找驾校的项目，甚至是找借款人贷款人的项目（P2P）、找教育机构和课程的项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打车这个交易相对于其他交易，从重复购买率和产品标准化程度考量，其交易达成可能性都高出其他交易N个量级……当然它也有问题，比如单价低、存在一定可替代性等，但这世上哪有完美的生意？&lt;br&gt;&lt;br&gt;==================再更新一些内容，关于融资规模=============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可能很多文字都在描述楼主的“一轮又一轮”上了，而对于估值或者说融资规模这件事情提及的较少；我曾经在36氪的一次活动上聊到对于早期的互联网公司，尤其是没有财务数据的公司该如何估值的问题，当时我是这么说的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;做早期的投资人没有财务、收入的数据可以参考，所以他们会关注——今天团队处于什么阶段；未来一年到一年半左右团队要做的事情（比如运营哪几个渠道，放几个市场），达到怎样的里程碑（希望 14 个月后公司做到怎样的阶段）；为了达到这样的里程碑，我要招多少人、花多少钱——以此算出目前的资金缺口是多少、需要融资多少，为此出让的股份又是多少（而对早期团队来说，算出来的钱除以股份就是估值）。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;原文：&lt;a href=&quot;http://www.36kr.com/p/206301.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;经纬创投庄明浩：关于和投资人见面的那些小事——36氪+创业知识汇上海站总结（1）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;PPT：&lt;a href=&quot;http://vdisk.weibo.com/s/dRSy-kjdxO/1379477564&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;融资，没那么简单.pptx&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然嘀嘀可能已经算不上早期公司，但它依然没有财务数据，所以还可以用这样的方式；&lt;br&gt;所以直白点讲，未来1年嘀嘀和快的这场战役肯定要继续升级，需要的资金量很大；&lt;br&gt;“我就需要这么多钱，你不给我找别人去了；”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于商业模式、市场前景等要素是投资人决定是否要赌的根基，信就干，不信就Bye bye。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而类似的故事当年也发生在团购领域，后来的结果我们都看到了，美团就在前几天宣布盈利了，单日销售额破亿，美团正在一点点的改变着中国的线下经济，当初投资美团的时候有人会想到这一天么？而至于为什么是美团，不是拉手、窝窝团，那就是选择的功力，投资的能力也体现与此。&lt;br&gt;（谁还记得拉手距离成功就那么一小步……哎~）&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有更为重要的一点是Google Venture 著名投资人 Joe Kraus提到的一个观点叫：&lt;br&gt;FOMO（Fear Of Missing Out) ，土话就是&lt;b&gt;“怕落下”&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在我看来，FOMO（Fear Of Missing Out) 驱动了很多人类行为，当然也就包括很多投资人的行为。总是会有很多投资人争相追逐“当月热门”，而这些投资人之所以会跟进这类项目，老实说，一部分是因为其他投资人都在这么做。他们害怕自己会错过一个能够做大的生意，而这种恐惧就进一步驱动了他们拿下这笔生意的欲望。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;原文：&lt;a href=&quot;http://www.36kr.com/p/159908.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;从投资看人性：一些不合常规的投资规则&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以结论是嘀嘀能拿到这么多钱是多方面的原因，市场、商业模式是其中的一部分，而且很可能仅仅是很小的一部分……&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;PS：利益相关，本人工作所在的机构是快的的投资人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了不必要的麻烦，以上内容如果需要转载，请先和我联系，谢谢！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后的最后希望以上的内容能给等了一晚上内容的几个兄弟交待……&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22411619/answer/21314534
</link>
<author>
林莺
</author>
<title>
为什么大家都说朋友不能合伙做生意?
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那是因为朋友相处之道和合伙经营之道的理念大不相同啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;朋友相交，讲求的是“义”字，相互平等，相互知道，互相理解，相互扶持，不求回报；生意经营，讲求的是规则有序、赏罚有道、分利合理、上下协调。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;生意经营，讲规则时，人人均需遵守，无论情谊高低，所以俞敏洪同学即使跪在母亲面前，愧疚无比，也得将母亲请出公司。但有时对亲人这样做，反而比对朋友更容易，毕竟一家人利益更统一，社会认知对于“大义灭亲”也比“大义灭友”更好接受。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;生意经营，讲赏罚有道，有业绩、有贡献，方能有利益，否则股权得收回、奖金得减少、工资得降低。于旁人，拿出规则，讲出数据，再辅以人文关怀、激励鼓励也就可以了，但是之于朋友，原本便应是义字当先，不求回报，宁可自己少拿，也应分给朋友，于是这话怕是说不出口了。不求回报，给了，难以服众（自己心里也别扭），不给，好似斤斤计较，对不起多年友情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;生意经营，利益分配需要合理。做生意本就为利而来，大家预期不同，利益分配衡量的是贡献。明明双方贡献是2：8，利益分配偏要5：5，天长日久，少有人心里平衡。当然，如果非要拿管仲和鲍叔牙来举例，那就没办法了，估计想做管仲的人多，愿做鲍叔牙的就没有几个了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;生意经营，权力也要分配。大家虽然可以以短补长，相互合作，但总有人要说了算，权力到最后总得集中。50%对50%的表决权，没有能把生意做的下去的。这样没人做最终决策，没人担最终责任，商量来商量去，不是伤了感情，就是误了商机。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，也不是没有朋友共同经营就一定做不好的。关键在于大家都能成功转换身份，互相得对各自的定位服气、对各自的能力认可，有同样的理念梦想，从而可以遵守规则，认同双方的利益分配和权力划分。在这样的基础上，双方比一般生意伙伴，还多些信任和信赖，或许也能做的更好呢。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22425205/answer/21310314
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
「大器要晚成」有道理吗？
</title>
<description>
早成晚成你左右不了，这是命数。&lt;br&gt;也许早成的人缺少挫折，将来会有个大磨难等着他。&lt;br&gt;而晚成的人经历了许多打磨，一旦成功或许会更平坦，但一辈子吃的苦会更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是不要拿这些来要求你自己。&lt;br&gt;一个人的成就七分靠努力，三分靠机缘。&lt;br&gt;有时候机缘不到，不得其时，强求无用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉高祖刘邦起事的时候都是快五十的人了，当了半辈子混混。&lt;br&gt;机缘一到，乘风而起，扫秦灭楚，重塑乾坤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明成祖的幕僚姚广孝，劝朱棣造反的时候都六十多了。&lt;br&gt;一只脚入土的人，用三年时间，搅和的天下大乱，改朝换代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大唐卫国公李靖，前半生最多就是个中级军官，赶上李渊造反的时候也快五十了。&lt;br&gt;如果不是李世民使劲说好话，李靖就被李渊宰了，哪还来扫平八方的百战大将？&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面这哥仨，一帝、一相、一将。你说他们有能耐还是没能耐？&lt;br&gt;如果有能耐为什么半生碌碌无为，默默无闻？&lt;br&gt;要是没能耐又为什么一朝得志青云起，成功立业留名青史？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这事你不能决定，更不能想，自己要早成还是晚成。&lt;br&gt;你能决定的是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘邦斩白蛇之前，已经是个四处拉帮结伙，个人魅力极强的地方大哥了。&lt;br&gt;姚广孝教唆朱棣叛变之前，已经是个学富五车胸怀天下的智者了。&lt;br&gt;李靖入李世民幕府之前，已经深得杨素赏识，常年在马邑与突厥交战了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早成者亦如是。&lt;br&gt;项羽不到三十岁就天下无敌了，前提是他二十岁前就在琢磨如何成为万人敌。&lt;br&gt;孙策二十五岁雄霸江东，前提是他十几岁就带着父亲旧部寄人篱下，受尽磨难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别总琢磨那些人生哲理。&lt;br&gt;有朝一日你有成就了，才能去考虑这问题。&lt;br&gt;那时候才轮的着你给自己定性，“啊，原来我是个早/晚成的人啊。”&lt;br&gt;在这之前，全是笑谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以那句＂大器是要晚成的。＂说的是你那位长辈自己的人生。&lt;br&gt;或者说是他看到的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大器何时成就，真的没法说。&lt;br&gt;但玉不琢，肯定不成器。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22426267/answer/21320561
</link>
<author>
Erroll Garner
</author>
<title>
哪些微小的细节能预知飞机即将发生灾难性事故？
</title>
<description>
&lt;p&gt;在我还是学员刚开始飞320的时候，有一次跟一位快退休的老教员飞。想以他这把年纪，应该是历经各种故障特情了吧。于是，开始找话题拍他马屁。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
我充满期待的问他:“教员，您遇到过单发失效吗？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
他一脸严肃的:“木有”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“您遇到过双液压失效吗？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
他还是一脸严肃的:“木有”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
（好家伙，是个狗屎运很旺的老头啊！）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“那您起飞中断过吗？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
（模拟机上一场练N次，这个应该很常见吧？）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
他开始思考，（机会来了！）我在脑中已经把“牛比太帅了您真厉害您这决断太及时了”过了N遍……&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
良久……他转过头很抱歉的看着我:“木有啊”。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
（我去！会不会聊天啊！能不能给人家一个跪舔的机会啊！）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
老头转回头看着前方，接着缓缓的说道，“小孙啊，飞行不是立功挣表现。现代飞机这么先进，出严重故障的几率微乎其微，小的故障对我们来说处理起来根本不是问题。你要做到的是你不犯错，遵守规章，磨练技术，安安全全保障好航班到退休，这才是一个飞行员所追求的目标啊。”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
老头的侧影顿时显得高大，眼神都变得如此坚毅。&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“比方说，你看，咱们前方的这一朵朵小云，那边还有一大片云，会让你想到什么？”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
（啊，老头也这么鸡汤啊，那我就配合一下吧）&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“让我想到了飞行员要靠一点点的积累吸收，才能成长为值得信赖的机长啊！”&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
老头扭头看着我，楞了两秒，突然大吼一声:&lt;br&gt;
.&lt;br&gt;
“开雷达啊你大爷的！”&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22423112/answer/21318683
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
有什么话不能和小朋友说？
</title>
<description>
没有小孩，但是有晚辈和亲外甥，以下罗列的话我自己一次也没对他们说过。原题主本来就是问如何对待别家和自家孩子，跟自己有没小孩有什么关系？后改题目的人是几个意思？&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然题主说的是任何小孩子，首先说说别人家的孩子吧，有些绝对不可说或者不可问的话&lt;br&gt;&lt;br&gt;1， 爸爸和妈妈之间你到底喜欢哪一个？&lt;br&gt;2，你不是你爹妈亲生的，是垃圾堆里捡来的！&lt;br&gt;3，你妈妈生了小弟弟小妹妹以后就不喜欢你了！&lt;br&gt;4，你今年几岁啦？小孩答四岁。哦你五岁啦，然后小孩着急解释，着急的想哭&lt;br&gt;5，给我做XX事这红包就给你了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;待他们长大了，绝对不会问的话包括：&lt;br&gt;1，今年读几年级啦，成绩怎么样啊？&lt;br&gt;2，有女朋友了吗？怎么还不找对象啊？&lt;br&gt;3，要不我帮你介绍一个吧！&lt;br&gt;4，你做什么工作啊，工资多少啊？&lt;br&gt;5，结婚了吗？生小孩了吗？怎么还不生啊？&lt;br&gt;6，小孩生了？在哪呢？赶紧叫过来给我瞧瞧，唉哟，叫公公/婆婆&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸如此类&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论：中华大部分的大人和老人，都属于asshole+social retards，对晚辈毫无任何尊重与平等观念，完全视儿童为玩物，自己浑浑噩噩一辈子过的操鸡巴蛋了，只好欺负心智不成熟的小朋友来获得邪恶的”好玩感“，完全不觉得自己这样有错&lt;br&gt;&lt;br&gt;破解法：父母在场一定要主动帮小孩挡着，不要让那些混蛋亲戚朋友们逗小孩，但是自己不能总在小孩身边，所以一定要告诉孩子：这世上的大人，大部分都是大混蛋，如果他们和你说话，你觉得说不清，就赶紧回一句，你傻逼吧，连小孩子的话都听不懂，然后跑开。请让你的孩子熟记这一句话和行为&lt;br&gt;&lt;br&gt;搁美国如果大人敢这么居高临下好似傻逼一样的逗弄小孩，那小孩轻则直接说一句fuck off，重则上去就是咬一口，你他妈敢咬回去试试？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于自己家的小孩，绝对不能说的话包括：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，在不听话就让人贩子/警察/外面的妖魔鬼怪把你抓走！我们那里现在能吓的小孩不哭的，最常见的是用“警察”来吓唬&lt;br&gt;2，爸爸妈妈如果离婚了你跟谁？&lt;br&gt;3，你是大孩子了，不能这样！&lt;br&gt;4，你看别人小朋友都很听话，你是大哥哥，不能在这样！&lt;b&gt;（任何形式与其他人攀比的话语，都不可以说）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;5，你考不上大学这辈子就全完了！&lt;br&gt;6，思想好有个屁用，成绩又不好&lt;br&gt;7，同上，只看小孩的考试分数，对他作为一个独立完整的人的其它优点视而不见&lt;br&gt;8，爸爸妈妈你更喜欢哪一个？&lt;br&gt;9，你是妈妈胳肢窝里掉下来的/桥洞里捡来的&lt;b&gt;（总之不给小孩任何形式上的性教育）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;10，你看看别人家的孩子，你怎么就。。。。&lt;br&gt;11，我这么辛苦工作，牺牲这么大，还不都是为了你？！你还有脸不好好学习！&lt;b&gt;（任何使孩子对家庭和父母充满愧欠感的话，都绝对不能说，家庭对孩子的期待应该是健康和快乐，而不是用他来还债）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;12&lt;b&gt;，绝对不让小孩在亲戚朋友们面前唱歌跳舞背古诗说英语来获得炫耀满足感，这般做的父母，傻逼&lt;br&gt;&lt;/b&gt;13，爸爸妈妈这样做，都是为了你好&lt;b&gt;（请仔细解释，到底好在什么地方？为什么好？短期内？长期内？）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;14，你还小，许多事请都不懂&lt;b&gt;（请把事情和道理一一说清楚，知道小孩子懂为止）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸如此类，说的不全，待补充，不过上面列的话，都是在中国社会大人最常对孩子说的话，想到这个，唉~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22385673/answer/21239917
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你为什么从嘀嘀打车离职？
</title>
<description>
&lt;p&gt;没想到知乎上有这个问题，不知道是哪位前同事发的。憋了半天，我还是忍不住吐槽一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上周刚刚办完离职手续，在这家公司的时间快一年了，办理离职的时候心情还是蛮复杂的。马云说一个人离职，一是钱没给到位，二是心里委屈了。我觉得我应该属于第二种吧，倒不是说我在嘀嘀的工资有都高，毕竟我做的是普通岗位，薪资还算合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;办完手续的那一刻，内心里突然放松了，说实话有点舍不得几个不错的同事和哥们，也有对公司的很多不满和惋惜，不过更多的还是如释负重的轻松。终于可以和那些违背自己意愿和原则的事情说再见了，毕竟，这一切归根到底只是一份工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，当初加入嘀嘀打车的时候，还是满怀一腔热血的，毕竟刚毕业两年。也因为一直相信移动互联网是未来的趋势，也相信程维所说的，嘀嘀打车是一个有社会价值的产品，这里的一切都是干净透明的，没有派系斗争和办公室政治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
“对未来越有信心，对现在越有耐心”，当时程维的这句话确实打动了我，我觉得自己进了一家好公司，幸运地跟了一位好老板，刚刚开始的半年时间确实大家工作也比较简单开心。然而，到了今年下半年，公司的一系列做法却一次次地动摇了我的信念。我觉得我应该吐槽一下，希望程总或其他高层能够看到，倾听员工的声音（尽管可能他们早已听到过许多，只是一直装作听不见）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平时打车的时候，很多出租车司机都反映嘀嘀打车的订单很难抢，一开始他们会怀疑是自己手机不够好，网速不够快，可换了新手机还是经常抢不到，订单一出来就被别人抢了，很是郁闷，其实他们不知道，有些单子，你就是手机再好，网速再快也是抢不到的，因为这些单子根本就不存在！&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，很多单子都是嘀嘀打车的工作人员自己发的。我们在后台编写假订单，不断重复发送给不同的司机，目的很简单：增加司机听到订单的次数，给司机造成嘀嘀订单很多、很红火的假象，从而吸引更多的司机和乘客使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，如果真有司机想抢这一单怎么办呢？无论速度多快，系统都会经过“正在努力抢单”的提示后，告诉司机抢单失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，司机们也不是傻子，总有聪明人，这一做法自然也招来了司机们不少质疑和投诉，于是公司最近也学乖了，调整了策略。但大部分北京的老司机们心里都明白是怎么回事儿了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
 当然这些订单也会纳入整体订单数据里，去忽悠风投公司的高富帅们，所以一到公司要融资的时候，这种假订单的数量就会成倍增加。其实刚开始公司内部也有一些人觉得这样做不太妥当，但程维就说，放心弄吧，投资人都是傻X。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了这个，我估计很多人都知道9月份的时候，嘀嘀打车在很多城市投放了一个“紧、湿、硬”广告。就是那个广告，让我们很郁闷。其实听说这个广告创意在投放前就有员工提出过反对意见，觉得过于低俗，而且由于投放的场所许多都是居民楼，对老人、小孩和女性都可能产生不良感受，确实不太合适，但由于公司高层觉得创意“大胆、有话题性”而被坚持采纳，结果投放后效果奇差，在多个城市引来了大量居民投诉和媒体谴责，让程维很是下不来台。外界普遍觉得嘀嘀打车是一个为了博出位不择手段，缺乏社会责任感和道德底线的流氓公司，公司许多女员工那段时间都羞于告诉别人这个广告是自己的公司做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事情虽然没有订单造假那么严重，但却让我严重怀疑管理层某些人的情商和审美能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直觉得打车软件是个好产品，毕竟它确确实实帮用户解决的实际问题，但我不认为嘀嘀打车能将这件事情做好，因为要做事，先做人，一家不懂得尊重用户和员工、没有诚信、没有规则意识的公司是不可能成事的。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22390549/answer/21302732
</link>
<author>
贺仙
</author>
<title>
做「抗日神剧」的编剧是什么样的体验？
</title>
<description>
我认识的某编剧喜欢看《读者》和《知音》，对枪械的了解基本为0，总结的说，长得像AK的一律叫AK47，长得像M4的一律叫M4，弹夹在后面的一律叫95，机枪统称为机枪，冲锋枪统称为MP5，G36和AUG叫连狙，唯一没有叫错的枪是加特林&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以大家可以关注下各路国产战争大片里面的枪械，有惊喜&lt;br&gt;贴几个&lt;br&gt;蒋XX私通苏联的铁证！国军居然装备了AK47！！！共军情何以堪？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/b1/f9b19e0841bdf9dfe08eff965bb0c126_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1114&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1114&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/b1/f9b19e0841bdf9dfe08eff965bb0c126_r.jpg&quot;&gt;谁说共军虚了？（注意肩章上的4A，新四军）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/80/0b80f16205ee7991d6ba46ff55f15c92_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;782&quot; data-rawheight=&quot;843&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;782&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/80/0b80f16205ee7991d6ba46ff55f15c92_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;英国人居然叛变了，鬼子手里拿着英国的斯登&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/be/88be1347c5bf6a85957022bf54e145ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1196&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1196&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/be/88be1347c5bf6a85957022bf54e145ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;吴奇隆你这么屌，鬼子知道吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/56/7856ad8da7b67c5d445d18517cb3156d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1089&quot; data-rawheight=&quot;679&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1089&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/56/7856ad8da7b67c5d445d18517cb3156d_r.jpg&quot;&gt;丧心病狂的大清！！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/ac/35acd01fdb709eb9059d3ccdfe1a010a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;986&quot; data-rawheight=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;986&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/ac/35acd01fdb709eb9059d3ccdfe1a010a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这部戏的背景是1938，而主人公手中的波波沙要到1941年才装备苏军&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/07/0f0715e8180637b154bac8e8d37cea84_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;978&quot; data-rawheight=&quot;1254&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;978&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/07/0f0715e8180637b154bac8e8d37cea84_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;M3更惨，1942年才开始研发，这就装备了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/83/fb8313ecaf7240e515d16917cade86e1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1173&quot; data-rawheight=&quot;909&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1173&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/83/fb8313ecaf7240e515d16917cade86e1_r.jpg&quot;&gt;你们以为完了么？1975年问世的M92F不服！！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/72/8b72c3af827876f1971491ad1581bb95_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1198&quot; data-rawheight=&quot;986&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1198&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/72/8b72c3af827876f1971491ad1581bb95_r.jpg&quot;&gt;狙击枪不能幸免&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/b6/ebb61ced68c2ec098a820c5318f2d1fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;936&quot; data-rawheight=&quot;574&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;936&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/b6/ebb61ced68c2ec098a820c5318f2d1fe_r.jpg&quot;&gt;不要小看村姑&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/8b/788bf5325b8aa7c2bf5601c996d0e48c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1129&quot; data-rawheight=&quot;903&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1129&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/8b/788bf5325b8aa7c2bf5601c996d0e48c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;后来编剧和导演大概也发现了自己智商捉急，于是，改成冷兵器了！！！！！下面这部戏千&lt;br&gt;万别看，我的狗眼已经被无情的摧毁了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/dd/a6dd66bad056ff6f50e8b5154b29f6ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;711&quot; data-rawheight=&quot;1028&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;711&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/dd/a6dd66bad056ff6f50e8b5154b29f6ae_r.jpg&quot;&gt;特码的这距离步枪打不过弓箭，这群智障儿童是怎么打进中国的？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/3a/d63a6cf02104cde0e41a65b731b86c09_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;648&quot; data-rawheight=&quot;402&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;648&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/3a/d63a6cf02104cde0e41a65b731b86c09_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以后再看到神图我再补充，如果我还没被气死的话
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22411756/answer/21282717
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
结构工程师当初为什么会选择（去）做结构工程师？
</title>
<description>
我不知道我「当初」为什么，但我知道我「现在」为什么。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/d5/a6d51c5b31ebfb52c260ffd93e38d40c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;633&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/d5/a6d51c5b31ebfb52c260ffd93e38d40c_r.jpg&quot;&gt;摄影师 Taslima Akhter 的这幅照片，被 TIME 评为2013年度10大照片之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这幅照片拍摄自孟加拉国萨瓦区大楼倒塌现场，这场惨剧是人类历史上最大的结构工程灾难，共造成1127人丧生，2500多人受伤。照片中可能是一对年轻恋人，在惨剧到来的瞬间相互拥抱，想要保护对方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摄影师  Taslima Akhter 说，每当他看到自己的这幅作品，他心里就在想：「We are not a number, not only cheap labor and cheap lives. We are human beings like you.」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，这就是结构工程师的意义，这就是我的工作的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都是活生生的人，不应该被这样的无妄之灾、或者地震、飓风、台风等等夺走宝贵的生命，不应该因为基础设施建设的落后而失去教育、医疗、经济发展的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有那么多的小朋友，每天上学要走几公里的山路，甚至还要坐索车；有那么多的小村庄，没有稳定的水源补给，经受着干旱的煎熬；有那么多的乡村学校，还在用着摇摇欲坠的土坯房或者茅草房。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道，跟饥荒一样，这些更多的是政治、经济、社会因素造成的，就像差不多的地震，在日本、智利、中国、海地造成的损失是天差地别的。但是，政治家做他们该做的，工程师也应该做他们该做的。不能因为饥荒的主要原因是政治，就贬低袁隆平工作的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟医疗技术、农业技术一样，人类的发展同样也需要工程技术的进步。尤其是欠发达地区，很多时候，经济的援助固然重要，但是可能技术的援助同样重要。这也是「无国界医生」「无国界工程师」这些组织存在的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望我自己的工作，希望我们行业的工作，能够保护大家、帮助大家，能够在地震、飓风面前保护更多的家庭不受伤害，能够让更多的家庭花更少的钱住上安全放心的房子，能够让更多的小村庄喝上干净水、拥有通往大千世界的道路，能够让更多的小朋友安安全全的去上学，不用担心上学的路上掉进山崖、上课的时候教室突然塌下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道，也许，我是一个傻逼，无可救药，理想主义的可笑。我知道，也许你们关心的是「薪酬」「地位」「优越感」，你们关心的是谁谁年薪多少、谁谁谁去甲方当头目了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，如果没有傻逼，世界可能不是今天这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会努力做一个让世界更美好一点的傻逼。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21725796/answer/19130048
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
古装剧每个朝代服饰道具最考究的是哪些电视剧和电影？
</title>
<description>
胡玫的《汉武大帝》，很考究。里面每个人物说话，后面的背景里面的香炉，烛台，宫灯什么的都是国宝级文物啊。。。&lt;br&gt;而且未央宫里面，只有皇帝能穿鞋在房子里面走，和他一起的卫青，霍去病都是穿的袜子。。。太细节了，这种礼仪都有涉及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;百度上一个转自天涯娱乐上分析汉武大帝道具的技术贴  搬过来了 原帖的名字叫《惊天技术帝，烧钱宝典，告诉你拍电视剧应该如何低调的华丽的烧钱》 作者叫：穿上马甲也是公马。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎样才能低调的烧钱的拍一部电视剧，请看烧钱指南。&lt;br&gt;我们的目标是——不求最便宜，但求最靠谱。&lt;br&gt;神马何家村的鎏金银香球，你最多让它冒个一秒的烟。&lt;br&gt;神马茂陵鎏金竹节银香炉，整上一捆做背景。&lt;br&gt;什么？南越王的漆卮？你让男五号不随手拿着一个都不好意思。&lt;br&gt;你说豆型灯和人型灯，嘿，不摆上一车，镜头都不好意思往上招呼，哦，其实摆了一车，也没给特写。&lt;br&gt;这就是低调的烧钱，我们的心态是——不为烧钱，就为气氛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;·········································································································································&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只是第N号男配手里的杯子&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/5a/d25a70bfd7316fb91d133662f4ab2d1a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;305&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;导演说就是炮灰喝水也要靠谱&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/56/aa56fa39c8f0bff3679cb6ad1ff21904_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;555&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;······································································································································&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不是作者分之一的毒眼——你永远不会注意到这个破球&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/8f/5f8f9005560e4085560638581f64e2f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;138&quot; data-rawheight=&quot;215&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;138&quot;&gt;好吧，刚才恶搞下，那个不是破球= =导演说要烧钱就烧俩&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/68/e7687a012948bb82847fd456c58a53ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;404&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/68/e7687a012948bb82847fd456c58a53ae_r.jpg&quot;&gt;看差了（截图的大神掀桌！！你神马眼神）来揭开神秘的面纱&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/50/f850e0f4798540321a8ae0c2eff88332_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;384&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;384&quot;&gt;············································································································································&lt;br&gt;&lt;br&gt;剧务说导演，再追求真实，拍草原大战都没钱了，咱能不能整个铜的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/38/cd3866bde2e65d79db6ec819b433d589_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;248&quot; data-rawheight=&quot;318&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;248&quot;&gt;茂陵竹节熏炉 银的，上面鎏金 道具组的人心在滴血&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/68/8b683379efbc99d07e9a55420c4aa067_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;355&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;355&quot;&gt;···········································································································································&lt;br&gt;&lt;br&gt;国宝级的东西（同志们 注意汉武帝背后的影子！对就是那个影子！）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/71/ca71789f72149f9a2766bc7155e4b805_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;362&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;362&quot;&gt;摄影连个正面都不给，和道具有仇啊= =&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/97/f9979cdb1dbe7f5513d7b81d93715a90_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;283&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;283&quot;&gt;刚才突然大神小宇宙爆发，截到了正面&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/a0/a6a0e530b03631c58ebffc61a29fcad5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;173&quot; data-rawheight=&quot;420&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;173&quot;&gt;·········································································································································&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了烧钱，一个人说话背后必定要放个国宝级的香炉，排不上国宝的，只能大批量的出现在廷议的角落里&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/76/3976ba3536a359f7645a33b262bd30ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;563&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;563&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/76/3976ba3536a359f7645a33b262bd30ae_r.jpg&quot;&gt;人类已经不能阻止这个道具师了&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　西汉 博山炉&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/fd/aefd7fb48a7316d1ab534280161258ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;482&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/fd/aefd7fb48a7316d1ab534280161258ba_r.jpg&quot;&gt;············································································································································&lt;br&gt;&lt;br&gt;导演连整个都没给我，都找疯了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/c8/44c83b32d0825745399bf61e8a2a63ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;285&quot; data-rawheight=&quot;232&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;285&quot;&gt;最后还是要去找马王堆&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/a6/b5a6562d700a1c7479adad9d5551dcdb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;········································································································································&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个角度很刁钻&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/34/35347e7a0fc9d4ef5d092ed3c2159087_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;282&quot; data-rawheight=&quot;282&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;282&quot;&gt;汉壁画里的坐具&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/df/badfe08ec278a4c92fc251882134c5c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;306&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;········································································································································&lt;br&gt;&lt;br&gt;你只是个郡守，却是如此高调的郡守（那杯子，那托盘，那博山炉）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/8a/328aaa50d30ddd973390036c309cc6f9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;553&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;553&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/8a/328aaa50d30ddd973390036c309cc6f9_r.jpg&quot;&gt;这么大只仿品也很贵吧&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/f1/32f104dc330570d22d2febdab8a1b547_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; data-rawheight=&quot;725&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;475&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/f1/32f104dc330570d22d2febdab8a1b547_r.jpg&quot;&gt;（对不起啊 楼主看错了 那个高调的郡守旁边的是这个）&lt;br&gt;·······································································································································&lt;br&gt;&lt;br&gt;灯灯灯灯都是灯&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/34/c034018f477a314af077b0e18e7f0ea1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/34/c034018f477a314af077b0e18e7f0ea1_r.jpg&quot;&gt;灯灯灯灯是豆型灯&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/4b/844b2abdcf4a120ac8227578cd601904_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;334&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;334&quot;&gt;········································································································································&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个截的很强大&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/c1/56c144e8d06a0db2ed2e1b394be08b4f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/c1/56c144e8d06a0db2ed2e1b394be08b4f_r.jpg&quot;&gt;实物出土于马王堆&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/82/ba826134ae8185550010e740c149406b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;479&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;479&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/82/ba826134ae8185550010e740c149406b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014/1/1  惭愧，摆了半年没动静的半截回答，突然翻年这一天那么多人看到。如评论里所说，确实细看仿品和国宝是有差别的，但是我觉得一个剧组能做到现在的样子，已经很不错了。毕竟胡玫在拍霍去病草原大战的那一段都要没钱了，所以吐槽里面盔甲不对的也体谅一下剧组吧，自己脑补西汉早期军队应该怎么样，看起来有点日本的内里着装，盔甲，没有马镫、马鞍也只是块布的长途奔袭，知网搜得到论文的，学生党还可以用移动图书馆请他们把论文发你邮箱。&lt;br&gt;等下周空了我在把后半截补全了和大家分享。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22417920/answer/21302960
</link>
<author>
ming wan
</author>
<title>
如何看待小米3联通版处理器由之前宣传的8974AB变成8274AB？
</title>
<description>
楼上都说了太多废话，特别是那些通篇解释8974和8274区别的人，例如@劉長曦 明显是在为小米辩解，他觉得小米做的太对了，你看中兴oppo他们也一个样嘛。都怨龟隼工信部！！！当然我也是在说废话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;       因为8974AB或者8274这不是关键啊！卖手机是消费领域，不是技术交流。&lt;b&gt;你喊的8974你就给用户8974AB，不要解释，也没有理由！&lt;/b&gt;你选用哪个CPU是小米自己的事，请不要让用户学习芯片知识，也不要让用户理解你的用意，&lt;b&gt;用户就要8974AB&lt;/b&gt;。你怎么不说我8274比8974AB多了799个晶体管啊和1999个锁相环啊。用了8274找十个@孙鹏 十个@汪超骏 他也整不出某些LTE的相关功能。拿工信部当借口是无耻的，工信部早就不让全模式，以雷老大的人脉会不知道！！！小米干嘛还故意这样搞！！！就像法律说了不允许小米卖肉包子送美女，小米还是广发英雄帖让大家来北京参加肉包子品鉴会，宣传说每人买一个包子送一个美女。小米包子品鉴大会邀请函发出了，让大家都来参与，大家来了，然后小米说买包子送美女违法啊，人口交易，要蹲坑的，大家都坐火车回家散了吧。大家要怨都怨龟笋工信部！退一步，就算工信部今天刚发布通知不让支持全模式，你就软件上阉割掉不就行了嘛，让孙鹏他们屏蔽掉几个宏定义开关重新编译下就好了嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      给不了就实话实说嘛：说对不起，我们&lt;b&gt;雷老大和高通闹僵了&lt;/b&gt;，高通他不给我米出货啊，因为他们要供货给三星，sony和LG以及微软的儿子&lt;b&gt;NOKIA&lt;/b&gt;，我米排队也很辛苦的，就和黄仁勋喝杯茶的功夫，OPPO金立中兴这些小角色都插队了啊，王翔沈劲还他哥的给金立这屌丝男站台说无限量供货8974AB，互联网时代没有下限的手机制造商也太多了啊，诶，我为什么要用&quot;也&quot;...高通说预计我拿到8974AB现货估计要等到明年8月啊，那时&lt;b&gt;小米4S青春美少女版&lt;/b&gt;都可以发布了，雷老大不是不努力啊，派周光平去跑，光沈劲他家都跑了十几趟，在五道口挤地铁都挤了好几回：劲哥啊我们和黄仁勋的关系你也懂的，玩玩而已嘛，丫一做显卡的能做出什么手机芯片啊，CPU竟然没有POP封装，我手下光LPDDR3的走线，等长，阻抗控制，仿真什么的硬是夜夜不休的走了一个月啊，严重拖慢了开发进度。这次大家还是解放思想，实事求是，团结一致向前看，好好合作行不行沈兄，你是高通投资的头头，当初高通投小米你也有份啊，小米手机芯片供货不好，你们高通也捞不到好处的。沈劲转头看了看窗外，半晌，回头对周光平说：要不这样吧，你回去和小雷汇报一下，我就不和他亲自讲了：8274这芯片自从当时和8974一起在台积电流片1KK的量之后就一直存货在台北新竹的仓库，从未开封，张忠谋和我打了很多次电话要我拉走或者提高仓库费用，要不你们拿去用吧，我保证无限量供应8274现货。价格嘛，比8974Ab降3.8刀行不行，沈劲说着伸出右手拇指和食指做了一个猜拳时比八的手势。还有那个射频套片，你们别用我们高通wtr1625L也别用最新的wtr3925了，全摸的射频前端电路你们用着也是浪费啊，对了，北斗你们要支持不，我8974可是支持北斗滴哦，偷偷告诉你，目前我只给三星的note3开放了接口，你们要做也是老二了，以小米的品格，这老二你们愿意当吗？你说说是不是，再说，你们这北斗，去年刚说完精度10米，今年又喊着精度2.5米，才一年卫星就漂移了7.5米，多不靠谱啊，所以这射频前端芯片你们还是继续用&lt;b&gt;老款&lt;/b&gt;的吧，这成本上我又给你省了一个3.8刀，SKYwork的射频功率放大滤波芯片，反正都不支持全模LTE的了，你能省就省嘛，用intel的吧，或者用SKY&lt;b&gt;老款&lt;/b&gt;的吧，我又给你省了3.8刀，电源管理芯片就用PM8841吧，别用PM8941，8941最近高通的供货也很紧张啊，上回note发货三星一口气拉走了大半的库存，PM8841在新竹的和8274在一个仓库啊，你们到时候一起拉走，我又给你省了3.8刀。射频天线都不支持全模式了你深圳随便一个厂就都能做了吧，我又给你省了一个3.8刀，更重要的是，虽然发改委不是很礼貌的查了我们高通上海本部，拿走了不少原理图和PCB的源文件，不过也就是吓唬吓唬而已，高通的保护费不对专利费嘛，该收还是要收的，少收你点，我一次性给你省一个38刀。这一来二去，3.8*5+38=57刀，接近60刀360块人民币就这样硬生生的省下来了啊。一台省60刀，60乘以2000万台是多少来着！你们可以多请多少个团队给你们冲击转发量啊！你放心，到时候你们创造的微博转发量100万的记录肯定被你们自己打破的，军功章有你的一半，也有我们高通的一半，你说是不是。到时候就和用户说都怨龟狲工信部...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;       周听完恍然大悟，右手用力的拍打了两下自己的左脑门。回去如实告知雷老大，雷老大听完故作镇定沉默不语，其实雷老大心中又惊又喜，拿起电话打给疯狂的胡杨和许婓，长出一口气道：定下来了，米伞联通版马上发布，研发部，miui部，微博转发部，文案部，F码生成部准备战斗吧...fighting。然后又拿出手机拨通@王自如 的电话：自如啊，上次做的米伞VS魅族MX3的视频我看了，一直避嫌没敢给你打电话，评测做的实在太专业了，你看看知乎上的讨论就知道你有多火了。我没记错的话你这四五年的评测历史上应该是第一次吧，第一次做出了这么”公平“这么“毫无争议”的评测“，当初我投你300万的确是我太不够明智，B轮投资一直到你们上市，我最少追加5倍资金！对了，最近有个事啊，咱们米伞联通版本不是要发布了嘛，CPU我们就改了一个小小的数字，你是专家你懂的，到时候给大家科普一下，你要这样引导...然后这样...嗯，嗯，嗯，好好好，这最好最好，行，行，就这样，下次老地方喝茶，老地方，老地方...对对，就是嘛，都怨龟荪工信部...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    周光平45度角看着雷总在窗户旁边打电话的背影，如血的夕阳照在清河的臭水河面上又反射到雷总右手上戴的劳力士手表上，最后光线闪到周光平的眼镜框上，周用左手中指向上推了推下沉的眼镜。右手用力的捏了两下自己的大腿...拇指和食指却不由自主的做了一个八的手势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：本人为5年的诺基亚1110忠实用户。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22422028/answer/21304906
</link>
<author>
田牧
</author>
<title>
澳大利亚既有煤炭又有铁矿，为什么不发展钢铁业而是直接出口这些矿产？
</title>
<description>
问得好。这个问题很复杂，但是答案和澳洲制造业为何没有竞争力是一致的。简单的讲，就是Dutch Disease.资源出口性经济具有资本密集的属性，劳动力主要在服务业就业。 一者吸收资本一者推高劳动力成本，带来制造业成本过高的弊端。且伴随矿产出口的高额贸易盈余，外汇往往币值走高波动也大，进一步压缩营收。两头挤压下，制造业死亡是几乎不可避免的结局。因此资源富集地区的经济与社会发展两级分化非常严重：虽有高福利民主体制如挪威澳洲加拿大，更多的是中东蒙古俄罗斯乃至巴布亚新几内亚这样的高失业高基尼系数高腐败的案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到钢铁，钢铁有很多种，被出口的较多的是粗钢。铁矿石出口距离不是问题，但钢加工的越精细，定制的程度越大，越趋近于买方驱动，越需要离市场近。中国作为世界第一钢铁出口国，2/3的钢材出口集中在韩国和东盟。世界主要钢铁生产区和钢铁消费区都相距很近。所以澳洲作为地广人稀的国家，钢铁消费能力很有限，即使发展出口，总产能也是很有限的，何况粗钢的附加值有限。因此即使卖钢比卖铁矿利润高些，钢材市场限制也不足以培育出大规模钢铁工业。而且同汽车一样，钢铁制造业也是规模经济，赢家通吃。固然澳洲的单位投入品成本低，但中日韩的钢铁市场远远大于澳洲，随着产量提高，澳洲钢铁的单位产出成本就不占优势了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年必思科(BlueScope Steel)关闭了一半产能，基本停止了他们公司的本土钢铁出口。媒体当时有一场大讨论，许多人认为中国是抢走澳洲钢铁就业的元凶。在他们看来，中国的竞争优势来自恶劣工作环境，忽视环境成本和操纵人民币汇率。虽然这些指责并非虚构，但是澳洲公众没有看到问题的根源：澳洲制造业的死穴在于荷兰病。严谨地看，澳洲的钢铁制造是逐渐萎缩的，但是从本世纪起澳洲钢铁制造业和其他制造业衰退地格外厉害。大宗商品的超级周期使得澳元非常昂贵，且原材料的成本上升使得本来不那么关键的人工成本对利润率格外重要--澳洲的人力成本是世界最高之一。荷兰病从成本和价格两边挤得澳洲制造业濒临死亡。澳洲的经济特点决定了澳洲制造业必然夭折，非理性地指责中国反而会蒙蔽自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而中国当时没有意识到的是，这成绩斐然的中国出口＂战略＂，其实是中国自己的死穴：过去一年里的产能过剩危机和全国性雾霾，算是中国病的症状一二了吧！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22390549/answer/21300365
</link>
<author>
吴佩孚
</author>
<title>
做「抗日神剧」的编剧是什么样的体验？
</title>
<description>
上个月发了两个吐槽无脑抗日剧的贴，结果立刻被老板叫去跟组改剧本，我问是啥剧，老板说是抗日剧　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是报应吗！这难道是报应吗！这当场打脸来的也太迅猛了！老板你难道是混龙空的吗！&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　一打听情况，说是因为剧本实在难以直视（得多难以直视啊！剧组每天都是钱啊！），不得不拍了一半改剧本，于是被拉到某小县城去跟组，上龙空水个贴都要偷网线，跟做贼似的　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;那本子有多挫稍后再说，神奇的是，我一打听，发现居然是两个写女频的妹子写的……　　难道我大女频都已经超越了改编这一步，厉害到这种程度了吗？　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————我是分界线———————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;—到了剧组宾馆，统筹给了三刀厚的原剧本，略微一翻，我了个擦啊！　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;人物开口完全不说人话啊，对白完全是对社会一无所知的家里蹲死宅，码小白文时的对话级别。　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;行动全是乱的，一场群戏经常写着写着就把人给写丢了，两个人站着不动在那扯淡，其他人根本被遗忘在一边的痛苦你知道么。　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有各种写作帅气读作洗剪吹的傻缺耍帅桥段，人物打扮的跟杀马特似得还带着假面舞会的面具走在车厢里，对不起，围观群众的第一反应是这货脑袋有病好么。　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;对抗日时期的军事常识和历史常识匮乏的令人发指，一个山大王跟高中历史老师似的，开口就是“第二次鸦片战争”、“农民起义”、这种词，你在逗我么。　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且给我最直观的感受是，还有一股挥之不去的女频情结！　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;举一个栗子，比如说一个普通抗日剧里的女配角叫阿紫的话，那么这个剧本的女配角，就会叫流潋紫（甄嬛传是个好电视剧，严肃），你明白这个意思吧！一群破衣烂衫的游击队全是这种名字好二啊，后来我看素材，发现演员完全是一脸“这特么是羞耻play吧”的表情在说台词！　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃了顿晚饭，调出来所有已拍素材，看看都拍了啥，看了之后感觉…………居然还可以诶！几场战斗场面还像那么回事，银子没少砸，马队和武行都很充足，服装和道具也看得出是花了钱的，正准备夸几句，一边的剪辑哥们幽幽的吐了一句槽：“导演已经把能拍的都找出来拍了，剩下的实在是拍不了…………”　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;卧槽，剧本里面能拍的就这点玩意么？对不起，因为太难看了所以我只咬牙看了个开头，原来情况都这么严重了么……　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后在剪辑的介绍下，我翻出了那场马戏的剧本，往下一看……　　&lt;br&gt;唔，马队齐奔，不错么，很有气势呀；　　&lt;br&gt;唔，一个妹子骑着一匹马追上了火车，好吧，虽然是飞驰在一尺多厚的雪地，我就当这匹马天赋异禀好了；　　&lt;br&gt;唔，妹子挥舞着长鞭，哦哦，皮鞭女郎呢，原来的编剧好这口么；　　&lt;br&gt;唔，妹子一鞭子把行驶中火车抽停了…………一鞭子把火车抽停了…………一鞭子，火车停了………………　　WTF ! 这都是个啥！　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;“咳咳，想想办法，把这个从“神级雷剧”改成“普通雷剧”，就是胜利。到时候就可以拿钱走人了。” 老板坐在边上闷头抽了根烟，安慰大家…………　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————我是连接第一更和第二更的分界线——————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天一起，制片人来找我们，制片人是个老头，业内很有地位，大家都尊称一声X爷，做过很多作品，不少都是大制作，其中大概七成是烂片（原来你有前科啊！）　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;制片人表示，去片场看看演员和景吧，到时候写起来也有个谱，于是我们跟着去了片场。　　&lt;br&gt;到了片场一看，确实是大制作啊，全组三百多人（不少了），二十多个武僧（没错，真的是光头），十几匹军马（据说是解放军军马场租的），还有两只鹰。　　等等，这两只鹰是干啥的。我问了一下导演。　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;导演告诉我剧本哪里有这两只鸟的戏份，我翻到那里一看，发现是这样的：　　&lt;br&gt;男主角像王二小一样，带着一队鬼子走到一个很高很高，大概百米高的吊桥上；　　&lt;br&gt;虽然他以前和鬼子照过面，但是易容之后（粘了个胡子），鬼子就不认识他了；　　&lt;br&gt;吊桥很长，一个连的鬼子都走在上面了；　　&lt;br&gt;男主角走到一半，跳下去了…………；　　&lt;br&gt;然后一按遥控器，吊桥炸了（我都懒得吐槽那年月有没有这么牛逼的遥控炸弹了）　　&lt;br&gt;再然后，男主角没有死，因为一只老鹰把他拽起来了………………　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;我擦，神雕侠侣和指环王在此刻泪流满面啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完原来的剧本，我又仔细的看了看那两只“鹰”，得出了一个结论。　　&lt;br&gt;“导演，这两只应该是隼吧”　　“&lt;br&gt;对，猎隼”　　&lt;br&gt;“这鸟身长才2、30厘米长，只能抓个兔子，抓不起人吧”　　&lt;br&gt;“肯定抓不起来啊，你别这么看我，这可不是我想的，我也是被找来救火的，这都是之前的导儿和编剧琢磨的”　　&lt;br&gt;“…………”　　&lt;br&gt;“那之前的导演呢？”　　&lt;br&gt;“被开除了”　　&lt;br&gt;（把他找回来，我要杀了他！） 《————这是我此刻的内心。　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;改！必须改！我和导演第一次见面，就立刻达成了共识。然后在片场，我注意到一个做场记的哥们，嗯，工作得很……很悠闲，或者说很不专业的样子；对制片人和导演的态度，也很……嗯，很平等的样子，就好奇的问这哥们是谁啊，这么厉害。　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果被告知，这位帅哥也是制·片·人 擦，制片人？制片人为啥做场记的事情，不是应该负责全组的综合工作吗！　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;那，那个老头制片人呢？　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么，也是来救火的？！ 你们到底有多不靠谱！　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着，我又看见了一个穿着很像猫王的中年人在片场巡视，你懂，就像是COS猫王失败的感觉。一问，原来是投资人！　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后仿佛觉得八卦不够用一样，还给我补充了一句，那个帅哥制片，是猫王投资人的干儿子…………　　&lt;br&gt;投资人干儿子………………　　&lt;br&gt;年轻不懂事………………　　&lt;br&gt;坑爹………………&lt;br&gt;出于愧疚，制片人做场记的活儿…………　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;我勒个去啊，我仿佛明白了什么，脑补止不住啊…………　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，投资人的老婆，居然挺着八个月大的肚子也来了剧组。　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;再然后，帅哥制片居然还有一个女朋友（奇怪，我在疑惑些什么），女朋友也在组里，是个演员，帅哥制片人还跟我商量，能不能给那女朋友加点戏。　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;对不起，我没有心思想什么加戏了。猫王投资人，干儿子制片人，孕妇投资人老婆，干儿子的演员女朋友，你们的阵容实在是太赞了　　虽然在下尽力不去脑补，但是……臣妾做不到啊（蔡少芬表情）……　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————我是连接第二更和第三更的分界线——————————————————　&lt;br&gt;&lt;br&gt;外出跟组，很多时候条件都是颇为恶劣的，这次虽然是县城，但是住的酒店也是三星级的，酒店对面还有个购物广场，生活比较便利，看来这次跟组生活还行啊……　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;随后，我发现，我太甜了……　　既然是购物广场，就会有很多店铺；有很多店铺，就要促销；而促销的方法，就是支起大喇叭放歌！　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;十几首类似《香水有毒》，《月亮之上》、《最强民族风》的歌凑在一块啊！从早放到晚！哪怕放一首歌我都能忍住，十几个神曲混在一起扑过来我扛不住啊……　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，这个酒店在第三天开始办婚宴，这一办，就是连续着办了十天啊，我每天都能见到三、四波新郎新娘啊，你们在“抗日”剧剧组住的酒店里办婚礼，也不怕意头不好吗！　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们一共来了三个人，老板只负责来谈生意，码字的只有我和编剧部门的头头，结果也不知道是水土不服，神曲轰炸，还是这剧本毒性实在太高，写了几天，一病不起，上吐下泻的倒了　　加上导演因为要赶工，和我们理出大纲以后，就甩手不管剧本的事，只在片场导戏了。现在写剧本的工作就只剩下我一个人了，等等，那么…………现在岂不是剧组已经阻止不了我了！结果，从此以后来我屋“串门”的演员渐渐的多了起来……　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如某夜，有个妹子老是没话找话的路过我门口：　　&lt;br&gt;“编剧老师，吃饭了么”　　&lt;br&gt;“吃过了，谢谢”　　&lt;br&gt;过一会，“编剧老师，喝水么”　　&lt;br&gt;“不用，我这有，谢谢啊”　　&lt;br&gt;又过了一会，“编剧老师，喝茶么，我这有明前茶”　　&lt;br&gt;“诶？这个好，那我不客气了”　　&lt;br&gt;然后我两杯明前茶喝下去提神，把妹子后十几集的戏份全删了……　　&lt;br&gt;抱歉，为了精简情节，要砍很多支线剧情，你的阿卡林化，已经是注定的了……　　&lt;br&gt;何况……你的戏份还很囧啊……不删不足以平民愤啊……　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;就比如说，之前还彻底删掉了一个老头的全部戏份，演员据说是前一个导演的亲戚，演的是一个疯疯癫癫的老道士，按理说，这种性格和身份都比较特殊的角色，是很有戏的，值得保留……我本也是这么以为的，结果往后一看……　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;鬼子把抗日的队伍追的走投无路，结果老道在地上用拳头大的石头摆了几个石堆，就布出了八卦阵，把一个中队的鬼子给困住了…………　　&lt;br&gt;这是结界吧，魂淡　　&lt;br&gt;然后日本人为了救出困住的部队，派了日方的高人来斗法……　　&lt;br&gt;我本来还以为能看见少年阴阳师安倍军曹大战龙虎山老道的段子，结果日本人派来的是……“日本道士”日本道士啊，谁去问问龙空上的几位道长，日本有道士么……内事不决问百度，外事不决问谷歌，哪怕上个网查查也能知道日本那玩意叫阴阳师吧。　&lt;br&gt;　我出于好奇，问服装师，“你们准备怎么给日本道士打扮”　　&lt;br&gt;服装师也是非常疑惑的表情，“我们也不知道，没这玩意吧，要不这样，一个道士，摘了三清巾，脑门上缠个画着日本国旗的白布条……”　　&lt;br&gt;我去，我脑补了一下，怎么感觉好鬼畜的样子……　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅仅是这样，还不足以删了整个戏份，最大的问题是，自从这位道爷显了神通后，他后面的戏份，就是被八路供了起来，武工队要搞个敌后破坏啥的，都让他先算几卦…………　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是在嘲讽我们马克思唯物主义者吗！还是暗讽现在党的领导干部喜欢求神拜佛！这段子送上去还不被审批毙到死啊！　　&lt;br&gt;&lt;br&gt;都是这样的玩意，不删行吗！&lt;br&gt;-----------------------------------------------------以上,为此神文作者的吐槽----------------------------------------------&lt;br&gt;下面是后续:&lt;br&gt;写下此雄文的作者因为此文被转载多次,终于东窗事发,被神剧老板发现,请去喝茶了,而原帖出处:龙空影视版的原地址也被删除,嗯,从这点看,这位老板还蛮有势力的嘛.各位打工仔以后即使离职也要谨言慎行,可不要被老板抓到后请去喝茶.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20911134/answer/21299674
</link>
<author>
Ivony
</author>
<title>
如何评价中国国徽的设计？
</title>
<description>
&lt;b&gt;一点儿也不丑。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;因为你那个根本&lt;b&gt;不是真正的中华人民共和国国徽&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我给你们看一下国徽真正的样子：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;555&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/1d/a91d6b2b3ac30176f045127e9be27b7b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;512&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/1d/a91d6b2b3ac30176f045127e9be27b7b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪里撞色了?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;连自己国家的国徽长什么样子都不知道！&lt;/b&gt;我真的突然觉得可能爱国教育的确可能在某种意义上是必须的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片来自于维基，权威网站可以查到就是这个图片的缩小版：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gov.cn/test/2005-05/24/content_18248.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中华人民共和国国徽&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的国徽放在全世界设计都是数一数二的，就拿问题中举出的那几个例子，当作为实物徽章的时候，哪个可以比得上中国的国徽？&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国国徽，进而为实物徽章，立体感强。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;420&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/f5/6cf53c31746c72cdeabd24b33b4a6476_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/f5/6cf53c31746c72cdeabd24b33b4a6476_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了作为实物徽章好看，中国国徽退而为平面图章，则因为其构图特征感强，辨识度高，颜色简单，也不逊于任何一国国徽：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1199&quot; data-rawwidth=&quot;1150&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/a4/e5a4d99dce06cfef7e882169bdf51501_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1150&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/a4/e5a4d99dce06cfef7e882169bdf51501_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不信你拿出你的人民币看一下，国徽缩成那么个小地方还换了颜色也能一眼就看出来是国徽。你换个国家的国徽试试看？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中华人民共和国的国徽，是我国为数不多的超越时代的精品设计之一了，这也有人喷？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再放几张图：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1589&quot; data-rawwidth=&quot;1513&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/4b/b44b0250694c0f3ae32736343d7f4db8_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1513&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/4b/b44b0250694c0f3ae32736343d7f4db8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;768&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/83/ca834cd67fa29dc6d983dbbc55afee03_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/83/ca834cd67fa29dc6d983dbbc55afee03_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;681&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/48/4b4830eb6f8e3f700ce1dae6ac1ee2b3_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/48/4b4830eb6f8e3f700ce1dae6ac1ee2b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面三张图分别是：&lt;br&gt;浮雕、平面、实物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不夸张的说，全世界能找出像我国国徽这样&lt;b&gt;在这三种载体上效果都非常棒&lt;/b&gt;的徽章，根本没几个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于提问者搜肠刮肚想出来的理由，意识形态太重更是&lt;b&gt;无稽之谈&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就看提问者举的例子。英国和俄罗斯的顶个皇冠意识形态不重？苏俄的（提问者认为是苏联的）摆个党徽在上面意识形态不重？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充几点好了，有人说中国的国徽是从苏联国徽抄的，我们看下苏联的长啥样：&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/58/fd587452ebb581fa4b66b4520fc6d1c2_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/58/fd587452ebb581fa4b66b4520fc6d1c2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;哪里像了？除了都是圆的还有都有麦子围着，哪里有相似了？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不如说联合国的会徽是山寨前苏联的算了，你看中间也是个地球。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;199&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/86/a0869d271c29a0af991fe348b70ba34e_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有人说越南的国徽和中国的长得很像，那是因为越南的国徽就是山寨中国的，这才叫做不动脑子。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20438627/answer/21292281
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
为什么很多人都在批判中国教育制度，但这种制度依然不动如山？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;我儿子是台湾人，但我坚持他在中国上完小学、初中（高中打算回台湾上去），我对中国的教育系统，有很大的感触，真心不吐不快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国教育系统最大的问题，首先，在於「公立系统」的「产业化」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;教育，不是不能当作产业，而是公立系统不能「产业化」。尤其是「国民教育系统」，一旦产业化，就是「国家公权系统」的「逐利」，那个是有违於宪法的。是真正的大罪刑，违宪行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我儿子作为一个台湾人，拿台胞证，在中国大陆上学，迄今已上交了超过二十万人民币的赞助费（小学转过两次学，三所学校交了三次，初中交了一次），我没什么怨言，因为儿子毕竟不是「国民身份」，但，这样的赞助费不是我一个人在交，若放到一般的异地工作者，比如普通一般的农民工，或是在外地就业，户籍不在本地的中产阶级，如何消受得起？&lt;br&gt;&lt;br&gt;赞助费，还有更常见的难听叫法，叫「择校费」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就是「教育资源」的不平均，比如西安的西工大附中，交大附中，毋庸怀疑，它们的软硬资源，一定强於一般的普通中学，这种现象，就是「公权力的失职」，国家教育系统，你掌握国民税金，分配教育资源，就该戒除掉这样的现象，让所有的「国民教育系统」平均化，一致化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小小一个西安市内，学校的水平差距如同天地一般，百姓哪个不知？哪个不晓？&lt;br&gt;逼得大家用钱来「择校」，那岂是「国民教育系统」应该出现的现象？国家监管难道不失职？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，国家教育系统，不但作不到。而且，是有意无意地放任各校校长，从中谋利。&lt;br&gt;这样的大问题，应不应该改变？&lt;br&gt;&lt;br&gt;要改变，就得从两方面下手：&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一方面：「第三方的教学监督、评鉴机构（不能让教育局一手遮天）」。&lt;br&gt;第二方面：「私人办学的开放，尤其是高级私立学校（分流高资产人群）」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能作到不？我认为很难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为往大了说，已经是涉及国家政治基本架构的问题，尤其是「第三方机构的监管」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;西洋式「语音文字」教育，有违「中华文化」的本质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题，国内一般民众不是太能认知。尤其是中文（语文）的学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国自古以来的教育系统，是以「认字」「背诵」为主，自古以来是没有音标系统，没有中国现在的拼音，也没有台湾的注音，学生入塾读书，不说读音不管（各地方言），也先不求解，只先背书，把字给背下了，从三字经，百家姓，弟子规，背的文字，啥意思，啥内容都不管，先把这些「蒙学」背会了再说，背会了，字也就认得了，一年过去，已能掌握数千字能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之後，才来「文字的使用」，开经，读经，解经，开始接触四书五经。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那种教育方法，是符合「象形文字」的基本设计的，这种中国式的教学方法，行之有效，最好的例子，就是旧时代的日本韩国（包括安南），那些汉文化圈的异民族，语音系统和中国完全不同，也能熟练使用汉字。全部的正式官方文书使用，全是汉字组成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换作，现在的教学方法下，教育出来的港中台小学生，一年级毕业，能干嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;中文，是象形文字，中国人的教育系统，一直很成熟地运用这套方法数千年不堕，可到了近代，五四之後，全盘向洋人学习，先是发明了一套音标系统（注音符号），改用洋人的教育方式，由音标入手，先学音，再认字，再去组合文字，读文章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前的中国学生，上学三到四年，就可以写诗，作基本的策论，熟稔古文（文言文）的系统，现在的学生呢，国中毕业了，写篇八百字的作文，还要咬牙切齿一番，非逼急了，无从下笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全盘放弃数千年的教育系统，向洋人的「语音文字系统」的教学方法投降，是不是一件好事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（台湾近些年兴起的「读经运动」，民间自办私塾，其实，不是为了那些「经典」的内容，而是为了重新复原古代的「中文教学方法」，已经推行了不少年份，有很坚实的数字可以证明，这个传统语文教育方法，教育出来的小学生，文字能力，可比西式教育方法，要有效许多。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道大家有没有想过这个问题，我举之为例，也是在提醒大家：&lt;br&gt;&lt;br&gt;这可比去思考什么「中考」「高考」问题，要更严肃百倍千倍以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾「教改」了很多很多年，一直以来的大问题，就是只改「考试方法」，不去考虑更深切，更本质的问题。以台湾的经验为例，只改「考试方法」是没用的，你把一次考试，改成三次、四次，只是让学生更加疲於奔命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到了现在，因为出生率降低，大学录取率超过百分之百时，台湾学生的负担减轻了没有？台湾学生的素质提高了没有？可能有，但我觉得不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国自古以来的教育问题，要改革变异，都是要从最根本的深层次去思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如科举，那是为了政府从民间举才，是偌大的制度，隋朝出现雏形，一直要不断演变（随著唐中央政府，出现「三省制」 的体制大变革），最终，到了武则天时期，才能真正定型下来。多少年？多大的工程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，清末在废科举前，已经出现的学校，一般人都没听说过「张謇」先生，是他在江苏、南通开始的教育改革实验，有了许多经验後，才有「江楚三折」出来，才有後来慈禧光绪点头同意的二次变法，才有大清政府，真正取消科举的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（国内现在的人不但不知道，还把这份功劳，归於袁世凯身上，有时见了这样的「袁世凯迷」吹捧，真要气得我火冒三丈。你们它妈的，不懂历史，也不懂先贤的努力，以为袁世凯放一声屁，科举就取消了，大清就变天了，中华民国就建立起来了。袁世凯真是万世明君呀，吾皇万岁万万岁呀，日！简直是愚不可及到了极点。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说後面的白话文运动，到五四时，西方留学的胡适之一派人，整个移植西方式的教学方法，不管对错与否，作为後人，回首前事，看到的种种变革，都是非常深沉而慎密的逻辑下，所作出来的重大举措。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡适等人，无非是想利用「注音」，创造出「国语」出来，有助於国家民族的统一，但，这样的私心和目的，在我眼中，却是伤害了中文传统的教育方法，危害至深至大。但是，说实话，若换作我，我若活在二十世纪初，我相信我也会是支持「西化语音教育」的呐喊者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为那个时代的垂死中国，就需要这种方式的教育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了国家民族统一，宁可牺牲中华文化，那就是当年教育主政者的最大悲哀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;&lt;br&gt;说结论吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都知道，现今国内的教育是有问题的。但，究竟是哪些问题？我认为根本没有作到「足够的思考」。也没有大的驱动力，去推动变革，要在目前这样轻描淡写的浅薄思考下，只是觉得学生负担太重了，只是这样的无聊观感，就要轻易动弹整个国家的教育方针，我认为是极不负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一动，就是影响几个世代的子孙，所以，任何执政者，都不会轻易对教育下手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（千万不要再，轻易地，再来一次该死的五四了，祸害民族百年不止。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;改变教育，哪是一件简单的事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;要改变教育，改革教育，则必需要有一群人，认认真真地坐下来，严肃思考利弊，真心为後代子孙著想，想出一套完整的逻辑出来，更甚至，还要配合整个国家的「用人取材」制度，从头改起，不到那个程度，不要奢言「改革教育」四字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信，君不见我上面提了两点，不过是万端之一，可有多少人想过类似的问题？&lt;br&gt;&lt;br&gt;教育，可不只是「考试」二字而己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;教育改革，可不是袁世凯给慈禧上一道奏章，那都是骗人的，兹事体大，绝不可能如此简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22282491/answer/21270954
</link>
<author>
vagus
</author>
<title>
意大利饮食和法国饮食有什么差别？
</title>
<description>
排第一的答案，怎么说呢，大概是把家庭聚会里随意吃的东西与正统的法餐混淆了，虽然看上去有模有样的，实际上却问题不少（主菜吃披萨之类的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许大家就是看美女随便谈谈趣闻乐呵一下，而我跟人家较真显得不够风度。但知乎曾经标榜一句话：「认真你就赢了。」&lt;br&gt;不过我也不针锋相对地吐槽了，重新把这个问题重新梳理一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;0. 以下哪个是法国菜？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/52/95524832da5bdd6eaacb211e2153e32d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1400&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1400&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/95/52/95524832da5bdd6eaacb211e2153e32d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/5c/af5cbe7eb939b04f5cff729473c5e7ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;713&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;713&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/5c/af5cbe7eb939b04f5cff729473c5e7ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;两个都是。&lt;br&gt;第一道是国王蟹，出自米其林 3 星厨师 Yannick Alléno 之手。&lt;br&gt;第二道是 Ratatouille（地三鲜），一只老鼠主演过同名电影，来自穷得吃不起肉的普罗旺斯（浪漫薰衣草什么的都是忽悠日本人台湾人的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把两者混为一谈显然不妥，必须先做一个区分：&lt;br&gt;&lt;b&gt;Haute Cuisine（高级料理）和 Cuisine Bourgeoise（家常菜）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家印象中的法餐，各种精致摆盘，各种珍贵食材，各种高贵冷艳，其实属于&lt;b&gt;高级料理&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;而平时吃的&lt;b&gt;家常菜&lt;/b&gt;也是人家法国餐饮的重要组成部分，总不能因为它长相颇具乡土气息就不算法餐了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际中的区隔有时并不明显，家常菜也可能借鉴高级料理的摆盘，高级料理也会做家常菜的菜式。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/9e/579edd12f02f4652115b211b88c96848_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;282&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;425&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/9e/579edd12f02f4652115b211b88c96848_r.jpg&quot;&gt;Oeuf Cocotte（小盅蛋），相当简便的家常菜。但米其林2星的猴布熊工坊（L'Atelier de Joël Robuchon）也有卖：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/92/5f927023298057441e3bbb0c74a0fc88_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;979&quot; data-rawheight=&quot;695&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;979&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/92/5f927023298057441e3bbb0c74a0fc88_r.jpg&quot;&gt;有松露加持，摇身一变成为高级料理&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 法餐的流程&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apéritifs + Amuse-Bouche / Entrées / Plats / Fromages / Desserts / Café / Digestifs&lt;br&gt;餐前酒+开胃小点 / 前菜 / 主菜 / 奶酪 / 甜点 / 咖啡 / 餐后酒&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;前菜、主菜、甜点&lt;/b&gt;这三道是基本要求，无论高级料理还是家常菜。高级餐厅绝大多数时候也就是三道菜，而赏味套餐（Menu Dégustation）则包含多道前菜、主菜和甜点。这种套餐价格是最高的，并且全桌每个人都要点。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/62/7662f37e5e508adb163f7b1d09882e3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;980&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/62/7662f37e5e508adb163f7b1d09882e3a_r.jpg&quot;&gt;前菜，巴黎四季酒店五食堂出品&lt;br&gt;&lt;br&gt;家常菜中的前菜大多是沙拉、汤和肉酱等。而高级料理中，&lt;b&gt;前菜其实是重头戏&lt;/b&gt;，想象力和创意层出不穷，不同餐厅极少重复。常见各种海鲜，也会出现小份的意面：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/eb/6beb4fb04a180f35226dbf5dd4cb630a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;743&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;743&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/eb/6beb4fb04a180f35226dbf5dd4cb630a_r.jpg&quot;&gt;突出一个分量少。不巧又是猴布熊的松露。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主菜主要是大鱼大肉&lt;/b&gt;，不如前菜那么花样繁多。比如鱼类，翻来覆去地就是一大块 Sea Bass/Cod/Turbot/Salmon 等等，厨师基本上只能拿配菜施展创意。所以我经常恨不得点两份前菜，不要主菜，但一直没好意思拉得下脸来。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/b7/a1b7fa808b0f3c25145e9e8a7d6d92bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;792&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;792&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/b7/a1b7fa808b0f3c25145e9e8a7d6d92bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;大鱼&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/8e/f08e2ceba6926704413920611cf85b24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; data-rawheight=&quot;491&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/8e/f08e2ceba6926704413920611cf85b24_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;大肉&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;开胃小点和奶酪&lt;/b&gt;，好的餐厅一般都会提供，而并非只在家庭聚会上出现。对有追求的厨师来说，开胃小点也是发挥创意的地方：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/25/6125b433c208a4d06f0efe7a08501277_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1420&quot; data-rawheight=&quot;1244&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1420&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/61/25/6125b433c208a4d06f0efe7a08501277_r.jpg&quot;&gt;红配绿，三文鱼和黄瓜&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于&lt;b&gt;奶酪&lt;/b&gt;，通常侍者会端上来一大盘各种奶酪供挑选。Camembert 之类应该挺容易接受的；羊奶的就敬而远之吧，这玩意给我留下的痛苦回忆只有北京的豆汁能相提并论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;餐前酒&lt;/b&gt;多为香槟和各种调酒；配餐则是红酒、白酒和香槟；&lt;br&gt;&lt;b&gt;餐后酒&lt;/b&gt;才有干邑和威士忌登场。&lt;br&gt;也可以啥都不点，只要一瓶矿泉水，或者自来水。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;延伸阅读：&lt;/b&gt;清楚地了解法国的餐厅里究竟在做哪些菜：&lt;br&gt;高级料理方面：3 星餐厅 Guy Savoy 官网 &lt;a href=&quot;http://www.guysavoy.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Restaurant Guy Savoy Paris&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;家常菜方面：&lt;a href=&quot;http://www.paris-bistro.com/english/cooking.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;French cooking receipes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个网站非常难得：其一，有英文版；其二，有菜名和图片对照。。。很多餐厅的网站就跟他们菜单一样简约潇洒，一两张页面完事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 法国常见的餐馆类别&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Restaurant（餐厅）&lt;/b&gt;：高级料理，环境和服务都最为上等；&lt;br&gt;&lt;b&gt;Bistrot（小饭馆）&lt;/b&gt;：家常菜，店面比较小和拥挤，服务生会穿便装，而其他类型的餐馆通常是专业的黑色正装；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/89/b689abd8316258f3192a51259a69290e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/89/b689abd8316258f3192a51259a69290e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/6a/fd6a2a068934909e90a3a93675b6cff0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2301&quot; data-rawheight=&quot;1835&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2301&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/6a/fd6a2a068934909e90a3a93675b6cff0_r.jpg&quot;&gt;Bistrot Paul Bert&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Brasserie（啤酒屋）&lt;/b&gt;：家常菜，经常还会有海鲜拼盘之类的下酒菜。全天供应。店面比较大而喧哗；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/33/fd33839e17c66fbf5c63b9e9a49a7c0e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/33/fd33839e17c66fbf5c63b9e9a49a7c0e_r.jpg&quot;&gt;La Coupole （圆顶），柱子上的画据说是当年穷困的画家抵饭钱画的，另外中央有漂亮的圆顶，因此得名&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Café（咖啡馆）&lt;/b&gt;：一般只有小吃，沙拉、三明治和鸡蛋饼之类。全天供应。通常是特色的小圆桌。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/a3/29a3b6318ecca5cf0624eba5986c3d4a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/29/a3/29a3b6318ecca5cf0624eba5986c3d4a_r.jpg&quot;&gt;Café de Flore（花神咖啡馆）王尔德、萨特、波伏娃等一众名人曾是这里的常客&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实还有一类Bar à Vin（酒吧），懒得扯进来了。实际情况自然更加错综复杂。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;有的餐馆名字叫 Café，实际上却是个 Brasserie，挂羊头卖狗肉嘛；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Bistrot 这个词本来是指小酒馆，现在演变成了吃饭的地方；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;像著名的和平咖啡馆，餐厅、啤酒屋、咖啡馆三者兼备，搞复合式经营；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有些名厨，放着大酒店主厨不做，跑去开小饭馆玩，提供平价的高水平美食，人民群众喜闻乐见，称为 Bistronomie，即 Bistrot + Gastronomie。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价位方面&lt;/b&gt;，巴黎随便找个馆子吃通常也要人均 20 欧以上，米其林 1 星 80 欧左右，午餐减半。看似很贵，但法国收入也是国内的 8 倍，坐个地铁还要 1 块 7 呢。所以米其林并不等于平民消费不起的权贵场所。当然，3 星餐厅都是 200 欧开外了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;着装方面&lt;/b&gt;，通常只有米其林 3 副叉匙以上的餐厅才有强制要求，这种地方不穿正装自己都会感到不自在。关于米其林的星级和叉匙，参见这个答案，不赘述：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21345452/answer/18694319&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2134&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;5452/answer/18694319&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;La Cucina Italiana~&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果你们觉得，意大利就是皮萨和意大利面和冰淇淋，那就图样图森破了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 意大利同样有高级料理和家常菜，规格还不止三道菜：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Aperitivi / Antipasti / Primi / Secondi + Contorni / Insalate / Formaggi e Frutta / Dolci / Caffè / Digestivi&lt;br&gt;&lt;br&gt;餐前酒 / 前菜 / 第一道菜 / 第二道菜 + 配菜 / 沙拉 / 奶酪和水果 / 甜点 / 咖啡 / 餐后酒&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;餐前酒&lt;/b&gt;会搭配一些常见的小食，而没有法国那样特别的开胃小点。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;前菜&lt;/b&gt;与法国类似。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第一道菜&lt;/b&gt;是各种面、饭、汤。这些在法餐里都归属 Entrées，意大利则分为 Antipasti 和 Primi 两道菜。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;第二道菜&lt;/b&gt;相当于法餐的主菜，大鱼大肉。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;配菜&lt;/b&gt;是搭配主菜的蔬菜或土豆。不过一些高级餐厅和法餐一样，配菜直接归入主菜里了，而不提供单独的选择和盘子。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;主菜&lt;/b&gt;之后的是大份沙拉。奶酪和水果其实并不常见。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;日常用餐自然不会每样都点，可以像法国只点三道 第一道菜+第二道菜+甜点，或者仅仅 意面+沙拉，当然高级餐厅还是多点一些更妥当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得注意的是，&lt;b&gt;意面和披萨的待遇大相径庭&lt;/b&gt;。前者单独作为一道菜，而披萨则未被纳入到流程里，大多数餐厅也根本不提供。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前国内必胜客披萨有铁盘和无边两种，后者就是意式的薄饼披萨。现在只有铁盘了，看来不只是我一个人不喜欢吃薄饼。&lt;br&gt;另外，菜单上披萨一栏最下面也是最贵的通常是 Calzone，本着好奇害死喵的心理我点过一次：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/f7/1df7bc56816b5af67f39eefa81355f34_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/f7/1df7bc56816b5af67f39eefa81355f34_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;结果端上来个饺子，喵了个咪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 意大利常见的餐馆类型&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Ristorante 餐厅 / Trattoria 小饭馆 / Pizzeria 披萨店 / Bar 咖啡馆 / Tavola Calda 速食店&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;餐厅和小饭馆与法国差不多。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;披萨店：作为廉价快餐，环境通常比较差。不过有少数比较高档的餐厅也卖披萨。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;咖啡馆：站着喝是常态，坐下来要加钱的。据说在早餐时段以后喝卡布奇诺会被鄙视。一坐一下午的小资情调还是去法国咖啡馆吧。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;速食店：直接上图应该就明白了：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/25/3425443672b5c2df72849a925693d53b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/34/25/3425443672b5c2df72849a925693d53b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. 两国菜式的比较&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;整体而言&lt;/b&gt;，意大利菜简单质朴，主打橄榄油，突出食物原味，番茄很常见；法国菜繁复细腻，各种酱汁高汤，改变和创造新的味道，食材选择广泛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;家常菜方面&lt;/b&gt;，两国虽然只有中国一个省大，但不同地区都有各自独特的传统菜式，统一归纳出一个全国范围的特征难免挂一漏万。&lt;br&gt;例如，靠近意大利的普罗旺斯等地的传统菜也用橄榄油；意大利北部也有用黄油奶酪调味的米兰烩饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是&lt;b&gt;生牛肉&lt;/b&gt;，法国 Tartare 是剁碎了上面打个鸡蛋黄，意大利 Carpaccio 则是切成薄片拿橄榄油柠檬汁腌，上面加奶酪和菜叶子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/cb/3ccb85051c5db3151467950ba2fd2c88_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;646&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;646&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/cb/3ccb85051c5db3151467950ba2fd2c88_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/bd/37bd823e4ab040fdfc152aa2d5b41e75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/bd/37bd823e4ab040fdfc152aa2d5b41e75_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;牛排。&lt;/b&gt;法国常见的 Entrecôte 跟国内西餐厅吃到的差不多，略过。下面隆重推出佛罗伦萨 T 骨牛排。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/ce/15ced8b5a3e05e348379750821b029bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2001&quot; data-rawheight=&quot;1333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2001&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/ce/15ced8b5a3e05e348379750821b029bb_r.jpg&quot;&gt;味美&lt;b&gt;量足&lt;/b&gt;价格实惠，简直是上天对肉食动物的恩赐&lt;br&gt;&lt;br&gt;不多举例了，有兴趣可以看维基上的列表：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_French_dishes&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of French dishes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Italian_dishes&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of Italian dishes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;高级料理&lt;/b&gt;则是另一番景象。由于法餐占据了主导地位，其他国家也深受 Haute Cuisine 影响，乍看上去可能和法餐没啥区别。比如下面这坨肉：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/3e/c53e395c6a4a55dd13e1384a62847fa9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/3e/c53e395c6a4a55dd13e1384a62847fa9_r.jpg&quot;&gt;来自罗马 Ristorante Life，混入法国餐厅里也毫无违和感&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也有不少在食材和做法上体现本地特色的，Ristorante Life 的奶酪和果酱：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/ff/8bffc4c1bf7cf778463efed88b86811d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/ff/8bffc4c1bf7cf778463efed88b86811d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个原因在于&lt;b&gt;高级料理对创新的追求&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;法国和意大利的米其林星级餐厅大多被归类为 &lt;b&gt;Cuisine Créatif（创意料理）&lt;/b&gt;，而非一般的法国菜或意大利菜。不过伦敦的 3 星餐厅 Gordon Ramsay 就被直接归为法国菜了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;分子料理（Gastronomie Moléculaire）&lt;br&gt;&lt;/b&gt;典型代表是 Ferran Adrià 的 3 星餐厅斗牛犬（El Bulli），虽然是西班牙人在西班牙开的餐厅，但显然更接近法国菜。虽然已经亏损关门，但分子料理的手法却越来越普遍。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/df/4fdfb3b1b849cdb512595895e228aea4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/df/4fdfb3b1b849cdb512595895e228aea4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;融合料理（Cuisine Fusion）&lt;br&gt;&lt;/b&gt;巴黎有几家米其林星级餐厅是日本人做主厨，也有餐厅把法餐与亚洲料理做混搭，最著名的应该是 1 星餐厅雅木茶（yam'Tcha），非常难订位。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/2f/ca2ff78c28e86dba1e23cacf29167bbe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;401&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/2f/ca2ff78c28e86dba1e23cacf29167bbe_r.jpg&quot;&gt;法国女主厨 Adeline 在两家顶级餐厅工作过，后来娶了（咦？）个香港老公，自己开了家小饭馆，把面包红酒换成了花卷绿茶。而鹅肝云吞这种东西，感觉可以入选另一个题目：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22380881&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有哪些独创的吃法是听/看起来像黑暗料理系配搭，实则别有滋味的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;
如果不看招牌走进一家餐厅，怎样分辨是意大利还是法国菜？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;看&lt;b&gt;菜单&lt;/b&gt;，把意面、配菜和沙拉分别单独归为一栏的是意大利餐厅；用温馨的字体写着&lt;b&gt;座位费&lt;/b&gt; 3 欧的也是意大利餐厅。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;看&lt;b&gt;酒单&lt;/b&gt;，葡萄酒产地以意大利为主的是意大利餐厅。虽然国际上名头不响，但意大利酒的产量其实是世界第二。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;除了盐和胡椒，桌上还有瓶&lt;b&gt;橄榄油&lt;/b&gt;的是意大利餐厅。。。。。。或者西班牙餐厅。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;面包&lt;/b&gt;不会导致口腔上腭内膜大面积破损的是意大利餐厅。法餐厅一律法棍，而意餐会同时提供多种面包。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;账单上的数字所遵循的数学法则与其他地方完全不同的是意大利餐厅。（道格拉斯·亚当斯对本条亦有贡献。&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_6f4534510100nmsx.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;酒馆数学驱动器——摘自《生命、宇宙以及一切》道格拉斯.亚当斯著_sherry_新浪博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其他&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;意大利的冰淇淋确实很赞，法国这边糕点巧克力可以一战，可丽饼也算上吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;披萨意面就太强大了，便捷又好吃。法国还真没有直接对应的东西，只有面包。。。反正对于我个人来说，天天吃意面披萨毫无问题，天天吃面包或者法棍三明治我可不干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，这种人神共愤的严重缺位就引出了真正占据法国餐饮业半壁江山的幕后大Boss：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/56/2a5697d3b83be9da12e605134609b2a0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;475&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/56/2a5697d3b83be9da12e605134609b2a0_r.jpg&quot;&gt;除了蓝蓝路，还有 Quick，开封菜，赛百味，必胜客等等，快餐的营业额占比已经超过了 50%，是世界第二大市场。&lt;br&gt;话说都这样了法国人还那么瘦，真是灰常之流比。所谓的 French Paradox 早就有人提出了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到 KFC，关于巴黎 10 家分店各自不同的炸鸡口感和微妙风味，我感觉还能扯上这么长一篇。跑题了就不说了。&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22337727/answer/21209612
</link>
<author>
Ediol
</author>
<title>
有哪些日剧可以被称为「神作」？
</title>
<description>
&lt;p&gt;我的天！！！竟然没人说《世界奇妙物语》！！！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-----------------------------------------------------------------分割线----------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说来惭愧，这是我来知乎这么久答案被顶的最多的一次。因此诚惶诚恐的再完善一下，奉上从豆瓣的一个帖子转过来的《世界奇妙物语》十大经典故事，有兴趣的朋友可以从这十个比较经典的故事开始看起。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.美女罐&lt;br&gt;他用美女罐生产出了想要的美女，两人相爱了，很快到了保质期，美女消失了，他去找她，没想到...... &lt;a href=&quot;http://www.viralvideo.cn/620.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.viralvideo.cn/620.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.Air医生&lt;br&gt;这太巧合了吧，但是这真的太好看了，励志加正能量，看得满心欢喜，仿佛一道明亮的光，必须推荐！&lt;a href=&quot;http://www.viralvideo.cn/968.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.viralvideo.cn/968.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.深夜里的杀人犯&lt;br&gt;看完该短片，悟出一言，这样的剧情只有日本编剧才能做到。神剧本，超给力，不到最后一刻完全猜不到结局！&lt;a href=&quot;http://www.viralvideo.cn/624.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.viralvideo.cn/624.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.雪山凶灵&lt;br&gt;公认为世界奇妙物语里恐怖之最，99%的人看完之后仍无比费解，结局耐人寻味，不可多得的神短片，强荐。&lt;a href=&quot;http://www.viralvideo.cn/910.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.viralvideo.cn/910.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.推理出租车&lt;br&gt;在出租车这么狭小的空间里完成两起杀人案件的绝妙推理，这是何等神奇的编剧，日本的编剧再一次完成了御室推理。&lt;a href=&quot;http://www.viralvideo.cn/662.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.viralvideo.cn/662.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.拘役30天&lt;br&gt;这是个令人震撼的故事，一个丧心病狂的杀人犯竟然只被判刑30天，这也太不公平了吧，不过真是这样的吗？&lt;a href=&quot;http://www.viralvideo.cn/1051.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.viralvideo.cn/1051.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.厕所的涂鸦&lt;br&gt;日本国民大神木村拓哉的个人演技秀短片，主要剧情基本就厕所里完成，堪称佳作，后来的港片恐怖片皆按照这个套路。&lt;a href=&quot;http://www.viralvideo.cn/628.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.viralvideo.cn/628.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.自杀者回收法&lt;br&gt;一个因对自己的人生感到失望而选择自杀的青年，在坠落过程中被某机构回收，然而万劫不复，奇异的设定，神剧本！&lt;a href=&quot;http://www.viralvideo.cn/658.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.viralvideo.cn/658.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.垃圾女&lt;br&gt;在捡垃圾的婆婆处，发现满载自己的回忆的物品，和不可告人的秘密，在垃圾中找到我们的人生，神剧本！&lt;a href=&quot;http://www.viralvideo.cn/866.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.viralvideo.cn/866.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10.奶奶&lt;br&gt;看的途中真是没的说，故事引人入胜，细节处理的合理又贴心，可是结局感动全无，简直是毛骨悚然哪，这才是神剧本。&lt;a href=&quot;http://www.viralvideo.cn/914.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.viralvideo.cn/914.html&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19678372/answer/21289419
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么有的公司不鼓励内部员工谈恋爱呢？
</title>
<description>
本质上是为了让员工保持「职业距离」。保持「职业距离」是一个非常微妙的话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从头开始讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，我们身处「大移民时代」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在过去60年，和过去30年的历史中，由于上山下乡和改革开放等具体事件，以及当前现实情况：各地经济发展不均衡、各种资源（&lt;u&gt;特别是教育资源&lt;/u&gt;）的体现出较大的地域性差异，使得我们现在身处一个&lt;b&gt;「大移民时代」&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个栗子，假设你是河南驻马店人士，如果你想变得优秀，从你出生那一天开始，就注定要离开家。因为你家没有一个好大学，甚至可能你在高中、初中就要去外地读书了。郑州大学算河南最好的大学之一了吧？但是它留不住河南前100名的考生，甚至可能留不住前500、前1000名的考生。除了天津、武汉、南京、西安、杭州、成都、重庆能有&lt;b&gt;足够&lt;/b&gt;（这里强调&lt;u&gt;&lt;b&gt;足够&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;二字，请各位勿玻璃心，您家乡的教育资源很好）的教育资源留住优秀本地考生，其他省份都较为困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济差异已经被其他话题反复讨论，不再赘述。总之，经济发达的四大城市有足够好的就业机会。若您是个学it的兰州人，好像在本地真不好找工作。兰州好歹还是省会，若是邵阳、岳阳、南充、宜昌之类的，可能更困难吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有优秀人才，因为教育资源和经济问题，往往会到四大城市去。同时也有很多希望能够改善生活甚至改变命运的未受高等教育人士，也会选择到大城市谋生，这部分指一些奋斗在城市的工厂里、工地上、餐馆里的朋友们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，大移民时代，使我们孤独，并缺乏归属感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;若是你在北京读书，并在北京工作，那么还好，你可以有很多的大学同学在本地，这些人会成为你的朋友。若是你武汉西安南京读书，毕业了去了上海北京深圳，那种孤独感真不是两三年能摆脱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么武汉读书的很多湖北孩子喜欢去广深工作？因为那里有他们的亲戚、同乡、很多师兄，也有很多同学去。现在湖南湖北的很多人都喜欢去深圳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，因为孤独并缺乏归属感，所以容易有「办公室恋情」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你若是个北京孩子，在北京读书，北京工作，到了适婚年龄，你的三姑六婆八大姨都会给你介绍对象；你的妹妹的闺蜜，弟弟的同事，都是你的潜在机会；你的小学初中大学同学，以及他们的朋友，都是你的圈子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但若是个九江的女孩，在江西财经念书，毕业到了北京工作，恭喜你，还是认真的考虑同事吧。大学男生就少，又是外地人，没什么朋友和亲戚。同事，自然而然就成了你联系最紧密的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再加上有些大公司企业文化非常强势，在招聘的过程中就进行价值观筛选，同事的气质也很相符，没事聊聊公司八卦，也有共同话题，所以「办公室恋情」特别容易发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;以上，谈了为什么「办公室恋情」频发，下面来谈一下，为什么很多公司禁止「办公室恋情」。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，「办公室恋情」可能有碍公司内部公正；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设这个部门有30个人，其中一个女孩子和部门经理谈恋爱了。本来大家绩效应该公正、客观的排序，但两人恋爱，谁能保证部门经理不会偏袒这个女孩？在公司他是领导，在外面，他可能就是下级了。所以，通常我们在设计制度的时候，我们就要&lt;b&gt;&lt;u&gt;避免考验人性&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;的事情发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5，「办公室恋情」可能增加公司内控风险；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在制度设计的时候，为了防止内部腐败，一般一个流程应该被多点控制。这区别于事后的审计，内控重点关注制度设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿&lt;b&gt;差旅报销&lt;/b&gt;这个简单的例子来说明。在成熟的制度设计下，差旅报销至少要经过公司行政部门和财务部门两个部门签字。不能一个人签字就说了算，否则风险太大。（注意，用人的时候本着信任人的态度，但是制度设计应当本着怀疑人的态度。）两人签字，最低限度的避免了风险。（实际上更合理的流程是经办人-部门负责人-行政主管-财务复核-财务经理）&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时，若是行政经理和财务经理恋爱了，这个风险就被放大了。因为俩人可以在床上合计一下，就黑掉了公司很多钱。等你公司审计的时候，这俩可能都走人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这只是差旅这个简单的案例，有些要害岗位，即使是职员，都可能给公司带来比较大的内控风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6，容忍办公室的亲属关系，容易造成内部复杂的裙带关系。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有恋爱，就会有婚姻。婚姻是两个家庭的结合，家庭结合就会带来负责的亲属关系。比如招聘，管理者有可能倾向无能力但有亲属关系的人，因为这样的人用着放心、可靠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样一来，&lt;b&gt;&lt;u&gt;会造成劣币驱逐良币的状态&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。一个新人进入公司，首先想到的是，先要摸清公司的关系状况，谁是谁的小舅子，谁又是哪个大领导的女儿。这样有能力的人将会无心业务，专注于复杂的裙带关系中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7，不可避免的「办公室恋情」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，基于123点原因，办公室恋情不可避免。同时，办公室恋情存在举证困难、确认困难、否认困难的情况。即使你发现两人恋爱了，明天人家声称分手，你又怎么办？&lt;br&gt;退一步说，即使没有办公室恋情，基于上述123点的原因，同事之间很容易形成好基友的关系，大家一起喝酒、旅行、洗桑拿，也一样会形成一种非常近的「职业距离」关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，企业应当怎么做？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8，优秀的制度设计。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;a，禁止「办公室婚姻」；&lt;br&gt;b，禁止敏感岗位（人事、财务、审计等）的「办公室恋情」；&lt;br&gt;c，&lt;u&gt;容忍但不鼓励非敏感岗位的「办公室恋情」；&lt;/u&gt;&lt;br&gt;d，一旦恋情转换为婚姻，即使岗位非常重要亦必须一方离职；&lt;br&gt;e，严格禁止「亲属关系」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回来，第五点最最重要，「亲属关系」有时候比「办公室恋情」更可怕。我们举一些极端的例子，很多政府部门、垄断性行业（电力、电信、银行）的领导子女，大批量的进入其父母所在单位，这种情况的存在，导致内部竞争不公平、导致人心不聚焦业务而聚焦关系、导致从业者认为「努力毫无意义，不如有个好爹」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，如果仅仅就做到「禁止亲属关系」这一点，上述单位、企业的效率就能得到较大的改善。严格来说，如果有明确规定，政府（一定级别）领导的子女，不得从事公务员、不得任职国企，很多民众认为不公正的问题都会迎刃而解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说，那个电力系统的小琳琳，生怕别人说她有个好爹，时刻强调自己的努力。我觉得，若是真牛逼，请到市场化的环境来证明自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜，如此制度设计，犹如与虎谋皮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，有的同学会问：万一这个领导亲戚真的有能力呢？单位不就损失一个人才么？&lt;br&gt;我这么回答：如果此人个人能力足够，在市场化的环境中，找到立足之地，不成问题；对于一个企业而言，没有什么岗位是一定要某一个人才可以的，筛选的余地很大，如果一个企业连一个合适的人都找不到，也可以趁早关张大吉。&lt;u&gt;两害相权，「错失一个人才」和「导致企业效率降低」，后者的危害要大大大大大多了。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;马化腾的老爸马陈术是盐田港的副总，但是人家没有选择去盐田港当个科长。虽然他创业的过程中少不了父母家人的支持，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;但是中国最大的互联网企业的名字中，有一个「腾」字。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，谢邀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22401707/answer/21285721
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
产品经理怎么与团队成员建立信任和信服感？
</title>
<description>
新年的第一个回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲一个昨天我遇到的情况：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在设计和开发一个模块时，我作为产品经理和交互设计师，选择了一种方案，我们的视觉设计师伙伴按照这个方案做了很多视觉效果，最终选择了一个满意的方案，然后做开发的伙伴忙忙碌碌的做出了成果。然而，当大家实际使用时，效果并不理想，我们开发团队的另一个伙伴过来找我，说他们觉得这个设计不好，虽然视觉效果很棒，但是用起来比较难用，「可用性」有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在意识到这个问题后，我决定调整方案，选择另外一种方案。这时，我们负责这块开发的工程师伙伴说了一句「我昨天一整天的时间啊」，视觉设计师伙伴「我做了几天的设计啊」。说归说，大家立刻就投入到了新的工作中，当然我也说要请他俩吃饭来补偿。但是此时此刻，我的心理真的极度过意不去。我意识到这是我的责任，因为我的错误浪费了大家的时间，浪费了伙伴们的劳动成果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要找借口的话可以说这是快速迭代，但实际上我心里很清楚，在我的环节上，这里并没有做到最好。团队里，大家每个人都在奔跑，每个人都在以极大的热情和付出投入在产品上。这样的情况下浪费大家的时间，或者没有将大家宝贵的工作量放到产品的刀刃上，都理应感到愧疚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;产品经理要建立与团队的信任与信服感，首先要做的就是怀有愧疚之心。作为产品的领航员，是给大家领对了路，还是把大家带到了沟里去，浪费了大家拼死拼活挤出来的时间，挫伤大家的热情，这是从团队角度衡量产品经理的标准。要减少愧疚之心，就是要扎实的做好自己环节上的工作，给大家信心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你还是个新手，就做足功课，研究好竞品，自己产品的每一小步都清楚的知道为什么这么做，确保团队的投入是值得的。千万避免那种自以为是、想当然的态度，以为看了几本书就懂得了产品之道，别人只是做开发的、做运营的，都不理解自己等等。每个产品经理都有一个血槽，每次浪费他人时间，每次做出坏的东西来，血槽就会降低一格，即便你在 Boss 那里混的开，血槽没了你就没戏了。每个产品经理也有一个魔法值，每次你领对了路，和大家一起做出了好东西，单位时间内让大家的劳动更有意义，头顶上就会冒出一个光环来。光环越大，事情自然越来越好办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔布斯为什么会有所谓「现实扭曲力场」？无论他说什么大家都会听，都能跟着向前冲，居然还就真成了。其实是因为乔布斯练就的光环实在太强了，高级别满魔，他早年的成就已经证明了自己，而跟着他的铁杆都在光环下向前奔跑。我们作为产品经理，还达不到乔布斯的高度，但是积累这样的光环却是必须的，就是做出成功案例。大有大的成功案例，小有小的成功案例，总得有些能让人认同的东西出来。比尔盖茨在讲他自己的经历时用了「正反馈」这个词，一次的成功推动了下一次的成功。作为成长中的产品经理，就需要先迈过一个槛，取得第一次成功，而这没有捷径，得靠自己拼上去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;产品经理应该有坚实的专业基础，这里的基础包括产品方向和产品策略的把握，包括设计，也包括对技术的理解和见识，对运营和市场的敏感，以及良好的沟通和协作能力。换言之，既然是产品经理，整个产品的方方面面都应该能摸得出门道。这也不懂那也不懂，如何让人信服？如何让自己懂？就是不断学习，不仅仅从书本中，更从平时和各种角色的沟通中。例如对技术的了解，不需要自己能写代码，但是能像工程师一样思考和理解。这些专业基础，是赢得信任的根基。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于和大家搞好关系，这自然是需要的，非正式的交流往往是工作中的润滑剂。但是我一直认为，作为工作伙伴，真正坚实的感情并不是建立在吃吃喝喝基础之上，更不是建立在虚情假意甜言蜜语上面，而是并肩奋战，一个战壕一起冲锋，是有福同享有难同当，是互相帮忙放大劳动成果，是真情实意坦坦荡荡。前段时间和几个兄弟吃饭，回忆起当年大家凌晨一起回家，一起面对压力，甚至一起吵架吵到面红耳赤，现在却都感觉非常美好，这就是战壕里建立起来的友谊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对产品经理的要求其实挺高的。现在整个行业在快速发展，门槛很低，「人人都可以是产品经理」，未来不会是这样，一个人需要不断修炼才可以真正成为产品经理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝拥有最美的2014。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
