<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26637206/answer/33724212
</link>
<author>
夏吉吉
</author>
<title>
求助各位美妆达人：怎么才能化出这个妆容？
</title>
<description>
&lt;b&gt;谢邀！高能！多图！（未经本人允许 不得私自转载）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多人认为这样的妆除了&lt;b&gt;本身容貌条件&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;后期修图本&lt;/b&gt;身是很难达到的！&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实，越是清淡、精致的妆容在妆面上的功夫更深厚！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;即使是模特在上妆前后也会有很明显的差异！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;接下来就带大家一同分析这一类&lt;b&gt;欧美天使般妆容&lt;/b&gt;&lt;br&gt;鉴于题主只给了一张全身和一张侧脸，找了一些其他角度的照片来结合着看。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b05c21a60a3760875595ccfba7185c3a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;有一些全脸了再来一些特写。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/392c3b6f05ad4355311e04cb088583cb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;790&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;看到这里，如果有化妆经验的人，大多可以看出妆容的妆效了。&lt;br&gt;如果你还是感觉不明显，来插入另外一组对比。&lt;br&gt;今年六月走红的丹麦天使女孩，其颜值爆表。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fddff6853051871e0d680f53d79ae554_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;646&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;也是典型的欧式天使般的妆容，清透，精致。而卸妆前后的反差也是同样存在的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/491cb4779f12164c72b1fb27436e84e2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;1105&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;b&gt;所以，即使你拥有8、9分的五官，即使你有很好的修图技术。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真正的化妆技能永远是一项锦上添花的事情，千万不要小觑它。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尤其是这种有妆胜无妆，从而打造出不食人间烟火的妆效更值得深究&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;好的，回到最重要的问题上来，使用什么样的技巧可以达到这种效果？&lt;br&gt;&lt;b&gt;底妆——天使之肌。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不仅仅是亚洲人，欧美人也会有肤色不均、面部瑕疵的问题。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1a50dd98e360f815a2eefc191cccab47_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;248&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;黑眼圈、雀斑、红血丝等等都需要底妆的修饰从而打造无暇的肌肤。&lt;br&gt;而在欧美白种人的肌肤上，这类瑕疵更为明显。&lt;br&gt;我想这也是欧美底妆功能性更强，遮瑕力更大的原因之一。&lt;br&gt;想要完成天使般的肌肤，关键是需要不漏痕迹的遮瑕给人以清透的妆感。&lt;br&gt;分两种情况来讲：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.面部瑕疵较多的肌肤。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;建议&lt;b&gt;先用刷子将粉底液上妆，将粉底液先点在有瑕疵的地方，然后用粉底刷刷开&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;粉底刷上妆的遮瑕力要大过用手直接上妆和利用粉扑上妆。&lt;br&gt;当然，此时，选择合适的粉底液，合适的刷具很重要。&lt;br&gt;粉底液要求有一定的延展性和遮瑕力，比如Estee Llauder double wear。&lt;br&gt;刷具，主要要求毛质柔软，不留刷痕，便于操作。&lt;br&gt;粉底刷的种类也有很多：&lt;br&gt;鸭舌刷，方便打造光滑妆容，便于细节处理。（倒数第二把）&lt;br&gt;平头刷，均匀上妆，快速便捷，打造无暇肌肤。（第十把）&lt;br&gt;圆头刷，更为柔软、细致，令底妆一气呵成。（第五、七都是）&lt;br&gt;斜头刷，侧重不同角度，不同细节的刻画。（倒数第五）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/15514ab47dc03bea197d55858f1b5a26_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;243&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;好的刷具对于上妆来说无疑就等于好的武器。&lt;br&gt;Real Techniques 很多美妆达人都安利的刷具。（上图所示）&lt;br&gt;&lt;b&gt;在粉底液做完整体的遮盖以后，再做局部细小的遮瑕，利用专门的遮瑕产品&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;为了保持底妆的清透，遮瑕更要细致入微不漏痕迹。&lt;br&gt;其中&lt;b&gt;眼下&lt;/b&gt;是重中之重，眼部的遮瑕如果不到位，很容易让人面带倦容。&lt;br&gt;左边是做得比较好的，右边是遮瑕不到位的，你们感受一下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d7e4b489bd77cd588a12189ae28b6ed6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;678&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;有时遮瑕过于厚重反而显得妆容不自然，这里大家建议大家，用带珠光的产品对眼下进行提亮，利用反光的效果减轻肌肤的暗沉。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.面部较为完好没有明显瑕疵的肌肤。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;建议你，&lt;b&gt;先打亮眼下三角区域&lt;/b&gt;，主要可用浅色粉底液或者浅色遮瑕产品，可稍带珠光。&lt;br&gt;而&lt;b&gt;面部其他部位用粉底液轻轻盖过&lt;/b&gt;即可，可用海绵粉扑上妆。&lt;br&gt;&lt;b&gt;无论采用哪一种，要打造清透的底妆，粉底液的色号要选对，用量要少，少量多次，均匀上妆。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;通常，很多人忽略底妆，都是直接“糊一脸”，没有轻重缓急，也没有区域概念。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从而根本发挥不了底妆真正的用处，底妆并非一味去追求白，而是达到均匀，达到清透。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;恰到好处的底妆，不仅令肌肤无暇而且具有光泽，不仅提升元气而且能修饰脸型。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;修容——天使轮廓&lt;/b&gt;&lt;br&gt;修容的一些理念我在以前的答案中提到过，很多人就说亚洲人就是麻烦呀，轮廓立体的欧美人就不用这么多步骤呀。&lt;br&gt;欧美人也是需要的，人无完人，我们都尽可能去接近完美。&lt;br&gt;来吧，看看超模的修容&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XODAyMDg4ODA4.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Filmstar Bronze &amp;amp; Glow&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（视频只有三分多钟，值得一看。）&lt;br&gt;一些关键步骤的截图，大家感受一下，具体是修容哪个位置在图中说明了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e3672c4e632a351023d7f6ddff3826ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;1933&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;修容前后对比：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/adf8d63274b4200a5f5b52b9cf129e72_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;226&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;眼窝，两颊，鼻梁，颈部，锁骨都更加立体了，却不能说有很浓的妆。&lt;br&gt;而在过程中只用到了刷具和一盒修容和高光。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b3f0c7e1910d450f7b0f06899e9906e5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;195&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;可见好的手法至关重要。我们再来看看Vera Wang的模特。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/02b421c01fec9e664d9d58e8f0e66023_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;可能不是很明显，拉近一点看。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1e7f1c8cc30139f7d1e13b8ca4475952_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;152&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;眼窝处有明显的加深痕迹。&lt;br&gt;另外，模特身着抹胸露肩婚纱，一般化妆师都会对锁骨，手臂进行处理。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/255d16f79f6a542b59dd9ba41ba9ffd2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;570&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;当然，后期修图也可以调整一些明暗对比。&lt;br&gt;去拍过艺术照或者写真的朋友应该有拍摄前化2-3小时妆的体验。&lt;br&gt;为什么可以修图，还是要花很多步骤很多时间在化妆上呢，有化妆师说道“要不是把能做的做好了，修图的估计早累死了。”&lt;br&gt;为了能做到精益求精，化妆步骤上的精雕细琢也是必不可少的，尤其是Vera Wang这样的大牌，自然不在话下。&lt;br&gt;&lt;b&gt;局部刻画——天使之容&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说完整体上的，我们来说说细节。&lt;br&gt;如何又“淡”又美？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fc6e922d02c6752636f3046c4d3dadba_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;286&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;这样的妆效不是说几句话的功夫就能做好的，需要细心的描画。&lt;br&gt;形状的勾勒，颜色的轻重都要掌握得恰到好处，不好拿捏的地方要少量多次的完成，不可一蹴而就。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总之，人无完人，无论本身条件如何，都有更加接近完美的方法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还是那句话，内在的美是一种沉淀，外在的美也是一种修炼。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望大家能喜欢这次的欧美天使般妆容的解析，以上就是本次的所有内容。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26679393/answer/33723792
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
练习英语口语的方法？
</title>
<description>
有人说我除了推荐材料啥也不会，其实他们错了，我除了推荐材料外，还会耍流氓呢。我怎么耍流氓呢？就是把各种材料跟方法说的天花乱坠，然后不提供下载，你自己去找吧，88&lt;br&gt;&lt;br&gt;我今天再耍一次流氓&lt;br&gt;&lt;br&gt;必备环境：手机（预装词典），笔记本电脑或者mp3，&lt;b&gt;有一个独居可以自己尽情模仿跟读不受人打扰的环境&lt;/b&gt;（据我所知这个最重要，但是对绝大部分住宿舍的大学生来说，没办法实现，末尾我会告诉你怎么办）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，基础&lt;br&gt;首先认真学习音标，推荐《赖世雄美语音标》&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分人都没学过音标，老实说很有一学的必要，也不费事，一两周。但是注意学习了正确的姿势后，一定要注意经常复习并且平时说话要始终保持，主动去运用这些原则，时刻注意自己说的英文并努力矫正，如果你学时候一个样儿，等你自己读书另一个样儿，从来不在平时就时刻注意自己的发音并努力矫正，那还是放弃英文吧，这玩意儿真不适合你&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着进行大量输入，龙飞虎说这叫所谓的洗脑子，输入材料最简单的是ESLPOD，有一千多期了，足够听很久，每一期都很详细的把生词进行讲解和拼写出来，自己用手机或者笔记本收录听到的生词即可。每天听一个小时以上，至少坚持3个月&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了ESLPOD外，还有个材料推荐就是AJ Hoge的Effortless English，当然这个是版权材料，不可多说，我就一提，不找也没啥关系&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，初级&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先还是学发音，认真学习&lt;br&gt;American Pronunciation Workshop&lt;br&gt;The American Accent Course&lt;br&gt;Master Spoken English （这两个在我专栏有，那个什么听VOA不如学XX的帖）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个是全英文的发音，且语速较快，适合初级期学习&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后还是要多听，推荐两个栏目，Englishpod跟BBC Learning English，都接近正常语速且都有讲解，建议认真听，每天听1个小时以上，持续三个月左右，用手机收录生词进行复习&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，提高期1&lt;br&gt;使用American Accent Training作为主要教材模仿跟读，按照书中安排认真做习题即可&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时搭配听力输入，推荐用美剧或者其它，选择某一种特别喜欢的常速材料即可，但是一定要有&lt;b&gt;文本&lt;/b&gt;，最好首先阅读文本扫清生词再听，当然生肉美剧是最合适的选择，这方面的推荐可以是Modern Family或者Arrested Development或者Felicity啦One Tree Hill啦Parenthood啦Dawson‘s Creek啦等生活类的Drama，sitcom跟犯罪科幻医疗类等都不合适&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候大概两个月就能搞定&lt;br&gt;&lt;br&gt;提高期2&lt;br&gt;学习《赖世雄经典语法》，一个月内学完&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，中级期&lt;br&gt;&lt;br&gt;进行口头练习-录音-自我纠错流程&lt;br&gt;&lt;br&gt;选择新概念英语2和其它类似笑话类材料，大声朗读一遍，然后开始进行人称转换练习&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如原文是：&lt;br&gt;Last week I went to the theater. I had a very good seat. The play was good. I did not enjoy it. There were a young man and a young woman sitting behind. They were talking loudly...&lt;br&gt;&lt;br&gt;进行人称转换口头练习，自己进行口头作文，至少选择两个以上人称练习&lt;br&gt;比如以young man的视角&lt;br&gt;Last week my girlfriend and I went to the theater. We enjoyed the play pretty much...&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如以young girl的视角&lt;br&gt;Last week my boyfriend and I went to the theater. We enjoyed the play pretty much...&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如以主人公的邻居的视角，等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个故事都可以找到很多个视角，来复述这个故事&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;复述的同时进行录音&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后进行纠正和反刍，听自己录音，纠正发音，语法，时态，第三人称单数等错误，然后重新复述，重新录音，直到自己满意为止&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后进行整理和归纳，从原文中抽出你觉得比较实用的表达法，放入笔记本，留待复习用&lt;br&gt;&lt;br&gt;每日一课或两课，练习完毕为止&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，高级期&lt;br&gt;&lt;br&gt;购买辅导书，包括Key words for fluency全套，collocation in use，phrasal verbs in use，idioms in use等等，好好做完并复习&lt;br&gt;&lt;br&gt;进行每日口头日记并录音，之后自己进行回顾纠正&lt;br&gt;&lt;br&gt;参加社交场合，跟老外谈笑风生&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上所说囊括了大部分练习方法，方法因人而异，有人适合有人不适合，每个人都这么说，但是，&lt;b&gt;为什么不适合，怎么判断这个方法适合还是不适合，就没几个人强调过&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不存在一招鲜吃遍天的办法，因为&lt;b&gt;每个人基础和水平都不一样，所以最好的办法就是根据自己的基础和水平，来选择适合自己的材料跟方法&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上几个方法，你觉得自己缺什么，处在哪个阶段就拿去参考即可。学习的方法固然种类繁多因人而异，但是学习的规律和方法的先后顺序确实严格统一并且客观存在的，就好像大声朗读，在中级期之后，积累了足够多的语音输入并学会了正确的发音，多朗读肯定是有好处的，但是连基础都不好就朗读，越读越差，越读越难以听懂&lt;br&gt;&lt;br&gt;冷静分析自己的水平，并时刻检视自己的学习流程，缺什么基础，就补什么基础，如此而已&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺乏跟读环境的大学生怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;基础期和初级期可以在图书馆做，把提高期和中级期拿到寒暑假家里做即可&lt;br&gt;或者在外租房&lt;br&gt;&lt;br&gt;总的来说，这是一个重语音输入和学习积累的流程，&lt;b&gt;待你提高语音辨识敏感度，达到可以听懂常速英文并积累了足够的语法和词汇之后，再考虑提高口语吧，在那之前，任何试图练习口语的办法，都是空中楼阁跟海市蜃楼&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;材料在rutracker跟我专栏都可以找到，如果觉得太麻烦，不会安排自己学习流程，那么坚持用收集App有道大师即可，只要坚持，最后肯定可以达到跟外国人谈笑风生的水平&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个App是我个人对那些说我没有原创，只知道东拼西凑推荐教材的反击，当然App出来后，全原创内容，就没人再说我没有原创了，因为同样还是那批人，开始称呼我为营销狗了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24583283/answer/33720186
</link>
<author>
汗青
</author>
<title>
南京大屠杀中的「百人斩」事件真相是什么？是否有夸大成分？
</title>
<description>
实名反对 &lt;a data-hash=&quot;a1e4f5fa279965308899953263a3d4a2&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/a1e4f5fa279965308899953263a3d4a2&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@孙越&quot; data-tip=&quot;p$b$a1e4f5fa279965308899953263a3d4a2&quot;&gt;@孙越&lt;/a&gt; 的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了下资料，孙越同学也练极真，但我不知道他对日本刀了解多少。从他发表的观点看，我认为他应该没太多实际接触及理论上的了解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;而且最最重要的就是日本刀真的耐久度没有那么高！而且非常娇气！必须每天保养。就算在古日本，其实日本刀也不是作为部队的主武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人的骨骼其实很坚硬，砍的时候稍微角度不对就会卡在骨头里…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这点你们无需去问日本人，问问龙泉阵那些刀匠就知道，一把日本刀连续砍10个人肯定废！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;我可以很负责任地告诉大家，日本刀只要使用者技术合格，不会出现这种情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且我一直非常奇怪一个事情，用知乎的话说就是要先问是不是，而不是为什么。所以我要问，日本刀娇贵一说从何而来？这可是金属器啊，亲，是精心热处理过的战斗金属器，你和我说它很娇贵？&lt;br&gt;&lt;br&gt;真要说日本刀娇贵，也可以。那是从我们这些搞收藏的人的角度而言，譬如研磨出现一点瑕疵，刃纹不是很清晰了，地肌看不太清楚了，都是问题，日常保养起来确实很麻烦，但是，这是审美及收藏需求好不好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种保养，是和江户武士热衷茶道一样，是追求风雅审美的行为。但真的和战斗性能没一点点关系。即便如此，也不是每天保养，一周一次是非常频繁了，通常一月一次足够了。所谓保养，也就是打粉、去油、上油、擦干净而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝大部分日本古刀的刃区硬度都在洛氏60上下，是相当标准的数值，现代刀具也就这样的数值。这也是日本刀之所以优秀的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古日本刀的试斩项目，有一项就是斩切尸体，经常看见的几胴切，就是说这口刀可以一次砍断几具尸体。据说最高的有六胴、七胴，这个我不是非常能认同——不认同不是说刀有什么问题，而是我认为这需要的力量太大，很难找到一个人具有可以一刀斩断六七个人的躯体的膂力，这必须是个力量极其巨大的力士才能做到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但二胴切在日本古刀中是很常见的，一点不希奇。单是从这一点，就可以知道，斩切到孙越说的10个人程度，是无法对刀造成所谓废掉的这种致命损伤的。当然你技术不好使用不当，刃筋都控制不了，那就不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上日本刀试斩，为了尽量模拟战斗状态，都是采取草席泡水，卷在一根人体骨骼粗细的毛竹上，一般要卷十几厘米直径，然后试斩。这就是模拟人体骨骼和肌肉的状态。通常我们做试斩的时候，一口刀一次试斩下几十段来这样的桩子是很正常的事。按这么说，这刀早就废了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于尸体试斩问题，&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yang-yang-97-72&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;yang yang&lt;/a&gt; 的回答里说得比较详细了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充一下有关“关孙六”的问题。关孙六，实际是兼元二代，日本历史上著名的美浓国名刀工。美浓兼元这派，还有个“关”派的称呼，所以所谓“关孙六”其实就是美浓国关派的孙六，孙六是兼元二代的名字，而“兼元”这个称呼，是他家代代相传的称号，每代的刀工首领都叫兼元。譬如我手上的这口刀，就是安土桃山时期兼元四代的作品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/74f246a8c0c4fb279560229e953bb649_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;858&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/74f246a8c0c4fb279560229e953bb649_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;孙六的作品，本就是以切味闻名，性能相当好，因此闻名至今，孙六本人是实实在在的顶尖名刀工，最上大业物。他的作品一直都是历代藏家和武士追求的名品。再就是日军是有随军的刀具修理师的，每战结束，可以将刀具送去修理。所谓修理，实际就是研磨和调整，有位修理师还专门写了本日记，记录了他在中国战场上修理古刀情况，是研究日本古刀的重要材料之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本历史上的名刀多了去了，有记载参加过多次大战的作品可以以千计，哪个大名和名武士家里没几口多次参战的名刀？德川家藏的名刀，光村正刀就有几十把。要记得那时候的战斗可都是穿铁甲的，不是现代人穿棉布衣服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，以斩杀数会损伤日本刀至于报废这个理由来否定其罪行，是完全臆测出来的结论，也是对日本刀不了解的结果，站不住脚的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26692103/answer/33712615
</link>
<author>
阿楠
</author>
<title>
金庸小说中不可能互相成为朋友的主角是哪些？
</title>
<description>
当然是陈家洛跟韦小宝咯~&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈家洛：“你是汉人，怎么能帮满人”&lt;br&gt;&lt;br&gt;韦小宝：“老子汉满回蒙藏血统都有，不是汉人。到是你，居然把自己的妞拱手让人，简直无法理解啊！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈家洛：“我也是为了家国民族……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;韦小宝：“辣块妈妈，扯什么蛋，嫖客为了争妓女都能打起来，你居然把自己的女人往外送，简直不是男人！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈家洛：“………… ”&lt;br&gt;&lt;br&gt;袁承志：“陈总舵主，我理解你！ 家国大义才是最重要的，儿女情长不重要……吗…… 青青你听我解释，我不是那个意思……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;韦小宝：“老尼姑师父，你为什么哭啦？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡斐：“袁帮主，你们红花会个个好汉，就是啰嗦得紧。而且……红花会的女人都是骗子！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏雪宜：“哼，身为大丈夫，被女人骗的那么惨，那是你自己无能。真男人，从来只有我骗女人，女人哪里骗得了我。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;狄云：“人渣！骗女人的男人都不得好死！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;令狐冲：“狄兄，我理解你的心情。 不过做人何必这么累~ 天涯何处无芳草，人生处处有知音。给自己一个机会，也不要辜负了后来人。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;段誉：“然也然也！只要最后能遇到那个对的人，之前种种都是浮云。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;虚竹：“阿弥陀佛，各位大哥对感情的见解都好深刻。小僧……我也不懂，只是常常想佛祖说一切有为法如梦幻泡影，那到底是我在做梦，还是梦姑他梦到了我…… 我跟我爹娘，是有缘，还是无缘……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;萧峰：“一切都是狗日的命啊……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;杨过：“什么命，生来是乞丐就注定是乞丐吗？坏人的儿子就一定是坏人吗？ 我才不管他们怎么想，我只要他们最后一定都不敢瞧不起我。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;张无忌：“何必这么大脾气呢，打打杀杀有什么好的，大家一起和和气气的多好。要打的话，来打我！我来打！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡一刀：“打架？ 我喜欢！ 好汉子，有什么事情我先帮你办，别有牵挂，然后大家好好打一场！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;张无忌：“其实也没啥牵挂，就是几个老婆又互相开始掐了…… 胡兄你老婆真好……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;苗人凤：“你这小子怎么说话的！ 苗某平生最恨勾引二嫂的人，看剑！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;石破天：“上面的在说什么统统都不懂诶……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭靖：“我原来也不懂， 不过蓉儿会讲给我听。 等你有了老婆之后你就会明白侠之大者为国为民的道理了！”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21577208/answer/25661323
</link>
<author>
Homssenger
</author>
<title>
食物经过高温蒸煮后，里面的寄生虫和细菌被杀死了，我们吃的食物里其实全是寄生虫的尸体么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;这个问题涉及自己专业了，就来答一答吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，你可以理解为确实摄入了他们的尸体，但是尸体在一定程度上本就可以理解为食物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸡鸭鱼猪牛肉，这些肉食来源都是宰杀后的动物尸体。此外国人爱吃的腐乳，则是地地道道的在食用细菌的尸体哟。（图为腐乳的制作）&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7aa15bc02ce9902ce5089d71dc7ae4e0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7aa15bc02ce9902ce5089d71dc7ae4e0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是酸奶、奶酪、泡菜，还是豆豉、酱油、葡萄酒等等这些食品，都是通过毛霉、曲霉、乳酸菌、酵母菌等微生物的参与而制作出来的。没有它们，愚蠢的人类只能生吃或者加热食物，永远和这些风味特异的食品Byebye了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完了尸体再来说危害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实大可不必担心已经加工后可安全食用的食品中细菌和寄生虫（尸体）的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为食用被细菌污染的食品危害可以分以下几方面：&lt;br&gt;1、细菌导致食品腐败变质，使食品降低或丧失营养价值与食用价值&lt;br&gt;2、食品被致病菌污染后大量繁殖并产生毒素，导致食用后食物中毒&lt;br&gt;3、因食入活体致病菌而引起食源性传染病，如痢疾、伤寒、霍乱等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;而食品加工的目的之一就是通过灭菌，使食品品质稳定并有效延长保质期。例如牛奶就是通过热加工来达到上述目的。（巴氏消毒、超高温瞬时灭菌等等）&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，热处理杀灭菌不是唯一办法。勤劳伟大的先人发现通过让微生物们内斗更省事且有奇效。例如酸奶的制作。先将原料奶灭菌，然后接种上可爱的乳酸菌，让它们在你的牛奶上繁殖生小菌菌，然后你的牛奶就变酸了(｡･ω･｡) 。再把它们连同你的酸奶一口气全部喝到肚子里，让他们到你肚子里生小菌菌(=ﾟДﾟ=)他们会维护你肠道菌群的生态平衡，形成生物屏障，抑制有害菌对肠道的入侵。厉害吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然酒和醋等一些食品也是人为创造有利于酵母菌繁殖的环境，使别的有害菌无法与其竞争而使其大量繁殖等等（王朝争霸大陆的赶脚有木有(｡･ω･｡) ）&lt;br&gt;有点跑题了。&lt;br&gt;因为细菌广泛分布于土壤和水中，或者与其他生物共生。&lt;br&gt;所以早上用水管里的漱口，大量细菌随着自来水通过口腔进入你的体内，这可是生吞细菌哟。通常情况下虽然有一定的风险，但因为体内正常运转的免疫系统和有爱的乳酸菌等有益菌的努力下，你好好的活了这么多年。&lt;br&gt;（但是有严重免疫缺陷的人，真心是呼吸不洁空气都有生命危险。可见人类的免疫系统有多强大了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是一旦自来水被病菌污染（例如霍乱弧菌 ），这时候你用自来水漱口就很容易感染霍乱了。煮后的开水则不会，因为高温破坏了病菌蛋白质和核酸中的氢键，使核酸破坏，蛋白质变性或凝固，酶失去活性，病菌死亡。至于病菌的味道怎么样。。。嗯～真没尝出来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实研究表明人类任何时候口腔中都有1E的微生物，而女性在特殊时期会有3E。所以，你吞口唾沫感受一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上差不多就是细菌的了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;更新：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过  &lt;a data-hash=&quot;259276524085456c39d6a02bde93c1ef&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/259276524085456c39d6a02bde93c1ef&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Dreamer&quot; data-tip=&quot;p$b$259276524085456c39d6a02bde93c1ef&quot;&gt;@Dreamer&lt;/a&gt; 的提醒，补充一下。 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为反映食品卫生质量的细菌污染指标有两个：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;             一是菌落总数（食品清洁状态的标准），&lt;/p&gt;&lt;p&gt;             二是大肠菌群（食品粪便污染及肠道致病菌污染食品的指示菌）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 上面谈到的问题却不包含霉菌毒素所导致食品卫生的问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;霉菌毒素是指霉菌在其所污染的食品中产生的有毒的代谢产物。通常具有耐高温，无抗原性，主要侵害实质器官，多数具有致癌作用的特性。一次性摄入大量含霉菌毒素的食物会发生急性中毒，真真的是去会见上帝（马克思）的哟。而长期摄入则会导致慢性中毒和癌症，呃~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;举个栗子吧：臭名昭著的黄曲霉毒素&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;是寄生曲霉和黄曲霉的代谢产物。（你要理解为菌菌们的便便我也没意见）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;毒性最强的黄曲霉毒素B1的毒性有多强呢？以氰化钾为基准，差不多是它的100倍吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（好吧，我承认查不到它的LD50，但是B1的允许量标准基本上都是10~20μg/kg。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有个典型的事例就是1974年印度的两个邦中200个村庄爆发了黄曲霉毒素中毒性肝炎，发病人数近400人，在几天到几十天内死亡，原因是食用了霉变的玉米所致。其日均摄入黄曲霉素B1的量约为2~6mg。你们感受一下╮(╯▽╰)╭。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;菌菌们的便便这么狠，怎么去除呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;答案是：好难╮(╯▽╰)╭。家庭条件下的高温蒸煮对完全拿它没办法。黄曲霉毒素裂解温度最低为280°C。这个温度家庭用高压锅是别想了。就连我们实验室的高压灭菌锅也达不到这个温度啊。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7ccf0de0547e40d273db744fa8651841_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;382&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;382&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那怎么办？我们对便便们无计可施，一筹莫展了吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实最好的方法是预防，不食用发霉的食品，如上面提到的发霉的玉米，以及小作坊生产的压榨大豆油花生油等等，风险太高了。此外因为黄曲霉毒素极其的苦，吃花生、杏仁、核桃什么的察觉到入口很苦，记得一定要吐掉，然后漱口。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其他去除毒素的方法因为基本上都是家庭条件无法达到，这里就不介绍了。（什么？你说你家里有紫外线消毒设备并且常备一桶NaOH，那当我没说。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;人感染寄生虫基本上都是因为误食了带有寄生虫卵的食物或水。吃寄生虫尸体不可怕，可怕的是吃进去活的或者卵=  =。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（之前写的寄生虫部分全部都删除了。这个题写太大不好，也没有高能了。不好意思。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——————————————————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月29日更：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知友 &lt;a data-hash=&quot;1b24ea12ac0b4dc64fc4904634b6a1f3&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1b24ea12ac0b4dc64fc4904634b6a1f3&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李国华&quot; data-tip=&quot;p$b$1b24ea12ac0b4dc64fc4904634b6a1f3&quot;&gt;@李国华&lt;/a&gt; 提到了。细菌在胃部是否会被杀灭？（原话：酸奶真的能改变肠道菌群吗？过胃就都死了吧。。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先， 胃酸作为强酸能杀死大部分细菌，但是部分细菌对酸的忍耐性很强，例如乳杆菌就可以在pH3.0的环境下生长，并且当喝水较多或者刚吃饭时，胃液被稀释，酸性也会降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（纯净胃液的pH在0.9~1.5，在进食后大概在2~3.5。在消化的时候，因为胃液和食物发生作用，所以局部环境中的酸性并没有那么强。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，酸奶中的益生菌需要达到一定的数量才能顺利通过上消化道，也就是说能够到达肠道的细菌除了本身就具在消化道极端条件（高胃酸、高胆汁）下的较高存活率，依靠数量优势也是能够成功上垒的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你也可以理解为一场攻城战，只要你的攻城军士兵数量够多且耐力够强，即使损失了再多的士兵，但是滚滚热油（胃液）挡不住前赴后继啊，存活下来的士兵还是就能够在城头上插上红旗，彰显它们的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（很悲壮有木有？╮(╯▽╰)╭我突然想到人类的受孕过程。很相似不是吗？后面的有点碎节操的就不说了。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;此外，幽门螺杆菌是目前唯一已知的能在胃里长期生存的细菌，可以通过分泌尿素酶分解胃液中的尿素生成氨和二氧化碳，使尿素浓度降低、氨浓度升高。在局部环境下可以中和胃酸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（建议有长期胃部不适，且口腔异味的同学去百度一下。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后科普下益生菌的菌株选择上的标准依据吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先益生菌应来自寄主，理想的是来自健康人肠道的自然菌群，且是非致病性的，且无毒素产生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后还要能顺利通过消化道，尤其是在上消化道极端条件（高胃酸、高胆汁）下具有较高的存活率，并且具有对上皮细胞表面的粘附力，能在消化道内定植。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在寄主的肠道中，具有拮抗、免疫调节等有益于寄主健康的生理作用，有能与其他菌群竞争具有生存发展的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还要求生产加工和贮藏的稳定性，在加工和贮藏过程中能保持较高的存活率。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26668929/answer/33652155
</link>
<author>
梁昊
</author>
<title>
如果吃一小勺白矮星会怎么样？
</title>
<description>
让我来认真的开一开脑洞...&lt;br&gt;假定某种超自然的力量在楼主的真诚召唤下被感动了，用一个杨氏模量极大的勺子挖了一勺厘米见方的白矮星物质（以下简称白质），决意送给楼主。勺子上自带一保鲜层可以模拟白矮星上的环境，毕竟最近的白矮星到地球都是数百个光年是不是，带回来的不新鲜课就不好了。&lt;br&gt;好，假定白质被带过来了，楼主张开嘴，勺子伸进去，翻转，白质脱离保鲜层掉下来，接下来会发生什么呢？&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;以下是使用的白矮星参数：&lt;br&gt;密度：10^3kg/cm^3 %这是一个典型的白矮星所拥有的密度[&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%99%BD%E7%9F%AE%E6%98%9F#.E7.B5.84.E6.88.90.E5.92.8C.E7.B5.90.E6.A7.8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;白矮星&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;]&lt;br&gt;温度：数千开尔文 %一般都称这类白矮星是“冷”的，因为这个温度下白矮星中电子所拥有的热运动能量远小于由于泡利不相容原理而拥有的能量&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;一小块白矮星物质被带到地球环境来之后，主要会发生三件事：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;其质心在地球引力的作用下落体&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;相对白矮星内部的压力而言，大气压相当于零：那么白矮星物质作为一个整体必然会在内部压力的作用下迅速膨胀&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;由于失去了白矮星内部引力势的束缚，白矮星物质内部电子与外部的化学势平衡被打破，那么高能电子将从白质中大量泄出，进而和外部发生相互作用。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;我们来依次考虑这三种效应&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;对于一个一顿重的东西而言，其余任何作用力相对重力都可以忽略：我相信没有人反对这一点。那么，我们便可认为其质心做自由落体。如果进一步认为后两个过程相对这个过程发生的很慢的话，我们就可以设想之后发生什么事情了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/097f51c216de26ccdebb99cdb3d24990_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;593&quot; data-rawheight=&quot;3263&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;593&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/097f51c216de26ccdebb99cdb3d24990_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：以上的图画关键是两点：1.白质不受任何东西影响做自由落体；2.食道与胃等的韧性足够好以至于可以带着人体运动。&lt;br&gt;嗯，大概在不到一秒的时间内，你的&lt;b&gt;肠道受到了一个莫名的作用力使你颠倒在地，然后白质穿破你的肚皮，一路向地底进发&lt;/b&gt;。重要的脏器都没有受伤，&lt;b&gt;应该不难治&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;前面假定了后两个过程发生的很慢，到底是不是这样的？我们做一下估算。&lt;br&gt;白质内的压强主要是简并压，由下面这个公式决定&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=P%3D%5Cfrac%7B%283%5Cpi%29%5E%7B2%2F3%7D%5Chbar%5E2%7D%7B5m_e%7D%5Cleft%28%5Cfrac%7BM%7D%7Bm_0%7D%5Cright%29%5E%7B5%2F3%7DV%5E%7B-5%2F3%7D&quot; alt=&quot;P=\frac{(3\pi)^{2/3}\hbar^2}{5m_e}\left(\frac{M}{m_0}\right)^{5/3}V^{-5/3}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;m_0是一个电子对应的核子质量，约为两个质子质量m_p，白质在膨胀的过程中，动能的在运动的中子和质子上。假定白质呈球形，膨胀是均匀的，我们可以写出&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=PdV%3Dd%5Cleft%28%5Cfrac%7B3%7D%7B10%7DM%5Cdot+R%5E2%5Cright%29&quot; alt=&quot;PdV=d\left(\frac{3}{10}M\dot R^2\right)&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;将压强的表达式带入，求解这个常微分方程(出乎意料的好解)，可以得到&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=%5Cfrac%7BR%7D%7BR_0%7D%3D%5Csqrt%7B1%2B%5Cleft%28%5Cfrac%7Bt%7D%7Bt_0%7D%5Cright%29%5E2%7D&quot; alt=&quot;\frac{R}{R_0}=\sqrt{1+\left(\frac{t}{t_0}\right)^2}&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;其中R_0是白质的初始半径，t_0的表达式如下&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=t_0%3D%5Cfrac%7BR_0%5E2%7D%7B%5Chbar%7D%5Cleft%28%5Cfrac%7B4m_0%7D%7B9%5Cpi+M%7D%5Cright%29%5E%7B1%2F3%7D%5Csqrt%7Bm_0+m_e%7D%3D1.6%5Ctimes10%5E%7B-9%7Ds&quot; alt=&quot;t_0=\frac{R_0^2}{\hbar}\left(\frac{4m_0}{9\pi M}\right)^{1/3}\sqrt{m_0 m_e}=1.6\times10^{-9}s&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;依据上面的结果，&lt;b&gt;白质将会以接近v=R_0/t_0=4*10^6m/s的速度膨胀，在数十个纳秒的时间内充满你的口腔。&lt;/b&gt;那么，崩掉几颗牙齿，再崩掉下巴，然后白质就不在你嘴里了。看上去还能活？没事，在一个微秒的时间不到后白质就会膨胀到一米见方的大小，此时电荷之间的电磁作用力相对简并压已经不可忽略，膨胀会减速，然后达到平衡（按照简化模型计算可知R=0.5m时简并压降到10^10Pa作用，能和电磁力平衡）——而你的肌肉、骨骼根本来不及反映（其中的波速最高不过数千米每秒），所以说&lt;b&gt;直接被白质和你自己的惯性挤成肉饼&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;应该还有全尸。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b20292e795544148df34ab9b10a6a794_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;724&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;724&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b20292e795544148df34ab9b10a6a794_r.jpg&quot;&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;上面的讨论没有考虑第三类过程，也没有考虑空气所受到的影响——那么，考虑之后会变成什么样子呢？&lt;br&gt;白矮星上的一个电子想要逃逸出去，需要克服逸出功以及万有引力势；地球上这块白质上的电子想逃逸白质，需要克服的就仅有逸出功了，这自然简单很多。&lt;br&gt;白质中的一个电子（指费米面上的电子）拥有的动能是多少是容易算的——费米能（实际上，对于这种密度的白矮星，精确计算时必须考虑相对论效应，但作为简单估算这里忽略了）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=E_F%3D%5Cfrac%7B%5Chbar%5E2%7D%7B2m_e%7D%283%5Cpi%5E2M%2Fm_0%2FV%29%5E%7B2%2F3%7D%3D0.16MeV&quot; alt=&quot;E_F=\frac{\hbar^2}{2m_e}(3\pi^2M/m_0/V)^{2/3}=0.16MeV&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;逸出功多大难以计算，不过应该不会太大。那么逃逸出来的电子大概0.1兆电子伏特，约0.2倍光速。这个能量把氧分子、氮分子的化学键打断，再将其外层电子电离出来还是绰绰有余的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个角度来看，在你嘴里膨胀的根本不是什么白质，而是&lt;b&gt;一个以0.2c的速度扩大的等离子体火球。&lt;/b&gt;这个火球能膨胀到多大？直接计算比较困难，我们考虑求出这块白质中电子总的动能&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://zhihu.com/equation?tex=E_%7Btotal%7D%3D%5Cfrac%7B3%7D%7B5%7D%5Cfrac%7BM%7D%7Bm_0%7DE_F%3D1.3%5Ctimes10%5E%7B16%7DJ&quot; alt=&quot;E_{total}=\frac{3}{5}\frac{M}{m_0}E_F=1.3\times10^{16}J&quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;说实话我看到这个数字真的被吓了一跳。为了让大家对这个数字有个概念，请看维基界面&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%95%B0%E9%87%8F%E7%BA%A7_(%E8%83%BD%E9%87%8F)#1015&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;数量级 (能量)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2.07×10^15 J， 2005年&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%9A%E5%93%A5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;多哥共和国&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;所消耗的电量。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%95%B0%E9%87%8F%E7%BA%A7_(%E8%83%BD%E9%87%8F)#cite_note-eiaconsumption-15&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;[15]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1.0×10^16 J， 一个足以造成&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B7%B4%E6%9E%97%E6%9D%B0%E9%99%A8%E7%9F%B3%E5%9D%91&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;巴林杰陨石坑&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;小行星撞击产生的能量。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;4.42×10^16 J，2005年 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%BE%9B%E5%B7%B4%E5%A8%81&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;津巴布韦&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;所消耗的电量。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%95%B0%E9%87%8F%E7%BA%A7_(%E8%83%BD%E9%87%8F)#cite_note-eiaconsumption-15&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;[15]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1.74×10^17 J，每秒&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%AA%E9%99%BD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;太阳&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;释放到&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%B0%E7%90%83&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;地球&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的热量。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%95%B0%E9%87%8F%E7%BA%A7_(%E8%83%BD%E9%87%8F)#cite_note-sun1-16&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;[16]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2.1×10^17 J，&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B2%99%E7%9A%87%E6%A0%B8%E5%BD%88&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;沙皇核弹&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;爆炸时释放的能量。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;4.10×10^17 J， 2005年&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%8C%AA%E5%A8%81&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;挪威&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;所消耗的电量。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%95%B0%E9%87%8F%E7%BA%A7_(%E8%83%BD%E9%87%8F)#cite_note-eiaconsumption-15&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;[15]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;8.4×1017 J， &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8D%B0%E5%BA%A6%E5%B0%BC%E8%A5%BF%E4%BA%9E&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;印度尼西亚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%96%80%E6%8B%89%E5%96%80%E6%89%98%E7%81%AB%E5%B1%B1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;喀拉喀托火山&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;爆发时释放的能量。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bc62c320662be6c251eb2f9d1e5a42c4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1250&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1250&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bc62c320662be6c251eb2f9d1e5a42c4_r.jpg&quot;&gt;上图是巴林杰陨石坑&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大地白茫茫一片真干净&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26698833/answer/33708408
</link>
<author>
黄轶轩
</author>
<title>
为什么全球第一款 Android 正面按压指纹识别手机诞生在魅族，而不是三星、HTC、LG、Sony 等巨头？
</title>
<description>
Samsung 一直是重产能爬坡速度，所以在元器件选择，尤其是结构件上倾向于简单，直到 Note 4 才开始转金属也是一个例证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其余厂商不太了解。也不做评价。因为结果出来了，没什么必要评价。在正面按压这方面，魅族就是走在了世界 android 厂商的前列。你再怎么黑，你也改变不了事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正面按压不是谁说做就能做的。涉及到供应商选择和时间。之前那帮做指纹的，基本都是 Validity 的滑动。因为那个时候靠谱的指纹方案只有这个—— authentec 被 apple 收了，排他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到 Pro 立项的时候其实也没几家在正儿八经做按压。我知道的貌似只有韩国和国内有，Synaptics 在搞更牛逼的黑科技，前段时间才磕出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;半年多前，其中有一家国内的汇顶做的很不错，从技术和可靠性上已经可以跟 authentec 媲美了。但整个模块太大了，放进手机很丑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，mTouch 的牛逼之处在于我们花钱推倒供应商的已有设计。跟供应商一起从0开始推到重来，极力压缩其原有方案的大小。这事儿磕了半年多。花了不少钱和精力在这上头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个中幸苦风险不足为外人道，但其实又是一场豪赌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终结果大家也看到了，非常 Nice。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;日后，所有用汇顶的这套方案的国内手机公司，都得感谢魅族。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，在这么小的不规则矩形里面，还用了 pvd 上色+钻石切边，蓝宝石盖板。我司也是不嫌钱多，醉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像某些厂商一样，随便糊一个模组上去多好？省点钱多搞点利润给我多发年终奖。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实还有很多细节。比如，魅族摄像头镜片是巨大的。。。这么大的蓝宝石玻璃镜片一个1美刀还多。。。远超 iPhone 后面的蓝宝石成本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摄像头后面金属环还必须10w刀钻石切边。这又是成本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某次吸烟室吸烟，Hi-Fi 头头跟采购同事在讨论。Hi-Fi 模组里面某个电阻买 1/1000 和 1/100 价格差了零点几美刀，但其实在听感上绝大多数人都听不出来差别。工程师本来还担心会说买1/1000 的会不会贵了。因为按照单款几百万的量，这就是几千万的成本差别。但采购同事反倒劝工程师说要买就买最好的。反正老板说了不需要考虑钱的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包括 0805 的松下薄膜电容。松下这个薄膜电容都是高端 Hi-Fi 设备里面才买。手机公司找到他们，他们当时都惊呆了。可能很多玩 Hi Fi 的烧友不 care，觉得不过如此 。但你要知道，在寸土存金的手机主板上把 0805 这个规格的东西做2颗进去，是多么难。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有高低增益的 switcher 开关。。又是 2 颗芯片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，10层任意互联的黑 PCB 板又回来了~  跟 iPhone 同款哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纵然你说现在魅族变了，怎么地了，但这些小细节，你都能看到，魅族这种在产品上&lt;b&gt;爱作&lt;/b&gt;的特性和毛病一直没改。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实一切还是那句话，产品大于商业。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ba9864311ae0ef216c75e4c883c8ae24_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ba9864311ae0ef216c75e4c883c8ae24_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢我司的工程师。让我写这篇答案的时候无比自豪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：魅族员工
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26636341/answer/33701456
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
流落在北京上海的 90 一代的未来在哪儿？
</title>
<description>
感谢题主，这是个好问题。&lt;br&gt;借这个答案，想对知乎上在北上广打拼的年轻人们说几句掏心窝子的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 天将降大任，这个世界的未来是你们的。不用彷徨和气馁，我们这群老家伙已经洗干净了等着你们来抹脖子了。你们赶上了最好的时代，只要足够努力，我们就只有给你们扯后腿的份。遥想我15岁才接触互联网，看书只能跑到书店去看，小时候看新闻联播都算是开拓视野了。说实话，你们已经赢在起跑线上了。至于财富、房子、人脉，统统都是身外之物，生不带来死不带走。你活在这个世界上，唯一拥有的和最重要的就是你自己这个人。怎么活出个大写的人来，怎么活出个轰轰烈烈不会后悔的人生，你们是有天生优势的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 大城市所能够带给你们的，不仅是你们从外表上看到的高薪、高物价、高生活和工作压力。现阶段中国大城市的核心特色，是公平，宽容和视野。公平是说和其他地方比，有能力的人更加有机会出头。宽容是说没有人嘲笑你的梦想，没有人会打压你的个性。视野不用说了，遇见的人不同，人生肯定不同。所以想要明白何去何从，别去算房价和薪水的账，先去看看你更喜欢哪样的生活环境。就我所遇见到的，来大城市漂泊的人有很多很累的，而很少有后悔的。而就我自己而言，我有那么多的事情要学习那么多的问题要自己寻找答案，如果北京找不到，我就去香港、伦敦、纽约找，你现在让我回去清闲余生，做梦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 没有人愿意一直待在大城市，人随着成长，一种生活过烦了就会想换一种，最终归于平淡，人到了30-40岁，见够了世面，拼够了心血，自然就会选择更加清闲和自由的生活，这个时候，如果能够有一个所谓的“故乡”来接纳你，则是最好的事情，我出生在北京，所以我一直羡慕你们这点，就像你们现在羡慕我一样。所以留在大城市不可耻，回去家乡也不可耻，都是人生必经的心境，不管你做哪种选择，都自己接受和负责就好，没必要考虑其他的压力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 终究，你还是要自己来决定何去何从，可以听别人的建议，但不要让别人替你来做决定。大部分中国人千百年来都习惯于让别人替自己来做决定，是时候FUCK THEM ALL了，我看好你们这一代。请去走自己的路，然后无情地干翻我们。因为有很多我们想去改变的事情，自己能力并不够，但你们可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 人在世界上所想要拥有的是什么？房子、工作、钱、美满家庭，都有可能是，但是其中最宝贵的财富，是你青春的美丽碎片。而青春可以很长，长到你满头白发。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25002664/answer/33672801
</link>
<author>
庄时利和
</author>
<title>
冬天穿的少，迫使脂肪燃烧维持身体恒温，能减肥吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;这其实不是奇葩想法，而可能是一种简便有效的减肥方式。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;众所周知，引起肥胖的最主要物质是脂肪。在大家印象中，脂肪应该是长这个样子的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1c5bd32afd2cdde845c36486f8cdb082_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1c5bd32afd2cdde845c36486f8cdb082_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然而，在人类体内，除了这种白花花的白色脂肪之外，还存在极少数另外一种形式的脂肪组织，我们称之为棕色脂肪组织。和胆固醇可以分为“好胆固醇”和“坏胆固醇”一样，从减肥的角度上来说脂肪也可以分为“好脂肪”和“坏脂肪”，而所谓的“好脂肪”便是棕色脂肪。棕色脂肪的作用和普通白色脂肪差别很大，它可以燃烧掉白色脂肪，大幅增加能量消耗——脂肪帮助你减肥，这听上去似乎是天方夜谭。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;棕色脂肪是什么？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;棕色脂肪之所以呈现出棕色，是因为组织内部含有众多毛细血管，并且棕色脂肪细胞内含有大量的线粒体，而这些线粒体正是棕色细胞释放热量的核心因素。棕色脂肪存在于所有哺乳动物体内，但主要是存在于幼小的动物体内。在胚胎阶段，人类的棕色脂肪组织就开始形成，到了在新生儿阶段，棕色脂肪组织达到最高峰，然后便逐渐消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和普通脂肪（白色脂肪）的作用不同，棕色脂肪并不能存储能量，而是通过分解白色脂肪，从而产生大量热量来维持正常体温。婴儿由于拥有相对较大的体表面积，而且缺乏寒颤的本能，一般是通过促进棕色脂肪代谢来维持体温。而成年人体内只有非常少的棕色脂肪，相对于众多白花花的肚腩肉来说几乎可以忽略不计，以至于主流医学界在2009年之前曾经认为成年人体内不存在棕色脂肪。直到用PET/CT（正电子发射计算机成像）对大量人群进行检测之后，科学家们才在成年人体内发现了棕色脂肪的痕迹，这些残留的棕色脂肪主要集中在颈部和锁骨附近等部位。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/87253843f14dd92a35045ef608fb3be7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;712&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;712&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/87253843f14dd92a35045ef608fb3be7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt; (Rana Awada et al. 2013)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;棕色脂肪和寒冷有啥关系？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;之前的研究发现，寒冷可能可以激活棕色脂肪的活性。在荷兰的一项研究中，六名健康男性志愿者被暴露在一个温度较低的环境以测试他们的代谢状况。室温被精确控制在一个适当的范围内，可以确保志愿者感到寒冷但不至于引起寒颤（寒颤是骨骼肌的应激性剧烈收缩，会消耗ATP产生热量，出现寒颤会影响实验结果的判断），研究人员使用PET/CT对棕色脂肪的活动进行检测。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;实验结果显示，这些志愿者们在寒冷环境下新陈代谢率增加了80%，三小时内平均每人多消耗了250大卡的热量。也就是说，如果这些志愿者坚持两周这么做的话，他们体内可减少一磅的纯脂肪。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在另外一项类似的研究中，实验组男性比对照组平均每天多消耗370大卡的热量——这大约相当于慢跑5公里，而两个组的差别仅仅是实验组每天在寒冷环境下暴露两个小时。通过这些实验，研究人员认为，寒冷可以增加棕色脂肪的密度并激发这些组织的活性，从而为人体提供额外的热量。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而另外一些研究则显示了一项有趣的结果，成年人体内的棕色脂肪活性可能跟胖瘦成负相关——越胖的话棕色脂肪活性越低。在一项包括24名青年男性的研究中，23人体内检测到了棕色脂肪并且存在活性，而剩下那哥们恰好是所有人中最胖的，他体内无法检测到棕色脂肪活性。这也许可以解释一个问题，那就是为什么我们身边很多不惧严寒的人都是瘦子。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;怎样增加棕色脂肪？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么问题来了，既然棕色脂肪可以高效燃脂，那么有没有什么办法可以增加棕色脂肪的活性或含量？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;题主所说的“冬天穿的不太严实”便是其中之一。脱掉秋裤，换上裙子，如果你觉得自己足够牛逼的话，甚至可以像北海道的妹子们那样穿着丝袜or光腿在冰天雪地健步如飞，这也许是激发你体内棕色脂肪的方法之一。棕色脂肪是你的小宇宙，小鼠们可以通过寒冷让自己体内的小宇宙燃烧起来，但并非所有的成年人类也都可以做到这一点，研究发现有一些成年女性体内是检测不到棕色脂肪的。也就是说，在冬天适当的穿得少是可以瘦身，但是对于某些棕色脂肪几乎没有的妹子来说，这么做的效果可能并不明显。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（……那啥，我怕冷，能不能嗑药啊？）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有种东西也许可以实现这个梦想。2012年，科学家发现一种叫做鸢尾素的蛋白质可以将体内的白色脂肪转化成棕色脂肪。研究人员制造了一种转基因肥胖小树作为动物模型，这种小鼠除了肥胖之外，血液中还含有危险浓度的血糖。在注射了可以刺激小鼠表达鸢尾素的病毒之后不到十天，小鼠的体重便显著下降了，血糖和胰岛素也恢复到了正常值。而在这些研究中，科学家又从白色脂肪组织中发现了一种未知的脂肪细胞：米色脂肪。米色脂肪细胞与棕色脂肪细胞的构架有所不同，但都可以燃烧能量，而鸢尾素可以刺激米色脂肪组织的形成，从而促进体内脂肪的燃烧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些研究改变了我们对于脂肪的认识，科学界希望鸢尾素能够成为治疗肥胖的新靶点。然而，目前的研究主要都是基于动物模型的，而我们跟老鼠又有很多不同之处，外源鸢尾素能否在人体内正常发挥作用以及是否安全都有待进一步研究，因此鸢尾素在短时间内并不会成为市面上可以买到的减肥药。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b3e9f27a1e425459bb11533b564dadcc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;946&quot; data-rawheight=&quot;907&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;946&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b3e9f27a1e425459bb11533b564dadcc_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;(Leslie P Kozak et al. 2012)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;总而言之，尝试在冬天少穿一点也许也是一个可行、并且有着理论和实验支持的瘦身方法。但就目前来说，最有效的减肥方式仍然是科学饮食和规律运动。作为近几年才被逐渐消除误解的棕色脂肪，本身仍然存在很多未解之谜。比如，为什么有的人体内无法检测到棕色脂肪？为什么体脂率会影响棕色脂肪含量？如何有效增加人体内的棕色脂肪数量以增加减肥效率？这一系列问题都有待于医学界进行进一步探索。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在不太遥远的将来，棕色脂肪也许可以成为众多减肥方式中新的突破口。而在永远屹立于世界生物医学界最前沿的中国，我们相信过几天，你就能在淘宝和朋友圈里买到领先其他国家二十年的科技产品了——【正品爆款】【减肥神器】【西木博士推荐】鸢尾素 特惠价598元/瓶。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;参考资料：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;van Marken Lichtenbelt, W. D., Vanhommerig,
J. W., Smulders, N. M., Drossaerts, J. M., Kemerink, G. J., Bouvy, N. D., ...
&amp;amp; Teule, G. J. (2009). Cold-activated brown adipose tissue in healthy men.
New England Journal of Medicine, 360(15), 1500-1508.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cypess, A. M., Lehman, S., Williams, G.,
Tal, I., Rodman, D., Goldfine, A. B., ... &amp;amp; Kahn, C. R. (2009).
Identification and importance of brown adipose tissue in adult humans. New
England Journal of Medicine, 360(15), 1509-1517.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ouellet, V., Labbé, S. M., Blondin, D. P.,
Phoenix, S., Guérin, B., Haman, F., ... &amp;amp; Carpentier, A. C. (2012). Brown
adipose tissue oxidative metabolism contributes to energy expenditure during
acute cold exposure in humans. The Journal of clinical investigation, 122(2),
545-552.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Yoneshiro, T., Aita, S., Matsushita, M.,
Kameya, T., Nakada, K., Kawai, Y., &amp;amp; Saito, M. (2011). Brown adipose
tissue, whole‐body energy expenditure, and thermogenesis in healthy adult men. Obesity, 19(1), 13-16.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Melinda Wenner Moyer. (2014) Supercharging
Brown Fat to Battle Obesity. Scientific American Volume 311, Issue 2&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20441368/answer/33509732
</link>
<author>
松鼠会老孙
</author>
<title>
为什么很多食品厂都用棕榈油制作食品，另外肯德基也是用棕榈油烹制食物的，是因为棕榈油比较美味还是成本相对较低，成本低的话能低到什么程度？
</title>
<description>
很多人应该没有怎么见过棕榈油吧？准确地说，应该是很多人并不知道棕榈油一直在我们身边我们却没认出来——我们先说一个事实，中国每年棕榈油进口量在700万吨左右。&lt;br&gt;==================&lt;br&gt;先说价格的事。&lt;br&gt;棕榈油是目前产量最大的一种油脂，全球每年产量超过5000万吨，大豆油紧随其后，大约3800万吨，剩余的那些油基本都不超过1000万吨。棕榈油之所以产量大主要原因是高产，每公顷出油可达4吨，相当于每亩出油500多斤；我们知道常规油料亩产出油率最高的是花生，几年前获悉的数据是平均每亩出油100多斤——可见，收获同样的油品，棕榈油需要的产地更小。更重要的是，这些产地多集中在马来西亚和印尼那些热带地区，大多数棕榈种植园都是之前的热带雨林，相比于传统农业国而言，这些土地的使用成本也要低一些。用地成本低是棕榈油价格低的最大因素，因此正常年份下，国内棕榈油成交价比同时期大豆油价格要低近3000元。&lt;br&gt;近期棕榈油的一次暴涨发生在2010年，这一次暴涨导致刚刚形成萌芽的生物柴油工业一蹶不振，中国沿海地区有一些工厂已经建设了生产线，现在都是停工状态，但受影响更大的还是马来西亚和印尼，不少业内人士把此次暴涨看作是石化工业对棕榈油工业的一次有计划的袭击。&lt;br&gt;熟悉棕榈油的人一定还知道棕榈油价格长期倒挂的现象，也就是在中国这边的价格比原产国的价格还低，这是期货交易造成的，此处就不议了。&lt;br&gt;===================&lt;br&gt;再说用途的问题。&lt;br&gt;上面说到中国进口了很多棕榈油，大约700万吨，其中约500万吨用于食用油——这些油又有很大一部分是进入了家庭装，没错，就是那些调和油，我们一般听到的大豆调和油、花生调和油，并不意味着大豆或者花生就占到绝对多数——占多数的可能就是棕榈油，主要原因也是棕榈油更便宜。&lt;br&gt;不过棕榈油并不只是扮演这种没名分光出力的事，至少在一项食品工业有大用途，那就是油炸食品，最突出的是方便面和西式快餐店K&amp;amp;M（排名依首字母顺序）。油炸食品使用棕榈油是比较合适的选择，因为棕榈油可以承受长期高温，而一般的植物油炸不了多久就发生氧化变质，发黄发黑，容易产生致癌物，但棕榈油却可以久炸而不变色。能够做到这一点主要是因为棕榈油饱和度比较高，甚至高于一些动物油，因此也就具备很好的稳定性了。&lt;br&gt;===================&lt;br&gt;最后就是题里关心的健康问题。&lt;br&gt;关于油脂健康的问题，先不管饱和与不饱和的区别，最紧要考虑的还是能量。油脂是食物中能量密度最高的物质，每克9大卡，所以每天摄入量要控制好。&lt;br&gt;饱和脂肪酸是否比不饱和脂肪酸更容易导致心脑血管疾病，有一些论据，但这个结论现在还有很多争议，目前比较没有争议的是，无论饱和还是不饱和每天都需要摄入，所谓营养均衡。不饱和脂肪酸又分为单不饱和与多不饱和，多不饱和脂肪酸多数人体不能合成，需要额外补充，也就是所谓必需脂肪酸，而棕榈油中这部分油脂的含量比较少。棕榈油与动物油一样耐高温，但不含胆固醇，所以棕榈油对人体有什么害处真的说不上，当然好处什么的也不多，主要就是便宜又耐炸，就是一款正常食用的油脂。&lt;br&gt;==================&lt;br&gt;仔细检查过了，这算是废话最少的一次回答了：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26667363/answer/33702085
</link>
<author>
李峰
</author>
<title>
月入2300是一种什么样的体验？
</title>
<description>
曾经在和 &lt;a data-hash=&quot;491b1dc31ed6c376323c2fe5f643f650&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/491b1dc31ed6c376323c2fe5f643f650&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王诺诺&quot; data-tip=&quot;p$b$491b1dc31ed6c376323c2fe5f643f650&quot;&gt;@王诺诺&lt;/a&gt; 吃饭的时候聊过这个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;忘了怎么聊起来的了，总之就是我告诉她“刚转行的时候，我在广州一个月工资只有1800哟”&lt;br&gt;&lt;br&gt;女神很配合的瞪大了眼睛，“那你是怎么活下来的？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;呃，好问题，诺诺同学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先需要声明的是：&lt;br&gt;不知道是不是年轻时受了些“有害书籍”的影响，贫穷于我，不仅不是件羞愧需要遮掩的事情，反而可以摆上台面大喇喇的述说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说了，所谓“世界上有三样东西是你想遮掩也遮掩不住的：咳嗽，贫穷与爱”，既然无法遮掩和反抗，那就学着享受吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得村上春树在那篇《贫穷去了哪里》里回忆，在他年轻的时候，他和朋友们不仅不会羞于谈穷，反而以此为豪以此夸耀。常常是一个人说了，“嗬你不知道，我当时穷的一连好几天都在吃啥啥啥”，另一人就会说，“你那还不算穷，我穷的时候，blabla&quot;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是他会大方的写当年他和夫人在路上赶路干渴的不行，会强忍住路边买饮品的冲动赶回家喝一大壶凉茶；写当年为了房租便宜租下铁路边的房子饱受噪音困扰以至于铁路工人罢工的阳光明媚的下午在天台晒太阳成了最快乐的时刻；写寒冷的冬天在房里人冷猫也冷只能夫妻俩抱着猫一起取暖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些贫穷的日子，不仅当时乐在其中，回忆起来更是闪闪发光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于许多文艺青年的偶像海明威，更是用了一本书的篇幅描写过年轻时在巴黎度过的穷日子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在《流动的盛宴》里，他说饥饿能让人欣赏画作更敏锐，说他每次饿着肚子的时候回家如何要精心考量路线才能避开那些飘着香气充满诱惑的饭馆，说他如何去蹭别人饭也给别人蹭饭，说他和妻子如何攒下钱去赌马旅行喝葡萄酒，说他们如何在贫穷中相亲相爱绝不会爱其他任何人，说他们......噢，都是些多么美妙的文字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;读了这么多与当今中国社会主流价值相反的有害书籍，我自然也被毒害成了一个接受贫穷欣赏贫穷把玩贫穷的屌丝男青年了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于咱还是个很年轻的有故事的男同学，正式转行做现在职业的时间并不需要追朔到那白衣飘飘的年代。当时的1800，跟现在2300的实际购买力应该是差不多的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时候我原本在家乡的小城市开着一家小公司，结果交友不慎，认识了一个江浙那边的侍酒师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像每一个涉世未深的少年一般，我光看到了贼吃肉没见到了贼挨打。侍酒师同志的外表光鲜的生活很快吸引了我，于是我也决定把长久以来的对酒的爱好转成吃饭的技能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一边处理公司转让事宜，一边考了一个很初级的证。接着我就单枪匹马跑到广州去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为社会对这种新兴和小众职业需求不大，你很难在一个人生地不熟的城市里很快找到一份合适的工作。当时我想做和葡萄酒和烈酒相关的工作，但我根本不知道自己应该干嘛，怎么干，哪里有适合自己的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不能一直等着嘛，我就随便找了个葡萄酒公司，决定先了解下行业情况再做打算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我就从每个月给人发工资的人，变成了每个月拿1800块钱的打杂文员小弟。每天上班但是没什么事情做，也混不到几口好酒喝，一周轮休一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;涉世未深却又一直保持着正能量的小年轻，总是对一切新鲜事物充满好奇的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以我决定不动用银行存款，试着看能不能靠这点钱在一个陌生的大城市活下来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直觉得广州在北上广深四个城市里是外地人最容易融入的一个城市。因为即使在热闹的市区附近，也有便宜的城中村给你住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我租的那个单间，算是城中村里比较外围的地方，所以并没有城中村里的建筑那样阴暗潮湿。我住在顶楼，阳光很好。而且除了自己的这一层，天台也算我的。晚上可以搬个躺椅做那看星星喝酒，偶尔可以来个barbecue。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过城中村里的整体环境还是非常脏乱的。记得我妈第一次过来看我，我带着她去城中村里的小餐馆吃饭时，她的反应是，“你怎么沦落到这个地方来了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;Orz…&lt;br&gt;&lt;br&gt;（顺便一提，现在住在月租4K的房子里，我妈过来的反应还是，“你就不能提高下生活质量吗？”。在父母眼里，孩子在外面打拼都是很辛苦的吧，只有住在家里才幸福）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后是吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个一点不浪漫了。只有吃城中村里便宜的盒饭，便宜的面包，还有便宜的泡面。偶尔吃顿人均几十块的火锅和大排档上的烧烤算是改善生活了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过当我对朋友吐槽说“因为酸菜面经常送促销碗啊杯子啊篮子啊，我已经连续吃了半个月酸菜面。啊心好累感觉不会再爱了”时，其实并没有多少心酸，倒是感觉到了一些趣味，那种年轻、贫穷，却努力乐在生活其中、没事自嘲几句的趣味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后是穿。这个除了必须添置的衣服在网上买外贸货之外，基本没有添置啥新衣服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）&lt;br&gt;&lt;br&gt;看起来很正能量？生活在这物欲横流拜金主义盛行的大城市里，当然也会受负面情绪侵袭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如有酒会参加的那一天，上午我会如往常一样穿着休闲服挤公车去上班，然后在午休时间赶回家，洗澡洗头发换西服，啃几块面包（赶时间，不吃就会太饿而影响感官的灵敏），再坐公交去索菲特喜来登或者随便哪家五星级酒店。这时不是上下班的高峰期，不用太担心衣服被挤出褶皱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每每这个时候，当我衣冠整洁打着漂亮的领带戴着正式的袖扣穿着熨烫好的西服步出我的小窝，融入城中村各式各样的人生各种各样的人群里，想象一小时后自己会出现在空气都带着芬芳四周全是各式正装的绅士淑女的金碧辉煌的大厅，就会感觉到一种来自生活的诙谐和讽刺。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（4）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的情绪如何调节？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你想走励志学成功学路线，当然可以每天读一遍世界上最伟大的销售员啦我的成功可以复制啦一类，再没事去逛逛商场看看商标上的价格后面有几个零刺激一下自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我自己的疗伤方式就是读《流动的盛宴》，理由如开头所说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种方式更温和，更能让你保持独立的思维和清醒的头脑，也没啥副作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt; “我们可以沿塞纳河路散步，去看所有的画廊和商店的橱窗。”  &lt;br&gt;  “对。我们可以上任何地方去散步，我们可以上一家新开的咖啡馆去待会儿，那儿我们谁也不认识，也没人认识我们，我们可以喝一杯。”   &lt;br&gt;  “我们可以喝上两杯。”   &lt;br&gt;  “然后可以找个地方吃饭。”  &lt;br&gt;   “不，别忘了我们还得付图书馆押金呢。”  &lt;br&gt;   “我们要回家来，在家里吃，我们要吃一顿很好的晚餐，喝合作社买来的博讷酒（产于法国中东部的博讷城的一种普通干红葡萄酒）。你从那窗口就能看到橱窗上写着的博讷酒的价钱。随后我们读读书，然后上床做爱。”     &lt;br&gt;“而且我们决不会爱任何其他人，只是彼此相爱。”  &lt;br&gt;   “对，决不。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（5）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这1800的工作我做了两个月，工作时没什么具体事情，正好继续研读葡萄酒方面的相关书籍，顺便刷刷招聘网站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，我就去广州的一家高档法餐厅做楼面经理和侍酒师了，每天忙的天昏地暗，根本没有生活可言。不过收入加提成有个七八千了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来成为总经理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来去某知名葡萄酒进口公司做品牌大使。除了工作，开始慢慢有了生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来成立了自己的公司，在外面奋斗和积累几年后，终于又开始请的起人了 TAT&lt;br&gt;&lt;br&gt;不想把这篇回答变成鸡血和励志文。不过现在的收入，月收入肯定是比刚转行时的年薪要多的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（6）&lt;br&gt;&lt;br&gt;写了这么多，只是想告诉大家，年轻时的贫穷并不可怕，学会用积极的态度思考问题、为了目标不断前行，它反而会是一种财富。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在越来越多的朋友开始鼓起勇气放弃高收入但是自己不喜欢的职业，去选择自己真正爱做的事情。那么也不要怕，转行会苦一段时间，但绝对没有3年那么久 ：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;让我们忠于理想，让我们面对现实。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（7）&lt;br&gt;&lt;br&gt;几点感想：&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这样的生活方式是你主动选择的，那么所有的痛苦其实都不算是个事儿（比如我主动选择不动用存款去试着生活）。如果是被动的，那可就是真的惨了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你刚毕业或者转行进入一个新行业，有更高的平台可供选择时，不要装逼装理想主义去选择低的辛苦的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一个自尊心很强的人，所以我自己描述的这段经历，自己一人过会觉得很有趣，但如果当时我有女朋友，估计就不会那么有趣了。我个人是认同贫贱夫妻百事哀的，责任感会让我在不能满足伴侣的正当要求时自尊受到严重打击。所以当时我选择了一个人度过。但既然我一个人也能过来，&lt;b&gt;如果你有幸找到了真正相爱的人，选择两个人一起度过，肯定会过的更好：）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对了，也许你会想支持下鄙人的公众号？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【微醺之美】微信公众平台，微信号:weixunzhimei&lt;br&gt;主讲烈酒鸡尾酒和葡萄酒，偶尔讲讲酒吧餐厅 。深入挖掘饮酒文化和趣味，不发弱智的介绍文营销文。欢迎关注。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9c0cab72549494333963cde0a7a569cd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26650914/answer/33628817
</link>
<author>
TOM阿华
</author>
<title>
25岁了，如何在30岁前实现经济自由呢？
</title>
<description>
看了大家的回复，挺想回答这个问题的，不要骂人不要那么强的戾气.就算35岁了问这个问题又怎样。我今年28，马上29了。算是给自己的总结，也希望能缓解你的焦虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五年前我刚毕业，23.或者24吧。毕业的时候我还欠一屁股债，几千块吧，加上学校两年的助学贷款1万。我没有不努力，上学期间也没有闲着，兼职，打工，做小生意，可有的时候，老天就是不那么眷顾你的&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，在这种情况下，我毕业还是报名了国家大学生西部计划志愿者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有先去工作的原因是我觉得有时候梦想和现实是相辅相成的，而有时候在现实困难不那么厉害的情况下，梦想是值得坚持一把的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想去支援西部，做志愿者，我想看更广大的世界，就这么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毕业当年的7月底我到了新疆，国家每个月给680补助，自治区给200贫困地区补助，单位给200伙食费，大概就这么些，1080块一个月。&lt;br&gt;我做了16个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二年11月份，我25岁了，和题主现在情况一样，迷茫，急，焦躁，未知，急需改变。然后有家企业在县上招工，派到湖北学习，再回新疆戈壁滩工作。我去了，实习期2000一个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三年7月回到新疆，工资涨为3000，也许是2800，记不得了，不重要了，因为9月份的时候我承包了厂里的一个餐饮档口。&lt;br&gt;      人都说你不知道你努力之后有多棒，真的，我主观能动性太差，好在抓住了时间节点，在不懂的努力的时候，被逼着往前走。一开始我请了1个师傅，我自己兼任一切其他角色，收钱，上菜，切配，洗碗，进货，全是我一人干，我们店就我们俩人。师傅工资一月5000，我开店花光了积蓄18000，如果没盈利连师傅工资都付不起，所以我没有辞职，一边上班，一边赶在饭点前回店里帮忙。晚上忙到3点：早上8点去上班，中午12点回去卖饭，2点上班，下午6点又卖饭到晚上1点，自己再收拾到3点。&lt;br&gt;       我是维修班工人，不管在皮带上，锅炉旁，天桥上，高空作业，开会的时候，都能睡着。&lt;br&gt;       10月份，为了进货方便，我买了辆比亚迪，直接提5万9，借了家里两万，信用卡用了1万。&lt;br&gt;       11月份的时候，店里日营业额突破4000，我辞职了。&lt;br&gt;        到元旦的时候，我请了12个人，菜品从一开始的三种拌面增加到40多样菜品和兰州拉面一个大品，之后陆续增加了刀削面，炒面，盖浇面，炒饭，大盘系列。&lt;br&gt;       元旦当天突破8000。&lt;br&gt;       再下一年我还清了所有的欠款，补上了助学贷款拿到毕业证，在老家买了房，150平，现在还有5万没付清。&lt;br&gt;        7月份的时候，就在我以为我三年后可以成为百万富翁的时候，我被厂长秘书的亲戚顶掉了。&lt;br&gt;        26岁，真是个悲伤的年龄，我有了个破车和房，但是没有了经济来源。&lt;br&gt;      之后去了兰州学拉面三个月，帮兰州老板去广西开店3个月，去安徽帮朋友开店6个月，共收入4000元，不多说，提起来都是痛，你全心对别人，别人不一定真心对你。&lt;br&gt;       去年10月，去了广州华师大做拉面师傅，4000一月，做了三个月。渐渐又回到25岁那个迷茫的时候，不知道自己在做什么，努力没有方向，似乎一切都对我关了门。你看，我快30了也好像还是25那样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       12月，开始骑行旅行，今年5月回到新疆。&lt;br&gt;      我在新疆又开了一家店，6月份开业，第一个月赔了2万，第二个月赔了5000，第三个第四个月盈利5000，第五个月也就是刚刚过去的十月，盈利20000。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道该如何回答你的迷茫，现在已经晚上3点，我刚收摊，明天早上8点开始卖早餐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回望这几年，我一直觉得自己不够努力，去学技术还一直玩，开店还一直磨蹭，执行力极度不够，在开了店的时候不珍惜，丢掉了又患得患失回到没开之前的状态，我无法用丰满的语言告诉你我是怎么过来的，我也不够鸡汤，因为我现在还是有点不懂和迷茫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我只知道抓住眼前的，生活和梦想似乎是可以同行的。那么我们就让它们同行的更远一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚安。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100397/answer/30471967
</link>
<author>
鲜榨盲肠汁
</author>
<title>
如何才能拍出一张特别好看的自拍照？
</title>
<description>
&lt;p&gt;更几张最近做家务的时候脑洞大开的自拍哈哈哈。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5656abd50dac7fb56160bc5c51c200ed_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;964&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;964&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5656abd50dac7fb56160bc5c51c200ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/36f4049ddddc6a6739fb0cf912840aa6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;964&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;964&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/36f4049ddddc6a6739fb0cf912840aa6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2f1d27caa2e9bc4a1e9ebbe7f3165ce5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;964&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;964&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2f1d27caa2e9bc4a1e9ebbe7f3165ce5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b1bbeec19bb5b47c325c4bc3b0b996c2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;964&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;964&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b1bbeec19bb5b47c325c4bc3b0b996c2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/07b730c6530fae01b81100235cd5e9d5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;964&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;964&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/07b730c6530fae01b81100235cd5e9d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/975b855e8fda07370760e1fe9858414d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;964&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;964&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/975b855e8fda07370760e1fe9858414d_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;2014.11.11&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;前面的答案有从构图角度说的，有从用光美姿说的，有从修图软件说的，我觉得还可以说点让照片变好玩的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先反驳下自拍照非得脸好看这个说法，没脸就不能酷炫了吗?&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/11d9244ac6fe30dc1f862835fdaa78bc_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;964&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/11d9244ac6fe30dc1f862835fdaa78bc_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;在我看来一张照片有意思要远比单纯好看更重要，好看的照片不见得有意思，有意思的照片肯定不难看。所以倒不如直接把自拍定位到“更有趣”这个点上，一举两得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了相机，自拍最需要的两样东西就是三脚架和快门遥控器啦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三脚架，解放双手，再也不用担心所有自拍都只有一张简单的大脸。&lt;br&gt;快门遥控器，十几块钱分分钟告别摁下定时争分夺秒冲进镜头的旧时代，实乃居家旅行必备。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6c957ea3dead2577ee6383f3fb6ce6b1_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6c957ea3dead2577ee6383f3fb6ce6b1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/01088b4dd0cb10d3000875be3480da0c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; data-rawwidth=&quot;713&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;713&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/01088b4dd0cb10d3000875be3480da0c_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最便宜的单反装套头＋一个99包邮的三脚架＋快门遥控器，配齐活了还不到一个卡西欧自拍神器的价，钱要花刀刃上，不要花刀穗儿上嘛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;自拍毕竟不同于商业拍摄，从根本上说是种自high的行为，身为普通摄影爱好者也不可能为此投入特别大的财力物力，但只要换换思路，自拍仍然可以变得酷炫起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;①把生活用品变成不普通的道具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9a8f3c26ebb4330a1a8fddd545913784_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1054&quot; data-rawwidth=&quot;1587&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1587&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9a8f3c26ebb4330a1a8fddd545913784_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;生活里许多常见的东西都可以把它变成自拍时很有意思的道具。有次天气好晒枕头，发现里面的填充棉特别蓬松像云彩，于是把它们都掏出来抓散了拍。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/91f296b1a9b8ea0e26ebfd43177fb20b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;531&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;531&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/91f296b1a9b8ea0e26ebfd43177fb20b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;每次拿起刮胡刀都会想到刮破皮的情景，不如涂点剃须泡沫加点红颜料让它真正实现。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/baa463991e7f7fb33981ffe9e8bd13aa_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;994&quot; data-rawwidth=&quot;662&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;662&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/baa463991e7f7fb33981ffe9e8bd13aa_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;就算不抽烟也可以拍几张吞云吐雾的照片，重点是吸一大口微张嘴让烟自然溢出来，用连拍的方法抓到最满意的烟的形态。（头顶的烟雾是后期添加）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3a640c6e191d2ae85b951846c63c226c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;821&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3a640c6e191d2ae85b951846c63c226c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;买点魔术小道具拿来耍，不过安全第一啊还是。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;②就近找漂亮场景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直信奉一句话“不一定每一面都美，但一定存在美的一面。”好风景不见得只旅游胜地才有，身边的景物在不同的时间段不同的天气季节也会有特别美得一面。过度推崇羡慕那些说走就走的旅行，很容易忽视身边的美。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/02c49a0fe4aa6e32df0ee3d131155839_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;911&quot; data-rawwidth=&quot;1372&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1372&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/02c49a0fe4aa6e32df0ee3d131155839_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;秋天晨雾还没散尽，收割完庄稼的田野。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7a1120be930d25f132a3e2f28a6c00cf_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;2000&quot; data-rawwidth=&quot;3008&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3008&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7a1120be930d25f132a3e2f28a6c00cf_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;夏天水位不深，水流不急的小河。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
周末的时候背上三脚架去郊外溜达溜达这种的地方真的不难找。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;③无新意的角度换个有妙趣的位置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bd3ccc0bc39fdb79507bc87860643b2b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1029&quot; data-rawwidth=&quot;684&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;684&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bd3ccc0bc39fdb79507bc87860643b2b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不少人喜欢俯拍自己的脚，大家都拍你也可以拍，但把脚换个位置效果就大不同了对不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;④一个人的合影&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/eb013fef3f5ada43bc013b19bd00b46e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;757&quot; data-rawwidth=&quot;538&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;538&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/eb013fef3f5ada43bc013b19bd00b46e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;自拍不见得画面里非得孤零零一个人，有photoshop这种东西你就可以复制无数个自己，学会影分身，逼格大增。

&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2bb6f6dd28d747881a8f402786b9dd92_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;942&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;942&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2bb6f6dd28d747881a8f402786b9dd92_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/559925fe719639ff051b546a29b3c7a9_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1130&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/559925fe719639ff051b546a29b3c7a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;这个好用的小技巧其实很简单，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;看个教程也就会了&lt;a href=&quot;http://www.psjia.com/photoshop/koutu/2013/0507/6446.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;PS简单打造分身术_PS家园网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;⑤生命在于运动&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d58e9ae94a65a6957b4d5226e6a1e5ed_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1815&quot; data-rawwidth=&quot;2455&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2455&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d58e9ae94a65a6957b4d5226e6a1e5ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a80cb6706af95bf3e114be91e4017456_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;964&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;964&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a80cb6706af95bf3e114be91e4017456_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;用定时连拍运动过程再合成到一起，屡试不爽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;⑥根据服装选择背景&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a6360202f4efb69bbf7a4b92d162d864_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;1157&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1157&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a6360202f4efb69bbf7a4b92d162d864_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;穿红色衣服选择站在一片绿植里会有强烈对比。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4517fe64b89f47436fdab79c8f5dd621_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1097&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4517fe64b89f47436fdab79c8f5dd621_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;穿与背景相近的颜色也有很好玩的效果，像融到墙里了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;⑦把自拍也当成作品对待&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3507e111a2fe6e201eabb67d9816f180_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; data-rawwidth=&quot;1246&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1246&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/3507e111a2fe6e201eabb67d9816f180_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;遇到大美的景色，人应该当景的点缀，忘掉自恋，把拍到一张好照片放首位。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;⑧化妆&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果会化妆，恭喜，你的自拍又多了巨大可能！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给自己化妆的概念不应该只局限在怎样变美这个范围，那就太不好玩了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;可以看看红了很久的Michelle
phan 和Promise Phan，她们就是用化妆cos各种神奇角色。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e71e722405e0004784aaac0cb548b5e2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;846&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e71e722405e0004784aaac0cb548b5e2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5b1149bf8f307b60d2d212184e78a295_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1202&quot; data-rawwidth=&quot;2132&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2132&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5b1149bf8f307b60d2d212184e78a295_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8767fb1e8a0a139217f9109e812f43c2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8767fb1e8a0a139217f9109e812f43c2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我们都不是演员，没有扮演各种角色的机会，但有时候用自拍带自己做做梦也不赖。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;你可以cos自己喜欢的动漫角色&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/455d5185088637bbc9c887d51f8b6a43_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;422&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;422&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/455d5185088637bbc9c887d51f8b6a43_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/71422a1fe4295195fa527b7396560523_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;964&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/71422a1fe4295195fa527b7396560523_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5ba6020e1191e57b9a2a36acbbfeb727_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;449&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5ba6020e1191e57b9a2a36acbbfeb727_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0e0d301876ca5b0359db7d2b007ab27c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;964&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0e0d301876ca5b0359db7d2b007ab27c_r.jpg&quot;&gt;啊哈哈哈我狂拽酷炫的涅茧利SAMA。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8d9c2aa4d770677553d0cf165a16f2c6_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;964&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8d9c2aa4d770677553d0cf165a16f2c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;还可以尝试平时根本不可能的风格，比如---------哥特╮(╯▽╰)╭&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/19dae5db7c36a965530faf4b2b931b15_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;531&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;531&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/19dae5db7c36a965530faf4b2b931b15_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;平时装够了小清新，让重口味的本性出来透透气。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7d5bd19e1c91b362181914c06913a50b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;531&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;531&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7d5bd19e1c91b362181914c06913a50b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;像这样比较基础的伤疤妆网上教学视频也是一堆，学俩万圣节抓眼球根本不是事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;⑨photoshop&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;数码时代学点photoshop也不是坏事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;PS不是只能把你的自拍变成范冰冰金城武啊喂！还可以拿它干很多有意思的事。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;网上PNG和PSD文件素材不计其数，搜集你喜欢的东西添加到自拍里，不出彩的照片也能化腐朽为神奇。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/faf3e49a8a0f6323a86e42963737d714_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;577&quot; data-rawwidth=&quot;817&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;817&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/faf3e49a8a0f6323a86e42963737d714_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/067e578544ab9c8ab98321940b3ceb69_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;964&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/067e578544ab9c8ab98321940b3ceb69_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;把喜欢的画cos成照片也不是梦呐。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/27551c098f2521cb063b9174163d8783_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;638&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/27551c098f2521cb063b9174163d8783_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c1cda7b4946a3902e1b03d70303ef54d_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;882&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;882&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c1cda7b4946a3902e1b03d70303ef54d_r.jpg&quot;&gt;&lt;strong&gt;磨皮用Portraiture滤镜，调色直接用VSCO film，简直懒人福音。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你有计划的拍成一个系列，回头看也是颇有成就感的一件事，我的目标是拍满100张召唤神龙，哈哈哈。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0253762cd9fae00be25c5e3f19aa630b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;2305&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0253762cd9fae00be25c5e3f19aa630b_r.jpg&quot;&gt;&lt;strong&gt;【完】&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26693276/answer/33691018
</link>
<author>
高科
</author>
<title>
三十岁不到就想着五天八小时的轻松工作，这是什么心态？有什么后果？什么是人穷志短？
</title>
<description>
我前两天和我老婆说了句：你说我为什么会变成现在这样？我老婆说：因为三年前你想这样的啊。我想了想，十五年前我就想现在这样生活，一周工作三天，休息四天。&lt;br&gt; 对于之前那段人生的经历我想起来还是挺值得的，目前我就是周六日出来带个课，一共六小时，周日下午和朋友一起瞎练半天跑酷。周四固定自己在家备课和写文章，一共八小时。周一二三五都是陪家人，周一主要陪老婆，周二主要陪儿子，周三带全家出去吃东西，周五陪老婆，其实每天都得陪儿子玩儿。&lt;br&gt; 有人问我为什么这么清闲不去做更多的工作，我说我的人生理想已经实现了，我真的要不了那么多。其实关键就是搞清楚一个人活着需要什么：需要健康，需要一日三餐，需要睡觉的地方，需要和朋友联系，交通出行，这就差不多够了吧，这些不需要苦费心思也能有。不过说到底要知道自己想做什么，我从几岁时就想探究下生活真相，探究一下身心关系，探究一下如何脱离烦恼回归本来自然的面目。我想对于目前的我来说，家庭就是个最好的开端，我暂时能那么大的定力完全融入社会而不被影响，所以我儿时的梦想才是真正的梦想，也可能是让我现在这样的一个大前提，为了能靠近这梦想我不知不觉中选择了现在的生活状态。&lt;br&gt; 要选择什么样的生活有个前提：独立。独立首要是人格的独立，你要能做好一个路人甲，不带情绪地客观地看清现实状况同时不被人影响。只有先独立才能不依赖不盲从不迷信任何一个人或一份工作，只有这样我们才知道自己真正所想，也能善用压力，让自己真正成长起来，可以理解到我们选择何种亮丽的生活方式也不重要，我们做什么也并不重要，因为路人甲都在追求自己的生活而不是活给别人看，所以工作没有差别，差别是心境。&lt;br&gt; 三十岁选择什么生活不重要，三十而立很重要，立是独立。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26682546/answer/33687514
</link>
<author>
苦头陀
</author>
<title>
如何看待中俄等19国对联合国谴责朝鲜人权状况的决议投反对票？
</title>
<description>
事先表明，此答案全是私货，如有不适，请喷，我会涌泉相报&lt;br&gt;&lt;br&gt;忍不住 &lt;a data-hash=&quot;a1b63e406333de8ce90188acc2306993&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/a1b63e406333de8ce90188acc2306993&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@孟庆斌&quot; data-tip=&quot;p$b$a1b63e406333de8ce90188acc2306993&quot;&gt;@孟庆斌&lt;/a&gt;一下，因为我已经快变成孟先生名下的另一个相爱相杀了（向 &lt;a data-hash=&quot;bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yilin wang&quot; data-tip=&quot;p$b$bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot;&gt;@yilin wang&lt;/a&gt;对冷大的爱致敬）&lt;br&gt;&lt;br&gt;逐条来看&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我日，一个颠倒黑白的答案掉下了第一，另一个颠倒黑白的答案排了上去，这问题真是丧心病狂。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;之前的第一不是&lt;a data-hash=&quot;bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yilin wang&quot; data-tip=&quot;p$b$bbf1321e56c2d210707e18ab6c539fcd&quot;&gt;@yilin wang&lt;/a&gt;？好吧，这句话是热身，下面是重点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;朝鲜教育平均接受教育时间长？确实是长，但你也不看看教育资源和研究环境如何。在中国的语言学校，日韩双语等专业去朝鲜留学还是相对容易的（朝鲜为数不多的外汇来源之一），但有几个去的？给你机会接受朝鲜的高等教育你愿意？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一群接受了十几年教育，却连电脑都没摸过的人，有几个竞争力？&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;学新闻的同学可能对社会活动不是很了解，请允许我普及一下，没受过教育，没摸过电脑的人才更有工作竞争力，因为他们&lt;b&gt;薪水要求低&lt;/b&gt;。一个朝鲜人，如果真的拼命争取一份工作，月薪或许只要800元，甚至更低，这样的&lt;b&gt;廉价劳动力&lt;/b&gt;会极大的冲击低端劳动力市场，更何况大量的工作岗位只有廉价劳动力产业才能消化这难道不是竞争力？&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为只有受到高等教育才有竞争力的想法是天真？还是愚蠢？还是希望秀一下自己的高等教育经历？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这段话，槽点满满，大家自己体会。劳动力市场不了解，瞎发表言论，笑话！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一旦金家崩溃，朝鲜人会涌入中国？你他妈加强边防不就好了？全世界前三的陆军，还怕边防强度搞不过韩国人？而且天塌下来有韩国顶着，今天确实没接纳所有脱北者，但朝鲜崩溃了你还怕韩国不要北部地区？&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;学新闻的同学可能对军事不是很了解，认为边防线就是一条人拉人排成的线，认为过国境一定会有人“陈利兵而谁何”。边界是怎样的，知友知道的比我多，认为嘴上一句“加强边防”就是防止流民的箴言那我也是长醉不复醒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且不说，加强边防需要孟先生等人出钱时他是否会有新一轮的利维坦之审判。&lt;br&gt;且不说，流民被阻拦在边界，挨饿受冻时，孟先生等人是否会站在道德制高点打自己的嘴炮，痛陈阻拦流民的可耻。&lt;br&gt;仅从中看到孟先生对国家边界的认识程度就知道他认识问题的能力比即时战略游戏高明多少了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于国家边境不了解，在国际道德问题上分不清芝麻西瓜，还瞎发表言论 ，笑话！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;不要正好，扩张领土的绝佳时期，获得一个出海口就是对东三省经济最大的助力，这比廉价劳动力竞争造成的损失大多的多！！&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;你看，这么一个有着高尚道德，人文情怀，人权意识的人居然没有主权意识，见了领土就想站，还说“&lt;b&gt;正好&lt;/b&gt;”，这真是好一副嘴脸啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为土地说占就占，这是起码的对国家主权的不了解。认为韩国不要，中国就“正好”可以“扩张领土”，这是起码的对国际事务的不懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对主权，国际事务起码常识没有，妄自大言炎炎，笑话！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;强烈要求孟先生在不与自己人权的道德形象矛盾的前提下分析自己企图占据朝鲜土地“获得一个出海口”的思路。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;………… ………… ………… ………… ………… ………… …………&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这个问题下的答案可真是过分有趣了。&lt;br&gt;某一答案下的几个人，一句一句“打脸”、“叫不醒装睡”可是几个意思？&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我也不敢妄称自己打脸了，只不过逐条对你的话语做出了基本的漏洞指出，尊驾如有脸部不适，请勿说是我打的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;美国和以色列在古巴问题上搞霸权主义，和一些人权状况不好的国家互相包庇，有什么逻辑上的冲突吗？&lt;br&gt;那个答案的答主，你也出来解释一下你答案的内在逻辑，忽然贴上个其它决议的内容是什么意思？&lt;br&gt;还或者那答案下句句“打脸”的评论者能说明白？&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际问题上没有什么君子可言，wang君也从未说过西方发达国家都是君子。实际上，他们中的一些也会利用权力来做一些受到反对的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但如果你想要因此颠倒黑白，为集中营、枪决、屠杀、计划饥荒等行为辩白，为纵容这些行为的国家找说辞，那我只能可惜当年日本人做这些事时让你家祖上躲过了。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;窃分析孟先生语言，是说单就这件事而言中国做法不对与美国在类似问题上做法对不对没关系。&lt;br&gt;&lt;b&gt;看似有道理，实际上没道理。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;因为他偷换了概念，强行把“美国做的不好，所以中国可以做的不好”这个臆想的结论塞给了反对他的答主。&lt;br&gt;但其实持反对意见的答主（不敢随便代表别人，只代表自己和同意被我代表的人）的意思是：&lt;b&gt;这样的选择未必最道德，但最符合利益。每一个国家在本国利益与别国人权间取舍都要先选择本国利益。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如此一个利益决定论的观点，被曲解后批判，还批判的很义正辞严，毕孟！&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，孟先生的答案，表现出其对劳动力市场&lt;b&gt;不了解&lt;/b&gt;，对于国家边境&lt;b&gt;不了解&lt;/b&gt;，在国际道德问题上&lt;b&gt;分不清芝麻西瓜&lt;/b&gt;，没有主权意识，见了领土就想站，还说“&lt;b&gt;正好&lt;/b&gt;”，国际事务起码&lt;b&gt;常识没有&lt;/b&gt;，还爱&lt;b&gt;曲解别人的意思&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;却偏偏&lt;/b&gt;喜欢高亢的发表言论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这可是新闻学的学生啊，国家的新闻都是从这些人手里写出来的么？寒意刺骨！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后引用孟先生唯一一句能让我觉得有意义的话，并加注引用符号&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;来，道理是不怕讲的，在下洗耳恭听。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26613082/answer/33629632
</link>
<author>
JASON0800
</author>
<title>
减肥成功是什么感觉？给生活带来哪些改变？
</title>
<description>
在手机上看到这个问题以后，就马上来回答了~&lt;br&gt;密密麻麻~有兴趣就耐心看看，没兴趣看了图片再走吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事情是这样的，我最胖的时候呢，胖到了一百八十斤。&lt;br&gt;那是去年的时候。&lt;br&gt;当时很多事情都不如我的意，也因为我的性格。&lt;br&gt;我哭过，闹过，但还是因为我的性格，最终我自暴自弃，不顾现实世界的生活。&lt;br&gt;每天都沉溺于网络世界，沉溺于电脑里，那时候还碰巧认识了一些新的朋友，整天一起玩玩玩。昏天暗地，每天除了吃睡，就是玩游戏。家里人会给我留钱，每次留了钱，我就拿去叫外卖，叫肯德基，叫那些很油的炸鸡来吃。一顿我能吃掉五十多块，吃饱以后，就觉得困，那个时候一到饭点就找些电影看，吃完以后就睡。&lt;br&gt;家里人，亲戚，朋友来看我。我不给他们开门，也不接触。&lt;br&gt;手机静音，不管是陌生来电，还是备注了的号码，我都不敢接，很恐惧。&lt;br&gt;有次，母亲找过一个很慈祥的和尚，称作大师来看我。还带着几个平时我最喜欢的舅妈。那位大师一直想摘我的耳机同我沟通。那天我彻底恼了，在外人面前发了脾气，很不给我妈面子。直到她们走了以后，我关了显示屏。在上边看到我那油油胖胖的脸，看到一副彻头彻尾的LOSER的样子，一个死胖宅的样子。&lt;br&gt;那些日子，我只要情绪爆发，就一定躲在柜子里哭。&lt;br&gt;这个是那几个月，我生活的真实写照。一个彻头彻尾的LOSER，一个死胖宅。&lt;br&gt;当时也抓着自己背上的肥肉，抬过缠绕肚子三层的肉圈，我要减肥。所以尝试着去跑了步，那一天跑了七圈，隔天早上起来全身都酸都痛，就再也没去过了。&lt;br&gt;我妈特别嫌弃我，她每天一定会说我胖，要我减肥。&lt;br&gt;当时朋友也笑我。叫我是胖子，嘲我的性格，笑我做过的那些傻事。我和他们吵过很多架，他们不知道，我输不起，那时候的我自卑到极点，我对任何指在我身上的“看法”都犹外地在意。&lt;br&gt;我不敢单独外出，只敢晚上的时候拿一个想喝饮料的借口，猥猥琐琐地出门。出了门，不敢看别人，但又特别在意人家的目光。路上看了美女，偶尔和人对上眼，我就害怕，但是心里又偷偷地想，这个妹纸是不是对我有感觉？&lt;br&gt;转机是这样的。&lt;br&gt;当时和EX分手刚过三四个月。突然收到一封她的来信，很长很长，我看了好久。&lt;br&gt;她又回来找我了，我打电话给她了。&lt;br&gt;于是，我们每天晚上打打电话。我常常打给她，偶尔她也打给我。这个是我那段时间觉得最满足的事情，她说要来找我，要和我去鼓浪屿，我信了，我很高兴。我还特地和朋友去鼓浪屿提前买了些东西，寄去给她。&lt;br&gt;我以为又能挽回她了。有天晚上，又给她打了电话。在电话里，她突然不经意地讲出，她男朋友的事情。我一直都记得那瞬间的感受。&lt;br&gt;我装着没事，忍住颤抖的声音，又没头没脑地找了一会儿话题，挂了电话。那天晚上，删了她的QQ和电话。&lt;br&gt;做了个决定，我开始减肥了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8833c9c571ebde97378e16721de9ed9f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8833c9c571ebde97378e16721de9ed9f_r.jpg&quot;&gt;最胖的时候，90KG，五月份的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始减肥的时候，没怎么规划，先让我妈买了个电子秤。&lt;br&gt;看了下知乎就开始减肥了。我说，我要瘦到70KG。几乎没人相信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始减肥的时候很困难，我开始晚上去打球，心里想，毕竟是从小学六年级就开始打球，那个时候还觉得自己挺厉害的。有个朋友怂恿我去打野场，去了，被血虐，而且我在场上连十分钟都撑不下来。&lt;br&gt;那段时间，摧毁了我自以为的“自卑”，其实就是过分的“自信”。&lt;br&gt;我开始骑车，那是我生日，唯一的生日礼物。那天没人记得我生日，只有我妈。&lt;br&gt;她送了我一辆自行车。&lt;br&gt;是，谁会记得一个死胖子的生日？呵呵。那是我整天生日下来的感受，直到现在，我还是很羡慕那些生日有人主动说生日快乐的人，真的很羡慕，羡慕到我每次想到这个都很难过，难过得都想哭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我开始骑车，开始打球，我开始做锻炼。我给自己打气，别怕，我也可以，我也可以改变。&lt;br&gt;我在家，看着跳宅舞的软妹纸。我很喜欢，我也可以，我只要做到了，以后也会有可爱的女朋友。&lt;br&gt;这一切都是我的追求，很俗，但是很有效。&lt;br&gt;那时候，我每天都骑车，打球，跑步，做锻炼，从六点，一直到晚上九点四十分才回到家里。&lt;br&gt;我开始节食，每天只吃一顿饭，那段时间恰好舌尖2热播。&lt;br&gt;每天我都一定看，我咬着牙，我一定要做到。&lt;br&gt;我拼命地蹂躏我的膝盖，我要做到。&lt;br&gt;体重每天都有记录，也有变化，每天大概能减0.5-1KG左右。&lt;br&gt;听着小牛牛的歌，那时候校园婊正火，好，我也向往这样的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我挺满足的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/dd5c504bce1e26cd15f2dae2ed207fa4_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/dd5c504bce1e26cd15f2dae2ed207fa4_r.jpg&quot;&gt;五月末 85KG&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个阶段，减了10KG。&lt;br&gt;开始有人跟我说，你瘦了。我的变化我妈看在眼里，她很高兴，到哪都说，确确实实，我瘦了一圈。5月份刚买的衣服，特别紧，到了6月份，我已经要系腰带了。&lt;br&gt;已经没人叫我胖子了。&lt;br&gt;已经没人觉得我减肥是一件天方夜谭了。&lt;br&gt;我很高兴，偷着乐，我应得的。&lt;br&gt;到了暑假，我也敢出去玩了。这段时间，和几个同学去了上海玩。差点约到人生第一次炮，但我很怂，待在人家的房间到睡觉的点了，被人家硬赶出来了。。。&lt;br&gt;开始有了自信。开始变得真诚，开始变得敢于坦然面对自己的不足。&lt;br&gt;球技也开始变好了，也想到了很多过去我打球时候没想到的事情。&lt;br&gt;每天晚上回家后，膝盖很痛，于是我不再骑车。&lt;br&gt;开始每天一定跑12圈步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5661d2f28b7b9c6823584977a705689a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5661d2f28b7b9c6823584977a705689a_r.jpg&quot;&gt;六月中旬 78.5KG&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活变得很简单，开始充满了阳光。&lt;br&gt;过去躲在阴暗衣柜里的我，已经逐渐地习惯于待在阳光下。&lt;br&gt;我依旧去跑步，开始尝试紧身的衣服。。。&lt;br&gt;开始不再躲藏人家的目光，甚至变得有点享受。。。&lt;br&gt;习惯在球场上打一身的汗，然后脱下衣服用力挤，把汗挤成一滩水在地上。&lt;br&gt;这个时候，我妈已经叫我不要再减啦，她说我太瘦不好看。&lt;br&gt;（是谁说我太胖的啊！）&lt;br&gt;朋友也逐渐接受了我新的样子，我尝试着交新的朋友。&lt;br&gt;忘了说，我还学会了游泳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ff74434abf2495e829c5b2793b6263e8_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ff74434abf2495e829c5b2793b6263e8_r.jpg&quot;&gt;六月末，75.1KG&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一个七月份的晚上，我搬出了，在衣橱中我过去，穿不了的衣服。&lt;br&gt;我一件件地试，对着镜子看。&lt;br&gt;我特别高兴，每一件都穿得下，甚至有的还有些松。&lt;br&gt;而我之前买的那些37,38码的牛仔裤，居然大到像是在穿裙子一样。。&lt;br&gt;我抓起裤头，往底下看。&lt;br&gt;裤头和我肚子之间的那些空气就是我减掉的肉圈吧，我这么想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2446&quot; data-rawwidth=&quot;2446&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f27e77349c2e7572d5915c6bb3ba1578_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2446&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f27e77349c2e7572d5915c6bb3ba1578_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ef0f34822e13e851955fadd606787286_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ef0f34822e13e851955fadd606787286_r.jpg&quot;&gt;第一次穿背心的照片。。。之前从来都没穿过背心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;855&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2a8614d69a932a38605485e2c278e70d_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;855&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2a8614d69a932a38605485e2c278e70d_r.jpg&quot;&gt;过去的照片。。。不知道什么时候了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的我，依旧没有找到女！！朋！！友！！！&lt;br&gt;这肯定是世界的错！！！！！！&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ff78f8730c5f98126fcb3e1386d7a6f6_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ff78f8730c5f98126fcb3e1386d7a6f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/26854e2a0d3a14b9f7650df42d6443e8_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/26854e2a0d3a14b9f7650df42d6443e8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------一些事情------------&lt;br&gt;感谢百赞。&lt;br&gt;希望能给看到这篇回答的正在减肥的，想要减肥的朋友一些帮助。&lt;br&gt;不过，我的方法有些不科学，例如运动时间不要这么长，要保护自己的膝盖（我现在极限运动三个小时，再多膝盖就不行了。）要保护好自己的身体，尤其是胃（在前些日子生过两次病，很虚。）&lt;br&gt;身高这里忘了说，是176cm。&lt;br&gt;底下评论有知友说我拍的照片表情越来越自信了，对的，我觉得，减肥就是一种改变过去自己那些不好的，不应该的东西，让自己越来越健康的过程。当你成功瘦下来了，也健康了，那就保持下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后呢，我很明白你们的心情，但我真的不是受，也不找男票，我是直男！超直的那种！&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有最最最重要的一点，我绝对不是欧莱雅的托啊！（其实还蛮好用的。。。）&lt;br&gt;我绝对没有吃掉那些欧莱雅，真的买太多了。。。有的我只用过一两次。&lt;br&gt;(°o°;)好像有点败家。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何人，都可以有更美好的自己。&lt;br&gt;给你们打打气！&lt;br&gt;加油↖(^ω^)↗&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ef81a26d04e5e9ccb93d9da0db5c419a_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ef81a26d04e5e9ccb93d9da0db5c419a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;:-)弹吉他的我~&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------一些对比图-----------&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;525&quot; data-rawwidth=&quot;823&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/36fcf45b51c208ee03e8a4f5e9c96b3b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;823&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/36fcf45b51c208ee03e8a4f5e9c96b3b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;740&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4cf0bec03e72da1f0856241561c330fe_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4cf0bec03e72da1f0856241561c330fe_r.jpg&quot;&gt;--------------------完------------------------------
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22791615/answer/33680508
</link>
<author>
牛继业
</author>
<title>
有哪些让你感觉充满豪气，或者狂气的诗句（句子）？
</title>
<description>
大不了就是核战争，核战争有什么了不起，全世界27亿人，死一半还剩一半，中国6亿人，死一半还剩3亿，我怕谁去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就是秦始皇加马克思……秦始皇算什么？他只坑了四百六十个儒，我们坑了四万六千个儒。我们镇反，还没有杀掉一些反革命的知识分子吗？我与民主人士辨论过，你骂我们秦始皇，不对，我们超过秦始皇一百倍。骂我们是秦始皇，是独裁者，我们一贯承认；可惜的是，你们说得不够……&lt;br&gt;&lt;br&gt;庐山会议本来是搞工作的，后来出了彭德怀，说你操了我四十天娘，让我操回二十天行不行？这一操，就被搅乱了，工作受到影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三次世界大战应该早打，大打，打核战争，在中国打。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三次世界大战如果爆发，我建议苏联假装坐观，由我来带领中国人民把美国军队吸引到中国战场，我们同美国军队打常规战。战争扩大滚雪球，然后我们假装败退，逐步把美国军队引入中国内地，使美国军队陷入人民战争的汪洋大海中，从而迫使美国向中国战场投入主力军队。当美国将主力军队投入中国战场后，请苏联向中国战场突然投射原子弹，将美国主力军队一举歼灭在中国的战场上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的一场世界大战中国可能会死掉四亿人口。但是中国用三分之二人口的牺牲，却换来一个大同的世界还是值得的。死掉四亿人，还剩两亿人，用不了多少年，中国就又可以恢复到六亿人口了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最好美国人在福建扔一两个原子弹，炸死几十万人，让全世界人民看穿美帝真相。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在看来搞十几亿人口也不要紧，把地球上的人通通集中到中国来粮食也够用！将来我们要搞地球委员会，搞地球统一计划，哪里缺粮，我们就送给他！&lt;br&gt;&lt;br&gt;民法和刑法那一类法律都不需要了。民法刑法那样多条谁记得了？一搞大跃进，就没有时间犯法了&lt;br&gt;&lt;br&gt;要考虑取消薪水，恢复供给制。人活着只搞点饭吃，不是和狗搞点屎吃一样吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家吃不饱，大家死，不如死一半，让另一半人能吃饱！&lt;br&gt;&lt;br&gt;…………
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23476584/answer/33673297
</link>
<author>
匡靖
</author>
<title>
怎么编出一个酷炫的故事解释身上的疤？
</title>
<description>
1.&lt;br&gt;学长结婚前一夜，是个初秋夜晚，像姑娘手脚冰凉，他组了个局，把我叫到他的局上吃饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识学长五年了，学长很男人，左手臂上有七个烟疤，它们排的很整齐，像七颗龙珠，我知道龙珠的背后，一定有着神龙般伟岸的故事，学长从来没说过，我也没有问过他，我知道这个男人一定不简单，在武侠片里，一条刀疤，之前总有一阵腥风血雨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二弟，你先走，照顾好我老母亲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾仔细端详过学长的胳膊，那一长串的烟疤，等距排列，每个烟疤都那么精巧，均匀，陈色一致，像七个火山口，它们的故事啊，我猜想都暗自酝酿着岩浆，若要喷薄出来，都要日月失色，惊天恸地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学长七瓶马尿下肚，他砸吧了下嘴，右手摩挲着那些烟疤，我知道，时候到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&lt;br&gt;学长的脸上有一种很复杂的表情，忽明忽暗，像寺庙里忽闪的烛苗，学长说，我他妈要结婚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这一生，操了无数女人，为什么，因为她们好骗。在学校的时候，她们单纯，傻地可爱，玩点乐器，背几句古诗，再说点与一辈子有关的话，女人就能哭地梨花带雨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的女人美啊，眼睛长在头顶上，她们都是长了大长腿的苹果，鲜美，我徒手掰不开。但我还是想干，但是我没钱，穷学生一个月不到千元，怎么搞定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我玩吉他，唱的都是流浪，青春，我写诗，写颓废，写人生惨重，总之将自己弄成一个混子，想不明白，也不去想，你看起来越潇洒越不羁，行踪诡谲，越吸引雌性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在校的时候，女生真美，真好，我都想要，我的战术就是这样的，你说黑洞神不神秘，我就是一个神秘黑洞，所有我想要的女人，都被我吸进去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;br&gt;学长坚毅地看了我一眼，我有点慌乱，我不知道这跟他的烟疤有什么关系，但我隐隐觉得，一定有着某种联系，因为学长在讲这些的时候，他的右手，摩挲着那些烟疤，没有停。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学长啜了一口啤酒，他问我还记不记得他带我打鼓，带我见识过的天台星空，操场雨后彩虹，学长又呷了一口啤酒，他突然地说，你知不知道，为什么我不碰你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你知不知道，我写过的那首诗，看起来直奔主题，却是我的直抒胸臆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说我记得，他打断我，一字一句地将那首诗背出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我在你身前，我已经轻轻的撒下，一些玫瑰的种子，在细细耕耘过的土地上，种子，款款歌唱，我精美的锄头，粗糙的手掌，我跳舞的玫瑰，为了你，我把汗流成了雨。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;学长眯起了双眼，他说这首诗是为我写的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.&lt;br&gt;学长点起一根烟，他说命运交错，说我这样一个浪子，偏偏在最喜欢的人面前，无法下手，会心疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学长说完，将香烟倒置，对准位置，烫下了第八个烟疤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;滋滋声里，学长意味深长地看了我一眼，说的好像都是，是你，为你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有点心疼，因为我听到了同桌的人，学长的兄弟在窃窃私语，他们说的话，让我在这一瞬间想起很多美好的往昔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看了眼学长左臂上的那些烟疤，那么整齐，噢原来这些烟疤，凝聚了一个混子多年专注的柔情，要我开口，我真的有点不忍心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“学长，你兄弟说，你每次上一个妞就来这一套，太，太拼。”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26425951/answer/33635339
</link>
<author>
陈晨
</author>
<title>
如何评价魅族 MX4 Pro 手机？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;(&lt;/b&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;超长文超多图预警&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;b&gt;)&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;以下内容为发布会前写出，发布会后添加修改了部分内容&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;边看发布会边感叹，跟我写的东西好多一样的，搞得像我提前泄露了发布会的内容似的...&lt;br&gt;---------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;硬件篇&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;MX4 Pro的硬件部分其实没什么好说的，基本上都泄露光了，本来我也不打算说什么的，因为确实是没什么好说的了，上次我写的MX4的回答（链接：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24598414/answer/30028108&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价魅族 MX4？ - 陈晨的回答&lt;/a&gt;）的时候所采用的那些分析方法就完全足够分析MX4 Pro的性能了。不太会分析也没关系，拿到MX4的也大概都知道，用起来很舒服不会卡，&lt;b&gt;如果不关心硬件参数的那只用知道&lt;/b&gt;&lt;b&gt;MX4 Pro反正也很流畅不会卡就行了&lt;/b&gt;，就不用管硬件是啥了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是我在询问了&lt;b&gt;&lt;a data-hash=&quot;a0ce2edd0e16a5d76ccf9cb2a6068efe&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/a0ce2edd0e16a5d76ccf9cb2a6068efe&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄轶轩&quot; data-tip=&quot;p$b$a0ce2edd0e16a5d76ccf9cb2a6068efe&quot;&gt;@黄轶轩&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;  先生之后，发现还是有很多人在意硬件配置，而且似乎人数还不少，前几天还有人询问我MX4 Pro不用64位处理器会不会性能差太多，我也写了相关回答（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/26612687&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;魅族MX4pro如果不上64位CPU，要带动2K屏，还要更新应付安卓的升级（64位系统）给力吗？&lt;/a&gt;）明确的表达了自己的观点。鉴于还是有很多人有以上这些疑惑我还是稍微说一下硬件配置好了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就目前能搜集到的资料，大概是这样：CPU采用三星Exynos
5430，运行内存3G，有16G、32G、64G三种规格，屏幕5.4（后来证明是5.5）英寸2K（2560*1536）分辨率，屏幕比例显然还是15比9，机身尺寸大概比MX4只稍稍大那么一丁点，当然这些资料是媒体泄露的，我只是选取了看起来比较靠谱的，还是以发布会的实物为准。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;来说一下处理器，估计很多人对这个处理器疑问很大，或者很多人对这个处理器不熟悉。这个处理器采用20nm hkmg工艺，4个1.8Ghz的A15核心+4个1.3Ghz的A7核心，GPU是T628MP6，内存带宽17GB/s，不过似乎魅族又是定制的处理器，那就是A15核心的频率提高到2.0Ghz，其他的有没有提升那我就不知道了。除此之外这颗处理器是32位的，不是64位的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是魅族官方的图：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3f7be65d6d122e9a815fee5039ce13cc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;719&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;735&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3f7be65d6d122e9a815fee5039ce13cc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是三星官方的宣传图：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4b3a673c7d10f1ca5c6ee39a43e91e70_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;994&quot; data-rawheight=&quot;277&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;994&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4b3a673c7d10f1ca5c6ee39a43e91e70_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/dda84acfda64dc0153e1307b1407f0cb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1046&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1046&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/dda84acfda64dc0153e1307b1407f0cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/acdaeacadb85e820feeddf74471ed3c6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1056&quot; data-rawheight=&quot;522&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1056&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/acdaeacadb85e820feeddf74471ed3c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;17GB/s的内存带宽足以带动2K分辨率的屏幕，T628MP6的GPU玩游戏也够用，各个厂商的工程师在选取处理器的时候都会考察这些性能的，所以也不用非常担心这方面的问题。&lt;b&gt;这个处理器采用了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;20nm制程hkmg工艺制造，啊对，高通805那货还是用的28nm制程，真是不嫌烫的慌…&lt;/b&gt;先进工艺带来最大的好处大概就是发热量的减少，发热量的减少可以带来更大的性能提升，这样手机可以续航更加长，表现更好，发热更小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好的其实这些我在前面提到的MX4那篇回答里都详细解释过，就不多做介绍了，来看一下让很多人纠结的问题，为什么不上64位。其实我知道各位都想问的是为什么不用5433。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;64位呢！高大上！人家水果都用了！”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;b&gt;...&lt;/b&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;可是5433屏蔽了64位模式，只能用32位模式…换句话说这玩意儿只能当32位处理器用&lt;/b&gt;&lt;b&gt;…&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;这个是Anandtech的分析链接：&lt;a href=&quot;http://www.anandtech.com/show/8537/samsungs-exynos-5433-is-an-a57a53-arm-soc&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;AnandTech | Samsung's Exynos 5433 is an A57/A53 ARM SoC&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;看不懂英文的同学可以看爱搞机的中文翻译：&lt;a href=&quot;http://www.igao7.com/news/201409/QpYjtuBVEx2mZogT.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;不进反退 三星Exynos 5433只能运行32位模式？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;各位也不要纠结性能问题甚至是跑分问题了，这俩处理器都是顶级的，再说看跑分是不能只看个总分的，&lt;b&gt;特别是某娱乐兔软件在上次MX4跑分一举夺冠之后的所作所为让大家再不相信跑分&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是跑分也不是完全没用，单项跑分是有参考性的。打个比方，其实跑分软件就相当于运动体测测试很多项目，总项目有十个，每一项都会有一个单项的分数，然后最后会计算一个总分。某个体育很优秀的人9项都很突出，唯独有一项表现平平，另一个人体育不太好所有的表现都表现一般般，但是唯独那一项超过了那个体育很优秀的人。某娱乐兔所做的事就是把那项特殊的项目的比重提的非常高，其他的降低，这样会造成那个体育不太好的成绩跟成绩优秀的持平甚至超过他。那这种总分就毫无意义了，但是看单项跑分却是没问题的，因为差的那个单项显然比不过好的那个，当然，&lt;b&gt;如果下次篡改规则甚至削减或增加一部分项目，那那个跑分软件就别看了，既当运动员又当裁判别人还玩个蛋&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再看看屏幕，还是依然有人坚定的认为魅族用15比9的屏幕很奇葩会影响兼容性，&lt;b&gt;咱们能别乱猜亲自用着试一试好嘛&lt;/b&gt;...真的没问题的...用起来真的很舒服，看漫画看网页刷微博简直视觉享受，哪怕加上了Smarbar也完全没问题的，实在觉得不放心去魅族专卖店去体验一下MX4就知道了。至于2K分辨率的问题，我前段时间连着写了三个回答，来解释传说中的300ppi是人眼极限这个说法是&lt;b&gt;误传&lt;/b&gt;以及这些说法的&lt;b&gt;真正由来和实际情况&lt;/b&gt;，在此附上链接：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22406099/answer/33300417&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;对于2K屏手机的使用感受怎么样？ - 陈晨的回答&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22319250/answer/33303592&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;2k屏幕与普通屏幕的区别？ - 陈晨的回答&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22547378/answer/33305898&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么现在相对保守的手机厂商也要上2k屏幕？ - 陈晨的回答&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;硬件方面我觉得说到这里就可以了，下面来说一说魅族这次的宣传重点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;指纹解锁和高品质音乐&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;指纹解锁篇&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在MX4 Pro发布会开始之前，相信大家在网上看了不少的泄露图了。有指纹识别模块放在背面的：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a9a69f8662f04ec6e1c366158b883b2f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a9a69f8662f04ec6e1c366158b883b2f_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;当然后来又说“这是9月份就已经废弃的工程机版本，因为JW说体验垃圾不喜欢，所以直接把项目干掉了”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也能理解为什么不把指纹识别放在背面，这个放在后面来说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;





还有这样指纹识别在正面的的，还带上了价格：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/56312db5cae5d9b425a0820a8682d044_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;544&quot; data-rawheight=&quot;732&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;544&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/56312db5cae5d9b425a0820a8682d044_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;当然这个第一眼看上去可能还可以，但是这是渲染图，如果是实物那个指纹识别越看越难看，特别是我看了指纹识别模块的样子然后想象了一下实物之后，简直不能更难看，老实说这个恐怕会和&lt;b&gt;封面杀手&lt;/b&gt;一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;



还有比较靠谱点的：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/36ff1184f64428b9fbc8b25e44aca02e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/36ff1184f64428b9fbc8b25e44aca02e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a6a2a5d602a7b5c79f00978dc2478509_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5120&quot; data-rawheight=&quot;3605&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5120&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a6a2a5d602a7b5c79f00978dc2478509_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e71731efedbd3d89d04a7bea8882f791_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;573&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e71731efedbd3d89d04a7bea8882f791_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2080c88849787ca0b4057dab1b751cbf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;603&quot; data-rawheight=&quot;213&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;603&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2080c88849787ca0b4057dab1b751cbf_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;当然这几张图很有可能是真的，但是由于第二张图里的手机在图里是倾斜的，所以比例可能看起来不太舒服，特别是指纹识别按键。最后一张图的Home键很有可能是真的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（&lt;b&gt;&lt;u&gt;以上图片来源见新浪微博水印&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有很多人说像三星，但是实物其实挺好看的，上张图：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/967dfd4a991a5ba8b07873bb6c2131dd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/967dfd4a991a5ba8b07873bb6c2131dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;前两天&lt;b&gt;&lt;u&gt;笔戈科技&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;写了这么一篇文章：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/bigertech/19894235#comment-63371135&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么除了iPhone，其他品牌的指纹识别都成了摆设 - 笔戈科技 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者这个链接：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://bigertech.com/philosophy-of-touch-id/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;为什么除了iPhone，其他品牌的指纹识别都成了摆设&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提到了一部分有关指纹识别的内容，但是似乎评论不太买账...被骂的略惨。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;















我也留言写了这么一句话：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/755acdff32e53e6147ad0c99eccb8593_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;328&quot; data-rawheight=&quot;62&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;328&quot;&gt;&lt;p&gt;其实后来想想有几个原因我想说，下面我来说明没提到的那些原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能很多人会说唉呀水果的指纹识别好用，&lt;b&gt;安卓出了这么多一点都比不上水果&lt;/b&gt;&lt;b&gt;balabala~&lt;/b&gt;&lt;b&gt;都是跟风抄袭我家大水果的哼，乔布斯万岁~&lt;/b&gt;&lt;b&gt;！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;好吧我同意一部分这种说法，但是同时也反对一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;









这种说法要分成两部分来看，大部分水果机用起来确实很方便很舒服，但是有一款用起来不那么舒服，就是iPhone 6 Plus，当然这玩意儿销量也不低。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;iPhone 5s大概是2013年9月份推出的，当时推出的时候很长一段时间是没有第二个产品用按压式指纹识别的，直到华为出了Mate7，在这之前，像三星盖世5，vivo Xplay 3S，HTC One max都用的是滑动式（swipe type，也有说滑擦式的，&lt;b&gt;摩擦摩擦&lt;/b&gt;！白总一起摩擦~！）的，这其实是有原因的，这个问题下的几个回答说的都非常清楚了：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22789616&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为何三星 Galaxy S5 要使用老旧落后的垂直滑动式指纹识别？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;简单的说，就是原来做指纹识别的有好多家厂商，然后做得最好的那家叫&lt;em&gt;AuthenTec&lt;/em&gt; ，和市面上的第二名合并了，并且开发出了按压式的指纹识别模块，然后水果把他们收购了，过了一年时间推出了水果5s，其他的厂商一看傻眼了，市面上只有之前排第三，现在排第二的那家，但是那家还没研发出按压式的，只有swipe式，于是很长一段时间其他厂商没按压式指纹识别模块用，只好将就用swipe式的。然后后来慢慢很多厂商都做出了按压式的指纹识别模块，这才有厂商的机器采用，魅族这次推出的时机其实已经是很多厂商有按压式指纹识别模块了，可以在这中间挑选最好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在还能找到水果当时收购这家指纹识别模块生产厂商的新闻：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、&lt;a href=&quot;http://www.ifanr.com/news/123783&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;苹果以 3.56 亿美元收购指纹感应器制造商 AuthenTec&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、&lt;a href=&quot;http://www.ifanr.com/136703&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;苹果收购 AuthenTec 的幕后故事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;除此之外，按压式的还有这么一个方便的地方，周围有一圈金属环，手指摸上去的时候可以激活电路，然后扫描指纹，按下按键即可解锁，&lt;b&gt;这样可以显著加快解锁速度，让体验更上一层楼&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/581b1835ded3f9e91fb0841c33715b3f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1111&quot; data-rawheight=&quot;651&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1111&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/581b1835ded3f9e91fb0841c33715b3f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;大尺寸的手机&lt;/b&gt;，特别是像6寸屏幕的宽度达到80mm以上的&lt;b&gt;没办法单手操作的手机，把指纹识别模块放在背后比较好，单手可以操作的手机则放在前面比较好&lt;/b&gt;。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;接下来来看下几台有指纹识别功能的手机&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先看vivo Xplay 3S，这个手机应该不用介绍太多，第一台2K分辨率手机，音质目前最好的手机，背部有指纹识别模块，高达3498的售价让这款手机颇受关注。我自己也一直用的是这一款手机（别问我为什么没换MX4，因为&lt;b&gt;没钱&lt;/b&gt;），所以我对这款手机的使用感受相当熟悉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;





这款手机的指纹识别模块在背后，而且是swipe式的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dc9ab513788d96fa1065dd7d7a2ca66a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/dc9ab513788d96fa1065dd7d7a2ca66a_r.jpg&quot;&gt;（&lt;u&gt;&lt;b&gt;图片来自于&lt;/b&gt;&lt;b&gt;vivo&lt;/b&gt;&lt;b&gt;官网&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那个摄像头和闪光灯下面的就是指纹识别模块，是一个小小的长条状的，放在这个位置其实是没啥大问题，电源键在侧边，大拇指按一下电源键点亮屏幕食指划一下就能解锁屏幕，不过当然很明显这个步骤比起5s来说多很多。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6770bb5f017c20e9ef178c0d73abe18f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1075&quot; data-rawheight=&quot;717&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1075&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6770bb5f017c20e9ef178c0d73abe18f_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;右边那张图我大拇指按的地方正好是电源键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;



老实说这手机还是很大的，我的手比较小，&lt;b&gt;单手拿着几乎没办法操作&lt;/b&gt;，机身尺寸也确实很大，正常握持姿势的话正好食指放在指纹识别的地方，机身尺寸如下：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/99476c27cedac50ea1b51a17bae421d9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;287&quot; data-rawheight=&quot;107&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;287&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我曾经说过，&lt;b&gt;人是很懒的，能只动一下绝不动两下，能在一个地方完成的事情绝不去第二个地方&lt;/b&gt;，像这样解锁显然是复杂了，再加上我用了智能皮套，揭开皮套就能直接解锁，就再没用过那个指纹解锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;

还有一个很蛋疼的问题，这个指纹识别真的就&lt;b&gt;只能解锁屏幕&lt;/b&gt;而已...自己系统有个隐私空间功能，可以放一些不好给外人看的东东，当然现在很多厂商都有这个功能，解锁方式是没有指纹解锁这一项的，只有图案解锁和数字解锁...&lt;b&gt;妥妥的vivo的指纹解锁成了摆设&lt;/b&gt;...&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/063a58caf799c75f41b7248762a647d1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5120&quot; data-rawheight=&quot;4551&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5120&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/063a58caf799c75f41b7248762a647d1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/43139b5d07c7bfbb2756017f18ff7296_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5120&quot; data-rawheight=&quot;4551&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5120&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/43139b5d07c7bfbb2756017f18ff7296_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;你猜我隐私空间里放的是啥~~~&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/44d6738222a7165edbba2edb4eb24042_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;61&quot; data-rawheight=&quot;55&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;61&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b35b58e7864831e7b12dfcfa5c221fdc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;669&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b35b58e7864831e7b12dfcfa5c221fdc_r.jpg&quot;&gt;像。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;嗯好了我们看下一款机型HTC One max，这个当时出来的时候我以为哇晒配备的按压式指纹解锁耶，HTC实力还是很强的嘛~官网描述似乎也差不多~&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/005b592571a69a5cd1f844e47ba76b41_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;642&quot; data-rawheight=&quot;632&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;642&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/005b592571a69a5cd1f844e47ba76b41_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;摄像头下面那个方的就是指纹解锁模块。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;

好吧后来我才知道我太天真了，还是swipe式的摩擦，哦不，滑擦解锁...&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/954294025d04dd51e502c57df0050b26_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;304&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这玩意儿的机身尺寸也够大，&lt;b&gt;单手操作也很困难&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2ff74546f72ad06b31ba3cafe7a2217c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;260&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;260&quot;&gt;&lt;p&gt;而且还有被广受诟病的四条海带条，&lt;b&gt;单手操作就更困难了&lt;/b&gt;...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;



下面来看除了水果外第一家用上按压式指纹解锁的手机，华为Mate 7，这个手机老实说做的跟上面那个HTC真的很像，同样的三段式金属后盖设计，几乎相同的背面布局，几乎相同的正面设计...同样的，Mate7也把模块放在了背面摄像头的下方。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4e8ab630432eaf82690b1138bbf7d22e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;965&quot; data-rawheight=&quot;307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;965&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4e8ab630432eaf82690b1138bbf7d22e_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;老实说华为的研发能力还是很强的，做到了水果没做到的湿手解锁，要知道湿手在这种按压式指纹识别的时候是有影响的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;

当然，华为这款机器尺寸也不小，&lt;b&gt;单手握持同样困难，而且还特别重&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3b8d2d7ab8bdd986c8c81e33eccef221_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;509&quot; data-rawheight=&quot;407&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;509&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3b8d2d7ab8bdd986c8c81e33eccef221_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;从以上三款其实可以看得出来，手机尺寸过大，没有办法单手操作，只能把指纹解锁模块放在背后，相应的这几款的电源键都做到了侧边，这样单手拿着的时候，大拇指按到电源键的时候食指正好放在指纹解锁的区域上，从而用一种不太别扭的方式解锁&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;



回过头来看iPhone，水果机除了6 Plus，其他的机型单手操作都不太成问题，其中最大的iPhone 6的尺寸也远小于上面所说的那几款。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0026e53ca4858d294b24958d325df471_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;523&quot; data-rawheight=&quot;373&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;523&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0026e53ca4858d294b24958d325df471_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;但是6 Plus就不同了，6 Plus简直大的离谱，配备5.5寸屏居然和配备6寸屏的上面三款居然大小差不多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bf38d0ca490c2507bb43d584cb286e30_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;477&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;477&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bf38d0ca490c2507bb43d584cb286e30_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;这直接造成了根本无法单手操作，而且更蛋疼的是指纹解锁模块在Home键那里，相信有6 Plus的朋友每次按Home键的时候是有一种胆战心惊的感受，总怕手机会掉下来，而且这种姿势不舒服。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;同样的，稍微相对来说小一点尺寸的安卓机也可以把指纹解锁模块放在Home键处，比方说三星的盖世5就把指纹解锁模块放在了正面，当然盖世5用的还是swipe式的指纹解锁方式。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9ff4f6e07d945e266e2700f1d5588cdc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1898&quot; data-rawheight=&quot;859&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1898&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9ff4f6e07d945e266e2700f1d5588cdc_r.jpg&quot;&gt;三星盖世5的尺寸是不太大的，单手操作还是能够接受的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/853b1bb48e77f4d60e1f6e1a942a64e7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; data-rawheight=&quot;265&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;515&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/853b1bb48e77f4d60e1f6e1a942a64e7_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;当然Note系列就不提了，本来人家就没打算让你单手操作，还专门给你配了支笔，而且作为主打特色（Note系列背后那个是心跳传感器，不是指纹解锁，指纹解锁仍然在Home键处）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对小一些的尺寸的机器特别是摄像头在中间的机器，还有一点比较特殊的就是，&lt;b&gt;如果用正常握持姿势的话，食指是会摸到摄像头的&lt;/b&gt;，这样的话是不太可能把指纹解锁模块放在那里的，除非手掌虚握，就像平常打电话那样握着，但是那样是几乎没办法操作屏幕的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0aa4cdc1a16d7e55f75843031511b963_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1075&quot; data-rawheight=&quot;716&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1075&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0aa4cdc1a16d7e55f75843031511b963_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;MX4的机身尺寸并不算太大，可以看到正常握持姿势我的食指是会摸到摄像头的，官网的尺寸也可以看得出大小。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;除开机身尺寸，显然&lt;b&gt;不需要滑动手指的按压式指纹解锁更加方便&lt;/b&gt;，要知道使用swipe式的指纹解锁弯曲手指的动作是很难受的，还是像我说过的那样，人很懒，能一个动作完成的坚决不用两个动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;



如果不出意外，MX4 Pro的尺寸仅仅是比MX4大一点点，还是能够单手操作的，那么采用更方便的按压式的指纹解锁模块，并放在正面，可以说是无奈之举也可以说是经过考量之后的选择，这个并不像之前有人说的，因为水果放在了正面才跟风放在正面的。可以说，&lt;b&gt;同样是按压式指纹解锁，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Mate7放在后面和MX4 Pro放在前面，都是正确的选择&lt;/b&gt;，毕竟Mate7尺寸相对更大，MX4 Pro相对要小一些。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MX4 Pro确实不算非常大：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dd90f29927df9a8bbdd0bddf39a3f0a7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;697&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;697&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/dd90f29927df9a8bbdd0bddf39a3f0a7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这次加入的指纹解锁最大的原因还是给移动支付铺路，老实说移动支付真的很方便，像水果在发布会上为了展示Apple Pay还专门做了对比视频，掏钱要好半天，移动支付就掏出手机biu一下就好了。现在无非是人们还没办法习惯这种方式，以及对安全性心存顾虑罢了。我原来也回答过相关问题，安卓加入指纹识别到底有没有意义，当时我就说是为了给移动支付铺路，像华为已经和阿里的支付宝有一定的合作了，我听说这次魅族似乎也和阿里有合作，要是顺利那确实挺方便：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21788175/answer/27693408&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;指纹识别对于 Android 手机有意义吗？ - 陈晨的回答&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/09ae8389bbc1b3d82feece701f59377f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1130&quot; data-rawheight=&quot;770&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1130&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/09ae8389bbc1b3d82feece701f59377f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（咳咳，其实这次指纹识别模块我也知道是哪家了，而且型号大概也查到了，尺寸也看到了，所以大概MX4 Pro&lt;/b&gt;&lt;b&gt;长啥样我也大概知道了）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平常可能我们会听到有种说法，说安卓太开放了，安全性很差，水果封闭所以安全性好。然后有人以此类推说，安卓的指纹解锁不安全。类似的说法相信大家都听说过一些，但是这种说法是不正确的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先我要说说有关Root和越狱的事情。可能很多人拿到新安卓手机第一件事就是把手机给Root了，然后装上什么安全管家之类的，又或者直接装上某数字厂商的管家软件，直接后台给你Root了，美其名曰“提高安全性”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;但是这是错的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是一件非常扯淡的事儿，这种行为直接导致了很多人对安卓的偏见，包括安卓系统卡顿以及不稳定在内一系列问题的最大原因可以说就是因为这个，甚至包括安全性问题也出自于此。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“不要Root&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，不要安装第三方防护软件。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这通常是我对购买国产安卓手机的人说的第一句话，同时也是最重要的一句话。&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不要经常清理后台。”&lt;/b&gt;则是第二句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能这些跟原来我们接触到的观点是完全相反的，但是安卓发展到现在，以前的那些观点现在并不适用，就像现在手机都用锂电池不需要前三次充电满充满放三次一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在国产安卓手机，只要是不是做的太差的，基本都内置了安全管理软件或者叫权限管理软件之类的，以前Root无非是为了清除广告或者限制软件联网，但是现在基本上都内置了这些功能，像魅族上次和阿里巴巴的发布会提到YunOS的安全性达到了工信部五级安全认证，上一次我见到这个东西还是vivo宣传自己系统自带的i管家，也说是这个级别，我在使用过程中也确实是完全能挡住广告软件，也能挡住骚扰电话短信之类的，所以这一点不用担心，国产手机厂商早就帮各位做好了。这样一来安装第三方防护软件其实是没有必要的，更不要去安装什么电池管家，那东西也是个软件，照样会耗电，而且那玩意儿根本没办法控制电池的电流，权限压根不够。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，除了没有必要，安装第三方防护软件一般是需要Root的，有的是在使用过程中提醒你要Root权限，&lt;b&gt;这样做是很危险的&lt;/b&gt;，可能很多人不太了解，Root了之后，软件就能拿到最高权限，这就相当于电脑上的超级管理员权限，软件能做一切事情，但是你无法确定这些软件是否会把你的隐私泄露，或者会弄坏你的机器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;





































关于Root这点，一本很有名的《鸟哥的Linux私房菜》里是这么说的，这本书可以说是初学Linux比较好的一本中文书，虽然安卓和Linux的关系说来话长，但是鸟哥的这段话确实是正确的：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c7cf20f8aa3b4fb7113f79756a458942_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;671&quot; data-rawheight=&quot;138&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;671&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c7cf20f8aa3b4fb7113f79756a458942_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这样再应该可以理解为什么很多手机厂商会告诉你Root了不给保修，甚至极端的像魅族原来死活不愿意给出Root权限，就是因为&lt;b&gt;Root可能会造成一系列问题，然后让体验下降很多甚至让机器受损以及安全性受到严重威胁，事实上安卓发展至今，也没什么必要Root&lt;/b&gt;&lt;b&gt;了&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后有人说那我用水果，然后咔擦，把水果越狱了，当然现在越狱的人没以前那么多，但是老实说，越狱之后的水果比Root之后的安卓还危险，App所能接触到的权限更多，安全性更差。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很多人会担心指纹的安全性，甚至像刘翔还曾经说过指纹一旦泄露就是终身泄露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，这个是很困难的…要是那么容易泄露水果是不会带头做指纹解锁这种东东的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在大家应该都知道，按压式的指纹识别用的都不是表层指纹，而是表层指纹下方的活体指纹。所谓活体指纹就是利用人体真皮组织的电特性, 获取真人手指的持续有效的指纹特征。说白了就是哪怕把手指砍下来之后指纹都不一样，无法识别，只能由机主自己用手指解锁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人会说那有些软件把指纹的数据偷偷上传到服务器那我的指纹岂不是泄露了？水果关于这方面的安全性有一份官方文档，有详细说明：&lt;a href=&quot;http://support.apple.com/en-us/HT5949&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;iPhone 5s: About Touch ID security&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里面有提到这么一句话：“&lt;i&gt;&lt;b&gt;Therefore, your
fingerprint data is never accessed by iOS or other apps, never stored on Apple
servers, and never backed up to iCloud or anywhere else.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;iOS和Apps是不能接触到这些指纹数据的，而且这些数据是不会存储在水果的服务里，也不会上传到iCloud或者其他地方。实现这种其实是因为水果在芯片里有一块特定的安全区域，当然&lt;b&gt;安卓同样是做的到的，像华为在自己的芯片里也加入了这么一块区域，其他厂商也可以通过加一块安全芯片达到同样效果，这一点无须担心&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;这一点魅族在自己的官网也提到了，即使Root也没关系：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a7c7fdec2eb6511a8430cb1ca9cf65f9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;892&quot; data-rawheight=&quot;740&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;892&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a7c7fdec2eb6511a8430cb1ca9cf65f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外可能会有人说，那会不会有破解的方法盗取指纹信息，前段时间看到新闻xxx高手破解了水果的指纹balabala。这个也无须担心，你看到的最多也就是这种新闻：&lt;a href=&quot;http://www.app111.com/doc/100093342_1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;安全专家破解Touch ID:称安全性比去年高&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种老实说不能算破解了，这种实现方法基本上就是把你人整个都弄去重新采集你的手指的活体指纹，然后做成模型再解锁。因为活体指纹只有手指或者人是死的都无法采集。做到这一步大概算绑架了吧，该担心的应该不是指纹泄露的问题了…&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1299dc68e25937e2fe5ac1f92fba0489_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;993&quot; data-rawheight=&quot;548&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;993&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1299dc68e25937e2fe5ac1f92fba0489_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外采用破解算法或者逆向推倒来获取指纹信息也是不可能的，我们伟大的工程师们早就想到这些了，他们用的是不可逆的算法，你拿到加密后的数据也是恢复不到原始数据的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像这些也可以看到相关的新闻，比如原来的那种淘宝到处卖的指纹套现在在活体指纹面前压根没作用：&lt;a href=&quot;http://net.yesky.com/gd/300/11173300.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;新一代活体指纹识别技术 “指纹套”难过关&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魅族官网同样提到了这一点：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b38cd95a8d1915a470fe0dbc79c00199_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;947&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;947&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b38cd95a8d1915a470fe0dbc79c00199_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上这些对于安卓和水果是一样的，没有什么区别，更跟开放性扯不上太大关系，所以&lt;b&gt;担心指纹识别的安全性是没有必要的，放心使用就好&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;









































之前有人邀请我回答这个问题，那我顺便说一下就好了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b426d9314e0c26a57818407ea4fa26c9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;307&quot; data-rawheight=&quot;60&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;307&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在看来似乎没采用这种，IFS是可以不用那种实体物理按键的，可以还是用触摸式的物理按键，像方案的供应商也是这么描述的，能够保留原有ID设计:&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6593d162e8056b8b9fbaa6825b0d91a3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;238&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是这种方案显然很容易造成误触误解锁，除此之外，手机的开发周期是很长的，MX4 Pro在做这个部分的时候似乎供应商还没有这种东西，据我所看到的信息是9月份才发布这种技术，显然那个时候MX4 Pro的大部分设计已经完成了，到现在不足两个月的时间改大量设计，包括软硬件在内所有的设计显然是不太可能的，所以也就没有采用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---------------&lt;/p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;音质篇&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;昨天看到vivo那边反应好大，看样子是撕逼的节奏。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/272c0e817b8b408ce3246e4f9a9a1b92_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;623&quot; data-rawheight=&quot;175&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;623&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/272c0e817b8b408ce3246e4f9a9a1b92_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fa049f38c36d564b3eb763b980044e83_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;609&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;609&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fa049f38c36d564b3eb763b980044e83_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;当然我认为这是好事，这说明两家国产厂商都不甘心在音质上被对方超过，都希望自己做到第一，对于这种竞争我是非常欢迎的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;吐槽一下，他们互相的对峙给我的感觉就是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/15501876da93bedf03342406581455dc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;605&quot; data-rawheight=&quot;457&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;605&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/15501876da93bedf03342406581455dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;啊啊啊啊两位看到别打我~~~&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;

但是问题就在于，音质这种东东，如果不是有一定了解的人，是不太敏感的，可能也辨别不出来声音的好坏，所以会有很多人会说哎呀反正我又不怎么听歌那就随便买个耳机啦，但是恰恰是听得少才更应该买好一点的耳机才对啊…&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;我对魅族的这一项专利很感兴趣，回头有空查一查相关内容：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e6c8bf905ad682c7e95c1b05ef1b54cf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1066&quot; data-rawheight=&quot;630&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1066&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e6c8bf905ad682c7e95c1b05ef1b54cf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所谓Hi-Fi，也就是高保真，现在很多人把这个玩成玄学了，这直接导致了只要有关于Hi-Fi的评论，就会出现各种争吵。但是老实说这个其实算信号处理学科的内容，甚至只用看一看百度百科词条的相关内容就知道这个没有一定的信号处理的基础还真的玩不来。Hi-Fi所追求的应当是忠于还原的，而这个忠于还原，首先是要基于客观上的还原，才能去谈主观上的情感，如果说歌曲在播放的时候因为各种原因而跟录入的时候不一样，那这是谈不上客观上的一致的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先要做的就是区分音质和音效的区别，我想很多人是弄不清这两者的区别的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打一个我经常打的比方，歌曲就好像做菜时的各种食材，如果食材新鲜，那么无需加很多调料，简单烹饪就能很好吃，这就是我们所说的音质好，如果说食材不那么新鲜，需要加很多的调料来增加风味，那这种增加的调料就是音效。当然食材新鲜也可以加很多调料，不过单就食材而言比较浪费，很有一种糟蹋好食材的感觉，音乐也是同理。音乐如果能做到还原的很真实，那就是所谓的食材非常新鲜，这一点是很难得的，当然代价比较大，需要投入很多的成本，加入很贵的音频方面的芯片，好像&lt;b&gt;一片9018芯片的价格就是三百左右的样子&lt;/b&gt;，其他的价格我不太清楚不过也不便宜，不加这些芯片直接用某些CPU上集成的也可以，那样就剩下成本了，但是也就没办法做到很好的音质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魅族则是用上了顶级的芯片，确实是下了血本来做音乐，用的9018和1612价格都不便宜，我也说过，&lt;b&gt;良好的体验是需要建立在优秀的硬件之上的，没有优秀的硬件是带不来优秀的体验的&lt;/b&gt;：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b6048874e755feba0643b9124c8512b5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;748&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;748&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b6048874e755feba0643b9124c8512b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/430febc32925c12c7ea4b5a6919652f3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在有一些厂商做不来音质，毕竟除了要投入大量成本还需要技术的积累，这个没个很多年的技术积累是没办法做出来的，然后他们就加入很多很唬人的音效，什么能唬人就往上加，但是只要是看到厂商大力宣传音效这两个字而绝口不提音质，甚至你跟他谈音质他就说我们有xxx音效，像这种就应该能明白个，这家的音质不咋地。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f66fb763e99dda900698069aeaa9ecaf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; data-rawheight=&quot;433&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f66fb763e99dda900698069aeaa9ecaf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然像vivo和魅族都是有技术积累的，毕竟以前都做过播放器，这个方面还是有优势的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于普通消费者来说大概最难搞定的是音源，从普通用户的角度来说，听音乐无非是用手机听，能接触到的最好的音质的手机买到手就可以了，耳机的话一般这种做的很好音质手机官方都会推荐一些合适的耳机，照着买就行了，但是音源这个不太好搞定，毕竟有很多人分辨不出来，经常看见有人拿着音质不错的手机和耳机听128k的MP3然后抱怨手机或者耳机音质差…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先要说的就是一般我们大部分人能接触到的最好的音质就是无损的音源，格式一般是wav、flac、ape这三种，然后再就是数量最多的MP3格式，还有水果用的最多的aac格式，基本上就这些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;



拿数量最多的MP3格式举例，我们经常在下歌的时候可以看到这种样的选择：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e67bb3e288be2da4a84c5edaa987c463_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;254&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e67bb3e288be2da4a84c5edaa987c463_r.jpg&quot;&gt;第一列数字是歌曲的所占的空间大小就不用说了，第二列则是比特率，第三排是格式，第三个显然是我刚说过的无损音源，那么无损有损和比特率不同有什么区别呢？这个就要借助到一个工具，Adobe Audition软件来查看声谱，所谓声谱，可以理解为声音的身份证，一首歌的声谱是唯一的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先来看看MJ最新的专辑《Xscape》里的《Love never felt so
good》的声谱：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1e54f7590a1cc4debccf27fdad02df55_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1081&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1081&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1e54f7590a1cc4debccf27fdad02df55_r.jpg&quot;&gt;这个是无损音源，可以说是音质最好的格式，可以看到红色像火焰的区域充满了整个窗口。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再来看看转成320k的MP3格式的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a190ab5cc2a3927ad624248f3d555b8f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1086&quot; data-rawheight=&quot;682&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1086&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a190ab5cc2a3927ad624248f3d555b8f_r.jpg&quot;&gt;可以明显的看到出现了黑色的空洞（箭头所指的地方），在20kHz频率（圆圈所指的地方）处像被一把刀切了一样，这就代表&lt;b&gt;有一部分的音频信息被去掉了&lt;/b&gt;，这种320k的MP3格式能够满足大部分人的需求，要听出这个跟无损音源的区别需要很好的设备以及非常敏锐的耳朵，当然听力是会随着年龄增长而退化的，所以有些声音只有年轻的时候听得出来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再看看转成192k的MP3的格式的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c5f9e2517bc746489a444f8d4a59db8f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1086&quot; data-rawheight=&quot;682&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1086&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c5f9e2517bc746489a444f8d4a59db8f_r.jpg&quot;&gt;这一个可以看到被去掉的更多了，直接从19kHz的地方上面就全去掉了，这说明&lt;b&gt;被去掉的信息更多&lt;/b&gt;了，&lt;b&gt;保留下来的就更少&lt;/b&gt;，这种音乐和320k的区别已经是可以听得出来的了，当然还是要比较敏锐的耳朵，不过设备就不需要像上面那么好的了，用手机就能听出来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再来看看128k的，还没看图就应该猜得到被去掉的区域更大了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/179c1d5f5af24bf1c82bf7aadcac719a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1086&quot; data-rawheight=&quot;682&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1086&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/179c1d5f5af24bf1c82bf7aadcac719a_r.jpg&quot;&gt;这个其实我都不用画箭头都能明显看得到，从16kHz那里被齐齐地切掉了，这也意味着&lt;b&gt;保留的信息更少&lt;/b&gt;了，这种和无损的区别简直是天壤之别，如果说这还听不出来区别那真的得去医院看医生...&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再把128k的和无损音源的放在一起对比看看差别：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b32dbc3bca69ba4211e82534848f1508_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5120&quot; data-rawheight=&quot;1611&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5120&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b32dbc3bca69ba4211e82534848f1508_r.jpg&quot;&gt;区别甚大...&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我把这首歌的几个版本传到了网盘中，有兴趣的各位可以下载下来听一听区别。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;b&gt;

链接：&lt;a href=&quot;http://vdisk.weibo.com/s/aAsyPeK505MnP&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Michael Jackson&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实我这儿还有我的好友 &lt;a data-hash=&quot;c31575089f4cbfac6a8f4dfd61bb97f8&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/c31575089f4cbfac6a8f4dfd61bb97f8&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@董逸凡&quot; data-tip=&quot;p$b$c31575089f4cbfac6a8f4dfd61bb97f8&quot;&gt;@董逸凡&lt;/a&gt; 自己抓轨的版本，嗯音质超级好，专业的就是不一样~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好了不得瑟了，以上只是非常简单的说了一下区别，想看详细的就看这个链接吧，如果还想了解更多那就只有去学专业知识了：&lt;a href=&quot;http://www.zasv.com/thread-378645-1-1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;真假无损鉴定教程，新手必看，目前网络上最详细的AU无损鉴定教程 |2014.10.27修改版。&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实只要是做的很好我都会推荐的，无论是哪个品牌，我一直没有对传说中定价3199发表任何意见，但是我认为，只要是优秀，哪怕定价五六千都是可以的。可能很多人意识不到，国产手机做的非常的棒，在全世界范围内其实都是很有影响力的，并不是因为便宜，在其他国家卖的价格有的还非常贵，确实是因为非常的出色才能得到认同，我非常希望国产品牌能够在全世界范围内受到追捧，事实上国内这些厂商都在努力，虽说经常黑来黑去，但是他们的努力我们都看得到。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;终于看完发布会了，老实说实在很震惊，震惊的不是2499的价格，而是魅族在拿到投资之后的规划实在很厉害，定价低不是难题，但是把投资人的钱花在刀刃上，这才是真正的难题。国产手机有太多的品牌拿到投资就随随便便敷衍了事，烧干净投资人的钱改头换面继续坑投资人，导致很长时间内国产手机的名声都不太好，但是显然魅族不愿意这么干。虽说我这么说会被说成是恶心的营销，但是事实就是这样，可能很多人无法理解我说的这些意味着什么，但是只要知道，&lt;b&gt;国产厂商一直在为用户着想，一直想做的更好，这就够了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;---------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对于MX4 Pro我只有用这张图来表达我的心情了：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/16bb3e99d89dc4f8ccf0b7da4de480ac_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;544&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/16bb3e99d89dc4f8ccf0b7da4de480ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;哦对不起放错图了...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/54381e36a9b2de6a1aa9b0ed8071ef9e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;502&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;502&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/54381e36a9b2de6a1aa9b0ed8071ef9e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;重来一遍，下面这张才是对的...&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/49175423665f8456deb306222be617fc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;466&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;466&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/49175423665f8456deb306222be617fc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;---------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对看到这里的各位说一声感谢，非常不容易，感谢各位的支持。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;另外，感谢 &lt;a data-hash=&quot;a0ce2edd0e16a5d76ccf9cb2a6068efe&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/a0ce2edd0e16a5d76ccf9cb2a6068efe&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄轶轩&quot; data-tip=&quot;p$b$a0ce2edd0e16a5d76ccf9cb2a6068efe&quot;&gt;@黄轶轩&lt;/a&gt; 先生的帮助，写的过程中我向他咨询了不少内容。特别是提到了一个细节，我向他反映MX4音量键太硬，他表示触发压力3.3N，是考虑到太轻容易误触，听歌音量会乱跳，MX4 Pro会改善。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;感谢我的小伙伴们，感谢大家教给我的一切。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如有错误请告诉我，我并非权威，欢迎指正，谢谢各位。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;按照惯例贴利益相关咯？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;利益相关：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图吧，卡巴，2JB，78，高通吧基佬；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人人上某非常小规模的科技类公共主页的管理员；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉某大学（嗯，大家知道是哪家的就好了，壮哉我皇家大理工对吧~）学生；&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将来很可能会成为一个扯淡工程师&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---------------&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;其实~&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/62f9f2756acf497e5fe1428154394f87_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;454&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/62f9f2756acf497e5fe1428154394f87_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26685228/answer/33661206
</link>
<author>
霍真布鲁兹老爷
</author>
<title>
公元3018年，河南安阳出土一台智能手机，怎么据此辨别主人身份？
</title>
<description>
“张教授，根据目前掌握的资料我们无法判断此文物持有人的身份？”&lt;br&gt;“拿来我看一下。”&lt;br&gt;“这件方形手持移动通讯器物，上个千年的人们把它称作手机。你看他保存完整，包浆完好，主人生前应该对它极其喜爱，经常把玩。小李，看它造型别致，做工严谨而不失格调，蕴繁于简，大巧不工，正是国梦朝初年的艺术风格。”&lt;br&gt;“不愧是张教授，根据我们对器物内部晶振频率漂移的测算，这件器物的确切年份正是2018年。”李教授推了推眼镜，“但是我们还是无法判断这件器物主人的身份。”&lt;br&gt;“莫急莫急，”张教授用带着白手套的手陶醉的摩挲着那件器物的边缘，“完美！完美！充满了。。。充满了。。。。工匠情怀，如果我没有猜错的话，它的背面一定是玻璃材质的！”&lt;br&gt;说着，张教授激动的翻过来手机的背面，惊喜的说道：“没错正是它，你看这充满想象力的锤形logo，简约中蕴藏着无穷的力量，多么神奇的创造，多么完美的。。。。。”&lt;br&gt;张教授说着，指尖轻触那件器物的背面，&lt;br&gt;“小心！”李教授惊呼道。&lt;br&gt;但是一切都晚了，喀--吱吱，只见那面板裂开了一条条不规则的裂纹。&lt;br&gt;张教授却不紧不慢地微微一笑：“莫慌莫慌，这正是此款手机的独到之处，轻微的压力就能使它出现裂纹，这也是它稀有的一个缘由。你看这花纹，这走向，如龙入大荒，又如寒冰初裂，正是我们收藏界五百年未见的“玉龙冰裂纹”，天才的设计，天才的。。。。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“张教授，我们请你来是鉴定器物主人的身份，不是让你来感叹的，你说的这些我们不感兴趣。”李教授不耐烦地打断道。&lt;br&gt;“你刚才说什么？”&lt;br&gt;“我们不是请你来感叹的！”&lt;br&gt;“不是，上一句，这个手机的年份.&quot;&lt;br&gt;&quot;2018年。”&lt;br&gt;张教授目射寒光，忽然滔滔不绝的说道：“器物主人体型偏胖，做过英语老师，创办过网站，出过一本书，后来更是亲手缔造了这款现在存世最少的手机。”&lt;br&gt;李教授瞠目结舌：“你、你怎么确定的？”&lt;br&gt;“真相只有一个，”张教授推推眼镜，不容置疑地说道“到了2018年，还用这款手机的，只有一个人。”
</description>
</item>
</channel>
</rss>
