<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19979431/answer/16572237
</link>
<author>
朱怡婧
</author>
<title>
喜欢一个下属怎么办？
</title>
<description>
单嫖双赌，不操下属。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是直系下属，这就不是简单的闲言闲语的问题，这个是职业道德，你身为上司喜欢下属，就算是一片真心也被打上了利用职务便利的烙印。而且人不是活在真空中的，在职期间和自己下属打成一片，无论对人对己，都没有什么加分项。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在工作场合，因为可以顺其自然地了解一个人，是很容易萌发感情，但喜欢也是需要喜欢的能力的，不说换个工作，换个岗位总可以的嘛。你自己换个岗位不合适，利用职务之便先把女孩子搞到其他项目组里不归你任何考核来个曲线救国也是可以的嘛。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20998010/answer/16849637
</link>
<author>
陈奕耿
</author>
<title>
淘宝网的9.9元包邮是怎么挣钱的？质量好吗？
</title>
<description>
我是行内人，我来说句实话。我本身也是天猫商家，由于市场竞争非常激烈，许多服装类目的卖家入不敷出，再加上各种淘宝活动，比如第三方的活动平台（返利网等）为了吸引客户赚取佣金（一部分给客户），对于卖家上其平台要求非常苛刻，我是天猫睡衣的，一般上活动，夏季睡裙要求我们9.9包邮，还要15%的佣金给他们，天猫抽取5%，邮费平均是7块钱，那么，除掉这些，这个货不到九毛钱拿的到？肯定是亏本的。至少在服装这块9.9是。其他小商品亏不亏不知道，但是肯定没赚。这还不算推广成本和人工成本。那么，为什么还有那么多九块九？第一：抢占市场，由于有很多（先例）是先亏本，快速累积起大批销量和评价，然后提升价格。再利用羊群效应（中国消费者的从众心理）来回本。但是这套方法越来越无效。第二：同行攻击，用价格战累积销量来击垮同质化产品，提价。（不信可以去观察下淘宝销量第一的一般都不是最便宜的）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20968771/answer/16888838
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
为何武侠小说和古装剧里的人物去酒楼从来不点菜，只让酒保随便配？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问题的这位，实在不大好说你。举例子吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;那少年道：“别忙吃肉，咱们先吃果子。喂伙计，先来四干果、四鲜果、两咸酸、四蜜饯。”店小二吓了一跳，不意他口出大言，冷笑道：“大爷要些甚么果子蜜饯？”&lt;br&gt;那少年道：“这种穷地方小酒店，好东西谅你也弄不出来，就这样吧，干果四样是荔枝、桂圆、蒸枣、银杏。鲜果你拣时新的。咸酸要砌香樱桃和姜丝梅儿，不知这儿买不买到？蜜饯吗？就是玫瑰金橘、香药葡萄、糖霜桃条、梨肉好郎君。”店小二听他说得十分在行，不由得收起小觑之心。&lt;br&gt;那少年又道：“下酒菜这里没有新鲜鱼虾，嗯，就来八个马马虎虎的酒菜吧。”店小二问道：”爷们爱吃甚么？”少年道：“唉，不说清楚定是不成。八个酒菜是花炊鹌子、炒鸭掌、鸡舌羹、鹿肚酿江瑶、鸳鸯煎牛筋、菊花兔丝、爆樟腿、姜醋金银蹄子。我只拣你们这儿做得出的来点，名贵点儿的菜肴嘛，咱们也就免了。”店小二听得张大了口合不拢来，等他说完，道：“这八样菜价钱可不小哪，单是鸭掌和鸡舌羹，就得用几十只鸡鸭。”少年向郭靖一指道：“这位大爷做东，你道他吃不起吗？”&lt;br&gt;店小二见郭靖身上一件黑貂甚是珍贵，心想就算你会不出钞，把这件黑貂皮剥下来抵数也尽够了，当下答应了，再问：“够用了吗？”&lt;br&gt;少年道：“再配十二样下饭的菜，八样点心，也就差不多了。”店小二不敢再问菜名，只怕他点出来采办不到，当下吩咐厨下拣最上等的选配，又问少年：“爷们用甚么酒？小店有十年陈的三白汾酒，先打两角好不好？”少年道：“好吧，将就对付着喝喝！”&lt;/blockquote&gt;——以上，《射雕英雄传》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;胡斐在他肩上一拍，显得极是亲热，笑道：“咱俩意气相投，当真是相见恨晚了。小二，小二，快取酒来！”&lt;br&gt;　　任通武踌躇道：“今晚要当差，若是参将知道咱们喝酒，只怕不便。”胡斐低声道：“喝三杯，参将知道个屁！”说话间，店小二已取过酒来，夜里没甚么下酒之物，只切了一盆卤牛肉。&lt;/blockquote&gt;——以上，《飞狐外传》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　正在这时，外面有人轻轻敲门。韦小宝知道是小太监送饭来，生怕小郡主叫喊起来，惊动了旁人，取出一块毛巾，绑住了她嘴，这才去开门，吩咐小太监道：“我今日想吃些云南菜，你吩咐厨房即刻做了。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;　　过了好一会，小太监又送饭菜过来，道：“桂公公，厨子叫小人禀告公公，这过桥米线的汤极烫，看来没一丝热气，其实是挺热的。这宣威火脚是用蜜饯莲子煮的，煮得急了，或许不很软，请公公包涵。这是云南的黑色大头菜。这一碟是大理洱海的工鱼干，虽然不是鲜鱼，仍是十分名贵，用云南红花油炒的。壶里泡的是云南普洱茶。厨子说，云南的名菜汽锅鸡要两个多时辰才煮得好，只好晚上再给桂公公你老人家送来。”&lt;/blockquote&gt;——以上，《鹿鼎记》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;酒保见她用厨房中大师父着意烹调的牛肉来擦靴子，大是心痛，站在一旁，不住的唉声叹气。&lt;br&gt;阿紫问道：“你叹什么气？”酒保道：“小店的红烧牛肉，向来算得是长台镇上一绝，远近一百里内提起来，谁都要大拇指一翘，喉头咕咕咕的直吞馋涎，姑娘却拿来擦皮靴，这个……这个……”阿紫瞪了他一眼，道：“这个什么？”酒保道：“似乎太委屈了一点。”阿紫道：“你说委屈了我的鞋子？牛肉是牛身上来的，皮靴也是牛身上来的，也不算什么委屈。喂，你们店中还有什么拿手菜肴？说些出来听听。”酒保道：“拿手小菜自然是有的，不过价钱不这么便宜。”阿紫从怀中又取出一锭银子，当的一声，抛在桌上，问道：“这够了么？”&lt;br&gt;酒保见这锭银子足足有五两重，两整桌的酒菜也够了，忙陪笑道：“够啦，够啦，怎么不够？小店拿手的菜肴，有酒糟鲤鱼、白切羊羔、酱猪肉……”阿紫道：“很好，每样给煮三盆。”&lt;br&gt;酒保道：“姑娘要尝尝滋味嘛，我瞧每样有一盆也够了……”阿紫沉着脸道：“我说要三盆便是三盆，你管得着么？”&lt;br&gt;酒保道：“是，是！”拉长了声音，叫道：“酒糟鲤鱼三盆哪！白切羊羔三盆哪……”&lt;br&gt;萧峰在一旁冷眼旁观，知道这小姑娘明着和酒保捣蛋，实则是逗引自己插嘴，当下偏给她来个不理不睬，自顾自的喝酒赏雪。&lt;br&gt;过了一会，白切羊羔先送上来了。阿紫道：“一盆留在这里，一盆送去给那位爷台，一盆放在那张桌上。那边给放上碗筷，斟上好酒。”&lt;/blockquote&gt;——以上，《天龙八部》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;赵无忌也知道这地方。他第一天到这里来的时候，就是在“寿尔康”吃的晚饭。&lt;br&gt;除了一道非常名贵的豆瓣烧黄河鲤鱼外，他还点了一样麻辣四件一样鱼唇烘蛋、一样回&lt;br&gt;锅酱爆肉、一碗碗豆肚条汤。&lt;br&gt;他吃喝得满意极了，却被辣得满头大汗，他还给了七钱银子小帐。&lt;/blockquote&gt;——以上，《白玉老虎》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;红焖冬笋&lt;br&gt;　　汉罗宝&lt;br&gt;　　发菜花菇&lt;br&gt;　　翡翠菜心，笋尖冬菇豆腐羹。&lt;br&gt;　　四菜一汤之外，他居然还要三斤上好的竹叶青，堂堂的少林寺，好像真被他当成京城的&lt;br&gt;素菜馆子了。&lt;/blockquote&gt;——以上，《多情剑客无情剑》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;王动道：“你们要吃什麽，说吧·我这就叫他们去起火。”燕七道：“给我来碗鸡汤面·煮叁个蛋下去，再煎两个排骨，有鱼和肴肉也来两块。”王动道：“我也照样来一份好了，郭大少呢？”&lt;/blockquote&gt;——以上，《欢乐英雄》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;他舒舒服服地坐了下来，道：“先来四个凉菜，棒棒鸡，凉拌四件，麻辣蹄筋，蒜泥白&lt;br&gt;肉，再来个肥肥的樟茶鸭子，红烧牛尾，豆瓣鱼———”&lt;br&gt;他说一样菜，店伙们就点了一下头，四个店伙的头都点酸了，小鱼儿才总算叹了口气，&lt;br&gt;笑道：“深更半夜的，也不必弄太多菜了，马马虎虎就这几样吧，但酒却要上好的，竹叶青&lt;br&gt;还是花雕都行，先来个二三十斤。”&lt;/blockquote&gt;——以上，《绝代双骄》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，提问者所谓&lt;b&gt;为何武侠小说和古装剧里的人物去酒楼从来不点菜，只让酒保随便配？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;抱歉，命题不成立。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说，金庸古龙都是很懂吃的人，虽然许多情节用不到点菜，但还是会小试牛刀写两笔的。是以上这些都不算点菜，还是提问的人都没注意过？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这么明显的段子们，都没注意过，两种可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 你看的武侠小说，可能并不算充足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;B 你对吃这回事，可能缺少热爱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20992257/answer/16887589
</link>
<author>
朱澳渤
</author>
<title>
狗的智力能高到什么程度？
</title>
<description>
也说一个我家憨憨的故事，虽然他不在了，但还是很想他。是个帅气的泰迪&lt;br&gt;每次出门领他出去玩看到女性在前边走，就要跑人家前边然后回头看一眼，如果是美女就跟人套近乎，中年女性老太太他从来不搭理，以前一直以为他不会咬人，3月份家里招贼，是他最终用生命保护了我家，面对5个入室盗窃的畜生！！！咬伤其中一个，也给警察提供了破案线索，最终他也献出了生命，每次想到他我就很难过&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/5b/895b1d7a55bdafbb0798c29cf949d118_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1936&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/89/5b/895b1d7a55bdafbb0798c29cf949d118_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21007830/answer/16879902
</link>
<author>
曹雄峰
</author>
<title>
今天回头重看《轻公司》一文，哪些商业构想是有局限的？
</title>
<description>
《轻公司》是我接触的第一本关于互联网的书籍，对我的影响不言而喻，先表示感谢李黎老师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到话题之前，我先建议题主去看一下《轻公司》这本书，里面在某种程度上面对于题主的提问进行了回答。当初看的很多已经遗忘了，只能凭借记忆进行补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPG之所以失败在于三点&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、PPG所有的力量只集中在销售和市场这一块，力求达到零库存的状态，能外包的就尽量外包，以缩减成本。但是不管如何缩减，连质检部门都进行外包，那就太不应该了。众所周知，互联网的传播效益可以在短时间内迅速成就一个品牌，也可以毁掉一个品牌，口碑传播导致网上销售物品要更加诚信，物品的细节问题也会有一定程度的放大。所以PPG危机就是来自于两批次的衬衫质量不合格。不合格的问题是所有标准化商品都会存在的问题，但是PPG却没有处理好这一次的公关危机，不仅没有向消费者进行做很好的解释，并且退换货的过程过于复杂，很多人退一件衬衫整整等了15天，更没有对这些用户进行抚慰处理，结果网络口碑一落千丈。品牌迅速变坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、PPG在07年吸引风投之后，并没有对整个产业链进行进一步的把控，而选择烧钱做广告，扩大订单量，同样的来说，这些订单量全部都是来自于广告，一旦广告烧完，网站访问量立马降了下去，用户留存率很低。所以接下来资本链出现了断裂，没有后继的资金进行投入。并且PPG的网络口碑换坏，导致风投不敢轻易投钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、管理团队出现重大问题，创始团队高层接二连三的离职，创始人李亮只身躲在美国，进一步导致风险投资不敢轻易投资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡客成为“重公司”&lt;br&gt;&lt;br&gt;李黎老师在轻公司里面就说过，轻重之分其实是一直在进行转化了，两者是一个动态平衡的过程，是需要一个度的。究其原因可以&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、PPG的教训。PPG在之前是典型的轻公司，所以除了销售以外其余的一切全部外包出去，但是这样子导致了风险不可控，用户体验不可控。无法形成持久的品牌影响力，所以凡客不同的是自己拥有完整的质检部门，同样的自己也在大力发展自己的物流体系，来控制用户体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、时代产业的变化。07年开始，正好是金融危机爆发的时候，国外出口疲软，江浙广等地的大部分企业出口的产品都无法出口去国外，所以轻公司的出现正好弥补了这一块的空缺，而轻公司在这个时候正好扮演了资源整合的角色。并且那时候拥有大量的资源等待整合，所以从07年开始，国内的垂直性电子商务公司大量崛起，以服饰为主的凡客诚品，以鞋类商城为主的好乐买，以奢侈品为主的唯品会，甚至都有以袜子内衣为主的维棉。但是当经济形势变好之后，市场上已经出现了大量的整合者，而资源又在进一步的流逝（外海出口），所以很多轻公司不得不花费大力气来整合上游产业链。同样的来说，电子商务公司拼的就是一个物流，京东的成功大部分都是归结为它的强大的物流体系。当初京东融资做物流的时候，当当网的CEO李国庆说京东撑不过一年。但是最终的结果就是京东成为了中国最大的B2C商城（Tmall是B2B2C），这就是“重”的结果。其实这个东西很团购很像，在产业发展初期竞争门槛很低，但越是竞争门槛低的行业就必须越早的筑起竞争壁垒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、网络传播飞快的年代，任何不小心的一点都能引发企业的信用危机，口碑传播成为主流，任何一个企业都难以转换用户口碑的走向。所以加强对于产业的把控才能在最可控的情况下避免出现最少的意外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的两个问题我无法回答您，因为我的能力不足以进行判断。您可以尝试下邀请&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt; ，轻的这种思维是也一直都存在，在目前来说也是可以操作的，嘀嘀打车，快捷酒店管家，航空管家等等都是现阶段轻公司的代表，但是这些公司在未来也会走向“重”的一端。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;ＰＳ：前段时间晚上打的的时候，和一个司机聊天，&lt;br&gt;&lt;br&gt;问他们为什么不用嘀嘀打车？&lt;br&gt;&lt;br&gt;司机的回答出人意料，怎么不想用，我们都想用，那个东西是一个非常好的东西，只是政府不让用？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;科管处不让我们用这个东西，因为我们的车里面已经装了政府的一个电招。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么电招好用吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使有人打电话来，我们也不去的，因为很多时候我们去了，客人就走了。还是嘀嘀打车要好用一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那准备怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还能怎么办，看情况，应该以后会有的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20940810/answer/16888546
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
《灌篮高手》里比赛重点描写外线单打独斗，几乎没有挡拆、掩护、跑位等战术，对青少年观众的篮球观是否有一定程度的影响？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《灌篮高手》打一开始，就强调樱木的扣篮并无实用价值，让他从基本功学起，比如运球，比如上篮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对陵南第一战，樱木毫无单打独斗的机会，他出彩全在篮板球、上篮和合作——比如最后一记上篮，是流川枫助攻他的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对翔阳，除了流川枫开场两记单挑外，其他戏份：樱木的篮板球、藤真的突破分球、三井的远射。&lt;br&gt;对海南，除了流川枫上半场末的连续单挑和牧绅一下半场短暂接管比赛外，全都是在谈论合作、防守、篮板的话题。&lt;br&gt;再战陵南，福田的得分几乎全部来自仙道的漂亮输送和他自己的内线走位。下半场鱼住若干次表演了漂亮走位、掩护和传球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后对山王工业，樱木打爆河田美纪男，靠的是单防和扎实的中投。&lt;br&gt;山王下半场展示紧逼防守，而湘北靠樱木的前场篮板、赤木的无球掩护、三井的定点跳投挽回分差。最后流川枫接管比赛，也是依靠突分转移了泽北的注意力，而非一己之力。&lt;br&gt;至于最后樱木绝杀，又是”分球、中投“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，《灌篮高手》不断强调的是篮球最基本的东西：上篮、篮板、中投、传球。单挑最出色的几人里，除了泽北和流川，其他如仙道、牧、藤真、出场仅几次的土屋，都被反复强调其传球出色。三井、阿神、南的远射更被夸张得匪夷所思。如果仔细看，赤木和鱼住的大量掩护、福田和流川的无球走位，都有很细致的描写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;井上整本漫画都在强调团队和基本功，最后甚至让悟透了传球必要性的流川直接可以和泽北对抗，让樱木以中投解决一切。这意图还不明显？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果还有读者，居然只看到”外线单打独斗“，那恐怕不是井上的问题了吧？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20695877/answer/16881138
</link>
<author>
南区熊猫
</author>
<title>
遗嘱信托在国内的发展情况如何？
</title>
<description>
1、设立遗嘱信托&lt;br&gt;《信托法》第八条规定了设立信托应采用书面形式，书面形式包括遗嘱。第十三条又规定，设立遗嘱信托，应当遵守继承法关于遗嘱的规定。&lt;br&gt;因此，中国大陆可以设置遗嘱信托。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、受托人资质&lt;br&gt;《信托法》规定了信托关系，第二十四条又规定，受托人应当是具有完全民事行为能力的自然人、法人。因此，从信托法的角度，遗嘱信托受托人资质非常广泛，只要具有完全名师行为能力即可，无需特别的审批许可。&lt;br&gt;后来，银监会发布《信托公司管理办法》，对信托公司的资质进行了管理，但也没有规定信托业务为信托公司专属经营（作为部门规章，它不能限制上位法《信托法》对受托人资质的规定）。但在传统上，只有信托公司具有经营信托业务的资格，否则很难区分委托和信托两种法律关系，这对于资产隔离是否能够得到法律的保护，有很大的影响。&lt;br&gt;这两年，证监会发布一系列文件，试图打破这一传统，通过部门规章，赋予证券公司、基金公司以信托业务资格。最为明显的是在今年资产证券化管理业务征求意见稿中，直接将资产证券化资产定义为信托业务，后来遭到反弹，不得不取消。其实证监会最大的阻力是来自证监会自身，因为它这样的突破违反了证券业法律法规对证监会的授权，以部门规章突破行业监管法律，是严重的违法。&lt;br&gt;我认为，考虑到中国信托业的实际融资人特殊角色，有必要对信托业务资格在立法上进行规范，填补漏洞。&lt;br&gt;另外，设立遗嘱信托，目前最大的难题还在于信托登记制度没有建立，尚不能对信托财产进行登记公示，在信托财产与委托人个人财产隔离的认定上，隐含一定法律风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、具体产品&lt;br&gt;2013年1月，平安信托设立了一款名为“平安财富-鸿承世家系列单一万全资金信托”，对外宣称为家族信托，和楼主所说遗嘱信托十分相似。该款产品规模为5000万元，期限50年，这么长的期限显然是奔着遗嘱去的。但因为是单一信托，具体内容尚不清楚。据了解，平安、上国投都在今年计划大力发展家族/遗嘱信托了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21007830/answer/16888382
</link>
<author>
李淼
</author>
<title>
今天回头重看《轻公司》一文，哪些商业构想是有局限的？
</title>
<description>
回头来看，所谓的“轻公司”，或者至少说PPG公司的经营模式，本身就是一幢建立在沙砾上的城堡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPG当年颇为自豪的是，除了数据运营，少部分库存和客服，其所有的业务都是外包：从采购原料到委托生产、供应链、物流、质检、销售渠道等等。这种商业模式也许是很多人理想中的“电商模式”，但我认为这里必须要加上一个定语：“早期原始的电商模式”。因为他所做的，根本没有任何的创新，而是仅仅利用互联网和高速物流网，走了传统商业的“捷径”而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说说商业上的“捷径”。&lt;br&gt;传统商业在卖出一件衬衫的购买流程如下：&lt;br&gt;a. 媒体广告打出瞬间的曝光度，建立知名度&lt;br&gt;b. 当用户需要衬衫时，用海量广告唤醒用户&lt;br&gt;c. 用户前往门市&lt;br&gt;d. 试衣&lt;br&gt;e. 购买，自己拿回家&lt;br&gt;这其中每一步向下一步的转化率都是一个门槛。从概率论来说，步数越多，获得的最终购买量越小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而PPG对传统商业的流程进行优化的效果是：&lt;br&gt;a. 通过目录或互联网广告建立持续的曝光度&lt;br&gt;b. 用户访问网站&lt;br&gt;c. 根据尺码颜色挑选产品&lt;br&gt;d. 下单，货到付款&lt;br&gt;这也便是我们目前看到的电商普遍采取的流程。通过不断简化b-d之间的流程，并大量采用类似于传统商业中“售货员”角色的“客服中心”，使客户的浏览-购买转化率变为可控，这就是所谓能够增加客户购买的“捷径”。这个所谓“轻公司”的模式，其实仅仅是利用互联网和电话线，把销售团队化零为整，把生产到销售的流程拉近而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面再来说说这个“沙砾上的城堡”。&lt;br&gt;其实细心的（而且有些讨厌的）读者不难发现文中的几个数字：&lt;br&gt;“罗马公司每年产衬衫100万件，其中韩国品牌占70%”&lt;br&gt;“PPG每天销售1万件衬衫”&lt;br&gt;“为了避免供应商过多失去控制，PPG仅选择7家成衣供应商，而美特斯邦威却有700家”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我终于看到了一个能够让这家公司快速死掉的严重错误。&lt;br&gt;1. PPG如果每天销售1万件衬衫，那么保守估计它的年销售量是300万件。于是即使是PPG可以全额占有它的OEM工厂的产量，也至少需要4-5家的供货商才能够保证自己的目前的销量。&lt;br&gt;2. 而PPG为了节省管理成本，仅仅使用了7家供货商。那么无论哪家供货商的价格发生变动，都会大幅度地影响到PPG的整体利润。&lt;br&gt;换句话说，美特斯邦威在这一点上聪明得多：700多家的供货商，即使有50家供货商的价格出现波动，足够大的供货商基数也可以把这些价格波动拉平。&lt;br&gt;3. 转过头来看，在代工工厂里，PPG面对的是与韩国成衣厂家的份额竞争。与国内市场相比，韩国市场的付费能力显然较高，这也注定了这些韩国品牌在外包价格上有更高的回旋余地。而PPG，就必须要考虑放弃自己相当一部分的利润。&lt;br&gt;4. 而在2007-2011这段时间里，我们很清晰地看到，无论是通货膨胀，还是制造业工人的薪资，以及政府强制福利的水平，都处在显著升高的趋势里。所以PPG所面对的，是两方面的成本压力：&lt;br&gt;   a. 代工工厂的人工成本上升&lt;br&gt;   b. 国外厂家的竞价压力&lt;br&gt;那么此时PPG能够自保的，仅仅剩下一条路：用暂时拉高库存的方式，度过这段成本高涨的时期，并积极寻找更低价格，规模较小的供货商，用以及时拉低库存成本，实现企业的基本盈利。&lt;br&gt;但是，“我们有两栋楼是仓库，还有一栋是办公楼。CEO David Lee只用3秒钟时间就向记者呈现了这家衬衫企业的全部家当”...好吧，其实PPG你没有库存对吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么凡客的“重资产”又是从哪儿来的呢？看过上面的逻辑，我想我的意思很清楚了：这种现象是目前服装电商模式在高腾的成本压力下，所产生的必然结果。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21010692/answer/16887733
</link>
<author>
郭瑞超
</author>
<title>
如何向老板提出扩充团队招募新人的要求？
</title>
<description>
低成本高回报的想法是没错的&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为问题的描述有限，我们做一下简单的假设。当他把工作分配给你时，其实并不指望你能尽善尽美的解决，而是早就做好了要增设人员的心理准备，但是由于你的勤恳，能够把工作很好的承担下来，那么他就会打消再招一个的顾虑，起码在你能够承担的情况下，他不会主动的这么做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你渴望的是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说你目前的做法无疑增加你的核心竞争力，也就是在同样条件下，他很难找出第二个愿意这么卖力的人，但从描述中，似乎你的关注点并不在这里？可能你会对自己的投入和回报如此的悬殊而愤愤不平，又或者你身边的人拿着比你更多的薪水，让你觉得面子上过不去，但无论什么，在起步的头几年，除非你对钱有非常大的需求，否则你应该学会厚积薄发。如果你现在开始在意投入和回报成正比的心态，将会令自己无法聚焦在成长上，变得短视而浮躁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何让自己变轻松？&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚参加工作的人最抵触的是杂活，为什么呢？除了事情杂，有些看起来微不足道，还有一方面原因，优先级的混乱，似乎每一件事都要尽快完成，似乎每一件事都不能忽视。这是缺乏思考和规划的结果。你手头上这么多的工作，它们的优先级是什么？有哪些工作可以把重复的部分优化掉？有哪些可以简化？有哪些是长期的？&lt;br&gt;事情是永远做不完的，每一个决策都是紧迫的，但要考虑到人的精力有限，你要学会把精力投入到最优价值的事情上，而不是希望每一件事都做的出色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何说服老板招人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;学会换位思考，假设你在他的位置上，你会如何思考？不想招人是肯定的，无论钱多钱少，都是在花钱。如果你做了先入为主的判断，那么就进入了一个误区，似乎老板在压榨你。职场上很多的矛盾和怨愤都是沟通不善和理解偏差导致的，世界上哪有那么多周扒皮，大家都是人，尽管有画大饼有耍心眼，但不可能不讲道理。&lt;br&gt;要想招人，你必须有一套方案，这套方案的目的是以有益于公司发展为前提，而不是减轻你的负担为前提，这两种思维模式的差异，所导致的结果截然不同。&lt;br&gt;你要把你的工作梳理出来，告诉老板，如果有一个人专门做这件事，那么将会大大的促进生产力，销售额，或者维持更多的客户，这样的出发点是符合老板的预期的。如果你喊苦，喊累，或喊涨工资，都是一种对立姿态，这不是一个双赢的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果老板蛮不讲理怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果当你尽了很大努力，并且给出了足够有说服力的方案，对方却还是不采纳，那么我的建议是还是不要盲目的做判断，一定有你还没掌握的原因在左右着他，或许是财务吃紧，或许是他有别的计划，先搁置几天，仔细的观察，事情不能操之过急，不能一次挫折就放弃希望，世界上很少有谈不成的生意，只是有没有抓住对方的需求。老天给你一个机会去面对这样的困境，就是要你发挥才智，去面对和挑战，而不是退缩和回避。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结语&lt;br&gt;&lt;br&gt;这套说辞在很多人的眼里都是忽悠毕业生的，我想说的是，偷懒，忍让，或者跳槽，都太容易了，如果你学不会和不同的老板相处，也就意味着你只能靠运气，等待所谓的明主。不是别人不识货，而是大家的出发点不同，我们要做的是实现双赢，而不是以零和的态度搞斗争，只有这样，我们的路才能越走越宽。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20781320/answer/16885600
</link>
<author>
傅渥成
</author>
<title>
郑渊洁是一个怎样的人？
</title>
<description>
我是真的读郑渊洁的小说长大的，几乎读过他的所有作品，《童话大王》八十年代的读过一些，九五年之后到他封笔期间的全部《童话大王》是全部有收藏的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郑渊洁的童话作品是中国现代儿童文学历史上非常奇特的现象，这些作品为我们勾勒出结束文革到信息社会这三十年间社会的种种变化。先写个总结，没时间读全文的朋友可以直接读以下这段总结：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;早期（八十年代及以前）儿童文学作品中，郑渊洁反反复复强调着“出身”问题，这是他本人反对“文革”的出发点。&lt;/b&gt;“出身不好”是郑渊洁的童年梦魇，他的小说“人物”都是以出身不好的动物来写的，而不是传统童话中的“兔子”“猫”等等。在郑渊洁的笔下，“兔子”是被驯服的（《驯兔记》），这种来自教师的压迫首先让那些“表现好”的孩子“异化”而丧失了独立思考的能力，唯一的一个无法变成兔子的桀骜不驯的皮皮鲁也只好披上兔子的外衣，假扮成兔子生活，这种荒谬的场景在共和国历史上岂曾少见？郑渊洁自己笔下的童话，如舒克贝塔，他们做的都是好人好事，可只是因为他们是“老鼠”却备受其它动物甚至自己的同胞欺负（《第一次写舒克》），“大灰狼罗克”出自郑当年主办的《大灰狼画报》，大灰狼同样也是出身不好，无法跟兔子交朋友，连做了好事也要被怀疑（《第一次与狼共舞》）。郑渊洁童话“最美的一篇”《天上有一朵云》，反反复复提到的是“有的羊像狼”，这也是经历了动乱年代的人的呼喊。“出身”的阴影是郑渊洁早年作品的重要特点，或许也正因如此，他才有了现在这样的教育儿童的立场，这些就在后文再提吧。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;到了中期，郑渊洁自己的孩子长大，那些童话的最初的读者也长大，郑的笔法也越来越成熟，这时候郑的尝试是开始一些成人化的童话作品，&lt;/b&gt;这种风格的转变从《奔腾验钞机》开始尝试（后出版为《我是钱》），经过《杀人蚁》而至《月球监狱》趋于成熟。这些作品直接面对了社会上的诸多问题，尤其《杀人蚁》，简直是九十年代社会犯罪浮世绘，尽管写作上中篇风格还未正式形成，但是已经有了非常好的尝试。此后，郑的中篇故事都各个颇有意思，且重复率低——这在通俗文学领域非常少见，许多大作家的通俗作品都是无限重复先前的桥段。而郑笔耕不辍，不断把自己的生活转变成小说，从买电脑到买房买车，从办公司到文联和出版界，信手拈来，这一时代的努力，使得他现在不必花费大量精力写作文学作品就有大量的作品可以出版。这是我最喜欢的一批作品，直到新世纪。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;到了新世纪，郑渊洁开始尝试长篇小说的写作，这时开始获得了初步的商业成功，而真正的大成功却是在封笔、换出版社之后&lt;/b&gt;。这一时代的作品都是大家熟悉的作品，其中文学性最高的是《金拇指》，写炒股的故事，这已经从《车鼠李小二》时代对股票的粗糙的描写进步太多。而写到各种人物的性格（“我”作为一个中年妇女），都是非常出色的写法。以“中年妇女”为主人公的叙事，甚至完全超过了《智齿》以“作家”为叙事者的描写。而《病菌集中营》写反腐问题，本来结局是悲剧，却由于读者的强烈要求，才有了续集出现的“达摩克利斯之剑”，当面对今天的腐败，这难道不讽刺吗？其余各部不再一一枚举，《鬼车》是退步的作品，《仇象》发表中断后未恢复连载。郑渊洁至此基本没有大型的小说创作。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样说吧，很多人认为郑是儿童文学作家，我一开始也是这样觉得的，1995 年的时候我开始上小学，那时候我注意到一个杂志，杂志里面登了一篇“对话录”，是郑渊洁用自己和皮皮鲁的语气写的对话，1995 年的时候他开始尝试向小朋友们介绍计算机，提到比尔盖茨，而那个时代他自己也开始尝试一些商业的运作，然而这些尝试（不管是卖牙膏的《教室里的隐身人》还是卖电脑的《奔腾验钞机》）在商业上都不能算成功。而他在自己的作品中植入广告，也是我在 1995 年的时候就看到了的，我并没有觉得有什么不妥，而他恰好是在这个时候开始转型，作品的风格大变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候我其实不太能看懂每一期《童话大王》里面的全部文章，虽然一直都在看，但是看到像《杀人蚁》里面写到例如市长与秘书偷情、以及各种各样的违法犯罪行为（故事情节是蚂蚁可以杀死所有未被法律制裁的犯罪者的故事）。我那时候才小学一年级，其实能看懂的与犯罪有关的内容，实在很少，直到 1997 年的时候，大概是到了年底，《失踪 100 天》那一期的时候，我开始发现我已经开始能看懂这些东西了。再到 1998 年，我个人认为那是郑渊洁创作的黄金时代，中篇小说几乎个个都好，摆脱了早期其实由短故事组合成的问题。而且，1998 年开始，郑渊洁开始写《100 个第一次》的随笔，这样的东西很深地影响了我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说来也空洞，读过他八十年代作品的人很多，读过他新世纪作品（长篇小说）的人也很多，可读过他的中期作品的人很少（我指他九十年代的作品）举几个例子吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在郑渊洁的《100 个第一次》系列随笔中（后结集出版《第一次写皮皮鲁》），他自然提到许多教育的问题，这些对一个孩子影响自然会很大，这里且不谈，读过的人都知道。我想说的是在当时他就已经写到了许多社会问题，这些东西似乎是在预告某种“新时代”的到来，这在当时对我的冲击是非常大的：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我那时候还是一个小学生，虽然每天活在学校乱收费的阴影里，可是我从来没有想过要去改变什么，而看到郑渊洁可以通过自己的努力让自己的孩子避免接种劣质的疫苗（《第一次做缺德事》）；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;到了 1999 年，郑渊洁的《第一次杀人》提到了堕胎问题，此后还有许多直接面对文革和敏感事件的文章，例如写文革时期他听到林彪出逃的消息，真是觉得“童话都不敢这么写”（《第一次工作事故》）；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;写他自己看斯蒂芬金的小说觉得不够可怕，在文革的时候，每个人都目睹过比那更残忍得多的东西（《第一次打人》），写到农民批评“孔孟之道”，说“孔孟知道的，我们劳动人民一样可以知道”，然后自己又不能笑出来的感觉，批评了“围湖造田”，文中处处触目惊心，我在小学时候见郑渊洁文章提“三年自然灾害”如此荒谬，竟然以为“自然灾害”是郑渊洁开的一个玩笑，不想后来才知道竟然有人还真的觉得那是自然灾害（《第一次抗洪抢险》）；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;又例如写自己在四五运动时候在天安门广场，此后的隔离审查却欺骗组织说“没有去过天安门”，文中虽然未提及历史循环，但其实不难看懂郑的意思，过了十余年，历史竟然又再度重演，这篇文章（《第一次欺骗组织》）出版时在《第一次写皮皮鲁》中收录，而在《童话大王》上刊出却已经到了 21 世纪。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;还值得一提的是上世纪末到新世纪的最初几年里，郑渊洁的《童话大王》的读者来信部分简直如同现代的博客，读者把自己面对的各种问题告知郑，郑又用自己的刊物让读者看到这些问题。此后的郑渊洁读者论坛（“郑坛”）曾经或许是一个黄金时代，那时候的网友称郑为“老大”，其实是很温馨的地方。郑还在写长篇，还曾经尝试过最早的播客（《郑氏胡说》），我下载的第一个“种子”就是郑渊洁的《郑氏胡说》，只是这么长时间过去了，现在这些都没有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了以上这么多，说的不过是郑对我的影响而已，而究竟不是评价，我想，评价郑渊洁，有这么几个重要的东西需要注意：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;讨论的问题虽然敏感，但政治不触红线，早年作品可以反映出一些民族主义的倾向。&lt;/b&gt;郑渊洁“出身不好”，家里祖父是中医，尽管出生在军人家庭，自己当过兵（小说《翼展》），父亲是军人，曾经做过马克思哲学教员，但是文革时候还是会受到影响。父亲对他的影响非常深（《郑渊洁家书》），父亲也是他的读者，也正因为如此，他的作品虽然大家说起来是很黄很暴力，但是其实还是不会有太大的“政治”问题。在这些问题上，还值得注意的是郑渊洁身上的民族主义，他购买过进口金笔，却发现里面连吸墨水的地方都没有，买了日本电饭锅，也发现质量问题——在面对这些质量问题的时候，他可能会把这样的问题全部弄成民族主义的问题。这些作品写作的年代是 1999 年前后，那是一个“中国可以说不”的时代，这样的东西在今天再来看，对于小读者可能有些问题。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;关于这一点，单独列出，即郑渊洁对儿童教育的看法问题。&lt;/b&gt;特别是郑渊洁讨论社会问题时，他个人的分析多数情况重视“民意”，提到教育问题都是从小朋友的立场出发，这样的观点自然会是偏狭的，但小朋友却从来没有读到过这样的东西，这里面那些“革命”“煽动”的东西真的对孩子来说是一种冲击，而郑渊洁在那个时代又真的在推动这些东西。郑的看法真的可能会对小朋友影响很大，但是这时候又出现一个问题，以小孩子的立场出发，正如分析社会问题以“人民”的角度出发，&lt;b&gt;难以避免的是“多数暴政”问题&lt;/b&gt;，郑的微博平时少有与民意相反的情况，在儿童教育问题上也从来没有反对儿童，几乎从来没有过支持学校的时候。所以有校长听了郑渊洁的演讲后会说“郑渊洁先生一讲话，我们几十年的教育工作就白做了。”小孩子看了固然解气，但是停下来思考一下，这种立场上的极端化真的是完全合理的吗？恐怕不见得，但是这个问题恐怕不能批评郑渊洁，在儿童教育的问题上，这是郑的儿童文学作家身份决定的，这也是郑渊洁形象和品牌的一部分，更何况他的很多观点在在儿童教育问题上恐怕也没有问题。但是类似的想法用到社会问题的评论上，即完全站在“群众立场”上，这就可能会有问题，这也是很多“公知”常犯的毛病。和群众站在一起难免变得懒于思考，更可怕的是如果自己有清醒的思考，却依然去向群众（或者其它任何人）献媚。这些东西虽然打着民意的口号，甚至也声称公平正义，但同样是某种“民粹”，其实归根到底还是与独立思考相矛盾的东西 。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;商业性特征明显，注意维权。&lt;/b&gt;前面提到郑渊洁早年的一些商业化的尝试，例如将皮皮鲁鲁西西舒克贝塔注册成商标，也常常跟各种侵犯这些商标的人打官司。所以到了现代，郑渊洁的作品大卖我并不觉得奇怪，在这些方面郑渊洁的尝试远远领先于时代。在接触计算机和互联网方面也是如此，而且郑渊洁的作品中可能是因为比尔盖茨和他自己一样都是退学生的缘故，也对微软公司这样的商业经营表示赞许，这些也是很超前的事情。而关于侵权问题，最影响郑渊洁的一个案子恐怕是湖南少年儿童出版社的《十二生肖》问题了。我们几乎都见到过至少一本旧版的《十二生肖》，而当时这套书销量之大简直难以想象，这都是出版社私自印刷的结果，郑并未在其中获利，此事由郑的一位父母在印刷厂工作的读者写信告知了郑，最终郑发现了真相，也正因此，此后郑的书的商业性和版权意识（防伪商标）就更强了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;在愚昧的浪潮中，如果和身边的人在一起，抛弃掉独立思考，我们都可能会成为愚昧的同路，郑也不例外。&lt;/b&gt;现在我们会说八十年代是黄金时代，而八十年代也有愚昧的一面，气功浪潮席卷全国，各种伪科学现象层出不穷，甚至直接影响了后来九十年代的一些重大社会问题，有的当时的艺术家其实也受到气功这些的影响。郑渊洁本人就是童话作者，在八十年代，他对这些东西分辨不清，有很多时候其实没有太分清科学和骗术的界限，有些对特异功能的包容，这些现在看来自然成为污点，不过连钱学森都这样，又何苦为难一个郑渊洁这样一位小学肄业生呢。而最大的“污点”就是在他的刊物上谈到了当时“水变油”的把戏，尽管提出了一些怀疑，但是仍然看起来对此非常好奇且激动不已。这样的时代已经过去了，郑渊洁犯过这样的错误，所以在新世纪，犯这种错误的机会反而比其他名人更少。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;作为一个儿童文学作家，郑的转型曾经引起巨大的非议。&lt;/b&gt;在作品中讨论性问题，用“殷静”这样的名字为小说女主角命名，这样的东西在那样的时代可能是超前的，而在现在，八零后已经开始成为孩子的家长，对这样的东西会有更多的包容。这样的东西已经越来越不是问题。对我而言，如果没有郑，我不会在 1995 年小学一年级的时候就知道“猎头公司”，不会在 1996 年就知道贪官们的腐朽生活， 不会在 1997 年就知道买房的时候可能遭遇的骗局， 不会在 1998 年的时候知道办一家自己的公司会受到的种种刁难，不会在 1999 年的时候知道前面举过例子提到的那些共和国历史上曾经的愚昧的黑暗的历史，这样的东西让我开始思考，如果没有这些，我可能会被洗脑得更久，更晚尝试独立思考，虽然中小学时代读到这些会有一些激动，但是还是庆幸我读到过这些。到了今天我才能回过头来重新独立地来思考郑的作品中的一些问题。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;文中所引并未仔细查询相关资料，全是凭自己记忆，但我绝对确定文中所引用（至少其大意）和转述超过 90% 的准确率，关于郑渊洁的作品的学术论文很少，这里引的也都是郑自己的作品和随笔集。有空我再来补充些材料，顺便把这里的文字再多整理整理。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21010426/answer/16887285
</link>
<author>
黄继新
</author>
<title>
知乎官方 Android 客户端 1.0 版本有哪些独特性？
</title>
<description>
大家久等了。今天，知乎官方 Android 客户端 1.0 版本终于正式上线（&lt;a href=&quot;http://www.wandoujia.com/apps/com.zhihu.android&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;豌豆荚下载页面&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前我们一直在想，我们已经花了很多心思去将知乎网页版针对智能机浏览器进行了优化，如果我们决定单独做一个 Android 客户端，能怎样让它比现有的网页版更好？或者说，我们怎样才能让它更好地发挥 Android 的特性，让知乎 Android 版成为 Android 用户最爱打开的一个应用？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们考虑了很多，也忍痛放弃了很多自认聪明，但回头来看反而有失花哨的东西。我们希望这个应用和知乎网站一样简洁，直接，不啰嗦，但同样保持与知乎精彩内容一样的有趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，这就是今天大家看到的这款应用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，它拥有网站端的&lt;b&gt;&lt;u&gt;全部功能&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。阅读、搜索、问答一样不少，访问速度超越浏览器，也比浏览器节省流量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/a5/b2a5250aacc726f2e96c1b45e5aa4303_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;其次，我们既然要做 Android 版，那就做一个走路像 Android、叫声也像 Android 的客户端，因此，我们崇尚并遵守&lt;b&gt;&lt;u&gt;Android 4.0 设计规范&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，保持界面简洁，让操作更方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/93/4f938907bed03f4f79b6a83caf76a425_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;此外，&lt;b&gt;&lt;u&gt;通知系统&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;也与网站&lt;b&gt;同步&lt;/b&gt;。我现在非常喜欢在 Android 客户端上去看私信、新回答、评论、邀请等等提醒。（网页版的设计同学要有压力哟~）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/8b/2e8b799cc6e6040667644436a9d3d2ad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;在问题「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20666366&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有什么事情 Android 手机能做，而 iPhone 做不到、做不好？&lt;/a&gt;」下，&lt;a href=&quot;/people/allan-49&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@Allan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 同学排名首位的准千票答中，重点提到了 Android 优秀的&lt;b&gt;&lt;u&gt;系统层分享&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;特性，在知乎 Android 客户端中，你可以把喜爱的回答从 Android 手机里的任意应用分享出去或保存下来。（iPhone 用户请不要哭，这不是我们歧视……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/3a/a63afa554ba986cca0c9a7858c7eea43_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;还有，知乎 Android 客户端的搜索框，是&lt;b&gt;&lt;u&gt;实时产生搜索结果&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/af/b9afb991f272f9715e2c27ca26481e82_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;另外，要提一下一个新增的、只有客户端才有的小功能：&lt;b&gt;&lt;u&gt;随机看&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。很多知友说，知乎每天让我们发现惊喜，嗯，通过这个随机看功能，大家可以每天找惊喜了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/8c/8a8c7eb9a4b36bebd956d46de2c90039_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;由于非常多同学跟我们说，知乎上每天太多好内容，想要收藏下来，稍后读。因此，我们将「&lt;b&gt;&lt;u&gt;我的收藏&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;」显著地提了出来，你可以把高质量的长回答放在收藏夹里，在客户端上轻松访问，随时阅读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/a5/48a522ba563697b982dbe6b9b2908d58_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;更重要的是，我们惊喜地通过数据发现，每天都有很多好知友在勤勉地维护他们的收藏夹，以个人化的角度，将知乎世界里散落各处的好东西，按照自己的独特视角，分门别类地建立了夹子。这些都是天物，不能暴殄，因此我们增加了一个窗卡，叫「&lt;b&gt;&lt;u&gt;热门收藏&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/13/df131ee4f46af0b50aec036c19192f46_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;我们知道我们来晚了，再次感谢大家的等待。请将好评留给应用市场，将改正建议发到知乎上来吧。 ：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;来知乎，与世界分享你的知识、经验和见解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;点击前往下载页面： &lt;a href=&quot;http://www.wandoujia.com/apps/com.zhihu.android&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;wandoujia.com/apps&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/com.zhihu.android&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20841758/answer/16883243
</link>
<author>
赵媛媛
</author>
<title>
怎样帮助年纪较大的父母保护牙齿？
</title>
<description>
看到这个问题，我想起我曾经遇到的一个病人。那位老爷爷主动走进诊所要求洗牙，他老人家的牙齿状况不能算很好，有过度磨损有牙龈萎缩有牙根暴露和部分牙齿松动。但是，他的牙齿所有能补的洞都已经补好，牙龈没有任何炎症，牙周组织有着正常健康的颜色。当时我还是个菜鸟牙医，在把老爷爷少量的牙结石清洁干净后。我这个能聊大嘴巴知道了老爷爷牙齿能保持这种干净状况的原因。&lt;br&gt;1，50岁之前的牙齿也不属于健康状况，各种牙洞，牙周炎，口臭等状况。改变的原因是儿子去了美国，估计被美帝修正了牙齿健康观。回国后集中的带老爷子把所有牙齿问题修理了一遍。&lt;br&gt;2，儿子从美帝给老爷子买了个冲牙器（不知道的人去百度）。俺当时还是个菜鸟牙医，但不巧俺们诊所很高档，有飞利浦和欧乐B的电动牙刷和冲牙器投放做健康教育。俺当时就被冲牙器给镇了。老爷子说，他坚持用了5年，用坏了一个，儿子又从美帝又买了一个给他。他说自从有了冲牙器，一天吃几顿饭就冲几遍牙，可以冲出饭渣和菜叶（自己想象哇），因为老爷子牙缝已经很大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正式答题：&lt;br&gt;听完我讲故事，你能否理解以下几点问题呢？&lt;br&gt;首先，你父母牙齿状况已经光靠刷牙，用好牙膏是无法改善的，必须来个持久的大工程，把该补的牙补上，牙根能保留的继续保留打桩做冠修复。缺失的牙齿如果很多的话也要做合适的修复。&lt;br&gt;其次，关于主动性的问题。你愿意他们改善，他们是否愿意改善。牙科的治疗抛开钱不说的话，有反复的复诊和疼痛。他们是否愿意配合你的孝心呢？&lt;br&gt;最后，利器是必备的，但是如果牙齿的基本状况没有经过治疗的改善，这器多利都没多大效果。我个人推荐老年人使用冲牙器，各种适合老男人牙齿状况的优点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你能完成第一步和第二步，那么最后配合上第三步。老人家的牙齿基本还可以再用很多年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题外话：很多人不理解口腔健康和身体健康的关系，牙齿不好的人可能胃不好，因为牙齿没有充分的咀嚼食物就把消化食物的重任交给胃了，胃的工作过负，所以。。。老年人更应该重视口腔保健。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，好累，我这几个月上一次知乎，就发现无数个要回答的问题。&lt;br&gt;俺今晚就建了个微信公众号，乃们要是着急来公众号呼我。扫描头像也可以。&lt;br&gt;遁走。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21004630/answer/16874715
</link>
<author>
王雨桐
</author>
<title>
Ultras 球迷文化的基础，是以族群文化为核心么？
</title>
<description>
谢邀。回答问题也是一个自我提高的过程。&lt;br&gt;说实话，之前我不太了解Ultras这种球迷文化，因此特意找了一些有关的资料了解，还认真读了wiki上面相关的英语、德语介绍。结合我自身的一些体验谈一下，权当抛砖引玉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们经常听一些第一次来华的球星接受采访时说：“真没想到在中国有这么多喜欢我的球迷，我受宠若惊啊。” 慢慢听得多了觉得丫是不是装得惊讶啊，现在觉得他们应该是真的惊讶：隔着几千公里一大群跟你八竿子打不着的人疯狂喜欢你，估计惊喜中都带着点恐惧了。&lt;br&gt;那么这些球迷算Ultras吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说一种现在比较著名的&lt;b&gt;Curve文化（看台文化）&lt;/b&gt;，比如在圣西罗和多特蒙德威斯特XX球场的南看台或者柏林奥林匹克球场和工体的东看台，每逢主场比赛日都汇聚着一群狂热球迷。&lt;br&gt;大多数球队的主场是带跑道的综合体育场（如柏奥和工体），“Curve”就是指球门后面那段环形跑道，这部分的看台因为视野并不好通常&lt;b&gt;票价是最便宜的&lt;/b&gt;，但与此同时有一个优点，就是场上球员一抬头就看得到，所以&lt;b&gt;站在球门后面呐喊，能给主队最大的支持，给对手最大的震慑，这恰恰就是以青年蓝领为主的铁杆球迷最需要的。&lt;/b&gt;（“&lt;b&gt;……&lt;/b&gt;which are designed to create an atmosphere which encourages their own team and intimidates opposing players and supporters”——wiki,Ultras词条）&lt;br&gt;其实专业足球场（如圣西罗和虹口）并没有跑道，四面都是直线型的，但是作为一种足球文化， &quot;Curve&quot; 这个概念还是保留下来了，比如多蒙的Südkurve（南看台），圣西罗的Curva Sud（南看台），下图11年摄于圣西罗，欧冠淘汰赛米兰主场对阵热刺。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/47/954725cc7e67d1d3ae366f1c6f115507_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4320&quot; data-rawheight=&quot;3240&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4320&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/95/47/954725cc7e67d1d3ae366f1c6f115507_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;通常这些curve球迷都有自己的组织，而且不一定只有一个，比如下面这个视频我摄于上上个周末的柏林奥林匹克体育场，10秒之后屏幕最上面东看台的这些横幅就属于不同的球迷组织。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNTUwNDM2NzA0/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F4651805EE7C20600F7D47E6BEA752E-2811-4EC9-EE27-20C63E7B9EE4&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;Ostkurve Hertha BSC 柏林赫塔东看台&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTUwNDM2NzA0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; 说白了这些狂热的curve球迷唯一的目的就是给球队最大的鼓励，视频中的东看台球迷一整场球都这么站着喊口号或者唱歌，这跟百度百科里面“&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1678987.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ULTRAS_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”下面的“核心精神”也不谋而合。&lt;br&gt;所以我认为&lt;b&gt;所谓的Ultras就是在Curve球迷文化基础上的一种发展。&lt;/b&gt;这也就解释了wiki上面一句让人难以理解的话：“English football is a rare example of a footballing culture in Europe which hasn't been heavily influenced by the ultras movement.（英国足球作为特例并没有深受Ultras运动的影响）”&lt;br&gt;这句话很突兀，让人难以理解，但仔细想想，欧洲大陆的很多专业球场是老的综合体育场为了举办大赛改建的，而英国的传统球场均为足球专用场地，所以那里的看台不存在“曲线”一说，自然也没有什麼“curve文化”，就说得通了。&lt;br&gt;德语wiki里面&lt;b&gt;&lt;i&gt;„immer und überall bestmöglich zu unterstützen“&lt;/i&gt;这句话是我认为最接近Ultras核心的，意思是给予球队“持续的无处不在的尽可能最好的支持”。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;所以我并不认为&lt;/b&gt;&lt;b&gt;族群文化是Ultras的核心。Ultras球迷归根结底是球迷，他们唯一的目的就是帮助球队&lt;/b&gt;，这也是他们根本上区别于足球流氓的地方，所以他们在看台上关于种族、政治意识形态的挑衅、谩骂其实只是为了激怒对方球员，从而帮助球队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我认为国内称得上Ultras的球迷组织应该是申花的“蓝魔”和国安的“御林军”这类的，&lt;/b&gt;因为你看我写了半天，&lt;b&gt;归根结底Ultras还是在体育场内给支持的球队鼓励，你在几千里以外地球的这一边喊得声音再大，把敌对方球迷辩得哑口无言，对自己支持的球队球员场上的表现也没有半分关系。所以问题中所述的这些球迷我个人其实不认为算是Ultras球迷，所以我认为他们跟Ultras文化其实是没什么关系的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以上是我个人的一些看法，欢迎讨论&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS: 国际米兰和AC米兰共用球场，我知道正式称呼为“朱塞佩·梅阿查球场”，为了方便统一写成“圣西罗”，请国米球迷海涵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面是一些题外话：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实能跨越几千公里去狂热喜欢一支异乡球队对于我们这一代中国球迷是无奈而悲哀的选择，球迷支持本地球会才是爱好与城市归属感的完美结合。&lt;/b&gt;可惜一段时间糟糕的足球环境使我们对自己的足球失去了信心，才无奈而愤恨地将自己的爱好和情感依托到千里之外的足球场上。&lt;br&gt;国外球迷骂自己球队吗？当然骂，看比赛本来就是一种情感的释放，踢得好就开心，踢得差当然要宣泄不满。上上个周日，排名德乙第一的柏林赫塔主场面对德乙倒数第二的SV Sandhausen，压着打了80分钟还是0:0，我前面的球迷终于站起来骂起来了：“踢得什么屎样子！”，两分钟后Lasogga补射入网，最终赫塔1:0取胜，提前四轮升入德甲。我看到右边一个四十多岁的大叔摘下眼镜抹了眼泪又把眼镜戴上看着大屏幕上“重回第一等级！”的大字。也许他年轻时也是东看台Ultras的一员，现在年纪大了不能跟年轻人一整场地呼喊，但是对自己城市球队的爱一点没有减。&lt;br&gt;不要因为家乡球队的等级低就看不起她，你能想象我家乡一支中乙（第三级联赛）球队新疆海棠队的上座率有3.5万人吗，比赛时全场山呼海啸般的“新疆urra，新疆urra”(urra是维语前进、加油的意思)声就是球迷对足球和家的爱。&lt;br&gt;我两个月前抽到两张5月15日在阿姆斯特丹的欧联杯决赛门票，因为有事去不了了就在ebay上面拍卖了，最后被一个身在斯特加特的土耳其哥们拍走了，他说费内巴切一定能进决赛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那些一味骂中国足球的大多其实只是借足球宣泄对社会的不满，类似足球流氓，而那些骂了以后每逢国足比赛还接着看，痛并快乐着的，我觉得才是真正爱足球的。&lt;br&gt;还是那句话：&lt;br&gt;爱足球，从爱自己的足球开始。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看回复，一些知友对新疆海棠有些兴趣，贴一个《足球之夜》的小专题&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://sports.cntv.cn/20120517/115080.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[足球之夜]这里是新疆:三万球迷观看一场乙级比赛&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20749644/answer/16885183
</link>
<author>
呆非呆
</author>
<title>
如何评价 Philip Glass 其人和他的成就？
</title>
<description>
最近在研究Philip Glass的钢琴作品，所以尝试来回答一下这个问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;Philip Glass是简约主义的代表作曲家，也算是简约主义音乐的创始人之一，他对二十世纪下半页的音乐发展起了难以估量的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、作为古典作曲家，他的作曲涵盖了几乎所有的体裁，包括交响乐、歌剧、钢琴练习曲、钢琴协奏曲、电影配乐等等，并且还超出了古典音乐的范畴，结合了流行音乐、电子乐、印度和北非等地民族音乐，可以说是深受Norah Jones她爸印度西塔琴大师Ravi Shankar的影响而形成了现在的音乐风格。此外，他还与流行音乐人合作，比如与David Bowie合作发行了交响曲《Heroes》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、在序列音乐一手遮天的年代开创了简约主义音乐，通过节奏的重复和调性的回归以及放慢的音乐流速，直接反叛序列音乐，突出了序列音乐“理性过剩、意义缺失”重围，回归了音乐的审美性，重新认识了生命；重复音块的写法也打破了古典主义音乐的常规写法，改变了我们对音乐时间的理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、始终坚持简约主义。简约主义的产生可以说是受萨蒂影响，但是Philip Glass将这样的音乐发挥到极致，即使是近年的歌剧《美女与野兽》（La Belle Et La Bete）色彩缤纷，管弦乐层次丰富，但是简约主义仍是其音乐的灵魂，包括今年年初在澳大利亚Perth音乐节发布的最后三首钢琴练习曲，都是一贯的菲式风格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、简约而不简单。虽然音型与节奏型重复，但是层次丰富，可以用重复的旋律写出张力、梦幻、悲伤和神秘等多种元素，体现了超常的技巧和过人的胆识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、音乐风格（主要是钢琴音乐的风格）：&lt;br&gt;1）、有小节线、有调性、有旋律；&lt;br&gt;2）、音型、节奏型重复 ，旋律是节奏音型的扩大形式（音型化伴奏 ）；&lt;br&gt;3）、常常表现忧郁的气氛 ；&lt;br&gt;4）、作品中尤其是大型作品吸收了流行音乐的创作手法，有大量分段，每个段落都比较短小却对比鲜明 ；&lt;br&gt;5）、节奏加密表现情绪、气氛的紧张，也是他最常用的音乐发展手法；&lt;br&gt;从&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/dc/44dc5cb7ee2f1c18a4707ad07333670e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;373&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;373&quot;&gt;到&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/05/ba05207ec975f499e49150818f823fc5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;261&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;530&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ba/05/ba05207ec975f499e49150818f823fc5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;或者是&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/50/c350ea9be87d8ebbb35da8b8ca703f04_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;359&quot; data-rawheight=&quot;232&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;359&quot;&gt;&lt;br&gt;6）、和声序进更为键盘化（临近和声的序进），比如&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/18/d418fda0865f2e889b2970e6308b853c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1043&quot; data-rawheight=&quot;227&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1043&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d4/18/d418fda0865f2e889b2970e6308b853c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、众多的创新，可以说是引领现代歌剧向前发展的领袖。《Einstein on the Beach》打破了传统歌剧的结构与形式，没有咏叹调，长达四个半小时的过程中不分幕也没有中场休息；歌剧《La Belle Et La Bete》试图让电影结合歌剧，不断尝试让舞蹈与歌剧结合更为紧密，《Les Enfants》则尝试将舞者与歌者融合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、深受东方文化和宗教的影响，音乐主张为”Since the nature of the self is inherently empty of an absolute existence...&quot; &quot;...then, for me, music serves as a place.&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、对后人的影响难以描述，没有《Einstein on the Beach》就不会有后来的歌剧《尼克松在中国》或《原子博士》，无法想象如果没有Philip Glass，久石让会是什么样，还有众多流行音乐人的创作会是怎样的，我们现在也许就不会听到如Augutana的《Boston》这首歌这样类型的前奏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，Philip Glass的成就是难以形容的，因为音乐的存在即是音乐的意义。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20262023/answer/16883603
</link>
<author>
李弦
</author>
<title>
为什么国内不少科技博客的文章都带有翻译腔？
</title>
<description>
发这个答案只是觉得，有些看法似乎有点片面。比如很多人认同的这个答案，认为翻译的好就是用词华丽&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;什么stay foolish stay hungry，你最好给我翻译成保持傻子状态，保持饥饿状态，也嫑给我翻译成： 1. 物有所不足，智有所不明。 2. 求知若饥，虚心若愚。 3. 常保饥渴求知，常存虚怀若愚。 4. 好学若饥，谦卑若愚。 5. 求知永若渴，大智常若愚。 7. 若饥若渴，大智若愚。 8. 留饿，留憨。 9. 不进则退，停下来会变的很饿，会更愚蠢，一定要积极进取……这种东西吧？&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@刘新征&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/liuxinzheng&quot; data-tip=&quot;p$b$liuxinzheng&quot;&gt;@刘新征&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;这样说似乎有点撒气的意思，但是即使翻译成“&lt;b&gt;保持傻子状态，保持饥饿状态&lt;/b&gt;”很多人肯定还是会吐槽的。所以……还是保留它的英文全貌吧~以前就见过大师讨论到底真正存在不存在一种语言转换到另一种语言这种太深奥的问题——但引起翻译腔的其实还有别的因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先为&lt;b&gt;什么会感觉到翻译腔&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.&lt;/b&gt;中文&lt;u&gt;用词&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.&lt;/b&gt;译文虽然中文，但是&lt;u&gt;结构&lt;/u&gt;却是英文语法&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能很多人以为，是因为&lt;b&gt;用词&lt;/b&gt;才觉得是翻译腔，但是其实重点被忽略了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结构的错位才是翻译腔的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;真正&lt;/b&gt;&lt;b&gt;病灶。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;/****************************&lt;/i&gt;&lt;i&gt;*******&lt;/i&gt;&lt;i&gt;**********&lt;/i&gt;&lt;i&gt;*&lt;/i&gt;&lt;i&gt;**栗子开始************&lt;/i&gt;&lt;i&gt;********&lt;/i&gt;&lt;i&gt;******************&lt;/i&gt;&lt;i&gt;**********&lt;/i&gt;&lt;br&gt;原文：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt; That' s the design challenge—to discover real needs that even the people who need them cannot yet articulate.&lt;br&gt;Emotional.Design.Why.We.Love.Or.Hate.Everyday.Things&lt;/blockquote&gt;译文：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这就是设计的挑战——去发现需要它们的人们甚至还未能表达出来的真正的需求。&lt;br&gt;《情感化设计》ISBN 7-121-00940-4&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;英文很容易，但是译文算是一个典型的翻译腔吧？&lt;br&gt;——————有没有用词华丽？没有&lt;br&gt;——————翻译的好不好？不好&lt;br&gt;——————那么既然没有华丽的用词混淆视听，为什么还有翻译腔？&lt;br&gt;&lt;br&gt;咱们试一下重新组织这句话的结构：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这就是设计的挑战——去发现真正的需求，即使那些需要它们的人们也还未能表达出来。&lt;/blockquote&gt;是不是就好很多？&lt;br&gt;——————有没有华丽的用词？没有。&lt;br&gt;——————翻译的好不好？至少比原句好吧。&lt;br&gt;——————比原句好在什么地方？&lt;br&gt;——————没有看错就是&lt;b&gt;结构。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;英语不能容忍一个名词总是重复出现，所以发明了各种定语、同位语、非谓语来&lt;b&gt;合并句子&lt;/b&gt;（所谓长难句），使句子不会出现重复名词/主语/宾语。但是这类规则并&lt;b&gt;不适合中文表达&lt;/b&gt;，如果没有意识到这个问题，对于译文不进行&lt;b&gt;适当拆分和语序调整&lt;/b&gt;，就会感觉到明显的翻译腔。&lt;br&gt;【有错漏求英专的人指教，千万不要容忍我在这里误导大众】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;***************************&lt;/i&gt;&lt;i&gt;********&lt;/i&gt;&lt;i&gt;***&lt;/i&gt;&lt;i&gt;**********&lt;/i&gt;&lt;i&gt;栗子结束************&lt;/i&gt;&lt;i&gt;**********&lt;/i&gt;&lt;i&gt;**&lt;/i&gt;&lt;i&gt;********&lt;/i&gt;&lt;i&gt;****************/&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回归到这个问题本身，为什么会有这个现象，我的看法也比较简单~&lt;br&gt;简单粗暴地分四个层次，起码我自己在这种情况下&lt;b&gt;翻译腔程度依次递增&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;完全看懂，且会译。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基本看懂，且能译。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;似懂非懂，勉强译。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;完全不懂，不会译。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;第一种就不用说，第四种就没学过英语吧算机器翻译好啦。正态分布告诉我们大多数人在第二种和第三种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是第二种：&lt;br&gt;通常在看英文的时候，大多数人都是对&lt;b&gt;语义敏感&lt;/b&gt;，而不是对&lt;b&gt;结构敏感&lt;/b&gt;。（可能跟中文有关系，因为中文就是重语义胜过结构）但是英文是重结构的，但是咱们大家都是中国人嘛……这个问题也难免。于是在翻译的时候，就直接按着英文结构翻译过来了。&lt;br&gt;所以不是用词装13就可以去掉翻译腔的。&lt;br&gt;所以大家觉得语法难。&lt;br&gt;所以语法虽然难但是却非常重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是第三种：&lt;br&gt;根本原因就是翻译能力有限嘛~但是对于很多人来说又没有必要特意去提升翻译的能力。大多数人肯定都是英语够用，但是不一定够上台面。但是如果翻译得真的很乱，我就会有点怀疑翻译内容的真实性了，就是他真的看懂了么？&lt;b&gt;毕竟不是遵循了原句结构一个词一个词翻译成中文，就真的是英文想要表达的意思。&lt;/b&gt;我自己就在这个问题上犯过很多错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便分享一个小小的恶搞句子：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;I , it , today , being cold , would stay at home.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;XD
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21006857/answer/16882985
</link>
<author>
刘亦琳
</author>
<title>
女生能不能接受男朋友比自己矮？
</title>
<description>
说下我的大致情况给楼主参考下。&lt;br&gt;我呢。常穿12cm的高跟鞋。本人160 = =。。。&lt;br&gt;我老公呢。我们光脚是几乎一样高。注意是 1.  是我老公。合法耍流氓同居者。已领证。&lt;br&gt;                                                               2.  光脚几乎一样高。我穿了高跟鞋就170+了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充下。他家家境不殷实。务农。温饱而已。&lt;br&gt;有些同学说的矮个子的那活儿大。我表示。正常而已。&lt;br&gt;因为【我初恋=我男朋友=我老公】&lt;br&gt;我没见过其他人的。仅根据教科书国内标准来看是正常的。&lt;br&gt;再说下我花痴的岁月。因为我家的男孩子都是180以上。所以以为矮于180的都是残疾。&lt;br&gt;勿喷。少不更事。还制定了非180以上不找的政策。结果大学我老公先跟我是哥们儿。&lt;br&gt;人巨好。对我也很好很好。没边的好。当然，我对人一向很好。他开始追我。&lt;br&gt;我答应了。无他。没考虑别的。就是因为看着顺眼。怎么看怎么顺眼的那种。&lt;br&gt;那时也没感觉他矮 ~ 倒是老觉得要抱抱很方便。我的脖子和他的脖子可以刚好贴近。&lt;br&gt;大学里。没有人考虑到对方家庭吧。后来毕业一起工作。一起学习。&lt;br&gt;两个人就像双胞胎那样相依为命。真没想过要分开。&lt;br&gt;也真的没有想过那些你说的问题。关于性格能力家庭长相。&lt;br&gt;倒是好多朋友和家里人百般阻挠。关于身高关于家庭什么的。&lt;br&gt;结局是什么你知道了。没有曲折。只有两个尖锐的矛盾体。&lt;br&gt;都说【简单的事情重复做=成功】。我就是一味的反抗。非君不嫁。&lt;br&gt;然后他一味的拿出对我好的心对我麻麻好。把我麻麻撬动了。&lt;br&gt;我家是母系社会。就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再捣鼓下。我爱我老公的小地方。有很长的眼睫毛和大大的眼睛。白白的牙。喜欢喵也喜欢给喵洗澡。有干干净净的手指甲。很man。喜欢健身有6枚腹肌。去吃饭会帮我拉椅子我坐好他再坐。我也喜欢穿着高跟鞋站在他背后抱脖子。然后他背我。高跟鞋穿累了会给我洗爪子。揉揉捏捏从不敷衍。每天睡觉之前要说老婆爱你。每天都会抱抱我。有分歧从来不吵架。会纸上边写边跟我分析。会很耐心的跟我讲。在我姨妈来心情暴跳如雷的时候。不论何时何地都会包容我的情绪。即使是我的错。我有想法会鼓励我，也会敦促我完成自己的目标。谈恋爱起。饭卡银行卡就放我这儿一直到现在。最最难得的是。恋爱六年。没红过脸。没吵过架。没起过调子。最最最难得的是。从我110J 到 140J 到 100J 不离不弃。始终如一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说下楼主。&lt;br&gt;话说。你说得你的情况太少。如果真的仅仅因为 160和158的数字来衡量是否合适或者有无压力。&lt;br&gt;会不会太草率？。你们是两个人。不是两杆标尺。或许你有压力是因为你知道自己。在意他的身高而不是在意他的爱。是这样吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不匿名。上述实言肺腑。&lt;br&gt;码字不易。... 第一次回答这么长。&lt;br&gt;不求赞。只求楼主明白自己要的是什么。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21005258/answer/16879856
</link>
<author>
Miguel
</author>
<title>
哪些菜肴足以判断出一个人厨艺的高低？
</title>
<description>
粤菜的死忠必须说一句，&lt;b&gt;干炒牛河！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;几乎所有的粤菜厨师拜师学艺或者求职时都会被要求做一道干炒牛河，粤菜中基本中的基本。&lt;br&gt;干炒牛河讲究“镬气”，必须猛火快炒。要炒匀之余，粉又不可以炒碎。油的分量亦必须准确控制，不然会出油不好吃。用宽河粉还是细河粉，用老抽还是干抽，放多少豆芽，火候掌握怎样，都是一门大学问。&lt;br&gt;顺带说一句，几乎所有的北方餐厅，海外粤菜馆都做不好这道家常菜，本人尝过广州5块钱路边摊后，才真正理解了干炒牛河的个中奥义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;补充一下，看见广大知乎朋友很多支持我的干炒牛河，泪流满面啊！吃货之间的感情真是无法言表的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/2c/df2cc3c708b91ee3645079ff371bb220_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;526&quot; data-rawheight=&quot;349&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;526&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/df/2c/df2cc3c708b91ee3645079ff371bb220_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21001024/answer/16855138
</link>
<author>
胡璞
</author>
<title>
《社交网络》里提到的那个「movie star」是谁？
</title>
<description>
女影星娜塔丽·波特曼（Natalie Portman），1999 年至 2003 年期间在哈佛就读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波特曼本人给了这部片子很多帮助，最主要的是，这部剧的主创人员都不是哈佛毕业的，片中描述的很多学生社团的具体情形，外人很难知晓，而波特曼则贡献了很多线索，而波特曼读书时的男友也正好是哈佛一个高富帅学生社团的成员。[1]&lt;br&gt;&lt;br&gt;波特曼和索金是通过一个共同的朋友介绍认识的，索金告诉波特曼希望得到后者的帮助。由于 Facebook 创立于波特曼毕业之后一年，于是波特曼便组了一个饭局，叫了 10 来个 2004 年前后在哈佛就读的学弟学妹，一起跟索金讲了很多当时哈佛学生的社交生活。[2]&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，索金在剧本中加进了问题补充说明中提到的这句台词。算是对波特曼的一个小小致谢吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;索金和波特曼怎么认识的呢？我也不知道。我只知道他俩都是好莱坞的犹太名人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] Entertainment Weekly | &lt;a href=&quot;http://popwatch.ew.com/2010/09/30/social-network-natalie-portman/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;'Social Network': Natalie Portman was Aaron Sorkin's secret weapon&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] USA Today | &lt;a href=&quot;http://content.usatoday.com/communities/entertainment/post/2010/10/natalie-portman-never-met-mark-zuckerberg-at-harvard/1#.UX5W36vN9Bk&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Natalie Portman 'never met' Mark Zuckerberg&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21008268/answer/16878544
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
香港民众及政府官员是如何看待黄毓民的言论？
</title>
<description>
我是大陆人&lt;br&gt;香港人怎么看待黄，下面有几个消息来源较权威的小事情：&lt;br&gt;1. 2003年，因SARS疫症肆虐，香港民生经济大受打击，由于每晚在节目中听到社会中不同阶层市民来电诉苦，黄毓民感受到市民的伤痛却无能为力，故毅然决志信奉基督教，戒除吸烟，赌博等陋习，并开始到处作见证。市民对黄毓民突然信教皆感到惊讶，但他声称在这乱世中，只可于教会中才能寻找到内心的安宁。年中，政府企图强行就基本法二十三条立法，引起市民激愤。黄毓民每晚于节目中鼓励市民于同年7月1日参与大游行。&lt;br&gt;2. 由于2003年7月1日的大游行有多达五十万人参与，逼使政府撤回条例草案。事前积极鼓励市民游行的黄毓民，另一商台&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/425264.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;节目主持人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/279721.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;郑经翰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，及香港《苹果日报》与《壹周刊》，合称“一报一刊，两支咪”，被市民视为最敢言的传媒；而政府则视之为最反政府的传媒份子和眼中钉。&lt;br&gt;3. 2006年10月1日，黄毓民与&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/184679.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;梁国雄&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（长毛）、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/283458.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;陈伟业&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（大旧）等人成立了&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/279816.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;社会民主连线&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，而黄毓民稍後更当选成为该党的主席，社会民主连线是一个服务于社会大众的民间团体，一心为民请命．&lt;br&gt;4. 2008年，黄毓民代表&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/5297577.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;社民连&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;参加2008年&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/271920.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港立法会&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;选举九龙西直选，继续争取2012年普选、建议制订全民退休保障和设立最低工资，以37,553票於该区第二高票当选。&lt;br&gt;5. 2008年中大（香港中文大学）校友在公共医疗医生协会的内联网上，公开声明全体学生与学校领导一致认同新任立法会议员黄毓民先生成为中大校董。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于你提的第二个问题： 大陆的朋友又能否接受这种议会上只有发牢骚而没有实际措施的 “民主” ？&lt;br&gt;我想先纠正一下你所说的所谓“没有实际措施”：你所说的发牢骚的视频，是在香港立法会财政委员会审议的现场，在这个现场，经过了哪些“牢骚”之后，立法委员们经过投票否决了香港政府关于拨付1亿元赈灾专项资金给四川省政府的拨款提案，在我看来这是最牛逼的“实际措施”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说，从2008年以来，内地的民众，可以通过自己选举出来的代表，来向政府质询、发牢骚，继而监督、否决政府在赈灾过程中的一些财政拨付行为，那么在汶川重建的过程中所出现的诸多问题，比如截留、挪用赈灾款项、兴建豪华办公大楼、在重建工程中贪污受贿、重建工程偷工减料等等，是否会减少很多？我想答案是肯定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你问：大陆的朋友又能否接受这种议会上只有发牢骚而没有实际措施的 “民主” ？我想说：如果你所指的，是我们能否接受一个代议制议会的存在,能否接受人民通过代表来质疑政府的施政措施，能否通过代议制来实现对政府行政权力的制衡，继而实现对贪腐的管控和预防。我不能代表全大陆民众，我仅代表我自己和身边的朋友接受并欢迎这种“民主”的形式所带来的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于要达到这种结果，是否只有代议制一种做法，我认为可以再去广泛探讨，不一定非要通过黄的方式来实现，但是至少你必须承认，黄在香港实现了很多别人在大陆所不能实现的事情，而这些事情结果是好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这种结果，我是指权利受到制衡，施政受到监督，百姓享有发声的渠道，贪腐得到预防和惩戒，在大陆不仅是民众的心愿，也是党中央和国家领导人的共同心愿，是中国梦的重要组成部分，要想实现这些心愿，中国大陆的决策者们需要更虚心地借鉴学习，更广泛地听取民意，更深刻地思考和践行，同时，更加决绝地勇于直面问题和解决问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20435306/answer/16878780
</link>
<author>
权力
</author>
<title>
为什么电影里拆炸弹都是红线蓝线选一根？
</title>
<description>
我来说说吧。&lt;br&gt;票数排名第二的匿名知友从拍电影的角度解释了这个问题，我重点从技术角度解释下补充的那个问题。为了避免被有心人利用，技术细节就不讨论了，毕竟有些东西不能随便教，一般情况下下也没必要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先，关于拆炸弹这个问题。&lt;/b&gt;国外我不知道，国内的话电影和现实是离的很远很远的，远到什么程度呢，远到全国范围内，一两年也不会有人真实的手工拆除一颗炸弹（训练不算）。也就是说，如果正确处理爆炸物的方法有五种，那手工拆除法是最最不可取的一种，也是出现频率最低的一种，低到有些公安系统的拆弹专家终其一生也没在实战中手工拆过炸弹，甚至见都没见过。当然，训练中还是常见。(补充一点：也不排除发现个炸弹，拆弹专家去了一看，原来是小孩子过家家的玩意，或者根本不会爆，于是大吼一声太危险了让我来！穿着衣服拿着工具上去装摸做样一番，回来可着劲吹反正人家也不知道，各种报道各种荣誉各种奖励也随之而来，有些报道就是欺负些外行，真危险的炸弹绝不会手工拆！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其次，简单说说炸弹的原理。&lt;/b&gt;大家应该都知道，但可能很少有人会考虑到，炸弹其实就两部分，一是炸药，二是引燃炸药的装置，不仅炸弹是这样，子弹、炮弹、导弹，甚至连炮竹都是这样。一说很简单，但对拆炸弹的思路很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后，说说引燃炸药的装置。&lt;/b&gt;炸弹制作的水平，一个体现在外型的隐蔽，另外一个就体现在引爆装置的设计了，大致有遥控的、压发的、拉发的、倾斜的和复合的等等，但无论是哪一种，最终都是形成高温、火花，引燃炸药。题主的问题其实就是关于引爆装置的问题了，现在的引爆装置一般都是最终形成电打火，那么我们只要破坏形成电打火的回路，让火打不着，炸弹自然也就失效了。所以关于蓝线红线的问题，其实是非常非常不专业的问题，你买的线是什么颜色就是什么颜色，你只要高中物理认真学了，电路只要别短路喽，你想弄几根线就弄几根线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后，说说拆炸弹的问题。&lt;/b&gt;拆弹的说法是很不准确的，因为面对一个炸弹，首先想到的肯定不是把他拆了，那是电影里的才干的事。正确的做法是什么呢，是把炸弹周边的无关群众全部疏散！哈哈~好吧开个玩笑。但第一步肯定是这个，只不过这不是拆弹专家的事儿。炸弹专家第一步要做的是判断这个炸弹的引爆装置类型和炸药威力，具体方法不表。如果是遥控的，那就确保遥控装置失去作用，而后转移；如果是其他的，那就直接转移，转移到没人没有值钱东西的地方，就地销毁或引爆。如果引爆装置实在复杂没有安全转移的信心，或者是定时的来不及转移了，那就就地销毁，注意，销毁不是引爆，有种装备可以直接销毁引爆装置，很厉害成功率很高，起码比手工拆除保险多了我觉得，大家有兴趣可以自行百度，但也有万一万一没销毁掉的概率，那爆了就爆了吧，反正这时候周边群众应该都跑完了，只要人没事，钱损失就损失点。有没有即无法转移又无法销毁而且周边物品及其重要绝不容有失的情况？应该有，但这么重要的地方谁能有那么大本事装个炸弹进去呢？也或许有吧，反正我是没听说过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说句题外话，真到了最后那种地步，就真得手工拆了，我没学过也不会，但我听过一个专门做炸弹的小伙子跟我说过“我做的炸弹要是铁了心不想让你拆，打死你你都拆不了，拆一百回爆一百回”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
