<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26743347/answer/34235147
</link>
<author>
邰原朗
</author>
<title>
网易云音乐的歌单推荐，几乎每次都让人惊艳。想知道是怎么样的算法？
</title>
<description>
这就是amazon发明的“喜欢这个商品的人，也喜欢某某”算法。&lt;br&gt;其核心是数学中的“多维空间中两个向量夹角的余弦公式”，当初我的确是被这算法惊艳到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=============2014-12-01 更新 =============================&lt;br&gt;不好意思，之前说的有误，特来更正兼补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“商品推荐”系统的算法( &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Collaborative_filtering&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Collaborative filtering&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; )分两大类，&lt;br&gt;第一类，以人为本，先找到与你相似的人，然后看看他们买了什么你没有买的东西。这类算法最经典的实现就是“多维空间中两个向量夹角的余弦公式”；&lt;br&gt;第二类, 以物为本直接建立各商品之间的相似度关系矩阵。这类算法中最经典是'斜率=1' (&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Slope_One&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Slope One&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。amazon发明了暴力简化的第二类算法，‘买了这个商品的人，也买了xxx’。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先来看看第一类，最大的问题如何判断并量化两人的相似性，思路是这样 -- &lt;br&gt;例子：&lt;br&gt;有3首歌放在那里，《最炫民族风》，《晴天》，《Hero》。&lt;br&gt;A君，收藏了《最炫民族风》，而遇到《晴天》，《Hero》则总是跳过；&lt;br&gt;B君，经常单曲循环《最炫民族风》，《晴天》会播放完，《Hero》则拉黑了&lt;br&gt;C君，拉黑了《最炫民族风》，而《晴天》《Hero》都收藏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都看出来了，A,B二位品味接近，C和他们很不一样。&lt;br&gt;那么问题来了，说A，B相似，到底有多相似，如何量化？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们把三首歌想象成三维空间的三个维度，《最炫民族风》是x轴，《晴天》是y轴，《Hero》是z轴，对每首歌的喜欢程度即该维度上的坐标，&lt;br&gt;并且对喜欢程度做量化(比如： 单曲循环=5, 分享=4, 收藏=3, 主动播放=2 ,  听完=1,  跳过=-1 , 拉黑=-5 )。&lt;br&gt;那么每个人的总体口味就是一个向量，A君是 (3,-1,-1)，B君是(5,1,-5)，C君是(-5,3,3)。   (抱歉我不会画立体图)&lt;br&gt;我们可以用向量夹角的余弦值来表示两个向量的相似程度， 0度角(表示两人完全一致)的余弦是1， 180%角(表示两人截然相反)的余弦是-1。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据余弦公式,  &lt;b&gt; 夹角余弦 = 向量点积/ (向量长度的叉积)&lt;/b&gt; =  ( x1x2 + y1y2 + z1z2) / (  跟号(x1平方+y1平方+z1平方 ) x  跟号(x2平方+y2平方+z2平方 ) )&lt;br&gt;可见 A君B君夹角的余弦是0.81 ， A君C君夹角的余弦是 -0.97 ，公式诚不欺我也。&lt;br&gt;以上是三维(三首歌)的情况，如法炮制N维N首歌的情况都是一样的。&lt;br&gt;假设我们选取一百首种子歌曲，算出了各君之间的相似值，那么当我们发现A君还喜欢听的《小苹果》B君居然没听过，相信大家都知道该怎么和B君推荐了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一类以人为本推荐算法的好处我想已经很清楚了，那就是精准！&lt;br&gt;代价是运算量很大，而且对于新来的人(听得少，动作少)，也不太好使，&lt;br&gt;所以人们又发明了第二类算法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设我们对新来的D君，只知道她喜欢最炫民族风，那么问题来了，给她推荐啥好咯？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f9b50aa7934b1bcebacb4e715d9f1190_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;903&quot; data-rawheight=&quot;552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;903&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f9b50aa7934b1bcebacb4e715d9f1190_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如图，推荐《晴天》！&lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵，第二类算法的好处大家也看出来了，简单粗暴好操作(也适合map-reduce)，可精度差了点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，各家网站真正的推荐算法，是他们在综合上述两类算法的基础上，各自研制并且不断地改进调节的，外人不得而知！ ^_^
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26886804/answer/34417316
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
如何理解巴斯德说的“科学没有国境，但科学家有祖国”？
</title>
<description>
昨天吴清源的国籍之争一起，我便翻出 &lt;a data-hash=&quot;cb2f03145ddb645c4303b99843cdddcd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cb2f03145ddb645c4303b99843cdddcd&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@金晨羽&quot; data-tip=&quot;p$b$cb2f03145ddb645c4303b99843cdddcd&quot;&gt;@金晨羽&lt;/a&gt; 关于的 &lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/scienceandscientists/19745940&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Fritz Haber&lt;/a&gt; 的专栏文章又唏嘘了一遍。哈柏信奉的就是「科学没有国境，但科学家有祖国」。他的技术帮助德国在一战中支撑了很久，同时也帮助德国制造了毒气。他将祖国作为最高道德准则，可是他的妻子和儿子因此自杀。你可以恨他，但你如今不挨饿，很大程度上归功于哈柏的固氮法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，科学没有国界，科学家有祖国。但是爱不爱祖国，是否把祖国放在最高位置，还是放在事业、家庭之下，这是一项私人的选择。&lt;b&gt;这些本不应该是矛盾艰难的选择，是万恶的战争和荒唐的政治逼迫人们做出一个选择。&lt;/b&gt;扪心自问之后，试想我自己处在这样极端的状态下，我觉得他们怎么做我都是可以接受的。就算他们抛弃祖国，失去尊严，&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/haochen/19906230&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;我也赞美他们活下去的勇气&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴斯德选择了祖国，我敬重他。&lt;br&gt;哈柏选择了祖国，我敬重他。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/scienceandscientists/19877908&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;阿廷&lt;/a&gt;选择了家庭，我敬重他。&lt;br&gt;吴清源选择了围棋，我敬重他。&lt;br&gt;郭沫若选择了奉承，我敬重他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们没有资格评价他们的选择，不是因为他们的成就，而是因为我们没有经历过他们的痛苦。&lt;br&gt;就算那千千万万的小人物的各种选择，我们这些没有经历过生死抉择的人，都没有资格评价。&lt;br&gt;&lt;b&gt;希望今后没有人会被迫做这样荒唐的选择，「祖国」不应该绑架任何人。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26655174/answer/34413438
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
互联网行业的 HR 怎么看待三十岁以上的基础岗位求职者？
</title>
<description>
谢很多人邀。&lt;br&gt;不是互联网行业的，作为HR，来说两句。&lt;br&gt;以下探讨限于白领行业，不包括工厂和服务业等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，一个残酷的现实是，身为有追求的男青年，&lt;u&gt;30岁之后不可以找工作&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这么说是危言耸听吗？难道30岁就不能换工作了吗？&lt;br&gt;当然不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「30岁以后，你不能找工作」的意思是，这个时候，需要&lt;u&gt;工作来找你。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;每天坐在办公室里，就有很多猎头给你打电话，这是安全感的最重要体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说一遍：30岁之后，不应该找工作，应该工作来找你。（如果我们适当放宽条件，可以推后到35岁也无所谓，并没那么严格，但是如果30岁还不接猎头电话，就该有危机感了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，30岁的状态应该如何？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;30岁的男青年，&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;应该毕业6-8年，开始（关注）学业深造或者本身不需要深造。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大体应该是一家公司的业务骨干，经历1-3次职位的升迁。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为人处世方面熟悉社会普遍价值。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;熟悉本行业及本行业衍生行业，本行业上下游行业的游戏规则和潜规则。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;经济上有组建家庭并承担开支的能力。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;感情上要么成家，要么关系稳定。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;简单来说，学历不坏，业务熟练，心智成熟，感情稳定，有一定的管理经验。&lt;br&gt;这是一个应该达到的水平。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;当然，有人要吐槽：这社会怎么可能都是精英？怎么可能都是管理者？怎么可能人人发展好？&lt;br&gt;这个问题后面会谈到一部分，但是非要刨根问题，我没答案。我只知道当下的状态是你逆水行舟，不进则退。如果你不保持进步，年轻人就会追上来。这世界还没有进不到，保证人人都是一个能活得很开心的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，结合到题主所说：「30岁且应聘&lt;u&gt;基础岗位」&lt;/u&gt;，这便是糟糕的状态。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说明你弱于社会期望。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（当然前面第二点所谈到的，其实是要求略高了，但是考虑到这条线可以拉倒35岁，大家请按30-35这个区间去对比。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;30岁的男人，和20岁的男人抢姑娘可以，说明你帅和年轻或者有钱。&lt;br&gt;但是，30岁的男人，和25岁的男人抢工作，就不对了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些人工作两三年，在基础岗位上，不会弱工作6-8年的人太多，我指业务能力。&lt;br&gt;但是他们有激情、更年轻、愿意投入更多的时间和精力把工作做好。而6-8年仍然面试基础岗位，我们会认为这个人可能滑头、可能不出活、可能沟通有问题等等。同时，30岁的人，处在结婚生子这一个时间段，重心没有办法完全放在工作上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;须知，&lt;u&gt;&lt;b&gt;能力是一方面，意愿是另一方面。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;普遍上来讲，我们认为年轻人更易展现意愿。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，有理论说男性管理者在45-55岁迎来人生巅峰期，但通常这个状态下的高管有秘书、司机、保姆甚至是全职太太来解决他生活和家庭上的后顾之忧，这个我们不探讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们讲30岁的基层工作者，在未来5-10年中，会面对极大的竞争压力。比你年轻、比你肯干、（随着扩招和留学门槛降低带来的）比你学历好、比你有活力、比你更容易犯错被原谅的人，却因为在基层岗位比拼，能力上也不比你差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而你，当下或者未来一段时间中讲面临：小孩出生，入托，甚至成绩不好；老人身体水平下降需要照顾；感情进入痒期给你造成负面影响等等。。。工作以外的事情带来大量的负担。你还去找工作？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，我30岁，还在基层岗位怎么办？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好好努力，尽快走向管理岗位，在此之前，除非行业和企业出现严重问题，&lt;u&gt;&lt;b&gt;否则谨慎跳槽&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;当然，如果跳槽能让您走向管理岗位，那是个不二的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5，吐槽。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014年了，80后最大的已经来到了34岁，90后杀入职场已有两三年。&lt;br&gt;前几天公司校园招聘，一堆90后小鲜肉一起吃饭，其中一个话题便是90后和80后的区别。后来我们谈到火影、谈到周杰伦、谈到电影和美剧。&lt;br&gt;他们不太了解猫扑的辉煌，和一塌糊涂水木清华的关站，但是大体上我们有着共同的青春回忆。火影完结，大家都觉得青春完结；杰伦嫁人大家也都觉得男神不在了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是，身处中国经济最澎湃的时代，我们欢乐，也有巨大的压力，因为时代对你有要求。&lt;br&gt;这个要求是：逆水行舟，不进则退。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我给孩子们讲的内容是，一个男人30岁或者35岁之前要完成的事：&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一，职业安全。&lt;/b&gt;就是今天的话题，你不可以去找工作，需要工作来找你。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二，安家。&lt;/b&gt;简单说，就是买车买房。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三，成家。&lt;/b&gt;简单说，谈恋爱，娶老婆。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第四，生子。&lt;/b&gt;生孩子是很牵扯精力的系统工程，产检、医院、准生证甚至连奶粉都是问题。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第五，深造。&lt;/b&gt;本科学校不好的，得去搞个好的硕士。原来学校好的，可能要去更好的学校上个MBA。进入公司管理层的又得开始考虑在深造的同时扩大关注领域，去上个EMBA等等。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第六，财务健康。&lt;/b&gt;这个年龄说不上财务自由，但是你得有点资产，所谓的被动收入；或者是什么理财你得懂一点；或者是高薪什么领，总之，你不能让自己还过着担心还不上信用卡的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上每一件单一的事，可能都不是一年之内能完成的。就连生孩子都得提前半年调理身体不是？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实如果要求高一点，你最好有旅行，增长见识和阅历；你最好保持健康的身体，为革命，也为家人和自己；你最好还有具备阅读的能力。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你看，等着你完成的事有那么多，&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;你最好还得对这世界充满希望，和爱。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;以上，谢邀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26823020/answer/34397006
</link>
<author>
东泠
</author>
<title>
有一个特别酷的妈妈是怎样一番体验？
</title>
<description>
谢&lt;a data-hash=&quot;f3e7d7e21425290608f44a10e67932c2&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f3e7d7e21425290608f44a10e67932c2&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@梓泉&quot; data-tip=&quot;p$b$f3e7d7e21425290608f44a10e67932c2&quot;&gt;@梓泉&lt;/a&gt;邀。 &lt;br&gt;体验就是，感觉全方面360度被碾压，根本没有翻身机会的那种……可是无比自豪啊啊啊，感觉生命中最重要的人这么牛逼这辈子真是值了！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈生于60年代末，很小的时候就经历了父母离婚，目睹母亲和外婆被家暴，长期被家长压制，24岁之前从来没有穿过多好看衣服的悲惨童年＋青春期。之后一系列她‘很酷’的行为我觉得，呃，应该是长期被压制的欲望的大！反！弹！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，先说说我妈酷在哪里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一，特长技能篇&lt;/b&gt;&lt;br&gt;90年代末我上小学之后她开始健身，后来就变成了练健美。健美不是什么每天做平板练出马甲线这么简单，如果大家不了解可以百度一下奥林匹亚健美比赛，看看健美小姐都是什么样！对！我妈就是在90年代连减肥都不是什么流行的时候开始练！健！美！！不过由于当时金钱精力有限，那批老健美运动员都没有达到国际上健美小姐的标准，顶多算比基尼小姐这个级别了，不过在同时期的天朝大地上，我妈已经算很厉害的健美好手了，而且关键是她已经是个6岁孩子的妈妈了＝ ＝&lt;br&gt;图在最后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入40岁以后，我妈的审美发生了巨大变化，她不喜欢那种健美身材（因为穿不进好看衣服啊！）于是她开始减肥，如何减肥呢？我觉得她的脑洞真是好大——跑马拉松啊！！！&lt;br&gt;于是我妈开启了跑马之路，刚开始跑个7-8公里，半年参加个半程。 到现在发展到，每天训练20－25公里，一周七天风雨无阻，一年参加国内外马拉松七八次，今年她终于完成梦想在马拉松故乡希腊完成了雅典马拉松全程。（跪下了）（雅典马拉松图在最后）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、职业生活篇 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;   我妈是80年代末的大学生，化工专业毕业以后就去了中石化当基层工程师，当时来说应该算是铁饭碗了，但是我妈嫁给了我爸这个……赚不到钱的好男人＝ ＝说到这里必须提一提我妈酷炫的择偶观了，我两任父亲都是从事酷炫职业的顾家好男人，一任是神叨叨的推拿气功师（我亲爸每次见到我都要和我说几个小时的佛法和中医我也是醉了），另一任是国家级健美运动员。&lt;br&gt;为了不让我饿肚子（伏笔！）之后我妈就开始了漫长了赚钱路～她摆过早饭摊炸油条磨豆浆，在ktv做过啤酒妹，去过妇女用品商店做营业员，跑过东北推销毛衣，最后当了健身教练。我觉得一个80年代大学生能放下身段做这些工作为了养女儿真的是太酷炫了，反正如果换成是我我估计一个月都撑不下来，她这样兜兜转转干了十多年，最后终于开了几家经营状况不错的健身房，赚了几年然后各自卖掉赚了第一笔大钱。然后和我后爸一起和当地的政府签了约承包了某都某体育公园，现在虽然累点但是还是挺赚的。&lt;br&gt;重点是！！我妈下海多年&lt;b&gt;没有应酬过一次，没有喝过一顿酒&lt;/b&gt;，准确的说她根本就不会。包括现在她和我后爸每天十点下班回家就睡觉，早上四点起来跑步，然后吃早饭去上班，生活非常单纯规律，以至于教育出来的我也是一个……没有什么应酬智商的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、教育子女篇&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚提到我妈为了不让我饿肚子于是努力赚钱的故事，她有点用力过度以至于我从小吃的太多太好小学毕业就160斤，初中毕业体检是198斤＝ ＝ 为了不影响我的健康，中考结束那个暑假开始我妈就逼着我减肥。对待子女也是非常非常用力啊！总之我最痛苦的阶段是连续几个星期每天跑步深蹲都是在泪水中度过的，具体可以参见我的微博这里就不po照了。&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1905815123/zpejguyh6?from=page_1005051905815123_profile&amp;amp;wvr=6&amp;amp;mod=weibotime&amp;amp;type=comment&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;非常成功的是在她的魔鬼训练下我变成了正常人……不过减肥方法还是比较古老，不建议大家效仿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然好多国内外见过我妈的同学都说我妈很酷，但其实我妈并没有像楼上那些母亲那么开放，反而非常非常像一个保守过度的小女孩。她会担心我对男孩子付出太多感情而和我大吵大闹，高中早恋被班主任告状她数落了我一晚上结果自己偷偷在被窝里抹眼泪，她发现我用来调月经的妈富隆会疯掉然后不停吵最后我们两个一起抱着哭。她看到电视剧里亲热的场面会脸红，从来不和我爸爸公开接吻拥抱，哈哈。她不小心摔了刚买不久iphone5上面有一点点摩擦痕迹她就撅着嘴去换了5s＝ ＝ 因为后爸是回族所以她经常偷偷带着我出去吃红烧肉不让我告诉家里人，我出国之后她总是会分享“某都最好吃的十大xxx”给我说等我回来一起吃。&lt;br&gt;总之我觉得我妈其实是个很奇怪又很可爱的女孩，虽然看上去很生猛，但其实有颗少女心呢，这颗少女心我觉得才是她最酷炫的地方啊哈哈哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后！上图了！！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/66ca62beaca33f53d8356ffc9627e2a9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;856&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/66ca62beaca33f53d8356ffc9627e2a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/06bbc6153abf2f06fb4fae2bcb5b64d2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;856&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/06bbc6153abf2f06fb4fae2bcb5b64d2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当年只是最简单的卡片机而已！！没有专业灯光凸显她的八块腹肌！！没有专业视角凸显她的肌肉线条！！可是已经灰常牛逼了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看这个二头！！可以秒杀多少20岁大男人！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/27cedcf9dea6baa27981116dea17ade3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;853&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/27cedcf9dea6baa27981116dea17ade3_r.jpg&quot;&gt;（好像还不是最好成绩……）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/521028b7b80988824d02fdd55fbe242f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;852&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;852&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/521028b7b80988824d02fdd55fbe242f_r.jpg&quot;&gt;妈妈棒棒哒！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26828496/answer/34410076
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
为什么书读的越多，越看不起周围的人？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两种情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;读书比别人多——跟别人聊不起来——觉得读书是更高效率的取乐方式——觉得跟他人交际有些浪费时间——更多时候倾向自己读书，而非跟他人交往。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个，许多认字早的孩子，都有类似经历。我从小就是如此。&lt;br&gt;这很正常，人各有志，不必强求。世界很广大，总能找到伙伴；找不到，也无所谓。没有人是离开他人就活不下去的。&lt;br&gt;此其一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;读书比别人多——跟别人聊不起来——开始鄙夷别人——觉得自己高出一筹——开始不跟别人交往。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是另一种情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我小学二年级就能读《杨家将》、《说唐》这类评书，三年级的暑假，在外婆家读《射雕英雄传》。我外婆字认得不大齐，只看过《射雕英雄传》电视剧，我外公——一个家藏线装本《红楼梦》的老读书人——就跟我说：这孩子有出息，你看看你外婆！&lt;br&gt;我那时也觉得，自己比外婆能耐多了：小小年纪，就比外婆认识更多字！看更多书！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;年纪稍长，我发现我会的也就是读那几本书，也许会写写字，会点外语什么的。但我外婆会摊面饼、竖葡萄架、砌墙、做鸡笼子、编藤椅、做扇子、唱越剧、通煤炉、修理棕棚床。这些我什么都不会！然后我至今很羞愧。&lt;br&gt;上了大学，我住宿舍的短暂时间里，也跟舍友不太一起活动。我看书，他们打游戏。但他们游戏确实打得好。我有个舍友，精研最终幻想1到9代，能画出每一代的世界大地图。我对此就佩服得五体投地，因为我做不来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;每个人自有他的长处——也许你看不见，也许你不欣赏，但那是存在的。比如我外婆那些手艺，比如我舍友会打游戏。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看书多，也只是长处之一。要依仗一个长处，来轻看其他人，说是狭隘，稍微有些刻薄，但更可能是：你很需要优越感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而一个人通常是在感到压迫、感到不自信时，才会需要额外的优越感来补充自己。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总括一下。&lt;br&gt;&lt;b&gt;单是爱看书，跟同学朋友合不来，没关系，各有所好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但如果因为爱看书，开始产生优越感，而试图凌驾于其他人之上……那可能你在某些方面，对自己稍微有些不自信了。尝试开解一下自己吧。世界上的人说到底都是在星球表面爬来爬去的高等动物，读书多少，真不值得特意去贡高自慢一番的——除非你太在意自己与他人之间的位置了。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26225072/answer/34386140
</link>
<author>
左弗雷迪
</author>
<title>
智商高是一种怎样的体验？
</title>
<description>
（抱着智商没那么高会有亲切感的心情）本想随便看看，但看到这么多智商这么高的，惭愧了，在此还是说说没有那么高的智商的我吧。 &lt;br&gt;&lt;b&gt; 我智商测过132，还做过左右脑测试，两侧脑分数几乎一样。&lt;/b&gt;简单说，就是抽象思维和语言能力很平衡。 从小学开始，我比较贪玩，总是拉着小伙伴一起玩，在那个时候我总能创出很多好玩的游戏，想出很多好玩的游戏规则，然后渐渐这些游戏都能在校园流行，渐渐地就成了孩子王。篮球足球羽毛球乒乓球样样精通，不敢说打得多顶尖，但在同龄人绝对是上层水平（虽然我身体天赋算差的，而且那时挺胖） 这种能力就一直延续到现在，我想了想，&lt;b&gt;这是因为我是用脑子在打球&lt;/b&gt;，就拿篮球说，我在场下得时候就一直在分析那个人的动作，分析他的进攻习惯和出手敢命中区域，而一般人打球往往是身体带着脑子在动。其实一般智商高的运动都不会差，你看nba现在那几个巨星，哪个智商低的？ 好，跑题了，继续回忆。大概三年级还是四年级的时候接触联众世界，然后就模仿着在班里自创了棋牌协会，有那些管理和积分制度了，我现在回想起来我都觉得我当时怎么能考虑得那么完美，简直和一个成熟的组织差不多。 五年级的时候接触ps2火影忍者，一个学期后打遍全校无敌手，应该不是全校了，附近有个中学也没人打得过我，就连机室老板也打不过我。然后我就发现了我具有游戏天赋（可惜没去打电竞），玩魔兽曾wmo榜国服第六，打lol匹配加排位一共2000把55胜率上钻石（以前没接触类似游戏）&lt;br&gt;    说说成绩。小学时考过几次全校第一，初中时考入整个粤西最好中学，在全级最好的班开始一个月前十，后来贪玩一直掉到30多，然后发奋学习，成绩就像跳水运动员，经常拿学校进步冠军上台领奖（人家都说我是故意的），一个学校1200人，我进步600多名，然后中考整个五县市区666名。然后顺利直升高中，高一一直在玩，高二边学边玩，高三非常刻苦努力在学，&lt;b&gt;可惜一切都太迟，最后泯然众人矣，考了个二本学校，不服气，现正计划读研究僧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;     简单说，智商高的人在一般在小学五六年级或者初中就会意识到自己的智力与别人有点不同，智商高的人碰到别人做的一件很牛逼的事，在惊讶之后会马上想自己能不能也做到，而不是一直沉浸在羡慕惊讶中，我觉得这是智商高的人普遍拥有的一种野心。智商高的人其实根本不会有看不起别人的想法，因为你知道得越多，你越会觉得自己渺小。智商高的人其实平时的感觉跟一般人是一样的，只是在处理问题或者考试结果出来的时候才会感觉自己的智商与别人不一样。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;     智商高不去努力，最后到头来就是一场空（像我），智商高也是人，不是说智商高就不是人了，一样都是这荟荟众生的一份子。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19610507/answer/12485419
</link>
<author>
韩冰Bill
</author>
<title>
中国互联网的泡沫是否要来到了？你是怎么看的？
</title>
<description>
 我相信历史会不断的重演，中国和世界经济都没有健康到可以违反经济运行规律的地步。经济危机不仅具有破坏作用，更有除旧布新，为下一次的高速增长奠定基础的作用。定期性的经济危机以及泡沫的破灭是必然的。&lt;br&gt;从最早的荷兰郁金香泡沫，到最近的2000年互联网泡沫，除了炒作的东西不同，泡沫形成到最高点破灭的过程几乎没有什么改变。不管是否出于自愿，泡沫都会慢慢积累，逐渐增大，最后破灭，区别只是时间以及谁吹了最后一口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于这一次的互联网泡沫，跟我们关系更密切的中国网络概念泡沫，我相信在不久的将来就会破灭。与A股市场与楼市不同的是，吹起中国概念泡沫的并非一般股民，并非国内券商，并非各大银行，并非各地的炒房团，而是更加专业化的VC/PE，目前已经准备好上市的十几家公司，哪一家不是背后站满了专业的风投，在这一大批上市企业没有集中上市完结之前，风投都会有充分的动力去坚持，继续吹大泡沫，获得利润。&lt;br&gt;这一批已经计划上市的公司大都有几年的发展历史，而近一两年才诞生的公司，距离上市其实还是需要一段时间，这一批过后，很可能中间会有一个上市公司相对稀少的时期，这个时期有可能超过一年，是继续将泡沫吹大，坚持到下一波中国窗口时间？还是让价格回归理性，让泡沫破灭。我更认为容易出现的是后者，已经在这一轮投资中收获颇丰胜利退场的风投也可以用更优厚的价格投入下一轮的游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;将时间轴的跨度调长，我们能清晰的看到一次又一次的市场波动，任何一次的价格严重偏离，都会以更加猛烈的速度回归。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时我们也要对泡沫破灭抱有希望，2005年前后上市的百度、腾讯等泡沫破灭后站起来的公司都超过了泡沫破灭前的三大门户。历史会不断的发展，并且不以个人的意志为转移。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26859195/answer/34392303
</link>
<author>
刘卿
</author>
<title>
怎么看待「淘宝不死，中国不富」这个观点？
</title>
<description>
哦，这篇软文是我设计的。他们委托广告公司，然后我是广告公司的写手。&lt;br&gt;为了突出我的客户平台销售价格低廉，低廉到亏本。&lt;br&gt;这样写还有一个好处——如果我直接捧，大家都看得出是软文，于是一起踩，甚至直接无视。但如果我明踩，大家出于逆反心理会拼命反驳我，反而显得我的客户非常伟光正，顺应时代发展，民心所向，为推动中国产业进步经济发展做出多大贡献一样——你也知道，我客户方挺忌讳人家说他公司是日本投资的。&lt;br&gt;当然，同意我这篇文章观点的人肯定也有，不过他们会因为看不出是软文而积极关注这篇文章，并且不知不觉把“在贵站买更便宜实惠”这个概念植入自己大脑。&lt;br&gt;这篇文章我赚了不少。&lt;br&gt;当时我弄完这篇文章，我的客户问我会不会被拆穿，我说保证不会。&lt;br&gt;你信吗？这篇文章一出，屌丝会跟风骂，但他们会记得贵平台的东西因为恶性竞争亏本卖，物美价廉。而“恶性竞争亏本卖”在侧面暗示了“便宜并不是因为假货”，于是上贵站购物更勤快。而所谓的“有独立思考能力的网友”会被你这篇文章的逻辑带着走，急着反驳你或者赞同你，而忽略了贵司的其它问题，比如假冒伪劣横行，比如日本投资，比如前段时间被爆出的数据造假，比如说支付系统的安全问题。&lt;br&gt;同时，大家还会以此发表论战，一个说贵司代表了未来方向，嘲笑那些因为贵司而萎缩的行业。另一方则会悲天悯人，并且以亲身经历来顾影自怜，哭诉竞争残酷，“精英”们没同情心……在论坛上的影响力会非常大而且持久。&lt;br&gt;老子高中开始发表文章，大学心理和逻辑双修，水平不是盖的。&lt;br&gt;当然，还有一个不可控因素——如果这篇软文的支持率达到某个程度了，会不会导致贵站的风评下跌？会不会导致贵站被描述成一个吸血鬼一样的垄断巨头，把自己的巨大成功建立在资本市场残酷的鲜血之上？&lt;br&gt;可能有，但是很低。因为随着网民们的素质提高，他们会看到这篇文章的漏洞以及电商行业的发展，于是拼命驳斥这篇文章的。退一万步，就算你们害怕的事情真的发生了，我们还可以设计新的软文，告诉大家贵司提供了多少工作岗位，交了多少税，为优化我国产业链做了多少贡献等等。然后通过详细描述亚马逊等网站在国外的发展来表达一个观点——电商是未来的发展方向，发达国家都这么干，我们落后就要挨打，不顶“风清扬”不是中国人！&lt;br&gt;哦，顺便说一下，那个网站的老板，就是长得像外星人的那位，要求自己的手下都按照武侠小说取代号，他自己是“风清扬”。&lt;br&gt;知道风清扬代表什么吗？格局超脱，武艺绝顶天下无敌的武林逸仙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我本来想加一句：“不信你扔到知乎当做提问试试看的。”&lt;br&gt;知乎文化我了解，一堆自以为是的大牛拼命抖机灵写论据反驳别人，借以表现自己的才智不凡，顺便讥嘲别人获得满足感，写完还有一堆粉丝捧臭脚。&lt;br&gt;知乎上面大家都更喜欢讲丛林法则，大家本能地更喜欢替强大的那方说话，好像非如此不能显得自己有精英思维，能看透时代，早晚飞黄腾达一样。&lt;br&gt;就算他们被这篇软文激得免费给外星人当了枪手，被我戳穿了，他们也会为了维系自己的逼格坚持咬定——我表达的只是我个人的观点，至于别人怎么使用我的观点是另一回事，亏你还是个学逻辑的呢连这点东西都没搞清楚……然后顺手给我个“反对”+“没有帮助”。&lt;br&gt;但是我忍着没说，毕竟我还在知乎混，有利益相关。&lt;br&gt;但问题是，我客户居然还是把这篇文章搬到知乎来提问了，我操，下次合作加钱啊！&lt;br&gt;这个必须匿，否则以后就没有下次了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26879880/answer/34398335
</link>
<author>
继续者张
</author>
<title>
张付先生的自我介绍全是真的吗？
</title>
<description>
欢迎质疑，没有质疑就没有进步。&lt;br&gt;首先大家要有科学的态度，科学态度源于质疑，首先各位读者要假设我是个江湖骗子，这样你在学习格斗技术和其他训练技术时才能拥有学习者的独立思考能力。&lt;br&gt;这是我的新浪微博：@继续者张付&lt;br&gt;我的专栏：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/1916125611/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;继续者张付的个人主页&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我的博客：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/jixuzhewuyu&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;继续者张付_新浪博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;1、请查我的著作《实战以色列防身术》的出版公司（长虹出版公司）——请自行百度。该公司就是解放军出版社的下属（完全归军方管）。该出版公司出版的书包括：《各国概况》、《中国兵书集成》、《中国军事史》、《军事理论读物》丛书、《解放军将领传》、《中国人民解放军将帅名&lt;u&gt;录》&lt;/u&gt;等…………。还出版《解放军生活》月刊。《实战以色列防身术》书上有我的介绍。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;《实战以色列防身术》链接&lt;/strong&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.cn/%E5%9B%BE%E4%B9%A6/dp/B00HTYZHNA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《以色列防身术 实战格斗知识读本 全新正版》 张付【摘要 书评 试读】图书&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2、明年我还要和解放军出版社继续合作，如果敢无中生有谎称在部队教过学，那一定是作死的节奏，现在国家对军队查的正严。当然我的培训都是有视频和照片的资料的，过去文章我已经提到过，有几十G内容。军方不让发，保密。我传过的那个给特警总队教学的花絮都被打电话问候了，不过关系在这发就发了，下不为例。&lt;br&gt;给特警总队培训，这里有带大图和视频的链接：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/blog/760882/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;受北京特警总队邀请，给特警们讲授以色列军警用抓捕技&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;3、CKM指：commando krav maga，这个是以色列格斗家Moni Aizik创立的。在美国本土以及以色列真正的士兵圈子里非常认可。Moni Aizik参加过赎罪日战争，是真正从死亡线上历练出的高杀伤军事格斗，他的徒弟还曾拿过UFC某界冠军。现在其他品种的krav maga无非是商业做的好，论技术和实力，根本和CKM没法比）。请自行google。（或者问问以色列现役军人。我和以色列10年兵役做到少校的退役军官eddie在北京昌平体育馆做过以色列防身术工作坊。eddie对Moni Aizik大名深表佩服。（工作坊有照片，请去我新浪微博自行查找。微博名：@继续者张付。）&lt;br&gt;4、给雪豹国际安全卫士国际保镖公司的培训照片，请自行去我微博查找。在知乎的回答中大概也传过两张。&lt;br&gt;5、《那些年我们信过的谣言》这本书真的很不错，很靠谱，撰文的人都是各行业专家，比如育儿篇请的是北京妇产医院一位护士长；心理篇有北大心理学高材生参与等……。当然第二章健身、训练、减肥篇的九篇文章是我写的。上面有我的简介。&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;链接：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;《百度新书发布 &lt;/b&gt;&lt;b&gt;格斗专家张付现场站台支持》&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网易链接：&lt;a href=&quot;http://news.163.com/14/1014/14/A8H9CTPM00014SEH.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;百度新书发布 格斗专家张付现场站台支持&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）新浪读书频道：《那些年我们一起信过的谣言》图书推荐会在京举办(张付老师在做现场分享) &lt;a href=&quot;http://book.sina.com.cn/news/b/2014-10-27/1634684546.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《那些年我们一起信过的谣言》图书推荐会在京举办&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）人民网：《健身格斗专家张付西单签售人气旺》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://hn.people.com.cn/n/2014/1030/c356343-22763182.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;健身格斗专家张付西单签售人气旺--湖南频道--人民网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;6、北大的训练每周都在开课，而且是北大请我。&lt;br&gt;7、真不好意思。我还是中国最早研究和分享美式橄榄球力量与体能训练的人。&lt;br&gt;请点击链接：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/articlelist_1657179135_7_1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;美式橄榄球力量与体能训练&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;8、关于膝关节康复研究者，明年或后年会有惊喜带给大家。&lt;br&gt;9、我在纸媒上发表过的格斗、健身、力量与体能训练、康复训练文章太多，现在就给个部分文章的列表吧。（请自行收集这些杂志）&lt;br&gt;&lt;p&gt;1、《加强你的膝关节和脚踝》发表于《健美先生》杂志2011年第十期，第30页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、《增大胸肌围度的三种训练方法》发表于发表于《健美先生》杂志2011年第十一期，第24页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、《6招让你成为卧推达人》发表于《健美先生》杂志2011年第十一期，第25页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、《速度与力量》发表于《健美先生》杂志2011年第十一期，第25页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、《美国四大联盟知名教练教你改善训练的十种方法》发表于《健美先生》杂志2011年第十一期，第26页至27页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、《5个你应该知道的劳损解决方法》发表于《健美先生》杂志2011年第十一期，第28至29页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、《燃脂减肥增效3倍的秘诀》发表于《健美先生》杂志2011年第十一期，第30页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、《美国海军陆战队教你突破100次俯卧撑》发表于《健美先生》杂志2011年第十二期，第26页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、《5种逆转衰老的超级食物》发表于《健美先生》杂志2011年第十二期，第28页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、《早餐前空腹训练让减肥更高效》发表于《健美先生》杂志2011年第十二期，第28页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、《健身助你活到100岁》发表于《健美先生》杂志2011年第十二期，第30页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12,、 2012年，成为《健仕》杂志专家顾问团成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13、《超级手臂计划》发表于《健仕》杂志2012年一月、二月合刊，第26至27页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14、《增加力量的5/3/1训练法》发表于《健仕》杂志2012年一月、二月合刊，第28页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15、《办公室坐出来的毛病》发表于《健仕》杂志2012年一月、二月合刊，第37页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16、《冲动是魔鬼——MMA中的颅面部打击伤》发表于《健仕》杂志2012年一月、二月合刊，第38至39页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17、《廉价的优质蛋白食品》发表于《健仕》杂志2012年一月、二月合刊，第53页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18、《五分钟瑜伽减压法》发表于《健仕》杂志2012年三月刊，第33页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19,、 2012年4月，以健身专家身份为《健仕》杂志中的幸运读者进行专家分析与点评。健身点评文章发表于《健仕》杂志第16至17页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20、《肌肉男色速成法》发表于《健与美》杂志2012年五月刊，第55页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21、张付先生的徒弟年玉新因通过1年的以色列防身术兼自助式健身训练，成功减掉56斤并打造李小龙式健硕身材。年玉新的事迹被刊登上《健仕》杂志2012年五月刊，第15页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22、张付先生指导行为艺术家王军进行的无器械不出屋原地减肥23天减肥15斤，被刊载在《健与美》杂志2012年十一月刊，第118至119页。题目《当减肥遇上行为艺术》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23、《解密以色列防身术》发表于《健仕》杂志2014年1月刊，第48至51页。文章中以色列防身术技法图示由张付先生和其徒弟演示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24、《环球银幕》杂志2014年1月刊“解密电影里把人打晕背后的军事格斗原理”发表在155页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25、《环球银幕》杂志2014年2月刊“解读奥斯卡颁奖礼前，明星们如何保持身材”发表在155页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26、报纸《Global Times》（环球时报英文版）2014年3月5日报，张付先生以膝关节康复资深研究者身份指导完成《Breaking bad posture》（文章整整占据一版内容）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27、专栏《打造格斗的肌肉》发表于《健仕》杂志2014年3月刊，第34至第39页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28、专栏《摔投系格斗士力量训练的十条铁律》发表于《健仕》杂志2014年5月刊，第36页至敌41页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;29、文章被改版发表在《爱科学》2014年五月刊《力气这么大自己知道吗？》第22至23页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30、专栏《最in的重拳肌肉训练法》（上）发表于《健仕》杂志2014年8月刊。第26至29页。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26812038/answer/34396334
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
音乐是有尊严的么？
</title>
<description>
卸腰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你说那些音乐在“误导大众审美”，其实这话是说反了。因为大众审美一直就是低下的，不用误导，它也会一直低下。所以实际情况是，大众低下的审美品位，才造就了这种很劣质的音乐的市场需求，才会有这种音乐在市场中存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚才在另一个问题下还看到一个代表人民群众痛批“音乐专家”搞话语霸权的人的回答，大意差不多是：我不管专家说好不好，我们人民群众喜欢的，就是好的！专家说好，凭什么就是好？他们说好的音乐，为什么没市场？人民群众不喜欢？专家说好的音乐人不屑于写这种音乐，我看就是根本写不出来。专家说再好的音乐，我要不喜欢，要是没有好听的旋律和歌词，我就不会去买。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑且不说这位仁兄仍然是那种“好不好”和“喜欢不喜欢”傻傻分不清的萌神，这种观点，是我第一段的内容的一个多么好的佐证啊。另外，质疑什么“专家说好的音乐为什么没有市场”，因为最好的音乐，根本不是为大众写的啊，也根本不是为了那个大众的市场写的啊。大众喜不喜欢，作曲家真的是无所谓-_-真正好的音乐，让真正懂的那个小众群体去评价就好了，大众知不知道，其实最高端的那个音乐圈根本不在乎。&lt;b&gt;要说音乐的尊严是什么，我觉得就是这个吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，“人民群众”这个奇葩的群体，在艺术上的审美品位永远是最低的。但是，他们的审美品位低，自己却又不愿承认，还喜欢扯各种大道理，比如“民族的才是世界的”（虽然大部分人说这句话的时候根本不知道一个艺术作品的“民族性”是如何体现的，也不知道“世界性”到底是什么，也不知道“世界”上其他地方的艺术家们都在做什么），还比如喜欢说一些艺术作品是”雅俗共赏“。”雅俗共赏“说白了就是大众喜欢，又不愿承认自己俗，非要把自己往”雅“上贴。所谓”雅俗共赏“，十有八九就是”俗“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大众对艺术的指手画脚的恶劣程度其实是高到不可想象的。评论艺术的门槛如此之低，低到令人发指的地步。一个人，如果对天体物理、流体动力学、挖掘机操作、写代码、母猪的产后护理这些知识不懂，没有专业学过，那么不会对这些内容不加思考地乱发言，对相关领域的专家的专业言论也会抱有一种敬畏的态度。但一涉及到艺术领域，我的孩，大家就纷纷自信起来了。”我虽然不懂乐理，但是我觉得这曲子写得很差，连句好听的旋律都没有。“”我虽然没学过画画，但是我觉得这个现代画我也能画出来啊，不就是胡乱抹两笔。“”我虽然不懂诗歌，但是我也会写&lt;br&gt;现代&lt;br&gt;     诗⋯⋯&lt;br&gt;&lt;br&gt;无非是&lt;br&gt;多&lt;br&gt;敲&lt;br&gt;回车键⋯⋯“&lt;br&gt;&lt;br&gt;请问你们的自信是哪来的？就因为你们有耳朵能听见声音，有眼睛能看到画面，告别文盲阶段能识字，就代表你们懂音乐懂美术懂诗歌了？四部和声懂吗？透视法懂吗？诗歌的语音节奏会分析吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这里，有些热心观众打来电话询问：”这些我都不懂，难道我还不能欣赏艺术了？“&lt;br&gt;&lt;br&gt;当蓝是可以欣赏的，但是，所以，麻烦你在欣赏和评论的时候，只说喜不喜欢，不要说好不好，好不好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;估计这篇会得罪人的吧。如果看了这篇答案你觉得自己被冒犯了，请去买吮指原味鸡消消气吧，现在正在买一赠一。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26823020/answer/34393360
</link>
<author>
任星星
</author>
<title>
有一个特别酷的妈妈是怎样一番体验？
</title>
<description>
我妈是我这辈子最佩服的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她酷在非常优秀，甚至优异。姥爷反右运动时带着姥姥和妈妈逃港，后来又辗转到美国，妈妈12岁起开始在美国生活，即有西方女孩的热情奔放，又接受严格的大家闺秀教养，她母语中文，英语，还说一口流利的法语和葡萄牙语，写得一手好字，跑马拉松，弹扬琴，玩架子鼓，却用6年从本科拿到了生物的PHD。她有一张老照片，是与大学同学的合照，她站在一众白人男子中间，一手拿着她大大的帽子扣在腹部，一手遮阳，一头大波浪卷发，开怀地咧嘴笑，美极了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更酷在活得潇洒坚定。当她遇见我爸时，我爸是刚到德国的穷小子，我妈比我爸大7岁，遇见我爸时，她26，我爸19。我妈和她的朋友们去德国旅游，我爸作为新中国比较早开始学德语的人来德国学习。用我妈的话说，她对我爸一见钟情。遇见他时，我妈的旅程只剩不到一周，最后一天，她就强吻了我爸，夺取了他的初吻，成为我爸永远的痛......他们热恋了，几十年前的远距离，两年后我爸回国，爷爷奶奶给他介绍女孩子，我妈一直说我爸当时真的动摇了，因为觉得太难了。结果我妈以美国身份在那个年代很折腾地回国，很折腾地与我爸结婚，还重新入了中国国籍。这件事在当时算挺惊世骇俗的，但她特别轻松地解释说：你爸在哪，我的家就在哪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后我在北京出生了。之后她就在国内某大学任教，时不时出国看看姥姥姥爷，更多的时候就是和我爸举案齐眉。我爸是个学究型的nerd，一直埋在德语研究里，我妈为了与他有共同语言，50多岁的年纪，自己偷偷学德语到C1的水平，只为在他面前假装不经意的显摆，我看过她厚厚的笔记。两个人走遍大江南北，身体好的不得了，照片拍得美极了。我婚礼那天晚上，我和先生都突然找不到自己的妈，后来发现我妈和我的婆婆在花园喝得大醉，俩老太太光着脚穿着礼服裙坐在草地上(我婆婆和我妈的故事能出一本书）。我爸过去让俩人起来怕她们着凉，我妈一边起来一边一本正经地小声嘀咕说：没事没事，我绝经了......我一脸黑线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她思想很开明，宽容，我13岁就把性教育讲得清清楚楚，我18岁出国，第一次回家和她谈起了国外私生活的开放，我还有一种嫌恶的感情，我妈却说：只要自己在社会上立足，又不伤害他人的家庭或者欺骗别人感情，追求自己想要的私生活有什么可让人评判的，你要是这样我也不会反对，你已经能独立思考，只要你快乐，我和你爸没意见，不过不要过分被传统观念拘束，许多事情没有对错，只有选择，不要轻易judge别人。她有时候说话特别直接，有时候脾气比较大，但她是个非常自省和勇于认错的人，哪怕是对我，我小时候调皮捣蛋过，她如果哪次脾气上来了会很急，但之后都会心平气和地跟我探讨问题，无论我几岁，如果错了就道歉，让我一直有受到尊重的感觉。对了，她还特爱美，大多数时候无论什么季节都是裙装或者旗袍，高跟鞋，卷发打理得特别漂亮，注重保养但不是那么爱化妆，我在国内上的小学中学，那时学校管得比较严，课业也紧张，学生大都穿着邋遢的校服，不修边幅，我妈那时候总是念叨着学校怎么都不教学生对美的追求，还想偷偷把我的校服收收腰。我16岁的时候，她送给我高跟鞋和口红当生日礼物，那时候她就教我现在流行的‘咬唇妆’。我属于比较晚熟的孩子，中学一直萌动不起来，如果不算对数学的萌动的话，搞得她一直问我有没有喜欢的男生，为什么没有。我念书时转专业从头来过，好多人都不理解，她却特洒脱地一句话：学新东西是好事啊。她看见我先生玩PS4,便试着一起玩，FIFA,后来自己也买了一台，试图教我奶奶玩，未果......我妈特注重情调，但从来不矫情，记住各种和我爸的节日且必须庆祝，不过如果我爸忙的话，她生存能力满格，绝对的贤内助，做饭一流，婆媳关系很融洽，但我不觉得圆滑，而是觉得她是一个深谙世事却依然温柔以对的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不好意思，写到我妈，我无法像写别的文章那样试图写出条理，因为我妈在我心中就是神一样的存在，我一边写一边感觉我根本停不下来，太多故事太多想法。我爸说他特幸运，遇见这样一个女人，我也这么想，虽然不及她的百分之一，还是很幸运能做她的女儿，她教会我太多，而且是以身作则地教授我，用她精彩的人生影响我，让我总是看到不同的世界，让我羡慕，让我也试着勇敢，更酷的是，这些都不是她的目的，她只是单纯热烈地做自己罢了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26769664/answer/34277355
</link>
<author>
Jeff YU
</author>
<title>
你如何看待许多经济条件一般的人购买 iPhone 6 这一现象？
</title>
<description>
&lt;p&gt;正常，正常，正常，太正常了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;今天的主流消费观基本是中产阶级消费观，即使是收入偏低者，生活在这个社会中，消费也是努力往中产阶级靠拢的。在中产阶级收看来，买个什么东西超过一个月工资了，就是巨款，就是过度消费了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;问问你们的父辈，他们年轻的时候是怎么消费的。当我和我爸谈论他们年轻时的消费的时候，我真的惊呆了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1983年，我爸25岁，正在和我妈谈恋爱。他在上海出差，花了400块巨款买了一台14寸大屏黑白电视机，抱着这台电视机坐轮船回到武汉，我妈在码头接我爸。然后我爸直接把这台电视机抱到外婆家了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“你那时工资多少？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大概40吧，好像还不到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么贵你为什么要买？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“要结婚嘛……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“武汉买不到吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“买不到这么大的。”（这分明是只买肾6 plus的派头啊）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是我爸多年来在我心中根深蒂固的节约形象变得和原来不一样了，原来他年轻的时候为了妞也这么奢侈浪费过。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我爸平时该是有多么省吃俭用，“降低生活质量”，才能在结婚的时候和我妈一起凑齐电视机、缝纫机、自行车、收音机、自行车、电冰箱（我不确定冰箱是结婚时买的，但是我从记事开始就有，其他几个大件，也听爸爸讲过一些故事）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我从来都不觉得我爸很能关心我妈，他们的婚姻普通得不能再普通。但是想象下我妈25岁时在码头等那台400块电视的画面，真的很美啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种花费一年工资购买大件的行为，在80年代是非常正常的一件事情。相比而言，这个年代只花一两个月工资就能买一部被认为是地球上最好的手机实实在在是社会的进步。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;P.S. 我爸在月薪500块的时候花100块给我买的一套《少年儿童百科全书》是我童年最美好的精神财富。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26834036/answer/34292120
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价 This War of Mine （这是我的战争）这款游戏？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;&quot;For soldriers, war is about victory.&quot;&lt;br&gt;&quot;For us, it was about getting through.&quot;&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a65103e90543ecfdb1aab45c4e33f918_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a65103e90543ecfdb1aab45c4e33f918_r.jpg&quot;&gt;目前本人暴力流（屠逃兵，军营，妓院和掠夺人道主义物资的劫匪）已经通关，在尝试贸易流转工程流（初期制酒制烟囤货，等到战乱的时候烟酒涨价去军营和妓院换物资再转型兵工厂）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一款仅仅看完预告片就特别有胃口的游戏，舒缓又十分具有昆丁风的配乐推动着横轴画面的移动，从士兵奔跑开枪，到突然阴沉下来的音乐和建筑内绝望的平民。首先先上Steam的游戏介绍：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7bf227d5cd497dcaf20e8a33ae38948a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7bf227d5cd497dcaf20e8a33ae38948a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先抛开3DM和Steam上一边倒的好评，这款游戏对比起今年秋季的各种大作来说的确让人眼前一亮。精致又不失艺术感的铅笔画风格，和昏暗阴沉的美工让这款游戏从诸多独立游戏中脱颖而出。对比起苹果公论一直没停下来讨论的《Monument valley》，《This war of mine》才是今年正真的独立游戏黑马。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家不妨自己看看今年，在新世代主机（XBOX ONE和PS4）光环笼罩下，以COD，AC等大作主打的秋季，动辄30GB或者50GB的储存空间已经吓坏了许多人，那个某个号称要榨干机能的内购武器的3A大作直接让UB变成了UBitch。从HalfLife（G胖你敢数到3么？）那个年头走到今天，各大作把电影化叙述玩的越来越炉火纯青，单人游戏时间也越来越短，花60刀买个游戏几乎等同于看两场电影。厂商为了圈钱，为了保证单人游戏在有限时间内的精致体验，在预算有限的同时只能把游戏快感强制融入快节奏的枪枪枪，杀杀杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说这些年来，玩家已经习惯了这种模式。游戏就该打打杀杀，游戏就该轰轰烈烈，游戏就该跟好莱坞大片一样有着非凡的体验。直到今天许多人接触到《This war of mine》，试图以自己现实生活中的心态去继续游戏的旅程的时候：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/10bcf381dba9d87f9fd8ee9a7a9a0170_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1286&quot; data-rawheight=&quot;596&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1286&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/10bcf381dba9d87f9fd8ee9a7a9a0170_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/40160781a089dc382aca60df2c243a17_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1294&quot; data-rawheight=&quot;442&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1294&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/40160781a089dc382aca60df2c243a17_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/86c754514fc5a629c89d5cbd95bbbf13_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1298&quot; data-rawheight=&quot;484&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1298&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/86c754514fc5a629c89d5cbd95bbbf13_r.jpg&quot;&gt;他们发现了一些和其他大作不同的地方。原来偷抢杀是会让人内疚的，原来雷锋不是那么好当的，原来&lt;b&gt;自诩为这颗星球上最高的文明的我们，似乎活的还没有一直苍蝇好&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一款相对开放的游戏，我对于开放游戏的定义其实不同于诸如《老滚5》，《GMOD》，或者《Minecrafe》这些沙盒游戏。因为在后两者里，玩家几乎是上帝，在前者，玩家是被选中的龙裔。只有在《This war of mine》里，我第一次发现，我就是我自己。这是难得&lt;b&gt;一款能让玩家带入道德观去玩的游戏&lt;/b&gt;，和其他游戏中扮演的角色不同，在这里你只是在扮演你自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生存背景的游戏很多，从去年火到今天的《The Last of US》也是一款难得的佳作。但是在这里，无论我在操作Joel或者Ellie，我都是以他们的意志在行动。作为Joel为了拯救小女孩甚至不惜大闹实验室。但是在《This war of mine》中：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一天晚上我打算去超市搜刮补给的时候，我看到士兵在强奸一个女孩，而手无寸铁的我只能看着；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我去到一对老夫妇的安静的房子里搜查的时候，我不忍心拿走任何东西，因为只要拿走其中任一物品，他们就无法在这场动乱中生存下去；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;去军营交易物品的时候，面对强大火力的他们我只能忍气吞声；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当两个小孩来我的住所祈求药品拯救他们的重病母亲的时候，我面对自身带病的队员发呆了好久；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;造成这一切该死的源头是什么？This fucking war！这时候我才想到，据说这个游戏的制作组来自乌克兰，联想到最近俄罗斯和乌克兰的交恶，我才渐渐明白。战争不是大部分游戏里的那样，不是AWSD配合Shift和鼠标左右键就能生存下来，那些倒在枪下的人们也曾是活生生的生命。置身处地，&lt;b&gt;倘若哪天发生战争，坐在电脑面前的诸位，到底是手持武器的士兵还是祈求和平的平民&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了浓郁的反战元素以外，还有就是相对丰富的游戏性。除去常规的屠军营屠妓院屠工厂等暴力流，贸易流和偷窃流都具备让游戏通关的条件。正常通关的时间约为20小时，倘若希望通过二周目，三周目来尝试不同的玩法，累计游戏时间甚至可以突破100小时。对于一款上架只卖20美元的游戏，这票价绝对不低于3A大作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;倘若要我评价这款游戏的的过程，我觉得时过夏末乐队的第二张专辑《最后我们会了个面，然后就离开了》简直是对游戏的完整还原：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;恋歌（Day1）：是的，这场战争让几个生命几乎擦肩而过的人聚在了一次，只为了生存下去；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;花澪（Day5）：拿走了老人夫妇的补给后目送他们的离开，废墟小学中搜刮时看到即将饿死的路人，拒绝了儿童为了拯救母亲的询药，这些事情就好像眼睁睁的看着花朵在凋零；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;待到寒蝉鸣泣时（Day15）：收音机里一直在回绕着冬天即将来临的消息，几乎所有人都在囤积过冬物资，人与人之间的关系变得越来越紧张，拿着枪巡逻的暴徒也越来越多；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;雪穗（Day25）：终于下雪了，室温从18度跌到了令人恐惧的6度，大学封住了许多路线，无法出门寻求交易和补给，绝望开始占据团队的思绪；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;微笑（Day35）：春天来了，至少可以出门寻找补给了；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我依然喜欢那片蓝天（Day45）：是的，战争结束了，可是...战争真的结束了吗？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/55eb55613e8fa7a23b209dc1493ed358_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/55eb55613e8fa7a23b209dc1493ed358_r.jpg&quot;&gt;游戏通关之后心里空荡荡的，就好像被偷走了什么东西似的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23749815/answer/34386746
</link>
<author>
徐慧琳
</author>
<title>
为什么很多人喜欢朱镕基？
</title>
<description>
&lt;b&gt;因为大多数国民是庸人啊&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;恕我直言，恐怕九成以上朱先生的爱戴者无法像&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-kun-51-10&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李焜&lt;/a&gt;那样能掰着指头数出政绩1、2、3、4……，他们&lt;b&gt;能记住关于朱先生的唯一闪光点只是“我准备了一百口棺材，九九个留给贪官，一个留给自己”这句铿锵有力的口号罢了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到第一句话，“大多数国民是庸人”，他们没有经过系统的逻辑思维训练，更没有参政议政的训练（平时读读《参考消息》、高谈阔论“中国军事水平全球第二”的那种不算），&lt;b&gt;他们对执政者的解读是相当粗放的，只能从高度符号化的东西信息中构建一个形象&lt;/b&gt;。以朱先生为案例，“一百口棺材，九九个留给贪官，一个留给自己”这句话很口语、俗俚——好就好在它的俗俚——老百姓一听就懂，哦，这是说自己要“拼了命反腐”，以他们粗放的逻辑看，“说自己反腐”=“反腐”=“青天大老爷”，而自古中国对清官的认可度是相当之高的。因此，即使绝大多数搞不清什么叫“银行储备金率”，这也压根不妨碍他们热情的喜欢朱先生。&lt;br&gt;相关阅读：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20686324/answer/18037036&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;当下有的中国人的逻辑思维为什么不好？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;外推两个例子：&lt;br&gt;秦城里的那位薄先生，当初那么卖力的宣传“唱红打黑”，除了一方面有利可图以外，另一方面也是为了在老百姓面前构建一个“嫉恶如仇”、“红色领袖”的符号化形象。如果不是出现王先生夜奔美领馆这种黑天鹅事件，那部分爱戴薄先生的人民会将薄先生送到多高，也未可知呢。&lt;br&gt;反过来，爱着彭麻麻的大大先生，用梦系列也好，用漫画形象也好，哪怕仅仅是“大大”这个昵称也好，都是着力构建一个“亲民、有爱”的符号化形象，而且《习大大爱着彭麻麻》也很清晰的为老百姓画了一条解读的逻辑线：“习大大爱着彭麻麻，有爱的天下最强大”。逻辑的正确性暂不探讨，反正这种思路是蛮符合中国老百姓的逻辑习惯的。&lt;br&gt;其实&lt;b&gt;，“唱红打黑”也好，“中国梦”也好，其实是一块硬币的正反两面，他们都是用符号化的信息在老百姓大脑中建立一个优秀执政者的形象&lt;/b&gt;。不同的是，前者那套语言方式已经过时了，其受众是60后以上的老头老太，在社会上逐步丧失话语权。而后者使用的是萌系语言，受众刚好是我们这帮年轻人。这就不奇怪，为什么前者会黯然走下政治舞台，而后者越来越受老百姓喜欢、学习粉丝团方兴未艾。从技术上讲，后者是相当进步的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过对于我个人来说，我已经是在传播行业浸泡了十多年了的老油条了，什么样诱人的形象符号对我来说基本无感了。我只关心那些最基本最实际的：户籍改革如何执行，“让孩子们成长得更好”如何落实到位，以及，首届世界互联网大会都在乌镇召开了，能不能把谷歌解封的说？还有，虽然我本人不看美剧，但我誓死捍卫我看美剧的权利。以上，谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26823020/answer/34372200
</link>
<author>
樵客
</author>
<title>
有一个特别酷的妈妈是怎样一番体验？
</title>
<description>
我老妈有轻微的意外事件妄想症（我胡乱叫的） 我小时候睡觉比较死，一次我妈没带钥匙在外面敲门好久我都没醒，我妈以为我被煤气熏死了，直接从我家隔壁邻居的阳台翻墙跳了过来，打开窗户进房间......我家七楼.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;我小的时候梦游，夏天天气热开窗睡觉，我妈怕我梦游从窗子跳下去，从我床边到阳台设置各种路障.....就是下床上个厕所要乒乓乱响的那种.....楼下那家应该各种诅咒我们家吧.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;我偏科严重，遗传我妈....物理无论&lt;a href=&quot;tel:100/120/150&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;100/120/150&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;我都只答40分....曾经多次被我爸鄙视...物理是他最强的...每次我爸看我卷子总是气急败坏拍桌子说“你到底是不是我闺女？在我哭之前，我老妈一定不急不慢气定神闲的问我爸“你什么意思，她不是你闺女是谁的？你物理好，咱们家灯泡你换过嘛？......嗯，我不用哭了，换我爸了....没错我老爸比较书生...我老妈对物理这门学科的实际应用就只能理解到换灯泡....&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈在我和男同学交往的事情上一向很搞笑 小学时候收到的情书她会认真看，看完后告诉我，这个不行，错别字太多...初中男生跟我表白....我妈知道后告诉我，他不可以，他伯父追过你老妈我，你们俩将来结婚，老妈很尴尬.....&lt;br&gt;中考前夕，有一天我回家没吃晚饭，老妈问时回答说在外面吃过了，同学请客吃烤肉串......我妈问我请客的是不是某某（当时喜欢我的男同学）我说是...我妈第二天去书店买了一套英语同步教材教学版的DVD，告诉我给那个同学，让他好好学习备考不要分心....（她本意是让我委婉表示拒绝，并且不可以白白吃人家的东西）结果起了反效果.....那男孩更死心塌地了.....收到过男同学送的生日礼物，我妈变戏法一样从玩具熊后面拉锁打开拿出一封信.我永远忘不了我妈那个兴奋的表情，她说：我就知道会有小秘密哈哈哈哈......拿着我和同学的毕业照片像选女婿一样一个一个看.....好巧，她喜欢的那个是我暗恋的....她对那些男孩子的预言现在看竟然有几个成真了....&lt;br&gt;&lt;br&gt;高中住校，曾经因为和寝室同学闹别扭觉得委屈大半夜打车回家，本来以为回到家老妈会各种宠溺各种安慰...没想到我妈狠批了我一顿，学不会和人相处本身就应该自省，遇到问题逃避就是态度有问题，没有知会老师同学跑回家就是不负责任让人担心就是自私，大半夜打车回家就是缺乏安全意识，遇到挫折学不会忍耐就永远不会成长，让父母担心就是不孝顺。从小到大，我妈教育过我无数次，但是也许是那天我妈生气的样子太吓人，也许是当时期待和现实的巨大落差，那次事件我到如今仍然记忆深刻，好多道理现在也这样要求自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈妈在我心里真的很酷&lt;br&gt;她去世了&lt;br&gt;她说：“世上最遗憾的是子欲养而亲不待 ，如果有一天，我的宝贝女儿为此而遗憾，那就请把对妈妈的爱都用在对你婆婆上，妈妈保佑你.....”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23978389/answer/34342367
</link>
<author>
王翊
</author>
<title>
胸大的妹子怎么穿衣服才能不显胖？
</title>
<description>
【多图举栗子（´-`）】很多个成功他妈的经验告诉我！一定要穿贴身的！收腰的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝对不要尝试文艺的小清新！也不要尝试帅气的男友风！&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有就是领子不可以太复杂太夸张！衣服图案不要太乱！(小碎花基本可以放弃了)&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前幻想穿snidel这样的日本少女品牌！失败多次！&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在本人只买欧美品牌啦！便宜的像h&amp;amp;m Zara forever21 UR C&amp;amp;A asos hollister only veromoda这样的，贵点的可以考虑一些轻奢或者设计师品牌如Red Valentino, Max&amp;amp;Mara, see by Chloe, maje, Stella McCartney, Mcq, DVF之类的，偶尔买一件提升一下自己的生活品质和逼格还是蛮愉悦身心的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于bra，虽然我平时总是一身黑灰色，但内衣还是喜欢偏少女风的。高中初期穿的是sixty eight的75C，但68这个牌子虽然价格超低款式超多可质量很渣，料子不好钢圈也经常跑出来，而且他家的75C我已经逐渐穿不进去了。于是高三开始买爱美丽的75C，罩杯不垫海绵垫正好全部塞满，价格和质量也都算不错。现在大二胸长到75D了，开始转战peach john，她家的聚拢调整型很棒啦，十分推荐。只不过她家是日本尺码，我75D要穿75E的，胸再大的妹子就没有号了，还是考虑爱慕之类的品牌吧。还有一点，如果不想胸外扩或者胸下垂就千万不要买laperla的轻薄蕾丝内衣，这是血泪史。&lt;br&gt;(其实作者是个购物狂^^;一说起这个就没完没了)&lt;br&gt;&lt;br&gt;但问题的关键是！胸大的妹子们！你们有腰吗！没腰的话无论怎么穿都是胖啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;大胸细腰是大胸妹子！大胸粗腰就是个大胖子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以胸大的妹子最好常运动！塑造保持你的细腰！有细腰才能突显你胸部的美和整体的S感呀～&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一些胸大的妹子竟然问怎样穿衣不显胸！这样的妹子你们的脑子怎么了！好不容易有点炫耀的资本还要藏起来！胸大也就好看个几年！老了全都下垂啦！趁我们还年轻有样！尽情展现自己的美吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;btw本人胸围75D 身高168 体重112 微胖&lt;br&gt;&lt;br&gt;……………………………………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下举几个成功的栗子&lt;br&gt;（本人没有会拍照的partner 所以大多都为渣画质自拍，各位凑乎着看吧）&lt;br&gt;&lt;br&gt;【运动大妞风 】&lt;br&gt;不得不说这样穿去健身房真的很吸引眼球，运动效率都高了呢(*ˊᵕˋ*)੭ ੈ&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1158&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7ef23df3b34304d3bc410549cdba379c_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7ef23df3b34304d3bc410549cdba379c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1350&quot; data-rawwidth=&quot;1350&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d8b69003c8c00a217f1803b2570d2c9_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1350&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8d8b69003c8c00a217f1803b2570d2c9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;之前的错误健身房穿法，如下图，一个单纯可爱屌丝无限淹没在人群中就找不到了的女学生。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1280&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7671546ef907f11d872a29c85f8afdcc_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7671546ef907f11d872a29c85f8afdcc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【收腰包臀连衣裙】&lt;br&gt;这种连衣裙屡试不爽&lt;br&gt;需要注意的是连衣裙材质要轻薄 最厚也只能是细线针织或者羊绒 再厚就显胖啦～ &lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cebf9765c4545bb2789c4b488419baa1_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cebf9765c4545bb2789c4b488419baa1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;852&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/32757e19273f5629bde973ce0aabd6d1_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/32757e19273f5629bde973ce0aabd6d1_r.jpg&quot;&gt;下图虽然不包臀但是收腰呀～&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1707891114263942416289f8904802f8_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1707891114263942416289f8904802f8_r.jpg&quot;&gt;秋冬季节则可以搭配外套和黑丝&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;960&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/daff919835d9c6cb7923e1f5d260d890_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/daff919835d9c6cb7923e1f5d260d890_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1800&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d56e7d37fdbd69785109a0778704f02c_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d56e7d37fdbd69785109a0778704f02c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【纯色贴身t】&lt;br&gt;显身材 方便简洁不多say&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;852&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7ab5aef7316811cfbb290cd57d89c118_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;852&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7ab5aef7316811cfbb290cd57d89c118_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;852&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e6bf01e42e16c8ce57e00943d6a68796_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;852&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e6bf01e42e16c8ce57e00943d6a68796_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【短上衣加高腰裙】&lt;br&gt;上衣选择简洁的短短的款式&lt;br&gt;高腰裙则可以带点图案 &lt;br&gt;此外高腰裙收腰显腿长 可谓矮胖们的救星&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1280&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cac26c3d4ef454961e6cb80de3e4fea3_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/cac26c3d4ef454961e6cb80de3e4fea3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;宽松的也不是都不可以&lt;br&gt;【有质感垂垂的长裙加外搭】&lt;br&gt;长裙面料和剪裁一定要好！不是淘宝森女风那种破棉布头子！那种衣服穿起来超级臃肿看起来也很廉价！&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1179&quot; data-rawwidth=&quot;852&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a1061852c8bb83dcaed11efa2a613a21_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;852&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a1061852c8bb83dcaed11efa2a613a21_r.jpg&quot;&gt;下图中的裙子是桑蚕丝的！穿起来一点都不胖！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f2d697adabe2a63895aa49a2c19ab0d5_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f2d697adabe2a63895aa49a2c19ab0d5_r.jpg&quot;&gt;还可以加外搭！不要刺绣红色大牡丹！不要加绒加厚带毛领！就要纯粹简洁的有质感的外搭！外搭的材质不要和裙子撞了！不然就没有层次啦！这样穿虽然不显胸大！但是也不显胖呀！&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;852&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/58e19ffc1acb0ec18f7932f908bff42d_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;852&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/58e19ffc1acb0ec18f7932f908bff42d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后补充一种奇奇怪怪的…&lt;br&gt;【女仆装】&lt;br&gt;大胸，收腰，再配上黑丝和高跟鞋，怎么穿都不显胖呀～&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;726&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/26a1f25d341e44c82a7da6f3f771378b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/26a1f25d341e44c82a7da6f3f771378b_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23978389/answer/34321507
</link>
<author>
薛潘达
</author>
<title>
胸大的妹子怎么穿衣服才能不显胖？
</title>
<description>
有图有诚意答案在此&lt;br&gt;【在此添几句话啊，简介写了非单身，相互不要浪费时间啦，已有高帅富男神型男友！谢谢大家！我看不顺眼的评论就直接删啦哈不好意思比较任性！】&lt;br&gt;【看来我得再修改一下。这个答案一开始我就是写给女生看的，而且我真的是非常认真在写，认真没错吧？希望大家都能漂漂亮亮。男生你愿意看就看，说话稍微有点礼貌，我都保留了没有删评论。至于赞啊粉啊，多了我当然开心但也仅此而已，又不能让我怎么样，所以也不用说我以照片骗取大家的关注，因为大家的关注对我真的不算什么，你关注的开心了，我祝你开心。】&lt;br&gt;之前看过一个类似问题 随便写了两句 这次好好写一下吧&lt;br&gt;首先 我的答案限于胸大 但是不肥胖的姑娘 胸大 如果你腰细 穿法许多都好看 如果腰比较短不算细 至少腿长且不粗（题主似乎是这个方向的）&lt;br&gt;换句话说 除了大胸 你身上总要有转移注意力或者相得益彰的地方&lt;br&gt;此答案中是我个人累积的一点穿衣心得，希望诸位大胸的兄台一起切磋……&lt;br&gt;这个问题总两方面回答吧。&lt;br&gt;一，胸大穿什么&lt;br&gt;1，贴身而不紧绷的大领口而不色情上衣，搭配高腰短款下装&lt;br&gt;这是我最常用的穿法，这么穿可以走过春秋冬夏……因为我的腰还可以，腿还算细但不算长，高腰可以弥补一下。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c3b1a0f4fc5aa545ec68ee9aeb2c87fc_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c3b1a0f4fc5aa545ec68ee9aeb2c87fc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2，上身宽松有垂感，下身同样高腰短款&lt;br&gt;这么一说我衣柜里真的有漫山遍野的高腰伞裙高腰短裤什么的……&lt;br&gt;注意！此条的“宽松”一定和“垂感”同时使用啊！&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;757&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/505a94dd488ae84b526d23b232a5b374_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;757&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/505a94dd488ae84b526d23b232a5b374_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;666&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/09d3cb5028d4efb8f5b00c6933ae27ae_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;666&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/09d3cb5028d4efb8f5b00c6933ae27ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3，想穿长款下装也不是不可以，请把腰放在首要位置&lt;br&gt;我个人的情况是胯非常宽，所以长款的下装比较容易穿悲剧，这个时候曲线就很重要，而腰是体现曲线的利器！&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;810&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f4706b6b833c722b9a40d2c9111a46e0_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;810&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f4706b6b833c722b9a40d2c9111a46e0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;4，一字领，说不定有意外收获&lt;br&gt;一字领可以露出锁骨，袖子的部分又可以遮挡一下大胸妹子最讨厌的大臂肉肉，又显得很有女人味。只要不溜肩，都会很惊喜（其实我有点溜肩……）。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;756&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/146a9f2d97076c793abb7d942a9e9bd7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;756&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/146a9f2d97076c793abb7d942a9e9bd7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;5，只要上身与自身曲线贴合的连衣裙都不会穿出太大失误&lt;br&gt;那么下身是包身还是不包身就无所谓啦。在此值得一说的是，我之前也无比惧怕无袖，直到多次看到一个大胸美女把无袖穿的无比好看的时候，蠢蠢欲动开始尝试。其实只要身姿挺拔得体，穿无袖没有那么恐怖啦～&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1280&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0c4fcd1d9363b6b07ca20ea0b951e69e_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0c4fcd1d9363b6b07ca20ea0b951e69e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1600&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b74475139b86950a140f99b652e4333e_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b74475139b86950a140f99b652e4333e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;6，冬天穿衣，我们要腿腿腿&lt;br&gt;冬天我基本就放弃腰线了，与大自然的力量抗衡最后冻死的是自己……而且在这个季节，无论你对自己的腿多么不自信，相较臃肿的上身，它都是纤细的。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1600&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f09d9b898d879c4b3070e7b5091875d7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f09d9b898d879c4b3070e7b5091875d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1600&quot; data-rawwidth=&quot;1066&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/61673f734137fd7aef99086fe0ebb07c_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1066&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/61673f734137fd7aef99086fe0ebb07c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以上说了大胸如何穿显瘦又好看，下面说一说作为一个大胸，我轻易不敢去触碰的领域，当然，没有图。&lt;br&gt;二，大胸不要穿&lt;br&gt;1，高领&lt;br&gt;之前看坛蜜的アラサーちゃん，她说大胸要穿无袖高领配包裙，坛蜜姐姐我再喜欢你也做不到啊，因为我个人觉得高领非常会显得胸部位置靠下，再加上大胸妹子本来就比胸部玲珑的妹子更惧怕地心引力所以……&lt;br&gt;2，马海毛&lt;br&gt;omg这简直是我的噩梦！我无数次被它萌系的外表所迷惑无数次以各种理由试图穿上它，结果都惨不忍睹默默离场……母熊！熊啊！啊！&lt;br&gt;3，宽松到放浪不羁的大毛衣&lt;br&gt;其实除了上面那种，以及大宽松，以及小宽松短款，这些毛衣都是在我黑名单上反复加粗的，即使无数次被它们的美貌迷惑，也要无数加一次制止自己。因为效果往往是和“雄壮”“魁梧”这类词脱不了干系。&lt;br&gt;4，卫衣&lt;br&gt;这也是我屡次挑战屡次败北的款式。卫衣的宗旨似乎就是没有腰线的剪裁，对于大胸就是“花样变桶一百种方法”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就是我暂且总结出来的一些穿衣经验，有需要再继续更新。其实后半段的作死系穿法我都有穿过，无一例外是下身拼命突出强调，腿短裤长靴有的没的，所以如果还有人想尝试，这也算一点经验吧。&lt;br&gt;大胸妹子穿衣好看最重要的一条，我写在最后这里，希望大家都美丽又自信——挺拔的身姿，让你优雅迷人得体大方，胜过无数华服和穿衣技巧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经验之谈，感谢观赏，请勿转。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26685253/answer/33686758
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你见过电影上的最绝望的死法是什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;先声明，前方高能，有大量剧透，请慎入&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;下面这些电影不仅有着最绝望死法的电影表现，而且更是让你肾上腺素分泌量急速飙升的大片。。。。绝望到让你窒息，绝望到你崩溃&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;—————————————————分割线———————————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————————————————&lt;b&gt;持续更新中，12月1日更新—————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面有最新的补充，请笑纳&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《异教徒》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/318ee91c15c2ced68a7bd4930f9c5412_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;409&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;409&quot;&gt;爱德华·马鲁斯(尼古拉斯·凯奇)是一个敬业认真的警察。这一次他接手一宗失踪案的调查。他来到缅因州的一个偏僻的小岛上开始寻找她失踪的小女孩黛西(艾瑞卡-莎耶·盖尔)的种种线索。好不容易到达孤岛之后，爱德华痛苦地发现这里的居民不但举止怪异，还显现出强烈的排外意识。调查工作自然也进行得非常艰难。幸好，爱德华得到小岛上的旅馆里年轻女招待哈妮(莉莉·索伯斯基)的帮助。案情也随即渐渐有了些进展。随着调查的深入，在爱德华发现了越来越多的神秘事件之后，之前失踪的小女孩黛西也像幽灵一样忽隐忽现。正当爱德华即将揭开黛西失踪的秘密时，他发现原来岛上的居民都是传说中的异教徒。他们都信奉可怕的死神，甚至还用处女作祭祀品，而好心的女招待哈妮则恰好就是他们的下一个祭祀品。当爱德华费尽心力在祭祀大典上解救下黛西后，却被小女孩重新带回祭祀处，成为他们真正的祭品。原来黛西是他和微落（岛上领头人萨尔默斯的女儿）的女儿，当然这也是岛上人设的圈套。当爱德华作为与岛上人有血缘关系却又不是岛上居民的祭品被投进巨大的柳条人后，他的女儿亲手点燃了火把``````半年后，哈妮奉命出岛寻找祭品，又将有可怜的男人成为他们的祭祀品，来保证他们的丰收。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《伊甸湖》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4a8f495e2b7b42593c5a5fbbdcbb7616_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;一对年轻夫妇去湖边度假，却招惹上了一群青少年暴徒，他们只有十几岁，却生性暴戾。他们把虐待当成游戏，把杀人当做勇气可嘉。两个成年人被这帮少年折磨的生不如死，浑身伤残。因为不熟悉地形，一次次的逃跑都没有得救。最终，这帮少年在女人面前，把她的丈夫活活烧死。&lt;br&gt; 满身疮痍的女主角终于逃出了那片森林，并得到了好心人的救助。原本以为，她可以幸运的逃出生天，却没料到这一群正在开PARTY的人们是那些残暴孩子的父母。女人残存一丝希望去和几个成年人讲述森林里面发生的真相，却无人相信。&lt;br&gt; 他们要为死去的孩子报仇，他们是一群社会边缘人士，漠视法律。他们解决愤怒的方式就是暴力。几个男人把女人拖进了浴室，门紧紧关闭。这一刻，观众彻底绝望了……所有的愤怒积攒到了一起，却没有等来最后的释放。虽然镜头没有交代，但我们都知道，那女人已经不可能活下去了…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《恐怖系统》&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5c8f8a7b3cbc63945f2cf5b550e4125c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;612&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5c8f8a7b3cbc63945f2cf5b550e4125c_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;本片以2002年罗马尼亚连环杀人案为背景，改编拍摄。取材真实。年轻的小说家和妻子时常来郊区的别墅小住，寻得创作灵感。但是今晚这所别墅却不平静，妻子先是接到了神秘电话，隆隆不语。他们只当是无聊人的恶作剧，便没放在心上。之后，怪异的声音逐渐靠近，房间似乎走进了陌生的访客。不请自来，充满恶意。车子被开走了，房间的电力也被切断了。陷入黑暗中的一对夫妻不明所以，只能做困兽之战。他们都是无辜的，没有得罪或伤害过别人。正因如此，屠杀来临才不敢置信。没得抵抗，只能被追赶着逃之夭夭。&lt;br&gt; 逃跑中丈夫被刀刺穿了大腿，鲜血如注。这对夫妻相互依靠着逃进了森林底下的小水道，希望躲过此劫，却被节节紧逼，堵死了出路。丈夫为保护妻子，挡住了追赶，首先丧命。妻子望着远处尽头的一线光，目露希望，蹒跚爬去，却发现那通往生存的洞口被铁栏杆紧紧阻隔着……&lt;br&gt; 女人在洞口哀嚎、求救。一辆车飞驰，人影消失。随即，字幕出现：五天以后，克莱门汀夫妇的尸体被警方发现。经过调查，凶手在思纳各夫地区被捕，他们都是10到15岁的少年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《黑暗侵袭》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a2acba6d7779acf0908fe20e75e3ba4f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;一场车祸夺去了莎拉的亲爱的丈夫和女儿，她陷入悲痛中不能自拔，几个好友为了缓解莎拉的心情，相约去一个岩洞探险。本来是一次寻常的历险，却因为岩石的坍陷封堵住了洞口。六个人被困在黑暗的岩洞中，无依无靠。最难以置信的是，这个岩洞还有着不知名的生物，隐匿在暗穴中，伺机攻击，残暴异常。&lt;br&gt; 在黑暗并危机四伏的岩洞中，几个最要好的朋友经历了生死考验。原本的信任和友情在这个恶劣的环境下消失殆尽。他们开始相互诋毁、怀疑、埋怨、怪罪。甚至为了生存而去编造谎言……&lt;br&gt; 最后，一番残酷的杀戮，莎拉成为了唯一的幸存者。结尾处，莎拉顺着一堆白骨，终于摸索到了出口，她激动万分的在山林里奔跑，终于回到了汽车停靠的位置。我们以为她脱险了，没有任何怀疑。就当认定电影要结束的时候，汽车里面突然显现出莎拉一张满脸血迹的面庞。一生嘶叫，莎拉还困在黑暗的洞穴中，刚才短暂光明原来只是她临死前的幻想……远处，食人生物的喘息逐渐靠近……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《凶洞》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/990f571e1123b138e047da8abbe4de52_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;419&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;419&quot;&gt;少女为了和喜欢的男生多一些亲近接触的时间，便倡议了一次充满刺激的露营，而地点选择了校外一个废弃已久的防空洞。为了让游戏更加的刺激，他们把钥匙交给了另外的同学，让那个同学三天后来开门放他们出去。&lt;br&gt; 三天后，那个同学没有如约出现。七天、十天、十五天……四个少年只有一个活着出来，就是那个游戏的倡议者。原来她手里一直有着门钥匙，却因为中意的男生对自己并未产生兴趣，而自私的想要多留在防空洞几天。因为食物和水的稀缺，原本是好朋友的几个人开始了争吵和搏斗，当第一场死亡发生以后，她更加不敢去讲述真像，就这样，一错再错下去。&lt;br&gt; 死亡还不是最终的绝望，在少女终于把真相坦白给了负责调查的心理医生时，却因为没有任何证据而无法起诉。预谋中的谋杀成为了一场意外死亡事故，如此而已。真叫人绝望和愤怒！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《迷雾》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/555b1a158ec33496853a5a5b6a5c40f2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;408&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;408&quot;&gt;《迷雾》的结尾太绝望了。电影先安插了许多不知名的怪兽，让剧中人陷入了一片绝望。再在这绝望的氛围中找寻机会和希望。而最后呢，发现那希望背后是彻底的绝望。&lt;br&gt; 男人枪杀了最后幸存的人，包括自己最爱的、一直拼命保护的儿子。他只是不想大家落入怪兽之嘴，都是死亡，还是一颗子弹来的舒服些。当他准备自杀的时候，却发现手枪的子弹用光了，而远处，救援的车队缓缓开来……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《鬼镜》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/eebdd3c3af3b3bd25568ce2013641342_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;421&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;421&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/eebdd3c3af3b3bd25568ce2013641342_r.jpg&quot;&gt;结尾处，镜子终于被打碎了。诅咒也即将结束。男人拼尽全部去救赎自己家人，最后却把自己永远锁在了镜子中的世界。他没有死，却永远被困顿、被囚禁。他是新的亡灵，新的陪葬。看着眼前颠倒的世界，观众又是怎样的心情呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《趣味游戏》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2bc093edef36aba371d2d242933a5fe9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;421&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;421&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2bc093edef36aba371d2d242933a5fe9_r.jpg&quot;&gt;看《趣味游戏》太受虐了。对于这部电影千万不要用寻常的恐怖片发展思路去观看，不然绝对要受刺激。电影中两个BABY FACE的白衣少年，变态地耍弄了度假的一家三口。而我们这些观众也顺道被导演玩了一溜够。&lt;br&gt; 多少次以为剧中人可以逃脱了、可以活命了，却都是失望再失望。连电影中很少死掉的小孩儿都没成功脱逃，能让两个大人活命吗？第一次绝望是那个邪恶的遥控器，在我们以为娜奥米枪杀了其中一个凶手的时候，导演用一个遥控器把故事倒带了！一切不算数。&lt;br&gt; 另一个是在小船上那把刀，观众和娜奥米的眼神都偷瞄着那把遗落在船上的刀，把它当做最后的希望。可没想到导演直接让白衣少年把娜奥米推进了河中。那把刀还在，确实还在，可导演就是要让我们知道，用不用这把刀他说了算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《九人禁闭室》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ab8e193fdf479ad6e2a1998c9a6c5a0b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;426&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;426&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ab8e193fdf479ad6e2a1998c9a6c5a0b_r.jpg&quot;&gt;一觉醒来，发现自己在一所密不透风的房子里面，四周都是摄像头。扩音器里面传来命令的声音，要你们几个陌生人自相残杀，最后只能有一位生还者，这名生还者将获得一笔数额不菲的奖金，你会心动吗？一个神父、一个**、一个舞蹈演员、一个作曲家和他的妻子、一个时装设计师、一个网球明星、一个犯人、一个黑人。他们将何去何从？&lt;br&gt; 最善良的舞蹈演员赢得了这场死亡之间的争夺战。房间的门打开了，女人抱起属于她的那袋奖金，迈步走向自由和光明。可是没想到光明背后是另一间房间，还有无数个抱着奖金的胜利者。原来游戏并未结束，等待他们的是另一场殊死争夺。&lt;br&gt; 这根本不是九个人的死亡游戏，是九十人，九百人，九千人…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《寂静岭》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/757379fb933666bc9ab96dd6c66e2728_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;437&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;437&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/757379fb933666bc9ab96dd6c66e2728_r.jpg&quot;&gt;死亡、纠缠、诅咒、附体。一切都结束了，露丝带着女儿离开了寂静岭，终于回到了朝思暮想的家。可是这已经不是原来那个属于他们的时空，她们被拽进了寂静岭那片灰烬的笼罩，没有死，却永远回不去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《万能钥匙》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3927e8368173996811331d6936461133_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;401&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;401&quot;&gt;本片的前半段发展的很是沉闷，好像支持观众看下去的就是最后的答案，关于那个年老的瘫痪在床的黑人所恐惧和急于表达的。电影情节在近乎昏昏欲睡中发展着，最后那个阁楼里上演的巫术成为了点睛之笔。&lt;br&gt; 女主角终于知道了那个黑人男人身上发生了什么事情，自己却也受到巫术的控制，交换了身体。原本年轻的身体被交换给了魔师，和那个黑人男人一样，成为了这场邪术的牺牲者、贡献者。在恐怖电影里面，这部《万能钥匙》算是一部让很多观众都印象深刻的邪不胜正的类型片了。确实为这个结局惊讶不小！真是够绝望了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《无名死婴》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0e4d98531d36f4c221c863c5411dd16e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;西班牙这部《无名死婴》打了宗教牌，并且是很正统的去说宗教，不像《七宗罪》拿宗教当杀人噱头。&lt;br&gt; 母亲失去了自己年幼的女儿，多年来对死去的孩子念念不忘。心未痊愈，却再几年后的一天接到了女儿的求救电话。没有人相信这个痛失爱女的妈妈，没有人相信她的女儿在多年后还能活着并打来求助电话。大家都认为她疯了。但母爱的力量是伟大的，她一个人排除万难，终于查询到了那个电话拨出的地点，准备拼命解救出自己的女儿。&lt;br&gt; 见到女儿安然无恙，观众才认识到这是一场阴谋。一场只有用宗教信仰才能控制并引导的阴谋。女儿像其他教徒那样被宗教洗脑，而他们要完成的最后一关考验就是要让至亲痛不欲生。这样才能体现和信仰的合二为一。他们是神徒选中的祭祀品，并要引以为荣。母亲终于见到了朝思暮想的女儿，女儿却在妈妈面前举枪自尽了。这个结局，始料未及。对于一个爱子如命的母亲来说，这样的结局让她如何能承受啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《恐怖废墟》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8909fd5c0f08d901447f0b12fdd9b90f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;403&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;403&quot;&gt;《恐怖废墟》类似于《黑暗侵袭》虽说是小成本恐怖片，但是仍然值得一看。租车来到墨西哥一片荒凉所在，在当地神秘而古老的废墟中，无尽的恐怖正悄悄向他们逼近……&lt;br&gt; 他们遭遇到一种恐怖的藤蔓植物，它们会像虫子般钻入人的体内，即便把自己割的血肉模糊，仍然不能同它分离。而且还会模仿声音，现在想起来依旧毛骨悚然…………&lt;br&gt; 影片的最后在男友的牺牲下，女主角离开了恐怖的祭祀坛，以为一切都结束了的女主角，藤蔓植物却在额头上闪过........&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《活埋》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/04003a95e75c4fe5c573a0de4f849232_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;442&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;442&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/04003a95e75c4fe5c573a0de4f849232_r.jpg&quot;&gt;在伊拉克的美国承包商保罗（瑞安·雷诺兹 Ryan Reynolds 饰）醒来的时候，发现周围一片黑暗什么都看不见。经过自己的不断摸索，发现手边只有一个打火机，一把小刀和一部手机，而自己仿佛是被关在了一口棺材中活埋在了沙漠的某处。他完全记不起来之前发生过什么，在这黑暗狭小的环境下，保罗不断与失忆症做着抗争，想努力回忆之前发生过的事情，想知道自己身上到底发生了什么事情。随着时间的推移，保罗终于将回忆的片段拼凑了起来，终于知道自己发生了什么。不过，目前最危急的情况是，怎么才能逃出困境。能与外界联系的仅有一部手机，而且电也快耗尽了。如何合理利用这仅有的东西？保罗终于用手机与伊拉克的驻伊美军联系上了，可是自己完全不知道自己所在，怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《人体蜈蚣》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d30cf9a61e07223254019c845679f229_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;422&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;422&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d30cf9a61e07223254019c845679f229_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;两个从美国来到德国旅游的年轻女孩林赛和珍妮在前往某俱乐部的路上迷路，车爆胎。又冷又怕的二人徒步穿越树林，来到一处人迹罕至的居所求救。主人海特医生退休前是世界上首屈一指的连体婴儿分离手术专家，退休后则致力于一项耸人听闻的反向医学研究，到处巡捕猎物，试图通过手术将人体首尾相连，造就“人体蜈蚣”。林赛和珍妮的到来令海特医生大喜过望，在杀死一位肌肉组织不够搭配的实验对象之后，他又用麻醉枪捉来一位日本游客，正式开始实验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《恐怖游轮》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c7ff6224bfe59cc49f80cf73198dfada_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;429&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;429&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c7ff6224bfe59cc49f80cf73198dfada_r.jpg&quot;&gt;　单亲母亲杰西（梅利莎·乔治 饰）和一帮朋友乘游艇出海游玩，但她总有一种有不好的事情发生的感觉。不久，他们便在海上遭遇一场强烈的风暴。游艇翻船，众人落海，几经挣扎他们好不容易爬到游艇残骸上来。正当他们无计可施之时，一艘巨大的游轮向众人缓缓驶来。众人欣喜过望，未加思索便登上这艘名为“艾俄洛斯”的游轮，结果发现这竟是一艘1930年便告失踪的神秘之船，而船上更是空无一人。 &lt;br&gt;　　随处可见的鲜血、神秘的指示以及突如其来的凶杀事件，将这群男女带入万劫不复的恐怖轮回之中…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《再生门》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/63e29b1945bd66d4f99ae08582e23c0e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/63e29b1945bd66d4f99ae08582e23c0e_r.jpg&quot;&gt;一名中年画家和爱人、孩子关系冷漠，并且和女邻居偷情。在一次偷情过程中，年仅7岁的女儿掉进院中游泳池而死于非命。妻子远离了他，孩子也远离了他，他突然之间一无所有，在痛苦中过了5年之后，他在得不到原谅的情况下想投水自尽，却被朋友救起。在一个偶然的时间里，他在一片树丛中发现了一条隧道，是时光之门。他穿了过去，发现回到了女儿溺死的时间之前，在千钧一发时刻，他救起了女儿，还误杀了刚和邻居偷情回家的另一个自己。他决定留在另一个时空，当一名合格的父亲。但是接连而至的突发事件让他彻底陷入了黑暗深渊。原来那些曾经绝望后悔的人们，不断穿越时光之门，在另一个时空被杀或者杀死另一个自己。最后，他原来时空的妻子也穿越了过来，只为能够看见活着的女儿。最后一战不可避免的展开，最终，他将所在时空的妻子和女儿送进了原来的时空，毁掉了时光之门，只留下自己和原来时空的妻子，共同继续面对无尽的绝望。就像时钟转了一圈，依旧回到了从前。&lt;br&gt;　　影片以绝望开头，以绝望结尾，就像一个巨大绝望漩涡中的绿洲，展现了刹那间的明亮与温馨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《闪灵 》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e2dfcad4649ff7b7b7ae1ca59753ea64_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;462&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;462&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e2dfcad4649ff7b7b7ae1ca59753ea64_r.jpg&quot;&gt;一名作家带着妻儿在冬季到了深山中的一座休假村度假，顺便做了这座庄园的守护人。看似平静的房屋里却经常出现不可思议的幻象，作家的儿子属于通灵者，经常看到曾经住在这座大屋里的原住民。大雪封山整整5个月时间，作家就想在这段时间完成他的书稿，不曾想，怪事接连而至，幻觉层出不穷，在极度封闭的环境下，作家终于慢慢精神失常，开始向自己的妻儿痛下杀手。妻子和孩子无处可逃，只能在绝望中和疯狂残暴的丈夫斗智斗勇，最终勇敢的妻子杀掉了丈夫，带着孩子逃离了这座可怕的地狱。&lt;br&gt;这部电影，虽然也属于绝望主题，但是这种绝望不是最后很突兀地出现让你浑身不舒服，而是有一个缓慢的发酵过程，观影的过程，其实也是观众跟随男女主角逐渐绝望、逐渐疯狂的过程。再看电影之时，总盼望着女主角尽快逃离这里，那名远道赶来的好心人能够降服这个恶魔，不曾想，好心人被一斧头劈死，干净利落，也将观众的心差点劈碎，直到女人和孩子逃出这个地狱，在漫天飞雪中发动汽车，我们才知道，电影结束了，但是已经发酵完成的绝望感依旧填充着我们的心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《变蝇人》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/826add1f01bab86f1235979929c10dc0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;379&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;379&quot;&gt;天才科学家布朗正在研制一种神秘传送设备，听说一旦成功能引起运输**，他邀请一名女记者全程追踪报道其研究过程。在朝夕相处的日子里，布朗和女记者产生了感情并发生了关系。科学家研究的是一种远程传送设备，可以将物体从一端瞬间原子分解，再到另一端重新组合，实现远距离瞬间传输。无生命物体传送已经成功，但是有生命物体传送还需解决很多难题。女记者前男友是一家报社主编，也是记者的顶头上司，二者已经分手，但是男友还是纠缠不休。在女记者回单位的这段时间，科学家醋劲大发，一气之下，在还没证明有生命物体传送是否成功的前提下，把自己传送了！但是，在他传送之时，里面混进了一只苍蝇……传送设备变成了基因分解组合容器，科学家在这一瞬间，自己的基因和苍蝇的基因融合在了一起，变成了一个重达180磅的名叫布朗的苍蝇。慢慢的，科学家性格大变，身体发生了恐怖的变化，牙齿脱落，皮肤裂开，手指变成了昆虫吸管。他恐惧害怕，而那个爱他的女记者却怀孕了。在记者准备打胎的医院，布朗苍蝇劫持了女记者，想要把他自己、记者和腹内的胎儿一起进行基因融合，他认为这样可以变得更像人。在触目惊心的最后一刻，男主编赶到并救下了记者，那只原形毕露的大苍蝇却和电缆融合在了一起，成了一只世界上从未存在过的恐怖生物。在极端绝望中，苍蝇挣扎着将枪口对准了自己的脑袋，让男主编扣下了扳机……砰！噩梦结束了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《魔女嘉莉 》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/16de23b4746a787316b34a721f6341ce_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;422&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;422&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/16de23b4746a787316b34a721f6341ce_r.jpg&quot;&gt;一个脆弱敏感但是很善良的小女孩，家教甚严，没什么朋友，因为孤僻，处处受同学们欺负，她多次尝试着融入学校这个大集体，可惜一来母亲管教的有点变态，二来同学们都认为她不但丑陋而且软弱可欺，所以，这个孩子只能卑微的躲在角落，像小猫一样不被人重视。后来，在毕业晚会上，同学们给了她致命的一击，用猪血将她全身淋了个湿透，这种侮辱将她彻底推向了绝望深渊。从来与世无争的小女孩终于在绝望中爆发了，她变成了一个有着可怕超能力的恶魔，杀死了她的全部同学，并引来天火将学校烧成了平地……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《异世浮生》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f15088e5a80b52cf2c9bad324ea30fc5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;一名越战退役的老兵蒂姆罗宾斯最近经常出现可怕的幻觉，仿佛自己游走于不同的时空之间，还被一个陌生人不断追杀，每当他在一个时空中遇见危险之际，会身不由己的跑到另一个截然不同的时空之中，但是每个时空的生活又迥然不同，让他频临崩溃，但是又不知道怎么回事。后来才发现在越战期间，军方在他身上试验了一种新药——雅各布的梯子，这些幻觉其实是药物残留的反应。但是影片的结尾却令人大吃一惊：原来，蒂姆所看见和经历的一切，其实都是回光返照的幻觉，他其实一直处于弥留之际，在他经历完这些可怕的回忆之后，他永远闭上了眼睛……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《科学怪人之再生情狂》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3944446f5c1ee3f413afae14dd2990b9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;402&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;402&quot;&gt;怪人本来心地善良，他也尝试和别人沟通，想融入这个社会，不料想没有人能容得下他，甚至到了森林深处，连贫穷的农夫都要赶他走，home！ friend！！这是他念念不忘的两个字眼，但是他却没有家，没有朋友，绝望之下，他开始了血腥报复，直到将创造自己的科学家弄得家破人亡之后，才只身逃往北极。精疲力竭的科学家一路追踪，最后力竭而死，而那个命运悲惨的科学怪人，也自焚在冰面之上。&lt;br&gt;　　这是一部彻头彻尾的悲剧电影，一部彻头彻尾的令人疯狂和绝望的电影，全篇充斥着黑暗和死亡。这也是有关科学怪人最精彩的一部佳作！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《12猴子》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/75cc5b065c4ac63d5c734d8d908edae3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;413&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;413&quot;&gt;被一场瘟疫毁灭的地球下面生活着幸存者，他们发明了时间机器，从重刑犯里面选拔派遣志愿者活到过去的1996年，寻找瘟疫爆发的真相。前几任派遣者因为种种原因没有回来，所以他们选拔了表现最为出色的布鲁斯，第一次传送失误，他回到了1990年，因为袭警被关进了精神病院，认识了一名疯子富二代和一名美丽的心理医生。后来老布被传送回了未来，逃离了精神病院。第二次传送继续失误，将老布传送到了一战战场，腿上还挨了一枪，结果连子弹都没来得及取出的老布再次被传送，这次时间对了，到了1996年，也就是瘟疫爆发的前几周。他劫持了那名女医生，开始寻找真相，发现了所谓十二猴军团总部所在地，在**寻找失踪女医生的时候，他再次被传送到了未来。每次传送，老布都是身不由己。在布鲁斯失踪的那段时间，女医生发现他真是从未来来的人，他预言的造成五十亿人死亡的瘟疫马上就要爆发。在未来，老布因为表现出色被特赦，再次被传送到了1996年。在不断接触中，老布发现这个女医生就是自己经常在梦里梦见的那位女人。后来他们发现十二猴军团其实是疯子富二代的恶作剧，那就是把他老爹——研究病毒的专家关进动物园，并释放所有动物，原因仅仅是老爹在研究生物制剂的过程中涉嫌虐待动物。其实，毁灭地球的病毒已经被他科学家老爹制造了出来，释放病毒的原来是那名科学家的助手，布鲁斯在机场追击那名助手的时候，被**击毙。灾难最终还是发生了……&lt;br&gt;这部电影，其实是讲述了一个一心想制止灾难但是却无法避免灾难的悲惨故事。幼年的布鲁斯在机场目睹了成年自己被子弹穿胸而过的惨景，看到了那名哭喊的美丽女人，这一幕永存心底，成了无法驱散的梦魇。直到灾难发生，他在地下长大，再次被传送到未来寻找真相，再次看着自己被击毙，无限循环，看似无止境。世界上最绝望的事情，就是某些人拼命做的事情毫无结果，但是还懵懂无知继续去做。绝望的依旧是看片的观众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;《穆赫兰道》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5d32578b6cca1055f07fe830a5da8c11_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;420&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;420&quot;&gt;因为剧情太复杂，重复起来也没啥意思，其实看似复杂迷乱的剧情，跌宕起伏的情节，还有很多让人莫名其妙的细节，都是林奇玩的障眼法，电影表现的就是一个梦想闯荡好莱坞的贫穷女孩，因为梦想破灭绝望自杀的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;《禁闭岛》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/79192f9703bc7004c3e426b74d530662_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;20世纪50年代的一天，警官泰迪带着一名助手登上禁闭岛，侦破一个杀死亲生孩子的女精神病人逃脱孤岛案件。在侦破过程中，他发现这个岛上的医生和医护人员以及看守似乎在掩盖一个惊天秘密，泰迪克服重重困难，冒着死亡威胁，抽丝剥茧，终于找到了岛上最神秘的灯塔，在灯塔里面，隐藏着他要寻找的真相。没想到，真相却出乎意料的令他绝望。主治医生告诉他，岛上根本就没有女精神病人逃脱，而警官你自己，就是一个正在接受治疗的顽固型精神病人。只因为你遭受了二战心理创伤，精神错乱的妻子溺死了你的两个孩子，你无法接受这一切，便精神分裂，在岛上接受治疗。而这一次历险，完全是你自己的想象和编排，而我们所有的工作人员只是为了迎合你的闹剧，不得不参与其中。最终，暂时清醒的泰迪接受了额叶切除手术，变成了一个白痴，永久留在了禁闭岛。&lt;br&gt;描述主角因为绝望陷入幻想和狂乱的电影很多，前面介绍的《穆赫兰道》与此大同小异。一个人的心理承受能力是有限度的，突如其来的打击能将一个人彻底打入十八层地狱，为了救赎、为了悔恨，为了解脱，精神错乱是一种无法摆脱的选择，当然，还有一种解决办法就是自我了断。很多人无法了断自己，只能在狂乱的精神世界里悔恨游荡一生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《梦之安魂曲》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bc6e312a2d8ed88828743468c2ff0eb5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;405&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;405&quot;&gt;在美国的一个穷人聚居区，住着一对母子，哈里-戈德法 布和母亲萨拉-戈德法布。儿子哈里是个生活中的失败者，他沉溺于电视和巧克力之中，感到非常孤独。他希望时间能够把他带回青春时代，那时身穿红衣的母亲总能吸引同学们的目光。为了“追求更好的生活”，他染上了毒瘾。他深爱着一个可爱但却毒瘾缠身的女人马里昂，然而却无法用正常的方式获得幸福的生活。为了摆脱悲苦的命运，他决定铤而走险，和女友以及好友泰伦一起靠贩卖海洛因赚大钱，但这个梦不可避免地落空了，他和爱人备受精神和肉体的摧残。&lt;br&gt;他的母亲已步入中年，肥胖而邋遢。她忍受着儿子无穷无尽的索取，过着毫无希望的生活。直到有一天，她接到了一个电视台打来的电话，说要她参加一个节目的制作。她以为这是她实现“做电视明星”梦想的开始，拼命打扮自己以获得电视台的好感。但当她发现再也无法穿下那件曾给她带来骄傲的红衣服时，她也开始疯狂地吞食减肥药，而染上了毒瘾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《狗镇》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2a869eb72a2ee22db7e6456104f31918_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;407&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;407&quot;&gt;&lt;p&gt;故事发生在20世纪30年代美国洛基山脉里的一个森林小镇，这个封闭的小地方有一天来了一个陌生的美丽女人格蕾丝（妮可·基德曼 饰），她是一个逃犯。汤姆·艾迪逊（菲利普·贝克尔·霍尔 饰）是这个小镇上的指定发言人，他代表小镇居民同意格蕾丝藏在镇上，但前提是，格蕾丝得为他们干活。当追捕者来到小镇时，镇上的人决定保护贫穷的格蕾丝，为她提供一个安全的港湾，他们像是格蕾丝的亲戚一样仁慈，格蕾丝也学会了在小镇上艰难的生活下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是，格蕾丝的到来终究引起了过惯平静保守生活的居民的争议，她很那理解镇上居民为人处世的态度，因此想改变他们的看法，但是在接触中她自己的观点却不知不觉的被小镇人颠覆。实际上，格蕾丝还隐藏着一个秘密，而且是危险的秘密，小镇上的居民慢慢发觉这个秘密之后，开始收回了自己的仁慈之心，他们变得赤裸裸的敌对和残酷，格蕾丝不得不独自和整个小镇对抗……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;《黑天鹅》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/589322f76478d5a50ac1f03c39304cfe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;405&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;405&quot;&gt;&lt;/p&gt;围绕娜塔莉·波曼饰演的妮娜，一位纽约的芭蕾舞演员展开，她与 母亲——退休的芭蕾舞演员艾丽卡居住在一起，她的生活只有舞蹈以及野心勃勃的职业目标。好机会终于降临，当导演托马斯决定为新一季《天鹅湖》挑选新演员时，妮娜成为了第一候选人。不过，她还有一个竞争者，莉莉，托马斯要求舞者不仅仅能演出白天鹅的无辜与优雅，更要能演出黑天鹅的诡诈与淫荡。妮娜是完美的白天鹅而莉莉却是黑天鹅的化身，渐渐的，两位舞蹈演员的竞争与对抗进入扭曲的状态，妮娜开始鲁莽、不顾一切的探索起自己黑暗的一面，这也将毁掉她&lt;br&gt;要想获得极致的完美，就要付出死亡的代价。没有自我毁灭，哪来的自我救赎？站在蜕变的路口，望着前方的不归路，换做是你，又会作何选择，白天鹅，还是黑天鹅？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《盲流感》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/76d6747d0a65b5430ded80680dc3935b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;诺贝尔奖得主Jose Saramago的小说《Blindness》将被搬上电影舞台。书中描述了一个陷入致盲病毒的城市，导火线从一名司机点燃，突然失明后，他得到了一个人的善意帮助，这条线继续燃烧下去，眼科医生也来帮助他们了，故事就这样开始了。所有的致盲者都被关进了一座废弃的精神病院，重兵把守，不惜生命的代价也要制止疾病的扩散。 Julianne Moore将扮演唯一没有失明的人——医生的善良妻子， 著名黑人电影人Danny Glover在片中扮演一名致盲的黑人老者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《异次元杀阵》又名《心慌方》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/64484b53459130bf20e66af2322a89ba_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/64484b53459130bf20e66af2322a89ba_r.jpg&quot;&gt;警司昆廷（莫里斯•迪恩•温特Maurice Dean Wint 饰）、监狱专家兼传感器专家伦尼斯（维尼•罗宾逊 Wayne Robson 饰）、医生霍洛韦（尼基•瓜达尼 Nicky Guadagni 饰）、建筑师沃思（戴维•休利特 David Hewlett）、数学系的大学生利文（尼科勒•德搏尔 Nicole de Boer 饰）和身患孤独症的学者卡赞（安德鲁•米勒 Andrew Miller 饰），六个素不相识的人，一觉醒来后发现一同身处于由一个个形状相同的立方体组成的结构复杂的高度精密迷宫中！ &lt;br&gt;　　他们唯一的出路只有逃离这座迷宫，然而，一个个立方体尽管外貌相同，然而里面的机关却各不一样，复杂异常。依靠利文数学知识的推理，他们终于以为发现迷宫的运行规律，凭此一次次解开各个机关，迷宫的边缘近在眼前。 &lt;br&gt;　　当他们正欲合力逃出迷宫之际，意外发生了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;《巴黎野玫瑰》&lt;/b&gt;（&lt;strong&gt;有一种绝望的爱，男人无法承受！&lt;/strong&gt;）&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4520b2e85efa7e40cfedbc48c9d0151b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;570&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;一位漂亮的女孩深爱着自己的男友，但是男友不闻一名，只是一个工人，每天劳累不堪还收入微薄。女孩爱那个男人，并且坚持自己的男友是一个潜力股，总会飞黄腾达一鸣惊人。男人爱写作，女孩就一直幻想男人能够成为畅销作家，即使家里再苦、再穷，她也支持男友将写作进行到底！这是一名不爱财、只爱才、可以和男人同甘共苦的女孩。但是，爱在严酷的现实面前慢慢被扭曲，随着时间推移，男人还是没有写出名堂，书稿一次又一次被出版商退回，女孩很生气，后果很严重，于是大闹出版社，还将编辑打伤。慢慢的，在没有尽头的等待中，女孩彻底崩溃了，她疯了……在疯人院里，她将自己的眼睛挖了出来。而这个男人终于熬出了头，书稿出版，当他拿着散发着墨香的新书去看望女孩之时，女孩已经失明并且不认识他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《死神来了》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/34b1272eef583395ca085991761860dc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;423&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;423&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/34b1272eef583395ca085991761860dc_r.jpg&quot;&gt;《死神来了》这部电影就不需要多说了~死神是不可能被骗过的，跳过了死亡顺序的你，等待的也许是一次更残忍的死法。——————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;搬运工很辛苦，您高抬贵手，点个赞呗！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26839869/answer/34382538
</link>
<author>
王端端
</author>
<title>
得知爸爸居然是富豪，你有什么感受？然后第一件要做的事是什么？
</title>
<description>
为什么我会被邀请...难道我曾经是李刚的秘密被人发现了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然不算是突然告诉我他是富豪，但我确实有个曾经做过富豪的老爸，也有很有意思的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我父母算是同辈人中很努力的，机遇也还算好，那个年代仍然上了大学，80年代下海创业。我幼儿园的时候去他们公司，左边是四通，不远是联想，都是些怀揣梦想的青年们。整个小学期间，我印象里每年可以和他们一起吃晚饭的次数不超过20次，尽管他们很努力，但创业这件事情并不容易，他们没有成为柳传志，王石，只是经营这一家不大不小的公司，家里不算富有，但是也绝不拮据，在让我长见识这件事情上，父母不太吝惜金钱。什么概念呢，大概就是我偶尔可以想要什么就买什么，但大多数情况下，拿着和同学基本差不多的零用钱，周末全家去京郊转转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我18岁前后1，2年的时候，父母的公司已经缩减为20人左右的小公司，老爷子开始做一些类似咨询啊，中介之类的事情，北京人讲话叫“拼缝儿”，就是中介，你朋友的朋友有项目，我朋友的朋友有资金，咱几个人坐下聊聊，做成了一起分钱。这种事情，看似热闹，每天都有数不清的钱和项目，但想做成一件，是很难的，几年都不一定开张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某一次，我老爷子介入到一块地皮的开发中，地皮是他一个发小持有的，通过N手介绍联系到了山东某个民营企业想开发。那是北京北四环一块“声名显赫”的地块，当时一切好像都很顺利，我看过他们做的开发方案，因为那块地皮狭长，只能做成南北向排列的住宅楼，很奇怪的方案，但位置很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;意想不到的顺利，首期中介费痛快地就给过来了，怎么说呢，我那时可能还没那么强烈的感觉，现在回想，大概就是“我可以每天开一辆跑车，中午起床，下午玩，晚上带妹子夜店，一天换一辆车一个妹子，一辈子不用工作”的生活吧。（我就是一个俗人，你们不要看不起我！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我老爷子是一个谨言慎行的人，尽管是狮子座B型血，胸怀满腔热情的男人，但多年来自商场的压力，让他一直都很低调内敛。但是有钱以后，他有点膨胀了。换了豪车，我家三人一人一辆（18岁的我开着全国就8辆也不几辆的车去上学~），装修一个新办公室，光水龙头就花了30万。（最后他们拆下来时都是按废品价格收走的）开始变得狂妄自大，听不进别人话去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来想来，父亲多年打拼，背负着公司几十上百人的期望，作为一个男人，压力一直很大，这个阶段，可能是他难得的释放。人非圣贤，我有时会设想如果我身处他当时的角色，我可能比他更膨胀吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概有一年多两年的时间吧，我家一直处于这种暴发户状态，我到现在，还是很怀念有钱成那样的日子，那段经历让我认识到有钱是一件很好的事情，非常好，也让我愿意努力去换取更好的物质回报。（哼，开着豪车到校门口接女生这种事情我才没有干过呢，人家那时没有固定女友的说）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那块地如果有猜到的朋友也许知道些故事，地皮与一位北京副市长的下台有直接联系，其中关系极其错综复杂，我也懒得说太清楚。大概情况就是本来属于我爸朋友的那块地，被通过特殊手段划归到了其他人手下。据说，山东那个民营企业有一天想着说咱要不要去看看咱的地？快该动工了。到了地方一看，发现上面立了一块牌子，是别的企业的。在回山东的路上，董事长认为必定是受骗了，当时就联系了公安部经侦处的熟人，报案抓人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我老爷子因为并不算主要人员，还有时间到国外躲了一阵子，后来弄清楚这里面错综复杂关系后，经侦处也表示很无奈，反正地已经不是你的了，你们退钱呗，把中介费退给人家就完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我家在半年内大概又变得和发财前差不多水平了，我和我妈倒是还算淡定，当时的想法是不行就房子也卖了呗，也不是没过过苦日子，所幸住的房子没有继续追讨。（其实还款必定是不够当初金额的，花了很多嘛，而且当时觉得这只是一期中介费，后面还有呢，也没有很计划地在花钱）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，有点像黄粱一梦，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的经历其实挺有趣的，除了让我认识到金钱和物质的魅力外，也让我多了一份面对财富时的淡定。我老爷子前几年换车，选了辆二手的手挡车，我想着他年纪也大了，开手挡车辛苦，而且也知道他一向喜欢德国车，就建议他换辆好点的，也不是没钱。老爷子很得意地说：咱是开过好车的人，再开什么没什么差别了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这大概概括了我的心态，有些东西是见识，不一定属于你，但你要见过，这样在你真的拥有他们时，你才不会手足无措。于财富如此，于人生亦如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26871802/answer/34361015
</link>
<author>
Yicong Yu
</author>
<title>
如何看待优酷方面对于Niko《少年不可欺》一事的正式回复？
</title>
<description>
&lt;b&gt;优酷的整个声明，就是个角色错位，明明是一个被告，却妄图同时把自己伪装成一个仲裁者，一个法官，用对“两者有哪些相像之处”的说明来回避对“两者为什么会有这些相像之处”的解释，然后对自己做出无罪的判决，一个大公司的傲慢在这篇声明中显现无遗。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从优酷说“一直在努力还原事情的经过”后，就一直将自己摆在仲裁者的位置上讲话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中间的基本过程，并没有说什么新的东西，只是证实了NIKO还原的双方联系过程是真实的，优酷声明里透露出的过程细节甚至远不如NIKO所剖露的细致和真实。至于优酷一开始参考的是美国12岁女孩的事迹，这不重要，因为后面他们真正实施的时候还是联系NIKO来寻求合作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果把自己定位为一个被告，那么这里应该展示一些细节说明己方团队在整个过程中是在真诚地寻求合作，是真的认为在实际执行角度上有问题才放弃合作的。可是我们看到的却是以调查结论的形式所展示出来的所谓”基本过程“，显然优酷就是把自己摆在仲裁者的位置上，”我调查出来的基本过程，你就得信，至于细节，你们不需要了解“。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;更重要的是，后面的“在反复追查中，我们认为视频《追气球的熊孩子》存在以下问题……”，这一段话是彻头彻尾的仲裁者语气。“视频标题与NIKO的文章重名；故事脉络与NIKO的经历有类似的地方；其中地球的图片与NIKO发布的照片重合度较高”，&lt;b&gt;这些鉴定结论需要优酷来下吗？！你是被告，大家需要听的恰恰不是这几句看似公正的结论，而是真相，是还原你们的制作过程，是说清楚为什么会出现以上的这几个问题。你要回答的是这些：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 你们的团队在制作过程中，是不是将NIKO的文章的标题直接用做了你们视频的标题？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 你们的团队在制作过程中，是不是搬用了NIKO的部分真实经历以充实你们视频的故事？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 你们的团队在制作过程中，是不是直接使用了NIKO发布的照片（或者经过一些加工处理之后）作为视频中的地球图片？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看出来了没有？优酷必须要说明的，不是“两者是不是相像”，而是“两者为什么会相像”，因为你是当事人啊，这不正是你应该站出来说明的吗？如果你说你不知情，谁知情，让他站出来啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，优酷不敢回答这三个问题，因为无论回答“是”，“不是”，或者“我有权保持沉默”，都会把它的仲裁者伪装撕下来，让大家认清它作为被告的真实身份，它就再也不能忽悠了。于是，它只能回避。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后优酷就这样说明自己在法律上不侵权，自己当仲裁者给自己下了无罪判决。这个判决是你自己能下的吗？！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
