<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690848/answer/19025183
</link>
<author>
劉驕陽
</author>
<title>
洗衣机有可能绞死两个 4 岁以下的小孩子吗？
</title>
<description>
知乎曾经有一个问题是&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21522078&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;什么叫「消费他人不幸」？&lt;/a&gt;现在看回来，真是再讽刺不过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;失去一对女儿的父母，在接受警方排查的同时，还要接受舆论的口水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，在没有正式定论的情况下，我们无法排除一些肮脏的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是这对夫妇不应该为「可能」付出代价，尽管他们在监护上肯定有失职。&lt;/b&gt;就凭现在这点信息，我们根本无法做出靠谱的论断&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;如果你从无罪推定出发，就会发现几乎一切事实都是可以被解释的，如果从有罪推定出发，自然也会有重重疑点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没什么能堵住悠悠众口，哪怕是真相——就算警方证据确凿的定为事故，还是会有人嗤之以鼻并斥责这对夫妇谋杀亲女，这完全不奇怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是我希望知乎的诸位可以理性一点，至少在司法定论和详细资料出来之前别妄加揣测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无数的猜测都会有一些常用词：「在正常情况下」「用常理可以推断」「有很大可能」「几乎不可能」「概率非常小」「个人认为」「比较合乎逻辑的思路」…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，我们都有知识和常识，但是这个世界的范围远远超过常识和一般人的知识，那两个孩子究竟发育如何？（报道中有提到很瘦），那个洗衣机是不是正牌货色？控制系统有没有失常？有没有经过不正当的修理或者替换部件？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;永远别忘了，这是一个有着七十亿人的地球和一个将近十四亿人的国家，一切小概率事件都可能发生，而且正是那些小概率事件才会被媒体传播开来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果真怀疑此事司法不公正，那就去质疑司法哪里不公正。&lt;/b&gt;哪里的调查取证出错？哪些调查人员和当事人有不正当关系？哪些人在自己的岗位上失职？或者干脆应该换一批外地人来调查？&lt;b&gt;请别想着自己去代替司法部门下任何结论，不专业的我们，只会导致更大的不公正！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;===============&lt;/b&gt;&lt;br&gt;至于洗衣机能否绞死幼童，按照我的人生阅历来看，这种可能性是比较小的，但是很难说完全没有。比如小时候我家那台洗衣机空间很大马力很强而且会漏电，虽然我没被它绞过=__=||。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚才看到另一个问题下一位知友的亲身经历，或许可以作为参考&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21691834/answer/19018223&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;洗衣机能绞死儿童吗？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690848/answer/19030111
</link>
<author>
周蒙
</author>
<title>
洗衣机有可能绞死两个 4 岁以下的小孩子吗？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/8f/568fd495e1f9649c17383503640d7bd5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/8f/568fd495e1f9649c17383503640d7bd5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/yzyd/local/20130924/c_117490297.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;警方成立调查组全面调查两女童被洗衣机绞死原因&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;上图证明洗衣机能放进&lt;b&gt;两个孩子&lt;/b&gt;，而且可以盖上盖。一个&lt;b&gt;2岁&lt;/b&gt;，一个&lt;b&gt;4岁&lt;/b&gt;，不信可以看这个人的微博。而且上条新闻警方证实死亡的孩子年龄其实是2岁（
涂某萌2011年8月出生） 和3岁（
涂某琪2010年7月出生）。&lt;br&gt;2.&lt;a href=&quot;http://jx.sina.com.cn/news/s/2013-09-23/190746879_2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;被绞死女童,家长报案,警方,调查死亡原因,洗衣机绞死女童,南昌被绞死姐妹&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这条新闻证明，有时候盖上洗衣机盖子，即使&lt;b&gt;不按按钮&lt;/b&gt;，也会&lt;b&gt;自行启动&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;3.&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/s/p/2013-09-24/180228289233.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;洗衣机绞死女童亲属回应质疑:怎可能谋杀(组图)|女童&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;  
孩子大伯在23日与采访的记者一道对洗衣机做了测验，结果是洗衣机可以转动&lt;b&gt;六十斤&lt;/b&gt;重的大米。 &lt;br&gt;4.&lt;a href=&quot;http://politics.caijing.com.cn/2013-09-24/113337747.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“洗衣机绞死案”：医生称孩子多处淤青而非“血肉模糊”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;上条为新华社新闻，反映出两点， （1）&lt;b&gt;警方&lt;/b&gt;与樵舍镇&lt;b&gt;工作人员&lt;/b&gt;还在事发现场做了一个洗衣机载重的试验，洗衣机在放入&lt;b&gt;６０斤大米&lt;/b&gt;的情况下仍能运行。 &lt;br&gt;（2）
身上有多处淤青，但&lt;b&gt;没有&lt;/b&gt;此前传闻的“血肉模糊”那么严重 。&lt;br&gt;5.&lt;a href=&quot;http://jiangxi.jxnews.com.cn/system/2013/09/24/012671214.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;洗衣机绞死女童亲属回应质疑：怎可能是谋杀？我们问心无愧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;关于为什么孩子哭闹没人听到，上条新闻有解释。&lt;br&gt;
不少网友质疑，一家人准备吃饭，为何在家里放那么&lt;b&gt;大声音的音乐&lt;/b&gt;，以致听不到孩子在洗衣机的动静？孩子父亲回应说，他们家里天天都是这么大声音，因为孩子们&lt;b&gt;喜欢听音乐&lt;/b&gt;，跳舞。 &lt;br&gt;6.&lt;a href=&quot;http://news.cntv.cn/2013/09/24/VIDE1380019927083638.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[视频]两名女童在自家洗衣机内死亡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;  上条是刚刚播出的央视新闻。请看新闻的朋友把内容告诉我，我这里打不开。&lt;br&gt;7.&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21691834/answer/19018223&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;洗衣机能绞死儿童吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是一位知友的亲身经验。证明其实洗衣机真能让孩子受伤。&lt;br&gt;其他将会持续更新。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@逍遥老李&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lazytony&quot; data-tip=&quot;p$b$lazytony&quot;&gt;@逍遥老李&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Warren&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/warren&quot; data-tip=&quot;p$b$warren&quot;&gt;@Warren&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@田浩&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tian-hao-20-5&quot; data-tip=&quot;p$b$tian-hao-20-5&quot;&gt;@田浩&lt;/a&gt;，&lt;br&gt;---------------------------------------------------------&lt;br&gt;我想加一句题外话，在结果出来之前我保持中立态度，刚有一人说，杀死孩子是为了要儿子，当我告诉他已经有一个孩子时，他又说肯定养不起杀得，当我告诉他，他家人有能力养孩子时，他说洗衣机放不进两个孩子，当我告诉他孩子两个孩子能放进去的时候，他又告诉我洗衣机不会自动传，当我告诉他这台洗衣机是可以自行启动的时候，他又告诉我，那么重孩子转不动，但我告诉他洗衣机可以转动60斤大米的时候，他现在还没回我，
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21516788/answer/19029957
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
毛泽东时代的中国国际地位如何？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@凯达&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/kai-da&quot; data-tip=&quot;p$b$kai-da&quot;&gt;@凯达&lt;/a&gt;虽没给出出处，但应该大体不差，可能个别细节有出入。以下来源：中国社会科学出版社出版的《剑桥中华人民共和国史（下卷）》，不用翻墙，绝对合法出版物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国上世纪六十年代开始，尤其是文化大革命期间，内政已经一片混乱了，必定影响外交。不要以为国内乱了，有毛在，在国际上还是硬气，那纯属yy。1967年开始，外交部都被革命了，对外使馆一度失控，到1967年，中国召回了除驻开罗大使黄华之外的所有驻外大使，让他们接受文化大革命的洗礼，如此极端的行为，让中国的国际地位能有多高？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;关于印尼排华。1965年印尼共产党政变失败，苏哈托开始大肆报复，对印尼共产党包括其家属发现多少杀多少，随后蔓延到印尼华侨和中国的外交官、其他官方人员和设施。&lt;b&gt;1966年多次发生袭击、抄家、强行搜查、抢劫中国大使馆和一些领事馆，驱逐中国外交人员事件&lt;/b&gt;，使反华事件达到高潮。中国政府除了提出抗议、撤回官方人员和留学生、取消经济援助之外，毫无作为。对了，我们还要求印尼允许我们可以派船去接回希望回国的人，终于在1966年末被允许一艘客轮去接人，接回4000多华侨。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;关于我们的老朋友西哈努克。虽然老朋友一直依赖中国的外交支持和经济援助，但是，当1967年中国驻金边使馆散发毛主义宣传品时，他还是认为这介入了柬埔寨内政，给与有效制止，并且严厉抨击中国的文化大革命。&lt;b&gt;1967年8月，周恩来对来访的柬埔寨外交大臣承认，中国已失去对驻柬埔寨使馆的控制。西哈努克9月撤回了柬埔寨驻北京使馆全体人员&lt;/b&gt;，如果不是周恩来的努力，下一步老朋友都要和我们断交了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;关于缅甸。1964年缅甸政府就实施了银行和主要工业企业收归国有的政策，严重影响到缅甸华侨利益，中国没有反对。文化大革命开始后，由于经受洗礼的中国外交官在仰光散发红宝书和其他煽动性宣传品，发生了反华骚乱，并迅速转变为&lt;b&gt;对中国大使馆、新华社、华人学校直至许多缅甸华侨的袭击，并一再扩大，中国驻缅甸大使的助手被杀身亡。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;关于重返联合国。都知道我们1971年就重返联合国了，是新中国外交史上的一大胜利；但是，&lt;b&gt;“如果没有文化大革命，中国会在1971年前好几年就获得联合国席位。”&lt;/b&gt;在文化大革命的高潮时期，中国因为进不了联合国，还经常指责联合国。我们在1965年前通过各种拉拢，尤其是1963-1965年，我们投入了大量财力物力，投赞成票的兄弟已经逐渐增多了，但是文化大革命改变了这个趋势。1966年，贝宁和中非共和国认为中国外交官在明目张胆的搞颠覆活动，于是和中国断交。卡斯特罗也认为中国干涉古巴内政，和中国决裂。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;以上内容全部有参考文献，不一一列出。关于和美苏两国的瓜葛就不说了，上面这些只为说明，就是在亚非拉兄弟里面，我们也不是想象的那么牛逼。之所以以为毛时代国际地位高，大概是被一些豪言壮语所蛊惑，而现在各种资讯更容易获得，也就不那么容易被一两句话所蒙蔽了。国际地位是综合国力的表现，不是你说几句豪气干云的狠话就真的能如何如何了。弱国无外交，怪国更无外交。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21700991/answer/19037229
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么医生在中国的社会地位不如在欧美高？
</title>
<description>
1、在中国，什么决定了社会地位？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;中国社会中的“地位”并不取决于你从事何种职业，更本质上是&lt;b&gt;&lt;u&gt;取决于一个人拥有的资源和权力&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，也就是资源的种类、质和量，和分配资源的能力。中国地位很高的人，一定是very resourceful and very powerful。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与此同时，中国&lt;u&gt;&lt;b&gt;最多的资源和最大的权力都是依附于“体制”的&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。可以想象一个白手起家的创业者，可能一开始他可以在体制外自由的发展，但当他希望达到相当的高度的话，一定要往体制上靠，或者一只脚放在体制内，或者以别的方式借用它的力量。所以，讨论一类人地位有多高的时候，一定要看他们在这个体制内是什么角色。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可以拿大学来类比，大学教授，在中国和欧美的大学中，哪个更有话语权？&lt;u&gt;&lt;b&gt;在中国，不身处体制内的管理层，你就是体制内的劳动者而已&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;医生在中国，充其量有一定的资源，但也很少。要论权力，没有行政职位的医生就没有权力可言。那其地位在全社会就不可能有多高，最多中层。而医生中的佼佼者，如同所有行业的佼佼者一样，越来越靠近体制的中心，随之而来的就是资源和权力的增加，地位也就比一般医生高，在全社会也就有较高的地位了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;2、医疗系统是怎样的地位？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;医疗卫生领域的从业者算不算体制内的人呢？一部分算，但是，&lt;b&gt;&lt;u&gt;医疗系统在体制内的座次排在最末梯队&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。这么说你可能不理解，想想卫生部在国务院排得上老几，和发改委比比呢？你就明白了。在地方也是一样，主管科教文卫的，和主管宣传的相比，地位要低不少（比如王副市长夜走美领馆前一段时间，从主管公检法，调任为主管科教文卫，所有媒体都说他是被贬谪和架空了）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;说白了，体制内有的系统，垄断着巨大的经济资源，自然拥有巨大的话语权。而医疗系统，在很大程度上都是资源的消耗者——发达国家的财政中，医疗支出占财政的比例相当恐怖，连医疗主要靠商业保险的美国，医疗支出都占了GDP的17.9%，医疗对于每个国家都是巨大的负担。在中国，能创造大量资源的部门，显然比动辄消耗资源的部门更强势。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;老大都没地位，下面的一线二线工作人员有什么地位？说实话，我这么多年的观察，医疗系统出了丑闻，卫生行政部门很少明的袒护，都是先打医生、医院五十大板再说，至少先表态彻查和严惩。铁道、能源系统的呢？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;3、中国的医生和医生之间，差距有多大？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我们经常说，中国好的医院，其实医疗水准是很高的，拿协和来说，一些内科疾病，协和说没办法了，你走遍全世界，99%可能性都是一样的结论。但是，中国医疗的下限太低，低级别的、基层的医院，不是说他们就一定不认真不负责，而是人才资源差，设备资源也和高级别的医院没法比，当然，有一部分其实风气也非常差。在这两种环境下做医生，能一样么？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;再说到医生培养的差距，因为历史原因，中国医生的培养体系有三年制、四年制、五年制、六年制、七年制、八年制，加上传统的硕士和博士，以及后来出现的住院医师规范化培训。目前较好的医院新加入的医生基本都是博士，数量上，五年制+三年硕士+三年博士（或硕博连读）的为主 ，接着是七年制+三年博士，再少一些的就是八年制博士（因为招生院校少，除协和外全面对外招生也不足十年，所以目前总量估计3000左右）。医疗卫生领域里，博士比例在3-4%，他们有机会进入“好的医院”，但是对于大众而言，哪怕三年读出来的，也叫“医生”，所以其实大家并不常碰到医疗领域中经过更好的医学和科研训练者。在中国，能在顶尖的医学院校读到博士，能在大医院当医生，依然是一件了不起的，具有较高门槛和需要巨大付出的事情。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;再说一点，近年来临床执业医师考试（也就是获得医师执照的考试）每年的通过率不足30%，越是身处基层，或者在低级别的医学院校培养出来的，越是难通过这个考试，有部分人需要反反复复考几年才能考上执照。而在拿到执照之前，他们可能先持有临床助理医师资格，甚至连这个都没有，在基层从事着医疗实践。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;就是这样，那些读了11年或考挺高分读了8年连读才拿到医学博士的，和3年拿到专科的，都叫医生，而前者基本上在大医院，后者在基层，前者你到处找熟人开后门的去找他们，后者你觉得各种看不上眼，那医生的地位究竟是高还是低呢？那些查房后面跟一串年轻人、每个星期被请到各地讲课和做手术、每年拿下各种课题和基金的医生，和那些只能在基层亲自管若干病人开点基本药的医生，前者你除了挂号，求当官亲戚的都可能见不到他本人，后者你对他大呼小叫就是了，医生的地位究竟是高还是低呢？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;总结：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、中国社会的地位最主要取决于拥有的资源和权力，一般的医生只拥有少量的资源而基本没有权力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、中国最大的资源和权力来自体制，医疗体系处于体制内的弱势，导致医生比起其他体制内行业并没有更显著的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、中国医生之间差距巨大，大医院医生的地位显著高于基层医生，而在大医院做医生和在基层医院做医生的门槛也是天壤之别。医生中也有在走到相当的高度的。不好笼统的谈“医生的地位”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：中国顶尖的医院：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20567827/answer/15503257&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;医学界公认的国内最顶尖的医院是哪些？各自有哪些优秀的专科？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21049805/answer/19036582
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
一个年薪十五万左右的人在北京买得起房吗？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xiaodaoren&quot; data-tip=&quot;p$b$xiaodaoren&quot;&gt;@笑道人&lt;/a&gt; 的逻辑是对的，但是与现实有些脱节，现实生活中买套房子还有太多其他问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说说我这半年来筹备买房的经历，给大家算一笔账：&lt;br&gt;从 2013 年初，有买房的打算，预期的首付款是 30 万左右，打算买个 3、40 平米的小开间就知足了，对于首付的心理上限是 50 万（刚好等于&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xiaodaoren&quot; data-tip=&quot;p$b$xiaodaoren&quot;&gt;@笑道人&lt;/a&gt; 预期的 50 万首付），且看我能不能买得到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚开始还打算买交通方便些的，于是在三环、四环之间摸索，南边房价普遍比北边低一些，于是我就在南三环到南四环之间寻找。年初时那片区域的均价是 3～4 万／平米，本来预想 30 平米的房子 100 万左右，首付个 3 成 有 30 多万就搞定了。可是——&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;尼玛面积越小的房子单价越高啊！小户型的单价高于楼盘均价很多啊！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;老校区均价低一些，但是老小区没有开间啊！最小户型也是 45、6 平米的啊！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;新小区的一居都 60 多平米啊！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;只有极少数的新楼有 30 平米开间，而且大多是商住两用，50 年产权或 30 年产权！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;最终，我找到的总价最低的一套房子是 117 万，别提房子有多破了，30 平米左右，结果算了一下首付，尼玛要 60 多万！为什么？首先，银行计算首付是评估价的 30%，这套售价 117 万的房子，评估最多 90 万，也就是说，银行只能贷给你 90 万的 70% 也就是 63 万。那么你要支付的首付就是 117 - 63 ＝ 54 万！&lt;br&gt;然后，这还不是首付的全部，你还要交税费。什么税？营业税、个人所得税等等，别相信国家说那是卖房人缴的，最后都是要买房人承担，人家要的 117 万是净得款！&lt;br&gt;至于税费的计算我就不多说了，2013 年新政策下来后，税费作假也不容易了，也不能做阴阳合同了，我看的房子大多数个税都要 7、8 万以上，加上营业税、中介费，首付快要 70 万了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，我跑到了通州看房，45 平米左右的开间，总价 100 万左右，但是这边楼都比较新，也就意味着大多数都有稅，并且近两年通州房价涨的飞快，于是造成了个税差额非常高。我看了十几套房子，首付很少能压到 50 万以内，月供倒是都不高，三十年 4000 左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，看中了一个感觉还可以的，但是税费有 10 万左右，感觉太亏了，又因为凑齐首付太勉强了。于是我怀着侥幸心理，觉得新政策出来也许过俩月会降，我就保持观望态度，可是。。。。。说出来都是泪。。。。过了几个月以后发现又他妈涨了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，本来努一努还是能勉强买一套房子的我，最终再也买不起房子了。。。555555。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21515843/answer/19037743
</link>
<author>
個人意見
</author>
<title>
从法理上讲，美国《反脱离联邦法》是否违宪？
</title>
<description>
上來就說「違憲」的同學們，真的有看過美國憲法和所謂的「反脫離聯邦法」文本嗎？還有分析了一大段該法違憲的理由，「一二三四五」地說得挺清楚，但目測「一二三四五」僅是 Constitutional Law 課堂上關於南北戰爭部分的筆記，主要內容是 Bachanan、Benjamin、Davis、Lincoln 四個領袖關於各州是否有權從聯邦撤出的爭論，根本沒有討論到過所謂的「反脫離聯邦法」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要回答題主的原問題，需要搞清楚幾個單獨的問題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 「網又傳」的「反脫離聯邦法」是哪裡傳來的？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;該傳聞的來緣是2005年3月14日由全國人大通過並由時任國家主席胡總同日即簽署的《中華人民共和國反分裂國家法》。拋開這部法律本身的實際意義不談，拋開其在國際社會引起的波瀾不談，拋開其對原本已經激烈僵化的兩岸關係的更消極影響不談，政府為了彰顯該法的「正當性」，在官方層面迴應美國國務院「中國有權利這樣做」，並在媒體上側面放出消息說該法效仿自美國於南北戰爭前夕通過的「反脫離聯邦法」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;為了往美國的「反脫離聯邦法」上靠，一批專家又被放出來，在電視、平面媒體上討論該法的英文譯名來歷，幫助廣大人民羣眾辨析「Separation」和「Secession」。最後得出結論，「反分裂國家法」的英文名不用「Anti-Separation」而用「Anti-Secession」是合適的，因為美國曾用來阻止聯邦分裂的「反脫離聯邦法」用的就是「Anti-Secession」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這大概也是中國為數不多的幾次讚揚美國民主制度的聲音。為了彰顯「反分裂國家法」的正當性，政府當時對「反脫離聯邦法」給予了高度讚揚，認為世界上只有一個美國，一小撮企圖分裂聯邦的份子是不得人心的，任何企圖製造兩個美國的舉動都是終將失敗的，由美國政府通過的「反脫離聯邦法」代表了聯邦人民的心聲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 真的有「反脫離聯邦法」嗎？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;根據中國政府和專家學者的意見，美國「反脫離聯邦法」的英文原名用的是「Anti-Secession」。很遺憾的是，經過查閱可以得知，美國並沒有頒佈過一部以「Anti-Secession」命名的法律，沒有 Law，沒有 Code，甚至連 Act 都沒有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過，紐約州眾議院倒是在1861年通過了一項決議，叫做「&lt;a href=&quot;http://eweb.furman.edu/~benson/docs/nylegres.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ANTI-SECESSION RESOLUTIONS OF THE NEW YORK LEGISLATURE&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（紐約州立法機構關於反對脫離聯邦的決議）」。請注意，這個文件的名字，叫做「Resolution（決議）」，不是「Act（法案）」，更不是「Law（法律）」。其主要精神是：「紐約州的議會對於聯邦的價值極為珍視，他們決議保護聯邦不受侵犯，不受損害，他們歡迎總統所做出的關於維護聯邦的宣言，而且以他們自己州的人力和財力向總統提供一切資助。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 決議是什麼？決議有法律效力嗎？決議會違憲嗎？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;請參見&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21407327&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;另一個個問題&lt;/a&gt;中&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张浚逸&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-jun-yi-30&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-jun-yi-30&quot;&gt;@张浚逸&lt;/a&gt;的回答，這裡對「簡單決議」「共同決議」「聯合決議」的介紹非常清楚詳細，在此我就不複述了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;簡單而具體到這個問題來說，紐約州眾議院可以行使立法權通過一項具有法律效力的法案，也可以沒有行使立法權而只通過一項沒有法律效力的決議。所謂決議，就是正式的意見，就是正式的態度，它甚至不是一個「法律性文件」，就是自己圖個嘴上痛快別人當屁放了，完事兒該幹嘛幹嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這種東西，和外交部的嚴正關切強烈譴責、國台辦的密切關注堅決反對沒什麼太大的意義上的區別。所以，這個「反對脫離聯邦決議」，就是個簡單決議，甚至不是紐約州議會的共同決議，更非天然具有法律效力的聯合決議；它就是紐約州眾議院用來向聯邦政府表忠心的，總統看完覺得不錯於是簽了個「朕已閱，朕略萌」，表達了自己對紐約州人民誓死效忠聯邦的決心的讚賞。然後，就沒有然後了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;既然沒有國家層面的「反脫離聯邦法」而只有紐約州議會的「反對脫離聯邦決議」，而這個決議又沒有任何的法律效力，不論是紐約州眾議院還是這份決議根本沒有權力禁止各州獨立，所以根本也就無從談起所謂的「反脫離聯邦法」或「反對脫離聯邦決議」是否違憲的問題。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;針對問題補充裡第三個問題，請某兩位同學注意不要把辯論賽的技巧帶進來。憲法沒有賦予聯邦的權力歸各州所有，不能偷換成憲法沒有賦予州的權力歸聯邦所有。所以，並非因為憲法中沒有提到各州有權獨立，各州就無權獨立；而是因為憲法沒有賦予聯邦禁止各州獨立的權力，各州就有權獨立。剛好蠻擰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;謝謝邀請。&lt;br&gt;最近課比較忙，上知乎較少。但我還活著。&lt;br&gt;&lt;br&gt;❖僅供知乎討論，未經允許禁止轉載。轉發或截圖到人人網也不行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690848/answer/19035185
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
洗衣机有可能绞死两个 4 岁以下的小孩子吗？
</title>
<description>
人人都有当小侦探的心，这很正常，但人人都觉得自己有当小侦探的才能，这就有些可怕了，不过仍然好过人人都觉得自己是包青天。关于海尔和幼童，我就这点儿看法……&lt;br&gt;                                                                   ——转自我的微博&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然在知乎，我想可以多加两句：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、我不觉得在获得二手信息的前提下，所谓 “质疑” 和 “推理” 会比实际调查的警方更权威；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、我认为善意很重要，所谓善意，在这次事件中，就是在事态不明朗的情况下不放弃相信人性；
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21695825/answer/19031911
</link>
<author>
元圆圆
</author>
<title>
古人断肢后，大血管怎么止血，血管怎么自己闭合形成回流呢？
</title>
<description>
在十六世纪以前，全世界对战场上紧急处理断肢伤口的方法都差不多，就是灼烧断肢部位周围的肌肉以止血并防止感染。不要说血管自己闭合形成回流了（人类知道血液循环是很晚的事情），肌肉坏死要继续截肢或者死于感染的占绝大部分。只是到了16世纪，才发现如果为伤口涂上一层厚厚的动物脂肪，伤口也会同样愈合，而且远没有那么痛苦。 侥幸活下来的残疾士兵，虽然东西方都有一定的抚恤政策，但是根本杯水车薪，在古代，普通人丧失劳动力就等于丧失了一切，很多缺胳膊少腿的古代士兵要不流落为乞，要么冻饿而死。比如英国于1588年击败西班牙无敌舰队后，伊丽莎白女王拒绝了一切给退伍军人发钱的建议，直到1593年才给残疾军人发放了残疾抚恤金。时隔5年，这些为英格兰抛头颅洒热血的残废士兵大部分早就饿死了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/7d/477daf65f559a61732027effe63bf1b8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;969&quot; data-rawheight=&quot;713&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;969&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/7d/477daf65f559a61732027effe63bf1b8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/b6/a0b6e213fd55f2987a658545599557ab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1168&quot; data-rawheight=&quot;874&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1168&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/b6/a0b6e213fd55f2987a658545599557ab_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如果时间和条件允许，也会进行缝合，东西方法差不多，这里可以说下中国古代的外科手术方式；&lt;br&gt;唐代《外台秘要》里，有“肘后疗腕折，四肢骨破碎...以竹夹夹裹之，急缚勿令转动”的记载，说明那时已知道用竹夹固定治疗骨折，并介绍了用法和注意事项。&lt;br&gt;同是唐代的《仙授理伤续断方》里对创伤的主张是：“快刀扩大伤口，以煎水冲洗干净，缝合，后用娟片包裹，”强调“不使其见风着水”。&lt;br&gt;宋代危亦林著《世医得效方》，主张使用麻醉，并发明了悬挂复位法治疗骨折。&lt;br&gt;明以后，“以消为贵，以托为畏”反对刀针的观点开始在中国占主流，以调理为主的治疗方式开始愈发占据统治地位。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21698204/answer/19031799
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
仙人掌为什么会被养死？
</title>
<description>
题主我是仙人掌！！哪个不负责任的大嘴巴告诉你我们不会死的！！你肿么能相信他！！&lt;br&gt;曾经有个小伙伴每天给我倒牛奶喝！！我看在她人很好的份上死活喝了一个月还是撑不下去了！！还有六七八月把我放在露天阳台上风雨无阻天天泡澡的！！泡到最后都烂掉了！！我都烂成渣渣了好么！！这不都是顺利死翘翘了么！！&lt;br&gt;但是题主我完全不知道这次你是怎么虐我的！！这个样子叫我怎么告诉你为什么！！可是你决定包养我的时候肯定没做功课吧？！就算做了功课后来肯定也没按时复习！！要么你养的那货根本不能算是我们仙人掌！！！&lt;br&gt;我们仙人掌没有节操可是有底线的！！我们喜欢太阳讨厌低温讨厌洪涝灾害的！！另外各位不要以为我们好养活就什么都往花盆里倒好吗！！牛奶茶叶啤酒白醋都往我们身上浇我们也觉得人森没有希望啊！！不如死掉算了啊！！！&lt;br&gt;以上做不到的话去找更不怕死的植物吧！！这点条件都不给还要我们不死翘翘，臣妾做不到啊！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;#其实我不是仙人掌我只是来卖萌的因为题主你的提问萌得让我无法直视#
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21694820/answer/19031636
</link>
<author>
余亦多
</author>
<title>
德邦物流为什么到现在才进入快递行业？此次进入快递行业会和顺丰在业务上有哪些重合？
</title>
<description>
想来想去嘴痒，这题还是答了吧。：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;德邦与顺丰，就是中国未来的UPS与FedEx。顺丰已经初具FedEx的雏形了，德邦也在UPS的道路上大步前进着。就像现在美国UPS也做快递、FedEx也做零担一样，未来都在各自侧重擅长的基础上有交叉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德邦做快递准备也三年多了，但老崔是一个做事非常踏实、而且清醒知道自己擅长与不擅长什么的人，所以不会断然冒进快递。“最后一公里”需要的基础设施、人力物力财力都太大，一定是上市成功，有通畅募资渠道以后做的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yenyu&quot; data-tip=&quot;p$b$yenyu&quot;&gt;@Yenyu&lt;/a&gt; 说的，目前对快递的涉足只是零担业务自然派生的需要。同一客户群有不同需求，也就顺带手满足了，离真正意义上的快递还是有区别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一点小八卦，这消息放出的时间其实是配合原定IPO时间表来打的组合拳，结果一系列众所周知以及不知的原因，消息放出来了，IPO还得等。 :(
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21142642/answer/17594658
</link>
<author>
邹富贵
</author>
<title>
很多漂亮女生往往给人感觉很冷，她们是真的不屑看你还是故作清高？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;譬如妇人取一件东西递与男子，过手的时节，或高或下，或重或轻，总是出于无意。当不得那接手的人常要画蛇添足，轻的说她故示温柔，重的说她有心戏谑，高的说她提心在手，何异举案齐眉，下的说她借物丢情，不啻抛球掷果。---李渔《十二楼》&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;如果你是想问姑娘是不是故意冷漠你，请参照上面。呵呵。&lt;br&gt;人姑娘就是简单路过，又没有斜视的毛病，你也不是在裸奔，那么多人她为什么要注意你？&lt;br&gt;你又没上去搭话，也没短时间内表现出吸引她的特质，那么多人她为什么要注意你？&lt;br&gt;她们什么都没想，既不高傲也不冷漠，是你自己觉得你那么关注她而她却没注意到你，失落而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21676435/answer/19005834
</link>
<author>
杨鹏
</author>
<title>
如何看待郭婷婷在文达网写这篇名为《逃离心理咨询》的文章？
</title>
<description>
首先我个人想对该文作者郭婷婷致以敬意，原因有如下几个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.心理学界讨论社会现实问题的人太少了；&lt;br&gt;2.作者对心理咨询行业的了解没有停留在社会大众的普通认知层面，还是有进行一定深度的了解的；&lt;br&gt;3.作者对心理咨询抱着严肃认真的检验态度，应该是出于社会大众的福祉，这种认真精神值得提倡；&lt;br&gt;4.作者看上去是个比较学术的心理学专业人士，对于脑科学等应该有较多的了解，本人作为一个科班出身但学术能力较弱的心理咨询师也要致敬一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我认为该文的贡献&lt;/b&gt;有：&lt;br&gt;1.指出心理“江湖”的各种技巧——假装问题不存在，贴标签，利用巴纳姆效应等等；&lt;br&gt;2.指出心理咨询不能直接解决社会现实问题；&lt;br&gt;3.指出心理咨询中发生的改变未必能够完全迁移到现实生活中；&lt;br&gt;4.指出心理咨询并未经过本土化，中西文化差异对心理咨询理念的影响值得探讨；&lt;br&gt;5.指出心理咨询不应成为粉饰残酷现实的手段，不应成为心灵鸡汤；&lt;br&gt;6.指出心理咨询有时具有高度的复杂性和不可预见性；&lt;br&gt;7.指出心理咨询的疗效研究难以完全支持心理咨询工作的有效性，因为研究与实践工作难以完全一致；&lt;br&gt;8.指出心理咨询要警惕成为非科学的“江湖把式”，遇到一切问题都用“心理咨询本就是艺术而不是科学”、“每个人都是复杂的、独特的”来回避质疑；&lt;br&gt;9.指出心理学目前发展的局限：“心理学对个体差异性的研究至今仍停留在现象描述的阶段，在指导个体具体行为时尚显得薄弱无力——人的复杂性超过目前所知的任何其他事物。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;与这些贡献相关联或对应&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;我认为该文存在的局限&lt;/b&gt;有：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.&lt;b&gt;无意中扩大了心理咨询的概念范围&lt;/b&gt;，作者抨击的各种灵修、乐嘉、心灵鸡汤，本来就都不是心理咨询——当然，不了解心理咨询的社会大众可能还真不知道这一点，所以作者在写这部分时不如说是在抨击“伪心理咨询”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&lt;b&gt;作者对心理咨询存在一个极大的误解，以为心理咨询就是改变来访者的认知、改善来访者的情绪，总之就是要让对方“好”起来&lt;/b&gt;——这可能也是社会大众普遍存在的对心理咨询的误解（作者对心理咨询有一定深度的了解，但仍然没有摆脱这一误解）。人们可能会说，人身体不舒服看医生可以好起来，心里不舒服不是应该看“心理医生”（对于心理咨询师与心理治疗师的非正式称呼）也可以好起来吗？问题在于，医生也只能医治身体机能出现的问题（还仅仅只是其中的一部分），如果你长期暴露在有毒害的环境中生活，医生也无法完全恢复你的健康，只能建议你尽量脱离这样的环境——但如果你就是缺钱，所以必须去做这些没人愿意干的事情（比如尘肺工人），医生又能怎样呢？最多给你捐一点款吧。“心理医生”难道不也是如此吗？他们也只能从心理功能方面去提供服务，对于外界环境的改善他们只能提供建议，但你未必有条件遵循这些建议。&lt;br&gt;      同时，心理咨询的基本理念是“助人自助”，咨询师自身要保持“中立”——这“中立”既包含不评判来访者的价值观，也包含尊重来访者自己的选择。如果来访者自己认为自己就是不应该开心或者变好，咨询师仍然会尊重来访者的感受与选择，而非要努力改变之——&lt;b&gt;改变永远是出于来访者自己，而非心理咨询师&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      也许有人会问如果来访者不能改善，那还要咨询师干什么？其实咨询师存在的意义更多是帮助来访者&lt;b&gt;认识自己、理解自己&lt;/b&gt;，来访者向咨询师求助当然说明他有改善的动机，但很多时候来访者有更大的动机让自己保持现状——这部分通常是隐藏起来的，来访者自己甚至可能都没有意识到，而咨询师可以帮助来访者认识到这些。在这之后，有的来访者可能自然就知道怎样去改变了，也有的来访者选择接纳现状（并且比之前感到轻松了许多），这都是来访者自己的选择，会被咨询师尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      作者认为很多情绪问题来源于社会现实问题，因此心理咨询对此无能为力，甚至是自欺欺人，&lt;b&gt;个人认为这是个心理咨询师需要很重视的问题，那就是区分自己的工作范围——来访者面临的究竟哪些是现实问题，哪些是心理问题？&lt;/b&gt;对于前者，心理咨询师能够提供的基本就只有倾听与支持，包括一起讨论可能的解决办法（但可能没有结论）；对于后者，这才是心理咨询师能够发挥专长的主要领域。&lt;b&gt;但是，现实问题与心理问题，往往又难以区分，很多看似是现实问题的问题，仔细深究可能又会发现自己的心理在其中亦扮演了重要的角色&lt;/b&gt;，所以这些都需要咨询师与来访者去慢慢探讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      另一方面，作者可能低估了来访者的自我判断能力，一个人如果明明知道自己主要的问题是现实问题而非心理层面的问题，通常是不会去找心理咨询师的——尤其是如果他的现实问题是穷，更不可能还去支付每小时数百的心理咨询费用。&lt;b&gt;去寻求心理咨询的人，一定是认为自己的问题能够在心理层面上得到一定的帮助，且这种帮助值得他/她去花费一定的金钱、时间与精力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      作者也许会觉得社会现实问题才是大问题、真问题（本人也很同意），心理咨询是在避重就轻，但对于心理咨询师来说这只是自己工作范围的局限，并不能否定其工作依然存在的价值，心理问题同样不是小问题，更不是假问题。有现实问题的来访者，仍然应该该找亲友的找亲友，该找律师的找律师，该找医生的找医生，该找生计的找生计……心理咨询师能够做的就是陪伴者、支持者，并在过程中对可能存在的心理层面的问题进行工作——&lt;b&gt;需不需要心理咨询师，由来访者自己决定，没人逼你。作者可能觉得很多这样的人都是被忽悠了，但有时也可能是低估了人们对于“尊重”、“陪伴”、“支持”和“价值中立的探讨”同样存在很大的需求。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    为什么现在有人说“人艰不拆”？引用和补充@李松蔚 在《承认现实之后》中用到的比喻，在艰难的现实生活中，心理咨询只是给你提供一个休憩的空间、一根临时的拐杖，它自然无法直接完全扭转你的困境——但你是愿意有一个这样的空间和拐杖，还是要愤恨地对它呼喊：“为什么这个空间不能一直为我遮风挡雨（而且免费）？为什么这根拐杖不能为我驱走恶魔？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;b&gt;作者认为心理咨询中的改变未必能够迁移到现实情境中去，这样的情况确实时有发生&lt;/b&gt;，来访者可能在咨询室里说得好好的，但在生活中又变得难以改变——人们的行为确实非常受情境的影响。但这是否就说明咨询失败了？非也，&lt;b&gt;心理咨询师正是要和来访者去讨论为什么会出现这种差异以及应对方式，只能说改变往往不是那么容易，需要不断的努力和践行。&lt;/b&gt;而&lt;b&gt;咨询室里的温暖和支持，很多时候也能进入来访者的心中，成为来访者力量新的来源，让其能够在现实生活中更加强大&lt;/b&gt;——心理咨询师成为人本主义的支持者，不是避重就轻，而是一种价值信仰，这种信仰很可能还是受实践支持的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.中西文化确实存在差异，所以心理咨询师一定要注意价值观的中立&lt;/b&gt;，不要灌输西方个体主义的价值观，但尊重个体与集体主义价值观并不完全矛盾。当今注重的“&lt;b&gt;多元文化视角&lt;/b&gt;”就提出，&lt;b&gt;甚至每个人的心理咨询都可能是“多元文化的”&lt;/b&gt;，心理咨询师不能想当然地认为来访者的文化符合某一刻板印象或偏见。如果像作者认为的那样灌输价值观，就已经不是心理咨询了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.&lt;b&gt;心理咨询不应成为心理鸡汤，因为想要心灵鸡汤在网络和书店已经可以找到大把，不必来心理咨询。&lt;/b&gt;真正的心理咨询，敢于直面惨淡的人生，敢于直面淋漓的鲜血。作者此处批判的，仍然是“伪心理咨询”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;b&gt;就像作者最后说的心理学面临的局限一样，人真的是太复杂了，所以这一实践工作面临的情况同样是非常复杂和不可控的，但也不代表完全没有章法和规律可言。&lt;/b&gt;就像生活也很复杂和不可预见一样，我们难道就不活了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.&lt;b&gt;心理咨询的疗效已经得到了部分的支持&lt;/b&gt;，不能得到完全的复制恐怕也和心理学现在难以完全指导人生活原因一样——人的活动太过复杂。&lt;b&gt;国外学界也有在强调循证治疗的重要性，相信这也是国内心理咨询行业发展的趋势，但不能因此就完全否定其他方式可能的贡献——除非它们真的毫无益处，甚至会带来伤害。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.同上，心理咨询已经有在发展循证治疗的趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.不光是出于人的复杂性，也是出于对人的自由意志（是否存在另说，至少是种自主掌控生活的感觉）的尊重，&lt;b&gt;人类不可能发展出可以完全像指导机器一样指导人生活的心理学，但心理学的研究成果已经开始在人们的生活中得到应用&lt;/b&gt;。在心理咨询中当然也是如此，&lt;b&gt;心理学研究的成果是心理咨询发挥功效的重要依托，无论是咨询中的心理教育，还是干预技术，都需要科学的研究来优化其功效，这也是为什么正规的临床心理学的培养是科学家-实践者的模式（scientist-practicioner model）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总体感觉，作者对社会现实问题的剖析是精彩的，如果不是用来探讨心理咨询行业，或许甚至可以成为一篇分析时政问题或政治心理学的好文。希望未来这样的问题可以继续被探讨下去，因为心理学界对社会现实问题发出的声音实在太少——除了出于恐惧而进行的自我审查，很多时候也是专业知识与能力局限所致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而看到此文之后，我还想起了&lt;b&gt;萨特&lt;/b&gt;的&lt;b&gt;《存在主义是一种人道主义》&lt;/b&gt;中莱特对他访谈时说总结萨特思想的一句话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;“人为自己提出目标，但是在内心深处，他唯一想望实现的目标是成为上帝……由此，自然就导致失败。”&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;作者在描述心理咨询对现实问题的无力时，体验的基本也就是这种一个人（包括但不限于心理咨询师）想成为上帝而不能之后带来的失落感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后也送上萨特在同一书中提到的另一句话，给作者和各位仍在心理咨询道路上摸索前行的同行们作为参考和勉励：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“&lt;b&gt;我以为演进通过行动将是一系列的失败，但是从这些失败中将出乎意料地产生一种早已包含在失败之中而被那些想望成功的人们所忽略的积极的东西。这个积极的成果将是部分的、地区性的成功，那些一向为这些成功而工作的人却不容易识别这就是成功，但是随着从失败到另一次失败，积极的结果将取得一定程度的进步。我就是这样理解历史的。&lt;/b&gt;”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界是残酷的，同样包含着“心理咨询不能直接改变现实”这一“现实”——接受它之后，往往才是成长的开始，才能体会到心理咨询仍然能够提供的价值。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21445997/answer/19018515
</link>
<author>
Ronnie Xiao
</author>
<title>
为什么知乎日报刊载了支持新闻联播的文章？知乎日报是党媒吗？
</title>
<description>
身为那篇文章的作者，提出这题的这位先生居然没有邀请我，不得不怀疑这位先生的质疑和反对他人的水准了。还有什么反对，比直接朝着作者骂来的好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于那篇回答，是我来到知乎后不久所写的，我也很难想象它会获得那么多赞同。写完的那天晚上，我出发到苏州去看地了。路上用手机上知乎客户端的时候还跟费律师说，哈哈哈，你看这篇回答果然被反对的厉害，眼看要折叠了。结果等到我从苏州回来，就是诸君看到目前的状况了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些解释，我在随后的答案补充中也有提到，我本人看得到的新闻联播不多，也觉得其中值得改进的大有空间。但是我不否认他的价值。我觉得我的那篇回答里，虽然给新闻联播的一些评价应该会让一些人看的不舒服，但在有情绪的写作过程中，我已经竭尽客观的在咬文嚼字。而且我在答案中的态度应该是，请那位姑娘先尝试去了解新闻联播的内容和用处，再做所谓的价值判断。人与人对待事物的价值观是不同的，所以我不会也从不强求别人要认同我的意见，更不想说服谁。如果你觉得反对和没有帮助，请选择使用知乎赋予你的功能。即使你还提问题尝试让更多人知道你的观点，我管不着也无所谓。坦率的说，如果不是因为为梦老师今天的答案，我还真没想过在这多废话这几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前几天写月饼金融那个答案的时候，还和meta老师抱怨，我一边修改和翻译大几十页的某项目PPT，还抽空来知乎扯上几句，图个啥？搞得在知乎写上这些字能给我多赚个几万块钱似的。还不是因为这个地方好，来这儿的大多数人比之其他绝大多数网站要更理性，更可能有自己的「独立思想」；觉得我在这儿每次分享，如果言之有物或者有所缺陷，总是能够获得到有效用的反馈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似题主您这种提问模式，如果知乎上有折叠问题的功能，真是不用我来较真，一大群人会点没有帮助。对待任何事物，在没有试图去了解之前，就先给人扣上个帽子。生怕这帽子不够大，别人来不及注意似的。不错，「党媒」这个帽子足够大了；只是这与当年，某些人为一开国元勋扣上「叛徒」、「内奸」、「反革命」的帽子的行径有实质性的差别么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;先站队，后说理，这似乎是绝大多数中国人几千年下来的习惯。尤其是在当下互联网时代，网络上太方便一些搅屎棍发表他们反「政治正确」的言论；而一大班学生时期受尽「政治正确」之苦的少年们或者心智还处于少年时期的成年人们，还没来得急看清人家说什么，就巴不得点上一千个赞，先站在反「政治正确」那条战线上，生怕别人不知道自己是多么的有见地，有思想，有独立意志。因为你讨厌鲁迅，所以鲁迅就是二三流作家；因为你不喜欢抽象画，所以肖恩-斯库里和巴尼特-纽曼就是混饭吃的画家；因为你不喜欢商业化的音乐，所以汪峰和许巍唱的就不是摇滚；因为人们总是会过誉死者，所以张国荣当年就只是香港二流明星。这是Mud Horse的独立思想！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一向坚持的是，当你没有了解一件事物的时候，不要轻易下结论。所以我写这个答案&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21549254/answer/18643842&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么说「只有浅薄的人才不以貌取人」？&lt;/a&gt;是因为发现很多知友在回答问题时，根本连《道连格雷的画像》都没读过。写这个答案&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19659087/answer/18809652&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价黄万里对三峡工程的担忧？&lt;/a&gt;，是因为知道网上有很多人连水电的基本常识都不清楚，就因着某些反「政治正确」的文章，用一些不找边际的论调妄断三峡工程的好坏。写这篇答案&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21354793/answer/17978973&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价「冒犯公众比虚假新闻伤害更严重」这句话？&lt;/a&gt;，是因为看到从提问者到答题者，有太多人连当时的视频或者文字资料都没看过，就仅依着自己的好恶任意的下结论。写&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21655527/answer/18896140&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;「一万小时定律」真的适合所有的领域吗？&lt;/a&gt;这篇答案，是因为觉察到提问者和一些回答者可能连「一万小时定律」是谁提出的都不知道。我写新闻联播这篇回答，所站的立场与这些答案并无二致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓独立思想，一定是需要以大量的知识为基础的；而独立的对某件事物做评断，最起码也要先去熟悉那个事物。当然，你在了解和熟悉之后，依然会有不同的看法，这是好事情，我反而会拍手叫好。毕竟，每个人的标准和三观都不相同。就好比这篇新闻联播的问题下面，刘竹溪老师的回答。虽然他和我站在不同立场，但那是一篇极好的答案。我绝对支持异论相搅，甚至为之我不惜为自己反对的观点辩护（当然这大概受到我当年辩论队经历的影响）。我个人其实对三峡工程的负面评价居多，但我也容不下一些弱智的论断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多数人暴力怎么来的？还不就是一大群低intelligent的人士，被所谓的「正确思想」所鼓动，而不惮于用最残忍的方式来对待真正有价值的思想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信来知乎的绝大多数人都是高intelligent，都是希望获得更广阔的视野和更丰富的知识。我甚至也愿意相信，很多来知乎的人是希望成为或者认为自己是有独立思想的人的。我个人在知乎上也时常感受到自己的浅薄和不足。但我永远反对那些仗着自己能说会道，连基本知识都不具备，就巴不得所有事物都评论一遍，所有领域都涉足一番的答题态度。我更反对那些答案没看齐全就点「赞同」，还没经过思考就先接受观点的「知乎」用法。至于那些屁都不懂，就随意判断、诋毁、辱骂、叫嚣和扣帽子的人士，除了用光学单位「熙提」的简写来形容，实在不做他想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要有独立思想首先要具备两个要素，一是独立对事物进行了解的能力，二是包容「反对自己预设立场的观点」的态度（或者说对自己不熟悉的事物不要预设立场）。我知道以上要求我也不尽能完全做到，但我愿意以此文与诸君共勉，并坚持不懈。这样将来我教育孩子要具备独立思想的时候，我至少能自豪的告诉他，你爸的上半辈子都在为之努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家追求民主和自由，图的不正是每个人的自由意志和选择能够获得尊重么？如果你自己的思想都不独立，你要民主和自由干屁！&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢不邀，真的！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21332838/answer/19006986
</link>
<author>
罗璞
</author>
<title>
《中华人民共和国商业银行法》规定「存款有息」的原则，是否意味着中国不可能出现负利率？
</title>
<description>
利率有名义和实际两种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;名义利率就是银行给你的利率，一年存款利率3%，3%就是名义利率。你看到的绝大多数利率都是名义利率。&lt;br&gt;名义利率是不会为负的，这不光是法律规定，也是商业选择。如果名义利率是负的，大家有钱还不如自己放在家里，何必存到银行去亏钱呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际利率是名义利率扣除通货膨胀率以后的那部分。比如一年存款利率3%，一年通货膨胀率2%，扣掉以后的实际利率就是1%。&lt;br&gt;实际利率是可以为负的，如果通货膨胀率太高，存一年钱还赶不上通货膨胀的速度，实际利率就是负的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100397/answer/19024585
</link>
<author>
白菜
</author>
<title>
如何才能拍出一张特别好看的自拍照？
</title>
<description>
&lt;h3&gt;根据排名第一的答案，上真人照以证效果！&lt;/h3&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：本人很丑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.你可以选择从上往下拍，展现迷人小脸。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/2f/672fd09e4bdf5c14605a01c623533ca1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;355&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.你也可以不拍全脸，秀出销魂神态&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/63/b763a4316b1a534b9fb261d616eecefe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.不看镜头，做纯天然状&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/53/0c53ad9bce52e76d28e792104840865a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.抑或巧用光线&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/72/4172660e46b33cb3f1c64b72be926fe7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.别老板着脸，吐舌头会让你有一种不羁的别样气质&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/e9/b1e92f967a04ddbe66eb4a5d9f79b7db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6.有沟露沟，没沟多读书&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/a5/8fa55e1aaa7a489901e069e27e35c02b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7.还有 ps也能拯救你&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/10/47106565d8c75a4b9dbe585c8fcaa044_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;277&quot; data-rawheight=&quot;266&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;277&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了。真人照就上到这里。下面请大家积极发炎。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690848/answer/19019914
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
洗衣机有可能绞死两个 4 岁以下的小孩子吗？
</title>
<description>
看了一些报道和微博，还有这个问题下的大部分答案，论据也很充实。最初看到这些答案，我的第一反应是：愚昧保守的重男轻女思想，造成了丧尽天良的父母，连自己的孩子都下的了手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是在进一步利用微博和搜索引擎了解了部分信息之后，这里的大部分的结论我不相信。因为我不相信这个世界上有人能根据现在披露出来的这些信息就判定案情。我不愿听信媒体捕风捉影的一面之词来中伤孩子的父母，在事情出现逆转以前，他们也是受害人。我不想说「如果你是孩子的父母，失去了孩子还被怀疑，你会怎么想？」，但我也不想被说「如果死的是你，你还这么说吗？」，我只是说出我的一些看法和判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是动机和方法问题，即使重男轻女，有了儿子，是不是非要杀死女儿？即使非要杀死女儿，是不是非要两个一起丢进洗衣机绞死或者非要活活打死，打的血肉模糊这么变态的方法？残忍一点说，要杀死那么大的孩子，可以有无数种比这更方便、更天衣无缝的方法。随便用点脑子，就能轻易伪装成意外死。何必要用这么罕见的方式？&lt;br&gt;&lt;br&gt;孩子父母拒绝尸检的行为同样不能推测成心里有鬼。中国人向来讲究入土为安和保留全尸，假如父母心里明白孩子确实是意外死亡，他们觉得孩子的死没有任何可疑的地方，肯定不愿警察将已经下葬的孩子挖出来再补一刀，所以，拒绝尸检的行为符合中国人一贯的伦理常识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过孩子在家里有大人的情况下被洗衣机绞死，确实有点耸人听闻。警察介绍的案情网友不被相信这是可以理解的，毕竟这是个替外国人办事比替中国人办事效率还要高的政府部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，这件案子里，除了警察说的话之外，剩下的就是些邻居、旁观者的风言风语了。口口相传，添油加醋，这是互联网兴起以前社会上最容易产生谣言的环节。孩子的家人不想再提及这件事，媒体无法获得全面信息，这件事就成了一个遮遮掩掩的悬案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活中我们时常会听到许多超出我们日常生活经验的事情，这些事情中，确实有一些是隐藏着阴谋的。但不是所有超出常识的事情背后都有一个惊天阴谋。我遇到过嫌疑人在押期间，住的房子睡的床全是牛皮海绵包裹着的，就这样的环境他都能自杀，这种情况是不是该判定为他杀？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在这个阶段，质疑孩子死的蹊跷可以，我也觉得蹊跷，匪夷所思。但不能一口咬定孩子是他杀。因为媒体给的信息实在太少，甚至说只给了一个孩子死亡的结论，再加上一些模棱两可的过程，更为糟糕的是，公权力介入后，出来一解释，就让人觉得有鬼了。可能是鬼鬼祟祟习惯了，光明正大的这张鬼脸，他们早就扮不出来了。就是扮出来，人们也觉得你心怀鬼胎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事情，还是要等最后的调查结果，如果中间不出意外，我相信警察最终宣布的结果。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100397/answer/19014747
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何才能拍出一张特别好看的自拍照？
</title>
<description>
第一次被超过3人邀，不答个不好意思了~&lt;br&gt;出于对后置摄像头和拍镜子的驾驭无能，&lt;br&gt;亮出姐的自拍利器——前置摄像头+Instagra或者Path，另外，穿衣风格和头发可造就不同感觉，虽然姐是一成不变黑直发，但弄顺和弄乱效果大不同。&lt;br&gt;Path：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/10/8e1058c064f73345bf85a8359353cb8c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/10/8e1058c064f73345bf85a8359353cb8c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/18/5e18c358a35af57c3a553e153a27167d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/18/5e18c358a35af57c3a553e153a27167d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/e5/0ce51caf5da42a3de04f0f185a0e44eb_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/e5/0ce51caf5da42a3de04f0f185a0e44eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Instagram:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/03/6003f1e4a332bb2aa8cb56bf90d1d8ef_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;843&quot; data-rawwidth=&quot;843&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;843&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/03/6003f1e4a332bb2aa8cb56bf90d1d8ef_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/a3/bba3d8eca0dccc1c1578fa3812c0490e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;843&quot; data-rawwidth=&quot;843&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;843&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/a3/bba3d8eca0dccc1c1578fa3812c0490e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，无论什么美图软件，都敌不过姐的铅笔，想怎么美化就怎么画，哇咔咔咔咔……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/72/c0720fa25a88bcd168d84fea03759221_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/72/c0720fa25a88bcd168d84fea03759221_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21516788/answer/18490642
</link>
<author>
凯达
</author>
<title>
毛泽东时代的中国国际地位如何？
</title>
<description>
看了不少莫名其妙的答案，还是用事实说话吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;1958年4月，日本长崎暴徒冲入中国展览会，撕毁中国国旗；日本岸信介政府以中日两国没有外交关系为由，拒不向中国方面道歉。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1959年，我们友好了许久的印尼开始排华，中国所能做的就是派船去接人。说直一点，我们在配合苏加诺排华！印尼纵容暴徒冲击中国使馆，侮辱中国国旗。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1961年9月扎伊尔中止与中国外交关系；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1962年，中国和印度发生战争，中国军队取得了压倒性的胜利，以至印度举国震惊，但在这样有利的形势下，毛宣布撤军，并且归还缴获印军的武器装备，中国军队退到非法的“麦克马洪线”以北，使印度至今仍占领我国领土九万多平方公里，相当于一 个浙江省。一些党史专家以中国后勤跟不上所以主动撤军赢得主动为老毛粉饰。但是中国失去领土是千真万确的事实。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1963年5月，苏联煽动新疆伊宁地区暴乱，数万人跑到苏联境内；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1964年，中国在巴西的准外交人员9名，连同家属一起被巴西当局逮捕，受尽折磨，关押审判达一年多！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1965年1月布隆迪驱逐中国外交官中止外交；象牙海岸、尼日尔指责中国搞颠覆；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1966年1月中非、贝宁中止外交关系；3月，肯尼亚掀起反华浪潮，中国使馆提出抗议，肯尼亚干脆宣布中国外交官是不受欢迎的人；10月加纳中止同中国的外交关系；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;毛泽东在1966年11月4日发表声明：“全世界革命人民团结起来，打倒帝国主义，打倒现代修正主义，打倒各国反动派。一个没有帝国主义、没有资本主义、没有剥削制度的新世界，一定要建立起来。”“美帝国主义和其他一切害人虫已经准备好了自己的 掘墓人，他们被埋葬的日子不会太长了。”毛除了痴人说梦之外，还勒紧中国人民的裤腰带，把人民的血汗钱拿出去收买亚非拉国家。甚至说：我们宁可自己不修铁路也要帮助你们修建这条铁路。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1967年8月，突尼斯拘留援助他们建设的专家并包围中国使馆，限制外交人员出入；9月中国 被迫召回使馆人员宣布闭馆了事；利比里亚、尼加拉瓜、达荷美、古巴、几内亚比绍等小国也对中国使馆进行挑衅，并中止外交关系；甚至毛泽东给钱修建坦赞铁路的坦桑尼亚和赞比亚，也和中国闹起外交纠纷来。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;柬埔寨的西哈努克称中国的文化大革命是要把年轻人变成疯子，并欲驱逐中国使馆，后经周恩来亲自出面劝说才作罢；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;因为中国向缅甸反政府武装提供援助，还有大批狂热的红卫兵去缅甸参加所谓的人民军，结果白白牺牲在异国的土地上，缅甸发生大规模反华冲突，并中止中缅经济条约；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在毛时代，与中国建交的40余个国家，有30个发生外交纠纷；中国驻外领事馆14个关掉9 个，外国驻华领事馆从30多个关得只剩六个。古今中外没有第二个国家具有毛记中国这样的“崇高国际威望”的。尤为甚者，毛泽东一手给钱给枪支持的波尔布 特，1975年夺取柬埔寨政权之后，马上开始屠杀华裔、华侨被杀二十余万人，中国大使馆非但不救助，老毛还派姚文元为团长的代表团前往祝贺柬共的“伟大胜利！”在那个时代，美国飞机侵犯中国领空，仅抗议就数以千计！现在年纪大一点在70年代当过民兵的 人应该都记得当时民兵还有用步枪打飞机的训练课程，只是不知道有几个美国飞行员有这么高的技术把飞机飞到500米的低空来让我们的步枪发挥作用。苏联飞机，甚至印度飞机也不时侵犯中国领空。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;许多人为我驻南联盟使馆被炸而愤怒，这原本没错。可是有人却说，毛时代没有此类事情却大错特错！1964年6月，中国在康开的外交机构被炸，死一人重伤5人，不要说赔偿，连道歉也无一个的！如果说，毛泽东时代中国有多么高的国际地位，只是梦话而已。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21690848/answer/19015119
</link>
<author>
郭子栋
</author>
<title>
洗衣机有可能绞死两个 4 岁以下的小孩子吗？
</title>
<description>
那个所谓的新闻有大量槽点，此处列出几个供参考&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;海尔洗衣机有儿童锁，正常情况下无法在进入工作仓之后再按按钮启动。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一般洗衣机的工作仓仅50~60厘米高，而一个4岁女童身高已经可以达到80厘米甚至更高，所以不存在掉入工作仓、盖上盖子却无法脱出的可能性，换句话说，哪怕是孩子倒栽葱下去，用脚一蹬，盖子也就开了，洗衣机会立刻保护性自停，怎么都不会成为绞肉机的&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一般洗衣机的洗衣能力是5KG左右，而一个4岁儿童的体重可以达到15KG或更多，2个孩子可能会超过20KG甚至25KG……就算海尔洗衣机真的拥有这么强大的工作能力，海尔也不会通过这种方式打广告吧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;手头无图，海尔这种单筒洗衣机，容纳1个2岁孩子还有可能，正常发育的4岁孩童是根本不可能塞得进去的，更别说2个孩子了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;洗衣机一般都有自平衡探测装置，如果不平衡就无法启动，系统会自动加水，通过水重来平衡工作仓，直至探测装置停止报警，洗衣机才会启动工作，而一个4岁和2岁的儿童体重不同，无法配平，所以洗衣机是不会启动的，除非继续加水，问题又来了，刚才已经有20KG的重量，再加水的话，这家用洗衣机要多么彪悍才能带动2个人转起来？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;洗衣机不是绞肉机，转速也不高，正常情况下是不可能具备分离人肉的能力，不信可以试试丢块五花肉下去下去试试，何况是20KG以上的重量，这洗衣机怎么可能产生如此大的离心力？一般的飞行员能承受9G的离心/重力，而且还是长达数米的力臂支持下才可以实现，这都没见过哪个飞行员的肉给甩脱了，而家用洗衣机洗衣机，就这么点桶径、这么个惹人爱怜的节能型小马达，居然能比军用的重力模拟器还要彪悍？？这是什么样的概念？？再重复一遍，任何一个正常的企业，不会通过这种血腥的方式来宣传产品质量，病毒式营销不是这么玩的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;综上所述，这两名儿童想要成功自杀，需要满足相当多且高的要求，除了对孩子的身高体重有特殊要求之外，还需要洗衣机的多个保护装置同时失灵，外加不现实的离心力。这已经脱离了概率统计的范畴了，个人认为不存在这种巧合。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;案件外：该家庭拥有4岁女儿一名，2岁女儿一名，然后1岁儿子一名，先不说重男轻女的问题，这家人想要为儿子提供户口，就必须确保儿子是独生子女，在这个前提下，4岁和2岁的两个姐姐是否显得多余，请旁观者判断罢。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;综上所述，该新闻必假无疑，当然，最后还是要通过法律的手段，查明真相，还两个无辜孩子一个公道，当然，我更相信，该案已经损害到海尔声誉，必然会引发海尔公关部门的全面反扑，一查到底，在孩子家庭并没有太大社会能量的前提下，该案必然会大白于天下。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21677103/answer/18994729
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
二战期间德国人为什么更希望向英美军队投降而不是向苏联军队投降？
</title>
<description>
用同时期的日本来说明下就好理解了。日军在整个二战里几乎没有占领苏联的土地，事实上和苏联在日苏中立条约签证后也一直相安无事，直到苏联看到时机成熟，可以下山摘桃子了。与美国倒是战遍了半个太平洋，而且先攻击了珍珠港。&lt;br&gt;&lt;br&gt;战后日本在伪满、朝鲜、桦太等地的军民200多万人里有107万被苏联押到西伯利亚强制劳动，最终死亡25万人，失踪9万多，死亡率竟达1/3.相反向美军投降的上百万人里除了几百名甲乙丙级战犯之外大部分得到了相当好的照顾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被苏联俘获的德国人就更不用说了。斯大林格勒战役里6万名德国俘虏最后只活下5000人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些东西不必等德国投降了才知道，从之前各个大小战役的俘虏的遭遇以及早在二战还没开始的时候苏联对自己人的大清洗就已经足够让德国人认清事实了。这已经不是国际法不国际法的问题，是苏联，特别是苏联的统治者，某种意义上比希特勒和他的纳粹离“人类”更远。&lt;br&gt;苏联从头到脚都是罪恶。德国人又不傻。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
