<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20513912/answer/26384648
</link>
<author>
卫斯里
</author>
<title>
如何开一家适合小资的高级餐厅？
</title>
<description>
高级餐厅并不适合小资，主要是消费能力的问题，适合小资的其实是伪高级餐厅，另外大部份市场上的高级餐厅也是伪高级，真正的高级餐厅凤毛麟角，费用之高也会让小资们退而却步，即便打肿脸硬去体验一把，往往优质的食材，烹饪手法，餐厅文化，甚至所配的餐酒，都不见得欣赏的来。&lt;br&gt;        不仅如此，开一家高级餐厅还需要强大的人力资源储备，包括优秀的后厨团队，基本的行政管理和菜品研发以外，还要有优质稳定的供货商，前期宣传的忠实客户等社会资源，真正的高级餐厅还是需要混迹餐饮行业多年的大牛来驾驭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;         所以，为了能够让大部分资源并不充分的知友能够借鉴到这个答案，以及我本人的能力限度，允许我冒昧的换一下概念，我们姑且把高级餐厅定义为市面上一般的伪高级餐厅，既高档餐厅，涵盖范围稍广一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过行业人士以外，在大部分正常消费者眼里，基本是满足他们所认为的高级餐厅的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;？！？！？！！体开始。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.名字&lt;br&gt;莎巴拉牛顿？路易十三？芭芭拉小魔仙？或者Tiffany 、s-cute 、PGD-438？还是唐老鸭、米老鼠？。。。。我们挑个不怎么搭的名字来操作吧，米老鼠！看起来真不容易，这样才厉害嘛。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.选址&lt;br&gt;&lt;br&gt;高级餐厅怎么能开在马路边？开在商场都要考虑一下了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么高级餐厅不开在商场：商场租金高，商场的优势在于人流量，而高级餐厅对于人流量的依赖并没有其它业态来得重，因此并没有发挥商场的优势，试想一下，商场大部份是组合体验，如逛街，看个电影，于是顺便吃个饭；你在商场逛街经过一个看上去就充满人民币的店，你会进去消费吗？会，但是很少。所以高级餐厅的目标客户是目的性很强的，今天就是打算要去那家店吃饭，所以去了。比如今天可能是个special day，半年一次的频率，表白，求婚，约会，家庭聚餐，生日等等，当然也有土豪day day up。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以最适合高级的位置在哪里？！！？！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先分析一下，根据需求高级餐厅的位置最好满足以下条件：&lt;br&gt;&lt;br&gt;a.方便停车   （由业态决定，定位的客户群体消费能力比大众水平要来得高，大部分习惯开车和打车，坐公交去宇宙无敌太阳系最高级别的餐厅？我们小资从不做这样的事情。）&lt;br&gt;b.环境优美   （天生骄傲）&lt;br&gt;c.建筑或地域标识性强     （一提就知道在哪里，上城南山路15号？！？！不，雷峰塔五楼。）&lt;br&gt;d.面积 （200平以上）&lt;br&gt;e.商业及餐饮可用&lt;br&gt;f.位置可复制，全城就一个地方？不，我们要每个城市都能有，很多。&lt;br&gt;g.尽量在市区内,可以繁华，最好是闹中取静的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这到底是神马鬼地方啊？！！？！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;！？！！？！？？！！？？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;---高层写字楼顶楼&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/17/0e17d39fb3c2399c85708308485f88a6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1350&quot; data-rawheight=&quot;770&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1350&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/17/0e17d39fb3c2399c85708308485f88a6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/10/671099a9676ae44fca35ef27070fbb1a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1192&quot; data-rawheight=&quot;870&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1192&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/10/671099a9676ae44fca35ef27070fbb1a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每座城市都有高层写字楼，也并不一定要在顶层，现在排烟系统可以往下水道走，而且如果是西餐，油烟相对会比中餐少很多，日式等更不用说，很多写字楼是可以经营的，这早已经不是先例，即便有物业等阻扰，可以用经营会所的形式绕开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.产品&lt;br&gt;&lt;br&gt;a.菜品名称&lt;br&gt;比如我们西餐厅最爱用一些逼格又高又让你绕不出来的名字，举个菲力牛排的例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;法式炭烤迷迭香红酒酱佐顶级菲力&lt;br&gt;&lt;br&gt;     顺带教大家如何识破西餐厅里面那些伪高大上的名字：刚才这个名字基本上名称中清楚的提到牛排是法式、炭烤、迷迭香、红酒酱、顶级、菲力几个元素，不过仔细分析&lt;br&gt;&lt;p&gt;——“法式”，说法笼统，因为“法式“可以是一种常用，标准带骨切修方式（Freched），但是法式牛排料理方式何其多，不是单单“法式”可以说明清楚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——“炭烤”，说明牛排加熟方式；“迷迭香”，讲的是有用到的香料。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“红酒酱”，很多可以搭配牛排的酱汁的其中一种；至于“顶级菲力”，说明了餐点用的是很好的菲力，但是问题在于“顶级”的定义为何？如果真正要追根究底，“顶级”跟真正牛肉分级的级数没有关系，所以标榜“顶级”的，其实是为了吸引消费者眼光，而不是真正说明牛肉等级，甚至常常注明“顶级”的肉，实际上的等级都不高，所以不要被“顶级”的字眼迷惑了。这里引用的我的专栏里面&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/SwanRestaurant/19747458&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;做一道美味的牛排（一） - 爱.美.食 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚才那个名字大致翻译过来就是:  用了红酒酱汁和迷迭香香料的带骨切修的烧烤牛里脊肉.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以用“顶级”的餐厅可能是不专业的，你可以用 Prime极佳级，次之的Choice特选级.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;是不是有些思路呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实可以用一些经典名菜，威灵顿牛排&lt;b&gt;，&lt;/b&gt;波煮牛排（贵妃牛排），都是中段菲力的名菜。然后，在下行备注其料理特性,粟子:&lt;br&gt;&lt;br&gt;大字                                        &lt;u&gt;威灵顿牛排 Beef wellington&lt;/u&gt;&lt;br&gt;小字                  松露酱佐配法式狄戎芥末香煎义式酥皮特选级中段菲力&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;b.菜品包装&lt;br&gt;&lt;br&gt;高级餐厅价格都比较贵，如果只是用料的好，由于“贵”这个价值对消费者体现的不够直白，很容易显得很“坑人”，所以一定要在菜色的可视性下功夫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这个是我之前写的一个答案，因为坑太深了，我把它埋了，现在直接搬过来。可以提供一下思路。）这里只是提供一个思路，用料肯定不会如此草率和廉价。&lt;br&gt;包装菜品 ，需要一个基础产品，（它的大前提是，必须好吃）就像淘宝需要找到一个好的货源。而这个源头怎么找啊？！？！？！方法太多啦，收集好吃的东西对吃货而言那简直就不是事啊，比如说拿一个例子 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20958648/answer/16745450&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;淘宝上有哪些网购美食？&lt;/a&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/d1/44d1a4cb6e817e7416710e70f6359fb8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;637&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;637&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/d1/44d1a4cb6e817e7416710e70f6359fb8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有偿过，不知道它好不好吃，这里我们假定它是你找到好吃到爆的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/25/b225d02494a737075626e61a66d6ed23_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; data-rawheight=&quot;368&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，发现这包装真特么寒酸啊，没有关系，把东西拿出来，摆盘，这里借鉴下法式料理“看上去非常高大上你们这群屌丝一看就觉得吃不起哈哈哈我就是要用大大的盘子装小小的东西怎么样咬我啊”的原则。&lt;br&gt;然后它可以变成这样子。。。。（借引肥鸭餐厅图片）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/9f/f29f58e3794e1ba20541aa2365b207b0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;727&quot; data-rawheight=&quot;512&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;727&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/9f/f29f58e3794e1ba20541aa2365b207b0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;用木盒放上一些干草，在里面放点干冰，是的，干冰就是高级餐厅丧心病狂的利器，图片上的用量成本价格1元左右，需要结合设计的挥发量，可是你卖给你家都死贵了这算什么钱，你把这个奶酪放在这个冒干冰的雾气上面端出来，你尝着这个冒仙气的奶酪，如同少女半夜露在被子外面的香肩一样冰凉而美好。（由于干冰挥发快，快要上菜时再在客人前再让水与干冰接触，另外不要用手触碰干冰）&lt;br&gt;借机开下脑洞吧，只要肯开脑洞。。方法有很多，我再举个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看这个丑逼的面包&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/69/8869c3fdf14000f4b9f053bcbb124f74_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;451&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;451&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/69/8869c3fdf14000f4b9f053bcbb124f74_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;摇身一变&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/46/1b46dcf0ce06d6cb8519046be3cdfad2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;386&quot; data-rawheight=&quot;409&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;386&quot;&gt;&lt;br&gt;这样还不够，&lt;br&gt;&lt;br&gt;在巧克力粉里面滚一滚&lt;br&gt;&lt;br&gt;点缀加精致的摆盘&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/92/98923006959ec3f1df81d2da8363615a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;414&quot; data-rawheight=&quot;564&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;414&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，找的东西不要随处可见啊，什么旺旺雪饼这种是人都吃过的东西 你怎么瞒得住客人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便提一下，做牛排不要再用铁板的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.宣传文案&lt;br&gt;&lt;br&gt;高级餐厅绝对要在这方面下足功夫，好的方案对高级餐饮而言是生命的基础。可以从很多方面来包装，比如用比较多的方面有产品、服务、环境、专业、正宗等等。我举两个例子吧，为了尽量避免与别人雷同，我挑个比较偏的方面吧。&lt;br&gt;偏的好像只有餐具、桌椅、超sexy的服务员？要不就餐具吧：&lt;br&gt;刀叉匙，玲珑剔透、巧夺天工、精美、镂空清明、浑然天成、精致精巧，然后串起来：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;精致，精巧而细致；玲珑，空穴而分明；剔透；镂空而明晰。&lt;br&gt;我们并非追求不必要的精致&lt;br&gt;而是来自“空”的灵魂&lt;br&gt;浑然天成又巧夺天工&lt;br&gt;&lt;br&gt;修饰一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;精致，因为镂空明晰&lt;br&gt;玲珑，因为精巧细致&lt;br&gt;剔透，因为空穴分明&lt;br&gt;我们并非追求不必要的精致，而是来自“空”的灵魂&lt;br&gt;一刀叉见浑然天成&lt;br&gt;一汤匙见巧夺天工&lt;br&gt;&lt;br&gt;脑热写的不好。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.服务&lt;br&gt;高级餐厅的服务水平要求比较高，较一般餐厅的高出不少，服务理念就是服务要好，那怎么服务好，我最怕说服务这一方面，如果说细节，范围太大太广，如果说大体，实际操作性不强，分享一个我自己经营用的服务理念：感动客人。&lt;br&gt;怎么感动客人，就是要超出客人的预期，超出服务员本身的服务职责，打破服务员“不好意思”以及“陌生人交流”的界限，主动去寻找能够让客人感动的点。&lt;br&gt;曾经我在日本考察，一次用餐让我印象非常深刻，我一个人跑去吃牛排，我把自带的矿泉水放在脚边，不小心踢到滚进了我坐的沙发底下，我坐着弯腰去捡，还是够不着，想到姿势不雅便做罢，这时一个服务员过来，我只听懂simimase balalal，然后就自己趴在地板上，钻到了沙发底下，捣鼓了一会才把矿泉水找出来，让我为之震惊除了性感的臀部以外便是这一种极致的服务意识，即便吃了一个什么鬼玩意的牛排，我依然给了很高的赞。国内做的比较好的就数海底捞了，但是高级西餐操作起来比海底捞这样的快捷餐厅容易很多，因为高级餐厅必须要“人力浪费”，服务员要从容且不慌忙，所以要配比更多的人力，而这种不得不浪费的人力着实要利用起来，所以“超出服务员基本职责”就是高级餐厅服务员的职责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然 ，高级餐厅运用的服务技巧也比较多，可以在我其它答案睥睨一二，这里举一个专栏的例子&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/Wesley/19752039&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;餐饮经营问答合集 - 经营有道 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;高级餐厅的接待有没有什么技巧。&lt;br&gt;&lt;p&gt;让对应服务的员工记住客人的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体操作大概：接待在外头领客人进来，在安排坐位的过程可以询问，如：您好，来这边请，对了，先生怎么称呼呢？恩好的卫先生，我马上为您安排点餐，您先看下菜单，接待回到门口的路上，拿起耳挂式呼机，”A3那位又高又帅的客人姓卫“服务员B“收到”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务员B，卫先生你好，这是我们的菜单....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传菜员C，小姐你好，这是卫先生专门为您点的我们店的私房菜，继新炒知乎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务员B呼机，“收银注意，卫先生已经前往巴台，标识是又高又帅。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收银”卫先生你好，这是您的停车小票，还有帐单，今天的用餐还满意吗。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是给客人提供最有专属感的方法。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.多道用餐工序&lt;br&gt;&lt;br&gt;这基本是所有高级一点听西餐厅皆用的伎俩了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便只吃个牛排，都要来个十几道工序：开胃酒，餐前面包，头菜1，头菜2，沙拉，主食，汤，甜点，饮料，水果等。&lt;br&gt;但是市面上运营的餐厅做法都错了，就是“品质橄榄球”，意思就是成本都放在主食牛排上面，而沙拉、汤点、饮料都非常次，有些水果就是西瓜哈密瓜，顶多切个好看的形状，业主还自视你看我牛排用的这么好，为什么大伙还说我坑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;       所以这里要重新提一下菜品的可视性，安格斯特选级牛肉和极佳级牛肉的差别并没有那么大，甚至都不及因为储存和烹饪造成的影响，并且，除非专业的食客，很多人是无法识别二者的区别，然而其价格差异不少，所以我宁愿选稍次一点的特选级（很多人甚至不知特选级和极佳级孰高孰低），而这差价应该放在哪里呢，应该放在可视的部分，因为大部分客人是吃的出水果的好坏，面包的好坏。所以水果用什么，不用西瓜哈密瓜，就用最贵的，比如车厘子，莲雾，等少见的，因为客人很好判断这些东西贵不贵，妈蛋水果都用这么好，牛排也一定不差啊！&lt;br&gt;（有些人说，这不是换个法子坑人吗，其实不然，客人来用餐，享受的是一整套餐点，是综合的指标，举个例子，macbookrpro 同价格的其它笔记本产品，其硬件如cpu、显卡、硬盘等肯定能甩它好几条街，那为什么mbp依然如此受到业界的认可呢，因为现在笔记本真的不能用跑分来评判它的高低了，电池的续航，视网膜屏幕，键盘背光等，这些对日常的使用影响不大吗？我更倾向于对整体使用体验的评判，产品是整体而非某个牛逼的配置。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.未完等续&lt;br&gt;相信有很多错别字和语病，下回来改吧&lt;br&gt;---------------------------------------------------------&lt;br&gt;开餐厅永远不可按部就班，我上述所提的并非对每个人都有操作之用处，我希望给大家能够借鉴的一种经营思维。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎指导与指正，无心要黑某餐厅
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22221973/answer/26384421
</link>
<author>
大吉
</author>
<title>
与和自己完全同名的人相处是怎样的感觉？
</title>
<description>
这个问题我绝对要怒答。 &lt;br&gt;我和我老婆名字是一样的，都叫X吉。&lt;br&gt;我们认识的原因，是我老婆的小学同学是我的大学同学，而我老婆正在我老家上大学。（是不是很晕）&lt;br&gt;&lt;br&gt;某一次，我的这个大学同学告诉我：我有个美女同学和你同名哦！我才知道这个人的存在。但是也没太在意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来一个期末老婆学校放假早就先回家乡了，来找她小学同学玩，和我见了一次面。见面地点是学校图书馆外，我当时天天K雅思，七分不像人，三分到似鬼，总之一句话，彼此第一印象都不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此处省略一万字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ok，回到正题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尼玛坐飞机太不方便了！&lt;br&gt;在欧洲的时候，网上订完票直接电话打过来问是不是订错了？一口印度英语让人想死阿！&lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为国内坐飞机就没事了？太naive了少年！安检的时候，每次都要被安检员把我们两个叫过来询问一番，再三确认！&lt;br&gt;&lt;br&gt;领证的时候打印好的结婚证差点被办事员撕掉有没有！她以为自己打错了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;喊一个名字两个人回头的事情就太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给儿子想名字的时候我提议要不也叫X吉，被群嘲没文化！就会一个名字。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在今天，我打电话询问保险公司为什么儿子的保险还没办下来，他说，以为父母栏填错了，还在确认中！&lt;br&gt;&lt;br&gt;先写到这里吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------中二分割线4号上午更新-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;好吧，我决定补充一下省略的部分，才疏学浅，大家将就着看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上回讲到图书馆见面，我当时憔悴的样子参加大饼子脸版本犀利哥，老婆只是礼貌的和我打了招呼，我大学同学（以下简称J，她是一个女生）说那晚上一起去学校外面的鬼饮食一条街吃饭吧（事后了解到J只是客气一下）。我不假思索的就答应了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老婆当时穿一件紫色羽绒服，J夸奖到：挺好看的。老婆小腰一扭，兰花指微翘，轻启朱唇道：我一直都很美。当时我的心里放佛一万条草泥马跑过。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下午回图书馆睡了一觉以后差不多饭店了，我拿着东西就去找她们了（迷迷糊糊的笔记本（纸的）都忘了带，上面有我一个月的真经心得有木有）。晚上吃饭其实还是挺尴尬的，J的就没停过，我和老婆的交流几乎为零。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我又中二了。我一个哥们，也在附近吃饭，我在几个柱子周围来回穿梭，喊他的外号，他就是找不到我。。。这一切老婆都看在眼里。。。相信我平时不是这样的，万恶的雅思把人变成鬼，额呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据老婆回忆说，她哪天十分气愤，因为居然有这么一个&lt;b&gt;丑鬼+low逼&lt;/b&gt;与自己同名！她觉得以后应该再也不会联系我了，那一天分别后没有留任何联系方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人丑就该多读书。&lt;/b&gt;多少黑夜挣扎，我的雅思考出了相当满意的考分，这件事通过女主播J传到了也在备战雅思的老婆那里，她添加了我的QQ，事后她告诉我，这一切都是为了学习，学习，学习......&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人丑真的应该多读书。&lt;/b&gt;凭借着自己看过的几本托尔斯泰，陀思妥耶夫斯基，雨果，高尔基，巴尔扎克，海明威，福克纳（以上均为少年版），一些康德，黑格尔，维特根斯坦，罗素，笛卡尔（以上均来自&lt;a href=&quot;http://baidu.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;baidu.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），对音乐的了解（吉他《大海我的故乡》水平，口琴《小星星》无伤通关）以及体育的热爱（实况足球最高难度只输三球），成功的在QQ上将老婆吸引住了（问题是老婆是一个学霸长年参与辩论会，演讲，钢琴十级好么！！！），我觉得这是一个奇迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我的点拨下，老婆的雅思也到了要考试的时候了。我们的感情也越来越微妙了，这肯定不是友情，但是，离爱情还差了那么一些。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   好吧，经过几个月的交往，在老婆考完试的一个周末，我们相约在两地折中的地方---重庆。在嘉陵江边，华灯初上，老婆对我说：“我觉得你就是我想要的人，但是我不敢这么肯定的告诉自己，我没想过自己能这么早遇到你，10几岁的时候我想象自己未来的生活，高跟鞋，套装，金融街，工作餐与视频会议，独自回家，独自应酬，独自生活，可能要到35岁以后才能遇到与自己如此合拍的人。我不知道现在遇到你是对是错，我不知道。我不知道如果现在和你在一起，有没有结果，如果没有结果，我不知道自己在以后的漫长岁月里该怎么去寻找自己的另一半。你做好准备了吗，如果你做好了和我一直走下去的准备，我们就在一起，但是哪怕你有一丝一毫的忧郁，请你离开我。”&lt;br&gt; 我望了望江水，走上前去，吻了她。&lt;br&gt; 就这样我们在一起了。&lt;br&gt; 这段感情从一开始就不容易，因为我们分隔两地，更戏剧性的是，其他异地恋孩子翘首以盼的假期团聚，对我们来说，是一个黑色幽默。&lt;b&gt;我们分别在对方的城市上大学。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们学校有一个奇葩的小学期制度，这个课程设立的逻辑是&lt;b&gt;让同学们太早回家的话家乡的人会觉得我们学校不好。&lt;/b&gt;在期末考试后，可以选修半个月的课程（当然你也可以不修，学期里累点也行），这些课程都十分猎奇，分为四个方面，每个方面必须修够两个，由于之前选的都是自己最不恶心的方面，现在只剩下最恶心的课程了。以往我常常吐槽这个制度，但是，那个时候我爱死他了。&lt;br&gt; 以下是那个期末我和我妈的一次对话。&lt;br&gt;妈：“咋还不回家？快过年了，别回不来了！”&lt;br&gt;我：“休小学期的，多学点东西嘛。”&lt;br&gt;妈：“你休的什么？”&lt;br&gt;我：“中。。。中华药膳原理。”&lt;br&gt;妈：“儿子长大了，真孝顺！过年贡献一个药膳！”&lt;br&gt;我：“好。。。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;  当然这个课程我是一节课也没去，都和老婆在一起了。回家之后，我做了一道天麻鸽子鸡。师傅是我老婆。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 随后，我就出国了。我们在我的家乡分别。虽然老婆也会去和我一起留学，但是那要等一年多了。那一天，老婆打车回学校。&lt;br&gt; 出租车师傅：“妹儿，咋回事哦，不要太伤心了哈，好男人多的很，那个男的我一看就不是啥子好人，有时候人要向前看！”&lt;br&gt; 老婆被逗笑了，掏出纸巾来擦了一擦被湿了的座垫。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 资本主义花花世界，无奇不有。我做的最正确的一件事情，就是一去就四处告知我是有家室的人，这为自己省去了不少麻烦。这里要重点感谢&lt;a href=&quot;http://yourporn.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;yourporn.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;(不用试了少年，国内打不开）&lt;br&gt;&lt;br&gt; 苦尽甘来，我们终于团聚了。生活在一起的感觉是奇妙的，也是充满矛盾的。两个人的生活习惯差距很大，在刚开始是一段很痛苦的体验。比方说，我常年食用物不美价廉的微波食品而老婆对食材十分考究，我不喜欢洗澡而老婆一天两次并要求我也这样。。。。如果有处在这个阶段的朋友，我想说，坚持，再坚持一下，再宽容一点，生活给你大惊喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面的日子就是顺理成章了，见家长，领证。。。宛如昨天，两方的父母对儿媳/女婿天生就多了一份是自己孩子的感觉，不知道算不算同名的福利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上个月，我们的儿子出生了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱情到最后，就是两个人有两个身体，一个灵魂，至于我们，还共享了一个名字，但是这并不重要。回首7年的爱情历程，我觉得总重要的，大概还是不言放弃的坚持，有所回报的奉献，以及至始至终的忠诚。好了，下午要去给宾利做保养，先写到这里了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次感恩我的好朋友J。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19909698/answer/13443990
</link>
<author>
范文荣
</author>
<title>
如何学会打响指？
</title>
<description>
@罗湘的回答基本算是对的，不过我要补充一下，打响指发出的声音并不真正是你中指击打大拇指相连的那块肉的声音，会打响指的可以试试，假如你把无名指和小拇指翘起（即不贴在如大拇指相连的那块肉上面），你会听到发出的声音是“噗噗”的，而正常的响指声音应是“啪啪”的，这是因为，在打响指时，我们的无名指会弯曲从而指尖贴在那块肉上面，使得手掌蜷缩成一个喇叭状，当无名指击打那块肉后，产生震动，发出声音，声波在喇叭状里经过干涉会使声音变大，所以响指的奥秘在那个喇叭状里，而不应把注意力放在肉与肉之间的撞击上面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20034742/answer/26402300
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
中国人的道德真的在滑坡吗？
</title>
<description>
大家可能聽過這樣的一個成功學故事：一張世上僅存兩張的郵票拍賣會上，一個人以高價拍下來後，當場把那郵票撕毀，因為他擁有僅存的另一張，且馬上拿出來拍賣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我覺得這故事很好地反應了中國很多人長久以來的一種價值思維，&lt;b&gt;以摧毀有價值的事物來獲取自身的利益，而非運用有價值的事物來創造更大的價值來獲取自身的利益。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;這大概是中國社會很多問題的根源，如扣工錢，如食物問題等等等，背後的邏輯都是摧毀，都是不是你死我不能活，都是不是明搶就是暗偷。而這種邏輯在中國大有市場，前一段時間，知乎上很火紅的一位年青人便以此等思維獲取大量的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多&lt;b&gt;中國人只有戰爭思維，而缺乏商業思維&lt;/b&gt;，一直說的是商場如戰場，商戰等等。很多中國人只有投機取巧的思維，而缺乏實實在在做好產品，做好自己的，看長遠的思維。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同樣，這種思維也是造成中國見前社會道德感低下的根本原因，&lt;b&gt;因為大家不相信&lt;/b&gt;&lt;b&gt;道德會讓自己生活的更好，他們相信的是沒有道德才會活得更好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果中國人一天都抱著如此的思維，中國的種種落後的社會問題仍是存在。不過我對未來還是抱著樂觀的，因為大家已經漸漸發現自己在這種思維下受到了太多的傷害，大家想改變這種狀況。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;道德是人類的集體生存策略&lt;/b&gt;。一個做犯法的事，不道德的事，不好的事，對個人而言是有益的，但對其他人而言就是有害的。而當每個人都做不好的事，最終就會變成人人損人害己，那麼人類就難以生存下去。長遠看，沒有更多人的幸福，個人的幸福是難以持久的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;當大家看得長遠，當大家因太多傷害變得成熟，當不道德的商人賺不到錢時，剩下更多好的商人時，就會是社會的道德心，公德心建立之時。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21047934/answer/22157377
</link>
<author>
黄诺
</author>
<title>
在日本用英语自由行，是否可行？
</title>
<description>
靠谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年10月作为小跟屁虫跟着@shirinli 去日本玩了九天，基本上无障碍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的情况是：一行三人，两个文盲+一个没有3G网的文盲，其中一人（shirinli）能对着平假名念出发音且此前去过一次东京但总是带错路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全程靠google map+tabelog+英文活下来了。事实上有3g网比啥都重要，惟一一次有人走丢了就是那个没有3g的文盲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机上好像没法修改……答了一半先发上来然后没法改好难过……总算到家了接着往下写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在东京呆了大约7天，在伊东大约两天。干的事情包括：地铁和行走放题，吃各种厉害的食物（此行的主要目的），期间换了四家民宿及酒店，搭乘不超级的踊子号前往伊豆，在伊东海边骑自行车，参加伊东本地节日花笠踊（因为路上耽搁了只能围观没赶上混进队伍里的培训），晃进在城崎海岸一对英国归国夫妇的咖啡店里喝茶，黑乎乎的夜里在伊豆高原城乡结合部等公交车，半夜最后一拨上都厅的观景层看夜景，从吾妻桥搭tokyo cruise前往台场，参观三鹰之森美术馆、晴空树下的水族馆和东京塔的藤子不二雄八十年展，在阿美横丁、银座和秋叶原购物，电话预约诊所，在筑地吃寿司，逛新宿御苑并因为弄错了关门时间进不去明治神宫，傻呵呵地被骗到二重桥前面啥也没看见，在店员完全不懂英文的店里吃和牛烧烤，在大师傅完全不懂英文的店里吃拉面，在浅草和镰仓的寺庙盖戳请朱印帐，在湘北高校前拍照，在江之岛拐骗小猫，在两位从旧金山归国的只会讲日语和法语的同性恋老板开的居酒屋喝酒，等等……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/4a/784a96b604089e7ebf42f6348c2a900d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1135&quot; data-rawheight=&quot;848&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1135&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/4a/784a96b604089e7ebf42f6348c2a900d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我们去了，我们回来了，我们度过了充实的假期，并且我们完全不懂日文。我觉得对于我们这样只能讲一点点英文的旅行者来说，最重要的是以下三点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，要有一个好的计划者。&lt;br&gt;我在出发前是完全没做功课的，所以这次去是纯粹的跟屁虫。但总要有人提前做功课，计划者最好是去过当地，或对当地有所了解，或至少乐于花时间精力在穷游、lonely planet上做预研的人。这样他能够预先知道哪些地方值得去，哪些地方你们会有兴趣，哪里跟哪里比较近可以排在同一个行程内。到时候走出车站看着茫茫多的人，总要有人站出来说“跟我走！”吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，把需要预订的行程预先安排好。&lt;br&gt;我们的行程中有些事情是可以在出发前预订的，包括往返的航班、酒店、需不需要预先买JR Pass、三鹰之森的门票（日本许多热门的活动是需要预约的）等等；有许多是临时发挥的，包括大部分的正餐，购物，公共景点和每天具体的时间安排。前者几乎全部都有面对非日本人的英文甚至中文预约渠道。尽可能把可预订的事情在出发前安排好。&lt;br&gt;即使这是一次说走就走的旅行，假设你们完全没有订酒店，那么到了新宿，最靠谱的方法仍然是掏出笔记本架起3G网上&lt;a href=&quot;http://booking.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;booking.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;订酒店，而不是试图用嘴问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，善用工具。&lt;br&gt;Google Maps在日本非常靠谱。在东京圈内可以提供非常详尽的地图、路线计划和公共交通时间表（可能有一个问题是平面的地图对地铁站这类有上下层关系的区域的表达不太友好），在东京圈以外可能时间表不能保证完整或有效，但地图还是很可靠的。&lt;br&gt;东京几乎所有道路都是汉字路牌，所有地铁线路和站点都是汉字+罗马音标注，Google Maps无论英文模式还是日文模式都可以有效使用。&lt;br&gt;另外日本采用的三段式数字地址配合地图很容易定位，不过这个系统没研究过的人不一定能理解。&lt;br&gt;Tabelog基本上相当于日本的大众点评，配合地图使用也十分靠谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于日本的英文普及程度和日本人的英语水平，有各种不同的见解。我的看法如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，英文普及程度，远远高于中国。&lt;br&gt;在去日本之前，不少朋友跟我提过日本人可悲的英文水平，所以我心里还是比较倾向于靠自己和工具的。去过之后，我觉得情况并非如此。&lt;br&gt;首先我说日本人的英文水平还不错，并不是跟美国人的英文水平比。&lt;br&gt;其次作为旅行者，在日本沟通的对象基本上都是各种服务行业的人，包括JR职员，酒店前台，饭馆儿服务员，警察叔叔，导游，收银员，手机上的APP等等。试图去路上随便抓个人来问然后得不到结果这是方法问题。&lt;br&gt;在这样的前提下，日本（至少东京圈）的英文普及程度，远超中国。几乎所有JR站都能用英文沟通，我们住的两家商业酒店的前台都能讲英文，甚至两家房间不到10间的民宿都有能讲英文的职员。在&lt;a href=&quot;http://Booking.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Booking.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上订酒店的时候，可以先注意一下是否写了提供英文服务。我们在伊东住的K's House就是只有一位职员能讲英文，所以他会明确告知我们他的工作时间，晚上过了下班点找不到他就只能比划了。饭馆相对普及率低一些，也有一多半是英文ok的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，口音问题。&lt;br&gt;日本人的英语口音问题分为两种。第一种是口音问题。的确存在，听上去怪怪的，不过就解决问题来说，足够了。&lt;br&gt;第二种是外来语词汇。日语里有许多词汇是外来语。这些词汇他们念出来会显得口音特别重。其实这类应该不能算是口音的问题，而是那些词已经被日文化而失去原来正确的发音了。比如“哔噜”大概可以算是个例子。在别人提醒我之前我就没想到它是啤酒的意思，别人告诉我之后呢，你看，这不又多认了一个字嘛。&lt;br&gt;而且去日本的旅行者，一般是对日本的某一方面有兴趣的。虽然我说我完全不懂日语，但在我感兴趣的方面多少还是认得几个词。比如说虽然我不懂哔噜，但是Highball我是知道的呀，大Toro中Toro也是认识的呀，donburi什么的也都知道是什么意思呀。大多数时候一句话里面听懂一两个关键词就足够了。&lt;br&gt;所以虽然日本人的英语口语重，但就解决问题来说并不构成太大障碍。听不懂的时候可以excuse me回去的啊，再不行还可以连比划带猜的啊，不要怕丢人，我们在那里都是歪果人呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，国际化程度。&lt;br&gt;东京的国际化程度已经相当高了。银座的洋果子店的烘培屋的店员有许多都是外国女孩；我们在江之岛和别的地方也都遇到过金发碧眼的小姑娘和日本小男生背着书包拉着手出来玩的（混蛋！）。中国人或者说中文的人也遇到过，在新宿的优衣库结帐的时候就遇到一位姓Chen的店员（可能是留学生吧，我说英文她就用中文回答我了）；在筑地场外的寿司清吃寿司，我们去的时候已经晚了，下午两三点钟，店里除了我们只有另外一个客人，那个看上去四五十岁的大姐姐听到我们用英文点餐就主动过来帮我们并且用中文跟我们聊天（但她是日本人，只是会说一点中文）。我还有个每年“回日本续一次签证”的朋友说在新宿地铁站遇到过卖饭团的中国大妈。&lt;br&gt;除了旅行者之外，在东京圈有许多工作、生活在那里的外国人。需求驱动下英文在当地的接受度也还不错。所以作为一个短期滞留的外国人，即使不懂日文，在那里也不难生存下去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，“喵喵”、“咕噜咕噜”、“摸下巴”、“蹭裤腿”等喵星通用语在当地也同样可行，已证实！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们遭遇的问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，地铁。&lt;br&gt;在东京外出基本靠走和地铁。“为了觅食，一只伊比利亚黑猪每天要移动超过14公里。”这是我们每天在路上互相激励的话！&lt;br&gt;东京圈的地铁确实十分复杂……主要原因有两方面：&lt;br&gt;首先东京圈的地铁有许多家不同公司运营（我们基本上只会用到JR、都营线和东京Metro三家的线路），分别管理不同的线路，有些站不同运营商的站台会在相同或者不同的闸机区域内。在理解这一点之前，Google Map上跑出来的路线方案就很难真正理解。&lt;br&gt;然后同一线路在每天不同时间段，可能会同时或者不同时运行着不同规格的车辆，包括普通、特急、通勤等等，这些不同规格的车辆主要区别是哪些站停哪些站不停（顾名思义普通车是每站都停的而特急是有些站会跳过的）以及最远开到的起始终点站。不同规格的车可能停在不同站台。这进一步增加了复杂度。&lt;br&gt;尽管地铁站和地图上对不同地铁公司和不同线路采用了相当明确的标识和颜色进行区分（JR线是英文的JR，都营线标志是银杏叶，东京Metro线是一个蝴蝶状的M；各条具体线路都有自己固定的标志色），但挑战主要还是在理解这套系统，再加上活用精算机和储物箱等等。当然，这跟语言没有什么关系。最好有个懂的人给你讲讲，或者靠自己领悟了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，点菜。&lt;br&gt;一般的饭馆点菜都不成问题，因为可以对着照片戳。&lt;br&gt;我们遇到问题的是拉面店。拉面店大多是采用自动售卖机点单的模式，就是说在入店前或者入口处会有一台自动售卖机，想吃什么就自己在售卖机上投币点单，然后它就会呼噜噜吐出一堆小纸片，拿着这些小纸片递给大师傅，然后等着上菜就可以了。&lt;br&gt;如果去的是一蘭这样的中国人集中的拉面店就没问题（他们甚至有中文菜单）；但我们去的是一家几角旮旯里tabelog评分几高的本地人吃的拉面店。然后呢，据说拉面店认菜单是个世界性问题，因为许多店会有自己的特色菜，而且各家的大师傅都倾向于给自己的各种面和配菜起一些特别厉害的名字，以至于相似或相同的东西在不同店里面可能叫不同的名字，甚至看名字都猜不出它到底是什么。&lt;br&gt;所以我们就按着对照片和菜名里的几个汉字，按照自己的理解各自选了想吃的东西。把小纸片递给大师傅的时候，大师傅咕叽咕叽试图跟我们解释什么，但我们听不懂日文啊，结果他只好“What ever”了就动手做。然后端上来的时候——果不其然就出事了。&lt;br&gt;我们三个人点了人均三份的主食（每个人都有一碗面，然后额外又有一些饭团，凉皮，鸡皮冻，烧肉盖饭之类的东西）……&lt;br&gt;听说在日本，吃饭剩东西是很不礼貌的。&lt;br&gt;结果我们互相激励着把所有上来的（几乎）都吃完了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面这些图片，用以解释“这么麻烦为什么我们还要去日本”&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊东的鳗鱼饭，K's House正对门&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/5a/435ae14ba550744ffc72ee0e81e1d6c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1074&quot; data-rawheight=&quot;802&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1074&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/5a/435ae14ba550744ffc72ee0e81e1d6c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;伊东五味屋的海鲜盖饭&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/0a/900ad0dc9435171277e45e04c3ea88b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1074&quot; data-rawheight=&quot;802&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1074&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/0a/900ad0dc9435171277e45e04c3ea88b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;五味屋的烧……什么鱼&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/e2/cbe259cfbe687f6a17aa01eb5bbfb6b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;599&quot; data-rawheight=&quot;802&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;599&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/e2/cbe259cfbe687f6a17aa01eb5bbfb6b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;一蘭拉面&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/d2/d3d2c71eddd53fdbe8d1d6dc84e88868_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1074&quot; data-rawheight=&quot;802&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1074&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/d2/d3d2c71eddd53fdbe8d1d6dc84e88868_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;东京塔附近的烘培屋&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/26/2a26c038adc4fe82fd03701da6212a31_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;599&quot; data-rawheight=&quot;802&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;599&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/26/2a26c038adc4fe82fd03701da6212a31_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;寿司清的旬套餐和大厨特选&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/93/339394630ee3c968b603b6458ea8dcde_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1074&quot; data-rawheight=&quot;802&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1074&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/93/339394630ee3c968b603b6458ea8dcde_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;补一张，“我的生涯一片无悔！”&lt;br&gt;补充一下：这个小门脸进去，就是号称拿过某个日本拉面大赏（门上的金色奖杯有没有）及什么什么票选第二名的新宿煮干专门店！也就是我们每个人点了三份主食的地方……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/cb/0dcbf64397f4cd207d764605ed20bd75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; data-rawheight=&quot;848&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;633&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/cb/0dcbf64397f4cd207d764605ed20bd75_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22528518/answer/26393606
</link>
<author>
图腾子
</author>
<title>
未来几十年会不会有新的汉语方言形成？
</title>
<description>
早就已经有很多新的方言产生了。并且，新方言还在不断产生，不会随着推普深入而停止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾腔、川普、南普等各地「蓝青官话」（带口音、词汇混杂、语法结构杂糅的普通话）已经是方言（dialect）。只不过，这些方言并不稳定，「蓝青」（杂糅）的程度、与标准语的距离因人而异，而没有固定地和地域或社会等级联系在一起，一般不被视为传统意义上的方言（地域方言、社会方言），只被看作是普通话没学好、不标准，但事实是不止于口音（accent）有异，更像是pidgin（皮钦语、洋泾浜）。但是，随着新一代人把这种蓝青官话当成母语甚至唯一的语言来用，这种蓝青色彩越发固化，它们就越发像传统意义上的方言了，就像creolize（克里奥耳语化）了一样。新方言随推普而产生，这是第一种情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大都市摊大饼一样扩张，不断把郊区卷进来，同时又不断接受新移民，不同城区之间因为居民来源构成不同、社会等级分布不同等因素也会产生口音差异和其他差异。新方言随城市化而产生，这是第二种情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会里面的小团体自然会利用口音、词汇等各种差异标注自己、区别他人，形成社会方言。汉语从上世纪20年代就有「女国音」（或称劈柴派读音），近十几二十年又有不限于台湾人、福建人的「台湾腔」，外企员工说话会常夹带洋话，受香港文化影响的会用港式词汇。新方言因社会分化而分化，这是第三种情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需说明一下，汉语「方言」这个词是多义的：一开始是方国之言（即地方话），可以是地域方言也可以是另一种语言；后来用来对译英文的dialect，除了地域方言还包括社会方言、时间方言、职业方言等，这样一来「方」字的意义就弱化了，不太妥帖，让人不习惯；另外，中国的地域方言之间的差异一般都比欧美所谓的dialect甚至language大很多，但又都认同为同一种语言，也用同一种文字，于是有学者建议另创一词topolect来直译中国的古词「方言」。（参见：&lt;a href=&quot;http://sino-platonic.org/complete/spp029_chinese_dialect.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sino-platonic.org/compl&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ete/spp029_chinese_dialect.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，提问者的意思是指地域方言。上面第一、二种情况说了，新地域方言是有条件产生的。虽然说，现代地球都变村了，多少山洞都能打通，翻山越岭、跨河过海快变成意识不到的寻常事了，但是地理阻隔的因素不等于不存在了，——两小时生活圈也总有个边界，通勤通学距离不同成本还是不同的，在哪里居住、在哪里上学或者工作对生活影响还是很大，——买房子的时候就知道了。国际上也有例证，英语世界近百多年来就产生够多方言的了，以至于英语要被称为英语们（English languages）；纽约这种大都市不同城区之间也确有方言差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说要达到语言层面的分化，参考拉丁语演变为法语、意大利语、西班牙语等的例子，那需要标准语权威迅速衰落、地域间交流长期隔绝这种大一统大崩溃的历史时机。从结果来看，这种分化未必是坏事。但从过程来看，按照中国的历史经验，那意味着生灵涂炭，绝对是悲剧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24000454/answer/26384989
</link>
<author>
Cedrick
</author>
<title>
为什么2014世界杯德国23人大名单里只有克洛泽一个前锋？
</title>
<description>
这是个很好的问题，&lt;b&gt;反映了当今足球球员「位置」这一属性已经渐渐变得模糊甚至淡化的趋势&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实德国队 23 人名单中至少有 6 位（克洛泽、许尔勒、波多尔斯基、穆勒、格策、罗伊斯）都能打我们通常所说的前锋位置，6 月 1 日和喀麦隆的热身赛，纸面上的单前锋就是格策，下半场被许尔勒替下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是这个问题就变成了——&lt;b&gt;为什么德国队报名名单里面只有克洛泽一个人的位置标记成 FW 也就是前锋 (Forward) 呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 世界杯的 23 人名单里，&lt;b&gt;国际足联只对守门员位置上的人数做了严格规定，其他位置人数多少并无要求&lt;/b&gt;。这是前提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个队必须报 3 名门将，这一规定相当严格。上届世界杯朝鲜队自作聪明，想利用第三门将的名额多报一个前锋，结果名单报上去之后国际足联明确指出，这个前锋如果要上场的话必须以一名门将的身份出场才行，让朝鲜队愣是浪费了一个名额。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其他位置人数并没有要求，这也就让各支队伍实际上可以随意指定所报球员位置。但是各队基本上还是会按照大多数球员的习惯位置报名，现在信息如此发达，这里几乎不存在什么故意乱报的烟雾弹问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以德国队的位置报名存在一定随意性，除了前锋，另一个例子是 3 号金特尔，他是个一米九的中后卫，但是名单上却成了中场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;国际足联规定的、传统意义上的位置三分法似乎已经过时&lt;/b&gt;。尤其是对于前锋的定义，圈内存在分歧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际足联把球员的位置分为 GK（门将）、DF（后卫）、MF（中场）、FW（前锋），这也是传统意义上的三分法，442、433、352 等等阵型就是根据这一划分方式来命名的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但随着现代足球的发展，场上一些特殊位置变得突出，比如后腰、边锋。这一变化甚至影响了阵型命名，4132、4231 之类阵型开始出现并大行其道，成为主流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，有一个观点说，这些阵型只是传统阵型的变种，依然可以按传统分类。不过，4132 划归为 442 问题不大，4231 划分成 451 就并不那么合适，451 描述简单粗略，看不出五个中场的相互关系，既不能体现出两个边锋比较靠前的位置，又不能点出双后腰的设置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/d0/0cd05d0a307e1526bc1adf4c6a8ffcb9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;194&quot; data-rawheight=&quot;260&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;194&quot;&gt;&lt;br&gt;爱玩 FM 的朋友应该更有体会，球员能放的位置非常之多，有复古的 SW，还有非主流的 FR、FL 之类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以传统的三分法局限性变得越来越明显。前锋的定义也存在着分歧，边锋 (Winger) 到底是不是前锋？边锋之间、中锋后面的球员到底算不算前腰、中场？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也伴随着当今球员个人能力和位置适应性在不断提高的事实。现在的德国队以整体进攻实力强劲著称，靠的就是这样一批可以在前锋和中场之间自由切换的进攻球员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说明这个问题，波多尔斯基是个最好的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他第一次参加世界杯是 2006 年，当时他和克洛泽组成了传统的双前锋搭档，毫无疑问是前锋，报名名单上也是前锋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/c3/c4c3108a4921d435750b823358f8263c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;656&quot; data-rawheight=&quot;602&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;656&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/c3/c4c3108a4921d435750b823358f8263c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2010 年，他从 20 号变成了球队的 10 号，在场上通常以一名边锋的形态出现，既有内切包抄作用，又能为中间的克洛泽或戈麦斯，以及偏另外一侧的穆勒送出机会。但在报名名单上，他的属性仍然是前锋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/a6/99a6ea8d1b54b78dfd58ae4768311152_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;661&quot; data-rawheight=&quot;641&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;661&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/a6/99a6ea8d1b54b78dfd58ae4768311152_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是这届世界杯名单里他的位置被定成了中场，这很奇怪，因为无论在阿森纳的官方资料还是德国国内数据库上，甚至大家心目中，他的位置都是前锋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/b7/0ab7901bf10f5b76f13ccddd79198238_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;302&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;302&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/10/9f105a6d1342295d573f87a02c5d05b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;293&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;293&quot;&gt;一方面确实有报名随意的可能，另一方面，很有可能在勒夫眼里，前锋专指中锋，而波多尔斯基这样的球员就是中场。某种程度上这也呼应了他打造以复合型球员为主的中前场进攻群的这一导向，这正是下面这一个原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. &lt;b&gt;较之传统意义上的中锋，勒夫更倾向于复合型、灵活型的进攻队员。&lt;/b&gt;这应当是问题的根本原因所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010 年世界杯，勒夫带了五个前锋，基斯林、波多尔斯基、克洛泽、卡考和戈麦斯，结果最佳射手却被一个「中场」——穆勒获得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了 2012 年欧锦赛，勒夫只带了两个前锋，克洛泽和戈麦斯，波多尔斯基的标签已经变成了中场。中前场复合型球员这一类型增加了许尔勒、格策、罗伊斯，他们三位也被带到了本届世界杯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;勒夫公布本届世界杯 23 人名单之后提到：「我们的阵容很均衡，每个位置上都有两名球员。我们的球员特点突出，这支球队也特点突出，我们将带着信心前往巴西，收获大量进球。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;有这样一组可以胜任多个位置、配合默契、在快速进攻中随时可以多点包抄给对手以沉重打击的进攻群，不论德国队打 4231 还是传统 442，&lt;b&gt;他都能保证中前场任何位置有两个甚至三个球员选择，不会过分依赖某一名球员作为不可替代的组织核心，也不需要始终有一个大中锋杵在前面作为战略性支点。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是德国队令人艳羡的优质资源，这是全队稳定运转的强大保障，这正是勒夫所追求的风格打法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，勒夫这一倾向还有一个客观原因是——&lt;b&gt;相比人才济济的中场来说，德国目前的好中锋并不多。&lt;/b&gt;戈麦斯的伤病问题严重，从 30 人名单里被拿掉的福兰德经验尚浅，预选赛里上场的克鲁泽连世界杯宣传照都拍了最后还是被勒夫忽视。刚刚过去的德甲赛季射手榜前十名只有两个德国人，一个是罗伊斯，另一个是基斯林，可后者却因为上届世界杯得到机会过少，从此执意拒绝勒夫的征召。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，尽管克洛泽很可能只能在六七十分钟的时候上场收割一些锦上添花式的进球，但能带上一心一意破纪录的 36 岁克洛泽，勒夫的人情味还是相当足的，起码比上届英格兰的卡佩罗强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然这个问题说完了，但既然说到这里，不好意思还是要对德国队拥趸补充一句不像上面那么中听的话——强大阵容的表象下也暗藏着隐忧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;虽然目前德国队火力点众多且全能型的进攻球员不少，但无法掩盖缺少角色球员的事实，尤其是中锋，这在某些特殊情况下将会是致命的弱点。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺风顺水不怕，久攻不下就颓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006 年半决赛输给意大利，2008 年决赛输给西班牙，2010 年半决赛输给西班牙，2012 年半决赛输给意大利。2006、2008 年的德国和现在的风格差异比较大，那还是一支有巴拉克、弗林斯、希策尔斯佩格等硬汉的传统德国队。而 2010 年和 2012 年的两场球，都是气势很足，最后却面对防守严谨的对手无计可施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在这支德国队，打防守体系漏洞明显的对手，中前场能打出弦乐四重奏来。可是如果对手严谨一些，不那么好渗透进去的话，B 计划是什么呢？真打急了，到最后时刻默特萨克当中锋使的景象，保不齐就会出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;况且德国队世界杯点球罚不丢的纪录也在上届比赛画上句号，假如对手精神属性再强一点，还真看不出哪个更像是德国队一点了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再往前回溯一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1996 年欧锦赛决赛，踢到 69 分钟德国队 0-1 落后，福格茨在伤兵满营、只剩四名可用替补还有两个是守门员的情况下，用当届比赛截至当时一球未进的中锋比埃尔霍夫换下了绍尔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然看上去是赌一把，可是大中锋比埃尔霍夫还就是管用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是德国队最近一次大赛夺冠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也是从那年开始，成了德国队球迷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/dd/14dd4d65c5990356db2c2773f1d65888_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;835&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;835&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/dd/14dd4d65c5990356db2c2773f1d65888_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23974831/answer/26381322
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
如何评价手机游戏《锁链战记》？
</title>
<description>
我不针对吐槽的答案，只想问那些给 @Nshen 的答案点支持的人，真的想要从知乎的答案里获取些有帮助的信息？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直对如何评价XX游戏的问题不感冒，因此很少回这类问题。在我看来，对一款游戏的好与坏的评价更多是个人的认知，&lt;b&gt;你觉得好玩我觉得不好玩，适合我的游戏未必适合你&lt;/b&gt;，都是很正常的现象，所以对提出这类问题的人想要从中获取什么帮助也不太理解。当然这都是题外话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于盛大的账号体系，包括盛大通行证和G家的问题，我之前在微博也喷过一次，完全是内部管理的混乱。盛大从去年强推G家，目的自然是建立一个全网统一的账号系统，确实也方便用户记忆和管理，但是对于老账号很不友好，并且没有足够的过渡期，整个过程问题颇多。这次《锁链战记》在自运营平台和iOS端都要求必须用G家登录，确实也有些生硬，没有考虑到iOS用户的一些习惯，人为设置了些门槛，想来应该在这个部分会有用户流失。G家登录让自运营平台的安卓用户在iOS端依然可以登录，但是有这个需求的人应该也不多，不过这个问题更多的是运营的问题，对于游戏本身的评价只能算很小的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说游戏本身。《锁链战记》的优点很鲜明，缺点也不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、游戏的剧情十分饱满，主线剧情、需要条件开启的Chain Story和每个卡牌人物的特殊剧情都做得十分用心，甚至让我觉得连无关紧要的一星人物卡牌都有剧情简直是过度奢侈了。剧情既然有正统的正义与邪恶的对决（Chain story第五章）、亲情爱情友情（春秋与冬夏兄妹的羁绊），也有对于民主和独裁的思考（Chain story第三章），还有很多一本正经的搞怪（比如一个立志成为坑王的女人，比如对魔法少女的恶搞），以及大量的种马情节（大部分女角色都会对男主角产生好感），看每个新人物开启的故事和Chain story已经成了我玩这个游戏最大的动力之一。剧情文字带来的翻译量应该也是代理后这么久才上线的原因之一，不过整体来讲翻译质量算不错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、卡牌的美术绘制十分出色，人物卡大都是偏正统的日式奇幻RPG画风，都很精美，当然偶尔也会蹦出个画风不对的角色。抽卡的动画效果很赞。战斗的二头身3D模型最开始我觉得有点糙，但是看多了倒也觉得特色鲜明，但是盛大在微博做的二头身改变世界的话题很蠢（这句是无关的吐槽）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、类塔防式的战斗方式比较有趣，有一定的策略性延伸，包括职业选择、技能施放、chain连锁等设定带来的，以及某种程度下可以算作微操的操作带来的。同时为了解决中期战斗枯燥的问题，盛大在国服做了自动战斗，但是AI性能明显不足，近战经常因为围殴而漏怪，而治疗和远程不会移动堵怪，AI有待加强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓的卡牌2.0都提供了一个核心战斗玩法作为游戏的主体支撑，比如P&amp;amp;D的转珠、黑猫的答题，《锁链战记》所使用的类塔防战斗也是其核心战斗玩法。但是和其他偏休闲的游戏在玩法多样性和策略性上不太一样的是，这种玩法初期有一定的趣味，但是很快也容易陷入无趣的重复（当然任何单一玩法玩多了都会腻），所以都需要后期的活动来支撑。目前还没有大活动开启，这部分暂不评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、前期的连贯性不是很好。一方面引导做得还可以更好一些，可以提供更多选择（比如很多玩过日服的完全不想要过引导，完全可以提供一个跳过引导的选项）。另一方面是&lt;b&gt;体力值无法溢出的设计给中期的游戏节奏带来很大的打击&lt;/b&gt;——当你在还有1-3次战斗就可以升级进而AP回满的时候，使用不使用体力果或精灵石来继续战斗？对于非付费玩家来讲是很纠结的事情，而如果选择等系统回到足够的AP数就意味着离开游戏很长的时间。在后续内容没体验到或者不够充实的情况下，这些玩家会不会再回来有些时候就是个变数了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题的根源其实是......定价策略。《锁链战记》沿用了日服的定价，1个精灵石6元——但是这个价格对于多数国人来讲确实太贵了。同样的问题在很多国外游戏上都有，比如Kabam的的《中土王国》，足球经理类游戏《Top Elven》，中文版本都是沿用外服的定价，但是这种定价让很多国内玩家看到后&lt;b&gt;完全失去了消费欲望&lt;/b&gt;。什么？30块钱才能抽1次卡！什么？6块钱只能回个战斗4、5次的体力？什么？128块钱才够买个利物浦的队徽（Top Elven里）！这样就完全不想花钱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然这个抽卡价格在国内其他卡牌游戏中的五星抽卡相比也不是很贵的设定，但是其他卡牌游戏多数会提供一个中间等级的抽卡以满足小R玩家，提供一个循序渐进的付（败）费（家）体验，但是在《锁链战记》中是不存在的。所以可以想见的是，《锁链战记》的游戏内用户很有可能会是2个泾渭分明的群体，一种是几乎不消费的玩家，通过攻略人物剧情和每日登录获取精灵石、积攒AP，活跃度不高，另外一种是消费能力极强的用户，中间阶层极少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、交互中的一些设计可以更友好一些。比如Event的进入指引，比如只有通过界面中的抽卡按钮可以普通抽卡和进入戒指交换所而通过各地酒馆进入的抽卡界面完全没有（加上更方便），比如好友应该可以有不接受其他人加好友的选项或者满员后不再接受邀请（强迫着看到一堆通知就很头疼），比如当前任务可以获取的经验在战斗前如果能显示出来对于非付费玩家合理分配AP会更有好一些...&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、评论提示补充一条忘记说的，职业不平衡，主要是弓手的用处太小。战士满街走，骑士能坦能光环，法师输出和AOE，治疗必不可少，只有弓箭手的作用极小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;评价基本就是以上部分，回到最开始的话题。我觉得对游戏好与坏的评价是一个十分个人的事情，比如《锁链战记》我就觉得是一款还不错的游戏，画风我很喜欢，或正统或中二的剧情也很有乐趣，但身边也有朋友玩几分钟就玩不下去，还有像某位同学说国内玩家抵触日系画风，但我就觉得日系画风很赞，关键还是看自己对这类事物的接受度。所以我觉得这类问题的答案最好是能够尽量把游戏的全貌展现出来，让看到评论的人能够根据答案有自己的判断和选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我觉得知乎最大的价值就是能够让自己在感兴趣但不擅长的领域获取一些知识，同时能够分享一些自己擅长的领域的心得，但是经常能看到一句完全不切题的吐槽或者耍机灵能够得到很多的赞同，让我再次对这个机制或者环境有些疑惑。不过好像也没其他办法，只能点个反对和没有帮助了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24002984/answer/26372456
</link>
<author>
孙竟
</author>
<title>
如何评价 Apple 新推出的编程语言 Swift？
</title>
<description>
本想看完文档再写的，不过看到排名靠前的答案有些偏激（你们不就是想找个理由不学嘛），还是先写些看法吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，它不是一门玩具语言。&lt;br&gt;去看看它的文档就明白了，feature 非常丰富（我敢保证你们在半天内是看不完的），甚至连模板这种异常复杂的东西都有。&lt;br&gt;再看它的库，Apple 把 Cocoa 的 API 都用 Swift 写了个封装，而不是完全一致的。&lt;br&gt;下面是文档里的例子：&lt;br&gt;Objective-C：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-objective-c&quot;&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;UITableView&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;myTableView&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;UITableView&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;alloc&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;initWithFrame:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;CGRectZero&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;style:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;UITableViewStyleGrouped&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;];&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;Swift：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-sqlite3&quot;&gt;&lt;span class=&quot;go&quot;&gt;let myTableView: UITableView = UITableView(frame: CGRectZero, style: .Grouped)&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;所有参数都重写了有没有？如果不是想取代 Objective-C，干嘛还去重写，你直接用那冗长的参数不就完了？&lt;br&gt;不过现阶段底层仍然调用的是 Objective-C 的 API，而不是直接用 Swift。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，一些被指出的缺点其实并不存在，或者并不严重：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;数据结构少？还有原生的 tuple 和 enumeration 没提到，此外还能用 Objective-C 的 NSSet，至少总量上比 Objective-C 多了几种。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有多线程？可以用 GCD 的 API，也被移植到 Swift 了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有私有属性？很多语言都没有，都靠使用者自觉。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;只能与 Objective-C 互动？C 也是可以的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有异常处理？Objective-C 里基本也不用。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;补充一个缺点：不支持复杂的宏，只支持 #define。&lt;br&gt;很显然，这些缺点对很多开发者 / 团队来说不算大问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，对于想转行做 iOS 或 OS X 的开发者来说，Swift 是个很好的 Objective-C 替代者。&lt;br&gt;这里没空一一列举 Swift 的优点了，文档里可以找出很多。简单来说，Objective-C 只会更坑。&lt;br&gt;苹果也说 Swift 是「A complete replacement for both the C and Objective-C languages.」&lt;br&gt;甚至你用 XCode 6 新建一个项目，在选择语言时，Swift 也排在 Objective-C 上面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，如果不是做 iOS 或 OS X 开发，Swift 算不上一门很好的语言。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23952345/answer/26369437
</link>
<author>
贾疯子
</author>
<title>
五年以上有期徒刑的第一天是什么感觉？
</title>
<description>
看了前几位的回答，有些答案纯属癔想，实在看不下去了，做为一个除了没当过交警和消防别的警种都干完了警察说两句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、题主的题目问判5年以上第一天监狱生活有什么感觉。&lt;br&gt;这个问题首先你要知道大多数罪犯判刑之前是关在公安机关的看守所里，而且已经关了最少半年了。这时候你也不叫罪犯叫犯罪嫌疑人。你在看守所里的半年已经基本完成了对失去自由以及大约要失去多久自由的心理建设。才到看守所前几天也许会出现所谓不适应，哭闹，但是关在看守所半年左右，经过半年的适应不可能送到监狱还出现那种最多赞同里的情况。&lt;br&gt;无法理解赞同第一那答案的情形。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，关于监狱的管理，那个答案也是扯蛋，武警只负责外围的警戒，除了一些大检查 内监区都不会进。监狱现在归司法系统管，里面的狱警属于正式的警察，公务员。两家就是互相配合的关系，那答题的说他在站岗，基本上不会是军官，说狱警对他点头哈腰，估计是那狱警脾气好吧，不然你一个当兵的，说不好听点不鸟你当你在放屁你能把别人狱警怎么着？&lt;br&gt;第三，比较监狱和看守所的生存环境。嫌疑人在看守所里比在监狱惨，因为外出放风的时间比在监狱少很多，很多看守所也没烟，基本90%时间都是关在监舍里，无聊到死，吃了睡，睡了吃。&lt;br&gt;监狱有很多劳动，让你在劳动中活得不那么无聊。烟基本随便了，而且根据劳动表现得到加分成为减刑的依据，多少让你有奋斗目标。。&lt;br&gt;大多数嫌疑人对自己犯的罪没有争议的都是盼着检察院快起诉，法院快判，判了好上山的。&lt;br&gt;所以赞同第一的答案里，那些抢劫的从一个管理严格的到一个管理次严格的地方也不应该是那种反映。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，犯人到监狱的过程，前期的拘留，起诉就不罗嗦了，有兴趣自己网上搜一下，直接说一个案子到了法院开庭环节，法院开庭判决你以后，有个十天等你决定上诉与否，你上诉又继续在看守所呆到二审开庭，然后再判你多久。&lt;br&gt;判决以后，法院会给你发执行的通知。看守所根据你的刑期在一个月内把你投送到各个对口的监狱。&lt;br&gt;你在看守所渡过的日子是要折抵刑期的，从你拘留进看守所那天开始算，如果判你1年，这时候你已经在看守所呆了半年，你就只有半年了，送到监狱半年就释放了，以前关系如果好，能够留所服刑，就是在看守所呆到刑期结束。留所服刑就很爽了，基本上都可以在内监区较自由的活动，帮着看守所做些杂事。&lt;br&gt;去年新规定，剩余刑期超过3个月的都要交到监狱了。留所服刑就少很多了。&lt;br&gt;这个扯远了。也就算是给大家涨点知识吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以回到问题，判五年第一天的监狱生活这个问题很不严谨，判的那天基本你在看守所，被法院的法警提去法院开庭，然后再把你送回看守所，判5年的第一天你一定是在看守所，没在监狱。&lt;br&gt;如果 你问题是失去自由的第一天，你也是在看守所拘留的第一天。&lt;br&gt;如果你是问被判了5年，知道这一结果以后你的内心的感悟什么的话，其实也没什么，如我前面所说，这时候你已在看守所关了半年了，这半年里，你一天无所事事，你开始会后悔这东窗事发那些漏洞没做好，然后你如果有责任感你也就担心父母，妻儿，情妇等等。再如果素质高些会思考下人生，理想，想想出来以后怎么怎么活，怎么挣钱。&lt;br&gt;5年不算太长，10也能扛，20年什么的你才会觉得，拷这辈子基本就完了。但还好。最能引发思考的还是死刑的，判了基本都上诉。&lt;br&gt;我这有一个，30公斤的，判死刑，正在上诉中，没判之前希望能保条命，充满希望，判了焉了好些天，上诉，又充满希望的想上诉能不能不判死刑，搞成死缓，前一个月另一个案子的3公斤的死刑复核下来了，执行了，又受打击，又焉了半个月，如此看他就生存在这种折磨中，在希望与绝望中。&lt;br&gt;上面说那么多，其实主要是想说5年以上在看守所，你。不会觉得太绝望，因为一起的犯人比你严重的更多，人都是在与周围同类的比较中生存，你只要精神上没有大问题你都能很坦然的接受你的现状，基本上开心的活着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有评论问，如果是无罪释放又会什么情况，&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yizhilu&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;YIZHILU&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如果判决最后无罪，那这个人在看守所的这段时间怎么处理？&lt;br&gt;另有朋友帮答：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/mo-xiao-qi-45&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;莫筱七&lt;/a&gt; 回复 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yizhilu&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;YIZHILU&lt;/a&gt;&lt;br&gt;法律规定会根据能力进行补偿我就记得个误工费，具体数额不明，前两年看到过报道你可以百度下。&lt;br&gt;我再解答一下这个问题：当然答案很不美好。&lt;br&gt;首先是观点基本不太可能出现无罪释放的情况。&lt;br&gt;为什么呢，因为抓进看守所，最开始的名堂或者说程序上的叫法是刑事拘留，刑事拘留只有较松的证据要求，但也是必须符合了这个要求，你才会被刑事拘留关进看守所里。这时候你是否会被逮捕会被起诉最后判刑还是未知的，因为还有很多细节没查清，只有一个大的案件的情况。&lt;br&gt;举个例子，一犯人放债1600万，别人不还，找了点社会的人一起去欠帐人所在地收帐，四五个人把欠帐的弄到一辆车，社会上帮助的为了不牵扯太深，把人弄上车以后就闪人了，然后债主一个人把欠帐的拉回我们本地，路上欠帐人以小便的借口跑了，打电话通知家里，家里老婆报了绑架案。&lt;br&gt;那么这个案子，立案以后，警察抓到了这些人，会以非法拘禁拘留债主和几个帮忙的社会人员。因为案情复杂，几个社会上说我们没有参与到后面的拘禁人的活动中，但是拘留还是跑不掉，要把所有的情况查清，谁知道你们几个参与到什么情况，你知道警察还不知道，所以会把这些人全都拘留，拘留也不会产生法律纠纷。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些年判断刑不刑拘你由公安局里的法制科决定，法制科和办案的警察要对刑拘你的事负责，至少要保证他刑拘你是经得起法律的，拘了你，你觉得冤枉以后你要告公安局，公安局能拿得出证据证明我拘留你符合法律规定的拘留你的所有的条件。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这期间警察搜集提请逮捕你的证据，然后制作提请逮捕书，报到检察院，检察根据这些材料证据决定逮捕不逮捕你，警察的证据弄得充分确凿、清楚明白，检察院就会批捕，但如果你的罪行很轻，情节很轻，或者证据上有问题，检察院又不是傻瓜，检察院批了检察院就要对这个批捕的决定负责，不批捕，公安就只能把你放了，虽然放你，但是他拘留你的理由是充分的，你也不能说公安机关有错，所以不会有什么赔偿，也不叫无罪释放，一般是取保候审、监视居住什么的名堂。&lt;br&gt;回到案例上，这时候参与这件事的几个社会上帮忙的人，已经查清了，只参与到把人弄到车上没有后面拘禁的行为，罪名要成立就比较牵强，公安机关就会在时效时间内把这几个社会人员放了，而债主继续会被批捕起诉，因为整个案件是他做的，他也符合所有的非法拘禁的罪名要件。&lt;br&gt;如果批了捕，警察继续搜集证据，制作起诉意见书报检察院，检察院拿着公安搜集的证据再次研究有没有错漏，符合不符合判你什么罪等等，开始向法院起诉你，&lt;b&gt;法院开庭的时候，证据材料经过三次的审查，不敢说天衣无缝也基本不会有太荒唐的问题了，再然后法院根据这些材料证据，永远不可能判出个无罪释放来的打检察院和公安局的脸的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以我们工作中，拘留阶段放出去的不少，批捕阶段和起诉阶段的就极少极少了，而且不可能会弄个什么无罪释放放人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23996288/answer/26368660
</link>
<author>
高卖耳机
</author>
<title>
锤子手机 Smartisan T1 的电路板设计 (PCB layout Design) 水平如何？
</title>
<description>
&lt;b&gt;#####最新更新：对于一些质疑#####&lt;/b&gt;&lt;br&gt;原第一的答主质疑专业性，故对于答主的问题进行二次解答，其实有些问题不必在此研究的过深，懂行的大多不愿意知乎。所以一次性解决，不再更新此问题，是与非自己看吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;质疑：答主你懂个P，不懂技术，螺丝多就是设计不合理！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;解答：望质疑者首先抛开成见以及固有思维，螺丝本无错，错在如何用。的确在古老的传统手机时代有螺丝的出现，现代化成产技术提高，螺丝使用率下降，但不代表用高精度螺丝的产品就是垃圾。如果固有这样的思维，说再多也没用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;螺丝运用的多少和设计水平高低&lt;b&gt;没有直接关系&lt;/b&gt;。用多少螺丝，要综合考虑结构设计，重量手感，成本，售后维修难度等。你看很多廉价手机大量使用塑料卡扣而不是螺丝就知道了。简单的把螺丝多少等同于设计水平是很不专业的。不过锤子的第一款产品就有人拆开和苹果比较，本身也是一种成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，你还不服，来点干货……&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机的结构设计，大多是摩托系，诺记系的两大做法，前者易修，后者坚固，具体太多我不细说了，内行都懂的……从拆机图可以看到，&lt;b&gt;Smartisan T1的螺丝大多是侧面螺丝，而不是正面螺丝，这个和山寨机用的螺丝用途完全是本质上的区别，&lt;/b&gt;因为T1的三明治结构的中间层用的是内嵌金属板的方式，这个方式据我所知目前还没有手机厂商使用，首先我承认，这个技术和IPHONE的中层冷锻，我还是觉得iphone 的更好，但是smartisan T1的这个方案应该是唯一可以和iphone媲美的强度方案。中框采用塑料但内嵌钢板，通过精密螺丝侧边固定。具体设计还得等拿到机器看仔细的，但一看就知道，这个有点借鉴了诺基亚的结构，但设计是创新的。而且最后说一句，&lt;b&gt;iphone5有50个螺丝，为毛这就没人质疑了！我就不服这个了……就告诉我为什么！！为什么！！！！！！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/af/0baf6c16117b200ad107d4118855928f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;797&quot; data-rawheight=&quot;604&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;797&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/af/0baf6c16117b200ad107d4118855928f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;具体例子……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同价位3000+的华为P7，中间也是一个金属边框，但是这个边框只有装饰作用！整体机身强度完全是塑料机身在支撑。再来个贵点的，NOTE3，拆掉液晶板拜一拜，甚至能扭动机身。iphone就算不掰，大家也都明白强度了吧，他的铝合金外边框是承担结构的，而不是唯一的装饰性问题。&lt;br&gt;锤子的T1，可能是专利的问题，也可能是技术限制的问题，没有采用iphone的解决方案，但的确是除去iphone之外可能是最坚固的解决方案。另外大家最想看的是其实是小米，小米在小米1和2的时候采用的方案就是一个很传统的拼接胶合方案，这个段时间是无法看出差别的，且维修容易，但耐久性是绝对不能比的，小米3不理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，结构设计很重要，但这点反而是亮点。但为什么锤子公司没有大肆的宣传这种结构工艺的亮点，我觉得还是为了迎合老罗宣传的：忘记参数跑分和内部那些你本不应该懂的东西，只看用户体验……&lt;br&gt;现在，不牵强了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#####以下是之前的回答#####&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，有的时候知乎的水平真的也是非常有限的，不是码字码的多，点赞的多就能代表真实的水平。我从事手机行业多年，尽管不是HW的工程师，但是好歹和行业做了多年，也从富士康那边了解到了一些关于锤子的信息。拿来和大家分享一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答一下一些问题：&lt;br&gt;1、电路板布线水平到底如何？&lt;br&gt;我认为属于国内最高水准之列的。其实国内在这方面由于多年的OEM经验，这个已经累积了很多的人才，加之据说锤子的CTO如果是钱晨博士亲自上马的话，那绝对是不用担心的，尽管我更有兴趣的是老罗用了什么好处打动了一心想退休的钱晨，小米雷军三顾茅庐都没有成功，难道钱大也被……哈哈。所以，这种解剖图没有看到实物，我不能评价具体的设计水平，但根据富士康朋友的聊天中得到的答案，加之CTO的水平，我认为最强之一不为过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、40颗螺丝？&lt;br&gt;我认为方舟子先生由于私仇说老罗的锤子换个SIM卡需要拆40个螺丝是极其不负责任的，大幅度降低了我对方舟子的好感，我认为对骂不是坏事，至少有人盯着对方，需要把屁股擦干净才能混得下去，中国很多企业都缺少这么一个紧盯的人，但私仇来抹黑就没必要了。我来解释一下，大多数现在国内的手机都是采用卡扣、胶粘的简易方式来处理的，而老罗用螺丝这无疑大大的增加了成本，不要觉得螺丝不值钱，手机用的高精度螺丝对于整体成本的提升还是相当大的。而且通过上面的拆解图可以看到很多部分完全可以采用胶粘的方式。为此其实我还和MD的朋友聊过这个问题。他们觉得其实这“既是好事也是坏事”。如何解释呢，好的方面来说，首先必须承认，螺丝是高成本解决方案，更加坚固，所以从高出摔落的时候，内部硬件大大减少了损坏脱落几率，大部分问题可以通过“换壳”来解决，所以这不是增加维修难度，还是减少维修频次。坏的一方面来说，对于厂家，包括我们在内的大部分厂家都不愿意用太多的螺丝，因为毕竟国产机还是以性价比为主的，并且机身的重量控制也需要减少这些螺丝。所以大多人都愿意传输给消费者一个形象，我们更轻，更薄，更便宜。所以我说这是一个双刃剑，它的确是有意义的，但却需要大量的成本像消费者解释，让其信服，还得抵挡同业竞争者的诋毁，再控制住例如楼上不懂装懂的解释。所以，还原给知乎用户一个真实的答案，我将2个面都大致说了一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;补充1：&lt;/b&gt;补充一个问题，有个媒体朋友看到了我这个回答说我说错了，呃，其实可能是我解释的不清楚，是这样的，&lt;b&gt;锤子手机换SIM卡只需要最多拆2个螺丝，为什么是最多！因为锤子的2个螺丝是可选性的，你可以装也可以不装。。你要经常换卡就不锁，你要不经常换卡就锁上更有逼格。&lt;/b&gt;至于稳定性是基本一致的。就好像大门的内锁，自主选择。40个螺丝是机器全部拆解后一共的数量。&lt;b&gt;听说舟子先生也在知乎，其实我拜读过您的一些书籍，对于一些看法和您的态度我很是支持。但是如果因为私仇而用这种毫无水平的答案误导大家，那你和那些中医骗子又有什么区别？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、HIFI音质&lt;br&gt;在这点上，其实我不否认楼上的观点，但我需要说一下，音质是基本所有厂家都不会care的部分，大多是有就可以了，因为HIFI这个东西没有拍照的需求来的那么大，且HIFI对硬件的要求是极高的。我自己有音频类的公司，从事的就是这类产品的经销。所以我想我有较为客观的发言权，是否是发烧友心中的水平？不可能！手机就不可能做到！这点我想玩HIFI的都明白，玩发烧玩到极致就是玩电！如果3100毫安的电池全部净化给DAC和运放，还要满足手机待机，4小时肯定没电。而且无数的净化电路就是为了一个纯净的声底，一个射频芯片全毁。所以本身手机和HIFI就是完全不着边的东西，VIVO做主打音质也不过是寻求如今安卓机同质化的一个卖点。我解答问题不涉及商业机密，VIVO的音质问题我再此就不多做阐释了。所以总归来说，能花时间和精力做音质即可，咱也不必有过高的要求。另外……根据锤子已公布的来看，他的手机有2个模式，一个是普通播放一个是HIFI播放。应该就是一个走的高通的一体化解决方案，HIFI则就走的是OPA运放通路。达到给用户一个可选，简单续航，还是更好的音质当然会有续航上的牺牲。这个其实才是亮点，估计老罗对硬件和发烧友心里把握的还不够，有点说弯了把自己绕道发烧的领域，绝对让真正的发烧友所不屑。但总归来说，聊胜于无，在如今拍照，音质能双双有所突破的手机里面，T1还是独一份儿的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结，说白了安卓机的整体水平距离iphone还是有差距的。但是至少，老罗无论口碑，无论成败，我从很多地方都看到了更近了一步，而且改变了跑分为王的畸形生态。而他所谓的150项小亮点所组成的大亮点。能不能让用户掏腰包，才是最主要的。或许T1不能，但这是一个很好的开始，作为一个在手机和音频圈里双混的人来说，喜欢这样的CEO，作为一个消费者，也喜闻乐见这样的产品。就好像小米1当时发布的时候，不也有媒体说：或许小米本身失败，但他至少成就了魅族。&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;-----不知道这个小编还在不在岗， 我们的老板说，如果这些小编都有这样的远见卓识，那他就不是小编了。哈哈
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21945965/answer/19816771
</link>
<author>
zq chen
</author>
<title>
飞机上的粪便和污水会被如何处理？
</title>
<description>
不知道你想问的是哪种飞机。我就说说民航飞机吧。&lt;br&gt;其实，民航飞机上是有马桶的（是人都知道，要不谁敢坐飞机啊，~~），而且不少的，就拿737来说，有三个厕所。但是这么多乘客，一个航段下来，生产了不少的废物，都到哪去呢。&lt;br&gt;首先，飞机上的废水是分两种的，&lt;br&gt;一种是灰水，就是旅客盥洗室洗手池和小乘们厨房水槽产生的水，另外还有服务门和登机门门槛雨水系统收集的雨水。&lt;br&gt;这些水是通过飞机机身上面的一个刀状余水口，直接排出飞机机身外面的。在空中就消散了，量也不多，不会对飞机经过的环境产生影响。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/5f/6c5fd8c0405a3e412048a96125d27d69_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;812&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;812&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/5f/6c5fd8c0405a3e412048a96125d27d69_r.jpg&quot;&gt;第二种，就是要谨慎对待的了，广大人民群众生产出来的肥料是不能随便排放掉的。飞机上有一个大大的污水收集箱，专门收集厕所里面的马桶旅客产生的污水啦，多大呢，应该有220多升。&lt;br&gt;当飞机落地了，就有勤务车来把污水收集箱里面的污水都抽走，好腾出空间，下个航班继续使用。&lt;br&gt;就是下面这个了，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/ec/3dec13aa27f62cd775c98a602893acb4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;266&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;PS:大家坐飞机的时候，上厕所，尽量不要把一些软七八糟的东西往马桶里扔，这样是会把马桶给堵了的。。。要知道飞机上的马桶堵了，不是用洁厕灵就行的。修理堵塞的马桶，不但靠的是技术，更靠的是一颗坚强的心( ⊙ o ⊙ )啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24006433/answer/26365756
</link>
<author>
蒋方舟
</author>
<title>
女人眼中，男人什么时刻最有男人样？
</title>
<description>
先说说我心目中的男人样吧。&lt;br&gt;男人的样子，是等待的样子。等待他人的求助，等待将要到来的机会，等待属于自己的时刻。&lt;br&gt;男人的样子，是安静的样子。不向恶劣的人显示自己的高尚，不向愚蠢的人显示自己的高明。&lt;br&gt;男人的样子，是独立的样子。不与人钩心斗角，不攀附权贵，对他人有所企图。&lt;br&gt;男人的样子，是远离的样子。远离流言蜚语、远离争吵暗斗、远离世俗名利、远离志趣不和的朋友。&lt;br&gt;男人的样子，是决绝的样子。对过去之事不后悔，对未来之事不疑虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在女人眼中，男人什么时刻最MAN?&lt;br&gt;反正不是在镁光灯下闪耀的时候，不是在主席台上慷慨激昂的时候，不是在众人面前口若悬河的时候，而是在一切的光亮与辉煌退去之后，一个人的时刻：疾驰在路上，看到小猫小狗，及时救下，妥善安顿。在寒冷的冬夜，去给无望无助的流浪者送去棉衣和棉被。在所有人都胆怯，都对日常生活的不平与邪恶习以为常的时候，他仍然保持不满，保持愤怒，保持少年一样的热血。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最有男人样的时刻，是在所有世俗冲刷之后，依然对简单的东西保持着兴趣，比如踢一场好球，一天的骑行，去登一座少有人登过的雪山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最有男人样的时刻，不是一夫当关万夫莫开的时刻，而是依然承认自己的盲区，自己的弱点，不耻下问，懂得求助。真正的强者会示弱，弱者才不断逞强。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22306237/answer/26364142
</link>
<author>
姜元昊
</author>
<title>
毛泽东是学霸吗？
</title>
<description>
毛泽东批注过《二十四史》。我相信任何一个见到过《二十四史》的人都会知道，别说批注了，就是通读《二十四史》，是怎样级别的工作量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛泽东读过四大名著。有的“学霸”只看过四大名著“青少版”，即便是中文系的某些“学霸”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛泽东“阅读了斯密、卢梭、孟德斯鸠、穆勒、耶劳斯、达尔文、泡尔生、斯宾塞、叔本华、尼采、罗素、杜威、康德、黑格尔等西方学者的书籍,思想一度成为自由主义、民主改良主义、空想社会主义等思想的大杂烩”（《论毛泽东思想中的康德因素》，张亚。当然，不排除这篇论文有很大的吹捧的嫌疑。不过毛泽东的的确确读过很多这方面的作品，例证多得很）。有的“学霸”可能连这些名字都没听过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛泽东一生的写作量非常大。作品都摆在那，一目了然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛泽东在很年轻的时候，就有了很多从事社会调查的经验。这对社会科的研究生来说是极重要的能力。据我观察，当代中国一些一流大学的研究生的社会调查能力，比毛泽东弱太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道他是不是学霸。&lt;br&gt;我猜测，如果他活在现代。&lt;br&gt;让他考高考，未必考得上清北的本科。&lt;br&gt;但是如果保研、申博或者申请直博的话，我觉得他能成为中国任何一所大学的某些文史哲方向的硕士或博士，假如他真的想申的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直很反对神话毛泽东。但是如果要黑毛泽东，请黑在点子上，比如打击异己、生活作风、偶像崇拜、思想控制、轻视人命等等。“学习”真的是他的强项。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23011004/answer/26134693
</link>
<author>
兔宝闹闹
</author>
<title>
在迪士尼乐园扮演动画角色的工作规定有哪些？
</title>
<description>
作为一个曾经通过ICP项目在奥兰多迪士尼乐园做过半年character performer（角色扮演）的人来说，我想来说说这个问题。&lt;br&gt;  在迪士尼工作的半年里，我先后扮演过米奇、米妮、唐老鸭、匹诺曹、jake等角色。首先从面试开始讲，首先要考虑的问题就是身高。以上几种角色都要求不能超过1.60米（哦…天…一不小心暴露了身高…），比如高飞什么的，就大概要1.85以上了（这个我具体记不太清楚了）。再就是一些即兴的表演，这个应面试官而异，我当时就很幸运面试官并没有让我即兴表演只是简单的问了几个问题。还有一点就是语言，毕竟当时是海外实习，面试官也都是美国人，口语肯定是有一定要求的，但是对于角色扮演这个工作，因为工作过程中，跟游客无语言交流，所以要求可能相对会低一点。&lt;br&gt;    通过面试拿到邀请函之后，你就可以知道自己的时薪，因为这个工作相对于其他基层工作来说体力消耗大，所以时薪相对较高一点，当时别人都是7.79刀我是8.65刀。&lt;br&gt;    之后到了迪士尼就是培训，最重要的就是安全，除了一些基础知识讲讲ppt之外，更重要的是实践培训。这时就会让我们穿上各种角色的衣服，教我们摆出各种拍照专用造型。对于米奇米妮，造型要求会比较严格，一般不能摆太出格的动作，基本要按规定动作来。而对于唐老鸭这样的角色，因为动画人物自身性格就是搞笑型的，所以要求也没那么严格，可以多一些自己想的动作。除了照相，还有走路的动作，以及见一组客人的流程和时间，都是会严格控制的。还有最为重要的一点，就是签名。每个角色的签名都有固定的样式，必须照样式签不允许改动，让我们先正常拿笔练，然后再穿上戏服带上手套练，一直练到熟悉为止。（其实这点很重要，我后来工作的时候有时候一个名没签好，看到小朋友拿到签名后惊呆了的表情真的很难过。）培训考核，培训员会让你出去接待游客然后在一旁录像，等你下来之后给你看自己的录像找出不足加以改正。&lt;br&gt;    经过一周的培训，就可以正式上岗了。工作时有很多的要求，从一开始的整理戏服，每个人都必须在第一个set开始前的1个小时开始整理戏服，按照list拿好今天所扮演角色（因为每天扮演的角色可能会不一样）的服装、头、鞋子手套、以及装饰。还有basic clothe，就是一些贴身的打底衫。然后要做戏服的整理工作，比如固定好角色头套里的安全保护绳，把basic shoes粘到角色的大鞋子里面等等。准备好之后，就需要扛着自己的戏服（一般装在一个黑色的大布包或是大拉杆箱中），带到今天扮演地点的后台，在set开始之前的15分钟左右，开始穿戏服。在这个过程中，要完全的把自己的皮肤全部隐藏在戏服中，包括头发，也要用发网套好，不可以掉出来。并且决不允许在后台拍照，比如穿着一半戏服或是单独给戏服拍个照或是自拍都是明令禁止的，一经发现可能会被开除。然后就由专门负责引导的工作人员把我们领到交接区，按亮就绪灯，这时台前的上一组扮演者就会知道下一组已经准备就绪，引导人员就会找一个借口让他们跟游客再见（比如一般是说米奇要去吃蛋糕之类的），等上一组也同样来到交接区，告诉下一组目前游客的一些状况，确认无误后，下一组方可上场。这一过程中，最重要的就是一定不能让游客同时看到两个米奇，因为所有的迪士尼动画人物都只有一个。上场后，就是正常的签名拍照，最重要的就是一定不能跟游客有语言交流，但是给游客kiss时可以发出“啵”声，打喷嚏也是可以的。还要注意的一点就是当游客问你一些问题时，比如“你在里面热不热呀？”这样的问题，你要做出一副不知所以的样子，因为你要让游客明白你就是米奇，而不是在里面扮米奇。对于上面有提到的出现紧急状况如扮演者身体不适，应该及时的做出一些暗示性的动作（一般都是提前规定好的），旁边的引导员会立刻将你领回后台，如果你觉得不适感及其严重且引导员并未及时发现，必要时你可以自己跑回后台摘掉头套，毕竟安全是第一位的。（这是培训的时候讲的，也是迪士尼的第一大宗旨，安全第一）。&lt;br&gt;  再来讲讲休息，其实做角色扮演者的休息时间是很多的，一般室内的话是做40分钟休息40分钟，而室外是做30分钟休息30分钟，如果天气炎热，就是做20分钟休40分钟。休息室里有沙发空调还有免费的饮料甜品，迪士尼的福利是很好的。&lt;br&gt;     最后一点就是关于发照片，如果角色扮演者在Facebook等公共平台上发自己工作时的照片，绝对不可以提到“这个米奇是我扮的”之类的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯…大概就先想到这么多～以后再想起什么～再来补充哦…&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————又想到一些小的细节再来补充一下——————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是后台方面的，角色扮演者在穿着戏服的时候（拿下角色的头罩之后），不可以吃东西。因为把戏服弄脏是一件很麻烦的事情…（想一下某一天你去迪士尼看到米奇帅气的燕尾服里面的白衬衣上有一大坨油渍…）所以迪士尼决不允许这样的状况发生。再者就是不能穿着部分戏服出现在游客面前，哪怕只是打底衫也不可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次就是一些台前的问题，也算是给以后想去迪士尼游玩的人的一些小贴士吧。第一个是签名的问题，一般迪士尼的纪念品商店都会有专门的签名本卖，但是也不是一定要买他们的签名本，自己带的本子什么的都可以（我还经常遇到过让我签在园区地图上的……），但是…拜托大家不要让角色签在你的身体上，比如手臂手掌后背啊都是不允许的，还有货币或是证件上也是不可以的，所以大家千万不要为难小米奇哦。第二呢就是合照，为了维护迪士尼和其动画人物的形象，迪士尼不允许其动画人物跟印有粗俗话语的服装、横幅合照。还有竖中指神马的也不可以（不过一般亚洲人都不太有这个习惯，这个问题一般出现在美国本土游客中。之前就遇到过身穿正面印着大大的“fxxk”字样的T-shirt的游客，我机智的跟他做了个探戈pose挡住了他衣服上的字才拍的照）。还有就是迪士尼的动画人物，特别是米奇这样的正面角色，如果遇到身着比基尼的游客（我第一次听也很奇怪怎么会有人穿比基尼去迪士尼但是后来发现还真有啊），不能搂其腰或肩膀，只能让她用手臂挽着米奇。另外就是一般最好不要领着大包小包跟角色合影，一般合影前工作人员会适宜游客将物品放到一边以保证合影的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后要说说做character performer的特殊福利：来自世界各地游客的小礼物。很多游客在来迪士尼的时候，会给他们喜爱的角色带来小礼物，一般会是一些小朋友自己画的画，写的信，还有糖果、小玩偶、什么的，这是常规的…非常规的有…安抚奶嘴…嗯对，就是这个，小朋友大概是想让米奇来见证她的成长，所以把这个送给米奇表示她已经长大了不再需要这个了，所以其实想想心里都是暖暖的。还有每天小朋友的kiss啦拥抱啦就不计其数啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————下次上图哦—————&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯…半夜躺床上用手机码的字…原谅我再次木有排版…
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21685616/answer/25043660
</link>
<author>
李滢浩
</author>
<title>
钱学森为什么敢用党性保证人体科学（特异功能）的真实性？
</title>
<description>
目前的答案真让人伤心。果然大家都是生活在阳光下，成长在新社会，对这个世界充满了爱意啊。&lt;br&gt;下面的回答还请各位批评：&lt;br&gt;首先，他&lt;i&gt;先后担任了&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/4522.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国科学技术大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;近代力学系主任，&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/181348.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国科学院力学研究所&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;所长、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/11575982.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;第七机械工业部&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;副部长、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/268362.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国防科工委&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;副主任、中国科技协会名誉主席、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/24083.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国人民政治协商会议&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;第六、七、八届全国委员会副主席、中国科学院数理化学部委员、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/177094.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国宇航学会&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;名誉理事长、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/40976.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国人民解放军总装备部&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;i&gt;科技委高级顾问等重要职务&lt;/i&gt;（摘自百度百科）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自归国之后，历经数次Politcal运动，都没有影响到他仕途的一帆风顺，上面没提的是，人家可是69年九大的时候成为中央候补委员的哦。运动运动，就是要把人给运动掉队了，这么多次运动都如鱼得水，能说他不是个好的运动员吗？&lt;br&gt;这样一个人，简简单单的把他当成一个科学家，把他的话解读成一个科学家为了维护学术界的纯洁和独立，这样合适吗？把他的行为解释成“意在反对政治干涉”，合理吗？人家本身就是政治家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，想想看，这哥们58年的时候非常及时的抛出了文章，支持亩产万斤。这桩公案不细说了。但后来大跃进破产后，连太祖都往他身上赖，硬说是看了老钱的文章才信的亩产万斤。可是你看钱自己可有过检讨反思，反口不认账过没有？&lt;br&gt;就这份政治觉悟，比好多D内摸爬滚打几十年的老家伙，不知道高到哪里去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，80年代气功盛行是由深刻原因的。这是一场自上而下的流感。最早发病的不是那群天真烂漫的街道大妈，而是饱受摧残风烛残年之际重新执掌大权的老头子们。一个又一个的大师，也正是有了这些老头子老首长的加持，才横行中国，流芳世界的。钱那些话，就像当年支持亩产万斤一样，不是对老百姓科普，是说给上面听的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========================================================&lt;br&gt;补充两点：&lt;br&gt;1，我是不是要黑钱呢。不。任何一个组织，都得在中央有个代言人。下面的人负责做事，上面的这个人负责沟通协调，负责争取资源，负责背黑锅，负责给自己和团队争荣誉。这是一个十分正常合理，也同样可以称得上劳苦功高的角色。politic哪有清白的，不能因此否定一个人。&lt;br&gt;2，当然可以更加美好的把他解释成一个不懂politics的科学家，这样也是没有问题的，也是一样能自洽的解释这个世界的。&lt;br&gt;我个人倾向于认为邓稼先，于敏，更早一些，连那个小阳谋的没看破的那批人是这样的角色。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23969902/answer/26281579
</link>
<author>
李滢浩
</author>
<title>
全能神教（东方闪电）是一个怎样的组织？为何能在暗中发展这么久？
</title>
<description>
看到排名最高几个答案写的真的挺好。&lt;br&gt;我稍微补充下，抛砖引玉吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;信仰是一刚性需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前排名第一的匿名人士对于自己家人的描述中有一个现象很有趣：他的外公是从之前某旧邪教跳槽到目前这个新邪教的。&lt;br&gt;这情况正好印证了我经年发现的一个现象：信的人，他不在乎信的到底是什么，他只在乎只要有个东西信。&lt;br&gt;不管现在流行信什么，他都能跟上潮流。而且不管信什么，你跟他去深谈，都会发现他信的死心塌地，结果没过几个月，再去跟他谈，他还是信的死心塌地，关键这次信的跟上次已经完全不一样了，完全没有品牌忠诚度。&lt;br&gt;甚至有的人，在两次跳槽中间，还能信个红歌。这不是开黑，这是真事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我慢慢总结出来， 信仰，对很多人来说，就像吃饭，是个刚性需求。吃面包还是馒头都可以，关键是我中午一定要吃饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来我看了几篇文章，这想法还真不是我独创，有些学者走得远多了。不但信仰是个刚需，他还拿了一堆样本和数据，大概估算这个刚需的比例。&lt;br&gt;30%。&lt;br&gt;请记住这个数，当时我是被吓到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来还看过几篇文章，有一个是估计中国到底有多少基督教徒的，目前官方数字1500万。这显然是被严重低估的。那么真实数字是多少呢？&lt;br&gt;我看过最夸张的一个估计&lt;br&gt;1个亿。&lt;br&gt;请记住这个数字，按照这个估计，中国已经是最大的基督教国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们不谈上面两个仅存在于我记忆中的数字。（等我有空把文章找到了在有理有据的谈。）&lt;br&gt;我们只谈刚需，如果你也认可信仰对于某一部分人是个刚需的话，那么我想你也能同意我的以下的看法：&lt;br&gt;考虑到中国庞大的人口总数，和一直以来对于宗教的打压。如果把信仰看成一种商品，把宗教看成一个市场的话，那么这是一个受到国家垄断的，严重的供不应求的市场。&lt;br&gt;稍微有点经济学常识的，也一定会知道，在一个受到控制的严重供给不足的环境下，一定会诞生黑市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子的话，目前官方允许处出境前往麦加朝圣者，一年大约两万五千人。&lt;br&gt;而据说有两倍于此的人数通过其他渠道前往麦加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，你看到的这些奇形怪状的邪教，不论是在这行凶施暴的，还是那些制造恐怖的极端分子，他们都是黑市商品的消费者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑市商品什么特点？不需要质量啊，只要先解决有无的问题。&lt;br&gt;所以你会看到，不论洗脑手段多么拙劣，不论传道如何粗糙离谱，都能找到一大堆人信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说到这，我先切个题：没必要关注一两个特定邪教的特定手段。它的成功传播和它的特定手段并无直接的因果关系。&lt;br&gt;越去掰开了揉碎了分析，越觉得简单，老套，陈旧。而且不能解释为何这些老套陈旧的办法还是能吸引这么多人。&lt;br&gt;你看到的是一群毫无科学素质的愚民，我看到的是一群饥渴难耐围在一个充满污秽肮脏不堪的水塘旁边抢水的灾民。&lt;br&gt;回到匿名用户的答案，他的外公一直说，你到了我这个年纪就明白了。我想他外公的意思是，等你到了人生最后几年，眼看至亲好友一个一个离开的时候，自己的剩余的时间已经可以按天来计算的时候，信的对错真的无所谓了，关键是有什么东西能支撑自己走完最后一段孤独的旅程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后再说回来，打击黑市最好也差不多唯一的办法就是放开管制。但现实就是这么个现实，供不应求长期存在，信仰黑市也会一直有人捧场。剩下的更深的意思各位自己琢磨，大半夜的我先去收个包裹然后洗洗睡了大家晚安。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22174837/answer/20529748
</link>
<author>
孟德尔
</author>
<title>
中国航天员为什么都是军人，而不是博士、科学家等科研人员？
</title>
<description>
简单说就是现在的飞船性能不理想，对身体条件要求很高，没有绝对的需要尽量避免科技人员搭乘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始我也不太理解，直到人家给我看了航天飞机的研发资料。宇宙飞船降落时的加速度也是很夸张的，于是减小再入过载就是航天飞机很重要的一个特点。据说航天飞机可以控制在3G，而联盟号好像是4G，很多科学家回来后就大倒苦水。神舟作为联盟的改型，不会差太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是20世纪的科学家，那种领了奖顺路参加奥运会的学霸，或者是一边占着足球队名额一边还占着科学院名额的流氓科学家，倒无所谓。可是现在的科研人员一般都是头脑发达四肢简单，虽然宇航中心会专门安排强化训练，但是有可能某个学科的某人一定要上去但是他的身体条件就是不允许。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的飞船落地瞬间反推火箭会减小落地冲力，而以前的飞船没这个设计，那一下也很要命。加加林的飞船干脆就没有降落，是进入大气层后再做高空跳伞的。不是飞行员根本不可能干这种事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安全性也是问题，东方一号在试验阶段的事故率居然有50%，这换到任何一种交通工具上都是不可接受的，但是加加林硬着头皮上了。搞科研的谁去给你冒这个风险啊，你要说实验事故牺牲也就认了，去实验室的路上因为交通事故死了这算怎么回事。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23949101/answer/26282052
</link>
<author>
匆匆的蚂蚁
</author>
<title>
2014年在淘宝创业合适吗？
</title>
<description>
如今6000资金要在淘宝做起来很困难。
 我是2011年年底入场，3000元起家，前两年是淘宝的红利期，算是比较好做， 去年在淘宝上两家C店营业额250万左右，赚了60多万（小行业，刚兴起的时候进入，行业成熟期时毛利35%-50%左右）。目前淘宝上的业务处于收割期，库存货物十多万。上月我临时决定辞退所有员工，接下来计划是专注做1号店平台。（之前淘宝C店是1个客服，2个白班纯打包发货，加上我自己4个人，到旺季再增加2个打包的，一共6个人，这个团队结构或许有些人会觉得很奇怪，但是是实际情况。）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你会问我赚钱赚的好好的为什么不做了？没有理由，我凭直觉判断的，这个和股市的道理一样，3000点到5000点，的确好赚钱，从5500点上涨到6000点，市场最热闹的时候，也是最危险的时候，是时候退场了。对于大部分行业而言，现在基本上是对大小卖家都非常不利的时期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;年轻人的创业热情不值钱，就是个屁。淘宝上的游戏规则经常在变化，说白了就是通过规则的变化在利用一波一波年轻人的创业热情在为他们服务，帮他们赚钱。你不过是他们地里的麦子，让你茁壮成长的目的就是最后收割你，收割完了一把火烧掉，灰烬变成来年新麦子生长的肥料。反正来年又有一茬一茬的新麦子长出来，生生不息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有大使命感的人都是可疑的，马云就是个大忽悠，别的不说，长得就不像一个好人。自己保持清醒，搞清游戏规则，把握好节奏，否则你就是游戏中随时被牺牲掉的那一批。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚开始做的淘宝小卖家容易犯的致命错误就是，雄心万丈，把创业冲动当成创业才能，幻想自己是个初入战场的小兵，手持一根长矛就冲向对方敌营，看准机会就能直取敌方大将首级，从此建功立业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看清楚周围状况好不好，你我这类淘宝上小卖家，不过就是匆匆的蚂蚁，所谓梦想其实只不过就是为了钱。首先考虑的是如何找自己的生存方式。 这个是一个慢慢探索的过程，耐着住性子，沉得住气才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，一开始别太猛，别花钱开什么直通车，最好一分都不要。没流量自己想招，总之直通车是下下策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刷单？我反正是没刷过。我隔壁邻居一天猫店，请六个员工专职刷单。妈呀，我好困惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝做C店，个人感觉也不是完全没有机会。看你选的行业，关键还是进场出场的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，时间精力金钱还是应该投入到更有效率的地方去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微信平台不了解，没仔细研究过，不敢多说。个人建议你找家人借个几万块，注册个公司，试着专注做京东和1号店，对于初出茅庐的新手来说，
京东和1号店上的机会或许比在淘宝上的要多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，补充一下，我现在是3家淘宝C店，其中两家行业收割期老店，还有一家新项目新店。除此之外还有一个阿里巴巴诚信通，一个天猫分销平台，一个京东，一个1号店。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的第一家C店是2011年底开张，投入3000元，没开几天就成交了第一单，自然流量加淘宝客佣金5%，除此之外没做任何推广。如今双皇冠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的另一家C店是去年4-5月开张，0信誉做到如今三冠，前期直通车投入大几百元 ，没刷。同样，自然流量加淘宝客佣金5%&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝上卖家擅长把行业作死，小而美的终点还是大而丑。游戏规则决定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最新的一家C店春节后开张，目前新项目前期投了7-8万，包括4万左右货物库存，没开直通车钻展的情况下，3月成交13单。 妈呀，这是要作死的节奏啊。幸好留了退路啊，1号店没做推广没做活动头半月卖了30多单啊，毛利还比淘宝高啊。举例子说明吧，我一个主推商品，产品成本10.5元，加包装快递人工各项成本加一起16.5左右，淘宝同行同类商品价格是19.9 -29.9元。淘宝上我标价19.9元。同类商品1号店同行最低价格39元，1号店我标价29元。新淘宝店铺自然流量0 ，一号店自然流量平均每天15 。推广成本：淘宝直通车出价25元排在第八位（对，单价19.9元,利润只有3.5的产品，一个点击就是25元）。1号店，同样产品，标价29元，去掉扣点，利润10元，一点通推广出价1.7元排到第二位。转化率这个不好对比，成交太少，数据不足以支持。总体感觉，1号店的好点。客服成本：1号店和京东的顾客买东西基本不问客服啊，直接下单就买啦，买完了也不催。淘宝上买家好烦啊，什么改地址，要优惠要返现要礼物的，催发货，催快递的，妈的都被宠坏啦。20块钱的东西，一单赚你3块5你他妈的要什么优惠！！！你他妈的要什么礼物！！！你他妈的要什么好评返现！！！你他妈的要什么服务！！！！你他妈的催什么催！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我做的淘宝新店的最直接感受就是，今时不同往日啦，淘宝上的卖家数量太多啦，这个月开始重新恢复金牌卖家，对大卖家流量有倾斜，小卖家分配到的流量更少了。今年新店不做直通车的情况下，基本上流量是0。淘宝的数据很好看，什么双11成交金额突破多少亿什么的，实际上有点虚，有点虚假的繁荣。这里头有多少卖家为了保持足够销量从而得到展现在不盈利和亏钱的在哪里死撑。又有多少成交量是刷出来的？ 淘宝上的总流量虽大，但分配到每个小卖家的自然流量又能有多少？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你一定要做淘宝的话，耳机产品。如果不是高端产品的话，做不了小而美，那只能定位为大而丑了。做量的话，首先一步把快递成本要控制好，要不搞不好变成给快递公司打工，今年快递价格战很厉害，价格都很透明，小卖家应该也可以谈下来好价格。我在福建这里现在发全峰全国4元，韵达全国5元，圆通全国5.5元。目前主发全峰，韵达圆通少量。同区域附近发货量较大的同行那里打听到的各家价格是，韵达4.5元（三公斤内），申通4元，圆通5元。广东估计和福建差不太多，顺便上58同城和赶集搜了一下，深圳和广州基本上每天300票的量拿到的价格基本是全国4元。温州申通现在是全国3元，这个是我目前了解到的全国最低价格了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各家底价大致了解了之后呢，接下来顺便回答一下你快递价格怎么谈的问题。我个人经验的技巧介绍给你。我当时一天发到100件的时候，就把之前用掉的快递单的包装箱都收集起来。就是那种快递员送来的空白快递单的包装箱，一箱可以装1000张快递单的那种方形牛皮纸箱。没有就找附近的同行要一些用过的空箱子。在门口显眼的位置，一摞快递单空箱子摆起来。发货用的包装盒一下买个2000个，1500个可以摞起来两米高，三摞。然后500个纸盒折起来，两米多高，N摞，也是一堆门口一放，好像马上要发的货一样。很壮观。也很唬人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来第二步，上网随便买点东西，指定几个你有合作意向的快递发货，快递员上门派件的时候，你一开门，那个阵势，他先被唬到，以为那一摞快递箱子，是同行快递刚送过来的。一送就是十几箱，一万多张快递单，他们就会先入为主的以为你这里有足够的量，很快快递员和快递点的老板就会主动找你来谈。谈不了也混个脸熟&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三步，谈价钱的的时候，对方一定会要求量对不对？你就说，可以。但是我这里之前某某快递合作久了，不好一下子换掉，而且对你们时效客服各方面也不太了解，我试着发一点，没问题的话，通通再转给你们。也可以说你这里主要做分销代发货的的，快递发哪家自己做不了主，要征求一下下面分销商的意见，试着发一些，回头用不用需要和下面分销商商量。这样可进可退，还不得罪人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;价格直接谈全国通票价，不要分区，分区就是快递没诚意。全国4-6元之间，看你怎么谈了。最终确定1-2家合作，老牌圆通申通韵达随便找一家，再找一家全峰或中通。价格谈好了再补一句，提供快递袋。成本又少1-2毛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，今年快递竞争激烈，根本就是买方市场，或许压根不用这么麻烦。特别留意一下全峰快递，市场拓展期，价格很便宜。就在前一两天马云旗下基金注资数亿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有重要的一点，市场价格由供求关系决定，注意库存风险，别压太多货，东西卖不掉就是垃圾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理论都是虚的，自己进场真刀真枪的干。18岁，有的是机会，尝试一下，亏了就当作交学费。上大学四年学费都几万块了，你花个几万块，摔几个跟头，学到的都是干货。你有你的优势，马云当年18岁的时候也不过是个处处受挫的呆逼，长的还比你难看！！！你的起点就比他要高得多！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，再啰嗦两句作为总结：第一：成功者找方法，失败者找理由。第二：和去麻将馆里打麻将一个道理，决定输赢的往往不是因为你的技术高低，而是你是否坐对了桌。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24002984/answer/26354882
</link>
<author>
yue wang
</author>
<title>
如何评价 Apple 新推出的编程语言 Swift？
</title>
<description>
有人說它相當於 C#，或是相當於 Scala 對 Java 的改進，我可以告訴大家，Swift 不是這樣的語言。它更像一種讓人快速做原型的 toy language。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要求 Apple 發佈下一代 Objective-C 語言的呼聲早就有了，每年寫數萬字 OS X 評論的 Ars Technica 兩年前就寫了 Apple 應該去做一個語言，Objective-C without C 並且使用更現代的功能和更短的 API，以及對自動類型推導的支持，文章見  &lt;a href=&quot;http://arstechnica.com/apple/2012/07/os-x-10-8/17/#objective-c-enhancements&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;OS X 10.8 Mountain Lion: the Ars Technica review&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但 Apple 顯然沒有認真對待這門語言。很明顯的，他們根本不想把ObjC給替換掉。並且按Apple的風格，如果他們把Swift當ObjC的未來來對待，肯定會有一到兩個iOS/Mac應用使用Swift改寫。（比如Apple 當年要砍 Carbon，首先做的就是把 Finder 重寫了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;從語言角度，Swift 有太多的缺點：&lt;br&gt;－ 它的標準庫太差，只有Dictionary, Array 和 String及數這幾種數據結構，連個 Set 都沒有。想用別的？你還是要用 ObjC 的。&lt;br&gt;－ 它沒有任何對異步／同步編程的支持。它沒法綁定使用 GCD，因此任何正經的網絡應用根本無法編寫。&lt;br&gt;－ 它沒有任何的保護機制(private, protected)，所有的 method和 variable 都是全局可見的，這顯然不能滿足正經工程項目的需要。&lt;br&gt;－ 只能和 ObjC 互動。如果你想正經地使用C或者C++，你得寫 ObjC 的 wrapper。&lt;br&gt;－ 沒有辦法 catch Objective-C 的 exception，如果一旦出了 exception，你的 App 立馬就崩了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Chris 在設計這門語言時，可以明顯地看到他的短視。這也很正常，他是一個做編譯器的，不是做語言研究的。所以這門聲稱支持函數式編程的語言，根本不是函數式的：&lt;br&gt;－ 僅有的支持在lazy，閉包，及簡單的函數語言函數（如map, filter）。這ObjC中都能做&lt;br&gt;－ 沒有pattern matching&lt;br&gt;－ 類型推導差不多和 C++11 差不多，沒有使用hindley milner。&lt;br&gt;&lt;br&gt;從上面這些特點看， Apple對其的定位僅是給對ObjC頭疼的開發者降低學習曲線所推出的玩具語言。前面五條中的每一條，基本都是致命的，因此 Apple 自己的項目也不會使用。做個早期 proof of concept的 prototype 到是可以的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可以想象，實現上 Swift 是很簡單的（LLVM很成熟了，寫個新語言越來越簡單，比如只要幾步就能做個小語言： &lt;a href=&quot;http://llvm.org/docs/tutorial/LangImpl1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1. Kaleidoscope: Tutorial Introduction and the Lexer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），當然有可能 Apple 將來會解決這些問題使得其真正實用。但現在來看，Apple 並不希望 Swift 來替代 Objective C。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
