<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21241629/answer/17741865
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
Google Loon 的工作和悬浮方式跟气象气球一样吗？
</title>
<description>
和气象气球（或者说所有气球）的原理都类似，但是这么说等于没说，把一个复杂的问题太简化了。&lt;b&gt;实际上，谷歌Loon用的气球技术含量非常高。&lt;/b&gt;听我慢慢道来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;控制手段不同&lt;/u&gt;：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;绝大部分气象气球都是不停上升到一定高度破裂，运动轨迹完全看风向。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;而Loon的气球是可以主动调节高度和位置的&lt;/b&gt;。调节位置的方法也非常巧妙，利用了平流层不同高度的风向不同这一特点来调整气球的位置。通过充放气来调整气球的高度（非常节省能量）就能借助风力到达指定的位置。为此我特地去美国国家海洋气象管理局NOAA的HYSPLIT项目网站预测了洛杉矶在某个时刻，平流层中颗粒物运动曲线，确实验证了这一点。比如后面两幅图，上图在15000米高度的时候，风会向西吹向大陆；而下图20000米高度的时候，风会向东吹向海洋。&lt;b&gt;显而易见，要实现可靠的位置调节就要对高空风向有精确的预测，并且有一套完整的错误修正机制，背后的计算和控制算法（比如找到合适的高度）都是相当复杂的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/2b/3c2b2f3ad756bb6db4008a404092e758_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;523&quot; data-rawheight=&quot;642&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;523&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3c/2b/3c2b2f3ad756bb6db4008a404092e758_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/60/0f605b4af03d9b3d7efe85d216997f6c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;525&quot; data-rawheight=&quot;642&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;525&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0f/60/0f605b4af03d9b3d7efe85d216997f6c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;使用次数不同&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：&lt;b&gt;气象气球的无线电探空仪基本上都是用完就丢掉的&lt;/b&gt;，因为探空设备、气球和无线电发射机都非常便宜。&lt;b&gt;而Loon的气球和下面的仪器设备是要最终回收的&lt;/b&gt;，地面可以远程控制Loon到指定地点降落进行维护，比如充气，检修电子设备，更换电池，修补破损等等。&lt;b&gt;可回收让Loon的系统运营成本大大降低&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;尺寸不同&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：气象气球通常携带的无线电探空仪只有250克，所以气球大小最大也不过几米就够了，而Loon的气球由于需要携带重达10公斤的仪器、电池、太阳能板等等，所以尺寸也大多的——下图中的Loon有15米的直径！可以看到下图气球和右下角人的尺寸对比。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/8f/f18fecaa8cc39f1cf64ed55631a00219_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;781&quot; data-rawheight=&quot;581&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;781&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f1/8f/f18fecaa8cc39f1cf64ed55631a00219_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;材料不同&lt;/u&gt;&lt;b&gt;：一般的气象气球由于用完丢掉，所以从成本追求廉价，都是橡皮制成，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;都充最便宜的氢气&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;Loon为了安全充的是昂贵的氦气&lt;/b&gt;。对于Loon来讲，橡皮有两个问题：第一是对于氢气氦气这样微小的分子来讲，橡胶分子之间的间隙足以让氢气或者氦气迅速逃逸；第二就是使用寿命太短，过不了几天橡皮就失去弹性老化破裂了。Loon的气球采用聚乙烯材料，加上特殊涂层，防止氦气泄露。补充一句题外话，氦气是地球上的稀有元素，用一点儿就少一点儿，用完就没了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;任何一项技术，从原理（物理原理大家中学都学过）到实用，其中需要关注的细节不计其数——创新是否成功，魔鬼就在细节之中。&lt;/b&gt;Loon用到的气球就是很好的例子，除了简单的物理学浮力原理，还需要考虑空气动力学、不稳定系统的控制理论、可靠的无线电通信、分子材料学、运营规划、成本最优化等诸多领域的知识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;br&gt;NOAA HYSPLIT网站&lt;a href=&quot;http://ready.arl.noaa.gov/hysplit-bin/trajtype.pl&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ready.arl.noaa.gov/hysplit-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;bin/trajtype.pl&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，可以自己预测美国当地某个城市的空气中微粒扩散情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便吐槽一下，国家气象局是没有把这些研究成果（我相信他们一定有这方面研究）公布给纳税人来用的，气象局首页除了各位领导头衔，头条新闻就是“中国气象局传达学习全国组织工作会议精神”。相信在中国的环境，类似Loon的创新是很难做出来的——你没有大气流动的数据，就无法控制你的气球。作为一个初创公司，你不可能自己砸钱建立全国的气流预测网络吧？参考我的另一个回答&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20268663/answer/17107229&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么中国人缺少创造力？&lt;/a&gt;——其中提到一点，&lt;b&gt;中国人不缺创造力，恶劣的环境抑制了创造力成长出有深远影响的技术和产品&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20425159/answer/17739128
</link>
<author>
徐维义
</author>
<title>
我爸和小三生了一个孩子，我和我妈该怎么办？
</title>
<description>
答案：让自己变强&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来说说我的情况。有点长，主要是为自己回忆这几年的路。不喜请折叠。但绝对真实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人91年出生，爸爸小学没毕业，年轻时在矿山上当一名矿工，（从山上开采石头）后来在我五岁左右自己承包矿山发了家。因为矿山是一个风险利润并存的行业，其中生意一直不稳定，我爸的生意赚赚赔赔，大起大落很多次。一直到我10多岁的时候，手上的现金越来越紧张紧张，但资产一直有。表面上也算是“大老板”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道我爸包二奶是15岁左右，（具体时间记不清，总之上初中的时候），当时并没有多大的震惊，因为我一直把我爸看成“文化不高的暴发户”。有了钱以后吃喝嫖赌都会沾。跟某个小姐拍张照再正常不过了。&lt;br&gt;后来这位“小姐”不断在我家工厂出现，不断明目张胆，终于成为了小三。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个过程我亲眼目睹，但从始至终从来不阻止我爸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因 1管不了 (一个四十多岁的男人跟一个20多岁的美女坠入爱河，我说的动么？)&lt;br&gt;2.不爱管 （给我零花钱就行，额，那时候真的很年轻啊）&lt;br&gt;3、一直在外上学 （家里的烦心事很少影响到我）&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有我跟我妈都属于“不强求”人，所以当我爸提出离婚，我妈很痛快的友好离婚。我妈大概分的总价值超过40w的财产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸爸承担了所有生意场上的债务。（没办法，开矿借钱，贷款太平常了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我的分数，花三四万其实可以买进重点高中。但是我爸说没钱，所以就让我上了一所非重点。&lt;br&gt;尽管不情愿，心里不平衡，但还是去了。（当时的想法很操蛋，当时想如果花了三四万买进重点高中的话，为了对得起这个钱我我还要辛苦学习，而如果去非重点，那么就可以天天玩了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我十六岁去了非重点高中，心安理得的荒废学业。我爸爸一屁股债，但还是整理了一下手中的资产，带着他老婆去广西继续做石材生意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;08年那年，我18岁，全球经济危机。我爸爸的精神状态很不好，车祸出了三次。离婚的时候就承担了所有的债务，然后两年时间又把手上的资产全部赔的差不多。加上他老婆能花钱。（人家比我爸小18岁，怎么可能帮我爸省钱？）所以我爸天天为钱愁。&lt;br&gt;我在学校，看到这个支离破碎的家庭，一方面我妈身体不好，没有经济收入，一方面我爸生意不顺，追债的很多。而我又不打算上大学，迷茫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我上课的时候天天睡觉，一直在想 “如何改变” （其实也想不出什么出路）&lt;br&gt;后来高三上半年，级部主任找我谈话，说：“你既然不打算参加高考，那么就早点去社会吧”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说好。  然后09年冬天我就去了北京中关村买电脑。那年19岁。当时接了一个电话。我爸打来的。当时看到我爸的号码还很高兴，&lt;b&gt;我以为接下来的对话是这样的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;爸：xx啊（我乳名）&lt;br&gt;我：嗨 爸爸 最近怎么样？&lt;br&gt;爸：挺好的，你在北京冷不冷？&lt;br&gt;我：不冷，挺好的，在大楼里有暖气&lt;br&gt;爸：缺钱的话我给你打点&lt;br&gt;我：不用了不用了，我这个月工资能赚到1500.刨去房租吃饭公交电话费还能剩下200。&lt;br&gt;爸：哦 你过得好我就放心了，缺钱记得跟我说啊&lt;br&gt;我：恩 好，我知道了 放心吧 再见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结果对话大致内容如下：（具体早忘了，但意思就这样）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;爸：xx啊（我乳名）&lt;br&gt;我：嗨 爸爸 找我什么事儿？&lt;br&gt;爸：我就想跟你说说，我前两天出车祸了。&lt;br&gt;我惊讶： 车祸？人有没有事？&lt;br&gt;爸：人没什么事儿，就是这个车要修的话，得花4w块钱，我的车入保险了，但是保险公司要求先垫付，等修好了再给赔偿。我这里没那么多钱，你先从你的保险里借我点钱吧？等保险公司赔给我，我就还你；。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（ps：我小时候我爸有钱，给我入了很多保险，我每年都可以取回保险公司的回报，这也是我爸爸留给我不多的财产之一）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸说到这里，我当场就哭了（真哭了，吓哭了）。尽管我爸一直都缺钱，但是再缺钱他从来没有跟我讲过他有多么艰难。他总是笑着说：“钱等我掂得掂得”（青岛方言，意思是 拆了东墙补西墙）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为何会哭？因为我知道我爸跟我借钱这意味着：“&lt;b&gt;他生意场上所有的人脉都用光了，所有的人情都欠遍了，你爸爸没招了，你家衰落了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我留着眼泪说，没问题，我借给你，你也不用还我钱。这钱本来就是你的。&lt;br&gt;（保险是我爸送给我的礼物，我爸爸缺钱，理应退还给我爸）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那年我19岁，我爸跟我借钱。而我在北京中关村卖电脑，无底薪，全靠提成，第一个月赚了1500。我爸的老婆已经怀孕了。&lt;br&gt;那年冬天，我借给我爸两万多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来10年，我爸一直闲赋在家，广西的工厂赔掉了，家里的工厂又没有钱继续运转，因为政策，家乡的矿山又不让开采。所以跟石头打了大半辈子交道的老男人彻底失业了。&lt;br&gt;而我去了河南工作。（其实就是办公室很杂的活，现在想想，简直就是浪费时间。）一个月工资九百，我选择继续留下，因为没有更好的去处，另一方面一个月九百包吃住，比在北京自己租房的1500强多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中我爸老婆生下了我妹妹，我爸把家里的工厂租出去，又卖了工厂里库存的石板，保险公司的赔付也到手了。手里揣着钱来河南看过我几次。（听人说他现在手里的现金超过30万）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问他：你现在手里有多少钱？&lt;br&gt;他说：一两万吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我问他这个问题并非跟他讨债，只是纯粹的关心下我爸到底还有多少现金，还有多少债务，但是我爸却不跟我说实话，他以为我在跟他讨债呢。&lt;b&gt;不要问我是否原谅他对我撒谎，我从来都没有记恨过他，因为他对我撒谎，跟爱我并不矛盾。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10年很平常，我的工资后半年涨成了1500元。我爸靠着收来的那点租金过日子。其中还去过湖南搞什么高速公路，很显然，他又被骗了。不过骗他的，是一位名牌大学的教授。骗了他7、8万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年我辞掉河南的工作，去青岛重新找工作。网游工作室的机修人员。第一个月1500，后来总算基本工资涨到了2000。其实也就是装个系统，换个零件。 也不算太难。至于我爸爸，因为政策，镇上全部矿山都被禁止开采，我爸爸偶尔组织人偷偷的去开采，赚点外快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年 我发现我在社会上已经快三年了。我的工资从900涨到了2000。&lt;b&gt;但这真不是我努力的结果&lt;/b&gt;，只不过全国平均工资上涨了而已。三年来，我赚的工资慢慢被我花掉，而我学到的所谓的“工作经验” 其实一点都不值钱。所以，&lt;b&gt;三年一事无成。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我就开始思索怎么办。打工，没有专业技术，赚不到大钱。创业更是扯淡。我对我人生感到迷茫绝望的时候，我喜欢去中国海洋大学呆着，我从未上过大学，所以一直有一种大学情节。看到同龄人都在充实自己，努力的恋爱，努力的学习，努力的享受青春带来的活力。而我，呵呵，为了两千块钱每天都要做相同的事情。看不到丝毫的未来，我那时候觉得自己真的很可怜，自己的人生路玩砸了。我很羡慕大学里的每一个人，甚至每一颗树。我甚至考虑过要不然回去复读吧。呵呵 现在想想当时真的是太着急了。&lt;br&gt; 我问我已经考上大学的初中同学，复读如何？ 后来发现大部分人过的都跟我差不多——迷茫，对未来没有把握。而且在海大这种高等学府，考研考公务员的人占了一大半。 我想，要是有一天我辛辛苦苦考上了大学，难道还要让我辛辛苦苦的去考研么？考上了研究生，你能保证我的工资有四千块么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对不起，即使我愿意，我家里的情况也不愿意。我必须早点出来赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12年六月一号，我彻底辞职。出来思索人生。我总结了我的优势，我这些年所有的学科都荒废了，除了英语。我10年的时候看了不止200遍《泰坦尼克号》我11年的时候背过10遍新东方四级词汇。12年的时候背过5遍新东方六级词汇。我背过马丁路德金的《我有一个梦想》我背过《功夫熊猫1》的整部电影台词。我听过几百首英文歌曲。我看过几百部英文电影，我把我的手机，电脑全部改成英文版，我有道词典里有1000多个陌生词汇。我还有一个哥哥在美国。所以我就想：“既然到哪都注定屌丝，干嘛不去美国当？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就问我哥哥：“我去美国刷碗怎么样？”&lt;br&gt;他说：“第一，你能拿到签证，第二能吃苦”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想经历了这么多吃苦肯定不是问题，于是就决定要去。结果上帝保佑我，让我一次顺利骗到签证。于是我2013年1月9号飞抵纽约，1月15号坐了20个小时的车，来到这家店。每天不停地干活12小时，一周六天。一直干到6月25号辞职。现在已经辞职一个周了。正好有时间为我自己做个总结，也为你回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案是：让自己变强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当有一个女人加入到我家的时候，我从未考虑过我该如何防止她争夺我家的财产（一方面是我家财产真不多，一方面是即使有个几十万也是我爸的，不是我的） 我每天考虑的都是如何让自己赚更多的钱（别说我俗，按照马斯洛层次需求理论，我真没到价值的自我实现那种境界）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很喜欢我妹妹，大眼睛，胖乎乎的脸，长得特别像我爸，跟我小时候也有点像，&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于我爸爸的老婆，&lt;b&gt;她若虚荣，那么把最好的青春奉献给我爸就是对她的惩罚。她若是真爱，那么跟我爸的孩子就是对她的奖励。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我不知道我爸老婆的真实想法，但我妹妹既然出世了，那我就愿意相信她跟我爸有感情，而且现在很幸福。我爸爸的幸福，我理应尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸爱我，也爱他老婆，也爱我妹妹，可能他不喜欢我妈，不过没关系，我妈我来喜欢。我爱爸妈，爱我妹妹，我不说喜欢他爸的老婆，但我能做到不去刻意的讨厌她。孩子都生下来了，干嘛非要弄的你死我活呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸这个年纪，以及他从事的产业，我从不指望他给我留下多少钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有一天他跟我讲：“儿子，没给你留下什么钱，但我欠的所有债务都还清了” 那我真谢天谢地了。（其实这不可能）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有一天他跟我讲：“儿子，不好意思啊，你爸爸老了，你妹妹还要你多照顾下” 我也做好了这个准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有意思的是，前两天我爸第二次跟我借钱，说工厂周转不开，跟我借两万。刚给他打了5000美金。我一直坚信，绝大多数人都是好人，即使某些人对你展示他恶的一面，但骨子里都有善良的成分。每个人都不容易，所以尽量的不要传播恶意。我从没想过要跟我爸的老婆搞得很敌对，从未想过跟她争夺什么东西。我已经尽力的伸出橄榄枝了，你是接住还是扔地上还是跟我一样伸出橄榄枝是你的问题。我问心无愧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多我不知道楼主你的情况。所以没办法帮你分析（也懒得分析）但我感觉再坏也不过如此吧。能包的起二奶的人一般都比较有钱。像我爸这种借钱包二奶的终归是少数。（这是我佩服我爸的地方之一）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这个答案对很多问题都管用。比如：我男朋友不要我了怎么办？我前女友的男朋友比我强怎么办？今天被老板羞辱炒鱿鱼了怎么办？大家都不跟我玩怎么办？一直被人欺负怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇文章写给你，也写给我自己，跟我的沈佳宜。我想告诉她，曾经你一直拒绝的那个自卑男孩，正在很努力的让身边的人都幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就到这里吧。天都亮了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21189255/answer/17467597
</link>
<author>
小明
</author>
<title>
宿舍有8个人，7个人都闹的很晚才睡觉，只有小明一人按时上床，按中国人的智慧，小明该如何处理好这件事情？
</title>
<description>
小明觉得还是买个一块五的耳塞解决这个问题比较方便，不要这么大点儿屁事儿都拿老祖宗的智慧出来用。&lt;br&gt;附上耳塞购买链接：&lt;a href=&quot;http://item.51buy.com/item-197217.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;全网底价 3M 耳塞 1100 子弹型耳塞 隔音耳塞 降噪防噪音 一付装（2只/包）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;讨论耳塞效果的请移步：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19845835&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;哪款隔音耳塞效果较好？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21140764/answer/17736459
</link>
<author>
沈振宇
</author>
<title>
扁平化设计（Flat Design）是误趋吗？
</title>
<description>
我非常支持扁平化的趋势，准确地说，我认为目前的趋势是&lt;b&gt;抽象化&lt;/b&gt;，扁平化只是抽象化的一种典型形式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 拟物化的局限&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　所谓拟物，必须是现实世界中已经有的物体，而且是人们日常的生活中经常使用的物品。但遗憾的是，人们生活中使用过的东西是非常有限的，相机、指南针、时钟、收音机、录音机……我们每个人都熟识并且会使用的“设备”不超过100件，而且这仅仅是对于70后80后而言。对于00后出生人来说，他们从出生就没见过磁带录音机，拨盘电话，收音机，红白游戏机，BP机，大哥大等这些已经被淘汰的设备，我们有理由相信，未来我们的孩子，可能连鼠标、指南针、随身听都不会认识，因为这些设备都被一部手机所代替，甚至手机有一天也会被代替。&lt;br&gt;　　那么，当我们熟识的设备越来越少，而手机应用所要实现的功能越来越创新的时候，这个矛盾就出现了。应用的功能太创新，根本找不到一个现实生活中的物来拟。&lt;br&gt;　　所以，&lt;b&gt;拟物的风格会限制住创新应用的发展。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 拟物的极限&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　iOS6之前的版本，其实已经把拟物推到了一个非常高的高度，视觉上每一处的纹理、阴影、质感，每一个细节都经过精雕细琢，堪称完美。这个时候想要有所超越，尤其是&lt;b&gt;想要在拟物这条路上有所超越，已经非常困难。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　同时，我们发现，市场上非常多相机应用都找一个相机来做拟物，音乐应用都找一个老式唱片机来拟物，所有的指南针应用打开都是一个指南针。拟物化带来高度的同质化。&lt;br&gt;　　更遗憾的是，由于指南针、唱片机、收音机这样的产品其实都是已经被淘汰的设备，而这些设备早已停止了创新停止了改进，是死的。但是应用是活的，要继续改进发展。假如沿着拟物化这条路走下去，10年20年50年之后，这些应用打开来还是老样子。你不觉得悲哀么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 从拟物到抽象&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　其实我非常反对从拟物到扁平这种提法，我认为现在的趋势并不是&lt;b&gt;扁平化&lt;/b&gt;，而是&lt;b&gt;抽象化&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;扁平只是抽象的一种视觉形式，抽象化其实有更多的可能性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　回顾历史，我们会发现从拟物到抽象是历史的必然，举文字的演变和绘画的发展作为例子：&lt;br&gt;　　几乎所有的文字一开始都是象形文字，用拟物的方式来描绘现实世界中的东西，但是随着人类社会的日趋复杂，越来越多抽象的概念涌现出来，人们发现无法用拟物的方式来表达，于是开始放弃拟物，采用表音的方式来记录语言。即使是汉字中，比重最大是形声字，纯粹的象形字也屈指可数。&lt;br&gt;　　类似的，绘画一直到摄影术发明之前都是在追求写实，极致的写实。但是摄影术发明之后，人们发现写实的绘画已经走到了尽头，已经无法再超越，唯一的方法就是另辟蹊径，用抽象的方式去绘画。于是当代的艺术，越来越抽象，彻底摆脱了现实世界的束缚。&lt;br&gt;　　纵观艺术史，我们都可以看出，一开始人们都努力去还原现实世界，在技法日趋完善的同时，人们开始意识到了“还原现实”的局限性，而开始冲破现实的束缚，走向抽象。&lt;br&gt;　　即使现在，仍然有相当多的普通人无法理解抽象艺术(有兴趣推荐大家去看一下MOMA艺术馆的藏品)，但是已经没有哪个艺术家愿意再回到之前的艺术时代了。&lt;br&gt;　　类比手机的拟物化，我们有理由相信，在未来相当长的时间里，拟物化的视觉风格将仍然受到大多数普通用户的推崇，但是作为一个设计师，应该有这个高度看到抽象化的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 拟物和极简的冲突&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　拟物就需要对物体的高度模拟，需要丰富的细节，于是我们需要质感、需要层次、需要阴影，这些最终都需要通过视觉元素来实现。但实际上用户最后需要关注的只是信息本身，这些视觉元素或许在用户使用初期，是一个赏心悦目的装饰，但是久而久之，对用户来说就是一种干扰信息，用户需要的是更简单更直接地得到他想要的信息。&lt;br&gt;　　再者说，接下来更多的随身设备，比如google glass，iWatch，都需要将交互过程进一步简化，如果继续坚持拟物化，很难想象在iWatch这个狭小的屏幕上，如何呈现一个细节丰富的物体。&lt;br&gt;　　所以说，&lt;b&gt;拟物化其实和极简主义是背道而驰的。&lt;/b&gt;在形式追随功能的原则指导下，不得不放弃拟物，而实现功能最大化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. 扁平化 != iOS7&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　很多人因为不喜欢iOS7的视觉风格，而反对扁平化。这其实犯了一个明显的逻辑错误，iOS7只是在扁平化这个方向上做出了自己的尝试，只是一个早期版本。&lt;br&gt;　　实际上正在探索扁平化的，还有google，还有WP8，等等。不要把iOS7的不成熟看成是扁平化这个方向的错误。&lt;br&gt;　　现在我们所处的时期，正是拟物化的体系日趋完善，抽象化的体系刚刚建立的时期。拿一个初生的婴儿去和发育完全的成年人相比，显然是不公平的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　综上，我相信历史的车轮滚滚，抽象化的时代即将到来，纵使我们对拟物的时代有万般留恋，抽象化仍然不可避免。同时我们是幸运的，我们将会经历整个变革过程，我们是历史的亲历者。&lt;b&gt;哦不，我们正在创造历史 !&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21276501/answer/17736351
</link>
<author>
墨磊
</author>
<title>
为什么一些政府网站上显示今年是 19113 年？
</title>
<description>
&lt;b&gt;Chrome:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/ae/b4ae68c022c58e5f1f7c1c57ccc684aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;216&quot; data-rawheight=&quot;55&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;216&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;FireFox:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/c0/ecc0ebf8dafa8cbe0da6635187a5aadf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;48&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;IE 10：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/da/dcda2679fdc8abd6caf593197f149b3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;211&quot; data-rawheight=&quot;49&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;211&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;IE 8  以下&lt;/b&gt;:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/6d/436dd8063e4b10e9a7ecb41a8687862f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;280&quot; data-rawheight=&quot;70&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;280&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么会这样? （以下都可以在 Chrome F12 、 Console中看到对应的结果。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我们在浏览器中获取时间一般会用到&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;new Date()
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/bb/34bbdb6d0f4531733fbbbae2ffe34750_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;387&quot; data-rawheight=&quot;33&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;387&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是能够获得正确时间的，&lt;br&gt;但是，这不是我们需要的样式，&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，会将这年月日等，用不同的方法提取出来。&lt;br&gt;如下链接有列表&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.w3schools.com/jsref/jsref_obj_date.asp&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;JavaScript Date Object&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般情况下我们会使用 getFullYear() 来获取年份，因为 getYear() 取值太麻烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/Date/getYear?redirectlocale=en-US&amp;amp;redirectslug=JavaScript%2FReference%2FGlobal_Objects%2FDate%2FgetYear&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Date.getYear&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;The getYear method returns the year minus 1900; thus:&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;For years greater than or equal to 2000, the value returned by getYear is 100 or greater. For example, if the year is 2026, getYear returns 126.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;For years between and including 1900 and 1999, the value returned by getYear is between 0 and 99. For example, if the year is 1976, getYear returns 76.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;For years less than 1900, the value returned by getYear is less than 0. For example, if the year is 1800, getYear returns -100.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;但是，我们看看某政府网站的代码，他们用的是 getYear()&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;   var enabled = 0;     today = new Date();     var day;    var date;    var centry;     if (today.getDay() == 0) day = &quot;星期日&quot;    if (today.getDay() == 1) day = &quot;星期一&quot;    if (today.getDay() == 2) day = &quot;星期二&quot;    if (today.getDay() == 3) day = &quot;星期三&quot;    if (today.getDay() == 4) day = &quot;星期四&quot;    if (today.getDay() == 5) day = &quot;星期五&quot;    if (today.getDay() == 6) day = &quot;星期六&quot;      centry = &quot;&quot;;     if (today.getYear() &amp;lt; 2000) centry = &quot;19&quot;;      date1 = centry + (today.getYear()) + &quot;年&quot; + (today.getMonth() + 1) + &quot;月&quot; + today.getDate() + &quot;日  &quot;;        date2 = &quot;&quot; + day;        document.write(date1 + date2);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，也就是只能获得 113 这个尾数。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，他写了这么一句&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;if (today.getYear() &amp;lt; 2000) centry = &quot;19&quot;;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;注意，centry 他用的 是字符串 ！！（想起来了，这货该是拷贝 19xx 年的代码）&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt; date1 = centry + (today.getYear()) 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt; date1 = &quot;19&quot; + &quot;113&quot;  // return 19113 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;即使要用，&lt;br&gt;也得是这样（虽然弃用了该方法，大多数浏览器还是可用的）&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;if (today.getYear() &amp;lt; 2000) centry = 1900; date1 = (centry + today.getYear());  // return 2013
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;而 为什么 IE 8 能得到 正确的值呢。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/5763107/javascript-date-getyear-returns-different-result-between-ie-and-firefox-how-t&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;javascript date getYear() returns different result between IE and Firefox, how to approach this?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;老版本 IE 中 ，getYear() 得到的就是 getFullYear() 的值（在 &amp;gt; 1999 的时候，1900 ~ 1999 还是返回的最后两位）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21278390/answer/17741428
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
怎样写好励志小说？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;奋斗的过程，多样。结局也许光明，也许黑暗。&lt;br&gt;主角是男是女，是孤军奋战，还是打群架。&lt;br&gt;都不重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一重要的，很多人没有意识到：&lt;br&gt;&lt;br&gt;励志故事，定要有个神秘的「元素」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「&lt;b&gt;洁癖&lt;/b&gt;」&lt;br&gt;&lt;br&gt;主角，为守护一样东西，不准他人坫污，不准他人嘲笑，一意守著，守著。&lt;br&gt;守到海枯石烂，守到地老天荒，守到完全成功，守到完全失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过程、结局，根本不重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重点是那个不许人碰触的「心意」，&lt;br&gt;那个心理状态，就叫「洁癖」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有「洁癖」，就不是真正励志。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内很多影视作品，包括很多真实的商场大佬，人生的真实传记。&lt;br&gt;表面上励志，其实一点也不。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就因为主角的精神是污秽的。为达目的，不择手段。&lt;br&gt;他原来教英文，後来作网站，原来作补习班，後来搞股票上市……。&lt;br&gt;卖牛奶的，不够生产了，兑水，加料。&lt;br&gt;卖电池的，可以摇身一变，也去组装电脑，作手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总是啥都可以变，只要能作出一门生意，而那生意金光闪闪，足矣。&lt;br&gt;只要抓得到老鼠，就是好猫。&lt;br&gt;人生的哲学，人生的行谊，完全没有「洁癖」二字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那岂是励志？那是最肮脏，最下作，让人根本不想多看一眼的「伪成功学」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;有人看不懂我举例，在讨论串中指责，我多解释两句。&lt;br&gt;1、&lt;br&gt;教育的「慢增长」，和要求「年增长」「回报率」的上市公司，&lt;br&gt;包括，教育，和网站的「媒体本质」，有根本矛盾。&lt;br&gt;（这话，是人家老板自己後来的後悔之言。不是洒家的发明。）&lt;br&gt;2、&lt;br&gt;国内某些牛奶品牌，新产业模式的惊人，&lt;br&gt;正是以「不可能存在的乳源」而实现的。&lt;br&gt;（牛奶，不能当作耐克球鞋发展。）&lt;br&gt;3、&lt;br&gt;至於电池，起家是因为有专利技术，创始人最早是从理想出发的。&lt;br&gt;转作加工厂，挖人的班底，偷人的技术，则是另一个世界。&lt;/blockquote&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21005550/answer/17738750
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
哪些名言是被误传的？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;准备用自由换取暂时安全的人们，既不配得到自由，也不配得到安全。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Those who would give up Essential Liberty to purchase a little Temporary Safety, deserve neither Liberty nor Safety.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这句话被广泛的误传。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;================================================&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/9f/2c9f7108a6ecd52b3eabb08d083f01ec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2c/9f/2c9f7108a6ecd52b3eabb08d083f01ec_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近美国政府涉嫌查看上网、通讯记录，侵犯公民隐私的事情闹得沸沸扬扬。于是关于自由和安全的平衡这个话题又热了起来。不管是国外网友还是国内公知们，在争论这个这个话题的时候最长引用的就是本杰明.富兰克林那句被引用到烂的名言：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;准备用自由换取暂时安全的人们，既不配得到自由，也不配得到安全。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Those who would give up Essential Liberty to purchase a little Temporary Safety, deserve neither Liberty nor Safety.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;===================================================&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说么，这句话确实很有名，中外语境里都是经常出现，但是摘录这句话的人多，用对的倒是没几个。毕竟不是每个人在摘录名人名言的时候都会去确认下名言的背景的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/54/df5464e2095e23e146ccaebb1ec7ced3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/df/54/df5464e2095e23e146ccaebb1ec7ced3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;==================================================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;富兰克林这句话最早出现在他1755年代表宾西瓦尼亚议会写给殖民官Robert Morris的信中。&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/7StAvw&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;原文点这里&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;当然，这封信将近2000字，而且写在200多年前，遣词用句和现代英语有点区别，再加上出自富兰克林这样的老学究之手，读完、读懂要费一点时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我来高度总结一下富兰克林这封信的背景和意思：&lt;br&gt;当时正值&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/aAE6hn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;法国印第安人战争&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;初期（法国联合殖民地的印第安部落攻击英国人），作为当地立法机构的宾西瓦尼亚议会需要筹钱组织自卫防御。防御的钱从哪里来呢？征税呗。向谁争呢？当地居民自然要征。那么大地主Penn家族呢？大地主&lt;strong&gt;Penn&lt;/strong&gt;家族是什么来头？这么说吧，宾西瓦尼亚（&lt;strong&gt;Penn&lt;/strong&gt;sylvania）这个名字就是从他们的家族名来的。当年英国国王欠Penn家老爷子William Penn钱（国王都欠你钱，这才是真.大财主），就把宾西瓦尼亚那块地送给Penn家抵债了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/cc/9dcceae88c4968e19ae4f67779d3446a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9d/cc/9dcceae88c4968e19ae4f67779d3446a_r.jpg&quot;)'&gt;=================================================&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以一直以来，身在英国的Penn家族才是真.殖民官，前面提到的殖民官Robert Morris是Penn家指派的。议会想找大地主Penn家收税，“傀儡”殖民官Robert只能护主子啊，这事情肯定不能批嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是这个事情就变成了政治斗争了嘛，而代表想要收税的议会一方站出来说话的就是富兰克林。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/84/728449ef534339106573895c205a780d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;304&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/72/84/728449ef534339106573895c205a780d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;================================================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，Penn家也不是不懂让步的，毕竟防御组织不起来，到时打过来损失的还不是自己家的地？所以&lt;strong&gt;Penn家的提议是愿意出钱支援组织安保，但是议会必须承认其不具有对Penn家收税的权利&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;这样，以富兰克林位代表的议会派就面对了了一个两难的局面：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 拒绝Penn家的提议，不收钱，防御组织不起来，安保成问题&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2. 接受Penn家的提议，拿钱搞安保，但是放弃对Penn家收税的权利，失去立法自治权。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/e4/41e4a0f3678d04c68a6c9921415849b7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;================================================&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这里你看明白了吧，富兰克林说的“基本权利”并不是人权云云，而是地方立法机构的自治权利，而“暂时安全”说的就是向Penn家和殖民官妥协，放弃自治权，来抵御外敌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以&lt;strong&gt;富兰克林的话并不是说公民和政府利维坦之间的用自由换安全的交易，而是在讲，要保障集体安全，自治权是绝对的前提。如果放弃了自治权这个基本权利来换取短暂的安全，那么这两者早晚都是会失去的，在富兰克林眼中，自治的基本权利和安全不是此消彼长的，而是共同扶持的。&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21277480/answer/17738469
</link>
<author>
吉尔坦
</author>
<title>
地铁电梯扶手旁的半圆金属球是干嘛的？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;不知道是否指的是电梯扶手侧面的斜坡上的半圆球？有些是大号金属的，有些是小号玻璃的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/aa/edaaf20eb49af18b84f9b987f8768b3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ed/aa/edaaf20eb49af18b84f9b987f8768b3a_r.jpg&quot;)'&gt;这个玩意主要是用来防止这么长的斜坡上有人拿来当滑梯玩，毕竟下面的缓冲空间很小，高速冲下去几乎是必然悲剧。&lt;br&gt;这一惨剧借用&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陈雨桐&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/seraph0628&quot; data-tip=&quot;p$b$seraph0628&quot;&gt;@陈雨桐&lt;/a&gt;的亮瞎狗眼的评论来形容：&lt;br&gt;在装半球之前是这样的：哈哈哈哈~~~~啊~&lt;br&gt;装半球之后是这样的：呃～呃～呃～呃～呃～啊～～～～～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来北京地铁是用中间放置平板的金属提示牌的办法来预防，但是一个电梯只放一个提示牌，剩下一般的电梯长度对滑梯来说仍旧很危险，可是过多的放置文字提示牌对一般人来说会容易引起烦躁。于是就用了小半圆球的办法，频繁放置视觉上不会有大碍，但是对于想滑滑梯的人立即会想到屁股有多疼。&lt;br&gt;个人认为这是一个不错的提示设计，在有效受众眼中有效，在无效受众眼中消失。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20810799/answer/16948741
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么整个意大利都没有星巴克门店？
</title>
<description>
我在義大利幾大城市都沒見過星巴克，維基百科上的星巴克世界分布圖裡也沒有義大利。去年有一張在FB和twitter上被瘋狂轉載的海報說米蘭、羅馬、威尼斯、那不勒斯星巴克即將開業，也祇是義大利一個平面設計師自己做著玩兒的。&lt;br&gt;没有的原因应该有：&lt;br&gt;1、義大利已經滿大街都是bar（一般義大利人喝咖啡的地方）了，比中國的沙縣小吃、桂林米粉一類的密得多得多得多。星巴克拉不开阵势。&lt;br&gt;2、意大利現有的bar的咖啡不僅正宗，還便宜，價格是星巴克的三分之一。星巴克的咖啡雖然是在義大利咖啡的基礎上改造的，美式咖啡在意大利人看來根本就是糟蹋。意大利人对自己的文化尤其是饮食是很自豪很坚持很排外的。就咖啡而言星巴克沒有優勢。&lt;br&gt;3、在有星巴克之前，義大利就已經有bar了，那時候美國人還不知道原來咖啡不是非得在飯桌上喝。而義大利喝的早已不僅僅是味道，而是根深蒂固的文化了！對他們來說bar是交朋友、聊天、放鬆、休閒的地方。他們不需要wifi，更不能想像拿著一大杯塑料杯裝的咖啡在大街上喝。為什麼沒有把bar翻譯成咖啡店，是因為跟星巴克這樣比較安靜可以正兒八經坐下來喝咖啡的咖啡店不一樣，義大利人都是站在bar的吧台前喝的，bar的装潢也不会很考究，而且还可能比较嘈杂。跟星巴克這樣高贵冷艳的連鎖店相比，義大利人家庭夫妻店模式的bar更有人情味。&lt;br&gt;4、应该是反垄断的原因吧，虽然意大利人可能不待见星巴克，但是意大利也不是没有这种类型的连锁咖啡店（不是bar），只是规模还比较小，而且开在一些比较高档的地方，或者是文教区知识分子活跃的地方，而且也是才兴起。所以星巴克这种全球化标准化比较亲民的连锁店还是会对小规模的本土家庭小企业造成冲击的。前几年意大利反亚马逊法弄得沸沸扬扬的，星巴克要进意大利应该也是这种待遇。&lt;br&gt;5、星巴克也不敢冒这个险，星巴克的灵感就来源于意大利，卖好了固然好，卖不好形象受损，还是不差这点钱了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21270515/answer/17718692
</link>
<author>
Sherry Li
</author>
<title>
在国外有哪些音乐是普通人觉得特别俗气的？
</title>
<description>
作为从小在北美长大的摇滚青年：&lt;br&gt;不绕太多逻辑和绝对的political rightness，给楼主列个个人意见&lt;br&gt;鉴于欧美歌手唱功总体上比国内歌手好，在这里唱功不作为评价标准。&lt;br&gt;以下分级基于两个标准：多滥，多俗。注意滥不是烂，一定要区分开&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;零级：Justin Bieber，One Direction&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;告诉别人自己喜欢他（们）的女生只会得到两种反应：找到粉丝组织或被认为是女屌丝&lt;br&gt;告诉别人自己喜欢他（们）的男生只会得到一种反应：you're gay.&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一级-又滥又俗：Nicki Minaj, LMFAO, Britney Spears, Miley Cyrus (转型后), Chris Brown, Drake, Kesha, Rihanna, Pitbull, 50 cent, Carley Rae Jepson, Kanye West (素质太差), David Guetta, Will.i.am&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一级半：Taylor Swift, Selena Gomez 这两人的音乐性不是很可以比的，TS对待音乐严肃多了，但怎么办呢，这两人如今名声和被黑率差不多啊。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;二级-只滥不俗：Lady Gaga, P!nk, Beyonce, Kelly Clarkson, Eminem, Katy Perry, Bruno Mars, Christina Aguilera, fun.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;三级：Adele, Justin Timberlake 精品王&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;    一级和二级的区别是，一级歌手随便黑，二级却要有所顾忌，因为音乐的复杂性和影响力是不一样的。 &lt;br&gt;    以上两级属于人尽皆知的收音机歌手，鄙视链的最底层。相信也是楼主想知道的。真相是，大部分对音乐不了解的人都在以上列表里有偶像，大部分听英文歌的中国人都把以上列表的一坨人视为神抵（艾薇儿之所以没有出现是因为她在北美早就失去市场了）&lt;br&gt;    说了这么多差的，也说几个好的。我个人会听的流行音乐：Far East Movement, Tokyo Police Club, Foster the People, Kimbra, Lana Del Rey, Maroon 5 (Move Like a Jagger除外)，Jason Mraz, Gorillaz, Justin Timberlake, No Doubt, Owl City, Trains, John Mayer&lt;br&gt;&lt;br&gt;    评论里问过期的歌手怎么样，实际上流行音乐中的元老们是很难被黑的，如MJ, Mariah Carey, Whitney Houston, Backstreet Boys都还在人群中享有较为崇高的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------&lt;br&gt;摇滚的鄙视链就很难大致概括了，总而言之就是每个genre的粉都觉得自己最牛逼。我的个人意见是真正的音乐爱好者都是所有的genre都听的，因为到最后你会发现Muse的Black Out竟然是被folk music和opera的影响下写出来的，最终效果接近华尔兹。没有哪种风格比哪种风格更“好”，只有简单与复杂，乐队技术上的高与低，乐队对音乐史甚至社会做出的贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摇滚乐的水太深:&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;自己不认识把Linkin Park或Coldplay当回事的摇滚青年。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Led Zeppelin, Pink Floyd等几个大家长地位崇高不可动摇。有槽点，推不倒。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Metallica, Nirvana等都是在摇滚乐史上有重要地位，里程碑式的乐队。有槽点，仅供你傲娇。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分高中生都从Green Day, Blink 182, Fall Out Boy, Simple Plan, Imagine Dragon, Billy Talent, Muse, Red Hot Chili Peppers等入手，朋克乐队的大众接受度较强&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;总觉得哈，听U2的多为大叔……其实自己也喜欢他们的啦哈哈 还翻唱过With or Without You&lt;/li&gt;&lt;li&gt;听工业金属，死亡金属，末日金属，哥特金属，新金属等的可能是伤不起的高中生，闷骚，或玩乐队的：Korn, System of a Down, Slipknot, Avenged Sevenfold, Slayer, Venom, Megadeth, Iron Maiden&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩前卫金属的乐手需要的技术最高：Dream Theater, Rush, Animals as Leaders, Porcupine Tree, Tool&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;越往深处走越听没人听过的乐队...跟你们分享几个私人最爱哦: Mother Mother, the Aristocrats, Guthrie Govan, Band of Skulls, Flyleaf, Sixx A.M&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;越往深处走越发现其实摇滚的类别分的真的很细，但对听众来说根本没意义&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;-----------------------------&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，不是很想讨论音乐的话就说自己只听爵士&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，理查德克莱德曼和朗朗不是好古典音乐品味的代表，但大部分人也就知道他们两个，最多再加个李云迪。面对真正的古典音乐人，品味不是能装出来的。每种乐器的每个时代的不同形式的古典乐都有相对应的演奏家。说到巴赫提Glenn Gould, 说到肖邦谈Vlademir Horowitz，这都是需要对古典音乐真正的研究的。（那些说这两位钢琴家太人尽皆知的……他们人尽皆知是因为真的弹的好啊，我干嘛要去google那些名字你们读都不会读的德国钢琴家来装逼？这帖子不教装逼，只教正确性）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，听小语种的都是文青。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，K-pop，尤其是组合大名如雷贯耳的，都不是做音乐的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，具有最高的社会地位的人听歌剧和交响乐。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;------------------------------&lt;br&gt;说到底，音乐还是一个原则，自己享受就好〜以上扯淡仅供参考。&lt;br&gt;___________________&lt;br&gt;七月一号更新&lt;br&gt;警告：此贴仅供你大概了解什么是北美这里大概的＂品味＂＂分级＂，不能说因为一个人喜欢某一个一级的明星就说他品味差，因为这可以有很多主观原因。但如果他喜欢十个，就只能说他喜欢听的就是这个级别的，与个人经历无关了。&lt;br&gt;另外这与喜欢在club里听到的舞曲也无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我今天时间多了，更细致地加了一下不同的genre，原来的表也重新整理了一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;想交流音乐的关注我/私信
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21264296/answer/17727735
</link>
<author>
Cody
</author>
<title>
如何从报表迅速的找到经营的特点所在？
</title>
<description>
这是一个好问题，抛砖引玉一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般对陌生的公司，第一印象我是看三个，资产负债表，主营业务占比，毛利润。&lt;br&gt;&lt;br&gt;资产负债表能够很直观的看出一个企业的业种，负债大的一般属于偏工业一类，负责小的偏服务一点，当然也不排除外包的模式。&lt;br&gt;重公司容易受到行业周期和季节性因素的影响，所以对于节气和宏观经济特别敏感，而且有很多隐性成本是可以通过操作会计手段或者利用会计规则来隐藏的，比如有些重公司名义上盈利的，但是实际上减去这些无法在报表中体现的成本后，其实是亏损的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主营业务占比反映了公司的核心竞争力，一般主营业务占比较高的，都在行业里面数一数二，主营业务占比较低的，说明公司经营重心不够，估计有钱不知道干什么，哈哈。而且有时候，有的上市公司会通过其他业务收入来把财报装饰的漂漂亮亮~（我会随便乱说，人人网上一季度盈利是靠陈一舟炒股赚的？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛利润，毛利润体现了公司的产品竞争力，也从侧面反映了整体行业的竞争环境，你看那些快消品公司普遍毛利润都不错，而我们电商，一群人都在刀尖上过日子。毛利润越高说明产品溢价越高，不可替代性越强。当然也有可能通过压缩成本，薄利多销提高毛利率，不同行业逻辑方法不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着，我会看收入增长比和净利润增长比，这两者的增长比会反映公司的整体发展水平，环比数据比同比数据更直接，后者有滞后性。&lt;br&gt;然后分析，是处于高速发展期，还是低速发展期，还是平台期，衰落期。也可以拉长时间周期（就是多找几个季度报表），来判断公司的上下行周期在哪里，是否受到较大的节气因素，以及跟同行业其他公司比较，来毛估公司在行业内的发展速度。总之，收入增长比和净利润增长比要体现作用，需要纵深两个方面来比较。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着，还要看三费，研发费用、管理费用、营销费用。这三者直接影响了公司的净利润，所以很多时候有的公司喜欢在这里面搞名堂。研发费用要看能不能转入资本，什么时候转入资本，那很有可能出现公司的业绩拐点。管理费用要拉长来看，是否均衡，如果出现较大变动，可以多看看新闻，是否公司也出现了较大规模的变动，否则内部管理可能出现了问题。营销费用，要看跟研发费用是否合的上拍，一般是负相关关系，拉长来看，是波动性的还是线性增长的， 如果营销费用持续增高，说明这个公司产品粘性不够，必须要靠销售推动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着还有，应收账款周转天数和库存周转天数，这两者在零售行业中特别重要，天数小说明周转快，上下游都配合的很好，供应链管理上佳，如果天数大，很有可能出现了下行的经济周期，或者管理水平下降，甚至公司出现负面新闻或者被其他产品替代等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后还有税，税金跟收入是否匹配，有没有补贴，这个我了解的不多，等待高人解答。接着还要关注一下，长期待摊和递延，这个可以通过操作手段，来提高净利润。还要关注无形资产和商誉，有的公司在这两个会计目录上注水，然后给人一种资产负债表很健康的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，说了这么多，其实我自己也没做的这么细致，大部分都到第二三步就结束了，因为我发现个问题，似乎好公司都不需要看报表，而坏公司看了报表也没用。我更关注公司产品端实际体验情况，以及一些八卦消息，别小看这两样，有时候这比数字准多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最后，不同行业的公司，对数字使用的解读逻辑是不同的，还是要靠报表外的内容来保证分析的方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期待更多审计大牛，财务大牛解答，呵呵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21277432/answer/17739118
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何开拓一个互联网或者物联网的新兴市场？
</title>
<description>
大三上学期，当时QQ推出名片点赞功能不久，一开始就觉得这东西就是一个满足别人虚荣心的东西，没想太多。后来和基友点开附近的人看妹子照片的时候，签名大多都是「求赞」，「互赞」，「有赞必回」，然后我们俩默默对视一眼，说这东西怎么样。然后两个人就开始上网查现在是不是有刷赞的业务。结果是已经有了，贴吧的讨论很热，淘宝也有商家在卖这种东西。但还算是小范围的。我们意识到刷赞市场需求很大，但是当时还没有多少人注意到。这绝对是一个新兴市场，因为大部分淘宝卖家用的方法是纯手工操作，就是登多个QQ帮你点赞，不仅耗费时间，而且价格贵。一小部分用的是模拟器，同样很慢。基友直接说了句，「我做的东西可以直接秒杀他们」。然后我们就开干了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始和身边的朋友讲的时候很多人都觉得谁会这么傻用钱来买这种东西。以至于我们后来做网页版的域名是&lt;a href=&quot;http://www.941zb.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;www.941zb.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（就是要装逼）。他把刷赞程序写好之后，我们买了1W个QQ号用来跑刷赞的程序。（QQ号的价格当时好像是0.006元/个）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 前期推广：&lt;br&gt;我们放在两方面，一方面是从附近的人下手，一方面是我们要做大，就找下面的人做代理。为了通过附近的人推广，我们写了一个程序能够把QQ账号放到地球上任意一个经纬度上去，然后通过签名来做广告。另一方面，我们在淘宝开了一个店，刷赞速度快且价格低。吸引那些价格高但速度慢的同行，让他们主动成为我们的代理。我们根本不用担心销售，代理商卖给下一家代理商，最后是个人用户。形成了一个很大的商业链。我们要做的就是专注开发优化，把任务分配给其他人。我们只负责优化代码和服务，其他的推广，销售的工作，因为与代理商的切实利益相关，他们会卖力的帮你推广，销售，赚的钱越多，他们推广的就越卖力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人用户推广这块，我们做了分析之后，得出刷赞的用户年龄大概在12-28岁之间。所以我们用营销号精准的在学校，商场，写字楼通过附近的人投放我们的刷赞广告。区域推广给我们带来了第二波的刷赞高潮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 用户体验优化。&lt;br&gt;一次次改进代码与算法，加快刷赞的速度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 业务拓展。&lt;br&gt;增加照片墙业务。因为精力有限没做，当时做的话又会是一大笔收入。&lt;br&gt;拓展PC端。制作刷赞网页（免费赠送一定数量的赞，增加体验），使在PC端使用我们的产品时更加便捷。&lt;br&gt;拓展手机端，增加支付便捷性，我们想要使用短信扣费来进行刷赞的付款，记得当时我们查过好像是要和手机运营商4,6分账，虽然利润减少，但是无疑会大批量增加我们的业务量。但是最后因为对手恶性竞争手机端的拓展没有完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4)        急流勇退。&lt;br&gt;刷赞我们做了四个月，做到后期的时候我们也意识到这个产品是有时限性的，所以后来出现几家恶性竞争的竞争者把市场搞乱之后，我们也及时把业务停掉。没有在做。（吐槽一下：做到后期出现了几家恶意竞争的商家，把价格一降再降，导致刷赞价格从最初的30个/元，到后来的1000个/元，再到最后我们离开时的5000个/元。）&lt;br&gt;刷赞的事儿闷声赚了60W。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说腾讯养活了多少人啊！~&lt;br&gt;有空再来说说我们改了腾讯的一个游戏获取Q币然后拿出去卖的事儿。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21267483/answer/17737361
</link>
<author>
花总丢了金箍棒
</author>
<title>
装腔指南的作者花总是如何对那么多领域如此熟悉的？
</title>
<description>
1、没有全知全能的人，即便只是装腔。&lt;br&gt;2、因为家庭成长环境的原因，我很幸运地能够在童年和少年阶段大量地阅读。得益于我的好奇心，我的阅读对象并不局限于特定领域。比较早地奠定了相对完整的知识结构。&lt;br&gt;3、大学阶段我经常逃课上网（90年代），在同龄人中是第一批互联网用户。&lt;br&gt;4、我很早就对知识管理有兴趣。&lt;br&gt;5、工作之后我成了一个职业混混，经见过比同龄人更多的人与事。&lt;br&gt;6、我还有一个爱好是潜伏，也就是角色扮演。这是我观察世界的独特方式。&lt;br&gt;7、至于《装腔指南》，大约50%有我和身边人的影子，30%来源于二手知识或经验，20%是玛丽苏式的YY。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21274876/answer/17729772
</link>
<author>
珵cici
</author>
<title>
哪里寄出的「明信片」更有特色或收藏意义？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;1. 珠峰大本营邮局，世界上海拔最高的邮局。&lt;br&gt;第一次去（2009年）的时候写好明信片，他不卖邮票。必须要买他的明信片他才买邮票。&lt;br&gt;第二次去（2011年）的时候写好明信片贴好邮票，他不给盖邮戳。纪念戳5块一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可关键问题是我每次都带了100多张写好了的明信片去的……T_T&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 漠河北极村邮局&lt;br&gt;中国最北的邮局。&lt;br&gt;2009年1月去的，也寄了100多张明信片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 梵蒂冈邮局。&lt;br&gt;原因不用说了吧……   不过节假日可能不开，邮票请事先买好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特殊的邮局大概我只去过这么几个。&lt;br&gt;后来我就懒得写那么多明信片了，基本每次要么不写，要写就控制在20-30张之内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没去过但是想去的：&lt;br&gt;Sanquhar Post Office in Dumfries and Galloway 。 &lt;br&gt;世界上最古老的邮局，在苏格兰Glasgow附近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做过的比较2B的事迹：&lt;br&gt;从York往New York寄明信片，并且一律都会写上「从老约克往新约克的明信片」……-_-&lt;br&gt;萨拉热窝寄了一些明信片，因为那城市特殊，我去过的唯一一个20年内发生过大规模巷战的城市。&lt;br&gt;爱尔兰都柏林寄过明信片给爱喝黑啤的朋友们。&lt;br&gt;从牛津寄了一把又一把的明信片出去，很多都是抄一张明信片上的一段话用以荔枝「The more you learn, the more you know. The more you know, the more you forget. The more you forget, the less you know. So why bother?」
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21268610/answer/17732425
</link>
<author>
马胜康
</author>
<title>
影评人周黎明何许人？
</title>
<description>
章子怡泼墨门后唯一独家采访的人；&lt;br&gt;姜文给了最长时间独家专访的人；&lt;br&gt;贾樟柯、冯小刚为其影评集作序的人；&lt;br&gt;《洛杉矶时报》称作中国的Roger Ebert的人。&lt;br&gt;这类还有很多，当然这在他看来肯定都是虚名。不再列举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上世纪80年代出美留学，伯克利大学毕业，其间大量观影看剧；&lt;br&gt;还在美国时就开始传输好莱坞新闻和评论到国内，最早的影迷聚集地之一、网易“周黎明留言版”里的“周老大”；&lt;br&gt;2001年左右回国，《看电影》杂志十多年来笔耕不辍的第一专栏作者；&lt;br&gt;出版过中文影评集、泛文化评论集近十册；英文评论集两册。网上皆可搜到。&lt;br&gt;其实他本职是个记者：China Daily网站的副总编辑（如果没记错的话），该报中西文化专栏X-Ray的作者。&lt;br&gt;英文名Raymond Zhou在关注中国文化的外媒里恐怕比周黎明这三个字在中国还出名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了章子怡泼墨门独家专访和这次微博吐槽《小时代》被无数网友围攻之外，还有一次：&lt;br&gt;2009年，韩寒被美国《时代》周刊做了一期文章，周黎明遂写博文《致韩寒的信：你掉进了&amp;lt;时代&amp;gt;设下的陷阱》，被大量曲解愿意，韩粉疯狂围攻。然后和菜头也扯了进来，称其“五毛”，和粉也随之开始鞭笞周，使得周不得不关闭博客……&lt;br&gt;但后来韩寒却托友人向周黎明转达：“周黎明给我的那封信写得很好，因为我忙着赛车，就不给他回复了。不过，我不同意你说周黎明的中文文章比英文差的说法，假如你认识他，请向他转达我的这一看法。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;影评只是周黎明文章里的一部分，乐评、剧评他都广泛涉猎。&lt;br&gt;他关注一切文化领域的事件。用艺术评论写“泛文化”评论和社会问题，是其最突出的文章风格。&lt;br&gt;绝对不收红包，评论绝非枪手。&lt;br&gt;私下里，周黎明是绝对的谦谦君子，典型的江南书生。若接触过他或者听过他讲座，基本上都会觉得他是个随和、谦逊，有时略微害羞的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19557971/answer/12259365
</link>
<author>
初洋 TrueYoung
</author>
<title>
激光矫正近视眼原理是什么？是否有副作用？
</title>
<description>
 转自科学松鼠会，感谢 赵承渊 老师&lt;strong&gt; &lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://songshuhui.net/archives/50753&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;songshuhui.net/archives&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/50753&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓LASIK手术，全称是“准分子激光原位角膜磨镶术”（laser in situ keratomileusis, &lt;br&gt;LASIK），手术对象是人的角膜。过程说起来并不复杂：先在角膜中心区表面切削一个大约100-180微米厚的带蒂皮瓣并翻起，暴露皮瓣下角膜基质，然&lt;br&gt;后利用高能准分子脉冲激光烧灼一定厚度的角膜基质，最后将皮瓣盖回原来的位置，无需缝合，手术结束。角膜提供整个眼睛屈光力的2/3，LASIK手术正是&lt;br&gt;通过改变角膜屈光率来达到矫正近视的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我国乃至全世界近视发生率都非常高，有强烈摘掉眼镜意愿的人不在少数。早在1995年，美国FDA即批准了将准分子激光用于近视眼矫治。据估计，只&lt;br&gt;在 &lt;br&gt;2003年一年，全美就有110万人接受了激光近视矫治手术——可见，如果这种手术是一个基于追逐利益的骗局，那么受害者将遍布全世界，整个全球眼科医学&lt;br&gt;界都将是“昧着良心将患者当做小白鼠的恶魔”。事实果真如此触目惊心吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如同所有其他手术一样，LASIK手术也有其适应证和禁忌证。网络文章中对LASIK手术的质疑，主要集中在该手术对角膜结构的影响以及后续发生圆&lt;br&gt;锥角膜甚至失明的风险之上。事实证明，LASIK手术矫正视力的短期和长期效果都令人满意，术后晚期屈光不稳定的发生率低于1%，并非网文所称会在短期内&lt;br&gt;恶化。不过，术前近视度数越高，术后发生视觉障碍并发症的几率也越高。而术后发生角膜持续变薄（膨胀恶化为所谓圆锥角膜）的几率也在1%以下（参考文献&lt;br&gt;4-6报告发生率分别为0.04%，0.2%和0.6%），并非网文所称的那样成为身体里的“定时炸弹”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实验证明，LASIK术后剩余角膜厚度是影响角膜强度的主要因素。剩余角膜基质越厚，发生圆锥角膜的风险也越小。在一项以猫眼为对象的动物实验中，&lt;br&gt;研究者将猫眼分为4组分别进行LASIK和PRK（准分子激光角膜切削术）。术后对角膜后表面的前突量进行测量，证实与角膜皮瓣相比，剩余角膜基质过薄是&lt;br&gt;术后角膜后表面前突形成圆锥角膜的主要原因。目前国际上以250微米为限，但低于此限是否一定会发生圆锥角膜，或高于此限就一定不会发生圆锥角膜，尚无实&lt;br&gt;验数据证实。有学者对LASIK术后残留角膜基质床厚度的安全值及术后角膜后表面曲率的稳定时间进行研究，结果发现LASIK术后早期角膜后表面中央均有&lt;br&gt;不同程度向前膨隆，角膜基质床越薄者前膨趋势越明显，角膜基质床越厚者1年内角膜后表面曲率稳定或回复越明显。所有病例角膜后表面曲率在术后2年与1年的&lt;br&gt;比较中差异均无显著意义。可见，只要术前准备充分，术中保留足够的角膜基质，角膜后表面曲率会随时间趋向稳定甚至回复，并不会发生角膜越来越薄以致失明的&lt;br&gt;问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此看来，尽管LASIK手术有其自身的局限性和风险，却也并非一无是处。在实施手术前，医生会对患者的身体情况进行全面评估，往往手术本身只需要&lt;br&gt;十分钟，而术前检查则要花费数小时甚至数天。只有符合手术条件的眼睛才能在LASIK术中获益，同时将风险降至最低。接受手术的患者近视情况应已保持稳定&lt;br&gt;2年以上，600度近视以下矫治效果较高度近视更理想。一般来说，年龄最好不要低于21岁。患有类风湿关节炎，系统性红斑狼疮，干燥综合征等自身免疫病患&lt;br&gt;者不适宜进行LASIK。怀孕和哺乳期妇女也不能接受这项手术。术前要进行角膜厚度测定，正常角膜厚度应在490微米至650微米之间。瞳孔直径不宜过&lt;br&gt;大，否则术后易发生眩光等问题。另外，还要排除其他眼部疾患如感染，青光眼等情况。总之，审慎地评估，严格掌握手术适应证是手术安全的前提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于“为什么医生自己不去做LASIK，却还要戴着眼镜？”这个问题，其实并不奇怪。就好比整形科大夫并不是个个都要割双眼皮垫鼻子隆胸削下巴，卖坚果的小贩一日三餐并不都拿糖炒栗子当饭吃一样，需求才是第一位的。何况，据我所知，爱美的医生们去做LASIK的并不少见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（感谢松鼠游识猷、沐右的改进意见）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;参考文献&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1   杜之渝, 吴宁玲, 吴大勇，等. 准分子激光原位角膜磨镶术后角膜基质床厚度安全值分析. 中华眼科杂志，2004,40:741-744.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2   李赵霞, 谢立信, 胡隆基, 等. 准分子激光原位角膜磨镶术后角膜瓣及瓣下角膜厚度对角膜强度影响的实验研究. 中华眼科杂志，2003,39:150-155&lt;br&gt;&lt;br&gt;3   Steven E. Wilson. Use of Lasers for VisionCorrection of Nearsightedness and Farsightedness. N Engl J Med 2004;351:470-475&lt;br&gt;&lt;br&gt;4   Randleman JB, Russell B, Ward MA, et al. Risk factors and &lt;br&gt;prognosis for corneal ectasia after LASIK. Ophthalmology 2003; &lt;br&gt;110:267–275.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5   Rad AS,Jabbarvand M, Saiﬁ N. Progressive keratectasia after laser in situ keratomileusis. J Refract Surg 2004;20:S718–S722.&lt;br&gt;&lt;br&gt;6   Pallikaris IG,Kymionis GD,Astyrakakis NI. Corneal ectasiainduced &lt;br&gt;by laser in situ keratomileusis. J Cataract Refract Surg &lt;br&gt;2001;27:1796–1802. 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21275633/answer/17732613
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
将「精神赡养」纳入法律范畴是否合理？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想先重复另一问题中的答案&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20547425&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎样看待《广州拟立法：有难让孩子先跑》？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来我们看看法条：&lt;br&gt;&lt;br&gt;《老年人权益保障法》&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第十八条 家庭成员应当关心老年人的精神需求，不得忽视、冷落老年人。与老年人分开居住的家庭成员，应当经常看望或者问候老年人。用人单位应当按照国家有关规定保障赡养人探亲休假的权利。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;但是该法中并没有违反这一条的罚则，换句话说，都是“应当”，并没有成为强制义务，顶多是“基层群众性自治组织、老年人组织或者赡养人、扶养人所在单位应当督促其履行”。再说清官难断家务事，这种规定天然缺乏可操作性。至于新闻报道中所说“一旦法律判决子女承担赡养及看望等义务，子女不履行法律判决义务，法院可依据拒不履行法院判决罪，对子女量刑”，恐怕只是理论上存在可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是那种好心好意，把道德义务写入法律，但实际不会有人理会的口号型立法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21264401/answer/17722959
</link>
<author>
李傲文
</author>
<title>
怎么看待香港演艺学院学生在毕业礼上对梁振英做出的行为？
</title>
<description>
1.是你先毁掉我一生只有一次的本科毕业典礼的，那就不要怪我『不礼貌了』。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.邀请梁振英是因为他的政客身份——因为他的政客身份所以做了校监（在香港特别行政区，所有受大学教育资助委员会资助大专院校之校监均为行政长官 ——百度百科），政客身份后面有政治主张，作为社会人我有权对这种政客坚持的政治主张所体现价值表示反感。&lt;br&gt;可以参见『内贾德到哥伦比亚大学演讲』的事件～手机答题就不找了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.梁振英不止是一个『人』，他代表的是『公权力』，代表公权力的人不能说没有人格，但至少人格属性被弱化，同时有义务面对人们对对公权力的不满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.权力要对权力的来源负责。至少表面上，他的权利部分来源于这些公民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.现代政治制度把公权力关在了笼子里，梁心中肯定不爽爆了，但是还得微笑，这就是我心中现代公民社会的定义——一个公民，不需要害怕另一个公民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.楼上说幼稚，是，挺幼稚……可这不是立委开会，这是毕业典礼哎……这比国内的那些毕业行为艺术屌爆了还更有社会意义啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另：毕业典礼是给学生的仪式，凭什么学生要『离开』？奇谈怪论，好像『不喜欢就滚出中国』一样的思维。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21261722/answer/17730946
</link>
<author>
苗骏杰
</author>
<title>
为什么电脑的风扇背对 CPU 吹，而人是把风扇面对自己吹？
</title>
<description>
&lt;b&gt;任何不以是不是为前提的为什么都是耍流氓&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说风扇向哪个方向吹，首先应该要知道风道的概念，对台式机来说，大多数情况应该是这样的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/d5/55d585a02bd5c5051b5010796459f46e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/55/d5/55d585a02bd5c5051b5010796459f46e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这是Intel定义的38度机箱风道，虽然现在看已经很落后了，但颇有参考意义&lt;br&gt;这种风道下，风扇应该是这样的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/db/ffdba98623612dd68e8316d185a1f07c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ff/db/ffdba98623612dd68e8316d185a1f07c_r.jpg&quot;)'&gt;请自动把这些丑陋的箭头脑补漂亮一些，这个是下压式风扇，可以看出，此风扇的原理是，CPU的热量通过鳍片带到上层，风扇吹来冷风，把热量带走，这个就是最常见的台式机的CPU散热器。&lt;br&gt;当然，还有相比来说不太常见的，这就要提到一个关键部件--热管&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh-tw/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;“&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/383640.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;热管_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”给个度娘的解释&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/8d/5c8daa33313a92de8ee2c883fc229da1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5c/8d/5c8daa33313a92de8ee2c883fc229da1_r.jpg&quot;)'&gt;这是这货，以下三种的核心都是热管&lt;br&gt;1.台式机塔式散热器&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/1e/e11edbd944b38d81d7df9fa3b1bd9424_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;331&quot; data-rawheight=&quot;221&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;331&quot;&gt;&lt;br&gt;2.显卡散热器&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/62/be6232e70dd225a85273861915cb6bba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;482&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/be/62/be6232e70dd225a85273861915cb6bba_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;3. 笔记本散热器&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/a2/aea2a7e08712d14d4b44d1c1f014d96d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ae/a2/aea2a7e08712d14d4b44d1c1f014d96d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/f1/0ff1e3c301d17e34bc2530eacae46261_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;425&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0f/f1/0ff1e3c301d17e34bc2530eacae46261_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;其实从以上机种常见的计算机主动散热方式来看，其实都是“风扇对着CPU吹”的，所以题主所谓的“为什么电脑的风扇背对CPU吹”不成立，这个问题也就完结了，但是，世界总有特例:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/86/4186721f0685d9adf3a88bfe9fbc13cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;605&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/86/4186721f0685d9adf3a88bfe9fbc13cd_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;首先是机架式服务器风扇：风扇在主要发热部件之间，首先，冷风被风扇吸进来，先通过发热较低的南桥，内存，硬盘，阵列卡等部件，接着通过风扇，再通过发热较高的CPU或/和其他计算单元，再从尾部排除，最后被机房的热交换系统带走&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后是这货：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/ca/9dca0bbc89249ec81885f6664a65e79c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9d/ca/9dca0bbc89249ec81885f6664a65e79c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这个应该就是楼主说的那种情况了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;版权声明：本文图片均来源于网络，版权属于各自作者
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21248688/answer/17647655
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如果存在一根30万公里的棍子，在一秒内推动它使另一端感受到，它传递的信息（棍子动了）岂不是快过了光速？
</title>
<description>
我认为破题的关键在于你不能把棍子看作绝对刚体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;30万里的左面，你的手指戳了上去。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;手指速度&amp;lt;波速。首先，30万里的左端开始形变。这个形变将以某个固定的速度传播到30万里的右端。随着波的传播，另一边感觉到了你的信息，于是他向右拱了一下。此时信息的速度是物质中的纵波速度。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;手指速度&amp;gt;=波速。首先，30万里得左端开始形变，然后你的手指超过这个形变，在形变还没反应过来之前就超越了他，此后的形变都只能跟在你屁股后面吃灰。一路狂飙突进，把棍子从中劈开，右端懵懵懂懂得等待着你邪恶的手指。此时信息的速度是你手指的速度。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/c4/8bc45c4655ecd81390ea83131cacc308_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;182&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8b/c4/8bc45c4655ecd81390ea83131cacc308_r.jpg&quot;)'&gt;图from wiki &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Sound_barrier&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sound barrier&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
