<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26685611/answer/33717068
</link>
<author>
月光Adam
</author>
<title>
怎样才算真正的在一起了？
</title>
<description>
&lt;b&gt;就算是表白同意了，但是平时不做情侣应该做的事，那也是没有在一起。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就算是没有表白，但是平时做的是情侣才做的事，那就算在一起了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来有点儿拗口，但是事实就是这样的，很多人以为喜欢一个姑娘就一定要经过表白这一道程序，然后看姑娘对你的反馈，如果姑娘同意了就在一起，如果没有同意再说后面是继续追求还是其他什么的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至是连电视网络上面，那些综艺节目都会说，喜欢一个女生然后表白啊之类的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个道理长期以来占据了九成人对于感情的观念，但其实它是违背客观规律的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你喜欢一个女生关她什么事？在你们没有任何感情基础的时候表白，那就是给女生压力，再说白一点，本来没有任何感情基础，然后你表白了，姑娘看你人不错就同意了，结果很自然的就发生了关系，这明明就是看脸耍流氓嘛！如果姑娘对你没感觉（大部分都是这样）然后你就会各种对她好，什么关心啊、礼物啊、各种祝福啊都来了，仔细想想这好像更是给女生压力吧，或者换一种说法：拿自己对她的好、给她的礼物来贿赂女生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感情不应该是这个样子的，情侣走在一起也不应该是这个样子的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，那些表白之后走在一起并且彼此相爱的情侣，我发自内心的祝福他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我想说的是一个客观的规律，那就是：看起来好像完全是命运的安排，那才是最自然和浪漫的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打个比方：我喜欢一个女生，然后我邀请她一起出来喝点东西，在清吧喝鸡尾酒的过程中我们各自聊了很多自己对于感情、世界、文学、电影、家庭、酒类知识、咖啡品鉴、香烟、户外运动、野营、饮食......等等的看法，并且会加上很幽默的话语。后来我们在夜晚的海边、后山、江滩、路边......一起溜达溜达，我表现出了一个绅士该有的品格，上车替她开门，下车会用手挡着门框防止她碰到头......我的行为举止不仅体现出我的才华和野心，有时候也会体现出了一个男人的柔情和细心，俗称铁汉柔情。在刮风的时候我会把自己的围巾解下来给她围上，在过马路的时候我会刚开始站在她的左边，走到一半之后站在她的右边，或者是用手护着她。当我们来到一个幽静、不被人打扰的环境里面的时候，昏黄的灯光、风吹动树叶的声音、适宜的温度，当然，此刻两人都有同样的情愫，我牵住了她的手，她不好意思的挣脱，“这时候你应该牵着我的手，才符合现在这个场景。”我坚持，然后用另外一只手把她的手放在我的手上。后来我们牵着手继续向前走（不要问我姑娘坚持不牵手怎么办，那是因为你菜，或者说是概率很小的情况，放弃就可以了，当然前提是你知道自己没做错的情况下。）我送她回家，在她家楼下的时候，“抱一下再走吧”我张开双臂说。然后我们拥抱在一起，我情不自禁的吻了她，之后在她耳边说：今天和你在一起，我很开心。（我没有表白，没有说让她做我女朋友哦）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天我们没有联系，我忙于自己的工作和事业，第三天，我们联系了，并且约好了晚上一起出来玩。见面之后我直接牵过她的手，她也默契的和我走在一起，甚至有时候会依偎在我的肩膀上。经过和上次不一样的约会活动之后，我们接吻了，“我不知道我们现在是什么关系，我们是不是发展的太快了？”女生问我，说出了她经过一天一夜思考之后的困惑，“只要方向是对的就好”说完这句话我继续吻了她，她也回应着我，“我想让你做我女朋友。”姑娘很开心，但是没有说话，只是很开心。但是这不重要，&lt;b&gt;因为这句话只是画龙点睛的作用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么回到这个问题上来，我有那么多关于文学电影咖啡酒类户外运动什么乱七八糟的知识，那么如果我没有和她约会，或者说是约会不完美，我们冷场了，我没有达到她心目中的标准，我没有营造出一个完美的约会，如果直接给她表白的话，她会同意吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我对你没感觉，我们还是做普通朋友吧，你是个好人。”姑娘说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我不会放弃的，我会一直等到你爱我的那一天。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就傻逼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于在某个自以为气氛融洽的时候进行身体接触，被拒绝了感觉更是自尊心受挫，而动动嘴巴表白则比较没有这种感觉些。这个问题不是问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是因为你菜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26736678/answer/33854925
</link>
<author>
子林
</author>
<title>
同卵双胞胎，短期内与哥哥和弟弟均发生过性关系之后怀孕，亲子鉴定有用么？
</title>
<description>
先说结论，&lt;b&gt;一般情况下不能区分，但是如果你有很多钱的话，可以区分&lt;/b&gt;。再慢慢道来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝大多数情况下，亲子鉴定的准确性可以达到99.99%。如果只是想确定某个人是不是孩子的亲生父亲的话，可以认为其准确性是100%。但是如果这个人有个双胞胎兄弟的话，情况就会变得很复杂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国媒体曾报导过一个案例：为了确定双胞胎兄弟中哪一个是孩子的亲生父亲，法院进行了亲子鉴定，但是结果显示两人是亲生父亲的可能性均是99.99%。这个结果很容易理解，因为两人具有几乎完全相同的DNA。鉴于两兄弟都不想承担孩子的抚养权，法院无耐，只好使用最原始的方法——由孩子的母亲指定父亲。这个时候，科学失去了力量，只能去相信女人的直觉了…讽刺的是，无论谁是孩子的真正父亲，孩子的爷爷奶奶是确定的，爷爷奶奶需要定期的去看孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无独有偶，在2004年，加拿大也出现了同样的事情。一对夫妻离婚，为了争夺孩子的抚养权，孩子母亲声称当年怀孕前先后和自己的丈夫以及丈夫的双胞胎兄弟发生过性关系。由于无法通过DNA鉴定来确定孩子的亲生父亲，法院只好把孩子判给母亲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些罪犯甚至企图利用自己的双胞胎兄弟来逃过法律的制裁。2012年末，在法国南部的马赛市发生了六起强奸案。通过DNA鉴定，警察确定了两个而不是一个犯罪嫌疑人——一对双胞胎兄弟。两兄弟均声称不是自己干的，但是也都不说是对方干的（果然是亲兄弟）。警方对此也无能为力。媒体称鉴定两人需要不菲的开销。事实上双胞胎犯罪出现的比我们想象中要多，但很多情况下不需要进行DNA鉴定即可确定嫌疑人，比如通过指纹（双胞胎指纹是不同的，有经验的指纹专家可以轻易分辨出不同）和不在场证明等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好在，随着研究的不断深入，这种情况有望好转。一个受精卵分裂成两个，然后分离，各自在子宫内独立分化成长，于是就有了同卵双胞胎。人类DNA包含有30亿个DNA碱基对，在胚胎分化和细胞分裂过程中，这30亿个DNA碱基对一直在不停的被复制。在复制过程中难免会出现极少量的错误，这就是所谓的突变。这30亿个DNA碱基对会发生极其少量的突变。这意味着，即使是双胞胎，他们的DNA也不是完全相同的，而是有极其少量的差异的。一般的DNA鉴定只是对比DNA的某些片段，而不是去对比每一个碱基对。如果去一一对比这30亿个DNA碱基对的话，工程量实在太大，确实花费不菲。事实上，通过对比部分DNA片段就已经可以鉴别普通人，但是对于双胞胎，这些片段还远远不够，我们需要对比更多的DNA片段，甚至是全部的片段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科学家曾对比过一对双胞胎的全部DNA序列，发现他们的DNA确实存在数十处微小的不同。科学家继续对比了双胞胎之一的孩子的DNA，发现孩子继承了父亲的五处突变。如图所示（只是其中的一处）&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/90b7a440d281198698338637e3770b3c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/90b7a440d281198698338637e3770b3c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;从图中可以看出，即使是双胞胎，通过对比足够多（意味着花销也足够多）的DNA片段，也是可以确定孩子的父亲的。当然鉴定过程所需要的时间也是很重要的，目前可以在一个月左右出鉴定结果。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26739127/answer/33866386
</link>
<author>
蘇大臉
</author>
<title>
射手网、人人影视发布传播汉化字幕是否侵权？如何评价它们被查封？
</title>
<description>
&lt;p&gt;射手网负责人沈晟在告别辞中说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“需要射手网的时代已经走开了。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是怎样的一个时代？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它为什么罔顾人们的挽留，自顾而决绝地走开了呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字幕组和资源网站们完成了什么样的使命，以“侵权”的罪名和这个时代一起被扼杀了？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我认为从法理上来说，字幕网站和资源网站们确实对版权所有者&lt;b&gt;构成了侵权&lt;/b&gt;，具体如何定义和量化侵权，这里涉及到国内的版权法律，片源地的版权法律和跨国境的版权法律适用，由于我不是法律方面的专家，有待专业的知友完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从我自己的认知来理解，文化消费者在消费文化产品内容的时候，需要向版权所有者提供收益，并且版权所有者拥有对作品的发表，修改，放映等权利。字幕网站和资源网站，以及下载、传播、贮存、观看这些网站提供资源的网友们，显然违反了我前面所述的版权所有者的权利。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有意思的地方在于，射手网2000年之前就开始以博客的形式存在 [1]，人人影视创立于2006年[2]，今年是2014年，为什么在长达10-15年的时间内，国家权利或者版权所有者自己放任了它们的存在和生长？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;原因在于，这些字幕/资源网站一直踩在法律的灰色地带，并且这些还曾经只能算是小众文化消费的内容，还没有达到撼动/影响国家政权所鼓吹和拥护的主流**主义精神文明价值观的程度。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;字幕/资源网站是有版权意识的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下载过资源的网友们一定都见过片头的声明：“本片只供学习交流使用，请勿用于任何商业用途，下载后请于24小时内删除”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我相信这群建设字幕/资源网站的人，只要有完善的版权制度，自由的文化作品流通氛围存在，他们是愿意帮助版权所有者获得收益，并号召受众为文化消费付费的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;沈晟说“我希望射手网所具有的价值，就是能令更多人跨越国家的藩篱，了解世界上不同的文化。”这一席话，我相信代表了很多字幕/资源网站的建立、参与运营者的愿景，尤其是占很大一部分的留学生群体，他们在走出国门之后发现自己有义务也有权利向没有机会走出国门的人们，分享世界上不同的文化，尤其是在10-15年之前，国人经济水平较之前有了腾跃，文化消费却仍然单一匮乏的境况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而恰巧在这个时候，互联网出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字幕/资源网站的建立者们的愿景得到了实现—— 不少人确实十分渴求他们提供的资源，且这个渴求的群体仍在不断壮大。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是，我们这一辈人一同见证了这样一个10-15年的时代，在互联网乌托邦互惠互利的精神感召下，字幕/资源网站完成了他们的使命：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;它们进行了异于我国主流价值观的文化产品输出，丰富了国人的价值体系和文化认知，通过隐含在他们传播的大量影视资源中，挟带的缤纷多彩的信息。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而在这个时代的早期阶段，商业版权所有者面对国境的藩篱，以及群体尚不够庞大的消费者，是没有办法也不必费这个闲心去保护自己被侵犯的版权的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让字幕/资源网站完成对中国人的消费教育，把这个没有经济基础，没有观看文化需求的群体培育成自己的未来消费者，何乐而不为，而这个群体的人口数量，实在是庞大到让资本家们垂涎欲滴。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到了今天，当我们已经通过他人为我们打开的窗口看到了外面的世界，还习惯了不付费的索取，文化内容和精神产品就在这时被商业和政治共同裹挟着，向大众关闭了暂时敞开了约有10年之久的大门。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这扇门的关闭引起我们的不仅仅有感念和缅怀，我想还有担心和一丝恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;因为我们知道，当权者在关闭这一道门的时候，台面上说的是一套理由，但事实上为的可能是其他不能言说的。我们担心，而且这也是事实，我们的文化消费环境正在被缩紧，有异见或者仅仅只是稍显另类的文化内容会被阉割，会被定义为“奇奇怪怪的建筑”且大众没有定义的权力，或者甚至完全被切断流通的渠道。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;沈晟们是值得骄傲的，他们创立的网站从建立，发展，到最后被关闭所引起的讨论，都激发了我们对权力、权利和价值的思考。我们这些习惯了享用免费资源的人们，也应该认识到，是我们有所付出的时候了,字幕组和资源网站的接力棒已经被递交到我们自己手中。&lt;b&gt;首先我们要尊重版权，尊重创作者的劳动，其次，我们要懂得对不同的政治、文化内容进行独立的分辨和必要的捍卫。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;互联网和字幕/资源网站教给我的一点是，&lt;b&gt;文化有其自身的力量&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 我相信，今天我们有了观看和选择观看的意识，能力，和权利，或许在将来，我们也能拥有表达和传播的自由，只要我们都共同努力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;[1] &lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/710737.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;射手网 _百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2] &lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2072662.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;人人影视 _百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26739127/answer/33865900
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
射手网、人人影视发布传播汉化字幕是否侵权？如何评价它们被查封？
</title>
<description>
就事论事地说，提供网友自制字幕的确违反大多数国家的版权规定，因为字幕作为影片内容的一部分，是应该受到著作权的保护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种字幕国外称为「fan subbing」，去年瑞典一个很有名的字幕网站Undertexter.se被关闭，引起网络上很多的讨论和争议。此前，挪威、德国、波兰等国也出现过类似案例。有些字幕网站的所有人被罚款，还有的甚至被提起刑事诉讼，但后来因为发现没有主观犯罪的故意，还是把人放了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讽刺的是，某些区域的影碟发行商乃至Netflix，都有过照搬或修改网友自制字幕作为官方字幕的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Undertexter.se被关闭后，瑞典盗版党（Swedish Pirate Party，这是一个在瑞典正规注册的政党，它的政纲是在全世界发起盗版运动，达到改革知识产权和专利法律的目标）发表了声明说：「今天的版权垄断已经以完全无理的方式破坏和抑制了创造力。针对undertexter.se的袭击再次证明，是时候从根本上变革版权垄断的状态了。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====&lt;br&gt;&lt;br&gt;声明：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我注意到有几个知友在反复修改这个问题，焦点在于是否添加「如何评价这件事」。在我看到这个问题时，这仅仅是个关于事实和法律的问题，不涉及事件的评价，所以我的回答也仅是针对事实和法律。至于如何评价这件事，知乎上已经开出了好几个题目，似乎没必要在这里也加上。不管这个题目将来被修改成什么样，我的回答初衷便是上面说的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22207196/answer/33826689
</link>
<author>
Jingjing
</author>
<title>
在美国生活有什么烦恼？
</title>
<description>
我在美国曾短时间内较深入的接触了大量的外籍低收入者，因而对美国的一代移民的生活状况有了比较全面的认识。（某段时间帮加州健保局筛选申请政府医疗补助人员的报税材料和公民信息。）&lt;p&gt;楼上多数回答跟吃有关，我就从社会生活的角度来谈一谈我认为的最大的烦恼。留学生和移民的生活烦恼有很大不同。上学期间，吃好学好习是首要任务，接触的移民多是知识分子阶层（同学，老师）。但全面的了解过一代移民这个群体后，我看到了一个比较一致性的烦恼：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;移民意味着：从今往后，你要从“&lt;b&gt;在外国生活的中国公民&lt;/b&gt;”，变成“&lt;b&gt;有着不可磨灭的中国背景的美国公民&lt;/b&gt;”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这两种身份有什么区别呢？前者在你的国籍国（中国），你算是优势群体。而后者在你的国籍国（美国），你属于劣势群体。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这种心理落差，我认为是第一代移民最大的烦恼。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;PS：下面内容并非是想劝服任何人不要移民或者探讨移民好不好，凡事有利必有弊，此文我只按题谈了烦恼，未谈好处，绝无打击劝服之意。更何况每个人的人生追求也大大不同，也许对我来说是个大烦恼，但它不影响吃喝拉撒，所以在很多人的眼里，反而是最不重要的东西。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;举例来说（涉及隐私不能说名字），我在美国接触过不下10位在中国属于人尽皆知级别的老一辈电视明星，电影明星，体育明星。但他们在美国却需要领低保。原因并非真的贫困，只是他们在美国没有可报税收入。（贫困线概念：加州地区年报税额度不超过18000$。）。换句话说，他们在美国，不能创造社会价值。没有社会价值，意味着没有社会地位。没有社会地位，意味着很难被真正的“尊重”。从中国人人皆知的大明星，到美国无人知道的低保户；中国的中学物理老师，因为没有美国的学历，只能去面包店当小工。这种种落差，相信一般人很难适应。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上面的尊重打引号是因为，美国的普世价值观并不宣扬以社会地位为成功的唯一标准，可惜与之相对的是美国上层社会所推崇的的精英文化。屁股决定脑袋，再怎么宣传个人选择的多样化，华尔街的投行依然让名校生挤破了头。社会地位，不该是一个人终身追逐的目标，但没有社会地位，生活的苦楚，只有你自己知道。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这里不谈有奇遇的个别人（例如邓文迪），我们来说大多数在美国的中国移民的社会地位。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;新一代的美籍中国人，已经在教育水平和社会地位上有了很大的提高。很多靠政治避难刷盘子在美国存活下来的老移民，他们的孩子往往都能读常青藤，而且都是最难读的医科、IT、工程甚至法律。（这里要说一下中国人某种程度上具有不可思议的人种优势，即无论环境多艰难，都极其重视子女教育，绝不会破罐破摔。我在美国几乎没有见过没受过高等教育的ABC，无论他们的原生家庭是多么的贫穷。但反观墨西哥裔或Africa American，很多家长生了就不管了，孩子过了法定年龄就去工厂打工，再跟同样低龄的“厂妹”很年轻就生小孩，然后继续不管小孩，恶性循环。因此我也很看好中国人在美国的长期发展趋势。）新出去的留学生群体，也至少本科毕业，大多数硕士博士，已经超过美国本土的平均教育水平。但与高教育程度和勤奋程度不成正比的是，美国的上层社会，中国人少之又少。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实美国社会也可以按照网络上的那个中国社会现状划分为如下9个阶层（评论中谢平凡先生指出这个九等阶层来自《格调》，感谢提供信息），里面政治局常委什么的两国制度不同，肯定有区别，但是其他职业大致相符，大家自己替换成美国的政治领袖阶层我就不改了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中国第一代移民（不考虑ABC）&lt;/b&gt;在美国的分布情况是怎么样的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1级里面没有 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2级里面没有&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.和2的情况差不多，ABC应该有，一代移民有的话也非常少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、普通人奋斗所能达到的顶点：一代移民比例非常非常低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.第一代移民中能达到这个阶层的，属于很优秀的了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 目前多数新千年以后的中国第一代移民所处的阶层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;补充一下，处于6级以下的中国移民其实也不少，比如大家学校附近开小中餐店的。纽约唐人街开小店颠大勺的。说他们处于6级以下不是因为收入低，而纯粹是因为社会地位低。他们赚的未必比硕士少，但全年无休，朝五晚九，不被主流社会重视，个中心酸，就不一一道来了。&lt;b&gt;人，真的不是吃的好穿的暖就可以傻傻的快乐的动物。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外还想说知乎的活跃海外用户多是美国较好学校的留学生，我留学的时候也是觉得华人应该是美国社会精英啊，你看白人月月喝酒撒疯，印度人整天抄我们作业，黑哥哥们压根进不了我们专业。学长学姐们毕业分分钟都去了硅谷和各银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假如不是ACA出台，美国各保险集团都被强制安排了一部分政府援助的工作，而我又恰好会讲流利的中文，我也没机会接触这么多的下层民众。刚开始的时候我简直怀疑世界上是不是有两个美国，有的人真的穷的你不敢想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在了解美国社会全貌之后，我就很难再保持我原本的精英种族的幻觉了。哪怕我生活的阶层中的华人都是高学历高收入，也不能改变在美国整个社会中移民的劣势地位。所以各位无需质疑我口中的美国是不是你眼中的美国。答案就是：不是。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说的比例是相对比例。例如加州，华人属于占人口比例很大的一个群体，但大企业高层，社会上工作轻松且社会地位高的工作里，华裔的比例还是低。考虑到华人的高教育程度，努力的程度，出现这种情况，不可否认的，是因为美国依然存在严重的种族差别化待遇。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这种差别化待遇，一代移民，有生之年，可以奋力抗争，但无法改变。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这种无力感，是我个人体会到的，移民在美国生活的最烦恼之处。吃饱喝足有地方住有车子开，可是我还是希望我的努力能得到公正的认可。但茫然四顾，却看不到这样的可能。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;1级：以在任委员、退休常委为代表，和2&lt;br&gt;的区别在于，1对全国局势有控制能力，2没&lt;br&gt;有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;2级：以在任实权&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%9C%81%E9%83%A8%E7%BA%A7%E5%B9%B2%E9%83%A8&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;省部级干部&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、退休委员、&lt;br&gt;部分大权贵、大富商、大银行家为代表。和3的&lt;br&gt;区别在于，2能影响国家政策，3不能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3级：以一般省部、副省部、特别实权的局&lt;br&gt;级，或是大企业主、一般权贵富商、名牌大学&lt;br&gt;校长、中等银行家为代表。和4的区别在于，3&lt;br&gt;能够影响一个地区或者行业的发展，4不能。3&lt;br&gt;以马云、&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E9%A9%AC%E5%8C%96%E8%85%BE&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;马化腾&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;等为体制外的顶峰，3其实是行&lt;br&gt;业精英或地区体制精英。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1—3级是中国的上层社会，普通人非奇遇&lt;br&gt;不能进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4级：以一般地厅级、实权县处级、院士、&lt;br&gt;大教授、高级&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E8%81%8C%E4%B8%9A%E7%BB%8F%E7%90%86%E4%BA%BA&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;职业经理人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、名医生、名律师、&lt;br&gt;高校校长、演艺明星、知名作家、中等企业&lt;br&gt;主、小银行家之类为主。普通人通过奋斗最多&lt;br&gt;能够达到这个层次。比如惠普谷歌大中国区总&lt;br&gt;裁、&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E8%8C%83%E5%86%B0%E5%86%B0&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;范冰冰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;之类就是体制外本级的顶峰。4和5&lt;br&gt;的区别在于，4和上层有千丝万缕的联系，5没&lt;br&gt;有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5级：以小企业主、普通处级副处级或实权&lt;br&gt;科级干部、教授、中等&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E8%81%8C%E4%B8%9A%E7%BB%8F%E7%90%86%E4%BA%BA&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;职业经理人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、大城市多&lt;br&gt;套房地主、二三线明星、小有名气的医生、律&lt;br&gt;师、工程师等。5和6的区别在于，5有自己的&lt;br&gt;事业，6没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;6级：以普通公务员、主流企业职员、高校&lt;br&gt;青年教师、普通自由职业者、一般医生律师、&lt;br&gt;一般工程师、大点的个体户等为主。名牌大学&lt;br&gt;生、研究生毕业后多在这个层次。6和7的区别&lt;br&gt;在于，6有一定的上升空间，7很难。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下面还有三个阶层，如果在中国属于最后三个阶层的，能移就移了吧，美国福利就是养着下面三个阶层的。自己开心，祖国也省钱了，双赢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;谢谢大家的支持，这个答案真是多灾多难，刚出来的时候，一直排在很下面，后来又没在问题页中显示，最后能得到这么多赞我很感动，不是感动大家赞我，而是感动知友们对于认认真真写的答案还是愿意来读一下。再次感谢^^&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吐槽一下，评论区有人大谈美国是民主法治社会，所以否定上面的等级论。首先，民主社会就没有等级观念了吗？在美国年收入一万二的人和年收入一百二十万的人，能仅仅因为拥有同样权重的投票权，就全然平等了？美国社会的等级观念客观存在的，没什么好质疑的。其次，我想表达的东西也不是美国等级如何划分，而是在美国社会等级里华人所处的地位。&lt;b&gt;美国社会再完善，移民仍然是这个社会的特殊群体，必然要面对美国土著没有的一些烦恼。&lt;/b&gt;我们现在面对的现实就是：&lt;b&gt;华人一代移民甚至华裔在美国受到差别化待遇。这个事实不容辩驳，客观存在&lt;/b&gt;。（没在国外长期生活过的可以参考美剧The good wife，这部美剧蛮能代表主流白人的政治和社会看法的。这部剧因为被投诉性向歧视特意加入了几个同性恋角色，也很明显的在个个阵营里加入黑人角色。但是我印象里，没怎么见过亚裔的脸孔。有几次都是受害者或者被告。另外美国还有一个真人秀叫做学徒，内容是一堆优秀的年轻人向美国地产大亨争取高薪工作，里面出现的亚裔非常少，走到最后赢了比赛的几乎没有。）因此不需要细致区分民主社会阶层划分跟中国有什么不同。我也无意引起民主社会的阶级流动性是否更大或上升机制是否更公平的论战，&lt;b&gt;我的观点是在表述：如果你在中国原本混的还不错，到了美国，有很大的可能会产生心理落差。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;从个人选择的层面来讲，讨论一个社会绝对的好与坏没有意义，要依据每个人的情况具体分析。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个例子，李彦宏现在一定非常庆幸当初离开的“民主公平”的美国，回到了“政府政策垄断”的中国。不然以百度搜索的那个盈利方式，在美国必然无法成为互联网巨头。硅谷一个程序员，哪有当年的内地首富风来的风光?&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26225072/answer/32415947
</link>
<author>
获利非尔得
</author>
<title>
智商高是一种怎样的体验？
</title>
<description>
本人是胜寒协会+门萨中国协会会员，也就是你们口中所说的高智商狗。本人的高智商效应集中体现在了学习上：从小学到高中本人都是游戏狗+动漫狗+足球狗，上课一天9个小时有8个小时都在睡觉，下课后各种打游戏+踢足球，晚上看动漫小说啥的，成绩永远全年级前三名，最高成绩全区第四（直辖市的区，相当于全市第四）。本人爱好广泛不偏科，历任语文、物理、化学、历史、体育课代表，一句话概括自己就是——校园传说。&lt;br&gt;然而我对数学并无特别强大的天赋，与第一页的几位数神不一样，我不管是算三八24也好还是心算啥的也好并不出色。&lt;br&gt;本人智商最引以为傲的一战发生在大学——由于长期打网游不上课，全班都被老师嫉恨，因此老师给的复习提纲里遗漏了4到计算题整整40分（百分制）。也就是说像我这种一堂课都没有上的游戏狗理论上满分只能有60分了，一不小心就会挂科、补考。我想这就是老师的算盘吧，打算狠狠的惩罚像我这样不来上课的游戏狗。然而高智商带来了奇迹，一堂课没有上过的我愣是在2个小时的考试时间里通过各种分析、推算和猜想，把4道根本没有学过的计算题做出来3道半！考试结束后全班除了个别学霸外一片哀嚎，纷纷商量着是不是去向老师求个情，只有我在众目睽睽之下甩下一句“我的分不会低”然后扬长而去。放榜日这一科我得了88分（百分制）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说高智商的感觉？我的感觉就是会猜，各种猜，就是所谓的大胆假设小心求证，收集信息的能力十分惊人。高中时我曾对同桌说过一句“我学1小时等于你们学一天”差点被围殴，但我也有我的短板，就是我的脑力无法持久。我保持学习状态一天最多只能持续3小时，然后就头晕目眩再也看不下去书了，我想也许是脑袋消耗太大精神力撑不住了。其实我也很佩服那些能够打持久战的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我理解的智商、智慧与成功的关系，就像速度、方向与里程的关系那样，智商高=跑得快，有智慧=跑对了方向，而成功=在对的方向上跑出了相当遥远的里程。我一直坚信高智商也会有傻逼，比如美国某个190的富家公子，为了印证自己“能完成一桩完美的谋杀案”而杀了邻居，结果2周后就被警方逮捕了（搜索“当代十大高智商人物”）。这样的人就属于跑错了方向，这时候人跑得越快后果反而会越严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人对高智商感兴趣其实是渴求智慧，这玩意并不一定需要高智商（前提是你不能太蠢）。知识、阅历是基础，在雄厚的知识阅历之上运用智商进行思考提炼，所获得的智慧才是最宝贵的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：中国高智商协会——胜寒网址：&lt;a href=&quot;http://www.ittpdbc.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;关于胜寒&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;      门萨中国官网:&lt;a href=&quot;http://www.mensa-china.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Welcome to Mensa China&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;——————————————学别人用分割线————————————————————&lt;br&gt;楼下似乎有不少人很反感我的答案，他们忙不迭的发言判定我并非高智商，甚至语含讥讽啥的，我统一答复如下：1.你的判断重要吗？你觉得对于智商这个话题你很权威吗？如果我也只是一个“觉得自己是高智商”的水平，我还真没脸到这个话题下面写下这么一段话。同理，我觉得你们大言不惭的跳出来臆断我甚至讥讽我“就这点智商”，也不过是跳梁小丑罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.我不敢确定自己的智商比我楼下的所有人高，但我敢肯定比那几个以为自己张了嘴就能吐出金科玉律来的中二病智商高。因为我深深的明白一个道理——智商高不高不能靠某些门外汉“觉得”，包括我自己在内，所以我在文章一开头就阐明了我是高智商的客观依据，那就是我拥有门萨和胜寒的会籍。搞笑的是楼下有几个大言不惭的人居然连门萨是什么都不知道还好意思跳出来批我的智商？真是贻笑大方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.既然有人指责我揣测别人心理是不成熟，那我不妨再次“不成熟”的揣测一下这一位：简单地说你就是看了我的文字心里不爽了，所以你觉得自己必须要说点什么来让我不爽。严格的讲这属于自卑心理作祟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.我只是说自己是高智商，楼下却有人讥讽我并非天才，似乎搞不清楚高智商和天才之间的差别。我简单科普一下：高智商的学术定义是指离差智商大于130（标准差=15），这也是门萨和胜寒的门槛线，意味着一个人的智商高于总人口的98%以上；而潜在的天才是指离差智商大于140（标准差=15），意味着受测者的智商高于总人口的99.5%。我只是说自己是高智商，并没有说自己是潜在的天才，至于天才这么高冷的帽子您就更别往我头上扣了，我有自知之明，不像你们。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26225072/answer/32403441
</link>
<author>
工同鑫一
</author>
<title>
智商高是一种怎样的体验？
</title>
<description>
1. 非常不爱参与别人的“头脑风暴”讨论，因为自己一个人思考的效率更高（闭上眼睛十分钟就能做出很成熟的决定，他们得吵一下午的嘴皮子）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 别人往往觉得我给出的方案很奇怪所以不赞同，但他们经过长期思考或实践证明之后，终会发现有太多他们未曾想到的细节而我早已考虑周全，然后才会明白我那个奇怪的方案其实是最好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 认为别人讲的笑话不好笑。聊天时对方刚说完第一句，已经猜到第二句、第三句要说什么了，于是失去聆听的耐心（于是高智商的人往往在别人眼里很傲慢不苟言笑，而且可能会喜欢打断别人吧哈哈）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 有一套自己独创的思考方法和工作学习方法，而且这套方法是别人完全无法照搬的。同时也会发现别人总是在工作思考中强行照搬套用那些所谓业界著名理论和经验，但往往用的非常蹩脚（比如xx记忆法什么的，想想就醉了…小学四年级用了10分钟背下了圆周率100位，自己都不知道用的什么方法，但那些看似杂乱的数字在脑子里就是能排成一张清晰的网。再如做数学时从来都不会循规蹈矩的按照课本上的运算步骤，甚至很多公理定理不需要课本教到，在学前一章节时自己已经推理出来了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 不是每个高智商的人都有给傻逼做启蒙辅导的沟通经验和耐心。考虑复杂问题时，自己脑子里马上就有一个很清晰的网状逻辑，但别人可能永远都没法织好这个网，所以在告诉对方最终意见时，非常不愿意给对方详细解释论证过程（解释了对方往往也听不懂想不通）&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 由于自己脑子里始终有很清晰的逻辑网，所以很容易明白一个计划里面哪些细节重要，哪些细节不重要，然后就会发现别人总是在不重要的细节里钻牛角尖浪费时间（只要不强行拉我一起浪费时间就好，但是领导往往会觉得别人更认真努力而我游手好闲）&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 辩论时，不仅清楚对方错了，也非常清楚对方为什么错。但由于第5条所提到的启蒙困难，可能始终无法让对方弄懂事实认清错误。&lt;b&gt;所以虽然我始终明白别人真的是傻逼，但别人未必觉得我牛逼，反而只是觉得我很装逼&lt;/b&gt;（如果不想被认为装逼，只能尽量避免跟普通人讨论学术问题，然后就会被认为冷漠不爱交流）&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 当年你一身乡村非主流打扮时不觉得自己丑，也不觉得国际大牌时装有多好看。但当你成为一身名牌的阶层之后，一定会意识到当年丑的多么不堪入目。不同智商阶层互相的眼光也是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;智商的高低，在公平严格的评比条件下是一目了然的，比如学生时代的数理化竞赛、作文竞赛、高考成绩，都能轻易证明自己跟大多数人的差距。&lt;br&gt;但在工作生活中，由于很多问题没有确定的标准答案，不同智商的人之间往往是互相不服气的。&lt;br&gt;我们在某些美剧里可能看过一群天才怪才融洽沟通并且碰撞出各种灵感火花的场景吧？&lt;br&gt;智商相仿的天才交流时可以很容易陶醉在彼此清晰缜密的逻辑脉络中，就像两块精密电路板插连时针头针脚间的完美吻合（当然同样低智商的人之间的交流也会很融洽，就像两块板砖相贴时的完美吻合）&lt;br&gt;而题主的问题，可能仅在高智商的人陷在一群低智商的人里时才有讨论价值。&lt;br&gt;正如我自己的心得，跟名校出身的人讨论问题时总是会有互相赞同的见解，但跟二本三本专科出身的人交流就会有很多沟通障碍和意见矛盾，于是就有了上述的吐槽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便纠正一下很多人的思维误区：&lt;br&gt;1. 阅读量不等于智商。因读书多而产生的优越感，不能算是智商优越感。&lt;br&gt;2. 网络阅历不等于智商。因看到别人分享很旧的网络段子和朋友圈文章而产生的鄙视，也不能算是智商优越感。&lt;br&gt;3. 兴趣爱好更不等于智商。因为热爱某些高逼格文学艺术而产生优越感的那些人，想问问你真的有能力创作出同等质量的作品么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26441300/answer/33855349
</link>
<author>
沐沐
</author>
<title>
比一个人吃火锅更寂寞的事有什么？
</title>
<description>
看了那么多答案。似乎都只是自己生活的常态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有什么事情，比一个人长大更寂寞呢？并且要一个人过完这一生更寂寞的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为是独生子女，父母是冷漠又封建的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从一两岁有记忆起就是一个人睡觉，一个人玩耍。偶然间能碰到一些同龄的朋友都会很珍惜，很开心，把自己有的好吃的好玩的分享给同龄人，希望她们多陪陪我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再大一些，在和同龄人玩耍的过程中看到别人家的父母对孩子的关心比如帮孩子加衣服，关心她饿不饿，累不累等等，印象中这些话语父母从来没和我说过，意识到父母对自己的冷漠，于是拼了命的想获得父母一些关注，话语和认同，对，就像被嫌弃的松子一样，在五六岁的时候就会洗衣服，做饭，自己搞定自己的事情，每天还想着法儿做家里的事情，拖地、刷碗、力所能及的事情总是积极抢着去干，就为了父母的一句赞同和微笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没人玩的时候就一个人在家看所有台的节目，不管新闻还是电视剧，一个都不放过，直至看到没有节目出现雪花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来幼儿园、小学，每天都是一个人上下学，即使刮大风下大雨，老师问：有没有家长来接你呀？我的回答永远是：没有。要么和同学挤挤就回家了、要么就一个人顶着风，淋着雨回家，这样的事情多了，就学会前一天晚上一定要看天气预报，自己决定第二天是否带雨具，尽管这样，还是被淋了不知道多少次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;偶然间去别的亲戚家住了几天，看到亲戚对自己的孩子关护倍至，连我受到的照顾都让我觉得温暖安心，然后就赖在亲戚家不肯回家。因为这事，爸爸觉得脸面下不来，女儿一去别人家就不想回家，被揍了不知道多少次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个印象深刻的事情：刚上一年级的时候，交了好朋友，她过生日请我去她家吃饭，我开心的去了，她还邀请了很多其他朋友，每个人都带着礼物、大家都唱生日歌，那是我第一次知道原来过生日是要送礼物的，是要唱歌的，我就深深的自卑，自己不知道，没有给她准备礼物，歌也不会唱，因为我都没经历过。正在我难过的时候，我父亲冲了进来，当着她们所有的面把我狠揍了一顿，说天黑了我还没到家，那时候我又气又感觉丢面子，不仅不给我过生日，连礼仪都不懂，还当着朋友的面揍我，最后是朋友她妈妈劝阻了狂怒中的我爸。回家以后还跪到半夜。从此，那些朋友再也没有敢请我的了，怕我回家挨揍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上小学后，电视也不给看了，依然没人说话，没人关心，那种童年期的焦虑和不安全感会影响一辈子，当然这是我后来学了教育和心理学才懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有了新爱好，看书。索性还是知识分子家庭，书不缺，家里常年订着多份报纸和杂志，于是在学校学会认字后，最大的乐趣就在于读字，读所有，因为时间太多，而我又那么寂寞，有时候读完了所有能读的内容，连报纸上的所有广告，走路上捡到的纸也不放过，只要有字的地方都不放过，到后来读完家里面的觉得又是空虚，那时候流行着租书，办张卡，一本书一毛就能看了，于是办了全城所有租书屋的卡，差不多看完了所有的书，那些书很杂，乱七八糟，有流行小说有小人书，不管什么，我都看，那是我仅有的认识世界，接受信息的机会，因为没有父母去告诉我。&lt;br&gt;而且父母还禁止我交朋友，我只要一去朋友家玩，她们都要打电话去骂对方小孩，长久玩也不敢交朋友，害怕被父母迁怒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讨好父母的事情一直做到青春期来临。并没有什么效果，他们依然在做自己事情，虽然住在一个屋子，却好像永远在两个世界，他们也不关心我学习，可能小时候一直是第一也没什么好关心，他们从来没和我一起出去玩过一次，哪怕停下来，夸夸我，抱抱我，都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青春期来了，那么多年的缺乏沟通和爱意的隐患爆发了，我经历了很长一段时间的社恐、厌食、抑郁、失眠、严重到自杀。身体瘦到70斤，吃饭就吐，根本不能吃东西。不能和别人说话，一说话巨大的紧张和窒息就要淹没，然后我每天又恨自己这样，强迫自己去说话，去吃饭，我不知道我生病了，需要帮助，而没人帮助我。对，即使我一口饭不吃，我父母也不会说什么，无所谓。这个状态维持了两年，到最后我已经没力气再走路和讲话了，看书一会就头疼，人生似乎感觉就要终结了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上天总算是眷恋我，不舍得让我离去吧，就在我感觉身体快要彻底垮掉的时候出现了两个贵人。她们感觉到了我的轻生自暴自弃的念头，然后无私的爱我，会每天问我：今天吃了吗？想吃什么？我去做？哪怕我只要吃一口，她们就很开心，鼓励我，力所能及变着花样去做好吃的给我，对，就是这么简单的每个家庭都有的对话和温情拯救了我，我开始进食，身体开始渐渐恢复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，我读大量的心理学书籍、教育书籍、想去改变我父母，想去和她们沟通，我变着花样：写信、留悄悄话，写进作文获得奖给他们看，组织家庭活动，分享我做的好吃的，我觉得好玩的，带他们出去玩、等等等但凡我能想到的，做了很多年，直到我考到了心理学资格证，直到我从事教育三年多，我依然没办法改变甚至影响他们一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人长大的悲苦太多，而这远胜于寂寞的感觉。蚀心噬骨的悲凉与空洞只能在自己懂事后一点点的去治愈和填满。&lt;br&gt;用手机敲完这些已经泪流满面。即使已经认为可以平淡不煽情的去叙述这些，就像叙述一个不相干人的事情，但二十多年的寂寞一下子涌将上来让心痛的要窒息过去。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26679401/answer/33821897
</link>
<author>
徐小懒
</author>
<title>
为什么自2014.11.19夜间开始苹果 App 商店中国区出现了大量 1 元应用？
</title>
<description>
放点干货吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的游戏今年10月1日上线，定价6元&lt;br&gt;上线后，排名起起落落，总的来说一直在爬升&lt;br&gt;截止到19号之前，爬到总榜前20（未刷榜），最多一天300个下载，累计下载3500+&lt;br&gt;19号改成1元后，当天下载5000+&lt;br&gt;&lt;br&gt;（动作慢了些，当天排名跌到100+后才改成1元）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是什么概念？&lt;br&gt;仅仅1天！！！下载量就超越了过去的一个半月，还要多出近50%！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;推论：&lt;br&gt;1，越狱市场、各种助手等，至少要被苹果切去1半以上的用户&lt;br&gt;2，苹果对中国区的1、3元是永久的行为，这是抢地盘的行为，怎么可能是短期促销？！&lt;br&gt;3，对开发者来说，整体收入提高了不止一倍&lt;br&gt;4，对用户来说，买买买！（身边很多从未花钱买过APP的都开始了买买买的破冰之旅）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————2014-11-22 17点左右 追加——————&lt;br&gt;放一张柱状图，请大家感受下&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d4ed1ecc0bcc82916f02e3ca24da64d1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d4ed1ecc0bcc82916f02e3ca24da64d1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS，为什么有人点感谢不点赞？&lt;br&gt;超过100赞，我就放出1元后第二天的下载量~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————2014-11-23  凌晨1点 追加——————————&lt;br&gt;睡前来看一眼，居然90多赞了，给评论里面求私信的同学们私信完，又收获几个赞……&lt;br&gt;好的吧，这是马上要突破人生首次100赞的节奏！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢  &lt;a data-hash=&quot;41bdc66719bd72312003d23d4a31270a&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/41bdc66719bd72312003d23d4a31270a&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李圆圆&quot; data-tip=&quot;p$b$41bdc66719bd72312003d23d4a31270a&quot;&gt;@李圆圆&lt;/a&gt; 送出第100赞，撒花~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不多说，放图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/56c534e948515d0dd2e389782f748ef4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;558&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;558&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/56c534e948515d0dd2e389782f748ef4_r.jpg&quot;&gt;第二天下载量略涨，5400+&lt;br&gt;&lt;br&gt;有道是外行看热闹，内行看门道，从这个回答里各位iOS开发者能感受到我满满的诚意么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS，超过300赞，我就放出1元后第三天的下载量&lt;br&gt;大家可以自己在心里猜猜看会涨还是跌？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26663467/answer/33700893
</link>
<author>
铁衣
</author>
<title>
如何让下班之后的生活变得丰富多彩？做到健康、积极向上啊？
</title>
<description>
一入健身深似海，从此聚餐是路人！&lt;br&gt;在开始健身后的大半年时间里，一周7天里有5天晚上我是下班直接去健身房，完了回家做第二天要吃的健身餐（粗粮碳水、鱼虾粥、无油的鱼排牛排鸡胸肉），然后洗澡按摩敷面膜，早睡。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/232005060b63b96e8aafae8cb3021f2e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e46bb9a4d2feefb92df26b8f3b5f728f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;除了健身之外，也觉得时间太少根本安排不过来啊！说下健身以外的日常安排，我自己或者会约朋友去做的事：&lt;br&gt;1）聚餐，偶尔的聚餐也是需要的，尽量去发掘新的馆子，很有趣。&lt;br&gt;（照片略【。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）找一家咖啡厅或者环境优雅安静的酒吧，和朋友一人一杯饮料坐几个小时，重点不在于喝什么吃什么，而是聊天，可以闲聊最近的生活，也可以深入到聊人生哲学、社会现象、政治观点。可以一起吃吃喝喝的人很多，但不能时常进行这样的交流，不能称之为朋友。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/44217aa5de4575be4fc8b937933dc64d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;3）看电影、看话剧、逛展览，北京的文化生活很多，永远不会没东西看，如果是和朋友去看，看完也会散步回家或是找地方坐坐，交流一下对作品的感想。&lt;br&gt;（没有在电影院话剧院博物馆里拍过照片orz）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）散步，可以是聚餐完，也可以是直接约出来散步。喜欢去鼓楼那一带的老胡同，或是使馆区安静的林荫道。&lt;br&gt;（黑漆嘛唔的没有拍过照片orz）&lt;br&gt;&lt;br&gt;5）攀岩。朝阳公园和首体都有，新手也可以玩，很有趣。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/cf447cbaa4b2c383d7ad06add62cbe0d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;（第一次尝试攀岩）&lt;br&gt;&lt;br&gt;6）烘焙，不健身也不想外出的时候，就在家里学习烘焙，没有烤箱也可以做免烤烘焙，作品带去公司给同事吃，或者给朋友送去。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9e16aacee4aad40250b2f57d2ddcb01a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;（大理石乳酪蛋糕处女作）&lt;br&gt;&lt;br&gt;7）豆瓣上会有很多同城活动，观影沙龙、讲座我都很有兴趣，和朋友一起或自己去参加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8）三联深夜书房，周末有时候会去那里泡到深夜，看书的效率嗖嗖快，运气好占到书桌还可以练字。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/045278daf156fcdf173e7521894b9c9d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2e0b1f5e187ebab793bf6ed4342d60f0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;9）图书馆，我没有在图书馆看书的习惯，一般是去借了就走，其实如果在那里看书的话也很不错，环境很安静。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10）我有一只猫，可惜我实在是没有太多时间可以陪他，如果有空，也很想在家里给他做点饭，梳梳毛，陪他玩一会儿。如果有条件养只狗，遛狗那更是增进感情锻炼身体的好办法了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/24a6bde63e0c778d168cc17ebd2e52ee_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;（可能因为我在家陪他时间太少，我猫特别粘人）&lt;br&gt;&lt;br&gt;11）周末天气适宜的时候（现在不行了太冷），跟朋友去京郊爬山，一天来回，两天宿营，可以有不同的主题，看花、看星星、看枫叶。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e63db047548eb9bf931167b3a6b9ec77_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;368&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/16ee30d58a700bf8e1c15f9b38b57488_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;（这是前阵子和朋友在喇嘛沟门，农家乐的房顶上，半夜冻得哆哆嗦嗦一边吃泡面喝酒一边看银河）&lt;br&gt;&lt;br&gt;12）冬天适合的项目，约朋友来家里吃火锅，虽然也是吃吃吃，但是一起下厨做饭，一边烫火锅一边看电影一边喝酒聊天的感觉比下馆子好太多了！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/75efd32dce23acf1318181178590e4c8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;（在家下厨做菜招待朋友）&lt;br&gt;&lt;br&gt;13）泡温泉，夏天冬天都可以泡，几个朋友一起去那种有独立院子的私汤温泉，白天在前院露天烧烤，晚上在后院泡露天温泉，夜里并排睡在榻榻米上，有种学生时代毕业旅行的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还不会打麻将，不会打牌，不会玩桌游，不会打桌球，不会游泳，不会滑雪，如果时间允许的话还蛮想都学起来的。&lt;br&gt;还有想做的事：没去过夜店，没去过钓鱼，没去过河边自助烧烤（因为没车不方便）……应该还有很多，一时只想到这么多。&lt;br&gt;总之，我实在是觉得生活里内容太多了，时间根本不够安排过来（人要是可以不用睡觉就好了！）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21731836/answer/21137865
</link>
<author>
护士衫下
</author>
<title>
日本人看了我国拍的抗日剧是什么反应？
</title>
<description>
大概就是这种感觉吧..（图是网上找来的）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/57d18c2da640142dde9d7e7f66bfc145_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;461&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/57d18c2da640142dde9d7e7f66bfc145_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————如果你看到这里还没果取关的分割线———————&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来讲故事，省得有人看我的答案觉得我成天不说正事..&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事的年代比较久远，那时候我还没去日本，在中国南部某总是以民国正统自居的211高校的日语系里作为一个屹立不倒的学渣典型及反面教材悠闲地混着日子..&lt;br&gt;&lt;br&gt;那高校里有不少东北亚的留学生..有韩国的，有日本的..我们班里有个日语极其牛逼且对和日本人来往的交流活动甚是积极的哥们，且称他为B君，由于他经常参加那些活动，于是便也认识了不少在校的日本留学生，有时就组织活动一起玩，玩的话需要比较多人，他便回来，把我们剩下的比较宅的也都拉出去（日语系的说实话宅的比较多），于是乎大家也都有了一些来往..&lt;br&gt;&lt;br&gt;在校的日本留学生情况非常复杂，什么年龄段，出身背景的都有..有的勤勤恳恳地住校，上课，乃至旁听别的学院甚至是理科学院的课，连来我们宿舍跟我们一起打火锅的时候都抱着本HSK习题挨个问我们问题的..也有的活得自在，在广州彼时还未开发完成的未来CBD珠江新城租个一百多平的房子没事回学校听两节课有事就先紧着绕中国旅游的..&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们认识的其中一个后者类型的，叫泷泽..泷泽君彼时已经三十多岁，横滨人，之前做一个好像是媒体公司还是啥，后来不想干了，就从实际执行管理的位置上退下来，留了股份在手跑中国来游历..他老婆是韩国人，我们认识这两口子时他们刚有了个两三岁的儿子..所以自然是需要租个房子..他租房子的过程因为我是本地人，所以帮了他不少忙..而他搬家的过程嘛，我们帮了他不少忙..他搬进新居之后，请我们一票人去做客..他老婆做了些韩国菜，请我们吃..&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃完饭大家分工轮流去帮泷泽君逗他那孩子，泷泽夫人便开了电视给我们看..&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们有点意外，因为泷泽彼时的汉语水平考HSK三级应该都费大劲（HSK分一至六级，一级最低六级最高，三级大概就相当于日本语能力测试的三级左右，我个人意见..如果托福的话估计也就70来分这么个档次吧），电视能有什么好看的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;泷泽夫人还是开了电视，映入眼帘的是某国产抗日剧..（据我刚才询问当时同去的同学，他回忆说是《雪豹》）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们略有点尴尬，因为在场的，有我们五个中国汉族人，还有我们班一个朝鲜族哥们，然后泷泽是日本人，泷泽夫人是韩国人..这个场面比较宏大..一时之间大家也不知道说些什么..&lt;br&gt;&lt;br&gt;泷泽夫人并没注意到现场的气氛，淡定地向我们抱怨道：中国的电视剧总是打仗的..&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们诺诺地应着..主要是没想好说什么..&lt;br&gt;&lt;br&gt;泷泽夫人说：这些剧，女的应该不爱看吧，中国的女性观众喜欢看吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说不喜欢吧，中国的女性观众喜欢的也是那些个婆媳孽债第三者的，要么是花季少女富二代失忆破产脑洞开的..&lt;br&gt;&lt;br&gt;泷泽夫人又问：那为什么中国这么多打仗的剧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;泷泽插嘴说：这些不就跟大河剧一个路子的？大河剧也没有婆婆妈妈要看..&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们脑后滴下一滴大汗..&lt;br&gt;&lt;br&gt;B君道：这些也不太像是大河剧吧..这些毕竟是小说的感觉..呐，三国志和三国演义的区别..&lt;br&gt;&lt;br&gt;泷泽说：主旨有点像吧..都是那些严酷的历史条件下，打了鸡血奋发图强的..&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后转向他老婆，说：就去年我们看的那什么，噢对，《坂上之云》那类型的..&lt;br&gt;&lt;br&gt;B君悄悄对我说：这是黑司马辽太郎么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;泷泽夫人说：我不管，反正就是不好看就是了..打来打去的，有什么意思..&lt;br&gt;&lt;br&gt;泷泽说：反正我也听不懂，历史学得也不好，只看得懂是两边打就是了..打得火爆的场面就看两眼，到文戏了我就转去看别的台的唱歌了..&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是大家都笑..有人附和说确实另一个国家的历史，很难知道得仔细..你要让一个中国人仔细阐述源平，战国或是幕末的来龙去脉，势力关系，估计也没几个人弄得清楚..&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;那个时候，我以为泷泽这一家子是个例..他们本身就是一个跨国组合的家庭，泷泽的父母更是走遍了包括北上广深南京杭州武汉长沙重庆成都西安大连在内的中国最有代表性的大城市，他们有那个国际视野在，所以能跳出一些局限，单纯地依据“这个剧好不好看”来鉴别，而不带有过多的意识形态色彩..&lt;br&gt;&lt;br&gt;我去日本之后才发现..泷泽这一家似乎不是个例..普通的日本人很少有机会能接触到中国的影视作品，更别提只占影视作品中一部分的抗日神剧..出于版权和网络视频内容等各方面的制约，普通日本民众能看到中国国内电视剧电影的场合很少..他们也没兴趣去看..他们对中国（注意这是广义上的中国，不光指大陆）文化作品的兴趣，有一部分确实像泷泽那样，在音乐方面，他们会听一些中国歌手的歌（也主要是港台歌星），至于电视剧电影，电影的话他们可能会通过租碟的方式看到一些香港的电影（我最早打工的那家日本料理店的厨子就超喜欢《叶问》），电视剧基本上可以忽略..&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，你要是真拿给他们逼着他们看，那估计还是会反感的吧..不过现实生活里没什么这种机会..&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于仇恨教育..你放心好了，我们国内的电视台怎么报日本的事，他们就怎么报我们..都一样，什么衰报什么..我刚到日本的时候，上网看国内的视频新闻，天天报福岛核电站漏水..打开电视，天天说中国甬温高铁出轨..民众看得多了也不见得有什么感想，反正他们始终都认为中国是比他们落后的国家，自然有一些居高临下的意味..但你千万别以为日本人能永远守着他们在日本时的那种规矩..一旦来了中国，照样上网下电影，照样屁颠屁颠跟着我去买刷好机的水货PS3，照样过马路的时候一马当先闯红灯飞奔至对面还扭过头来对准备等灯的我喊“赶紧的呀，你是不是中国人呀！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;仇恨教育这方面，要检讨的，其实是官方..&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上です。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26731132/answer/33836028
</link>
<author>
齐磊
</author>
<title>
2014 年 11 月下旬，豌豆荚发生了什么？
</title>
<description>
电脑每次开机，豌豆荚都会&lt;b&gt;无任何提示强制安装&lt;/b&gt;，然后在图标后面冒出来个小人，说“快来点点我呀~”。占地两个图标的面积。&lt;br&gt;      每次插上手机，电脑会自动弹窗豌豆荚界面，关之，又弹窗“正在连接你的机机”，关之，再弹窗“哇你有好多应用快升级哟~”，遂卸载，重启电脑。&lt;br&gt;      然后重复第一段的故事。豌豆荚电脑客户端毅然&lt;b&gt;占领了底栏；桌面；开始菜单&lt;/b&gt;，三处阵地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我的爱机陪我4年有余，度过了青壮的年纪，现已垂垂老矣，每次听见她那铅似的风扇呼呼作响，都不忍再让她操劳。 &lt;br&gt;      于是我小心再小心，不上无名网站，不下颜色电影，不点花花绿绿的广告，不装乱七八糟的软件。&lt;br&gt;无奈在一个黑灯瞎火的夜晚，我怀揣新买的安卓手机，想要给他装上三头六臂，让他大放异彩。抱着像对appstore一样的信任，我点开了豌豆荚的主页········&lt;br&gt;      然后开始了第一段的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自动安装，卸载，自动安装，卸载·····扫描杀毒·····自动安装，卸载，自动安装········&lt;br&gt;&lt;br&gt;      妈妈问我，今天怎                 么不~ 开心？ 我说：在我的想象中，有一个应用商城，与众不同最安全，下载肯定棒。她说将来会找到的，时间会给我答案。&lt;br&gt;      我合上被强奸到伤痕累累的电脑，唉~这么多年，我带你躲过了腾某，3某，迅某，如今，又出来个弯某。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      说了这么多，我始终相信，一个企业的去留，是市场选择的结果，反用户的肆意妄为，自以为是，无疑是作死。豌豆荚依旧躺在我的电脑里霸占着那三处阵地，可我一次也没点开过。&lt;br&gt;      希望此团伙早日解散，阿门。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26663467/answer/33745910
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何让下班之后的生活变得丰富多彩？做到健康、积极向上啊？
</title>
<description>
作为一个拥有庞大好奇心和广阔兴趣点的妹纸，在这一两年的空余时间里，坚持做了一些小事情，工作之后也在坚持着，对自己还是基本满意的（今天再来编辑下，多图预警）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;夜跑：&lt;/b&gt;从一年多前也就是研二开始缓慢进行，用nike running量化距离和速度。一开始也只能跑3公里，于是阶段性目标是半小时内跑完5公里。后来进入研三求职季，跑步的事就搁浅了。从今年七月份工作开始，恢复跑步，定的目标是年底前在1小时内跑进10公里，每周跑一到两次，每次跑完都截图。这个月初已经完成目标，而且跑完也不用休息，所以觉得人的潜力是真的无限的，以前我完全不敢相信自己能一口气跑完这么多（如果没时间跑步，可以试试下班走路回家）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f7d11c22494cab15a7cf820619554412_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1082&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1082&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f7d11c22494cab15a7cf820619554412_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;画画：&lt;/b&gt;小时候有一点基础功底，中学学过素描和国画，不过都是皮毛。研二的暑假，在“啊如果不当老师这就是人生的最后一个暑假了不能浪费”的指引下，开始折腾彩铅和水彩。去当当买了三四本书，上淘宝买了辉伯嘉彩铅啊、樱花固体水彩、各种纸笔，然后几乎每天都会去豆瓣找画存下来，或者看大神的绘图过程，有时间就临摹（在此感谢豆瓣友邻，与原作差距还是很大），原创也有但比较少。毕业季也在坚持着，到现在已经画完好几本康颂200g、300g和阿诗明信片，一直在进步，也常常收获小伙伴真心的赞扬。画画真的是件锻炼耐心、陶冶性情的事。&lt;br&gt;~来张吃的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/75df50ac99917a313bb5dc9753d5a46e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1082&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1082&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/75df50ac99917a313bb5dc9753d5a46e_r.jpg&quot;&gt;~人物：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/34ba3f85f612b65ee9b81e3b7d8fad9a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1082&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1082&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/34ba3f85f612b65ee9b81e3b7d8fad9a_r.jpg&quot;&gt;~风景：&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/22daf6d339fe6075aeea9ff3412fdc66_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1082&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1082&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/22daf6d339fe6075aeea9ff3412fdc66_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;美食：&lt;/b&gt;对做饭的热情已然好多年，但中餐拿手菜鱼香肉丝、清蒸鲈鱼、可乐鸡翅、火腿冬瓜等等就那么几个，人生开始突破还是源自研二暑假（天哪研二到底发生了什么）。。现在芝士蛋糕、焦糖布丁、双皮奶、芒果班戟、椰汁西米露、蓝莓慕斯、抹茶冰淇淋、曲奇、杨枝甘露、mojito、奶盖红茶等等都木有问题，肉酱意面、烤牛排、榴莲披萨、西多士、猪扒饭、松饼手到擒来，其他像虾饺、肠粉、萝卜糕、牛肉饼、炸酱面、煲仔饭、寿司、麻糬、蛋包饭、南瓜饼都小case啦。男票会开玩笑说：“我爱你…做的菜”。。目前在坚持的是，每天起床做早餐，不重样。&lt;br&gt;~主食：&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5d305bbfaf47a8381db5b62cd7cd6bb2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1082&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1082&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5d305bbfaf47a8381db5b62cd7cd6bb2_r.jpg&quot;&gt;~甜点：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/683267911ec0ef77d12b750123be3da0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1082&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1082&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/683267911ec0ef77d12b750123be3da0_r.jpg&quot;&gt;~现在坚持做早饭：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f53ebedb925d077460d47e4dce847990_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1082&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1082&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f53ebedb925d077460d47e4dce847990_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以上三件事，让我蛮有成就感。以下几件事，近来做得不太好，所以就不和上面放在一类里吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;背单词：&lt;/b&gt;因为现在的工作基本用不到英语，但又不想忘记，所以下了百词斩，早上等公交、中午午休前、晚上睡觉之前都可以抽空看看。这个app还是不错的，各类词汇基本都有，可以设置天数、时间提醒，感觉对错词的复习也是基本符合艾宾浩斯曲线的。2013年初无聊考过一次雅思，现在就设置背雅思核心，已经完成三分之二，还要继续努力啦。&lt;br&gt;&lt;b&gt;看书：&lt;/b&gt;要充分利用市里或区里的图书馆。在学生时代，我刷书的节奏还是可以的，工作之后明显缓慢下来，可能一个月也就一本，连杂志都买得少了，要改。顺便推荐几本书，人文社科类居多：《许倬云说历史》、《我们仨》、《观念的水位》、《上帝掷骰子吗》、《巨流河》、《蒋介石与现代中国》、《乡关何处》、《定位》、《万历十五年》、《佛祖在一号线》、《美的历程》、《消费社会》等等。被移动互联网裹挟的生活，有时候真的挺无奈的，还是要向内自省。&lt;br&gt;&lt;b&gt;影视：&lt;/b&gt;电影要挑好片子，美剧英剧确实能提升一点逼格，看看公开课也不错，《罗辑思维》和《晓说》也是可以的嘛。作为一个重度豆瓣患者，去标注我想看的、看过的、正在看的片子已经是一个习惯了，看到推荐的豆列也会点进去参考。大概两年前有段时间，自己把电影分成一些系列，然后一部一部看完，在对经典片子叹服之后，真的会有一种周围大部分人欣赏电影能力实在有限的感觉。&lt;br&gt;&lt;b&gt;吉他、摄影：&lt;/b&gt;吉他借给别人了，自己基本也快忘干净；单反已好久没用，估计水平直线下降。这两样有时间都要继续get新技能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些呢，都是一个人可以做的事，因为工作之后发现，能跟你在一个频率上的人真的不多，比如男票不在身边的时候，和那些会影响你观影体验的人一起看电影，被剧透、被跳戏、被口水，还不如自己一个人去。&lt;br&gt;如果热闹一点，我比较喜欢不超过四个人的小聚，去发掘新店、小众咖啡馆、听讲座是极好的，如果票子够用，就去看画展、看话剧，偶尔去场演唱会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近懂得的道理是，一个成熟的人呢，要&lt;b&gt;尽量避免去做无效社交&lt;/b&gt;。当然不是鼓吹功利心，意思是，要和值得深交的人交往，你能从TA身上受到启发 and 如果你正好有空闲，又想积极向上，就不要为了排遣寂寞找人吃吃喝喝看片唱K了，自己也可以过得很丰富的，要懂得享受孤独。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前觉得孤独可耻，后来认为&lt;b&gt;孤独是自歌自舞自开怀，且喜无拘无碍&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24772924/answer/33221591
</link>
<author>
刘鹏程Sai.L
</author>
<title>
袁崇焕究竟是民族英雄还是国贼？
</title>
<description>
本来是因为看见 &lt;a data-hash=&quot;11e1a6f1a3d1b1971dc70d6a2fa310a9&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/11e1a6f1a3d1b1971dc70d6a2fa310a9&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@汗青&quot; data-tip=&quot;p$b$11e1a6f1a3d1b1971dc70d6a2fa310a9&quot;&gt;@汗青&lt;/a&gt;老师答了这个题目，我凑热闹进来看看汗青老师的答案，并不是很想回答这个题目，但是看到汗青老师答案下面的一些评论，我又坐不住了，我想写一点东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人说汗青老师列举的那几本书太专业，大家都是业余看看历史，不打算读那么专业的书。也行，这样的说法也不是没有道理，但是我不明白为什么到今天很多还是愿意在即使就简单读了一点点关于某个历史人物的评说之后，就急于站队，就急于做一些非黑即白的判断。为什么不能冷静点自己思考一下没一种评说中有多少合理成份，又有多少作者自身的偏见在其中腻？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也不是什么专业学历史的，我就是个业余爱好者。我最想说的是，在我们谈论历史的过程，很多作者，尤其是非专业作者喜欢把历史人物脸谱化，简单化。这个不仅仅是在中国，在外国也是一样的，比如美国内战，美国现在大多数记载中还是喜欢废奴就是对的，人道的。蓄奴就是错，南军就是反动的这种表述，很少有人将参战州的蓄奴数量和是否支持蓄奴等因素考虑进去，更别考虑废奴之后，南方大量的种植园转型之前因为缺少劳动力，而又失去黑奴这样的劳动力来源，而大量雇用童工，而且是白人童工，在这一过程中产生的人道灾难和废奴之间的联系了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;崇祯和袁崇焕之间的故事也是这么一个非黑即白的脸谱化的故事。&lt;br&gt;最初，崇祯杀袁崇焕，定的罪名并没有直说袁崇焕谋逆，但是字字句句都在暗示天下人说袁崇焕可能和清军有不正当的关系和往来，暗示说袁崇焕有重大谋逆嫌疑。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;谕以袁崇焕付托不效，专恃欺隐，以市米则资盗，以谋款则斩帅，纵敌长驱，顿兵不战，援兵四集，尽行遣散，及兵薄城下，又潜携喇嘛，坚请入城，种种罪恶。命刑部会官磔示，依律家属十六以上处斩，十五岁以下给功臣家为奴。今止流其妻妾，子女及同产兄弟于二千里外，余俱释不问。”（《崇祯长编》卷三十七，崇祯三年八月癸亥，汪楫本）&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;于是当世者看到的两张脸谱，一张是袁崇焕的恶，一张是崇祯的明。这是一个明君杀奸臣的剧情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是到了张廷玉等人参与修《明史》的时候剧情又发生了转变，因为清朝不承认自己覆灭了明朝政权，还哭祭崇祯，所以袁崇焕的死不能记在清朝身上，也不能说成崇祯是昏君，那么就拉出魏忠贤奸党余孽来当反派，于是脸谱变成了崇祯的庸，奸党的恶，袁崇焕的冤。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;方崇焕在朝，尝与大学士钱龙锡语，微及欲杀毛文龙状。及崇焕欲成和议，龙锡尝移书止之。龙锡故主定逆案，魏忠贤遗党王永光、高捷、袁弘勋、史褷辈谋兴大狱，为逆党报仇，见崇焕下吏，遂以擅主和议、专戮大帅二事为两人罪。捷首疏力攻，褷、弘勋继之，必欲并诛龙锡。法司坐崇焕谋叛，龙锡亦论死。三年八月，遂磔崇焕于市，兄弟妻子流三千里，籍其家。崇焕无子，家亦无余赀，天下冤之。《明史》　　&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;而到了清末，为了革命，梁启超把袁崇焕树立为民族英雄，把他写成了当时大明王朝唯一值得期待的救星。于是这样的说法传播开来。剧情再次变化，这次的脸谱变成了崇祯的庸，皇太极的诈，袁崇焕的冤。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;梁启超：“若夫以一身之言动、进退、生死，关系国家之安危、民族之隆替者，于古未始有之。有之，则袁督师其人也。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;尤其是到了金庸先生的手里，把民间传说写进小说，更大范围的流传开来。因为崇祯是汉人的皇帝，所以不会背最大的黑锅，扮演最坏的那个人。那么最坏的人就当然由鞑子皇太极来演。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了前几年《明朝那些事》大热，当年明月再次把剧情写成了崇祯是正，袁崇焕是狂，毛文龙是冤。洗白了崇祯，将袁崇焕的死变成了咎由自取。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么这些脸谱不断的变换着，到底哪一张更接近事实真相？&lt;br&gt;我可以在提供一个版本，这个板块里。崇祯是嗔，袁崇焕是权，毛文龙是狂。&lt;br&gt;简单说一下，整个事件中最关键的两个点，也就是崇祯杀袁崇焕的两大罪状是不是站得住，那么要看一个是毛文龙该不该死，一个是要看袁崇焕该不该和清军私下有接触，甚至是议和。&lt;br&gt;第一，毛文龙该不该死，我个人觉得，杀了是有点过份，但是毛文龙可不是当年明月笔下的大英雄加小白兔。这货完完全全就不是个省油的灯。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;谈迁《国榷》：“将东江偏隅果足慑建虏之魄乎？曰：非也！皮岛去建虏较远，牵制本影响，而建虏善疑，得略为瞻顾，或未即决计而南响也。”“渐骄恣，所上事多浮夸，索饷又过多，岁百二十万，兵二十万，朝论多疑而厌之，以身握重兵，又居海岛，莫能难也。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;《李朝实录》：“蛰居孤岛，徒事张皇。”“今则徒享富贵，无意进取。识者皆忧其终不利于中原，而为我国之深患。”“有同群羊之见猛虎”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孟森《明史讲义》：“毛文龙东江之兵，始以朝廷无的饷而借口通商，以违禁物与敌为市，敌乃大得其助，而崇焕治兵，请管东江之饷，而文龙拒之，以与敌通市为利，又不欲以领饷而暴露其兵额也。崇焕斩文龙，编制其兵，核实其饷，东江正可有为，乃身即被戮，毛兵亦无所依赖，自相屠杀，相率降清。论者又以此为崇焕之罪，不以为杀崇焕者之罪，至今尚纠纷不已，是用揭之。”&lt;/blockquote&gt;毛文龙有功不假，但是过错也绝对不少。当年明月说毛文龙不费大明一分粮饷，军功甚隆，举足轻重的说法大多来自董其昌和钱谦益这样的文人的记载，而真正支持毛文龙最多的军政大员袁可立对毛文龙其实是既倚重又无耐。正面评价上报朝廷，负面评价都写在自己的笔记里。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;袁可立：“奴酋逆天顺犯，于今七载。赖毛帅倡义，屡获奇捷，大张挞伐之气。据所报功级解验，前后大小三十余战，斩首共一千九十七级数逾，上捷者共五次，总获器械、弓箭等件共五万。当我圣主宵旰之时，人心危惧之日，海外有此奇功，其应陛应赏应恤之官兵相应敕部，行巡按御史覆勘，再为议序，以候俞旨施行。&lt;br&gt;袁可立：“不交一锋，致奴死二万余人，马三万匹，其数终有不可考。”&lt;/blockquote&gt;明朝末期国家财政有多紧张，军饷的筹措有多难，这个不用我说了吧，毛文龙狮子大开口年年索要远超自己实际部队人数的粮饷，不给就不听指挥，给了也不完全听指挥。&lt;br&gt;面对这么个冒功贪饷，又不服从指挥，甚至为谋求私利，和清军偶尔眉来眼去的货色，袁崇焕杀他是有些轻率，但并不算张扬跋扈，自毁长城。&lt;br&gt;所以说，袁崇焕对毛文龙的做法可以说考虑不周，手腕不够高明。但是绝对不能说是国贼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于和清军的打打谈谈，有私下合议的举动。就牵涉到了崇祯的做人和当时的国家形势。&lt;br&gt;都说明朝晚期，官员无能，都是误国之人。崇祯说“朕非亡国之君 臣皆亡国之臣”，但是实际情况真的就是他说的这样么？为什么整个北京城破的时候没有人为大明王朝，为崇祯殉国。为什么崇祯死后大臣连给他收尸都不愿意。为什么到了南京那边还有阖门殉国的忠臣。真的是北方没有一个忠臣良将么？崇祯自己就完全没有责任？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先看看孙承宗这个明末能臣和崇祯的关系，前面的分分合合不说，就只看最后这一段关系&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;先前高第尽撤宁锦防线，右屯、大凌河等城被毁，孙承宗派人对其进行重新修筑，但不久之后清军却突然来围攻。孙承宗赶赴锦州，派遣吴襄、宋伟前往救援，而辽东巡抚邱禾嘉多次改变出师的日期，导致吴襄、宋伟在长山被清军大败。十月，祖大寿投降，大凌河刚被修好就被损毁。朝中大臣于是责怪孙承宗修复旧城导致失败，丧师辱国。孙承宗于是以病请辞。&lt;b&gt;孙承宗又上书边关政务共计十六件事，但朱由检见书后却不采纳&lt;/b&gt;。孙承宗于是在高阳城居住七年，朱由检屡次召用，孙承宗全都拒绝。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;再看孙传庭，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;杨嗣昌对孙传庭的意见置之不理，孙传庭对此不胜忧郁重重，以致耳聋。第二年，明廷调孙传庭总督保定、山东、河南军务，孙传庭立即上疏请见皇帝，但因杨嗣昌的百般阻挠而未成。孙传庭心中愠怒，引病告休。但杨嗣昌仍不放过，言孙传庭称病乃推托之举。崇祯帝大怒，将孙传庭贬为平民后，又将其禁囚，以待判决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在孙传庭下狱的三年期间，熊文灿、杨嗣昌在镇压起义军的战争中连遭败绩，闯王李自成在河南打开了局面，拥兵数十万，第二次包围了开封。在这种形势下，明廷于崇祯十五年（1642年）再度起用孙传庭为兵部右侍郎。崇祯帝亲临文御殿询问孙传庭有关镇压起义军的方略，并设宴款待，为他压惊，嗣后即速命孙传庭率禁卫军驰援开封。&lt;br&gt;崇祯十五年（1642年）五月，李自成第三次包围了开封，&lt;b&gt;崇祯帝连催孙传庭火速出关入豫。孙传庭则上疏回复：“兵新募，不堪用”。但心急如焚的崇祯帝不加理会，只是逼迫孙传庭尽快救援开封&lt;/b&gt;。孙传庭只得起兵驰援，于九月底进抵潼关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;起义军缴获了孙传庭的帅旗，士气大振，一鼓作气，乘胜攻破潼关。孙传庭与监军副使乔迁高策马大呼，战死阵中。但是孙传庭的尸体一直未找到，以至后来崇祯帝对其下落产生了怀疑，始终未追封加谥于他。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;再来个陈新甲，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;崇祯十五年，崇祯帝密使他与清兵图和议，一日，马绍愉从边关发回议和条件的密函，陈新甲置于案上，其家童误以为是《塘报》，交给各省驻京办事处传抄，事起泄露，群臣哗然，&lt;b&gt;新甲不引罪，反自诩其功。崇祯更加愤怒&lt;/b&gt;。给事中马嘉植又弹劾新甲。崇祯十五年七月二十九日将陈新甲下狱，新甲从狱中上书乞宥，崇祯不许。新甲只得贿赂高层，给事中廖国遴、杨枝起等多方营救，大学士周延儒、陈演亦大力援救，拒不听。刑部侍郎徐石麒曰：“&lt;b&gt;人臣无境外交。未有身在朝廷，不告君父而专擅便宜者。新甲私款辱国，当失陷城寨律，斩&lt;/b&gt;。”九月二十二日斩于市。陈新甲既死，明朝丧失最后一次议和的机会。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这下多少清楚了一点崇祯是什么样的人吧？用得着大臣的时候，一脸急吼吼的模样，但是用谁疑谁，完全不听前线意见，常有急功近利的指令干预将领。对大臣也是用你的时候千般许诺，一旦出事，就立马翻脸不认人，先杀人后把自己的黑锅让大臣去背（参加陈新甲案），崇祯一朝十七年居然有五十相，一不合心意就贬官杀人换内阁。&lt;br&gt;总之就是个急功近利，不信任，不放权，瞎指挥，不担责任的坏领导。&lt;br&gt;官员们有很多奸佞之臣是一方面，但是崇祯也助长了整个朝堂的不正之风。让天下尤其是北方大臣彻底寒心。当时粮饷不足，连年饥荒，内忧外患，还要两面作战。辽东前线能和清军合议，腾出手里先解决内忧是不是好事？崇祯自己也想过要和清军议和，所以袁崇焕私下和清军接触并非是罪大恶极，是鉴于当时实际情况做出的选择，但是这个事情能做，但是又不能说。关键是崇祯的为人和态度。以至于最后李自成主动和崇祯议和，请求关内为王，甚至愿意受封之后去辽东前线，但是崇祯太爱惜名誉，不肯自己先吱声，满朝文武鉴于孙承宗，孙传庭和陈新甲的例子，谁也不肯做主动提出来并一再劝谏这种给崇祯台阶下的举动。&lt;br&gt;杀袁崇焕真的就是崇祯觉得袁崇焕是骗子甚至是叛徒么？其实不是，清军杀到北京城下，他不肯承认自己在京师以北的关防上用人失察，面对清军围城这么丢人的事，杀袁崇焕一是找人顶黑锅，一是发泄这种屈辱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以崇祯是自己把自己作死的。袁崇焕只是做了些边关大将该做的应变，即使有越权和跋扈，但是罪不至死。毛文龙死得有些冤枉，但是也是咎由自取。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三张脸谱是我自己给他们发的，大家随便看看，认不认同不要紧，就是想说这么一个思路。我最想说的不是这件事里谁对谁错的问题。我想说不仅仅是历史问题和历史人物是经常被脸谱化的，很多很多问题都有这个特点，就像地球是圆的，其实究其细节，地球是简单意义上的正球体么？就像证券分析，说某某指标是看涨，某某指标是看跌，深究起来同样的指标情况下，涨多少，跌多少腻？涨跌是暂时的，还是持续的？&lt;br&gt;人们在理解和掌握以及传播知识的过程中，都不可避免的把一些事情说的简单一点，脸谱化一点，因为简单明了是一条信息快速传播的关键，但是传播到每一个人的耳朵里的时候，是马上就直接接受这种简单明了的说法，还是自行思考一下，还原一下真实情况在采纳和使用腻？这才是学习的关键。非黑即白，非对即错，非英雄即国贼这样的信息甚至不仅仅是简化的关系，还有形势和个人喜好于偏见参杂其中，拿起来就照单全收，是热爱历史和讨论历史的人应该做的事情么?&lt;br&gt;&lt;br&gt;历史是一门学科，而且是社会学科，历史制造者是人，历史中有人性，不谈人性只谈是非我个人觉得非常不可行。对于历史是“任人打扮的小女孩”和西方什么历史事件都只靠数字说话的方法我都不是很能接受。谈论历史总得看看人的行为细节和这些行为背后的基于人性的逻辑吧！即使不去看汗青老师推荐的专业书籍，自己读读《明史》可以吧，实在不行百度一下总可以吧，我写的这篇东西都没去翻专业书籍，有些是自己记得的，有些就是百度上现找一下的，连百度都懒得自行看一眼就跑出来大谈历史人物是否对错的，你们还是洗洗吧，好么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然大家愿意看，那么我就把脸谱化这个事再细说一下，不仅仅是历史人物，我们简单假设一个身边的人物——隔壁老王，老王在公司里是个好领导，有能力，不小气，该给员工的奖金和福利从来没少过，还常常和员工打成一片，非常受员工尊敬。但是在业余时间，喜欢吃喝嫖赌，长年累月不回家。有一天老王的老婆和老王离婚了，公司的同事都觉得一定是老王的老婆不懂事，这么好的人，怎么可能过不下去腻？老王的邻居会觉得走到离婚这步老王也是咎由自取。老王自己可能会说他老婆从来没让他在家里过得开心，他才出去吃喝嫖赌来发泄的。这就是一种脸谱化，每个人都看到老王工作或者生活中的一个面，而不了解其它的情况，都是从自己熟知的这方面观察来下结论。&lt;br&gt;但是人不是一个平面，人是立体的，有很多个社会角色，有很多个面。单从一方面和一种社会角色的好坏对错就不可能正确和客观的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说崇祯是好皇帝的，着重看到的是史书中记载崇祯是多么勤于政务，是多么节俭，为天下操碎了心，磨破了嘴。这完全就是一个好皇帝啊！但是在当时的明朝官员来看，崇祯完全就是另外一副模样，因为崇祯道德洁癖，一心要做明君圣主，什么事都管，什么事都插手，也不管自己是不是专业的，一旦管出了问题，就直接杀人顶锅，因为崇祯觉得我是皇帝，臣子能为君王而死，那是光荣，杀你用你，身为臣子都应该义无反顾。可是对于大多数大臣来说，这只是一份工作，有少数愿意为国战死或者勇斗奸臣被害死，也是为了人臣之道，也想留得身前死后名，但是给皇帝被黑锅死，人死了还要被万世唾骂，这种事谁会愿意去做？&lt;br&gt;孙传庭一生为国奔忙，结果有用的时候怎么都好，一旦将李自成打得只剩一口气就被蒙冤下狱，李自成死灰复燃，又被临时拉出来让干活。因为坐牢时间太长，不了解情况，许下了5000精兵破敌的承诺，到前线发现不对，再请朝廷派兵，崇祯却等着看他笑话，为了让他被自己说的话打脸，居然一个兵不给加派。活活逼死孙传庭，但是因为没见着孙传庭的尸首，居然猜测孙传庭投敌，连追悼会都不给办。&lt;br&gt;崇祯自己让陈新甲去和清军议和，本来谈成了，但是消息走漏，为了保住自己高大上的形象，居然直接杀了陈新甲，搞个死无对证，牢牢的让陈新甲背定黑锅，同时为了向天下证明自己不是议和派，急急忙忙对辽东用兵。一来寒了满朝文武的心，二来强行用兵增加朝廷负担，三来失信于清军，断了以后议和妥协缓口气的路。&lt;br&gt;说到袁崇焕的事，定了两个罪名，一是杀毛文龙，但是为什么不在袁崇焕杀毛文龙的第一时间就治罪？而说他纵敌入关，但是清军入关的地点是袁崇焕的防区么？袁崇焕带喇嘛要求进城，说人家有谋逆之心，这个有必然的因果联系么？即使袁崇焕有千般不是，但是毕竟袁崇焕解了北京之围，你觉得袁崇焕有问题可以不用让袁崇焕回老家去种地，但是在袁崇焕立下新功之际，直接杀了，不是泄愤是什么？这个唬得了老百姓，能唬得住满朝文武么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然袁崇焕也不仅仅是英雄一个面，实际中的袁崇焕书上说他刚愎，用我们今天的眼光再看，就TM是一倔驴。他对下级极其好，他手下的将领对他基本都死心塌地，但是对上，除了孙承宗，他谁也看不上。他的所有上级，几乎没有看他不脑袋疼的，包括炸伤努尔哈赤的宁远大捷，也是因为违抗上级命令，袁崇焕才会在这个时间出现在这个位置上。就连赏识他的孙承宗都经常被这刺头气得要死，这样的人在战争年代有用，遇上明君圣主兴许最终得一个高位闲差养老，正常情况下都难有好结局。&lt;br&gt;在之前袁崇焕和崇祯之间还有个叫孙承宗的控制阀，后来这个控制阀没有了，矛盾就越来越严重。&lt;br&gt;而且本就不圆滑的袁崇焕还没当过京官，不是很了解崇祯的作风和为人，祸根早就深种了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个作死的英雄遇上一个操蛋的皇帝，这个事在我看来只能这么总结了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以就是仅仅读《明史》的话，深究这几个之间的行为和背后的细节与逻辑就能翻出这么一大堆东西，那么单单标题就是黑谁挺谁的言论还值得轻信和站队为之摇旗呐喊么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26225072/answer/33853457
</link>
<author>
Sherry Li
</author>
<title>
智商高是一种怎样的体验？
</title>
<description>
不好意思，真看不下去了。相信我不是一个人。&lt;br&gt;这个问题体现了知乎如今最大的问题之一：问问题的好好问了，答问题的好好答了，评论区一群人对答主们冷嘲热讽以取得道德优越感。&lt;br&gt;基本上，任何针对于特殊人群的体验的问题，只要这个特殊点值得羡慕，符合要求的答主答了就会被喷。你问长得漂亮是什么体验，答主真的把好处列了出来，照片爆出来，评论就开骂。有钱人有什么值得向往的，真的把你有钱的事实列出来谈你的想法，评论就开骂。受欢迎是什么体验，评论区开骂。任何时候，只要你有一项别人可能羡慕的属性，有人问了关于你的问题，你答了，口气稍微不那么谦卑，评论区就总会有那么些个心里不平衡的开始从道德上压制你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拜托！还让不让人愉快地玩知乎了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个社区的宗旨是每个人都是各自领域的专家。让这些专家们在自己的领域安全，放松地回答。不是这个领域的，没有研究过相关内容就不应该随意否定质疑。有位答主说自己是门萨成员，于情于理都完全符合题目的要求。评论区的第一条竟然是＂没觉得你智商高＂。&lt;br&gt;智商，至少这个题目下讨论的智商，是有硬指标的。与答主人品好不好毫无关系，与答主谦卑还是骄傲毫无关系。与这位知乎用户＂觉不觉得＂答主智商高更没有关系。智商高就是智商高。现在他把自己的体验说出来了，我们应该尊重并感谢他给了我们我们感兴趣的信息，而不是千方百计地挑刺。尤其是这种体验型问题，本就没有任何标准答案可言，所以也不存在错误的答案。&lt;br&gt;如果这种现象继续恶化，我们就越难越看见自己想了解的人群真实地，诚恳地描述自己的生活了。你看上面的答主匿的匿，分割线的分割线，下一步仇恨再大点就删答案了。我本来看答案看得好好的，突然一道分割线像柏林墙一样地竖起来，划清了友爱与撕逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请大家都稍微宽容一点，好吗？保护知乎，从爱护评论区做起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了不被折叠，讲一下一个去了MIT的学长跟我说过的话：Sometimes, my sarcasm is so deep that people actually think I'm stupid.&lt;br&gt;有的时候，我的嘲讽深刻而巧妙到别人[听不懂就]觉得我其实很蠢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26732947/answer/33840703
</link>
<author>
maomaobear
</author>
<title>
在“集中办大事”的能力上，中国真的比美国强么？
</title>
<description>
1、曼哈顿计划&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、阿波罗计划&lt;br&gt;&lt;br&gt;美帝真要疯狂起来，他自己都害怕，世界第一人家当了100多年了。中国现在世界第二才几年？中国的神舟和嫦娥不过是美国几十年前双子星计划和阿波罗计划的翻版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自由经济是给别人洗脑用的。美帝核心的东西从来没有自由过，甚至资本主义本身就是国家意志的产物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摘录几句曼哈顿工程的细节&lt;br&gt;&lt;br&gt;曼哈顿工程在克林顿镇地区征购了&lt;b&gt;54,000英亩土地&lt;/b&gt;，由政府按居民产业的&lt;b&gt;全部价值&lt;/b&gt;支付&lt;b&gt;征地费和搬迁费。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（这是多大地方，多少拆迁费？）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当时已经研究出几种分离铀235和铀238的方法：化学家尤里（Harold Urey，氘的发现者，1934年获诺贝尔化学奖）在哥伦比亚大学进行气体扩散试验，劳伦斯（Ernest Lawrence，回旋加速器的发明者，1939年获诺贝尔物理学奖，第103号元素以其命名）在加州大学伯克利分校进行电磁分离试验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;格罗夫斯最后决定只在橡树岭建造&lt;b&gt;气体扩散厂（代号K-25）和电磁分离厂（代号Y-12）&lt;/b&gt;，两厂相距约27公里。&lt;br&gt;&lt;b&gt;（两个厂一起上，想蘸红糖蘸红糖，想蘸白糖蘸白糖）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;电磁分离厂（Y-12）建在橡树岭的东南部，&lt;b&gt;占地825英亩&lt;/b&gt;，动力设备由通用动力公司承包，阿利斯-查尔默斯公司生产磁铁，威斯汀豪斯公司生产操作箱和其他部件，斯通-韦伯斯特公司承包建筑施工。整个工厂在&lt;b&gt;1943年2月开工建设，同年11月投产&lt;/b&gt;，建设费用达&lt;b&gt;3.04亿美元&lt;/b&gt;。它是克林顿工厂中工人最多的（战时雇员最多达&lt;b&gt;8.2万人&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个规模的厂子（825英亩，8.2万人）9个月投产啊！当年1美元购买力折合现在15-20美元左右。这个执行力差吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Y-12工厂至少需要约12万吨铜。1942年美国全年铜产量为300万吨，但是其中绝大部分用于更紧急的军事项目了，最后格罗夫斯想到了美国财政部的白银。经过一系列协商，&lt;b&gt;美国财政部同意提供4.7万吨银币，以及3.9万吨银锭。&lt;/b&gt;在严密的保护下运到美国金属精炼公司铸造为短银条，道奇铜制品公司把这些银条做成导流带、磁铁线圈以及类似的各种部件，最后交给阿利斯-查尔默斯公司制造电磁铁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;什么是土豪，看到没？如果必须用金做导线，美国也拿得出来。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人建议将&lt;b&gt;K-25&lt;/b&gt;厂几百英里长的工艺管道全都用镍制造，生产管道设备的克莱斯勒汽车公司经过计算发现，这样的话全世界的镍都不够K-25工厂所用。最后格罗夫斯找了新泽西州的一家小公司，给每个管子都镀了一层厚厚的镍。为了确保安全，&lt;b&gt;在几百英里的管道中一个气孔都不能有&lt;/b&gt;，而且这些管道在投产前都经过了&lt;b&gt;外科手术级的清洁工作&lt;/b&gt;，格罗夫斯为此又&lt;b&gt;建立了专门的焊接和清洗车间&lt;/b&gt;……这样，在投产之前，K-25工厂已经花了2亿美元。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;几百英里管道外科手术级清洁，怕了没？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;除了建设钚工厂外，&lt;b&gt;另一个紧迫的问题是为迅速涌入汉福德的上万名工人建设生活和福利设施，包括住宅、办公楼、工厂的总务和后勤机关、实验室、医院、仓库、商店、教堂、红十字会、储蓄所、供热厂、变电所、围墙、下水道、水塔……还有几百公里的专用公路、铁路和配电线路。&lt;/b&gt;这些基础设施的施工由陆军工程兵负责，汉福德工厂还从全国各地招募&lt;b&gt;了好几千名妇女&lt;/b&gt;从事文书、打字、速记、事务员等工作，&lt;b&gt;因此为她们建立了服装店和美容沙龙&lt;/b&gt;，每天傍晚还有一趟专车运送妇女们到70公里外的帕斯科镇，妇女们可以去那里采购、理发、看电影，或是参加帕斯科海军航空兵基地的定期舞会。。。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;美发沙龙都是战斗力，你想过没有？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;全盛时期的美国如果搞起集中力量办大事，是能战外星人的！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26701102/answer/33775179
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
做一点事情就想放松，然后就开始拖延，怎么克服？
</title>
<description>
一个小时前，我上班快迟到了，单位电梯里匆匆掏出手机大开知乎瞄了一眼，看到这个题目，收起来。&lt;br&gt;我知道这是带有绝望味道的一种感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我手上还有一个博士论文开题报告，一周准备时间。其实每天查阅资料实际用时2小时不到，其他8小时都是消耗在知乎、微博、腾讯新闻、同事闲聊、思考宇宙问题、回忆家事。&lt;br&gt;哪怕飘过去一片蒲公英，我也会马上转移注意力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样很无力，我勉强看了5篇论文，对其中3篇稍微分析了一下，但即便我在分析的时候，思绪也会不时转移到自己写的字是否漂亮，然后开始分析怎么练字，还要怎么改进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看过的知乎答案字数是这期间阅读论文字数的3倍。好像是，千万不要问我具体多少倍，我会给你开一个生活中为什么人讲话多用素数进行表述的题目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拖延，恩，对，拖延，这是一个社会病症了。&lt;br&gt;同样很多人研究并批判这不是一个显著的心理学意义上的病。&lt;br&gt;我觉得自己能够推翻任何一种学说，而且有这个洞察力，拖延根本不是一个病，你知道吗，我早就洞察他的本质了。&lt;br&gt;信息社会下的浮躁习惯。我们这些人的做人做事的习惯，已经被信息流击毁了。&lt;br&gt;嗯，就是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还知道很多东西，我知道为什么屌丝这个称呼会流行，我知道社会分层情况下不同的人对五毛持不同的看法，我知道要从专科学生奋斗到留学大牛的每一个步骤和注意事项，我知道怎么从手无缚鸡之力锻炼到孔武身材。我知道社会底层的人身上所携带的毛病越多，我知道你的两句话背后透露出你的社会地位，我知道工资超过3500元25岁以下的女士对凤凰男不抱好感，我知道微博上的无病呻吟流传在特定人群中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道你看到这些话的时候心里反应的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还知道为什么我会拖延。&lt;br&gt;但我马上就会不知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次我看知乎一个问题，怎么理解王阳明的“知行合一”。&lt;br&gt;我知道引用问题的时候要用@，这样显得专业而且尊重别人的成果，其实是公共环境中一种形式道德行为，你@别人的时候觉得自己很规范，别人@你的时候只是烦一下而已。&lt;br&gt;对不起，你看我又跳脱了。那个答案说，知行合一就是，做不到等于不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做不到等于不知道，这句话我其实知道的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道看到这个答案的十分之一秒我会克制不住自豪感，因为我居然和最高票答案三观一致，剩下的十分之九秒我会反思，觉得这样沾沾自喜不好，然后剩下两秒钟决定就当这些都没发生过，但这句话是好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做不到等于不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道什么是拖延症，就连这个答案也是我徘徊了45分钟以后敲出来的。我知道为什么会有拖延症，主观，客观，家庭，成长，自己的纵容。我知道怎么摆脱拖延症。很多理论我都看过，我知道每一种理论背后的缺陷，而且正是这些缺陷让这些方法在发明他们的人身上奏效但对我没有用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为做不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你喜欢我可以告诉你两个摆脱拖延症的没用的秘诀：&lt;br&gt;跑步和打坐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈哈哈，是不是很熟悉，很多人都这么讲，长篇累牍的讲，但他们都忘了一点缺陷，讲出来的不意味着做到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我再教你一个规避这个缺陷的方法：&lt;br&gt;无论任何时候拖延了，你是在办公室，在厨房，在三环路上。&lt;br&gt;最快时间脱离那个空间，马上去跑步，去打坐。&lt;br&gt;马上去做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，马上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做不到就是不知道，那就马上去做。。&lt;br&gt;马上。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，还是很无力不是，我们现在知道了脱离拖延症的第X+1种方法，就是马上去做你知道的X种方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但即便这个方法也是讲出来的，是我在一个三线城市的IP下用二进制码传到服务器上显示在你的终端上的。&lt;br&gt;一样是做不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道这个方法有3个月了，每次脑海中会想，我知道怎么去摆脱。&lt;br&gt;但我的行事习惯已经烂掉了，我想的事只是关注于想的，我接受的所有讯息告诉我知道的越多越好，我最在乎知道的越多越好，我不知道怎么开始做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道做事不要太完美，把事情分成小项目，控制任务完成时间。&lt;br&gt;我知道17种软件可以帮助你管理时间，闭目10分钟是最高效的休息方法，咖啡喝多了有害健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道你看完上面的文字会激动，有所想，然后在未来的10小时内曲率递减，直到你再一次想起这个问题，发现一切都没改变。&lt;br&gt;我知道你会明白，不可能一个问题会让一切都发生改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我去跑步了。再见。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26685466/answer/33792188
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价在乌镇召开的世界互联网大会？
</title>
<description>
&lt;p&gt;前方高能预警！无数张图片！我就是奔着赞同数来的，请 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/2eed28af19a71648172814fe6292a4f5&quot; data-tip=&quot;p$b$2eed28af19a71648172814fe6292a4f5&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@韦昌明&quot; data-hash=&quot;2eed28af19a71648172814fe6292a4f5&quot;&gt;@韦昌明&lt;/a&gt; 带头点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何评价？用图片说话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;听说&lt;/strong&gt;，下了高速，进景区，全是警车，不亚于APEC。当然，里面没多少车。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/68c1e47169b1b79e5654a07d65ac66fe_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; data-rawwidth=&quot;1334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1334&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/68c1e47169b1b79e5654a07d65ac66fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/989e1928c9a6286952d3022de6655457_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; data-rawwidth=&quot;1334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1334&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/989e1928c9a6286952d3022de6655457_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7261a6c0c5234406ef9d025a767237dc_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1334&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7261a6c0c5234406ef9d025a767237dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;乌镇WIFI全覆盖，由众人科技提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一张小人组成的世界地图。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f9e3f6d44cba33eadb6f5f62b105504b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; data-rawwidth=&quot;1334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1334&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f9e3f6d44cba33eadb6f5f62b105504b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;这是各国国旗。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/013ea4b25f8d13b3467b2583afc1b83c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; data-rawwidth=&quot;1334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1334&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/013ea4b25f8d13b3467b2583afc1b83c_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;但凡会议，都挺没意思的，你到底想看谁？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是BAT们。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a660f94af748379b606dbd82490c50f7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;426&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a660f94af748379b606dbd82490c50f7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1f87932787e0a81e45b093b9a93c11ae_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;426&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1f87932787e0a81e45b093b9a93c11ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5f9d4c7e0e12daa5e7e711b518ea708c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;426&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5f9d4c7e0e12daa5e7e711b518ea708c_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;还是与奶茶妹妹有关的人？&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/39ce74370b83eceaa5effa6cccf7e919_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;426&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/39ce74370b83eceaa5effa6cccf7e919_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;还是小米爸爸？&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9b0604d53a6bd093af5c13a1bb95a97c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;426&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9b0604d53a6bd093af5c13a1bb95a97c_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;还是近期不那么红火的他？&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7d31ef77d88333feedfaa5272667c061_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;426&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7d31ef77d88333feedfaa5272667c061_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;中国合伙人也来了！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/efe727a3173c6f111c3fc17685e4f9df_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/efe727a3173c6f111c3fc17685e4f9df_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;人家不想看企业家！！！那看什么？看政治人物及盛大场面？&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e0a84db67820246d272c43b485aeb9fc_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;503&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;515&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e0a84db67820246d272c43b485aeb9fc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/53bbaa71463fba97370ca6178d4beeba_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;892&quot; data-rawwidth=&quot;1334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1334&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/53bbaa71463fba97370ca6178d4beeba_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0afa1483be885032cc4096e79a2d5263_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;892&quot; data-rawwidth=&quot;1334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1334&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0afa1483be885032cc4096e79a2d5263_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b4fb65c75318f86f2b62ca510b1dfb0c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1334&quot; data-rawwidth=&quot;5888&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5888&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b4fb65c75318f86f2b62ca510b1dfb0c_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;有人说，我想看吃的。这个对我胃口！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/09eefcffed32a2d9d2dd603ae9b2f31b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/09eefcffed32a2d9d2dd603ae9b2f31b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a5de55e19e094bf9e89f001859da1a87_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a5de55e19e094bf9e89f001859da1a87_r.jpg&quot;&gt;看看菜单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e3b1a6bfa7c8c6c0bf4292628c6ebd29_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;802&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e3b1a6bfa7c8c6c0bf4292628c6ebd29_r.jpg&quot;&gt;看看礼仪姑娘！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9de42c2866ba27cf24ce29af24b3ed1c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1334&quot; data-rawwidth=&quot;5888&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5888&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9de42c2866ba27cf24ce29af24b3ed1c_r.jpg&quot;&gt;有人不想看吃的，说想看礼仪姑娘的近景。全是口水啊！&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4293fe328c2f69fbf48e57d32378dbd0_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4293fe328c2f69fbf48e57d32378dbd0_r.jpg&quot;&gt;以上都不是我想贴的图片，我想贴的图片终于来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其实，作为普通人，与参加世界互联网大会的大佬们不同，我们与他们是两个世界的人，我们看到的乌镇一般是这样的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fcb78ada564fa92f1c17d2a7e3a63c89_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;428&quot; data-rawwidth=&quot;397&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;397&quot;&gt;或者，这样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/518693ad337a95b13de9bd74df09a229_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;627&quot; data-rawwidth=&quot;940&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;940&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/518693ad337a95b13de9bd74df09a229_r.jpg&quot;&gt;而大佬们看到的乌镇是这样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白天。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e3dba3e5f65335b46111e8f05ff448f6_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e3dba3e5f65335b46111e8f05ff448f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/41686b624bcb7e830b86e7a43786f56e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/41686b624bcb7e830b86e7a43786f56e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/172ce1553efd53f9146500015b334759_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/172ce1553efd53f9146500015b334759_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9a7099066caf50ee672ee4c5682a8bc7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1616&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9a7099066caf50ee672ee4c5682a8bc7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/08431e83d49a12ea21050c9d97f33f19_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1616&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/08431e83d49a12ea21050c9d97f33f19_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fc7bc10671d4917ca5c24d11d51d7d18_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1616&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fc7bc10671d4917ca5c24d11d51d7d18_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;更有这样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c01d08f11b2422290c5df7c471944c89_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c01d08f11b2422290c5df7c471944c89_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/78a12523f86ac4d7ff4bfd9af63f6b3c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/78a12523f86ac4d7ff4bfd9af63f6b3c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9cdd57412e0a8281c97e7b399be412cc_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9cdd57412e0a8281c97e7b399be412cc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/56f010acf83096b05005b4d5648d3177_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1616&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/56f010acf83096b05005b4d5648d3177_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0cbb04041e980115045f4f1a143a2896_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1616&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0cbb04041e980115045f4f1a143a2896_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a868596e7ad4c8f6daf3445df7e25754_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1616&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a868596e7ad4c8f6daf3445df7e25754_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6850fa8dfdeb8abef35c79446843aa0a_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6850fa8dfdeb8abef35c79446843aa0a_r.jpg&quot;&gt;最最迷人的乌镇，是这样的。你我不曾看过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/86500e77d56b069b8a1aeb6e3c7031d0_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/86500e77d56b069b8a1aeb6e3c7031d0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0f9ea6d4d257548c11be00c66fd61a46_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0f9ea6d4d257548c11be00c66fd61a46_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/61c773734bcb9e9f422dcaca820f22e9_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/61c773734bcb9e9f422dcaca820f22e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5b2277cef5d78e8467683530033a1ab2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5b2277cef5d78e8467683530033a1ab2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4f86800aabc6d38acebd0835002b5e47_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4f86800aabc6d38acebd0835002b5e47_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e99d16a0f6e4bf709b3d1e1468a3974e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e99d16a0f6e4bf709b3d1e1468a3974e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/130d094e964b9d3830d00249af2c3172_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1616&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/130d094e964b9d3830d00249af2c3172_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7df936a70d0444d52d65e301c1c0de35_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7df936a70d0444d52d65e301c1c0de35_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0fcb86817aa81f4155d9c1d8d2732166_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0fcb86817aa81f4155d9c1d8d2732166_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4f3bbc65b3c9ae82fdf47e59accfc066_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4f3bbc65b3c9ae82fdf47e59accfc066_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9f580282d1597b509a25d846b50f068d_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9f580282d1597b509a25d846b50f068d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ba70e9c08d47743b6038f8f33c910ca5_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ba70e9c08d47743b6038f8f33c910ca5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4083221a08ff6c147fdce101b0c80565_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4083221a08ff6c147fdce101b0c80565_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9339f50b696975d62d2874768513d1e9_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9339f50b696975d62d2874768513d1e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/18dd74f06260f53548ba8345fef854bf_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/18dd74f06260f53548ba8345fef854bf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/04a434acdd91d5d5d2a29986b20fb976_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; data-rawwidth=&quot;1616&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1616&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/04a434acdd91d5d5d2a29986b20fb976_r.jpg&quot;&gt;其实，我贴到这儿，很多人也都明白了我的意思。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很多人都说互联网让这个世界更加公平，真不见得，起码，此时的乌镇，是你我未曾经历的乌镇。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我不是来传播负能量的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界互联网，世界化，联网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何新技术的出现，都应该让人类，让人类的下一代可以在青山、绿水中悠闲的生活，而非走向反面。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今天我们看到，受益于世界互联网的第一批人，已经可以在青山、绿水中悠闲的生活了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我希望，世界互联网的下一步发展，是让我们这些普通人，也可以在青山、绿水中悠闲的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要APEC蓝，不要乌镇蓝。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再问一次，如何评价？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大佬们说，世界互联网是这样的，更公平、更自由、更高效、更悠闲，它不会引发战争，只会引发良性的社会竞争和资源分配。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这也算一个希望，嗯，世界互联网大会，是一个希望，一个火花。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望其终成燎原之势，让普通如你我，最不济，你我的子女，可以在青山、绿水中悠闲的生活，而不是，看着别人在青山、绿水中悠闲得生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我好啰嗦！OVER！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;声明：非亲历，全是听说，图片来自互联网、朋友圈。如侵权，必删除。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26709451/answer/33797058
</link>
<author>
石昊
</author>
<title>
小米真的有可能做到世界第一吗？
</title>
<description>
我来回答一下吧，很多人看不懂小米模式，认为小米靠得不过是奇技淫巧，不过是靠低价位来赢得目前的销量而已，有什么前途？比专利，连国内的中华酷联都比不过，比对产业链的控制，能比得上三星？他们这些前辈都挡在前面，小米能怎么超越？纵使小米目前靠高性价比和营销博得了销量，以后怎么办？它的那一套所谓的互联网思维，早就被华为、魅族、酷派、一加等手机品牌学到了，随着国内手机公司纷纷成立了电商品牌，而且专利技术还比小米厉害，小米以后怎么玩？靠miui？miui不过是安卓的一层外壳而已，要是以后安卓闭源了，你分分钟灭掉，怎么拼得过IOS和塞班？纵使成了第一，也不过名不符实，空有销量而已，这样的品牌成了第一，就是中国科技的悲哀。大部分看不起小米的人都是这个想法吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt; 首先，如果这么想，那说明你们的确不了解小米模式，认识得很片面。小米一直强调自己是互联网企业，可大多数看不起小米的人一直认为所谓的互联网思维不过是小米的噱头而已。或者认为，所谓的互联网思维就是互联网营销思维。这都是不对的。那么小米的互联网思维是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 互联网思维就是基本功能免费，增值服务收费。比如QQ，比如360，基础的聊天、杀毒功能都是免费的，那什么是赚钱的？比如QQ秀，或者是腾讯游戏，或者是广告收入等。它们为什么费心在增值服务上收费，而不直接在QQ的聊天上，360的杀毒上收费呢？而要将基础功能做成免费？答案很简单，为了铺量，如果QQ的聊天，360的杀毒收费，恐怕用它们的人会很少。大家都有一个这样的想法，收费的不如免费的，收费的还要钱，万一感觉不好岂不是白花了钱？而免费的，哪怕差点，好歹免费啊，哪怕感觉不好，不用就是了，没有一点损失。所以大家都往免费的软件上凑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 而用在手机上是怎样呢？那就是手机这个硬件免费，靠增值服务，比如各种配件、手机软件、互联网服务收费。可手机硬件成本不像软件的成本，摊在每个人头上非常低，手机成本实实在在的需要材料，目前很难通过各种增值服务弥补硬件成本，那么怎么办呢？有办法，我手机贴近成本价发售，这样也可以大量铺量，并且可以靠各种增值服务赚钱，这样就安全多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 小米模式就是这样，简单的说，靠接近成本价的手机等硬件大量铺量，并且在硬件上搭建软件和互联网服务，同时出售各种周边产品，靠这些来赚钱。所以说，小米不（仅仅）是一家手机企业，它是互联网企业。他想做的是互联网行业的巨头，而不是手机行业的巨头，手机只是用来铺量的手段而已，等到手机的量达到一定的层次，就可以靠手机里面的各种软件和互联网服务赚钱了。就像腾讯的QQ，本身不赚钱，但是用QQ的人太多了，于是腾讯靠各种增值服务，比如游戏，比如QQ秀，会员等增值服务赚钱。QQ只是用来获取用来获取用户流量的手段而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 小米想做的，就是从硬件领域，迂回包抄软件和互联网领域，表面上看，小米是手机公司，其实它是互联网公司。它想做的，就是在手机的量，准确的说，是手机内MIUI的量达到一定的层次后。靠软件和互联网服务，比如说电子书、视频、游戏、各种软件等赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 小米想通过接近成本价的硬件，强力介入硬件领域，由于巨大的价格优势，这时，就会有很多人用，而一旦有很多人用小米的硬件，小米在硬件上搭建的各种软件和互联网服务就可以大量赚钱了。所以，接下来，如果小米的手机销量达到一定的量级以后，你会看到小米手机上会有越来越多小米自家的软件，比如小米小说、多看阅读、米聊，以后还有可能会有什么小米黄页软件、小米浏览器，小米视频等软件出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 而软件和互联网才是小米真正想做的，手机硬件只不过是盒子，盒子赚不赚钱，有多少专利，小米才不在乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 那么小米为什么不直接做一家硬件企业，或者互联网企业，而要从硬件领域，迂回进入互联网领域？&lt;br&gt;&lt;br&gt; 首先，不说国外，单单说国内，硬件领域，就有华为、酷派这些老牌硬件企业，互联网领域，有腾讯，百度这些老牌互联网企业，如果直接做硬件，或者互联网，那么就要面对直接和他们厮杀的结果，而一家新企业是很难打得赢他们的。所以，你们说，小米硬件专利比不过华为、三星这是对的，如果小米是硬件企业或互联网企业，的确会像你们所说的，无法取胜，因为硬件企业和互联网企业都有巨头在前面拦路。那么小米能怎么办？小米能做的，就是走这些巨头没走过的路！那条路没走过？从硬件入手，迂回包抄软件和互联网领域，这条路，没有人走过！于是小米选择走这条路！&lt;br&gt;&lt;br&gt; 华为酷派一众硬件企业想和小米厮杀，小米会笑着说，对不起，我是互联网企业，你们找错人了。我的盈利方向在互联网领域，和你们不构成直接竞争。那么，腾讯百度一众互联网企业想和小米决斗，小米同样会笑着说，哎呀，我只是一个卖手机的，你们卖你们的QQ，百度搜索去啊，我不是你们的目标啊，你们的目标是谷歌等互联网巨头啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 所以，为什么说不能直接拿华为三星一众硬件企业和小米比，因为它们属于不同类型的企业，所以你们说，小米硬件专利啊什么的不如华为苹果等企业，这些都是对的，但这又如何？小米本来就不打算在硬件领域深度发展，互联网才是它的目标啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 而要达成小米的互联网巨头的目标，就要运用互联网思维。也就是基本功能免费，增值功能收费这一思维，用在手机上就是手机免费，靠软件、互联网服务、周边产品赚钱，手机免费不现实，但接近成本价销售还是可以的，小米于是便以接近成本价销售它的手机等众多硬件，价格低，对于百姓总有很大的吸引力的，等到用的人多了，比如达到几亿层次，这时，我在MIUI当中预装各种小米软件和互联网服务，由于有几亿人用小米的硬件。那么通过硬件推广软件也变得很容易，毕竟软件和互联网的载体是硬件，你都用我家的硬件了，我还怕你不用我家的软件和互联网服务？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 所以，小米接下来会怎么做？小米接下来会将这一思维贯彻下去，硬件接近成本价销售，随着元器件价格下跌。一有利润，马上让硬件降价，再接近成本价销售。这样由于硬件很便宜，就会有很多人买，一旦miui用户有了好几亿，那么，搭载在miui当中的软件和互联网服务就可以大展拳脚赚钱了。而软件和互联网服务赚钱，可以拿出一部分，补贴硬件成本。让硬件价格再次下跌，硬件价格一旦下跌，那么性价比会更突出，就会有更多的miui用户。有更多的miui用户，软件和互联网服务赚的钱就越可观，软件和互联网服务赚的钱越多，硬件价格就可以进一步下降。这是一个良性循环。那么，最终，小米模式会演变成怎样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 那就是硬件完全免费！靠软件和互联网服务赚钱！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 试想一下，假设小米硬件完全免费，靠软件和互联网服务赚钱。那么这时，小米的软件和互联网生态一定是极其完善。那么，一台免费，而且服务非常完善的手机和其他要钱、而且服务比不上小米手机的手机，你会买哪一个？&lt;br&gt;&lt;br&gt; 这就是三体中的降维打击！一旦小米真的能做到这一步，基本上天下无敌了。硬件都免费了，其他硬件企业还怎么和小米对抗啊？如果谁都用小米家的硬件，那么也非常容易通过小米家的硬件用小米家的软件和互联网服务，那么，这样一个变态的互联网企业，其他互联网企业又怎样和小米对抗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 所以，如果，我是说如果，小米成功了，其他跟互联网、硬件有关的企业只有两种可能，一种是和小米合作，硬件企业帮小米研发、生产硬件，软件和互联网企业给小米提供软件技术支持和&lt;br&gt;互联网内容服务支持；另一种可能，就是直接死一片。毕竟到那时，要和小米相抗，除了一种可能，别无它法，那就是硬件免费，但是硬件免费，需要极其完善的软件和互联网服务生态的支持。这只能是巨头企业还有可能。不过到那时，小米拦在这条路前面，其他企业要越过去，就很难了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 接下来说miui，miui从技术上来说，不算牛逼，只是安卓的一层壳，但是，小米本来就没打算靠miui的技术和ios、塞班等操作系统比，它想做的，是在miui当中内植入自家的软件和互联网服务，因此和ios、塞班们，并不构成直接的竞争，纵使有朝一日，安卓闭源了，那么自行演化就是了，闭源了对于国产一众手机来说，就是安卓系统不再更新了，那么自己演化就行了，这影响又不算大，毕竟你安卓总不可能把泼出去的水收回来吧？以前开源公布的那些源代码，你还能把它从别人电脑中删除掉？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人有疑问，小米目前的营收大部分来自硬件，为什么还标榜互联网公司。目前来说，小米营收的确大部分来自硬件，那是因为软件和互联网生态布局的速度赶不上硬件铺量的速度，小米自己也没想到，自己硬件铺量的速度会有这么快。而且在互联网领域，入门用户最起码要上亿，才有能力发挥威力，小米目前用户才7000多万，因此互联网方面的营收赶不上硬件方面的营收，目前还只是第一个阶段，硬件铺量阶段，第二个阶段，软件和互联网生态布局阶段，第三个阶段，硬件完全免费，软件和互联网生态布局完成。目前小米还只是第一个阶段，以后硬件的营收比重会越来越少，与之相比，软件和互联网营收比重会越来越大，直到最后硬件负营收，软件和互联网营收额是天文数字，此时小米模式才完全展开。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我为什么希望小米成功？因为我觉得小米真的有可能改变世界，如果它的模式完全展开，试想一下，免费的硬件，完善的服务，基本上已经没敌手了，毕竟有谁敢把自家产品完全免费？假设小米成功了，那么小米所投资复制小米的那一众国产企业也会因此而崛起，这难道不是中国的幸事？如果小米真的成功了，小米会带领成千上万的企业走出去，同时带领成千上万的国外企业走进来，这对于中国崛起、更加开放是有帮助的。同时，小米成功了，那么，也会有很多穷人们能够用的起免费的硬件，这对于减小贫富差距，难道不是一件好事？&lt;br&gt;&lt;br&gt; 至于什么技术专利什么的，如果小米真的能成功的话，还愁没有专利？你以为那些巨头专利都是自家研发而来？靠收购各个企业足够积累足够的专利了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我希望小米能够成功，因为我希望，有朝一日，硬件能够完全免费，中国企业也能走向世界，中国也有许多站在科技巅峰的企业，穷人富人都能用的起各种科技产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 希望小米公司的口号实现：让更多人享受科技的乐趣。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20958599/answer/33782178
</link>
<author>
韩镇声
</author>
<title>
电影电视剧中的古装真的符合历史吗？
</title>
<description>
小时候喜欢历史就是从喜欢古装剧开始的，但随着年龄的增长阅历的增加。拨开重重迷雾才发现影视电视剧的道具各种坑爹，坑姥爷。&lt;br&gt;        不说别的，就说张艺谋拍的那个&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E3%80%8A%E6%BB%A1%E5%9F%8E%E5%B0%BD%E5%B8%A6%E9%BB%84%E9%87%91%E7%94%B2%E3%80%8B&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《满城尽带黄金甲》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;坑爹程度，直接爆表。他如果拍舞台剧咱肯定闭嘴，但他拍的是电影。还好几亿呢，就把道具搞成这个样。当是春晚群舞还是朝鲜《阿里郎》人多就是震撼，在咱眼里最多也就算广播体操。&lt;br&gt;       竟还动用解放军那么多资源，画蛇添足跑那么整齐。直接整国庆阅兵式呗，好了废话不多直接上图。&lt;br&gt;      说铁甲前先看一下先秦的皮甲。&lt;br&gt;      都知道什么玩意都讲究个历史传承问题，大到国家如新中国传承的是民国的烂摊子，民国传承的是大清国的版图。而大清承自大明还把自己娘家满洲和蒙古一起当嫁妆嫁了过来，嫁过来以后又开疆辟土开辟了新疆。&lt;br&gt;    那铁甲的形制传承自什么呢，呵呵当然是皮甲，中国的铁甲都是由皮甲演变而来，而在先秦的皮甲之中，，就已经可以看出未来铁甲的影子。&lt;br&gt;    看《麦田》里的秦锐卒铠甲。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/98bb2dc9deea9d85009f309ca4862fcd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;365&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/98bb2dc9deea9d85009f309ca4862fcd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上一张不是很清楚看这一张&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/679574ce3755954ecaa696de843cf48a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/679574ce3755954ecaa696de843cf48a_r.jpg&quot;&gt;这一张电影上说是赵国的铠甲，但除了颜色不同款式跟秦兵马俑]差不多，就当也是秦甲吧。而且他的头盔就是秦军头盔的样式。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c23be2301a0711dbf1496f69ef4001d9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c23be2301a0711dbf1496f69ef4001d9_r.jpg&quot;&gt;注意战车上戴头盔的御手，他头上戴的头盔很好地弥补了扎甲的缺点，上下有缝。头盔上下之间的甲片遮掩住了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6ea47e4015abf3856d38fcf6ef6ce2dd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6ea47e4015abf3856d38fcf6ef6ce2dd_r.jpg&quot;&gt;先上图&lt;br&gt;取自《成吉思汗十勇士传奇》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/710826e69ac536a5754acc6111654894_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/710826e69ac536a5754acc6111654894_r.jpg&quot;&gt;     这身蒙古扎甲，横向铁片密密麻麻叠加，只是上下甲片之间的缝隙有突破口。就是由上图的皮甲演变而来。这样的铠甲是中国历朝历代铁甲里边，炮灰小卒的必备装备。&lt;br&gt;     电影《赤壁》是我看到的复原古代铠甲最好的电影，（虽然表现的是汉初的铠甲）从电影里不仅能看出主人公的等级而且非常古朴漂亮。&lt;br&gt;    先上几张汉代小卒和精骑的扎甲图片。&lt;br&gt;取自《赤壁》电影&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/90016e198624f9207d6c533848429af6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/90016e198624f9207d6c533848429af6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5c7263000b999b1cff6fe37a6f47acea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;366&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5c7263000b999b1cff6fe37a6f47acea_r.jpg&quot;&gt;从这张骑兵的照片，也可以看出。汉随秦制，头盔的样式跟楼上《麦田》的赵国头盔有传承关系。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e891ffded445563e12c54d72a46fce30_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e891ffded445563e12c54d72a46fce30_r.jpg&quot;&gt;      上面说过，《赤壁》里通过角色们穿的铠甲可以看出等级。就是通过它们身上的鱼鳞甲，扎甲其实跟同时代的鱼鳞甲相比，其实是有炮灰属性的。&lt;br&gt;    为什么说扎甲是炮灰必备呢，因为扎甲甲片上下之间的不连接防护不给力，对于大量使用弓箭的中国古代，这身装备相对于同时代的鱼鳞甲而言，是很没安全感的。&lt;br&gt;    下面咱们就说鱼鳞甲（也不可以说是纯粹的鱼鳞甲，应该是一种扎甲到鱼鳞甲的过渡型。有人称为半悬挂式扎甲）&lt;br&gt;   上一张&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%A7%A6%E5%A7%8B%E7%9A%87%E9%99%B5&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;秦始皇陵&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;出土的鱼鳞甲图片&lt;br&gt;    上图。秦代鱼鳞甲（或称半悬挂式扎甲）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2ad6a8992c1ba041f8f4351ef4d19316_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; data-rawheight=&quot;638&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;475&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2ad6a8992c1ba041f8f4351ef4d19316_r.jpg&quot;&gt;电影《赤壁》里关于鱼鳞甲都是大BOSS级的人物才可以穿戴的，例如曹操，刘备和孙权。还有一个穿鱼鳞甲的是关二爷谁让人家跟刘备是兄弟呢，也跟着沾光。&lt;br&gt;上图&lt;br&gt;取自《赤壁》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/694bba4b394720d8cc92d2f025ae2e9f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/694bba4b394720d8cc92d2f025ae2e9f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1cc90dcac784045a7210aeb06c95755a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;246&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1cc90dcac784045a7210aeb06c95755a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ed9e8728863f06318ded237e1f1b3b15_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ed9e8728863f06318ded237e1f1b3b15_r.jpg&quot;&gt;     关二爷这身装备还是很流弊的，但他身边这把朴刀我是怎么看怎么碍眼。终究不是真的历史剧，哎也就这样吧。其实真正的古代战场上南方步战还好说，北方的马战根本不能用长柄的朴刀或是青龙偃月刀刀。因为在马上根本甩不开，用长槊和白杆枪还好说。都是一击而走，你玩青龙偃月刀甩一下子，正好就有空门露给敌人。找死呢！！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5abd8bbe042092f4a421108ac7431e99_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;246&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5abd8bbe042092f4a421108ac7431e99_r.jpg&quot;&gt;除大BOSS以外，即使是周瑜这样的特高级打工仔，也只能用用扎甲和鱼鳞甲的混搭品。更不用说路人甲乙丙丁那些高级的打工仔。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/56efd2d0754cbb4f112845d941b53337_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;415&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/56efd2d0754cbb4f112845d941b53337_r.jpg&quot;&gt;    最扎眼的就是赵云，为了显示与众不同有不怎么高贵弄了身锁子甲。听穿越的，但职位太低，找存在感吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/258d551cd5be51e5fca06bce0909a429_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/258d551cd5be51e5fca06bce0909a429_r.jpg&quot;&gt;曹操身边的高级打工仔&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fe015ca404331821f45c6763894f2db3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fe015ca404331821f45c6763894f2db3_r.jpg&quot;&gt;孙权这一边的都一样&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e348e7608f0146652d8764b926be9365_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e348e7608f0146652d8764b926be9365_r.jpg&quot;&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E9%B1%BC%E9%B3%9E%E7%94%B2&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;鱼鳞甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;补充的是扎甲上下甲片之间的缝隙。鱼鳞甲上侧固定下侧悬摆可以有效防范弓箭从空中抛射和平射。&lt;br&gt;     但却也有漏洞，防范不了从下往上的攻击。这样的情况在攻城战的时候是很有可能发生的，如果敌人没节操的从城下往上射即使穿着&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E9%B1%BC%E9%B3%9E%E7%94%B2&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;鱼鳞甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，防护也有漏洞。想象一下到菜市场买鱼，卖鱼的处理鱼鳞的手法。&lt;br&gt;      所以为了不被刮鱼鳞，中国铁甲的终极BOSS出场了。铁铠中的贵族，山文铠。&lt;br&gt;     遗憾的是山文铠至今已经失传了，即使有复原也不知对不对。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E3%80%8A%E5%A4%A7%E6%98%8E%E5%8A%AB%E3%80%8B&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《大明劫》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的导演是很有节操的，里面的&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%98%8E%E4%BB%A3%E6%9C%8D%E9%A5%B0&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;明代服饰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;是我看的影视剧里关于明代服饰考据最靠谱的一个。但无奈经费有限，所以.....&lt;br&gt;     咱说的是铠甲，　&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E3%80%8A%E5%A4%A7%E6%98%8E%E5%8A%AB%E3%80%8B&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《大明劫》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里的山文铠。虽然外形看起来很像，但山文铠是铁甲，而且是一个摞一个叠加在一起的，而不是剧照里的拼接式的。具体的山文铠制作方法，好像已经失传了。&lt;br&gt;    先上图&lt;br&gt;    取自&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E3%80%8A%E5%A4%A7%E6%98%8E%E5%8A%AB%E3%80%8B&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《大明劫》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4529e7b39f8ebb360ac403d6fd0c75c9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4529e7b39f8ebb360ac403d6fd0c75c9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;甲片之间的感觉上，应该是这样的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/228db8adfd77d5c4bc0f55d5b703a6ec_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/228db8adfd77d5c4bc0f55d5b703a6ec_r.jpg&quot;&gt;       宋时的山文铠是这样的。这张图手里的兵器不合理，一是枪杆它用了不锈钢。抢走如龙说的就是枪杆的韧性，如果用白杆枪就好了。唐以前世家子弟都爱用槊，槊杆的讲究下面跟枪杆一样不过更高级先问在表。&lt;br&gt;      另一个兵器是单耳戟，单耳戟其实在真正的实战中就是鸡肋。所以后来就成为了装饰品，枪头两边的重量不一很容易影响到战斗力。而且这样的单耳戟单耳的固定也不好十分影响作战。&lt;br&gt;    不过这张图讲的主要是铠甲，就不要注意这些武器的细节了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/017c2e478f2db1381cafa857f1030a78_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/017c2e478f2db1381cafa857f1030a78_r.jpg&quot;&gt;     真正的山文铠已经失传了，所以楼上的都是一些只防其型的至于真正的什么样谁也不清楚。只能从宋代的石雕找点灵感。&lt;br&gt;    这是楼上山文铠的细节&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/933d392a2ea13399d0dbf6c3d109668b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;677&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/933d392a2ea13399d0dbf6c3d109668b_r.jpg&quot;&gt;这是宋代石雕的山文铠&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5fb383d9ca076764cd6c21159510b292_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;725&quot; data-rawheight=&quot;966&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;725&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5fb383d9ca076764cd6c21159510b292_r.jpg&quot;&gt;山文铠的局部细节，跟楼上防的还是有些不一样的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/45df2eb39a202d2617f432c99c641f12_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;665&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/45df2eb39a202d2617f432c99c641f12_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;     宋的时候石雕木雕泥塑神马的水平已经发展成熟，写实度很高跟&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%96%87%E8%89%BA%E5%A4%8D%E5%85%B4&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;欧洲文艺复兴&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;差不离，且意境和写实兼顾。不过悲剧南朝无马。。。。。所以就没有所以了。。。&lt;br&gt;   而且听说关于山文铠，明朝的时候好像已经失传了。&lt;br&gt;     额，也不知是不是真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说《画皮1》吧。&lt;br&gt;现在就扒一下《画皮1》里的铠甲。&lt;br&gt;《画皮1》里边的铠甲，&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E9%94%81%E5%AD%90%E7%94%B2&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;锁子甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。看样是应该是明代的，有明一代&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E4%B9%9D%E8%BE%B9&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;九边&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的边军一般每人都至少备有两副铠甲。&lt;br&gt;一副铠甲是样子货，在军区检阅的时候穿出来摆一摆。而另一副则是真正打仗的时候穿起来防护的。&lt;br&gt;而&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E9%94%81%E5%AD%90%E7%94%B2&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;锁子甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;我知道的是，在元朝之前这东西在中原很少有。虽然唐的时候&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%90%90%E8%95%83%E4%BA%BA&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;吐蕃人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;喜欢穿锁子甲，但就是没在中原大规模装备过。&lt;br&gt;直到元以后才大规模普及，而明朝的时候这玩意好像是因为美观也不知是什么原因检阅的时候不穿，只有真正打仗的时候才传出来防护。即使防护也穿在里边，具体什么原因我也不是很清楚。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0986ea1b9931060471bf2bbb9c8f7462_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0986ea1b9931060471bf2bbb9c8f7462_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1224be405121daa151f2fdff24c7dbe0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1224be405121daa151f2fdff24c7dbe0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e8962d933f9715d5cac50ab712e394ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;1489&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;980&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e8962d933f9715d5cac50ab712e394ea_r.jpg&quot;&gt;《画皮1》开场的那个野蛮部落，他们穿的铠甲。也是明朝时候大量普及的，一开始叫绵甲，后来随着棉花的大龄普及开始用棉布造甲叫&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%A3%89%E7%94%B2&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;棉甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fe9fb2fab915df6f3cdc42adf7f4a168_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;850&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;850&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fe9fb2fab915df6f3cdc42adf7f4a168_r.jpg&quot;&gt;    《画皮1》开场的那个野蛮部落，他们穿的铠甲。也是明朝时候大量普及的，一开始叫绵甲，后来随着棉花的大龄普及开始用棉布造甲叫&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%A3%89%E7%94%B2&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;棉甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%A3%89%E7%94%B2&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;棉甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;一开始只是&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%A5%9E%E6%9C%BA%E8%90%A5&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;神机营&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;才装备的，但随着火器的普及。越来越多的部队也开始用这东西，听说浇了水以后可以防的住&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%81%AB%E6%9E%AA&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;火枪&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（防火枪基本不靠谱，因为无法操作浇水以后太沉了）。&lt;br&gt;   这里有一个误区，就是大家都以为只有女真或称为&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%BB%A1%E6%B4%B2%E5%85%AB%E6%97%97&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;满洲八旗&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;才装备&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%A3%89%E7%94%B2&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;棉甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。这其实是被电视剧给误导了。&lt;br&gt;   其实装备&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%A3%89%E7%94%B2&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;棉甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;是从明朝中叶以后明军开始大量装备的，而一开始的女真是装备铁甲的。&lt;br&gt;    只有进行检阅的时候才穿上&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%A3%89%E7%94%B2&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;棉甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;转两圈，跟前朝的明军&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E4%B9%9D%E8%BE%B9&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;九边&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;士兵一个德行。&lt;br&gt;    明军的武器装备以&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E4%B8%87%E5%8E%86%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E6%88%98%E4%BA%89&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;万历朝鲜战争&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;为分界线，其实是有区别的。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E4%B8%87%E5%8E%86%E6%9C%9D%E9%B2%9C%E6%88%98%E4%BA%89&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;万历朝鲜战争&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的时候，其实中国跟日本的武器有那么一丢丢是平分秋色的。当时西方的荷兰已经崛起，中国和日本在朝鲜战争的时候中国的资源足所以造大炮厉害，特别是弗朗机造嗨了。&lt;br&gt;    日本的鸟铳（或叫铁炮）也不差。&lt;br&gt;   这样一起互扔板砖的时候就有点大条，攻城战的时候中国有大炮我能把城攻得下来，但是进入城市巷战，人家日本鸟铳打得响中国人抱头鼠窜。&lt;br&gt;    野战就是另一个水平了，中国人用弗朗机，还有神机箭各种射，中国占优。&lt;br&gt;   所以朝鲜战争打完以后，明军鸟铳也开始普及。&lt;br&gt;   而鸟铳普及以后关于&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%A3%89%E7%94%B2&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;棉甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;也开始大规模普及。&lt;br&gt;   明朝的&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%A3%89%E7%94%B2&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;棉甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/729919024b14f128cb64285ae8623e14_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;325&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;325&quot;&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%A3%89%E7%94%B2&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;棉甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的结构，有的棉甲里边会镶铁片。有的棉甲就不镶因为没必要了，反正热兵器兴起以后根本就防不住什么。穿上也就是职业装。后期的棉甲都是用来检阅的时候穿出来晾一晾，根本不具备使用价值。例如满清的八旗，明朝&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E4%B9%9D%E8%BE%B9&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;九边&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;也这熊样。咱谁也不用说谁&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/122d1dfdeba8796c3548c590accbe91a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;725&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;725&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/122d1dfdeba8796c3548c590accbe91a_r.jpg&quot;&gt;最威风的就数乾隆这身大阅铠了，纯摆设样子货。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2a77077de4bb67eed53bcc33a8dc40b7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;878&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;878&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2a77077de4bb67eed53bcc33a8dc40b7_r.jpg&quot;&gt;八旗穿的这些也是，当年清朝的时候。八旗穿出来和现代穿出来其实目的都是一样一样滴。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ba3e0d4802cd7307c72ebc665c8222fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;677&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ba3e0d4802cd7307c72ebc665c8222fe_r.jpg&quot;&gt;    扒&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%94%B5%E5%BD%B1&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;韩国电影&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《终极武器：弓》&lt;br&gt;    说实话这部&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E7%94%B5%E5%BD%B1&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;韩国电影&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;关于女真的语言，兵器，还有作战方式什么的都还算考据。&lt;br&gt;     但怎么说都是韩国人，咱肯定得挑出他点毛病来不是。而且他的铠甲也弄错了，咱就来挑挑错吧。&lt;br&gt;     废话先不说先上图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/69f7b46aaace5c2c530fa0e87b869d6a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;678&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;678&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/69f7b46aaace5c2c530fa0e87b869d6a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/13f3c71cfef9a0f99d765c0f49cfba23_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;438&quot; data-rawheight=&quot;186&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;438&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/13f3c71cfef9a0f99d765c0f49cfba23_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3db8b2969d8949d36bcb7e7a00ac0896_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;438&quot; data-rawheight=&quot;186&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;438&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3db8b2969d8949d36bcb7e7a00ac0896_r.jpg&quot;&gt;    这里开始扒，我楼上已经说了。女真刚崛起的时候他们都是穿铁甲的。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%8A%AA%E5%B0%94%E5%93%88%E8%B5%A4&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;努尔哈赤&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;是&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%9D%8E%E6%88%90%E6%A2%81&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;李成梁&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;养虎自保养出来的，类似于现在美国跟日本。&lt;br&gt;    肯定&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%8A%AA%E5%B0%94%E5%93%88%E8%B5%A4&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;努尔哈赤&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的部队建制不完整，类似日本的海军自卫队就是反潜部队。&lt;br&gt;    直到&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%99%BB%E5%B7%9E&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;登州&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;兵变以后，满清的军队才&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E9%B2%A4%E9%B1%BC%E8%B7%83%E9%BE%99%E9%97%A8&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;鲤鱼跃龙门&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;    这里要介绍一下，&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%99%BB%E5%B7%9E&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;登州&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的新军是当时明朝最先进的热兵器军队。&lt;br&gt;     而&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%99%BB%E5%B7%9E&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;登州&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;新军兵变以前，女真的军队打仗都是模仿李如松朝鲜对付日军的方法。先用穿着三层铁甲的骑兵死兵先锋破开敌军防御，在由后边的单甲骑兵扩大战果，最后辅兵仆役一起上。&lt;br&gt;   《 弓》这部电影突袭朝鲜一座小城的时候也是用的这种作战方式。&lt;br&gt;   但铠甲却穿越了，那时候的女真先头死兵先锋应该穿铁甲。&lt;br&gt;   但总体来说，《弓》这部电影还是很不错的，推荐大家一起看。&lt;br&gt;    其实本人有个恶趣味，特别喜欢看韩国有关战争的电影。至于为什么你们懂么？？？？&lt;br&gt;关于铁铠的五种样式已经说完了。&lt;br&gt;现在开始扒坟抽皮，对电影电视剧打脸。如果还没人的话，楼主就不更了。&lt;br&gt;就从《精忠岳飞》开始扒。&lt;br&gt;关于《精忠岳飞》猛一看上边的铠甲很像中国的，但仔细一瞅。尼玛全是霓虹的具足小&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E8%82%9A%E5%85%9C&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;肚兜&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。还不是大将的具足，最多也就炮灰足轻的命。&lt;br&gt;而且就算是具足小&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E8%82%9A%E5%85%9C&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;肚兜&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;模仿的也不全面，上边的甲片全都是拼接在一起的。连扎甲都不算，到处是缝如果当年岳飞穿这身用拼接方式，拼接在一起的铠甲，我觉得[&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=url&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;url&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;]http://历史[/url]上就没有岳飞了。尼玛，拼接之间的缝隙根本防御不了箭矢。&lt;br&gt;上图&lt;br&gt;取自《精忠岳飞》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fd5f1c788fa764b1f62edab863468dbf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;769&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;769&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/fd5f1c788fa764b1f62edab863468dbf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b817628132c17e6552c5ca1b57fa0f69_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;533&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;533&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b817628132c17e6552c5ca1b57fa0f69_r.jpg&quot;&gt;日本霓虹的具足小&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E8%82%9A%E5%85%9C&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;肚兜&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2d02b6a6b6c405c051b08f102a7d9dfc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2d02b6a6b6c405c051b08f102a7d9dfc_r.jpg&quot;&gt;其实《精忠岳飞》如果不细瞅的话还是可以蒙的过去，因为造型打眼一看跟《武备志》上的差的不是很明显。&lt;br&gt;但&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E3%80%8A%E7%94%BB%E7%9A%AE2%E3%80%8B&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《画皮2》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;就很没节操了，根本连掩饰都不屑得掩饰，直接穿戴着霓虹的具足就上了。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E9%99%88%E5%9D%A4&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;陈坤&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;身上穿的那身铠甲直接就是日本具足，而&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E8%B5%B5%E8%96%87&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;赵薇&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;就是日本大铠和具足的混搭。道具师到底还有没有节操了，碎了一地呀。&lt;br&gt;上图&lt;br&gt;取自&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E3%80%8A%E7%94%BB%E7%9A%AE2%E3%80%8B&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《画皮2》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5bc3d79949098ba7a15b0c9fe105be1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5bc3d79949098ba7a15b0c9fe105be1c_r.jpg&quot;&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E9%99%88%E5%9D%A4&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;陈坤&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;身上的具足，前边肚子和胸前的部分特别明显就是具足&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fbfaed8e3ec2687145096ab4dce6b534_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fbfaed8e3ec2687145096ab4dce6b534_r.jpg&quot;&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E8%B5%B5%E8%96%87&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;赵薇&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这身就是具足和日本大铠的混搭了，细瞅她的肩部一会儿上日本的南蛮具足。道具师直接照抄，哎。。。。人家南蛮铠的时候日本都战国了是在中国明朝的时候才有的，画皮发生在汉末或南北朝。跨越以前多年，道具师跨越千年的爱恋呀！！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6ce782815b3ffc87a62b39d274e5cb41_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;670&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6ce782815b3ffc87a62b39d274e5cb41_r.jpg&quot;&gt;日本具足&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c60213f62a14be9e10a201f67a91f626_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;日本南蛮具足&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4747c89d91acec516113f64447268662_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;日本大铠&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4b0dea9536055c72907386f390798168_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;617&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4b0dea9536055c72907386f390798168_r.jpg&quot;&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E9%99%88%E5%9D%A4&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;陈坤&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这张马上的图片最掉节操，喜欢看日漫的看他头上戴的是什么！！！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8d91edc9936d559dbe31d768e8560800_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d91edc9936d559dbe31d768e8560800_r.jpg&quot;&gt;     好吧，还有一个人看，还是小吧主。那我就继续往下更吧。看不懂我就写的明白一点&lt;br&gt;     接楼上，既然《精忠岳飞》里的宋代铠甲是日本具足，那中国的宋代铠甲到底是什么样子呢。&lt;br&gt;      说到这个就要先说&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E3%80%8A%E4%B8%89%E5%9B%BD%E6%BC%94%E4%B9%89%E3%80%8B&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《三国演义》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里的一个故事，具体的人物忘了，就是说两个武将打架，一开始两人是全身披挂，打着打着运动了一会儿身体就热了。扬手表暂停，我把甲裙卸了咱俩再继续打。卸了甲裙一会儿，又热的不行。在扬手等一等，我把外甲卸了咱俩再打，太热了。打到后来竟然再扬手，哥们再等一会咱俩赤膊干吧，我把内甲脱了。&lt;br&gt;    从这里就可以看出中国的古代铠甲是可拆卸的各个部件都是独立的，类似美军在&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E9%98%BF%E5%AF%8C%E6%B1%97&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;阿富汗&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E4%BC%8A%E6%8B%89%E5%85%8B&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;伊拉克&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的防弹衣。&lt;br&gt;     而明史记载，当年&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E8%A2%81%E5%B4%87%E7%84%95&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;袁崇焕&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;在北京城下和女真互相扔板砖。都被女真的重箭射成刺猬了，人在铠甲里边照样没事儿，后来才知道他奶奶的身上披了五件铠甲，这到底是这么办到的呢。&lt;br&gt;   这里就要脱离一下主题了，因为我在影视剧里实在找不到宋明时候的铠甲，只能贴一些现代人防的给大家凑合看了。&lt;br&gt;    上图&lt;br&gt;   真正的宋代马步甲，这是躯干全披挂的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a9a261a2b32f02550afb68b1ed2783c3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;239&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;239&quot;&gt;&lt;br&gt;这是把披肩（护肩）去了以后的样子&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4c8f3969ab051d15a7365be3dcef6604_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;542&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;542&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4c8f3969ab051d15a7365be3dcef6604_r.jpg&quot;&gt;    现在把披挂全都铺开，大家注意一下。其实独自到胸口那，铠甲是有两层防护的。这也就是为什么在家里贴的门神上和庙里看到的天王都那么大的肚子。&lt;br&gt;那不仅仅是表威严那么简单，是因为那里光正式的铁甲就至少两层。这也是增加正面防护，让军人勇于作战。正面的防护比后背厚，心理上也有利于增加士气。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ce1a5082c6517367457c03539afe57f8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;&lt;br&gt;好了记得上面武将脱衣服的笑话吗，现在看这铠甲的细节。战裙上面有木扣，儿战袄下片有几个竖着的红扣套。战裙就是这样拆卸的。看明白了吗？？？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/00d90f5336d6409d23e3fe201a6a9db5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;389&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;389&quot;&gt;&lt;br&gt;看不清的话再来一张。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/60f4ccc63efcb17fcf55371366217a1a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;379&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;扒《神都龙王》铠甲&lt;br&gt;    铠甲穿的还是日本具足，但兵器是&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%94%90%E5%88%80&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;唐刀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;或叫&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%8E%AF%E9%A6%96%E5%88%80&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;环首刀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;    图上&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%9D%8E%E6%B2%BB&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;李治&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;穿的这身黑色铠甲我是看不出它到底是日本的具足还是中国的披挂。因为被外面的大氅个结结实实挡住了，头上戴的头盔可以是中国的头盔，年代也很符合是隋唐时期的。&lt;br&gt;   上图&lt;br&gt;   取自《神都龙王》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6f09b2322e7e5ca78abecaab753abf71_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;666&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6f09b2322e7e5ca78abecaab753abf71_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;    而&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%86%AF%E7%BB%8D%E5%B3%B0&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;冯绍峰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;手里的刀肯定是中国的，但是&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%94%90%E5%88%80&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;唐刀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;还是&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%8E%AF%E9%A6%96%E5%88%80&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;环首刀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;就有待确定了那就叫&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%A8%AA%E5%88%80&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;横刀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;吧。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%94%90%E5%88%80&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;唐刀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;或者说是中国&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%8E%AF%E9%A6%96%E5%88%80&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;环首刀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;再或者&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%A8%AA%E5%88%80&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;横刀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%AD%A6%E5%A3%AB%E5%88%80&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;日本武士刀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的最大的区别是没有弧度，中国的横刀是直的。&lt;br&gt;    这里边还有个讲究“宁折不弯。”中国宋代以前&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%A8%AA%E5%88%80&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;横刀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;都是宁折不弯的，只有少数非主流才是弯的。&lt;br&gt;    废话不多说上&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%86%AF%E7%BB%8D%E5%B3%B0&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;冯绍峰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/44a394ecd3927e3f9208975ab5f89b45_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;1333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/44a394ecd3927e3f9208975ab5f89b45_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;   汉&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%8E%AF%E9%A6%96%E5%88%80&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;环首刀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ec7433324770b8fd494dca892b497558_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ec7433324770b8fd494dca892b497558_r.jpg&quot;&gt;汉骑兵武器&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%8E%AF%E9%A6%96%E5%88%80&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;环首刀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;图&lt;br&gt;取自《赤壁》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6c57017bfa190ff419781d077af36da1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;725&quot; data-rawheight=&quot;342&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;725&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6c57017bfa190ff419781d077af36da1_r.jpg&quot;&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%94%90%E5%88%80&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;唐刀&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/109978fc3c6de7abc91b0fb5669df76a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;725&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;725&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/109978fc3c6de7abc91b0fb5669df76a_r.jpg&quot;&gt;《神都龙王》 的铠甲这一张很明显表示穿的是日本具足，可以跟楼上的具足图进行对比。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2394051c466d85bcc81337d064531a05_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;633&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2394051c466d85bcc81337d064531a05_r.jpg&quot;&gt;真正的唐代明光铠，鱼鳞甲与扎甲混搭。&lt;br&gt;     借用黄巢的《咏菊》&lt;br&gt;    待到秋来九月八,我花开后百花杀。&lt;br&gt;    冲天香阵透长安,满城尽带黄金甲。&lt;br&gt;    这才是真正的唐代明光铠，而张艺谋的《黄金甲》，吼吼我只想说：“神马玩意”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/220447b3d6764d96452be78d5024f4d2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;445&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;445&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/220447b3d6764d96452be78d5024f4d2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;局部扎甲特写，靠扎甲上下之间每一丝缝隙，这铠甲防护完美了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7aea4698fd777d162e82a6446946d8ab_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;266&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;局部吞肩兽特写&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a132159b4eda42c3aa22914606706272_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;354&quot; data-rawheight=&quot;235&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;354&quot;&gt;&lt;br&gt;局部鱼鳞甲特写&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3f16e49f867b997b9078a3871a461240_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;266&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;发点自己对影视剧的感想调剂一下，没动力有点不想更了。&lt;br&gt;     大多数影视剧的导演如果成本不够，完全可以不用拿铁甲这种费钱的道具来丢人的。　这让我想起一个电影《我的唐朝兄弟》。中国历代铠甲，都有价格便宜的皮甲。如果实在经费不足，大可以多让剧里的士兵身穿皮甲。将领将军穿身厚实的犀牛甲，挺唬人的，也不掉价，对于历史癖来说想找毛病也无从下嘴。&lt;br&gt;　　但如果穿铁甲的话，纯属找喷。&lt;br&gt;    或者糊一点纸甲也行，都是便宜货。&lt;br&gt;   例如《墨攻》里边&lt;br&gt;   上图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5e319f3ac52a0f81893164d0419341a7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5e319f3ac52a0f81893164d0419341a7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e2b7626eae05023cb92b7fec380fb67b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e2b7626eae05023cb92b7fec380fb67b_r.jpg&quot;&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E3%80%8A%E6%88%91%E7%9A%84%E5%94%90%E6%9C%9D%E5%85%84%E5%BC%9F%E3%80%8B&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《我的唐朝兄弟》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/63d3e13fa471cb13599502bb2cd57cd8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;903&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;903&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/63d3e13fa471cb13599502bb2cd57cd8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/16884f18f3f33a6e442ffe87fa7b402c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;903&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;903&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/16884f18f3f33a6e442ffe87fa7b402c_r.jpg&quot;&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%8E%8B%E7%9A%84%E7%9B%9B%E5%AE%B4&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;王的盛宴&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/79d698f110203c9241e37198f2c714a4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;674&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/79d698f110203c9241e37198f2c714a4_r.jpg&quot;&gt;我最喜欢&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E7%8E%8B%E7%9A%84%E7%9B%9B%E5%AE%B4&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;王的盛宴&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里他们的头盔，查了一下和历史上楚军的头盔一样。&lt;br&gt;上&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%90%B4%E5%BD%A6%E7%A5%96&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;吴彦祖&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;大照&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c82b06dd6f1d196f9196aae06c4732da_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;371&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c82b06dd6f1d196f9196aae06c4732da_r.jpg&quot;&gt;其实细究起来那皮甲也不好造。例如&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%9B%BE%E4%BE%AF%E4%B9%99%E5%A2%93&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;曾侯乙墓&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;出土的这件&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cf99b3d1860fef773d5d92599abea91b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; data-rawheight=&quot;983&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/cf99b3d1860fef773d5d92599abea91b_r.jpg&quot;&gt;    但成本神马的皮甲明显比铁甲低，再不行也可以玩纸甲。这玩意根本就没有存世的，道具师想怎么玩就怎么玩。细节帝也不能把你怎么样，不信，你问&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%85%83%E8%8A%B3&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;元芳&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%85%83%E8%8A%B3&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;元芳&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，你怎么看。&lt;br&gt;   取自&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E3%80%8A%E7%A5%9E%E6%8E%A2%E7%8B%84%E4%BB%81%E6%9D%B0%E3%80%8B&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《神探狄仁杰》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;   上图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e28734ccd16b102e3de100fe1d339740_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;486&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;486&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e28734ccd16b102e3de100fe1d339740_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;    有什么喜欢看的影视剧，都可以往这扔一扔。让咱给他扒一扒，但是日本的影视剧就算了啊，除非让我扒《石川五右卫门》。&lt;br&gt;   让我扒&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%A4%A7%E6%B2%B3%E5%89%A7&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;大河剧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，我就只能扒大河剧歪曲的历史了，道具什么的真心没话说。&lt;br&gt;我自己就喜欢日本&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%A4%A7%E6%B2%B3%E5%89%A7&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;大河剧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;其中《秀吉——太阳之子》是最喜欢的但却只翻译到11集(现在翻译全了），后面的都没字幕，想看就得自己学日语了。&lt;br&gt;    为了不亏，又看了《利家与松》哎，利家这样的人都可以成为后来&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%B9%95%E5%BA%9C&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;日本幕府&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;第二大的百石大名，但猴子和&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%AE%81%E5%AE%81&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;宁宁&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的爱情着实窝火。&lt;br&gt;   猴子和&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E8%8C%B6%E8%8C%B6&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;茶茶&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的后代还断了根，一代豪杰就这样消逝于历史。郁闷，看猴子的奋斗史越是辉煌，越是成功。想到他的将来结局就越是心痛，这也许就是草根逆袭之后给人的真心崇拜。&lt;br&gt;     高欢一开始的成功还是靠脸蛋钓到妹纸的，但猴子完全是靠自己的努力，还逆袭了&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.baidu.com/s?wd=%E5%AE%81%E5%AE%81&amp;amp;ie=gbk&amp;amp;tn=SE_hldp00990_u6vqbx10&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;宁宁&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;    醉卧美人膝，醒握杀人剑。即使是相貌猥琐的猴子，也吓得独眼龙政宗几度切腹。这才是屌丝们    应该崇拜的男人。&lt;br&gt;   上图&lt;br&gt;   取自《秀吉—太阳之子》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9423879edd5ea40104b38d3454f91903_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;449&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9423879edd5ea40104b38d3454f91903_r.jpg&quot;&gt;    外国甲优缺点，这从何开始说呢。&lt;br&gt;    先说日本具足吧。日本具足的灵活性很流弊的。&lt;br&gt;    即使是日本的大铠，也听说穿着也可以玩倒立。&lt;br&gt;    大家也知道，日本是岛国。所以具有封闭性，也就是说打架的话，都是玩自撸。&lt;br&gt;   （不考虑两次元朝入侵日本都碰到神风这样的奇葩事儿）&lt;br&gt;     这注定了日本铠甲也就只能在自己这一亩三分地玩攻守防御。&lt;br&gt;    为什么这么说呢，就举日本弓箭的例子。&lt;br&gt;     日本的竹箭只能射几十米，（从这里就能猜测为什么荷兰的火绳枪可以很快的在日本普及，射程半斤八两。尼玛学竹箭还得费时间费人力。而火绳枪直接拉农民过来就能迅速成军）&lt;br&gt;     虽然说破甲能力很强，但破的是日本甲。所以就没有所以了，日本的具足注定了只能在岛国自己玩耍，防一防国内的竹箭和竹枪。&lt;br&gt;     出国的话，也就是万历朝鲜战争。全靠着火绳枪，才撑了那么多年。话说日本到现在都对织田信长很是怀念，其实也不错。&lt;br&gt;     织田信长之于日本相当于彼得大帝至于俄罗斯，是一个改变时代的人，只是出师未捷身先死。&lt;br&gt;后继者猴子丰臣秀吉，跟信长比的话还是差了些火候。&lt;br&gt;   至于德川家康，哎真是一代不如一代。&lt;br&gt;    其实我是真希望当年日本发动朝鲜战争的是织田信长，在上文也说过，打了朝鲜战争以后，明军的装备和战法马上发生改变以适应时代的要求。&lt;br&gt;    火绳枪起码就是朝鲜战争以后才得到重视的，棉甲神马的也是火绳枪得到普及以后才慢慢换装。&lt;br&gt;    而丰臣秀吉关于朝鲜战争，总体来看。打的还是很仓促，如果换做织田信长。&lt;br&gt;   我就觉得他应该会更用心的准备完毕以后才从容应战。&lt;br&gt;    起码学荷兰会更彻底一点，不仅仅只是学荷兰的火绳枪而已。&lt;br&gt;    这也只是我的个人想法。&lt;br&gt;   好了关于日本具足大铠什么的我就不上图了，楼上有。就上一个日本的竹箭吧&lt;br&gt;    取自《平清盛》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3b9490fe8849aec9a1e97d92e39ba26d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;451&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;451&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3b9490fe8849aec9a1e97d92e39ba26d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6513b058a49108c2d6297e2f1e0ff912_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;699&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6513b058a49108c2d6297e2f1e0ff912_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;     说到《平清盛》我又想说点。不知什么原因《平清盛》这部电视剧在日本大河剧里边相对来说收视率很低，但我看得却很过瘾。&lt;br&gt;    这部电视剧详详细细的描写了，日本第一个武家从崛起到衰落的过程。&lt;br&gt;    看到这部电视剧大结局的时候，我想了很多。&lt;br&gt;    其中关于世家传承，不要把鸡蛋放到一个篮子里。电视剧都有涉及，举例平家即使辉煌到了顶点，但一有势力反对他，发动起义。&lt;br&gt;    即使起义的人是在送死，但平氏家族里边也肯定有人参与到叛乱。&lt;br&gt;    手足相残也在所不惜，必须有人站出来到平家的对立面去。&lt;br&gt;   源家也是如此，如出一辙。&lt;br&gt;   而且世家内部也是强干弱枝。&lt;br&gt;   老大的势力永远在打击老二，有些时候看起来，简直就是在逼迫老二到自己的对立面。&lt;br&gt;    后来源家取得天下，也如出一辙。刚刚取得胜利打败平家。源赖朝就对源义经下手&lt;br&gt;     还有的第二点感触就是日本武家不能跟公家沾染过甚，就是日本以天皇为代表的公家。武家夺得天下以后最好跟公家有一定距离。&lt;br&gt;    如果沾染过近，整个家族就会发生家族诅咒似的。整个家族都跟着灭亡，平家如此，而猴子也如此。&lt;br&gt;   整个公家的习气好像中国宋以后的儒家，高雅过甚。而激情不足。&lt;br&gt;   如果不相信大家可以看一下日本的《大奥》逢武家跟公家粘上，就没好结果的。其中不孝有三，无后为大。没有后代是极其明显的，这也是我的个人看法。&lt;br&gt;   猴子秀吉是因为自己的出身太低而想从公家提高点出身，结果就没结果了。&lt;br&gt;   不管是丰臣秀吉，还是平家。在我来看他们的后期，即使猴子短短几年关白，我都感觉到了繁华和富饶。&lt;br&gt;  这是源家镰仓幕府，和德川幕府所感觉不到的。&lt;br&gt;   总体来看，德川幕府，和镰仓幕府。都有点古朴厚重感，而平家和丰臣秀吉就是华贵富饶感。&lt;br&gt;  这难道只是自己的感觉，有谁可以说说？？？？&lt;br&gt;   赞一下《降魔篇》里边的铠甲吧。&lt;br&gt;   也没什么好说的，我只想大赞一下我大处女座周星驰。干得漂亮！！！&lt;br&gt;   我自己现在就想扎一套鱼鳞甲的，其实论防护力来说。扎甲虽然便宜，但也有两到三层防御。即使是悬挂式扎法，缝隙的刺入角度也很刁钻。&lt;br&gt;   但 楼主是处女座，对眼睛能看到的缝隙根本就无法忍。而且硬扎也有缺点，不灵活，其实悬挂式的（扎甲鱼鳞甲过渡）虽然有缝隙，但很科学。战场上很少有人能从那个角度刺入。&lt;br&gt;     但楼主处女座忍不了，以后有钱了就想自己扎套宋式的鱼鳞甲。之所以不扎山文铠是因为感觉现在仿制的感觉不对，跟宋代石像上的细节不一样。到现在都没有山文铠的出土文物，我不想穿戴一身的错误，所以哎。。。。&lt;br&gt;上照&lt;br&gt;取自《西游记降魔篇》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/91bdeaba322fd287efd4c3d922e28adb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;   有人问《江山美人》&lt;br&gt;   那就开扒。&lt;br&gt;   《江山美人》的铠甲，和张艺谋的《满城尽带黄金甲》设计理念是一样的。都是模仿自罗马的肌肉胸甲，只是用护肩，战裙，护裆，将那罗马的肌肉胸甲的边边角角给挡住了。&lt;br&gt;    电视剧《隋唐演义》的铠甲，也是源自这个设计理念。&lt;br&gt;    但不管材料是怎样的，这两部电影一部电视剧关于战裙的防护都是典型的战五渣，这个帖子的开篇就已经介绍了中国铠甲的叠加方式，是叠加而不是拼接。而这几部电影电视剧关于甲片链接的方式都是拼接，特别是甲裙。在我眼里全是窟窿，《精忠岳飞》的铠甲也是拼接的方式，这在我大处女座眼里简直不能忍。所以至今《精忠岳飞》我是一集也没惜得看。&lt;br&gt;     我写这篇帖子，也是基于现实导演道具师既然只想糊弄。那就把观众的欣赏水平先给提上去，反过头倒逼导演道具师认认真真干活。&lt;br&gt;   提高水平，再有粗制滥造的大家一起鄙视之，水平自然就上来了。&lt;br&gt;    《江山美人》甄子丹也穿过一件具足&lt;br&gt;   好了废话不多说上图&lt;br&gt;   完完整整的具足，连腰带都不差。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a1093f9cfbb62d8ed3520acc51070f89_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;276&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a1093f9cfbb62d8ed3520acc51070f89_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;一水罗马肌肉甲，不过女主角，脖子上的护盆，可真是战国时代的铠甲特征。春秋战国当时的主战兵器是戈，跟镰刀似的。而护盆的使用可以防范被战戈给勾了脑袋。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1ac7df307306ac96c12b842040b63fb7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1ac7df307306ac96c12b842040b63fb7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3ec6547a84de24e2139b235dab58ddbe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3ec6547a84de24e2139b235dab58ddbe_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/02acfc4d93e98aa5328598362b6164a7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;306&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/02acfc4d93e98aa5328598362b6164a7_r.jpg&quot;&gt;罗马肌肉甲&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f9a1e392e9e13f09fe719dbfd09dbd58_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f9a1e392e9e13f09fe719dbfd09dbd58_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;有吧友问陌刀，这就说一下我理解的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这里科普一下。唐代的陌刀两边开刃，如果给一个直观印象的话，我觉得他跟二郎神的兵器，三尖两刃更接近。如果你想想象大唐的陌刀兵，就把三尖两刃两边的尖去了。&lt;br&gt;　　而关于唐刀，它起源于汉代汉武帝北击匈奴，的骑兵武器。环首刀，后来又叫横刀，现在叫唐刀。唐刀与日本武士刀最大的区别是，唐刀是直的，讲究“宁折不弯”虽然偶尔也有非主流带有弧度，但主体上是直的。&lt;br&gt;　　唐代陌刀直观的印象更像是铁锹，但刃的部分更细长一点。跟大家的想象好像不一样，大家以前都把明代的苗刀想想成陌刀了，其实不一样。&lt;br&gt;大家网上查的图片像苗刀或者武士刀的放大版那是苗刀，那个玩意是明代的想要玩得转要练《辛酉刀法》&lt;br&gt;如果想看《辛酉刀法》那就到韩国但韩国的苗刀，好像却一个铜护刃。辛酉刀法的苗刀靠根那无刃可以把持。&lt;br&gt;三尖两刃&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/65cb83347ccfd024cf0eb5b31242ff57_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;191&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;191&quot;&gt;铁锹&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2c50dd9fd47b39ee0dc58603470aceed_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;《辛酉刀法》所用苗刀&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a95d6e88ae4bce36c30a1c8a675f4bc2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;286&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;286&quot;&gt;这里再说说铠甲&lt;br&gt;一个网友总结的：&lt;br&gt;其实鳞甲就是为了弥补札甲不足而生的发展型号&lt;br&gt;　　但是虽然弥补了札甲缝隙的问题，却因此丧失了甲身的刚性优势&lt;br&gt;　　山纹甲显然就是按照这个思路进一步发展，用改变甲叶形状来完善甲片连接问题的成功作品&lt;br&gt;扎甲&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/93545f120e5862d1a671e4b42b0a50af_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;490&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/93545f120e5862d1a671e4b42b0a50af_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/348603c3e6553d476718ad212d40dfed_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;542&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;542&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/348603c3e6553d476718ad212d40dfed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3d35b598bbefbad5c49caf9b18c28975_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;303&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;303&quot;&gt;槊&lt;br&gt;    既然都那么纠结关于的兵器问题，那咱就揭秘吧，是槊。&lt;br&gt;    枪是兵器之王，而槊是枪王之王。&lt;br&gt;　　槊&lt;br&gt;　　是骑兵武器。唐以前打仗马上长兵器十有八九就是他，三国的时候关公，张飞的制式武器谁也跑不了也就是这玩意。程咬金也用这个而不是斧子神马的。只有拿小说当[url]http://历史[/url]的人才会以为唐以前关公什么的会用青龙偃月刀神马的奇门兵器，真的青龙偃月刀在唐朝的时候是有，不过功能类似于举重用的哑铃，是武将锻炼身体的东东。&lt;br&gt;槊这玩意制造十分繁琐，不知大家知不知道复合弓。里边牛筋鱼胶神马牛角蛇皮神马的杂合在一起使弓壁更坚韧。&lt;br&gt;      而槊的木杆是用竹片、木头、树皮、麻绳神马缠在一起制成的工艺十分繁琐。自做完了以后外层还要涂点神马东西。使他更抗击打，锋利的刀剑砍上去犹如砍在金石之上，有金属声才是合格品。&lt;br&gt;     这玩意造价十分昂贵，古代只有世家贵族才能担负的起用这个玩意。这东西可是高级货，用的是复合杆子，杆子是枪杆为芯外面包藤条 竹片等等，刷上漆反韧性比枪杆强多了。工艺复杂，一条 
槊好多几年才能制成，要刀砍在杆上发出金铁之声才算成功。一般非将门用不起的。这可是传家的东西。&lt;br&gt;     有吧友补充：槊杆的制法剥成粗细均匀的蔑胶合而成 
那韧木以做弓用的柘木为最把细蔑用油反复浸泡泡得不再变形了不再开裂方才完成了第一步 
而这个过程耗时将近一年将蔑条取出荫凉处风干然后用上等的胶漆胶合为一把粗丈八长外层再缠绕麻绳待麻绳干透涂以生漆裹以葛布干一层裹一层用刀砍上去槊杆发出金属之声却不断不裂&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b35e20e7cb92e2120e5e55d3f8beeaf3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;725&quot; data-rawheight=&quot;542&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;725&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b35e20e7cb92e2120e5e55d3f8beeaf3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;吧友问：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;1，为什么除了山文铠其他的甲似乎都在小臂大臂之间空出一块，那里中箭不是很可能直接导致丧失战力吗？
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; 2，亚洲的甲为什么是一片片叠起来的而不是像罗马那样是一块的呢，这样的甲对弓箭的防御有什么优势吗？
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;3，颈部不是很重要吗，大动脉受创简直不能行，为什么也很少护颈的呢？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;回：&lt;br&gt;      1，只能说你被电视剧给坑了，电视剧看多了的说。楼上有一个宋甲不知你仔细看了没有，他的披肩把胳膊的大臂大部都给包住了。&lt;br&gt;     而小臂有护腕，就是楼上那些山文铠那几个哥们的那种。&lt;br&gt;      护腕把大部分小臂也给包住了，而胳膊肘因为要运动的原因，而当时的铠甲主要是披挂，各个部件都是独立的。&lt;br&gt;     胳膊肘就没办法了 
但明朝的时候就把这问题解决了，看一下棉甲那一部分整条胳膊都有护臂。&lt;br&gt;     介绍锁子甲的时候也说过，中国直到元以后锁子甲才大量普及，除护壁外九边的解决办法就是里边穿锁子甲。更久以前是穿绸衣，特别是汉朝的时候穿褶皱的绸衣防护能防一点是一点吧。&lt;br&gt;     2，因为中国古代特有钱，箭支神马的玩命射。每只军队的弓弩手所占比例牛掰，弓更是人手一支。每人再配三根弓弦。&lt;br&gt;     所以为了防弓防弩，就大量装备一片片叠起来的铠甲。因为叠加在一起，被射了以后。箭镞打在一片甲叶上要承受多则三层少则两层的铁甲防护。&lt;br&gt;     这样的铠甲不容易被穿透，所以在中国大量装备。而英法百年战争的时候，英国长弓，把身穿板甲的法国骑士爆出翔来，充分显示了板甲优越的防护能力。&lt;br&gt;     而英国的长弓威力不如中国的牛筋复合弓，充分显示了中国古代当兵的压力。&lt;br&gt;    英国弓箭都能射穿板甲，就说明胳膊肘是真心防不住。打中那，算你倒霉。即使是明军有护臂有锁子甲其实也没什么用。因为有重箭&lt;br&gt;    3，颈部的防护在头盔上，头盔边上摆下来的甲叶就是用来防护这的。不过只能防护后面和侧面，关于正面真心不敢防护，不知哥们骑不骑摩托车。&lt;br&gt;    关于摩托车头盔有包嘴的，有敞开的。如果戴包嘴只漏俩眼的头盔，十分影响视野，十分影响战斗力。当然中国古代也有日本那种包嘴的面具，但说实话。&lt;br&gt;     因为战场上的弓箭，主要都是用来破甲的重箭。型号都比较生猛，即使你带上那面具也不顶事儿的，所以也就没所以了。&lt;br&gt;     既然防不住，那就不带呗。这就好比矛和盾，盾厉害了，矛也肯定跟着升级。结果升级到最后，盾把大面都防住了。但总得露点腿脚，所以就要考验长矛手戳脚的手艺了。&lt;br&gt;     总结：其实随着铠甲越来越牛掰，到了宋辽的时候，主战兵器已经不指望把人砍死了，这时候。辽用铁骨朵，宋用锏和鞭。而刀的背也越来越厚，即使砍不死你，也把你砸死。这个时候唐刀开始退出历史舞台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    唐刀的兴起，很大的一部分原因是中国从汉至唐锻造金属的水平高出周围对手一个等级。但唐末的节度使割据，异族的装备水平提高，本身时代所处的铁甲防御力也达到了唐刀的临界点。唐刀在一场战役就消耗半个武库的储备，锻造工艺又十分昂贵。得不偿失，自然而然就要淘汰了。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
