<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21097485/answer/26039090
</link>
<author>
kay Sean
</author>
<title>
中国若拍《复仇者联盟》，会有哪些角色出现，剧情又会怎样？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/review/5812349/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;真人版葫芦兄弟——上海美术电影制片厂在下一盘很大的棋 (葫芦兄弟(真人版) 影评)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;转一个豆瓣看到的文章，题主可以感受下，脑洞大开！&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;故事应该是这样的： &lt;br&gt;　　福利院院长爷爷收养了七个因为不同的先天缺陷而被遗弃的孩子：老大是先天肌无力，老二天生又盲又聋，老三有原发性骨脆症（瓷娃娃病），老四对气温变化异常敏感、畏寒畏热，老五不能正常饮食饮水，老六相貌畸形且腿脚不灵便，老七有自闭症。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　爷爷的真正身份是原神秘的“有关部门”的科研人员，一直致力于制造一种能改变人类基因缺陷的新药，但后来又担心有关部门滥用自己的科研成果，所以避世隐居。福利院里被爷爷种满了葫芦，除了观赏价值外，还有他相信新药的关键成分将从这种植物中提取出来。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　七个孩子逐渐长大，而爷爷的研究也即将获得成功。意外发生了，性格冲动的三娃偷偷服用了还在试验阶段的药，结果不但自己的病治好了，还获得了超能力。其他几人面对这样的诱惑也都服了药物。事实上药物针对他们的缺陷并不是单纯的治愈，反而让本来有缺陷的地方被强化到超越常人的地步：老大变得力大无穷而且身体可以自由伸缩，老二变成了千里眼顺风耳，老三成了钢筋铁骨，老四的身体不会受到极端的气温变化影响、并能无限度提高自身热量从而放出火焰，老五可以将瞬间将大量流质吸入体内储存并可根据需要喷出，老六恢复了正常的相貌此外还获得了隐身的能力并能快速移动；只有老七似乎没有受到药物影响，身体没有起任何变化。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　于是几个人开始利用自己的超能力在城市中做起了超级英雄。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　“有关部门”的代号为“穿山甲”的特工（Agent Pangolin）一直在打探神秘消失的天才科学家、葫芦娃爷爷的下落。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　葫芦娃的超级英雄活动引起了各方注意，除了“有关部门”之外，恐怖组织“蛇蝎兄弟会”的首领蝎王与蛇后也想知道葫芦娃的秘密。穿山甲一直借各种机会靠近葫芦兄弟，并欲邀请他们以及爷爷重回有关部门，而恐怖组织则躲在暗处试图夺取爷爷研制的神奇药物。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　葫芦娃的爷爷被恐怖分子抓住，为了救回爷爷双方展开了连番激战。其间六位拥有超能力的兄弟虽然都各展所能，但却先后中了敌人的诡计而扑街，而一直沉默的老七原来拥有着最强的能力：传说中的“特斯拉之力”，可以用意念造物，制造出了幻之兵器“我叫你一声你敢答应吗宝葫芦”（Sucker），但由于他的能力不稳定结果受到了精神污染，所以反而与自己的兄弟们大打出手。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　趁虚而入的恐怖分子将葫芦娃一锅端带回了自己的基地准备进行解剖并分离出能给人带来超能力的血清。穿山甲探员秘密潜入并放出了被囚禁的爷爷，在爷爷的呼唤下老七恢复了理智并联合自己的兄弟们一起打败了敌人。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　最后七个葫芦娃召开新闻发布会公开了自己的超级英雄身份： We are FULU men. &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　-------------------------The end----------------------------------------------- &lt;br&gt;　　演职员表 &lt;br&gt;　　（不要走开，字幕之后有彩蛋！） &lt;br&gt;　　…… &lt;br&gt;　　…… &lt;br&gt;　　…… &lt;br&gt;　　…… &lt;br&gt;　　------------------------------------------------------------------------------------ &lt;br&gt;　　彩蛋：七个葫芦娃和爷爷回到了住处，敏感的二娃发现了有人潜入了他们的家。一个身穿黑衣、头戴黑色大盖帽的高大男子从黑暗处走出来。 &lt;br&gt;　　“你们以为你们是唯一的超级英雄吗？” &lt;br&gt;　　…… &lt;br&gt;　　“我是‘有关部门’的负责人，特工代号：黑猫警长(Mr. Black)” &lt;br&gt;　　…… &lt;br&gt;　　“想不想聊一聊上海美术电影制片厂超级英雄联盟计划？（Initiative of Shanghai Animation Film Studio Heros）” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　-------------------The true end----------------------------------------------- &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　《葫芦兄弟2》精彩抢先看！！！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　葫芦兄弟2主要围绕着葫芦娃所服用药物对身体产生的副作用以及几位英雄如何克服这些副作用展开。与此同时，反派人马卷土重来，并携着拥有神秘力量的上古神器“玉如意”再度来向葫芦娃挑战。最终葫芦兄弟不但克服了药物的副作用，而且利用七娃的能力，制造出了能够集七人力量于一体的白色人形机甲——葫芦小金刚（The Little Fulu King Kong），再次挫败敌人，拯救世界。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　本集中还将加入新的英雄角色：原本是恐怖分子出身，后来得到宽大处理和教育改造而加入“有关部门”成为黑猫警长得力干将的女特工“小蝴蝶”，其特技是“我的奶子中镖了（my boobs got shot）”。在本集中会帮助葫芦兄弟一同对抗蝎王、蛇后。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　故事后半段，葫芦娃的老朋友穿山甲探员前来辞行，他受黑猫警长委任，前往天朝西部的无人区调查一次神秘的陨石坠落事件。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　-------------------------The End------------------------------------------------- &lt;br&gt;　　演职员表 &lt;br&gt;　　（不要走开，字幕之后有彩蛋！） &lt;br&gt;　　…… &lt;br&gt;　　…… &lt;br&gt;　　…… &lt;br&gt;　　…… &lt;br&gt;　　------------------------------------------------------------------------------------ &lt;br&gt;　　彩蛋：无人区荒漠中，地上赫然一个巨大的陨石坑，陨石坑的正中间则是一根两头金色、中间红色的铁棍……远处的山上，穿山甲探员一边看着这边一边向黑猫警长做着汇报，他脚下的山，名字叫做五行山。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　敬请期待：新的超级英雄——齐天大圣孙悟空！ &lt;br&gt;　　-----------------------------The True End-------------------------------------- &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　另附：上海美术电影制片厂超级英雄联盟计划第一阶段其他超级英雄简介： &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　《齐天大圣孙悟空之大闹天宫》 &lt;br&gt;　　齐天大圣孙悟空性格傲慢，因而被自己的好基友兼师弟“堕落者”天蓬（Sky Pig “The Fallen”，又名“天上掉下个猪八戒”）陷害，被贬下凡间，最后经过一番历练让自己蜕变为真正的超级英雄并重回天宫，击败&quot;堕落者&quot;，将其封入异时空。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　本作是奠定第一阶段核心世界观的重要作品。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　《舒克和贝塔：经历战火洗礼的超级英雄基友组合》 &lt;br&gt;　　第二次世界大战期间，侵华日军在中华大地上制造各种人间惨剧。两只大脑高度发育、被作为宠物饲养的家鼠舒克和贝塔随其主人皮皮鲁一同被日军关入集中营并接受惨无人道的生化武器试验。最终皮皮鲁没有挺过来，而两只老鼠却因为受到生化武器的影响而产生基因突变，体型瞬间成长到与人类一般大小，掌握了人类的语言能力，并拥有了超强的体能。两只老鼠逃离集中营后，为了给主人报仇，毅然从军。两鼠凭借以前主人给自己讲述的机械知识，很快分别成为了飞机和坦克的驾驶员，横扫敌军。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　两鼠的仇人是为日军工作的邪恶科学家，一个出身皇协军但因其卓越才能而得到重用的代号“超威蓝猫（Blue Almighty）”的科研人员。他最早企图用药物增强自己的身体机能，却产生了排斥作用，面部肌肤溃烂、骨骼变形，最后成了一个蓝色的猫头。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　遗憾的是在一次抓捕蓝猫的任务中，由于收到了假情报，最终寡不敌众，贝塔为了掩护好基友舒克而被打落海中，生死未卜。 &lt;br&gt;　　…… &lt;br&gt;　　…… &lt;br&gt;　　二战接近尾声时，本来因失去基友而意志消沉改开民用客机并获得称号“中国机长（Captain China）”的舒克决定重新振作，来到东北帮助苏联红军共同剿灭残存的关东军。同样来到东北的还有不甘心失败的超威蓝猫，他企图动用在中国找到的上古神器·宝莲灯，打开异时空大门召唤上古异兽袭击同盟国军队。为了阻止他的疯狂计划，舒克不惜牺牲自己，最终舒克和宝莲灯都消失在东北的茫茫冰天雪地里…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　七十年后，舒克被“有关部门”救回，并加入上海美术电影制片厂超级英雄联盟计划，再次为国效力。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　注1：被打入海中的贝塔并没有死，后来被美国人打捞起来，在蒋介石撤离大陆时一并带到台湾并被秘密收藏。而蓝猫也改头换面，逃到台湾并投身政界，当上了“议员”，培植自己的势力。当他发现一直被国军秘密收藏的贝塔时，决定亲自参与其身体改造计划。贝塔的由于伤势过重，身体残破不堪，蓝猫便利用自己的技术为其安装机械义肢。而对于贝塔在战斗中受伤的耳朵，蓝猫则决定不予修复，因为这样的造型显得更有威慑力。对于重生之后被洗脑的贝塔，蓝猫决定将其命名为——一只耳…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　注2：蓝猫和黑猫其实是兄弟。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　关于蓝猫、贝塔的故事在第一阶段将告一段落，第二阶段这些重要角色都将悉数回归，被改造的贝塔也有望在好基友的感召下加入英雄的team。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　《Incredible 阿凡提》 &lt;br&gt;　　阿凡提是一个来自少数民族的科学家，致力于解决广大人民群众的吃饭问题，一直潜心研制只需很小一块就能让人饱腹的食物。他的研究终于取得重大突破，并给这种新食物命名为“Check It Out”（一般音译作“切糕”，又译“切克闹”）。然而他并不知道在实验过程中他的切糕受到了辐射污染，作为自己成果的第一个实验者，阿凡提只吃了一小口，身体就发生变异，体型瞬间变大，而且皮肤变成蓝色……此后阿凡提一旦情绪失控就会变成阿凡达…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第一阶段的终极之战是由于天朝“有关部门”对上古神器·宝莲灯的研究引发的，研究过程中放出了被封印在异时空的“堕落者”天蓬。堕落者率领来自异时空的部队对地球发动了进攻，最终被天朝最强英雄组合击败。而第一阶段最后的彩蛋中，则会出现宇宙神级Boss——二郎神的惊鸿一瞥。他有望成为第二阶段的最终Boss，来到地球为回收神器宝莲灯不惜与众英雄一战。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　另外，虽然第一阶段都还八字没一撇，但是片方已经开始为第二阶段物色演员了。国际巨星杨幂小姐将有希望在第二阶段的首部影片《葫芦兄弟3》中扮演一个重要反派角色，其拥有传说中的超必杀技天残脚（是一种中华传统武术与现代生化武器相结合的秘技）。但是对这一设定的实现将是制作方面对的巨大挑战，因为以我天朝的制造功力，要制作出震撼的视觉效果已是易如反掌，但要体现出这一必杀技在嗅觉方面的巨大冲击力则必须要制作成4D版本才行。此外，片方与杨幂老师接洽的角色还包括葫芦娃的草裙、小蝴蝶奶子上中的毒镖、堕落者的九齿钉耙、阿凡提的被辐射污染的切糕、舒克的螺旋桨、贝塔的小钢炮（由于在之前的超级英雄电影《钢铁侠》系列中已经扮演过类似的角色，估计善于诠释不同类型角色的杨幂老师此次接拍这个角色的可能性不大）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20616144/answer/23857703
</link>
<author>
李然
</author>
<title>
为什么牛顿家境不好，却选择去钻研科学，而不是去赚钱？
</title>
<description>
牛顿同学爹很早就死了，老妈改嫁了别人，没带他走。这小孩在学校里经常被人打得鼻青脸肿。后来他妈又死了老公带孩子回家了，但是和牛顿关系非常糟糕。为了解决这个麻烦，牛顿的舅舅，英国著名的神棍之一，将他送进了剑桥大学三一学院（当时也没成立多久）。牛顿老妈改嫁后虽然有点钱，但是显然不愿意给他付学费，所以印象中牛顿是拿了奖学金在剑桥的。在剑桥，贵族算是一等公民，拿奖学金的属于二等公民，吃饭的时候要给别人端盘子的。早期的大学其实都是神学院，最多有一些研究自然哲学的，牛顿在剑桥算是研究数学。但这学科人数很少，历史也很浅。好在牛顿这人是不世的天才，靠个人之力就把现代自然科学的框子给搭起来了。但就算这样，当国王征招牛顿去当造币厂厂长的时候，他立刻就答应了，毫不留恋他在剑桥的办公室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便再说说别人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开普勒这个人比牛顿早生了很多年。他家也穷，老爹出去打仗常年不在家，爷爷养大。这人从小就是个神棍，数学很好，还会两手占星术。神学加数学，他妄想着太阳系里的五颗行星的轨道对应五个正多面体。他的伟大雄心是想用黄金造个太阳系模型。后面的事情我们都知道，他去给第谷同学打下手，搞到了人家的数据，最终推翻了自己原来的假设，建立起行星运行的三大定律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱因斯坦同学小时候家里到还算有点钱，可惜还没等他上大学，他老爹的公司就破产了。他成绩不错，可以到瑞士联邦理工大学读书。可是等毕业了他找不上教职，只能去专利局工作，业余时间搞搞科研。据说他当时常常一手抱着小孩，一手推公式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;费恩曼，这人家境也不过平平，老爹做过推销员。美国当时物理学家不多，费恩曼决定从事物理工作的时候他老爹专门去找到他导师，想知道干这种事情工资够不够养家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;达尔文这人家里倒是真有点钱，可是我们都知道他老爸想让他当医生。他为了能够乘坐小猎犬号环游世界可是没少费劲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伟大的天文学家赫歇尔起家的时候是音乐家，确实赚了不少钱。可是一旦他开始搞天文，造望远镜，马上就把积蓄花光。他不得不出售一部分自己制造的望远镜贴补家用。直到后来他迎娶了一位富有的寡妇，才完全解决经济问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说起来，真正有钱的可能也就是卡文迪什，用着家里留下来的老钱，算是伦敦银行最大的储户。此人倒是真正的科学迷，完全不在乎自家钱有没有升值。忙的时候常常一昏头就给别人开个几万镑的支票。但是卡文迪许同学虽然伟大，究竟也不过是伟大科学家里的二流人物。恐怕并不足以支撑题主的理论：“富二代才会搞科研”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓的“富二代搞科研”其实是来自很荒谬的逻辑：科学家一定收入低。穷人一定想赚钱。所以只有有钱人的孩子才会搞科研。可事实上，科学家收入并不低，像费恩曼他们靠自己的工资完全足以养家，穷人也不一定都非想赚很多钱，比如开普勒，爱因斯坦。想赚钱的人也未必立刻就有机会去赚，比如牛顿。赚钱也不一定非自己上场，还可以吃软饭嘛，比如赫歇尔。所以，科学家在生活中可以是任何人，可以是那个生下来不满六斤，性格古怪，爱钱如命的牛顿，可以是喜欢泡酒吧，敲非洲鼓，到处留情的费曼，可以是著名音乐家玩票玩大了了赫歇尔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说一句，其实真正要是富人，不是痴迷到上瘾的话，有非常多参与科学的其他方式，每个都比自己亲自苦逼上阵划算的多。花钱包养科学家，甚至直接花钱办个研究所都是很容易的事情么。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24228237/answer/27119342
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何看待蒋方舟将「服贸」理解为「服装贸易」？
</title>
<description>
作为一个「专业的文字工作者，习惯在体制内、在正经媒体上工作的作者」（引自Yolfilm的答案），本来都想把这个问题在时间线上叉掉了事的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是看到Yol先生的答案，实在崩溃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我赞同他的结论，「批评一事，点到为止」，说得很对。这事没什么大不了的，要较个真也行，不较真也没关系。下面说理由：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一个「专业的文字工作者，习惯在体制内、在正经媒体上工作的作者」看来，确实，文章写得不精心，又摘wiki又有各种错误。但是我们「专业的文字工作者，习惯在体制内、在正经媒体上工作的作者」，为了糊口，为了人情，是时不时会写些不走心的稿子的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒋方舟这篇看起来就是一篇不走心的稿子。虽然她犯的错误不算小（扪心自问，即使是不走心的稿子，如果我写到一个我不是很了解的专有名词，我一定会去Google一下先的，也就是说，服装贸易协定这种错误假定我不懂，我也不会犯的），但人有时候要偷个懒，这文章恰好不是她比较高水平的文字，也不见得不行吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于大家说她认错态度不好，见仁见智。我也不评论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是Yol的第一部分，实在与事实相去甚远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但凡是一个负责任的「专业的文字工作者，习惯在体制内、在正经媒体上工作的作者」，是不会依赖校对的。校对一般只负责校正错别字，而且「正经媒体」的校对水平并不算高，错别字他们也经常会校漏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况Justin Bieber（我怕拼写不对专门复制了去google了一下，这是工作习惯）是美国人还是加拿大人这种错误，我们「正经媒体」的叔伯阿姨级别校对老师是根本不会搞得清楚的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以明明就是行文粗糙，Yol先生非得说是「专业主义，尊重分工」，我只能说呵呵了。&lt;br&gt;在媒体工作，但凡是坚持以「专业主义」意识来写一篇稿子，都不会犯这样的错误。因为只要不懒，随时google就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会犯这些错误就是懒。就是写这篇稿子时不上心。&lt;br&gt;Anyway，我们总得允许别人偶尔不上心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------&lt;br&gt;对不起Yol先生，我匿了，拜托您真的不用回应了。我同意您的结论，但您又在您不懂的行业里乱说话，我表示不满意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;采用您最讨厌的匿名原因呢，就是因为我怂，怕您怕得不行，不想跟您吵，见不得您回复的时候再来两句「日」啊「强X你老母」啊之类的，我特别玻璃心，看了会哭鼻子的 &amp;gt;&amp;lt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论关闭，不喜欢Yol的人也别来留言，上个知乎看到这些有的没的觉得烦得很。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23928396/answer/26130574
</link>
<author>
yukirock
</author>
<title>
如何实现 Medium for iOS 那般的下划线效果？
</title>
<description>
撰文的 Medium 設計師是做前端設計而非 iOS 客戶端設計的，換言之 iOS 方面的設計跟他沒什麼關係……&lt;br&gt;&lt;br&gt;他遇到的問題是，Chrome 聲明 text-decoration: 
underline 畫出來的下劃線太粗了。所以比起避讓字母的 descender（降部），粗細顯然是更重要的問題。後來他們的方案是使用 CSS 
漸變重繪下劃線解決粗細問題，效果有目共睹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至於避讓降部，他們雖然沒有什麼特別理想的方法（Medium for iOS 的方案恐怕是數值計算，估計前端也用不了），不過原文下有人貼出了自己的方案：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://codepen.io/fill/pen/eiLhs&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;JavaScript don’t underline g/j/q/p/y&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，思路是對於含有降部的字母取消下劃線。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這個方法如果仔細調教的話，在前端方面倒也能做到接近 Medium for iOS 客戶端的效果。我就寫了一個。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://jsfiddle.net/JSXaX/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Edit fiddle - JSFiddle&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;212&quot; data-rawwidth=&quot;737&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/eb/fbeb1e2e8ba53df7159d33a1e2501cfc_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;737&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/eb/fbeb1e2e8ba53df7159d33a1e2501cfc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（span 中的那個 p 會礙事，所以得挑一個名稱沒有降部的 HTML 標籤 orz）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;960&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/4d/6d4ddfb96f528ef2db82ded1dcef3535_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/4d/6d4ddfb96f528ef2db82ded1dcef3535_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;具體的方案是，對 g 完全取消下劃線，對 jpqy 用多重 text-shadow 掩蓋下劃線。這樣做有一個缺點是 y 的降部是斜的，那麼靠渲染出來的文字陰影來掩蓋的話，下劃線的切口也是斜的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一個更重要的問題是，這個方案對字母 g 可以保證效果，但對 jpqj 依然是使用 text-shadow 掩蓋下劃線，並沒有解決不同背景色的問題，而且雖然減少了渲染文字陰影的成本但也增加了選擇器的成本。所以這並不是最終方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過說起來，越來越多的字體會有多個字重與 italic 的設計，那麼添加一組下劃線的版本照說也是合理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;48&quot; data-rawwidth=&quot;114&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/44/1544b446bc98b0b0e3b5e5a5cf27b412_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;114&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21978015/answer/20280961
</link>
<author>
geovector
</author>
<title>
为什么石油勘探需要高性能计算机?
</title>
<description>
为什么石油勘探需要高性能计算机？一句话回答就是：石油勘探的数据量和计算规模要求它必须用高性能计算机。&lt;br&gt;简单的说，石油勘探面对的数学问题就是Ax=b。b是野外采集到的数据，规模通常是几百GB到几十TB之间；x是地下结构模型，最简单的情况是仅考虑纵波速度，如果是一个20kmx20km的工区，深度为10km，为了使反演的地下结构达到足够的精度，模型的网格不能太大，比如50mx50mx20m,这个模型就有80,000,000个网格，或者说8千万个需要求解的未知数。A:经过精细的信号处理，可以近似得到A。20kmX20km的工区，石油勘探要做的是解一个有8千万个未知数的方程,而且是病态欠定非线性方程。&lt;br&gt;实际上，石油勘探的工区通常远远大于20kmX20km，地下结构模型也并不是只包括纵波速度，同时野外采集到的几百GB～几十TB的数据也需要进行复杂繁琐的信号处理以提高信号质量。&lt;br&gt;从计算时间上来说，即使仅仅考虑勘探数据处理工作中的最后一步：偏移。直到本世纪初，工业界才开始在日常的数据处理工作中引入深度偏移，就是因为从那时开始高性能并行计算机才可以处理这样大规模的问题，也仅仅是能够处理而已；因为一次偏移通常需要几天到几周，甚至几个月（这应该是上世纪末的水平）。即使是今天，做一次20kmX20kmX10km这个规模的工区的简单偏移，使用cluster，几百个节点，每个节点上有16个64位的CPU，一次偏移也需要十个小时左右的满负荷运算。而且通常情况下，速度模型需要迭代求解，所以一个项目可能需要多次偏移。&lt;br&gt;高性能并行计算是这个行业的基本要求，如果你到国内的石油勘探相关单位去参观，他不可能没有几百几千个节点的并行计算机。题主提到的BP拥有的五千多个节点的机群，其实并不多。BP是油公司，通常它对计算的要求并不是特别高；石油服务公司（比如Schlumberger/WesternGeco或CGG）才是并行计算机的大客户。&lt;br&gt;我现在公司据说是Houston的电力消耗No1，就是因为整整一栋楼的cluster需要24X365不中断的运行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19751423/answer/27134917
</link>
<author>
Chris Xia
</author>
<title>
非英语国家中，是否只有中国人有如此热情去学习英语？
</title>
<description>
嘛，我大概知道题主想得到什么样的答案，可是我真的不知道我的回答能不能达到题主的期望……&lt;br&gt;回答是：不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要了解这个问题，首先得了解英语在目前世界各国有什么样的地位，然后还得了解在中国英语有什么样的地位，最后得对比同等分类国家间中国是什么情况。&lt;br&gt;英语是当前世界的国际通用语（感谢 @Albertini ，稍微修正一下：这里应该标注为global lingua franca），因此有关英语的研究相当多，统计英语在不同国家的使用状况的研究也很多。按照Kachru设计的划分方法，可以分为三种（形象图见此：&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/World_Englishes#Kachru.27s_Three_Circles_of_English&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;World Englishes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：&lt;br&gt;Inner Circle（内环），也可以简称为ENL地区（English as a native language），英语作为这个国家的官方和/或通用语言，也是大多数居民的母语。我姑且认为这是题主认为的“英语国家”，代表是英国、澳大利亚等。&lt;br&gt;Outer Circle（外环），有时候则是说ESL地区（English as a second language），由于历史政治原因，英语是这个国家的官方或通用语言，但并非大多数居民的母语，大多数居民会在母语期后接触英语，在教育、工作中广泛使用英语。代表是新加坡（这个例子稍微有点特殊，新加坡的高言是英语，低言是Singlish），现在的香港还可以算是外环区域（香港政令文以英语本为准，上庭辩护多用英语），印度则是典型的外环区域。值得注意的是，在这些国家里，有可能出现双言现象（diglossia）：英语作为高语言，广泛应用于政府、工作及其他正式场合；其他语言作为低言则用于个人交流场合。&lt;br&gt;Expanding Circle（扩展环），有时也被叫做EFL地区（English as a foreign language），英语在这个国家不具有任何公共地位，大多数居民的母语也并非英语，居民通常会在学校内以“学外语”的形式接触到英语。代表国家除了中国以外，在东亚区是日韩，在欧洲则是大陆的绝大多数国家（是的，瑞典那种英语那么牛逼的地方还是属于EFL的范围）。&lt;br&gt;只有第一种国家，才是不需要“学习英语”的，而后两者的居民都是以非母语者看待的；在被英国大学录取时，来自后两者的居民必须提供相关英语考试成绩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，既然我们已经明确了中国在英语使用问题上的位置和立场，我们就可以把中国和其他扩展环的国家进行比较了。&lt;br&gt;我找不到更合适的英语水平衡量标准，作为一个光荣的Cam ESOL邻居，刚好前段时间我家羊被雅思烤了，所以就以雅思计算吧。在国内大家普遍感觉去烤雅思的基本上英语都学得“差不多”了，但是具体怎么样呢？&lt;br&gt;A类雅思最高分是德国（扩展环成员），7.2，然后是希腊（扩展环成员）、马来西亚和菲律宾（均为外环成员），都是6.8。中国均分是5.6，和伊拉克、韩国、乌兹别克斯坦（均为扩展环成员）相近。&lt;br&gt;G类雅思最高分除了几个内环成员以外，最高的是外环的新加坡和马来西亚，然后是扩展环的德国，7.0。中国均分是6.0，与孟加拉（外环）、哥伦比亚（扩展环）、印度（外环）、伊朗和意大利（均为扩展环）接近。&lt;br&gt;为防大家说“没图你说个毛线”，我特地整理了一下A类和G类的2012年的成绩汇总，标记好国家的所属范围。两类都允许母语者参加考试，但是一般A类没这个必要。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/95/77956fb5a56fe13e47995ab9939edcf3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;616&quot; data-rawheight=&quot;419&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;616&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/95/77956fb5a56fe13e47995ab9939edcf3_r.jpg&quot;&gt;2012年的A类考试成绩，蓝底为外环成员。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/5f/a75f47e5c20277abdcaec3ae9bc895b2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;577&quot; data-rawheight=&quot;419&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;577&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/5f/a75f47e5c20277abdcaec3ae9bc895b2_r.jpg&quot;&gt;2012年的G类考试，橙红底为内环成员，蓝底为外环成员。&lt;br&gt;可见，中国在扩展环内，英语水平也不是最高的，与外环成员比起来还是稍有距离。中国人就算“有热情”去学习英语，成效也未必显著。&lt;br&gt;而又一个问题来了：中国人真的就有那么大的热情去学习英语吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人真的有那么大的热情吗？&lt;br&gt;抛开互联网，抛开你能“看到”的一切，想想中国那么大的地方，那么多的人口，如果你离开一线二线大城市，到中小城市、乡镇去，中国人真的有那么大的热情去学习英语吗？&lt;br&gt;我老家是浙江温州的，出生在西安，长在北京。光是走在街上看英语培训广告，就可以发现北京的广告大概有前两个城市加起来那么多。&lt;br&gt;我小学是在丰台上的，上个世纪九十年代末，丰台的小学在四年级的时候才会开英语课，而海淀西城的学校都是一年级就开设了。&lt;br&gt;离开“教育发达”的地方，离开互联网，似乎在现实里我们并没有“如此的热情”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，&lt;b&gt;中国人对英语的热情和熟练程度，远不如外环的成员，而因为自身语言和地理环境的影响，也不如扩展环的一些成员&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;外环的成员们，很多是把英语作为政府、工作、高等教育的公用语言使用的，在这些国家里，英语意味着好的教育水平、好工作、好收入、好的社会地位。我妹妹在新加坡，那里的中学基本都是英语教学（而其学生以华人、马来人居多，母语都不是英语）；在香港的时候，我们看到父母为了能让自己的孩子上英语为教学语言的学校不惜千方百计，政府稍微做个语言政策评估都得联合八大院校一起审核，还得防着家长抱怨。在外环国家地区，英语是“推动个人向上”的动力，大家对英语的执着，完全可以超出知乎上大多数人现有的认知。&lt;br&gt;而在一些扩展环国家和地区，特别是西欧和北欧，由于和英国美国相对紧密的联系，以及自身语言系属的优势，他们对于学英语和用英语，都没有特别的排斥感——当然法国除外。欧洲的很多小孩在中学低年级时就已经到了英语的B1到B2水平了；对，他们高年级要去学拉丁语和古希腊语的，比起这些来，英语算个毛线。我去瑞典玩的时候，还以为自己就在伦敦没动窝呢……&lt;br&gt;反观中国，英语在社会地位和收入层面上并没有那么大的决定性，并不是说你非要英语好才可以当医生、当律师、当公务员；而我们的经济环境、母语结构、地理位置，也影响了我们对于英语的学习和使用。我们对英语的热情程度和掌握水平，多少是符合雅思烤出来的数据的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以再回到题主的问题上：在非英语系国家中，是否中国人才会有如此热情去学习英语？&lt;br&gt;回答：&lt;b&gt;不是。那是因为你所以为的“非英语”国家太少；算上所有的“非英语”国家，中国的热情，根本不算什么。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Bonus：&lt;br&gt;母语结构对英语考试水准的影响到底有多大呢？印欧语系内部语言到底有没有先天优势？我们不妨再来依靠雅思的数据来统计一下。&lt;br&gt;以下是2012年A类和G类考试者的母语统计及成绩对比，我们不妨对比一下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/58/5d5822b489e926a4cf23fb7ca0fbb72c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;738&quot; data-rawheight=&quot;419&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;738&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/58/5d5822b489e926a4cf23fb7ca0fbb72c_r.jpg&quot;&gt;这是A类的统计。红底是和英语在一个小语族的，橙红底是对英语影响比较大的罗曼语族（毕竟英语很多大词来自拉丁语），绿底是和区域上邻接比较明显的印欧语系欧洲常见语族，蓝底是印欧语系其他语族。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/c1/03c16c6d79b574e2e0e9c21cba8ddfcb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;802&quot; data-rawheight=&quot;419&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;802&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/c1/03c16c6d79b574e2e0e9c21cba8ddfcb_r.jpg&quot;&gt;这是G类的统计，划分方法同上。&lt;br&gt;当然，日耳曼族语言有着绝对的碾压级优势，这是不用说的了。罗曼族及其他印欧语系的语言相比之下，优势并没有那么明显，甚至亚洲区诸语言和汉语本身的情况不相上下。值得注意的是，他加禄语、马来语母语者之所以有这么好的成绩，更多的原因是这些母语者大多数属于外环国家居民，本身对英语的要求就比较高。而我们的东亚邻居们，和我们的水平相差亦不太远。&lt;br&gt;&lt;b&gt;母语的结构对英语学习有影响么？有，但是没有我们预想得那么大，说“别的语系和英语比较接近”，只不过是在强调日耳曼语族的碾压优势，而别的印欧语系的成员们，基本和我们站在差不多的起跑线上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以说，最重要的，还是动机问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24168100/answer/27154754
</link>
<author>
Zhu Jingsi
</author>
<title>
在 Dropbox 工作的体验如何？
</title>
<description>
谢邀哈。答主今年暑假在Dropbox实习，为了回答这个问题特意积累了几天的素材（主要是...吃的...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，&lt;b&gt;这是一家溺爱员工到逆天程度的公司。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;工作方面，公司给员工配置的是顶级的笔记本电脑（1T的SSD！），显示器清一色的 Apple Thunderbolt Display。键盘可以选配das keyboard机械键盘。桌子是 standing desk，椅子是 Aeron。我在 Mailbox 组，八台五十寸的三星电视实时显示服务器状态监控，像极了 Trading Floor（要知道我在 Instagram 时只有一台二十二寸的显示器啊）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/2e/a12ef53cfe4d60d6208676368b36b5c3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;733&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/2e/a12ef53cfe4d60d6208676368b36b5c3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;答主的办公桌。&lt;br&gt;@徐子殷 同学把吃的已经说的很完善了。Dropbox 的食堂在硅谷无出其右。答主在 Facebook 和 Google 的食堂吃后感参考 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23587947/answer/25109728&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;比较 Apple、Google 和 Facebook 三家公司美国总部伙食，各有何特色？&lt;/a&gt;，但到了 Dropbox 发现都是渣一样。&lt;br&gt;Dropbox 的食堂特点是，首先在食材上不吝惜成本，每天都能吃到牛排（通常是Tri tip，极少数有Sirloin）或者三文鱼。其次，不是自助餐式自己盛而是有厨师给摆盘给你，所以你吃到嘴的和图片上看到的是&lt;b&gt;一模一样&lt;/b&gt;的。除了赏心悦目以外，另一个好处就是可以逼迫自己均衡搭配营养（答主在 Google 吃了大量的不健康食品），而且可以少吃一点（防止自己作死地盛三块牛排）。另外，食堂保证同一道菜不做两次，每天都有新花样。而且，说到做到。最后，食材一般均衡搭配营养健康，而且卫生评级得到了旧金山政府的满分评价。&lt;br&gt;食堂的官方 Facebook Page 是 &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/DropboxTuckShop&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;facebook.com/DropboxTuc&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;kShop&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 欢迎大家围观（需要翻，对不起国内的同学了）&lt;br&gt;无图无真相：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/5c/595ccb5a9b911781381ebd57e7e3c7ee_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/59/5c/595ccb5a9b911781381ebd57e7e3c7ee_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/c4/b2c4a11abbe4adf172d65f2ae0111586_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/c4/b2c4a11abbe4adf172d65f2ae0111586_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/c1/63c1dcd72d6c9152b5bb34626608a70c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/c1/63c1dcd72d6c9152b5bb34626608a70c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/d4/3cd4f5b22660d1c887916a1aef099f32_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/d4/3cd4f5b22660d1c887916a1aef099f32_r.jpg&quot;&gt;（注意到这个甜点的Dropbox形装饰了么）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/72/ab7238b008a13b2850fee0a02b0ee4b0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/72/ab7238b008a13b2850fee0a02b0ee4b0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;第二，&lt;b&gt;这是一家 startup 气氛仍浓厚的公司。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Dropbox 已经很大了（700人左右），但公司仍保有很多初创公司的气氛。公司许多员工都互相认识。内部笑话层出不穷，而且口口相传给新员工。食堂经常能看到一桌好友聊天到深夜。很多员工下班都很晚，而且不是因为老板逼迫加班。我的老板为了尽快做完产品，在他女朋友生日那天居然工作到了凌晨。&lt;br&gt;Dropbox 仍是一家快速成长的公司，所以每一位工程师仍有很大的责任。我上班的第二天就修了一个 Bug。我工作不到一个月已经交了三十多个 pull request。对于一个工程师来说可以快速地成长。&lt;br&gt;此外，公司的员工整体年轻很多，三十、四十多岁的工程师很少见，所以充满了朝气，有一种初生牛犊不怕虎的感觉。楼里到处都是滑板和滑板车，会议室里堆满了乐高...&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，&lt;b&gt;这是一家拥有极为优秀工程师的公司，却兼有工程师文化和产品文化。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Dropbox 能活到今天是一个奇迹。云储存、文件同步市场集中了这世界上最望而生畏的对手：Google (Google Drive)，Microsoft (Skydrive)，Apple (iCloud)，还有 Box 一类的小竞争对手。Dropbox 的成功要归功于其出色的产品策略和执行。&lt;br&gt;Dropbox 拥有一批极其优秀的工程师（和非工程师）。在对新员工的讲话里，CEO Drew 明确说，hire the best talent 是公司的头等大事。即使今天公司的录取标准也极高，我认识的许多很优秀的同学都没有拿到工作。例如 Guido (Python 的发明人) 现在就在 Dropbox 任职。即使是实习生，今年不到六十个，却大多来自 MIT、CMU、斯坦福、哈佛等顶级名校。&lt;br&gt;正因为此，公司有极强的工程师文化。比如每年都会有一周叫 Hack Week，公司所有员工放下手头的工作来做想做的项目。公司的会议室命名也非常 Geek （Supply Depot? Back to the Future?）&lt;br&gt;但 Dropbox 的产品非常精致，设计十分人性化，与苹果相比也有过之而无不及。这和 Google、Facebook 粗犷的风格形成了鲜明的对比（一看就是工程师想出来的）&lt;br&gt;一方面原因可能是，优秀的工程师使得很多疯狂的产品设计能够实现。比如在苹果机下图表上的小对号，这个 API 不存在（直到10.10），但又至关重要。于是，Dropbox 把自己注入到了 Finder 进程里，重写了图标渲染的函数......具体我就不多讲了。Project Harmony 更是工程奇迹。这个项目大家可能不熟，请参考四月份的发布会 &lt;a href=&quot;http://vimeo.com/91738585&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;vimeo.com/91738585&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说结论的话，Dropbox 是最像 startup 的大公司，最像大公司的 startup。其工作文化充满活力，工作条件幸福感爆表，对于工程师来说是一个绝佳的选择。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22777388/answer/27131143
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
《纸牌屋》里的烤肋排哪里可以吃到？
</title>
<description>
自己做吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前几天发现楼下超市卖的肋排很便宜，就试着做了几种做法，以下这组做法我觉得挺简单也挺好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最好是用炭火烤，但是暂时没有户外烧烤设备，就用烤箱来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要把肋排凹面的白膜撕掉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/0b/d60b88a85a2b268d34660b51c19d4490_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/0b/d60b88a85a2b268d34660b51c19d4490_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这层东西不撕掉会影响口感和入味，所以小心翼翼的撕，撕两次就能掌握诀窍了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/a4/a3a4f26c23884f2071b0e3364faf716b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/a4/a3a4f26c23884f2071b0e3364faf716b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;两面都撒上盐和黑胡椒，如果有新鲜香料的话可以放点（图中是自己种的迷迭香）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/6f/586fff6c2f79ac72ecfa687e29bb8b86_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/58/6f/586fff6c2f79ac72ecfa687e29bb8b86_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;用锡纸包起来，烤箱120度烤1.5-2个小时&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/a3/24a3fe10dd0441ac5544efb271083405_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/a3/24a3fe10dd0441ac5544efb271083405_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;趁着肉在烤着，准备烧烤酱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便分享下洋葱切丁的方法。洋葱皮去掉，底部的蒂先不要切。然后这样竖着切几刀。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/9d/359dc360d801527dfcd2d587c04e901c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/9d/359dc360d801527dfcd2d587c04e901c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后横着切几刀&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/ee/3cee92ccf51ca815750fff25558c77ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;798&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;798&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/ee/3cee92ccf51ca815750fff25558c77ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后从上方这样切，就能切出丁了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/8b/7e8b7c2f9bcf16a9dd4a2244fcd17cce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/8b/7e8b7c2f9bcf16a9dd4a2244fcd17cce_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/c1/fbc1ea269321a4357736caa59a94c5bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/c1/fbc1ea269321a4357736caa59a94c5bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;烧烤酱放番茄酱（ketch up），这个放的量最多，看好自己用多少就大概放多少&lt;br&gt;还要放酱油、橄榄油、糖和辣椒粉（不吃辣可以不放）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/e1/cae133dcda9829298a13b64be71b4a5a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/e1/cae133dcda9829298a13b64be71b4a5a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;拌匀&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/f4/d9f4f113cfe937d60070e8b7c9f02a52_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/f4/d9f4f113cfe937d60070e8b7c9f02a52_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;洋葱炒熟&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/4d/e04d9dd798decc36e24fd9d95ca3ab24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/4d/e04d9dd798decc36e24fd9d95ca3ab24_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;倒入刚刚配的酱，改小火，一直熬到酱还是冒泡为止。中途如果烧得太干了可以适量添点酱油或者水。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/01/37010065264bd1c856e382af804370a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/01/37010065264bd1c856e382af804370a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;烤了两个小时的排骨&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/a9/9fa983fc2854638a8acd6cf785e04170_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/a9/9fa983fc2854638a8acd6cf785e04170_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;正面涂上刚刚熬好的酱，放进烤箱250度，烤5-8分钟&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/09/0f093b1945f8e4e89d36cd1c67eada78_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/09/0f093b1945f8e4e89d36cd1c67eada78_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;烤完后是这个样子的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/57/e95760f5b576686ff55efb7b57fba04a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/57/e95760f5b576686ff55efb7b57fba04a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后就能吃了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/7f/b37fbc3f69c91b17d6ec7f6d4a73e280_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/7f/b37fbc3f69c91b17d6ec7f6d4a73e280_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24220143/answer/27100618
</link>
<author>
iridescent
</author>
<title>
如何评价吴镇宇在《爸爸去哪儿》里的表现？
</title>
<description>
很喜欢，觉得是个好爸爸，虽然有些事感觉糙了点（比如给Fman洗脸那）&lt;br&gt;&lt;br&gt;他给我有好感的地方在于：&lt;br&gt;1 顶碗输了时，他很干脆地说“我输了”，没有其他借口或抱怨&lt;br&gt;2.杨阳洋哭时，他告诉杨阳“让我们把眼泪收藏往肚里流”&lt;br&gt;3 做饭时，说家里年夜饭都是自己掌勺，弟弟妹妹都是他养大的。&lt;br&gt;4 儿子哭了，他抱着Fman一直在说I love you （撇开有爱无厘头的电视洗脑教育，我觉得在孩子哭时这样的做法很合适）&lt;br&gt; 5.Fman在足球场上优秀表现和不放弃的精神，我觉得多多少少还是和爸爸的言传身教有关吧。&lt;br&gt;6至于骡子，我们可不可以当作吴镇宇是在告诉他儿子：有些事，我们只靠自己也能做的很好呢！！！&lt;b&gt;ps&lt;/b&gt;：节目组剪掉了一句话“&lt;b&gt;人可以做的事为什么要强加到动物身上”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;7洗衣服的时候不用别人家的洗衣机说怕衣服里的泥沙把机器内胆弄坏，好细心点赞有木有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;反正觉得他挺有爱的而且三观正是个好爸爸啦～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20153656/answer/27099339
</link>
<author>
刘苍松
</author>
<title>
第一次参加马拉松比赛需要注意些什么？
</title>
<description>
我参加过13年的北马，断断续续练习长跑有四五年了。今天说两部分，一部分是长跑和减重，第二部分是马拉松备战。如果不想看长跑和减重，就跳过第一部分直接到第二部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————长跑和减重————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;我身高175cm，2008年体重是85kg，腰围大概是100cm，这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/4d/374dd01d7c604e59dd581054ccd90bfa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/4d/374dd01d7c604e59dd581054ccd90bfa_r.jpg&quot;&gt;2009年春天开始长跑，别看我长这样，可耐力一直不错，初始的量是4km，也就是标准跑道10圈。按照每星期上量10%的原则，加量加到10km。开始是瞎穿鞋，然后右脚踝大概有三个多月隐隐作痛，换了一双新百伦的mr740（好像是，第一双鞋跑废就扔掉了，不是潮鞋，就是长得很跑步鞋的跑步鞋）。记得第一次跑10km的时候，花了57分钟。跑完以后身上挂满盐粒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来觉得10公里很厉害了，就每周跑三次到四次，每次10km，最快的时候大概是2010年，47分钟。这是极限，那时候南航操场里常有校田径队的联系，最快的哥们平时训练十公里三十几分钟，每三圈儿套我一圈儿，很厉害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长跑的时候一直觉得自己体重七十几公斤，2010年的时候体检，一上秤，65kg，身上震了一下。2011毕业的时候，就长这样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/75/05751b50ada18809839cc2f1f70f3623_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/05/75/05751b50ada18809839cc2f1f70f3623_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;长跑伤病不断，下肢伤病基本上有两个原因，一个是下肢力量不够，一个就是鞋有问题。鞋换过NB749，还有brooks的gts13。跑鞋跑废就是鞋底丧失弹性，1k公里左右就可以更换了。那时候我周跑量35km，也就是半年的样子，第一双740已经超期服役了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为开始就是个大胖子，下肢力量总体上没出过什么问题。如果是比较瘦的跑者，建议多做深蹲类动作。开始跑的时候（不管是10km的短距离，还是马拉松）都要有意压步幅，给身体一段时间适应。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面这顿时间，基本就是积攒耐心，积攒公里数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最开心的是在翠屏山跑步，山大概高百米，全程4km。夏天的时候可以在马路边摘构树果吃，秋天有山荆子。山荆子又酸又涩，但很提神。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/e7/53e7d6576147765c69a1a26d3b4f8645_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;629&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;629&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/e7/53e7d6576147765c69a1a26d3b4f8645_r.jpg&quot;&gt;构树果&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/d9/f5d94859f88b460268290fd1143c9d01_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;699&quot; data-rawheight=&quot;403&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;699&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/d9/f5d94859f88b460268290fd1143c9d01_r.jpg&quot;&gt;山荆子&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————马拉松备战————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年秋天和到2013年，一直没怎么跑步，体重一度飙升到80kg，2013年春天重新跑，体重降回73kg，但是速度再也回不来了，10km大概55分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年报名马拉松，之前查的消息是有一部分马拉松是需要健康证明的，或者参加过马拉松的证明。后来在北航跑步遇到个马拉松两个半小时可以拿下的大神，大神说一般不需要，&lt;b&gt;但是最好去医院体检，第一次跑，务必确定心脏没有问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时没体检，但也注意了心率问题，买了&lt;b&gt;心率带&lt;/b&gt;，绑在胸口的那种。九月份去跑长距离慢跑的时候，天儿热，脱掉上衣光膀子晒了三个小时。心率带就在后背上留下了令人羞耻的痕迹。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（本来po了张图，后来觉得太不得体，就删掉了。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;大神问我平时跑量是多少，我说每周35km左右，大神说完全不够。&lt;b&gt;马拉松跑前一个月，至少有几次训练量达到单次跑步上35km&lt;/b&gt;，这样才能保证自己在实际比赛的时候扛下来。那时候是2013年9月。两个月备战马拉松，训练项目基本是这样的：&lt;br&gt;&lt;b&gt;周二：10千米。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;周四：10*200或变速跑，标准跑道，半圈全速冲刺，半圈调整呼吸。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;周六：最大距离长距离慢跑（我当时的训练量其实比较激进，有点儿危险，是20km，25km，30km，35km受伤，休息一周，30km，休息一周）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个计划让我在一个半月，10km耗时从55分钟降到了45分钟。还从大神那里学来一个跑步方法：尽量保持重心稳定，步子往前送，尽量减小摆臂和摆腿幅度——简而言之就是，遵循&lt;b&gt;能量最小消耗原则。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时体重大概是70kg。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————马拉松当天需要注意的——————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;马拉松当天早早起来，北京马拉松是十月二十日温度已经比较低了，提早穿上一次性雨衣很重要。外面不需要穿太多，我一直都是雨衣+短T。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在胸部贴了两个&lt;b&gt;创可贴&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买了好几管能量胶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为平时10km可以跑到45分钟，按照大神的建议，马拉松的耗时比平时10km多10%的样子，所以配速为10km，50-55分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/5b/8e5bed18027d2f65b4502f2a9ce27eed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/5b/8e5bed18027d2f65b4502f2a9ce27eed_r.jpg&quot;&gt;第一个10km，56分钟，第二个10km50分钟，第三个10km54分钟——第四个10km63分钟。&lt;br&gt;最后2km，12分钟。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因是在35km后，如所有过来人所说的，我的腿抽筋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是小腿抽筋这么简单，两条腿，跑步时候发力的肌肉，全部抽筋了。一开始是右腿前侧股直肌抽筋，就靠树上拉伸，好嘛，拉伸完了以后，后侧股二头肌也开始抽筋。左腿前后也都抽筋。过了一会儿，小腿腓肠肌也开始抽筋了。。。那时候我还距离终点5km。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在跑跑停停熬了好久以后，听到前面有人说，官方拍照啦。于是我下定决心，买开步子，尽量保持轻松的微笑，咔嚓——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/e5/dce5b6552cc963fc2d40480980d070d4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1067&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1067&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/e5/dce5b6552cc963fc2d40480980d070d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你喵的这一脸便秘感是怎么回事！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————所以马拉松当天最重要的事就是———————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;带足钾质，防止抽筋，这样才能在面对镜头时，有心思保持得体的微笑。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24230372/answer/27104320
</link>
<author>
炒饭
</author>
<title>
为什么有的人好像什么都知道但现实中却一事无成？
</title>
<description>
（我猜题主的意思不是“一事无成”，而是“不像他们表现出来的那样厉害”）一个人的缺点决定了他的发展前景。题主说的这种人，一般有这几个重大缺点：浮躁，没毅力，擅长偷懒。过度分散的精力让他们获得大量的信息，所以，他们能在你不懂的地方显摆，而在真刀真枪的竞争中却抱头鼠窜。&lt;br&gt;————————&lt;br&gt;利益相关：我就是这种人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————&lt;br&gt;仔细看看周围就不难发现，那些被我们暗地里嗤之以鼻的“笨蛋”，他们已经默默积累了不少东西——学习，职业规划，职称晋级，建立家庭，孩子出生。而“机灵人”如我，正在面临正面战场上的全线溃败。 最近我意识到，对于个人发展而言，减少一个缺点远比增加一个优点更实惠。 我为改变自己而做的努力是：确立一个长期的目标并每天为它做点什么。。。不想着走捷径，方法蠢笨一些，然后尽量坚持得久一些吧。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24144735/answer/27113112
</link>
<author>
Heinrich
</author>
<title>
你去过的哪些专题类博物馆令你印象深刻？
</title>
<description>
介绍德国几个很有特色的博物馆吧……类似的就不一一列出了（友情提示：所有图片对应的注解都在图片上方）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;一、德意志博物馆&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说是世界上最大的科技博物馆，我一共去了三次才走下来，注意是走下来，不是看下来。其中只有机械馆和航空馆是认真看的，其他的场馆都是走马观花下来的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/ad/f4ad06171a045301643c13bdce2e195e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;854&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;854&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/ad/f4ad06171a045301643c13bdce2e195e_r.jpg&quot;&gt;上图中两条河之间的就是了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，第一次去真的直接被吓傻了，国内也有很多科技馆，但是相比来说在展品数量与质量上真的不是同一个级别的。而且这种场馆中经常能看到一个老师领着一群7、8岁的小毛孩一边看一边讲，或者是4、5个中学生去针对某类展品做调查。也许只有很少数的人可以在有生之年凭借自己的经历找到自己的理想，但是更多人需要社会去开拓他们的视野，挖掘自己的兴趣。德意志博物馆无疑为德国的青少年做到了这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图是航空馆一隅：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/58/26582744699c984b9176f9e836bb446a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/58/26582744699c984b9176f9e836bb446a_r.jpg&quot;&gt;亲爱的容嬷嬷：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/71/a7718d99ba8a6a0b00733dd1bb110abf_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/71/a7718d99ba8a6a0b00733dd1bb110abf_r.jpg&quot;&gt;传说中的V2：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/8e/5a8e6410c06f55b7f20a17b8abe3b75f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/8e/5a8e6410c06f55b7f20a17b8abe3b75f_r.jpg&quot;&gt;然后是机械馆，我在里面第一次知道了蒸汽机的传动控制原理。甚至上课时（当时作为交换生在11年级，相当于国内的高二）老师问到这个居然只有我能回答，老师问我是不是中国学生这么早就讲这些，我说我是在德意志博物馆学到的，然后老师很无奈的叹了一口气。&lt;br&gt;里面从蒸汽机到燃气机陈列了发动机史上每一个重要型号的模型。&lt;br&gt;貌似是第三代蒸汽机原型，时间太久记不清了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/3a/8e3ab3a8c7ea34ccd6522d17270fe701_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/3a/8e3ab3a8c7ea34ccd6522d17270fe701_r.jpg&quot;&gt;该模型的阀门控制机构，对于老型号机器的精确仿制几乎做到了完全的复制，而且居然还是可以动的！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/7b/5b7be8923a8227a21106a3a2d9de6803_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/7b/5b7be8923a8227a21106a3a2d9de6803_r.jpg&quot;&gt;船用四缸发动机：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/f8/35f87277fe44780c31975cedf41ee5fd_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/f8/35f87277fe44780c31975cedf41ee5fd_r.jpg&quot;&gt;西门子汽轮机：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/c8/8dc8eb7c4bf4edb710133556c595a46a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/c8/8dc8eb7c4bf4edb710133556c595a46a_r.jpg&quot;&gt;之后是附属的各种简单机械结构原理演示馆，给我印象最深的就是这个空气压缩机了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/53/2b53d72b7f62812c2bfd7f9014c93809_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/53/2b53d72b7f62812c2bfd7f9014c93809_r.jpg&quot;&gt;下图是物理馆的粒子加速器的分段模型：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/4a/0a4a7f3c78486e4bdcb8c96cbfa9390b_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;2272&quot; data-rawwidth=&quot;1704&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1704&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/4a/0a4a7f3c78486e4bdcb8c96cbfa9390b_r.jpg&quot;&gt;当时的确被震撼的不行，所以根本没想到要把每样东西拍下来，看都看傻了。所以第一次去过之后我就打算找时间一定再来一次全看一遍，结果居然第二次又没看完，才来了第三次……&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实成年人很难再形成那种不顾一切的梦想，因为诱惑太多，选择同样很多。而孩提时代巨大的刺激以及强烈的好奇心却能建立一个人可以耗其一生而执着的信念，一座好的博物馆其实就是一个国家生产梦想的摇篮，我们太需要这样一座摇篮，而不是一个仅供假日游玩的娱乐式科技馆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;二、Schreiber博物馆&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比于德意志博物馆，这个博物馆小的简直像是蚂蚁，但是意义非凡。我先上几张图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/a0/26a08b54c143afd6608eddbb594eb781_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/a0/26a08b54c143afd6608eddbb594eb781_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/e0/7de0b8a10fbc2b5719be7804cd118955_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/e0/7de0b8a10fbc2b5719be7804cd118955_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/da/c4da21b4bc40087d4494f3d79097ce98_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/da/c4da21b4bc40087d4494f3d79097ce98_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/7d/937ddb4d1a929e16c023caea037eb3d4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/93/7d/937ddb4d1a929e16c023caea037eb3d4_r.jpg&quot;&gt;然后我要告诉你们：以上所有的模型都是纸模，并且很多是19世纪的作品。纸模在国内兴起是最近几年的事儿，而J.F.Schreiber大爷在100多年前就创造了纸模这一理念，并且宣称要用纸制造一切！&lt;br&gt;现在这一公司的纸模已经几乎覆盖了世界全部知名建筑，如果你去某地旅游看到某建筑有纸模半成品出售，那么一定是Schreiber的模型。而且如果肯花时间去制作，成品足可以以假乱真。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许模型制作并不是那么主流的爱好，但是任何爱好发挥到了极致都可能成为艺术，并在人类历史上刻下深深地烙印。SCHREIBER的理念并非多有伟大，但是却传达出了一种精益求精的态度，这份态度就包含在纸模中细小的螺旋桨以及城堡的承重墙上……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;三、黑森林的钟表博物馆&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;黑森林位处德国南部，风景秀丽但是却远不如德国北部的沿海城市具备良好的工业基础。按理说如果一个小镇交通并不发达，那么老老实实种地会是不错的选择。而Furtwangen这个城市却走出了另一条路——技术密集型的钟表制造。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一座古钟的所小模型，结构并不复杂，但却为今后的钟表发展奠定了基石：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/a5/f4a5ae5393e42e6434d39bdb786303d7_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/a5/f4a5ae5393e42e6434d39bdb786303d7_r.jpg&quot;&gt;于是随着时间的推移就有了无数的衍生品：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/05/13054bf1f9bdf612ee9be0514eac3cbf_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/05/13054bf1f9bdf612ee9be0514eac3cbf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;布谷鸟闹钟是德国的标志性产品，至于为什么是布谷鸟而不是其他鸟，是因为布谷鸟的叫声用一个汽笛就能模仿，制作简单且声音逼真：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/97/4397ad4c96a8d7423f29cd3ead8dfa8e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/97/4397ad4c96a8d7423f29cd3ead8dfa8e_r.jpg&quot;&gt;如果你以为钟表制造行业仅仅创造了钟表那就错了，神转折来自下面这个作品：&lt;br&gt;这是一个贵族使用的礼拜钟，到了每周做礼拜的时候，钟表不仅会准时响起，钟表上宗教故事中的人物还会依次出现并做出对应的动作，同时发条还会带动着演奏出对应的宗教音乐。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/a2/d7a2939d2068cd083a2542cd59c55d19_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/a2/d7a2939d2068cd083a2542cd59c55d19_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;于是后来有人脑门一拍：干脆不要计时功能，直接做成一个上发条的玩偶戏剧好了！&lt;br&gt;同样是发条带动，对应的玩偶在机械结构的传动下依次出场，做出相应的动作，同时鼓风箱压缩空气演奏风琴和管乐，同时击锤敲打弦乐和打击乐，完整的演奏出一部音乐或者戏剧。很遗憾的是戏剧类的我看的比较投入忘记拍照了……下图是一个柜式的演奏器：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/4a/104a9268f6e9c4830de85c9c180e2a96_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/10/4a/104a9268f6e9c4830de85c9c180e2a96_r.jpg&quot;&gt;中部有个青铜的滚柱，上面用凸点刻出乐谱，每一个凸点对应一个乐器中的一个音符，随着滚柱的转动依次凑出一首歌曲。柜子下面的另一个滚柱是其他乐谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这样的滚柱无论制作成本还是购买成本都太高了，于是就有了打孔式的乐谱，像老式计算机读取程序一样，用相应的纸孔代表音符：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/3d/703da501357fb5e3c190ca1a27e2ce35_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1840&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/70/3d/703da501357fb5e3c190ca1a27e2ce35_r.jpg&quot;&gt;这座城市除了制造钟表，还成立了从中学阶段就开始培养钟表制作人才的全日制科技中学，为行业源源不断的输送人才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;四、梅赛德斯奔驰博物馆&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;德国南部两大洲分别是巴符州和拜恩州，彼此不爽对方很久很久了。而面对拜恩州首府慕尼黑的种种挑衅，巴符州斯图加特最经典的回应就是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们有奔驰和保时捷两个汽车企业，你们就一个破宝马！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/10/03105263d453029d2e12b7eb666e7f61_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/10/03105263d453029d2e12b7eb666e7f61_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;梅赛德斯奔驰博物馆便是斯图加特最值得自豪的建筑之一，全建筑俯视为圆头三角形，对应奔驰的三叉戟标志。先不说里面的展品，单说大厅里一个可以制造龙卷风的造风机就已经大出风头了，而且据说是出于消防的目的……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/91/08/9108ed6b744587a727b7110ccfa58dbb_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/91/08/9108ed6b744587a727b7110ccfa58dbb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;进入建筑后坐电梯到顶楼开始向下观光，按照梅赛德斯奔驰的发展历史时间线布展，每层都有三个展区，分别是该时代的汽车模型，该时代的汽车技术以及某一特种车辆展览。贯穿三个展区的走廊上是对应历史中发生的重大事件图片展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最开始是戴姆勒的第一部二轮机车和奔驰的第一部三蹦子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/3e/313ef2da50d18c7ea40e87c2b4865f41_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/3e/313ef2da50d18c7ea40e87c2b4865f41_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/72/ca720d79ea05df44bba7b2f4872885b8_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/72/ca720d79ea05df44bba7b2f4872885b8_r.jpg&quot;&gt;然后就是早期燃气机车的发展史：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/b5/4ab54ec188651bc7b7e3fa30ade6bc26_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/b5/4ab54ec188651bc7b7e3fa30ade6bc26_r.jpg&quot;&gt;下一层已经出现了竞技专用的跑车：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/11/56111986240821cccab9c3e9796dea7e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/11/56111986240821cccab9c3e9796dea7e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/80/7d800b9000c22980b52b349f11a25738_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/80/7d800b9000c22980b52b349f11a25738_r.jpg&quot;&gt;奔驰研制的航空发动机：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/c8/29c8a49c669fcda0bd943282e2d5157a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/29/c8/29c8a49c669fcda0bd943282e2d5157a_r.jpg&quot;&gt;发动机史上的革命产品——气体压缩发动机：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/2a/9b2afce14f777f17e06b8990aaa48d48_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/2a/9b2afce14f777f17e06b8990aaa48d48_r.jpg&quot;&gt;特种车辆馆，看到教皇专用车没：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/43/93438725d992747f0eb879db64763a98_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/93/43/93438725d992747f0eb879db64763a98_r.jpg&quot;&gt;竞技赛车时间线：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/ea/2cea8c26eebfe1f69e8c0b2938dc88f9_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/ea/2cea8c26eebfe1f69e8c0b2938dc88f9_r.jpg&quot;&gt;最后就是让人完全崩溃的展区了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般博物馆最后都有一个兜售纪念品的专区，然而奔驰博物馆的纪念品专区——卖的是真车……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/37/a7376441e21e8cf4c69dac855194ae34_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/37/a7376441e21e8cf4c69dac855194ae34_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概介绍了几个极具特色的博物馆，其实在德国类似的博物馆有很多，为了避免文章太长就不一一列举了。其实我觉得图片再详尽也不如亲自设身处地的去看一看更有感触，因此如果大家有机会的话，真的可以亲自去看一看，每个人都会有不同的收获，这远不是看看图片就能比拟的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;五、柏林墙博物馆&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;最后！！！！德国最震撼的博物馆——柏林墙博物馆，遗憾的是里面是禁止拍摄的。我不能理解为什么，因为这个博物馆中展出的不仅仅是德国的一部黑历史，更是人类历史上记录冷战最直观的一段历史，也是除了38线以外离冷战最近的地方。看着机智的东德人用尽各种办法造潜艇挖隧道，造飞机以及各种攻城器械逃离东柏林时先是不禁感到有趣，然后才慢慢领悟到其中的残酷。加上一段段由个人故事汇聚的历史篇章更能让人保持着严肃与尊敬去了解那段历史，并带着沉默与反思踏出博物馆的大门。而且走出博物馆重游柏林，将会对这座看似繁华的城市有着新的理解……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;应 @金晨羽大大的要求补充一个汉堡所在的火车模型博物馆。&lt;br&gt;老实说我一开始想写来着，但是其实这并不算是标准的博物馆，直接翻译的话是“迷你仙境”之类的名字。但是考虑到这里面东西极致到变态的程度，无论如何都要加进来。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/ef/f5efa171a64214eb1d4145a51e916512_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/ef/f5efa171a64214eb1d4145a51e916512_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;作为标准的工业国家，对火车的崇拜不仅仅体现在技术的发展上，也体现在玩具身上。铁路模型在德国几乎是很多男孩子一生中一定玩过的东西，不仅有轨道和列车，还有配套的设施：电线、乘客、车站一应俱全。&lt;br&gt;在汉堡，有一座规模庞大的铁路模型展览馆。占地1300平米，共有900多辆列车，全部铁路累积长度有13公里！其中仿造了德、法、英、意、奥、美等多国的城市。另外除了列车，飞机、轮船、汽车也一个不少，还有数量庞大的建筑与6000多个人物模型。&lt;br&gt;本来我还想贴一些图片，但是这个模型馆里面的细节实在是太丰富了，根本不是几十张图片所能覆盖的，因此直接贴视频吧。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjE3OTc5ODMy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F464CC7D56DC7E0003CE626B3693DAF-23D8-651A-ACBD-3E2107066CF1&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;世界上最大的德国汉堡铁路模型&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjE3OTc5ODMy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;看完之后真的是整个人都不好了……除了惊叹还是惊叹。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24223141/answer/27107521
</link>
<author>
Hasuran Li
</author>
<title>
清朝初期的人名努尔哈赤、多尔衮、阿济格、多铎、济尔哈朗之类的，在满语里是什么意思？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在回答这个问题之前，我首先要强调，后金时期的用语与新满文成熟之后的用语有一些微妙的不同。&lt;b&gt;后金时期由于受到蒙古很大的影响，很多人名本身是蒙古语，或者带有蒙古语的一些特点，因此词义与纯粹的满语可能有所不同&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如阿敏，转写amin，满语中意思为“后鞍桥”，但事实上这个名字是蒙古语名字，意思是“生命”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里我就只讲一讲以上这些词在满语中的含义，由于时代所限，他们当然也有可能不仅仅只有满语的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;努尔哈赤&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;满文转写Nurhaci，大意：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;如同野猪一样勇猛的人&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于本词词义，实际上经历了漫长的讨论。前段时间我曾在知乎上提出了这个问题：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23575864&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;清太祖努尔哈赤满文究竟如何拼写？又是何意？&lt;/a&gt;@瓜尔佳老五 兄的答案是迄今为止大家都比较认同的一个解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要说关于努尔哈赤满文中如何拼写的问题。&lt;br&gt;由于满汉蒙三语的档案中，对太祖名讳均作了黄条遮挡的避讳处理，所以很长一段时间我们并不确定努尔哈赤究竟是写作Nurgaci还是Nurhaci的。维基百科上&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8A%AA%E5%B0%94%E5%93%88%E8%B5%A4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;努尔哈赤&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;词条，现在的穆林德夫转写还写作Nurgaci，可能也是以前我们错误揣测的误导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题最终在能接触到档案原文的人士揭开黄条之后真相大白了：写作Nurhaci。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次就是释义的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;流传最多的是“野猪皮”这个解释。这个解释有一定的道理，但是不完全正确——这个道理来源于满语的词根词缀规律。-ci尾的确有做“动物皮”讲这个用法（当然动物皮尾缀不止ci一个、ci尾也不止动物皮这一个含义），规则一般是n尾动物词汇去n+ci表动物皮；而nurga(n)与一岁野猪nuhen非常类似，可以视为不同口音的说法（如sargan弱化成sahen）。很有可能是后期为了避讳太祖名，而将一岁野猪(nuhen)这个词改成了口语另一种说法（nurgan&amp;gt;nuhen）——因此而推测出“野猪皮”这个解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个不靠谱解释，来源于瀛云萍在《八旗源流》一书中所说，意思是“光明的圣裔”——来源于维吾尔语nur（光明）+haji（哈吉）。但问题是彼时满语大概借不到维吾尔语那么遥远，更何况haji本身也是维吾尔语外来词，还是个宗教词汇，不可能被冠到努尔哈赤头上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另有一个“酒娃”的解释（= =b），说nurhaci=nure（黄酒）+hahajui（小男孩），我个人认为也是非常非常不靠谱的。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么为什么不是“野猪皮”呢？&lt;b&gt;考虑到努尔哈赤出生的时代，蒙古语在后金非常流行而且高大上（彼时还没有满文），所以起名这种事情也多参考蒙古语&lt;/b&gt;。-ci尾是蒙古语中用来称呼“善做xx事之人”，当时在满语中应当继承了这个用法。只是后来这个含义在书面语中不存在了，然而口语给人起名的时候据说还是在用的（满语中使用cin）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此Nurhaci词义为“像野猪一样勇猛的人”，也寄托了父母对小孩子的美好祝愿和期待——事实上以猛兽皮来形容勇士，在汉语中也不少见就是了（尽管此中ci尾并非皮的意思）。如今现代人不理解这种用法，对野猪皮这个说法（尽管不正确）予以嘲笑和居高临下的鄙视，我认为是非常不妥当的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“像野猪一样勇猛的人”这个释义对现代人可能更好理解一些。其弟舒尔哈齐（šurgaci）、雅尔哈齐（yargaci）也是同样的构词，分别为“像猛虎一样勇猛的人” &amp;amp; “像豹子一样勇猛的人”。ci尾来源于蒙古语“善做某事之人”，也解释以前当做动物皮尾缀所不能解释的问题。比如yarga（yarha）明明不是n尾，为何用了ci缀等问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;多尔衮&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;满文转写Dorgon，意为“獾”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一词仅从满语角度解释。《满洲实录》后期多尔衮多铎出场（以下为新满文整理的满洲实录）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/18/c8185262434446def5ae0a3cc9facb2e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;472&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/18/c8185262434446def5ae0a3cc9facb2e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;也曾有人强烈反对这个解释&lt;/b&gt;，据传一些察县老人认为跟&lt;b&gt;doro（道理）这个词有些关联&lt;/b&gt;；还有人认为多尔衮应&lt;b&gt;写作dorogon或dorohon，意为小孩矮小&lt;/b&gt;——持&lt;b&gt;这两种观点的人均感觉起名叫“獾”比较奇怪，不符合起名逻辑。&lt;/b&gt;由于官方记载规定写作dorgon，这里我就按照dorgon来解释了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充瓜尔佳老五兄的解释：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“&lt;b&gt;关于多尔衮和多铎，还是联系到1987年的电视剧《努尔哈赤》。当时，有个镜头是小多尔衮和小多铎在练武。听到这俩小孩的名字，我父亲笑着对母亲说，dorhon dodoko seme gebulehebi.我随后就问何意，我父亲笑着讲解了一番，大概是形容特受宠的小男孩之意，但我没有具体去记。锡伯语中，有些词h和g通用。20多年后，接触书面语时，去查这两个名字，发现dorgon是指狼獾。我对此一直存疑。锡伯语中的dorhon及dodoko是用来指小孩的那种lokonggo pakangga的可爱模样的，具体意思虽没记住，但肯定不是指狼獾的。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;阿济格&lt;br&gt;满文转写Ajige，本意为“小”，也指“小儿子、老儿子”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;推测可能是出生的时候个头比较小吧~&lt;br&gt;&lt;br&gt;《满洲实录》上镜片段：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/60/8a60b7072d55ee0fbe097e4153d4f252_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/60/8a60b7072d55ee0fbe097e4153d4f252_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;多铎&lt;br&gt;满文转写Dodo，意为“胎儿”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个名字我个人感觉确实有点奇怪，可能叠音比较可爱。出镜：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/60/4c6011180f068cbb8bdea9096dbb398c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;472&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;472&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/60/4c6011180f068cbb8bdea9096dbb398c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;济尔哈朗&lt;br&gt;满文转写Jirgalang，这个词应该是蒙古语，所以没有满文释义——补充：感谢 @白音 朋友的补充，蒙古语Jirgalang意思是“幸福”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;早年没见到档案的时候我们一度猜测是Jirgarangge——安逸之人的意思。嘛，要是这个词的还真是个不错的名字~可惜档案告诉我们的是Jirgalang。出镜：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/b5/b9b5d957662eb12a9caee9597687d182_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;474&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;474&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/b5/b9b5d957662eb12a9caee9597687d182_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;大概就是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对其他名字如有疑问可留言，我在回答中慢慢补充~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS: 最近在知乎上上传图片经常性失败，这个答案写了我两天就为了这几个图……请问是我网速问题还是怎样？？？专栏也打不开啦！5555&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24228237/answer/27113941
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何看待蒋方舟将「服贸」理解为「服装贸易」？
</title>
<description>
很多人说，这仅仅是一个错别字似的错误，值得大家如此批评吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;将“服贸协议”在时评类文章中写成“服装贸易协议”这样的错误，理解为错别字一样的错误，这种逻辑认知，实在是存在极大的缺陷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个所谓的知识分子、作家，在写文章评价某件事件之前，必须对这个事件起码有基本的了解，甚至要为此查阅一定的资料。倘若你连这件事情的名字都搞不清，想必连其中的内里，也不会搞得清。那么，你到底是如何评价这件事情的？无非通过来自所谓作家的“想象力”，认为此事件就该是这样的，反正大家都在抵制，我只说抵制，告诉大家不要抵制，我的文章就成了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒋的这篇文章，缺乏对其中事件的基本了解，既没弄清“服贸协议”，也搞错了失联飞机，甚至编造了一个大陆抵制JB的事件——而所谓大陆抵制JB，想必也只有在微博上吐槽编段子时，才会出现。通篇来看，除去事件上的谬误，整篇文章的事件、认知均超不过微博范畴，说白了，这是一个偶尔刷微博的姑娘（只是偶尔，长期刷都不至于搞不清服贸），写的一篇“刷后感”罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于蒋本人自己做出的解释，实际上她已经在博客将错误进行了修订，想必她本人的心情没答案中那么淡然。任何一个正常的作家，在公众面前暴露出自己的无知，总归是觉得掉底子的。至于最后那句“给很多人提供了优越感的来源”，无非是一个死要面子的小姑娘，夹杂着一点不甘，一点傲气，一点丢人，做出的强行幽默感。因此这句话，不仅并不好笑，嘲讽也不到位，简直更招人恨了。在此也提醒各位，他日若是要做危机公关，第一件事情记得先道歉，而非解释，准没错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，那个所谓悖论的题目，听说过那句话吗？不要相信那些写歌词的，他们为了押韵什么都做的出来——其实很多作家偶尔也这样啦：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============================&lt;br&gt;@任天涯 兄的答案中，表示小蒋战斗经验不足，因为一篇文章被一群黑子黑。我一直奇怪一个问题，对一个公众人物的负面评价，为何一定要划到“黑子”的范畴中？其实这个事件，无论是蒋方舟也好，李方舟也罢，在公共网络社区晒出这样的文章，犯如此低级别的错误，基本都会被嘲笑。蒋小姐的粉丝众多，受众面广，犯了错误更容易被传播开来，这本身就是名声带来的负面问题——而实际上，公众人物就是靠名声吃饭的。何况本来大部分人对这件事睁只眼闭只眼笑过去就算了，非得出来好死不死拉一记仇恨，导致更多批评，怪的了谁？人什么时候才能明白，自己是需要为自己说过的话负责的？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24224192/answer/27097077
</link>
<author>
Ivony
</author>
<title>
以下列理由为使用盗版软件做辩解，是否合适？
</title>
<description>
身为一个程序员当然要来回答这个问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先当然这都是不成立的，逐个击破之：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一、中国式“劫富济贫”型思维：比尔·盖茨已经是世界首富了，我们使用盗版对他来说是微不足道的损失，对我们来说却能节省一笔客观的费用。况且微软属于垄
断经营，软件售价比（完全竞争市场下）均衡价格大大超出，无法做到社会福利最大化。我们使用盗版软件是为突破垄断而做出的有益尝试。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;首先把微软公司视为比尔的私人财产是很可笑的，比尔只是其中一个大股东而已。微软公司全球雇员都是靠卖软件吃饭的，他们可不是世界首富。&lt;br&gt;其次，微软公司不属于垄断经营，其软件售价从某种角度来说是非常超值的，而且其所售卖的软件并非刚需。换言之，购买微软公司的软件从而提升的生产力远超过软件的售价才是微软公司软件能够风靡全球的原因。而非有关部门勒令用户必须使用否则无法购买粮油、水电等生活必需品。&lt;br&gt;最后，交易而非掠夺，私产而非共产，才能使得社会的福利最大化。考虑到所有的富人都可以被合法掠夺，私产将成为一个笑话，试问在这种环境下&lt;b&gt;谁还会努力工作赚钱呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;二、“抵制日货/美货”型论点：我买盗版而不是正版日本游戏，从而防止日本公司从中获利，起到和“抵制日货”一样的效果。同样，美国也是我国的潜在对手，美帝亡我之心不死，对美国软件也可采用相同做法。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;事实上在全球化的今天，这种抵制首先受到波及的是国内的代理商/经销商，然后才会传导到国外的母公司。当你掠夺所谓微软公司的合法权益之时，首先蒙受损失的是微软中国有限公司，而非远在千里的微软总部。&lt;b&gt;所以任何抵制行为首先是对国内企业的伤害。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其次，在全球化的今天，随着关税壁垒的降低，一个产品的竞争力取决于其带来的价值与成本的比值，也就是俗称的性价比。若是微软公司和日本公司的产品没有性价比，自然不会有市场需求。而如若其产品是超值的，而因为各种抵制不去购买的话，&lt;b&gt;最后蒙受损失的不还是自己么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;三、
软件质量难以确定。例如当你买一款游戏时，之前没有特意了解过该游戏风评怎么样。由于信息不对称，游戏包装上的宣传使你对该游戏的评价为80元，而游戏售价为69元，你遂决定购买。然而玩了以后你发现游戏采用了夸大宣传，你对该游戏的实际评价为30元，而如果你事先知道这一情况，你根本不会购买。而当前市
面上的烂游戏多于好游戏。为了避免上述风险，你决定购买盗版。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这个就更简单了，任何一笔交易都不可能是零风险的，所以软件经销商也会提供各种试用方案。不得不说其实绝大多数软件都是提供充分的试用的，Windows、Office、Photoshop、Illustrator、WinRAR等等等等，微软公司&lt;b&gt;所有的消费级软件&lt;/b&gt;全部提供&lt;b&gt;最少为30天的试用期！&lt;/b&gt;所以这一点对于微软公司的软件&lt;b&gt;根本是不成立的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;的确有一些软件存在虚假宣传，并且不提供简便的试用方案的情况，这是固有的交易风险，若消费者认为不能承担此风险，可以选择不购买，或是选择其他提供试用方案的软件。&lt;br&gt;就像你要租一个房子，但是房东一般不会提供试住，而且合同一签就是一年。这是交易的固有风险，若你觉得不能承担，你可以去租随住随走的公寓楼，可以去找好说话的房东。但是你不能因为房东不提供试住就&lt;b&gt;半夜把别人房子锁撬了去强行试住不是么？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;====================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;看了提问者的补充之后，建议提问者去随便找本经济学的书来看看，了解一下现代商品经济社会的游戏规则，而不是发表一些像是活在自给自足的小农经济下的观点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第一，偷窃是什么？我从某人那里拿了一件东西，而那个人失去了这件东西，这叫偷窃。我虽然用了盗版，但是对方什么也没有失去。&lt;b&gt;把软件和实际物品相提并论是不恰当的，因为对实际物品的侵害阻止其原所有者继续拥有它。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;假设一个农民种了三亩地，丰收了，亩产600公斤（我在网上查的数字）。三亩地一共就是1800公斤，1.8吨。很显然，除非这户农家是天蓬元帅下凡，否则是绝对吃不了这么多米的。这时候我们冲到他家去把粮食都搬走，是否是更优的配置呢？反正这户农家绝对吃不了这么多，从这个角度来看，他们也没有损失嘛。&lt;br&gt;显然我们不可能这样认为对吧，因为作为农户，他本可以把这些米卖掉来换点钱给儿子上大学，而你去把他家的米抢掉了，等同于剥夺其将米卖掉换钱的收入。同样的道理，&lt;b&gt;盗版者掠夺了原本属于软件销售的收入，虽然这个收入是潜在的，但是对方什么也没有失去这种观点完全是错误的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;很多情况下，就算我不用盗版，我也同样不会去用正版。所以，我是否使用盗版，对于软件开发商来说是无差别的。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;还是农户卖米的例子，这一年全国都大丰收，米价太贱卖不出去。这时候隔壁的王二狗子跑到农户家搬了10斤米回去，还振振有词的说，1、反正你的米放在那里卖不出去放在那里也会烂掉，2、我家现在也不缺米，不管怎样我也不可能买你的米。所以我白拿你的米，对你来说是买有差别的？&lt;br&gt;&lt;b&gt;请问真的是这样么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者换个例子，反正别墅我这辈子都买不起，所以现在没人住，&lt;b&gt;我进去住住对于开发商是没有差别的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使这一点是成立的，譬如说一个东西除非免费给你用，否则你绝对不会用。例如假设我家里离公司只有一站地儿，所以除非公交车免费，所以我绝对不会坐公交。那么我免费坐公交是否会变得合理呢？法律是否可以规定，对于除非免费否则绝对不会坐公交的人，公交车应当免收车票费用呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这显然不合理，而国家也不可能这样规定。这一规则虽然看起来可以让资源利用率最大化（毕竟公交车空着也是空着），但是会带来更多的管理成本，因为每个人都会声称除非免费我不会坐公交车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，使用盗版软件不合理也不合法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第二，同样是知识产权，我相信如果是国外的高新
技术，如果我国有方法获得，不论是国家还是国内的企业一定不会拒绝的。只要是有利于国家的事情，就值得支持。事实上，这也是国内诸多企业正在做的。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这种逻辑恐怕和强盗无异了，即使是军工技术，大家也都是偷摸摸的互相搞点间谍撬橇，如果被对方发现了，也是很没面子的事情。绝对不会是可以大张旗鼓说什么有利于国家的事情就值得支持。抗俄伐美，为国捐躯都是有利于国家的事情，你会去捐躯么？&lt;b&gt;不眠不休，免费为国家鞠躬尽瘁，更是有利于国家和人民的大好事，您咋不去干呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;他们仿制国外的一流专利，通过自己的“技术研发”，绕开原有专利，变成自己的专利——然而本&lt;br&gt;质上仍然是山寨。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;如果专利这么容易就能被绕开的话，那就没有必要去申请了了。&lt;br&gt;事实上绝大多数时候，比绕开专利更简单的方案是直接购买专利，而我国的企业在专利市场上的交易并不少，譬如说联想收购IBM。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第三，盗版会影响软件开发商的利益，这一点理论上是成立的。但是，会在怎样的程度上减少他们的收益，又会由于盗版使多少软件开发商退出市场？
我认为这个是存在疑问的，并没有明确的统计数据支持这一点。即便有所谓因为盗版而退出市场的，也大多是本来收益就不佳的企业。市场竞争是残酷的，我认为经
营不善者把错误完全归咎于盗版是不负责任的。反之，优秀的软件一定会大卖，不会因为区区盗版而受到多大的影响。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;反之，优秀的软件一定会大卖，不会因为区区盗版而受到多大的影响。&lt;b&gt;这个更是毫无统计数据的凭空臆想。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;事实是非常清楚的，软件授权销售模式是微软公司创造的，&lt;b&gt;在创造这一模式之前，根本不存在一家像样的软件公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;=================================================================&lt;br&gt;剩下的东西槽点无数，发现自己和提问者已经是生活在两个世界的人，随便挑一点扯两句算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;国内也时常发生法律不能完好维护民众利益的事例。当这种事情发生，中国传统观念认为，需要有人来做正确的事——&lt;b&gt;替天行道&lt;/b&gt;的观念深入人心。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;路上遇到这种英雄好汉我都是绕道走的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第二，我用盗版，软件公司该发的工资也得发，也不能拖欠工资。就算公司倒闭了，也得把之前的工资发上。即使中国微软受损，受损更多的也只是微软而不是微软员工。中国的微软员工为微软工作，是由于其高待遇。高待遇意味着高付出。享受高待遇的同时，也不可避免地面对着风险。但是即便存在着风险，多少人也会趋之
若鹜。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;高待遇意味着高风险，&lt;b&gt;你以为打工是买彩票呢？&lt;/b&gt;公司和公司员工的利益大多数时候是一体的。公司是一个集体，大家一起努力创造价值来分蛋糕。公司不是一个有钱的地主骗一堆苦逼的农民给他种田然后赏两口饭吃。投资人、管理层、员工只是各司其职而已，&lt;b&gt;公司挂了，每个人都蒙受损失，而基层员工受到的影响是最大的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第一个例子，银行为什么贷款利率高于存款利率？银行的贷款对象中，有的具有偿还能力（称为好借款者），有的则不具有偿还能力（称为坏借款者）；由于信息不
对称，这些坏借款者知道自己不会偿还贷款，然而银行不知道借款者中有哪些是好的，哪些是坏的。因此，银行的贷款利率高于存款利率的部分，就作为违约保证金
(default premium)，违约保证金的比率由坏借款者的比率决定。而更高的贷款利率损害了所有贷款人的利益。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这个例子金融从业者会笑死的，利差什么时候成了违约保证金了？还是等专业人士给你科普吧，我就随便胡诌两句：&lt;br&gt;1、有个东西叫做信用等级&lt;br&gt;2、利差不是违约保证金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;例如微软，我并不认为是高性价比的。因为我除了用它别无选择，如果我不用它意味着我也无法使用诸多与windows兼容的软件。&lt;b&gt;正是因为如此，我用盗版而不是正版来避免我的损失。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;真心说一句，随便买个品牌机不仅比自己DIY更省钱，还有正版的操作系统，彻底解决什么诸多与Windows兼容的软件这一问题，如果这个东西真的不是用来掩饰自己&lt;b&gt;老子就是不愿意花钱&lt;/b&gt;的借口的话。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24230372/answer/27103324
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么有的人好像什么都知道但现实中却一事无成？
</title>
<description>
这个世界上总有一群这样的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们认为能带来经济效益的知识才是好知识，没有效用的知识则一文不值。他们学习心理学可能是因为要当心理咨询师，学习厚黑学是因为要当官，看春宫图是因为要做买卖。他们看上去很好学，很喜欢知识，但是他们学习知识并不是因为知识本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以他们中的某人提了这么一个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;功利心吞噬了他们，他们从来就不知道世界上有人学习纯粹是因为好奇心。他们不知道“懂得很多”本来就和“成功”没有必然关系。他们只追求学习的作用，却不知道学习的本身的趣味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对xmen如数家珍，我知道量子力学相对论，我知道鼻屎的味道，我还知道怎么配电脑粗腿妹子该怎么搭配衣服，我为我知道这些东西而开心，这些东西让我知道世界的宽广，让我的生活充满乐趣，虽然大部分知识本来就不能让我走上人生巅峰。而你若想大富大贵事业有成，请看你的厚黑学卡耐基。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有不要凭着自己的无知和狭隘秀自己的优越。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21883360/answer/19640927
</link>
<author>
任坤
</author>
<title>
如何评价微博上的「数学滚出高考」这一话题？
</title>
<description>
奴隶们说语文、数学、英语、物理、化学都不重要，因为他们平时生活中只需要砍柴、挖矿，有时候需要走着去港口被卖掉，当然条件不好的如果得病了干不动活就会被活活打死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在所有奴隶生活中，奴隶们是不需要识字的，因为识字也没用，一辈子只能在庄园里摘棉花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;数学更是没用，一个奴隶哪里会用到代数、几何、微积分、复变、实变，简直是浪费时间，只需要生出来后训练地会掰指头算棉花拉了几车就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英语当然是有用的，但是只要能听懂主人发号的施令就行，懂点高深的英语既没用，而且是危险的，会被白人怀疑，最后被处死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;物理、化学这种白人的科学是无法企及的，一是没用，二是不懂。因为世界上该有的东西都有了，白人驾马车，奴隶们带脚镣走路，一样能到达目的地，并没有多大不同。懂了物理和化学也没用，这种虚的东西既不能当饭吃，奴隶们也没有这个聪明才智学以致用，更谈不上发明创新了，因为一切发明都已经被白人发明完了，如果白人愿意让奴隶们用一用他们整出来的小东西，那当然很好，不给用的话当然也能活，没什么不同的。胆子大点的奴隶，看到白人发明的新东西，直接偷过来用，也不错。脑子聪明点的，自己山寨一点小东西，只要不被白人发现，干活也能省不少力气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，考试时只需要测量身高、体重即可，可以让奴隶主们知道是适合挖矿还是摘棉花，以及胃口大不大，养一批奴隶消耗多少饲料，好做资本预算，让股东们有盈余可分。身高、体重测完后，就可以整齐的在贩卖市场口排好队，等待奴隶主们挑选。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24219094/answer/27082495
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为何有些人把苹果产品当作奢侈品呢？
</title>
<description>
&lt;p&gt;奢侈品？这是个相对的说法。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事实上对于绝大多数中国人来说：&lt;b&gt;Apple产品就是奢侈品。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;大多数中国人的年消费水平能有多高？对于一台数码产品的心理价位能有多高？就前面那些说苹果产品不是奢侈品的同学，你要是没你爹妈老子的荫蔽，以你刚毕业乃至大学在读的收入水平，你敢说一句“不贵”？你敢说一句不奢侈？你每一分钱是自己挣的吗？假设你是一个985大学毕业生，出来直接月税前8k了（这可远远高于绝大多数人的收入了），这钱你敢直接买台Mac，直接买台64G的iPhone嘛？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;知乎上的各位，不要把你在网上看到的人太当真了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先，构成这个社会的主体，不是我们这帮天天能有空上上网、上上扣扣吹吹牛逼的人，更不是我们这帮在各种SNS上特别活跃的人，更更不是我们这帮在各种科技话题下讨论如此活跃的人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中国的真实情况是：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.三四线小城市（俗称城乡结合部）构成中国城镇人口主体；街边各种“SAMAPPLE”店用闪瞎狗眼的LED招牌招揽各种乡村非主流，上面写着“全新iPhone 4仅售1400”. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.二本、三本、专科、卫校、技校、电大毕业的人，远远多过我们这帮一本211985清华北大海外留学狗。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.特别geek的家伙，再怎么多也不过是人群中的一小撮。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4.中国还是一个特别贫穷的发展中国家，我们在收入远远不及发达国家的情况下，却还交着一样高或者更高的税，我们的各种电子产品起码比香港什么的贵17%以上。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5.连美帝、香港的人都可以用expensive来形容苹果产品，你作为一个发展中国家的国民有什么资格说这是平价货？——是的你可以有很多知识，可以有钱，你可以土豪，你可以超越大多数中国人乃至发达国家，但是你这样就没有权利代表这最广大的中国人，来评价这个产品贵不贵了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;国家统计局20日发布数据，去年全国城镇居民人均可支配收入26955元，扣除价格因素实际增长7.0%，农村居民人均纯收入8896元，实际增长9.3%。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个城镇年人均可支配收入才2w7的国家，会觉得苹果不贵么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我请大家端正下思考问题的角度。不要说什么苹果不是奢侈品之类的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以最广大中国人的平均收入水平，哪怕是一台普通的PC都是比较贵重的大件，更不用说苹果产品了。这跟苹果产品的定价没有关系，仅仅是因为，&lt;b&gt;大多数中国人都太穷了而已。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;=============================&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然后，你作为一个穷人，买了一个对你来说很奢侈的东西。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有点虚荣心还不行了吗？买了个贵点的东西稍微炫耀下也不行么？有点优越感还不行么？装个逼还不行么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;要是这些都不行，你干嘛要买这样一个对你来说很奢侈的东西？、&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;装逼，是人类在满足生理和安全需求以后，最大的心理需求啊。别把装逼不当回事儿，不然jobs从坟里跳出来给你讲解wabisabi。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;=======&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我还在花我爹妈的钱，所以我不敢说苹果产品不贵，也不敢说我自己的Surface不贵&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“贵贱”和“值价不值价”是两个概念。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;你用三成的钱，去买八成的价值，这叫超值&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;用八九成的钱去买八成的价值，这叫值价&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;用十二成的钱，去买九成的价值，这就叫奢侈了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22786671/answer/27098900
</link>
<author>
卫斯里
</author>
<title>
如何评价王品台塑牛排？
</title>
<description>
为让知乎更显逼格，不与点评为伍，我从经营者的角度为大家相对全面的分析下王品以及它的餐点们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毫不谦虚的说这个题目我应该是有能力来回答的，除了吃了数遍他们家餐点以外，除了见证价格从200+到快要破400以外，除了曾经去他家卧底打工过以外，我早期的主厨是从他们那挖来的。。。。后来还挖了主任。。。。再后来洋厨经常和原主厨辩论。。。后来洋厨真的用实力。。。我对王品真的还是相亲相爱。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于处于潜在竞争关系，估计会控制不住想吐槽，当然不会无中生有地贬低，我尽量客观表述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你留心，王品菜单翻开第一页是他们的传奇小故事，王永庆老先生招待外宾吃不惯血淋淋的西式牛排，老王的三姨太，哦不，夫人，跟厨师密谋了一道惊天动地的全熟牛排——香香卤牛腩 ，哦不，台塑牛排。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而台塑牛排，借由戴胜益先生的王品集团发展之下，已经成为中华特有的一道牛排了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，卤肉，却是大部分人对台塑牛排的吐槽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年打工的时候，有遇到吃完反胃狂吐的客人，也有道道必点台牛，有下飞机赶过来只为打烊前吃得到台牛的客人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，这种东西说实话，真的是仁者见仁的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我而言，虽然现在无感，但是我最早吃台塑牛排的时候，真的感觉还不错，我不知道为什么会有这么多人觉得难吃，有些回答甚至怀疑到底有没有吃过，“王品餐点在我眼里就是渣，可见我有多高大”的感觉扑面而来，即便是大众点评，西餐厅里面综合评价很多城市王品是长期排前列的，不信你去搜一下。虽然我非常希望王品被黑得不行，甚至就此关门倒闭= =。。。但还是希望公正公平的看待，如果说是不够好吃，不符合价格倒是可以理解，但是“很难吃”让我不解，真的是难吃吗？。。&lt;br&gt;对了台塑一整块干下来，确实太腻了，所以建议双拼，有海陆和陆陆。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/81/9781e4eb46c7932498a1ca62e6bd229a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;882&quot; data-rawheight=&quot;926&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;882&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/81/9781e4eb46c7932498a1ca62e6bd229a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，千万别不把卤肉当作肉啊，牛肉品质虽有高低之说，但是烹饪手法没有贵贱之分，好吃就行啊。如果有按标准来执行的服务员，他在点膳的时候就会告诉你，他们家的牛排用了七十多味香料和草药，两天两夜的浸泡（他们才不会说是腌制）而成等等，至于草药和香料是否有那么多道工序暂不讨论，但是他们十多年的老卤应该是后来者所达不到的，所以即便被视为卤肉，那也是有内涵的卤肉啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正比较坑的有&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/27/6927f01d8e2b66a6fd160ea443dd4469_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;892&quot; data-rawheight=&quot;944&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;892&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/27/6927f01d8e2b66a6fd160ea443dd4469_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;你们大部喝进去的其实是雪碧。。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/ec/d6eceb55b7e2660c5ef98ee16b4bcfdf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;882&quot; data-rawheight=&quot;948&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;882&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/ec/d6eceb55b7e2660c5ef98ee16b4bcfdf_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;干冰的价格比你喝玫瑰露来的贵。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/90/779014b6e200d65dfa217dbc194417bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;886&quot; data-rawheight=&quot;966&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;886&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/90/779014b6e200d65dfa217dbc194417bb_r.jpg&quot;&gt;其实这个是沙拉里面，品质是比较高的，非黑，真的褒扬，这&lt;b&gt;可能是你吃过的最好的生菜和凯撒酱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;白金卡送的红酒不要喝，成本之低，酸勾兑的，这个是不小心跪到键盘打出来的。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;卫生方面，我洗了估计有一个礼拜的杯碟了，杯碟主要的消毒方式是滚烫的热水。。真的很烫，很痛。厕所很干净，尿槽基本每位员工都有舔过，你信吗？这是真的。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一头牛只供六位客&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;牛鞭店不服，一头牛只供一位客呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过说句公道话，王品的台塑牛排的牛肉品质比市场上八成的西餐厅来得好。我自己拿同样品质的货，根本就没法拿到那样的价格，对于其它业主而言，唯一的解决方案就是。。。不卖台塑牛排。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有。。。。&lt;br&gt;产品方面待更新&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;管理&lt;/b&gt;&lt;br&gt;毫无夸张，由于王品的加入，人才培训的输出，大陆餐饮的整体西餐管理水平起码快了好几年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王品的基因很有日企的感觉，精细化管理，标准化高，号称西餐厅的肯德基&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/28/862807000663830b31560995741744e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;654&quot; data-rawheight=&quot;915&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;654&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/28/862807000663830b31560995741744e2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个可不是制作标准哦，这是评定标准。 不要问我资料哪里来，中病毒不懂为什么就有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;王品在大陆注册的是西提餐饮管理有限公司，老板戴胜益先生我觉得倒是值得很多餐饮业的同仁学习的地方，有本书叫做:&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/16/0316a1e4c551ba126bc4d2e1d576ada6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/16/0316a1e4c551ba126bc4d2e1d576ada6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大陆没有发行和出版，除了繁体看得比较累，还是很值得一看的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;服务方面：&lt;br&gt;营销方面：&lt;br&gt;人资方面：餐企校招是王品在这个人员流动极大的行业里能够不断补充人力的有生力量&lt;br&gt;很多地方，一时写不完，明天继续补充，先跳到我自己重点想表达的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;         这里我想对王品说一些我的鄙见：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1、服务固然是王品一大优势，但已经是曾经了，现在多元化和走心的服务涌现越来越多，王品大陆水平跟台湾执行上还是有一段差距，过于流于表面和形式，企业文化洗脑水平真的要向党学习，另外装修环境真的需要改进，近几年开的新店，依然土的不行，如果非要说目标客户就是那些壕，那也太低估现在壕的眼光了，在除了钱还是钱的壕的世界里，壕的品味提升速度真不是其它群体所能企及的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        2、如今餐饮发展之快，不进则退，五年时间足以翻天覆地，我相信国人的饮食习惯和水平也在日益提高，愈加与国际接轨之势，观念已经不能只停留在创造“中国人口味的全熟牛排”了，其实全球化的加速进展，对牛排的喜爱并非停留某个民族或某个国家所特有的，所谓的国人不适应“血淋淋的牛排”，那是因为没有吃过真正好吃的牛排，没有哪个国家的人生来就喜欢吃“血腥”的东西，但真正体会到高品质牛肉在高超烹饪技术之下，那满口来自牛肉锁住的特有的肉汁香气，真会让人觉得，当人类真好。&lt;br&gt;      这个意思并非让王品摈弃台牛的意思，本身一大特色是好处，&lt;b&gt;但不能代表你的全部&lt;/b&gt;，不能以一道“招牌”而掩其它之短板，应该借用自身渠道之优势和成熟的研发团队，可以在纯正西式牛排餐的开发上下功夫。作为连锁高级西餐厅，让国人有机会品偿真正意义的牛排，不失一件善事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、品质橄榄球的问题：&lt;br&gt;王品是真的有用还不错的料在主食上面，但是配餐水平真的跟不上主食，大部分客人是吃的出水果的好坏，面包的好坏。所以水果用什么，不用西瓜哈密瓜，就用贵的，比如车厘子，进口莲雾，等少见的，因为客人很好判断这些东西贵不贵。&lt;br&gt;麻蛋水果都用这么好，牛排也一定不差啊！羊毛出在羊身上。&lt;br&gt;（客人来用餐，享受的是一整套餐点，是综合的东西，举个例子，macbook pro 同价格的其它笔记本产品，其硬件如cpu、显卡、硬盘等肯定能甩它好几条街，那为什么rMBP依然如此受到业界的认可呢，因为现在笔记本真的不能用跑分来评判它的高低了，电池的续航，视网膜屏幕，键盘背光等，这些对日常的使用影响不大吗？我更倾向于对整体使用体验的评判，产品是整体而非某个牛逼的配置。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;同时借此给从业者，尤其高档餐饮同仁的建议： &lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;     王品早期凭借优秀的管理和产品高标准，迅速在大陆市场铺开，然而，由于规模之大，应该说是之臃肿，王品在产品研发、管理等方面的改进越来越滞后，所谓船小好调头，这也正是给我们后来者有可能居上的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     我在之前的答案强调过，餐厅的产品永远不仅仅是菜品，而是进餐厅那一刻起，所见所闻所听，从点餐、用膳到结帐，整个环节下来才是这家餐厅的产品，才是顾客所完整体验的产品，我们经常听到提高ＵＥ，其实永不止在互联网上，在各行各业，尤其在我所认知的餐饮行业，这个往往被业主忽略的点，其实才是核心的东西，真的应该被重视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    另外决定顾客体验的本质，是那些千万个小细节组成的，除了提高菜品本身之外，还要从消费心理学，消费行为学，经济学等许多方面加以考虑的，而有这等视野和高度的人，在餐饮这个古老且在中国整体水平又底的行业里，更是百里挑一，而这等人才的凤毛麟角，正是阻碍餐饮业发展的重要因素之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     关于互联网衍生的某思维虽然已经被说滥，物极比反，以致抬黑，但餐饮行业，不得不说，如若你真要进入这个行业，请装上产品经理的脑袋，才有可能在这摩肩接踵的餐饮之林，有一席立足之地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 关于牛排可以参考&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/SwanRestaurant/19747458&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;做一道美味的牛排（一） - 爱.美.食 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本文部分内容引自&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20513912/answer/26384648&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何开一家适合小资的高级餐厅？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我确实之前在王品干过&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20130888/answer/24241351&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何理解「职场需要熬」？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;避嫌，不用问我自己餐厅的名字，以上观点仅从业经验，个人观点，不具备指导意义，仅参考
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19959887/answer/26454316
</link>
<author>
赵乾
</author>
<title>
为什么克洛泽在俱乐部比赛中没有多少闪光点，但在世界杯这样的大赛上总能有所斩获？
</title>
<description>
作为资深德迷，来说一下克洛泽的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;首先澄清几个关于克洛泽的误解。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1.关于“克洛泽是波兰移民”。&lt;/strong&gt;克洛泽本身就是一个古老的日耳曼姓氏，其家乡位于波兰奥博莱，本是德国的国土，二战后苏联硬将这块土地划给波兰，以此换取将波兰一块地盘划到乌克兰（无耻啊）。结果，克洛泽父亲就成了波兰的德裔人。到了八十年代，波兰进一步驱逐这块土地上的德裔居民，于是，克洛泽一家回到了德国。德国对这部分居民的称呼是“归侨”而不是“移民”，本身就当做归国的游子对待的。所以，根本不存在克洛泽为波兰效力的可能，克洛泽也是地地道道的德国人。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2.关于“克洛泽世界杯刷进球”。&lt;/strong&gt;世界杯由于要照顾各大洲利益，所以肯定有一些较弱球队存在。每一个强队的前锋，都有面对弱队的机会。而且世界杯这种舞台，又有几个前锋能进球懒得进呢？罗纳尔多02世界杯对哥斯达黎加这场没多大意义的比赛中，还斤斤计较，硬是将对方一个乌龙球改判到自己名下。因此，进球是一种实力，谁进球多自然实力足。而且要知道，克洛泽所有世界杯进球中，没有一个点球！而罗纳尔多和盖德穆勒都是有点球进账的；同时，克洛泽的助攻数远高于射手榜前列的其他几人；且两次世界杯三四名比赛，克洛泽都没有刷进球（这可能是世界杯最容易刷进球的时候），尤其10年，甚至没上场，可见他是很大局为重，团队至上的。&lt;br&gt;至于欧洲杯克洛泽进球较少，有其原因。04欧洲杯他状态正差，小组赛就对拉脱维亚就上半场，浪费一个好机会；08时候他状态可以，小组赛两个助攻，淘汰赛两粒重要进球；12年他已经淡出主力，就淘汰赛1个进球。如果不算状态奇差的04欧洲杯（其实那届整个德国队都很糟糕），其余两届成绩拿出来也是不错的，之所以让人觉得他欧洲杯不如世界杯，还是因为世界杯时候状态普遍太好，&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3.关于“克洛泽只善于对弱队进球”。&lt;/strong&gt;克洛泽世界杯上进球的对手有沙特、爱尔兰、喀麦隆、哥斯达黎加、厄瓜多尔、阿根廷、澳大利亚、英格兰、阿根廷（又出现一次）。按照当届比赛这些球队表现来看，弱队占了4/9（沙特、喀麦隆、哥斯达黎加、澳大利亚），中等球队占了2/9（爱尔兰、厄瓜多尔），强队占了3/9（英格兰、阿根廷2次）。相比之下，罗纳尔多的进球对手中，弱队占了3/11（摩纳哥、哥斯达黎加、中国），中等球队占了4/11（智利、比利时、日本、加纳），强队占了4/11（荷兰、土耳其2次、德国）。比克洛泽强的地方更多在于对中等球队的进球，而对于强队相对优势有限。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4.关于“克洛泽只善于进锦上添花球”。&lt;/strong&gt;克洛泽目前世界杯进球14粒，进球场次9场。其中，6场都是由他首开纪录（沙特、爱尔兰、喀麦隆、厄瓜多尔、阿根廷、英格兰），3场如果没有他的进球会导致比赛结果改变（爱尔兰、哥斯达黎加、阿根廷）。相比之下，罗纳尔多进球15粒，进球场次为11场。其中，4场由他首开纪录（荷兰、土耳其、德国、日本），4场如果没有他的进球会导致比赛结果改变（荷兰、土耳其2次、德国）。就成绩而言，二人在这一方面是不分伯仲的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————分割一下，步入正题——————————————————————&lt;br&gt;下面说说为什么大家感觉中克洛泽在世界杯表现优秀于俱乐部表现。&lt;strong&gt;我觉得要说这个必须先看清克洛泽的两个缺陷和两个优点。缺陷是：1.起步太晚，2.天赋一般；优点是：1.努力执着，2.注意保养（以上的优缺点都是指在超一流球员中比的）。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;详细说下，克洛泽起步比较晚，9岁才学足球，22岁才进入顶级联赛效力。这什么概念？要知道，罗纳尔多17岁已经成为南美超级杯最佳射手并进入国家队，19岁即是荷甲最佳射手，21岁成为西甲最佳射手并获得欧洲金球奖和金靴奖。也就是说，在罗纳尔多已经成为世界第一前锋的年纪，克洛泽还在德国第三级别联赛里混迹！同时，与其他一流前锋相比，克洛泽在天赋上缺少太过人之处。他速度还行，但比不上风驰电掣的罗纳尔多、亨利；他身体不错，但比不上雄壮如牛的维埃里、德罗巴；他意识挺好，但比不上灵狐一般的因扎吉、范尼；他技术可以，但比不上技艺超群的皮耶罗、罗纳尔迪尼奥。与同时期的其他优秀前锋们相比，克洛泽给人一种门门通、门门不顶尖精的感觉。要知道，凡事做到优秀需要努力，但做到顶尖，天赋是必不能少的。克洛泽的这种情况，只能说明其天赋比较均衡，但无论哪一点，与顶尖的球员比起来，还是稍逊一分的。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;这两点结合起来，就导致克洛泽一个问题：成型太晚。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 克洛泽最初是被认为比较灵动的前锋进入国家队的，02世界杯虽然颇为惊艳，但也暴露出来他的盘带、配合水平和比赛经验到了国际顶级球员中，还是有明显差距的（只有两年顶级联赛经历的问题暴露了），结果就剩下头球一招鲜了。即便是头球，也是需要有人掩护的情况下才更好发挥。那届世界杯进入淘汰赛后的对手巴拉圭、美国、韩国的实力未必比爱尔兰、喀麦隆强，但是克洛泽却停止了进球的脚步，一是因为对手已经了解他，有了针对性防守；二是由于中前场衔接的需要，沃勒尔启用了克洛泽—诺伊维尔组合代替扬克尔—克洛泽组合，克洛泽从隐藏在高中锋身后变成了顶到一线，而他对这个改变始终算不得适应。这届世界杯对于克洛泽来说是成功的，毕竟初出茅庐就收获亚军和银靴；但暴露的问题其实也很大，即特点太过单一，只能在强力中锋的掩护下空袭，作为二前锋时候串联不够，作为最前面的中锋时候容易被看死。这样的风格非常容易被研究透。&lt;br&gt;果然，世界杯后，克洛泽的问题就暴露出来了。此后两个赛季，他在凯泽斯劳滕的进球数分别是9球和10球，甚至远低于成名前01/02赛季的16球。因为此前没人太关注他，而此时不一样了，他已经是世界杯银靴了，大家对他的分析和研究都是按照银靴的标准的，对他的要求也是银靴的水准，而忽略了这个已经二十五六岁的青年其实踏入顶级联赛刚刚三四年！于是，克洛泽陷入了低迷。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;以上可以总结为第一个人们认为克洛泽“国家队表现优于俱乐部”的阶段。主要原因在于：克洛泽起步太晚而成名太过突然，以至于人们对他不会以新秀的标准去看待和培养，而是以一流射手的标准去要求，于是落差太大。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;随后克洛泽迎来了新生。04/05赛季，克洛泽转会去了云达不莱梅。当时的云达不莱梅刚夺过德甲冠军，买入克洛泽为了填补转会离去的埃尔顿。在这里，有教练沙夫的悉心栽培，有“仅次于齐达内”的优秀中场米库的无私助攻，有最佳拍档克拉什尼奇的精妙配合，克洛泽的足球水平迅速提高。在不莱梅的三年里，克洛泽从一个被认为只会在高中锋身后头球的前锋，变成速度优势逐渐发挥、技术水平逐渐提高、配合能力逐渐增强的全能中锋。当然，虽然身边的良师益友确实很棒，但克洛泽本身的努力也是很令人感动的。要知道，这时候的他已经是26—29岁了！一般球员可能十六七岁就已经定型了，但克洛泽到这个时候还在不断超越、不断提高。&lt;br&gt;但是，那个时期的德甲整体还没爆发，竞技水平还普遍被认为低于西甲、英超和意甲，而不莱梅虽然那段时间较为生猛，但终究不是豪门，球队架构稳定性无法保证，因此，在欧洲赛场一直难有大的作为。克洛泽也因此未能在欧洲欧军联赛赛场扬名立万。但是，德国国家队的爆发则略早于德甲联赛。06年世界杯的国家队，已经逐渐更新换代，迎来兵强马壮的年轻人。有强大的队伍做后盾，本身已经更上一层楼的克洛泽自然再一次爆发，五粒进球，头脚并用，淘汰赛和对阵强敌都开始斩获，最终获得金靴，名副其实的跻身于世界一流射手行列。两相对比，国家队的表现自然比在俱乐部时期更引人注目。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;以上可以总结为第二个人们认为克洛泽“国家队表现优于俱乐部”的阶段。主要原因在于：克洛泽虽然已经逐渐成长为一流前锋，但德甲联赛的地位尚未提高且所处俱乐部又不是豪门，表现舞台不比在国家队，所以给人一种国家队更强的感觉。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;07/08赛季，克洛泽转会拜仁慕尼黑。这回米罗终于来到了豪门。虽然当时的拜仁远未到如今“宇宙仁”这么强大，德甲也刚刚开始爆发，还远未超越意甲，但他终究迎来了可以在欧洲赛场施展身手的舞台，而这个时候，其实他已经29岁了。前两个赛季的克洛泽表现优秀，和托尼组成的“克罗尼”组合在国内罕逢对手，在国外也大杀四方。虽然在冠军联赛的成绩一直没能进一步突破，但整体成绩还是拿得出手的。不过相比同样情况的其他前锋们，更多人对这一时期克洛泽的印象是不温不火。究其原因，在于克洛泽的风格上。前面说过，在顶级前锋中，克洛泽的天赋是相对一般的缺乏某一个特别闪耀冠绝群雄的技能，他的能力更多是后天的刻苦训练得到的，所以显得各方面比较均衡，这也导致很少有大爆发，也很难有被人印象太深刻的进球。再加上克洛泽性格平和，团队意识强，所以踢球时候不罚点球，有更好位置的队友就助攻，使得其刷进球数据方面并不突出。但细看其比赛情况，会发现他虽然进球数量一般，但助攻、策应甚至防守、抢断数据是远高于其他前锋的，这就是那段时间他实大于名的情况。其实这个时期他俱乐部的表现和国家队的表现是差不多的（08欧洲杯2进球2助攻），只不过很多人对他的印象停留在06世界杯了。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;以上可以总结为第三个人们认为克洛泽“国家队表现优于俱乐部”的阶段。主要原因在于：克洛泽这时期迎来了个人的高光时期，但是由于其各方面能力较平均，加上较强的团队意识和平和的性格，使得数据比较均衡，因此在纯进球数上达不到“进球如麻”的地步。而一般人不会太注意一个前锋对球队的整体价值而更倾向于看其进球数，因此给人一种“俱乐部还不够强”错觉。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在08/09赛季后期，克洛泽受到一次大伤，这次受伤对其影响很大。之前克洛泽状态大热，一度领跑欧冠联赛射手榜，但重伤之后，待到养伤数月痊愈，球队环境已经改变。范加尔来了，戈麦斯来了，奥利奇来了，托马斯穆勒脱颖而出了。不受教练重视，年轻人已经冒出，自身又小伤不断，克洛泽在拜仁成了第四前锋，出场机会寥寥。在这两个赛季里，克洛泽进球数一共只有4个！这固然有新秀涌出，本人状态下滑的因素；但另一方面，也是因为范加尔是一个比较固执的教练，他对年轻人的偏好、大胆提拔和对老将的轻视、耐心不足是一贯存在的。我们不能站在事后诸葛亮的角度指责一位教练的风格，但是，在拜仁的后两个赛季他确实因此一直没有被充分启用，这点在他离开之后，贝皇和赫内斯颇为感慨。而比较有意思的是，在克洛泽低谷的这俩赛季中间的世界杯上，他再一次大放异彩。四个进球，虽然数量较前两次少一个，但却有三个都是淘汰赛进球，含金量更高！尤其阿根廷，两届世界杯给克洛泽送了3个进球数据，友好度堪比沙特！而克洛泽在世界杯这一个月的进球数整整等于09—11两个赛季里的联赛进球数！&lt;br&gt;对于这个现象，除了状态解释外，个人认为最重要的因素是：&lt;strong&gt;比赛连贯性问题。&lt;/strong&gt;细看克洛泽的进球，很少是替补上场后抓住有限时间表现的，大都是首发出场，逐渐找到感觉的。相对慢热是克洛泽的一个特点。这个特点在国家队还好，勒夫有耐心也对他有信心；但是在俱乐部就没有这么好事了，范加尔对老将比较苛刻的，需要的更多是派你上场就立刻体现作用！所以，像奥利奇这样不管啥时候一替补上场就马上表现优秀的才能入主帅法眼，至于克洛泽？老范不会有耐心给他点首发让他找状态。所以，自身的特点还是这种发挥差异的根本原因。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;以上可以总结为第四个人们认为克洛泽“国家队表现优于俱乐部”的阶段。主要原因在于：克洛泽较为慢热的特点遇到对老将要求苛刻的主教练时候缺乏发挥机会，而自身的状态和伤病问题又确实导致他这一时期在俱乐部发挥远逊于国家队表现。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;11/12赛季，克洛泽离开了爱恨交织的拜仁慕尼黑，远赴亚平宁加盟拉齐奥。这是个很了不起的举动！要知道，此时的克洛泽已经34岁。一个这个年纪的老将，不是甘心坐在替补席上拿高薪，而是为了自己的足球梦想，为了国家队前途，毅然主动减薪去一个未知环境闯荡。这次结合是很美妙的。意甲节奏较慢但技战术要求高，更利于老将经验多发挥来弥补身体劣势。此时的克洛泽，历经大风大浪也越发成熟，他心态更好，意志更强，虽然时不时会因伤病停赛，但一旦登场，常给球队以惊喜。从德比战补时绝杀罗马到一场进五球刷新意甲记录，他征服了意大利球迷，也收获了更多的足球快乐。某种程度上说，这或许是其俱乐部生涯最成功的时候，因为之前不管表现多好，都还未达到媒体和球迷的要求，而这个时候他却成了众多球迷心中的神！而这一时期的国家队大赛12年欧洲杯上，他的表现只能用中规中矩来形容。小组赛时候，他终于被年轻的戈麦斯挤上了替补席。但进入淘汰赛，勒夫还是选择信任这支德国老枪，克洛泽果然一首发就打进一球。但是，随后面对宿敌意大利，克洛泽还是没能带领德国队改写历史，再次饮恨出局。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;以上是克洛泽的第五个阶段，可能是目前为止仅有的不让大家认为他“国家队表现优于俱乐部”的阶段。他在国家队逐渐淡出了主力，在俱乐部却只要没有伤病便踢得风生水起。如果这时候还认为他国家队表现优于俱乐部的话，那只能认为是过往的印象导致的了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————分割一下，来个总结——————————————————————&lt;br&gt;现在回过头来看克洛泽，他被认为俱乐部表现不如国家队的整体原因。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;首先，不可否认，与盖德穆勒、罗纳尔多比起来，克洛泽的俱乐部生涯黯淡很多。&lt;/strong&gt;这也是人们一般认为他在俱乐部不如国家队的最大原因——其他世界杯进球狂魔在俱乐部确实比他收获多得多。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;其次，克洛泽的职业生涯不够连贯。&lt;/strong&gt;克洛泽出身太低，早期属于在混迹中自己练就的球技，所以都24岁了，风格还远未形成。这比起梅西这种从小在拉玛西亚成长起来的球员，职业规划差距过大。成名之后，他一直在辗转中学习丰富自己的球技。一个过了二十四岁的大龄青年，一边要出成绩一边还要学球技，这是一件非常困难的事情，克洛泽也很难做到更好。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;再次，克洛泽本身特点不够突出。&lt;/strong&gt;也有一些球星在俱乐部并没取得太多荣誉，却被人们牢记，比如巴蒂斯图塔。巴蒂的个人荣誉和俱乐部荣誉还不如克洛泽，但是他有着明确的特点，巴蒂goal的进球方式足以载入史册。克洛泽的风格却鲜有如此鲜明的地方。即便是最为拿手的头球，也没有克林斯曼、比埃尔霍夫等前辈那么特点鲜明。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;最后，人们对克洛泽的期望与其自身发展不符。&lt;/strong&gt;02年克洛泽一战成名，人们就以球星的眼光看待他，此后的要求也是球星的标准，哪个俱乐部买了他也是要求立刻出成绩的。但事实上，虽然克洛泽已经24岁了，但如前所述，技术远未成型，所以他无法把发展自己和打出成绩结合的更为完美（从这个角度说，克洛泽最应该感谢不莱梅和沙夫）。如果他成名时候年轻五六岁，或许就能以新秀面目出现，从而使得自身发展和人们的期望符合。但历史不容假设，大器晚成且基础太差使得他步步跟不上人们的预期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，克洛泽之所以被认为俱乐部表现不如国家队，甚至于有的人认为他还不够一流射手的水平，根本问题还是出在最前面说的他的那两个缺陷上。&lt;strong&gt;起步太晚，&lt;/strong&gt;使得他步步跟不上大家的期待。对于一个学球很晚、缺乏系统培训、步入顶级联赛不到两赛季的球员，其心态和技术严格的说连新秀都不符，却因为世界杯的一战成名，被当做球星要求，此后不管如何锻炼，始终跑不过人们的预期。&lt;strong&gt;天赋一般，&lt;/strong&gt;使得他必须全面发展自己，努力做到进球、助攻甚至防守都全力以赴，牺牲进攻端的高光亮点来增加自己对球队的价值。但这样做也使得人们对他的注意不足。&lt;br&gt;但是，克洛泽终究还是靠自己的努力换来了足够的汇报。他&lt;strong&gt;努力执着&lt;/strong&gt;，所以不管多少困难，从没有怨天尤人过，都是靠更多的加练来弥补；纵然达不到人们的预期，也没有灰心丧气过，而是不断挑战自我追求更高。他&lt;strong&gt;注意保养，&lt;/strong&gt;所以虽然也伤病不断，但始终没有威胁到职业生涯。且从不为场外的事情分心，当球星们一个个传绯闻、闹八卦的时候，他却在场外选择了隐身，除了踢球就是回到家庭，因此状态能够更好的保持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以题外话作为结尾吧。&lt;br&gt;克洛泽还没有退役，还无法最终盖棺定论。但我觉得，&lt;strong&gt;即便世界杯他进球数超过大罗，单从竞技角度来说，他也是远没有盖德穆勒、罗纳尔多等人伟大的&lt;/strong&gt;。他的竞技水平确实比这些顶级射手要差一点，无法十几年如一日在顶级联赛中呼风唤雨，也没有留下多少足以载入史册的进球方式。&lt;strong&gt;但也正因此如此，才体现出克洛泽在做人方面的伟大。&lt;/strong&gt;他没有抱怨过出身，没有抱怨过青训，没有抱怨过教练和球迷对他要求苛刻，就算有委屈，也通过自己的努力去全力以赴。在大罗登陆欧洲，惊艳四方的年纪里，他还是个小木匠；在大罗叱咤足坛，金靴金球尽收的年纪，他还在三级联赛混迹；在大罗伤病不断进入低迷的年纪里，他初出茅庐一战成名；在大罗勇夺世界杯登峰造极的年纪里，他历经坎坷继续锻炼球技；在大罗逐渐发福状态下滑的年纪里，他逐渐进步迈入豪门；在大罗离开欧洲顶级联赛的年纪里，他在豪门打拼；在大罗已经退役的年纪里，他远走亚平宁，继续挑战自我并收获成功。他的起步和天赋比起大罗、梅西等人差的不是一半点，但是他用加倍的努力不断弥补。如果他对自己放松一点要求，或者不是如此持之以恒的话，从早期的轨迹看，或许他最多也就是哈塞尔巴因克、穆图这个档次的前锋，甚至就是萨连科这样的流星。但他做到了常人所不能，因此最终跻身于伟大前锋行列。这就是克洛泽，他低调、谦虚、爱家、努力、从不抱怨、持之以恒，如果生活中遇到这样的人，你愿不愿意和他做朋友？愿不愿意嫁给他？愿不愿意教育孩子向他学习？&lt;br&gt;&lt;strong&gt;克洛泽永远也无法成为外星人，但他是最勤奋那个地球人；无法成为绝世的天才，但他是最努力的那个人才。当他已经进入职业生涯晚期的事情，再去纠结他在国家队和俱乐部的表现，我觉得意义已经不大。因为，他已经用自己的职业生涯书写了并正在书写着一部励志大片！他的经历教育着每一个人：也许出身、天赋、机遇是自己无法选择的，但是后天努力是完全靠自己的。与其抱怨起点低，抱怨运气差，倒不如像克洛泽那样进取，去书写属于自己的篇章！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝福米洛斯拉夫·克洛泽，愿你在拉齐奥开心愉快，愿你在14世界杯上再创辉煌！
</description>
</item>
</channel>
</rss>
