<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21435707/answer/18225450
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
亚马逊CEO杰夫・贝索斯 (Jeff Bezos) 为什么会买下《华盛顿邮报》？
</title>
<description>
科技业的牛人，往往对于内容类公司是很尊重的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔布斯投资 Pixar，盖茨跟 NBC 合资创建 MSNBC，Paul Allen 投资梦工厂，Sean Parker 曾经试图参与购买华纳唱片公司，以及今天 Jeff Bezos 个人收购《华盛顿邮报》。这思路是一脉相承的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外界虽然感觉科技与内容是泾渭分明的两类公司，但在我看来，它们有一点很像：他们都是创意类公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科技公司，追求日新月异的好想法。内容公司也一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;创意这东西，不是每个人都能挤出来的。能持续挤出优质创业的机构，必定稀缺。我一直觉得《纽约时报》这种成熟的大报管理极佳：否则，你凭什么保障自己一年三百六十天，连续几十年的，用相对优雅的文笔写出第一手的独家新闻？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，内容这东西终归会值钱。虽然今天我们处在动荡年代，但一旦新的商业模式形成了，那些坐拥优质内容的公司就会翻身。比如，Marvel 漫画，卖漫画惨淡了很多年，但最近十年，它的知识产权创造了多少电影票房？这世界上能保值和增值的产业并不太多，科技业其实是贬值最快的产业，但文化业保值能力非常强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，一个大概的判断就是：能够创造好内容的机构虽然会有价值波动，但长期来讲是很值钱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《华盛顿邮报》当然属于优质内容公司。它是地位仅次于《纽约时报》和《华尔街日报》的全美国前三的大报，影响力无远弗届。远的，如水门事件就不说了，近的，2008 年，它还独揽八个普利策奖项。多厉害。这报纸屹立百年而不倒，说是美国文化的一部分绝对不过分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它最大的痛苦，其实还不是广告下滑，而是朝新媒体转型太痛苦了。如果知道该怎么转型，哪怕再大的痛苦，我相信 Graham 家族也会承受，帮助它转型成功。但这些年来，华报已经尝试了许多方式，仍然没有看到曙光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在好了，Jeff Bezos 应该是全世界最懂互联网革命的思想者和实践者之一。而这笔交易对他也挺便宜的（当前个人资产的 1%，在可预见的未来，亚马逊还会升值）。让他来带领美国一流的新闻工作者们穿越黑暗的中世纪吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21435707/answer/18223986
</link>
<author>
风端
</author>
<title>
亚马逊CEO杰夫・贝索斯 (Jeff Bezos) 为什么会买下《华盛顿邮报》？
</title>
<description>
1. 有两点值得留意：是贝索斯个人而非亚马逊公司收购华邮；华邮公司整体微利，但本次收购的对象报纸业务是公司内最大的亏损单元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 美国最受尊敬的几家报纸都是家族控制：NYT的苏兹贝格家族、华邮的格拉厄姆家族、WSJ的班克罗夫特家族。旧世纪的成功企业家建立起受尊敬报纸运行的范式：尊重采编独立，内容与经营分离，维护新闻价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 家族报纸兴于19世纪末20世纪初。报纸首先是盘生意，在那个时间段，报纸就像昨天的Web、今天的移动平台一样，是当时能获取最多用户的一种产品。几大家族的投资，从单纯的经济回报率来说，都不错。即便到了1970年代，巴菲特投资华邮，坚持持股40年，也翻了100多番（未核实最新数据，大致是这个范围）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 但报纸又有强烈的社会属性，是公器。赫斯特或者默多克那样，以公器行私利，在家族报纸中，不是没有。但这样搞，报纸不会受到社会尊敬，成为社会价值的守护者。这其中需要有私利的让渡。三大报的家族，原本都是成功的企业家，这是建立起采编经营分离模式的底气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 20世纪末本世纪初，甘奈特等报业公司纯市场化经营，对家族报纸形成很大的挑战。甘奈特旗下的《今日美国》在发行量上就超过了三大报。2005年之前，报团 vs. 家族报纸，是美国报业一个很重要的议题。2005年之后，报业滑坡到来，报团和家族报纸统统受到冲击，这个时候，我们会发现，以报表为重的报团，抗冲击能力居然弱于携带价值观的家族报纸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 历经数代之后，老家族已经很难迎接新挑战，其后人很多对新闻业并不感兴趣。所以，这些家族报纸转手，是必然趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 但由于报纸的价值+价值观双重属性，买受尊敬的报纸，并不是单纯的财务估值过程。一般来说，口碑差、更功利化的买主（譬如默多克），需要付出高于财务估值的价格，以诱惑家族后人对价值观残存的那部分坚持。这个过程在默多克收购华尔街日报（成功）、韦尔奇收购波士顿环球报（未成功）的过程中表现得很典型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 巴菲特似乎是华邮最合适的买家。他投资华邮的时候，华邮正值政治和经济上压力最大的时候——从1972-1974连续报道水门事件，被整得很惨。巴菲特协助华邮挺过难关，据说手把手教格拉厄姆老太太投资的理念，帮华邮投资。后来巴菲特还把盖茨老婆拉进了华邮董事会，一家报纸的董事会坐着全球最富的两大家族。默多克收购华尔街日报的时候，每天新闻都在报默多克又怎样说服班克罗夫特家族成员了。当时我查了华邮的资料，知道至少默多克模式搞不定华邮——你总没法用对付班克罗夫特家小盆友的办法，提高个5美分10美分的，去诱惑巴菲特和盖茨吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;9. 有了上述的背景了解，至少不难得出这样的判断：贝索斯是目前华邮最好的买家之一，他有钱（明摆着的）、尊重价值观（从公开资料推测）、在创新实物方面拥有丰富的成功经验（明摆着的）。贝索斯致华邮员工的公开信（&lt;a href=&quot;http://international.caixin.com/2013-08-06/100565848.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;贝索斯：《华盛顿邮报》的变与不变&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）写得非常棒，传递的信息精确到位：上来就说，我会坚持华邮的价值观——这是我尊重你们的地方。然后说，我会帮你们探索和革新——这是我专业的地方。最后那句话也非常有意思，“我最后想说的一点，跟邮报或者这次所有权的转手都没有关系。我很高兴能在过去的十几年间里和唐（指华盛顿邮报公司董事长兼CEO唐纳德•格拉厄姆）变得如此熟悉，他是我见过的最好的人。”——我是什么样的人，老掌门最熟悉了，我们是十几年的老朋友，可值得信任啦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;10. 至于“贝索斯为什么会买下《华盛顿邮报》”，我不是贝索斯，只能靠猜测。如果贝索斯真是如我们通过公开资料看到的那样一位富豪：从事文化相关事业、企业基本无道德伦理明显污点、绝大多数产品和创新在价值观和商业上均有良好表现。那么，2013年的贝索斯，更像是1896年的阿道夫·奥兹、1933年的的尤金·梅耶、1902年的克拉伦斯·巴伦，试图以财富、商业和创新延续受到尊敬的社会价值观。对这类企业家来说，这个级别的优质选择已经不多了，今天之后，似乎就剩下苏兹贝格家的NYT了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21268409/answer/17716859
</link>
<author>
pengji
</author>
<title>
有没有公益组织进行商业化运作获得成功的案例，它们具体是如何运作的？
</title>
<description>
 这是一个好问题，为了我们公益的发展，为了更美好的未来，我详细点科普吧，说错了欢迎指正，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一  公益概念&lt;br&gt;     公益组织视为了公众的福祉和利益而存在的组织。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二  我国公益组织大致分类&lt;br&gt;    中国大陆一般来讲主要主要有几大类，政府背景的如红十字，国际公益组织如绿色和平，名人公益组织如壹基金，民间草根NGO。 其中数量最多的属于民间NGO。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三 我国公益组织的情况&lt;br&gt;    政府背景NGO很有钱，很有能量，但是由于政府官僚系统的影响，发挥作用的积极性相对不高，作用并没有想象中的那么大。 国际公益组织有钱，有行动力，但是数量相对不多，能力强。对于大陆的推动受到政府一定程度的限制，如绿色和平广州办公室因为政府因素停了。另外，由于国际组织的某些标准并不合适国情，故此，效果并不是特别好。名人公益相对少，关注的议题由于名人的效应能有影响力。以上三种，都不是公益组织的主流。&lt;br&gt;     主流是民间的NGO，他们数量众多，扎根在自己生活的城市，对自己的家带着深深的感情，推重的他们议题的发展。最大的问题，是人的问题，直接表现就是资金不足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四  民间NGO的资金来源以及局限性。&lt;br&gt;      资金来源主要有几方面，&lt;br&gt;      一是政府购买，如社区服务，需要NGO在社区驻点，负责社区事情，如垃圾分类，政府给钱。容易受到政府的影响，故此此类NGO比较温和，如养老助残社区之类的项目。  &lt;br&gt;      二是大陆基金会项目拨款，如阿拉善发布项目需要，NGO提交策划书，根据项目书的资金预算。由于国内基金会刚刚起步，相对不完善，某些基金会对NGO项目干涉较多，某种程度上影响了NGO的正常工作。&lt;br&gt;    三是国际基金会拨款，如比尔盖茨基金会。这类基金会要求较高，相对而言，对国际项目支持相对不足，申请较为苦难，沟通较为复杂*（纯英文交流）。这类基金会不会对NGO有过多的干涉。但是这一类往往受到政府的干扰，尤其是做工人，人权等议题，受到政府打压。&lt;br&gt;   四是NGO的产品或服务能够自己维持机构的发展，这类机构的产品有影响，受市场认可，能自己发展。这个也就是楼主的公益组织的商业化运作比较成功的典范。如多背一公斤。&lt;br&gt;    总结，即使很多的NGO的因为资金的问题造成人员流失，机构发展不快，但是NGO始终存在，因为总有一些有理想的人，对不公平的生活说不。他们热情，热爱着他们关注的议题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五  公益组织商业化运作。&lt;br&gt;    一般来讲，公益组织商业化运作成果的组织的来源有几大类，社会人士捐赠，公共募款（大陆会员募款），产品收入，基金会拨款。&lt;br&gt;     其中，公共募款是国际通行的方式，也是大部分NGO的主要来源。但是中国只有政府背景的和只有在深圳公募的壹基金。这条不行。 社会人士捐赠数额和频率无法保证，这条不考虑，基金会拨款由于大部分基金会都是以鼓励新的NGO为主，对于已经一定程度上自给自足的NGO，项目较少。&lt;br&gt;    故此，大部分的收入源于产品收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    这个产品是什么，可以是具体的东西，也可以是服务。大部分是以服务为主。&lt;br&gt;    多背一公斤相对了解不多，只能说个皮毛。&lt;br&gt;    多背一公斤的产品举例有：多背 一公斤与企业合作，带领企业员工到具体的乡村小学上课，具体的流程已经很成熟，企业获得了称赞，员工得到的收获，多背一公斤扩大了影响力，也收取了活动费用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    其实，我想说以自然教育领域的NGO为例，但是中国大陆大部分的自然教育NGO发展不快，基本上在艰难的创业中。只能以台湾荒野为例，荒野的自然导赏，亲子营等，这些以短期夏令营形式，带孩子们到自然中去感受自然美，学习自然，保护自然。费用较高。与企业合作，带领企业员工等。&lt;br&gt;（但是荒野的会员很多，会费较多，捐赠也多）&lt;br&gt;&lt;br&gt;六  思考&lt;br&gt;   一方面，大陆地区的NGO发展较快，但是时间较短，积累不够；另外一方面由于我们国情（公益相关法律的不完善)造成机构的不成熟。所以，我很难找到真正能完完全全商业化运作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 七  相关提示&lt;br&gt;1  公益是要成本的，所以，公益为职业的人是要工资的。但是普遍不高，造成人员流失严重。&lt;br&gt;2  公益组织也是无力的，很多的议题我们想做，但是不能做；我们可以做，但是限制多。&lt;br&gt;3  公益组织希望不是我们未来都不存在，社会变得更好。&lt;br&gt;4  最后希望每一个都是公民，能独立，有爱心，互助。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21436978/answer/18222848
</link>
<author>
付京平
</author>
<title>
公益组织的财务制度和企业财务最大的区别在哪里？
</title>
<description>
公益组织和企业财务制度最大的区别就是适用的会计制度不同（民间非营利组织需要执行《民间非营利组织会计制度》，该制度是2005年由财务部发布实施的）。除此以外没有本质区别。&lt;br&gt;在财务人员设置，财务体系建立，财务档案管理，内部控制系统搭建等方面，同样要遵循《会计法》《会计基础工作规范》《会计档案管理办法》等法律法规的规定，并结合机构自身的实际情况，制定符合实际情况的财务管理制度。&lt;br&gt;在税收方面，公益组织在获得免税资格之前，与企业一样需要缴纳各种税款，包括营业税、增值税、企业所得税、印花税等等。在享受免税的范围内也与企业一样享受税收减免，如安置残疾人就业，可享受加计扣除。在申请到税收减免资格后则可以享受相应的税收减免优惠。而很多企业同样也可以申请税收减免，比如高新技术企业、应用环保技术的企业。&lt;br&gt;为了体现组织的专业化，提升公信力，有些机构在满足基本的财务管理要求的基础上还会制定更加严苛的财务制度，比如制定预算管理制度，规范机构的预算编制、审批、变更调整等事项；制定采购或招投标管理制度，规范机构的采购和招投标行为。&lt;br&gt;由于公益组织的规模和发展阶段差距很大，有些组织仅有3、5名工作人员，年资金支出几十万元，有些组织工作人员数量达到上百人，年支出额过千万，所以根据自身情况制定符合自己实际情况的财务管理制度，并有效地贯彻执行，是最好的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21192478/answer/18217310
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价黎明的演技？
</title>
<description>
当年上课的时候老师正好讲到过这个问题，为什么梁朝伟和黎明看上去差那么远？&lt;br&gt;同学们普遍反映，梁朝伟演技多细腻啊，黎明在演戏方面就是个傻逼啊。&lt;br&gt;老师说，废话，每个人拍黎明都给大平光的正面镜头，脸上根本没有阴影，看得出来演技才见鬼了。你看看梁朝伟的光是怎么打的？那个明暗层次清楚得，纤毫毕现，傻逼也能演出演技来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我至今仍然认为老师说的这话很中肯。&lt;br&gt;观众并不了解电影的复杂性，他们通常认为银幕上的角色就是演员本身。但其实电影的光线、摄影、剪辑、化妆、舞美和导演指导组合在一起，才形成了你看到的角色形象，而演员本身的风格、能力，你几乎是看不见的。特别是大牌演员，他们早就被包装得严丝合缝，哪有一刻会让你看到他们真的样子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看到的，只是电影希望你看到的。&lt;br&gt;别瞎猜了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为案例补充一下，黎明在无间道中的光就给得比较适中，因为这是一部间谍片，需要观众搞不清楚状况。你看看黎明在无间道中的角色，是不是觉得他深浅莫测、笑容诡异，看上去特别像一个双料卧底？&lt;br&gt;你看到的，只是灯光师的光和摄影师的镜头的产物。&lt;br&gt;黎明还是那个黎明，他笑还是那么笑的，演技一点没变。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21388370/answer/18202146
</link>
<author>
毕才华
</author>
<title>
如何评价万氏兄弟为中国动画界做出的贡献？
</title>
<description>
万籁鸣和华特迪斯尼两人前半生的人生轨迹特别值得玩味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两人年龄相仿（万只比迪斯尼大一岁），都是最早接触动画电影的一批人，前后脚开始自己的动画事业，万籁鸣拍出自己第一部电影《大闹画室》，两年后米老鼠便横空出世。以万籁鸣和迪斯尼为参照对象来看，中国动画起步并不晚。一般在一个新兴行业刚冒头的时候，弄潮的都是个别天才少年。两位天赋异禀的动画天才为代表的两国动画水平也是旗鼓相当，这是万籁鸣早期对中国动画业的标杆意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽说同为动画天才，命运似乎对万籁鸣不那么公平。所有的技术都源自美国，万籁鸣的起点比迪斯尼低不少，信息闭塞，当年上海闸北的邻居还记得万氏兄弟成宿不眠像个科学怪人一样自学动画制作和放映的关键技术问题，用现在的话，有点自主研发的意思。在创作的黄金时期中国频繁战乱，万氏兄弟根本没有时间投入到创作和技术积累上来，同时很多作品服务于抗日需要而创作，虽然万氏身为一个艺术家自有艺术家的爱国觉悟，但不得不说这是其艺术生涯的某种耗损。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，迪斯尼始终处在和平环境，背靠着不断迭代的电影技术和整个产业链，为繁荣的自由市场而画为孩子们而画，这都是身在中国的万籁鸣可望而不可即的。在万氏咬紧牙关拍出经典之作亚洲首部有声动画也是哺育了手冢治虫动画理想的《铁扇公主》的同时，迪斯尼已经开始把触手伸向了彩色动画领域。差距越来越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两位动画巨人在49年前后曾有过一段往事。身在香港的万籁鸣收到了美国迪斯尼公司的邀请，要他加入迪斯尼公司，担纲制作人之类的职务。万籁鸣犹豫之下放弃了。也因此断送了更自由创作空间的可能性。（妈蛋，万籁鸣还以为是普通的改朝换代，想接着回国做民族动漫。做动画的太天真了！）此后万氏兄弟回到上海，加入上海美术电影制片厂。再之后，中国大陆政治形势波诡云谲杀机重重，万氏兄弟秉持对动画事业的一片赤子之心，尽管饱受政治运动的冲击，依然为孩子们奉献出了形式多样题材丰富的动画作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至《大闹天宫》万氏的艺术生涯达到巅峰。时年最年长的万籁鸣已年过花甲，虽然光芒耀眼，以万氏兄弟的天赋来说，这一天来得还是太晚，是国家和时代误了他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万氏兄弟在后期，除了那些不胜枚举的神作，对中国动画最大的意义，就是他们的坚持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万氏兄弟领衔的上美，充满活力，万氏兄弟一直以开拓者和实验者的精神带领中国动画事业向前发展，水墨、折纸、木偶无一不可采撷，童话、传说、历史典故、现实新闻无一不可入戏，彼时的中国动画即使在极端压抑的政治氛围下也呈现出可贵的活力和创意。但要清醒认识的是，这一切是以万氏和手下员工的个人天赋支撑起来的，并没有一个庞大的充满弹性的市场机制鞭策，是一场无以为继的回光返照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时万氏兄弟的贡献还在于，为我们提供了独立于好莱坞之外的另一种动画创作的可能性。虽然万氏发端的中国动画之火已然湮灭，但据说那星星之火传承到了日本，日本动画宗师手冢治虫就是深受万氏的启发进入动画行业的，前期画风亦深受万氏影响，我们大可冒昧地假想如今日本自成一派的动画风格和产业体系，便是万氏一脉如果保存到今天应该有的样子。亦即，东方人自己制作自己消费拥有自己风格的作品，是完全可行的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这才是了不起的中国人。是万籁鸣，也是万氏兄弟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假以时日有中国动画人能重新登上世界级的领奖台，希望能感念下今非昔比的成长环境，顺便向这位世界级的动画巨匠致以敬意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————分割线——————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家也不必猛黑喜羊羊，动漫行业的个人英雄主义时代已经过去了，现在品质依傍的是成熟的制作流程和产业机制，喜羊羊市场上取得巨大成功一是说明有需求有市场，二是说明制作能力扛得起目标市场的期待。该责问的是为什么只产生了喜羊羊，其他题材的却难产。商人为了逐利做动画并没有错，万氏兄弟49年以前也需要对市场负责。不追究深层根源一味责难喜羊羊，就像亡国了就把责任推到“红颜祸水”和“狐狸精”身上一样不讲道理。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21432755/answer/18210114
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
微信 5.0 新版设计是否不注重细节？
</title>
<description>
细节，是一穷二白的产品经理才会在乎的事情。&lt;br&gt;今天多数产品靠抄定原型，靠送哈根达斯（这例子不是微信干的，另一家。。），qqmail，qq弹窗拉用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;细节，是有专业知识和独立判断的媒体人才敢吐槽的东西。&lt;br&gt;今天多数媒体写手这些都不懂，看到腾讯的用户数就不敢再吐槽。细节写不了，于是成天写一些业界啊，人性啊，很大的一盘棋啊这种看似有高度，其实狗屁不通的文章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;细节，是有品味的用户才能分辨的价值。&lt;br&gt;今天微信已经五亿用户，用户也只能是第三世界的水平。这些用户在细节上的水准，就是右转过人行道都不知道为行人带一脚刹车。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21432763/answer/18222725
</link>
<author>
梅卫锋
</author>
<title>
中国民间的公益组织的人员构成是什么？
</title>
<description>
赞同 兰帅 的观点，目前的主要问题，是民间NGO没有人没有资源来实现透明披露。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里面，除了没有人之外，我认为关键的是缺乏一个合适的透明信息披露平台。&lt;br&gt;目前，国内的公益行业透明披露平台，我知道的只有“基金会中心网”的“基金会透明指数(FIT)”和USDO的财务性透明披露。但这两个都有一定的局限性。&lt;br&gt;基金会中心网的FIT指数的局限性：1、只用于评价基金会；这一条基本就把民间NGO排除了。2、评价标准只是披露规定的信息，且是由基金会自主申报为主。这个意思是，比如FIT规定有十项内容需要披露，那么，只要基金会反馈资料证明这十项内容都披露了，就能得到满分。但是，这披露的十项信息中，各项值是否合理、准确，没有判断依据。同时，也缺乏第三方特别是普通民众的参与评分。&lt;br&gt;USDO的财务信息透明披露，是基于专业的财务信息来进行披露的，这个的适用性比FIT要好，基本上所有的NGO都可以参与。但它的限制在于，都是纯财务信息的披露，同时公益组织的得分，也都是自己评的，缺乏第三方的评价参与。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我所理解的透明披露，需要公益组织能够回答下面的问题：&lt;br&gt;1、你们组织成立的背景以及你们的使命是什么？&lt;br&gt;2、基于你们的使命，你们计划或已经启动了哪些项目？&lt;br&gt;3、每个项目，是否我能够查到所有的受益方？且每个受益方的背景信息已公开，同时包括了受益方接受资助的内容和时间？&lt;br&gt;4、如果你们接受物资或金钱捐赠，是否有捐赠方的捐赠明细可以被查询？捐赠的物资、金钱的使用流向是否有明细说明？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果以上问题都能够得到肯定的回答，同时也确实能看到实际披露的信息，那么我就会认为这是一个透明的公益组织，并且愿意参与和支持他们！&lt;br&gt;&lt;br&gt;从我期望公益组织回答的问题来看，我发现确实目前没有合适的平台可以让公益组织做这些事情。&lt;br&gt;所以，我创办了公益台（&lt;a href=&quot;http://www.gongyitai.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;公益台&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)，开发了一个能满足这样披露标准的网站，供公益组织免费注册使用。目前公益台已经上线几个月，主功能开发已基本完成，上面期望得到回答的问题已基本能够实现，希望能够给更多的公益组织透明化带来帮助。&lt;br&gt;公益台信息披露的样例，可访问这个链接：&lt;a href=&quot;http://www.gongyitai.com/index.php?model=donate&amp;amp;action=financereport&amp;amp;uid=52&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;财务报告&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21432763/answer/18220425
</link>
<author>
兰帅
</author>
<title>
中国民间的公益组织的人员构成是什么？
</title>
<description>
   *中国民间公益组织人员的构成目前分为三类：全职、兼职、志愿者。因为公益组织的特殊性，目前来判定他们的可能还只是对于公益组织的投入时间而非报酬。绝大多数民间公益组织因为发展阶段和机构管理费不足，一般这三类人员都同时存在。&lt;br&gt;   *据我所知，目前还没有民间公益组织有专业和专门的人来从事信息透明工作。在很多较小的民间公益组织，因为机构管理费用较少，连专门的财务人员、宣传人员都无法保证，信息透明人员就更无法保证了。而在当下，很多民间公益组织将信息透明理解为公布财报，这是非常片面和局限的。导致即使该组织有做信息透明工作，也没有将组织基本信息、治理信息、业务信息、财务信息进行完全披露。&lt;br&gt;   
*对于基金会，国家有相关的制度要求进行财报公布。但对于大多数民间公益组织，因为他们注册的形式是民办非企业单位、社会团队、以工商企业形式注册的非营利组织，国家目前并没有相关的管理制度进行要求。加上还有相当一部分组织没有进行民政登记注册，那就更“无法可依”了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21426400/answer/18203851
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
如何看待《植物大战僵尸2》中国版的区别对待？
</title>
<description>
#一稿多用#&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于玩过《植物大战僵尸2》澳洲版的玩家来讲，在埃及关卡进行到一半的时候基本就可以摸到《植物大战僵尸2》中文版的设计脉络了，但是为了稍微严谨一些我
还是花了些时间通关了《植物大战僵尸2》中文版的主线流程。是的，在不内购的情况下是可以通关《植物大战僵尸2》中文版的，只不过相比之前的澳洲版要多花
很多时间，难度也要更大一些。如果不使用在埃及关卡用10个星星换取的回旋镖射手、为进入西部关卡而在海盗关卡刷满20个星星可以顺带换取的地刺、火龙草
以及西部第6关后系统赠送的宝石可以购买到的玉米射手，只用初始就有的几个植物，那么到西部末段就会险象环生，有些关卡甚至无法逾越了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/a5/37a5ac2ac8c56f9fccbbb89fb435e24d_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
对比此前发布的《植物大战僵尸2》澳洲版，中文版的难度曲线要比澳洲版高很多，皆因宝开上海的开发团队有意为之。难度曲线的调控主要是从两方面，一是流程
关卡中的高级僵尸出现的数量与频次都要比澳洲版多，在战斗过程中营造一种紧迫感。另外一方面则是新植物的解锁，在澳洲版中大部分的新植物在游戏的过程中都
可以解锁，而在中文版中把获取方法修改为用成就的星星换取或者用蓝钻购买。此外被称为金手指的手势模式在澳洲版中只需要用游戏过程中获取的金币即可以使
用，而在中文版中只能用蓝钻才可以开启并且使用一次后消耗倍增。如果将蓝钻换算成人民币，你会发现中文版中所有需要用蓝钻购买的植物甚至金币购买的植物都
要比澳洲版贵很多——唯一可以算得上优惠的是，游戏也提供了一种免费收集方式，收集10个雪人掉落的碎片也可以换取，但是雪人每天只出现5次，如果你想全
收集到就是一件旷日持久的工作了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
在玩完《植物大战僵尸2》的澳洲版之后，我曾经在知乎回答一个问题的时候说《植物大战僵尸2》在内购层面做得十分克制，在难度把控与付费点的设计上堪称楷模——塔防这类以玩家自我挑战为主要卖点的游戏做内购本身就颇有些吃力不讨好，此前的《Kingdom
Rush
Frontiers》算是一种尝试，而《植物大战僵尸2》采用了更激进的完全免费下载的方式，把收入寄托在内购之上，不能不说是一种更大胆的尝试了。但是相比澳洲版，中文版这种将难度曲线肆意拔高，逼迫一些玩家为解锁植物付费购买的卖相就颇有些难看了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《植物大战僵尸2》中文版由上海的宝开中国团队进行本地化，这个团队在今年3月的GDC游戏开发者大会的F2P游戏论坛上曾被当作西方游戏在中国市场取得成功的又一个典范（上一个是WOW），2007年6月开始担任Popcap亚洲区副总裁执掌宝开上海团队5年之久的James
Gwertzman向西方同行们介绍了在《植物大战僵尸长城版》上的成功经验。下面就是演讲PPT里让人印象最深的一张，我们可以配个画外音：10亿消费者，人傻钱多速来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;326&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/30/43307a84661327b5a7d52a8ab6830ffe_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/30/43307a84661327b5a7d52a8ab6830ffe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Gwertzman的演讲分享让西方各国和日本的同行们都艳羡不已，欧美和日本媒体也将之视为在中国这样一个一筹莫展的巨大市场中的一条成功经验，《植物大战僵尸2》自然受此影响。4年前的《植
物大战僵尸》让Popcap收获了巨大的荣誉，多了一个全球范围内颇有影响的游戏品牌，但因为世界各地的盗版等因素，游戏直接收益却不大——如果2年后
EA的7.5亿美元收购不算在内的话。而从《植物大战僵尸2》首发iOS并且游戏免费道具内购的形式来看，位于西雅图的Popcap总部也认为中国公司的
成功经验对于解决盗版的困扰是非常具有借鉴意义的，更有说服力的是《植物大战僵尸长城版》的收入曲线图，在GDC的演讲分享里同样可以看到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;326&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/c8/e1c85b1035d25a7077dffe1dde6346c3_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/c8/e1c85b1035d25a7077dffe1dde6346c3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt; 某种程度上讲，《植物大战僵尸长城版》在中国市场取得的成功除了宝开上海团队所作的本地化修改之外，也是借助腾讯平台的巨大用户基数和“植物大战僵尸”品
牌所取得的成功，但是即便与《植物大战僵尸长城版》相比，《植物大战僵尸2》在收费设计上也显得贪婪得多，单从数量上就让人叹为观止的内购设计让这样一款
原本素质还算不错的续作变得面目可憎，更不用与说原本发布的澳洲版对比更让人气难平——玩家的反馈很直接，从Appstroe上大量的一星评价就可以看
出。如果不是游戏在发售当日“涌现”出的数量十分可观的五星评价，相信今天这个分数会更加直观地体现玩家对游戏的评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/f2/2bf200ac0d4f040e41e31b8dfdc48d7c_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
在GDC的分享上，Gwertzman反复提到中国市场的一个问题就是盗版与越狱的横行，给游戏公司带来了巨大的损失，因此宝开用本地化元素和内购部分解决了这个问题。用oracle同学的话讲，
因为中国有很多越狱用户修改内购，为了弥补这部分损失，所以就要其余的更多用户来承担更恶心的难度和内购机制——这应该是一个更贴近中国团队真实想法的推
测。但是即便是这样，那些不会付费或修改游戏的越狱用户也不会受到任何影响，所伤害的还的还是那些原本对品牌持有好感或有意支持的用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
但是在中国这样一个神奇的市场，在如此多的负面评价之下，《植物大战僵尸2》在收入排行上却一路高歌猛进，截至到8月5日凌晨已经进入畅销榜的第三名，超
过了《百万亚瑟王》，游戏在下载榜自发布当日登顶后也一直维持至今。《植物大战僵尸》1代的品牌效应影响深远，积累了大量的用户，巨大的玩家基数下付费用
户的比例即便很低，数量上也十分可观了。至于这种以牺牲品牌与口碑换取短期收益的行为是否值得称道，就看所处的角度了，宝开中国应该很开心：又可以交出一
份漂亮的业绩了。至于玩家的感受？谁关心呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21432694/answer/18215664
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
电影人物塑造谁来完成?
</title>
<description>
好奇怪啊居然没人邀请我。没人邀我就简单写一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，这问题不应该是二元论。一部电影和电视剧集中的角色的人物塑造这件事，相关的剧组技术部门实际上包括至少四个环节，制作层面越复杂的电影涉及的部门越多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个是编剧（编剧团队），也就是创造角色的人，角色的基本属性，包括性别、种族、性格、体貌特征、生活方式、行为举止、家庭和社会关系等都由编剧首先做好设定，如果设定不完整，就会出现国内一些不靠谱剧组需要一个娘炮却找来硬汉演员的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个是cast选角导演，国内一般是副导演，也就是确定这些角色由哪些（什么样的）演员来扮演的人。编剧为剧本做的人物设定越完整，cast在进行选角试镜的时候选出的人选越靠谱。像《小时代》的选角就很成功，演员基本符合郭敬明的剧本对人物的设定（先不论演技）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来除了一些需要演员提前进行技能训练（如动作片需要练武，特殊职业角色需要学习职业技能）的影片，演员和主创就进组开始拍摄期了，也就到了第三个环节—导演。我在另一个问题里曾经讲过导演在一部影片的创作中到底要做些什么，在角色塑造环节，导演需要根据剧本的文本设定进行视觉创作，确定角色的形体动作、说话方式、表情语气、衣着打扮等，调配服化部门、灯光部门、摄影（动作捕捉影片还有特效部门）等提供支持，指导演员进行表演，并在后期制作中要求视效、音效、剪辑等部门实现细节层面对人物的创作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跳过各技术部门对角色塑造的帮助，最后就是执行者，也就是演员了。演员对剧本情节、人物设定和导演要求的理解力，和塑造角色的表现力，决定了演员在进行表演时，能够呈现出的实际效果的好坏。而塑造方式根据演员自己的特点和角色属性又牵涉到了表演流派。&lt;br&gt;&lt;br&gt;影视剧中的角色塑造就是在这些技术环节或者说剧组部门的共同创作（作用）下完成的。接下来我们就来讨论一下这些环节各自的重要性高低，或者说各个环节是不是都有可能在塑造角色时起到主要的作用。我的答案是，不同的影片不同的角色，在塑造角色中起到关键作用的环节是不尽相同的，没有哪个因素是绝对意义上的主要因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，如果编剧在剧本创作阶段就创造出了极具个性且丰满完整的角色，他也就完成了角色塑造一多半的工作，因此这样的影片和角色，编剧的作用最大。典型的比如Aaron Sorkin编剧的《社交网络》,他为扎克伯格构造出了典型的偏执狂自私鬼的性格特点和连珠炮式的刻薄台词。再比如诺兰兄弟和大卫•高耶编剧的《黑暗骑士》，在情节上为joker设计了多次不可思议的直指人性阴暗面的变态犯罪方式，并在恰当的情节中为其写作了数段经典台词（当然不都是原创），让这个角色与影史上大部分变态犯罪者角色都大为不同（至于我是否认同是另一回事）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，如果选角成功，利用了演员本人的魅力甚至选择了和角色个性一致的演员，则角色塑造就成功一半，此时，选角的功劳最大（虽然有时候是导演本人选的角，但cast并不是director的工作范围，等于导演本人完成了cast的工作）。如《无耻混蛋》的奥地利佬克里斯托弗•沃尔茨，角色本身设定很酷但很难找到适合的演员，昆汀从奥地利找到这家伙，而他几乎和角色百分百一致，这就是选角成功解决了难演的角色。再比如老版电视剧《三国演义》中选择了山西的吕剧演员陆树铭出演关羽，简直就是灵魂附体。找到关公转世，剩下的事情就简单了，陆树铭就用戏台上的表现方式在镜头前演了一整部电视剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三种，就是在指导表演领域极具水准，能让不会演的演员演好的导演威能了。前面提到，有些导演擅长选角，比如昆汀•塔伦蒂诺、大卫•芬奇、陈凯歌、吴宇森，他们只要找到适合的演员（大多爱用御用），几乎不用在指导表演的领域操太多心。还有一些导演擅长视觉和文本领域，比如复杂情节、世界观创设或者摄影技术和大场面，不通表演，比如王家卫、迈克尔•贝、诺兰，他们根本不在乎角色塑造（王家卫大家可以讨论，但演他的戏其实都是展现状态罢了，大家可以想想诺兰的角色是不是大多没什么表演的发挥空间）。还有一些导演，比如保罗•托马斯•安德森、张艺谋、李安、杜琪峰，他们很擅长指导演员表演，一些完全不会演戏的家伙比如海瑟格拉汉姆、周杰伦王力宏，还有任贤齐刘德华古天乐（抱歉啊，是说刘天王和古仔刚和老杜混的时候），在他们手下可以基本完成任务；而有一定水准的演员，比如保罗达诺、刘烨、希斯莱杰、张家辉，在他们手下会发挥出顶级水准并实现质的蜕变；至于殿堂级演员，比如丹尼尔•戴-刘易斯、姜文葛优、梁朝伟、刘青云，会在他们手下奉献出最伟大的演出。可以说，擅长指导表演的导演，他们的影片的角色塑造基本由他们掌握，但同时也需要编剧（张艺谋杜琪峰只要拍角色推动的作品都对编剧很依赖）和演员（像《活着》《色戒》这样的戏一般的演员根本不敢接）的高水准发挥作支撑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一类是伟大演员起决定性作用的影片。通常来说，像《甘地》《女王》这样的传记片，成功的一半功劳都来自本•金斯利爵士和海伦•米伦女爵士自不必多言。还有一类影片也是由演员的表现决定其角色塑造的成败的：著名漫画（科幻小说、动画、经典翻拍）改编的大片。实际上，这类影片由于其角色的家喻户晓，编剧根本无需自己胡乱修改人设，导演也无需教导演员如何演（看！原！著！就！是！了！），完全就看演员是否能够百分百发挥出角色的魅力。有朋友肯定会觉得这难道不是选角的功劳吗。实际上，由于选角基本基于试镜，而这些题材的角色都太知名，cast选角时会不自觉觉得只要够像就好，《超人归来》选择布兰登•鲁斯出演超人就是其中的典型。鲁斯长相虽然完美，但实际在大银幕上展现毫无力量感和英雄气质，活脱脱一个基佬奶油超人，彻底的失败。成功的例子就多了，小萝卜头•糖泥的钢铁侠，和今年的超人亨利•卡维尔就是典型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，还有一些影片，塑造角色的关键是服装（一些古装片）道具（蒸汽朋克时代科幻片）化妆（《狼人》）或者特效制作（安迪瑟金斯为代表的表演捕捉，阿凡达的纳威人，复仇者的浩克等）。像电影这样复杂的艺术创作形式，其规律和道理远没有那么单一和简易。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20206948/answer/15390979
</link>
<author>
joey chen
</author>
<title>
「适当的献血有利于身体健康」是舆论导向还是真正的科学？
</title>
<description>
给你一个跟医学没啥关系的答案吧。也不算什么答案，不过是本人的亲身经历而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在学校献血4次，总共800毫升，按照“一人献血 全家受益”的原则，我的直系亲属可以至少免费用400毫升。&lt;br&gt;大学时，我爷爷生病做手术需要用血，我拿出我的血证准备去医院领血（其实要先去当地血站开个单子，这样就可以在医院里拿等价的血）。好嘛，悲剧开始了。血站说需要，我本人：身份证，户口本，工作单位证明，街道证明。我爷爷：身份证，户口本，工作单位证明，街道证明。我爸爸：……我都曰了，就算你神奇的把这么一大堆证明都开好，血站还有杀手锏的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;“小同志，你不是在本血站献的血，你就不能领本血站的血。如果你想领，就现在先献800毫升吧，我们可以给你开具证明，你就可以去医院用血了！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;亲们，这是原话啊，事情过了6‘7年了，我一个字都没忘记过，我当时真的快要喷800毫升在他脸上了！至今，我的献血证还在家里躺着，时刻鞭策！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21430811/answer/18218742
</link>
<author>
獾源
</author>
<title>
几种典型的 iOS 应用界面的交互框架各自的优缺点是什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;标签式&lt;/b&gt;&lt;b&gt; / Tab Menu&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/b9/d4b9566f1ecbf5fb3af5d82ed80d103a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;159&quot; data-rawheight=&quot;238&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;159&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;优点：&lt;br&gt;1、清楚当前所在的入口位置&lt;br&gt;2、轻松在各入口间频繁跳转且不会迷失方向&lt;br&gt;3、直接展现最重要入口的内容信息&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;功能入口过多时，该模式显得笨重不实用&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/63/9a630cc35d98adc3085858163ea70954_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; data-rawheight=&quot;507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/63/9a630cc35d98adc3085858163ea70954_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;跳板式&lt;/b&gt;&lt;b&gt; / Springborad&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/b5/04b590cce7137b54da173f5cab2f6039_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;159&quot; data-rawheight=&quot;238&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;159&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;优点：&lt;br&gt;1、清晰展现各入口&lt;br&gt;2、容易记住各入口位置，方便快速找到&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺点：&lt;br&gt;1、无法在多入口间灵活跳转，不适合多任务操作&lt;br&gt;2、容易形成更深的路径&lt;br&gt;3、不能直接展现入口内容&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、不能显示太多入口次级内容&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/dd/42ddd364823c0c1b1292406f7b88d7c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; data-rawheight=&quot;507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/dd/42ddd364823c0c1b1292406f7b88d7c4_r.jpg&quot;&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;列表式&lt;/b&gt;&lt;b&gt; / List Menu&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/c7/ddc74aa8b78cf7cfe33d2e3e92ae6682_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;159&quot; data-rawheight=&quot;238&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;159&quot;&gt;&lt;br&gt;优点：&lt;br&gt;1、层次展示清晰&lt;br&gt;2、可展示内容较长的标题&lt;br&gt;3、可展示标题的次级内容&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺点：&lt;br&gt;1、同级内容过多时，用户浏览容易产生疲劳&lt;br&gt;2、排版灵活性不是很高&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、只能通过排列顺序、颜色来区分各入口重要程度&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/2d/db2dc77eaff8f445466b9a4f8a48f88a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;651&quot; data-rawheight=&quot;507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;651&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/2d/db2dc77eaff8f445466b9a4f8a48f88a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;旋转木马&lt;/b&gt;&lt;b&gt; / Carousel&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/2a/c02a04174feb43ac1b5e92711702c635_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;159&quot; data-rawheight=&quot;238&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;159&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;优点：&lt;br&gt;1、单页面内容整体性强&lt;br&gt;2、线性的浏览方式有顺畅感、方向感&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺点：&lt;br&gt;1、不适合展示过多页面&lt;br&gt;2、不能跳跃性地查看间隔的页面，只能按顺序查看相邻的页面&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、由于各页面内容结构相似，容易忽略后面的内容&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/5a/a05aea01da9db718e112d0859ac152f7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; data-rawheight=&quot;507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/5a/a05aea01da9db718e112d0859ac152f7_r.jpg&quot;&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;抽屉式&lt;/b&gt;&lt;b&gt; / Drawer&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/2b/a72b4771929146a1738d1049f698a76f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;229&quot; data-rawheight=&quot;238&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;229&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;优点：&lt;br&gt;1、兼容多种模式&lt;br&gt;2、扩展性好&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺点：&lt;br&gt;1、隐藏框架中其他入口&lt;br&gt;2、对入口交互的功能可见性（affordance）要求高&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、对排版要求高&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/6b/c86bd84acbcd5eac64d38ba31e41cca0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;765&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;765&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/6b/c86bd84acbcd5eac64d38ba31e41cca0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/b5/0fb5d1b2ce68f9dd291c429bfa3ea644_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;767&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;767&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/b5/0fb5d1b2ce68f9dd291c429bfa3ea644_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;点聚式&lt;/b&gt;&lt;b&gt; / Plus&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/c2/44c252d1bcf97beeb9c6f970184a19d1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;159&quot; data-rawheight=&quot;238&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;159&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;优点：&lt;br&gt;1、灵活&lt;br&gt;2、展示方式有趣&lt;br&gt;3、使界面更开阔&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺点：&lt;br&gt;1、隐藏框架中其他入口&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、对入口交互的功能可见性（affordance）要求高&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/1e/891e0e7b8f12ebe4adf24bb1c37ea107_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;756&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;756&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/89/1e/891e0e7b8f12ebe4adf24bb1c37ea107_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/81/bc81a72d29e3a138581aecb3b1b8b2ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;759&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;759&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/81/bc81a72d29e3a138581aecb3b1b8b2ae_r.jpg&quot;&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;陈列馆式&lt;/b&gt;&lt;b&gt; / Gallery&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/14/4a148d696ef3db7bd7cdbb75ab463481_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;159&quot; data-rawheight=&quot;238&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;159&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;优点：&lt;br&gt;1、直观展现各项内容&lt;br&gt;2、方便浏览经常更新的内容&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺点：&lt;br&gt;1、不适合展现顶层入口框架&lt;br&gt;2、容易形成界面内容过多，显得杂乱&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、设计效果容易呆板&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/9f/579f16d7ec3bcf854dd46038a9bf8138_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;651&quot; data-rawheight=&quot;507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;651&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/9f/579f16d7ec3bcf854dd46038a9bf8138_r.jpg&quot;&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;瀑布式&lt;/b&gt;&lt;b&gt; / Waterfall&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/30/fe303b76b79884482eb9720a600819b0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;159&quot; data-rawheight=&quot;239&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;159&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;优点：&lt;br&gt;1、浏览时产生流畅体验&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺点：&lt;br&gt;1、缺乏对整体内容的体积感，容易发生空间位置迷失&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、浏览一段时间后，容易产生疲劳感&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/53/f053d3e5e5d64031db54fb5bc0d39305_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;651&quot; data-rawheight=&quot;507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;651&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/53/f053d3e5e5d64031db54fb5bc0d39305_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20767458/answer/16248321
</link>
<author>
米斯特陆
</author>
<title>
骑自行车环海南岛有哪些需要注意的地方？
</title>
<description>
冥冥之中，自有天意。昨晚还在回忆环岛骑行的细节，今中午就看到了这个话题，真巧。&lt;br&gt;我是2012年国庆独自上路骑行环海南岛的，虽然已快半年，但记忆犹新。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/8c/458c360ea821501b00fc6d96dc36754e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;629&quot; data-rawheight=&quot;499&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;629&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/45/8c/458c360ea821501b00fc6d96dc36754e_r.jpg&quot;&gt;一：为什么选择环海南岛骑行&lt;br&gt;环海南岛骑行，绝对是国内十大路线之一！&lt;br&gt;1.景色亮丽&lt;br&gt;抛开海南岛各种5A、4A级旅游景点不说，光是靑山、翠湖、碧海、蓝天、白云、黄沙、绿椰这种简单朴素心旷神怡的的色彩组合已经足够吸引人的了。&lt;br&gt;2.难度较低&lt;br&gt;地势起伏平缓，岛内最高峰——五指山，也才1867米，东西环线基本是沿着海的，跟川藏线比难度低了N个级别了。一路上都有城镇、村落，补给点众多，食宿方便。当然还有解渴降暑的神器——椰子供各位大爷品尝。国道上车辆不息，不用担心抢劫等安全。此外，气候多以晴天为主，不用过多担心雨雪雾冰雹等天气。&lt;br&gt;3.路线选择多&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/ac/2eac117968d863316a3a3daddb41c0ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;559&quot; data-rawheight=&quot;629&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;559&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/ac/2eac117968d863316a3a3daddb41c0ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;海南北端海口，南端三亚，海口到三亚的国道有三条，东线G223（323KM），中线G224（309KM），西线G225（429KM）。可以从海口顺时针东进西出，也可以逆时针西进东出；可以东线中线，也可以西线中线；可以海口出发，也可以三亚出发；可以从海口骑到三亚然后坐动车回海口；可以骑上高速没人管你，也可以一会儿高速一会儿国道变换着来；可以先在东线骑着，然后转到中线，再接着跑到西线。总之，路线都在你的掌控之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二：有哪些需要注意的地方？&lt;br&gt;既然题目是“需要注意的地方”，就不提及各种牛人的攻略了，网上一搜一大堆。主要谈谈自身遇到的需要注意的地方。&lt;br&gt;1.防晒——关键中的关键&lt;br&gt;海南低处低纬度，云层薄，紫外线非常强，尤其是五指山以南的地方。以三亚为例，没有任何防晒措施在阳光下呆一个小时，足以将皮肤晒红，晒黑，晒脱皮。本人皮肤从小就黑，以为不怕晒，骑行穿短裤，没想到在本来就很黑的程度上，晒得更黑，而且黑得有层次。所以，强烈建议做好防晒工作，防晒霜啥的会因为流汗被稀释到，感觉没啥用，所以长裤、长袖或者袖套、遮脸的魔术头巾是必备的。关于手套要重点说说，建议一定要戴，保护手是小，防晒是大，而且最好是长指的手套，我就是因为嫌热戴的短指的，结果手指至今是黑白两种颜色，在中间关节处分界。南部地区阴天少，不要指望太阳不太强烈时而疏忽紫外线的关照。一路上都会有风，所以不要因为嫌热而一身短打轻松上阵。黑了，是很难白回来的，尤其是我这种本身就很黑的，没有最黑，只有更黑。&lt;br&gt;2.补水进食&lt;br&gt;阳光强烈，气温较高，运动量大，蒸发旺盛，必须不断补充水分。我每天骑行8个小时以上，喝水500ml的至少5瓶，但途中基本没有“唱歌”的冲动。脱水中暑的后果是非常严重的。除了早餐吃饱晚餐吃好，路上也需要不停地进食补充能量，饼干、沙琪玛、蛋黄派都是不错的选择。不过饼干本身很干，估计在很渴的情况下没啥欲望。&lt;br&gt;3.修车工具&lt;br&gt;乡镇村落很难找到修车的，国道路上更是没有，建议自备打气筒、备胎、撬胎棒、补胎工具，以备万一。我运气不错，前后胎都只爆过一次。&lt;br&gt;4.防尘&lt;br&gt;总体来讲，东线西线的国道比较好，烂路较少。但某些路段在修路，货车一辆接一辆扬长而去，尾气和扬长足够你受的。防尘面罩或魔术头巾不可缺少。&lt;br&gt;5.不要乱吃&lt;br&gt;沿途树上硕果累累，热带水果品种多多，在不明确为何物以及是否成熟的情况下，最好不要食用。一来热带食物与亚热带、温带食物的特性毕竟不同，若不适应，可能会造成过敏等问题；二来吃了生的拉肚，骑车也不方便。海鲜也要适可而止。当然，海南也还是有很多好吃的，比如我的最爱，抱罗粉，猪脚饭，椰子饭，陵水酸粉。管好自己的嘴，不该吃的不吃，该吃的要有节制。&lt;br&gt;6.注意休息&lt;br&gt;头两天只顾赶路，骑得较快，搞得很疲惫，以至于很多想去的地方因为心有余而力不足遗憾放弃。虽然路况起伏不是特别大，但上坡下坡还是不间断的。本来很美好的骑行之旅，逐渐变得艰苦不堪。骑了两三天后，渐渐摸索出了休息的节奏。一是节奏均匀，不要忽快忽慢，控制在10km-20km之间即可；二是定时休息，骑两三个小时坐在阴凉地方休息半个小时，骑一个小时下车休息10分钟以上，骑半个小时停车站立喝点水；三是利用下缓坡休息，让屁股离开坐垫（此时什么3D硅胶坐垫都是浮云），放松一下，虽然风阻较大，但短暂的休息能够换来持续的动力。&lt;br&gt;7.注意气候变化&lt;br&gt;海南南北气候差异大，三亚干、热，海口湿、潮。尤其是陵水至兴隆之间，山相对较高，从三亚往北翻过山，顿时从阳光灿烂变到阴雨面面，前后真是分分秒之间的事。所以，衣服要穿透气排汗的，下雨赶紧把雨衣给套上。感冒可不是件小事。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/b3/95b3160b12f4232c8e234bb99817dea8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;722&quot; data-rawheight=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;722&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/95/b3/95b3160b12f4232c8e234bb99817dea8_r.jpg&quot;&gt;在这个山坡，前后是截然不同的两种天气。南边天晴，北边下雨。&lt;br&gt;8.不要因为走得太远，忘了为什么出发&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/b5/b7b5b7c385d3484d64e14b7f58b6f33f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;525&quot; data-rawheight=&quot;349&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;525&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/b5/b7b5b7c385d3484d64e14b7f58b6f33f_r.jpg&quot;&gt;上图是我所经过的地方，海口至东方段明显没有其他地方密集，是因坐大巴走的高速。严格来讲，6天行程，骑行5天，搭车2小时，两小时的高速公路节约了两天天半250KM的骑行路程。&lt;br&gt;既有遗憾，又是幸运。环岛骑行是准备了很久的大事，全程骑行是最初梦想，250公里的空白多多少少是个遗憾，挥之不去。国庆七天，要想7天骑完每天至少100以上，这也意味着只能埋头赶路，无暇顾景。途中偶遇骑友小Y，一起同行两天后，他说我这样的骑行太累，为了完成目标而忽略了很多很多，骑车健身房里都可以进行，出来就是要感受自然体验未曾感知过的世界的，不如放慢脚步，骑多远是多远，不要光顾着骑车而忘了看路。&lt;b&gt;骑行的意义，不在骑，而在行。在行驶中感受天地，感受自我。&lt;/b&gt;于是，我们从海口搭车到了东方；于是在鱼鳞洲看了日落，躺在海里让清澈的海浪敲打身躯；于是穿小道在感恩角，顶着烈日撑着伞，边看大海边喝啤酒；于是，亲眼目睹了教科书上的莺歌海盐场；于是，不经意间远眺了东锣岛西鼓岛。慢下来的这段路程，竟成为印象最深的记忆。在时间充足的情况下，请放慢脚步，多看看这座瑰丽的海岛。在时间仓促的情况下，也不要急于赶路，缩短路程乃至搭车，也要比匆匆而过来得值得。埋头赶路，你哪有时间去欣赏路上的种种美景？哪有精力去了解沿途朴实的岛民？哪有时间去领略琼州文化？你哪骑过海南。&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要因为走得太远，忘了为什么出发。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/58/5d58f12cf038a749a829e4bacfcc238f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/58/5d58f12cf038a749a829e4bacfcc238f_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;PS：推荐使用 面包旅行 来记录骑行中的点点滴滴，很好用的一个APP。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21426351/answer/18216788
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
如何辨别一个户型中哪些是承重墙？
</title>
<description>
怎样在没有图纸的前提下分辨承重墙和非承重墙？这个问题非常困难，或者说，这个问题需要专业基础。就像医生怎样用听诊器、程序员怎样写python一样，不是三言两语能够说明的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;之所以大家会关心这个问题，主要原因可能还是因为大家想知道装修的时候到底哪些墙体可以改动、哪些墙体坚决不能破坏&lt;/b&gt;。本身问题也有“装修”这个标签，我就着眼于此，简单的说一说吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然建筑结构的类型有很多种，但具体到住宅，种类就很少了。国内的住宅市场，木结构、钢结构、土石结构在商品住宅中非常少见，没有讨论的价值。主流的结构体系不外乎三种：&lt;b&gt;砌体结构、剪力墙结构、框架结构&lt;/b&gt;。空泛的讨论不容易说明问题，我就各举一个例子来说明吧。&lt;b&gt;举例子并不能教会大家如何分辨，只是告诉大家，这个问题有多复杂，以及随便砸墙的后果有多严重。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;1. 砌体结构&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;砌体结构是最常见的住宅结构体系，90年代之前修建的、方方正正的、5层到6层的、老工房或者筒子楼或者单位福利房或者宿舍楼，基本都是砌体结构，或者俗称的“砖混”结构。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/d6/8cd6e551c607d47e7dfda46be503e258_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1709&quot; data-rawheight=&quot;1181&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1709&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/d6/8cd6e551c607d47e7dfda46be503e258_r.jpg&quot;&gt;上图是一个比较典型的砌体结构住宅，两室两厅，相信大家都见过类似的房子。图中涂黑的方块是钢筋混凝土构造柱，里面有钢筋，这些是肯定不能破坏的。其余所有淡显填充的墙体，都是砌体剪力墙，原则上，这些也都是不能破坏的。混凝土构造柱和砌体剪力墙，构成了整个竖向结构体系，承载所有的结构荷载。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/a4/0ba47946c91264d0c2ab41408f2d5567_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;843&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/a4/0ba47946c91264d0c2ab41408f2d5567_r.jpg&quot;&gt;为方便大家看图，我把天花板设置成透明，大家可以跟上面的平面图对照一下。灰色的是混凝土，红色的是砌体。砌体墙与透明楼板之间，是混凝土圈梁。事实上，每一片墙体都在为结构贡献抗侧刚度。&lt;b&gt;有的人可能会说，“我就拆一点点墙体，没事的”。的确，拆一点点墙体，房子是不会塌下来，但是，地震的时候，可能刚好就差那一点点侧向承载力......&lt;/b&gt;我并不是危言耸听，大自然是很残酷的，这一点点承载力的差异，导致的可能就是地震中幸存与倒塌的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，一般砌体结构都是老房子了，可能当时修建的时候，设计、施工标准本身就不高，又上了岁数，老胳膊老腿已经经不起折腾了。所以，&lt;b&gt;我的建议是，对于砌体结构，也不用辨别了，死了这条心吧，别再动拆墙的主意了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不光不能拆墙，也不能拆构造柱，也不能破坏楼面梁和圈梁，更不能加墙。这些砌体结构的设计承载力本来就很勉强，有些楼板还是预制空心板，甚至个别的还有木楼板。&lt;b&gt;千万不要在楼板上加砌砖墙！&lt;/b&gt;轻则楼板开裂，重则楼板坍塌，非常可怕。如果确实需要，请采用轻钢龙骨石膏板、蜂窝纸板、玻璃隔断等轻质干法墙体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;2. 剪力墙结构&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着土地价格的上升、市场需求的增加，5、6层的砌体结构已经不能满足要求了。90年代中后期开始出现的高层住宅，大量采用了混凝土剪力墙结构。基本上，9层、10层往上直到30层乃至更高的住宅全都是剪力墙结构。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/b2/4ab2f3a64b87fb77beb60e286684afec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1709&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1709&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/b2/4ab2f3a64b87fb77beb60e286684afec_r.jpg&quot;&gt;上图是个比较典型的剪力墙结构住宅，两室两厅，基本上是一梯三户的中间那一户。图中涂黑的墙体就是钢筋混凝土剪力墙，一定不要破坏。斜线填充的是砌块墙体，原则上并不起结构作用，所以可以适当的改建。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/af/fdafbe6d58ff97a1ab863f70aecdee93_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;697&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/af/fdafbe6d58ff97a1ab863f70aecdee93_r.jpg&quot;&gt;就像上图所示，灰色的是混凝土，红色的是砌体填充墙。注意，不仅仅是混凝土墙体不能破坏，混凝土连梁、楼面梁都不能破坏。&lt;b&gt;注意看，填充墙上方一般都有混凝土连梁，千万不要把混凝土连梁一并砸掉&lt;/b&gt;。我见过一些野蛮装修的，直接把这根连梁都锯掉了，这个后果非常严重。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/a8/95a854f8868db783fa15bd69cc1849f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;697&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/95/a8/95a854f8868db783fa15bd69cc1849f6_r.jpg&quot;&gt;通俗的说，这张图显示的是混凝土主体结构，对比一下上下这两张图，下图少掉的红色墙体，就是可以拆除的部分。&lt;b&gt;当然，跟砌体结构一样，拆填充墙可以，但是不要随意的加填充墙&lt;/b&gt;。如果一定要加，也跟砌体结构一样，用轻质墙体，不要砌砖。另外，改建墙体的时候，保温、隔声都要自己打算好，不要不管不顾，一味野蛮施工，结果自找烦恼。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/a9/eaa9223fad2ec5ae32cd60ccc3db6308_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1709&quot; data-rawheight=&quot;1181&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1709&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/a9/eaa9223fad2ec5ae32cd60ccc3db6308_r.jpg&quot;&gt;一些低烈度地区的住宅，或者层数比较低的住宅，可能采用了框架-剪力墙结构。当然，这种框剪并不算典型的框剪，大多数还是“带少量框架柱的剪力墙结构”。跟剪力墙结构的区别，就是把部分比较长的L形的墙体换成了方柱子，别的地方区别并不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人的意见，剪力墙或者框剪的填充墙，最好还是不要改动。填充墙虽然不作为结构构件，但它本身却贡献着抗侧刚度。随意的拆改，容易造成平面和竖向的刚度不均匀，对抗震不利。此外，现在的建筑设计一般都比较合理，没有必要大拆大改，浪费时间精力，效果可能还不如最开始的好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;3. 框架结构&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;框架结构不太多见，主要是新建的6层以下的住宅，以及独栋、连排、叠加别墅和洋房等，占据市场份额相对比较小。细分的话，还可以分成普通框架和异形柱框架，但其实都差不多，所以就不分开说了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/4f/244f2b3ece6cd934f630946f28fbc4cf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1709&quot; data-rawheight=&quot;1339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1709&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/4f/244f2b3ece6cd934f630946f28fbc4cf_r.jpg&quot;&gt;上图是一个典型的花园洋房跃层住宅，采用的是混凝土异形柱体系，带有少量的普通框架柱。图中涂黑的就是钢筋混凝土框架柱，矩形的是普通框架柱，L形的、T形的是异形柱。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/65/92655f0e700e5bfd71ad2add3dc335d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;697&quot; data-rawheight=&quot;696&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;697&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/65/92655f0e700e5bfd71ad2add3dc335d6_r.jpg&quot;&gt;把上层的天花板设置为透明，这就是这套跃层住宅的样子。方便起见，门洞上方的混凝土过梁没有画。同样，灰色的是混凝土，红色的是砌体。那么，哪些部分是可以拆除的填充墙呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/20/9c2067387d88f5895387eaa168ee9935_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;696&quot; data-rawheight=&quot;696&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;696&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/20/9c2067387d88f5895387eaa168ee9935_r.jpg&quot;&gt;很简单，所有红色的填充墙都可以拆除，上图就是拆完的样子。&lt;b&gt;注意，只能拆填充墙，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;一定不要破坏&lt;/b&gt;&lt;b&gt;墙体上方的灰色混凝土梁&lt;/b&gt;。相对来说，框架结构没有结构墙体，所以改建的自由度很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，同样也请注意，拆完之后不能随意的加砖墙。如果要加，尤其是在原来没有墙体的地方加墙，请用石膏板、蜂窝纸板、玻璃这些轻质墙体。另外，自己改建的时候也要注意施工安全，新建的墙体也要做好可靠的拉结措施，防止将来倒掉伤人。虽然是轻质墙体，万一倒了也很麻烦，比如地震的时候玻璃隔断倒了，即使没砸到人，可能也会影响逃生的速度，甚至可能会阻断逃生的路线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;总结&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人觉得，没有必要在装修的时候改动墙体。何苦呢，浪费时间浪费钱，这些填充墙体不也是你花钱买来的。人家欧洲那些老房子也不砸墙，也不拆改，不照样住着挺舒服的。砸墙的时间精力花在装饰、美化上，要好得多得多。即使是填充墙体，随意的拆改破坏也可能造成安全隐患，得不偿失；如果野蛮施工，把结构墙体也破坏了，不光要惹官司，对自己的住宅结构安全也没有丝毫的好处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;动手砸墙之前，建议冷静的想想清楚，不要被装修公司忽悠了。增加砸墙、拆墙、加墙的工作量，他们有更多的钱可以挣，当然愿意鼓动你砸墙。自己的房子自己爱惜，就算不为邻居着想，也得为自己着想。&lt;b&gt;上网骂开发商、骂砖家、骂“豆腐渣”工程的时候，不妨先想一想，自己有没有砸过墙，有没有危害过自己和邻居们的结构安全。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21422541/answer/18212056
</link>
<author>
鲍小斯
</author>
<title>
男性拍照时有哪些不错的pose可以选择？
</title>
<description>
你知道，pose摆得是否惊艳这件事很大程度上首先取决于你是不是个【大帅哥】，如果你长得足够帅，就算穿着秋裤又怎样，还不是照样秒杀众生？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/a5/13a59902dda8a0ce3cc799268aef192c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;748&quot; data-rawheight=&quot;1122&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;748&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/a5/13a59902dda8a0ce3cc799268aef192c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/51/3551a7af7dca535fa68d7fc050168d08_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/51/3551a7af7dca535fa68d7fc050168d08_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/c0/e5c0a3bd64595d6001bb4c107dfc635b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/c0/e5c0a3bd64595d6001bb4c107dfc635b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不够帅就不能摆出绝世好pose吗？No！影帝、天王、教父这种大神【气场】是另一个决定性因素：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/d3/d5d3feb561eed9f2ebc108e3913f6d26_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;415&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;415&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/2b/722be2e4508010d301f3d72adeef7373_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;444&quot; data-rawheight=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;444&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/2b/722be2e4508010d301f3d72adeef7373_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/a3/64a3fa7f4cad0b131d48065e1668f5e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/64/a3/64a3fa7f4cad0b131d48065e1668f5e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;即不帅又没大神气场也想摆出令人难忘的pose怎么办？第三大决定性因素——【技术】：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/16/b91674a1e2d9290709a4df76e6c8927f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/de/44deac5d4d6971b0fa12c4f7c9bb8d06_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;314&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;314&quot;&gt;&lt;br&gt;既不帅又没大神气场，没有掌握高难度技术动作的人注定会被这个世界抛弃吗？那可不一定。靠【卖萌】取胜或许是唯一的出路，记住你的目的是让别人一眼就看出你是个谐星：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/59/55593d263a51d0040f98e14aebb8eb53_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/3a/493abb0a9c057a268753ab5f5eae4535_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;482&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;482&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/3a/493abb0a9c057a268753ab5f5eae4535_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/72/ca729be9eb8613f0bfacdaeb8eb51f25_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;454&quot; data-rawheight=&quot;160&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;454&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/72/ca729be9eb8613f0bfacdaeb8eb51f25_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还有一类存在并不具备指导意义，就是集帅、气场、技术和谐星气质于一体的个别大bug：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/61/3561e7f1e665d0b5248480534a88dfae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;542&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/dd/20dde114f784ac57b37922b8acd4560c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;419&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;419&quot;&gt;&lt;br&gt;综上所述，不就是摆个赏心悦目的pose吗，总是有办法的。&lt;br&gt;顺便吐槽：1L的那些应该是什么上世纪「中年男性pose宝典」吧？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21421000/answer/18191609
</link>
<author>
卡尔尤斯
</author>
<title>
网络字幕组成员的工作动力是什么？网络字幕组真的从来不盈利吗？
</title>
<description>
好吧，这个我来说两句。我是美剧组“FRS风软”的时间轴成员。&lt;br&gt;说来，我这个成员出勤率并不是很高，我的一些“同事”比如安娜糕、阿拉蕾、潇正、宇意、青色的花等等（太多不一一列举）出勤率和工作量都比我大很多，所以他们也许比我更有资格来回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们组是真穷。没有任何报酬。也不搞任何的商业联姻和结合。每年大约有￥1500的论坛广告费，都用来租FTP和开论坛用了。组员没有任何经济报酬。&lt;br&gt;并且工作量一点儿都不小。我上面提到的几位大神级成员，基本上每个下午都要对着电脑屏幕，手里敲着键盘，用最传统的“手动卡时间”的方法来卡时间轴。并不是说我们不接受高科技电脑自动卡轴的方法，而是我们觉得人工手动卡出来的效果是最接近观众观看的效果的。机器卡的毕竟有些生硬。&lt;br&gt;每一集美剧大约20-40分钟，手动卡轴基本上成熟一点儿的轴手效率能到10分钟的剧需要25-30分钟。所以，真的很疲劳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有报酬还这么辛苦的做，为了什么？&lt;br&gt;也许就是上面@ &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yi-yang-59&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;易阳&lt;/a&gt; 提到的一个字的答案，“爱”。仅此而已。&lt;br&gt;我是2010年左右进组的，当时进组的原因就是看House M.D.（美剧，豪斯医生）的风软版，每次被剧情吸引的同时也被字幕组成员的辛勤劳动而感叹，遂报名成为他们一员。&lt;br&gt;我进组时候的师傅ID叫“追风雨看彩虹”，现在比较忙不经常活跃了，她当时给我解释她为什么进组，就是举了一个例子：就好比做慈善，非常高调的什么捐款啊搞仪式啊弄宣传啊也是做，真实的塌下心来去敬老院福利院去帮帮忙也是做，咱们组都是想踏实下来干活的。既然来了，就别抱着任何功利的思想，在这个浮躁的大环境下面，做点纯粹的事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，爱，非功利的爱，就是网络字幕组成员的思想写照。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21431039/answer/18204939
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
国外的年轻人是面对一个怎样的买房环境？
</title>
<description>
谢邀，但是为了社会和谐，还是不要说太多吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;以日本的二线城市（人口100-200万之间）为例，最典型的被称为“一户建”的日式住宅，150平米左右的土地，两层木结构小别墅，在距离市中心20分钟车程的地方大概3000多万日元（地皮值2000万，上面的房子成本1000多万。如果是市郊地皮只卖几百万的地方全套2000多万就差不多了）。日本全国的平均收入是400多万日元，这样的比较大的城市的年轻人如果是正规公司工作，教育程度和能力不差，30岁以前超过400万也不难。基本上是6-8年的收入可买市区内独院小楼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是像国内一样的住宅楼，同样的地段大概2500万日元上下一套，比一户建略便宜，当然面积也要小些。他们卖房子基本上不论平米，而是一套两到四室一厅的房子一个比较整的价格，1980万日元，2480万日元之类的。为了给顾客一个参考会标明面积，他们用的是使用面积，比用建筑面积的同样数字的国内住宅能大个不到20%。精装修，不是毛坯房。当然，永久产权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们的房贷比国内友好太多。基本上可以零首付，只要你是在正规公司工作的日本人。因为存款利率接近于零而且银行业流着道德的血液利差几乎比任何国家都小，他们的变动利率的房贷最低的不到1%的利率，大部分在1.5%左右。由于日本经济已经停滞了很长时间而且政府自己的国债也有很大的规模，至少短期内看不到利率上涨的兆头。或者可以从一开始申请フラット35或フラット50，35年期或50年期固定利率贷款。现在的フラット35利率是1.89%，头10年可以再优惠0.3%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整体上来说日本的年轻人可以用收入的不到1/5来供一套150平米的土地，楼上楼下120平米左右的小楼，当然是没什么压力。除了东京市中心的房子特别贵一些，想要拥有一套自己的住房并不困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但大多数日本人并不急着买房，人年轻的时候有各种可能性，可能会换工作，也可能被派到其他城市工作，租房住更方便些。房租并不怎么贵，同样除了东京以外，不比京沪贵多少。就算租不起还可以申请租金和其他成本（给房东的礼金押金等等）相对便宜的公营住宅（&lt;a href=&quot;http://wrs.search.yahoo.co.jp/FOR=ZayROwtV3iiBxEus1NDI7L95ZdBSv.ker398O7onOYKYFqEB.ER0NiJd.MxV.1BLauNpG58UYJ0W.5bdN8J8zuhh70Nyye0NAt0O._U_aMXlpo7CJ15oXT_BxYtlF0hKsDUN0D90RKek_EeCppQPOJtv4CAchghPZdp7vveh5LC4ERO07kcmnrXBBNqemp43JE1RJA--/_ylt=A3xTpnCMGf9RsCkBLrWDTwx.;_ylu=X3oDMTEyOGNmMGZsBHBvcwMxBHNlYwNzcgRzbGsDdGl0bGUEdnRpZANqcDAwMjM-/SIG=11cld4fas/EXP=1375773516/**http%3A//www.ur-net.go.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;UR都市機構&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;等等）。日本租金水平已经稳定了很多年了，法律也保护租房者利益，房东单方面提出涨房租不给就滚的事情不会发生，租房没什么不便，更不会有孩子上不了户口，没办法上学等等烂事，所以结婚时也没有女方一定要求男方有房的社会风气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到30多岁了，工作稳定了，婚也结了，孩子有了，生活基本定型了，这时候再好好选个地方买套房子，好好经营人生的下半场，是大部分日本人的选择。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20946770/answer/18209199
</link>
<author>
Marco Liu
</author>
<title>
香港人是怎么买得起房子的？
</title>
<description>
@耿云龙 講了一些 不過資料又不太準確，所以我想詳細的介紹一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;據2011年數據，香港目前約２６０萬套房子，為全城逾７００萬人口提供棲身之所，&lt;strong&gt;其中約有４８％的人以不同形式受惠於政府的資助補貼。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致來講，香港人住在以下四類房子裏：&lt;br&gt;　　一是&lt;strong&gt;公屋&lt;/strong&gt;。公屋是“公共屋邨”的簡稱，基本相當於內地的廉租房。它主要由政府出資興建並擁有產權，然後以便宜的價格租給低收入人群。目前香港的公屋單位超過７０萬套，其中絕大部分由房屋委員會管轄，為２０９萬市民提供住房。&lt;br&gt;　　公屋突出的亮點是租金低廉。以新界區為例，該區公屋月租金平均為每平方米４０港元，而私人樓盤的月租金則達到平均每平方米１６５港元，是前者的四倍多。申請公屋的條件也很嚴格。&lt;strong&gt;按規定，申請者需為年滿１８歲的香港永久居民，不擁有任何物業，家庭收入和資產淨值也有上限規定。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;　　公屋的居住條件比較艱苦，人均居住面積約為１２．８平方米。&lt;br&gt;　　二是居屋。居屋指政府通過“居者有其屋計畫”提供的房屋，類似內地的經濟適用房。居屋計畫自１９７６年開始推行，由政府提供資金，興建樓宇，以低於市價３０％－４０％的價格，賣給公屋租戶和其他符合標準的中下收入家庭。居屋的條件要好於公屋，建築面積基本在４０－８０平方米之間，售價在兩三百萬港元左右。&lt;strong&gt;申請居屋同樣有收入和資產限制。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　三是夾屋。夾屋指“夾心階層住屋計畫”提供的房屋。所謂“夾心階層”，主要指中低收入家庭。政府在上世紀最後幾年實行該計畫，興建樓宇，以低於市價賣給市民，同時也提供貸款。夾屋面積為５４－８０平方米，售價為市價的七折。房屋在住滿五年前禁止轉讓。夾屋數量僅９０００套左右。&lt;br&gt;前三種房屋都是政府提供的，滿足市民置業需求和幫助市民置業的項目。但是，並非所有香港永久居民都可以享受上述的房屋，前三種房屋都有個人或者家庭收入上限的要求，超過了上限，就無法入住公屋，或者購買居屋和夾屋（居屋和夾屋如果想出售，需要按照出售時候的價格補回政府提供的優惠才行）&lt;br&gt;&lt;strong&gt;四是私人商品房。為約５１％的市民提供住房。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;前三種都不用買，或者價格適宜，我說一說私人樓的情況。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;04-13年樓價&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/76/c576394fe7e165a910da0b33d1eda313_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;185&quot; data-rawwidth=&quot;265&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;265&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;年份 平均成交呎價($)  &lt;br&gt;2004    3323  &lt;br&gt;2005    3889  &lt;br&gt;2006    3982  &lt;br&gt;2007    4368  &lt;br&gt;2008    5041&lt;br&gt;2009    5059&lt;br&gt;2010    6053&lt;br&gt;2011    7201&lt;br&gt;2012    7900      &lt;br&gt;2013    9183 &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1.&lt;strong&gt;平均尺價：&lt;/strong&gt;現在平均樓價9000港幣一尺，差不多10萬港幣一平米。但是注意，這個平均尺價是近兩年樓市一直瘋長的結果，並非一直是此價格，一年前的尺價較現在低了1000元左右。同時，&lt;strong&gt;這個平均數是天價高價盤和新盤一起平均的結果。市場上5-6萬一平米的房子還是非常多的！遠一些的新界區村屋甚至還有3-4萬港幣一平米的房子。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2.面積：&lt;/strong&gt;香港房子面積和內地概念不一樣，內地最小5,60平米起，一般一個家庭住個100多平米很正常。在香港，100平米的是豪宅！平常的兩個人小家庭上車盤有300-400尺起跳的（相當於建築面積30-40平米），所以，&lt;strong&gt;香港很多樓盤尺價高但是總價低。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3.借款：&lt;/strong&gt;香港貸款比內地寬鬆，銀行可借出7成，如果仍然不夠首付，還可以找財務公司接2.5成，也就是說，極端情況下，&lt;strong&gt;買樓可以借到9成-9.5成房款&lt;/strong&gt;，自己只需要1成首付+稅和律師費即可。同時現在因為聯繫匯率制度，&lt;strong&gt;貸款利息極低，年息在2%左右。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;總結：&lt;/strong&gt;香港樓價現在處於歷史高位，但是和內地不同的是，在買樓這個問題上，香港的中低收入階層並沒有那麼痛苦（有49%的政府自住房屋，有最低工資保障）。&lt;strong&gt;反而是入息剛好過了政府資助房屋上限的年輕人和小中產比較痛苦。一方面沒辦法申請房屋補貼和公營房屋，另一方面房價和收入脫節，籌錢10年可能才可以付一個400尺小單位的首付。&lt;/strong&gt;所以現在很多年輕人結婚了還需要跟父母住在一起。也因為樓價的問題衍生出很多社會問題。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20636215/answer/18207306
</link>
<author>
陆音
</author>
<title>
为何直升机失事无法跳伞？
</title>
<description>
直升机避险一般都是用自旋机动（autorotation）。当空中失去动力时，机体开始急速下降，此时主旋翼就像一把大的降落伞（想象一下边自由下落边旋转的毽子），空气会带动主旋翼被动旋转，然后在快要落地的前一瞬，猛地拉一把，瞬间加大主旋翼螺距（这个叫做collective pitch），借助被动旋转的旋翼，产生短时间升力，将主旋翼旋转的动能瞬间转化为拉力，进而实现安全落地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;342&quot; data-rawwidth=&quot;546&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/4b/b74b789ff4683b52418f25ed0659ebf6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;546&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/4b/b74b789ff4683b52418f25ed0659ebf6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是自旋机动有几个要点，1）高度。没有高度，空中停车后，下落过程中主旋翼就不可能有足够的被动旋转的动能，使得最后快落地的一瞬，无法转换为足够的升力，导致crash。2）快落地时拉起的时机。这个是显而易见的。拉早了，升力就浪费了，接下来一般不会有足够的高度再一次实施另一次自旋机动；拉晚了，直升机垂直下落速度短时间降不下来，也相当于是直接crash。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论：正是因为可以自旋，所以一般直升机飞行员不跳伞。总的来讲，直升机比固定翼控制复杂度更高，所以直升机与固定翼比，并不更安全。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
