<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21388654/answer/18883710
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
如果是林彪指挥抗美援朝而不是彭德怀，结果会有什么不一样？
</title>
<description>
彭德怀和林彪打仗风格是非常不同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人认为彭德怀指挥只不过是猛冲猛打。这显然就是“皇帝拿金扁担挑粪”的现代翻版。每一个优秀的指挥官都只在一定条件下是优秀的。他们有各自的风格和适应的范围。你把古德里安请到中国来指挥敌后游击队，恐怕也会打得一塌糊涂。所以不要觉得一个指挥官在这里打的好，那么在那里一定也打的好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么反过来说说林彪与彭德怀的区别。林彪，就我个人感觉，更适合打的是对称性战争。他能够在双方基本作战方式与能力差异不大时打出非常漂亮的结果。他也可以想方设法消除双方的差异，限制对方的长处。上面有位朋友说“在现代战争中，对战争胜负起决定作用的不再是“勇气”和“献身”精神。身为职业军人的林彪和粟裕很明白这一现实，所以称病不去，这是明智决定。”与其这样说，不如说这两位擅长打对称性战争的将领没有信心能拿着志愿军的资源打出胜仗来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而彭德怀，则是从逆境中锻炼出来，打过很多逆风仗。他能够在己方素质、战斗力、机动力都远不如对手的情况下，打出不差的结果。换句话说，彭德怀擅长的是用己方的特质去压倒地方的特质，也就是打一场逆风的非对称战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此可以看到，朝鲜战争前，林彪对作战的结果基本持悲观态度。而彭德怀就可以一试。在朝鲜战争中，志愿军把轻步兵战术发挥到了近乎艺术的水平，利用志愿军轻步兵在机动力方面的特质以及战斗意志、主动性方面的优势克制了美军在通讯、运输、机动、火力、侦察等等方面的恐怖优势。这种战争形式，林彪未必能打得出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然并不是说派林彪去打朝鲜战争就会很差——毕竟历史无法做这么大的假设，但是起码可以看出，彭德怀出任志愿军总司令，有他个人经验与能力方面的优势。林彪并不具备这些优势，因此朝鲜战争恐怕不会打得更好。有的人以为彭德怀只是耍狠，而且战略战术素养都很差，所以林彪肯定打得比彭德怀好。这无疑是不公正的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么看到上面有人提到“五大战役越打越差”、“美国当时是早想着要停的”之类说法。我觉得还是有必要解释一下朝鲜战争的过程。同时可以了解一下彭德怀的战略水准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;志愿军除了作战意志高超以外，没有什么能和美军相比。美军通讯设备可以部署到班，志愿军往往只能到营。美军有大量的装甲战斗车辆，能够空投补给，用运输机运走伤员。美军空军可以实现战场遮断，可以打击补给线、指挥机构，可以进行火力支援、侦察。志愿军这些几乎都是零。志愿军初期作战，说实在话就是“小米加步枪”。美军一旦出动坦克，初期志愿军经常无计可施（比如陆战一师的撤退）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样大的差距，不要说逆推，连守住中朝边境，都会让人觉得有点不可思议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么志愿军是怎么打的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人以为志愿军就是不怕死，往上冲，把美军冲垮了。这不但是把志愿军看得太愚蠢，也是把美军看得太弱。美军当时自动武器的部署以及远程、空中火力的豪华阵容使得正面冲击其阵地是几乎不可能获得成功的。海军陆战队F连在长津湖战役中坚守锋线部队的退路，他们构筑了环形防御阵地，并在团属火炮与海军航空兵支援下成功抵挡了至少六倍于其数量的志愿军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;志愿军当时的主力完全是轻步兵，因此就专注于发挥轻步兵的最大的不对称优势——复杂地形的机动力。初期诸如长津湖战役之类。志愿军都是使用大量轻步兵部队从山岳地区平行于主要公路前进，然后对公路沿线同时进行打击。这一点，不但是对轻步兵优势的深刻理解，也是对美军作战方式的深刻理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美军的机动主要依靠公路，因此，火炮阵地、补给中枢、指挥机构，均沿公路分布。其锋线极为坚强，并拥有各种火炮、自动火力和空中支援，但是在纵深方向的公路两侧则极为薄弱。在这些志愿军获得巨大胜利的战役中，其实被正面击垮的美军阵地并不多。美军并没有预料到会出现如志愿军这样的“非主流”打法。结果遭到志愿军沿公路方向的全面打击。战争初期美军火炮、补给、指挥经常会遭受严重杀伤，导致指挥体系崩溃，全局溃退。我们可以这样说，志愿军用轻步兵打出了一场闪电战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是由于这种打法，使得美军引以为豪的火力要素被大大削弱。美军的大部分伤亡并不是在阵地上产生的。志愿军对美军阵地进行包围或者攻击其侧翼，使其腹背受敌，美军此时不得不撤退，或者呼叫增援。由于志愿军控制了公路两侧的高地，于是对移动中的美军实现了严重的杀伤。比如长津湖之战中参与了德雷斯戴尔特遣队的英美海军陆战队，恰恰是在其向前方增援的过程中遭受了最大的损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，说实在话志愿军的轻步兵在美军面前可以说攻坚与固守都有着极大的劣势。之所以一开始能打出不错的局面，就是因为指挥层对中美双方作战能力的深刻理解。&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;美军也是当时世界上最强大的军队之一。他们总结经验的过程甚至在第一次战役结束之前就开始了。美军知名军史/战斗分析学者S.L.A Marshall在朝鲜战争中被重新征召入伍，并被派往前线采访无数的部队，有的甚至是刚刚从火线上下来的部队。大量类似的人员经过细致的访谈，大致了解了志愿军的作战模式和各种细节，甚至包括志愿军的号谱。这在Marshall的一些书里有详细的介绍。美军从一开始就不断地学习，不断地变更自己的战术和战略，克制志愿军的优势。所以，志愿军的作战模式和弱点，并不是李奇微一拍脑袋顿悟出来的，而是大量军事分析人员在访问一线部队后分析归纳的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管美军很早就了解了志愿军的作战模式，但并没有能立刻改变局面。因为，美军当时面临的核心问题是，他们没有办法建立一个完整的战线。之所以这一点极为重要，是因为志愿军的轻步兵可以穿过大多数地形。一旦被志愿军突破一点，志愿军一定会向左右跃进，然后打击侧面阵地附属的补给、指挥和火炮单位。这样左右的阵地都有可能崩溃。没有一条完整的战线，就意味着志愿军有很多地点可以很容易地突破。志愿军也很清楚这一点，所以想尽一切办法穷追猛打，绝不给予美军任何喘息的机会，不能让美军获得充分发挥其优势的条件。一旦美军缓过劲来，志愿军的麻烦就大了。志愿军的装备很难支持对美军的正面攻坚战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有很多人以为说，美国当时不想打了，想要谈判，还觉得当时美国开出的条件很好。其实这是不了解美军的想法和需求。美国之所以想要谈判，无非是需要一个喘息之机。一旦美军有机会构建起来一条完整的战线，就很可能反推志愿军。谈判，谁也没说一定就能谈成，等到美军缓过劲来，再故意谈崩就了事了。有人觉得我这可能是以小人之心度君子之腹，其实你看看后来几年的发展就行了。如果美国这么早就不想打了，为什么后来僵持战还打了两三年呢？如果美军不想打了，僵持战打上几个月就该结束了吧？反过来讲，美国如果真的想谈判，一边打一边谈又有什么不可以。有人觉得谈判之前先停战，是表达诚意。但问题是，当这个“诚意”的代价是可能导致整个战争形势向有利于美军的方向逆转的时候，你就要问问美军的“诚意”够不够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么最后再谈一下，为什么五大战役越打越差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是因为，整个抗美援朝的战争形势取决于美军什么时候能够建立完整的战线。随着志愿军不断地进攻，补给、伤亡、疲惫都在削减志愿军的战斗力。而美军的防线在移动中也日趋完整。最后，终于志愿军的锋线也到了强弩之末。美军也逐渐缓过劲来了。这时候战争形势就逆转了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21651362/answer/18896313
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
为什么很多新闻用“系”代替“是”？
</title>
<description>
“系”与“是”意义相同，多用于公文尤其是法律相关的场合，它与“兹有”等词一样，是古代书面语的遗留。系字原意为丝悬、挂，后引申为牵系、联系、缚结等意。在古代公文中，“系”字是一个固定连缀词，“系”字前为状况或情境描述，“系'字后为与前文有关联的解释或补充，其涵义和作为判断词的”是”字有微妙不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如《清朝名吏判牍选•张船山判牍》：审得陶丁氏戮死陶文凤一案，确&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;因抗拒强奸，情急自救，遂致出此。又验得陶文凤赤身露体，死于丁氏床上，衣服乱堆床侧，袜未脱，双鞋又并不齐整，搁在床前脚踏板上。身中三刃：一刃在左肩部，一刃在右臂上，一刃在胸，委&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;伤重毙命。本县细加检验，左肩上一刃最为猛烈，当&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;丁氏情急自卫时，第一刃砍下者，故刀痕深而斜。右臂一刃，当&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;陶文凤初刃后，思夺刀还砍，不料刀未夺下，又被一刃，故刀痕斜而浅。胸部一刃，想&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;文凤臂上被刃后，无力撑持，即行倒下，丁氏恐彼复起，索性一不做二不休，再猛力在胸部横戳一下，故刀痕深而正。又相验凶器，为一劈柴作刀，正与刀痕相符。而此作刀，为死者文凤之物。床前台上，又有银锭两只。各方推勘：委&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;陶
文凤乘其弟文麟外出时，思奸占其媳丁氏，又恐丁氏不从，故一手握银锭两只，以为利诤；一手持凶刀一把，以为威胁。其持刀入房之时，志在奸不在杀也。丁氏见
持凶器，知难幸免，因设计以诱之。待其刀已离手，安然登榻，遂出其不意，急忙下床，夺刀即砍，此证诸死者伤情及生者供词，均不谬者也。按律因奸杀死门载：
妇女遭强暴杀死人者，仗五十，准听钱赎。如凶器为男子者免仗。本案凶器，既为死者陶文凤持之入内，为助成强奸之用，则丁氏于此千钧一发之际，夺刀将文凤杀
死，正合律文所载，应免予仗责。且也强暴横来，智全贞操，夺刀还杀，勇气加人。不为利诱，不为威胁。苟非毅力坚强，何能出此！方敬之不暇，何有于仗！此则
又敢布诸彤管载在方册者也。此判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在公文之外，系字的使用規則并没那么严格。如曹雪芹”子系中山狼“，以系代是，子系为孫，影射孫紹祖。在这里，系是二字意义皆用。《五代史平话》有”法司檢擬郭威彈雀誤中顧驢兒額上，系是誤傷殺人“，“系是”联用。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18893634
</link>
<author>
吴泽泳
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
其实看了一下回答以后，发现答案明显分了两派，一个觉得QQ邮箱很糟糕，一个觉得大可不必如此。&lt;br&gt;当然，有一点必须要说的是，骂人是不对的，Low逼这种话说出来就更加不对了。不过除此之外，对于邮箱的使用，我倒是可以理解。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------分割线------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;先介绍一些我的背景吧。我的本科是在美国大学完成的学业，又在美国实习过。我过去也在国内做过猎头，对两地的招聘和很多细节都算有不错的了解，我也不妨分享一下，从一些侧面的角度来讲讲邮箱这个问题。&lt;br&gt;先从美国开始吧，&lt;br&gt;&lt;b&gt;在美国，应届毕业生找工作之前，老师会告诉你们三件事情：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一条：&lt;/b&gt;无论如何，如果你要留下邮箱的话，最好使用你的学校邮箱，因为看起来更专业，而且人家也会有更明显地了解。如果实在没法使用学校邮箱，那么就选择gmail，hotmail这些容易辨识的邮箱。&lt;br&gt;同时，你的邮件地址必须要够清晰，最好是你的名字+域名，如果是什么fxxkmylife这种邮箱，就千万不要拿来求职。对方只要看到你的域名就不会看你的邮箱了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;分析一下就可以发现，&lt;/b&gt;其实这是一种“&lt;b&gt;职业化&lt;/b&gt;”的做法，使用学校邮箱可以让你避免掉邮件不规范或者出处不好。而恰当的域名则是对对方公司的尊重。&lt;br&gt;&lt;b&gt;而回到我做猎头的经历，你们不妨也看看。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我做猎头的时候，一天公司邮箱大约可以收到300份左右的简历。我基本上是不会看的，为什么？因为邮件标题既没有注明申请人姓名，也没有岗位，更没法看到一点我所想要的咨询。我自然没有兴趣去打开。&lt;br&gt;&lt;b&gt;有的人会说：你这样不就会错过很多人吗？&lt;/b&gt;我刚入行的时候确实是这样想的，我前面3天时间，很认真的看着这些邮件，每一个都打开来看简历。猜猜看我在这900份的简历里面选到了多少可能合适的人？大约不到10个吧，而且这10个人里面，每个人都有着清晰地标题，清晰地内容，让人一目了然。&lt;br&gt;&lt;b&gt;也许有人还会说：你一共才看了三天呢，你再多看几天说不定就有更多呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;没错，这个想法或许是对的，但是你知道一天看300份简历需要消耗多少时间么？就算一份简历1分钟，我也至少需要300分钟，也就是整整5个小时，一天上班时间就8-10个小时，我5个小时足够我找20个，30个，甚至40个这样合格的人了，而不是15个小时才找出10个不到的人。同样的时间，我为何要浪费在一堆希望渺茫的人上面呢？&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二条：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;去面试那天，无论如何，都要剃一个好头发，穿一身好衣服。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这件事情曾经被我的coordinator强调了无数无数次，而且我也照做了。我是金融行业的专业，找的工作自然也是金融类的。当时并不了解这是为什么，直到三年后，我进入一家国内的私募基金（资本量不大，大约在2个亿左右吧），成为总经理助理，才发现在金融这个行业，如果你有一身很好的行头，足够良好的谈吐的话，谈生意会变得非常简单。&lt;br&gt;我每次去和老板谈生意的时候，都会穿上阿玛尼的西装，内衬有袖扣的衣服，带个还算蛮贵气机械手表。为什么？因为别人看到连助理都穿的那么好，老板更加不会差，对方相信你的公司财大气粗，谈生意就变得非常简单。&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实还是那一条，这就叫职业化。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三条：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可能很多人没想到，但确实曾经引起过非常大的轰动的，那就是“如果不满21岁，记得把你Facebook上面的喝酒照片和party照片给删掉。如果你有什么特别放浪的照片，也记得把他们删掉。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先要解释一下，美国合法喝酒年龄是21岁，但18岁就喝酒的大有人在。只不过，删照片这件事情，其实就是让企业对你无可挑剔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实，永远记住一件事情，那就是，和你竞争的人很多，但坑爹的人更多。如果你每一个细节都做到尽善尽美。用专业的邮箱，穿正装，良好的谈吐，加上还可以的简历的话，面试官就无可挑剔，你就不用如此辛苦的和别人争论，到底用QQ邮箱还是一般邮箱了。说到最后，QQ邮箱也只是图个方便，但并不是专业的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20781424/answer/18079844
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
正规赌场里哪种玩法游客胜率最高？
</title>
<description>
先提醒：赌博害人。&lt;br&gt;熊猫烧香作者李俊，最近又因为网络开设赌场，又进去了。连赌神都退役去拍电影了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/2b/582bee283d74a318a956a858c76b8f4f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说答案：游客胜率最高的玩法是：&lt;b&gt;新手上路玩法&lt;/b&gt;，获利可超过10%！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一级的输赢：赌台上的现金输赢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;上知乎都是比较理性的人，咱们不说什么运气出千之类的，就拼概率，胜率最高的游戏是21点（李博扬同学的回答里面有很详细的解释了）：视乎赌场的具体规定，赌客输0.5%-3%左右。但其实：玩几盘21点，赢了几百块，这种不叫赢。输了几百块，这种不叫输。只看赌桌上的输赢窄了点，我们视野变广一点，升到第二级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二级的输赢：关键要引入一个概念&lt;/b&gt;：TCO
(Total Cost of Ownership，总体拥有成本)和 TI
(Total Income，总体收入)
&lt;br&gt;&lt;br&gt;TI（总体收入）: 除了现金，我们还可以赢：在澳门住酒店房费，看表演的费用，赌资的各种回扣（码佣）等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赌桌上还能赢这些东西?
当然可以，你不知道是因为你玩得不够大。澳门有个金沙会相信大家都知道，在里面赌够足够的钱，可以有礼品送。有多少呢？我们随便来看看最近的促销：&lt;a href=&quot;http://www.sandsrewardsclub.com/zh-hans/now-src/plaza-redemption-program&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;澳门百利宫娱乐场换领礼品计划&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，里面提到：3,338分可以换港币$15,000（比较有趣的是，网上从来不会说赌多少钱能拿到一分，这也算是我所知道的最诡异的会员计划了。我可以透露一下，实际中赌400元能拿到一分），也就是说回报率是
15000/ （3338*400）=1.1%，当然，这需要有133万的流水。流水其实是一个金融学名，在这里的意思是你赌的“营业额”，每盘赌1000元，每盘的流水就是1000元，今晚赌了100盘，今晚的流水就是10万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/93/2693ff7ac2e7ce28d6f4323e354ab81f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;572&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;572&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/93/2693ff7ac2e7ce28d6f4323e354ab81f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我没记错的话，前阵子可以用28分就可以换澳门喜来登，28分需要多少钱呢？400*28*2%(
金沙会里面21点输的大约概率）=224
港币（大约200元人民币）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些都是公开的福利而已，实际上，找赌场的推广部或者赌场客户关系经理，他们负责甩钱赚吆喝，会给赌客很多福利。我有个朋友，就是普通卡，也就赌了几万的流水，赚了N次免费的Conrad的套房。有段时间绿卡每餐饭费500元，每月奖励15000筹码是标准待遇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信聪明的同学已经基本上看到我的思路：玩数学上输得最小的21点，通过大量的赌博流水，获取赌桌以外的回报。这些回报包括：廉价或者免费酒店，各种大规模表演门票（比如澳门水舞间门票，600多一张；银河酒店开幕表演门票，一千多一张），往来香港澳门船票，澳门上空观光直升飞机票，观光塔笨猪跳券，各种美食券等等。Paiza Club之类的还用劳斯莱斯，迈巴赫什么的接送到海关。碰上新赌场开张，想想连各种大妈坐个巴士都能送100元赌资。你装成个高富帅的样子，有个100万的赌博流水，你在赌场还不饭来伸手，MM来张口啊...&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前和朋友算过，10%的收获是杠杠的，夸张的20%都有。其实很简单，普通赌客赌博输的概率就是在10-20%之间，在开业的时候，赌场为了汇聚人气，把这些盈利部分或者全部返还给你而已。你就用数学上输的不到3%，赚了这些推广的钱。不信你看看这些开户红利的返点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/eb/e7eb0585444d583ea5d6f7af97012971_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; data-rawheight=&quot;147&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/f1/e7f15723a193022b3feac219d9bc5c3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;504&quot; data-rawheight=&quot;100&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;504&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/f1/e7f15723a193022b3feac219d9bc5c3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然，实际操作上要注意，为了让赌博的收益符合数学，而且流水要够多，必须盘数够多。比如只玩10盘，胜负率可能会在  -33%与30%之间浮动；玩100盘，胜负率可能会在  -13%与10%之间浮动；玩够500盘，胜负率才会稳定在-3%。很累。1000元一盘，玩500盘，就够50万流水了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还没完，赌钱还有回扣的：这个很有意思，在大部分赌场的贵宾厅赢回来的钱（也就是所谓的“泥码”，注意不是“草泥马”）都不能直接兑换成钱，需要通过洗码仔帮忙兑换成现金。这个兑换手续费行话叫“码佣”，贵宾厅一般的码佣是1%-1.2%之间，以前是洗码仔收的，现在很多都回馈给赌客了，又爽一笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这种：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/57/a357fb25baa30ea4a3577a84fecbcf32_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;687&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;687&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/57/a357fb25baa30ea4a3577a84fecbcf32_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;说完赚的说要付出的，TCO（总体支出）：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;人民币兑换港币澳币美元的兑换成本:问题中的定义是“正规赌场”，国内并没有正规赌场。我说的是澳门，拉斯维加斯之类的“正规赌场”，货币兑换成本1-5%不等，包括刷卡手续费，汇率差等等。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有一点，把钱刷出来容易，但走的时候没可能带着一堆现金走吧？ 这几万或者几十万怎么存回去账户里面，也需要一点特殊的费用。这个是敏感话题，略。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;赌21点的时候要严格按照规则应对，这个也很累人。而且竞技现场会有很多干扰，别的闲家的大声吆喝，场内大胸美眉的弯腰兜搭与恶意第三类接触磨蹭，都容易让赌场上的运动员出错。一反应出错就可能输钱，这也是一种成本。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;给荷官的小费。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;路费&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;但减去这些杂七杂八的，综合来说，老油条弄个10%的回报享受，轻而易举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个方法到底真的假的啊？为什么很少人这么做，其实早有了，对普通人来说，也不知道这些门路和把这些钱运来运去的门路。真有能力豪赌的人也不在乎这点小钱，赌博不就图个刺激嘛？而且这些收入很多是以享受的方式获得，而不是现金。最后，弄多了赌场会降低对你的优惠政策，乃至直接宣布你成为不受欢迎客人-------所以这个玩法为什么叫做“新手上路”玩法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个答案还没完，大家都是成年人，不能满足于二级，应该向三级进发，从整个人生来看：&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/5d/cd5d1d87008f150319be83ca772f2f86_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;40&quot; data-rawheight=&quot;35&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;40&quot;&gt;&lt;br&gt;我们输的：时间，精力，贪婪，进取心。&lt;br&gt;我们赢的：分分钟十万百万上下的豪情壮志和人生体验，赌桌边大量各国各色性工作者的撩拨和主动调戏，知乎上吹牛的资本。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21244121/answer/17638725
</link>
<author>
靳晓楠
</author>
<title>
视频剪辑的大神们都是怎么找背景音乐的？
</title>
<description>
除了以上几位的答案之外，个人强烈推荐一个网站：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.freeplaymusic.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Freeplay Music, Broadcast Production Music Library, Mp3 Music, See Terms of Use.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;该网站配乐资源全部免费&lt;br&gt;可以根据关键词进行搜索，如epic、happy，以及可以根据风格、时长、乐器等等进行搜索~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最关键的是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对同一首配乐，它提供不同时长的版本！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如10s、15s、30s、60s以及原始长度的版本，绝对可以省去你重新剪辑配乐的辛苦！&lt;br&gt;是做视频片头、场景配乐的必备网站！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是当年我做校园新闻片头时发现的一个网站&lt;br&gt;至今仍在运营当中&lt;br&gt;强烈推荐！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18882188
</link>
<author>
文朋
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;知乎是一个讲道理的地方，请不要我说一万个理由，你就回一句话——“装逼“，搞得像对动物弹琴。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，理清源头&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;      什么样的邮箱用来收发简历？一方面是你常用的邮箱（及时收发邮件），另一方面客观反映你的工作习惯或环境。&lt;br&gt;         大多觉得QQ邮箱好在于收发方便，Gmail如果不翻墙，链接比较慢或者容易连接不上。但是我觉得翻墙是一个IT工作者基本素质之一，所以第一点可以不成立。&lt;br&gt;         Gmail并不是一个邮箱，而是Google的一个账号系统，chrome，Google agent，docs等工具都是此系统，这个侧面反映你用google产品的频率。同时很多国外网站都是可以使用google账号登陆或者注册的，你用QQ邮箱试试。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，硬币的另一面&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;       我给方舟子和fenng定了一个词，认知洁癖:某些方面超于常人的极端。同样适用于老萌男骆少。&lt;br&gt;         你一方面享受着方舟子明察秋毫的打假，奋不顾身的科普，你就必须应付他对韩寒的死缠烂打。你一方面享受fenng的小道消息，一方面就要忍受他对某些细节的苛求（见他微博吐槽）。一方面享受着PingWest的报道独辟蹊径，独立思考，另一方面也要习惯他们对团队成员严厉要求。&lt;br&gt;     谁会去毫无条件接收他的一切，我又不是脑残，要求他们是完人。&lt;br&gt;     最近fenng 招聘，你们可以看看他对招聘邮件的建议（电话号码号段都有），&lt;a href=&quot;http://chuansong.me/n/104275&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;简历的问题 -- 小道消息 by Fenng -- 传送门&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，我觉得这些都是招聘界约定俗成的规矩，为的是招聘双方彼此一个方便。&lt;br&gt;3，QQ身份象征论。昨晚在微博讨论时有人说github上大牛也用这个，我特意用github搜索一下“qq.com”和“gmail.com”，的确如此，结果如下图：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/57/fa57fb94dee13ccd1e0bb10937a767c5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;761&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;761&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/57/fa57fb94dee13ccd1e0bb10937a767c5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/28/8f2802fba33da2e8da811c9fcce2120d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/28/8f2802fba33da2e8da811c9fcce2120d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;       我推测两个神级的产品经理张小龙和马化腾估计也是用qq邮箱，但这个丝毫不会增加7星级qq邮箱的小白定位，如下文讨论&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20161446&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;腾讯已经购得 qmail.com 的域名，这是否意味着腾讯会推出@qmail.com 的邮箱？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;        因此，无论骆少怎么解释或者掩饰，QQ邮箱定位都在那里。  你能想象一个IT记者，通过qq邮箱约个采访吗？那些被采访的google，apple死忠geeker作何感想？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，招聘歧视&lt;/b&gt;&lt;br&gt;        很多人反感通过邮箱对应聘人进行第一次筛选，我觉得这个比学历和工作经验强多了。曾经作为没有工作经验的应聘者，不知道被藐视过多少次（别怪招聘方，我觉得他们培养一个，然后又跳槽，你能理解那心情）。&lt;br&gt;      pingwest里面的 &lt;a href=&quot;http://www.pingwest.com/author/ray/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;陈粲然 Ray&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;,我最喜欢的作者，微博介绍为华中科技大学文华学院，那些211,985限制的可能就遇不到这么优秀的作者了。&lt;br&gt;       再说了，骆少还直接告诉你用QQ邮箱，我们可能不欢迎，这个比直接抛弃后不搭理你的强吧，更别提简历多得只有看候选者运气的筛选法。&lt;br&gt;       对于一个好的应聘者，即使你QQ邮箱发被拒绝了，可以马上申请过gmail发过去，这才是应聘者的态度，别把自己当大爷。&lt;br&gt;&lt;b&gt;5，关于删帖&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       我觉得这个真不是骆少心虚，是他不想搭理这个事情，一群人跑到他的地盘去喷，爽完了还要他去清理现场。这个和方舟子黑名单不够用，fenng清理粉丝列表一个道理。&lt;br&gt;        亲，请相信我，以这些人对自己的严苛程度，他们错了比谁都着急道歉，谁想成为自己都讨厌的人呢？他们微博都有这类道歉的信息，有时候只是不明显罢了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;6，结论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      PingWest的好坏，不在于骆少黑36Kr，吐槽987万粉丝，卖萌，而在于能否原创出有见解的文章，还原媒体的本质。这点也适用于前段被喷的zealer。&lt;br&gt;  以上&lt;br&gt;-----分割线&lt;br&gt;不知道为啥这么多人莫名点我反对。QQ邮箱，360手机助手，搜狗浏览器，百度搜索，这些我都长期使用，&lt;b&gt;不同场景使用不同产品&lt;/b&gt;，各位亲们别轻率反对好吧，我回答了一个多小时的。&lt;br&gt;---可能是下面这句话&lt;br&gt;作为PingWest（达文西）的脑残粉，是时候表忠心了。、&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------感觉楼上庄先生回答，大部分讲究骆少为人——不再局限于邮箱，&lt;b&gt;评论区&lt;/b&gt;看到大家都不能释怀“low逼”，“桶装水”，补充回答如下：-----------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;7,&lt;b&gt;心里很难过，&lt;/b&gt;看到以骂制骂的庄先生获得赞同最多&lt;br&gt;     庄先生把微博拉黑那一套放到知乎来了，我觉得知乎是一个讨论平台，如果同意点个赞同，不同意反对一下或者写出自己的观点，大家讨论，对事不对人，何必拉黑。&lt;br&gt;珵cici&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21627402&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;适应粗鲁和适应礼貌哪个比较难？&lt;/a&gt;的回答对我影响很大，我记得庄先生有一篇说《国史大纲》的回答，也望有生之年&lt;b&gt;兼容并包&lt;/b&gt;能成为吾国吾民文化之一。&lt;br&gt;梵高才华横溢，却不被当世的人认可，因为他咬人耳朵。站在历史最高点，往往不理解那个时代对待恃才傲物的人那么排斥，我们这个时代其实一点都没有改变。&lt;br&gt;李开复，雷军这样，骂不还手还给你耐心解释的人实在太少，也太累。只要没触犯他人利益，为什么不能包容，一句口头禅后，恨不得回到文革将此人带上高帽子批斗一番。&lt;br&gt;&lt;b&gt;把这个世界装饰得都是绅士的愿望虽然美好，却少了那份多彩。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨晚伤心时，刚好有本《乌合之众》，看着看着不觉泪如雨下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8，心里很难过&lt;/b&gt;，道德的基础是社会利益的最大化。没有此，社会道义只是空壳。&lt;br&gt;印象中pingwest成立不到一年，除了很多一针见血的报道（例如微信API），还举办硬件创业，比特币，黑客马拉松，硅谷创业交流。&lt;br&gt;这些已远远超出媒体的定义，我心里期许，骆少如此不为钱，而是让创业者收益——这个他天天骂着的国家更加美好。&lt;br&gt;你们可以骂他，可以封杀pingwest，但我不愿看到科技报道的另一个代名词是翻译国外文章。&lt;br&gt;&lt;b&gt;境由心生，心里有什么，你就看到什么。&lt;/b&gt;你们看到“low逼”，请换一个角度就能看到更多精彩的东西。&lt;br&gt;&lt;b&gt;9.关于骂人&lt;/b&gt;&lt;br&gt;前段时间骆少微博上有个段子，说为去五道口如何与出租车司机斗智斗勇。站在打车者角度你拒载，我有办法收拾你。然而站在出租车司机角度，家庭压力大，需要挣钱，五道口这类吃力不讨好的地方能不去就不去，开出租车是个辛苦赚钱不算多的职业。&lt;br&gt;很多事情是有两面的，口粗语爆另一面是做人真诚，有问题给你指出来，虽然言语粗鲁，但这是他的基本职责（乔布斯话大意）。如果你习惯了他骂人那一套后，你一点会在其中收获一个更大的世界。&lt;br&gt;知乎不是发现一个更大的世界吗？要想发现，取决于你的看事情的方式&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，祝福pingwest，骆少，谢谢你们与我陪伴这一年，“永远做正确的事，这样你能让一部分人心满意足，让剩下的人大惊失色”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19693991/answer/12732274
</link>
<author>
金晨羽
</author>
<title>
《三体》《球状闪电》是软科幻吗？软科幻与硬科幻如何区分？哪种类型在中国更容易得到推广及发展？
</title>
<description>
2013年9月15日大改答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对硬科幻的要求比较高，大量科学术语是骗不了一个见惯了科学术语的科研人员的。你给个术语，我就去查，维基查不到查教科书，翻成英文查、拆开来查。反正只要就算是胡扯也有个灵感来源吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年写原答案的时候，我只看过一部《三体》1，所以是“想法很好，但有硬伤”。&lt;br&gt;昨天，由于某位知友提到“三体里的维度展开和球状闪电里的宏原子是一个道理”，我特意去看了看《球状闪电》。&lt;br&gt;从1到15章，悬疑小说看得很开心。（我说真的，大刘写得挺好）&lt;br&gt;16章开始不断被各种科学概念以及由被误读的量子力学发展出的更多科学概念亮瞎，尤其是“强观测者”和“弱观测者”，还有文末可以抵消其它观测者的“自身观测者”。&lt;br&gt;合着整部小说的科幻部分就是这么构成的啊！出现一个问题就加一个设定不停的打补丁啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;人说真正的硬科幻不会写太遥远的事情，一点都不错。比如《海底两万里》，里面除了生态部分，最关乎“科学”的就是“鹦鹉螺号”，凡尔纳在写作三年前就去详细考察一艘法军新潜艇，因此对潜艇的技术性描述详细并切实。蒸馏淡化海水等等都是&lt;b&gt;以当时的科技就可以预见实现的技术&lt;/b&gt;。但最关键的部分，也就是能源问题，凡尔纳选用的是化学能。因为那时候，爱因斯坦还没有提出那个大名鼎鼎的质能方程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，一部我眼中的硬科幻，作者的设定都不是随便提出的，而是要经过这样的推敲：“如果我现在的科研项目是造一艘无限航行的的潜艇 / 发射一个飞船去月球 / 在火星上利用科考设备生存一年 / 制造一个好好工作的机器人，我会怎么办？” &lt;br&gt;后人说这些小说对技术发展做出了惊人的预测，其实，这都不是作者凭空想出来的，作者写作的时候就知道，迟早会有一个人看到小说后会想 “咦，这主意不错，我手头正好有需要的技术，做做看”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“设定在自身的理论体系里自洽”其实不是一个对硬科幻的要求，一部合格的侦探小说，一部漂亮的武侠小说，甚至一部让人不恶心的玛丽苏小说，都应该在自身理论体系里自洽：按照侦探的推理，必须能够锁定唯一的嫌疑人；按照“点穴后只能靠解穴或内力冲开穴道”的原理，初闯江湖的毛头小子被点了就只能乖乖站着；按照小说交代的情节和性格和……缘分，男一号一定会错过女二号牵手女一号（啊好像有奇怪的东西）。这当中可以有主角光环，比如那个毛头小子被大侠救了还收为徒弟。但不能过分到违反逻辑。&lt;br&gt;同理，如果我们讨论的是“科”幻，还要是“硬科幻”，就不能介绍了量子态和概率分布，还让薛定谔的猫为你生为你死。落在较真的人眼睛里，这种情节和“由于我是主角所以我杀了人也不犯法”一样不可容忍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------原答案-------------------------&lt;br&gt;如果按照@张小北所说，“国内中文科幻圈内，“硬科幻”是指充斥了大量科学术语的那种科幻小说”，那么可以算作硬科幻。按照维基的定义我不会把三体订为硬科幻，因为觉得还是有很多漏洞的。&lt;br&gt;不过我同意凡尔纳是硬科幻。&lt;br&gt;当然我给卫斯理的评级的胡扯的“科幻”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;@李仕杰：这句话我同意。可以看出大刘的确尊重科学，并且在写之前做过功课，这一点比国内绝大部分作者的确高出一个等级。不过个人感觉是他硬扯了过多新兴科学技术，看上去很炫很神奇，实际上却有点误导大众，因为如果你真的去了解那些技术，会发现不是这么一回事。知乎上也有几个关于具体技术的讨论&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19711838&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;光速恒定不变下，物体运动速度与其时间流速是什么关系？&lt;/a&gt; 说到其中对相对论理解有很大偏差&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19565609&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;科幻小说《三体》里的科学推定和假想，真的有科学依据吗？&lt;/a&gt; 说到量子纠缠进行超光速信息传递在量子力学中证明是不可行的。&lt;br&gt;此外对纳米材料有些了解的我，一看到里面关于材料合成的那段描述就浑身鸡皮疙瘩，不过你们把这个当作理科生的洁癖也无妨，因为除了技术细节过于夸张且难以实现，基本想法还是靠谱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不否认《三体》系列的出现标志着国内科幻界终于有人试着写硬科幻了，但是不得不承认还是存在硬伤。如果和国外作品比较，我会把《三体》放到Tron的地位（想法不错但是有硬伤），把卫斯理之类扔到《2001太空漫游》出现前的那个“大战外星人救美女”的时代。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21409243/answer/18892905
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
《nature》《science》《cell》 大牛教授发文章是不是阻力比较小？
</title>
<description>
说不会的同学太拿衣服了……&lt;br&gt;“科学性”“完整性”是硬性要求，“创新性”？你能打出一个客观的分数吗？我能说我只收创新性大于7分的文章吗？你以为考雅思呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;杂志接收文章，是同行评议制度，也就是说，编辑先看看你这稿子怎么样，编辑喜欢，就找几个审稿人问问他们的意见。审稿时审稿人对作者匿名，作者对审稿人不匿名。&lt;br&gt;那学界有没有圈子呢？有，而且多的是。&lt;br&gt;圈子的影响，知乎上的一批批“新用户”们已经抱怨过无数次了：老用户/大号随便扯两句，都会有熟人赞；新用户费劲提个问题没人看，写个答案没人赞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以这篇 Science 为例，解释的是猫喝水的过程 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sciencemag.org/content/330/6008/1231.short&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How Cats Lap: Water Uptake by Felis catus&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;模型不复杂，实验很简单，弄个有点速度一点的相机，弄只听话的猫就行了。&lt;br&gt;你可能觉得这工作你也可以做。&lt;br&gt;可是你觉得这文章你投 Science 编辑会看吗？审稿人会觉得你这工作有创新性吗？&lt;br&gt;为什么 Science 收了呢？因为人家作者是大牛啊，Science 就是人家写科普的地方啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎上有个关于论文署名的问题，不止一个人提到拉个大牛联合署名文章容易被接收，你以为都是骗你的。&lt;br&gt;你的导师告诉你 Angew.Chem 比 JACS 好发，因为我们不在那个美国圈子里面，你还觉得学术圈是纯洁的。&lt;br&gt;直到有一天你知道了一个叫做 PNAS 的杂志，需要两位（还是三位）美国科学院院士推荐才可以发。&lt;br&gt;你才觉得事情不是像你想象的那样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么作为没有人脉的“新用户”，你能怎么办呢？&lt;br&gt;好好的写答案，相信好答案一定会被挖出来的。（说真的，这点我还蛮相信知乎的）&lt;br&gt;就算在知乎被埋了，你还可以投到果壳，投到36氪，这互联网上还有很多小编愁着没内容发呢。你发出来，总会被人看到的。&lt;br&gt;慢慢的，你就成了有圈子的老用户。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18888122
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
 招聘人力猎头行业多年经验，一个观点：原微po主炒作而已&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.原po媒体圈出身，老笔杆子了。PR领域我经验有限，不过就之前招聘PR方面的经验来说，这种行为是典型的营销手段，QQ邮箱的话题谈了很多次了，这次还能掀起话题，受到助力的可能性是很高的；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.回过头来说人力方面的事，疑点就多得多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我不认为pingwest收到的简历有可能因为QQ邮箱或者163邮箱造成多么大的困扰。hr多年的老鸟基本上一看公司规模、定位和PR情况就可以估算出来公司日均收获简历的量级在什么程度上了。以pingwest目前的程度结合知情朋友那边了解到的信息来看，这个公司的职位很有限，吸引力更有限，一天能获得的简历数量远远没到哭爹喊娘抱怨工作量的程度，如果强行剔除QQ邮箱和163邮箱的群体的话，负责招聘的人反而很有可能会闲的发慌；&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，骆先生在回答中标榜了自家高上大的工具，那我就非常惊讶这么看重高效工作的企业连个靠谱的简历管理系统都没有么？如果有的话邮件不符合规范有那么大困扰么？如果没有的话那看来我对pingwest收到的简历数量的估计应该是没有问题的；&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，简历或者邮件不符合规范的事情我比骆先生应该见得更多也算是更深受其害，但是职业hr对这种情况没有一个敢喊出来我司不要QQ邮箱或者word格式（实际上作为hr我反倒讨厌pdf格式，因为导入管理系统的时候非常容易出错），因为很可能引发极为严重的公关事件，对招聘的影响会很大（之前不少某些公司的招聘公关出错了，结果影响甚至超过两年），但是骆先生作为创始人这么大方地讲出来，要么真的是无脑乱喷，要么就是策划好的营销事件，就骆先生在知乎迅速有计划性的回复来看，恐怕就是后者了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，我想骆先生本身并不care对招聘带来的负面影响，因为PW大约实际上几乎没有外放职位，就算招聘也更多走内推或者猎头渠道，从我的得到的信息来看也确实是这样；本次营销更多的是一个提升影响力的事件，不过遗憾的是估计过不了多久这个事情也会淡下去，PW到时候有多少收益就看产品自身素质了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;骆先生给的礼仪的建议，我认为没有错，学生们应该选择接受，对自己没有坏处。但是一刀切的事情如果不是pr行为，那绝对是错了，你可以默默地后台把所有QQ或者163的邮箱扔进垃圾箱，说出来，非常有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，请部分小公司的非职业招聘者也长点心，你们可以逼格很高的指责学生们“遵守规则，谁让你们是弱势，老子开公司老子就是拽”；作为招聘行业的老资格，我也同样给各位点建议，高素质的应聘者有的是地方抢，在各种高素质的人才面前，你们也是弱势，高级别人才永远都不会过剩，人才们拿着一堆offer的时候你们同样是有可能被别人马马虎虎筛选掉，我见过的拿各种“小公司也很锻炼人”、“办公环境不好也能工作的很舒心”、“没名气的公司更有前途”的理论来留人的，别跟我说你们都没对某个优秀的应聘者说过这种话，但好可惜对不对，很多人才也同样以“某公司没怎么听过大概没前途”“办公环境都不好老板一定很不注重员工”把你们筛掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我做猎头处理的草草交过来的简历多得是，甚至遇到过好几年工作经验的业界甚至有些名气的应聘者随手拿QQ邮箱发过来一个title都没有的简历，还有更过分的简历发过来居然是一年多前的版本我不放心还得一个一个电话追过去的建议对方改简历，可最后都是大宗的生意而且雇主也很满意。没有强有力的资源争取到高素质人才的话还不愿意低下头来耐心在沙子里面淘金的，我只能祝君好运。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21642044/answer/18877357
</link>
<author>
盛志清
</author>
<title>
女生买车，40W~120W 的预算，买什么好？
</title>
<description>
终于有我会的问题了= =。&lt;br&gt;你的40w到120w实在太宽泛了。我大概说一下这些价位我最喜欢的。&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;一、40w级别&lt;br&gt;MINI PACEMAN COOPER S ALL4&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/45/7b458ea16f3b9d24a9edcb0d01d73eb9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/45/7b458ea16f3b9d24a9edcb0d01d73eb9_r.jpg&quot;&gt;其实我本人并不喜欢mini，但是女孩子会比较喜欢较为小巧可爱的外形和内饰包括各种各样颜色的限量版。mini的内饰确实很独特。选paceman的原因是分类属于suv，通过性比较好，外形也不容易撞车（2013年才发布）。cooper s版的动力也足够使用了，偶尔还可以激情一下。&lt;br&gt;mini的缺点也很明显，就是隔音比较差，如果可以忍受或者感觉不到差别那就可以买。这款家人偶尔使用的话问题也不大（后排只能考虑短途），而且相对小的车身在城市开也更加方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、50w到60w级别&lt;br&gt;①BMW 335i xDrive 指导价66.20w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/81/7281dca9d670ce41b06b96caa032fdac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/81/7281dca9d670ce41b06b96caa032fdac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3系我不推荐长轴版，您自己用完全够了，家人用也完全没有问题，长轴版的不推荐，操控感受略微有点下降，并且不会干脆买5系？没啥好说的。我的最爱。&lt;br&gt;②Lexus ES350 尊贵版 指导价 65.40w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/6a/6a6a0d1cf9c869beae94edf1481578d5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/6a/6a6a0d1cf9c869beae94edf1481578d5_r.jpg&quot;&gt;商用家用两相宜，不会像5系太大，比A6L典雅，内饰更居家，豪华感科技感并存。白色车身版的黑色全景天窗更是点睛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;③Benz E300L 运动豪华型 指导价 69.00w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/da/40da0aaf5f390e2f162e850ebdfcfc33_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/40/da/40da0aaf5f390e2f162e850ebdfcfc33_r.jpg&quot;&gt;优雅的绅士，除了这个前脸还有一种选择如下&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/78/7678f6b562fb02affdf6bc715eb45d89_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/78/7678f6b562fb02affdf6bc715eb45d89_r.jpg&quot;&gt;优雅而又内敛，E400L更推荐，不过她是70w级别的选手。奔驰一直是优雅舒适和高端大气的代名词。永远不用担心好不好开好不好用这种问题。S级太长不推荐你自己开。&lt;br&gt;其实我更推荐E级 coupe，不过还是老款，新款估计年底或者明年初才会出，更好看，也更适合女孩子。给张老款的图吧，上面是敞篷版，下面是硬顶版&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/da/37dacc6a96559071260c5fd8741b299b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/da/37dacc6a96559071260c5fd8741b299b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/8f/2c8f99196e72fe71d89d1810d27ac061_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/8f/2c8f99196e72fe71d89d1810d27ac061_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;④路虎-揽胜极光 五门耀动版 指导价 62.80w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/df/7edf7fc6ca2e59921376c48cdf9f4ef1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/df/7edf7fc6ca2e59921376c48cdf9f4ef1_r.jpg&quot;&gt;没什么好说的。就是样子货。足够漂亮。路虎在国人眼里也是高端车。别的都不是重点。喜欢外形就都好说。舒适性也足够。女孩子开这么大的SUV刚好。家人用也完全ok。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、70到80w级别&lt;br&gt;①Lexus GS350 豪华全驱版 指导价 83.90w （实际已经让价到70多w）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/d1/56d1c1a92bdccbd376eea25bf6d721f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/d1/56d1c1a92bdccbd376eea25bf6d721f0_r.jpg&quot;&gt;加强版本的ES，更加豪华，更加舒适，同时更加有激情。日系豪华车典范。楼上推荐的IS毫无性价比也没任何实用性。完全不推荐。&lt;br&gt;②等待补充。= =。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、90到100w级别&lt;br&gt;①奔驰Benz CLS Shooting Brake CLS350 猎装豪华型 指导价 96.80w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/3a/bd3a0e431a4eb543b021492800980380_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/3a/bd3a0e431a4eb543b021492800980380_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;四门轿跑的典范—CLS的猎装版本，所谓猎装版也可理解成Wagon，奔驰的寓意是贵族出门打猎时开的车。我最喜欢的车没有之一。流线和美丽的外形，连加速也不疾不徐，在优雅中让所有的车只能看见你的屁股。猎装版可以选装樱桃木的后备箱底，极尽奢华与优雅。&lt;br&gt;②奔驰Benz ML350 豪华型 指导价 99.80w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/3c/663cb7be0766325a70f7d008db5cb766_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/3c/663cb7be0766325a70f7d008db5cb766_r.jpg&quot;&gt;中大型SUV的模范，无论越野还是公路还是内饰，都可以爆途锐X5Q7卡宴等同级别车型。别的不多说了。中大型suv是我觉得在城市开最合适的了。。再大的全尺寸。。就太大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、110到120w级别&lt;br&gt;①Porsche-Panamera 3.0T 指导价 113.8w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/b0/54b0ab162d9e8803eff49b4ece816c90_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/54/b0/54b0ab162d9e8803eff49b4ece816c90_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个价格很尴尬，帕拉梅拉讲究实用与品牌并存，四门轿跑，320马力，足够用了。GTR并不建议，除非您的颈椎很好，每次过减速带不怕被震死。保时捷别的跑车也不建议。家人用太傻了。特别是长辈。&lt;br&gt;② 宝马BMW 640i Gran Coupe 指导价 121.80w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/b3/53b3c574bd99abb28dee2483d05727f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/b3/53b3c574bd99abb28dee2483d05727f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;非套娃脸的宝马前脸和屁股，舒适不如5系和7系，但是有更好的动力和操控以及外观。也可以考虑双门版。更酷炫。&lt;br&gt;另外，楼主说的X5建议不用考虑，除了公路操控就是个废柴。X6跨界车，您觉得好看的话问题也不大= =。我个人是不太喜欢。各项都很均衡，没什么特点。别的路虎。。。女孩子真的不推荐。。&lt;br&gt;--------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结下，我最推荐的是CLS，335i，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;MINI PACEMAN，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;E级 COUPE。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18881334
</link>
<author>
RefuseBT
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
1、作为一个企业的负责人，在公众场合要分清什么该说什么不该说。类似这种言论已经不属于你个人的言论表达，而带有企业的言论表达。明显带有歧视性的语言，很容易给你们的企业造成道德和法律上的麻烦。&lt;br&gt;&lt;b&gt;请使用欢迎、推荐，而不是排他歧视性质的语言描述观点。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、好声誉或者说商誉对于企业十分重要。试想你们如果未来要跟腾讯、163合作，人家调查发现一个公司对于他们公司的产品竟有如此言论，对方会怎么想。将要洽谈合作的公司，认为自己逼格不够，而放弃跟你们的合作也不是不可能的。你们的员工将来要跳槽到163、腾讯等者其他公司，结果对方认为你们员工趣味相投逼格太高，随便找个理由而被筛选出去。&lt;br&gt;&lt;b&gt;公司搞负面营销就是邪道。作为一个企业的管理者维护企业的商誉更是责任。招聘者可能不如你们公司逼格高，但你们的逼格未必让其他公司看上眼。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、容易给竞争对手以及其他公司借机进行企业形象的营销。虽然不是竞争者，雷军借此已经给小米进行企业形象营销了。未来可能会有更多的公司借此进行企业形象的营销。虽然你们不想，但是在态度上，你们公司有可能会成为负面典型跑到业界的对立面。&lt;br&gt;&lt;b&gt;作为负面典型，你们公司也算火了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;心直口快可能被解释成真性情，但也可能被更多人认为是SB。我觉得该公司应该尽快澄清态度，减少不必要的麻烦和负面影响。该管理者以后也应该注意维护自己公司的形象和商誉。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18886264
</link>
<author>
赵劼
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
很多道理楼上的朋友们都已经说了，说的都不错，我就不重复了。我就换个角度谈下我的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事在我看来，其实说白了我觉得就是当事人同学的情商，至少在那个时刻，打了一些/很多折扣，其实他的意思在一开始就很明白，只是话说的不友好，开地图炮，容易引人来吵架。然后当事人在自己的良好感觉驱使下，配合猪队友的帮腔，以及对评论者的愤怒，话说地越来越离谱，最后把对方说成low逼，说对方是送水发小广告卖肯德基什么的，这一下子得罪了这帮子人不说，更吸引了从看不起“送水发小广告卖肯德基”角度来的战火。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实吧，当事人同学这种“感觉”都很正常。说实话，我也出现过类似的感觉，例如我就不喜欢北大青鸟，认为它就是骗钱的。为什么会有这种感觉？因为接触了太多北大青鸟的学生，个个不靠谱，浪费了我太多时间。你以为我没有在办公室里吼过“再也不要北大青鸟的学生”么？当然吼过，我不光心里这么想，还跟同事抱怨过。但那又怎么样，这只不过是情绪上来了，有感而发么。器大活好的男人还能不冲动么？！举个例子，江平，华尔街顶尖华人交易员，当年被下属告，就是因为他强迫下属服用雌性激素，为了让交易员更冷静，至于下属XXOO出问题什么那是后话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但关键是，你冲动一下没关系啊，也要正确认清自己这时候在冲动，不够冷静，别把冲动时的观点，作为自己的牌子给打出去哪。就好比，我写文章可以把北大青鸟骂个透彻，但绝对不会说，你简历里出现北大青鸟字样，我就绝对咔嚓了，因为这话我自己就过不了自己关，我知道这话道理上是说不过去的，理由请参考其他一些同学的回答。还有就是说了这话以后，吸引了很多火力，这时候人肯定很冲动啊，那就别急着继续拉仇恨，继续开地图炮，最后low逼都出来，删贴了都成为笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实假如第一帖被人骂了，第二贴解释一下，发点&amp;gt;_&amp;lt;，TAT这样的表情，事情也就过去了，根本不会发展到“low逼”这阶段。我突然想起，当时方肘子和韩寒打得厉害的时候，刘江老师说了一句“韩寒招牌倒了”，被很多同学指责，结果人家发帖就不是骂人，而是说“对不起我错啦”之类的，不还是我们敬爱的刘江老师么（所以说老男人就是厉害啊，年轻人除了身体好，泡mm基本没优势呐）。其实我估计当事人同学后来也清醒了，因为我印象很清楚，有人在“low逼”贴里回复“别人都不嫌弃你是处女座”之类的话，当事人同学已经在说“不是这个意思TAT”，可惜为时已晚，呵呵呵呵呵呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之就是，男人说话做事前不要太冲动啦。话出口前多想想，第二句没想清楚，第三句总归该像话了吧。你看，昨晚我脑子里其实也在想着类似“卧槽PingWest总编辑素质这么低，这网站还能看么”，但你看我不就没说出口么……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21633078/answer/18841220
</link>
<author>
谢牧阳
</author>
<title>
当今日本找工作真的这么难？
</title>
<description>
毕业生招工作比起国内真的是公平太多容易太多（当然也比较麻烦）。您看到的情况应该指的是已经被解雇或者裁员的有工作经历的人的再就业问题。&lt;br&gt;日本的企业直到今天大部分仍采用年功序列和终身雇佣制。所以如果一家公司条件不错经营稳定，做雇员的又没有什么大的差错，一般人是会一直在同一家公司工作下去的。&lt;br&gt;而如果突然出现了一个跳槽的，那么如果不是这个人特别牛逼，之前的公司已经满足不了他，那么就是这个人或者以前所在的公司一定有什么问题——您不一定会这么想，但是此人投简历的新公司的人会这么怀疑。&lt;br&gt;造成的结果是，因为并不明确的原因跳槽而又没有特别牛逼的技术可以做出特别牛逼贡献的人，很难再找到比之前更好的工作，甚至很难再找到工作。&lt;br&gt;大企业裁员一般会考虑的员工的将来，指定一些其他关联公司的工作，至少不让他饿肚子。但是即使这样也有特例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲一个真实的故事吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某名牌大学（这里就不说是哪了）出身的栗原尚之桑，从毕业后起就在一家巨型综合电器制造商工作。45岁以后升到了管理职位，结果在1999年的金融危机被裁员了。当时是47岁，作为一个已经工作了20多年的老员工，公司将他分配到一家旗下的子公司任管理职，并且还支付了他一笔退职金。只不过在子公司的待遇显然没有以前在总公司好。&lt;br&gt;不幸的是，三年后子公司经营也不太顺利，栗原再次受到了退职的请求，但是毕竟总公司是日本数一数二的企业（这里也不说是谁了），虽然这次是被子公司裁员，但还是给他继续找了个工作。这次的退职金少了不少，但也是没办法的事情，而让栗原更加感到无助的是，这次的职位是在子公司的子公司——也就是所谓的孙公司。&lt;br&gt;待遇更加低廉，甚至不如以前在总公司的一半。&lt;br&gt;栗原之所以这么无助，更大的原因在于自己的负债问题。&lt;br&gt;名牌大学毕业，进入数一数二的大企业，仕途一帆风顺，还娶了老婆生了孩子，这是20年前的事。这时就该考虑买房了，因为是大企业，各种待遇丰厚，栗原就和其他同事一样买了套豪华公寓。为此栗原当时向银行贷款4000万日元。&lt;br&gt;在那个年代，4000万日元的贷款是一个很正常的数字，按照当时的情况来算，连本带利栗原能在退休之前的这24年里还掉7成的贷款，并且从总公司退休的退休金将高达3000万日元，同时不动产的价格如果继续上涨，房子本身说不定能涨到7000万日元左右，到时候卖掉了还能建个独立住宅！这么好的事情，这房子当然得买！！（插一句话，现在国内这么多人有点小钱就打如意算盘买房子，就等着看以后怎么吃得消吧。泡沫最近是不会破，但是您的房贷也不是最近就能还得清的，呵呵）&lt;br&gt;哪里想得到栗原等来的是47岁的总公司裁员，他拿到了1800万日元（其实已经很多了，中小企业想哪这么多简直是做梦）的退职金，大部分都还了房贷，却还有1700万左右的债务（注意20年前的日元和近年的日元的价值差异）。这下只能靠子公司的那点工资还贷了。还好，虽然生活质量下降了，咬咬牙也是能还得起的——刚打好算盘，就被贬到了孙公司。&lt;br&gt;这下，本来因为社会地位高而买的高级公寓彻底成了负担，栗原已经开始出现贷款滞纳的情况了。&lt;br&gt;这个世界永远都是这么残酷，不是吗？错！这个世界永远不会只是这么残酷就算了。&lt;br&gt;在孙公司工作了两年后，栗原再次遇到了危机——这一回是致命的，孙子公司直接就倒闭了。&lt;br&gt;栗原凭借名牌大学学到的再有深度的知识水平，也无法靠没有正式工作收入的状态还贷款。更加残念的是，栗原同志为了补贴家用和房贷，不得不从一些高额的金融公司再借款拆东墙补西墙，栗原凭借丰富的财务经验和知识，这么苦逼地居然还撑了2年左右。可是，作为苟延残喘两年的代价，此时他已经欠下了15家公司计1000万的债务（不单是为了房贷，还有各种维持生计的费用）。&lt;br&gt;这不是破产了吗？&lt;br&gt;没有错，妻子回老家了，孩子大学毕业就职后就独立了。栗原的豪华公寓最终还是没能还得起贷款，被银行收回。栗原同学，已经非常优秀了，所以他没有去自杀，而是流落东京街头成了Homeless。。&lt;br&gt;从孙公司出来的栗原已经50多岁，体力活也干不了，由于之前也没有什么真技术，他甚至连临工都找不到——便利店更需要的是年轻手脚灵活的大学生，而不是糟老头。&lt;br&gt;栗原这辈子就这么玩完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这个故事，和您看的日剧主人公的处境可能不太一样，但是不妨如此分析：&lt;br&gt;栗原这一生有错误吗？他错在贷款买房了吗？&lt;br&gt;我看没有错，因为按照他当时的情况，不买房才是错的。&lt;br&gt;他错在留在子公司，而不是去跳槽找全新的工作吗？&lt;br&gt;简单想想就知道，子公司之外还有谁会接受他？&lt;br&gt;没有解决办法了吗？&lt;br&gt;这个真没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们总是认为，社会是遵循自然条件的，所以错误的永远是自己。&lt;br&gt;但是其实有的时候，错误的就是社会，而且你无法修正这些bug。&lt;br&gt;日本即使在今天，阴影没有那么沉重，也绝不是一个安逸的年代。&lt;br&gt;年轻人也一样，毕了业两年没找到工作的话，基本上就别再想找到工作，这些人里变成Homeless的也不少。&lt;br&gt;不要觉得homeless是社会底端的极端，我就是研究这个群体的，他们中的很多人之前就是你身边的人。&lt;br&gt;下一个说不定就是你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本找工作并不难，但是你一旦遇到这些BUG，你就完了。&lt;br&gt;所以无论您是在日本还是在中国，保有足够的危机感，总是没有坏处的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ーーーーーーーーーーーーーーー&lt;br&gt;更新。。&lt;br&gt;老实说，这个答案其实有点跑题了。。&lt;br&gt;不过似乎大家对日本白领沦落流浪汉的故事很是喜闻乐见啊- -&lt;br&gt;这还不是最惨的呢。。&lt;br&gt;总之大家一定要好自为之。。&lt;br&gt;好没有营养的更新- -
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21650109/answer/18881880
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
已有应用特别针对 iOS 7 优化推出新版重新收费，旧版除兼容 iOS 7 外不再更新，合理吗？
</title>
<description>
这和普通软件大版本升级需要重新购买一样，当然是合理的。不合理的地方在于 App Store 不支持付费升级，老用户升级新版本的时候要和新用户支付同样的价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于用户而言，老用户升级所获的的边际效用是低于新用户首次使用所获得的边际效用的，所以老用户付费升级应该获得一定比例的折扣。对于开发者而言，没有升级优惠对于留存旧有用户群是非常不利的，因为这意味着每次升级，你的已有用户群有更多的理由和动机选择其他同类型的软件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在没有付费升级的情况下，不少开发者选择了另行开发新版本单独出售的损招。由于 iOS 的沙盒模型，不同的 app 间无法共享底层数据，也就意味着用户的旧有数据和设置不能有效迁移过来（除非你有独立于 iCloud 的第三方帐号体系），对用户体验具有极大的负面影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以开发者们面对用户类似指责的时候，应该毫不犹豫的把这个屎盆子扣到苹果头上，并且通过各种渠道向苹果提出需要支持付费升级的诉求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然苹果是不会鸟你们的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18886577
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
莫名其妙……&lt;br&gt;内外有别都分不清就不要做 HR 或者媒体了……&lt;br&gt;拒绝用 QQ 邮箱的，这完全就不是合理不合理的问题，其实说白了，就算不合理我就是拒绝怎么样了？&lt;br&gt;一个私人的公司，你当然可以拒绝 QQ，甚至可以拒绝 gmail 的，拒绝到现在还用 hotmail 而没有升级成 outlook 的，拒绝没有设置姓名的，拒绝姓名设置成中文的，拒绝姓名设置成英文的，拒绝用 doc 格式的，拒绝用 pdf 格式的，拒绝没有英文简历的，拒绝没有中文简历的，拒绝没有中英文配套的，拒绝中英文混用的。&lt;br&gt;你还可以拒绝低于160cm 的，拒绝高于200cm 的，拒绝处女座的，拒绝没生过孩子的，拒绝计划要生孩子的。&lt;br&gt;（我真没人性啊……）&lt;br&gt;你甚至可以只招条顺脸盘漂亮的。&lt;br&gt;你可以要武断就武断，你甚至任何数据都不需要。&lt;br&gt;扯什么“用XX邮箱的普遍都YY”没有任何意义，拒绝人需要理由么？&lt;br&gt;（这就是现实……）当然这样招聘者当然可能漏掉些人才，不过人家牛气，自觉得可以但这个风险。&lt;br&gt;你就算设了 spam filter 然后把 QQ 邮箱的来信都直接过滤了，你不说出来没人知道，也没人会在知乎上发问题问。&lt;br&gt;但是，你在围脖上说“用XX邮箱的都是YY，你们都活该找不到工作”，其实和说“160以下的，200以上的，处女座的，都活该找不到工作”没什么两样，地图炮是不能随便开的，记得某个说女性不适合数学的名校校长都辞职了，号称做媒体的家伙怎么这种道理都不懂呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18882547
</link>
<author>
黎敏
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
这是一个筛选成本问题。&lt;br&gt;但我个人认为嘲笑失误者，有点不妥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先说筛选成本：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果只有2个人求职，一对一，慢慢了解。如果信息太多，会用方式过滤。&lt;br&gt;《黑客与画家》里，讲没时间过滤工程师是否靠谱，选择一个相对小众且非常黑客的语言Python，（现在应该是Go了吧，现在用Python的也不少）直接过滤掉那些对新技术不敏感的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候我找媒体人员，时间不够而人太多，我需要快速判断对方是否专业靠谱。&lt;br&gt;我会提问：能否说成X个你经常用的网站？ X个你经常用的APP？基本能1/10比例快速选出靠谱的人。&lt;br&gt;但我不会说，你居然用XXX？ 那种软件也用？&lt;br&gt;会耐心听完所有信息，给正面评论，并鼓励对方。时间够，还会提供我力所能及的建议。&lt;br&gt;就算对方新人缺经验犯错，他们并不会永远这样，3年时光，足够让人脱胎换骨变成另一个人。&lt;br&gt;信息资源不对称，很多职场新人暂时处于信息闭塞圈子，也许做出不太合事宜的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有事情都有筛选条件，&lt;b&gt;但&lt;/b&gt;&lt;b&gt;有大侠风范的人，不会嘲笑人拿刀叉错误做法&lt;/b&gt;。做人厚道，会让人心存感激。好妹子拒绝人会耐心开头：“&lt;b&gt;你很好，只不过我们不适合。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;好人卡好过：“你居然XXX，还居然XXXX，就这样还想跟我在一起！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;人艰不拆。白色谎言，照顾他人情绪。&lt;br&gt;如果我面试，复试被刷的，我会这样通知他们：“是你太好了，这里的资源配不上你。祝好。加油。空了还是可以跟我聊天。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在在北京，很喜欢老北京人厚道的说话方式。很人文关怀。&lt;br&gt;上海：走了。再见。&lt;br&gt;北京：走啦？您小心啊~  慢点啊~ 得，多小心~ 常联系啊~  笑容满面看你走远。 &lt;br&gt;日本、台湾跟人文客气礼貌，委婉指出错误。关心你作为人的感觉。&lt;br&gt;即使你做错了，也值得温暖包容爱和尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生如此艰难，多些爱和包容。电影里那么多看似失败的主角，在影片最后一刻拯救世界。&lt;br&gt;无数无数人跟他说，就是你，你才能拯救世界。&lt;br&gt;他最后终于相信了。&lt;br&gt;如果某人犯错，微博转发并大肆嘲笑，说他们居然这样做，永远没希望了~&lt;br&gt;不要这样。&lt;br&gt;好莱坞好多电影片头写“改编自真实故事”。我一直希望中国也拍这样超赞的电影。&lt;br&gt;尊重和宽容，就算为了电影。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18882139
</link>
<author>
杨宣
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
我曾经纯娱乐的， 为一个高科技企业写过一个基于朴素贝叶斯的简历系统优先级分类器，只做两档分类：通过和不通过。&lt;br&gt;训练样本大概4000封被人筛选后的简历（我们先假设这些筛简历的人对qq邮箱没有偏见吧）&lt;br&gt;得到的结果非常有趣&lt;br&gt;@&lt;a href=&quot;http://qq.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;qq.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 作为一个基本粒度的特征&lt;br&gt;竟然是「不通过」这个分类下面概率排名前五的强特征……&lt;br&gt;同时在「不通过」这个分类下，预测的准确率还非常高&lt;br&gt;（另外，还有一个很有意思的负面特征，那就是「感叹号」）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如在人力有限的情况下，无论从人还是从机器的角度，使用qq邮箱都给求职者申请高科技类企业带来一些负面影响&lt;br&gt;这和qq邮箱这个产品自身low不low倒是关系不大
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18884509
</link>
<author>
王亞暉
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
我是在创业公司，一直也在给公司招人，我知道&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/thomasluo&quot; data-tip=&quot;p$b$thomasluo&quot;&gt;@骆轶航&lt;/a&gt;为什么吐槽，也有同样的感触。但是我不理解的是你居然用邮箱去给人划分三六九等，并且我强烈的认为此人情商和智商都不高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我昨天晚上从头到尾翻了一遍关于这个的讨论，只恨自己没有截图。&lt;br&gt;首先是你自己说用QQ和163邮箱的是low逼，无论是你微博还是你昨天评论里都提到过，明显的看不起，都是你自己说出来的，然后看看你现在的反馈，自己说出去的话不承认了，还把微博删了？是男人吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我敢问一下，给这厮赞同的那400多人里有多少人看到这家伙昨天晚上的在微博上说的话了？在微博上因为放狂被人骂，最后到这里找平衡，还获得这么多赞同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天他在微博上被骂很多原因根本不是因为拒绝QQ和163邮箱，而是他那个犯贱的态度，一副用着两个邮箱就是三等公民的态度，请搞明白情况再点赞可以吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21641974/answer/18878033
</link>
<author>
藤壶
</author>
<title>
我妈总向我推荐 QQ 空间转来心灵鸡汤和我认为很没价值的东西，怎么委婉的告诉她我不需要又不伤害她的感情？
</title>
<description>
我大姑姐（先生的姐姐）一直在微博上不断地发心灵鸡汤。&lt;br&gt;我先生一直忍忍忍。&lt;br&gt;结果有一天忍不住了，就在朋友圈里发了这样一条记录。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/be/c5be506fb3953bddfaeaf0ed87bbcc02_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;629&quot; data-rawheight=&quot;428&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;629&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/be/c5be506fb3953bddfaeaf0ed87bbcc02_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后，我先生的姐姐暴怒，打电话质问我先生发这个记录是不是针对她，我先生各种不接电话，后来先生的姐姐找到我，抱怨了一通，意思是“我就是转着一好玩，发出来怎么了？”我不断安慰劝告，最终哄好了大姑姐，让她相信这是先生的抽疯行为。又等先生回来后告诉他这通抱怨（我和他微博朋友圈都各自看不到的，如果不是大姑姐截屏发给我，我还真不知道）。&lt;br&gt;结果我先生说：别理她，有的时候这种恶行就得刺一刺，你不跟点清楚她落后，她还以为她真高级。&lt;br&gt;到现在为止，先生姐姐的朋友圈里再也没发过心灵鸡汤了。（注，先生姐弟感情一直很好，只是在对有些事物的看法上不一致）&lt;br&gt;虽然不是子对母的反应，但也可供参考吧。&lt;br&gt;我先生的原话是：对亲人的无限制纵容，就是在害他们，就算到了80岁，也不要认为他们就应该不要求进步。你现在不在小事上警醒他们，当他们以后碰到各式各样骗局时（比如骗买保险啊，保健品啊，银行卡被盗短信，QQ诈骗时），就会更容易上当。盲从和随大流是这个世界上最可怕的东西。&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看到很多质疑，不是他不懂微信这个屏蔽功能，而是，他觉得自己要提醒微信上的一些友人们，因为频发转发心灵鸡汤的也不只先生姐姐一人。姐姐这条微信，只是契机。而且之前，在和姐姐的多很次沟通中，已经委婉地提醒过她，有些事情，她想得太偏激了。当她很轻易地就为一些美分党的言论迷惑，认为移民是唯一的出路，并且丝毫不考虑自己未来的生活来源时，泼这样一盆冷水，没什么不对。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;今天转心灵鸡汤，明天信公知，后天就开始批评体制对社会不满了，人就这样一步步“堕落”下去的。OK，你可以觉得他太清高，可以觉得他连顺序都记错，又可以觉得他的做法简单粗虹。但是，对不起，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;每个人对事物有不同的处理方法，你不赞同没关系，可以点反对，但请别在下面喷他显示自己在智商上的优越性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我先生的做法，虽然在某些朋友看来失之武断，但却是快刀斩乱麻的选择之一。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;曾经有很好的朋友/亲戚，开始做安利，做某些保险，或是疯狂信任某种集资项目，仰或开始和传销有关，又或是包小三，溜冰。我们夫妇都是迅速果断地和他远离，而那些没有远离的朋友结果就是：弄得彼此不高兴后，朋友也没得做了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为了让亲人高兴，不点破她们的问题，就真的好么？小学的”触龙说赵太后“，还有几人记得呢？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18880092
</link>
<author>
滇狐
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
当你没有足够的信息来作出正确判断，但又必须作出判断的时候，你所能做的就仅仅是根据以往数据来做一个猜测。如果你通过之前筛选简历的经验，发现附件简历文件名类似「新建 Word 文档 (2).docx」的人大部分不靠谱，发信人姓名类似「≮ ﹎ωǒ们偠开鈊」的人大部分不靠谱，发信人邮箱名全是数字的人大部分不靠谱，那么当你需要在两小时内看完 400 份简历的时候，对于满足以上特征的简历，你就有很大可能会直接略过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个在创业公司看过大批不靠谱简历的兼职业余 HR，相信我，在如此大的工作量下，很少有人会去专门花时间精力盯着你的邮箱后缀看到底是不是 @&lt;a href=&quot;http://qq.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;qq.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。如果你非要使用 QQ 邮箱的话，请申请一个英文邮箱取代掉你的数字邮箱，设置发件人姓名为你的真实姓名，简历以纯文本形式再放一份在正文里，正文不要用粉红啊淡绿啊湖蓝啊这样颜色来写，附件的简历文件名命名正常一些，就已经很好了。如果这些你都做到了，对方 HR 还专门不辞辛劳地特意去看你的邮箱后缀是不是 @&lt;a href=&quot;http://qq.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;qq.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，那就让她滚一边去吧。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
