<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23898270/answer/26014971
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
《X战警：逆转未来》中，快银在使用加速能力时，为何耳机里听到的音乐是正常的？
</title>
<description>
随身听确实是Bug.&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，快银的能力很早就有人讨论过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个掌握宇宙四大基本力之一的父亲，一个拥有修改现实能力的姐姐，到弟弟这里就只是超音速？&lt;br&gt;太小看快银了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漫威变种人里面，有很多能力，不能从表现来理解，比如颇具争议的冰人，作为一个能凭空造冰的存在，是归到普通变种人里，还是归到欧米茄级里面？&lt;br&gt;&lt;br&gt;快银的能力表现在超音速，但是不管在漫画、电影里，从来没有考虑过音爆问题，也从来没有考虑过告诉运动的散热问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;退一万步说，以上都是为了剧情，那至少有一点，一个能如此高速运动的人，其体质必然超过一般力量型变种人，不然如何产生这样的力量和抵消各种加速度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这点上，钢铁侠都靠着绝境病毒合理规避了，蜘蛛侠都学会了丢网时尽量不扭断人的脖子，为啥快银这里就无视了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最合理的解释就是，快银的能力，是在自己身边一个小范围内，修改时间流逝速度，甚至是持续性微距的时空扭曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这才像一个出现过欧米茄变种人的家族的成员的样子。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23866698/answer/25954576
</link>
<author>
沈晟
</author>
<title>
触控科技的游戏引擎 cocos2d-x 到底如何？
</title>
<description>
想了想还是不匿名了。希望cocos2d-x走出好路。&lt;br&gt;-------------------------------&lt;br&gt;首先cocos2d-x肯定是目前最好的手游2D引擎。至少是能免费获得的引擎中最好的。不过我想题主并不是关心技术或者易用性上它有多好，而是更关心为什么它有过6亿美元估值，又为什么市场分析师认为它并没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;身为一个曾经主导过开源项目，并以此作为创业起点的创业者。cocos2d-x 和同类开源项目在商业化发展路上都会有一个最大的问题： &lt;b&gt;LICENSE&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般使用者都只会注意到 cocos2d-x 是免费的。恐怕很少有人关心 cocos2d(-x) 是怎样授权的。外行人或许会觉得是免费就可以用，怎么授权有什么关系呢？ 我要提醒各位的是，授权协议对商业模式的限制非常非常大。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;cocos2d(-x) 是 MIT 授权。 和很多标准化的开源授权协议一样——“被授权人有权利使用、复制、修改、合并、出版发布、散布、再授权和/或贩售软件及软件的副本，及授予被供应人同等权利，惟服从以下义务：在软件和软件的所有副本中都必须包含以上版权声明和本许可声明。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;翻译成白话：没有人能说自己拥有 cocos2d(-x) 的代码的全部控制权。 再说明白一些，即使触控拥有 cocos2d(-x) 的商标、拥有域名、甚至拥有特定版本的著作权。 但是根据授权协议，触控也不能限制任何人使用、复制、修改、合并、出版发布、散布、再授权甚至贩售 cocos2d(-x)  的代码。即便市场占有率再高，触控也不能靠引擎收钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这会导致一个现象：开源项目只有主导者，没有真正意义上的所有者。 因为就算你不干了，甚至封闭了，项目的副本仍然会不受限制的继续发展散布。 即便某某游明天推出一个 cocos2d-y、或者 BAT 发布一个 cocos2d-z ，即便代码是完全的克隆，也是可以被 LICENSE 允许的，触控完全不能阻止。 而之所以尚未发生这样的事情，原因只是触控是唯一一个在花市场上别人都不愿意花的钱，投入在开源引擎研发这种很难直接看到回报的业务上。别人花不起这个钱，或者认为那并不不值得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，是不是说Amazon出价6亿是无稽之谈呢。我相信陈昊芝的品格，我也相信这个估值不是没有根据。已经有很多上市公司围绕着开源项目在赚大钱，例如 redhat(linux)，sun(java), oracle(mysql) 不一而足。 他们的商业模式怎么来？ 答案是“服务”。只要掌握了产业上下游的关系链，围绕开源引擎提供足够有卖点的服务，在手游这样一个足够大的市场中，可以成就庞大的产值。围绕 cocos2d(-x) 提供培训、维护、深度定制、联合开发、甚至搬到云端提供PaaS级别的服务。只要做到点子上，可以创造巨大的商业价值。我想 Amazon 是有自己的计划，并不会乱出价的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但市场还是没有给触控这样高的估值。最大的问题是触控并没有将这些服务模式做出来，更没能占据垄断地位。甚至也没有表示计划做什么样的服务。以目前触控的结构（代理业务为主），引擎侧的人才如果要发展上述商业价值还是极度匮乏的。在欧美比较容易找到生活已经无忧的杰出工程师，他们不需要加班也没有生活压力，愿意将时间投入到看不到直接回报的开源项目上。但是在中国，大部分技术研发人员还在水深火热之中，要么没有余力，即使有余力也直接投入到游戏开发的红海中了。王哲又能有几个，可以支撑起整个产业链。更何况引擎毕竟还只是触控较少投入的部门，也只能是战略上重视，但资源有限。要打通 cocos2d 的上下游，挑战很大，且要做的足够快，足够好，足够了解市场生态，让引擎使用者愿意掏出大把的钞票买服务——这价值大但也很难。 我想，这也就是为什么这个市场没有认可触控自己对引擎的估值方法的最主要原因。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23904901/answer/26036261
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
知乎主办方在邀请「知乎盐 Club'13」的与会人员时的标准是什么？
</title>
<description>
有个复杂的算法，和 @李东 说的方法类似，但是选取的数据类别和他的答案不同。就和活动说的一样，受邀主要是看 2013 年在&lt;b&gt;专业领域&lt;/b&gt;的回答，并且要符合&lt;b&gt;专业、认真、友善&lt;/b&gt;的社区的精神。&lt;br&gt;所以欢迎更多的知友在今年贡献更多的专业内容，加上认真友善的态度，明年盐 club 的邀请函与徽章已经等着你们啦~&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS: 赞同总数从不是筛选的唯一标准哦。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20935862/answer/25435978
</link>
<author>
李志恒
</author>
<title>
犹太教、天主教、新教和伊斯兰教信奉的是同一个上帝吗？它们之间有什么区别？
</title>
<description>
一图胜千言：引用一下&lt;a href=&quot;http://weibo.com/rcaptain?from=profile&amp;amp;wvr=5&amp;amp;loc=infdomain&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;RC的微脖儿的微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的漫画，感谢R.C君的辛勤劳动。&lt;br&gt;首先说明一下这漫画里的基督教指的是新教。&lt;br&gt;就像 @沃金 说的。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;而信奉耶稣基督，承认他是救世主的&lt;b&gt;天主教、东正教、新教，这三家都是基督教&lt;/b&gt;。只是宗派有别，教义不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;今日在汉语语境里基督教专指新教&lt;/b&gt;，这其实是新教信徒在早期翻译经典和传教时搞的小花招。&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/cb/c8cb574483487d558c496ba53e5edf98_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;4179&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/cb/c8cb574483487d558c496ba53e5edf98_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;再附送上东正教&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/3d/723d6e77812c78c6675b0c1f1fe9f9b8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;415&quot; data-rawheight=&quot;3114&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;415&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23904450/answer/26039404
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
视频聊天和面对面聊天的体验有哪些区别？
</title>
<description>
除去所有技术因素如网速、灯光、音视频质量之外，还有一个阻碍情感表达的最大原因：&lt;br&gt;&lt;b&gt;目光无法对视&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些聊天软件的广告都是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/25/3825f7e0c1538df519059b192dd883b4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;660&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/25/3825f7e0c1538df519059b192dd883b4_r.jpg&quot;&gt;就像面对面聊天一样亲切对不对？&lt;br&gt;但实际上这种效果在现实中几乎无法出现，我们真正聊天看到的都是这样的：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/37/1737a6c800a951347290324401c1aa46_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;234&quot; data-rawheight=&quot;193&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;234&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/ad/24ad7c8f3041baf050fbb8c6286b4921_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;（图片来自网络）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我盯着你的眼睛看，那我一定是在看屏幕，而此时你就没法与我对视。&lt;br&gt;而眼神在情感交流中作用是很大的，特别是异地恋人聊天这种特别需要表达情感的场合，长此以往下去铁定要出问题。&lt;br&gt;所以说异地恋难持久，因为无论短信电话还是视频，都比不上面对面的一个微笑啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，如果肯花心思也不是不能解决，至少有两种方案：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;想办法做出透光屏幕，在后面放置摄像头；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在屏幕上下左右多放置几个摄像头，进行图像补正，输出正面表情。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;不知有没有厂商愿意试试呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23521477/answer/26038271
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么那么多女性「战士」存在于日本动漫作品中？
</title>
<description>
因为观众喜欢、一些制作者也喜欢，所以就多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以问题的关键在于，为什么他们会喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个问题上，日本人的考察比你们想的要深得多。我看了一下其他知友的答案，都太浅层了。 @王垚 知友说的《战斗美少女的精神分析》就是日本在这方面研究的重要著作。基本上，你看日本的御宅族文化分析书籍，参考文献都会有这本书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这本书成书于2000年，已经是10多年前的书了，但还是后无来者，内容依然具有参考价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总括而言，「战斗美少女」吸引力的原因如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;作为受众的御宅族对于虚构有着很强的接受和亲和力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;日本男性在现实生活中「性」受到压抑，因此会在需求中追求「性」。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;御宅族是可以对着动画撸的（真这么写，原文「アニメで抜けるか」）。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「战斗美少女」是满足这种欲望的「稀有发明」，具备了满足恋童癖、同性恋、恋物癖、施虐癖、受虐癖等等反常性欲的可能性。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「战斗美少女」本身是「强大的力量」和「美少女」一个矛盾的结合体，相当于「具有阴茎的少女」（这里，「战斗」就是「阴茎」的象征），代表着「万能」和「完全」， 是受众自身追求和欲望的一种投影。（虽然本书没有叙述，但是&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://blog.livedoor.jp/dankogai/archives/50878556.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一篇网上的书评&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;认为，在现实中被「阉掉」的御宅族，要在虚构中找会自己的丁丁，而「战斗美少女」就是这个丁丁）。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;正因为是那么重要的书，所以我买了。花了些时间扫描了：&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/zc-bookshelf/19761414&quot;&gt;《战斗美少女的精神分析》 - ZC的ACG书架 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然是一个已经要用一整本书来解决的问题，在一个回答里解决显然是不可能的，大家还是要去看书。这里，我把书的概述部分翻译如下，让大家先有个概念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;您知道「战斗少女」吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《蓝宝石王子》&lt;a href=&quot;#_ftn1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[1]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《小麻烦千惠》&lt;a href=&quot;#_ftn2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[2]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《风之谷》《美少女战士》……只要是日本人，就肯定认识她们吧。或者说，可能是对她们有着一种特殊的感情。又或者，自懂事以来，她们就陪伴着你的成长。如果大家都是这样的话，喜欢「战斗少女」就是再自然不过的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，不论你对她们的了解有多深、多么喜欢她们，在世界范围来看，基本上是没有「战斗美少女」这种东西的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;假如世界上有「战斗少女」的族谱的话，我国特有的艺术形式类型&lt;a href=&quot;#_ftn3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[3]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;一定会在上面占一席位。而且不是那种写在角落的少数派，而是枝繁叶茂的大家族。凡是媒体所到的地方，都会有这种形式出现。某种程度上，这种形式已经普遍到大家都不怎么觉得奇怪了。我们对于身上穿着装甲，或者扛着重火力制备的楚楚可怜的少女这种形象，早就已经习以为常了。我自己也不例外。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我开始注意到这种奇妙的现象，是在看到美国业余画家亨利·达戈&lt;a href=&quot;#_ftn4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[4]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的作品之后。他画展近年在纽约和东京都有举办，这位终于被世人所承认的画家的作品中，有着十分奇妙的、甚至可以说是强烈的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;达戈既是作家也是画家，又或者两者都不是。他所创作的「作品」，是他为了自己而创造的一个虚构世界。这样的人能够称为「作家」，而他所创作的东西能够称为「作品」吗？撇开这个不谈，他所创造的世界是有战争的，那是一支由邪恶大人们组成的军队，与不满10岁的少女们所发生的血腥的战争。这是童心与残虐的奇妙的混淆。不对，还不如说，是表现了「童心」本身的残虐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;达戈是一位「界外艺术家」&lt;a href=&quot;#_ftn5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[5]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。他们对于由于精神病，会具有某种突如其来的、无法抑制的冲动。他们要通过画画、雕刻之类的方式，才能把这种冲动发泄出来。而「界外艺术家」就是对这些人的一种尊称。达戈在60年间，因为某种他自己也搞不懂的强烈冲动，不停地创作着这个只有他自己的世界。而肩负着这个世界存亡的，是七名少女。这些名为「薇薇安少女」（Vivian Girls）的女孩子们的英姿，让我有一种强烈的既视感。没错，我见过这样的情景。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;某本杂志在介绍达戈的专栏文章里给出了一个提示。为了守护世界而战的数名少女，这篇专栏指出，日本的漫动&lt;a href=&quot;#_ftn6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[6]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;作品《美少女战士》正是这样的设定。如果有机会去看看达戈的作品的话，相信会有人从少女们的脸中看出点「动画」的味道来。当然，1972年就去世、享年84岁的画家，和日本的动画怎么想都不会有什么关联。反而应该问，为什么两个完全隔离的会有着这样的关联性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个问题，并不单单局限在美国的界外艺术家的作品，和日本的动画作品之间。说到底，「少女去战斗」这件事本身就是一种特殊的现象。这样把视角放大来看的话，新的问题就出现了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;战斗少女作为大众化的艺术形式类型，恐怕就只有日本了。我国不仅有《美少女战士》，少女们战斗的故事可以说一抓一大把。更准确的说法是，日本的动画作品，大部分都是有战斗美少女登场的。这几乎都已经成为一种「约定」了。制作者们恐怕是有明确地意识到这一点的。现评论家、前动画制作者冈田斗司夫制作的大热OVA作品《飞跃颠峰》，就是抱着「有漂亮的大姐姐到宇宙中去、有巨大机器人出现就好」这样的想法制作的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然而奇怪的是，制作者们也并没有意识到「战斗美少女」的特异性。还是那个问题，为什么动画的女主角要亲自拿起武器，为了用战斗歌颂青春吗？为什么她们会勇敢地保护男主角，难道是不甘心就当个「不过如此」的人吗？为什么她们不等到长大成人、可以巾帼不让须眉的时候呢？而最让我想不通的就是，她们的存在居然有一种现实性。战斗美少女是一种彻底虚构的、大杂烩式的偶像，在满足欲望、被消费的过程中反而获得矛盾的现实性。这才是最需要被解开的谜团。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在欧美地区，也有类似的「战斗的女主角」，比如好莱坞电影里面就有。但是，战斗少女这种奇怪的特例并不存在。特别是近几年，我找遍了所有类型的作品，都只能徒劳而归。相比之下，日本却在「大量消费」着「战斗美少女」。这实在是太奇怪了，这种偏差到底意味着什么呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在法国，有圣女贞德这样的「史实」，她可以说是所有战斗少女的始祖和女王。这个巨大的偶像是无法忽视的。然而，她却很少被用在虚构作品中作为满足欲望和大量消费的对象。正因为她是历史上真实的人物，是客观性的实在，反而和现实无缘&lt;a href=&quot;#_ftn7&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[7]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。对于作为消费对象的虚构中本质的差异，我还会深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，这正好指出了日本人的「萝莉塔倾向」。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;——日本女性是很幼稚的。她们喜欢小孩子的玩具，时常发出少女一样异常尖锐的声音。这使得在这些幼稚的女性周围的男性也跟着幼稚化了。一般日本人的精神年龄都比较低，对于性对象有未成熟等多形性反常的需求。所以日本的戏剧中会有男性扮演女性、女性穿着男装之类的反常现象。同时，日本男性有着很强的性压抑，在成年女性面前反而会缩。只有在面对年幼的少女时才能够安心地释放自己的欲望……因此，「战斗少女」的存在就不奇怪了。这正是日本人所喜欢的、多形性反常的象征。那个咯咯地笑的小女孩，有着完全不合常理的大眼睛和异常小的嘴巴，穿着内衣一样的铠甲和带着形状怪诞的激光枪，还有巨大的乳房。除此以外就没有什么个性了。「日本动画」的本质，就是把反常的欲望随便地集合在一起，然后打上「合家欢」标签，以所谓「文化」的形式向全世界输出。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到目前为止，「推翻」这个问题的可能性是存在的。因此，对于「日本人快点扔掉动画成熟起来吧」这样的宣言，我也能事不关己地进行谈论。话说回来，Isaiah Ben-Dasan&lt;a href=&quot;#_ftn8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[8]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;也好，Sen Denman也好，他们的书都在批评「日本人」正在变成「御宅族」，而其中的逻辑也是一致的。换言之，这个解释在日本人和御宅族其实就是一回事的时候就是成立的。但真是这样吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，对于「日本人的萝莉塔倾向」，把原因归咎于「日本人都是御宅族」是不成立的。把一个民族性和一定的反常倾向单靠印象联系起来，在伦理学和科学上都是说不通的。研究的前提，就是必须抛弃这种随意性。日本特殊论&lt;a href=&quot;#_ftn9&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[9]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这种无意义的重复行为也必须抛弃。那只是在假借「日本人」之名自说自话自欺欺人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;「战斗美少女」这种现象，我们可以从数量上看出，在日本社会是具有相对优势的。那么，我们要如何研究呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第三章，我们会先研究一些实例。通过国外的动画迷，看看国外对于战斗美少女是怎样看的。有意见认为，战斗美少女是日本的独有的偶像，既然属实，那么欧美的方面应该能得出同样的结论。&lt;a href=&quot;#_ftn10&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[10]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;关于这一点，我认为战斗美少女的性格相当暧昧，也是造成日本独有的原因之一。但是，必须说明，战斗美少女作为一种偶像，并没有多少日本独创的或者特有的部分。为了和日本特殊论划清界线，我必须强调这一点。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以此为前提，我们发现了一种特质，那就是战斗少女们的「人格」。欧美无论是「女孩（girls）」还是「女人（woman）」，性格上男性化、体型上是肌肉型的女性很多，基本上就是「女汉子」。这样其实是翻版肌肉男的女性压倒性的多。而其中的大部分，很明显都是在女权主义思想和政治土壤底下诞生的人物。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;相比之下，日本的战斗美少女们就有着很明显的不同。《风之谷》或者《美少女战士》的显著特征，就是清纯和楚楚可怜的「少女性」（通常等同于「处女性」），并且维持这种完全的状态。因此，在接受的方法上就已经有着明显的差异。日本的「战斗美少女」们，本来的目标观众是低龄的少女们，为了让观众有认同感才设计成那样。但是，现在有了比低龄少女更庞大的消费集团——御宅族。男性御宅族中的大部分都把这些少女们作为发泄性欲的对象。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这就是「日本型」的战斗美少女们和欧美型的「战斗女性」之间有着本质差别的原因吧。而这样的区别，毫无疑问是可以通过精神分析的方法来解释的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;精神分析主要是针对「菲勒斯母亲」&lt;a href=&quot;#_ftn11&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[11]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这种性反常的关键概念。字面上的意思就是「有着阴茎的母亲」，一般指「握有权威的女性」。这种意义上，「菲勒斯母亲」就是一种万能、完全性的象征。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;与此相对的，刚才暂定的「日本型」的战斗美少女们，我就称为「菲勒斯女孩（Phllic Girls）」。从达戈所描写的「有着阴茎的少女」们，到动画的美少女，为了突出这个「家族」的特异性，我将会使用这个词来描述。此后的研究，我将会在「菲勒斯母亲」和「菲勒斯女孩」这两个系列的框架下进行。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下面简略说一下今后的计划。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;搞清楚菲勒斯女孩作为性欲对象的原因和结果。分析把她们大量消费的御宅族，尝试大致分析如同御宅族始祖的亨利·达戈。对菲勒斯女孩的具体例子进行分类，对着年表（350~351页）进行个别确认。从这里开始转用媒体论进行议论，特别媒体上的虚构空间的引入，会产生很大的变化。同时，引入精神分析，确认消费战斗美少女与性反常的关系。通过媒体分析对战斗美少女的实现，描述其生成的过程，并尝试做一些预测。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#_ftnref1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[1]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《リボンの騎士》，又译《骑士公主》《缎带骑士》等。手冢治虫于1953年开始连载的漫画作品，一般认为是日本漫画史上第一部少女漫画。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#_ftnref2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[2]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;《じゃりン子チエ》。漫画家はるき悦巳（春木悦巳）创作的漫画作品。1981年推出过动画电影和电视动画，1991年推出了第二部电视动画。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#_ftnref3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[3]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;表現ジャンル。日文的「表現」是指表达自己的感情、思想和意志等的形式，作名词。包括电影、动画、漫画、小说、音乐等等，但不局限与艺术领域，认知、科学等都包括在其中。而在本书中的用法，比较接近中文所说的「艺术形式」。「ジャンル」即「genre」，指艺术领域的「类型」，有多种划分方法，比如常说的「爱情」「恐怖」「科幻」等，所以「战斗美少女」也是一种「类型」。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#_ftnref4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[4]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;Henry Darger，美国著名的界外艺术家。独自从事创作60余年，一直和「艺术」一词无缘。死后才被世人所认识。代表作《不真实的世界》是花了他的毕生精力，一万五千多页，除了文字还有几百张插画。这部作品和其中的一些插画会在本书多次被提及。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#_ftnref5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[5]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; Outside Artist。国内没有正式中文译名，常见翻译有「界外艺术家」「域外艺术家」「局外人艺术家」。通常指那种因为精神疾病或者神经性疾病，从而具有了不同于常人感性的创作者。因为他们创作出来的作品和正常人的有很大的不同，所以被称为「outside」。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#_ftnref6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[6]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; コミック•アニメーション，漫画和动画。日本没有两者合并的表述方式，所以都是并列写的。因为国内有混淆的习惯，所以采用这种带有恶意的译法。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#_ftnref7&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[7]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 原文用的词是「実在性」和「リアリティ」。前者译为「实在」，后者为「现实」。在哲学意义上两个词有区别。「实在」指的是无法改变的客观存在，「现实」是对事物的认知和理解。这里的意思应该是圣女贞德缺乏可以想象的空间，所以在法国没要成为被创作和消费的对象。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#_ftnref8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[8]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 本名山本七平，日本作家，代表作为《日本人与犹太人》&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#_ftnref9&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[9]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 日本特殊论认为日本人在文化上具有特殊性，在日本有很多相关的著作。作者这里认为日本人并不具有特殊性，而是具有和其他民族一样的共性，特殊性并不是与生俱来，而是有原因的。在「日本人具有萝莉塔倾向」这个问题上，不能简单归咎于「因为是日本人」。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#_ftnref10&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[10]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这一章相当有意思，同时对于这方面的社会调查具有参考意义。作者通过e-mail访问了不少欧美的动画爱好者，询问了他们本土是否有「战斗美少女」题材的作品，同时也询问了他们对此有什么看法。而对于被访者提到的作品，算不算「战斗美少女」，作者也有相关的评论。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#_ftnref11&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[11]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; Phallic mother。phallic意为「阴茎、生殖器、生殖器崇拜」等，源自希腊词语「Phallus」，指「勃起男性生殖器图腾」，引申为阴茎或者生殖器崇拜，或者父权。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23899498/answer/26028090
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
如何评价 2014 赛季欧冠决赛皇马 4:1 马竞的比赛？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本场比赛我的第一个感觉就是，足够激烈，技战术含金量也高，但是精彩程度不足。特别是马竞领先以后的一贯机会主义态势，以及皇马反扑时的汹涌，让悬念打了一些折扣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总体评价就是：这是一场战略大于战术的比赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;双方教练评价&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;西蒙尼：“算有遗策”的最成功教练&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果能当选2013～2014赛季欧洲最佳主教练，那绝对是实至名归（不夸张一点说，甚至是本年度世界最佳主教练）。靠一套（往宽了算，是1.5套）阵容三线拼杀，全场高位逼抢拿到西甲联赛冠军、欧冠亚军，马德里竞技已经算得上剽悍殊甚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西蒙尼本场比赛的成功，几乎反映了他整个赛季的成功。他的过人之处在于：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.敢于用兵，在中前场投入重兵进行紧逼拼抢，争夺持球权和控球权的手段无所不用其极，在守转攻之后果断快下、突破、抢点包抄，或者单兵作战，或者多人团队进攻，不怕失误，这是一种异常积极的战术思想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.分割比赛的能力。从对巴萨、对皇马的比赛能够看出，马竞目前的战术，在攻防两方面是有目的性、有延续性的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马竞的战术集攻防于一体，最擅长的就是切碎比赛——通过团队和局部区域的夹抢，将整体的比赛切割成一个一个的局部攻防演练，在尽量少或者不通过大范围调动的前提下，围抢之后就地反击，或者仅仅通过简单的传递，在对方“攻转守”和“守转攻”的调整期内，立刻将围抢的成果在进攻端和防守端无限放大。这一点，是目前马竞最为恐怖的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.西蒙尼作为年轻教练，对谋略的使用，的确耳目一新。例如本场比赛第9分钟就换下迭戈·科斯塔，战术之大胆，效果之显著，让人刮目相看。他的临时变招，的确让人感觉“细思极恐”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，迭戈·科斯塔有伤没错，但是能不能打，能打多久，有怎样的威慑力、侵略性和成效，这需要对手去猜测。于是，西蒙尼的谋略，放大了这一变数的不确定性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，迭戈·科斯塔的首发，算无遗策的安切洛蒂肯定要估计在内。西蒙尼的狡黠之处在于——“让你绝对想不到开场9分钟我就会把他换下来”，这让皇马的防守对策不得不立刻作出应变，但这样的调整，难免会出现细节和执行上的问题，于是直接导致了第一个进球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，作为一个善于学习和主动求变的主教练——1998年世界杯赛上，贝克汉姆那轻描淡写的小腿一撩立刻被此君在0.5秒内无限放大，因为他面前5米就是“目光如炬”的丹麦裁判尼尔森，这就是他当了教头之后，主动求变的恐怖之处：&lt;br&gt;&lt;br&gt;西甲联赛最后一轮对阵巴萨，迭戈·科斯塔和阿尔达·图兰5分钟之内先后因伤被换下，反而让马竞的整体进攻出现了意想不到的局面；巴萨尽管领先，但防守上体现出了明显的不适应症状，导致被扳平。西蒙尼将那一场比赛的剧本复制到了欧冠决赛当中，在整个上半场占尽优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，作为少壮派，西蒙尼的缺点也异常明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.整场比赛缺乏战略眼光。他麾下的马竞，目前为止，在90分钟之内搏杀强敌的能力和概率，几乎达到了95%，但90分钟以后的比赛，西蒙尼缺少整体考虑。这是本场比赛马竞最终惨败的直接原因。作为主帅，难辞其咎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.西蒙尼的“算有遗策”，就是勇于求变之后，对变数产生的优势效应和劣势效应没有合理的评估。例如提前换下迭戈·科斯塔，的确取得了局面上的优势，并差点转化为胜势；劣势在于，在可能出现的120分钟比赛当中，一个换人名额非常宝贵。加时赛马竞后防整体被拖垮，没有进行对位的调整，就是有力的证明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.西蒙尼的整体战略下面，缺少更丰富的战术套路。本场比赛这个缺憾在下半场和加时赛集中爆发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;a.不同比赛的不同阶段，应该有怎样的防守和进攻战术，西蒙尼欠考虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;b.在被对方持续压迫下缺乏应对手段，还是那一套战术打到底，搏杀意味太强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【也就是说“你压迫我，可以，给你压迫，随意压迫。我还是原来围抢加反击的打法，赌的就是我这套战术局部优势巨大，投机进攻而且扩大战果的几率很高，你赌不起”。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧冠决赛这样做可以说是阵中人荒做无米炊，不过在1/4淘汰赛两回合对巴萨的时候就这样做了，所以还是给人看到了问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.对球队、对自己的调整能力有待提高。很明显，打到加时赛，天时地利人和都在皇马一边，西蒙尼依然像个赌徒一样在精神激励队员，试图让麾下人人爆种，舍命一搏——90分钟之内你倾其所有舍命一搏这大家都理解，加时赛你还舍命一搏，只能认为你疯了，而且你没法向全世界证明“不，我没疯”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候，在这样的局面下，多数教头都会选择极度收缩，任由皇马进攻，守到点球大战。如果这样皇马都能3:1斩我，那只能是时也命也，要不然熬到点球就看脸了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可西蒙尼不是，他一定要殊死搏斗，一定要和整个世界抗争，直到身先士卒被罚上看台——马竞队员豪取7张黄牌都没人退场，主教练倒好……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;安切洛蒂：算无遗策的死胖子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本场比赛安切洛蒂做到了在皇马一个联赛赛季没做到的事情，那就是证明了自己比西蒙尼强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.近乎完美的战略眼光。皇马本场比赛没有崩盘，安切洛蒂的调整能力是很强的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下半场开始没有换人，和马竞打消耗战；59分钟将左后卫、后腰同时进行调整，70%成功（参见事件“马塞洛的哭泣”）；常规时间段最后10分钟直接半场攻防，逼迫对方犯错，于是得手；加时赛“以马竞对马竞”，痛斩床单军团。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个完美的剧本——因为皇马第一前锋拉莫斯够争气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.战术细化的能力目前为止欧洲第一（谁叫他“一不小心”拿了欧冠）。本场比赛就我自己数得出来的，安切洛蒂大大小小有6个细化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为迭戈·科斯塔下场之后丢球的调整是第一个，带出的后续变化是：拉莫斯、瓦拉内的位置更紧凑，赫迪拉填塞中路，莫德里奇帮助卡瓦哈尔防守禁区右肋，迪玛利亚回收到左肋；防守时贝尔回撤到赫迪拉的位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意体力补强。所以换上马塞洛和伊斯科算是两个；&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到伊斯科中路梳理不出局面之后解放莫德里奇是第四个；&lt;br&gt;&lt;br&gt;下半场70分钟以后将迪玛利亚固定在左路死命传中、加时赛赋予他更大的突破自由是第五个；&lt;br&gt;&lt;br&gt;C罗因伤无法回防后，将莫拉塔调回来当不惜体力的清扫机是第六个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.整体战略在不同阶段的针对性。上半场打防反——消耗战，基本没达到目的；下半场前半段对攻，后半段半场攻防——补时扳平；加时赛“以马竞对马竞”，只不过局部围抢的位置很靠后，方便打反击——战果丰硕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.对队员的信任和激励。这个基本属于“政工”范围了，阿弥陀佛，没想到安胖子竟然也会“政工”，最成功的就是一直没有换下贝尔，这固然有战术上的原因（反击需要），但在心理层面上也是一种鼓励。贝尔最终回报了这份知遇之恩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，我当时以为会用伊斯科换下贝尔打双中前卫（莫德里奇和伊斯科）然后围攻马竞的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说缺点，那就是安切洛蒂托大。他和西蒙尼一样，过分迷信自己的战术，当然，这都是建立在本队战术在强强对话当中取得巨大成功的基础上——马竞淘汰了巴萨，而皇马欧冠双杀拜仁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，他对西蒙尼提前换下迭戈·科斯塔的战术，选择了以不变应万变，结果导致了前30分钟的被动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进攻方式过于单一。皇马本赛季的中场失势极大，安切洛蒂改造了穆里尼奥的防守反击，还变本加厉地继承了穆里尼奥时代打弱队疲软的缺点。任由BBC组合野蛮生长，成型的战术和保证进攻效率的套路基本看不到，恐怕激活迪玛利亚，最终呈现“天使在人间”是他最大的“胜笔”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下半场最后25分钟围着马竞狂攻，给人印象深刻的竟然只有贝尔的四次机会，以及无数传中（我自己数的有16次，包括角球）和拉莫斯的一粒头球。无数次禁区内的小配合明明是可以打出来的，就没人有那个意识……&lt;br&gt;&lt;br&gt;拉莫斯头球那一刻，“皇马第一前锋”被1998年世界杯决赛的齐秃子“上身”了……要不然安切洛蒂恐怕得带着他的算无遗策降薪回米兰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，本场比赛他首发卡西利亚斯而不是迭戈·洛佩斯的做法，我一度持严重的怀疑态度。结果真被我不幸言中，越位咖啡馆里一群小年轻纷纷称赞我料事如神，然后话锋一转大骂我乌鸦嘴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;++++++++++++++++++++我是气氛改变的分割线+++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br&gt;&lt;br&gt;说些轻松的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本场比赛最佳球员：&lt;/b&gt;官方给到迪玛利亚，是因为他在进攻端的超卓表现，几乎以一己之力在加时赛扭转了战局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人认为，本场比赛最佳是&lt;b&gt;莫德里奇&lt;/b&gt;。要不就是皇马第一前锋拉莫斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;调度当皮尔洛用，防守当巴雷西用（盯防科凯一次，盯防劳尔·加西亚一次），进攻当巴拉克用，跑动当格布雷希拉希耶用……领一份工资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;角球助攻拉莫斯扳平比分，连续的几个角球弧度和落点异常好，“心如铁石”啊大佬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几乎不受伤，在第110分钟以后，还能上前到对方三十米区域疯抢米兰达还是费利佩忘了。几乎是瘦小版的内德维德啊。下半场攻防一体，回到中圈协助后卫反抢是他、莫拉塔和伊斯科，跑到三十米区域尽头组织是他和迪玛利亚……&lt;br&gt;&lt;br&gt;4000万啊，弗洛伦蒂诺你买来了阿隆索的三次方加强版啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是源自托特纳姆热刺，同样是第一次打欧冠决赛，同样是当年的核心，此君的大气和心态生生把只抓住1/5机会的贝尔给摁扁了啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于C罗，我只能说很佩服他。为了这个欧冠，估计几周后的世界杯都成问题。下半场马塞洛打进的那个球，是C罗根本不敢再提速之后分给马塞洛的，当时他的伤势就已经相当重了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果这哥们极为善于对比，一看到马塞洛的突破竟然没有马竞队员夹抢和紧逼，立刻判断出了对方的体能消耗标准。于是为了第17个欧冠进球，拖着一条伤腿就往禁区里拱，加比又极为配合，立刻出脚把他踢倒，裁判一看乐了，既然你们那么基情四溢，爱演双簧，那我就做个公证吧。立刻给点球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于拉莫斯，本赛季当之无愧皇马第一前锋，专治各种强队，其他人都弱爆了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天凌晨的著名语录：&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝尔：我后插上绝杀了。&lt;br&gt;卡瓦哈尔：我体力好。&lt;br&gt;贝尔：……&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝尔：我把握住了五分之一的机会。&lt;br&gt;拉莫斯：我就一个机会。&lt;br&gt;贝尔：……&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝尔：我帮助皇马领先了。&lt;br&gt;迪玛利亚：没我有你屁事。&lt;br&gt;贝尔：……&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝尔：我进球了要滑跪庆祝。&lt;br&gt;C罗：我老家的草皮有点问题。&lt;br&gt;结果贝尔滑跪的时候和罗本一样弹了起来……&lt;br&gt;&lt;br&gt;贝尔：我一亿欧元身价体现出来了。&lt;br&gt;莫德里奇：哥们，我要去世界杯了，两个月以后见。&lt;br&gt;贝尔：……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21671035/answer/26017003
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
「隔代教养」对孩子的成长影响有多大？
</title>
<description>
亲身实例。&lt;br&gt;我的先生就是隔代养大的，而我们的孩子现在也正面临着隔代抚养的状况，真是业力轮回。&lt;br&gt;正因为他自己是隔代养大的，所以他不认为把孩子交给他的父母有什么问题，我一直在争取自己带孩子的权利，他却坚决不同意，说我没有能力带好。&lt;br&gt;&lt;b&gt;先生的经历：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;他父母生他的时候，正赶上恢复高考后的几年，都考上了大学，只好把哺乳期的他丢给了农村的爷爷奶奶，公公一直回忆起回家看孩子的场景：爷爷奶奶在田里干活，田埂上铺一个草席，孩子坐在草席上哇哇大哭，屎泡着麻花，汽水瓶倒在一边混着尿。&lt;br&gt;公公说他至今为这个场景心如刀绞。&lt;br&gt;现在公婆因为当年的学习已经获得了不错的事业，但按 @yolfilm 的说法，他们的儿子目前“透支”了他们的“银行存款”。&lt;br&gt;他学习很争气，传说中的学霸。以前当同学时所有人都感觉他是非常Nice的一个人，谦和有礼，乐于奉献，人高大帅气，家庭条件不错，专一上进，看着是非常好的一个男同学。&lt;br&gt;1.但随着年龄增大，各种症状都出来了，轻度抑郁症，强迫型行为，在国外需要看心理医生。&lt;br&gt;2.因为被农村的老人带大，缺乏对各种美和艺术的鉴赏能力，听任何音乐都会烦躁，觉得绘画摄影都是装逼，更拒绝碰触哲学宗教等话题。&lt;br&gt;3.与爷爷奶奶的感情更为亲近，他在国外会经常给爷爷奶奶打电话，却从不给父母电话。爷爷生病他说着就会哭。&lt;br&gt;4.极度容易被他人情绪左右。他不知道自己要什么，只知道父母的期望是让他多读书，他就拼命读书，不健身不交友没有任何社会经验，读了一个博士又申请另一个博士。他欠缺的父母的关注和爱，幼年被“抛弃”的经历，导致幼年的他潜意识里觉得“是我不够好”，爸爸妈妈才“不要”我。&lt;br&gt;5.三观非常之偏执，完全不像受过高等教育的家庭出来的人文素养。&lt;br&gt;&lt;b&gt;孩子的经历：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;孩子一岁前是我亲自带的，单位产假较长，虽不算科学育儿但我也算尽心。&lt;br&gt;上班后因为我出差频繁，有连续项目的时候就交给爷爷奶奶，没有项目的时候就我带。所以是一半一半的时间在身边一直到两岁8个月。&lt;br&gt;也算是勉强达到了3岁前都由父母亲自抚养的最低要求。&lt;br&gt;然后先生出国，两地分居我又经常出差，只能把孩子托付给爷爷奶奶带。&lt;br&gt;后来我就发现孩子有些和从前不一样了，说几个例子&lt;br&gt;1.他1岁多时就能自己吃饭，我是放手鼓励型。而等我回了爷爷奶奶家看孩子，需要大人端着碗满屋子追着喂，威逼利诱，饭热了冷了热。爷爷奶奶还特高兴的说，他爸爸小时候也是一顿饭吃两个小时。&lt;br&gt;2.有天他突然挥舞着拳头喊：杀！死！小！日！本！我大惊，问是谁教的，他说是爷爷。&lt;br&gt;3.学会了不良习气。才三岁就知道向爷爷的下属要红包要生日礼物，半夜支使司机叔叔去给他买糖。我知道后非常生气，跟他说不可以这样。但家里的大人都觉得他能干。&lt;br&gt;4.物质极大丰富之后不懂珍惜，对任何食物衣服玩具都没有兴趣，因为他手一指，爷爷奶奶马上刷卡。&lt;br&gt;5.爱跳广场舞。每天跟着奶奶混舞场，什么江南死呆，爱情买卖，什么俗学什么。&lt;br&gt;6.他有明显的被抛弃感。有次搂着我眼泪汪汪的说，别人都有爸爸妈妈，我只有爷爷奶奶。还不停问我什么时候带他去国外找爸爸。&lt;br&gt;7.被压抑的天性导致脾气暴躁。长辈不会跟他讲道理，他做了错事只会呵斥，把自己的好恶强加给孩子，让孩子失去了自主选择和辨别的权利。&lt;br&gt;8.在孩子面前诋毁母亲，不让孩子和我视频。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我下了决心，哪怕辞职，哪怕离婚，也不能把孩子再交给他的父母带成和先生一样的样子了。&lt;br&gt;虽然他家的各种条件看上去很美，但我知道孩子长大后面对社会面对婚姻，都会陷入一代代的轮回。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;     因为一直关注武志红等一些精神分析学派的文章，他们无比强调母亲在亲子关系中的重要性，甚至会说婴儿时期如果没有满足孩子的全能自恋，孩子长大人格会变态会分裂等等。弄得我一直很惶恐，也做了大量的访问，也咨询过心理医生，被祖辈抚养的和被父母抚养的样本，在成年后有什么不同。&lt;br&gt;&lt;b&gt;       答案是，武志红说到的母亲，并不特指血缘上的母亲，其实是一个“依恋对象”，这个依恋对象可以是父母也可以是其他亲人甚至无血缘关系的收养者。而孩子的成长质量，取决于这个依恋关系的质量。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;      所以很多人是被祖父母抚养长大的，只要这个抚养者人格健全身心健康乐观，孩子隔代抚养是完全没有问题的，一样能成为健康健全的人。&lt;/b&gt;唯一的问题就是，成年后和父母的关系不亲近。如果父母决定了让别人代养孩子，那么就不要有一天腆着脸来指责孩子跟自己不亲，或是向孩子索取报偿。这样会让孩子内心天人交战，道德感和潜意识内耗严重。&lt;br&gt;&lt;b&gt;      而很多被父母亲自带大的孩子，由于父母本身的魅力人性缺失，也可能成为传说中的“熊孩子”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      所以不能说父母亲带一定比祖辈带要优秀，但总体来说，年轻父母会比祖父母更容易亲近，受教育水平更高，思维更活跃open。&lt;br&gt;      为这件事苦恼至深，甚至去问过禅师。他说的是另一个思路：这个是孩子自己的业力所致，他处在一个由你们所有人的业力裹挟的巨大的漩涡中，你一个人是撼不动的。&lt;br&gt;我想这个巨大的漩涡，不仅仅存在我们家，也是社会的城镇化、经济发展、价值观、舆论导向等等共同组成的，有哪个父母愿意缺席孩子的成长？我们已经选了熊掌，却还想要几条鱼。&lt;br&gt;       欠下的终有一天会卷土而来，打你个劈头盖脸。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20766426/answer/26012346
</link>
<author>
黄一孟
</author>
<title>
驾驶 Tesla Model S 是怎样一种体验？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/b0/f1b0568704b5253bfec8b804f8893ba4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2736&quot; data-rawheight=&quot;1824&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2736&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/b0/f1b0568704b5253bfec8b804f8893ba4_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;折腾了半天终于提上了车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前网上的介绍其他已经很多了，所以这次尽量换个角度挑些特别的说说。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/7e/087ee4beda8b9197463e050835aafc88_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/7e/087ee4beda8b9197463e050835aafc88_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;坐进驾驶室后不用发动，直接切进D档就可以开始开。但因为使用了奔驰的怀档，坑爹的放在了普通车辆雨刮器的位置，直接导致哥第一次开雨刮器的时候拨到了排挡上，变成了行驶中突然切到了N档，差点吓尿……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/6d/816d1e524f5fb3e6e85f08302ba9b09d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/81/6d/816d1e524f5fb3e6e85f08302ba9b09d_r.jpg&quot;&gt;仪表盘和中控都是全液晶的，不论美观还是易用性都是现在所有汽车中最赞的(之前最好是宝马的iDrive)，大中控的上下两个窗口的逻辑首次使用会有点迷惑，其实习惯一下就没什么问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以直接蓝牙连接iPhone使用电话和通讯录功能，这不稀奇，稀奇的是还是还可以直接通过蓝牙读取iPhone里的歌曲信息，让特斯拉成为一台超大蓝牙音响(其实也是史上最大的充电宝)。美中不足是不支持在大屏幕上检索iPhone上的歌曲，或读取播放列表。将来如果能够通过蓝牙读取Push信息并显示在屏幕或仪表盘上就更好了(iPhone的蓝牙协议是支持这个功能的，车主们一起多向特斯拉提这个建议啊)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选装的音响虽然没有品牌，但是音质不错。支持网络电台的应用tunein，非常好用，缺点是缓存时间太短，网络稍微不稳定点音乐就断了。网络用的是联通3G，信号一般，但不要钱，不知道会不会有人破解出来当无限流量的上网卡用啊。另外有趣的是和手机一样，除了3G还能连Wifi，继续YY不知道有没有人能把这个Wifi模块破解成移动热点……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本内置的Google导航在国内临上市的前一刻被取消了(之前4S店的展车里一直有)，原因不明，据说要换其他合作伙伴的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车载系统内置了浏览器，但兼容性很差，HTML5之类的都不支持，所以想浏览器里开个Google地图都不行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行驶时有两个电动车特性相关的设定，一个是放开油门时的动能回收，一个是放开刹车时的模拟启动。前者设为标准时相当于手排车低档位时放开油门的感觉，如果不习惯也可以设为和普通自排车一样，但会减少电力的回收。后者则是因为电动原本不会像自排车一样放开油门就动起来，所以也提供了模拟自排车的选项，但中国版这个选项被强制开启不可修改了，不知是什么原因(应该不是法律原因，因为大牛之类的序列式变速箱汽车，都是放开刹车车不动的)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/65/3665d82684d6343d419a8bc0f0d6418f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2736&quot; data-rawheight=&quot;1824&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2736&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/65/3665d82684d6343d419a8bc0f0d6418f_r.jpg&quot;&gt;倒车影像非常大，分辨率和ISO都很高，晚上用都没什么噪点，行车时也可以开启当后视镜用。但是没有停车辅助线，镜头又是超广角的关系，很难正确判断车辆宽度，只看倒车影像来完成倒车是非常危险的。希望将来可以通过软件升级增加此功能。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/2c/312c4dc57a0f36456c6b10ec37c033b2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/2c/312c4dc57a0f36456c6b10ec37c033b2_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;前排中央的游艇底板区域设计的很赞，放东西很方便。但车辆整体的储物空间并不多，车门居然只有拉手处可以放一点点东西，杯托的位置也很尴尬，手套箱空间小的可怜，缺少车顶上的拉手也让很多乘客不习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内饰做工很多人吐槽过了，相对于他的高端定位，用料和做工都不够高端，同样黑色真皮配红色点缀，选配的Performance座椅效果要比宝马M的红色缝线效果差许多。真皮座椅没坐几下就皱了，显得很廉价。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/2d/d32d5632e0fc91f2ac9a76bce991beab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2736&quot; data-rawheight=&quot;1824&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2736&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/2d/d32d5632e0fc91f2ac9a76bce991beab_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;钥匙的造型设计的很好，从照片上看很好看。但材质用的不好，完全是塑料的，手感很差，而且很容易磨损(口袋里放了一天就磕了一小块)，要是背面更是丑爆了(见下图)。相比类似造型的保时捷钥匙要差不少档次，好在是比较小巧轻便，如果配了无钥匙系统的话，是几乎不用拿出钥匙的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/55/92551e68390984f0e8d393c427d4b694_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2736&quot; data-rawheight=&quot;1824&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2736&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/55/92551e68390984f0e8d393c427d4b694_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/02/a602c18727db06df835f786837b631c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2736&quot; data-rawheight=&quot;1824&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2736&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/02/a602c18727db06df835f786837b631c9_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;自动升出的门把手是很大的亮点，可惜门把手的材料也让他成为了指纹收集器，配合无钥匙系统的自动开锁/锁定功能非常酷，相对传统汽车的无钥匙系统，把摸一下车把手的过程了省了，前提是你对下车啥都不做关门就走不要有心里障碍…… 要挑缺点的话就是前备箱不能通过无钥匙系统开启(911是可以的)，只能拿出钥匙进行反人类的双击车头操作，另外顺便吐槽钥匙的开锁和锁车是同一个键也很反人类……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/f1/8ef1fc08cbe619330b90055e62d86ba5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;423&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;423&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/f1/8ef1fc08cbe619330b90055e62d86ba5_r.jpg&quot;&gt;iPhone上的APP非常好用，可以远程查看和控制车辆，打开空调、天窗，查看充电状态，车辆位置(可惜地图有偏移)等等。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/8a/ba8a1b9da7f1e2b1570e8ae9f1856f95_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;423&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;423&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/8a/ba8a1b9da7f1e2b1570e8ae9f1856f95_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;总结，虽然上面提了很多缺点吐了很多槽，但Tesla Model S还是辆有非常霸道的优点的好车，纯电动、超大中控屏幕、自动门把手、内置3G以及非常厚道的售价(和国外差价最少的进口车)，都完全找不到竞争对手。从普通消费者的角度，日常使用续航能力足够、动力超群、设计和易用性都非常酷，值得推荐！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/ae/cfae1f41c417cd12271816de2ccfd66a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2736&quot; data-rawheight=&quot;1824&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2736&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/ae/cfae1f41c417cd12271816de2ccfd66a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/33/be33cdc0676aed4534be7fa0fa6f18d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2736&quot; data-rawheight=&quot;1824&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2736&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/be/33/be33cdc0676aed4534be7fa0fa6f18d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/3f/973f1fa3a4c2906e1d4ef43f5d6f1a8d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2736&quot; data-rawheight=&quot;1824&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2736&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/3f/973f1fa3a4c2906e1d4ef43f5d6f1a8d_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23858241/answer/25936652
</link>
<author>
庄呈展
</author>
<title>
中俄签署 30 年天然气协议对中国有什么影响？
</title>
<description>
因为:&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/37/1337bccd31453d748eb4d9cb0a1159b7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;606&quot; data-rawheight=&quot;54&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;606&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/37/1337bccd31453d748eb4d9cb0a1159b7_r.jpg&quot;&gt;但是答应了大家周日放上，但是知乎的周末反应一般比较慢，所以只好暂时放图了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/54/1f54daeeafc06f078a202a25d880286f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;636&quot; data-rawheight=&quot;660&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;636&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/54/1f54daeeafc06f078a202a25d880286f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/84/508404f59ec51e12aada86dae205c3d2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;617&quot; data-rawheight=&quot;578&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;617&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/50/84/508404f59ec51e12aada86dae205c3d2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/71/de71d50ee9a1dd98825a27fbe2798fa8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;669&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/71/de71d50ee9a1dd98825a27fbe2798fa8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/75/63757e18c38c90c894817471ce29d2bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;605&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;605&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/75/63757e18c38c90c894817471ce29d2bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/11/9311e7dc6292667ff4e517c02504f6f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;616&quot; data-rawheight=&quot;567&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;616&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/93/11/9311e7dc6292667ff4e517c02504f6f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/8e/578e444429fd8b52ad9d1e97e47be7d4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;611&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;611&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/8e/578e444429fd8b52ad9d1e97e47be7d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/c3/dfc32f11eb0f1654b02c686ecd3be1dd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; data-rawheight=&quot;648&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/c3/dfc32f11eb0f1654b02c686ecd3be1dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;答后语：&lt;br&gt;此回答在今日发布前已经发送给十几位朋友阅读，知乎上 @talich 以最快的速度阅读了初稿，并且发来了宝贵的意见和详细的建议，这对于完成这个答案有非常重要的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Allen, D.T. et
al., 2013. Measurements of methane emissions at natural gas production sites in
the United States. &lt;i&gt;Proceedings of the National Academy of Sciences&lt;/i&gt;,
110(44), pp.17768–17773.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fischetti, M.,
2013. Fracking and Tainted Drinking Water. &lt;i&gt;scientific American&lt;/i&gt;, 309(3),
pp.21–21. Available at:
&lt;a href=&quot;http://www.scientificamerican.com/article/groundwater-contamination-may-end-the-gas-fracking-boom/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Groundwater Contamination May End the Gas-Fracking Boom&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Howarth, R.W.,
Ingraffea, A. &amp;amp; Engelder, T., 2011. Natural gas: Should fracking stop? &lt;i&gt;Nature&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Li, J. et al.,
2011. Forecasting the growth of China's natural gas consumption. &lt;i&gt;Energy&lt;/i&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shaffer, B.,
2011. &lt;i&gt;Energy Politics&lt;/i&gt;,&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=============================================================&lt;br&gt;&lt;i&gt;Update 5月23日，谢谢先期点赞和下面评论期待的朋友，谢谢你们对于我的答题能力的信任。初稿已经完成，在交付几个信任的朋友先读一遍稿。我周六再改一下。约定不变，周日见！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;呵呵，正在撰文。周日见！&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21671035/answer/26004712
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
「隔代教养」对孩子的成长影响有多大？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;在知乎上的一个问题里（ &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23876329/answer/26002584&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;鱼和熊掌如何抉择？&lt;/a&gt;）讨论串中，被询问到了这个问题。&lt;br&gt;一查知乎，果然有一个被人忽视，一个答案都没有的旧问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分享一点我的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我是非常反对隔代教养的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理由就一点「时代不同」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的时代，不比从前，孩子动不动就得在家窝到二十岁不止，读完大学、读研究所，弄到二十好几，还不能离巢独立，所以，现在的家长，得被逼著去参与孩子的全部的青春期、青年期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时间，实在太长太长了。太多讨人厌的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「隔代教养」的最大问题，就是祖辈们的年龄放在那里，老人家带孙子，能帮个三年四年，了不起了，很难得的，可以把孩子带到八岁十岁，甚至十四、五岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;放在古代，孩子十六岁就该讨媳妇了，可现在呢，你还得把他管上，叫他不能想异性，把书好好读，禁闭他的天性，逼他学习，那时，该死的青春叛逆期就找上门来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等孩子开始反叛，天不怕地不怕，整天跟你斗的时候……，&lt;br&gt;&lt;br&gt;你就会发现，是该从「银行取钱」的时候了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么叫「银行取钱」？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是你和孩子的感情，有没有积累？父母子女，得有各式各样的共同生活过程，有积累，才有情感厚度，才能经得起折腾，在孩子「荷尔蒙」作怪，整个身体天翻地覆，自已都管束不了自已时，你和孩子的情感，若有「丰富的储蓄」，这时候才能拿出来「大量支出」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若是「隔代教养」，孩子一跟你吵架，背著袋袋，装两件内裤，把门一摔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「我回我奶家去！」&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时，你想死的心都有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;隔代教养，我再说件不好听的话，因为爷奶年纪大了，不太计较，常会在孩子作些大剌剌的行为，比如整天穿著内衣，上厕所、洗澡，门也不关。和孩子共枕睡觉，等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一派的教育学者认为，很容易会产生同性恋，或是性倒错的精神发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我冒险说出这一点来，定有许多同性恋朋友会勃然大怒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请容我多说两句，这是某一派人的说法，也许错，但作为父母，若是知道了这样的说法，不可能不担心。也许有人认为同性恋一类的性别认同问题，是天生带来的基因，但不可否认，也有一部份人认为是後天生活环境的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识太多的同性恋朋友，尤其是男同学，一问起来，都是奶奶养大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「从小被年老女性抚养长大，对女性失去兴趣……」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，容我再说解一次，这是某派人的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;&lt;br&gt;「隔代教养」还有一个大问题，是祖父母除非长寿，除非早生早育，不然孙辈总有送终的一天，若是刚好发生在孙辈重要的人生关头，比如高中，国中升学期间，「隔代教养」所深植的情感，常会因为离世，在孙辈身上，打下非常沉痛的烙印。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至会在很长一段时间，让孩子无法振作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是隔代教养的大问题。毕竟，正常的父母教养，发生父母离世的机率，总是比较低的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说结论吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，我认知中的「隔代教养」，也许是爹娘帮孩子，祖辈为父母辈的无私奉献，叫父母一辈省心省力。但归根究底，我认为那些被省下的玩意儿，总有一天还要找上门来。把你作为一个父母，所逃下的债务，慢慢一点一滴要回去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;教育孩子，没有想像中的捷径。&lt;br&gt;&lt;br&gt;迟早你都要挑起自己那份义务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23852781/answer/25968345
</link>
<author>
大琳达
</author>
<title>
如何评价《X战警：逆转未来》？
</title>
<description>
阴差阳错之下，《逆转未来》第一天上映就去看了，之后就屁颠屁颠的过来写感想。写完这篇后，今年上半年的三部美漫改编电影就全交差了。（注：本文仅站在电影的立场上讨论）&lt;br&gt;&lt;br&gt;先用一句话总结：&lt;b&gt;这可能是X战警系列里唯一一部情感卖点大于商业卖点的作品&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.&lt;br&gt;&lt;br&gt;《逆转未来》从启动开始就一直牢牢抓在手里打的最大的牌是——新老重聚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更概括的说，人物角色在这部里一直被当作最大的宣传点。此次的众多角色主要分为三批，新版三台柱（一美，法鲨，大表姐（野兽表示也有人是来看我的好吗！！）），老版各元老（狼叔，老万，老教授，暴风女等），以及仅出场于这一部的一众拉人气用的陪衬角色（小恶魔，范冰冰，快银等等），即使X战警一直都是团战片，这一部的主要卡司数量也是创纪录的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说缺点的话就是这导致了每个人的戏份都被死死的压缩着，没有一个单独的角色在撑场面。但和优点一比，这就不值一提了。首先新版老版的影迷尽收这就不用说了。其次X战警是除了复联和神奇四侠以外另一部能打多角色团战牌的超级英雄电影，而这一部里导演把这种团战做到了极致，几乎每一场的战斗都是四种能力以上的混战，这种场面在之前的美队2和小蜘蛛2里是看不到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，最重要的是，《逆转未来》让新版与老版真真正正的融为一体，结合到了一个世界之下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新版蜘蛛侠和老版蜘蛛侠是没办法有联系，因为完全是重启版，主角都换了，是两部独立的作品。同理，未来的新版神奇四侠和老版也是不会有联系的。但是，新版X战警和老版却联系上了，因为它们使用了同一个宇宙和世界观，新版等于是嵌套在老版已有的故事架构上。除去复联以外，这应该是目前不同系列超级英雄电影中最大的一次互动。这样的互动对死忠X战警迷来说，是意义非凡的，这点在接下来细说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&lt;br&gt;&lt;br&gt;老版X战警最大的历史意义是什么？&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;老版X战警是目前21世纪新世代超级英雄电影热潮的真正起点&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此之前数部超级英雄电影的失败让各大电影公司都放下了继续拍摄此类电影的计划，直到2000年，《X战警一》横空出世，大幅度将新时代的电脑特效引入到电影中，奠定了后来超级英雄电影的方向。对许多人来说，老版X战警系列可能是他们超级英雄电影的启蒙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就给了X战警除了片子本身以外的另一些意义。十几年后，当超级英雄电影横扫好莱坞时，X战警成了如今这一票电影的先驱。而本该已经完成了它们历史意义的一众元老们重新复出，继续战斗，对许多人来说，就等于看到了童年时的偶像继续披挂上阵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当新版角色与老版角色一同出现的时候，许多人看到的已经不是电影了，是过去的回忆。当年的小屁孩如今成了主要消费力，当年的年轻人如今可能已经带着孩子一起来看了。这就是感情牌，甚至说就是一种致敬。这种手法在电影中也算是很常见了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人认为，这一部的结尾如果能拿来做新版X战警系列的最终结尾就最好不过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗根一觉醒来，重回当年的变种人学校，导演把当年的一干主演能请的都请回来，集体亮个相，告诉观众，即使十几年过去了，我们还在。老版新版通过不老的金刚狼完美的结合在一起。我简直想不出下一部还能怎样写出更有归宿感的结尾来了。虽然时间线被重置这种事，看起来确实更适合做新故事的开头…&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.&lt;br&gt;&lt;br&gt;聊一聊新版的三大台柱（野兽：真的有人是来看我的好吗！！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;詹妮弗·劳伦斯的戏份被显著增加了，甚至于她才是本部最贴近主线的人，真人出场戏份也几乎和魔形女形态持平，拿过奥斯卡影后的人明显就是得宠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法鲨的戏份相反被明显压缩了，导致他很多的心理活动就真的变成了“心理活动”，行为飘忽不定，忽正忽邪，可以说法鲨在这一部里纯粹成了花瓶，“只要耍帅就可以了”，别看他虽然勉强可以称为这一部的BOSS，实际上对他的刻画是最简单省力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一美基本保持原样，虽然戏份也被压缩了点，但比法鲨有更多的心里纠结，特别是新教授和老教授之间是有互动的，未来的自己指点了过去的自己，这一下就点了本片的题，把X教授在本部里形象的饱满程度拔高了一层。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是万磁王就不一样了。这边厢，未来世界里的老万已经放下成见和所有人站在一起了，那边厢，过去世界的万磁王却正在准备消灭人类，我了个次奥，这样的设定真是让我看得不舒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不说，这一部里每个角色的感情线都单薄。一美的堕落勉强说得过去，但是重新振作的过程就显得太简单了，魔形女简直就像一根筋一样一心只想报仇，对于会造成的巨大后果完全就是不管不顾，法鲨……法鲨在本集有成长吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说，导演手里抓到了最好的牌，却没有好好打。时空转换，两代人之间的互动，变种人与人类的关系，每一个都值得深深挖掘，这一部主题的深度本可以比最后呈现出来的要深得多得多得多，可是最后我们所看到的，只有全部仅流于表面的，点到即止的剧情，很遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.&lt;br&gt;&lt;br&gt;未来世界的戏份比过去世界要带感很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;幸存者小队们的两次团灭都勾起了我的情绪，那种一个个努力想活下去的生命一直抗争到最后还是被全灭的末世感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，全片最令我唏嘘的还是老万，当他一脸视死如归的出门迎战哨兵军团的时候，当他操起大一堆金属死死的封住大门的时候，当他已经不行了的瘫倒在墙上，对X教授说：“我们浪费了多少年的时间彼此对抗”的时候，看到那里我的眼眶真的湿润了。这“多少年的时间”是我们真真实实能感受到的，我们曾经看过他们一次又一次的互相对抗，那些战斗仿佛才发生在昨天，可是如今一切却已成过眼云烟，当年为之奋斗的世界即将灭亡，多么好的一个主题，导演，你为什么就不花点时间来描写！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.&lt;br&gt;&lt;br&gt;说一个我认为本片最大的缺点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美术。X战警系列几乎每一部都给我美术风格混乱的感觉。这一部，往大了说，简直完全没有主打特效，全片从头到尾没感受到过什么眼前一亮的3D效果，过去世界的最后一战时，如果不是老万莫名其妙的举了一个足球场起来，几乎就更看不到什么特效了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;往细了说，整体美术设计给我的感觉就是一个：简直偷懒。未来世界那是什么玩意，直接弄一块乌漆墨黑的土地就完事了吗？建个废墟城市的模型很难受吗？哨兵的军舰是些什么玩意？那个深山老林里的中国神庙又是个什么玩意？几个幸存变种人的造型设计还能再oldschool一些吗？不知道是不是大部分预算都用来请卡司了，特效预算被卡得特别紧，给我的感觉就是2014年了，本片美术风格还停留在《X战警1》时代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.&lt;br&gt;&lt;br&gt;小恶魔应该挺郁闷的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来算是一个很有发挥余地的角色，可惜也因为被卡了戏份，最后弄得完全虎头蛇尾，那么屌炸的一个，在70年代就创作出如此高大上机器人的天才，莫名其妙手里的宝贝就被万磁王控制了，最后一战的时候完全成了酱油，想发挥都没有台词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.&lt;br&gt;&lt;br&gt;肯尼迪是变种人这件事这么屌，国会知道吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.&lt;br&gt;&lt;br&gt;范冰冰的戏份其实不少了，也算让她演完了这个角色所有该干的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10.&lt;br&gt;&lt;br&gt;快银有点突兀，如果发展成一起经历整个过去世界故事的角色会更好，毕竟这伙人里刚好少一个负责吐槽的角色。闯入五角大楼那一段实在粗糙，无非就是森严森严再森严的密室和极为老式的突入办法（伪装和干扰），野兽拿出一个疑似玩具小车遥控器的东西，晃两下竟然把五角大楼的监控给黑了，再晃两下，竟然把厨房的火警感应器弄开了，这神技术斯塔克都自叹不如。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，快银那段独角戏的实际时间就那么一瞬间，为什么还带耳机？难道音乐速度也会变吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个小细节是快银的最后一个镜头里抱着一个小妹妹，但是绯红女巫应该和他是双胞胎，有没有原著党来说说这个小姑娘有没有什么来头？&lt;br&gt;&lt;br&gt;11.&lt;br&gt;&lt;br&gt;末日的故事交代的很不清楚，老教授一番简单的话就把整个设定带过了。我想很多人其实都没搞清中间发生了什么，预告片里似乎有幸存者小队把老万从某个疑似监狱的地方救出来的场景，应该是对应了X战警三的结尾，但是到正片里面就没有了。之前三部曲辛辛苦苦建立起来的世界一瞬之间就没了。我觉得应该多花些篇幅在这上面，最后的末日感会更强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.&lt;br&gt;&lt;br&gt;查了下天启的资料，似乎也涉及到平行世界和时空转换之类的，那么下一部新老继续大联欢也还是有可能的，至少新版三台柱是确定加盟了的，辐射眼也确定了会回归，而时间线被重启后如果不讲讲新的现代世界的故事似乎也说不过去。但是一切都很难说，毕竟两个老爷子都很老了，几乎只能演演文戏了，最后还是之前讲到的那句话，我实在想不出《天启》还能怎么拍出比《逆转未来》更有归宿感的结尾，因为从设定上来看，《天启》要主打的可能就是特效了，到时候又会变成一部足够商业的爆米花电影，而像《逆转未来》这样一部如此主打情怀的作品，可能在今后的系列里都不会再出现了（情怀！我要的是情怀！！！老罗狂奔而过）&lt;br&gt;&lt;br&gt;13.&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢大家支持，补一点关于狼叔的感想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都觉得狼叔在这一部里变弱了，其实主要原因还是因为戏份被压缩了。毕竟这一部至少有六位大主角（新老X教授和万磁王，魔形女，狼叔），而过去世界的重点又在于几人的情感纠葛上，所以实际上本片真正的正面战斗反而是未来世界里的两场团战，狼叔也就没得正面发挥了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是狼叔在这一部并没有沦落到酱油，还是有亮点的，即狼叔成长了。不知道是不是幻影猫让狼叔要平和一点的原因，狼叔在过去世界竟然真的变得有耐心了，变温柔了，最后竟然都能反过来去引导教授了，这种事情你们以前敢想吗！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人认为，这版X战警，或者说整个21世纪的这整版X战警系列的最终结尾，应该要交到狼叔身上。论戏里，他是唯一一个经历了所有事件（除了第一课）的人，论戏外，他为了演好这一角色，十几年如一日的努力保持身材，这种敬业精神绝对值得所有X战警的观众们尊敬。作为贯穿了整个世代，全片戏份最多的角色，把最终结尾的戏份留给他是再合适不过的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;503&quot; data-rawwidth=&quot;457&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/0f/750fcf0e77903ded0537d1af86cba4f4_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;457&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/0f/750fcf0e77903ded0537d1af86cba4f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;最后放张老爷子们的帅照，不容易啊，都70多岁了。在电影里老万脸部都松弛了不知道是化了妆还是确实老了，大概也快息影了吧，祝老爷子们身体健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最后放之前的两篇影评&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23603329/answer/25296879&quot;&gt;如何评价《超凡蜘蛛侠 2》？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这篇写得比较用心。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23273560/answer/24203426&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价电影《美国队长 2》？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这篇写得很随便，没事就别看了…
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23892014/answer/26008742
</link>
<author>
丁大噜
</author>
<title>
参加「知乎盐 Club '13」是怎样一种体验？
</title>
<description>
从一个记录者而非参与者的角度来看，我的体验可谓相当客观。而我最大的感受就是：刘看山是最大的明星！&lt;br&gt;看山小朋友今天的经历一波三折跌宕起伏，然后就完全抢了一众明星用户的风头，列位请看：&lt;br&gt;先是被路过的狗当做同类糟蹋了（人家明明是北极狐……）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/28/2b28ca0e4dde75600f5fe73ce444f544_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3145&quot; data-rawheight=&quot;2097&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3145&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/28/2b28ca0e4dde75600f5fe73ce444f544_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/b8/1db8aff2f3e91aaac264e5c860d3839c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2559&quot; data-rawheight=&quot;1705&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2559&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/b8/1db8aff2f3e91aaac264e5c860d3839c_r.jpg&quot;&gt;然后就各种被妹子占便宜：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/6c/436ca1b3fade3ea26fb72ba76cf959ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1243&quot; data-rawheight=&quot;1865&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1243&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/6c/436ca1b3fade3ea26fb72ba76cf959ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;接下来见到了久违的亲生父亲 @鱼正义老师（一样呆萌啊~）！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/7d/647dd7b9a06c51a41a2989b73d2e9532_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3138&quot; data-rawheight=&quot;2092&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3138&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/64/7d/647dd7b9a06c51a41a2989b73d2e9532_r.jpg&quot;&gt;上台之后拼命占妹子便宜：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/6a/df6ae9185f64e1acfc16cbe0b9400d6e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5044&quot; data-rawheight=&quot;3363&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5044&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/6a/df6ae9185f64e1acfc16cbe0b9400d6e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;妹子都娇羞了！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/a1/1fa1519ccb327ca8b107bcb10a135f96_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1261&quot; data-rawheight=&quot;1892&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1261&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/a1/1fa1519ccb327ca8b107bcb10a135f96_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;因为视力不好以及鼻子太长引发了一场意外！&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/02/5602217e81260ab45c2774b1f0697516_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5566&quot; data-rawheight=&quot;3711&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5566&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/02/5602217e81260ab45c2774b1f0697516_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/b1/04b199af85172cedb609ffef9bffb65e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5637&quot; data-rawheight=&quot;3758&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5637&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/04/b1/04b199af85172cedb609ffef9bffb65e_r.jpg&quot;&gt;妹子们不得已只能帮衬着，艳福啊！&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/59/4b59213ed0cc43f7ae065b1fceea3035_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2098&quot; data-rawheight=&quot;1399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2098&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/59/4b59213ed0cc43f7ae065b1fceea3035_r.jpg&quot;&gt;活动结束落了一鼻子彩屑真是喜感到不行：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/a3/eba3343d03761e0398bac4f2aa531dc0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1258&quot; data-rawheight=&quot;1886&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1258&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/a3/eba3343d03761e0398bac4f2aa531dc0_r.jpg&quot;&gt;人家要跟大V合影你非得当背景：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/85/b385f0bf3884fb0c8e361f8140f05a7e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1059&quot; data-rawheight=&quot;1588&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1059&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/85/b385f0bf3884fb0c8e361f8140f05a7e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;是吧，看山小朋友风头出尽了有没有！真的好喜欢！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21069416/answer/25946876
</link>
<author>
韩东燃
</author>
<title>
如果把一根压紧的弹簧放进酸里溶解，它的弹性势能到哪里去了？
</title>
<description>
我来给个比较标准的答案，这个问题其实挺有意思的，希望不要有人被开玩笑的回答给误导了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一个人能够在宏观和微观缩放自如的话，这个问题其实就不难理解了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;弹簧宏观上的弹性势能体现在微观上就是分子之间的化学键（比如金属键、离子键、共价键）的扭曲，数量巨大的化学键被扭曲所储藏的能量在宏观上就以整体的势能得以体现了。在微观上，这种弹性势能则被分散在每一个化学键里面了——也就是说每个化学键都是一根小弹簧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么当弹簧浸入酸液被腐蚀的时候（我们来假设一种理想状况，既弹簧整体被同时瞬间腐蚀掉），这个时候所有扭曲的化学键的弹性势能都会被释放出来——我们甚至可以理解为每个被腐蚀产生的离子要比弹簧不压缩的情况下“弹”出去得速度更快，也就是体系内能更大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再从宏观上来看的话，就是这样的场景了——所有弹性势能最终都变成了酸性溶液（内含弹簧分子或离子）体系的内能了。所以压缩弹簧泡进酸液要比不压缩弹簧泡进酸液总体系温度更高，当然这种差别大抵是温度计测量不出来的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23447285/answer/25970609
</link>
<author>
chenqin
</author>
<title>
农业人口流失对我国的农业现状及未来发展会产生什么样的影响？
</title>
<description>
农业人口流失不是坏事，而是一个农业国家转型时的正常现象。如果我们的目标是在保持粮食自给的前提下实现农业现代化，那么唯一的选择就是促进农业人口充分流出，如此，资本、技术和先进的管理制度才有动机进入农业生产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一，在过去20年中，农业人口流出对粮食生产影响不大&lt;br&gt;&lt;/b&gt;当农业人口流出时，我们可能会首先担心：如果没有人种田该怎么办？从中国过去20年的经验来看，我们似乎暂时不用为此忧虑。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/de/3fdebc43f9960a4eb8bc47fab57efe86_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;767&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;767&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/de/3fdebc43f9960a4eb8bc47fab57efe86_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图来自&lt;a href=&quot;http://www.nsd.edu.cn/cn/article.asp?articleid=17669&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;当代中国农业革命——新中国农业劳动生产率系统估测（1952-2011）(No. C2014001)/讨论稿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;从上图可以发现，中国的农业劳动力在1991年达到了峰值，约3.9亿，并在2011年下降到2.66亿。在连续20年的劳动力下降同时，中国的农业增加值却年年攀上新高，在劳动力总量下降30%的二十年中，农业增加值翻了一番。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二，中国农业的机械化水平仍然不高，每亩劳动力所用劳动力偏多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;农业部的张宗毅研究员的一篇研究发现，从1985年到2011年，机械化的发展替代了1.78亿农业劳动力，但中国农村的机械化仍然有很长的路要走。&lt;br&gt;以小麦为例，2012年，中国每生产一公斤小麦，总成本约为2.17元。美国只需要1.51元成本。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/05/c2058078f973d96661883502a1133836_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;958&quot; data-rawheight=&quot;508&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;958&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/05/c2058078f973d96661883502a1133836_r.jpg&quot;&gt;来源：《全国农产品成本收益资料汇编2013》，&lt;a href=&quot;http://www.ers.usda.gov/publications/eib-economic-information-bulletin/eib116.aspx#.U37qkvmSxP8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;USDA ERS - 
     U.S. Wheat Production Practices, Costs, and Yields: Variations Across Regions&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;从成本结构看，中国约有35.1%成本为劳动费用，而美国仅有6.8%。另一方面，美国的机械、燃料和技术服务占42.4%，中国仅占18%。&lt;br&gt;机械化大规模生产下的农业，不仅单位成本更低，也能节约劳动力。&lt;b&gt;理想状态下，当机械进一步替代人力，直到中国的农产品成本结构与美国趋同时，仅仅需要当前的五分之一的劳动力，就可以达到同样的粮食产出。&lt;/b&gt;（不过，中国耕地多复杂地形，不少地区机械化难以大面积铺开，是机械化推进的阻碍因素之一）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/8f/5f8f6b63ac93a2a73734f78f21164154_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1340&quot; data-rawheight=&quot;974&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1340&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/8f/5f8f6b63ac93a2a73734f78f21164154_r.jpg&quot;&gt;上一幅图，是1961年至2011年水稻主要产出国的亩产，来自联合国粮食与农业组织。其中蓝色的连线是中国。图中显示，中国的水稻亩产排名第一。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/f0/69f08992e857e595ed09e085595f946c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1340&quot; data-rawheight=&quot;974&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1340&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/f0/69f08992e857e595ed09e085595f946c_r.jpg&quot;&gt;上一幅图为单位劳动力产出。我们看到，虽然水稻的亩均产出在主要产出国中排名第一，可到了人均单产，中国一下子就回到了好兄弟印度的身边，忝居倒数第二座。亩均产出和人均产出的鲜明反差，&lt;b&gt;其背后原因是亩均劳动力严重偏高&lt;/b&gt;的事实。即便相对于同属于发展中国家的南亚国家，中国的亩均劳动力也太多了。以水稻为例，中国的亩均劳动力为0.8人，是印尼、印度的三倍，是孟加拉、越南的五倍，是泰国的八倍。&lt;br&gt;在主要作物中，水稻已经属于相对劳动密集型的品种，精耕细作能够带来更多的产出回报，中国用八倍于泰国的劳动力换来的两倍产出，可能有理可说。但在小麦、玉米以及其他一些劳动力要求不那么高的粗粮中，中国的高亩均劳动力也许无法带来更高的亩均产出，堆积亩均劳动力以达到「精耕细作」的要求，就显得有些得不偿失。让劳动力流出，使用机械来代替，会是更好的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三，城市的生产率提高：农村机械化铺开的前提条件&lt;/b&gt;&lt;br&gt;正如&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20741742/answer/16025277&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;是什么促使西方国家发生了改变人类进程的两次工业革命？&lt;/a&gt;这个答案所说，有先进的技术，有可得的机械，并不意味着农民会使用它。同样是收割一公倾水稻，如果雇工的成本比收割机更低，那么农民当然会使用雇工，而不会使用收割机。当雇工提出的工资要求逐渐提高时，收割机才会逐渐显示出他的优势。而农村雇工的工资水平，正是由其在城市打工所得的工资决定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提高城市生产率——增加城市工资——农村劳动力城市化——农村劳动力成本提高，资本、技术和先进管理显得更便宜——资本和技术大量进入农村，农业进一步机械化，是中国未来所希望看到的一个良性循环。除了一些必须要求”精耕细作“的作物外，资本和技术将能代替绝大部分农村劳动力的流出，并让亩均产出维持在高水平。在这个意义上，劳动力的流出，并不是需要担心的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反过来，如果我们为了某些目的而给农村大量补贴，或者提高其城市化成本，让农民尽量滞留在农村，中国的农业现代化将永远无法实现。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23684594/answer/25948997
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
得知越来越多的女大学生被包养，已有的价值观开始动摇怎么办？
</title>
<description>
最后想想还是匿了，大家因为这种回答关注我，我实在是。。也许一些事儿看起来匪夷所思，不可理解但它就是很赤裸裸的存在着。我的本意写这些只想跟题主说：你别去当二奶！ 结果大家关注方向貌似偏了。。只怪我写的太差，混淆视听了。&lt;br&gt;------------------------------------&lt;br&gt;别关注我了，以后就算写这类的我也匿名了。&lt;br&gt;大家不要过于关注羞羞的事情，我说这事儿是为了劝题主啊我~~&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢无无的指正，说鸡跟二奶有区别。但不管做什么都是有风险的，况且这年头口味怪怪的人也挺多的，那就请题主做最好的准备跟最坏的打算吧~&lt;br&gt;-------------------------------------------我是格格---------------------------------------------&lt;br&gt;题主你读那么多书怎么三观还这么不稳定。可能你是真没伺候过那些变态土豪富二代吧。&lt;br&gt;我毕业第一份工作就是去酒店做会计，但是刚进去的时候得到客房部锻炼10天。这十天，让我彻底恶心了，一直以为有些事儿真是出现在小说里电影里，原来搬到现实生活中是让人如此的恶心作呕。&lt;br&gt;我挑一件比较不恶心的跟你说：&lt;br&gt;xx酒店（暴露了单位，离职了好像这么直接暴露不太妥。不怕大家去求证，去求证的那位，希望你会给我回复）的套房里是不提供避孕套的(男同胞们去住的话自备吧比较划算)，你可以打电话到客房中心买，有人会送到你房里，并且开收据的。我在的那时候是杜蕾斯一盒3枚60块一盒(酒店价），如果以房价来说的话是不贵的。&lt;br&gt;好死不死的我成了那个送套套的人。那天吃过中饭，我就在给房间外的地摊吸尘。然后突然一个房门打开，他说：服务员，你们这里有避孕套么。妈蛋！怎么可以长那么帅，比明星还好看，皮肤也很滑的样子。我说：帮你问下。我打电话给客房中心，经理说有的。我跟那男的说：有的，要付现金的。他说：你帮我拿两盒。我就从12层冲到-1层，拿了以后上去给他了，我敲了门，一个不一样的男的给我开门的，我说：两盒120，收现金。我那时候还往里望了望，帅哥去哪里了，两个男人难道搞基？？那男的说：3个一盒啊，你拿两打上来。我说：哦好的。我那时候心里os：有钱人就是不一样24盒啊，1440块啊，我一个月工资也就1400块啊。&lt;br&gt;我再次进去的时候，那场景，嗯，这辈子也忘不了。门是虚掩着的，我敲门他们要我进去。我人生第一次看真人av秀。两个果男的躺在床上有两个果女的含着他们的丁丁，另有一个女的在舔那个帅哥的腿毛，卧槽现在想想还是好变态，还有一个女的躺在另一个男人的脚下那个男的用脚踹那个妹纸的咪咪，那妹子竟然很享受的在叫。。&lt;br&gt;别问我怎么看那么仔细，就在我面前，我能怎么办，我还得要钱啊！我说：避孕套24盒，1440块，要付现金，收据给你开好了。我就看着那帅哥的脸说的，我反正表现得很镇定╭(╯^╰)╮。其实我说的时候，那含丁丁的妹子想把丁丁吐出来的，可是帅哥说：含着。帅哥起身给我拿钱的时候那女的就跪在地上含着丁丁，帅哥往前走她就往后退，我表达不好反正在我看来实在是太屈辱了，太恶心了，外人在都不避嫌么！！！我看了那妹子一眼，说实在的，真的很漂亮身材好皮肤滑，眼睛很大妆画的也美。但是我那时候真的看的很想流眼泪。。帅哥数了一叠钱给我，说1500，不要找了。他看到我在看那妹子，看着我淡淡的说了句：她口活不错，操着也还紧。让我傻眼的是那男的这么说，妹子还笑了舔的可欢了。&lt;br&gt;那60块后来经理说充公了。&lt;br&gt;事后我想，这种活儿还真不是一般人能干的，你说这要把自尊踩到地狱去才行吧。&lt;br&gt;题主如果你可以跟男人上床然后被陌生人看着也很享受并且他在陌生人面前侮辱你你还可以更带劲的做下去，那么我觉得你也可以去尝试一下。&lt;br&gt;因为我出门的时候顺便瞟到那帅哥的手表没个30w不可能，那4个女生的高跟鞋一双没个8k 1W下不来，包我就不说了。题主加油吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------我是格格-----------------&lt;br&gt;我也不是说想把过程写的很黄，我只想跟题主说：你可以不考虑得病，不考虑浪费青春，不考虑别人如何看你。就我上述说的你做的到么，这真的是算口味轻的了。为了钱，跟没有感情的人做到这程度你做的到么。踏踏实实的过好自己的人生吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23858102/answer/25955131
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
俄罗斯出口中国的天然气为何比中亚天然气贵很多？
</title>
<description>
1、这个合同的价格是保密的，现在出来的消息都是媒体和经济师的推测，只能参考看看。&lt;br&gt;2、即使以这个350美元的价格来买，也谈不上贵，比俄罗斯供给欧洲的便宜。俄罗斯只有供给白俄罗斯和乌克兰的比较便宜，现在乌克兰乱了之后也拿不到便宜的气了。&lt;br&gt;3、中亚各国的气便宜，是因为他们本国的管道和气田都是中国人去开发的，相当于他们什么都没做，只出气田，其他中国人搞定。而俄国一般是自己维护气田和管道的，俄国的气田在西伯利亚，永久冻土，环境恶劣，维护成本非常高，之前中俄一直谈不拢的就是俄方境内的管道维护费用问题。而且中亚产能有限，不可能满足中国的所有需求增长。&lt;br&gt;附一个全国平均到岸价格参考。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/energy/2013-01/31/c_124302744.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;2013年国内进口天然气价格倒挂现象有望缓解&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;报告显示，2012年前11月，我国管道气进口到岸均价为2.46元/立方米（完税价格为2.78元/立方米），同比上涨21.2%；进口LNG到岸均价为2.55元/立方米（完税价格为2.88元/立方米），同比上涨23.8%。&lt;br&gt;4、从长远来看，天然气这种清洁能源是用一点少一点，可以不挖自己的就不挖自己的，买能源是最划算的买卖。而且中国不像美国，国的页岩气开采前景并不好，本质上是缺乏这种资源的，之前铁矿石疯狂涨价，国内还不是要大宗买进，有人能卖给你就不错了。&lt;br&gt;5、本次交易很可能不是用美元来结算，而是卢布和人民币结算，那用美元计价的价格更没有参考意义。&lt;br&gt;6、这个合同是中俄一揽子合同中的一个，其中肯定有各种利益均衡和妥协，只谈一个合同是没有多大意义的。&lt;br&gt;7、天然气交易只看立方也有问题，因为不同的气热值是不一样的，有的燃烧效率可以差一倍，这也是个盲区。&lt;br&gt;另外，中国现在天然气消耗年增长是百分之十，键盘嘴炮党说的天花乱坠，倒是想办法每年变出气来啊，不用烧气供暖了么？现在澳大利亚的lng都在疯狂涨价，卡塔尔的lng到岸都5块钱一立方了，现在只看美国人能不能顺利出口页岩气，才能跌下来。目前你有办法买到便宜天然气，立马发财，富可敌国。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23617896/answer/25147080
</link>
<author>
贾珺侯
</author>
<title>
女人的温柔从哪里体现？
</title>
<description>
男朋友是医生，工作很忙。有一次约好一起出去玩，结果医院临时有事耽搁了，又没时间详细解释，我在约定的地点等了他一个半小时。他接到我后，很怕我会生气，但是我只是笑眯眯的说：“傻瓜快来哄我呀~”然后看着他紧张的样子把他搂在怀里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，男朋友无数次提起，说当时我简直光芒万丈，浑身每个细胞都充满温柔，耶~&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============================&lt;br&gt;最开始真的没想到我的回答居然会被这么多人喜欢，很开心，谢谢每个人~&lt;br&gt;很意外的，收到了好多好多的夸奖和祝福，每一条我都一个字一个字的认真读过，能够感受到你们字里行间的真诚，让我觉得超级感动。其实本来是打算每一条评论都认真回复，哪怕只是简单的表示感谢，但是现在评论增加的速度已经远远超过了我的想象，所以可能没有足够的精力去回复每一条，对此我表示真的很抱歉，但是我是真的很认真的全部读过~&lt;br&gt;最后，再次谢谢每一个看过我这条答案的小伙伴，无论有没有点赞，有没有评论，只要能让读了它的你觉得温暖或是开心，我就已经满足了。&lt;br&gt;谢谢你们，鞠躬~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23883267/answer/25975031
</link>
<author>
ArayS
</author>
<title>
豆瓣做一刻客户端是出于什么样的考虑？
</title>
<description>
我们希望豆瓣上内容创造者的成果可以影响到更多的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;豆瓣已经是一个有九年多历史的大型内容社区。一直以来，用户通过日记、评论、小组等UGC产品，创作和积累着大量高质量内容，他们在豆瓣上分享着对事物的观点和人生的洞察，彼此影响与被影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在豆瓣中，用户关注其他用户，再以豆瓣广播为载体获取内容分享，进而消费，然后再分享。这是一个自然的、成熟的、被广泛运用的内容传播模式。这个模式基于社交关系链的建立，需要足够时间，逐步发现、积累、完善。整个过程有趣，但却缓慢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何降低用户使用和认知豆瓣的门槛，让豆瓣中的优质内容更便捷更快速的被更多人看到？这是我们一直思考的问题之一。在 web 端我们已经做了很多尝试，曾有过的「豆瓣猜」首页，以及进化后的与广播融为一体的「兴趣订阅」。而「一刻」，是移动端的延展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如大家所见，「一刻」是纯粹面向移动端的内容消费 App，产品结构非常简单，没有繁琐的交互和复杂的设计，整个 App 就是在为用户便捷的获取和消费内容服务。每天，豆瓣 web 端创造和产生的优质内容，通过算法筛选和人工整理之后，被推送到用户的手机上。用户在空闲的碎片时间，只需拿出手机打开「一刻」，就可以直接消费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢内容创造者，希望通过「一刻」这个渠道，可以使你们的成果让更多人看到。&lt;br&gt;感谢内容消费者，你们让豆瓣上的内容变得更有意义，希望你们可以通过「一刻」更便捷的使用豆瓣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在移动端做一个媒体性的产品，是豆瓣这个大型社区新的延伸，也是尝试。我们的经验并不充分，需要不断的学习和积累，我们也一直在努力。希望你在空闲一刻时，能想起「一刻」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------&lt;br&gt;另：&lt;br&gt;项目名称原本叫「豆芽」，意寓豆瓣内容发芽的意思。&lt;br&gt;代码分支我们的工程师取名叫「Presto」，即乐曲中的急板，意寓短小的片段。&lt;br&gt;「一刻」是头脑风暴后觉得符合产品特质且更容易被理解的产品名称。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：一刻项目产品负责人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23866155/answer/25957361
</link>
<author>
不与
</author>
<title>
你心中能称之为王的素菜菜式是哪一道？
</title>
<description>
-------------------------------------------头一次获得超过100个赞！！！！--------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;------------------------------------------------&lt;/b&gt;走上人生巅峰了！！！！！-----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;虎皮辣椒&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算是在四川，也有很多叫法，大家就不要在纠结到底该叫什么了，&lt;br&gt;只要好吃，你叫它人参果都行。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/18/9218e49e9cf941ac43cb8925ae8d7010_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/18/9218e49e9cf941ac43cb8925ae8d7010_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/2b/f32beff411d3e0e8a32e0275c7027217_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;507&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;507&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/2b/f32beff411d3e0e8a32e0275c7027217_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于做法，大家可以自行百度。但是。。。。。。切记，正宗的虎皮辣椒，也叫虎皮青椒，顾名思义，就是只有青椒，不会有其他的大红椒什么的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于调料，可以根据个人喜好，适当放点酱油或者白糖，我个人习惯只放醋，把辣味冲淡点就行。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
