<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21656545/answer/18900151
</link>
<author>
皓子
</author>
<title>
“护士强行给新生儿喂多美滋奶粉致其上瘾”确有其事吗？如果此事被过分报道，媒体都错在哪些地方？
</title>
<description>
怒达！事先申明 ，本人曾经在奶粉企业呆过，详细了解实际的从奶源到生产以及营市场营销的大部分环节。现在不在这个行业了，也没有什么利益相关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.先说医院的奶粉是怎么回事&lt;br&gt;首先， 央视说的没错的部分，是确实有这样的渠道。在奶粉业内叫做医务渠道。02-04年左右兴起的，这个渠道是投入比较大，产出很高的渠道。并且是洋奶粉品牌带动的一种渠道推广方式。最早做的好的其实是美赞臣。现在惠氏啊，多美滋也都在做。国产奶粉里面这块做的最好的是合生元&lt;br&gt;ccav报道的医务渠道操作方式和渗透方式很写实，其实甚至还有更夸张的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 所谓的第一口奶&lt;br&gt;第一口奶工程在行业内是有这个说法的，有时候也叫一口奶工程。但是因为按照国家法律 ，是不准在医院销售奶粉的， 所以才会有这种所谓的赠送 。这种赠送就是为了抢夺新生儿的奶粉初期体验。进而这又诞生了很多种所谓的专家说法 ，比如一种说法是婴儿奶粉吃习惯了就别换， 一种是因而要经常换奶粉吃的说法。其实这都是奶粉厂商的话术一部分，针对喝自己的奶粉和不喝自己的奶粉的客户的一个营销。如果不信， 嗯， 你们可以用不同的电话打奶粉厂家的400 ， 一次说自己再喝你们品牌，是否要经常换？ 一种是说我喝别家的能换吗？据说是和一种要一直喝下去 。结果自己验证，哈哈哈哈。这是我当年看过的一个标准话术包的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.医院和护士这个做法的性质&lt;br&gt;《母乳代用品销售管理办法》规定：生产者、销售者不得向医疗卫生保健机构、孕妇、婴儿家庭实施“赠送产品、样品”、“以推销为目的，向医疗卫生保健机构有条件地提供设备、资金、资料”等行为；医疗卫生保健机构不得向孕妇和婴儿家庭宣传母乳代用品，不得将产品提供给孕妇和婴儿母亲。&lt;br&gt;但是在实际过程中，医务渠道收买医院以后，往往以厂家销售推广代表进入医院赠送赠品，医院装作没看见。或者医院的夹带广告单，广告单内可以有免费奶粉快来领取，或者医院泄露产检的孕妇名单和联系方式给奶粉厂家作为电话营销和跟踪&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.护士强行喂第一口奶&lt;br&gt;这个央视的报道不靠谱 ，因为一般产妇第一天是没有什么奶水的，而这时候家长又不忍心让小孩饿着（其实饿着没啥关系。。。喂点清水到胎粪出来都行）会喂奶粉，但是这个奶粉一般是家长带的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.新闻疑点&lt;br&gt;这个多美滋中枪不正常啊，最近怎么老是多美滋中枪。事实上，现在国内的婴幼儿奶粉市场上洋奶粉占到6成以上， 多美滋在13年以前是线上+线下销售额第一的，这个枪打出头鸟怀疑有人暗算。因为医务渠道现在的情况是大家半斤八两，不像几年前只是几家独大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.奶粉成瘾问题&lt;br&gt;这个我要说一下，明确是有，但是这个成瘾的说法太夸张。 实际情况是这样的，因为母乳寡淡无味 ，而奶粉是配方奶粉，相对添加了乳糖等，相对味道会更甜一点点，真的只有一点点。另外是部分品牌奶粉有添加香兰素，特别是进口奶粉。喝惯了以后，不论是转喝母乳还是转喝其他奶粉， 都可能因为口味变化造成婴儿哭闹不喝的情况（实际看婴儿具体情况， 不是全部都这样）。闹的话硬弄几天都能转的过去，关键是现在孩子都是宝贝 ，一闹家里就慌了，继续惯着婴儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.一些其他的顺便说说&lt;br&gt;中国婴幼儿配方奶粉市场上， 其实最大的厂商是达能 。多美滋， 可瑞康。诺优能， 牛栏（cow&amp;amp;gate） 还有几个牌子全是达能系的。。。。。。。。。。。特别是线上销售和奶粉代购市场。国产奶粉这几年倍黑化的抬不起头。实际上，大家真是半斤八两。所谓的原料，国产奶源比进口奶源还贵，恒天然的进口奶源还便宜呢，干法制造的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.再补充一下&lt;br&gt;刚才再次看了一下题主说的媒体是否过分的问题，我只想说， 不过分， 早该这样做了。为什么？母乳喂养的好处我在这里不再多说。我只想说，如果你有小孩， 你爱她，请母乳喂养，任何奶粉都只是替代品，但是不能完全替代，也不能超越母乳。现在商家为了钱，已经把奶粉过度营销了。无论是吹的天花乱坠的各种营养素啥的，还有各种花钱请专家来发飙不负责任的一些宣传，我觉得都有点太过分了，完全是钻进钱眼里面了。这样的情况需要纠正，只有一些夸张甚至过分的报道来引起民众注意，形成舆论以后政府才会监管。就好比三鹿事件以后的奶粉行业监管， 现在的各种检查，抽检，安全和生产技术上的严格监管，比起10年前，不知道好了多少倍了！如果说真正国产奶粉和进口奶粉的差距，那么其实是在在员工素质，以及管理上，另外还有一点在于国产的原罪上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.顺便再行业揭秘一下&lt;br&gt;如果你看到一个品牌的奶粉， 有不同系列， 你自己把这个两个系列的罐子上的配方表拿来看看&lt;br&gt;你会发现一个问题， 比如乳白蛋白啊，某某元素啊，贵的那个含量更高。所以你看，这个奶粉好！贵！但事实上，这两个系列的玩意很多时候都是同一种粉， 是的， 你没有看错， 就是同一种。那么为什么配方表不同？ 因为国标都是一个范围值 ，因为奶粉是混合物，你不可能两罐奶粉都一模一样 ，那么这个标准就是一个范围值 ，在这个范围内随便改数字变化一下产品卖点宣传再经常不过啊~ 这个说出来感觉会被和谐掉的样子。。。&lt;br&gt;=============&lt;br&gt;晚上看到好多赞，第一次看到这么多，最后零零散散的说点别的吧。&lt;br&gt;关于奶粉和奶粉品牌&lt;br&gt;奶粉成本其实很低，低到什么程度？ 大约50-60元 900g/听的那种。&lt;br&gt;目前市场上所有奶粉基本都这样，只要不是特殊奶源的话。&lt;br&gt;这是出厂成本， 不计算营销费用和管理费用。&lt;br&gt;奶粉在国内的价格太xx高了，一听900克的160-300多，中间的钱全在广告和渠道成本上啊.&lt;br&gt;医务渠道，明星代言，线下讲座，妈妈班，电视广告，母婴论坛等等&lt;br&gt;另外国产奶粉现在真是被黑的爬不起来了，所谓的洋奶粉实际真没好到那里去&lt;br&gt;他们也有出事的时候，不过公关真是太厉害了&lt;br&gt;基本3-4天就被压下来，然后百度搜索指数上面挂的相关的新闻页面不久就备和谐啥的&lt;br&gt;不过大家花钱买个心安吧。。。买洋奶粉没什么错&lt;br&gt;比如可瑞康，12年淘宝神品牌！月均淘宝销售额接近1个亿！一年十几亿！！&lt;br&gt;这是什么概念？&lt;br&gt;国产排名在第五名以后的奶粉品牌，全渠道销售额不过也才5-12个亿而已。&lt;br&gt;今年虽然可瑞康出事了，但是可瑞康的堂弟诺优能正式登场了。。&lt;br&gt;虽然诺优能10年就在卖了， 不过真的开始官方销售也就是13年，一下子就把可瑞康的记录打破了&lt;br&gt;洋奶粉品牌的话，惠氏，美赞臣，都是靠谱的，但是海外进口的那种配方说真的不适合国人&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来说说多美滋， 多美滋销量虽然高，但是逼格还是不如什么惠氏雀巢之类的。。。&lt;br&gt;请不要把它神话好吗！如果真扒皮一下你顿时觉得这个是阿迪王被阿迪达斯收购的感觉&lt;br&gt;因为这个是华人洋行做的东南亚品牌，是的！！东南亚品牌！！印尼！！！马来西亚啥的！！！&lt;br&gt;我记得之前国内工厂在上海，后来被达能收购了！&lt;br&gt;12年的时候给公司做市场分析，当时弄了达能历年的财报来看，顿时惊呆了&lt;br&gt;达能我感觉基本是世界婴儿奶粉第一巨头啊！&lt;br&gt;几个品牌在欧洲，澳洲，新西兰，土耳其什么的基本都是市场占有率第一名&lt;br&gt;收购了多美滋以后再中国和东南亚甚至越南都抖起来了&lt;br&gt;要逼格高的，可瑞康啊诺优能什么的是达能旗下的纽密科生产的，这个菜逼格高啊&lt;br&gt;为啥？被达能收购以前叫皇家纽密科！ 荷兰女王持股！！有没顿时感觉逼格闪闪发亮啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于国产奶粉，北方的几个老牌企业，虽然营销不行，但是质量还是相对可靠地&lt;br&gt;以前最怕的就是广东人做奶粉&lt;br&gt;我这不是地域歧视， &lt;br&gt;嗯，只能说&lt;br&gt;是企业理念的问题&lt;br&gt;现在相对好了，设备，厂房，厂内检验和国家监察的标准上来了&lt;br&gt;可以说从硬件来看，国产和进口敢说没区别&lt;br&gt;问题是软件， 也就是人员素质和管理上&lt;br&gt;这个我也不敢打包票&lt;br&gt;所以就算亲戚来问，为了避免麻烦也都推荐洋奶粉去了&lt;br&gt;国人和国货需要的道德来支撑起品牌，这方面路还很长
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20184884/answer/18230577
</link>
<author>
蔡腾纬
</author>
<title>
优秀简历有哪些潜规则？
</title>
<description>
刘畅的最佳答案实在令人无言。&lt;br&gt;首先肯定他的粗体总结基本在理，但简历本身，以及分割线以后的内容都没有参考价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不清楚刘畅投的都是什么职位，但从专业看很有可能是技术岗。假如真的投的是技术岗位，能喜欢上这份简历的大概只有HR了。对于面试官来说，除了第一栏的个人必要信息的介绍外全部都是没有用处的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再加上答案里对编造经历，PS证书的鼓励，以及对造假手段的无所谓的态度，都是非常短视且损害自己名誉和尊严的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的言行，竟然还能毫无障碍的挂出自己的姓名和学校，真是无知无畏。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19621947/answer/18888412
</link>
<author>
Filestorm
</author>
<title>
α 波究竟是什么？α 波音乐真的有增强记忆力效果么？长期听 α 波音乐音乐会如何？
</title>
<description>
&lt;b&gt;=====关于alpha波=====&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 每个神经元都会有产生电脉冲。&lt;br&gt;2. 大量神经元，同时有节奏地产生脉冲——就像体育馆里大家一起喊口号那样，外部仪器观测到电场。&lt;br&gt;3. 人们根据外部观测，按照频率对电场分类。其中频率在8-12Hz的，称之为alpha波&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;=====关于健脑=====&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说alpha波健脑或者增强记忆的，都是胡说八道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其中讨论认为增强alpha波的手段的，八成都是打算卖假药给你的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;=====关于记忆力=====&lt;/b&gt;&lt;br&gt;目前最前沿的科学研究，是这样的：&lt;br&gt;当海马体上单个神经元脉冲与脑中theta波（4-6 Hz）的相位保持同步的时候（称之为相位锁定，phase locking）这时候一个人记住某个东西的几率要比神经元脉冲没锁定的时候高得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的——这个是正经研究（发在Nature上的）&lt;br&gt;是的——是在人类大脑里研究单个神经元的&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是首先说的是theta-wave而不是alpha wave；其次对单个神经元来说，决定因素是相位锁定，而不是theta wave本身的强弱；最后，为了提高记忆力去提升自己的alpha wave就像通过打伞来提高降水概率一样，把因果弄反了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21641974/answer/18901401
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
我妈总向我推荐 QQ 空间转来心灵鸡汤和我认为很没价值的东西，怎么委婉的告诉她我不需要又不伤害她的感情？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前，我媽媽讓我做一些老派又過時的事情的時候，我總是覺得，順着她便好了。可是光陰的流逝，讓我覺得，媽媽好可憐。如果連我，都不帶她去看看新鮮的世界，告訴她世界的進展，告訴她文明的進步，她就真的是一個住在世界的黑洞中的人了。讓媽媽的對世界的理解停留在黑洞中，即便她生活富足，你不覺得媽媽真的很可憐嗎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;想一想小的時候，媽媽一直告訴我們世界的一切，從來沒有爲了讓幼小的我們感受到一些淺薄的滿足而糊弄我們，不會爲了怕影響親子關係而刻意迎合我們。因爲，媽媽不希望我們生活在黑洞中，只知吃喝，而不知智慧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到今日，媽媽老了，她跟不上世界的節奏了，她有些過時了，於是我們便要用這麼殘忍的方式，拋棄她於過去的時光中嗎？難道我們的那些『不想影響親子關係』、『反正媽媽衣食暖飽便行了』的藉口，真的是對媽媽的愛嗎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;她思維變的慢了，記憶力也不那麼好了，這時候，我們恰恰應該像小時候那般，去告訴媽媽這個世界的進展，我們文明的進展。因爲，我們不應該用糊弄的態度去對待媽媽，不應該把她留在黑洞中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也許，這樣的交流開始會很慢。但是與媽媽將你從小教導成人的耐心與愛心相比，我們所能付出的，真的已屬微末。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21652533/answer/18899458
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
美国三十年代有一家参股米高梅的美国银行，中文音译为「帝雄里特」，它的原名是什么？
</title>
<description>
答案是Dillon, Read &amp;amp; Co.。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主所引表格，是根据1957年国内出版的《电影与垄断组织：从经济上对美国电影的研究》（&lt;i&gt;Cinéma et monopoles: le cinéma aux Estats-unis, etude economoique&lt;/i&gt;）一书整理而来，此书作者是法国的亨利·梅尔西戎（Henri Mercillon），翻译徐昭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中文版原表格：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;157&quot; data-rawwidth=&quot;366&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/94/f0945c8ae918b03b6a1966d6f8be6ae6_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;366&quot;&gt;&lt;br&gt;而梅尔西戎书中资料是来自1937年&lt;i&gt;Money Behind the Screen&lt;/i&gt;一书，此书作者是两个英国人Francis Donald Klingender和Stuart Legg。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;376&quot; data-rawwidth=&quot;537&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/f9/2cf9fec8744dc001e6fe721adee13e40_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;537&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/f9/2cf9fec8744dc001e6fe721adee13e40_r.jpg&quot;&gt;查&lt;i&gt;Money Behind the Screen&lt;/i&gt;一书所附表格可知，帝雄里特就是Dillon, Read &amp;amp; Co.。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21656545/answer/18899355
</link>
<author>
Fenng
</author>
<title>
“护士强行给新生儿喂多美滋奶粉致其上瘾”确有其事吗？如果此事被过分报道，媒体都错在哪些地方？
</title>
<description>
新生儿几乎都要吃奶粉，因为母亲可能还没产生奶水呢。首先要明确的一点是用哪一款奶粉当然会产生经济利益。如果医院对采用什么奶粉有透明的招投标过程，并且允许新生儿家长自带奶粉，我不觉得有什么问题。即使是收奶粉厂商回扣，也不意味着对新生儿有害。这是两回事。(Updated: 下边还有人质疑，给你贴一个医院针对配方奶粉的招投标公告：&lt;a href=&quot;http://www.njch.com.cn/affairs/detail.asp?ID=2132&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;南京市儿童医院――就医指南――招标信息&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  你可以说公开招标也有猫腻，但是配方奶粉总要用的吧? 要不怎么操作呢? 总不能弄一堆奶妈到医院去吧? )&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓的「奶粉会让新生儿上瘾」毫无根据，除非有人能拿出统计学的证据来。我之前查阅的各种资料都是说最好吃一个奶粉就能一直吃下去。换奶粉的话新生儿会有个不适应期。但不是说不能换。我女儿八月九日出生，在医院吃的就是医院提供的奶粉(整个过程你不问人家也不告诉你这是哪个品牌的奶粉)，回家之后是母乳和自家准备的奶粉(跟医院的不是一个牌子)，没有什么不适应的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个事情的背后，不排除有其他奶粉厂商捣鬼。央视这么做，不但报道本身不够专业，而且摆明了这是要做「黑媒体」。更糟糕的是，央视这样的报道基调，完全是在加剧医患矛盾。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21030625/answer/18897994
</link>
<author>
梁边妖
</author>
<title>
为什么有人买了五千块的 iPhone，却舍不得买 500 块的手机壳？
</title>
<description>
题主，你有试过被所有朋友公认为是一个弱智吗？我有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;……让我来告诉你我为什么舍不得买500块的手机壳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是我脑子问题确实还很严重的时期，我以为买个帅气的手机壳可以让我看起来像个高帅富一样。&lt;br&gt;于是我就浪费两百多代购费等了一个多星期，买了下面这个手机壳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/28/bb28c63aa29623d53ea7efd8be2db4a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原价4000日元的样子，到手大约花了600人民币。&lt;br&gt;我这么消费能让你满意了吧，题主？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，非常不幸的两件事发生了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一件事，这个手机壳太白了，套在手机上之后，把手机本身的颜色衬成了大便黄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;look。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/31/b6312efd6866afd0c0fd1dfb3f245366_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;537&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：您好，请问这个手机壳能退换货吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝代购店主：哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：……呃，这个…………请问，您笑是什么意思？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个淘宝代购店主再也没有回我的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，很快我就发现，我多虑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漂亮的手机壳把手机衬得很丑这种状况，只持续了两个星期。&lt;br&gt;两个星期后，手机壳沾了太多手汗，变色了，它的颜色变成了大便黑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候我因为愤怒，把这个手机壳狠狠地扔掉了，没有留它的照片下来，诸位网友可以脑补，一个需要被我狠狠扔掉的六百块手机壳是个什么样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一定要我再补充的话，它很类似我第二个手机壳变黑后的样子。&lt;br&gt;第二个手机壳更给力，它变黑只用了3天时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;look。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/12/b01297423eb10ad5fa0ab573de68ba91_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;393&quot; data-rawheight=&quot;531&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;393&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个手机壳很便宜，只要一百块。&lt;br&gt;我买它有两个原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因1，它是夜光的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，买了它，去夜店的时候我再把它拿出来，妹子们远远地就会觉得我是个高帅富。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我从来不去夜店，但我这种弱智的思路你们是悟不到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;弱智的思路是什么呢？&lt;br&gt;有备无患。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因2，它是新新球鞋网首页推荐的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起新新球鞋网，很多70后、80后可能都有印象，那时候网购还没有今天这么发达，那时候灌篮高手正当红，那时候穿着校服的我们，在球场上挥汗如雨的时候，炫富的途径只有一个，买球鞋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候我印象中有一大批的这样的正版（炫富）球鞋网店。&lt;br&gt;野驴商城啊、微妙shoes啊、运动男孩啊、cnkix啊……等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是价格最公道，尖货最多的，我自己觉得就只有绝版空间和新新球鞋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次，我在大连找了一个多小时，终于找到了我心爱的绝版空间实体店，我的心在跳、我的耳在烧、我的钱包都快高潮了，我迫不及待地冲进去拿起一双花爆了的鞋子！！！&lt;br&gt;嗤啦一声，这双鞋外面包着的保护膜破了一道口子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个店员猛跳过来跟我怒吼：干嘛？？你干嘛？？？？你干嘛？？？？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我发誓我只是轻轻把它拿了起来而已，我是球鞋控啊拜托！！！再说保护膜破了又不关球鞋的事！！！！&lt;br&gt;我的眼神很忧伤，我的小手轻轻摩挲着他的肩膀说：冷静点，冷静点，冷静点。&lt;br&gt;他似乎意识到这样确实不太好，但是情绪一时难以平复，他脸上的肌肉跳动着，什么也没说，默默地把那双鞋放回了原位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从绝版空间出来，我的心里难受极了。我本来想把我这钱包的整条命都留在这里的，可是，没机会了。（原谅我一生不羁爱跑题~~）&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是很快，我把所有的爱都给了新新……&lt;br&gt;即使这几年对运动鞋的变态欲望已经消退，但我仍然每隔几个月都抱着怀旧的心情登陆这网站去看一看。&lt;br&gt;可是它也这么对我！！！&lt;br&gt;手机壳3天变黑哎，3天！！！！&lt;br&gt;这日子还能过吗？？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我用这两个壳子的那段时间，我承受了身边朋友的多少非议啊？&lt;br&gt;从他们知道我第一个手机壳价格并亲眼看到它的第一天起，就开始避着我窃窃私语。&lt;br&gt;在我手机壳果断变黑之后，他们开始奔走相告，开始找各种机会直视我那双避开他们眼睛的眼睛，问我各种关于手机壳的问题。我感觉到了他们所有人的快乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我渐渐懂事了，智力上开始奋发图强。我试着去挑选一个绝对不会变色的手机壳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在京东shopping，按照我的习惯，我点了按照价格倒序排列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个大概是当时京东上最贵的手机壳。四百块左右。（我这样的消费态度题主你满意吗？）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/53/2b538bd992e1f3947bd7b4c684900796_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;398&quot; data-rawheight=&quot;537&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;398&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是一圈铝合金片。&lt;br&gt;用上了之后确实有一种低调而又华丽的感觉。甚至一眼都看不出有一个手机壳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚好我发现我表弟当时用的手机壳也开始大便黄化，我就买了个蓝色的送给我宝贝小表弟，成双成对鸳鸯羡，有没有？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/b4/c2b441221eafab827a54e22af3b3b7ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以为我们俩从此会过上王子与王子般的幸福生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不，他过上了，而我没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我把这个手机连机带壳掉在地上了。&lt;br&gt;手机壳被砸变形，顺便压得手机变形了，很丑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种变形是永久的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这感觉，就像别人打你一拳你顶得住，别人打完你一拳后把那拳头一直紧紧地贴在你脸上几个月，你顶得住？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，这壳，拆不下来了。&lt;br&gt;我试了好几天，我放弃了，就我这樱桃小手，我……尽力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那段时间，我这个手机看起来真的很丑很丑很丑很丑很丑很丑很丑很丑很丑…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;有两个壮汉实在看不下去，他们选了一个黄道吉日用遍了镊子、剪刀、榔头、张小泉、双立人，在把手机本身磨掉两大块之后，把这个手机壳拆下来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两小时。花了两小时啊………………&lt;br&gt;那天，他们几乎为我付出了自己的生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中一个壮汉擦着头上的汗，看着我贴了膜的magicmouse（对，只要你够无聊，这东西也能有膜），恨铁不成钢地（他是个高帅富），告诉了我一个惊天动地的大秘密。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高壮富：你这样是不行的。我们真正的高帅富是不会给任何电子产品套壳贴膜的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁边妖：pourquoi？？（布，布和瓜？？？？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;高壮富：越是脆弱的、精致的、昂贵的东西，我们越要在日常生活中践踏它。如果包破皮了、手机屏幕花了，我们真正的高帅富就会把它们扔掉，再买个新的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁边妖：……&lt;br&gt;&lt;br&gt;高壮富：真的，你这样真的卢瑟透了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁边妖：……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我靠，原来iphone这东西裸奔才是硬道理啊！！！！&lt;br&gt;又省钱，看起来又有钱！！！妈的老子的财富和智力都被他比下去了啊！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果他早告诉我有多好！我就不会通过买很贵的壳来装高帅富了啊！！你们以为我傻吗！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时跟我说也晚了啊！&lt;br&gt;这时我的手机外头一圈已经被磨损了啊！！&lt;br&gt;我怎么可能舍得像这个高壮富一样把它丢了去买新的呢？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们以为我傻吗？？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是妈的我又有着甩不掉的偶像包袱……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我终于知道了自己需要的是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我苦苦寻觅……&lt;br&gt;我找到了这个→&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/58/e85854b2eb23ff74bf7722ce805d6435_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;656&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;735&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/58/e85854b2eb23ff74bf7722ce805d6435_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要我能找个机会，在潜水的时候把它拿出来打电话，别人一定会发自内心地认同我是个高帅富的啊！！！！！！哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我坚信这一点！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3天后。&lt;br&gt;iphone5问世。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的心情大概是这样的 →   ———— ￥%&amp;amp;*（￥%&amp;amp;*￥%……&amp;amp;#%&amp;amp;*（&amp;amp;*&lt;br&gt;&lt;br&gt;很简单，你们想，iphone5都已经出来了，像我这样的圣神至尊高帅富如果再用iphone4，妥妥滴，就会被所有人发现，我是个屌丝了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主，你看到了。&lt;br&gt;我只是想好好买个手机壳而已，壳玩我，朋友玩我，社会玩我，乔布斯的在天之灵也在玩我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，我也问过我自己，如果我真的很有钱，我在果粉圈的美学命运就能被改变吗？&lt;br&gt;我得出的答案并不乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（原谅我一生不羁爱发散，接下来的你们就当段子看吧）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有个妹子，我们坐在她的车上时，总会用污言秽语袭击她。&lt;br&gt;因为她有一个让人很不爽的语言系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她的成名作如下→&lt;br&gt;别的妹子：你这开宾利的怎么知道我们开夏利的苦？？&lt;br&gt;她无辜地：不是啊，我有时候也会开宝马的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一句我没听见，我亲历的是下面这一句。&lt;br&gt;有一天我跟她一起坐船，我敏锐地发现她的靴子是dior的。&lt;br&gt;而且看那造型，没可能是普通价格的dior。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我伸手指过去触那双靴子。&lt;br&gt;她问我干嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：你别管我，我就是想感受一下白富美的内心世界。&lt;br&gt;她：你不要总是这样，其实我有时候也会买一两千块的便宜鞋子，你没看到而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们懂了吧。&lt;br&gt;她有时候『也』会买『&lt;b&gt;一两千块』&lt;/b&gt;的『&lt;b&gt;便宜』&lt;/b&gt;鞋子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次我住院，明明已经可以出院了，听说她三天后会亲自来看我，我震惊了。&lt;br&gt;我骗医生说我觉得我还不行、我还没有能力出院。&lt;br&gt;医生多留我住了三天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她来看我时，果然如我推理的那样给了我一个红包。我捏了捏，把它放在枕头下面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等她走了我跳起来唱着歌儿数了数，数了又数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然，我的手术等于免费做了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不久之后，某天。&lt;br&gt;我拿起她的手机看了看她的手机壳，问了问价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然是1998之类的。&lt;br&gt;也许她根本不知道世界上有一千块以下的手机壳吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说这东西她买了一黑一白两个，黑的过几天送给他老公。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;几天后，我坐在她车上，赶路去某处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她突然把一个带着完整包装的手机壳丢给我，黑色的。&lt;br&gt;跟她的显然是一对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说：这个送你吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是送她老公的吗？&lt;br&gt;我看着她，她看着窗外。我下车的时候把手机壳偷偷塞在座位下面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个月后，她和她的丈夫离婚了。&lt;br&gt;开始打抢钱官司，开始一个人生活，开始学习许多原本没必要去学习的东西，开始遭遇那些买『一两千块的便宜鞋子』的人早就遭遇过的痛苦和失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述——其实我知道我说的段子跟我的结论，在逻辑上没有必然的联系，逻辑帝们别生气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的结论只是我的一个感悟————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主。&lt;br&gt;我不觉得，买一个五百块的手机壳，可以让我自己更幸福。&lt;br&gt;所以我以后再也不会买。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18894939
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
1、我认为这个问题是 “拒绝用QQ邮箱发应聘邮件的求职者是否合理” ，而不是 “说出这话的人态度是不是好” 或者 “说这话的人是不是混蛋” 。有些朋友似乎关注点放在了 “谁、用什么方式表达了这个意思” 上，换句话说——批评他的态度，而非这个判断本身，这当然也没问题，只是和这个问题关联不大。我建议有兴趣的朋友可以另开一个问题……&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、我不是个 “拒绝用QQ邮箱发应聘邮件的求职者” 的人，但，好吧，你知道，我换个说法，我会给用gmail邮箱的求职者加分——我这么说，大家是不是就好接受一点儿？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、作为非专业HR，我曾经每天要抽出三分之一甚至更长的时间来看简历，你知道，我们当时没有专业的HR，只能自己动手。而且，更惨的是，我还有一大坨本职工作。当我每次打开邮箱，看到七八十封简历（或者我们形象一点，1080的屏幕得拉四屏）的时候，无论如何，我都得想个办法筛选一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、我会优先选择标题清晰的、用gmail邮箱的邮件查看、如果简历用PDF的，那真是大加分——可惜我好像还没见到这样的强者，大概是因为招聘职位的问题；&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信我，当你看了100封以上的求职信之后，你真的能发现很多狠角色，比如说直接在标题里写 “我要改变世界！！！！”（注意这四个惊叹号）的、比如说没有邮件名的、比如说名字用火星文的、比如说直接发来写真集的——我都不知道您想干什么呀大姐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用qq邮箱的呢……坦率来说，平均水准的确是比用gmail的差一点儿，这就好像你比较谈吐和见识，整体来看，qq的车主总宝马车主差一点儿。当然，这两个群体里都有混蛋，咱们还是看主流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、所以这其实是一个 “把有限的精力分配给无限多的简历” 的问题，并无冒犯之意，但在这个前提下，人不得不总结出一些自己认为有效的筛选手法。比如一个用 “4838xxxxxx@qq.com&quot; 作为发件人的邮件，在我看完其他求职邮件后，我大概也会打开，但是我要诚实说，打开的时候，对这位求职者，我基本不报太高期望，也因此，我阅读简历时的认真程度和容忍程度大概也不自觉的会低一点儿。而我的这个印象，实在是来源于我之前收到过的几百封不怎么样的qq邮箱发送的简历的平均水准。我当然知道我这样不算专业，但这已经是我的极限了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、这就好像当年我做编辑的时候，看到有作者用txt给我文章，就会很兴奋，因为用txt的人有8成都是老手，知道编辑需要不带格式的文本文件，有这个认知的人，文笔就不会太差。而看到用word文件扔过来的人，就会有些担忧，看到用wps格式的人，就基本不报期望，当然我还看到过更棒的，比如用bmp的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、坦率的说，如果你问我：一家企业拒绝用QQ邮箱的人是否合理——当然合理。就像我永远也不会选择去百度工作（当然我也就这么一说，他们也不会要我）一样合理。我们都有维持自己价值观的权利，只要自己承受结果就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我想说的是，我非常友善地对那些初次想要找工作的朋友们建议，最好选择gmail邮箱，用俗点的话说，这会显得你 “更能打” 一点儿，或者说，不管怎么说，至少不会减分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我担心的是这里面回答的部分朋友因为反感&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/thomasluo&quot; data-tip=&quot;p$b$thomasluo&quot;&gt;@骆轶航&lt;/a&gt; ，而说了些猛话——理想当然很棒啦，但是对于大学生朋友来说，还是正视现实比较合适嘛。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21388654/answer/18883710
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
如果是林彪指挥抗美援朝而不是彭德怀，结果会有什么不一样？
</title>
<description>
彭德怀和林彪打仗风格是非常不同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人认为彭德怀指挥只不过是猛冲猛打。这显然就是“皇帝拿金扁担挑粪”的现代翻版。每一个优秀的指挥官都只在一定条件下是优秀的。他们有各自的风格和适应的范围。你把古德里安请到中国来指挥敌后游击队，恐怕也会打得一塌糊涂。所以不要觉得一个指挥官在这里打的好，那么在那里一定也打的好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么反过来说说林彪与彭德怀的区别。林彪，就我个人感觉，更适合打的是对称性战争。他能够在双方基本作战方式与能力差异不大时打出非常漂亮的结果。他也可以想方设法消除双方的差异，限制对方的长处。上面有位朋友说“在现代战争中，对战争胜负起决定作用的不再是“勇气”和“献身”精神。身为职业军人的林彪和粟裕很明白这一现实，所以称病不去，这是明智决定。”与其这样说，不如说这两位擅长打对称性战争的将领没有信心能拿着志愿军的资源打出胜仗来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而彭德怀，则是从逆境中锻炼出来，打过很多逆风仗。他能够在己方素质、战斗力、机动力都远不如对手的情况下，打出不差的结果。换句话说，彭德怀擅长的是用己方的特质去压倒地方的特质，也就是打一场逆风的非对称战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此可以看到，朝鲜战争前，林彪对作战的结果基本持悲观态度。而彭德怀就可以一试。在朝鲜战争中，志愿军把轻步兵战术发挥到了近乎艺术的水平，利用志愿军轻步兵在机动力方面的特质以及战斗意志、主动性方面的优势克制了美军在通讯、运输、机动、火力、侦察等等方面的恐怖优势。这种战争形式，林彪未必能打得出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然并不是说派林彪去打朝鲜战争就会很差——毕竟历史无法做这么大的假设，但是起码可以看出，彭德怀出任志愿军总司令，有他个人经验与能力方面的优势。林彪并不具备这些优势，因此朝鲜战争恐怕不会打得更好。有的人以为彭德怀只是耍狠，而且战略战术素养都很差，所以林彪肯定打得比彭德怀好。这无疑是不公正的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么看到上面有人提到“五大战役越打越差”、“美国当时是早想着要停的”之类说法。我觉得还是有必要解释一下朝鲜战争的过程。同时可以了解一下彭德怀的战略水准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;志愿军除了作战意志高超以外，没有什么能和美军相比。美军通讯设备可以部署到班，志愿军往往只能到营。美军有大量的装甲战斗车辆，能够空投补给，用运输机运走伤员。美军空军可以实现战场遮断，可以打击补给线、指挥机构，可以进行火力支援、侦察。志愿军这些几乎都是零。志愿军初期作战，说实在话就是“小米加步枪”。美军一旦出动坦克，初期志愿军经常无计可施（比如陆战一师的撤退）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样大的差距，不要说逆推，连守住中朝边境，都会让人觉得有点不可思议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么志愿军是怎么打的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人以为志愿军就是不怕死，往上冲，把美军冲垮了。这不但是把志愿军看得太愚蠢，也是把美军看得太弱。美军当时自动武器的部署以及远程、空中火力的豪华阵容使得正面冲击其阵地是几乎不可能获得成功的。海军陆战队F连在长津湖战役中坚守锋线部队的退路，他们构筑了环形防御阵地，并在团属火炮与海军航空兵支援下成功抵挡了至少六倍于其数量的志愿军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;志愿军当时的主力完全是轻步兵，因此就专注于发挥轻步兵的最大的不对称优势——复杂地形的机动力。初期诸如长津湖战役之类。志愿军都是使用大量轻步兵部队从山岳地区平行于主要公路前进，然后对公路沿线同时进行打击。这一点，不但是对轻步兵优势的深刻理解，也是对美军作战方式的深刻理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美军的机动主要依靠公路，因此，火炮阵地、补给中枢、指挥机构，均沿公路分布。其锋线极为坚强，并拥有各种火炮、自动火力和空中支援，但是在纵深方向的公路两侧则极为薄弱。在这些志愿军获得巨大胜利的战役中，其实被正面击垮的美军阵地并不多。美军并没有预料到会出现如志愿军这样的“非主流”打法。结果遭到志愿军沿公路方向的全面打击。战争初期美军火炮、补给、指挥经常会遭受严重杀伤，导致指挥体系崩溃，全局溃退。我们可以这样说，志愿军用轻步兵打出了一场闪电战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是由于这种打法，使得美军引以为豪的火力要素被大大削弱。美军的大部分伤亡并不是在阵地上产生的。志愿军对美军阵地进行包围或者攻击其侧翼，使其腹背受敌，美军此时不得不撤退，或者呼叫增援。由于志愿军控制了公路两侧的高地，于是对移动中的美军实现了严重的杀伤。比如长津湖之战中参与了德雷斯戴尔特遣队的英美海军陆战队，恰恰是在其向前方增援的过程中遭受了最大的损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，说实在话志愿军的轻步兵在美军面前可以说攻坚与固守都有着极大的劣势。之所以一开始能打出不错的局面，就是因为指挥层对中美双方作战能力的深刻理解。&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;美军也是当时世界上最强大的军队之一。他们总结经验的过程甚至在第一次战役结束之前就开始了。美军知名军史/战斗分析学者S.L.A Marshall在朝鲜战争中被重新征召入伍，并被派往前线采访无数的部队，有的甚至是刚刚从火线上下来的部队。大量类似的人员经过细致的访谈，大致了解了志愿军的作战模式和各种细节，甚至包括志愿军的号谱。这在Marshall的一些书里有详细的介绍。美军从一开始就不断地学习，不断地变更自己的战术和战略，克制志愿军的优势。所以，志愿军的作战模式和弱点，并不是李奇微一拍脑袋顿悟出来的，而是大量军事分析人员在访问一线部队后分析归纳的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管美军很早就了解了志愿军的作战模式，但并没有能立刻改变局面。因为，美军当时面临的核心问题是，他们没有办法建立一个完整的战线。之所以这一点极为重要，是因为志愿军的轻步兵可以穿过大多数地形。一旦被志愿军突破一点，志愿军一定会向左右跃进，然后打击侧面阵地附属的补给、指挥和火炮单位。这样左右的阵地都有可能崩溃。没有一条完整的战线，就意味着志愿军有很多地点可以很容易地突破。志愿军也很清楚这一点，所以想尽一切办法穷追猛打，绝不给予美军任何喘息的机会，不能让美军获得充分发挥其优势的条件。一旦美军缓过劲来，志愿军的麻烦就大了。志愿军的装备很难支持对美军的正面攻坚战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有很多人以为说，美国当时不想打了，想要谈判，还觉得当时美国开出的条件很好。其实这是不了解美军的想法和需求。美国之所以想要谈判，无非是需要一个喘息之机。一旦美军有机会构建起来一条完整的战线，就很可能反推志愿军。谈判，谁也没说一定就能谈成，等到美军缓过劲来，再故意谈崩就了事了。有人觉得我这可能是以小人之心度君子之腹，其实你看看后来几年的发展就行了。如果美国这么早就不想打了，为什么后来僵持战还打了两三年呢？如果美军不想打了，僵持战打上几个月就该结束了吧？反过来讲，美国如果真的想谈判，一边打一边谈又有什么不可以。有人觉得谈判之前先停战，是表达诚意。但问题是，当这个“诚意”的代价是可能导致整个战争形势向有利于美军的方向逆转的时候，你就要问问美军的“诚意”够不够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么最后再谈一下，为什么五大战役越打越差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是因为，整个抗美援朝的战争形势取决于美军什么时候能够建立完整的战线。随着志愿军不断地进攻，补给、伤亡、疲惫都在削减志愿军的战斗力。而美军的防线在移动中也日趋完整。最后，终于志愿军的锋线也到了强弩之末。美军也逐渐缓过劲来了。这时候战争形势就逆转了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21651362/answer/18896313
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
为什么很多新闻用“系”代替“是”？
</title>
<description>
“系”与“是”意义相同，多用于公文尤其是法律相关的场合，它与“兹有”等词一样，是古代书面语的遗留。系字原意为丝悬、挂，后引申为牵系、联系、缚结等意。在古代公文中，“系”字是一个固定连缀词，“系”字前为状况或情境描述，“系'字后为与前文有关联的解释或补充，其涵义和作为判断词的”是”字有微妙不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如《清朝名吏判牍选•张船山判牍》：审得陶丁氏戮死陶文凤一案，确&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;因抗拒强奸，情急自救，遂致出此。又验得陶文凤赤身露体，死于丁氏床上，衣服乱堆床侧，袜未脱，双鞋又并不齐整，搁在床前脚踏板上。身中三刃：一刃在左肩部，一刃在右臂上，一刃在胸，委&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;伤重毙命。本县细加检验，左肩上一刃最为猛烈，当&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;丁氏情急自卫时，第一刃砍下者，故刀痕深而斜。右臂一刃，当&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;陶文凤初刃后，思夺刀还砍，不料刀未夺下，又被一刃，故刀痕斜而浅。胸部一刃，想&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;文凤臂上被刃后，无力撑持，即行倒下，丁氏恐彼复起，索性一不做二不休，再猛力在胸部横戳一下，故刀痕深而正。又相验凶器，为一劈柴作刀，正与刀痕相符。而此作刀，为死者文凤之物。床前台上，又有银锭两只。各方推勘：委&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;陶
文凤乘其弟文麟外出时，思奸占其媳丁氏，又恐丁氏不从，故一手握银锭两只，以为利诤；一手持凶刀一把，以为威胁。其持刀入房之时，志在奸不在杀也。丁氏见
持凶器，知难幸免，因设计以诱之。待其刀已离手，安然登榻，遂出其不意，急忙下床，夺刀即砍，此证诸死者伤情及生者供词，均不谬者也。按律因奸杀死门载：
妇女遭强暴杀死人者，仗五十，准听钱赎。如凶器为男子者免仗。本案凶器，既为死者陶文凤持之入内，为助成强奸之用，则丁氏于此千钧一发之际，夺刀将文凤杀
死，正合律文所载，应免予仗责。且也强暴横来，智全贞操，夺刀还杀，勇气加人。不为利诱，不为威胁。苟非毅力坚强，何能出此！方敬之不暇，何有于仗！此则
又敢布诸彤管载在方册者也。此判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在公文之外，系字的使用規則并没那么严格。如曹雪芹”子系中山狼“，以系代是，子系为孫，影射孫紹祖。在这里，系是二字意义皆用。《五代史平话》有”法司檢擬郭威彈雀誤中顧驢兒額上，系是誤傷殺人“，“系是”联用。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18893634
</link>
<author>
吴泽泳
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
其实看了一下回答以后，发现答案明显分了两派，一个觉得QQ邮箱很糟糕，一个觉得大可不必如此。&lt;br&gt;当然，有一点必须要说的是，骂人是不对的，Low逼这种话说出来就更加不对了。不过除此之外，对于邮箱的使用，我倒是可以理解。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------分割线------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;先介绍一些我的背景吧。我的本科是在美国大学完成的学业，又在美国实习过。我过去也在国内做过猎头，对两地的招聘和很多细节都算有不错的了解，我也不妨分享一下，从一些侧面的角度来讲讲邮箱这个问题。&lt;br&gt;先从美国开始吧，&lt;br&gt;&lt;b&gt;在美国，应届毕业生找工作之前，老师会告诉你们三件事情：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一条：&lt;/b&gt;无论如何，如果你要留下邮箱的话，最好使用你的学校邮箱，因为看起来更专业，而且人家也会有更明显地了解。如果实在没法使用学校邮箱，那么就选择gmail，hotmail这些容易辨识的邮箱。&lt;br&gt;同时，你的邮件地址必须要够清晰，最好是你的名字+域名，如果是什么fxxkmylife这种邮箱，就千万不要拿来求职。对方只要看到你的域名就不会看你的邮箱了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;分析一下就可以发现，&lt;/b&gt;其实这是一种“&lt;b&gt;职业化&lt;/b&gt;”的做法，使用学校邮箱可以让你避免掉邮件不规范或者出处不好。而恰当的域名则是对对方公司的尊重。&lt;br&gt;&lt;b&gt;而回到我做猎头的经历，你们不妨也看看。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我做猎头的时候，一天公司邮箱大约可以收到300份左右的简历。我基本上是不会看的，为什么？因为邮件标题既没有注明申请人姓名，也没有岗位，更没法看到一点我所想要的咨询。我自然没有兴趣去打开。&lt;br&gt;&lt;b&gt;有的人会说：你这样不就会错过很多人吗？&lt;/b&gt;我刚入行的时候确实是这样想的，我前面3天时间，很认真的看着这些邮件，每一个都打开来看简历。猜猜看我在这900份的简历里面选到了多少可能合适的人？大约不到10个吧，而且这10个人里面，每个人都有着清晰地标题，清晰地内容，让人一目了然。&lt;br&gt;&lt;b&gt;也许有人还会说：你一共才看了三天呢，你再多看几天说不定就有更多呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;没错，这个想法或许是对的，但是你知道一天看300份简历需要消耗多少时间么？就算一份简历1分钟，我也至少需要300分钟，也就是整整5个小时，一天上班时间就8-10个小时，我5个小时足够我找20个，30个，甚至40个这样合格的人了，而不是15个小时才找出10个不到的人。同样的时间，我为何要浪费在一堆希望渺茫的人上面呢？&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二条：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;去面试那天，无论如何，都要剃一个好头发，穿一身好衣服。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这件事情曾经被我的coordinator强调了无数无数次，而且我也照做了。我是金融行业的专业，找的工作自然也是金融类的。当时并不了解这是为什么，直到三年后，我进入一家国内的私募基金（资本量不大，大约在2个亿左右吧），成为总经理助理，才发现在金融这个行业，如果你有一身很好的行头，足够良好的谈吐的话，谈生意会变得非常简单。&lt;br&gt;我每次去和老板谈生意的时候，都会穿上阿玛尼的西装，内衬有袖扣的衣服，带个还算蛮贵气机械手表。为什么？因为别人看到连助理都穿的那么好，老板更加不会差，对方相信你的公司财大气粗，谈生意就变得非常简单。&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实还是那一条，这就叫职业化。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三条：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可能很多人没想到，但确实曾经引起过非常大的轰动的，那就是“如果不满21岁，记得把你Facebook上面的喝酒照片和party照片给删掉。如果你有什么特别放浪的照片，也记得把他们删掉。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先要解释一下，美国合法喝酒年龄是21岁，但18岁就喝酒的大有人在。只不过，删照片这件事情，其实就是让企业对你无可挑剔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实，永远记住一件事情，那就是，和你竞争的人很多，但坑爹的人更多。如果你每一个细节都做到尽善尽美。用专业的邮箱，穿正装，良好的谈吐，加上还可以的简历的话，面试官就无可挑剔，你就不用如此辛苦的和别人争论，到底用QQ邮箱还是一般邮箱了。说到最后，QQ邮箱也只是图个方便，但并不是专业的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20781424/answer/18079844
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
正规赌场里哪种玩法游客胜率最高？
</title>
<description>
先提醒：赌博害人。&lt;br&gt;熊猫烧香作者李俊，最近又因为网络开设赌场，又进去了。连赌神都退役去拍电影了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/2b/582bee283d74a318a956a858c76b8f4f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说答案：游客胜率最高的玩法是：&lt;b&gt;新手上路玩法&lt;/b&gt;，获利可超过10%！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一级的输赢：赌台上的现金输赢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;上知乎都是比较理性的人，咱们不说什么运气出千之类的，就拼概率，胜率最高的游戏是21点（李博扬同学的回答里面有很详细的解释了）：视乎赌场的具体规定，赌客输0.5%-3%左右。但其实：玩几盘21点，赢了几百块，这种不叫赢。输了几百块，这种不叫输。只看赌桌上的输赢窄了点，我们视野变广一点，升到第二级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二级的输赢：关键要引入一个概念&lt;/b&gt;：TCO
(Total Cost of Ownership，总体拥有成本)和 TI
(Total Income，总体收入)
&lt;br&gt;&lt;br&gt;TI（总体收入）: 除了现金，我们还可以赢：在澳门住酒店房费，看表演的费用，赌资的各种回扣（码佣）等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赌桌上还能赢这些东西?
当然可以，你不知道是因为你玩得不够大。澳门有个金沙会相信大家都知道，在里面赌够足够的钱，可以有礼品送。有多少呢？我们随便来看看最近的促销：&lt;a href=&quot;http://www.sandsrewardsclub.com/zh-hans/now-src/plaza-redemption-program&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;澳门百利宫娱乐场换领礼品计划&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，里面提到：3,338分可以换港币$15,000（比较有趣的是，网上从来不会说赌多少钱能拿到一分，这也算是我所知道的最诡异的会员计划了。我可以透露一下，实际中赌400元能拿到一分），也就是说回报率是
15000/ （3338*400）=1.1%，当然，这需要有133万的流水。流水其实是一个金融学名，在这里的意思是你赌的“营业额”，每盘赌1000元，每盘的流水就是1000元，今晚赌了100盘，今晚的流水就是10万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/93/2693ff7ac2e7ce28d6f4323e354ab81f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;572&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;572&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/93/2693ff7ac2e7ce28d6f4323e354ab81f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我没记错的话，前阵子可以用28分就可以换澳门喜来登，28分需要多少钱呢？400*28*2%(
金沙会里面21点输的大约概率）=224
港币（大约200元人民币）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些都是公开的福利而已，实际上，找赌场的推广部或者赌场客户关系经理，他们负责甩钱赚吆喝，会给赌客很多福利。我有个朋友，就是普通卡，也就赌了几万的流水，赚了N次免费的Conrad的套房。有段时间绿卡每餐饭费500元，每月奖励15000筹码是标准待遇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信聪明的同学已经基本上看到我的思路：玩数学上输得最小的21点，通过大量的赌博流水，获取赌桌以外的回报。这些回报包括：廉价或者免费酒店，各种大规模表演门票（比如澳门水舞间门票，600多一张；银河酒店开幕表演门票，一千多一张），往来香港澳门船票，澳门上空观光直升飞机票，观光塔笨猪跳券，各种美食券等等。Paiza Club之类的还用劳斯莱斯，迈巴赫什么的接送到海关。碰上新赌场开张，想想连各种大妈坐个巴士都能送100元赌资。你装成个高富帅的样子，有个100万的赌博流水，你在赌场还不饭来伸手，MM来张口啊...&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前和朋友算过，10%的收获是杠杠的，夸张的20%都有。其实很简单，普通赌客赌博输的概率就是在10-20%之间，在开业的时候，赌场为了汇聚人气，把这些盈利部分或者全部返还给你而已。你就用数学上输的不到3%，赚了这些推广的钱。不信你看看这些开户红利的返点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/eb/e7eb0585444d583ea5d6f7af97012971_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; data-rawheight=&quot;147&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/f1/e7f15723a193022b3feac219d9bc5c3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;504&quot; data-rawheight=&quot;100&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;504&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/f1/e7f15723a193022b3feac219d9bc5c3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然，实际操作上要注意，为了让赌博的收益符合数学，而且流水要够多，必须盘数够多。比如只玩10盘，胜负率可能会在  -33%与30%之间浮动；玩100盘，胜负率可能会在  -13%与10%之间浮动；玩够500盘，胜负率才会稳定在-3%。很累。1000元一盘，玩500盘，就够50万流水了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还没完，赌钱还有回扣的：这个很有意思，在大部分赌场的贵宾厅赢回来的钱（也就是所谓的“泥码”，注意不是“草泥马”）都不能直接兑换成钱，需要通过洗码仔帮忙兑换成现金。这个兑换手续费行话叫“码佣”，贵宾厅一般的码佣是1%-1.2%之间，以前是洗码仔收的，现在很多都回馈给赌客了，又爽一笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这种：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/57/a357fb25baa30ea4a3577a84fecbcf32_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;687&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;687&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/57/a357fb25baa30ea4a3577a84fecbcf32_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;说完赚的说要付出的，TCO（总体支出）：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;人民币兑换港币澳币美元的兑换成本:问题中的定义是“正规赌场”，国内并没有正规赌场。我说的是澳门，拉斯维加斯之类的“正规赌场”，货币兑换成本1-5%不等，包括刷卡手续费，汇率差等等。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有一点，把钱刷出来容易，但走的时候没可能带着一堆现金走吧？ 这几万或者几十万怎么存回去账户里面，也需要一点特殊的费用。这个是敏感话题，略。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;赌21点的时候要严格按照规则应对，这个也很累人。而且竞技现场会有很多干扰，别的闲家的大声吆喝，场内大胸美眉的弯腰兜搭与恶意第三类接触磨蹭，都容易让赌场上的运动员出错。一反应出错就可能输钱，这也是一种成本。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;给荷官的小费。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;路费&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;但减去这些杂七杂八的，综合来说，老油条弄个10%的回报享受，轻而易举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个方法到底真的假的啊？为什么很少人这么做，其实早有了，对普通人来说，也不知道这些门路和把这些钱运来运去的门路。真有能力豪赌的人也不在乎这点小钱，赌博不就图个刺激嘛？而且这些收入很多是以享受的方式获得，而不是现金。最后，弄多了赌场会降低对你的优惠政策，乃至直接宣布你成为不受欢迎客人-------所以这个玩法为什么叫做“新手上路”玩法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个答案还没完，大家都是成年人，不能满足于二级，应该向三级进发，从整个人生来看：&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/5d/cd5d1d87008f150319be83ca772f2f86_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;40&quot; data-rawheight=&quot;35&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;40&quot;&gt;&lt;br&gt;我们输的：时间，精力，贪婪，进取心。&lt;br&gt;我们赢的：分分钟十万百万上下的豪情壮志和人生体验，赌桌边大量各国各色性工作者的撩拨和主动调戏，知乎上吹牛的资本。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21244121/answer/17638725
</link>
<author>
靳晓楠
</author>
<title>
视频剪辑的大神们都是怎么找背景音乐的？
</title>
<description>
除了以上几位的答案之外，个人强烈推荐一个网站：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.freeplaymusic.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Freeplay Music, Broadcast Production Music Library, Mp3 Music, See Terms of Use.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;该网站配乐资源全部免费&lt;br&gt;可以根据关键词进行搜索，如epic、happy，以及可以根据风格、时长、乐器等等进行搜索~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最关键的是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对同一首配乐，它提供不同时长的版本！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如10s、15s、30s、60s以及原始长度的版本，绝对可以省去你重新剪辑配乐的辛苦！&lt;br&gt;是做视频片头、场景配乐的必备网站！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是当年我做校园新闻片头时发现的一个网站&lt;br&gt;至今仍在运营当中&lt;br&gt;强烈推荐！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18882188
</link>
<author>
文朋
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;知乎是一个讲道理的地方，请不要我说一万个理由，你就回一句话——“装逼“，搞得像对动物弹琴。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，理清源头&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;      什么样的邮箱用来收发简历？一方面是你常用的邮箱（及时收发邮件），另一方面客观反映你的工作习惯或环境。&lt;br&gt;         大多觉得QQ邮箱好在于收发方便，Gmail如果不翻墙，链接比较慢或者容易连接不上。但是我觉得翻墙是一个IT工作者基本素质之一，所以第一点可以不成立。&lt;br&gt;         Gmail并不是一个邮箱，而是Google的一个账号系统，chrome，Google agent，docs等工具都是此系统，这个侧面反映你用google产品的频率。同时很多国外网站都是可以使用google账号登陆或者注册的，你用QQ邮箱试试。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，硬币的另一面&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;       我给方舟子和fenng定了一个词，认知洁癖:某些方面超于常人的极端。同样适用于老萌男骆少。&lt;br&gt;         你一方面享受着方舟子明察秋毫的打假，奋不顾身的科普，你就必须应付他对韩寒的死缠烂打。你一方面享受fenng的小道消息，一方面就要忍受他对某些细节的苛求（见他微博吐槽）。一方面享受着PingWest的报道独辟蹊径，独立思考，另一方面也要习惯他们对团队成员严厉要求。&lt;br&gt;     谁会去毫无条件接收他的一切，我又不是脑残，要求他们是完人。&lt;br&gt;     最近fenng 招聘，你们可以看看他对招聘邮件的建议（电话号码号段都有），&lt;a href=&quot;http://chuansong.me/n/104275&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;简历的问题 -- 小道消息 by Fenng -- 传送门&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，我觉得这些都是招聘界约定俗成的规矩，为的是招聘双方彼此一个方便。&lt;br&gt;3，QQ身份象征论。昨晚在微博讨论时有人说github上大牛也用这个，我特意用github搜索一下“qq.com”和“gmail.com”，的确如此，结果如下图：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/57/fa57fb94dee13ccd1e0bb10937a767c5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;761&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;761&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/57/fa57fb94dee13ccd1e0bb10937a767c5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/28/8f2802fba33da2e8da811c9fcce2120d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/28/8f2802fba33da2e8da811c9fcce2120d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;       我推测两个神级的产品经理张小龙和马化腾估计也是用qq邮箱，但这个丝毫不会增加7星级qq邮箱的小白定位，如下文讨论&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20161446&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;腾讯已经购得 qmail.com 的域名，这是否意味着腾讯会推出@qmail.com 的邮箱？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;        因此，无论骆少怎么解释或者掩饰，QQ邮箱定位都在那里。  你能想象一个IT记者，通过qq邮箱约个采访吗？那些被采访的google，apple死忠geeker作何感想？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，招聘歧视&lt;/b&gt;&lt;br&gt;        很多人反感通过邮箱对应聘人进行第一次筛选，我觉得这个比学历和工作经验强多了。曾经作为没有工作经验的应聘者，不知道被藐视过多少次（别怪招聘方，我觉得他们培养一个，然后又跳槽，你能理解那心情）。&lt;br&gt;      pingwest里面的 &lt;a href=&quot;http://www.pingwest.com/author/ray/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;陈粲然 Ray&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;,我最喜欢的作者，微博介绍为华中科技大学文华学院，那些211,985限制的可能就遇不到这么优秀的作者了。&lt;br&gt;       再说了，骆少还直接告诉你用QQ邮箱，我们可能不欢迎，这个比直接抛弃后不搭理你的强吧，更别提简历多得只有看候选者运气的筛选法。&lt;br&gt;       对于一个好的应聘者，即使你QQ邮箱发被拒绝了，可以马上申请过gmail发过去，这才是应聘者的态度，别把自己当大爷。&lt;br&gt;&lt;b&gt;5，关于删帖&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       我觉得这个真不是骆少心虚，是他不想搭理这个事情，一群人跑到他的地盘去喷，爽完了还要他去清理现场。这个和方舟子黑名单不够用，fenng清理粉丝列表一个道理。&lt;br&gt;        亲，请相信我，以这些人对自己的严苛程度，他们错了比谁都着急道歉，谁想成为自己都讨厌的人呢？他们微博都有这类道歉的信息，有时候只是不明显罢了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;6，结论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      PingWest的好坏，不在于骆少黑36Kr，吐槽987万粉丝，卖萌，而在于能否原创出有见解的文章，还原媒体的本质。这点也适用于前段被喷的zealer。&lt;br&gt;  以上&lt;br&gt;-----分割线&lt;br&gt;不知道为啥这么多人莫名点我反对。QQ邮箱，360手机助手，搜狗浏览器，百度搜索，这些我都长期使用，&lt;b&gt;不同场景使用不同产品&lt;/b&gt;，各位亲们别轻率反对好吧，我回答了一个多小时的。&lt;br&gt;---可能是下面这句话&lt;br&gt;作为PingWest（达文西）的脑残粉，是时候表忠心了。、&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------感觉楼上庄先生回答，大部分讲究骆少为人——不再局限于邮箱，&lt;b&gt;评论区&lt;/b&gt;看到大家都不能释怀“low逼”，“桶装水”，补充回答如下：-----------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;7,&lt;b&gt;心里很难过，&lt;/b&gt;看到以骂制骂的庄先生获得赞同最多&lt;br&gt;     庄先生把微博拉黑那一套放到知乎来了，我觉得知乎是一个讨论平台，如果同意点个赞同，不同意反对一下或者写出自己的观点，大家讨论，对事不对人，何必拉黑。&lt;br&gt;珵cici&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21627402&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;适应粗鲁和适应礼貌哪个比较难？&lt;/a&gt;的回答对我影响很大，我记得庄先生有一篇说《国史大纲》的回答，也望有生之年&lt;b&gt;兼容并包&lt;/b&gt;能成为吾国吾民文化之一。&lt;br&gt;梵高才华横溢，却不被当世的人认可，因为他咬人耳朵。站在历史最高点，往往不理解那个时代对待恃才傲物的人那么排斥，我们这个时代其实一点都没有改变。&lt;br&gt;李开复，雷军这样，骂不还手还给你耐心解释的人实在太少，也太累。只要没触犯他人利益，为什么不能包容，一句口头禅后，恨不得回到文革将此人带上高帽子批斗一番。&lt;br&gt;&lt;b&gt;把这个世界装饰得都是绅士的愿望虽然美好，却少了那份多彩。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨晚伤心时，刚好有本《乌合之众》，看着看着不觉泪如雨下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8，心里很难过&lt;/b&gt;，道德的基础是社会利益的最大化。没有此，社会道义只是空壳。&lt;br&gt;印象中pingwest成立不到一年，除了很多一针见血的报道（例如微信API），还举办硬件创业，比特币，黑客马拉松，硅谷创业交流。&lt;br&gt;这些已远远超出媒体的定义，我心里期许，骆少如此不为钱，而是让创业者收益——这个他天天骂着的国家更加美好。&lt;br&gt;你们可以骂他，可以封杀pingwest，但我不愿看到科技报道的另一个代名词是翻译国外文章。&lt;br&gt;&lt;b&gt;境由心生，心里有什么，你就看到什么。&lt;/b&gt;你们看到“low逼”，请换一个角度就能看到更多精彩的东西。&lt;br&gt;&lt;b&gt;9.关于骂人&lt;/b&gt;&lt;br&gt;前段时间骆少微博上有个段子，说为去五道口如何与出租车司机斗智斗勇。站在打车者角度你拒载，我有办法收拾你。然而站在出租车司机角度，家庭压力大，需要挣钱，五道口这类吃力不讨好的地方能不去就不去，开出租车是个辛苦赚钱不算多的职业。&lt;br&gt;很多事情是有两面的，口粗语爆另一面是做人真诚，有问题给你指出来，虽然言语粗鲁，但这是他的基本职责（乔布斯话大意）。如果你习惯了他骂人那一套后，你一点会在其中收获一个更大的世界。&lt;br&gt;知乎不是发现一个更大的世界吗？要想发现，取决于你的看事情的方式&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，祝福pingwest，骆少，谢谢你们与我陪伴这一年，“永远做正确的事，这样你能让一部分人心满意足，让剩下的人大惊失色”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19693991/answer/12732274
</link>
<author>
金晨羽
</author>
<title>
《三体》《球状闪电》是软科幻吗？软科幻与硬科幻如何区分？哪种类型在中国更容易得到推广及发展？
</title>
<description>
2013年9月15日大改答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对硬科幻的要求比较高，大量科学术语是骗不了一个见惯了科学术语的科研人员的。你给个术语，我就去查，维基查不到查教科书，翻成英文查、拆开来查。反正只要就算是胡扯也有个灵感来源吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年写原答案的时候，我只看过一部《三体》1，所以是“想法很好，但有硬伤”。&lt;br&gt;昨天，由于某位知友提到“三体里的维度展开和球状闪电里的宏原子是一个道理”，我特意去看了看《球状闪电》。&lt;br&gt;从1到15章，悬疑小说看得很开心。（我说真的，大刘写得挺好）&lt;br&gt;16章开始不断被各种科学概念以及由被误读的量子力学发展出的更多科学概念亮瞎，尤其是“强观测者”和“弱观测者”，还有文末可以抵消其它观测者的“自身观测者”。&lt;br&gt;合着整部小说的科幻部分就是这么构成的啊！出现一个问题就加一个设定不停的打补丁啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;人说真正的硬科幻不会写太遥远的事情，一点都不错。比如《海底两万里》，里面除了生态部分，最关乎“科学”的就是“鹦鹉螺号”，凡尔纳在写作三年前就去详细考察一艘法军新潜艇，因此对潜艇的技术性描述详细并切实。蒸馏淡化海水等等都是&lt;b&gt;以当时的科技就可以预见实现的技术&lt;/b&gt;。但最关键的部分，也就是能源问题，凡尔纳选用的是化学能。因为那时候，爱因斯坦还没有提出那个大名鼎鼎的质能方程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，一部我眼中的硬科幻，作者的设定都不是随便提出的，而是要经过这样的推敲：“如果我现在的科研项目是造一艘无限航行的的潜艇 / 发射一个飞船去月球 / 在火星上利用科考设备生存一年 / 制造一个好好工作的机器人，我会怎么办？” &lt;br&gt;后人说这些小说对技术发展做出了惊人的预测，其实，这都不是作者凭空想出来的，作者写作的时候就知道，迟早会有一个人看到小说后会想 “咦，这主意不错，我手头正好有需要的技术，做做看”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“设定在自身的理论体系里自洽”其实不是一个对硬科幻的要求，一部合格的侦探小说，一部漂亮的武侠小说，甚至一部让人不恶心的玛丽苏小说，都应该在自身理论体系里自洽：按照侦探的推理，必须能够锁定唯一的嫌疑人；按照“点穴后只能靠解穴或内力冲开穴道”的原理，初闯江湖的毛头小子被点了就只能乖乖站着；按照小说交代的情节和性格和……缘分，男一号一定会错过女二号牵手女一号（啊好像有奇怪的东西）。这当中可以有主角光环，比如那个毛头小子被大侠救了还收为徒弟。但不能过分到违反逻辑。&lt;br&gt;同理，如果我们讨论的是“科”幻，还要是“硬科幻”，就不能介绍了量子态和概率分布，还让薛定谔的猫为你生为你死。落在较真的人眼睛里，这种情节和“由于我是主角所以我杀了人也不犯法”一样不可容忍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------原答案-------------------------&lt;br&gt;如果按照@张小北所说，“国内中文科幻圈内，“硬科幻”是指充斥了大量科学术语的那种科幻小说”，那么可以算作硬科幻。按照维基的定义我不会把三体订为硬科幻，因为觉得还是有很多漏洞的。&lt;br&gt;不过我同意凡尔纳是硬科幻。&lt;br&gt;当然我给卫斯理的评级的胡扯的“科幻”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;@李仕杰：这句话我同意。可以看出大刘的确尊重科学，并且在写之前做过功课，这一点比国内绝大部分作者的确高出一个等级。不过个人感觉是他硬扯了过多新兴科学技术，看上去很炫很神奇，实际上却有点误导大众，因为如果你真的去了解那些技术，会发现不是这么一回事。知乎上也有几个关于具体技术的讨论&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19711838&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;光速恒定不变下，物体运动速度与其时间流速是什么关系？&lt;/a&gt; 说到其中对相对论理解有很大偏差&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19565609&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;科幻小说《三体》里的科学推定和假想，真的有科学依据吗？&lt;/a&gt; 说到量子纠缠进行超光速信息传递在量子力学中证明是不可行的。&lt;br&gt;此外对纳米材料有些了解的我，一看到里面关于材料合成的那段描述就浑身鸡皮疙瘩，不过你们把这个当作理科生的洁癖也无妨，因为除了技术细节过于夸张且难以实现，基本想法还是靠谱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不否认《三体》系列的出现标志着国内科幻界终于有人试着写硬科幻了，但是不得不承认还是存在硬伤。如果和国外作品比较，我会把《三体》放到Tron的地位（想法不错但是有硬伤），把卫斯理之类扔到《2001太空漫游》出现前的那个“大战外星人救美女”的时代。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21409243/answer/18892905
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
《nature》《science》《cell》 大牛教授发文章是不是阻力比较小？
</title>
<description>
说不会的同学太拿衣服了……&lt;br&gt;“科学性”“完整性”是硬性要求，“创新性”？你能打出一个客观的分数吗？我能说我只收创新性大于7分的文章吗？你以为考雅思呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;杂志接收文章，是同行评议制度，也就是说，编辑先看看你这稿子怎么样，编辑喜欢，就找几个审稿人问问他们的意见。审稿时审稿人对作者匿名，作者对审稿人不匿名。&lt;br&gt;那学界有没有圈子呢？有，而且多的是。&lt;br&gt;圈子的影响，知乎上的一批批“新用户”们已经抱怨过无数次了：老用户/大号随便扯两句，都会有熟人赞；新用户费劲提个问题没人看，写个答案没人赞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以这篇 Science 为例，解释的是猫喝水的过程 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sciencemag.org/content/330/6008/1231.short&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How Cats Lap: Water Uptake by Felis catus&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;模型不复杂，实验很简单，弄个有点速度一点的相机，弄只听话的猫就行了。&lt;br&gt;你可能觉得这工作你也可以做。&lt;br&gt;可是你觉得这文章你投 Science 编辑会看吗？审稿人会觉得你这工作有创新性吗？&lt;br&gt;为什么 Science 收了呢？因为人家作者是大牛啊，Science 就是人家写科普的地方啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎上有个关于论文署名的问题，不止一个人提到拉个大牛联合署名文章容易被接收，你以为都是骗你的。&lt;br&gt;你的导师告诉你 Angew.Chem 比 JACS 好发，因为我们不在那个美国圈子里面，你还觉得学术圈是纯洁的。&lt;br&gt;直到有一天你知道了一个叫做 PNAS 的杂志，需要两位（还是三位）美国科学院院士推荐才可以发。&lt;br&gt;你才觉得事情不是像你想象的那样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么作为没有人脉的“新用户”，你能怎么办呢？&lt;br&gt;好好的写答案，相信好答案一定会被挖出来的。（说真的，这点我还蛮相信知乎的）&lt;br&gt;就算在知乎被埋了，你还可以投到果壳，投到36氪，这互联网上还有很多小编愁着没内容发呢。你发出来，总会被人看到的。&lt;br&gt;慢慢的，你就成了有圈子的老用户。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18888122
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
 招聘人力猎头行业多年经验，一个观点：原微po主炒作而已&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.原po媒体圈出身，老笔杆子了。PR领域我经验有限，不过就之前招聘PR方面的经验来说，这种行为是典型的营销手段，QQ邮箱的话题谈了很多次了，这次还能掀起话题，受到助力的可能性是很高的；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.回过头来说人力方面的事，疑点就多得多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我不认为pingwest收到的简历有可能因为QQ邮箱或者163邮箱造成多么大的困扰。hr多年的老鸟基本上一看公司规模、定位和PR情况就可以估算出来公司日均收获简历的量级在什么程度上了。以pingwest目前的程度结合知情朋友那边了解到的信息来看，这个公司的职位很有限，吸引力更有限，一天能获得的简历数量远远没到哭爹喊娘抱怨工作量的程度，如果强行剔除QQ邮箱和163邮箱的群体的话，负责招聘的人反而很有可能会闲的发慌；&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，骆先生在回答中标榜了自家高上大的工具，那我就非常惊讶这么看重高效工作的企业连个靠谱的简历管理系统都没有么？如果有的话邮件不符合规范有那么大困扰么？如果没有的话那看来我对pingwest收到的简历数量的估计应该是没有问题的；&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，简历或者邮件不符合规范的事情我比骆先生应该见得更多也算是更深受其害，但是职业hr对这种情况没有一个敢喊出来我司不要QQ邮箱或者word格式（实际上作为hr我反倒讨厌pdf格式，因为导入管理系统的时候非常容易出错），因为很可能引发极为严重的公关事件，对招聘的影响会很大（之前不少某些公司的招聘公关出错了，结果影响甚至超过两年），但是骆先生作为创始人这么大方地讲出来，要么真的是无脑乱喷，要么就是策划好的营销事件，就骆先生在知乎迅速有计划性的回复来看，恐怕就是后者了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，我想骆先生本身并不care对招聘带来的负面影响，因为PW大约实际上几乎没有外放职位，就算招聘也更多走内推或者猎头渠道，从我的得到的信息来看也确实是这样；本次营销更多的是一个提升影响力的事件，不过遗憾的是估计过不了多久这个事情也会淡下去，PW到时候有多少收益就看产品自身素质了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;骆先生给的礼仪的建议，我认为没有错，学生们应该选择接受，对自己没有坏处。但是一刀切的事情如果不是pr行为，那绝对是错了，你可以默默地后台把所有QQ或者163的邮箱扔进垃圾箱，说出来，非常有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，请部分小公司的非职业招聘者也长点心，你们可以逼格很高的指责学生们“遵守规则，谁让你们是弱势，老子开公司老子就是拽”；作为招聘行业的老资格，我也同样给各位点建议，高素质的应聘者有的是地方抢，在各种高素质的人才面前，你们也是弱势，高级别人才永远都不会过剩，人才们拿着一堆offer的时候你们同样是有可能被别人马马虎虎筛选掉，我见过的拿各种“小公司也很锻炼人”、“办公环境不好也能工作的很舒心”、“没名气的公司更有前途”的理论来留人的，别跟我说你们都没对某个优秀的应聘者说过这种话，但好可惜对不对，很多人才也同样以“某公司没怎么听过大概没前途”“办公环境都不好老板一定很不注重员工”把你们筛掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我做猎头处理的草草交过来的简历多得是，甚至遇到过好几年工作经验的业界甚至有些名气的应聘者随手拿QQ邮箱发过来一个title都没有的简历，还有更过分的简历发过来居然是一年多前的版本我不放心还得一个一个电话追过去的建议对方改简历，可最后都是大宗的生意而且雇主也很满意。没有强有力的资源争取到高素质人才的话还不愿意低下头来耐心在沙子里面淘金的，我只能祝君好运。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21642044/answer/18877357
</link>
<author>
盛志清
</author>
<title>
女生买车，40W~120W 的预算，买什么好？
</title>
<description>
终于有我会的问题了= =。&lt;br&gt;你的40w到120w实在太宽泛了。我大概说一下这些价位我最喜欢的。&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;一、40w级别&lt;br&gt;MINI PACEMAN COOPER S ALL4&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/45/7b458ea16f3b9d24a9edcb0d01d73eb9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/45/7b458ea16f3b9d24a9edcb0d01d73eb9_r.jpg&quot;&gt;其实我本人并不喜欢mini，但是女孩子会比较喜欢较为小巧可爱的外形和内饰包括各种各样颜色的限量版。mini的内饰确实很独特。选paceman的原因是分类属于suv，通过性比较好，外形也不容易撞车（2013年才发布）。cooper s版的动力也足够使用了，偶尔还可以激情一下。&lt;br&gt;mini的缺点也很明显，就是隔音比较差，如果可以忍受或者感觉不到差别那就可以买。这款家人偶尔使用的话问题也不大（后排只能考虑短途），而且相对小的车身在城市开也更加方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、50w到60w级别&lt;br&gt;①BMW 335i xDrive 指导价66.20w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/81/7281dca9d670ce41b06b96caa032fdac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/81/7281dca9d670ce41b06b96caa032fdac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3系我不推荐长轴版，您自己用完全够了，家人用也完全没有问题，长轴版的不推荐，操控感受略微有点下降，并且不会干脆买5系？没啥好说的。我的最爱。&lt;br&gt;②Lexus ES350 尊贵版 指导价 65.40w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/6a/6a6a0d1cf9c869beae94edf1481578d5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/6a/6a6a0d1cf9c869beae94edf1481578d5_r.jpg&quot;&gt;商用家用两相宜，不会像5系太大，比A6L典雅，内饰更居家，豪华感科技感并存。白色车身版的黑色全景天窗更是点睛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;③Benz E300L 运动豪华型 指导价 69.00w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/da/40da0aaf5f390e2f162e850ebdfcfc33_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/40/da/40da0aaf5f390e2f162e850ebdfcfc33_r.jpg&quot;&gt;优雅的绅士，除了这个前脸还有一种选择如下&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/78/7678f6b562fb02affdf6bc715eb45d89_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/78/7678f6b562fb02affdf6bc715eb45d89_r.jpg&quot;&gt;优雅而又内敛，E400L更推荐，不过她是70w级别的选手。奔驰一直是优雅舒适和高端大气的代名词。永远不用担心好不好开好不好用这种问题。S级太长不推荐你自己开。&lt;br&gt;其实我更推荐E级 coupe，不过还是老款，新款估计年底或者明年初才会出，更好看，也更适合女孩子。给张老款的图吧，上面是敞篷版，下面是硬顶版&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/da/37dacc6a96559071260c5fd8741b299b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/da/37dacc6a96559071260c5fd8741b299b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/8f/2c8f99196e72fe71d89d1810d27ac061_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/8f/2c8f99196e72fe71d89d1810d27ac061_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;④路虎-揽胜极光 五门耀动版 指导价 62.80w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/df/7edf7fc6ca2e59921376c48cdf9f4ef1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/df/7edf7fc6ca2e59921376c48cdf9f4ef1_r.jpg&quot;&gt;没什么好说的。就是样子货。足够漂亮。路虎在国人眼里也是高端车。别的都不是重点。喜欢外形就都好说。舒适性也足够。女孩子开这么大的SUV刚好。家人用也完全ok。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、70到80w级别&lt;br&gt;①Lexus GS350 豪华全驱版 指导价 83.90w （实际已经让价到70多w）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/d1/56d1c1a92bdccbd376eea25bf6d721f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/d1/56d1c1a92bdccbd376eea25bf6d721f0_r.jpg&quot;&gt;加强版本的ES，更加豪华，更加舒适，同时更加有激情。日系豪华车典范。楼上推荐的IS毫无性价比也没任何实用性。完全不推荐。&lt;br&gt;②等待补充。= =。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、90到100w级别&lt;br&gt;①奔驰Benz CLS Shooting Brake CLS350 猎装豪华型 指导价 96.80w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/3a/bd3a0e431a4eb543b021492800980380_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/3a/bd3a0e431a4eb543b021492800980380_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;四门轿跑的典范—CLS的猎装版本，所谓猎装版也可理解成Wagon，奔驰的寓意是贵族出门打猎时开的车。我最喜欢的车没有之一。流线和美丽的外形，连加速也不疾不徐，在优雅中让所有的车只能看见你的屁股。猎装版可以选装樱桃木的后备箱底，极尽奢华与优雅。&lt;br&gt;②奔驰Benz ML350 豪华型 指导价 99.80w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/3c/663cb7be0766325a70f7d008db5cb766_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/3c/663cb7be0766325a70f7d008db5cb766_r.jpg&quot;&gt;中大型SUV的模范，无论越野还是公路还是内饰，都可以爆途锐X5Q7卡宴等同级别车型。别的不多说了。中大型suv是我觉得在城市开最合适的了。。再大的全尺寸。。就太大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、110到120w级别&lt;br&gt;①Porsche-Panamera 3.0T 指导价 113.8w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/b0/54b0ab162d9e8803eff49b4ece816c90_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/54/b0/54b0ab162d9e8803eff49b4ece816c90_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个价格很尴尬，帕拉梅拉讲究实用与品牌并存，四门轿跑，320马力，足够用了。GTR并不建议，除非您的颈椎很好，每次过减速带不怕被震死。保时捷别的跑车也不建议。家人用太傻了。特别是长辈。&lt;br&gt;② 宝马BMW 640i Gran Coupe 指导价 121.80w&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/b3/53b3c574bd99abb28dee2483d05727f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/b3/53b3c574bd99abb28dee2483d05727f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;非套娃脸的宝马前脸和屁股，舒适不如5系和7系，但是有更好的动力和操控以及外观。也可以考虑双门版。更酷炫。&lt;br&gt;另外，楼主说的X5建议不用考虑，除了公路操控就是个废柴。X6跨界车，您觉得好看的话问题也不大= =。我个人是不太喜欢。各项都很均衡，没什么特点。别的路虎。。。女孩子真的不推荐。。&lt;br&gt;--------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结下，我最推荐的是CLS，335i，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;MINI PACEMAN，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;E级 COUPE。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18881334
</link>
<author>
RefuseBT
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
1、作为一个企业的负责人，在公众场合要分清什么该说什么不该说。类似这种言论已经不属于你个人的言论表达，而带有企业的言论表达。明显带有歧视性的语言，很容易给你们的企业造成道德和法律上的麻烦。&lt;br&gt;&lt;b&gt;请使用欢迎、推荐，而不是排他歧视性质的语言描述观点。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、好声誉或者说商誉对于企业十分重要。试想你们如果未来要跟腾讯、163合作，人家调查发现一个公司对于他们公司的产品竟有如此言论，对方会怎么想。将要洽谈合作的公司，认为自己逼格不够，而放弃跟你们的合作也不是不可能的。你们的员工将来要跳槽到163、腾讯等者其他公司，结果对方认为你们员工趣味相投逼格太高，随便找个理由而被筛选出去。&lt;br&gt;&lt;b&gt;公司搞负面营销就是邪道。作为一个企业的管理者维护企业的商誉更是责任。招聘者可能不如你们公司逼格高，但你们的逼格未必让其他公司看上眼。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、容易给竞争对手以及其他公司借机进行企业形象的营销。虽然不是竞争者，雷军借此已经给小米进行企业形象营销了。未来可能会有更多的公司借此进行企业形象的营销。虽然你们不想，但是在态度上，你们公司有可能会成为负面典型跑到业界的对立面。&lt;br&gt;&lt;b&gt;作为负面典型，你们公司也算火了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;心直口快可能被解释成真性情，但也可能被更多人认为是SB。我觉得该公司应该尽快澄清态度，减少不必要的麻烦和负面影响。该管理者以后也应该注意维护自己公司的形象和商誉。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18886264
</link>
<author>
赵劼
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
很多道理楼上的朋友们都已经说了，说的都不错，我就不重复了。我就换个角度谈下我的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事在我看来，其实说白了我觉得就是当事人同学的情商，至少在那个时刻，打了一些/很多折扣，其实他的意思在一开始就很明白，只是话说的不友好，开地图炮，容易引人来吵架。然后当事人在自己的良好感觉驱使下，配合猪队友的帮腔，以及对评论者的愤怒，话说地越来越离谱，最后把对方说成low逼，说对方是送水发小广告卖肯德基什么的，这一下子得罪了这帮子人不说，更吸引了从看不起“送水发小广告卖肯德基”角度来的战火。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实吧，当事人同学这种“感觉”都很正常。说实话，我也出现过类似的感觉，例如我就不喜欢北大青鸟，认为它就是骗钱的。为什么会有这种感觉？因为接触了太多北大青鸟的学生，个个不靠谱，浪费了我太多时间。你以为我没有在办公室里吼过“再也不要北大青鸟的学生”么？当然吼过，我不光心里这么想，还跟同事抱怨过。但那又怎么样，这只不过是情绪上来了，有感而发么。器大活好的男人还能不冲动么？！举个例子，江平，华尔街顶尖华人交易员，当年被下属告，就是因为他强迫下属服用雌性激素，为了让交易员更冷静，至于下属XXOO出问题什么那是后话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但关键是，你冲动一下没关系啊，也要正确认清自己这时候在冲动，不够冷静，别把冲动时的观点，作为自己的牌子给打出去哪。就好比，我写文章可以把北大青鸟骂个透彻，但绝对不会说，你简历里出现北大青鸟字样，我就绝对咔嚓了，因为这话我自己就过不了自己关，我知道这话道理上是说不过去的，理由请参考其他一些同学的回答。还有就是说了这话以后，吸引了很多火力，这时候人肯定很冲动啊，那就别急着继续拉仇恨，继续开地图炮，最后low逼都出来，删贴了都成为笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实假如第一帖被人骂了，第二贴解释一下，发点&amp;gt;_&amp;lt;，TAT这样的表情，事情也就过去了，根本不会发展到“low逼”这阶段。我突然想起，当时方肘子和韩寒打得厉害的时候，刘江老师说了一句“韩寒招牌倒了”，被很多同学指责，结果人家发帖就不是骂人，而是说“对不起我错啦”之类的，不还是我们敬爱的刘江老师么（所以说老男人就是厉害啊，年轻人除了身体好，泡mm基本没优势呐）。其实我估计当事人同学后来也清醒了，因为我印象很清楚，有人在“low逼”贴里回复“别人都不嫌弃你是处女座”之类的话，当事人同学已经在说“不是这个意思TAT”，可惜为时已晚，呵呵呵呵呵呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之就是，男人说话做事前不要太冲动啦。话出口前多想想，第二句没想清楚，第三句总归该像话了吧。你看，昨晚我脑子里其实也在想着类似“卧槽PingWest总编辑素质这么低，这网站还能看么”，但你看我不就没说出口么……
</description>
</item>
</channel>
</rss>
