<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20854278/answer/16400782
</link>
<author>
坏人
</author>
<title>
淘宝店都是个人身份证开的，如果投资的话，在法律层面有风险吗？
</title>
<description>
没人回答，我简单回答一下，抛砖引玉吧。期待更多答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题：投资风险，投资对象是淘宝集市店个人，风险几何？法律层面。&lt;br&gt;答：&lt;br&gt;&lt;br&gt;从法律层面来说不存在风险问题，就像你投资任何一样，可能存在的问题是投资协议的问题，利益分配的问题，已经后续的风险连带问题。这种投资和线下的投资一个奶茶店都本质上是一样的，只不过更多的是网络电商相关的风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;延续一下可能存在的风险，关键字，淘宝集市，个人，问题&lt;br&gt;1，个人的风险，见过两口子店离婚，分手等，店的注册转让，资产评估等，狗血一地的。&lt;br&gt;2，个人店铺的经营情况，税务情况等问题。&lt;br&gt;3，平台的风险性，直接关店，屏蔽，触及淘宝规则等。&lt;br&gt;4，连带的法律责任，店铺商品产生的导致消费者伤残等。保健品，器械等真的有发生。&lt;br&gt;5，投资个人的法律的约束性和投资公司之间的差异也很明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在基本上除了很小的投资和关系类型的投资外，基本上很少见投资个人的了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20132045/answer/16399024
</link>
<author>
刘硕
</author>
<title>
作为“海归”，回国的最不适应的有哪些方面？
</title>
<description>
在离开中国之前，我在中国生活了20多年，即使出国后也每年都回去一段时间，因此断然没有理由因为只是在别的国家呆了几年，回到中国就可以优越感十足地说自己“不适应”中国人的行为和处事方式。有些地方我可以不喜欢（但是很多地方其实走到哪都一个样），但完全没有不适应，不然我20多年真是白活了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我的教育和经历改变我的是看世界的角度，这方面我在离开中国前几乎是空白，因此这种影响可以说是根深蒂固的。说到不适应，应该也就是这方面让我不适应了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我和来自各个国家的人讨论这个世界的时候，我们说的是：中国怎么样，美国怎么样，德国怎么样，巴西怎么样，肯尼亚怎么样……这个世界是多元的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我和中国人，尤其是当我回国后和别人讨论同样的话题时，他们会说：“国内”怎么样，“国外”怎么样。这个世界被简单粗暴地划分成了两个地域，非一即二，非此即彼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次我回国，当别人跟我说“国外”如何如何时，我都会一下觉得无话可说，不知如何是好。我试图跟他们解释没有“国外”这个东西，但似乎这是很难改变的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，倘若在一个人的眼里这世界只有两种形态，当他对自己所处的形态不满，就很容易美化另一种形态，剩下的只是愤怒。而当他能够意识到到这个世界的多元化，他可能就更容易感受到每个地方不同的精彩。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20852916/answer/16400890
</link>
<author>
坏人
</author>
<title>
淘宝上很多服装店铺的货源都是怎么来的，还有不时更新的产品都是从哪里来的？
</title>
<description>
低调的回答一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;集市：&lt;br&gt;集市目前分为个人和公司，或者类似公司的大个体户。&lt;br&gt;货品来源：&lt;br&gt;1，四季青，十三行，动物园这样的区域性的大的服装批发市场。&lt;br&gt;2，公司品牌尾货，几年前的货处理。【包含福建，七浦路等这样大规模做尾货的集散地出的货】&lt;br&gt;3，外贸尾单，次品单，剪标商品。&lt;br&gt;4，工厂流出的，就是外国品牌要1000件，我工厂实际做1500件，500件我悄悄卖了，要么卖给中小品牌，要么加价出了。【这个是违规的，所以一般都是悄悄的做】【另外就像我们找加工工厂生产也会在合同项上备注，不应许有这样的行为，一旦发现罚款多少多少来约束。】&lt;br&gt;5，有专门的做打版，打样的单位，推销款式。选择合适的款式来加工  或者单纯买款式付钱。&lt;br&gt;6，自己设计&lt;br&gt;7，自己改版，去韩国，日本，国外买一些货品来小改。&lt;br&gt;8，小虫米子这样的，抄大牌，做仿版，抄图片来生产。&lt;br&gt;9，海关罚没，质量不合格的渠道货。（数量和渠道不常见）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;商城：&lt;br&gt;在上面的9种中，比例结构，和选择不同而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上基本上囊括了目前淘宝包括天猫的所有的服装款式的来源渠道。&lt;br&gt;【这些只是渠道来源。和生产数量，规模大小无关。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为俺是做这行的嘛。哇哈哈。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847970/answer/16384479
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
海砂混凝土对建筑有什么危害？
</title>
<description>
谢谢邀请。对这则报道的质疑可以分为两部分，一是“海砂对混凝土结构真的有害吗？”，二是“这种现象真的很普遍而监督部门真的熟视无睹毫无作为吗？”对于第二个问题，我不是施工业内人士，也没有实际接触过，不好乱说。就说说第一个技术问题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海砂对于钢筋混凝土结构的耐久性能，确实有着严重的影响，&lt;b&gt;罪魁祸首就是海砂里的大量氯离子&lt;/b&gt;。海砂并不是不能使用，但一定要严格控制其氯离子的含量，只有氯离子含量满足要求的海砂才能使用。那为什么钢筋混凝土结构对氯离子如此敏感呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;钢筋和混凝土是材料界著名的一对好基友。两者不仅在力学性能上珠联璧合，在耐久性能上也是天作地设&lt;/b&gt;。众所周知，钢筋在水和氧气的作用下容易生锈，而包裹在钢筋周围的混凝土恰恰起到了保护钢筋免遭锈蚀的作用。制作混凝土所用的水泥，其熟料的主要成分是硅酸三钙、硅酸二钙、铝酸三钙和铁铝酸四钙。经过水化反应后，制成的混凝土的孔隙中充满了氢氧化钙的饱和溶液，其碱性相当强，实际pH值在13左右。如此强的碱性环境中，钢筋表面被氧化，形成了一层很薄但很致密的水化三氧化二铁的保护膜。这层保护膜被叫做钝化膜，它隔绝了钢筋与外界环境，使得钢筋无法接触到水和氧气，不容易再发生氧化锈蚀，起到了保护钢筋的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所谓“没有拆不散的基友，只有不努力的小三”，砂石中掺杂的氯离子就是钢筋与混凝土这对基友的小三。&lt;/b&gt;因为氯离子的活性很强，如果其浓度大到一定程度，那么就可以渗透过这层钝化膜，与钢筋发生反应，形成易溶的氯化亚铁，也就是游离的亚铁离子和氯离子。三氧化二铁的钝化膜失去了依附的内层金属，也随之溶解，钝化膜被破坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一旦钝化膜被破坏，钢筋完全暴露，电化学腐蚀就开始了。铁与水和氧气发生电化学反应，生成氢氧化亚铁。如果氧气不太充足，氢氧化亚铁被最终氧化为四氧化三铁（黑锈）。如果氧气充足，氢氧化亚铁被氧化为氢氧化铁，继而脱水成为疏松多孔的三氧化二铁（红锈）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们再看一下整个过程，最后氯离子去哪里了呢？还是游离的氯离子，没有变成其它化合物。总的来看，氯离子起到了类似催化剂的作用。因此，整个锈蚀过程一旦开始就不会停止，在氯离子的不断作用下，钢筋被持续锈蚀。其带来的&lt;b&gt;负面作用&lt;/b&gt;是多方面的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;其一，钢筋越来越细，力学性能持续下降，屈服强度和延伸率都显著下降；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其二，钢筋生锈后体积膨胀，会把周围的混凝土胀开，产生裂缝，严重的甚至会导致表面的混凝土脱落；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其三，带肋钢筋要依靠钢筋表面的月牙形肋与混凝土锚固在一起，就像螺丝钉上的螺纹一样，不容易脱落，一旦钢筋锈蚀，月牙形螺纹被腐蚀破坏，带肋钢筋变成了光滑圆柱形，锚固性能大幅降低。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;鉴于这些严重后果，必须要严格控制混凝土中氯离子的含量。《混凝土结构设计规范》第3.5.3条规定了设计使用期限为50年的混凝土结构在不同环境类别下的允许最大氯离子含量，一类环境为0.30%，二a类为0.20%，二b和三a为0.15%，三b类为0.10%，预应力混凝土为0.06%。第3.5.5条规定了设计使用期限为100年的混凝土结构在一类环境下允许最大氯离子含量为0.06%。对耐久性有更高要求的结构，还需要根据其它相关规范来确定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而海砂由于其来自海洋环境，含有大量的氯离子，必须要满足严格的含量要求。《普通混凝土用砂石质量标准及检验方法》第3.1.10条规定，“对于钢筋混凝土用砂，其氯离子含量不应大于0.06%（以干砂的质量百分率计）”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了海砂之外，氯离子还有很多&lt;b&gt;其它来源途径&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;其一是北方冬天常用的除冰盐。由于保护意识不强，管理不善，很多地区大量的使用含氯离子的除冰盐，导致很多公路混凝土结构腐蚀严重，有些甚至不得不拆除重建。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其二是常年接触海洋环境的钢筋混凝土结构，比如港口码头、跨海大桥、防洪堤坝等等，不可避免的要接触到海洋中的大量氯离子。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其三是某些化工厂的混凝土结构，其环境中也有大量的氯离子。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其四是内陆某些严重盐碱地区，建筑物的基础也处在大量氯离子的环境中。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;对于这些不得不接触氯离子的混凝土结构，有哪些&lt;b&gt;有效的保护措施&lt;/b&gt;呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;其一是&lt;b&gt;增大钢筋外侧混凝土的厚度&lt;/b&gt;，不让氯离子那么轻易的就能渗透到钢筋表面。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其二是在混凝土中采用&lt;b&gt;阻锈剂&lt;/b&gt;，即使氯离子将钝化层破坏，阻锈剂仍然能阻止钢筋的电化学锈蚀。早期常用的阻锈剂主要是亚硝酸盐或者铬酸盐，但其毒性很强，发生过多次工地食堂误用亚硝酸盐导致集体中毒的事故。现在出现了很多新型无毒害的阻锈剂，包括可以直接喷涂在混凝土表面的阻锈剂。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其三是加强对钢筋的保护。比如采用&lt;b&gt;环氧树脂涂层&lt;/b&gt;钢筋，钢筋表面的环氧树脂涂层代替了天然形成的钝化层，氯离子无法穿透环氧树脂涂层，钢筋带上了树脂套套，氯离子就无可奈何了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其四，可以采用&lt;b&gt;不锈钢钢筋&lt;/b&gt;，氯离子你们放马过来吧，老衲已经练成了少林神功之金刚不坏体。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;像新闻报道中提到的这些结构，如果真的是采用了含有大量氯离子的海砂，其混凝土耐久性能确实是有问题的。但也有补救措施，比如采用喷涂型阻锈剂，将阻锈剂喷涂在混凝土结构外表面，渗透扩散到钢筋表面，形成额外的保护膜，起到阻隔氯离子的作用，从而提高钢筋的抗锈蚀能力，改善既有结构的耐久性能。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20795595/answer/16395975
</link>
<author>
bluermask
</author>
<title>
以产品质量上乘服务优秀见称的苹果为何被中消协点名？
</title>
<description>
因问题被修改精简，初始答案是对题目中所举投诉个例的分析——可见问题补充说明中的连接。&lt;br&gt;感谢大家的提醒，已将不适合的部分段落删除、修改。&lt;br&gt;－－－－－－&lt;br&gt;2010 年的时候，因工作需要我在南京的某苹果授权维修商网点待过一段时间，这里针对问题中提到的个例结合我自己的见闻说一下我的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先分析例子：&lt;br&gt;根据案例中给出的说法，这位顾客是到「苹果授权维修点」进行维修的。前后去了三次，第一次因为没有预约，第二次因为预约迟到，第三次因为手机为香港带回拒绝维修——就是俗称的港版拒保。&lt;br&gt;对于前两条，我想思维正常的人除了稍微抱怨两句应该都不会上升到投诉的地步，预约、守时这些是很常规的步骤。&lt;br&gt;这里着重谈一下港版拒保的问题。&lt;br&gt;适用于 iPhone 的 &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/legal/warranty/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple 有限保修&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 期限为一年。从原零售购买之日（简称“购买之日”）算起，符合维修条件的产品可以在十二个月内获得免费保修服务。但是此保修是只针对在大陆所售的行货 iPhone 产品，非行货手机——俗称水货手机在授权维修点是不享受这个保修规定的（在 Apple Store 则可以进行维修）。&lt;br&gt;苹果不保水货的规定到底是不是消协所支持的呢？我国并没有相关法律规定禁止购买水货手机，购买水货手机的行为是「不应该但不违法」的做法，购买行为产生后也是法律规定的消费者，所以消协接受王某的投诉是应该的。&lt;br&gt;作为消费者王某只享受《消法》规定的部分消费者权益。因为作为水货手机，是没有入网许可证的，《移动电话机商品维修、更换、退货责任规定》详细规定了手机消费者的「三包」权益。但是它也明确指出了只有获得入网许可证的行货手机才享受三包政策。&lt;br&gt;从这里可以看出该维修点拒绝保修王某的手机是合法的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么为什么央视会将这样的例子收到「分析」中去呢？对于《消法》及《移动电话规定》这些相关法律法规相关人员肯定比我们更加清楚。我个人推测，之所以这样做无非是苹果自己「树大招风」。&lt;br&gt;作为全球最炙手可热的品牌，苹果受到消协、央视等机构、媒体的「重视」是情理之中的，一方面它是最吸引话题的品牌之一，另一方面，拿苹果开刀多少能给普通消费者带来一种「解恨」的快感。至于这种快感从何而来，这里就不再深究。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么我们在回过头来看，Apple Store 对港版手机实行与行货手机一样的三包政策，是在相关法律规定之外对消费者负责任的一种表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附上苹果授权服务点查询：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://locate.apple.com/cn/zh/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple - 查找地点&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;br&gt;Apple - 维修解答中心 - iPhone ：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://support.apple.com/kb/index?page=servicefaq&amp;amp;geo=China&amp;amp;product=iphone&amp;amp;locale=zh_CN&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;support.apple.com/kb/index&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;?page=servicefaq&amp;amp;geo=China&amp;amp;product=iphone&amp;amp;locale=zh_CN&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;《移动电话机商品修理更换退货责任规定》：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://mobile.163.com/06/0430/17/2FVKVB7J00111SNB.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;mobile.163.com/06/0430&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/17/2FVKVB7J00111SNB.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;中华人民共和国消费者权益保护法&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.law-lib.com/law/law_view.asp?id=246&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;law-lib.com/law/law_vi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ew.asp?id=246&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------&lt;br&gt;Update:&lt;br&gt;因为在单位，没有看 3.15 晚会，也没有看各种微博，以上回答只针对此问题中所提出的投诉个例。&lt;br&gt;如果回头看了晚会有补充再来完善。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了一下微博，大致都集中在「国内外双重标准」这点上。&lt;br&gt;这真是一个站不住脚的观点，我不清楚国外苹果的保修具体是怎样的操作，假设真的是有差别也并不奇怪，针对不同地区和国家，同一公司在不同地区采取不同商业策略是很正常也是很正确的一种做法。&lt;br&gt;对比国内外保修的问题大家可移步这里  &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20853607&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20853607&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个问题已经基本讨论完了，特别是在央视将自己的 315 晚会变成闹剧之后。我没有说苹果的销售或者售后没有任何问题，写个回答针对的仅是原题给出的个例。&lt;br&gt;在网点铺设、人员培训、效率提升等等方面苹果的售后还有很大的改善空间。而作为普通消费者，在面对这些曝光出问题来的国际明星企业时，理性、客观的去分析我想才是有效的做法。当我们都不被「晚会们」牵着鼻子走的时候，这些秀下限一般的「维权行动」也就消失了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20852409/answer/16394582
</link>
<author>
Miguel
</author>
<title>
开普敦是怎样的一个城市？有哪些值得一去的地方？
</title>
<description>
怒答，谢邀！&lt;br&gt;本人身为金融民工，在南非混迹多年。开普敦是南非第二大城市，也是2011年度全球最佳旅游城市排名第一位。个人觉得来非洲旅游只需去四个地方，肯尼亚马赛马拉大草原，埃及金字塔，乞力马扎罗，还有南非开普敦。&lt;br&gt;废话少说，直接上图&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/61/be61c0e650c24af2050f9300fe9edf47_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/be/61/be61c0e650c24af2050f9300fe9edf47_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/6e/b96e9717d65a0f90c8c2515530b32d57_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;1020&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1536&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b9/6e/b96e9717d65a0f90c8c2515530b32d57_r.jpg&quot;)'&gt;（无修图）&lt;br&gt;1.好望角&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为本人没有什么好看的好望角的照片，就用旁边的海滩代替了。好望角号称非洲最南端，最牛逼一点在于你可以看见大西洋和印度洋完美的交汇，因海水温度不同中间会有一条明显的分界线。在去往好望角的路边会看见很多野生狒狒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/93/ab93d7d77e7139730a43701e72765fd1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ab/93/ab93d7d77e7139730a43701e72765fd1_r.jpg&quot;)'&gt;（无修图）&lt;br&gt;2.企鹅岛&lt;br&gt;&lt;br&gt;在去往好望角的必经之路会经过企鹅岛，上面有数百只非洲企鹅（也是唯一一种耐热型企鹅。。。）萌物控必备！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/7f/187f14793c7c8a7e5fdf9fd5eb3ecb04_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/18/7f/187f14793c7c8a7e5fdf9fd5eb3ecb04_r.jpg&quot;)'&gt;（无修图）&lt;br&gt;3. 各种小码头&lt;br&gt;南非码头之小清新，完爆马尔代夫泰国斯里兰卡三条街。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/15/6c150e2700e78b0c84f2c2a5685a6b20_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;1152&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1536&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6c/15/6c150e2700e78b0c84f2c2a5685a6b20_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/25/9625cb132dbb1d450e2a19a92f12eba6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;483&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/96/25/9625cb132dbb1d450e2a19a92f12eba6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;4. 南非街景&lt;br&gt;&lt;br&gt;请自动忽视本人背影。不要以为南非在非洲就是非洲国家，南非经历了长达半个世纪的种族隔离，至今为止仍有大量英国，荷兰，德国后裔生活于此，一直被称为大英帝国后花园。永远不要怀疑雅利安人的建设能力。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/13/e7130aece708a51d5168b4e93db13924_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e7/13/e7130aece708a51d5168b4e93db13924_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/f9/bcf9ceaba1a92a7cdc86f9e6139f7293_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bc/f9/bcf9ceaba1a92a7cdc86f9e6139f7293_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/d8/b3d8b2adb6d979063c7a0427cfda1c20_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b3/d8/b3d8b2adb6d979063c7a0427cfda1c20_r.jpg&quot;)'&gt;（无修图）&lt;br&gt;5 桌山&lt;br&gt;开普敦以依山傍海闻名全球。桌山是开普敦一大景点，因山顶平的如桌面一样从而得名。在桌山上可以俯瞰全城。泡妞野战求婚圣地。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/a1/59a1ba8beba0509d91b822178bfbaae9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;655&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/59/a1/59a1ba8beba0509d91b822178bfbaae9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/72/3472df5dcd50aab95016329f8e840bd4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;467&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;467&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/34/72/3472df5dcd50aab95016329f8e840bd4_r.jpg&quot;)'&gt;6 开普敦酒庄&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有酒庄免费参观免费品酒，绝无国内强买强卖现象。南非作为全球四大新葡萄酒产区，价廉物美，绝对是贪杯之人最爱。欧洲中国市场所谓的法国红酒很多都为南非红酒贴牌出口。推荐罗斯柴尔德酒庄（名字霸气吧）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/4c/184c7a84005d9c7e39e3b46b42e8a67e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/18/4c/184c7a84005d9c7e39e3b46b42e8a67e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;7 开普敦的各种花（标题违和感好强）&lt;br&gt;&lt;br&gt;开普敦也是著名的花城，路边各种花花草草，当地中国人有随手摘了以后放回家养的优良传统&lt;br&gt;&lt;br&gt;(所有图片均为本人及本人老爸拍摄，请勿转载）&lt;br&gt;Tips:&lt;br&gt;1 开普敦四季如春，就是风大了点，穿裙子的少年们请注意&lt;br&gt;2 刷卡极其发达，但请勿忽视黑同胞要小费的决心和毅力。&lt;b&gt;餐厅10%小费，请自觉，勿让人鄙视。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3 去南非旅游如驾驶技术一般英文水平一般，请勿自助游。你会死的很惨，因为开普敦没有公共交通，也就是说没有地铁，公交，&lt;b&gt;出租车&lt;/b&gt;（其实也是有的，但你不会想去和十几个黑同胞一起挤小巴）&lt;br&gt;4 如果是穷游，请勿在任何旅游景点买纪念品（全世界都一样），也请勿在导游推荐下去买钻石&lt;b&gt;（可以找我买）&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20808833/answer/16398962
</link>
<author>
沈浩翔
</author>
<title>
那些整年都在旅行的人经济来源是什么?
</title>
<description>
泻药&lt;br&gt;不算常年旅行。现在才和老婆一起旅行了9个月。&lt;br&gt;关于我们的收支，支出部分基本我每月都会公布在微博上：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/u/2860364302&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新浪微博注册&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 可以关注我们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从去年7月出发，我们途径：港澳、清迈、菲律宾（马尼拉、长滩）、新加坡、马来西亚（槟城、KL、马六甲）、澳大利亚（珀斯、西澳自驾、黄金海岸、布里斯班、墨尔本、大洋路自驾）&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后进入新西兰开始打工旅行。&lt;br&gt;我们的环岛路线：奥克兰、旺阿雷、北岛北其他地方、淘朗加、罗托鲁亚、陶波、内皮尔、黑斯廷斯&lt;b&gt;、waipukurau、世界最长名字村、惠灵顿、皮克顿、尼尔森区域的村子、西港、Karamea、格雷茅&lt;/b&gt;斯、福克斯冰川、瓦纳卡、箭镇、皇后镇、蒂卡波湖、Timaru、奥玛鲁、但尼丁、基督城&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们大致的财务状况是基本收支平衡。&lt;br&gt;首先，各位要明白，旅行不是旅游，旅行是长期的，要长期活下去，肯定不是旅游这种方式，所以平时可没有那么吃好喝好的。如果是非常小资的长期旅行，那一定是家底敦实或者拉了不少赞助的～&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先说说超级省钱大法，这基本是打工旅行者的不二法门：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;东南亚，消费低，廉价机票+廉价酒店（亚航旗下的Tune Hotel）基本很OK，吃东西路边看店，不用规划指出。&lt;br&gt;进入发达国家旅行的话，则需要自备餐具、锅碗瓢盆、柴米油盐。如果还一日三餐下馆子，那就基本活不了多久。一般YHA（青年旅舍）和BBH（纽澳才有的背包客栈）都有厨房。但是人均25刀以上一晚的床位仍旧不是长久之计，如果自驾游，时常要住车上。没车的则时不时要住个帐篷。一日三餐自己做饭，基本上一周的饮食花销可以控制在70刀左右。长期定居一个城市可以租房，一周花销在150刀左右，手机套餐，一个月20刀-30刀。这就是基本消费。定居一处的话，每周汽车油费大约70刀，长途跋涉的话，差不多每百公里油耗7.2L，每升油价2.15刀，不同地区不同。&lt;br&gt;纽澳适合自驾游。欧洲则适合火车游，有各种类型的通票。纽澳有一些1刀租车，就是帮助把车换回原地，你就要在规定时间内赶到某地的自驾。还有是裸体巴士经常会有1刀的车票促销。&lt;br&gt;此外，真要省钱，还可以住宿一路沙发客（couch surfing）或换宿（help exchange，以2-4小时劳动换取食宿）、wwoof（世界有机农场连连看），然后一路搭车（hitch hiking）。在新西兰，搭车非常容易，基本5-30分钟能搭到车。除了鸟不拉屎的南岛西海岸路线。以这个方案去玩欧洲，其实也花不了太多钱。&lt;br&gt;在以上基础下，我们双人在纽澳，定居在一个城市的时候，花销在1w1人民币左右。如果旅行起来，反而只要花7、8k人民币。如果在东南亚，4、5k一个月足以&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;接下去再说大家关心的收入问题：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 打工！最直接！(working holiday visa才可以合法打工，才能打税。其他的只能打黑工，毫无保障)&lt;br&gt;既然想做别人做不到的事情，就要吃别人吃不了的苦。这是最简单的等价交换原则。（不是人人都有猫力那样大的影响力，可以给淘宝导流量卖东西的。此外，即便有这样的影响力，也不是人人都愿意这样拉下脸来占别人便宜的，比如我就不想占大家便宜。）&lt;br&gt;如果做过旅行者，你就可以见惯这个世界底层的生活～因为旅行者要干的基本上是这个世界上最苦最累的活儿，和偷渡的人差不多。&lt;br&gt;我在新西兰奥克兰华人超市做男工三个月。有一传奇男工曾留下名言：你想要老板的钱，老板想要的是你的命啊！我每天工作12小时，除了吃饭基本没的停，一周6天。同时工作的小王，在我去之前半年没休息过～&lt;br&gt;当初三个月，我老婆在蔬菜厂做sorting，最长时一天要14小时，平时日均也要12个小时。后来问过其他打工旅行这，一般也在11-12个小时。&lt;br&gt;当时我的日子是这么过的，早上6点10分起床，打两杯咖啡，吃早饭，40分出门，送老婆上班，7点送到，7点20到达自己上班的超市，看几眼自己要翻译的书的书稿，7点半开工。把所有蔬果从冷库运到外面，大约9点半。然后开始查看哪些货架有空，开始补货，早则11点半能补到暂时半小时不用补货，那样可以吃个中饭，晚则停不下来。送货的12点半至14点半都可能来送货，货到立马卸货入库，大概7-12个板子，每个板子20个框。平均每个框大概18KG。将货入完库立马补货。发现烂货要撤货，如果后台没有女工进行处理烂货，自己还要时不时处理烂货。4点半开始上第二天的货，运气好5点半上完货。打扫卫生半小时，6点开始收货，所有蔬果卸入筐中，入冷库。运气好7点能手工，运气差7点半。&lt;br&gt;老婆没下班的话，自己赶紧回家吃饭，然后开始做饭。老婆下班了，随时出门去接。&lt;br&gt;然后老婆已经累瘫了，自己接着把饭做完，做完基本上9点半了。可以直接倒在床上睡觉了，洗澡的力气都没有。有时老婆下班早，会她来做饭。&lt;br&gt;其中试了一周多，晚上烧完饭再翻译2个小时，那一周让我直接崩溃了，后来放弃。&lt;br&gt;这就是炼狱一样的打工阶段。我每天可以吃一公斤米饭，仍然瘦了20斤～&lt;br&gt;而且打工时，超市后面有三个大垃圾箱。可以更让人看尽人间百态。&lt;br&gt;穷逼的毛利人、岛人、白人，会来垃圾筒里挑一些烂菜叶子什么的。可能是回家种田喂鸡，也可能是自己吃。旁边的那些饭馆什么的，会来取纸板箱，恩，我们扔掉的纸板箱，他们拿来给客户装外卖用～&lt;br&gt;现在，我们在基督城打第二份工，开青口，mussel shucker。每天6点至下午2点工作，2个小时休息15分钟，手不停的开青口，开500个7.8刀，现在培训阶段，按小时付费。培训期过，则开始计件。一周过去了，每小时能开750左右了，差不多到每小时900，就比计时要赚了。开青口第一天，回家后，老婆手疼的睡不着觉，哭了。&lt;br&gt;好了，开青口算是打工旅行中比较轻松的活。比较苦逼的还有农场果园的采摘工。特别是冬季的一些剪枝工作，基本就是炼狱。所有活中，最苦的应该是那些要“靠腰”的。&lt;br&gt;最轻松的应该是收银，小地方容易找，其次是厨房帮厨，一般不要女生，再其次是清洁工作。&lt;br&gt;另外做过木工，建筑工做的好了比较赚。但是基本不会有合同，碰到欠薪的情况很普遍。我的第一份石膏板工，老板欠了其他人3w刀，去炒房产了。我干完第一周，哭诉着和老板说我房租都交不起了，雨夜11点，讨薪成功，然后开溜了～&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.翻译&lt;br&gt;我在旅行期间参与了一本书的校对，3月底要出版了，大家敬请关注：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/21965490/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;设计师式认知 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我是按销量提成，再加上只是校对，基本没钱赚的。在纽澳这种咖啡馆都基本没网络的地方，这种跨国界协作也是折腾。&lt;br&gt;初次校对，我是在澳洲的飞机场里断断续续完成的。后来的大部分校对是主译完成的，所以我都不好意思要太多稿酬了。&lt;br&gt;最后攻坚阶段，项目组内部意见不一致的时候，我正在fox glacier换宿，两周时间只有200m网络，我用了所有的流量，主要是收发邮件，强势制定了项目流程，甚至用强势压制自己的老师，没给老师留面子。&lt;br&gt;第二本书，我是在奥克兰打工期间翻译的，边打工边翻译，让我基本成了智障，后来辞职后，连续两周集中时间翻译。书叫《随意搜寻》，我极力推荐，原作者是信息架构大师，《Web信息架构》的作者Peter，台版翻译是创新工场的首席布道师@蔡学镛 。大概上半年能出版。自己全局掌控翻译，所以质量比较高。最近在旅行时，偶尔能在图书馆用网络时，和出版社沟通，每次我都尽量提前1周就完成工作，避免接下去的时间里没有网络，拖延了进度。&lt;br&gt;但是翻译是不靠谱的，普遍价格是千字50-70元。出版一本书，大概就能弄个4-6000元，但基本你得花1个月的时间进去。投入产出比比较低的。而且我的稿酬都还早着呢，指望稿酬，我就得等着饿死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.写作&lt;br&gt;我在写书，但是纯粹只是兴趣。&lt;br&gt;第一，不知道能不能出版。这养不活你&lt;br&gt;第二，以上这些东西，写给没这样旅行过的人，还算是点料；写给旅行者，简直味同嚼蜡，老生常谈。什么《背包十年》、《打工旅行》，基本就是写给窝在家里，向往着去旅行，但绝逼不会去旅行的正常人（凡人）们看的。包括现在新出的什么《停在新西兰刚刚好》之流，全部一路货。&lt;br&gt;第三，这些书占了天时，出的早。前浪赚凡人们的钱，后浪根本出版的机会都没有。这样的内容，出现过一遍就够了。所以，你要么得有钱，玩点有钱的玩法，这些市面上还写得不多。穷游是个屌丝旅行者就可以写，已经写够了。要么就别走东南亚、纽澳这些旅行者泛滥的地方了。丽江、西藏就更别写了。去阿富汗、黎巴嫩什么的大杀四方之后回来再写才是王道～&lt;br&gt;我做人准备正常一点，所以暂时不准备像好友学习先去射击场联系枪法，然后去巴基斯坦买把枪开始旅行～恩，做人还是正常点好～&lt;br&gt;第四，写书也需要一些正常的时间，和正常的网络，旅行的碎片时间里总是缺点东西，有时没电、有时没网，两者都有的时候，老婆说咱一起去逛街啥的吧，一起看部烂片吧，基本就没静下心来写文字的时间了。有网络了，上网来答问题，就又烂尾了。说到底，其实应该是我自控能力不足，缺乏点纪律。&lt;br&gt;写作赚钱，大家请死心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.自己的已有资产&lt;br&gt;自家的房屋出租，我们大约每月能补进一点点钱&lt;br&gt;自己得有公司。我自己则每月靠国内的一些广告业务，锵锵有个1000块钱进账，聊胜于无。因为自己根本不管事儿了，所以也不指望它有多少成长。&lt;br&gt;我那去巴基斯坦的哥们，旅行10个月能多攒3w元。因为他有自己的公司。路上会遇到各种极品，时不时的帮别人走个帐什么的，也能分到点钱。顺便卖点他自己公司的医疗器械，也能赚点钱。按他的话说，这样会丧失旅行的乐趣。另外，他让我不要学，有的钱赚了，迟早要进去的～&lt;br&gt;我认识一些早期的旅行者，后来资金链进入正循环，是tmd赶上了中国社会变迁的性高潮。比如某人2000年在上海购置了房产，然后2011年卖了，就玩high了。有人当年在大明山原始森林徒步9天，开辟了徒步路线，后来出来做青年旅舍什么的，做的早，赚大发了，后来时不时的去千岛湖买个岛，去哪里买个山什么的。钱根本就不是问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.代购&lt;br&gt;我没做代购。我有流量资源，我也可以去弄货源，现在很方便。但是很烦人，我不想做客服，不想每天跑出去进货，不想搞网店。我老婆也不想。&lt;br&gt;赚这个钱，你就别想有随遇而安的旅行体验。&lt;br&gt;真做代购的，就是某段时间网店关门，自己纯游，然后购买一堆东西，回国后，再狂做一段时间的网店。这事儿就是这么将人吊着的～&lt;br&gt;而且每次购置这些东西，也都是要成本的，所以这种前置投资，成本不知啥时候收回的买卖，不适合屌丝～适合不差这点钱的人～&lt;br&gt;每天要面对一堆小白问题，很心烦的。&lt;br&gt;这个东西的利润迟早被摊薄到没有利润可赚，最后都从义乌进货为止。绝对不是长久之计，不想在这种没长性的事情上浪费生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.做设计？接外包？&lt;br&gt;请死心。没有固定的时间和网络环境，你就别想搞这个。洽谈项目不知道啥时候才能跑通，前期就先把房租、网费、生活费垫进去了，对于随走随停的旅行者来说，不靠谱的紧～&lt;br&gt;我自己因为业务关系，早就认识了新西兰的设计公司、新西兰最大的华人媒体天维网（包括其前CEO）、社会化媒体公司的CEO。聊了聊，有不少合作的可能性。但最后由于我居无定所，大部分都不了了之了。天维网的iOS客户端还很想让我来接，不过我居无定所的飘了几个月之后，想想还是算了。&lt;br&gt;这种和国内没分别的工作，我跑到外面来做干嘛？如果仅仅是为了赚钱，我宁可做最苦逼的体力劳动，而不想把国内的生存模式搬出来。&lt;br&gt;做没做过的事情，才是重要的体验，做自己习惯的事情，则没啥意义。&lt;br&gt;旅行本身就是为了寻找个人的突破，而不是出去了，发现自己乐于安逸，换个方式再把自己缩进自己最习惯的方式，缩进壳里。&lt;br&gt;要突破，就要勇敢，要勇敢，就要做好最坏的打算，做好了最坏的打算，就准备放下面子、尊严，吃最苦的苦，把最简单的事情重复无数遍，直到做的比原先好一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，凡事趁早：开旅舍、写书、打工旅行、代购，这些都是被人玩腻了的事情，无利可图，也不会改变你什么。真还想通过旅行，就去没有攻略写过、没人做过的事情上努力一把，那边还有逃避你凡俗生活的一丝丝可能性。不敢做无把握的事儿，凡事启动前，先上知乎来提问题，或先问前辈的，我奉劝一下，其实不光不要琢磨稳妥旅行的事儿了，其实连创业都不适合你。安分一点，安耽的做个常人，过一辈子，好好的。理想主义会害死你～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19563008/answer/16069508
</link>
<author>
方磊
</author>
<title>
奢侈品牌为进入中国，通常使用怎样的策略？
</title>
<description>
我所服务的是一家品牌管理公司。我们的工作是与国外的服装品牌签约拿到授权，再将品牌带入国内市场，建设渠道，通过经销商批发经营或零售终端销售来创造效益。&lt;br&gt;在这个行业里，我们是后进，目前在中国市场上比较有影响力的几个品牌管理公司有几个：&lt;blockquote&gt;1、香港俊思集团（ ImagineX Group）（曾）代理Salvatore Ferragamo、Paul&amp;amp;Shark、D&amp;amp;G、Marc Jacobs、DKNY、Tumi、BCBG、Juicy Couture、Club Monaco、Aveda、Natura Bisse、Jo Malone等国际品牌。&lt;br&gt;2、香港华敦集团（Fairton Group）（曾）代理Max Mara、Max&amp;amp;Co.、Sportmax、Weekend by Max Mara、Kookai、7 for all mankind、Harmont &amp;amp; Blaine、 IBlues、Jean Paul Gaultier、Penny Black、LLOYD等国际品牌。&lt;br&gt;3、 澳门彩虹集团（Rainbow Group）（曾）代理EMPORIO ARMANI、 ZEGNA、FERRE、NINE WEST、BURBERRY、BALLY、ESCADA、VERSACE JEANS COUTURE、Betty Barclay等国际品牌。&lt;br&gt;4、香港迪生集团（Dickson Group）（曾）代理Polo Ralph Lauren、Tommy Hilfiger、Brooks Brothers、TOD'S等国际品牌。&lt;br&gt;5、利邦控股有限公司（Trinity）隶属于香港冯氏集团，原香港利丰集团。代理或自有Kent &amp;amp; Curwen、Cerruti 1881、 Gieves &amp;amp; Hawkes、 D'URBAN、Intermezzo、Salvatore Ferragamo等国际品牌。&lt;/blockquote&gt;这些品牌管理公司左手掌握着大量的品牌资源，右手掌握着国内市场的渠道资源，有丰富的运营经验，而经过多年的精心维护，与各类时尚媒体也保持着良好的合作关系，所以宣传推广资源也不再话下。在国内市场上扶植一个新进品牌，相对比较容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一个国外品牌想进入中国市场，通常先采用&lt;b&gt;抱大腿&lt;/b&gt;的策略，通过品牌管理公司的渠道资源迅速进行战略布局，再通过其媒体资源进行品牌补充记忆，等到品牌成长到足够茁壮的阶段就可以收回授权，渠道下沉，最大化攫取利益。所以在这个行业，品牌持有方和品牌管理公司今天好的像亲哥俩，明天翻脸骂娘的情况屡见不鲜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上提到的品牌管理公司代理的品牌，通常被我们划为一线品牌，而真正的奢侈品牌，还有更粗的大腿可以选择。&lt;br&gt;路易威登集团（LVMH）旗下的LV、Loewe、Celine、Kenzo、Givenchy、Fendi等。&lt;br&gt;历峰集团（Richemont）旗下的Montblanc、IWC、Piaget、Chloe、Cartier等。&lt;br&gt;PPR集团旗下的Gucci、Bottege Veneta、YSL、Sergio Rossi、Boucheron、Balenciaga等。&lt;br&gt;这些奢侈品巨腿在中国都有子公司，专门负责中国市场的渠道、运营和市场公关。但相对来说这些巨腿太粗而不易抱，所谓豪门巨腿粗似山，豪门深深深几许，能抱住就撒不了手咯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;亲，想进中国市场吗。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/4b/314b2f60622a857ac6bc98daad7678c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;30&quot; data-rawheight=&quot;30&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;30&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20711428/answer/15978304
</link>
<author>
莱特
</author>
<title>
湖南卫视推出的《我是歌手》节目制作水平如何？能超过《中国好声音》吗？
</title>
<description>
      刚刚看完，我就单纯从音乐角度说下《我是歌手》。&lt;br&gt;      歌手：&lt;br&gt;      《中国好声音》的业余歌手跟《我是歌手》中具备多年舞台经验的老唱将，差距是数字无法描述的。&lt;br&gt;       很明显，最稚嫩的是尚雯婕，她的歌中英混合，英文的部分律动唱得到位，中文段落唱的气息就不够连贯，时间和经验积累出来的唱功和审美理解跟其他老人家还是没法比。但是尚雯婕的发声很正统，她的节奏在7位歌手中最新颖，这类节奏华语歌手很少能掌握好，她几乎没有标杆可以模仿。中文演唱气息的连贯她可以向黄琦珊学习学习。&lt;br&gt;     回文的同时，我在听黄琦珊的《亚洲第一女声》，觉得她对于律动紧的歌曲，理解不够。由于律动不够到位，就使得情绪处理单调。因为律动没有做紧，就无法带入情绪的变化。导致情绪过满，起伏不明显。不知道是由于理解的问题，还是过于急切地表现完美音色了。这样的歌手在现场比较占便宜，但是在专辑里就成为令听众疲惫的弱点。但她发声的气息，音高，厚度堪称中文女声翘楚，第一场现场曲目的律动也很好。希望她接下来有更好的表现。&lt;br&gt;      乐队：&lt;br&gt;      梁翘柏带的这支现场乐队是目前的国内选秀节目里严谨美感兼具的一支乐队，对律动处理精确到位，相信七位歌手演唱时都爽翻了。第一期里黄贯中自带的那支乐队素质就差一些，键盘手产生的破坏最明显，这使得节目自己的乐队表现更为突出。大家也可以对比着再注意一下，心中有数的情况下再听门道，会更有趣。&lt;br&gt;      同类对比：      &lt;br&gt;     《声动亚洲》和《中国好声音》的歌手演唱大都太稚嫩，节目本身也在引导奇特，怪异的唱腔和审美，《我是歌手》应该可以打破这个局面。但《我是歌手》目前出现的7位歌手的成名曲风格略显单调，也不利于华语音乐的多元发展。综艺节目一般前两集都会鼓足了劲制造噱头，观众新鲜感过去后希望他们还能从音乐的根本出现，少点煽情的花样，打造好音乐。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20853347/answer/16396988
</link>
<author>
华青
</author>
<title>
央视 2013 年 315 晚会曝光的「内幕」，哪些的确有问题，哪些是经不起推敲的？
</title>
<description>
苹果1年保修期内坏去官方旗舰店内预约可以给你直接换新机。请问还有哪家手机厂商能做到这点？七天包退换都是很麻烦的事～～至于不同国家差别待遇，难道联想不也是这么干的～～CCTV 完全无节操～～&lt;br&gt;昨天看完315 睡了，早上一起发现这么多赞同，建议大家翻翻评论，里面更精彩。&lt;br&gt;针对我的逻辑能力的质疑    “真奇怪，别的企业国内外搞起了双重标准，然后CCTV批评苹果的双重标准。然后大家都说CCTV没节操，先不管CCTV有没节操，CCTV说的是不是事实。不能因为N多企业都是双重标准，所以苹果没有错。什么神逻辑啊？”&lt;br&gt;以下是不带情绪的正式回答：&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个国内外的双重标准是普遍存在的（不是别的企业，是所有企业，包括我们的国有企业和“民族企业”），甚至可以说是在任何一个行业内都有这种情况。我们要探究为什么会有这种状况的发生的话，那得另开一个问题去谈论我国政府的税收制度以及其他历史遗留问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在的实际是：苹果可以被认为是所有手机厂商中保修期内售后服务最好的，但是这个最好的品牌却被一个国家电视台作为一个反面例子来曝光，不觉得滑稽么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果CCTV 去抨击这个国内外的双重标准并且能说出可行的解决这个问题的方案，我会很膜拜；退一步它去抨击整个手机行业包括三星HTC，乃至我们一些民族企业的&quot;吃里扒外&quot;，我至少赞同。但现实确是我上面讲的情况，这是一个客观公平公正的态度么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当其他厂商7天包退换期过一年保修期内 只帮你维修，即使修3次修不好想换机都是万般艰难的时候，APPLE 可以做到给你直接换机（哪怕只是官翻机），这个行为是应该指责的？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20849677/answer/16383709
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
微信的大规模使用真的会过多占用信令，影响通讯稳定吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，这是一个合理却不重要的原因，我们通常称之为：「幌子」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Update：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得原答案已经能够说明问题，但是寥寥数字还得了11票，诚意还是要多一点才行，那就深夜来写点东西吧，也是声援一下&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李楠&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/linan&quot;&gt;@李楠&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实这个问题看起来是个技术问题，本质上是个商业问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如我原答案所说的一样，你说微信的使用量如果足够大，会不会造成网络堵塞？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案显然是肯定的，3亿还可以维持，30亿估计就真的要垮了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可问题是，微信的用户只有3亿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;国外有无限流量，智能手机的高覆盖率，所以网络瘫痪，CTO下课blablabla的层出不穷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可问题是，我们是在中国，智能手机覆盖率不高，无限流量套餐几乎没有。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以「xx省因为微信用户人数过多，造成3G网络全面瘫痪，xx省经理辞职」这样的新闻是看不到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果有，早就被当做热点新闻报道了，哪里轮得到我们来探讨技术问题？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，这样的情形，完完全全是中国的三大运营商们吓唬人的，在运营商与OTT的摊牌过程中试图寻求民意支持的表现而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我说，看起来是天花乱坠的技术问题，本质上是赤裸裸的商业问题。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;如果以程序员纯技术思维来考虑这个问题，很容易陷于运营商的圈套，被当枪使了还不自知。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外在别的地方我已经看到了很明显的枪文，意思就是要互联网企业要与运营商们同舟共济。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然微信和腾讯某些事情做的不地道，但是和1毛钱1分钟的语音、1毛钱70个字的短信相比，微信简直是业界良心！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这一次，选择我站在腾讯代表的互联网企业这一边。&lt;b&gt;促进信息自由流动者，都应受到褒奖。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结：&lt;/b&gt;作为垄断行业的运营商阻碍技术的进步，总可以找到各种各样的理由，甚至有一些是看似合理的，但是依旧无法掩盖这是一种错误的思维模式的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;运营商要做的，是追上技术变革的脚步，而不是试图用一些哪怕合理的理由去拖慢前行者的脚步。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以换个角度来看国父的话，依旧很合适：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/d0/e9d0b3f3b1a169f3a7d12f67cce8bf92_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19918179/answer/16396051
</link>
<author>
张鑫萌
</author>
<title>
为什么款式设计好看的胸罩一般都不提供大码的？
</title>
<description>
这两天一直在找内衣 看的我眼花缭乱爬上来说两句&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案只针对国内&lt;br&gt;（我的微博是&lt;br&gt;id：努力变勤快的土肥萌 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/niuniucookie&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/niuniucookie&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎粉我=W=(广告拖出去抽打八百下啊）&lt;br&gt;&lt;br&gt;
1.好看的多为少女风格的 &lt;br&gt;  少女么 哪里那么多大胸 而相比而言&lt;br&gt;   罩杯大=胸大 但并不一定等于胸好看&lt;br&gt;   大妈们因为胖 胸也可能很大 大妈们会去买少女款么 不会  &lt;br&gt;   可很多爱美人士即使三四十了也会有少女情怀对不对 可爱扮嫩反正穿在里面管不到别人什么事&lt;br&gt;   想卖的出去 就肯定是这样的分布了 &lt;br&gt;   大罩杯-大妈款--针对年纪大的人&lt;br&gt;   小罩杯-少女款-针对年纪小的人&lt;br&gt;   附一个大妈款的图--特征之一就是好多刺绣大花。。&lt;br&gt;（手工刺绣还加钱呢我会乱说么！&lt;br&gt;  （这是人家华歌尔高端salute2013 3月份新款我会乱说么！&lt;br&gt;其实 这个还真心算好看的了。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/c8/acc8b6940567be32b054e1359abdda33_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;341&quot; data-rawwidth=&quot;380&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;380&quot;&gt;&lt;br&gt;2.大妈款往往考虑的更多 侧收 副乳 聚拢 提升下垂&lt;br&gt;   这么说吧 胸小的话 下垂外扩的几率不太大的&lt;br&gt;   但大胸没有丝毫问题困扰真的非常少见（我指的是E+的 C D的妹子不要对号入座=w= 虽然也很大啦&lt;br&gt;   不晓得大家穿没穿过专门针对胸型改善的调整型内衣 那个真叫丑的一B&lt;br&gt;    依次说起：&lt;br&gt;   ①后面排扣加宽（我穿过最多7排扣的 7排啊！）&lt;br&gt;  ②肩带加宽--太细的带子大胸受不住的 会增加肩膀的压力很难受&lt;br&gt;  ③一般是全罩杯或者至少3/4杯 盖住的面积很大（其实全罩杯看起来完全不显大我会告诉你们么）&lt;br&gt;     1/2杯的A B C的比较多&lt;br&gt;  ④褶皱花边啥的相对少 （胸已经很大了加了那些乱七八糟的在衣服里面会更显大的）&lt;br&gt;     很多都是光滑的 甚至蕾丝超级薄的&lt;br&gt;     类似这种吧&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/fb/b1fb98c9eed6528c83987882c54881e4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;505&quot; data-rawwidth=&quot;702&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;702&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b1/fb/b1fb98c9eed6528c83987882c54881e4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt; 其实个人觉得这种也挺好看的 但是肯定不算可爱系的吧&lt;br&gt;但一般的版型都是这个样子的。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/b7/cfb7e05ee2a5d87a13e9d8da631293a4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;371&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;555&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cf/b7/cfb7e05ee2a5d87a13e9d8da631293a4_r.jpg&quot;)'&gt;看吧。。功能很强吧。。但是真的很难看啊有木有。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得当时买运动内衣的时候 B-C这种常见杯型的各种好看的都有啊&lt;br&gt;但D+ 开始 就丑的人神共愤。。不信你看。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/a7/69a79c49f5c358182b1b4f335119e658_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;295&quot; data-rawwidth=&quot;312&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;312&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/0b/d80b1e02d5d678c4b80017737fcc7431_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; data-rawwidth=&quot;323&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;323&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/4c/864ce0ee2f72e6de0b6556b4db272028_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;179&quot; data-rawwidth=&quot;180&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;180&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/d1/e0d19bc7f9911b4d8f74ce01b14ac260_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;呵呵呵 就连萌系的粉色都难逃一劫吧 为啥呢。。这种承托力特别好&lt;br&gt;穿上基本不会乱晃 非常适合胸大的妹子运动穿！&lt;br&gt;我试过 和nike的运动内衣效果完全不是一个级别的 &lt;br&gt;还贵呢 这个要五百多。。一般的才两三百。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.感觉size大的更注重实际效果&lt;br&gt;  说句那啥的 小罩杯的 保护作用什么的肯定也有 但是应该没有那么强大&lt;br&gt;  加个蝴蝶结 搞个蕾丝啥的都OK&lt;br&gt;  大罩杯搞那么多没用的感觉。。&lt;br&gt;4.还有最后一点 这真的是真的&lt;br&gt;  同款型的内衣 相信我 A杯一定比F杯G杯可爱好多好多好多&lt;br&gt;  即使是同款的！&lt;br&gt;  小罩杯的一般都会有垫（C以下一般来说）大胸就没有&lt;br&gt;  看起来很饱满 而且很小巧&lt;br&gt;  大的你看看。。有脸那么大的话。。&lt;br&gt;  哪里还有美感啊摔！&lt;br&gt;  我就经历过 看着外面挂件很可爱 看到了大罩杯的很怀疑到底是不是同一款啊即可修&lt;br&gt;  大罩杯：布料多 面积大&lt;br&gt;  说起来 不一般都是 小的比较可爱么=W= 大的还是吃亏的啊。。&lt;br&gt;  （当然了 可爱款的大胸穿上也可以很萌的=w= 大概没有小胸那么萌就是了。。&lt;br&gt;总之就是这样 都是基于个人亲身经历来说的 前面市场角度说的都挺多&lt;br&gt;但感觉似乎都不是真的从内衣功效实际角度来讲的&lt;br&gt;我就随便说两句 &lt;br&gt;&lt;br&gt;另外 题外话 真的喜欢大杯萌系内衣的话 可以考虑日本买&lt;br&gt;tutuanna peach-john 华歌尔（对 华歌尔国外款草鸡萌草鸡少女）narue（这个牌子很萌 但是罩杯偏大在日系里）&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样啦~希望大胸妹子都能找到自己喜欢的好看的内衣=W=&lt;br&gt;（苦逼的继续淘宝看内衣去了 泪奔+10086
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20795595/answer/16395649
</link>
<author>
倪大为
</author>
<title>
以产品质量上乘服务优秀见称的苹果为何被中消协点名？
</title>
<description>
apple在遇到硬件故障的手机时，通常采取一种“保留后盖”的整机置换政策。&lt;br&gt;投诉的主要问题是：1.在其他国家，是整机置换，后盖并不特别对待。2.在置换后，保修期只延长3个月，而不是1年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两者其实是一个问题，是苹果公司针对中国的三包政策做出的一项降低己方成本的妥协。保留后盖，则意味着“这不是新机”，就不必重新计算1年的保修期。&lt;br&gt;值得一提的是，如果置换后，机器依然在1年的保修期内，则这3个月的延长等于是无效的。譬如，手机使用6个月后发生故障，更换后保修依然还有6个月，而不是只有3个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后要指出的是，我不认为apple有任何值得指责的地方。来看国家的规定，手机的三包政策到底是啥？&lt;br&gt;简单而言，&lt;br&gt;1.7天包退&lt;br&gt;2.15天包换&lt;br&gt;3.1年包修&lt;br&gt;并且有种种关于退换、保修凭证的规定，关于各种问题是否“人为”的规定，等等。&lt;br&gt;而苹果公司的售后政策，是完全覆盖了国家规定，并且远远超出的。&lt;br&gt;仅仅一项“14天内可以申请退货”就已经覆盖了前两条了，第三条是从维护变成了置换，并没有对规定产生冲突。&lt;br&gt;更何况，对于大陆的行货，苹果的任何授权维修点都是不要求凭证的，而对于香港的行货，也仅仅是购买凭证和通行证（不确定）。&lt;br&gt;我本人体验过一些电子产品的售后，公平地说，苹果是做得相当好的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再退一步讲，如果苹果的产品不符合三包政策，那它根本就没办法正常上市，其他公司产品也同理。既然它已经符合了三包政策，只不过演绎不同（而这种不同的演绎是允许的），那消费者有什么权利要求更多呢？在这里，消费者只剩下用脚投票的权利，如果你要求更多，那是越界了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20852881/answer/16395236
</link>
<author>
GayScript
</author>
<title>
男人可以打女人吗？
</title>
<description>
在回答这个问题之前请允许我提到两个问题：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20849566/answer/16385458&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女孩乘公交未让座遭老人暴打，大家怎么看？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20576693/answer/15529471&quot;&gt;如果一个陌生年轻女人打你的父母，作为男人可以还手吗？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;如果在百度知道就算了，那么多人，我说了也未必有人听。可这里是知乎，我还是希望知友们能听我一句，凡事不要那么容易被煽动情绪，对待某些敏感问题要理性，不要冲动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题的答案很简单：不能打。男人不仅不能打女人，也不能打男人。我不赞同&lt;a data-title=&quot;@隋柯西&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/suikaixin&quot;&gt;@隋柯西&lt;/a&gt; 说的「但如果办的不是人事，打之」。这跟以暴制暴的暴民有什么区别呢。就算别人做错了事情，你也不能打他，你不是蝙蝠侠。&lt;b&gt;动手只会让事情变得更糟糕&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为愤怒而失去理智是很恐怖的。我希望知乎的朋友们知道这一点。参见《十二怒汉》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人做了不道德的事情，就应该用舆论来谴责；一个人做了违法的事情，就应该用法律手段来惩处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实不是电影，你不是蝙蝠侠。你不能顶着正义的名义去处置别人。你动手打人，这不是捍卫道德，这是人身侵害，是违法犯罪。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19902941/answer/16393916
</link>
<author>
杨旭
</author>
<title>
苏州博物馆比较珍贵的展品有哪些？
</title>
<description>
唔，这么久的问题了，但还是想回答。纪念一下。&lt;br&gt;在苏州去了两次博物馆，真的很美。一块展区放置的虎丘寺庙出土文物，自己并不是喜欢逛博物馆的人，看到这段文字却很触动，抄了下来。(奇怪的泪点...)&lt;br&gt;&quot;塔的第七层早已损毁，明代予以重修。现在塔已倾斜，但尚未超出重心。1956年3月30日下午在塔第二层进行加固维修过程中，在第一层与第二层之间发现一石函，內贮经箱，上面写有&quot;辛酉岁建隆二年十二月十七日丙午入宝塔&quot;。箱内放有已硬化作黑色的经卷七卷，各卷外面用绢纸经袱包裹，一块至四块不等，及锦包竹簾一块，长方形象牙牌一块和残破经帙。石函顶上有灰陶碗一只，内放一油盏石，&lt;br&gt;后另有一只青瓷碗。经箱盖之上钱囊散存铜钱3.5公斤，钱币有开元通宝，乾元重宝，唐国通宝，大唐通宝，周元通宝，永安五铢，太货六铢，半两，五铢等。&lt;br&gt;第三层发现的文物：石函，铁函，金涂塔，舍利瓶小木塔和小木幢。除石函外还有越窑青莲瓷花碗一只，铜佛像四尊，铁质莲花佛龛一具，檀香雕三连佛龛(檀木宝相)一具，铜镜四面，古钱十九公斤，九角形小铜杯一只，大小木质残佛珠五十二粒，玛锱珠一粒，六角形铜座一只。&lt;br&gt;第四层发现的文物：刮泥木刀三柄，木楔一只。&lt;br&gt;第五层处发现文物：无头石佛三尊，残石造像一个，塔壁泥灰中绕麻丝的丝钉，各种不同形制的塔砖。“&lt;br&gt;打这一串字好辛苦，但心情却好安静。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20796710/answer/16398725
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
如果战争时用毒品来刑讯逼供，是否无论意志多坚定的人，都会招供呢？
</title>
<description>
因为为小说搜集素材的缘故，刑讯逼供的问题我略有研究，所以忍不住要来回答下这个问题——我的意见和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@田浩&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/tian-hao-20-5&quot;&gt;@田浩&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@飞鸟冰河&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/fei-niao-bing-he&quot;&gt;@飞鸟冰河&lt;/a&gt;两位老大的意见略有些不同——据我的了解，一名训练有素的特工人员，遇到残忍但不那么有效的刑讯逼供，还是有很大机会在被折磨至死（或被成功营救）前不吐露一个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先来简单说说美国人在审讯/反审讯方面的研究：最有名的自然是CIA主持的&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Project_ARTICHOKE&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Project ARTICHOKE&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，以及由此衍生出的&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Project_MKULTRA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Project MKUltra&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，其中就涉及大量的利用LSD及“吐真剂”让人开口的研究，但因为用药物让人招供，得到的信息真实度存疑，所以现在用药已经不是主流的手段，主流的手段是酷刑折磨——CIA从多年的审讯中得到了大量的经验，他们的手段非常高效，并且已成体系，系统地运用到特工训练中，这就是著名的SERE训练计划（美国人叫&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Survival,_Evasion,_Resistance_and_Escape&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Survival, Evasion, Resistance and Escape&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，英国人叫&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Survive,_Evade,_Resist,_Extract&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Survive, Evade, Resist, Extract&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国人的方法很高效，但是其大前提是——保证被审者的生命安全（人死了就什么也审不出了）；保证被审者的记忆不受影响，所以除非时间紧迫，他们很少用物理手段严重伤害被审者的身体（因为会引发感染），也很少用电。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个训练计划中的内容（也既是CIA进行刑讯逼供时所运用的手段），大家最耳熟能详的既是“水刑”了——美国人通过拍摄行刑过程，以及测量受刑者的生理指标进行研究改进，发展出了“2.0版“的水刑：在行刑前被审者会被喂以流质食物一段时间，以防被审者被自己的呕吐物窒息；用生理盐水代替自来水，防止肺炎和低钠血症（低钠血症可导致脑部损伤、昏迷和死亡），行刑的方式也由最初的平躺改为倒吊。在这里需要普及一点知识——“水刑”并不是无痛的，溺水的感觉会带来巨大的疼痛，足以让人休克。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但”水刑“只是冰山一角，其他的常用审讯/训练方式还包括——肮脏的食物、睡眠剥夺、长时间站立、性虐待、宗教及习俗上的侮辱、用头撞墙、在人体最易感受到疼痛的部位施加强刺激、将被审者关入一个狭小封闭的空间长期隔离……披露的酷刑手段可能只是所有手段的几分之一——一位SERE计划的承包商曾在笔记中写到：“折磨的途径似乎取之不尽，用之不竭。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但酷刑并不是审讯的全部，审讯者会偶尔对被审者施以小小的恩惠、宣传、接受其忏悔等手段，让被审者心中留存有对“略微舒适的生活”及“被释放”的微弱的希望——这是建立审讯者-被审者之间控制-依赖关系的重要部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过这样的审讯，通常被审者会很快招供，而作为受训者，训练的最终目的自然是不能招供——虽然淘汰率很高，但的确是有人能挺过去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但大多数美国的敌人，并不会采用这么“文明高效”的审讯手段，他们的手段很“传统”——轮奸、性虐待、切手指、用电针或电烙铁折磨生殖器和肛门、用乙炔喷灯烧灼皮肤、电刑……这些手段虽然很容易造成被审者死亡，但很恐怖，除了造成巨大痛苦之外，也会造成巨大的心理压力。当然，SERE也是有对付这种肉体折磨的专业课程的——从生理和心理两方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类的痛觉有一个特性，那就是疼痛不会一直加剧下去，而是有一个“上限”——疼痛达到这一上限，三到五秒内，人体就会启动保护措施，人要么直接休克，要么传输到大脑的电信号就会减弱，以减轻疼痛。SERE课程会在相对安全的情况下，引发受训者的疼痛上限，让其对“最疼也就是这么疼”有一个认识，减轻受训者的恐惧感，并让他意识到“疼痛到了这个程度，只要再坚持上三五秒，疼痛就会减轻或消失”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从心理上，SERE教官教授受训者一种叫做“关联/分离”的心理策略来减轻疼痛带来的心理压力（其实说白了就是集中/分散注意力），当施刑者以残酷伤害对付被审者时，被审者需要将“疼痛”与“酷刑”分离开来，将“疼痛”孤立起来，将注意力关注于疼痛本身——疼痛就是疼痛，它是有限度的，我能够对付——从而忽略酷刑本身，以减轻疼痛带来的心理压力，提升疼痛耐受性。事实上，这一策略也广泛应用于运动员。相比普通人，受过训练的特工和运动员的疼痛耐受力远比普通人为高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据研究称，信仰宗教亦有助于耐受酷刑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（题外话，有些人拥有特殊表达形式的COMT基因，COMT基因被证实与疼痛感受高度相关，这些COMT基因突变类型的人对疼痛的耐受力是常人的两倍）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我认为仍是有少数人能挺过残酷的专业审讯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考资料：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:9fYDKVPAyCgJ:www.truth-out.org/cia-psychologists-notes-reveal-bushs-torture-program68542+&amp;amp;cd=1&amp;amp;hl=zh-CN&amp;amp;ct=clnk&amp;amp;gl=us&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;webcache.googleusercont&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ent.com/search?q=cache:9fYDKVPAyCgJ:www.truth-out.org/cia-psychologists-notes-reveal-bushs-torture-program68542+&amp;amp;cd=1&amp;amp;hl=zh-CN&amp;amp;ct=clnk&amp;amp;gl=us&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gwu.edu/~nsarchiv/NSAEBB/NSAEBB122/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Prisoner Abuse: Patterns from the Past&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20853607/answer/16397903
</link>
<author>
David Chang
</author>
<title>
微博红人 @留几手 称「苹果电脑在美国保修期是两年，在中国却是一年；苹果手机在美国维修后保修期重新计算，在中国却不是」，事实的确如此吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;补充国内的三包规定：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;台式微型机主机，笔记本微型机的三包有效期是一年，而主要部件是两年，主要部件是指：「主板、CPU、内存、硬盘驱动器、电源、显示卡」。苹果的 Mac 系列产品属于此列，另外 iPad 在大陆上市的归类也是「微型计算机」，所以亦属此列。  via &lt;a href=&quot;http://www.people.com.cn/GB/it/49/149/20020806/793284.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;people.com.cn/GB/it/49/149/200208&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;06/793284.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;苹果对国内三包规定的说明：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;适用于 iPad 的 &lt;a href=&quot;http://www.apple.com.cn/legal/warranty/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple 有限保修&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;为您的 iPad 提供一年的保修服务*。从原始零售购买日期（简称“购买日期”）算起，符合维修条件的产品可以在十二个月内获得免费保修服务。（* 如果产品是在中国购买的，则客户还可以享受三包规定下的权益，某些产品组件的保修期限将延长到自产品购买之日起的两年）  via &lt;a href=&quot;http://support.apple.com/kb/index?page=servicefaq&amp;amp;geo=China&amp;amp;product=ipad&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;support.apple.com/kb/index&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;?page=servicefaq&amp;amp;geo=China&amp;amp;product=ipad&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;&lt;br&gt;留几手微博所说全错。莫非在玩反讽？苹果在全球绝大数范围内都仅提供一年有限保修，包括美国：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Apple’s warranty obligations for this hardware product are limited to the terms set forth below: Apple Inc. (“Apple”) warrants this Apple-branded hardware product against defects in materials and workmanship under normal use for a period of ONE (1) YEAR from the date of retail purchase by the original end-user purchaser (“Warranty Period”). &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;在保修范围内的硬件故障，苹果提供免费维修，维修时候，苹果可以使用全新的配件，也可以不是；如果是整个更换设备，那么替换品可以是全新也可以是翻修的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;If a hardware defect arises and a valid claim is received within the Warranty Period, at its option and to the extent permitted by law, Apple will either (1) repair the hardware defect at no charge, using new or refurbished replacement parts, (2) exchange the product with a product that is new or which has been manufactured from new or serviceable used parts and is at least functionally equivalent to the original product, or (3) refund the purchase price of the product. Apple may request that you replace defective parts with new or refurbished user-installable parts that Apple provides in fulfillment of its warranty obligation. &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;保修期内的维修不会延长保修期，要延长保修期的唯一做法是购买 Apple Care，即延保计划。即使是在保修期的最后一天，也能购买。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设另外一种最极端的情况，在保修期的最后一天送修，那么修好的设备也还有 90 天的「维修保证」：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;A replacement product or part, including a user-installable part that has been installed in accordance with instructions provided by Apple, assumes the remaining warranty of&lt;br&gt;the original product or ninety (90) days from the date of replacement or repair, whichever provides longer coverage for you.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;更换下来的坏或旧配件你想带回家？这不公平吧，新配件换到你的设备上去你可以带走，坏旧配件属苹果所有：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;When a product or part is exchanged, any replacement item becomes your property and the replaced item becomes Apple’s property. Parts provided by Apple in fulfillment of its warranty obligation must be used in products for which warranty service is claimed. When a refund is given, the product for which the refund is provided must be returned to Apple and becomes Apple’s property.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;苹果关于保修政策政策的详细说明: &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apple One (1) Year Limited Warranty | &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/legal/warranty/iphone.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;apple.com/legal&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/warranty/iphone.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20853607/answer/16397786
</link>
<author>
Lynch Yao
</author>
<title>
微博红人 @留几手 称「苹果电脑在美国保修期是两年，在中国却是一年；苹果手机在美国维修后保修期重新计算，在中国却不是」，事实的确如此吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;不是&lt;/b&gt;，&lt;br&gt;这是苹果美国官网关于Mac（包括Macbook）&lt;br&gt;AppleCare Protection Plan 的细则：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/2c/072c8ff0866f3c17139c33bf5178ae8c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;379&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;620&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/07/2c/072c8ff0866f3c17139c33bf5178ae8c_r.jpg&quot;)'&gt;以下是中国的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/c9/28c9855d7a9214d1b87f876c6c6daa72_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;594&quot; data-rawheight=&quot;202&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;594&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/28/c9/28c9855d7a9214d1b87f876c6c6daa72_r.jpg&quot;)'&gt;可以看到不买AppleCareProtection Plan中美两国原有的保修规则是&lt;b&gt;完全一样&lt;/b&gt;的，&lt;br&gt;至于买了之后也是&lt;b&gt;完全一样&lt;/b&gt;的，&lt;br&gt;比较同一款型如MacBook Air / 13&quot; MacBook Pro的中美两国延保价格：$249和RMB1598，延保价格基本一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，&lt;br&gt;感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@小强&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/andygzq&quot;&gt;@小强&lt;/a&gt;提醒，因为苹果在中国销售的电脑还必须符合《微型计算机商品修理更换退货责任规定》即三包政策的规定&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/89/7589e61109ce547ef649b413f91bd50c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;132&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;所以其&lt;b&gt;主要部件&lt;/b&gt;是可以保修两年的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于美国维修后保修期重新算，&lt;b&gt;这种情况是不存在的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;造成这种误解可能的原因是：&lt;br&gt;1.对三包政策一知半解。&lt;br&gt;要维修后保修期重新算需同时满足以下条件&lt;b&gt;1.在中国买的且符合三包政策&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2.维修的政策是换了新机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;《微型计算机商品修理更换退货责任规定》第二十一条 整机换货后的三包有效期自换货之日起重新计算。由销售者在发货票背面加盖印章，并提供新的三包凭证。&lt;br&gt;（苹果不换后盖或者换机名义上称为维修都是为了规避这条规定。&lt;br&gt;但&lt;a href=&quot;http://biz.cn.yahoo.com/ypen/20130316/1660559.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;苹果霸气售后换新机留后盖 涉嫌歧视中国用户&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这类选择性忽视国外换机保修期无需重新算的文章我觉得也是非常没有节操的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.混淆了维修保证与重新计算保修期的区别。&lt;br&gt;维修后中美两国都会提供90天的维修保证，注意是&lt;b&gt;维修保证，&lt;/b&gt;跟保修期重算完全不是一个概念，这样做我觉得是为了防止这种我最后几天去修，换了个本身也有问题的机器，结果再去换已经过保修期的尴尬情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@delai liu&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/atsix&quot;&gt;@delai liu&lt;/a&gt;的观点，因为两国法律法规不一样，单纯比较两国保修政策优劣（况且孰优孰劣还未有定论）推导出「谁被歧视谁没有」基本属流氓行为。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20853347/answer/16397704
</link>
<author>
虞冰
</author>
<title>
央视 2013 年 315 晚会曝光的「内幕」，哪些的确有问题，哪些是经不起推敲的？
</title>
<description>
cookie和flashcookie的威胁是被可以曲解和恶意引导的，搞得cookie就和木马一样，只要你一看他的页面，他就连你的生辰八字都知道，最夸张的是那个能拿到qq号码的，这么明显的恶意混淆，央视在播出前都不找个做技术的核实一下？ 还是故意引导普通百姓这么想？ 央视要是真的在乎用户隐私，为啥放过了收集了最多cookie和用户隐私的两家公司： baidu 和 360？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;补一个个人认为今晚写的挺不错的总结：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/c1/34c1d799a58a7a91f1153d98721fe73c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;4047&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/34/c1/34c1d799a58a7a91f1153d98721fe73c_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20852994/answer/16396855
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
如何评价 2013 年的 315 晚会？
</title>
<description>
就是一场闹剧加360的广告展。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/49/d64999f09e8e160d56997f716afc7522_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;761&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d6/49/d64999f09e8e160d56997f716afc7522_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这几个觉得假的太明显了，&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://huati.weibo.com/k/315%E5%9C%A8%E8%A1%8C%E5%8A%A8?from=501&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;#315在行动#&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这个词也莫名其妙，完全和以往的风格不一致。&lt;br&gt;问了一下媒体人，说是上面有规定， 要配合央视315晚会要黑苹果，必须发这种内容，一分钱不给，不发自己看着办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面这个最搞&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/2d/252dca4cb770e371e8e855b60b4988f7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;137&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/25/2d/252dca4cb770e371e8e855b60b4988f7_r.jpg&quot;)'&gt;亮点是大概8点20分发。  这个是央视对微博大号的要求，不知道何润东是故意的还是手误，把要求一起copy上然后发了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 类似你找老李啊，我帮你叫，哦哦，老李叫我说他不在。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/8b/ca8bc086c7f838bafbb66c678ecb84af_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;534&quot; data-rawheight=&quot;107&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;534&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/ca/8b/ca8bc086c7f838bafbb66c678ecb84af_r.jpg&quot;)'&gt;老实说，以何润东的作风，我觉得是不小心手误的可能性大一点。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/7f/9f7f092eee688b0f92ae0fc4cb251dc5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; data-rawheight=&quot;262&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;512&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9f/7f/9f7f092eee688b0f92ae0fc4cb251dc5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/54/b65498141501cb5b2fe210ecafa6f37f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;701&quot; data-rawheight=&quot;157&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;701&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b6/54/b65498141501cb5b2fe210ecafa6f37f_r.jpg&quot;)'&gt;这人是个傻逼，和立二拆四一路货色。&lt;br&gt;每次有什么事情都要跳出来说一些他才知道的内幕，动不动就说别人收钱或者水军，自己一天到晚帮人洗地，还编受雇于三星呢，三星真要出钱，怎么不索性给央视钱上广告？这次完全是央视的要求。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/50/7c504135ab48efc6fc3f34f2a34e920d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;123&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;498&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7c/50/7c504135ab48efc6fc3f34f2a34e920d_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
