<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20916640/answer/16598093
</link>
<author>
城年
</author>
<title>
真实的人质劫持现场是怎样的？
</title>
<description>
原来&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 也有这么强烈的好奇心啊，哈哈。我详细说说吧，这是1997年的案子，我当时上高中，印象深刻是因为几点，犯罪现场跟我一个楼；罪犯本人跟我一个姓；现场三个指挥小组，一个组长跟我一个姓（一个事件，三个同样的姓，当事人、旁观者、罪犯，呵呵），另一个组长是我军训教官，并且是冲入第一现场击毙罪犯的三人之一；第一次见到真实的特警出动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我姓袁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天应该是周六或者周日，我所在的高中还有补课的半天课，吃完早饭下楼，发现门口被封锁了，院子里都是便衣，禁止出入！非常突然的场景，我当时第一反应是拍电影的来啦！哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;便衣什么也不肯说，就是禁止出入，我说我要上学也不行，于是我又返回楼上。碰巧我父亲早上遛弯出去，现场封锁后我父亲被拦在外面了，现场几个警察认识我父亲，就护送我父亲回到楼上，然后我父亲也知道了一点消息，楼里有人杀人并劫持了人质！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我父亲上楼简单说了说情况，然后问我要不要去上学，如果要出去，就让警察送我出去。我当时选择了在家，看警察处理人质多过瘾啊！我用家里电话给老师打了电话，结果老师竟然知道我这里有劫持人质事件，然后告诉我不用去了，不要看热闹云云。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了不影响大家观看，我就不按讲故事的方式来卖关子了。罪犯姓袁，当时30多岁，做生意被一男一女骗了，女的跟他有过感情纠葛。他穷了，想找男的和女的要钱，要了很多次也不给，据说那个男的和女的都很有钱，就是赖账。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罪犯先去了男的家中，男的不在家，他杀了三个人然后直奔我所在的城市，找那个女的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女的家中姐妹好几个，她是老大，当时不在本市，出去进货了。罪犯先找了她其中一个妹妹的老公，那个男的认识他，还跟他一起吃饭喝酒，然后被他骗到中途一个树林中杀死，拿了传呼机和钥匙，下午来到了我所在的居民楼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家是二单元靠东边的户，那个女的家是一单元靠西边的户，中间隔了两家，在一条直线上。我们这栋楼是双户型，两家共用一个大阳台，中间以一堵墙隔开。对面不到二十米的距离是另外一栋楼，两栋楼平行，另一侧对面是商业楼，这是物理位置，注意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个罪犯开门直接进屋，挟持了女主人的妹妹，母亲和妹妹的孩子，后来女主人回家，又挟持了女主人，带着双管猎枪、炸药好像还有手枪，切断了屋子里的电话线。当天下午四点多，罪犯杀了老人和孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罪犯当时目的是坐等大姐回来，因为老人在这里，平时大姐也是在这里临时住宿什么的。事情是如何暴露的呢？罪犯挟持人质后，始终没有对外联络，被挟持的妹妹的家人多次传呼无人回，电话也打不通，上门敲门也无人理，意识到可能有事发生。一个男的敲开邻居家的门，想从窗户进屋看看，结果刚返过阳台，就被罪犯一枪打死，然后扔到了楼道中，事情就此暴露。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最先到场的是警察，因为罪犯有枪，怕他丧心病狂伤及附近邻居，所以封锁楼道严禁出入，对面的居民都被警告拉上窗帘，不要在窗口活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我所在的城市小，从周边地市紧急调派了武警和特警，站在我家窗口就能看到两边对面都有人，看到你还会冲你做手势，让你回到屋里去。当时想的是，我跟罪犯在一条直线上，中间隔了若干堵墙，怕什么。后来才知道，还是有危险，无规则弹跳，或者对面警察中枪后的无意识射击，都是很危险的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罪犯很有头脑，他切断了屋子里电源，所有窗户都拉上了窗帘并挡了被单，透过人质喊话，里面有炸药，有多名人质（其中老人和孩子已经被他杀了，但是他没说），进来就同归于尽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下午的时候，罪犯要吃的和烟，武警以为可以利用此机会狙击，结果出来的是人质，然后耗了一整天。整个居民楼外层，围了个水泄不通，武警和警察也只能是维持秩序，根本阻止不了人们看热闹的好奇心，围了多少人？差不多万人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四线小城市，有歹徒持枪劫持人质，山林中杀了人，公安武警特警全全出动，比电影还电影，所以都来看热闹。最搞笑的是我的同学不停给我家打电话，询问小道消息和最新情况，那个年代除了固定电话就是传呼和大哥大了，我用不起大哥大，否则一定被打破产，大哥大接电话收钱，六毛一分钟~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;一直持续到第二天早上，我头一天夜里都没睡好~~有警察挨家挨户敲门，告诉要强行突击了，不要看热闹，不要出门，远离窗户。我兴奋的脑袋上扣了个铁盆就要去窗口看，结果被我妈骂得很惨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对面都遮了窗帘，两栋楼距离很近，我就在屋子里找了一个角度，用对面玻璃的反光，看另一边的情况。头一天我也是这么看的，物理不是白学的，反射折射小菜一碟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没到8点，行动开始，我们听到轰隆两响，然后一阵放小鞭炮的声音，就结束了，绝对不到两分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从事后知道的来说说当时的情况，对面是狙击手，楼内阳台上是两个突破小队（我自己起的名字，看起来方便理解），从两边同时凿墙，吸引罪犯的注意力，我去了隔壁，不是承重墙的墙，两锤子就砸塌了，当时罪犯两边各开了一枪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三队中有我的教官，举着棉被从正门突破的，瞬间打开正门，结果发现里面还有一扇暗门。当时警察走访了楼内住户，都是一层门，谁也不知道这家自己安装了暗门，还用沙发和洗衣机挡住了，结果罪犯在阳台各开一枪之后，转入屋内挟持人质，威胁要杀人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后退来不及了，突击队长和队员四脚踹开了门，罪犯朝武警开枪，武警朝罪犯开枪，然后后面冲进屋子的武警把一梭子子弹都打到罪犯身上了，都是第一次真人射击，一直扣到扳机扣不动还在咔咔扣扳机。罪犯被扔上一辆四轮拖拉机拉走的，人被打成了马蜂窝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三个冲进屋子的中间那个正面中枪，上百粒砂弹击中正面，头部就取出二十多颗砂弹，昏迷了几个月才醒，直接提拔；旁边那个中枪受轻伤，立功；我的教官没中枪，因为是一起冲进去的，给了一个三等功安慰奖，对领导嘉奖的方式也很无奈，可是没办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲了这么多，就是发生在两分钟内的事情，官方的说法是40多秒吧。其中一个人质趁机逃跑，另一个被武警保护，两人后来精神都有问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对面的三家玻璃，不知道是流弹还是罪犯开枪打碎了。后来这户房子一直闲置无人敢住，当时十多万的房子，有人趁机开价三万六，趁火打劫，后来一对老夫妇买了下来，花了七万左右的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是当时的过程了，两分钟的过程打了这么多字，有什么想起来的再补充，大家有问题可以问，这个过去好多年，也不是什么秘密。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20916549/answer/16597683
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
关于罗杰•伊伯特有哪些趣事？
</title>
<description>
中国影迷获知并熟悉罗杰·伊伯特，是个与正常途径相反的过程。我们最早在各种盗版DVD的封套上看到了他的影片推荐语和类似“Two Thumbs Up”（两个大拇指朝上）之类的担保时，只有少数人凭借英语和网络之便，略微窥读过他的影评作品。又过了些年，关于他个人的介绍和评论文章才在中文世界里得到传播。也就是说，在真正了解伊伯特之前，我们已被预先告知了他的权威地位。因而，在阅读最近出版的两部伊伯特影评集译作（《在黑暗中醒来》和《伟大的电影》）时，中国读者难免会带着某种混杂着好奇和怀疑的心情来审视这位盛名之下的“美国第一影评人”。其中《伟大的电影》像是对电影史的某种总结陈词，《从黑暗中醒来》则是伊伯特个人生涯的摘要式呈现，全书分为几个大的板块，包括伊伯特早年作为记者撰写的人物特写、一些具有代表性的影评文章（并非像《伟大的电影》是事后的回顾和盖棺，这里辑录的影片多是在影片上映时写成，更能反映影评人的前瞻眼光，并作为价值颇高的历史记录），及若干主题各异的电影散文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗杰·伊伯特是独一无二的，和同辈人相比，或许他不如乔纳森·罗森鲍姆对世界电影所知广博，不如戴夫·柯尔的影史功底娴熟，也不如J.霍伯曼对各种文化潮流与政治气候的精辟见解。然而伊伯特自有其安身立命之独门秘笈——他绝对是当代影评人中最高明的高空钢丝杂技表演者。有的影评人装作对评价的对象不甚了解的样子，屈就很少看电影的读者；有的影评人写的东西又只有他的同行才能理解，伊伯特认为这两种人都是不诚实的，前者是木偶，后者是在“浪费邮票钱”。那么他自己呢？用他1991年在《给我自己和其他某些影评人的备忘录》中的话来说：“每天为日报写影评，那是一种在底线和更高的目标间寻求平衡的行为，是一种在下列两个问题的答案间寻求平衡的行为：1.这电影值得我掏钱看吗？2.这电影会增加或是否定我关于人性的认识吗？”千万不要小看了伊伯特笔下这种超强平衡能力的意义，影评人职业之危如累卵，在于他的每篇文章都是在拿职业声誉作赌注，任何一篇评论都可能让他在不经意间失去大量读者乃至饭碗，而他一生中要写好几千篇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在成为影评人的第八个年头，伊伯特就得到了普利策奖，那一天距今又过去了三十七年了，他仍未中断写作，仍然广受欢迎。那么支撑他的动力只能是爱，对电影的爱，和对写作的爱；以及对各种类型、各个国家、不论高雅或通俗影片的好奇之心与广博趣味，保证了他的爱永不枯竭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许这是因为他来自于一个电影曾经举足轻重的年代。在他之前的二十世纪四十年代，有詹姆斯·艾吉和曼尼·法伯，是他们将影评提升为新闻事业中一个令人肃然起敬的分支，电影评论开始具有优美的语言和自觉意识，并且懂得欣赏B级片和先锋电影的价值。而在伊伯特刚刚踏足新闻界的那几年（六十年代中期），电影以及影评空前并且绝后地成为全美国知识分子的兴趣焦点，德怀特·麦克唐纳、斯坦利·考夫曼、宝琳·凯尔、安德鲁·萨里斯等人借助《时尚先生》《新共和》《纽约客》《村声》成为美国电影文化的中心。伊伯特这一代影评人，有机会从以上这些名字那里借鉴文风、模仿口味、汲取知识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一代影评人出生于“婴儿潮”的前后，普遍结合了知识分子趣味和迷影情怀，伊伯特作为其中之代表，并没有艾吉、麦克唐纳等老派报人那般下笔优雅，也没有“教母”凯尔的辛辣与“教父”萨里斯的渊博，何况凯尔和萨里斯还各自拥有自己的体系和信徒，前者是无师自通，自成一脉，后者借鉴了法国人的体系并将之美国化。那伊伯特有的是什么呢？正如大卫·波德维尔在《在黑暗中醒来》前言中所说：“他将惊人的能量、敏锐的判断、广博的知识、探索的眼光和敏捷的幽默感融入了他关于电影的评论文章中，它们是我们这个时代最具洞察力的影评文字。”伊伯特对电影媒介本身的跨度和力度拥有高超的洞察力，并能将之转换成可以感染读者的热情。总体上，伊伯特是温和的，但在谈论烂片时，他也会流露出无可奈何的刻薄。他的娓娓道来、庖丁解牛让大多数读者有一种和熟悉的人对话然后恍然大悟的感觉。伊伯特又善于最大化地利用各种现代化媒介拓展自己的影响力，帮助观众抵御好莱坞日益单一的品味倾销。他曾对同龄的“新好莱坞”导演总是不吝慷慨的赞词，罗伯特·奥特曼、马丁·斯科塞斯的成长与屹立，离不开他笔下的保驾护航。所以在书写“新好莱坞”的历史时，我们完全可以说伊伯特的评论也是其中不可或缺的一章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊伯特1942年出生于伊利诺依州一个小职员家庭，据他回忆，马克斯兄弟的喜剧片《赛马场的一天》是他看过的第一部电影。青年时他是学校的游泳健将，高中时得过美联社的体育报道奖。伊伯特原以为自己将来会是英文教授或政论作家，成为影评人纯属意外。1966年，他被介绍加入《芝加哥太阳时报》，第二年中断芝大博士学业和正在写作中的关于爱德蒙·威尔逊、保罗·古德曼和德怀特·麦克唐纳这三位不同领域著名批评家的论文，成为报社的全职影评人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一年正好是“新好莱坞”出世的一年，当时在美国影评界占据统治地位的多是像《纽约时报》波斯利·克洛瑟这样的老古董，他们将拘谨的道德口味置于电影故事和风格之上，完全无法领会《放大》《毕业生》《逍遥骑士》这批电影的优点，报纸需要伊伯特这样的青年影评人，能顺应反叛与抗议的时代精神，并宽容性爱与暴力元素的表达。历史证明，伊伯特对《邦妮与克莱德》《2001漫游太空》等在当时掀起巨大争议的影片的评价是富有远见和经得起考验的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果仅仅拥有以上特质，伊伯特当然还是优秀的影评人伊伯特，但他不可能成为今天在美国家喻户晓的名人伊伯特。而这能成为现实，首先要拜“电视影评”所赐。更甚一步，也要归功于他对互联网的娴熟利用，他是最早将自己写过的几乎全部影评搬到互联网上供读者检索的影评人，他还维护着一个更新频繁、点评热烈的泛文化博客，使自己的影响力渗透到每一代的影迷中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实影评人上电视不算七十年代的新生事物，早在1948年ABC电视网就有过一档影评栏目，后来CBS也开过。朱迪思·克莱斯特靠上电视也让她一度成为地方级明星，那时伊伯特还未入行。但将电视影评提升到全新的高度，还要自伊伯特和他的同城搭档吉恩·西斯科1975年登上PBS在芝加哥的地方电视台WTTW，联袂主持他们每周一次的节目开始算起。这个节目后来几易其名，播出平台也换了好几次，但两人合作的模式始终如一，直到西斯科1999年因病去世。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这档影评节目的形式并不复杂，伊伯特和西斯科会在半小时内依次点评四、五部电影，给出大拇指向上或向下的评价，若遇到两人意见不一，还会像说相声似的即兴辩论一番。电视的威力使伊伯特和西斯科成为整个美国最具影响力的一对影评人。艾迪·墨菲认为他们有能力杀死一部电影，当然他们也曾有过不少次拯救无人关注的优质小片的壮举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊伯特和西斯科，从身形来看一个矮胖，一个瘦高，两人的抬杠从荧屏上延续到荧屏下，他们会暗地竞争排名顺序和幕后猛料，录影时经常会因为争执不下导致一天也录不完。年轻时的伊伯特十分好胜，他希望证明自己是比西斯科更好的作家、更好的谈话者、更风趣的人……&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些观众对电影和影评都不感兴趣，他们是冲着看两人吵架打开电视机的。人们把他们看作影评界的劳伦与哈台，或是鲍勃·霍普与宾·克洛斯贝。根据统计，两人的意见吻合率其实高达70%，但观众只记得他们的争吵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一个经典段子，西斯科对伊伯特说，你不要穿棕色的毛衣上镜，因为别人会把你当成一团移动的烂泥。伊伯特立刻利用西斯科稀疏的头发反唇相讥，你们知道吗？宇航员在太空唯一能看见的两件东西是什么？中国的长城，以及西斯科的额头，你实在困难可以把眉毛往上梳啊，而且西斯科的发迹线太过辽阔，已经申请了自己的邮编。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在高峰时期，伊伯特电视节目的收视人数保持在800万至1100万，这是个相当了不起的数字。他的电视影评生涯持续了三十年，直到2006年因癌症被摘去下颚，从此无法说话，才离开荧屏。伊伯特在电视上的走红导致了同行的争议。电视节目是肤浅的，这毫无疑问。比划一下大拇指算什么影评？电视树立的影评新标准会将对电影的思考缩减成非此即彼的喜好或憎恶，电影和影评不该如此简单。还有人认为影评人上电视胡扯几句，再加上点未上映的电影片段，这不等于是为制片厂打免费广告吗？而制片厂从营销角度看来，只要影片和明星上了电视，都会吸引到观众去看，至于这两个影评人在那说好说坏，有时未必那么重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊伯特的反驳是，既然片厂没有付费，这当然不是广告，而且他们的差评的确会对影片产生负面效应，如果曝光就算免费广告，那传统的报纸影评难道不也是广告？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1990年，《时代》周刊影评人理查德·柯利斯和伊伯特在《电影评论》上爆发了一场论战，尽管从规模和时间上来看，这次笔战比起宝琳·凯尔与安德鲁·萨里斯六十年代关于“作者论”的那场旷世大战，好比科威特战争之于二战，但新一代影评人拥有的“飞毛腿”和“爱国者”却是前辈们所没有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;柯利斯在《全是大拇指，电影评论还有未来吗？》的文章中，将西斯科和伊伯特比作罗马皇帝，拇指向下就是定罪，向上表示缓刑。他认为，由《星球大战》带动的大片潮，本就使电影观众越来越懒惰和失去对电影美学的前瞻，电视影评无疑助长了这种快餐化的趋势，会令过去半个世纪由艾吉、法伯、凯尔、萨里斯、霍伯曼、柯尔们树立的优美影评范式走向灭亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊伯特在紧接着的一期《电影评论》上撰文回应，这篇《全是评星：对电影评论的批评还有救吗？》认为，柯利斯提到的现象不是倒退，反而应视为进步，因为影评的影响力更大了，地位更高了，而且全国各地的报纸上依然有很多资深影评人在活跃，柯利斯的末日论根本就是危言耸听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不论伊伯特对影评状况的判断是否准确，他的确是在亲身践行自己的观点，无论在电视上多么受人欢迎，他都首先以报纸影评人自居，四十多年笔耕不辍，患癌症后也从未中断。在互联网写作上，伊伯特几乎也是所有影评人中最勤奋的一个。如果在烂番茄上搜索，能找到伊伯特写过的7000多篇文章，这未必是他的全集，但已经意味着他平均每两天就要写一篇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为电影“白银时代”的亲身经历者，伊伯特显然对电影文化在票房大片时代的没落痛心疾首，再也不会有狂热影迷在普通电影院的门口排队等待观看雷乃的《去年在马里昂巴》和戈达尔的《周末》了。伊伯特说：“对于许多电影爱好者乃至最狂热的爱好者而言，早期经典电影仍然是一片尚未开发的领域。作为一家日报的影评人，我不想一辈子只把眼光放在当代影坛。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，他在《芝加哥太阳时报》开设了“伟大的电影”专栏，隔周重温一部经典电影，并结集成同名文集。他的举动说明，向影迷推介、分析影史佳作，应是影评人最重大的使命之一，也是最能让影评人一展毕生所学的最佳演武场。伊伯特挑选的这一百部电影包括了从《四百下》到《阿普三部曲》，从《彗星美人》到《甜蜜的生活》，从《潘多拉的魔盒》到《天堂之门》，国别、类型、题材的涵盖都尽可能的广泛。伊伯特笃信，好的影评人、好的影迷，都应当是口味广泛、不拘一格的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这或许是伊伯特的最重要启示之一：人一生用来看电影的时间是相当有限的，我们应当更多地观看能扩充人生经验、挑战自我、充实想象力的杰作，而尽量远离那些看过之后会给我们自身带来折损的愚蠢影片。所以，影评人决不可满足于超市导购的角色，他更应担当起尽责的博物馆讲解员，引领更多的人认识电影艺术的百年精华。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊伯特善于透过影片来透视更广阔的社会心理，比如他在评论安东尼奥尼的《奇遇》时说：“为什么我们不再有《奇遇》这样的电影了？因为同样的问题已经没人再问了。‘活着是为了什么’已经被‘选择什么样的生活方式’取而代之。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他也敢于将个人的视角置于时代之上，例如在评论《乱世佳人》时，伊伯特写道：“（影片）从感性的视角展现了美国内战，‘古老的南方’相当于阿瑟王的宫殿卡梅洛特。内战的目的仿佛并不是为了去打败南部邦联、解放黑人奴隶，而是为了给斯佳丽·奥哈拉小姐以应有的惩罚。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于初学影评写作的人来说，伊伯特的文章不啻于最佳的教程，它并不卖弄高深的术语和黑话，用受过普通教育的人能读懂的浅白英语写就，但又不失幽默和偶尔为之的刻薄。如果不知道从什么角度入手分析某部影片，伊伯特的经验似乎在告诉我们，先抓住影片中令人印象最深刻的一场戏、一个动作、一个眼神，或一处最具冲击力的剪接。例如他是怎么分析《白日美人》的：“影片中从未出现露骨的性爱场面。片中有一幕场景最为著名，凡是看过的人都一次又一次地提起；但在这一幕中，我们实际上什么也没有看见，什么也不明白。一个嫖客带来一只小小的漆盒，他打开盒盖，先让另一个妓女看盒里的东西，又让塞维丽娜看。作为观众，我们始终不知道盒子里装的是什么，只听见盒里发出轻轻的嗡嗡声。第一个妓女拒绝满足那个嫖客的神秘要求。塞维丽娜也拒绝了，但接下来镜头切换得十分暧昧，随后的一幕暗示我们可能已经发生了某些事情。盒子里装的是什么？字面意义上的真相并不重要，重要的是象征意义上的真相，那就是盒子里装的是对于那个嫖客来说极其色情的东西；这种真相才是布努埃尔所关注的。”《白日美人》的核心精神已经被这短短的一段话抓住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊伯特并非事事都有先见之明，例如他对电影胶片是否会为数字技术所取代的判断就与后来的事实相差甚远，但他坦然将当初预测错误的文章收入书中。这些带有明显历史局限的思考，正巧成为最鲜活的一手记录，大约伊伯特自己也没想到这点吧。所以，我们阅读罗杰·伊伯特，并非仅仅是在阅读罗杰·伊伯特，我们同时也是在阅读一份跨越近半个世纪、直面当代电影巨大变化的文化史档案。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20914046/answer/16598139
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
猪肉价格现在越来越低，到五月份的时候会涨吗？？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;依据常识，如无特殊原因，如猛然间，疫病流行，大批猪死亡，猪肉价仍将维持低位。直至9至10月份，可能再现高位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里的常识是所谓“猪周期”：&lt;br&gt;&lt;br&gt;猪多猪少，是由母猪来控制的。猪的行情不好，饲养户会杀母猪，行情好，饲养户会增加母猪。从成功交配、怀母猪的怀胎期、出生后选出能繁母猪饲养、性成熟、进入育龄期，再交配、怀孕、猪仔出生，饲养半年出栏，大体需要两年半。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在猪按传统的办法由农户散养时，农民养猪一为杀年猪，二为获取农家肥，三是顺便有点出售。过去到农村，见农户养得有猪，就知该农户日子还过得去，杀得起年猪，有肉吃，有肥料，庄稼也还行。农户养猪，多在1至3头之间。目的不是出售。农民的话是：养猪得过年；养猪不挣钱，得把肥种田。城乡人口基本稳定，猪的饲养量是个常量，一般情况下，猪的周期在市场上反映不显著。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在情况不同了，农村规模饲养户大量增加，饲料工业兴起，养猪就是为了挣钱。新法养猪，一户农户养上几十百把头猪，精力上也顾得过来。许多农民不再养猪，或者养猪只是自食要点肥料。这种情况下，猪多猪少，就完全受市场行情控制。按我的印象，这种情形的典型出现，大体是近五六年间的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在前期猪价高的刺激下，饲养户拚命多养。猪仔在养到5个月左右进入最佳出栏期，如果过了，猪照样吃食，却不怎么增重了，会越养越亏，于是集中地大批地出栏，猪价就下来了。出栏猪价格一下来，猪仔的价格就下来，猪仔的价格下来，养母猪就不划算了，于是就杀母猪，母猪越少，后续的猪仔就少，到一定时候，能供给的商品肉猪就少，肉价就贵，想降也降不下来，商品肉猪不是想有就有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的情况反之，是猪的存栏量很大，不仅是当前的出栏量大，而且正在成长期的猪的存栏量也大，一定要这部分猪消化到一定的临界点了，才会重新进入上涨期。这个低价期，大约在半年左右，明显的再度上涨，大约就在9、10月份左右，以往的经验，也证明了这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的市场行情周期与猪的生育周期也大体一致。现在业内人士认为是2至3年，我的算法是2.5年，大致一样。这种情形的反复出现，不仅严重地影响了市场供给，也给养殖户带来了严重损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;行情周期与猪的生育周期如此一致，表明基本是放任自流，没调控，或者是有调控没作用。有的调控甚至是反的，比如在城市猪肉价高企时，国家出台政策补贴母猪饲养，实际上这个时候，不需要鼓励，饲养户已经行情刺激下大量养猪喂母猪了，补贴政策会加剧这一势头，导致猪价的下一轮深跌。当时看到这样的政策出台，真让人无语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的看法是，政府在这方面的作为，应主要放在稳定母猪的保有量上。在农村，最严重的信号，就是饲养户杀母猪，现在正处于这一关头，最该补贴母猪饲养，如果母猪数量稳得往，即使在9至10月份，价格再度上来，但因有母猪保有量，猪仔能迅速补上来，就能迅速平抑价格，弱化周期的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这里面还涉及到诸多问题，例如，猪是统一屠宰的。养猪没有税，但屠宰有税。而屠宰这一道环节，该收的钱照收，该交的税费照交，屠宰场可以坐赢不输，地方政府的收入也没问题。对于其他，是不太操心的。而母猪保有这一道环节，涉及谁来保，由哪些饲养户来保，保到什么程度等，都需要有深度研究和一套政策框架去实现，并且需要具体的部门去负责任地实施。既往的周期已经一再提出警告，如果不在这些方面去多加努力，这样强度的猪周期，就还会继续发生下去。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20911736/answer/16593442
</link>
<author>
Julius Hui
</author>
<title>
有没有一种字体比 Helvetica 更适合用於 iOS 系统界面？
</title>
<description>
事實上Helvetica Neue要留下來有太多字體設計以外的原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）Helvetica Neue在iOS介面，特別在Retina Display上，的確十分legible，也的確有一種中性感覺是其他字體沒有，在這情況下除非政策有大變動，否則不會輕易改變；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）以iOS描準大眾市場的政策，Helvetica/Helvetica Neue作為大眾最熟知、代表小眾品味的字體，在市場策劃上有其策略性考慮；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）從樓主的圖中所見，Avenir明顯代表了一種取向（溫暖、人性化、可愛），跟Apple一直以來選字體的取向（如Myriad、Helvetica、Lucida Grande一類全無特別個性）不同，除非蘋果正進行新的市場策略，否則也不會輕易改變。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）樓主也說了，Helvetica Neue的中性，跟中亞、亞洲地區的黑體相配合，這對於蘋果的全球營銷很重要；&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此一來，想像一下市場上有甚麼字體可以取代Helvetica系列的地位，你就可以想像到答案。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20915768/answer/16595883
</link>
<author>
Keith
</author>
<title>
电脑桌面图标为什么是竖排而不横排？有什么讲究吗？
</title>
<description>
•&lt;br&gt;抛块砖。我觉得是为了方便多视窗的显示和操作而选择了竖排。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/54/ef54888a2617cee381a29d844b99b807_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;412&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ef/54/ef54888a2617cee381a29d844b99b807_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;上图是windows 3.1的界面（3.0似乎还没有桌面图标这个说法？），我们看到图标是竖直排列的，而图片的右侧，我用红圈标出了图形用户界面中的一个重要元素——滚动条（ScrollBar）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常情况下，人们在观看屏幕时，视线是从上往下扫视的，当窗口中内容太多以至于一屏无法完全显示的时候，人的本能是跟随视线向下寻找延伸。垂直滚动条的设计更方便人们从上向下阅读窗口的需要。当然，水平滚动条也可以帮助显示完整的内容，但水平滚动条单独出现的情况非常小，而垂直滚动条却往往是可以单独存在的。另外，除了包含各种图标的窗口，还有很多窗口是包含很多行文字的，图中的右上角窗口就包含了这样的内容，对于这种窗口的展示，垂直滚动条就更有帮助了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说明了滚动条的问题，接下来我们就会发现，为了在有限的窗口内展示更多的内容，窗口的形式在垂直方向上必然越长越好。在这种情况下，用户调节窗口时会优先照顾窗口的长度，而桌面上的空白部分自然会留在两边（似乎Windows一般在左边，Mac OS 一般在右边）。那么在这个区域放置竖排桌面图标就是顺理成章的事情了。同时，竖排的桌面图标也很方便图标在桌面和窗口之间移动。可以用手操作鼠标体会一下左右移动和上下移动的区别，能够明显地感觉到左右移动更加轻松。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片来自：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/photos/album/38150913/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;CodeName.A™的相册-WINDOWS桌面版本的历史&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19874476/answer/15257072
</link>
<author>
Eric余健
</author>
<title>
公司每年有几千万的净利润，为什么还要和银行长期借款几百万？
</title>
<description>
1.净利润不代表有现金流量，举一个简单的例子（不涉及税费），A公司销售1000万元的产品给B公司，B公司是在3个月后才付现。这时候A公司可以确认销售收入为1000万元，但是没有拿到现金。A公司如果需要付现款给供货商，就需要利用自身的资金或者从银行贷款。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.不要有负债就是不好的观念。假设银行的贷款利率假设为6.5%，一项投资的年收益为7%，这时候能用公司自身的信用或者闲置的固定资产作为抵押物去银行借钱赚0.5%的收益，何乐而不为呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.能从银行借钱，在某种意义上都代表这个企业相对可靠的，因为银行不会无缘无故去给企业贷款，前期会做好很详细的调查，判定需要贷款的项目或者是企业自身发展的资金需求是可靠的、风险低的、能获利的，才会放贷给企业。在国外，上市公司A宣布获得了XX行几亿贷款，股市都会有正面反应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：不少企业账面上显示利润很大，但是因为现金流断裂而倒闭的，在银行看来，没有什么比现金流更重要了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20737667/answer/16012520
</link>
<author>
任浩
</author>
<title>
老鼠吃了老鼠药后什么感觉？
</title>
<description>
      老鼠药里的活性物质是四亚甲基二砜四氨，毒性特猛，据说超过氰化钾！&lt;br&gt;      这玩意儿的主要作用是阻断γ-氨基丁酸受体，γ-氨基丁酸有中枢神经抑制作用，因此，老鼠药可以引起神经强烈的兴奋，按照老鼠药的给药方式，老鼠会在一瞬间大脑电波完全混乱，然后就晕过去了，失去意识，全身抽搐，口吐白沫，我个人觉得不会有感受到肚子疼和全身发冷的机会～～&lt;br&gt;      手机回答真是累，明天我再补充一点吧～&lt;br&gt;&lt;br&gt;      γ-氨基丁酸(gamma-aminobutyric acid, GABA)的神经抑制性是许多镇静催眠药发挥作用的基础，他们所产生的作用正好与老鼠药相反，例如苯巴比妥和我们常说的安定(地西泮或苯甲二氮卓)，如果有人误食了含有四亚甲基二砜四氨的老鼠药，这些与之作用相反的药物则可以用来应对抽搐等情况。说道这里不禁感叹，这些个玩意儿可都是居家旅行，杀人必备的宝物啊！&lt;br&gt;      还有一种老鼠药是氟乙酰胺，进入体内过后分解为氟乙酸，可以抑制体内&lt;b&gt;三羧酸循环&lt;/b&gt;，但是作用就没有四亚甲基二砜四氨那么迅速了，起初可能没事儿，然后就呕吐，老鼠心里多半想是不是吃错东西了，然后越吐越厉害，想着多半是要歇菜了，到底母老鼠怀的是儿子还是女儿也没机会知道了，然后开始抽搐、呼吸困难，最后嗝屁。这个倒是有可能会肚子疼，呵呵～
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20905103/answer/16584249
</link>
<author>
ZBBBB
</author>
<title>
淘宝的评论归纳是如何做到的？
</title>
<description>
作为这个产品技术团队之一，简单说下这个过程：&lt;br&gt;1，按类目特征，拉取这个类目下的评论，进行分词，统计词频；&lt;br&gt;2，对词进行聚类，包含常用的LDA，结合本体库，将词进行归类和分类，建立语料库；（分类是最重要的一步，比如服装类目下学院风、淑女、熟女、休闲等都会归为款式这类）&lt;br&gt;3，属性情感搭配，建立属性词和情感词的连接关系，判断分句的情感；&lt;br&gt;4，属性词+情感词转换到属性类的情感，对句子进行位置标记；&lt;br&gt;5，将属性情感和位置标记结果build到搜索中，便于根据标签反向检索内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;借用一句话：产品从0到1是很容易的，但是将1做到100确实个不断优化的过程，期待对这方面有兴趣的人给予建议和指导，也大大欢迎加入共建。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20887702/answer/16588203
</link>
<author>
张牧云
</author>
<title>
中文的音节模式，是不是音乐创作的硬伤？
</title>
<description>
&lt;em&gt;前注：由于我想到什么说什么，可能内容在原有格式上有多次添加。希望能够更完整地解释这个问题。欢迎大家讨论。&lt;/em&gt;&lt;br&gt;个人认为从语言规律上，中文确实在音乐上&lt;strong&gt;有所限制&lt;/strong&gt;，这个限制是&lt;b&gt;发音&lt;/b&gt;所带来的歌词&lt;b&gt;叙事性弱&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;      解释一下我理解的叙事性，我理解的叙事性就通过歌曲歌词表现出一个完整的故事。举例来说传统的乐府诗歌都有很强的叙事性。例如这首：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;崔颢《长干行》&lt;br&gt;君家何处住？妾住在横塘。&lt;br&gt;停船暂借问，或恐是同乡。&lt;/blockquote&gt;      诗人惟妙惟肖的把一个少女搭讪的过程刻画了出来，同时很&lt;b&gt;Catchy&lt;/b&gt;，简单的概括就是&lt;b&gt;押韵&lt;/b&gt;。古人对&lt;b&gt;韵&lt;/b&gt;的要求极高。古人通常使用官方颁布的专门指导押韵的书，如《唐韵》、《广韵》、《礼部韵略》、《佩文诗韵》、《诗韵集成》、《诗韵合壁》。同时，也可以&lt;b&gt;按照规律出韵&lt;/b&gt;保持诗歌的自然感。当然涉及到平仄音等问题。&lt;br&gt;     我举一个例子，被经常拿来恶搞填补歌词的金坷垃广告词。&lt;br&gt;    &quot;肥料掺了金坷垃（L&lt;b&gt;a&lt;/b&gt;），一袋能顶两袋撒（S&lt;b&gt;a&lt;/b&gt;），肥料掺了金坷垃（L&lt;b&gt;a&lt;/b&gt;），小麦亩产一千八（b&lt;b&gt;a&lt;/b&gt;）”&lt;br&gt;      整个广告的所有台词都以a作为词尾的韵母，非常Catchy，让你无法从脑海里忘记，而且朗朗上口。押韵是词曲创作的很重要一部分，通过韵母来体现歌曲的连贯性。这也是年火过的金坷垃广告台词被各种恶搞录入不同旋律的原因。&lt;br&gt;      朋友可以试着随意改变一下你比较喜欢的中文歌词词尾的词汇。试试看是否依然朗朗上口。&lt;br&gt;      也就是说&lt;b&gt;中文歌的歌词内容受到韵脚的限制。  当然作词者也可以通过换序，出韵，改变节奏等方式扩展这个限制。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以这就是我们常听说的：&lt;br&gt;“不能轻信歌词.作词的为了押韵什么狗屁道理都写的出来。”&lt;br&gt;个人觉得在韵脚限制下的表达能力就是词作家水平的体现。个人不太喜欢的一些网络歌手的歌词会重复使用大量的“子”，“儿”作为句尾，光在歌词上就让听众失去了兴趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我们再来说&lt;b&gt;日语，&lt;/b&gt;日语相对中文：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;  注重节奏，即音拍语言（例如っ表促音或喉塞音）。本人暂时没发现当代汉语有这个结构（翻日语歌中的一大问题）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;  发音结构相对“干净”：音韵学上（非语音学） 原音只有あいうえお（a i u e o）五个。 再加上ん的鼻音。&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;语法活动性没有汉语大。 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt; 所以，日语歌词在编写是虽然可以押韵，但是没有必然需求。从而拥有在歌词创作比当代汉语更大的自由度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;而我前面为何说&lt;b&gt;叙事性弱&lt;/b&gt;呢，而不直接说&lt;strong&gt;自由度低&lt;/strong&gt;或者楼主所谓的“&lt;strong&gt;硬伤”&lt;/strong&gt;呢。&lt;b&gt;因为我汉语博大精深，押韵也可以写出很多华丽的词句（鼓掌）&lt;/b&gt;。但是有难度，尤其是在歌词中叙事的自由度是明显受到很大。需要作词者有一定的文学功底。所以如果楼主一定要用中文翻日语歌，建议的努力的过程中可以考虑换走向，或者通过我前面陈述的那些扩展限制的方式扩展。 &lt;br&gt;　　　以上都是个人关于&lt;strong&gt;歌词创作&lt;/strong&gt;的感受，关于你问题下的经验&lt;strong&gt;“相信有不少人尝试用中文去翻唱国外的一些歌曲会发现好别扭。或者这种感觉叫违和感？”　&lt;/strong&gt;那么下面的例子将会告诉你真相&lt;strong&gt;：华语歌坛里充满了大量的翻唱成中文的日语歌曲&lt;/strong&gt;，我将随手搜到的例子将附录在下面，这些只是一部分事实上存在的更多。很多耳熟能详的歌曲让你出乎意料。不知道搂主在唱这些歌的时候是否有&lt;strong&gt;违和感&lt;/strong&gt;呢&lt;strong&gt;？&lt;/strong&gt;我个人无论从唱得角度还是听得角度来讲大多良好创作的歌词是&lt;strong&gt;没有违和感&lt;/strong&gt;的。所以&lt;strong&gt;是否违和取决于中文词作者。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://zhidao.baidu.com/question/266642441.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;求一些被翻唱成日语的中文歌曲的日语版&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.u148.net/article/26734.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;那些翻唱与被翻唱的日语歌（中文版你应该很熟悉）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://wenku.baidu.com/view/af4663d9a58da0116c174968.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中文翻唱日语歌曲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://wenku.baidu.com/view/52a91ff74693daef5ef73d0d.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;经典日文翻唱歌曲大全&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://wenku.baidu.com/view/d864f5305a8102d276a22f00.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;50首中文翻唱日文原版歌曲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://wenku.baidu.com/view/a2ef26232f60ddccda38a0bb.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;被翻唱的日语歌大集合&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;      以上是根据语言来评价，至于楼上所谓的中日创作水平什么的，本人只能靠直觉告诉你：&lt;br&gt;&lt;b&gt;整个国民音乐音乐水平都被日本虐了啊！其苦修！.(和语言无关）&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19892703/answer/16589318
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
有哪些适合社交宴会场合穿，外观低调但不乏风度的休闲男装？
</title>
<description>
谢邀，看到高票答案震惊之极。除了没有LOGO那个说得对之外，其他的都有一种朝鲜人民在金刚山下迎风流泪地同情美国人民太穷吃不到天然有机食物的感觉。&lt;br&gt;TF的东西……不是说不好，但地位就是珠宝中的宝狮龙，保时捷里面的卡宴一样，高的地方是上不去的，浮夸得也太厉害，透着GAY的那种强烈shiningshining气质（无对GAY不敬之意，本人是各种恋情的平等支持者）。所谡“成衣翘楚”之类的话，TF自己听了都要惶恐，而且SKYFALL里面的根本不是成衣，是TF的定制。一边夸着TF的定制一边说大家不要买定制了，真的挺没意思的。&lt;br&gt;还有，emporio armani一般不缩写为EA 就跟 Dolce&amp;amp;Gabbana不能缩写为D&amp;amp;G一样。至于对于谢思宇的推崇，嗯，过分点，这其实就是一小米手机，至少要说到三星，才有跟水果PK的可能嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说正题“社交宴会场合穿，外观低调但不乏风度的休闲男装” 这个稍有点矛盾，但我理解为是在社交中不要显得那么正式对吧。以一万块的标准而言。&lt;br&gt;我会推荐ralph lauren的紫标，懂的人都懂，不懂的人也以为没啥。&lt;br&gt;当然，emporio armani也是不错的选择。&lt;br&gt;B家的能得出手的就是风衣，室内肯定要脱下来了，你要想更低调，直接上barbour吧，还便宜些。&lt;br&gt;HUGO BOSS的也不错，中规中矩。&lt;br&gt;我个人对CK的感情也很复杂，有的时候觉得太大路，但是偶尔一两件成衣，设计还真的有新意，适合社交场合上穿 ，有眼前一亮的感觉。&lt;br&gt;当然上面各位推荐的去ww chan 或者trands定一套 sport jacket也是不错的选择，可以说是最适的方案。&lt;br&gt;还有ZARA，虽然便宜，但是设计感都在的。反正社交用的衣服最好只穿一两次，所以选它家的也不错。&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;最后的建议是，其实不要完全盯着品牌去选，社交休闲场合上身下身一套牌子很土气的，男装的款式又不多（相对女性)，先找准风格去定位，然后随便买买就可以了，这方面你不妨去看看一些香港的八卦杂志，比如《忽然一周》之类，里面的记者会对派对上的明星达人们的衣着从牌子到风格进行变态级的分析，你去感觉一下喜欢哪个明星达人的，自己参照去买就OK了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，男装配饰虽然很小，但很重要，因为讲的就是“最是那眼角一抹的风流”。男装的低调其实就是闷骚，在大多数人不注意的地方下功夫，这才叫功力了。可以向母贝制品上靠，因为要低调的人也不是需要那种远远五米就看到你什么牌子的人，走近了看，懂的人自然懂。一双好的雕花燕尾牛津加分很多的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再者，减肥健身吧，社交上再贵的衣服比不上二两胸肌和强壮的臂弯，哈哈。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20910864/answer/16596354
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
苹果员工，Segway 前动力学工程师 John Morrell 是谁？有过哪些成就？
</title>
<description>
谢邀…&lt;br&gt;&lt;br&gt;John Morrell 是一位机器人方面的天才，曾担任耶鲁大学工程创新和设计中心主管。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在耶鲁大学时，他参与 Segway 项目，负责研究机器的拟人行为，外加研究人机界面。后来因 Segway 的专利成为了工程创造设计总监。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前一段时间他已经把机器人对残疾人的辅助和互动进行了完善，而且把机器对人的命令反应作出了优化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在 2010 年 ，John Morrell 研发了座椅行车警示系统，旨在通过震动来传递触觉讯号，帮助驾驶员感知逼近的潜在危险，避免视觉盲区导致的交通事故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来 John Morrell 还利用这个技术开发出对儿童姿态给予反馈的椅子，也通过振动提醒一个人的坐姿是否正确。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，他最著名的发明就是于 2002 年在 DEKA（DEKA Research and Development Corp）团队中与创始人 Dean L. Kamen 设计了 Segway ，而且创立了思维车公司（Segway LLC. &lt;a href=&quot;http://www.segway.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;www.segway.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在 DEKA 中开发了一种自动平衡式动力轮椅 iBOT ，使用精密的陀螺仪来代替人类的前庭与耳蜗等平衡器官，用智能的车轮代替残疾人的脚，发展出「动态稳定」概念，并且由强生公司获得专利权来销售。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上可以看出，John Morrell 是一个善于把技术和拟人结合在一起的工程师，从他的 LinkedIn 主页了解到，John Morrell 加入了 Mac 部门，还聚集原 Segway 项目的元老，现在他们都为苹果工作，不出所料的话苹果应该会有大动作出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从现在的趋势来看，我们似乎接近下一个硬件革命时代了（今年的 SXSW 2013 也许就是个预示），而 John Morrell 的这些消息应该和苹果的下一个侧重有关，苹果公司可能会在我们意想不到的领域有所突破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，材料欠缺，只能写这么多了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20914678/answer/16593851
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
Puzzle &amp; Dragons 是怎么设计收费点，才能一个月赚一亿美元的？它的高付费玩家在玩什么？会付多少钱？
</title>
<description>
作为曾经的日本手机社交游戏从业者，需要仔细回答一下这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Puzzle &amp;amp; Dragons 的分类是&lt;b&gt;“日式卡片游戏”&lt;/b&gt;。这类游戏有成熟的设计方法和盈利模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Puzzle &amp;amp; Dragons 的火爆也不是今天的事情。他霸占日本 AppStore 销售额排行榜至少是半年前的事了。。。当然，中国科技报道的后知后觉，也不是什么新鲜事。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说这类游戏的基本设计方法。不涉及真正的例子和数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1 收费点设置&lt;/b&gt;&lt;br&gt;收费方面，采用建立游戏循环 -&amp;gt; 制造限制 -&amp;gt; 设置收费点的方式。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/16/751652229d8640b8caca9c07860c24ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;864&quot; data-rawheight=&quot;486&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;864&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/75/16/751652229d8640b8caca9c07860c24ae_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/43/dd4340394a766e00a0f6f40de685151e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;864&quot; data-rawheight=&quot;488&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;864&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/dd/43/dd4340394a766e00a0f6f40de685151e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/a7/83a7d80d9698aa4dd23e5250c55c75af_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;864&quot; data-rawheight=&quot;486&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;864&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/83/a7/83a7d80d9698aa4dd23e5250c55c75af_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;理论上，你可以设置很多收费点。 Puzzle &amp;amp; Dragons  也是这样做的。扩张好友，扩张宠物格，恢复体力，扭蛋，复活都设置有收费点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，经验上，&lt;b&gt;几个收费点中盈利最高的，一定是“扭蛋”。日本叫做 ガチャ。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 ガチャ&lt;/b&gt;&lt;br&gt;ガチャ 在业界是个有魔力的词，重要度甚至高过 ARPU 。本质其实就是“开宝箱”，或者更直接的说，是&lt;b&gt;赌博&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;博彩业的高收益人人羡慕，但限制很多。不过，披上高科技的外衣，就不一样了：谁都可以做，而且还是科技领袖， IT 先锋。腾讯，网易。。。大票的科技公司都在靠这个赚取大多数利润。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ガチャ 因为对盈利的贡献实在太大，于是产生了很多变种。在日本引起争议最大的，是“ コンプガチャ”。コンプガチャ 也很简单，就是几次开宝箱取得卡片，可以再次合成稀有卡片。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/6c/296cf798212bd124c9b5add141b10b7a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;864&quot; data-rawheight=&quot;485&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;864&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/29/6c/296cf798212bd124c9b5add141b10b7a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;仅仅是 コンプガチャ 这一种赌博形式，就贡献了 GREE 等游戏公司的利润的 1/4 。而 GREE 的盈利是多少？2012 年的数据是 6 亿美金左右。也就是一个赌博方法，能贡献 1.5 亿的利润。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ガチャ 的魔力就在于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 管制&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很明显，手机游戏行业需要被管制。因为他实际上是&lt;b&gt;赌博行业&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本也的确用管理赌博行业的法律，在管理手机游戏行业。所谓“景品表示法”。コンプガチャ 被管理部门指出有违法嫌疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种管制很快在股价上有所反映。 GREE 的股价在一天之内就可以跌掉近 1/4 。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/56/e3566d6b4734cd836a632d8ccd85de9a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;864&quot; data-rawheight=&quot;486&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;864&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e3/56/e3566d6b4734cd836a632d8ccd85de9a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4 Puzzle &amp;amp; Dragons &lt;/b&gt;&lt;br&gt;介绍了这么多背景，再回头分析 Puzzle &amp;amp; Dragons  会靠谱些。所有要素里面最关键的一点是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Puzzle &amp;amp; Dragons 的怪物（卡片）是需要组队的！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这可以说是コンプガチャ 的一个变化。这种赌博形式会驱动玩家大量投入现金。于是，游戏公司可以得到较高的 ARPU 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Puzzle &amp;amp; Dragons 不但有高的 ARPU ，制作也非常精良，消彩蛋的战斗模式也非常有趣。因为他&lt;b&gt;好玩&lt;/b&gt;，获得新用户的成本会变少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更高的 ARPU ，更少的用户获得成本，&lt;/b&gt;决定了游戏公司愿意投入更多的费用获得新用户。 Puzzle &amp;amp; Dragons 在日本是上了电视广告的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么 Puzzle &amp;amp; Dragons 高盈利的公式就很简单了：&lt;br&gt;&lt;b&gt;高 ARPU x 高用户量 ＝ 一亿美金一个月的高盈利。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5 最后的话&lt;/b&gt;&lt;br&gt;视觉，交互，收费设计，数据分析，推广等方面全面的优秀，造就了这款游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是不要忘记，最终，造就巨额盈利的，是&lt;b&gt;赌博&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;或者，更根本的说，是&lt;b&gt;人的欲望&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也正因为如此，这种游戏在中国，也应需要相应的&lt;b&gt;管制&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20541076/answer/16591923
</link>
<author>
王怡
</author>
<title>
3D 打印出的肾可以移植么？
</title>
<description>
我也看过这个视频，觉得很神奇，但也有很多想不通的地方。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，细胞与细胞之间的连接是一个非常复杂的问题。单个细胞之间可以通过细胞膜的相互作用连接，方式包括紧密连接、黏着连接、间隙连接，结构上大体都是由细胞膜上的跨膜蛋白完成的，同时还需要多种细胞外基质和细胞内骨架蛋白的参与。这些细胞外基质当然都是由细胞本身所分泌的。但这就出现了一个问题：只有结构功能正常，有时甚至是只能在体内，细胞才能正常分泌细胞外基质，那么，打印出来的器官能保证这些基本但苛刻的条件么？目前，细胞培养已经很普遍了，几乎所有细胞都可以体外培养，但人造器官很多都是因为不能解决细胞连接的问题而不能实际应用，因为如果细胞连接不成功，就基本可以说不存在成型的器官，更何谈正常的功能？就更不要扯细胞连接还有物质交换、信息传递等更加复杂的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，一种层样组织（比如膀胱、血管、胃肠、角膜等）都是由多种细胞先按种类形成各自的细胞层后，再逐层叠加到一起而形成的（就像汉堡，由上层面包、牛肉饼、奶酪、下层面包叠在一起组成），但组织不是单纯叠加就完了，很多时候会存在一种叫基底膜的东西，是不同的两个细胞层之间的膜样物质（不是细胞，是由细胞分泌的），基底膜一般都很坚固，起到附着、抵抗细菌侵入深层组织或抵抗机械力冲击的重要作用，是不可或缺的。但有些基底膜是在胚胎期形成的，出生之后是不可再生的（比如是由胚胎细胞分泌的，而胚胎细胞在出生前就退化消失了），那么，这层基底膜是怎么打印出来的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，就像楼上所说的，首先选择膀胱进行3D打印是一个聪明的选择，因为他功能单一，结构简单。但肾基本上就是一个血管包，里面全部是密密麻麻的血管，各种膜结构超多，功能超复杂，真的能够打印出一个能用的肾吗？我真的不知道。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20636077/answer/16588198
</link>
<author>
刘野枫
</author>
<title>
什么家庭条件的人，才适合读博？
</title>
<description>
刚刚写完thesis第六章上来放松的劳资必须来贡献一点能量. &lt;br&gt;&lt;br&gt;认识的博士们家里是老师的比例蛮高. 做生意的偏少. 家庭环境当然对人有影响, 这个倒没什么可说的.&lt;br&gt;但关于家庭境况好坏对选择“该不该读博”时的影响觉得真是很重要. 很多人进博士前都缺少思考的. 身边已经有无数的例子进入了才发现跳进了火坑, 每天过的生不如死痛苦无比压力巨大, 抱着&quot;博士毕业了待遇会更好&quot;入学熬完三五年发现还是在跟硕士生一起抢饭碗.&lt;br&gt;&lt;br&gt;这几年在学术和创业的圈子来回跳, 勉强算不太容易遇到的经历, 跟只呆在一个圈子看这件事的童鞋相比大概可以提供一个不一样视角.&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会这么考虑:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/26/3b266245cd56d6c40dfcdccaab36281c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;305&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;===1的情况===&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不管家境毫不犹豫去. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你将在最优质的环境中跟全世界最聪明的一群人一起做你最爱的事. 你将有机会通过它达到一个&lt;b&gt;其它任何路径都达不到的高度和平台上&lt;/b&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;一个一起入学的朋友, 不是什么少年天才(i.e. 不是少年班或各路竞赛)也不是一直一路优秀到底的大牛(i.e. 不是北清本科又各路保送) 的普通的985学校硕士毕业过来读博. 但刚好跟到了他方向上亚洲第二的教授, 又碰到了非常喜欢的研究方向. 这几年看他都不知道有没有休息过的一直泡在实验室. 但碰到他的时候一点也不觉得他累. 那些他实验室其它人都觉得非常枯燥无聊的东西他都做的很享受. 从第二年开始就一直成果不断. 博2下半年已经拿到了国外研究所的工作邀请, 他很顺利的夏天毕业, 之后听说在想回清华教职还是去米国他们行业第一的公司. 我想这都是他以前背景难以达到的地方.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;===2的情况===&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果家庭压力比较大, 不要去.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以看看这张照片&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/16/061643f9314bfbac1f082d4343368241_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1296&quot; data-rawheight=&quot;968&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1296&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/06/16/061643f9314bfbac1f082d4343368241_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;在学校的seminar照的, 这是理工学院的情况. 大概可以看到博士生的毕业率不会高于50%. 如果是文科, 这个数字再除以2也不会嫌高. 也就是说, 你有一半的机会会退学. 做研究大部分时间都在失败, 在永远的失败中让你坚持下去的动力大多数是你对这件事的热爱. 所以在一件你不喜欢的方向上做研究, 很难成功. &lt;br&gt;&lt;br&gt;一个博士所需要的时间从3年到5，6，7年甚至更长不等. 认识的博士很多来之前没仔细看实验室是干什么的, 进去之后才发现做的事情完全没兴趣, 只能被教授赶着做事, 每天都苦恼无比, 也很难有好的成果. 这些在3, 4个不同学校的同辈到现在已经从退学了6，7个. 那个时候再回到求职市场基本只是一个年龄比较大的硕士应届而已. 继续熬着的不少也只是混着日子等毕业. 带着没有什么竞争力的成果去就职. 如果家庭压力比较大, 这读博损失的机会成本是不划算的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;===3的情况===&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果家庭压力比较大&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, 多考虑.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内: 国内做学问环境很差. 回国创业时候最大的感受真的是“浮躁”. 所有人都只关心房子, 只关心钱, 没有人关心你做什么&quot;事&quot;. 碰到一个清华的博士喝酒聊天, 得到结论这年头在国内想要能安安静静做学术可能真是需要脑子偏执到近似变态才能不受周围的影响, 我们都做不到. 当然国内有非常牛逼的实验室有成果非常牛逼的博士, 但相对集中在那比例很小的几所学校. &lt;br&gt;&lt;br&gt;差学校: 博士的就业市场本来就很小, 学术也是一个很讲圈子讲&quot;血统&quot;的地方. reference比很多东西都重要. 道理是学者最重要的就是声誉, 他们推荐的人一定是经过他们认可的. 如果学校不好, 你的校友网络就不好, &quot;血统&quot;也不好, 推荐也不给力. 在去微软研究院做research intern时, 同一周入职的二三十个人自我介绍, 发现只有我一个人是自己申请进去的, 其它人清一色的导师推荐. 不难想他们的背景也很统一, 大部分当年都是在清华北大科大读的本科. 在这个环境中去了普通学校普通研究室想完全靠自己做出成绩来要辛苦的多. 而且做研究本来也是踩在前人肩膀上做的事, 研究室以前没有积累靠你一个人做起来很难.&lt;br&gt;&lt;br&gt;差专业: 一些打酱油的专业将来多半要转行. 这是说打酱油不是说这些专业本身有什么不好, 而是说这些学识不为这个阶段的社会创造任何实际的价值, 所以你的学识才能自然也就不能被社会认可来换成收入回报给你. 可能只有在欧洲一些均富的国家阿猫阿狗大家收入都一样的还可以过的不错. 只是因为本科毕业就业不好读了硕, 读完了继续因为就业不好又读了博, 压力实在很大. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;===4的情况===&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;想了想应该只有&lt;/b&gt;&lt;b&gt;随便混完了工作横竖是安排的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;二代们旅游放松开眼界约洋炮才受的起的选择. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;_(:3J∠)_&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后再来吐槽一下“读博待遇一定会更好”的说法. &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不做研究还是天地挺广阔. 但如果要保持做研究性质的工作, 那博士的就业市场很小, 当然这个市场最低要求是博士所以其它人也根本进不来. 计算机在国内的几条路:&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 高校: 算是拿到一个top5学校的教职口头offer, 听起来挺好的, 但收入只有去公司的1/4-1/5, 再比比上海跟东京已经差不了多少的物价. 无怪以前看到香港教授吐槽在大陆知识已经廉价到了可耻的地步, 同级教授工资应该是香港的1/10以下. 也不用想太多项目拿钱什么的, 刚进去这几年也没你多少事.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 国家研究所: 大概是中科院, 电子集团各大所等等: 比高校收入高一些, 比起公司差一些. 很“稳定”. 也需要熬熬年头.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 企业研究所: 国内最好的大概是微软研究院, 研究员应该算是接近global pay的感觉, 国内没有任何公司可以相比的起薪, 但部门小, 不会经常招人, 要求非常高. 因为基本是一个烧钱的部门也不能人太多了. 比较没意思的是他们对产品线的影响力其实非常小. 剩下一些大外企IBM, Intel, Yahoo等等也都有研究院在国内. 本土公司除了华为有一个诺亚方舟实验室，联想有一个研究院，基本没有做研究的部门. 总的来说数量很少. 这个看起来这在国内是收入最高的选择. 但在微软时候的导师在送另一个实习生离开去读博的时候，也对那熊孩子开玩笑样的吐槽到 &quot;你现在可能还没体会, 之后你会发现你今天所做的读博的决定是一个重要的承诺, 承诺你将用更苦逼的工作换来更少的收入(work harder for less money). 将来你会发现你那堆本科毕业去投行的同学已经钞票堆里打滚, 而你还没毕业还在码代码&quot;. 他自己是个剑桥计算机本硕博的英国佬.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 博后: 也就是合同制的研究员, 一般一次合同2年. 在国外能有大概养活三口人的收入. 大概有小一半博士的道路就是不断的做这样的2年的研究员直到找到一份长期的工作. &lt;br&gt;&lt;br&gt;这应该是哥在知乎最长的吐槽. 因为实在看到身边太多无奈的例子. 我想说不是读博毁终生, 而是在选择的时候需要想的更多. 最重要的是, 你需要想的和比较的是&lt;b&gt;&lt;u&gt;你想要的生活方式&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;, 而绝不是收入.&lt;br&gt;就像在这里回答的一样:&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19569637/answer/13317155&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;毕业后 20W年薪 VS 清华大学博士 怎么选？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20912466/answer/16589930
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
三亚「海天盛筵」是怎么回事？
</title>
<description>
富人聚会 &lt;br&gt;有钱人明星富二代很多。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;正经的商务活动也不少，但这个不是我们关心的点，我们喜闻乐见的是很多小狼狗野模去找金主。 &lt;br&gt;很多北京去的模特，充场面的号称6000至3万一天。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这次突然爆出了是因为被警察查，被警察查是因为有人实名举报。 &lt;br&gt;昨天晚上忍不住八卦的欲望打电话给去的人，说是很多小party，乱的也有不乱的也有，起因是有个上海普通富二代不够钱定卡座（10万开卡酒水另算，香槟3000起），然后觉得被真.富二代羞辱了。不知道为什么就实名举报有人吸毒了（当然也没冤枉，确实很多人吸毒），再然后警察就来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在坏了很多人的财路和名声不算，还弄的现在那边很多人回不来，机场说是有警方开始抽查验尿，不少真.富二代被困住了，都说要搞他。头脑发热举报的富二代叫夏沙沙（音），今天早上有人说夏沙沙就是微博上面的港怂萨沙。 没确认过，不清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最搞笑的就是很多微博上面加V的模特，平时都是晒包晒P过的脸晒别人车，前几天还很风光的晒活动证，各种高端状女神状名媛状....现在一个个删帖。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20910234/answer/16584107
</link>
<author>
Ma Dr
</author>
<title>
一些人不再使用 iPhone 而换成其他系统智能手机的原因是什么？
</title>
<description>
当我还年轻的时候，总是不明白那些中年人，为何总要买品牌整机的，DIY又便宜，性能又好。等我步入中年，我才意识到，我没那个空闲去DIY，每天被老板、客户、同事反复折腾，为了家庭承受着种种压力，好不容易静心下来，你要我去区别每款cpu的不同？记忆显卡的参数？我有这闲工夫？&lt;br&gt;&lt;br&gt;选择iphone也是如此，我没心情三天两头到各大论坛去扒拉各种的rom，刷了也不知道是否适合自己的使用，没心情去判断各种app到底是官方的，还是私人的，到底有没有吸金的陷阱。我要一台智能机，不是仅仅用来打电话、发短信，但也要拿起来就能用，安全性有保障，乱七八糟的事情，乔布斯帮我选择好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到这个问题，为什么那么多人换了，我觉得因为年轻人多且活跃，一方面满大街的iphone不时尚，另一方面，年轻人换手机勤快啊。我觉得还有就是对年华逝去的恐惧，我身边几个老男人换了note，都说XXX推荐的（XXX，包括师弟、表弟等一干比我们年轻的），但他们没刷过机，乱七八糟下了一大堆软件都说不清楚到底怎么用，下载仅仅因为免费。这个迈向老男人的年纪，还真怕被直接当成老男人，可以前，都是我们向别人推荐新鲜的电子产品，包括糟透了的wm。&lt;br&gt;&lt;br&gt;年轻人，有的是精力折腾，也折腾的起，就像我当年DIY一样。回去10年，我也会换的，但现在，我没这个精力折腾。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19688747/answer/16555321
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中医到底伤害了谁？为什么有些人甚至中医世家出身的人都对中医恨之入骨？
</title>
<description>
我想谈一谈我个人的一些经历与感受。&lt;br&gt;我的祖父母都是从事中医，我爸是消化科医生，主要是做胃镜肠镜之类的偏西医的东西，而我现在是学工科。可以说我家三代都没有继承上一代人的衣钵。&lt;br&gt;而我爸在我很小的时候就南下去广东工作，所以我从小是我的爷爷奶奶抚养长大，自然接触中医方面的东西比较多，再加上我是个药罐子，平时感冒发烧也不少，所以从小也吃了不少中药，所以对中医的疗效也不作怀疑，更不相信那是什么安慰剂，因为小时候特别讨厌喝这种苦苦的玩意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在回答这个问题之前我想说说我的祖父母。我们家并非世代行医，或者准确的说，会中医的只有我祖父那一代。我祖父是1932年出生，出生时候家里面条件非常不错，从小也接受了很好的教育，之后便上了县里面的初中，并以第一名的成绩毕业。只不过之后由于当时的政治原因，家里发生了天翻地覆的变化，我的祖父也无法继续上学。于是，我爷爷便跟随一位当地的老医生，开始学医。我曾祖父对我爷爷说：救死扶伤不会害人，每救一人，他人必当心存感激，方得苟活。（我不太记得了，大概意思是这样）&lt;br&gt;后来我爷爷又随着那个老师傅坐船顺着水路去武汉。当时船上有个人得了痢疾，非常痛苦，我爷爷就帮他治好。那个人非常赏识爷爷，于是在后来提供给爷爷在武汉医学院学习的机会。可以说我的爷爷真的是非常用功刻苦，读了当时可以找到的所有医书，并且先后向很多医生学习过，看好了不少的病，所以在那个时代，并没有因为他的背景而吃太大的亏，年纪轻轻便在当地有不错的名气。&lt;br&gt;爷爷后来到了县城的中医院去工作，只因才能太高，成分不好，于是处处受到医院的排挤。我爷爷看到前途无望，索性回到了乡下，在镇上的卫生院当一个小小的医生，但依然坚持不断的给人看病，有时候深夜睡的正酣，人家得病，也不得不披起大衣，冒着风雪去看病，所以也落下了一身的病根。也正因为如此，在文化大革命时，爷爷并没有受到打压，相反还有人过来接济。&lt;br&gt;爷爷退了休也没有停下来，因为大家一有病，便会来到爷爷家求医治，爷爷也从来是来者不拒，分文不收。后来98年来了洪水，家住二楼自然也无法幸免，爷爷奶奶和我被迫来到了县城。来到县城后，我们住在一个非常小的租的房子里，靠儿女的接济过日子。但就是这样，还是有人会摸上门来找爷爷看病。但爷爷时不时扼腕，叹息家中满屋的药书被洪水糟蹋殆尽。待洪水散去，爷爷又跑回老家，将被洪水浸泡过的医书搬到县城，这部分书里面，又有很多是爷爷这几十年来的做的笔记，爷爷不想让这些东西丢失，所以费了好大的功夫，将书晒干，然后去除掉书中的污泥，用针将粘在一起的书页挑开，最后又将一部分书托给当地的印刷厂从新加工并加上新的书壳，能相想这是一位年近七十的老人一人所为吗？他这么做是为了啥，是为了将这些宝贵的知识保存下来。&lt;br&gt;但是很不幸，爷爷的徒弟，在我看来，没有一个成器的。大都跟着我爷爷学了几年，学到了点皮毛，就跑到外面开始混饭吃，对此爷爷也非常无奈，本来指望我爸，只可惜我爸学的是西医，对中医这套并不太感冒，所以直到我爷爷去世，也没有一个非常满意的弟子。好在是爷爷的徒弟们都很孝顺，在我爷爷人生的最后关头，都帮了不少忙。我后来跑到武汉读书，爷爷奶奶也陪着我在武汉租了房子。爷爷在我读高二的时候突然中风，从此再也没起来过，奶奶独自一人一边照顾我，一边照顾爷爷，也非常辛苦。老两口从此再无问医药。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爷爷奶奶对我的大恩，这辈子真是无以言报。爷爷已经去世，祝福他老人一路走好，奶奶尚还健在，但求她平平安安健健康康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到正题，爷爷奶奶在治药的时候非常用心，为什么我用治药而不用制药，是因为我觉得药经过我爷爷奶奶的处理之后，变得更好。爷爷对药材的选择非常严格，他亲自去医药公司挑选药材，买回家后进行的清理，日晒之后，最后再卖给患者食用，有些大型的药方，可能需要花上几天的时间来配置，绝不是现在医院这样开了药方，然后就去药房拿药这么简单。所以爷爷的药总是必别人的更加有效。爷爷使用的药材也都非常便宜，有些甚至是大家喜欢的食材，绝不是什么冬虫草燕窝藏红花这种东西，我不是说这些东西没有用处，只是什么病开什么样的药，每个病人的都有自己的独特情况，不能胡乱开药。&lt;br&gt;所以基本上不会有两张相同的药方，每种药的使用以及用量都会有或多或少的差别，所以爷爷积累下来的药方，放在一起，足足放下了一个书柜，当然，这些药方都没有给人，自今保留在家中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爷爷去世后，家中那么多医书药书自是无人问津，静静沉睡。我想，大概中医也是这样，它们的辉煌，它们的过去，随着老一代人的逝去而淹没在尘埃里。但是它并未消亡，它还在那里，想要看它，只需随时拾起，只是，我担心，再也没有人愿意了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;深夜看到这个问题，想起自己的祖父，不由感叹唏嘘，遂出此文。手机码字有点混乱，还望大家见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20129092/answer/16585534
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么地铁上不允许吃东西？
</title>
<description>
在新加坡乘地铁的时候知道的这个规定，特地问了一下原因。工作人员很认真的回答了我，记得大意如下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”其一是为了避免有些气味独特的食物或者饮料污染车站和车厢空气，妨碍他人乘坐。毕竟这里是公共空间，要有公德。&lt;br&gt;其二是为了避免事故的发生。饮料如果无意泼洒到地面，可能导致旁人滑倒受伤，毕竟车站内的地面是很光滑的。而食物可能留下残渣，滋生蟑螂和老鼠，破坏地铁隧道内的线路和设施。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这个说明很有道理。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19582069/answer/16488089
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中国的社保靠不靠谱？退休后能有保障地渡过余生吗？理由是什么？
</title>
<description>
大道理我不分析，我就先说说我周围亲戚的。&lt;br&gt;长三角省会城市&lt;br&gt;我爸老工人老知青，优秀共产党员加劳动模范，国营厂倒闭内退下岗拿了15年的350块钱后终于正式退休了，退休金3年分别1700 1800 2000；&lt;br&gt;我妈事业单位退休，退休金4800；&lt;br&gt;我大舅老师高中老师退休，退休金8000加各种福利（比如一个季度出去旅游，隔三岔五发点东西）；&lt;br&gt;我周围一邻居，公务员退休，小小办事员，基本退休金7000快8000，各种福利；&lt;br&gt;我另一亲戚（具体不细说，怕出问题）处级干部退休，每月1.2万退休金。&lt;br&gt;我老丈人，农民，无退休金，据说每月有55块的农保。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我父母的工作情况我知道，真正的被洗脑的PARTY员，做事踏实积极，任劳任怨，曾经相信party相信ZF。在做公务员的几个亲戚我大致也知道工作强度和性质，总之和他们的退休金绝对配不上。反正我根据我周围的情况情况，我觉得现实很荒谬，我无法用正常的合理的理论去解释现状。&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;杀人放火金腰带，修桥补路无尸骸。&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在回答题主问题：不靠谱+不能。  因为现在的退休金制度不合理不公平，不改革，不真正的大改革不可能长期持续。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20872828/answer/16590318
</link>
<author>
Ataraxia
</author>
<title>
为什么 Podcasts 1.2 新版去除了仿 TG 60 by Dieter Rams 的交互设计？
</title>
<description>
作为一个菜鸟设计师和接触IOS时间不算长的用户，受邀回答这个问题真心诚惶诚恐。我不是经常使用podcast，很多细节未曾留意。个人使用podcast的场景一般是锁屏带耳机听的，没怎么留意UI。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对podcast的改版，我相信是经过认真考虑后作出的改变。从各种新闻来看，IOS的相关产品会越来越多（如iwatch的传言），终端多样化会影响设计决策。我想这次改变是基于整个IOS设计风格往扁平化发展的基调下产生的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前看报道，我困惑，为什么苹果要朝扁平化设计风格转变? 我想原因是：&lt;br&gt;有两种UX设计策略：重用(repurposing)，平台优化设计（Platform optimization）。简单来说，重用是用尽可能少的设计方案在更多的平台上使用，平台优化设计就是针对不同平台使用不同设计方案。这两种策略各有利弊：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;重用方案能提高开发效率快速开拓市场，但是不容易做出精细优美的设计作品优化用户体验，比如像web design中的响应式设计（responsive web design）的作品经常是平面化风格的设计，细节比较简单；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;平台优化策略对开发资源的要求比较高，但是可以设计出UI精细优美和交互自然流畅的作品。典型的案例就是微软使用repurposing 策略来设计windows8，而苹果使用platform optimization策略对MAC和移动设备设计两种不同的系统。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;在IOS的内容越来越多并且采用的设备越多越多的情况下，采用重用策略是必要的，为itv或iwatch设计一个全新的系统不是一件容易的事。但是IOS的终端会更多样化，分辨率也会多样化。而拟物化设计的适配性是不好的，扁平化设计方案能解决这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么 Podcasts 1.2 新版去除了仿 TG 60 by Dieter Rams 的交互设计？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;答：拟物化的UI和交互在不同分辨率和终端上适配性不强。老版的podcast的界面在手表上效果是怎样的？而podcast是苹果用心搭建的内容平台，不可能不利用到其他设备上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望这个扁平化设计更多是UI上的调整，我非常喜欢模拟现实物体的用户操作交互方式的设计。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
