<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26822988/answer/34407626
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有一个特别酷的爸爸是怎样一番体验？
</title>
<description>
1. 在我来美国上大学之前，我爸天天念叨着，「等你走了我就带你妈妈环游世界」。我飞走的第二天，他就开车带我妈去了四川云南，两个礼拜微信联系不上。一个月后，某个周末，突然给我发微信，「我们现在在机场候机，准备出发去德国。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 现在，他们似乎正想着几个月后坐船去南极。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 其实我爸的真爱是自驾游，他开车带我妈去过内蒙甘肃宁夏，开车带我从上海一路玩到黑龙江。每次出发前，他都会写一份长长长长的路书，大到景点的介绍，小到每个收费站相隔多少公里路费多少，他统统如数记下。他在一路上也会记录，每加一笔油每吃一顿饭甚至每拉一泡屎都会悉数记下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 他还喜欢连环画。据他说他高中的时候每天中午骑自行车穿过半个上海就为了买一本小书。我幼儿园的几年里，他先是收集了无数广告纸，量图纸、裁剪，就为了给他收集的几千本连环画做收纳盒。再后来他抱回家一堆小木板，一片沙皮纸，还有几平米的地板贴，又是一段精心测量之后他把这堆小木板做成了书架隔层的支架。他书房里一整排书架，那么多书似乎还是放不下了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 后来他说上海太潮湿了，打算把书卖掉。于是他开了个淘宝店，名字萌萌哒。他不做推广不刷钻，安安静静做他的美男子，一个月竟然也总能卖出十几本，而且几乎每本都是包邮。他说，不包邮就发顺丰，包邮就发平邮。有一次他卖出一本 23 元包邮的书，我对他说，你去邮局的路上帮我去全家买几个饭团回来。于是我爸大夏天跑出去，寄平邮花了 5 块，帮我去全家买饭团买三明治花了 18，正好 23，高高兴兴回家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 我爸是个有初心的淘宝好卖家。有次他卖出了一本 9 元的书，收货地址在上海，他对买家说，我给你包邮吧，直接过来送给你。于是他乐颠颠开着他的 X5 开了几公里，就为了给买家送一本 9 块钱的书。到了买家的小区门口，买家大叔开着电瓶车过来，我爸潇洒地按了按车喇叭，朝买家打招呼。买家和他身下的电瓶车都惊呆了。我爸把书塞给人家，说，麻烦亲给我好评哟~ 没错，我爸就是那么有钱，就是那么任性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 从桑塔纳到途胜到 X5，从小学一年级直到高三，我爸都是我的专职司机。我跟小男生出去约会都是我爸开车送我的。当然我不知道他知不知道我是和小男生约会去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 今年母亲节我用工资给我妈买了个 Kindle Paperwhite，从此我妈再也没有打开看过。有一天突然收到 Amazon 的账单，下载了一本《鬼谷子》，我心里暗喜，我妈终于愿意看书了嘛。回家一问，我爸特无辜地说，好好的 Kindle 你妈不看，我就拿过来玩了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9. 于是我在 Kindle 上下了《三体》，在走之前逼着我爸看完。我爸在四川看，云南看，德国看，奥地利看，没事就向我汇报进度。地球三体组织被团灭了，一号破壁人出现了，终于有一天，他得意地对我说，嘿，我终于把《三体》看完了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;10. 我爸每天一早起床为全家做早饭，每天下午早早回家为全家准备晚饭。吃完晚饭他洗碗。夏天的时候还是他喂家里的五口乌龟。我一直很好奇他那么有钱那么任性那么贪玩为什么却又那么顾家，从不鬼混少有饭局，永远勤劳地为我开车为我们做饭洗碗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11. 所以他有时候开车带我的时候很浮夸，他说，像我这样的男人，不要太抢手哦，要是想找小三那可是妥妥儿的。只是我就是不喜欢嘛，还是家庭生活最重要！做完总结陈词，他每次都会提醒我，千万不要告诉你妈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12. 当年我妈得了癌症，我爸放下手头的一切工作推掉一切社交，整整一年日日夜夜在医院里陪我妈。整整一年，一天不差。我妈现在身体健康，就是那么任性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;13.  我爸其实是程序员出身。当年在医院陪我妈的时候他无所事事，有时候无聊得很，他就自己写了个麻将小游戏，高仿企鹅游戏界面，只是其中的人物全都被他换成了三国人物。我每次看到一个画风不对的刘备关羽张飞高喊「胡了」都觉得一阵蛋疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;14. 他玩各种单机小游戏，《仙剑奇侠传》之类的，没事给游戏写写挂。可惜他现在坏掉了，自从有了 iPad 之后先是迷上了一款迪斯尼出品的网游，现在又迷上了另一部什么三国游戏，跟二十几岁的年轻人每天组队玩得嗨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;15. 曾经有一阵子他喜欢在 iPad 上玩消方块。他自己写了个小程序，每开新的一局输入每个位置的颜色，自动算出最佳算法，他靠着这个挂玩到了全球榜第二，弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;16. 对了，小时候我英语差，他还写过记录我背单词的程序。&lt;br&gt;&lt;br&gt;17. 我爸为了玩那个 iPad 上的三国网游，买了个新的 iPad Mini，从此大号小号两手抓。他还利用我妈的技术小白骗她那个 iPad Mini 是他以前买的安卓平板，我妈丝毫都没有怀疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;18. 我爸一直跟我说，傻人有傻福，要学习他，心宽体胖，爱吃亏。哦对，其实我爸很瘦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;19. 所以他玩《大富翁》最喜欢用阿土伯。小时候我和他玩大富翁，我不允许他用飞弹炸我的地，每次都能赢他。后来和他玩硬的，他把我炸得没有一片土地，物价指数涨到 299，最终宣告破产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20. 我的副卡挂在我爸的信用卡名下，随，便，刷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;21. 我以后也没有很想找我爸这样的男人，但说真的，有时候，我特别羡慕我妈。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27014441/answer/34920205
</link>
<author>
shotgun
</author>
<title>
如何看待我从来不炒股这类文章？
</title>
<description>
我总是告诉周围朋友，“我从来不炒股。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为如果他们知道我炒股就会让我推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐就推荐呗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可我不想没朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么会没朋友呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为推荐错了我就会少一个朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐对了呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了他就会跟我说：“再推荐一个吧！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就一直下去直到推荐错为止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果还是少一个朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就不给他推荐吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你赚这么多不带我玩，真不够朋友！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，结果仍然是少一个朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以还是告诉他们，“我从来不炒股。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个投资圈子里蛮流行的段子，下面说真事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我确实不“炒”股的，我只做投资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从1998年到现在，我买过的股票数量不超过10家，这10家要不就是我曾经工作过的公司，要不就是我的客户，总之都是我非常了解的公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从1998年到现在，交易次数总数不超过100次，也就是平均每家低于10次，对，没错，都是长线持有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上一轮清仓是5900点的时候，我不仅自己清了，还劝周边同事都清掉，有人听了，有人听了一半，有人没听。好笑的是最积极的那个没清，坐旁边一句话没说的那个反而全清了，半信半疑的那个清一半倒是言行合一的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么清掉？很简单，我不知道未来是涨是跌，但我知道后面那段收益和风险已经不对等了，所以我把钱抽出来去买了黄金，当时是672美金每盎司吧，我记得很清楚。后来黄金涨了一倍，抛掉了。有人说不对啊，黄金涨了两倍的，嗯，理由一样的，后面那段涨幅我不喜欢，所以不要了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朋友问，你赚钱么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没赔过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么做到的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;上一轮建仓是2100点，而且还不是右侧，是左侧，也就是说中间被套了很久，最多时跌掉1/3，然后就放着，然后现在涨了80%了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以很简单，低的时候买，套了就扔着，赚够了抛掉，然后就别看了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不看很重要，因为炒股的人最大的破绽是心理：贪婪和恐惧，不看就没有贪婪也没有恐惧，该干嘛干嘛去，人生又不能只炒股。&lt;br&gt;&lt;br&gt;持有最长的一只股票十一年了，扔在那里一直没管，因为是另外一个城市的另一个深圳账户，直到2007年证券公司打电话催我去办第三方存管，我不想去，说：“又没多少钱”，对方乐了，“你口气真大”，我回头一看，七年翻了十倍（其实不高，年化才40%）。然后我还是没去办，那个账户现在是冻结状态，哪天翻到一百倍就取出来给自己换辆好车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都说牛市好赚钱，我就呵呵了，你们知道熊市的时候会配送吗？牛市一个涨停板是10%，熊市的十送十以后变牛市就是100%，别跟我说除权，股价都破净的时候怕什么除权，迟早都回来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经有个朋友从来不玩股票，突然一天跑来说拿了一百多万准备跟另外一个有门路的朋友玩“听消息”，我劝了他很久，差点劝到“做不成朋友”，结果两年时间就只剩十多万出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜欢内线消息的可能不知道，做庄的也会失手，做庄也有级别，遇到更高级别的你只有抓瞎，遇到国家政策面调整你也只有抓瞎，遇到散户不买你的帐你也只有抓瞎，遇到无良无底线的公司你也只有抓瞎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是人家有风险控制，有严格的操作规则，风声不对立即就跑，只是逃的时候估计连袜子都来不及穿，肯定不会再去叫上你，所以你就悲剧了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没消息，也玩不过做庄的，所以我不“炒”股，我只是拿A股市场当做理财工具而已，而且是可选的之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真的从来都不“炒”股，真的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27013627/answer/34940774
</link>
<author>
刘百川
</author>
<title>
「日本节目让孩子养猪培养感情，做猪排后给孩子们看」的新闻是否属实？
</title>
<description>
我能说我爸用类似的方法教育过我么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;背景：&lt;/strong&gt;记得我刚上小学的时候，如同所有淘气的小男生，对幼小的生命没有敬畏，喜欢捉弄的感觉。比如用开水去浇蚂蚁群，用针扎小河里抓来的青蛙，用线绑上自制蜘蛛网抓住的蜻蜓...&lt;br&gt;&lt;strong&gt;爸爸的举动：&lt;/strong&gt;有一天爸爸突然带回家两只小兔子，说要我来养活，其他也没有多说，只是要求我去为他们割草，不能养死了，要不然要打我；&lt;br&gt;&lt;strong&gt;我最初的反应：&lt;/strong&gt;首先自然觉得有了新的玩物很有趣哇，比起昆虫啊、两栖动物啥的，有毛毛有温度的哺乳动物更是我的菜呀~所以我最初狠命逗弄了那俩小兔子，比如抓起耳朵来甩呀什么的；&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第二阶段反应：&lt;/strong&gt;慢慢就有些无聊了，小男孩对于一切新鲜事物都是有兴趣的，过了热乎劲儿就不想搭理他们了。但是碍于爸爸大巴掌的压力，还是被迫要去为他们割草，但是真的是满心怨念，感觉自己本来应该玩耍的时间被他们给占用了，感觉他们吃草挑三拣四，这些不吃那也不吃，不新鲜也不吃，脏了也不吃...&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第三阶段反应：&lt;/strong&gt;后来看着他们一天天长大，我慢慢喜欢上了他们，我也开始有了成就感，开始有了爱护他们的愿望。我不愿意再看见他们被我玩弄后躲在角落里瑟瑟发抖，也不愿看到他们吃不到东西挨饿...&lt;br&gt;每天放学后割草成了我每天最大的任务，如果能够找到槐花之类的给他们吃，我就更开心了，他们很喜欢吃槐树叶子，而槐花就是他们更喜欢的食物，我对他们的记忆就停留在了那清香的槐花香里。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;结局：&lt;/strong&gt;有一天我放学回来，家里炖肉了，我特别开心，小男孩从小就爱吃肉。&lt;br&gt;大家都应该猜到了，我爸告诉我，肉是那两只兔子。&lt;br&gt;我没有吃那兔子肉，一直到现在我也从来不吃兔子肉，哪怕去哪里哪里出差同事说这里的兔头多好吃之类的。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;延伸：&lt;/strong&gt;父亲跟我谈了一些话，具体我不记得。大意是，&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1、人应该敬畏生命，不管是多么渺小的生命。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2、但是生存下去就是残酷的，穷则独善其身，我们现在家里穷，买不起肉吃，又想改善生活，那就要吃这兔子。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3、要善良，不要迂腐，不要伪善，记得爸爸当时拿令狐冲给我举例子。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致如此。本来看到这个问题也没想到我的这个经历，直到看到 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dda78c96db699f847b9abd57918e06b5&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-hash=&quot;dda78c96db699f847b9abd57918e06b5&quot; data-title=&quot;@摇滚死兔子&quot; data-tip=&quot;p$b$dda78c96db699f847b9abd57918e06b5&quot;&gt;@摇滚死兔子&lt;/a&gt; 赞了这个问题下一个答案...&lt;br&gt;&lt;strong&gt;如今：&lt;/strong&gt;&lt;u&gt;我没有怨恨父亲，我不吃兔子肉，我自认为有了正确的对待生命的观念。偶尔会把这个故事当做笑话分享给哥们听，大家都笑得前仰后合，只有我会想起槐花香里的红着眼睛的小白兔。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;关于我爸：&lt;/strong&gt;突然想补充一句关于我爸的话，&lt;br&gt;老爸是个文青，拉得一手好手风琴，弹得一手好钢琴。为了养家，去学了师范，出来后到个小镇子上做了音乐教师。&lt;br&gt;爸爸教育我很有心得，也读了很多教育心理学的书，他说小的时候打我，是因为当时和我说教是无效的，我是不可理喻的。直接利用条件反射，告诉我那些对那些不对就好了。等长大了再和我讲道理。&lt;br&gt;我家人都说爸爸以前不是个沉默的人，但是慢慢地被生活压弯了腰。想到知乎上看到的一句话，&lt;strong&gt;我的父亲努力一辈子，就是为了让我不会拥有他那样的人生。&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26960923/answer/34933948
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
家庭年收入60万，老婆总说看不到希望是为什么？
</title>
<description>
楼主不要看那些比你收入低很多的人说的话了，他们无非就是想告诉你，你赚这么多钱还BB什么。而我相信你问这个问题时肯定也不指望那些月入两三千的人能出什么好主意。所以我就是来打这些心比天高的穷逼的脸的，人家跟你愁的事儿就不是一回事，换句话说你还没资格去发楼主的愁，帮不上忙就闭嘴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个家庭60万的年收入，放在哪个国家都绝对是中产了，不过10万美元左右的中产是最尴尬的中产，压力大，工作强度高，而且这个收入往往是职场的瓶颈位置，往上一步是高管，年薪直接蹦到50万美元以上，往下一步是基层，年薪直接掉到2万美元。所以可以这么说，你现在就处在鲤鱼跃龙门的龙门前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里我要插一段我高中的故事，我高中在英国念的一所私立，教导主任的日薪高达1000镑，如此高薪已经在英国是凤毛麟角了，但是他老婆总是在他身边抱怨，他老婆年轻时的同学都开上法拉利了，最次最次也有路虎揽胜开，每次好姐妹聚会的时候只有他老婆开德国车，面子上十分挂不住。为了满足自己老婆开法拉利的梦想，这个年近花甲的可怜人即使十分喜爱这个工作和这所学校的学生们，他也不得不跳槽到一所教学不咋样但是不缺钱的学校当校长。当然，最终他老婆开没开上法拉利我就不知道了，我讲这个故事是让你自己对照对照，你老婆是不是也被这种姐妹聚会搅得焦头烂额。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外说一下这个可怜人也没有孩子，因为他觉得以他的薪水养不起他孩子上足够好的私立学校，我觉得言外之意是钱都让他老婆花光了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中产阶级的男人是最难做的，30岁的中产阶级男人更是难上加难，不论从哪个角度看都被夹在中间，压力和前景不成正比，这是全世界中产都面临的问题，你家还算好的，至少你老婆还工作，国外很多中产的老婆都不工作的。人生本就不可能一帆风顺，即使你解决了当前的烦恼，还会有更多烦恼困扰着你，就算你腰缠万贯了，你也照样有数不清的麻烦，而且只会比你现在的麻烦多不会比你少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么解决？真没办法，只能劝你和你老婆调整一下心态，祈祷你们运气好点能迎来一个跨入高收入中产的机会，全世界中产阶级都这么熬过来的，你就别挑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲到这里我忍不住又要讲一个故事了。故事的主人公是家父研究生导师之子，也曾是我的老板，现在帮我家打理着生意。出于对他的尊敬，我就继续称他为老板。我老板他在日本闯荡了二十多年，在他30出头的时候也混到了和你差不多的地位吧，在东京郊区有了一套自己的房子。但是由于工作繁重，导致他不能顾及老婆的感受，渐渐的他老婆也觉得生活很没有希望，我老板也没想过改变现状，果断的离婚了。于是他就有大把的时间投入工作了，老板也更喜欢把他派到重要岗位上了，因为没后顾之忧，出差一年半载都无所谓。离婚之后没几年，我老板的年收入就有数千万日元了，于是他换了更大的房子，工作也轻松多了，娶了一个更年轻更漂亮的妻子，生了个可爱的小女娃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概两年前，他被总部派来开拓中国市场，慢慢的凭借和我家的关系把生意做大了，我也就这个时候去给他打下手，长长见识。这个时候他家里又后院失火了，由于他常年在中国，他老婆无比担心中国的小姑娘勾搭他这样40出头的多金男，强烈要求他回日本，而几乎是同时，我家也给他抛出了他几乎无法拒绝的条件邀请他跳槽。我老板又一次果断的对形势作出了判断，给他老婆下最后通牒，要么搬到中国，要么就离，反正是绝对不回去。现在他已经完成跳槽，跟老婆继续拖着，我问他会不会离婚，他说离就离，反正还年轻。我不由得对他竖起大拇指，一是敬佩他的心态，二是敬佩这份果敢。正所谓：大行不顾细谨，大礼不拘小让，我觉得说的就是这种人，不被道德和情感所束缚，懂得取舍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是在教你离婚，你能够为老婆的烦恼而来这里发问，说明你和她之间的羁绊是斩不断的。人就这么大的能耐，抓住一些就得放弃另一些，我的教导主任为了家庭放弃自己热爱的学校，我的老板为了事业放弃了老婆孩子热炕头，现在就问你，想抓住什么，想放弃什么。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26960923/answer/34939021
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
家庭年收入60万，老婆总说看不到希望是为什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;题主，我们真是同病相怜啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cf8c79d79b0ca60be023ae8a38752eb3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;198&quot; data-rawheight=&quot;141&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;198&quot;&gt;&lt;br&gt;我家庭年收入600万，老婆也是总说看不到希望。(〒∧〒)&lt;br&gt;&lt;br&gt;伦漂，25岁，月入30万欧元+上市公司股份分红（数额不定）&lt;br&gt;老婆，21岁，英国超模，月入18万欧元，伦敦户口｡ﾟヽ(ﾟ´Д`)ﾉﾟ｡&lt;br&gt;&lt;br&gt;双方家庭都不算富裕，2年前牟足了劲买了一个小别墅（不到500平米），还是郊区。(́◕◞ㆀ◟◕`)&lt;br&gt;&lt;br&gt;老婆一直抱怨，几乎每天回家情绪都不好，负能量很大&lt;br&gt;抱怨说嫁给我之后就没有怎么出去参加舞会、看歌剧；到现在都没有游艇、私人飞机、也没有环游世界。( ´•̥̥̥ω•̥̥̥` )&lt;br&gt;抱怨说没法生孩子（家太小，而且家里才20多个佣人连我老婆都照顾不过来）。ヾ(;ﾟ;Д;ﾟ;)ﾉﾞ&lt;br&gt;抱怨说看不到希望&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能做的也只是尽可能努力的工作&lt;br&gt;尽可能带老婆吃好的，买东西……(ｏﾟﾛﾟ)┌┛Σ(ﾉ´*ω*`)ﾉ&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/889cd39e2ff1811155d7da26119b9bbe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;162&quot; data-rawheight=&quot;112&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;162&quot;&gt;&lt;br&gt;＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝&lt;br&gt;题主，看得出，我们的经历何其相似，所以我非常理解你的心情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我（绝对不）是一本正经的胡说八道。இдஇ&lt;br&gt;我匿名（绝对不）是因为怕大家通过我以前的回答和提问，发现我只是个嘴尖皮厚腹中空，只会意淫的屌丝，提这种问题，不过是为了哗众取宠，以满足我的虚荣心，我莫名其妙的存在感。&lt;br&gt;我所描述的（绝对不）是我的YY。&lt;br&gt;我（绝对不）是一个游手好闲的无业人士。&lt;br&gt;我（绝对不）能说出我年收入600万欧元，我具体是从事什么工作的。&lt;br&gt;我认真回复所有回答，（绝对不）是为了弄得跟真事似的，骗取大家的信任，同时闲得蛋疼。&lt;br&gt;对了，别逗了，我（绝对不）根本没有老婆。(╥﹏╥)&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我还有很多烦恼，比如：&lt;br&gt;我的器太大，活太好，女人遇见我都离不开我，死缠着我不放，好烦恼！(´;ω;`)&lt;br&gt;我的后宫两道彩虹，个个胸大腿长身材好，身轻体柔易推倒，品学兼优钱不少，每天要维持后宫和谐，好烦恼！｡ﾟ(ﾟ´ω`ﾟ)ﾟ｡&lt;br&gt;我的兰博基尼三天两头就出毛病，想修都买不到配件，只能扔了重买一辆，好烦恼！ (☍﹏⁰) &lt;br&gt;我因为长的太帅，好几个姑娘为我跳楼自杀，法院最后裁决是：“长得帅不是你的错，但是你的帅样迷死人了就是你的不对了。”害得我坐牢啊！好烦恼！(;´༎ຶД༎ຶ`)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1039f9a21ad86e4e79699627e320f942_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;190&quot; data-rawheight=&quot;133&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;190&quot;&gt;&lt;br&gt;兄弟，作为同样遭遇者，我给你最好的建议是：你有没有想过，像我们这种，生活充满烦恼，完全看不到希望的人，其实可以&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;&lt;b&gt;去死！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4b5122061d653cccacf792f617c9f775_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;168&quot; data-rawheight=&quot;122&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;168&quot;&gt;&lt;br&gt;＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝&lt;br&gt;醒醒吧，工头叫你去搬砖了。Ỏ̷͖͈̞̩͎̻̫̫̜͉̠̫͕̭̭̫̫̹̗̹͈̼̠̖͍͚̥͈̮̼͕̠̤̯̻̥̬̗̼̳̤̳̬̪̹͚̞̼̠͕̼̠̦͚̫͔̯̹͉͉̘͎͕̼̣̝͙̱̟̹̩̟̳̦̭͉̮̖̭̣̣̞̙̗̜̺̭̻̥͚͙̝̦̲̱͉͖͉̰̦͎̫̣̼͎͍̠̮͓̹̹͉̤̰̗̙͕͇͔̱͕̭͈̳̗̭͔̘̖̺̮̜̠͖̘͓̳͕̟̠̱̫̤͓͔̘̰̲͙͍͇̙͎̣̼̗̖͙̯͉̠̟͈͍͕̪͓̝̩̦̖̹̼̠̘̮͚̟͉̺̜͍͓̯̳̱̻͕̣̳͉̻̭̭̱͍̪̩̭̺͕̺̼̥̪͖̦̟͎̻̰_Ỏ̷͖͈̞̩͎̻̫̫̜͉̠̫͕̭̭̫̫̹̗̹͈̼̠̖͍͚̥͈̮̼͕̠̤̯̻̥̬̗̼̳̤̳̬̪̹͚̞̼̠͕̼̠̦͚̫͔̯̹͉͉̘͎͕̼̣̝͙̱̟̹̩̟̳̦̭͉̮̖̭̣̣̞̙̗̜̺̭̻̥͚͙̝̦̲̱͉͖͉̰̦͎̫̣̼͎͍̠̮͓̹̹͉̤̰̗̙͕͇͔̱͕̭͈̳̗̭͔̘̖̺̮̜̠͖̘͓̳͕̟̠̱̫̤͓͔̘̰̲͙͍͇̙͎̣̼̗̖͙̯͉̠̟͈͍͕̪͓̝̩̦̖̹̼̠̘̮͚̟͉̺̜͍͓̯̳̱̻͕̣̳͉̻̭̭̱͍̪̩̭̺͕̺̼̥̪͖̦̟͎̻̰
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26960923/answer/34936105
</link>
<author>
青菀
</author>
<title>
家庭年收入60万，老婆总说看不到希望是为什么？
</title>
<description>
我最绝望是在去年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年是我和老公毕业来北京的第四年，没房没车，有一些存款，生了个孩子，婆婆一起，一家四口住在60平米的出租房里。我胖，腿受伤，因为哺乳睡不好觉，每天都觉得看不到头。去年家庭总收入30万＋。关键那个小区还贼好，一群全职太太。每次带孩子下楼遛弯，他们的推车是suv，我的推车是好孩子。他们讨论去国外度假，我连去趟昌平都要考虑。他们的孩子天天换新衣，我的乐兮一个季节三套衣服换着穿。她们可以自己加保姆带孩子，我产假结束就得上班，想孩子想得哭，背奶背得想死。人难免有攀比之心，即使用理智压抑，也还是会难过。加上婆婆经常在饭桌上说：那谁谁/谁谁/谁谁的妈妈说了，他们有三套房子，他们买这小区时才五千一平，现在四万了。说的一脸黯然，听的我更绝望了。就是一种，我卡里有钱，但是什么都不敢买，因为看不到未来的绝望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后决定买房子时，老公和我深谈过一次。买房子呢，就没闲钱追求生活品质，至少三年内，经济负担会大，你也要和我一样，好好工作。如果不买房子，你想自己在家带孩子就自己带，想上班就上班，想买什么东西，只要买得起，都随你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一点都不艰难的，选择了买房子，91平两居，总价305，加家具315万。今年的家庭总收入提高到60万左右，和题主贴合。每月用在房子上的还款是两万五左右，这笔开支是固定的。一家四口每月开支一万，此外能存一些，因为买房时还借了亲戚一点钱，不多，但是要尽快还给人家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前我眼睛一睁开，余额宝就有好几十块的利息。现在，每月近乎月光。但是我不焦虑了。一来，只要我们不死不伤，近几年无失业压力，三年后公司免息贷款可全部还清，剩下的就是每月五千的公积金贷款了，那根本不成为压力。三年后孩子大了，私立小学一年16万，按照目前的收入计算，也并不困难。所以我很乐观。我们俩所在的行业，不太愁失业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有些理解题主夫人的绝望，我在怀孕期间，为房子的事，连续哭了一个月。每天的念头是：我的孩子要生在出租屋里了，我不能给他最好的，为什么要生他，我对不起他！&lt;br&gt;&lt;br&gt;负能量爆棚。但后来也是我老公说服我：孩子只需要一张床，一碗饭，你在乎的那些，孩子并不在乎，而你正打着孩子的旗号，在伤害自己以及孩子呢。猛然醒悟！当妈的一听到对孩子不好的事，会本能心惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是，题主你很好，你太太也没错。她对未来的恐慌，说好听点，是想为孩子和自己更负责，自古以来女人敏感多思，也许和看顾孩子她们是主力这一分工有关。说难听点就是才华不足以支撑野心，欲望太多，努力和能力无法相匹敌。野心我们都有，想要好大衣，好包包，出国游，这真的一点问题都没有。但是，就像工作一样，列出你的欲望优先级。大房子第一，就想办法换大房子，其他靠后。孩子第一，就想办法做出对孩子最好的选择，其他靠后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想什么都一应俱全，就太难了。她心结不解，你一人之力无用。建议您与夫人长谈一次，共同做出选择，然后一起去努力实现。祝好！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21203320/answer/17522422
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
林夕作的词算是经典吗？
</title>
<description>
这种问题真是不吐不快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;林夕词作4000余首，其中当然不乏一些商业出品的「行货」，然而优秀者更加数不胜数。遗憾的是，许多人只听过《北京欢迎你》、《十年》、《爱情转移》之类就以为这是林夕的全部。提到他就说「堆砌辞藻」「口水歌」。事实上，林夕的歌词对人事的精准把握，对情绪的细腻刻画，都堪称一流。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我怕时间太快&lt;br&gt;不够将你看仔细&lt;br&gt;我怕时间太慢&lt;br&gt;日夜担心失去你&lt;br&gt;恨不得一夜之间白头&lt;br&gt;永不分离&lt;br&gt;                        《至少还有你》&lt;br&gt;&lt;br&gt;明年今日 未见你一年&lt;br&gt;谁舍得改变 离开你六十年&lt;br&gt;但愿能认得出你的子女&lt;br&gt;临别亦听得到你讲再见&lt;br&gt;                         《明年今日》&lt;br&gt;多好玩的东西 早晚会放低&lt;br&gt;从前并肩的好兄弟 可会撑到底&lt;br&gt;爱侣爱到一个地步 便另觅安慰&lt;br&gt;枉当初苦苦送礼 最艳的花卉 最后化烂泥&lt;br&gt;                          《夕阳无限好》&lt;/blockquote&gt;类似的例子不胜枚举。借用&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@东东枪&quot; data-hash=&quot;63b6a66d241f0cbd9b2ea4cb783acccf&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/63b6a66d241f0cbd9b2ea4cb783acccf&quot; data-tip=&quot;p$b$63b6a66d241f0cbd9b2ea4cb783acccf&quot;&gt;@东东枪&lt;/a&gt;前辈在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19991628&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;一流的中文流行歌曲作词人有哪些？他们各有什么哪些强项？&lt;/a&gt;中的一句话，「那些一辈子写出一句来就足以成名立万的句子，林夕不知写了多少。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;何况林夕并不是只会写金句而已，他在写词时展现的技巧同样让人折服。以《人来人往》为例：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;朋友已走&lt;/b&gt;&lt;br&gt;刚升职的你举杯到凌晨还未够&lt;br&gt;用尽心机拉我手&lt;br&gt;缠在我颈背后&lt;br&gt;说你男友有事忙是借口&lt;br&gt;说到终于饮醉酒&lt;br&gt;&lt;b&gt;情侣会走&lt;/b&gt;&lt;br&gt;刚失恋的你哭干眼泪前来自首&lt;br&gt;寂寞因此牵我手&lt;br&gt;除下了他手信后&lt;br&gt;我已得到你没有&lt;br&gt;但你我至少往后&lt;br&gt;成为了蜜友&lt;br&gt;闭起双眼你最挂念谁&lt;br&gt;眼睛张开身边竟是谁&lt;br&gt;感激车站里&lt;br&gt;尚有月台能让我们满足到落泪&lt;br&gt;拥不拥有也会记住谁&lt;br&gt;快不快乐留在身体里&lt;br&gt;爱若能够永不失去&lt;br&gt;何以你今天竟想找寻伴侣&lt;br&gt;&lt;b&gt;谁也会走&lt;/b&gt;&lt;br&gt;刚相恋的你先知我们原来未够&lt;br&gt;借故松开我的手&lt;br&gt;藏在贴纸相背后&lt;br&gt;我这苦心开过没有&lt;br&gt;但试过散心旅游&lt;br&gt;如何答没有&lt;br&gt;闭起双眼我最挂念谁&lt;br&gt;眼睛张开身边竟是谁&lt;br&gt;感激车站里&lt;br&gt;尚有月台曾让我们满足到落泪&lt;br&gt;拥不拥有也会记住谁&lt;br&gt;快不快乐有天总过去&lt;br&gt;爱若为了永不失去&lt;br&gt;谁勉强娱乐过谁&lt;br&gt;爱若难以放进手里&lt;br&gt;何不将这双手放进心里&lt;br&gt;&lt;b&gt;时间会走&lt;/b&gt;&lt;br&gt;刚失恋的我开始与旁人携着手&lt;br&gt;但什么可以拥有&lt;br&gt;缠在那颈背后&lt;br&gt;最美丽长发未留在我手&lt;br&gt;我也开心饮过酒&lt;/blockquote&gt;「朋友已走」「情侣会走」「谁也会走」「时间会走」四个「会走」前后呼应，串联起整个故事。而「用尽心机拉我手」「寂寞因此牵我手」「借故松开我的手」「开始与旁人携着手」层层递进。副歌部分，随着故事的发展，从「闭起双眼&lt;b&gt;你&lt;/b&gt;最挂念谁」到「闭起双眼&lt;b&gt;我&lt;/b&gt;最挂念谁」，从「感激车站里尚有月台&lt;b&gt;能&lt;/b&gt;让我们满足到落泪」到「感激车站里尚有月台&lt;b&gt;曾&lt;/b&gt;让我们满足到落泪」，「你」变成了「我」，「能」变成了「曾」，尽显时间变迁。从感情的开始，结束，直到释怀，最后明白人来人往，都是过客。不过三百余字。试问华语词坛有如此功底的，又有几人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说林夕只在情爱里打转，「格局太小」，这又是了解太少而形成的刻板印象。还是那句话，林夕词作4000多首，涉及社会人生的方方面面。《不吐不快》讲友情变迁，《赤子》讲亲情生疏，《皇后大道东》讲回归时的港人心态（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20153944&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;罗大佑的《皇后大道东》所唱的到底是什么，要表达什么？&lt;/a&gt;），《天水围城》讲移民政策的弊端。有情怀，有喟叹。而且林夕学佛以后，看待事物的眼光更加开阔。从曾经的「原来过得很快乐，只我一人未发觉」到现在「原来在快乐中，不必明白快乐」即是一例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经典与否可以留待时间去检验。但如果多年以后，后人要选出我们这个时代一流的词作者，林夕毫无疑问应该入选。当然你要说这个时代都是垃圾，我只怀念苏轼柳永李叔同，那我无话可说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，林夕给陈奕迅写的一首《歌·颂》，已经为自己做了最好的注解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为路途留灯影 为剧情留剪影&lt;br&gt;留下逐滴泪风干的旅程 留下你身影&lt;br&gt;为前尘留缩影 为未来留了光影&lt;br&gt;留下世界的兜转过程&lt;br&gt;每一拍为这时代做证&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢永远有歌。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25695922/answer/31455218
</link>
<author>
周白之白
</author>
<title>
女生有文化到底有多重要？
</title>
<description>
太重要了，拿找男盆友做例子吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你年轻时喜欢一个少年小伙，美颜相机+碎花裙子+歪歪斜斜的明信片，就能把他迷哭。海誓山盟，要为你浪迹天涯，寻找童话里打炮不要钱的美丽城堡。那时候他还不懂多少体位，但他的心里已为我爱你三个字设计了几万句台词。那个时候，文化是不重要的，他爱的是想象中的女人，你闯进他的世界，他就当做唯一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多年后，胡茬唏嘘的小伙可能遇到过比美颜相机、碎花裙子杀伤力更大的天使脸蛋大长腿、满嘴英文红酒杯，可是当他发现，你不知道李清照是男是女，穷游时候最想去的是意大利首都希腊，以为王安石是angela的爷爷而把他当作最爱的大叔，他说的爱你一定只是管不住杰宝而已，没有别的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小伙子并不一定是强迫症、直男癌、装逼犯，他可能就是觉得，这样的一幅大脑实在无法调动出自己爱她的动力。许多粗俗的男人喜欢讲，女人有文化有毛用，文化能艹嘛？这是典型的物化女性的思维，如果你有文化，就可以很明显地区分对方对你的热情追求，是出于灵肉合一的仰慕，普通人难以自抑的真实情感，还是以2000块砂锅粥遮掩之下的单纯肉欲。如果你知道关于美食和砂锅粥的一切，当你了解历史中无数让人尊敬和迷恋的女性是怎么对待砂锅粥之类事物，那个时候，你就不会给别人机会像谈一碗变质的砂锅粥一样谈论你的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我理解的文化不仅仅是知识，天文地理、医卜星相，总有许多知识让任何人都觉得陌生，不必强求。我理解的文化，似乎是由阅历、眼界、常识和思维方式构成的精神气质，在这个过程中，阅读和知识量总是基础，好歹要看过一些书，努力理解过几部电影，如果你是理工科，起码也要对你的领域有自己的理解，星空和培养皿，都有它的浪漫之处，都凝结着人类历史深情和浩大的一面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人赤裸而生，构成人精神面貌的东西不会凭空而来，幸福的家庭、爱和经历塑造了你的气质和表情，而对大部分人来说，阅读和旅行同样起到了最重要的作用。古人说读万卷书、行万里路，早已察觉这道理，对今天的人们来说，除了阅读、旅行之外，可能还会换好几种工作，在咖啡馆遇见许多牛人，从电脑和手机里窥视过无数种别人的生活。相对于古人来说，我们生活的世界更加丰富，也更加嘈杂，你若是一片白纸，没有自己的精神框架，到头来很可能只认识掏粪抱一丝、joe或大姐姐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们读到童话故事里，许多没文化的牧羊女和灰姑娘也让王子心醉，总以为她们是靠美貌征服了世界。可我们往往忽略了一点，创造出她们角色的作者，都是有文化的人。她们浑身散发着主角的光环，明白事理，淳朴而聪明，比其他美丽的姐姐妹妹更能赢取观众的同情和喜爱，甚至她们的美貌也是作者出于偏爱而赋予的。你活在真实的世界，如果不想整容的话，容貌基本已经定型，但还是会有很多朋友甚至命中注定的白马王子，因为你真的可爱而爱你一生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类之间的感情，建立在沟通和交流的基础上。无论是身体上的拥抱、亲吻、性爱，还是精神上的谈论、表白、呢喃耳语，都是感情基石的一部分。长久的爱情，需要长久的交流，长久的交流需要不断的深入。从沙发到床是一个跨越，从回锅肉的36种做法到磁极变化对大姨妈的影响，也是一个跨越。无论如何，爱情走到最后，不可避免地要谈到哲学：病榻之上，你们皱纹密布的老脸面面相觑，他问你一个充满哲学终极奥义的问题：人为什么会死呢？你能读懂这是一种挽留，你泪流满面地说出另一句哲学奥义：我们是人，我们爱过，如果还能再活一次，我想和你一起尝试开挖掘机的滋味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活中我们常笑骂别人没文化，大部分都是笑谈了。我不会因为你不懂文字学、挖掘机修理、外国文学、转基因技术、古诗词大全而鄙视你，但你懂哪怕一样，都会让我惊喜。同样，我也从来没有看不起那些淳朴善良却没有接受过很好教育的人，但是如果做朋友，相信他们会有更谈得来的选择。物以类聚，酒逢知己。你是什么样的人，就会遇到什么样的世界，妥妥的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27022668/answer/34934052
</link>
<author>
柔王丸
</author>
<title>
今日看项羽本纪  里面项羽以一挡百，随与同学讨论，古代以一挡百真的存在吗？
</title>
<description>
哎，一个象&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6a3422cdb6c9a3a30d7bed1963528331_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;301&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;301&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/13f02e22b0fef4a59c0fe56a586d5f83_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;291&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/13f02e22b0fef4a59c0fe56a586d5f83_r.jpg&quot;&gt;这样的人，穿上&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7c1ffd548ac4fe3ac99f46481b9a6041_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7c1ffd548ac4fe3ac99f46481b9a6041_r.jpg&quot;&gt;这玩意，或者穿上&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/58d3b19531dc43cf0c4f41483a784563_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;448&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/58d3b19531dc43cf0c4f41483a784563_r.jpg&quot;&gt;骑上&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8e0dd123fa472d95bf71b20bbdaa9ef3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8e0dd123fa472d95bf71b20bbdaa9ef3_r.jpg&quot;&gt;挥舞着&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9d211e8a0bbce77cbb81ca69de0d5927_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;721&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;杀死一个只想早点服完兵役回家的&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/69d36ae19ab941794b392112199e1b21_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;675&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;675&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/69d36ae19ab941794b392112199e1b21_r.jpg&quot;&gt;需要几秒？&lt;br&gt;&lt;br&gt;更重要的是拥有&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8e0dd123fa472d95bf71b20bbdaa9ef3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8e0dd123fa472d95bf71b20bbdaa9ef3_r.jpg&quot;&gt;意味着机动性，主动权，先攻权。&lt;br&gt;想什么时候打你就什么时候打你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：图不严谨，便于理解。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26940413/answer/34643786
</link>
<author>
熊斌
</author>
<title>
美国对俄罗斯的一系列制裁会对俄罗斯造成什么影响？如果你是普京政府将采取什么有效措施？
</title>
<description>
美国利用乌克兰危机基本切断了俄罗斯与世界市场的联系，尤其俄的出口部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯基本只能生抗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.5&lt;br&gt;========================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;俄罗斯当时把远东管道当鱼饵，钓中国和日本的时候怎么说？一面防日本坐大，一面防中国发展。现在想起来中国了？&lt;br&gt;俄罗斯民用汽车工业没有任何竞争力，但依靠行政命令把相当一部分中国企业排挤出俄罗斯市场。宁可坐视黑帮勾结官员从日本大量走私二手旧车填补国内空缺，宁可少了税收，就是不让中国车扩大份额。印度这种战略手段相当鸡贼的国家也比俄罗斯更实际一些（趁苏联解体卢布成千倍缩水的时候还了欠苏联/俄罗斯的外债），塔塔买了路虎捷豹之后，依然引进了奇瑞的小型车底盘。真不知道俄罗斯怎么想的，眼高手低+傲娇。&lt;br&gt;高寒地区高速铁路方面，无论运营里程还是技术水平，中国都是顶尖行列。08年美国就已经开始各种报道中国的高速铁路计划和成就，但俄罗斯视而不见。如果说初期高铁投标不考虑中国还情有可原，11年第二批还在订西门子的车，而且到13年12月中旬才开始交付，30年的维护合同依旧全外包给西门子，价格还不低，这还能说什么？&lt;br&gt;俄罗斯的轻工业基本空白，但轻工业商品市场各种驱逐中国人。大批中国商户仅能在集装箱堆成的“小商品城”里面讨生活（拆迁超级方便，来个车直接吊起就走了，你能怎地？上访？扑街吧你），商户的货物动不动就被查抄，被勒索更是家常便饭。&lt;br&gt;别提中国人在俄罗斯承包的菜地被直接推平，中国渔船被俄罗斯部队开炮击沉这些新闻了。&lt;br&gt;俄罗斯和中国在经济方面优势互补，但俄罗斯用各种手段阻挠，军事方面就更不用说了。今年坦克大赛上搞各种莫名其妙的规则，就是不让你拿第一嘛。明明航空技术优势互补，中国电子强，俄罗斯气动和结构强，但俄罗斯就没有想跟中国深度合作，反而各种限制。普京收回军火出口权之后，能出口给中国的基本是各设计局咨询方案（距离实际产品非常遥远）和落后于俄罗斯一代的成品（比如ps90可以给印度，但不出口中国，对中国仅出口d30），一副吃定中国的模样。连空客都早早跑天津搞合资公司和大飞机组装线了，俄罗斯在干什么？现在急了，珠海航展苏35来各种宣传？也不过就是放宽了出口成品的技术水平嘛。&lt;br&gt;如果俄罗斯真的如普京在演讲中所说的那样，“我们本身永远不会选择自我孤立、排外主义、处处猜疑和寻找敌人的道路。这些都是软弱的表现，而我们是强大并自信的。我们的目标是在西方和东方尽可能结交更多的平等的合作伙伴。”上面这些事实怎么解释？俄罗斯各种各样的动作入流吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，从历史上看，中国不是扩张成性的国家，但中国是非常具有生命力，非常自信的国家。所以即便中国被美国用绳绑住台湾这个小尾巴，也没有特别不安或恐慌；可以说即便香港大学生全到街上，也不会对中国的健康发展产生不良影响。当然这不是说中国没有自省，但自省决不是自卑或自大。中国可以捏断操纵台湾的绳索，也能随时消弭香港的闹剧，实不为也耳。因为嘴炮不是自信，蛮横不是实力。实事求是发现问题，灵活多变手段解决问题是最优方式。&lt;br&gt;所以布热金斯基和基辛格这些战略家一次又一次说中国的好话，讲中美战略合作，固然有麻痹和拉拢中国的意图，但应该看到的是，若没有中国对自身和世界的自信和把握，
这些美国顶尖的智囊人物也不会以著书立说流传后世的认真态度，大篇幅写下自己对中国的理解。需要特别注意的是，中美双边关系不是没有经过考验的，尤其中美
双方从接触到建交的近10年间，美国不是没有希望和前苏联妥协，中国也不是没有希望和前苏联妥协，而且前苏联也希望中美不要接近，但是前苏联的各种战略上
的自私和自以为是最终将中美撮合到一起。中美双方建交至今接近40年，中美关系虽然几经摇摆，但美国最终并没有直接以中国这个全球第二为直接目标，决不是中国运气好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前的形势是：&lt;br&gt;在乌克兰局面不利时，俄罗斯以类似处理内政的方式行动，出兵干涉和分裂曾经的世界第三核大国，这时候指望美国和近在咫尺的欧洲不管不问，本身就是不切实际的。（苏联解体时乌克兰曾经继承了相当数量的战略遗产，能从一个侧面说明乌克兰的重要程度，虽然现在非常惨。）我朝经济远超俄罗斯，军事潜力亦在俄罗斯之上，对属于内政的台湾问题仍然异常谨慎。俄罗斯可以说在欧美面前暴露出来了与实力完全不匹配的野心，不可能不引起欧美重视，欧美对俄罗斯干涉乌克兰的观感，东欧宛如看到前苏联闪击捷克摧毁象征自由的“布拉格之春”，西欧和美国宛如看到前苏联出兵阿富汗意在波斯湾。不要说欧美怎么干涉别国，好歹人家一直都是宣传的送民主送自由送温暖三下乡活动，公知再使劲配合很多人也就信了这些。俄罗斯这样的行动，就是赤裸裸为了利益，但俄罗斯的软硬实力都能顶住吗？（不是美国的命，得了美国的病。）&lt;br&gt;美国对前苏联的态度自不必说，那见到新苏联借尸还魂之后是个什么态度？（大棋局首席棋手，连续三届世界团队锦标赛获胜方，蝉联两届世界大赛冠军，落子布局不是闹着玩的）&lt;br&gt;欧洲和美国有根深蒂固的利益联系，一个强势的新苏联也是欧盟不能想像的。欧洲已经打下来利比亚并控制了渠道（部落和黑市），没有那么缺油和天然气。美国前几个月已经和欧洲各国做好了后续安排，所以德国作为进口俄罗斯能源最多的国家，同时是欧盟轮值主席国和欧盟的钱袋子，这次代表欧盟直接出面制裁俄罗斯。同时这也是德国隐忍这么久，重返政治大国舞台的重要机会。应当说俄罗斯是非常难受的，这才有普京演讲里那句重点：“仇恨人类的希特勒试图摧毁俄罗斯”。（复盘一下最近一届世界团体锦标赛有关资料，欧盟该怎么走一目了然。）&lt;br&gt;中东在埃及倒台伊拉克灭国之后，地区大国仅剩沙特，急欲领导地区政治和穆斯林世界的国家是沙特。沙特第一次出手就是倒叙利亚，谁挺叙利亚过关了？没错，俄罗斯。沙特领导整个阿拉伯世界和穆斯林国家的宏伟计划遭受严重挫折，再回忆苏联在中东曾经的阴影，所以美国倒俄罗斯，沙特一拍即合，沙特现在给俄罗斯的后手是：明年1月开始，出口到美国的所有等级原油降价0.1到0.9美元，沙特向亚洲地区出口的所有等级原油，每桶再降1.5到1.9美元。（土豪就是这么任性~）题外话，沙特的战略武器是中国提供的，中国出口给沙特中程弹道导弹之后才签的防止导弹扩散条约，也就是说中国和沙特在战略武器方面类似美国和英国的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界警察可能一时会犯点糊涂，但指望战略上总犯糊涂，那是不可能的事情。俄罗斯虽然还能挺，但欧美现在基本态度是要俄罗斯认输，如果不行就回到冷战时代，把俄罗斯放倒。为了这个目标，美国正在联合所有的可能，欧洲与美国步调一致，而需要特别关注的是，中国和世界前两大经济体的关系也异常关键。那么问题来了，对一个只能赢不能输只会吃不会吐的队友，中国能忍到几时？目前是美国操盘，欧盟主场，中东补刀，俄罗斯能怎地？俄罗斯会怎地？俄罗斯该怎地？&lt;br&gt;&lt;br&gt;极地打猎，电台唱歌，苦练冰球技；柔道摔跤，肌肉亮起，疆场开战机。&lt;br&gt;操潜艇，哗媒体，总在头条里 。人道是，十全老人转世，且看如何渡危机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.7更新&lt;br&gt;======================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;上来一看点赞的很多，顿时觉得没写完就跑实在对不住，还让人觉得不那么切题。但是这个问题实在不是一时半会能说清楚的，同时还得去搬砖糊口，所以只好尽力一点点完善这个答案了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢你的支持~&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.9&lt;br&gt;=====================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面罗嗦了不少，离题千里，承蒙各位点了这么多赞，一边高兴一边惶恐，高兴的是觉得得到认可，惶恐是怕后面虎头蛇尾对不住各位捧场。走一步说一步吧~&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说一点个人感觉：关注一个问题，尤其国际政治，总需要先从近前的现象开始，先将近期信息解读完，再看历史，最后是走向和趋势。而且无论国家还是个人，逆势而动是肯定不行的。（比如来知乎回答的第一个问题，虽然没有罗嗦，直接回答了问题，但明显逆了大家的民族情绪，长久以来是零赞，昨天终于有了第一个赞-_-|||）&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面那些就算是解读近期信息吧，基本把近期的大概捋了一下，大概还缺一点需要补充下。&lt;br&gt;欧美宣布制裁之后，俄罗斯在北欧亮了亮剑。尤其新闻里截取的挪威空军f16座舱录像中米格31斜刺那一下，不由得让人想起代表冷战末期苏联航空工业巅峰的苏27一出场，就将挪威的p3划拉的几欲崩溃。当时受伤的p3丝毫不敢再用低速战术挑衅对方，生怕自己再做什么傻事会有被划拉散架的危险，赶紧仓皇返回基地。苏军飞行员冷峻的目光凝视着p3上照相机的镜头，“巴伦支手术刀”从此成名。如今瑞典挪威一个激灵，The summer has gone，and winter is coming！即刻宣布考虑加入北约。&lt;br&gt;奥朗德同学专门会了一趟普京。新闻说奥朗德去哈萨克，途中经停莫斯科，在机场和普京会谈。法国人这是做给谁看呢？哈萨克那地方有什么事情了，值得奥朗德这时候去？而且奥朗德专机直飞哈萨克飞不好么，330和340系列都是一万公里上下的航程，完全够了。法国政府这时候能弄出来这么牵强的理由，搞笑去了。&lt;br&gt;法国是俄罗斯最大的债主，而且是俄罗斯最主要的军事技术供应商，除了正在准备向俄罗斯交付西北风两栖登陆舰，俄罗斯和法国在雷达，航电，民航发动机（可以军民两用）等方面多有合作。但是这次的事情不一样，整个欧洲和美国都在看着奥朗德，除非奥朗德想自绝于整个西方，否则就是会谈有什么结果呢？所以普京说，不行就退款吧~&lt;br&gt;法国还是长袖善舞的国家，能和美国合作搞民航发动机，能和中国合作做核试验生产大飞机，能和俄罗斯合作支线飞机，能跟德国搞欧盟。如果法国经济能上去，奥朗德完全不必像作贼一样在这个时候往莫斯科跑。就是因为经济不景气，为了保财政保就业，一看自己重仓的俄罗斯要不对，赶紧去探探消息。但是到了那里也不敢说过分的话，只能说自己本意还是不那么支持制裁俄罗斯的。估计欧盟东部的波兰等，北约内部的立陶宛等，北欧的挪威瑞典等心里骂了一万遍了。这时候还是莫大妈最高兴，法国是在用自己的政治生命填法国经济的坑，填多了，德国就有机会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但欧洲基本步调还是一致的。而且如果俄罗斯迅速衰弱下去，法国也不会那么担心。想想利比亚卡扎菲在欧洲美国存了那么多钱，最后不声不响被直接瓜分，不再有任何新闻。Russia不是没有崩溃过，再崩溃一次的话，又是一次盛宴。&lt;br&gt;而这一次，美国使出的又是和冷战一样的大招，压低油价。冷战时期前苏联经济除了因为自身的僵化，外部最大的威胁就是油价。西方不需要苏联的工业成品，苏联工业品在发展中国家也没有多少市场，所以苏联只能长期出口原油。但是在美国主持下，中东国家和以色列达成事实上的妥协之后，国际原油价格长期被压低在苏联开采成本之下，加上苏联搞集体农庄，粮食连年歉收，还需要进口粮食，最后结局众人皆知。&lt;br&gt;中东地区大国仅剩沙特，是因为土耳其，以色列，伊朗这三个国家目前看来都有各种不利条件。&lt;br&gt;土耳其一直和西方文明的起源地希腊的关系非常不好，擦枪走火的事情时有发生，比如土希两国都有“飞行员失踪”事件。土耳其南部和伊拉克接壤，但是那部分是库尔德人的聚居地，也是土耳其内部分裂势力的传统地盘。伊拉克库尔德人在萨达姆时期也遭受严重的压制，但是伊拉克灭国之后，库尔德人有了机会，目前伊拉克北部和土耳其南部有一个事实上的库尔德人控制区（这个棋子大家都会留意的），等于土耳其距离中东又隔了一层，在边缘上。加上土耳其各种公开努力要求加入欧盟，所以土耳其领导不了中东政治。&lt;br&gt;以色列倒是中东的核心，但是这个核心不是领导中东政治的核心，而是冲突的核心，且无解。&lt;br&gt;伊朗是另外一个中东大国，但传统上来说，什叶派一直受逊尼派打压。目前沙特渗透了伊拉克等国家，和阿富汗以及巴基斯坦的关系一直非常好，这等于从南面包围了伊朗。伊朗北面是前苏联地区，前苏联和伊朗的关系非常糟糕，到俄罗斯仅仅是缓和而已，加上美国一直将伊朗排斥在世界市场之外。虽然伊朗有中东最高的工业化水平，但是相对工业强国还差的十万八千里。所以伊朗目前不具备领导中东地区政治的现实条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;起个引子，俄罗斯这次是罔顾历史趋势，犯了大错。&lt;br&gt;赶紧睡觉，明天还得早起搬砖~&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.10
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26920459/answer/34659506
</link>
<author>
孙涛
</author>
<title>
有哪些书和电影对你来说看得太早了，很久以后才领悟里面的真义？
</title>
<description>
这个问题忍不住一定要回答一下。&lt;br&gt;       印象最深的一篇散文就是朱自清的《背影》，这篇文章是初中时作为课文学的。当时觉得一般般，文字那么的朴素，和朱自清其他的文章风格不一样啊！然后还有很烦人的阅读理解题，让你挖掘课文中每个文字的“价值”，其实很多不过是编者和老师们意淫出来的。所以一直对这篇文章无感。&lt;br&gt;      直到，自己上大学的那一天！学校接站的大巴车晃了两三个小时，一路上从繁华的北京火车站越走越荒凉，终于到了帝都仰望星空大学鸟不拉屎校区，之后各种手续琐事忙活到晚上。当时昌平线地铁都没有，唯一的生命线是半小时一辆的919，当时已经是末班车，我送我爸妈到车站，期间一直叮嘱我如何如何。我的心里越来越难受，可能因为第一次长时间离家，而且在鸟不拉屎校区，感觉就是忍着想哭的那种感觉，同时不想让他们看出来故作轻松的回应着。终于等来了车，等车的人非常多，看着他们挤上车，在车里费力地挪动，我迅速地回过头，因为我的眼泪再有一秒就流下来了。之后低着头走回学校最终还是没哭，因为周围人太多了，实在太丢人了，还是忍住了。&lt;br&gt;      此时满脑子都是朱自清背影里的句子&lt;br&gt;&lt;b&gt;过铁道时，他先将橘子散放在地上，自己慢慢爬下，再抱起橘子走。到这边时，我赶紧去搀他。他和我走到车上，将橘子一股脑儿放在我的皮大衣上。于是扑扑衣上
的泥土，心里很轻松似的。过一会儿说，“我走了，到那边来信！”我望着他走出去。他走了几步，回过头看见我，说，“进去吧，里边没人。”等他的背影混入来
来往往的人里，再找不着了，我便进来坐下，我的眼中不禁又流下泪来&lt;/b&gt;&lt;br&gt;     至此之后，明白了名篇之所以是名篇，绝不是语文课上浅薄的理解，其中都蕴含着发自肺腑的情感，只有自己经历过之后，才算真正理解了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26993828/answer/34827291
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
小米新推出的空气净化器怎么样？
</title>
<description>
发这条答案被不少人小米人士说我瞎扯，&lt;b&gt;本着有脸不打非君子的原则&lt;/b&gt;，那我就不客气地具体说说小米空气净化器的内部构造跟巴慕达像在哪里。以下这幅截图来自 &lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XODQ0ODU3NjEy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;如何选购空气净化器——小米空气净化器 功能讲解&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 2分17秒处，我圈了几个小米空气净化器跟巴慕达空气净化器相似的塑料件，&lt;b&gt;这些塑料件，你们都可以在巴慕达的机器上找到原版，而且，位置相同，作用相同，模样还特别像。&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1d16019b197982f5c83dbde1a17d0294_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;966&quot; data-rawheight=&quot;1066&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;966&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1d16019b197982f5c83dbde1a17d0294_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在此图中我只圈了相似的内部构件，而没有去管外壳的塑料件，外壳的塑料件虽然机器整体外观很像，但是客观的讲，外壳的塑料件跟巴慕达的并不相同，但是内部构造就不同了，图上圈出来的全是相似的，不相同的部件只有屈指可数的几个&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;红圈和蓝圈是吸气排气有关的最主要的塑料件&lt;/b&gt;，左边红圈二合一后形成4个通道的风道，这两个塑料件与巴慕达的不完全相同，应该是考虑到了单片机电路板的安放而做了改动，但风道的基本结构是一样的。右边红圈的左侧扇叶为吸气扇叶，右侧为排气扇叶（巴慕达有专利，小米做了改动）。蓝圈我看不清部件，但大体看来也跟巴慕达的很像，所以对蓝圈的塑料件持谨慎态度。至于黑圈，不是核心部件，但是跟巴慕达的都差不离。&lt;b&gt;我圈的所有这些，恰好构成了小米空气净化器的最核心部分，而又恰好与巴慕达的大致相同，电视剧里说得好啊：“你别不信，还真就这么巧。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完一样的，我再说说小米空气净化器跟巴慕达不同的地方。有一位答主说小米是像素级拷贝，小同志这样讲别人实在是不厚道，人家还是多少做了改动的，虽然少了点，但说明小米的同志们还是用了心思的嘛！除去外观、电路不讲，构造方面，小米最大的改动在&lt;b&gt;底座&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;电机安装。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;底座方面&lt;/b&gt;：这个要感谢&lt;a href=&quot;http://tech.163.com/14/1210/00/AD2IKDS6000915BD.html?f=jsearch&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;抄袭如此赤裸 小米vs巴慕达空气净化器&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 黄易小编的底部扣锁装置对比图，让我想通了小米空气净化器的底部构造。之所以说底部改动大主要是因为小米把宽电压输入电路板放在了底部，而巴慕达则是选择了在机器外面拖了个变压器，这点各有所长。至于锁扣装置，变化不大。&lt;br&gt;&lt;b&gt;电机安装方面：看下图&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d0c3b3e4666782ca969a57ace56618a1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;717&quot; data-rawheight=&quot;976&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;717&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d0c3b3e4666782ca969a57ace56618a1_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;小米空气净化器的两个电机是直接螺丝固定在风道塑料件上的（居然没用橡胶垫片减震，吃惊），而巴慕达则是用铁件将两个电机连为一个整体，个人认为这种设计在一定程度上有减震减噪效果，小米这种改动可能是出于成本考虑，毕竟这两个铁件也是要钱的，工序也会增加。&lt;br&gt;再说两点我目前已知的内部构造的小不同点：1、风道塑料件：巴慕达的风道塑料件上半部和下半部相同，小米上下两部分的不相同；2、上面那个可以打开的盖子，巴慕达是卡扣式打开，小米是旋转式打开。&lt;br&gt;其他方面的不同点请看我给的网易链接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上结论，全部基于小米目前提供的宣传视频，以及网易新闻提供的对照图片。&lt;br&gt;够干货了没？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;答案我不会再补充了，我能说的就这么些，说错的地方，欢迎大家狠狠地指出，我会修改。同时，我也非常期待小米的员工能出面阐述下他们的设计历程，以正视听。就这样。&lt;/b&gt;&lt;br&gt; ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;我拆解过巴慕达的机器，可以说，小米空气净化器除了前脸、wifi模块和后盖，其他基本都是照抄巴慕达或者根据巴慕达的设计进行简化的。巴慕达的机器为了保证很多细微的用户体验，很多地方采用了复杂的设计，比如后盖开合用的大卷簧和两块塑料件，底部用了3个塑料件只为确保滤网能顺滑的卡紧。而小米要把成本压到899，这些地方必然都是被简化了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据小米放出的视频，小米空气进化器的吸气扇叶和排气扇叶的结构跟巴慕达的基本相同（扇叶这块巴慕达应该是有专利的，小米可能不敢完全copy），滤网和风道设计也是完全照搬巴慕达。而且，据我了解的情况，连两个无刷直流电机都是直接用的日本电产供给巴慕达的货（可能有阉割）。可以说，小米这次是从外观到内部、从物质到精神全部都抄了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人花了两三年设计这么一款机器，小米花了半年时间就完全copy过来，然后在宣传视频里大肆夸自己设计得有多用心、多简约、多科学，我只想说，&lt;b&gt;去你大爷的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于巴慕达原产品总监，一个吉祥物而已，小米挖来堵大家嘴用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------补充吐槽分割线----------------------------------------------------&lt;br&gt;以下摘录至上面某人的回答&lt;br&gt;小米产品与Balmuda产品：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、性能全面超越：Balmuda CADR 值350~360（实测），小米CADR值406；&lt;br&gt;2、品质全面超越：工程设计合理性，组装效率、塑件品质、元器件品牌和品质……全面超越；&lt;br&gt;3、操作和显示方式：Balmuda的操作需要3个按键，5组9个指示灯，非常繁琐；小米操作1个按键，4个指示灯，简洁清晰；&lt;br&gt;4、智能控制：Balmuda产品无智能控制功能；&lt;br&gt;5、轴流风扇：Balmuda用的是2组12片Greefan（在日本获得专利授权，是Balmuda唯一的知识产权点），小米用的大本雄也全新设计的2组18片超均匀送风扇；&lt;br&gt;6、吸风方式：Balmuda两侧吸风，小米6500余个进风孔360度吸风；&lt;br&gt;7、内部工程结构设计差异明显，拆拆就知道了；&lt;br&gt;8、外观差异明显：不同点非常多。包括体量、配色、按键和指示灯的排布和个数、进风孔形式和排布、出风格栅形式、传感器形式；&lt;br&gt;9、供电方式：Balmuda外置体积较大的变压器，24V供电；小米内置高品质开关电源，100~220V宽电压直接供电（是的，在日本也能直接用）；&lt;br&gt;10、滤芯结构形式不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：&lt;br&gt;1、至于白色，方形圆角等形态特征，属于目前行业普遍使用的方式，不可能由Balmuda独占；&lt;br&gt;2、双风机吸风进风方式为Balmuda前研发总监大本雄也（现任智米科技研发经理）的设计，Balmuda目前没有获得任何相关专利授权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面吐槽正式开始（&lt;u&gt;挑我知道的说&lt;/u&gt;，有说错的欢迎大家指出打脸）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为了防止一些人眼瞎，我再重复几次：&lt;b&gt;&lt;u&gt;挑我知道的说&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;，挑我知道的说&lt;/u&gt;&lt;u&gt;，&lt;/u&gt;&lt;u&gt;挑我知道的说，&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;挑我知道的说，&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;挑我知道的说，&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;挑我知道的说，&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;挑我知道的说，&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;挑我知道的说，&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;挑我知道的说。谢谢&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1、不清楚&lt;br&gt;2、所谓“工程设计合理性，组装效率、塑件品质、元器件品牌和品质”全面超越其实主要有两点，第一是如我上文所讲，牺牲了部分用户体验；第二，就是不怕别人copy因为自己就是copy的，所以可以尽可能简化，个人任务巴慕达的机器做那么复杂，有四五十个塑料件，有一部分原因是为了在一定程度上防止有人模仿。&lt;br&gt;3、巴慕达的操作在机器上，小米的操作在手机上。&lt;br&gt;4、智能家居嘛，这点很棒。&lt;br&gt;5、懵谁呢？不就是在正常扇叶上加个圈儿？我Low，想不出这个圈有什么作用，人家巴慕达有圈是因为内外扇叶不同，小米的这款这都一样的加个圈干嘛呢？&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4d0869c675afb9c460d74b52b948fffd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;177&quot; data-rawheight=&quot;149&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;177&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c967f6d390bf8ab72b94c1476643fffa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;270&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;6、我不知道巴慕达几个孔（我懒得去数，而且也没有意义，光说孔的数量，不说孔的大小，你告诉我开孔数的意义何在？开孔数就是个唬人的东西，看开孔率和孔径才科学。）&lt;br&gt;7、差异其实不明显：大家都是下面塞桶装滤网；风道设计基本一样，都是上下二合一、4个口对接形成风道；电机都用的同一款，吊电机的塑料件都是差不多的（不过巴慕达用的好像是硬橡胶）；扇叶都差不离。小米空气净化器可以说在关键性的基本没改，改的都是能削减成本的地方，可以说这就是台减配了的巴慕达。&lt;br&gt;8、不知道&lt;br&gt;9、这个是我最想吐槽的，吹嘘自己能100V~220V都能用就好像巴慕达不行似的，带个变压器确实有碍观瞻，但是人家也是插上电源就能用的啊，还有，你知道不知道人家干嘛要24V啊，他傻么？24V是安全电压啊，方便出口啊方便做各种证啊。&lt;br&gt;10、什么是滤芯的结构形式？我只知道巴慕达的滤芯是外圆柱套内圆柱，而小米恰好也是这样。当然如果你说HEPA折数、胶距不一样，那也有点道理（姚明脸）。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;对自己不知道的事直接说不知道也有错了？可是我真的不想瞎编啊。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26429462/answer/34881338
</link>
<author>
刘卿
</author>
<title>
为什么感觉到韩国的电影越来越有有深度，似乎是国内编剧无法企及的高度！?
</title>
<description>
呵呵，你帮我把广电炸了，我一个礼拜撸出一个比《熔炉》《老男孩》《辩护人》《恐怖直播》强得多的电影剧本给你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对惹，这是教唆犯罪，必须匿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;当然，我知道上面说的话其实也是抖机灵，真正起决定作用的是制度，而广电只是一个部门。&lt;br&gt;《V字仇杀队》的剧情倒可以参考一下——你把部门炸了，所有人就会重新思考这个制度，并且推动制度的改进，但毕竟是电影而已。改革制度需要付出漫长而凶险艰辛的努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了评论，我吐血——我们在九几年的时候就有了《活着》《霸王别姬》《阳光灿烂的日子》这样的片子，现在反而烂片为王，你们真不认为是审查制度的责任？不是它们的还是谁的？你觉得是什么力量让一个国家的文化能越活越回去？！&lt;br&gt;我真心不知道，为什么答案里那么多那么拼命为广电或者审查制度说好话，贬低国内作者能力的评论。好不容易有机会跟国家机器站在一条阵线，你们很有优越感？&lt;br&gt;呵呵，呵呵，呵呵，呵呵，呵呵，呵呵。&lt;br&gt;审核制度对影片质量的影响，不单单在于他们能和谐掉所有跟“色情、暴力、抹黑党、政府和国家，揭露黑暗，宣扬资本主义民主自由”的题材。还在于他们拥有非常大不受制约可以凭着自己一时的喜好随意滥用的权利，比如说，他们觉得抽烟不好，于是以后所有电视剧都不能抽烟了。他们觉得女人必须从一而终，所以以后电视剧里面的女主角只能从头到尾爱一个了。姜文的水平大家有目共睹吧？偏偏连姜文的片子也能以“粗俗”被禁掉，你们还想怎么样？&lt;br&gt;你们知不知道，编剧想出一个惊艳的剧情，一句牛逼又符合电影语境的对白，需要烧掉多少时间和脑细胞？本来就是被关在狭小的笼子里创作了，结果好不容易弄出来的东西，你随便想一个理由就和谐掉，大家的创作积极性还有吗？现在谁还会尽心竭力把一个本子，一部剧雕琢到最好呢？差不多的东西拿出来，大家随便拍拍，反正只要有明星，片子再烂被骂得再狠也有票房，不看烂片大家就没片看了。造成的结局是影视圈大牌明星和金主当道，创意和剧情对白再烂也不重要……这对影视剧质量的影响是致命的。&lt;br&gt;估计导演们想的也差不多吧？如果一部片你自己也完全没有把握哪里会被勒令删改，那我拍那么仔细干嘛？不需要烧脑花钱费时间么？随便弄一下得了，最重要的是东西出来之后大家能分钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于怀疑我才能的……我在答案里贴自己的作品也不合适，&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/zhimovie/19898400&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;【神的剧本，人在演】派对夜 - 知影 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是我之前随手写的一个文学微剧本，因为看到【神的剧本，人在演】这个栏目名突然有的灵感，当然能成文跟我到处鬼混的夜生活也分不开，拿去撸吧。&lt;br&gt;如果叫我没有制约地认真写一个大荧幕电影剧本，我能写得比这个强得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后送一句林语堂说过的话吧&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;中国就有这么一群奇怪的人,本身是最底阶层,利益每天都在被损害,却具有统治阶级的意识.在动物世界里找这么弱智的东西都几乎不可能。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27017702/answer/34919507
</link>
<author>
无码喂羊
</author>
<title>
金庸武侠里的主角要是没有主角光环会有什么下场？
</title>
<description>
感谢匿名用户的答案，仿写几段：&lt;br&gt;&lt;br&gt;飞狐外传：&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡斐：你是那女孩的妈妈，她哭得那么伤心，你怎么也不看她一眼？好狠心的……&lt;br&gt;话没说完，田归农手起刀落，竟将那小童的脑袋削下了半片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;连城诀：&lt;br&gt;&lt;br&gt;狄云被血刀老祖扼住了喉咙，渐渐不能呼吸，就此死去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天龙八部：&lt;br&gt;&lt;br&gt;左子穆听那公子出言讽刺，心下大怒，一掌掴去，心想叫那青年吃点苦头。哪只那青年别说丝毫不会武功，体质较寻常汉子更弱，竟是个从小娇生惯养的王子。被这一掌打在脸上，头撞在桌角，竟活转不过来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;射雕英雄传：&lt;br&gt;&lt;br&gt;李萍一路风餐露宿，在这大漠之中竟要分娩。李萍生得粗壮结实，虽被分娩耗尽了力气，最终竟也悠悠转醒。奈何天有狂风，地有积雪，那小小的一个婴儿还没来得及看一眼这冰冷的世界，就已经变成了一具小小的尸体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鹿鼎记：&lt;br&gt;&lt;br&gt;只听得一阵巨响，几个人高马大的盐枭被那大汉从房中掷了出来。其中一个被扔到楼下，转眼咽气。自己死了不说，却还砸死了一个小童。那小童据说是某个妓女的私生子，无名无姓，人人都唤他作“小宝”，此时死了，却没几个人难过，只盼下一次不要砸到自己头上就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;书剑恩仇录：&lt;br&gt;陈家洛有心在那白衣少女面前炫耀轻功，眼看就要采到雪莲，哪知一口气提不上来，竟从山上滚落下去。江湖第一大帮派的总舵主，竟为了讨好一个陌生女子，自己摔死了自己。原本英俊的相貌也被山上的石头树枝划成了一滩血污，连五官都分辨不出了。白衣女子有心替他收尸，却没有那么大力气。第二天叫了族人来，哪知竟找不到尸首，想来是被野狼叼去了。&lt;br&gt;（对不起我实在太讨厌陈家洛）&lt;br&gt;&lt;br&gt;神雕侠侣：&lt;br&gt;那小丐摸了毒针，不过一炷香左右，竟满脸黑气，一命呜呼。黄蓉心想：赤练仙子果然名不虚传！&lt;br&gt;&lt;br&gt;侠客行：&lt;br&gt;只听一个苍老的声音说道：“还是给我！”众人手中一热，眼前一花，只见那小丐已被一个棕袍老者抢出圈外，身子软软的，眼见不活了。石清心下大怒，“素闻摩崖居士以信义著称，当日阁下所说‘若有人交还玄铁令，绝不以一指加于其身’，莫非不作数吗！”谢烟客傲然到：“这玄铁令是老夫自己抢回来的，可不是这小乞丐交还给我的，我谢烟客要杀个人，还轮不到你们多嘴。今日老夫心情好，饶了你们的性命，都给我滚了吧！”石清待要发作，被闵柔拉住了胳膊。“师哥，算了吧，这也是命数。只可怜那个小乞丐……长得倒有点像玉儿呢。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;倚天屠龙记：&lt;br&gt;殷天正惨然道：“想不到老夫没能为爱女一家报仇，今日自己竟也要折在这光明顶上。”殷梨亭愤然道：“若不是你们魔教妖女勾引五哥，五哥他怎么会……怎么会……”武当诸侠想到被逼死的张翠山，心下凄然。又想到被玄冥神掌折磨致死的无忌，不由得对少林派心生芥蒂。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27010005/answer/34891786
</link>
<author>
马前卒
</author>
<title>
为什么国产青春电影总有一个打胎的情节？
</title>
<description>
我妈妈回忆当年乡村教学点的经历：周末聚餐，吃不起肉，放不起油，就多放辣椒多放醋，用玉米面做疙瘩汤。现在廉价小餐馆的逻辑：料不新鲜就狠狠加调料，厨艺不行就优先用重味刺激。重庆火锅的起源就是船工们用下水料和简易厨具做饭，所以麻辣咸烫。现在的编剧导演，用日常小事做不出正常情感戏，就加辣椒呗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年写过一篇《致青春》的书评&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guancha.cn/MaPing/2013_06_10_150607.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;盯着《阿甘正传》、想着《甜蜜蜜》，结果还是《还珠格格》——《致青春》观后感&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;摘录如下：话说，符合赵导演要求的社会场景也不是没有。富二代如果父母骄纵，自己也不求接班，只求随心所欲、游戏人间。的确可以每天一见钟情，每周刻骨铭心，每个月都找人感叹一下人生无常，表演一下以死殉情。要是这个富二代的生活环境不是观众熟知的现代，可以任凭导演编排，那就更好了。比如说几百年前的大清国，有一群血统高贵、却不求立储夺位的贵族少年，上有皇室财富保证生活，下有蒙藏王子可供交游，再怎么折腾也有皇上兜底……赵薇果然不愧还珠格格剧组的头牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我看《致青春》的时候就觉得还珠格格的插曲很适合郑薇小姐：“让我们红尘作伴活得潇潇洒洒，策马奔腾共享人世繁华，对酒当歌唱出心中喜悦，轰轰烈烈把握青春年华”。只要重新配个文艺点的曲子，没有比这更贴切的主题歌了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，赵导演毕竟是社会主义国家教育出来的，还不至于赤裸裸地给90年代的大学生安排一个公主嫁王子的大团圆结局，也知道如此“激情”的青春需要对比才能体现珍贵。所以赵薇在描画青春美好的同时，拼命地渲染现实残酷。这个思路总的来说没错，学生时代再穷，再枯燥，比起毕业后也要自由的多。但是，赵导演连大学生活的真实场景都布置不好，展示复杂的社会，这个任务对她来说太勉为其难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影里，首先撞到现实钢板的是退学的朱小北。一贯直爽的朱小北因为在超市打架而退学。不过，任何在90年代大学犯过事的学生都知道，当时的学校和社会对大学生是很宽厚的，毕竟那是一个大学生数量不到现在的十分之一，头顶还有光环的年代。不要说朱小北这次打架明显占理，不要说她是个女生，就是男生纯粹的酒后斗殴，只要不到刑事犯罪的级别，十件有九件半学校都会帮你压下来。朱小北被开除，这就纯粹是为了残酷而残酷，是赵导演“为赋新词强说愁”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来的情节也是一样的问题。这群土木工程的学生毕业后没一个带安全帽，这一点我暂且不说。仅从财富地位来说，同学们混的好的那就是高管富婆，混的差的就得墓地卖文吃饭，好像非此不能体现社会的残酷，不能体现物质对精神的侵袭一样。这充分说明了导演和编剧不知道什么是生活。&lt;br&gt;生活里什么最消磨梦想？是亿万家财？还是家无隔夜粮？在当今的社会，这两者都是小概率事件。就算发生了，反而容易激发孤注一掷的勇气或是率性而为的狂想。对于大多数人来说，生活在社会的中层，每天早上被闹钟吵醒上班，下雨的时候犹豫是不是打车，买房子的时候斟酌学区和价格，在单位里攒工龄、争科级待遇，这才是90年代大学生最常见的未来，是青春与梦想最大的敌人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;赵薇如果希望观众共鸣，并不需要把黎晓娟安排去当富豪的生儿子机器，把张开赶到墓地混饭，更没必要破格提拔林静，毕业几年就当上副检察长。在同学聚会之前的情节之前，我希望看到开始脱发、发胖的男人路过喧嚣的校园，用化妆品抹不平皱纹的中年女性翻出大学时的发带，叹一口气开始挑选聚会的外套。赵导演或许是在50岁之前都自称女生的演艺圈混久了，理解不了我这种观众的清淡口味，只能用大起大落的浓烈调味料来描绘青春将逝的落差。&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26970945/answer/34921670
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么很多人明明有机会见见外面的世界，却死宅在一个地方？
</title>
<description>
在西藏的时候，我们团队里有一男一女两个志愿者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女志愿者是神奇的处女座（无贬义，我认识的几个处女座都是传奇），瞒着父母偷偷来西藏，待了三年又三年，她身上有一颗自由的灵魂，有览阅天下的雄心，更可贵的是她努力去实践了——一个人去印度三个月，一个人去了尼泊尔，一个人去了泰国，至于国内，能去的地方她都去得差不多了。我表达对她博览天下的羡慕，她说：“如鱼饮水，冷暖自知。”问她为何如此漂泊，她说：“没办法，躁动的心停不下来。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;而男志愿者是据说很花心的射手座，皮肤白皙的他是资深宅男，上次恋爱已是大学，他说“恋爱太麻烦，还不如一个人好玩”。他有空的时候宁愿宅在宿舍打游戏、写玄幻小说，如果不是吃喝玩乐而是看风景，打死他也不去；当时我们有出差到西藏各地的机会，他也能不去则不去，在林芝三年，他连拉萨都懒得去。问其原因，他只说“懒得动。”就是这样一个人，内心依然很富足，和他相处，他也能给你聊很多有趣的东西，并不乏味，不会让你为他的人生遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是，人跟人是不同的。有的人渴望远方的新奇，有的人喜欢家里的熟悉；有的人宅在家里会觉得生活黯淡无光，有的人出去游玩会觉得疲惫不堪；有的人只有不停地换新的环境才能不断发现美好，有的人喜欢看着阳光的脚步透过窗户在家里移动的美好——关键在于“心安”和“自得其乐”，没必要违背自己的本心去追求自己不喜欢的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我觉得他们俩都是幸福之人，并不存在谁的生活方式更优，怕只怕那些居家时渴望远方、奔波时又渴望安定、永远得不到自己想要的生活、永远在抱怨“生活总不是自己想要的样子”的人，他们才是真正不幸的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对与你不同的别人，如果理解不了，请学会宽容。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26993925/answer/34912988
</link>
<author>
徐军帅
</author>
<title>
为什么割手可以治鼻炎（亲身实践+图）?
</title>
<description>
不懂能不能不装逼？ 人家好好的问，你知道其中的道理就告诉他，担心题主被骗可以找一个专业的中医或者西医问问，看看有没有道理。黑别人不科学的时候，是不是应该想想自己的思路或者逻辑科学么，你说的有道理会有人信服，你自己说的都不是医理只是属于你自己的揣度，喷别人伪科学真的好么？ 题主说的方法，我亲眼见过，不但可以治疗肺系病，还可以治疗肠胃病，尤其是对小孩儿。家里人有得支气管炎，哮喘，慢阻肺的老人的话，你们可以摸摸题主显示的被割开的地方周围，是不是有一个硬疙瘩，我见过多例。我爸是西医，我曾经请教他，为什么会出现那个硬疙瘩，我爸说那可能是一个反应点。后来回学校我请假我的老师，他告诉我，这的确是一个反应点，还给我解释了之所以能治脾胃病，是因为肺与大肠相表里。 那个黄的的确是脂肪，题主说的方法在一二十年前还是非常流行的办法，现在用的人少了，这种治疗方法叫挑筋疗法，现在人能受这苦的真不多，别说这苦，愿意扎针的都不多。拇指和食指的指尖有两个穴位叫少商和商阳，治疗嗓子干疼非常有效。不过得放血，放血的时候，咽唾液，有效率我觉得说有99%不过分，临床上几乎每天都在用。如果用部分答主的逻辑，这估计是恰好嗓子疼自愈了，针灸科的医生是靠碰巧吃饭的。 上一个图。 &lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c6bdf01c8ea86037ad89a936061c2d37_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;484&quot; data-rawwidth=&quot;362&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;362&quot;&gt; 为什么能治，看看对应区域一目了然。 我爸是西医，我爷爷是中医，我本人学的也是中医。传统和现在不矛盾啊，不用挣出个谁是老大，各有所长。老祖宗留下的宝贵财富，假如毁在我们手中，或者遗失在我们这一代人手中，不可惜嘛？对待传统，中医人并没有妄自尊大，也是实事求是，那些看了几本杂书养生大师毫无医德的人，没有资格代言。而我们也不应该妄自菲薄，在继承和传承中，让更多的人收益。 希望答案对题主有用。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27017702/answer/34912736
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
金庸武侠里的主角要是没有主角光环会有什么下场？
</title>
<description>
《笑傲江湖》 第十二章 《围攻》&lt;br&gt;&lt;br&gt;那蒙面老者说道：“岳先生，我们的来历，或许你已经猜到了三分，我们并不是武林中甚么白道上的英雄好汉，没甚么事做不出来。众兄弟有的好色成性，倘若得罪了尊夫人和令爱，于你面上可不大光彩。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;    岳不群叫道：“罢了，罢了！阁下既然不信，尽管在我们身上搜索便是，且看有甚么《辟邪剑谱》！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;    一名蒙面人笑道：“我劝你还是自己献出来的好。一个个搜将起来，搜到你老婆、闺女身上，未必有甚么好看。”林平之大声叫道：“一切祸事，都是由我林平之身上而起。我跟你们说，我福建林家，压根儿便没甚么《辟邪剑谱》，信与不信，全由你们了。”说着从地下拾起一根被震落的镔铁怀杖，猛力往自己额上击落。只是他双臂已被点了穴道，出手无力，嗒的一声，怀杖虽然击在头上，只擦损了一些油皮，连鲜血也无。但他此举的用意，旁人都十分明白，他意欲牺牲一己性命，表明并无甚么剑谱落在华山派手中。那蒙面老者笑道：“林公子，你倒挺够义气。我们跟你死了的爹爹有交情，岳不群害死你爹爹，吞没你家传的《辟邪剑谱》，我们今天是打抱不平来啦。你师父徒有君子之名，却无君子之实，不如你改投在我门下，包你学成一身纵横江湖的好武功。”林平之叫道：“我爹娘是给青城派余沧海与木高峰害死的，跟我师父有甚么相干？我是堂堂华山派门徒，岂能临到危难，便贪生怕死？”&lt;b&gt;令狐冲&lt;/b&gt;叫道：“说得好！我华山派……”一个蒙面人喝道：“你华山派便怎样？”横挥一刀，将&lt;b&gt;令狐冲&lt;/b&gt;的脑袋砍了下来，鲜血直喷。华山群弟子中，八九个人齐声惊呼。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26502355/answer/34909306
</link>
<author>
BEIDA peking
</author>
<title>
林彪是叛徒吗 ？
</title>
<description>
林彪在战争年代立过大功，又是毛钦点的接班人，为何会疯狂到试图暗杀毛？这些年关于此事的地摊秘闻极多，都欲为林翻案，认为林被陷害，但到底谁陷害他又众说纷纭。其实当年的官方通报就已把事情说得很清楚。林在晚年确实是一个不折不扣的野心家和阴谋家。&lt;br&gt;林心胸有些狭隘，好计较私仇。林也不懂什么共产主义思想，拿“克己复礼”当座右铭，是今天这群复古尊孔的先驱。林好搞个人崇拜，文革中那些忠字舞和三忠于、四无限、四个伟大都是他搞出的。（忠于共产党领导、忠于毛泽东思想、忠于毛主席的无产阶级革命路线；对毛主席要无限热爱、无限崇拜、无限信仰、无限忠诚；伟大的领袖、伟大的导师、伟大的舵手、伟大的统帅。）他以最夸张的词语谀捧毛，打着毛的旗帜打压异己，而后以非常巧妙的方式把吹捧毛变为吹捧自己。他的儿子林立果二十多岁，就成了空军作战部副部长，各路将领像家臣一样谄媚这太子。军内喊着“保卫毛主席、保卫林副主席、保卫林副部长”的口号，到后来甚至只喊“保卫林副主席、效忠林副部长”了。他们向军队灌输的思想是，林副主席、林副部长是毛主席的亲密战友、接班人，保卫、效忠他们就是效忠毛主席。林彪让人搞了本《两条路线斗争史》，里边声称他是南昌起义的组织者和领导者（只是连长），一贯高举毛泽东思想旗帜，一贯紧跟毛主席，一贯正确（多次被毛批）。&lt;br&gt;后来，这种“无限忠于毛主席”发展到高潮，林立果秘密训练敢死队准备进京诛杀毛、周、江青、张春桥时，如此对战士们宣传：在北京，有一帮子文人秀才集团，丧心病狂地大批林副主席，他们妄图在国庆节前夕对林副主席和军委办事组的首长采取突然袭击。这是阶级斗争和路线斗争最危险的信号！我们的口号是：为了保卫林副统帅和林副部长，头可断血可流，粉身碎骨不回头！要用鲜血和生命保卫两位首长，这是中国革命和世界革命的需要，也是用实际行动实现保卫毛主席的需要……&lt;br&gt;毛成了一个虚无缥缈的中南海里的神，而林是神在人间的代表。神应该闭嘴，由林每天率人上香供着就好。神竟然不满意这种安排，想来亲自发号施令，那可就怪不得林大祭司要指挥信徒以你自己的名义干掉你，亲自坐上神位了。&lt;br&gt;毛在革命年代屡次在危急关头拯救了全党，思想、谋略、学识、气度皆无人能及，所以成为全党全国一致爱戴的领袖。没有他就不可能有中共，也不可能有新中国。但毛主席绝不是一贯英明的，不然为何选刘邓接班，刘邓要复辟资本主义；选林彪，林彪叛乱；选华国锋，尸骨未寒华国锋就发动政变呢？在九大之前的几年，他全部心思都在发动文革、打倒走资派上。林彪投他所好。他认为林彪对他是忠诚的，可以和四人帮一起，把他倾注后半生心血的无产阶级革命事业继承下去。四人帮掌控思想和方向，而林以武力保卫思想。所以那时对林的大搞个人崇拜虽然屡有微辞，但仍默许。待到走资派都倒台了，轮到林的问题了。70年12月他和斯诺谈话时解释说，过去几年为了反对刘少奇，有必要搞点个人崇拜，现在该降温了。69年四月的九大上，林彪仍然被选为接班人。毛想必觉得林是可以教育、纠正好的，但已对他很不放心了。除了大搞个人崇拜，林彪又授意陈伯达写唯生产力论（用后来走资派的术语是“以经济建设为中心”）的九大政治报告，还拉帮结派，两者都触犯毛的大忌。毛采用了张春桥、姚文元的要继续推进文革的政治报告，表明了自己和接班人的思想分歧。&lt;br&gt;据邱会作回忆，九大闭幕后，毛下令摘掉林彪在人民大会堂和武汉东湖宾馆墙上挂的毛主席语录牌，当着林彪的面说了句“这些王八蛋的东西”。&lt;br&gt;1969年6月12日，中共中央下达《关于宣传毛主席形象应注意的几个问题》，明文禁止“早请示、晚汇报”；“不经中央批准，不能再制做毛主席像章”；“不要搞‘忠字化’运动”等。&lt;br&gt;1970年4月初，毛在审阅纪念列宁诞辰一百周年的纪念文章时，删去了“当代最伟大的马克思列宁主义者”、“把马克思列宁主义提高到一个崭新的阶段”、“毛泽东思想是帝国主义走向全面崩溃、社会主义走向全世界胜利的时代的马克思列宁主义”等从林彪《再版前言》中摘录下来的语句。毛还写下一段批注：“关于我的话，删掉了几段，都是些无用的，引起别人反感的东西。不要写这类话，我曾讲过一百次，可是没人听，不知是何道理，请中央各同志研究一下。”这是很正常的反应，这种话语传到国际上去，只能让毛丢人。&lt;br&gt;所有这些都是对林彪的警告。&lt;br&gt;林彪谋反的导火索是九届二中全会前后的不设国家主席和天才论之争。&lt;br&gt;毛提议在四届人大上修宪，不再设国家主席，权力移交给人大和国务院。这是他打烂国家机器、拆散权力的文革理念的体现。但只是无关紧要的初步尝试，实践中发现能行可以再往深修改，行不通可以改回来。林却对此非常紧张，大为光火。从权力上说，没有国家主席的位置，林彪作为“接班人”到底要“接”什么？毛就要把权力交给他这个接班人了，却故意弄成零散的受限制的权力，这不等于从林彪手里抢权吗？从执政理念上说，林彪虽然靠捧毛上台，时刻不忘高呼毛主席万岁、毛主席的话一句顶万句，但对毛的文革理念一无所知，和走资派的治国思路一致，要以中央集权来搞民族复兴。集权了才好办事，不然像今天遍地的上访、罢工怎么压得下去呢？林认定黑秀才（那时还没四人帮提法）在捣鬼，黑秀才要把国家搞乱，而毛听信黑秀才，很可能要让张春桥代替自己接班。林决定与毛为黑秀才问题摊牌，逼毛诛杀张春桥，让自己顺利接班。&lt;br&gt;林集团打着拥护伟大领袖毛主席的名义不停地劝进：毛主席怎么能不当国家主席呢？全国人民离不开毛主席的领导。毛不想当，那是他老人家谦虚。但你们不反对，你们就是对伟大领袖毛主席不忠，你们就是无产阶级的叛徒……毛初时或许还没明白，就这么一件小事，为何从林彪到林彪的亲信轮番纠缠？后来他严厉地说出“谁想当国家主席谁当，我坚决不当，我劝你也别当”。话到这种地步，林彪探知毛心意，本该收手。但他狂妄之极，发现和平劝进不成功，竟准备逼宫。&lt;br&gt;70年8月23日，著名的九届二中全会开幕。林彪亲自出马，就国家主席和“天才论”问题开炮。&lt;br&gt;“我们说毛主席是天才，是伟大的天才。但是，有个别人反对这种提法，他认为毛主席不是夭才，甚至讲什么毛主席的学说没有发展了马克思主义。这种观点是反马列主义的。我还是坚持天才这个立场，而且决不退步和动摇……这次我研究了这个宪法，认为这个草案表现出这样的一种情况的特点，一个是毛主席的伟大领袖、国家元首、最高统帅的这种地位，另一个是毛泽东思想作为全国人民的指导思想的地位，这一点非常重要、非常重要……历史的经验已经证明，我们工作的前进或后退，是胜利或者是失败，都取决于毛主席对中央领导地位是巩固还是不巩固。胜利以后这二十年，特别是在文化革命这个时期以来，继续和更加证明毛泽东思想的作用。所以，摆在我们面前的一个重要任务，就是要同怀疑甚至否定毛主席、怀疑或者反对毛泽东思想的人进行坚决的不调和的斗争……”&lt;br&gt;“个别人”就是指张春桥。在会前的宪法草案修改上，他要求删去“毛主席全面地、天才地、创造性地继承、捍卫和发展了马列主义”这句话中那三个吹捧性的副词。这并非他擅作主张，而是毛的批示。张顺口讥讽说，连赫鲁晓夫都天才地、创造性地发展了马列主义。（指赫鲁晓夫当初对自己的吹捧，毛在和外宾谈话时也提到过。）林彪一贯吹捧毛是天才。这是对林的公然挑战。林让理论家陈伯达去马列经典里找出那些革命导师承认有天才人物的语句，要以反马列、贬低侮辱毛主席的罪名把张春桥一举拿下。&lt;br&gt;陈伯达跟进：“……有人利用毛主席的谦虚，妄图贬低毛泽东思想。这是绝对办不到的。在毛泽东思想教育下，已经觉悟了的全国人民，很快就识破这种虚伪、阴谋诡计。在毛主席亲自领导下，文化大革命取得了伟大胜利之后，有的人竟然怀疑文化大革命，是不是想搞历史的翻案。我就提出这个问题……”&lt;br&gt;各小组的讨论里，在林彪的人马带头下，大家纷纷炮轰这个胆敢侮辱毛主席、否定文化大革命的“个别人”。虽未点出名字，但很多人都心知肚明。中共是泥腿子出身，党员们文化程度普遍很低，听到有人竟敢侮辱毛主席，热血澎湃，大声问是哪个，几乎当场就要动手。像许世友和陈永贵这种大老粗军人和大老粗农民，尤其激动。他们对张春桥这种知识分子有一种天然的厌恶，觉得他就一摇笔杆的，对国家什么贡献也没有，还在文章里批评这个批评那个，就是一戏台上的小白脸和奸臣。这回抓到了罪名，不待林彪的人马煽动就主动出来大骂。另一些党员虽然不明究底，但以为林副统帅的话就是毛的话，怎敢不紧紧跟上。&lt;br&gt;来自华北讨论组的六号简报可谓杀气腾腾：“……大家听了陈伯达同志、东兴同志在小组会上的发言，感到对林副主席讲话的理解大大加深了。特别是知道了我们党内，竟有人妄图否认伟大领袖毛主席是当代最伟大的天才，表示了最大、最强烈的愤慨，认为在经遇了四年文化大革命的今天，党内有这种反动思想的人，这种情况是很严重的，这种人就是野心家、阴谋家，是极端的反动分子，是地地道道的反革命修正主义分子，是没有刘少奇的刘少奇反动路线的代理人，是帝修反的走狗，是坏蛋，是反革命分子，应该揪出来示众，应该开除党籍，应该斗倒批臭，应该千刀万剐，全党共诛之，全国共讨之…”&lt;br&gt;张春桥坐那不知滋味如何。虽然他否认天才是毛的意思，但这种情形下已无法辩护，只能靠毛亲自出面来救。而毛肯不肯救他很难说。林彪当然知道不设国家主席和反对那些吹捧都是毛的意思，但他就是要假装扛着毛的旗帜把毛的左右手张春桥斩断。毛若出面救张，就等于说副统帅的话不等于伟大领袖的意思，两人的矛盾公开。此时的林是副总理兼国防部长，实际的全军统帅，全国人民皆知的写在九大党章里的毛的亲密战友和接班人。毛会为了一个文官和林撕破脸，让全国人民不知所措，引发国内政治动荡吗？整个会场的警卫，除了毛的住处由中央警卫团负责，其他的都是林彪的人马。最后，也是最重要的，党内将领虽多，真正可以指挥全军作战的主帅就彭德怀、粟裕和林彪三个（也就是当年三大野战军主帅。二野主帅不行，就算行，刘伯承也已被彭德怀打倒，邓被毛打倒）。彭德怀已和毛彻底翻脸，绝不可能再启用。粟裕因军内种种矛盾，也只能养老。眼下中国与西方阵营正通过各小国交手，越南的战火说不定就引发中美再度交火，苏联又在边境陈兵百万，随时可能入侵，没有林彪，谁来保卫国家？在这外敌环伺的时刻，君王敢为了一个文臣与大将军翻脸吗？&lt;br&gt;林彪认为他只是在要求一个小小的恩惠：诛杀一个奸臣而已。他这样的重臣，请求这样一个小小的恩惠，怎么能不给呢？当然，后续就是对毛的文臣系统进行大清洗，让毛交出所有权力养老去。如果他敢说出真心话，大概是这样的：毛主席您老了，糊涂了，我只是在以委婉的、不伤及您的尊严的方式帮您改正错误，您就从了吧！您不适合再管理国家了，再干下去只会损害您的伟大形象。您就在钓鱼台里好好歇着吧！国家有我呢！&lt;br&gt;林彪利用当时的特殊政治规则和形势，玩的这套扛着红旗反红旗的把戏堪称千古一绝。当代宫斗剧和林相比都是小孩子过家家。&lt;br&gt;令林震惊，令张春桥感激涕零的是，毛强硬还击，终结了这场闹剧。正当大伙儿兴高采烈地要把张春桥揪出来“全党共诛之、全国共讨之”时，毛召集常委、各组组长拍桌怒问：你们想揪谁？你们要揪的人就是我！毛写了那份著名的批示《我的一点意见》：“……（陈伯达）采取突然袭击，煽风点火，唯恐天下不乱，大有炸平庐山，停止地球转动之势……”毛当然知道是林彪在捣鬼，但就和林彪要拿张春桥开刀一样，他也只能先拿陈伯达开刀。他和林副统帅，必须是在友好亲切的气氛中愉快地交谈，就大家关心的天才论交换了意见，一致认为，我们只能站在马列主义的立场上，而决不能跟陈伯达的谣言和诡辩混在一起。&lt;br&gt;毛和中央委员们一个个谈话。形势逆转，发现被愚弄的众人立刻改批判陈伯达。许世友和陈永贵来谢罪，毛好言抚慰，劝他们多读读马列，免得再被人愚弄。但都是空话。这些大老粗能读懂什么书？只能采取大老粗们的共同思维：大哥，我们都没脑子，不懂读书人那么多曲里拐弯的，大哥你说往哪走我就往哪走，大哥你说谁是坏蛋我立刻去捶烂他脑壳。&lt;br&gt;这场政治赌博林彪失败了，这是必然的。不知林彪为何发昏到这种地步。他是军队统帅不假，但毛一声号令，所有士兵都会跟毛走。毛非常需要林彪，但也没到离了他就无法过活。他亲自带兵上井冈山打出根据地，亲自指挥红军长征，到了陕北后，各次大战虽非亲自指挥，但全局都在他掌控中。76岁高龄再亲自指挥军队又如何？他一生经历过种种挑战，从未惧怕过，更没有在武力威胁下委曲求全的习惯。林敢来耍这套把戏，就算与林翻脸的代价更大些，他也要坚决还击。&lt;br&gt;九届二中全会上的政治赌博失败后，林的下台已是迟早问题。但要把林副统帅赶下台可着实不容易。只能先剪羽毛，再及四肢，最后在政治局会议上通过合法程序赶他下台。&lt;br&gt;毛先严惩陈伯达。林集团在庐山会议上实质是逼宫，打着捍卫毛主席的名义试图把反对个人崇拜的张春桥（实际就是毛自己）打成反革命诛杀。若成功，毛就被他们完全架空，林副主席和陈伯达可以随心所欲地解释“毛泽东思想”。但这个罪行根本无法用党纪国法来定罪。陈说自己只是思想糊涂，崇拜热爱毛主席过了头，你能把他怎么样？总不能定他“崇拜毛主席罪”吧？只能另找罪名。先逼他交代和林集团成员们往来经过，如何策划庐山会议上的这场闹剧，看能不能定出一个宗派主义、分裂党的罪名，若能查出他们内部私下有不轨言行就更佳了。但陈伯达硬挺着不交代，大概想等毛归天，林副统帅接他出去当总理。这就只好翻他历史上加入过国民党、托派的污点，给他定反革命、特务罪了。&lt;br&gt;同时，毛一步步地逼林的亲信黄吴李邱检讨、交代问题，又把李德生、谢富治塞进林的军委办事组里去监视、拆散林集团。&lt;br&gt;林彪现在有三条路。去党内会议上和同志们好好交流，认错、检讨、交权。这是毛一直在等他的。毛对刘少奇、彭德怀也不过是撤职养老，对这个从井冈山就跟随自己、一手带出的学生更不会怎样。第二条路是通过党内合法程序和毛斗，用政治局多数逼迫毛下台。这完全不可能。中下层党员群众只听毛的号令。老干部派系的首领周总理在庐山事发后公开支持毛，这意味着那群走资派、右派、老帅们在这场斗争中也将站在毛一边。林只能获得军队中极少数亲信的支持。最后一途就是图穷匕首见。&lt;br&gt;如果他有共产主义者的坦荡磊落，他就会选择第一条路。但如果他真是个共产主义者，当初就不会大搞个人崇拜，玩弄如此狡猾的逼宫把戏。这位林副统帅和中共这个爱国主义联盟内的绝大多数人一样，只是些乱世的英雄豪杰。许世友等人是纯绿林豪杰，而他更像落草的封建士大夫。这群草莽英雄在毛的掌控下，勉勉强强维持了一个共产党的模样。后来毛一死，这个集团的封建主义帮派本性就日益暴露出了。&lt;br&gt;或许他当林副统帅久了，贪恋权位。或许他心高气傲，觉得在同志们面前低头是受辱。或许他害怕那些被他整过的昔日同僚站他面前冷笑：你也有今天？几年前彭德怀倒台，当初彭大权在握时整过的将领趁机殴打彭报复。他不想落个同样下场。各种因素使得他不肯交权。他一边心存侥幸，觉得或许事情到陈伯达为止，毛不会深究；一边也悄悄准备着武装政变。&lt;br&gt;在他的思想中，毛曾经是伟大领袖，但在奸相周恩来、佞臣张春桥、狐狸精江青的操控下，已走向了自己的反面……总之，毛老弱昏庸，国家被反革命叛徒集团把持，现在必须由他林副统帅来接过革命旗帜、勇担历史责任了！——千万不要以为这是我添油加醋的讽刺。看原始文件，尤其那份《571工程纪要》，林确实这么想的，就像蒋介石真诚地认为他继承孙中山的革命事业，某人真诚地为他独立的人格不为世人理解感到忧虑。&lt;br&gt;在林集团的暗杀计划中，毛第一位，周第二位，其次才轮到那些黑秀才。李敦白的回忆录里提到，他在秦城监狱里听到林彪集团的人疯疯癫癫地大骂周恩来，认定都是周这个老奸巨滑的奸臣在操控毛，周把东西都送给少数民族，给少数民族无限制的补助优待，只有卖国贼才这么做，周这个叛徒卖国贼一定要枪毙。这解释了周为何荣登黑名单第二号。若不是考虑到毛像粪坑里的石头一样又臭又硬，绝不肯妥协当傀儡，毛本来也可以不杀，软禁起来当汉献帝。而周是一定要杀的。&lt;br&gt;有些为林翻案的人质疑：林彪若真谋反为何不找老将黄吴李邱商量，却让林立果这些毛头小伙子搞？他们不懂林彪的狡猾。一，老将们对毛有根深蒂固的敬畏，没有胆量杀毛。就算有那胆，一群找不到酒喝就要打骂下级的大老粗谋得了反吗？（这种好汉事迹来自李作鹏对军报记者吴东峰自述。中共这些高级将领都差不多。）小狼狗比老将中用。更何况九届二中全会后，他们正被严密监视、审查，有胆有能力也没用。二，谋反的最终目的是让林立果接班，所以要让立果趁早树立威信，培养自己班子。三，也是最重要的，给自己留后路。谋反事成，很简单，同走资派后来的把戏，宣称张春桥谋害毛，大逆不道，已伏法。谋反事败，可以声称不知情。我林副统帅日理万机，怎么会认识这几号胆大妄为的小兵呢？大家快把这些叛党叛国的奸贼拖出去斩了。若派亲信老将动手，推脱说不知情，未免太把党内同志当白痴了。事若半成，毛死但事泄，周恩来脱逃，许世友等人兴师问罪，可以把小狼狗灭口顶罪，宣称都是下边的小王八蛋大胆妄为。该死的都死了，各路首长们顾忌林彪的实力，只能认他为统帅。那几条野心勃勃、狂妄又可笑的小狼狗怕没想到林副统帅如此钟爱他们的原因吧？&lt;br&gt;毛和周很清楚，他们持续不断地审查、逼问林的亲信，已向林发出了明白不过的信号。但林不但不肯来谈心认错，控制下的部门对批陈伯达整风的中央指示就是拖着不办，或者阳奉阴违；林必然有动武的打算。他们做好准备，等林来谋反。毛去南方约谈各大军区将领，跟他们讲明林彪反党阴谋，让他们选择跟自己走还是跟林彪走。林彪孤注一掷，让林立果准备多时的敢死队出场，要在毛南巡路上结果毛。结果当然失败，他们的那点阴谋早在毛周掌控中。毛安全回到北京。林彪仓惶出逃。他一贯亲苏，认为毛周的联美抗苏政策是背叛革命、向帝国主义投降，逃苏在情理之中。&lt;br&gt;其实暗杀失败后，只要他去向毛请罪，他和他的“超天才”儿子仍然能活下来的。毛绝不会杀他。软禁养老而已。林彪或许是羞愧，或许是低估了毛对他的情谊，或许觉得毛过几年就死了，他们可以从苏联杀回来，竟选择了出逃。&lt;br&gt;林彪在耍阴谋上委实很有天分，既高超又大胆，只是格局太小。其实打仗需要的也是这种天分，他确实是天才军事家。落到这种结局，只能怪那个时代吧。他为国家立过大功，但他迫害过的那些人一样为国家立过大功。彭德怀功不可没，但殴打彭的将领同样是在最凶险的时候投身革命、在最艰难困苦的岁月里对革命事业矢志不渝。这群绿林豪杰在共产主义的旗帜下联合起来，互相称为同志，成就了前所未有的英雄事迹。但他们的本性又只是绿林豪杰，互相间必定要发生种种冲突。他们的冲突又和毛的固执的文革理念混在一起，形成了那个混乱的时代。&lt;br&gt;林彪死后不久，毛大病一场。他最宠信的学生、部下，竟然在他临死前来谋弑。他最后一次展现了领袖的英明、果断与铁腕，拖着老弱之躯去安抚军队，将这场叛乱无情地镇压了下去。但就和老父亲杀忤逆儿一样，这样的胜利有何意义？&lt;br&gt;林死后，毛和右派老干部集团悄悄和解，走资派头子邓也复出了。这是必然的结局。国家人才凋零，毛无人可用。邓再混蛋，能文能武，可以掌军，可以治国，头脑聪明，看得到全局，见惯风浪，下得了决断，是接替毛周的唯一人选。尽管毛犹豫再三，启用了又打倒，但已改变不了结局。张春桥、王洪文等人只能当文士，无论毛怎么苦心教育、创造条件，就是无法和军队搞好关系，也无法和不同政见的人求同存异。毛可以统帅这些傲慢跋扈、头脑各异的枭雄们几十年，张春桥等人若上台，却只要一两个月，就连周恩来也要逼反。&lt;br&gt;张春桥等人和毛耗尽后半生心血的文化大革命，都必将死在邓手里。这是毛清楚看到的结局，但已无法改变，因为本应作为文革新政权基石的林彪竟谋反了。最后指定了个“老实人”华国锋，是为保全张春桥等人的性命做最后一次努力。但老实人并不老实，毛主席并不一贯英明。当然，也只能怪张春桥等人实在不是当政治家的料，任毛百般挽救都救不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26908425/answer/34729298
</link>
<author>
杨大宝
</author>
<title>
考研有什么好处，在目前情况下，对人生的改变大吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;和其他的答主不一样，我想以一个年轻妈妈的身份来分享我对考研的感悟，也算是对自己的一段时间付出的总结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在准备考研的时候刚生完女儿，我女儿是去年三月底出生的，然后我大概是六月份的时候开始准备考研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说说当时的情况，我是地地道道的南方人，连大学都在家乡的城市读的，多爸是东北人，我们的家乡距离有两千多公里。我们在大学里认识，谈恋爱，然后毕业结婚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了生宝宝，我当时把在家乡省会城市前景不错的工作辞了，毅然决然地跟着多爸跑到东北的小城市来了，原因，当然主要是因为东北有暖气啦，在南方被冻成傻逼的发抖狗对暖气毫无抵抗力好么，爱得根本停不下啦~（哇咔咔咔咔，玩笑啦）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实就这么裸奔到东北来我是顶着很大的压力的，在鼓励年轻姑娘经济独立，没有工作的全职主妇人人鄙视的年代，我辞掉刚开始干了不久的工作，没有存款，拿了几件衣服就来到这个没有任何朋友的小城市准备生孩子，意味着我暂时断掉了以前的朋友圈，告别了我视如生命的米粉和剁辣椒，以及我生活了二十几年的熟悉的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最最重要的压力还是来自于自己，我才二十几岁，正当最美好的年纪，前景很好的工作才刚开始还没发展成事业，我也不是富二代，凭什么就这样生孩子？当我的小伙伴都在貌美如花青春年华的时候我却大着肚子身材走形变身黄脸婆没有工作看不到前途天天带孩子我这不是自己找死还是什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，生完孩子后我很焦虑，害怕，没有安全感。我内心无比地煎熬，连带对着怀里刚出生的宝宝有时候都满心怨气，照此发展下去我肯定会产后抑郁的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;那时候我最迫切想要的便是给自己找一条出路，一个可以告诉自己你的人生不会就此在尿布和奶瓶、孩子和家务中终结的希望，你仍旧可以貌美如花青春年华。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是，想来想去，我想到了考研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我本科专业没有选好，当时什么都不知道应了父母的要求报考了本市的大学，虽然是个985但是在我眼里破得不得了，也怀着赌气的心理就选了录取分数最高的专业之一。但是事实上我对那个工科专业没有一点热爱，而且我的思维方式也不适合学习工科，所以大学过得勉为其难如同鸡肋。到大三和多爸恋爱之后更是无心学习，所以对本科专业可以说是根本没怎么学好，也无心在这个领域继续发展&lt;strong&gt;。（本科一定要选好专业！！！）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以到了大三下的时候虽然很惊讶地发现我的成绩在保研的边缘但是还是放弃了保研，因为实在不喜欢这个专业了。那个时候天天忙着谈恋爱，和多爸一起出去旅行，等到大四的时候大家找工作了也都找的这个领域了，似乎没有别的出路，于是我一拍脑袋，跟多爸说，我要考研，而且是三跨。那时候报考的是厦大的经济学专业，还是等到报名的前一个星期确定下来的学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那段时间我真的好好学习了几个月，每天一大早起来啃着包子去占座，&lt;strong&gt;每天喝好几大杯咖啡喝得我A cup都小了一圈都不管了（喝咖啡胸部真的会变小！）&lt;/strong&gt;，再每天晚上十点半踩着关灯的电铃声回寝室，到寝室后再做一个小时的数学题。那段时间真的是我人生中最努力的时候，我高三都没这么认真过，而且干劲十足，因为我发现我对经济学真的是真爱，当时想的是，即使考不上也没关系，至少我看了那么多的专业书，写了那么多的笔记，做了那么多的数学题。当然，最后结果比较遗憾，政治居然单线没及格，55分的线，我考了54分。我不能说那年因为泄题事件和地区压分导致我的政治没过线，但是对于我来说确实是个遗憾，人生中第一次尝试到了付出没有收获的失落感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但是事后我发现这次“失败”的考研经历确实我在人生最低谷的时候的一盏明灯，因为有过这样一段幸福的努力时期，让我相信了无论处在什么境地，只要肯努力便总有一条路是可以试着去走走的，即使它之前看起来遥不可及，但是至少你有！得！选！人生最大的贫穷是你没得选。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是在我焦躁不安的时候我想到了考研，想到了当年想报而不敢报的复旦经济学院，那时候我鼓励自己，当年没考上厦大不是因为我太差劲，而是因为我值得更好的。于是在八月份的时候我正式开始了我的复旦经院的考研之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时候女儿五个月，我自己一个人带，每天半夜要起来给她喂奶，换尿布。她白天上午下午各睡一觉，每次两个小时到三个小时，我就在她睡觉的时候抓紧时间看看书。每天晚上我要放半个小时的水给她游泳然后再收拾游泳池，给她洗衣服，哄她睡觉。等忙完这一切大概得到晚上10点钟了，然后我再坐下来复习大概到一点，到半夜三点的时候再起床喂奶，换尿布，早上七点半再起床。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在想想那段时间，真不知道自己是怎么熬过来的，没有带过孩子的可能不知道，一个人带一个婴儿本来就很不容易了，在那种情况下我还要保证每天五小时的学习时间。有时候实在是太累了，就边给宝宝边喂奶边眯一会儿，哦，我期间一直坚持母乳。又怕睡过头了，就把头发压在宝宝身下，这样她动一下就会扯到我头发。有时候半夜看书实在太困，又不能喝咖啡喝茶，就拿绑头发的皮筋弹一下自己。但是那时候也不觉得苦，反而每天精神饱满，不再抑郁，因为我有希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那段时间体重噌噌地往下掉，到考研的时候已经完全看不出我生过孩子了。我记得那天去考试，背着书包穿着羽绒服绑着马尾去打车，司机跟我聊天说，你是去补习班么？什么时候高考？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在考场的时候我觉得特别幸福，因为考得题都是我会的，异常顺手。尤其是专业课，虽然有5本参考书，三本习题集，但是凭着我对这类课程的热爱，我居然都啃下来了。我仍然记得当时报考的是复旦大学的国际商务，在那个四线小城市里，我是唯一一个报考复旦的，因为密封我的考卷的袋子只有我一个人的试卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果？很遗憾，我这次还是没有考上，虽然我专业课成绩刷新了前一年的记录，创了新高。但是总分还是差一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;可能看到这里的同学要吐槽了，看了这么长一段，你就给我看个失败者的经历啊？难道是要熬鸡汤了么？&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;嘿嘿，不要忘了我的信条：如果你这次没有成功，那是因为你值得更好的。&lt;/strong&gt;考研成绩出来后，我放弃了调剂，立马去考了语言成绩，申请了出国。现在手上已经拿到了不错的学校的offer，比复旦好，最重要的是，有奖学金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我认为能拥有更好的选择的原因，是因为我在申请过程中表现出来的扎实的专业知识，这是我两次考研最直接的收获。还有面试的时候自信的表现，因为当时我想，老娘连复旦的专业课成绩都刷新了还怕你这点事儿？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然考研这条路对于我来说走得如此辛苦，而且最终没有在这条路上没有走到最后，考研真的是我人生中极大的财富。&lt;strong&gt;这段经让我在对自己最丧气的时候没有彻底放弃自己，让我知道只要努力我就会拥有自己想要的，虽然来得不会那么直接容易。最最重要的是，它让我成为自信向上的我，这是作为一个妈妈我能给我女儿带来的最好的影响，我想有一天我会让我的女儿觉得骄傲，而这种骄傲来自于我实实在在的努力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;---------谢谢点赞的知友们，你们的赞让我知道我的这段努力真的不是白费。希望知乎能一直保留下去，等到我的女儿长大，某一天，能看到这个答案，给她的妈妈点个赞！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
