<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24455873/answer/27911115
</link>
<author>
曹书扬
</author>
<title>
创业公司核心员工，拿到期权合同后，应该怎么操作？
</title>
<description>
一言以蔽之：&lt;b&gt;&lt;br&gt;怕男朋友出轨，就别跟他结婚！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;
真想当公司的股东，你就要先对老板的人品有信心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;六个问题总结下来，主题思想浓缩成一句话——&lt;br&gt;
你对老板的人品极不放心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
题主带着“员工永远是弱势方”的预设，很容易把公司所有限制性条款统统理解为“坑”。&lt;br&gt;
其实，公司决策层也有脆弱的一面。这里就不展开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：本人是公司创始人，答题时不可避免地有个人立场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;言归正传，回答问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题1. 股权比例应该在合同上体现吗？&lt;br&gt;答：&lt;br&gt;&lt;b&gt;不建议写比例。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;股权比例经常会被稀释，稀释之后大家拿着比例表各执一词，很容易产生纠纷。&lt;br&gt;股数模式比百分比模式更有利于后续融资的计算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题2. 合同上是否要注明公司总股数？&lt;br&gt;答：&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们公司是标明总股数的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但也需要在合同里注明：此数字经常会发生变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题3. Share分ClassA, ClassB，合同上是否要体现Class类型、及对应的Share的数目？&lt;br&gt;答：期权不存在此问题。&lt;br&gt;另外，初创期讨论 Class 类型无意义。&lt;br&gt;&lt;b&gt;小公司里没有表决权，只有好人缘。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题4.Vesting Schedule为4年。满一年后离开公司，公司按Exercise price（极低）回购，员工明显吃亏。通常，公司按哪些价格类型回购？以Exercise Price回购，合理吗？&lt;br&gt;答：&lt;br&gt;“吃亏”是个主观感受，只跟个人立场有关。所以我没法替你做个人化的判断。&lt;br&gt;但我可以跟你分享下，为何公司会这样设计条款：&lt;br&gt;因为如果你只干一年就离职，对公司的长远价值是很小的。&lt;br&gt;公司给你股份，就是希望你和公司的利益长期捆绑，对公司产生长远价值。&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你没打算长干，那么其实更应该领工资，而不是股份。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题5. 满一年后离开，员工可以按Exercise price行权后持有share吗？&lt;br&gt;答：&lt;br&gt;&lt;b&gt;看公司规定。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我公司的规定是：董事会有权决定是否回购。如果不回购就是你个人的。（我们只发股票不发期权）&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题6. 加入竞争对手公司，公司无需员工同意即可收回期权；且何为Competitor，完全由董事会定义。这样员工毫无保障（卖个白菜，都可以说有竞争关系）。合同上，是否可以明确定义Competitor的范围？&lt;br&gt;答：&lt;br&gt;&lt;b&gt;没哪个公司会追究你卖白菜的行为。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;因为创业圈很小，谁也不想主动跟你结仇。而且打官司很累的。&lt;br&gt;事实上，这个条款是典型意义上的“鞭尸条款”。&lt;br&gt;一般只有在你严重损害公司利益并且无法沟通的情况下，才有可能激活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道这问题有没有其他人关心。如果超过1000人关注这个问题，我就贴个真实案例上来说明情况。&lt;br&gt;P.S 刚想答题，发现遇上尹桑，真不容易。缘分就是缘分。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24447354/answer/27903662
</link>
<author>
The Joker
</author>
<title>
有什么游戏可以锻炼人的毅力？
</title>
<description>
这个世界，由传说主宰。&lt;br&gt;传说这个词，是一种体系，它不仅指远古神话时代的传说。在现代，依然有许多神秘之士在缔造着传说。&lt;br&gt;而有那么一款游戏，相信世界上玩过的人屈指可数，但它声名远扬，因此成了传说。&lt;br&gt;这款游戏便是——《沙漠巴士（Desert Bus）》。一个世嘉时代的神话。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/ae/48ae39adca723a63a8076330ca67befe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/48/ae/48ae39adca723a63a8076330ca67befe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;古早的画面，彰显出其与其他游戏别样的气质。（网上找的图，自己已经没有毅力再开一遍了。）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;游戏的全部内容，便是让玩家开着一辆内饰鲜红的巴士，从美国亚利桑那州的图桑市，穿越广袤的荒漠，到达内华达的拉斯维加斯的家。&lt;br&gt;仅此而已。&lt;br&gt;游戏的全部操作，上下左右键控制方向和速度。空格按喇叭，回车是确定。（当初模拟器设的）&lt;br&gt;可是当你开始游戏之后，你会发现，喇叭键基本形同虚设，因为在游戏全程，路上没有任何行人，没有任何车子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我活到现在，仅有几次与传说近距离接触的机会。玩到这款游戏算一次，即使当时距游戏问世已经十多年。&lt;br&gt;沙漠巴士被我们贴上了很多标签：拟真，无聊，疯狂，黑色幽默，神作（戏谑的口吻），有病……&lt;br&gt;但这些标签，大多是没有玩过游戏的人贴的，真正体验过这趟漫长之旅之后，你会发现，一切都是浮云，唯有人生才会如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如该传说的宣传语写的那样：游戏与现实一样麻木。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我接触此游戏之前，便已知道它的特点：&lt;br&gt;1.全程只是开车，开车，开车。&lt;br&gt;2.游戏内的时间与现实同步，也就是说，你需要至少开8小时，才能通关。&lt;br&gt;3.游戏中途无法存档。也就是说，这8小时内，你不能离开电脑或退出游戏，否则下次一切重新开始。&lt;br&gt;4.这辆巴士不是新车，在它漫长的运营生涯中，风风雨雨在所难免，因此这个老家伙会缓慢跑偏。也许是胎压的问题，也许是车内重量的问题，也许年检时候定位没做好。总之，它是个高低肩的老人，需要你手指不能离开键盘，每时每刻细心关照。&lt;br&gt;5.如果不慎跑偏，驶离公路，栽到沙漠中，你会发现，过不了一会儿，车尾像是被什么东西抬了起来。即使画面没有表现，司机们也能意识到，是清障车把你拖了出来，然后再把你的车拉回图桑市的起点，一切重新开始。（当然，你可以按回车键跳过这段“剧情”，否则又会是一段漫长的旅途。）&lt;br&gt;6.亲爱的老巴士，无法开到时速50公里以上。&lt;br&gt;7.车上没有任何乘客。&lt;br&gt;8.如果你坚持了8小时，到达目的地后，你可以返程。如若此做，你会迎来游戏中的黄昏和夜晚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，我在当天，备好了足够的干粮，像一名成熟老练的长途司机那样，准备一天不间断的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打开游戏，不由分说便开始了旅途。正如上面的图片那样，红色的内饰，黑底的仪表盘，生动的松树挂件，干净的方向盘。右面的小电子屏缓慢记录着你的里程数，车门那边则贴心的设计了一个电子时钟。挡风玻璃上的雨刷器略显调皮。天空万里无云，路面干净清爽，旁边的沙漠很荒凉，但看上去并不炎热。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看向后视镜，空空如也的座位。看来所有人都认为，今天不是坐长途大巴郊游的好日子。或许途中会有人拦车吧。希望如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;亚利桑那州图桑市，与墨西哥交界的西南部地区，农业发达，图桑在印第安语里是“黑山脚下的泉水”。这里气候比较稳定，至少让我这种长途司机减少了出行风险。&lt;br&gt;我要去拉斯维加斯，一个纸醉金迷的地方，与这里的环境极为不同。就好像从一个宇宙穿越到另一个宇宙那样。想想看，这也许就是差异的存在为世界赋予的魅力和悲哀吧。&lt;br&gt;再看一眼时钟，早上9:00，也就是说，我要开到下午5点才能到家。&lt;br&gt;深吸了一口气，准备上路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发动机发出老迈的声音，汽车缓慢开动，车外的物体向后退去。每次开车前，我都会告诫自己不要疲劳驾驶，对乘客负责，也对自己负责。这一次即便没有乘客，我也如往常一样，把精神调整在最佳状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为在人生路上，我们也应该时刻对他人对自己负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9点30分。路上没有什么景色，视觉上会显得比较无聊。不过我的心情依然很好，享受着一个人在路上的惬意，虽然我已经开始抱怨这个老伙计能不能再跑快点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10点。我已经喝完了第一瓶水，这一个小时里，车子跑偏了一次，不过我毫无压力地纠正了回来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11点。我揉了揉眼睛，把屏幕亮度降低了些，免得过早疲劳。后面还有大段的路程等着我。巴士以匀速行驶，周围的景观依旧没有变化。我大概只能从倒退的黄线和周围的石子来判断我依然在前进着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12点。控制方向的左手已经有些疲惫，换成了右手。我在等待着车子再一次跑偏，这样当我刚刚纠正回去，保证它短时间内不会再跑偏的情况下，我才能有空去上个厕所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12点20分。我飞速地开门收了个快递，回来之后看到巴士即将栽到沙漠里，把我吓出一身冷汗。好在路上空空如也，我可以有更大的空间扭转方向而不用担心撞上别的车。差一点点，前三个多小时的功夫就浪费了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;13点。极度的空虚和寂寞侵袭着我。我开始有些烦躁，并再次抱怨这辆老巴士的缓慢速度。我吃了些零食垫下胃，心情稍稍平复下来。作为司机，应该戒骄戒躁，也许在生活中也该如此吧。我责备了一下自己的心态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;13点20分。我不小心碰到了空格键，巴士发出低沉的喇叭声。很久没听到除发动机外的其他声音了！我突然感觉到喇叭声堪比美妙的音乐，顿时感觉枯燥的旅途中有了些许生气。我开始想象，这辆车就像霹雳游侠那样，也是有生命的。空格键，可能是我和他交流的唯一渠道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;13点40分。老白和小粉会不会突然从后视镜出现，开着制毒用的破房车超过我？&lt;br&gt;&lt;br&gt;14点。我给巴士取了个名字，瑞德（Red）。我按下空格键，他似乎很满意这个称呼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;14点30分。发生了一个非常重大的事件！！一只飞虫撞在了挡风玻璃上，并留下了一滩绿色的血迹。天哪！我不由自主地惊叫起来。并连连按下空格，听到瑞德似乎在说：人生就是这么残酷，可怜的小家伙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;14点40分。我已经感到很疲惫了，即使瑞德的喇叭也安慰不了我。有那么一阵，我盯着挡风玻璃上的血渍，意识到也许我们的人生也不过如此吧，90%的时间平淡无奇，10%的时间则花在了为数不多的所谓“大事”上。而这些对我们来讲的“大事件”，在上帝的眼中，宇宙的尺度下，却像死了一只虫子那样微不足道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;14点50分。路边的沙漠像是产生了巨大的吸引力一般，诱惑我开向那一片黄色中去……突然老瑞德的喇叭惊醒了我（估计是不小心按了空格）。我摇了摇脑袋，很快恢复理智，这才没有酿成惨剧。老瑞德，谢谢你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;15点20分。我开始期待各种排忧解闷的方法。我希望路边能出现一个人拦车，哪怕是电锯杀人狂。我希望远处能看到一所房子，这样即使我无法下车，至少能停下来看一会儿它的样貌。我希望能像斯皮尔伯格的电影《DUEL》一样，突然冲出一辆凶恶的大卡车追杀我。可是什么也没有，车内除了我空无一人，窗外只有屎色的石头和零星几个路牌不断闪过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;15点40分。我有节奏地按着喇叭，希望组成一段打击乐。老瑞德的声音好像在给我鼓劲：加油！坚持！你已走过大半路程，就要到终点了。我冲他苦笑了一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;16点。极品飞车算什么？！尘埃算什么？！超级房车赛渣渣！GT比我的巴士弱爆了！山脊赛车大胸美女老纸一点都不稀罕！我已经感觉到了人车合一！我是史上最伟大的司机！我爱这片沙漠！我爱这个啥都没有的洲际公路！挡风玻璃上绿色的血渍是我见过最美的画作！&lt;br&gt;&lt;br&gt;16点20分。哈哈哈哈哈哈我快到家了！艾玛我都要哭出来了！桌上的食物已经变得和我的发型一样凌乱！我决定通关之后要去GTA里爽一爽。当然当然，《沙漠巴士》这款游戏确实很陶冶情操，甚至让我领略到了人生的意义！但是，我依然需要一些其他夸张点的游戏来消化这款游戏才行……&lt;br&gt;&lt;br&gt;16点30分。我的心情难以平复。这就好像参加马拉松快要到终点了一样。我的左右手都已经疲惫不堪了，明明没有什么复杂的操作，却已累的不成人样。我紧锁着眉头，也不再去按空格键。老瑞德好像也在迎接着终点的到来，发动机声似乎都变得更安静。&lt;br&gt;&lt;br&gt;16点40分。一段用来参悟生命的修行。除此之外，我没有其他话可说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;16点50分。拉斯维加斯！我来了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;17点02分。到了……到了。车子停了下来。只是这时，却不知怎的，什么都不想做了。不想再去GTA里杀人，不想跳起来欢呼。只感觉到一种释然，只发出了一声叹息。&lt;br&gt;这8小时02分的时间，我思考了太多太多的命题，关于生活，关乎信仰……这一路上，我和老瑞德互相交流，学到了太多太多的东西：沉着，宽容，责任，爱……&lt;br&gt;孤独不是敌人，孤独是你的老师。当孤独出现时，你需要更大的意志力沉下浮躁的心，想想真正应该如何坚持自我。欲速则不达，不到50迈的速度，正是思考的最佳方式。&lt;br&gt;旅途中我一度出现了幻觉，甚至一度想放弃。其中最危险的是幻想沙漠在召唤我的那个时刻，回想起来实在是太可怕了。但无论如何，我磨练了毅力，战胜了自己的心魔，平安抵达拉斯维加斯。&lt;br&gt;疲惫，确实疲惫。但是我真切感觉到自己的心灵受到了洗涤，灵魂得到了升华。当时的我，应该是表情麻木却带着微笑，眼神透着一丝安详和欣慰。双手无力地放在键盘上，看着屏幕上出现的画面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;恭喜你到达终点，得到了1分的奖励。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1分，足矣。人生的终点，不也就是一个小盒子么……&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说宇宙的本质是42，那么人生的本质就是这1分了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nothing is true。Everything is permitted。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————后记———————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;       这游戏的二周目——从拉斯维加斯再返回到图桑——我依然继续玩了，主要是为了领略一下游戏里的黄昏和黑夜。黄昏还是蛮漂亮的，黑夜是真够黑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       在夜晚，除了车灯照亮的两片小旮旯，其余一片漆黑，当然车窗上那个小虫子的血渍依旧醒目。这段旅途里由于我坚持不住又出现了幻觉，老想着布鲁斯·韦恩老爷会不会突然跳到车上袭击我，因此一不小心栽沙漠里了，索性退出游戏，并且再也没进入过……神作岂能被我亵渎第二遍？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24466170/answer/27910425
</link>
<author>
Jay Zhuang
</author>
<title>
为什么在我看来微信游戏普遍显得「粗制滥造」？
</title>
<description>
你以为我们他妈想做这些破东西？？&lt;br&gt;当年一批年轻人（我们称之为前辈）怀揣着梦想，在黑暗中前行，以日寇美帝高端大气上档次产品为目标，以造福全中国玩家为己任的时候，你们连几十块钱活命钱都不愿意给。这批人好不容易咬牙扔掉了节操和梦想，养活自己，凭什么他妈的还要求他们再回到忍饥挨饿的处境来跟你们谈梦想？&lt;br&gt;不去迎合屌丝的需求，指望真·核心高玩救我们？每天不知道要饿死几千几万的开发者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不匿，要喷就喷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;================修订线===================&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面有人说正版的问题。作为行业里的人，支持同行，无可厚非；作为玩家，优秀的游戏就应该支持，让它继续做下去。搬家到深圳以后一直没收拾，今天开一个箱子表一下态度，这里是冰山一角。&lt;br&gt;还易信游戏，那我只能认为你压根就没玩过真正的游戏！&lt;br&gt;我话就这特码放在这里了，有生之年，能做一款像SRW一样的游戏，就是我的梦。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/1e/6b1ecee1da88deff1b6288f01b34e303_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/1e/6b1ecee1da88deff1b6288f01b34e303_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24462591/answer/27902384
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
微博账号@罗永浩不敢转的微博 的消失是锤子手机公关的结果吗？
</title>
<description>
和知乎团队交流之后，觉得还是不要把事情做绝，先来修改下我自己的答案,省的这个答案也因为”答非所问“而被折叠掉：&lt;br&gt;首先，请大家看该微博账号的当事人自己的陈述，这个回答目前由于被很多人点击“没有帮助”（这是知乎官方告诉我的）以及“只陈述了自己账号的状态，没有回答问题，答非所问，因此符合折叠标准（这也是知乎官方给我的解释）而躺在本问题的折叠区。&lt;br&gt;没有关系，我们先来看一看当事人是怎么说的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我是当事人，我来回答。&lt;br&gt;我于2014年7月10号左右注册了一个新浪微博账号「罗永浩不敢转的微博」&lt;br&gt;我开设这个微博账号的目的主要是为了收集和展示锤子手机正式发售后的质量问题&lt;br&gt;就在我开设微博后不久，&lt;br&gt;那些受到首批锤子手机的用户陆陆续续在微博晒单，&lt;br&gt;有不少用户都爆出了锤子手机的质量问题，&lt;br&gt;目前收集到的问题有：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1） 摄像头内的污点&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2）前置摄像头位置不正（&lt;/b&gt;这个问题有许多用户反馈，几乎每台机器都是这样&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3）实体键塌陷或不回弹&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4）前后玻璃面板严重不对称&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5）后置摄像头竟然没有玻璃罩&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6）碎玻璃边框出厂&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7）屏幕亮点（&lt;/b&gt;来自百度锤子吧网友反馈，已被删帖&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8）角标bug（&lt;/b&gt;还有一些软件方面的bug&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9）发烫，漏光等（&lt;/b&gt;这位用户也提到了前置摄像头不正&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10）弱光下拍摄效果差，噪点重，对焦慢（&lt;/b&gt;特别是在抢拍功能下，很难对准焦&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;具体可以点击进我的知乎主页，查看我的过往回答，里面有具体的图片证据。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在新浪微博创建的这个账号，专门收集和展示锤子手机发售后用户反馈的质量问题，一共发了五十条左右的微博，粉丝不到300人，然后突然就在浏览器上被踢下线了，再次尝试登录已经显示账号异常，我打了三次电话咨询微博客服，每次都是踢皮球，不给出真实原因。我没办法，于是又注册了一个账号，没想到使用了这个新账号不到12个小时，总共发了约20条微博，又被新浪突然踢下线了！再次被封禁！&lt;br&gt;===========&lt;br&gt;第一个账号是「罗永浩不敢转的微博」&lt;br&gt;第二个账号是「罗传销」&lt;br&gt;都已经被封了，微博上搜不到这个两个用户名&lt;br&gt;罗永浩回应了，还假模假样的艾特新浪的一些人&lt;br&gt;一个发20条微博的小号，粉丝就50人，注册不到12个小时也能封，&lt;br&gt;你相信这个合理？&lt;/blockquote&gt;经过考证，对于微博被删号这个事情，如当事人陈述的那样，是属实的。&lt;br&gt;同样，该账号所收集的锤子手机的质量问题，至少在上面引用的部分问题，全部都有照片证据 和详细评测，但是，一方面无法确认所有照片证据的真实性，另一方面，如此多的问题也不太可能都是作假做出来的。锤子手机的相关问题，不用大家去吵是真是假，拿到手机的人自己心里有数。&lt;br&gt;由于该微博账号已经被删除，无法调取全部发言记录，但是从贴出来的截图来看，该微博黑锤子实在是黑的有点过分，虽然没有到造谣传谣造假的地步，不过从诸多发言来看，倾向性比较明显，也并不是一个完全中立客观在收集质量问题的帖子。所以，如果新浪官方以”对企业品牌进行中伤污蔑“为理由而封号，并不能说是完全不能理解，至少嘴上官司还有的打。&lt;br&gt;综合事件经过和当事人的陈述，以及老罗团队的反应，我做推测如下：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 新浪收黑钱将该微博账号”公关掉”，这种可能性不大，正如有大V所说的，如果老罗做这个事情，马上就是众矢之的再也翻不了身，老罗本人也转发了这一微博，看起来光明磊落的样子。&lt;br&gt;2. 由内部关系，进行跟踪举报，以上面所说的对品牌进行中伤污蔑为由请求暗箱封号，或许也算一种广义上的“公关”，只不过没有利益交换而已。这种可能性在我看来并不小。&lt;br&gt;3. 我们被天朝强奸习惯了，不要以为有正当理由，就可以封禁账号了。切记，还要有正当程序：依据那条规定封号？是否告知理由？是否保留申诉通道？这，就是程序正义。所以，不管新浪封这个微博有多少正当理由，程序上，这就是“暗箱封号”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上推测，仅代表本人凭经验的猜想，无证据，不对真实性负责。&lt;br&gt;============加点私货============&lt;br&gt;我对锤子手机没有好感也没有恶感，因为我不是他的目标用户或者潜在目标用户。&lt;br&gt;写这个答案，完全是为了言论表达之自由的主题，不管对新浪，还是对知乎。&lt;br&gt;鉴于现在在知乎的地盘上，那么我就不对知乎做更多猜测了，这个答案，我认为符合问题，符合知乎规范，不符合知乎内部或公开的“可折叠答案”的标准，知乎只要保留我这个答案，我认为他们做的就足够好，没有必要再去喷了。&lt;br&gt;另外，看到很多人对于本题中跟队形的行为表示不爽，我不得不委屈地说一句，作为被跟风的原作者，我是冤枉的，我只是写了个答案而已，没有想到会被这么多人复制粘贴，现在已经给所有抄袭我的答案点举报了，也请大家帮忙……但是，如果你说我是水军，就等着被我喷死吧~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23814385/answer/27440471
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
LASER310 是什么设备？
</title>
<description>
我是30年前从Laser-310起步的，我来回答这个问题。我甚至想把这个答案写成80年代初期到90年代初期这十年的教育电脑的回顾贴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　下面这张图是Laser-310教育电脑，主机键盘都集成在一起，显示器是家用电视。外存是磁带机或者很昂贵的软驱，价格超过主机。这个是8位计算机。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/13/8113a6f7168b4f81c29b2ec13d3d5cc4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;主要硬件规格：&lt;br&gt;CPU：Z-80A/4.7MHz主频&lt;br&gt;16K RAM + 2K Video RAM&lt;br&gt;16K ROM&lt;br&gt;磁带输出：波特率300&lt;br&gt;显示输出：图形 128x64, 文字：32x16&lt;br&gt;&lt;br&gt;软件：&lt;br&gt;删减版 Microsoft Basic V2.0&lt;br&gt;加装DOS插卡后，支持部分软盘操作指令。&lt;br&gt;开机后显示的画面是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/c2/52c28dc681cab78561b231fc0a7258b9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;180&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单介绍：&lt;br&gt;　　Laser-310是香港伟易达电子公司(VTech)于80年代生产的一种家庭教育电脑。这一系列中低端型号有Laser-110，200，210等。主要区别是RAM数量大小，和键盘的设计。其中Laser-200和Laser-310在中国大陆地区拥有量很大。当时很多中学和少年宫配置了Laser-310电脑，同时和此电脑配备到中学机房的有Apple II和Comx-35/PC-1。在80年代初期，Laser-310和200几乎同时出现，稍晚于R1 (日产LAMBDA-8300/PC-8300)电脑。大约在1986年5月左右，当时的《儿童计算机世界》报联合上海微电脑厂从香港伟易达公司进口了一批Laser-310，对订户价格有所优惠，这一活动使Laser-310进入了不少家庭。同一时期还有华南计算机厂生产的PZ-80电脑，但是因为软件数量少，产品工艺差等原因，并没有流行起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上R1/Laser系列的CPU均为Z-80。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这张图是同时期的R1电脑：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/84/8d8406dd9bf7a5265dbfb6f72d17f063_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;226&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;还有华南计算机的PZ-80：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/0f/af0f260e809410b9a9ad8c276de1d7f6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;675&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/0f/af0f260e809410b9a9ad8c276de1d7f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;　　一些中学配备的COMX-35，特别之处在于，内存比较大，自带游戏杆，最独特的一点是它的显示芯片，可以从RAM自定义字模，这一点直到后来的VGA显卡，才有这种能力。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/2e/552ed3a23c1bec5c5471f9c4907edf3d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;271&quot; data-rawheight=&quot;186&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;271&quot;&gt;&lt;br&gt;然后是著名的Apple II和国内联合设计的CEC-I (Apple II clone)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/e4/92e4498a68a2afa91d1245770f2b2298_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/e4/92e4498a68a2afa91d1245770f2b2298_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/ab/ceab3eec97430f6eb59aecf483c3870c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; data-rawheight=&quot;233&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;　　最后提一下大约在90年代初左右出现的各种小霸王学习机。基本上他们是任天堂NES的山寨机，配合了键盘和BASIC语言，可以插卡玩游戏。我记忆中大多这些学习机售价比较低，大量进入了家庭，却普遍用来玩游戏了。没有兴起开发热潮。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/84/8284b197b6b6390e335986b9c53e95fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;282&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Laser系列学习机产品来源分析：&lt;br&gt;　　Laser-100/200/310系列电脑最早的设计来自于香港VTech公司，澳大利亚Dick Smith 的VZ-200/300型家庭教育电脑是Laser系列电脑的clone产品。按照VZ-200或者VZ-300在网上查询，现在仍然可以查到很多技术资料和PC版模拟器。估计Dick Smith公司当年得到了香港伟易达公司的授权，才生产的VZ-200/300系列产品。现在从产品电路和结构设计上看VZ-200/300等产品和Laser-200/310几乎一模一样，估计VZ-300稍早于Laser-310。而软件部分（firmware）则是删减了很多高级Basic功能的TRS-80 (Tandy Radio Shack ) 固件。Laser-310软件开发的一个分支，后来就遵循恢复这些高级Basic指令来扩展Laser-310的功能，比如自动重编行号，浮点运算等。&lt;br&gt;对比VZ200/300和Laser-200/310内部照片分析，VZ-200几乎复制了Laser-200的全部设计。部分照片看到，Laser-200内部的视频输出部分，采用了类似原型设计的prototype洞洞板，这在一个商业产品中是不应该出现的。Laser-210是200的后续产品，但是似乎没有进入大陆地区。而Laser-310是在改进了Laser-300硬件设计的基础上推出的产品，完全取消了原型设计洞洞板，并且增加了键盘到主电路板的屏蔽层。&lt;br&gt;　　伟易达公司后期推出的Laser-500等型号的电脑和Laser200/300系列完全不兼容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是Laser-200 港澳台及大陆地区以外称为VZ-200：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/fb/6cfb5767d47b12caf9ed3809f745be15_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/fb/6cfb5767d47b12caf9ed3809f745be15_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Laser-200内部出成熟的设计，就是在当时也达不到商业产品的要求：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/5f/225fa3dd48a2ad3e4ecb83bdc0b4556a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/5f/225fa3dd48a2ad3e4ecb83bdc0b4556a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们看到VZ-300内部也仍然保留有同样的问题，这是一台被网友修改过的VZ-300，可见那块洞洞板。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/a8/c8a8f62f007c07cdcd0deeafa874ba9a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/a8/c8a8f62f007c07cdcd0deeafa874ba9a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;　　这是伟易达公司的Laser-310的主板，补丁板不见了，重新设计了底板，采用了几片GAL门电路。由此推断Laser-310出现比VZ-300稍晚。图中右侧8片IC是16K RAM，左侧RF调制模块下面的是显示相关电路，最小片的是个逻辑电路，中片的6116 2K显存，大片的是MC6847。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/bc/f1bc6d52ccf3dc924c63e069af4bd46d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/bc/f1bc6d52ccf3dc924c63e069af4bd46d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;系统配置：&lt;br&gt;　　Laser-200/310系列电脑软硬件高度兼容，几乎除了内存数量不一样外，其他全部一样。因此外设是可以通用的。外设主要的有，16K RAM扩展卡，64K RAM扩展卡。光笔，软盘机Laser DD-20及接口。操纵杆Laser JS-20及磁带机Laser DR-30。打印机是Laser PP-40四色绘图仪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;软件情况：&lt;br&gt;　　除了机器本身固化的Basic语言外，在当时，国内一般是在电脑商店等可以买到Laser-310的软件和游戏磁带。同时期在国外有Laser-310的C语言和Z-80宏编译器。不过运行这些软件都需要软盘和内存卡的支持，所以在国内并没有流行。&lt;br&gt;　　一般编写的Laser-310 Basic程序都比较简短，常见的有，显示一些简单图形，计算多少以内的质数和一些简单的问答型智力游戏。Laser-310没有喇叭，能发出声音的是一个通过驱动电路接在GPIO上的压电陶瓷片，通过对Z-80某个端口编程，可以让Laser-310演奏类似MIDI音乐的歌曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;80年代对Laser-310的开发大致沿着几个方向：&lt;br&gt;1.硬件扩展，因为Laser-310将内部的I/O芯片和Z-80总线数据线通过插卡的方式开放出来。因此当时一个开发方向是想办法扩展硬件，现在仍然能回忆起来的有：&lt;br&gt;　　北京张宝田开发生产的求真汉卡。这个汉卡，可说是把Laser-310开发到了极限，里面集成了国标一二级字库（待考），监控程序，以及电子表格软件等功能。&lt;br&gt;　　外接A/D或者D/A卡。&lt;br&gt;　　以及一些将Z-80监控程序通过固化到EPROM内，然后插到机器上运行的各式扩展Basic及系统监控等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.改高显：即通过修改硬件，是系统提供高分辨率显示功能。&lt;br&gt;　　Laser-310视频控制器是MC6847，系统配置了2K RAM 6116作为显示内存，后期由贵州彭新民老师提出的一个思路是，修改MC6847的接线方式，外接8K显示内存6264，配合软件修改，是Laser-310能够提供256x128 2色的高分辨率显示，基本可以达到当时显示16x16标准汉字库字形的要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 软件开发：主要方向有回复被屏蔽掉的原TRS-80高级Basic指令。以及各式工业控制，数据采集应用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;代表人物：&lt;br&gt;　　现在能回忆起来，当时开发Laser-310比较著名的几个人物是：简晶编写了普通分辨率下的汉字显示软件，贵州省科协的彭新民，开发了高显系统，BSAVE和监控系统以及北京的张宝田开发了求真汉卡并申请了国家专利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Laser-310的意义：&lt;br&gt;　　现在估计，当时国内Laser-200/310的数量在一万台以上，Laser-310引起了一场入门级电脑卡发热。在80年代初期一台标配的原装Apple II电脑要几万元，一个人学校拥有一到数台，个人拥有不太现实。没有Laser-310之前的话，要学习开发电脑软件，我们用这个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京理工大学的TP-801单板机。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/50/a750fe02e55feac4843ca0ac0250a9f9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/50/a750fe02e55feac4843ca0ac0250a9f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　如果说PC-1500当时主要进入了工业控制及数据统计领域的话，Laser-200/310主要是围绕家庭教育，中小学教育展开的。当时大城市的重点中学逐渐配备了Apple II电脑，普通中学的机房则配备310这样的教育电脑。Laser-310的鼎盛时期是从80年代中期，到后期88年89年CEC-I中华学习机进入家庭之前这段时间。目前在中国大陆地区，Laser-200/310系列电脑偶尔还能见到，主要是作为收藏和怀旧。国外的话，仍然还有几个网站和一部分人在继续讨论相关技术及应用。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24462497/answer/27883662
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价北京大学不让游客随意进？
</title>
<description>
不是北大人，我来说说我们学校。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们学校可以随便进出，并且校方引以为傲，“大学就应该是全开放的”。&lt;br&gt;新校区，校区面积挺大，校园修在郊区，方圆二十里最繁华的就是我们校园。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个夏夜饭后，周围各种村乡的居民都会涌到我们学校里散步。&lt;br&gt;白天，校园里的水池边、小喷泉全是大爷大妈和光着屁股的小孩儿。&lt;br&gt;周末，插着“禁止践踏”的草坪上总会有从市中心来踏青的市民。&lt;br&gt;我们学校有很多海棠花，海棠花开的时候，校园内路上车停的满满的。&lt;br&gt;食堂里时常可以看到提着塑料袋来买鸡蛋和馒头的中年人。&lt;br&gt;校园内外都有摆摊的，门前大广场的学校没法儿管，食堂前面的人和校卫发生过冲突。&lt;br&gt;开水房里经常被借饭卡刷热水，学校里也有收售校园卡的人。&lt;br&gt;通宵自习室里总会有身份不明的人借宿。&lt;br&gt;晚上经常有不会开车的人来我们学校练车，就在学生们走的马路上。&lt;br&gt;人工湖里的鱼苗撒多少就会被捞走多少，大人扛着兜网，小孩儿跑在前面。&lt;br&gt;我唯一庆幸的是社会上来的人不会跑到我们教室里，因为里面没空调，而且新学校没什么看头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我每次看到“涌入”的市民们（而且没什么素质），我都会在想，我们这种非旅游景点的学校，就因为校园修的大了点，就变成了市民公园，那北大清华的学生，以及樱花开时武大的学生们，要面对多大的压力和骚扰，或许他们已经习惯了，或许社会根本不在意他们的声音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经看到过新闻（不是我们学校）说，有高校不允许周围的民工在校食堂就餐，标题起的很有煽动性，嗯就是《网易新闻》啦，评论区里顶的最高的说法跟题主的内容差不多，不过话就要难听很多了，当然我想他们也没把新闻正文看完，因为那些民工在食堂闹过事儿，学生向校方反映了好多次，学校不得已才贴出禁令。当时我印象很深的一条评论是“没那些民工谁给你们盖的学校，呵呵”，我只想问“他们可以随意出入你家么，你家的房子又是谁盖的”，肯定有人会说“学校是公共场所”，但是学校是个特殊的公共场所，主题是师生，一切校内的活动都应以师生便利为重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;市民们的素质总是参差不齐的，或许题主会觉得自己进去也就是参观参观，不会做什么影响师生们的事情，但是作为“参观者”这一整体，谁来保证这个整体不会去干扰学生们，更不用说，即使人们进去什么都不做，光是数量上达到一个等级就够影响师生们的了，连故宫、莫高窟、布达拉宫、图坦卡蒙墓、卢浮宫等等的陆游景点都会限制参观人数，学校凭什么就能让你随便进出？&lt;br&gt;&lt;br&gt;北大，或许像题主以为“一直以来在百姓心目中北大本身就代表着这个社会的上层，是精英的摇篮”，但是，这些在将来可能成为精英的人，此刻仍是一个个来此求学的大学生，不是动物园里的猴子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于“上层似乎是要与下层划清界限”，紫禁皇城曾经还是皇帝住的地方呢，现在天天接客，自己的心结还是自己解吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——6.13补充——&lt;br&gt;我看好多人提到了广场舞，我怎么就把这一条给忘了呢...&lt;br&gt;一年前搬了校区，市内的老校区，有着半个世纪左右年龄的老校区现在旁边修了居民区。&lt;br&gt;教学楼有两座，一座面对着校园广场，一座背对着河堤，当然，全都是校内设施。&lt;br&gt;校园广场上每天白天都有大爷大娘来遛孙，我们戏称自己是xx幼儿园附属大学，四层小楼，上课时候楼前小孩儿的哇哇声听得很清楚，每天晚上自习时间也都会有大妈们来广场上“做运动”，但她们会把音量调的很低，不仔细听是听不到的，我对此感到非常幸运，我们没有遇到那种不讲理的大妈。&lt;br&gt;河堤上就热闹了，晚上出来遛狗的熟人们都会站在一起聊天，任自己的狗互相吠叫着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同学们说都习惯了，而这种“慢慢就习惯了”，一直让我觉得很可怕，好像做错事的是我们一样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24462497/answer/27902151
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
如何评价北京大学不让游客随意进？
</title>
<description>
一个社会人享有的自由有多大，则承担的责任也就有多大。&lt;br&gt;这是对等的。&lt;br&gt;同理，北大开放市民的自由程度有多大，进入园区市民承担的责任就有多大。&lt;br&gt;如果市民能承担的责任很小（假设最多能做到不杀人放火烧杀淫掠，做不到不乱扔垃圾，不阻塞交通，不随意坐卧，不恶意占用空间……），那么他们能得到的自由就很小。&lt;br&gt;很简单，你做不到自我管理，那么就接受管理。&lt;br&gt;你不能说，只要最大的游客进园的自由，而不愿去承担任何责任。&lt;br&gt;国人目前最想得到的状态不过是：想要最大的自由，而不想承担相应的责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前，我们的自由确实太少，我们要去力争自由；但是我们要扛起与自由对等的责任。否则，你没有权利去争自由！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信，如果某一天每一个人都能做到保持克制和理性，完美地管理自己，所谓受不受限制进入大学，根本不是问题吧。&lt;br&gt;我在国外看到的大学和公众场所，之所以没有布满保安和诸多限制，很简单，人家都不乱来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前也是经常去北大和清华溜达，也完全没人管。看来人一多就不行了。&lt;br&gt;记得曾经去过多伦多大学和京都大学，后者有门有墙，不过根本没人管你是谁，前者完全没有墙，是完全融合在城市中的。所到之处，我是可以看见游人和行路者，人家就是安静礼貌的游览，绝不会制造任何麻烦……一派宁静的氛围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----题外话---&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起北大，我发现对于我们身处的城市，有一个很重要的意识存在在很多人的大脑里面：&lt;br&gt;除了我自己家，哪里我都没有归属感，这个城市里面，看到的绝大多数东西，都不是我的，我只是临时占有，街道，公园，楼宇，道路，公共交通……他们只是为了我的生存和生理需求而存在着的，除此之外对我没有意义，所以我不在乎，我怎么舒服怎么来……&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们之所以没有任何负罪感，大概就是一条：因为我穷啊，所以我占便宜，不讲究是理所当然的啊。现阶段就是要不断的榨取资源，我没有能力付出，不是我的不想，是我“真的不想”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很少有人这么想：这是我的城市，这是我的土地，我虽不独自占有，但是有我的一份子，我会爱护，因为任何地方的破坏和污染，都是污染我自己的家园。小到家乡，大到整个地球，都是如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19981767/answer/13565472
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
公司裁员，员工手上的期权该如何赔偿？
</title>
<description>
谢谢邀请。      &lt;br&gt;&lt;br&gt;非上市公司如何补偿并无法律强制性规定，要看和员工关于期权签订的合同如何约定：在裁员而非员工主动离职的情况下，期权是否收回，收回的话是否有补偿。如果没有约定，则被裁员工可以保留期权，和公司关于赎回问题进行谈判。      &lt;br&gt;&lt;br&gt;根据《上市公司股权激励管理办法（试行）》第十三条，“上市公司应当在股权激励计划中对下列事项做出明确规定或说明：……（十一）公司发生控制权变更、合并、分立、&lt;b&gt;激励对象发生职务变更、离职、死亡等事项时如何实施股权激励计划&lt;/b&gt;”。该股权激励计划需要证券律师出具法律意见书，所以被激励的员工离职时如何处理期权，该计划中会有明确约定。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24461769/answer/27874900
</link>
<author>
娜娜
</author>
<title>
井上雄彦为什么后来没有像《灌篮高手》那样热门的作品了？
</title>
<description>
&lt;p&gt;当然没有死啦。。。而且，井上的漫画《浪客行》目前销量也已经过了6000万，连载十余年，也是相当成功的创作。只是相对巅峰的《灌篮高手》，没有那么知名而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实井上雄彦连载sd的时候相当年轻，到他连载完了sd也才仅仅只有31岁，就直接攀上了漫画家的高峰。只是到后面井上就不太热衷做迎合市场的题材了，更多地是想做自己的内心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么说sd之后井上就不太热衷做迎合市场的题材了呢，其实从sd的创作过程可以简单地八一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哦，先开看看井上活生生的样子，其实还是挺帅的：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/8b/a38b2d885c476457a89147a290477ad2_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;363&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;545&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/8b/a38b2d885c476457a89147a290477ad2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;先说一下井上这个人的背景吧，比较顺风顺水：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;简单来说，在日本，想要成为漫画家的路径大致是这样的：&lt;/b&gt;成为一位漫画家的助手，助手负责画背景，贴网点，上色之类的工作；然后在工作之余画一些自己的作品，给杂志社投稿，如果你的作品开始在杂志上连载，那么恭喜你，你作为漫画家算出道了。如果你运气再好一点，连载漫画人气很高，就会有出版社找你来发行单行本。如果卖得再好，那么恭喜你，可能会有讲谈社，集英社等著名出版社来要签你。这时你快可以名利双收，迎娶白富美，走上人生的小巅峰了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们幸运的井上，他的历程是这样的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;井上从小就喜欢画画，到了大学之后开始尝试把自己的画稿给杂志社JUMP编辑投稿，结果有一名编辑对他青涩但是独特的画风留下了深刻的印象，于是回了一封信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这封信从此改变了井上的命运。&lt;br&gt;信的大意是这样的：你的风格十分生动，将来会是一名很有潜力的画家，你有没有兴趣来做北条司的助手？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;当时刚刚考上大学的井上顿时激动难耐。要知道北条司是谁？北条司是当时日本最大的漫画杂志JUMP的王牌漫画家，他的代表作有《城市猎人》《猫眼三姐妹》等等，几乎他的每一部作品都受到了市场上大批读者的追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;能当北条司的助手，几乎是做梦也想不到的好机会，虽然说漫画家的助理一般都没有太多钱，刚好养活自己，做的事情也是画背景，贴贴网点这样的辅助性的工作，但是井上毕竟年轻，将来的路还长，跟着名师至少能学到不少东西。&lt;br&gt;于是井上在大三的时候就大学退学了，只身来到东京当了北条司的助手。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上是井上的一个出道背景，先别嫌弃娜娜啰嗦，这个和他后来独孤求败追求个性化有很大关系。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;SLUM DUNK 灌篮高手&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然当助手十分辛苦，但是堪称漫画家劳模的井上还是抽出了个人的休息时间，开始自己创作漫画。他思来想去，决定用一个不良少年为背景，结合了自己一直以来喜欢的篮球，开始画了一部属于自己的漫画。当时为了吸引讨好读者，井上拼命地加入了很多校园搞笑的桥段，这部漫画1990年开始在漫画杂志JUMP上开始连载，就是后来风靡一时的《灌篮高手》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;当时的樱木花道第一版草稿：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/ce/5fce36e530461885cd66805adb4b2033_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/ce/5fce36e530461885cd66805adb4b2033_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对，看到这里为止，井上都是在刻意迎合市场的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如娜娜之前所说，最开始井上为了讨好读者拼命加入不少搞笑桥段，但是越是画到后来，人气越高，井上就开始越来越像顺从自己的本心来继续连载创作。他经常会用自己来推导樱木花道的行为，比如大战在即，如果是自己会怎么做呢？于是就有了樱木花道一个人看篮球录像揣摩竞争对手，一个人擦拭篮球的片段。所以灌篮高手越往后连载，“走心”和“热血”的内容越多，幽默的桥段越来越少。到最后的结局打山王工高，整体走的变成了走心路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年美腻的热血美男们：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/09/1209a9ac057d2fbbb4a4f4fa106007d6_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/09/1209a9ac057d2fbbb4a4f4fa106007d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/e2/72e2f8cdf33cfa714224ebb8de6d64e4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; data-rawwidth=&quot;363&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;363&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;バガボント  浪客行&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在结束了灌篮高手的连载后，和灌篮高手那样开朗，正面相对的，井上选择了更加深层、阴暗的宫本武藏题材，改编自吉川英治的《宫本武藏》，这时，井上已经转投漫画周刊杂志morning，在画风上，也有了经典的转折--如果说之前的画风还算符合大众审美，那么从浪客行之后，井上开始使用毛笔作画，不仅仅故事结构，连画风都开始遵从本心，有了一个360度的大转变。（当然有一种说法是因为井上在洛杉矶打球手受伤，希望采用更好控制的毛笔，但是从井上自己的采访中时，他自己表示的是，毛笔更难控制，他是想挑战自己的画风）&lt;br&gt;&lt;br&gt;井上用毛笔作画：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/46/eb460eaf50c4b259024c0282ad77094c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;578&quot; data-rawwidth=&quot;426&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;426&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/46/eb460eaf50c4b259024c0282ad77094c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;后期井上的画风有了明显的转变：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/69/e969a7a4c451f1f4f820ca2f9308679d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;904&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;904&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/69/e969a7a4c451f1f4f820ca2f9308679d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;除了画风抛弃了在市场上已经很成功的SD时期的画风，在故事创作上也抛弃了市场已经验证成功的搞笑路线。（这个在SD创作时期就已经开始了），&lt;strong&gt;总之，这个时候，井上基本上开始抛弃市场，什么火，老子不喜欢就不做，老子只做自己。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以后来在画浪客行的时候，也在故事创作上把自己往死里逼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在井上雄彦的记录片《创作的秘密》中真实的记录了井上创作浪客行的过程。每一个交稿周期，都是井上在咖啡店“ネーム“（画分镜），然后工作室画草稿，最后是工作室定稿的一个过程。其中井上最重视的就是“ネーム“（画分镜），基本上态度可以端正到用电影那样细腻的分镜，每次画了改，改了画，包括台词，基本上是耗时最长的一个过程，甚至在交稿前一天都没有定他自己满意的分镜的情况出现。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;另外，就是画草稿，如上面娜娜所说，井上舍弃了传统意义上的”美“，更加主动内心戏，就是人物表情的刻画。记得有一幕是画宫本武藏醍醐灌顶醒悟的表情，井上纠结了好几稿，最后定稿后，井上对记者不满意地说，其实他自己还是不太满意，觉得人物的表情没有刻画透彻，反而让人物不必要地显得帅气。这番话基本可以标明井上对美学的追求已经舍弃了表面，更沉淀到人物本身。不管市场是否接受，但求追随自我。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;浪客行：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/41/2a4139c10dd25021646df85c6207e14c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/41/2a4139c10dd25021646df85c6207e14c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这样追求细节和完美的方式，让井上把自己也逼到了一个墙角。&lt;b&gt;在连载浪客行的第6年，井上因为实在画不出宫本武藏不得不杀人的内心复杂戏，整整停止了一年的连载。&lt;/b&gt;井上在回忆这一年的时候说，那个时候人的精神状态十分焦虑，原来画画的时候喜欢听音乐或者是电台，但是到后来，只要一个激烈一点的音，或者尖利吉他的声音，整个人就头痛到不行，最后不得不终止连载。&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;休息了一年之后，浪客行继续重开连载，至今已经连载了有十多年，井上说想一直画到宫本武藏死为止。如今销量也已经突破6000万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;后来井上举办的《最后的漫画展》，在美术馆也是按照漫画的方式，让客人经过每一个地方，每一个不同的漫画分镜，最后组成一个完整的，宫本武藏结局的故事。最后的漫画展：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/e2/a9e21c17fdecba7062313b1189766a5f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; data-rawwidth=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;459&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/e2/a9e21c17fdecba7062313b1189766a5f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;展厅内依然是一部完整的漫画剧情：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/bc/bcbc02f50d9c6fa9b84218af4f11d206_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/bc/bcbc02f50d9c6fa9b84218af4f11d206_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/7a/6e7a670169fffe96b187bc4f6a97d90e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;241&quot; data-rawwidth=&quot;966&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;966&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/7a/6e7a670169fffe96b187bc4f6a97d90e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;另外值得一提的是，最后的一幕井上是画在纽约一家书店的墙上，宫本武藏凝视着远处的天空：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/a7/7da776718ede65377e4ebe934d6a0561_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;447&quot; data-rawwidth=&quot;371&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;371&quot;&gt;&lt;br&gt;后来井上在接受采访的时候也说：如果这个时候我的生命停止，恐怕我是没有什么遗憾的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前，除了浪客行，井上还连载了讲述残疾人篮球的《REAL》，他的漫画，已经逐渐舍弃偶像派，进入实力派的追求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;井上十分幸运，&lt;b&gt;他不断挖掘自己的内心，从未刻意迎合过市场，但是却总是引起巨大的共鸣和商业的成功。&lt;/b&gt;而井上却对自己十分严厉，严厉到要求自己一丝不苟，不到要求自己从内心中发掘出更大的潜力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他一边强迫着自己交出一份令自己满意的答卷，而另一边，是不用言语，就能读懂他拥抱他的浩淼的亚洲读者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐一个井上雄彦的纪录片：&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMjg2MDgyNTc2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;井上雄彦创作的秘密&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，优酷上就有，不用谢。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/b6/65b67d2378a086c1d8b6d2b98717115b_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;432&quot; data-rawwidth=&quot;309&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;309&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后的最后，对日本文化或日语感兴趣的朋友，推荐关注娜娜的微信订阅号“娜娜的日语教室”（微信ID：nanaclassroom）。╰(￣▽￣)╮&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21213995/answer/26428439
</link>
<author>
桓远之东晋
</author>
<title>
如何评价郭沫若？
</title>
<description>
&lt;p&gt;知乎上有着天生道德优越感的人太多了，老郭文学水平还是很高的，而且后期奴颜婢膝也只是自保而已，又没陷害迫害过人，何必对这个死了两个儿子的人口下如此不留情呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看过最中肯的评价是虎扑上@飞霞精灵  的一个回帖，冒昧转载放在这。&lt;/p&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;p&gt;不可否认的一点是，这个人一生的骨头和立场，绝对有问题。 &lt;br&gt;但却不是一句话两句话能盖下来的结论。 
&lt;br&gt;这个人的复杂性在民国至今的文人里，某种程度上都是无人能出其右。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;以前曾经一度对这个人很不屑，觉得这货就是个软骨头。 
&lt;br&gt;但后来看了不少他的相关文章才知道，但很多事情，却绝非一句两句能说清。 &lt;br&gt;不是那么容易就能下个定论的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;说一些这人的故事吧： 
&lt;br&gt;1927年北伐时期，他在光头手下，当北伐军总政治部副主任。结果光头发动四一二，大肆屠杀TG党人，一片白色恐怖之中，这个最危难的时候，他写文章骂老蒋、去南昌跟军道杀拳两把菜刀一起起义、加入TG，被全国通缉，后来跑去日本避难——TG当时多点势力？刚刚开始弄枪杆子。那会舍身投TG的文人，瞿秋白，柔石这些人，都早早被老蒋干掉了。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;在日本十年没闲着，用唯物史观来重新阐释天朝历史进程。研究甲骨文各方面都成绩卓著。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;他跟鲁迅打了几年笔杆子仗，自己挑头先骂鲁迅是法西斯，鲁迅先生毫不示弱骂回去他是才子加流氓。结果鲁迅去世，他反而写文章纪念，跑去悼念。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;抗战爆发之后，他撇下在日本的妻子，跑回国来参加抗战，一直活跃在抗战文艺宣传的一线，写一大批话剧并组织在全国各地上演，在当时，很是鼓舞民众的抗战热情。棠棣之花，虎符，高渐离，屈原，但凡谈到现代历史剧，则必然要说到这些，几乎代表的是近一百年中国的历史话剧领域的最高成就。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;48年，国共内战，他被选为民国那边的首届中央研究院院士，但他本人拒绝出席并拒绝接受，也没有参加其活动。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;49年之后当过国家副总理、文联主席等等一大批职务，在文人堆里几乎是位置最高的人。换句话说，很多事情他很可能必须站在当时政治主流的立场上说话，即使说的全是错误。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;十年浩劫的初期他也没跑得了，也被批判。因为以前写诗里提过“天下白”，被人批这是反太祖。替太祖给曹操翻案写过不少文章，也因此受牵连。最后在一次内部谈话的时候自己逼得当众吼出那句：我写的东西都该烧掉，一点价值都没有！结果这句本来是内部谈话时候说出来的话，被康生拿出去当做典型，写上报纸，当做郭沫若的政治立场，大幅向全国宣扬。活生生被玩了一把。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;十年浩劫时候几乎所有文人都没跑得了，老舍先生跳湖，钱钟书老爷子下放牛棚之类屡见不鲜。但郭沫若跑了。和太祖以及周公私交甚厚的缘故救了他，建国初期太祖和周公批了一个受保护高级人士的名单，包括宋庆龄何香凝李宗仁章士钊等大批民主党派人士，而郭沫若是这张名单上仅有的一位*河蟹*时候还能被保护的高级文人。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;60年代中期，他一开始很不给江青面子。江青请他去钓鱼台住他都直接拒绝掉。几次下来结了梁子。十年浩劫一开始他就遭了秧，太祖赞扬郭沫若的话在正式新闻中直接被江青删掉，莫名其妙的几个批判老郭也没能跑，若非自己位高权重和太祖周公私交深厚，恐怕得跟老舍一样直接被小将抄了家。于是就有了后来著名的“郭沫若献诗给江青”的事件，算是幸免于难。那时候，他刚刚丧子一个月。那个年代人都不正常，伟大如周公，也免不了要在公开场合下颂扬江青之类。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚年的郭沫若，不知道是装疯卖傻，还是真的精神分裂。总之，他在政治漩涡中各种挣扎，一面要写诗词战队，一面要在疯狂的运动力求自保。他试图辞掉中科院院长的工作不问政事，却在十年浩劫开始时期却被选为中央委员。晚年被人争议很多。有这么件事情，算是他为数不多的骨头硬起来的时候。江青等人一直要求他写文章去批秦始皇的宰相，说白了就是变着法地骂周公。但他一直保持沉默，没有去写。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;他对太祖的感情很复杂。不仅仅是个单纯的拍马屁，而是一种近乎对父亲感情的真正意义的疯狂崇拜。这一点在很多的文章里都提到过。45年那会他就说过，太祖是他最崇拜的人。也许对于我们这代人很难理解。周扬被关了九年牢狱，被打聋了一个耳朵，照样在太祖去世的时候哭得稀里哗啦。更遑论郭沫若，跟太祖诗文能互和诗文，私交甚密。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;说他这人晚年处于装疯卖傻精神分裂不是没道理。两个儿子在十年浩劫中先后罹难，一个精神分裂自杀，一个被人活活斗死，很惨。然而，就是这么一个白天还要写诗颂江青、写文赞运动的人，晚上回家，一边哭着一边去抄死去儿子的日记，可即使在这个时候，他还要出来表明立场，站好队伍，当着人的面说，我儿子是自绝于人民的。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是谁站队站对了就能逃开的。像是周扬，60年代那会站队站得更凶，前有胡风案，后有写文章批判文联等等，依旧没逃开九年的牢狱之灾。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;这人有些东西，是永远没法被人接受的，比如停妻再娶，比如说了一堆违心话写了一堆奇文等等。然而这个人又是复杂的，处于政治漩涡中的文人，恐怕从来都难逃脱是要么站队说违心话要么被整死的命运。 
&lt;br&gt;&lt;br&gt;很可惜的是，这个人原本才华横溢，在考古、金石、历史研究、诗歌、文学创作等等方面都是个奇才，中国近一百年你很难找出第二个能够同时在这些方面上全和他相媲美的人。却最后把自己的才华和精力都浪费在了政治运动中。甚至连自己的家庭都未能幸免。恐怕这种悲剧，也许不仅仅是他一个人的责任，而是整个疯狂年代的悲剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24456107/answer/27895842
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
林毅夫有多大可能获诺贝尔奖？
</title>
<description>
来知乎不久，我很不喜欢两个地方。其一是抖机灵的答案太多，往往还排在最高；其二是非客观理性的答案太多，毫无干货。不幸的是，这里的答案两者都有。本人与林毅夫无任何关系，看了这些不得不说几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到正题。林毅夫会不会得诺贝尔经济学奖？可能性很小，因为诺贝尔经济学奖评选的唯一重要标准，是理论的原创性，林毅夫不具备这一条件。林毅夫在发展经济学上的贡献，大都是在已有基础上的扩展（虽然这些扩展也很重要）。事实是不仅是林毅夫，所有的华人经济学家到目前为止还看不到谁有得奖的可能性。有人说如果杨小凯还在的话，他最有资格得奖。但要知道杨的研究游离于经济学界的边缘，可能性也不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，得不到奖并不能抹杀林毅夫的贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;林毅夫对于经济学的最大贡献在于发展经济学。他早期发表在AER上关于中国农业问题的研究，是任何相关研究农业经济学的学者都绕不过去的经典。林毅夫曾经担任过发展经济学手册的主编，要知道只有分支领域的权威学者才有此资格。林毅夫早期至少有4篇Paper发表在经济学界最Top的期刊上，引用率高，这一成绩基本上可以在世界上任何一所大学拿到终身教职了（复旦的Song Zheng在AER上发了一篇关于中国经济的研究，就被芝加哥大学Booth商学院要过去了）。作为受邀参加过马歇尔讲座（每年只有一位经济学家，大约有1/4的人后来获得诺贝尔经济学奖了）、担任过世行副行长与首席经济学家的学者，我不知道那些奚落他的人底气在哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了不了解的人，我能想到的最重要的原因是林毅夫是体制内的人吧——我知道反体制人的立场所在。但是，林毅夫进入体制，不是为了权力或者寻租，而是因其抱负所驱使的。了解林毅夫生平的人，都应该知道他是为什么叛逃来大陆的。林的后发优势假说，到目前为止是我能够看到解释中国发展之路的最有效的理论（建议读读《中国的奇迹》那本书）。当然，对于林的理论也有很多争议，比如早期林毅夫和杨小凯的辩论，如今林毅夫和张维迎（作为对比，这位在学术上的贡献几乎没有，但他对中国的国企改革是有一定影响的）的辩论，等等。这些辩论，我并不认为是非此即彼的，而是可以互相补充的。最后，林创办了CCER，了解的人都知道它在中国现代经济学教育中的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回顾中国历史，并不是反体制就一定占据了道德制高点的。有时候进入体制，积极作为，改变这个国家，往往更有意义。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24446962/answer/27869782
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
如何看待留学生称自己所在的外国城市为「村」的行为？
</title>
<description>
首先是題主過分認真了，村就是一個自嘲，這點很多答案已經提到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過，什麼是「燈紅酒綠的物質生活」？或者這麼說吧：什麼是物質生活？去音樂廳聽歌劇是精神生活嗎？票不便宜哦。如果你是全棧文藝青年，各種文藝活動、藝術展會都自費參加，是一筆不小的開銷。這算是物質生活還是精神生活？傳統定義裡的精神生活不是不太需要花錢的嗎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;當我看到「燈紅酒綠的物質生活」時，首先想到的是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;* 我可以看 Kraftwerk、Björk 的演唱會，不必擔心因爲什麼惡性原因被臨時取消。&lt;br&gt;* 我可以在電影院看三級片，比如 Lars von Trier 的 &lt;i&gt;Nymphomaniac&lt;/i&gt;。&lt;br&gt;* 我隨便翻翻各種文藝信息列表就發現下週有機會見到 Alejandro Jodorowsky 活人。&lt;br&gt;* 作爲一個松隆子迷，我可以看到她演的舞臺劇。&lt;br&gt;* 我可以時不時看到活的 Chuck Berry 在當地酒吧演出。&lt;br&gt;* 就算是中國演奏家又如何，在德國聽王羽佳音樂會的機會比在北京少嗎？&lt;br&gt;* 我可以聽到學院派嚴肅音樂作曲家新作的世界首演。&lt;br&gt;&lt;br&gt;對我來說以上就是燈紅酒綠的物質生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以說在中國大陸有個屁燈紅酒綠的物質生活。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19998528/answer/20152242
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么很多人讨厌芮成钢？
</title>
<description>
这一年一直在忙，没怎么上知乎，突然看到这个一年前的答案又一次的被点赞，然后刚刚看到微博上芮最新的新闻，就明白了。心里倒没有幸灾乐祸，反而感觉有一些惋惜，可惜了，毕竟是精致的。既然不幸的一语成谶，也想和大家分享一下这一年的一些其他的思考，也反思反思我们这种教育体制为什么会不断地培养这种人才的背后原因。先mark在这里，晚上空闲下来再来码字。抱歉。&lt;br&gt;2014年7月12日第一次更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;我有女生朋友很迷芮成钢，朋友中也有类似芮成钢这种“气质”的男性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这反映了中国当下年轻人的一种人群的代表，借用北大教授钱理群的话“精致的利己主义者”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种气质的男生（女生也有，但可能由于大男子主义仍在国内盛行，在国内的接触不多），我一般刚接触，会被他的很多身上的标签所吸引，比如成绩，比如学校排名，比如奖学金，比如GPA，比如是否在全美前5的学校，比如是否是学生领导，比如很多人夸他牛逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这种人接触久了之后，你会觉得他或她只关心自己，十分自私，他们的朋友永远只是能与他们比肩的，当你和他们在“一个阶层的时候”，他们把你当做朋友，当你遭遇困难时，他们一般就消声了，只有当你比他们牛逼，或是和他们一样牛逼时，你才是他们的朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们是标签的“精英”但是却缺乏了最基本的同理心。他们只为强者代言，从来眼里没有弱者，这种人，是某种体  制 下得宠儿，我不知道他们是否会一直是宠儿，但是我知道的是，我不欣赏他们。我认为真正的精英是为弱者代言，有一个词，谦谦君子，温润如玉。真正有实力的男人，你会觉得他温润，看似不张扬，但你却忍不住的想去挖掘他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对不起，扯远了，但是芮成钢身上明显一副“我是精英”我为自己代言的样子。&lt;br&gt;我一直相信，人身上是有气场的，这种东西藏不了，私以为，他身上没有。&lt;br&gt;人都是喜欢善良，平和，谦卑的人的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24451611/answer/27847131
</link>
<author>
崔扬也
</author>
<title>
2014 年世界杯最感动你的瞬间是什么？
</title>
<description>
不请自来，我曾经手痒答过一篇&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23965535/answer/26248308&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;世界杯中少了谁让你的期待值少了很多？&lt;/a&gt; 那个答案简直成为了太长无帮警示后人的典型，但....原谅我又手痒了，所以还是&lt;b&gt;超多图预警，请不要骂我贪心.....&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/9a/6c9a8262489dd039b2cee70883699cec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;593&quot; data-rawheight=&quot;365&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;593&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/9a/6c9a8262489dd039b2cee70883699cec_r.jpg&quot;&gt;6月27日，世界杯G组最后一轮，美国对德国，决定出线权的决定性战役。在开场前奏国歌时，摄像头滑过几张抿紧嘴唇一声不发的德国国脚后，突然切到了克林斯曼的脸上。美国的主教练，德国的传奇，目光坚毅，高唱国歌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/ee/4eee34cf143afb7f90ff8eb301157c78_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1001&quot; data-rawheight=&quot;572&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1001&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/ee/4eee34cf143afb7f90ff8eb301157c78_r.jpg&quot;&gt;6月23日，美国对葡萄牙，c罗补时助攻帮葡萄牙扳平比分，比赛结束后颓然倒地仰天苦笑。我们知道，你尽力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/c3/14c3ff560cb114d9dfc44c287bcfc3f3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/c3/14c3ff560cb114d9dfc44c287bcfc3f3_r.jpg&quot;&gt;6月20日，日本对希腊，赛后日本球迷自发收拾场内垃圾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/c5/d6c5d0922021be56dd56b397fc5334bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/c5/d6c5d0922021be56dd56b397fc5334bb_r.jpg&quot;&gt;相似的还有6月27日韩国对比利时的比赛，比赛临近结束急于猛攻的韩国球员，主动捡起喷雾归还给裁判。有时候，一些毫不起眼别人不屑一顾的小事，就决定了一支球队是输球输人丢尽脸面，还是尽管只剩内裤但仍能保留一丝尊严离开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/9a/999af99bcb385d35485927c7813b084b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;470&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/9a/999af99bcb385d35485927c7813b084b_r.jpg&quot;&gt;6月26日，阿根廷对尼日利亚，淡定哥恩耶马发现有球员受伤，立刻一脸严肃的将球提出场外中断比赛，如果我说，这是他整个职业生涯屈指可数露出严肃表情的时刻，你信么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/cb/a1cb3add17faf1fe3ed86b7d6ef5c74f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;494&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/cb/a1cb3add17faf1fe3ed86b7d6ef5c74f_r.jpg&quot;&gt;6月22日，德国对加纳，克洛泽在球队迟迟打不开局面的情况下替补上场扳平比分，让我们一起欣赏这不完美的很可能是绝响的克式空翻吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/ac/1dacfe0e4a4ca21781c330b1b125b6d3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;634&quot; data-rawheight=&quot;324&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;634&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/ac/1dacfe0e4a4ca21781c330b1b125b6d3_r.jpg&quot;&gt;6月24日，西班牙最后一场比赛，王朝落幕，英雄背影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/e9/72e95d1e9036c7c7d7304d792cebcb1d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/e9/72e95d1e9036c7c7d7304d792cebcb1d_r.jpg&quot;&gt;6月25日，D组，意大利对乌拉圭，基耶利尼愤怒的向裁判展示苏亚雷斯在他身上留下的吻痕，之前吹罚无比严格主裁居然视而不见。不甘心的出局后，这位受害者第一时间原谅了苏亚雷斯，并呼吁国际足联减轻对苏亚雷斯的处罚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/38/11389e95f5e22df082f0b256f186db71_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;356&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/38/11389e95f5e22df082f0b256f186db71_r.jpg&quot;&gt;2010年，塞萨尔成为输给荷兰的背锅侠，世界杯后被财政拮据的国米逼走，被英冠球队放弃，短短三年，从三冠王核心沦落到在美国职业联赛养老。“只有上帝和我的家人知道，这些年我经历了什么，那些艰难的日子里，这一刻就是我的梦想。”6月29日，巴西点球战胜智利，立下汗马功劳的男人，一字一字把这句话哽咽了出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/a4/37a4e57931d212f7845d0e8cebf0c95a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;536&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;536&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/a4/37a4e57931d212f7845d0e8cebf0c95a_r.jpg&quot;&gt;6月30日，八分之一决赛，墨西哥在领先了大半场后，第88分钟被逼平，第93分钟争议点球被绝杀，扼腕出局后草帽军团已经连续6次止步16强。那么近，那么远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/2b/8d2b51417bbd0e2296bdb1b896dcf3ec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;459&quot; data-rawheight=&quot;404&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;459&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/2b/8d2b51417bbd0e2296bdb1b896dcf3ec_r.jpg&quot;&gt;7月2日，美国队历经加时1：2不敌比利时，是役，美国队六人跑动距离超过14公里，核心布拉德利以16690米破了世界杯单场跑动记录。16公里是什么概念？单场能超过10公里的球员就配得上勤勉二字，小组赛的梅天王拿出来一比又要被黑出翔；看看布拉德利的跑动热点图，除了一样变态的队友和德国门腰诺伊尔，还有谁能这般覆盖全场？就是靠着不知疲倦的奔跑，美国人把比利时黄金一代逼入加时。如果没有笑傲群雄的天赋和实力，那就让别人看见自己绝不言败的血性和勇气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦对了，那个被布拉德利破掉的，原纪录的拥有者，大家也很熟悉：大卫 贝克汉姆，2001年世界杯预选赛对希腊，那场自我救赎之战，大卫留下的不仅仅是那个石破天惊的任意球破门，还有90分钟内整整16.1公里的跑动距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/8d/858d05e1a43e0eb666a18ec29b1cdbf6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;492&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;492&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/85/8d/858d05e1a43e0eb666a18ec29b1cdbf6_r.jpg&quot;&gt;24小时前，他刚刚被气急败坏的哥伦比亚人一膝盖顶裂了椎骨，直接抬进医院，差点半身不遂。24小时后，他坚强微笑着在录像中为自己的战友加油鼓劲。内马尔，你的伤好些了么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/7a/3b7a8f8f14bbf5457ba0044aab232eeb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;539&quot; data-rawheight=&quot;359&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;539&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/7a/3b7a8f8f14bbf5457ba0044aab232eeb_r.jpg&quot;&gt;与无数热泪盈眶的球迷相比，这位委屈不已的萌萌哒老球迷更让我心疼，恐怕谁也不会想到，他在比赛结束后把紧紧抱在怀中金杯模型送给了旁边的德国人：“带着它去决赛吧！我很难过，但这是你们应得的，祝贺你们！”如此感动、 如此温暖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/d3/f4d34503c6b766449da96bf8dcf77366_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;305&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/d3/f4d34503c6b766449da96bf8dcf77366_r.jpg&quot;&gt;有多少人幸灾乐祸的想看你出洋相？有多少人不屑一顾的说你只是体系球员？有多少人在世界杯前嘲讽你的进球数？有多少人把你带领的这支阿根廷视为三流？如今你率潘帕斯雄鹰时隔24年再进决赛，梅西，不论你最后是否可以封王，请千万记住此刻的笑容和泪水，足球是你的快乐，不是负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/c2/13c2de48be4509b52a51a91690ef8a7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/c2/13c2de48be4509b52a51a91690ef8a7f_r.jpg&quot;&gt;7月10，点球出局无缘决赛后，罗本在场边安慰自己的宝贝。孩子别哭，不要为你父亲心疼，他没有赢得比赛，但他可以昂首离开！&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢 @qieling和 @廖仲毅的指正。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23854296/answer/27877645
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么 Node.js 这么火，而同样异步模式 Python 框架 Twisted 却十几年一直不温不火？
</title>
<description>
因为，它给了一大部分程序猿幻觉比如前后端统一，脚本也能性能很屌，做Demo搜搜快什么的，但实际上，这仅仅是幻觉罢了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是因为这样的幻觉是“看得到”的，又有一个响当当的干爹Google，因此Node的曝光率远高于后端常规语言就不足为奇了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;论速度，你一个带JIT的跟常规脚本语言的虚拟机比，没到数量级差异丢不丢脸？内存各种匪夷所思的占用丢不丢脸？web才和CPython+Gevent一个水平比不过pypy丢不丢脸？&lt;br&gt;论稳定性，Python十来年的积累，大公司的经验，你一个以桌面系统为目标的V8拿来做工程逗我玩呢？&lt;br&gt;论代码的管理，Js那种匪夷所思的陷阱还要不要一起玩了？Callback hell？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，前端工程师在普通level这级人数太多了，作出来的东西能看得到，吸引力比埋头在服务器上耕耘的系统工程师要高。技术新人往往是被看得见的先吸引到，但不深入怎么知道系统的严谨？node一出前者觉得自己各种碉堡，觉得System Engineer is die 然后四处宣传，比如你看老子一天撸出个实时web，还带个碉堡的前端实现，看看你们系统工程师，呵呵呵。Full Stack哦，一个socket连接消耗多少内存都算不出来你跟我谈Full Stack？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，这就不是浮躁的宣传这是什么？系统工程是很严谨的，打交道的往往不仅仅是代码，最终产出最看重的也不是什么性能，很多设计很多实现最终服务的都是后端系统的稳定性，扩展性等这些跟钱相关的东西，你跑来跟我谈跑循环？循环能赚个锤子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于Python的XXX为何不火，Callback早就有Twisted，新生代也有Tornado，Coroutine有Gevent，Actor有Pulsar，VM方面要稳妥CPython，要性能PYPY，要并发Stackless，AIO神马的的选择太多了，你喜欢上啥就有啥，社区要运作要宣传怎么闹，手头的牌太多了有木有。Node没这样的历史包袱，就一个选择，自然全部社区的力量和宣传都可以集中到这上面去，加之低门槛，你看出书都出了多少，不火才不科学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，做工程和火不火有毛关系啊？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24457674/answer/27862368
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎么看待14年7月8日以来以色列对加沙的攻击行为?
</title>
<description>
所有说巴勒斯坦人被以色列和联合国欺负了所以采取暴力手段是正确且应被支持的人们请你们摸摸自己的良心、捡捡自己的三观。还有，在评论里暗搓搓地争论有意思么？光明正大出来回答啊，天天说我包庇以色列、忽视证据、绕过关键问题，you can you up 啊，来给出您心目中的合情合理没有立场和偏见的答案来啊，我等着给您点赞呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====&lt;br&gt;&lt;br&gt;审核你妹啊审核，骂骂中国媒体都要被审核！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;前两天刷网易新闻看到一个图集，各种以色列轰炸加沙的照片，标题直指以色列侵略加沙，对于事件背景一字不提。&lt;br&gt;当时我就呵呵了，国内的媒体你们敢更无耻一点么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以在开始回答前请先允许我喷一下：&lt;br&gt;以色列对加沙的侵略攻击行为？&lt;br&gt;&lt;b&gt;拜托先去了解一下 Operation Protective Edge 的起因好么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;详情见 IDF 官网以及维基百科：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.idfblog.com/blog/2014/06/28/live-updates-gaza-terrorists-fire-rockets-israel/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;idfblog.com/blog/2014/0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;6/28/live-updates-gaza-terrorists-fire-rockets-israel/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Operation_Protective_Edge&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Operation Protective Edge&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;来，请允许我做一下事件回顾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014年6月12日，&lt;b&gt;三名以色列少年在约旦河西岸被哈马斯恐怖分子绑架&lt;/b&gt;，其中一名19岁，其余二人仅16岁。三人失踪被确认后以色列警方和军方展开地毯式搜索，6月30日，&lt;b&gt;三名少年被匆忙掩盖的尸体被发现&lt;/b&gt;。法医证明少年在被绑架后即被枪杀，恐怖分子草草抛尸后将作案汽车烧毁，再换乘另一辆汽车离开。以色列方已有足够证据证明此事件与哈马斯恐怖分子有关，这是一场&lt;b&gt;有组织有预谋的恐怖袭击&lt;/b&gt;，证据已呈交美国（因其中一名少年为美国国籍 FBI 曾介入调查）以及其他国家领导人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在三名少年被绑架的同时，哈马斯恐怖分子开始从加沙地带接连不断地&lt;b&gt;向以色列发射火箭弹&lt;/b&gt;。7月4 Operation Protective Edge （&lt;b&gt;以色列军方的反击行动&lt;/b&gt;）启动之际，以色列南部已被超过80枚火箭弹袭击。截至7月12日晚8时，哈马斯已向以色列发射500多枚火箭弹，其中约130枚被「铁穹系统」拦截，其余尽数落入以色列境内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完以上的新闻，请解释「以色列侵略加沙」的结论是怎么得来的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至今为止以色列只对加沙采取了&lt;b&gt;空袭的反击方式&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;打击地点为武器+弹药制造厂、弹药库以及火箭弹发射装置等恐怖份子的据点&lt;/b&gt;。至于平民伤亡，请看以下两条答案：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;@顿斯基&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24438542/answer/27829027&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么以色列屠城加沙不是热门新闻？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;@水无痕&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24457674/answer/27860384&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你怎么看待几天前以色列人对加沙的侵略攻击行为，全世界媒体都集体禁声吗？道德公知意见领袖怎么看？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我还想说以色列不曾掩饰过自己的行为，加沙地带受伤的平民统计有专题新闻报道过，就长度、详细程度以及照片数量来看我简直怀疑是外国媒体发表在以色列媒体上的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西方国家向来不吝啬于指责以色列的行为，可为什么此次事件英美法等国的政府表示支持以色列？因为哈马斯作为主动方并无停止发射火箭弹的意图（且情报部门认为哈马斯手中还有上万颗火箭弹），以色列是&lt;b&gt;被迫反击&lt;/b&gt;，目地是使自己境内的平民免于遭受火箭弹的威胁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈马斯发射的只有火箭弹么？不，还有反坦克炮以及迫击炮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以色列多年来一直希望联合国对加沙恐怖分子的武器走私采取制裁行动，现在终于能证实这个说法了。随着每一次恐怖组织的袭击，火箭炮的射程都会远一点、再远一点。两年前特拉维夫还不在受威胁范围之内，现在特拉维夫上空已经无数次响起防空警报。现在以色列40%的人口 is under fire，一年后呢？两年后呢？请动动脑子思考一下，以色列军方的行为是定点清扫恐怖组织据点，可哈马斯呢？到底是谁在袭击平民？&lt;br&gt;&lt;br&gt;知道警报响起时加沙附近城市的居民有多久的避难时间么？答案是15秒，15秒，生死之隔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无图无真相对吧？&lt;br&gt;以前照片来自以色列媒体，网址为：&lt;a href=&quot;http://www.ynet.co.il&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ynet חדשות תוכן ועדכונים&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;一张是加沙的状况，一张是以色列的状况，都贴出来，顺便再次鄙视一下中国媒体的狭隘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/c8/97c88e823f578ca76f5e777d03f9bcec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/c8/97c88e823f578ca76f5e777d03f9bcec_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;以色列空袭加沙后的情况&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/60/1360daceb8f8b31309cd6d266a2e17c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/60/1360daceb8f8b31309cd6d266a2e17c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;以色列某城市被火箭袭击后的情况&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都在谴责以色列的同时对真实的情况到底了解多少？&lt;br&gt;你们可否知道以色列对加沙的攻击基本全部属于反击？&lt;br&gt;以色列一直在向加沙地区难民提供钱、汽油、食物等物资支援的事情你们知道么？&lt;br&gt;你们可否知道当时叙利亚内战有受伤难民跨越边境，是以色列（这个被叙利亚无数次威胁要使之彻底灭亡的国家）出于人道主义收容了这些难民并为之免费治疗的？&lt;br&gt;你们可否知道埃及曾故意将逃离苏丹的难民引致埃-以边境？你们可否知道这些难民导致以色列境内犯罪率直线上升，国际上却对以色列想要遣返难民的行为进行了铺天盖地的谴责？You can you up 啊。&lt;br&gt;好不容易被提上议程的和谈又要夭折了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 三名以色列少年被杀后，一名东耶的阿拉伯少年被报复致死，这两个事件导致了耶路撒冷及西岸的严重的民族冲突。（写出来以防到时有人说我偏袒以色列，挖鼻）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个答案不知道又要引来多少恶心人的评论，鉴于我不知道怎么关闭评论功能，我想提醒下，有话说自己发回答BB，BB不出来就请麻利地爬走吧，在评论里BB的人一律删无赦，~\(≧▽≦)/~&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一名在以色列留学的学生，对于支持哈马斯的那些同胞们，我想说：给跪了，我真是谢谢你们了。17号回国，但愿航班不延误、不取消、不被击落，祈福ING。顺便说一句，现在住的房子在某个上坡上，下面就是海法港的化工厂，据说被击中的话会导致上万人死亡+上万人受伤。昨天早上防空警报响了，但愿能平安活着，也为两个民族无辜的民众祈福。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24454124/answer/27857907
</link>
<author>
玄方
</author>
<title>
初次跟女生吃牛排时，女生对服务员说要八分熟，该说些什么来缓解尴尬？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/42/d4424f008a42042e7abe267b6a022fb5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;887&quot; data-rawheight=&quot;482&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;887&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/42/d4424f008a42042e7abe267b6a022fb5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我就是酱的女生诶，题主你跟我吃饭，绝对会把我踹飞~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为是左撇子，左手持餐刀，就经历过题主这种尴尬的约会对象，非要忍不住提醒我，诶，西餐是右手拿刀。。。&lt;br&gt;真！的！非！常！扫！兴！&lt;br&gt;果断转路人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而事实上，我不仅左手拿餐刀，我不仅经常提出些奇怪的要求，我还是打包狂人。&lt;br&gt;老板，这个牛排酱也给我打包了哈，汁儿你也给我倒进去啊喂！&lt;br&gt;这个椒盐大虾的渣渣我也要，油炸蒜蓉脆脆香香的，回家边看电视边吃！啦啦啦！&lt;br&gt;等，这剩了一点没吃完，先别收！！别浪费嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有还有，屋顶酒吧穿浴袍，你揍我啊~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/36/0a36d654f90ab6ccf8d21a5f16d65da6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;852&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/36/0a36d654f90ab6ccf8d21a5f16d65da6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;出去吃饭，贵也好，普通的也好，享受才是目的。&lt;br&gt;你是来享受服务的，不是来证明自己的。&lt;br&gt;首先要彼此舒服自然，没必要正襟危坐，手也不知道往哪摆，话也不知道怎么说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;作为男生，你就拿出包鱼塘的气势！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在对面嘿嘿嘿，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;满眼笑意、宠溺地看着我就好了！&lt;br&gt;保证满分，羡煞旁人！恩！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就是我，是颜色不一样的逗比。&lt;br&gt;酱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24073830/answer/27838822
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
除了 hi-fi 和舰娘，还有哪些领域有玄学？
</title>
<description>
那些小圈子的都弱爆了，要说玄学玩得最大的当然是彩票啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管本质上是一个独立随机事件，然而彩民们普遍低下的教育水平和赌徒心态导致了他们不信点什么心里就不踏实。所以各种「专家」蜂拥而至，在网上、报纸上、电视上做着各种预测，用自己不知怎么扯出来的的「理论」算出下期开奖号码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么多专家，你信哪个？但彩民们就有深信不疑的，而且每个信的都不一样……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/05/8805af2a30633b0432dc04cec70d1ce6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;371&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;371&quot;&gt;&lt;br&gt;这么多大神，你信谁？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/9b/609bc07fb166e52f6c7d7fc80e9e1ba0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;704&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;704&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/9b/609bc07fb166e52f6c7d7fc80e9e1ba0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;……谁能算算这云山雾罩的一大堆到底是说该买什么号啊？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/03/cf03a37c0dc2ea0e584e0e2f7215be74_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;995&quot; data-rawheight=&quot;646&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;995&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/03/cf03a37c0dc2ea0e584e0e2f7215be74_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说个最可笑的吧，香港广东一带许多阿婆每天盯着电视机里的《天线宝宝》看，原因无他，据说每一集中都有个细节预示着下期六合彩的开码生肖。但到底是哪个细节？怎么解释？各路神仙又出动了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/24/0e249169e5435b2f3d1b01ab373a1251_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;732&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/24/0e249169e5435b2f3d1b01ab373a1251_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;总之就是用各种模棱两可的话来算出下期生肖和号码，至于你怎么解读？错了怎么办？那是你自己的事了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24446962/answer/27825379
</link>
<author>
晓渔
</author>
<title>
如何看待留学生称自己所在的外国城市为「村」的行为？
</title>
<description>
绝大多数国外大学都在中等或者小型城市里，比如我的大学UIUC所在的Urbana-Champaign甚至不能称之为city，而只是一个town，整个town里面超过20层的建筑一只手就能数过来，其余几乎全是平房。北京、上海无论是城市规模还是物质生活拉到全世界任何一个国家都是数一数二的大城市，秒杀95%以上的国外大学所在城市毫无压力，这时自称“X村”我不知道有什么不对的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也有身处纽约芝加哥等大城市依然自称村的人，但这和会不会玩有没有钱玩没有任何关系，这只是单纯的自黑而已，难道我一回国就要满大街炫耀“老子是去芝加哥留学的那里比这里牛逼多了你们都来跪舔”么？我认识的清华同学也经常自称“五道口职业技术学院”，留学生这么村来村去的说无非也就是黑一黑自己，轻松一下谈话气氛而已。这跟程序员自称码农，建筑生自称搬砖工是一个道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一般不喜欢打击题主，但是不客气的说，根据“作为一个没出过国又向往西方国家灯红酒绿物质生活的人”这句话，我武断的推测题主&lt;br&gt;1.没出过国，国外到底啥样完全是自己根据影视作品一厢情愿的幻想，&lt;br&gt;2.幽默感匮乏，这么明显的自黑都听不出来。&lt;br&gt;3.面对国外，有强烈的自卑感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;常自黑有益身心健康。心放开点就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;得罪了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;ps：楼下一哥们说得好：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;——“那些称自己所在城市为村的留学生，是不是因为自己不会玩，没钱玩？请作答！”&lt;br&gt;——干！老子不是来念书的么？！&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24454124/answer/27859601
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
初次跟女生吃牛排时，女生对服务员说要八分熟，该说些什么来缓解尴尬？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;熟度究竟应该是奇数还是偶数？&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;国内流行的是奇数熟度，但我是一向反对牛排熟度的奇数叫法的，而且我一向以身作则，要不用英文说，要不用中文偶数说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么我要这么做呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;牛排的通常做法里面有六种熟度，分别是&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;blue rare(全生)&lt;br&gt;rare&lt;br&gt;medium rare&lt;br&gt;medium&lt;br&gt;medium well&lt;br&gt;well done（全熟）&lt;/blockquote&gt;不同熟度的区别呢，请看下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/9b/039b7a3ab94649fc297a622596904728_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;708&quot; data-rawheight=&quot;830&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;708&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/9b/039b7a3ab94649fc297a622596904728_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;六个不同的熟度，&lt;b&gt;如果一定要用0-10来表示的话，那么全生的blue rare是0，全熟的well done是10，其它四个不同熟度正好各自之间差2，多么有规律，多么统一，这才是生命的大和谐。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且你仔细看看图，你真的觉得那个medium well是只有70%熟的程度，而那个medium只熟了一半吗？就算是从视觉上来看，也是偶数熟度更加合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我提倡大家从自己做起，以后在讲熟度的时候，用偶数熟度。&lt;b&gt;我建议你们把我的这个回答保存在手机了，以后如果别人试图用奇数熟度纠正你的时候，你直接拿出来给他看。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;blue rare 全生&lt;br&gt;rare 二分熟&lt;br&gt;medium rare四分熟&lt;br&gt;medium六分熟&lt;br&gt;medium well八分熟&lt;br&gt;well done全熟&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;天灭奇数派！偶数保平安！&lt;br&gt;----------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;牛排应该吃几分熟&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果是比较好的牛肉，只能吃四分熟(medium rare)。去外面吃另说，但是来我家只吃得到四分熟。&lt;br&gt;之前一位好基友问我为什么我要说只能吃四分熟，我的回答是：“再熟就不礼貌了。”&lt;br&gt;为什么说不礼貌呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;四分熟是最好的熟度，肉从内部已经温热，但是还是能吃到内部未熟部分的柔软和汁水。&lt;b&gt;再生一分，温度不够；再熟一分，口感不对。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一般在家请客吃饭，会把一些细节提前搞得很清楚，比如忌口，酒水偏好，饭量、酒量，我甚至会和老婆一起提前一天把餐具和盘子的位置摆放一遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我从不问客人牛排要几分熟——我做四分熟，就吃四分熟，不然对食材不礼貌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/5f/ac5f58d65dfd0a6bf53f22e5b04c2bc0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;290&quot; data-rawheight=&quot;739&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;290&quot;&gt;&lt;br&gt;一头牛身上适合做牛排的好肉就那么几块，你这么不尊重食材，对得起死去的那头牛吗？&lt;br&gt;-------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;碰到想要吃高熟度牛排的人怎么办&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;英国名厨Gordon Ramsey曾经在一次采访中被记者“埋伏”，被追问一位食评家在Ramsey名下的米其林一星餐厅Maze吃到的糟糕的牛排的问题。&lt;br&gt;视频链接在这里&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=lCc8IEvh70w&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=lCc8IEvh70w&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ramsey的回答是这样的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;How sad is this? You ask for a steak to be cooked well done. Ok? Now, whatever quality of beef it is, it's gone past any form of taste when you cook it well done. So you present me with a picture, God bless you, and you say is that right. I don't eat steak well done, that's your prerogative, 'cos you are the customer. But, unfortunately, you will never be able to identify the quality of the beef when the steak is well cooked.&lt;br&gt;&lt;br&gt;你知道这有多蠢吗？你点了一块全熟的牛排。不管牛肉质量如何，当你把它煎到全熟的时候，它就完全失去了本身的美味。你现在给我看这块全熟牛排的照片，买了个表。我是不会吃全熟牛排的，&lt;b&gt;你作为顾客，你有权利点全熟的牛排。但是如果你要点一块全熟的牛排，你是永远吃不到牛排本身的美味的。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我觉得Ramsey讲得很好了，我就不补充了。&lt;br&gt;有些人不能一起吃饭，但是可以通过其它方式来欢乐的玩耍嘛，不一定非要一起吃饭嘛。&lt;br&gt;------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;怎么化解点牛排时对方点八分熟的尴尬&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先，你读到这里，应该明白，叫八分熟的不一定是不懂，也有可能和我一样是（善良正直理性无私…）偶数派人士，而不是（人云亦云…）的奇数派人士。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还记得我在前面让你们把这篇回答存在手机里吗？如果对方点了偶数熟度的牛排，你可以拿出手机，两眼泛着泪光地说——终于找到组织了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同志们，偶数派的事业任重而道远，也许穷极我们一生也未必能获得胜利，但是，你们愿意加入我吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/49/554998cb3dd1ffe060a56e2cb514e985_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;386&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;386&quot;&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
