<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20494866/answer/17045001
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
奋斗成功后再追回前女友，可行吗？
</title>
<description>
我今天看到一篇文章，不错，分享一下吧，希望你能从中解惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本小说家村上春树在他的短篇小说《再劫面包店》中写了这样一个莫名其妙的故事&lt;br&gt;：&lt;br&gt;　　一天夜里，刚结婚不久的小两口突然醒来，两人都饿得不得了，把家里所剩无几的食&lt;br&gt;物扫荡一空，那种饥饿感仍然无比凶猛。&lt;br&gt;　　这不是一种正常的饿，妻子说：“我从来没有这么饿过。”&lt;br&gt;　　这时，“我”不由自主地回了一句话：“我曾经去抢劫面包店。”&lt;br&gt;　　“抢劫面包店是怎么一回事？”妻子揪住这句话问了下去。&lt;br&gt;　　原来，年轻时，“我”曾和一个最好的哥们去抢劫面包店，不是为了钱，只是为了面&lt;br&gt;包。&lt;br&gt;　　抢劫很顺利，面包店老板没有反抗的意思。不过，作为交换，他想请两位年轻人陪他&lt;br&gt;一起听一下瓦格纳的音乐。两个年轻人犹豫了一下，但还是答应了。毕竟，这样一来，就&lt;br&gt;不是“抢劫”面包，而是“交换”了。&lt;br&gt;　　于是，在陪着老板听了瓦格纳的音乐后，两个年轻人“如愿以偿”地拿着面包走了。&lt;br&gt;　　然而，“我”和伙伴非常震惊，连续几天讨论，是抢劫好，还是交换面包更好。两人&lt;br&gt;理性上认为，交换非常好，毕竟不犯法。但是，从直觉上，“我”感受到一些重要但不清&lt;br&gt;楚的心理活动发生了，“我”隐隐觉得还是不应该和店老板交换，相反该用刀子威胁他、&lt;br&gt;直接将面包抢走就是。&lt;br&gt;　　这不仅是“我”的感觉，也是伙伴的感觉。后来，两人莫名其妙地再也不联系了。&lt;br&gt;　　对妻子讲述这件事时，“我”说：“可是我们一直觉得这其中存着一个很大的错误，&lt;br&gt;而且这个错误莫名其妙的在我们的生活中，留下了一道非常黑暗的阴影……毫无疑问地我&lt;br&gt;们是被诅咒了！”&lt;br&gt;　　“不仅你被诅咒，我觉得自己也诅咒了。”妻子说。&lt;br&gt;　　她认为，这就是这次莫名其妙而又无比凶猛的饥饿感的源头。要化解这种饥饿感，要&lt;br&gt;化解这个诅咒，就必须去完成这个没有完成的愿望——真真正正地再去抢劫一次面包店。&lt;br&gt;　　最终，新婚的两口子开着车、拿着妻子早就准备好的面具和枪，扎扎实实去抢了一次&lt;br&gt;面包店——一个麦当劳。&lt;br&gt;　　我是在2000年第一次读了这个短篇小说，觉得莫名其妙。村上春树到底在说什么啊？&lt;br&gt;真是一篇怪诞的小说。&lt;br&gt;　　但是，前不久，在和几个心理医生朋友闲聊时，忽然间仿佛彻底明白了村上春树这个&lt;br&gt;短篇小说的寓意：未被实现的愿望，具有多么强大的力量！&lt;br&gt;　　脑子里蹦出这样一句话后，感觉上，记忆中藏着的许多恍恍惚惚的事情都在刹那间得&lt;br&gt;到了无比清晰的解释。&lt;br&gt;　譬如，美国男子盖茨比是一个亿万富翁，他再次遇到前女友戴西。戴西因渴望纸醉金迷&lt;br&gt;的生活，已嫁给一个纨绔子弟汤姆。汤姆的家境已没落，而戴西也浑身上下散发着对物质&lt;br&gt;生活的渴求。不过，盖茨比仍痴迷不减，继续狂热地追求戴西，并用巨资资助她的家庭。&lt;br&gt;然而，戴西也仍和以前一样不在乎盖茨比，不仅和丈夫一起利用他，甚至还参与策划了一&lt;br&gt;起车祸，害了盖茨比的性命。&lt;br&gt;　　这是没有结果的初恋留下的诅咒。对盖茨比而言，没有在戴西身上实现的愿望，犹如&lt;br&gt;一个魔咒，他似乎只有实现这个愿望，这个魔咒才能解除。&lt;br&gt;　　这是美国作家菲茨杰拉德在他的小说《了不起的盖茨比》中所描绘的一个悲剧。&lt;br&gt;　　现实生活中，也有许多例子显示，不曾完结的初恋是最常见的魔咒之一，令许多人为&lt;br&gt;之付出巨大的精力。&lt;br&gt;　　去年六月，一家媒体报道了这样一件事：一名80岁的老人马德峰，在长达47年的时间&lt;br&gt;里一直在寻找初恋女友，最终通过这家报社得以圆梦，知道了初恋女友的下落。&lt;br&gt;　　这种未被实现的愿望，为什么会有如此巨大的力量？&lt;br&gt;　　对此，可以用完形心理学给予解释。完形心理学是源自德国的一个心理学流派，其核&lt;br&gt;心概念就是完形，大概意思是，我们会追求一个完整的心理图形。一个有始有终的初恋，&lt;br&gt;不管结果是走向婚姻的殿堂还是分手，只要有明确的结果，就是一个完整的心理图形。然&lt;br&gt;而，假若初恋无果而终，就是一个没有完成的心理图形。那么，我们会做很多努力，渴望&lt;br&gt;完成它。&lt;br&gt;　　马德峰老人和初恋女友因为组织的反对而不能结婚，这不是自己的意志的结果。并且&lt;br&gt;，分手后，两人失去了联系。这两个原因加在一起，导致马德峰在这一件事上的心理图形&lt;br&gt;有很大的不完整感，这是令他在后来的47年时间中不断寻找初恋女友的重要动力。&lt;br&gt;　　马德峰老人的这种心态其实并不罕见，有报道称，山东青岛一家机构甚至专门推出了&lt;br&gt;一项特别服务——“代孤独老人寻找初恋情人”。&lt;br&gt;　　她现在为5年前活，5年前为10年前而活&lt;br&gt;　　完形的概念固然不错，但相对而言，我更乐意从“意志”这个词汇来分析这些事情。&lt;br&gt;　　此前，在本专栏文章《心灵成长的六个定律（之一）》中，我写道，心灵成长的第一&lt;br&gt;定律是“成为自己”，也即自己为自己的人生做选择，自己为自己的人生负责。换一句话&lt;br&gt;来说，“成为自己”其实就是“意志的胜利”，即我们渴望自己的意志能得以展现并获得&lt;br&gt;胜利。&lt;br&gt;　　我们的意志无处不在，并且很容易受到阻碍，于是，我们也很容易有许多愿望不能实&lt;br&gt;现，也由此很容易受到“未被实现的愿望”的诅咒。&lt;br&gt;　　一个读者给我写了一封长信，讲述她的人生多么苦难重重。她的信很长，读起来很苦&lt;br&gt;，大概的脉络是，10年前，她爱一个男子A，但父母给她介绍了一个男人B，并且逼她嫁给&lt;br&gt;B。她一直是乖乖女，于是答应了。&lt;br&gt;　　然而，对A的没有实现的情感就成了一个魔咒。5年后，她遇到了A，情感大爆发，疯&lt;br&gt;狂地和A陷到了一起。但A已不是5年前的A，他已结婚生子，虽然和她缠绵在一起，但并不&lt;br&gt;想瓦解自己的家庭。她有很强的道德感，没有责怪A，没有强行拆散A的家庭，带着点“圣&lt;br&gt;人感”离开了A的生活。&lt;br&gt;　　但又过了5年后，她陷入了深深的苦恼，她恨A为什么不和她一起，也恨自己，她抱怨&lt;br&gt;自己为何当时没有对A大发脾气，为什么表现得那么好。&lt;br&gt;　　读这封长信，给我的感觉是，她似乎一直生活在过去中，她的行为似乎一直过去数年&lt;br&gt;前被压抑的愿望的展现。她不尊重自己此时此地的感受、此时此地的愿望，相反压抑它们&lt;br&gt;。她以为，这些感受和愿望可以轻易被否认、轻易被压制。然而，过了数年后，这些未被&lt;br&gt;实现的愿望成了无比强大的力量，就如魔咒一般诅咒了她，令她不能自拔。于是，现在她&lt;br&gt;为5年前的愿望而活着，5年前又为10年的愿望而活着。总之，她一直不能生活在此时此地&lt;br&gt;。&lt;br&gt;　　读这封长信的时候，我一度感到非常难受，觉得她信中充满抱怨，宛如祥林嫂一般。&lt;br&gt;然而，略一沉思，我很快明白，这是一个极其普遍的现象。其实，我们每个人都有无数愿&lt;br&gt;望被压制，我们现在所表达的，一样常常是过去被严重压制的愿望。&lt;br&gt;　　最常见的现象是，小时候，我们所产生的但不能实现的诸多愿望，我们都会在长大后&lt;br&gt;表达出来。哪怕这些愿望看上去再不合理，它们也仍然有着无比强大的力量，我们尽管理&lt;br&gt;性上意识到了它们无比不合理，但却难以摆脱它们的控制，就像是中了魔一样。&lt;br&gt;　　譬如，许多女子，喜欢有暴力倾向的男人，认为那样才是男人味，她们对通常意义的&lt;br&gt;好男子是没有什么兴趣的。&lt;br&gt;　　如果仔细聊下去，就会发现，这些女子，她们通常都有一个暴烈的老爸，挨过老爸的&lt;br&gt;训斥、暴打和严格的管教。她们的心底，一方面对老爸有愤怒，但另一方面又有过强烈的&lt;br&gt;渴望，渴望通过自己的努力，改变老爸的暴力倾向，让他能对自己好一些。&lt;br&gt;　　然而，童年的这个愿望，和几乎所有试图改造父母或其他重要亲人的愿望一样，99％&lt;br&gt;的时候会失败。于是，这个没有被实现的愿望深埋在心底，仿佛成了一个魔咒，到了成年&lt;br&gt;时发挥起巨大的作用，令她们会莫名其妙地痴迷那些暴力的男子。尽管遭受了许多折磨，&lt;br&gt;但仍痴迷不悟。&lt;br&gt;　　我自己也不例外。小时候，因为一些原因，我很少玩耍。这个行为，看上去是我主动&lt;br&gt;选择的结果。但是，少年没有不贪玩的，这是孩子们的自然愿望，也是一个必经的心理阶&lt;br&gt;段。童年时，我这个愿望未被实现，结果它被压到心底，成了我的一个魔咒，到成年后反&lt;br&gt;而地剧烈地爆发出来。读研究生期间，我曾长时间严重迷上电脑游戏，有两个游戏打到自&lt;br&gt;夸全球无敌手，甚至工作以后，也仍然会偶尔消失一段时间，疯狂地打电子游戏。&lt;br&gt;　　这是一种愿望的弥补。童年时所失去的，成年后又追了回来。&lt;br&gt;　　现在，常有报道说，某名校的大学生，因沉溺于网络而挂了许多门课。为什么会这样&lt;br&gt;呢？一些详尽的报道本身就给出了答案：这些沉溺网络的大学生，从小到大一直在亲人的&lt;br&gt;严格管制下刻苦学习，普遍缺乏玩耍的机会。由此，他们对网络的沉溺，其实常常也是被&lt;br&gt;压制的愿望的弥补性的表达。&lt;br&gt;　　重读《再劫面包店》后，“抢劫面包店”就成了我和心理医生朋友们调侃时的一个口&lt;br&gt;头禅，因为的确发现，“中了魔一样去展现未被实现的愿望”，能够解释无数的现象。&lt;br&gt;　　前面提到的，都是一些很重要的愿望。但也有很多时候，我们会被一个未被实现的很&lt;br&gt;小很小的愿望所诅咒，而去干一些傻事，于是犯了重大的错误。&lt;br&gt;　　村上春树在他的长篇小说《挪威的森林》中细致地描绘了这一现象：女主人公绿子渴&lt;br&gt;望男主人公渡边陪她过夜，渡边怕违反学校纪律不敢这样做，于是，绿子对他说，如果他&lt;br&gt;不愿意陪她，她就会坐在地上哭，哪个男人过来第一个和她搭讪，她就和这个男人睡觉去&lt;br&gt;。&lt;br&gt;　　渡边只是违逆了她一个小小的愿望，但她却想为这个未被实现的愿望去犯一个重大的&lt;br&gt;错误。&lt;br&gt;　　这是意志的娇纵，也是意志的较量，渡边爱绿子，最后让了步，冒着被学校发现他违&lt;br&gt;反纪律的危险，陪了绿子一夜。&lt;br&gt;　　恋爱中的失落，未必是爱的遗憾，而可能是意志的挫败。&lt;br&gt;警惕“愿望的接力”&lt;br&gt;　　《再劫面包店》中，本来，“我”的意志是抢劫面包，如果成功了，就是“我”的意&lt;br&gt;志的胜利。然而，面包店的老板用瓦格纳的音乐做个交换，就将“我”的意志给抹去了，&lt;br&gt;变成了他的意志。意志的较量可能是人际关系中最普遍的现象。并且，关系越亲密，这种&lt;br&gt;较量可能越常见。于是，最亲密的关系不仅最可能是温暖的港湾，也最可能是相互的地狱&lt;br&gt;。&lt;br&gt;　　在家庭中，我们最容易见到意志的强加，上一代人没实现的愿望，强加到了下一代人&lt;br&gt;的身上。这可以被称为“愿望的接力”。但是，与接力赛不同的是，下一代人的生命意志&lt;br&gt;被严重压制了。&lt;br&gt;　　美国心理学家弗兰克曾对我讲过这样一个真实的故事：&lt;br&gt;　　美国男子斯科特，从最好的法律院校以最优异的成绩毕业。但拿到学位的当天，他乘&lt;br&gt;飞机去了西班牙，从此再也没有回过家。父亲梦想他做律师，但他以极端的方式羞辱父亲&lt;br&gt;——在西班牙一个岛上以贩卖毒品为生。&lt;br&gt;　　这种羞辱，其实是斯科特试图对父亲的意志说“不”。原来，斯考特根本不想学法律&lt;br&gt;，是父亲逼他学的，父亲将自己的意志强加在了斯科特的头上。&lt;br&gt;　　不过，父亲为什么这么做呢？原来，他不过是通过儿子在完成自己未被实现的愿望。&lt;br&gt;成为一名律师，是斯科特的父亲的梦想，但遭到了斯科特的祖父的强烈反对，斯科特的祖&lt;br&gt;父强行要求斯科特的父亲接手了家族的生意。于是，斯科特父亲的意志失败了，他的愿望&lt;br&gt;被压制了，最终，他试图通过儿子来实现自己未被实现的愿望。&lt;br&gt;　　小时候，斯科特不能对抗父亲的意志。但长大后，他有了自己的力量，开始肆意表达&lt;br&gt;自己的意志。父亲想让他成为律师，结果他成为了一个犯罪分子。父亲不让他养小动物小&lt;br&gt;植物，因为父亲认为这是“娘娘腔的爱好”，而他现在在家里阳台上种满了植物，还养着&lt;br&gt;7只宠物龟，他还在打造一艘船，梦想环游世界。&lt;br&gt;　　许多家长不明白，自己从来都是教导孩子做一个守规矩的好人，但为什么孩子最后变&lt;br&gt;成一个“坏蛋”。那么，斯科特这样的故事就是答案。&lt;br&gt;　　在我的博客上，一个网友表达了同样的心理，她写道：&lt;br&gt;“小时候，老妈总是不给我吃甜筒，长大后，我吃雪糕就独爱甜筒，不明所以的执著，也&lt;br&gt;是这个道理吧？”&lt;br&gt;　　所谓的儿童多动症，也可以从这一点上找到部分原因。我所了解的一些儿童多动症的&lt;br&gt;案例，他们无一例外都在家中受到了太多的限制，这个不能做，那个也不能做，一切都要&lt;br&gt;听大人的。结果，他们的意志受到了极大限制，他们内心中有无数未被实现的愿望。也就&lt;br&gt;是说，他们遭受了无数的大大小小的诅咒。他们的多动症，其实只是在表达这无数被压制&lt;br&gt;的愿望而已。&lt;br&gt;　　解决之道：承认失去，学会哀伤&lt;br&gt;　　我们渴望成为自己，这是最大的生命动力。同时，我们又渴望关系，这几乎是同等重&lt;br&gt;要的生命动力。&lt;br&gt;　　然而，关系，尤其是亲密关系，一方面给了我们极大的幸福和快乐，另一方面也是关&lt;br&gt;系双方的意志的较量，从而会给我们留下许多未被实现的愿望。&lt;br&gt;　　那么，我们该怎么办，难道只有听凭这些魔咒的诅咒吗？譬如，小时候没有玩耍过，&lt;br&gt;大了就必须得放肆一回？以前没有得到一个恋人，以后必须想尽一切办法得到他（她）？&lt;br&gt;第一次抢劫面包店没有成功，被老板“戏耍”了，就必须再劫面包店？&lt;br&gt;　　当然不是，其实还有一个简单直接的化解办法——接受失去、学会哀伤。所谓接受失&lt;br&gt;去，就是直面事实，承认有一些东西的确已经失去了，这是不可逆转的事实。当做这个工&lt;br&gt;作时，我们势必会产生哀伤。所接受的失去越大，所产生的哀伤就越重。&lt;br&gt;　　以前，我在我的文章《心灵的七种兵器之一：最纯的悲伤帮你告别悲惨往事》中提到&lt;br&gt;过一点：哀伤，是完结的力量，是帮助我们告别悲剧的几乎唯一途径。&lt;br&gt;　　学会哀伤，也许是最重要的人生智慧之一。只有学会哀伤、懂得放弃，我们才会从无&lt;br&gt;数大大小小的魔咒中解脱出来。&lt;br&gt;　　哀伤，是精神分析学派的心理医生做心理治疗时一个核心的工作，敏锐的心理医生随&lt;br&gt;时会发现，来访者的许多问题，都是因为没有接受失去并学会哀伤。&lt;br&gt;　　譬如，假若我在读大学时接受了心理治疗。那么，我就会在心理医生的帮助下说出这&lt;br&gt;样的话：“是的，童年时做小大人，没怎么玩过，这是一个很不快乐的事，是令我非常非&lt;br&gt;常难过的事情。以前，我不愿意承认这一点。现在，我承认它是个事实，是个不可逆转的&lt;br&gt;事实，承认在这一点上，我的童年的确并不快乐。”&lt;br&gt;　　理性地说这句话没有意义的，但假若我说这句话时，带着强烈的悲伤，甚至泪如雨下&lt;br&gt;。那么，随着这个哀伤的表达，我也就做了一个结束的工作，即结束了我心中的那个魔咒&lt;br&gt;——“不行！我一定要好好玩耍！我一定要把失去的给弥补过来！”&lt;br&gt;　　如果盖茨比接受了已经失去戴西的事实，并为此深深地哀伤，他就可以不必再次沉溺&lt;br&gt;于对戴西的迷恋了。&lt;br&gt;　　如果斯科特接受了事实，并为此深深地哀伤，他就可以一辈子生活在对父亲的叛逆中&lt;br&gt;。&lt;br&gt;　　如果你曾有相对悲惨的往事，那么，请承认它并为它哀伤。这几乎是告别悲惨往事的&lt;br&gt;唯一途径。&lt;br&gt;　　相反，假若你心有不甘，拒绝承认自己的不幸，拒绝承认失败或失去，拒绝哀伤，甚&lt;br&gt;至还强装笑脸。那么，不管你看似多么成功和快乐，你其实仍是在继续遭受它的诅咒。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21802318/answer/19366883
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
纸会不会被压碎？
</title>
<description>
这个问题太有意思了。我们见过被压碎的混凝土，见过被压碎的石头，为什么没怎么见过被压碎的纸呢？我想了半天，想了一个可能的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先从兰州拉面说起吧。&lt;b&gt;估计大家都见过拉面，一根面条，越拉越细&lt;/b&gt;。绝大多数材料都是这样的，三维空间中的三个方向，一个方向受拉，另两个方向的尺寸会变小。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/ab/95aba1a5c8868099c24ad7506ad79170_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;145&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/95/ab/95aba1a5c8868099c24ad7506ad79170_r.jpg&quot;&gt;比如这是一团拉面，我们向两边拉它。本来长度为20，现在被拉长到了24；本来宽度为10，现在被拉细到了9.4。长度方向增加的百分比是多少呢？24减去20等于4，4除以20等于0.2。宽度方向减少的百分比呢？10减去9.4再除以10等于0.06。这个0.2和0.06就叫做这两个方向的应变，这两者的比值叫做泊松比，也就是0.06除以0.2等于0.3。泊松比是材料的性质，对于某种材料，泊松比是一个定值。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/d5/8dd5205116b8f0e6ade713b67fb3f57f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;138&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/d5/8dd5205116b8f0e6ade713b67fb3f57f_r.jpg&quot;&gt;不仅仅是受拉时这样，受压也同样如此。直观的印象，与拉面越拉越细类似，很多东西会越压越胖。如果长度被压缩到16，那么宽度会增加到10.6。两个方向的应变同样是0.2和0.06，同样遵循着0.3的泊松比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，问题来了。&lt;b&gt;有没有跟拉面相反的材料？有没有「越拉越粗」的材料？换言之，有没有泊松比是负数的材料？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/4f/234f93705639770f4044a8fd742d2922_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/4f/234f93705639770f4044a8fd742d2922_r.jpg&quot;&gt;如果某个材料的泊松比是负0.3，那就会是上图这种情况。拉它的时候，不仅长度变长了，宽度也变宽了；压它的时候，不仅长度变小了，宽度也变小了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真的有这种材料么？怎么会有材料越拉越粗呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种泊松比是负值的材料叫做 auxetic 材料。虽然看起来很不可思议很罕见，但我们身边就有这样的材料。没错，就是——纸！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/03/d603a9f9f73a9d85f364b175075def3c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;228&quot; data-rawheight=&quot;132&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;228&quot;&gt;大部分材料，可以简单理解成左边这种「小方盒」，就像压橡皮泥一样，越压越扁。而纸这样的 auxetic 材料，可以理解成右边这种「小马扎」，不是被压扁，而是被压「折叠」了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/e7/77e77eb9bd9989bf92ef92ea46d55af2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;317&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/e7/77e77eb9bd9989bf92ef92ea46d55af2_r.jpg&quot;&gt;回到卡车碾压东西的现场，如果是一块泊松比为正值的材料，那么会被越压越扁平。就像我们包饺子的时候压面皮一样，越压越大。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/15/ad1586bec4cc9af689e6f82651c7e2c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;356&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/15/ad1586bec4cc9af689e6f82651c7e2c9_r.jpg&quot;&gt;如果碾压的是一张纸，泊松比为负值，那反而会越压越小。也就是说，如果用这种材料包饺子，压面皮的时候不会越擀越大，反而会越擀越小。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/8c/318c368a31a29833c9969538eca38f3c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;216&quot; data-rawheight=&quot;95&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;216&quot;&gt;换句话说，普通材料受压的时候，材料倾向于远离受压的地方，材料的局部密度会降低。而 auxetic 材料刚好相反，材料会自动聚集到受压的地方，局部密度反而会升高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那位看官说了，这种材料有什么实际用处呢？想一想，某种材料受压的时候密度会自动升高，受压的局部会自动变结实。哪里最需要这种特性呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;防弹衣！没错，auxetic 纤维材料已经被应用到了军事防弹防爆、医疗绷带等领域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以呢，回到问题本身。用卡车压纸，纸会越压越小，越压越「结实」。想要压碎一张纸，没有想象中那么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Reference&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Auxetics&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Auxetics&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ipst.gatech.edu/meeting/2012/2012_presentations/05-Verma%20--%20A%20Review%20of%20Poisson's%20Ratio%20of%20Paper.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ipst.gatech.edu/meeting&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2012/2012_presentations/05-Verma%20--%20A%20Review%20of%20Poisson's%20Ratio%20of%20Paper.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://esc.u-strasbg.fr/docs/2010/lectures/AUXETIC-METAMATERIALS_FIN.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;esc.u-strasbg.fr/docs/2&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;010/lectures/AUXETIC-METAMATERIALS_FIN.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://silver.neep.wisc.edu/~lakes/Poisson.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Negative Poisson's ratio&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.auxetix.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;auxetix - homepage&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20231544/answer/14418467
</link>
<author>
刘大可
</author>
<title>
为什么中国的「民族主义」情绪这么严重？
</title>
<description>
上世纪春夏之交，国内危机严重，在何新等人的建议下，高层有意引导的结果。特别是08年，可以看做官方对民族主义态度的分水岭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;徐友渔：&lt;blockquote&gt;民族主义终于在上世纪90年代再浮现出来，其背景和原因是，在国内风波和苏联东欧巨变后，有人认识到并积极献策：中国人的信仰出现了危机，局限于以前的教育、宣传手段不足以应对新的形势，转型时期的中国需要借助于民族主义以整合思想人心，增强凝聚力与合法性。&lt;br&gt;在这种填补意识形态真空和大力批判“全盘西化”的情况下，上世纪90年代初期出现了全面复兴传统文化和“国学热”的势头。1993年8月16日，《人民日报》用整整一版发表报道《国学，在燕园悄然兴起》，提出“国学的再次兴起……将成为我国文化主旋律的重要基础”；两天以后又在头版登出《久违了，“国学”！》。《光明日报》、《文汇报》等也发表了类似的报道和文章。中央电视台作了题为《北大‘国学热’的启示》的专题报道，由北大中国传统文化研究中心摄制的电视片《中华文明之光》在海内外播放。&lt;br&gt;民族主义首先表现在思想文化方面，被人称为“文化民族主义”，一些学者教授其的本主张是，西方文化已经走到了尽头，未来将由东方文化、中国文化起主导作用，21世纪是中国的世纪。季羡林老先生是这种主张的代表，他认为，每一种文明或文化都有一个诞生、成长、发展、衰落、消逝的过程，不可能一成不变，从全部人类历史看，东西方文化的关系是三十年河东，三十年河西，到了21世纪，西方文化将让位于东方或中国文化。他论证说：“西方的哲学思维是只见树木不见森林，只从个别细节上穷极分析……中国的东方思维方式从整体着眼，从事物之间的联系着眼更符合辩证法的精神。就像中医治病是全面考虑、多方照顾，一服中药，药分君臣，症治关键，医头痛从脚上下手，较西医的头痛治头、脚痛治脚更符合辩证法。”在我看来，这种说法牵强附会、一厢情愿，毫无说服力。&lt;br&gt;在民间，民族主义表现为强烈的排外情绪，有人把民族主义和爱国主义等同于反西方，尤其是反美，并且把民族主义的鼓噪和商业化考虑密切结合起来。这方面的一个典型是1996年出版的《中国可以说不》，该书的主题是：美国人不但邪恶，而且愚蠢。作者说：“我敢于下这样的武论：大多数中国高中学生对美国历史文化知识的了解比美国大学生还要多得多。同样，其他领域中对美国的了解也可能优于美国青年……事实上，美国青年一代堕落的迹象，在吸毒、性爱和电子游戏机背后，已经显现出被人类文明抛弃的端倪。”此书的最大特点是不负责任，进行狂热的煽动，比如作者放言台湾问题，不满意于现行方针“坚持和平解决……不承诺放弃武力”，而主张“小打不如大打，晚打不如早打”。&lt;br&gt;当代中国的民族主义表现出来的一个突出特征就是粗鄙性和虚伪性。有的大学生上街游行积极，往美国大使馆扔石头起劲，但同时考“托福”和GRE也积极，打破头地拼命要办签证去美国。一个北京大学的女生，洋洋自得于当美国总统克林顿访问该校时她起身提自以为刁难的问题，企图使美国总统难堪，但过了几年之后，她又洋洋自得嫁给了美国人，漂洋过海去了美国定居，生的小孩当然是美国国籍。&lt;br&gt;有学者认为，对民族主义情绪应警惕，因为民族主义在现代中国起的作用是负面多于正面，有一篇题为《现代中国民族主义的误区》的文章在总结归纳近现代的历史事实之后说，民族主义的负面效应表现在，第一，在为民族解放运动提供推动力和为国家提供凝聚力的同时，往往又拒斥、压抑自由主义；第二，在反对帝国主义的压迫和侵略的同时，又和排外主义相联系；第三，它常常导致认同对象的错置：它用文化主义代替政治原则，使保卫国家落脚于保卫传统文化。&lt;br&gt;还有人分析民族主义思潮在上世纪90年代兴起的深层次原因，认为随着更深地进入国际社会，西方国家已经从遥远的模仿对象变成现实的竞争者，利益冲突频繁发生；与此同时，由屈辱的历史和长期贫困所窒息的民族自尊心和自信心迅速复苏。在题为《汇入世界主流文明》的文章中，作者认为，当今世界一些最旗帜鲜明坚持民族主义的国家往往也就是最抗拒现代化的主流文明的国家，有的甚至也就是当今世界上最落后的国家。因此，中国应自觉地选择世界主流文明，自觉地融入其中，而不是另寻他路。&lt;br&gt;在当代，民族主义的表现和传播与现代通信手段的联系非常密切。在2003年，主要由于中日关系中的问题，出现了一轮民族主义浪潮，由于有关言论基本上都是发布在互联网上，所以国内和海外发明了一个新词：“网络民族主义”。在2008年，因为奥运火炬在法国传递受到干扰和冲击而在国内爆发了一场抵制“家乐福”的运动，网络和手机在传递信息、召集人群等方面起了至关重要的作用。&lt;br&gt;近年来，一小批学院派知识分子开始提倡一种“自由主义的民族主义”，特征是把爱国建立在理性的基础上，并且以宪政民主为前提。这是一种刚露头的呼声，但也是更健全、更有希望的主张，它把民族主义的爱国热情和科学、民主、理性、启蒙的诉求结合在一起，它和“五四”精神是相通的。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21165224/answer/17398294
</link>
<author>
戴威
</author>
<title>
除了Quora、知乎外，还有其它给力的社会化问答网站吗？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/df/9bdfc935a3ed34028ed67ed20ce0616e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;68&quot; data-rawwidth=&quot;155&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;155&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Quora&lt;/b&gt;是一个在线&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%B8%82%E5%9C%BA&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;知识市场&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/knowledge_market&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;knowledge market&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），Quora集合许多问题和答案，也容许用户协同编辑问题和答案。 Quora创建目标是，挖掘出网络上未有的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BB%B4%E5%9F%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;维基&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%9F%A5%E8%AF%86&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;知识&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，并赋予其强烈的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%AA%92%E4%BD%93&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;社会媒体&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;属性。亚当·安捷罗表示：“我们把Quora当作知识市场，让人们去分享、学习和展示。” 被TechOrange列为 2011 年应该要知道的 7 项科技之一。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;56&quot; data-rawwidth=&quot;226&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/6b/f36be16d004cc11ecef9edc5e9114f41_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;226&quot;&gt;&lt;br&gt;Stack Exchange是一个快速发展的问答网络，专注各个领域的问答业务，从软件编程，烹饪，摄影到游戏等。Stack 
Exchange建立了一个包含了高质量问题和答案的图书馆，将重心放在每一个专业领域的主题上。从问答重心，社区博客到实时交流，都为用户安排了专家和辅助性工具，帮助用户在短时间内找到合理的答案，营造一个更权威的知识世界。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/5e/5b5ea81aa2ba8876b8665abc2ab3a520_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;84&quot; data-rawwidth=&quot;257&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;257&quot;&gt;&lt;b&gt;Stack Overflow&lt;/b&gt;是一个&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%A8%8B%E5%BC%8F%E8%A8%AD%E8%A8%88&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;程序设计&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;领域的问答&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B6%B2%E7%AB%99&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，隶属&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=Stack_Exchange&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Stack Exchange Network&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。网站允许注册用户提出或回答问题，还可对已有问题或答案加分、扣分或进行修改，条件是用户达到一定的“声望值”。“声望值”就是用户进行网站交互时能获取的分数，例如，用户A回答了一个问题，用户B对用户A的解答给予了“加分”，用户A就会因而获得10点声望值。当声望值达到某个程度，用户的权限就会增加，如声望值超过50点就可以评论答案，另外网站也会根据用户的贡献颁发徽章。用户创建的内容都使用&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%9F%A5%E8%AD%98%E5%85%B1%E4%BA%AB&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;知识共享&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;协议授权。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/05/fc0555005d85ed73c7ca393f8d05e731_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;126&quot; data-rawwidth=&quot;476&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;476&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/05/fc0555005d85ed73c7ca393f8d05e731_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://Pearl.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Pearl.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;是一个专业的问答网站，用户可以在该网站向医生、律师、电工、机械师等专业人士提出疑问，不过必须支付一定的费用。根据问题的复杂程度和专业程度不同，每个提问的收费约为15美元至80美元不等。据库泽戈称，&lt;a href=&quot;http://Pearl.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Pearl.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;目前在700个专业领域拥有1万名专业人士为用户提供解答服务，该网站的年营收已经超过1亿美元。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21589318/answer/18735345
</link>
<author>
龐東明
</author>
<title>
这个世界并不完美，每个人都会遇到很多痛苦的事，为什么我们还要生育后代，让他们也受苦？
</title>
<description>
行尸走肉里说到这个问题。TWD里面的世界比现在更加的不美好，到处都是丧尸，孩子生下来朝不保夕，随时会被丧尸吃掉，世界崩坏。作为母亲的LORI一直不愿意让小孩出生。她提出的疑问几乎和题主的疑问一样：&lt;br&gt;“这个世界并不美好，为什么还要生小孩，让他们受苦？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时也无法回答LORI的问题。直到第二季第三集。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/be/f0be21706a96c467236b11e56255c839_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/be/f0be21706a96c467236b11e56255c839_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;LORI有个10岁左右的儿子叫卡尔。&lt;br&gt;有次卡尔和父亲Rcik赶路回农场。突然卡尔在森林里面发现了一头小鹿。&lt;br&gt;他完全被那头鹿迷住了。父亲RICK也在旁边，RICK示意卡尔可以靠近去触摸它。&lt;br&gt;小卡尔满怀欢喜，轻轻走向那头小鹿。&lt;br&gt;突然砰的一声，子弹穿过了小卡尔的身体。卡尔意外中枪倒地。&lt;br&gt;医生告诉他们，卡尔危在旦夕，他们必须做出选择：&lt;br&gt;不做手术，但他体内出血越来越多，将会危及他的生命；做手术，会使用麻醉剂，可能导致小男孩无法自主呼吸，不借助呼吸机，他有可能再也醒不过来。&lt;br&gt;卡尔危在旦夕，作为父母的RICK和LORI都到了绝望的边缘，其中有段对话大约是这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-Lori：&lt;b&gt;我突然有一个想法，如果他醒不过来的话，也是件好事。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-Rick：&lt;b&gt;怎么会有这种疯狂的想法？我们耗尽这么多心血救治他&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，难道要放弃？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（父亲Rick为孩子输血多次，才保得他的性命，他自己连走出农场的力气都没有了）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/c4/f3c4571ac7fd14aed1de4be7fd03b2a7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/c4/f3c4571ac7fd14aed1de4be7fd03b2a7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;  -Lori：&lt;b&gt;你看看这个世界，你看看周围的人，难道他活着会比死了好很多吗？我们为什么要让卡尔活在这样的世界？ 难道要他每天都去看丧尸把人咬成碎片的场景？这种生活看不到尽头....如果他解脱了，可能还是件好事。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/0f/590f09205c6903c71d6bdaaf9d1046cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;535&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    Rick骨子里反对这样的念头的，但他又不知道如何回应LORI。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;   在最后万分焦灼的时候，小卡尔终于苏醒过来。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/2d/ba2dccc3da345634f23a3e0c16388552_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/2d/ba2dccc3da345634f23a3e0c16388552_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;卡尔醒来迷糊问了一句，&lt;b&gt;我们在哪？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LORI问他痛不痛，&lt;b&gt;现在怎样了？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/e4/b8e434cd1681d5bd8a5af624f11b01df_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/e4/b8e434cd1681d5bd8a5af624f11b01df_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;卡尔说，&lt;b&gt;很痛很痛。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突然，卡尔突然两眼放光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你真应该亲眼看看”，卡尔按捺不住心中的喜悦，他怕来不及跟母亲分享他所见到的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/c6/9cc60cf7dc72a072af0d04150cb09a48_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9c/c6/9cc60cf7dc72a072af0d04150cb09a48_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/90/0390887c10702104dbf1df1e72d1abbb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/90/0390887c10702104dbf1df1e72d1abbb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/ae/e4ae0036292dd5108fc8f124c8e02869_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/ae/e4ae0036292dd5108fc8f124c8e02869_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/44/4344df6c86c369df6debd1878c556908_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/44/4344df6c86c369df6debd1878c556908_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/95/b79561d58a8e6367d56de96226334ded_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/95/b79561d58a8e6367d56de96226334ded_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;卡尔醒来竟然在自己生命垂危的时候，最开心的事情竟然是提起那个连累他中枪的小鹿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在行尸走肉的世界里到处都是发臭腐烂的尸体。才刚10岁的卡尔他从来都没见过这么漂亮的东西——也许那是他见到过最美好的生物了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尔一阵欢喜，满心笑容，但随后卡尔全身抽搐，最后陷入昏迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LORI深受感触，热泪盈眶。她好像突然明白了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们决定让卡尔动手术。最后各种曲折，卡尔最后还是活下来了，LORI也决定把肚里的小孩生下来，让他们活在这个残酷的世界上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这一幕大大触动了我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然这个世界是残酷的，我们为什么还要有孩子？为什么还要继续活下去？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就是为了那一分的美好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们没有权力剥夺未出生的孩子享用这一切美好的细节的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纯净的天空，怡人的风，安静的小雨，美味的米饭，爽滑的冰淇淋.....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我们看来是理所当然，不足为奇的东西，但对于没出生的孩子来说呢？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;难道我们不应该让我们的孩子降生，让他们亲身体会这个世界的美吗？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们珍惜这样的美，也更应该让下一代看到这样的美。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有。&lt;br&gt;我们现在的这个世界真的这么不美好吗？&lt;br&gt;相比于古时策马奔驰的年代，现在我们只要想去，就能去到地球的任何地方；&lt;br&gt;相比往日在城头盼首不知道什么时候才到的书信，现在我们可以随时拿起电话，传达我们的思念。&lt;br&gt;我们可以马上能知道大洋彼岸发生什么事情，我们可以在黑夜中亮起温暖的灯光，继续我们想要做的事...&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在看来理所当然，不足为奇的事情，但这些都是我们的祖先创造出来留下来给我们的。&lt;br&gt;没有电脑，这个世界不美好，没有火车，这个世界不美好，没有纸，没有文字，这个世界不美好。&lt;br&gt;没有火....这样的世界...&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果真的有这样的如果，我们还很不幸的被出生了，那我们现在应该是一群在山洞里叽叽喳喳，茹毛饮血的大猩猩了。对面的姑娘，我不懂得用玫瑰和文字去表达我的爱意。虽然她也是面目狰狞毛长肉糙...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有些成人被生活打败了，他们的勇气与决心，他们发现的美的能力，可能还不如一个孩子。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我们决不。决不做这样的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们现在每天过的普通平凡的日子，过着现代的文明生活，是历史上的人们的每一次努力，每一次的痛苦挣扎，每一次为了更加美好的明天所做的坚持.....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的祖先只能考取仕途，但我们现在却有互联网，有各样的民营企业，我相信我们的后辈有更多实现他们自己理想的途径；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的祖先只能看黑白无声的残片，但我们现在却可以看IMAX巨幕电影，我相信我们的后辈能有更好的方式享受电影的乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们同样也身处黑暗，但他们照亮了前方的路。我们要做的就是继续，发光。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们在这个世界打拼着，就是为了让世界再多一点点的美好，让我们的后代拥有一个比我们现在更光明美好的未来。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21797224/answer/19346999
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
日军为什么不进攻陕甘宁边区？
</title>
<description>
二战对日作战，主战场是太平洋战场，中国战场是次要战场。虽然中国军队确实拼尽全力，但残酷的现实是。在太平洋战争爆发前，日本并未进入总体战状态&lt;br&gt;&lt;br&gt;从37年全面抗战爆发，到41年底日美开战，是抗战最艰苦和激烈的时期，然而历经抗战初期各大会战，日军在中国阵亡不过19w人。太平洋战争仅仅打了三年半，日本陆军阵亡110多w，海军阵亡40多w，合计超过150w，哪边是主战场，一目了然&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，以华北战场为主的中共敌后作战，不是日本对华作战的主战场。蒋介石的主要势力范围，一直在长江流域，这也是日本投入军力的主要方向，所以抗战中的大规模会战，多发生在以长江流域为核心的华中地区。中国派遣军司令部，也选择设在南京。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本投降时，在关内向中方投降的中国派遣军共105w人，其中只有12w属于华北方面军，华南广州方面约8w人，海军约4w人，其余大部分都在华中地区，日本在华军力部署可见一斑&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，作为一个次要战场中的次要战场，日本有何理由进攻陕甘宁边区呢
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21793884/answer/19336702
</link>
<author>
贺姆
</author>
<title>
一个很有能力的员工，经常迟到，应该予以辞退吗？
</title>
<description>
先问题主一个问题：人家加班的时候你给加班费了么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------&lt;br&gt;没想到要过一百了. 那我就解释一下, 我为什么会有这么一个答案.&lt;br&gt;&lt;br&gt;很简单, 就是我现在这份工作我入职的时候, 老板就告诉我, 我们到岗的时间是比较灵活的, 因为我们晚上不时会需要晚走, 没有加班费, 所以到岗就相对灵活.&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚入职那一个半月, 刚到一个新城市, 我又住的比较远, 所以经常晚到个十几分钟, 这样的政策算是帮助我很好地度过了新入职的时间, 对此我还是比较感激的. 后来我干脆搬到公司旁边, 走路20分钟就能上班的距离, 根本就没有必要迟到, 当然加班费还是没有, 算是对公司的报答. &lt;br&gt;&lt;br&gt;好,我不是想炫耀我有个多么有人情味的工作, 更没有让题主复制我这个例子的意思.&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在只想说, 题主的思路怎么这么奇怪. &lt;br&gt;&lt;br&gt;排在前面的答案分析了那么多其实也没啥必要, 因为没有足够重视这个前提--&quot;一个很有能力的员工&quot;, 天啊! 如果我是一个雇主, 我一辈子都不会哪怕去动一次念头考虑要不要把一个真正有能力的员工裁了, 我会千方百计的想怎么把他留住, 然后在合适的职位充分发挥他的作用, 让他为我赚钱啊赚钱! 只要他为我赚钱了, 我管他迟到一个小时还是两个小时, 很可能他晚上为此多工作三小时四小时勒! &lt;br&gt;&lt;br&gt;迟到就想要不要辞退, 说白了作为管理者你是懒政喂, 为了简单方便钱都不要了喂.   &lt;br&gt;&lt;br&gt;说实在的, 你真hold不住他, 想把他搞掉的话, 我给你想个办法. 只要他真是你说的很有能力, 你把他简历发给我, 我发给我的猎头朋友把他挖走, 这样你也省心, 我还赚一笔中介费.&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说如何?&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps: 这是我第一篇过百的回复, 能不能帮忙把这个被折叠的答案也赞过100, 已经90了: &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20768643/answer/16152305&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2076&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;8643/answer/16152305&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢. 欢迎继续喷俺...
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21460241/answer/19350416
</link>
<author>
金晨羽
</author>
<title>
当男友对兴趣的爱好超过喜爱自己女友的时候，该怎么办？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chen-hao-84&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-hao-84&quot;&gt;@陳浩&lt;/a&gt; 同学居然亲自邀请我答这道题，这么诚心诚意的找黑，拒绝人家总不好是吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;某人的兴趣不算多，宅男一只。需要我拖他出门跑步、游泳、买衣服等等。能达到“不理女朋友/老婆”程度的兴趣如下几条：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 数学。这个是工作，一般影响不大。晚上回家如果他需要工作一会，我就扔着他工作一会。我需要工作也会有同样待遇。这是我们的约定。&lt;br&gt;吃饭时如果他不说话了，就是神游想数学去了。倒时差失眠，早上起床有时会告诉我 “我觉得我完成证明了”。我逛街买衣服时，他也常常跟断了电一样杵在店门口想数学——其实这样挺好的，全程陪我逛街还不抱怨啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 折腾电脑。&lt;br&gt;这个我也不会干涉，毕竟家里三台电脑都是他调教。我也可以放心用 Ubuntu，反正家里有个客服～&lt;br&gt;我跑模拟用的工具，他既没有仔细看过这个工具的语法，也没兴趣知道我在算什么，只是觉得“哎呀这个看起来好像 C 嘛”，就翻了翻源码帮我调通了… 此等奇葩技能让我羡慕嫉妒恨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 上网和人吵架。&lt;br&gt;这属于不良嗜好，没啥好说的，拖回来跪搓衣板～&lt;br&gt;&lt;br&gt;===================跑题结束分割线=================&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主姑娘，如果不是不良嗜好的话就放过他吧，两个人闷在一起太久会出事的，放他出去有自己的交际圈没什么不好。不然你俩在一起的时候说啥啊……&lt;br&gt;而且他的爱好有时候可以给你带来意外的惊喜，既然你说骑行，我给你举骑行的例子好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师兄A，在校期间骑行摄影羽毛球都颇好，各有各的圈子。结婚时候，骑行圈子组成了自行车迎亲队，摄影的伙伴帮他们在校园里拍了婚纱照……你能想象当时有多浪漫吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;同事B，去年给自己组了一辆山地车，今年女朋友生日，帮她组了一辆做生日礼物。他女友也跟着他骑车，全套装备基本都是他推荐/送的——有一个人把你带上路，让你也多一个兴趣，不是很好吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21793884/answer/19347032
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
一个很有能力的员工，经常迟到，应该予以辞退吗？
</title>
<description>
看你的团队是什么样的人。执行什么样的任务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;创意，设计和技术人员往往习惯晚上工作。其中的佼佼者往往有较高的学历和较强的个性。而好的营销和执行人员则有更强的适应和协作能力。生产线的工人则相对缺乏自我驱动，需要更严格的管理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计研发等任务往往有相对长期的时间表，固定的会议之外，独立工作的任务比较多。营销人员则需要经常碰面 Update 公司内外最新的情报，频繁的头脑风暴。而产线生产这种东西开工的时间缺人则是不可接受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，公司的协作能力也是要考虑的因素。是否有完善的移动办公的工具和流程？是否有完善的远程会议系统？是否有非签字的授权机制？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，即使一个公司，给予不同的团队不同的规则也是很重要的。&lt;b&gt;一切为了更高的产出。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;脱离这些具体情况，单独谈规则，人，任务甚至公司文化，都是耍流氓。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20035592/answer/16031246
</link>
<author>
luckystar
</author>
<title>
为什么许多人讨厌三星手机？
</title>
<description>
作为知乎「三星」话题下赞同最多的回答者，来回答这个问题好像有点... 自扇耳光。老实说，我对三星的了解可能比很多人都稍多一点，但是我并不喜欢三星，至少他们的手机产品，我不喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于我为什么不喜欢现在的三星的手机，可以说是因为丑，不过更准确的说法是：因为它很平庸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;优雅的反义词，是平庸。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且这平庸还很廉价，因为多少都带些抄袭的影子：只不过抄袭的对象，从以前的索尼变成现在的苹果。三星和苹果的外观抄袭官司，法官站在三米外让三星的律师分辨 iPad 和三星的 Galaxy Tab，三星的律师竟然分辨不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是索尼的  Xperia Tablet S，即使站在五米外，也能一眼分辨出来吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.samsung.com/cn/consumer/mobile-phones/mobile-phones/viewall?sortby=popularity&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三星手机官网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 左边这个链接是三星的 Galaxy 系列，可以看看多少不同型号的机子简直是从 一个模子里刻出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再想想三星以前也有些设计不错的机子，真不知道三星现在这样，到底是变好了还是变坏了。也许，三星是把请设计师的钱省了下来，花在了营销上了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21793069/answer/19334260
</link>
<author>
徐腾飞
</author>
<title>
怎么看湖南大学讲师杨飞因为未发表论文而调度到图书馆，及他所写的公开信？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个事情涉及到非常多方面的问题，我们先理一理看看有什么问题值得讨论的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、大学教师是否必须做科研？&lt;br&gt;2、湖南大学将杨飞调度到图书馆是否合适？&lt;br&gt;3、如何看待湖南大学对讲师的科研要求？&lt;br&gt;4、如何看待杨飞关于科研的三个看法？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们一个一个问题来看。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第1个问题，大学老师是否必须做科研？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题是有争议的，而且都很有道理。&lt;br&gt;我个人观点是，在现有国情下，允许大学老师不做科研，但是不做科研，在职称晋升上应该有上限。&lt;br&gt;在国外，英澳纽体系中：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;此外还有两种学术等级，分别是资深&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/5527.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;讲师&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;以及讲师，事实上如果没有卓越的特殊研究发表，很多英澳纽的大学老师到资深讲师(Senior Lecturer)就已经到顶了，此职务比较类似于美加的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1381942.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;副教授&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;等级。英澳纽的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/5527.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;讲师&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;(Lecturer)的要求，在过去十年来也都改成一定要&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/22607.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;博士&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;毕业才有资格，也因此这个职务等同于美制的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/118126.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;助理&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;教授。&lt;/blockquote&gt;在美国实行tenure，别说正教授了，没有科研工作，tenure都很难拿到吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以要想晋升应该是要做科研的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第2个问题，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;湖南大学将杨飞调度到图书馆是否合适？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;由第一个问题的观点，我觉得调到图书&lt;b&gt;馆&lt;/b&gt;是不合适的。&lt;br&gt;如果杨飞课上的好，学生也喜欢的话，那就应该让他继续上课。&lt;br&gt;他有权利选择不晋升，当讲师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然湖南大学是想学tenure，搞非升即走，但是国内高校是有编制的，有编制实际上就已经是tenure了，是没有办法让他走的，所以只能调岗到图书馆了。&lt;br&gt;从这点看，湖南大学也是对他宽容的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是各个大学的趋势，我们学校也正在进行这方面的改革。&lt;br&gt;不过现在提的是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;科研岗做不了，就转教学岗，教学岗做不了就转服务岗，服务岗做不了就到人流中心了
&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我觉得这样比湖南大学做得有道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第3个问题，如何看待湖南大学对讲师的科研要求？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2年发1篇没有级别要求的论文，确实不算高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第4个问题，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;如何看待杨飞关于科研的三个看法？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个观点，版面费=约稿收费=出卖版面=行贿受贿&lt;br&gt;这个&lt;a data-title=&quot;@笑道人&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xiaodaoren&quot; data-tip=&quot;p$b$xiaodaoren&quot;&gt;@笑道人&lt;/a&gt; 肯定会告诉他，他的理解是错误的。&lt;br&gt;版面费的收取实际上也是有国家文件依据的。&lt;br&gt;虽然我也觉得不该收版面费，但是上面的等式并不成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;市面上确实有很多垃圾期刊，使用上述等式，同样也有不少高水平杂志，并不像杨飞说的这样。&lt;br&gt;他为什么不选择向高水平期刊投稿呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个观点，与本次事件无关，就不讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三个观点，我最不同意&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3．凡是没有流传价值的东西，再短也不应该印刷出来。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的流传价值，主要指以下三点：A．经得起时间考验；B．对学科有重大突破；C．对社会发展（百姓生活）有重大贡献。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;这句话说的是真理，也是一句废话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他提到的三点价值，如何判断？&lt;br&gt;如何判断，是否经得起时间考验？&lt;br&gt;如何判断，是否对学科有重大突破？&lt;br&gt;如何判断，是否对社会发展（百姓生活）有重大贡献？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;论文不经过同行评议，不发表出来，如何能做出上面的判断？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;科学是允许犯错误的，经不起时间考验的成果就没有价值吗？&lt;br&gt;只要不是刻意造假，作出的结果，事后被证明是错误的，这非常正常。&lt;br&gt;被证明错误的过程，就是科学进步的过程，这怎么会没有价值呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21793884/answer/19343209
</link>
<author>
Ronnie Xiao
</author>
<title>
一个很有能力的员工，经常迟到，应该予以辞退吗？
</title>
<description>
我觉得决策的逻辑顺序应该是这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/54/d35469c75c9a44b5aa08fae6dc4bd3e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;581&quot; data-rawheight=&quot;648&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;581&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/54/d35469c75c9a44b5aa08fae6dc4bd3e6_r.jpg&quot;&gt;单纯说：「你要一个上班准时但是没有能力的人做什么呢？」或者「与其要一个不服管教但本事牛逼的人，还不如要一个踏踏实实本事平平的人。」的都是耍流氓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然我做的图只是很简单的逻辑；实际上这样一个人事决策要考虑的因素还有很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS: 如果一个公司下有多个团队，且不同团队适用于不同原则；请将以上答案中的公司自动替换成团队。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21295829/answer/17798866
</link>
<author>
郭小闲
</author>
<title>
Long time no see 是中式英语吗？为什么被美国人甚至英国人接受为日常用语了？
</title>
<description>
我记得在《英语的故事》（BBC一个节目，后来出了文字版本）这本书说，long time no see 这个说法最早流行于美国和墨西哥交界的地区，是讲西班牙语的牛仔和讲英语的牛仔之间的混合式语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，long time no see 到底是来自哪个语言，到目前为止有三个说法。一个是大家讲的汉语，一个是 BBC 说的西班牙语。还有一个是维基上讲的来自印第安人。&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Long_time_no_see&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Long time no see&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于英语这样开放性的语言，这种事例不可胜数。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20246045/answer/19342180
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
「望梅止渴」的「梅」和「墙角数枝梅」的「梅」是一种植物吗？
</title>
<description>
我是来给这个问题沉冤昭雪的。&lt;br&gt;非常非常抱歉，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@周晓农&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhou-xiao-nong&quot; data-tip=&quot;p$b$zhou-xiao-nong&quot;&gt;@周晓农&lt;/a&gt; 老师的答案是不对的。请原谅我这个晚辈的，迟来的反驳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案是什么呢，是的，&lt;b&gt;止渴之梅就是墙角的那数枝&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 梅&lt;/b&gt;&lt;br&gt;梅花（&lt;i&gt;prunus mume&lt;/i&gt;）在中国文化里一向很有地位。&lt;b&gt;尤其白梅花，在宋朝之后几乎完全成为文人清癯傲骨的象征。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;王安石乃宋之大家。“墙角数枝梅，凌寒独自开。遥知不是雪，唯有暗香来。”——必是白梅无疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;梅花初春开花，初夏结果。梅果即以酸味剧烈而闻名&lt;/b&gt;，故而很少直接食用，多半加工成梅子酒、果脯蜜饯，以及腌渍为梅子酱。&lt;br&gt;《三国演义》里曹操与刘备煮酒论英雄，煮的恐怕也是青梅酒。&lt;br&gt;关于梅果之酸，与梅花开放之早的关联，《广群芳谱》里有这样的一段话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“卉木皆感春气而生，独梅开以冬，葢东方动以风，风生木，故曲直作酸，则酸者木之性，&lt;b&gt;惟梅之味最酸，&lt;/b&gt;乃得气之正，北方水为之母，以生之则易感，&lt;b&gt;故梅先众木而华。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 为什么不是杨梅？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;杨梅&lt;i&gt;Myrica rubra&lt;/i&gt;跟梅花相比，在中国文化史上几乎完全没有地位可言。文人们只是吃了觉得味道好，于是写两句诗赞赏一下，最多拿它来与荔枝PK一番。可是荔枝有杨贵妃撑腰，杨梅只好稍微甘拜下风一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但最重要的是，中国历史上的“梅”从来都是指梅花&lt;/b&gt;——从唐朝时流行的梅花妆，到黄梅雨（“梅子黄时雨”），无一例外。&lt;b&gt;根本不关&lt;/b&gt;&lt;b&gt;杨梅的事。梅花的果实可称为青梅、酸梅，但杨梅从未曾有过“梅”字的简称。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在非常重视花木等级的古人眼里，以“梅”代替杨梅，大约是种越俎代庖的不敬吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 为什么不是蜡梅？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;蜡梅之名，源自其色泽深黄如蜡，只是开于腊月，于是后人多有讹传为腊梅。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;蜡梅色黄，王安石大可不必特意“遥知不是雪”——这样写实太不浪漫了。果实？反正我没尝过，但肯定不是什么值得大家流口水的东西。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 行军&lt;/b&gt;&lt;br&gt;曹操这队人马必是南下的。&lt;br&gt;梅花和杨梅都是南方植物。但比起梅花，杨梅更加不耐寒。自古盛产杨梅之地在浙江、福建以及两广一代，但梅树可安全生长的苏北地区，杨梅多半要撑不住。&lt;br&gt;且杨梅喜润郁多雨的天气，能见到杨梅满树挂果，那恐怕不是找不到水的地方。。。所以&lt;b&gt;从地域分布而言，也是梅树更为可信&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上。无论从植物特性还是文化渊源，说的都应该是梅，而非杨梅或蜡梅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题也摆了挺久了。老实说，去年刚来知乎看到这个题目的时候我很惊讶，因为无论是观赏植物科目的老师给我们上课，还是我自己从小读书认植物，都很顺其自然地认定这两者的关系。又或者是我单纯没见过世面。经过一年，我发现，原来很多在专业学科里可能很明确的问题，真的在生活中，会给大家带来很多困惑和混淆。&lt;br&gt;今早写梅花之文，猛然想起这个题目。原想着“反正那么老的题目没人在意了～”但不上来写个答案，实有心烦意乱之感。诸位包涵：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21793105/answer/19336971
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
夏健强的画是否抄袭了几米？
</title>
<description>
对美术作品是否抄袭的鉴定，比文字作品更为复杂、模糊，我先推荐一篇文章：《美术作品相似是否构成“剽窃”的认定》，网址：&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://article.chinalawinfo.com/Article_Detail.asp?ArticleID=67462&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;article.chinalawinfo.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Article_Detail.asp?ArticleID=67462&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 作者是西北政法大学教授。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文章很长，我摘抄一些要点如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 两幅作品相似或相同的判断，应由何人来判断？&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者认为，在美术作品相似判断中，应当结合案件的具体情况，相关领域专家（画家）的鉴别是主要的，其次是熟悉当事人的创作及作品的相关人员，如家属、好友等，但应把握的原则是客观公正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 复制和临摹的区别是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;复制是指采用机械或手工方式将原作品制成一份或多份的行为。我国著作权法列举了印刷、复印、拓印、录音、录像、翻录、翻拍等方式属于复制。复制行为没有改变作品的表达形式，只是对原作品的再现，未经许可并且不属于合理使用范围的复制行为构成侵权，复制权属于著作财产权范畴，该行为不侵犯作者的著作人身权。而剽窃行为既侵犯著作财产权，也侵犯著作人身权，并具有一定的欺骗性。从理论上分析，原封不动的剽窃即构成复制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;临摹他人作品在书画作品创作中较为普遍，尤其对初学者，其涉及的著作权问题无论在理论上及实务中均值得研究。&lt;b&gt;临摹属于创作还是复制？原著作权法中将临摹作为复制行为之一，新修订的著作权法则删去这一内容，可以认为著作权法对临摹属于创作还是复制采取了回避态度，或者否定其为复制，即将其作为创作行为。&lt;/b&gt;临摹一般包括接触性临摹和非接触性临摹，前者应属于拓印，没有改变作品的表达形式，在性质上应为复制；后者若改变了作品的表达形式，则是对原作品的演绎，具有一定独创性，此种临摹溶入了临摹者的个人思想、感情、判断、取舍，应构成演绎作品，可以享有著作权。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;若非接触性临摹在作品的表达形式上没有任何改变，则不具备独创性，与复制并无二致，不能享有著作权。&lt;b&gt;基于侵权的临摹（主要指未经许可临摹并营利性使用），且与被临摹作品没有差异或差异很小，则因不具独创性而不能享有著作权。美国版权法规定，未经许可临摹他人作品，侵犯演绎权，即使临摹的作品具有独创性，也不享有版权。而希腊对此则予以保护。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;此外，
&lt;b&gt;临摹他人作品应以合理使用为限，营利性的使用应当经原作者许可，并支付报酬，如此以体现利益平衡原则，既有利于临摹者的创作积极性，又保护原作者利益。&lt;/b&gt;从促进文化艺术事业的繁荣发展，培养更多的艺术人才的多元层面来考
虑，应当对模仿临摹他人作品者以一定的容忍度，这里交织着法、理、情的复杂关系，但遵法守法是底线。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;3. 创意不受保护&lt;br&gt;&lt;br&gt;创意一般指有创造性的想法、构思等。&lt;b&gt;著作权法律制度遵循的一项基本原则是保护思想的表达形式（expression），不保护思想（idea）。&lt;/b&gt;其立法动机是禁止对思想观念的垄断，以促进人们广泛的思想交流和创新成果的产出。该制度是权衡作者利益和公众利益的结果。创意属于思想的范畴，因此不应纳入著作权保护。&lt;b&gt;剽窃不是指对他人思想、观点的剽窃，即利用他人思想观点来创作的行为不属于剽窃行为。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;======以下是个人想法======&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面是从法律角度的探讨，以我对法律的浅薄认识，构成抄袭要具备「四要件」（见链接中论文，略），所以夏健强不构成抄袭，但构成临摹。至于他的临摹是否违反了法律、侵犯了几米的著作权，从上面我引的论文观点来看，中国法律是很宽松的，是倾向于临摹者的。重要的是区分在双方的画作中，什么是「创意」，而什么是它的「表达形式」，到底夏健强是借鉴了几米的创意呢？还是连表达形式一并模仿了？最好有美术专家来鉴定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果从艺术的角度来看，关于「创意」和「表达形式」的区分，在美术作品中比文学作品中更为突出。以普通人的美术史知识也可以知道，美术中的同题材临摹实在是数不胜数，而临摹后的作品具备独立意义的实在不罕见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;戈特霍尔德·埃夫莱姆·莱辛在他的美学名著《拉奥孔》中对这个问题有精辟而扼要的总结，我摘录在下方：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;假如克路斯伯爵在荷马史诗里所指出的那一系列的图画在荷马以前原已存在，假如我们知道荷马是用这些古画作为他的史诗的基础，试问我们对他的崇敬不会因此就消失去很多吗？但是就画家来说，纵使他只不过是把诗人的文字表现为形体和颜色，我们却不因此就不尊敬他，这又是什么缘故呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;理由似乎是这样：对于艺术家来说，我们仿佛觉得表达要比构思难；对于诗人来说，情况却正相反，我们仿佛觉得表达要比构思容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如我们自然而然地甘愿对艺术家放松构思方面的要求，艺术家自已也自然而然地不大关心这方面的要求。因为他明白，构思不是他的长处所在，他的最大的荣誉要靠表达，所以题材是新是旧，用过一回还是用过无数回，是他自己想出来的还是从旁人借来的，对他都无关宏旨。&lt;/blockquote&gt;注：引文中的「艺术家」指画家、雕塑家等造型艺术创作者，「诗人」指文学创作者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;莱辛的观点更加强调了，对于美术作品来说，其「表达形式」相对「构思」的重要性更胜过文学作品。对此我完全同意。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21793884/answer/19338072
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
一个很有能力的员工，经常迟到，应该予以辞退吗？
</title>
<description>
以前有个同事，每天早晨11点上班，严格来说是迟到大王（当然他晚上9、10点走）。他是整个团队生产力最高的员工，据他自己估算是别人三倍（别人改不了的 bug ，解决不了的问题都转给他）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得首先应该考虑的，是如果你们的工作时间是固定或者半弹性（完全弹性就不存在迟到一说，但通常对团队协作要求高的公司不适用），而他的迟到的确影响了工作中的协作，就想办法帮他解决这个问题，而不是想到辞退。「帮他」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们平时是半弹性的，每天有固定的集合时间，但是允许「有情况」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于考勤打卡这事本身，之前写过另一个更详细的答案: &lt;a href=&quot;http://zhihu.com/question/20992381/answer/16858913&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;员工代打卡怎么办？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21789893/answer/19335101
</link>
<author>
薛格非
</author>
<title>
为什么死飞零件这么简单还比较贵？
</title>
<description>
题主这个问题问的有点歧义啊，到底是问死飞的零件贵，还是问死飞自行车贵呢？好吧，是我太较真了，实际这是一个非常好的问题，因为我当时刚接触死飞的时候对此也是心存疑惑。我还把我的老山地车骑去了我曾经工作的死飞商店（那时候我还是个顾客）跟店长（后来我的好哥们）聊天说：『你看我这个车，有减震，有闸，有变速，还是喜玛诺的，但还没你们最便宜的死飞贵！你们的车这么贵是因为连年 CPI 指数不断攀升，猪肉价格不断上涨（尽管我是回民不吃猪肉）的原因么？』当时我得到的答案是，因为死飞比较小众，而且个性化定制的程度比较高，所以整体价格也比较高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;将近三年的时间过去了，今年暑假回北京的时候，发现各种档次的死飞车店在北京的大街小巷如雨后春笋一般比比皆是，各种299，499，699，899的神车已经从淘宝走到了我们身边。我才对这个问题有了新的认识。我觉得，平心而论，国内的死飞价格其实并不能算贵，大家觉得贵，一方面是有我们对自行车文化及自行车运动的认识还不够全面，一方面是死飞自行车自身质量和品质的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，题主觉得死飞贵，一定是因为题主去了还算不错的死飞店。先给题主讲个故事，曾经一个神车店的店主跟我们聊天，感叹说现在死飞店多了，竞争激烈了，一台整车的利润率现在只有100%多了。我和我哥们听完反应了一会儿，然后异口同声的说：神马？『只有』100%！！？？这就意味着一辆500元的神车的成本可能只有200元！但题主说的肯定不是这种车，因为这些车质量低劣品位媚俗，骑这种车把妹不仅会被姑娘拉黑，还可能由于质量问题遭遇不测贻害终生！&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般来讲，对于一辆新车来说，我们比较认可的入门价位至少也在2500-3000元了。比如其中车架就要800-1200元，最便宜的山地车车架也要600-800元了啊。很多死飞店还为客人提供了订制业务，就是你可以从 PANTON 色卡里种类繁多的颜色中订制你喜欢的颜色，可不就是得贵一点嘛。再比如，这个档次的死飞车用的花鼓（俗称前后轴）基本用的都是久裕，这个档次的山地车也差不多就是用久裕了嘛。一辆每个零件都能说的出品牌型号来龙去脉的死飞车，和一辆价格相近配置齐全，但零件不知出处或者不知真假的山地车，是没法比的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说说对自行车的认识问题。因为自行车在中国有着悠久的作为代步通勤工具的历史，所以其价格也是十分低廉的，要不价格高了老百姓也骑不起，更何况大多数时候，车还没骑坏就被偷了。由于价格要比较亲民，所以质量也只能说是够用就行了。各大车厂，不管在国内和国外，对自行车的用途还是做了非常严格的区分的，城市通勤用车和运动型自行车无论从配件档次，耐操程度和价格都是不好放在一起相比的。一个周末热衷去玩 off-road 和 down hill 的车迷是绝对不会拿着通勤和买菜的所谓的『山地车』去从山顶往下冲的。一辆自行车，有了减震，变速，粗轮胎，并不就是山地车了。通勤车的设计思路基本是：啊，你不是专业的自行车爱好者，没有那么厉害的腿，而且你也不想到了办公室却一身汗，那你还是需要一套变速器给应付小的上下坡的，但你又用不到那么专业那么好的，好吧，那我给你安一套3年前的某个名牌的存货吧！好用耐用还便宜！啊，你不需要骑那么快，但是想骑的舒服一点，有时候还要上下个马路牙子，那我把轮胎给你搞粗点，随便搞个减震给你安上吧，不用太专业，只要能让你觉得骑起来软活就够了！啊，你还想好看点，骑车上下班的时候被女神看见了不能显得太 LOW，那我给你搞个专业的山地车的涂装吧！而且卖你的时候我就告诉你这是山地不是菜车，反正你也不懂，你的女神也不懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;貌似有点跑题，但其实就是这样，在国内，我认为自行车运动文化和自行车装逼文化才刚刚起步，我们悠久的是自行车通勤文化。所以在国内的复古骑行活动里，大家普遍只能模仿外国人。中国30年前大家穿着的确良白衬衫，胸前还别一只钢笔，深蓝或者军绿色布裤子，黑色皮质公文包往凤凰飞鸽的大28车上一挂的形象已经被我们遗忘了，但却被复古骑行中的外国朋友们模仿着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到死飞其实也是这样的，在很多人的眼里，大家并没有把自行车与代步工具之间的等号擦去，而仍在用审视代步工具的眼光来看死飞，那大多数人肯定觉得一个3000块钱起步的自行车还是太贵了。但热衷的死飞玩家们许多并不用它通勤（骑到办公室也不让放，停在楼下还容易丢），他们只是在下班后或者课余，骑上心爱的自行车刷刷街，竞竞速，玩玩动作。死飞，以及自行车对于他们来说更多的是一种爱好甚至瘾，大家愿意花重金往上面砸钱也是可以理解的了。要知道，死飞在中国的流行受到日本和港台潮人潮牌的影响非常大，消费那些品牌的群体对于这个价位的自行车并不难以接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实国内的死飞价格与美国相比并非很高，就我的经验来说，一些著名的零件，比如 H+SON的车圈，BROOKS 的车座，IZUMI 的链条等等，国内的价格甚至还要比美国的价格略低，再考虑上编圈装车这样需要大量人工的工作在国内近乎免费，而在美国价格不菲。国内中低端死飞自行车的价格其实是比美国有很大的优势的。再往上的高端产品，美国的价格优势就显现了，尤其是 SRAM，BIANCHI，SPECIALIZED，TREK，CREVELO 等这些品牌，再赶上个活动或者打折什么的，那就真是白菜价了！而在国内，有些由于没有代理，有些由于量小，有些由于被炒的太火，价格就都不是那么平易近人的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但总得来说，现在是应该对自行车转变观念的时候了——自行车的功能不仅仅再是通勤工具，而是锻炼，健身，乐活，甚至社交了。我们受到传统观念的影响，对这个还并不是太接受。而在纽约，自行车店很多可都是开在富人区啊！另外一大部分则是开在非常先锋潮流时尚又有不低的消费能力的地区。在中央公园里，3000美金往上的高档公路车非常普遍，骑这些车的人可不是收入一般的平民老百姓。在美国的大公司里，用骑行来进行 team building 或者 networking 的活动也是越来越多了。走进美国的自行车店你就会发现，死飞、场地、单速自行车，尽管价格也不便宜（至少500美金），但基本已经是店里面最便宜的那部分了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好像跑题跑的很厉害，但我希望我写的还是能够回答你的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21569299/answer/19328364
</link>
<author>
徐博闻
</author>
<title>
从公益事业中赚钱，合理吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你好，非常好的问题，感谢提问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在你的题目描述中，问环保产业是不是最赚钱的。这种说法是没有依据的，环保产业可以赚钱，但应该不是最赚钱的。你所不理解的，应该是公益事业创造价值的模式，还有公益从业者们收入水平是否合理的问题。我在这里，做一个简要的介绍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在文章开始之前，需要普及一个概念。全职的公益事业从业者，也是有工资拿的，因为要满足基本的生活需要。这个工资水平，虽然不应该过高，但也不应该过低。公益从业者，也要面临生活的各种压力。不是说，做公益就必须要衣衫褴褛，分文不取。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里我们只讨论普遍意义中以公益为导向，多方出资的，中国境内注册的民办非企业组织范畴，以下所有 NGO 、公益组织、公益事业等代词，都遵循上述定义，不涉及以公益产业为目标的商业企业和政府行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎的公益类问答还很年轻，关注度低。希望看到的知友，如果觉得可以，通过点击赞同，来让更多关心公益的朋友读到，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：以下提及的所有内容，皆不涉及劝捐行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、公益组织会赚钱吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如大众所知，公益组织不同于工商企业，所进行的公益活动，一般不直接产生经济利润。&lt;/b&gt;传统定义下，公益组织日常运营的开支由捐赠方无偿提供，也就是靠捐款运营。但目前这个观念已经有所改观，公益组织在逐渐进行商业化运作的尝试，试图通过一些商业行为满足自身运营需求，并将商业运作中产生的利润，反哺到公益活动之中。关于公益组织商业运作的案例，我在「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21268409/answer/19182987&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有没有公益组织进行商业化运作获得成功的案例，它们具体是如何运作的？&lt;/a&gt;」这个问题里有详细阐述，在此不提。但&lt;b&gt;此处需要明确一点，商业活动是为了可以不依靠、少依靠捐赠款，维持公益组织的正常运营为目的，而该组织本身进行的公益活动，依旧不产生经济利润。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但此处也有例外，比如公益基金会，对基金管理中产生的资本增值，或许可以定义为「赚钱」。但资金会本身的资金，依旧会在大众监督之下，流入公益事业之中。所以这种「赚钱」，并不是传统意义的「赚钱」，最多可定义为一种「收入」，却不是经营「利润」。当然，如王凯先生所言，基金会从业者的收入一般较高，这里的原因，我会在后面进行分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里我们可以下个小小的定义，公益组织是不赚钱的，以牟利为目的的组织，不能称之为公益组织。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、公益从业者的收入水平应该如何度量&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然公益组织本身不赚钱，又是靠别人捐助过活，那他的从业者的收入，就只能保持在最低工资标准就可以了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在普遍观念中，答案似乎是「Yes」，选择了公益事业，就等于选择了一条清贫的道路。但是显然，这种陈腐的观念是非常错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在对公益组织财务报表的审计之中，管理费用中列支了多少员工工资是很敏感的区域。在我国，NGO 从业者的收入差距很大，从没有固定收入到年薪百万以上的都有。这种差距，有合理性，也有不合理的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公益事业从业者获得的收入，不是社会救济，而是正常的劳动报酬。公益活动虽然不直接创造经济价值，但具有不可否认的社会价值。&lt;b&gt;而公益事业从业者领取的薪水，就是对其劳动活动所创造的社会价值的报偿。这个工资高低的标准，应该从其活动创造社会价值的高低考量。&lt;/b&gt;若该组织有较好的社会反馈，则应被支付更多的报酬。若该组织效率低下，则应获得较少的报酬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但问题出在，现行的会计体系中，很难将公益活动创造的社会价值准确入账，纳入财务报表之中。&lt;/b&gt;二十一世纪以来，会计学界在此领域进行着不断的探索。社会责任会计研究的内容，一方面与企业社会责任（CSR）的计量相关，另一方面是 NGO 财务核算的命脉。这一方面的研究，如果在今后可以取得进展，建立一套科学、公允的社会价值核算体系，将会是现行会计制度的重要补充，也会让社会各界提供一个更好的评判 NGO 的价值标准。也正是因为标准不成熟，所以造成了合理性（从业者可以挣到工资）和不合理性（工资标准不统一，收入差距大）并存的现状。（不知道知乎有没有这方面的专家，如有请您指正。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如上所述，NGO 从业者的收入标准，应该从其创造的社会价值多少出发，而不从其创造的经济价值出发。这一套工资收入体系，会在未来逐渐完善，当然，也许还需要很长时间才能得到社会的认可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，现行的 NGO 工资体系尚有许多需要改进的地方，其中种种不合理之处，都在逐渐修正。这一方面需要内部人员的努力，更需要外部环境的监督。希望诸位知友，在 NGO 从业者报酬的问题上，可以客观看待，并负责任地行使自己的监督权力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、现今中国公益事业从业者的收入现状&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当前中国大部分从业者的普遍收入水平，虽然还不到「饥寒交迫」的程度，也足可以用「惨不忍睹」四个字来形容。&lt;/b&gt;一方面，我前文提到的商业化经营思路可以带来收入，但并不适合所有 NGO 。因为从部分业者们（或者说大多）不具有出色的商业思维，难免弄巧成拙，越办越糟。另一方面，基金会对拨付资金的监管严格，因为没有可靠的评价标准，只好一碗水端平的低收入。再一方面，即便 NGO 从业者的收入已经低到如今的情况，社会公众依然对做公益的人领工资保持怀疑态度（这一点中国红十字会功不可没）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;简而言之，按办公地点，国内的挣钱没有国外多。按组织性质，国内组织挣钱没有国际组织多。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还是有基金会扶持的，有一定规模的 NGO 遭遇的困境。更多的草根组织，学生组织，财务状况更是堪忧。创始人几年没有收入，付出了自己所有的积蓄，甚至欠了一屁股债，都是很正常的情况。以如此的工资水平，靠什么激励这些从业者继续进行公益活动。&lt;b&gt;请允许我，在此向国内所有拿着低收入，还坚持奋斗在公益第一线的同事们，致敬。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比于一些草根组织，专业的国内、国际基金会工作人员的收入则要高了很多。他们的工作流程、文化与一般外企类似，收入结构也类似。30岁左右的中层管理人员，拿到20万元以上的年薪不成问题。高层管理人员，拿百万年薪的也不是没有。但即便如此，在我看来，这些收入也绝对算不上高，而且还有上升的空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基金会工作人员的专业程度极高。有很多都是由职业律师、投资银行、医生、广告公关行业转行而来，&lt;b&gt;他们有着一流的专业素质，放弃过去的高收入，以创造社会价值为目标工作，理应得到一定水平的报酬。&lt;/b&gt;没有收入的吸引，NGO 永远找不到专业的工作人员，只会恶性循环。&lt;b&gt;高层管理者负责总体规划，联系捐赠方，为资金会提供资金来源，可以称得上是业界的基石&lt;/b&gt;，所创造的社会价值不可估量，拿到更高的工资也是理所应当。诸如：&lt;a href=&quot;http://www.wwfchina.org&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;WWF(世界自然基金会)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 和 &lt;a href=&quot;http://www.nrdc.cn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;自然资源保护协会&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 都是基金会中的翘楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于大学毕业生而言，选择大型公益基金会作为职业起点，也是不错的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与基金会相比之下，一些从事环境智力、动植物保护、教育类的专家，却得不到与其贡献相对应的报酬，不得不说是一件憾事。这些方面也只有一些国际组织做得比较好，例如 &lt;a href=&quot;http://www.ffichina.org&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;野生动植物保护国际(FFI)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 等。&lt;b&gt;不过我们可以期待，随着监督体系的完善，未来国内公益组织从业者的报酬水平，会展现出一个逐渐上升的趋势。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对社会公众而言，应当明确「公益不是无偿的奉献，只是把重点立足于公共服务的社会价值创造行为」这一概念。&lt;/b&gt;理性看待公益事业从业者的工资水平，并平心接受「做公益的比我挣得还多」这一情况的出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、总结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;公益组织本身不赚钱，但从事公益事业的人，理应，也的确可以赚到钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可以理解社会公众对捐款去向的质疑和不理解，但这种情况不能一概而论。一个红十字会出问题，不等于别的 NGO 也有问题，切勿一杆打翻一船人。还有很多勤恳做事、财务公开的 NGO ，如上文所说，NGO 体系的良性运转，与社会公众的监督分不开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我想重申上文中的一个观点。就是，如果 NGO 从业者得不到与其付出相适应的收入，中国的 NGO 运营就永远不会有专业化的一天。只有提供有吸引力的工资收入，才能留得住有公益情怀的专业人才。&lt;b&gt;NGO 财务制度的规范，是在其发展历程中，不可能绕过去的难题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;希望各位可以理性看待 NGO 从业者的财务收入问题，并且给这个行业更多的耐心与理解，谢谢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，感谢阅读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;拓展阅读：我在这里建立了自己关于公益类问答的收藏夹：「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/27105655&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;公益类问答集  BY.徐博闻 - 收藏夹&lt;/a&gt;」，请有需要的知友点击查看。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21788731/answer/19321934
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么原油市场上总用「桶」来衡量，而不用更为标准的质量单位呢？
</title>
<description>
谢瑶。&lt;br&gt;本题套着两个问题。第一，为什么用体积单位而不是质量单位？第二，为什么是美制桶、加仑而不是国际标准的升、千升？&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个问题可以直截了当地回答，主要原因是技术操作上的方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为针对油料物资特别是原油这样批量惊人的流体货物，在计量操作中，是要先测量体积（来自液面深度+储罐或船舱设计数据），再取样品回到实验室里，静置稳定以后测定密度，修正误差之后方可得到正式的质量数据。正式的商检报告快的话一周，慢的话两个月才能交到用户手中。商业运作当中物流和资金流都是等不起这个时间的。因此采用体积计量数据进行交割是不得已的办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个问题的答案是传统和习惯做法。下面开始给小伙伴们讲故事：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说到石油的“桶”，你多半先想到的是路边炙烤番薯的那种黑色钢桶。其实早期的石油桶是木质的。19世纪60年代之初，原油储运和交易以木质桶为主要包装形式。一节马车能装8桶油。车夫、马匹、车和木桶将原油从井架边输送到火车站和码头。1865年出现石油管道，1878年第一条散装油轮在里海首航，1883年铁路运油从北美扩展到亚洲腹地的高加索。42加仑制式的木质桶自此式微。不过在交易中作为法定的计量单位，“美制桶”（U.S. Barrel）的概念还是因袭至今。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/b0/46b03d0a3d2e633400faf1b2db1f80bf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;444&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;444&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/46/b0/46b03d0a3d2e633400faf1b2db1f80bf_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;图片来自德雷克井博物馆网站 Drake
Well Museum Website&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.drakewell.org/shop/cat5/pages/p0015.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Drake Well Shop Picture 15 of 26&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上图是1860年代初期的一处制桶工坊&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;国际原油交易以桶作单位，而消费者习惯的成品油计量又是以升为单位。“美制桶”是容积单位，与公制的升、立方米格格不入，与公吨等重量单位更是风马牛不相及。要准确记住1美制桶=42美加仑=158.98公升，并且了解每桶原油的重量平均为0.137吨，对于普通人可不是容易的事。偏偏石油业界如此食古不化，就连前苏联和中国这样习惯采用公吨计量原油的国家，参与国际交易也不得不屈从“美制桶”的强大传统。人们自然好奇：这“桶”的背后究竟有什么来历？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;美制桶的确有来历。箍桶从来都是精细的木工活，在欧洲的中世纪黑暗时代，工艺粗疏的作坊只能制造盛放干散货的木桶，制造能容纳液体的密封木桶则非能工巧匠莫属。14世纪晚期，英国历史上正处于金雀花王朝（其时兰卡斯特家族与约克家族尚未分裂，喜欢英剧《怀特王后》的小朋友请谷歌+脑补）。国君查理二世为密封木桶这项高端大气的制造技术颁布了钦定标准，包括42加仑的中号以及84加仑的大号。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1664年英国以约克公爵的名义击败荷兰人，现代石油工业诞生之地的宾夕法尼亚州自此成为英王属地，一切庶务皆从宗主国惯例。至迟到1700年前后，宾夕法尼亚人就普遍以42加仑规格的中桶来装运液态或者含水的物资，从糖浆、肥皂、黄油、葡萄酒到鲸油等等均无例外。时间继续推进到1859年，德雷克们用机井打出的石油汹涌而来，仓促间人们不得不用上各式容器。经历早期工业化的美式工坊很快对爆炸性的木桶需求作出反应，传统的42加仑规格迅速稳住阵脚，短短数年间便确立市场地位。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;杂乱的度量衡不单给买家造成困扰，也成为政府立法和课税的麻烦。根据一般规律，当行业发展到相当程度，统一标准势在必行。42加仑制式的桶空重64磅（合29公斤），装满原油约重300磅（合136公斤），火车的平板车皮每节可装20桶，比较适宜搬运作业。倘若采取更大容积，运输上有困难；偏小的容积则会提高包装成本。就这样，古老标准成为当时人们最佳选择。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有一些材料指出，42加仑制式的油桶可能脱胎于19世纪使用过的40加仑威士忌桶——当时最常用的液体容器。最初几年储运和计量的混乱状况严重损害石油生产商的整体信誉。1866年一些较大的生产商集会作出决议，以当时最常用的40加仑为基础改进成为42加仑的新制式，每桶容积增加5%，但销售价格却保持不变，以此换取用户对交割货量的充分信赖，重新建立市场秩序。甚至有人认为这还是现代原油交易正负5%操作容差（+/-5% Operational Tolerance）惯例最早的渊源。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;历史不一定非黑即白，上述两种说法都各有依据和道理。无论如何，当时的行业公会——美国石油生产商协会（Petroleum
Producers Association）在1872年确认42美加仑容积的木质桶作为今后计量和交易的统一标准单位。又过10年后，美国地质调查局（USGS）和矿产署（Bureau
of Mines）代表联邦政府正式承认这一标准的法定地位。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就是我们今日所说的美制桶。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;------------------------------------------------------------割割更健康---------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;感谢管理员为老夫加精，并谢知友捧场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;补充一下，美制桶尽管是原油跨境交易和期货合约的通用计量单位，但绝非“唯一”的选择。前文已经提到，过去前苏联和中国的国内石油流通向来是以“公吨”为法定单位的。“美制桶”身上有腐朽的资本主义色彩，是剥削阶级的工具和大毒草，断无可能取而代之。尽管前苏联解体已经二十年，但至少俄罗斯、中国及个别的独联体国家在各自的国内市场迄今仍在使用“公吨”，作为商业流转、计征出口税、资源税的工具。甚至连最权威的石油报价机构普氏能源（Platts，&lt;em&gt;McGraw&lt;/em&gt;-&lt;em&gt;Hill旗下从事咨询与商业信息服务的企业&lt;/em&gt;），在其每日价格报告中都会专门辟出一小块版面，为俄罗斯的出口原油评估出以“卢布/公吨”为单位的价格（尽管连有些业内人士对这一板块也不大关注）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的油田和炼油企业在内部测算和统计时，长期以来适用公吨。进入进口油为王的时代，虽然内外市场的单位脱节会有一些不便，搞进口原油的工作人员时不时也在抱怨，但根本大势目前仍无转向。未来的“十三五”甚至“十四五”，我们很可能依然会看到在发改委的有关规划里，通篇是以“XX万吨/年”而不是“XX万桶/日”来形容进口量、炼油一次加工能力或者油田的产量规模的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;除了公吨以外，还有“千升”也是相对常见的计量单位。因为多数国家成品油零售单位使用“公升”，与美制桶比较脱节。在一些市场调查或统计报告中，为更好地体现原油和成品油，贸易、批发和零售等各环节之间的相关性，兼顾数据的统一，便创造出“千升”这一单位。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然话得说回来，公吨也好，千升也好，在美制桶面前，都弱爆了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19821864/answer/19330630
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
什么时候应该叫 Wi-Fi，什么时候叫 WLAN 呢？
</title>
<description>
看到某些回答实在忍不住评论一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人从事Wireless行业超过十年。参与过诸如路由器，笔记本，平板，手机等无线通信部分的研发设计生产。如Nexus，中国电信我的E家的那些无线路由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很简单。WLAN是符合802.11系列标准的技术，不包括Bluetooth, NFC等。因为分属不同的标准体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是因为802.11标准基本上只对层一层二做了详细规定。因此为了保证不同厂家的WLAN设备可以互联互通，WIFI联盟会对其进行认证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以采用WLAN技术的产品不一定能称之为WIFI，如一些军用产品，因为他们不能和其他产品互联。但是通过WIFI认证的产品肯定是采用WLAN技术的。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
