<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21258363/answer/17678213
</link>
<author>
王拓翔
</author>
<title>
iOS 7 及扁平化设计给交互设计带来哪些启发？
</title>
<description>
我认为「扁平化设计」这个词根本就是错的，请原谅我将此题作为「iOS7 的新设计给交互设计带来哪些启发？」简单说几句&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;使用动画说明层级关系&lt;/b&gt;&lt;br&gt;iOS 7 中多处使用了过场动画来说明或辅助说明前后两个 keyscreen 的关系。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/ef/d6ef7c845ca34a2efd5995769db61890_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;519&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;590&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d6/ef/d6ef7c845ca34a2efd5995769db61890_r.jpg&quot;)'&gt;例如桌面上文件夹就是将整个icon放大，比之前屏幕裂开更清楚地说明两者之间的逻辑关系。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/ea/2dea9a463a77befc1e43cee03b2db760_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;424&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2d/ea/2dea9a463a77befc1e43cee03b2db760_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;再例如 calendar 里在年与月模式之间切换，会将该月份放大至全屏；在月与周之间切换，该周会从月历中向上飞到 navigation bar 上。见：&lt;a href=&quot;http://www.apple.com/ios/ios7/design/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple - iOS 7&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（从某些角度讲，这是个非常拟物的处理方式）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不惜成本&lt;/b&gt;&lt;br&gt;同样是动画（毕竟交互变化其实不多），iOS 7 在多处使用了非常消耗系统资源、开发代价巨大的方式去处理问题或作锦上添花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/de/ccdea679d766f31a623b4f0430692247_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;254&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;254&quot;&gt;如图的 message 界面，我方发送的蓝色气泡是渐变的，下方的比较深，上方的比较浅，而且这个过度是无极联动的（你用手指将上方「Definitely」拖到底部，那个气泡也会变成深色）。除了视觉上的效果外，我理解这个设计有「利用深气泡可读性更好与白背景反差更大更显眼，以引导用户的视觉中心到最新的气泡上」的目的。其实现之细腻可谓不惜血本。（做 Android 应用时如果提出这样的方案应该会马上被开除吧？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许这个例子是我想多了，但 iOS 7 确实表现出在细微之处大大甩开其他平台的架势 （吐槽：至于大关系就是另一回事了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实门槛降低了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;行业标杆社会舆论焦点的 Apple 在用行动告诉我们，可以（比以前更加地）因为某种原因（时尚、销售、公司政治，我哪知道）牺牲可用性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/6c/d76cb949b5bc9962724816fc12985172_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;872&quot; data-rawheight=&quot;552&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;872&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d7/6c/d76cb949b5bc9962724816fc12985172_r.jpg&quot;)'&gt;锁屏界面很清晰地传递给我一个信息：「向上滑动解锁」，艹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/76/5676ddc67d34040bd29cd37b53ef3acd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;238&quot; data-rawheight=&quot;422&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;238&quot;&gt;Bottom Bar 上第四个图标谁能告诉我是什么东西，这种「依赖用户经验」的设计在 iOS 7 中不胜枚举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瑜不掩瑕，iOS 7 的新风格就像别人的老婆一样新鲜。&lt;b&gt;「不要把我的设计做成那个样子」&lt;/b&gt;也算是一种启发吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21258945/answer/17682854
</link>
<author>
chenqin
</author>
<title>
社科院是如何精确统计出微博用户的平均收入的？
</title>
<description>
更新：&lt;br&gt;据社科院透露：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;为了让数据更加精准，社科院的调研团队通过三个途径获得7万样本：其中有来自中国互联网信息中心的实时监测数据，样本量4万左右；而数据提供方缔元信公司提供2万左右，还有1万样本量来自于社科院的调查。&lt;/blockquote&gt;这样看来，他的数据来源似乎和下面的这份调查不一样，我之后的回答仅供参考。我个人认为同一数据公司在两次调查在方法上不会有多少区别，因此下面的回答应该仍然有价值，所以还是保留下来。&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;这个数据是社科院委托第三方进行线上调查的，数据公司名叫缔元信（Dratio）。&lt;a href=&quot;http://www.dratio.com/2013/0625/191496.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《中国新媒体发展报告(2013)》在京发布 缔元信提供数据支持&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;研究报告可以在这里下载到：&lt;a href=&quot;http://www.dratio.com/2013/0626/191634.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;社会化媒体发展趋势研究报告&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;数据来源的描述是这样的，看起来他总共收回了线上问卷将近1000份。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/ec/34ec23f2cf38c2f53571831ffb0dd69a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1076&quot; data-rawheight=&quot;723&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1076&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/34/ec/34ec23f2cf38c2f53571831ffb0dd69a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;问卷调查在这里可以找到：&lt;a href=&quot;http://www.wrating.com/survey/index.php?c=122&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;社会化媒体用户研究有奖调研&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，只要第一题选择了微博或微信其中之一就可作答，最后问到了答卷人的性别、年龄、学历、职业、收入。这样他就获得了这样一批答卷人的收入情况。&lt;br&gt;问卷调查最重要的问题就是代表性，即回答问卷的人能不能代表你想要了解的对象群体。不幸的是，代表性问题也是最难解决的问题之一。&lt;br&gt;有代表性的问卷对象一定要从一个有代表性的总体库中抽取出来，比如常住人口库，户籍人口库。抽取的方法还比较简单，困难的是要保证回答的人也能有代表性。当拒访或瞒报发生在某些特定的人群上时，问卷就不具有代表性了，比如高收入人群几乎必然会拒答有关收入的问题，高学历的人群又对隐私问题特别保留。我们在面对这类情况时，也只能是提高一点奖励，让调查员变得更formal一些，多回访几次来表现调查的诚意，以此尽量避免代表性的缺失。&lt;br&gt;那么大家可以看看，这样一份建立在自愿填写基础上的问卷是否能对整个微博群体有代表性呢？大家可以自己总结，我就不一一列举了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/6f/736f7875893e948154451487e3c8915e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;827&quot; data-rawheight=&quot;370&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;827&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/73/6f/736f7875893e948154451487e3c8915e_r.jpg&quot;)'&gt;**************下面是吐槽时间****************&lt;br&gt;信不信我把奖励从运动水壶改成老年复合维生素这报告就会变成“老年人是微博的绝对主体和最活跃用户群”？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21255898/answer/17682696
</link>
<author>
Jing
</author>
<title>
为什么医生不能拿回扣？
</title>
<description>
医生不应该拿回扣。&lt;br&gt;1. 医生和饭店老板的角色有本质区别。一方面，是信息不对称。饭馆千千万，食客可以随便选，一个菜是怎么做出来的，也能猜个大概。嫌难吃或者怕有问题，直接拒绝吃就是了。医疗资源却很有限，医疗知识非常多且艰深，一般人没有专门学习过，是不会懂得什么药才是最合适的，也就不知道如何辨别。&lt;br&gt;另一方面，是后果的严重性。一顿饭吃的不好，对健康的损害有限，毕竟大部分人不是顿顿都在同一个饭店吃吧。但是治病的药选得不好，可能会危及性命，或造成不可逆的损害。&lt;br&gt;而且，医生和病人的关系，也和饭店老板与顾客的关系不同。病人把自己的健康交给医生，是给予医生很大信赖的，正因为信息不对称，病人需要医生为其着想，因为以病人自己的能力做不到。可是如果医生会损害病人健康来交换自己的利益，病人还如何信赖医生？但是病人本身处于一个弱势的地位。病人可以拒绝治疗，但是这不意味着病人就可以得到应有的治疗啊，得罪自己的主治医生，又对病人有什么好处呢。&lt;br&gt;2. 有本质区别。我去过这种会议，所有的材料都是第三方审核过的，不能带有明显的宣传色彩，不能单独宣传某个药品，所有的内容都必须有证据支持。而且大型的会议都是有多个药厂赞助的。这和直接拿钱差很多。最关键的区别是，医生开A药，还是开B药，医生都拿不到额外的钱。所以，医生开药的理由，就基于哪个最有效，而不是哪个最贵了。&lt;br&gt;3. 广告费当然算在成本里面。当然最后也还是消费者买单。这两者不矛盾啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;医生不应该拿回扣的最根本原因是这个职业的特殊性。因为这是人命，而病人往往是非常弱势的。医生和病人之间需要形成信赖的关系，但是这个前提是，医生能够以病人的利益为优先，而不是自己的利益。做不到这一点，病人是无法信任医生的。而医生拿回扣本身，就代表医生把病人的利益置于自己的利益之后。如果我知道我的医生收受回扣，对于他开给我的每个药，我都会打个问号，自己查一查的。&lt;br&gt;当然，没人是活雷锋，如果医生的利益和病人的利益发生冲突时，也难以保证每个医生都会以病人利益为优先。所以，制度就要起作用了。在北美，药厂已经无法给医生任何直接形式的回扣了。在比较大的诊所还有医院，医药代表连见医生一面都困难。人性总是趋利避害，希望自己利益最大化的。所以，靠医生自己的道德约束是不可靠的，实际上即使医生自己声称不受影响，研究证明任何形式的回扣都会影响医生的开药行为。所以只能从根上禁掉这个。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21024226/answer/17678905
</link>
<author>
杜笑
</author>
<title>
新疆各民族之间的关系如何？
</title>
<description>
答案排前前面的都是来自北疆的，我是在南疆阿克苏出生，一直生活了十八年，所以对于这个问题可以给大家提供一些或许不太一样的视角。&lt;br&gt;关于民族关系，特别是汉维之间的关系，应该说是越来越紧张了，我上小学的时候最好的朋友之一就是维族，早上经常跑到他家去吃早饭，周末也时常混在他家，那时候整个城镇的汉族维族之间并没有什么明显的界限，都是杂居的，汉族的邻居可能都是维族，反之亦然，总体上汉维之间是比较融洽的。&lt;br&gt;但慢慢地，随着新疆经济的发展，汉维之间的鸿沟开始越来越明显。由于民族特性的原因，在新疆经济发展的过程中，汉族的生活水平提高速度是明显高过维族的。而且不知是刻意还是无意，在城镇中慢慢地汉族和维族有了各自的生活聚居区，互相交集越来越少。这明显不可能是关系更融洽的表现。汉族人的社交中，维族人的身影越来越少，反之亦然。可以说，汉维之间的沟通交流是越来越少了，那明显地会加剧矛盾的产生。&lt;br&gt;关于维族民族特性的问题，我想举几个简单的例子，大家就会有一个直观的认识，或许这些特性决定了为什么维族无法从整个新疆经济的发展获得同样的收益。1.维族很少有存钱的概念，他们有了钱会很快地消费出去。在我们那儿，在很早以前就有非常多的维族人骑着摩托车到处逛，或者这在东部发达地区很普通，但在新疆来说那时的经济水平并不是很容易的。再有钱一些的就喜欢找个地方盖房子，当然只是一两层的。据我所知的绝大多数维族家庭都没什么存款。2.总体上来说维族是偏向享受的。当地的行政或事业单位都是需要向对口的贫困乡、贫困村定期支援扶贫的。维族以前是游牧民族，所以维族的农民种地是不大行的，主要是畜牧业，而扶贫的方向之一就是向贫困地区的农民免费发放羊，让维族农民去养，通过养殖来致富。但过一段时间再去做回访的时候却发现羊都没了，一问才知道都被吃了。3.无论什么时间，在大街看到的年轻维族男女都很多，而那个年纪正是上高中或者开始工作的时候，但他们只是在谈情说爱，各种娱乐。而国家对维族这些少数民族是计划生育政策是非常宽松的，也就意味着维族的大多数家庭人口众多，但其中工作挣钱的人却不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外关于排名第一的答案，石河子完全没法代表新疆的民族情况，因为石河子本身就是在解放军入疆屯垦后新建的城市，是彻底的汉化城市，不要说跟最传统的喀什相比，即使是首府乌鲁木齐汉化程度如此高的地方风格也跟石河子有非常大的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还发现一个现象，在南疆的情况是，越在城镇汉族的比例越高，而往农村去，维族的比例越高。或许是历史及地域原因形成的民族特性，从整体上来说维族对于金钱的追求并没有汉族这么强烈，一个很典型的对比是饭馆。以前有一些维族人开的饭馆，即使生意很好，但过节的时候该停业就停业，而汉族开的饭馆生意好了恨不得一年365天不休。维族里做生意的也更少，而愿意把生意不断发展壮大的更少。这就造成了一种表象，是汉族人更富裕，而维族人更贫穷。这种情形就很容易被利用挑拨。在新疆有一种很流行的说法，汉族到了新疆，占了维族人的地盘，抢了新疆的丰富资源，让维族越来越贫穷。而作为例子说明的就是西气东输工程，新疆作为天然气的产地，居然价格比终点的上海要贵很多！这种价格机制形成的原因是什么我不清楚，但明显的事实就给了有心人利用空间。&lt;br&gt;而正如排名第一的答案里所说，财富分配不公在哪儿都有，而且愈演愈烈，这放到中东部地区就只是阶级矛盾，但放到新疆就会造成非常严重的民族矛盾。一个典型的事实是，随着中国这些年严重的通货膨胀物价飞涨，牛羊肉的价格也直线飙升，现在貌似是四五十块钱一公斤，这个价格放到东部一点也不贵，但在牛羊肉的产地新疆，平均工资每月大概一千多，而且维族是不吃猪肉的，他们是把牛羊肉，特别是羊肉作为主要食物来源的，这不是要命么？现在连羊肉都吃不起吃不上了，他们能不闹事么？&lt;br&gt;新疆由于地理位置原因，交通极其不便利。虽然这些年疆内的公路网也在建设，但出疆的交通依旧不便利。举一个我自身的例子，我大学是在青岛，那时候都是坐火车回，而新疆到山东只有乌鲁木齐到济南一趟列车，而且是两天发一趟！！！要开66个小时！！！再一个例子就是淘宝上包邮的都是新疆西藏除外有木有！！！交通不便对经济发展的影响是不言而喻的。新疆盛产棉花，水果，矿产资源，但是运得出来么？算上昂贵的运费后，完全不划算了，铁路运输还是相对便宜的，公路和航空运输不提也罢。在这种情况下，新疆人民尤其是少数民族怎么能从整个中国的经济发展中收益？生活水平不提反降，放到汉族就忍了，但维族以前本来就是游牧民族，性格好斗的就多，而伊斯兰教也偏向于宣扬非我族类其心必异这种观点，再加上他们认定是“外族”造成他们的贫穷，他们能不闹事么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说民族关系，其实是一个很复杂的问题。维族里有很多汉化程度非常高的，普通话说得比很多汉族都好，我一个维族同学经常在整个年级里拿前几名，尤其是语文和英语好。我也见过非常多很淳朴善良的维族人。说到闹事，我小学的时候就时有出现，一次是库车县政府被炸了，大概半年时间家长都是让我们放学就回家，晚上不能在外面，还一次是我们那儿的一个德高望重比较亲汉族的阿訇被枪杀了，那时候也听闻新疆某些村整个村闹暴乱，武警在外面把村子封了然后。。。但那时候总体上来说民族关系还是平和的。闹事的一直有，但这几年突然多了很多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21224431/answer/17569647
</link>
<author>
费利佩
</author>
<title>
斯诺登是英雄吗？为什么？
</title>
<description>
一个人，通过自己的行为，捍卫了一个国家乃至世界人民的自由，这样我们不称之为英雄什么能称之为英雄？&lt;br&gt;有知友说要有有质的改变才能称之为英雄。可我们是否还记得这个故事：&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;blockquote&gt;当他们来抓共产党人时，我没有说话，因为我不是共产党人 。&lt;br&gt;当他们来抓犹太人时，我没有说话，因为我不是犹太人 。&lt;br&gt;当他们来抓天主教徒时，我没有说话，因为我不是天主教徒 。&lt;br&gt;后来，当他们来抓我的时候，已经没有人能站出来为我说话了。&lt;br&gt;——马丁·内莫勒牧师 &lt;/blockquote&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对私权的侵蚀从来不是一蹴而就的，是在不断细小的践踏中成就的。&lt;br&gt;正如柴静引述郝劲松的话所说：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;人们在强大的力量面前，总是选择服从，今天如果我们放弃了一块五毛钱的发票，明天我们就可能放弃我们的土地权，财产权，和生命的安全。权利如果不用来争取的话，权利就只是一张纸。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都知道美国对个人的权利的保障是最优秀的，可却很少人去关注这样法制平等自由的制度是如何确立的。并不是1787的几个人写的几页纸就成就了如今的美国，而是同过27个大大小小的修宪法案来成就的。是马丁路德金等等一代代英雄奋斗而成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果罗莎帕克斯我们认为她是英雄，那么同样斯诺登也是英雄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后顶着被骂的狗血喷头的危险把这段话贴出来：&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;blockquote&gt;“每一个生命来到世间，都注定改变世界，这是你的宿命，你别无选择。 你要么把世界变得好一点，要么把世界变得坏一点。 &lt;br&gt; 你如果走进社会，为了生存或是为了什么不要脸的理由，变成了一个恶心的成年人社会中的一员，那你就把这个世界变得恶心了一点点。 &lt;br&gt; 如果你一生耿直，刚正不阿，没做任何恶心的事情，没有做任何对别人造成伤害的事情，一辈子拼了老命勉强把老婆、孩子、老娘，把身边的这些人照顾好了，没有成名，没有发财，没有成就伟大的事业，一生正直，最后梗着脖子到了七八十岁死掉了，你这一生是不是没有改变世界？ &lt;br&gt; 你还是改变世界了，你把这个世界变得美好了一点点。因为你，这个世界又多了一个好人。 &lt;br&gt; 每一个生命来到世间，都注定改变世界。”&lt;/blockquote&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-----------------------分割线---------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看到那么多“我不关心政治”“政治有关都是肮脏的”的答案真是忍不了了。&lt;br&gt;这是彻头彻尾的犬儒主义者。&lt;br&gt;政治跟每个人都相关，这是无法选择的。这里借用刘瑜的一个比喻。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一家人吃饭，爸爸洗菜，妈妈做菜，姐姐买菜，这时候却跑出来个弟弟说：“我不关心做饭。”&lt;/blockquote&gt;同样，除非你孤独的生活在与世隔绝的深山老林，否则你吃的饭，走的路，甚至是说的话，都是政治影响的结果。你买菜的菜价与政治有关，因为政策会影响经济，你走的路与政治有关，因为是用纳税人的钱修筑的，你说的话与政治有关，因为这是你从小到大所受到的义务或者非义务的教育所塑造的。你怎么好意思说“我不关心政治”。&lt;br&gt;再驳斥一下政治都是肮脏的。&lt;br&gt;请问政治的最终目的是什么？是实现每个人的权益得到保障。为什么在中国“利益集团”“政治集团”就成了贬义词？任何人都有自己的利益集团，任何人都有自己所属的政治集团，就算你说自己不关心政治，那也是属于“‘不关心政治’政治集团”的。&lt;br&gt;政治就是通过政治集团的博弈来保障每个人的权益，因为每一个政治集团都是代表着一部分群体。保障最大多数人的利益，同时保障每个人的自由，这才是民主与法制的真正含义。因此如何让所有政治集团都能参与决策的讨论和制定执行，这才是政治的本质。如果政治都是肮脏的，那每个人都是肮脏的。&lt;br&gt;好歹读本《民主的细节》，至少不会缺失作为一个&lt;b&gt;正常的现代人的基本素养&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;最后补上鲁迅的话：&lt;b&gt;无限的远方，无数的人们，都与我有关。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;三年前我不懂，现在我懂了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;动机重要还是行动重要？&lt;br&gt;纳粹的职业操守是杀人，为什么我们斥责？&lt;br&gt;他做的事和他女友有关系？&lt;br&gt;实际行为和个人道德有关系？&lt;br&gt;英雄=道德楷模？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21255159/answer/17678890
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
微博上的 Python 女神是炒作吗？
</title>
<description>
原来懂什么技术和性别及相貌有关？&lt;br&gt;十年前就拿过某网络认证的人漂过，虽然我不是程序员，但是初中就摸过basic,大学里搞FORTRAN,,C，后来又搞C++，也不觉得有多难。&lt;br&gt;同学里多的是美貌的妹子好么？还有上过VOGUE的呢。&lt;br&gt;别说IT了，我见过的美女们还有学唇语的，玩速记的，爱好汽车改造的，玩HIFI线材的……世界真的大着呢，别以为女生就只配有点看言情小说，带银镯子去西藏行走或是品品红酒调调查香水什么的爱好。&lt;br&gt;另外反对“女神”的说法，姑娘很可爱也很爱学习，戴上个“女神”的TITLE反而把人家弄得挺尴尬的。凭什么说人家炒作啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21106039/answer/17656602
</link>
<author>
黎敏
</author>
<title>
互联网公司为什么会找那么多应届生当产品经理？
</title>
<description>
先说重点：&lt;br&gt;&lt;b&gt;弄一个好听名字，会让很多人低薪求职啊！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;尤其是&lt;b&gt;产品经理&lt;/b&gt;这个名字，这么火爆。&lt;br&gt;曾经有朋友招聘『业务』死活找不到，我建议他改名为『前沿观察』，擦！一下就很多投简历的啊！！而且里面还有有富二代低薪也干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雇佣新人理由如下：&lt;br&gt;新人很爱玩APP，且他们代表最大数量用户群。&lt;br&gt;30岁以上，比较不爱折腾手机和新APP了。&lt;br&gt;新人薪水低。且很容易定向培养。&lt;br&gt;每个公司，最大产品经理是CEO，他想好大功能，大框架，大方向。&lt;br&gt;其他人只是锦上添花协助执行。&lt;br&gt;小功能添加，支持皮肤，卖萌，支持表情符号等等，新人很容易给出很赞建议。&lt;br&gt;大的产品方向，你说了也没用，新人看不到那一层。&lt;br&gt;很多职位名是产品经理，实际就是打杂人员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新人不足：&lt;br&gt;严谨的公司，会选择工作经验丰富的人当PM.&lt;br&gt;APP说到底，也就是商业模式移动端实现而已。懂商业模式，懂人性，就能设计好的APP。&lt;br&gt;而界面，UE等等，找人协作，很容易的。&lt;br&gt;比如打车应用，新人使劲改UI，UE。&lt;br&gt;老人家会建议，不如让司机卖力推广，司机输入客户手机号码，如果该客户成功下单司机能拿到钱。&lt;br&gt;老人家会建议，既然他们不懂网络，不然我们去火车站帮他们安装？&lt;br&gt;老人家会建议，不然跟高德地图合作，不装咱们APP也能打车？&lt;br&gt;老人家会建议，要不然跟支付宝合作？&lt;br&gt;这些都是能帮助APP成长，壮大的实用方式。一般新人不会想到这些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新人真心会以为，从方角改成圆角，加多阴影和动画，用户会更喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————看到评论后补充————&lt;br&gt;真的不仅仅是架构，而是全局观、世界观区别。&lt;br&gt;我『活动日历』APP一直给很多人求点评。&lt;br&gt;一般人给UI建议，APP玩家和工程师会给UE建议，高手会给产品核心建议。&lt;br&gt;最见血建议，都来自某公司大佬。&lt;br&gt;比如陈华（唱吧），拿到我APP，2分钟内给出产品无法凝聚忠诚度的死穴问题。&lt;br&gt;而他指出的问题，我想到现在，还暂时没想到答案。&lt;br&gt;很久之前我另一个APP，季昕华（Ucloud创始人），也是瞬间给出APP核心问题。&lt;br&gt;他的评论，让我明白那个APP凝聚用户的核心点。&lt;br&gt;他们都是从人性、从商业模式给点评。&lt;br&gt;那些经验之谈，新人真的好难做到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唔，多谢前辈们。教我好多产品知识。&lt;br&gt;不然我真会按照豆瓣书单，呆呆一直啃下去。&lt;br&gt;而且也会申请助理产品经理，认为那才是做产品必经之路。&lt;br&gt;答案里面闪光荣耀属于无私帮助前辈们～&lt;br&gt;错别字都属于猪头的我↖(^ω^)↗&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————6月26日——————&lt;br&gt;好多评论，转发和私信啊。&lt;br&gt;大概因为我不属于任何互联网公司，所以直接说，都没关系。不怕老大掐我。&lt;br&gt;『活动日历』就我和工程师。我做界面交互提出功能。工程师朋友完成。&lt;br&gt;我只能设计我喜欢的APP。其他APP，掐死我，我也想不出功能点。&lt;br&gt;当不了产品经理，就算申请助理产品经理，连面试机会都没有（关于职业建议，我真帮不上，抱歉啦～）&lt;br&gt;我倾向于做原型，手机测试使用，然后跑去跟工程师说清楚原型缺失的交互细节。&lt;br&gt;往好处看就是敏捷开发么～  坏处就是，尼玛居然没文档？抽丫产品！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个答案重点在第一段啦～  各位不要掐啦～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————6月27日—————————————&lt;br&gt;看完提问补充答案，唔，不要担心啦，想做就去做PM吧。&lt;br&gt;参考我的答案。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19566962/answer/15784122&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;产品经理们都是怎样成为产品经理的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我怎么成为产品经理？&lt;b&gt;意外概率，一秒种变产品经理。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不可能有比这个更完美的案例了，&lt;b&gt;不玩APP白纸新人+大牛程序员。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;我就做了2个APP，第一个『因为我爱你』差点被工程师掐死。没用户，大部分人用了第一次后不再打开了。而且名字被无数人嘲笑。有APP市场回信我是说：“那个名字哈哈哈哈～～”&amp;gt;_&amp;lt;&lt;br&gt;第一个APP到放弃时数据（大概一个月了）：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;目前你的app有294个用户。平均使用时长，每人每天不到30秒。73.39%的用户第一次看完引导页面后，&lt;b&gt;只使用app 40秒就退出了，且没有再次使用的行为。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;我第二个APP『活动日历』&lt;b&gt;6月3日&lt;/b&gt;申请上线，&lt;b&gt;6月7日&lt;/b&gt;我很紧张的问工程师，我们现在用户是多少。分享当时邮件你吧。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;3个市场上线成功，另外4个市场仍在等审核。&lt;br&gt;目前总用户数190人&lt;br&gt;&lt;b&gt;一天内使用30秒以上,连续3天有打开，这样的用户有84人&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;当时我真的哭了。知道自己设计，对人有用，真的超级开心。&lt;br&gt;如果你喜欢，就去做吧。背景不重要的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21255159/answer/17678357
</link>
<author>
机智的锅包肉
</author>
<title>
微博上的 Python 女神是炒作吗？
</title>
<description>
知乎上牛人太多了，本来不想写这么多的。&lt;br&gt;这篇文章我本来想发到csdn上做第一篇博客，可是注册没到三天发不了。&lt;br&gt;于是就当回答这个问题把，也让大家多了解我一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先真的是非常荣幸有这么多人关注我，我这样一个平凡的人一时间也不知怎么就“火”了。&lt;br&gt;各种转发讨论我都有在看，甚至还有人来知乎上提问（是谁这么闲请上前一步）&lt;br&gt;有人惊讶美女也能学编程？&lt;br&gt;有人肯定这是炒作！是软宣啊！&lt;br&gt;还有人说长成这样还好意思叫模特？&lt;br&gt;当然大多数的人是支持我鼓励我的，诚恳的给我建议，认真的帮我解答。&lt;br&gt;对于我这样的普通女孩子来说真的是太幸运了。&lt;br&gt;对此我一直处于受宠若惊的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面说说是怎么回事吧。&lt;br&gt;其实就是有天一朋友发微信问我在干嘛呢。&lt;br&gt;当时我刚好在一边吃西瓜，一边漫不经心的摆弄python。&lt;br&gt;就随口说了几句最近美剧荒闲着没什么事，学个新东西打发时间，可总时操作不明白总卡住什么的一大堆。他就劝我别学那个学前端。我说不要，这个据说学了能翻墙和批量下美剧。我就没咋接话，其实是因为我根本不知道他噼里啪啦说的ui，html，java等等那些乱七八糟的专业词到底是什么好么。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后第二天中午他忽然问我问题整明白了没有。我说没有啊，前天发到知乎上问了，就两三个人回答，试了还是不行，等过几天再有人回答我再试试。&lt;br&gt;他就笑话似的我说，要不把你学python的是发到微博上在帮你@几个厉害人教教你。&lt;br&gt;我说不用啊，我自己研究一下就行。心里想的是就翻个墙，下个美剧至于么？慢慢研究呗。&lt;br&gt;只是过了一会就收到他回我说，已经发了。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就有了我被几经劝阻失败，还是非得要学python，而且是来真的，好好学的说法。。&lt;br&gt;发的时候他甚至还调侃我拿我开涮的，加上了瑞丽模特这样非常夸张的定语。。。&lt;br&gt;我早就不做了吖。。这样的朋友就是个大坑啊。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是就这样毫无预兆的。。莫名其妙的。。一下子就有好多人关注这个事。&lt;br&gt;然后各种转发评论私信的我手机微博都瘫痪了。。&lt;br&gt;我当时都懵了。。怎么会一下子那么多人关注啊。。。&lt;br&gt;第一个想法就是 压力好大吖！&lt;br&gt;好想拂面而去！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来看到好多人留言支持我，还很认真的教我。&lt;br&gt;也就没想那么多，就把截图发上去了&lt;br&gt;下意识的照着每个人教我的去试。&lt;br&gt;因为没有一丁点基础，所以只是大家告诉我点哪就点哪里，一遍一遍的去输入你们说的字母，点开一个又一个满是专业英语名词的网站，不停百度那些天书一样的专有名词（以后知道要用google啦）再试着跟你们解释的联系起来。&lt;br&gt;就这样我一直都盯着电脑研究，虽说最后大家众说纷纭的把我搞的有点糊涂，最后也没能把那个问题解决（后来证实需要刷机）&lt;br&gt;但真的是当我眼睛酸的淌眼泪的时候，我才反应过来已经五六个小时过去了。。&lt;br&gt;当时我突然发现这感觉真好。。真的。。很久没有这么长时间的用心思考研究问题了。&lt;br&gt;我不知道该怎么去形容，或许这就是我一直试图找回的感觉吧。。&lt;br&gt;一种振作的，充实的，心无旁骛的去思考的感觉。。&lt;br&gt;那天开始我才决定开始认真对待学习编程这件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲到这里你或许以为我接下来要喊起口号，立志成为一名专业的编程员。&lt;br&gt;可实际上我要说，其实未来会怎么样我还不敢知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其看到很多专业人士诚恳的提醒。我也在犹豫自己真的要去做这行么？我不是一直想做财经公关么？&lt;br&gt;对于一个游戏都玩不明白的电脑白痴，真的能学好编程么？那不应该是那些数学超级棒的天才在做的事么。。&lt;br&gt;可我还是有点不甘心。。对，就是不甘心。&lt;br&gt;尤其看到那些瞧不起女人学编程的说法，还有那些拿外表说事的人。。&lt;br&gt;我就更不服气。。&lt;br&gt;说实话我真不是长得特别漂亮的标准美女，算是丑的还不那么明显吧，本人没有照片好看，就是一般女孩子。&lt;br&gt;无论怎么样，我从小就非常反感以貌取人的行为。根据外表去判断一个人的能力和智商本身就是一种病态心理。&lt;br&gt;而现实中的情况是漂亮又智商高的女人往往比比皆是。&lt;br&gt;就说这两天吧，就有不少搞IT的妹子给我留言。我点进去一看真心都蛮漂亮的。&lt;br&gt;我都各种转发回复在各楼层的帮你们mark了呢！自己也忍不住粉了好几个&lt;br&gt;我想她们肯定都是从小就学习好数学特厉害才能成为专业程序员的。&lt;br&gt;这才叫有才华又美丽的呢！&lt;br&gt;我也要向她们学习才是！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;况且现在有这么多善良又萌的程序员愿意教我编程。&lt;br&gt;这种待遇多难得吖～我想换了任何人都会珍惜的！&lt;br&gt;即使达不到程序员的水平，如果以后有机会为IT业做公关营销，互动推广，甚至到IT公司产品经理，懂得技术也能够方便我更了解你们的想法，这样不是很好么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知不觉絮絮叨叨这么多废话，也不知道是否有人有耐心看完。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再一次感谢这么多优秀的人帮助我鼓励我，我会继续努力的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;坚持好好学习python&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我的智商准许，我也很想去学习JAVA和IOS的编程开发语言（据说这个很热门而且会的人不多）&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次感谢。。。也不知自己何德何能，才如此的幸运。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;看了大家的回复很感动，这么晚了还有这么多人愿意看这么长的东西吖。&lt;br&gt;除了一遍又一遍的谢谢不知道该说些什么。&lt;br&gt;其实我也就是个女神。。经病！真的&lt;br&gt;平时和好朋友在一起就总爱瞎贫。&lt;br&gt;微博上虽然从不回复私信聊天，但是一看到有趣的留言就也还是忍不住回复瞎侃两句。&lt;br&gt;甚至有的转发也没粉我，还有人说的是我怎么不好&lt;br&gt;只要实在是太有趣有萌点的，我就还是忍不住去凑个热闹。。&lt;br&gt;哎。。一点都不矜持。&lt;br&gt;注定无法走高贵冷艳的女神路线了。。&lt;br&gt;要是让哪个认识我的人看到都得笑掉大牙。&lt;br&gt;我长这么大可能都没有这么多人鼓励我夸我的呢。。。&lt;br&gt;其实我性格是很爷们的，平时也都不打扮，甚至挺邋遢的。。&lt;br&gt;这么说吧我人生其实就属于活的特别粗糙的那种。&lt;br&gt;这里真不是夸张，每个认识我的人都这么说。哎。。&lt;br&gt;我说的不打扮也不是那种明明上上下下收拾过还说自己不打扮的。&lt;br&gt;我是有时候早上脸懒得洗。。&lt;br&gt;至于衣服要熨烫这件事基本不存在我的生命中。。&lt;br&gt;哎。后来做模特也是特别的机缘巧合的。那就是另一个故事了。&lt;br&gt;主要我也不是什么知名模特所以可能要求也不是特别的高吧。&lt;br&gt;其实很多女孩子化化妆打扮一下其实都会很美的。何况上镜还是那么浓的妆。。。&lt;br&gt;哎。现在年纪越来越大了，却还像小时候似的什么都想了解了解，尝试尝试。&lt;br&gt;那时候用我妈话说就是，总看些没用的。&lt;br&gt;不知道现在是不是又不务正业了呢。。。&lt;br&gt;啊啊啊。。反复质疑自己的纠结症又要犯了。。到底能不能学明白先不去想了。。&lt;br&gt;学些东西总归不会是坏事的。&lt;br&gt;突然想到一句台词，接下来，我们期待一下？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;————————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对了，我已经想好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以后要是有人还再问我是不是炒作软宣的话，我就会承认的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后告诉他，这背后是一个神秘的组织。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个神秘的组织是python ，CSDN，知乎，雪球等等各领域品牌强强联手，共同协作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;共同致力于打造一条庞大的高端科技网络安全和信息传播的产业链！&lt;br&gt;&lt;br&gt;保护中国公民的隐私安全！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然上海的tinyfool加拿大的roy厉也是成员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们组织的黑客网络安全技术是安全保马杰和知道创宇余弦来负责的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们当然还发行纸制传媒，就是程序员杂志。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主要与国外类似进行棱镜门监听事件的势力去抗衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斯诺登就是我们的人！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近互联网上有关同一话题的大量讨论转发就是为了掩护斯诺登离港的行踪。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;同时也向我们这个组织遍布在各地的战略部署发出重要情报代码！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;宣布一个沉重的消息！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在我们不懈的努力下，组织已经成功保护了国家机密文件—－杨绛和钱钟书先生的书信！&lt;br&gt;&lt;br&gt;使得让这份绝对机密的重要文件并没有在棱镜门香港的行动中被盗！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;斯诺登是被派去取信的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是到达时却发现，书信已被国人自己拍卖，并公开了内容。。。。。。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19936094/answer/17665351
</link>
<author>
张小北
</author>
<title>
电影院看电影的优势在哪里？
</title>
<description>
影院观影的最重要优势，就是【仪式感】。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在电影院观影，是一个相对漫长的过程，而不仅仅只是看电影的那90或120分钟消费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们花钱去看电影，所谓的【视听享受】其实是影院为了和电视机争夺观众而制造出来的营销谎言。看电影，并不仅仅只有视听享受，它是你和很多陌生人一同在黑暗中分享和见证命运或奇迹的时刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内心的隐秘欲望被揭示和分享，才是我们要聚集在一起看电影的动力。原始人围聚在山洞的火堆旁，彼此分享白天狩猎的经历和心得，一万之后，我们仍然会在黑暗中聚集，共同分享精彩或离奇的经历，体验完全不同的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是电视机或电脑屏幕所无法提供的。短期内貌似也没有可以替代的其他方式。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21252258/answer/17661146
</link>
<author>
曹开诚
</author>
<title>
股市一路走低，是不是不懂股票的普通股民买进股票的好时机？
</title>
<description>
既然知道自己是白痴股民了，你就应该退出股市！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是迄今为止我得到最高票的回答，有点受宠若惊，谢谢大家！再补充点：我大学学的投资学，对商业、经济、金融、政治的了解从0到现在的6（满分10分）经历了一个过程，回顾最初的那个自己，真的很想笑那个当初的我，太幼稚了，我真心建议那些不专业的、或者投资只是为了赚钱、或者只是准备捞一票就走的、或者对新闻机构总是深信不疑的.....,远离中国股市，对这些人来说，一定一定会有比股市更好的利用金钱的地方。&lt;br&gt;从毕业以来，我也历经了几个行业，发现进入行业以前和进入行业之后对行业的了解会有质的反差。就现在的金融行业来说，大家都在谈论银行银行的，又有几个亲身经历过不良贷款处理的艰辛，银行的政府关系处理的微妙！只是靠别人处理过的二手信息你又怎么在这个人吃人的资本市场里立足！&lt;br&gt;股市很凶残，其实有更好的地方，为甚不去？&lt;br&gt;如果你找不到那个地方，握紧你的金钱！&lt;br&gt;欢迎大牛拍砖交流！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20159395/answer/17666242
</link>
<author>
Vivian小水
</author>
<title>
如何看待男友的恋爱史？
</title>
<description>
嘛, 我是这么想的...&lt;br&gt;&lt;br&gt;他以前有过很多女朋友, 这些人中, 很多人比我漂亮, 很多人比我会取悦人, 很多人比我有心机, 很多人比我懂人际关系. 很多人比我会做饭, 很多人比我脾气好, 很多人娘家背景比我有钱, 很多人比我更爱他.&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多次可能对方都打算嫁给他了, 结果没有嫁成. 很多次可能他想要娶她, 结果因为什么小问题也分了.&lt;br&gt;&lt;br&gt;要不是这些阴差阳错, 他早就结婚生子了, 哪有我的份?&lt;br&gt;&lt;br&gt;我喜欢的人, 经历种种机会和诱惑, 最终遇到我的时候, 居然男未婚女未嫁. 以后虽然也未必真的能永远在一起, 至少现在你有大大方方对他说喜欢你的资本, 有为在一起的那个未来奋斗的可能.&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以, 我会珍惜和他在一起的机会, 努力让自己变得更漂亮, 更懂人际, 更宽容, 更有智慧. 努力的时间都不够, 怎么会有时间去纠结前女友的事呢. &lt;br&gt;&lt;br&gt;我才不要, 变成他庸庸前女友军团的一员, 几个月以后连名字和脸都记不太清楚. 我要让他每天早上睁开眼睛, 都是我的大饼脸映射在他的角膜上. &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以, 为了梦想, 前进吧骚年.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21236484/answer/17664455
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
如何理解与评价动画短片《前进，达瓦里希》？
</title>
<description>
我不喜欢这东西。&lt;br&gt;-------------&lt;br&gt;先说句题外话：你们以为这是导演一个人的作品？不是，电影学院，尤其是动画学院的毕业作业，能拿出来面世的，其实都是贯彻了老师的精神意图的。&lt;br&gt;从来电影学院的学生作业都是如此，每年电影学院的毕业作业是有限的，你得先交剧本，然后得筛选，能选上的，才能拍。&lt;br&gt;我不排除这东西有这很大程度的代表老师个人兴趣爱好和口味，学生只是加以推波助澜的可能。&lt;br&gt;-----------&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面说过，电影学院的学生作业最大的问题就是选题总有那么一股“未老先衰”的东西在里面，很少看到那种有年轻人生命力的东西，永远在“怀旧”，永远在“缅怀”。被评为电影学院历来最佳学生作业的，我在学校经常学习的一个学生作业就是韩刚导演当年的一部毕业作品，一部很像成年人心态的《中彩》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，从八十年代开始，怀旧，反思，伤感的东西已经统治了电影学院的创作理念，什么是好作品？首先是思想成熟，然后是技法成熟。那什么是思想成熟？说白了就是：不像这个年纪的年轻人的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种思潮尽管有所衰减，但是依然统治着电影学院毕业创作的总体思路，我参与了很多毕业作业，大多如此，一大堆类似的题材：胡同里面那个老旧的理发老头、年轻人毕业彷徨的景象（《下坡路》）……连老师都纳闷，怎么这么多题材都一样呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这并不奇怪，中国就是一个以成年人心态度量和选拔年轻人的游戏规则，年轻人最大的优点就是“稳重老成”，艺术创作也不会例外，始终害怕自己不是“宏大叙事”，始终害怕没有所谓的“社会意义”，始终害怕“没有中心思想”，这些作品都在追求一种能跟主流叙事挂上钩，搭上车，能顺路带着走一路的那种叙事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次电影学院放映外国学生作业的时候，大家都惊叹，都目瞪口呆，都在想：这种故事也能拍？我怎么没想到？可是轮到自己创作的时候，依然如故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是说，没有那种有生命力的东西存在，但是首先自己先阉割一遍，然后学院层面再筛选一遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回这个片子，我不喜欢的就在于，别看它一直卖萌似的用小女孩的声音在画外音，骨子里，它就是一个经过不断自我阉割伪装成大人的一种表达。始终用这种对成年人话题感兴趣的模仿来讨得成年人喜欢的心态。但是，那就是模仿，一眼就能看出来。这种模仿和伪装，让我很不舒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜欢苏联？表达啊！却要伪装成痛苦，用一种被抛弃被遗弃的语气来表达，这是多么娴熟的中年怨妇的思路啊。一个小女孩热衷于讨论“伟大事业”，可能吗？这只不过是成年人把自己打扮成小姑娘说成年人的事情而已，关键是伪装的比较拙劣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不喜欢的，就是这种没有朝气，只有暮气，用怀旧/幽怨伪装起来的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;技法？这有什么技法？这不是幼儿园绘画比赛，比谁可爱就拿奖！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PLUS&lt;/b&gt;：我发现，其实说一千道一万，最后归结到一点：你认为贝利亚，捷尔仁斯基，列宁，斯大林所代表的那个时代是好的还是坏的，是美好的还是邪恶的？我认为是后者。这就是重点。如果说所有的观点都是站队，这就是标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有时候感到很悲哀，连俄国人自己都彻底否定了列宁时代，我们还那么怀念。我觉得我们和在北印度打游击的毛派游击队似的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21257134/answer/17673682
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
为何美国影视剧中车都很旧？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;在外面的世界，開舊車的成本是很高的，尤其是保險，高到嚇死人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;還有一些州，它的排放規定幾年一更新，你的老車不加裝一堆觸媒轉換器，根本上不了路。&lt;br&gt;那玩意兒多金貴（裏面多半是「白金（鉑）」成份），誰裝過，誰知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，影視世界和真實世界，要區分來看，不能把影視作品裏，當作真實。&lt;br&gt;開老車舊車古董車，跟滿街穿比基尼的美女，那些都是不現實的「影視世界」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;影視世界裏，用舊車破車，有很多好處。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，它能成為劇情元素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;「這車是爸留下來的」，像「邪惡力量（supernatural）」裏的 impala。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/8a/ae8a2b9d6581cb1a544815ee04e371f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1450&quot; data-rawheight=&quot;963&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ae/8a/ae8a2b9d6581cb1a544815ee04e371f4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;像「超感神探（mentalist）」裏的雪鐵龍 Pallas。&lt;br&gt;那是一種性格的體現，代表主角「簡」懷舊，不拘小節，生活在空中，不置家產，只為複仇……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/6b/866b83f7d2a58bbbe9d8fe7ddf740715_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;660&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1280&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/86/6b/866b83f7d2a58bbbe9d8fe7ddf740715_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;當然，還有一些邊際效益，比如飛車場面中，這些道具舊車的成本，拿來摔碰，還是比較低廉的。&lt;br&gt;又或者，不會因為劇情，跟汽車公司發生爭執……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;總是好處多多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;但在我的看法中，最重要的原因，我認為用舊車，是美國偵探警匪類，影視產品的傳統。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些在血腥案件中掙紮奮戰，為了破案，不惜以命相博的硬漢，不開舊車，實在突顯不了那種味道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是所謂的油老虎，肌肉車（muscle cars），最常見的，是福特的「老野馬」&lt;br&gt;這種「汽車角色」的基本原則是：多缸大排量，美國產，而且不能是高級轎跑，得是一般人買得起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/71/647119f902b30bf0bb2d38d0100a056b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;672&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;672&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/64/71/647119f902b30bf0bb2d38d0100a056b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;在電影的世道裏，這就是「符號（code）」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看見一男人頭戴彩巾，身穿皮衣，臂上刺青，騎著哈雷而來，此君必非善類。&lt;br&gt;同理，你看到一男人須胡不修，破爛西裝，嘴角夾煙，開著輛老野馬，那麽，他就是個偵探。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舊車爛車，其實，也就是影視工作人員，作文章用的工具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21253463/answer/17671614
</link>
<author>
MrToyy
</author>
<title>
央行向金融机构提供流动性支持意味着什么？
</title>
<description>
我认为，此时下“心软”的结论还为时过早。&lt;br&gt;央行公告原文中对提供流动性支持的对象和金额均三缄其口：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;为保持货币市场平稳运行，近日央行已向一些符合宏观审慎要求的金融机构提供了流动性支持，一些自身流动性充足的银行也开始发挥稳定器作用向市场融出资金，货币市场利率已回稳。&lt;/blockquote&gt;另外，公告开篇就强调了当下流动性并不匮乏：&lt;blockquote&gt;截至6月21日，全部金融机构备付金约为1.5万亿元。通常情况下，全部金融机构备付金保持在六、七千亿元左右即可满足正常的支付清算需求，若保持在1万亿元左右则比较充足，所以总体看，当前流动性总量并不短缺。&lt;/blockquote&gt;从目前的情况看来，我认为央行目的并不在于“心软”，而是&lt;b&gt;稳定市场的恐慌情绪&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;实际情况摆明了，流动性并不短缺。而银行间市场资金价格高企、股市暴跌、工行没钱了的流言，都是信息不对称造成的恐慌因素。因此，央行此举的目的更多在于引导市场的预期，避免恐慌情绪继续发酵而引发更多的非理性行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前银行间市场的利率虽然大幅下降，但仍然较前几月高。如果未来利率很快下降到之前的水平，我觉得这才能说明央行真的“心软”了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21251983/answer/17663442
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
老牌打星刘家良去世，他对功夫电影的贡献有多大？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人的意见是，刘家良先生是香港武侠电影、武打电影发展过程中，在老生代和中生代之间绝对不可以缺少的、对香港武侠电影、武打电影承前启后的重要桥梁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于刘家良先生，当年曾经有一段误读，就是香港武侠电影，凡是说到武指，必然会提到袁和平袁八爷。但是香港当年，一位堪称作词天才的泰斗曾经私下说过（大意，非原话）：“香港武打电影在70年代末、80年代，到90年代初，其实是一流（刘）加一猿（袁）的天下。”他所指的“一流”其实就是刘家良先生，当时因为香港电影圈内一些争议和圈内关系的缘故，这位泰斗的话并没有公开；袁和平先生得到大导演吴思远赏识的时候，刘家良先生没有在台面得到更高的评价，而私下里，很多业内的武打演员，对于刘家良先生的尊重，其实也是默默的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里并不是说袁和平先生不如刘家良先生，只是觉得刘家良先生的地位和对香港武打电影、武侠电影的贡献，不应该让人看低罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位泰斗是谁其实大家都能猜到，但名字我这里还是隐去为好。事实上我并不希望我从朋友那里得到的信息被现在别有想法的娱乐媒体所用，所以这里心照即可。没有刘家良，就没有香港武打电影对于武术的还原和艺术感的提升，他的很多思路，为后世的新武侠电影所沿袭，但因为场面和构思的缘故，却与新武侠电影格格不入，不过这并不妨碍他作为武术指导的地位。而香港武打电影能够从匠气十足的套路走向更为新颖的实战+特技，刘家良先生当属一个新境界的开创者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于刘家良先生，我只讲两个段子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个是刘家良先生在终身成就奖当中没说完的，他被石坚和关德兴两位传奇演员赏识的故事。当时石坚和关德兴在演电影的时候，虽然现在场面看起来很过时，但打斗的力道其实很大。坚叔曾经自述过自己在片场基本没有什么龙套武师挨得起他一拳，而当时的关德兴先生也是如此，到了李小龙和坚叔演对手戏的时候，这种真功夫直来直去的武打场面已经被淡化了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多龙套武师就觉得“只不过是找两餐而已何必搭上半条命”，因此在群战场面中去挨坚叔和关德兴先生拳头的那是自己倒霉。结果刘家良先生当时凭借着勇气和投入，获得了坚叔的认可，他是同期入行的人里面最早一个脱离龙套武师的演员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而后来有一名武打明星（真的是英俊而且在70年代武打电影当中非常出名），他听说这些事情以后，好奇之下想私下和刘家良先生推推手，其实他是想看看刘家良先生有多么扛打。刘家良先生做了一件事情，他单腿（单脚掌）把一辆汽车掀起来达到15度角左右（肯定超过）。之后这位武打明星就再也没提推手的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个是港星钱某。这个也是人情味很浓的，钱某私下里曾经称刘家良为师父，是因为刘家良在武打演员的方面给过他很多指点，包括和莫某合演的一部现代都市片，刘家良曾经指点过他怎样演武打戏才能演得更为风趣。但后来据说带钱某出道的大哥就很不开心（大概是因为流派不同，不能互相指点的缘故）。结果这事情不知道怎么传到刘家良先生耳朵里了，挑一个日子专门找这位大哥喝早茶，挑明了实情的经过，并且诚恳道歉，搞得这位大哥很不好意思，后来对同行说“以后见到刘师傅我想我还是‘片埋一边至得’（粤语，走到路的一边给人让路才行，意为尊敬和谦卑）。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些事情，刘家良先生其实基本都不会去提起，包括他弟弟刘家辉当年有些事情的任性。因为他一直认为香港武打电影是人越多越敢有想法才能兴旺，所以他会经常帮助末学后进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，香港武打电影不止没有了刘家班，也再难找回当年的兴旺。以至于今天看到刘家良先生过世的消息，感到无比唏嘘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人声明：以上内容禁止一切娱乐媒体进行商业演绎和转载。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21010297/answer/17662414
</link>
<author>
珵cici
</author>
<title>
学生党有必要穷游吗，还是应该先专心学习为以后打下基础？
</title>
<description>
谢邀。 &lt;br&gt;读万卷书不如行万里路不如阅人无数不如名师指路不如自己去悟不如读万卷书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是否要走万里路取决于个人条件。&lt;br&gt;1. 你是否有足够的经济能力保障。&lt;br&gt;如果家里没有经济压力，父母又全力支持的话，why not？ 穷游不穷游只是你自己的选择。&lt;br&gt;如果家里不需要你养家，但父母无力支持的话，可以自己打工攒钱，可以攒奖学金。这时候选择穷游可能属于性价比比较高。&lt;br&gt;如果家里需要你养家，那么我觉着玩可以往后放放。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 你是否有足够的时间。（心灵母鸡汤）&lt;br&gt;是的，每个学生都有假期。可是假期的用法不同。&lt;br&gt;有人用假期实习，有人用假期参加各种活动，有人用假期支教，有人用假期打工，有人用假期学更多的东西，有人用假期学英语准备出国，有人用假期旅游，有人用假期发呆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 想清楚万里路和万卷书的区别。&lt;br&gt;有些人走万里路获得的东西比万卷书多多了。风土人情，民俗地貌等等，这些需要长时间的积累。不是去到此一游就能得到的。&lt;br&gt;对我来说万卷书比万里路获得的东西多多了。万里路我一般就是看看风景好看嘿嘿拍几张茄子照片。看着什么东西好吃赶紧吃。沿途一路wiki着过去。所以大部分我的知识还是从阅读中得到的。 只是结合wiki和眼看可能比纯wiki效果更好一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 工作后的时间问题。（心灵母鸡汤）&lt;br&gt;有人在选择工作的时候就考虑到每年需要给自己预留多久假期。&lt;br&gt;有人认为，往世界地图上扔飞镖扔到哪儿去哪儿是一件非常快乐的事情。&lt;br&gt;有人工作一段时间就辞职去旅游一段。&lt;br&gt;工作之后有没有假期，依然看个人的能力和生活态度。&lt;br&gt;工作之后是否穷游，也看个人的生活态度。&lt;br&gt;--&lt;br&gt;我没能力把旅游作为自己的主业，没能力靠爱好养活自己。&lt;br&gt;所以我必须要做好自己的主业，然后用自己主业挣的钱来养活自己的爱好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大一大二好好参加acm竞赛，因为每次比赛就可以出去玩了。大三出去开过几次会，还去过欧洲，从此坚定了要去欧洲的信念。毕业之后去了英国，攒奖学金，利用假期出去玩。开学术会议的时候也可以当做出去旅行。&lt;br&gt;PS，我有父母的全力支持。家庭无经济压力，父母开明非常赞同我多走走（不过战乱疫病自然灾害地区尚不许去）。每次出了意外都会事后告知父母，以及讲明应对方式。渐渐地他们发现「她有能力处理这些突发事件并且可能比我处理的更好」，然后减少了很多不必要的担心。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21253463/answer/17661842
</link>
<author>
Eric Yan
</author>
<title>
央行向金融机构提供流动性支持意味着什么？
</title>
<description>
其实不意味着什么。央行是的职能就是宏观调控、保障金融安全与稳定并提供金融服务。央行向一些符合宏观审慎要求的金融机构提供流动性支持，为的是保持货币市场平稳运行，这只是在干它该干的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次的&lt;b&gt;流动性紧张问题并没有像大家想象的那样严重&lt;/b&gt;，工行的 IT 系统出问题那就真是宕机了，真要是银行缺钱怎么也不会轮到工行。另外，&lt;b&gt;央行的调控目标不是把银行全都干趴下，再说哪家银行倒了房价也降不下来。&lt;/b&gt;120 亿元历史正回购到期就说央行打脸，那差不多就是昨天（2013 年 6 月 25 日）沪市半个小时的成交量。大家别忘了还有 4000 亿元的央票就快要到期了，到那个时候再说打脸也不迟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看新闻不要只看标题，&lt;b&gt;央行这次并不是直接在放水，不过是给那些快死的一口水救命。&lt;/b&gt;诸位不妨来看看央行自己是怎么说的：&lt;a href=&quot;http://www.pbc.gov.cn/publish/goutongjiaoliu/524/2013/20130625182009056961206/20130625182009056961206_.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;合理调节流动性 维护货币市场稳定&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，注意这个函的最后一段（我稍微调整了一下格式）：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;商业银行要继续加强流动性和资产负债管理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一是要加强对流动性影响因素的研判，正确估计流动性形势，沉着冷静应对流动性波动，避免非理性行为，保持日常流动性合理水平。大型银行要进一步发挥好市场稳定器作用。重大突发性问题要及时报告央行。&lt;u&gt;对于贷款符合国家产业政策和宏观审慎要求、有利于支持实体经济、总量和进度比较稳健的金融机构，若资金安排出现暂时性头寸缺口，央行将提供流动性支持；对流动性管理出现问题的机构，也将视情况采取相应措施&lt;/u&gt;，维持货币市场的整体稳定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二是要统筹兼顾流动性与盈利性等经营目标，按宏观审慎要求，合理安排资产负债总量和期限结构，合理把握一般贷款、票据融资等的配置结构和投放进度，谨慎控制信贷等资产扩张偏快可能导致的流动性风险，加强同业业务期限错配风险防范。同时，要按照“用好增量、盘活存量”的要求，在保持信贷平稳适度增长的同时，调整优化信贷结构，加大对小微企业、“三农”、先进制造业、战略性新兴产业、劳动密集型产业和服务业、传统产业改造升级、消费升级以及企业“走出去”等方面的支持力度；从严控制产能严重过剩行业贷款，但不搞“一刀切”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三是要进一步规范市场交易行为，严肃交易纪律，维护良好市场秩序。上海银行间同业拆借利率（Shibor）报价行要严格按照报价准则理性报价，并切实履行报价成交义务。公开市场业务一级交易商和货币市场成员要自觉维护市场交易秩序，真实报价和交易，严禁虚假报价误导市场。对发生此类问题的机构将予以严肃处理。&lt;/blockquote&gt;央行从严管理流动性为的是纠正存款存贷款的期限错配和遏止资金空转，并不是为了把银行都给掐死。央行自始自终不放降息、降准的大招，用意已经很明显：&lt;b&gt;现在市场上的钱是够用的，只是没去该去的地方。&lt;/b&gt;现在央行定向的放水，只是为了让好孩子们的日子能稍微好过一点，让 Shibor 不要高得那么离谱，毕竟搞出个金融危机也不是央行所希望看到的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21246772/answer/17650633
</link>
<author>
巴巴罗莎
</author>
<title>
2012-13 赛季 NBA 发生的 TOP 10 大事件有哪些？
</title>
<description>
NBA是一个周期性的联盟：从每个赛季的选秀大会开始，夏季赛，季前赛，常规赛，二月份的全明星，NCAA的疯三月，四月份开始的季后赛，一直到六月决出总冠军，伴随着赛季间和长草期漫长的交易流言和各种幻想，一个周期就这么结束了。&lt;br&gt;看起来NBA每年都差不多，无非就是换个球员，换个赛况，再换个冠军——但是，如果我们认真关注比赛的话，每个赛季都有一些特别的事情发生。&lt;br&gt;以下排名分先后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10 洛杉矶湖人的好莱坞赛季&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——洛杉矶湖人组建“四巨头”&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;NBA从不缺乏故事——换句话说，正是各种八卦，流言，矛盾构成了NBA的生物圈。雷·阿伦从波士顿转头死对头的是非功过尘埃未定，凯文·加内特在赛场上对卡梅隆·安东尼说了什么垃圾话……然而，如果攀比制造剧情的功夫，有谁能比得过好莱坞呢？&lt;br&gt;伴随着德怀特·霍华德“我要留在魔术-火箭喜欢我呦-奥克兰不爱我-我在等着下家-等等……再让我想想-我去湖人啦”的一锤定音，人们以为这出漫长的肥皂剧结束了。然而这些人只能去一趟洗手间后再度回到电视前——这只是个开始。洛杉矶凑齐了拥有科比·布莱恩特，史蒂夫·纳什，保罗·加索尔，德怀特·霍华德等明星球员的超级阵容。随着赛季的进行，湖人战绩堪舆，湖人将帅失和，主帅离任，巴斯家族权利斗争，保罗·加索尔和安托万·贾米森和德·安东尼的对抗，史蒂夫·纳什救场到连史蒂夫·纳什·也救不了场……这是一幕冗长而凌乱的故事，随着科比悲情受伤，湖人净吞四蛋止步季后赛第一轮，本年度戏份终于暂告段落……&lt;br&gt;而下一幕剧情，马上就要开始了。&lt;br&gt;第10名送给少了不行，多了嫌烦的八卦故事们：似乎他们并不适合如此严肃的NBA大事件评选，然而如果没有了这些流言蜚语，NBA也就不叫NBA了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9 打造一个永远的商业联盟&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——NBA严惩球员假摔&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;NBA是一个独裁者联盟：这个联盟里有董事会，有一群董事和董事会主席，有球员工会，有工会主席，有看起来各种各样能够制约绝对权力的机构和职位，然而每个人都知道，这个联盟的Boss只有一个，就是大卫·斯特恩。玩什么，怎么玩，和谁玩，都由斯特恩决定。这个联盟的潜规则就是：如果你不想玩这个游戏，可以出局；如果你想扳倒NBA总裁……那我们不如去探讨一下世界和平。&lt;br&gt;比如他想这么玩：2011-12赛季湖人火箭和尚处于联盟托管状态的黄蜂进行三方交易，克里斯·保罗转会洛杉矶几成现实，然而这笔交易被斯特恩以“篮球方面的原因”否决——这就是权势的体现。一个赛季之后道格·里弗斯和凯文·加内特具有创造力的打包交易被严令禁止，联盟中每一支球队都需要暗自提醒自己：不要玩过线，即使这条线是大卫·斯特恩临时画的。&lt;br&gt;上面这条新闻当然没有资本进入本赛季的十大新闻事件。我们所要关注的是这个赛季的主角：圣安东尼奥马刺和迈阿密热火——用行政手段被“规矩”了的两支球队。&lt;br&gt;两支球队本赛季的第一次交锋是奇特的：在这样一场全美直播的比赛中，格雷格·波波维奇雪藏了蒂姆·邓肯，托尼·帕克，马努·吉诺比利和丹尼·格林四名主力球员。热火面对残阵异常艰险的获得了比赛的胜利，而联盟大为光火，对马刺施以25万美元巨款。这不是波波维奇第一次使用这种伎俩，这次罚款也是对这些试图牺牲联盟商业利益换取球队战绩的家伙一记重重的警告。&lt;br&gt;为了维护联盟的执法权威，NBA在今年对假摔行为进行了严厉的处罚。条例一出联盟众说纷纭，争论的重心聚集在两点：如何对假摔进行界定，以及是否会出现进攻吹罚和防守吹罚，明星球员和普通球员的双重标准情况。后来的吹罚证明联盟是玩真的，因为即使是这个时代的特权球员勒布朗·詹姆斯，也在季后赛因为假摔得到了5000美元的罚单。&lt;br&gt;如同联盟加强内线进攻，明确走步犯规细节一样，NBA用这样一种手段严厉的保证了这样一个商业组织的运行，也同时告诉联盟每一个员工：当不择手段的胜利与不择手段盈利相冲突时，谁才是那条最粗的手腕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8 越混越难，越混越少的教练们&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——乔治·卡尔获得赛季最佳教练奖后下课&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这两年每到赛季结束，我们总是不可避免的唏嘘球员的离开，缅怀一个时代的离去。然而我们没有注意到的是，联盟的教练正在以更快的速度进行迭代。贾森·基德空降篮网主教练，而乔治·卡尔带着NBA最佳教练的荣誉，短暂的，或是长期的，离开了这个联盟。 &lt;br&gt;与此同时，相比于战术素养，与球员搞好关系，与管理层搞好关系显得无比重要。在球队决策者眼里，超级球星才是为球队带来利润，为票房带来保障的钥匙。而教练……那是什么？&lt;br&gt;以62岁高龄执教NBA25年，带领丹佛掘金取得常规赛西部第三的战绩，获得最佳主帅却黯然下课——乔治·卡尔的离职不得不让人感叹时过境迁。然而他并不是唯一享受人生大起大落的主帅，小将军艾弗里·约翰逊前脚刚获得单月最佳教练，后脚就被老板炒了鱿鱼，他的孩子愤怒的替自己的老爹鸣不平：那些人只知道让教练擦屁股，却根本不给他们一丁点时间。&lt;br&gt;球迷不乐意了？炒教练。球员不乐意了？炒教练。老板不乐意了？炒教练。&lt;br&gt;教练不乐意了？炒教练。&lt;br&gt;这就是NBA的教练的尴尬处境：他们的权威正在逐渐下降，无论是球员还是球队经理，都不再需要紧密的配合主教练的决策；必须在第一时间拉出来作为垫背，平息球队矛盾或者球迷指责，负担未必属于他们的责任；来自各方的耐心越来越少，如果教练没有短时起效的十全大补丸，那就只能另请高明。&lt;br&gt;一般来说，主教练在一支球队的执教时间为4到5年，主教练执教成功与否，也大致需要这么长时间才好盖棺定论。然而，埃里克·斯波尔斯特拉不得不感叹：以他5年的热火队执教经验，居然成为联盟中执教同一支球队第三长的主教练……&lt;br&gt;可话音未落，三个已变成了两个。&lt;br&gt;幸运的是，目前执教时间超过10年的教练名单中，我们仍然能够看到以下几个名字：里克·阿德尔曼，里克·卡莱尔，道格·柯林斯，麦克·德安东尼，埃尔文·金特里，道格·里弗斯，格雷格·波波维奇——居然有7个！而那些我们引以为战术大师的教练们正在以越来越快的速度离开篮球的世界，昨天是杰里·斯隆，拉里·布朗，老尼尔森；今天也许就是格雷格·波波维奇，道格·里弗斯……&lt;br&gt;那么，明天呢？那些赖以为胜利之源，篮球最为宝贵的遗产的战术谋略，又将传承给何人呢？&lt;br&gt;也许，那已经不再重要了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7 渐行渐远的一段时光&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——格兰特·希尔和杰森·基德退役&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;每当一个赛季过去，老家伙们一个一个的发表退役声明，我们总会说“一个时代结束了”。然而，时代不会一锤定音，停下脚步做一个总结，然后开始新的旅程，时代只会在不经意间慢慢变换他的样貌。&lt;br&gt;迈克尔·乔丹的时代似乎并不是特别久远的事情，可一转眼，那些看着姚明打球的人们都已经成为了实打实的老球迷。&lt;br&gt;在朱万·霍华德确定他的去留之前，我们依然能说94一代依然有人活跃在赛场上，然而格兰特·希尔和杰森·基德已经确定离开。两个无需人们罗列伟大事迹的球员，用同样简单的方式告别了他们的球员时代。&lt;br&gt;无需感到难过，希尔和基德已经足够幸运到在球场上努力到自己觉得可以停下来的那一天——特别是对于翻开自己职业生涯崭新一页的基德，这已经是极圆满的结局了。在那些曾经为篮球努力过的人们当中，有多少人在大学结束后就不得不结束了这份挚爱；有多少人努力想留在这个联盟，却在一份新秀合同结束后就不得不远赴他乡淘金；有多少人的篮球之梦被突如其来的致命伤病悍然扼杀……&lt;br&gt;有多少人还没有等到发表退役声明的那一天，就在NBA激烈的竞争环境中慢慢消失，逐渐远离人们的视线。&lt;br&gt;那些被伤病摧毁的人中，有格兰特·希尔，可能也会有科比·布莱恩特，拉塞尔·维斯布鲁克，德里克·罗斯，凯文·乐福，布兰顿·罗伊，伤病将会对他们的职业生涯造成什么样的影响，我们不得而知——也许他们已经逃过伤病之神的追杀很久了。&lt;br&gt;当两个94届最佳新秀同时离开联盟的时候，我们问：“一个时代有没有结束？”好像没有。&lt;br&gt;当科比受伤离开球场的时候，我们问：“一个时代有没有结束？”好像没有。&lt;br&gt;当本赛季斯台普斯中心升起沙克·奥尼尔的退役球衣的时候，我们问：“一个时代有没有结束？”好像没有。&lt;br&gt;这样一个时代，就在我们紧张的询问和故作安慰的回答中，慢慢走远了，结束了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6 荣誉，胜利，总冠军&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——迈阿密热火获得2012-13赛季总冠军&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在年度十大事件中，怎么会没有总冠军的位置呢？&lt;br&gt;无需过多描述本赛季迈阿密热火的夺冠历程，也无需回忆那些足以载入史册的伟大瞬间，历史第二长的27连胜和勒布朗·詹姆斯常规赛和总决赛的两个MVP奖杯已经足够说明问题——这是一个属于迈阿密热火和勒布朗·詹姆斯的赛季。&lt;br&gt;然而总冠军每年都会出现，如同每一年的年终岁尾，一家人总会围到一起吃顿团圆饺子。那一天有何不同？热火和詹姆斯的伟大又和其他人的伟大有何不同呢？&lt;br&gt;这个赛季，科比得到了他职业生涯的第30000分；&lt;br&gt;这个赛季，斯蒂芬·库里打破了雷·阿伦的单赛季三分球纪录；&lt;br&gt;这个赛季，圣安东尼奥马刺连续14个赛季取得50胜以上的战绩；&lt;br&gt;这个赛季，卡梅隆·安东尼获得了他的第一个得分王；&lt;br&gt;这个赛季，丹尼·格林刷新了雷·阿伦总决赛三分球纪录；&lt;br&gt;等等等等。&lt;br&gt;因为这些伟大，这个联盟的每一年都是新的。因为这些伟大，每一年唯一的一个总冠军才会变得有珍贵。&lt;br&gt;这是所有人的赛季——它不止属于一个人，不止属于一支球队，总冠军里的奖杯盛满了每支球队每个人的汗水和眼泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5 蹩脚的“篮球外交”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——丹尼斯·罗德曼率队出访朝鲜&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;朝鲜成功进行了地下核试验！整个世界安静了。&lt;br&gt;丹尼斯·罗德曼将率队访问朝鲜！整个世界沸腾了。&lt;br&gt;人们想到了1979年，当时的NBA亚军华盛顿子弹举队访问中国，成为中美两国体育外交史的一部分。美国人看到了满街的自行车，中国人看到了高到超越想象力的大个子。&lt;br&gt;人们想到了热爱篮球的奥巴马擅长的，将政治引入体育的小手段：习近平曾到现场看过洛杉矶湖人的比赛，他本人也曾和英国首相卡梅伦一同吃着热狗看NCAA。体育似乎天生就有同政治联姻的属性，而作为美国的国家运动，篮球自然义不容辞。&lt;br&gt;这会是朝美双方关系转暖的信号吗？这次出访会像中美的“兵乓外交”一样使两国关系正常化吗？这次访问是哪一方率先伸出了橄榄枝？人们浮想联翩——而接下来发生的事情让人们大失所望。&lt;br&gt;白宫发言人发表声明：这事不是我们让干的！&lt;br&gt;大卫·斯特恩发表声明：这事不是我们让干的！&lt;br&gt;人们回头看这次罗德曼带来的访朝名单：丹尼斯·罗德曼和……哈林篮球队。&lt;br&gt;这是一个历史悠久的……表演团体，奥巴马会让他们代表美国人牵线搭桥吗？人们仿佛明白了什么。批评声音纷至沓来，社会各界纷纷谴责罗德曼对这个漠视人权的国家的谄媚。&lt;br&gt;的确，罗德曼的“好哥们”金正恩同志看起来只是进行了一次“郎有情，妾无意”的单方面示好，又或者是这个身居高位的篮球迷只想随便看场篮球赛而已——不过无论如何，这是一次颇为有趣的尝试，因为即使是大义凛然的美国安全部门，也不得不在罗德曼回来时好奇的询问他们：朝鲜人究竟想要干什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4 一支球队对一座城市的意义&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——国王队确定留在萨克拉门托&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;人们都知道，一支球队对一座城市的重要性不言而喻。然而到底有多重要，身在远方的我们并没有一个准确的概念——不过，下面的事情可能会给我们些答案。&lt;br&gt;本赛季开始，新泽西篮网正式搬迁到哈德逊河对面，球队更名为布鲁克林篮网。普罗霍罗夫终于成了美国最大城市的篮球队老板，可新泽西的那群老球迷只能开车去另外一个城市看球了。&lt;br&gt;如同英国人当初讨厌阿布拉莫维奇一样，美国人并不欢迎俄国佬掌握他们的球队。然而，新泽西篮网前老板布鲁斯·拉特纳耗资40亿美元的“大西洋院”计划陷入资金泥沼和无止境的诉讼当中，很多人热爱这支球队但面对如此庞大的天文数字，只能望洋兴叹。&lt;br&gt;危急存亡之秋，俄罗斯大佬出手接盘了。&lt;br&gt;其实布鲁克林篮网登上NBA的舞台只是这一系列事件的尾声，而今年，我们得以亲眼目睹NBA史上最壮烈的球队争夺战。&lt;br&gt;一切始于2013年初，萨克拉门托国王队的持有者马鲁夫家族称自己将和以克里斯·汉森为首的西雅图财团达成协议，完成对国王队的收购。一石激起千层浪，人们知道的是西雅图一直在和马鲁夫家族谈判，人们不知道的是，这次的收购几乎已经板上钉钉了。&lt;br&gt;马鲁夫兄弟其人颇为小气，家族掌握着庞大的博彩公司，在2008年金融危机时，却以资金紧张为由停止位球队比赛提供包机费用。而在这次收购中，两人铁了心思要将球队送走，拒绝来自萨克拉门托本地的交易申请。随着谈判的深入，西雅图财团提出了5.25亿美元的报价和新球馆的建造计划，双方协议通过，球队搬迁委员会投票同意，此项计划也得到了大卫·斯特恩的首肯。球队花落西雅图，只等联盟理事会点头通过了。&lt;br&gt;这个时候萨克拉门托市长，前NBA名宿凯文·约翰逊爆发了：“西雅图别高兴的太早！一切都还没结束呢！”&lt;br&gt;凯文·约翰逊立即启动留住国王的“四步走”计划，组建了声势浩大的萨克拉门托财团。以维韦克·拉纳迪夫为首的萨克拉门托一方拿出了足以匹配西雅图方面的报价，西雅图一方则再次加价，将收购报价一次性提高1亿美元。两座城市为了拥有一支球队彼此较量着肌肉。&lt;br&gt;最后随着联盟理事会投票否决来自西雅图财团的交易申请，国王队最终得以留在萨克拉门托。这场角斗结束后凯文·约翰逊和萨克拉门托人毫无顾忌的表达着他们的喜悦，克里斯·汉森发表的声明则令人动容。&lt;br&gt;“属于我们的那天来临那时候，今天的这些困难都将显得异常甜蜜。我爱你，西雅图！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 湖人老板杰里·巴斯逝世&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;惟愿逝者安息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 一个时代真的要结束了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——大卫·斯特恩宣布2014年初卸任NBA总裁&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012-13年赛季拉开帷幕前，NBA最具权势的人，大卫·斯特恩宣布，自己将于2014年2月卸任NBA总裁，继任者将是联盟副总裁亚当·席尔瓦。&lt;br&gt;NBA的历史即将翻开新的一页。&lt;br&gt;1978年进入NBA组建法律部，1980年升任联盟副总裁，1984年成为联盟新一任总裁。大卫·斯特恩仅仅用了6年时间，就从普通职员成为这个联盟的最高权力者。拉里·奥布莱恩没有看错人，NBA在他的手上，由一个边缘的体育联盟变成了最具国际影响力的运动组织。&lt;br&gt;斯特恩解决了泛滥的药物问题，确立了工资帽制度，把这个篮球品牌卖到了全世界，招揽到全世界的体育天才。在斯特恩治下，不仅Nike这样的周边产业公司高速发展，每一支球队的价值也比他上任时提升了十多倍。&lt;br&gt;他进入NBA同年，迈克尔·乔丹以第3位被芝加哥公牛队选中，并在NBA这台机器的包装下成为整个世界的文化符号。科比·布莱恩特，勒布朗·詹姆斯在世界范围的成功无不受益于这个庞大的造星工厂。如果没有大卫·斯特恩，NBA将会变成怎样，篮球又将会变成怎样。&lt;br&gt;我无法想象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1 同一个世界，允许拥有不同的梦想&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——杰森·科林斯出柜&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;杰森·柯林斯出柜了，北美现役职业球员第一人。&lt;br&gt;意料之中，社会各界给予了包容和赞扬，连奥巴马也成为向他送出鼓励的人群中的一员。有趣的是，向来古板的大卫·斯特恩也发出声明表示支持。要知道，政治家说出些“正确”的话不难，但要一个商业机构说出有可能得罪人的话，就需要点勇气了。要知道，NBA的观众里基督徒可不在少数。&lt;br&gt;想想，同样的事情发生在6年前，结果会怎样？&lt;br&gt;2007年，约翰·阿马奇在退役后出柜，声明立刻招致了蒂姆·哈达威的斥责。&lt;br&gt;再往前一点呢？1991年，魔术师约翰逊受到艾滋病威胁，马龙等球员声明拒绝与其同场竞技。&lt;br&gt;NBA是一个保守的联盟，大卫·斯特恩不喜欢球员穿彩色的球鞋，也不喜欢球员穿松松垮垮的球衣秋裤，高尚的NBA抵制着一切“腐朽”的文化潮流。而现在，至少在这件事上，NBA似乎与时俱进了。&lt;br&gt;种种蛛丝马迹向人们展示着这个联盟的改变：自称是一个老派的网络菜鸟的科比启用了社交网络。受伤后，他启用了Twitter进行伤病更新，和网友互动。大卫·斯特恩一向不喜欢网上的这些玩意，他曾经公开禁止运动员在比赛期间发推特的行为。然而关于这件事，斯特恩并未指手画脚，出言干涉。猛龙推出了迷彩球衣，金州勇士也穿上短袖运动衫打了几场球，这件事同样像没发生过一样。&lt;br&gt;NBA越来越全球化，也越来越能包容不同的文化元素。如果有一天，这个联盟发生了更加与众不同的事情，请不要大惊小怪。&lt;br&gt;这是体育的进步，也是社会的进步。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20777768/answer/16147076
</link>
<author>
苗力
</author>
<title>
老年人千万件往事涌上心头的感觉是什么样的？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;今年春节，我就有千万事涌上心头的感觉。&lt;br&gt;今年春节，是我选择过一个清净的春节。孩子远在万里之外，我与先生也没有走亲访友。&lt;br&gt;于是，我们有大把时间聊天，说过去的事，一会儿笑得喘不过气来，一会儿哭得说不出话来。&lt;br&gt;我们从有记忆时说起，一直说到现在。我们，太阳升起也不起床，躺在屋内阳光下聊。春节期间的城市，突然少了很多人，马路上清净了很多，我们散步聊天。&lt;br&gt;千万事涌心头的感觉----说不完的话，时间不够用了，我真的老了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20980739/answer/17369810
</link>
<author>
嘉措炜
</author>
<title>
为什么游牧民族（比如蒙古人）只吃肉不吃菜却鲜有脂肪肝高血压之类的疾病，是因为经常运动吗？
</title>
<description>
做为一个从小就吃牛羊肉，喝奶茶的藏族我可以很负责任的告诉你，三高在游牧民族中很常见，而且是致死的主要原因。当然还有心脏病，这个主要是饮酒过量造成的。别猜测，或者别只看书好吗？我身边的好多老人都是三高。至于什么喝茶可以让我们不会得三高的理论你可以完全当笑话听。在我们那里，只要是经济条件好一点的人家都不在喝茶砖了，就是你们说的那个什么游牧民族最爱喝的茶，我们改喝便宜一点的普洱。因为我们发现卖给我们的茶砖质量太差，很不卫生。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
