<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25101799/answer/30480274
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
「勿忘国耻」真的那么政治正确吗？
</title>
<description>
“勿忘国耻”的意思并不是特别明确——怎么算国耻？恐怕大家各自有各自的理解。我自己的理解比较积极，就是：民众应该牢记本国/本民族的历史教训。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“国耻”很显然是一枚宏大叙事语境下的产物，所谓 “国耻” ，很显然是 “国家受到的耻辱” —— &lt;br&gt;领导同志热衷把“国耻”定义成被外族侵略，并时刻在我们耳边提醒，好像整个国际社会像个丛林动物园（是的我是在嘲讽《那年那兔》），这当然也不能算错，但我觉得“国耻”不仅限于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大跃进也是国耻，文化革命也是国耻，大饥荒三反五反引蛇出洞也是国耻。国耻当然不仅包括外族侵略，也包括自己干过的那些傻事儿。以史为镜可以鉴古今，科研工作者勿忘国耻，努力研发大飞机，这当然非常值得尊敬，工人师傅勿忘国耻，现在不太敢相信领导，也不再对组织抱有幻想，苦练内功致富光荣，这也非常不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也因着勿忘国耻而进行着努力。对于我而言，勿忘国耻的意思就是随时提醒自己，尽好自己的一点儿力，别让自己迎来第二次文化革命。比如说对于这个防火墙，我觉得就有重演国耻的劲头，所以我就得时刻提醒自己，能批评几句就批评几句——当然我这点力气也算是螳臂当车，在滚滚铁骑面前不堪一击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，我觉得 “勿忘国耻” 是有积极意义的，从民族角度上来说，牢记历史可以一定程度上避免整个国家重复犯错误（被侵略当然也是犯错误的结果之一），从我个人而言，这可以激励我，让我尽早实现心中的移民梦想。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22032651/answer/30474626
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎么成为一个优秀的程序员，而不是一个优秀的码农？
</title>
<description>
&lt;p&gt;优秀的程序员会告诉你打根基的重要性，会劝你在厚积薄发前要隐忍。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优秀的码农会告诉你学啥底层、啥啥啥一拖就好了，学了python还要啥自行车啊，数据结构排序函数二分搜索这不都内置了吗？工作中永远用不到，学算法有啥用啊？成为高手有很多种方法汇编是个屁啊？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;+++基础的分割线+++&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;列举几个我认为比较重要的根基并附入门书&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编程语言，《程序设计语言-实践之路》《concepts of programming languages》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计算机通用知识，《csapp》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;算法、数据结构，《算法导论》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程序设计、结构，没有书推荐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;软件工程，这个词大家理解不同，我以为，《人月》《代码大全》《the pragmatic programmer》《sicp》、讲测试讲重构的都是软件工程，其实上面设计模式也是软件工程，哈哈&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些书，初时读来感觉全无作用，而且要读多次才能体会其中意味，所以叫它根基也是十分合适，你根基越深才能爬得越高嘛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;+++方向的分割线+++&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;啥是优秀程序员？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者和很多网民说熊猫烧香作者是高手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司里你出什么bug他都能告诉你原因用什么软件有问题他都能回答你的你就觉得是高手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说徒手做产品的全栈才是高手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各语言的作者都是高手&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有不写代码，扔出一个restful论文的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人说高德纳是神，他如果是神，那他那些代码一定是在考验我们，嗯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;。。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上面这些的确都算是高手，我琢磨着前两年被开掉的moto公司员工里肯定也有做功能机的高手和写廉价板驱动的高手&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你想自己选自己的方向还是被人忽悠方向？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的想法是自己都尝试玩玩，然后做自己喜欢的方向。当然，程序员的生态金字塔是上面做工具、基础设施给下面人用来给普通人编程序，所以你选方向可以参考一下这个金字塔模型&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;+++爬坑的分割线+++&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;方向定下，然后就是做事了，一大误区就是 【追求最好的东西】，于是非得弄清楚：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;php是最好的语言吗？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;OpenGL比directx差吗？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;程序员要先学数学吗？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最好的c语言书是谭浩强写的吗？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;放屁要先脱裤子吗？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;linux发行版那么多该选哪个？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;某大牛说IDE不如编辑器&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;听说黑客都是用记事本写程序的&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;C#是升调记号应该读csharp而java不应念 [加wa（轻声）]&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;。。。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果你是一个*nix世界的玩家的话，你应该知道有一个jargon来上面的毛病，叫yak-shaving，我以前提过几次yak-shaving，但是很多人看不懂，它的字面意思是Any seemingly pointless activity which is actually necessary to solve a problem which solves a problem which, several levels of recursion later, solves the real problem you're working on.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一般都引申其意使用它，我这里举例一下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你本来要打开软件写一个helloworld，软件提示你升级，你点了升级，提示你xx库不够新，然后你更新xx库，提示你要升级yy驱动，然后你升级yy驱动，系统告诉你要编译这个驱动，你必须下载s.f版本的编译器和库，你更新编译器，系统说s.f版本编译器必须在e.n系统上运行，然后你就升级系统了，几个小时过去，你发现系统升级导致了几个软件损坏，然后你更新那些软件，去找解决问题的方法，不知不觉到了半夜，你累成了狗，却发现问题还有一大堆，而helloworld也没写成。。。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些问题我都遇到过，我的建议是挑一本大牛说的书就是了，看会了其他也会了。当然，如果你不幸不认识大牛（都上知乎了只要会搜索这种事情不可能发生），或者单纯好奇——就像我当年那样的话，那就每种都试试，不过有的答案你自己知道就好，像是编辑器emacs比vim更好，写程序ide比编辑器更好这种话，你是不应该乱说出来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对了，像是不同范式的编程语言、不同的开发环境是应该尝试体验一下的，不过这种建议书上都写了，我这里说显得有些废话了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以说，不能被无关的东西弄偏了目标，要专注，坚持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;等你学深了一门语言，就算是学另一们其他范式的语言也不会太难，你学会了opengl，dx也就看看就能写了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你看看武侠小说里，段誉就是一个傻逼，仗着有时发出有时发不出的脉冲波和绕圈圈就能快跑直线的bug技就加上一门佛学能独步武林最终迎娶了白富美，出任了CEO，走向了人生巅峰，乔峰永远是一招降龙十八掌，更夸张。而慕容复文武双才，基本精通天下武学，每天读书4时辰练功4时辰，论用功谁能和他比啊。。。可到了30多岁还是一事无成，pk连段誉这种新手都搞不过，最后被人抢了老婆，就是因为方向不对，而且太不专注了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以求多不如求专，深度到了，再花20%的时间去扩展一下广度即可。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;+++重要的分割线+++&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以上东西你都做好了，要花个2年时间的样子，对于学生来说，如果你有一个好的学校背景，人生可以就此扬帆起步了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这不是终点，俗话说人靠衣装，美靠包装。包装是门学问，这里的包装不是让你西装领带亮皮鞋黑丝套裙白衬衫整一个营销狗hr的造型，是说专业技能上的包装。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为什么这是最重要的部分呢？因为别人一般不和你说这么多，尤其是懂得包装的人，更不会传你这些不传之秘啦。。。。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;包装自己的第一步是提高实力&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有实力的包装那是空中楼阁，只能靠每天日常搞外包的忽悠架构大数据云计算过活，明眼人也能看出来，所以纯属作秀，没有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在某个领域（编译器、虚拟机、开发架构、前端。。。）成为专家（专家的定义嘛，，我的理解是能在简历里写精通）后，包装的实力就算具备了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;包装的第二步是定位&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提到美国会有一大堆人跳出来说是人类的希望民主的大救星，提到google就是最纯的技术公司不作恶、软件业的翘楚开发界的标杆、心美人美白莲花。。。哪怕你列举google卖假药、恶意打压yelp、挟持web标准等等等等这些事，他们也会说百度更差（咦这不5角钱常用的语句吗怎么被民主进步人士盗取了？。。。），可我根本没提到百度好吗。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这全是包装造成的，所以包装的巨大威力，以此可窥之。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;google是搜索引擎，百度难道也说自己是搜索引擎？不，百度说自己是最懂中文的搜索引擎。。。哈哈哈，你别笑，这的确很管用，就像google说自己不作恶是好女孩一样。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;程序员的包装定位，无非稀缺和独特这两点。物以稀为贵，稀缺就是要做到不可替代，这很好理解，比如你知道世界第一高峰是珠穆朗玛峰，如果没看过禅师精选集你很难知道第二高峰是乔戈里峰，但文青特别偏好乞力马扎罗山，不爬不跟你结婚，为啥？独特性嘛。。。我不跟你比高，我和你比文化底蕴，于是就赢了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;由于你有实力，所以你应该尽量把自己的实力包装成稀缺属性，你是专家嘛。。然后你实力多，应该把独特的实力包装出来，避免和他人共同曝光，以免被人压在身下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说一个我朋友包装自己的故事，他进公司接手了一个项目，已经是被隔壁组开发了3，4个月的一个软件，其实这软件2个月也能做好的，但是隔壁人忙而且也不上心，不熟悉这个技术，加上又不是自己的老板，所以做事拖沓了那么久才做好。他接手后一刻没闲，晚上带回家也做，做到半夜，10天做成，然后整个公司的人都知道他的名字了，他也就立稳脚跟了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个包装的主题是，技术实力强，开发速度快。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;包装的第三步是推广&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推广就是让人知道你做得好，强化你的个人品牌，可以用博客、知乎、mailing-list、github等，通过写文章、参加线下聚会演讲、回答问题、帮助他人等方法。这个用好了是门学问，用不好就是装逼，不展开了。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记住不要匿名，匿名你基本啥也得不到&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人明明技术实力强，但是由于没有包装好，或被埋没了才能，或被贴上了各种不应该有的标签，或被人偏见看待。比如 &lt;a data-hash=&quot;78e3b98074a915b222ae1be4ab038a6e&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/78e3b98074a915b222ae1be4ab038a6e&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$78e3b98074a915b222ae1be4ab038a6e&quot;&gt;赵劼&lt;/a&gt; 的c#和 &lt;a data-hash=&quot;0970f947b898ecc0ec035f9126dd4e08&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/0970f947b898ecc0ec035f9126dd4e08&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$0970f947b898ecc0ec035f9126dd4e08&quot;&gt;vczh&lt;/a&gt; 的微软标签&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人明明实力一般，但是善于鼓动小白，包装得好，所以有一批忠实粉丝，这种人我都不太敢说名字了，呵呵。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以优秀的程序员应该善用包装啊&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;+++结尾的分割线+++&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上面说了那么多，但是坚持做来需要不少推动力，有人能考上清华，但是也能在大学堕落，有人能取得成绩，但是也会固步自封。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要想优秀，得有巨大的推动力，你为啥想成为优秀的程序员？你的推动力是什么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;好比，我们说，嫖娼是有巨大道德压力、金钱压力和风险的事情，为啥知乎上那么多嫖客乐此不疲并努力给自己洗脑合理化这件事呢？因为在他们的眼中嫖娼是最有趣的事情、是不吃饭不睡觉也不能不做的事情、是不做就活着没劲的事，有了这种死也要死在床上的精神，还怕什么呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;这就是推动力&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24949848/answer/29633522
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
邓小平会见撒切尔夫人的时候为什么脚边有个痰盂？
</title>
<description>
节选自原文&lt;a href=&quot;http://botong.baijia.baidu.com/article/26935&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;邓小平的“直男癌”--百度百家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;最后，是邓先生最令人无法接受的社交习俗——吐痰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《晚清外交的一面旗帜：李鸿章与淮军》一书记录了一个的尴尬场面：在美国华盛顿国立图书馆，李鸿章颇受委屈。起初是不让他在图书馆内抽烟，这让李鸿章颇感不快。要知道，在国内他当着慈禧太后的面都敢抽烟。憋了一肚子气出门后，他“啪”地一口痰吐在图书馆大门前。于是，两个值班的工作人员立即将他拦住，责令他去擦。李鸿章哪会干这种事？他示意随从的人去帮他擦，但值班的工作人员不同意。结果，以罚款了结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而时隔多年后，同样是飞痰，邓先生不仅不会被罚款，还被当成一种卓越的气质与“手腕”而得到中国网民的追捧——&lt;br&gt;&lt;br&gt;“香港问题是一个例子，显示了他的非凡才智和老辣阅历。在英国人面前，邓小平有些龙头老大的派头，别的人是学不来的。他把腿翘的高高的，白袜子很醒目。当着客人面他要吸烟，随从划着了长长的火柴点火，他却不慌不忙，说几句听起来不沾边的话，眼看火柴要熄灭了，他把烟吸着了。整个谈话气氛都被他控制着，轻松到了让英国人哭笑不得的地步，不着边际，但旋外之音又很清晰有力，谈笑间施放了核威力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“据说有一回英国首相撒切尔夫人来我大天朝玩耍，开了一个失眠的会议。会议上讨论了几个基本问题，然后讨论了些原则问题。说到这里，小平同志兴奋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;啪！&lt;br&gt;&lt;br&gt;一口黏痰进了痰盂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘主权问题不是一个可以讨论的问题。’&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就没然后了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;算了，有然后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后撒切尔夫人遭受完现场观看吐痰酷刑和主权问题不能谈判双重打击后，在人民大会堂台阶上失魂落魄，不慎跌倒。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上皆摘自网帖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一篇1993年的文章中，白鲁恂这样形容他见到的邓小平：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“在厚厚的沙发上落座之后，他穿着凉鞋的脚勉强着地，每次他俯身用痰盂的时候，两脚真的是悬空的。他的四川口音很重，说话含混像是在漱口。基本看不出他思想的活跃、睿智或幽默，也看不出他有连贯的、系统的思考。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中美建交前从1974到1975年的其中五次中美会谈中，按照美方相当仔细的会议记录，每次均出席的邓小平总共朝着痰盂吐痰16次，在1975年12月会见福特总统和国务卿基辛格一次吐痰最多，总共6次。该五次中美会谈中有关邓吐痰的描述共有以下八种措词：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、邓往痰盂里吐痰（Teng spits into his spittoon.）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、邓再次往盂里吐痰（Teng again spits into his spittoon.）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、邓再次俯身往痰盂里吐痰（Teng leans down again and spits into the spittoon.）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、邓俯身大声往痰盂里吐痰（Teng bends over and spits loudly into his spittoon.）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、邓大声往他椅子旁边的痰盂里吐痰（Teng spits loudly into his spittoon beside his chair.）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、副总理俯身往他椅子旁边的痰盂里吐痰（The Vice Premier leans down beside his chair and spits into his spittoon.）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、邓俯身往桌子下面的痰盂里吐痰（Teng bends over next to his seat and spits into a spittoon under the table.）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;8、邓俯身到桌子下面，往他椅子旁边的痰盂里吐痰（Teng leans down beneath the table and spits into the spittoon beside his chair.）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邓小平不仅常常吐痰，更多次在对方发言中途吐痰，要对方等他吐完为止。基辛格其后在其回忆录《白宫岁月》（White House Years）里，就形容邓小平是个“nasty little man”（肮脏小矮人）。最近基辛格也再提到对邓吐痰不敢恭维，“邓放个痰盂在前面，并不时向着痰盂吐痰，所以他没有周恩来的优雅……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;吐痰多了，技术也就好了。一名曾于1988年陪同时任菲律宾副总统的劳雷尔到北京会见邓小平的菲律宾官员也对邓的吐痰技术印象深刻：“他烟抽个不停，一支抽完就用余烬来点另一支。他也向着痰盂吐痰，奇准无比。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;不用多说，这种行为在顶级社交场合中，是“惊诧友邦”无法接受和想象的——&lt;br&gt;&lt;br&gt;撒切尔夫人就在回忆录里提过：对中国的邓小平缺乏好感，觉得这个中国老人毫无教养，在会谈中，邓小平不断向其喷二手烟，而且向痰盂里时时吐痰。她认为邓小平缺乏对女性的起码礼貌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国资深传媒人安妮．罗宾森（Anne Robinson）女士很同情撒切尔夫人的遭遇，她在自传里说“那个时为中央军委会主席，却实为最高领导的邓小平坚持要在自己和撒切尔夫人中间放个痰盂。到底他是否知道，或者是否真的不知道他的欧洲客人会对这非常恶心？知道也好，不知道也好，反正据报导他吐了很多次痰就是。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;1975年，即将出任美国国务卿的Cyrus Vance会见邓小平时，更深为吐痰所困。据Roger E. Axtell在其畅销书《世界身体语言之礼与非礼》（The Do’s and Taboos of Body Language Around the World）的叙述，“每当邓清喉咙，俯身吐痰之际，万斯都不动声色。但观察家的确注意到，每次邓吐痰时，万斯都本能地把腿移离痰盂六吋，并在邓完事之后，把腿移回原位。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国的大使馆人员曾私下展开“热烈的争论”：邓小平不停的吐痰，究竟是不是一种心理战？出于同种逻辑，部分中国网民又以“痰盂外交”为题，写出了一篇又一篇引人入胜的文章。什么《撒切尔夫人自曝摔跤真相：被邓小平吐痰气势吓到》之类的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们赢了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25264431/answer/30442590
</link>
<author>
夜息
</author>
<title>
对于毕业出来接触社会的大学生，您有什么指点和提议？
</title>
<description>
身为一个毕业后没向家里要一分钱，自己出了3格装备（房车老婆）的屌丝观点&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.千万别太在乎工资，在天朝，1000和2000的工资没什么区别，为了一点点小钱换行业，和人斗是没意义的。就像为了多补两刀送了一个人头&lt;br&gt;2.时刻保持危机感，觉得公司分分钟就会倒闭，自己马上就会失业，应该怎么办。就像随时4人抱团抓你，自己怎么保命&lt;br&gt;3.远离公司负面，每个公司都有问题，但是也有他好的一面，公司不是你的，它的负面你听过就算了，千万别放在心上，多关心关心自己在这个公司有没有提高。就像队友坑了千万别喷，越喷你自己打的越差&lt;br&gt;4.做事要有责任感，接手的工作，千万别和领导说，觉得难和累，大多数只是你没找到合适的方法，或是懒得学。公司不是学校，没人有义务教你这个那个。及时报点，逆风要听指挥，别总是抱怨队友太差/网络太差/运气不好&lt;br&gt;5.年轻人透支一些健康是没问题的，切忌不要年纪轻轻就开始过老年人的生活。什么早睡，养生，休闲，坚决不加班。除非你是富二代。遇到高手要敢于操作，富贵险中求，畏手畏脚只会被滚雪球。&lt;br&gt;6.少和同龄人混，除了吹牛吃饭泡吧唱K旅行他们什么都不会。少和电脑对战。打得越多，水平越菜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;。。。&lt;br&gt;还有3格装备是孩子，财务自由，环游世界。。。碾碎他们！&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;突然收到这么多赞有点慌。关于评论发现不少同学对于同龄人和健康的问题有点意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于同龄人的问题，我说的是少接触，不是不接触，我周围也有很多优秀的同龄人我也经常和他们捡肥皂。但是真是凤毛麟角，对不起，我拉底的知乎的平均水平。。第一次打末日机器人被电脑虐了3盘我会乱说？&lt;br&gt;&lt;br&gt;健康的问题我自己也没处理好，主要是自己太懒。但是作为一个repick出门面对random出门的天生贫血啊
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25258679/answer/30474481
</link>
<author>
Sven
</author>
<title>
如何看待「钱不是省出来的」这句话？
</title>
<description>
谢邀。有几个高票答案是有很明显的常识错误的。这个我放在后面说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先答题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“钱不是省出来的。”一般来说可以用一个经济学的概念来解释：机会成本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说就是为了获得一样东西，你就必须放弃另外一些东西。比方说你想省钱，那你很有可能就要放弃诸如时间，效率之类的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子，高考之前你觉得自己复习效率很低，那你可能就会花钱请个老师补课。假设你花钱请的老师很好，帮助你考了高分，进了一个好学校。你最后出的学费比三本要低出很多，那你事实上就是“省了钱”的。在这个案例里面你用“钱”买来了高效率，高效率最后帮你省了学费。所以，“钱不是省出来的。”花对钱最后才能帮你挣更多的钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，作为一个普通人你要是要买房的话，你就必须设定固定的计划储蓄，毕竟现在的房价首付还不是一般人能付得起的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人在高票答案里面提到了负债率，比如现在最高票的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;实际上，越有钱的人（单位），负债就越多。就我所知的，房地产企业，基本负债都达到80%甚至更高。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这就是一个很典型的常识性错误。所有实际应用的企业负债率模型都是“动态”的，也就是说你必须要考虑的前提是“现金流”。资产负债率高的企业，一旦遇上经济不景气，现金流断裂，往往就只能宣布破产了。借了的钱毕竟都是要还的。所以通常在计算的时候都会用到现金流动负债比率。一般健康的负债率都在40%-60%之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时负债率和有钱的程度也是没有直接联系的。比方说李嘉诚的和记黄埔，负债率时常在15%左右徘徊。最高的时候也只在30%左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为个人理财，是绝对不推荐刚刚工作的年轻人选择高负债率的消费方式的，一方面是因为刚工作的人偿债能力不强，承受风险的能力不强，另一方面也是因为高负债会带来非常大的生活和心里压力。当然这也有社会的客观因素的制约，毕竟我们国家的劳动和医疗保障体系还并不成熟。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24414706/answer/29144170
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
女生在大学真的需要男朋友吗？
</title>
<description>
可以不要男朋友，但是不可以没有少年情人。&lt;br&gt;麦当娜说过，年轻男孩什么都没有，但是他们能在床上干一天。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------&lt;br&gt;更新ps：&lt;br&gt;说实话我也没想到这个答案会排第一。&lt;br&gt;我的答案离题有点远，不好理解，也很夸张，但是具体内容经历过的人大概都懂。。。&lt;br&gt;只能意会，解释详细真就没劲了。&lt;br&gt;第一回收到如此不“正确”的答案下这么多赞和评论内心惶恐，所以深夜更新解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;年少时候的性爱不能说是最美好，最难以忘记，但绝对不能错过。&lt;br&gt;20岁左右有着强韧腰身精力旺盛的少年和容颜紧致初尝滋味的窈窕淑女，与三四十岁结婚生完孩子因为工作忙应酬多肚腩增厚开始发福秃顶的中年人之间的，哪一种感觉更美妙呢。&lt;br&gt;即便好好保持身材，整容，打针，青春时我们对一切事物都存有的好奇，新鲜感，饥饿和热烈都逐渐流失，再也回不来了。&lt;br&gt;而正经严肃的恋爱什么时候都可以谈，任何年纪都可能发生轰轰烈烈的爱情，却不是永远都会有色情片里的体验。&lt;br&gt;与自己男友固然也很美好，但即使不找男友，也有不能够错失的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于是不是麦当娜说的，我没考据过，这一点很不严谨。&lt;br&gt;具体能不能干一天不是重点，实在没有必要在这种夸张类写法的语言中纠缠。况且年轻的少男少女在床上都是只小兽，你做不到不代表没有人能做到。（当然也不代表我就做到了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以说不需要，不符合你的三观，我没有强加意志，只是说出这种美妙的体验是存在的，很多人都亲身经历过的，不要以为你生活的世界里没有这些事情，它就很荒谬。&lt;br&gt;同时也没有怂恿年轻人去做过分的事情，每个成年人都该有边享受人生边拿捏住分寸的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这个问题时我感到不提醒题主和正处于青葱年华的少年少女们，心里很不甘心。（大概就是犯贱）&lt;br&gt;写这个回答的初衷是认真的，但扯上两性的内容在一个正确的大环境下很容易看上去轻浮无聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个答案没什么节操拉低知乎水平我很抱歉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100123/answer/30466137
</link>
<author>
继续者张
</author>
<title>
你见过最厉害的练中国武术的人达到什么程度？
</title>
<description>
还说唐振生老先生，中国八卦掌实战派泰斗级人物，七十多岁。和我切磋，抓我拳向自己额头猛撞给其他学生看，岂料我拳头依照沃尔夫法则练过硬度，可以水泥地单拳俯卧撑，水泥地双拳拳卧撑空中击掌接拳头砸地，无痛感。——老先生试了两下，还是很吃力，我放松不发力便是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是唐老先生交给我的几个实战阴招着实厉害，比较残忍，就不在此表述，否则一定被封问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在天坛和60多岁少北拳老先生切磋，老先生50公斤左右，刚在前不久邻里纠纷中控制一位八十几公斤攻击的奔四青年。使用锁膝摔破解我的泰拳双手夹颈膝撞头，并将我摔倒；还用接腿后的踝关节技将我放倒。但是后来这些技术都被我学会了。后来我用这个技术放倒过东欧壮汉，也把这个技术教给了解放军某特种警侦部队。并把锁膝摔写在了我的著作《实战以色列防身术》中（第101页至第102页），同时注明了这个技术源自中国古流武术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄老先生，专注少北拳手臂撞树20年，非要和我比试，手臂对撞中如同和铁条相撞（这20年真没白炼，不用打，一般人攻击他，手搪一下估计就要伤）。后我利用医学解剖，用我尺骨棱处防御，3天后再试，我胜出。后黄老先生和我学习以色列格斗技整合版，那年他59岁，他觉得整合版以色列格斗技还是很实用的，没有中国传统武技的那么多繁门索节，某些方面比中国传统武技重实战，而且一帮人一起练有意思。按他的那种手臂对撞法，整个训练班，无论体重（最大体重100+公斤，硬拉190公斤力量）也甘拜下风，如果我不是用尺骨防御，对等对撞还不是黄老先生对手。今年黄老先生60岁，基本可以和年轻人一起上完一堂课，但明显体能和攻击耐力不如年轻人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不分内家外家，唐振生老先生的八卦掌应该算内家，但老先生偏实战重打击。以上和我切磋的人都是重打击的一派，基本都是经常练的娴熟技巧+硬攻。这派的力量体能不差，但是其力量体能还是照现代力量体能训练法差一些，而且那种天天撞树的硬功，你和对方接手就能感到威力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那种重内家听劲儿的一派，告诉大家一个对战窍门，直拳扫腿压制进攻，憋角落打，控制距离，减少纠缠，这派的护头不足，如果被对方接腿后，抱住对方脖子和对方一起倒，到地面用地面技。——这派的力量体能较弱，而且没有上一派的那种硬功优势。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25287370/answer/30464561
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待把女性生孩子风险挂在嘴边的妻子?
</title>
<description>
作为一个医生，就重点回答你前两个问题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于分娩的死亡率，我们统计孕产妇死亡率。咱就不提“生孩子就是在鬼门关上荡一圈”的老话了，就说现在。根据《2013年我国卫生和计划生育事业发展统计公报》，&lt;b&gt;我国2013年的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;孕产妇死亡率为23.2/10万，其中城市22.4/10万，农村23.6/10万。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个死亡率属于什么概念呢？从字面上来看，就是每不到5000个女性怀孕，就有一个因为孕产这件事而死亡，这个风险可比“万一”要大。那么这个概率和其他事情相比是什么概念呢？既然说死亡率，那么我们就看看其他疾病的死亡率。&lt;br&gt;先解释一下疾病的病死率和死亡率。病死率，就是如果你得了这个病，死亡的概率有多少。比如艾滋病、狂犬病的病死率是很高的，就是说一旦你得了这个毛病，很大可能会死于这种疾病。而死亡率呢，指的是整个人群中，因为这个疾病而死去的比例。比如艾滋病和狂犬病的病死率很高，但是因为发病率没有那么高，所以因为这两种疾病死亡的人口比例可能并没有很高。&lt;br&gt;我们说的孕产妇死亡率，指的就是所有怀孕女性中死亡的比例，我们国家大约10万分之二十几。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c79748a5c46ab19a1be42dbc17da95ce_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c79748a5c46ab19a1be42dbc17da95ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/eb52985bb0d184077ff780d960825acb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/eb52985bb0d184077ff780d960825acb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是WHO给出的2012年中高收入和中低收入国家前十位的死亡原因，是每10万人口中因为这些疾病死亡的人是最多的。我们国家东部城市可以参考中高收入，西部农村可以参考中低收入。这其中，因为道路交通事故死亡的人数是21/10万，低于我国城市孕产妇死亡率。&lt;b&gt;差&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不多可以这么理解，女性死于怀孕生孩子的风险，恐怕比你出门死于车祸的风险，还要略高一点！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你来感受一下女性怀孕生孩子要承受的风险吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是孕产妇死亡的责任在谁。我们先来看看造成孕产妇死亡原因的构成比。同样根据《2013年我国卫生和计划生育事业发展统计公报》：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我国城市孕产妇主要死因构成：产科出血占25.0%、羊水栓塞占11.8%、妊娠期高血压疾病占9.2%、合并心脏病占9.2%；&lt;br&gt;我国农村孕产妇主要死因构成：产科出血占29.3%、羊水栓塞占13.8%、妊娠期高血压疾病占12.1%、合并心脏病占7.3%。&lt;/blockquote&gt;就是说，产后出血、羊水栓塞、妊娠期高血压疾病和妊娠合并心脏病，占了孕产妇死亡超过一半的比例。那么发生这些情况是谁的责任呢？如果医生尽职尽责、没有操作失误，孕产妇们都好好做产检，是不是就可以完全避免呢？&lt;br&gt;我来给你说说我老婆怀孕生孩子的事儿。&lt;br&gt;我老婆怀孕的时候有妊娠期糖尿病，而且整个孕期一直肝酶升高，最高的时候差不多是正常值上限的10倍，尝试各种药物治疗都效果不理想。到临生之前，莫名其妙的就好了。&lt;br&gt;分娩前突发的羊水几乎无，胎儿宫内窘迫，做了急诊剖宫产。在没有任何高危因素的情况下，发生了产后大出血，被送进ICU抢救，就差一步就要切掉子宫了。出血量超过3000ml，大约身体总血量的3/4。抢救结束后观察的第一个晚上，我一个人躲在医生办公室里痛哭，为我的无能，为我老婆受的苦。&lt;br&gt;最后，所幸我的运气还没有差到极点，子宫保住了，我老婆后来恢复的也还算可以。&lt;br&gt;从上面的孕产妇死因构成比中可以看到，产科出血是排在首位的死因，占了超过1/4。那么你说，我老婆的这个产后出血，到底是谁的责任？我是一个妇产科医生，我很爱我老婆，她的整个孕产过程当然都是我全程负责的，我可以保证，我对她绝对尽职尽责，没有任何操作失误，我老婆也做了非常正规的孕期检查和保健，我们做了该做的一切，最终还是发生了。这是谁的责任？&lt;br&gt;就从我们医院医生怀孕生孩子的过程来看，有发生心衰的，有因为大出血切除子宫的，就算你是专业的妇产科医生，也难保证可以摆脱那些难缠的并发症。这是谁的责任？&lt;br&gt;我以前介绍过羊水栓塞，介绍过妊娠期急性脂肪肝，这些都是产科极凶险的并发症，要命都是分分钟的事儿，这些毛病很多都是在毫无征兆的情况下发生的，之前可能没有发现任何异常。&lt;br&gt;我想，可以再引用我在&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/lovemomo/19575634&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;上帝犯的错 - 理性的赌徒 - 知乎专栏&lt;/a&gt;里的这段话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;都说冤有头债有主，当我们碰上不愿接受的结果时，总是有一种归因，就是认为一定有人犯了错误，否则怎么会有这么差的结果！如果人人能做好自己的事，那么结果就应该是好的。所以，看病的时候就会有两种归因，一种是像那个双胞胎的母亲一样，觉得是自己犯了错；而更多的，则是归因到医生身上。如果病人的病没有被治好，甚至死去了，那么就一定是医疗事故；如果发生了误诊，就一定是医生不负责任、玩忽职守。但是，为什么有了不好的结果就一定是因为某个人犯了错误呢？人人都做好自己的事，结果就真的应该是好的吗？如果是上帝犯错了呢？以人类的渺小，又怎么可能挽回上帝的过失？&lt;/blockquote&gt;医生的尽职尽责，孕妇的遵嘱产检，有可能会降低不良结局的发生率，但是你没法做到完全避免：&lt;b&gt;至少到目前为止，而且预计今后很长一段时间里，人类的怀孕生孩子，还是要冒风险的！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于后面的两个问题，似乎和医学关系不大了，我就少说两句。&lt;br&gt;在生孩子这件事儿上，男女间确实“责任分工”不同。我想引用一下新近要出版的书里的一段话，本来是想写给女性朋友们以示理解的，现在看来，有些男人们也可以看看：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;合着女人就是一部机器，一部安装有“子宫”这种部件的用来生育小孩儿的机器。女人结了婚，就等于是机器被颁发了出厂使用许可证，就得马上履行她的义务，赶紧生出一个孩子来。凭什么啊？生孩子这事儿，对男人来说就是一个“寒战”，而对于女人来说就是后半辈子。这意味着怀孕时的种种不适，意味着分娩时的剧烈疼痛，意味着哺乳时的不眠不休，只要生了孩子，女人就要用她的后半辈子去诠释“母亲”这个伟大的名词。可是，她是不是也有权利做她自己呢？她也想去逛逛街买买衣服，也想去看看小说看看电视剧，也想去听听歌画幅画；但是，一旦生了孩子，这些就全都变成了一堆尿不湿。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;而如果老婆天天说“我冒死为你生了儿子你还想怎么样”怎么办？你当然可以回一句“难道生了儿子不是你的啊！”那么，这看上去就有点像要辩论的架势了。在这点上，我觉得我爸的话挺在理。他在我刚刚结婚的时候告诉我：&lt;b&gt;两口子之间是要讲感情的，不能老想着讲理；以后你们俩要是吵嘴了，你就先认个输，又不掉块肉，这两口子间哪有什么对错啊？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25303841/answer/30432208
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价看待向太指责周星驰并为老公向华强洗白？
</title>
<description>
影帝一年出几个 喜剧之王多少年出一个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------以上是原答案-----------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来只想默默挺星爷一把，结果一下子被顶上来了。&lt;br&gt;先谢谢各位支持。&lt;br&gt;有同学说我没有好好答题&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;跟题目有啥关系。跟微博评论又有什么区别。&lt;/blockquote&gt;这确实是不怎么切题的答案，为了发扬知乎精神，维护答题的环境，那我就认认真真答一次题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------下面高能未成年慎入-------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;题目问：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25303841&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价向太指责周星驰，并为老公向华强洗白？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;一句话评价：&lt;b&gt;陈岚是个傻X。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;她怎么傻X了？&lt;br&gt;因为她的逻辑是这样的：&lt;br&gt;有个网民写了一篇关于周星驰的文章，其中提到向华强是黑社会。于是她断言，这是周星驰找人黑他们，是星爷的公关软文。星爷那边找人打电话给她，想解释，她说:不是你干的你解释什么？此地无银三百两？她要求星爷10天内出来澄清，要不就自己看着办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就好像某个用户在微博上说：这个A产品不错，我以前用过一个B产品，UI丑，用户体验差，还以约pao为口号这么低俗blablabla。这个说法得到A产品的用户们的一致转发赞同，过了一段时间B产品的老板跑出来对A产品的老板说，你搞的鬼吧？你们这是诋毁，是侮辱，我们要告你，准备接受我们法律的制裁吧！A产品的老板以前是B产品老板的员工，于是打电话过去解释。B公司老板：心虚了吧？赶紧道歉要不你看着办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你说B公司是不是傻X？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你说陈岚是不是傻X？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我一个躺着中枪的，你让我公开给你道歉？你让我干嘛就干嘛？不干就要怎么怎么我，你还说你不是黑社会啊？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来说这个新闻&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ent.qq.com/a/20140911/007555.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三大影帝齐发声跟周星驰不熟 纷纷表态力挺向太&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;记者：请问你点睇呢件事啊，华仔？&lt;br&gt;华仔：其实向华强系黑社会，我忍佢好耐了。&lt;br&gt;&quot;以下是紧急新闻报道，香港著名影星刘X华，于今日凌晨因为心脏病猝死家中...&quot;&lt;br&gt;向华强在香港电影圈的势力大家都懂的，香港很大一部分电影人都跟向家或多或少有关系，就算没有直接利益关系也不会没事去惹向华强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你可见过梁朝伟出来说周星驰没品？你可见过成龙大哥力挺向太？你可见过刘嘉玲说向华强是个好人萌萌哒？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有个词叫做&lt;b&gt;利益相关。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我喜欢看影帝们导演们的电影，我觉得他们的回答很合理，人人都有自己的看法，这并不妨碍我继续去电影院看他们的电影，也不妨碍我支持星爷。&lt;br&gt;人就是因为有选择的权利才是人啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都说星爷没品，在我看来，殴打老人家，拐带小朋友才叫没品。情商低，不懂人情世故不能叫没品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有关于 陈岚是谁?&lt;br&gt;再重复一遍，&lt;b&gt;陈岚是一个傻X.&lt;/b&gt;（能做向太怎么会这么捉急呢，其实真实原因谁知道）&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后&lt;br&gt;关于这句话&lt;br&gt;&lt;b&gt;影帝一年出几个 喜剧之王多少年出一个？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;没有贬低影帝们的意思，&lt;b&gt;但这是我的真心话。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;他是唯一一个一部电影我即使看了10次以上仍然能继续看继续笑的人。&lt;br&gt;（有知友指出星爷拿过最佳男主角，原句删掉）&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25280873/answer/30417228
</link>
<author>
Jay Zhuang
</author>
<title>
iPhone6 主摄像头仍然保持 800 万像素是出于哪些方面考虑？
</title>
<description>
看了全部的答案，90%是摄影小白无误。&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－&lt;br&gt;先来看单反的两个例子：&lt;br&gt;Nikkon D5300，像素2416w&lt;br&gt;Nikkon D4，像素1625w&lt;br&gt;你觉得哪个好？&lt;br&gt;前者入门级，报价4200左右；后者专业级，报价3.8w左右。&lt;br&gt;难道花3.8w买D4的人都是冤大头吗？&lt;br&gt;当然不是。&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－&lt;br&gt;同样的，在手机有限的空间内，只能塞得下有限的镜头模组的情况下&lt;br&gt;CMOS的尺寸显然已经是固定了的，那么在有限尺寸内，如何保证每一个像素都记录准确和记录尽可能多的像素，就成了一个难题。&lt;br&gt;举个简单的例子，你有一张A4纸，如果让你在这张纸上写10个字，你可以保证每个字都写的很清晰。但如果让你在这张纸上写100个字，1000个字，10000个字，乃至更多个字的时候呢？你还能保证每个字的质量和清晰度都有保证？&lt;br&gt;很多高像素论者只考虑了“当像素越高，解析力就越强，毛刺越少，锐度越高”，&lt;b&gt;&lt;u&gt;但恰恰忽略了他们的显示设备，包括他们自己本身的输入设备（眼睛）真的有与之配套的解析力？&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;目前民用最好的显示设备，所谓的full 4k分辨率，分辨率为4096*3112，也就是1270w个像素点而已。&lt;br&gt;在摄影上，更高的分辨率和解析度，是为了方便后期的裁剪和创作，有些是因为专业需要比如需要印制一个200米＊150米的巨幅海报，而绝大多数手机用户会做到这些事情？&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;因此，在每一个像素质量，和更多的像素之间，必须有一个权衡，而不是刻意的去追高，因此互相制约的双方，必须要寻找一个帕累托最优。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这才是光学模组的意义，也是摄影本身的一些基本原理。&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－－&lt;br&gt;大家都不是专家，我也无意为苹果洗地，资本逐利，控制利润率无可厚非。&lt;br&gt;但我相信AAPL的是有对应的专家的，他们会去根据最最优的体验，来调教这个镜头模组和拍摄效果。因为在这摄影方面，AAPL不需要像素这样毫无意义的”非核心竞争力”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我只是觉得，在知乎这样的平台，能不能做的知之为知之，不知为不知？至少去搞明白其中的一些原理，而不是如下那些无聊的答案吧，贴吧即视感太强了。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24450898/answer/30450600
</link>
<author>
狸桑
</author>
<title>
如何评价猫力 molly 的成名？
</title>
<description>
哈哈。&lt;br&gt;猫力红，不过是水涨船高。&lt;br&gt;因为大批文艺青年们有说走就走的精神需要，所以才会捧红猫力。&lt;br&gt;换句话说，既然有这样的文青群众基础，即使没有捧红猫力，也会捧红狗力。&lt;br&gt;所以，这个问题，归根结底还是要来说说文艺青年们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------我是分割线----------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;五六月的时候，在好友圈里看到一条房屋转让的微博。&lt;br&gt;看上去特别岁月静好：丽江老城边，四合院，客栈，有老树有鱼有狗有猫。&lt;br&gt;报价320w，在魔都大概只够买个80平的两居。&lt;br&gt;看上去还特别具有煽动性：买这，您买的不是一处房，而是一种生活。&lt;br&gt;在这，没有bitch的女同事娘炮的男同事性生活不和谐mean到人神共愤的中年上司。&lt;br&gt;在这，没有上下班门禁卡，没有挤死人的早晚高峰。&lt;br&gt;在这，没有城市的乌烟瘴气和办公室政治的勾心斗角。&lt;br&gt;斗鸟遛狗看鱼喂猫，和其恬淡！&lt;br&gt;发呆坐禅笑看众生，何其高雅！&lt;br&gt;心动了有木有？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，我就想问一件事。&lt;br&gt;既然这房这生活这么乌托邦，您干吗要卖房回帝都？&lt;br&gt;这脸打得，人把我拖黑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这世上挣钱，最过不得良心的莫过于骗老人。&lt;br&gt;这世上挣钱，最心安理得的莫过于赚煞笔，还有赚文青。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想当初，的确有一波看尽世间繁华的带头大哥大姐从上北广撤进了山清水秀的小鱼乡。&lt;br&gt;开鱼塘，起客栈。&lt;br&gt;看花斗鸟，宛若人生赢家。&lt;br&gt;正好赶上互联网社区的大潮，一夜间所有苦逼穷逼们都知道了云彩之南有一个精神故乡叫丽江。&lt;br&gt;这里的姑娘碎花长裙帆布鞋，一杯长岛冰茶就能带回家。&lt;br&gt;这里小伙脸上带着疤，满腔的尘世坎坷怀才不遇能一夜七次。&lt;br&gt;于是大批文艺青年们蜂拥而至。&lt;br&gt;约炮的队伍堵得酒吧的厕所水泄不通。&lt;br&gt;于是大批不得志的职场卢瑟仿佛看到了发家致富的捷径。&lt;br&gt;卖房卖车来这里寻找人生第二春打捞人生第一桶金。&lt;br&gt;可等真的来过看过爱过，才发现哪的现实都是一样丑陋残破。&lt;br&gt;穿长裙的女青年吃饭住店都指望你买单。&lt;br&gt;就是死活不让草。&lt;br&gt;弹吉他的男青年今天和你心碎酒醉人迷乱了，明天又和别的姑娘你侬我侬。&lt;br&gt;分分钟拔屌无情。&lt;br&gt;开个客栈挣钱不多操心不少，还总被当地少数民族同胞收打秋风。&lt;br&gt;来的女文青穷且坚毅，不给房钱非要钱债肉偿。&lt;br&gt;奈何长得太丑日子久了身体也吃不消。&lt;br&gt;来的男文青穷且果敢，时刻准备着说走就走。&lt;br&gt;经常吃了霸王餐住了霸王店半夜鸡没叫就跑路。&lt;br&gt;几十岁的年纪，钱没挣着，老本吃了不少。&lt;br&gt;家里上有医药费不能全报销的爹娘，下有学费餐费校车费不打折的娃。&lt;br&gt;四仰八叉的地方都要钱，怎么办？&lt;br&gt;长叹一声，卖房回城找公司上班。&lt;br&gt;拖黑我的那位，差不多就是这么个情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁知远离业界三五年光景，早已人走茶凉。&lt;br&gt;连当年刚招进来的毛头小子都成了和自己平起平坐的老前辈。&lt;br&gt;心里不平衡身体不平衡，却无可奈何。&lt;br&gt;这时再看当年看尽繁华的带头大哥大姐，捞够金早已急流勇退重回到上北广。&lt;br&gt;原来人家股票期权在手，到哪都是风生水起。&lt;br&gt;想来想去不得其解。&lt;br&gt;既不能怪自己眼光差分辨力低不懂审时度势。&lt;br&gt;也不能怪自家祖坟不冒青烟没有祖荫。&lt;br&gt;于是只能安慰自己看淡看开平淡是真。&lt;br&gt;爱过，来过，看过，就是旅行的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题是您都没盛开过哪来的凋谢。&lt;br&gt;您都没繁华过哪来的平淡。&lt;br&gt;您说那些哄小朋友努力就能当上总经理出任ceo的成功哲学是骗人的鸡汤。&lt;br&gt;您这没当上总经理没出任ceo就告诉小朋友总经理ceo是人生毒药不值得就是真鸡汤吗？&lt;br&gt;没吃过的葡萄，别说酸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文青的死穴就在于既不想付出努力又想获得一切。&lt;br&gt;没有钱又想出去玩怎么办？&lt;br&gt;穷游呗。&lt;br&gt;不想伺候傻逼老板又懒得找新工作怎么办？&lt;br&gt;裸辞呗。&lt;br&gt;出去玩不想做计划又管不住自己的欲望怎么办？&lt;br&gt;来一场说走就走的旅行呗。&lt;br&gt;不想读书不想学习不想向别人请教又想被人当大牛膜拜怎么办？&lt;br&gt;装腔呗。&lt;br&gt;穷丑没存在感可不甘寂寞怎么办？&lt;br&gt;我是文艺青年，你们这些俗人都不懂。&lt;br&gt;导师和文青们总告诉你青春不能等。&lt;br&gt;可他们从来不告诉还有很多事情同样不能等，比如父母膝下尽孝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上路，旅行，看天下，都是好的。&lt;br&gt;试问这世上谁人不想环游世界？&lt;br&gt;可是又有几人成行？&lt;br&gt;为何？&lt;br&gt;回答勇气信念之类的您大概还没断奶慢走不送。&lt;br&gt;其实特简单，&lt;br&gt;因为要花很多钱啊！&lt;br&gt;大多数人是没有那么多钱的！&lt;br&gt;既然没钱，那只能让梦想向生活妥协。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实不必惋惜。&lt;br&gt;因为大多数人在这世上生存下去，都免不得要妥协。&lt;br&gt;对家人，对同事，对公司，对世道。&lt;br&gt;归结起来就是对生活妥协，做你不愿意做但不得不做的事情。&lt;br&gt;别以为起来闹个革命打破了旧乾坤您就能建立新秩序。&lt;br&gt;唯物主义历史观教育我们，劳动人民是推动历史发展的根本动力。&lt;br&gt;换句话说，要是所有人都不事生产环游世界寻找生命的意义，人类的历史早就玩完了。&lt;br&gt;当然，您要是有祖荫则完全不存在这个问题。&lt;br&gt;有祖荫您就不需要向生活妥协了嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;有没有人坚持不向生活妥协？&lt;br&gt;有！而且不少。&lt;br&gt;人人都有自己选择生活的权力。&lt;br&gt;很多人也应该拿出勇气选择自己的生活。&lt;br&gt;但问题在于，任何不妥协的生活都是有成本的。&lt;br&gt;你既然选择了这样的生活，&lt;br&gt;你就必须支付这种生活所带来的一切成本。&lt;br&gt;这是独立人起码的责任。&lt;br&gt;可是所有的精神导师和鸡汤从来都只以权力诱惑你，&lt;br&gt;却不告诉你责任。&lt;br&gt;而我们显然知道，任何抛开责任谈权力的行为，&lt;br&gt;要么是别有用心的忽悠，&lt;br&gt;要么是不靠谱的耍流氓。&lt;br&gt;当我们年轻的时候我的确有资本放肆。&lt;br&gt;我们可以把大把的时间和精力用来支付试错法的学费，毕竟人生就是一段100年的经历嘛。&lt;br&gt;问题是我们不可能永远年轻，&lt;br&gt;资本总有耗光的一天。&lt;br&gt;问题是我们不应该把自己的梦想建立在拖累家人的基础上，&lt;br&gt;那不是我们的自由，而是不负责任。&lt;br&gt;可惜很多人不懂自由和责任的关系。&lt;br&gt;可惜导师们从来只向你灌输自由，不教会你责任。&lt;br&gt;更何况你自己选择自己的道路就好了，&lt;br&gt;没必要替别人做出选择呀！&lt;br&gt;更没必要对别人输出价值观呀！&lt;br&gt;为什么我们反对输出价值观？&lt;br&gt;因为主动输出价值观从来都是包藏祸心。&lt;br&gt;可是精神导师们不输出价值观怎么赚你们啊！&lt;br&gt;这就比较恶心了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;精神导师们本就是一个良莠不齐的群体。&lt;br&gt;的确，在各个领域都有一些真正的、纯粹的玩家。&lt;br&gt;比如相机圈。&lt;br&gt;纯粹的玩家多有祖荫，玩起来那叫一个随心所欲，所谓千金难买我愿意。&lt;br&gt;但更多的是一些资深倒爷，倒进倒出，以玩养玩。&lt;br&gt;没办法，家底不够厚，养不起那么多玩意。&lt;br&gt;况且既然带你一个小白玩帮你成长，交点学费总是应该的嘛。&lt;br&gt;大鱼吃小鱼，&lt;br&gt;小鱼吃虾米，&lt;br&gt;大家都是为了活着，这里面没有对错。&lt;br&gt;但是玩之所以好玩，就是因为纯粹。&lt;br&gt;如果不纯粹了，比如为了挣钱而玩，一般就不怎么好玩了。&lt;br&gt;而且把玩变成养家糊口的活计，还有什么玩兴呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，即使是猫力和瘦肉，虽然他们在玩，但他们也一直在挣钱啊！&lt;br&gt;而且人家挣得不比你们窝在办公室格子间里委屈自己挣的少。&lt;br&gt;相反，比你们多得多了。&lt;br&gt;因此人家赚你们赚的足够之多，以至于足以负担自己的生活。&lt;br&gt;所以，they deserve it.&lt;br&gt;但是你呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼上有人说猫力和郭四娘一样。&lt;br&gt;我觉得不是呢，&lt;br&gt;虽然两拨人都是价值观输出的流氓。&lt;br&gt;郭四娘在告诉你，只要老子有钱就有安全感就可以高大上纸醉金迷就可以牛逼。&lt;br&gt;这个价值观其实和《中国合伙人》或者说和大部分“成功人士”或者“主流价值观”是没差的。&lt;br&gt;不信？你可去试试和老板吵架或者多相几次亲。&lt;br&gt;除了让你俗点，不会害死你。&lt;br&gt;郭德纲成天说自己三俗，群众们依然喜闻乐见嘛。&lt;br&gt;但是文艺青年的假大空，则是给你营造了一种不需要付出太多努力就可以假装高大上的精神鸦片。&lt;br&gt;吃多了容易晚景凄凉。&lt;br&gt;情调情怀情愫，听着多带感。&lt;br&gt;每天一点明媚的小忧伤，走到哪里都是高大上。&lt;br&gt;于是你不顾一切。&lt;br&gt;于是你看开放下。&lt;br&gt;于是你虔心向佛。&lt;br&gt;于是你出离生命行走世界。&lt;br&gt;你不屑于俗。&lt;br&gt;说的好像你愿意俗了就可以轻松当上总经理出任ceo迎娶白富美走向人生巅峰似的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次事件暴露了猫力和瘦肉不是那种精英主义范的精神偶像。&lt;br&gt;看瘦肉公告的第一句就知道了这两人多向往着把自己往“分分钟上百万”的成功人士里塞。&lt;br&gt;可惜情商有点low，直接暴露了不屑于搭理围观群众的真实意图。&lt;br&gt;至于这两个人的真实水平，不做正面评价了。&lt;br&gt;且不说两人码字一如既往的前后矛盾难以自圆其说，&lt;br&gt;也不说两人码字一如既往的比较没有逻辑，&lt;br&gt;单说字里行间想要营造出来的那种高冷氛围，就太脱离群众了。&lt;br&gt;且不说文章质量与口碑远逊于时尚旅游旅行风景across私家地理这类逼格稍微高一些的软文，&lt;br&gt;目测就是我前社写社论的筒子码篇字都比他们招人喜欢。&lt;br&gt;至于照片的质量，&lt;br&gt;我只说instagram的滤镜真流弊，&lt;br&gt;以及王小姐和大众的审美真彪悍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以骚年们，be real好伐？&lt;br&gt;连精神偶像都忙着代言挣钱攒钱买房买车过体面的生活，&lt;br&gt;以至于和摄影师撕脸都在所不惜，&lt;br&gt;您还捧着“自由和梦想”干吗...&lt;br&gt;&lt;br&gt;对这丑陋的世界绝望了，&lt;br&gt;出离愤怒！&lt;br&gt;骑行318，&lt;br&gt;搭车游西藏，&lt;br&gt;穷游东南亚，&lt;br&gt;达成文艺青年三大试炼。，&lt;br&gt;折腾完一圈您不还是得回来？&lt;br&gt;没学位的一样没学位。&lt;br&gt;没能力的一样没能力。&lt;br&gt;没脑子的还是没脑子。&lt;br&gt;除了时间和钱少了。&lt;br&gt;旅行不会改变任何事，&lt;br&gt;原有的烦恼都在，&lt;br&gt;世界一点也不会变美好。&lt;br&gt;旅行之所以让人放松，&lt;br&gt;只是选择性地将问题暂时视而不见罢了。&lt;br&gt;就像一只把脑袋埋进沙子的鸵鸟，看不见了不代表大象不会踩死你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------让我再割一下嘛------------------------------------------&lt;br&gt;对了，想起来件事。&lt;br&gt;我校出过一个某草人旅行团和著名的某小姐。&lt;br&gt;某小姐的那本旅行书我在学校时不止一次看过有人捧着当宝。&lt;br&gt;甚至于我走川藏线的时候遇见隔壁友校某旦的硕士小姑娘也捧着一本当宝。&lt;br&gt;...&lt;br&gt;我不黑校友，&lt;br&gt;老师说黑校友是不好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你看，&lt;br&gt;在某力某肉之前，同样的人已经红过。&lt;br&gt;在他们之后，也不会少。&lt;br&gt;他们能红，&lt;br&gt;问题并不出在某力某肉们身上，&lt;br&gt;他们只是迎合了广大精神上尚未脱贫的青年朋友们的情感需要罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下吧，&lt;br&gt;我们的文青，就这个操行。&lt;br&gt;我们的审美，就这个水平。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25310977/answer/30429530
</link>
<author>
王十三
</author>
<title>
武汉大学 13 岁神童汪逸凡的事迹是真的还是假的？
</title>
<description>
作为“武大2011级神童”的小伙伴来答一个。&lt;br&gt;首先13岁来读大学在武大没有那么不可思议，起码近三年每年都有。11级是我这个小伙伴，所以第一次班会大家做自我介绍时，突然在一堆“92 93年出生”的声音中蹦出了一个“97年出生”的声音时，我们是有多吃惊：这逼看起来明明比我还老啊！12级也有一个12岁的小朋友进了水利水电学院，据小伙伴说，这个小朋友进校后听说了还有一个跟自己差不多大（是不是应该用差不多小。。）的学长后，就通过各种途径要到了他的联系方式，并一再恳求他见面聊一聊学（cheng）习（zhang）经验，后来两人见面后，对方一口一个“哥哥”，啊哈哈脑补那画面萌翻了有没有！&lt;br&gt;然后据小伙伴自己说他也没有什么传奇的经历，也就小学时候觉得学的东西都好简单，于是就不停的跳级，所以就比同级同学小好几岁。但来大学后总是有各种采访，老让他讲自己的成长经历，在之后刊登出来的报道也就把他渲染成了一个神奇的天才少年。&lt;br&gt;不过不得不说我们的神童小伙伴确实智商极高，记忆力极好，而且还保持着小孩子的热情，所以在班上大家有学习上的问题第一个想到的就是他，而我每次在交作业时也第一个想到了他。。。更重要的一点，该小伙伴精力极其旺盛，明明还是长身体的年龄怎么就可以每天晚上看书到一两点，然后在第二天天不亮就爬起来叫我们起床，跟他比起来我老觉得自己就是叔叔辈的人了。我们学的软件工程，而小伙伴对技术也已达到了痴迷的程度，大一我们还在跟老师学着敲“hello world”时，他已经在找老师做项目了，大学三年做过无数项目，参加过无数竞赛，所以最近看到他简历上的个人经历一栏时，顿时觉得我大学去哪里了啊？&lt;br&gt;最后说下自己的感受，身边有个这种小天才真的是件很幸运的事，他浑身散发的睿智与激情都会时刻感染着你，也让你看到自己与传说中的天才之间的差距，想起那句“最怕的是比你聪明的人还比你努力”。&lt;br&gt;最后的最后祝我们的天才小伙伴茁壮成长，早日撑起祖国的未来，记住在大腿上给我留个位置！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25303841/answer/30439802
</link>
<author>
周白之白
</author>
<title>
如何评价看待向太指责周星驰并为老公向华强洗白？
</title>
<description>
讲过那么多故事，星仔还是不懂江湖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星星和华仔都是我欣赏的艺人，两人都很好很劲，但这二人差别也好大。华仔懂得江湖的道理，青云、向太、任达华也都懂。华仔此番为向太发声，就像救急富春图那次一样，他知道江湖上有面子有里子，有情义，有利益，热风冷雨都得面对，躲不开的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星星不知道是不懂还是不屑于懂，处事单独看都是无懈可击，可拿江湖上的标准来看却欠缺很多。比如得罪人，比如不太会讲话，比如不够圆滑，不注意方法。才华逆天又如何，我们活在社会里，别说香港那种拜关二爷的地方，我们村还讲究个串门子拉家常呢。江湖很大躲不过的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;少年人都是星爷。华仔算是成熟。真正幸运的是我们这些不需要站队的人，那个江湖离我们的生活太远，与他们也无现实的交集，可以敞开心怀，坦荡荡地去喜欢星星和华仔，又或者去讨厌向太和向生，都没有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候真恨这江湖什么的劳什子，爱怎么活怎么活，受这鸟气作甚？细想还真不行，人心肉长，遍地凡胎，拉屎撒尿，无处不见高低，随手都是利害。人言可畏，就因为人心都是脆的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：&lt;br&gt;为向太说话的，未必就是狗。即便有忌惮权势的原因在，但也请勿忽略朋友的情义。向家是电影业老板，这些人做电影的，寒来暑往，许多人的出位与辉煌，难以排除他们的提携。即便向已衰微或破产，他人有恩于我，我也得有个说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多人跟周确实也不会熟，星星并不是那种很会交朋友的人。我们爱他的作品，欲罢不能，然而真要是生活中的朋友，交往起来也未必会有和华仔做朋友轻松。这些发生的影帝们口德也很不错了，旧事不提，不出恶言，只说不熟。向太肯定不满意，但她应该能懂，这番意气已经足够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如我说过的，若果然有种，还是你自个儿说了算。只是，和土豪做朋友并不丢人，无论你的朋友是土豪还是路人，只有权势威逼和不容分辨，朋友是做不成的，甚至维持合作关系都很难。向家能做到这样，已经很厉害了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从来无意对星爷说三道四。即便他人品不行，我又不是他朋友，也没原因讨厌他。既然你是周星星，你那么敏感较真，又那么拽，就把自己搞大些，多帮帮年轻人，以后你就是向太。年轻人哪管哪个是向太，哪个是影帝，在他彷徨的时候，你给他一个一展野心的门，这份好会有人记得。星爷已经做得很不错了，但还不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到这岁数，是非轻重都能掂量个差不多吧。那几位影帝，真没有谁会愿意跪舔，早过了摇尾乞怜的年纪，半生打拼出来的江山，也不可能会有人轻易抹杀封锁了。这时候他们说的话，我觉得值得深思。江湖不仅有争斗厮杀，也有人情冷暖，远近亲疏。我等有什么资格教星星做人，只是容易联想到自己，如鱼饮水，只能好自为之。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25303841/answer/30447630
</link>
<author>
陈柏宇
</author>
<title>
如何评价看待向太指责周星驰并为老公向华强洗白？
</title>
<description>
&lt;p&gt;在陈岚的微博中，看到她说过的两段话，让我想到了在这个社会中曾经发生过的两件事。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;「那麼他為什麼那麼緊張一直想和我通電話解釋呢？不關你的事情你急需去解釋嗎？此地無銀三百兩嗎！」——南京彭宇扶老太案。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;「我的公關和他本人通過電話，我們表明態度給他十天時間，如果不關他的事情，就自己站出來，親身告訴媒體，對于抹黑向先生的事一條一條解說清楚，而不是私下和我們通電話解釋。更不是叫一位什麼助理出來說。我已經給予他機會了，他不珍惜，不能夠怪我了。」——方舟子打韩寒事件。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很遗憾，这两件事都不是好事，都是开了社会中一些极恶风气之先河的事。而陈岚的言辞逻辑，与南京法官和方舟子的逻辑如出一辙，不能不让我警惕。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;南京彭宇案中，法官在判决书中如此写到「彭宇自认，其是第一个下车的人，从常理分析，他与老太太相撞的可能性比较大」、「如果被告是做好事，根据社会情理，在老太太的家人到达后，其完全可以说明事实经过并让老太太的家人将她送到医院，然后自行离开。但彭宇未作此等选择，他的行为显然与情理相悖」，一味用「常理是怎样」来代替对事实的探究，缺乏说服力的同时，教会了一大批老头老太一个新的发财渠道。从此以后，层出不穷的讹人案件得到了和解或赔偿，明哲保身被逼着成为了年轻人们唯一的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不是你干的，那你干嘛去扶呢」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不关你的事，那你干嘛出来解释呢」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照这套逻辑，你扶了老太太，那就是你撞的，你出来解释了，那事情就是你做的。于是大家只好绕过倒地的老人自己走路，只好无视泼到自己身上的脏水闭紧嘴巴。在高呼社会冷漠的时候，这一套逻辑在其中起到的作用无疑是推波助澜的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;方舟子打韩寒，采用的一套逻辑开创性地让清者无法自清，让人为自己没有做过的事情呈现证据——「你没有代笔啊，那你给我看证据啊」——拿不出来，那你就是用了代笔。方舟子们颠覆了「谁主张谁举证」的规则，改成了「我主张，你举证，我再主张，你再举证」的循环游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果不關他的事情，就自己站出來，親身告訴媒體」，周星驰本人没有主张任何东西，陈岚却要求他出来举证解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對于抹黑向先生的事一條一條解說清楚」，这些八卦都不是周星驰自己爆的自己写的，他却要为别人的言论举证解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以陈岚的逻辑就是「我说你周星驰抹黑了向先生，你周星驰就得出来跟我跟媒体解释」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冤有头债有主，陈岚已经忘记这句老话了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我不知道周星驰与向家的过往恩怨如何，也不知道引爆陈岚的这篇文章有没有可能是周星驰授意其他人写下的。我只是觉得，这两段逻辑从被发明之初就让少数人欢欣，让多数人心凉。如果更多人学会了这两套逻辑，如果社会竟然还可悲地接受了这两套逻辑，那么将再无「道理」与「正义」可言了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24498231/answer/30448378
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
生命真的在于运动么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;朋友圈（juan）是中国的科学院，每天都在生产新知识。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于题主这篇一(hu)本(shuo)正(ba)经(dao)的文章，我只想——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、摆事实：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d451b8411e4c578b8ddd829983646d59_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d451b8411e4c578b8ddd829983646d59_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1.上图为元老级健美运动员杨新民老师，他36岁开始健身，这是他61岁的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3f8096890bb058d03591cfae86fec16e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/31a551bf3da03a37f90a8ed3505995fb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;248&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;2.上图为知名度不亚于施瓦辛格的弗兰克·赞恩，这是他老年时候的样子，64岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e280e7bfe3aaa96f1432ec27d018478d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1050&quot; data-rawheight=&quot;699&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1050&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e280e7bfe3aaa96f1432ec27d018478d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3.上图为克林特·伊斯特伍德，74岁，在拍摄《百万宝贝》的时候和全场的年轻人比做引体向上，没人比得过他，他可以连续做30个引体向上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/84ce05a47b471d396f4e82450666003c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;4.上图为院士钟南山，70岁，他每周坚持4次锻炼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你觉得，在同样的工作强度或者生活压力下，二三十岁的你和他们相比，哪个人猝死的可能性更大一些？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、列数据：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2003年中国国家体育总局曾经对30名长期坚持长跑锻炼的60岁老人和其他未有锻炼的60岁老人进行对照实验。前者中的50％ 的人每周锻炼7次或7次以上，其他人在3～6次之间 ，每次锻炼时间1～2h。有的人多次参加北京市老年人长跑、爬长城的活动，甚至还可以跑完马拉松的全程和参加铁人三项比赛。参加测试的一位81岁老人在1000m耐力测试中，以5min01s 跑完全程。长期的长跑锻 炼使这些老年人的身体状况显著年轻于其生理年龄，在安静脉搏、肺活量、下肢力量、神经系统的反应机能、手眼的协调配合能力、心血管机能以及机体长时间进行肌肉活动并对抗疲劳的能力等方 面都显著优于对照组。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且长跑组老年人都没有心血管和呼吸系统疾病 ，而对照组有47％的老年人有不同程度的心血管 和呼吸系统疾病 。这些指标有力地证明了长跑锻炼对于保持老年人心血管、呼吸系统的功能， 延缓衰老具有非常有效的作用。（注1）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Brown、McCartey和Sale对一批60～70岁的老人进行研究，这些老人经过12周的举重练习，肌肉的横截面积增加了30％；Fiatatone等(1990年)，对福利院的86~96岁老人进行12周举重力量练习(80 ％的1RM负荷)，肌肉活检研究表明，Ⅱ型肌为主 的部位 肌 肉横 截面增 加 3 4 ％ ，I型肌为主的部位肌肉横截面积增加28％。（注2）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、讲道理：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人过30岁，每增加10岁，肌肉总量就会减少3％～5％，如果不运动，甚至可消退8％以上。人至60～70岁时，肌肉质量可下降25％～30％。而老年人肌肉丢失最严重的是快肌纤维单位(Doherty，Va ndervoort，and Brown 1993年)。肌肉萎缩对于人体来说，是不可逆的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而人到了50岁后，几种激素睾酮、生长激素、胰岛素样因、脱氢异甾酮、 雌二醇 、孕酮等都表现为下降，如男性游离睾酮浓度从25-75岁间大约下降40％，大大影响肌肉力量。（注3）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从本质上说，人体的老化，就是肌肉纤维的萎缩、新陈代谢的降低、内分泌系统的老化、心血管和呼吸系统的衰退。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从外在表现来说，就是肌肉力量的衰退。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大量的实验和理论都表明体育锻炼是能够防止衰老的有效因素。而且这类锻炼越早越好。人的身体是很中庸的一个东西，什么样的生活形式决定了它的机能和抗压能力。如果你长期用体育锻炼的方式和身体进行对抗，你的身体就会变得更加强壮来对抗压力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你长期进行力量练习，那么你的身体有足够的力量去支持你在老年的时候像年轻人一样奔跑、爬山、游泳、做俯卧撑和引体向上；如果你长期进行长跑等耐力练习，那么你的身体心血管和呼吸系统就会延缓衰退，与一个从不运动的年轻人相比，你的体能基础和力量水准都比他还强，那么你在生理年龄上，也就比他还要年轻。从寿命上来说，你也就会活得更长，且更健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本质上，体育锻炼就是延缓衰老的最佳方式。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、夹私货：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人长期被称为东亚病夫不是没有原因的。从宏观的角度来看，我认同这种说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一方面是由于生存压力的原因导致中国人没有过多的时间和精力参与体育锻炼，另一方面则是由于没有健康意识和锻炼氛围所致。朋友圈(juan)这种多如牛毛的伪中医「养生」文章就是最好的体现，写文章的人怕是连人体有几块肌肉几块骨头都不知道吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主那篇文章最愚蠢的观点就是要拿运动员的伤病和普通人进行比较，普通人的运动强度远远达不到运动员的水准。运动员为了争夺世界第一，都是需要经常性地对自己的身体极限发起冲击的。像刘翔这样的黄种人试图和黑人拼肌肉、拼力量，就是这个下场(说刘翔是假摔的请先主动拉黑我)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是作为一个普通人，真没什么好矫情地和运动员去对比，没那个资格。人家可能12岁之前的运动量和运动强度就超过你一辈子的运动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]周之华等.长跑锻炼对60岁以上老年人身体素质和运动能力的影响[J]．中国体育科技，2003.06&lt;br&gt;[2]杨锡让，傅浩坚．运动生理学展[M]．北京体育大学出版社，2000&lt;br&gt;[3]易铭裕，赵彩红．力量练习对老年人神经肌肉和内分泌系统的影响[J]．汉体育学院学报，2004 .03&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;微信号：陈柏龄的酱油台(soychen01)，分享高质量的原创健身知识&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/45062e007fb70b015e03d857982654b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25033833/answer/30341542
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
「部队里的通信兵的编程能力能爆市面上的大多数程序员」是真的吗？
</title>
<description>
忍不住要答了，本人电信专业毕业，响应江sir军队要高学历化号召到某通信部队混了10多年，恰好又干过宣传工作。这个题目真心挠到了我的痒痒处&lt;br&gt;    首先，现在的军事题材电视剧我看一次吐一次，特别是什么jb特种兵｀女兵系列，（原谅我一个温文尔雅的人爆粗口，真心忍不住），吹的太tm不靠谱了，完全把观众当sb。一般报纸上关于军事工作的报到扯蛋的比较多，什么女兵编程多牛逼的报到绝对是搞宣传的人埋头在房间整出来的稿子去跑关系活动出来的。某个典型推出来的时候把各个单位的宣传骨干集中在宾馆编故事我会乱说吗。最后弄出个小册子，从新中国成立到现在，你能想出来的助人为乐的事他全干过了！！真服了。&lt;br&gt;在我的单位（千人左右），我的编程水平是前3名，那我是个什么水平呢。hello world没问题，再深层次就要查资料了，刚进单位时还可以用vb做个完整的简单东西出来，记得当时正在琢磨api调用和数据库方面。到单位工作3年后，就只剩下会讲理论吹牛逼了，我毕业的学校也算211，985，当时一些二流三流学校毕业生很多，这么多年只有一个武大毕业的学校是比我牛的。很多都是在别处也找不到好单位来部队混的水平。&lt;br&gt;    当时比我强的两个人和我关系都不错，一个战士在我手下，被我挖掘出来，asp方面不错，当时部队流行做网站，军队要求用好建好政工网，麻痹的，能用frontpage做静态的都算信息化人才了，我脑袋一动组织了一次网页制作比赛挖出这么个人才，做了几个动态网，带后台方便更新。后来被单位领导强行调去自动化站了。&lt;br&gt;    另一个是和我同时进单位的，用领导的话说是不务正业，当时电脑没那么流行，他一天到晚窝在小房间琢磨什么网络架设三剑客。后来还真琢磨出点道道了，再后来研究·net。算是人才，但提拔非常非常慢。单位的网络建设他是出了相当大的力，但后来单位为了推出个典型，把他做的这些工作安插到那个典型投身信息化建设上去了，不胜唏嘘呀。在单位混了十多年，带着无奈，正连转业了。&lt;br&gt;    整个部队的信息化水平，或者编程水平，我的感觉是西藏军区有个网站还聚集有一帮技术型人才，单位的氛围也较好。部队严禁连接外网，所以根本学不到什么东西 ，但那里经常有外网的东西留进来，甚至有人架设了linux的源，虽然不够稳定。其他的地方真没发现有什么能人。&lt;br&gt;当时抓失泄密工作紧张时，部队据说投资了上千万研发了个软件，就是每个电脑和每个u盘都必须安装登记，然后军队的盘不能在外面用，外面的盘不能在里面的机器上用。实际效果没多大，只是人为增添了太多麻烦。双系统，光盘u盘启动等轻松解决，后来有个人搞了几行批处理代码，轻松解决。这个号称耗资上千万的东西基本费了，然后用纪律强调不许用那个批处理软件，还处理了一批人。&lt;br&gt;    据我所知 ，军内机器除了买电脑预装的操作系统，其余全是盗版。对软件的东西相当不重视，前面说到的政工网，单位领导出钱买个把服务器建个专用服务器机房就很开明了。软件建设部分就是在全单位去抓人，会一点就行，带着任务学，最后能有个东西糊弄就行了。&lt;br&gt;手机码字，太晚了，明天换电脑继续。&lt;br&gt;    通信兵在部队干的大多数和电脑不沾边，分固定和野战，固定的就跟光纤和光交换机耗的比较多，野战的前面有人答过，不过有些观点不对，无线始终是重点，有句话叫无线为主，综用手段。不过最近几年宣扬什么高科技，卫星牛逼了一把，操作都tm简单的要命，哪里坏了直接叫厂家修，操作员就只是输入几个参数的水平；然后大领导喜欢拿起电话就能用，所以有线的特别是接力（冒充无线的有线）也地位起来了；搞电台的（向我开炮的那种）被冷落了。其实搞无线的是吃力不讨好，大家都知道莫尔斯码，搞无线的要经过几层翻译，命令变数字，数字变莫尔斯码，莫尔斯码变成手上的操作发出去，接收端反过来变换一次，随便一个地方出了差错都会导致命令走样，还要记通勤的代码。为防止冒充、干扰什么的，几个互发人之间都能熟悉对方手法的，换个人发电报，马上能听出来，密语是几年一变的，要死记硬背。所以《风语者》一直是我吐血推荐的一部电影，我负责宣传工作时每年我都会安排集中看一次这个电影。电影里是直接两种语言转换，听起来容易，我们听莫尔斯码要写出来真是考验，有时候手会跟不上大脑的反应，所以要“压码”几组，到180码的时候没办法换行，一换行手跟不上了，所以军事大比武时都是用圆形的纸，用左手转动，不用换行。从我多年的经历看，近些年这些技艺都凋零了，义务兵从3年改为2年后，这个兵种练不出什么特别优秀的了，基本达到能用的水平。&lt;br&gt;有顶再更新
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25068808/answer/30052528
</link>
<author>
克里斯
</author>
<title>
在制定旅行计划时，有哪些问题是缺乏经验的新手容易忽略的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;针对出境游：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最大的原则就是不要为了省钱而失去了很多乐趣。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;该坐的交通工具要坐，该吃的美食要去吃，该抵达的景点要去玩。不要仅仅为了省钱，而错过了更多。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外还有几条，列了一下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、&lt;b&gt;做计划的时候一定要对当地的节日、旺季有一个清楚的了解。在最旺季的时候，很多地方不仅住宿会涨上三五甚至十倍，最大的可能是连张床都找不到。&lt;/b&gt;比如泰国的水灯节、斯里兰卡的佛牙节、印度的排灯节、洒红节，包括欧美游客会爆增的圣诞节，如果能够提前定好住宿和当地火车或飞机等交通，不仅能保证你无论多晚到达都有舒服的床在等着你，更能免去拖着行李找住宿的痛苦。在旺季，提前订一定是便宜的。越临近节日越水涨船高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、但&lt;b&gt;除了最旺的季节和时期，其它时间都建议你们先在网上把酒店看好，然后去酒店&lt;/b&gt;&lt;b&gt;walk in&lt;/b&gt;&lt;b&gt;去问价钱。&lt;/b&gt;如果不是一个人旅行的话，同伴看行李，派1-2个人去看房间谈价钱就行。99%的情况下你会问到一个比网站低很多的价，住四五天还能打个折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我第二次去清迈去了个LP推荐的“以清静闻名”的区域，网上订的最低价钱是250一晚，walk in问下来的价钱是200一晚。并且你是一天一天的付房费还是一起全付掉都看你高兴就好了。（但是恐怖的是那地方新开了一家disco bar, 彻夜未眠的我最后只住了一晚就落荒而逃了，谁能想到清迈都有disco了啊苍天）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一朋友gap year的时候在清迈pai，走进一家跟人家说我们要住一周。老板二话没说房费直接50% off了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;请记住，walk in is
always cheaper. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;亚洲非洲这条定律都适用~~~&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;PS: 如果万一walk in之后能话事的人不在，前台不愿意给你比网上更低的价。你比下来发现网上更便宜。这样也很简单，直接掏出手机网上订一间就好了~~~只要还有空房，这个都适用~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅行中没有定律是一成不变的，想好灵活的对策到哪里都方便~~~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不要把旅行计划详细到以小时来计。 &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旅途中总是会有意外打乱计划，太过详细和丰满的计划一旦无法完成，人会有比较大的失落感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让旅行成为旅行，定好目的地，宽松的时间，自由的行程，走走逛逛歇歇。爱干嘛干嘛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;学会深入当地人的生活。选交通工具&lt;/b&gt;尽量坐local bus, local boat，跟当地人聊天，了解他们的生活，学习书本上不能教会你的东西。比如说埃及一家酒店的前台就曾经给我普及过埃及人的婚恋状况，其实蛮大开眼界的。很多男人会因为付不出嫁妆钱而蹉跎到四十好几结不了婚。又比如印度的一个家庭请我们去吃饭拍照，孩子们无敌活泼可爱，跟他们也聊天也涨了见识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多国家的人都很好客，如果有人邀请你去他家做客，可以在考量下欣然前往。（单身姑娘出门的话单身男子邀请就算了~~~）随意的付点饭钱就好啦或者带点小礼物~~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据知友的评论补充：好客这一点不适应所有国家，请仔细分辨。比如南欧有可能会被骗子骗到家里一杯茶收你几百欧。。小心。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不同目的地之间的衔接要做好，尽最大化使自己舒适为主。人舒服了才能拍到更多好照片欣赏更多好风景。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;比如early check in &lt;/b&gt;&lt;b&gt;和late check out.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打个比方，一般情况下12点需要退房，但是有可能你订的是红眼航班，从中午12点到凌晨有十几个小时，你不想在外面一直闲逛。这时候你可以跟酒店商量延迟退房，也就是多订半天。一般情况下你如果是因为特殊原因没能及时赶回来退房大多数酒店都会体谅的，前提是你超时不超过一小时，再久酒店也难做。如果你要求多订几小时的话，酒店也都会给你比较优惠的价钱。这几个小时你可以用来睡午觉也好，逛街回来洗热水澡吹空调也好，随意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时候通宵火车或者红眼航班到得比较早，这时候你需要early check in.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如我在曼谷的一家hotel是规定下午2点才能check in.但我的车早上六七点就到了啊。不想耗那么久于是直接多买了半天房费，进去舒服的从七点睡到了十二点。中午吃个好饭下午就出去玩了~~~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6、&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;中转的时候尽量考虑利用火车站或者机场的便民设施。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;比如火车站全部提供存包服务，可以把大箱子之类的存在火车站，自己背个小包舒服出去吃饭也好闲逛也好。很多火车站提供洗澡服务，怕热星人可以考虑~~~&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一天我火车早上七点从南部回到曼谷，然后晚上七点就要坐火车去清迈。一到了就把大箱子存了，逛到下午六点回火车站，跟存包的地方的人说，我能拿下洗漱用品吗？我去旁边洗个澡。那人说，可以啊！我就拿了洗漱用品，直奔洗澡的地儿而去。当然smart如我，想到了晚上要洗澡这件事，直接把洗漱用品和干净衣服专门打了个小包，一拎就行。然后我就洗了个冷水澡，换了干净衣服喷了香水，清清爽爽的坐上了我的空调火车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提醒：东南亚火车站的洗澡的地方一般只有冷水啊，不能忍受冷水的不要去。。但是真的太便宜了，印度好像是两块，泰国四块。汗~~~一天洗五个澡玩儿也行啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外&lt;b&gt;很多spa中心也能洗澡，如果是没什么节目安排的衔接日，有时间的话安排自己去spa中心按个摩洗个澡会更舒服哈&lt;/b&gt;&lt;b&gt;~~~我是逛街逛得没办法了直接坐车之前洗澡了诶。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这里之前提过的穆斯林祈祷室就删掉吧，第一我自己没有亲身经历过，只是用了朋友经验里的说法。第二，确实有不遵重对方宗教信仰的地方。就删掉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PS: 现在越来越多的中国背包客开始一边在国外摆摊一边赚够自己的旅费。个人不是很赞成这种赚旅费的方式。如果拿到工作许可，一边打工一边旅行会更适合。摆摊的很多我看下来商品都比较贵毫无诚意，会影响国外对我国游客的整体看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前埃及街上那些倒卖电器的中国背包客已经让埃及当局非常不满了，当然埃及后来暴乱没什么游客再去。如果大家不想以后更多的国家变成对中国签证异常严格麻烦的地方，这种事就尽量避免。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;7、&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;留出钱来办一张当地的电话卡&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东南亚国家都是当地的电话卡比较便宜，只有柬埔寨是个例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记得印度一百多人民币的卡带2G的流量，随时PO照片，毫无压力。泰国也差不多啦~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打电话给任何酒店询问是否有空房，不用担心国际电话费~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打电话回国两毛钱人民币一分钟左右~~~反正话费都打不完。每天给我妈八卦吃了啥~~~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;8、&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;出国前办一张华夏银行的银行卡&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不习惯带太多现金在身上，或者行程比较长，办一张华夏卡是比较方便的。只要有银联ATM就能取现，并且每天的前三笔是免费的~~~自动兑换成当地货币给你，灰常方便~~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自己补充：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查完资料发现华夏银行不同城市前几笔免费不同。上海的卡是前三笔免费。别的很多城市都是第一笔免费。办卡的时候请咨询清楚。（题主自己没用过华夏的卡所以难免疏漏，你猜对了，我就是传说中会在内裤中藏着一大捆现金旅行的壕！！！）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;根据知友 &lt;a data-hash=&quot;f4ce606ddf7cde5ce655d36c49967f16&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f4ce606ddf7cde5ce655d36c49967f16&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Sarapo&quot; data-tip=&quot;p$b$f4ce606ddf7cde5ce655d36c49967f16&quot;&gt;@Sarapo&lt;/a&gt; 的评论补充，非常感谢。&lt;br&gt;【华夏卡那里】有一些经济状况不够好的国家的ATM是不能用芯片卡（包括磁条芯片二合一的卡）取出来钱的，在去某些发展中国家的时候最好再带一张纯磁条卡以防万一，并且提前了解好取款的手续费是固定的还是根据百分比，亦或是固定加百分比的，以做出更经济安全选择。（因为今年夏天在埃及试了二十多台各个银行ATM华夏的二合一卡都取不出钱老心塞了。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;9、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;没空做攻略的情况下，买一本目的地的LP&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，就是最好的攻略。不要相信熟人，不要迷信谁能救命。自己对要去的地方有个全盘的了解，遇到事情不慌，就是最好的应对。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;住和交通，LP&lt;/b&gt;&lt;b&gt;都很详细。但是不要相信LP&lt;/b&gt;&lt;b&gt;推荐的餐厅&lt;/b&gt;，老外的舌头跟我们长得不一样~~统统，都，很，难，吃。（这一句也根据知友建议有点保留吧，至少我吃过的都比较难吃，以至于后来倾向于去寻找更多本地人光顾的餐厅了）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;10、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;网上查酒店的时候多点进去看看细节图，多看看住客评价。多比几家。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做计划的时候光是看看漂亮酒店的装饰图就能开心很多呢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外要知道自己最在意什么地方，如果最喜欢拍照，景观好、有漂亮的酒店天台、有好的观景处，就很重要~~~如果最在意吃，那么酒店的餐厅好就很重要。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;顺便推荐几条能让你玩得更开心的个人tips:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;学，会，搭，讪！唯一的秘诀就是多微笑~~~搭讪不是为了省钱，而是让不同的人来丰富你的旅行，变得更有乐趣。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一次28天的泰国旅行，一个人背包去的，从头到尾都没闲着过。先是搭了两个西雅图女生一起去了岛上，互相拍照拍得很开心。后来从岛上出来去了清迈，在清迈火车站搭了个摄影师哥哥。两个人结伴清迈晃了几天，他回国，我又捡了个吴哥回来的姐姐一起吃小火锅。最后在曼谷机场还搭了个同班飞机的小姑娘，两个人一起逛免税店逛得差点误飞机~~~（搭到人的最大好处是，有，人，帮，拍，照，了！ 有！人！一！起！吃！饭！了！）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途中还有一程是清迈回曼谷的车，搭了个车上认识的英国女生。因为车凌晨三点提前到的，我们两个人一起去拼了个房间，闷头睡了几小时之后各奔东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后在印度的时候想去千柱神庙就在白城酒店的天台上搭讪了两个好心的杭州姑娘，问她们车上有没有多的位子可以AA带我一程。她们告诉我有谈好包的车，最后没想到的是她们带着我走得好远哦~~~并且两年后的今天，也是很好的朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在清迈最红的餐厅晚上去等位的时候发现外面等了超多人，肯定拿不到位子了。搭了三个中国大三的姑娘，跟她们AA凑一桌吃了饭！姑娘们人都超好的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过前几年出去碰到的基本都是热心的背包客，这几年游客比较多了。有很多游客你问他路他都可以一副我不懂中文的样子~~~爱搭不理。这种人就别理就行了~~换个人问路便是。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;跟你呆过的酒店、餐厅打好关系，有时候他们会提供给你很多你不知道的信息和各种方便。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;有时候我自己订不到的火车票或者飞机票，酒店能帮忙定到。（当然他们会多收点儿钱）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;或者他们提供值得信赖的送往机场服务&lt;/b&gt;，在骗子横行的印度，为了避免被拉到德里隔壁的城市去，我一般是选择酒店的taxi。价钱比街上的taxi便宜不说，一定会把你拉对地方。（印度的骗子我真想开个专题来说）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌代浦尔的时候吃到一家非常赞的黄油鸡，味道好并且良心价。同时还是家画廊，兄弟俩和自己的家庭住在一栋楼里。于是连续去吃了三天甚至最多的一天带了六个人去吃。以至于老板看见我就眉开眼笑。当时离开乌代浦尔的时候租了车，车行老板坐地起价，闹点了纠纷。中途想上厕所直接就奔这家餐厅上厕所了。走的时候老板跟我说，借洗手间啊，洗澡啊，喝茶啊，都尽管来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然我没去洗澡啦，仅仅只是举个例子哈~~~经常能在一家餐厅吃到最后玻璃瓶装的可乐都能被我带走，后来再还瓶子都行~~~（脸皮厚就是活得好~~）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3、如果你习惯带现金在身上，你一定要看上去“我没有太多钱”的样子。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如本人有一个从上学的时候就启用的大帆布双肩包，超结实的帆布，已经被用到破洞了~~伤痕累累~~~美金既薄又小巧 ，包的夹层拿信封装个几千美金根本没人看得出来~~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大额货币都在包里，露在外面只有一个小零钱包，吃饭坐车用~~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;装了护照和钱的包就相当于是你在国外的全付身家，一定要小心看管。掉了护照就是最最麻烦的事情。包一定要看上去没装太多钱，同时不要离开人。&lt;/b&gt;我曾经在国外见过小包被偷的例子，就是因为太累了把小包卸在一边，被拿走了~~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分享一走过gap year的朋友的绝招：&lt;b&gt;不穿冲锋衣，不拿大单反，连个包都没有，所有东西一只黑色塑料袋搞定&lt;/b&gt;。出门拎袋子走人，形同民工~~~不由得让当地群众生出怜惜之心啊，请她吃了超多东西。。。汗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;祝各位不仅做计划做得开心，真正去玩的时候玩得更开心。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25306061/answer/30441204
</link>
<author>
赵皓阳
</author>
<title>
为什么有人支持哈尔滨高玉伦越狱？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;替杀人犯造谣开脱是网络上最傻逼的事情&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bdf884f24acc7b0828dbf2189352629c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;864&quot; data-rawheight=&quot;619&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;864&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bdf884f24acc7b0828dbf2189352629c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;背负命案、杀害狱警出逃的数日的嫌疑犯已经落网，不出意料的，网络上又有了这种声音：“他杀的是奸夫 然后入狱等死 结果狱警欺压，他杀狱警开始逃亡 拿老百姓东西然后给留下120元钱
多仗义！知道自己要死了 然后去亲家让亲家举报他得15万 最后亲家把钱给了他儿子！可怜天下父母心！从头到尾他都是一个仗义的爷们
值得赞！相比之下社会太黑暗我们又能做些什么？？？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能说出这种话的人，我严重怀疑是近亲结婚的产物。鉴于转发人数如此之多，我认为人大立法“智商不满三位数禁止上网”已经势在必行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，所谓杀的是奸夫，根据媒体报道：2013年12月4日晚，李得月喝酒遇到高玉伦，因二人曾有摩擦，高玉伦酒后尾随李得月在回家路上用杀猪刀一刀将其杀害。李得月的女儿对高玉伦的脱逃强烈不安，“他要是闯进屯子，首先就得到我家寻仇”。而高玉伦妻子几年前喝农药自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，既然是奸夫，为毛要去找亲家？是你编段子的人智商捉急还是杀人犯智商捉急？而事实上，看新闻报道：11日下午4点左右，犯罪嫌疑人高玉伦来到延寿县青川乡河福村西王家屯他的一个亲戚家中，据称，当时还有人在吃饭，高云伦拿起筷子坐下来就吃，他的亲戚一边为他准备饭菜将他稳住，一边打电话报告村支书，村支书立即报警。民警赶到时，他的亲戚已趁高玉伦不备，将其双臂捆住，高玉伦此时仍在拼命反抗，并怒骂“连你都出卖我”，民警迅速用手铐将高玉伦控制住。据了解，该户人家姓汤，汤家儿媳妇与高玉伦是叔侄关系，称呼高为“二大爷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，“亲家把钱给了他儿子”，这就更是不着边际的话了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，狱警欺压？毫无事实根据的言论。详情可看对已抓获越狱者的采访&lt;a href=&quot;http://news.163.com/14/0905/13/A5CPJOF200014Q4P.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;哈尔滨3逃犯越狱细节曝光 被害狱警曾任两届派出所所长 延寿看守所前工作人员称―― 9年前曾发生犯人逃脱(组图)_网易新闻中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，“相比之下社会太黑暗我们又能做些什么？”我们身份低微，能力有限，我们能做的只是把你这种傻逼按死在网上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似曾相识，当马加爵残忍的杀害了其四个室友，网上便有人炮制出了所谓的《马加爵生前最后一封信，看到第几句你哭了》里面不乏：“这是我穿过的最好的衣服”穿上囚衣后，马加爵如是说，据说在场警察听了都流下泪来。马加爵是杀了人，但法律不会去管他是怎样成长的。马加爵的助学贷款没有批下来时，他穷得不敢去上课，因为他已经没有鞋子穿了。据同学回忆，自此之后，马加爵开始变得沉默寡言，性情大变。”这样无耻的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章进一步指出，马加爵的室友都是有钱人，平时对他很是瞧不起，各种冷暴力热暴力，最后导致积怨爆发，把马加爵塑造成了一个“备受迫害、忍无可忍、逼上梁山”的受害者形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而事实上，马加爵不在农村人，家是城效社区，在重点高中就读；马加爵是全宿舍第一个买电脑的，2004年就用电脑用U盘玩网游；即使在逃跑的路上身上还有2000元钱，要知道，2004年一个大学生有2000可不是个小数目。他杀人的动机只是与四个被害人之一的邵瑞杰的一次牌局上的争吵。唐学李是因妨碍马加爵杀人被杀,龚博是因过生日没请马加爵，杨开红是因马处理宿舍血迹时恰好来找人被杀。（来源辟谣百科baike.m4.cn.） &lt;/p&gt;&lt;p&gt;而事实上，马加爵的室友并不是什么瞧不起人的“富家子弟”，他们比马加爵的家境可谓差的很多：唐学李、龚博、杨开红、邵瑞杰四人。四人都是来自农村的贫困学生。唐学李家住怒江僳僳族自治州老窝乡崇仁村。唐学李本准备报考研究生，但因家里负担很重，为供他和弟弟读书已经欠下了大量债务而被迫放弃了考研。龚博家住汉中市勉县老道寺镇丁家庄。龚博一家4口人，爷爷年老体弱，父母靠种田和做小生意维持生活和供他上大学。 被杀害前，龚博已经考取了硕士研究生。杨开红是云南开远市羊街乡卧龙谷村委会红塘子村人。杨开红是苗家子弟，家境十分贫寒，上高中时的不少衣服都是班上同学资助的。邵瑞杰是广西梧州市苍梧县夏郢镇周睦村人.邵瑞杰家境困难，在他考上大学的时候家里就已经外借了7000多元，之后又陆续贷款了1万多元。&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/4136.htm?fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;马加爵_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，有人还炮制马加爵狱中写的《长恨歌》“春城的春天下着雨”，可据考证2004年3月22日那天春城并没有下雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓积毁可销骨，几位受害者地下有知，如何安睡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒体上，这种混账的风气是《南方周末》为代表的南方系开的，好几次爆炸案、烧公交、杀害医疗工作者的新闻报道，都刻意的描述犯罪嫌疑人背景身世多么多么可怜。好像谁受了点委屈有点病没治好杀人放火就有理了。文人无耻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，小贩夏俊峰杀害城管一事闹得沸沸扬扬，反智商代表人物李承鹏深情一文《杀人者，父亲》，算是为杀人犯开脱的登峰造极之作，当时有人针锋相对写《被杀者，父亲》，但影响力远远不如前者。网上的传言也与事件真相相去甚远，不少帖子活灵活现的描绘着城管如何抢夺小贩的财物，小贩如何恳求，城管如何暴力殴打，小贩招架中不堪受辱一刀误杀城管。而事实上，夏俊峰第一天被没收了摆摊工具，第二天去城管大队取回，这时候才带了一把刀子，继而杀人。而事后侦查证明在取回摆摊工具过程中夏俊峰并未被殴打。凡此种种，新闻报道都可以查得到，不在赘述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每次我说这个的时候总有人板起一副道德先生的嘴脸谆谆教诲：“这是社会黑暗啊，体制问题啊，要反思啊。”别，这还真不是，犯罪是自己的问题，网民是智商问题，就是蠢。您要真说体制问题，宣传口不作为确实是个大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让人愤慨的不仅仅是如此多近亲结婚的后代在网上秀下限，还有些人在吃着受害者的人血馒头。新浪微博35万粉丝的营销账号&lt;a href=&quot;http://weibo.com/djyaojian&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@媒体哥&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;发微博称：
高玉伦已被判死刑，杀了一个渎职的警察，让两个腐败的看守所领导入狱，揭开了看守所以及监狱系统的黑幕，推动了司法改革的进程。吃了月饼，过了中秋，检验了一个整编师的警察，打破了逃不了十五的神话，上了让汪疯朝思暮想的头条，最后给自己的孩子多留了15万。高玉伦，让个人价值和社会价值最大化。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8d031253b23ff2208d82449d3cdd38f3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;732&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;732&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8d031253b23ff2208d82449d3cdd38f3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;若是百度马加爵相关信息竟会发现《马加爵与被害者之间的前世因缘》《马加爵杀人案及其受害者姓名分析》这类奇文。佛道两教如此行为也是让人哑然失笑。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0abcd27417d06cb2c2f64632ee90cdbf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1073&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1073&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0abcd27417d06cb2c2f64632ee90cdbf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6047afb484bb5f3b33c28e6dd7dfa60b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;858&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;858&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6047afb484bb5f3b33c28e6dd7dfa60b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;借用鲁迅先生一段话做结尾：“可是我实在无话可说。我只觉得所住的并非人间。四十多个青年的血，洋溢在我的周围，使我艰于呼吸视听，那里还能有什么言语？长歌当哭，是必须在痛定之后的。而此后几个所谓学者文人的阴险的论调，尤使我觉得悲哀。我已经出离愤怒了。我将深味这非人间的浓黑的悲凉；以我的最大哀痛显示于非人间，使它们快意于我的苦痛，就将这作为后死者的菲薄的祭品，奉献于逝者的灵前。”&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23392856/answer/30352588
</link>
<author>
独孤不败
</author>
<title>
如何看待2014年4月的这次网文扫黄？
</title>
<description>
我在很久以前就说，只要百度上还能搜索到种子和片源，这个社会就还没有陷入彻底的黑暗。&lt;br&gt;但是，如今，快播被查，百度网盘上到处都是找不到资源，于是，几乎只能退守迅雷了。&lt;br&gt;《1984》里，青年团体不是叫共X主义青年团，而是直接叫“反性青年团”，这是颇有洞察力的。&lt;br&gt;这个世界上一项影响深远的罪恶，就是有些人掌握了权力，开始压迫甚至杀害自己的同胞，然后他们不约而同地用同一个办法给自己洗白，那就是用洗脑的方式宣称“性是万恶之源”，然后是非被颠倒，原来平常的事情，成了罪大恶极，原来的罪恶，成了出人头地。&lt;br&gt;整个世界陷入了是非颠倒的无边黑暗之中。&lt;br&gt;后来随着人类思想的解放，一些文明国家的年轻人先觉醒，但是他们的表达方式过于激进，也催生出不少悲剧。&lt;br&gt;而野蛮国家无一例外，都还在用这颠倒的是非观给每个孩子洗脑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说XX网站毒害青少年的脑残们，你也不想想，正常的途径被完全堵死，正常的需求能不找地方发泄吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国禁酒令曾出演闹剧，这个故事告诉全人类，有些规则，不是靠制定法律可以改变的。&lt;br&gt;法律的基础，是一些不以人的意志为转移的规律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前在知乎关于情色电影的回答，在扫黄行动中被无情删除了。&lt;br&gt;很少有人会真正去了解木子美和杜拉斯的区别，在这个是非不分的非人间，还有没吃过人的孩子吗？&lt;br&gt;在恐怖邪恶的扫黄运动前，总有一声微弱却坚决的呐喊：救救孩子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;写在9月11日：&lt;br&gt;赞同数在迅速增加，在此谢谢大家！因为我准备立一家之言，准备靠这个在社会上立足。和梵高比成长，我不知道在无边的孤寂与绝望中，自己能不能活到30岁才举枪自杀。所以，我来到知乎，寻找在这个世界上立足的办法。&lt;br&gt;谢谢大家的支持！&lt;br&gt;再造之恩，无以为报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9月12日补充：&lt;br&gt;对于我在知乎上贴出数万字，只有关于抨击扫黄的那几百字得到一堆赞同的事情，其实很像我多年前引用过的故事；有人问关羽的儿子关平“你爹有什么本事？”关平抓耳挠腮，想了半天，说，我爹他，胡子很长。&lt;br&gt;呜呼！过五关斩六将，斩颜良诛文丑，多少伟烈丰功，都被无情忽视。谈笑间，脑袋中了一箭。&lt;br&gt;无怪乎韩寒会说，想起王小波是一件很令人难过的事情，王小波一辈子写了那么多文字，苦口婆心讲道理说常识，可是没人理。&lt;br&gt;很多人只是把王小波当成了一个黄色小说作家。&lt;br&gt;我和王小波一样，不顾健康，拼命在写一些很少有人看的文字。&lt;br&gt;我的身体状况每天都在恶化，但是，和王小波一样，我选择舍弃生命，因为人生在世，一旦找到了比自己生命更重要的事，人生的全部意义，就已经不用再怀疑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25280357/answer/30408087
</link>
<author>
陈子涵
</author>
<title>
iPhone 6 和 iPhone 6 Plus 为何没有在中国大陆首发，何时发售？
</title>
<description>
苹果公司作为一家商业机构，有钱不赚那是神经病。之所以不在大陆地区首发，又是工信部用行政手段干预市场的后果.苹果也是有苦不能说.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3G时代的三个标准；主流的 WCDMA EVDO和我天朝自己搞出来的TD-SCDMA。&lt;br&gt;&lt;br&gt;工信部大手一挥，WCDMA给了联通，EVDO给了电信，TD-SCDMA这坨屎，不对，这个自主知识产权标准就交给了移动。至于结果大家都看到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了4G时代又有两个标准--- TDD和FDD，可能是我国在TDD的专利比重比较高，也可能是TDD和TD-SCDMA都有“TD”两个字母，总之工信部去掉一个“D”，把TDD-LTE标准称之为“TD-LTE”，并打算作为主力标准去推广。至于打头阵的运营商，自然又落到中国移动这个亲儿子身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国移动被TD-SCDMA弄得一身内伤，一听又要他先上，不干了。NMB，又拿我当小白鼠，我他妈是你外面捡来的啊？老子不干了，工信部一看，说“小移，你不要急么这次我顶你，让你先跑TDD，FDD牌照我后面也给你”。移动一听，乐了，直喊工信部你就是我亲妈啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;电信一听，CNM，这不是拉偏架么，老子本来用户就不多，还他妈让移动先跑，我要是再上TDD，还不被玩死，干脆老子去搞FDD。TDD就装装样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联通一听，CNM两次，老子WCDMA本来可以平滑过渡到FDD，你他妈非要老子上TDD，还让傻逼移动先跑，太他妈不讲市场经济了.行政垄断害死人啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以现实情况就变成，工信部想优先推动TDD，移动手捧尚方宝剑跑的很欢，而且FDD这块肉也一点没有放松的意思，联通电信各怀鬼胎，阳奉阴违，都想用FDD后发制人，背地里还时不时黑一下移动TDD.&lt;br&gt;&lt;br&gt;工信部一看，联通和电信不听话啊，一点政治觉悟都没有，太他妈市场经济了，要加强一下行政手段了，至于什么行政手段呢，因为未经证实不好乱说，但有一点是确认的，目前支持FDD标准的硬件终端，在FDD牌照正式发放之前，必须采用符合标准的屏蔽手段将FDD功能进行屏蔽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Iphone6支持FDD和TDD两种标准，只能跟着躺枪，苹果必需要先和运营商拿出一个屏蔽方案才能在国内销售，这就意味着中国大陆版的Iphone6必须要多一道阉割工序，所以首发自然轮不到中国大陆.&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;以下是有人爆料，我只负责搬运，不对真实性负责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;微博的爆料，工信部的要求是“国内 4G 手机要全部软屏蔽 FDD，正式商用牌照下发前禁止解锁并宣传…牌照下发后按照工信部要求解锁，禁止私自发布解锁方法”。发布 FDD 牌照的条件是，“TD 用户超过 1 亿，三大运营商 TD-LTE 比例不得低于 60%”。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
