<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21292804/answer/17788156
</link>
<author>
陆晓
</author>
<title>
如何看待TED2013年度最佳演讲: 李世默《两个制度的故事》？
</title>
<description>
想了想还是改改答案吧，简单直接一点，原来的答案有点绕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是以大清为例，大清洋务三十年来经济发展主要三个因素：一老百姓肯干，二是整个世界商业科技的进步，三是太后的洋务方略和地方督抚的管理有方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一点很好理解，往上说浙商、粤商兢兢业业十几年，创下自家基业。往下说，商帮里的打工仔，辛苦劳作，积攒银两买个宅子为GDP做贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二点有些人可能无法理解。两个例子，一个是十几年前用得起砖头一样的大哥大的都是有钱的老板，而今天是个人都能买得起iphone。另一个可以对比一下美国老百姓几十年前和现在的生活水平，即使是美国这样原来就是头号强国第一大经济体，随着科技进步美国人民的物质生活水平还是有了显著改变。这就是商业科技发展的结果，而非什么衙门的功劳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三点，即大清衙门在洋务运动起的作用，这是争议最多的地方，主要有两种观点。一是李世默这种的，直接无视前两个因素，认为洋务运动经济成果是衙门的功劳---》所以衙门是好的---》所以执掌衙门的清廷是好的---》所以清廷主张的XX主义比资本主义更好。这种观点有多愚蠢，不攻自破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一种观点就比较隐蔽了。它不否认前两点的作用，但还是强调衙门的作用，认为不能无视太后和群臣在经济发展中起了重要作用，没有六部衙门的各种经济政策，大清的经济未必会这么好，因此为清廷和太后歌功颂德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但你有没有想过这种作用实质是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说个故事：明、清内战之际，南明宋国舅金融改革，想收编沪上十里洋场的商绅，商绅当然不干，于是商人联盟和南明央行空多对决，朝廷央行惨败，引起连锁反应，南明败走台湾，。&lt;br&gt;&lt;br&gt;八旗南下，商人联盟以为大清跟南明没区别，还想玩一把空多，结果旗兵哪跟你讲什么商业规则，这他妈都是人民的，马刀之下商人死伤惨重，家产籍没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么沪上商绅的下场会冰火两重天？为什么南明一样兵强马壮，却非要遵守商业规则，在交易所内和商绅对决，不直接上马刀呢。答案很简单吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以别把大清洋务运动抬得多高，卖鸡蛋本就是人之自由和权利。南明也有权贵和腐败，但南明的时候卖鸡蛋要比现在自由得多，卖鸡蛋发家致富的大有人在，和西戎番邦的贸易也无比顺畅。大清南下，禁止卖鸡蛋，闭关锁国，后来太后迫于洋人压力，搞洋务了，大家又可以卖鸡蛋了，于是不少开始为太后歌功颂德，呵呵呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里的张小雨同学的话更一针见血：所谓三十年洋务，实质就是一个逐渐松绑的过程，而将这一切归功于清廷实在可笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人就是奴才当多了，就觉得皇帝是必须有的东西了。政府本来就是老百姓雇来的管家，它的存在就是为了做事的，别因为大清技术高明，把自己从CEO变成董事长，就把自己看成员工了，领导给一口吃的立马就跪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“政府有做事”根本不值一提，重要的是，这个做事的管家，收多少钱，把事做得怎么样。收多少钱大家都懂的，明面上三公消费已是天文数字，暗地里流动的数字只会更恐怖。至于事做得怎么样，曾经眼见一个自干五为公司办个文件被衙门卡出翔，硬生生转右的，这些大家都深有体会的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于他说大清吏部如何公平有效率云云，典型用美国式思维理解中国式政治。你随便翻个封疆大吏或者朝中尚书的的履历，哪个不是两榜进士翰林的出身，可是他们身后会没有人？满清的宗室大佬们一定要站在前台？去年武林大会，技官系出君，团系出相，再往前五老议政，真正的话事的大佬都不见于媒体的，吏部不过一人才数据库而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21285936/answer/17797234
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
露天阳台应该怎么样设计？
</title>
<description>
预算2K也别什么设计了吧。&lt;br&gt;铺个地板加人工费都未必够啊，这点预算只能去宜家直接买现成的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买两个结实的大遮阳伞，还能顺便挡楼上的烟头。499一个,一定要买这个杠子在侧面的，节约空间，杆子在当中那种便宜是便宜了，但是你使用面积就小了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/f4/def489096f7d82ed6de64d7c5555b82d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/de/f4/def489096f7d82ed6de64d7c5555b82d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这个真不错，很多西餐厅、星巴克都在用，质量也有保障，有问题还能去换新的，重点的垃圾也不怕，除非人家丢尖的东西。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/38/703849bb4e8086f840797f645a7a6f90_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/70/38/703849bb4e8086f840797f645a7a6f90_r.jpg&quot;)'&gt;躺椅便宜，199一把。垫子就别宜家买了，随便外面买吧。反正露天的也要经常换。实木的不用换，但是超你预算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;花盆 4块9 厚道价&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/ad/50ad8f70d3dd138d51e7e322b4cce595_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/4e/c94ef041de093108135366e228ea3bf5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;430&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c9/4e/c94ef041de093108135366e228ea3bf5_r.jpg&quot;)'&gt;植物就买这样的，好打理，连罐子带植物10块钱搞定。罐子有颜色的9.9元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你现在大概还剩下700块钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/0c/250cbddbd593587be36b88aa6e5917f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/25/0c/250cbddbd593587be36b88aa6e5917f1_r.jpg&quot;)'&gt;室外座椅3件套，250块钱一套，椅子单卖79一把，座子100块，看你需要了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下一点钱买灯和烛台吧。。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/07/d707e676eadd5771861b395a01581976_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d7/07/d707e676eadd5771861b395a01581976_r.jpg&quot;)'&gt;露台也没地方接灯啊，只有用落地灯了。 199块。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/4e/f54e033c910e9d5a554b847747419af3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f5/4e/f54e033c910e9d5a554b847747419af3_r.jpg&quot;)'&gt;烛台2块9一个，怎么也够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在琢磨的是你地板咋办。户外地板没便宜的啊。。。&lt;br&gt;用木头的话，30X30的最便宜的宜家9块是200块。淘宝便宜可单块也要十几块钱，一平米也超100了，题主你有50平方啊，瓷砖是太难看，要不咱们不铺了，直接捡鹅软石再弄点沙子？？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21279374/answer/17794265
</link>
<author>
张雨澄
</author>
<title>
乘坐飞机的基本礼仪是什么？
</title>
<description>
致1楼&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从6岁开始，坐了15年飞机，从来没见过你这么大牌的空乘。&lt;br&gt;就算医生，见到病患也是和和气气的。互相尊重那么难么？&lt;br&gt;有些客人一幅我是大爷的样子，胡搅蛮缠，我们自然帮你谴责。&lt;br&gt;但你一幅我是大爷的样子，爷保卫你们的安全，不包括服务。&lt;br&gt;难道就对了？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;飞机上怎么就不能饿着了？你不坐飞机的时候试一试五到六小时不吃东西，看看你死了没有？&lt;/blockquote&gt;我看你和那些大爷乘客，也是五十步笑百步。都是大爷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我等吊丝坐飞机，以后要守礼仪，懂规则，大气都不敢出一声，痛痛苦苦的熬几个小时，因为&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我等花的还真不是服务的钱，是预留从A地到B地的飞机上的一个座位的钱以及相应的燃油税机场建设费之类的杂项钱，和空乘的服务没有半毛钱关系。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;后我们去饭店吃饭，&lt;br&gt;&lt;br&gt;服务员，牙签。&lt;br&gt;没有。&lt;br&gt;服务员菜单。&lt;br&gt;在桌上，自己看。&lt;br&gt;服务员，点菜。&lt;br&gt;大声喊出来。&lt;br&gt;服务员……&lt;br&gt;不要叫我服务员。&lt;br&gt;「师傅」&lt;br&gt;不要叫师傅，太土&lt;br&gt;「同志」&lt;br&gt;不要叫同志，三观太正&lt;br&gt;「小女且」&lt;br&gt;干什么，找小女且去东莞&lt;br&gt;「美女」&lt;br&gt;套什么近乎？&lt;br&gt;「亲」&lt;br&gt;哼，我又不包邮&lt;br&gt;「大姐」「大姑」&lt;br&gt;找揍么,我有那么老么？&lt;br&gt;我们都快哭了，说大爷，快把菜上上来呀。还有为什么不能叫你服务员。&lt;br&gt;大爷指了指员工守则，上面写着：&lt;br&gt;1，遵纪守法&lt;br&gt;2，按时出勤，不早出晚退&lt;br&gt;3，若遇楼道火灾，协助顾客逃亡&lt;br&gt;4，提供相应的饭店服务&lt;br&gt;大爷说道我们的主要职责是遵纪守法和按时出勤，还有协助火灾逃亡。服务是次要的，无关紧要的。别的饭店服务员发生火灾救不了你的命，因为出现火灾，经过火灾安全训练的我们却可以，我们有如何逃离火灾的安全知识。顺便，我们专治不服的顾客。&lt;br&gt;我们是顾客呀，我们付了钱的。我们无可奈何道。&lt;br&gt;大爷说，你们付钱了对呀，你们不是付的服务的钱，是好吃的食物的钱，是油盐酱醋之类杂项费，和我们的服务没有半毛钱关系。餐饮业竞争比较激烈，各公司均提供各种服务来确保顾客用餐的安全和舒适。注意，是安全在先，舒适在后。救火灾重要，服务无关紧要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小菇凉，不要再矫情了。&lt;br&gt;空乘真的就是服务员。&lt;br&gt;你自己说的，提供相应的客舱服务，不是清清楚楚么？&lt;br&gt;但一个服务行业的从业者，有这样的大爷心态，终究伤害的会是你自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（MD，费了我半个小时，敏感词是小女且）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21279374/answer/17792335
</link>
<author>
bud zhang
</author>
<title>
乘坐飞机的基本礼仪是什么？
</title>
<description>
楼主你好，首先感谢你对空中旅行注意事项的详尽解说。楼主此篇长文通篇饱含着攻击性，怨愤。我们在工作生活中所遭遇的不合理，是可以在正常的范围内进行抱怨诉说的，但是你不能超出合理的范围，并且必须保持言论的准确性，否则你的抱怨便成了和你所遭遇的东西一样的不合理的存在。你所提到的“你的确付了飞机票钱，但你并没有付客舱服务的钱。”关于这个问题，我专程给国内国际几个航空公司打电话询问了一下，得到的答案是很肯定的：乘客购买的飞机票，其中包含了享有空乘人员服务的费用。几家公司都不约而同的对于你所提到的“您花的还真不是服务的钱。您花的是预留从A地到B地的飞机上的一个座位的钱以及相应的燃油税机场建设费之类的杂项钱，和空乘的服务没有半毛钱关系。”给与了坚决的否定。试想一下，如果一个公务员公然宣称自己的工资与纳税人的钱没有关系，老百姓会不会骂街？关于手提行李的存放。我承认，将自己的手提行李放置于头顶位置是乘客自己的事儿。但是应该把什么带上飞机，是否害怕托运的损坏、昂贵物品的遗失，这也是乘客的自由，你真的没有必要对这种正常的心态报以嘲讽。也不排除就有些乘客确实不具备将10公斤的行李箱举过头顶的能力，这时候乘务员就是有责任协助。如果个别乘客诉求的不礼貌是乘客的问题，但是你若不协助，就是你工作是否尽责的问题。较劲的说，乘客举不上去，乘务员不帮忙，就只能置放于地面，如果乘务员再置之不理，就违反了“乘务员应该维护机舱秩序”的原则。还有必须要强调的一点，空中乘务员就是机舱的服务人员，是服务性质的工作人员，楼主必须摆正位置。如何称呼空乘？礼貌前提下，这是乘客的自由。你极具攻击性的长文立场很坚定，丝毫没有换位思考的冷静和睿智。不难看出你很鲜明的目的，你的文章很有可能起了反效果。还是那句话，不合理的事要以合理的方式诉讼，而不是像楼主这样故作姿态和优越感的抨击，这样本身就是没素质的表现。最后想对楼主说，干一行就要有承担这一行里不完满因素的能力，楼主需要锻炼一下自己的玻璃心，礼貌地对待是相互的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21292804/answer/17786969
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何看待TED2013年度最佳演讲: 李世默《两个制度的故事》？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;不论一党也好，两党也罢，讨论现代政治，有个偌大问题，就是「数据不可信」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且不说，数据造假，是一党制国家最为人诟病之处了 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是在那民主制度的政体下，包括政治人物也好，老百姓也罢，也早有一个共性，&lt;br&gt;那就是面对「各式各样的数字」，习惯使然，绝对保持极大的戒心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;数字，根本证明不了什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;君不见一到选举，各种「选举调查数字」出来，信誓旦旦，说这个能选上，那个输几票，&lt;br&gt;官方的，民间的，本国的，外国的。玲琅满目……，可到最后，跟选举结果，有啥关系？&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪家数字，真准过？它这次蒙上了，下次保证一定对？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，讨论这种问题（某某制度的困境），&lt;br&gt;拿所谓的「数据」来说事，本身就是件禁不住质疑的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为它失去了政治学中最重要的一个前提：&lt;br&gt;&lt;br&gt;数据的引用，永远要打一个大问号，数据，是会说谎的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;叫我不理解的，只有一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一个日本人，活过二次大战，还不懂「军人干政」的后果？&lt;br&gt;如果一个德国人，活过二次大战，还不懂「种族主义」的恐怖？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那该是多荒谬的一件事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其像司马南、胡锡进、孔庆东这些人，你们可不比现在年轻一辈的五毛小鬼们，&lt;br&gt;诸位都是年龄五十以上的人了，都是明明亲身经历过十年文革。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些人，竟好似「完全失忆」一般。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有那么多的经验和教训。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要我说，在这个地球上，中国人，是最不需要听「这种演讲」的一群人了。&lt;br&gt;再没有别的民族，比中国人，获得的「第一手资料」更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治，从来两种架构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一种是自然而然，衍生出来的制度，比如英国式的政体，你看它的政治制度，&lt;br&gt;每一个特点，都伴随着至少一次以上的历史事件，玛丽皇后啦，克伦威尔啦，不一而足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总是因为「发生了什么事」，而推动了「政治的进步」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一种，是架构型的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马克思架构共产主义世界，和孔子想像中的三代之治（井田制），本质上没有什么不同。&lt;br&gt;用一套逻辑去思考，而后，推衍创造出一套政治运作思路出来，&lt;br&gt;再根据这一逻辑，去设定一个政府组织。（其实，孙文的三民主义 ， 五权宪法，也是这种思路。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，讨论政治，早不该再说什么「民主、专制」，而应该是说「自然、设计」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在这样文明进步的二十一世纪，再去说什么资本主义完蛋，社会主义胜利的话题，&lt;br&gt;民主比集权好啦，集权比民主差啦……。真的很陈腐。也很没有意义，没有价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;资主主义，也搞设计，社会主义，也讲自然演变。原有的二元论，二分法，再就不适用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真心认为，讨论政治，只在一点：「设计型的政治」，已经走到尽头了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;管你啥主义，只要你是架空设计的，该实验，都实验过了，早就有结论了，何需再诡辩？&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;br&gt;&lt;br&gt;说结论吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个国家的国民，盼望的国家政体，祈望的政治制度，前题是要有「充份的生命力」。&lt;br&gt;一定要能够与时共进，能够长治久安，能够正视，并且不停地解决自身的种种问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它是什么主义都不重要，没有任何人能凌架到全体国民的福祉之上。&lt;br&gt;马克思也不行，孙中山也不行，华盛顿、杰佛逊、柏拉图、洪秀全，任谁都不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国民，当然有权利要求一个「建康状态」下的政体。&lt;br&gt;这政体，要有防疫力，也有演化能力，不抱残守缺，不高叫教条，要能保护个体，也能彰显全体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国民不需要「谁大发善心，赐下什么权利给我们」，国民组成国体，本来就是在追求千秋万世的幸福。&lt;br&gt;哪个制度能作到，哪个主义能产生，国民就拥抱谁。作不到，管它啥乱七八糟名堂，百姓也不答应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网上的五毛们、公知们，我上面最后这段，才是大家的共同心声，你们说是吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21010818/answer/17795405
</link>
<author>
潘欣
</author>
<title>
多纳英语通过免费推广做到100W的安装量，如何做到的？
</title>
<description>
很遗憾这个问题居然没有人邀请我来回答啊，我只好自己来回答了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，自去年10月起到现在，根据最新的数据统计“多纳”系列安装量大概在150万+。当然这个量对于动辄号称几千万上亿的移动应用来说不值一提吧。安卓市场的我们是大概6月份开始上线，第一款应用是和三星合作首发的，因为三星看了我们的多纳也很喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，我其实还是做过一次付费推广的。因为当时正值圣诞节，我们推出的“多纳学英语：圣诞节”单元上线时间有点晚，为了赶上圣诞节这个时景。我当时投放了15万的广告费，获取了20000+的用户。我觉得这ROI实在太低了，不符合我的期望值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次，除了这次付费推广之外，我们连免费推广都没做过。多纳的团队，没有一个市场人员。截止目前，也没有和其他app做过什么换量互推的合作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，很荣幸的是，我们的“多纳”在浩瀚如大海的App中获得了苹果官方的青睐。截止目前上线的多纳系列App均获得了教育新品榜TOP4的推荐，其中有大概6、7个App获得了总榜TOP5的推荐。所以，可以说我们几乎所有的安装量都是来自于苹果官方的推荐所获得的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚获得喜讯：多纳学数学系列《加减法》APP被苹果海外区推广团队选荐为“亚太区精品儿童APP”，《加减法》APP会预装到苹果亚太区苹果零售店硬件设备里，成为亚太区指定体验儿童类APP。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单的说，我对于“多纳爱学习”系列App的追求就是“让好产品自己说话”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21294487/answer/17794736
</link>
<author>
姜玮强
</author>
<title>
路人被媒体采访，可以要求「这轱辘掐了别播」吗？媒体有没有义务帮其隐瞒与采访目的无关的个人私事？
</title>
<description>
遇到一个想回答的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们首先分析一下事件当中所涉及的关系：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;司机、乘客与交通管理部门的关系；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;司机、乘客与电视媒体之间的关系；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;司机、乘客与网络服务提供者之间的关系；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;交通管理部门与电视媒体之间的关系；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;电视媒体与网络服务提供者之间的关系。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;第一种关系可能涉及行政处罚法律关系和民事侵权法律关系，受行政法及民法调整；&lt;br&gt;第二种关系及第三种关系可能涉及民事侵权法律关系，受侵权责任法调整；&lt;br&gt;第四种关系可能涉及行政法律关系及民事侵权法律关系，受行政法及侵权责任法调整；&lt;br&gt;第五种关系涉及民事侵权法律关系，受侵权责任法调整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对以上诸多关系，不挑细节毛病的分析，论理为主，分述如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;为避免混乱，以法律关系作为论述方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、行政法角度看&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;交通管理部门有权对司乘人员的路上行政违法行为予以制止、纠正乃至处罚，摄像取证作为固定证据方式无不当。但此处须提示，行政相对人已经明确要求对作为证据的录像不应公之于众，行政执法人员也明确表示录像行为系&lt;b&gt;取证行为&lt;/b&gt;。仅就此环节，不存在违法之处。（不挑细节毛病）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;交通管理部门将作为证据使用的执法录像交付电视媒体，与具体行政处罚行为无关。我们姑且将其行为定义为：针对公众，履行宣传《道路交通安全法》的普法、宣传、教育职能，但以上行为应当以不侵害他人合法权益为前提。本事件中，司机明确要求行政执法部门不要将该录像公开发布，但作为与电视媒体有定期节目合作关系的行政机关，明知提供的素材将用于制作公开节目予以发布，却依然将包括他人隐私的录像提供给了电视媒体，其执行职能的行为存在侵犯他人隐私的违法之处。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;二、侵权法角度看&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;中华人民共和国侵权责任法&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第二条&lt;/strong&gt; 侵害民事权益，应当依照本法承担侵权责任。&lt;br&gt;    本法所称民事权益，包括生命权、健康权、姓名权、名誉权、荣誉权、肖像权、&lt;b&gt;隐私权&lt;/b&gt;、婚姻自主权、监护权、所有权、用益物权、担保物权、著作权、专利权、商标专用权、发现权、股权、继承权等人身、财产权益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第三十六条&lt;/strong&gt; 网络用户、网络服务提供者利用网络侵害他人民事权益的，应当承担侵权责任。&lt;br&gt;    网络用户利用网络服务实施侵权行为的，被侵权人有权通知网络服务提供者采取删除、屏蔽、断开链接等必要措施。网络服务提供者接到通知后未及时采取必要措施的，对损害的扩大部分与该网络用户承担连带责任。&lt;br&gt;    网络服务提供者知道网络用户利用其网络服务侵害他人民事权益，未采取必要措施的，与该网络用户承担连带责任。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;交通管理部门将本应作取证之用的录像（包含司机个人隐私），在明知作为合作伙伴的电视媒体将公开发布（包括隐私）的情况下，仍然提供给电视媒体，并最终造成了违背司机意志，致使司机隐私被公之于众的后果，其行为与最终司机隐私被公开的后果之间存在因果关系，应依法承担侵权责任。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;电视媒体收到交通管理部门提供的录像后，在剪辑过程中，对司机不希望录像内容公开发布的要求应当明知。但其为追求节目效果，仍然将该录像内容发布，其行为与最终隐私公开的后果之间具有直接的因果关系，应承担侵权责任。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;网络服务提供者可能侵犯了电视媒体关于该节目的著作权（由于不是题主问题，仅作挂一漏万）。同时，网络服务提供者侵犯了司机的个人隐私权，在司机提出明确要求的情况下，应当立即对以上视频进行屏蔽、断开、删除等有效措施，避免损害扩大，否则应就损害扩大部分承担相应侵权责任。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;综合意见：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;类似取证录像等内容如要公开播放，首先应当征得当事人同意。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如当事人对针对其个人的行政处罚过程，明确表示反对公开的，应当尊重当事人意愿，不予公开。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;P.S：&lt;br&gt;不得不额外举个栗子&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;strong&gt;中华人民共和国政府信息公开条例&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第十四条&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第四款&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;行政机关不得公开涉及国家秘密、商业秘密、个人隐私的政府信息。但是，经权利人同意公开或者行政机关认为不公开可能对公共利益造成重大影响的涉及商业秘密、个人隐私的政府信息，可以予以公开。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;从以上规定来看，即便是&lt;b&gt;政府信息&lt;/b&gt;，在涉及个人隐私时，其公开与否都是非常审慎的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举重以明轻，本事件中，当事人已经明确表示不希望公开仅仅是针对其个人的行政处罚情况，这完全是&lt;b&gt;个人信息，根本没有任何合法理由在当事人明确反对的情况下予以公开&lt;/b&gt;。但是，尽管其已经明确提出了权利要求，行政机关，电视媒体，网络媒体等层层机构，无一例外的选择了漠视本应得到保护的公民隐私权。不得不说，公民权利的有效保护，路还很远很远。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21292804/answer/17787255
</link>
<author>
丁勾
</author>
<title>
如何看待TED2013年度最佳演讲: 李世默《两个制度的故事》？
</title>
<description>
我直接贴微博的吐槽吧：竟敢在TED舞台大谈社会主义优越性,真佩服Eric Li的勇气！他难道不怕资本主义列强秘密拘捕他，刑讯折磨他，当着他的面奸淫他的妻女，把他流放到西伯利亚么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这个吐槽：可以用Skvorecky小说的段子来回答。加拿大左派少爷带着捷克流亡姑娘去看印第安人，展示加拿大的制度也有种种弊端。姑娘告诉他：你侮辱了我。你带我看这些你根本不关心的人，为了证明你从来没有生活过的极权国家也不那么坏，你看到了失业的印第安人，就决定让杀人犯继续做我的国家的元首。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上内容来自微博灰鸽子银水与网友的吐槽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充一下游叔的观点：在＂谁更糟糕＂的比赛中，社会主义总是当仁不让、勇拔头筹。你之所以不知道它有那么糟糕，是因为它有办法让你不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================无耻的分割线==================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;看游叔辛辛苦苦重写答案，我把答案完善一下，解释“你之所以不知道它有那么糟糕，是因为它有办法让你不知道。”很简单，社会主义的数据因为这样那样的原因，不真实不准确的地方太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例子一：在解决投资争端国际中心（ICSID）的案例中，有大量针对加拿大、美国政府申请国际投资仲裁的案例，而针对中国政府的案例根本没有。这证明中国的投资环境比加拿大、美国更好吗？不是的。在中国一旦发生跨国投资纠纷，当地政府会立刻答应投资者的要求，花一大笔钱大事化小、小事化了，务必阻止投资者将争端提交至ICSID。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例子二：赫赫有名的“透明国际”清廉指数调查，第三方NGO对投资者做的调查，看起来够中立了吧？实际上，东南亚各国是基层公务员（比如警察）直接受贿索贿，投资者对此观感很直接。而中国则是直接打通最上层，下面便畅通无阻。中国这种制度性腐败更隐蔽，更不为人知。至于危害性...算了懒得比较了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21291673/answer/17787154
</link>
<author>
郑加玙
</author>
<title>
为什么日常生活中没什么人扎双马尾？
</title>
<description>
问了刚结束中考的二妹妹和初一的三妹妹。&lt;br&gt;Q：你们学校有扎双马尾的女同学吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;＂正常情况下是没有。＂（二妹妹）&lt;br&gt;＂我记得你有次扎的（指二妹妹），被你同学嘲笑了！＂（三妹妹）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：呃……你们觉得这个发型好看么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;＂小时候扎还行，现在扎很村。＂（二妹妹）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q：那就是不好看咯？&lt;br&gt;&lt;br&gt;＂长相不过关什么发型都不好看，主要是正常人都不会扎嘛。＂（二妹妹）&lt;br&gt;＂扎起来跟大傻妞似的！＂（三妹妹）&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我又发短信问了问20岁的大妹妹。&lt;br&gt;Q：你平时会扎双马尾么？owo&lt;br&gt;A：我有病啊……领导不准。&lt;br&gt;（突然想起大妹妹是做客服的）&lt;br&gt;Q：那要是领导允许的情况下，你会扎么？或者周围的朋友同事什么的会扎么？&lt;br&gt;A：不会，我们没病……&lt;br&gt;Q：那要是你有病你会扎么？（我已经自暴自弃了）&lt;br&gt;A：会……&lt;br&gt;&lt;br&gt;电话采访了升高三的弟弟&lt;br&gt;Q：你们学校有扎双马尾的同学么？你觉得双马尾好看不？&lt;br&gt;A：男同学女同学？&lt;br&gt;Q：女！有男同学这么干？&lt;br&gt;A：都没有，应该会被打。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我试着扎了双马尾，拍了个照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发给男朋友&lt;br&gt;Q：你觉得我这样上班如何〜＞＜&lt;br&gt;A：应该搞全套，水手服百褶裙黑腿袜草莓小内裤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发给社团的朋友&lt;br&gt;Q：今天试了试双马尾XD&lt;br&gt;A：嘤！好萌QAQ！妹子要出哪只？&lt;br&gt;&lt;br&gt;发给正常三次元的朋友&lt;br&gt;Q：诶嘿嘿如何？&lt;br&gt;A：ARE U HIGH？&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后问了问我妈&lt;br&gt;Q：我这样上班怎么样〜〜〜&lt;br&gt;A：……（扭头做事）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本情况就是这样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚刚又问了一名宅男朋友。&lt;br&gt;Q：你对扎双马尾的妹子怎么看？或者如果身边有日常扎双马尾的妹子，你怎么看？&lt;br&gt;A：这个吧……因为动画里的都很美好，所以对现实生活中的我要求会比较高，但是我认为我见过的日常双马尾都是@~-,:*你懂的，体现不出萌点就不要扎了啊亲。&lt;br&gt;Q：那我扎呢……请抛开对我的偏见！&lt;br&gt;A：还是那句话，宅男的要求很高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基……基本情况就是这样了。= =
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21269266/answer/17715559
</link>
<author>
戴雨森
</author>
<title>
2013 年高考状元业余爱好广泛也看电视打网游，是我们素质教育开花结果了吗？
</title>
<description>
高一到高二的时候，那时候的想法是成为一个CS职业玩家，每天中午午休时间2个小时，都是不吃饭在网吧里打线上CS比赛度过的。当时我们几个同学组的战队在我们那个小城市叱咤风云。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高三的时候，每天晚上10点下晚自习，回到家打1个小时的CS，然后做题到2点，睡觉。&lt;br&gt;同时是当时中国最大的CS论坛CSchina的主版版主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与此同时，基本上高考前市面上所有的参考书全部做了一遍，在考前我在能买到的习题集上已经基本见不到陌生的题目了。最后全市理科第二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;玩得好也是需要努力付出时间的不是么……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20551945/answer/15457249
</link>
<author>
王怡蕊
</author>
<title>
性格内向真的不好吗？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了便于说明，我在这里假定，内向就是指安静、说话不多；而外向就是指活泼、爱说话、热情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;我的看法&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;内向的性格不好或者内向的人不受欢迎这种说法，我是绝对不同意的。内向还是外向不是一个非黑即白的问题，每个人都是在这个线段上的两个极端中间的一个点。内向的人不是任何时候都内向的，外向的人也不是任何时候都外向的。说到自己感兴趣的话题，内向的人一样能够侃侃而谈；外向的人在演讲的时候也不一定就不结巴。有些人认为内向的人不受欢迎可能是因为内向的人较少表达自己，外向的人似乎总是主导着话题。然而，有研究表明，除了门对门销售这个职业，内向的人并没有什么劣势。内向的人甚至更有优势，更受人喜欢，因为他们往往是很好的“倾听者”。夸夸奇谈的人在哪儿都不缺，但是一个好的听众却是稀缺资源。心理咨询师的价值有一半甚至更多，都体现在倾听上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打个不恰当的比方，外向的人就好像剑宗，能很快的在陌生的环境里做到“游刃有余”；而内向的人就好像气宗，慢热，但是也能逐渐建立起自己的朋友圈子，这个圈子可能更加稳定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;我的建议&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不管内向、外向是天生的还是后天养成的，改变性格都是很困难的一件事情，而且似乎也没多少必要。 如果你一定要有所改变的话，我建议你把目标定在提高自己的社交技巧上。我经常和我的学生和病人说，给自己贴标签是件很危险的事情，因为这个标签会把原本复杂多变的情况简略成一句话或者一个词。这个标签会影响你对自己、对事物的认知，影响你的行为；你的行为又会进一步影响你环境，强化这个标签。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，与其给自己贴上一个“内向”的标签，不如考虑你的社交技巧的特点或者说“不足”。性格是很难改的，但是社交技巧（比如，肢体语言、视线交流、及时反馈），就像任何其他的技巧一样，可以通过反复练习来掌握。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;也就是说，你可以是一个“内向”的人，但表现出“外向”的人的技巧。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;我认为，如果你能掌握足够的技巧，”内向“的性格在社交不仅没有劣势，反而有优势。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21276415/answer/17781860
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
怎么评价周小平的《你的中国你的党》？
</title>
<description>
一种典型的洗脑术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;先抛出一个A，再抛出一个B，实际上A和B毫无关系，但是通过煽动性的言辞，让读者形成两者关系紧密的错觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者，先说几句（注水的）的事实骗取信任，然后勾连上一些精心编织的假话，以进行观念植入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;让读者情绪化。通过八国联军、731等极端场景的描绘，激起读者情绪，让他们无法冷静地用理性思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在情绪操控中，最狠的是制造恐惧感，在恐惧感下，人们选择表面上最安全的庇护，并为此不惜放弃其他诉求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意力操控。选择性地展示材料，时空错位，埋入单一的评价指标（平均寿命），扭曲（人们不甚了解的）事实，偷换概念，标签化，等等伎俩构筑了一个读者的注意力场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，对于这种文章，不建议一条条批驳，因为这样批还是在他构筑的场里面，你无法用他的场来正面戳穿他的荒唐。这就是为什么有题主的那种疑惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这些招术，并不新鲜，但像周小平这样运用得如此全面、如此彻底、如此不要脸的，实属罕见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结，这几天对周小平的了解，让我惊诧于一个新世纪的年轻人竟然可以丑陋到这等地步，刷新了我对恶的认识。实际上，即便在体制内，也有不少进步力量，也有不少具备良知和智慧的人；而像周小平这样体制外的小人物，自甘为奴，从十米高台往粪坑里跳的行为，实在令人叹为观止。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21291328/answer/17780885
</link>
<author>
朱博文
</author>
<title>
如何与制片人谈合同和酬劳？
</title>
<description>
谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@邓文博&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/PeterDeng&quot; data-tip=&quot;p$b$PeterDeng&quot;&gt;@邓文博&lt;/a&gt; 和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@windfuture&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/windfuture&quot; data-tip=&quot;p$b$windfuture&quot;&gt;@windfuture&lt;/a&gt; 同学邀。&lt;br&gt;问题描述看得我一把鼻涕一把泪的，往事各种浮现。&lt;br&gt;先回答你的几个具体问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------修改&lt;br&gt;发现只回答了你在问题补充里的小问题，而忽略了你的主问题，实在不该，修改内容附在后面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  ●  一般情况下，编剧要在开始创作剧本之前与资方签订合同。往往是你写了个大纲或梗概，别人认可你了，那么就签合同。如果你写的大纲别人不满意，可以不用你，或者小改。但是在没有合同保障下让你翻来覆去地修改大纲和梗概，这属于压榨你的劳动。你应该找资方负责这事的人，主动提出签合同，不然趁早离开，别浪费时间，一点也不用不好意思，理亏的是他们。&lt;br&gt;这样的事儿，每个编剧都遇到过，十次项目能遇上十一次这样的状况。&lt;br&gt;有几个注意的：&lt;br&gt;（一）&lt;b&gt;.千万不要被资方代表画的“饼”给忽悠了：&lt;/b&gt;类似于你是新人要以学习为主、带你见各种老师拓展人脉、以后票房给你分成，所以现在合同先不签，你先写着，哥哥肯定不会亏待了你.....妹子，统统不要相信，never！ever！就算是你的编剧老师，也不会轻易将人脉交予你，何况资方？至于票房分成，你只需冷笑一声，告诉他，这事儿在电影史上跟编剧就压根没有半毛钱关系。&lt;br&gt;（二）&lt;b&gt;.新人也要坚守底线。&lt;/b&gt;已经让你写了一个月了，没签合同，也没谈钱，而且还是纯商业合作，不是师傅分派的任务。放在其它行业有点难以理解，但我完全理解！因为当年我第一个剧本，在大纲阶段，我没签合同没拿钱帮人写了四个月。亲爱的，我告诉你，这么做不值得，当然也看你自己的选择了。客观角度来说，肯定不值得。我建议你现在就去主动找制片人提合同的事情，不要害羞，这是你的权益，如果对方仍然含糊不应答，立马撤退，无须犹豫！&lt;br&gt;&lt;br&gt;  ●  国际惯例，剧本费用是电影总投资的8%左右。看清楚了，是国际。作为中国大陆新人的你，多个编剧合作的项目。如果我是制片人，最高给你开到40K，最低可能只给你10K，如果有可能，你愿意只拿5K的话，我更高兴，能请你吃顿海底捞，把你的才华夸到天上去。&lt;br&gt;因为你是新人，你的剧本就没有什么特别大的价值。而且相信我，入行头几个本子，以后看起来，艺术上，真没什么价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;增加修改内容&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何与资方谈合同和钱？在此转载一篇王兴东老师的文章。截图如下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/37/a3374807684063d398b6b2a45d16173b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;7095&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a3/37/a3374807684063d398b6b2a45d16173b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------&lt;br&gt;我太理解身上没有一分钱，手上写的大纲和梗概已经修改了十几次，仍然看不到前方的路，只能不停地写，害羞、自负、自卑、梦想、执着、希望。不知什么时候跟制片人提钱的事，那样的感受，真的很不好。&lt;br&gt;你的最后一段话说明其实这个本子的艺术性也真的不高。有“个人作品”固然重要，但切勿丧失底线。&lt;br&gt;这样的本子不值得那么熬，听我的，立马去找制片人谈合同，任何他不怎么忙的时候都是合适的。&lt;br&gt;不会在他心里留下一个坏印象，因为你是在做一件正确的事情啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望你在编剧这条路上坚持下去。&lt;br&gt;PS.很讨厌和别人聊剧本的时候，为了说服我，蹦出来一句“我原来也做过编剧”，如果是假的，我鄙视这个人。如果是真的，我更鄙视这个人。&lt;br&gt;“一个当了逃兵的编剧在离开这个行当之后，就不要再进行指导了，您说的真没几句对的。要说的真到位，您也不会逃了。光骂而无建设性意见，对那些低调坚持的勇士就是一种亵渎。”----余飞&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们坚持一件事情，并不是因为这样做了有效果，而是坚信，这样做是对的。------哈维尔&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/20431291&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;剧作，爱与痛 - 收藏夹&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是我的收藏夹，关于剧作和编剧行业的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19887402/answer/13257096
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
地方政府可以自行发债券对于市民有什么关系？
</title>
<description>
地方债券是以地方财政税收为担保发行的债券。在我国，地方政府本身无权发行债券，地方债券发行要经国务院授权并由财政部代理，地方政府组织实施。地方政府发行债券收支要纳入预算管理并经地方人大批准后，才可发行。             &lt;br&gt;&lt;br&gt; 财政部２００９年下发的地方债券预算管理办法规定：地方政府债券到期后，由中央财政统一代办偿还。地方财政要足额安排地方政府债券还本付息所需资金，及时向中央财政上缴地方政府债券本息、发行费等资金。如果届时还本确实存在困难，经批准，到期后可按一定比例发行1至5年期新债券，分年全部归还。             &lt;br&gt;&lt;br&gt; 这是地方政府筹集建设资金的一种办法。其筹集的资金主要应用于交通、医院、通讯、市政建设等公共设施。其发行对象包括企业和个人。债券是计息的，为鼓励购买，今年国家还出台有关规定，购买者免交所得税。             &lt;br&gt;&lt;br&gt; 从上述情况可以得知，地方债券与本政府辖区的居民，有息息相关的关系。本质上是以未来的财政收益和政府信用为担保，调动当前的闲钱，解决建设资金不足的难题，以加快发展。关键在于如何用，用得好，可以改善当地居民的生存条件和生产发展条件，也能促进生产，从未来的收益中归还。一时用不好，还不了，按财政部的规定，还可发新债还旧债，但归根结底，要用收益来还，如做不到便会背上沉重的包袱。          &lt;br&gt;&lt;br&gt; 目前，我国数以万计的地方融资平台，贷款规模测算已达１４万亿，地方政府负债率远超美国等国的警戒线，为还款包括高速公路高收费、长收费等也相伴而生，正在清理整顿，一些融资平台已现还款困难，发行地方债券所得资金，会不会被用于填此窟窿呢，现在还看不分明。如果发生债滚债，还款有困难，只是局部的个别的，问题不大，如果面大了，万一还不了怎么办呢？那就要看国家怎么考虑了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21286454/answer/17788499
</link>
<author>
黄修源
</author>
<title>
美团网为什么收购猛买网？
</title>
<description>
恰好认识猛买的CEO张智勇，和他交流过一些问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的认识是这样的：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;张智勇是一个非常有实力的人，他非常聪明，而且善于做事情。猛买在上线第一个月就实现了盈利，到第三个月已经每个月4w＋的盈利。而且张智勇并不是一个“超英赶美”放大炮的人，他很实在，就先cover掉办公成本以后，如何持续的发展。完全没有团购当年放卫星的感觉。这一点和美团王兴的数据导向应该是不谋而合的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;张智勇还曾经建立了易购论坛，后来卖给了亿起发，有多年电子商务的经验，还曾经在当当创业期间呆过当当。他在电子商务行业非常懂，也的确很能抓住机会。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;猛买后劲不足，卖给美团也是一个双赢的结局。猛买的创始人退出，智勇加入美团，为美团开阔实物交易必然提供非常强大的能力。在一个更大的平台上，猛买的远景也能得到实现。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;美团的1000亿的目标。不一定要靠一个篮子来实现，实物交易的确也是一条路。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20834140/answer/17757958
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
上层社会找情人是否已经成为了普遍现象？
</title>
<description>
看到赞同票数最高的答案，作为男人我不禁有些微微的蛋疼，不是因为它似乎揭穿了男人的底，而是竟然多数人会赞同这般的知音体，我可以这样也说一遍吗，人家说成功的男人经不起诱惑，我只想说人都是一样的， 只是人不会去诱惑不成功的人而已，此处应该有掌声吗？无所谓，因为脑子里只有物竞天择，适者啪啪啪的动物，是没有精力啪啪人的道德的。&lt;br&gt;　　套用一句话，中国的新闻，总是百般考验人性，希望出现＂原来大家都是一样的啊＂的结果。&lt;br&gt;　　掏粪的工人，我们一定要反复问他，给你一个高薪的轻松的工作你干不干？而且答案必须是否定。&lt;br&gt;　　优秀的IT精英，我们一定要他坦白，有没有抛弃糟糠妻，只因飞黄腾达，贪恋酒色，而且答案最好是肯定。&lt;br&gt;       知性优雅的文艺女青年我们一定要她承认，相恋的富商男友，是因为其身的豪门背景和万贯家财，而且答案最好是毋庸置疑。&lt;br&gt;       你可以去挖掘人性，但永远别去考验人性，因为每个人的成长背景和环境都不一样，因势利导，每个人未必受考验时是在同一个路口，没有诱惑的，这个人就是走上了正道，而且会走完；有诱惑的，走上邪路，直到选择出轨，妄加假设的条件都是在玩RPG而已。我同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhou-zuo&quot; data-tip=&quot;p$b$zhou-zuo&quot;&gt;@周祚&lt;/a&gt; 的看法。&lt;br&gt;      我大学时同寝对床的正太同学整个四年只给一个女生送花，走过美女我们对着吹口哨的时候他从来不看一眼，他大概一辈子都不知道广撒网理论吧。&lt;br&gt;      富二代同事每天一下班就马上开车回家陪妻女，我们问为什么这么急，他说喜欢和家人待在一起，我想他一辈子也没时间出轨吧。&lt;br&gt;  人和人是不一样的，男人与男人也是不一样的，你不成功，不优秀，做不到抵制女人的诱惑，只是因为你做不到，只是因为你就这么不出众而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我想说的是，温柔乡里有醉死的英雄，老虎凳上也有硬气的勇士，这个世界永远有人以一种浩然的姿态去生活，无论是在上流社会，还是在贫民窟。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21267570/answer/17771829
</link>
<author>
J大神
</author>
<title>
如果世界上只剩一个女人，将会发生什么？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@煽动安全&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/shan-dong-an-quan&quot; data-tip=&quot;p$b$shan-dong-an-quan&quot;&gt;@煽动安全&lt;/a&gt;同学提到的文章已经全部翻译完成。&lt;br&gt;供君观赏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先放上原文链接。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ww5.tiki.ne.jp/~qyoshida/jikenbo/064anatahan.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;No.064　孤島に女１人と男32人。アナタハン島で起こった、女をめぐっての殺し合い&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;标题：在孤岛上的1个女人和32个男人。在安纳塔汉岛上发生的，围绕着女人的互相杀戮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      从战争中期到战后，有女性1名和男性32名留在了太平洋上的小岛·安纳塔汉岛上。直到军队来救助的6年间，围绕着女人展开的杀人，失踪事件接连发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/87/538763c121bd01c949aa7252c159d807_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/53/87/538763c121bd01c949aa7252c159d807_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;      位于从塞班岛以北约177公里的【安纳塔汉岛】是太平洋·马里亚纳群岛的小岛。长约9公里，宽约3.7公里小型岛，岛的中心部分是丛林。并非无人岛。&lt;br&gt;战争快要结束的昭和19年（1944年），当时一个叫【南阳兴发】的日本企业在这座岛上经营椰子林。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      比加和子（24）住在这座岛上。因为和子的丈夫是南阳兴发的员工，被调动到了安纳塔汉岛上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      当时在岛上居住的日本人有，比加和子和他的丈夫正一，加上丈夫的上司中里（化名）三人。当时的和子虽然和他的丈夫同住，但是也和他丈夫的上司中里保持着和夫妇同样的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      此外，原先在岛上住着的原住民有将近25人，中里和和子夫妇雇佣着他们经营农场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      这个时候，仍处于战中，塞班岛也渐渐成为激战的地点之一。有一天，和子的丈夫因为担心应该在帕甘岛上的妹妹，说了声要去接她便离开了小岛。但是没过多久塞班岛便受到了攻击，从那以后和子的丈夫就再也没有了音讯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      丈夫离开小岛的两天后，安纳塔汉岛受到了美军的空袭。 轰炸中，和子和中里逃到了丛林中，虽然性命得到了拯救，但是再次回到家中后，遍地已是被火烧得一片狼藉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      饲养的40头猪和20只鸡好不容易得以残存，但是在生活上，无论住的还是穿的都产生了非常大的麻烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      因为丈夫离开了小岛，在岛上留下的日本人只剩下了和子和丈夫的上司中里两人。自此只能依靠两人的力量生活下去。这个中里虽然在塞班岛上有着自己的妻子和孩子，但那时却立即就和和子开始了夫妻生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      昭和19年（1944年）6月12日，这天，从安纳塔汉岛向着楚克群岛进发的数艘鲣鱼渔船受到了来自美军的攻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      因此鲣鱼渔船有3艘沉没，1艘产生了很大的损坏。沉没的3只渔船的船员设法逃出后游到了安纳塔汉岛。此外，破损的那艘渔船也设法好不容易抵达了安纳塔汉岛，但是却再次受到了攻击，烧毁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      自此，四艘渔船，合计31名男人抵达了安纳塔汉岛。他们中过半数二十多岁，最年轻的人16岁。在这31人中，10人是军人，21人是从属于军队的船员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      失去了返程船的他们，别无他法，只能选择在岛上开始生活。在岛上走走之后发现，岛内生长着天然的香蕉和番木瓜。并且还有野芋，作为食物充饥似乎是没问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      一开始他们按照所属船只的不同分群生活着，之后慢慢的共同生活到了一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      漂到小岛上来的男人们马上和和子还有中里相逢了。无论和子还是中里，都很高兴可以见到远到而来的日本国人，他们把自己的食量分给他们，并且也治疗了他们的伤势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      然而，原本只有47人的小岛增加了31人。食量不足是很容易就可以预见的事情。虽然他们用随着他们一起飘来的美国制造的金属大圆筒接水，来保证饮用水的供给，但是和预见的一样，猪和鸡吃完了之后，食物不足便开始成为了令人困扰的大问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      他们开始在海上捕鱼，栽培水果，捕捉蝙蝠，蜥蜴，老鼠，椰子蟹（见下图）吃。开始了为了活下去的战斗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/05/f9057f14f164750b49325b29a69f7397_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      食物确保终于走上了正轨，并且从原住民那里学习了以椰子的树液为原料的酿酒方法，大家也慢慢能喝上了酒，伙食问题终于得到了解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      然而，虽然食物总算够了，但是有些其它的东西，却是无论如何都不够的。没有件像样的衣服，和子穿着树皮做的短蓑衣裸露着上半身，其他的男人就只穿着随着他们一起飘来的破烂衣服，或者有的人就干脆用树叶只把隐私部位挡住而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      昭和20年（1945年）8月，战争以日本战败的结局得到了终结。然而，在岛上幸存下来的他们却并不知道这件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      有美军再三去岛上告诉他们战争结束的事情，但是在岛上的人却无一人相信美军的话。美军还曾试图像他们投放劝降的宣传单，但却没有一人去捡过那些东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      之后所有原住民都从非日本领土的小岛上逃了出去，自此，小岛上残存的，就只剩下日本人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      这个岛上还剩下的女性，只有比加和子1人。而男人有32个32个32个32个32个32个32个32个32个32个32个32个32个32个32个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      当然，围绕着女人展开的纷争是每个人都可以预料到的。所以，飘过来的人中，最年长的人提议，让在岛上原本住着的和子和中里在大家的面前赶快举行婚事，这样的话就可以让大家都对和子死心了，他觉得，这样也可以防止此后会发生的纷争了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      之后，和子和中里在岛上完成了他们的婚事，两个人也在远离大家的地方住了起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;入手手枪的2人&lt;br&gt;      昭和21年8月，他们在山中发现了坠落了的美军B29战斗机的残骸。残骸中有6个降落伞，还有罐头等等可以改善生活的东西。&lt;br&gt;      和子把降落伞的布带回去后，开始着手制作自己的衣服和裙子，并且也尽可能地给别人做了些衣服。终于在某种程度上让人看上去像样点了。&lt;br&gt;      而正在这时！离事故现场稍微有些距离的另一块地方，男人们发现了4把小手枪和实弹70枚！&lt;br&gt;      枪其实全坏了，根本不能用。但是很懂枪的一个男人修啊修，居然修好了两把！之后，修枪的人以及他的死党一人拿了一把。&lt;br&gt;      这两个人拿着枪就开始装逼了啊，之后在男人们中的地位就蹭蹭蹭往上升，最终得到了群体中的绝对权力。&lt;br&gt;      说时迟那时快，两个人仗着有小手枪，稍微威迫一下，就把和子给睡了。虽然和子还是有！老！公！但是他们不！在！乎！ 和子就开始了和3个男人共同的夫妻生活！&lt;br&gt;&lt;br&gt;从那之后过了没多久，发生了一件非常可疑的事件。一个男人从树上掉下来摔死了(囧)。而那时，离现场很近的，正是拥有手枪的2人。而这个摔死的家伙，正是平时和这2人关系不好的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  岛内开始慢慢地弥漫着一股异样的气氛。&lt;br&gt;  【是不是那两个人拿着枪威胁他跳树，并且伪造成的跳树死？】&lt;br&gt;&lt;br&gt;  虽然没有证据，但是个人都会这么想啊！大家就开始猜忌了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;  几个月后，拿着枪的男人之一，干掉了一个老是纠缠和子的男人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  岛上的杀人事件拉开了序幕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  两人持续着他们的老大地位，翌年的昭和22年，这两人之间开始产生了不和。有一天他们两个人在喝酒，喝啊喝得就吵起来了，一个人说“两三天后，我去帮你把B杀了！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;  然而，说着这话的人，却反遭射杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  这两人闹矛盾的原因是因为那个女人和子。之后，和子的正式老公怕自己也配干掉，就把和子拱手相让给杀了人的那个男的。那家伙把另外的一把枪也拿到手之后，就成为了绝对主宰。一个人霸占了和子，开始过上了小夫妻生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  但是，就算这个支配者也，在那之后不久，有天晚上钓鱼时，掉进海里淹死了。到底是意外还是他杀，到最后都不得而知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最初得到枪的两人都相继死去。之后那两把枪，到了中里，和名为岩井的人的手中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  这下是中里，岩井，和子三人开始了同居生活。然后在群体中，大家就产生了一个这样的共识“有枪有女人，谁有枪谁就能去睡和子”（真是至理名言）&lt;br&gt;&lt;br&gt;  但是这样的生活也没持续多长时间。一个月后，岩井把中里射杀了。岩井拿了中里的枪，摆出了一副现在我才是老大的样子。与和子结婚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  然而两年后，岩井被射杀了。（这个持续得比较长）&lt;br&gt;&lt;br&gt;  围绕着枪，不断产生着纷争的小岛上。从悬崖上掉落摔死的，吃东西中毒死的，忽然失踪不见了的男人开始接连出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  到此，一共死了9个人。虽然可能其中是有人真的是意外或者病死的。但是显而易见，大部分人都是因遭到了射杀而死的。如果这样放任不管，互相之间的杀戮将会继续持续下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  这样的状况下，如果不做点什么的话就难办了啊！这时候，之前那个年纪最大的男人又站出来想出了个提案！&lt;br&gt;&lt;br&gt;  让和子正式和一个人结婚，让他和那个人好好过日子。其他的人都不许再去染指他们的丝毫生活。并且，把引起杀戮的元凶，那两把小手枪，扔到海里！&lt;br&gt;&lt;br&gt;  虽说幸好最后拿到枪的岩井在死了以后，并没有再次出现另一个老大。但如果就这么把枪留着，肯定会之后再出现危及大家生命的人物啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  所以岛上的男人，就让和子自己选一个喜欢的男的，在众人面前举行婚礼（我擦这姑娘到底结了多少次了，她不厌吗）。枪就被扔到海里了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  这件事，对小岛来说，应该是一个转折点。从那以后，大家都觉得小岛会和平下去了，但谁知道现状根本就没什么改变啊。之后又有4个人，不是失踪就是死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  从最初的杀人事件开始，已经过了5年。在这段时期里，32个男人中，只留下了19个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使和子正式成婚了，即使枪也被扔掉了。围绕着和子展开的互相残杀仍旧持续着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  【到底怎样才能停止这样的杀戮呢】&lt;br&gt;&lt;br&gt;  男人们聚在一起开了个研讨会。得出的结论是，【把那个女人处决掉】。杀人事件的缘由，都是因为这个女人啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;  全员同意，明天就把和子杀了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  但是，那天晚上，有一个男人夜访和子家中。把这件事告诉了和子。&lt;br&gt;  【快逃，不然你就要被杀了!】&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图分别是生还者和和子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/c7/54c7f1ab4c07861341ebf3d656baca19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/54/c7/54c7f1ab4c07861341ebf3d656baca19_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/eb/c6eb5dd44ac058598e241aa37584e988_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;738&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c6/eb/c6eb5dd44ac058598e241aa37584e988_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;知道了男人们的想法的和子立刻离开了家中，潜入丛林。在丛林里开始了野营的生活。一个女人在这样的状况下，夜间没有照明设备，食物也只有自己勉强解决。但也因为如此，不会被男人们发现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，在如此艰辛的逃亡生活持续了33天后的1950年6月，和子发现了在海面上的美国船只。她便迅速爬到树上，挥舞降落伞的布，并且通过大喊来引起注意。终于获得了援救。&lt;br&gt;&lt;br&gt;船只在靠近时，那些岛上的男人因为仍旧觉得战争并没有结束，所以就藏了起来。然后和子也顺利的获得了美国人的救助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在孤岛上生活的六年间，被杀的，失踪的总人数达到了13人。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 和子在那之后，被送到塞班岛过了一个月，在太平洋西部的关岛（美军基地）滞留了一个月后终于回到了日本。得到援救的和子把在岛上发生的种种事情，以及那些岛上的人的名字，他们的原住所，尽可能详细地说了出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;立即，他们的父母，兄弟，妻子得到了通知。岛上的那些男人，你们的老公，儿子，还不相信战争结束了啊。之后，他们各自的父母妻子，总共写了200封以上的信，以及搞了很多日本的报纸拿到了小岛上。美军也号召他们赶快从小岛上滚出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但虽说如此，岛上留下的男人仍然觉得这只是美军的陷阱而已，仍然没有相信战败的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从和子离开小岛的一年后的昭和26年6月9日，男人中的一人，终于接受了号召，投降了。从自己家寄来的信中，妻子亲手做的东西，使得这个男人完全相信了现实。这个男人也得到了美国的援救，并且通过喇叭，劝说还留在岛上的男人们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6月26日，按照这个男人的号召，终于岛上的男人们都接受了战败的现实，全员投降，并且得到了救助。先被送到了关岛的美军基地，之后都陆续回到了日本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昭和26年7月26日，在羽田机场降落的他们，都在那个时候哭泣了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;媒体大肆对这事进行了报道。羽田机场也来了很多，为了看他们一眼的人们。在小岛上存活下来的男人们，之前都被人们认为战死了，而且也都被举行过葬礼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;奇迹般的生还，媒体并且报道了他们很多人拿着自己的遗像的场面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而和子最先的原配丈夫，那个自从离开小岛后就渺无音讯的正一同学，早就回了国，以为和子死了，就在冲绳和别的女人结婚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;并且，从安纳塔汉岛回来的那些男人之前的妻子，也都是有的和别人结婚了，有的有其他情人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这之中，有的女人甚至和自己的弟弟结婚，并生下了孩子。经过商谈，妻子仍旧回归从小岛上回来的男人所属，而和弟弟生的孩子，就作为养子抚养下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这之后，那些男人被之前的其他成员问道，【其他人去哪里了】他们就编造了各种在事故中死去的谎言。但是因为他们没有事先串通，所以证供有很大出入。最终他们抖出了，因为一个女人展开互相残杀的真相。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事之后也被大肆报道，报纸，杂志，把和子称做【安纳塔汉岛女王】【拥有32个面首的女人】【蜂王】【兽欲和奴隶】【魅惑男人的女人】等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这之中，虽然也有些报道上说，同情了和子的故事，并且也为和子做了为了生存别无他法的开脱。但是大多数的报道，都在中伤和子，批判和子。并且把这整个事件，写成为了引起注意不顾事实的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人们在那时，把目光都集中到了和子一个人身上，和子的肖像写真得到了爆发般的大卖。日本刮起了一股安纳塔汉岛热，很长一段事件，这个故事都成为了人们津津乐道的话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马上就要翻完了，我要先去打工，回来再收尾。看到这里的人也辛苦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后和子被人动员搞个舞台剧，于是和子便主演了名为【安纳塔汉岛】的戏剧。1952年开始的两年间，在日本全国进行了巡演。（碉堡了这才是当之无愧的女王）&lt;br&gt;&lt;br&gt;并且又制作了一部由和子主演的名为【这就是安纳塔汉岛的真相！】的电影。同时，好莱坞的导演斯登堡也完成了电影【安纳塔汉岛】。此时的和子成为了当时的风云人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，哪怕和子成为再有名的人，也并没有洗刷掉她身上背负的负面印象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总是会有报道说她对男人进行诓骗，并且是招来连续杀戮的罪魁祸首。她在戏剧的巡回演出结束之后在冲绳开了一家【安纳塔汉岛咖啡店】，但因为哪怕在冲绳总是有如此一般的报道上报，她感觉难以在那里继续生活下去，便仍旧搬到了原来的地方生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在东京做了一段时间脱衣舞舞女（这个单词我翻译的时候还没看懂是什么呢）之后，又回到了冲绳，34岁的她获得了新的婚姻。和新的丈夫一起，开了一个贩卖章鱼烧和沙冰的小店，生意倒还不错，终于宁静平和的生活再次来到了她的身上。和子在四十多岁的时候，丈夫去世，她自己也在49岁的时候因为脑瘤离开了人世，结束了她波澜的一生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;译者后记：看完这文章。译者得出了两个心得。1，性是一种力量。2有枪有力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;GAY之类的LZ已经释然了。现在解答一下评论中有些同学的疑问。即，为何那个女的没怀孕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提供原文的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@煽动安全&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/shan-dong-an-quan&quot; data-tip=&quot;p$b$shan-dong-an-quan&quot;&gt;@煽动安全&lt;/a&gt;同学原本是在评论里贴过另外一段纪录的。现在那段原文已经找不到。LZ那时候粗略浏览的一下。现在仅凭记忆跟大家叙述一下前因后果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和子怀过一次孕，孩子是他上司中里的。（到底是在什么时候怀上的不明）。但是因为某些原因孩子流产了。和子变成为了不孕不育体质。所以那些男人才会如此肆无忌惮。&lt;br&gt;可是大家想想，如果和子并没有出过那次事故。三天两头的怀孕，无法房事。那些男的会不会保守安分一些。历史又会不会发生改变呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21287008/answer/17783502
</link>
<author>
王剑涛
</author>
<title>
医药代表具体干什么？
</title>
<description>
谢邀。做为学药和出来做药的前辈，我或许能给你一点启示。&lt;br&gt;学药出来做什么？考研，医院药房，药厂和药代，这是主要的出路。考研不说，药厂的待遇比较差，讨论下药房和药代。&lt;br&gt;在医院药房好处很多，我没去过药房只能大致了解，稳定，工作强度不会很高，收入现在来说不会太少，当然没做到主任或者采购或者库管的话也不会太高（如有错误请予以指正）。采购和库管的收入高的原因下面会说。&lt;br&gt;做药代呢，收入差别很大，但总体来说还是不错。压力非常大，相对来说很不稳定，我本人5年多也换到第四家公司，工作时间自由，但千万不要以为舒服。你不用担心专业知识是否能用到的问题，现在推广很专业化了，专业知识是非常重要的。&lt;br&gt;具体工作呢，一般来说，入职成功后，会告诉你负责的医院，产品和指标，给你资源，一般就是费用和会议，你的工作就是让你负责医院的产品的处方量上去，以及让你的产品被他们招标采购进药。&lt;br&gt;如何让销量上去？八仙过海各显神通。简单粗暴的就是和医生谈好回扣，月底统计处方量，发钱。大部分国企民企和一部分外企的员工会这样，也是最没技术含量。或者建立好很好的个人感情，给医生端茶送水，带小孩陪逛街打球，或者找学分找论文甚至找枪手，前前后后的做好私人助理。还有就是会议推广，一般分为科室会城市会地区会全国会，自己举办的会就要独立设计议程内容会议通知和邀请，很多时候要自己讲课，很多医学会开的学术大会你主要就是负责陪同和接待。&lt;br&gt;最重要的工作就是学术拜访了，就是其他答案说的做好沟通医生和厂家的桥梁，也是考验你是否专业最重要的指标，一个好的拜访要做好访前准备，开场白，询问，答疑，缔结。这些也是医药代表的核心工作内容。&lt;br&gt;以上推广方法互不独立，对待不同的客户要使用不同的方法。&lt;br&gt;一般销量是按月计算，大部分外企是计算医院的进药数量，奖金按季度考核，所以一般到月底尤其到季度末，你就能看到医院库房或者药剂科门口排着长长的医药代表…都是去压货的，就是让采购或者库管多进些药，所以这也是一些采购和库管暴富的原因。&lt;br&gt;医药代表当然还有反馈不良反应和临床的建议的职责，但要承认这些工作很少。&lt;br&gt;医药代表承受了不少骂名，也被认为是药价虚高的参与者，但实际中的代表大都是十分苦逼的，给别人做牛做马还往往不受待见，日复一日承受着指标，老板（就是上级），竞争对手的压力，做表报帐的复杂度其他人是闻所未闻，只有发奖金的时候看在钱的份上才由衷的开心一下。&lt;br&gt;药代的职业发展也并不是很好，外企地区经理和代表的比例大致是1比10，所以大多数人是升不上去的，是一个门槛低淘汰率高吃青春饭的职业。&lt;br&gt;另外我要为药代正名，虽然上面说的工作内容并没有那么高尚伟大，但医药代表为提升中国医生专业水平和用药水平做出了巨大贡献，如果没有药代的话现在医生使用的还是30年前的老药。医药代表和药价虚高没半毛钱关系，这些问题都是决策者和体制导致的，从业者反而承担了骂名。&lt;br&gt;手机党，说的仍很不全，如有问题请指正，谢谢
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21279374/answer/17744020
</link>
<author>
Drone Jane
</author>
<title>
乘坐飞机的基本礼仪是什么？
</title>
<description>
我写这个帖子是希望唤起大家对于飞行礼仪文明的注意。很多乘客上了飞机之后因为缺乏这方面的知识，所以对飞机上的许多行为规范都表示不解。&lt;br&gt;现在看来，这帖子里面有很多主观的东西，语句措辞也欠斟酌。但是我希望以此表达一种迫切让这个问题得到更多关注的愿望。只要在一些小细节上留心，自己创造出安全舒适的旅途就很容易了。以下！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;搭乘飞机出行的国人越来越多，可会坐飞机的人却没几个。所以有时候闹出很多矛盾纠纷，千奇百怪，令人啼笑皆非。所以我觉得有必要在此普及一下乘坐飞机的基本礼仪。很简单的几条，弄清楚了大家存体面吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，飞机上不允许抽烟。有人说我忍不住啊就在卫生间里面偷吸一两口，不一定会被发现。就算被发现了之后空乘还能拿我怎么办啊？咬我啊？开门把我从飞机上扔下去啊？&lt;br&gt;飞机不是旅馆，着火了几百人立刻成闷炉烤鸭。在飞机上吸烟是一种极为危险的威胁到自己与他人生命的自私行为。有人坐飞机怕气流颠簸会掉下去，但飞机上最可怕的其实是火。所以所有能够引发火患的东西，不管三七二十一，都是不允许的。&lt;br&gt;你被抓到了之后，空乘的确不能把你怎么办，但降落之后你就惨了。按照不同航空公司和不同目的地国的法律规定，你要接受相应的法律处罚，罚巨款是肯定跑不了你的了，我是说巨款哦，一夜让你回到解放前的那种。不过和相应的刑事处罚相比，罚款似乎是便宜你了。弄不好你还会被列入航空公司的黑名单，以后别想乘坐民用航空器了你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;请尊重安全带讯号指示灯！飞机降落之后不要立刻站起来去开舱顶行李柜！&lt;br&gt;飞机每经过颠簸气流，机长就会点亮安全带讯号指示灯，多半会伴有叮咚一声，之后依照你乘坐的航空公司或者飞机型号的不同，会有一段广播，叽里哇啦一大堆，无非是督促你返回座位，系好安全带坐稳。飞机起飞降落的时候安全带指示灯也会亮。&lt;br&gt;请尊重这盏灯。不要以为它无关紧要。如果你在灯亮的时候不系安全带，之后因为飞机颠簸而受伤，只能怪你自己选择喝三鹿，医保都不赔。&lt;br&gt;至于在飞机起飞降落时不系安全带的行为，有些人认为系安全带是某种怯懦的表现，偏要在这方面挑战权威，显出自己的无畏来。以至于有些时候空乘三番五次地去提醒他系好安全带，但他却说「我经常飞的，从来不系安全带」。只能说，这种行为幼稚得令人担心。你可以翻墙去外网上搜一搜严重颠簸气流过后，机舱内一片狼藉的景象。&lt;br&gt;等式求解：&lt;br&gt;坐在椅子上的=系安全带的&lt;br&gt;脑袋扎进天花板里面拔不出来的=？&lt;br&gt;而飞机一旦落地之后，首先要在跑道上减速，之后滑行出跑道，再滑行一段距离才可以到相应的登机闸口旁边停好。一般完全停稳之后，机长会熄灭安全带讯号指示灯，示意老子已经将飞机开到站了，你们可以安全地站起来拿行李了。&lt;br&gt;只有这个时候，乘客才可以解开安全带站起来。这叫守规矩，高素质。&lt;br&gt;这位乘客又不屑了：凭什么听你的？我早拿行李早下飞机！&lt;br&gt;这话你自己听了都觉得不对吧？飞机还真不是火车，不是你早拿行李跑在前头就能先下去的。&lt;br&gt;之所以这么严格规定，是因为有时候由于机场管制的需要，飞机即便滑行离开了跑道，也不能笔直顺利地一路匀速滑到闸口去。拐弯，减速，加速，甚至急停都在所难免。这时如果耐不住性子的乘客都不尊重安全带指示灯起将起来，打开行李架去拿行李，估计一个刹车半个机舱的人都得开挂。&lt;br&gt;好几个小时的航班你都熬过来了，还在乎这几分钟么？我就真不明白了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜&lt;br&gt;我不是在扯，但是空乘真的不负责帮你抬行李。&lt;br&gt;乘客搭乘飞机时，大件行李（也就是那些大到不可以被放进舱顶行李柜的行李）必须托运，也就是说会被放进飞机的货舱里，到了目的地之后在行李转盘上拣取。随身行李可以携带一到两件，依照航空公司不同，重量有增减。&lt;br&gt;很多人喜欢什么东西都带在身上，生怕托运了之后有遗失损坏，所以导致带上飞机的随身行李过重，以至于他们无法凭借自身的力气将行李箱举过头顶，放入舱顶行李柜。在这种情况发生的时候，航空公司正确规范的做法是将该件行李办理托运，也就是说将它请出机舱，塞进放大件行李的货舱里面去。有乘客立马不乐意了：我那包里有钱，万一让人偷了去怎么办？我那电脑手机化妆品都在里面，万一碰坏了怎么办！没关系，贵重细软请您拿出来，自己找地方另放，剩下的东西我们照样走托运。这时候有乘客就较真了：要你们这些空乘干什么吃的？就不能帮我抬一下行李么？！我去餐馆吃饭或者去理发店人家还去主动帮我放包呢！&lt;br&gt;没错，飞机不是餐馆理发店。不过和餐馆理发店一样提供服务，相应的也就有着权力和义务，有着它们各自的行为规范和规则。既然你上了飞机，就要遵守规矩。飞机上的规矩是乘客必须自己抬行李上行李架。人家空乘如果乐意搭把手帮你一把，那是他们的善意，而不是他们的义务。遇见这种情况，我建议你就算装也给人装出一脸歉意地说声「谢谢」。&lt;br&gt;如果你说这什么狗屁规定啊！为什么这么规定啊？&lt;br&gt;请试想：一架飞机几百乘客，帮你一个人抬行李就得帮几百人去抬。你当空乘天桥耍把式练托举的么？&lt;br&gt;况且，绝大多数情况下，空乘的size比你们还小，你都抬不上去，还指望他们帮忙？&lt;br&gt;如果你当天要带的东西真的很多，我建议你要么客客气气装出一脸歉意地去找空乘们询问他们是否可以过来帮忙，态度好的话，百分之九十九他们都会乐意帮忙。如果当天你就真碰上了极品的百分之一了，最好的办法是动员其他乘客帮你，否则就只能等着行李托运，笔记本被颠成渣了。&lt;br&gt;建议：嚷嚷要投诉表？想都别想。这种事情要一百张投诉表也是自讨没趣，航空公司果断站在空乘一边。道理很简单：你要求了我们无法提供的服务，就如同你去餐馆投诉没人会帮你烫头一样不可理喻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜&lt;br&gt;请调整乘机心态。&lt;br&gt;你的确付了飞机票钱，但你并没有付客舱服务的钱。&lt;br&gt;还记得前不久那个上了飞机为了一点鸡毛蒜皮的小事打空姐的事件么？&lt;br&gt;有人说：我花了钱了，就该享受服务！&lt;br&gt;您花的还真不是服务的钱。您花的是预留从A地到B地的飞机上的一个座位的钱以及相应的燃油税机场建设费之类的杂项钱，和空乘的服务没有半毛钱关系。&lt;br&gt;有的乘客不满了：那要你们空乘干嘛的？空乘不就是飞机上的服务员么？装什么清高？&lt;br&gt;这还真不是空乘装清高。航空业竞争比较激烈，各公司均提供各种舱内服务来确保乘客旅途的安全和舒适。注意，是安全在先，舒适在后。也就是说，餐馆端盘子的小妹还真不是全都能来当空乘的，因为在飞机遇见紧急状况的时候，没经过培训的餐馆小妹救不了你的命，但经过了严格安全培训的空乘却可以。这不是所谓的清高，只是单纯的不同而已。&lt;br&gt;不要因为不了解一种职业就随便对该职业属性妄下断言，不管对方是不是空乘。你不用付你爹娘钱，他们照样端汤送水地照顾你。因为这是应该的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：&lt;br&gt;&lt;br&gt;空乘的基本职责：&lt;br&gt;施行并且确保机舱内各项安全规范&lt;br&gt;提供相应的客舱服务&lt;br&gt;&lt;br&gt;空乘可以应对的突发事件有：&lt;br&gt;扑灭大小各种类型的火灾。&lt;br&gt;各类疑难杂症用药。&lt;br&gt;心肺复苏术。&lt;br&gt;飞机失事后的紧急逃生。&lt;br&gt;海陆求生及救援。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，顺带着专治各种不服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;称呼：我该如何称呼您呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有好多乘客上了飞机之后管空乘叫「服务员」，被人侧目。&lt;br&gt;请。不。要。叫。空。乘。服务员。&lt;br&gt;这位乘客不满意了：那叫什么好啊？叫「师傅」太土，叫「同志」三观太正，叫「小姐」人家以为我是流氓，叫「美女」人家以为我洗剪吹，叫「亲」我又不包邮，叫「大姐」「大姑」明摆着找揍么不是！&lt;br&gt;这个问题的答案很简单，如果只是单纯地想要唤起空乘的注意，只需招招手，并且有礼貌地说一句「不好意思，请问」，自然会唤起他人的注意力。&lt;br&gt;绝大多数空乘都是眼观六路耳听八方。有经验的空乘在你需要帮助之前往往就已经知道你需要帮助。&lt;br&gt;如果是在单独面对面的场合，你可以观察他们胸前的工作姓名牌，用姓氏称呼，比如「张小姐」「李先生」。如果看不清名牌，你大可以先简单地自报姓氏，然后询问他们「请问您该怎么称呼」。绝大多数人都会回答诸如「我姓张，叫我小张就好」之类的话。&lt;br&gt;说出来也许有些令人难以置信，但中国乘客真的很少对空乘的服务表示出最起码的尊重与感谢。就连一个装出来的笑容，一句简单的谢谢都很稀缺。&lt;br&gt;所以当空乘帮助你解决了一些诸如座位调换、端茶送餐之类的问题之后，一句简单的「小张，谢谢你啊」足以证明你的素质与风度。&lt;br&gt;不是上次有个问题说怎么追空姐么？我不保证这样子你一定能追得到，但至少会是个不错的开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;还有，登机必备几样东西。&lt;br&gt;一双袜子或者拖鞋。你可以脱鞋解乏，但不要熏得旁边人皱眉。&lt;br&gt;充电器。飞机上多有充电插口，但是充电器需自备。&lt;br&gt;一个空的矿泉水瓶。上了飞机之后就问空乘加满一瓶子水，随渴随喝，方便省事。喜欢喝茶喝热水自己带保温杯，喜欢吃泡面就自己带碗面，每架飞机上都有厨房，厨房里面有热水开关，问一下空乘怎么打热水，然后自己打就成了。&lt;br&gt;请自己带吃的。飞机航食质量良莠不齐，不建议长期、多次食用。&lt;br&gt;有人说那我飞机上就饿着么？&lt;br&gt;答案是：飞机上怎么就不能饿着了？你不坐飞机的时候试一试五到六小时不吃东西，看看你死了没有？多于五六个小时的，自己带点自己能吃的东西，凑合对付一顿就完了。还真把飞机当馆子了么？&lt;br&gt;眼罩和防噪耳机。对一般乘客来讲，最舒适的旅途就是上了飞机就睡，下飞机前醒过来。&lt;br&gt;一条轻便保暖毯，或者一个可不断灌热水进去的暖水袋。飞机上空调很猛。保湿保温一样重要。&lt;br&gt;简单说一下乘坐飞机的理想服装：&lt;br&gt;宽松轻便的长衣长裤，好脱换行动方便的平底鞋。&lt;br&gt;不管你是飞往多么炎热的地区，一件长袖衫是必备的。如果实在不愿意脱脱换换，就干脆穿短袖，带一条披肩。男生的话有那种可以从头顶套到脖子上的类似护脖的东西，拉起来时可以有效地掩住口鼻，很多滑板店或者嬉皮一点的店都有卖。配个BEATS的耳机，潮爆了！飞机上虽然有毛毯，但有时候仍不足以抵御魔鬼空调的严寒。&lt;br&gt;平底鞋是因为一旦有什么紧急情况，平底鞋移动方便。而且上救生筏的时候是不允许穿高跟鞋的。怕扎破筏子。&lt;br&gt;不要穿丝袜。着火的话你死定了，没跑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜&lt;br&gt;带孩子坐飞机应该注意什么？&lt;br&gt;不超过十公斤的孩子一般都可以申请要舱内婴儿篮。但如果你家孩子过长，头脚都放不进篮子里，对不起您要么多给孩子买张票，要么就自己抱着小秤砣晃几个小时吧。&lt;br&gt;婴儿车需要走托运，也就是说不管你家婴儿车多娇贵小宝贝离开了它寸步难行，都带不上飞机的。&lt;br&gt;请自备奶粉尿片奶瓶及婴儿餐。你会发现这年头的妈妈们也不知是怎么了，奶瓶也不带就敢上一个十三个小时的航班。&lt;br&gt;请向空乘索要儿童安全带。起飞降落的时候婴儿篮是要被撤走的。你必须怀抱着你家宝贝。&lt;br&gt;任何时候都不要把孩子放在地上！&lt;br&gt;不要让空乘帮你抱孩子！摔着了算谁的？&lt;br&gt;每次安全带讯号指示灯一亮，请立刻把孩子紧紧抱在怀里！&lt;br&gt;起飞降落时请让孩子嘴里嚼东西，或者可以让它大声哭。否则耳鼓会破。&lt;br&gt;带着孩子旅行是一件极为劳累的事情。我对父母的建议是：如果你不能控制自己孩子在公共场合的行为，请在带孩子旅行前三思。因为飞机不同于其它公共场所。需要注意的是，飞机上有一种专门将孩子绑在座椅上的束缚带，和绑恐怖份子的那种束缚手铐是一种感觉。也就是说，你的孩子如果胡闹得厉害，威胁到飞机、乘客、机组人员或者孩子自己本身的安全的话，空乘会把你的孩子绑起来，这是和抓恐怖份子一样，是合法的。你们感受一下这是怎样的节奏。 &lt;br&gt;国外的很多家庭都在旅行时为此不惜带一个保姆，专门负责看孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜＜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;卫生间礼仪&lt;br&gt;请自备消毒湿巾。进入卫生间后，请立刻锁门。一般门上都有个插销，你一推它就能锁住，卫生间内的等也会随之亮起来。卫生间外面会有相应标示，显示这个厕所有人在用。&lt;br&gt;先确定卫生间内是否有厕纸。然后请用自带的消毒纸巾擦拭马桶座圈和水笼头。现在很多飞机上都配有感应器，伸手出水，所以只擦座圈就好了。&lt;br&gt;检查冲水开关的位置。如果找不到开关或者不知如何使用，请询问空乘。在入厕之前，请务必学会冲水。&lt;br&gt;找到纸质的一次性马桶座圈垫。一般是一个半开的盒子状的东西，就在左右的墙壁上挂着，里面有白色的一次性马桶垫。拿出一张展开，按照折痕撕下中间一块，再将其铺在马桶圈上。&lt;br&gt;这样是可以确保卫生干净的。你家里的马桶垫也不是这么一次一换的吧。&lt;br&gt;这一系列准备工作都做好之后，你就可以放心如厕了。还是想重申一点，有任何不明白的地方都可以随时拉开门问空乘，这是他们的工作，谁都有个第一次，没人会因此笑话你的。&lt;br&gt;如厕之后，湿巾、手纸以及用过的马桶圈垫都可以扔进马桶里冲走。如果是男生小解，请不要忘记用湿巾或者纸巾将马桶圈擦拭干净。&lt;br&gt;有些卫生间内为女孩子提供免费的应急卫生巾，还有面巾香水纸牙刷梳子之类的，依据不同的航空公司福利各异。你还可以找到多余的呕吐袋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜＜＜＜＜&lt;br&gt;飞机点餐时的礼仪规范&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多航空公司都会提供机舱内的送餐服务。&lt;br&gt;如果你需要素食餐、低热量餐、果盘、糖尿病特殊餐、犹太教餐、欢乐儿童餐、纯水果餐、无面筋麦麸餐或者无盐餐等特殊餐，是可以在订飞机票的时候提前预定的。如果你是通过官网自己预定的机票，可以通过勾选特殊餐种类选项来预定；如果你是通过旅行社或者票务公司来订票，也可以把你的要求跟负责订票的机构说。当然，前提是该航空公司提供特殊餐预定服务。&lt;br&gt;需要注意的是，如果你是乳糖不耐症或者花生过敏症患者，航空公司将无法为你提供特殊餐。因为谁也不能够完全保证在航食制作过程中不接触花生或者奶制品。&lt;br&gt;在这种情况下，乘客请自备干粮。还落得健康爽利呢！&lt;br&gt;很多短途航线，包括绝大多数国内城市之间的少于四小时的航班上，都不提供热餐服务。一包花生或者几块点心，以及热水咖啡饮料而已。而较长的国际航线上，依据航空公司的不同，将提供不同的热餐服务。一般都是一个餐盘，里面放热餐和冷餐，面包点心之类。热餐一般可以选择种类，比如是鸡肉还是牛肉，米饭还是面条。盘子上其它的诸如冷盘、点心、面包之类的东西都是每个盘子一样的。空乘一般都会先放下一个乘着冷盘点心面包的餐盘，之后问你需要哪种种类的热菜，然后再把热菜从餐车里面拿出来，放到你的餐盘上。&lt;br&gt;注意，有些人上了飞机之后不想吃东西，对空乘说我先睡，睡醒了之后再吃热菜。这一行为是不提倡的。因为那些热菜正如我前面所说，都是经过速冻之后用烤箱解冻的。加热后一般过了两到三个小时就会变冷，随之也会有大量细菌增生（本来就不干净），没办法吃的。有人说凉了就再加热一下嘛。&lt;br&gt;回答是不可以。二次加热等于将该热菜变为一个巨大的细菌培养皿，是航食热餐中的大忌讳，保证食物中毒妥妥的。&lt;br&gt;那这位乘客说了，我要是就想困了睡醒了吃怎么办呢？&lt;br&gt;有两种解决办法。一是请这位爷使银子升去头等舱：几乎各大航空公司的头等舱都提供随意进食的菜单，乘客想何时用餐，想用什么餐，都由乘客自身决定。&lt;br&gt;第二种办法省钱省事。自己带饭，羡煞旁狗。&lt;br&gt;如果你实在过于疲倦，不想被任何人打扰，各大航空公司一般都会在椅背置物袋里面放有「请勿打扰」的不干胶贴。你贴在眼罩上，就算睡晕过去也不会有人理你了。&lt;br&gt;当然，如果你想先睡，却不想错过用餐服务，航空公司也有那种「请在用餐时叫醒我」的不干胶贴纸，你贴在眼罩上就放心睡吧。饭好了空乘自然会叫你的。&lt;br&gt;还请注意，飞机的经济舱内是只能够保证每人有餐，却不能够保证你点的是你所想要的那种餐。所以如果你想吃鸡肉米饭却只剩下了牛河面，不要吵嚷着要投诉表，这没有任何用，因为飞机上的航食就这么多，只能够加热，没人给你们现做。&lt;br&gt;还有就是飞机上是可以有微波炉的。但一般情况下空乘不会给你用，因为在高空使用微波炉十分危险，微波炉仅供加热汤水之用，将危险降低到最低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜＜＜＜＜&lt;br&gt;我到底能不能在飞机上用手机？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是个困扰好多乘客的问题，也是大多数空乘和乘客正面交锋僵持不下的一个事端。&lt;br&gt;首先分清两个概念：「飞机上」是一个很笼统的概念。包括「飞机起降过程」和「飞机飞行过程」这两大阶段。好吧，概括一下： &lt;br&gt;「飞机起降过程中」不可以用手机 &lt;br&gt;「飞机飞行过程中」可以在支持地空通信服务的飞机上使用手机 &lt;br&gt;「飞机飞行过程」，是指「飞机起飞后达到一定高度，机长熄灭安全带讯号指示灯之后」，到「飞机开始准备下降到目的地，机长打开安全带信号指示灯之前」的这个阶段。 &lt;br&gt;「飞机起降过程」，是指起飞和降落两个过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;流程图&lt;br&gt;起飞过程-------飞行过程--------降落过程&lt;br&gt;禁止手机-------可用手机--------禁止手机&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们所常说的禁止使用手机，说的是「飞机的起降过程」之中。&lt;br&gt;几乎所有的航空事故都发生在这一过程之中。所有航空安全部门不遗余力，誓要用一切手段将这个过程中对飞机的人为干扰降到最小。所以便有了乘客必须关闭通信器材的规定。&lt;br&gt;通常情况下的情景是这样的，飞机开始缓慢移动，你还在电话里妈咪爹地张总王总地拎不清楚。这时一个空乘走过来说，请您关闭手机。乘客敷衍说马上马上，然后继续讲话，将空乘的话当耳旁风。&lt;br&gt;这时空乘就有些搓火了。不是因为你不听他的话，而是因为你蔑视他对你的安全指挥。于是空乘会坚持站在你面前，命令你关掉手机。你也会因为众人侧目而觉得颜面扫地，觉得该空乘是在找茬。于是有些乘客就不爽了，又觉得可以挑战权威自己来立规矩了，于是诸如「我一周飞三趟！从来不关手机！现在不照样好好的！」&lt;br&gt;「你们什么狗屁规矩？凭什么要我关手机？」&lt;br&gt;诸如此类话，有些甚至比这还要难听。空乘此时当然不会回骂，只能解释「这是我们的安全规范，手机信号对飞机无线电波有干扰，会影响飞机起降时的安全」。&lt;br&gt;但其实在这里认真，你就输了。美联邦航空管理局（FAA）曾经做过一项研究，针对通信器材（包括手机、笔电、平板电脑等）在飞机起降时是否会对无线电波造成影响这一课题展开研究。那篇文章我现在找不到了，有心的朋友们可以去搜。结果是，这些设备的确会对无线电波产生干扰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里补充豆瓣网友「在美国的teddy」关于手机信号对飞机是否有影响的解释，如下！&lt;br&gt;「我在补充一点关于手机电波的事情（老爸是做手机接受芯片的，所以这点信息还是比较靠谱的） &lt;br&gt;&lt;br&gt;1-手机卡拔掉其实还是可以发出电波的，有手机的可以自己试一下，在拔掉手机卡以后还是可以拨打紧急电话，国内110，美国911. &lt;br&gt;&lt;br&gt;2-手机电波的强弱 &lt;br&gt;手机本身的设计是在信号越微弱的地方，发射的功率是越大的。比较直观的就是，手机功率越大，电池消耗就越快。其实可以做个实验，你可以乘电梯打电话（电磁波会被完全隔绝于金属的外壳的），或者在信号很微弱的地方打电话。只要很短的时间，就会发现手机在发烫，或者电池迅速消耗光。 &lt;br&gt;可以想一下，如果你带着一个开的手机在飞机起飞时候，信号越来越弱，那手机发射电波的功率就是越来越大。完全可以影响到飞机驾驶室接受信号的。所以为了自己的生命安全，大家还是关掉手机是最好的。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;那刚才那位乘客说了，我好几次手机都开着，不是也没出事么？&lt;br&gt;回答这个问题的最佳答案比较粗暴直接，这也是你永远不可能从空乘口中得到一个有力答案的唯一原因。这个答案就是：你现在没死，不代表你不会死；你今天没出事，不代表你在以后都不会出事。&lt;br&gt;在飞机起落时使用通信设备是和在卫生间内抱着侥幸心理偷偷抽烟一样，是一种拿着自己和他人性命安全做赌注的自私行为，应该被人谴责。不光是手机，iPad等通信器材一律都得关闭。&lt;br&gt;这位乘客又不满了：你别扯了，飞行员现在都用iPad配合无线导航，他们的iPad从起飞到降落一直都开着。怎么他们自己用就不怕干扰了？&lt;br&gt;回答是：飞行当中的颠簸气流还对飞机有影响呢！莫非航班就因为有颠簸气流而不起飞了？&lt;br&gt;风险肯定有，但是要在可预计的范围内将风险降到最小。&lt;br&gt;况且还是那句话，安全规范是航空业的规矩。每行都有每行的规矩，你要是想参与进来，就必须遵守规矩。就比如说大街上赤膊是不文明行为。你说我光膀子关别人什么事了？的确没人会因为你不穿衣服而掉根头发，但这就是规矩，你要么遵守，要么回家里去光着，没人管你。飞机起落时不能用手机，也是一样的道理。&lt;br&gt;这位乘客哭了，说「我好不容易有个女朋友临上飞机没来得及给她发短信说我爱她。降落之后没准她就成了别人女朋友了。你们就不能通融一下让我说句我爱她么！」&lt;br&gt;对此的答案是：骚年，上飞机之前不给女朋友发离岸短信，这种程度的男人能追到妹子就应该自求多福了行不行。况且现在各大航空公司都推出了舱内通讯系统，运用卫星和各地通信商的技术支持，可以允许乘客在飞机完全起飞，达到一定高度之后（也就是我们刚才说的那个「飞机飞行过程」）使用手机或者无线网。在「飞机飞行过程」之中使用通信器材补发离岸短信，这是安全便利的。但我不确保妹子会原谅你。&lt;br&gt;一般情况下，手机资费按照飞机飞行经过的国家不同、提供通讯支持的运营商不同而价格不同。大概来说，一条从飞机上发到地面手机上的短信大概要一美元左右，合人民币六七块的样子。&lt;br&gt;飞机上的Wifi和酒店里是一样的。你只要打开Wifi开关，搜索到支持的无线网络，手机一般就会自动打开一个登陆界面。备好你的Visa和万事达信用卡，按照提示输入卡号，一步步选择你所想要购买的流量套装。一般收发微信、浏览网页、发微博等流量都不大，选最便宜的套餐就可以。不用了就关掉Wifi按键，流量就不会流失。随用随打开。&lt;br&gt;这项服务大大方便了商旅人士的需要。比如飞机临时晚点，会议计划改变等。有时候一条短信或者一通电话能够拯救一笔大生意。&lt;br&gt;资费也根据航空公司不同、运营商不同而有所改变。&lt;br&gt;大概的价格是5MB 10美元的样子，合六七十块人民币的样子。&lt;br&gt;资费高不封顶。数据显示，去年有位中东乘客在去加拿大的航班上用了几千美元的流量。他可能下电影来着。什么电影飞机上没有、漫漫长夜之中又非看不可呢？&lt;br&gt;这就不禁让人浮想联翩了。&lt;br&gt;补充一下飞机上的通信器材使用礼仪：&lt;br&gt;不要开公放，务必戴耳机。想俩人一起看情侣电影请自带耳机分线器。&lt;br&gt;各种提醒调静音或震动，别一个电话惊醒一大片睡觉的人。&lt;br&gt;讲电话请轻声慢语，别人不需要知道你昨晚做了什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;＜＜＜〜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;我按呼叫铃，为什么总没人搭理我？&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自豆瓣网友teddy的补充：&lt;br&gt;我来补充一点在飞机上需要服务的事情，除了空乘人员定时全舱的发放饮料食物以外，如果中途需要服务，可以按头顶上面的一个服务按钮。一般在头顶灯旁边，上面的图案是一个人，拿一个杯子。按了按钮后，空乘那边会有提示音，你这排的提示灯也会亮起来。空乘就会过来的。不需要大吼大叫（因为有时候气流来的时候，飞机里面其实听吵，特别飞机不大的话）而且你叫空乘也会让其他正在休息的乘客不满，你去他们服务间拿水什么的，回来的路上还有可能会撒到其他乘客。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自我的回复：Teddy谢谢你补充呼叫按铃的功能！这个功能很重要，有些时候乘客有什么紧急情况，都可以通过按呼叫铃来唤起空乘的注意。我想说的是，什么时候来按呼叫铃是个技术问题。最好的按呼叫铃时间是客舱送餐服务结束之后再等二十分钟左右。因为乘客用餐结束后，空乘也需要用餐。你如果在这个时候不停按铃要水要茶，会打扰空乘用餐。在有些欧洲航空公司空乘在用餐时间是禁止被打扰的，当然除了紧急突发的安全事故和医疗事故之外。我的建议是在送餐服务时要足够的茶水和吃的，送餐结束之后的这段时间先靠这些东西撑个二十分钟左右，让空乘有个休息就餐的时间，然后再按铃呼叫。 &lt;br&gt;有几个时间段你按呼叫铃，空乘的回应率会很低，原因是他们都在客舱里面忙，有什么需要你可以直接叫住他们跟他们说，不需要靠按呼叫铃这么迂回的方式去唤起他们的注意。这几个低回应率阶段是 &lt;br&gt;「刚刚登机时」- 空乘都在忙着安顿乘客就座，送水，调换座位，耳机，毛毯等等。而且这个时候很多刚刚上飞机的乘客都在熟悉自己的座椅功能，很多时候会不小心误碰到呼叫按钮。再加上小朋友们有时候会乱摸遥控器，也会不小心碰触到呼叫铃。所以在这个时候的呼叫铃回应率很低。你有时候会发现有个空乘莫名奇妙走过来问你「还好吧？」其实也许是你不小心按了呼叫铃，他们过来查看的缘故。 &lt;br&gt;如果你打算在这个时候要茶要水，最好的方法是起身移步到厨房去，直接跟空乘说。这点我在之后「如何自己创造一个舒适的旅途」一贴之中也会有所涉及〜 &lt;br&gt;还有一个低回应率阶段是在飞机快要降落的时候。这时候空乘们也在客舱里面忙着收毛毯耳机，督促大家坐直椅背，打开遮光板，收起行李和面前的小桌板。这时候你如果有什么需要，可以直接跟空乘说就好了。还有一个低回应率阶段是在送餐过程中。这个阶段空乘也在客舱里进行分发航食的服务，你有要求摆手示意，说一句「不好意思，请问」唤起他们的注意就行了。 &lt;br&gt;很多乘客都经常抱怨说「我按呼叫铃按了好几遍都没人理」，绝大多数都发生在以上这几个阶段。飞机上有几百人，空乘却只有那么几个。你按铃没有人来立即回应，是因为大家都在忙。 &lt;br&gt;其实呼叫铃回应率，尤其是在经济舱，是一个非常考验空乘职业素养的标准。一般航空公司要求在三分钟之内回应乘客的呼叫铃。 &lt;br&gt;除此之外，我还想建议大家思考一下。比如你想要杯茶水。你有几种选择： &lt;br&gt;你可以在空乘忙的不可开交的时候按呼叫铃，等个十五分钟，等到你不耐烦了，开始心里搓火了，然后逮住一个经过的空乘，斥责他们「什么狗屁服务！要杯茶水要等上半个小时么」。然后要「找你们经理来」「要你们主任来」「我是你们公司金卡用户你们就这么对待我么我跟你们说这事情没完我跟你们老板打过高尔夫球的我一个电话就让他炒了你信不信」之类的闹个俩小时，再写投诉表投诉，然后再喝那杯空乘给你端过来的已经凉透了的茶。 &lt;br&gt;你也可以这么做：见到所有的空乘都在忙，自己起身走到厨房里面打开水，自己泡一杯茶喝。从起身到喝上第一口热茶，这个过程不过三到五分钟，你顺便还可以跟厨房里面的空乘聊聊天。聊得投机说不定他们还会送你些笔啊，扑克牌啊之类的小纪念品。 &lt;br&gt;你也可以这么做：在发现很多空乘都在忙的时候，摆手大声说「不好意思，请问」来唤起空乘们的注意。等该空乘走近你后，你可以礼貌地问「不好意思，我看你们现在都很忙，不过请问可不可以在您一会儿空闲的时候送一杯热茶过来？谢谢！」百分之九十九的空乘都会说「没问题」，尽快忙完手里的活之后送茶给你。看你态度这样好，说不定还会附送饼干巧克力给你。 &lt;br&gt;同样是要茶水，提供给大家这三种不同的方法。 &lt;br&gt;是相互尊重还是自找没趣？ &lt;br&gt;选择在乘客自己手里。&lt;br&gt;〜〜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;&lt;br&gt;你真的需要放倒椅背吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;放倒椅背这个功能是飞机设计上一个极为失败的设计。它的初衷是好的，通过放倒椅背，让乘客进入一个放松的氛围之中。但是这项功能的设计者忽略了一个很严峻的现实：飞机上没有足够的空间能够让每一名乘客都去放倒椅背去放松。&lt;br&gt;飞机制造厂商只负责建造飞机，飞机内部的座椅稠密度和布局安排都是航空公司自行设计的。航空公司想在有限的空间内放尽可能多的座椅，去利用每一寸可利用的空间。这就导致了以下的情景发生：&lt;br&gt;A在喝咖啡，放在了自己面前的小桌板上。坐在他前面的B忽然把座椅的椅背往后一放，A的咖啡就全洒在了他自己身上。&lt;br&gt;A暴跳如雷，推搡着B的椅背要求B「立刻把椅背给老子竖起来！另外赔我一条新裤子先！」&lt;br&gt;B不吃这一套，坚持说「我有权放倒椅背！我怎么知道你在喝咖啡！我到哪儿去找裤子给你你就凑合穿着那脏裤子吧要不干脆光着好了啊你咬我啊哈哈哈哈！」&lt;br&gt;然后A就把B给分尸了。&lt;br&gt;这一切只是因为一个可以向后倾倒三十度左右的愚蠢的座椅靠背。&lt;br&gt;以上这种情况当然只是夸张。但是飞机上却经常出现此类的旅客争斗事。我对此的看法是，坐在前面的人当然有权利放倒椅背。但是因为放倒椅背这一行为在某种程度上侵犯了后面人的「私人空间」，所以有必要在放倒椅背之前跟后面的人打声招呼，比如上面的情景还有以下一种结局：&lt;br&gt;A在喝咖啡，把杯杯放在了身前的小桌板上。&lt;br&gt;B想放倒座椅睡觉，于是从前面探出个头来对A说「先生，不好意思，我已经连续十几个小时没合眼了，现在终于可以睡觉了。可不可以现在稍微把座椅靠背往后放一放？」&lt;br&gt;A连忙拿起桌上那杯咖啡说：「好吧，你放吧！」&lt;br&gt;B放倒了座椅，再次扭头回来对A说：「谢谢了！给您造成不便很不好意思！」&lt;br&gt;A回答说：「没关系，我一会也可以放倒我的座椅靠背，一样的！」&lt;br&gt;于是B睡觉，A继续喝咖啡，俩人的脑袋谁也没有搬家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个椅背体现出人与人在交往时的折衷与相互成全。我个人认为第二种做法显得情商比较高，所以极为可取。不知你们怎么看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要注意的是，座椅靠背在飞机起降时需要完全被竖立起来。原因是从安全的角度考虑，竖起的椅背更加利于逃生。&lt;br&gt;除此之外，在用餐时也需要乘客自觉竖起椅背，方便身后的乘客放下小桌板用餐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜＜＜＜＜＜&lt;br&gt;要投诉？没问题，但你真的想好了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;乘客想要投诉的时候总说「把你们经理找来！」「把你们领导找来！」甚至还有人叫嚣「把你们机长找来啊！！！」&lt;br&gt;找机长这个真不成。也没有用。机长不可以离开驾驶室，他也不可能帮你解决在舱内发生的事情。&lt;br&gt;飞机上负责空乘的人不同航空公司的称谓不同。有叫主任的，叫主管的，或者如外航一样叫乘务长的。&lt;br&gt;现在很多乘客觉得自己买了机票就是爷了，在飞机上受不得半点委屈，动辄以「找领导」「要投诉表」作为一种威胁空乘的手段，这种行为是不明智的。&lt;br&gt;我的建议是，在投诉前请三思，明确一下自己投诉的目的是什么。如果只是单纯地为了投诉而投诉，我觉得没有这个必要，费时费力费口水伤肝还不利肺，最后的结果只是闹一闹而已。&lt;br&gt;我这里所说的投诉的目的其实有很多。其中有良性投诉，与其说是投诉，不如说是十分具体的，有针对性的建议。比如建议航空公司增加餐食种类，建议改变送餐时间和送餐流程等。这类投诉，尤其是来自该公司常旅客计划的投诉，都会得到航空公司管理层的重视。&lt;br&gt;另一种投诉是就事论事，比如你预定了的低卡路里特殊餐却被送给了邻座的大叔，大叔还不管三七二十一地给吃了。你觉得送这份特殊餐的空乘在送特殊餐之前没有尽到他们询问确认的职责，你可以针对这件事情进行投诉。&lt;br&gt;这类的投诉虽然不会送到管理层去，但是却会计入这位粗心大意的空乘的档案之中。&lt;br&gt;随着该空乘档案中这类投诉越来越多，该空乘就要面临一些调查了。各个航空公司的管理模式不同，但都有一个对空乘考核评级的系统。如果此类投诉收得多了，便会从某种程度上说明该空乘有一些态度问题。&lt;br&gt;有态度问题的空乘不应该出现在任何一个航班上，不应该出现在任何一名乘客面前。因为飞行不是过家家，空乘的态度问题有时候会成为一架飞机的安全隐患。&lt;br&gt;对于这种就事论事的投诉，航空公司也是欢迎的。&lt;br&gt;成功的投诉是在投诉之后有所得。不成功的投诉就是典型的为了投诉而投诉了。&lt;br&gt;「你歧视我！」&lt;br&gt;「你态度不好！」&lt;br&gt;「我投诉你啊！！！！」&lt;br&gt;而究竟该空乘怎么歧视你了，怎么态度不好了，乘客却找不出一个具体的例子来。只单纯地要来投诉表，上面写什么「态度恶劣」以及一些更难听的话。&lt;br&gt;这种明显带有侮辱性质的投诉，航空公司一般不会受理，因为没有具体事例，航空公司就算要提审该空乘，也审不出个所以然来。&lt;br&gt;还有一种投诉更令人不解，就是飞机因为雷暴之类的非人为因素所晚点，乘客还是要投诉。是打算投诉雷公电母么？别说管理层了，就是玉皇大帝也受理不了这种投诉啊。&lt;br&gt;国内还有一种很不文明的行为，就是遇见飞机晚点之类的事情，觉得不管怎样「闹一闹总会得点甜头的」，于是几个人一起聚众抗议冲机场跑道。&lt;br&gt;你有你抗议的权利，但要通过合法的手段取得。甜头是肯定有的，但绝对不是靠这种暴力违法手段取得的。飞机晚点之后，地勤人员自然会按照航空公司的相应规定采取应急措施：预定酒店，改订航班等等。有些还会在机场等候区送水送吃的。这都要看航空公司是怎么规定的了。&lt;br&gt;还有我想提醒大家注意，飞机害怕雷暴。所以在夏天也就是六七八这三个月请尽量避免搭乘飞机在国内机场起降。因为很有可能你的飞机会因为雷暴天气降落不下来，紧急迫降到八杆子打不着的地方去。&lt;br&gt;如果非要在这个时间段出行，请合理安排自己的行程，做出至少两套预案来，以免因为飞机延误而全盘混乱。再有就是调整好自己的心态，作好飞机延误或者取消的准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜＜＜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自豆瓣网友的神补充：&lt;br&gt;「千万别开窗」&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜〜〜〜〜〜〜〜〜&lt;br&gt;另外一些问题，容我稍后再续。&lt;br&gt;顺便捎带一句，也是豆瓣网友的补充：&lt;br&gt;「国内一些航空公司的服务普遍没有国外好。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内航空业的现状比较令人尴尬，因为从大趋势上来讲，乘坐飞机的旅客越来越多，但有很大一部分人在登机前不具备飞行礼仪的知识，而空乘的力量十分有限，只能通过喋喋不休的提醒、重复一个人一个人一件事一件事地去解释处理。这远远赶不上猛增的旅客数量。所以久而久之就会产生一种惰性。一方面是猛增的不文明行为，一方面是产生了消极情绪的空乘，这一对矛盾在一起慢慢作用，就激化出诸如「飞机延误乘客冲向跑道」或者「打空乘耳光」这样的极端不文明行为。 &lt;br&gt;所以我强烈呼吁更多的人参与到这个话题中来，希望社会舆论能够关注飞行礼仪、普及飞行礼仪，空乘与乘客之间能够增进了解，消除隔阂。 &lt;br&gt;尤其是现在国际旅行的国人越来越多，飞机礼仪能够突显一个国家的文明程度，国民的文化涵养。正所谓水涨船高。我对国内航空的了解仅限于乘客层次。这也是我偏重于在乘客方面找原因的理由。如果你觉得总在国内航班上受到不公平的对待，可以搭乘外航。&lt;br&gt;不同的航空公司有不同的公司文化。亚洲航空公司多在服务上着重做文章，所以给人一种空乘都得巴结着乘客的错觉。但其实乘客真正尊重的服务风格往往是不卑不亢，真挚大方。这需要建立在乘客与空乘相互了解的基础上。 &lt;br&gt;空乘这个行业在飞机旅行还不普遍的时候显得很神秘，现在飞机旅行普遍了，可还是没多少人了解。单纯地认为空乘有莫名奇妙的优越感，是因为还缺少对这个行业行为规范的认识。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;〜〜＜＜＜＜＜〜＜〜＜〜&lt;br&gt;你们有什么一直困惑纠结的问题也欢迎来问，上厕所我都手把手示范给大家了，还有什么不好意思的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21276415/answer/17773928
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
怎么评价周小平的《你的中国你的党》？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;好蠢的文字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同一时间，内战时期的苏区，生活条件，一定比国民政府统治辖下，条件更要低下十倍百倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪有人这麽荒谬的，拿一九五零年，去比一九零零年的？&lt;br&gt;要比，就该同时间，同条件，同时代下，比两地的差异才是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从1945年迄今，每个年代，内地的生活水平，都比港台为好？&lt;br&gt;1979年文革结束前，内地的生活水平，远胜台湾？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不说别的，真要评比，是2013年的当下，北京上海，比较香港台北，才有意义不是？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再另。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类文学创作的历史中，一直有一个流派，「恋尸文学」：从童话中的「睡美人」，到科幻小说中的「科学怪人」，欧陆文学的「吸血鬼」，现代电影中的「僵尸」，中国文学中，最著名的，当然是「聊斋」中的不少篇章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;源远流长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对死亡、尸体的迷恋，转换成各式各样的场景，比如周小平这样的人，用所谓八国联军、731部队的方式，虚拟式地写出来。表面上在抗议大清、北洋政府、民国政权，其实，是自溺其中，边打字边发抖，几近於性高潮一般的精神状态，那该是多麽严重的心理病徵？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为他在怜悯受难同胞？不是的，真心怜悯的人，不可能这样长篇描述恐怖场景。&lt;br&gt;把血淋淋，肝脑涂地的景象，舔著舌头写来，那叫什麽？那叫「精神自渎」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（若是读者们看得津津有味，也该注意一下，自己的心理卫生了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;上次写印尼排华，也是尸横遍野，这次写民国，也是尸横遍野。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其叫人不安的是，是在不同篇章中，对於「异物塞入女性尸体性器官」的描述，特别偏爱。&lt;br&gt;不惜藉各国人士，在不同时期，不同战场场景，在我同胞上身上，想方变法地实行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这文字，其实正是「奸尸」的替代型式，是纯粹的病态性幻想。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;老实说，讨论这文章，第一个该从这部份的问题，严肃探究起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱国二字，该不该用色情、暴力来包装？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
</channel>
</rss>
