<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19552121/answer/16393885
</link>
<author>
皇甫征
</author>
<title>
初次创业者最容易犯哪些错误？
</title>
<description>
我创业三年了，尝试回答这个问题吧？&lt;br&gt;首先回答怎么在纸面上筹划一个创业项目&lt;br&gt;1、道。项目有没有道？行不行得通？说通俗一点就是：为谁谋利，对谁负责。我个人觉得最经典的商业计划书就是：打土豪分田地！一句话清清楚楚，谁都明白要干嘛能得到什么。所谓利，无非就是权、钱、名、色。你到底为谁在哪几项上谋得了利益，一定要想清楚，这是生存的根本。对谁负责，谁说你好，谁来传播你，产品就要对谁负责。负责的群体越大，发展就会越快。&lt;br&gt;2、人。这个项目在验证阶段需要多少人。人从两个方便考虑：一是技能，直接考察过往的工作经验即可。二是协作，尽量找有一起共事过的人来合作，核心人员特别注重是否有这方面的磨合期。项目需要做什么？自己心中一定要清楚，同时也要清楚：合作伙伴想做什么，能做什么，集合在一起才能最终决定做了什么。如果太勉强，不会开心也不会持久，迟早是个麻烦。&lt;br&gt;3、钱。启动项目到预期阶段需要多少钱。首选挣钱，组个小团队，不用投资太多，就能挣钱，这是最理想的情况。其次融资，资本的力量是强大的，但是融资的成本是高昂的，不断的和投资人沟通信任的建立都不是一蹴而就的，要有心理准备。最次自己掏钱，一个短期不能挣钱又得不到融资的项目，最终成功的概率是极其渺茫的，除非自己很有钱，很可能一点点钱砸进去连泡泡都开不到，最终给家庭带来困扰。&lt;br&gt;4、天时。在正确的时间做正确的事情，形式总是不断变化的。创业既需要激情和勇气，更需要理性和耐心。初次创业总是容易感性化太强，不能实事求是的看待问题。打得赢就打，打不赢就跑，跑不掉就卖，卖不掉就关。打胜仗不需要水平，掩杀而已，打败仗才考验指挥者的素质，兵败如山倒也能有条不紊。高手不是逆水行舟去逞能，而是顺风顺水驶到尽！这一点可能是废话，不管用。因为只有执着过的人才能理解什么叫放下。对天时的把握上，可能每个创业者都要交点学费。&lt;br&gt;5、地利。地方决定了项目成本，人员心态，媒体辐射，政策支持，队伍建设，人脉圈子，资金支持。要客观分析自身条件，权衡取舍，最大化的地理优势。举例：北京的优势是品牌辐射能力强，北京下雪全国人民都知道，同样北京出了个什么好项目一下子也能传播到全国。但是北京的缺点就是浮躁，太多故事太多神话传说太多口水扯蛋。怎么客观实际的根据项目的不同阶段安排工作重点，想清楚了就可以，不能一概而论。&lt;br&gt;6、制度。最根本的制度就是股权，既要保证决策的集中性，也要权衡团队归属感。什么五五开之类的和事佬方法，绝对是不可取的。一定要明确究竟是谁把公司靠在肩上，谁在做最后的决策，民主是打不了仗的。快速决策，错了再调整的成本远远小于无休止的坐而论道。除此，简明而要的道德底线：不贪公，不买主，不斗己，不抗命。其他小节，共同决定共同遵守。对创业公司来讲，根本的制度是股权制度。在此基础上，人事的作用远远大于制度。带头大哥需要胸怀和魄力，能几乎容忍任何缺点，不断发现优点。在初期人的主观能动性远超过制度。&lt;br&gt;7、运气。创业是一门艺术而不是科学。科学有两个显著特点，一是可以重复，二是可以不被证明是错的。但是创业在这两点上都不符合，同样的路第二个人走也许就走不通，形式总是在变化，太海量了无法模仿。任何创业的成功案例，都可以找出更多失败的案例来反证。同样的项目，差不多的团队，操盘手法相仿，甚至办公都在楼上楼下。但是最终的结果可能南辕北辙，这就是艺术的魅力。成功是99%的努力+1%的运气，但是这1%的运气比99%的努力都要重要的多。谋事在人，成事在天。谋只是让成功的概率大一点，但是不保证一定会成功。所以创业过，执着过，失败过，证明自己还青春过就ok，不要太伤心。&lt;br&gt;上面7点是纸面的谋划，下面讲具体怎么操盘。&lt;br&gt;1、选择一个大方向。创业有很多方向，电子商务，游戏，社交，o2o等等。通过不断的学习，关注创投信息，科技博客等，同时融入创业圈子和别人交流，选结合自己的工作经验择一个自己感兴趣的大方向。一旦选定了就不要轻易更改，因为隔行如隔山，任何行业都有潜规则，需要交学费的，需要时间。如果不断的换大行业，很可能时间也浪费了，但是样样懂一点样样又不精。创业就是要做别人做不了的事情，点子不重要，成为一个领域的专家才是最重要的。怎么成为专家，时间积累和错误教训很必要。举例：好的方向：互联网金融，农业电子商务，软硬结合，大数据，健康和医疗，清洁能源，新农业，细分O2O等；陷阱的方向：泛o2o大平台，移动互联网，社交平台，3D打印机等。所谓陷阱就是，被炒作的很热很宏观很美好的样子，实际根本不觉被可操作性，或者成本极其高昂，或者关键技术没有突破，不是草根应该干的事情。具体大方向如何呢？三个考虑点：一是新技术产生带来的新市场（注意是新技术，不是技术升级，技术升级往往时间窗口很短，而且都是既有大佬的自耕田，不要轻易去动）比如：互联网革命。二是国家政策放宽带来的市场。比如允许商品交易带来房产市场。预估一下，土地确权将造就一个新的地主阶级，同时也会带来新的市场，新农业的前景看好。三是收入提高带来的消费升级。比如：县城的肯德基、麦当劳跟菜市场一样，比城市生意好多了。如果在小县城加盟必胜客之类，生意差不了。把一二线城市的消费形态往县市级城市迁移会是个大趋势。当然最重要的还是要根据自身的条件和兴趣，任何你能想到的事情都会有很多人做，怎么做的比别好，需要自己考虑。&lt;br&gt;2、选择一个切入点。一个大的方向有很多需求点，创业一开始切忌全线展开，而是要选择一个切入点。在一个点上取得绝对突破，然后再以线展开。以O2O为例：o2o是很大的方向，缩小到一个具体的行业，比如：餐饮（大家都熟悉但不是个好切入点）。餐饮还太大，再缩小到快餐。接下来就要确定切入点，到底要在快餐这个行业解决什么问题。为谁毛利，对谁负责。解决送餐快？解决订餐方便？解决客户信息管理？还是味道更好更便宜？一开始只需要解决一点。比如：解决送餐快。那么接下来很简单，选择目标区域（写字楼或者学校，集中容易验证）。什么网站啊，统统不要。找到一个目前正在做送餐生意的，跟他说免费替他送货。你看看你是否能做到送餐更快。最终可能发现问题：不可能更快了。因为每到饭点，写字楼电梯都很堵。所以快餐店早就做好了标准餐，每个楼层提前都摆好了。而且每个店都有默契，如果来了新对手很可能会有摩擦。打架？吵架？搞定保安？哈哈，发现开始想的不对吧。怎么办？请看第四点。&lt;br&gt;3、明细工作量迅速推进到底。选择好切入点后，接下来就是速度和执行。以小时统筹工作量，以天作为奖惩时间点，以周作为反馈周期。如果不能把工作精确到小时，原因只有一个就是切入点超过了团队的操盘能力（一口吃个胖子不现实）。如果不能把天作为奖惩时间点，执行的速度和力度都会有影响。如果不能按周来审核计划，就会错失机会，浪费时间，懈怠士气。不怕错，就怕拖。&lt;br&gt;4、调整切入点，再次推进。如果推进到底，发现最后的预期是错误的，没关系，调整切入点继续推进。提高送餐速度不行，还可以尝试提高订餐方便度。继续按照上面的方法推进。反复的快速试错，是锻炼团队和快速找到方向的最好做法。千万不能不停的争论，白白浪费时间，错失良机。&lt;br&gt;5、扩张。找到突破点以后。迅速的总结经验，形成流程，快速的扩张。接下来可能的重点是找人，找钱。&lt;br&gt;6、建立门槛。业务模式上有没有门槛，如果没有就要在资本上迅速建立门槛。如果自身融资条件不佳，不能建立门槛。快速考虑退路。&lt;br&gt;7、退出。没有门槛的挣钱方式会短期内吸引大量的竞争者，时间窗口非常短暂。首先能挣钱就挣钱，尽量多积累为以后艰苦的游击战准备。其次考虑卖掉，如果能卖个不错的价格也是可以接受的。如果既不能挣钱，又不能卖掉，那就果断的关掉，重头来过，不要犹豫。一个僵尸项目带来的痛苦远远大过迅速承认失败。&lt;br&gt;我是一个失败的创业者，以上每一点教训都是我的亲身经历。希望对你帮助。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19620959/answer/16391177
</link>
<author>
吴小限
</author>
<title>
怎样利用绕口令学习普通话？
</title>
<description>
       我毕业于播音专业，说一下我的浅见，望指正。&lt;br&gt;      首先要说明，单纯依靠绕口令来纠正发音，效果并不太好。绕口令通常只作为巩固练习。按照你的描述应该是平翘舌不分，平仄是指平声和仄声，诗歌里的韵调，普通话里可以简单梳理成声调。所以估计＂平仄不分＂是笔误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      重点说一下平翘舌的练习，首先你必须明确区分平舌音、翘舌音，即清楚知道发音的字词是zh，ch，sh，还是z，c，s开头。例如福建方言区可能会出现的不区分平翘舌的问题，一律发平舌，或者一律发翘舌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     区分字词声母后，发平舌音时舌尖在上齿龈的位置发声。翘舌音也称卷舌音，舌头是卷起来的，到达硬腭和软腭相接处。可以尝试发r这个音，在舌位保持不变的同时发zh，ch，sh。经常做这样的练习来纠正舌位，舌位正确了，发音自然就标准了。至于大舌头，初学者练习都会有，因为必须夸张练习才能纠正几十年根深蒂固的习惯。不用太担心，等发音熟练自然不会出现问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     针对平翘舌训练建议多做辨音练习，就是z-zh，c-ch，s-sh，这样对比着练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      绕口令练习千万不能图快，重点是把每个字发清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     反复训练，相信你一定可以纠正平翘舌问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      最后说一句，如果你不是要全面系统纠正发音，只改一个平翘舌问题的话，不用买教材。书上多是理论，练习有限。你可以直接百度文库搜＂平翘舌辨音＂＂平翘舌绕口令＂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      希望对你有帮助。&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20801525/answer/16239442
</link>
<author>
陈思荣
</author>
<title>
为什么存在各种不同但有效的价格投机方法？
</title>
<description>
价格投机方法，可以归为技术分析的范畴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换个严谨的问法，为什么不同的技术分析方法（或者那些不同的，基于价格的交易系统）都能在&lt;b&gt;某一段时期&lt;/b&gt;里有效？我对修改后题目的加黑部分表明了我的态度，不存在永远有效的价格投机方法。即使我这么修改问题，题目仍然过大，因此想到什么写什么，以求抛砖引玉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、大部分基于价格的交易系统都能被分在几个大类里，Trend Following和Mean Reversion是最常见的2种分类，即价涨则买、价跌则卖，后者则是价跌则买，价涨则卖。而价格不是处于趋势状态就是震荡状态，那么在价格处于区间震荡的时候，Mean Reversion的方法赚钱，当价格走出趋势的时候，那么Trend Following的方法盈利。Trend Following的策略赚钱的时候往往是Mean Reversion的策略需要提防或亏钱的时候，反之亦然。判断一个策略是否足够优秀的一大标准，也是在这段亏钱时期内的亏钱数是否相对够小，能让策略长期存活并产生相对稳定的利润。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、本质上，基于价格的交易系统所依赖的信息大部分都是价格的延伸，无论我是把20天的价格取平均数做平滑处理，还是用点小学数学搞点加减乘除的本质，他们告诉你的都是最简单的，能用眼睛看到的信息，即，当前价格到底是在涨，还是跌？听起来很愚蠢是不是，但是可量化，可回测，可执行，这或许是这种方法唯一的好处。当我告诉你，&quot;价格过去涨了4天，所以我买了&quot;，和我说，“今天价格的最高点超过了过去1周的高点，所以我买了。”我很可能说的是同一件事，同一刻，我因为看上去不同的理由做了同一个决策。而其内在逻辑却是极其相近的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、价格只有一个未来，因此即使退一步说，不同的策略连逻辑都不同，那么他们做出买卖的时间都在相近的点，巧合也好，必然也好，那么不同的策略也会在同一段时间同赚同亏。归根到底，决定盈亏的是买卖这个简单的动作，而不是动作背后的逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、市场存在不同的交易者，他们所追逐的利润产生的源泉并不同，越小时间周期内的交易者，其利润源泉往往是更高一个时间周期内交易者的交易成本的一部分。因此不同的策略都会有其存在空间。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19917424/answer/14966553
</link>
<author>
冯东
</author>
<title>
为什么同样主频下，x86 CPU 的处理能力比 ARM CPU 强大？
</title>
<description>
最终体现的快和慢不是由主频决定的，它还包括，但不限于：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;On-die cache 的大小和效率；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Out-of-order, in-order 策略；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;流水线长度；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;运算器件的冗余和利用效率（hyper-thread）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Vectorization 的支持和编译器优化。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;说个有意思的。有家既自己做编译器，又做手机操作系统，但是不做 CPU 的公司（禁止猜想），程序跑得死慢。招见 CPU 的支持。CPU 厂家的人来了，接上调试设备一分钟之后说，您家的编译器优化太好了，几条指令一个长 jmp 把 cache 搞失效，然后大笑出门。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847686/answer/16380323
</link>
<author>
孙尉翔
</author>
<title>
怎么看待 Google Reader 被关闭一事？如何评价 Google 的作为？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/68/1e68c42e1ff8262b597d7f0fef32370d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;845&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;845&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1e/68/1e68c42e1ff8262b597d7f0fef32370d_r.jpg&quot;)'&gt;我应该算是比较“资深”的用户，但从数据上看却远算不上“重度”，因为我有很长一段时间没有使用Google Reader，所以我也不好意思说自己是有多“重度”。无论如何，我不是谷粉，我这人不会是任何粉。有什么好粉的？再伟大也只是个伟大的business。从一开始就是business。说是伟大的business，其实不过是一个目光长远而又明智的business而已。伟大不过是跟短视、山寨的国内公司相比所产生的感觉。除去非理性的个人喜好因素，随便拿一个跨国长寿企业来比比看，都可属于伟大。比如IBM怎么样？杜邦怎么样？（查查诺贝尔奖）但是这些公司名字说出来人们会顺利地感受到浓重的business味。不明白为什么Google和Apple就偏不。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于Google Reader停止更新、停止维护、甚至停止服务的话题，已经不新了，之前已经有过很多讨论，我这次还来掺和其实只是为了晒晒上面这张图。事实图上显示的我开始使用Google Reader的时间比我想像中的还要晚。在使用Google Reader之前，我有很长一段时间是用Blogline，在Blogline之前，我又有很长一段时间是用一个PC的客户端的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家谈到几个因素，例如Google Reader没人用了，互联网的潮流变了，SNS才是王道等等，我觉得都有道理。不过，如果谈到“互联网潮流变了”这个层面的话，那就不只是就Google Reader谈Google Reader了。从我的经历，我觉得“没人用Google Reader”跟“没人看/写blog”是差不多时候发生的事情。我想从我的角度谈谈我看到的一些不利于Google Reader的环境和现象，当然一定都是片面的一面之辞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先说明一下，我完全不是那种“互联网IT码农Geek谷粉果粉LinuxPythonMySQL”类的人。作为“不是这群人”，我从开始接触博客开始一直到今天，都一直感到独立个人博客的内容的可能性被一堆“互联网IT码农Geek谷粉果粉LinuxPythonMySQL”严重限制，而且现在看来是长期严重限制。其余的个人博客，就是公知名人。长期以来，我感到很难找到一个中文的，非名人却有趣的作者、独立域名、定期写点文章的圈子（一两个人不算，我认识一两个），独立域名博客不少，尤其是现在，更不少，但大多数都是“互联网IT码农Geek谷粉果粉LinuxPythonMySQL”的内容。互联网有一个吊丝群体叫“站长”，不时能听到类似“站长都不容易”的感叹。一开始我很纳闷，网站内容各不相同（我原本认为做网站主要是做内容，我的这一“误会”是很重要的“误会”，之后还会聊到），技术问题应该都不难办。干嘛会有这么多站长同病相怜地聚在一块儿？最近，我的博客使用了水脉烟香的WordPress连接微博插件的捐赠版，因此要加用户群才能下载到升级包。加入了这个用户群，我才算近距离地接触到了“站长们”。原本以为，会使用到WordPress连接微博插件的人，一定都是独立域名博客作者。这里集中了这么多这样的人，我一定能找到很多有趣的，非“互联网IT码农Geek谷粉果粉LinuxPythonMySQL”的博客。可是根本没有找到，我入群一开始留意过很长一段时间，我看到的博客，除了码农类的内容之外，就是“奇趣搞怪酷知识冷笑话煎蛋果壳有意思吧”型的，完全看不到作者的博客。时间再长，看到群里有时兴起的一些讨论，我才明白，原来所谓“站长”就是一群完全不是为了写作的兴趣，而是纯为做站赚钱而生存的人。什么火就搞什么内容，以转为主，自己相当于做一个“编辑”兼“维护”类的角色，实际目标就是刷SEO刷流量（之后怎么转化成钱我也不清楚）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我03年左右就开始在BlogCN写博客，当时在BlogCN上写博客的用户中（随便找的），我找到非常多极其有意思和有趣的人。令我印象很深的是一个叫“停不了的猴子事业”的博客。之后，我在&lt;a href=&quot;http://Blogger.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Blogger.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（当时还不知道是属于Google的），BlogBus、歪酷等地方都开过博客，最后才专注在&lt;a href=&quot;http://Blogger.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Blogger.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上写。从这些博客托管商那里，我也陆续知道一些有趣的人（现在完全不出名），通过评论回复和trackback，有些人还一度成为了朋友。但是在大多数时候，你只想一直看这些人的博客，但完全不想去留言或者trackback来让对方知道你的存在。正是这种情况下我需要利用RSS来关注这些在不同地方写博客的人的新作。可以说，对于一个Blogger来说，RSS reader的意义主要不是在一“看新闻”，而是在于“看博客”，在于对一个自己周围的blogosphere的维系。我觉得我自己的写博客精神，是很依赖于以为世界上只有我一个人看我的博客这一假像的。如果常常认识到我的博客很多人看，我写博客就没办法自由挥洒，我的文字就不够有趣（在我自己看来）。写博客一定要假装没人看才有趣。同理，看到一个有趣的博客，你也会生怕自己的乏味会恶心到作者，一个这么有趣的作者，当他得知自己的博客将会有很多如我这般乏味的读者在follow，岂不大感无趣，有丧失写作动力之险。情愿在一处默默阅读欣赏即可，不愿打扰对方。只有RSS订阅能够恰如其分地满足同样有这种需求的人们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，假设这就是一种“blog的精神的话”，那这跟SNS的精神简直是背道而驰的。RSS reader在这一坐标下，也就是一种用来最大程度地避免形成交友关系的服务的。因为毕竟RSS技术并不只有个人博客会使用，订阅了一组RSS，你未必就是订阅了一个人或者一群固定的人，你最多只能说订阅了固定来源的内容，只是其中有一些是个人博客。所以RSS是一个让人跟内容（而不是人）建立单向联系的服务（现在我所知道的分析工具最多只能分析出你的RSS被哪些客户端订阅，但不能一一告诉你订阅你的都是&lt;b&gt;谁&lt;/b&gt;，所以是单向），而微博SNS则是能让你完全知道你关注谁和谁关注你这两份列表，是建立的人与人的双向关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设我所说的“blog精神”真的存在，那么，这也是一个不去评论留言或回复的风气。也许自己未必有那种自觉说“我不要为互联网产生垃圾文字”甚至于“在网上，只要是从我这儿出来的都是优质的，劣质的我亲自做censorship。不至于这样，但由于看到了很多有趣的他人的文字，会有所在意。至少会有这样一种想法：看了你的文章，我觉得好有趣，我有点话想说，想补充，甚至有点不同意见。可是我根本不想跟这位这么有趣的作者形成争辩态势，我的那点儿话，其实无非是要表达一下我对这篇文章的喜爱。我甚至不想说出来给作者听到。但是不吐不快，所以还是悄悄地在自己的博客里写出来算了，希望对方不会恰好订阅了我的RSS吧。事实上，就算对方订阅了我的RSS，对方也会基于同样的考虑，不会来我的博客回应的，只会在他的RSS Reader的界面前面笑而不语。相比而言，就在本问题的页面，你就已经能够看到哪怕是在“知乎”这种推崇优秀问答的社区，“社交化”的趋势已经催生出很多仅仅是表达“Google是个大傻逼”这样的微博式的回答了。所以SNS精神跟blog的精神恰恰相反，它是不介意甚至鼓励大量的未经深思熟虑的戏言、妄言和臆语——就怕你不说话不动作不秀美图不转奇闻不向你的timeline增加一条动态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;RSS服务还代表着这样一种风气，那就是：用户要自己去找、去留意、去搜集他自己觉得有趣的内容来源。这包括两项对用户的较高要求：第一，他是一个事先就很清楚自己觉得什么有趣，什么无聊的人，也就是他是形成了他自己固定的一个品味；第二，他愿意为着对自己品味的较高忠诚，不惜花时间和精力自行去寻找和留意合适的内容来源。一种相反的做法——也是现在极其流行的做法——是什么叫？就是让互联网技术或者计算机算法从你日常的动作中读出可能连你自己也不清楚的兴趣倾向，然后再向你推荐你可能会感兴趣的内容，即所谓的“推荐算法”。这种算法甚至不要求你清楚自己喜欢啥讨厌啥。对于一个完全不知道自己真正的兴趣，或者习惯随大流的用户，他对一个推荐机器人的“培训教育”很可能是零。很可能机器人在初始只能通过其他大多数用户的大众趋势来向他提供内容，等待他去点“踩”或者“不喜欢”来教育机器；但用户如果极少如此去教育机器的话，很可能情况就是一直以为他看到的都是大众兴趣。他满足于不需要自己去找，就有一些东西可看——毕竟是推荐的，那这些就当然是好看的，那就OK了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lawrence Li&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lawrencelry&quot;&gt;@Lawrence Li&lt;/a&gt; 曾经写过一篇文章：&lt;a href=&quot;http://apple4us.com/2012/08/recommendation-is-hard.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;论推荐之难 - Apple4us&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。里面有段话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;知道什么是好东西的能力就是品味。有好的品味已经不易，还要日复一日地做同样的事情──相信我，那是枯燥的。即便做的是你热爱之事，也不令这枯燥减少一分。而一件事能否做成，很多时候就取决于你忍耐这枯燥的能力。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;换句话说，只有非常宠爱自己那点儿小癖好小兴趣的人（这必然不会是大众，而且也不会是一般的小众），才会忍耐这枯燥。这就是为什么RSS Reader类产品用户极少而又极其“重度”的原因。Google Reader只是把RSS Reader做得特别好而已。Google不做Reader，当然不是因为Google Reader做得差或者Google不珍视那些谷粉所说的一些理念，而完全是整个RSS Reader服务的性质已经不适合由Google这种大公司去顾了。或许有什么小巧的开放团队会去专注地为这么小众的用户做一个应用——这样的例子不少——但未必所有这种做得很出色的小众应用最后能被大公司收购，很多小众应用就一直很出名而又很独立地运营了下去。Reader界只是恰好做得突出的就是Google，所以事情结局变成不是一个很好的小众应用等不到大公司去收购（这种常见的事情不至于让这么多人纠结不已），而是一个大公司要丢掉一个好应用（反倒就让很多人无比纠结不已）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Google Reader对我个人来说，让我担心的事情是我博客读者的流失。数据显示我的博客99%订阅来自Google Reader客户端。今时今日习惯使用RSS来follow博客的人，少一个是一个，不会再增多的了。我的博客是关评论的，真正的读者只有躲在RSS Reader背后的完全无名的人们。如果Google Reader结束服务，很可能我的博客就真的一个读者都没有了，我周围的blogosphere也会瓦解。事实上不用等到Google Reader出问题，早我就感觉独立写博客的人越来越少（除了前文所描述的那些“站长”）。早在在急于宣布Google Reader已死和RSS已死之前应该先宣布的，是blog已死。我一个等到Google Reader真死的时候才发现我的blog要死的人，就是典型的后知后觉和活该了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我不会怨恨Google关Reader服务。我自己产生的内容不够多，不够优质。凭少数不求出名的独立blogger的力量，当然也没办法维持blog的潮流。在一个SNS盛行，连老大妈也上Facebook的时代，这一点点blogosphere没能说服大家要么闭嘴阅读，要么产生精品——这不只是在这个时代，这到任何时代，都不可能是潮流。RSS reader和blogosphere从一开始就没有大众过。要论伟大，有一个更伟大的机制叫trackback，死得更早了。我若要怨恨和不舍，一定是先对trackback，迟迟不会轮到Google Reader。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另见：&lt;a href=&quot;http://www.andrewsun.net/panta_rhei/archives/4906&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;阅乎：除了我自己，谁还能向我推荐什么？ : 万物皆流&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20849677/answer/16384522
</link>
<author>
dososo
</author>
<title>
微信的大规模使用真的会过多占用信令，影响通讯稳定吗？
</title>
<description>
以上回复的答案被赞同，我十分不同意。显然很多人不了解其中的原理，我的答案是：微信会占用过多的信令，从而可能产生&lt;b&gt;「信令风暴」&lt;/b&gt;，导致网络不稳定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.「信令风暴」是什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;由于网络收到的终端信令请求超过了网络各项信令资源的处理能力，引发网络拥塞以至于产生雪崩效应，导致网络不可用，我们称之为「信令风暴」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.为什么会产生「信令风暴」？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1）智能终端比例大幅增长，2013年预计超过50%（自中国互联网中心），见下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/37/813762b61e5136f1a1e5c0c99a24fdab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;879&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;879&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/37/813762b61e5136f1a1e5c0c99a24fdab_r.jpg&quot;)'&gt;2）数据业务年均增长155%（Mobile Network Offloading,ABI），见下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/3a/a43a8b5c1afdf7271e40d55c4c0d0ec8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;881&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;881&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a4/3a/a43a8b5c1afdf7271e40d55c4c0d0ec8_r.jpg&quot;)'&gt;3）业务需求越来越多样化，带来时延短、速度快、流量大等特点，见下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/f9/c6f97ec8b4cb5bf915ea7b51e0ae14cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;874&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;874&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c6/f9/c6f97ec8b4cb5bf915ea7b51e0ae14cc_r.jpg&quot;)'&gt;基于以上3点，我再展开阐述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，智能手机为省电，引入休眠特性，6-10s没有数据传送则释放连接。由于现在智能手机用户使用时间长、屏幕大、所以耗电量很大，厂家为了节电使用了快速休眠功能，即一段时间没有数据传送，手机会不经网络侧准许而释放链接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，像手机QQ、手机微博、微信等应用的使用，会带来大规模小数据量的频繁交互，该类业务流量的建立和释放一般是通过信令信道承载的。如下图所示：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/ca/82ca0aaec9b80f8568c84a249fd58bc0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;307&quot; data-rawheight=&quot;323&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;307&quot;&gt;那么，频繁的小流量数据交互大量消耗信令信道资源，导致信令量的增幅远大于业务流量的增幅。简单来说，这些应用会周期性地向应用服务器发送报文保证用户永远在线的状态，引起已释放的连接重建。为了保持永远在线的状态，各种应用客户端会向服务器不断发送&lt;b&gt;“心跳”&lt;/b&gt;，保持其&lt;b&gt;“永远在线”&lt;/b&gt;状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据统计，智能终端上这类软件所引发的无线信令流量是传统非智能终端的10倍以上，这进一步增加了智能手机产生的信令。同时，必然会影响终端与网络之间的空中接口的信令处理能力，那么一旦信令信道发生拥塞，就会导致空口资源的调度失控。这时，即便空口资源是空闲的，终端也无法使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种情况很容易引发雪崩效应，当终端申请不到空口资源或链接不上网络，就会不断重试，导致信令信道更加拥塞，直到瘫痪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.「&lt;/b&gt;&lt;b&gt;信令风暴&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」导致过什么样的后果？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;近年来，信令风暴对运营商网络的影响层出不穷，&lt;b&gt;归根结底均是由于永远在线类业务周期性频繁大量的心跳数据包对网络资源造成了极大的消耗所致。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以下是由信令风暴产生的部分故障案例：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1）日本最大的移动运营商NTT DOCOMO（2012.1.25）：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在东京地区的网络发生故障，在持续四个多小时的故障期间，有252万用户受到了影响。NTT DOCOMO事后调查发现，激增的数据流量是导致网络故障的主因，而产生大量数据流量的来源是一款可以免费语音通信的Android应用，会每隔3至5分钟发送控制信令。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.c114.net/news/17/a667045.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本运营商要求谷歌改进Android减小网络压力&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2）北美-AT&amp;amp;T（2009.09.04）：&lt;/b&gt;&lt;br&gt; iPhone 在纽约地区掉话率高达30％，收发一条Twitter消息延迟15分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3）欧洲-英国O2（2009.12.30）：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;数据流量增长18倍，信令激增；8%的智能终端用户产生55%的信令流量，伦敦一些用户周期性无法拨打/接听电话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4）澳洲-新西兰电信（2010.03.02）：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;过载的原因推测来自WCDMA/HSDPA用户信令激增，三个月时间里，3G网络四度瘫痪，CTO被辞退。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.微信会不会产生「信令风暴」？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1）单次传输的数据量较小；&lt;br&gt;2）接入和释放频次较高；&lt;br&gt;3）在线时间长但传送数据的时间很短；&lt;br&gt;4）上下行传输的数据量较为对称。&lt;br&gt;这些特点，微信具有产生「信令风暴」的条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.会不会影响通信网络正常运行？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;基于以上理由，肯定会对网络运营造成一定影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6.现阶段运营商现在采取何种手段预防「信令风暴」？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1）提升网络建设和覆盖；&lt;br&gt;2）优化无线参数和提高网络资源利用率；&lt;br&gt;3）均衡上下行资源，增强上行容量；&lt;br&gt;4）建立多维度的流量分析和监控体系；&lt;br&gt;5）提高设备冗余度，完善系统过载保护机制；&lt;br&gt;6）定期对信令面运行状态进行评估和容量预测；&lt;br&gt;7）通过采用「网络控制的快速休眠」功能，将快速休眠的控制权交还网络，可以大大降低网络节点的信令负荷；&lt;br&gt;8）提高流量精细化经营能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7.总结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我不是很同意不经分析的言论，大家对运营商有太多的误解。就事论事，在移动互联网时代，运营商自己也不断认识到自己逐渐沦为管道的尴尬局面，最后往往还是出力不讨好。现在运营商做了很多工作，保障网络的KPI和用户体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，也建议需要规范智能应用程序开发，应用程序需要考虑降低在线心跳的频率，减少对网络资源的浪费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，运营商还是要通过与移动互联网产业链上各方（设备商、手机厂商、应用开发商）一起合作，开放心态，共同应对挑战，而不是一味的「酸葡萄心理」想去阻止OTT不可逆转的潮流。只有这样，才能避免由于「信令风暴」的出现导致网络瘫痪。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20851992/answer/16392749
</link>
<author>
赵剑
</author>
<title>
购买进口食品应当注意哪些地方？
</title>
<description>
市面上的&lt;b&gt;伪&lt;/b&gt;进口食品分成两种，第一种是明明就是&lt;b&gt;国产或是国内分装，却说是原装进口&lt;/b&gt;；第二种是&lt;b&gt;国际跨国公司中国分公司生产，也不是在出口加工区生产，在超市放在进口食品类，欺骗消费者&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;以下举几个常见品牌产品，涉及乳制品、饼干、橄榄油、啤酒、咖啡类，不含黑该品牌成分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;乳制品：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;多美鲜「SUKI」（旗下包括牛奶、起司）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 多美鲜「SUKI」品牌不属于德国品牌，也不属于进口品牌，属于中国国内注册品牌。在中国工商行政管理总局网站上对该品牌标签进行查询时候，能够清晰地查询到该品牌下的产品注册范围。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/b7/bfb71087ff49ac1ab9237dee303a46df_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; data-rawheight=&quot;227&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;470&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bf/b7/bfb71087ff49ac1ab9237dee303a46df_r.jpg&quot;)'&gt;从产品注册范围上也能清晰地看到，其中包含腐乳和酱菜，没有一个国外乳品生产商会有包含腐乳的产品经营范围。&lt;br&gt;2. 该牛奶包装盒上除了英文和中文标签以外，只在打开包装标志的地方有德文提示，以及提示此牛奶来自于Hochwald。&lt;br&gt;原产国德国条形码编号为400-440，中国的产地条形码编码是690-695。多美鲜牛奶的条形码前三位编号为693开头，属于中国产地编码。693开头产品属于国内分装类型的产品。所以多美鲜牛奶属于国内分装牛奶，不属于原装进口的牛奶。&lt;br&gt;3. 国内分装型牛奶，我们暂时无法对其进口奶源进行核实是否德国产地，但是由于属于国内分装，会一定程度上加大对于产品质量控制和二次污染带来的问题。&lt;br&gt;4. 该品牌牛奶所售卖的网店上有显著的品牌介绍，如“SUKI多美鲜是国际著名的进口乳制品品牌，SUKI多美鲜牛奶的生产基地在德国北威州”，而多美鲜「SUKI」品牌详情在网络上不能查询到其官方信息，其进口商gaofufoods官网首页也没有其介绍。&lt;br&gt;5. &lt;b&gt;多美鲜牛奶包装上标有“德国原装进口”字样，该行为属于欺诈行为。&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 例如：&lt;a href=&quot;http://ganchi.net/goods.php?id=4130&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;多美鲜「SUKI」低脂牛奶&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;饼干：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;比利时路客「BHG」黄油饼干&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1.比利时路客「BHG」品牌不属于比利时品牌，也不属于进口品牌，属于中国国内注册品牌。在中国工商行政管理总局网站上对该品牌标签进行查询时候，能够清晰地查询到该品牌的持有人。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/6a/b36a3420a1060edaa49316774d283332_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;323&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;596&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b3/6a/b36a3420a1060edaa49316774d283332_r.jpg&quot;)'&gt;BHG全称为Beijing Hualian Group，即北京华联集团，印有BHG字样的饼干是北京华联集团生产的产品中的一款。&lt;br&gt;2.原产国比利时条形码编号为540—549，中国的产地条形码编码是690-695。比利时路客饼干的条形码前三位编号为694开头，属于中国产地编码。所以比利时路客饼干属于国内产品，不属于原装进口的饼干。&lt;br&gt;3.比利时路客「BHG」品牌详情在网络上不能查询到其官方信息。&lt;br&gt;4.&lt;b&gt;比利时路客饼干包装上标有“原产地：比利时”字样，该行为属于欺诈行为。&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 例如：&lt;a href=&quot;http://ganchi.net/goods.php?id=1163&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;比利时路客黄油饼干&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;橄榄油：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;欧丽薇兰「olivoila&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;品牌橄榄油在市场上由于其商标以及产地编码问题备受质疑，对其品牌进行了相关调查，情况如下：&lt;br&gt;1.欧丽薇兰「olivoila」品牌不属于意大利品牌，也不属于进口品牌。在中国工商行政管理总局网站上对该品牌标签进行查询时候，能够清晰地查询到该品牌的持有人和产品范围。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/f3/29f31d57044723b9bf76a80de4838f47_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;602&quot; data-rawheight=&quot;381&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;602&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/29/f3/29f31d57044723b9bf76a80de4838f47_r.jpg&quot;)'&gt;2.原产国意大利条形码编号为800—839，中国的产地条形码编码是690-695。欧丽薇兰橄榄油的条形码前三位编号为694开头，属于中国产地编码。所以欧丽薇兰橄榄油属于国内橄榄油，不属于原装进口的橄榄油。&lt;br&gt;这个品牌是在国内生产灌装，在中国大陆销售，在意大利根本就没有这个产品，它和意大利没有关系。&lt;b&gt;欧丽薇兰和金龙鱼同属嘉里粮油公司旗下。在有金龙鱼的商场，一般就能见到欧丽薇兰。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3.从产品标签与资料上给的网站&lt;a href=&quot;http://www.olivoila.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;欢迎访问欧丽薇兰网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;是分装公司上海公司做的纯中文网站,没有任何产品的身份证明;按标识的商标持有人去查, KOG Edible OILs B.V 是一个马来西亚一家公司在鹿特丹的全资公司,主要是从事棕榈油,没有橄榄油,更查不到有关橄榄油方面的证书。&lt;br&gt;4.欧丽薇兰一直在误导消费者：号称意大利原装进口橄榄油，意大利却没得卖。在产品包装上布满英文和ITALY字样，超市货架商品产地也写意大利。这种情况持续了好几年。后来某些超市有顾客投诉，加上国家推行的国产食品QS质量认证，&lt;b&gt;欧丽薇兰&lt;/b&gt;被迫&lt;b&gt;写上了真实的分装地点：上海，并印上了QS，瓶子上的“意大利原装进口”改为“原产自意大利”，对于粗心的消费者来说还是误导其为意大利产品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 例如：&lt;a href=&quot;http://ganchi.net/goods.php?id=3521&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;欧丽薇兰「olivoila」特级初榨橄榄油&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;犀牛「rhinoceros&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;品牌橄榄油在市场上由于其商标以及产地编码问题备受质疑，对其品牌进行了相关调查，情况如下：&lt;br&gt;1.犀牛品牌不属于西班牙品牌，也不属于进口品牌，属于中国国内注册品牌。在中国工商行政管理总局网站上对该品牌标签进行查询时候，能够清晰地查询到该品牌的持有人和产品范围。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/82/d182b22e322916daa7bc3e391d6150a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;597&quot; data-rawheight=&quot;322&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;597&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d1/82/d182b22e322916daa7bc3e391d6150a8_r.jpg&quot;)'&gt;2.原产国西班牙条形码编号为840—849，中国的产地条形码编码是690-695。犀牛橄榄油的条形码前三位编号为693开头，属于中国产地编码。693开头产品属于国内分装类型的产品。所以犀牛橄榄油属于国内橄榄油，不属于原装进口的橄榄油。 &lt;br&gt;3.犀牛橄榄油品牌详情在网络上不能查询到其官方信息，在橄榄油信息网上发现深圳巨万食品公司的介绍，公司的橄榄油以西班牙伯爵集团为唯一供应商，然后在国内各地进行分装。&lt;br&gt;4.&lt;b&gt;犀牛橄榄油包装上标有“原产地：西班牙”字样，又有分装商，该行为会误导消费者。&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 例如：&lt;a href=&quot;http://ganchi.net/goods.php?id=1215&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;犀牛特级初榨橄榄油&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;啤酒：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;康胜「coors&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;为摩森康胜啤酒酿造公司品牌。&lt;b&gt;然而在国内市场，很多康胜品牌啤酒为摩森康生啤酒饮料（苏州）有限公司生产，产地是中国江苏。不是进口啤酒。在超市摆放于进口啤酒系列，属超市理货消费者欺诈行为。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;例如：&lt;a href=&quot;http://ganchi.net/goods.php?id=5447&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;康胜「coors」金装啤酒&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一番榨「Kirin&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」（麒麟）&lt;/b&gt;为日本Mitsubishi Group集团公司（日本三菱集团公司）旗下品牌。&lt;b&gt;然而在国内市场，很多一番榨（麒麟）产自麒麟啤酒珠海有限公司，并非日本原装进口。在超市摆放于进口啤酒系列，属超市理货消费者欺诈行为。&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 例如：&lt;a href=&quot;http://ganchi.net/goods.php?id=5452&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一番榨「Kirin」（麒麟）啤酒&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;咖啡：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;鲜杯牌「Arabica
Roasters&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;为阿罗科咖啡焙制有限公司成立于1994年，由三个久居北京的外国人创办。该产品不属于原装进口咖啡。&lt;b&gt;该品牌咖啡包装商并没有原装进口字样，包装上清楚标出产地为北京市顺义区，包装上没有消费者欺诈行为字样，然而在超市货架却放在进口食品一栏，属于超市理货消费者欺诈行为。&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 例如：&lt;a href=&quot;http://ganchi.net/goods.php?id=4806&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;鲜杯牌「Arabica Roasters」咖啡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尽量不购买到伪进口食品小窍门，看条形码。国产商品条形码一般是690到695，&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/4b/c64b6d5ac4a821830da1014ed32531e0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;586&quot; data-rawheight=&quot;718&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;586&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c6/4b/c64b6d5ac4a821830da1014ed32531e0_r.jpg&quot;)'&gt;如果仅凭条码来判断产地是哪里是不准确的，还是要根据商品上的其它标志来综合判断。再现一招：&lt;b&gt;看包装袋或罐上的检验标志&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/e4/90e4f22c975572d4f4f5d029fe67dab2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;62&quot; data-rawheight=&quot;83&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;62&quot;&gt;&lt;b&gt;有这个标志的一般就为国内生产了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他伪进口欺诈消费者行为发现后持续补充。&lt;br&gt;注：以上内容均来自敢吃内容运营对进口食品介绍时发现，尤其是橄榄油部分并未完全列举，当然也不是为了黑某一品牌而做，不含广告成分，截图均来自&lt;a href=&quot;http://ganchi.net/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;敢吃网——进口食品&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，请自动屏蔽图片上logo部分。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20849340/answer/16383298
</link>
<author>
魏畅然
</author>
<title>
为什么网游公司 ROE（净资产回报率）这么高，赚了钱却不考虑扩张，而是直接拿去分红？
</title>
<description>
&lt;b&gt;一、高额利润难以长期保持&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2004年，魔兽世界发布。&lt;br&gt;虽然这部游戏被众多游戏业界人士誉为“旷世经典”，但在经历了国服《巫妖王之怒》的不断跳票之后，仍然人气锐减。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;TBC 特别迟&lt;br&gt;WLK 忘了开&lt;/blockquote&gt;虽然魔兽世界在2010年8月31日《巫妖王之怒》资料片发布之后又经历了一次短暂的复苏，但最后终于还是被证明不过是寿终正寝前的回光返照。后来的大灾变和熊猫人，不仅没有成功地复制燃烧的远征时的辉煌，甚至还不如巫妖王前期来得火爆。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;c键的辉煌比不过o键的黯淡&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;众多魔兽世界的死忠在唏嘘不已的同时，还是不得以黯然离开了自己已经奋战了多年的艾泽拉斯。&lt;br&gt;塔纳利斯的大漠孤烟，希利苏斯的一轮橙月，冬泉谷的皑皑白雪。一切的一切虽然都将永远镌刻在玩家们的回忆里，但魔兽世界的衰落却已经成为了一个不争的事实。&lt;br&gt;强如魔兽世界，强如暴雪，都不能火爆超过十年，其他的游戏公司又怎么有胆量说自己可以强过暴雪。赚钱了不分红，股东们难道愿意看着自己辛苦赚来的钱慢慢蒸发吗？&lt;br&gt;打一枪换一个地方，捞一票就走，是游戏行业的常态。先把钱分了，也不影响以后有好的项目时再转回来投资，这也算是降低风险的一种手段。毕竟网络游戏的大部分成本都集中在开发阶段（周期或短或长不一而足但总体来说属于短线项目），上线之后如果赚钱了，需要的后续维护成本其实很低，分红并不会影响到游戏的正常运营。相较于传统行业，不论是资产强如房地产公司还是街边的一个小杂货店，突然的大量撤资基本就等于宣告这个business结束。但网络游戏公司不存在这个问题，一般来说他们的现金流(cash flow)基本还都是非常健康的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、轻资产公司结构&lt;/b&gt;&lt;br&gt;ROE：Return on Equity&lt;br&gt;Return on Equity = Net Income/Shareholder's Equity&lt;br&gt;净资产收益率=公司税后利润除以公司净资产&lt;br&gt;相较于传统行业，网游公司没有存货(inventory)、没有应收账款(accounts receivable)等流动资产，没有土地(plant)、生产设备(equipment)等大量固定资产，在资产方面属于相当轻量级的企业。所以在计算净资产收益率时，资产作为分母比较小，继而净资产回报率会相对来说比较高。&lt;br&gt;虽然互联网公司需要为自己的主要“资产”：员工，支付大量的工资，但在会计学中“员工工资”属于损益表(income statement)中的支出(expense)，不属于公司资产，所以超高的ROE很大程度上也是因为会计学中的算法和我们的常识略有出入而已。&lt;br&gt;番外：互联网公司的“大楼”情节&lt;br&gt;互联网公司因为自身的轻资产结构以及其输出非实体产品换取利润的特点，普遍手中的现金(cash)会比较充足。尤其是成功上市融资之后，又是一大笔的钱没有地方花。&lt;br&gt;那有钱干嘛呢？盖楼呗！&lt;br&gt;立新项目可能会赔钱，搞投资又不属于自己公司的主要基因，想来想去还是盖楼最实在。大楼不会贬值，大楼的地价还可能会涨，再说了工程师们也需要一个更好的工作环境不是吗？只要留住了这些员工，挣钱完全是一件非常可持续发展的事情。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/0a/f30a8153d9f4e8bb5341565818bed7a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;409&quot; data-rawheight=&quot;457&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;409&quot;&gt;&lt;b&gt;配图1：腾讯大厦&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/61/0561f9a71f6a88ad469bdf75e8d1be81_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; data-rawheight=&quot;163&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;b&gt;配图2：百度大厦&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/78/5b78c12e35867620d2ad00fb48af5c70_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5b/78/5b78c12e35867620d2ad00fb48af5c70_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;配图3：搜狐大厦&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说到大厦，就不得不提一下中国网络游戏业界的一位神人：史玉柱。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/95/aa953cda1abf820cfb9d617193c720dd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/aa/95/aa953cda1abf820cfb9d617193c720dd_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;配图4：“倒塌”的巨人大厦&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从1992年巨人大厦立项到1997年公司资金链断裂时，这座号称“中国最高”的大厦只盖到了地上三层。&lt;br&gt;时隔17年后的2009年，史玉柱再次在珠海启动新巨人大厦，却于2012年第二次放弃了该项目。&lt;br&gt;盖大楼而不得的心情恐怕只有史总自己才能体会了。&lt;br&gt;不过这也从一个侧面证明了网络游戏行业短线收益的特性，动辄数十亿的建筑投资不是说靠着一款运营良好的网游就能支持得起的。若非强如腾讯、百度、搜狐等业界大佬，拥有自己稳定的收入来源，比起盖大楼也还是早点分红得好。&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、网游公司的心态与阿里巴巴的心态&lt;/b&gt;&lt;br&gt;作为中国电子商务界毫无疑问的龙头老大，B2B、B2C、C2C一应俱全的阿里巴巴真可谓是“站着把钱赚了”。所以2011年马云在斯坦福大学演讲时，才敢非常有底气地讲：“支撑阿里巴巴的，是我们众多的实体经济商业伙伴和数百万淘宝店主，所以我每天晚上睡觉都睡得很踏实。因为我们真正在为这个世界创造价值，而不用担心第二天醒来我们的游戏还有没有人玩。”&lt;br&gt;&lt;b&gt;附一：马云演讲视频&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=HISNtBwhJ5Q&amp;amp;feature=share&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;?v=HISNtBwhJ5Q&amp;amp;feature=share&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;开发网络游戏就像赌博，如果一次赌赢了还总是接着赌，十有八九最后只能落得个光着屁股出去的结果。&lt;br&gt;抛开成功的概率论问题，网络游戏还有一点与赌博类似的就是：赌博说到底只是人与人之间财富的转换，本身并不创造任何新生价值，甚至还远不如金融业“将钱分配到最合适的地方去”来得有意义。姑且不论赌博的过程可以给人类带来多大的愉悦感，单从价值理论的角度来讲，从事赌博业确实让人睡不踏实。而在玩家与游戏公司之间（大部分），存在的也不过就是这样一种简单的财富转换关系罢了。&lt;br&gt;所以，还是做实业的底气硬啊。&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、你看得到的可能都不是事实&lt;/b&gt;&lt;br&gt;传奇成功了、大话西游成功了、梦幻西游成功了、魔兽世界成功了、剑侠情缘三成功了、地下城与勇士成功了、穿越火线成功了、甚至QQ堂等等游戏都成功了，这个列表如果再列下去肯定还会非常得长，但这是不是就可以代表做游戏的成功率非常高呢？&lt;br&gt;作为任何一个行业的业外人士（包括我自己充其量也只是一个玩家），当这个行业的信息到达我们的时候，往往已经是阉割版的了。我们能看得到的、玩得到的游戏，当真都是游戏界的翘楚。&lt;br&gt;随着近几年网页游戏的兴起，游戏的开发、运营成本再一次被拉低。每天都有很多新的游戏上线，每天也都有很多“新的”游戏死去，而更多的游戏仍然静静地躺在程序员们的电脑里，不知道自己的明天到底在哪里。&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、你所爱的不一定是成功的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有朋友说，游戏业跟电影业、音乐业实际上是一样的。但我想，游戏业和另外两者最大的区别就是游戏业的受众群体相对更窄。&lt;br&gt;王家卫拍了很多文艺片，票房并不算很好，但这不妨碍他成为一代电影大师，更不妨碍人们对他的评价。&lt;br&gt;左小祖咒被韩寒热捧，却并不是很多人都喜欢他的音乐，但这依然没有关系，他依然可以是一个特立独行的代表。&lt;br&gt;可是游戏呢？&lt;br&gt;电影和音乐的受众几乎是全体人类，但游戏的受众（起码以目前来说）却仍只集中在普通大众。&lt;br&gt;在砍掉了一部分的精英之后，即使做出来的游戏是：开天辟地之大地的裂变，曲高和寡的可能性也直逼100%。而且，电影、音乐，有一小撮人喜欢就行了。但游戏如果只有几个人玩，它的生命又能有多长呢？&lt;br&gt;一款网络游戏的成功，起决定性作用的绝不是开发人员的能力，而是是否能够迎合广大玩家的娱乐需要。能力优秀的开发人员有很多，但最终成功的游戏依然只有那么几款。&lt;br&gt;对于所有的作者（导演、作家、音乐人、开发者）来说，永远需要在自己的欲望和社会的需要之间找到一个平衡，这个过程之痛苦，甚至常常会让人产生放弃创作的想法。而更不幸的是，在游戏的天平面前，社会的需要、玩家的需要，所占的砝码实在太重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;网络游戏的成功率没有我们想象中的那么高，也没有我们想象中那么低。但即使是一支超一流的团队也不能保证说做一款成一款，所以及时分红实在是一种很自然的选择。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20619109/answer/16382433
</link>
<author>
蒋小猫
</author>
<title>
送 32 岁女友什么生日礼物比较好？
</title>
<description>
&lt;b&gt;1.      &lt;/b&gt;&lt;b&gt;Tiffany &lt;/b&gt;&lt;b&gt;的&lt;/b&gt;&lt;b&gt; Elsa Peretti&lt;/b&gt;&lt;b&gt;系列&lt;/b&gt;&lt;b&gt; Bean® pendant&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/42/41420bf994c99887e4284710760cfff3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;306&quot; data-rawheight=&quot;306&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;306&quot;&gt;这是Tiffany产品中性价比、辨识度和优雅度的综合评分很高的一款项链，老少咸宜。送给刚刚相处几周的女朋友，从价格、品牌和年龄上来说，都比较合适。这一款有金银两种选择，价格也因为大小和材质不同，从1000多到2000多人民币不等，你可以根据你的预算来选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. Rosemaire Schulz &lt;/b&gt;&lt;b&gt;永生玫瑰花束&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/0a/390a0f18f707b9f55d3966e76dc02983_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;362&quot; data-rawheight=&quot;254&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;362&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/c7/40c7cac42f4d2f1c3c36162be495b5fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;351&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;351&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果觉得只送普通的花束太俗气的话，可以考虑一下德国进口的永生花系列。永生花是用新鲜玫瑰制作而成，可保持外型三年，留香一年。“三朵玫瑰的花语是“I LOVE U&quot;。六朵是双倍的爱，同时代表“互敬互爱互谅”！”（文案来自：野兽派花店）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一朵黑色的永生花，花很香而且气味还是比较天然的。这一束放在房间里面应该很香，也保存的久。从价格和品牌上来说，永生花束从一朵300多块的到一束900多块的，你可以自己挑选~大家对野兽派品牌的评价褒贬不一，总体来说，是一个文艺装逼又有点小浪漫的品牌~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. Fresh 香水+香皂&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/49/c549417e630aace552f6d6c46dd3f2e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;348&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;348&quot;&gt;&lt;br&gt;Fresh是最近进驻中国的较高端小清新品牌。看名字就知道他们讲究的是材料天然的感觉。我试用过他们家的清酒香水，非常清丽可人。当然要根据你的女朋友的性格来选择了，建议你亲自去专柜问一问。一瓶100ml的价格在700左右。如果你有多余的预算，可以再加上一个200上下的香皂或者唇膏（这两个单品都是这个品牌的主打产品）~&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐的另一个原因就是他们家的礼盒也很美丽，如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/e8/98e8b3cb0876a8d927d965a93a4b1026_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;658&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;658&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/98/e8/98e8b3cb0876a8d927d965a93a4b1026_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;P.S. 我建议给32岁以上的女生送礼物，千万不要选择带有年龄色彩的礼物。例如，我不是很同意送保养品给32岁的女生的。送一些什么Anti-Wrinkle之类的保养品难道不是在说我意识到你不再年轻了么？（老夫老妻送实用性礼物的情况除外）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果作为男生因为相处时间较短而不太把握得到对方的taste，我推荐的以上三款产品应该是safe之选。如果你有其他补充信息，我还能再帮你想想其他的哟~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19794886/answer/16381193
</link>
<author>
张圆圆
</author>
<title>
模特界哪类模特的档次最高？比如 Chanel 和 Victoria's Secret 的模特有啥差别？
</title>
<description>
首先这属于两类时装秀，chanel属于高级定制时装秀，是每年巴黎时装周的压轴大秀，秀上的所有成衣均为手工高级定制，普通老百姓是买不起的，也不为出售和盈利，作为名流明星红毯的战衣选择并代表每年高级时装的流行趋势呈现，因此该秀选择的模特是国际超模前30名的模特，从身材气质到知名度都是一流的，能参与chanel时装秀的模特也代表着模特的国际地位；而维多利亚作为美国内衣的领军品牌每年的时装秀也是轰动时尚领域众多明星关注的地方，但由于该品牌以泳装内衣为主，且秀上的时装均可在专卖店买到，所以秀在大也是产品发布的形式，另外基于品牌的主营产品范围是内衣和泳装，而且多在纽约发布，所以选用的模特以甜美、性感为主，这些模特属于内衣专属模特，适用于以维多利亚秘密为主的内衣品牌发布。这两大秀代表了不同的品牌理念和时尚地位，因此选用的模特类型也有所不同，若非纠结于模特的等级，参与chanel秀的模特在全球模特排行上更为靠前，知名度更高。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20846401/answer/16386578
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你觉得有哪些技能，经过较短的学习，但却可以给你的生活带来巨大的帮助？
</title>
<description>
体重45kg,A杯，不靠谱又装逼的堕落女青年，两个月内收获跑步技能，华丽转身。本来看到一共有65个回答，在犹豫是不是还需要加我一个？好吧，来说说跑步，虽然不能严格算技能，但坚持跑了两个月对生活改变真的好大。首先，我是特别严重的拖延症患者，每天会拖到夜里两点才睡觉，周末会拖到天亮才睡，写稿子拖、收拾房间拖，和朋友约会一迟到就一两个小时，最后闹得我信誉破产，连男朋友都受不了我离开了。有一天对着镜子看到自己的脸竟然觉得有些恶心，我就是不能控制自己，每天过得浑浑噩噩，讨厌自己但又一点办法也没有，就那么破罐子破摔了。我虽然拖，但有天发现自己身材有点走样儿时才真心着急，从前没上过九十斤上称一看一百零二，摸摸肚子上的肥肉看着自己越来越油腻肥大的脸，我才真受了刺激。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先是为了减肥，我开始每天早晨跑步四十分钟，外加坚持吃素。为了身材，那段时间作息规律，竟然每天早上六点半就起床了……我发现跑步的时候，什么都不会去想，如此安静又如此积极，落地的每一步都让人觉得踏实和满足。慢跑四十分钟的路上，发现了平时不注意的美---小野花竟然那么好看，慢跑结束调整一下做拉抻运动，还会和自己说话。然后回家，开始做三明治、吃早餐，开始规划一天的工作和生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个月没见任何朋友，因为之前状态一直不好。就这样连着跑两个月，我到了九十斤，身体紧实皮肤自然红润，关键是拖延症也很久没犯了。然后再见朋友，每个人都夸气质身材变好了。直到现在，我发现只要早上不跑步我就没法正常地做个人，只要一跑步，生活便一切如常有计划有节制有滋有味，没有拖延症和绝望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分享给大家，尤其和我一样有拖延症还有对自己近乎绝望的朋友~~~~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20849677/answer/16383540
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
微信的大规模使用真的会过多占用信令，影响通讯稳定吗？
</title>
<description>
欲加之罪，何患无辞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体实现需要检讨，但是好的技术不至于。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要是这样的话， &lt;b&gt;line 如何在日本做那么大？而且，还支持语音通话？（功能和微信一样一样，人口比例算比微信更加流行。日本网络也没有被搞崩溃。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;苹果又怎么在全球范围内实现 push ？？？（这也是所谓“”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;永远在线&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的技术，在各国运营商都没有成为问题：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20667886/answer/15800044&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;iOS 和 Android 的后台推送工作原理各是如何？有什么区别？&lt;/a&gt; － 中国特色？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;运营商做好基础支持是他们应尽的责任。&lt;b&gt;任何技术都有负面风险&lt;/b&gt;，但是，除非使用的技术手段非常恶劣，否则运营商应该加大投入支持，而非简单限制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓“信令风暴”不是限制应用或者拿来向用户收费的理由，这是大家要一起解决的问题。&lt;b&gt;－&lt;/b&gt; 更何况，目前没有任何证据 － &lt;b&gt;甚至连谣言都没有&lt;/b&gt; － 可以证明微信在滥用技术手段。 （NTT 要求 Google 改善技术方案是减少不必要的请求，而非限制 Google 的正常功能或者要求收费。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;困难当然谁都可以摆出一大堆，是不是真的障碍？&lt;b&gt;那要看开放给民营资本之后能否解决才知道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本也一直不提供不限流量的包月，直到孙正义带来了 iPhone 和包月流量。 Softbank 面对 iPhone 带来的巨大流量一直不断扩容。&lt;b&gt;而今天？ Softbank 没有被流量搞死啊。。。反而电话接通率和 LTE 覆盖节节上升，占据了越来越多的市场份额。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在中国？不限流量包月被简单的判断为不可能 － &lt;b&gt;就和孙正义加入运营商混战前的日本一样。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这方面不能要求运营商自己反省自己，&lt;b&gt;屁股决定脑袋&lt;/b&gt;。。。开放运营商市场，引来真正的竞争才是真正的解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;管道化很悲惨？运营商既然觉得管道化很悲惨，那又何必需要准入？悲惨的事情你开放了也不会有人做啊。。。这不是自相矛盾吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/38/2e382116aef3a23bf83233dd8129d1df_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20849677/answer/16389980
</link>
<author>
陈斓
</author>
<title>
微信的大规模使用真的会过多占用信令，影响通讯稳定吗？
</title>
<description>
昨天就微信这个问题，跟一个运营商内曾经主管过多年增值业务的高管聊了1个多小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;运营商里面的老人呆久了，思维方式还是太依赖于政府，相信党。他的观点是工信部和国资委不可能看着自己的家产被微信这样的民企打劫了，一定会出招治微信的。这就是所谓的讲政治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人的观点是这是大势所趋，技术发展趋势是挡不住的。05年，我们在给移动集团做WAP业务的SP合作管理，当时提出来运营商要做封闭花园。我当时的理解是“按照移动在产业这么大的影响力，完全有能力制定自己的游戏规则”。但是事实证明，我过于乐观。移动高层顶不住社会各方面的压力，最终还是做成开放，花园被践踏。这是我自己对产业的一次深刻理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，站在今天的角度看微信，我认为最终政策和技术层面是抵挡不住这个发展趋势的。&lt;br&gt;在国进民退的大背景下，运营商强力阻止微信会成为舆论的千夫所指，运营商的高层是挡不住这个社会舆论压力的。当然政府死扛是另外一回事（比如G.F W），但扛不久。&lt;br&gt;运营商能做的最好方式，是维持现状，延缓自己话音被盘路的风险，同时争取把流量做起来，能把话务量蛋糕被打劫的风险逐步释放，这是王道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，昨天谈话的结果是，我对运营商的前景更不看好了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20500542/answer/16386869
</link>
<author>
Jeremy lei
</author>
<title>
为什么美国人名中有 Gay、Dick 这些明显有「歧义」的词？
</title>
<description>
因为有这种名字的时候gay和dick还没有「歧义」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Gay 是 family name ,没得选。Dick 可作为 first name [1] 所以可看到下图的有趣变化。初步推测 Dick 是在 1930s - 1940s 时产生了男性生殖器的语义。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/77/5077216ec549318987769d6155f11124_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/50/77/5077216ec549318987769d6155f11124_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;图片来源是&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Why-do-some-parents-name-their-kids-Dick/answer/Kevin-Fox&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Kevin Fox's answer to Why do some parents name their kids &quot;Dick&quot;?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;他使用的数据库来自&lt;a href=&quot;http://www.babynamewizard.com/voyager#prefix=dick&amp;amp;ms=true&amp;amp;sw=m&amp;amp;exact=false&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Baby Names Popularity&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我再检索了美国社会保障总署（SSA）&lt;a href=&quot;http://www.ssa.gov/oact/babynames/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ssa.gov/oact&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/babynames/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的数据，得下图，数据与上图有所出入，但变化趋势基本一致。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/f7/27f7361943c34b1154b8a46c23e5fbd6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;245&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;481&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/f7/27f7361943c34b1154b8a46c23e5fbd6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;在 1920s - 1930s 时出现峰值我也很好奇，感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 在评论中做出的如下解释：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Dick/Richard 这个名字是 1930 年代美国人最喜欢给小孩子取的名字之一，我能找到的几个可能&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 1931 年出版的 Dick and Jane books 极大提高了美国儿童的识字率，成为后世儿童识字经典教本（&lt;a href=&quot;http://kclibrary.lonestar.edu/decade30.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;American Cultural History&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 1931 年开始连载的侦探漫画 Dick Tracy 大热，漫画很快便改编成电台节目和电影，成为大众流行符号。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://grammar.yourdictionary.com/slang/1930s-slang.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1930s Slang&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://books.google.com/books?id=K-OCBcT1O4UC&amp;amp;pg=PA36&amp;amp;lpg=PA36&amp;amp;dq=1930s&amp;amp;source=bl&amp;amp;ots=Ud6hQF3a8D&amp;amp;sig=nBIeHpPU0Jq0IoCbcnCcnLv9ZfU&amp;amp;hl=zh-CN&amp;amp;sa=X&amp;amp;ei=jxJCUb6SC7GPiAeTwoC4CA&amp;amp;ved=0CDcQ6AEwAjge#v=onepage&amp;amp;q=1930s&amp;amp;f=false&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dick Tracy and American Culture&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://books.google.com/books?id=QYYMqXUyjnUC&amp;amp;lpg=PA110&amp;amp;ots=r7f7zFHtmV&amp;amp;dq=dick&amp;amp;hl=zh-CN&amp;amp;pg=PA110#v=onepage&amp;amp;q=dick&amp;amp;f=false&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Great Depression in America&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://books.google.com/books?id=vrK1dFXqT78C&amp;amp;lpg=PA268&amp;amp;ots=oA8eaLaNt0&amp;amp;dq=dick&amp;amp;hl=zh-CN&amp;amp;pg=PA268#v=onepage&amp;amp;q=dick&amp;amp;f=false&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The 1930s&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;要去搬砖了~晚上回家再做挖掘，也欢迎大家补充：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] Dick 还可作为 family name和 Richard 的 nickname.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20403895/answer/15038671
</link>
<author>
付磊
</author>
<title>
锗石是否对身体有益？
</title>
<description>
首先，人体作为生命体之一，任何元素或者物质对其都有致死剂量，也有安全剂量。也就是说，没有绝对安全或就绝对有害的物质。钙、铁、锌、锡、维生素、葡萄糖……甚至氧气和水。吃多了都可以死人。而所有你已知的有毒物质也同理，只要剂量足够小，也是安全无害的。并且很多人体必需的微量元素都是重金属，所以量大时死人是必需的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后说到锗了。锗Ge是一种碳族元素，是第四周期第四族的元素。好吧，这个信息可能对你没啥用。然后在你能看到的所有元素周期表中，是不是发现Ge的颜色，以及和它同一斜线的硼B、硅Si、砷As、锑Sb……等元素的颜色，和其他元素不一样？嗯，因为他们原子核外奇特的电子排布，让它们同时具备金属和非金属的特性——但我说的性质都是化学性质。而所有元素都没有所谓的“医学性质”或“生物学性质”这种奇特的性质。好吧，这段的结论就是锗Ge确实是种很奇怪的元素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面说锗石。锗的化学性质比较稳定，但在自然界中大多以硅酸盐等矿物岩石的形式存在。锗石，顾名思义，应该是元素Ge的一种晶体。而不是含锗化合物（注：这点是笔者自己理解的，资源有限，没有查证，不好意思。个人认为含锗的矿石应该叫锗矿石……）锗石有多大医疗保健的作用？个人认为，在纯医学角度上讲，一个单质组成的矿石是没多大作用的。目前已知的物质对人体的作用可以分为几种：化学作用，物理作用，射线、辐射等电磁波的能量作用（主要作用于分子层次或者细胞层次），电作用（是一种物理和化学的混合作用）。直接接触锗石，能给人体实施的无非就是物理作用——按摩？但效果有限点儿吧。然后可能有些微量锗元素通过皮肤进入血液循环，丰富体内Ge元素。剩下的Ge晶体也不放电，但是作为半导体它可以平衡人体的电荷。因此没有电疗作用，但或许可以有一定的除静电功效。Ge也不是铁磁性物质，没有磁场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果再有影响，就应该是锗石作为一种矿石，难免会有比人工产品更多的放射性同位素的存在，放射性同位素对人体的影响，目前已知的只能说是微量是无害的，但是绝对不是有益的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这段是你要的重点&lt;/b&gt;：至于商家宣传的什么脱氢供氧啊，排毒止痛啊……等神乎其神的功能，都是锗离子在体内和各种蛋白质或者辅酶螯合而有可能提供的。举个例子，就好像我们都知道铁是人体血液生成和氧气运输的重要元素，但是你成天抱着一个铁块对你的血液和氧气都是没有用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，值得一提的是，锗晶体（就是锗石吧）的晶包是四个锗原子形成的正四面体结构。也就是类似金刚石和金字塔的结构。然后就扯到玄学上了。很多神秘学都认为晶体或天然矿石具有开运的效果。那这个就在我们自然科学讨论的范畴之外了。我个人的观点是，神秘学的很多知识是我们所无法理解的科学，当然，其中大部分是招摇撞骗的伪科学。我对不了解的事物就不妄下结论了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：这是我在知乎上的处女回答啊。求好评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19854648/answer/16345208
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
推理小说的本格是怎样一个流派？代表作家和作品都有哪些？
</title>
<description>
“推理小说”和“本格”是都日本文学界创造的词汇，对应在西方是“侦探小说”和“古典派”。本格这个词是由日本推理文学初期的作家甲贺三郎创造的，在推理小说刚刚在日本盛行之际，以江户川乱步为代表的小说家在推理小说中加入了大量的日本江户时代的怪物与传说，讲述畸形的怪物被放到世间所引发的犯罪，这让作品充满了神秘的气息，因此甲贺三郎在1926年提出“本格”和“变格”的概念，将推理小说区分为以推理解谜为主和变态心理、离奇事件来展现意外性的小说两类。甲贺三郎的概念里，只有具有&lt;b&gt;一定水准的具有高度逻辑性的知性作品&lt;/b&gt;才能被称为本格，将这些作品与有怪力乱神之感的变格派区分开来，为日本的推理评论界所沿用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本格可以说是推理小说最主要的一个流派，其他分支包括专注于揭露社会与人性的社会派、塑造冷酷强硬侦探角色的冷硬派、专门以警察为主角的警察小说、专门以间谍为主要情节的间谍小说等。本格推理中常被提起的诺克斯十诫可以在&lt;a data-title=&quot;@吴彬冉&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wu-bin-ran&quot;&gt;@吴彬冉&lt;/a&gt; 给的链接中看到，诺克斯为推理小说制定规则的初衷是基于“&lt;b&gt;推理小说是一场游戏&lt;/b&gt;”的态度，而这个游戏的参与者就是作者与读者，所以要保证&lt;b&gt;公平性&lt;/b&gt;。书中的侦探和现实中的读者要&lt;b&gt;可以从线索出推理出合理且必然的结果，而不能凭借直觉、巧合、偶然等因素得出结论&lt;/b&gt;，不然就是一个失败的推理小说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其后的范达因二十守则也尝试制订了一些规则，同时列出了一些大俗烂的诡计设置，以免市面上的作品趋于雷同。这二十规则显得过于理论化和理想化，他主张抛弃一些不符合逻辑思维的东西，如恋爱以及超自然现象，然后限制事件发生的舞台，发生很难解释或者动机不明的不
可能事件，然后侦探以局外人的身份介入，通过掌握的线索做出推理解决迷团。也就是侦探所掌握的所有线索，都必须在解决问题之前提供给读者，然后在这个基础上尽可能地把犯人设置成一个出戏意料的人，这样推理小说可以保持一个公平的游戏性，也就可以提高优秀作品的成品率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过在今天来讲，无论是当年的古典时代还是日本的本格发展期以及今天的新本格作品，完全遵循这些规则的小说也不是很多（比如根据诺克斯十诫，卡尔的密室小说就不能算了，而多数涉及爱情的小说也不在范达因二十守则的约束之内），无法作为判断是否属于古典或本格的标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么怎么样的作品算本格呢？简单地讲，本格流派的小说大都是先制造一个谜团，然后在解决迷团的过程中给予读者一个公平的描述，读者可以根据自己的逻辑思维判断推演，最终得出自己的推断。对&lt;b&gt;构成迷团的诡计的重视程度&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;叙述过程中的公平性&lt;/b&gt;是判断是否属于本格的重要元素，至于其他的细节要求我觉得都可以商榷。本格派的核心就在于诡计的设计，常见的有通过时间和空间伪造的不在场证明，完全不明的杀人动机，无法确定的死者，突然闯人的凶手，被证据误导的无辜者，甚至一些匪夷所思的现象：凭空消失/出现的尸体，疑似天启的不思议现象等。在找出诡计解决迷团的过程中，死者和相关人员会留下大量的证据证言，书中的侦探和读者一起通过一些细枝末节甚至隐藏很深的证据找出解决迷团的办法。公平性的保证则是通过&lt;b&gt;叙述过程中证据必须要出现&lt;/b&gt;以及&lt;b&gt;最终推理逻辑的合理性与严密性&lt;/b&gt;实现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于作品推荐，主要是黄金时代和近现代日本的作家与作品为主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;欧美&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄金时期之前，&lt;b&gt;爱伦坡&lt;/b&gt;的《莫格街凶杀案》算是推理小说的鼻祖，可以观看。当然&lt;b&gt;柯南道尔&lt;/b&gt;的“福尔摩斯”系列也是经典，但是一些作品很难列到本格之列。&lt;b&gt;卡斯顿·勒鲁&lt;/b&gt;的《黄色房间的秘密》、&lt;b&gt;爱德蒙·本特利&lt;/b&gt;《特仑特的最后一案》因其历史和经典地位也都可以一看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于本格推理小说来讲，&lt;b&gt;黄金时期三巨头&lt;/b&gt;是必看的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;阿加莎·克里斯蒂&lt;/b&gt; 诡计女王，作品推荐：《无人生还》、《ABC谋杀案》、《罗杰疑案》、《东方快车谋杀案》、《尼罗河上的惨案》、《捕鼠器》。&lt;br&gt;&lt;b&gt;埃勒里·奎因&lt;/b&gt; 逻辑之王，作品推荐：《希腊棺材之谜、《X的悲剧、《Y的悲剧、《Z的悲剧，其他国名系列可选择阅读。另外奎因杂志的推理小说集也有不少精彩的作品，国内也出过几本。&lt;br&gt;&lt;b&gt;约翰·迪克森·卡尔&lt;/b&gt; 密室之王，作品推荐：有密室推理圣经之称的《三口棺材》和《犹大之窗》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄金时期作家中，&lt;b&gt;范·达因&lt;/b&gt;的菲洛·万斯探案系列，主要是《格林家杀人事件》和《主教杀人事件》，“推理巫师”&lt;b&gt;克莱顿•劳森&lt;/b&gt;的“马里尼”系列也都可以一看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当代作家如&lt;b&gt;保罗·霍尔特&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;P.D.詹姆斯&lt;/b&gt;是坚持古典本格的代表。保罗·霍尔特的《第七重解答》、《第四扇门》，P.D.詹姆斯的《教堂谋杀案》都是代表作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;日本&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本本格作家太多，细细讲来很多人都可以推荐。实际上很多社会派作家中也有一些不错的本格作品（或者作品中包含一些很新颖的诡计），比如松本清张的《点与线》和《高校杀人事件》、森村诚一的《高层的死角》和“杀人三部曲”系列、夏树静子的《有人不见了》、《W的悲剧》、宫部美雪的《模仿犯》等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;东野圭吾&lt;/b&gt;严格意义上很难列入本格作家中，他在《名侦探的守则》和《名侦探的诅咒》几部作品里都对传统本格的僵化模式和流弊都已经做出了赤裸裸地嘲讽，不过他的很多作品如《嫌疑人X的献身》诡计设计之精妙确实让很多本格作家也望尘莫及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统本格作品中&lt;b&gt;江户川乱步&lt;/b&gt;（《两分铜币》、《孤岛之鬼》）、&lt;b&gt;横沟正史&lt;/b&gt;（《本阵杀人案》、《狱门岛》、《八墓村》、《犬神家族》 ）、&lt;b&gt;高木彬光&lt;/b&gt;（《刺青杀人事件》 ）、&lt;b&gt;鲇川哲也&lt;/b&gt;（《紫丁香庄园》）的代表作可以选择阅读，而新本格推理的代表人物则非&lt;b&gt;岛田庄司&lt;/b&gt;莫属，代表作《占星术杀人魔法》、《斜屋犯罪》、《奇想天动》、《异邦骑士》&lt;br&gt;&lt;b&gt;西村京太郎&lt;/b&gt;的《双曲线的杀人案》和《七个证人》（这位应该算是旅情推理作家）&lt;br&gt;&lt;b&gt;绫辻行人&lt;/b&gt;的《雾越邸杀人事件》、馆系列的《钟表馆幽灵》、《十角馆杀人预告》、《黑猫馆手记》&lt;br&gt;&lt;b&gt;有栖川有栖&lt;/b&gt; 《月光游戏》、《孤岛之谜》&lt;br&gt;&lt;b&gt;西泽保彦&lt;/b&gt;《死了七次的男人》、《解体诸因》&lt;br&gt;&lt;b&gt;北山猛邦&lt;/b&gt;《断头台城杀人事件》&lt;br&gt;&lt;b&gt;米泽穗信&lt;/b&gt;《算计》、《寻狗事务所》&lt;br&gt;&lt;b&gt;道尾秀介&lt;/b&gt;《向日葵不开的夏天》&lt;br&gt;&lt;b&gt;乙一&lt;/b&gt;《GOTH断掌事件》&lt;br&gt;&lt;br&gt;
需要一提的是，新本格以叙述性诡计著称的几位作家的作品，如&lt;b&gt;我孙子武丸&lt;/b&gt;的《杀戮之病》、&lt;b&gt;折原一&lt;/b&gt;的《倒错的死角》系列和《失踪者》、&lt;b&gt;歌野晶午&lt;/b&gt;《樱的圈套》等，因为开始都会以极隐蔽的手法和叙述形式隐藏案件最关键的元素，误导性极强，所以对于传统本格的读者来讲，很难说是公平的游戏，但也算是一种难得的阅读体验和挑战。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847387/answer/16375577
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
一直坚持运动的人一旦不再经常运动之后会变胖吗？
</title>
<description>
谢邀请。&lt;br&gt;讲的通俗易懂一点。&lt;br&gt;人之所以会变胖就是非常非常简单的一个原因：每天摄入的热量大于你消耗的热量，多余的热量变成了什么？就是脂肪。如果你本来就瘦，加上大量的运动，那么你根本不会变胖，你只会变成皮包骨头……但显然实际情况不是如此的，因为上述的结果没有考虑饮食。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我现在来解答一下为什么很多人退队后会变胖。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;经常运动的人身体对于热量的吸收会更好。这是身体的保护机制。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;经常运动的人为了维持身体代谢的平衡，会下意识地比以往吃更多的食物。比如你说的长跑队的人，我敢保证，他们在进入长跑队前和进入长跑队后，饮食上绝对是有差异的。特别是在集训的时候。而在退队后，饮食上已经养成的习惯并不好改正，从少吃变成多吃简单，从多吃变成少吃难。退队后再延续在校队时的饮食，那自然就胖了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;再简单地说，在长跑队时「你的静息代谢率」+「运动消耗的热量」=「你摄入的热量」。现在运动这项没有了。摄入的热量大于消耗的热量，然后就胖了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么怎么办呢……就是在退出长跑队后，控制住饮食。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20847830/answer/16377211
</link>
<author>
zhaosj
</author>
<title>
如何看待运营商向微信等 OTT 业务流量另外收费？
</title>
<description>
明明是&lt;b&gt;管道&lt;/b&gt;的运营商不肯放弃暴利，于是打算收&lt;b&gt;买路钱&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;就这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写得太简单容易引起误解，碎碎念如下：&lt;br&gt;1）应该不会直接向用户收费。但是向疼逊收费也是一样的，后者也需要营收，最后还是要转嫁到消费者身上。想象一下你将来装了个应用，还要去该套餐仅仅因为该应用会被额外收费？！人间闹剧！除非改成某个特定应用的流量费用&lt;b&gt;更加低廉&lt;/b&gt;，才会变成人间喜剧。而现在运营商的做法正相反。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）这里其实有个关联话题：流量中立。以前老美的运营商就闹过一次了，要对视频产生的流量额外收费，反正G社为首的视频网站是反对的。流量歧视，是运营商角度看问题的，和互联网厂商或者消费者角度不一样。这次的事件，本质上是一样的。同样是流量，为何要对语音、短信、网页、视频、微信区别对待呢？对于消费者来说，这是无法理解的逻辑。经验告诉我们，一旦出现此类违反直觉的事情，背后必然有不可言说的利益冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）为什么我不看重所谓的OTT冲击运营商这个角度呢？因为这是个短期的视角，长期来说，运营商的所谓语音短信之类的，是一定会死的，怎么挣扎都只是苟延残喘而已。这个和是否国企无关，欧美运营商日子一样不好过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）接上一条，运营商觉得自己花了大价钱铺设硬件，最后却沦为管道，很不愿意。但是这个事情是不可逆转的，因为运营商的硬件，其提供的最大价值，就在于连通。它为此向用户收费合情合理。但是除此之外的所有价值，都不是运营商创造的，都是其他厂商或者个人创造的。如果说自来水公司，打算向饭店&lt;b&gt;额外&lt;/b&gt;收取水费，仅仅因为饭店的菜做得好吃，每个人都可以看出其荒谬（饭店菜好吃是人家自己的价值，自来水公司并无特别贡献）------------------------但这就是现在运营商的逻辑，因为互联网被其他人做大了，产生更高价值了，而它没有贡献（除了硬件以外），但是偏要分一杯羹，这不是买路钱还能是什么？如果说某部电影票房大卖之后，电力局上门收钱说你的大卖给我造成了额外的电力供应压力，必须再多交钱，否则我就要倒闭了-----------------人人都能看出来这种试图&lt;b&gt;无功受禄&lt;/b&gt;的行为是&lt;b&gt;敲诈&lt;/b&gt;，而现在正有人厚着脸皮做同样的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5）为什么完全无逻辑的事情，会被理所当然地提出来呢？因为运营商不肯做管道（挣钱少），而喜欢自己下场去亲力亲为，提供些价格高昂而体验低劣的服务。这就类似于，所有的饭馆都是自来水公司开的（估计会清汤买一千块），所有的家用电器都是电力机构生产的（可以想象其耗电必然天文数字而功能必然低劣无比）。社会分工的细化是经济规律，&lt;b&gt;管道就是运营商的本来面目&lt;/b&gt;，也是它&lt;b&gt;唯一&lt;/b&gt;应该做好的分工。其他的工作交给其他人去做最合适。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6）其它的诸如运营商对产业上下游有贡献等等，都是隔靴搔痒，无法解释为什么这些所谓的贡献，一定要运营商来组织而不能是其他更有活力的厂商来搞？经济学告诉我们，谁用最低成本提供最高价值谁就应该能赢，如果有外来的暴力来扭曲这个规律，把运营商的利益放在消费者利益之上，这就不是经济问题，是什么问题我发表不出来，但是估计每个人都可以猜到。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20849665/answer/16384137
</link>
<author>
David Kwok
</author>
<title>
跑车的发动机声音是故意做的那么大的吗？
</title>
<description>
1.肯定不是故意提高声音，转速越高声音越大，超跑的峰值转速一般可以达到普通民用车峰值转速的两倍以上。题主其实可以去现场感受一下F1，然后就明白现在马路上那些超跑的声音根本不算啥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.超跑车厂降噪技术绝对是没问题的，不然那你叫驾驶者的耳朵情何以堪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.就我所看过的一些资料显示，很多超跑厂商视发动机声音为品牌标志之一，很多车型在出场前都要精心调校的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：其实你听到的声音严格来讲不能说是发动机的声音，因为一大部分是从排气管传出来的。这就是为什么大街上很多不起眼的车通过改装排气管也能制造很夸张的声音
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20796710/answer/16388858
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
如果战争时用毒品来刑讯逼供，是否无论意志多坚定的人，都会招供呢？
</title>
<description>
当然会招供。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据我所知，这个世界上正常的国家里，没有几个人能够忍受的了专业的刑讯逼供，当然，我党例外，新华社说他们各个都是英雄汉，还有最近特别多的抗日电视剧里的英雄们，我先敬个礼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般刑讯逼供是不需要用到毒品的，太麻烦了。专业的逼供最多一天，正常人都会变的很诚实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;专业的军队会有反逼供训练，这是唯一令我感到恐怖的训练，具体内容恕我不能曝光，你们也不需要去网上查，查出来的资料要么是小儿科，要么是虚假内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反逼供训练的目的并不是教你怎么对抗痛苦，也不是教你密室逃脱，事实上痛苦是无法对抗的，密室也是基本没法逃出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反逼供训练真正的目的，是让你提前知道被捕后将面临的是什么样的痛苦，经过那种训练的人，没人想再经历一遍，所谓生不如死，如此苍白。所以，训练的目的就是用事实告诉你一个不太方便明说的真相：被捕后，自行了断吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说的这些教材上不会有，教官也不会在公开场合告诉你，因为政治不正确，哪有教士兵自杀的啊？但是，接受过这个训练的人都知道，除了这个目的，再无其它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前的文章我就说过，特种部队最狠的就是反逼供训练，与这个相比，其它训练科目不足挂齿。我并非解放军特种部队的，但在武警体系里，也算是特字号。不了解解放军特种兵的具体情况，我说的只代表我看到的。至于解放军特种部队，网上很多资料，但是你要相信，你就是傻子。人民日报不会告诉你，军队还教士兵自杀的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记住，意志再坚强的人，也很难忍受专业的刑讯逼供，当然，我不否认这个世界上有耶稣，但是耶稣只有一个。被逼供的人，就算出卖他的父母，也不奇怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在那种逼供下，死亡显得那么幸福。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
