<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19808438/answer/17597610
</link>
<author>
王子羽
</author>
<title>
中国的主力武器有多少是纯粹国产的？有多少是外来技术？
</title>
<description>
回答过另一个问题：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20201148&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中国海军装备的国产化程度是怎样的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;稍稍修改下，引用&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;答一下，算是对我逝去青春的一个缅怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我毕业于国内综合排名前十的985，机械类专业，所学专业单科排名全国第一。校名就不说了，不想给母校丢脸。毕业后进入国防科工委直属的一家军工企业工作，对口海军总装备部，空军总装备部，到2011年离职为止，我为祖国的国防装备事业贡献了整整十年，我人生最好的十年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们现在算是全力以赴地搞航天工程吧（航太，准确的说是&lt;b&gt;&lt;u&gt;载人航天&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;这个细分领域是我国少有的几个科技亮点之一，可在国际上却可归为&lt;u&gt;&lt;b&gt;已扩散的先进技术&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;行列，&lt;u&gt;NASA在停掉太空梭同时，已经把接送宇航员来往ISS的项目外包给了一家叫SpaceX的&lt;b&gt;私营公司&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;），美国1969年登月，你觉得2019年前我们靠自己能实现宇航员登月吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;越是尖端的科技，我们落后的越多。在那些不是那么前沿的领域，我们看起来落后并不多，根本原因是技术的全球扩散。并不是我们真的在快速追赶别人，超越就更是完全谈不上了。而在军事科技中，最尖端的科技能发挥的破坏性能量是那些已经扩散的科技所完全不能比拟的。已经扩散的技术一般来说都有对应的“天敌技术”可以克制，在实际战争中是起不到杀手锏效用。你如果有兴趣，可以去翻看下历史，二战中，雷达在不列颠空战中起了大多的作用，相信回顾这段历史可以让你同意我的这个提法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;落后不是最可怕的，最可怕的是不知道不正视自己的落后。对于我们国家来说，技术上的落后其实也不是那么可怕，我们有巨大的人口基数优势，换句话说，下一个爱因斯坦、下一个达-芬奇、甚至是下一个马拉多纳最有可能都应该是诞生在我们国家，可怕的是制度的落后，制度的落后，束缚了国民的创造力和天赋。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;当然这已经是另外一个话题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;和大家讲几个小事吧：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;大运的地面静力试验机，我上去过很多次，上面的很多电缆（强电），看起来应该没有什么技术含量吧，就是皮抱铜，普通电缆，我们生产不了，进场的时候，为了保密，上面的标签全部撕掉了，但是电缆皮衣上面的刻印的法文（弄不掉）还是泄露了它的来历。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们平时的工作环境，从里到外，支撑技术，硬件软件网络，全美国的：IBM服务器，太阳工作站，甲骨文数据库，PTC的CAx软件（不是ProE，比那个高级很多，一套带三维虚拟现实，100个授权，价格$3000万），UIB的静力设计效验软件，思科的交换机......&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所有的重点军工企业都是有驻厂军代表的，他们的腐败贪婪相信我不说，你是完全无法想象的：当时我所在的公司上上下下差不多共有5000人，除开少数领导，5000人的总收入和不到100人的军代表室是持平的。&lt;b&gt;不受约束的权力导致腐败&lt;/b&gt;，而军代表是完全没有监管的，不要说法院，检察院，甚至中纪委都管不了他们。&lt;u&gt;拿钱办事是好官&lt;/u&gt;，可你知道吗，军代表中有一小半是政工干部（在我工作期间，两任总代表均非技术干部）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;某型驱逐舰上船舶电站的强电双掷开关（和家用的开关面板同类的东西），海军军用，有很多极端苛刻的使用环境，触点都是镀银的，不是离合式的点接触，是旋转式的面接触。我当时见过两个版本的设备供货：①老毛子的存货，197x年出厂；②国货，200x年出厂。俄国人的货，把包装撕开一看，触点亮亮的，像镜子一样，都三十年过去了，比我还老，一点锈蚀的痕迹都没有（银的导电性好，银首先是贵，其次纯银在空气中容易氧化；家用一般是选铜，铜导电性也还行，铜在空气潮湿环境中容易锈蚀，所以不适合在海军装备用）。国货呢，出厂不到5年，已经灰灰的了。相信是俄国人镀的银中类似Cr，Ni这样的微量合金元素的配方更好，更合理，当然了这个属于材料学范畴，不是我的专业，我不太懂其中的门道，瞎说的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上面说的强电开关的那个事情，我们最后选了国货，管电装的军代表决定的，呵呵。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这里，相信大家应该看出我个人对这个问题的见解了。&lt;b&gt;答案挺伤人自尊的，特别是对一个把自己最好的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;十年青春奉献&lt;/b&gt;&lt;b&gt;给国防装备系统的人来说&lt;/b&gt;。我本来不情愿说出口，但是已有看官认为偏题，于是再多说几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;如果我们仅仅把国产定义为在国内组装，那应该是大部分国防装备（有些芯片，基础软件国内是无法做出来的）都满足的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，不然说实话，&lt;b&gt;&lt;u&gt;我们的国防装备中，除了95式突击步枪，我真还找不出哪个肯定或者说应该是我们独立自主（①完全靠中国技术人员、②没有用过外国设计工艺图纸、③不是简单复制别人创意（消化吸收，青出于蓝不算复制））研制出来的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;至于说是不是严重依赖俄罗斯，以我接触到的情况（军事科技包含很广，我主要是做结构的，涉及了一小部分强电、发动机、飞控）来说，应该这样的：&lt;u&gt;&lt;b&gt;在欧美对我们没有封锁的领域，我们依赖欧美；在欧美对我们封锁的领域，我们依赖前苏联留下的技术遗产，而俄罗斯和乌克兰继承前苏联遗产的大部分&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。总结起来：我们更向往西欧和美国，所以我们90年代，甚至更早以前的装备上有大量前苏联的影子，而比较新的装备给人感觉更西方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;路漫漫其修远兮，革命尚未成功，同志仍需努力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：&lt;br&gt;多余的话&lt;br&gt;我的回答只是个人对海空军装备的国产化问题的一己偏见。&lt;br&gt;★不代表国防装备系统的普遍现象（听说北方工业公司下面的一些企业风气都很好）；&lt;br&gt;★不涉及解放军的战力；&lt;br&gt;★不沾边红军（八路军/新四军，解放军）的历史。&lt;br&gt;不认可一笑就好，千万不要扣帽子。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21239928/answer/17625206
</link>
<author>
商力
</author>
<title>
为什么罗永浩称锤子估值 4 亿 7000 万元？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Raymond Wang&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/raymond-wang&quot; data-tip=&quot;p$b$raymond-wang&quot;&gt;@Raymond Wang&lt;/a&gt; 律师说得不错，4.7亿元人民币估值，约合7660万美元，如果是post-money，这个估值在目前市场的正常区间内，如果是pre-money，这个估值也不会让人惊奇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般而言，互联网公司融资稀释比例，A轮在20%-30%，B轮在15%-25%，都是正常区间。比这个区间高，创业者可能不干，除非他特别需要投资人的帮助，或者特别需要钱；比这个区间低，投资人可能不干，除非创业者特别获得认可，或者预估这公司会成长极快，过了这村就没了这店。你看，这其实就是一个谈判、互相控制预期的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，就老罗的情况，我会估20%这个下沿，7660万美元估值，融资额就是1500美元。甚至有可能稀释比例还会更低，但我个人认为，不大可能低过15%，毕竟这事儿老罗还没有证明完。所以实际融资额很可能会是在1200万-1500万美元之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个估值，这个比例，和这个融资额，都在合理范围内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来看几个今年公布的互联网项目的融资案子。&lt;br&gt;蚂蜂窝，&lt;a href=&quot;http://zdb.pedaily.cn/invdetail.aspx?id=a131a72d-1262-4e56-8fe5-d9809ce4e9b5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;启明创投和今日资本投资蚂蜂窝&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，B轮，投资额1500万美元，&lt;a href=&quot;http://www.cyzone.cn/a/20120927/233136.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;投后估值8000万美元&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，即80万美元占1%，稀释18.75%。&lt;br&gt;易到用车，&lt;a href=&quot;http://zdb.pedaily.cn/invdetail.aspx?id=7b1a539e-db5e-4eca-8e35-0decc0060e53&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;宽带资本投资易到用车网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，B轮，&lt;b&gt;投资额&lt;/b&gt;1500万美元，估值和稀释比例未知。&lt;br&gt;雪球财经，&lt;a href=&quot;http://zdb.pedaily.cn/invdetail.aspx?id=40664591-37f5-48fe-ae2f-a072ce4a502b&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;晨兴创投和红杉投资雪球财经（i美股）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，B轮，投资额1000万美元，估值和稀释比例未知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看见规律了么？别看大家嚷嚷去年今年难融钱，但好项目的价格是在涨的。1000万-1500万美元几乎成为B轮正常区间了。今天好一点儿的项目B轮不要这个数，都不好意思开口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而那些本来就应该贵一点的项目，A轮这个数，很正常。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪些项目算是&quot;本来就应该贵一点&quot;呢？有很高门槛，初期投入资金大，并且已经有人证明了有很大增长空间的项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，做手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在做手机这件事上，周鸿祎给雷军抬了一次大轿子。老周嚷嚷着用360特供机来进入这个市场，还天天挑雷军，欺负雷军不会吵架，现在事情已经过去了，老周亲自用自己的失败证明了，做手机绝非易事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做手机，门槛之高，超过了战无不胜的周鸿祎的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;增长空间多大呢？小米成立第三年，年出货700万台。这是什么概念？年收入100多亿人民币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你给我做一个三年就达到年收入100亿的公司看看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;做手机，门槛很高，空间很大，那是不是老罗就能获得同样的增长空间呢？不一定。但这不妨碍他拿投资。就像我们都知道社交产品未来肯定有空间，但这个未来是不是一定属于唱吧或者陌陌呢？不一定，但这不妨碍唱吧和陌陌拿投资，一个道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿小米做参照，就知道老罗即使估值4亿7，也是可以用&quot;便宜&quot;来说事的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子先做系统，未来要做硬件，这是什么路子呢？这是&quot;山寨iPhone界的凡客&quot;——发挥中国制造的成熟产业链优势，学习和借鉴iPhone的品牌建设和软硬件一体化服务的运作方式，用互联网的宣传和销售方式来买东西挣钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很尊重这条路子。这条路子，小米已经算是证明出来靠谱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，锤子唯一的参照就是小米。小米的融资史是：&lt;br&gt;2010年底，B轮，融资4100万美元，投后估值2.5亿美元，即250万美元占1%，稀释16.4%。&lt;br&gt;2012年6约，C轮，融资2.2亿美元，投后估值40亿美元，即4000万美元占1%，稀释5.5%。&lt;br&gt;（知乎上有小米的投资人分析过，&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19816406/answer/14224778&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;小米科技是怎样被估值 2.5 亿美元的&lt;/a&gt;。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在锤子不过是76万美元占1%，这个价钱比小米便宜多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子做的事儿，又有门槛，又有空间，价钱又比市面上惟一可见的大玩家便宜得多。符合这几点，就能有人掏钱？我可能不会，但如果有人会，我想不出来任何不可思议的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来，投资人投A轮的公司，赌的就是这家公司&quot;可能&quot;能抵达一个前景预计很美好的未来。今天有人赌锤子，和当年晨星赌小米，红杉赌奇虎360，本质上没有任何区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对锤子还是有很多看不清的地方的。但这个回答只涉及估值分析，我只表述对大致规律的判断，不表述我对锤子的判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;久没回知乎，今天跳出来，主要是看见大家黑锤子黑得很欢乐，但很多人却只顾黑，完全不顾专业素养。知乎是一个讲认真的地方，某些回答纯搞笑也就罢了，说笑话的朋友自己千万别当了真，否则就成真笑话了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21237154/answer/17622765
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
律师行业很重视师徒关系吗？
</title>
<description>
今年是我在律师行业工作的第十年，应该可以算资深律师了。但每次我见到自己的师傅，不管是在什么场合，永远是毕恭毕敬。“一日为师，终身为师”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在内资大所工作过，在外资律所也工作过，正是在那种标准化、流程化的工作环境中，才深刻理解有师傅指导是多么重要。同样在一家知名律所工作，业务能力上却有非常大的差别，自己的天资和努力是一方面（但大所的律师差距不大），师傅是不是用心带徒弟非常关键。传播知识容易，传承经验困难。&lt;u&gt;法律行业靠手艺吃饭&lt;/u&gt;，知识容易学，技艺真得靠手把手地教和磨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我负责任地对新人建议：在律师行业，如果遇到好的师傅，在入行的前几年一定要紧紧跟住，甚至牺牲一些个人的尊严和短期利益，将来回过头来就会知道那种严格训练的稀缺和市场价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何对师傅表达感激？在日常工作中，把分配给你的活尽量做好就足够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也请参考&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20798425/answer/16218222&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你有没有不愿教给别人的东西？是什么？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21238547/answer/17620736
</link>
<author>
许晓风
</author>
<title>
如何看待农民工月薪1.4万？
</title>
<description>
我一个堂弟在上海打工，有一段时间是给东方有线放电缆，每天出工时间6个小时300块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个月无休，9000块一个月。就算白领工作时间，平均21天，月工资也有6300。有工作服，住宿，免费工作餐。羡慕吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，他小学只读了3年…………知识是不是太不值钱了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有呢。他之所以只读到3年级，是因为智力的问题，不是智障，平常并看不出，但是有残疾证的。也就是说其它人可能拿的更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是不是有人觉得不如不读大学，直接去做苦力罢了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完这些事实再说：&lt;br&gt;1，下雨天是不能干活的，没钱，工作餐肯定也就没了。&lt;br&gt;2，生病有事请假等等只要不能干活的，都是没钱的。&lt;br&gt;3，没有工程的时候，没活干，没钱的。的确，还有让你走就得走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，宿舍是高低床，房间里只有床和走路的地。&lt;br&gt;5，他做了一两年，脚泡脏水里，烂脚…现在还定期去医院。全部自费。&lt;br&gt;6，他做工时每个月领300生活费，其它费用需要的时候打申请才能领。年末可以统一领。但经常被包工头，老板等借用。所以，他在上海这么多年，去年我追问的结果是存款2万。&lt;br&gt;7，我还有一个叔叔也曾经做建筑工，不小心从脚手架上摔落，腰部受伤，从此不能再干。得到赔偿3万块，他很满意，这个老板没不管他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还羡慕吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;==&lt;br&gt;我每次答农村啊农民工的题都会因为带来一些新的信息，继而将人引入新的误区。比如这个，显得农民工很惨似的。其实不然，真有可羡慕的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我上面提到的那个叔叔，他后来在一私立高中食堂打工，每天5点早起，晚上8点左右工作结束。工作时间似乎很长，但其实每天早中玩三顿饭时忙个3个小时，中间都是休息，对他来说，唯一的问题是：太闲了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;周末可以休息，学校附近的免费公园是最爱。每年和老师学生一样有寒暑假，虽然不带薪，但他们很高兴，因为刚好可以回家收种和过年。宿舍和学生宿舍类似。夫妻一起打工的别人会自觉搬到其它宿舍。工资每月进卡。管事的是老乡，不骂人不罚球，好好干就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年月薪1800，过去数年大约每年涨个几十一百的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和他一起的我亲叔叔是坚定的读书无用论者，因为他儿子大学毕业后也不过1500，加班还没加班费。今年他儿子终于涨薪水了，超过他了。我嘲笑他的读书无用，他笑而不答，心里大概还是盘算：他读书这些年花了我多少钱啊？呵呵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21238991/answer/17618682
</link>
<author>
金晨羽
</author>
<title>
论文的idea被别人偷了怎么办？
</title>
<description>
小菜鸟你好，欢迎来到真实世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;idea 即使已经写成文章投了出去，只要杂志还没有接收，随时有人会来抢不客气。这是科研人员血的教训。要是没人抢，恭喜来到冷门领域，你的文章就算侥幸发出来（没错冷门领域杂志也不待见）也可能十年没读者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说了，idea 是什么？idea 只是“往这个方向走可能有戏” 而已。这年头科研成为一大职业，那么多人，完全独立的工作组想到同一个 idea 都海了去了，偷 idea? 你怎么证明人家偷了你的 idea ？&lt;br&gt;&lt;br&gt;学界通行的道德是，国际会议上交流发现某组在一个 idea 上的工作进度远超自己（比如人家接近完成自己还在摸索），自己退出。&lt;br&gt;即使这样，不在少数的人会采取“加快进度，在对手之前把结果发表”的做法。&lt;br&gt;我硕士时候去日本开会，发表的是一年前的工作，当时手上的工作文章已经写好马上就投出，导师（材料，化学）还叮嘱我，如果有人问到能不能做 xxx，只能说我们在这方面已经有了结果，请期待续集发表。别的，一句话都不能说。&lt;br&gt;大家都知道是这样的，所以去学术会议，你以为你听到的是前沿，其实是一两年前的工作。&lt;br&gt;也有不这样做的业界良心人士，但那就要冒风险。我知道一个教授（生物）把有点端倪的工作拿出去会议发表，结果文章被人发了，害的两三个学生毕不了业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;稿子被毙掉，工作被审稿人抢发的事情都不少。很悲催你还没证据因为人家审稿是匿名的。这种事情只能作为圈内传闻，听到的人各自回家护好自己那点工作，投稿时要求编辑避开某某（并祈祷编辑听你的），觉察到出事了托关系也要把稿子尽快发掉。——我说的是国际学术圈。&lt;br&gt;（好像有误解，澄清一下：审稿人不会偷你的结果，而是压制你的结果以便他自己的结果发表。你可以告诉编辑你不要谁谁审稿因为他和我有竞争关系。如果他真的偷你的数据，这是铁板钉钉的证据，他要身败名裂的。 ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我很奇怪，为什么你有了想法竟然不是和自己的导师（合作者）说，而是说给不相干的人。你是想跳到对方组里么？&lt;br&gt;就算你想跳到对方组里，正确做法是说一点，藏一点，让对方了解到你的价值，还无法抢你的想法。（这是我从一个关于年轻科研工作者事业发展的讲座上听来的技巧。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19668374/answer/17620183
</link>
<author>
子柳
</author>
<title>
打败淘宝需要多少钱？
</title>
<description>
前几天看到排名第一这个答案，今天看都顶到一千多了。这个答案让我很纠结，90%的内容是直接拿我的《淘宝技术这十年》来论证淘宝的技术难度，我很感谢他，但摘抄太多反倒没有直击重点。他是我的忠实读者，却自己匿名对我只字不提，让我有点哭笑不得。看到这么多的答案也没有让题主满意（确实都答非所问了），我斗胆来回答一下，呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝的技术是可以用钱来算出来的。我这本书讲的是历史，淘宝网在2009年以前的技术，在当时来看是很有难度，但放到今天，已经不是制约网站发展的瓶颈了，分布式存储、KV缓存、NoSQL这些都有开源的了（即便是淘宝开源的，竞争对手也可以免费用，呵呵），所以之前的技术，并不是淘宝最具竞争力的因素。在2009年之后，淘宝才奠定了在业内顶尖的技术实力（要想知道淘宝现在的技术难度，可以参考一下这个答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20303645?group_id=46788351#answer-1324063&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么很多看起来不是很复杂的网站，比如 Facebook、淘宝，都需要大量顶尖高手来开发？&lt;/a&gt; ）。其实如果你有实力做到淘宝这样的业务规模，技术问题自然能找到人来解决，有钱是可以做出一个淘宝网出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一定要谈钱的话，我们可以简单计算一下，服务器10000多台，按一台40000计，就是4亿；加上带宽、网络设备、各种外设、软件费用，应该在10亿以内；几千名技术人员的成本比服务器更高，也就是40亿以内就差不多了。毛估估，你只需要50亿就可以做一个“新淘宝”出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是你做一个“新淘宝”出来，没有人来用怎么办？有人建议题主色诱马云、资本收购等等，题主也都不满意。那我们不谈新的商业模式，用最简单的办法来对付淘宝，我帮淘宝的买家买下淘宝的商品，免费送给买家怎么样？这样我想会非常有效，至少我会去题主的网站上购买淘宝的商品（好拗口，这个意思大家能懂吧）。一年下来，淘宝的买家就全到这个网站上来了，这是对淘宝最大的打击。这个成本要多少呢？2012年到11月底，淘宝成交额是10000亿，我想2013年，题主准备20000亿就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是……但是……我突然想到，题主这种商业模式，淘宝的买家至少要提高10倍的消费能力了，题主得准备100000亿……也不一定够。（这相当于2012年国内生产总值的1/5，题主会帮助总理实现GDP的大幅增长）&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后总结一下，打败淘宝需要100050亿人民币。&lt;br&gt;我是认真的，求别折叠。&lt;br&gt;最最后再提一下，你可以从《淘宝技术这十年》里面看到淘宝是怎么打败eBay中国的，虽然里面没有谈钱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21238238/answer/17618252
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
人类的科技从1970至今没有巨大的进步吗？
</title>
<description>
谢邀。看了，没法辟谣。&lt;br&gt;作者知道得太少了，又不可能让他去读专业书。&lt;br&gt;科技发展的目的不是媒体的歌颂和大众的眼球，随他们去吧。&lt;br&gt;＝＝＝＝&lt;br&gt;有人说我们高傲，那呵呵之外，还是列一些东西吧：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;巨磁阻是 1988 年，否则哪来 IT 的发展？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;微波背景辐射，1964 年发现，1989 年观测；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第一颗人造卫星是 1959 年，大多数太空探索都是七十年代后；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;现代分子生物学 70 年代才刚刚入门，PCR 是八十年代的；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「纳米技术」一词 1974 年才开始使用；STM 是 1981 年的；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;理论物理方面，1967 年标准模型才刚刚成型。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;理论计算机方面，量子 Shor 算法 1991 年提出，四色问题 1976 年证明。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;数学方面，我因为身在其中，每天都可以目睹到最新进展。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;医学和生物的进展见 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xk13&quot; data-tip=&quot;p$b$xk13&quot;&gt;@Stan&lt;/a&gt; 的补充&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;以上只是我比较熟悉的东西，随便查了一点而已。&lt;br&gt;有许多东西在科研界看来都是革命性的，只是一时没有简化普及，让大众理解而已。&lt;br&gt;不要以为七十年代就结束了，&lt;b&gt;七十年代很多学科刚刚诞生&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;听说很多学科如果引用 1970 年前的成果，是属于不良引用的呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样写有帮助了没？&lt;br&gt;你要是看了这个答案，「哦」一声然后就没了，不去查阅资料，不还是「没有帮助」吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个作者只知道 IT，没错现在的科技新闻也 他 喵 的 只知道 IT。&lt;br&gt;IT 发展的背后，就是基础科学的飞速发展，他们一无所知，以为都是程序员的功劳呢……&lt;br&gt;看看这个作者怎么说纳米材料的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1959年物理学家理查德·费曼提出了纳米技术的概念，当时的听众们还一头雾水……其实现在普通青年们也还是一头雾水，总之让人最好奇的大概是，纳米尺寸再往下的技术，还有没有？&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;这真真正正的是什么都不知道，没话找话啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最不爽的是，这等无知记者随便发点什么感慨，你就得上天下地古今中外地给他找资料，否则 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhen-shui&quot; data-tip=&quot;p$b$zhen-shui&quot;&gt;@枕水&lt;/a&gt; 之类就说你对他「不屑一顾」，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jeffe&quot; data-tip=&quot;p$b$jeffe&quot;&gt;@李杰夫&lt;/a&gt; 之类就讽刺你「蔑视他人无知」。嘿……&lt;br&gt;我还没说你随便对自己不了解的东西下论断呢……你是不是对几十年来的科技发展「不屑一顾」，对几十年来人类的努力「一无所知」，甚至还「蔑视别人的成果」？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不理他们吧，他们怪你「高贵冷艳」；&lt;br&gt;给他举例吧，还是怪你「高贵冷艳」；&lt;br&gt;只有哄着他们自以为通天晓地，才能太平下来。&lt;br&gt;这种井底之蛙，就该高贵冷艳到底，随他们去……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20298627/answer/14663541
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
Marvel 和 DC 两家漫画公司，在电影上的努力，是否对漫画本业（销量）产生了正面影响？ 此消彼长，是否有不一样的结果？
</title>
<description>
抱歉久等，这几天没机会上网，想重新回答这个问题，发现@余小川 已经举出很详尽的数据了。我估计他的数据来源是&lt;a href=&quot;http://comichron.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;comichron.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，这个网站上有年销量、月销量排名，还有市场份额波动图等等，如果要查具体漫画书的销量变动细节，大家可以直接上去查，就不一一列举了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影对漫画销量的正面影响，一定是存在的，比如最近这几年漫威的市场份额基本稳定在40-45%之间，DC稳定在25-35%之间，但2010年下半年有那么一阵子，漫威被DC超了，或许这就和该年是漫威电影最弱的一年有关？这一年基于漫威动画的电影只有一部《钢铁侠2》，其他年份动辄三四部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;数据的情况就是这样，若不嫌稍微有点离题的话，我来谈几句电影策略和漫画公司整体经营的关系，主要以漫威为例，因为它曾经起死回生，故事更跌宕，而且目前它也更成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在90年代初，曾经的市场追赶者漫威，在漫画领域一度达到辉煌的顶点，市场份额达到70%，但却在短短几年间走向破产。个中缘由复杂，例如一大队主力创作者出走成立Image，使得作品水准下降，引发粉丝抵制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时期，华尔街的大玩家，以恶意收购行为著称的Ron Perelman得到漫威母公司的控股权，让漫威上市，股价暴涨，然后发行了大量的垃圾债券，藉以收购其他公司。他还和Carl Icahn围绕漫威大打股权战争，轮番取得公司的控制地位，把漫威搞得一塌糊涂，以至于1996年漫威申请破产重组，直到和玩具公司Toy Biz合并，在Avi Arad、Isaac Perlmutter、Bill Jemas的帮助下走上正轨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（附带一提，Ron Perelman一直控制着电影行业内的明星公司Panavision，直到前两年才卖掉。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然Perelman差点把漫威搞到破产，但他对漫威其实有颇高期待，他希望把它做成类似迪士尼那样的综合性娱乐集团。当时漫威的竞争对手DC已经是时代华纳集团这个跨国综合集团的一部分，集团为它设计的产品线之长之多，是漫威无法匹敌的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但只搞了几年，漫威的「小迪士尼」梦就破灭了，迪士尼只有一个，无法复制。逐渐它认识到，单纯拯救漫画市场意义不大，因为漫画这种娱乐形式，已经是日薄西山的微利产业，它也需要改造为新的媒体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漫威不再试图模仿迪士尼的水平垄断格局，而是转而学习它以角色为核心的授权经营模式。按照他们的比喻，每个角色可以视为一个车轮的轴心，轮子围绕轴心而转，从而带动整部车子。比如蜘蛛侠这个角色就是轴心之一，围绕它可以有T恤、电视、电影、玩具等相关产品，角色是超越具体媒体形式而存在的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这听起来简单，不就是衍生产品的开发么？但其宏观概念和一般的衍生产品开发还是有不同的。以往更像是从上游到下游一层层推动的线性关系，但漫威沿用的迪士尼的「轴心说」，是立体的、多层面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这直接导致漫威的自身定位，从动漫出版公司，转型为知识产权公司。它的职能，从漫画的批量生产，转变为角色的创造。于是这家公司的生意本质，不再是连篇累牍地让超级英雄重复冒险经历，而是开掘每个超级英雄角色在全领域的知识产权利用潜力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这所有的环节中，电影制作成为关键中的关键。因为电影产业从来都被视为传媒娱乐业的龙头，它的拉动效应最强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漫威要拍电影，但它一开始并不拥有所有角色的电影改编权，是破产程序让它因祸得福，废除了以前签给别人的授权合作协议，拿回了角色控制权。漫威和好莱坞大片厂的合作始于《X战警》和《蜘蛛侠》系列，都无比成功，之间的《绿巨人》和《超胆侠》算是比较失败，但不影响大局。漫威除了收取授权费用，还获得销售收入的一半。成功使得漫威从《钢铁侠》开始有能力独立投拍电影，现在它是一家标准的好莱坞的独立电影公司了，发行权签给了派拉蒙，最早派拉蒙要拿10%的票房分账，后来漫威底气上升，给派拉蒙降到了8%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比起独立公司漫威，属于时代华纳集团的DC反而发展得不如它顺利了。隶属于综合性集团这有利有弊，有利的一面，所有项目的开发都由本集团内分支垄断，每分每厘赚得干干净净，肥水不流外人田。但也有很大弊端，你看漫威可以和索尼合作，也可以和二十世纪福斯合作，谁出的条件好都可以和它合作。而时代华纳舍不得放手DC的资源，全捏在手里，但自己又心有余而力不足，还有种种内耗，反而导致开发滞后，像是躺在家里的金山银山上睡大觉，于是总产出效益却不如漫威。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网上查到的2008年漫威财报，电影一块净销售额2.54亿，出版一块的净销售额是1.25亿，两倍。所以角色授权收入远远比漫画本身销量来得重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回漫画的本业上，这几年的漫威也有一定变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在过去，漫画读者群是个相对封闭的群体，就一群死忠粉丝嘛，卖多卖少全看他们的了。但新时代漫威的漫画发行策略，面向核心读者群的「直销」不再重要，漫画书店的目标顾客群太少了，所以连载杂志的相对重要性下降，它现在更强调出版平装和精装的合集书，以及拓展Barnes and Noble这种大型连锁书店。据统计综合书店的漫画销量已经占到漫画总市场的近一半。这种发行模式更能配合因电影被扩大的目标受众，而且让电影发行和漫画发行交叉促进，事半功倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外在内容上，漫威也会根据电影的内容回头去修改漫画，比如在第一部《X战警》的电影大获成功后，漫威的漫画宇宙也在一定程度上被重构。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21228957/answer/17604300
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价 2013 年电影《超人：钢铁之躯》（Man of Steel）？
</title>
<description>
超人和复联对比，明显超人打的更有感觉。复联重点不在打，而在几个角色的磨合。可以下载下来复联再看一次，就会有答案。&lt;br&gt;很多人嫌超人打的太狠，但我看了非常爽快，热血沸腾！因为感觉很多镜头满足了我小时候的幻想，比如有人欺负妈妈就把仇人摔出一条街边摔边揍，还有玻璃大厦朝人倾倒那种压迫感，是人类打架确实做不到的感觉！而且结尾处很像黑客帝国！复联打斗级别现实感较强，就是不够梦幻的意思……&lt;br&gt;&lt;br&gt;开头氪星大战拍的比雷神要带感吧，因为超人这里明显是科幻的感觉，科幻设定非常好，比星际迷航还要宏大。不过可能在许多观众眼里，对科幻毫无激动感，只是感觉&quot;非地球&quot;而已…&lt;br&gt;&lt;br&gt;闪回之处过渡很快，但我对此没有很难受，因为觉得朴实，而且本片要讲的细节太多了，没有那么多时间过渡。关于那些文艺的近物，在我看来都是为了讲超人最后为什么站在地球人这一方做铺垫。因为这些水桶床单都是超人对地球眷恋的表现。因为超人视觉听力不是人级别的，但他在那么多信息中选择了这样的细节，我觉得很能体现超人心里的感觉。不是没用的细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;里面每个场景人物都有作用。比如去北极，不是生硬跳转的，而是超人在酒吧打工听到了军官讨论北极新发现，然后还有超人上路镜头。另外不要忘记超人听力视觉设定，他是完全可以选择听很远的声音，看几千公里外情况，说不定他会以极端速度搜集信息，然后决定去北极的。&lt;br&gt;超人的设定可以解释很多&quot;逻辑漏洞&quot;。这也是他们种族不会撒谎，还可以洞穿人心的原因吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人问为什么最后才拧脖子，太假了。其实从片中超人少有的感情流露（两次怒吼一次为妈妈打佐德）可以看出来，超人不愿意杀人，除非逼急了，杀了人之后会非常自责。有人统计，片中超人打斗没有直接致别人死的。而且作为外星人，氪星人好像也会和三体人瓦肯人一样不会轻易表露感情，这是种族高级的表现吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天看了时光网专访扎克施耐德，他回答了很多具体问题。比如超人的衣服颜色比其他版本的暗，是因为超人是需要将阳光转化作能量的。暗色能更好吸收光能。这也体现了超人“光明之子”的特征。从这里就能感受到他是一个比较值得信赖的导演，会考虑细节可信度，不会像网上说的好像不认真到连很多巨大的剧情漏洞自己都没看出来。而且他非常不喜欢片尾彩蛋，或者不停“卖萌耍宝”“插科打诨”的形式，这说明DC选导演都偏向严肃认真型的，比如诺兰。相比之下，钢铁侠有点过度消费了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还看到很多漫迷分析了剧情。扎克施耐德是超人粉丝，他在里面向超人各个版本（包括漫画）致敬多次。所以有的地方看起来有点生硬，或者看不懂，但可能粉丝看了非常激动。大家可以去看豆瓣蝙蝠侠小站，里面会有些彩蛋分析(地址：&lt;a href=&quot;http://site.douban.com/137075/widget/notes/10629350/note/283726875/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【MOS】《超人：钢铁之躯》隐含彩蛋解析&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)，包括蝙蝠侠wayne corp、宿敌lex luthor、地球上另外的氪星人、正义联盟其他成员，都有涉及。&lt;br&gt;最可爱的是原来片头的海上钻井倒塌可能是正义联盟里的Aquaman搞的，而超人在海中看到的鲸鱼，是在向Aquaman发信号：clark is OK. : )&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有豆瓣彩蛋贴 地址：&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/review/6124575/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;片中彩蛋总结及些许资讯补充 (超人：钢铁之躯 影评)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 、贴吧之类的很多。&lt;br&gt;这两天扎克在上海电影节接受了很多采访，也是很好的资料！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19742925/answer/16166764
</link>
<author>
冯宇骐
</author>
<title>
有什么好玩的塔防游戏推荐？
</title>
<description>
作为一个专注TD三十年的游戏宅，我有必要把处女答献给题主。&lt;br&gt;塔防真正流行开来还是要感谢魔兽争霸3的地图编辑器，经过长时间的发展和沉淀，魔兽塔防的几种模式和玩法基本上奠定了往后塔防游戏的开发思路。我随便找几个玩过的，并觉得不得不玩的吧&lt;br&gt;1.传统造塔防御类：传统玩法，游戏数量多如牛毛，但都大同小异，以下几个最具代表性，质量也最出众&lt;br&gt;Kingdom Rush（王国守卫战），好多人都推了，也不多说了，如果你想玩最正宗的塔防，喜欢在兵种相克，塔位摆放上花功夫的话，这款游戏适合你。上手容易精通难，后面的关卡拿三星过还是不大容易。适合各种段位的TDer。&lt;img data-rawheight=&quot;471&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/1e/d31e8a4ceab1cf3a0f21f60369bb107d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/1e/d31e8a4ceab1cf3a0f21f60369bb107d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;Toy Soldiers（玩具兵团），最初是XLBA的游戏，后来推出了PC版的1代。（XBLA已有越战版二代）。游戏整体质量还是不错的，声效和画面都很赞，尤其是加入可以自主操控塔这一要素，又有点FPS的游戏体验，玩上去爽快感满载。&lt;img data-rawheight=&quot;337&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/78/87785c6ce1dc2dccfe9b90de76cebf4c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/87/78/87785c6ce1dc2dccfe9b90de76cebf4c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;Defense Grid: The Awakening（防御阵型：觉醒），可以算PC上最优秀的塔防了，效果及其出色，游戏性也非常平衡，地形和路线的多样化选择也让耐玩度大增，而且这仅仅是个不到500M的小游戏。总之如果要玩塔防不玩这款，真的说不过去。&lt;img data-rawheight=&quot;375&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/92/ff925c45533db7f782e06eb0369a7248_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ff/92/ff925c45533db7f782e06eb0369a7248_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;PVZ（植物大战僵尸）：不多说，耐玩度满载。结合了收集和养成要素的塔防都是丧心病狂- -，游戏刚出来的时候，每天放学回寝室都要战到熄灯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Fieldrunners（坚守阵地）：手游界的杰作。游戏最大的亮点就是取消了路线的限制，任由玩家自己设计路线和阵型。&lt;img data-rawheight=&quot;337&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/27/6327719d766253274aea091cd7daf96f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/63/27/6327719d766253274aea091cd7daf96f_r.jpg&quot;)'&gt;其实手游的多数塔防我都不怎么推荐，一个是玩法单一二个是抄袭痕迹太重。帝国塔防和果冻塔防这种都只能算换汤不换药的典范，但都不大怎么耐玩。国产塔防就更别提了。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外还有一款标新立异之作。Anomaly ：Warzone Earth（异形：地球战区），这款游戏你不再扮演防守角色，而是进攻角色，通过即时战略的微操和兵种组合来逃脱敌军炮塔的防守。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;338&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/eb/16eb080d2e5b135dbd219c4004f1945a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/16/eb/16eb080d2e5b135dbd219c4004f1945a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.英雄类塔防：就是多个可以自由移动攻击的英雄，玩家大多需要兼具英雄和塔的操作，当然，也有只有英雄的，有点脱胎自魔兽3的守护雅典娜的玩法。而且此类游戏最大的优势就是，大多支持联机。&lt;br&gt;Orc must die（兽人必须死），典型的英雄类，英雄成为防御的重心，快节奏和华丽的攻击效果让人有玩无双游戏的感觉。技能和陷阱也可以自由选择，2代加入了联机系统，乐趣也更多了。&lt;img data-rawheight=&quot;375&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/9c/349c008e1cf1d7496e38e2acade24259_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/34/9c/349c008e1cf1d7496e38e2acade24259_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;Monday Night Fight(周一格斗之夜)，强调竞技的一款塔防，玩家处于一个竞技场，有不同特色的多种职业可选（近战肉盾，远程输入，刺客等等），分成两队，既能当做塔防玩，也能当做DOTA玩。但这游戏在国内似乎知名度不高。。&lt;img data-rawheight=&quot;338&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/50/bb50ffacb8b703c8dac886f405357ec0_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bb/50/bb50ffacb8b703c8dac886f405357ec0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;Dungeon Defenders（地牢守护者），英雄类强推此款。手机，ＰＣ，主机都有，此游戏是英雄类塔防的典范。四个截然不同的英雄类型以及相应的塔，暗黑破坏神式的成长系统和装备系统，多样化的地图和BOSS战，华丽的界面，跟朋友联机更是其乐无穷。唯一美中不足的是操作感略崩，但是并不影响游戏的整体质量。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;338&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/da/53da5c34c09ae392fcd7611f31bdee41_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/53/da/53da5c34c09ae392fcd7611f31bdee41_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;差不多了吧，这些游戏各大游戏门户网站都有下载的。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19668374/answer/17196744
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
打败淘宝需要多少钱？
</title>
<description>
 我的这篇主要从&lt;b&gt;淘宝的技术角度来回答这个问题&lt;/b&gt;，毕竟淘宝是家高科技公司，对吧。我也希望诸位客官读完之后能有这样一种感觉：&lt;b&gt;能用钱解决的问题都是小问题&lt;/b&gt;，能不能打败淘宝是不可能用金钱衡量的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人看到的是淘宝表面的东西，比方讲销售额、一万亿神马的。但你要是知道淘宝是如何发展成今天的这个样子之后，也就明白其实超越淘宝最难的不是钱，&lt;b&gt;到了淘宝的那个水准，能用钱解决的问题都不是问题&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;最早搞淘宝的那帮人是从阿里巴巴出来的，当时老马规定任务，让他们在1个月内把淘宝搞出来（那时还没有淘宝这个名字，淘宝、支付宝其实都是后来淘宝的同一个员工起的，还是个MM，和马云没关系）。现在考考你吧，如果让你在一个月内建一个网站，你怎么做？当时淘宝工程师的解决方案是：从美国人那里买一个&lt;b&gt;LAMP(Linux+Apache+MySQL&lt;/b&gt;&lt;b&gt;+PHP)&lt;/b&gt;架构的网站，当时花了多少银子呢？2000美刀左右吧（当然，源代码也买来咯）。。这时你要注意，这是淘宝的初创期，所有遇到的问题和困难都能用钱解决，但随着日后淘宝规模的急速扩大，之后淘宝人所遇到的问题，几乎是全世界范围内前无古人的难题，是花钱也买不到的了。这点之后再表。&lt;br&gt;花了2000美刀买来一个网站系统，加以简单的修改，比如改一下数据类型、增加后台管理功能、页面模板美化等等，这其中稍有技术含量的也就是对数据库进行了一个修改，把一个数据库拆成了一个主库、两个从库，并且读写分离（顺便说一句，当时该项目的代号叫&lt;b&gt;BMW&lt;/b&gt;，因为项目二当家喜欢宝马，听说后来这位二当家的座驾就是一辆宝马X5，算是如愿所偿了）。如此一番改装后，网站便立即投入了使用，这是&lt;b&gt;2003年5月10日的事儿&lt;/b&gt;，到了&lt;b&gt;这年的年底&lt;/b&gt;，，淘宝已经有32W注册用户，每日31万个PV（page view页面访问量），交易额在3371万元。&lt;br&gt;随着淘宝用户需求和流量的不断增长，服务器从最初的一台变成了三台（&lt;b&gt;没错，淘宝一开始只有一台服务器~！&lt;/b&gt;），一台发送e-mail、一台负责运行数据库、一台负责运行WebApp，并且淘宝的首席架构师还把阿里巴巴中文站的搜索引擎iSearch搬到了淘宝。&lt;br&gt;当时淘宝访问量增长速度是飞速甚至是今天看起来有些野蛮的，所以很快，数据库的问题就出来了，当年的MySQL还不是今天各位见到的MySQL，跟Oracle这样的大牌相比，那时的MySQL存在着先天的不足（数据容量和安全性）。既然MySQL存在问题，那二话不说就得解决，最后的方案就是换成Oracle。到这里不得不插一句，当年阿里巴巴的DBA团队是相当牛的，Oracle的ACE头衔拥有者，当时全球只有十几个而已，可在阿里就有4名，所以那你想想看，如果超越阿里巴巴或是淘宝，不说钱，你有没有那么顶尖的工程师，顶尖人才可不仅仅是钱能请来的啊。&lt;br&gt; 换成Oracle之后，问题仍旧很多。由于PHP语言对数据库的访问都是直接的，每一个请求都要一个连接。如果是长连接而且连接数增多，就会把数据库拖垮，反之如果是短连接，频繁地连接断开，性能会大幅降低。后来淘宝的情报部门打探到eBay在使用一个连接池的工具，是BEA卖个他们的，可是对当时的淘宝来说，BEA的东西太贵买不起，所以&lt;b&gt;搞了一个开源的连接池代理服务SQL Relay&lt;/b&gt;(&lt;a href=&quot;http://sqlrealy.sourceforge.net&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sqlrealy.sourceforge.net&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)，淘宝的架构师进行一番改进后，便开始使用。但是使用了这项技术后，新的问题又出现了：SQL Relay经常会死锁，虽然架构师尽力做了许多修改，但内部处理的逻辑不对，问题仍是很多，死锁会频繁出现。当时解决的方法，只有重启，对于淘宝工程师来说最痛苦的，可能就是在晚上也会出现死锁，所以那段时间淘宝的工程师24小时手机开机是常态，一收到出现死锁的短信，就要马上接上机房的网络，进行重启（当时干这事最多的人，现在已经是淘宝网的总裁了，所以讲牛人常常也要有段苦逼的岁月）。到了大概在2003年的10月份左右，淘宝推出了一个新的功能，叫做“&lt;b&gt;安全交易”，也就是支付宝的验证型；到2004年的3月份，淘宝旺旺诞生&lt;/b&gt;（淘宝旺旺是由一个工程师做的，据说淘宝旺旺的在线数创新高后，淘宝的这帮人请这个工程师吃了一顿鸭脖子，因为这个工程师最爱吃鸭脖子）。从中我们也不难看到，淘宝早期的创新精神是非常非常之高的，而且想得快，做的也快，热情和技术都没的说。不过也只有这样，才有机会脱颖而出啊。&lt;br&gt;SQL Relay问题的存在，使得追求完美的淘宝的工程师觉得用不断重启来保证系统的稳定性是不能忍受的，所以在2004年上半年开始，整个淘宝网站就开始了一个脱胎换骨的手术。&lt;br&gt;在2004年的上半年，淘宝干了一件什么事呢？&lt;b&gt;淘宝更新了开发语言，从PHP化成了java（&lt;/b&gt;不得不说真是精益求精啊，敢干啊）。当时淘宝网站已经颇具规模，要一边更换语言，一边还要维持网站的正常运营，比做个新的网站要难多了。这就好比是做一场非常精密的外科手术，要技术非常高超才行。当时淘宝把Sun公司的人请来做这件事，在这个阶段，针对网站存在的问题，淘宝引入了搜索引擎、打造了自己的MVC框架WebX（&lt;a href=&quot;http://www.openwebx.org/docs/Webx3_Guide_Book.heml&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;openwebx.org/docs&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Webx3_Guide_Book.heml&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在2004年底，淘宝上线1年之后，淘宝已经有4百万多种商品了，日均4KW+个PV，注册会员400w+，全网成交额10亿+。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;紧接着，围绕性能、容量和成本的进化，淘宝采用分库页表技术对Oracle进行了扩展，当时搞了三个数据库，以此来突破一台Oracle的处理上限。三个库，一个用来存放用户信息和对应的商品信息，一个用来存放用户信息和对应的卖家信息，第三个用来存放商品类目等通用信息（这样做还有容灾的好处，即万一一个数据库挂了，还有一半的商品可以买卖）。但是这样做也有问题，一个买家购买的商品在两个数据库里，那么在查看已购买商品时，应用程序要到两个数据库里去找，这还好说，可如果要按照时间排序怎么办？分页如何处理？关键字查询如何处理？专业一点的说法就是&lt;b&gt;数据的Join没法做了。&lt;/b&gt;这时轮到大师出手了，淘宝里有一个人，动手写了一个数据库路由的框架，叫DBRoute，把数据库的合并、排序、分页等操作大一统了。并且在当时用Spring替换掉了EJB，给整个系统精简了很多代码。&lt;br&gt;&lt;b&gt;到了2005年，淘宝的商品数达到1663w个，PV有8931W个注册会员有1390w个。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;数据量大，存储压力大，速度就慢，所以淘宝又搞出了&lt;b&gt;缓存和CDN(内容分发网络)。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;到了2006年，淘宝网已经有了1.5亿个日均PV，商品数达5kw+，注册用户3kw+，全网交易量169亿（6年之后，2012年双十一淘宝网一天的交易量就到了191亿）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为什么要一直在淘宝技术改进过程中强调规模性，可以说是规模会决定你所需要的技术。当你成为业内最强的时候，你的问题就成了别人没碰到过的问题，你需要的技术也就是世上没有的技术。这意味着你必须要自己解决问题，自己创造技术，没法买、也没处买。于是，在2006年，淘宝开始走上了自主开发技术的道路，也正是这一年，淘宝开始了创造技术。&lt;br&gt;随着淘宝的发展和成熟，他们当时遇到的问题不仅没有减少，反而是增加的。举个例子，当卖家卖商品时，有时会进行一些打折促销，也就是说同一件商品价格会发生改变。那么已经成交的商品信息该如何处理？最好的方式是商品快照，每完成一笔交易，就用快照的方式保存下来。这样一来，用户的体验是爽了，但系统的存储成本大幅提升（淘宝2010年后端系统上的图片量即达到286亿）。早些时候，淘宝采用NetApp公司的文件存储系统，但随着图片数据量以每年3倍速率的增长，到2006年时，即便NetApp公司&lt;b&gt;最高端最顶级的产品也无法满足淘宝的需要&lt;/b&gt;，所以从2006年开始，淘宝决定开发一套针对海量小文件存储的文件系统，来解决自身图片的存储难题（顶级技术，和他们遇到相似难题的，另外一是google搞了GFS，腾讯的和这个同名，也叫TFS）。淘宝文件存储系统的构建者是章文嵩博士，2007年淘宝开发出了&lt;b&gt;TFS(TaoBao File System)&lt;/b&gt;。同年7月，TFS正式上线。集群规模达到了200台PC Server（146GB*6SAS 15KB Raid5），文件数上亿级别；系统部署存储量140TB，实际使用量50TB；单台支持随机IOPS 200+，流量为3MB/S。&lt;br&gt;2007年的另外一项重要技术创造，就是淘宝推出了&lt;b&gt;自创的Key—Value缓存系统&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;自从2006年踏上自主自助创新之路至今，淘宝有相继搞出了&lt;b&gt;服务化、中间件，session框架，开放平台，分布式电子商务，操作系统等&lt;/b&gt;多项尝试，并取得了成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;上面谈了很多技术方面的问题，没谈钱，是因为有些技术根本就是钱所买不到的，在淘宝之前根本就没有相应的技术供选择。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面不谈技术，想谈谈一点别人对淘宝的误解，看看你是不是也这么想的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;淘宝不是电商&lt;/b&gt;&lt;br&gt;淘宝和京东、当当……一样吗？你想打败淘宝先要了解它，淘宝是个平台，是个菜市场，它自己不是卖菜的。真正的电商是上面的小卖家。淘宝是平台，这用马云的话说就是一个&lt;b&gt;生态系统，有自己的支付体系，甚至还有快递物流&lt;/b&gt;，所以你要打败淘宝，面对的是整个一个生态系统，单纯拼某一个东西也肯定拼不过。只有你比他进化的更好，更完美，你的体系更公平、更快捷，你才有可能最终打败它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么是淘宝？为什么是马云？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;因为在创造淘宝的那个时代，中国没有很好的商业环境，是个野蛮生长的年代。&lt;b&gt;淘宝成功之处是创造出了一个比较好的买卖环境、&lt;/b&gt;一个比较好的商业生态圈。它有自己的信誉体系、支付体系、物流体系（淘宝在快递物流上也做了很大的投资）。当年马云搞出了淘宝，结果他发现光有淘宝这个平台还不够，银行没有针对小商业主的业务，对这些小业主、小卖家来说，资金周转是个问题，而对买家来说付钱方式也有风险。没有支付体系，于是马云才又搞了支付宝；当搞完了支付宝之后，马云又发现，还不够，物流不行，于是马云又在物流上加大投资，完善物流；等这些都弄好了，进入正轨了，淘宝也就变得立体了、深刻了、丰满了。当你思索如何打败淘宝的时候，一定要知道，你所面对的，不单单是一个电商那么简单。你和它之间的，最终不会是场战斗，而是一场战争，最终的结果一定是场变革。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;千言万语一句话：别只想着靠钱打败淘宝，钱不是万能的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;马云说他自己命苦，一开始什么都没有，什么都要自己去做（当然他最后做成的回报是赚了很多很多的钱）。世界上一定会有比淘宝更好的模式，可惜，到目前为止还没出现。但历史总会前进，淘宝总要死去，任何伟大的公司都无法逃过这个宿命，我们期待有更加伟大的公司早日出现。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21238547/answer/17615933
</link>
<author>
金楠
</author>
<title>
如何看待农民工月薪1.4万？
</title>
<description>
我们常常会说，城市的摩天大楼和各项设施的建设离不开农民工朋友，但是打心眼里，农民工朋友其实就跟“第三世界的亲密朋友”一样，从没被我们放在眼里过，以至于他们的工资问题，可以成为一些人怨世嫉俗和抱怨不公的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在刚才，我上班路上看到很多农民工在厂外的树林里的地上躺着休息，身下的凉席和地面一样脏，我们这里是电厂，旁边是煤场，铁路没建好，煤的运输都靠汽车，所以环境脏到不行，他们每天工作八小时左右，晚上下班后喜欢在周围的小饭店喝瓶啤酒，就一点花生米和夹一点卤肉的饼子。他们一天的工钱比我多100块，就这样的价格还招不到人。曾经有一次我在现场巡视的时候，一个农民工过来给我递烟，说我看起来就很有文化，他说他儿子出去深圳打工了，不愿意做体力活。我说你们也能挣不少钱呢，他只是笑。我后来觉得很自己很傻，因为我好像在潜意识里面认为农民工一辈子都应该过的是农村里自给自足的生活方式，而忽略了他们跑到城市里以后也有应对高昂物价的情况。你要知道，如今并不是农村人就不花钱了，他们多想把孩子带到城市里来，可一张暂住证却把他们一辈子的梦想给挡住了。政府对他们非常不公，不要觉得给他们高工资就多宽宏大量了，那是包工头几千万的利润下面一点点的渣渣，根本和政府没有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;工地存在很多危险，我一般都不愿意去，爬上爬下70多米，那些农民工大热天就在这上上下下的忙活。写字楼里面的人，整天会抱怨屁股坐久了疼，就算疼出了病，还有医保和带薪治疗，可是农民工有什么？他们压根都不知道公积金是什么东西，不知道银行的取款机怎么用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是加班16天的人，也同样是在为你的生计工作，但是城市的光影和你职业的光鲜已经让你觉得你高人几等了，知道那些只会干蛮力没有一点知识和智慧的人拿比你更高的工资就开始大惊小怪。讲真的，你的道行还远远不够。我说道行的意思，你可以理解为道德和修养。&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------分割线&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在昨天晚上，我和同事去电厂旁边一个小饭店吃饭，碰到现场工地里的几个熟悉的民工，他们邀请我过去一起坐，我一开始以为他们就是客气一下，没想到他们几个人都站起来不停地劝我给他们个面子，我说是你们给我面子了，然后我们在一起吃了一顿饭。席间我问他们的工资多少，他们如实告诉了我，有高有低，他们连连说不能和我比，他们以为我一定比他们厉害，但实际上并不是。他们没有年终奖，没有福利，没有奖金没有贴补，活多的时候忙的要死是那些钱，活少的的时候没钱赚就得转过头吃老本，家里拖家带口的也不容易，要是安稳的干到体力不支的年纪还好，要是中途受了工伤，能不能赔，赔多少还是另外一回事。后来我提前走了，把饭钱付了，可我仍旧觉得很惭愧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得网上有一张图片是在一个公交车上，一个民工因为身上衣服太脏坐在阶梯上，发帖的人说自己对他肃然起敬。但是这其实是很悲凉的一张照片，我没法评论什么，有时候越终极的人越单纯，至少比我们这些不上不下的人单纯太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个笑话说公交车上，几个农民工在说手机，一个问另一个，你说现在iPhone5要多少钱啊，另一个说，五千。那个农民工说，那么贵啊，都快赶上我半个月工资了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一次在火车上听一个农民工说，人命多贱啊，可是一到医院里就金贵起来了。另一个人说，就是啊，要死就死在工地上，还能拿点钱给老婆孩子，要是得个病死在家里，多祸害啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我举这些例子不是说自己多高尚多慈悲，我只是想到了，并且觉得挺心酸而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21233782/answer/17616896
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
《国际贩运人口报告》是一份怎样的报告？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;《国际贩运人口报告》出自 2000 年美国通过的 Victims of Trafficking and Violence Protection Act。该法要求美国国务院就此每年对国际上的人口贩运问题进行一次报告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要明白为什么会出这么个报告，当然要先明了贩运人口这件事的严重性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然是贩运人口，一定要有利可图。一般来说，贩运人口都是为了把人卖为奴工，偶尔有出卖器官的，也算在内。所谓奴工，就是现代版的奴隶。2007 年的山西黑砖窑案，自然也在此列。除了这种奴工，常见的还有签了卖身契的童工，还有就是被逼从事性交易的女性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据 International Labour Organization (ILO) 和 Free the Slave 这样的组织估计，在全世界现在有大约 2700 万人可以归入此类强制劳动的范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有这么多奴工，自然需要人来做贩运人口的生意。贩运人口是在武器交易，毒品交易之后的世界第三大非法交易。比如，在马里，卖 10 名童工到种植园可以拿到 400 美元。从乌克兰拐骗一名女性到以色列，可以卖到 2.5 万美元。据联合国几年前的报告估计，人口交易的年利润有 316 亿美元。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;很自然，奴工的形式，一如当年的奴隶制，需要的是把人口拐卖到人生地不熟的异地，因为这样，被拐的人才能老实就范，任人宰割。因而跨国人口拐卖也就成了自然的选择。比如，以提供工作为名，把女性拐到语言不通，文化相异的国家，再抽掉她的护照，就是一种很简单有效的要挟方法。据估计，每年这样的跨国拐卖人口，接近上百万。这样大规模的把人送出国境，又送入另一个国家，就不可避免的涉及到了有组织犯罪，和相关政府官员的腐败问题。比如在美国，就出现了人贩子直接买通拉斯维加斯的相关官员，一条龙的解决入境和身份问题这样的案子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也正因此，人口拐卖就不在是各国自己的问题，而就成为了国际问题，涉及到双边，乃至多边关系，需要各国的共同努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里是根据相关信息，收集的 2004 年东半球人口贩卖重灾区：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;508&quot; data-rawwidth=&quot;561&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/ce/93ce456daf486a19c420173c51825044_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;561&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/93/ce/93ce456daf486a19c420173c51825044_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，很早就出现了 ILO 这样的国际组织，并开始关注这种人口贩卖行为。联合国先是在 2001 年通过了 Protocol to prevent, Suppress and Punish the Trafficking in Persons，又在 2007 年通过了 United Nations Global Initiative to Fight Human Trafficking。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比起来，美国奴工相当很少，主要是女性被胁迫卖淫（2008 年美国国会没有续一上来提到 Victims of Trafficking and Violence Protection Act，而是在今年把它作为增补，置于了 Violence Against Women Act 之下）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 1990 年代末到 2000 年代初的 10 年里，美国就有数十万人因为人口拐卖而沦为妓女。虽然美国本土的拐卖数量估计有 10 到 30 万，还有大量的妇女是从境外被拐入。向美国拐买的妇女，其来源主要是来自拉美和东南亚，并通过美墨边境入境。据中情局估计，每年至少有两万人是被拐入境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，到 1990 年以后，美国出现了来自前苏联和东欧的被诱拐妇女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这或许是现在国际社会开始关注贩卖人口问题的重要原因：苏联解体，经济和政治的不稳定让这一地区一下子成为了人口贩卖的重灾区。美国尚且受到影响，欧洲和附近地区当然首当其冲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据美国的估计，每年有超过 10 万妇女被拐卖至西欧。欧洲方面的估计要好一些，1990 年代，有 25 万妇女被拐入欧盟 12 国，西欧妓女的总数增加了 50 万。仅乌克兰一国就拐出了 40 万女性到欧洲和中东地区。而从 Moldova 被拐出的女性一度占去全部拐入女性的 80%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，冷战的结束，又让以美国为首的国际社会感觉可以高调的打理想主义牌，于是打击人口贩卖这样本国人很敏感的非法行为，也就成了政客摆在嘴边的词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种情况下，2000 年的  Victims of Trafficking and Violence Protection Act，也就不难理解了。因为这法里，一方面管了美国国内的人口拐卖问题，让执法机关可以用更严重的罪名起诉人贩子，另一方面，也通过国会报告，来显示美国对世界的承诺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从很大程度上来说，《国际贩运人口报告》没有什么实际的约束力。它只是说如果一个国家被列为最差等的三类国家后三年后，美国会取消对此些国家的非人道援助。所以，它很大程度上是个面子问题，只能起个督促作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，美国一度把日本列入二类，引得日本举国上下哗然，大众积极讨论此事。日本政府更是迅速的对柬埔寨进行了数百万美元的相关援助，算是用钱买自己又买回了一类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是如其它很多此类报告一样，这个报告一出，自己也引发了很多争议，有支持的，有反对的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;常见的指责，就是美国在此报告中的区别对待。反对者认为美国对自己的盟国过于友好。比如韩国，是东亚人口拐卖的重要集散点，每年至少有 1.5 万人被运进运出。虽然韩国自己也的确在很努力的做，但以其努力程度和结果来看，无法接受它位列一类国家。同时，很多被相关组织认定是问题严重的国家，却因为“数据问题”，根本就不在报告中。支持者则认为，美国并不忌讳把盟友列入。比如希腊，比如沙特，都曾经或现在列于三类国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个原因，自然是因为这种关于非法生意，又是涉及它国的报告其实很难做。很多数据的确难以核实，不同国家不同机构的数据都多是估计，有时相去甚远。更重要的是，在评估上，大家普遍同意，有什么样的具体问题，问题的严重程度跟这些国家自身的经济，政治和法制成熟度密切相关。最典型的例子，就是在童工上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据估计，世界上有大约两亿 14 岁以下的未成年人要打工为家里挣钱，其中有 2000 万从事的是相当危险的工作。仅在印度一国，就有 1500 万儿童被父母签下卖身契。在泰国，儿童被拐卖从事色情业也很常见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，大家也都承认，这些儿童之所以去（被迫）工作，大多也是因为生计所迫。从一定程度上，这些国家允许这样的情况出现，实际是牺牲了长期利益，换取短期利益。很多时候，这些儿童所干的，已经是他们能找到的最好的了。所以，在童工问题上，国际社会就很难达成共识。因为，显然光禁是不行的，还很可能会把儿童逼向更危险的工作。现在国际社会的一种看法是因地制宜，允许让儿童进行相对安全的工作，还要提供相应的教育机会，和经济补偿，这运作起来，就复杂多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也就让这份报告更多的是参考意义，一种姿态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那，换到中国来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从上面的图，和各种相关资料来看，中国问题显然存在，也在社会上有很大影响，但已知的相关事件的绝对数量，比起其它一些重灾区国家，的确不高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但正如上面所言，这事情没有个客观标准。对美国人来说，所谓人口贩运，奴工，说到底是人身自由的问题，而保护人身自由，一移到中国身上，也就自然的不是一个非法贸易的问题，而演化成了基本人权问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，美国人权组织对中国的人口拐卖问题的一个常见看法是，中国的人口拐卖，很大  程度上是因为中国的计划生育制度，造成了人口的畸形比例，从而助长了幼童拐卖，和逼良为娼。而计划生育本身，也就是对人身自由的最大威胁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，这个报告中的中国问题，基本上可以看成了美国国务院的人权报告的另一种表述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而中国政府的反应，当然也就不难想见了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;501&quot; data-rawwidth=&quot;281&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/e4/c7e4131b762d9c5cfdd45fce9c212637_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;281&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21236977/answer/17617309
</link>
<author>
钟莫兮
</author>
<title>
「华科泼水节」是怎样的校园活动？如何组织的？
</title>
<description>
作为知乎团队唯一的华科女生，不回答这个问题总是说不过去滴。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华科有栋很华丽的公主楼，每年都是学长们攻占的首要目标，计算机女生住的是沁苑屌丝楼，虽然没有那么壮观，但是也可以来描述一下当时寝室被攻陷的大致场景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11年毕业季，也是华科泼水节最鼎盛的时期，毕业典礼结束那天晚上，毕业游行的队伍在校园的各条路上、宿舍之间行进，声势浩荡。大概10点多钟，我们嫡亲的计算机系学长冲进楼来了，口号声，口哨声，起哄声震耳欲聋，一群人猛敲门喊着：学妹学妹我爱你！开始的时候有些寝室阵地防守的很好，所有的桶和脸盆都装好凉水。在学长敲某个寝室门的时候，其他寝室的妹子就端着水出去一阵猛泼，然后迅速撤离回到自己寝室把门关上。没来得及撤离的就会被学长抓住求抱求合影。还有很多不是毕业生男生们也跟着进来闯女生宿舍，早点打入女生内部一探究竟嘛！跟着学长吆喝，说不定还能抱上一两个妹子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们寝室妹纸质量颇高，被学长发现了自然就没打算放过我们寝室啊，我们四个轮番出去泼水，完了就遭到了学长围攻，寝室门都被撞开了！门锁都撞坏了有木有！我们四个也被自己装的水淋成落汤鸡了！当然也被要求拥抱了，羞涩死了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;寝室被攻陷的时候学长们就都蜂拥进来大闹一番，然后合影然后撤离。学长会喊学妹加油，然后我们就泼水送啊，喊着学长走好！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;花絮：&lt;br&gt;晚上十二点钟游行的队伍散去了，要收拾狼狈的寝室。宿管阿姨收拾楼道里，虽然是个给她带来很大麻烦的活动，但是阿姨显然也没有很生气，一年一次嘛！败给我们了！然后还有一些学长会返回来帮忙拖地，我们宿舍那天不知泼了多少桶水，最高的时候大概淹了有5厘米深，等我们差不多把水拖干，楼下的一个远程教育的研究生学姐过来把我们臭骂了一顿，说被子被我们楼渗下去的水打湿了，天花板都湿了。哎，学姐这是嫉妒还是鄙视呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;泼水节关键是要有这个气氛吧，这对于我们学校已经是一个传统了，大家都知道该怎么去做。不会让学长冲进来都把门关上，不理人，这样太没有人情味了吧，华科的妹子们都还是很热情的，要参与其中才能感受到那种热烈的情感，才会留些深刻的记忆。那次以后学长在人人网贴出了一些照片也有@我，加了一些好友，但是很快大家都各奔东西了！华科的女生一想起大学的时光，最伤怀的大概就是一直被当做宝贝宠着的那种幸福吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后本来是想贴一张我在一堆光着膀子的湿兄中间美丽动人的照片的，可是翻遍了所有的照片，网络相册都找不到了！！估计在家里的电脑里边有，找到了我一定要拿来骗赞同啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21232316/answer/17607558
</link>
<author>
杨天楠
</author>
<title>
6 月 20 日隔夜拆借利率高达 13.444%，这意味着什么？
</title>
<description>
对不起大家了，昨天回家太晚，今天起来看到&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;的评论才想起来挖的坑还没填。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@MrToyy&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/MrToyy&quot; data-tip=&quot;p$b$MrToyy&quot;&gt;@MrToyy&lt;/a&gt;说的很好，我稍微补充一下。&lt;br&gt;目前上海金融机构包括银行和券商所得出的普遍的共识是：这次风波是央行对四大行及股份制银行的流动性&lt;b&gt;压力测试&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说的好听点是压力测试，说的难听点就是&lt;b&gt;惩戒&lt;/b&gt;，为什么会有这个惩戒呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以往四大行缺钱的时候，一定会去找小川同志，小川同志如果不帮忙，就再往上找，反正是亲生的儿子，哭闹一下就可以解决问题了。现在李博士上来之后发现，银行表外的风险越来越大，杠杆率越来越高，不但四大行不听话，连股份制银行都是阳奉阴违。而这种风险是不确定不可控的，&lt;b&gt;我为什么要去帮着背这个风险和黑锅呢？&lt;/b&gt;因此命令央行坚持不做逆回购注资，反而收缩流动性，&lt;b&gt;强迫金融机构去杠杆&lt;/b&gt;。正好赶到六月份，所以才能精准打击到股份制银行，而打击股份制银行，就是为了&lt;b&gt;杀鸡儆猴，&lt;/b&gt;给四大行提个醒。央行希望向商业银行和其他信贷发放机构发出警告：&lt;b&gt;无节制的信贷扩张，特别是通过影子银行体系实现的信贷扩张，是不被容忍的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果说之前的央行是个游泳教练，一直手把手扶着你，你呛口水，就来救你。现在的央行就是救生员，除非你真的要死了，否则使劲叫唤也没有用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有钱，银行们都疯了，特别是风格激进的那些股份制银行，各类机构不计成本地抛券换钱。在银行间与交易所市场，流动性最佳的城投债、短融券、可转债等成为抛售对象，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Cody&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cody-16&quot; data-tip=&quot;p$b$cody-16&quot;&gt;@Cody&lt;/a&gt;的故事很形象，我就不赘述了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是20号涨的最吓人的时候&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/48/0d4855aef937b95d1ccc4eac137f8ac6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;367&quot; data-rawheight=&quot;341&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;367&quot;&gt;&lt;b&gt;这是21号的，看下面的图就好多了吧&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/79/ef797ce2cf45baf8539ab5c0f2c7e868_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;314&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;314&quot;&gt;&lt;br&gt;很明显还是流动性的问题，6M以后还是很低的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可能的后续影响：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;大家可以参考这一篇文章&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://money.163.com/13/0622/08/91VAE55L00254ROU.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;高善文：市场将迎三波冲击波 不排除机构倒闭&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真的可能产生挤兑么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;银行发生挤兑，导致破产，在新中国的历史上只有一次&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://finance.sina.com.cn/money/bank/bank_hydt/20090927/09206797693.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;海南发展银行不幸夭折 挤兑风潮成当年街景&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，当时派马蔚华同志过去处理了，最后工行去帮忙擦了屁股。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;未来对于普通投资者的机会和风险有哪些？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;现在小川手上牌很多，大家不要替他着急，只要他不出牌，他就比别人主动。&lt;br&gt;1、A股中重资产、强周期的产业就尽量少碰了，特别是煤炭、有色什么的肯定会被干掉。&lt;br&gt;2、信托，特别是中型以下的信托，千万不要去碰，搞得不好今年就要有人倒霉&lt;br&gt;3、银行最近会亏本换流动性，中短期的理财产品可以关注一下&lt;br&gt;4、这两天，券商里来了很多企业开通&lt;b&gt;国债逆回购的交易功能&lt;/b&gt;，大家也跟着一起去薅社会主义的羊毛吧，估计7月的机会还是很多的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结：&lt;br&gt;今年在宏观经济层面上必定是调结构的一年，大量的落后产能和过剩产能会被关停并转，而这些都需要金融机构的配合，二季度先把他们都收拾一遍，到了下半年开会的时候全面执行效果就好很多。&lt;br&gt;假如我有十年任期，头两年一定要把经济增速降下来，把经济的质量提高上去，&lt;b&gt;在保证安全的情况下把该戳破的泡泡都戳破，&lt;/b&gt;千万不要再干&lt;b&gt;别人挖坑自己跳&lt;/b&gt;的傻事。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21238385/answer/17614903
</link>
<author>
于欣烈
</author>
<title>
Tesla 汽车「90 秒换电池」前景如何？
</title>
<description>
&lt;b&gt;微信公众账号：「TimelineMag」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;作者：时间线君&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/db/7fdb38a917f2e9395266fa25f757be0a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7f/db/7fdb38a917f2e9395266fa25f757be0a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;可更换电池技术，对 Tesla 来说，没有很多人想象的那么重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，主要还是 Tesla 的一次营销（并无贬义）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;21号穆斯克站在舞台上，向台下一屋子车主演示了如何在90多秒内给一辆 Model S 换好电池。这个时间大约是加满一箱汽油的一半。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据现场录制的视频来看，驾驶员可以坐在车内，一台机器迅速把电池拆卸、拿走、再换上一块足电的电池。与此同时，背后大屏幕上，播放着一名 Tesla 员工在某加油站加油的场景。穆斯克说那是整个洛杉矶加油最快的地方。演示中，用时最短的一次电池更换用了约96秒，而一辆车加满油大约4分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给纯电动车更换电池的技术和想法，并不算新鲜。该模式的先行者 Better Place 曾声名大噪，但最近已申请破产。2009年 Tesla 的车型开发负责人就透露，Model S 在开发之初，就被设计成可以更换电池。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么说呢，与 Better Place 最大的不同，Tesla 的电池更换，更像是个应急服务，而非常规服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;穆斯克最初为更换电池设计的应用场景是，Model S 的车主临时要出远门，他没有时间把车子充满电再出发，或者在半路上他担心自己的电量不够跑完全程，那么他就可以在服务中心换上一块充满电量的电池。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旅途结束回程时，车主再到服务中心，把属于自己的那块电池重新装回到自己车上。当然，这时那块电池已经充满电量了。目前 Tesla 计划每次更换电池收取60-80美元服务费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果车主换装一次电池之后，在返程后嫌麻烦，不想再更换一次电池了，那么他有两个选择：第一，保留更换到车上的那块电池，如果它比被换掉的电池更新，Tesla 将会把差价账单寄到用户家里。这块电池，依然享有 Tesla 的质保，而质保时间要取决于这块电池的使用时间；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，继续使用那块第一次更换电池装上的电池开车回家，然后 Tesla 会用快递把你原有的电池送到家中，但要收取相应的快递费用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tesla 最快将在2013年年底实现电池更换站的修建，率先在加州铺设。第一批换电站将沿旧金山和洛杉矶之间的洲际公路修建，这是很多 Model S 车主往来于两座城市的常规路线。然后沿着波士顿——华盛顿特区的路线铺设下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个换电站的修建成本约为50万美元，配备50块电池，需要依附 Supercharger 充电站而建。Supercharger 充满一块电池最多需要30分钟，这项服务依然免费向车主提供。如何选择？那就要看“你想要更快还是免费？”穆斯克说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么这么做，穆斯克解释的很清楚，就是为了消除消费者购买纯电动车的疑虑。通过提供更换电池的服务，让他们感受到，想使用电动车时就可以方便使用，甚至比汽车还方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以推出所谓的更换电池服务，与之前的金融贷款计划、保养维修服务更新、Supercharger 充电站扩建等等发布，目的都是为了获得消费者的信任。穆斯克几乎每个月都在推出新的服务，循序渐进的去努力消除消费者对电动车的一个又一个担心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;穆斯克也表示，并不确定第三代电动车一定会具备换电池的设计。Tesla 正在改进充电技术，充电时间正变得越来越快。所以当2016-2017年第三代电动车上市时，那时对更换电池的充电方式的需求可能就不那么大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到了吧，所以说电池更换服务，只是现阶段可以借力的一个服务项目。从技术和公司战略角度来看，对 Tesla 而言并不那么重要。当然 Tesla 也没有排除另一种可能性，即授权给第三方提供更换电池服务，只要他们的服务水平达到标准。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21112829/answer/17566196
</link>
<author>
姜政伟
</author>
<title>
「当年四川话只差一票就成了普通话」这是真的么？
</title>
<description>
 没这回事。 而且，粤语或洛阳话、陕西话 等一票之差 成为国语或普通话的基础 的说法&lt;b&gt;也是假的。&lt;/b&gt;以下是基于相关文献的分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国家图书馆珍藏的《国语周刊》第133、134期（1934年4月14日、21日）连载了语言学家黎锦熙的文章《民二读音统一大会始末记》，详细介绍了民国二年(1913年)制定国音和注音字母的过程[1]：&lt;blockquote&gt;(民国教育部成立读音统一会筹备处，引者注)最后确定下来的成员一共80人，其中由教育部任命的有50人左右，其余为各省推举。......&lt;br&gt;结果来自江苏的会员有17人，浙江9人，直隶7人，此外福建、广东、湖南各4人。从这个组成名单来看，来自广东的会员只有4人而已，根本不可能左右会议结果。当时来自北方直隶省的著名语言学家王照（官话合声字母的发明人）对于会员构成非常不满，指出江浙人占25人之多，其中来自无锡的就有5人。经过激烈争论，最后决定会议实行一省一票制度，而不是每个会员一票。&lt;br&gt;.....&lt;br&gt;        国音统一会议过程中(花了一个多月，引者注)，对有争议的字音，以多数票决定 国音，所以说&lt;u&gt;在审定的这么多汉字(6500个字,引者注)中，也许有一些是'差一票'通过的，但不存在某一个方言整体差一票被定为国语的情形。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;整体来说，最后的结果还是以北京语音为'基础'，同时吸收其他方言的语音特点，如区分尖团音和保留入声，后人称之为“老国音”。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;        从以上国音统一大会的过程来看，&lt;u&gt;所谓粤语或者洛阳话或者陕西话“差一票”成为国语只是个民间传说。&lt;/u&gt;读音一个字一个字敲定的“老国音”推行不到两年，就有人提出了反对意见，特别是五四运动之后。1928年，又在“老国音”的基础上颁布了“新国音”，即现在台湾仍然使用的国语[2]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新中国成立以后，为了对少数民族的语言文字表示尊重，避免“国语”这个名称可能引起的误解，1955年在大陆召开的“全国文字改革会议”和“现代汉语规范问题学术会议” 中， 官方语言 定名为“普通话”--“普遍”和“共通”的语言，确定其定义为“以北京语音为标准音，以北方话为基础方言，以典范的现代白话文著作为语法规范”的现代中国共同语，当时也没有进行投票以选择哪种方言为基础，因为“国语”已经推行几十年了，汉民族共同语已经形成以北方话为基础方言、以北京语音为标准音的通用语言。更&lt;u&gt;具体的说明见下边对“票选普通话”的真伪分析。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，“粤语一票之差”，有各种说法，主要出自&lt;a href=&quot;http://evchk.wikia.com/wiki/%E5%AD%AB%E4%B8%AD%E5%B1%B1%E5%90%A6%E6%B1%BA%E7%B2%B5%E8%AA%9E%E7%82%BA%E5%9C%8B%E8%AA%9E%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%94%A8%E5%8C%97%E6%96%B9%E8%A9%B1%E4%BD%9C%E7%82%BA%E5%9C%8B%E8%AA%9E&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;孫中山否決粵語為國語支持用北方話作為國語&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，此文有很多不经推敲之处，例如首届国会就讨论国语问题，又说国会一半以上是广东人，但当时国会参议院广东议员比例为10/274，众议院广东议员为30/596，可参见《论第一届国会选举》&lt;a href=&quot;http://modernchina.org.cn/UploadFiles/ztsjk/2010/11/201011291005361463.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;modernchina.org.cn/UploadFi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;les/ztsjk/2010/11/201011291005361463.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;确定国会采取两院制，由参议院和众议院组成。&lt;br&gt;.....&lt;br&gt;参议院议员总计274 名  ,  &lt;u&gt;每省省议会 各选 10名&lt;/u&gt; , 蒙古、西藏、青海、 中央学会 、 华侨选举会分选 27名 、10 名 、3 名 、  8名 、 6名 ，而众议院议员则取“人口比例主义” ,  由各地方人 民选举产生，&lt;u&gt; 每 80万人选议员 1名 &lt;/u&gt;(人 口不满 80万之省亦得选出议 员10名， 蒙古、 西藏  、青海与参议员人数相同,  总计596 名。&lt;/blockquote&gt;    说“陕西话、洛阳话因一票之差成为国语”，那是凤凰网对王蒙在《锵锵三人行》中说的&lt;u&gt;传言&lt;/u&gt;加工以吸引眼球：&lt;a href=&quot;http://phtv.ifeng.com/program/qqsrx/200906/0604_1649_1188035.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;王蒙：陕西话洛阳话都差一票成为国语&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。 四川话也有类似的民间演绎，湖北话更是说 一代表投票时上茅房了，所以才以一票之差落败，皆不可信[3]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@tenthousand&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/10thousand&quot; data-tip=&quot;p$b$10thousand&quot;&gt;@tenthousand&lt;/a&gt; 转自微博(又是微博传播)的截图说“1955年票选产生普通话”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/86/5c86a06e7573ae53f39e12277b4bd612_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;相应帖子的全文搜到为:&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;1955年10月15～23日在北京举行。会议由中国文字改革委员会和教育部联合召开，参加会议的代表来自全国28个省、市、自治区以及中央一级的文字改革、教育、科学、作协、外交、邮电、新闻、广播、&lt;/i&gt;&lt;i&gt;出版、民委、总政、全总、青年团、妇联等部门位，共207人。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;主要内容有汉字简化和普通话的确定，其中普通话的确定是投票的，各种方言的票数是&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;北京官话 (以北京官话为基础方言、以北京语音为标准音)  52&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;西南官话 (以西南官话为基础方言、以成都语音为标准音)  51&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;吴语 (以吴语为基础方言、以苏州或上海语音为标准音)  46&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;粤语 (以粤语为基础方言、以广州语音为标准音)   25&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;中原官话 (以中原官话为基础方言、以开封或洛阳语音为标准音) 7&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;冀鲁官话 (以冀鲁官话为基础方言、以济南语音为标准音)  6&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;江淮官话 (以江淮官话为基础方言、以扬州或南京语音为标准音) 6&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;闽语 (以闽语为基础方言、以福州或泉州语音为标准音)  2&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;东北官话 (以东北官话为基础方言、以沈阳语音为标准音)  1&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;西北官话 (以西北官话为基础方言、以兰州语音为标准音)  -&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;胶辽官话 (以胶辽官话为基础方言、以旅大语音为标准音)  -&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;晋语 (以晋语为基础方言、以太原语音为标准音)   -&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;客家语 (以客家语为基础方言、以梅县语音为标准音)   -&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;赣语 (以赣语为基础方言、以南昌语音为标准音)   -&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;湘语 (以湘语为基础方言、以长沙语音为标准音)   -&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;弃权        11&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;总计        207&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;这个帖子&lt;/b&gt;在网上也流传甚广，主要的不同在于第二名，第三名的方言不同，大家可以搜搜，但&lt;b&gt;实际上是编造&lt;/b&gt;的，尽管开头讲有207名代表的话是事实。&lt;br&gt;首先，查看一些百科类网站，如《百度百科》&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.cn/view/4591.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;普通话&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;词条页面点击右边的“历史版本”可看到“票选普通话” 情节的时间点：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt; 2010-08-27 14:06 查看    bxao &lt;u&gt;删除似是而非的“普通话诞生”&lt;/u&gt;。网上传抄的《“普通话”诞生记：各路方言曾进行票选竞争》不可置信。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; 2010-08-22 18:00 查看    治人事天 添加“普通话诞生”，至于&lt;u&gt;票选普通话&lt;/u&gt;的问题，根据文化部主管理的“中国文化传媒网”登载的名为《“普通话”诞生记：各路方言曾进行票选竞争》的文章记载，在1955全国文字改革会议上，确有票选之事。文章的发布时间为：2010-06-28 13:27 这是原文地址：&lt;u&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ccdy.cn/2010-06/28/content_482996.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;网页已删除&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （为防止讹传，被引用的网站已删除此文）&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2009-10-15 23:15 查看 普通话光荣 补充细节，并&lt;u&gt;删去虚构讹传的“票选普通话”一节&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;u&gt;2009-05-12 &lt;/u&gt;21:46 查看 治人事天 &lt;u&gt;添加1955年普通话票选结果&lt;/u&gt;.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2006-04-21 03:20 查看 无水寒 创建词条&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;  《维基百科》的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E6%A8%99%E6%BA%96%E6%BC%A2%E8%AA%9E&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;現代標準漢語&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和《互动百科》的&lt;a href=&quot;http://www.baike.com/wiki/%E6%99%AE%E9%80%9A%E8%AF%9D&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;普通话&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;词条中都没有“票选普通话”的情节，前者&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E6%A8%99%E6%BA%96%E6%BC%A2%E8%AA%9E#.E6.8A.95.E7.A5.A8.E8.BD.B6.E9.97.BB&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;現代標準漢語&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;还特地设立“投票轶事“一节以正视听。&lt;br&gt;其次，前述段子中，&lt;u&gt;一些术语在当时(1955年)根本还没出现，例如“晋语”一词1987年才摆脱官话的归类，在&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.cn/view/3480819.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国语言地图集&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中&lt;/u&gt;&lt;u&gt;单独列出。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;  再次，研究当时的即&lt;u&gt;1955年现代汉语规范问题学术会议的纪要[5][6][7]&lt;/u&gt;：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/link?url=S0362Tb4HubYaBancNJuaoS160-J2pwWM52l1VXUkTsnvUYt3obKpKU-blA6nhxXryQ80PyplhyDgrIJdC0_ka&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://www.china-language.gov.cn/doc/guifan/jiyao.doc&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.docin.com/p-576385019.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;现代汉语规范问题学术会议纪要&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;其中关于标准音选取哪个方言的问题上，主要内容如下 ：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;u&gt;对于以北京音为标准音的规定，代表们发言一致拥护。&lt;/u&gt;岑麒祥说：&lt;u&gt;以北京音为普通话语音的标准是历史发展的结果&lt;/u&gt;，北京音内部有些纷歧，应当以知识分子的语音为标准。&lt;br&gt;....&lt;br&gt;不应该认为普通话是个大杂拌，应该以北京音为标准，但不采用北京土音。&lt;/blockquote&gt;    可见&lt;u&gt;以北京音为标准，是大家的共识，根本没有所谓的“&lt;/u&gt;&lt;u&gt;票选普通话&lt;/u&gt;&lt;u&gt;”&lt;/u&gt;&lt;u&gt;[8][9]一事&lt;/u&gt;&lt;u&gt;。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，在普通话或国语的确立过程中，&lt;b&gt;没有&lt;/b&gt;粤语或洛阳话、陕西话、成都话  等一票之差  的事件。&lt;br&gt;参考：&lt;br&gt;1.&lt;a href=&quot;http://dangshi.people.com.cn/GB/85040/11314469.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;民国初年――哪种方言“差一票”成为国语&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2.&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%80%81%E5%9B%BD%E9%9F%B3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;老国音&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;3.&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/19355069/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;方言的“一票之差”国语情结&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;4.&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E6%A8%99%E6%BA%96%E6%BC%A2%E8%AA%9E&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;現代標準漢語&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;5.&lt;a href=&quot;http://book.xuexi365.com/ebook/detail_10329080.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;现代汉语规范问题学术会议文件汇编&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;6.&lt;a href=&quot;http://www.docin.com/p-576385019.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;现代汉语规范问题学术会议纪要&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;7.&lt;a href=&quot;http://www.yywzw.com/jt/zerun/ze060501k.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;现代汉语规范问题学术会议总结&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;8.&lt;a href=&quot;http://www.cnki.com.cn/Article/CJFDTotal-RMJY195512006.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;大力推廣以北京語音为标準音的普通話--《人民教育》1955年12期&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;9.&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/ziliao/2004-12/30/content_2394721.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;关于文字改革工作问题的指示&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的关于推广普通话部分
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21235936/answer/17609946
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
为什么好莱坞电影里面的街道很多是湿漉漉的？是我的错觉吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;特意灑水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三個作用：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、美觀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑亮亮，可以反光的路面（柏油、水泥如是），映射路燈和車燈，怎麼也比「灰蒙蒙的地面」好看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、避免「海市蜃樓」現象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晒了一天的硬路，入夜，熱氣蒸散，會有「海市蜃樓」現象，造成影象扭曲。&lt;br&gt;灑了水，解決可能問題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、清潔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美國一些地方政府的稅收不足，路面的保養其實不是太到位，尤其是「乾裂」現象。&lt;br&gt;乾裂後，藏污納垢，灑了水，降低可見度，其實有「清潔」的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19780402/answer/17607807
</link>
<author>
何若昕（@little_cup）
</author>
<title>
同样的配置下，为什么 MacBook Pro 比其他一些笔记本贵不少？
</title>
<description>
我觉得是因为在题主和不少人的潜意识中，将「配置」局限于了CPU、显卡等几个指标，而无视了网卡，键盘，屏幕，电池等等其他硬件参数。&lt;br&gt;如果把「性能」局限于跑分或3D游戏帧率等有限的几个指标，那么Mac系列自然是「差一大截」的。因为笔记本日常使用中会遇到的续航，稳定性，以及屏幕、键盘体验之类的实际问题是「跑分」无法体现。&lt;br&gt;Mac经常作为靶子被提出来的主要原因是它有足够的知名度，以及它根本没低端系列。事实上TP或Sony的高端系列比起Mac只贵不便宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    寝室里面除了我的12年低配Air外还有5台笔记本，价格从3000到5000不等，一般都配备了独显，CPU性能也一般强于Air自带的低电压版i5。但我举几个日常碰到的例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.我配了一台NAS，在NAS中放了不少的1080p电影，本人并非发烧友，所以电影的体积从5G-40G不等。为了给室友们分享，我打开了NAS上的SMB协议。告诉他们在文件管理器里直接输入\\192.168.1.xx就可以看了。但是实际上无一例外卡顿非常严重，像幻灯片一样，根本没法观看。研究半天后发现这5台笔记本竟无一支持5G频段的无线，连文件传输的速度都无法保证，其独显的作用就无法发挥了。&lt;br&gt;2.后来我又牵出一根网线，告诉他们插上网线就可以从NAS上拷贝东西，千兆有线的速度拷贝文件应该可以达到80M/s以上，但实际上竟然仅仅11M/s左右，原来这些笔记本的有线网络也仅仅使用了百兆网口。&lt;br&gt;3.晚上玩电脑时，他们一般会在电脑旁放一个小灯——原来是因为这些笔记本的键盘没有背光，晚上无灯的话打字都非常困难。&lt;br&gt;4.我借他们的电脑使用的时候，非常不习惯于启动一个程序之后往往要等1-2s才能使用，稍微点快一点电脑就容易死机。SSD和机械硬盘在使用体验上真会给人造成天差地别的差距。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    当然，Air的负面影响也是有的，晚上熄灯后，室友们的电脑往往2-3小时后就没电，他们不得不上床睡觉。而我（隔冰垫）抱着Air玩上4-5个小时也只用掉2/3的电池，熬夜时间被大大增长了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;    哦对了，虽然偶尔有延迟，但Air总体是开盖即用的，少了室友们每天一齐开机比较「谁谁的笔记本又快了xx秒」的谈资，人生大憾。&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;补充：我进这所大学以来杂费和生活费都是自己独立承担的，请不必指责我「拿父母钱」云云了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21237258/answer/17611714
</link>
<author>
张宇辰
</author>
<title>
美剧《How I Met Your Mother（老爸老妈浪漫史）》里有哪些彩蛋？
</title>
<description>
.&lt;br&gt;S06 E13在 2011 年 12 月 30 日播出，为了迎接新年，这一集用了很特别的方式搞了一个新年倒计时，把数字隐藏在各种小物件里：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;50，办公桌上的宣传单&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/de/36de9e99965e3ad904bf371f0df04450_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/36/de/36de9e99965e3ad904bf371f0df04450_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;49，办公桌上的宣传单&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/11/4d11739790b8f1e9c83a46d1c71ab11c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4d/11/4d11739790b8f1e9c83a46d1c71ab11c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;48，Marshall手上啤酒的标签&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/8f/3d8f7971d7c4cbab05a00dc69855720e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3d/8f/3d8f7971d7c4cbab05a00dc69855720e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;47:，Barney手上的宣传册&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/9e/4b9e7f8d9c40f4ddbeb57563ed55e82d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4b/9e/4b9e7f8d9c40f4ddbeb57563ed55e82d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;46，墙上的证书&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/d5/ebd54c4aab1abcc0866837ef44bb723d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/eb/d5/ebd54c4aab1abcc0866837ef44bb723d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;45，桌上的座位牌&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/d5/a8d58ed447fc493ace300ae73feb382a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a8/d5/a8d58ed447fc493ace300ae73feb382a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;44，酒柜处的牌子&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/41/8e4140f6da3b5df63eabf0ad20fe01af_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8e/41/8e4140f6da3b5df63eabf0ad20fe01af_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;43、42，Marshall手上的宣传册&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/ce/ffceee5b36278d93b1c8da7fa614c191_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ff/ce/ffceee5b36278d93b1c8da7fa614c191_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;41，赛车上的号码&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/63/ce63753120ed99562ab673fdbcfd34ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/ce/63/ce63753120ed99562ab673fdbcfd34ac_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;40，Ted手上的画册&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/a9/8fa93901487dc603b0fb69eb15921b31_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8f/a9/8fa93901487dc603b0fb69eb15921b31_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;39，墙上的房间号&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/78/00785c1c1a07673a8f543f32068704cf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/00/78/00785c1c1a07673a8f543f32068704cf_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;38，金发老女人手上的报纸&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/83/638398c0824418e2af5eee3ff6dc7d5c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/63/83/638398c0824418e2af5eee3ff6dc7d5c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;37，Lily手上的杂志&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/7a/6f7a2e1136e99ec19af964b1e1769709_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6f/7a/6f7a2e1136e99ec19af964b1e1769709_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;36，啤酒&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/2e/d32ebc344f935683af693c97f519d0b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/2e/d32ebc344f935683af693c97f519d0b6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;35-27，电视机上的滚动字幕&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/52/095236959d348556f4ccf7d2e4f9415f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/09/52/095236959d348556f4ccf7d2e4f9415f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/bc/7ebc4ce5721654871d8087fc642fca66_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7e/bc/7ebc4ce5721654871d8087fc642fca66_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/63/7d63f9c80a2ff1c30a7ec91b2ce0602e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7d/63/7d63f9c80a2ff1c30a7ec91b2ce0602e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;26，书&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/f8/1cf857d2bba7410f16dd480fada74c59_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/f8/1cf857d2bba7410f16dd480fada74c59_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;25，画册&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/41/4a4117eefb2d27bb80a1781423207f42_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4a/41/4a4117eefb2d27bb80a1781423207f42_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;24，杂志上的球衣&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/35/5535e4d248c8501c0f722eef4804d129_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/55/35/5535e4d248c8501c0f722eef4804d129_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;23，新闻台标&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/bb/a6bb9650f598f50b9c3b02aeffafc88c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a6/bb/a6bb9650f598f50b9c3b02aeffafc88c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;22，新闻台标&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/2c/3d2cc8f3f25e9b72b03e3659b8f4b649_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3d/2c/3d2cc8f3f25e9b72b03e3659b8f4b649_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;21，墙上的日历&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/95/b295a615073c03c3e65e06ca85f31378_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b2/95/b295a615073c03c3e65e06ca85f31378_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;20，房间号&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/bd/32bd18c1bd2c2358180275536f6a3a9f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/32/bd/32bd18c1bd2c2358180275536f6a3a9f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;19，杂志&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/65/0c65554857ef16c017a438e045da8fc4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0c/65/0c65554857ef16c017a438e045da8fc4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;18，房间号&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/5d/005da44de6ea9c098d1efceab0d9c63e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/00/5d/005da44de6ea9c098d1efceab0d9c63e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;17、16，标签&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/29/5529d8689be7b64e4ee319fc893cb44f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/55/29/5529d8689be7b64e4ee319fc893cb44f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;15，桌上的麦片包装盒&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/1b/c41b3c29034cfdc19737abef79567164_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c4/1b/c41b3c29034cfdc19737abef79567164_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;14、13，房间号&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/51/d85154d69201af06a4526f16ae32474e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d8/51/d85154d69201af06a4526f16ae32474e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;12，Marshall右侧身后的CD（？）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/b0/dbb0b6e87faf832dfa49614941d58ec2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/db/b0/dbb0b6e87faf832dfa49614941d58ec2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;11，画册&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/ef/c9ef1fa6a6abe00be0f78e69ccecc483_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c9/ef/c9ef1fa6a6abe00be0f78e69ccecc483_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;10，Robin的衣服&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/99/41998e0a1feefc94984a26f42804c371_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/99/41998e0a1feefc94984a26f42804c371_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;9，文件夹&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/7d/e07d991c3d4eb4ab67f683cf8a6c1e88_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e0/7d/e07d991c3d4eb4ab67f683cf8a6c1e88_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;8，房间号&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/0a/250a01274047779c9c00f2640cc639c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/25/0a/250a01274047779c9c00f2640cc639c6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;7，香槟酒上的标签&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/2d/f72d2cfd2502e13224e65b74a39e87a9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f7/2d/f72d2cfd2502e13224e65b74a39e87a9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;6，还是那个文件夹，不过被倒过来了&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/ad/aaad9226b003082bcf78482d13812e6f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/aa/ad/aaad9226b003082bcf78482d13812e6f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;5，看英文字幕…&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/94/029419acd05ea31ce4facf39166212d4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/02/94/029419acd05ea31ce4facf39166212d4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;4，右边的……呃……生理知识宣传栏？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/0f/1f0fa170cffb69c36c5d270c684ce5c3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1f/0f/1f0fa170cffb69c36c5d270c684ce5c3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;3，霓虹灯&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/92/1592661f9be5c08a200ea4b6459acd98_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/15/92/1592661f9be5c08a200ea4b6459acd98_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2，表盘&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/de/86de76d29adfa6f4b203d9ec87c39492_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/86/de/86de76d29adfa6f4b203d9ec87c39492_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;1，出租车上的编号&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/a9/eda95746d9c4c895429c3509baed6f93_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ed/a9/eda95746d9c4c895429c3509baed6f93_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;.
</description>
</item>
</channel>
</rss>
