<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21281958/answer/17755508
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
北师大东门的野草书店是一家怎样的书店？
</title>
<description>
下午工作时，我无意中看到别人转发的一则微博（&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1245985084/zE7v8nfqo&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;venokerlin的微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;「又一家书店要关门了——北师大东门的野草书店。书店老板，一位老人，今天含泪对我说：“三年了，硬撑了三年了，我和老伴儿。我们现在连一千块钱都拿不出来。”现在老板准备清仓了，都来看看吧。不来的转一下吧。没有书店的城市多么荒凉！」&lt;br&gt;&lt;br&gt;与我无关，也不是国计民生的大事，但接下来的两个小时里，我脑子里一直在想它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理智上，我当然知道产业变革时，传统产业总会有牺牲品。我也猜想，这家店面临关闭，说不定有其自身经营不善的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但情感上，作为一名爱书之人，我看到两名老人辛辛苦苦开了三年书店，「连一千块钱都拿不出来」，有一种说不出的难过。我想，也许他们没有生意头脑，只是爱书人，但如果他们开书店要连养老的本儿都搭进去，那绝对是这个社会的悲哀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下班后，我就直奔北师大东门而去。心里想着，不去劝他们别关书店，如果他们真的运作不善，还不如早点关了省心，但我哪怕给他们一点点资助，让他们后续的生活有微小的改善，也是好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;野草书店并不好找。我在北师大东门的路上来回走了两次，才最终发现它。书店如其名，是寂寞的存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我到的时候，有不到十人在店里翻书。后来听到，多数人是因为今天这条微博才「慕名」前往，平时的生意要冷清的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;准确的说，它是一家三口人开的书店。书店的发起人，是两位老人的孩子，他爱读书，爱电影，三年前决心开书店。他亲自选书进货，只卖自己喜欢的作品（今天我未能见到他本人，在此处不妄下结论）。而他的父母帮忙看店，这样就省下雇人的成本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在店里转了几圈，能看懂作者对购书者的敬意：文史哲、诗歌、政治、电影、艺术、少量的商业著作，的确都是真正意义上的「好书」。没有《小时代》这样的畅销书。（唯一不入眼的是那本《给加西亚的信》）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，也能猜到这书店的销量绝不乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打听之下，听说每天的销售流水大约 200、300 元。最近最差的一天，只卖了 28 块钱的书。一个月下来，总收入不足万，并不足以承担店面租金和书的成本，这还不算时常丢书（光一百块钱一套的《锦灰堆》就丢了三套）。因此，过去三年里一直贴钱给书店，现在还欠了几千块钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于书店的命运，三口人意见不一，有人坚持迎难而上，有人更希望适可而止。今天的微博，也只是一次偶然：有一名常客即将离京一年，最后一次来买书，说希望一年之后回来继续采购，店主之一并不乐观的直言：也许书店撑不了一年了。这段对话被发到网上，连店主都感意外。因此一家人还闹了点小矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和两位老人攀谈了片刻，听得出他们是朴实而简单的人。开书店并非他们的想法，自然也没有雄心壮志或奇思妙想来对抗电子商务的冲击，他们只是尊重自己孩子的意愿和梦想，尽自己所能去维护书店的生意和一家人的尊严。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有几个人悄悄打听书店什么时候关，男主人说还不确定。我想塞给他们一些钱，也被回绝。于是，我买了些书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我深知微博是健忘的媒体，而比微博更健忘的，是我们对他人的同情心。靠一条微博能支撑起一家书店？——即使一个月只要一万多元的销售收入就好——对此我并不盲目乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但还是回来写下这些，聊表希望：&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望在北师大一带生活、工作的人，最近可以去这家书店买几本书。75 折，并不比网上贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你爱莫能助，也没关系，如果你的生活半径之内有爱书人开的独立书店，希望你能偶尔光顾、消费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一座城市如果没有好的书店，它是不值得居住的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我并不奢望人们因同情心而支持某一家书店，我更希望，人们因为书店本身而走进去、翻翻书、买几本。这是美好生活的一部分。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21279261/answer/17750132
</link>
<author>
马尔克斯夜鸟
</author>
<title>
警犬是如何挑选出来的？
</title>
<description>
泻药。&lt;br&gt;就跟楼主说说我们国内的警犬是如何筛选的吧。&lt;br&gt;我国警犬的基地有四个，分别位于南京，南昌，昆明，沈阳。&lt;br&gt;我国主要的警犬用品种：德国牧羊犬（黑背），比利时短毛牧羊犬（马里努阿），拉布拉多犬，史宾格犬，荷兰牧羊犬，昆明犬，罗威纳犬，本来还有杜伯文犬的，但是因为这种犬只的适应性很差，后来被淘汰了。&lt;br&gt;沈阳片区首先是基地自己有繁育室，繁育出小犬以后分发给有合作的单位进行幼训，等小犬至6月龄左右，再有专业人员下去进行筛选。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;筛选主要是看犬只的神经类型&lt;/strong&gt;，就实践上来说现在德国牧羊犬在全世界范围内都发生了不同程度的退化，兴奋性不高，也没有什么突出的特点，工作积极性不如史宾格，兴奋性不如马犬，扑咬又不如罗威纳，之所以还存在是因为差不多什么它都能会一点，适用范围更广。&lt;br&gt;相对来说我们都比较青睐于选择马犬，因为马犬的神经类型基本上都是兴奋型或者活泼型，基本上不会出现安静型或者抑制型。兴奋性好的犬在训练中能够上刺激，训练服从项目的时候能够更快，经过适当刺激之后动作更加规范，德牧在这方面普遍就不行，刺激两下就非常抑制，非常不利于警用科目的学习。&lt;br&gt;除了神经类型就是看体型，这个就不细说了，数据涉及保密，抱歉。（百度上面有一些数据范围可以参考）&lt;br&gt;接受完幼训后被筛选回基地的犬就由警犬训导员进行训练，训练主要分：&lt;br&gt;1，服从科目（坐，卧，立，靠，跳靠，叫，随行，延缓，衔物前来）&lt;br&gt;2，使用科目（搜毒，搜爆，血迹，物证，扑咬，追踪）&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于楼主第二个问题，从服从科目上讲不存在淘汰率，因为这些科目只要不是先天生理不足都能训出来，但是时间上因犬制宜，兴奋性好的犬，半个月就能学会所有服从科目。&lt;br&gt;如果是说使用科目的话，这个就确实要看犬只自己的能力了，人为的作用都是辅助的，从使用科目上讲，犬只的淘汰率也很高，但是我们都采取如果血迹，物证方面不行就去搜毒搜爆，如果还不行就去扑咬，轮换进行尝试，这样淘汰率能低一些。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21279368/answer/17751575
</link>
<author>
天光
</author>
<title>
怎么评价周鸿祎所说的「很多媒体人误导了创业者」？
</title>
<description>
&lt;b&gt;是，也不是。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我更倾向于认为，这是一个双方互动，互相影响的过程。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说两个貌似不相干的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A：很久以前在网上看过一句话，最近又在微博上再次看见：“时尚杂志就是一群月薪6000的编辑，告诉一群月薪3000的读者，月收入超过3万的人如何生活，如何消费”&lt;br&gt;这句话看着有些狠，但事实却也没有太大偏差。这算不是是一种误导和忽悠呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，其本质谈不上什么误导和忽悠。其本质上是媒体根据其消费群体的需求生产内容以供消费而已。&lt;br&gt;说白了就是广大中低收入的人群，人家也有向往和憧憬美好事物的需求，而时尚杂志根据这种需求，根据目标读者群眼里的这些美好，去产生内容以供消费而已。&lt;br&gt;究竟这到底是不是普遍的3万月薪以上的美好生活？这并不重要，重要的是，是否符合和满足读者群对其的想象。&lt;br&gt;所以这谈不上误导和忽悠，这只是供需双方契合而产生的市场而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;B：最近的《小时代》风波：最近知名影评人周黎明评论郭敬明的《小时代》是“把恶趣味当作艺术兜售”，引来无数郭的脑残粉上门咒骂，哗然一片。&lt;br&gt;我看了周黎明关于小时代的影评，我觉得写得挺好，符合周老大一贯应有的水准。我觉得其中最有道理的一句话是&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;电影能反映现实，也能营造梦想，把镜头对准整日做白日梦的少男少女这本身不是错，郭敬明是出色的生意人，对目标消费者的心理把握精准是他的长处。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;站在我的角度，抛开一个电影人应有的道德水准评判而言（当然，郭敬明的道德水准，不需要到今天小时代上映才可以证明，早就昭然若揭了），这是一件正常不过的事情：&lt;br&gt;郭敬明就是一个产生内容以供特定消费群消费的商人，之所以他有这么多脑残粉丝，之所以《小时代》还有那么多的拥趸，完全因为，其产生的内容（包含小时代）成功满足了某些特定受众群的精神需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以说《小时代》&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt; “对物欲和美色的炫耀完全是恶趣味的” &lt;br&gt; “如同一个小时候挨过饿的人，长大后看到一桌子食品时垂涎欲滴，没有淡定或自发的快乐，只有病态的贪婪” （周黎明语）&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;但是事实上，这样的东西，确实满足了某些人对美好的憧憬，或者说这些人群对于美好生活的定义和憧憬，完全吻合郭敬明所给的这些东西（例如小时代）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以甭管这是不是恶趣味，但是确实有其扎实的市场（就我个人的观点而言，这是彻头彻尾的恶趣味）。&lt;br&gt;你说是恶趣味，但是人家没真的见过好东西，真东西，或者看不懂好东西，真东西，所以这些恶趣味反倒可能满足了他们的胃口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上两者是什么?  其实说白了都是满足意淫的生意而已。专门有一类文化产品就是专走这个线路的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回过头来说另一个老周：周鸿祎所批判的媒体包装的成功学吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人认为，其实道理是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;固然说，媒体的这些报导有误导之嫌，但是也未尝不是满足读者群的需求之故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都沉迷于传奇故事，才给了传奇故事市场。其实在知乎都可以见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡事期望直接获得“最终正确答案”，看了个故事就看得热血沸腾，然后，就自以为掌握了人生，商业和成功真谛的人,即便是在现在的知乎也大有人在。&lt;br&gt;即便连 “，踏踏实实，沉下心来，长期积累和耕耘才是成功之道” 这么朴实的道理，都能被包装成所谓 “10000小时法则” ，真是让人啼笑皆非。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，当读者群中的人们，都无视经年的努力，都无视朴实无华的积累和学习，都无视生活和工作中常年付出的点点滴滴，而都在努力追求简单易行的 “成功法则” “成功真谛” ，媒体去满足这种意淫的需求，这是很正常的。&lt;br&gt;就好比你们可以讪笑 周星驰电影《功夫》里面到处兜售“武林秘籍”的乞丐，但是如果满大街都是到处跪求武林秘籍的人，不出现几个卖武林秘籍的，这才是怪事呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便是知乎，跪求“武林秘籍”的问题也不在少数吧？而且现在跪求“武林秘籍”要求又多了一项：&lt;br&gt;144个字，五行以内。&lt;br&gt;最好是一句话说清楚。&lt;br&gt;人家十几年，几十年奋斗的结果，最好看一篇文章，几点问题就总结清楚，一个大问题，最好瞄上一句话就弄明白。这多痛快？！&lt;br&gt;省去了经年累月的学徒和实践，甚至省去了阅读思考的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，有这样的需求，就有这样的供给和生意。很难说这是一种误导。&lt;br&gt;毕竟大多数情况下，这只是满足一下意淫即可：不要说真正努力创业成功的人凤毛麟角，即便是读者群中，真正的创业者，恐怕都是极少数。&lt;br&gt;大多数人不过是看了以后爽一爽自己的想象，抽离一下自己的现实处境，最多在传播的时候痛快一下自己的嘴巴而已。&lt;br&gt;这种纯粹的文化消费，一般情况下其实和误导沾不上什么边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正产生误导的效果，是要有人真的去按图索骥才算。这样的案例不是说没有，相对广大的读者群，毕竟真正的创业者还是极少数，他们还是值得尊敬，但凡他们真正一头扎进创业的土地，经历过长时间的实际运营，恐怕对这些成功传记，成功学的辨别能力，也就和当初不可同日而语了。恐怕也就不会是这类媒体的重要受众群了。&lt;br&gt;就好比，当一个月薪3000的人，有朝一日，真的月入超10万，把普拉达，爱马仕变成日常消费了以后，恐怕也就对时尚杂志淡然了。&lt;br&gt;当《小时代》铁杆粉有朝一日长大成人，受过优良教育，开拓过视野，见过真正的好玩意以后，恐怕也会不屑于自己当年的痴迷了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正什么是成功路径的模仿？真正什么是努力学习成功经验？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;詹姆斯自曝季后赛专注秘诀：看遍乔丹总决赛录像&lt;/blockquote&gt;而不是说打个电话给乔丹，问：“嘿，迈克尔，你获得总冠军的5个秘诀是啥？”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21054853/answer/17718440
</link>
<author>
东平
</author>
<title>
蒸汽朋克与赛博朋克的区别在哪里？
</title>
<description>
概念上最大区别在于蒸汽朋克 (Steampunk) 描述的是历史，而赛博朋克(Cyberpunk)描述的是未来。&lt;br&gt;我重点想说的是，两种风格同属科幻类作品中的下属分类，所以二者的重点必然都是科技，但同时它们对于科技的态度有所不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到两种风格：&lt;br&gt;&lt;b&gt;蒸汽朋克&lt;/b&gt;早期出自奇幻类文学 (Fantasy literature)，后逐渐并入科幻类文学。故事假设了一个历史时期中，以蒸汽机为核心的工业系统并没有被之后现实世界中的内燃机取代，从而蒸汽技术得到长足发展。因此故事往往被设定在维多利亚工业革命时期或美国西部拓荒运动中。&lt;br&gt;故事性上，蒸汽朋克更倾向于强调新旧文化、生产方式与社会构成上的冲突，以及人们在社会巨大变革时期中的种种恩怨情仇。&lt;br&gt;我个人认为蒸汽朋克受到一定人群青睐的原因在于很多人（尤其是年轻人）渴望变革，崇尚科技与机械，喜爱个人英雄主义，期望利用超出时代的先进技术推动社会发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;赛博朋克&lt;/b&gt;某种程度上可以说是蒸汽朋克的对立面，它的出现恰恰来自人们对于科技的恐惧，说到底是对于科学发展方向与成果未知性的恐惧。由于对未知的恐惧广泛存在于人们之中，因此我个人认为这也是为什么赛博朋克较于蒸汽朋克成型较晚（这点可能不正确）但市场却更加广阔的原因之一。&lt;br&gt;赛博朋克的典型故事设定是若干年后的未来，人工智能与人体科技极其进步，以至于人工智能试图或已经掌控人类，从而人类开始堕落。反乌托邦的特性开始在社会中出现：高度集权或完全无政府，物质文明泛滥，但社会腐朽、贫富差距严重，人类秩序崩溃或濒临崩溃。故事重点往往在于描写以主角为代表的觉醒人群试图拯救人类社会秩序与人类情感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，我觉得这两种科幻风格核心的区别在于：蒸汽朋克对科技基本持全面肯定态度，而赛博朋克往往对科技持悲观态度，或对科技不置可否，鼓励读者或观众思考科技与人之间的关系与意义。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20897902/answer/16542100
</link>
<author>
許先哲
</author>
<title>
有哪些写实风格的电影值得推荐？
</title>
<description>
我只是个半吊子的业余影迷，就当是抛砖引玉，坐等专家过来解答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问者补充说明下的那些片子其实都没什么可比性，&lt;br&gt;除伊纳里多的作品都有一贯的作家烙印之外，前面三部都不属于同一类型，也不能叫纪录片风格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特定场景用手持摄像机拍摄以注重临场感的电影非常多，比如最知名的&lt;b&gt;&lt;i&gt;「拯救大兵瑞恩」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;。之前战争片都是用主角视线和戏剧化的表现手法来拍摄战场，拯救大兵瑞恩之后的战争片就都是用剧烈晃动的手持摄像机表现战场的残酷和现实感了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;近年来看的比较印象深刻的是Stephen King和Frank Darabont这对黄金组合的&lt;b&gt;&lt;i&gt;「迷雾 The Mist,2007」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;。当然剧情不现实，但将一个不现实的世界观拍的现实感十足，就是导演的功力了。符合提问者的两个要求：手持摄像机的晃动感和预想不到的剧情。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/0c/140cba636f9a4ac998fc3bb3e952301f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/14/0c/140cba636f9a4ac998fc3bb3e952301f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;手持摄像机拍摄的剧烈晃动镜头只是写实的方式之一，&lt;br&gt;长镜头是另一种写实表现手法，个人认为长镜头调度下，一气呵成地描写一整个大环境下的种种场景和细节，更能彰显出写实感和临场感，当然这是难度很高的技巧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如近年被誉为写实风格典范的&lt;b&gt;&lt;i&gt;「人类之子 Children Of Men, 2006」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;，用长镜头调度，每一个场景都是那么惊心动魄，将一个近未来末世题材拍的写实无比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/59/d7590429c413c163ea621feaa6b9c7a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;456&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d7/59/d7590429c413c163ea621feaa6b9c7a1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNDYzNzQ1OTEy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【极具创意高难度长镜头展示】人类之子，The Car Ambush&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再如杜琪峰的「&lt;i&gt;&lt;b&gt;大事件 ( 2004 )」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;，开头大约6分多钟的长镜头拍一个警匪枪战戏，现场感堪比纪录片，一下子就把观众震的屁滚尿流。（我是杜琪峰脑残粉……）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/b5/ddb59acb1ef60c4322c7f7d19d92ce53_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/dd/b5/ddb59acb1ef60c4322c7f7d19d92ce53_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNDI1MzU0MjMy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;长镜头之痒：《大事件》开场7分钟&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了技法之外，剧本的写实感也会让一部作品非常真实。这种电影也挺多的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;「哥莫拉（Gomorra)」，「十二宫（Zodiac)」，「大象（Elephent)」，「杀人回忆」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;还有... 我脑子卡住了暂时想不起来，等我有时间再补。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里我就特别推荐两部容易忽视的美剧。&lt;br&gt;被誉为史上最有作品性的HBO剧集&lt;i&gt;&lt;b&gt;「火线 The Wire」&lt;/b&gt;，&lt;/i&gt;写实的台词和情节设置都是有别于一般的剧情片的，其所达成的高度，很多电影都望尘不及。五季下来，通过警方、匪帮、政治选举、码头工人、学校、媒体等各个角度，将巴尔的摩这个城市的犯罪问题描述的沉重有力，是现实主义的力作。（主创人员中就有巴尔的摩前职警官Ed Burns和巴尔的摩记者David Simon）&lt;br&gt;它的现实感冰冷到让人绝望，举例说，一般作品中角色的死亡都会有一些铺垫和刻意埋下的伏笔或反转，有雕刻编造的痕迹，而本剧中角色的死亡都是毫无预兆、非常突然的，就如我们的生活一样。因为没有任何cliché，所以剧情的发展一直都是始料不及的。该剧集在美国大受评论家和业内人士、以及奥巴马的追捧，克里斯托弗诺兰就曾参考本剧集构建了黑暗骑士的世界观。&lt;br&gt;受到该剧影响的作品还有：马丁西克塞斯的&lt;i&gt;&lt;b&gt;「无间行者」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;，本阿弗雷克的&lt;i&gt;&lt;b&gt;「Gone Baby Gone」「Town」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;，让克里斯丁贝尔大爷拿到奥斯卡的&lt;b&gt;&lt;i&gt;「The Fighter」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜本剧的国内知名度比较低，比同样经典的现实主义剧集&lt;i&gt;&lt;b&gt;「黑道家族The Sopranos」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;还要低很多。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/66/a266d11a93d075cfb4f56654a65436fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;541&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a2/66/a266d11a93d075cfb4f56654a65436fd_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;HBO迷你剧&lt;b&gt;&lt;i&gt;「杀戮一代 Generation Kill」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;，伊拉克战争中海军陆战队的写实描写。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/f9/8bf907c15c07ded7846ba0564b627666_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8b/f9/8bf907c15c07ded7846ba0564b627666_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再者就是以真实感为卖点的恐怖片类型—Found Footage了。&lt;br&gt;从&lt;i&gt;&lt;b&gt;「女巫布莱尔The Blair Witch Project,1999」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;开始，到最近的&lt;i&gt;&lt;b&gt;「鬼影实录Paranormal Activity」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;系列，这种类型片除了圈钱之外，已经没什么更大的发展前途了。&lt;b&gt;&lt;i&gt;Cloverfield&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;也是这个类型，这东西一开始新鲜，能产生病毒营销，现在大家都不怎么当回事了。西班牙的&lt;i&gt;&lt;b&gt;「隔离区Quarantine,2008」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;应该是伪纪录恐怖片的巅峰作吧。（修正：是&lt;i&gt;&lt;b&gt;「死亡录像Rec，&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;2007&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;，翻拍版连海报都那么接近，搞错了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在非商业片领域，着重写实的小众艺术电影就更多了。我看过的作家电影基本上都是。但跟提问者的要求不符，剧情没有那么抓人，就不一一列举了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反正，要是喜欢上了一个导演，就不用再找跟那个导演风格类似的导演了。人家能将个人风格做到那个地步，就是他独一无二的地方，别人想学都学不来。如果有导演跟风大师的风格，那水准也会不如本尊，追看又有何意义呢。要是自己对哪一种类型片特别感兴趣，那就不要纠结于特定的一两个技法上，多多涉猎不同的技法和个人风格，都是有别样的享受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后特别推荐写实风犯罪片：韩国罗宏镇导演的&lt;b&gt;&lt;i&gt;「追击者」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;&lt;i&gt;「黄海」&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;。都有手持摄像机镜头，都有意想不到的剧情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21281340/answer/17751888
</link>
<author>
李傲文
</author>
<title>
为什么围棋界有「二十岁不成国手，终生无望」的说法？
</title>
<description>
小时候和师父家是邻居，师父是业余7段，实际上也就教教我入门，看我不是下棋的料子，也就随我了，几个小孩里，我下的最差（现在差距更大了……）&lt;br&gt;师父也说过这句话，还解释了一下，说了挺多，我大致回想一下……有请师父老人家～&lt;br&gt;&lt;br&gt;师父：“这学棋啊，基本上二十岁下不出点名堂，就算了，不是这块料子，围棋这东西，真有心拿这个吃饭，基本上是从小打谱，四五岁的都有，六七岁的算正常，十来岁的，那都晚了（一指我……汗……），这专心学棋不上学的多了去了，那一天怎么得六小时打谱保底吧？这么学到十八九二十多，你算算要这孩子得打了多少谱，落了多少盘？如果这样还学不出来，那是真不适合走这条路啊，祖师爷不给你这碗饭吃啊!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;老人家随意感慨，我来整理一下我的看法～&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.这句话的背景就是这句话的主体是以『成为国手』而努力的，所以默认他应该从至少8岁开始，就得每天钉在棋盘前面，一天至少6小时！少了这个国手什么的就别说了……这样到了20岁，不能保证全勤的话这个人学棋也超过26000个小时了，咱们不那么苛刻，算20000小时，那也超过了《一万小时天才理论》里面的10000小时一倍了，按照现在的研究，大部分技能经过1万小时的『精深练习』都能达到差不多世界级别的水平了～这样还学不出来……真是祖师爷不赏饭了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.年龄，从小时候开始学棋的好处是任何其他年龄段都比不上的，比如心性，我认为，静和韧，是学围棋久了的人共同特征。&lt;br&gt;静，学棋之人，特别从小学习，能称为心如止水的一抓一大把，极端点的如石佛李昌镐，我就没见过他除了『面无表情』之外的表情……汗……久远点顾师言能在输了基本嗝屁的压力下完美演绎『三十三手镇神头』这样的大型高难度定式，心理素质那真是一等一的棒～&lt;br&gt;韧，心理韧，身体韧，可以看看川端康成的作品《名人》，感受一下棋手的韧劲，描写的就是本因坊秀哉和木谷实的世纪之战，这比赛下了半年，名人活活把自己下死了……（棋局中心脏病发，修养之后接着下，输了之后一年去世……）没有这种心性，还国手？别逗了……这种心性无疑从小培养上佳～&lt;br&gt;再比思维的培养，也就是『棋手神经回路』的形成，高端棋手的棋盘记忆能力极其吓人，普通局看一会就能知道这几百手大致是怎么个顺序下出来的是基本要求～记个棋型那是不在话下，但是研究表明，他们的记忆力并不特别出众，就对记忆围棋特别厉害，这就是从小培养的～所以，年龄很重要啊，哪怕黄龙士这样传说突然提升棋力的BUG存在，也是『年少成名』～&lt;br&gt;还有一个好处，身体。从小就要让棋手习惯下棋的竞技状态，竞技围棋绝对先是的体力活然后脑力活啊，咱不说王积薪打个谱都能呕血三升那样的，说点现实的，国内围甲上比赛选手每天比赛超过六小时，看似不怎么动弹，实际上体力脑力心力消耗极大，有的胜负手长考能一个多小时，生活中谁试试看高度集中注意力思考六个小时就知道啥滋味了……必须从小培养，要不，撑不下来的～&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.天赋。说到最黑暗的地方了，天赋。俗话说『以大多数人努力程度之低，都轮不到比拼天赋』，可像上面说到的那样功夫真的下到了，十几年搭进去了，就是不出活，你说怎么办？就是卡死在天赋上了，围棋这种东西，如果没有天赋，只靠努力，在我看来真是自己找罪受，练棋十年之后自己最满意的一局让棋院小孩一个无理手把大龙给屠了……那感觉……真是谁用谁知道……（不是我，是我朋友……）&lt;br&gt;吴清源老先生把所有日本超一流棋手打降了级，在日本棋坛刷分一样的碾压来碾压去，日本那么骄傲的民族那么骄傲的棋手，不憋气？快气死啦！他们不努力？下死了本因坊的木谷实，牛逼吧？大神吧？和吴老先生下十番棋（有兴趣可以了解一下这个恐怖的赛制……），下到鼻血横流晕倒当场，结果呢？吴老先生继续碾压来碾压去……&lt;br&gt;这哪里是祖师爷赏饭？自己都快成了祖师爷级别的人物了……这就是天赋的差距，努力是无解的～&lt;br&gt;所以，到了二十岁还不出名堂，就应该明白，没那个天赋，别挣扎了～&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机回答，希望对题主有帮助～&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便说一下，业余7段是中国业余棋手最高段位（不算那个荣誉8段），没记错的话全国一共才10个……业余7段的棋力实际上是非常高的，不让子的情况下对抗职业三到七段都能互有胜负，专业业余对抗赛，在职业选手让两子的情况下，马晓春曹大元这样的超一流棋手有时都能被业余七段拉下马……不过我实在不是那块料子，棋力之差令人汗颜……就不说出来了，免得有辱师门……汗……&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐阅读我另一个姊妹篇回答：有没有大器晚成的围棋国手？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21282242/answer/17754645&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/21282242/answer/17754645&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21278306/answer/17746143
</link>
<author>
Hi-iD
</author>
<title>
真有不过时（timeless）的设计吗，哪些设计被公认不过时，它们有什么相同的特点？
</title>
<description>
Great design is timeless 只不过是一种说辞或者偶尔作为感慨，并不是观点，或者可供秉持的信条，说辞的意思就是一句话总结，“我不想展开说了，Great design is timeless。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要展开说，这句话里的“设计”（design）到底指的是什么，是那个物品，物品的功能性，物品的形象，经年累月缔造的形象，在你个人的认知系统中预先确立的形象，被书籍媒体蒙蔽而构筑的形象，物品上设计师的智力体现，物品上设计师的签名……还是，“我不想展开说了，就是指一切。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许我们说，回形针、筷子、碗等等，那些看似不能被再发明的东西，那些看似已经触及 Archetype 核心的东西，就可以称“好设计不过时”了？问题是，这些东西类似标准化的物件，用来说明“好设计不过时”已经不可能了，因为“设计”在它们身上几乎被标准形象给挤掉了。另外一方面，或许你感觉上这些物品都没变化，但是具体到某件实际的物品，随着科技、经济和社会的变化，它的加工以及市场流通，被消费的形式一直在变，也就是它被人认知到的物质形象还是非物质形象都一直在变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些已经被符号化的经典设计，当人们用“好设计不过时”去称赞的时候，只不过是一种符号崇拜，而且对大多数人来说，这个符号经过层层的包裹，到他那只需要识别这个包裹就是，不必去层层揭开，那么在此时说“好设计不过时”，他的“设计”指的是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;并不是说这种符号的生产不好，要知道要生产这样的符号并不容易，需要最初的设计上的突破，对市场的把握，以及持续构造这个符号，就像 Porsche 911，看着可以说“好设计不过时”，但是一代代的进化是何其复杂，那么回过头来这个“好设计”到底指的是什么？它就是一个符号包裹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;单单就说一个产品生产，比如很多被市场接受的已经符号化了的产品，比如这些品牌都有一个经典的产品，Thonet No.14，Tolix，Emeco 1006 等等，它们的地位很难被新生代撼动，那是因为整个符号运作系统都工作，而不是设计这一部分，这个系统从生产到人们对这个物品的谈论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果简单回答这个问题，Great design is timeless 这句话并没有意义，我在&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.hi-id.com/?p=2802&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《一种新的设计构造思维》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这篇文章中也有讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是不是可以反对任何人说这句话，不是，看语境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我要说的是，设计最具魅力的地方就是现时性，引用 Gevork Hartoonian &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://books.google.com.hk/books?id=keENGUsAXA0C&amp;amp;lpg=PP1&amp;amp;hl=zh-TW&amp;amp;pg=PP20#v=onepage&amp;amp;q&amp;amp;f=false&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《Crisis of the Object》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;开头的引语，来自Romano Guardini：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;476&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/b1/e9b1e873fe1cccaf08cb73ecf6e7084b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e9/b1/e9b1e873fe1cccaf08cb73ecf6e7084b_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21280028/answer/17747576
</link>
<author>
高大勇
</author>
<title>
Oculus Rift 游戏头盔的实际上手体验如何？
</title>
<description>
昨天刚到手，所以先说一下第一时间的感受吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、从订购到收货&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实关注 Oculus Rift 已经很久了，我今年 Pre-Order 了不少新设备，比如说还在等待中的 OUYA 和一大堆 Leap Motion，但是 Oculus Rift 是我下单最晚的一个，原因是官网上一直放着预计八月份出货的字样，所以根本没着急。不过由于心痒难骚，尤其是看了那个神一般配音的视频以后，还是忍不住下单了。（没看过的可以看一下这个视频）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTAyODUyNzc2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;虚拟眼镜&amp;lt;Oculus rift&amp;gt;试用反应&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是在 6 月 21 日下的单，然后就没当回事了。结果第二天就收到来信说：“Your Oculus Order is About to Ship”，让我确定收货地址，紧接着就从 READY 状态进入了 PROCESSING 状态。这下我开始紧张起来，因为感觉好像就要发货了，于是开始在论坛上溜达。在官方论坛上发现好多人都在等，有的甚至卡在 PROCESSING 状态数月之久，然后还发现了这个网址：&lt;a href=&quot;http://riftorders.aws.af.cm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Oculus Rift Order Information Tracking&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，全球的好多爱好者都把自己当前的处理状态发布到这里，我在这里也提交了，并且发现了不少来自中国的记录。接下来就是继续等待，收集现有的一些 Tech Demo 和 Indie Game。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以当昨天那一大盒子放在我桌子上的时候，我吃了一惊，没有想到这么快就到了，前后也就十来天，看来论坛上面说得对，亚洲用户果然是最容易拿到货的。哈哈，人品不错！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、检视开发者套件&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/5e/a85e1b8192c847aa2a1d8e1aad73576b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;677&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a8/5e/a85e1b8192c847aa2a1d8e1aad73576b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/99/41992abb448227d0f41f5ea087dc6ae0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;583&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/99/41992abb448227d0f41f5ea087dc6ae0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;从包装上可以看出，Oculus 对开发者的礼遇，这个手提箱看起来就很酷是不是，我首先想到：会不会每次拎着它出入大厦都会被要求出示出门条？哈～&lt;br&gt;&lt;br&gt;颤抖着双手打开包装，发现内容物很齐全，电源是国际通用 110-240V 的（使用之前我特地确认了这个），提供了很多不同类型的插头，USB 以及 HDMI 都随包装提供，只要找到一台有 HDMI 输出的电脑，就可以马上使用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、实测&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;几乎所有人都在用 Mac，而手头又没有 Mini Displayport 2 HDMI，所以只能先找一台 PC 笔记本来测试，我们首先测试的是官方的 Unity Demo Scene。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入虚拟世界的第一感觉是：我去～～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;扑面而来的无边框 3D 场景轻易的就能欺骗你的感觉，你真的会感觉自己置身于虚拟世界当中，刚开始可能会不太敢移动，因为会有眩晕感。稍微适应一下之后，自由在虚拟世界中移动的感觉，是无法言传的。不过如果有体感装置（比如 Razer Hydra）来移动应该会更好，因为我们几乎都是一个人在看，另一个人在操作，因为观看的人刚开始还不太适应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于大家都是技术控、高清控，很快大家就对目前的分辨率感到略有不满，画面颗粒感明显，这也直接表现在你可以看到眼前密布的小小晶格，就好像你在用 1080p 的显示在玩 SVGA 的游戏。不过明年的消费者版本应该是 1080p 的，这个应该不是问题。更重要的一点是：虽然这是瑕疵，但是由于整体体验是那么的强烈，所以你会基本上忽略这略显粗糙的画质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在演示场景里面走来走去，从客厅走到院子，又从院子走回客厅，爬上楼梯，上阳台眺望远处，有人反应说头晕，有人表示毫无压力。:p&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着我们又测试了 UDK 开发的一个过山车演示 Rift Coaster。测试这个家伙的时候费了一番周折，设备一直识别不到，重新插拔了下，才终于可以用了。（网上讨论说要设置一些参数，其实不用的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;先找了一个不敢坐过山车的同事试了试，他也乐于尝试（毕竟不是真的！）。一圈下来，他手心都出汗了，摘下头盔后表示好紧张。:p 这一次的体验，大家的感觉更强烈了，因为这个演示的冲击力相对强一些，而且是自主运动，目不暇给的场景很容易触动用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;戴上头盔体验过山车，由于是基于 UDK，所以这个开发者应该是用了不少 EPIC Citadel 的现成场景，于是环境显得很“高端”华丽，在慢慢爬坡的时候，可以向左右扭头看，场景非常自然的环绕着你，抬头看去，高高的塔尖显得很真实。接下来，最恐怖的，向下看去：真的好高！脚下悬空很可怕！不过，可怕的还在后面，向下俯冲开始了，速度一下子起来了⋯⋯（自己想像吧，各位）&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，Rift Coaster 的体验不错，缺点吧：还是太慢～&lt;br&gt;&lt;br&gt;Rift Coaster 的链接：&lt;a href=&quot;https://s3.amazonaws.com/RiftCoaster/UDKInstall-RiftCoaster.exe&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;s3.amazonaws.com/RiftCoas&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ter/UDKInstall-RiftCoaster.exe&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/ef/8cefbf65e1f655529b0dbac15fb554a9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1065&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1065&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8c/ef/8cefbf65e1f655529b0dbac15fb554a9_r.jpg&quot;)'&gt;（此图片来自网络，我们没有截图，来源：&lt;a href=&quot;http://www.businessinsider.com/oculus-rift-2013-6?op=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;It'll Only Take One Look To Convince You That This Head-Mounted Display Is The Future Of Gaming&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、开发&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚拿到一天，还只能提一下啦，感觉上，通过 Unity 来开发支持 Oculus Rift 的应用应该是最容易的。我想大多数人跑的第一个 Demo 可能都是 Unity Demo Scene，而且订购了 Oculus Rift 之后也会建议你去请求四个月试用期的 Unity 4。在官网上可以下到 Unity Demo Scene 以及开发需要的 Unity Package，简单的 import 进入应该就可以使用了。抱歉我还没有进入开发，只是简单的看了下，扔进场景里面的摄像头貌似本身就是具有双眼立体功能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要基于 UDK 则需要专业一些的开发人员来开发了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过呢，Oculus Rift 显示的是主响应屏幕的画面，所以我也见到有人在用 Web GL 做基于浏览器的演示，所以理论上应该可以用多种语言或平台来开发啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、结论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;VR 说了都有一万年了，Oculus Rift 才真正出现。就算未来有各种头戴设备，各种体感＋VR，这货也将是开天辟地的第一人。游戏的未来逐渐清晰起来⋯⋯&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论如何描述，还是要亲身体验才能了解那是怎样的一种感受，相信我，这是一款让所有人看了都会发出“WOW”的一个产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到最后，要感谢 kickstarter。我去研究我的 Rift 了，同时等待我的 OUYA 中⋯⋯有啥心得再补充吧！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21270916/answer/17735590
</link>
<author>
可风
</author>
<title>
情感化设计和过度设计的边界在哪里？
</title>
<description>
当一个人渴的时候，你给他喝一杯水，他就会身心愉悦。但是如果他已经不渴了，你再给他喝水，他就没有任何感觉，如果你还强制的不加以停止，他可能还会很不爽的反抗。&lt;br&gt;同样的道理，情感化设计不是为了盲目的去满足用户的情感，这之间也是有一个模糊的界限。情感化设计也是带目的的设计，因为产品缺乏情感，无法获得用户认同，所以我们才加入情感，给予用户好感。如果产品在某个点上已经情感饱满，用户认同感高，我们再去做的情感化设计就会显得无用和多余，就可能是过度设计了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/e5/17e5848100f9e03a1d1cd0d9880c43d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;比如一个拍照功能，产品用一个这样的icon我会很舒服，第一时间明白它是一个相机，而且视觉上也很赏心悦目，这个icon获得了我的情感认同。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/f2/8cf25d2860ddd14a17a6ee1b3d2e0d5d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;但是如果产品的icon设计成这样，我还是能明白它是一个相机，但是除了这一点以外他已经不能给我这个普通用户带入什么其他的情感了。也许我会感叹一下这个图标的精致，但是我毕竟不是一个专业的设计师，所以认同感不会很强。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/b4/cdb4f491e180bacbab1d30a364961434_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;如果他的icon设计成这样，它还是一个相机，但是不得不说这个相机给我的体验很差了。首先这个角度降低了我的辨识度，我没有很快的反应过来它是什么。其次这种高端相机我接触的少，也许我根本认不出来它是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，大部分的用户对一个抽象的镜头图标就已经有很高的情感认同了，按照适度的原则如果达到这一点就已经完成了情感化设计的目标，再对细节精雕细琢或者对形式进行创意，可能会做无用功浪费资源甚至偏离原有的目标，&lt;b&gt;用户已经对这个设计有了情感认同，你再强加的多余情感化设计，就是过度设计。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外人们的情感认同也是会发生改变的，早年用iOS的时候我并没有对“报刊杂志”这样的功能又一个很好地认识，iOS当时做的拟物化书架让我很好地认识到这就是我手机能所有报刊类和书籍类的应用的文件夹。而现在iOS7，去掉化的纹理只抽象出一个书架的轮廓，我仍然能够产生“书架”的心理印象。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/8b/378b8b071200f8253298f9d5f8e9a3e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/37/8b/378b8b071200f8253298f9d5f8e9a3e6_r.jpg&quot;)'&gt;&amp;lt;iOS6的报刊杂志&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/f9/97f94657b8263b2fe8f39ce9aff03fc5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;623&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;&lt;br&gt;&amp;lt;iOS7的报刊杂志&amp;gt; &lt;br&gt;在这期间，我的认知发生了改变，对事物的看法也有所改变，对手机看书看报这种功能已经熟悉和习惯，所以看到iOS7的时候，我仍然有很好的认知和情感化认同感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然我们说情感化设计，就多去研究和观察下用户的情感，忽忘初衷，点到为止，不要用自己的标准来衡量也不要在追求视觉效果和交互酷炫的道路上越跑越偏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;愚见
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21241629/answer/17741865
</link>
<author>
YuDan
</author>
<title>
Google Loon 的工作和悬浮方式跟气象气球一样吗？
</title>
<description>
和气象气球（或者说所有气球）的原理都类似，但是这么说等于没说，把一个复杂的问题太简化了。&lt;b&gt;实际上，谷歌Loon用的气球技术含量非常高。&lt;/b&gt;听我慢慢道来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;控制手段不同&lt;/u&gt;：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;绝大部分气象气球都是不停上升到一定高度破裂，运动轨迹完全看风向。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;而Loon的气球是可以主动调节高度和位置的&lt;/b&gt;。调节位置的方法也非常巧妙，利用了平流层不同高度的风向不同这一特点来调整气球的位置。通过充放气来调整气球的高度（非常节省能量）就能借助风力到达指定的位置。为此我特地去美国国家海洋气象管理局NOAA的HYSPLIT项目网站预测了洛杉矶在某个时刻，平流层中颗粒物运动曲线，确实验证了这一点。比如后面两幅图，上图在15000米高度的时候，风会向西吹向大陆；而下图20000米高度的时候，风会向东吹向海洋。&lt;b&gt;显而易见，要实现可靠的位置调节就要对高空风向有精确的预测，并且有一套完整的错误修正机制，背后的计算和控制算法（比如找到合适的高度）都是相当复杂的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/2b/3c2b2f3ad756bb6db4008a404092e758_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;523&quot; data-rawheight=&quot;642&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;523&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3c/2b/3c2b2f3ad756bb6db4008a404092e758_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/60/0f605b4af03d9b3d7efe85d216997f6c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;525&quot; data-rawheight=&quot;642&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;525&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0f/60/0f605b4af03d9b3d7efe85d216997f6c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;使用次数不同&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：&lt;b&gt;气象气球的无线电探空仪基本上都是用完就丢掉的&lt;/b&gt;，因为探空设备、气球和无线电发射机都非常便宜。&lt;b&gt;而Loon的气球和下面的仪器设备是要最终回收的&lt;/b&gt;，地面可以远程控制Loon到指定地点降落进行维护，比如充气，检修电子设备，更换电池，修补破损等等。&lt;b&gt;可回收让Loon的系统运营成本大大降低&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;尺寸不同&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：气象气球通常携带的无线电探空仪只有250克，所以气球大小最大也不过几米就够了，而Loon的气球由于需要携带重达10公斤的仪器、电池、太阳能板等等，所以尺寸也大多的——下图中的Loon有15米的直径！可以看到下图气球和右下角人的尺寸对比。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/8f/f18fecaa8cc39f1cf64ed55631a00219_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;781&quot; data-rawheight=&quot;581&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;781&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f1/8f/f18fecaa8cc39f1cf64ed55631a00219_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;材料不同&lt;/u&gt;&lt;b&gt;：一般的气象气球由于用完丢掉，所以从成本追求廉价，都是橡皮制成，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;都充最便宜的氢气&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;Loon为了安全充的是昂贵的氦气&lt;/b&gt;。对于Loon来讲，橡皮有两个问题：第一是对于氢气氦气这样微小的分子来讲，橡胶分子之间的间隙足以让氢气或者氦气迅速逃逸；第二就是使用寿命太短，过不了几天橡皮就失去弹性老化破裂了。Loon的气球采用聚乙烯材料，加上特殊涂层，防止氦气泄露。补充一句题外话，氦气是地球上的稀有元素，用一点儿就少一点儿，用完就没了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;任何一项技术，从原理（物理原理大家中学都学过）到实用，其中需要关注的细节不计其数——创新是否成功，魔鬼就在细节之中。&lt;/b&gt;Loon用到的气球就是很好的例子，除了简单的物理学浮力原理，还需要考虑空气动力学、不稳定系统的控制理论、可靠的无线电通信、分子材料学、运营规划、成本最优化等诸多领域的知识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;br&gt;NOAA HYSPLIT网站&lt;a href=&quot;http://ready.arl.noaa.gov/hysplit-bin/trajtype.pl&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ready.arl.noaa.gov/hysplit-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;bin/trajtype.pl&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，可以自己预测美国当地某个城市的空气中微粒扩散情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便吐槽一下，国家气象局是没有把这些研究成果（我相信他们一定有这方面研究）公布给纳税人来用的，气象局首页除了各位领导头衔，头条新闻就是“中国气象局传达学习全国组织工作会议精神”。相信在中国的环境，类似Loon的创新是很难做出来的——你没有大气流动的数据，就无法控制你的气球。作为一个初创公司，你不可能自己砸钱建立全国的气流预测网络吧？参考我的另一个回答&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20268663/answer/17107229&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么中国人缺少创造力？&lt;/a&gt;——其中提到一点，&lt;b&gt;中国人不缺创造力，恶劣的环境抑制了创造力成长出有深远影响的技术和产品&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20425159/answer/17739128
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
我爸和小三生了一个孩子，我和我妈该怎么办？
</title>
<description>
答案：让自己变强&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来说说我的情况。有点长，主要是为自己回忆这几年的路。不喜请折叠。但绝对真实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人91年出生，爸爸小学没毕业，年轻时在矿山上当一名矿工，（从山上开采石头）后来在我五岁左右自己承包矿山发了家。因为矿山是一个风险利润并存的行业，其中生意一直不稳定，我爸的生意赚赚赔赔，大起大落很多次。一直到我10多岁的时候，手上的现金越来越紧张紧张，但资产一直有。表面上也算是“大老板”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道我爸包二奶是15岁左右，（具体时间记不清，总之上初中的时候），当时并没有多大的震惊，因为我一直把我爸看成“文化不高的暴发户”。有了钱以后吃喝嫖赌都会沾。跟某个小姐拍张照再正常不过了。&lt;br&gt;后来这位“小姐”不断在我家工厂出现，不断明目张胆，终于成为了小三。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个过程我亲眼目睹，但从始至终从来不阻止我爸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因 1管不了 (一个四十多岁的男人跟一个20多岁的美女坠入爱河，我说的动么？)&lt;br&gt;2.不爱管 （给我零花钱就行，额，那时候真的很年轻啊）&lt;br&gt;3、一直在外上学 （家里的烦心事很少影响到我）&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有我跟我妈都属于“不强求”人，所以当我爸提出离婚，我妈很痛快的友好离婚。我妈大概分的总价值超过40w的财产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸爸承担了所有生意场上的债务。（没办法，开矿借钱，贷款太平常了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我的分数，花三四万其实可以买进重点高中。但是我爸说没钱，所以就让我上了一所非重点。&lt;br&gt;尽管不情愿，心里不平衡，但还是去了。（当时的想法很操蛋，当时想如果花了三四万买进重点高中的话，为了对得起这个钱我我还要辛苦学习，而如果去非重点，那么就可以天天玩了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我十六岁去了非重点高中，心安理得的荒废学业。我爸爸一屁股债，但还是整理了一下手中的资产，带着他老婆去广西继续做石材生意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;08年那年，我18岁，全球经济危机。我爸爸的精神状态很不好，车祸出了三次。离婚的时候就承担了所有的债务，然后两年时间又把手上的资产全部赔的差不多。加上他老婆能花钱。（人家比我爸小18岁，怎么可能帮我爸省钱？）所以我爸天天为钱愁。&lt;br&gt;我在学校，看到这个支离破碎的家庭，一方面我妈身体不好，没有经济收入，一方面我爸生意不顺，追债的很多。而我又不打算上大学，迷茫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我上课的时候天天睡觉，一直在想 “如何改变” （其实也想不出什么出路）&lt;br&gt;后来高三上半年，级部主任找我谈话，说：“你既然不打算参加高考，那么就早点去社会吧”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说好。  然后09年冬天我就去了北京中关村买电脑。那年19岁。当时接了一个电话。我爸打来的。当时看到我爸的号码还很高兴，&lt;b&gt;我以为接下来的对话是这样的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;爸：xx啊（我乳名）&lt;br&gt;我：嗨 爸爸 最近怎么样？&lt;br&gt;爸：挺好的，你在北京冷不冷？&lt;br&gt;我：不冷，挺好的，在大楼里有暖气&lt;br&gt;爸：缺钱的话我给你打点&lt;br&gt;我：不用了不用了，我这个月工资能赚到1500.刨去房租吃饭公交电话费还能剩下200。&lt;br&gt;爸：哦 你过得好我就放心了，缺钱记得跟我说啊&lt;br&gt;我：恩 好，我知道了 放心吧 再见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结果对话大致内容如下：（具体早忘了，但意思就这样）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;爸：xx啊（我乳名）&lt;br&gt;我：嗨 爸爸 找我什么事儿？&lt;br&gt;爸：我就想跟你说说，我前两天出车祸了。&lt;br&gt;我惊讶： 车祸？人有没有事？&lt;br&gt;爸：人没什么事儿，就是这个车要修的话，得花4w块钱，我的车入保险了，但是保险公司要求先垫付，等修好了再给赔偿。我这里没那么多钱，你先从你的保险里借我点钱吧？等保险公司赔给我，我就还你；。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（ps：我小时候我爸有钱，给我入了很多保险，我每年都可以取回保险公司的回报，这也是我爸爸留给我不多的财产之一）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸说到这里，我当场就哭了（真哭了，吓哭了）。尽管我爸一直都缺钱，但是再缺钱他从来没有跟我讲过他有多么艰难。他总是笑着说：“钱等我掂得掂得”（青岛方言，意思是 拆了东墙补西墙）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为何会哭？因为我知道我爸跟我借钱这意味着：“&lt;b&gt;他生意场上所有的人脉都用光了，所有的人情都欠遍了，你爸爸没招了，你家衰落了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我留着眼泪说，没问题，我借给你，你也不用还我钱。这钱本来就是你的。&lt;br&gt;（保险是我爸送给我的礼物，我爸爸缺钱，理应退还给我爸）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那年我19岁，我爸跟我借钱。而我在北京中关村卖电脑，无底薪，全靠提成，第一个月赚了1500。我爸的老婆已经怀孕了。&lt;br&gt;那年冬天，我借给我爸两万多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来10年，我爸一直闲赋在家，广西的工厂赔掉了，家里的工厂又没有钱继续运转，因为政策，家乡的矿山又不让开采。所以跟石头打了大半辈子交道的老男人彻底失业了。&lt;br&gt;而我去了河南工作。（其实就是办公室很杂的活，现在想想，简直就是浪费时间。）一个月工资九百，我选择继续留下，因为没有更好的去处，另一方面一个月九百包吃住，比在北京自己租房的1500强多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中我爸老婆生下了我妹妹，我爸把家里的工厂租出去，又卖了工厂里库存的石板，保险公司的赔付也到手了。手里揣着钱来河南看过我几次。（听人说他现在手里的现金超过30万）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问他：你现在手里有多少钱？&lt;br&gt;他说：一两万吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我问他这个问题并非跟他讨债，只是纯粹的关心下我爸到底还有多少现金，还有多少债务，但是我爸却不跟我说实话，他以为我在跟他讨债呢。&lt;b&gt;不要问我是否原谅他对我撒谎，我从来都没有记恨过他，因为他对我撒谎，跟爱我并不矛盾。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10年很平常，我的工资后半年涨成了1500元。我爸靠着收来的那点租金过日子。其中还去过湖南搞什么高速公路，很显然，他又被骗了。不过骗他的，是一位名牌大学的教授。骗了他7、8万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年我辞掉河南的工作，去青岛重新找工作。网游工作室的机修人员。第一个月1500，后来总算基本工资涨到了2000。其实也就是装个系统，换个零件。 也不算太难。至于我爸爸，因为政策，镇上全部矿山都被禁止开采，我爸爸偶尔组织人偷偷的去开采，赚点外快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年 我发现我在社会上已经快三年了。我的工资从900涨到了2000。&lt;b&gt;但这真不是我努力的结果&lt;/b&gt;，只不过全国平均工资上涨了而已。三年来，我赚的工资慢慢被我花掉，而我学到的所谓的“工作经验” 其实一点都不值钱。所以，&lt;b&gt;三年一事无成。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我就开始思索怎么办。打工，没有专业技术，赚不到大钱。创业更是扯淡。我对我人生感到迷茫绝望的时候，我喜欢去中国海洋大学呆着，我从未上过大学，所以一直有一种大学情节。看到同龄人都在充实自己，努力的恋爱，努力的学习，努力的享受青春带来的活力。而我，呵呵，为了两千块钱每天都要做相同的事情。看不到丝毫的未来，我那时候觉得自己真的很可怜，自己的人生路玩砸了。我很羡慕大学里的每一个人，甚至每一颗树。我甚至考虑过要不然回去复读吧。呵呵 现在想想当时真的是太着急了。&lt;br&gt; 我问我已经考上大学的初中同学，复读如何？ 后来发现大部分人过的都跟我差不多——迷茫，对未来没有把握。而且在海大这种高等学府，考研考公务员的人占了一大半。 我想，要是有一天我辛辛苦苦考上了大学，难道还要让我辛辛苦苦的去考研么？考上了研究生，你能保证我的工资有四千块么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对不起，即使我愿意，我家里的情况也不愿意。我必须早点出来赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12年六月一号，我彻底辞职。出来思索人生。我总结了我的优势，我这些年所有的学科都荒废了，除了英语。我10年的时候看了不止200遍《泰坦尼克号》我11年的时候背过10遍新东方四级词汇。12年的时候背过5遍新东方六级词汇。我背过马丁路德金的《我有一个梦想》我背过《功夫熊猫1》的整部电影台词。我听过几百首英文歌曲。我看过几百部英文电影，我把我的手机，电脑全部改成英文版，我有道词典里有1000多个陌生词汇。我还有一个哥哥在美国。所以我就想：“既然到哪都注定屌丝，干嘛不去美国当？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就问我哥哥：“我去美国刷碗怎么样？”&lt;br&gt;他说：“第一，你能拿到签证，第二能吃苦”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想经历了这么多吃苦肯定不是问题，于是就决定要去。结果上帝保佑我，让我一次顺利骗到签证。于是我2013年1月9号飞抵纽约，1月15号坐了20个小时的车，来到这家店。每天不停地干活12小时，一周六天。一直干到6月25号辞职。现在已经辞职一个周了。正好有时间为我自己做个总结，也为你回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案是：让自己变强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当有一个女人加入到我家的时候，我从未考虑过我该如何防止她争夺我家的财产（一方面是我家财产真不多，一方面是即使有个几十万也是我爸的，不是我的） 我每天考虑的都是如何让自己赚更多的钱（别说我俗，按照马斯洛层次需求理论，我真没到价值的自我实现那种境界）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很喜欢我妹妹，大眼睛，胖乎乎的脸，长得特别像我爸，跟我小时候也有点像，&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于我爸爸的老婆，&lt;b&gt;她若虚荣，那么把最好的青春奉献给我爸就是对她的惩罚。她若是真爱，那么跟我爸的孩子就是对她的奖励。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 我不知道我爸老婆的真实想法，但我妹妹既然出世了，那我就愿意相信她跟我爸有感情，而且现在很幸福。我爸爸的幸福，我理应尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸爱我，也爱他老婆，也爱我妹妹，可能他不喜欢我妈，不过没关系，我妈我来喜欢。我爱爸妈，爱我妹妹，我不说喜欢他爸的老婆，但我能做到不去刻意的讨厌她。孩子都生下来了，干嘛非要弄的你死我活呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸这个年纪，以及他从事的产业，我从不指望他给我留下多少钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有一天他跟我讲：“儿子，没给你留下什么钱，但我欠的所有债务都还清了” 那我真谢天谢地了。（其实这不可能）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有一天他跟我讲：“儿子，不好意思啊，你爸爸老了，你妹妹还要你多照顾下” 我也做好了这个准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有意思的是，前两天我爸第二次跟我借钱，说工厂周转不开，跟我借两万。刚给他打了5000美金。我一直坚信，绝大多数人都是好人，即使某些人对你展示他恶的一面，但骨子里都有善良的成分。每个人都不容易，所以尽量的不要传播恶意。我从没想过要跟我爸的老婆搞得很敌对，从未想过跟她争夺什么东西。我已经尽力的伸出橄榄枝了，你是接住还是扔地上还是跟我一样伸出橄榄枝是你的问题。我问心无愧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多我不知道楼主你的情况。所以没办法帮你分析（也懒得分析）但我感觉再坏也不过如此吧。能包的起二奶的人一般都比较有钱。像我爸这种借钱包二奶的终归是少数。（这是我佩服我爸的地方之一）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这个答案对很多问题都管用。比如：我男朋友不要我了怎么办？我前女友的男朋友比我强怎么办？今天被老板羞辱炒鱿鱼了怎么办？大家都不跟我玩怎么办？一直被人欺负怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇文章写给你，也写给我自己，跟我的沈佳宜。我想告诉她，曾经你一直拒绝的那个自卑男孩，正在很努力的让身边的人都幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就到这里吧。天都亮了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21189255/answer/17467597
</link>
<author>
小明
</author>
<title>
宿舍有8个人，7个人都闹的很晚才睡觉，只有小明一人按时上床，按中国人的智慧，小明该如何处理好这件事情？
</title>
<description>
小明觉得还是买个一块五的耳塞解决这个问题比较方便，不要这么大点儿屁事儿都拿老祖宗的智慧出来用。&lt;br&gt;附上耳塞购买链接：&lt;a href=&quot;http://item.51buy.com/item-197217.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;全网底价 3M 耳塞 1100 子弹型耳塞 隔音耳塞 降噪防噪音 一付装（2只/包）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;讨论耳塞效果的请移步：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19845835&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;哪款隔音耳塞效果较好？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21140764/answer/17736459
</link>
<author>
沈振宇
</author>
<title>
扁平化设计（Flat Design）是误趋吗？
</title>
<description>
我非常支持扁平化的趋势，准确地说，我认为目前的趋势是&lt;b&gt;抽象化&lt;/b&gt;，扁平化只是抽象化的一种典型形式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 拟物化的局限&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　所谓拟物，必须是现实世界中已经有的物体，而且是人们日常的生活中经常使用的物品。但遗憾的是，人们生活中使用过的东西是非常有限的，相机、指南针、时钟、收音机、录音机……我们每个人都熟识并且会使用的“设备”不超过100件，而且这仅仅是对于70后80后而言。对于00后出生人来说，他们从出生就没见过磁带录音机，拨盘电话，收音机，红白游戏机，BP机，大哥大等这些已经被淘汰的设备，我们有理由相信，未来我们的孩子，可能连鼠标、指南针、随身听都不会认识，因为这些设备都被一部手机所代替，甚至手机有一天也会被代替。&lt;br&gt;　　那么，当我们熟识的设备越来越少，而手机应用所要实现的功能越来越创新的时候，这个矛盾就出现了。应用的功能太创新，根本找不到一个现实生活中的物来拟。&lt;br&gt;　　所以，&lt;b&gt;拟物的风格会限制住创新应用的发展。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 拟物的极限&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　iOS6之前的版本，其实已经把拟物推到了一个非常高的高度，视觉上每一处的纹理、阴影、质感，每一个细节都经过精雕细琢，堪称完美。这个时候想要有所超越，尤其是&lt;b&gt;想要在拟物这条路上有所超越，已经非常困难。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　同时，我们发现，市场上非常多相机应用都找一个相机来做拟物，音乐应用都找一个老式唱片机来拟物，所有的指南针应用打开都是一个指南针。拟物化带来高度的同质化。&lt;br&gt;　　更遗憾的是，由于指南针、唱片机、收音机这样的产品其实都是已经被淘汰的设备，而这些设备早已停止了创新停止了改进，是死的。但是应用是活的，要继续改进发展。假如沿着拟物化这条路走下去，10年20年50年之后，这些应用打开来还是老样子。你不觉得悲哀么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 从拟物到抽象&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　其实我非常反对从拟物到扁平这种提法，我认为现在的趋势并不是&lt;b&gt;扁平化&lt;/b&gt;，而是&lt;b&gt;抽象化&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;扁平只是抽象的一种视觉形式，抽象化其实有更多的可能性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　回顾历史，我们会发现从拟物到抽象是历史的必然，举文字的演变和绘画的发展作为例子：&lt;br&gt;　　几乎所有的文字一开始都是象形文字，用拟物的方式来描绘现实世界中的东西，但是随着人类社会的日趋复杂，越来越多抽象的概念涌现出来，人们发现无法用拟物的方式来表达，于是开始放弃拟物，采用表音的方式来记录语言。即使是汉字中，比重最大是形声字，纯粹的象形字也屈指可数。&lt;br&gt;　　类似的，绘画一直到摄影术发明之前都是在追求写实，极致的写实。但是摄影术发明之后，人们发现写实的绘画已经走到了尽头，已经无法再超越，唯一的方法就是另辟蹊径，用抽象的方式去绘画。于是当代的艺术，越来越抽象，彻底摆脱了现实世界的束缚。&lt;br&gt;　　纵观艺术史，我们都可以看出，一开始人们都努力去还原现实世界，在技法日趋完善的同时，人们开始意识到了“还原现实”的局限性，而开始冲破现实的束缚，走向抽象。&lt;br&gt;　　即使现在，仍然有相当多的普通人无法理解抽象艺术(有兴趣推荐大家去看一下MOMA艺术馆的藏品)，但是已经没有哪个艺术家愿意再回到之前的艺术时代了。&lt;br&gt;　　类比手机的拟物化，我们有理由相信，在未来相当长的时间里，拟物化的视觉风格将仍然受到大多数普通用户的推崇，但是作为一个设计师，应该有这个高度看到抽象化的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 拟物和极简的冲突&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　拟物就需要对物体的高度模拟，需要丰富的细节，于是我们需要质感、需要层次、需要阴影，这些最终都需要通过视觉元素来实现。但实际上用户最后需要关注的只是信息本身，这些视觉元素或许在用户使用初期，是一个赏心悦目的装饰，但是久而久之，对用户来说就是一种干扰信息，用户需要的是更简单更直接地得到他想要的信息。&lt;br&gt;　　再者说，接下来更多的随身设备，比如google glass，iWatch，都需要将交互过程进一步简化，如果继续坚持拟物化，很难想象在iWatch这个狭小的屏幕上，如何呈现一个细节丰富的物体。&lt;br&gt;　　所以说，&lt;b&gt;拟物化其实和极简主义是背道而驰的。&lt;/b&gt;在形式追随功能的原则指导下，不得不放弃拟物，而实现功能最大化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. 扁平化 != iOS7&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　很多人因为不喜欢iOS7的视觉风格，而反对扁平化。这其实犯了一个明显的逻辑错误，iOS7只是在扁平化这个方向上做出了自己的尝试，只是一个早期版本。&lt;br&gt;　　实际上正在探索扁平化的，还有google，还有WP8，等等。不要把iOS7的不成熟看成是扁平化这个方向的错误。&lt;br&gt;　　现在我们所处的时期，正是拟物化的体系日趋完善，抽象化的体系刚刚建立的时期。拿一个初生的婴儿去和发育完全的成年人相比，显然是不公平的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　综上，我相信历史的车轮滚滚，抽象化的时代即将到来，纵使我们对拟物的时代有万般留恋，抽象化仍然不可避免。同时我们是幸运的，我们将会经历整个变革过程，我们是历史的亲历者。&lt;b&gt;哦不，我们正在创造历史 !&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21276501/answer/17736351
</link>
<author>
墨磊
</author>
<title>
为什么一些政府网站上显示今年是 19113 年？
</title>
<description>
&lt;b&gt;Chrome:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/ae/b4ae68c022c58e5f1f7c1c57ccc684aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;216&quot; data-rawheight=&quot;55&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;216&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;FireFox:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/c0/ecc0ebf8dafa8cbe0da6635187a5aadf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;48&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;IE 10：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/da/dcda2679fdc8abd6caf593197f149b3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;211&quot; data-rawheight=&quot;49&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;211&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;IE 8  以下&lt;/b&gt;:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/6d/436dd8063e4b10e9a7ecb41a8687862f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;280&quot; data-rawheight=&quot;70&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;280&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么会这样? （以下都可以在 Chrome F12 、 Console中看到对应的结果。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我们在浏览器中获取时间一般会用到&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;new Date()
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/bb/34bbdb6d0f4531733fbbbae2ffe34750_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;387&quot; data-rawheight=&quot;33&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;387&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是能够获得正确时间的，&lt;br&gt;但是，这不是我们需要的样式，&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，会将这年月日等，用不同的方法提取出来。&lt;br&gt;如下链接有列表&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.w3schools.com/jsref/jsref_obj_date.asp&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;JavaScript Date Object&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般情况下我们会使用 getFullYear() 来获取年份，因为 getYear() 取值太麻烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/Date/getYear?redirectlocale=en-US&amp;amp;redirectslug=JavaScript%2FReference%2FGlobal_Objects%2FDate%2FgetYear&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Date.getYear&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;The getYear method returns the year minus 1900; thus:&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;For years greater than or equal to 2000, the value returned by getYear is 100 or greater. For example, if the year is 2026, getYear returns 126.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;For years between and including 1900 and 1999, the value returned by getYear is between 0 and 99. For example, if the year is 1976, getYear returns 76.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;For years less than 1900, the value returned by getYear is less than 0. For example, if the year is 1800, getYear returns -100.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;但是，我们看看某政府网站的代码，他们用的是 getYear()&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;   var enabled = 0;     today = new Date();     var day;    var date;    var centry;     if (today.getDay() == 0) day = &quot;星期日&quot;    if (today.getDay() == 1) day = &quot;星期一&quot;    if (today.getDay() == 2) day = &quot;星期二&quot;    if (today.getDay() == 3) day = &quot;星期三&quot;    if (today.getDay() == 4) day = &quot;星期四&quot;    if (today.getDay() == 5) day = &quot;星期五&quot;    if (today.getDay() == 6) day = &quot;星期六&quot;      centry = &quot;&quot;;     if (today.getYear() &amp;lt; 2000) centry = &quot;19&quot;;      date1 = centry + (today.getYear()) + &quot;年&quot; + (today.getMonth() + 1) + &quot;月&quot; + today.getDate() + &quot;日  &quot;;        date2 = &quot;&quot; + day;        document.write(date1 + date2);
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，也就是只能获得 113 这个尾数。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，他写了这么一句&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;if (today.getYear() &amp;lt; 2000) centry = &quot;19&quot;;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;注意，centry 他用的 是字符串 ！！（想起来了，这货该是拷贝 19xx 年的代码）&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt; date1 = centry + (today.getYear()) 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt; date1 = &quot;19&quot; + &quot;113&quot;  // return 19113 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;即使要用，&lt;br&gt;也得是这样（虽然弃用了该方法，大多数浏览器还是可用的）&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;if (today.getYear() &amp;lt; 2000) centry = 1900; date1 = (centry + today.getYear());  // return 2013
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;而 为什么 IE 8 能得到 正确的值呢。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/5763107/javascript-date-getyear-returns-different-result-between-ie-and-firefox-how-t&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;javascript date getYear() returns different result between IE and Firefox, how to approach this?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;老版本 IE 中 ，getYear() 得到的就是 getFullYear() 的值（在 &amp;gt; 1999 的时候，1900 ~ 1999 还是返回的最后两位）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21278390/answer/17741428
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
怎样写好励志小说？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;奋斗的过程，多样。结局也许光明，也许黑暗。&lt;br&gt;主角是男是女，是孤军奋战，还是打群架。&lt;br&gt;都不重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一重要的，很多人没有意识到：&lt;br&gt;&lt;br&gt;励志故事，定要有个神秘的「元素」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「&lt;b&gt;洁癖&lt;/b&gt;」&lt;br&gt;&lt;br&gt;主角，为守护一样东西，不准他人坫污，不准他人嘲笑，一意守著，守著。&lt;br&gt;守到海枯石烂，守到地老天荒，守到完全成功，守到完全失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过程、结局，根本不重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重点是那个不许人碰触的「心意」，&lt;br&gt;那个心理状态，就叫「洁癖」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有「洁癖」，就不是真正励志。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内很多影视作品，包括很多真实的商场大佬，人生的真实传记。&lt;br&gt;表面上励志，其实一点也不。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就因为主角的精神是污秽的。为达目的，不择手段。&lt;br&gt;他原来教英文，後来作网站，原来作补习班，後来搞股票上市……。&lt;br&gt;卖牛奶的，不够生产了，兑水，加料。&lt;br&gt;卖电池的，可以摇身一变，也去组装电脑，作手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总是啥都可以变，只要能作出一门生意，而那生意金光闪闪，足矣。&lt;br&gt;只要抓得到老鼠，就是好猫。&lt;br&gt;人生的哲学，人生的行谊，完全没有「洁癖」二字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那岂是励志？那是最肮脏，最下作，让人根本不想多看一眼的「伪成功学」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;有人看不懂我举例，在讨论串中指责，我多解释两句。&lt;br&gt;1、&lt;br&gt;教育的「慢增长」，和要求「年增长」「回报率」的上市公司，&lt;br&gt;包括，教育，和网站的「媒体本质」，有根本矛盾。&lt;br&gt;（这话，是人家老板自己後来的後悔之言。不是洒家的发明。）&lt;br&gt;2、&lt;br&gt;国内某些牛奶品牌，新产业模式的惊人，&lt;br&gt;正是以「不可能存在的乳源」而实现的。&lt;br&gt;（牛奶，不能当作耐克球鞋发展。）&lt;br&gt;3、&lt;br&gt;至於电池，起家是因为有专利技术，创始人最早是从理想出发的。&lt;br&gt;转作加工厂，挖人的班底，偷人的技术，则是另一个世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;并且，上文中，肮脏下作，指的是成功学，不是指的企业。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21005550/answer/17738750
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
哪些名言是被误传的？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;准备用自由换取暂时安全的人们，既不配得到自由，也不配得到安全。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Those who would give up Essential Liberty to purchase a little Temporary Safety, deserve neither Liberty nor Safety.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这句话被广泛的误传。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;================================================&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/9f/2c9f7108a6ecd52b3eabb08d083f01ec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2c/9f/2c9f7108a6ecd52b3eabb08d083f01ec_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近美国政府涉嫌查看上网、通讯记录，侵犯公民隐私的事情闹得沸沸扬扬。于是关于自由和安全的平衡这个话题又热了起来。不管是国外网友还是国内公知们，在争论这个这个话题的时候最长引用的就是本杰明.富兰克林那句被引用到烂的名言：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;准备用自由换取暂时安全的人们，既不配得到自由，也不配得到安全。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Those who would give up Essential Liberty to purchase a little Temporary Safety, deserve neither Liberty nor Safety.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;===================================================&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说么，这句话确实很有名，中外语境里都是经常出现，但是摘录这句话的人多，用对的倒是没几个。毕竟不是每个人在摘录名人名言的时候都会去确认下名言的背景的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/54/df5464e2095e23e146ccaebb1ec7ced3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/df/54/df5464e2095e23e146ccaebb1ec7ced3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;==================================================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;富兰克林这句话最早出现在他1755年代表宾西瓦尼亚议会写给殖民官Robert Morris的信中。&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/7StAvw&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;原文点这里&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;当然，这封信将近2000字，而且写在200多年前，遣词用句和现代英语有点区别，再加上出自富兰克林这样的老学究之手，读完、读懂要费一点时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我来高度总结一下富兰克林这封信的背景和意思：&lt;br&gt;当时正值&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/aAE6hn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;法国印第安人战争&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;初期（法国联合殖民地的印第安部落攻击英国人），作为当地立法机构的宾西瓦尼亚议会需要筹钱组织自卫防御。防御的钱从哪里来呢？征税呗。向谁争呢？当地居民自然要征。那么大地主Penn家族呢？大地主&lt;strong&gt;Penn&lt;/strong&gt;家族是什么来头？这么说吧，宾西瓦尼亚（&lt;strong&gt;Penn&lt;/strong&gt;sylvania）这个名字就是从他们的家族名来的。当年英国国王欠Penn家老爷子William Penn钱（国王都欠你钱，这才是真.大财主），就把宾西瓦尼亚那块地送给Penn家抵债了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/cc/9dcceae88c4968e19ae4f67779d3446a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9d/cc/9dcceae88c4968e19ae4f67779d3446a_r.jpg&quot;)'&gt;=================================================&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以一直以来，身在英国的Penn家族才是真.殖民官，前面提到的殖民官Robert Morris是Penn家指派的。议会想找大地主Penn家收税，“傀儡”殖民官Robert只能护主子啊，这事情肯定不能批嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是这个事情就变成了政治斗争了嘛，而代表想要收税的议会一方站出来说话的就是富兰克林。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/84/728449ef534339106573895c205a780d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;304&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/72/84/728449ef534339106573895c205a780d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;================================================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，Penn家也不是不懂让步的，毕竟防御组织不起来，到时打过来损失的还不是自己家的地？所以&lt;strong&gt;Penn家的提议是愿意出钱支援组织安保，但是议会必须承认其不具有对Penn家收税的权利&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;这样，以富兰克林位代表的议会派就面对了了一个两难的局面：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 拒绝Penn家的提议，不收钱，防御组织不起来，安保成问题&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2. 接受Penn家的提议，拿钱搞安保，但是放弃对Penn家收税的权利，失去立法自治权。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/e4/41e4a0f3678d04c68a6c9921415849b7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;================================================&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这里你看明白了吧，富兰克林说的“基本权利”并不是人权云云，而是地方立法机构的自治权利，而“暂时安全”说的就是向Penn家和殖民官妥协，放弃自治权，来抵御外敌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以&lt;strong&gt;富兰克林的话并不是说公民和政府利维坦之间的用自由换安全的交易，而是在讲，要保障集体安全，自治权是绝对的前提。如果放弃了自治权这个基本权利来换取短暂的安全，那么这两者早晚都是会失去的，在富兰克林眼中，自治的基本权利和安全不是此消彼长的，而是共同扶持的。&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21277480/answer/17738469
</link>
<author>
吉尔坦
</author>
<title>
地铁电梯扶手旁的半圆金属球是干什么的？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;不知道是否指的是电梯扶手侧面的斜坡上的半圆球？有些是大号金属的，有些是小号玻璃的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/aa/edaaf20eb49af18b84f9b987f8768b3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ed/aa/edaaf20eb49af18b84f9b987f8768b3a_r.jpg&quot;)'&gt;这个玩意主要是用来防止这么长的斜坡上有人拿来当滑梯玩，毕竟下面的缓冲空间很小，高速冲下去几乎是必然悲剧。&lt;br&gt;这一惨剧借用&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陈雨桐&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/seraph0628&quot; data-tip=&quot;p$b$seraph0628&quot;&gt;@陈雨桐&lt;/a&gt;的亮瞎狗眼的评论来形容：&lt;br&gt;在装半球之前是这样的：哈哈哈哈~~~~啊||&lt;br&gt;装半球之后是这样的：呃～呃～呃～呃～呃～ :||啊～～～～～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来北京地铁是用中间放置平板的金属提示牌的办法来预防，但是一个电梯只放一个提示牌，剩下一般的电梯长度对滑梯来说仍旧很危险，可是过多的放置文字提示牌对一般人来说会容易引起烦躁。于是就用了小半圆球的办法，频繁放置视觉上不会有大碍，但是对于想滑滑梯的人立即会想到屁股有多疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人认为这是一个不错的提示设计，在有效受众眼中有效，在无效受众眼中消失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢各位，第一次一天上300。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20810799/answer/16948741
</link>
<author>
Youko You
</author>
<title>
为什么整个意大利都没有星巴克门店？
</title>
<description>
我在義大利幾大城市都沒見過星巴克，維基百科上的星巴克世界分布圖裡也沒有義大利。去年有一張在FB和twitter上被瘋狂轉載的海報說米蘭、羅馬、威尼斯、那不勒斯星巴克即將開業，也祇是義大利一個平面設計師自己做著玩兒的。&lt;br&gt;没有的原因应该有：&lt;br&gt;1、義大利已經滿大街都是bar（一般義大利人喝咖啡的地方）了，比中國的沙縣小吃、桂林米粉一類的密得多得多得多。星巴克拉不开阵势。&lt;br&gt;2、意大利現有的bar的咖啡不僅正宗，還便宜，價格是星巴克的三分之一。星巴克的咖啡雖然是在義大利咖啡的基礎上改造的，美式咖啡在意大利人看來根本就是糟蹋。意大利人对自己的文化尤其是饮食是很自豪很坚持很排外的。就咖啡而言星巴克沒有優勢。&lt;br&gt;3、在有星巴克之前，義大利就已經有bar了，那時候美國人還不知道原來咖啡不是非得在飯桌上喝。而義大利喝的早已不僅僅是味道，而是根深蒂固的文化了！對他們來說bar是交朋友、聊天、放鬆、休閒的地方。他們不需要wifi，更不能想像拿著一大杯塑料杯裝的咖啡在大街上喝。為什麼沒有把bar翻譯成咖啡店，是因為跟星巴克這樣比較安靜可以正兒八經坐下來喝咖啡的咖啡店不一樣，義大利人都是站在bar的吧台前喝的，bar的装潢也不会很考究，而且还可能比较嘈杂。跟星巴克這樣高贵冷艳的連鎖店相比，義大利人家庭夫妻店模式的bar更有人情味。&lt;br&gt;4、应该是反垄断的原因吧，虽然意大利人可能不待见星巴克，但是意大利也不是没有这种类型的连锁咖啡店（不是bar），只是规模还比较小，而且开在一些比较高档的地方，或者是文教区知识分子活跃的地方，而且也是才兴起。所以星巴克这种全球化标准化比较亲民的连锁店还是会对小规模的本土家庭小企业造成冲击的。前几年意大利反亚马逊法弄得沸沸扬扬的，星巴克要进意大利应该也是这种待遇。&lt;br&gt;5、星巴克也不敢冒这个险，星巴克的灵感就来源于意大利，卖好了固然好，卖不好形象受损，还是不差这点钱了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21270515/answer/17718692
</link>
<author>
Sherry Li
</author>
<title>
在国外有哪些音乐是普通人觉得特别俗气的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;七月二号更新：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;SL想了想，觉得没把Lil Wayne放在一级被黑也是活该。&lt;br&gt;主要是How to Love和自己的个人情感挂上钩，看过MV也觉得确实不错。但这个艺人整体来讲是不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吐槽：为什么有这么一个词叫逼格呢？为什么逼格这种东西有用呢？SL的好朋友里有JB粉有TS粉有Jay-Z粉，他们知道我爱听摇滚，但舞池里照样还是跟他们一起吼滥俗pop。每个人有自己的喜好，干嘛老要比别人“高一等”呢？这帖子的分级只是我为了回答问题方便归的类，实际上你们爱听什么听什么，没人管你们。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;作为从小在北美长大的摇滚青年：&lt;br&gt;不绕太多逻辑和绝对的political rightness，给楼主列个个人意见&lt;br&gt;鉴于欧美歌手唱功总体上比国内歌手好，在这里唱功不作为评价标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;警告：此贴仅供你大概了解什么是北美这里大概的＂品味＂＂分级＂，不能说因为一个人喜欢某一个一级的明星就说他品味差，因为这可以有很多主观原因。但如果他喜欢十个，就只能说他喜欢听的就是这个层次的，与个人经历无关。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;SL所列的所有表明“自己会听的歌手”都带有个人因素。远东似乎是被黑的最多的，但SL认为远东的乐感就是出众。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;另外不喜欢以下歌手不等于不喜欢在club里听到他们的舞曲。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请不要迷恋这个帖子，也不要以这个帖子去对号入座自己的“逼格”，音乐不是用来炫耀的东西。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下分级基于两个标准：多滥，多俗。注意滥不是烂，一定要区分开&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;零级：Justin Bieber，One Direction&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;告诉别人自己喜欢他（们）的女生只会得到两种反应：找到粉丝组织或被认为是女屌丝&lt;br&gt;告诉别人自己喜欢他（们）的男生只会得到一种反应：you're gay.&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;一级-又滥又俗：Lil Wayne, Nicki Minaj, LMFAO, Britney Spears, Miley Cyrus (转型后), Chris Brown, Drake, Kesha, Rihanna, Pitbull, 50 cent, Carley Rae Jepson, Kanye West (素质太差), David Guetta, Will.i.am&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一级半：Taylor Swift, Selena Gomez 这两人的音乐性不是很可以比的，TS对待音乐严肃多了，但怎么办呢，这两人如今名声和被黑率差不多啊。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;二级-只滥不俗：Lady Gaga, P!nk, Beyonce, Kelly Clarkson, Eminem, Katy Perry, Bruno Mars, Christina Aguilera, fun., Far East Movement, Maroon 5（痛心啊）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;三级：Adele, Justin Timberlake 精品王&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;    一级和二级的区别是，一级歌手随便黑，二级却要有所顾忌，因为音乐的复杂性和影响力是不一样的。 &lt;br&gt;    以上两级属于人尽皆知的收音机歌手，鄙视链的最底层。相信也是楼主想知道的。真相是，大部分对音乐不了解的人都在以上列表里有偶像，大部分听英文歌的中国人都把以上列表的一坨人视为神抵（艾薇儿之所以没有出现是因为她在北美早就失去市场了）&lt;br&gt;    说了这么多差的，也说几个好的。我个人会听的流行音乐：Far East Movement （音乐动感非常好，like a G6传达的信息不敢苟同）, Tokyo Police Club, Foster the People, Kimbra, Lana Del Rey, Maroon 5 (Move Like a Jagger除外)，Jason Mraz, Gorillaz, Justin Timberlake, No Doubt, Owl City, Trains, John Mayer&lt;br&gt;&lt;br&gt;    评论里问过期的歌手怎么样，实际上流行音乐中的元老们是很难被黑的，如MJ, Mariah Carey, Whitney Houston, Backstreet Boys （男孩乐队领衔人）都还在人群中享有较为崇高的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------&lt;br&gt;摇滚的鄙视链就很难大致概括了，总而言之就是每个genre的粉都觉得自己最牛逼。我的个人意见是真正的音乐爱好者都是所有的genre都听的，因为到最后你会发现Muse的Black Out竟然是被folk music和opera的影响下写出来的，最终效果接近华尔兹。没有哪种风格比哪种风格更“好”，只有简单与复杂，乐队技术上的高与低，乐队对音乐史甚至社会做出的贡献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摇滚乐的水太深:&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;自己不认识把Linkin Park或Coldplay当回事的摇滚青年。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Led Zeppelin, Pink Floyd等几个大家长地位崇高不可动摇。有槽点，推不倒。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Metallica, Nirvana等都是在摇滚乐史上有重要地位，里程碑式的乐队。有槽点，仅供你傲娇。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分高中生都从Green Day, Blink 182, Fall Out Boy, Simple Plan, Imagine Dragon, Billy Talent, Muse, Red Hot Chili Peppers等入手，朋克乐队的大众接受度较强&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;总觉得哈，听U2的多为大叔……其实自己也喜欢他们的啦哈哈 还翻唱过With or Without You&lt;/li&gt;&lt;li&gt;听工业金属，死亡金属，末日金属，哥特金属，新金属等的可能是伤不起的高中生，闷骚，或玩乐队的：Korn, System of a Down, Slipknot, Avenged Sevenfold, Slayer, Venom, Megadeth, Iron Maiden&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩前卫金属的乐手需要的技术最高：Dream Theater, Rush, Animals as Leaders, Porcupine Tree, Tool&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;越往深处走越听没人听过的乐队...跟你们分享几个私人最爱哦: Mother Mother, the Aristocrats, Guthrie Govan, Band of Skulls, Flyleaf, Sixx A.M&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;越往深处走越发现其实摇滚的类别分的真的很细，但对听众来说根本没意义&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;-----------------------------&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，不是很想讨论音乐的话就说自己只听爵士&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，理查德克莱德曼和朗朗不是好古典音乐品味的代表，但大部分人也就知道他们两个，最多再加个李云迪。面对真正的古典音乐人，品味不是能装出来的。每种乐器的每个时代的不同形式的古典乐都有相对应的演奏家。说到巴赫提Glenn Gould, 说到肖邦谈Vlademir Horowitz，这都是需要对古典音乐真正的研究的。（那些说这两位钢琴家太人尽皆知的……他们人尽皆知是因为真的弹的好啊，我干嘛要去google那些名字你们读都不会读的德国钢琴家来装逼？这帖子不教装逼，只教正确性）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，听小语种的都是文青。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，K-pop，尤其是组合大名如雷贯耳的，都不是做音乐的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分情况下，具有最高的社会地位的人听歌剧和交响乐。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;------------------------------&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;说到底，音乐还是一个原则，自己享受就好〜以上扯淡仅供参考。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;___________________&lt;br&gt;七月一号更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;我今天时间多了，更细致地加了一下不同的genre，原来的表也重新整理了一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;想交流音乐的关注我/私信
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21264296/answer/17727735
</link>
<author>
Cody
</author>
<title>
如何从报表迅速的找到经营的特点所在？
</title>
<description>
这是一个好问题，抛砖引玉一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般对陌生的公司，第一印象我是看三个，资产负债表，主营业务占比，毛利润。&lt;br&gt;&lt;br&gt;资产负债表能够很直观的看出一个企业的业种，负债大的一般属于偏工业一类，负责小的偏服务一点，当然也不排除外包的模式。&lt;br&gt;重公司容易受到行业周期和季节性因素的影响，所以对于节气和宏观经济特别敏感，而且有很多隐性成本是可以通过操作会计手段或者利用会计规则来隐藏的，比如有些重公司名义上盈利的，但是实际上减去这些无法在报表中体现的成本后，其实是亏损的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主营业务占比反映了公司的核心竞争力，一般主营业务占比较高的，都在行业里面数一数二，主营业务占比较低的，说明公司经营重心不够，估计有钱不知道干什么，哈哈。而且有时候，有的上市公司会通过其他业务收入来把财报装饰的漂漂亮亮~（我会随便乱说，人人网上一季度盈利是靠陈一舟炒股赚的？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛利润，毛利润体现了公司的产品竞争力，也从侧面反映了整体行业的竞争环境，你看那些快消品公司普遍毛利润都不错，而我们电商，一群人都在刀尖上过日子。毛利润越高说明产品溢价越高，不可替代性越强。当然也有可能通过压缩成本，薄利多销提高毛利率，不同行业逻辑方法不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着，我会看收入增长比和净利润增长比，这两者的增长比会反映公司的整体发展水平，环比数据比同比数据更直接，后者有滞后性。&lt;br&gt;然后分析，是处于高速发展期，还是低速发展期，还是平台期，衰落期。也可以拉长时间周期（就是多找几个季度报表），来判断公司的上下行周期在哪里，是否受到较大的节气因素，以及跟同行业其他公司比较，来毛估公司在行业内的发展速度。总之，收入增长比和净利润增长比要体现作用，需要纵深两个方面来比较。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着，还要看三费，研发费用、管理费用、营销费用。这三者直接影响了公司的净利润，所以很多时候有的公司喜欢在这里面搞名堂。研发费用要看能不能转入资本，什么时候转入资本，那很有可能出现公司的业绩拐点。管理费用要拉长来看，是否均衡，如果出现较大变动，可以多看看新闻，是否公司也出现了较大规模的变动，否则内部管理可能出现了问题。营销费用，要看跟研发费用是否合的上拍，一般是负相关关系，拉长来看，是波动性的还是线性增长的， 如果营销费用持续增高，说明这个公司产品粘性不够，必须要靠销售推动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着还有，应收账款周转天数和库存周转天数，这两者在零售行业中特别重要，天数小说明周转快，上下游都配合的很好，供应链管理上佳，如果天数大，很有可能出现了下行的经济周期，或者管理水平下降，甚至公司出现负面新闻或者被其他产品替代等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后还有税，税金跟收入是否匹配，有没有补贴，这个我了解的不多，等待高人解答。接着还要关注一下，长期待摊和递延，这个可以通过操作手段，来提高净利润。还要关注无形资产和商誉，有的公司在这两个会计目录上注水，然后给人一种资产负债表很健康的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，说了这么多，其实我自己也没做的这么细致，大部分都到第二三步就结束了，因为我发现个问题，似乎好公司都不需要看报表，而坏公司看了报表也没用。我更关注公司产品端实际体验情况，以及一些八卦消息，别小看这两样，有时候这比数字准多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最后，不同行业的公司，对数字使用的解读逻辑是不同的，还是要靠报表外的内容来保证分析的方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期待更多审计大牛，财务大牛解答，呵呵。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
