<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19622895/answer/14233126
</link>
<author>
赵剑
</author>
<title>
喝隔夜的水不好吗？
</title>
<description>
这个说法本身有问题，什么叫不好？不好是指的什么，是传统意义上对人体有害还是对人体益处减少呢？&lt;br&gt;为什么会有这种说法，根据网上各种说法，分开来说：&lt;br&gt;1.不管是纯粹的氢二氧一（纯水）还是普通饮用水（含有矿物质，细菌等），不管是烧好的凉白开，还是开了盖的纯净水，放置在空气中的那一刻开始，菌落数就会增加，而菌落数是衡量水体是否被污染的一个重要标准。很明显，放置时间越长，菌落数越多，其中致病菌也就越多，比如金黄葡萄球菌等。这方面应该很好理解，水放久了甚至会长青苔，喝了肯定对人不好。&lt;br&gt;但是仅仅隔一夜，除非有极端环境影响，否则个人认为没有什么影响。话说回来了，大家谁没喝过隔夜水？有问题吗？能不那么吓人吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.一种说法是小分子水会变成大分子水的说法。这个说法需要仔细说下。&lt;br&gt;首先来说下小分子水和大分子水。&lt;br&gt;水分子团有大和小的区别是客观存在的事实。原因是氢键的存在使得作用力将多个水分子聚集在一起形成水分子团，而团的大小根据环境和特性的不同而有所变化。在理论研究的情况下，注意哈，是理论中，小分子水团比较容易进出细胞壁，对于活化细胞，排放废物有很大作用。但是注意，千万注意，这里只是理论下，而人体不是透明的试管，人体内部环境千差万别，复杂到目前无法估算的地步，所以说小分子水团到底对人有多大好处，没有实践的证明。由于商家炒作的原因，大家可以百度下，很多品牌的净水设备号称能生成小分子水团，并且宣传小分子水团对人体有百利而无一害，但是我寻根查了很多实验，没有一个权威研究机构对此作出过证明。所以，这个说法的理论基础存在不确定性，很大程度只是商家的炒作。&lt;br&gt;所以总结这种小分子团大分子团的说法，基本木有什么科学根据，就算是退一万步说，确实发生了小分子团形成大分子团的问题，天哪，这跟不好沾得上一丁点边吗？这是要闹哪样啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3人人网上一个猛人说的原话“科学研究表明隔夜水中含有零醇、氧酚、羟基氢、氢羟酸、苛性氢、二零醚、正氧烷、氧乙烯、氢氧化氢、脱碳甲醛、一氧化二氢、氢化超氧酰、脱氰零醛肟、二聚氢氧酸酐、氢化脱磺硫酸、氧化脱羧乙酸、氢化脱苄苯甲醇等”。我了个天啊，这一堆华丽的化学式啊，都是什么啊亲？？！！貌似很多人看了以后都感觉水里怎么会有这么多乱七八糟的，这全都是水的其他表示方法哈。真心话，氢羟酸这种东西具我所知酸雨里有很多的啊，我不知道隔夜水里也有，我真悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.用大脚趾去思考吧，如果隔夜水不好，那喝桶装水的同志们天天都在服毒啊。有谁家能一天喝光一桶水的啊？我了个去，我想到这都乐了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，个人认为隔夜水不好的说法和喝隔夜水会怀孕一样，只是一个毫无根据的笑话。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21338400/answer/17941214
</link>
<author>
党楠
</author>
<title>
动画影视剧本和真人影视剧本在创作角度和手法上有什么异同？
</title>
<description>
多谢邀请。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;关于动画影视剧本和真人影视剧本在创作角度的区别&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;首先动画片与真人片没有本质上的区别，都属于影视剧，只是类型上的区别，就好像文学中科幻小说与言情小说的区别一样。其实电影发展到现在已经很难界定什么是动画片什么是真人电影了，比如《盲区行者》、《阿凡达》所以在创作角度上也不存在特殊的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然我是指国际上的动画电影，在&lt;b&gt;我国不适用&lt;/b&gt;就是了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我国，动画片无论从TV动画还是影院动画，观众的定位永远是低龄人群，所以限制了动画的创作方向与角度，必须积极向上的具有教育意义的题材才能允许拍摄。而且相比电影公司老板中国的动画公司老板特别的喜欢干涉剧本，有些甚至自己挂上编剧的名头，这也限制了编剧的自由发挥。更别提大家所熟知的体制限制了。真人电影只要大方向正确不出轨，不涉及敏感内容一般只要有人投钱你都能拍，但是换做动画的话限制就超级多了，不能有死亡、血、骷髅、脏话、枪、老大等等等，甚至连方言都不能有（参见《广电总局关于进一步重申电视剧使用规范语言的通知》。我很佩服熊出没的老板，他们的动画不仅有枪还能讲方言，我和我的小伙伴们都惊呆了！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;关于动画片剧本与真人片剧本写作手法上的区别&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;动画剧本与电影剧本的区别不是很大，动画的拍摄中也会使用到电影中常用的镜头、景别、变焦等手法。在影片叙事手法方面也和真人电影一样可以多线性、倒叙、回忆等等。虽然大家看到的国产动画多是普通的常规线性叙事，那只是编剧懒得花心思而已……毕竟在求量不求质的情况下谁还能有心思给你捣鼓这个？（又吐槽了……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然区别还是有的，而且很明显。电影剧本是让演员和导演理解故事内容并代入角色性格服务的，因为有导演的剪辑和演员表演的二次创作，所以真人剧本通常会在台词上下功夫。而角色的小动作表情等都由导演和演员自己去领悟而展现出来。&lt;br&gt;换做动画则大大的不一样了，动画剧本的作用是让分镜师理解并画在纸上的具象文字，丝毫不能出现情感描写。比如“女孩望着男孩眼神中充满爱意”，这你让原画师怎么画？？？换做是动画剧本的话只能是“女孩望着男孩，眼睛变成❤型”。你得尽量的把画面会出现的所有内容都用文字的形式写出来，才能让分镜师原画师理解。所以写起来很累的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然动画剧本也有比真人剧本好写的优势，那就是情节无拘无束。天马行空想怎么写都可以，你写主角们都飞起来在天空中翱翔，没问题~你写巨大的怪兽入侵把城市踏平，没问题~你写怪兽把人撕成两半吃了，没问题~（外国）/有问题！（中国）…… 这些情节真人影片里也都可以呈现，但是价格嘛……所以真人影片的剧本写起来则需要顾及到资金成本收敛一些，相反动画剧本在编写时则会在一些奇怪的地方斟酌删减，比如群众戏……&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时就想到这里，如有遗漏敬请补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21089406/answer/17147690
</link>
<author>
John
</author>
<title>
「注射器插入心脏打针」这方法，现实中可行么？
</title>
<description>
这个心内注射在很多电影里面出现过。在现实中可行，但不是很常用。它也是存在很多风险的，因为心脏是在不停的跳动的，特别是在心率很快的时候，进行心内注射会造成心肌的划伤，如果破口很大，那么后果将是相当严重的。另外，还容易造成气胸等一系列问题。心内注射主要就是解决药物进入循环系统的问题。如果在医院进行抢救，那么首先第一步就是建立静脉通道，这个就是为了快速应用抢救药物。一般都可以满足需要，就没有必要用心内注射。但是不在医院，或者由于病人情况紧急，不能够很快建立静脉通道的时候，这种方法就是可以选择的。当然医生要承担一定的风险。鉴于国人普遍医学素养极其低下，患者对医生极其不信任的当下，这样做风险是巨大的。抢救成功还好说，如果抢救不成功，结果是患者死亡。患者家属是无论如何也接受不了患者心脏上一个破口这个事实的。那么医生就会被打杀，在网上被骂死。&lt;br&gt;但是我相信，当危机时刻，该用的时候，医生还是会用的。&lt;br&gt;我见过几次心内注射，都是在患者心脏停跳，心肺复苏时候，静脉通道已经无法给药才使用的。药品一般都是肾上腺素。现实不是电影，结果都没有成功。第一次时，患者家属很激动，几次向冲进抢救室找大夫理论。虽然抢救人员尽了最大努力，3个小时，累到几乎虚脱。还是没有收到一分抢救费，没有挨打，大家很庆幸。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21076209/answer/17902715
</link>
<author>
朱明亮
</author>
<title>
国内国外有哪些值得信赖的纯果汁品牌？
</title>
<description>
哈哈，找对题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从事农业事业，因此对果汁行业有点小认识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，果汁分两个大类：1，NFC（Not From Concentrate非浓缩汁）2，Concentrate（浓缩汁）。两种果汁的加工过程是不一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，NFC顾名思义就是榨汁后原好保留所有的物质包括果汁和果肉渣，好处就是味道比较纯正，而且一般不会加糖和添加物，因此比较健康，味道也比较纯正（看到有果渣沉淀物不用怕），同时对原材料要求也比较高；但缺点是保鲜时间短，一般生产日到过期就是1-2个月的时间，考虑到采果后运输加工包装运输到终端等也需要时间，因此在产业链上不容易处理。在一些不是很成熟的市场很多时候快到过期了还卖不出只好打折抛售，因此也可以说NFC只适合比较高端消费的人群因为成本较高，而且考虑到终端成本也高因为要冷藏保鲜的。尤其是国外进口的NFC果汁成本经过一番折腾后奇高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，浓缩汁呢，好处就是比较适合工业化生产，为什么？因为其加工过程就是通过技术手段（高温还是什么的记不起了）把榨汁后的水分减少至1/4或1/5（具体多少%也记不起了），因为果汁里大部分都是水分，因此去掉后在储存成本和运输成本是大量减少。浓缩汁在加工后运往饮料厂（可乐啊汇源啊等等）进行加水配对，然后饮料厂根据自己的产品味道要求对浓缩汁进行口味的改良，比方说中国市场消费者比较喜欢甜的就多加一些糖等等手段，最后调配到企业希望达到的口味。因此浓缩汁的优点是适合大规模商业生产，而且经过高温处理后存放期大大延长。缺点呢，当然就是你饮的不是纯果汁啰，只是调配好的果汁饮料而已，因此你可能会喝到很多食品添加的东西，而且经过高温消毒过程，基本上把果汁原有的营养消耗得七七八八，所以营养价值很低。当然了，便宜嘛，对于终端也不会存在太大压力因为能放又不用冷藏柜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于品牌嘛，我对于美国和澳大利亚的果汁比较有认识，但是说实话对NFC熟悉一些（不是装逼，个人很讨厌浓缩汁那种味道，情愿喝可乐），比如说有美国的Ocean Spray, Tropicana, Florida's Choice（还是Nature），顺带一提以橙汁为例，美国两大产区是加州和弗罗里达，加州生产模式是主要生产新鲜水果（即卖橙子），而弗罗里达主要针对加工（主要橙汁），但遗憾地弗罗里达今年饱受风暴与果树生理病害的影响，正严重萎缩，还得靠巴西来供应果汁（巴西是世界柑橘生产第二大国，第一是中国）。澳洲的话有Berri, Just Juice, Daily Juice, Spring Valley等。值得一提的是我的最爱Spring Valley，读书时非常喜欢而且营销是比较走高档路线，用玻璃瓶装的，而且味道浓郁，个人觉得是我喝过最好的果汁，还是只卖小瓶的（其他一般为了降低成本用2公升纸盒）。还有一个可能大家也听说过的品牌Boost Juice也是澳大利亚的品牌，但主要是果汁吧形式经营，你是看着他榨汁的，近年来全球的果汁吧来说这品牌算是比较成功的（不知道中国有没有）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说国内品牌了，我喝过最好的是在重庆一个叫派森百的NFC，味道做得不错，但是因为公司经营规模不大，所以流通性很差。另外国人比较熟识的就是汇源了，但是基本都是浓缩汁的，属于我最讨厌的味道，我就不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说说果汁的原料果吧，你不要以为电视广告什么“我们选用最优质的水果用来榨汁”云云，骗人的！世界上所有的榨汁厂都是先挑选了最好看的果用来作鲜销用途（即以水果形式销售），最后的丑的快要坏的不好看的次等果才会进入加工厂榨汁。另外一般我们如果喝到什么果汁里面有果粒的就“噢这个很新鲜的”，骗人的！一般榨汁过程中会把果汁、果渣（即我们说得果粒）、果皮、果油（像柠檬油就很有工业价值）所有分离了，然后各个产品独立销售。因此你看到一些所谓的果粒橙汁，其实就是浓缩汁从国内或国外买进来厂里再加入买回来的果粒参进去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有为什么NFC在大陆的市场还是没有做到欧美市场那么普遍呢，主要还是饮食习惯的问题（当然成本高也是重要因素之一），中国人传统上饮料就喜欢喝茶，老外天天早上来杯橙汁是习惯形成。当然你可以说牛奶以前也是一样，这个我就只能说看以后发展了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21338694/answer/17936889
</link>
<author>
胡泽周
</author>
<title>
中日德法四国高铁技术各有哪些优劣？
</title>
<description>
我不是这个领域的专业人员，说一下我知道的情况吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2004年4月，国务院召开专题会议，就发展高速铁路和机车装备问题提出一个重大指导方针：“&lt;strong&gt;引进先进技术，联合设计生产，打造中国品牌&lt;/strong&gt;。”主要投标的有德国西门子，法国阿尔斯通，日本川崎重工，加拿大庞巴迪，这四家公司。当时公开招标，这四家公司互相斗的比较厉害。因为当时全世界只有中国有大规模的高铁建设计划，是个完全的买方市场，所以铁道部把价格压的很低。第一次招标西门子没扛住，先撤了，回去谈判团队就被整体撤职了。后来第二次的结果是，铁道部以很低的价格引进了西门子350km/h的车，另花8000万欧元引进全车制造技术（这个非常难得，相当于虎口夺食了），另外川崎重工的车和技术也是按引进西门子的价格低价引进。&lt;br&gt;技术引进后，南车自己消化吸收，并改进技术（这事儿比你想象的更难一点）做出的车，直接用到了京沪高铁上，试车的时候跑出了486的时速（志军同学亲自上驾驶台试车的）。我记得当时我爸还给我打电话说这事儿了。也就是从那时候起开始自称拥有高铁的自主知识产权，并且可以不受任何限制出口到其他国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从细节上来说，车辆厂的任务有5个：&lt;br&gt;1、车辆总体设计&lt;br&gt;2、转向架生产&lt;br&gt;3、车体生产&lt;br&gt;4、总体装配&lt;br&gt;5、调试&lt;br&gt;总体设计是车辆厂自己做， 子系统设计分包出去，如客室设计分包给有专门做内饰设计的公司。 &lt;br&gt;转向架需要自己生产。但是零部件，比如垫片、轮对、轮轴都是采购。这个很正常，这些本身也不应该是车辆厂自己生产的。&lt;br&gt;车体需要自己生产。但车体材料和加工设备是采购的。这也是行业分工的正常现象。&lt;br&gt;总装和调试都要自己做，这个也是实打实的技术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人觉得自主就是啥都要自己能造，这在现代化工业生产中是不现实的，基本没有任何一个国家能做到这一点。要说打起仗来，所有我们要用的东西我们都能造，造出来能用，成本另说。这就叫具有完整的工业体系。世界上具有完整工业体系的国家，美国、俄罗斯、中国、法国，没了。在平时，零部件大家哪家公司的东西给力就上哪家公司买。但是也有西门子公司这种巨无霸级别的奇葩，高铁上用的东西它全部能自己内部解决，基本上全世界只此一家别无分号。戴姆勒、宝马这种牛逼到不行的汽车企业，轮胎啥的也采购。南车四方机车公司能在E2上做出来跑到486时速的车，&lt;strong&gt;说明它把五大系统是完全掌握了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;再说细一点，关于各个部件的：&lt;br&gt;1、加工高铁车辆的机床，大部分是进口的。&lt;br&gt;2、轴承，基本是日本NTN、日本NSK 、德国FAG、瑞典SKF几家。&lt;br&gt;3、高速车轮，马钢做的。不过生产线的关键设备还是从意大利引进的。&lt;br&gt;4、晋西车轴，核心加工设备，精锻机是从奥地利买的。&lt;br&gt;5、&lt;strong&gt;接触网、牵引供电系统&lt;/strong&gt;。这个是国产的，宝鸡保得利电气做的。这个也是高铁非常关键的核心技术。&lt;br&gt;6、列车运行控制系统，这是高铁最核心的技术。是西门子和日立制作所跟国内的中铁电气化局、中铁通信信号公司、北京和利时公司一起做的。后来&lt;strong&gt;中铁通号的CTCS-3级列控系统&lt;/strong&gt;，算是我们自己的核心技术。&lt;br&gt;7、运动控制系统：连接器，减震器，水泵系统，采购的ITT公司的东西。&lt;br&gt;8、轮对（转向架核心部件），引进意大利lucchinirs公司的技术，由山西智奇铁路设备公司做，数控加工设备80%都是进口的。&lt;br&gt;9、铝合金车体。我们国家50MN以上的大型铝挤压机23台，其中13台是引进的。市场份额最大的公司是吉林麦达斯铝业，用的从德国引进的技术。另外山东丛林铝业，利用西安重型机械研究所设计的世界首套万吨油压双动铝挤压机，是给包括法国阿尔斯通供货的，还是比较有水平。&lt;br&gt;10、&lt;strong&gt;250/350公里高速转向架&lt;/strong&gt;，这个技术是国内自己攻克的，得了国家科技进步一等奖，10家参与单位中有我的母校同济大学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总的来说，我们的核心竞争力在于&lt;strong&gt;全车制造，接触网/牵引供电系统，列车运行控制系统&lt;/strong&gt;。其他的部分也在慢慢进步。高铁这东西要靠积累，没有几十上百年的工业积累是做不出顶尖的东西来的。我们现在虽然不能在所有门类上达到最前沿，但已经也已经有了一定发言权。另一个同学在答案里引用南车的某副总工程师说的那些风凉话，不听也罢，那小子屁股是有问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说一点，王晨同学的答案里说国外公司掌握的都是核心技术，利润都被外国公司赚取。这实际上印证了网上流传的一个观点：&lt;strong&gt;凡是中国掌握了的技术都不是核心技术。这句话是非常不公平的。&lt;/strong&gt;举个栗子，&lt;strong&gt;接触网/牵引供电系统，列车运行控制系统，250km高速转向架&lt;/strong&gt;算不算核心技术？中国没搞定之前，大家都觉得这些技术高深莫测牛逼的不行。搞定了之后，大家的眼光立马就防到了其他中国还没掌握的技术上，好像这一块一夜之间要么就变成做服装一样，属于高铁技术边角料，没有利润，要么就是技术水平不高（好比网上有些人说，只搞定了250km转向架，350km才是真正的高技术呢！）。许多关键的零部件制造技术我们还没有掌握，这不可否认，但说“真正在金字塔顶端赚取高额利润的还是外国厂商”，是有失公允的。再举个栗子，大家都知道，苹果公司的利润非常高，但是苹果的产品，基本所有零部件都是采购的。为什么外国公司做总体设计，全球采购，大家无可非议，换到中国公司做这个工作（车辆厂就是做类似苹果公司的工作），许多人就会下意识的认为“核心技术、金字塔顶端的利润还是在外国人手里”？这是不公平，也是不符合事实的。我们采购了许多外国公司的零部件，它们赚取利润也很正常，但要说它们是否赚取了“金字塔顶端的高额利润”，这个要另看了。&lt;strong&gt;对于我们的机械制造能力，不能妄自尊大，也不能妄自菲薄，要看到自己的进步，也认识到那些不足，一步一个脚印才能进步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;最后说句题外话，刘跨越虽然栽了，但是他的罪名里只有受贿罪，没有贪污罪，里面有什么名堂我就不说了，以免喝茶。跨越同志是我党罕见的能吏，短短十来年把高铁技术搞到现在的程度，修了一万八千公里铁路（大家可以百度稍微了解一下这是个什么概念），比汽车界那帮买办强几十条长安街。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21333196/answer/17935709
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
如何看待广东 370 亿元核燃料项目因民众反对被迫取消？
</title>
<description>
我想说：&lt;br&gt;哪个地方的民众会欢迎核电站及任何涉及到核的工程？&lt;br&gt;民众的诉求不能理解么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你和我说是安全的&lt;br&gt;德国宣布2022年前将关闭所有核电站&lt;br&gt;福岛居民如果再有一次选择，如何选择？&lt;br&gt;苏联切尔诺贝利当年的宣传应该更好&lt;br&gt;&lt;br&gt;劳苦大众愚昧无知？&lt;br&gt;哪个人愿意牺牲/冒险自己和家人健康&lt;br&gt;为了奉献社会？为了政绩？&lt;br&gt;民众的反对，难道不是一件再正常不过的事&lt;br&gt;争取自己的利益，合情合理&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要说建核设施，就是在你家旁边建个垃圾处理站&lt;br&gt;你大度，你能理解，你了解科学，你兴高采烈的欢迎接受？&lt;br&gt;别说你买房子时，不会顾虑旁边的垃圾站和高压电&lt;br&gt;我觉得我们要回到普通人的视角上看问题&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我老家有很多搬迁过去的重度污染的企业&lt;br&gt;从国民经济的考虑&lt;br&gt;这些企业的确有存在的必要&lt;br&gt;不然需要的铁合金、化工原料谁来生产&lt;br&gt;也为当地带去了税收和就业机会&lt;br&gt;但是健康问题、居住环境的恶化&lt;br&gt;这都由普通民众默默买单&lt;br&gt;&lt;br&gt;民众的诉求放在那里&lt;br&gt;是否要听&lt;br&gt;是当局的事&lt;br&gt;民众有错么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;何况目前中国社会的信任基础并不牢固&lt;br&gt;担忧与恐慌的情绪&lt;br&gt;与这事是否真的会发生&lt;br&gt;一样需要照顾&lt;br&gt;&lt;br&gt;涉及到公共工程&lt;br&gt;得给合适的补偿&lt;br&gt;有部分人得益，有部分人损失&lt;br&gt;损失的人要被照顾到&lt;br&gt;而不是选出一群倒霉蛋活该承担&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人烟稀少的地方并不少&lt;br&gt;在广东建这样的工厂&lt;br&gt;无非是可以就近节省成本&lt;br&gt;问题是节省下来的成本&lt;br&gt;背后也是当地人在以各种不被直接看到的形式买单&lt;br&gt;&lt;br&gt;效率和公平&lt;br&gt;是两个问题
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21342191/answer/17947626
</link>
<author>
姜十一
</author>
<title>
如何评价百度对 91 无线的收购案？
</title>
<description>
网龙，我的第一个份工作的老东家。现在91被高价收购，一直关注着他，还有很多的同事朋友在，几位老大有的离开有的仍在，有干货待人好。互联网时代三五年变幻，不胜唏嘘。&lt;br&gt;不常写东西，算作自己的一个回忆吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百度收购案，落袋为安讲，最大的赢家肯定是网龙董事长刘德建（DJ）。当然如果说像李泽楷那样的大牛赚的更快更多，我没话说。这种用关系换Money的手段，没爹的孩子做不出来的。现在回想起来，BAT三家与91的接触合91与李泽楷的接触都不会是一时半会，而且前有网龙母公司在港股上市，还有胡泽民（Joe）等资本运作大牛在，91在港股上介绍上市评估绝对是门清的。当初接触李泽楷的时候，说不定早就给李大哥算好了上不上市两步可能，他都不会吃亏，否则他、淡马锡可不是那么容易站台的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说几个以前的小道消息，也许能更明白今天的收购案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一。网龙最早进入大家视线，估计是03年底将一手做起来的游戏媒体网站17173出售给搜狐，报价2500万美元。其实当时就基本上定要卖给搜狐，但是同时还与腾讯、盛大沟通抬轿子，最终价格还是很满意的。有了这笔钱才有了后来的《魔域》。&lt;br&gt;虽然后来17173做到了上亿市值，但是在网龙手里，其实卖的时候算是做到能运营的高点了。后来又高管说卖了后悔，那就“呵呵吧”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二。《魔域》网龙10年前毫无疑问的立身之本。由此创造了上市时身价最高的员工——《魔域》主策云飞（他与DJ共同策划）。奇葩的是，在端游平均寿命3年多的时代，《魔域》从06年推出，一直作为网龙网游业务的主营收项目，直到现在。对就是Now！08、09年上市后，同时推出了多款端游，无一能超过《魔域》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三。09、10年网龙十分动荡。金融危机、市场不景气加上长乐买地等导致的现金流紧张；短期员工人数暴涨带来的管理及业务协作困难等。那两年成为同行挖角的灾年，也是后来在N多、安智、机锋、联想等各大移动互联网应用分发平台占据重要位置的骨干员工离开当时的网龙无线事业部（现在意义上91的前身吧）的时候，当然也包括熊俊。可能也是那个时候，传出了网龙“黄埔军校”的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四。本次的百度溢价收购。价格、估值、运营数据等网上已经很多，就不扯了。就DJ的商业眼光和把握机会的能力来说，公司内外是很钦佩的。虽说当时10万收了熊俊的产品，不过在商言商，低买高卖无可厚非。再说当时DJ肯定没有看到现在这么远，但是能在07年预见到需要组个小团队玩转在中国严重水土不服的苹果系统，已经殊为难得了。&lt;br&gt;1）上面说到了，有资本运作大牛在，有港交所上市经验，网龙容易判断出91无线的上市是否会通过，上市效果会怎样。所以现在回过头想，两手准备的。&lt;br&gt;上，是个底线的选择。91独立上了，网龙也是要下跌的。当年网龙创出港股上市科技股单日最大跌幅，后来一直没有起来，都在发行价13元下，现在需要的就是在市场向好的窗口期把母公司的价格抬起来。你看过了13元后网龙的股价爬的可怕，市盈率超过200！&lt;br&gt;不上，就是要卖。所以牛的地方来了，就算不上，香港也一定要想办法拖住+托住上市的消息。试想如果这边在抬价谈着，那边放出来说上市被拒或者官方发布“无限期推迟”，那两边将都无法获利。现在跟03年搜狐时不同了，大佬倾轧如此激烈，其实卖给BAT谁都行，只要过了估值，网龙就是皆大欢喜的生意。也许三家都想买，网龙也是三家都可以卖，奇货可居的时候，就是网龙综合考虑内定了一个大头之后，剩下两家有意无意地抬轿子咯。&lt;br&gt;2）都说360搅局，因为在无线渠道分发平台有直接冲突什么的，而且还扯到了11年两家的合作。11年两家表示深入合作，网龙在长乐为360套壳做了手机助手，希望360在既有平台上推移动端的时候打91的名号。其实，以业内的相互了解，网龙难道不了解360一定会自己做移动端，放着PC上大量的安全卫士不导，放着如日中天的趋势不跟？11年91就有上市的想法吧，拿跟360的合作，把双方的用户都算在自己名下，这个故事很有的讲呀。&lt;br&gt;3）360不希望收，甚至发现阻止不成抬轿子都有可能。今天微博有传言说百度让大V写稿子，说百度收了91无线后，360的移动端就危险了。呵呵……真这样，就太小看周鸿祎了。百度收了91无线，人家做的好的不代表你能玩得转。当初他们搭架子做论坛，整天跟早期宅男用户线上磨技术改版本的精神你还有多少人能做？放出人去扫街，中关村、不夜城、大利嘉水货刷机商都用91手机助手的工作你还有多少人能做？瞬息万变的移动互联网潮和细分APP流的变化，说改版就改版说联运就联运（虽然网龙也有内耗哈，大公司病），到了你百度手里，你能变化多快呢？&lt;br&gt;4）业内分析说百度收了就占有了三大入口。可是回想奇虎、阿里、腾讯，分别从PC安全卫士、淘宝、QQ形成强大流量，然后迅速建立近乎闭环的生态链条，用户在其中转，钱就流不走。反观百度，在最近一年前都是在吃搜索的老本。用户用完搜索流到何处去了？只能说明当初硬绑首页有品牌习惯，只能说明搜索是底层行为。在移动互联网时代，完全没有建立生态圈，怎么跟那些比？奇虎，从安全卫士到浏览器到导航，到移动端做分发平台，发力游戏联运等等，每一步目标明确，这是对投资者负责的、真的做产品的公司（部分行为的话，节操另计……）即便现在在台前争夺的移动端渠道分发平台，奇虎的步骤也远比百度明晰。百度发力LBS，KPI文化导致生活服务类需要建设的基底尚未建好，在集中在一线城市的利基市场里，百度的LBS跟阿里、甚至跟腾讯接下来基于微信5.0和SOSO街景又有多大优势？&lt;br&gt;&lt;br&gt;补记。09、10年网龙比较难，无线事业部就更难些。很多人走，内部也不愿意调过去，但是有的人坚持下来了做到今天，估计数出来不超过30人吧，都是中层了。很不容易，行的下春风才赢得来秋雨。祝贺老东家、老同事、老朋友们。&lt;br&gt;网龙从端游开始就不实行项目制，实行大流程制。东南一隅人才困难，项目制容易集体跳槽。大流程制就要求老大是最大的产品经理，而DJ做到了。互联网机会众多，DJ阶段性只集中火力，也许会埋下点，但是目标是集中的。后面，不知道在线教育、手游研发等会不会是下一个点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21343331/answer/17944820
</link>
<author>
薛格非
</author>
<title>
购买或者配置自行车时如何选择不同的手把？各自有什么区别？
</title>
<description>
谢邀！&lt;br&gt;作为一名死飞圈里的换把小王子，我非常乐于回答跟自行车车把有关系的问题！&lt;br&gt;自行车车把便宜不贵，一般的车把（不是一体的，不是碳纤维的）跟轮组，套件比起来，其价格简直都可以忽略不计。但换一个车把就会换一种风格，换一种心情，没事换换车把，就跟没事换换车是的⋯⋯&lt;br&gt;自行车的车把决定了骑行的姿势，而骑行的姿势又取决于骑行的目的。一般舒适和易操控取向的，骑行的姿势都会比较直立一些。而速度取向的，基本都会趴的低一些。说起自行车车把的分类，那真是繁多，你上Wikipedia搜一下，绝对有很多是你闻所未闻见所未见的！小弟不才，下面粗浅的给大家说说不同的车把。&lt;br&gt;&lt;br&gt;弯把（Drop）&lt;br&gt;弯把又大概分两种，分公路用的和场地用的。公路用的弯把的上面的部分比较平直，所以配合上闸把/手变，可以给选手多种把位的选择，从而减少长时间骑行中选手上半身的疲劳程度。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/74/4c7433044694bf44c81f799d08cae48e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;104&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;这是一款NITTO的公路弯把，大家可以看，它的上面是平直的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1e/59/1e59ec707d473b61731a5523e80c9dce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3351&quot; data-rawheight=&quot;2400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3351&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1e/59/1e59ec707d473b61731a5523e80c9dce_r.jpg&quot;)'&gt;公路自行车选手大部分时候都是扶着手变头，这样来骑车的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/f5/4cf57eefee8f54f43e783a0d921510a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;991&quot; data-rawheight=&quot;661&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;991&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4c/f5/4cf57eefee8f54f43e783a0d921510a1_r.jpg&quot;)'&gt;在冲刺、下坡这样的时候，选手们就会把手放在下把位（Drop）上，来降低重心，减小风阻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/af/1caf640ea232b6794f3367aa9b8dc1db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;597&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;597&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/af/1caf640ea232b6794f3367aa9b8dc1db_r.jpg&quot;)'&gt;爬坡的时候，很多车手就会把手搭在最上面最平的那一部分上，从而来放松手臂和上半身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那场地用的弯把与公路用的弯把相比，它没有最上面很平的一部分，而是从车把的最中央迅速下沉，直接过度到下把位上，如图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/21/99/219977ef1c7fe4df34638d81ed94f6af_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;这样的设计是因为场地自行车比赛中，选手骑行的距离相对于公路自行车要短很多，选手不需要多把位的选择，而是直接扶在下把位进行冲刺就可以了。所以场地弯把的上部非常短，向下的深度也要比公路弯把深，其目的就是让选手尽量往下趴来减少风阻。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/5a/365a515381716143271c63ec05c7ed98_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;849&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1200&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/36/5a/365a515381716143271c63ec05c7ed98_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;牛角把&lt;br&gt;牛角把顾明思议就是像牛角一样，用它可以不用像用弯把那样趴的很低，但又可以保持一个比较低比较伸展的骑姿，而且手部的压力要比抓弯把的下把位的时候小的多。死飞玩家们有很多青睐牛角把的，因为它可以趴可以直，可以竞速又可以休闲。在去年上映的著名死飞电影《致命急件》（Premium Rush）里，男主角骑的就是一辆配有牛角把的死飞自行车。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/cc/c2cc5bbce1a9f48eaf4e9f5158fa9dd0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;1333&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c2/cc/c2cc5bbce1a9f48eaf4e9f5158fa9dd0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/29/7029b702aafb5e64f2f0ed8b848be3f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;831&quot; data-rawheight=&quot;1222&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;831&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/70/29/7029b702aafb5e64f2f0ed8b848be3f2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/dd/1fdd4a77229091fa5d2189c0436619d8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;598&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1f/dd/1fdd4a77229091fa5d2189c0436619d8_r.jpg&quot;)'&gt;（看，无论他在电影里说他怎么怎么讨厌刹车，拍电影的时候人家可是清清楚楚装着后刹车的！安全重于泰山呐！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁三把/TT把&lt;br&gt;在铁人三项比赛和公路自行车的计时赛比赛中，他们都用一种类似下图很特别的车把。简单说来就是个牛角把然后在中间加两道放胳膊的。它的作用是，宽的，牛角把的部分可以帮助选择趴的更低，更好发力，更好摇车，更好转弯，从而在冲刺的时候获得更快的速度。而中间那两道放胳膊的，则是可以帮助选手在骑行的时候更长时间的保持趴着的姿势，从而获得长时间的在空气动力学上有利的姿势。&lt;br&gt;但这个车把只是用在铁人三项比赛和公路自行车比赛的计时赛中。而几百辆车一起出发的那种公路自行车大组的比赛则是禁止使用这样的车把，因为这种车把让选手的双手长时间的远离闸把，而且趴着骑行的姿势并不稳定，容易造成摔车事故。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/73/8e731d5602d424bd3bc9cefe5902cb6a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;870&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8e/73/8e731d5602d424bd3bc9cefe5902cb6a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/90/c3907bf62a63d2557296f9e144ae531c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;470&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;470&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c3/90/c3907bf62a63d2557296f9e144ae531c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/e3/7fe3f93b8830e22fdabd60f811abdd23_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2464&quot; data-rawheight=&quot;1632&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2464&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7f/e3/7fe3f93b8830e22fdabd60f811abdd23_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;燕把（Riser）和直把（Flat Bar）&lt;br&gt;直把就是直直的一根（好淫荡的感觉⋯⋯），燕把则是稍微的向上和向骑行者弯曲一些。弯把和直把是山地车，休闲车的标配，在很多死飞车上也可以看的到。它可以让骑行者比较直立，比较放松，也比较容易对车进行控制。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/a3/01a3299e2e5c483a27d70d5a44202b12_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;152&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;燕把就长这样&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/0d/e60d2815b03cc41f293fa9db31476d8b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;直把就长这样&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多死飞车手还在用一种两头都是圆球状的直把，很多人把它叫作子弹把，而我们则是因为它长得略像假阳具，所以叫它Dildo bar⋯⋯不知道啥是dildo的同学请自行查字典⋯⋯&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/96/0c96369d80614381caef38b2f426898a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;167&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0c/96/0c96369d80614381caef38b2f426898a_r.jpg&quot;)'&gt;这就是个Dildo⋯⋯bar⋯⋯&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/e2/7de28c2845118d46058b6195edeb3468_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3264&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7d/e2/7de28c2845118d46058b6195edeb3468_r.jpg&quot;)'&gt;这是我的死飞曾经用燕把时的样子⋯⋯&lt;br&gt;&lt;br&gt;North Road Bar&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/02/1102b4e64e34ac374ab7b82036391d4a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;192&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;这个我也不知道叫什么名，我也不知道该怎么翻译，反正就是类似咱们以前骑的大二八车的那种把，这种把可以让骑行者非常放松，非常容易对车进行控制。其实它也有不同弯曲度和不同的角度，也可以产生非常竞赛非常有攻击性的姿势，但那种形态的North Road bar就有点类似咱们下面要讲的胡子把了。&lt;br&gt;North Road Bar的得名是因为伦敦的North Road Cycling Club经常使用装有这种车把的三速或单速自行车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡子把（Moustache Bar)&lt;br&gt;胡子把是我非常喜欢但又非常不适应的一种车把。它很有趣，而且可以提供给人非常多的姿势的选择。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/94/b49441aa33f969050e45f67cb66ff448_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;428&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b4/94/b49441aa33f969050e45f67cb66ff448_r.jpg&quot;)'&gt;骑行者可以扶在车把的末端，可以扶在两个最弯曲的地方，可以扶在手变上从而趴的很低⋯⋯等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/84/1884c990db67a1521b89850c840632fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;1840&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3264&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/18/84/1884c990db67a1521b89850c840632fc_r.jpg&quot;)'&gt;我的车曾经用胡子把的时候⋯⋯但请注意，我因此得到了一个非常大的教训，就是用胡子把一定要搭配短一些，角度向上扬的高一些的把立，这样才能获得非常舒适，灵活的骑行体验。要不然这个把又宽，趴的又低，抻的又很开⋯⋯真是要人命！&lt;br&gt;我始终觉得，胡子把配上BROOKS的把带装在复古车上是一件非常有逼格的事情！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/03/840343adda729256cce7916e6902f2f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/12/44124f535a1109bc5be95c17002d9b71_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;885&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1200&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/44/12/44124f535a1109bc5be95c17002d9b71_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/e8/5de85d58866fcf64882bb2af2a325027_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5d/e8/5de85d58866fcf64882bb2af2a325027_r.jpg&quot;)'&gt;上图从近至远，从左至右，分别是North Road Bar, Mustache bar（胡子把）, Drop bar（弯把）, Flat bar（直把/平把）。各有各的逼格！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;旅行把/蝴蝶把&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/14/d814d53e3dbd6b0d181a70a32d611cbe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d8/14/d814d53e3dbd6b0d181a70a32d611cbe_r.jpg&quot;)'&gt;旅行把是专门为旅行车和旅行者设计的，它可供选择的把位非常非常多，你甚至可以舒服的趴在上面。旅行者们有时候不用骑的很快，有时候又要赶路，有时候要看看沿路的风景，所以一个可以提供多种把位选择，多种骑行姿势的车把就非常重要了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/79/be79ec29d6bdfac8d518b5b21a0777d7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/be/79/be79ec29d6bdfac8d518b5b21a0777d7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;选择什么样的车把，主要跟骑车的主要目的和用途有关，其次有关的就是个人爱好和美观。一般特别种类的车，别如公路，山地，铁三，基本不会在车把的类型之间切换，而只是在不同材质（铝或者碳），不同的设计，不同的角度等等这些相对细微的方面进行选择和更换。而死飞，单速，休闲等等的车，骑行是一方面，彰显逼格又是一方面，所以就可以有很多选择。那怎么选，怎么搭，这就是非常个人化的问题了，我也就没法帮大家做主了！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21344358/answer/17946525
</link>
<author>
耿健桓
</author>
<title>
iOS 开发中，设计师和工程师怎样有效地进行沟通协作，流程如何？
</title>
<description>
我就用在知乎做 iOS 开发时的流程来举例吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;分工&lt;/b&gt;&lt;br&gt;======&lt;br&gt;&lt;br&gt;开发知乎 iPhone 我们的分工有三类：设计，iOS 开发，RESTful API 开发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;流程&lt;/b&gt;&lt;br&gt;======&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;设计与定义&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计师负责定义产品并进行视觉设计，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@向若珲&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/shek&quot; data-tip=&quot;p$b$shek&quot;&gt;@向若珲&lt;/a&gt; 同学的习惯是初期就逐步用 PS 给出高保真的设计，加上必要的备注就就导出图片再共享到 Dropbox；与此同时，在 iOS 和后端这边，我们会进行一些必要的准备工作并着手一部分看不见的逻辑的开发工作，比如 iOS 和 server 交换数据的方式以及 iOS 端数据模型抽象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着不断收到各个视图的设计图，亦即产品定义，我和负责 API 的 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@IAMSK&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhangbin&quot; data-tip=&quot;p$b$zhangbin&quot;&gt;@IAMSK&lt;/a&gt; 同学商讨确定每个 API 的 spec 然后放在 Dropbox 里，因为 API 基于 RESTful 原则，API 定义非常有迹可循，可以大幅降低开发间沟通和使用 API 的成本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外 iOS 方面还要评估一些交互设计的可行性，然后就各自分头去开发了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;开发&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;iOS 开发上，我们会将工作一分为二为视觉和模型两部分同时进行，除了解耦和复用，更为了方便模型的单元测试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为设计和定义是按照一定逻辑单元给出的，比如：问题系列、回答系列，所以几乎在整个开发过程中总是能保证 App 已经完成的部分是可以 build 及 run 的，哪怕只有查看答案一个功能时。坚持这样做的这样的好处是工程师随时可以把开发的成果拿来给设计师评估，同时不至于因为总开发周期过长一点儿货不出导致大家绝望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个阶段，设计师会不断将开发需要用到的资源从 PS 中切出并加上标注丢到 Dropbox 里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时如果 API 开发这个阶段落后于 iOS 模型开发了，那么为了不耽误 iOS 视觉和模型的联调，iOS 模型这边会 switch 到 fake data 以保证顺利推进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这期间的工作，我们早期是通过 trello 来协调的，后来改用 Phabricator 了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;联调&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，把 App 的每个部分整合起来进行联调。为了方便这种流程，我们抽象了一套揉和了 UIStoryboard 与 Ruby router 二者功能的库，这样视图间的跳转和数据传递可以相对轻松的在最上层定制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;======&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个流程大概就是这样的，每个步骤可能循环往复穿插进行… 概括来说，就是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 定义与设计&lt;br&gt;- 开发&lt;br&gt;- 联调&lt;br&gt;&lt;br&gt;定义和设计的时候从尽可能从一个小的核开始，并且按照某种逻辑单元来划分，会让后来的工作事半功倍。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21338724/answer/17940432
</link>
<author>
鲁布
</author>
<title>
民航业是如何应对高铁的冲击的？
</title>
<description>
好吧，第一次被人邀请 @赵世奇，就简单写写，不一定说到位。&lt;br&gt;第一次接触到这个话题，应该是2010年，当时高铁刚刚起来，民航局就组织了专题研究和关注，相关的文献比如《&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d2d33f00100i4pt.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;高铁对我国民航业的影响及应对策略分析_KRC民航研究中心&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，先期研究主要是研究了当时日本、欧洲高铁对民航业的冲击，具体数据可参见前面原文链接，就本问题摘录下其中提及的应对策略：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;根据开锐客运市场占有率模型，旅行时间是客运市场占有率的关键影响因素。&lt;br&gt;因此，民航业应采取各种措施，力图缩短旅行时间，增大与高铁的旅行时间差，从而提高航空的市场占有率。如图所示，民航业应分别就旅途时间、场站通达时间、安检登机时间、频次和正常率几个影响因素采取针对性措施，与高铁在中短途航线上展开激烈竞争：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/3b/823b84667aa697c011c4cf107d264a41_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;586&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;586&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/82/3b/823b84667aa697c011c4cf107d264a41_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;1)     加强与政府和军方的沟通合作，优化航路，截弯取直，缩短旅途时间，降低燃油成本。&lt;br&gt;2)     完善机场交通基础设施建设，建立机场公交交通体系，缩短场站通达时间。&lt;br&gt;Ø  中小型机场可开通市中心至机场的直达公交线路，并辅以机场大巴辐射城区主要交通枢纽，有效提高机场的通达性，并一定程度上缩短通达时间。&lt;br&gt;Ø  大型机场还可争取地方政府支持，纳入城市交通网络建设体系，建设机场高速公路、高速铁路或地铁专线，显著缩短机场通达时间。如希斯罗机场修建快速铁路，将机场平均通达时间由1小时缩短至15分钟。&lt;br&gt;3)     机场应优化布局和登机流程，缩短旅客安检、登机时间。&lt;br&gt;Ø  机场可通过合理布局，缩短旅客登机流程的步行距离。&lt;br&gt;Ø  机场可通过优化流程，如提高开放值机柜台的比例，合理调整安检环节的人员配备等，提高效率。&lt;br&gt;Ø  大型枢纽机场可考虑提供电瓶车等代步工具，加快旅客移动速度。&lt;br&gt;Ø  机场可与航空公司合作，全面采用手机值机、网上值机和自助终端值机等多种值机方式，减少旅客排队等候时间。&lt;br&gt;4)     机场和航空公司还应加强在信息交流方面的合作，建立及时、准确的信息交互系统，提高航班的正常率。&lt;br&gt;5)     机场和航空公司可考虑调整资源配置向中短途航线倾斜，以有效缩短短途客运市场的旅行时间。根据开锐客运市场占有率模型，在短途客运市场，旅行时间差由0增大到1小时，市场占有率由100%迅速下降至65%，下降了35个百分点；而在长途客运市场中，当旅行时间差由5小时增大到6小时，市场占有率仅由12%下降至8%，仅下降了4个百分点。这表明在短途市场中，旅行时间差的变化对市场占有率的影响远大于长途客运市场。因此，民航业可考虑采取以下措施优先缩短短途航线的旅行时间，以争取最大的收益：&lt;br&gt;Ø  设立短途航线专用自助值机终端、值机柜台和安检通道，减少旅客等候时间。&lt;br&gt;Ø  将短途航班安排在近端登机口，缩短旅客步行距离。&lt;br&gt;Ø  空管在空中流量控制中可适度允许短途航班优先，减少延误情况发生。&lt;/blockquote&gt;其实通过先期研究，加上这几年的实践检验，民航业基本对高铁冲击应对就是&lt;br&gt;1、放弃客源大量流失的短途，比如前面回答有人已经提到的武汉到南京航线；&lt;br&gt;2、减少客源部分流失的中短途，比如北京到太原，武汉到广州等航线；&lt;br&gt;3、全力发展客源充足的中短途干线、长途及国际运输，比如京沪航线，即使在高铁冲击下依旧客流不错，所以有细化的京沪快线，不分航空公司的整合行为，还有更多的干线及国际航线网络建设；&lt;br&gt;4、做好综合交通体系配合，大家合力做大蛋糕，而不仅仅是零和游戏。现在空铁联运的模式也开始慢慢铺开，比如天津航空就推出回北京到天津免费送京津城际这样的套票，再比如海口美兰、上海虹桥这类，高铁站直接和民航机场的无缝链接。&lt;br&gt;=========更新的分割线===========&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@accc&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jaccc&quot; data-tip=&quot;p$b$jaccc&quot;&gt;@accc&lt;/a&gt; 童鞋在评论里提及了民航有高铁里没有的常旅客计划，这个我理解是具体提高服务和差异化的一些方式方法，还比如 海航去年推出&lt;a href=&quot;http://sky.news.sina.com.cn/2012-12-06/112630417.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国内航线首架全商务舱客机上座超九成(组图)|商务舱&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，是国内民航界进一步打造高端服务的尝试。上面的4点主要从航线布局角度回答，方式方法角度答的话，会陷在细节的泥潭里，好像抓不住方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS 下面完全偏题，关心答案的大侠们请略过.&lt;br&gt;弱弱吐槽下民航业，巴菲特说航空业一直面临这样的局面：具有非常、非常低的附加成本，而存在庞大的固定成本，是一个劳动密集、资本密集、很大程度同质化的行业。 详见 &lt;a href=&quot;http://finance.sina.com.cn/stock/usstock/c/20130506/015015353603.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;巴菲特看空航空业 芒格力捧太阳能&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，所以这个行业其实全球都没有太好的钱途。业内流行一个笑话，成为百万富翁的方法就是，先成为一个亿万富翁，再投资航空业。而且国内的民航业，看起来已经开放自由竞争，实际上大多都是央企和地方政府在玩，当然其实欧洲航空业也是这种情况，投资门槛太高，回报又太低。美国有点特例，在开放航空业竞争后，有过一段惨烈竞争史，不过现在这几年应对经济危机，也还是走上了合并做大的不归途了。&lt;br&gt;再弱弱吐槽下现在国内全球倒数的正点率，空域主导权在空军手里，即使在民航内部的空管也是事业单位，为了自身业绩安全很难真正从服务旅客角度提升正点率。加上民航已经进入大众运输时代，国人的各种优秀品格也都带了过来，稍稍不顺各种打骂，所以一切都会让基层民航从业者各种悲剧。之前如果有想来民航这里做高收入的童鞋，除非你从事飞行这种供小于求的技术工种，劝你还是放眼别的更适合各位的行业吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21323328/answer/17882372
</link>
<author>
谢平凡
</author>
<title>
如何反驳“某件事发生了那么它发生的概率就是100%，没发生就是0，概率本身没有意义”？
</title>
<description>
首先, 这个人不懂概率. 你就不可以继续跟他用概率论的语言来说话.&lt;br&gt;那么他要表达的意思其实是, 无论可能性多么小, 一旦出事, 后果我们不能承受.&lt;br&gt;很显然, 不懂概率的人不可能处于决策层, 所以他说这些话不可能对事实有任何影响, 那么他其实是在表达一种情绪, 一种态度. 正确与否并不重要, 他在寻求感情支持.&lt;br&gt;所以我不建议你继续跟他argue.&lt;br&gt;你不可能在几分钟以内教人学会概率论, 也不必要;&lt;br&gt;你还要明白世界上有无数P都不懂的SB, 过得却比我们好.&lt;br&gt;所以, 请学会一句口头禅: &lt;b&gt;你说的是.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;然后就可以转成&quot;我爱你, 我关心你&quot;模式, 最后大家都很happy.&lt;br&gt;上知乎吐槽, 乃是最后一步的收尾工作.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20273069/answer/16954849
</link>
<author>
白瑞德
</author>
<title>
在顶尖乐队里当二号吉他手的心情是怎样的？会很郁闷吗？
</title>
<description>
说说我的想法吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实一个乐队中，每个角色都很重要，如果觉得二吉郁闷，那贝斯呢？&lt;br&gt;外行看来总会觉得贝斯手是充数的，因为大多数时间基本听不着他在弹什么。&lt;br&gt;所以二吉不一定二，贝斯不一定屎。都是音乐中很重要的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鼓点好比一个人的骨架，骨子硬且工整，人才能看起来精神。&lt;br&gt;贝斯好比人的肉躯，是一个人看上去的大体感觉，是胖是瘦是高是矮。&lt;br&gt;节奏好比是整个人的详细资料，决定整个人的性格，气质，内涵。&lt;br&gt;主音好比是这个人在某一瞬间的一个姿势一个笑容一个动作。&lt;br&gt;你可能注意到一个妹子的开始往往是因为她的一个动作一个眼神；但最终决定是否能在一起的往往是其他方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主音好比军大将，威风八面；节奏好比是军中众生，浩浩荡荡。&lt;br&gt;没有大将的军队一样能打胜仗，但只有大将的军队呢？&lt;br&gt;不要被三国无双，DOTA什么的游戏给误导了，现实中根本是不可能的。&lt;br&gt;乐队中三大件吉他贝司鼓，如果唯一的一个吉他做了主音，那么sole的时候只有贝斯铺垫。&lt;br&gt;结果一定是干瘪空洞，一个high点渲染不了全场，只能是画龙点睛。&lt;br&gt;但唯一一个吉他如果是节奏，依然能够走朋克，走emo。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己业余也玩乐队，我就喜欢做二吉。原因有以下几点。&lt;br&gt;一个好的riff可以很容易让一首歌变得好听。一个只会扫和弦儿的二吉不是好二吉。&lt;br&gt;可以留部分脑资源去给主唱做和声，给乐队多加一轨。整体丰富。&lt;br&gt;时间宽裕，如果其他条件允许可以做一个很优秀的策划者，进行创作编配等。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21333196/answer/17916751
</link>
<author>
LINCOLN
</author>
<title>
如何看待广东 370 亿元核燃料项目因民众反对被迫取消？
</title>
<description>
在了解了核燃料棒加工工艺的基本情况后，我是不反对上马这个项目的。&lt;br&gt;毕竟广东省现在至少已经有大亚湾，岭澳, 阳江(在建)，台山(在建)等四座核电站了. 相比较核电站, 燃料棒加工基地有可能造成的危险要轻微很多,关于专业的资料,可以参考这里:&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21293500&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;核燃料加工产业链的建设会对建设地环境产生什么样的具体影响呢？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而根据WIKIPEDIA, 广东以外中核集团在全国范围内位于沿海地区的已有/在建的核电站有十一座&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/Template:%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%A0%B8%E7%94%B5%E7%AB%99%E5%88%86%E5%B8%83%E5%9B%BE&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Template:中国核电站分布图&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;可见在沿海地区, 增加燃料棒(尤其是新的压水堆用燃料棒)的加工基地，还是很具有费效比的项目.&lt;br&gt;因此选址在鹤山兴建燃料棒加工项目, 我本人并不认为是不恰当的。&lt;br&gt;至于相关对环境，生态的影响，可以通过调研来测量，评估。总体而言，这件事情，值得从长计议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使不在鹤山, 我认为继续在沿海地区选择合适的燃料棒加工基地, 是比较合理的选择.由于本人并不是业内人士,欢迎有认识的知友指正.&lt;br&gt;&lt;br&gt;不怕得罪的说句，当地反对的人里不见得就了解燃料棒加工项目是怎么一回事。比如我是很认真的翻了Wiki的相关资料和当地政府网站的宣传科普资料。当地反对的人中，99.99%没有哪怕是达到我了解的关于工艺和相关危险原理的程度(我对这句话负责)。&lt;br&gt;然而政府的处理手法确实有问题。先是糊弄着走生米煮成熟饭的方式展开计划，然后是羞答答的公示，这导致了民众的&lt;b&gt;恐慌&lt;/b&gt;. 而恐慌也是有力量的。于是在24年之后，我再次看到当地有如此规模的公众,以这种方式发表自己的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而作为一项足以影响当地众多方面的重要工程。事情的迅速转变让我感到更加惊讶。以致于连极力反对的家里领导也用到“儿戏” 来形容。&lt;br&gt;事实是当地即便轮番以市场亲临现场手持&quot;大声公&quot;宣布, 副市长发表电视讲话, 10086手机短信, QQ新闻, 电视滚动字幕, 江门公安V微博等方式连续几天向社会公布信息之下, 依然有大量民众对此持怀疑, 观望等态度....&lt;br&gt;关于这一切,我父亲有话讲挺到位的: 明明原文可以解读做: 民可,使由之; 不可,使知之. 偏偏有人要将它解读做:民可使由之, 不可使知之. 这是谁之过?&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如这是整个事件的结束，我只有用下面的话来描述: &lt;br&gt;政府先是没有走该走的程序，然后是没有坚持该坚持的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ps.请尽管点反对，谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21342553/answer/17939911
</link>
<author>
肖欢
</author>
<title>
为什么 91 无线不独立上市？
</title>
<description>
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;盗版问题几乎无法洗白。强行洗白的代价被估算为不可承受之重。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;91为了单独上市引入了李泽楷的投资，为的就是打通在香港上市之路，但还是失败了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;随着竞争对手的越来越强大，91增速放慢，而且91盗版问题越来越被关注，91（尤其是高管）压力增大，有投资者着急退出，包括大股东网龙。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;91因为是组建的新公司，缺乏创业抱负，高管都想着找一个好机会套现获利。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;网龙是网络游戏公司，股价一直不景气，而且作为上市公司，网龙也担心91这颗定时炸弹。有点舍车保帅的感觉。&lt;u&gt;91被出售，最重要的因素不在91，而在绝对控股的大股东网龙。&lt;/u&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;市场不景气，只是91一个吃不到葡萄说葡萄酸的说辞。都知道91单独上市最重要的不是为了钱，所以曾宁愿选择“介绍上市”，但仍旧未成。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21341686/answer/17940443
</link>
<author>
善泽
</author>
<title>
George Zimmerman Case 是怎么回事，对美国司法有何影响？
</title>
<description>
这个案子我稍微关注了下。从目前来看，我个人认为本案只是一时热而已，对整体司法环境不会有什么大的影响。州初审法院作出无罪释放的裁决后，这案子在州层面的司法程序就基本完了。联邦再诉的可能性极小（原因在此 &lt;a href=&quot;http://blogs.wsj.com/law/2013/07/15/dojs-own-rules-set-high-bar-for-zimmerman-charges/?mod=WSJBlog&amp;amp;mod=smallbusiness&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;DOJ's Own Rules Set High Bar For Zimmerman Charges&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），最有可能继续的司法程序的是像当年OJ 辛普森案一样由受害人亲属提出民事诉讼索赔（但Zimmerman的辩护律师也提及了他们手中的武器，即 Florida’s self-defense immunity statute, &lt;a href=&quot;http://law.onecle.com/florida/crimes/776.032.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;law.onecle.com/florida&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/crimes/776.032.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另感谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@何骏杰&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/he-jun-jie-8&quot; data-tip=&quot;p$b$he-jun-jie-8&quot;&gt;@何骏杰&lt;/a&gt; 提供的信息与线索。个人认为WJS Law Blog的如下两篇文已经把案情背景、庭审情况以及法律要点做了纲要性的分析，有兴趣的知友值得一读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://online.wsj.com/article/SB10001424127887324879504578603562762064502.html?mod=WSJ_hps_LEFTTopStories&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Jury Acquits Zimmerman of All Charges&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  以及 &lt;a href=&quot;http://blogs.wsj.com/law/2013/07/14/legal-insights-on-the-zimmerman-verdict/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Legal Insights on the Zimmerman Verdict&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下绝大部分信息源自上述两篇文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. George Zimmerman 是一名西班牙裔美国人，是一名当地的neighbor-watch volunteer，对比可理解为我国之前常见的居民社区里的联防队员吧；这个neighbor watch的背景好像是曾经一起轰动全美的暴力案件中，冷漠的路人对受害人熟视无睹，因此全国人人自危，民众自发组织起来与警方配合预防并打击犯罪。Zimmerman肯定不是警察，但估计肯定有持有武器保护社区的权力，同时与警方合作。值得注意的是，有报道称本案发生时，Zimmerman并不在执勤之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 本案发生在一个封闭式的居民社区(gated community)，应该很类似我们熟悉的那种有围墙有门卫的小区。案发时17岁的受害人Martin正在走回其父亲女友家的路上，应该穿的是连帽衫（hoodie）。看到Martin的Zimmerman认为其行踪可疑，并进行了跟踪，同时向警方做了报告。出警警察曾询问Zimmerman是否正在追踪Martin，Zimmerman承认是，该警员表示这种追踪并无必要（unnecessary）。之后的案情事实就非常模糊了，从庭审披露的证据来看，Martin与Zimmerman后来发生争斗，但无法证实争斗是如何开始的。Zimmerman有受伤（鼻子流血，手背受伤）；Martin最终被Zimmerman枪击身亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. Zimmerman被起诉两项罪名：其一为二级谋杀（second-degree murder, 最高刑终身监禁），其二为manslaughter (非预谋性故意杀人，最高刑有期徒刑30年)。很显然州检察官对第一项罪名的指控缺乏胜诉信心，因此有第二项罪名保底。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 诚如talich老师所言，本案的关键问题之一，是在stay you ground law上 &lt;b&gt;[请注意本答案评论中&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Klay Thompson&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/klay-Thompson&quot; data-tip=&quot;p$b$klay-Thompson&quot;&gt;@Klay Thompson&lt;/a&gt; 的不同意见“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Stand your ground只被用了一次，还是TM方。GZ方用的是传统的defense of self-defense&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”]&lt;/b&gt;；这是Zimmerman“正当防卫”的辩护依据所在。佛州是2005年通过该法，其核心在于免除了普通法上对于遇到威胁时被威胁者的retreat义务（正当防卫之前应当先试图退却以躲避危险），而是赋予被威胁者在善意信赖其生命遭受威胁的情况下，可直接采取致命手段进行正当防卫的权利——当然，如果受威胁者压根就没有机会退却，或者退却之后已然无法避开威胁，此时即有恰当的防卫时机出现。&lt;b&gt;需要特别注意的是，根据Ohio State University Michael E. Moritz College of Law的Joshua Dressler教授之说，stay your ground law还有一项很重要的程序性特征：其要求控方来&lt;/b&gt;&lt;b&gt;证明被告的行为并非正当防卫&lt;/b&gt;。这意味着在适用stay your ground law的情况下，法律是推定行为人在正当防卫，除非控方能反证。Stay your ground law还赋予了被告一项向法院寻求直接裁决其行为具有合法性的权利（而无需透过陪审团），由此阻碍州政府就其防卫行为提起任何指控（当然在本案中Zimmerman及其辩护律师选择放弃这一权利，而直接走向陪审团审判）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 如果大家读过WSJ的这两篇文，再结合&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@何骏杰&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/he-jun-jie-8&quot; data-tip=&quot;p$b$he-jun-jie-8&quot;&gt;@何骏杰&lt;/a&gt; 提供的一些案情复杂程度的信息，就知道本案在beyond reasonable doubt的证明标准下要定罪（哪怕是manslaughter）是何其之难了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 本案真正涉及种族问题的事实焦点（同时也值得反思的是），在于Zimmerman缘何会对Martin产生怀疑并且进行追踪，而不是庭审过程或结果。很显然如果没有这些怀疑和其后的追踪行为，悲剧不会发生。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20114469/answer/14023706
</link>
<author>
弓长杰
</author>
<title>
目前有哪些将仿生学应用得非常好的商业产品？
</title>
<description>
经典很多，没有唯一&lt;br&gt;1、大猩猩口罩&lt;br&gt;脸部预留了一定空间&lt;br&gt;趣味性有助于消除口罩带来的恐惧感 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/37/533756b4a178501a90d2e3ad03144dfc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;313&quot; data-rawheight=&quot;308&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;313&quot;&gt;2、深泽直人设计的饮料包装 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/39/48393ce0126286f555a4a52f312d53b4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/48/39/48393ce0126286f555a4a52f312d53b4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;3、骨骼椅&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/32/2832886d51c83c789fc4129dde503cf9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/28/32/2832886d51c83c789fc4129dde503cf9_r.jpg&quot;)'&gt; 4、洗发水包装&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/12/8212b256ace702d00f4f857fc6460f56_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;199&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;199&quot;&gt; 5、卵石抱枕&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/9b/5b9bc0b5e4cd8c379a16ae950212d674_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;394&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;394&quot;&gt;&lt;br&gt;6、小鸟吊灯&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/76/f376db22e50f0bfcc310384050ad1ee8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;450&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f3/76/f376db22e50f0bfcc310384050ad1ee8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;等
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21342553/answer/17941697
</link>
<author>
陈弢
</author>
<title>
为什么 91 无线不独立上市？
</title>
<description>
关于原因，肖欢说得比较全面了。我补充一些其他想法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;19亿美元被收购算是「沦落」？去年91无线想独立上市，其CEO做出的估值是将超过10亿港元；一年过去，身价翻了十几倍，结果肯定是意料之外的好。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Instagram 被Facebook 10亿美元收购的时候，震惊业界。所有互联网从业者受到的鼓励是：为做出价值1 Billlion 的公司而不懈努力；如今91无线卖了19亿刀，这个梦想故事再一次涨潮了。第二次震惊之余，相信很多从业者正眺望远方，心中默默呢喃：恩，原来做出 2 Billion的公司也是可以实现的.....&lt;/li&gt;&lt;li&gt; 公司上市一般为解决两个问题：融资需求；资本退出。考虑到网龙自身在H股市场的平平表现，以及91无线旗下各产品进一步推广的强大资金需求（360、腾讯、百度为了推移动端产品，每年砸千万、亿去做手机预装，91的现金流肯定需要扩充），去年开始网龙谋求推动91无线独立上市的原因都是源于上述两个需求。上市可以解决，但被收购同样可以解决。况且：a）19亿是白花花的现金啊！！股东套现之梦终于实现，而且这个钱拿来做预装，还不吓一吓 360 ？ b）与百度结盟，以后百度推91的渠道性产品（主要是手机助手、安卓市场和熊猫桌面），91渠道再帮推百度的移动产品，百度产品再给40万广告主打广告，这条价值链又可以挣不少钱，不比91上市后靠股价上涨增值来得慢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后，这次百度虽是全资收购（先期57%以上的占股，后期再收剩下股份），91无线的财务情况将并入百度报表，但根据百度以往的收购案例，被收购对象基本都保持独立运营。所以，估计 91无线此后仍是一家独立公司，既不用考虑上市公司的季度业绩压力，安心发展业务；也不用受资本退出的周期性困扰，依傍百度大腿爽爽地挣着「白粉钱」......&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21305621/answer/17936468
</link>
<author>
唐先智
</author>
<title>
如果本能寺之变没有发生，织田信长不死，他有可能统一日本并建立一个长治久安的幕府吗？
</title>
<description>
謝邀。我通常不喜歡回答IF的歷史問題，但這次想藉著這個機會談談織田信長。&lt;br&gt;&lt;br&gt;信長絕對是日本史上非常重要的人物，他開創了太多先例，給後世帶來無數的影響。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先談談他開創幾個最重要的事例，再回答題主的問題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 開創「人人可得天下」的風潮&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;在明治時代之前的日本，一直是個&lt;strong&gt;身份/血統&lt;/strong&gt;極為嚴格的社會（這也是讓天皇維持這麼久的原因）。「大義名分」等於「出身/血統/地位」，沒有血統，就別想幹超越本分的事。第一次打破這個概念的是平清盛/源賴朝，他們讓武士踏入了原本只有公卿能做的朝廷職位，掌握了實際的政權。信長做了第二次突破，他打破了「武士的統領只能是源氏嫡系（足利氏）」的迷思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在信長之前，雖然日本已經陷入「下克上」的混亂戰國時代，但各戰國大名雖然打倒自己原來的主人，為了爭取更多的領土到處征戰，但沒人想過要取代足利將軍而代之。三好三人眾殺了13代將軍，但也不是想自己當將軍而是要另立傀儡 -- 因為他們（也包括當時的其他人）從沒想過挑戰從源賴朝以來持續500多年的傳統。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（這裡請各位不要用中國的歷史經驗代入。中國的易姓革命來自於極為發達的中央集權體系，以及儒家思想的根基。「替天行道」來革無道/無德君主的命，而最後「有德者」為天子的思想，事實上是中國的特有環境。當時的日本以至中世紀的歐洲，都是建立在血統/宗教式的封建體制上）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是信長從奪取美濃，啟用「天下布武」印之後，行動就一直線的朝奪取天下前進。他以美濃、尾張、伊勢三國的豐富資源為後盾，把足利義昭抬上將軍寶座當成傀儡，取得了名聲（官位）、權勢（將軍的權力）、財富（大津、堺）、兵器（硝石的貿易管道），在平定周圍的反對勢力，把領土擴張到近畿、越前之後，乾脆廢了將軍義昭。這中間只有短短的7年。而從信長辭退義昭給予的「副將軍」職位來看，&lt;strong&gt;他從一開始就沒打算在舊有幕府的組織&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;/&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;框架下追逐自己的夢想&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;信長的構想為何？我最後再談自己的想法。但可以確定的是，秀吉的天下建立在信長和兒子信忠同時死亡的幸運上，沒有信長的鋪路，秀吉不可能（也絕無機會）取得天下。家康雖有壽民延長外掛，在穩定的織田體制下也將只是個擁有3-5國的盟友罷了。他們的器量和信長還是差太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2  兵農分離的兵制&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 在信長前後上洛、或是有意願上洛的大名不少，但可以確定的說，他們沒有一個人能取得如信長一樣的成功。企圖恢復以足利將軍為中心的舊秩序而兩度上洛的上杉謙信，甚至是造成他所仰慕的將軍義輝被三好三人眾殺害的導火線。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1559年4月，謙信帶了5000人第二次上洛，聲勢浩大。但雖然將軍義輝極力請求他留下，他還是在一個月之後率兵回到了越後。三好三人眾對義輝起殺機，就是看了謙信的聲勢，擔心他日後和將軍聯合反抗自己，所以下手殺將軍，另外找個聽話的傀儡代替。謙信面對將軍的懇求和三好家明顯的敵意，為什麼還是要打道回老家呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最主要的原因，是&lt;strong&gt;他不得不回去&lt;/strong&gt;。當時的士兵八成以上都是農民，在農忙期不讓士兵回家種田，影響的就是一年的收入。而不管這個國家怎麽富裕，一年沒有收成馬上就會面臨滅亡的危機（所以戰國時代的戰爭大多發生在農閒期）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以說，&lt;strong&gt;只要還保持著兵農不分的兵制，任何大名就算攻占了京都成功上洛，也只會是曇花一現，無法取得如信長一樣的成功&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;信長的突破，在於他首先採用了兵農分離的兵制。他吸收了農村裡次男三男作為職業軍人（日本採長子繼承制，家產全部給長子繼承。次男三男如果不能自己出去開拓土地找到田去種，或是靠自己的本領自立，就只能呆在家裡哀求兄長賞口飯吃，很沒有地位），作為織田軍的中核。另外，他讓家臣們集中住到自己的居城下（就是「城下町」的起源），有事可以立即動員（之前家臣們都是居住在自己的領土上，管理自己的土地。信長要求家臣們遷到自己的城下後，派遣官僚（代官）到各地代各家臣管理土地）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過信長的這個做法，多少還是佔了地利的便宜。尾張有連接近畿到東海方面的港口，本來就是商業繁盛之地。商業的繁榮加上下面提到信長獎勵商業的政策，帶給織田家很大的金錢收入，得以支撐信長的兵農分離制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兵農分離讓信長能在任何時點發動戰爭，能打長達一兩年的持久包圍戰，也能把軍隊常駐在一地（比如說京都）。這些優點實在太大，所以自然之後的秀吉繼續維持，到了德川時代各大名都採用了這種方式，形成了江戶時代的武士階級。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3. 破除宗教勢力的既得權益，完成政教分離&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;日本宗教勢力（也就是各地的寺廟、神社）在信長之前一直是日本社會上不可忽視的勢力。他們擁有龐大的田地，在各地設關所收通行費，並壟斷了油、布、日曆等各種生活必須品的買賣。而藉由這些利益，他們組織了龐大的私人武力（也就是所謂的僧兵），一些大寺院的武力甚至可以和大名抗衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這種種類似現代黑社會一樣的壟斷，對於中世紀日本的經濟發展造成的極大的壓迫。我看過一篇文章算過，在戰國時代幕府無力施政的時期，各方勢力在各處私設的關所，造成物品的運送成本竟然二十倍於製造成本！而宗教勢力擁有的武力，從平安時代開始就一直是執政者的煩惱，讓執政者無法插手管理/削弱宗教勢力的既得權益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，各個宗派之間也常常發生血腥抗爭。天台宗、法華宗和淨土宗由於教義上的不同，常常發生血洗對方寺廟的事件，互相爭鬥的程度不亞於中世紀歐洲新教和舊天主教之間的抗爭。看現在的日本可能會覺得很不可思議，但如果這個情形一直維持到現代，日本可能也是像回教或基督教一樣，各宗派互相仇視的狀況。&lt;br&gt;&lt;br&gt;信長的突破，在於他統一美濃之後，就採取了&lt;strong&gt;廢除關所、開放商業交易（樂市樂座）&lt;/strong&gt;的措施，強硬的打破宗教勢力的權益，促進了商業的發展。這些措施在他擴大領土的同時也被一併實施。當然，這就造成宗教勢力的反彈，最主要的就是京都附近的比叡山延曆寺。比叡山公然支持朝倉家和淺井家和信長對抗，在多次警告無效之後，信長甘犯「踏入聖地」的大不敬，殺光了山上的和尚和僧兵，一把火燒了這個建寺800年，被認為是守護京都鬼門的神聖寺廟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之後信長展開長達十年的和本願寺的爭鬥，最後終於讓這個富可敵國（事實上本願寺真的控制了加賀一國），武力為大大名等級的宗教勢力低頭開城，全日本的宗教勢力之後再也沒有人敢和大名的統治對抗。秀吉、家康承接了信長的路線，江戶幕府更成立了專門統治宗教勢力的組織，徹底把宗教勢力去武裝化，逐出了世俗權益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;......沒想到寫了這麼長。終於到最後的結論了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面提到的是信長的獨創性，希望解釋的是秀吉、家康基本上都是踏襲信長開創的路子。至於信長真正的構想是什麼，最近完成的安土城復原計劃給了一個想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;秀吉、家康統治天下時，最頭痛的就是「&lt;strong&gt;名分&lt;/strong&gt;」。特別是秀吉，出身貧賤，大家都在心裡瞧不起他。秀吉的方案是捨棄鎌倉幕府以來的武家體制，以回到平安時代公家體制的方式，拉出天皇提高自己的身份，以關白（可說是代理天皇）的地位建立自己的名分。家康的選擇不多，也沒有太多時間（壽命）給他製造其他的選項，就以幕府的形式擺脫豐臣家家臣的地位，建立自己統治的名分。但信長似乎不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如前所述，信長沒有打算再興足利幕府，而他在死前4年也推掉了朝廷（天皇）給的所有官位，一直處於無官狀態。這在以官位彰顯地位的當時是不可思議的事。而以安土城的內部構造，信長給自己建神社等事來看，&lt;strong&gt;信長很有可能是想建構一個超越天皇、超越所有宗教的政權&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具體怎麼做，現在誰也給不出答案。如果信長能多活十年，現在的日本可能就沒有了天皇。而織田政權會走向什麽樣的結果，也很難說。可以確定的是信長最終將會統一日本（本能寺之變的時候天下已經無人可敵織田家的武力了）。雖然信長的性格似乎比較傾向和外國交往，但他的後人在面對歐洲傳教士的文化入侵（以及背後的隱藏的武力入侵）的時候，很可能也會和德川家光一樣選擇鎖國。而江戶幕府能延續250年，也是因為那真的是一個非常能穩定國內局勢的體制，或許織田政權走到最後也會發展出和江戶幕府類似的結果……。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21338377/answer/17930740
</link>
<author>
王小星
</author>
<title>
高铁投资是大跃进吗？应该从公益角度还是经济角度看高铁投资的必要性？
</title>
<description>
作为曾经的铁路内部人士，对于高铁的种种问题，我们也是深有体会，技术不过关，工程质量参差不齐，投资过快，管理混乱，贪腐严重等问题，确实很多，我们也承认，但是，高铁是利大于弊的工程，也是基础民生工程之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人说西北地区高铁都没人，有时候真的不想去吐槽，你们去过西北吗？现在高铁最西边修到西安，兰州到西宁的高铁在建设中，郑西高铁上座率很高的，成都到都江堰的高铁上座率也很高，基本要提前买票，下一条西部铁路是兰州到徐州的铁路，如果通车，兰州到北京在8个小时以内到达，以前，20个小时，而且别觉得没人，硬座车厢都是站得满满的，只算高铁投资巨大，但是高铁的经济带动作用同样巨大，另外，高铁通车以后，既有线释放的货运能力对经济的带动作用大家也没考虑，这才是建设高铁的最主要目的，释放货运空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于200就够了，如果真是那样，就真没必要建设高铁了，动车在既有线上的确能跑到200，但那是在几乎没有弯道，没有坡度的铁路上，沪宁线基本上算是最好的既有线，但是，即便过去的特快也能跑到160，可是中国地形复杂，其平均时速100到120之间，这远远不能满足需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;修建高铁以后，运输标准，调度标准相应提高，平均速度能够达到200以上，到这个速度，才算是能真正释放运力，朝发夕至，甚至朝发午至才有真正的商务意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，大宗商品，基础原材料的运输几乎全部依赖铁路，如果释放这些运力，对经济的带动作用才是真的巨大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这么多人点赞，在补充一些：谢谢知乎友人的支持！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最开始，高铁的上座率的确不高，因为高铁最开始得人群定位是商务人士，不是春运和广大农民工，但是高铁的客流增长极快，这个叫诱发旅客数量，即过去本不怎么乘坐火车的人，因为高铁的便利，开始乘坐高铁，旅游，商务出行，或者是又过去开私家车转而乘坐高铁，或者是过去乘坐大巴的人转而乘坐高铁等等，这个数量几乎达到了乘坐高铁人数的40%，是很惊人的数量，而且这一部分带动作用正是由于高铁的通车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以成都到都江堰的高铁为例，这条铁路在最初修建的时候争议很大，因为没有连接四川人觉着最主要的成都和重庆，而看起来仅仅是旅游专线，但是现在客流量很大，经常要提前一天订票，对整个地区的旅游业带动也是空前的，很多旅行团过去都是成都+九寨沟，现在都会加一个都江堰，高铁的带动作用很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，就最繁忙的沪宁杭地区的高铁线路，可以说是翻天地赴的变化，比过去的特快列车节省了一半以上的时间，由于高铁，这个地区实现了2小时经济圈，过去的长途大巴恐怕一个小时都未必能出城，这个对商务，旅游，节假日出行的带动作用非常明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于高铁部分时段上座率不高的问题，现在高铁采用的是公交化运行，和地铁相似，不管有没有人，正点开车，正点到达，部分时段没人也是没办法的，这一部分对于发车密度问题，还是有调节空间的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，对于欠发达地区，高铁就属于超前工程，很难确定其收益，但是对这些信息闭塞，地域偏远的地方，有一句话还是对的“要想富，先修路”，有了交通，才能实现信息和资源的流动，才能加快发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我得承认，由于贪腐等问题，部分地方工程质量问题比较突出，预计10年左右会有大规模的修缮工作，而且把，合理规范的建设，至少能节省30%的费用，这个还算少的，做工程的人都应该知道，打个比方高铁在修建过程中，比如用3号水泥就可以，但是为了留给那些贪污的，偷工减料的空间，故意按照更高一个级别的4号招标，就是为了保证在偷工减料状态下仍然能够保证质量，这一部分的额外花费是相当惊人的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总值，高铁这个工程，是利大于弊的工程，至于未来的发展，希望铁路部门和国家能够更加强调科学管理，这样才能把高铁的作用发挥到最大。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21342191/answer/17940189
</link>
<author>
贺滨
</author>
<title>
如何评价百度对 91 无线的收购案？
</title>
<description>
&lt;b&gt;# 独发知乎，谢绝任何知乎外媒体转载，谢谢。 #&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;应用分发市场的故事，还得从2012年初说起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百度做应用分发，最早的策略是做应用搜索——在大小应用市场层出不穷的11-12年，借助搜索能力的积累以及百度PC、移动搜索的强大导流能力，帮助分发能力快速做大似乎真的是一条正确的道路。这个思路类似“千团大战”时百度团购专注于做垂搜的思路。事实也证明了百度这招确实不错，目前为止，百度移动应用仍然是很多与其合作的市场最大的流量来源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜好景不长，正当百度沾沾自喜，准备借助搜索流量悄悄冲刺第一阵营的时候。360来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安卓应用分发向来是场隐形战争。各家想尽办法，花招迭出：有传统的依靠PC客户端导量的如腾讯、360、金山；有依靠社区做大的91、当乐、机锋；有专注预装渠道的安智、安卓市场。2012年上半年，安卓市场、机锋、安智、豌豆荚，是APP渠道运营人员最为关注的几家。但是限于PC端和APP形态的推广压力，这几家明面上分发量一直保持增长，但实际互相制约。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12年初，360先是在PC上推出了手机精灵，同期推出了手机助手（2个团队的产品，后来只剩下了手机助手）。借助PC端强大的覆盖，迅猛打通了PC到手机的通路。在Q2开始，360手机助手分发量逐级攀升，几乎在Q2末、Q3初，就飞快攀升到了国内应用分发市场的第一阵营。他的攀升是以其他市场市场份额降低为前提的。可以说，这场战争是以360的强势崛起开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时的安卓大盘看好，各家市场都在喜滋滋地享受人口红利——分发量随着手机铺量一直在涨。但各家的市场份额却在逐渐减少，背后危机重重。到了12年底，除了 360 、安卓市场+91、豌豆荚还在第一阵营，各家小市场已经陆续退场，沦为第二或者第三阵营。百度介于2个阵营之间：一方面默默给第三方导量，却不为开发者所感知，另一方面也在苦修内功，深挖渠道：12年下半年开始，预装市场上百度手机助手、百度APP的疯狂铺量，相信做过渠道工作的同学都会印象深刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同于百度，360这家公司以端上的强势著称，通过PC打通移动互联网通路，用360安全卫士的覆盖引燃了手机助手的覆盖。抓住中国用户对于安全的恐惧，又让手机安全卫士借助渠道大红大紫。手机助手+手机安全卫士，迅猛拉开了和其他分发市场上的距离，360强大的运营能力，让其手机助手的渠道质量一直名列各大市场前列，开发者们纷纷投怀送抱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候看看360的策略：在安卓手机2012年下半年大规模铺货前完善了产品线，是为“天时”；借助360安全卫士的PC端推广能力和中国人的手机习惯，是为“地利”；通过安卓市场的运营得到开发者青睐，是为“人和”。一骑绝尘，不远矣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反观其他市场并未坐以待毙，偷偷开始了合纵连横，但收效甚微。豌豆荚心猿意马，PC端的优势看似坚不可摧，但是联想到可牛杀毒和XX浏览器早先和360竞争的命运，心里难以踏实，不得不默默寻找买家。91+安卓市场，靠中国人取名字的的智慧沾了不少好彩头，分发量坚挺但是面临着跨越式发展（上市）的难题。腾讯应用宝低调发展，似乎并未受此干扰，但也鲜见其过人之处。二级阵营里，曾经红红火火靠预装市场的安智，躬耕运营的机锋，名噪一时的应用汇，逐步平庸，更别说小市场了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百度绝对不会无视应用分发这个市场，作为PC上流量的王者，应用分发是他应该做好也必须做好的事。洗牌，似乎势在必行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据小道消息，百度之前曾洽购豌豆荚，不知为何最终交易并未达成。收购91移动，一方面扩充了百度的应用分发能力，让百度成为了事实上真正的应用分发top序列。另外一方面，91手机助手在wifi、3G未完全普及前对百度PC端也有了重要的补充。除此之外，91的渠道运营能力结合百度的流量，在收购后对360产品推广压制、自身产品在预装市场上的议价能力提升、对开发者而言的渠道维护成本降低，都有着极大的促进作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场收购，是真正的“金钱换时间”——应用分发王者地位的建立，等不起。360前不久在内部把手机助手团队提升到了比手机安全卫士更高的战略位置。百度，终于也投掷出了自己重要的棋子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好戏，才刚刚开始。拭目以待。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
