<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20379986/answer/18227254
</link>
<author>
猫助
</author>
<title>
摆摊，如何提高所谓的转化率？
</title>
<description>
常年毕业大甩卖冠军（不管毕不毕业都参加），基本全部卖空而归，并且卖的不便宜的人来这里秘售大家摆摊卖二手货机宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摒弃一切理论，其实就四点：&lt;br&gt;1、选择安全的，和你同类却比你消费能力略低的群体聚集地&lt;br&gt;2、货要尽量同气质，不能太杂，文艺就都文艺，生活就都生活，宅男就都宅男。  &lt;br&gt;3、一定要有便宜的好货，搭着略贵的烂货，并放一个自己不是很舍得卖看起来有逼格的贵货  &lt;br&gt;4、无论卖什么，要装扮的像卖的东西的专家，因为地摊是单挑，摊主个人魅力很重要。 不能让人觉得，『这是这个人乱买东西，自己不用了就卖掉的』，要让人觉得，『这人好专业，肯定有通常渠道拿不到的好货』。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，我卖的二手杂志，书，碟，经常被大堆购买，并且卖的都比隔壁同类型的要贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（其实我不会告诉你们每次摆摊我都露乳沟的。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21449668/answer/18273699
</link>
<author>
李颖
</author>
<title>
网传天地壹号醋饮料用香精等勾兑，使用变质苹果汁是否可信？
</title>
<description>
这不是媒体收了对手的黑钱，就是员工打算黑老板。欢迎围观批斗大会：&lt;br&gt;&lt;br&gt;生产日期：生产日期却是“2012年10月28日”有什么问题，这东西要讲保质期啊，浓缩果汁保质期很长的，才九个月，没看保质期就喊人家过期，这手段是不是有点龌龊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;室外高温存放：开什么玩笑……一桶果汁您抗一下试试，照片拖出来示众……以为是阿童木吗？举一桶浓缩果汁跟空桶似的，看照片明显是空的。不出意外的话，这照片应该是空桶堆放回收之类的用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/ad/84adb9f3f536e56505b3624d738fa626_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;322&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/84/ad/84adb9f3f536e56505b3624d738fa626_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;至于冷藏条件必须在  -18℃ 的冷库就只好呵呵呵了。你当人都是傻子吗？浓缩果汁也是水，-18℃会冻成一坨冰然后撑开好吗……有点常识好不好。媒体两篇文章储存条件都不一样你们能靠点谱吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;使用三精一水：还真会编词，眼里只有糖精醋精了吧。且不说厂家的说法是醋基（苹果酒）被媒体误读，添加剂本来就是正常使用的东西啊。大米白面还有添加剂呢，可乐雪碧还有添加剂呢，味精咸盐也是添加剂呢。有点常识，这东西说白了就是非常用的调料，而且果醋原味口感并不非常好，加入添加剂调节口感没什么问题。离开剂量谈毒性都是大流氓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于行业标准：指定行业标准本来就要有市场主要生产厂家参与的，作为占有量很大的企业参与指定标准没什么问题。无端指责人家研发团队的学历有点不合适吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，21cn 黑农夫山泉有你，这次又有你。明目张胆的做专题发这东西，还拟出来个六宗罪，收了人家多少黑钱？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21390999/answer/18257530
</link>
<author>
金六月
</author>
<title>
鲍尔默在微软员工心里是什么样的形象和认知？
</title>
<description>
在美国念完书后就加入微软。作为前老员工，就不匿名了。：-）（&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 老师 ，知乎怎么还不能加表情呢。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;鲍尔默销售出身，他比盖茨更有亲和力、更人性化。他掌门后公司在政府关系、客户关系、用户关系以及员工关系方面有了明显改进。盖茨时期，公司里一切以工程师为主，文化是典型的engineer-driven。产品团队极为aggressive，对同事常有各种言语冲突，缺乏起码的尊重。老鲍上任后推出“open and respectful”理念，倡导公开辩论、互相尊重的公司文化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都提到老鲍精力充沛。他也是我见过的最“不端着”的公司领导（没有之一）。我参加的某次公司年会上，他上台前从台下过道跑过去，途中和员工一路击掌。到了台上虽然已是气喘嘘嘘，仍然声嘶力竭地喊出“I LOVE THIS COMPANY！”引发万人起立鼓掌。当时场面极富感染力，相信每个在场的人都和我一样热血沸腾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近几年对老鲍的指责，个人感觉不是很公平。科技行业更新换代超快。微软作为老牌软件公司，未能抓住互联网和移动互联网机遇，也很正常。谷歌、苹果、Facebook的先后崛起可以看出，每一次行业的disruption都是来自和之前霸主完全不同的领域。微软作为一家近40年的公司，在高科技领域已是不折不扣的老人。当年很多和他同期称霸科技公司都已经不存在了。存在的HP、Dell营收状况也远不如微软。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以老鲍的个人财富，他早就可以退休了。今天仍在为微软奋斗，来自于他对公司的激情和不服输的斗志。可惜大家貌似不买账。最近微软股票表现不错，老鲍也确实可以考虑急流勇退。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20199659/answer/18273104
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
“肉馅自己剁的好吃”（而不是机器绞的），这种说法科学么？
</title>
<description>
关于这个问题，我做过双盲试验，参加试验人数超过10名，从3岁-70岁，男性较多，春夏秋冬 中午 及晚上均有试验，试验结果如下：&lt;br&gt;1、大功率电动绞肉机的绞出来的肉馅和手工剁出来的可以比较轻易的分辩，后者更好吃。&lt;br&gt;描述为“有汁，有嚼劲“&lt;br&gt;2、小功率电动绞肉机（厨师机）绞出来的肉馅和手工剁出来的可以比较难分辩，10人中有4个可以分辩。描述为手工剁的”有筋感，成型一些” 特别在牛肉和羊肉馅上，这点很容易分辨，猪肉不易区分。&lt;br&gt;3、手摇式绞肉机绞出来的肉馅和手工剁出来的基本无法分辩，但我老娘还是能神奇地次次分辨出牛羊肉的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;分析原因后，我认为：&lt;br&gt;1、绞肉机的单位时间刀片旋转次数越多，制出来的馅口感就会越差，原因是由于在短时间内肉被刀片高速旋转撞击致碎，碎得太彻底，破坏肉里的原有纤维，使肉馅结构呈过碎的肉糜状，使其失去“嚼劲”，降低了肉的黏度。&lt;br&gt;2、手工剁馅一般会把肉先分割为小的肉丁，和电动绞肉直接分为大的肉块不同，因此这样能较多的保存肉里的纤维组织。牛羊肉比较好剁馅，即纤维组织比较少，所以体验更明显。另外手工剁的馅本身含水量要高于机器一点（5-10%左右，我会说我因此把两只湿度计埋在肉里过么……）&lt;br&gt;3、手工剁馅的刀都不是最锋利的，和案板撞击后有一种能起到部分锤肉的作用，能让肉更松软多汁。而绞肉机无法实现这一点。&lt;br&gt;4、手工剁可以事先去除肉中一些不好的组织，如筋，而机器无法实现这一点。&lt;br&gt;5、对于大多数人而言，速度不那么快的手摇式绞肉机可代替手工剁馅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;完毕。&lt;br&gt;以上“分析”绝对有问题，且分析样板仅限于饺子，大家尽情地板砖。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21406613/answer/18268755
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
投资人怎样识别具有发展潜力的手游公司？
</title>
<description>
自上而下的评判标准，已经被各位投资人说得很全了。其中我同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张亮&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt;先生的绝大部分观点，只对其中的两处细节持不同意见。&lt;br&gt;我不是投资人，没有适当的资历以探讨该问题。但作为一个底层的从业者，可以为大家提供一个着眼于细节与实操的经验阐述。如果你有意换个视角看这个问题，或许能帮上你一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从根本上说，“做对的东西，把东西做出来，把东西的卖相做好”，就是我们的所有工作内容。总结成三个词就是，“决策、实现、品质”。&lt;br&gt;只有当这三方面都做到位，游戏才能取得成功。缺了其中任何一个，都会导致失败。&lt;br&gt;难以把控的是，这三方面并非对应具体的工作或者具象的工种，而是如乱麻一般纠葛于团队所有人之间。于是导致产品成功之后难以复制、产品失败之后难以追溯其因。&lt;br&gt;所以，一定要把这团乱麻理清，一定要明了这三方面与团队之间是如何对应、对应到谁的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.决策是对结果好坏的预言&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然实际结果是验证预言的唯一途径，然而决策分为对方向的决策和对细节的决策。&lt;br&gt;“对细节的决策”，就是产品设计本身。当对设计方案拿不准的时候，尚可多做几套方案从中选一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种做法，在玩法设计方面就是“原型设计”，在交互设计方面就是画多个“初稿”，在运营方面就是“A/B Testing”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在做类似的事情时，如果团队执行能力达标，同时决策者对好与坏有合理的评判标准，那么绝大多数情况下是能够做出正确的决策的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，&lt;b&gt;如果发现某团队在产品设计方面存在明显的不足，就意味着要么该团队的执行能力有问题，要么就是决策者缺乏评判好坏的能力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于“对方向的决策”显然就无法使用上述的“结果验证法”了，只能基于演绎法或者归纳法进行逻辑推理。作为旁人，评判某一产品方向的决策是否靠谱，必然不能凭其结论本身，而应当基于这一结论的推导过程。&lt;b&gt;有时我们会遇到乍听上去“惊世骇俗”的产品方向，面对此类，别急着做出武断的否定，倘若决策者的推理过程看起来没问题，就值得考虑遇到“黑天鹅”的可能。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;例1，同样是说“做类COC游戏”。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;团队A的理由是COC很赚钱。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;团队B的理由是COC的战斗模式简单明确且有适当的策略含量，经过了市场的验证，但COC的主游戏流程却是落后的农场游戏模式，缺乏吸金能力。如果换成基于推图的页游式养成，应当能取得较好的市场效果。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;例2，同样是说“做卡牌游戏”。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;团队A的理由是这是行业热点，日本畅销榜上超过一半的游戏都是卡牌游戏。国内的以我叫MT、大掌门为代表的卡牌游戏都赚了上千万的月流水。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;团队B的理由是，卡牌游戏的美术需求量大，但动画需求量小、服务器端开发难度低。而且由于有大量的Web卡牌游戏的存在，导致此类游戏的玩家对界面交互要求很低。而我们又是以2D原画美术为主要构成的团队，程序能力弱，交互设计能力也欠缺，所以卡牌游戏是最优选。况且这种游戏同质化非常严重，策划方面特异性很低，比较容易反扒。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;例3，同样是说“做Puzzle RPG”&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;团队A的理由是，这类游戏很赚钱，日本的Puzzle Dragon月营收两三亿人民币，国内的《逆转三国》也有很好的成绩，乐元素的《巨龙传说》都出了两代，而且最近还换皮做了个《指尖英雄》，市场反应都不错。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;团队B的理由是，已经有大量的手游玩家被卡牌游戏带了进来，同时也有大量的玩家因卡牌游戏缺乏策略性和操作性而流失。所以我们做可操控、有过程的战斗，用容易上手的消除玩法作为战斗操作方式，养成方面使用卡牌游戏的主流框架，专做卡牌游戏的流失玩家。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;虽然三个例子举的都是烂大街的题材，但有合理论述的决策，相比显得更靠谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外最为关键的是，&lt;b&gt;如果产品方向是经过自我论述的，那么决策者更有可能明晰该方向的优劣所在，更有可能在执行时针对这一方向发挥自家团队的长处。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.“实现”是执行与管理的综合&lt;br&gt;&lt;br&gt;执行残缺，意味着东西做不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;管理残缺，意味着东西做不下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“执行达标”，意味着各项工作都有人干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“管理达标”，意味着项目管理和人员管理都达标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;执行=程序+策划+美术&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;程序=开发者+研发者&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;开发者=架构师+码农&lt;/li&gt;&lt;li&gt;研发者=高精尖技术钻研者&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;对于游戏团队来说，开发者的价值远大于研发者的价值。虽然通常看起来后者更牛逼。认清核心程序的角色是判断团队程序执行力的关键。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果使用商业引擎，客户端的研发者可省&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果使用底层实现程度较高的云服务器，服务器端的研发者可省&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;策划=设计+沟通&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;设计=交互设计+玩法设计&lt;/li&gt;&lt;li&gt;沟通=跟进+文档撰写（文档不一定非得是“文档”）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;美术=资源制作+平面设计&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;资源制作=图像绘制+特效制作&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;特效=动画+效果&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;以上这些，是不是都有人在干？有没有缺漏？&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得注意的是，这些事情绝不是与工种一一对应的。多数团队存在一个人干很多事的情况。比如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;跟进+项目管理=项目经理&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;交互设计+平面设计=UE&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;但有一点是肯定的：每个团队成员都应当做他最为擅长的事情。一个人，不可能同时用好两只手，因此，&lt;b&gt;绝对不能出现一个人同时负责程序、美术、策划中的多种工作。这是商业团队与独立游戏开发者的最大区别。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最常见的情况就是，&lt;b&gt;团队中没有专职的策划。这就必然导致有人同时兼做设计与执行。这样的话，执行时对细节实现的深陷以及对工作量的付出会干扰设计时的决策&lt;/b&gt;，最常见的例子就是“这个功能都做了这么多了就留着吧”，不舍得做减法。设计者，一定要立于执行之外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;管理=人员管理+项目管理&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;合格的人员管理，保证了东西做完之前团队不散。&lt;br&gt;&lt;br&gt;合格的项目管理，保证了东西能在预定的时间做出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人员管理，没有定式，但项目管理却有着大量的武功套路。这方面没必要探讨无招胜有招的可能性，“看板”、“燃尽图”、“Scrum”、“Sprint”乃至“番茄钟”都是加分项。当然了，并不排除强扯关键词忽悠的可能，&lt;b&gt;但总比连关键词都没有的土法炼钢要好一些&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.品质是第二重的综合考验&lt;br&gt;&lt;br&gt;在系统功能开发阶段，抠细节品质会陷入泥潭，导致延期、降低士气甚至项目完蛋；&lt;br&gt;&lt;br&gt;但若直到游戏上线后细节品质依然不达标会导致游戏卖相差，自传播力度低，推广费用高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;细节问题总是最容易发现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而发现之后不知道如何改，这是策划的设计能力问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知道如何改但却改不好，是执行力的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;改动无止境，不知道什么程度才算底，这是项目负责人的决策能力有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;品质是百尺竿头的更进一步。优秀的手游品质，依赖顶尖的实现者，以及在某些方面创新的胆子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前，手机游戏的创业门槛很低，利益所向，顶尖人才不混大公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于创新的胆子，大公司更不会有。团队越大，越难变通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，&lt;b&gt;大公司出的手游，反而品质更低。&lt;/b&gt;这一点，欧美团队体现得更明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;钱只能砸出量，不可能砸出质。四千块一张的卡牌，不会比八百块一张的提升太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;持有同行普遍缺少的东西，才能形成竞争力。国产游戏普遍玩法品质和交互品质很低，大家有目共睹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这点也是我异于&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张亮&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt;先生观点的主要所在。我们是一个作坊式的小团队，但我们就是要和大公司拼品质。因为比起在推广方面出血来说，用优秀的品质来提升自传播性，对我们来说更为容易。至少以现有的效果来看，已经在表面的品质方面优于某些日本大厂的产品。当然，未来的市场结果可能与期望相悖，如果我对好坏的评判方面有问题的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写这些的初衷正是在半夜刷微博时看到了&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张亮&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt;先生的回答，并对其一些细微处持有异议。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张亮&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt;先生是对行业持有先见的人，我能有一些观点与他不同，且能自证，足以难眠。如果我是对的，那岂不先于行业之先？&lt;br&gt;&lt;br&gt;越来越有信心。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21161640/answer/17402901
</link>
<author>
徐志斌
</author>
<title>
有什么办法能让微信用户在朋友圈里少发鸡汤文？
</title>
<description>
说说我看到的数据和观察到的情况吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不幸的是，我们或许不喜欢心灵鸡汤、语录党，所在的人群却无比热爱这些。75后算不算是某一种意义上的企业高层、阅历丰富集中的人群？你所讨厌的心灵鸡汤在这个人群中，却需求排在了前四。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需求指的是：他们在骂别人脑残，自己却在发。他们忍着没发，却在自己看。他们看的少，却会自己将自己的经历、过程总结成心灵鸡汤、类似语录的东东，比如他的感慨怎么看怎么都是语录和心灵鸡汤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓高雅各有不同，白痴却惊人的一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个调查是我们悄悄地面向一个几千万人群发的消息做的分析后得出的。75后是这样，80后是这样。只有我们瞧不上以为是脑残的90、95，才真的真的不屑这些。他们独立自主，自己会思考。这个结果从未公布过。有意思吧？事实非我们想象，从来都是触目惊心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更加不幸的是：如果我们经常在自己的朋友圈、微信群中看到，那是因为我们真的真的交友不慎，居然交的都是这些朋友。我们关注添加的朋友构建了我们面对整个社交世界，是我们自己选的。要想不看到，要想优化，那么先优化咱们自己的好友。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;咱们看看身边，原来这些脑残文、心灵鸡汤出现在qq上，人人中，论坛里。现在，立刻占领了微博，微信，微信群，它们无处不在。我们躲不掉。因为我们就是如此一群人，怎么可能躲的掉呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为啥他们需要这些脑残文、心灵鸡汤？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们需要的其实不是这些，而是轻松的娱乐。并不是真的大家都白痴，而是超轻松廉价的娱乐太有市场和需求了。碎片的时间你能用来干啥？看看段子，看看轻松的冷笑话、心灵鸡汤，发发感慨，产生点共鸣，这就是娱乐。娱乐不一定是玩魔兽打dota、K歌滑雪才是。看段子看心灵鸡汤也是。有时，制造心灵鸡汤也是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们在生活中如此。想想聚会，层出不穷的段子、牢骚、总结、笑话、打趣。这些你要不写下来看看，和心灵鸡汤、语录、脑残文、微博段子有什么差别？他们本来就是一个东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白痴惊人的一致，就可以看看能给业界带来什么才是正点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;信息的管理。&lt;br&gt;轻娱乐方向产品的思考。&lt;br&gt;人群关系的再划分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这几天和一些产品经理聊，他们看到这些。聊着聊着眼睛都在放光。确实展开的思路蛮有意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以。千万不要奢望我们会比别人不那么白痴一点。其实，都一样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21452163/answer/18270784
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
新加坡和香港一样小，为什么新加坡的明星没有香港多？
</title>
<description>
这个问题很萌，值得一答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许可以把这个问题置换为：新加坡和香港在很多方面条件相似，但为何新加坡的娱乐业远不如香港发达？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我主要从电影产业的角度说吧。新加坡不是没有自己的电影，但从历史上看，它缺乏一个稳定的传统。从三、四十年代到七十年代，整个新加坡的电影制作、发行、上映都由国泰陆运涛家族和邵氏兄弟家族把持，所以这两家兴，新加坡电影兴，这两家衰，新加坡电影衰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战前新加坡电影主要依赖翻拍印度电影，然后被日本入侵打断，开始为日本人拍战争宣传片，战后转变为主拍马来语片，以及华语片。从这个过程可以看出，它很难沉淀出自己的民族电影传统。从五十年代到六十年代中期，是新加坡电影的黄金年代，共计拍了两百多部影片，平均年产十多部。而同时期的香港，两百部不过是它一年的产量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后陆运涛空难逝世，邵氏、国泰相继关闭新加坡的制作业务，同时新加坡独立，在十多年的时间内，这个新生的国家没有自己的电影，又到了八、九十年代，新加坡电影有所复苏，但毕竟离一个强大的产业还差得远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新加坡是个华人社会，可以把它放到整个东南亚华语娱乐市场中来考察。在这个区域内，只需要一个娱乐输出中心，在1949年后，那只能是香港，而东南亚其他国家和地区的华人族群，包括台湾、新加坡、马来亚、泰国、印尼、越南、菲律宾，都是香港娱乐产品的消费者（至少在电影方面如此）。为什么刚好是香港，不论从它在华语文化圈的地理位置，还是政治制度和人才储备方面，当时都只能是它来承担这个角色。所以战后国泰和邵氏也很自然地把业务重心从南洋转移到香港，那就没新加坡什么事了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21445631/answer/18268183
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
出品了《环太平洋》的传奇影业（Legendary Pictures）是怎样一家公司？是好莱坞新兴片厂的代表吗？
</title>
<description>
这道题涉及一个根本性的问题：&lt;b&gt;好莱坞拍电影的钱从哪里来？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们可以把好莱坞电影产业寻找不同资金来源的过程粗略分成几个历史阶段：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 自有资金和银行贷款&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;自有资金投资这不必说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而从银行借款，这种方式自好莱坞开天辟地以来就存在，从爱迪生和格里菲斯时代起，好莱坞已经开始向银行家借钱。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;2. 以个人投资者主导的外部资本&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好莱坞寻找外部资本的历史也很悠久，著名的案例包括，报业大王威廉·兰道夫·赫斯特、著名的肯尼迪家族、飞行大王霍华德·休斯，以及后来的微软联合创始人保罗·艾伦等等。但直到七十年代之前，外部资本对好莱坞来说都只是很小的补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们知道，七十年代开启了好莱坞的大片时代，影片投资成本飞速上涨，电影产业的经营风险增加，融资需求也大大提高，完全依赖自有资金和银行资本显得捉襟见肘（还有个背景是几大传统电影公司纷纷被收购，集团不重视电影业务因而压缩自有资金的投入），而且，商业银行的低风险倾向已经无法满足好莱坞资本市场的要求。恰好在这时，美国政府出台了针对电影投资的折税政策，大大鼓励了国内乃至欧洲的私人投资者进入电影资本市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 以机构投资者主导的外部资本&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;税收优惠政策不能一辈子当饭吃，1986年里根政府的税制大改革取消了关于投资电影的优惠政策，再加上个人投资者在资金筹集规模、风险抵抗能力上的先天不足，机构投资者取代了他们，成为好莱坞的外部投资主体，在它们的带动下，大量的保险基金和退休基金也纷纷进入电影投资领域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 2004年至今的组合投资基金阶段&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是题目所问的，什么叫slate financing？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在回答这个问题之前，我们先问另外一个问题：好莱坞为什么需要外部资金？好莱坞真的缺钱，所以需要外部资金吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案是需要，也不需要，但还是需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理论上电影公司当然可以完全依赖自有资金来拍摄电影，而且九十年代以来，次级回收渠道的丰厚利润足以支撑电影公司拍摄亿元规模的超级大片，但无一例外，所有电影公司仍然向外寻求投资。原因有很多，比如分摊风险，提高开工数量，哭穷以让明星和经纪人降低片酬，等等，但最主要的「秘密」在于，电影公司和外部投资者的合作，是基于某种「不平等条约」，即使双方投入相等的资金，比如说50/50，但电影公司最后分得的利润却比外部投资者多很多。这是因为，一部电影的票房回款，电影公司（它们一定是合作影片的发行方）总要先从里面扣掉占总票房10-15%的发行费以及其他营销支出，再和外部投资者平分，这当然看起来是公平的，只不过对电影公司来说，坐收发行费把一件有风险的事变成相对旱涝保收，再加上各种会计策略，总而言之，引入外部投资者，对于好莱坞电影公司来说，是一件可以「揩油」的美事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然电影公司希望寻找外部资本，外部资本也在寻找投资机会，双方自然一拍即合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，对冲基金的经理基本不具备电影产业的专业知识，也不太可能一部一部去评估每个电影项目的盈利前景，合作起来岂不是效率很低？这时，派拉蒙公司副总裁Isaac Palmer找到了一个非常巧妙的办法，他想，既然一部一部评估太费事，我们为什么不打个包呢？他向证券公司游说，是这么说的：我们派拉蒙公司历年的内部回报率（Inner rate of return）都稳定在15%以上，你看你们对冲基金，内部回报率差不多是12-18%，那我们的回报率水平差不多，可以一起合作呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美林证券一听真是这么回事，那行啊，于是和派拉蒙签下合同，决定透过Melrose Partners这家中间商，投资派拉蒙公司2004-2005年即将开拍的26部影片（包括热门项目《世界大战》《碟中谍3》），投资额占18%，并相应分享18%的利润，这个协议保障派拉蒙在和美林投资集团结算之前要提取北美总票房的10%作为发行费（这就是派拉蒙内部回报率高的「秘密」），所以实际上美林到手的分成肯定没有那么多。美林出面的这支基金募集到2.31亿美元，最后占股总盘子的20%，比原计划的18%高2个百分点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是2003-2004年发生的事，这种合作方式，就是我们说的slate financing。所谓slate，就是一批即将开拍的影片的合称。&lt;br&gt;&lt;br&gt;派拉蒙和美林开了一个好头，于是这种组合投资计划迅速成为好莱坞的流行做法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2004年，经纪公司Relativity Management宣布建立两支基金，分别支持独立电影和大片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005年，尝到甜头的美林再度出击和漫画巨头Marvel合作slate financing项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同年稍晚，华纳和Legendary Pictures也达成类似协议，后者提供的基金总规模达到5亿美元，计划在未来5年内拍摄25部影片，双方各投50%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但华纳和Legendary Pictures的这单合作和其他的slate financing存在一些区别：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Legendary Pictures不像其他基金投资者只负责筹资别的都不管，它希望深度参与影片的制作和营销，换句话说，它对介入电影产业的内部运行有兴趣。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;Legendary Pictures不像其他基金投资者无权选择slate里面的片目，它拥有「挑肥拣瘦」（cherry-pick）的权力，换句话说，它可以拒绝华纳塞过来的鸡肋影片，并要求华纳必须把风险小、赚头大的油水项目放到盘子里来。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;回到题目，Legendary Pictures到底算一家什么样的片厂，说白了，本质上是家私募基金，但它也希望涉足电影产业的实体运行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外还有Dune Entertainment，曾经和福克斯签下过28部影片、总金额3.25亿美元的slate financing合约的投资公司，最近刚刚和华纳携手，因为华纳已经和Legendary Pictures分道扬镳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来发生了我们都知道的次贷危机，2007-2008年是slate financing合作的低谷，一些对冲基金撤出了好莱坞，并把项目打折卖给新进场的玩家。而不少新的玩家开始将slate financing的方向拓展，不再限于投资影片的制作，而是将触角伸向娱乐业的其他角落，比如有的基金开始投资艺人经纪业务，因为他们发现，即使是大明星，主演的片子也可能票房失败，但从没人见过明星本人蚀本，那投资于明星岂不是更划算的生意？&lt;br&gt;&lt;br&gt;近来也有不少欧美以外的基金摩拳擦掌杀入好莱坞电影产业，比如来自印度、中东和中国的资金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结：slate financing是21世纪以来好莱坞电影产业融资的新手段，传统电影公司获得了大量外部资金，分担了风险，而且牢牢掌握着创作主动权及海外发行权（和预售海外市场版权等筹资手段之区别）。这种做法本质上是把未来可期的稳定收益转化为一种证券出售给投资者，因为好莱坞电影公司普遍拥有连贯的、优秀的信用记录，以及强大的知识产权变现能力，对外部投资者来说，风险可以控制，收益也较可观，于是，事情就这么成了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20550492/answer/18266810
</link>
<author>
大峰
</author>
<title>
为什么中国有如《火凤燎原》这样的好漫画，却没人将其拍成长篇动画？
</title>
<description>
看了你针对对冲基金的解释，觉得颇为通俗易懂，所以特意报恩，回答一个你的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简言之，是国内动漫行业的收入结构决定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说赚钱前需要先解释下制作成本。在国内，二维电视动画片的制作成本，传统手绘（如葫芦娃，大闹天宫）基本在每分钟8000到12000元不等，也可以再高些。目前应用广泛的flash技术是二维电视动画的另一种形式，批量制作得以拉低成本，星游记的成本基本每分钟7000到8000元，其他的动作简单的，往往3000到6000元每分钟就可以完成全部前期中期后期制作。三维动画片成本较高，根据精致度10000到25000元每分钟都是有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电视台播出动画片往往是半个小时，所以动画片制作是按照11分钟为单位统计，如11分钟一集是魔角侦探，22分钟一集的星游记。为了实现两周以上每天半小时的日播，那么一部动画片的成本几百万到上千万都是有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说片方收入。动漫作为产业链，收益环节包括电视台支付的播出授权费用，出版商支付的版税，音像制品商支付的版税，以及游戏开发商、玩具商、文具商、服装商、食品企业等等想使用该内容或形象或声音支付的授权费用。而且只要品牌还有收益，就会产生版税。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在日本，一个灌篮高手的版税就可以成就一个富翁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国呢？播出环节：电视台基本不花钱，或者片方倒贴，花钱的话是每分钟十几元到几十元。新闻上偶尔报某某国产电视动画破了采购价格记录，1000元每分钟。第一，别信，可能有其他内幕，或者干脆就是人家电视台自己投资的；第二，就算是真的，也cover不了你的八分之一成本。新媒体平台2011年曾经每分钟1000元采购过星游记，喜洋洋是1200，但视频网站预算吃紧后，采购价格第二年迅速回落，又跌回了每分钟几十元。海外价格当然是高的，动辄每分钟几千到几万美金，比如美国和欧洲一些国家，但你的创意走的出去吗？熊出没火吧？一个国外核心策划团队搞出来的东北版猫和老鼠。确实在法国戛纳交易了大价格的目前只有一部央视的美猴王。此后再也没有第二个案例了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出版环节：图书的销量直接取决于动画片本身的名气。哪吒当年据说卖到上千万册。出版商签约前一定要看到很多主流电视台的播出意向。最近几年出版市场萎缩，国产动漫基本很难入几大出版社的眼，所以能有机会出书的，就不是很多。即使出了，低龄孩子没有购买力，有购买力的去看内容和画面更刺激的火影和死神。漫画的张力也大于电视动画片改编的图书。再加上盗版的问题，叹息而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;DVD在中国已死。这部分是国外IP的重要来源，在中国是零。&lt;br&gt;&lt;br&gt;游戏开发商、玩具商、文具商、服装商、食品企业等等：授权行业买卖的是版权。片方需要面对三个挑战：第一，如何说服下家买我的品牌授权？凭什么市场均价卖3元，你也卖3元的牛奶加上我的形象可以卖3块5，还会卖的哇哇叫？第二，为什么是我的品牌不是别人的？动漫品牌那么多，不知名的想PK掉皮卡丘或者hello kitty有难度，除非形象跳到没故事它也让人过目不忘想要拥有，比如屁桃君。第三、如果正版的小羊肖恩玩偶卖179元，路边看着区别不大的卖20元，没有鉴别力和版权意识的孩子和家长往往选择后者，这样的国情版权就是一个笑话。但是，基于播出不给钱，图书不赚钱，授权往往是电视动画片最主要的收入来源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，并不是所有电视动画都适合授权全部品项。形象类节目适合做玩具，故事类节目适合做图书和游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国能做品牌并有成功授权案例的公司，不超过五家。成功运作的都是海绵宝宝这个量级的。其中一家业内有名的动漫运营公司旗下5个国际准一线品牌，去年基本没开单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前阵子时不时有猎头找我，问我推荐授权行业的资深牛人。逼死本宫算了。有的话早听说了，哪里需要我去挖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题，结论就是：电视动画作为商品，在中国目前是无法盈利的。不赚钱谁做？又不是每个人都是刘北，一年赔几十万的搞星游记，直到拉到大投资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上说的是电视动画。电影的帐又有不同。不多扯了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20250101/answer/18262386
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
怎样让别人明白学习或从事计算机专业的人不一定会修电脑？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yukirock&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/luoxr&quot; data-tip=&quot;p$b$luoxr&quot;&gt;@yukirock&lt;/a&gt;说得好，计算机专业理应自己学会这些，我就都会，同时略鄙视那些搞了十年软件开发却自己不会拆CPU风扇的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;但题目中说的是另一回事，也就是几乎所有搞计算机出身的人都会碰到的：&lt;br&gt;“你学计算机的，帮我攒台电脑吧”——周末大汗淋漓地帮忙装好，“好像比XX买的那台贵啊”；&lt;br&gt;“你学计算机的，帮我PS一下照片吧”——狂点两小时鼠标后“怎么还没我美图秀秀做得好”；&lt;br&gt;“你学计算机的，帮我做个网站吧”——花了一个星期晚上的业余时间完成后“不怎么好看啊，上面改成这样，这儿改成这样，还得加点功能”；&lt;br&gt;就是某些外行人认为学了计算机专业就&lt;b&gt;应该无偿地付出劳动做一些他们认为轻而易举的事、并且要做得又快又好&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信诸位美工、设计师、摄影师以及许多许多技术人员都遇到过类似的事情，就是某些外行人要你做一些不属于专业核心的、而且被认为没有技术含量、你随手帮忙就能做好的事，实际上却费心费力做很久，稍有问题还不落好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要是自己父母亲戚老婆好友遇到困难，能帮当然要帮。&lt;br&gt;要是这种上下嘴唇一碰就要你帮忙的“熟人”，别客气，告诉他们，我的专业不学这个，让他们自己找专业的去。爱鄙视就鄙视吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21438997/answer/18228876
</link>
<author>
诸葛辰宜
</author>
<title>
哪些电影的「导演剪辑版」更加出彩？
</title>
<description>
8.9  第一次update（最下方）&lt;br&gt;-----------------------------&lt;br&gt;导演剪辑版到今天其实越来越被当做在DVD发行时的一个噱头，很多所谓导演剪辑版的电影其实和“未分级版”“延展版”差不多的，都是加了一些删减素材，进行了简单的修剪，重看意义不是很大。但是有一些导演剪辑版电影院上映的正片和剪辑版区别大到你会认为完全是两部作品。大抵都是因为很多好莱坞导演没有最终剪辑权，被制片商剪得七零八落，但在导演剪辑版中能够被发掘出来，我以以上为出发点推荐几部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一名要介绍的肯定是莱德利斯科特的《天国王朝》&lt;br&gt;理由：莱德利斯科特真可怜啊，名气这么大，但没有最终剪辑权，他所有的电影其实都会出导演剪辑版，但天国王朝给人震撼最大。影院上映的正片被剪辑成了一个小铁匠的励志故事，纯粹的场面堆砌，西贝拉那条线被砍掉，使得主演伊娃格林拒绝参加首映式。但是！！！！剪辑版简直是神作，因为剧透不多说，剪辑版呈现出了导演对于宗教的思考与反思，对十字军东征本质的揭露，对宗教与信仰之间的关系做了很深的讨论。看完剪辑版后我相信你第一反应就是大量有关于那个年代的资料，你会喜欢上耶路撒冷王：鲍德温四世。&lt;br&gt;顺带一提，莱德利斯科特的电影几乎都有导演剪辑版，都值得去看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后不分排名：&lt;br&gt;&lt;br&gt;《指环王》系列：&lt;br&gt;dvd中每一部都加了进30-50分钟的内容，是因为片长原因导演忍痛割掉的，虽然这些内容去掉对剧情理解没有害处，提升了节奏。但对于喜欢指环王的人来说，这三部被删掉的近100分钟，就给了你额外的100分钟呆在中土世界的时间，不能错过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《历劫佳人》&lt;br&gt;导演奥森威尔森是电影史上公认的最牛逼天才之一，可是万恶的制片厂常常把他的电影剪得七零八落，上映就遭到了恶评，最后天才晚年到了无片可拍的境地。这部《历劫佳人》给后来几乎所有的黑色电影、犯罪电影立下标杆，很多叙事手法、摄影手法、剪辑手段都被反复借鉴。导演剪辑版是根据奥森威尔森当年看到制片厂把自己的心血剪成这把样子后奋笔疾书写的一份长达50页的备忘录，由知名的剪辑师重剪而成的，能基本反映大师当年牛逼的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《蝴蝶效应》&lt;br&gt;这片其实现在看拍的挺糙的，当年火可能是第一个吃了这种时间旅行/平行时空的螃蟹。导演剪辑版中有当年拍的几个备选结局，每一个都值得好好品味一下。非常有意思，推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《守望者》&lt;br&gt;可能是动漫改编作品中的最高作。导演剪辑版又叫做终极版长达215分钟。盛宴，首先故事无比黑暗，绝对不是以往动漫改编那套说烂的理想主义，而是一部反英雄主义电影。215分钟还完整收录了剧中剧漫画的动画&amp;lt;Tales of the Black Freighter &amp;gt;。不能推荐更多！&lt;br&gt;&lt;br&gt;赛尔乔.莱昂内的《美国往事》《西部往事》《黄金三镖客》&lt;br&gt;莱昂内肯定不用多提了，当年西部片黄金年代时首屈一指的大师，因为当时电影上映在不同的国家都会有不同的版本，所以删减比较厉害，特别是《美国往事》当年美国上映只有139分钟，导演剪辑版足有229分钟，看完剪辑版后，感觉“史诗”说的就是这个。用《美国往事》海报上的一句话当做推荐语吧：“当他们还是孩子的时候，他们说他们愿意为互相而死。当他们长大后，他们做到了”&lt;br&gt;------------------------------&lt;br&gt;8.9更新：&lt;br&gt;&lt;br&gt;先介绍一个《杀死比尔》！！！&lt;br&gt;这个其实有点离题，杀死比尔除了去年制作公司为了圈钱而将上下两部合起来的《杀死比尔整个血腥事件》外其实没有导演剪辑版。但我这里还是要推荐一下，原因是这部电影大家可能都看过，但是上部的“青叶屋大决战”大家可能看到都是黑白版本，就是因为这段8分钟的对决狂人88（这段在北影厂里搭景拍摄的）因为实在太血腥，在上映时候全部被调成黑白了。之后在日本和法国（dvd二区）上市的时候则是彩色版上市的。当年有幸看到过，基本上感觉电影也就只能血腥到这种程度了，透露出浓重的昆汀式暴力美学，彩色版更high 更过瘾，大家有时间可以去网上找找，值得再看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《从海底出击》&lt;br&gt;被称为史上最牛逼的潜艇片。压抑、绝望、焦虑，这些狭小空间内艇员的状态被刻画的淋漓尽致。关于大海的电影，总是男人必看，充满了冒险与未知。而这部电影也有着惊人的时长。分别为 149 分钟 上映版、209 分钟导演剪辑版、293 分钟未删减版。 解释一下293版本是当年在德国是以电视剧形式上映的（大概被剪成6集？），较之前两版多了许多与主线无关的艇员生活状态描写内容。如果喜欢潜艇片，无比看293版本的，非常震撼、真实，209分钟的导演剪辑版也完整转达了导演的想法，所以两版可以各取所需。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《妙想天开》&lt;br&gt;导演特里吉列姆也是我非常喜欢的电影怪才。他的电影总是充满了后工业时代的那种老态、肮脏、臃肿，和各式各样的荒诞、黑色幽默。属于那种进入他的电影世界后，会被洗脑的牛逼导演。《十二猴子》是他的代表作，也是我最爱的一部。这一部《妙想天开》则是命运悲惨，当年被制作公司剪成了93分钟的上映版本导致恶评如潮，导演愤怒地买了报纸一整版控诉这种行为。最后142分钟的导演剪辑版得以以dvd形势和大家见面。关键词：科幻片、肮脏、黑色幽默、反乌托邦。展现了未来咨询管控时代英国种种稀奇古怪的现象，最后主人公揭示的真相让人哭笑不得。&lt;br&gt;1.喜欢《1984》的一定要看&lt;br&gt;2.喜欢科幻片的一定要看&lt;br&gt;3.喜欢黑色幽默、喜欢罗伯特德尼罗、喜欢华丽而不着边际的想象力的人一定要看。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，鉴别剪辑版的dvd可以去看介绍上的电影市场是不是导演剪辑版中写的时长。很多碟封海报上也会写“director’s cut”注意鉴别&lt;br&gt;先想到这么多，想到后会再来增补，本帖不定时更新。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20448954/answer/18101918
</link>
<author>
陈劲松
</author>
<title>
中国武术是否可以在很大程度上看作是想象的产物？
</title>
<description>
我采访过四个门派的掌门人，峨嵋汪键，青城&lt;em&gt;刘&lt;/em&gt;绥滨和武当游玄德，崆峒掌门白义海，当然武当那个掌门游玄德是真是假还有争议，也有说钟云龙是真的掌门。另外，崆峒掌门的归属也有疑问，目前有三个人声称自己有掌门资格。白义海，白义海的师娘日本人甲斐睦子，白义海的师侄陈虎。这些是非且不去争辩，我只是说，武术是存在的，但不存在所谓的武林。&lt;br&gt;&lt;br&gt;武侠小说是幻想的产物，但由于影响力过大，又反过来影响了现实。我看到的这些门派都在照武侠小说的模式来试图重新打造自己的产业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，门派这东西是否存在也是一个疑问。目前峨嵋派的主要实体是一个武校，一个与峨眉山管委会合作的武术表演团，表演团的人员来自武校。崆峒派在东莞有一个武校（奇怪吧，是东莞），武当和青城甚至连直属的武校都没有。这些武校的设置完全按照职业学校来的，从课程到师资，武术只是一个主要课程而已，而掌门人，只是各个武校的校长而已。学生交钱，他授课，可以说是完全的商业关系，和想像中门派传承完全不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到传承，根据四位掌门的叙述，只有峨嵋的有些可信度，其余的三派听起来就不令人信服。比如崆峒，根据白义海的叙述，崆峒派由唐朝中期的飞虹子在甘肃平凉崆峒山所创，到他是第十一代掌门。从第四代掌门人开始，崆峒派就离开了崆峒山。唐朝中期到民国已经过了1400多年，在接近15个世纪中，崆峒派只出现了十一代掌门，在掌门的空窗期，门派是如何传承下来的呢？白义海对这个问题避而不答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于真正的功夫，当游玄德同我说起一阳指时，就完全陷入了一种魔幻的氛围。汪键给我描述了一些短打的技巧，其他三人说起来就如同三部武侠小说，只有讲到生意时才变成纪实作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;掌门人们正在相互抱团，重新形成江湖，这是一门大生意。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21451479/answer/18266223
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你对科学公园的文章里嘲笑人们煮饺子加凉水怎么看？
</title>
<description>
五岳散人刚才在微博举了一个很好的例子，就是金属加工工艺中的淬火，来反驳科学公园的这条怪论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得之所以科学公园该用户发出这条评论来，实际上是他根本没搞清楚续凉水的目的是什么。他以为是控制水温不爆沸，可是实际上续凉水的目的不是保持水温，而是通过水温骤降让饺子皮不至于煮烂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也说个比方：炒菜时，你把蔬菜扔到热油锅里，和把蔬菜和凉油一起放在锅里然后开火加热到同样温度，结果肯定是不一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢几位的支持，不过还是要加一句：除了科学公园这条怪论的作者可能没搞清楚以外，不排除很多续凉水的人自己也不知道续凉水是为什么，只是因为看到长辈或者别人这么做就这么做了，呵呵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21447840/answer/18258048
</link>
<author>
沈晟
</author>
<title>
游戏专家 John Carmack 为何加盟 Oculus 任 CTO？
</title>
<description>
John Carmack 的传奇经历，很多人都做了陈述，我也不再废话。只说说我从一个Oculus Rift的试用者的角度来看，为什么John Carmack（或任何人）要加入Oculus VR的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Oculus Rift 是划时代的产品&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;游戏的本质是虚拟体验。这个体验越真实或越精彩，游戏（或引擎、主机、平台）的成就就越高。John Carmack是游戏行业完成从2D到3D虚拟现实进化的关键人物，我想他本人对此的体会也会更深。而 Oculus 的产品则正是又一次游戏行业革命，从 Surface 3D（平面3D）到 Hologram 3D（全息3D）的体验提升。在 Oculus Rift 及可预见的未来产品中，参与者将不再是一个固定的角度观看一个平面化屏幕（哪怕是3D屏幕），而是开始真正身临其境的走入这个虚拟世界。John Carmack 作为3D概念教父级人物，肯定不会想错过这一次革命性的技术升级。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;2. Oculus VR 的Team是个有优秀执行力的团队&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;从Kickstart众筹，超预期10倍的成功募集250万美元开始。到1年之后成功推出首批硬件产品，且已和诸如Unity\Epic Game\Valve展开合作。SDK开发包放出后，每天都有十数款新的游戏或Demo支持Oculus Rift。由此可见，不论是SDK的稳定性，还是开发的上手易用性，Oculus VR的产品不论从硬件还是软件上，都高于公众预期的交出了自己的成绩单。这样的团队不论对投资人还是打工者，永远都有着致命吸引力。对 John Carmack 这位虽然富有但id后一事无成正在找存在感的人来说，更是如此。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;3. Oculus VR 商业前景清晰&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;本人拿到手时简单的拆解了 Oculus Rift 软硬件的结构。心中不断的大声赞叹：一个成功的商业模式需要一个极简的产品执行方案，以便将精力集中在极小的一点上精益求精，同时得以创造最大的价值或者说利润空间。Oculus Rift 的核心硬件架构非常简单：一个平面LCD显示器、一套镜片、一个电子陀螺仪。核心技术仅在于镜片之于屏幕的结构和完美的软件SDK。与人类技术水平还不足以支撑市场化的概念型Google Glass相比，Oculus在硬件上所有组件都是非常标准化的市场产品，易于生产和控制成本；而在软件上，目前SDK完成度已经相当高，后续需要投入的成本曲线坡度会减缓。只需要完善硬件，提高配置，扩展周边，Oculus VR 整个公司的市场前景和利润已经非常清晰且触手可及。这样的有着良好商业前景的公司，任何投资者包括 John Carmack 应该都已经在后悔入手晚了。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;所以，为什么 John Carmack 要加入 Oculus ？ 因为 Oculus VR 已经是间有优秀产品、优秀团队、优秀商业前景的公司，加入这样的公司有存在感。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;注：Oculus VR是公司名， Oculus Rift是该公司产品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21391342/answer/18090964
</link>
<author>
崔英杰
</author>
<title>
为什么很多老年人认为毛时期人民最幸福且有发言权？
</title>
<description>
这和某党的执政策略密切相关，也和我们国人的生活哲学密切相关。 某党执政很长一段时间内是通过利益的重新分配，来拉拢一批，打击一批。有人运气好，一直在被拉拢一方，就会感觉生活很不错，国营企业和机关单位，军队里的大多数人，在改革前都属这群人。 而我们大多数国人的生活哲学是“自扫门前雪，不管他人瓦上霜”的，别人遭殃他两耳不闻，听见了也捂着耳朵装聋子，只盯着眼前这点好处。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是奴性，这种群体是最容易被奴役的。 统治这个群体的时候，统治者始终只用打击一批人，掠夺他们的利益分配给另一部分人。得利的一方对统治者就会感恩戴德，并一起迫害另一批人。 反复弄几次，就可以把全部人都掠夺一遍。而这些被奴役的人想的不是怎么反抗统治者，而是更关心怎么每次成为被拉拢的一方，因为成为被拉拢的一方而沾沾自喜，对统治者感激涕零，尽管很可能过二三十年他也要被狠狠掠夺一番。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;某党先通过所谓的土地改革，对地主，富农敲骨吸髓，把掠夺的利益分配给贫农来拉拢他们。 在打击地主的时候， 对资产阶级采取相当宽松的政策。 而搞完地主后，开始通过三反五反，最后到公私合营，榨干了民族资产阶级。 这时候贫农也没好哪里去，通过成立公社，把分给贫农没几年的土地全部收回来，再通过工农业剪刀差，城乡二元体制，残酷的剥削全体农民。 建国初期对知识分子相对开明，最多用洗澡之类给他们敲敲警钟。等到站稳了脚跟，就开始阳谋，反右，乃至文化大革命之类把他们打到社会最底层。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;而在改革前一直得利的国营企业员工，在90年代的下岗潮中终于被掠夺了。 而下岗大潮和以前的模式都是一个路子，拉拢一批，掠夺一批。把效益好的部分抽出来，这部分人不下岗，而把一些所谓的包袱，这其中就包括很多为国企贡献了半辈子的人，通过买断工龄之类下岗。 这时候工人阶级不是团结一起，而是不下岗的沾沾自喜，而下了岗的很多则自怨自艾没混进不下岗的队伍。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;前一阵王石说，当重庆唱红打黑时他选择了沉默，现在他很后悔，当时他应该发声。 如果当年的贫农，民主资产阶级，知识分子，工人都有这样的觉悟，中国会比现在好很多，很多。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜现在大多数人还是当年贫农的觉悟。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20226696/answer/18262535
</link>
<author>
吉尔坦
</author>
<title>
近十年各种商品几乎都在涨价，为什么内地的书价不涨？
</title>
<description>
说书价不涨的八成是不怎么买书的人~&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说个大家都知道的，新华字典每版的定价不就是基本相当于当时一斤猪肉的价格么？猪肉的价格涨没涨，不解释了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后举个典型的栗子，《月亮与六便士》，毛姆的重要作品，傅惟慈译，我们来看看完全不变的同一译版在上海译文出版社的不同时期的价格吧：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/9b/ab9b8d397558fed4857665f71c39d81e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;638&quot; data-rawheight=&quot;251&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;638&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/9b/ab9b8d397558fed4857665f71c39d81e_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1814118/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;月亮和六便士 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;1981年 平装 ￥0.80&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/08/7f083ad7d3a460e96f4399a639195ea1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;262&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/08/7f083ad7d3a460e96f4399a639195ea1_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3540588/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;月亮与六便士 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;1995年 精装 ￥15.80&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/63/69633c5abb5c35f1f31224a033fb4868_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;621&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;621&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/63/69633c5abb5c35f1f31224a033fb4868_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1437853/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;月亮和六便士 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;1997年 平装 ￥12.80&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/cc/c0ccecf8ddfc05a24cd73d52731bf3e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;253&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/cc/c0ccecf8ddfc05a24cd73d52731bf3e5_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1084803/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;月亮和六便士 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2003年 平装 ￥14.00&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/1d/011d6d5abb302c906157f673c00bd6f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;642&quot; data-rawheight=&quot;266&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;642&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/01/1d/011d6d5abb302c906157f673c00bd6f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1858513/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;月亮和六便士 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2006年 平装 ￥15.00&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/8a/9f8a404e453a73c12e217f759cf9b188_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/8a/9f8a404e453a73c12e217f759cf9b188_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/4123116/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;月亮和六便士 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2009年 精装 ￥32.00&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/ac/15ac9651b8e1b1974bc09f416088fa70_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;623&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;623&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/ac/15ac9651b8e1b1974bc09f416088fa70_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/6313461/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;月亮和六便士 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2011年 平装 ￥25.00&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/4e/7f4e8c04c83f5a766f94ab204959bd4a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;622&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;622&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/4e/7f4e8c04c83f5a766f94ab204959bd4a_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/11524927/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;月亮和六便士 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2012年 精装 ￥52.00&lt;br&gt;&lt;br&gt;由上面的数据可以看出此书每次新版只要换个封面就可以涨价（平装和精装请区别对待）。其中有两版的页数比其他明显要多，但是其实内容没区别，就是字大且字间距大且行间距大且留白边宽……&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21442692/answer/18256567
</link>
<author>
梅卫锋
</author>
<title>
公益组织的核心竞争力通常有哪些？
</title>
<description>
首先，对认为NGO不需要核心竞争力的说法表示不认同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;NGO也是一个组织，虽然它存在的不是为了盈利，但是，所有组织的存在都有其愿景和使命，而为了达成组织的愿景和使命，他们必须找到自己的核心竞争力才能不停的接近他们的愿景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈谈我对NGO核心竞争力的看法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，&lt;b&gt;不同地区和国家，由于NGO组织或者慈善公益事业发展所属的阶段不相同，所以，不能简单的找到一个核心竞争力来适用于所有地区和国家的NGO组织，而应该需要区分不同的发展阶段来谈核心竞争力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就我们国家的慈善公益事业来说，我认为慈善公益发展阶段应该分成下面几个过程：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、政府NGO垄断期：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       这个阶段的NGO，多数都有政府背景。这个阶段形成的原因是政府对各类社团组织的严格控制，但慈善公益类的社团组织又需要有，因此，哪怕是从国家上引入的NGO，也以政府出面成立并进行行政管理，比如红十字会。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个阶段，NGO是不需要核心竞争力的，因为各个政府背景的NGO，不管愿景是什么，做事情都是政府安排好的，不存在真正的竞争关系。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、民间NGO萌芽期：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      这个阶段的出现，时间大约从2000年开始，并在2008年达到NGO成立高峰期，而且现在，我们仍旧处在这个阶段。汶川大地震，激活了非常多普通民众的爱心，也让很多人从此走上了慈善公益的道路，民间NGO大量的涌现。去年的“公益组织互联网使用调研”（&lt;a href=&quot;http://www.ngo20.org/?p=1308&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《中国公益组织互联网使用与传播能力第三次调研报告》发布&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）中，参与调研的组织，92.8%都是2000年成立的，其中，2008年成立的NGO最多。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/d4/05d48716765dadc6f102bdbf1c6c471c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;638&quot; data-rawheight=&quot;454&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;638&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/05/d4/05d48716765dadc6f102bdbf1c6c471c_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;这个阶段的NGO核心竞争力的判断标准，从目前来看，应该是获取公众支持的能力，或者是指，民间筹款能力。因此，这个时期的NGO核心竞争力，除了组织本身的愿景外，多数取决于发起人中是否有个知名的公众人物。&lt;/b&gt;比如壹基金的影响力，多数来源于李连杰，其次是他们的低门槛公益的理念（只要1元就能够参与公益）；比如免费午餐，影响力大多来自于在媒体领域有很多资源的邓飞；&lt;br&gt;      这个阶段，实质上是对国内所有人的公益启蒙阶段，对普通民众来说，自己所熟悉的明星等公众人物能够更容易相信，所以，这个阶段的特点，我们也可以理解为“明星公益”，这也是目前大多数人认为“做全职公益那要有钱了退休去做的事情”的观点的来源。&lt;br&gt;      这个阶段大概什么结束，我认为比较核心的标准之一，是国家能够全面放开民间NGO的注册，并且在各级政府的预算中，有采购NGO服务的预算的情况下，可以作为这个阶段的结束标准。这个时间，我估计还需要3~5年。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、民间NGO百家争鸣&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      这个阶段，与第二阶段后期是存在部分重叠的。在这个阶段，NGO注册已没有限制，同时，社会经济发展也让更多的人有能力来做一些他们想做的事情，于是，全国各地将的各种NGO组织注册将出现一个持续的高峰期。&lt;br&gt;      既然是百家争鸣，那么，自然会出现很多愿景相同或相似的组织，不管是全国性的还是地方性的组织，都会出现这样的情况。在这种情况下，NGO的核心竞争力就成为必然需求，否则，对公众来说，相同愿景的情况下，通常只会支持一两家他所信任的组织。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个时期的公益组织核心竞争力，将是透明。这是由于现在公众对当前慈善公益组织的信任度已经非常之低，如果一个NGO能够让自己在公众的心中成为一个透明的NGO，那么这个NGO无疑将获得公众的支持。同时，透明做为核心竞争力的情况下，将会在NGO的百家争鸣中，形成优胜劣汰的格局。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      百家争鸣的阶段，在第二阶段结束的基础上，持续时间预计在5~10年，时间长度取决于NGO是否自己能够理解这个阶段竞争力的本质并实施，同时，政府是否能够在核心竞争力上对NGO进行引导。&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、NGO发展壮大期：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在第三阶段结束后，各个领域都会出现一批透明的、有一定影响力的NGO。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在这个阶段，透明度已经是基本要求，不满足透明度要求的组织会直接被淘汰（麦烧的观点指的就是这个阶段）。这个事情的核心竞争力，就是专业化。即专业的人做专业的事情，不再是仅凭借一颗爱心就能做好公益了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、成熟期&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      这个阶段的特点，在各个领域，TOP5的NGO将得到最多的资源和支持。透明度和做事情的专业性已不存在问题。&lt;b&gt;核心竞争力变成了基于类似CRM（包括捐赠人和受捐人）的管理能力。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21447958/answer/18255195
</link>
<author>
徐腾飞
</author>
<title>
用50米高的钢筋混凝土墙将太平洋围起来，建设过程中可能会遇到什么困难？
</title>
<description>
首先这个墙要造的出来才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单下了一下，目前想到的几个&lt;br&gt;首先是材料问题&lt;br&gt;这么大体积的混凝土，我们估算一下材料的用量&lt;br&gt;&lt;br&gt;查了维基百科&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;中国拥有近300万平方公里的海域与32000公里长的海岸线。海岸线分为大陆岸线与海岛岸线，其中大陆岸线为18000公里。其北部起始点为鸭绿江口，南方终点为北仑河口。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们就只算，大陆海岸线，18000公里，那么假设太平洋周长是中国大陆海岸线的5倍，太平洋周长为是90000千米。&lt;br&gt;混凝土的方量是：90000*1000*50*30=1.35e11立方米，重量是3375亿吨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们以C40混凝土为例，这就要消耗水泥572亿吨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百度了一个数据&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;395&quot; data-rawwidth=&quot;687&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/c2/d3c25fed4dda7e768a69f20aded3d9de_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;687&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/c2/d3c25fed4dda7e768a69f20aded3d9de_r.jpg&quot;&gt;08年，09年，10年三年水泥总产量为92.1亿吨，占水泥需求量的16%。&lt;br&gt;然后我们再看看耗水量，水灰比如果是0.4的话，也就是说要用229亿吨的淡水。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;根据@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhou-hao-55&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;周浩  &lt;/a&gt;的提示，按照每立方米200公斤估算钢筋用量，大概是要270亿吨，按照我国2012年的产量，150年？按照我国产量占世界的比重80%，全球一起开动，也要120年左右吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;165&quot; data-rawwidth=&quot;628&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/bd/8cbd014d90f50dfdf10355614c608779_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;628&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/bd/8cbd014d90f50dfdf10355614c608779_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;206&quot; data-rawwidth=&quot;719&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/76/107618b0f29664b8d68b51aab0a09758_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;719&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/10/76/107618b0f29664b8d68b51aab0a09758_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比起材料问题来，剩下的技术问题可能都是渣了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、30m厚，50m高的混凝土，能够承担自身的重量不？会不会自己就塌了&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、大体积混凝土带来的开裂问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、我们知道材料都有热涨冷缩效应，根据上面的周长，可以估计一下，升温一度，这个墙要伸长多少，产生多大的应力，估计一下就把自己压坏了&lt;br&gt;（注：考虑到墙是用来抵御怪兽的，所以不能留下收缩缝，尤其是每间隔几十米就留一道伸缩缝）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;混凝土结构设计时，当温度在0~100℃范围内时，线膨胀系数为0.00001/℃。（《混凝土结构设计规范》（GB 50010-2010 ）4.1.8条&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说1公里的墙，温度每升高一度，墙要伸长1cm，咱们就算中国海岸线的这段吧，18000公里，温度升高一度，墙就要伸长180米，这对墙下的基础来说，就是灾难。&lt;br&gt;同时，这只是温度升高一度的结果，咱们想想温度波动的情况，一会升温一会降温，整个墙会跳舞的。&lt;br&gt;再考虑南北温差，墙修好之日，就是垮塌之时。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;4、与温度类似的，混凝土的收缩徐变效应，也会把墙搞垮掉。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21440245/answer/18238436
</link>
<author>
李刚
</author>
<title>
聚美优品与六十多家品牌商发起的「中国化妆品真品防伪码联盟防伪体系」可信吗？为什么部分一线品牌不愿加入？
</title>
<description>
个人从事化妆品电商3年多的时间，也给各个B2C包括聚美供货。就自己的观点来回答一下这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我们先搞清楚防伪的概念。什么是“真”？什么是“伪”？&lt;br&gt;化妆品的真伪应该从两个维度来说：&lt;br&gt;1 产品的资质维度&lt;br&gt;2 产品的质量维度&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 产品资质维度（以兰蔻品牌为代表来阐述）：&lt;br&gt;真：经过欧莱雅授权渠道买到的产品。例如专柜，机场免税店，兰蔻官网。&lt;br&gt;伪：除欧莱雅授权渠道销售的其他所有兰蔻产品均属于“伪”，更准确一点说是非授权产品。这里包括京东，天猫，聚美，乐蜂等等几乎全部的网络渠道。据个人所知，欧莱雅没有给任何电商渠道开过兰蔻的授权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 产品质量维度：&lt;br&gt;真：欧莱雅生产的兰蔻产品。包括国内行货，香港水货，代购水货等等。&lt;br&gt;伪：非欧莱雅生产的兰蔻产品。包括所谓的高仿，假货等等。&lt;br&gt;引申一点：欧莱雅不会针对产品质量来给出真伪鉴定。&lt;br&gt;原因是什么呢？因为进口化妆品合法进入国内销售时候，必须在中文标签上公布全成份。所以，一个负责任的假货工厂，如果按照全成份表生产化妆品，按照真货的包材打造外包装，其实是分不出来的。&lt;br&gt;所以欧莱雅只会按照授权渠道来鉴定真伪，非授权渠道的产品一律为“伪”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这里，问题基本上很清楚了。&lt;br&gt;答案：&lt;br&gt;1 所谓的联盟防伪体系不可信。&lt;br&gt;2 这些联盟本就是非授权渠道，品牌商怎么可能参加！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS，化妆品行业水很深啊。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21435889/answer/18241170
</link>
<author>
李五知
</author>
<title>
Mac 的 OS X 系统，为何只有一个分区？重装的话是否对数据不安全？
</title>
<description>
本来打算只是在已有答案上吐槽一下，不过看到目前排名第一的答案里面几乎所有观点都是错误的，不得不专门发片回答以免更多的知友被误导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实题主的问题本身是个伪命题。&lt;br&gt;1. Mac OS X 只有一个分区吗？&lt;br&gt;这个只是默认情况而已。大量厂商的Windows机器也照样默认只有一个分区，那么你说Windows只有一个分区吗？只要你愿意，完全可以给苹果机器分多个分区出来，例如我现在用的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/b5/f5b5ae269f9fb08b8a6bf02206d56e68_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;741&quot; data-rawheight=&quot;641&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;741&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/b5/f5b5ae269f9fb08b8a6bf02206d56e68_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 毫无疑问，Windows重装并不必须格式化分区，10多年前我每次重装Windows 95的时候，为了避免备份数据的麻烦，就只是删除Windows目录而已，之后的历任Windows系统也都支持这么做。至于为什么存在Windows重装要格式化分区这个迷思，可能是由于Windows 2000之前的民用Windows系统（ME, 98, 95 ...，不含NT4等商用Windows，Windows 2000之后两条产品线合并了）不够稳定，数月乃至一两个月就需要重装。如果不给Windows一个单独分区，那么频繁备份数据很麻烦，而单独给Windows一个分区的好处是显而易见的：格式化分区比删除Windows系统数据速度快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 在Windows中，使用中的文件不能被删除，这个不是一个错误的设计，相反，我认为是个良好的设计。Windows是面向普通用户的，如果正在使用的文件可以被删除，那么如果被删除的是操作系统的重要文件，操作系统本身就很会崩溃；如果删除的是用户文件，用户可能会迷惑或者抱怨。而UNIX系统当初的设计是给专业用户使用的，其思想是：谁做的事情谁自己负责，系统给你最大的自由。在UNIX系统里面，root用户可以轻松把当前运行的操作系统删除 -- 许多人由于失误干过这种事情，包括我。当年在IBM的AIX上编译安装软件时，由于Makefile依赖的一个环境变量没有设置，make install的时候从 / 开始删除，等我发现不对劲的时候，系统已经无法挽回了，那台工作站从此就成了摆设，因为没有系统安装盘。而Mac OS X也是UNIX，Linux是UNIX Clone，因此都传承了同样的设计思想。Mac OS X似乎也不是任何文件均可删除，例如page file? 我不想折腾我的系统，哪位有爱好试试吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，在类UNIX系统中，你rm一个文件，文件系统看不见了，并不一定这个文件就被真正删除了。如果这个文件没有被关闭，其实还在呢，只不过你看不见罢了：这就更让普通用户迷惑了，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. Windows上的这个“错误”设计也不是因为文件被memory mapping的原因，对于executable binary，各个系统上都一样会映射到内存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
