<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21053772/answer/21994786
</link>
<author>
Draco Leo
</author>
<title>
精英主义的最大问题在哪里？
</title>
<description>
&lt;p&gt;精英主义的问题在于容易认不清自己的身份。会以为自己是一个统治者，是主人。而实际上，精英是这个社会的仆人，充其量，也就是个管家。很多“精英”根本就没有这个意识。这才是实质，其他的，都是外在表现。&lt;br&gt;
我国的精英主义应称之为旧精英主义，表现为士族精神，以天下为己任，先忧后乐等传统风骨。但是缺乏“人是平等的”这一概念。前面答案中所说种种民众如何不如精英故而世界由精英统治等等都是具体体现。今天你智商180，我智商100；你月入10万，我工地搬砖；你英俊潇洒，我猥琐鸡贼等等等等，都只叫做人与人之间有差别。人与人之间的所有区别都不会影响到人与人之间的平等。每个人投下的一票，都有同样的重量。而在某些“精英”看来，就变成了高下之分。这种“精英”从一开始就失去了治理天下的权利。因为这种人是不可能公正的做出裁决的。这种人会出于自视甚高的缘故，认为许多东西是自己应得的，就会混淆自身利益的界限，会自我膨胀。这种人也只适合存在于封建社会中。这种人会想，老子付出那么多那么辛辛苦苦才混出头来，你一个搬砖的居然想跟老子平等？这是多么常见的想法啊。&lt;br&gt;
而从理想的角度来说，真正的精英主义，是意识到自己之所以成为精英，是因为自己受到了来自于这个社会的更多帮助，享受到了这个社会的更多资源。对于社会怀有感恩之心，因而出于人类最基础的契约精神，自觉的担负起对于这个社会的责任。这是一种奉献式的精神。所以西方会有富商家族烧钱从政的传统（当然你说其实是有所图谋也是对的），商而优则仕。&lt;br&gt;
不幸的是，在现在中国这样奉行物质主义和个人奋斗的社会中，没有人会把自己的成功归功与社会，而是认为是自己与社会搏斗中争抢来的，所以，这时候冒出来的所谓精英阶级不过是给自己找一个冠冕堂皇的借口来抬高自己，甚至是找一块掩盖自己罪恶的原始积累行径的遮羞布罢了。现在的中国，没有精英。&lt;br&gt;
精英所应起到的作用，是治理这个世界，而不是统治这个世界。有一点契约论基础的人都会知道，人类不需要主人。人生而自由。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21823771/answer/21988499
</link>
<author>
苏蓉
</author>
<title>
国外的婴幼儿也是穿开裆裤吗？
</title>
<description>
据我观察和学习，国外小孩，尤其在公共场所，是不会穿开裆裤的。&lt;br&gt;首先就算是小婴儿，性器官也是其隐私，处于对宝宝的保护和对他人的尊重，不可能暴露于公共场所。&lt;br&gt;其次，婴儿的神经系统无法控制排泄，如果身着开裆裤，就会有随地大小便的问题，一旦发生（指的是父母明明有能力通过尿不湿等途径避免的情况），无论是在公共场所还是他人家里做客，都是极不礼貌甚至违法的行为。&lt;br&gt;再次，私处暴露在外容易增加受感染的几率，对宝宝健康不好。&lt;br&gt;最后回到题主的问题，当然可以给宝宝穿满裆裤了。但一岁半的宝宝恐怕对排泄还是不能自如控制，大部分时间，尤其是晚上，还是戴尿不湿比较好。如果他在排泄前能够报告，拉裤子里会感到难受不舒服，可以尝试每次换完尿不湿在坐便器上坐一会，或者在他说要尿尿后拉到坐便器坐一会，让他感受和学习什么是上厕所。如果孩子对排便不是很有意识，就先上尿不湿，慢慢来。总之不能穿着开裆裤养成随地大小便的习惯，否则对后来的排便训练不利。&lt;br&gt;最后的最后，我不赞成拉拉裤，即像裤子一样可以直接穿的尿不湿。因为长得与正常内裤相似，孩子会误以为可以直接拉在裤子里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22620006/answer/22004481
</link>
<author>
Simon Li
</author>
<title>
如何评价电影《爸爸去哪儿》？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;作为《爸爸去哪儿》电影片场被逼疯的人之一讲讲亲身经历&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先自报下家门，我是电影《爸爸去哪儿》摄制组的，亲历了电影拍摄的前前后后，对这个电影也算是摸得一清二楚。节目这么热，我也来说说电影的拍摄，爆一些大家看不到的事。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;首先说明两点背景：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、你们说对了，&lt;b&gt;电影的确是因为节目受欢迎而起意拍的&lt;/b&gt;。除了芒果台，出品方还有天娱和蓝火参和。说是三家想趁机赚钱也没说错，换成哪个台哪个公司都一样，不会有人闲的没事干做赔钱的买卖；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、&lt;b&gt;为啥是滕华涛、林妍和谢涤葵。谢导不用说了，节目总导演，滕导和林导是多年的合作伙伴，他俩的主要任务是要提升电影感。&lt;/b&gt;片场林妍主要负责电影拍摄期的前场拍摄，还有机位布置、声音，包括后期的制作，确切来说，就是负责电影生产。而且，滕华涛导演去年下半年还低调地做了奶爸，当时他在朋友圈晒出女儿新生照片的时候，我还在想，滕导是多么适合导一个亲子题材的电影啊，没想到这么快就被天娱龙总拉下水了……不得不佩服龙总的眼睛好毒……&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/e1/c5e1801275a14616ddf2304946b459f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;446&quot; data-rawheight=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;446&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/e1/c5e1801275a14616ddf2304946b459f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;都知道《爸爸》是一个肯定赚钱的生意，但是实操起来可没那么简单。接下来说下我理解中拍这部电影最让人作死的地方。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;《爸爸》本来是个电视节目，拍成电影也是真人秀电影，“真人秀”就意味着，你镜头里这群人完全是即兴的，没有人按照剧本来&lt;/b&gt;。在好莱坞都没有过先例，国内的电影人更是谁也没拍过，谁也没把握能做成啥样。&lt;b&gt;再加上电影的主演是孩子和一堆动物，这两种是电影圈公认最难拍的。&lt;/b&gt;你懂的，拍摄时间短，近乎一次成型，不可能为一个镜头一遍遍拍……所有这些《爸爸》电影都占全了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到这儿插一句，《爸爸》电影宣传期间办过几次活动，每次发布会之前都精心设计了不少东西，但是孩子一出来，就满场跑什么话都说，把工作人员都吓尿了。比如天天在第一次发布会的时候说“Cindy是老婆”（赤果果的佳偶天橙），就让大人们特别紧张，张亮当时也吓坏了，只能赶紧说“都是朋友”。不过，作为亲历过片场的人，在发布会上都笑而不语——这才哪儿到哪儿啊？孩子们在每天的表现那才是前所未有的大考验。比如Cindy在河边跑着跑着的时候，忽然裙子就掉了，还好穿着打底裤。摄像师也一时惊呆不知道怎么反应才好，只好如实地记录下来……后来这段就出现在电影里了。虽然现在观众看着这些是欢乐，但在片场那都是大惊吓啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既要拍出有品质的作品，还要面对以上难点，第一批被逼疯的就是滕监制和林导。而谢导还作为“前辈”，讲了节目拍摄时各种有的没的突发状况，这也是一针惊吓剂啊。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/f8/97f8eaccf28ef00200c45687d7a78729_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;853&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/f8/97f8eaccf28ef00200c45687d7a78729_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;两个被逼疯的人唯一能做的就是大量讨论和预判，把难度想象到无限大，尽可能地预计片场出现的可能，原则是孩子往左，就用左边的方案，孩子往右，就用右边的方案。另外，大全景、航拍，包括带轨道的移动镜头，这些也要备齐。比起普通电影，《爸爸》特写少，中景多，野外感比较强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《爸爸》电影片场总共有23台摄影机，470个工作人员，对普通电影剧组来说是相当庞大的，而且23台摄影机仅仅是拍摄户外环节的，五对父子房间里还藏了三四台摄影机。这样的摄制规模，普通观众听起来是没有概念的，那么我们以滕华涛、林妍刚刚拍摄完的电影《等风来》为例。《等风来》剧组有四台摄影机，有100到130个工作人员。这个配置是一个电影剧组很标准的规模。于是&lt;b&gt;《爸爸》电影剧组大约等于5个《等风来》剧组。&lt;/b&gt;也算的上是大手笔了。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/b5/acb51f33e6c40dd004cb6dc7475176e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;448&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/b5/acb51f33e6c40dd004cb6dc7475176e6_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;《爸爸》之所以需要这么多人这么多设备，是因为真人秀电影拍摄的坑爹性，剧组有几队人同时待命，相当于五个片场同时开工。所有我们这些人工作人员在开机的前三天做了一个内部演练，相当于天宫上天前的“模拟发射”。做了各种准备和“模拟发射”，真正按下开拍“按钮”后，所有人都还是凌乱到不得不爱了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《爸爸》电影在长隆野生动物园封园拍，除了村长、五个家庭、470个工作人员，还有几万只动物，每次转场，都是浩浩荡荡的一大堆人马。而在拍摄的时候，每个跑动的孩子后边都跟着一长串摄像师，而且拍电影要求比电视高，工作人员是乱入不得的。跟拍Cindy的最苦逼，“风一样的女子”总是追着各种动物跑，摄影师扛着几十斤的设备也只能紧跟在跟在后边，连后两辈子的绳命都得用上才跑得赢。片场经常出现这样的情景：爸爸们还没聊完，一群摄像师就跟着孩子们跑远了。然后爸爸们一边跟着走过去，每个爸身后又跟着一串摄像师。然后还有一群其他职位的工作人员举着手机跟着跑过去，边跑边拍照边压低声音说：Angela好萌、林志颖好帅……所以每天片场都是这么浩浩荡荡的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种诡异的局面一般从凌晨四点半开始，因为导演要求拍到小朋友、爸爸全部睡着，所以晚上十一点以后我们才能收工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本来导演应该是组里比较有范儿的，都是那种坐在监视器前戴着耳机，然后抽着烟喊“卡”。但《爸爸》的谢导林导在现场跟场记似的，基本淹没在人海里，跑来又跑去，在五个拍摄组之间“暴走流窜”。我印象里我没怎么在剧组见过林妍，因为她在流窜作业，而且只要一开镜，我熟悉的几个哥们也都是转眼间就飞奔出几十米远了。估计可以给咱们国家的田径事业做些贡献了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家都知道《爸爸》没有剧本，只有执行任务的脚本，又同时有五个拍摄中心，而且电影必需有情节推动，有起承转合，还要在结尾达到情节高潮……面对这些要求，林妍只能向节目总导演谢涤葵请教，没想到谢导特淡定地说：“我们都是这样的。”于是继滕监制和林导之后，摄影组跟着就疯了，只能大量地拍、什么都拍、不问内容。当然连带着剪辑整个团队也疯了，要从海量的素材里找线索、拉出线来。后期的机房都是24小时的，把椅子拼在一起就当床了，剪辑师都是没日没夜的干，饿了吃口饭，干累了歇会，甚至都不太知道当时是几点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跟林妍聊天时她说过，这是她拍过最难、最神奇的电影。当然也不意味着完全“瞎”拍，导演们带着所有团队提前给影片做了剧情规划，拉出来的主线是在90分钟里，既有让大家尽情欢笑的时间，也有让大家回忆第一季节目点滴引发感触，最后还要留给了观众畅想未来、畅想下熊孩子们长大，畅想自己有baby……&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/63/0063b186bcdab0568fc810a0935007ad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;443&quot; data-rawheight=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;443&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/63/0063b186bcdab0568fc810a0935007ad_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;跟工作人员的高强度工作和紧张兮兮比起来，五个爸爸和孩子状态都是很放松，enjoy这次旅行和拍摄的。毕竟，这里是长隆野生动物园，早上起来推开小木屋的门就有好多动物，看着长颈鹿、小老虎、大熊猫，有时候我们自己都忘了还拿着机器呢。看得出来，林志颖和Kimi都特别喜欢动物，但因为小志要保持那种偶像明星的范儿嘛，所以一般摸摸动物都是比较矜持的，但Kimi就是特别特别奔放的各种跟小动物玩。Angela看见小老虎就跑，把我们都逗得跟嚼了炫迈一样——笑得停不下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们在片场也有不少放风和等待的时间，五个明星爸爸和孩子也是一样，经常坐在小木屋门口发呆。我看见张亮放空就不只一次，但每次天天都是在外边跑完一圈回来之后，找爸爸抱抱，然后张亮就恢复到人间的节奏，抱完天天，孩子跑了，张亮继续放空或者玩手机。我特别后悔没拿手机录下来，不然现在随便在微博发一发，不也得粉丝上万啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片子剪辑的过程特别艰辛，因为素材量巨大，片长有限，好多精彩镜头都要舍弃，还因为设备太重、真人秀等性质，好多东西拍时就没有拍到。片子每剪一次，情结都变化不小。我有时候看素材也会红了眼眶，想起那段跟明星们远又近的接触，想起在片场的日日夜夜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;总的来说，片子的专业性是有一定保证的，我觉得中等水平还是比较中肯的。要论电影情节，那就不自夸了，笑劈叉了都，萌，还有轻温情。&lt;/b&gt;作为一种电影新口味，又是2D片票价，看了应该是不会骂娘的吧。起码，过节的时候，我们全家老小都会去电影院看的。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22614212/answer/22015989
</link>
<author>
叫兽易小星
</author>
<title>
为什么现在的年轻人，都愿意来北上广打拼，即使过得异常艰苦，远离亲人，仍然义无反顾？
</title>
<description>
贴一个昨天我发给公司内容团队的邮件，感觉还挺应题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;各位，&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;是农历年的末尾了，向大家问一声好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在上半年的时间里，老同事们坚守在内容部门，在公司前景尚不明朗的时候，贡献自己的力量。下半年，很多新的朋友也加入了我们的内容团队，怀抱着对做出有趣作品的期待，和对自我价值实现的愿景。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这段日子里，我不敢说了解你们每一个人，也不敢说你们每一个人都了解我，就靠着一点不知从何而来的默契和信任，走到了现在。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我经常想要跟大家一起吃吃饭，喝喝酒，聊聊天，试着排解一下大家的苦闷，或者听听大家的心里话，但由于工作时间的关系，一直未能如愿，这仿佛变成了一件非常奢侈的事情。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我不止一次看到内容团队的同事们加班熬夜，不止一次看到同事们顶着黑眼圈来开会，不止一次在后期机房看到同事席地而卧，大家也不止一次的在我的严厉批评之后反复改稿。挠破头，想断肠。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有时候我想，团队里一个偷懒的都没有，真牛逼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有时候我也想，在北京这样辛苦漂着，为什么呢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于我来说，我把所有时间放在工作上，是因为我的起点不高，前面有太多的大山要翻越，后面有太多的虎狼在觊觎，留给我的时间并不多，如果天赋比我高的人比我还努力，那我真是一点机会都没有，所以，我要用我所有的时间来尝试抓住仅有的机会。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有时候别人会问，你为什么要这么拼呢？平平淡淡的日子不也是一生吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对不起，我不想和无知庸碌的人为伍，我不愿跟审美低下的人同行，我不能与道德缺失的人作伴。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，就得往上冲。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;盘古开天的时候，清而轻者上升为天，浊而拙者下沉为地。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;美好在上面，不美好在下面。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于大家来说，在北京，各有各的追求，但我总是讲，每一段经历都是人生，每一段人生都是财富，战略上要有野心，战术上就是先把眼前的事做到自己的极致。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;话不多说，春节到了，大家多花点时间陪陪家人，有空的话在家里看看书，看看别人拍的好片子。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我希望明年继续和大家一起，创造一段充满骄傲的人生，共同走向心中的美好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;祝新年快乐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------&lt;br&gt;万合天宜影视文化有限公司&lt;br&gt;                  @叫兽易小星
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21548331/answer/22010631
</link>
<author>
神胖胖
</author>
<title>
买车有什么好处？
</title>
<description>
在金融学上，私家车这种投资的收益主要部分有5种，而这5种全部属于使用价值。因此，我们首先要明白，&lt;b&gt;私家车不像股票或者REIT，即使你睡觉的时候它也会自己工作并给你带来收益。私家车只有你开它，你才有合理的收益。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先卖个关子，贴一张图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/91/8d91dcf5b30eb61884de7092ece0c301_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/91/8d91dcf5b30eb61884de7092ece0c301_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;投资私家车的主要5种收益分别是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1 代步交通工具&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;私家车是一种门到门（door to door）、所需随用（on demand）的交通工具。在这一点上它很像一种可靠的出租车（计程车）服务，任何时候你想出行就可以马上出行，而且可以从你的家门口一路开到你朋友的家门口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种价值在你带行李旅行或者去超市买东西的时候尤其明显。带着行李做巴士、地铁、或者飞机是很辛苦的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;懂得经济学的朋友还会指出驾车出行的边际成本远远低于出租车。因此，有车的朋友往往会因为一辆车而改善生活方式。当出行如此方便和廉价的时候，你会更频繁地光顾你喜欢的餐馆和亲朋好友的社交活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在作为代步交通工具这一点上，所有车型都差不多。&lt;/b&gt;小型客车（minivans）和皮卡（trucks）的收益比轿车和SUV稍微高一点点，这是因为它们的载客载货辆稍大。SUV虽然潜在有越野的能力，但是统计上SUV车主基本没人越野，因此SUV收益和轿车一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2 个人形象/圈子效应&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于你开车出行的时候朋友或客户往往能看见你的车，因此私家车像服装一样，能够提升你的个人形象。俗话说“人靠衣装，佛靠金装，产品靠包装”、“一个男人从奥迪和奥拓里出来就是不一样，”等等，就是这个道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而汽车比服装一般贵一到两个数量级（magnitudes），因此人们常认为私家车比服装在个人形象中更加重要，并将私家车和车主的社会地位和品味联系起来。我的大学里开GT-R, M3的男生受女生的注意远远比开经济型车的男生高（更比没车的高），就是因为这些女生把车和车主的社会地位和品味联系起来了。她们认为这些开高档跑车的肯定家里很有钱，而且有品味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人形象的另外一部分是圈子效应。所谓“物以类聚，人以群分，”上流社会的各种圈子很多在看到你开一辆卡罗拉（Corolla）或者RAV4的时候是会犹豫要不要接纳你的；甚至有一些圈子（金融，律师，医生，跑车俱乐部）没有好车干脆不理你。这有他们自我保护的考虑。在那个社会阶层，开卡罗拉或者RAV4的不是更低阶层想来攀关系的，就是没管理好自己出了财务危机的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为圈子效应我讲一个故事。我有一个金融业朋友发现了两个新的市场规律，想发挥（leverage）多年的经验开一家自己的对冲基金公司。他求遍了亲戚朋友，最后出资的只有他叔叔。在他郁闷之时，他去了美国齤保时捷俱乐部的车会玩。因为他脑子里想的都是这事，于是逢人便讲，结果从他的保时捷车友中不仅筹集到了足够的资金，还找到了他未来的两个高管。有人说在美国，校友网络（alumni network）和联谊会网络（fraternity or sorority netwok）是对毕业生最有价值的。而我认为它们其实都没有车友网络（car enthusiasts netwok）有价值，因此有了那两个网络，不能满足，再加上一个车友网络最好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不同车型提供的个人形象有重大差异。豪华车的主要买点就是形象。&lt;/b&gt;计算一款车的形象收益可以用金融上常用的不同阶级受待遇（privilege）不同的机会成本差值收益表格来建立相关性计算。如果是快速估算一款车的形象收益，可以用这款车的二手车市场价格减去该级别（class）下销量最高的经济型车二手车的市场价格来估算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3 享受音乐&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;开车的时候可以听音乐，这是一种享受。我早上有的时候坐地铁出门，没有音乐听，上午的心情就一般。而自己开车的时候，享受15分钟的古典音乐，上午就感到乐观和精力充沛。当然，在早上欣赏查尔斯河（Charles River）两岸的美景也心情好的重要原因。欣赏景色属于上面已经说了的作为代步交通工具的收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然，&lt;b&gt;一款车音乐的收益直接来源于车载音响的水平。&lt;/b&gt;雷克萨斯（Lexus）的Mark Levinson音响要比RAV4上的音响收益高出几倍。开车享受音乐的具体收益可以用跟车载音响同级别的家庭音响收益比较求得。不过这样做的时候要加上一个乘数，因为普通人每年开车的时听音乐的时间比坐在沙发上听音乐的时间要多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说我开车不听音乐，我听广播。很遗憾，听广播的平均收益是负的。这点不展开讲了。总之，如果你不听音乐而听广播的话，那么这一方面的收益就与车载音响的水平没有关系了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4 驾驶乐趣&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界上很少有什么娱乐能给人带来像驾驶这样独特的乐趣了。即使是小心慢行，其风驰电掣、向前加速、过弯时的侧向加速度、和刺激神经活动带来的享受也是坐在电脑前或者听妈妈讲故事所不能替代的。开卡丁车之所以很贵，而男女老幼乐此不疲，就是因为我们作为人确实享受开车的这种感觉。我早上如果不开车出门，感觉一天的神经都是迟钝的，必须打几场《皇牌空战》（Ace Combat）才能恢复过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我开一辆本田雅阁（Accord），我可能没有事就不会想到开车。而如果你给我一辆像翼豹STI（Impreza WRX STI）这样让人上瘾的车，我没有事也会整天想开车出去。早上起床，仅仅想一想自己要开STI，就能兴奋起来，而雅阁就没有这个效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不同车型在驾驶乐趣上的收益有重大差异。高性能车在这方面的收益比其他车型高。&lt;/b&gt;计算一款车在驾驶乐趣上的收益有点复杂，首先你要根据卡丁车的市场价格推算出卡丁车驾驶乐趣收益的实际价值（或者其他任何市场价格接近市场均衡价值的赛车服务），然后再用你的车型和这种服务的价值类比。为了类比，你需要建立一个一款车赛道单圈时间相对于以你选择的服务作为基准（benchmark）的函数。我们一般常用的数据是纽北赛道（Nürburgring Nordschleife）或者筑波赛道（Tsukuba）的单圈时间，因为大多数车型在这两个赛道的单圈时间数据都能找到。这种计算方法假设了赛道上越快的车，在驾驶乐趣上收益越大。虽然这不完全正确，但是与实际情况十分近似。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5 驾驶技术提升&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;和开飞机一样，开车要通过实践才能提高水平。有10,000个小时驾驶经验的车手和100个小时驾驶经验的车手就是不一样。驾驶经验丰富的车手，能够在各种天气、道路和他人违章的情况下正确反应，避免事故。在美国开ZipCar的人并不多，不过我路上看到的事故有很大一部分都是ZipCar的驾驶者造成的，这就是因为有车的人经常开车，熟能生巧，很少犯错；而开ZipCar经常是一年两头都开不了几次车，手生，就常出事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有开私家车才能有实际的驾驶技术提升。做出租车的话，不管你观察司机多么仔细，你也不会在驾驶技术上得到提升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不同车型对于驾驶技术的提升差别很大。&lt;/b&gt;我们都听过《头文字D》故事里的藤原文太给儿子藤原拓海买了一辆手动档的AE86练车。如果他买的是一辆自动档的大众高尔夫（Golf），估计藤原拓海就不会成为一个杰出的车手。这是因为AE86是近乎直接机械控制的前置引擎后驱车，驾驶感纯粹而容错性小；而高尔夫这种电子干涉很多，开起来像玩具车的车型就没有多少提升驾驶技术的效果。&lt;b&gt;换句话说，10,000个小时的AE86经验是远远强过10,000个小时的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;大众高尔夫经验的。&lt;/b&gt;现在市场上的一些车型，像Scion FR-S, Subaru BRZ, Nissan 370Z的买点就是其纯粹的驾驶感，开一段时间以后你自己都能感觉到驾驶技术提升了。在金融学上，驾驶技术提升的收益是根据车主事故率降低和参加周末赛车活动（这个有实际收益）的频率上升推算出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我们在简单讨论一下汽车的非使用价值。&lt;b&gt;汽车的非使用价值很小&lt;/b&gt;，金融学上一般都是根据二手车的市场价格乘以一个百分比来估算。当然，有强迫症的朋友可以花些时间把这些收益的具体价值计算出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;非使用价值1 陈列价值&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你用3,000美元买了一副名画，在家里陈列一年后以3,060美元卖出。假设通货膨胀率是2%/年，你的收益（discounted return on investment）并不是1.00，而是比1.00高一些，&lt;b&gt;这是因为画挂在墙上是有陈列价值的。&lt;/b&gt;汽车也一样。停在车库里，你可以自己欣赏。朋友来拜访你也可以带他一起欣赏两眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;非使用价值2 零件价值&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;小强家里只有一辆小型客车（minivan）。周末一家要去海边，结果电池坏了车启动不了，只好打电话等援助（roadside assistance）到达，很是扫兴。小明家里除了一辆小型客车，还有一辆奔驰C63 AMG。周末一家要去海边，结果他的小型客车的电池坏了车启动不了。于是，小明临时把C63的电池拆下来装在小型客车上，一家兴高采烈地踏上了去海边的路途。这里，小明的C63发挥了零件价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;非使用价值3 发电价值&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;汽车的引擎还可以用来发电，这一点相信各位仔细看过保修协议的朋友都知道，因为用汽车发电就是使保修协议无效的条件之一。保修协议本来就没有什么价值，不过生命和健康是很有价值的，用汽车给房屋发电的时候一定要注意通风，不然吸入尾气是很危险的。另外用汽车发电会损耗引擎，因此除了受灾停电时作为临时手段外，一般最好别用汽车发电。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;非使用价值4 宠物价值&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;养一只宠物有利于心理健康。同样，有车的时候，自己督促自己把车洗干净、擦干净，并且保养好，和宠物的作用类似，也有利于心理健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;非使用价值5 流动性价值&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;投资了私募股权（private equity）的朋友知道，有时候突然缺钱用，私募股权是不能马上卖出去的，因为买家很少。而汽车市场很大，大多数车型都可以在几个星期内卖出。因此缺钱的时候可以以车作为抵押借钱、或者卖车变现。这个时候，私家车发挥了流动性（liquidity）价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（有些人会指出汽车还有收藏品价值。其实我个人认为这可能在市场的尺度上并不存在，只是在个别小众群体里存在。这么多年来，我见到二手车价格过了十几年还增值的，只有马自达RX-7一款车而已，连讴歌NSX都贬值。收藏品价值不存在的原因我认为可能是任何单一车型产量都太大，产生不了平时见不到，大家都想看那种效果。RX-7因为是迄今为止唯一成熟的转子发动机性能车，确实稀有，所以放在博物馆里可能还有点价值。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我们还应该讨论一下消费者心理上关于买车一个重要现象。如同不同人对红酒的品味有高低之分，不同消费者对汽车的品味也是有很大差异的。由于心理学上的原因，消费者对私家车收益的理解在心理上呈金字塔状：&lt;b&gt;大多数人只能领悟到私家车作为交通工具的价值；部分人有时能领悟到私家车作为个人形象和享受音乐的价值；而能领悟到私家车驾驶乐趣和驾驶技术提升上价值的消费者就更少了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为大多数人对私家车的品味都停留在交通工具的水平上，我们在买车时应该主动矫正自己的心理，多注意一些金子塔中间和上层的价值，这样才能作出更合理的财务选择。这就是文章开始时那幅图的真意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/91/8d91dcf5b30eb61884de7092ece0c301_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/91/8d91dcf5b30eb61884de7092ece0c301_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22608351/answer/21988184
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何向男朋友表达愤怒？
</title>
<description>
&lt;p&gt;我生气了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你做的不对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来哄我。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;=========&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;承蒙大家错爱竟然这么多票，故解释一下，这不是傲娇，是严肃的矛盾终结方法论。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一句： “我生气了。”   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;回答了问题“如何向男朋友表达愤怒？”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然是愤怒，肯定不会笑着说或者傲娇卖萌说，而是板着脸的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你是因为有涵养，所以愤怒的时候忍着没立即发作，想要沟通为先，又不是没事儿找事儿。撒娇卖萌不属于本题讨论范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也可以换为，我不喜欢这样的行为/ 不喜欢听这种话/ 我吃醋了 等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一句这是严肃的警告。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第二句，“你做的不对。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回答了“……让他感觉自己不对……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也可以换为，你的语言很不礼貌 等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体哪里做得不对，你最好自己先想了再问我，别当伸手党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女朋友又不是另一个星球来的生物，人生气都有原因，无非是冒犯、吃醋、被欺负等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论男友有心还是无意，做了就是做了，冒犯的事实已经构成，解释在道歉之后进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二句是表达生气的原因。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第三句，“来哄我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回答了题主的问题“……让他想要来哄我？“&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也可以换为 “向我道歉” ，或者 “ 你最好现在就来抱我并说你爱我爱的要命” 等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然啰嗦，好在说一次以后第二次就自觉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三句，是明确的指令。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说完这三句（对于悟性没那么低的，只说第一句就明白了），你就不再说了。因为尽管你非常愤怒，但是为了自身形象和避免情急之下出口伤人，你决定不看这个恼人的家伙，深呼吸克制一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是最简单粗暴的回答，不能听不懂吧，男生如果还不知道你生气，那他不是二缺就是傻。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;解释完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到这里，还以为是傲娇卖萌吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答主平时都是脾气好笑嘻嘻的，没什么要紧事都让着别人，生气的时候面无表情、一言不发，对方都是直接吓尿的节奏好吗？╮(╯_╰)╭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到底哪里萌了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们这样把一切都当成卖萌真的好吗？╮(╯_╰)╭&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有这样的女友，不代表可以当伸手党。一切事物都有其运行规律，没有空穴来风的愤怒，站在别人的立场思考，远远比你想象的要难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外这个办法不是通用的。凡是能够说的事情，都能够说清楚，而凡是不能说的事情，就应该保持沉默。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22321250/answer/21989730
</link>
<author>
孟德尔
</author>
<title>
为什么每次印度阅兵就要叠罗汉表演各种杂技？
</title>
<description>
其实印度阅兵主体部分和某集权国家毫无区别。都是大方阵走队列，枪上肩面向主席台首长好同志们辛苦了，完全一样。&lt;br&gt;军队的杂技表演确实有，重武器用模型代替也确实存在，但都属于点心性质，并非主菜。&lt;br&gt;那为什么我们看到的新闻照片上有这么多和军队无关的内容呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为你看到的大部分是印度国庆游行的照片啊亲。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;包括这次安倍去印度参加的，也是印度的国庆活动。印度的阅兵本身只是国庆日的游行的一部分。游行当然以喜庆为主，难道还十里长街送总理吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是媒体没有节操的一面了。&lt;br&gt;如果日本媒体把中国国庆游行小学生挥舞气球走过的图片单拿出来，标题写上《中国国庆阅兵解放军队列》，日本读者肯定也要嘲笑中国猴子简直不堪一击。&lt;br&gt;没有哪个国家经得起这么歪曲，朝鲜游行还有群众队列呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面两张照片，一张是印度12年国庆的，一张是我们五十年大庆的，你说要是外国人看了这两张照片，有何感想？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;664&quot; data-rawwidth=&quot;982&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/de/7ede4d2fd5dc142d8be8d262e26be3a6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;982&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/de/7ede4d2fd5dc142d8be8d262e26be3a6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;372&quot; data-rawwidth=&quot;514&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/b2/42b2db8d5d94f6bd2c1d2269cf9015d6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;514&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/b2/42b2db8d5d94f6bd2c1d2269cf9015d6_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22607136/answer/21990472
</link>
<author>
Aaron Ren
</author>
<title>
4G 真的像舆论说的一样贵且不划算吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;这些年，当身边的人都在享受着3G网络，而你在忍受着移动的渣烂网络。地铁上，别人在旁边看着最新视频新闻，直播比赛的进球，你的微信好友群里有几个二B在语音聊天，你却只能默默的打开手机上的新浪微博，设置成无图模式，这期间还要经常进入飞行模式，因为网络经常会断开连接，最后你忍无可忍，打开了熊猫看书，或是提前下到手机里的视频和歌曲开始听歌或者看片，别人在和世界交流，而你只能和你的手机交流。到了吃饭或喝咖啡的地方，你总会第一个问店员wifi密码。重要或者不重要的邮件，别人随时随地能看到，而你根本没有意识到邮件可以随时随地查看。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你忍受着这些，但你的支出并不比别人少，也许比别人还要多很多。你所在的城市，不出省的话26元的月租里包含了1.56G流量（500M省内+60M全国+1G夜间），这还不包括赠送的通话和短信，而这提供的是21M的网速。至于移动的套餐，30元包400M的流量套餐更感觉像是在把你当傻瓜。你默默地忍受着，是因为你知道更先进的技术使得成本降低，所以联通电信的成本要比移动的低，所以移动的流量会更贵些。你也相信当移动4G上市时，你的手机资费会变得合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别人的iPhone是换来的，两年的合约到期了就是他们更换新机器的时候，旧的机器2000块还可以卖掉，而你换来的确是带着大大的G3 logo的三星或HTC手机，用了两年速度慢的要死，去二手市场连500块都卖不掉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你忍受着这些，是因为一直以来你的亲朋好友，你的小伙伴们都知道你的这个移动号码，你不愿意打扰他们群发短信告诉他们你换号了，你的号码是1390开头的，十六年前入网费就花了上万块，要知道这笔钱当时足够你在北京三环内买5平米了。你把自己和移动坚定的绑在一起，你相信有一天移动会东山再起，你相信你告诉新认识的小伙伴手机号码的时候他们会用崇敬的眼光看你。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这一天真的来了，当移动公布了4G资费套餐和iPhone5s合约机价格时，你隐隐的觉得什么地方不对。你打开手机，打开垃圾短信箱里联通客户经理发来的短信，上面写着交286打386，24个月就可拿走一台5s。而移动4G的网页，588套餐24个月才可0元购机的宣传页让你失去了骂娘的冲动，劳资等了你那么久，你就这么对劳资？每个月588从联通可以拿两部5s还绰绰有余好不，你TM一个还没建造完出了城市就没信号的4G凭什么那么贵，移动你这样不就是还继续把我们这些老用户当冤大头宰么。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;终于，你觉得到了是说分手的时候了。你走进了联通营业厅，带走了一部5s,又到旁边的移动营业厅把你的全球通套餐转成了月租最便宜接电话不要钱的神州行套餐，营业员小妹提醒你将失去全球通VIP资格，今后去机场等飞机时再也不能去全球通休息室，你笑笑说，知道了没关系。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你躺在床上给你的小伙伴们群发换号短信，发完后还是觉得这几年被移动欺骗耽误了，你不想让别人像你一样傻傻等着移动改变，于是你想了一晚上想了个段子调侃前任。你把它发到微博上，可你没想到知乎上开始讨论你的段子，有人说你白痴、反智，你有点无奈，别人把你调侃的段子当真了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22608606/answer/21961610
</link>
<author>
白如冰
</author>
<title>
为什么中国军事科技、汽车制造等方面离欧美先进国家差了几十年，却涌现出一大批高精尖的爱国黑客（红客）？
</title>
<description>
&lt;p&gt;红客除了黑黑别人的门户网站还干过别的什么事情吗&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;论学术，发明什么新的算法了吗，贡献了什么开源项目了吗&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论技术，不过是黑一些政府的门户网站而已，搞到别人的科技情报了么，搞到别人的绝密数据了吗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论效果，除了一些新闻门户网站挂个国旗，几个小时后被管理员恢复，美国是导弹不能发射了还是飞机不能起飞了?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论爱国，编出像样的软件了吗，做出好的网站了吗，平时工作代码质量高吗，作业写完了吗。干不好自己的本职工作净整些除了泄愤没啥实际意义的事情算哪门子爱国&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一群脚本小子而已&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22610992/answer/21988495
</link>
<author>
Eric Liu
</author>
<title>
这是哪一家公司的活字？
</title>
<description>
活字侧面的那个圆圈叫 pin mark，从图上看这些字的 Mark 是 H ，所以应该是平野富二创办的「東京築地活版製造所」（东京筑地活版制造所）无疑了（因为「平野」在日语念作 Hirano，所以是字母 H 而不是其他字母；顺便说一下这个 H 本身用的是 De Vinne Condensed 36 pt）。日本活字的「初号」是 42 pt，所以这套活字是初号明朝也应该不会错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;筑地的初号活字大约是 1887 年完成的，但是雕刻师的名字已经无从可考。这套字的假名部分有数码版复刻，厂商是大日本网屏公司（没错，就是 Hiragino 的厂商）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上两图，来自明治36 (1903) 年11月东京筑地活版制造所刊发的《活版样张》:一张是汉字，一张是汉字假名混排。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/35/373589279c6d0e09f0543adb03bd0e3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;643&quot; data-rawheight=&quot;914&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;643&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/35/373589279c6d0e09f0543adb03bd0e3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/1a/b71a248b4a3263c4306382d980982026_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;658&quot; data-rawheight=&quot;915&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;658&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/1a/b71a248b4a3263c4306382d980982026_r.jpg&quot;&gt;不好意思，本回答曾删除重写过。话说日本「明朝活字の二大潮流」也就是秀英和筑地了……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22614485/answer/21987515
</link>
<author>
Erroll Garner
</author>
<title>
飞机降落前多久应该放起落架？
</title>
<description>
分析过程无萌点，看结论的请直接拉到最后看加粗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;飞机在视频第12秒起落架舱门打开，稍早一点飞机襟缝翼开始伸展（变化不明显，时间点不好确认），大概第27秒起落架放下锁定，飞机在第51秒接地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常客机在五边下降率稳定在700至800英尺/分钟，那么可以推算出&lt;b&gt;开始放轮的高度大概是500英尺&lt;/b&gt;，建立好着陆形态高度大概是300英尺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再结合GPWS的这个警告包线：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/ed/4bede36f175f519d83dc2723ca4b84f3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;522&quot; data-rawheight=&quot;307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;522&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/ed/4bede36f175f519d83dc2723ca4b84f3_r.jpg&quot;&gt;机组应该是在听到GPWS &quot;TOO LOW GEAR&quot; 警告以后猛然发现还没放轮放形态，然后匆忙放完落地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A320手册规定：如果仪表条件下距机场标高1,000英尺或者目视条件下距机场标高500英尺或按照公司政策/规章的限制要求，飞机未以着陆形态建立稳定进近，机组必须复飞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国民航规定仪表进近1000英尺以上，目视进近500英尺以上必须建立好着陆形态。未在此规定高度前建立着陆形态而强行落地的，根据情（官）节（职）轻（大）重（小），机长干成副驾驶几个月至几年甚至吊销执照…… 不管何种机型，不管是客机还是货机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;介于中国民航的法规基本都是全文“借鉴”于美国FAA，只加入中国特色的人治，所以国外的这条规定应该也是一样的，只是处罚可能不会这么严厉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正常放轮高度大概在2000英尺，&lt;b&gt;距机场也就6，7海里吧&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大过年的，现有的俩答案我就不吐槽了哈。（其实以各位的高智商，能看出来我在悄悄地打脸吧？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以结论是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;晚了。而且还强行落地——严重违规了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;机组当时在&lt;b&gt;吐槽年终奖&lt;/b&gt;呢吧？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22613473/answer/21983933
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么微信 5.2 for Android 有这么多差评？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://www.phonekr.com/blame-yourselves-for-poor-ratings/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;» 差评都是咎由自取 锋客网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  by &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/GeoffreyR&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;NovaDNG&lt;/a&gt;&lt;br&gt;【↑原文↑】&lt;br&gt;&lt;p&gt;在经过了数天的公开测试之后, 腾讯 —— 这个一贯在 Android 上反应诡异的巨头 —— 终于把微信 5.2 头上的 Beta 帽子摘下, 让所有用户都可以升级到这个体现了腾讯对 Android Design 理解的版本.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;紧接而来的确是&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1930378853/AtPUkibTy#_rnd1390789359454&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一大波差评&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;. 这些差评的内容大多很有趣, 摘录几条如下:&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/manbutianyadehaozi&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;漫步天涯的浩子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：大哥，用户界面敢不敢设计的再丑一点？！ (今天 02:05)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/2111600185&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;龙二毛&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：有人玩微信都是一个手玩的，你把聊天，通讯录，还有发现移到屏幕上方，这是唱哪出啊？你觉得方便吗？ (今天 10:45)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/ruixi0107&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;AllureSylvia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：微信升级之后丑了一截，瞬间不想用了 你们到底有！没！有！审美啊？？！整个画面那么僵硬，手机里原先的字体也不能完全转变，图片边框也整个僵硬掉，你们脑袋里都是砖头吗？ &lt;a href=&quot;http://weibo.com/n/%E7%83%A6%E7%83%A6%E7%83%A6%E7%83%A6%E7%83%A6%E8%BA%81%E7%97%87&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@烦烦烦烦烦躁症&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 我终于知道你的字体……现在我的也是啊 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/n/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%A2%E9%98%9F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@腾讯微信团队&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (今天 01:23)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/wcbenz&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Balderdasher&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：从微信刚刚诞生时候的诺基亚塞班一路用过来，这个版本堪称史上最差 (今天 01:04)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/ztongt92&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;郑桶桶桶桶桶&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：刚更新完，哭晕在厕所……你们是年终奖太少所以才这样报复社会吗？！ (今天 01:01)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有很多不明所以的评价: &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/fiveyou&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;不爱豆浆爱牛奶&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：睡前更新，早上起来发现界面变化有点大。只是和新版本的 QQ 有些神似→_→ (今天 09:35)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1938802584&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;鲜鱿鱼味脆香饼&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：越改版越恶心！！！跟特么 qq 一样？？？越来越渣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(今天 02:22)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从上面的差评和不明所以评价中, 很明显可以看出三点:1. 腾讯在微信更新之后, 没有给用户介绍新版微信到底有了什么变化, 该如何使用, 而是让用户毫无准备的面对一个 “全新的” 界面; 2. 从 iOS 6 Design 没有任何过渡直接跳转到 Android Design, 变化确实太大以至于很多用户难以接受; 3. “庸众 “是用户的大多数, 这些用户甚至连 iOS 7 UI 和 Android Design 都无法分辨 (在他们眼中世界上似乎就只有扁平和 iOS 6 两种风格).&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然, 除了差评之外, 也有正面的评价:&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1314520aini&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;王康 2812&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：实用性大大增强，就是界面还得花一段时间去适应 (今天 10:23)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/rabbitalk&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Ryan 曾子言&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：终于回 Android Design 了，不得不说，这个版本超赞的，如果有黑色主题就更完美了 &lt;br&gt; (今天 10:15)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/jhinlee&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;基恩 _TheLastSong&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：不爱用的直接卸了用以前的就完了，这个版本才是正统的 android design，一直用 iOS 7 的你不觉得就像一个男人穿了件女人的衣服一样不合适？(今天 08:31)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/miaonowitzki&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;花爷爱魅族&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：吐槽的都是被无脑移植 ios 的版本惯坏了，这才是属于安卓的软件 (今天 09:28)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不管你愿不愿意承认, 大部分用户都是愚蠢而盲目的 “庸众 “. 给他们任何一种设计风格用一阵子 (不对, 是很长的一段时间), 然后毫无预告的突然改变, 同时在改变之后也不给出任何使用提示, 他们中的绝大多数的都会嚷嚷着丑爆了, 要降级, 绝对不升级…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;等等, 这一幕是不是非常的眼熟? 我们把时间倒回至 2013 年早些时候… 聪明的你一定已经会心的笑了吧? 没错,  哪怕是经典的 iOS 6 风格, 在经历了毫无预兆的突然改变 (对于很多 iOS 用户而言, 他们并不知道 iOS 7 有什么改变, 只是像往常一样, 看到设置上有一个未读角标, 就进去点了更新) 时, 它的用户都会觉得无法接受. 更何况 iOS 6 到 iOS 7 基本上只是视觉风格的改变, 核心操作逻辑并没有太大的变化 (而有变化的地方 —— 比如 Spotlight —— 则会让更多的用户感到迷惑), 而微信此番是连视觉到操作的彻底改变. 如此巨量的改变, 难免会让用户反弹.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过且慢 —— 是谁造成了这样的状况? 在 Android 上, 使用 Android 风格的应用, 怎么又变成了 “巨量的改变 “? 罪魁祸首究竟是谁呢?&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;看看吧. 哪些厂家从 Android 2.3 开始就一直在 Android 上采用 iOS 风格的 UI, 并且在 Android 进入 4.X 时代之后一直拒绝变化, 继续死守着 iOS UI? 是哪些厂家, 硬生生的把用户的 Android 手机改造成了视觉风格无比 iOS 的不伦不类的奇葩设备?&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于自己一手培养起来的, 只认 iOS UI 的用户, 腾讯在做如此巨大的改动的时候, 居然连一点 “新手教程” —— 没错, 这些从老微信升级上来的用户, 全部都得视为新手 —— 都没有, 从而导致引起这么大的用户反弹, 能怪谁呢?&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实上面那条微博里, 最经典的评论是这两句:&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/arsenie72&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;坑白&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：逗比 tx 自己把用户惯坏了 终于做一次人干的事 被不懂事的人喷出翔 (今天 07:46)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/mobifans&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MobiFans&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：很多普通用户抱怨为啥不是旧的 iOS 界面了，不适应扁平化以及标准的 Android 设计规范操作方式，吐槽的比赞的多，用户的使用习惯都是你们给带坏的。 (今天 02:26)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这两条评论也是本篇题目的由来. 自己种下的孽障, 经由自己浇灌而结出的苦果, 最终只能由自己来吃下. 不过, 反正微信对于很多用户而言已经是不能缺少的存在了, 这些用户一边吐槽着, 也只能一边用, 不爽的卸了装旧版 —— 就和大多数用户对待 iOS 7 一样, 在不久之后, 等他们习惯了这套 UI (并且发现其实 Android 上的应用本应如此) 时, 他们就会像那些现在用着 iOS 7 并且觉得很好的用户一样, 不再吐槽和抱怨了. 所以说, 用户都是贱人, 作为开发方, 不是强奸用户, 就是被用户强奸.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;h2&gt;亡羊补牢, 为时 ——?&lt;/h2&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.phonekr.com/blame-yourselves-for-poor-ratings/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;» 差评都是咎由自取 锋客网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; by &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/GeoffreyR&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;NovaDNG&lt;/a&gt;&lt;br&gt;【↑原文↑】
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21850298/answer/21953620
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
女友意外怀孕了，高三的我是否应该告诉父母？
</title>
<description>
&lt;p&gt;看到问题我眼泪都要掉下来。&lt;br&gt;
我是女生，高考四个月前发现自己怀孕了，现在想想真的非常佩服自己，因为和男朋友异地，很远，加上要高考，我居然自己去医院完成了所有检查，背着父母每晚起床用药消炎，最后在一个好朋友的陪同下完成了手术。&lt;br&gt;
从得知怀孕后的惊慌失措，到强迫自己坚强起来挺过这一关，多少次想告诉父母，但是因为爱他我忍住了，我想和他一直走下去，我明白如果告诉父母我们以后肯定是没戏了…&lt;br&gt;
当我躺在手术台上麻醉一点一点吞噬着意志，最后的一点回忆是医生问我为什么一个人来做手术，把我当作被男友抛弃的高中失足少女，眼泪一滴一滴掉下来，没有力气去辩解，没有人会相信我们是好孩子，没有人会相信我们稚嫩但是坚定的爱情。&lt;br&gt;
当时的无助是我一辈子都不会忘记的，但是我仍然不后悔自己的处理方式，我没有告诉任何人，除了那个好朋友。那次劫难让我面对高考心态更加平静，最后四个月更是有劫后余生的感觉，拼了命的去追赶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后我考上了设计类最好的学校，他在清华。一年后我们互见了家长，爸妈很喜欢他。我们准备一毕业就结婚。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想说人生中有的错误是青春的愚昧犯下，最好的惩罚就是让你更加珍惜生活，珍惜身体，珍惜爱人。父母的爱可能真的会毁掉你们稚嫩的爱。如果你们是认真相爱，请照顾好她，去好的医院，陪着她恢复身体，一起勇敢地面对高考，走过人生的这一劫，相信我，一切都会好起来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别害怕，你们还有彼此，这是残酷的青春给你们上的一课。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢大家的关心，当时回答的很仓促也不够理性，补充一下几点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.我不想为我们做过的保护措施辩解什么，所有的意外和偶然都只能怪我们自己，接受大家的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.那天是三月十五日，我们可怜的孩子永远地离开了。我想没有经历过的人可能不会懂，从决定不要他到实际手术的一个月里，我们的内心有多煎熬。每当看到街上活泼可爱的孩子，每当听到我的妈妈对我说我是她的骄傲，看到b超里我的孩子在努力的活着，我多麽希望这一切都只是一场噩梦，多麽悔恨我们的愚昧和不坚定。我真的下不去手，孩子没有任何过错，就要因为我们的不成熟与这个世界告别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.关于男朋友，在事发之后他已经做到了能力范围内的一切，给我最大的关怀。高考前发生这种事情确实是我们都不够有责任有担当，我想不能把责任都推给他。我们都得到了成长，他也一直陪伴包容着我走过一个又一个的坎坷。是的，我是幸运的，所以今后我会更加努力走好每一步，不让爱我的人担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.我想如果以后我有了孩子，一定会告诉他他曾经有过的这个哥哥或是姐姐。也希望年轻的朋友特别是姑娘要引以为戒，保护好自己，选择一个担得起责任的爱人，慎重做出每一个决定。我写这个答案不是想说怀孕堕胎没什么大不了…百害而无一利，真真是一场不想再提起的噩梦！！只是万一你不幸碰上了希望你能勇敢走下去，把自己的人生引回正轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祝好。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19946806/answer/18346572
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
死亡是一瞬间的事吗？
</title>
<description>
过几天，是我父亲三周年祭。&lt;br&gt;自父亲确诊肺癌晚期那一刻起，死亡便是一件确定的事情，医生说最长一年半，最短半年。最后的事实刚好18个月。从那一天开始，我们全家也都进入迎接死亡的准备。&lt;br&gt;深刻记得被宣判的那个晚上，在上海的一家小旅馆，父亲镇定地在记账本。不是遗书，是账本。我母亲是全职主妇，我是学生，妹妹虽然工作了但平时也不参与父亲的事情，父亲以这种形式在做最后的交待。第二天我们送父亲去住院，接受化疗，虽然医生说那是徒劳。&lt;br&gt;住在医院的肿瘤楼层，寂静的夜里能听见病人呕吐的声音，那是典型的化疗反应；还有家属的哭声，那是病人走了。当然也有从死神手中逃脱的幸运儿。我总是很妒嫉他们，非常非常妒嫉，这幸运为何不属于我父亲。但我还是会去和他们攀谈，问问有没有什么好的方子，有益调养。&lt;br&gt;那18个月，每一天都是煎熬，比死都难受，但我们一家人都在努力保持笑容，每次住院化疗，父亲都会买一盆绿色植物放在病房，化疗结束送给相熟的护士。六次之后，医生说不用去了，没有意义。我们也瞒着他开始求神拜佛，年轻的母亲开始念佛经，四处寻觅名医。一次在带着父亲病历求医途中，斜道冲出一辆违规行驶的小车，导致我坐的中巴车避让不及直接冲过绿化带，摇摇晃晃冲到逆行车道上。在车几乎颠覆的时候，我心里想着，也许我死了，父亲就活了。结果我们的车竟然安然无恙，车上所有的人都在庆幸，只有我心情苦涩。&lt;br&gt;最后我们还是把父亲送进了监护病房，身上全是管子。那三天三夜，母亲几乎面对了现实，我和妹妹还是不能接受。朋友塞给我一本经书，说你在叔叔耳边念念吧。我是带着微笑念的。父亲还在喘气，干嘛要哭。&lt;br&gt;医生还是宣布了死亡。医生是一个熟人，我至今没有原谅他。虽然完全不干他的事情。&lt;br&gt;在葬礼上我哭得不多，一遍一遍摸着父亲的脸，曾经那么帅的一张脸，被入殓师化了妆，面目全非。直到火葬，交给我的骨灰盒还是烫的。我捧着这个发热的盒子，整个人魇着了，我那么高大帅气的父亲，怎么就跑到这个小盒子里了。&lt;br&gt;之后我回到读书的地方。那段时间我抑郁了。好多次走在路上，都有冲出去被车撞死的冲动。母亲比我们坚强，她很少当着我们的面哭。家里大小的事情，她一肩挑起。妹妹呢，她比我遭受了更大的痛苦。好在，现在我们都还努力活着。&lt;br&gt;死亡，是一件无法忘却的事情。一个人的死亡，像我父亲那样的，从来不是一瞬间，几乎每时每刻，他自己的身体感知，甚至周围人的眼神，都在提示他是一个将死之人。而对于我们，这种失去至亲的痛苦是延续一辈子的。也许，等到我故去，这种痛苦又延续到了我的亲人身上。这是一个多么令人无奈的延续。&lt;br&gt;但我们还是要好好活着。死不是一瞬间，生也不是。一个人，感受过这个世界的多彩，感受过家人的温暖和爱，感受过成功的喜悦和失败的落寞，感受过病痛和苦难，从来没有放弃也不抱怨，他的生命就是永恒。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20047400/answer/20937122
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
男程序员在情人节时应该给女友送个什么样的礼物？既有创意，又有意义？
</title>
<description>
&lt;b&gt;【转】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;原作者：&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/blog/246278280/816875558&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【原创】七天，为她创造一个小宇宙——迷你银河DIY分享&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; via人人网 张晓东&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;七天，为她创造一个小宇宙——迷你银河DIY分享&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;引言&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;《圣经》的开头，神用一周的时间创造了一个宇宙。其壮阔的描写给幼年的我留下了难以磨灭的印象。&lt;br&gt;3月26日是我家兔姑娘生日，4月2日是我们的周年纪念日，我想就在这一周内，给她一个真正的惊喜。&lt;br&gt;在3月26日前要考虑的就是材料的准备，所以X宝网自然是必不可少的采购地了。&lt;br&gt;另外需要准备一周的时间，由于家和大学离得不远，我不厚道的选择了翘课回家，请人民见谅，欢迎但不鼓励模仿……&lt;br&gt;&lt;strong&gt;另：下图中的水印都是为了帮我组建的小创意机构打个广告，有碍观瞻还请见谅：-）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第一日：准备材料&amp;amp;绘制背景&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;先来看一下我家里简陋的工作环境（好吧我知道很乱而且使用时要十分注意消防安全）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/39/613994fd82bce8a39bea805e9e554f05_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/61/39/613994fd82bce8a39bea805e9e554f05_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;前两天需要的材料主要是丙烯颜料及相关绘画用品，给个特写：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/11/3311aba3cf95fb22ad3f198f9e974f81_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/11/3311aba3cf95fb22ad3f198f9e974f81_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本想买个大果壳做容器，正好取“果壳中的宇宙”之意，但由于X宝网上死活搜不到这样的容器，我又无法持续忍受榴莲的臭味，只好选择了木碗代替。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/03/d503d00668d305362b7f01ef500045f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/03/d503d00668d305362b7f01ef500045f1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;准备好之后，深呼吸一下，挤点黑色颜料（需要特别说明的是，其实不用加那么多水，图是我补拍的）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/c7/4ec75362ae17de9154f5f7e4513ac8af_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/c7/4ec75362ae17de9154f5f7e4513ac8af_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;用最大号的笔刷沾着颜料在碗内进行厚涂：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/47/8747ac4dbba4fc22874872bc432586bd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/47/8747ac4dbba4fc22874872bc432586bd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;把碗边擦干净，找本书盖上，等颜料干透。&lt;br&gt;干透后祭出法宝：牙签，这是接下来几天比画笔还常用的绘画工具。&lt;br&gt;用牙签和最小号的笔刷沾钛白颜料绘制背景的星星：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/cd/e3cd8da587b27190f00b81a8765046eb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/cd/e3cd8da587b27190f00b81a8765046eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/f4/7bf47dac962307257848d1639d64930c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/f4/7bf47dac962307257848d1639d64930c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;搞定，继续盖上等干透……&lt;br&gt;与此同时，准备水晶滴胶，当然了，也是从X宝买的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/02/990259fd80f85dbf686d0215096be1c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/02/990259fd80f85dbf686d0215096be1c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/4e/c64e4265cf9f28d00138e9783c2273f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/4e/c64e4265cf9f28d00138e9783c2273f1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于这东西必须得多说几句，第一就是沾手上特别难洗，非常讲究手感的我又没有戴手套，所以每次弄完去摸水龙头啊、饭勺、门把手啊之类的都弄得上面粘乎乎，擦起来费劲。（折腾完之后额头和嘴唇上方起了一些痘，可能就是被滴胶影响的，不过据说无毒，我又是个百毒不侵的天朝人……）&lt;br&gt;第二就是比例一定要调好，体积比2.5（A液）：1（B液），前期搅拌一定要均匀，这个果壳上做3D金鱼的分享也有说，我就不再重复了。&lt;br&gt;第三呢，和第一条有关，就是一定要准备塑料的量筒……这次干掉了我一个烧瓶一个量筒三根玻璃棒（因为发现每天都干净的话要浪费一个多小时，所以第一天之后就一直没有洗……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;搅拌完静置个十五分钟后就可以倒入之前画好的碗里了，第一次我多倒了些胶，好让其完全浸过弧形的碗底：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/74/3d74a57a4f1307250aaff232934b58bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/74/3d74a57a4f1307250aaff232934b58bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;关于水晶滴胶的固化速度，以个人经验做一个简单的说明：&lt;br&gt;20度左右的情况下，一般6小时后表层基本可绘画（但边缘部分还会有粘性。有时沾上灰尘还是没办法直接用气吹吹掉），12小时可以保证表层完全可用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第二日，绘制底层&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;等到第二天凌晨干透后，开始画第一层。&lt;br&gt;先用稀释过的颜料涂底层的蓝色，接着画中心的银心，反复几次确定渐变。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/fe/28fea24a1a9a237bf0adfae72eebb411_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/fe/28fea24a1a9a237bf0adfae72eebb411_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/b6/bdb6cc2be49e94a4220e1454215e8f06_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/b6/bdb6cc2be49e94a4220e1454215e8f06_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;画好后别忘了在同层的背景处点上几颗星星（每层都要画，之后几层我就不废话了……），就可以等待晾干了。&lt;br&gt;晾干后倒上胶，从这层开始每层滴胶大概是3-4mm的厚度，等待晚上滴胶固化后继续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么强调颜料画好后一定要等晾干呢？请看如下悲剧&lt;strong&gt;（所以说作为一个技术宅，做试验性Project时保留一到两个同步镜像是很重要的……）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/c8/8bc849f30d9125a4a418da050973627f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/c8/8bc849f30d9125a4a418da050973627f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个碗就废掉了，虽然一直在散发滴胶的味道，但为了警醒自己我坚持摆在一边没有扔……&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚上吃完晚饭，开始画第二层（为了保证还原度，从这里开始照片基本不调色了）&lt;br&gt;第一、二层其实都属于垫底用的草稿，确定一下银心、旋臂的大概位置，最后除了背景的一些星星可以看见外，基本都会被上层遮住。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/d1/58d181338594c98b78194fcab8d47879_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/58/d1/58d181338594c98b78194fcab8d47879_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;画完上胶，睡觉：—）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第三日：主背景层&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;做了个好梦，早早起床后发现胶没干透，啃了俩玉米充饥（这几天由于不便拿勺子，每天的早饭+午饭就是玉米。或许正因如此，得到了某哥的保佑？）上上网，继续画。&lt;br&gt;今天画的是主背景层，是完成后可以隐约看到的部分，也属于好戏真正开始的部分，今后几天的主要工具都是牙签君，画笔比较少用了（我不是牙签男……）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/b2/2eb20c345fd1412200bbe39d3f12b263_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/b2/2eb20c345fd1412200bbe39d3f12b263_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/39/093932a7e2ec31dab3f0cac7300541bd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/39/093932a7e2ec31dab3f0cac7300541bd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;给牙签君和调色盘个特写，颜料只有十八色，偶尔需要混合一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/5e/475e91ab4bed88239f33028737e51b7b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/5e/475e91ab4bed88239f33028737e51b7b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/ae/9eae668b6eddf5a84be80a07f52b62d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/ae/9eae668b6eddf5a84be80a07f52b62d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;等白色、浅蓝色的星星干透之后，再上面用略加稀释的涂料进行绘制。（第二张图是景象备份版的）&lt;br&gt;完成后上胶，出门……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第四天：绘制第一夜光层&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;第三天下午出门时突发奇想要加入一种新的涂料：碱土夜光材料，至于这是个啥，怎么用，欢迎自行搜索……感谢X猫商城感谢顺丰，在第四天中午我就收到了材料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/16/5b16d80adff89f31aef08ba1509bd50a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/16/5b16d80adff89f31aef08ba1509bd50a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/80/38805778a53a16a28b899b877385644a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/80/38805778a53a16a28b899b877385644a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/ea/0aeaf70fa090ca07694cba84997ba2ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/ea/0aeaf70fa090ca07694cba84997ba2ce_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（现在知道窗帘有啥用了吧……）&lt;br&gt;第一夜光层就是在丙烯颜料涂抹的半透明背景上，点上夜光涂料的星星……&lt;br&gt;先是画半透明背景，每层都要画银心（第二、三张图是镜像备份版的）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/94/4794e002d45a27984d210fdb39d51731_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/47/94/4794e002d45a27984d210fdb39d51731_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/a1/a5a11d6fb8dbc0a2c6483d6923b283a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/a1/a5a11d6fb8dbc0a2c6483d6923b283a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/06/a9063b21eb40abdab3657952c714d6f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/06/a9063b21eb40abdab3657952c714d6f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;等待干透后就可以点夜光涂料了，第一次开封时涂料颜色还是很鲜艳的。&lt;br&gt;建议从银心向外点，用点来模拟颜色的渐变。另外需要注意的是夜光涂料只有点得够厚才会鲜艳。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/fa/9dfa70e9919f2a03bb5f28bc4c9b2aeb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/fa/9dfa70e9919f2a03bb5f28bc4c9b2aeb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/74/90744ba5108d6caef2a14319341675bc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/74/90744ba5108d6caef2a14319341675bc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上胶，睡觉：-）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第五、第六天：添加层次&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;这时候如果觉得夜光涂料颜色不够艳，可以考虑和丙烯颜料混合，但尽量让涂料占的比例在70%以上，这样能保证夜光效果。&lt;br&gt;这两天挺痛苦的，因为做完拍照时总觉得没有第四天的照片好看（可能是胶的比例有点问题，不够透明），一赌气就给删了，只留了这样一张：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/bd/78bdd8a75bdfe6183e1f80d8931942dc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/bd/78bdd8a75bdfe6183e1f80d8931942dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;最后一次上胶，准备睡觉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/38/3038b8dedb3fcc199f9e1af490d90f9b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/38/3038b8dedb3fcc199f9e1af490d90f9b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看了看这一大堆东西……Sigh……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第七天：让那里有光！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/f3/58f39c5c3822fbf40a06cdff117dc307_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/58/f3/58f39c5c3822fbf40a06cdff117dc307_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看看这张调高了点饱和度的最终定妆图。&lt;br&gt;虽然很想安慰自己说这还挺好看的，但我打心眼里知道，这没有第四天的看上去的好看。&lt;br&gt;想让这个作品在另一方面达到新的高度，然而处理经验不足，没能把两方面的高度同时维持好。&lt;br&gt;人就是这样，一旦在某方面达到了某种高度，就很不愿意接受再降下来的事实。&lt;br&gt;那么为什么我要忍受第五、第六天的痛苦？到底为了什么？&lt;br&gt;爱，只有爱。&lt;br&gt;对人的爱，对美的爱，对生活的爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实第六天的晚上有些失眠，心情很复杂，有些找回了小学时春游前夜的兴奋感。&lt;br&gt;第七天的中午，我拿开在这小小银河上盖了六个晚上的乔布斯传，让它饱饱地晒了半个小时太阳，迫不及待地捧起来，穿过走廊，跑进黑暗的书房。&lt;br&gt;带着孩童时代沸腾已久的梦想，大喊了一声：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;让那里有光！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/97/3697fdf1ac30b756ff3a4bd2771cdfc3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/97/3697fdf1ac30b756ff3a4bd2771cdfc3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;于是就有了光。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22597759/answer/21929336
</link>
<author>
小军
</author>
<title>
余额宝之类的网络理财产品持续发热，银行存款流失，未来将给传统金融及宏观经济带来怎样的冲击？
</title>
<description>
银行存款没有流失啊，钱还在银行的账上，只不过从支付宝转了一圈后把钱的利息提从0.3%左右提高到了6-7%左右，把本来属于银行的利差直接给了客户，余额宝收点手续费赚钱而已。余额宝里80%左右的钱会以买断存款的方式重新回到银行，银行为了得到几千亿的巨量资金愿意付出很高的利息。这也就是为什么每次银行闹钱荒的时候，余额宝的收益也是最高的时候，记得12月底的时候都到百分之七点几了。&lt;br&gt;       通俗地讲，你们村几万人每人都有几万块存在银行，你们都是分散的，银行每年给你们点可怜的利息就好，还要收各种费用。突然，你自己成立了一个合法的公司，鼓励你们村所有的人都把钱从银行取走放在你这里，大概有上亿元，然后你拿这些钱去和银行谈判，银行看到这些钱当然会趋之若鹜，愿意付出一个很高的利息来取得你的这些存款，然后你再把得到的高额利息按照村民各自的份额返还给村名，自己从中赚点手续费，其实这几亿元自始至终都在银行的账上，只不过经你这么一倒手，银行就要付出高于之前数十倍的利息。余额宝就是干这事的。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;看到我的答案引来不少争议，我这里再解释一下。&lt;br&gt;       余额宝的天弘基金是货币基金，关于货币基金有如国债、央行票据、商业票据、银行定期存单、政府短期债券、企业债券等。但是余额宝比较特殊，因为里面的钱是活的，用户随时都可能用来购物或者赎回，如果真的发生大规模赎回余额宝又不能结算的话就算违约了，这可是大麻烦。所以余额宝为了保稳定，随时都可以取走钱，应该是把大部分钱都弄成了短期的协议存款，少部分可能会投资其他更赚钱的产品，但都是稳定为主，很少有货币基金出现亏损的。具体比例是不是百分之八十，我是之前在一个媒体上看到的，记得不是特别清楚，反正差不了多少。至于我讲到余额宝抽手续费赚钱这点有人说是扯淡，“手续费”这个词是我的一个叫法，至于在金融业能不能叫手续费，我也不知道，希望有高人能指出，但肯定地余额宝肯定不是免费为我们服务的。&lt;br&gt;        其实，本人也是金融小白一个，只是平时喜欢金融了的东西，所以常常关注此类新闻。我说的这些观点其实不是我自己的啦，我是从媒体上看来的，本来想把那篇文章搜出来放上的，结果怎么都没搜到。总之大概就那么个意思。&lt;br&gt;        我个人觉得余额宝还算靠谱吧，一出来我就用了。现在我毕业一年多的七万存款全部丢进余额宝了。平均每周有七八十进账，比我以前的每月定存的方式划算多了。&lt;br&gt;        我是金融小白，非专业人士，答案肯定不权威或许就是错的。所以大家不要迷信，真相还是需要大家来探讨，知乎的理念不就是在争议中寻求真相嘛，欢迎挑刺，欢迎高人指导，我会虚心学习。呵呵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19911828/answer/21965227
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
为什么很多人说「用研将死」？
</title>
<description>
这个「耸人听闻」的说法，不知道是从哪开始的，我这里第一次听到是在三年前我兄弟老徐  @徐毅斐 的讲座。他讲的理论，我通常会先嗤之以鼻、不屑一顾，然后，越想越觉得还有些道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老徐是个老（用研）人，03年就在做相关的工作，后来做交互设计师，做产品经理，做企业... 正因为角色不断的转换，他在用户研究方面的思考和观察一直非常深刻。大概的观点就是，传统的用研面临很多挑战，特别在互联网快速迭代的生态当中，从时间到成本都存在尖锐矛盾，必须要改变来应对。当他讲完后，我注意到现场很多做用研的朋友，都感同身受的开始和他交流心得经历，大家都有危机感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说我的观点。我也做过一两年的用户研究，熟练掌握各种传统的研究方法，但是，在公司内部，我一次次的告诉我们的用研团队，必须要改变，必须要革命，不然，一定会落伍。在传统产品和桌面软件领域，由于研发周期很长，迭代速度很慢，同用户的交流与反馈渠道匮乏，所以用户研究一直处在一个稳定的状态，这些年来沉淀了非常多的用户研究方法。但是在现在这个时间点，整个世界都变了。前几年到处讲用户体验，现在天天说互联网思维。互联网思维在用户体验领域意味着什么？我们还能像许多年前一样，一成不变的死守着那些方法论么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是个到处都需要嫦娥（Change）的时代。用户研究也不例外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做产品一定要了解用户，这是非常显而易见的道理，但却往往被人们所忽略，或者说，没有正确的人用正确的方法去做正确的研究。（移动）互联网既是挑战，因为要求越来越快，更是机会，因为有大量定量和定性的数据可以被我们接触到，而这在传统的 IT 产业是很难想象的。会做访谈、会做问卷、会做测试，这些只是技术，是途径，而用研的目标是挖掘用户需求和行为，这里需要的本领更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天我到办公室坐下来的第一件事，一定是打开几个数据分析工具，看看最新的数据情况，分析一下前一天的数据有什么问题，而甚至在这之前，每天早晨醒来睁开眼睛拿起手机，我就会先把收到的用户反馈看一遍。而我的伙伴们，会定期的结合定量的、定性的（例如通过在线问卷等）方式，分析用户的行为，确定我们的用户的特征是什么样的，并且做出假设。有时他们的发现会让我眼前一亮，把几种数据结合起来看会有意想不到的效果。而我同样会在微博上搜索关键字，看看大家对产品是怎么评价的。这些难道不是典型的用户研究工作么？只不过有些公司是产品经理在做，有些是专业的用户研究人员在做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在互联网产品中，每一个职能团队都应该是产品的参与者，都应该能够随着产品突击、跟着产品快速滚动，而这往往需要长期的积累，需要随时冲到产品一线去。如果用户研究认为自己是独立的一块，喜欢单枪匹马的找找产品问题，提交个厚厚的报告，而不融入到快速的产品进程中，那只能是纸上谈兵。问题往往就在这里，在国内很多企业里，用户研究仍然在沿袭这种习惯，将自己作为观察者，而不是参与者。至今仍然在自己玩的用研，的确会非常危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为产品经理、交互设计师、视觉设计师、用户研究设计师（我喜欢这么称呼）的技能都应该是复合的，每种角色都有自己最突出的部分，同时在其他技能方面也有覆盖。用研团队需要具体一定的设计能力，或者说就应该是以产品思维在思考，而不是心理学家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正有效的用研不仅仅是探索那些表面的东西，而更深层面的应该是洞察。以产品思维、设计思维去研究用户，去拥抱数据、拥抱快速的研发进程。从这个角度讲，我认为死的不会是用研，而是僵化的、过时的、来不及反应的方法和流程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用研死不死，无所谓；变不变，才是关键。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22602120/answer/21962321
</link>
<author>
小李飞刀
</author>
<title>
怎样将文章写的文艺而不是让人觉得装x？
</title>
<description>
先看看”我爱你“的几种表达方式：&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏目漱石：今晚月色真美。&lt;br&gt;王家卫：那一刻，我很暖。&lt;br&gt;钱武肃王：陌上花开，可缓缓归矣。&lt;br&gt;归有光：庭有枇杷树,吾妻死之年所手植也,今已亭亭如盖矣。&lt;br&gt;李宗盛：春风再美也比不上你的笑，没见过你的人不会明了。&lt;br&gt;冯唐：春水初生，春林初盛，春风十里，不如你。&lt;br&gt;王小波：你好哇，李银河，见到你真高兴。&lt;br&gt;泰戈尔： 世界上最远的距离 /是鱼与飞鸟的距离 /一个在天 /一个却深潜海底
						
						
						
					&lt;br&gt;玛格丽特：我在床上，饭在锅里。&lt;br&gt;林夕：你是我这一生等了半世未拆的礼物 。&lt;br&gt;元稹： 曾经沧海难为水，除去巫山不是云。&lt;br&gt;李白：郎骑竹马来，绕床弄青梅。&lt;br&gt;黄伟文：余生请你指教。&lt;br&gt;顾城：草在结它的种子/风在摇它的叶子/我们站着，不说话/就十分美好。&lt;br&gt;沈从文：我行过许多地方的桥，看过许多次数的云，喝过许多种类的酒， 却只爱过一个正当最好年龄的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上各种“我爱你”的表达方式，我说出来都叫装逼，为什么？且看下文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;古今之成大事业、大学问者，必经过三种之境界：第一种境界：“昨夜西风凋碧树。独上高楼，望尽天涯路。”第二种境界：“衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。”第三种境界：“众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在，灯火阑珊处。”——王国维《人间词话》&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;王国维先生提过词境一说，不言自明，写作是有境界之别的。自身境界不及于此，却强硬使用此境界之文而造境，所有进行字里行间的伪装，技术上的粉饰，都是装逼。语言上的造诣，自身有多少风景，阅读就有多少风景；思想有多少风景，写作就有多少风景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假使我的文化只能平平无奇对爱人俗气的说一句：我爱你，那么这就是我最文艺的水平。我要是对她说：余生请你指教，那就是装逼，因为以我的水平，这一境界，这一文字，不是我能及的地方。母亲老了，扶墙走路，已踏不出声音。———仅有小学文化程度的远赴新疆打工的青年毛小军生平写的惟一一首仅有三句的诗。毛小军，作者文化程度只有小学，对行文上的造诣有限，不会很技术性的表达，不懂装腔作势的造作，就这么简短几句，呛的我眼泪四下流窜。这就是境界，他所经历的所领悟到的已经到达这个地步了，所以他的文字好过渲染后的辞藻，能带来极大的共鸣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文字是硬桥硬马，是一针一线，是实打实依赖着自身的经历与见识体会出来的。不是看过几句美文，几篇鸡汤，突然心血来潮时的几句无病呻吟。你想行文精炼，笔走龙蛇，不装X，可以，你得先掂量自己肚子里的墨水够吗？经历的世事多吗？豆瓣里装X的人我见多了，写着一点风月之事，博得几点喝彩就把自己当回事儿，我真想提着他们的脖子告诉他们：就你们这点功夫，洋洋洒洒千字下来，还不如我妈对我爸说一句：“胃药，醒酒药放在你包里了，少喝点，早点回来。”来的真切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写你能写出来的最好文字，文章这东西是装不了的，题主你这样只能叫掩耳盗铃，见笑大方之家。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22588487/answer/21956646
</link>
<author>
祝昊冉
</author>
<title>
茅于轼「廉租房不应该配厕所」的经济学逻辑是怎样的？
</title>
<description>
在美国的时候做过一段affordable housing的项目，虽然现在转行了，但还对这一领域有一些想法，愿意和大家分享一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我赞成排名第一的人解释的逻辑。从经济学的角度讲，人为的降低价格，会造成消费者剩余(consumer surplus)的增加，这样会造成过量(excessive demand)需求，而通过公权力进行购房者筛选会增加寻租的可能性，并且本身也有成本。因此从经济学的角度讲，去掉厕所带来的使用者效益(utility)的减小可以挤出过剩的需求，减少了政府干预的成本和寻租收益，是一个从经济学角度很有效率的方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，这种狭义的经济学规律在现实中不是很容易成立，原因是社会不是有一群所谓的经济人组成的。我们每一个人都是有血有肉，有感情有尊严的个体。减少一个厕所带来的对人格和尊严的损害同样可以通过其他的通道转化为社会成本。美国50,60年代大规模兴建的廉租公寓，低矮的楼层，阴暗的楼道和电梯以及缺少绿化是其典型特征。这些地方被社会公认为贫民窟，住在其中的居民也长期承受着社会歧视的痛苦，在其居民中犯罪率和精神疾病的发病率明显高于其他社区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在美国已经摒弃了这种将低收入群体集中收纳的政策，而是通过补贴的方式在一般社区中混入供低收入群体租住的廉租房。这种公寓与社区中的其他公寓没有区别，而且在社区中并不集中布置，目的就是帮助低收入群体融入主流社会，保护他们的人格尊严和社会地位。为了对这一类住房提供补贴，政府采用了比较新颖的税收返点（tax credit）政策，激励纳税大户参与社区开发投资。在住户资格甄别方面，政府的确有投入成本，但是依托于美国社会完善的个人信用体制，甄别成本是可以控制的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国和美国的社会经济基础不一样，我并非觉得照搬美国的办法是可行的。但是政府在制定公共政策的时候应该考量的是社会总收益和社会总成本，而不应该局限于项目本身。同时，解决低收入群体的住房问题不是一锤子买卖，从需求和供给两个方面多管齐下才能有效解决问题。除了提供廉价的房源（不仅有政府主导的廉租房，还可以有经过规范整改的城中村以及远郊区），还可以通过减少低收入家庭其他方面的支出（如医疗，食品，交通等）以及提高其收入（职业培训，社保覆盖等）让其可以负担更高的房租。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22601506/answer/21971765
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何评价李娜夺得 2014 年澳网女单冠军？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一约稿，直接放了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当2014年澳网女单决赛第一盘比赛以抢七局艰难结束时，你会开始担心。你会疑虑这是否又是一场三小时激战，你会考虑澳网著名的烤炉天气，考虑到李娜已将32岁，而对手多米尼卡-齐布尔科娃小她七岁。当然，如果你看过2011年和2013年澳网决赛，你会更生不祥之感。你记得2011年李娜是如何败给克里斯特尔斯的，2013年她是如何倒地、受伤、被阿扎伦卡碾掉最后一丝体力的。然后你会想：明明齐布尔科娃只是第20号种子，可是李娜打她，为什么如此艰难？&lt;br&gt;赛前，李娜的传奇教练卡洛斯-罗德里格斯曾谈论起2011和2013年，李娜的两度澳网决赛败北：&lt;b&gt;“那些失利，会让李娜更强大。”&lt;/b&gt;这时你会疑惑：果然如此吗？卡洛斯这是预言，还是一种宽慰？——过往那两次败绩，岂难道是澳网，乃至大满贯，对李娜的魔咒吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年春天，李娜拿下法网女单冠军，个人第一个大满贯冠军，登上人生巅峰。&lt;b&gt;但那一次巅峰之旅，好像用尽了运气。之后整整十四个月，她一直在遭遇各类倒霉事&lt;/b&gt;：2011年法网后，她没再得过冠军。跨入2012年，运气并未好转：2月在帕塔亚公开赛，首轮被淘汰；3月在巴黎，1/4决赛输给了科贝尔——当时科贝尔还只是世界排名第18，正是这场胜利让她扶摇直上——然后是索爱公开赛1/4决赛输给莎拉波娃、保时捷大奖赛1/4决赛输给拉德万斯卡、马德里公开赛1/4决赛输给阿扎伦卡。5月在意大利，她终于杀进决赛并先胜一局，然后被莎拉波娃大逆转；法网，她第四轮被施维多娃逆转；温布尔登，第二轮她就被淘汰；奥运会，首轮被淘汰；罗杰斯杯，她一路杀到决赛，然后被科维托娃击败。整整十四个月没有冠军了。&lt;br&gt;而且，不只如此。进入2012年之后，李娜在比赛里的状态，总是走下行曲线。比如索爱公开赛败给莎拉波娃，第一盘3比6输掉，第二盘干脆被0比6横扫；比如输给拉德万斯卡，6比3先下一局，随后是2比6、3比6被逆转；马德里对阿扎伦卡、意大利对莎拉波娃、法网对施维多娃，全都是被逆转。&lt;br&gt;这听来很像一个老将的常见案例：李娜30岁半了，而且有旧伤。她能在第一盘取胜，但比赛越长，对她越不利。体能与心态内外交灼，都让她心情不佳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年8月，辛辛那提西南财团赛的决赛，紧张提前袭来。第一盘，科贝尔6比1取胜，几乎没遇到什么抵抗。李娜惯常的侵略性，至此无所施展。&lt;br&gt;直到卡洛斯-罗德里格斯走进决赛场，走到李娜身边。后来在访谈里，他承认他告诉了李娜“双反是科贝尔的弱点，没有太多过渡”、“你要打好自己的反手”、“更多把球送到科贝尔的反拍位置”、“尽可能把球打快打深”。以及，罗德里格斯招牌的口诀：“一拍一拍打，耐心！”&lt;br&gt;然后，李娜微笑了。&lt;br&gt;第二盘，科贝尔一度领先到3比1，看似局面大好，但李娜没给她机会。自那之后的12局，李娜轰下了11局。李娜6比3逆转第二盘，然后第三盘摧枯拉朽的还一个6比1。科贝尔反而被打崩溃了。&lt;br&gt;一年零三个月后，李娜终于又拿到一个冠军。而这时距离她初见罗德里格斯，还不到四天。&lt;br&gt;是的，实际上，直到2012年8月18日，47岁的卡洛斯·罗德里格斯才和李娜接上头。当时，罗德里格斯承认：他和李娜先前只靠发电子邮件沟通，每封电子邮件，都伴随着他观看大量的李娜比赛录象。所以他提出的改进意见，也都是些非常小的细节：&lt;br&gt;发球之后的站位；迎球移动；反手击球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为从一开始，卡洛斯就相信：&lt;b&gt;到了李娜这个年龄与境界的选手，已经不可能再改头换面了——比如，一个12岁的孩子，你可以让他尝试纳达尔式的红土+上旋，可以让他习学桑普拉斯式的草场+发球。但30岁的费德勒已经无法强扭成阿加西的打法了，而且最高境界的选手，技艺早已烂熟精通，需要的只是一点儿细节的点拨。比如，有没有什么招式调整，能够抵御时间的侵袭；有没有什么手法的微调，能解决现有的弱点。最后，在征战多年后，如何改变自己的心态。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;而这些，恰好是罗德里格斯的专长。&lt;br&gt;罗德里格斯教练一路培养海宁长大，他经历过一个女子网球手可以经历的一切：年少出征，技艺成熟，攀登顶峰，应对挑战，老去，心态的变化，退役，复出。他知道一个女子网球手可以经历多么深重的挫败和自我怀疑。他给李娜的许多技术上的建议，都无须特意雕琢，只是个方向。比如：改进反手，击球点再提前些，寻找更多进攻机会，加入上旋以丰富战术构成。但李娜和他都认为，最重要的一点是：&lt;br&gt;一拍一拍慢慢打。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，就是2013年澳网决赛。&lt;br&gt;“有2秒钟，我看不到任何东西，眼前全黑了。医生进场后我缓过来了，摸了摸自己的脑袋，因为我怕磕破出血。摔倒的时候，我听到了脑袋撞击地面的声音。”&lt;br&gt;李娜如是说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是2013年澳大利亚网球公开赛女单决赛的决胜第三盘。这次摔倒后，比赛进入第三次暂停。赛会医生很紧张，为李娜进行了长时间的脑震荡测试：让李娜盯着自己的手指，移动眼珠；嘱咐李娜转动脖子，看她是否受伤。以至于到最后，李娜都笑了：&lt;br&gt;“好像在儿童医院的感觉。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;略有常识的人都明白：在网球比赛里会摔到后脑，实非常见。李娜并非运动神经失调，会一踉跄仰天摔倒，特意去磕自己的后脑。她这次摔倒，是为了保护自己之前扭伤了的左踝——就在第二盘第五局。&lt;br&gt;离31岁还有一个月的时间。球网对面是世界第一、小自己8岁的阿扎伦卡。左脚扭伤，然后是头部摔伤。在澳大利亚的酷暑下，比赛已推进到二小时半。&lt;br&gt;用WTA官方微博的一句话就是：&lt;br&gt;“只要你能够站在那里，便是最伟大的胜利。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，就在此前一场，李娜刚在澳网半决赛，完成了一场堪称个人最出色的比赛：两个6比2，2比0，干净利落削倒了莎拉波娃，又一次逼莎拉波娃上演了“只要再赢一场就能成为世界排名第一，却不幸落败”的悲剧。而就在这场比赛里，有许多比分差更耐人寻味的细节：卡洛斯对李娜的各项技术——发球、正手、步伐和网前——所做的雕琢，都显出来了。&lt;br&gt;发球的细节是最显而易见的：2013年澳网的李娜，发球时速比以往多了10公里，落点与旋转更为刁钻。这是卡洛斯以往就强调的：发球需要多用腿部力量。&lt;br&gt;然后，是阿加西前教练吉尔伯特评价的：李娜的正手，前所未有的好。的确，比起以往的大量平击，如今的李娜正手更多上旋，有了调动和变化，逼对方打出浅回球，然后一击致命。对浅球如何一击致命？卡洛斯强调：有浅球机会，那就果断上网。&lt;br&gt;最后，就是步伐和站位。这是网球里至为细致的东西，我们能看见的明显变化，就是李娜愿意站到底线内来迎对方的二发，愿意更多变、更积极的与对手周旋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至，在2013年澳网决赛第一盘，李娜也很顺利：6比4取下，1比0领先阿扎伦卡。那时，离她第二座大满贯冠军，还差一盘。&lt;br&gt;然后，就是她左脚那次扭伤了。&lt;br&gt;在扭伤之前，第二盘李娜以1比3落后。这没有理由可找：对手的确是当今世上最强，同时也是最全面的女子网球手。在此之前，李娜中路反手出界甚多，因为阿扎伦卡一如男子网球的德约科维奇，能够覆盖全场，能够轻松把被动防守球打成防守反击甚至制胜球——她并不像莎拉波娃那样，重守轻攻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在扭伤之后，李娜面对的局势更为糟糕：很明显，她不敢，也不能，过于蹬地发力，这直接影响了她的步伐；比不敢蹬地发力更左右为难的事是，她不能让阿扎伦卡看出她的破绽。谁都知道，阿扎伦卡是世界上最善于调动对手的球员。一旦被她发现自己的破绽，一如鲨鱼闻到血腥便前来吞噬一样，阿扎伦卡会用大范围调动，硬生生把李娜累死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你能够看到李娜的倔强：1比3落后，脚踝扭伤，她硬生生的把分差追到4比4平。在那段时候，她像头母狮子，伤痛只是让她更加愤怒。真的，当4比4时，世界都在屏息凝神：只要她再多拿两局，比赛就此结束，她就是大满贯冠军了！&lt;br&gt;很可惜，阿扎伦卡的控制能力实在太强，而李娜受伤后，反手依然无法发力。阿扎伦卡6比4拿下第二盘：这是本届澳网，李娜丢掉的第一盘。&lt;br&gt;然后就是决胜盘。&lt;br&gt;如果从戏剧角度而言，第三盘发生的事情，像一部电影的插曲。决胜盘第三局后，墨尔本当地开始了焰火表演：那是为了庆祝澳大利亚国庆日，但也可以说，是为这场决赛添彩。一如之后《体育画报》的总结：&lt;br&gt;“这场比赛拥有一切：一个英雄，一个反派，焰火，伤病，一次脑震荡……这可能不是场好看的网球赛，但绝对不缺少戏剧性。”&lt;br&gt;这段总结很是模糊。英雄是谁？反派是谁？你所能看到的是，阿扎伦卡也申请了医疗暂停。虽然旁观者看来，她似乎并未受伤。时间流逝。李娜带着伤，等阿扎伦卡回来。&lt;br&gt;焰花落尽，然后就是我们知道的：比赛重开，又一局后，李娜的头磕在了地上，医生进场，比赛第三次暂停。&lt;br&gt;到此地步了，李娜还要继续打吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;李娜不是在继续和阿扎伦卡周旋。她没有用“不输掉这场比赛”的思维。她要赢。她的进攻之势，没有因头与脚的伤痛停下来。全场比赛，她36个制胜球，阿扎伦卡仅18个。当然，代价是，她也有57次非受迫性失误，阿扎伦卡仅28个。李娜没有停下来。她一直咬着牙，进攻到了最后，3比6败北。&lt;br&gt;然后才哭出了声来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在此前，直到半决赛为止的六连胜、12比0，我们看到了李娜的变化：更多变的发球，更全面的正反手，更多变的调动、更大胆的上网，平衡、坚韧、全面。可是在决赛，当伤病突袭而来时，曾经的那个李娜又出现了：倔强、坚韧、咬着牙打每个球。哪怕在那几秒眼前发黑的时节，她都没考虑过退赛。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“过了几秒不就能看到了？比赛还没有结束，肯定是要继续打的。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，重新把时间快进到2014年澳网决赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要回忆一遍她和阿扎伦卡那场大战，你才明白，2014年，第三次澳网决赛，终于夺冠之后的意义。&lt;br&gt;2013年澳网败北，细节在于她的反手、她的发球，当然还有比赛后半段时时滋扰她的伤病，以及那揪人心肺的倒地。实际上，当她澳网决赛左踝伤势加剧，导致她七个星期不能比赛的时候，2013年澳网决赛仿佛是她的绝唱：她年已31岁，还带着伤，按照通常的剧本，她应该顺理成章的开始老去、下滑、淡出最顶尖阵容了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，惟其如此，2013年后半段发生的一切于李娜而言，才像是一部大逆转剧。&lt;br&gt;&lt;b&gt;她在温网、罗杰斯杯和美网，都走得挺远——不像2013年澳网那么远，但足够她在年底升到世界第三。她在深圳完成了一次卫冕，然后来到了澳大利亚。对莎法洛娃那场比赛，她一度身临绝境——1比6输掉第一盘，5比6落后第二盘——但她完成了逆转，自那之后，命运便开始对她微笑。直到进入决赛，面对齐布尔科娃，在去年失利的环节——接发球和反手——之上，李娜赢回来了：她是靠着稳稳的接发球和凶猛的双反，击溃了齐布尔科娃。这一切都像是对去年此时的复仇。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“那些失利，会让李娜更强大。”&lt;br&gt;只有审视了2013和2014两次澳网决赛，你才能明白卡洛斯这话真正的含义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，在2014年澳网决赛第二盘，李娜没有让胜利滑走。反手、发球和伤病，这次都没来得及滋扰她。她稳稳拿下发球局；然后破发；再稳稳拿下发球局，再破发——在第二盘的第四局里，她完全反客为主；她气势汹汹，毫不客气地对齐布尔科娃的发球回以深落点的双反斜线，卯足劲的架势，活像个棒球手抽出胜利全垒打。4比0领先时，李娜依然不怎么笑，而齐布尔科娃却笑着开始摇头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一盘的犬牙交错，在第二盘变成了一边倒。齐布尔科娃的情绪在缓慢垮掉。事实上，不是她软弱，一如赛前李娜所言，“我们都打了六场比赛才到决赛，我们都有足够的信心。”但高手对决，到最后不免此消彼长。在理当往前逼一步的时候，李娜往前逼了一步——于是第二盘，她完全掌握了局面。&lt;br&gt;甚至在第二盘第五局，她一度落后两分时，还是可以不疾不徐，把分差逆回来，保发成功。虽然那时大势已定，那一局看去无足轻重，但李娜没有给齐布尔科娃一点儿机会。第二盘第六局一开始，李娜就是一记纳达尔式的双反直线，切着边线得到制胜分。这是穿心凿肺的一击。你很清楚：当你的对手能够如此精确而凶猛的打击到你时，你是无从反抗的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是齐布尔科娃无从反抗了。李娜6比0拿下第二局，2比0。她的第三次澳网决赛，她的第一个，也是亚洲史上第一个澳网女单冠军。&lt;br&gt;距离她上一个大满贯——2011年的法网——已经过去了近三年，下个月，她就要32岁了。&lt;br&gt;如她所言，她和齐布尔科娃都走过了六场比赛，才走到了决赛。但战斗的漫长，远非六场可比。从2011年法网，走到2014年澳网，这是一段更长的旅程——一个巅峰走到另一个巅峰，其间的低谷，对一个年过而立、背后还时不时要被捅刀子的女运动员而言，艰难可以想见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;正因为这过程如此艰难，所以夺冠之后的环节，才让人如此喜闻乐见：&lt;br&gt;李娜赛后感谢了卡洛斯-罗德里格斯——如上所述，自从老先生接手以来，李娜一步步重归巅峰——然后是经典的李娜和姜山秀恩爱。姜山黝黑圆润的脸，再一次笑到眉眼尽融；当李娜说出“我的先生……他在中国很有名”时，墨尔本人民欢声四起；当李娜追加一句：“你很幸运才找到了我哟”时，连澳大利亚演播室的诸位都按捺不住，开始挑着玩笑开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前一年，李娜如是说：&lt;br&gt;“原本我是想赢得冠军，当做结婚纪念日礼物送给姜山的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当然啦，一定还会有媒体会挑剔，会继续念叨“当体育明星的个性已经变成一种肆无忌惮的任性，又有谁来约束这种可怕的任性？”会继续追念“李娜顺应形势调整自我，不让个性成为任性，不让任性触碰人们的心理底线”——哦对了，就是半年前的《人民日报》——但那就由他们去好了。人生得意须尽欢。在这样的夜晚，这是属于李娜和姜山的瞬间，他们理当享受这些时光：毕竟，这还是第一次，有一对亚洲夫妻在澳网决赛的颁奖礼上，彼此打情骂俏。这一晚，李娜是澳大利亚的女王。这次胜利，初看是她在过去两星期里完美表现所得，但若将时光放长，回到去年此时，甚至回到2012年低谷之际，回到2011年那一次得到法网，丈量自那以来，李娜一步一步的细节，你便会明白：这一晚，世上没有第二对夫妇，比她和姜山更配得上这样的任性，这样的欢笑，这样的自在与爱。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
