<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20899226/answer/16542043
</link>
<author>
向若珲
</author>
<title>
日常一起交替使用两个 iPhone 的体验如何？
</title>
<description>
最近三年多，我几乎一直使用着两台 iPhone 的组合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开始是 iPhone 3G + iPhone 4，然后是 iPhone 4 + iPhone 4S，再后是 iPhone 4S + iPhone 5，现在是 iPhone 5 + Nexus 4。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone x 2，在电池续航方面无疑能让你像卫生巾广告中的女人般自由，你会发现自己敢以使用诺基亚飞利浦的频率来使用 iPhone 了，甚至偶尔还能鼓起勇气一天多打开几次 Path 、刷不出时居然还敢下拉刷新了（旁边用一台 iPhone 的人已经被你震惊了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坏处也当然有，随便说几个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、SIM 恶梦&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我想若不是苹果一直致力于更改 SIM 卡规格，我的体验应该会好很多。&lt;br&gt;因为大多数人不会每次换代都一次买两台同样的 iPhone（使用两台「iPhone」本身已经挺奇葩了），多数如我这样，隔代同时使用。这样 SIM 卡规格一改（iPhone 4、5），我就需要剪卡或换卡，并且随身带上 adapter（如图）以及取卡针。若不幸半路没电，换手机那阵仗真是路人都不敢接近。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/3e/eb3ec53dd6c2782c4a0401db6237a3c8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;287&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;287&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、一个都不能少&lt;/b&gt;&lt;br&gt;相信我，想要获得真正的自由，你白天大概需要 1.2~1.5 台 iPhone，特别是出门在外经常使用的情况。所以你必须晚上双双把电充，白天双双带出门。iPhone 很轻薄，但同时塞两台在裤兜里还是很傻的，且容易引起唔会，所以你最好还得是个背包人士。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、该死的 iMessage&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我日常短信基本都是通过 iMessage 收发的，一旦我更换手机，iPhone（甲）上的 messages 会逐条同步到 iPhone（乙）上，不是一次性同步，而是一条一条一条一条重新接收，该响铃还响铃，该震动还震动，让我彻底重温一次过去这段美好时光。通常温完后就只剩下 0.7~0.8 台 iPhone 了，这个实在让我无法忍受，最终关闭了其中一台的 iMessage，不知道现在苹果改了没。&lt;br&gt;当时吐槽录的一小段视频：&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNTM1MTA0OTky/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F465156B39BAC200007E98770AE6D9E-3FC9-D5B1-4D2A-DDF55754C1E9&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;iMessage sucks&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTM1MTA0OTky.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;等我想到再补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更新：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有人问为何不用外置电源？&lt;br&gt;我不喜欢卖二手，旧手机一般都送给家人或者留着，既然有那么多 iPhone 放那，我当然就懒得去找好看实用还轻便的外置电源啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不补充：其实主要是用移动电源太傻了，比用四台 iPhone 还傻。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20893809/answer/16532093
</link>
<author>
刘雁南
</author>
<title>
有利网这样的网贷公司，对于个人投资者而言存在哪些风险？
</title>
<description>
谢谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@许志宏&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xuzhihong&quot; data-tip=&quot;p$b$xuzhihong&quot;&gt;@许志宏&lt;/a&gt; 邀请。这是一个非常非常好的问题：）作为我们这么年轻的一个网站，有这样的疑问一点也不奇怪。事实上，我也一直在思考如何回答这个问题，毕竟这是许多人的担心，我回答的好，那么推广也容易做了：）。可惜的是，我没有特别好的答案，下面我试着把我的一些想法和大家交流一下，希望大家多提意见，帮助我们：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得道德风险极难控制，技术手段无法侦测，只能通过规范流程、外部监察来限制可能的道德风险。我们目前的做法、想法是：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;与我们的往来银行徽商银行设立了监管机制。我们仿照信托和证券公司与银行的监管方式作出了一些规定，比如：1）投资人的沉淀资金账户，我们合作单位的保证金账户，和我们公司的自有资金账户进行了物理隔离，使用投资人的沉淀资金只能通过下述 2）- 3）机制、规则。2）转账汇款必须由两个事先登记的联系人通过ukey确认；2）所有的转账汇款都必须由徽商银行落地核对，我们须向徽商银行提供借款人的申请表，银行地址，身份证及投资人在网上投资的截图。确保，公司内部的人不能转移投资人的资产&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对账。我们目前每天自主、并与合作的小贷机构对账。每周与第三方支付公司对账，每月与银行对账。仔细、认真的对账保障我们能快速的发现潜在风险&lt;/li&gt;&lt;li&gt;VC投资者。引入信誉高的VC投资者，除了有信用背书的作用外也大大减少了潜在道德风险的可能，毕竟每个月VC都要审核公司有关报表，VC会派驻董事会成员及财务人员&lt;/li&gt;&lt;li&gt;年报、季报。我们认为互联网上做金融最应该做到的就是信息的对称性。我们会每季度、每年发布报告，向我们的用户披露大家想看到的公司运营数据（大家可以多提建议：）。必须包括的数据当然是当期的信贷资产和投资人投资的金额之间的关系，毕竟庞氏骗局最本质的定义是资产持续少于负债而只能用新钱补旧窟窿&lt;/li&gt;&lt;li&gt;积极引入监管，对接行政机关。有利网的运营公司注册在南京（也是我的家乡），该运营公司正在变更营业执照为“金融信息服务公司”。下一步等平台规模较大些，我们将向金融办等机构申报公司运营数据，风险控制指标&lt;/li&gt;&lt;li&gt;引入审计。我们计划在今年下半年引入较大事务所的审计，并将审计结果，算法公式给大家（顺便说下，我们的法律顾问是中国证券、金融、甚至于整个非诉领域最大的律所之一的海问律所，海问同时也是MSPE, IDG, KPCB投资宜信时进行法律尽职调查的律所）&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;最后，可能也是我个人觉得最重要的一点，就是我们的团队都信奉Google的一句话，“不作恶” ：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘雁南     有利网CEO 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20896066/answer/16540699
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
央视采访上海苹果总部遭拒，那么个人或机构有权利拒绝媒体采访吗？哪些法律条文保护这种权利？怎样的拒绝行为是合理的呢？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题下已经有不少条缕分析的答案了，但我觉得并不是太复杂。记者（甚至其他公民）有采访或者说发问的权利，企业自然也有拒绝采访和拍摄的权利，在全世界都是如此。采访权、报道权并不是我想采访你，你就必须接受我的采访，而是限制第三方无故干扰采访。根据具体的法律规定，进行信息公开（有可能是对特定人）是法定义务，接受记者采访并不是法定义务，接受特定媒体采访更不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@卫新律师&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wei-xin-lu-shi&quot; data-tip=&quot;p$b$wei-xin-lu-shi&quot;&gt;@卫新律师&lt;/a&gt; 其他的分析我大致同意，但不同意“视频里，苹果工作人员在电梯口遮挡镜头、阻止拍摄的做法是违法的”。我认为写字楼的公摊部分，和居民楼一样，并不是“公共”的，就是归业主所有。如果业主支持，别说阻止你拍摄，不让你进入整个区域都是完全合法的。“同志，请出示你的工作证！”只不过中国向来不那么强调私有财产的概念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就具体问题来说，苹果公司的做法略显粗暴，考虑到大背景从公关来说是不够聪明的；而CCTV记者采访而不得就给人家扣帽子，才是滥用垄断信息平台的做法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家不妨换位思考，如果一家外国媒体对CCTV“以其人之道还治其人之身”，采用同样的手法到大裤衩采访、拍摄，甚至暗访、偷拍，这则新闻会是什么标题呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20896765/answer/16537874
</link>
<author>
周婉君
</author>
<title>
如何评价罗永浩晒出的锤子系统与 iOS 界面对比图？
</title>
<description>
&lt;b&gt;优点&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;简洁，细致&lt;/b&gt;&lt;br&gt;iOS这么几年的发展下来，别说和老罗的系统做对比了，&lt;br&gt;哪怕和三星系统做一下对比，都会觉得桌面图标显得拥挤不堪，&lt;br&gt;一方面由于Android手机屏幕不断变大的关系，另一方面是由于iOS图标每个都是圆角矩形的饱满度较高造成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，锤子Rom也耍了一些小聪明。比如去掉文字标签，一个屏幕只放12枚图标，背景为自己设计的无干扰元素的非风景图片。这些做法的目的无非就是为了能有一个看起来更简洁的界面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/60/8060f1255c6936e1917e74e9cadeb066_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;511&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;511&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/80/60/8060f1255c6936e1917e74e9cadeb066_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;i&gt;（网上找的图，出处来自哪里找不到了。）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;把iOS的文字标签去掉，图标精致点，背景用纯色底纹，是不是看起来也会简洁和精致很多？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子Rom很多地方的间距也做了调整，使锤子Rom看起来不那么拥挤。&lt;br&gt;看下图上的刻度，当然这是再缩小的情况下的刻度，实际尺寸的刻度可能会有偏差，但是基本上就是锤子Rom的间隙更大。（我不知道锤子Rom的字体是不是也小一圈）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/d0/99d0e4c83d35445509708bcc1a794a93_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;473&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/99/d0/99d0e4c83d35445509708bcc1a794a93_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;配色上，锤子Rom也使用了比较素雅的配色。&lt;br&gt;这种配色的风格比较有Dieter Rams的工业产品设计的味道，素雅，简洁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子Rom也可以更换字体，或者图标。&lt;br&gt;其实这应该是对iOS的一些视觉痛点上的优化，不能更换图标那么遇到再难看的图标都要忍，iOS的字体我觉得倒挺好，但是从越狱后很多人更换字体的需求来看，这一部分的个性化市场应该还是很大的，所以老罗选择几款不同的字体给用户选择也就能理解了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;缺点：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，交互层面欠缺思考&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就像有人说的，换汤不换药。大致的交互框架和iOS大同小异（站在巨人的肩膀上）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，过分追求拟物&lt;/b&gt;&lt;br&gt;或者换种说法，设计师情节重，导致个人风格太明显。&lt;br&gt;下面这枚图标在没看文字以前，我真的以为这是Movie.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/7d/d97d1945d9ec7f7d912e647c3af05f03_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;152&quot; data-rawheight=&quot;77&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;152&quot;&gt;&lt;br&gt;音乐图标对比。除非你真的以为来自Apple的设计师画不出一枚像样的iPod图标。&lt;br&gt;两枚图标的识别性就不说了，右边胜。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/9e/3a9ed8672f9e4f234dc6d2091c3e00c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;229&quot; data-rawheight=&quot;119&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;229&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子Rom图标的策略是这样的：&lt;br&gt;图标怎么好看怎么精致怎么来。&lt;br&gt;iOS是这样的：&lt;br&gt;图标怎么识别性高，怎么大众化怎么来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子的备忘录不知道是出自哪个公司的产品，反正我是没见过，表示的意思究竟是日记本还是备忘录？（还有我十分希望那个备忘录图标是正视的，而不是斜过来的。）&lt;br&gt;iOS的识别性再高不过了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/b7/a5b7baac9de14f491e9904befb8d6960_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;218&quot; data-rawheight=&quot;115&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;218&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一款大众化的操作系统级产品，我觉得图标设计这些背后的思想一定不能违背。&lt;br&gt;图标最重要的目的是什么，在锤子Rom上没有得到体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很简单的例子，海豚浏览器。画的是很精致，但是却完全把人家的品牌给扭曲掉了，当然你可以理解为老罗对海豚浏览器logo的不满做的挑衅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，设计师应该会很容易就能接受这样一款产品，但是在老罗的目标群体“中产”中，能不能得到他们的审美认可需要市场的反映来验证了,尤其是女性中产者。&lt;br&gt;不过按照老罗的营销能力，装机量百万乃至千万应该不成问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;Its&lt;/em&gt; Very &lt;em&gt;Easy To Be Different&lt;/em&gt;, But Very Difficult To Be Better.&lt;br&gt;&lt;br&gt;上班去了，没时间写更多。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20882979/answer/16494149
</link>
<author>
申继伟
</author>
<title>
「北京遇上西雅图」里面的老钟（汤唯的男人）为什么关了几个月就能放出来？
</title>
<description>
其实，老钟这一人物就是一条暗藏的故事线：首先，凭借的老钟在国内的能力与人脉难道还不能给自己儿子搞一个北京户口，那他最终为什么还要汤唯跑到纽约生子呢？这其中显然是另有其谋。别急，想要理清这条线索还得从老钟与汤唯的感情说起，就后面的故事情节我们可以看出，老钟还是很珍惜疼爱这个汤唯这个女人的，绝不只是玩玩。但老钟为什么没有在出事前就选择离婚跟汤唯在一起呢？&lt;br&gt;     一个有权有势的男人深爱着婚姻之外的另外一个女人，而这个女人还怀了自己的儿子，而且这个美丽的女人还很会做菜！但他却不敢跟自己的现正房提“离婚”二字。可以看出，离婚这件事对于老钟而言，绝不只是到民政局走一趟那么简单。这时，我们必须要想老钟的妻子是谁亦或是他妻子的娘家—老钟的老丈人又是谁？&lt;br&gt;     如果老钟妻子的本家只是一个老实本分的中产或无产家庭，你觉得老钟还会对离婚如此忌惮么？在鄙人看来，老钟妻子的本家，也就是老钟的老丈人绝对是位北京甚至是中央的一位大佬，而老钟事业的崛起决然离不开他的妻子那边的帮忙，老钟忌惮的并不是离婚，而是老钟妻子的本家，即他的老丈人。&lt;br&gt;     但问题在于，老钟是位有追求的铁血女婿，即便忌惮于老丈人的势力，但他仍不想和自己心爱的女人苟且一生，于是，他开始潜心谋划，决定放手一搏！（未完待续）&lt;br&gt;（接上）此局的第一步棋分为两路同时进行：第一路就是自己先把汤唯送到美国，说服汤唯这边的理由跟电影里演的的基本一致：就是必须得去美国，才能有好医院住，才能有好户口上。而对自己老丈人这边当然得这样讲（这里不得不再补充一下：凭借老钟的老丈人的势力，掌握自己的女婿暗地里乱搞这件事简直太轻松了，说不定老丈人在一边骂的同时也一边仿若看到了自己的影子，嘿嘿...当然，气归气，老丈人是不会为这件事搞翻老钟的。因为，与其说两人是仗婿关系，不如说两人是利益共同体，在铁与血、红与黑的利益纠缠面前，这点儿女私情是必须要让路的，为了“这点事”跟自己女婿撕破脸显然是划不来的，即便是自己一手扶植而起，但老钟也早已成长为一条牙尖爪利的恶狼了，不到万不得已，势不能动。）老钟会给自己的岳父这样表明心迹：言之凿凿地说自己玩够收心了，不再辜负岳父器重，不再辜负妻子感情，把那祸水一甩出国，断绝来往，一心扑在dang和人民的事业上，共谋大计。以此稳住阴险狡诈老丈人，一决忠心，博取信任，为自己的另一路方案实施铺路打底。&lt;br&gt;而这第二路就是秘密收集整理自己的一些材料，秘密派人到有关部分“举报”自己作奸犯科。&lt;br&gt;但老狐狸就是老狐狸，修行多年不是白练的，老丈人没那么好骗，而已然对老钟突然送三出国也就是老钟的第一路方案产生了些许疑虑，于是派人去调查汤唯动向，一窥虚实，最终，老丈人发现老钟的藕断丝连与用意不纯，但又抓不到切实的证据一了其真实用意 ，于是决心施以反间，给老钟来个敲山震虎，以求引蛇出洞！&lt;br&gt;所以，看到这里，你应该明白汤唯本来要去的那家月子中心是被谁举报的了吧。但天有不测风云，人有迟到早退，晓波哥的晚点接人全然打破了老丈人的布局，举报捉人遣返不成，反倒失去追踪线索。唯有先按兵不动，静待风声。（未完待续）&lt;br&gt;（接上）月子中心的被抄是老钟没想到的，但鉴于发觉老丈人最近对自己的日益看紧，老钟一时也没感与大洋彼岸联系，一是担心露出马脚，坏了大计；二是发现自己给汤唯的那张卡也在正常消费，疼讯微博还有更新，所以也就定了些心绪，劝慰自己不必过急。且等警惕渐平，伺机飞往美国，当面告知汤唯计划。&lt;br&gt;计划的加速进展其实开始在圣诞过后，主要是由于老钟等候多时，发觉并无出国机会，二是汤唯的消费额度日渐膨胀，也刚好应了下一步棋的落脚（原因后表）。于是托快递给汤唯发完安慰奖后，老钟终启自己的“双规计划&quot;啊，说是双规计划，其实是让自己被双规，也就是通过托人党内举报揭发，将自己落入纪委调查视野，而后在循序渐诱，最终让自己“成功”双规。&lt;br&gt;”双规计划“得以落实后，第一个表示震惊的，当然是大大佬—老丈人，此时的老丈人需要根据老钟的党内审讯表现来做以决断：情况一，老钟渐渐抵挡不住组织调查审讯，欲图招供铁血老丈人以求坦白自保。在这种情况下，老丈人必须闻风力断，弃子保車（关键时刻，是亲儿子也得下手啦，老丈人可不想重蹈薄王覆辙），具体手段，请自行脑补。情况二，老钟革命意志坚定，不漏风声，事全往自己身上揽，赌老丈人营救自己。而这同样是老丈人最想看到的情况。&lt;br&gt;而此事的实际进展对铁血老丈而言不仅只在意中，简直就是个surprise！老钟是这么地跟组织交代的：我挪用诈骗组织钱财全是因为遇仨不淑，拜汤唯所赐，本成想忽悠其出国摆脱祸水，重新做个dang和人民的好儿女。不料那女人出国后更是狮子大开口，携儿子以自重，疯狂消费，开口就要美国大house，还说要比在北京买俩厕所划算多了。只逼得自己不得不再次向dang和国家伸手，无奈支援小三建设。怪只怪自己当初一时错误，与他人无关，与小三相连。&lt;br&gt;老丈人看到自己的女婿如此用心良苦，忠心耿耿，简直就不行了，立马开始愧疚自己对老钟送仨出国怀疑，然后立即花大力气开展营救女婿老钟的工作，力求组织内部和解，力保老钟政治前途。&lt;br&gt;不得不说，老钟的这招以退为进实在是高，高风险有高回报，不愧是一代红色枭雄! 一来，可以让自己有小三之事巧妙败露给自己的妻子，实现离婚大业，赢得真爱；二来还可消除忌惮，即便离了婚仍能保住铁血老丈的信任，而且还更进一层，靠山更硬，事业从此一马平川! &lt;br&gt;重新上马后的老钟刚稳定阵脚就派人从美国接回汤唯，给真爱正名，给儿子住皇宫一样的北京大house。待一切如愿后，老钟春风得意马蹄疾，在外应酬日渐high。没成想，晓波哥此时又出现在了汤唯深深的脑海里，不必真人过招，就悄无声息地从背后给了老钟温柔一刀，抢其女神，顺其幼子。实乃无招胜有招，天外有天人外人。&lt;br&gt;自此，本案基本告破，小生不得不感概一联：天朝梦，老钟狠，夺了江山；美帝梦，晓波柔，赢了美人，横批：都TM魔幻现实主义。&lt;br&gt;所以，如果你攒够了买厕所的钱，就赶紧收拾收拾，搭上飞往西雅图的波音747吧，君~&lt;br&gt;                                                                           公元2013 3月27夜某人于帝都某小区&quot;@&quot;娘娘
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20841491/answer/16539301
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
飞利浦的智能灯泡 Hue 使用起来体验如何？好玩吗？
</title>
<description>
用过LivingColors，正在观望Hue，仅仅把个人对这个产品的理解&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上这不是飞利浦第一次尝试用彩色LED灯泡做室内氛围照明。某宝上有卖他们上一代的产品LivingColors，这是广告效图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/4e/824e0234090fe427eb5f4f4fa73a844f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;486&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;735&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/82/4e/824e0234090fe427eb5f4f4fa73a844f_r.jpg&quot;)'&gt;这款产品实际上为Hue做了相当多的铺垫，除了灯本身的彩色LED灯珠，真正的卖点实际上在灯之外，这个遥控器上。从遥控器上看，这些触摸式按键已经可以控制色彩饱和度、亮度和色彩本身了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/52/cb52ac01e7648b4af5c823a44aa23225_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;265&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;265&quot;&gt;这个遥控器并不是通常家用电器那样用红外控制，而是用的ZigBee协议同灯通信的。这就可以保证控制灯的时候不用考虑灯的位置，是否被遮挡。就像广告里宣传的那样，不论放在房间的哪个角落，都可以随意控制。我在家测试可以轻松穿透两面钢筋水泥墙。更重要的是，只要完成配对了，就可以用一个遥控器控制多个灯，或者用多个遥控器控制一个灯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲这么多LivingColors，可以看到它已经具备Hue所有的基本功能了。剩下的只是把Hue所需要的通信和软件平台搭起来。下面就是Hue的基本系统原理，就是通过ZigBee网络把若干灯泡连到一个ZigBee和以太网的网关（Hue Bridge）。这个网关就是控制所有灯泡的平台，上面跑了一个控制服务器。这个控制服务器通过TCP/IP网络在以太网口端提供API给智能手机上跑的应用，也提供了同飞利浦的云平台的接口。灯泡就是普通螺口的，可以旋到任何标准灯座上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/b5/bab59c7fb791ea275450e60f7ae542aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ba/b5/bab59c7fb791ea275450e60f7ae542aa_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;剩下的就是在Meethue云平台上定义各种场景。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/8f/e48fd91739989a6ea09492158dfb7f22_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1392&quot; data-rawheight=&quot;1532&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1392&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e4/8f/e48fd91739989a6ea09492158dfb7f22_r.jpg&quot;)'&gt;也可以在手机平台上定义各种场景，比如你可以用希腊风格的照片里面挑出几个非常典型的色彩来指定每个灯泡的色彩。当然，这个云平台也可以从Internet远程控制你的灯泡，所以一定要保证密码的安全可靠。你可不想半夜一点被客厅里忽明忽暗的灯光给吓出一被窝尿。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/17/401767d60556bd3eb151b04300758049_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/40/17/401767d60556bd3eb151b04300758049_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;可以给家里每盏灯命名并独立调节亮度，不仅可以通过GUI，也可以用内置的加速度计来调节。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/a6/6ea6b275aebcf794799a1cbcb672dd42_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6e/a6/6ea6b275aebcf794799a1cbcb672dd42_r.jpg&quot;)'&gt;当然，也可以指定时间用灯光唤醒你的睡眠。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/52/2652214de80c873740cebf2476a427b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/26/52/2652214de80c873740cebf2476a427b6_r.jpg&quot;)'&gt;飞利浦最近刚刚公开网关上的API接口定义&lt;a href=&quot;http://developers.meethue.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Introduction&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，在这之前实际上有的玩友已经做了破解并发布在网上了&lt;a href=&quot;http://rsmck.co.uk/hue&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Hack the Hue&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。也就是说只要你的想象力够丰富，就能做出更炫的应用，比如不停变换的色彩，像Disco的彩灯那样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，从家里用LivingColor的体验看起来Hue的可玩性非常高。不过价钱也是真心黑，套装包括3个灯泡一个网关，需要200美金，每个额外的灯泡要60美金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;忘记说了，动手能力强的知友可以买一些便宜的LivingColors，自己做个网关来控制，也是一样非常好玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更详细的描述请参考这两篇评测（英文）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://arstechnica.com/gadgets/2012/11/in-living-color-ars-reviews-the-hacker-approved-philips-hue-leds/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;In living color: Ars reviews the hacker-approved Philips Hue LEDs&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.anandtech.com/show/6805/philips-hue-automated-home-lighting-gets-colorful&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;AnandTech | Philips Hue: Automated Home Lighting Gets Colorful&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20889635/answer/16537382
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
汤唯的演技在国内演员中属于什么水平？
</title>
<description>
这题看来是等着我来答呢。正好也有人提了我，简单回答一下，其中的一些概念性的和技术性的内容有啥不懂的可以参考本人写的赵薇演技的帖子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单回答，汤唯汤老师和国际章一样，念错了学校，作为偏表现派的演员本应去北电，居然在体验派的中戏读的书，不仅体验派没学成，还耽误了表现派表演的入门。好在她悟性特别是智商都很高，当出演《晚秋》这样的表现派角色时无师自通，不仅如鱼得水，简直如同女神在世。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在出演《色戒》、《北京遇上西雅图》中适合体验派甚至近乎方法派演绎方式的角色时，汤唯表演天分不足，出演突出的角色时比较依赖导演的指导和影响的特点就暴露了出来，也就是说需要一个懂得指导演员表演的导演为她提供塑造角色的支持和指导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前排名第一的匿名回答里面对汤老师的优缺点的分析是很准确的&lt;strong&gt;，“汤唯的优点是内心活动比较丰富，对压抑的曲折的不通畅的情绪通常能够传达得很准确，《色戒》刚好就是这样的电影，刚好李安也是喜欢这种情绪的导演，他们俩的风格挺配。汤唯的缺点是没有打开自己解放天性，在传达直白、肤浅、日常的情绪方面非常差，极不自然。”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;但这篇回答的结论我是不认同的，《北京遇上西雅图》剧本几乎是近年来内地主流电影中最饱满的，人物性格非常立体，而非大部分商业爱情片中的符号化的纸片人，因此那些直白肤浅日常情绪和自然只是这个角色的一部分，可以说是《月满轩尼诗》升级成《生活秀》+《晚秋》升级成《爱在xxxxx》系列的女主角的组合体，目前当红演员里有这一能力的演员无外乎周迅舒淇等少数几个。汤唯虽然现在还没达到她们的高度（主要是前面没自我阶段的跋扈劲不如她们演得自然），但并不代表把这个角色换成其她的一线女演员就能比她演得更好，起码后半段的戏份她是可以拿满分的，而舒淇、周迅都未必能演得这么好。不信大家可以对比一下《如果爱》和《不再让你孤单》，“婊子从良”部分她们演得都不如汤唯好。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说句题外话，汤老师有这么多负面因素影响她更红（相貌上的圆润其实也不符合国内的需求），全靠运气很好披荆斩棘。她和国际章一样遇到了李安，而且遇到的角色也都是偏体验派的（玉娇龙和王佳芝都是体验派角色），不同的是王佳芝很克制压抑，对于天分不高还要挑战适宜体验派演出的special character的演员，角色性格与本人的相似度是有很大帮助的，汤唯本人属性和目前排名第一的那篇答案的分析非常一致。同理，这也是她在不懂表演的编剧岸西执导的《月满轩尼诗》中表现一般的原因。前面&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ding-gou&quot; data-tip=&quot;p$b$ding-gou&quot;&gt;@丁勾&lt;/a&gt; 的答案里已经根据我的思路做了相关的分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回到正题，南山子老师想问的是汤老师在国内演员中属于什么水平。我们将范畴限制在女演员范围里，在一线明星当中，汤唯老师因为作品较少，目前很难确定相比同样偏重表现派（其实表现派最适合平淡如水的文艺片小情绪了）的几个典型演员包括赵薇、老徐、孙俪等，汤老师到底能高多少或低多少，可以说基本上是同一水平线上的。而像范爷、李冰冰、高圆圆等专业技能不足的演员还是不要和汤老师这样经过话剧舞台试炼的演员比较了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于和周迅、张曼玉、巩俐这样典型体验派演员相比，汤老师还未够班，她已经先后尝试了一些体验派角色，《色戒》内在部分和表情部分都很赞，但实际上外在表现还是差一点点。《北京遇上西雅图》这样的爱情片一般都是采用表现派的方式来演的，但这个剧本为人物提供了特别丰满的人格，不再是类型片中的纸片人，所以汤老师试图使用方法派的方式演绎，可惜她作为一个学导演出身的解放天性方面基础不牢靠，前半段无理取闹的戏份演得都过火了，夜店嗨完酒后吐真言一场戏开始才渐入佳境，总体上说没有很多人说的那么差，但至少前半段是不够好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论就是汤老师肯定不是取代周迅的一姐，但也没有很多人攻击的那么差。我个人是不喜欢她的，主要针对的是安乐公司利用她的一系列个人经历在戏外刻意塑造的汤老师个人形象，但我对她个人的好恶并不会影响我对她的演技的评判标准。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20898631/answer/16539774
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
Horizons Ventures 的创办人周凱旋是一個怎样的人？
</title>
<description>
2004 年第一次采访周小姐，撰写了她的早年历史。过去十年，她的投资生涯极尽精彩，可惜没有人仔细写过。是个待人温和，但观点犀利的美人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年的报道如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;周凯旋路线&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下午3点40分，拍照时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;40名中学生相继走上刚刚搭好的移动台阶，他们的脸上自信而略带紧张。移动台阶前，已摆好十一把座椅，椅背之上贴有纸条，上面写着相应的嘉宾的名字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是2004年2月6日，东方君悦酒店的地下二层走廊的最东侧，由教育部、中国科协和香港周凯旋基金会共同主办的第四届“明天小小科学家”奖励活动的颁奖现场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从人们聚拢于此之始，几名手持相机的记者就一直围拢在一个身穿深色衣裤、脚登平底布鞋、别着“嘉宾”胸针的高个女子身边。显然她并不在意旁观者，只是穿梭于人群中，和每一个碰面的人热情的打招呼，时不时笑出声来。在和诺贝尔物理学奖获得者、激光发生器的发明者查尔斯·汤斯及其夫人交谈几句后，她将两位老者引至座位上，旁边就是她自己的位置，椅背上的名字为“周凯旋”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周凯旋是谁？一个获得一等奖的上海中学生听到此问题后犹豫了一下，不太自信的说：“做IT的吧？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他并不知道的是，他所身处的这座位于长安街显要位置的东方君悦酒店连带其周围十万平米的东方广场的缔造者，正是周凯旋。而如果有什么给他留下了周“做IT”的印象，那就是周所创建的网络新贵TOM（现正式易名TOM集团，其互联网业务TOM Online Inc正进行港美分拆上市），直至今天，作为该公司第二大股东的她仍拥有24.6%的股权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管TOM当年在香港创业板的上市曾让万人空巷，而由于李嘉诚的背景，在日后它也一直成为业界关注的对象，但周仍未改其行事低调作风。在香港，身为商人及慈善家的她，像娱乐明星一样备受关注：她前去参加歌星张国荣的葬礼，或观看张爱玲小说《十八春》改编的舞台剧，都会成为香港媒体议论的话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这在很大程度上源于她那令人目炫的身价：在近年香港女富豪的排行榜上，周始终占据第二的位置，有媒体称其拥有40亿港元的资产，这一数字在2000年TOM登陆香港创业板时更是被放大为百亿以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些数字，放在香港这个拥有颇多超级富豪的弹丸之地，还并不足以傲视群雄，但关键在于，香港这个资本乐园仍然是一个标准的男权社会，女富豪本来就凤毛麟角，即便拥有数亿家财，大多也靠夫婿之功——继承遗产或离婚赡养。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至今单身的周凯旋或许是个例外：她的“第一桶金”东方广场，完全依靠个人打拼完成。她富有想象力地将东长安街北侧由王府井至东单路口的十万平米土地变为浑然一体的标志性建筑，并以此结识李嘉诚，从中获得投资总额的2.5%即4亿港元作为佣金。在此之前，她仅是董建华家族企业东方海外集团旗下一家公司负责投资的董事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这依然未能改变外界对她的偏见——由于与“香港超人”李嘉诚交谊甚笃，并曾供职于香港特首董建华的家族企业，周也被视为“善走上层路线”：2000年TOM首次公募时，其网站刚刚推出四个月，它之所以能够引发香港投资者万人空巷的认购热，主要因为李嘉诚的和记黄埔与长江实业作为该公司大股东。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于坊间的种种议论，周选择了沉默，甚少面对媒体的聚光灯。不过，在最近接受《环球&lt;a href=&quot;http://www.gemag.com.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;企业家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》专访时，周凯旋出人意料地坦然，有问必答：既直白解答TOM 久被误解的历史，又耐心与记者探讨艺术电影与哲学，思路清晰，说话干脆，偶尔伴以简捷的手势，但毫不给人以强势之感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“如果我没有这份坦然，是很容易受伤害的。”周说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在骨子里，周仍然不愿面对外界的纷扰。有时坐在饭桌上，很多并不熟悉的人以比自己还熟的口吻讨论TOM，每次她都只是听，不愿做任何反驳。如果被问到是不是如此，她的回答也只是“你认为是就好了”；“他们根本不需要问我，他们这样说的时候已经做出判断了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“边缘人”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;若想理解周凯旋，或许应从一套漫画开始。20多年前，她上中学时看过的日本“漫画之神”手冢治虫的作品《怪医黑杰克》中的主人公，正仿佛是她个人性格的写照。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“黑杰克”之名，源于欧洲海盗旗上的骷髅头。漫画之中，黑杰克是一个面孔上留有狭长疤痕、少言寡语的医生。虽然其医术高明，但因痛恨腐败的医疗体制而拒绝获得一张医生执业牌照，被排斥在主流社会之外。因行事风格独特，知其者少，谣言者众。事实上，黑杰克是一个讲求原则也尊重他人原则的人，还会时不时做出具有人情味的事情，但都不为人知。周凯旋说，当年阅读之时，黑杰克的孤独令她久久难忘。而坚持个人原则、为他人所不能为、不在意误解，也正是周行事的本色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1992年，由于香港地产商将投资重点转向大陆，北京的地产业急剧升温，其中最为抢手的地界，正是多年来北京商业的象征：王府井。在这种投资热潮之下，资金实力并不十分强的东方海外也意欲前来分一杯羹。而被派来寻找项目的，就是当时连“容积率”等基本地产名词都不懂的周凯旋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然从未涉足过地产领域，但周的眼光与勤奋早已获得董建华认可：当年，董建华设立维港有限公司，拓展国内业务。周凯旋发现，由于当时香港建筑业发达，内地有很多商家试图将自己的散装水泥打入该市场，但运输是个瓶颈，于是她经手的第一单生意是在广西卖散装水泥运输船。在研究过广西与香港两地的水泥价差后，她以高出预期100万的价格完成了交易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从“赚的第一笔大钱”开始，周就展现出她善于把握机会的能力：1985年周将30件兵马俑文物送到英国展览。在公司许可下，周凯旋在天津定制了一批兵马俑纪念品，以几十倍的价格销售出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来到北京，她一边广泛阅读各种地产方面的资料，一边用最原始的方式寻找机会：不停围着长安街、王府井和金鱼胡同转圈。周认为，当时最重要的能力并非地产知识，而是寻找到投资机会的敏感。而她，则将主要精力用于研究投资策略：应该怎样做？需要怎样的团队？在资金方面和在与政府的合作方面应该如何进行？挑选谁做伙伴？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其时，被广泛视为最有投资价值的一块土地，是王府井北端的东安广场。资金规模远胜于东方海外集团的新鸿基投资抢先将这一建筑面积2.14万平米的项目纳入囊中，并先后投入34亿港元，兴建起一座总建筑面积21.58万平方米的“庞然大物”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在所有的投资商都将目光盯紧王府井时，周凯旋意识到，按照所有人的游戏规则玩，只能敬陪末座——即使能找到一个绝佳项目，也会因资金限制而玩不起。周的选择是：长安街和王府井之只差2分钟的路程，但长安街两侧的地段尚无人问津。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这就是我做生意的常用方法：超越界限思考。”周凯旋说。在她看来，这不仅是一个思考方式的问题，还是一个对自信的考验：“别人有框框，你不一定要参加他的游戏，你一定要有玩自己游戏的自信心”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;改变方向后，周很快即与她的搭档、董建华的表妹张培薇选中了东长安街上的仅六层楼高的儿童电影院。当时她的忧虑并非是选错了项目，而是楼太小，董建华可能不会看重。但周对自己的眼光充满信心，她盘算好，若董嫌小，她就自己找资金做这个项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由一幢六层小楼，变成十万平米的地标性建筑，这个“圈地运动”是如何实现的？其中的关键是，如果要重建儿童电影院，就必须将周边一万平米整体开发，但仅开发一万平米，不良的交通环境又将成为项目前景的瓶颈。仔细研究后，周索性将其周围土地全部签下，这不仅解决了自建交通的难题，更在占地面积上大大超越了全部对手，气魄惊人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这个世界上很多事情的原因是说不清楚的，”在回忆做决定那一刻自己的想法时，周认为很难将其条分缕析，更根本的理由是自己必须如此选择：“大家都认为做东方广场是一件很难的事情，但我的角色要我尽量实现它。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些朴素的想法不仅打动了北京市东城区政府的相关负责人，更仅用五分钟就获得李嘉诚的嘉许。一直困扰周凯旋的资金问题也得以解决，东方广场的总投资额最终达到20亿美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许是因为周的选择总与众不同，从1992年寻找项目伊始，她一直为各界的误解所包围：最初她每周飞往北京上班，被不少人笑为在香港找不到工作。而在李嘉诚的资金进入之后，势利的旁观者又对此项目的启动者东方海外视若不见。建设过程之中，诸如“李嘉诚强迫麦当劳拆迁”、“与陈希同、王宝森事件有牵连”、“香港经验不适合内地”及“地下古人类遗址保护”等持续不断的谣言中伤，也长年为东方广场的前景蒙上阴影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“边缘人”——这是周凯旋对自己的身份认同，但她对此不以为然：“如果一个人没有自信，那就要浪费很多精力‘跨越鸿沟’，是不值得花的力气。”数年间，她每周一清晨六点赶到香港的机场，乘坐港龙航空的飞机飞往北京，甚至与许多空姐变成朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在东方广场的兴建过程中，有一件事尽显周凯旋的巧妙的行事风格：东方广场占用的十万平米土地之上，有160余个各级单位，还有1800余户居民住宅。为能最快解决拆迁问题，她先对居民发布公告，按照搬迁时间将补偿金分为三等，在居民全部搬走后，再集中精力说服各级单位，后者在居民搬走后再无拖延时间的借口。这让向来被视为难题的拆迁工作仅六个月即告完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然第一次操盘地产生意即成绩斐然，但用六年时间做完东方广场后，周凯旋深感疲惫，也意识到这并非自己的兴趣所在。随后虽接到很多地产项目建议，她已再无意愿操作，转而开始寻找下一个全新的领域。[---分页标志符---]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;100亿&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;修建东方广场时，周凯旋曾在中国大饭店住过一段时间，可直到搬走后，她才知道地下一层还有个巨大的商场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，周并非一个粗心之人。在做事时，周极为谨慎，不放过任何细节。这与她在拔萃女书院所受训练有关。当时学校每天给她们一篇3页纸的英文文章，让她们在15分钟内压缩为60字。后来她在中国做贸易，为了途中不出差错，她着货用火车从天津运到香港，几天几夜完全一个人盯下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周更不缺乏好奇心：早在1995年，周凯旋就学会了使用电子邮件。但在当时，她并不认为这是一个商业机会。那时她看好的是IT业另一领域：信息系统软件（Information System）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1996年7月，周凯旋投资创办Alexus。一年后，她在Alexus下创办深圳口岸电子报关公司易网通（EC Link）。这基于一个简单的思路：进、出口商需要一个电子系统来简化报关手续。由于有拥有众多码头的和记黄埔作为合作伙伴，这块业务的收入很快达到千万元一级。现任TOM互联网集团（TOM Online Inc）总裁王雷雷在加盟之前也有着经营系统集成的背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后恰逢网络狂潮席卷全球，香港创业板建立，李嘉诚认为这是大规模整合资源的绝佳机会，于是将易网通注入电子商务，合并和记黄埔及长江实业之下的新城电台附属网站及节目制作部门，这就是最初的TOM。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000年3月1日，TOM在香港创业板的高调登场，堪称当年资本运作的代表作：数十万人排队认购，收回表格50余万份，超额认购近625倍。“李嘉诚”和“互联网”这两个概念太过火热，使其股价很快攀升至15.35港元，公司市值超过300亿港元——当时拥有公司32.29%股份的周，身价也一举达到100亿港元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;受到过度追捧之后，TOM股价的直线下滑再度引发投资者广泛置疑：1999年12月7日才买下&lt;a href=&quot;http://tom.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;tom.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;域名，4个月之后即告上市，毫无扎实业绩的情况下，纯属投机行为。不过，作一个假设，如果周没有及时推出网络公司并将其上市，同样会被视为愚蠢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不可否认，TOM在成立之初看似并无明确方向：当时王雷雷的工作是将&lt;a href=&quot;http://tom.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;tom.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;做成一个文化为主的门户网站。不过，TOM集团果断进行人员洗牌，任命王先先为TOM集团CEO，大规模进行非互联网业务领域的收购，同时给予王雷雷更大的施展空间，坚持网络业务发展，都非单纯做秀之举或财务游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;未辱使命。高盛出身的王先先在互联网低潮期内动作不断，先后收购了上海美亚在线、鲨威体坛、&lt;a href=&quot;http://163.net&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;163.net&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、《亚洲周刊》、风驰传媒、PC Home、城邦、广州鸿翔、春雨、齐鲁等三十多家大中华区公司的全部或部分股权。这不仅令TOM集团的收入在两年间增加17倍，更将其打造为国内媒体巨头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时正是在王雷雷的领导之下，TOM互联网集团终于依靠在短信领域的异军突起逐渐逼近三大门户，也让占集团25%收入的网络公司能二次上市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2001年10月搜狐的短信收入已经达到百万级时，TOM只有6000元的收入，但通过与十余家手机厂商进行业务捆绑，以及大规模推出新的短信产品，2003年上半年时，TOM已经成为国内短信业务的前三名。强调执行的王雷雷打造了一支学数学出身的短信业务研发队伍，每天进行大量的数据分析，找出效果最好的短信产品，然后增强推广力度。有此在产品同质化严重的短信领域成功突围的经验，TOM正用类似的手段进入网络游戏领域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;理想主义&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;围绕周凯旋的争议之声永远不会减少。2003年12月底，TOM集团收购由周凯旋100%拥有的无线音信互动服务（IVR）公司雷霆无极，再一次引发观察人士诟病：1.5亿美元收购周凯旋仅用50万人民币创办的公司，属于利用关联交易自肥大股东行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周凯旋对本刊坦承，这次收购“是一次关联交易，这是没有人可以抹煞的”。但她也认为，更为关键的是TOM集团收购雷霆无极的目的为何：是股东要从公司里拿取资金，还是以此作为公司业务的加速器？她的答案是后者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于交易的缘由，王曾出面澄清：周凯旋曾将进入IVR业务的想法提交董事会，但当时因互联网业务包袱沉重，董事会内并未通过。在此情形下，看好其前景的周选择自己投资。而此番TOM集团对雷霆无极的收购，则是认为时机成熟，希望介入这一领域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一定程度上，市场对周的置疑源于对其缺乏了解。周凯旋向有做投资的习惯，其中有相当多年轻人创办的公司，未来仍有可能有异军突起者被TOM收购。而其公司股东，亦有可能还是“王秀玲”与“王雷雷”——周凯旋表示，她将名誉之事视为负担，所以通常找些可以信赖的朋友代劳（“王秀玲”与“王雷雷”是最常用的两个名字）。但对于项目的判断，完全由自己把握——“我对自己的资产很珍惜。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002年年中，周在台湾遇到一个朋友，他正负责和中华电信合作IVR业务。对方兴致勃勃地给她介绍IVR的前景，并告诉周，自己马上就能拿到一张在中国内地经营IVR的牌照。周凯旋认为不会使用互联网的人仍然很多，IVR恰能将网络产品与电话进行极佳结合，因此深感兴奋。在对方无意与之合作的情况下，只好自立门户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而作为TOM 第二大股东，董事会看重此资产，她当然支持。只是，整个过程她未予谈判，而让董事会找独立的第三方顾问公司，提出一个合理的方案。至于收购金额及付钱的方式，她完全采纳董事会方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周凯旋称，过去几年间，自己的投资风格也在转变。以前她投资时更多起到孵化器的作用，事无巨细提供帮助，但现在更像风险投资，自己的工作已经变为帮助身边的人发挥出&lt;a href=&quot;http://www.gemag.com.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;企业家&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“风险投资家经常是以小搏大，但我还会以小搏小”，她作出投资并非只图回报：“看到一个人的成功我就很高兴。”据周身边人士介绍，虽然经常挂名为周投资公司的股东，但王雷雷也对其很多投资并不赞同：回报率太低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这正是周凯旋“理想主义”的一面——只要与她略做接触，就能发现这一企业家少有的特质——她每天只睡5个半小时，绝大多数时间用来阅读和写作。她的阅读对象以文史为主，鲜少涉猎商业读物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至注册公司时，她也与众不同：TOM的两大股东，周拥有90%股权的舒曼国际有限公司（Schumann International Limited）和亨德尔国际有限公司（Handel International Limited），以及其多年合作伙伴张培薇全资拥有的舒伯特国际有限公司（Schubert International Limited），名字均取自著名古典音乐家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过去五年间，周最热衷的投资热点是艺术品。这一领域不仅回报率偏高，她本人对于发掘这些“破铜烂铁”也充满兴趣：“即使卖不出去也可以自己用”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;距离&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我小的时候读书时理科成绩不太好，参加你们的活动很紧张，怕你们问我一些科学的东西，”在“明天小小科学家”的颁奖现场，突然被要求发言的周凯旋说道：“今天的竞赛，有一等奖的朋友，有大奖的朋友，有拿不到奖的朋友，以后你们可能是科学家，以后也可能像我一样，也可能像台上各位朋友一样选择自己的角色。我觉得世界上每个人都有不同的角色，在生活当中找寻自己的角色是很深的学问。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;台下的中学生很难理解，这几句极尽朴素的话中，已涵盖了周凯旋最基本的理念，甚至就是其成功的原因：找到，并尊重自己的角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周认为并无什么三言两语就可总结的成功经验，而多数人的失败，则是因为认不清自己的角色，或不能安心于此。她所做的，不过是经常思考自己当前角色带来的任务，然后乐在其中。做东方广场时，受命于此的她不会因不懂或项目困难而选择退缩；而做TOM时，她也不会对王和王雷雷的工作干预——“如果一出戏的所有角色都让一个人来演，这部戏还有什么意思？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;周凯旋称，她选择合作伙伴的基本原则是双方能够开心合作。这不仅是对于实现业绩的能力的考量，还需对方具备合作能力，只有如此，才能实现企业的增值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她之所以在TOM的危机关头对年轻的王投以信任票，缘于两人的第一次见面。周对王讲了很多自己的想法，王最后说:“周小姐，我明白你的意思了：穷家的小孩儿要有志气。”这让一直自视为“边缘人”的周凯旋颇受感动：虽然和记黄埔是国际级大公司，但TOM更像“富人的亲戚”：“你抱着自己很大的观念，在内地是无法发展的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;从少年时就读于拔萃女书院，到远赴澳大利亚新南威尔士大学，周从未接受过应该依赖于人的教育，甚至，刻意与人保持距离：“很多人说‘我们要很紧密’，这其实是个很大的负担，找到大家最合适的距离才最舒服。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，对干将的充分信任并不等于周完全撒手不管。在TOM重新证明自己的过程中，周也坚定地扮演了“Supporter（支持者）”的角色。在一次与王一起会见分析师时，周被很多次问到TOM 整合方面的问题，她始终未予回答。直到离开时，她才反问一句：“你们懂不懂什么叫整合？”满场沉默，没有一个分析师能给出确切答案。周继续问道：“既然你们都不知道什么是整合，为什么还要要求我们的整合符合你们的思路？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，“我们收购的，都是各个领域最好的公司，难道还要我来教他们做生意吗？”周问，“提供一个好的管理及运营机制才是合适的整合方法。”几年之间，她已经打造出一个由王、王雷雷、平安保险前首席运营官汤美娟任首席财务官、网络界重量级元老沙正冶任董事的豪华团队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周自言并不喜欢与人交往。除去身份必须的，她尽量减少名衔带来的负担：为此先后辞去东方广场和TOM 集团的董事职务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种看淡浮名的洒脱，需要与自己内心平静相处的能力。20年来，周凯旋只戴一付贝壳状的耳饰，对于一个女性而言，这几乎不可思议。但周讲，那是她喜欢了很久，用第一个月打工的钱买下来的。只要自己认为够了，就不再需要其他。只在周末，她才戴另一付比较休闲的单只耳饰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但内心的孤独感并不意味着自私。她唯一愿意以自己名字承担责任者，是周凯旋基金会。周本希望将这个以女性为主要关照对象的组织命名为“明天基金”，但思忖良久，她问自己：基金会的使命是帮助女性获得自信、找到自己的角色，如果我连自己的名字都不敢用，怎么推动女生的自信呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我不关心我有多少钱，我只清楚这些财富的价值是什么”，周说这是她现在工作的最大的动力。这在她看来，并非是帮助别人，而是互相扶持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上中学时，周凯旋偶然看到了日本导演今村昌平的电影《楢山节考》，在她看来，这是一部关于资源分配不均下的人性的电影：有的人为食物牺牲家人，也有人为了家人牺牲自己。影片最后，老婆婆为了家人坦然前往没有任何食物的山顶，让生平很少哭泣的周流泪不止。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20027276/answer/13732315
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
学习一件新东西总是比别人慢，这会是什么原因？如何提高学习能力？
</title>
<description>
我转专业时也碰到过这样的问题。当时是数学基础不如其他人，却和他们一起上数学专业课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个建议，&lt;br&gt;一是笨鸟先飞。其他人有基础，作业神马的可以拖到最后一天。我们笨，学得慢，那就早做作业，这样有时间多查资料，深入理解，补上很多缺漏。&lt;br&gt;二是熟能生巧。我的思维不快，善于长考，不擅快速反应。数学考试，没思路你急也没用。也就是多看一些证明，勉强应付。但多看的这些后来就很有用。现在外人觉得我思维快，其实无非是我以前用过类似思维。&lt;br&gt;学得快容易学得浅，学得慢更知道努力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20890590/answer/16529806
</link>
<author>
杜偉彬
</author>
<title>
小乐队如何实现专业化？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;b&gt;認真對待，養成記譜的習慣&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;沒有比記譜更重要的了。想像當你擁有100首作品時，如何能高效地回憶起其中某一首的第32小節是八分上掃還是十六分音符下掃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;排練開始前提早一小時到，各自寫譜/熱身，儘快進入狀態&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;這是我師傅在日本參觀了一些「小樂隊」排練後，帶回來的經驗。日本在樂隊領域中水平之高，不可否認，其中和樂手本身對自己的高要求也有很大干係。希望諸君先徹底改掉排練遲到的毛病，才可能進一步專業化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;堅持在排練時錄音&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;首先要破掉「勞資彈琴不出錯」的幼稚想法，直面不足。錄音最容易顯現出樂隊當前的缺點，拍子混亂、和聲不對、所表達的情緒和想像中不一致等等，培養客觀的分析能力，針對暴露的問題修改編曲，調整排練方式，比如戴上節拍器排練。&lt;br&gt;習慣以後，你會發現進棚錄音，壓力也不是那麽大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;每天練習。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不要相信網上水平參差不齊的「教程」，很多靠炫技吸引眼球的東西會侵蝕你的價值觀。你需要一本專業且有體系的教學書籍，規範的練習以及相對固定的練習時間。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;了解專業的錄音方法並嘗試&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;初步形成對自己的琴聲/鼓聲的把握，知道做Live和做錄音之間的細微的演奏技巧變化，錄一些基本能聽的demo，並投遞給喜好的唱片公司或廠牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;想到再補充，歡迎提問。&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20895608/answer/16535404
</link>
<author>
蔡涛
</author>
<title>
为什么谷歌决定让富士康在美国的工厂組裝 Google Glass？
</title>
<description>
1.FXK在美国有完备的生产/检测/开发的资源。&lt;br&gt;   在以前的客户合作中，有过同步开发/设计/打样的丰富经验。&lt;br&gt;   曾经有过客户推出新产品，FSK24小时内的配套产品即送到客户手中的成功案例&lt;br&gt;2.Google没有自己的生产经验及能力，现在所拥有的硬件都是由代工厂商代工的。而Google必然要走   上软硬结合的道路（三星在安卓系统的话语权加大给了Google很大的压力）&lt;br&gt;   选择FSK，就可以更好更快的学习到如何从意图到落实的所有流程及经验&lt;br&gt;3.Google的这款新产品走时高端路线，决定了销量的大小，故而在美国生产不会给其后续的市场带来压力&lt;br&gt;4.现在美国经济不行，ZF有要求，企业也在响应，苹果就将部分新产品移回美国生产
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20434660/answer/15801273
</link>
<author>
白晋忠
</author>
<title>
当代中国和晚清有哪些相似处？
</title>
<description>
这么多年了，从高层到底层还是没有学会“妥协”，学会“少谈些主义，多研究些问题”，当年都认为是满清统治，是传统文化落后，都以为只要推翻满清统治，扫清传统文化，引进民主与科学就一切OK了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天还是以为只要推翻±，实行民主与自由就达到“历史的终结”了。奇怪了，关中国近现代史，总是追求一劳永逸，总是认为世界上存在一种“终结真理”，我们只要掌握了这种终极真理就万世一世，就不能踏踏实实一步一个脚印往前走。多少次都是“播下龙种，生出跳蚤”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20030267/answer/16533276
</link>
<author>
山醒
</author>
<title>
月球的存在是否太过巧合了？
</title>
<description>
首先，实名反对&lt;a data-title=&quot;@九时用茶&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jiu-shi-yong-cha&quot; data-tip=&quot;p$b$jiu-shi-yong-cha&quot;&gt;@九时用茶&lt;/a&gt;   的答案。(￣ε(#￣)☆╰╮o(￣皿￣///)&lt;br&gt;其次，再简要解释一下&lt;a data-title=&quot;@Sah Lee&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/leesah&quot; data-tip=&quot;p$b$leesah&quot;&gt;@Sah Lee&lt;/a&gt; 和&lt;a data-title=&quot;@艾力&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lakka&quot; data-tip=&quot;p$b$lakka&quot;&gt;@艾力&lt;/a&gt; 的答案之中自转公转一致（这里的 “一致”，说的是周期一样）的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;月球自转和公转的一致，用万有引力定律就可以解释。在本次回答中，我保证一个公式都不用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 万有引力的强度随着距离的增加而衰减，它与距离的平方成反比。&lt;br&gt;2. 因此，对于月球，其腹背受到的引力是不一样的（腹大背小）。&lt;br&gt;3. 如果月球自转与公转不一致，那么从月球上看，其受力分布是随着时间而改变的，而这个受力分布，就会使月球的岩石层摩擦，从而以热的形式将其自转的能量消耗掉。最后导致了受力分布的不变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不理解第 3 点，可看这个例子类比：&lt;br&gt;        拿一个气球（代表月球），使气球自身旋转，同时我们绕着另一个人（代表地球）公转。由于气球对着另一个人那边受力大，而背对的那边受力小，我们可以将受力大的那边用手指捏得较瘪来表示。当气球绕着自身的自转和其绕着另一人的公转不一致时，气球被我们捏到的位置也不一样（第 3 点中，受力分布随着时间变化）。只有当自转与公转一致时，我们捏的地方才会保持不变（第 3 点中，自转公转一致）。&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;为大家可能的问题提出解答：&lt;br&gt;1. 那 太阳-地球系 跟 地球-月亮系 相似，为什么地球有白天黑夜？&lt;br&gt;答：因为地球距离太阳太远，其受力分布差异很小，所以到目前还是有白天黑夜的。&lt;br&gt;2. 那 地球 在未来，会不会没有白天黑夜的划分？&lt;br&gt;答：是的，由于上述的原因，地球的自转一致在减速。要是注意看新闻报导的话，我们可以看到有时会有 “ xx年xx月xx日xx时，将秒针拨后一秒。这一秒你打算怎么度过？” 之类的，而这个时钟减慢，一部分原因就是地球自转减速。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19780559/answer/14270452
</link>
<author>
黄姗
</author>
<title>
电视节目是精心策划，并且经过彩排等形式去强化的吗？
</title>
<description>
        我大四的时候，曾经在东南卫视（下简称SETV）和海峡卫视（国台办属对台和对外的卫星频道，内地观众收不到；下简称STV) 前后实习过几个月。&lt;br&gt;        在SETV时，我在一档综艺节目做实习编导（该综艺节目嘉宾为艺人，是东南卫视同期推出的多档综艺节目中，唯一一档嘉宾为“非素人”的综艺节目）；而在STV时，我在一档访谈类节目做实习编辑，该节目是由台湾东森台和STV合作，通过卫星同步的方式进行录播，每期嘉宾两位，大陆与台湾专家学者各一名。&lt;br&gt;--------------------------------------------栏目组主要人物分割线------------------------------------------&lt;br&gt;制片人，导演，副导演，VCR导演，前期编导（策划，配乐音效，服装，化妆，嘉宾接待：包括食宿安排等），后期编导（剪辑师等），主持人，嘉宾，以及各种舞美工作人员，后勤工作人员等。&lt;br&gt;致敬！&lt;br&gt;---------------------------------------------进入正题分割线----------------------------------------------------&lt;br&gt;        简要的交代了背景，就开始进入正题。&lt;br&gt;       综艺节目就是“主持人中心制，明星中心制”，所有台前幕后的努力都是为了把节目中的这些个“主角”，包装得无比幽默，无比有才，无比灿烂，无比美好，无比夺目，无比煽情，无比罗曼蒂克，如果这些“无比”都做到了，难说观众雪亮的眼睛不盯着你看，因为你实在“太好看”。&lt;br&gt;         但是，一档电视节目，电视台就给你那些时长，赞助商就给你那些钱，你如何在有效的时间内和可支配的资金里，做好节目效果（让这些人都变“无比”了），提高收视率（让观众都太爱看你了）呢？显而易见，这些都需要精心的节目策划。确实，像前面@李珏琼说的，一档节目最关键的一环就是有一个好的策划，策划落实好了，节目形式、内容、人员构成等各方面都确定了以后，这个栏目大致就定型了，后面就是在每一期节目的现场，根据不同主题，不同嘉宾组成等做微调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据我观察，&lt;ol&gt;&lt;li&gt;主持人与嘉宾（包括观众）在录制现场的互动；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;硬件设备的优劣（演播厅大小、物美的精良与粗劣等等）；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;后期剪辑（包括节目vcr和节目录制后期剪辑）；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这三方面对最后成片效果影响最大，而主持人与嘉宾的现场互动，又是重中之重。大家都知道，我们在电视上所看到的戏剧冲突不断、情绪大鸣大放等精彩纷呈的节目效果，都是由前期录制，配合后期剪辑，制作出来的。但是，如果主持人临场应变能力不够，不够机敏，不够幽默，不能引经据典，手到擒来，信手拈来，那么很多时候就没有梗，梗就抛不出来；同时，如果嘉宾不聪明，不够有才，不够活跃，不够大方等等，就接不住主持人的梗，那么一个精心策划的环节，就失去了意义。&lt;br&gt;        就像在电影片场，演员的表演越精彩，在电影的后期剪辑中素材就会越多一样，主持人和嘉宾在录制现场的精彩互动，综艺节目后期可选用的“爆点”也越多，节目自然就很充实。值得一提的是，我所在的那档综艺节目的嘉宾全部都为艺人或明星，他们面对镜头显然放松有趣很多，明星们每天“日理万机”，几乎没有彩排的时间，甚至有几场录制，明星是完全没有时间和导演沟通的，只能靠临场发挥，这时候主持人的功底就会面临很大的挑战。我虽然并不欣赏艺人们这种行为，但是他们的表现力在这种时候可以独当一面。然而，在其他素人节目里，就是另一番景象，素人有全素，也有半素的，他们的“专业”则表现在认真上，会与栏目组多沟通，多彩排，以期达到效果，此外，据我所知，某知名相亲节目里的嘉宾，各种三四五六线小明星，各种去了这个节目，过个三两天换个装扮又到这个节目的专业素人嘉宾，比比皆是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        另外，@陈湛翀 从观众的角度，对电视节目的现场录制的观察算蛮到位的。是的，电视节目，尤其是综艺类节目的现场录制，是一定需要现场观众的有效配合，才能带动现场气氛的。陈湛翀提到在现场“带动气氛的人&quot;，行话叫“现场导演”和“带掌人”，后者常常由负责节目策划的编导兼任（至少当时我所在的节目是这样）。&lt;br&gt;        在节目正式开始录制前，需要现场导演热场。此时，观众们早已提前就坐，现场导演会通过即兴表演（单口相声、模仿小沈阳、唱歌等形式）与观众互动，告诉观众何时需要欢呼（例如明星进场，支持一方胜利等），何时需要起立，何时需要喊拉拉队口号等等；此外，在观众席中都有几位“带掌人”，这些带掌人熟悉节目的流程和节奏，会在适当的时候带头鼓掌，从而带动观众鼓掌，当然，现场导演在热场时，会交代观众如何配合。负责热场的现场导演都十分有才，真的可谓是十八般武艺样样精通，节目录制的时候，各栏目间的编导往往会互相探班，观看现场导演热场，可是非常受人关注的环节。&lt;br&gt;         此外，陈湛翀也提到了“观众构成”的问题。事实上，一般综艺节目的现场观众，一定是由栏目编导在前期沟通、联络和组织的。我当时在SETV的那档节目，因为是新节目，还没有受众，不可能有观众或粉丝们主动联系要求现场观看。所以，一方面栏目赞助商会组织企业员工做观众；另一方面，编导会去联系一些单位或学校等，邀请他们的职员或学生组团来当观众。如果节目嘉宾是明星或艺人，那就最好不过，直接联系他们在当地的粉丝团来做观众，粉丝们是最好的观众，又专业（比如制作艺人的大字报和头像牌）又热情（现场high翻天）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        前文提到，后期剪辑对综艺节目的视听效果也有很大的影响，这是显而易见的。我们在电视上看到的综艺节目，有音效，有字幕，有特效字幕等等，如果没有这些，在精彩的现场，也会沦为二流的表演。况且，后期还有弥补前期录制不足的效果，前面也说了，万一这场录制嘉宾与主持人现场互动效果一般，可能就需要后期进行一些增补，把无聊的部分给剪掉，在可以做特效的地方做特效。至于VCR，是综艺节目管用的手段，节目使用VCR，一般是补充说明某个游戏规则，或者加深观众对嘉宾的接受度，塑造嘉宾的亲近感。&lt;br&gt;         不过，由于电视栏目总会受到播出时长的限制，有些综艺节目就因为时间限制太大，反而在后期剪辑中，砍掉了很多精彩的现场变现，反而弱化了节目的可视性。我当时所在的栏目，就只有30分钟的节目时长，许多十分漂亮的现场表现，最终都无法与观众见面。&lt;br&gt;          最后，我想强调的是，这位知友问到的“看电视的时候发现总有很多煽情感动的场面，各类节目的流程进行得非常顺利，能够抓住观众的视线，吸引观众“，是因为，栏目组就是抱着要让你流泪，让你感动的目的去策划节目和剪辑片子的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------最后的最后的分割线-------------------------------------------------------          &lt;br&gt;        回到我当时实习所在的另一个节目组，这是个财经时事类的访谈节目，它与综艺节目在操作上有很大的不同，不仅在于它的规模，更在于它的内容。这个节目虽然也是录播，不过，由于需要与东森台同步录制，所以就要调用两颗卫星进行连线；并且有涉及到两岸政治框架和言论自由度的不同，所以在后期剪辑上又需要在措辞上格外小心......&lt;br&gt;        只是，电视节目，万变不离其宗的则是要明确一个节目的受众，受众决定其定位，明确定位就能进行策划，就能决定内容。如果满足以上条件，它必定能满足作为观众的你的需求。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20774472/answer/16136164
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
哪些例子最好地说明了「UI 过度设计」？
</title>
<description>
过度设计的应用很多，以苹果官方为例，有代表性的是 OS X 上的 iCal ，iOS 平台上的 Game Center 、 Find My iPhone 、 Find My Friends … 诸如此类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拟物化是一种赏心悦目而且大大减少了学习成本的设计。让软件模仿现实物体的纹理材质是会给人一种在使用真实物体的感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在上面提到的几个应用，是对现实物体模仿的一种滥用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在软件上去模仿质感、阴影（ iOS 6 可随陀螺仪而改变金属反光的音量键），只要不妨碍我们的使用，我是十分欣赏那些功能实用、拟物化设计精致得像艺术品一般的 App 的，我在使用它们的过程中也会充满乐趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;过度&lt;/b&gt;的拟物化设计会牺牲功能性，按钮难以很好的被使用，而只有装饰的作用，反而会让人感到无趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 Jonny Ive 的嘴里，影响用户体验的过度设计是一种「视觉自慰」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是请注意，&lt;b&gt;一味地标榜「拟物化是过时且无用的设计」，也是一种本末倒置的思维。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20895805/answer/16531093
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何利用自然条件制造一根绳子？
</title>
<description>
好问题, 赞一个先. &lt;br&gt;纯个人经验, 没说到位的就人工忽略吧, 这个回答偏向于野外生存, 出于兴趣写着玩儿, 请勿转载或非法应用. &lt;br&gt;手头没有时间做成品, Google图片勉强充数四米马赛. &lt;br&gt;没刹住手, 回答比较, 比较, 比较...&lt;br&gt;长........&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先设定你所在于一个完全x3隔绝人世的自然条件, 环境不分干湿, 总之假设万物共生且手边身上完全没有一件人工制品. 首先要明确编织绳子所需要的切割材料, 编制材料和保护/鞣制材料, 以及如何揉制绳索的方式[17说, 这个方式叫搓麻]. &lt;br&gt;&lt;br&gt;那么用各种水果/块茎/助教[常年储备粮]和清水填饱肚子后[因为没有刀具和绳具无法获取狩猎工具], 开始寻找和选择用于切割工具的材料.&lt;br&gt;[突然就这么进入RPG游戏赶脚了好激动肿么办]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;切割工具: 石刀&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;经过敲打和简易琢磨得到的石片是原始环境下比较理想的切割工具. 材质较坚硬且自然开封的刀刃, 易于对绳具的编制材料进行切割. &lt;br&gt;&lt;br&gt;选材: &lt;br&gt;选择具有silica-based rock[翻译成硅胶基质吧应该...照搬课堂笔记, 地质无能... ], 因为这种石材具有crystalline和microcrystalline structure[结晶和微晶结构, 具体就是敲碎后会显出很干净的片状断面], 易敲打, 断面干净且锋利. &lt;br&gt;像黑曜石, 燧石, 角岩, 安山石, 或者石英, 碧玉, 都是质脆易成断面的石刀好材料. &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/a1/e6a1bb838dc295aa34fc0027bce1c401_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;以上分别是黑曜石, 燧石和角岩[这边会把这两种石头当成一种来讲],和安山石/中性长石, 一般后三者比较容易在裸露的自然环境下被发现, 但是黑曜石的用户体验真心好. &lt;br&gt;&lt;br&gt;如果实在拿不准, 只要认准暴露出的石头断面有叶片状的纹理, 也可以勉强敲下来一块当石刀用. &lt;br&gt;[像我这种地质无能, 观察力什么的简直是负五的硬伤嘛...总不能见了什么不确定的都上去舔一舔是不是... 其实最简单的方法是两个石头互敲选声音清脆的这种事情我才不会直说呢. ]&lt;br&gt;&lt;br&gt;制造:&lt;br&gt;石刀的材料选择好后还要选择&quot;工作台和制造工具&quot;的合适石料. &lt;br&gt;&lt;br&gt;首选选择一个较大的石头平面来摆放已经选好的刀具石材. &lt;br&gt;理想的石台平面可以有一点凹陷, 这样可以更稳定的安置石材接受敲击. 有爷们儿且更准确的方法是放置在膝盖上进行敲击, 这个不提倡, 野外缺医少药的, 感染了就不好玩儿了. &lt;br&gt;&lt;br&gt;接着需要找一把老罗, 不是, 是一把&quot;锤子&quot;. &lt;br&gt;&quot;锤子&quot;可以是另一块石头或者是一根稍粗的硬木木棒, 理想的&quot;锤子&quot;最好有一个椭圆形的表面, 且&quot;锤子&quot;要比选中的刀具石材要稍轻一些, 并且要趁手. &lt;br&gt;&lt;br&gt;现在可以把石材较平整的一面在石台上垂直立起, 右利手的话用左手抓住石块左侧大概三分之一, 右膝跪地, 左膝辅助抵着左手肘关节, 右手握捶, 间距10cm左右[1/3inch], 从上往下对准石材进行不超过九十度的斜外向敲击. 大概的动作和划火柴也差不了多少, 注意不要造成伤口. &lt;br&gt;第一次用力不要过猛, 因为石材本身就比较容易出断面, 可以对一个断面进行多次敲击得到一个比较平滑和完整的截面. 等一面截面完成后要小心的敲击出另一个截面, 这时握捶的手要向内敲击, 这样才能得到一个三角形刀刃. &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/13/c313aeaa81be801f8519e55e096eaec8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;234&quot; data-rawheight=&quot;183&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;234&quot;&gt;上图是比较贴近的姿势, 当然因人而异也可以采用以下这些:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/a3/f3a3ab8a4343d69914a1de686fa62c02_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;463&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;总之怎么舒服怎么来, 一次不行来两次. 第一次注意不要伤到自己, 其他真没什么[咳]. &lt;br&gt;&lt;br&gt;之后我们可以得到一些较为完整的石刀片, 如下图.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/30/0e3084cbb95a5379b05b3c4ea6b8115c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了这样的刀片基本上就可以残害小动物和花花草草了[笑], 但是, 这种纯刀片不好施力, 臂力或腕力小的人还不如顺手抹脖子来的方便, 刨东西一不小心还会伤到指甲.&lt;br&gt;所以说纯刀片还是要装上刀柄才有手感啊, 这里推荐下Hoko knife, 这是目前为止个人最感兴趣的古刀具. 就地取材还不费力, 非常方便. &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/d1/2ad1b9c8708798af5004c83d596aa929_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;有关Hoko的历史和重大意义有兴趣的请自戳Google, 我这里只贴制作方法, 当然, 是在原石刀片上进行的辅助和改进:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/65/386558415c3708854fc046c99411e4ad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;442&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;442&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/38/65/386558415c3708854fc046c99411e4ad_r.jpg&quot;)'&gt;具体做法其实特简单, 两个木条夹板夹住刀背, 再拿树皮打结再打结缠缠缠缠缠打结再打结固定就行了. &lt;br&gt;&lt;br&gt;有了刀具, 接下来终于可以看看编制材料了. &lt;br&gt;[差点就写跑题, 说到古刀具有点儿收不住 ==.]&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;编制材料[一]: &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;              植物: 根茎皮藤等. &lt;br&gt;[晨羽姐姐乃好女王样但是我好喜欢真哒! 我一直在码字哟来看我真挚的猩猩眼么么哒ლ(́◉◞౪◟◉ლ)]&lt;br&gt;只要是纤维丰富的植物都可以用来作为绳子的基本制作材料. 既然已经得到了刀具, 那么树皮树根也不在话下. &lt;br&gt;&lt;br&gt;树皮: &lt;br&gt;树皮的内皮[inner bark] 是很好的结绳材料, 但是如何在只有原始刀具的前提下去除外皮得到并分离出内皮着实很麻烦. &lt;br&gt;首先要选对树, 柳树桦树杨树比较上乘, 气密性好得能做独木舟. 杉树什么的差一点, 松且柴, 干燥之后娇气易碎. &lt;br&gt;[树什么的, 就不上图了吧.....]&lt;br&gt;&lt;br&gt;而一个比较光滑枝杈稀少且没有或仅有几个树疤[我真不知道那玩意儿叫什么, 叫树洞貌似也不太合适]的树就是一棵合适被&quot;剥皮&quot;的树. 枝杈和树疤太多的话会降低树皮纤维的连接性和牢固程度.&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设上帝之手清理干净了累手的树干外皮, 剥内皮无外乎两种: 像给动物剥皮那样横向的一点一点左手拉扯右手切断树皮和树干的方式得到一张完整的树皮; 或是纵向的自上而下把刀横在剥起来的一条树皮上用双手大拇指夹住向下剥. &lt;br&gt;倾向第二种, 除了顺应纤维的生长方向, 这样的好处是能得到一条完整的&quot;长皮&quot;, 不用在分条后对树皮进行二次打结, 纤维更连续, 可以承受住更大的力量. 但是要多练, 手要稳, 否则一条内皮还没剥完就断了没地儿哭去. &lt;br&gt;如下图: &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/3d/453dfa74e4a3766c738fb3f7d2ee9d25_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;442&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;442&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/45/3d/453dfa74e4a3766c738fb3f7d2ee9d25_r.jpg&quot;)'&gt;[新叔乃不要再施压了写到这里已经快神鬼不分了好么...我要睡觉睡觉睡觉......]&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了树的内皮, 芦苇, 夹竹桃, 麻类植物, 龙舌兰, 铁线兰, 蒲草或者[看见有答案提到的]丝兰 [Yucca] 都可以用来揉制绳具, 因为它们都有丰富的纤维........吧[啊我是不通bio的烤骨僧].&lt;br&gt;&lt;br&gt;树根:&lt;br&gt;一般不建议使用, 太难弄了, 还不如直接砍了藤条和较细的气根代替了事. 不过要是真在干旱的沙漠地区, 非常建议使用沙漠植物的根, 因为它们长[chang二声]到不可思议的根才能找到稀少的地下水源. &lt;br&gt;&lt;br&gt;沙漠植物地下根长得都太鬼畜了, 发个对比图吧:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/7a/367a4021d07f4d773398b424bb6cc75e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1844&quot; data-rawheight=&quot;1608&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1844&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/36/7a/367a4021d07f4d773398b424bb6cc75e_r.jpg&quot;)'&gt;最左边这位鬼畜级触手先森是也, 虽然有很多细小的分支地下根, 可以一起搓成主要的几根主绳. 老板提过不要强行割除或者用手扯掉副根, 因为也许会损伤主根的纤维结构. 我还真没有遇到过, 有机会见识了再补充答案吧. &lt;br&gt;&lt;br&gt;藤[rattan]和藤蔓植物[liana]: &lt;br&gt;树枝其实不能和藤写在一处, 因为它也是要剥皮的. 藤还是和藤蔓植物放在一起顺眼些, 因为个人来看这就是现成的绳子嘛. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;编制材料[二]: 动物: 外皮和筋等&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;介个...现在我们有个各种植物制作的绳子是不是, 我们就能捕杀动物得到皮毛鞣制分割成一个个细绳了呗. &lt;br&gt;那么...现在我们有各种植物制作的绳子是不是, 猎杀毛小动物啊混蛋! 劳资晕血给你看哟! &lt;br&gt;七尺大汉晕血很壮观的哟巴扎嘿!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;编织结绳:&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;经过种种的哭爹喊娘鼻青脸肿天人交战我们手上现在已经有无数条植物和动物性小细条了. 对, 这些小细条还不能称之为绳子, 因为无法负荷大体积的重物. 这个时候, 就要祭出编织术了. &lt;br&gt;&lt;br&gt;编织:&lt;br&gt;编织无非两种: 对分散或扁平绳子的编和对集中圆形绳子的捻/搓. &lt;br&gt;&lt;br&gt;编的话就跟软妹子编小辫儿似的, 梳起一大把头发, 再分成三股四股或者五股开编, 最具有说服力的是Tangled里面几个小姑娘给Rapunzel编大花辫子的场景, 灰常, 灰常灰常的美丽: &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/f4/81f41db74510d013a71e3aed559b5bc8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1920&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/f4/81f41db74510d013a71e3aed559b5bc8_r.jpg&quot;)'&gt;[上面这个真的是与回答息息相关的图片啊不是信息外图片啊真心的!]&lt;br&gt;&lt;br&gt;挫/捻这种结绳方法, 上了年纪的老太太准备纳鞋底儿的时候还能看见, 着实不多见了, 好在有图:&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/4a/5d4a1a9beab0c3618d28149ac5b8ccd2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;128&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;520&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5d/4a/5d4a1a9beab0c3618d28149ac5b8ccd2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;如上图先单抽出一股绳条两头朝相反的方向施力, 等这股绳条渐渐拧紧成一个小扣, 再按照下图的方法合力将&quot;上了劲儿&quot;的两头并在一起, 做出一个无需打结的独立绳头:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/a9/f7a99d385224c7da59334de31d9d0bd3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;234&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;234&quot;&gt;&lt;br&gt;之后, 再一手固定绳头, 一手搓捻, 直到两股散绳合为一股:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/e2/6ae215c00e066c023e8a30c8da2d248e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;520&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6a/e2/6ae215c00e066c023e8a30c8da2d248e_r.jpg&quot;)'&gt;大致完成, 但要想使绳尾不散架的话, 打个大结会更结实. &lt;br&gt;&lt;br&gt;结绳:&lt;br&gt;照着上面的方法得到独立的绳子后, 要是需要更长的绳子的话, 就需要了解绳扣的结绳方法了. &lt;br&gt;除去传说中的SWAT什么的军用结绳法, 最解释好用的还是双十字交叉死扣[Square Knot], 从鞋带儿到各种绳索都很结实. &lt;br&gt;&lt;br&gt;至于那些帆脚索, 挂钩结, 酒瓶结什么的, 怎么结实怎么来才是王道. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;鞣制和养护材料: 虫胶, 蜂蜡, 树胶, 树蜡. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;绳子制成结子也打得很结实了, 先别急着吊起来&quot;偶欧偶哦喔&quot;, 既然RPG设定了是净身出现在神奇大自然中的一只白PP高智商野猴子, 那自然没泰山手茧那么厚. 为了增加绳子们的使用寿命和用户体验, 不, 手感和顺滑度, 建议涂抹生物胶, 比如虫类胶和植物类胶, 或者动植物性蜡. &lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么熏蜂窝这种事情, 我从小没那个胆子, 老板好歹还是有人性的文明人, 不会教我们这招[虽然据说以后吃完了助教可以用得上]. 捏起一把虫子揉碎了涂抹在绳子上也不太靠谱, 毒性什么的, 蚂蚁还能咬死人呢. &lt;br&gt;保险一点是树的分泌胶, 比如说女孩子用来养颜的桃胶或男孩子用来助兴的橡胶[感谢L提供的灵感]. &lt;br&gt;在尽量不伤害自己的情况下用这种胶反复涂抹或浸泡绳子再阴干, &lt;br&gt;就会得到一根结实耐用纯手工制造森女/汉气息浓重的..........绳命!&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿着这跟绳命入刺回晃也!&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;喵的没想到真写完了...&lt;br&gt;太阳啊! 你好啊!
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20877802/answer/16531569
</link>
<author>
邓棵
</author>
<title>
饭否这样可爱但不赚钱的产品只有死路一条吗？
</title>
<description>
中国互联网历史上大概没有哪个网站有过饭否这样独特而曲折的历史，也没有过饭否这样赶都赶不走的用户群。饭否早就不是一款简简单单的互联网产品了，这得作为一个个案来讨论。就目前的情况而言，我觉得饭否还不到 say goodbye 的地步。但是饭否既不能依靠广告存活，也不能依靠用户捐资，因为这绝对不是长久之计。要想明白饭否的出路并且给出个合理的答案，则必然首先要面对几个现实的问题：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;既然已经给饭否千万级别的投资，则松禾资本必然不会坐视饭否成为一个公益组织；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;饭否若试图自谋生计，则必然会有看中用户庞大用户群的东家前来问价，如果要我举例，我首先会怀疑饭否的好基友豆瓣是否有包养饭否的想法。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;我并不擅运营，所以孤陋寡闻，只能想到这么多，也给不出一个完全可行的方案。题主 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@熊阿姨&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/liumin&quot; data-tip=&quot;p$b$liumin&quot;&gt;@熊阿姨&lt;/a&gt; 给了个很好的假设，那就是像博客、论坛那样弱势的形态在很小的运营成本下就能存活很久。饭否每个月固定开支并不大，如果只算服务器成本，那美团抽出一根小拇指就能养活了饭否，这还轮不到每个用户捐一点钱。而运营上完全可以借鉴论坛的经验，民主选出志愿者小组进行管理，绝大部分是内容审查，也有博客编辑、技术维护。所有管理应该公开公平公正，而既选出，则用户也应给予信任，否则在任期满后予以撤换。深圳团队的解散其实构不成太大压力，因为深圳团队本来就是非常形同虚设的一个团队（在我觉得），做了一些小产品只是做样子给别人看而已。饭否一直以来运营上并不需要过多投入，也不需要谋求大发展，只要好好活着，机会还会有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上都只是一些可能拿出来讨论的议题，当然最后怎么定夺，还是要看王兴。关于饭否一事，最近我也曾问过他的想法，他只是回答我说，情况有点复杂，还是让他理清一下思路吧。我想，谁人对饭否的感情都不会有王兴那么深吧，如果我们为此焦心，那王兴心里一定是更加不愿割舍。饭否连被政府关小黑屋这种阴影都走出来了，这点问题还是问题吗。多、难、兴、饭啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;饭否与许多人眼中纷繁扰乱各式各样的微博不一样，至少到现在，她还能算是互联网中几乎不再见过的一片净土。免去了明星会员的浮华，免去了营销僵尸的飏尘，因为小众、脱俗而可爱。因为在很长的一段时间里用户数量都只有那么多，大部分用户之间的关系都已如古城的老街坊邻里一样友善，谁人都能自言自语对东村李家西村王家评头论足几句，大家掺和着讨论几句然后又各自忙去，谁也不用刻意 @ 谁，就像大四合院儿里左邻右舍隔空喊话一样早已习以为常。大家互相寄片、自曝、面基，倒也其乐融融，于是乎就有了六十年的约定。若不是久居在此地，只怕习惯了在水泥森林里尔虞我诈的城里人已然不能理解边城人如此一成不变慢节奏的小生活。小虽小，但在这里能找到各种各样有趣儿的人，有不同故事的人，那么多有趣的故事荟在一起，也就成了这个网站的一个大故事。如果没有了饭否，这些人会各自背井离乡，即便人还会是一样的人，故事却不再会是一样的故事了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20787548/answer/16183865
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
国内的卫视为什么很少引进美剧？
</title>
<description>
不谢邀。这题很诡异，当然我也大概能明白提问者的意思，那我把问题直接按照我理解的你需要的答案来回答好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的回答是：1.引进不是由广电总局操作，他们只管审查；2.所以没有为什么；3.实际上CCTV的子公司国际电视总公司一直在引进美剧，所以没有不引进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我稍微再把每条都补充一下好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.引进海外电视剧的主体是播出机构，也就是电视台，广电总局从来没有过禁止引进不鼓励引进美剧之类的说法，但是因为美剧的尺度远大于广电总局的审查尺度（而且电视剧的审查尺度比电影更严格，因为其收看基本免费，受众面更广），所以其实很多美剧都过不了审，但有些剧经过删改处理（比如DH绝望主妇）还是播出了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.因为没不引进，所以没为什么咯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.今年国际电视总公司买入了好几个热门美剧，主要在CCTV8的海外剧场时段播出，因为并不是像国产剧一样占据黄金时间，同时当然也没人高调做宣传（CCTV本来就几乎不做宣传，美剧的片方在中国又没有推广机构），以及其实最重要的——严重滞后，导致我们这些其实并不太看电视的（对于电视台来说的）非主流观众对此几乎不知道也不关心，甚至想当然地误以为中国电视上是没有美剧的。实际上，只是在电视剧播出的黄金档时段（晚七点半到十点）没有美剧罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.补充一个第四点，就是为啥买了美剧不放在黄金档。很简单，因为现在黄金时间的主流电视观众，包括家庭妇女和很大一部分下班回家无所事事的中年男性、已退休的老年人、小朋友以及二三线地区的年轻人们，他们对美剧没兴趣，把制作最精良的《权力的游戏》或者最热门的喜剧《生活大爆炸》这样的精品放在黄金档和最雷的国产剧、最狗血的韩剧竞争，他们也不会看，电视台干嘛要和自己过不去呢，收视率和收视率带来的广告收益才是他们唯一在乎的东西嘛。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20893663/answer/16528154
</link>
<author>
刘新征
</author>
<title>
中国现在真的强大了吗？
</title>
<description>
中国目前仅仅是一个区域性大国，它对世界的影响远小于自身占全球经济的份额。尤其是政治、文化、思想上对全球的影响可以忽略不计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一方面是韬光养晦的政治传统，一方面是特殊的政治制度与意识形态，会导致在相当长远的时期内，中国都仅仅是一个区域性大国，中国甚至在亚洲，都没有什么伙伴（朝鲜这样的不能算伙伴）与利益共同体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生意做到哪里，影响就到哪里，就是这样，政府也好，国民也好，一二百年来都积贫积弱怕了，都没有天下大同的理想，也没有什么其他的坚定政治理念，主要目标就是做生意，赚钱，政府的说法“发展才是硬道理，落后就要挨打”，老百姓的说法“什么都是假的，只有赚钱是真的”，这就是中国政府与民间的普遍共识，不愿意掺和别人家的事儿，一切都为生意方便，谋求世界和平或者区域和平的唯一目的就是做生意方便，不似美国本身就是一个基于自由理想而诞生的国家，它卷入很多于己完全无关的全球事务，是因为政府与国民对此均有期待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种国家，无论多有钱，都不太可能有影响力，也不太可能赢得太多尊重，因为这根本不是我们追求的嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，埋头挣钱多好，讨论什么“中国到底有没有强大”这种魂淡话题，真是耽误正事儿啊……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20896066/answer/16536569
</link>
<author>
刘佳
</author>
<title>
央视采访上海苹果总部遭拒，那么个人或机构有权利拒绝媒体采访吗？哪些法律条文保护这种权利？怎样的拒绝行为是合理的呢？
</title>
<description>
反对卫新律师的第四点。该大厦为私人财产，公用区域由物业公司管理。&lt;br&gt;此公共区域是业主私人区域内的公共区域，而非所有人的公共区域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;物业公司已经非常明确的告诉央视记者，没有预约不接受采访，有预约才接上楼。&lt;br&gt;但是央视却无视物业公司自行上楼，显然已经违背物业公司的意愿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;视频里那个所谓“苹果公司终于走出来一个人”实际上是物业的工作人员（从着装可以看得出来）&lt;br&gt;真正的苹果公司的人站在背对镜头的位置。物业人员按照苹果公司的要求站在挡住镜头的位置。&lt;br&gt;这又证明了物业是不希望记者入内的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了一句话就是：你能允许你们家楼下保安让外人随便进楼道吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;啰嗦几句办公楼通行的管理办法应该是（估计大家都知道）：&lt;br&gt;1. 员工凭工作证件入内。&lt;br&gt;2. 访客凭一楼保安发放的访客证件入内。&lt;br&gt;3. 保安根据租户的要求决定是否发放访客证件。（这都满足不了的话苹果也不会租）&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，微软认为谁都可以来。则保安对任何来访微软的人都发放通行许可。&lt;br&gt;再比如苹果要求保安拒绝任何记者来访，除非预约，否则保安不应对记者发放证件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果记者借口来访微软，跑到苹果门前的大厦公共区域，那显然是不对的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;视频中物业迫于对方是央视，不敢强行要求离开，只是从中协调。实际上如果是我跑到里面得瑟的话，早就被踢出来了。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
