<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21288832/answer/17910343
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
手机内存（RAM）增加 512M 成本会增加多少？
</title>
<description>
内存多了怎么会没用……可以向手机应用、特别是游戏或者多媒体应用开发者打听一下看看内存是多么稀缺的资源。举个例子，在搭载 512MB 内存的 iPhone 4S 上，一个应用使用的内存总量如果超过了约 40MB 就会出现内存资源警告，超过约 220MB，这个应用就会 crash。40MB 内存是个什么概念呢？如果把这 40MB 内存什么也不干，就用来存储解压过后的动画，然后保证 60 fps 的帧率播放，大约能放 0.3 秒；要求降低一点，保证 30 fps 的帧率即可的话，大约能放 0.6 秒。这还是把这些内存全部用于存储内容的情况。实际使用的时候这些内存还要用来存放各种各样的用户数据、程序和系统运行所需的数据结构等等，导致开发者在内存里面多放了几张图片没有及时释放都会被警告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还是在采用人工内存管理的 iOS 上。而在大量使用垃圾回收机制的系统上【比如 JVM】，内存更是宝贝。垃圾回收机制要流畅工作，要求空闲内存是实际使用内存的约四倍以上。如果空闲内存不足，垃圾回收的延迟会急剧上升，进而造成主线程阻塞、交互卡顿。Android 用户应该对这个现象很熟悉吧……这也是为什么现在一些高端旗舰 Android 机型即便配备了比 iPhone 多一倍的内存但流畅度还是不够理想的原因之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至可以这么说，对于任何软件开发者【不管系统还是应用】而言，如果不考虑任何资源约束，内存总是容量越多越好、带宽越大越好、延迟越低越好。增加 512MB 内存的硬件成本相对于整机物料成本而言其实微不足道，拿 iPhone 5 来说，搭载的 1GB LPDDR2 内存的成本是 $10.45，而整机的物料成本约 $200，占比才 5%。所以成本其实不是主要考虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那为什么手机上各个厂商都步调一致的用小容量内存呢？因为在手机上厂商要面临一个最严酷的资源约束——电池。如果拆开在售的任何一款主流智能手机来看，里面的结构通常是一块占据了大部分内部空间的电池和一块小小的电路板。比如这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/b6/cfb6c5383e7c46fd681fd791f16e0711_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;592&quot; data-rawheight=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;592&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cf/b6/cfb6c5383e7c46fd681fd791f16e0711_r.jpg&quot;)'&gt;按现在的技术水平和未来五到十年技术发展的预估，大规模用于消费电子的化学电池的能量密度不会显著上升。也就是说无法在保证电力供应的情况下显著缩小电池体积、或者无法在固定体积的情况下显著提高电池容量。为了保证手机的续航时间，厂商必须在设计许可的范围内最大限度的缩减其他零部件的空间以扩大电池体积，同时在经济可行的前提下尽可能减少系统能耗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个目标选择的结果之一便是手机的内存和处理器通常采用所谓的 PoP 封装，即内存和处理器是叠放于同一块芯片包装内的。这样做的好处主要有两点：一是因为两个部件合二为一，减少了电路板上的空间占用，让电路板可以缩小，腾出空间用于放置电池；二是处理器需要通过金属引线频繁访问内存，叠放可以使得引线的长度最短，从而降低线路噪音、访问延迟、电力损耗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图是 ChipWorks 拆解的 Apple A6 芯片中的内存部分。可以看到，内存已经占据了几乎整个面积。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/26/562613e1e3291814012d57d809d558da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;592&quot; data-rawheight=&quot;443&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;592&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/56/26/562613e1e3291814012d57d809d558da_r.jpg&quot;)'&gt;在这种情况下，要提高 PoP 封装的内存容量，思路有几个：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;缩小芯片的制程：缩小制程需要新工艺支持，代价非常昂贵，只有非常有限的几家有能力做。而且从目前手机芯片的 32nm 缩小到下一个制程 28nm，在面积不变的情况下能够增加的元器件的数量不过约 30% 而已。而内存扩容是需要翻倍的【512MB 到 1GB 到 2GB】，也就是说面积不变，需要从 32nm 制程跳到 22nm 才能实现内存扩容。而成熟的 22nm 制程现在只有 Intel 才有，但 Intel 不做 ARM 手机芯片，它自家的用于平板【还不是手机】的 22nm 移动芯片要 2014 年才会上市。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;扩大芯片的占地面积：会增大电路板空间占用，从而挤占电池所需要的空间。和采用 PoP 封装的初衷背道而驰。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;增加重叠的芯片数量：手机内部没有足够空间容纳增加的厚度不说，散热更会是个大问题，而散热不好又会大幅度影响系统性能，影响体验。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;另外，内存和处理器不同，处理器没有满负荷工作的时候【比如锁屏状态】可以关闭大部分电路从而大幅节省电力，而目前大量使用的动态内存必须时刻保持上电状态并且定期刷新，哪怕是手机在锁屏的状态下内存也要继续消耗电力，没有类似处理器的节能模式可用。同等条件下，容量越大，维护内存中内容需要消耗的电力就越多。这对节省电力是没有帮助的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论就是由于电池的硬约束，目前的移动系统设计中各方面妥协的结果就是在系统和软件能够接受的范围内尽量降低内存的容量，仅当各方面条件【比如制程和低电压技术的进步】都合适的时候才扩充内存容量。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21330921/answer/17907420
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
法律没有明文规定，对犯人执行死刑时，犯人必须跟亲人见面？
</title>
<description>
这条微博的内容，如果逐字去抠，其实没有错误，因为法律不可能规定死刑犯「必须」要见家属。要是犯人自己不想见呢，要是家属不想见呢？所以是不可能「必须」让双方见面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法律对这类情形确实有相关规定，是以一种双向选择的形式：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;《刑诉法司法解释》第四百二十三条：第一审人民法院在执行死刑前，应当告知罪犯有权会见其近亲属。罪犯近亲属申请会见的，人民法院应当准许，并及时安排会见。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;但长沙中院发那么一条微博，一定是大错特错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先它只阐述了一句正确的废话，已经是业务能力低下的体现。其次，它仍然没有回答外界关于曾成杰家属为何未被安排见他最后一面的质疑。从理论上，长沙中院只有拿出犯人的遗言，证明他本人的确表达过不见家属的愿望，才能正面打消这种质疑。但恐怕，他们拿不出来（现在又死无对证），所以才用了一句语无伦次的废话搪塞。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21329488/answer/17906590
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
为什么有的人喜欢听重低音和RAP，却几乎不听中文歌？
</title>
<description>
先回應胡大爲君：Well, I give a fuck。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然後回應提問者：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，「重低音」不是一種音樂類型。不過如果妳就是喜歡聽重低音，又有什麼不好？請多聽各類的重低音音樂吧。重低音的世界是很豐富多彩的呢！Polygon Window 的 &lt;i&gt;Quoth&lt;/i&gt;，Ulf Langheinrich 的《Degrees of Amnesia》，無法用家庭音響系統重現的二人樂團 Infrasound，這就已經是三種不同類型的重低音了。Infrasound 由於用到了耳朵聽不到的重低音，是必須用身體在現場感受的。開始計畫假期，去加州找他們聽吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Rap 是一種音樂類型。妳喜歡聽 rap，就好比喜歡吃蘿蔔牛腩，或是喜歡打網球一樣，請盡情享受吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至於如今的中文歌，雖然跟如今中國的一切一樣，和國外比差一大截，但歷史上還是出現過非常可愛的中文歌哦。我推薦葛蘭、張露、許冠傑、達明一派和崔健。希望它們能讓妳瞭解到原來中國人也做出過很讚的音樂呢。當然，京劇、蘇州評彈裡也有很多珍寶，知乎上有這方面的行家哦，請多多請教他們吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後回應李如春老師：&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年是二〇一三年，不是一九八零年哦。而且音樂如果沒有生理刺激性，聽來幹嘛？精神享受嗎？可是精神和肉體究竟有什麼分別呢？腦子和心不都是一團肉嗎？您聽蕭邦和貝多芬的時候，試過感動得寒毛倒豎吧？我試過。那可是實打實的生理刺激哦。長期寒毛倒豎會不會影響某種身體指標呢……或許這是一個好的博士論文題目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;縱觀整個華麗的二十世紀音樂史，最燦爛的音樂，諸如爵士、搖滾、說唱、funk、soul、電子樂……要麼誕生於江湖，要麼勃興於江湖。廟堂之內的音樂，除了廟堂裡的人外，有人在乎嗎？江湖上的音樂家們，延續了音樂的生命線，反覆推進着音樂美學，其中一些人還在發達資本主義體系的幫助下賺到了錢，感動了萬千民衆。廟堂內的人，你們創造了什麼音樂？你爲什麼要頂着廟堂的光環，將音樂史劃停在一百年前？&lt;br&gt;&lt;br&gt;請張開耳朵吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後，送上一首好聽的中文歌：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://d.pr/a/ThFA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Droplr • 14 我愛卡力蘇.mp3&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21330921/answer/17905661
</link>
<author>
個人意見
</author>
<title>
法律没有明文规定，对犯人执行死刑时，犯人必须跟亲人见面？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://legal.people.com.cn/n/2012/1224/c42510-20000004.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;最高人民法院关于适用《中华人民共和国刑事诉讼法》的解释&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第四百二十三条：第一审人民法院在执行死刑前，应当告知罪犯有权会见其近亲属。罪犯近亲属申请会见的，人民法院应当准许，并及时安排会见。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;長沙中院臭不要臉，有種發有種別刪啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;======= 一覺起來果然又是临时工干的 ========&lt;br&gt;&lt;br&gt;沒有必要鑽到文字遊戲裡面去，因為：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;在法律語言中，「應當（shall，不是 should）」是最嚴格的程度，包含了「必須、否則要承擔嚴肅後果」的意思。「必須（must）」不是標準的法律語言，早期多存在民事法律裡，&lt;a href=&quot;http://www.flrchina.com/research/law/001/law041.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;現已多被「應當」替換&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;從長沙中院那條微博的內容、後續的反應、曾成杰律師的聲明等等來看，都可以明顯看出長沙中院表達的是甚麼意思：「沒有法律規定我們「應當」告知曾成杰可與家人會面。」這種情況下拿非法律語言去扣字眼為長沙中院「辯護」完全沒意義，不在一個層級上。同時也可以看出來，長沙中院這個臨時工果然像他們後來辯稱的「法學教育不足」，否則不會在這樣一條微博裡使用「必須」來表達他想表達的意思。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21314030/answer/17893177
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
为什么不少外国人都会很多种语言，而中国人具有此种能力者却比较罕见？
</title>
<description>
个人在欧洲的经验：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我完全不会西班牙语。一次在西班牙旅游被抢，在警局做笔录，要签字的文件都是西班牙语的。但是因为我法语流利，完全可以看懂理解。&lt;br&gt;当晚在救助站住了一晚，同屋是个厄瓜多尔难民，几句之内就摸清了西班牙语的日常用语，然后和他聊了一晚上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我完全不会希腊语。去希腊前熟悉了一下希腊字母到拉丁字母的转写规则，及发音规则，了解几句日常对话。旅游期间，借助其他语言基础，只要可以拼读出来的，经常就可以理解大意。&lt;br&gt;我完全不会瑞典语或荷兰语，但是在瑞典和荷兰读标志也没有问题，因为可以从德语和法语推断大意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲人会多门语言就是这么个情况，就像我不会无锡话，但是因为我会上海话，在无锡就可以听懂很多；我也不会香港粤语，但是因为我说汉语和英语，在香港生活就没问题……甚至去日本都可以笔谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个会普通话的人学上海话，可不比一个会法语的人学西班牙语简单。&lt;br&gt;想象如果中国方言能成体系，有人整理，那你正经学四川话，能有多难？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21320045/answer/17899250
</link>
<author>
摸摸谢
</author>
<title>
仅从生产成本上计算，生产香水和生产花露水有多大差别？
</title>
<description>
纠正另外一个答案的一点点错误，望作者理解与海涵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，现代香水制造行业里不存在“动物源麝香”，因为已被立法禁止，所使用的大部分为人工合成的麝香。但同为合成麝香，品质也有高低之分。&lt;br&gt;第二，天然原料&lt;b&gt;不绝对是&lt;/b&gt;香精品质高的保证。柑橘系的精油还有便宜的呢，二氢茉莉酮酸甲酯还有贵的呢。&lt;br&gt;第三，除了柑橘系之外，现代香水制造中，一般不在水果上提取精油，一是成本不值当，二是运用合成原料模拟水果香气的调香技术已经很成熟，所以一般很少见花“果精油”的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了这几点，其他我都赞同。&lt;br&gt;日用品的制造，包装瓶身印刷装瓶都是成本，这块我不了解，就不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香水香精跟花露水香精明显不同。成本有高低之分，同样的香调有品质之分，例如同为玫瑰，天然玫瑰精油的质感是低价原料无法比拟的。&lt;br&gt;香水重点在于气味愉悦，层次丰富，为人的形象锦上添花，花露水的作用在于先清爽驱蚊其次才是“闻起来还不错”。两者作用不同，因此香水对香精品质的要求更高。花露水摊了部分成本在加入功效性成分（例如冰片）上，其次才是香精。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，人工费用也是很重要的部分，拥有in house调香师的品牌就不说了，人工费可想而知。&lt;br&gt;如果是与香精公司合作的香水品牌，在要求香精公司开发一款香水时，对气味的要求也非常挑剔，从前期对香水的构想与创作，到调香师创香，最后确定香型，并经过多次配方修改、评香师评鉴、内部盲评等，经历漫长的研发，最后才能保证推向市场的香水是精品。&lt;br&gt;例如某香水品牌与我司美国分部在开发一款新香水时，由于该品牌非常重视中国市场，我们中国分公司当时为该品牌做了细致的市场调查，从前期的中国香水消费群体分析，到中国时尚杂志上香水广告的分析，我当时甚至做了一个ppt告诉该品牌市场部中国人对香水代言人的审美观，再到最后候选香精经过中国分公司员工的盲评（而且这个环节还是掐着中美时差完成的），这些都可以说是隐性成本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于花露水嘛……我本人没接触过花露水的项目，但还是大胆猜测花露水的研发环节不会有如此“大动干戈”的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，最近很多人问我关于某品牌花露水的问题，再次也一并作答。&lt;br&gt;号称像爱马仕地中海花园的，其实正常鼻子都闻得出来是完全不一样的；&lt;br&gt;号称CK One的铃兰香型，只是与CK One香气特征略有相似，而且气味跟铃兰也没有任何联系；（铃兰这种植物南方似乎特别少见，好奇的朋友可以闻一闻Dior Diorissimo，Gucci Envy Me以及Narciso Rodriguez L'Eau For Her）&lt;br&gt;号称Burberry Weekend的，你仔细闻闻看像香水多一点还是像洗衣粉多一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个品牌很擅长营销，靠新颖有趣的话题吸引消费者，这点很好，也渐渐提高了产品气味在消费者购买行为中的影响力。&lt;br&gt;但是涉及到气味，我会从严谨的角度会告诉你，这些像某款香水的说法很扯。&lt;br&gt;不过，这品牌确实是花露水里面很好闻的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21314030/answer/17897041
</link>
<author>
Kornephoros
</author>
<title>
为什么不少外国人都会很多种语言，而中国人具有此种能力者却比较罕见？
</title>
<description>
个人浅见，欢迎批评。有二个方面的因素最直接影响到多语言的掌握，第一个是生长环境；第二个是使用和交流需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子说明：&lt;br&gt;我在德国柏林的一家亚洲超市打过工，超市里由三位华裔大姐管收银。她们掌握的语言如下：&lt;br&gt;大姐A：越南语（母语），粤语（母语），普通话（流利），德语（流利）&lt;br&gt;大姐B：德语（近乎母语水平），英语（流利），粤语（母语），越南语（母语），普通话（流利）&lt;br&gt;大姐C：马来语（母语），潮州话（母语），粤语（流利），普通话（流利），德语（流利），英语（交流没问题）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三位的人生轨迹如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;大姐A：越南出生华人，她父母亲从广西过越南做生意，她在西贡出生。父母说粤语，所以自然她会说粤语。然后因为在越南长大，越南语也是母语之一。1975年南越战败，她和母亲作为难民逃到西柏林，因为生计和入籍的需要，学会了德语。也因为要和在德诸多华人交流，所以她也学会了普通话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大姐B：越南出生华人，经历和生世背景类似大姐A，母语是越南语和粤语。也是在1975年时逃难到西德，但当时她才14岁，她受教育程度较高，德语是这三位大姐最好的（听说读写），所以她还兼了超市一部分会计和文案的工作。她英语也不错，曾经带自己两个孩子赴美半年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大姐C：马来西亚出生华人，马来语和潮州话都是她的母语。粤语是嫁到马来西亚广东人移民家庭后学会的。英语是在马来西亚学校学的，德语是她和老公一起移居德国后在语言学校进修的。普通话不太确定她是在什么时候学得，但去马来西亚旅行的时候留意过，大多数马来西亚华人都能说普通话（也大多数能说几种语言）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三位都是因为生长环境和使用交流需求从而去学习掌握多门语言的典型代表。本人的朋友也有不少出于对语言和文化的浓厚兴趣去学习多种语言。但是就个人观察而言，是否能掌握，还是上文提到的两个因素能起到比较大的作用。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20499502/answer/17903235
</link>
<author>
王捷
</author>
<title>
怎么利用 Quora 学好英语？
</title>
<description>
我同时混知乎和Quora，在两边都拿过一两千票；恰好我又是做英语在线教育的，所以结合自己的体会谈一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果想要借助Quora学英语，最简单的方法就是——读。 预定几个自己感兴趣的topic，在手机上装上Quora的客户端，然后跟刷微博一样每天都打开看看。和知乎一样，Quora的优势并非是提供标准答案，而是每个人都能从自己的视角提供看法，很多时候还是一个小故事。你读了几百个答案后，阅读理解能力一定会有所提高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是Quora最好玩的地方显然不是潜水，而是参与交流。你也许会觉得提问比回答容易，其实未必。作为Quora的新人，除非你提了一个石破天惊的问题，否则被人注意和回答的机会都不大。所以不妨从回答一些问题开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得有这几类问题适合作为中国用户：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，你是中国人，在中国相关话题上自然是有发言权的，回答的时候避免套话官腔，说说自己的亲身经历，或者外国人不太了解的事情其他用户就会比较感兴趣，譬如我最近回答的中日韩文化比较问题 &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Ethnic-and-Cultural-Differences-1/What-are-the-notable-differences-amongst-the-dominant-East-Asian-cultures/answer/Jie-Wang-2?__snids__=148414193&amp;amp;__nsrc__=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;What are the notable differences amongst the dominant East Asian cultures?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  还有稍微严肃一点的 &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/China/What-are-the-most-serious-hypocrisies-and-contradictions-in-modern-day-China&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;China: What are the most serious hypocrisies and contradictions in modern day China?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，一些涉及你专业领域的，不用担心班门弄斧，也不要以为外国人全都是专家，大胆的去贡献自己的才智。偶尔结合国情打个酱油也可以，譬如我曾经在问题 &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Python-programming-language-1/Have-I-fallen-in-love-with-Python-because-she-is-beautiful&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Python (programming language): Have I fallen in love with Python because she is beautiful?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （不完全算技术问题，因为大家都在抒情）里贴了两张白娘子的剧照，告诉外国人中国历史上的Python女神就是这模样，也骗了几十个赞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三，一些偏娱乐性质容易打酱油的问题，譬如这条问你的写字台是啥样的 &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Desks/What-does-your-desk-look-like&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Desks: What does your desk look like?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  不需要你多会写，贴图就可以，里面还有贴坦克的（因为回答者在当兵，坦克就是他的写字台）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Quora有个credit的机制，就是如果你的回答每获得一票就能得到10个credit，有了足够的credits后，你就可以用这些credit来将你提出的问题promote给更多的人看到，譬如我上个月在知乎上发起的讨论 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21182935?group_id=52577994#answer-2114195&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;被美国外教吐槽的湖北高考英语考题真的是“错的离谱”么？&lt;/a&gt; 就是通过Quora的这类机制来提问和求证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你逐渐熟悉了Quora的玩法，对自己的写作和思维能力有了更多自信，就可以参于更多话题，譬如电视，电影，甚至美国国内国外政治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说回来，我相信 Quora 对于英语学习的最大作用绝非是仅仅提供阅读素材，或者是作为一个写作锻炼的场所，而是能够帮助你发现——原来掌握了英语后，你真的可以参与到全世界的对话当中；你的谈话伙伴可能是一名美国陆战队老兵，一个印度IT学生，一位日本设计师，他们会分享自己的人生体验和故事，也愿意听听你的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝玩得开心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------更新------------&lt;br&gt;有知友和我留言说感觉Quora的国外用户对中国人不友好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Quora有一条著名的原则 &lt;a href=&quot;http://qr.ae/IT8xy&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Be Nice, Be Respectful &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，即鼓励讨论和辩论，但严禁攻击其他用户或者他们贡献的内容。如果遇到此类情况可以举报。但是作为中国用户我们同样需要遵守这些规定，因为很容易遇到在某些问题上和我们持完全相反意见的美国人，日本人，台湾人，越南人或者菲律宾人等等，冲动起来打起嘴仗就会被鄙视。特别的，我觉得比起说服他人更重要的是了解他们的背景还有想法，犯不着去什么地方都要抱着扬我国威的想法。你觉得外敌环伺别人也可能觉得中华沙文主义好恐怖。譬如这位越南用户问的&lt;a href=&quot;http://qr.ae/IT1oy&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nationalism: Does the Chinese really hate the Vietnamese? If yes, why?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很重要的一点，除非相关话题需要，Quora上不要用中文。中文还是来知乎吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21329400/answer/17901837
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
台湾民主化过程中有“五毛党”和“自干五”吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;當然有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最知名的人物，叫「馮滬祥」，此人大名鼎鼎，其「XX」程度，早可列入史冊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/5a/685a76ce9e7aab9b3463051ab408f18b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;439&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在大學四年級時，帶頭和台大哲學系的自由派老師對抗，上演了一場噁心至極的醜劇。&lt;br&gt;也就是中華民國歷史上非常知名的「台大哲學系事件」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事太過複雜，也太過腥臭，我就不細訴了，請自力救濟，wiki：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%B0%E5%A4%A7%E5%93%B2%E5%AD%B8%E7%B3%BB%E4%BA%8B%E4%BB%B6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;臺大哲學系事件&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因為是「支持『戒嚴體制』的極右統派」，受到國民黨刻意栽培。後來竟然當上了蔣經國祕書。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（被體制收編，大概也是所有五毛們，心中最美的夢想吧？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;台灣解嚴後，選上過立法委員，也和李敖串在一起，競選過總統、副總統。&lt;br&gt;我承認，我個人討厭李敖，跟他找了「馮滬祥去參選」一事，離不開關係。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這廝最下流，也最近的一次新聞，是他「性侵害」家中的菲傭，被判刑四年。（請查：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A6%AE%E6%BB%AC%E7%A5%A5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;馮滬祥&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;儼然是美國總統柯林頓作派，被人弄到「精液證明」。太是可恥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的狡辯理由是：「男人的睛液一次只有2、3CC，哪能叫菲傭弄來5CC？那是刻意搜集的！」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/87/ee871536fc5ee6d19568dab32b43ad02_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/57/e8577ab69cf82494820b0fff9544b456_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;352&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;352&quot;&gt;&lt;br&gt;當然，要說一輩子無所無為，也是不對的，此人生平完成過什麼偉業沒有？&lt;br&gt;有的，他把陳水扁弄去坐了八個月的牢。所謂「蛇鼠相爭」是也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過，話說回來，「五毛」也好，「自乾五」也罷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像「馮滬祥」這種人，是真心走政治之路，也當過立法委員，也選過正副總統。&lt;br&gt;那是真的重裝上陣，跟人拳拳到肉，以命相博的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在國民黨時期，他是黨的肉喇叭。可以說是撿便宜了，黨國當他後盾嘛，&lt;br&gt;到了民進黨執政，就該他倒霉了，被人步步相逼（他可是把總統送進牢的人呀），也一直堅挺住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;說到底，也還是個人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不像大陸網路上一些五毛，有人靠山了，咄咄逼人，靠山倒了，跟孫子一個作派。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後多說兩點。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;br&gt;真正的五毛，是要有高度的，你得上到檯面上，像馮滬祥這種，其實不能叫他「五毛」。&lt;br&gt;他可能是「五萬」，或「五百萬」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人家作的事，是能拿出來寫「維基」的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像國內一些知名五毛，染香、周小平之流，此輩人物所為之事，不知能拿來寫啥？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、&lt;br&gt;台灣很多讀過兩天書的人，是不因為立場而去偏頗某些政治人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你也許支持台獨，或也許支持統一，但不會影響你對一個人的判斷。&lt;br&gt;以我為例，對於馮滬祥的「職業學生行徑」，和陳水扁的「貪腐」，我是同樣的不齒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（更不要說強姦「菲傭」了……。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;同樣的道理，很多人鄙視所謂的「五毛」，我認為沒啥不對的。&lt;br&gt;只要不是為了左右派立場，管你公知、五毛，&lt;br&gt;所有無視事實、顛倒黑白、胡說八道、睜眼說瞎話的，都該一致鄙視。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21326314/answer/17895905
</link>
<author>
zart mo
</author>
<title>
战机驾驶员退役后可否转行做客机驾驶员？是否会更有优势？
</title>
<description>
&quot;嗨，麦克。说老实话你觉得这个大家伙开起来感觉怎么样？&quot;&lt;br&gt;“嘿别提了！詹姆斯少校！简直糟透了！！没有军用加力，没有战斗襟翼，推重比低的要命，连音障都突破不了。我实在搞不明白这么多按钮都是用来干嘛的，什么GPS三维导航仪、地面塔台应急频道、辅助录音装置、尤其是这个破烂玩意：半自动驾驶系统——你知道么伙计，我每次飞北极航线，升入一万米后，按一下这个按钮就可以睡大觉去了，足足睡六个小时啊！噢天啊实在太没劲了。你看看我裤裆下面的这个操纵杆，看见上面这个红色按钮了么？他居然不是机炮，真没劲！这个、这个、还有这个。。。。唉！你还记得前些年咱们在迈阿密表演的那套动作么？我真想开着这个A380再来一次贴地飞行！只要一次就够了，真的！要不咱们现在就来试试吧？”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19971048/answer/17870338
</link>
<author>
吴亮
</author>
<title>
为什么海星通常有五条腕？
</title>
<description>
这个问题邀请我还真是邀请对了，以前费了很长时间专门研究过这个，还写过一个paper。邀请我的同学是不是知道我干过这个事……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这是论文&lt;a href=&quot;http://arxiv.org/abs/1202.2219&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;arxiv.org/abs/1202.2219&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，把论文摘要给找出来：&lt;br&gt;Starfish typically show pentameral symmetry, and they are typically similar in shape to a pentagram. Although starfish can evolve and live with other numbers of arms, the dominant species always show pentameral symmetry. We used mathematical and physical methods to analyze the superiority of starfish with five arms in comparison with those with a different number of arms with respect to detection, turning over, autotomy and adherence. In this study, we determined that starfish with five arms, although slightly inferior to others in one or two aspects, exhibit the best performance when the four aforementioned factors are considered together. In addition, five-armed starfish perform best on autotomy, which is crucially important for starfish survival. This superiority contributes to the dominance of five-armed starfish in evolution, which is consistent with the practical situation. Nevertheless, we can see some flexibility in the number and conformation of arms. The analyses performed in our research will be of great help in unraveling the mysteries of dominant shapes and structures.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;大概来说，在演化上海星应该是可以很容易演化成其它数目的辐射对称的。我们建立了几个数学模型，比较五个腕的海星相比于其它腕数的海星在探测食物，翻身，自切和吸附上的优劣势，得出结论。虽然五辐射对称的海星会在某一两个方面劣于其它海星，但综合这四个方面比起来，五辐对称的海星是最优的。并且五辐对称在自切上有巨大优势（大家都知道自切是什么意思并且有多重要吧……），所以这就足以奠定五辐对称的霸主地位了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的结论是基于海星的，无法推广到其它棘皮动物。不过，仔细审视其它几种棘皮动物，会发现：1）海百合只是保留五辐对称的基础，它们会长出大量的分支，使得外形上已经完全是辐射对称。2）海参和海胆早已进化到完全的辐射对称。3）只有，海蛇尾，它们仍然是五辐对称的样子并且我也找不出合理的理由解释……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时写完论文以后第一次投稿被拒，因为还不够严谨，缺少一些细节。另外我申请学校的时候也用不着这个了（真是狗屁理由……），就一时犯懒，把它扔在了arxiv上……如果有同学对这个有兴趣，欢迎补充细节拿去发表！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————分割线1——————————————————&lt;br&gt;附自切（维基百科管这叫自割，都一样）的定义：&lt;br&gt;&lt;b&gt;自割&lt;/b&gt;是一种当动物受到惊吓或遭受生命危险时，所采用的自保逃命方式，如&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A3%81%E8%99%8E&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;壁虎&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;断尾；&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%9E%83%E8%9F%B9&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;螃蟹&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AB%A0%E9%AD%9A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;章鱼&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;断脚；&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%9A%AF%E8%9A%93&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蚯蚓&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;断尾；以及&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AB%B9%E7%AF%80%E8%9F%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;竹节虫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%9D%97%E8%9F%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蝗虫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;断脚等现象。大部分的动物在逃离危险之后，能够经过&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E5%86%8D%E7%94%9F%E4%BD%9C%E7%94%A8&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;再生作用&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;在一段时间内（或数次蜕皮之后）长出失去的部位或附肢，但重新长出的部位可能会比其他正常生长的肢体较为短小，或是在皮肤色泽上有所不同（如蜥蜴等）。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%87%AA%E5%89%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;自割&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;海星属于能迅速再生的动物之一。如果一只海星的一只&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A7%B8%E6%89%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;触手&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;被切断的话，过一段短时间，海星便能长回触手，而少数海星切下的触手本身也会长成一只海星，具有与&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%9A%AF%E8%9A%93&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蚯蚓&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%9C%A5%E8%9C%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蜥蜴&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%BE%8D%E8%9D%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;龙虾&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B0%B4%E8%9E%85%E7%BA%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;水螅纲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;生物、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%9D%B8%E7%89%9B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蜗牛&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和再生力最强大的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B6%A1%E8%99%AB&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;涡虫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;等生物的特点。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B5%B7%E6%98%9F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;海星&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————分割线2——————————————————&lt;br&gt;评论中似乎大家都挺纠结海星被切成两半后再生这件事情，思索再生后的海星应该是和原来那只是什么关系。我的答案是，由于人类中不存在这样的事情，所以不好用我们的“关系”来描述它们。非得找一个靠谱的答案的话，我觉得最好描述成“双胞胎”关系，因为它们有着完全相同的遗传物质，类似于人类的同卵双生双胞胎。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21329619/answer/17902459
</link>
<author>
stevenliuyi
</author>
<title>
大学生 3 年多编撰 1.65 万维基条目，如何做到的？
</title>
<description>
谢邀。一晃已经要近半年没上知乎了，但这个问题看来是逃不掉了。另外我也确实想再解释一下，因为记者或许想把故事写得看上去更「精彩」，在报道时省掉了我采访中对条目数量的解释。（另外抱歉我把题目中的实名隐去了，其实之前我也和记者说过不想要实名的，但。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这16000多条目看上去很多，事实上并非如此。这里面有10000多条都是通过程序协助、以半人工半自动的方式批量创建的。像是一些行政区划类、生物类的内容，可以找到相关的专业数据库，因而能大批量地创建条目，介绍最基础的信息和数据。当然为了保证没有明显的错误，我没让程序全自动创建条目，而是在每次保存前都会简单的扫一遍。但即便这样，创建10000多条目也并不需要花费太多的时间。把这些条目剔除之后，真正我自己写的，应该是不会到5000条的，而且其中大半也主要是简单介绍，花了比较多精力去仔细完善的条目大概就几百条吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道这个回答挺无趣的，但事实也就是这样了。另外我就借这个回答表示回归知乎了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21311024/answer/17859479
</link>
<author>
丁钰
</author>
<title>
为什么自己喜欢的小众歌曲一旦被大众化了后，就觉得非常不爽？比如最近的《董小姐》。
</title>
<description>
-&lt;br&gt;问题很有趣，还在思考，先占个位记录一些想法。&lt;br&gt;不反对“无法装逼说”，但我觉得不仅如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大众到底是真的因为喜欢而去听这首歌，还是仅仅因为宣传的力量？&lt;br&gt;恐怕老粉丝们不能接受的，是这一点。&lt;br&gt;他们不爽的，是那份纯粹的带有“珍惜”意味的心情，在这首歌被大众化后会被破坏。&lt;br&gt;真正的喜欢，不是因为这首歌很流行而去喜欢，而是即使无人问津，我也衷心爱它。&lt;br&gt;而一旦大众化以后，这种喜欢的真假就很难分辨了。。嘛，多少会有点叶公好龙的感觉。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时，老粉丝们会为了捍卫原本纯粹的爱，而感到失落、愤怒：&lt;br&gt;“在这首歌还不红的时候，可都是我们这些人在默默守护着它呀！&lt;br&gt;你们真的听懂歌里的心情了嘛？！&lt;br&gt;你们这些后来者，如果不是诚心就别来听啦，这种随随便便的态度到底算怎么回事？！&lt;br&gt;……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;音乐其实不大适合分享，所谓知音难寻。&lt;br&gt;人们可能热衷于彼此谈论、分享电影和小说，但却不一定会去谈论、分享音乐。&lt;br&gt;或者说，想要在听歌这件事上达成共识，不是那么容易的。&lt;br&gt;很多人可能会在电影和小说上有很明显的兴趣倾向，但在听歌时，范围却不一定是局限的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样一来，人们就逐渐习惯了各自沉浸在不同的音乐世界里，也不在乎是否有人分享。——当我戴上耳机时，我更倾向于自我意识的封闭，沉浸在远离人群的氛围。&lt;br&gt;从而，一首歌给你带来的归属感，或者如某位回答者所言的”领地感“，可能远远大于一部电影或小说，因为你下意识地知道，后者是更为开放的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过多的宣传、过度阐释……对一些艺术作品反而是灾难。&lt;br&gt;比如最炫民族风，有段时间简直像魔咒一样到处都听得到，真的是闻之色变。小众歌曲一旦出现轰炸式呈现，就会让人产生不良反应，比如空耳，爆耳。&lt;br&gt;一首歌被大众化，很容易招致最早一批粉丝的由爱生厌。而且他们明知道，自己讨厌的不是这首歌，只是它被大众化以后带来的奇怪氛围。——这种结果，是原本喜欢它的人，不愿意看到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;indie之所以小众，在于它常有一种克制的表演欲，专注于比较新鲜的细节，而不在乎别人是否喜欢。而他们最先召唤而来的粉丝，所感受到的就是这一点。&lt;br&gt;小众歌曲一旦被大众化，一定会招致更多人来解读。而且是以听者自己的角度来解读。&lt;br&gt;就好像游客越来越多的风景区，一方面知名度提高了，招来了更多的喜欢，另一方面，麻烦事也变多了，不如以前那么纯粹了，一些乱入者的无心破坏也会让人哭笑不得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;江南style红起来，满大街都在唱的时候，很少有人觉得不爽。&lt;br&gt;因为这首歌本来就是走“爆耳轰炸”的通俗路线，大家一开始就有认知，知道这首歌注定是属于地球大众的。小众歌曲并没有这个设定，一旦被大众化，就可能被演绎出其他的风格。&lt;br&gt;这和原著党接受不了漫画真人化、小说真人化等等的感觉类似。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，有一点很奇怪。&lt;br&gt;即便是最喜欢的一段音乐，在循环无数遍以后，也会觉得厌烦。但人又很容易忘记旧情，稍微隔一段时间来听这段音乐，又会变得很好听了。&lt;br&gt;或许听一首歌的成本，比之电影和小说，真是低的太多太多了。&lt;br&gt;而对一首歌认真的人，也变得越来越少了。&lt;br&gt;ps：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/seraph0628&quot; data-tip=&quot;p$b$seraph0628&quot;&gt;@陈雨桐&lt;/a&gt; 同学说这现象很正常，是&lt;strong&gt;边际效用递减&lt;/strong&gt;导致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-7.13补充&lt;br&gt;刚刚看到有新的回答，说到“不够喜欢”，莫名被触动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我身边的圈子而言，“日影日剧”也算比较小众的领域了。很多人知道我是“日剧迷”以后，都会让我推荐几部日剧，就算有时不提需求，我也会主动凑上来推荐，“你喜欢看日剧吗，我是日剧迷哦”，“XXX，你看不看日剧啊，我最近看了一部XXX可棒了……”&lt;br&gt;基本我的朋友都收到过这种推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但结果咧，先不提有些人根本也没去看，有些看过的表示无感，还有些看了觉得不错，但与之讨论时发现很多梗需要解释才能明白，解释着解释着大家就都累了……&lt;br&gt;到最后，这些朋友们一个也没发展成日剧迷╮(╯_╰)╭&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来就不太主动推荐日剧了，总觉得真正的喜欢是主动行为，而不是被灌输的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，已所不欲勿施于人。再怎么喜欢，也不该强迫别人跟你一起去喜欢啊！&lt;br&gt;话说，在推荐过日剧以后，常有很多朋友过来反馈，“日剧好无聊啊，都不知道在说什么”，或“你的男神在这剧里根本一点也不帅诶”，或“不能理解日本人的思维，怎么这么奇怪啊……”&lt;br&gt;我很不高兴，觉得他们没有眼光，欣赏不了日剧的美。同时也非常尴尬和失落，觉得自己的推荐完全是多此一举。&lt;br&gt;但即使如此，偶尔看到好剧，还是会兴冲冲地推荐给闺蜜。（感谢我的闺蜜们，她们都有一颗不耐其烦的爱心！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，今年的新版《一吻定情》在中国火了。平时不看日剧的大家纷纷热烈讨论，对日剧常见的那些梗津津乐道，很多日剧迷对此嗤之以鼻，“真正经典的日剧多了去了，这么一部普通的剧有什么值得推崇的……”&lt;br&gt;我倒是没什么感觉，因为就看了一集……而且觉得妹子们的热情不会持续很久，爱到处刷就刷呗……&lt;br&gt;一段时间后，刷新版“一吻定情”的风潮果然淡去了╮(╯_╰)╭&lt;br&gt;而我还在不喜不悲地继续看着日剧……&lt;br&gt;这算是“喜欢的较高境界”么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这个答案是想到哪写到哪，不妥之处大概挺多的，欢迎讨论！&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19554288/answer/12209453
</link>
<author>
黄继新
</author>
<title>
为什么很多男性都喜欢赤名莉香？
</title>
<description>
 漂亮、时尚，自信，工作出色，有性魅力，善人际交往，有原则，主动追求爱情，对爱情执着，伤后自愈能力强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分解一下——&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;漂亮、时尚&lt;/b&gt;。男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;自信&lt;/b&gt;。自信的人是迷人的，无论男女。自信的人有着能够征服人心的强大力量。男人会被征服。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;工作出色&lt;/b&gt;。不用男人操心啊，不用整天听唧唧歪歪对工作的抱怨。能养活自己，男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;性魅力&lt;/b&gt;。不怕绯闻，不解释绯闻，主动邀请完治留宿。男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;善人际交往&lt;/b&gt;。为人处世、待人接物都很好。大大方方的，拿得出手，男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;有原则&lt;/b&gt;。其实不是一个乱来的姑娘。男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;主动追求爱情&lt;/b&gt;。被漂亮女孩追，男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;对爱情执着&lt;/b&gt;。被漂亮姑娘不离不弃。男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;伤后自愈能力强&lt;/b&gt;。甩了也不担心。男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21133264/answer/17863645
</link>
<author>
Lewind
</author>
<title>
人类进化为什么把体毛和尾巴进化掉了？
</title>
<description>
“没用，所以消失”，这并不是“用进废退”。退一步讲，你最多只能说这是“废退”。“废退”与进化论的自然选择理论并不矛盾。如果你不了解这一点，可以看后面的具体解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）&lt;b&gt;体毛&lt;/b&gt;的功能主要是保持体温，这对于恒定体温的哺乳动物而言是十分重要的。&lt;br&gt;　　a）自从人类懂得用兽皮以及火来取暖，体毛就变得不那么有用了。&lt;br&gt;　　b）况且，没有体毛反而带来了好处，因为这样更有利于散热。为什么陆上短跑之王猎豹只能短跑？因为剧烈运动产生的热量无法迅速散去，持续积累就会损伤猎豹的身体，特别是脑。早期以捕猎为生的人类肯定也面临同样的问题，没有体毛更有利于长时间地奔跑。&lt;br&gt;　　c）我们仅存的体毛主要是为了解决摩擦带来的困扰（包括人与人之间在特定活动中发生的摩擦，你们懂的），头发则仍是为了保温，以保证本已非常耗能的头部尽量不再浪费能量用于维持温度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）&lt;b&gt;尾巴&lt;/b&gt;的功能在灵长类来说主要是固定身体、运动中保持平衡、以及偶尔做攻击的武器。&lt;br&gt;　　a）人类从树上来到地下生活之后，就用不着尾巴来固定身体了。&lt;br&gt;　　b）人类行走和奔跑时用发达而灵活的上肢来保持平衡。从质量大小来说，双臂的平衡效果肯定超过细细的一根尾巴。当然，如果上肢不发达就惨了，比如同样双足行走的霸王龙，只好拖着一条极其粗重的尾巴了。&lt;br&gt;　　c）把尾巴当作武器来用，对于懂得使用工具的人类来说，实在没什么必要性吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）&lt;b&gt;盲肠&lt;/b&gt;的确切功能目前仍有争论，有人说它有免疫方面的作用，也有人说它完全无用。&lt;br&gt;　　a）盲肠的前身是食草动物用来长时间发酵消化食物中纤维素的一个消化道结构，所以是死胡同（通畅的胡同就无法长时间存留食物了）。人从灵长类祖先开始就很少吃草和树叶了，所以盲肠的作用越来越小。&lt;br&gt;　　b）盲肠的减小趋势可能受到了人类医学发展的阻碍。在没有安全的盲肠切除手术的年代，急性盲肠炎是一种严重的致命疾病。这就从人类的基因库中去除了导致盲肠较大的基因。（较大的盲肠有更大的机会容纳更多的食物，也就有更大的机会导致急性盲肠炎。）&lt;br&gt;　　c）任何进化都是一个漫长的过程，我们很有可能仍处在盲肠消失这一进化过程之中。以鲸鱼为例，鲸鱼无用的后肢已经在进化中“废退”了，但不彻底。鲸鱼返祖重现后肢的比例高达千分之一以上（想像一下，如果每一千个人中就有一个长着尾巴，你不觉得奇怪吗？）。所以说这个进化过程尚未完结，恰好能够被我们观察到。盲肠的事情大抵也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~我是如果你知道废退的原因就可以跳过的分隔线~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;“废退”的本质原因在于：不需要的性状与重要有用的性状都可能发生基因的突变。有用的性状发生突变之后，这样的个体无法存活，或生存优势降低，会被淘汰；而无用的性状发生突变之后不影响个体的生存。最终，无用性状发生的突变可能就会被保留下来，造成“废退”的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，这种可能性非常高，因为“废退”在另一方面来看，是生存优势，也就回到了自然选择理论的框架内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，任何一个基因都是以表达成为蛋白质来发挥功能的。而蛋白质的存在对于细胞而言是个很大的负担：生产蛋白质需要氨基酸原料；生产出来的蛋白质如果折叠不正确还要重新回炉；折叠正确的蛋白质还需要翻译后修饰等再加工；加工好的蛋白质还要转运到细胞内正确的位置上发挥功效；发挥完功效的蛋白质还要再经历翻译后修饰，标记为废弃物；标记为废弃物的蛋白质还需要被分解，让原料重新再利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况，以上所有这些步骤当中，很多都是耗能的步骤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然，如此费劲才得以维持的蛋白质，如果还没有任何用处的话，显然不是无用那么简单，而上成为了一个累赘。要是一个无用蛋白的编码基因发生了突变，导致这个蛋白质不再正常表达了，就能够让细胞把节省下来的原料和能量用到其它地方去，从而形成微小的生存优势。进化生物学的研究表明，即使是很微小的生存优势，最终也能影响进化的发展历程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进一步的，分子生物学上有很多关于“废退”的例子。比如大多数哺乳动物都能自己制造维生素C，但人类不行，所以需要常吃新鲜水果蔬菜，否则就会患上败血症。同样不能自己制造维C的哺乳动物还有我们的灵长类近亲，以及果蝠和荷兰猪。有意思的是，所有不能制造维生素C的哺乳动物都是以水果为主要食物的，正常情况下可以从食物中获取大量维C。于是，合成维C这个能力就被“废退”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但分子生物学研究表明，灵长类（包括我们人类）以及果蝠和荷兰猪，三者废退的方式是完全不一样的。灵长类是在合成维C的一系列反应中的一个反应上出了问题，催化这个反应的酶的基因发生了一处突变。果蝠和荷兰猪的突变与此不同。这说明，这些突变是独立发生的。而人类与灵长类的突变一致，则说明我们是从灵长类祖先那里继承了这个突变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，灵长类的例子也说明了这个“废退”过程的缓慢性。由于中间这个酶的突变，导致维C合成途径上下游的酶也没用了。按理说，它们也应该“废退”掉。但实际上，我们的身体仍然在生产这些用处不大的酶。可见，“废退”的发生是很缓慢的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21323625/answer/17892214
</link>
<author>
Zeyn Mei
</author>
<title>
烤串有哪些讲究？
</title>
<description>
分别参加和主办过一次烤肉大会，同意最高票说，这个最好还是要在空旷一点的地方，第一回在阳台，烤的时候没觉得，烤完据说主办的那姑娘刷了两天的墙，第二次在自家院子里，就好一些；&lt;br&gt;先说准备工具：&lt;br&gt;&lt;br&gt;炉子、炭、夹子（分夹炭和夹食物的）、竹签、铁签、铝箔烤盘和烤碗、一次性碗筷盘（家里餐具狗可以不准备）、一次性手套、围裙&lt;br&gt;&lt;br&gt;烤炉是刷墙那姑娘买的，不到200，不大，以10个来说，很容易出现“断粮”的状况，所以第二次我们等不及就直接上烤箱和平底锅煎了，炭的话TB和一号店都有卖的，我们十个人，我买了两箱（3kg/箱），最后用了一箱多一点&lt;br&gt;点炉子的话，有那种引燃炭，先点那个再放炭似乎比较好点，不过这活就果断交给有经验的汉纸了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁签数量不多，全贡献给鸡翅了，剩下的全部竹签搞定，烤盘和小碗可以用来烤一些不太好串但是很好吃的，比如黄油玉米、土豆片、金针菇之类的，LS有人说土豆傲娇，严重不同意啊，切片之后丢在烤盘上烤，晚了撒点调料超美味的！烤的时候也可以放黄油一起（不过这是不是就不算烤串了...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/63/52639c9a2218c2d33903c7f50a7aed4c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;853&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/52/63/52639c9a2218c2d33903c7f50a7aed4c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;一次性手套和碗盘没啥好说的，直接讲食材好了：&lt;br&gt;肉类烤过牛肉、羊肉、牛肋排、羊小排、鸡翅、鸡胗，按照网上搜到的教程提前腌了一晚上，结果...好咸好咸啊！可能也是因为我们第二天开始得略晚吧，总之个人觉得提前小半天腌上就差不多了，除非你真的很重口...&lt;br&gt;&lt;br&gt;腌料分了几种，鸡翅一半用了TB的奥尔良腌料，一半用了自制酱料，烤的时候再刷蜂蜜；牛羊肉和牛羊排一半用了盐姜，一半用了自制黑椒汁/TB的孜然腌料，鸡胗就用了盐姜，成品的话孜然羊排大好评，黑椒牛肉和两种鸡翅也都不错，鸡胗实在是咸的难以下口...&lt;br&gt;&lt;br&gt;用偷懒大法烤的羊排和牛肋排：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/3c/173c3dd6324734917542e279584d47f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/17/3c/173c3dd6324734917542e279584d47f8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;蔬菜的话有准备过青椒、韭菜（用百叶卷一下）、茄子、黄瓜、土豆、金针菇（本来想卷培根，后来觉得太麻烦就放弃了...）、平菇、香菇、苹果、香蕉、玉米、紫薯，前两者本人不吃所以没法发表感想，烤茄子一般般，黄瓜倒是比想象的好吃，土豆真的很美味！所有菌菇都很好吃！香菇烤好了很肥美，玉米烤之前建议先煮一煮，不然会熟得比较慢，以及它真的很难串！苹果和香蕉后来没来得及吃，但这两都很适合烤着吃哦，会很甜的。紫薯是因为买不到地瓜，烤的时候就用锡箔纸包了直接丢到炭里了，等最后快结束的时候拿出来，很香，只是吃着略饱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过个人最爱的还是河海鲜，所以烤鱼烤虾什么的最有爱了！烤鱼有专门的网子，鱼让菜场老板杀好弄干净了，回头从肚子切开摊成一片平的，刷上酱油什么的，用那个网夹一夹就好了，只是用了最普通的鲫鱼就很鲜美！虾的话买大只的海虾，颜色浅的那种，可以用竹签顺着身子串，要偷懒的话也可以直接丢在烤盘或者烤网上烤好了，我觉得什么酱汁都不用就很好吃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎，总之烤肉大会什么的，偶尔搞一次还是很欢乐的，就是准备工作和后续清理工作繁琐一点，所以这样想的话，还是去外面搞起比较轻松，主办了一次之后就觉得烤串小摊的老板们真是好辛苦啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;（另，答完发现我真的是一个大！话！痨！默默遁走干活去了...）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21314030/answer/17892875
</link>
<author>
肖深刻的九叔
</author>
<title>
为什么不少外国人都会很多种语言，而中国人具有此种能力者却比较罕见？
</title>
<description>
这牵涉到另一个问题了&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19568039/answer/12677801&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;粤语究竟是「语言」还是「方言」？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;一个德国人会德语、英语、荷兰语、法语、西班牙语和拉丁语&lt;/u&gt;，这会把人吓到。但是如果把各种汉语方言看做是汉语语族下面的语种，那么就豁然开朗了。对比一下：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;姓名：      Hans ------------------------------ 张三&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;出生：德国科隆 ------------------------- 中国湖南省隆回县&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;母语： 德语 ------------------------------- 赣语（洞绥片）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一外：英语（近母语）---------------- 官话（超母语）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;二外：荷兰语（纯熟）---------------- 湘语（纯熟）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;三外：法语（熟练）------------------- 粤语（熟练）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;四外：西班牙语 --------------------------英语&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;古语：拉丁语 -----------------------------文言文&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;由此可见，&lt;b&gt;欧洲人会好几种欧洲语言根本不足为奇&lt;/b&gt;，尤其是会同语族里面的语种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，还需要知道的是，欧洲面积一千零余万平方公里，中国面积九百六十余万平方公里，整个欧洲就比中国大一点点，但是欧洲之内的迁徙似乎更自由；学习欧洲语言有更多更便捷的资源。没有多少人见过学赣语的书吧，基本没有湘语的电视和广播吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------补充：-------------------------&lt;br&gt;1、只学过英语这一种外语和只学过日语、韩语这些比较孤立的外语的汉族同学也许比较难理解可以存在“汉语语族”，与日耳曼语族、拉丁语族和斯拉夫语族是可以等量齐观的语族。&lt;br&gt;2、把大方言看作语言，方言还是存在的。官话下面有东北官话、北京官话、胶辽官话、冀鲁官话、中原官话、兰银官话、江淮官话和西南官话八大方言。&lt;u&gt;所以操&lt;b&gt;官话方言&lt;/b&gt;的同学确实说的是方言&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;3、在第一点的基础上，只会官话的北方汉族也许比较难理解汉语“方言”可以“独立”为“语种”。&lt;br&gt;4、回应「为什么很少有美国人英国人可以掌握德语」：正如很少有北京人掌握南方方言一样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21320317/answer/17877423
</link>
<author>
陈学峯
</author>
<title>
NBA 球队一年收入多少？股东会需要不断往里面砸钱吗？
</title>
<description>
NBA球队盈利方式一般有以下几种方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 一.&lt;br&gt;     联盟给球队分钱，包括转播分成和广告分成，一般占总收入的一半。NBA把转播收入和广告收入扣除联盟需要部分，平均分配给联盟所有球队。不管球队赛季表现如何，有没有巨星，地理位置好不好，分的钱都一样，避免了强队签大合同，弱队分零头的现象。大抵各球队可以分到4000-5000万美刀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二.&lt;br&gt;    门票收入。常规赛阶段，每场比赛的门票收入6%上缴NBA，客队不从门票收入中提成；季后赛阶段，每场比赛门票收入的45%（税后利润）上缴NBA。NBA用这笔钱给参加季后赛的球队发出场费（奖励），给临场裁判、赛区工作人员报销差旅费和补助等。这个不再是大锅饭了，每队的差距也就出来了。强队上座率高，经济发达的城市门票贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年一组数据，凯尔特人（６８·５５美元）、公牛（６８·３７美元）和热火队（６７美元）的平均门票价格分别名列全联赛的第三至第五位。灰熊队的门票价格在ＮＢＡ列在倒数第一，每张门票的平均价格仅有２２·９５美元，比倒数第二位的奇才队低０·６９美元。相信大家看到了差距。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看看上座率。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/0e/a80ed9e4e86a7889531478fae478ba58_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;838&quot; data-rawheight=&quot;823&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;838&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a8/0e/a80ed9e4e86a7889531478fae478ba58_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;同样出现很明显的差距，国王队的平均上座人数比排名第一的公牛队少了近8000人。&lt;br&gt;一个赛季下来，差距显而易见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以一般NBA球队门票的收入平均应在3000-5000万美元之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三.&lt;br&gt;    区域内的转播权。NBA的电视转播分为两块,一块是跨区域的电视转播,比ESPN、FOX电视台,以及世界其他国家购买转播权,这些转播费用统一由联盟收取,然后再拿出50%平均分配到各队；另一部分的转播费用是以球馆为中心,半径70英里范围内,主要是球队所在城市以及周边的转播,这部分的转播费用归各队所有。地区转播的费用同样存在着差异性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    例如在2011年，时代华纳以30亿的高价买下了湖人未来20年的地区转播权。湖人队去年与时代华纳有线（Time Warner Cable）新签订一份20年的电视转播合同，从2012-13赛季开始每年平均可以获得2亿美元的转播收入。这个协议使得湖人队的球队价值达到9亿美元，涨幅达到NBA最高的40%。时代华纳将成立两个新的地区性体育频道以专门播放有关湖人队的内容，一个是英语频道，另一个是西班牙语频道。湖人队目前是NBA众多俱乐部中观众人数最多的，在上赛季平均每场有27.1万家庭通过福克斯体育（Fox Sports West）收看湖人的比赛，比观众第二多的球队 芝加哥公牛队高73%。区域性的转播费用可以给球队带来1000万美刀的收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    金州勇士队通过电视转播合同大幅提升自己的价值，增长24%至4.5亿美元。该球队上赛季开始与康卡斯特体育网(Comcast Sports Net)执行一份新的转播协议。根据协议，勇士队先得到约5,000万美元预付款，其年转播收入也由原先的900万美元增长大约两倍至超过2,500万美元。这份协议为期18年，规定在协议期内对内容进行周期性的再协商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    波士顿凯尔特人在去年夏天与康卡斯特体育网新英格兰地区频道（Comcast SportsNet New England）达成一份新的媒体转播合同，从而把双方目前的协议续期20年至2038年。该协议还使得凯尔特人队获得这家地区性体育频道的20%股权。凯尔特人队目前在本地媒体方面的营收只有不到2,000万美元，但是新协议将使这方面的收入提高超过一倍。在2010-11赛季，凯尔特人队比赛在康卡斯特体育网的平均收视家庭数为11.6万户，仅次于湖人队（27.1万）、公牛队（15.7万）、和尼克斯队（13.8万），排在联盟第四位。凯尔特人队的球队价值为4.82亿美元，比去年增长7%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四.&lt;br&gt;    广告创收。广告费用也是NBA球队不容忽视的创收渠道。NBA规定,所有场地广告都归球队自己所有,这样一来,各队就会使出浑身解数争取广告。球馆的冠名，场边的广告牌，等等，同样是一笔不菲的收入。NBA的广告分为两块。一块由联盟统一征收,拿出一半平分给各队。真正显示各队创收能力的是场地广告,以火箭为例,该队在西部算不上一流强队,但其广告收入却排在前列,原因是在中国的影响力，,在火箭主场有众多中国企业的广告,这些广告一个赛季从几十万到上百万美元不等,总体算下来火箭一年光中国企业的广告就能收到近千万美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五.&lt;br&gt;  球队产品开发、球场的休闲消费。球队的产品开发也与球队的当家球星有着密不可分的关系。球队的产品主要包括球衣、吉祥物、纪念品等等,这笔收入的大部分都归球队所有。而在美国本土之外的产品销售,每个球队可以从球衣上得到一美元的收成,其他纪念品也都有相应分成。同样球场的休闲消费利润也很大，以球队为主题的休闲酒吧，娱乐中心，球队文化博物馆，同样也可以给球队带来收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;六.&lt;br&gt;奖金，本赛季16支打进季后赛的球队将分享总计1300万美元的奖金，其中总冠军奖金为超过230万美元。所有参加季后赛的16支球队都将拿到195,016美元的奖金。打进第二轮的8支球队分别能得到230,853美元奖金。进入各分区决赛的4支球队每队可得381,482美元。获得分区冠军，但最终输掉总决赛的那支球队可以得到超过152万美元的奖金(1,,525,515美元)。同样常规赛也能拿到奖金，以最佳战绩完成常规赛的球队能获得374,974美元的奖励，东西部排名第一的球队能拿到329,078美元。其后，各队按照名次可以拿到不同数额的奖金。排在东西部第二、第三、第四、第五、第六的球队分别可得263,695美元、196,848美元、154,701美元、128,906美元、87,921美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，NBA各个球队一年收入都不尽相同，个别球队之间出现明显差异。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/b0/26b0479b6a8fd514c2f5f5ec2255918f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1018&quot; data-rawheight=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1018&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/26/b0/26b0479b6a8fd514c2f5f5ec2255918f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/5c/d65caa180deca7396b9a7bf198ef2e58_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1006&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1006&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d6/5c/d65caa180deca7396b9a7bf198ef2e58_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/05/460546c8ded5694d022ec89ed01656aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;463&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/46/05/460546c8ded5694d022ec89ed01656aa_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;根据福布斯2013年的统计，雄鹿、山猫、老鹰、木狼、灰熊、76人、开拓者都是在亏钱的，平均亏损在1000万美刀左右，而尼克斯一年就赚了8000多万，地域差异明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于问股东会不会望里面砸钱，这要看股东个人的追求了。俄罗斯寡头米哈伊·普罗霍洛夫压根就不在乎钱，交奢侈税，那又怎样，亏钱，那又怎样？我要得就是名声和成绩。再看看国王的马努夫兄弟，球队一亏损，马上卖球队。可能有些老板把NBA当做生意，有些当做玩具，这个要因人而异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------补充线-------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;NBA球队是如何防止球队收入差异不断拉大的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;工资帽的推行，NBA工资帽的出处是根据NBA前一年的总收入，在nba，工资帽是最著名工资限制条款。每年的“工资帽”是根据nba前一年的总收入，然后取这个总收入的48%作为nba球队工资总额。再拿这48%的总收入除以nba球队总数30支球队，得出的平均数就是当年的“工资帽”，球队花在球员身上的工资总额不得超过这个数字。工资帽的概念1984年被引入，NBA联盟和球员工会之间首先进行谈判，只有双方同意，工资帽才被正式公布。每年NBA的工资帽都在增加，1997-98 赛季是2690万美元，2010年是5800万美元。2013-2014赛季有递增到了5867.9万美元。这样做可以有效的抑制球队囤积球星，使每个球队都有自己的球星，每个球队都有看点。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;奢侈税。开支较大的球队在未来需要将球员成本限制在一定的范围内，否则将面临更高额的惩罚性税金。新的奢侈税包括一项增量税，即一旦球队薪金总额超过奢侈税触发线，每超过500万美元，税收比例则提高一个级别。结果是，按照球队的薪金情况，湖人去年缴纳的奢侈税为2,000万美元，但是根据新规定由于该球队突破多个区间，因此其应缴纳的奢侈税将增加至6,500万美元。这还不包括他们需要支付给球员的9,000万美元薪金。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;联盟直接干扰，2011年当时黄蜂队准备将控球后卫克里斯·保罗（Chris Paul）交换到湖人队，但是NBA突然插足进来推翻了这项交易，称这会导致富者愈富。保罗最终还是被交易到了洛杉矶，但却是同城的另一支球队 快船队。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;新的营收共享计划。由高收入球队向低收入球队转移的资金数额预期将比现在的6,000万美元提高两倍，联盟“底层”球队的价值因而提升。像密尔沃基雄鹿队这样的球队每年将获得1,600万美元，高于现在的600万美元，从而有助于减少亏损。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;-----------------------------------------------补充线2--------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些球队亏钱，为什么还会有很多富豪争相购买这些球队，难道真是喜欢篮球？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年4月汤姆·本森花费3.38亿美金买下黄蜂队全部股份。&lt;br&gt;2013年5月，硅谷软件大亨拉纳迪夫将购买65%的国王队股份，价值约3亿4800万美元。&lt;br&gt;2012年6月罗伯特-佩拉购买灰熊队的费用大约为3.5亿美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;种种例子表示这些亏钱的球队同样很抢手，他们买球队到底是为了什么了？让我们看看2012年的球队价值榜吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/8b/cf8bbc2debbe329d9fb274a3c9b48a7e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1010&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1010&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cf/8b/cf8bbc2debbe329d9fb274a3c9b48a7e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/e3/0ce3ef3192bf19ad4674734b266844e0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1004&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1004&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0c/e3/0ce3ef3192bf19ad4674734b266844e0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/61/ad6153d51f0a321711371e1471b735e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1004&quot; data-rawheight=&quot;473&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1004&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ad/61/ad6153d51f0a321711371e1471b735e6_r.jpg&quot;)'&gt;在1年中。尼克斯队球队价值涨了3.2亿，湖人涨了1亿美金，大多数球队的市值也不同程度的增长。现在NBA球队的平均价值拉升至历史新高的3.93亿美元，而且还在不断增长。大家想想，这比买股票划算吧，不断赚了钱，而且还赚了吆喝。所以看看马鲁夫卖国王队时，西雅图财团和萨城本地财团的竞争，就不难理解了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21318367/answer/17887799
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
如何看待和处理能力出众但提供了假学历的面试者？
</title>
<description>
这并不是什么道德问题，而是一个选择问题——这个岗位，你更看重的到底是这个人的学历，还是能力？而选择权，在于招聘者本身。 如果你着急需要这样的人才，那管他是初中还是博士呢？如果你的企业文化特别不容许谎言，那么就赶走他。如果觉得这样对其他有学历的员工不公平，那么，更改 你的招聘要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大约一百年前，有一位年轻人到某大型机构求职，因为机构的上级主管机构要求这个职位必需要有本科文凭，于是他伪造了一份简历，简历上写着“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;日本东京日本大学毕业，曾任芜湖安徽公学教务长、安徽高等学校校长“，其实他一直没毕没过业。但凭着这份假简历，他后来得到了这个职位——北京大学文学长，再后来，他有了一个狂热的崇拜者，叫做毛 泽 东。&lt;br&gt;这位拿假学历求职的人，名字大约上过学的人都知道，叫做陈独秀，而帮他伪造这份简历的人，正是北大的校长蔡元培本人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以，如果你能力足够出色，而且企业又需要这个人才，那么连部门主管、企业老总都会帮你来造假——&lt;b&gt;我再三声明我不赞赏这种行为&lt;/b&gt;，但是，我们现在提到它时，大多数人会觉得这是民国范。&lt;br&gt;比起某盖茨某达人，蔡元培和陈独秀改变世界的能力，或许只高不低。没错，造假者获益了，对其他人不公平了，可是没有蔡元培和陈独秀，只怕百分之九十的知友，都没有接受高等教育的机会，更没有面试别人或者被面试的机会，更别提坐在这里看知乎打字了。所以，&lt;b&gt;这只是个选择，不涉及到道德。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界本来就是不公平的，就算是最大型的公司，你走公开程序应聘，也比不过一个内部推荐被优先考虑。那谁来回答“&lt;b&gt;如果你给走捷径者机会，那谁给诚实勤恳者机会？&lt;/b&gt;“&lt;br&gt;当然，我并不赞赏这位应聘者造假。只是程序正确未必就代表着结果正确，一时说谎未必代表着永远奸滑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相类似，但不完全等同的局面还有：当一个尚未取得医师执业资格的，但读过五年医学的学生，声称自己是医生在机场里给一个并不是特别危急的病人进行治疗，这能够容忍吗？&lt;br&gt;换用有些回答的逻辑：任何医学院的学生都知道没有医师执业资格的人是不能行医的，况且这个人没有马上死，所以这种行为就是欺骗或谋杀。这个人还没毕业就敢冒充医生，那以后是不是可能收病人回扣，更有可能用假药，更有可能为了钱给病人多输五六十瓶血。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诚实这种东西，在职场中，是一种美德，但并不是必需遵守的道德。象牙塔的纯白从来就和现实没什么关系。当然，或许有那每一两个圣人，类似于共和国脊梁一类 ，但只要只要是五千年的历史中站着或坐着的男人，都能被找出一两件黑历史来。&lt;br&gt;请问工作已经超过五年的各位知友：&lt;br&gt;1、你们真的没一次跟老板或下属撒谎？&lt;br&gt;2、入职招聘时你对HR的回答如果有“愿意和企业一起长远发展，做成百年老店“之类的用语，你是否真的愿意在一间企业呆足5年？&lt;br&gt;3、你们真的没有用过任何技巧去误导或欺骗过顾客？&lt;br&gt;4、你们真的没有贪过一次公司的小便宜，如顺手寄份自己的快递，或者上班时间看知乎（知乎员工除外），上QQ一类？&lt;br&gt;5、你们确保在工作中做过的每一件事都对得起自己的良心？&lt;br&gt;6、你们简历上的每一句都真实无虚？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你以上回答并不是全部是“是”，那么，我们，请看看这个故事：&lt;br&gt;文士和法利赛人带着一个行淫时被拿的妇人来，叫她站在当中。就对耶稣说：“夫子，这妇人是正行淫之时被拿的。摩西在律法上吩咐我们，把这样的妇人用石头打死。你说该把她怎么样呢？”  他们说这话，乃试探耶稣，要得着告他的把柄。耶稣却弯着腰用指头在地上画字。他们还是不住地问他，耶稣就直起腰来&lt;b&gt;，对他们说：“你们中间谁是没有罪的，谁就可以先拿石头打她。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不是侦探和法官，没有时间和精力去探讨那个人到底出于什么原因要造假学历。但是，我个人不会去谴责或鄙视这个能力很出色的人，只会不赞同及厌恶他的做法。&lt;br&gt;作 为一个在500强企业，私人工作室和5000人的中型公司都招聘过的人来说（虽然不是HR），学历这种东西，大多数只是HR初步筛选时看重的东西。我曾经 问过一个全球TOP5级别的猎头中国区老总，对于学历存疑，他们会怎么看待。他这么回答我：我们基本没有把这个问题列入重要的考虑范围内。因为到了一定级 别，猎头时最重视的，只是你本人的能力，以及你在前任岗位时的工作业绩，谁在乎你是GAY还是BI。&lt;br&gt;老板和部门领导 ，谁在乎你那个，他们在乎你是不是真有本事给他们带来利润，特别在几年之前，许多leader本身的学历来源都存疑。&lt;br&gt;不要用雅虎总裁因学历而辞职来表明老外对学历多看重，对诚实多重视，多去国外呆一阵，工作过，你会知道，WASP那一套，其实是最虚伪的，老外走起人情关系造起假来，只会比中国一点也不差。拿中国的地沟油和诚信来说事，又陷入了外国的月亮是不是更圆的老套。一个无可争议的事实上：西方世界的大部分财富集中在犹太人手中，而犹太人几千年从来就是被主流的欧洲及美国白人评论为”&lt;br&gt;天生的谎言制造者,贪婪的吸血者,残酷的政治刽子手,“的。你可以举地沟油城管和郭美美，我一样也可以举巴林银行事件，BP墨西哥湾石油推诿责任和克林顿XX门及水门，大哥别说二哥黑。政客的满嘴谎言，不会比这个造假学历的应聘者更少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会道德和责任这种东西，只有等企业成长起来的时候，才会慢慢具有，当然，很多是出于老板的善心，更多是出于企业形象，政策帮扶及免税的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“资本主义来到世间,从头到脚,每个毛孔都滴着血和肮脏的东西”，&lt;br&gt;这是天条。&lt;br&gt;既然如此，我们又何必一定执着于纯白天使？&lt;br&gt;&lt;br&gt;想 到此处，举一个实例，某位潜导，潜水记录超过3000瓶，英语属于比划级，没有任何潜水机构的证书，但水平大约可以排进世界前一百——按行规，他不可以在 任何开放水域深潜，潜店也不会给予他这样的机会。有一次，他在度假时，到另一个国家的另一个潜店，租器材时对方要求他出示PADI证书，他实在没有，于是 用了以前一位客人的PADI证书编号（两个人长得很象），于是顺利入水。最后，因为他的存在，一起和他下潜的某位PADI &lt;b&gt;Master Scuba Diver Trainer&lt;/b&gt;在突发潜水事故时，被他救了上来，捡回了一条命。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20426714/answer/17853663
</link>
<author>
王嘉拓
</author>
<title>
到了下班的点，领导都不走怎么办？
</title>
<description>
工作了3年，曾经有过一段时间也有这方面的疑问，&lt;br&gt;往往是在工作了一天头昏眼花，准备收拾东西走人的时候，&lt;br&gt;一抬头看到自己的顶级上司还在办公室里辛苦（先后跟的老板都有工作狂的倾向）&lt;br&gt;真的是纠结在走与不走之间，&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来很简单的整理了思路&lt;br&gt;第一，在意的到底是自己的还是老板的看法？&lt;br&gt;如果是后者，那么就只能熬着装样子；&lt;br&gt;如果是前者，进入下一个个问题，&lt;br&gt;第二，是否对自己今天的工作满意&lt;br&gt;如果满意，那么就走，如果不满意，进入下一个问题，&lt;br&gt;第三，简单的休息后能不能调整回工作的状态&lt;br&gt;如果不能，那么就走，如果能，那就简单休息下继续工作&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实往往事情并没有那么复杂，这个时候其实不妨去和老板交流个几分钟，看看老板在忙什么topic，如果你能提供有意义的观点帮助他（她）早点下班的话，未必不是双赢的举动。同时适当的交流你今天工作的进展，也让老板心里有底。比偷偷摸摸，或是堂而皇之的消失要好得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多时候我们都想的太多，事情反而弄得复杂了
</description>
</item>
</channel>
</rss>
