<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20973334/answer/21869726
</link>
<author>
孟德尔
</author>
<title>
为什么说牛根生是毒奶粉的始作俑者？
</title>
<description>
&lt;b&gt;牛根生是中国食品工业和畜牧业的千古罪人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;没了牛根生会不会有李根生我不知道——反正有些人总可以把责任推给上层、社会环境乃至整个地球。我只知道，如果乳业及格的分数是60分，牛之前的中国乳业大概是50分，而牛带头把中国乳业给砸成了0分。没有这个王八蛋，中国乳业绝对不会成为中国食品工业的下限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;牛原本是伊利的人，出走后建立蒙牛，100万注册资本，连机器都是赊的，奶源更是没影的事，教科书级别的三无公司——你可以说叫白手起家，也可以叫空手套白狼。风投介入后，必须靠超常规发展赢得对赌协议才能保住股权，所以蒙牛就只管拓展市场，其他的什么都不管。牛有一句精辟的结论：“饮料的销量只与广告投入量成正比”。开创前三年，蒙牛平均每天超越一个同类企业，5年间销售额增长200倍，消息登出来的时候业内人士都不相信，以为弄错了。&lt;br&gt;
中国食品业一直低水平发展，监管也不给力，这都没错，但是，&lt;b&gt;在没有自己奶源的情况下生产“牛奶”，在蒙牛之前中国没一家企业敢这么干。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;蒙牛最嚣张的时候，收购员拿着钱等在光明厂门外，直接拦运奶车去蒙牛。      当然，就算这样也远远赶不上蒙牛扩张的速度，于是人造牛奶的出现就是必然的了。&lt;b&gt;蒙牛确实没有亲自往奶里加东西，他只是制造了一个是奶就收，真假不问，产多少收多少的市场规则。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;好了，现在有一家公司，可以不需要奶牛就能搞到“牛奶”，你作为竞争对手，选择就只有两个：1 关门  2 跟它拼&lt;br&gt;拼也得有本钱，当时乳业需求超过产能，你说奶站收上来的能是什么？能收到奶就阿弥陀佛了，哪有精力管它真的假的。老牌国企顶多对下面控制严点，完全不沾边是不可能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;牛最精明也是最阴险的一点在于，摧毁中国乳业是他的商业战略上必不可少的一步。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2008年乳业大萧条，蒙牛给自己找的靠山是中粮集团，实际上后来蒙牛能够丑闻频出却屹立不倒，就是因为有中粮的国资背景背书。&lt;br&gt;
而牛在并入中粮之前，拉出嫡系成立了现代牧业，专门在各地收购和建立牧场。等到2010年各大乳企想起要重新建立可靠的奶源，才发现牛早先行他们一步，搞奶源去了。最让中粮哭笑不得的是，现代牧业是蒙牛的协议供应商，号称“世界上最好的牛奶”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
中粮集团高层在会上曾经苦笑着对现代牧业董事长邓九强说：以前牛总老说您才是蒙牛的主人，我们一直不明白意思，现在我们总算明白了。当年甚至有预测，现代牧业可能最终整合身败名裂的蒙牛，让中粮集团竹篮打水一场空。&lt;br&gt;当然，你要觉得现代牧业的牛奶很好那就太天真了，出事之后，邓九强老师说了句大实话：公众对企业要求太高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郑俊怀用下三滥手段赶走牛是一切悲剧的起点，但如果当初牛真的主掌伊利，以他“超常规发展”的思路，伊利恐怕也会走上蒙牛的道路。&lt;b&gt;现在牛不仅报复了伊利，也报复了他所有的同行，上亿中国人的健康只是他报仇的工具，事情就这么简单。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;蒙牛的料在知乎很多，一大堆精华，大家可以搜搜看。牛根生的奇葩程度和蒙牛这家企业的奇葩程度恰成正比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;牛有句名言：&lt;br&gt;有德有才,破格重用;有德无才,培养使用;有才无德,限制录用;无德无才,坚决不用&lt;br&gt;
言之有理，但是姓牛的你配说这话么？你不是说“供港奶品绝对没问题，因为我们采用的是不同的标准”么？&lt;br&gt;不过牛最名垂青史的名言还不是这句，而是那句广告：&lt;br&gt;&lt;b&gt;“每天一斤奶，强壮中国人”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;333&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/78/d478c1f23638dfd22d6f3c7686b9d5e1_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/78/d478c1f23638dfd22d6f3c7686b9d5e1_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21076332/answer/21861890
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
《档案2013 血色海豚湾》里说的日本人真的是这么残忍吗？
</title>
<description>
看大家讨论得挺情绪化的，本来打算整理些关于日本捕鲸（含海豚类）的历史和现状的文字把这个事情说清楚些，好有个讨论的前提，写了开头发现要说完会很长，算了，简单写写看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个事情没有看起来那么残忍，但日本在捕鲸上也确有需要商榷的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太地这个地方（与其叫市其实不如叫村，面积6平方公里，人口3000多）在做的是把屠宰场里的事情放在了露天集中进行，把大众吓到了。对象是普遍认为较为高等可爱的动物的海豚，血又流得满地都是，如果这两样缺了任何一样，不至于引起这么大的反应。因为除了这两点以外与其它屠宰加工行业没有本质的不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本现在对鲸类动物的捕获大体上分为两种，一种是打着科学研究名义的远洋捕鲸，目标以南极外海的小须鲸（一年数百头）为主，另有少量长须鲸。近年来保护团体对捕鲸活动的干扰较大，澳大利亚和新西兰也把日本告上了国际法庭，正在就南极捕鲸打官司，最近几年捕得较少，几乎只捕小须鲸，每年一二百头。小须鲸属于种群数量较大的鲸鱼，据国际捕鲸委员会调查在南太平洋有大约50万头。在西北太平洋的“调查捕鲸”每年捕百多头塞鲸、小须鲸等中小型鲸类，偶尔有个别抹香鲸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一种是在日本近海商业捕捞小型鲸鱼和海豚。小型鲸类不在国际捕鲸委员会的管制范围内。日本自己的限制是只限五处地方进行，年间配额共计不到100头，其中一处是太地。另有一万余头海豚，其中大多数为鼠海豚。允许捕海豚的有数的几个县里，最大量捕获海豚的县是东北的岩手县，自己占了全国的2/3可能还要多，每年1万头左右，太地町所在的和歌山县每年不到2000头。和歌山觉得自己挺委曲的，有人捕得比我多5倍，为什么最后在世界上臭名远扬的是我？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为你方式用得不对。捕海豚有两种办法，一种是开船出去，拿鱼叉叉死装船带回来，因为捕杀发生在海上没人看见，大家情绪稳定。另一种就是太地这样的把海豚赶到海边再杀，非常地重口味。现在允许采用后一种方式捕海豚的就和歌山县和静冈县两个地方，和歌山一年配额2000多，实捕1000多头。静冈一年配额600头，几乎不捕。那个记录片的场面很血腥，但全日本这么捕海豚的只有这个3000多人的小镇，这是他们当地的传统产业，全国跟着背骂名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本不是个对野生动物残忍的国家。它的面积比四川还小不少，光大型哺乳动物就有80万头野猪，200多万头鹿，3万头熊，数字可能难以置信，但我真没写错。一个喜欢残杀野生动物的国家会是这样吗？一方面对于海豚的捕杀每个县、每种方式都有相应的配额上限，种类也规定为鼠海豚、宽吻海豚等常见种类，尽量不危及海豚种群数量。反过来包括海豚在内的鲸类作为海洋食物链的顶端，几乎没有天敌（除了虎鲸），如果不控制一下数量，也会和渔民争抢普通鱼类。上世纪在长崎的一个叫壹岐的地方曾经纯粹为了减少海豚数量捕杀，捕上来直接埋掉或者打成碎肉做肥料。因为这个岛周围海域那几年出现了30多万条的海豚大群，渔民捕鱼很困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为每年要捕杀20多万头野猪、30万头野鹿，为了不让它们把庄稼吃太多的日本，在渔业上每年捕杀一万多头海豚不是一个特别夸张的事情，渔民也是需要豚爷给留条活路的，还能拿去卖就更好了，不像鹿肉根本没人要，只能扔掉或者送去动物园喂狮子。他们是在把海豚当成一种普通的猎物，并没有多么的凶残或者邪恶的成分在里面。要说有什么不好的地方，应该就是海豚太可爱了，杀法不够优雅，被拍到了，海豚肉拿去卖钱了，以及事后态度不好。说实话，知道了这些东西以后对于这种一年杀个一万多头，几十年前一年几万头，杀来杀去不见少的，有点小羡慕。国内近海现在可能总共没有一万多头海豚了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;帮着洗完地了以后谈点负面看法。我觉得说有人吃牛羊肉就无权指责杀海豚或其他动物也不太对，毕竟牲畜和野生动物是不同的。人类繁育牲畜，用饲料和它们结下契约，收取它们的肉，甚至固化到了一斤肉等于几斤饲料的看得见的程度，这是一种种植式的等价交换。但野生动物并不欠你什么，总有那些因为种群数量等各种原因不适合吃的动物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的人类也确有主动维护生态平衡的责任，因为这一百多年里人类的能力进化得太快了。沿盘山公路开车进山，看见什么一枪放倒拉回来。野生动物再也不是靠山高林密就能保护自己的了。海上也一样，看小说 《白鲸》就知道，以前捕个鲸鱼那是拿着命上，现在开着大轮船，轻松追上，一炮打死，起重机吊上来，别说开膛破肚，只要有必要船里安条生产线直接做成罐头都是可以的。人类如果放任自己想吃什么吃什么，杀光哪个物种都轻而易举。以前是有口食物吃就可以，现在人均年收入几万美元了还想都从鲸鱼身上出，要得也太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太地町这群土老冒儿没给生态平衡造成实质上的损害，但这个事情一方面影响不好，给环保立了个坏的榜样，不是哪个国家都有日本这样的渔业资源，能不误解他们的做法，和有资本学他们的样子的。韩国现在一年捕杀400条海豚和小型鲸鱼不过瘾，已经开始申请恢复捕鲸了你们造吗？态度上也太差了，不接触媒体，拿外来人当贼防，扔出个文化传统就觉得万事大吉，这是标准的公关危机，明明还有点道理可以讲讲的，搞得全世界都以为跟干了多丧尽天良的事情一样。另外文化传统那理由不靠谱，你们以前是捕鲸鱼的，现在捕海豚，这种方式也是这几十年才学会的，祖先追鲸鱼坐的也不是摩托快艇。国际捕鲸委员会根本就不认为你们是属于原住民生存捕鲸的那一类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于食物的伦理的变化是一个长期的过程，总有些之前认为理所当然的食物会慢慢被我们从食谱上去掉。法律没有禁止的食物完全可以根据个人的认识来进行选择，不一定要一刀切，更没必要强制其他人和自己保持一致。我把自己食用的肉类限定在猪牛羊鸡鸭鱼这几类里，无数次超市里看到过盐腌的鲸肉、油炸的鲸肉、还有鲸肉罐头，但一次都没买过。在国内时对狗肉也是，我不管别人吃什么或者不吃什么，我有我自己的立场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几年前的电影海豚湾是次很成功的环保营销，别管内容是否中立客观，至少它引起了公众足够的注意。凤凰台借用一下这些材料，将几百人的行为放大到日本全国的身上，挑拨下反日情绪。日本国内的右翼团体如”在特会“等利用这个事情假装自己为国挡枪的样子扩大影响。太地的渔民又没少块肉，幸福了三伙人，这不是一件很有意思的事情吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22104264/answer/21855319
</link>
<author>
彭哲夫
</author>
<title>
大三学生怎样做能在毕业时自己环游世界？
</title>
<description>
我也忍不住想回答下了，刚结束完Gap year最后一站，5个多月8个国家差不多了，我不刷国家的，目前龟缩在安曼机场等飞机回香港，当然我就不吐槽昨天提前4小时来机场还误机这种事了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次因为某些问题我实际上没完成最初的计划（2012年10月开始筹备的），原计划是&lt;b&gt;从海参崴开始西伯利亚大铁路横穿整个亚洲，然后从东欧一路向下从土耳其过地中海到埃及，然后以色列转约旦反穿黎巴嫩叙利亚伊拉克库尔德人区再陆路进伊朗从北到南过霍姆尔兹海峡到迪拜飞赫拉特从西向东过喀布尔进巴基斯坦转白沙瓦进印度西线转南线斯里兰卡走一发进尼泊尔回国（环亚欧）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是起手就发现了这么几个问题，辞职时间拖了2个月，这样一来西伯利亚大铁路就人类不宜了，太冷，接着第三国拿不到欧洲申根这是命门，接着我计划了Plan B，那就是&lt;b&gt;从中国东部海岸，先京九一路向南（国内主要铁路线就差京九了），转湘赣线回老家拿装备一路向西西藏进尼泊尔印度巴基斯坦阿富汗飞迪拜过海伊朗一路伊拉克到叙利亚黎巴嫩一路陆路进约旦拿以色列签证旋即网签土耳其和拿埃及签证，先以色列再土耳其最后跨国地中海进埃及飞南非转船进南美转北美回国（环球）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过Plan B最大问题就是1. 南美没法第三国拿签证，“感谢”开洗脚城的中国小姐们。2. 同理南非。 3. 家庭压力，每个人都不是孑然一身的，相信我。4. 我做计划的时候叙利亚还歌舞升平啊，回头尼玛就打战了擦。 所以在Plan B的情况下，我再修修补补走了这次的线路那就是&lt;b&gt;横穿中国，进尼泊尔徒步，印度北线（时间所限），进斯里兰卡走中南部路线（时间所限），巴基斯坦从南到北，阿富汗喀布尔和巴米扬，飞迪拜转船横跨霍尔木兹海峡到伊朗，从南到北进伊拉克飞约旦再进以色列（横穿亚洲）&lt;/b&gt;，当然最后还是有2个国家没去成，下面我会说是为啥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过回头一想，剩下的国家欧洲一个申根全灭，南美国内拿下巴西或者阿根廷万事大吉，北美跟玩一样，澳洲？中国殖民地了好嘛，东南亚是中国后花园（马来20%GDP都是中国人带来的），南极有钱不是梦，差也差不多了，而且这些地方都能带妹子，基本也算无憾了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;签证其实没想象中那么难&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. &lt;b&gt;尼泊尔，难度0&lt;/b&gt;，北京3日出，拉萨1日出，出了立马有车去樟木关口，15天175，30天280。&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;印度，难度1&lt;/b&gt;，国内淘宝550，只需伪造工作证明（放心在长沙没有啥我造不出的）和资金冻结证明，自己办材料一堆400多来着，由于政治问题大体都是30天有效期，不要赌尼泊尔能否拿到，从我的经验来看我10月进尼泊尔遍地哀嚎，但是1月在约旦越到的中国小伙伴说12月分分钟拿。另一种方法很诡异的就是我在巴基斯坦的时候确认在这个印度敌对的国家的旅行社，大概400人民币左右找个旅行社100%出90天多次入境的印度签证，当时那个中国小伙伴给我炫耀他印度签证的时候我都惊呆了。&lt;br&gt;3. &lt;b&gt;巴基斯坦，难度1&lt;/b&gt;，主要是要去成都，非成都领区的可能要扯点蛋，不过只要领事点头基本就没问题了，一分钱不要，让淘宝上那几千的去屎吧。&lt;br&gt;4. &lt;b&gt;斯里兰卡，难度0&lt;/b&gt;，直接网签，什么时候想去，什么时候30 美金买一个。&lt;br&gt;5. &lt;b&gt;阿富汗，难度0&lt;/b&gt;，在伊斯兰堡阿富汗大使馆50美金1天出，立等我反正没等到，交钱就有。&lt;br&gt;6. &lt;b&gt;伊朗，难度2&lt;/b&gt;，在巴基斯坦拿确认是最低价格，就是需要你扯蛋。首先落地签，15天70刀，注意只有机场可以这么干，海陆陆路不行。我在巴基斯坦申请伊朗签证的时候Karachi先是拒绝，一定要我落地，Lahore也是如此，不过在Lahore我磨了磨嘴皮子让我拿了，5000不到的巴基斯坦卢比，人民币400多，30天。不过这个方法蛋疼的就是等，2个星期的等待真是让我把拉合尔玩了个透。&lt;br&gt;7.&lt;b&gt; 迪拜，难度0&lt;/b&gt;，落地走阿航签证，400多，过境签要求的东西比较多而且也就96小时，我在淘宝卓美亚商旅的帮助下只提供了照片就拿到了15天签证，500人民币，而国内签证中心似乎是快400。&lt;br&gt;8. &lt;b&gt;约旦，难度0，&lt;/b&gt;直接落地20JD，在这里能体会到那些发达国家落地免签的幻觉。&lt;br&gt;9. &lt;b&gt;伊拉克库尔德人区，拿不到&lt;/b&gt;，以前的情报是伊朗和库区边境能拿10天过境签，包括大巴司机也这么跟我说所以我才买了票，确认不行，而且当时我已经过了3道检查哨了他们都说OK，最后一个就是盖章处被拒，冻了我5个小时才得以返回伊朗（签证出境已注销）。&lt;br&gt;10. &lt;b&gt;以色列，拿不到，&lt;/b&gt;确认在约旦目前是没法拿到以签的，虽然他们说要简化对中国人签证程序。而且现在至少4天才能顺利拿回护照，要知道他们领事馆一周也就上这4天班。与之前不同的是，开罗安曼银行交钱之后需要隔日打电话预约，名字在名单上才可以进领事馆，一定要确认这个，否则就等着打烂那个100个电话有一次接的大使馆总机吧。我个人认为不是死在有伊朗签证上，而死在我没工作上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没时间去的国家里面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;11. &lt;b&gt;埃及，难度0&lt;/b&gt;，确认在约旦亚喀布上午递签下午出签凌晨坐船横渡红海。&lt;br&gt;12. &lt;b&gt;土耳其，难度2，&lt;/b&gt;有以色列签证直接网签，否则尝试安曼申请的话时间开销太大。&lt;br&gt;13. &lt;b&gt;黎巴嫩，难度0&lt;/b&gt;，中国人落地签。&lt;br&gt;14. &lt;b&gt;叙利亚，难度5&lt;/b&gt;，曾经中国人落地签，现在打战谁都进不去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我之前旅行过的国家&lt;br&gt;&lt;br&gt;15. &lt;b&gt;泰国，难度0，&lt;/b&gt;中国人可以落地，不过海关不会放你，如果你从HK走是可以走的，国内一堆材料自己送220，代办260。&lt;br&gt;16. &lt;b&gt;马来西亚，难度0&lt;/b&gt;，曾经最便宜的签证，今年似乎涨价了，北京大使馆交表3日可取，80，签证中心大概是200多吧，所以一定要去大使馆，过境有120小时过境签。&lt;br&gt;17. &lt;b&gt;柬埔寨，难度0&lt;/b&gt;，网签，25刀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到没，我走的这些国家其实都还容易，有些国内不好拿的签证可以试着走“兄弟”国家拿，比如我在巴基斯坦就连续搞定了伊朗迪拜和阿富汗签证，穆斯林国家何苦难为穆斯林国家嘛，当然印巴这对奇葩国家我已经吐槽无力了。另外一点就是绕电子签和反签类型的国家，依托无所不能的淘宝完全能做到“第三国”拿到签证，而且我朝护照也没想象中那么难，好歹西方敌对国家对世界制造者中国还是蛮友好的。关键就在于你的路线行程安排，适当的路线会让你签证这个事上基本都是花钱就能解决的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/96/999668bb9cf1c7f84f96e2dd4debdb83_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;665&quot; data-rawheight=&quot;665&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;665&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/96/999668bb9cf1c7f84f96e2dd4debdb83_r.jpg&quot;&gt;头发已经惨不忍睹……黑瘦了一大圈，何况当年黄岛我已经出发M0旅程了……作为独立的旅行者带超广自拍才是王道啊，所以我全部自拍都丢在了&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/photos/album/41166694/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;自留地&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;无语言不交流，除非你只想遇到中国小伙伴&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我英语六级没过，准备了8个月的GRE，之后全凭快2000部电影观影量和挨踢人不得不面对的各种问题撸出来的，不过事实证明英语再好，除非你去发达国家否则在这些穆斯林国家压根行不通。什么你说印度？他说的你不懂你说的他不懂，大家都是说的英语哦。巴基斯坦的乌都语，伊朗的波斯语，迪拜的阿拉伯语，我觉得先认清那几个数字别把钱弄错的才是王道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是英语不重要么？在Tilicho Lake Base Camp那个3点就落日，5点天全黑还没电的地方，你不会英语都没法跟同样在大本营的各国小伙伴们打牌扯蛋。在印度恒河边人家一句Fuck的时候，MotherFucker必须给祭出来。英语，再怎么说也是世界型的语言，而且口语听力平时就那么几句，四六级不过没关系，一定得会说和听啊，大体上你能做到听得懂，说得出，只要对方不是阿三那种奇葩中的战斗机，一般都行的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于钱，永远都是最重要的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这估计是我和 @周白 看法最不一样的地方，钱的多少决定着你回旋余地的多少，在我日记&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/325335526/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Explorer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;所说的那样，这个东西你花多花少那是本事，但是没这个东西你寸步难行。穷游并不是一省省到脱裤子，而是在现有资金玩得多姿多彩玩透玩深入，是种Geek的行为。比如我这5个多月，含国内段大概也就是6w左右吧，不便宜，但你说贵吗，这里面机票就有1万2了，平均每个国家不算机票来看，其实也就50刀左右每天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你遇到突发情况，亦或是想体验不一样的感受的时候，钱左右着你的决策。比如我就是白沙瓦想陆路过境，人家直接给挡了回来，在去巴米扬的路上都是塔利班，飞不飞？诸如此类的。当然飞也不能脑残飞，联程航班价格绝对比分开的便宜一大半，亦或是选择一些新机型飞也是一种体验，比如我回国选择坐的空客380和波音777的联程。而且还有些东西一定得花钱去体验的，比如横渡霍尔木兹海峡，100美金一次，一周三班，比飞去德黑兰爽多了，还有去迪拜体验五星级这种。所以无论怎样多备点钱在身上，不怕一万就怕万一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何省钱，其实最简单的办法永远都是捡一个人啊~~2个人开销立马砍一半，边际收益最高。人越多管理成本其实也是上升的，所以想去好的地方带上自己的妹子才是王道，一个人旅行就只能硬吃撑成本了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当然还有行动力，Plan B这种奇奇怪怪作为旅行者我认为必须有的能力，基本上都写在我的日记&lt;a href=&quot;http://cmgs.me/life/explorer&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Explorer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里面了，这里就不再重复阐述了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，上路吧，我们的传统所限，几千年以来成家立业永远是国人追求的目标，在你父母身体倍棒吃嘛嘛香，没有孩子羁绊的时候是最适合长时间旅行的，游必有方，共勉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同 @周白 ，我也刷个图……每个国家一张，全集可以看我豆瓣&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/people/CMGS/photos&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;相册&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，精选集在&lt;a href=&quot;http://mem.cmgs.me&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;这里&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/5c/c45c34619e0fda8a17062d10e0c833fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/5c/c45c34619e0fda8a17062d10e0c833fc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Nepal徒步ACT,世界第一的徒步路线，TILICHO LAKE支线的山腰子上，下面便是万丈悬崖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/10/c210f9d7fa370060db713e8a6e7f33c6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/10/c210f9d7fa370060db713e8a6e7f33c6_r.jpg&quot;&gt;Jaipur的琥珀堡，印度，迷宫一样的房子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/bb/fcbbe9492f3a5c61e7eee2b7538bf836_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/bb/fcbbe9492f3a5c61e7eee2b7538bf836_r.jpg&quot;&gt;Mirissa，云和山的彼端&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/45/d3459e7990aa28e1ee36b5b537cce810_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/45/d3459e7990aa28e1ee36b5b537cce810_r.jpg&quot;&gt;Karachi的沙滩，才没有什么恐怖分子呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/97/5b97b57091bb5e0d099764d1ad88183e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/97/5b97b57091bb5e0d099764d1ad88183e_r.jpg&quot;&gt;Band-e-amir，阿富汗的世外桃源&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/bf/3fbf8a1d885b5871ff257522839fd050_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/bf/3fbf8a1d885b5871ff257522839fd050_r.jpg&quot;&gt;Dubai，世界未来的样子&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/d3/53d372b19c23ffbb438e90ee89cd6f0a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/d3/53d372b19c23ffbb438e90ee89cd6f0a_r.jpg&quot;&gt;Persepolis，2500年前人类第一个横跨亚欧非帝国的首都&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/e9/bce9182a74cc4f8131ce91be54591efb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;683&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/e9/bce9182a74cc4f8131ce91be54591efb_r.jpg&quot;&gt;Wadi Rum，银河，人类的梦想&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19555331/answer/19566043
</link>
<author>
忧郁的杀马特
</author>
<title>
王功权是个好商人吗？
</title>
<description>
       今年的九月八号，我参加了王功权女儿的婚礼。在寄语环节，王功权说了很多的话，我只是非常清晰的记住了一句：尽管我们的国家还有很多不如人意的地方，但是我还是希望你们两个一定要守护良知，热爱祖国。&lt;br&gt;       相对在场的潘石屹，虽然他表现得无比的谦虚，但是他始终是个狡诘的商人。&lt;br&gt;       一个礼拜以后，我听到了王功权被刑事拘留的消息，突然感慨万千。&lt;br&gt;       曾经听他说他的创业史。当年万通做到五十亿规模的时候，他执掌的整个万通集团行贿记录只有一根金利来的皮带。你很难想像吧？&lt;br&gt;       看见社会上的弱势群体，就会忍不住的流泪。一个亿万富翁会和朋友一起去踢黑监狱的大门解救上访者，会为了那些从来不认识的外来务工者的教育公平权组织大家一起去教育部呼吁。而这些事只是他做的事情里面九牛一毛。他是我见过的唯一一个为了中国进步不惜散尽家财甚至失去自由的商人。&lt;br&gt;        王功权是中国最好的商人，没有之一。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22570835/answer/21844004
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何通俗地解释「帕累托最优」（Pareto optimum）？
</title>
<description>
很多人混淆了“帕累托最优”和“最优”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简而言之，无法再进行改进了，就是最优。无法再进行帕累托改进了，就是帕累托最优。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子，假设你现在正在玩一个模拟经营类游戏，你的国家里有一个富人和一个穷人，富人每得到一个面包时幸福感增加1，穷人每得到一个面包时幸福感增加10。失去面包则反之。&lt;br&gt;&lt;b&gt;你的目标是所有人的幸福感之和越大越好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;讨论下面几种行为：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 你给富人一个面包。&lt;br&gt;你的总目标函数增加了1，同时没有任何人幸福感下降。这既是改进，也是帕累托改进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 你给穷人一个面包。&lt;br&gt;你的总目标函数增加了10，同时没有任何人幸福感下降。这既是改进，也是帕累托改进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 你从富人那里拿走一个面包给穷人。&lt;br&gt;你的总目标函数增加了9。此时，你的做法是改进，但不是帕累托改进，因为总幸福感的上升是以富人的幸福感下降为代价的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 整个国家&lt;b&gt;只有&lt;/b&gt;N个面包，你把它们&lt;b&gt;全部&lt;/b&gt;给了穷人。&lt;br&gt;你的总目标函数达到最优，并且也达到了帕累托最优。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 整个国家只有N个面包，你给了富人k个，给了穷人N-k个。&lt;br&gt;显然你的总目标函数没有达到最优，但是你已经达到了帕累托最优。之后再对你的方案做任何的调整，都会有人幸福感受损。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从4、5可以看到，&lt;b&gt;在这个问题下&lt;/b&gt;，你的“最优”方案只有一个：把所有的面包给穷人。而“帕累托最优”的方案则可以有很多个，只要你把手上的面包全部分配出去了，都是帕累托最优。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帕累托最优并不是最理想的状况，甚至有时候跟最优解差得很远。为什么我们平时一般更关注帕累托最优？因为现实生活中，实施帕累托改进比实施改进要容易得多。帕累托改进不会触犯一些群体或者一些部门的利益，遇到的阻挠就小。久而久之，经过一系列的帕累托改进，也就只能达到帕累托最优，而不能达到最优了。所以一般在实际项目中，只要达到帕累托最优，我们就认为已经达到理想的状况。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20589595/answer/21862022
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价诺基亚 Lumia 920？
</title>
<description>
有一个政治很正确又能打圆场的话，我不说别人都能猜到。但还是看到各中拉仇恨，原因就是人们还是很渴求认同感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恰恰，使用Lumia 920，或者说整个Windows Phone 8生态的手机，想要舒服，是对人格有非常高的要求的：他必须自信和自豪到哪怕别人把他看成白痴都毫不影响心情。至少，此人必须至少拥有事业上的真正成功，在事业上所受到的他人的肯定已经足够爽翻了，以至他不至于为在“手机”这种鸟事上都这么渴求他人肯定。例如：中岛美雪认为，哪怕用的手机是白痴那又怎样？你们的流行歌曲史绕不开我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对，必须是这种人，才能够在自己喜欢Lumia 920的同时又不在乎别人黑Lumia 920。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就是这种人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我就不觉得我的喜好非要跟“业界标准”平齐。特别是在外观方面。这个“业界”是什么“业界”？也许理工男会觉得“业界”有其自己的逻辑并坚信这一点，就好像一个人要有独立的人格一样。但还有一种业界例 如娱乐圈。无疑，观众爱看什么就得弄什么，造成“主流”的存在。但恰恰是这种情况下，更大家不一样才叫“装逼”。如果一个业界是那种真的有自己逻辑的业界，那你跟业界标准不一，只会是傻逼。所以，如果你的喜好跟主流一致，最好先把业界定义成第一种； 否则，最好定义成第二种。我当然是要把业界定义成第二种的，以使自己不归为傻逼而归为装逼。但那个说业界标准就是&lt;u&gt;轻薄&lt;/u&gt; 和 &lt;u&gt;窄边框&lt;/u&gt;的，就当然先要把业界定义成第一种（哪怕外观问题真的没什么技术逻辑可讲，纯粹是娱乐圈层面的问题），才能使得不跟随此标准的能顺利地归为傻逼。我觉得，如果你我都是明眼人，完全不需要纠结这种问题。大家各持己见让自己爽又心知肚名这里没啥道理好讲，闷着乐就得了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，在地铁上，你淘出了IPhone或者三星，我就开始盯着了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下锁屏背景已被我鄙视：&lt;br&gt;1. 那种典型由国内供应商帮你推送的桌面壁纸（有什么特点？那就是特别是文艺，特别地小米，特别地绿茶，而且透着好像很多年前就已经游走在网络上的图片）&lt;br&gt;2. 与朋友合照，自拍照，家人照，小孩的照片（你脑中还有事业吗？你是一个专业人士吗？你走出来，人家能一眼就看出你的职业吗？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;开锁之后，进入了home，运行以下app的，再次被我鄙视：&lt;br&gt;1. 微信、微博、QQ，而且不断来回换，百无聊赖地刷新着，翻阅着，一看到新信息迫不及地回复着的（你的思想是空虚的，一般这样的人是女屌丝）&lt;br&gt;2. 小说，而且是超级幼稚的那种网络小说，现在叫玄幻仙侠穿越是吗？真的是只要看到两个字我就知道又是那种小说（一般这样的都是男屌丝，穿的西装人模人样，结果掏出手机看的是这种东西，原来脑子是空的！）&lt;br&gt;3. 最流行的游戏，什么重力的啊，古庙啊，愤怒的小鸟啊，消除啊，candy啊，无论哪个游戏总之透露出很强烈的草根气息的。哦，我忘了最重要的一个——斗地主！我擦，拿出IPhone 5s土豪金，你就玩这个？功放开N大，音效恶心到吐！&lt;br&gt;&lt;br&gt;来电话了，以下铃声被我鄙视：&lt;br&gt;1. IPhone的默认铃声，我听到吐了&lt;br&gt;2. Samsung的默认铃声，我听到吐了&lt;br&gt;3. 小米的默认铃声，我听到吐了&lt;br&gt;&lt;br&gt;被我黑到的“业界”的朋友，你们应该更自豪。我黑就代表你们很成功。我黑到的这些，全部是业界最成功的！特别是小米，我居然黑完IPhone和Samsung就到小米，恭喜你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家好，忘了自我介绍。我本科在赫尔辛基大学，PhD在ETH Zurich，做Biophysics（）。我一直都用Nokia手机。我的朋友圈子都是Nokia Lumia的广告里的手机里的人脉里那样的笑容灿烂的白人帅哥美女。平时最无聊的时候才用的facebook和twitter。现在我从事科研工作，平时真的很忙。所以我主要是查email，看各种doc和ppt，如果有闲暇的时候，我也是打开adobe reader阅读文献（是英文的）。我也使用RSS feed订阅了很多我关注的学术期刊的title，我经常紧跟前沿。由于经常到世界各地参加学术会议，我必须知道天气，而且要有一个能够国际化的地图软件。我很少玩游戏，QQ也只是用来跟国内朋友联系用，它上面的什么游戏啊我都不熟。斗地主？不好意思，我从小家里就不打扑克和麻将的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，以上我说的都是假的。但我经常幻想是真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在地铁上，我掏出了我的Lumia 920。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的手机是英语的，连地区都设成了United State。让别人以为我看不懂中文描述，真的是国外回来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的锁屏图片是Bing推的，人家Bing推的桌面跟你小米的桌面，档次就是不一样。人家的特别低调 奢华有内涵！&lt;br&gt;&lt;br&gt;解屏后，我的磁贴start screen活跃地翻动，其中不乏一些我跟外国友人的阳光合照——就好像Lumia系列手机广告里的手机那样！而且我的磁贴布局错落有致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咦，有一个新邮件。点开查看，原来我投到一个国际刊物的稿件已经accepted，需要proof reading，我于是把deadline加到了calendar里面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我打开了Nextgen Reader，开始一屏一屏地浏览着最新的title。Metro默认的字体很顺眼。再配上这些paper的graphical abstract，那种外行人看上去就感到特别高端而且高深的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来电话了，我的铃声是Nokia Tune的一个mix版本，真是帅爆了！轻轻地一划，接听，原来是boss，“对，因为Flory的公式前提是平均场理论，高浓度的时候就有偏差。我们的体系还是特殊的，所以就没有Flory的。……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;旁边的人看到了，就会很明显地觉得，我是一个真正有着自己事业的人，我的专业就是科学研究，我工作接触到的都是高深的、英语的资料。我没有时间玩游戏。我才是真正的成功的人。地铁上的人都特别佩服我，不禁不约而同地说道：孙老师真厉害！到站了，我默默地点了一些锁屏，走出了地铁，深藏功与名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，以上说的都是我的幻想。我本科不在赫尔辛基大学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句话，Android和苹果被屌丝男和屌丝女用cheap了。所以我不用。Nokia这么厚，又没游戏玩，不用担心那些屌丝男女会用它，我用正合适。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22582300/answer/21858984
</link>
<author>
周天瑜
</author>
<title>
明知男神只想和你上床而不是真想谈恋爱，你上他还是不上？
</title>
<description>
&lt;b&gt;上&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;上之前&lt;/b&gt;请先看N部片子掌握各种技巧，不明说了你懂的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;上的那天&lt;/b&gt;请做足功课，从头发到脚趾甲，尽量挑他喜欢的类型来，红酒+巧克力可以帮你的忙，领带丝巾也可以帮你的忙，甚至皮带蜡烛浴缸都可以。当作最后一夜，就是最后一夜，一定要让他难忘。表情和肢体语言请到位，欲说还休什么的，请自己领悟。&lt;br&gt;&lt;b&gt;上完之后&lt;/b&gt;就说，我还有事，先走了。一定要比他先穿衣服。切记只给一次。&lt;br&gt;然后可以不理他了，聊天多数回“呵呵”，“恩”，“随便”。&lt;br&gt;在他看得见的地方，尽量高大上美好，摆出一副“我喜欢你的时候你才是一切，现在我已经不喜欢你了”的姿态。发表一些看法，要有自己的见解，也要有让他&lt;b&gt;产生共鸣&lt;/b&gt;的东西。&lt;br&gt;&lt;b&gt;和其他异性保持距离&lt;/b&gt;，不要给他你其实是情场老手、很随便的感觉。&lt;br&gt;如果能让他觉得，约你是他伤害了你 那就更好了。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;这样，不出半个月，他会&lt;b&gt;再来约&lt;/b&gt;你。&lt;br&gt;这时候你要分析清楚，他对你到底是&lt;b&gt;只有情欲&lt;/b&gt;还是有点&lt;b&gt;心动&lt;/b&gt;了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;只有情欲的男神就不是男神。&lt;/b&gt;果断拉黑了吧除非你爱到无法自拔了。&lt;br&gt;对你心动了的男神，&lt;b&gt;除了上床，其他都可以约&lt;/b&gt;， 约会前请悉心装扮，不要过分装扮要精致大方，举止也要大方得体，&lt;b&gt;请不要做出注定孤独一生的举动。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;他对你动心了，你可以给他看你&lt;b&gt;温柔体贴&lt;/b&gt;的一面了。离爱情开花也就不远了~&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;不过，如果他这样都不来约你，这些也足够让很多男人爱上你了，上过男神了，就心满意足爱别人去吧。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;理论派只能帮你到这了。&lt;b&gt;行动派实验过是否有效后请告诉我结果&lt;/b&gt;。拜谢。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;。&lt;br&gt;面对疯狂给赞的父老乡亲们无以为报。&lt;br&gt;既然这样，&lt;b&gt;请再赏个靠谱儿的结婚对象给我吧&lt;/b&gt;，再次拜谢~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20432874/answer/21076364
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
中国为什么会选择熊猫作为国宝呢？
</title>
<description>
   我来跟着@易水寒跑题一下，也贴篇文章&lt;br&gt;&lt;strong&gt;大规模杀伤性胖达&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;     真不知道是哪个天才想出来把胖达作为国家icon的，这一坨坨黑白相间的萌物埋伏在世界各个角落，一边吃竹子一边谱写着忠诚的赞歌……&lt;br&gt;&lt;br&gt;    前几天看了文章《得熊猫者得天下》，感觉并不是夸张……地球人民对胖达的热爱已经到了我不能理解的地步，因为我也都搞不清自己为什么这么喜欢滚滚大人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    很久以前有个东西叫熊猫外交，天朝送给和他要好的小伙伴一对大熊猫，然后……就没有然后了……事实上这样的熊猫外交对胖达君是很不负责的，wiki上能查到的所有赠外大熊猫，全都是“死亡年份不详”，除了一个国家——日本，会兢兢业业地记录滚滚大人的升天时间，在这点上不难看出来，做事细致的日本人有成为高级熊猫奴的潜质【咦？】&lt;br&gt;&lt;p&gt;    后来，聪明的天朝人回过味儿了——你们那么喜欢大熊猫却又不好好照顾他们，还不是不要钱的东西不心疼？！这事儿不能这么干！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    从此之后，滚滚大人就不用再昭君出塞般地一入胡地永不还了，改为出差制，而且还特么是高薪。要不怎么说人之初性本贱呢？商业租借简直激发了外国友人的熊熊兽欲——看到熊猫的欲望，反正发达国家钱多人傻，各种组织、机构乌泱乌泱地来中国撒泼打滚求熊猫，那一阵子，天朝人数小钱钱的时候不知道是不是有点手抽筋呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    可是商业租借带来的恶果就是影响繁育以及出于盈利目的捕获野生大熊猫，一定程度上破坏了野生熊猫的种群平衡，动物保护组织的人不干了，以美国为首，坚决抵制商业租借大熊猫。天朝人一看美国人民不买账，随后掉头去找了日本银儿，这个对“萌”毫无抵抗力的民族流着泪说请赐我们熊猫吧么么哒。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;    说实在话，美国人这么做还真是高风亮节，情愿自己看不见萌滚滚，也要为了这个种群的幸福和发展做考虑。醒悟过来的中国人在1994年叫停了商业租借，改为合作研究制，萌物滚滚大人的任务就由卖萌赚小钱钱，变成了科（卖）研（萌）+赚小钱钱。这并不是噱头，也不是挂羊头卖狗肉，天朝人民人工繁育大熊猫若是称第二，没人敢做老大，成都繁育基地幼崽成活率从30%进步到100%，100%啊亲们！这中间包含的尖端科技和不懈努力，简直不需要内行都能看得出、感受到。就举一个对比好了——2012年美国华盛顿国家动物园的大熊猫美香产下一枚幼崽，但是不幸夭折，动物园方面的解释是——10点左右把宝宝交给熊猫妈妈时还很健康，11点听到母亲的吼叫，两小时后发现小宝宝冰冷的尸体。youtube上骂声一片——听到母亲的哀嚎之后【2】小时你们才想到去看看，你们反应还真快！美国的国家动物园也有熊猫团队，只伺候这么一胎还能出这种纰漏，呵呵。&lt;br&gt;&lt;p&gt;改为科研目的出国的滚滚大人们并不是两袖清风地晃荡出去——没有小钱钱？你拿什么伺候滚滚大人！先拿个100万的聘礼来展示一下诚意，至于翻新熊猫馆、租飞机什么的小钱你们就自己找纳税人要去吧，反正我们大天朝是第三世界国家，有钱养熊猫没钱送熊猫哼。这种明目张胆坐地要价恃萌打劫的行为简直不能更赞，充满了天朝式的流氓智慧——嫌贵？有种你别借啊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    公知们说外国元首假如公车私用就会被弹劾，盖因纳税人对自己所缴税金的花销十分敏感，决不允许任何不当支出。且不说外国人民是不是真的这么小气龟毛，民主意识也不是单单一个怕花钱就能体现的。但假如以上成立，公车私用那几个油钱怎么能和租熊猫的大价钱相比呢？这次不是动物保护组织该是小气吧啦的纳税人抵制熊猫了吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    事实证明我低估了滚滚的魅力、高估了外国友人的抵抗力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种古老而聪慧的生物不仅有美丽的外表，也有美丽的仪态和心灵，它们的魅力不是天朝炒作出来的，它们真的是自然的精灵，值得被深爱和保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    刚生下来的小熊猫几乎什么功能都没有，连自主排泄都做不到，熊猫妈妈不眠不休地抱着宝宝，用自己的体温去温暖孩子，并要不间断地喂奶、刺激熊猫排泄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    熊猫各异的性格也是萌点，有安静地吃了就睡的，有没事儿就爬到树上思考人生的，有抱住饲养员大腿就不撒手的，还有听得懂英语会对着镜头say 
hi的；有大半夜你亲我我亲你搞早恋的、有断了一只脚掌仍然坚持带大所有孩子的、有把自己埋在竹叶里疯狂进食的、有边做体检边和兽医玩high 
five的，还有主动对着照相机摆造型的……这真不是唯心，你看了熊猫视频就知道，这些货都成精了，全是披着熊猫皮的人……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    youtube上熊猫视频下面的评论永远是亮点，简直就和男生们求种子那队形一致正能量爆棚的“楼主好人一生平安”一样，面对滚滚大人的魅力，国际友人【当然也有天朝子民】的满满爱意真是让人觉得有种迷之感动，评论主要有以下几种：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、感谢上帝赐予我们胖达&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、已被萌瞎/萌死&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、循环播放&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、能让我抱一下么&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、我是个男人，我必须要去砸墙来展示我的男子风范，否则我会抱着这个萌物的视频变成娘炮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、请问哪里有买熊猫的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、我不是开玩笑，熊猫灭绝了我会死&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、教练，我也要当熊猫饲养员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、公主/王子殿下！回到你们的祖国请好好吃饭好好恋爱生下健康的宝宝我们会想你的……讨厌啦我才没有哭！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、那个贱人居然能摸熊猫嗷嗷嗷！！！好嫉妒！！！！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、【谦恭地】请问您这个做熊猫志愿者的机会是在哪里申请到的？谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    今年美香又产下一女，华盛顿人民还没来得及炫耀，亚特兰大那边的伦伦帅气地生下了一对双胞胎儿子，youtube上两家的熊猫视频下一片欢欣鼓舞，那些过激的熊猫粉言论简直不能直视……在天朝有来世愿做胖达论，我看到个英国骚年留言说今生不愿做人只愿为胖达，他的话大致如下：“我今年13岁了，明天学校义演我募集的钱全部都要捐给胖达，等我长大了我就把我所有的东西都卖了，换成钱捐给胖达，然后我就去树林里吃竹子喝奶，像胖达一样生活！我不是开玩笑！”虽说很感动，但是少年你的药真的还不能停……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    说到英国，这个闷骚的国家也是优质熊猫奴候选，李克强第一次访英的时候，那个接待的大臣居然一本正经地说：“李副总理的到来让英国上下都很兴奋，唯一能让大家更兴奋的就是熊猫的到来了。”李大叔笑了，那英国人居然没有笑，一脸“老子没开玩笑你到底什么时候签胖达合约啊！”的表情……今年成都基地晒新出生的14只熊猫宝宝，BBC不远万里地奔过去求受刺激，那新闻简直不能直视，直接用show 
off这种词【没错就是show 
off~有种你别羡慕啊~嘻嘻嘻嘻嘻】，然后默默滴看了一眼自家刚租来的、没怀孕的熊猫，幸灾乐祸地说：“阿德莱德的大熊猫已经第三年怀孕失败了呢！”而在新闻的最后终于撕下了假面，女主播声情并茂地咆哮：“In 
britain, we are not greedy! we just wanna one! please!!!!!! that would be 
enough!!!!!!!^$%##@# BBC NEWS.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    澳大利亚虽说是悲剧了，加拿大的熊猫也没有好消息传出，日本和歌山的英雄妈妈英年早逝……看来英国人民还不算最倒霉的，不过美国人的洋洋得意实在让大不列颠默默呕血——今年赠美大熊猫迎来了幼崽井喷年！【一共就喷出来三个，还有一对是双胞胎】特别是亚特兰大那对双胞胎，跟超女一样，亚特兰大动物园搞了网络投票，票选名字，而且熊猫的名字也不能是mike 
judy这样的洋名儿~必须是中文名！拼音！票选结果最高的是“美轮、美奂”，含义虽然很美，但是苦了美帝人民，那念得叫一个欲仙欲死……果不其然，我幻想之中的事已经发生在美轮美奂满100日的视频评论区了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到没有文化侵略就是这样悄无声息地发生的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有这种：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位同行你要不要这样……借着胖达宝宝的东风怒搞对外汉语教学……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有图有真相：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    全都在花痴……看不到一点点理智的痕迹……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    有滚滚的大萌脸做掩护，在这里，评论区对天朝的评价不会太糟糕，对天朝人的努力和天朝文化的好奇也会得到比较温和的对待，极端的种族主义和对中国持有偏见的货都被熊猫粉们骂出去了……一个滚滚的战斗力抵得过半个中宣部果然不是虚言！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    能挣小钱钱、换高级科技树当然是天朝之宝大滚滚的牛叉功能，但是，用萌之正能量治愈全世界的滚滚还有个更高端的技能——实现人类的平等团结，因为有这么一句话：熊猫体现的全人类的平等与爱，因为——they 
are black, they are white and they are Asians!&lt;/p&gt;&lt;br&gt;来生愿做胖达君，今世甘为熊猫奴。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22565673/answer/21857326
</link>
<author>
luckystar
</author>
<title>
在当代有没有属于穷人的文艺？如果有，是哪些？
</title>
<description>
在海顿和莫扎特的时代，交响乐和协奏曲是贵族的专属。贵族们想听音乐，得花钱养乐师，穿戴整齐，正襟危坐。&lt;br&gt;至于穷人们？能不能填饱肚子才是他们关心的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;21 世纪。&lt;br&gt;像我这种穿一身优衣库的社会底层，可以花费很低的代价，就能把霍洛维茨、阿格里奇和吉列尔斯三个版本的拉赫玛尼诺夫第三钢琴协奏曲找来反复聆听比较。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海顿时代的贵族再有钱，也听不到拉赫玛尼诺夫。当然也听不到拉威尔和肖斯塔科维奇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算他能听到惊愕交响曲，也无法像我这样，收集十几个版本来反复聆听比较。&lt;br&gt;我高兴的话，可以脱了鞋躺在床上听，可以一边吃糖炒板栗一边听，可以一边叠衣服一边听，还不用担心被海顿嘲笑。【1】&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以在客厅挂特纳的《威尼斯之景》，也可以把伦勃朗和丢勒这俩自恋狂不同时期的自画像摆在一块儿，慢慢儿看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以往 Kindle 里面可以塞卡尔维诺，也可以放金庸和单田芳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你还可以上知乎，细细地读 @张佳玮 的文章，听他侃金庸和安格尔的裸女，然后在评论区调戏他。&lt;br&gt;要知道，在惠斯勒的时代，普通老百姓显然很难有和拉斯金直接交流的机会。=）&lt;br&gt;&lt;br&gt;#此处为「如何正确地调戏张公子」的教学案例。＼(^ω^＼)&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;感谢这个时代，能让大多数人很轻易地填饱肚子，再温饱思淫欲，有时间去文艺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是...&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都想要大房子和好车子。太忙了。有了第一套房子，还要抓紧赚钱买第二套第三套。怎么有时间呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听音乐，怎么能用百来块的耳机？五位数的音响那是必须的，据说听贝五都能比别人多听一个乐章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看电影，听说《富春山居图》很烂。究竟有多烂？当然要买票看一看了。否则光看别人吐糟，人家插不上嘴真的很捉急呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于什么增减和弦，懂这玩意儿能赚钱吗？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这是最好的时代，这是最坏的时代；这是智慧的时代，这是愚蠢的时代；这是信仰的时期，这是怀疑的时期；这是光明的季节，这是黑暗的季节；这是希望之春，这是失望之冬；人们面前有着各样事物，人们面前一无所有；人们正在直登天堂，人们正在直下地狱。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;【1】据说海顿在创作第九十四号交响曲时，为了讽刺那些在音乐会上附庸风雅常常睡着的贵族，故意在第二乐章安祥柔和的弱奏之后加入一个全乐队合奏的很强的属七和弦。实际演出中，当乐队演奏到这一段时，那些贵族们果然从睡梦中惊醒，以为发生了什么重大的事情。这部交响曲因此得名「惊愕」。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22565673/answer/21822888
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
在当代有没有属于穷人的文艺？如果有，是哪些？
</title>
<description>
题主，你的整个概念系统都是错的。&lt;br&gt;你的价值观已经被社交站搞残了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文艺是什么？文艺是不甘平凡的穷人脱身的良药，是富人茶余饭后的消遣。&lt;br&gt;中产阶级、小市民与文艺无关，有的只是打上不同标签的庸俗品味。&lt;br&gt;实际上，当前的社会已经几乎被庸俗趣味淹没了。没什么文化，没什么艺术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看到的，你听说的，你羡慕和鄙视的，都与文艺无关。&lt;br&gt;充斥在社交站上的，是精心剪辑过的高亮滤镜集锦，是喧嚣或低声的炫耀或呼朋引伴，是身份圈子地位的宣言。&lt;br&gt;在聊天和聚餐上流动着的类似内容，千分之九百九十九是从社交站溢出到日常生活中的庸俗泡沫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生来痛苦而绝望，但大部分时间空虚无聊。在经济发展之后，人的本质并未改变，但越来越多的人有了余力，于是开始试图充实这空虚。&lt;br&gt;这些努力尽是徒劳。挂上相机、身在异地时，这些人内心的空洞里并没有长出任何填充物；在纸上或计算机上拿文字或其他图案填充空白时，他们也只是把别处搜集来的罐装信息换个地方放，并没有拿出任何自我。因为他们没有。&lt;br&gt;当然，这过程有收获，可以收获目光、甚至赞叹，可以收获自己情绪的充盈和晒黑的皮肤，或许还有好吃和难吃的异域食品。&lt;br&gt;但是这些，不是文艺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你想参与到这空虚的庸众浪潮里，没有问题，你甚至可以成功的欺骗自己，撕一张标签写上文艺，贴在自己的镜头盖上；&lt;br&gt;你想唾弃这些，也没有问题，只要操作得当，你可以顺利栖身鄙视链的上游。&lt;br&gt;你想多看看，多体验这世界，没有问题；你想先挣钱，再打造形象，也没有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不一定非得追求文艺。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21076332/answer/21808068
</link>
<author>
王艺颖
</author>
<title>
《档案2013 血色海豚湾》里说的日本人真的是这么残忍吗？
</title>
<description>
我想再拉点仇恨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;排名第一的答案说，「一般肉食者吃一般生产出来的鸡、鸭、鹅、猪、牛、羊、鱼还不够，非要吃穿山甲、虎骨、熊掌、鱼翅才能活得健康、吃得滋味吗？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想问的是，我怎么就没有追求更美味食物的权利了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;穿山甲，东北虎，这都是国家保护动物，濒危物种，好，吃它们影响生态平衡，还违法。我不吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鱼翅不好吃，我也不吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;河豚呢？合法饲养的熊呢？海豚呢？鲸鱼呢？炸泥鳅呢？好吃的，不犯法的，我为什么不能吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真的看不出哪里有道德问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也看不惯以此来指责别人的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自己不吃海豚肉，不吃鱼翅熊掌，对食物有所选择，把自己当做圣人一样自high，这都没问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是什么叫做「偶尔向善、尽量多做好事少做坏事的普通人」？原来吃海豚是比吃狗肉更坏的事，吃狗肉是比吃猪肉更坏的事，吃肉是比吃素更坏的事么？这个标准是从何而来的？这年头连吃东西都有鄙视链了么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;换言之，一个素食者就有权利劝慰肉食者少做坏事么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的观点就好比，你有在大街上，听到一堆人在宣传，不信耶稣的都是罪人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信安拉的都是罪人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不买安利的都是罪人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长得丑还出来吓人也有罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你听着舒服么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-whenever you feel like criticizing any one,  just remember that all the people in the world haven’t had the advantages that you’ve had.&lt;br&gt;&lt;br&gt;-每当你想评判别人时，你要永远记得，不是世界上的所有人都有像你一样优越的出身和条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人和美国人也该知道，日本并没有广阔的草场可以牧牛，也没有足够的农民喂猪，工业化和城市化占据了大片土地，甚至没有长流的大河灌溉，冲积出肥沃的平原。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至在明治时代之前，日本人是不吃肉的，尤其是用于耕地的牛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一个四面环海的岛国，你不让他们捕捞，还想怎样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我很想知道排名第一位答案中「捕捞比饲养残忍」的结论是哪来的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为电影和图片么？现在网上也有的是杀猪的图片，多少网友留言表示看了这个就再也不想吃肉了，回家不一样是大快朵颐？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又或者你觉得捕杀别的鱼类不残忍，只有杀海豚残忍？因为它可爱么？&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19709406/answer/21833995
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
高架桥桥墩很大，但真正与桥面接触的部位却很小。这是为什么？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/b2/5eb2c4258275fda3fc0a1b8a59b18210_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1961&quot; data-rawheight=&quot;591&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1961&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/b2/5eb2c4258275fda3fc0a1b8a59b18210_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如果不用橡胶支座，或者其它类型的支座，而是连成一个整体，比如我们上面这个两跨的公路桥。那么会有什么问题呢？或者说，为什么桥面和桥墩之间非得垫个支座呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;想象一下我们图中的这辆小卡车行驶在桥面上，这辆卡车的重量会对桥梁造成什么影响呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/74/e174fa5606cbabbf9d6e786b9cfeee09_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1961&quot; data-rawheight=&quot;1339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1961&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/74/e174fa5606cbabbf9d6e786b9cfeee09_r.jpg&quot;&gt;当卡车在左边这跨的时候，桥梁会变成上面这样；一会儿行驶到右面那跨了，桥梁又变成下面这样了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我画的是非常非常夸张的示意图，只是为了方便大家理解。事实上，桥梁的确会发生这样的变形，只是幅度非常小，可能肉眼无法分辨，但桥面和桥墩的确会受弯变形。或者简单说，桥面在上下摆动，桥墩在左右摆动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，我们知道材料会热胀冷缩。外界的温度变化会对这样的桥梁造成什么影响呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/48/744892ca8693d22731981b1e43ee78a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1970&quot; data-rawheight=&quot;1709&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1970&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/48/744892ca8693d22731981b1e43ee78a5_r.jpg&quot;&gt;受热膨胀，桥面有向外变长的趋势，造成外面的桥墩向外弯曲；受冷收缩，桥面有向内变短的趋势，造成外面的桥墩向内弯曲。在一年四季、昼夜交替的温度变化下，桥墩也是在反复受弯摆动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们知道，桥墩轴向拉压是要好过受弯的。类似于，你很容易掰断筷子，但是很难拉断或者压断筷子。如果对这个问题感兴趣，可以参考这个回答：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20249423/answer/17809522&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么对木棍，铁棒等，折断比拉断更容易？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为压断很难、掰断相对容易，所以我们要尽量避免桥墩被「掰断」。我们上面的这座桥梁，在车辆重量、温度变化的作用下，桥墩一直在左右摆动，或者说，一直在被向左或者向右「掰弯」。而这种情况，正是我们想要尽量避免的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那怎么避免呢？不如试试下面这种。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/93/0093be73351a1705f1ef96610b10fc12_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1961&quot; data-rawheight=&quot;591&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1961&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/93/0093be73351a1705f1ef96610b10fc12_r.jpg&quot;&gt;桥面和桥墩分开，中间用支座隔开。中间桥墩上的三角形支座，代表桥面可以在这里自由旋转，但是不能移动；两边桥墩上的圆形支座，代表桥面可以在这里自由旋转，外加可以左右移动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么三个不都弄圆形的呢？因为如果三个都圆的，三个地方都能左右移动，那桥面不就向左或者向右滑下来了嘛。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/36/17363b9b430495a5842f4b42f071dc3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1961&quot; data-rawheight=&quot;1339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1961&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/17/36/17363b9b430495a5842f4b42f071dc3b_r.jpg&quot;&gt;这时候，卡车再上来，柱子还会跟着摆动吗？因为桥面可以在支座处自由旋转，所以不会再连带着桥墩一起变形了。简单说，不管卡车怎么开，桥墩都近似保持竖直，不再大幅度的左右摆动。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/6b/b76b8056bc5d08df5e53bff919515a47_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1970&quot; data-rawheight=&quot;1670&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1970&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/6b/b76b8056bc5d08df5e53bff919515a47_r.jpg&quot;&gt;再看温度变化。同样，因为圆形支座处的桥面可以自由移动，所以只有桥面在水平变长或者变短，桥墩依旧保持竖直。这样的温度变化对桥墩几乎没有什么影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位看官说了，真的假的啊？难道那么大的桥都是放在这样的圆形支座上的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，而且在早期，是真正的字面意思上的「圆形」支座。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/3c/703c1132fe6c2abe97d8438fea8dd6a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/70/3c/703c1132fe6c2abe97d8438fea8dd6a5_r.jpg&quot;&gt;怎么样？没骗你吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/a5/58a56072a4dd83a87cd52da125573ddf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/58/a5/58a56072a4dd83a87cd52da125573ddf_r.jpg&quot;&gt;这个也是真正的圆形支座。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那三角形的支座呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/68/f46839fd2235435e011d2735ecee7f95_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/68/f46839fd2235435e011d2735ecee7f95_r.jpg&quot;&gt;看这个，真正的这种支座是这样的，还是有点三角形的意思的。你可以把它理解成一个房门的合页，可以旋转，但是不能移动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/c8/a6c89a2947fe5639a62f223bb2f1a4ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;188&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/c8/a6c89a2947fe5639a62f223bb2f1a4ba_r.jpg&quot;&gt;同一个桥墩支撑着左右两截桥面。左边这个是三角形支座，右边这个是圆形支座。看图就能看得出来，非常的明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;随着技术的发展，新材料的出现，铸钢、橡胶相继被用在桥梁支座领域，代替了我们上面照片里的这些古董支座，但所起的作用是类似的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/e2/f8e260b412c7923e59f56650804f65b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;260&quot; data-rawheight=&quot;194&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;260&quot;&gt;&lt;br&gt;橡胶支座是一层层的橡胶和钢板叠加而成，有各种不同类型的支座，可以满足不同的位移条件。同时，橡胶支座把桥面和桥墩分割开来，不仅仅让桥面的变形尽量少影响桥墩，还让地面传来的地震波尽量少影响桥面，起到了一定的隔震作用。再加上工业化、标准化的橡胶支座相对经济合理，所以橡胶支座在桥梁领域的应用越来越广泛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那位看官又说了，既然受弯这么不好，需要尽量避免，那用了支座之后，桥墩不怎么受弯了，桥面还在受弯啊？怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;要解决这个问题，请您移步这个回答：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21195219/answer/17521042&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么悬索桥的跨越能力如此强？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多时候，可能我们能够直观的感受到竖向力的传递，比如粗大的桥墩在把桥梁的重量传递到大地。但这只是结构体系的一个方面。另外的方面，比如抗弯能力，或者说抗侧向力体系，可能同样重要，甚至更重要。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/f1/eff1db6e05dcdaca3ddedce73c3cd82b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;775&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/f1/eff1db6e05dcdaca3ddedce73c3cd82b_r.jpg&quot;&gt;比如这是1900年巴黎世博会的机械馆，很明显，这是一个钢铁结构的展馆，代表着当时的高新科技。注意到它的尺度非常大，可以参照照片中远处的人的身高。与以往粗大的砖石柱子不同，这个钢铁柱子越靠近地面反而越小，您说这是为什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许您觉得，汽车的重量，连带着那么重的桥面本身，包括沥青什么的，最终都落到小小的橡胶支座上，听着有点不靠谱。可是呢，这是有合理的原因和理由的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后呢，我用课上教授讲给我们听的一个更不靠谱的小段子来结束我的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这段子说他在做碳纤维桥面板的研究，正好有高速路的桥面板坏了，州交通局跟他合作，准备搞一个试点项目，换碳纤维桥板上去。某种意义上，你可以说碳纤维也是一种塑料。到施工这天，警察把交通引导到对面车道，这边吊车上来，把预制的碳纤维板换上，不到半小时就弄好了。然后警察恢复交通，州政府官员和媒体记者在这里等着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不一会儿，一哥们儿开着大皮卡上来了。到跟前，警察让他停车，然后州政府官员上去跟他握手，说「恭喜您，您是第一位开车行驶在「塑料」桥板上的美国人！」然后记者拍照。这哥们儿吓傻了，一脸茫然，头伸出车窗一阵看，「What？Are you kidding？！」&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府官员递上一杯香槟，「哥们儿咱合个影吧！」这哥们儿看了看旁边的警察，说「你们干嘛的？要坑我酒驾么？」旁边人说，「我们都准备好了，放心，这都是无酒精香槟。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;这哥们儿突然做恍然大悟状，然后说，「我明白了，你们是不是在拍网络整人搞笑视频？！」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;图片来源：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ceephotos.karcor.com/tag/infrastructure/page/2/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ceephotos.karcor.com/ta&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;g/infrastructure/page/2/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/utahdot/6460800295/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Roller bearing&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.brylitegraphics.com/gillespie-bridge.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gillespie Dam Bridge&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://freyssinet.co.uk/tag/forth-road-bridge/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Forth Road Bridge&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.arthistory.upenn.edu/spr01/282/w2c1i14.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;arthistory.upenn.edu/sp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;r01/282/w2c1i14.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://dacheng789.en.made-in-china.com/product/FonJDuadnKUO/China-Bridge-Rubber-Bearing.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Bridge Rubber Bearing&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22062611/answer/21807912
</link>
<author>
蔡小乐
</author>
<title>
微信朋友圈里应该发啥？
</title>
<description>
先是睡了一觉，然后忽然醒来，决定不能浪费漫漫长夜于是爬起来写稿，写了几百字就实在写不下去了。。。。于是来回答这个问题。。。。（麻痹你不好好工作写答案下笔如有神到底是闹哪样！！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他说，要不加个微信吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我诚惶诚恐的说，好。&lt;br&gt;扫一下？他掏出了手机。我刚要答应，忽然想起的朋友圈里昨天晚上发的我好寂寞孤独冷前天拍的一堆食物照片大前天的傻逼自拍。&lt;br&gt;我手机要没电了，要不你把微信号告诉我好不好。我撒了这个奇怪的谎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等他离开的下一秒，我马上掏出手机，打开微信朋友圈，开始删删删！&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，这下都干净了。我深呼吸了一口气，发送了好友请求。他很快就同意了。他的头像是一个小小的卡通人物，我捧着手机，有一种强烈的不真实感。他的朋友圈里很简单，一两张风景的照片，似乎是他去旅游的时候拍的。没有文字，也没有地点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加他一个月了，他很少和我说话，偶尔会问几句近况，然后，就是死一样的沉默。每当微信的提示音响起的时候，我都紧张的拿起电话看是不是他，当然，大部分时候都不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，我在他眼里应该就是一个普通的朋友，有一个名字存在于他的微信好友列表里，仅此而已吧。&lt;br&gt;我想让他注意我，可是我不能跑到他的面前摇着他的肩膀说看着我看着我啊。&lt;br&gt;&lt;b&gt;好在有朋友圈这个东西。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不打无准备之仗，我开始了一周的准备期，找到他的微博他的豆瓣他一切可以显示他动态的社交网站。我像研究一个新的生命体一样研究他。我知道他喜欢吃麻辣锅，我知道他喜欢看进击的巨人，我知道他喜欢打台球，我知道他爱听什么样的音乐喜欢什么样的颜色，我知道他昨天去了哪家小酒吧喝了一杯mojito，我知道他前天晚上洗了衣服。好的，我都知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;处心积虑不过如此，我发出了我的第一条朋友圈。我昨天晚上化了一小时的妆，穿上那条新买的裙子，拉着我的闺蜜坐在他在微博夸过的那家小酒吧，喝了一杯他点的mojito。我让闺蜜给我拍照，拍了五十张最后选了一张。我说，mojito很好喝。我猜，他应该会看见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然，他点了一个小小的赞。虽然他什么也没说，可是我却欢欣鼓舞好像受到了最大的嘉奖。我知道，这次我猜对了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我开始有计划的发每一条朋友圈。我问遍了身边的朋友，去找到最好吃的麻辣锅，拍一张看上去让人食指大动的照片，说这家麻辣锅真是太赞了！果然他回复了我，问，在哪里？我开始看进击的巨人，选一个深夜发一条朋友圈说，有你在，我无所不能。他再一次给我点了赞。我分享他喜欢的音乐，穿他喜欢的颜色的裙子发自拍，去打台球乔了一晚上的姿势只为了拍一张看上去既好看又认真的照片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他给我的留言越来越多，也越来越长，我们开始慢慢不但在朋友圈留言，也在微信里聊天。这真是让人高兴啊，他说，我们好像很像。我在心里说，不是我们像，是我太喜欢你了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以为一切都是我已经安排好的，直到那一天，他的朋友圈更新了。&lt;br&gt;是他和一个女孩的合影，还是什么文字也没有，可我知道，那应该是他的女朋友。&lt;br&gt;我紧紧的抓着手机，要拼尽全力才不会把它摔到地上，我做了那么多的事情，所有我认为完美的遣词造句步步经营都变成了可笑的自以为是。&lt;br&gt;我苦苦的笑着，笑到开始哭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还没有结束。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我去花店订了花，我笑吟吟的捧着那束我买给自己的花，求我的闺蜜给我再拍最后一张照片。她叹了一口气，说你这又是何苦。&lt;br&gt;我把脸埋在花里，说，我只是想把事情做得圆满一点。最后一次。&lt;br&gt;闺蜜把我拍的幸福无比。我咬着牙传了最后一张照片。我在照片里看起来，就好像真的很幸福一样。我在朋友圈里说，谢谢你的花，我很喜欢。&lt;br&gt;他回复了我。&lt;br&gt;他说，替你高兴，祝幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是世界上最笨拙的人，以为可以用朋友圈来赢取我的爱情。&lt;br&gt;殊不知朋友圈，只不过是自导自演没有男主角的一场&lt;b&gt;独角戏&lt;/b&gt;而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我删光了所有的照片。&lt;br&gt;再也不发任何东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;虚拟，终究不是现实。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本文纯属虚构，如有雷同，绝逼就是巧合啦！！！！&lt;br&gt;继续去写稿了。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20432874/answer/21051399
</link>
<author>
易水寒
</author>
<title>
中国为什么会选择熊猫作为国宝呢？
</title>
<description>
我来跑题一下，转篇文章。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;得熊猫者得天下&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;           回望美帝政府停摆，其实很多美国人最难过的不是公务员无薪休假，不是国家公园、博物馆各种关门，也不是“驴象”两党扯皮，而是华盛顿动物园的熊猫24小时直播停工。&lt;br&gt;　　许多熊猫铁杆粉丝因无法围观熊猫一天的生活表示极为不满，幸福指数迅速下降。媒体见民怨赶紧发文安慰，表示虽然关门熊猫仍会被很好地照顾。&lt;br&gt;　　还好周四开门后熊猫频道直播就能回归了，宅人们心中重又燃起了希望的火把。&lt;br&gt;　　美国CNN近日发文大熊猫租借的内幕，称熊猫已成为中国推动与其它国家建立关系的工具。&lt;br&gt;　　正常情况下，其它国家向中国租一对大熊猫一年需付100万美元租金，为了养大熊猫一年又要额外花掉一百万美元。&lt;br&gt;　　不过，大熊猫也不是有钱想租就能租。&lt;br&gt;　　想要获得租借萌滚滚的资格，一个国家首先得拥有中国想要的东西。&lt;br&gt;　　法国去年承诺向中国提供氧化铀，法国人租到了胖达；苏格兰和中国签了26亿英镑的三文鱼、再生能源协议，苏格兰租到了胖达；凭中国欧盟第六大贸易伙伴的地位，比利时今年租到了一只胖达。&lt;br&gt;　　简而言之，&lt;br&gt;　　卖先进技术，得胖达！卖珍贵能源，得胖达！通贸易签合约，得胖达！&lt;br&gt;　　时代在召唤。&lt;br&gt;　　资本主义的原始积累靠贩卖黑奴，共产主义的原始积累靠租送大熊猫。&lt;br&gt;　　社会主义每一段高铁的路轨下都有一只黑白相隔的灵魂在呐喊。&lt;br&gt;　　大熊猫作为世界萌宠，不仅为中外良好贸易关系，缓和中外紧张局势作出巨大奉献，还为世界人道主义事业作出了不可忽视的牺牲。&lt;br&gt;　　“萌滚滚”靠出卖自己的身体治愈了万千不同肤色人们的心灵。台北幸福指数从全台第八变成今年第二就有熊猫圆圆、圆仔一份功。&lt;br&gt;　　为了争夺萌宠大熊猫，比利时国内还一度引发政治紧张。比利时南部法语区人极为不满，认为首相自私、偏心让胖达入驻自己老家北部法语区，并要求其出来说明。南北双方还就各自养熊优势进行了陈述，闹得不可开交。&lt;br&gt;　　比利时过去用足球建立起来的团结假象，因为一只熊猫原形毕露。&lt;br&gt;　　所以，想让一个国家幸福？借他们一只大熊猫。&lt;br&gt;　　想让一个国家加速分裂？还是借他们一只大熊猫。&lt;br&gt;　　从这两种意义上，熊猫都可算是我国的大规模杀伤性武器。&lt;br&gt;　　那些说熊猫靠呆萌过一生的人太天真了。要知道，胖达再呆再萌也是战斗种族的兄弟。&lt;br&gt;　　据说大熊猫的另一个名字是“食铁兽”，是蚩尤的坐骑。&lt;br&gt;　　成年野生大熊猫一巴掌拍碎人类天灵盖毫无压力，连凶狠的狼都能轻易蹂躏，在野外基本没天敌。&lt;br&gt;　　这种表面看似呆萌，其实碉炸天的属性，实在是不能再赞了。&lt;br&gt;　　仔细想想，熊猫的人生太极致了。&lt;br&gt;　　每年打几个滚就有百万年薪，完全不用考虑下一代的教育医疗就业生子房子车子的问题。&lt;br&gt;　　不小心打个喷嚏，十几个人就要从梦中惊醒。&lt;br&gt;　　到了发情期，妹子自动送上门。&lt;br&gt;　　就算最大的弱点是不太会床上技巧也没关系，总有最新的小黄片时刻相伴左右。&lt;br&gt;       愿来世做一只胖达。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22558605/answer/21814687
</link>
<author>
蔡坚坚
</author>
<title>
西藏的“活佛转世”是一场骗局吗？
</title>
<description>
不想多扯，贴一段乾隆皇帝的《喇嘛说》碑文，就是让大家看看，几百年前的统治者已经对“活佛转世”其实就有很清醒的认识了，某些现代人相比之下是何等可笑：&lt;br&gt;&lt;b&gt;（注：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;西番即西藏，高僧帕克巴即八思巴。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;呼土克图即“活佛”，呼必勒罕即“转世灵童&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”，来自蒙语音译。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt; 佛法始自天竺，东流而至西番。其番僧又相传，称为喇嘛。喇嘛之字，汉书不载，元明史中或讹书为剌马。予细思其义，盖西番语谓上曰喇，谓无曰嘛。喇嘛者，谓无上，即汉语称僧为上上人之意耳。喇嘛又称黄教。盖自西番高僧帕克巴始，盛于元，沿及于明，封帝师、国师者皆有之。 我朝惟康熙年间只封一章嘉国师，相袭至今。&lt;b&gt;其达赖喇嘛、班禅额尔德尼之号，不过沿元明之旧，换其袭勑耳。盖中外黄教总司以此二人，各部蒙古一心归之。兴黄教即所以安众蒙古，所系非小，故不可不保护之，而非若元朝之曲庇谄敬番僧也。其呼土克图之相袭，乃以僧家，无子授之徒，与子何异，故必觅一聪慧有福相者，俾为呼必勒罕，幼而习之，长成乃称呼土克图。此亦无可如何中之权巧方便耳。&lt;/b&gt;其来已久，不可殚述，孰意近世，其风日下，所生之呼必勒罕，率出一族。斯则与世袭爵禄何异，予意以为大不然。&lt;b&gt;盖佛本无生，岂有转世，但使今无转世之呼土克图，则数万番僧无所皈依，不得不如此耳。&lt;/b&gt;去岁廓尔喀之听沙玛尔巴之语，劫掠藏地，已其明验。虽兴兵进剿，彼即畏罪请降，藏地以安。&lt;b&gt;然转生之呼必勒罕出于一族，是乃为私。佛岂有私？故不可不禁。 兹予制一金瓶送往西藏，于凡转世之呼必勒罕，众所举数人，各书其名置瓶中，掣签以定，虽不能尽去其弊，较之从前一人之授意者，或略公矣。&lt;/b&gt;夫定其事之是非者，必习其事，而又明其理，然后可。予若不习番经，不能为此言，始习之时，或有议为过，兴黄教者，使予徒泥沙汰之虚誉，则今之新旧蒙古，畏威怀德，太平数十年可得乎？且后藏煽乱之喇嘛即正以法，元朝曾有是乎？盖举大事者，必有其时与其会，而更在乎公与明，时会至而无公与明以断之，而不能也，有公明之断，而非其时与会，亦望洋而不能成。兹之降廓尔喀，定呼必勒罕，适逢时会，不动声色以成之。去转生一族之私，合内外蒙古之愿。当耄近归政之年，复成此事，安藏辑藩，定国家清平之基于永久，予幸在兹，予敬亦在兹矣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乾隆五十有七年 岁次壬子 孟冬月之上浣&lt;br&gt;御笔&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22570683/answer/21833675
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么箭头向左是后退，向右不行么？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/2f/762ffebf939f4b7a65022c350ba701ad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;437&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;437&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/2f/762ffebf939f4b7a65022c350ba701ad_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你只要见过阿拉伯语版windows什么样就不会问这个问题了. 书写方向相反, 界面布局相反, 箭头方向自然也是反的. 要快速体验&quot;现场版&quot;, 你可以去维基百科随便点进个阿拉伯语版页面, 网页左右布局也是相反的. &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www-01.ibm.com/software/globalization/guidelines/h3.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;图片来源: IBM  Globalization&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;扩展: 关于从右向左书写文字系统的界面设计的讨论:&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ux.stackexchange.com/questions/35780/why-would-users-of-an-arabic-interface-show-an-f-pattern-in-eye-tracking-tests&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Why would users of an Arabic interface show an F pattern in eye tracking tests?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.i18nguy.com/MiddleEastUI.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;i18nguy.com/MiddleEastU&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;I.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22544594/answer/21811329
</link>
<author>
海淀小霸王
</author>
<title>
在工作和生活中你有哪些“黑色”的方法、技巧、经验？
</title>
<description>
1.想要扰乱一个人的心智，就要让他在不该怀疑的时候怀疑，怀疑不该怀疑的事物。&lt;br&gt;什么是扰乱心智，心智在这里就是价值观的集合，我们能够扰乱的就是核心，和生命热情以及斗志有关的价值观。&lt;br&gt;不该怀疑的时候，指17岁到25岁的人生黄金期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何做到：&lt;br&gt;举例:比如一个女生，让女生堕落的一个重要因素就是“不相信爱情”。&lt;br&gt;那么我们可以做的有如下：&lt;br&gt;一是引导她用物质来衡量精神。比如，真爱你的人就会给你买***。&lt;br&gt;二是歪曲她对男友的选择标准，比如灌输男人都想和你**，既然这样为什么不能找个能帮助你照顾你的精（wei）英(suo)男(da)士(shu)**呢？&lt;br&gt;三是引导她放弃对于爱情的期望，什么爱只是一场游戏，什么谈个恋爱就是互相取暖，总之乱七八糟的理论一起招呼。&lt;br&gt;对一个男生有什么方法呢？&lt;br&gt;很简单。一个是性。一个是自我奋斗。&lt;br&gt;性上面需要让他怀疑自己找不到忠贞的妻子，女人都是玩玩的。性不需要负责任，种子什么1024我会说？最好让他养成白天来一发的习惯。&lt;br&gt;自我奋斗上面让他怀疑读书、奋斗的用途，把成功的标准无限提高，面对的挑战无限放大，奋斗没意思，小成就也没意思，最好让他眼高手低，一边玩游戏，一边做白日梦，做不到的都是别人的错，社会的错。最好让他有严重拖延症，几年人就废了，就算恢复过来，也已经取得不了什么成就了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，很多七姑八大姨真是在害你们，妥妥的。&lt;br&gt;所以，很多“朋友”真是用心不良，妥妥的。&lt;br&gt;什么，为什么害你？呵呵，因为你有我没有的东西不是么？&lt;br&gt;所以上面的话要反过来用哦，谁和你们说这些，大嘴巴子扇过去！&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.挑拨离间是最有效的武器。占坑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20664570/answer/20397943
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
曾经拥有的巨大财富一夜之间全部失去，是怎样的经历和感受？
</title>
<description>
父亲去世的时候我临近高考，他是银行行长，我算官二代&lt;br&gt;高考一塌糊涂，有过清华的计划，后来落户某211&lt;br&gt;母亲改嫁，威逼利诱祖父祖母和我放弃所有财产&lt;br&gt;大学没钱吃饭，每天方便面，我当时是足球队长，长跑运动员，饿得没法训练了&lt;br&gt;穷，考过导游证后经济条件才有改观，那时候一天能赚50元&lt;br&gt;开始周游全国，游遍中国境内所有省和自治区&lt;br&gt;讨过饭，是真的讨饭，青海草原上走了4天，讨到藏人的一锅土豆&lt;br&gt;生病，发烧到病危，心肌炎，当时的女朋友，现在的夫人，在她的宿舍里精心照料两个月才活过来&lt;br&gt;打过狼，偷过鸡，倒腾过义乌袜子，开过小店&lt;br&gt;08年奥运会借几十张身份证订购门票淘到第一桶金&lt;br&gt;后来倒腾了几套房子&lt;br&gt;现在稳定工作，年薪50万左右，准备辞职&lt;br&gt;当然我说这话不是炫耀，因为我匿名了&lt;br&gt;运气不好的话，我早该死了&lt;br&gt;河里游泳碰到水库放水，4个小时才从下游游回来，搜救我尸体的人谁也没想到我活着&lt;br&gt;无辜卷入群体事件，因为长得像保安被几百人追着打&lt;br&gt;算是毕生武艺超常发挥，我练过散打拳击柔道长跑&lt;br&gt;被围堵在一个小屋子里的时候我就想&lt;br&gt;我今天要是能出去，以前所有的事都不叫事，以后所有的事也不叫事&lt;br&gt;我想回家，不能被打死，没钱能赚，没命能活么？&lt;br&gt;我媳妇怀孕着呢，我得给自己拼一把&lt;br&gt;后来我活了，只是被拘留而已，感谢警察&lt;br&gt;我去过六次西藏，转山，徒步朝拜&lt;br&gt;现在每年几万医药费，这么折腾不堪重负，我今年31&lt;br&gt;我会潜水，会开飞机，读过4所大学，正在在纠结硕士论文&lt;br&gt;准备举家去法国，夫人想学西餐，她值得我折腾，因为她付出比我多&lt;br&gt;很多时候遇到挫折的时候，在媳妇怀里深吸一口温暖&lt;br&gt;感慨自己已经不再孤单&lt;br&gt;即使有一天我再次一无所有，无所谓吧&lt;br&gt;怎么说也是有家的人了&lt;br&gt;有家，就啥也不怕了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------分割线-----------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人在评论中表示不理解我妈&lt;br&gt;其实她是这样一个人&lt;br&gt;02年央视热播大剧《大宅门》，当时演到白景琦抢了和杨九红的孩子送给百家二少奶奶，百景琦亲妈的时候，我妈转过头跟我说：“你应该学习他对母亲的这种忠诚”，我问：“那你的意思是他这事儿做的对喽？”，“我不管他对不对，但他对母亲的这种忠诚，你应该学习！”&lt;br&gt;所以很多时候我与母亲的矛盾在与这，&lt;br&gt;我们彼此有自己的是非观且极难改变，我坚信道德法律及其他能够在某时间空间范围内作为评判我们行为对错的标准.&lt;br&gt;而母亲的标准很简单，在我面前，她永远是对的，矛盾开始于我对她强迫祖父祖母放弃财产，高潮于对我结婚对象的不满且至今仍旧在冷战。她会打电话到夫人的学校辱骂，她会打电话到夫人待产的医院辱骂，她会半夜把夫人从房间中赶出去防止与我发生性关系，因为在她的心里我应该遵从她的意志回到家乡以多年在外积累迎娶某当地土豪之女，好回到她阔别多年的当地上流社会。所以当初选择定居地的时候我选择了离开东北老家4000公里的广东，并且没有再回北方的计划。前些日子腰伤复发，辗转得知我住院已经一个月以后，母亲来电表示慰问，并且说服我给她在海南的房间里添置了一台液晶电视&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于夫人么&lt;br&gt;只说去年&lt;br&gt;陪我潜水一个月&lt;br&gt;陪我吴哥窟转了半个月&lt;br&gt;我带她去玉树见老朋友&lt;br&gt;结果满目疮痍，大家心情都很差&lt;br&gt;夫人于是说&lt;br&gt;既然来的路途少了快乐，那为何不选择一个浪漫的归途&lt;br&gt;于是拦车，于是砍价，于是我们开着一辆二手轻骑150-4C摩托车开车十天，回到成都&lt;br&gt;世间美丽女子多，诸君见过多少这般贴心的？&lt;br&gt;-----------------------------------------------12月5日晚更新--------------------------------------&lt;br&gt;很多人赞夫人，所以今晚正好有时间更新一些&lt;br&gt;我与夫人的婚姻从比较现实的角度对彼此都不算是合适的结合&lt;br&gt;当年她富，我穷小子配不上，现在我相对条件好，夫人也不是很适合&lt;br&gt;但所谓爱情，正是在面对如是鸿沟的时候，对所谓障碍的无视&lt;br&gt;既，世上只有你与我适合，再无其他&lt;br&gt;所谓合适的婚姻就如我父母一般，门当户对，物价局局长的长女嫁给审计局局长的大公子&lt;br&gt;看似美好，其中冷暖心中自知，所以打小的记忆就是他们打架后问我比如“离婚了孩子你跟谁？”这种纠结问题&lt;br&gt;当然我也在社会混迹多年，对纯洁爱情的信念早已不复当年那般坚定不移&lt;br&gt;但也很多时候很庆幸，在我与夫人仍然相信真爱的年纪彼此相遇并傻乎乎的幸福生活至今&lt;br&gt;父亲的去世是在2001年的2月14，当年的情人节，丧父之痛让我一度放弃高考&lt;br&gt;后来是带着“反正考试的120元已经交了，就当是玩吧”的心情草草答完了曾经以为最重要的考试&lt;br&gt;居然也能超过全国重点线，但其后的大学生活就是彻底的疯狂&lt;br&gt;很多年回想当初，父亲在北京住院的那些日子，因为白血病和多年饮酒的肝肾衰竭，卧床的父亲每天都望着病房的窗户，那是一种不甘心，明明知道世界美好却无力继续留下的不甘心，我知道在他的生命中从来没有缺少过钱财能够带来的享受，但当生命走到尽头的时候父亲显然留恋的不是那些&lt;br&gt;大学期间父亲死去之前的眼神成为了我的梦魇，我不停在游走在各地寻找那眼神寻求不到的生命的真谛，想寻找到某种支撑成为当我生命走到尽头的时候对自己人生意义的支撑&lt;br&gt;既是，我得到了这个，我此生无憾，我死亦瞑目&lt;br&gt;整整大学四年和毕业后的两年整我陷入到的旅途的疯狂，我虽然穷但好在多年运动员身体强壮能够支撑我睡大街睡马路睡山洞睡房顶，直到后来我遇到了夫人&lt;br&gt;2005年的11月我记得，甘肃的若尔盖大草原，拉普楞寺凌晨出发在草原上看了日出后行走一天开始高烧，我知道这样下去命不久矣于是开始搭车经郎木寺从317国道赶往成都，到达理县的时候已经开始不省人事，县医院里睡了半宿被医生赶出门因为我不像好人，后半夜睡在理县派出所的一楼楼洞里，我没钱住旅店，买好了去成都的车票后我只有10元钱，到成都后求助唯一的一个熟人，就是我夫人，我大学同学的小学同学，后面的故事比较俗套了，不赘述&lt;br&gt;夫人当年刚进入某全国重点高中任物理老师，所以对穷小子我的示爱虽然自己心动但岳父岳母大人还是对我颇不削的，记得第一次去岳父家吃饭还是夫人花钱给我买了两瓶“五粮春”送给岳父，吃过饭后夫人在我走后问岳父对我印象如何，岳父说：“这傻小子倒是不挑食”&lt;br&gt;哈哈，当年的心酸，现在的笑话&lt;br&gt;所以很多时候当小辈问我爱情该如何如何的时候，我很难回答，因为我的社会阅历和自己的亲身经历给了我完全不同的两个答案&lt;br&gt;记得当2007年4月19日我准备离开四川赶往广东工作的时候&lt;br&gt;夫人对跟我一起走的请求略犹豫，当时我说了这辈子最靠谱的一段胡话&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生的路很长，长到有很多岔路口&lt;br&gt;当我们走到这些岔路口的时候我们就会犹豫&lt;br&gt;左边也不是，右边也不是，就好像读书的时候做选择题，选哪个都觉得不合适&lt;br&gt;这时候反正，我就选C，不知道为什么，我就是喜欢它&lt;br&gt;对你来说，我就是那个C&lt;br&gt;如果你跟我走，你可能后悔，后悔跟我一起吃苦，后悔我没有给你幸福&lt;br&gt;但如果不跟我走，你肯定会后悔&lt;br&gt;后悔在自己曾经美貌且青春的时候，有一个爱你的小伙子向你伸出手&lt;br&gt;让你跟他一起走，他不帅也没钱，但你会记得他是在你那个年纪里这世上最爱你的一个&lt;br&gt;跟他走吧，走是可能后悔，不走是必然后悔&lt;br&gt;也没准儿，将来也就不后悔的幸福的生活在一起了呢&lt;br&gt;所以，跟我走吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，夫人辞职了，那是2007年的4月19日&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多时候我都在想，曾经在路途中苦苦寻求的东西在终点能够找到，也未尝不是对路途的最好的一个说法，当然其后的这么多年里我仍然在路上也去过更多的地方&lt;br&gt;但有些事慢慢看开，比如生命的重要，比如爱情的可贵，比如父亲当年为什么在一个窗户的景色里苦苦寻求————只要生命继续，对幸福的向往和对梦想的追求也永远不会停止&lt;br&gt;&lt;br&gt;给大家提供点正能量，希望帮到你们
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22565665/answer/21813706
</link>
<author>
曾加加
</author>
<title>
男朋友穿衣服太丑应该怎么婉转提醒他？
</title>
<description>
先说一句不该说的：不会帮男朋友料理生活的女人，要来干嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&lt;br&gt;果然，第一句如我意料地吸引了不少女生的口水，包括 @朱怡婧 大大的，真是荣幸，哈哈。假如我问「连换煤气桶都不愿意独自承担的男人，要来干嘛？」，你的答案是什么？ 我的答案是一致的。这就是一个男女分工的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请问很多女生是不是没事就逛蘑菇街美丽说？ 请问逛这些网站的男性用户比例有多少？既然一件事情对你们是享受，对男人是负担，你男朋友让你帮挑件衣服，就属于「大男子主义」了？&lt;br&gt;那些攻击我个人象婴儿一样连挑衣服都不会的……好吧我先不评论。我其实通篇都是用「他」来指代这样一群人，&lt;b&gt;也许就是你旁边的IT男，他们对着装真的没什么讲究、要求，如果说有，可能就是尺寸合适、保暖。 他们生活的追求在另一处。我觉得他们的女朋友不能既嘲笑他们「穿衣服太丑」又不愿意帮他们打扮。&lt;/b&gt;至于我个人，在这方面对女人完全没需求，并且由于工作可能在配色、视觉方面甚至有比很多女人更专业的研究，我享受外在形象带给我的好处，但是我从不对旁边的典型it男有嫌弃同时又不给他们具体的意见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回朱大大：说实话我没看懂，不知道我暴露什么羞耻的人类本性。我只忠实自己的感受，并作为卧底给女生们提供建议。而且我觉得既然是本性就无所谓羞耻，大家都一样。至于双重标准就更让我摸不着头脑了，我什么时候觉得「女人喜欢成熟男人是天打雷劈」了？&lt;br&gt;那些觉得我生活没有能力的女生，我对你们只有一句话，请你们在点反对的同时，在我下面评论一下，我好起到钓鱼的作用。如果能附注一下「我自己换煤气桶」就更好了，我给你点赞。&lt;br&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是说女朋友就有义务给男人打扮，完全没有这个意思。只是，我见过很多男的，包括我自己，都对女人这种技能表示无比感动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想想，男人们小时候，穿衣穿鞋都是妈妈把他拉到大街上套上这件套上那件，东挑西检左看右看，然后跟店主磨嘴皮讲价钱买下来的，不容易啊。买回家之后心情激动，各种试穿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长大后妈妈不在身边，这些男孩子们既不讲究外在，也讲究不来——没有象女人那样的先天能力，也没有后天培养。就不说挑衣服了，同一件衣服你问他啥颜色好看。他想了半天，觉得红色最好看，因为是咱国旗的颜色啊！呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以买衣服对男人来说，确实是一件吃力的生活琐事，花钱还不一定讨好。一旦有个女人给他买衣服，可以想象他的心情：激动啊！久违的母性光辉重新照耀了我。 是的，相信我，当一个男的穿上一件由另一个女人（除了他妈）买的衣服，他从内心深处泛起的感动，会让他重新审视你俩之间的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且挑衣服这种技能，对女人来说不是天生的么？花出50%功力给男人挑一件，就帮他解决了他那二进制脑袋无从下手的任务。从实用角度，一件衣服陪伴男人的时间很久，能让他时时刻刻感受到你的存在，实属最好的礼物，没有之一。再者说，你给他买衣服，可以刷他的卡啊= =，效果差不多。当然夏天的那种小衬衫你自己买下也无妨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么低成本高回报的事情，女同胞们何乐而不为啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;也因此，我觉得穿衣搭配功能，几乎是「女朋友」附带的标配。几乎所有女人都会这么干。女人的这种技能，算上帝送给男人的最可爱的礼物，算是对他们承担体力活的奖励。 每当男性朋友失恋，深情回忆女人的这种好处时，我都会好心且嘴贱提醒一句，别被这种小恩小惠迷惑了，是个女人她都会。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于题主，我只是觉得你们的关系没到那个程度。 或者你从内心深处并没有接纳他，或者你们还处于需要互相吸引的阶段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22316395/answer/21826314
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
如何用保险保障自己的一生？
</title>
<description>
我不是保险从业人员，但是还算是一个有一点经验的保险顾客。以自己为实例，来梳理一下我认为有用的保险。&lt;br&gt;提请注意的几个理论：（以下保险若无特别指出均指商业险种）&lt;br&gt;1、对于大数人而言，保险公司所谓10-20%的实际收入（指扣税和社保外）做为商业保险保费的开支的合理范围都偏高了，我个人理解这个数额是保险代理人为了增加销售额而做的营销战术。事实上，我个人认为中国家庭在没有避税需要的情况下，家庭保费支出一年在年收入的5%以下比较合适——一位年薪10万的年轻人一年花1万-2万去买保险？真没有太多的必要。&lt;br&gt;如果你不保障医疗险种和车险，这个保费开支更应当降低到年收入的1%以下。为什么？因为意外险的费率一般是每万元20元，即千分之2，精算师算出来你出意外的可能性也就是千分之2，别把世界想得太危险了。（只是类比，并不完全科学）&lt;br&gt;2、消费险才是主流，所有带投保意义还演算红利的险种都没有太多的意义。保险的主旨是用你交的钱去对赌各种意外，而不是为你生财。事实上，由于返还险种中涉及大量如”现金价值“之类的危险点，大部分涉及保险投诉的都是因为返还险。&lt;br&gt;3、尽量不买短期附加险种，因为保险公司随时可以在一年合同到期后取消。短期限注意”保证续保“条款。&lt;br&gt;4、建议30岁以下的人投保定期险，一般保障到60-75岁，而人一般出现意外、疾病给家庭或自己带来最大损失的也是这个年龄。没有必要一定要保障到终生，要做出相应的取舍。&lt;br&gt;6、越早买保险越划算。&lt;br&gt;7、社保一定要买。养老险就当强制储蓄或奉献国家了，重点是那个不管你怎么生病永远也承保的医保。&lt;br&gt;8、重疾险尽量不要投国内的而投香港的，同时记住，重疾险的主要作用不是你得了病有钱治病，因为其各种赔付条件相对苛刻（比如心脏病必需是开胸手术而不能做微创一类），所以只能作为保障你在生了病后，家庭失去一部分收入而带来的经济补充，个人觉得在有社保的情况下，个人保30万足够了。&lt;br&gt;9、注意增加财产险除种。&lt;br&gt;10、可以在网上买的保险尽量在网上买 ，如中民保险网，慧择保险网或保险公司官网，如此可尽可能的降低你的保费支出（保险公司因为不用付提成给保险代理人，所以一般会给予一定的折扣）&lt;br&gt;————我是正文的分割线——————&lt;br&gt;我家人所保的保单列表：（数字部分指保额）&lt;br&gt;A|社保&lt;br&gt;B|商业险长期部分&lt;br&gt;1、定期寿险：50万 合众保险 国内不多的定期寿险提供商且性价比相对较高。保至75岁 消费险 &lt;br&gt;2、&lt;b&gt;综合意外及意外医疗&lt;/b&gt;：100万 太阳保险常青树  其他保险公司的意外险虽然较之低廉，但请注意它们的保单内大多数都只规定”在社保范围“内的用药限制，你不想自己出了意外跌断了腿还因为价格问题打不了进口钢板用不了进口药吧。 消费险 （&lt;b&gt;综合意外加意险种加医疗是是所有保险中最应当买的基础险种，如果你暂时不想在保费上开支太多，那么选这个吧，一年几百元而已&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;3、定期重大疾病保险：50万 香港宏利，保至75岁，保费低廉且返还。 返还险 &lt;br&gt;4、医疗险：2000万 CIGNA寰球至尊，保至终身，几乎所有疾病的所有开支，消费险，保证续保到死。&lt;br&gt;5、家庭财险：20万 人保财险，家中财物被盗，水暖管爆裂，失火淹水，客人在我家跌倒，花盆掉下去砸人的保险。消费险 &lt;br&gt;6、个人责任险：50万 人保财险，保障不小心烫伤别人；熊孩子伤人（虽然我没有）之类的险种。消费险 &lt;br&gt;7、家政服务保险：10万元 平安保险，应对钟点工阿姨可能受伤的的情况。消费险 &lt;br&gt;8、车险：太平洋保险，第三者责任险保到100万，其余按常规保。消费险 &lt;br&gt;9、个人账户资金损失保险：平安保险 50万，保障各种网购账户被盗，信用卡盗刷，或个人遭抢。消费险 &lt;br&gt;&lt;br&gt;C| 商业险短期部分&lt;br&gt;1、各种旅游险：只要自己出门旅游都买，一般买美亚万国游踪。赔偿境外医疗、行李被盗、航班延误等。消费险 &lt;br&gt;2、淘宝退运险：大家都懂的。消费险 &lt;br&gt;3、户外运动险：先生潜水必买。消费险 &lt;br&gt;4、信用卡送的各种交通意外险。消费险 &lt;br&gt;5、买房贷款时曾经买过的保险。消费险&lt;br&gt;……………………&lt;br&gt;大致是这些，它们都是经过我多方比较研究后的险种，我个人觉得可以比较全地保障生活中的各种风险了。&lt;br&gt;保费支出除第4项之外也不高，30岁左右单人一年的保费支出可以控制在1万左右（除第4项），第4项医疗险如果换用保额较少的险种，如一年800万（寰球精英）或者100万的（优选安康）或者其他公司产品，只买住院部分，30岁左右，以上险种一年保费所有全加起来也可以控制在13000元以内。当然，如果觉得个人医疗险还是太贵，可以取消这个险种，改买世纪泰康个人住院医疗保险，年保费大约也在1000元左右。&lt;br&gt;其他人个经验（具有浓厚个人色彩，不代表普遍意见）&lt;br&gt;1、绝不碰任何分红险、投资险&lt;br&gt;2、绝不和总是对你特别热情的保险代理人打交道。（我选择的是险种，又不是你这个人……）&lt;br&gt;3、除非险种仅有此保险公司提供，否则绝不买平安的保险。保费又贵理赔又坑爹……&lt;br&gt;4、看好老爹老娘，杜绝他们脑子一糊涂就被骗投保。&lt;br&gt;5、孩子的教育保险真没必要投。定期储蓄再买货基+意外险，都比这个划算。大陆儿童最高重疾险也基本都只能赔到5-10万，要么就去香港买，那个没有限额的。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
