<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24507867/answer/28038441
</link>
<author>
岳豪
</author>
<title>
感染艾滋病是一种怎样的经历？
</title>
<description>
大一时候曾去天津某防艾志愿者中心当过一段时间志愿者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们一起去的一共三个人，是整个志愿者中心里独有的几个没有得艾滋病的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个志愿者中心算是比较幸运的，因为天津某医院拒绝艾滋病患者就医赶上了 世界艾滋病日 被记者报道，事情弄的非常大。然后这个志愿者中心的负责人因为帮这个患者维权，被当时还是副总理的李克强接见了。我们去得时候正是各大媒体轮流采访的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;央视、凤凰卫视都来过，北广的团队。除了主持人尴尬的和我们表现热情之外，其他人连装都没有装，从不正眼看我们、永远离我们两米之外。沙发是不敢坐的，一次性杯子倒了热水给他们，直到走也没有喝一口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;遇到这种情况，我也自然不会告诉他们我不是患者来自讨没趣。我只是装作没看出他们的反感偶尔不经意的碰他们一下。 他们惊恐的眼神让我到现在依旧记忆犹新。而这种眼神应该是患者见到最多的眼神吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这期间南开大学邀请这个负责人去作了一场关于防艾的演讲。前半场气氛非常好，到了后半场他说了一句：“南开大学在校生目前就有患者。”南开那边的负责人当场翻脸，演讲停止，所有拍摄设备关闭。这种“不健康”的消息最终没有传出那个小教室。&lt;br&gt;后来我一直觉得这件事很可笑，主动邀请我们进行的 防艾 讲座，却因为得知身边有患者而中止。南开所谓防艾就是让患者离自己越远越好吧。他们为了得到一些虚伪的名声，还真是冒着生命危险接待我们，真不容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界艾滋病日前后，高大上的活动非常多。一个个明星带着红丝带在闪光灯下抱着得了艾滋病的小孩展现着自己的博爱。每天为防艾工作奔波的人只敢带着鸭舌帽上台领个奖就匆匆离开。台下的人过了那天，一年都不会再接触到艾滋这个词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个“正常人”，你认为你离艾滋病患者有多远呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实就是，基本上每个大学都有感染者。每天跟你一起挤地铁的时候，你身边就可能会有患者。&lt;br&gt;日常的接触并不会让你感染，但是有几个人可以接受呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;防艾宣传任重道远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天来咨询或检查的人，几乎都是男同性恋。这并不是说明男同性恋是艾滋病的主要感染群体。而是同性恋者在发现自己得病后会主动寻求帮助以及成为一个志愿者去帮助别人。其他患者，则会默默承受，接着去伤害自己或者伤害别人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有还没做过咨询的感染者看到这个答案以后一定要去一次附近的艾滋病的志愿者中心。那里人会告诉你正确的治疗方式、和周围人的相处方式、患病之后如何保护自己的性伴侣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;咨询的人里来过一对儿这样的男同情侣，两人都有40岁。男一是阳性，男二阴性但是有很严重的心脏病。为了和男一继续交往，男二几乎成为专业的防艾工作者。他知道各种防传染的方式以及阻断方式。在一起近十年，男二依旧是阴性。&lt;br&gt;他说，男一有没有艾滋病但至少男一能活十几年，而他的心脏病让死亡随时可能到来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------&lt;br&gt;建国后的第一批男同性恋者正在死去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们历经文革，同性恋者的身份让他们对性别这个问题有着更独特的观点。&lt;br&gt;他们的一生经历就是中国建国后的性别发展史。而这方面的历史目前暂时是空白的。&lt;br&gt;这批人死去后，这些历史将不复存在。&lt;br&gt;而它的重要性远远超出了大多数人的想象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想在这段历史消亡前用一年左右的时间做一个自述史形式的记录片出来。&lt;br&gt;我有过志愿者经历，找到一定数量的值得采访的人比较容易做到，在电影学院拉一个专业的纪录片团队出来也不难，甚至推广平台也能找到一部分。&lt;br&gt;除了看起来不切实际的情怀之外，自述史形式的纪录片是能够赚到钱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然要是什么都不差也不至于啰嗦这么多。&lt;br&gt;目前状态就差钱……&lt;br&gt;这笔钱用来支付纪录片团队的设备租赁、车旅、人工费用。&lt;br&gt;有意合作或者愿意投资的个人或者公司可以私信我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22804373/answer/28088018
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
怎么用家用烤箱烤羊腿？
</title>
<description>
零基础能做出来的大菜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先你要有个爱吃肉的女朋友，不然一个人吃的话吃不完。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你买一块羊腿，前腿、后腿做法一样，你看着买。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/92/399260ab17723ee8aa75b502631a9da2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/92/399260ab17723ee8aa75b502631a9da2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在脂肪比较厚的地方随便切几刀，这是为了方便入味。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/b6/52b6e13d074c554f8eba03acc944267c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/b6/52b6e13d074c554f8eba03acc944267c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后弄点干腌料。想吃羊肉原味的只用盐和黑胡椒就够了。&lt;br&gt;我还用了干迷迭香、孜然和辣椒粉。&lt;br&gt;其它料你看着加，不要来问我可不可以放调料A、调料B、唐僧肉、调料C……回答通通是可以。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/f0/95f0727183308e467f303090ac640009_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;798&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;798&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/95/f0/95f0727183308e467f303090ac640009_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;把混好的腌料均匀的抹在羊腿表面。&lt;br&gt;哪个容器装起来，用保鲜膜包住。放冰箱里一晚上入味。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/a8/a1a80789098615f5cbc87741ecd3d838_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/a8/a1a80789098615f5cbc87741ecd3d838_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;第二天。&lt;br&gt;搞定洋葱和蒜，表面洗干净就好了，然后洋葱切大块，蒜掰成瓣，不需要去皮。再搞点新鲜迷迭香。&lt;br&gt;其它料你看着加，不要来问我可不可以放香料A、香料B、唐僧皮、香料C……回答通通是可以。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/ab/15abaa522f93b1aa3c5f8a5cd15afd38_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/ab/15abaa522f93b1aa3c5f8a5cd15afd38_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;把羊腿从冰箱拿出来，表面抹一层油。不要怕油多不健康，最后这些油都会流到下面去的。&lt;br&gt;剩下的迷迭香和蒜放羊腿上面。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/23/8123b7ffb2ece493479cb3071737c506_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/81/23/8123b7ffb2ece493479cb3071737c506_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;用锡纸把烤盘包严实了。&lt;br&gt;因为是低温慢烤，如果不包严实最后会烤干掉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/5d/945d9dfbcf58c7db571126f1ae14f924_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/5d/945d9dfbcf58c7db571126f1ae14f924_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后烤箱里160摄氏度烤四个小时。&lt;br&gt;烤完后应该是这个样子的。这个时候的肉用两个手指就能撕下来，大骨头用手一拉就下来，都不沾着肉的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/54/f05462028b456fc317ca4a42b4f86f2c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/54/f05462028b456fc317ca4a42b4f86f2c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;把垫底的料和油留在烤盘里，羊腿装盘就能上桌吃了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24507250/answer/28030836
</link>
<author>
陈中舒
</author>
<title>
「高二学生用三部智能机和一块电子表自制安卓智能手表」的消息可信吗？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/d5/8fd50b7dccd9238c876431e19e2b31a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/d5/8fd50b7dccd9238c876431e19e2b31a5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;假的&lt;/b&gt;，我们的@学徒王自健 小王子同学一眼就辨别出是PS出来的，并且敏锐地指出这是360的软广告，果然是有智慧的相声演员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说说最后一张笔记本电脑这张图吧。这种蹩脚的透视角度已经强烈地在暗示我这是截图贴上去的，关键王自键质疑道，&lt;b&gt;这家网站现在能登上去么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;好吧，假设杨同学为了彰显自己想去当谷歌工程师的野心，翻墙登上了的谷歌首页。可这个页面还不够让人怀疑吗？正常的页面显示比例为什么这个搜索框长得没边，而且谷歌的两个按钮在搜索框下面，界面上搜索框右边又冒出了一个按钮，这是杨同学造出来的？&lt;br&gt;&lt;b&gt;最关键是的是这个谷歌的logo是N年前的好吧&lt;/b&gt;，谷歌5月底又换了一次logo，和这个真是差远了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/07/7e0776e79d39de9ffe52518dbd308f8d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;556&quot; data-rawheight=&quot;260&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;556&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/07/7e0776e79d39de9ffe52518dbd308f8d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;很明显扁平化以后的logo颜色要浅的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/0f/150fa82e0cbcd130a7d6567efc4777bf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/0f/150fa82e0cbcd130a7d6567efc4777bf_r.jpg&quot;&gt;我们来看看手表的界面，&lt;b&gt;几十块的手机改造出来的显示屏竟然如此般清晰&lt;/b&gt;，平滑无噪点，1080P啊，堪比Retina！敢问杨同学是什么型号的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/9a/2b9ad2f094e2d36ae261fe6a2ab76f3f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;377&quot; data-rawheight=&quot;267&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;377&quot;&gt;还有这诡异的高光，这种光线是UI设计师们为了提升图片的质感特别画出来的，一般只会在手机广告和设计图中出现，而且&lt;b&gt;中午12点和晚上18点这两个时间从不同角度拍出来的照片高光的样子竟然完全一致&lt;/b&gt;，不得感慨摄影师打光的技术真是太好了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/5b/365bd6ab24f95ffa50d701304d26e948_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;351&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;351&quot;&gt;网上找来一张图，这个光其实就是在手机上加一层白色图层，然后降低透明度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外这位高二的看起来有点像资深程序猿的同学，设计出来的UI竟然如此地高大上！！！不过这位小哥做的安卓界面里没有通知中心和电源显示啊，是否需要改良一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外还有其它可疑的地方：&lt;br&gt;1.这个电路图真的有点……虽然答主不懂电路，但怎么看集成电路板的电路也不是这么画的吧！&lt;br&gt;2.用纽扣电池跑安卓系统，答主的手机再也不用每天充电了！&lt;br&gt;3.网友说看这位大神的样子怎么也不像有女朋友啊，为女朋友去改造这智能手表也太偶像剧了一点……&lt;br&gt;4.说能装不大于5M的软件，淘宝支付宝你作何解释~&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，这篇文章纯属炒作，莫非真的是360广告？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24515607/answer/28070483
</link>
<author>
安嘉门院
</author>
<title>
郭襄的亲生父亲到底是不是杨过？
</title>
<description>
看在问者打了这么多字的份上，回答，不是，因为没有”作案“时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《神雕侠侣》第十一章 百计避敌。&lt;br&gt;提及关于黄蓉怀孕片断：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、在大胜关英雄会&lt;br&gt;&lt;br&gt; 两人之后又是一对夫妇，杨过眼见之下心中一凛，不禁脸上发热，那正是郭靖、黄蓉夫妇。&lt;b&gt;数年不见&lt;/b&gt;，郭靖气度更是沉着，黄蓉脸露微笑，浑不减昔日端丽。杨过心想：“原来郭伯母竟是这般美貌，&lt;b&gt;小时候我却不觉得&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此可得出结论，杨过已数年没有见过黄蓉。此段对话为内心独白，不存在旁人转述可能出现的偏差现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、英雄会后第二天&lt;br&gt;&lt;br&gt; 郭靖与黄蓉背向大树，并肩坐在一块岩石之上。郭靖轻抚黄蓉手背，温言道：“&lt;b&gt;自从你怀了这第二个孩子&lt;/b&gt;，最近身子大不如前，快些将丐帮的大小事务一古脑儿的
交了给鲁有脚，须得好好补养才是。”郭芙大喜，心道：“&lt;b&gt;原来妈妈有了孩子，&lt;/b&gt;我多个弟弟，那可有多好。妈怎么又不跟我说？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里郭芙才知道母亲黄蓉怀孕，按常理推论，黄蓉还未显身形，月份应在五个月以下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以综上两点，黄蓉怀孕时杨过并不在场，综合其他证据链，可以排除杨过是郭襄之父的嫌疑。&lt;br&gt;………………&lt;br&gt;哇咔咔，脑洞大开的感觉真好，感觉自己萌萌哒。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24514383/answer/28061042
</link>
<author>
汪阳
</author>
<title>
没有数据支持，如何点评一款手机游戏在上市后的表现？
</title>
<description>
&lt;b&gt;谢邀。既然各位喜欢看干货，那就彻底干了吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于未上架的游戏来说，要评判他的好坏就是一件看脸的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般来说这是商务和投资的事情，完全轮不到分析竞品的我来答，但是既然你邀请我答了，那就说点干货吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在所有人看《刀塔传奇》这个游戏左也好，右也好。实际上这个游戏现在看起来不错，但实际上《刀塔传奇》也是个命运多舛的孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原本莉莉丝带着版本去找各路发行刷脸求上线的时候，50W的价格都开过（业界佳话，50，100都差不多，反正就是不值钱）。巧合的是遇上了当时页游混得不怎么样的中清龙图正想要弄个手游来代理发行一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁曾想，这么个奶奶不疼姥姥不爱的产品就奔着5E去了？中清龙图赚来的钱一分钱都不留，悉数投到宣传上去。几乎所有的平台和门户网站，大大小小的版本全被《刀塔传奇》占满了。你猜猜一天多少钱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不仅线上，线下也投，去Family看看，各种宣传小纸片。这个宣传实际上对游戏的在线和营收真是屁用没一个，但凡是个正常人不会在买韭菜包子和茶叶蛋的时候拿出手机扫一下纸片上的二维码的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近又开始做CG小电影，这是要勇夺奥斯卡的节奏啊喂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了线上宣传与游戏的市场反馈直接相关，其他的都不直接相关。那么中清龙图这是图什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为中清龙图自己也很清楚，自己碰上这个么业界传奇是多么的不容易。这次不好好把握，是要遭天谴的，可能到企业关门大吉都不可能再有这样的机会了。砸钱，往死里砸，把赚到的全砸进去。去贴吧上看看，玩家们的认知中《刀塔传奇》是中清龙图做的，莉莉丝是什么东西他们根本不知道。中清龙图目标远大，试问如果我拿到一个月流5.5E的产品，早就过神仙般的日子去了。（简直就不是成大事的料）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是脸！没成功之前，没人知道他到底会不会成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你要问任何一个游戏行业的人都会赞叹《刀塔传奇》的确是一个具有传奇色彩的产品。至于他上线后的好与坏都是逆推，包括我自己早年间写《刀塔传奇》的评测分析也属于一时冲动，实际上很多谈到的缺点，在我看来是缺点，在许多玩家眼里并不是缺点。在我们大多数人看来的优点，玩家根本就不觉得是优点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前阵子去贴吧晃了一圈，楼上正在山侃：“SF的确强，NEC也是真肉，balabalabala...”，楼下众人疑惑地问道：“SF是什么？NEC又是什么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;一语惊醒梦中人，原来大多数玩家根本连dota里面的英雄的简称都不知道？那么这群人对dotaIP的认知度到底在一个什么水平上？我们是不是高估了IP作用？&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我发现并不全是这样的，IP会带来第一批用户，也是定位用户的重要手段。但是对于一款现象级的游戏来说，口碑才是王道，IP什么已然浮云了。多少dota的核心玩家会去玩《刀塔传奇》？也是醉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反的，盛大代理的亚瑟和锁链，都是在我看来非常不错的游戏，事后大家都会说，这个游戏是水土不服，国内用户不接受重收集的游戏，但是在当初看这个游戏的时候呢？想必很多公司都会觊觎这样的产品吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某公司，被某传媒收购，对赌4E。一款拳头产品远销海外，在国内也是异军突起。公司内部决定开始疯狂换皮自己的拳头产品。据不完全统计，该拳头产品的亲儿子数量达到50多款，都是自己公司自己换皮的，前端代码全部共享。但是一款都没有成。听着都是悲从中来啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是为什么？很多大神会指点江山，什么时机不对了，一款够了玩家不需要了，等等等等。真的是这样么？为什么后面的50多个亲儿子都没活这一点我也不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有些时候分析只能带来思考，但是想要靠着分析来做成游戏，还差的太远。要不，艾瑞早就做成游戏了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于你提到的，未上线的游戏，你要预估他的市场前景，在我看来就3点：&lt;br&gt;1. 经验积累：这个指标无法量化，和人有关，人对了什么都好办。经验主要用于迅速检索大脑中的资料，并快速对比系统优劣，没有一定量级的积累和思考很难形成知识库。&lt;br&gt;2. 脸：三分天注定，这算是说的比较含蓄的，实际上很多游戏的成功的确无迹可寻，就看眼缘了。手游产品的成功率不足10%（这里的成功指的是在AppStore前200冒过泡即可），这是一个血腥的行业，我们能做的仅仅是提高产品的成功概率，没有任何一家公司能保证自己的产品上线能火，包括拥有微信的企鹅。&lt;br&gt;3. 定向分析：也就是我们常规的分析，从新手体验开始，一直到整体的创新点和市场差异化发力点等等，当然，这个我就不能多说了，毕竟涉及职业操守。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24513480/answer/28055143
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
播客（podcast）为什么又红了？
</title>
<description>
谢谢张亮邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 1、主要还是智能手机普及了。sound cloud在互联网上熬了很多年才300万用户，移动互联网来了之后，一下子到就了1亿多用户。如果说手机是人们器官的延伸，那MIC的创造力还远远没有释放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、以前苹果为代表的PODCAST太不方便了，要自己折腾硬件，编辑软件也非常复杂，节目录好之后还要租用空间来存放节目。荔枝FM研发前，统计到的中文播客只有4000多个，还有在更新的只有2000多个。随着荔枝FM全球独家在手机上解决了录音、混音、降噪、美化、上传等播客制作的问题之后，现在我们已经有30多万个中文播客电台了，发展是非常快的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、声音的创造和消费是刚需，播客节目不再仅是碎片化，伴随性的收听了，根据声音的特点，我相信会有更多，更新，更主流的应用场景出现。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24499241/answer/28014352
</link>
<author>
Aspartame
</author>
<title>
如何看待 981 钻井平台提前一个月从南海撤离至海南？
</title>
<description>
泻药....&lt;br&gt;作为一个给钻井平台打工的苦逼石油勘探狗，必须要来答一发了。这个问题的产生主要还是因为各位对石油勘探行业的作业程序不够了解，在我们业内看来，这次981平台的撤离就是钻井作业完事了，所以换到另外一块地方开展作业，和米国参议院的决议什么的基本没关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于楼下各位知友“米帝打脸”，“缓和局势”，“怂了就是怂了”的说法......我只能说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你！们！想！的！太！多！了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实大家可以看看新闻怎么说的，“&lt;b&gt;发现油气显示&lt;/b&gt;”和发现油田可是两码事哟，这提前的一个月时间，实际上就是因为这句话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯。。这里先占个空，下午慢慢继续答，把勘探钻井作业基本程序给各位介绍一下好了~&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;继续。大家都清楚，海上石油勘探的特点是高风险高投入，特别在目前的深水勘探阶段，那更是烧钱烧得厉害，对于环境保护、作业安全的要求同样大幅度提高。那么在投入作业之前，就要求勘探作业者将大致的作业计划流程和时间先确定，好多后续工作才能开展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;勘探钻井简单的作业程序一般是这样的：&lt;br&gt;1.钻井平台拖航就位（时间依拖航距离而定，预估3-4天）；&lt;br&gt;2.压载调平，组合钻具下探泥线（1天）；&lt;br&gt;3.一开大口径井眼喷射钻进，起钻下隔水套管，固井，安装BOP（2-3天）；&lt;br&gt;4.二开中等口径井眼钻进，中途电缆测井，套管，固井（视钻进长度，时间不定，按照进尺2200m，速度20m/hr估计，钻井5-6天，测井2天、固井及套管2-3天）；&lt;br&gt;5.三开小井眼钻进至目的层（视钻进长度，时间不定，按照进尺800m，速度10-15m/hr估计，钻井4-5天）：&lt;br&gt;    5.1 如有油气发现：1、取心及起下钻（2-3天）2、电缆测井(3-5天，视井段长度，作业项目等会有一定调整）；3、DST测试（15-20天）4、固井弃井作业，平台起拖转入下一钻井作业（2-3天），作业完毕；&lt;br&gt;    5.2 如无油气发现（干井）：1、电缆测井（减少部分项目，2天）2、固井弃井平台起拖（2-3天）即可。&lt;br&gt;PS，实际钻井过程中，根据实际地质条件不同和钻探目的的调整，也可能存在四开、五开的情况，当然比较少；&lt;br&gt;另外，在编制作业计划时，还需要考虑可能发生的其他因素，例如：地质循环（2-3次，每次0.5-1天，依据现场地质情况）、避台动复员（每次3-5天，特别在南海海域非常重要！）、机械故障修理（预估1天）、钻井工程事故处理（卡钻、井喷、井涌、纠斜等等..，每次至少至少需要1-2天）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据以上流程，假设进尺3000m并获得油气发现，预估1次台风、1次工程事故，则整个钻井周期预估时间约45-59天左右；如未获得油气发现，则预估时间约28-36天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照中石油设计2口井（中建南1号、2号）的方案，一般的取资料原则是1口井设计DST及取心，另外1口井只做电缆测井，&lt;b&gt;合计预估作业时间在73-95天左右&lt;/b&gt;。中石油设计的100天作业方案是在考虑了多方面的作业风险，并预留充足的机动时间的情况下确定，应该说是比较合理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，为什么会提前接近一个月完成作业撤离？原因就在新闻中的“获得油气显示”这句描述。油气显示并不能意味着发现商业油田，而可能只是在某些层段见了一点荧光或者气测，好一些的可能有见到油斑、油迹级别的岩屑，但是测井下来多半都是水层，根本不是油层。这只能证明该区域存在油气的运移经过，具有继续勘探发现油田的潜力。但是在实际作业中，如果全井段只有显示，许多作业项目就不用做了，钻井时间就是这么省出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说白了，中石油这次很可能打了2口不算成功的井，那么我们按照设计100天作业方案，去掉20天的DST测试，2-3天的取心作业，5-10天的台风动复员（中石油这次作业时段内没有台风经过）；基本也就在目前这个60-70天的作业时效区间以内，属于正常的作业进度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以做个对比，Chevron曾经在南中国海租用West Aquarius平台，完成两口类似地质条件的深水钻井作业，这两口井作业时间分别是47天、33天（没有翻具体资料，仅凭记忆可能不准确，但误差应该不大），与中石油这两口井的作业时效基本相近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，在海上钻井，只要这口井已经开钻，如果没有发生工程事故、超强风暴这样人命都难保的事情，这口井就必须打到完成设计为止。其他答案里已经有知友指出，仅仅平台租用日费就在百万美元以上，一口深水钻井投资少则7、8kw多则上亿美元，这个数即使对BP、Shell、Chevron这样的石油巨头来说都不是小数目。中途弃井就意味着之前的大笔投资基本都打了水漂，并且毫无收获。要是坚持打完，至少还能对后续地质评价有所帮助，那咱也不算白来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23035171/answer/28025408
</link>
<author>
纳尔维克
</author>
<title>
如何评价陈佩斯、朱时茂的小品《主角与配角》？
</title>
<description>
不懂戏剧理论，就说点我对于相声和小品的理解的吧，我觉得这部小品不光是他俩表演生涯的巅峰，也是央视春晚所有小品的巅峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个小品结构紧凑，没有废话，包袱多而脆，而且包袱前后有联系，就是楼上楼的包袱，有琢磨劲儿，这是判断一个喜剧作品好还是不好的重要标准——有没有回味&lt;br&gt;&lt;br&gt;好的相声也好，小品也好，能出包袱的一个根源就是矛盾与冲突，《主角与配角》重头到尾都充满了矛盾与冲突，而且整部小品的冲突都是两个角色看得见的，利益分配不均，而不是像《警察与小偷》里那种观众明白而演员&quot;糊涂&quot;的朦朦胧胧的正邪冲突。&lt;br&gt;《主角与配角》从单纯的两个角色冲突，一个八路一个汉奸，随着故事的发展，开始衍生出分配角色的冲突，这也是最重要的冲突，这个小品的包袱都围绕这个冲突展开，难就难在这一点，通篇没有臭遍了街的笑话，没有拿弱势人群找乐子，没有主旋律吹牛拍马舔腚，也没有抓人脚心的包袱和做作的表演，更没有煽情催泪和俗了吧唧的亲爱的观众朋友们我想死你们了。就是靠小品故事本身，带来如此精彩的演出。不服不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回到小品本身，分配角色矛盾（主矛盾）产生的第一个冲突（每个冲突都伴随着精心设计的包袱）两个人对于剧情的分歧，陈说这场戏我又叛变了？又字这个包袱响了，然后整个小品进入了第一个高潮，陈佩斯抢戏/搅戏，这个阶段结构紧密，陈把抢戏/搅戏的定义用实际行动（肢体语言和语言）表达出来，先是用玩世不恭的态度，嘻嘻哈哈，让人看了忍俊不禁，接着，老茂你说我是电线杆子，那我就是，我按你的意思抢戏，到时候还拿你老茂的意思堵你老茂的嘴，这里边有一个楼上楼的包袱，是这个小高潮的高潮，也是这段小高潮的终结，老茂前边说:只要我一抬手，你就倒下。陈:为什么？老茂:那才显得我枪法准呀。陈:可以呀！接着就是老茂没开枪陈就倒了。老茂:我还没开枪呢你怎么就倒了？陈:哎呦这才显得您枪法准呀！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次看到这，我都会和现场观众一样，哈哈大笑，一是陈完美的翻了老茂之前关于你一抬手我就倒的包袱，二是陈的表情，那种贱，那种小人得志，那种没演主角的委屈和不服气，那种猥琐，那种老茂你看我配合的你多好呀(╯‵□′)╯︵┻━┻你怎么还不满意，实在是太到位，太可爱了。他把这个角色演神了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后故事趋于平缓，第二个衍生出来的冲突，老茂说老陈你不能演主角，老陈说我就是能就是能！这段矛盾冲突是过渡用的，让笑累了的观众歇会，注意一下故事的发展，因为后边还有大笑的地方，这时老茂开始安抚老陈情绪，同时告诉他主角不是谁都能演的，老陈自然不服，一通耍，随着故事发展，老茂自然要把主角给老陈，最后，老茂点燃了故事的最响爆竹的导火索，也是最后一个大冲突，交换角色！老茂:今天，我就让你演一会主角！老陈一边脱衣服一边说:真换呀！那一刻我觉得他太自然了，我完全被他俩的表演带进去了，丝毫没有感觉这是表演，这就是实实在在发生在我面前的闹剧呀！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;中间枪带断了的故事就不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那身衣服陈佩斯穿上就是笑料，这也是矛盾冲突，我们习惯了高大上的&quot;朱时茂&quot;型八路军，老陈穿上，不笑才怪，他长得就不像好人嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，老陈足足的过了一回主角的瘾，他终于把握住了&quot;戏里&quot;矛盾冲突的主动权，好好的戏耍了一番老茂，当然老茂也不是好惹的，抓过冲突回击了老陈，就是那段叛徒神气什么！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间不等人，老陈这戏算是快全都出来了，为什么不是全都而是快全都？因为最大的矛盾冲突刚刚出现，还是角色互换，陈穿着主角的衣服却拧不过骨子里的自己，开始演配角的戏了，陈自从穿上主角的衣服后，越来越高兴，情绪越来越激动，就在大家看着他自high时，他突然扭转了矛盾冲突，慨叹我以为只有我这模样的能叛变，没想到呀没想到，你朱时茂浓眉大眼的也叛变革命呀！！！！！！！！&lt;br&gt;服装上的矛盾虽然明显，但仅仅是衬托和铺垫，精神上的互换或者说骨子里改不了的角色设定才是高潮，老陈最终又回到了叛徒的角色，浓眉大眼的朱时茂也没叛变革命，我们被演员带入戏剧中的时候，演员也被自己带入了自己给自己下的套，可是这个套进的那么自然，陈在语言和表情上的转变毫无违和感，这就是功力，最后被老茂枪毙，这一枪，把一切又瞬间枪毙回到了开始，我们又被带回到了最初的场景，演出结束，所有的人呀，该干嘛干嘛去吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;能把故事的矛盾冲突变成这么精彩的演出，小品演员里，也就只有他俩了吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜，这样的作品太少了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24512216/answer/28050427
</link>
<author>
李奇
</author>
<title>
Airbnb 在 2014 年 7 月发布的新品牌形象背后有哪些故事？
</title>
<description>
周一的时候 Venturebeat 报道说 Airbnb 打算重新搞一下自己的品牌形象，还会提供发布会直播。结果昨晚就发布了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Airbnb 在全球范围内寻找合作方，最终这一系列全新的品牌形象由总部位于伦敦的年轻的设计工作室 Design Studio 操刀。Design Studio 成立于 2009 年，在旧金山也有分部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自 Design Studio 的设计师为了更好的理解 Airbnb 的理念，4 名 Design Studio 的设计师前往了 13 个城市，住了 18 间房子，横跨 4 大洲（来了北京哟，不知道是哪一位房东接待的），还带了录像机录下来平时的生活，同时还和位于不同国家的 Airbnb 员工交流，以此来更好的帮助 Airbnb 创造一个完美的品牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们在这个过程中发现，大家对于 Airbnb 都有一种类似的感情，但没有被更好的传达出来。这就成了这支团队的使命：如何更好的表达归属感以及如何使用品牌和全世界沟通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/c6/6cc63b90ac7e0498ccf6f828a0c2718f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1046&quot; data-rawheight=&quot;882&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1046&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/c6/6cc63b90ac7e0498ccf6f828a0c2718f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在将品牌形象完美整合进 App 和 Web 的过程中，来自 Design Studio 的四名设计师来到 Airbnb 总部和工程师、设计师们一起工作了几个月，一同打造了新版本的 Airbnb。在下面的视频中可以看到网站上线时他们的状态，很兴奋呐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNzQxNzYwODk2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F4653C71FC1A0A602EE2F6E6C8D5215-504A-F94B-CEE6-14902B433C43&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;Airbnb&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzQxNzYwODk2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;正如下图表达的一样，人 + 地点 + 爱 + Airbnb = 新 logo，他们设计了两个版本的 logo，一个是官方使用的（#FF5A60），一个是可以自己定义的版本。Design Studio 的创意总监 James Greenfield 说：这个图标的灵感来自伟大的德国设计师 Kurt Weidemann 的理念：&lt;b&gt;&lt;u&gt;一个好的 logo 是可以在沙滩上用脚趾画出来的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。同时还要保证这个符号在亚洲或者是南美地区没有不良的隐喻。所以这是一个很艰难的过程。Airbnb 标志性的蓝色也被修改成为了红色，James Greenfield 说红色更好的可以代表爱和感情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/cd/2ccd32bf7cb0b93da5a6f56de9598742_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1026&quot; data-rawheight=&quot;572&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1026&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/cd/2ccd32bf7cb0b93da5a6f56de9598742_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Design Studio 团队也和 Airbnb 的创意团队合作打造了社区故事影片和所有用到的图片风格，整套图片有着非常好的电影感，有一种要入住豪华酒店的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNzQxMjUyNTEy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F4653C5D4D2F6A21376974959D0ED3B-6EFE-955A-CCBD-432F5B6EB58D&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;Airbnb社区故事_Kepa&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzQxMjUyNTEy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;目前来看这个改动也得到了很多的负面评价，比如这个 logo 也太像 Automation Anywhere 的 logo 了；以及这个 logo 会让人想到人类身上的某个器官什么的。不过 Airbnb 自己似乎并不是很在意这件事情，他们还在办公室里面立起来了一个巨大的 logo，员工卡什么的也都换了，旗帜、纪念品等各种周边也开始批量搞起来了，在办公室的墙上画满这种东西，看上去是要力推之了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外据说他们还设计了一套自定义字体，叫「Air」，不知道打算在哪些地方使用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/b7/d4b72cfb6cfeed263b573eaff7d0efac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;377&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/b7/d4b72cfb6cfeed263b573eaff7d0efac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/4d/c64d8bf626112995ca0d4218a7c49720_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/4d/c64d8bf626112995ca0d4218a7c49720_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个姑娘是 &lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/design-stuff/19795401&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Airbnb UI 设计经理 Steph Bain&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/f4/fdf4a3114d1a99eecedaa3b1af70312d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/f4/fdf4a3114d1a99eecedaa3b1af70312d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然黑 Airbnb 新 logo 的网站出现了：&lt;a href=&quot;http://airbnblogos.tumblr.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;AirBNB Logos.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19752148/answer/12850588
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
Windows 操作系统所渲染的文字边缘出现若隐若现的彩色条纹的原理是什么？
</title>
<description>
 这张图是典型的 ClearType 效果。&lt;br&gt;不是 @李璐 说的那种桌面分辨率与显示器物理分辨率不对应而导致的「彩条」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ClearType 是 Windows 从 XP 开始提供，从 Vista 开始默认启用的字体亚像素渲染技术。&lt;br&gt;亚像素渲染是目前主流的字体渲染技术，利用如今 LCD 显示器像素点一分为三的特性来增强字体渲染的分辨率，让字体更加清晰、平滑 [1]。这样的字体渲染技术比传统的黑白或基于灰度的抗锯都更高级，而它很明显的特征就是放大后能看出字体笔画边缘有偏色，一边偏红黄、一边偏蓝。而在亚像素渲染技术出现之前，基于灰度的抗锯齿方案只会在笔画边缘生成半透明的像素，不会改变颜色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要说明的是，ClearType 的字体渲染针对小字号文本优化，让小字号文本尽量清晰，由此有了许多局限性，效果并不好——具体参见我之前写的一条评价 ClearType 的答案 [2]。所以这张图里的文本既不像点阵字体那样黑白分明，又不像 Mac OS X 的字体渲染那样平滑、忠实字体设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] Typekit 的这篇日志比较了几种最常见的字体渲染效果，有很典型的对比图：&lt;a href=&quot;http://blog.typekit.com/2010/10/15/type-rendering-operating-systems/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.typekit.com/2010/1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;0/15/type-rendering-operating-systems/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] &lt;b&gt;ClearType 有哪些不足？&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19709748&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/1970&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;9748&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24499749/answer/28047028
</link>
<author>
豆腐君
</author>
<title>
如何评价 Adobe 和 Google 合作开发的「思源黑体」？
</title>
<description>
昨天才看到这个字体，激动异常，这款字体的设计和意义已有的答案已经非常详尽了，我不班门弄斧了，想抱怨一下在 Windows 下使用的“惨状”。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我下载的是 Google 的 Noto 主页上 S Chinese 的版本，并没有看到 Normal 字重，而 Thin 的后面不知为何有个 Windows（NotoSansHans-Thin-Windows.otf）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在 Firefox 中使用强制关闭 DirectWrite 后，使用 GDI 系的渲染器（因为我用 MacType），几个不同字重会显示为不同的字体。使用 DirectWrite 就合并为同一个字体家族，能调用独立粗体而不是伪粗体。这一点和 Kozuka、Hiragino 等 OTF 字体，以及 Airal 等有 Black 等变体的字体（知乎用户的一句话简介的 font-weight 是 900）相同（抱歉这样的说法可能不太准确）。&lt;b&gt;但是 Noto 无论在 GDI 还是在 MacType 下渲染都惨不忍睹&lt;/b&gt;，而 Hiragino 在 MacType 下效果尚可。Noto 在 DW 下具有比较好的显示效果，Hinting 比较舒服。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;IE 下完全无法看到这个字体，无法设为简体中文的默认字体（和 Hiragino 一样）。Chrome 下字重是分离的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Windows 标准字体选择器（比如记事本的）中显示为一个字体家族，可以在“字形”一栏中选择不同字重。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;MS Office 下字重也是分离的（说明 Office 的字体选择器是和渲染器无关的？），意味着不能直接用于办公类的设计。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;当然这些都是一些司空见惯的问题。不过这套字体的意义在于开源，只要在许可允许的范围内，我可以随便修改以符合我的应用场景，比如在不优雅的 Windows 上使用，比如给 Android 使用，而无须考虑版权和道德上的问题。不过还是希望能出一个比较统一的 TTF 版本，以便于在更多场合使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单用 FCP 打开 Noto Sans S Chinese 看了看，这个字体有 30888 个字形(glyph)，比 GBK 字体（比如方正的 22026 个）和 GB18030-2000 字体（比如中易黑体的 28562 个）都要多。除了一些国标码未收录的符号外，&lt;b&gt;这个字体还支持教育部于2013年颁布的《通用规范汉字表》中的所有字&lt;/b&gt;[1]，这部分字主要是一些类推简化字，和常用字位于不同的字符平面。即使这不是一款开源字体，收录这部分字的意义也非常重大。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;313&quot; data-rawwidth=&quot;776&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/ce/b8cef8ed194cbd1440ce2b48a5365409_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;776&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/ce/b8cef8ed194cbd1440ce2b48a5365409_r.jpg&quot;&gt;（你们还记得高中语文试卷上的“輮以为轮”和“二噁英”么？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外感觉这个字体直接用于 Android 还是会有缺陷，囿于 Android 奇怪的字体 fallback 机制，比如国际音标，比如符号和韩文等等，较低的分辨率下还可能会有渲染问题。而且据说目前这个字体是用于桌面的[2]，不知道何时 Google 才能把它官方地用到 Android 上……&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后想感叹一下单靠社区的力量在商业公司面前还是太过薄弱，文泉驿为了补齐 Droid Sans Fallback 花费了很多时间，Google 突然发布 GB18030-2000 的 Droid Sans Fallback 让贡献者的劳动瞬间变得不值一提。中文开源字体发展这么多年，几款高质量的字体似乎都是靠抱商业公司大腿得来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是自己的一点拙见，一定漏洞百出，请各位不吝赐教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1: &lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://googlechinablog.blogspot.com/2014/07/googlenoto-sans-cjk.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;googlechinablog.blogspot.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2014/07/googlenoto-sans-cjk.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2: &lt;a href=&quot;http://blog.typekit.com/alternate/source-han-sans-chs/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Typekit Blog&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24507241/answer/28044691
</link>
<author>
段昊
</author>
<title>
如何看待欧洲麻将锦标赛中国队仅列 37 名？
</title>
<description>
我是竞技麻将圈内人，本来不怎么上知乎，看到这个话题被炒的这么热，&lt;br&gt;感觉自己有必要站出来说说自己对这个问题的看法吧。&lt;br&gt;其实竞技麻将世界各地大大小小的赛事每个月都有，每次也都有报道&lt;br&gt;这次终于靠着这样的标题成功吸引了这么多朋友参与讨论，着实不易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先请允许我简要介绍一下自己。&lt;br&gt;我目前是北京乃至全国目前规模最大水平最高的国标联赛——方庄联赛的技术顾问。&lt;br&gt;我的方庄联赛综合成绩常年保持第2位（参赛300+人，满足最低场次要求100+人中）。&lt;br&gt;日麻方面我是全国规模最大水平最高的日麻群体“华人日本麻雀同好会”的管理员。&lt;br&gt;我在3年前就已经是天凤七段。&lt;br&gt;因为目前我个人还在上学，大型麻将赛事鲜有参加。&lt;br&gt;近年每年作为外卡选手受邀到日本参加日本麻将体育协会的日本锦标赛（国标规则）。&lt;br&gt;去年获得第5名。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.world-mahjong.com/jchampionship.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本麻将体育協会(JMSA) [日本選手権]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我还接受过《VISTA看天下》的专访&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.aiweibang.com/yuedu/86457.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;寻找麻将之国的绝世高手_Vista看天下&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;以上介绍只是为了增加我的回答的可信度。下面进入正题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先来说说我对本次比赛结果的个人看法以及原因分析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.本次比赛中国所派出的阵容水平确实不高。&lt;br&gt;此次“欧锦赛”，由于各种各样的原因，国内高水平的牌手并没能拿到名额。&lt;br&gt;国内竞技麻将发展较好的地区，如：北京、天津、青岛等地都没有名额。&lt;br&gt;最终代表中国出战的十几个人全是老年人，总体竞技水平较差，最终成绩基本符合预期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.日本本次派出的阵容水平很高。&lt;br&gt;日本此次派的15人，我和其中14人打过牌，对他们的水平比较了解。&lt;br&gt;可以说这15人基本都是一流水平的牌手，国标麻将水平都能排进日本前100名。&lt;br&gt;最终个人前5中有4个日本人确实有运气成分，但能取得好成绩应该说也是情理之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.麻将比赛尤其是杯赛是有很大运气成分的。&lt;br&gt;麻将是一个运气成分很大的竞技项目，即便是运气成分较低的竞技规则也是如此。&lt;br&gt;长期的联赛成绩基本可以反映实际水平，但短期的杯赛成绩还是运气主导。&lt;br&gt;假如一个牌手参加一个类似赛程的杯赛，他能有90%概率获得前50%成绩，&lt;br&gt;2%左右概率获得前1%的成绩（夺冠），那他已经是一个超一流的牌手了。&lt;br&gt;反言之，一个超一流牌手参加10次大赛都没进过前3很正常。&lt;br&gt;10次大赛中一半的冠军选手都不是一流选手也很正常。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.目前大型麻将赛事受经济条件限制，很难吸引高水平牌手参赛。&lt;br&gt;首先现在麻将不是正式的体育项目，国家层面不支持，也就没有官方组织。&lt;br&gt;目前世界上所有麻将组织（包括中、日、欧），全是民间组织。&lt;br&gt;现在参加大型麻将比赛都要靠选手自己掏钱，光路费就不便宜，更别提住宿。&lt;br&gt;此外大型比赛一般来回都要一周多，中国的麻将高手们大多还在上班上学，很难请下来假。&lt;br&gt;本次“欧锦赛”来回花费约2万多人民币，往返十余天，大多数高手都很难参加。&lt;br&gt;总而言之，一次麻将比赛的结果根本不能说明某个地区整体的麻将水平如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺带回答大家比较关心的几个问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q1.麻将技术较高的人普遍是什么年龄段？&lt;br&gt;A1.20~50岁。&lt;br&gt;举方庄俱乐部的例子，方庄联赛每年有200多名参赛者。&lt;br&gt;这其中50岁以上的人群所占比例约为80%。&lt;br&gt;但方庄联赛的平均成绩排名中，前10名均为50岁以下的年轻人。&lt;br&gt;前20名中有17名都是50岁以下的年轻人。&lt;br&gt;我可以很肯定地回答，一流高手中基本没有大爷大妈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q2.中国哪个地方麻将高手多？四川吗？&lt;br&gt;A2.不是四川。北京、天津、青岛、山西介休等地是竞技麻将高手较多的地区。&lt;br&gt;四川因为地方麻将盛行，恰恰是竞技麻将发展最差的地区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q3.竞技麻将的高手和地方麻将高手水平怎么比较？&lt;br&gt;A3.竞技麻将高手对麻将的理解还是要远高于地方麻将高手。&lt;br&gt;竞技麻将规则因为较复杂，对牌手各项能力考查较全面且严格。&lt;br&gt;竞技麻将本身对牌手也是很好的锻炼，竞技麻将高手对麻将本质的理解相对较深。&lt;br&gt;让一个竞技麻将的高手去打地方麻将，只要熟悉了基本规则，一般很快就可达到较高水平。&lt;br&gt;但让一个地方麻将高手来打竞技麻将，基本上是要从头学起。&lt;br&gt;以前国内组织竞技麻将比赛也在四川搞过川麻选拔赛，&lt;br&gt;最后选拔出来的川麻高手打过国标麻将后，基本上持上述观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q4.日本麻将是职业化的吗？&lt;br&gt;A4.扯淡。&lt;br&gt;日本有几十个麻将组织，但都是民间组织。&lt;br&gt;所谓的“职业雀士”都是徒有虚名，平时该上班还是上班。&lt;br&gt;所谓“职业组织”的联赛、活动等基本都是在周末，因为大家平时都要上班。&lt;br&gt;除了屈指可数的几个人可以靠电视转播、出书等赚钱，&lt;br&gt;99%的所谓“职业雀士”都需要靠另外的工作糊口。&lt;br&gt;简言之，没有官方承认没有赞助其实职业化根本无从谈起。&lt;br&gt;日本麻将的“职业化”完全和日本将棋、围棋的职业化是两码事。&lt;br&gt;当然麻将职业化是包括我个人在内众多的麻将推广者努力的方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Q5.目前中国麻将水平在世界上究竟如何？&lt;br&gt;A5.中国和日本肯定是最强的。&lt;br&gt;近几年中华麻将公开赛组委会在欧洲大力推广国标，欧洲人水平有了长足提高，&lt;br&gt;但一流高手数量上，还是和中国、日本存在较大差距。&lt;br&gt;中国、日本的一流高手的绝对数量和顶尖水平基本是持平的。&lt;br&gt;必须承认的是，日本人对麻将的研究要领先中国好几条街，&lt;br&gt;所以日本人总体的平均麻将水平，对麻将的理解程度肯定是要好于中国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于中国乃至世界竞技麻将发展现状的介绍，我写三天三夜也写不完。&lt;br&gt;姑且引用我一个牌友（也算是我徒弟）的一篇博文，里面有些简单的介绍。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_63421af10102uyq4.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《我们来聊聊麻将吧》一个麻将爱好者写在赛前，于巴黎&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。若有其他问题欢迎留言提问。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874001/answer/26979104
</link>
<author>
尹大胖子
</author>
<title>
像马卡龙一样有名而且好吃的甜点还有哪些？
</title>
<description>
看到高票基本都是西式甜点，&lt;br&gt;我表示不服呀，那我就说中国的甜点，以粤式的为主。&lt;br&gt;而粤式糖水是一个做法讲究搭配多样的一个品类。&lt;br&gt;随便一家甜品店，都应该要有煮好的红豆、莲子、百合，做好的冰淇淋等等配料，&lt;br&gt;可以与芝麻糊、豆腐花、凉粉等等各种的甜品搭配。&lt;br&gt;我个人最喜欢的搭配是双皮奶+莲子，&lt;br&gt;去到粤式甜品店，品尝不同的搭配，是乐趣之一。&lt;br&gt;一、糊&lt;br&gt;1、芝麻糊，好的芝麻糊应该是滑，而且清甜。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/04/090439dbdeb3ba9dde1183bc99559df5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;979&quot; data-rawheight=&quot;693&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;979&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/04/090439dbdeb3ba9dde1183bc99559df5_r.jpg&quot;&gt;2、杏仁糊，白白净净，因为油脂含量比较高，所以吃起来丰韵迷人，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/cd/0dcd2949560bd8d0921f0126de7eabdb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/cd/0dcd2949560bd8d0921f0126de7eabdb_r.jpg&quot;&gt;3、花生糊，很像，略涩，有一点舌压&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/aa/3eaa3510cdba9b08e835bcffa060d099_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;662&quot; data-rawheight=&quot;534&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;662&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/aa/3eaa3510cdba9b08e835bcffa060d099_r.jpg&quot;&gt;这三款最经典，还有一些其他种类，就不一一列举了，放一张三种糊混搭的照片结尾。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/82/d8820b6fcde52e19478ba6ba3d05415a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;383&quot; data-rawheight=&quot;302&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;383&quot;&gt;二、奶&lt;br&gt;1、双皮奶，粤式最出名的甜品，估计没有之一，好的双皮奶，奶香浓郁，第一层奶皮微微起皱，口感稍干涩，但是因为其为脂肪凝结，故十分的香，下面的奶与蛋白蒸结块，应滑。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/30/1630e539221f0e2bc73b2bf2bb212ab4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;854&quot; data-rawheight=&quot;625&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;854&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/16/30/1630e539221f0e2bc73b2bf2bb212ab4_r.jpg&quot;&gt;2、姜撞奶，姜味浓郁，冬天吃十分的暖心，夏天吃十分的下火。姜撞奶并不是一个简单的甜品，往往做10次才3次是佳品，4次是良品，3次是差品，就算是最好的甜品店，仁信、民信，也不是每次的姜撞奶都是那么出色。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/2c/612ccf9c4131c0fb9039485032fe5efb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;263&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;3、奶糊，一般吃的最多的是凤凰奶糊，鲜牛奶加入蛋黄搅拌制成，出锅的时机十分重要，一般来说10秒以内见真章！奶糊是所有粤式奶制品里面奶香最为浓郁的，就是有点稍微腻。这个图片找得不好，实际上不会那么黄，而且煮的过火了，居然能看到奶黄颗粒。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/b9/ceb9abab8d105e004b7e3359c1d7e1b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;288&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;288&quot;&gt;&lt;br&gt;4、红豆沙、绿豆沙，好的红豆沙和绿豆沙都应该放陈皮，有时候放莲子、百合、海带都是不错的选择，而都应该将两者煲出沙，有些店铺会去掉皮，有些不会，个人更加喜欢吃皮，口感不错。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/0f/a70f833bcdecc1f67bbe9a323c75c707_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;446&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;446&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/0f/a70f833bcdecc1f67bbe9a323c75c707_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/dd/6eddc2ab9dac0a0e9500c096cb1e595d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; data-rawheight=&quot;477&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;515&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/dd/6eddc2ab9dac0a0e9500c096cb1e595d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;三、糕点&lt;br&gt;1、红豆糕以及椰汁红豆糕，前者是最原始的红豆糕，后者是改良的，都十分的香美。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/fb/4efbf50e3b0be30e4b6c1aa655436646_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;611&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;611&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/fb/4efbf50e3b0be30e4b6c1aa655436646_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/26/782686388acb2116c123b56f14898fdc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;548&quot; data-rawheight=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;548&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/26/782686388acb2116c123b56f14898fdc_r.jpg&quot;&gt;2、萝卜糕，虽然是咸的，不过一般是作为甜品或者早餐吃，其中舍不舍得放虾干，萝卜、面粉、水的比例是关键。好吃的不多，所以大多数人对其印象不好，但是做得好，十分的好吃。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/3a/b83a8008c0fe20877e5590414361c917_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;785&quot; data-rawheight=&quot;590&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;785&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/3a/b83a8008c0fe20877e5590414361c917_r.jpg&quot;&gt;还有黄金糕、马拉糕就不一一介绍了。&lt;br&gt;四、酥&lt;br&gt;1、蛋挞、葡挞，为什么列为酥呢，因为皮应该是千层薄脆，而蛋挞跟葡挞区别在于，葡挞的蛋液更加浓郁，甜度更高，吃起来要稍微有点粘牙，因为葡挞含糖量更高，所以表面的糖分会烤焦成为焦糖。所以明白为什么葡挞比蛋挞贵了吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/d6/4ad6f74b3ce8db9165f2ca155d3858cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/d6/4ad6f74b3ce8db9165f2ca155d3858cc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/bc/acbca55cf13061fbda38aa1c4f65c9b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;405&quot; data-rawheight=&quot;246&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;405&quot;&gt;2、叉烧酥，叉烧做馅，就算在广州的大酒楼，也没有几家做的好，倒是有一些小店做的十分不错。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/2b/822b2a3a4870ec0e1ece96a93753a3a7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;401&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;401&quot;&gt;3、老婆饼，冬瓜蓉做馅料，好吃的老婆饼，馅料入口即化，而不是像很多店做的跟吃QQ糖一样。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/e5/55e5823a6f92353361951541a3b39446_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;548&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;548&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/55/e5/55e5823a6f92353361951541a3b39446_r.jpg&quot;&gt;4、榴莲酥，味道浓烈，点之前最好先问清楚下伙伴爱不爱吃榴莲。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/52/5052bb97b380da5b33ede8e285068929_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/50/52/5052bb97b380da5b33ede8e285068929_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还有蝴蝶酥、鲍鱼酥、蛋卷就不一一列举了。&lt;br&gt;五、水果类&lt;br&gt;1、杨枝甘露，柚子、芒果、鲜奶、椰汁混搭，女生最爱。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/7f/b57fd817b139eb0112546f84e796aed4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;982&quot; data-rawheight=&quot;594&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;982&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/7f/b57fd817b139eb0112546f84e796aed4_r.jpg&quot;&gt;2、芒果班戟、榴莲班戟，奶油+水果，女生喜欢吃多点。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/3e/533e8740e64edc8835cb032a484c51da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;517&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;517&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/3e/533e8740e64edc8835cb032a484c51da_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/1b/581b0f2e501928ff5f74d8de510765d1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;795&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;795&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/58/1b/581b0f2e501928ff5f74d8de510765d1_r.jpg&quot;&gt;六、粉&lt;br&gt;1、凉粉，有白凉粉同黑凉粉，两者都可以加糖浆，白凉粉搭配椰奶，黑凉粉加炼奶更美味，好的白凉粉有点像果冻，而好的黑凉粉不应该是很Q的，应该是稍微有点点脆和有点弹性。黑凉粉经常搭配各种水果。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/df/fadf3c395c9b6369e82658fe9a4a41a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;447&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;447&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/df/fadf3c395c9b6369e82658fe9a4a41a2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/20/012067d65e9326601b14891d7945ce94_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;387&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;387&quot;&gt;2、河粉，你没看错，虽然河粉最出名的是用来干炒牛河，不过由于其本身无味，且口感爽滑，所以很适合用来做甜品，通常是同椰汁、鲜果一起。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/90/57903e74fd56a6041025589db8ea0f35_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;442&quot; data-rawheight=&quot;639&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;442&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/90/57903e74fd56a6041025589db8ea0f35_r.jpg&quot;&gt;3、豆腐花，对，豆腐花必须是甜的！为什么那么多人不能接收甜豆腐花，因为单纯的糖浆加入豆腐花中，只会使其豆腥味更加重，所以加姜糖水的豆腐花，是一绝！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/10/ea10ddb4d72cb6941a564e2f85bcca71_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;586&quot; data-rawheight=&quot;522&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;586&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/10/ea10ddb4d72cb6941a564e2f85bcca71_r.jpg&quot;&gt;七、糯米&lt;br&gt;1、汤圆，汤圆吃的最多的是麻蓉汤圆，当然还有花生、芝麻等等，汤圆必须排糯米类第一是因为汤圆很百搭，几乎所有甜品都可以加几颗汤圆！当然我要浓重介绍下广州的佳叔汤圆那个鬼畜的神曲，在我脑海中永远的挥之不去，&lt;a href=&quot;http://www.xiami.com/song/153883&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://www.xiami.com/song/1772534245&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这里放个原版，佳叔汤圆的是男声唱的我找不到，太鬼畜了！不信邪的小伙伴去广州，去佳叔汤圆感受下！下面是歌词- - &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;卖汤圆卖汤圆 小二哥的汤圆是圆又圆&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一碗汤圆满又满 三毛钱呀买一碗&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汤圆汤圆卖汤圆 汤圆一样可以当茶饭&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哎～哎～唷&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汤圆汤圆卖汤圆 汤圆一样可以当茶饭&lt;/li&gt;&lt;li&gt;卖汤圆卖汤圆 小二哥的汤圆是圆又圆&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一碗汤圆满又满 三毛钱呀买一碗&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汤圆汤圆卖汤圆 公平交易可以包退还&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哎～哎～唷&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汤圆汤圆卖汤圆 公平交易可以包退还&lt;/li&gt;&lt;li&gt;卖汤圆卖汤圆 小二哥的汤圆是圆又圆&lt;/li&gt;&lt;li&gt;要吃汤圆快来买 吃了汤圆好团员&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汤圆汤圆卖汤圆 慢了一步只怕要卖完&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哎～哎～唷&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汤圆汤圆卖汤圆 慢了一步只怕要卖完&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/c5/94c56d37f23e4a0bd6f2524a98b7f5ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;476&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;476&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/c5/94c56d37f23e4a0bd6f2524a98b7f5ac_r.jpg&quot;&gt;2、糯米糍，好像爱吃的人不多，主要是太滞了，姑娘吃1个就吃不下其他的！当然现在的糯米糍有包裹芒果之类的水果，没那么滞了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/19/e8194d0ba6a1a4bf5a135e5912e43b2d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;728&quot; data-rawheight=&quot;530&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;728&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/19/e8194d0ba6a1a4bf5a135e5912e43b2d_r.jpg&quot;&gt;3、糖不甩，糯米制成的丸子，本身是没味道的，全靠糖+花生的蘸料来给味道，口感比较粘稠，略带弹性。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/3c/6c3c14c14b42c9a1561c813317abe175_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;627&quot; data-rawheight=&quot;481&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;627&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/3c/6c3c14c14b42c9a1561c813317abe175_r.jpg&quot;&gt;八、糖水&lt;br&gt;其实严格来说，上面除了固体类的都可以叫做糖水，但是我还是很矫情的分出一个类别的- - &lt;br&gt;1、番薯糖水，每个广东孩子童年的记忆呀！冰糖+水+番薯，最简单的材料，最亲情的味道！煮好的番薯加入甜牛奶中，也是十分美味！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/d6/a8d62074a851999deec7a014db26f8d2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/d6/a8d62074a851999deec7a014db26f8d2_r.jpg&quot;&gt;2、百合莲子白木耳糖水，也是妈妈最爱煮的糖水，清甜，下火，有时候回放红枣、放鸡蛋、雪梨、木瓜等等材料，比较百搭，都是十分美味我妈有一次水方少了，水浓稠的跟鼻涕似得。。。后来我就没怎么吃这款糖水了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/0b/c60bd532dc9163f9ffb6827fb6aaf53a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;578&quot; data-rawheight=&quot;376&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;578&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/0b/c60bd532dc9163f9ffb6827fb6aaf53a_r.jpg&quot;&gt;暂时更新这么多，有其他的可以评论留言。&lt;br&gt;@张小玉 这是个好姑娘，微信公号:一直爱艺术和你的张小玉，上面，都会吃最好的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20461907/answer/22371861
</link>
<author>
苏小蛇
</author>
<title>
欧洲各个人种之间是什么关系？
</title>
<description>
哎哟喂终于找到一个像样的让我想回答的人种学问题了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里主要讲解日耳曼人，外加其它民族的分析&lt;br&gt;&lt;br&gt;直接复制黏贴自己的旧日志然后再增添一点内容：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        先介绍一下&lt;i&gt;&lt;b&gt;条顿人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;。 日耳曼蛮族第一次入侵罗马帝国发生于公元前2世纪末。对应中国，当时正是汉武帝执政时期。条
顿人是最早入侵罗马帝国的三支日耳曼民族中的一支，另外两支分别是辛布里人和安布昂人。这三支日耳曼人给罗马帝国带来了巨大的军事失败和政治震撼，直接导
致了马略的军制改革和罗马逐渐的军政一体化，以及帝国化。 
这三支日耳曼民族在马略的军制改革后，被罗马帝国彻底击垮，其人民全部遭到屠杀，从此在历史上销声匿迹。由于条顿人是这三支民族中最有名的一支，并且是最
早给罗马帝国带来巨大打击的民族，因此日耳曼人颇有点以条顿人的后继者为荣的意思，在中世纪开始，德意志人也时不时地喜欢自称条顿人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;高加索人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;。几乎所有现代的欧洲人都有一个共同祖先，那就是高加索人。高加索人又被称为白种人，是指发源于高加索山区的一个大的人种概念。以下所说的雅利安人、日耳曼人、诺曼人、盎格鲁撒克逊人均属于这个大人种以下的小分支。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        说
说&lt;i&gt;&lt;b&gt;日耳曼民族&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;：他们的共同点是发源于斯堪的纳维亚半岛，最初信奉的是原始的北欧神话体系，他们的语言系统使用原始的rune，也就是如尼文字，与此文字系统相关
的有趣事件是，现在许多欧洲游戏中所谓的“符文”，用来镶嵌装备的那种，就是rune。根据日耳曼人的传说，他们是发源于黑海边上，高加索山区一带的。他
们也是属于亚欧大陆高加索人种（也就是俗称的白种人）的一个分支。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        说说&lt;i&gt;&lt;b&gt;德意志&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;一词
的来源：正规的词源学上认为，Deutsch一词来源于古日耳曼语的“人民”thioda的形容词形式thiodisk。但也有观点认为，德意志一词最初是罗马语“野蛮人”的意思，罗马人以此称呼日耳曼人。日耳曼人最初以此为耻，后来也就慢慢开始这么自称了。顺带说一下英语“野蛮
人”“barbarian”这一词的来源，是希腊语。希腊人最初以此称呼波斯人，因为希腊人认为后者说话总是吧啊吧啊，所以就管他们叫“barbar”。
与此相似的还有“格皮德人”，见下介绍。也就是说，德意志人刚开始时只是日耳曼人的别称。
后来，留在现在的大德意志地区的人们（包括瑞典，奥地利，荷兰，德国，以及波兰、法国的部分地区），由于是德意志-日耳曼人口最集中的地区（另一个日耳曼
人口最集中的地区——英国由于主要由日耳曼人分支盎格鲁撒克逊人构成，故他们自称英格兰人而不自称德意志人。英格兰的意思就是盎格鲁人的国家），而被称作
德意志人的国家（德语Deutschland，德意志兰）或者日耳曼尼亚（Germania），日耳曼人的国家。他们的后代继续被称作德意志人或者日耳曼
人。到了近代，现代德国形成之后，德意志人仅被用来指德国人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        现在介绍一下古日耳曼人当中的几个重要分支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;哥特人：&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;哥
特人分为三支，东哥特人，西哥特人和格皮德人。根据哥特人自己口耳相传的说法，他们是这么分开的。最初，哥特人作为一个统一的部落，因为人口压力而离开斯
堪的纳维亚半岛，寻找更好的居住地。抵达黑海之后，又从黑海向西欧回迁。当他们到达波兰海岸渡河时，有一部分人划船特别慢，抵达河对岸也特别晚，其他人因
此和他们吵了起来，最后决定与他们分家，这部分一早被踢出哥特大家庭的人，被哥特人称作“格皮德人”，意思就是“懒猪”。他们似乎倒是接受了这个名字，但
很显然他们是不会愿意向外人介绍该名的意思的。第二次分界，又是在一次渡河过程中。在渡过德涅斯特河时，哥特人搭起了一座浮桥。就在人差不多刚好渡过了一
半的时候，浮桥突然被冲垮，在桥上的人纷纷被淹死。哥特人对此感到无比地恐惧，于是还没有渡河的那部分人放弃了渡河的计划，留在河的东岸，这部分人就成为
了后来的东哥特人，而渡河成功的，则是西哥特人。格皮德人占据的领域，大约就是在潘诺尼亚平原境内；东哥特人位于阿尔卑斯山脉北麓，而西哥特人则远及西班
牙，赶走了先前占领此地的汪达尔人，称霸一方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    说说哥特三分支各自的命运：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    别
看&lt;i&gt;&lt;b&gt;格皮德人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;（咯屁的人。实在忍不住想吐槽一下）是最懒的，但却十分骁悍。在阿提拉入侵时，格皮德人尚未建国，但已经是抵抗匈族入侵的中坚力量。他们在上帝
之鞭阿提拉死后，迅速灭掉了匈王国，建立起自己的王国，格皮德王国，强盛一时。之后，东罗马帝国为了维持自己的生存，挑起格皮德人与伦巴第人之间的战争。
伦巴第人依靠着强悍的东方游牧民族阿瓦尔汗国（据信即柔然人，若真是如此，那么当时东西方战力差异实在是太大了。柔然不过是拓跋鲜卑部的跟班和叛部而已）
的帮助下，终于灭掉了格皮德王国，格皮德王国被阿瓦尔汗国和伦巴第王国瓜分。伦巴第王将自己的岳父、格皮德王坎尼蒙德的骷髅骨拿来当酒杯使，结果被伦巴第王后——坎尼蒙德的女儿给刺杀了（这……（谢脁）实在是活该……）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;东
哥特人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;在匈人的驱赶下，大部分人臣服于匈帝国，小部分人逃入西罗马帝国做奴隶或者任职。西罗马帝国集内忧外患于一身，却天天忙于军队刺杀皇帝，刺啊刺的，
终于一个东哥特军官当上了皇帝，西罗马帝国就“和平政变”成为了东哥特王国，顺带还接手了西哥特王国或称意大利王国。意大利王国最终在东罗马帝国查士丁尼
一世的奋力攻击下被歼灭，东哥特王国灭亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匈人入侵时，&lt;i&gt;&lt;b&gt;西哥特人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;和东哥特人一样逃入了罗马帝国，并曾经一度攻陷罗马城（永恒之城的陷落）。之后移军伊比利亚半岛，以图卢兹为中心建立了西哥特王国。直到八世纪初，西哥特王国才被阿拉伯人横跨地中海所灭亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;汪达尔人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;：
从斯堪的纳维亚半岛出发，骚扰了罗马人之后，转向罗马的西班牙行省并且进行占领。之后由于西哥特人的入侵，被迫迁徙到北非，在北非建立了汪达尔帝国，广泛
骚扰、洗劫罗马。英文的破坏Vandalism一词就来源于此，也就是臭名昭著的汪达尔主义。但在他们的兴国之君盖撒里克去世后，国家迅速陷入了混乱和衰
亡之中，最终在北非土著居民柏柏尔人以及一心想要复兴罗马的查士丁尼大帝的压力之下灭亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;阿勒曼人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;：&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;（大约是）日耳曼民族的第一个联合体。日耳曼民族一波接一波地涌向南部，广泛分布之后，在日耳曼地区，也就是现在的德意志地区内形成了一个联盟组织——阿勒曼联盟，他们所活跃的区域主要包括现在的阿尔萨斯、瑞士高原与今日的巴伐利亚和奥地利部分地区，长期侵攻罗马人，但在罗马人的压力下（落日余晖，那时的罗马基本上还是能够抵御住日耳曼人的攻击的）未能得到壮大，逐渐附属于新兴的法兰克人的王国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;法兰克人：&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;最初是分散在日耳曼地区的零零散散的民族，被克洛维通过各种手腕最终统一，击败阿勒曼人，征服高卢，形成了之后法兰克帝国（法国、德国、奥地利的雏形）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;盎格鲁-撒克逊人：&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;盎格鲁撒克逊人在历史上登场远早于诺曼人。两个人种均为海盗类型。早期的盎格鲁撒克逊人和其他日耳曼人一样，不断向中欧、西欧方向迁移。但由于欧洲本土
上，南有强大的罗马帝国，北有其它日耳曼人，竞争压力很大，他们就转向做海盗，最终他们当中的一支，趁着罗马帝国衰落，侵入了英伦三岛，并且成为了英国的
主要居民。盎格鲁人和撒克逊人并不是等价的人种。在德国的部分地区仍然有撒克逊人的聚居地。而盎格鲁人则主要与撒克逊人完全杂居，形成了新的盎格鲁萨克逊
人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;诺曼人&lt;/b&gt;：是中世纪入侵的一支日耳曼人。他们最初并不被称为诺曼人，而是在日耳曼入侵法国并且获得领土、与当地人混血以后形成的民族。“诺曼
底”即为当初诺曼人在法国的封地。后来，这群诺曼人发动了诺曼入侵，攻入了英伦三岛（也就是盎格鲁撒克逊人的老家），创建了诺曼王朝，把许多法国的先进文
化、科学带进了英国，从此英国上层以通晓法国文化、说法语为荣，甚至有不会说英语的英国国王。可以说诺曼王朝对英国的文明化影响巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;维京人：&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;未从斯堪的纳维亚半岛迁徙出来的日耳曼民族，主要包括挪威人瑞典人丹麦人和冰岛人&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;需要特别说明一下的是&lt;i&gt;&lt;b&gt;雅利安人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;。雅利安人是高加索人中沿黑海-小亚细亚-地中海东岸-印度这条路线迁移的人，是最早入侵印度的高加索人，之后大部分留在伊朗、伊拉克到印度这片区域，和日耳曼人基本上没有任何关系（除了同属高加索人以外）。另外，部分学术书刊确实会把“高加索人种”或者“白色人种”称作“雅利安人种”，虽然现在已经越来越不这么干了，而且我认为这完全是希特勒的遗毒，但还是提醒大家一下，如果非要说“雅利安人种”的话，指的就是高加索人种而不是雅利安人。就像蒙古人种是指包括中国人，日本人在内的黄色人种而不仅仅指的是蒙古人一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接
下来想介绍一下西欧主要民族的另一个分支：&lt;i&gt;&lt;b&gt;凯尔特人，或者叫高卢人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;。其实说凯尔特人是高卢人并不准确，确切地说，仅有分布在高卢的一部分凯尔特人是被称为
高卢人的。凯尔特人作为一支比日耳曼人更早迁徙的民族，其来源已经很难查证，但他们在古罗马时期的聚居区广泛分布在中欧到西欧的大部分地区，主要包括高
卢，西班牙和英伦三岛，直到现在，法国的主要人口构成依然是高卢人（而不是后来征服他们很长时间的法兰克人），而爱尔兰人及英国的一些凯尔特少数民族则依
然保持着许多凯尔特民族的传统风俗。现在所说的“凯尔特人仅存于爱尔兰等英国小部分地区”，指的是凯尔特人的文化流传，并非是其它地方的凯尔特人已被赶尽
杀绝。在日耳曼蛮族入侵之前，凯尔特人是意大利人的主要敌人，但在民族大迁徙中，凯尔特人则主要与意大利人联合（附属于罗马帝国），共同对抗日耳曼人及匈
人的疯狂入侵。西班牙凯尔特人先后被迦太基、罗马、哥特人征服，在西班牙成为弱势民族，而主体民族主要由西哥特人与罗马人，以及后来入侵伊利里亚半岛的阿
拉伯人（闪族）的混血组成。高卢凯尔特人则是先后臣服于罗马帝国和法兰克王国，但由于并没有受过屠杀或者压制，始终是高卢地区的民族主体，直到现在的
法国人，仍然有很大比例的凯尔特人血统。英伦三岛的凯尔特人，先后被罗马人和盎格鲁-撒克逊人击溃并且驱逐至边地。他们不愿意与入侵者和平共存，于是直到
现在，他们都仍然居住在边地并且保持着独立的民族文化。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;罗曼人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;，也就是&lt;i&gt;&lt;b&gt;意大利人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;。罗曼人是拉丁人的一支，最初是很纯净
的罗曼人，他们在亚平宁山脉西麓建立了他们的第一座城堡，罗马城。继而逐渐扩张，通过对亚平宁山脉的其他拉丁民族实行宽宥、优待政策，争取了大量的拉丁民
族团结，共同对抗同时割据亚平宁半岛的伊特鲁利亚人，以及更北部的山南高卢人（居住在山南高卢的凯尔特人），通过广泛的扩张和征服，离开意大利本土的罗曼
人也就渐渐和其他民族融合了，而在意大利本土的罗曼人，则主要由拉丁人以及少量日耳曼血统、极少希腊、迦太基血统构成。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;斯拉夫人我不熟，直接copy自wikipedia：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;斯拉夫人（&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%8B%B1%E8%AF%AD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;英语&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：Slavic peoples）是&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%AD%90%E6%B4%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;欧洲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;各&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B0%91%E6%97%8F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;民族&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%AA%9E%E8%A8%80&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;语言&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;集团中人数最多的之一，约有三亿四千万人。主要分布于&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%9C%E6%AC%A7&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;东欧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E6%AC%A7&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中欧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，语言属于&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%AF%E6%8B%89%E5%A4%AB%E8%AA%9E%E6%97%8F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;斯拉夫语族&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;斯拉夫人发源于今&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B3%A2%E8%98%AD&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;波兰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;东南部&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B6%AD%E6%96%AF%E6%9D%9C%E6%8B%89%E6%B2%B3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;维斯杜拉河&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上游一带，于&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%80%E4%B8%96%E7%B4%80&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一世纪&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;时开始向外迁徙，六世纪前后，斯拉夫人出现在东欧平原上，那时的他们介乎于&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%81%8A%E7%89%A7%E6%B0%91%E6%97%8F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;游牧民族&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E8%BE%B2%E8%80%95%E6%B0%91%E6%97%8F&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;农耕民族&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;之间，有时还靠抢掠为生。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%85%AD%E4%B8%96%E7%B4%80&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;六世纪&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的扩张使得他们的居地已经遍布欧洲中东部。近代随着&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BF%84%E7%BE%85%E6%96%AF&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;俄罗斯&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;疆域的扩张，斯拉夫人也向&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A5%BF%E4%BC%AF%E5%88%A9%E4%BA%9A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;西伯利亚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E4%BA%9A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中亚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;地区迁徙。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比利牛斯山以南的人种（&lt;b&gt;西班牙人，葡萄牙人&lt;/b&gt;）：人种构成极为复杂，自从远古的西班牙本地人入驻开始，西班牙人经历了一番又一番的轮奸：腓尼基人登陆，希腊人登陆，迦太基人占领，罗马人占领，摩尔人占领（穆斯林世界大扩张，西班牙部分穆斯林化），简而言之，西班牙是个蛋疼地被混血无数遍的地方。但国家内的各个民族又有不少始终保持着自己的独特文化和聚落，如果要坚持民族国家政策的话，西班牙就不知道要分裂成多少个国家了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;匈人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;疑似不是匈奴人，至少与跟中国过不去的那帮匈奴人不是同一群家伙，好歹是经过高加索山脉那边混血过的。而且，由于匈人和匈奴人在民族习性等方面具有比较巨大的差异，学界通常倾向于认为匈人与匈奴人甚至不同源。他们从公元4世纪左右开始大举入侵欧洲，如入无人之地，被称作上帝之鞭，由于他们的压力，日耳曼人大量涌入罗马帝国，最终将罗马帝国冲垮。但随着匈奴皇帝阿提拉的意外丧生，帝国很快就分裂瓦解，并且被驱逐或者同化了。&lt;i&gt;&lt;b&gt;匈牙利人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;不是匈人的后裔，而是公元6-7世纪，&lt;b&gt;西突厥人&lt;/b&gt;的分支——&lt;b&gt;马扎尔人&lt;/b&gt;的后裔。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;吉普赛人又称罗姆人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;，是发源于印度北部，散居世界各地的流浪民族。虽然人口密度通常不高，但由于民族内部比较注重拒绝与外族通婚，吉普赛人这个民族仍然在血统和文化上存在着。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;赞挺多的，而且有人求更新了，就更新上一段：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;苏美尔人&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;：黑头发的人种，疑似为黄种人。是人类文明的起源，于公元前4000年至前2000年活跃于美索不达米亚平原。公元前3600年，他们留下了人类历史上所能找到的最早的文字记录，写下了伟大光辉正确的金闪闪史诗（吉尔伽美什史诗），为人类历史上最早的英雄史诗。作为最初的农耕民族他们在数学，农业，手工业等方面都有十分惊人的发展，并且已经有了青铜器。之后被他们的邻居闪米特人学习走了技术，逐步强大的闪米特人最终征服了苏美尔文明，建立起阿卡德文明。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;闪米特人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;。这是继人类农耕文明始祖，文字创造者苏美尔人之后第二个定居在两河流域（美索不达米亚平原）的人，闪米特族各分支在血统上的亲缘关系虽然不明，但是在语族文化上的紧密联系却清晰可辨。公元前3000年，闪米特语族阿卡德人定居在苏美尔人定居地边上。公元前2334年，阿卡德君主萨尔贡征服美索不达米亚平原，创建阿卡德帝国。之后同属闪米特文明的巴比伦文明，亚述文明相继崛起。此后他们长期受到来自北方的米底王国和波斯王国的压制，逃亡埃及。公元前2世纪，美索不达米亚平原又转入了穆斯林世界的手中。从此犹太人走上了漂泊之路，形成了犹太复国主义。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;犹太人&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;：闪米特人中，信仰犹太教（只信基督教中的《旧约》，并且认为耶稣是叛教者的宗教）并且拒绝被征服同化的一帮人，四处漂泊流浪，坚信他们的主和先知会帮助他们复国的blabla。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;腓尼基人&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;：与犹太人同为闪米特人的一支。他们在三个方面对欧洲文明的发展做出了巨大贡献：1 商业精神，腓尼基人依靠经商而非统治在欧非大陆广泛殖民，为后来希腊甚至于近代欧洲是行业文明的崛起树立了典范；2 航海技术，腓尼基人的航海技术究竟有多高超至今仍要打一个问号——高超是毋庸置疑的，问题只在于多高超——据信他们曾经航海跨越过好望角而绕到非洲的另一端去；3  腓尼基表音文字，这是欧洲文明丰富多彩的基础，表音文字和表意文字上的区别很大程度上造就了东西方文明发展的区别，详情请见另文&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21049012/answer/21568868&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么和欧洲面积差不多大的中国是统一的，而欧洲是分裂的？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;赫梯人&lt;/b&gt;：继闪米特-阿卡德王国在近东崛起的民族，发源自小亚细亚， 铁器的最早发明者，尚武民族，凭借铁器北揍波斯，南踩埃及，主要控制区域在地中海东岸。之后因游牧民族的强势入侵而被打得七零八落，遭到崛起的亚述人的吞并。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;亚述人&lt;/b&gt;：闪米特人的一支。与阿卡德帝国并存，直至其灭亡后崛起，挺过了阿卡德帝国的灭亡， 赫梯人的衰落和埃及的强盛时期，终于有了一个可供亚述人嚣张的时代。亚述人开始迅速扩张，吞并了残存的赫梯人，灭了巴比伦，胖揍埃及人，其征服以血腥残暴著称。与后来不断以军事扩张获得资产的罗马类似，但亚述人并不对征服区采取怀柔政策，以至于征服区越大，需要维持统治的军队越多，国家越不堪重负，最终亚述因此而没落。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;顺带说一下&lt;b&gt;巴比伦人&lt;/b&gt;：比较简单的交待就是，这是一个美索不达米亚平原东南部的闪族人城邦，没人胖揍它的时候它就自得其乐，被人一揍就活不下去。最有名的是他们的汉谟拉比法典和空中花园，不过法典和花园也就只是法学与建筑学成就罢了，不代表这个国家很牛逼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;波斯人&lt;/b&gt;：即现代的伊朗人。属于雅利安人——借此大家也可以想见雅利安人和西欧人种在进发路线上就有区别，雅利安人由高加索山脉往南探索，而西欧人种由高加索山脉往西探索，很早就分离了，能有多少关系才怪。“波斯”是希腊对雅利安人所处地区的称呼，他们自称雅利安人，而把他们所征服的土地称作伊朗（就像英格兰，德意志兰，法兰克王国等等一样），也就是雅利安人的土地。亚述帝国时期，雅利安人为了抵抗亚述入侵，在这时组成了米底国同盟。在亚述帝国无法继续维持其统治而分崩离析之后，近东又分为零零散散的小城邦。前553年，居鲁士二世篡位建立阿契美尼德王朝，向近东区域不断征服，使他的国家成为当时世界上疆域最大的国家。王朝后期陷于与希腊的争斗。最终被希腊的马其顿人击败吞并。亚历山大大帝在近东建立了马其顿王国，使全近东进入希腊化时期。再之后，罗马征服近东，罗马衰落后，伊斯兰教入侵，全近东严重穆斯林化，形成了现在我们看到的这个近东（我就不吐槽了）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;阿拉伯人&lt;/b&gt;：最初名为贝都因人，是闪米特人的一支，伊斯兰教的发源民族。根据圣经，或者古兰经，阿拉伯人与犹太人是他们的始祖亚伯拉罕的两个儿子——以实玛利和以撒的后代。由此可以看出，阿拉伯人和犹太人，基督教，犹太教和伊斯兰教是同源异流的。在中世纪时期，伊斯兰教在近东至北非广泛传播，形成了与基督教世界相抗衡的伊斯兰教世界。与此同时，中国的唐王朝也在东面崛起，其影响范围直逼伊斯兰教世界，最终与伊斯兰教世界发生冲突，唐朝将领高仙芝带领军队一路西征，沿途威服中亚各国，当时崛起的阿拉伯王国阿拔斯意识到了东面的威胁，率军迎敌，在怛罗斯战役中获得了决定性胜利，中国从此失去中亚的控制权，中亚以至于中国西部都或多或少地受到了穆斯林化的影响。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;顺带说点废话，无论是希腊化的失败，还是唐在中亚永久失却影响力，都极其强烈的证明了宗教对巩固文化征服的重要性。一个民族一旦被基督教化或者穆斯林化，都很难再洗除他们的宗教色彩，与此相比，一时兴起的政府短暂的几十年统治实在是显得软弱无力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;好了，今天就更新到这里吧。有问题的同学欢迎提问。也欢迎大家对我的这些介绍中的错漏进行纠正和补充。谢谢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附上几张民族大迁徙史、人种学常用地图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗马帝国贸易网：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;563&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/a1/34a1474d60d24c4629fb6408ae796efe_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/34/a1/34a1474d60d24c4629fb6408ae796efe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当代印欧人种分布图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;720&quot; data-rawwidth=&quot;528&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/0c/c20c935ab9c186c136e992580a015525_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;528&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/0c/c20c935ab9c186c136e992580a015525_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;高卢地区古地名：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;599&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/1e/1b1e9d2c0e9bea2f0673c21a48163bf2_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/1e/1b1e9d2c0e9bea2f0673c21a48163bf2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这张图虽然是多瑙河的流域图，但它很牛逼地标出了绝大多数欧洲的主要河流&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;462&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/f0/20f0dbc901d8f647e243337f21c4d27d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/20/f0/20f0dbc901d8f647e243337f21c4d27d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;传说中的日耳曼人发源地：斯堪的纳维亚半岛&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;427&quot; data-rawwidth=&quot;426&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/c5/4bc5074afe67c552f9508963b3c3978a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;426&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/c5/4bc5074afe67c552f9508963b3c3978a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;喀尔巴阡山脉，欧洲历史中极为不可忽略的一座山脉&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;599&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/a9/89a9874342a4adbe672242c5085a2a9d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/89/a9/89a9874342a4adbe672242c5085a2a9d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;鼎盛时期的罗马地图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;977&quot; data-rawwidth=&quot;1408&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/79/46796604ff6343f4f1a86ebd128efcd8_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1408&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/46/79/46796604ff6343f4f1a86ebd128efcd8_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24497385/answer/28013177
</link>
<author>
木易
</author>
<title>
如何评价朴树的新歌《平凡之路》？
</title>
<description>
我觉得《平凡之路》唱的，用两个字来归纳，便是&lt;b&gt;“经历”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;是朴树的经历，是韩寒的经历，同时也是所有人的经历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅通过一些媒体或者风言风语般的传递，是无法真正知晓一个人在一段时光里究竟经历了什么的。譬如朴树，十年沉寂，没有作品，没有活动，没有多少露面，没有多少声音，甚至一度像消失了一样。谁也不知道这个曾风靡华语乐坛，一度登上成就顶峰的才子突然之间去哪了？对于大多数到达一个事业顶峰的人而言，突然的“消失”是需要极大勇气的。但朴树这么做了，从媒体的相关报道看，朴树作出这样的选择，是因为“抑郁症”，是因为“感情问题”、是因为“家庭原因”，甚至有媒体大言不惭的说是因为他“江郎才尽”。如今这个时代的媒体，有时候的作用并不是展现真相，而是“制造“所谓的事实，对于这样的事实，你所要做的就是啐一口痰，然后置之不理。所以，究竟朴树这十年都经历了什么？我们无从知晓，所有的选择和经历，只有他自己最清楚。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/49/0b49b81c10ed1ce205e8caf943b1fb1b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;再譬如韩寒，年少成名，一路像脚踩风火轮一般，从少年作家到赛车冠军，从人民公知到杂志主编，从【一个】老板到电影导演，有优雅妻子可爱闺女，有甜美家庭幸福生活，看起来顺风顺水，把自己吹过的牛逼一一实现，把自己喜欢做的事情通通做遍，俨然一个人生赢家。但“你看到的，都是我想让你看到的”，人们看不到的，或许包括了韩寒北上北京那四年的蛰伏，或许包括了《独唱团》的无奈，或许包括了“方韩大战”的质疑，我们所看到的，也只是这样的大概，却无法知晓这些大概背后的细节里，他都经历了什么？也只有他自己最清楚。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/50/f2509f78a2dabef3f667d85277873b07_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;188&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/50/f2509f78a2dabef3f667d85277873b07_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而两个人如此这般的经历，大部分都浓缩在了《平凡之路》这首歌里。不是说将经历浓缩成了故事，而是将经历融化成了一句句歌词和音符。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且看这一段歌词：&lt;br&gt;&lt;br&gt;徘徊着的  在路上的  &lt;br&gt;你要走吗&lt;br&gt;易碎的  骄傲着  &lt;br&gt;那也曾是我的模样&lt;br&gt;&lt;br&gt;沸腾着的  不安着的  &lt;br&gt;你要去哪 &lt;br&gt;谜一样的  沉默着的  &lt;br&gt;故事你真的在听吗 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;两个人都曾经历过徘徊，两个人都天生骄傲，曾经沸腾过，也不安过，沉默过，在路上过，都已成为过往，成为故事，却并不在乎，是否在听。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而整首歌最令人动容的句子，是这两段歌词：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经跨过山和大海  也穿过人山人海&lt;br&gt;&lt;b&gt;我曾经拥有着一切     转眼都飘散如烟&lt;br&gt;我曾经失落失望失掉所有方向 &lt;br&gt;直到看见平凡才是唯一的答案 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我曾经毁了我的一切  只想永远地离开&lt;br&gt;我曾经堕入无边黑暗   想挣扎无法自拔&lt;br&gt;我曾经象你象他象那野草野花&lt;br&gt;绝望着 渴望着 也哭也笑平凡着 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这两段歌词更多的是在写朴树的经历，他在事业巅峰时期，拥有一切，名誉金钱，都是最好的时候。但他选择了沉寂，像是突然的毁灭，毁了这一切，一切都转眼飘散如烟。像是堕落，也曾挣扎，绝望过，渴望过，失去过方向，但却从未放弃过，即便是像野草野花，也未曾真正的放弃。只不过是想离开，去寻找，去发现，去获得平凡。不知道朴树经历的究竟是怎样的生活，但在这一段歌词里，我们窥到了一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那这其中有韩寒的影子吗？有，不仅如此，有大多数人的影子。凡经历过的，都能从中看到自己。并在听到这首歌的时候，情不自禁在脑海里回放过往，尤其是那些经历过低谷、经历过孤独、经历过绝望，又从未放弃，一直努力的人而言，《平凡之路》将会是冲击内心深处柔软的一首歌曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于并非专业人士，不好大谈歌曲的音乐属性如何如何，但也忍不住想说两句自己的感受。整首歌曲的曲风是新鲜的，但却又是非常朴树的。从前奏的缓缓流淌，到高潮段的大声歌唱，再到结尾处的平和。似乎是中规中矩的编曲风格，但我们却能在鼓点、贝斯声中，听到十年之前的那个朴树，在《傲慢的上校》里那样，在《Colorful Days》里那样，在《傻子才悲伤》里那样，一股骄傲，一股不屈，一股执着，一股坚强在迸发。加上朴树一如既往的清澈声音，整首歌曲让人在糙感中体味干净。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，歌曲的编曲质地显得粗糙，但这不是音乐人的水平问题，恰恰是有意为之——为了符合电影质感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅从目前的预告片和相关影像看来，《后会无期》是一部在路上的电影，而这部在路上的电影，充满了砂石路、柏油路、沙漠、荒岛等质地粗糙的元素，使得整个电影的质感，在我看来，就是光脚踩在路上的感觉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/9f/5f9f0798d6bd3a239679f74fd61d21cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;188&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/9f/5f9f0798d6bd3a239679f74fd61d21cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;所以，&lt;b&gt;《平凡之路》这首歌本身，歌词上唱出了朴树的、韩寒的、你的、我的、他的、大部分人的“经历”，令人不禁联想自己，联想自己走过的路，经历的种种，然后感动。音乐上则演绎出了人生中如此这般的经历所带来的质感，并且恰当的符合了电影的感觉。就这些看来，《平凡之路》值得单曲循环。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在上班路上看到韩寒微博发出这首歌曲，立即打开试听，然后单曲循环十几遍，在听到大概第六遍的时候，公交车缓缓穿过这座繁华的城市，我眼眶湿了。不是装逼，不是矫情，而是，这首歌让我想起了自己，在路上的那些时光，到北京的那些岁月，其中所经历的，我能体会到，而这首歌刚好触碰到了内心，于是激发了一种感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种感觉，是被击中的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢朴树，谢谢韩寒，谢谢《平凡之路》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：在此贴一下《平凡之路》的歌词，希望更多人静静去体会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《平凡之路》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/aa/6caa90c719123b77e581ff6de8138938_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;180&quot; data-rawheight=&quot;180&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;180&quot;&gt;作词：韩寒 朴树 作曲：朴树 编曲：朴树 &lt;br&gt;贝斯：董强 录音：卢楠 缩混：李军&lt;br&gt;&lt;br&gt;徘徊着的  在路上的  &lt;br&gt;你要走吗&lt;br&gt;易碎的  骄傲着  &lt;br&gt;那也曾是我的模样&lt;br&gt;&lt;br&gt;沸腾着的  不安着的  &lt;br&gt;你要去哪 &lt;br&gt;谜一样的  沉默着的  &lt;br&gt;故事你真的在听吗 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经跨过山和大海  也穿过人山人海&lt;br&gt;我曾经拥有着一切     转眼都飘散如烟&lt;br&gt;我曾经失落失望失掉所有方向 &lt;br&gt;直到看见平凡才是唯一的答案 &lt;br&gt;&lt;br&gt;当你仍然  还在幻想  &lt;br&gt;你的明天 &lt;br&gt;她会好吗  还是更烂  &lt;br&gt;对我而言是另一天 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经毁了我的一切  只想永远地离开&lt;br&gt;我曾经堕入无边黑暗   想挣扎无法自拔&lt;br&gt;我曾经象你象他象那野草野花&lt;br&gt;绝望着 渴望着 也哭也笑平凡着 &lt;br&gt;&lt;br&gt;向前走 就这么走   就算你被给过什么 &lt;br&gt;向前走 就这么走   就算你被夺走什么                                        &lt;br&gt;向前走 就这么走   就算你会错过什么 &lt;br&gt;向前走 就这么走   就算你会&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经跨过山和大海  也穿过人山人海&lt;br&gt;我曾经拥有着一切     转眼都飘散如烟&lt;br&gt;我曾经失落失望失掉所有方向 &lt;br&gt;直到看见平凡才是唯一的答案 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经毁了我的一切  只想永远地离开&lt;br&gt;我曾经堕入无边黑暗   想挣扎无法自拔&lt;br&gt;我曾经象你象他象那野草野花&lt;br&gt;绝望着 渴望着 也哭也笑平凡着&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经跨过山和大海  也穿过人山人海&lt;br&gt;我曾经问遍整个世界  从来没得到答案&lt;br&gt;我不过象你象他象那野草野花&lt;br&gt;冥冥中这是我 唯一要走的路啊 &lt;br&gt;&lt;br&gt;时间无言  如此这般&lt;br&gt;明天已在眼前&lt;br&gt;风吹过的  路依然远&lt;br&gt;你的故事讲到了哪
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20399958/answer/28022315
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中投公司于 2007 年以 30 亿美元入股黑石从现在看来是否值得？
</title>
<description>
以前老听人说虎嗅的文章很水，但因为自己没怎么看，所以也没什么感觉，现在看楼上分享的这一篇文章，才发现原来所言不虚。就这么水的文章还能得票最高，我不禁怀疑那些投票的人都是&amp;amp;#%@的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一条条来批下这篇烂文：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 收益率：&lt;br&gt;&lt;br&gt;计算一笔上市公司股权投资的收益率，只知道单纯的看股价，难道你不知道还有分红这种东西？&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑石历年分红：&lt;a href=&quot;http://www.nasdaq.com/symbol/bx/dividend-history&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Blackstone Group L.P. (BX) Dividend Date &amp;amp; History&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;自己算一下，中投买入的股份应享有的分红，再算上股价的收益率，总体收益率是多少？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还说什么2008年中投咬牙增持2.5亿美元跌了多少，现在这笔增持的单独收益率早超过100%了好么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 黑石的运作：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;这文章写的仿佛黑石的杠杆运作有多黑暗一样，这是很正常不过的运作模式好么？纯用股东的资金怎么放大投资规模？如果不把客户资金放第一位，客户会把资金交给你去管理去投资？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;私募基金不同于公募基金，本来就不负有对外公开自身portfolio的义务，把管理公司设为上市主体，再把投资组合放在子公司以规避对外公开义务，这是完全合理的操作。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;楼上匿名用户说的很好，投资后黑石带着中投上国际市场，以及人员的培训和交流对中投是无比重要的，对于当时刚刚成立的中投而言，比单纯计算收益率要更重要。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;黑石在国内的投资，我也不明白这有什么问题，中投入股投的是管理公司，负责具体投资项目的是控股公司的基金组合，股东的资金在杠杆操作中用到国内的份额能有多少？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt; 3. 中投的投资目的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;中投当时设立时的资金主要来自于外汇储备，本身负责就不是把国内流动性导向海外，而是合理管理国家的外汇储备，实现外汇储备的保值增值，文章完全就是有意误导；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;诚然我们无法知道当时投资的具体内情，但是作为主权投资，这笔投资既实现了国家储备的保值增值，又通过和黑石的合作培养了自己的一批人才储备，这笔投资完全就是合格的；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;作为一笔长期投资资金，投资应该着眼于长期收益而不是短期的股价波动，价值投资讲这么久了还拿散户的眼光看这种投资，完全就是鼠目寸光。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;写到最后我跑去虎嗅看了一下，作者还是《商界评论》前主编，还号称有投行背景，主编也就这种水平，满足于哗宠取宠的水文，那么对于这本杂志的水准，我也不太敢去相信了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24495853/answer/28012210
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
微信估值是小米的四倍，雷军是否有曾后悔没有重心更多放在米聊身上？
</title>
<description>
首先我想说，知乎「唯结果论」的吐槽横行，对内容的价值没有任何帮助。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在登基的，生下来就是真龙？&lt;/b&gt;见到强权就丧失独立思考的答案，比「理性装逼犯」还令人失望， @周源@张亮 最好考虑一下提供更多内容的用户的感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回问题，米聊是有机会的，而且是&lt;b&gt;「黄金机会」&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010 年，是 IM / SNS 解决方案的大变局时代。具体体现在三个方面：&lt;br&gt;PC -&amp;gt; 移动&lt;br&gt;图文 -&amp;gt; 语音（等移动端体验和功能的换代）&lt;br&gt;虚拟关系 -&amp;gt; 真实关系&lt;br&gt;&lt;br&gt;腾迅是各种强。&lt;b&gt;但是，如果你要挑战腾迅 ，从今天开始回想 10 年，真的有比 2010 年更好的机会？？？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PC -&amp;gt; 移动&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2010 年，用户在迅速的从 PC 向智能手机迁移，但是 PC 上强势的 QQ 在手机上的体验已经落后于时代，而团队还在纠结 PC 用户的感受。&lt;br&gt;而微信？非腾讯当时的战略级别项目，早期 QQ 弹窗之类的支持根本没有。张小龙的团队是买来的，又离开总部在广研折腾。&lt;b&gt;更重要的，张小龙年底才开始画线框图。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;图文 -&amp;gt; 语音（等移动端体验和功能的换代）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2010 年，短语音的爆发点 Talkbox 还未出现。移动 IM 层出不穷，大家都在试错，没有谁领先别人。（引领今后几年进化风向的 Line 还没出来）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;虚拟关系 -&amp;gt; 真实关系&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;移动互联网上，手机地址簿是一个独立于 QQ 的，更有价值的关系网。&lt;/b&gt; kik msg 读取地址簿建立关系网方式证明， IM 软件完全可以基于手机地址簿重建完整的关系。（今天秘密也再次证明这一点）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以对于移动关系网的建立， 2010 年是个千载难逢的时机：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;在新的移动互联网平台圈地（当年的 手Q 因其体验不能称作选手）；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;全新的功能和体验要求；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;现成的，对所有人开放的关系网。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而米聊恰恰赶在 2010 年 12 月发布了（早于微信两个月，早于真正有竞争力的微信 2.0 七个月）。并且，在很长的时间内保持了势头。&lt;/b&gt;如果看 2011 年的百度指数，「唯结果论」们恐怕又会诟病腾讯的内斗，并且盛赞雷军才是真龙了吧？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/8e/a88e3d6a0a6ac347d96774bb4f720c44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2064&quot; data-rawheight=&quot;858&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2064&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/8e/a88e3d6a0a6ac347d96774bb4f720c44_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;回头看，这场战役的转折点是微信 2.0 的发布（升级为战略级项目 QQ 开推是张小龙对内证明自己之后的事情了）。微信抄了 Talkbox 的短语音功能。而米聊若能保证 短语音 ＋ 自动读取地址簿 ＋ kik msg 级别的移动端体验 的组合拳，配合雷军的营销能力？&lt;b&gt;鹿死谁手，还真不一定。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以， 2013 年这场 PK 的尘埃落定，马化腾怕也长舒了一口气：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tech.ifeng.com/internet/detail_2013_11/16/31311658_0.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;马化腾：腾讯如果没有微信 可能面临一场灾难&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于雷军而言，建立小米帝国，或挑翻腾讯帝国，&lt;b&gt;肯定都是需要全身心投入才能干成的事情（相信米聊作为三驾马车中的一个就可以干翻腾迅？这心也太大了。。。）。&lt;/b&gt;年轻快意的，也许会选择后者，但是沉稳精明八面玲珑的生意人会怎么选择？历史已经给了答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说，米聊真的有机会建立一番伟业（收益风险都比小米更高）。但是雷军选择了对手更弱，成功率更高的小米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;米聊，其实就是小米的「&lt;/b&gt;&lt;b&gt;机会成本&lt;/b&gt;&lt;b&gt;」&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23747551/answer/25692930
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
硬件类的产品经理需要具备什么能力？
</title>
<description>
做过8年电子业PM，现从事互联网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实题目可以重新改为：&lt;b&gt;传统PM需要具备的能力。&lt;/b&gt;我想题主这么问的原因，盖因PM职位的职能进入互联网之后，由于互联网的特性（无实物产品，市场渠道特殊等），已经变得有那么点点不一样了。&lt;b&gt;其实去招聘网站看看对应行业的职位JD，很容易就大致明白了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大可不必把问题看复杂了，无非是形式不同而已。前面说了，最典型的差异就是产品形态、市场渠道，但产品这个本质还是一致的——市场调研、方案选型、产品研发、升级迭代、推广营销——这个套路没变，对吧？带着这个思路去看问题，会简单很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==================================&lt;br&gt;好吧不扯区别了，回正题。&lt;br&gt;就我自己的经验来看，最重要的有以下三大类能力（当然还可以向下细分，但那样键盘会废掉的。而且题主一开始也未必会同时遇到这么多问题，所以拣重点概括下主要方向好了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、市场能力&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　互联网已经快把PM改造成一个技术岗位了，在互联网人眼中的传统行业中（包括硬件电子），PM的正统归属都是市场部（从一开始宝洁首创PM，这个岗位便一直是市场向职能）。PM不是做产品的人，但PM是做规划的人，再清楚一点：是规划&lt;u&gt;产品线&lt;/u&gt;的人。对于一个传统企业而言，产品线便意味着生命线好么。&lt;br&gt;　　懂了么？&lt;b&gt;通俗的说：PM需要保证的是——我厂出品的产品能被市场接受，并且尽可能的在该领域占有更多份额。&lt;/b&gt;那么，如果对市场没有足够的熟悉和了解，干不好这活儿，对吧？&lt;br&gt;　　所以，更多时间是花在市场方面，包括消费潮流、行业趋势、新技术方案、新物料、同业竞争、供应链、销售报表等等。这个底子扎实了，其他才好谈。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　比如方案选型。要做什么样的新产品？市场上有10种新方案，选择哪种？怎么评估这个选择？&lt;br&gt;　　再比如竞品分析。出现了一个新产品/方案，能不能立刻估算出成本以及利润空间？能不能相对准确的预知市场反应和生命周期，从而迅速做出是否跟进的决策？如果跟进的话，能不能找到合适的方案？是否存在更优选择？&lt;/blockquote&gt;　　——以上这些要靠经验积累，并非一蹴而就，但这个基本功必须尽快打扎实。道理太简单了：你对市场越熟络，就能更轻松的玩转它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、成本控制&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　成本包括经济成本和时间成本，两者也有相关性。&lt;br&gt;　　经济成本主要体现在：整个BOM物料是要花钱采购的对吧？好了，那么接下来的问题就知道市场能力有多重要了。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　就拿主IC来说——买多少呢？（买的越少越贵越多越便宜哦 : )）&lt;br&gt;　　是买一个批量还是买三个批量或者十个？（如果上市反应冷淡达不到销售预期，卖不出去就砸手里了哦 :D）&lt;br&gt;　　是单笔订单还是forcast订单？（既有付款压力的问题，还有物料计划的问题——要结合生产进度保证供料哦，否则到时候货卖完了补不上哦:P）&lt;/blockquote&gt;　　嗯，这只是采购成本，还有生产成本……&lt;br&gt;　　PM得懂一些技术皮毛：PCB layout、外壳ID模具MD、各种五金塑胶纸品的&lt;u&gt;加工工艺&lt;/u&gt;，了解产品设计中影响批量生产的各种禁忌（实验室科研和量产是存在差别的，这里需要的是PM对技术成果的产品转化能力），这样才能从开发设计的源头上提高流水线效率，提升生产良品率，控制成品返修率。&lt;br&gt;　　呵呵，有点头大么？好吧，还没完呢，还有库存成本……&lt;br&gt;　　上面提到采购，那就存在库存。单个产品的时候库存没什么问题，当产品品类越来越多，就会发现仓库爆炸了——各种PCB、外壳、配件、线材、说明书、包装、光碟甚至纸箱封箱胶带（IC电容电阻就不用说了）……这些小可爱占掉的不只是仓库面积，都是真金白银换来却没有能流通到市场上的钱，日积月累便是个庞大的库存资产（珠三角不少老板，生意红红火火三五载，一算账，挣的钱都在仓库里堆着——这不是笑话）。&lt;br&gt;　　库存资产在所难免，一方面要尽量减少错误决策（销不出），另一方面要尽快盘活。盘活的手段除了事后的折旧、转手之外，还有事前的防控——产品设计中的&lt;u&gt;物料复用&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　好了经济成本说完了，下面是时间成本（是不是被打败了，呵呵）&lt;br&gt;　　这个说起来就简单多了（但控制得好实则不容易）：PM要知道&lt;u&gt;各环节的时间周期&lt;/u&gt;以保证所有环节进度的有序开展。除研发外，特别是&lt;u&gt;生产进度&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;　　贴片每天能做多少？外壳每天能脱模多少个？喷塑丝印需不需要外协？需要的话加上运输得多久？什么时候插件什么时候测试什么时候组装什么时候包装...&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;　　总之，协调好备料、采购周期和生产周期之间的关系。这样一方面可以提高生产效率（绝对不能让流水线停下来等配料！）才能保证可以做出准确的计划，能按计划如期出货，市场缺货能及时补上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　以上描述了成本的两个重要方面。经济成本决定了产品利润收益，时间成本决定了企业营运效率。总之，控制成本，可以说是PM的日常基础工作（嗯还包括costdown）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、产品管理&lt;/b&gt;&lt;br&gt;　　产品管理包括：产品线规划、生命周期管理、版本管理、产品定价、渠道策略等等。写太长了，各举些简单例子吧。&lt;br&gt;　　产品线规划是指：需不需要开辟新的产品系列？什么系列？该包含那些产品？系列覆盖够不够？（请参考洗发水PM牙膏PM们占领的超市柜台）&lt;br&gt;　　生命周期管理也是产品线规划的一部分，是指对现存产品的行销策略。例如上市、退市，以及因版本迭代带来的暂停、重启。&lt;br&gt;　　版本管理包括：硬件、软件（驱动）、BOM，当然还有对应的SOP、测试架等版本的管理及维护。&lt;br&gt;　　产品定价包括：每个产品的市场公开报价、各个渠道价、贴牌价、返点政策、调价补贴等等一大堆价格。总之，要维护好价格体系（不要轻易浮动，保护好经销商利益，别把价格做烂）。关注两件事：1、打击窜货；2、价格保护。&lt;br&gt;　　渠道策略花样挺多，除以上相关价格策略外，还有产品在各区域的分布调整，比如说某产品分出两个款型，A只供应北方/或一二线城市，而用B供应南方/或三四线。。。这个应该见过吧？当然这是最通俗粗浅的，这里面的水不浅，可以问问销售们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============================&lt;br&gt;　　综上所述，市场能力是基础，成本控制是日常，产品管理是手段。这3点是我个人认为最重要的能力，反倒技术/项目管理神马的尚在其次（当然不是说没有用）。&lt;br&gt;=================5.19更新=================&lt;br&gt;　　看了下其他答案，感觉自己的答案和大伙儿“不大合群”，好在得到了些从事硬件的同行支持。硬件涉及加工制造，只有深入、持续做过才会知道这里面有多少道道。真心不是玩个票就算做了，也不是谁家的货最好就最能挣钱，实体行业有自己的玩法。当然“用互联网思维来改造传统商业模式“是值得期待的，但无论招式如何花哨，底子先得打扎实。&lt;br&gt;　　上面说的不是每件事都需要PM亲历亲为，但作为PM，上文的三点必须要熟，熟到深入骨髓。软硬件技术、设计、材料、方案重不重要？当然重要，但PM不是做产品的人，这些技能RD比我们更专业，咱们的核心价值明显不在这儿。&lt;br&gt;　　题目既然是问PM的能力，我想这就是最重要的，或许也是行外人最不了解的功夫。&lt;br&gt;　　以上，感谢支持。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24499749/answer/28021923
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
如何评价 Adobe 和 Google 合作开发的「思源黑体」？
</title>
<description>
很高兴 Source Han Sans / Noto Sans CJK（下称 SHS；我不喜欢「思源黑体」这个名字）终于发布了。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;SHS 这个项目是由 Google 委托 Adobe，并联合日本 Iwata（主要负责字符集扩充）、中国常州华文（SinoType；主要负责字形的中国大陆标准与台湾「国字标准字体」本地化）、韩国 Sandoll（主要负责韩文设计）共同完成的。这个项目的规模在 CJK 领域应该也是史无前例的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Google 方面的需求是制作一款覆盖四个 CJK locale 的 pan-CJK 字体，与 Noto 搭配用于 Chrome OS 等场合。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Google 方面的产品经理肖湘晔很早（一年前）就联系到我们希望得到一些中国大陆/简体中文方面的反馈，于是我联系了多位文字设计爱好者，组成了一个松散的团队——我们简体中文方面的外部反馈者包括：陈立凡（Rex Chen）、杜钦、刘庆（Eric Liu）、厉致谦（colourphilosophy）、钱争予、江疆（jjgod）、张米笛（张弥迪）、甪戌（Luxu），以及我，另外在项目末期 RC 阶段沈逸磊（小明）参与了字形标准的反馈。项目一直是在保密阶段，直到今天正式发布。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大家已经看到了，SHS 是基于 Kozuka Gothic（小塚黑体）的。相比 KG 来说主要的变化是：&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;扩展字符集（字符集的圈定是根据中日韩各地的国家标准要求来做的，并不追求覆盖 Unicode）并设计本地化的字形变体。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对 LCD 屏幕优化。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;移除了 KG 标志性的衬线。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;移除过于细微的笔画间隙。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;字面大小与纵横比有微调。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;笔画弹性显著增强。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;考虑与 Source Sans 及 Noto Sans 的协调性。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;实话说，我觉得 Kozuka Gothic 是一款略糟糕的字体。你很容易被它鲜明的设计风格吸引，但仔细观察就会看到它简单地继承了 Kozuka Mincho（Kozuka Mincho 是很优秀的字体）的骨骼而缺乏对黑体字形的优化，许多笔画都疲软不堪，间架结构也常常不均衡。SHS 项目基于 KG 来做其实是比较遗憾的，尽管 Adobe 对 SHS 做了大量优化而使其质量相比 KG 有了飞跃，但还是能看到来自 KG 的一些不良影响。如果这样的一个项目能基于 Hiragino Kaku Gothic……嗯……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果冬青黑体的质量算是9分（离10的距离主要在本地化不完美的字形结构上），SHS 简中的质量我感觉是7.5至8分吧。当然及格，而且很不错了，但设计水平真的还难说是优质。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外，SHS 在普通人眼中恐怕不太容易和微软雅黑/方正兰亭黑以及冬青黑体区分。因此可以预料到会有无尽的酱油众调侃它和上述两个设计太像。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;SHS 是个 multiple master 字体族，很容易生成这么一大堆字重，但你会发现设计最理想的是最细的 Extralight 与最粗的 Heavy，中间的字重问题比较多（比如各种若即若离的笔画间隙）。在 Regular 附近的密集字重配置有助于和西文字体的黑度搭配。Julius 提到的「光度补偿」，或许不是本意，但的确是个很不错的用途。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外，尽管开发上是个 MM 字体族，因为 Adobe 似乎没有释出 masters，我们原本指望的能随意 interpolate 来调配字重的事情可能比较困难了。不知 Extralight 和 Heavy 这两个 instances 还保留了多强的兼容性。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;和冬青黑体的情况类似，这样本地化做出来的简中字体会有不少不理想的结构。一个例子：早期版本中，「的」字和日文共享一个 glyph，而 KG 里「的」字的设计是典型的日本字体设计理解，结构在简中用户看来是很奇怪的。在我们再三反馈下，华文再次修改了这个 glyph，目前的效果可能算不上理想（受限于这款字体的整体设计，左侧的「白」是没办法两竖都出头的），但应该是可用了。类似的问题必然还有很多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;华文做的字形本地化工作不错。不过，如果比对冬青黑体，你会发现华文不太尊重原字形……在冬青黑体中，汉仪团队同样实现了对日文字形的本地化处理，但他们对于原字形的各个部分是能不动就不动的。而华文大致是，呃，只要有字形差异就重画整个字。当然，华文的做法理论上能避免日文原字形的一些不适合简中字形的结构被继承，但似乎华文的设计师对 Adobe 的原型设计的理解并不太够，设计风格差别有点大。Adobe 新闻稿中的那个「骨」字很典型，注意下半部分在各地字形间的宽度差异。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Adobe 没有找台湾的公司来做「国字标准字体」的本地化，希望华文的工作能满足台湾用户的要求吧……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;实际上，SHS 的繁体中文版用「国字标准字体」仅仅是受限于国家标准。设计师们普遍还是青睐非「国字标准字体」的繁体中文字形。既然 SHS 是个开源项目，台湾与香港的朋友们可以着手启动「非国字标准字体」的 SHS 繁中版本项目了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不少朋友提到文泉驿。文泉驿正黑与微米黑的使命确实完结了。但既然 SHS 的简中版本还有不少细节不尽如人意（比如简中版里那个逗号的设计……我们尽力反馈了，但这个问题对 SHS 的设计师来说不是很明显，尽管尝试了修改但也收效不显著），我们何不基于 SHS 简中来启动一个新的文泉驿项目？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;技术方面：SHS 的65535字形数是受限于 OpenType 技术的。要在65535的字形数上限下提供四地字形真的很困难。到项目后期已经在精打细算每一个字形了（比如早期版本中受国标误导有一个简中的单横「¥」变体，后来我们反馈说没有必要，于是小林剑很高兴我们又释放了一个字形的空间……）。具体的 Unicode CJK Unified Ideographs 覆盖数目我不记得看到过数据，需要询问一下——但肯定是远小于六万的（CJK Unified Ideographs 在当前版本已经接近七万五千了，到 Unicode 8.0 会突破八万）。Unicode 的 CJK Unified Ideographs 是个可怕的杂烩，期待一款字体支持它们全部实在很没意思——因为有各种地区字形变体的问题，仅仅是覆盖码点并不实用。另有一些项目（比如花園明朝）在做覆盖 CJK Unified Ideographs 的工作，我个人并不太关心专业水准的汉字字体能全方位覆盖多少 CJK Unified Ideographs。生僻字的显示应当由专门的字体来处理（比如我们完全可以以 SHS 为基础做个像花園明朝一样的项目），而不是在日常使用的字体中过分期待。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;先写这些……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24490708/answer/28021815
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
五十岚千秋对罗永浩的日语评价的翻译应该是什么？他是如何看待罗永浩的？
</title>
<description>
我来写一下这段日语的中文翻译，尽量还原原文意思，并保持通顺。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/99/8c99da99d6dc5074757ebdf82e89faeb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;506&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;506&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/99/8c99da99d6dc5074757ebdf82e89faeb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;”前天在北京召开了一场中国的新晋智能手机生产商Smartisan公司的新产品发布会。大概从去年开始，中国的手机生产商通过对安卓进行改良提升用户体验的竞争非常激烈，各家公司都在竞相展示自己的理念。现在一马当先的是小米公司，这家名为Smartisan的公司第一件产品是可以用在三星盖世手机上的ROM，他们也被看作是今后有可能对小米构成挑战的公司之一。中国的手机厂商不再只对美国和日本的企业进行模仿，而是立足中国市场有了越来越强的自己的特色，是这几年里的一个显著的变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;视频中不停地讲话的是Smartisan公司的社长，他同时也是中国网络上的著名人士。20分20秒开始，他的介绍资料里咱顶着怪怪的“总工程师”的头衔登场。据说对中国的公司、特别是新近出现的公司来说，和日本的公司进行合作、日本工程师参与了自己公司的产品，有市场号召力，是个卖点，有这样一个因素。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;几点说明：&lt;br&gt;一，整体上来看，第一段是介绍一下锤子公司，顺带说了一下中国的手机市场的近况。他对中国的手机厂商是比较赞许的，这从用词里可以看出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，第二段的目的只是为了跟读者们（日本人）解释一下为什么他会出现在这个中国胖子的产品介绍的视频里，很正常的用词，没有任何负面情绪在里面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三，”登场“前面的ウリ应该不是日语，是韩语里的”我们“的发音，带有比较亲密的意思，看来他对这个事情是比较轻松的。用这个不知道是不是因为他知道了罗永浩是朝鲜族。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四，”妖しい“就是普通的奇怪的意思。为什么奇怪呢？因为”師”在日语里用来作为职业的称谓的时候，大都不是什么普通职业（除了教師等少数）。ペテン師、詐欺師是骗子手的意思，占い師占卜师、陰陽師、傀儡師、絵師、法師、还有宗教领袖在名字后面加師，比如霍梅尼叫ホメイニー師，都不是普通人干的工作。律师会计师等职业日语里不用师字用士，工程师直接用外来语エンジニア，日本人看到介绍自己的职业用了一个”総工程師”，他当然不知道这是什么意思而且会觉得怪怪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五，笔者不是罗永浩的粉丝也不是罗黑，仅是给出这段文字比较正确的翻译。外语不难学，但要做到准确把握细微的意思区别也不是那么容易，哪种语言都是。特别是如果脑子里预先就设好了立场再加上语言能力不够，误读是非常容易出现的。关于笔者的日语水平，我到日本一年多的时候日语的时候就能把一级考试和留学考试考到很高的分数，现在又已经实际使用了差不多十年时间了。你有各种日语考试最高级别接近满分或者CATTI二级以上证书的话，如果对这段话有不同的理解我们还可以讨论一下。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
