<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22633562/answer/22062403
</link>
<author>
JZeng
</author>
<title>
不浮躁的社会是什么样的？
</title>
<description>
「你X哥在深圳开公司了，一年接个几单，房、车什么都置办好了。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;「那个谁，如今也是坐办公厅的人了，他姐夫是X市X局局长。工资不菲。」我不禁想起以前自己读名牌大学的时候，这个同龄的表兄弟，是花钱去了某XX专科学校。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「那XX和XX今年都把女朋友带回家了，你呢？」 「我还年轻着呢，不着急。」其实心想房子还没着落呢，上海的房价到现在也不见跌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;春节回家过年，饭桌上，爸妈总少不了给我报这些个新闻。 我知道他们无意给我增添压力，只是他们——或者说上一辈们，乃至所有人——关心的也无非就是这些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这类话题一提起，气氛就多了一层严肃。我面无表情地听着，然后匆匆扒拉了几口饭，就回到自己的房间看书，躲一个清静。收到一个短信，打开一看，果然祝你「马上有钱」几个字映入眼帘。我浮躁地想QNMB，然后把手中的书往桌上一扔。封面上的书名《费马大定理：一个困惑了世间智者358面的谜》显得有点讽刺——看这玩意儿，能来钱么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主的问题，在我看来是定义的问题。我们为什么浮躁？在这样的社会氛围下，说自己不浮躁的，如果不是土豪，那得有多强大的内心。每个人过新年都想着，这一年得搞点啥项目来做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「马上有钱」——不但要「有钱」，还要「马上」，这不就是浮躁么？ 我认为，这句话里隐含的唯金钱论和急功近利，是我们很多人「浮躁」的两个根源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯金钱论，造成了价值尺度的单一，使得我们在判断、衡量任何事物的时候，都以物质财富为最终标准。我们定义的成功，是挣了大钱并让别人知道了；我们定义的生活，是有车有房有票子；我们定义的幸福，是比别人住更大的房子、开更好的车、挣更多的票子。社会、父母，还有我们自己，没有了别的追求。整个国家的财富在增长，每个人的生活水平都在提高。但是你拿单一的尺度去衡量，所有人都在赚钱多少上面比拼， 那「幸福」的人永远是少数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是就导致了我们的急功近利，盲目追求短期利益，忽略了长远价值。商人不去生产更优质的商品而是以次充好、艺人不用心创作而去造绯闻、炒作，甚至连我们创业者也开始玩概念忽悠投资人，为什么？因为来钱快啊。当我们不是通过创造价值而来钱，而是直奔金钱去的时候，正义、道德、公平、精神、爱情等等珍贵的东西，往往就被我们抛在了脑后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是我理解的浮躁。题主问「不浮躁是怎样的」，那自然是浮躁的反面咯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人会觉得说，因为我们现在的生活水平普遍不够高，所以才浮躁。 我认为不是。大部分人的生活水平都在提高，但我们的浮躁却不见少。心态很重要，但我们的心态不可避免受到别人心态的影响，然后再去影响了别人，恶性循环造就了整个社会的金钱信仰。我们不是没有信仰，而是都信仰钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我理想中的不浮躁，首先是价值多元化。真正的多元，使得一个人无从被judge。亲情的温暖、家庭的和谐、内心的富足、朋友的友谊、爱情的美好，这些不被物质所掩盖，而重新显现价值。直白地说，没有钱，可我有漂亮老婆啊，没有老婆，我有书籍有内心的快乐……再不行，我有知乎的赞成么。。。这个时候，每个人都能去追求自己内心真正想要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个国家的不浮躁，就是破除唯GDP论，重新重视环境保护、民众的幸福感、公平和正义等等直接关系到每个人的福祉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此祝大家马年不浮躁，凡事不求「马上」。但愿普遍的浮躁，只是一个国家在快速发展时期的特殊现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19889801/answer/13263531
</link>
<author>
高萌Goal
</author>
<title>
｢碰瓷｣者在国内法律上需要承担什么风险？
</title>
<description>
感谢安可童鞋的邀请~     &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;抱歉第一次回答的时候并未看到后面的描述，下面仅仅是对于“碰瓷”行为来说的。对于当前社会热点问题，即好心救人反被诬的事情，个人觉得不应当被认定为“碰瓷”。因为“碰瓷”首先是有所预谋，针对于违章司机的敲诈行为。而救人反被诬的行为，一般属于临时起意，不应当被认定在“碰瓷”的范畴之内。&lt;/b&gt;  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对于救人反被诬的情况来说，目前在我国的法律上尚无相关法律法规予以规定和处罚。而这一点也是我们希望社会予以关注并改善的情况。 而在外国是有对于诬告的人予以制裁的相关法律规定。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;以下仅仅是针对于一般“碰瓷”案件进行的分析。&lt;/b&gt;  &lt;br&gt;&lt;br&gt;“碰瓷”这个东西……其实是为大家所痛恨的东西，按照刑法学上，应当被认定为敲诈勒索。但部分的碰瓷可以同时构成抢劫罪。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;1、我国《刑法》第二百七十四条规定，“敲诈勒索公私财物，数额较大的，处三年以下有期徒刑、拘役或者管制；数额巨大或者有其他严重情节的，处三年以上十年以下有期徒刑。”本罪在客观上表现为行为人采用威胁、要挟、恫吓等手段，迫使被害人交出财物的行为。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;2、对于“碰瓷”来说，主要是存在“要挟”为手段，从而迫使被害人交付财物。正所谓苍蝇不叮无缝的蛋，碰瓷的人也不会找遵规守纪的人去碰瓷，拿最常见的道路碰瓷来说，他们往往找的都是针对那些违章的司机去碰瓷，对于司机来说，他们本来就存在过错，并且在主观上也怕警察介入此事（如果老人真的是被司机由于违章行为碰倒，警察调查以后，司机会承担比较严重的责任）。碰瓷的人就是掌握了被害人的这种心理，利用被害人的过错要挟他们交付财物。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;3、本案不构成诈骗，是因为诈骗罪要求行为人采取欺诈行为，包括：虚构事实和隐瞒真相的手段，是被害人产生错误的认识，从而使被害人主动交付财物。但是对于碰瓷来说，被害人并非主动交付，而是出于被要挟而被迫交付，主观方面无法构成诈骗罪。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;4、在部分碰瓷案件中，被害人因为警觉，拒绝交付财物，或者要求警方介入后，行为人恼羞成怒，往往会很多人将被害人围住等手段，强行要求被害人支付财物。此时非法索取财物的行为，已经介入了暴力或者暴力威胁等手段，已经符合《刑法》第二百六十三条对于抢劫罪的规定，应当可以认定为抢劫行为。（无法构成《刑法》第二百六十九条规定的转化抢劫罪。理由：转化抢劫罪限定的先行行为为盗窃、诈骗和抢夺，不包含敲诈勒索。）就此时来说，应当可以同时构成敲诈勒索罪（未遂）和抢劫罪。     &lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，碰瓷行为被认定为敲诈勒索，部分情况下可以同时构成抢劫罪。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22620006/answer/22030791
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价电影《爸爸去哪儿》？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;不评价，我愿意被圈钱，你们爱咋咋地&lt;/blockquote&gt;知乎日报和这个问题的很多回答和评论充斥着这种爱咋咋地的看法。这种言论眼不眼熟？这和《小时代》上映时粉丝的评价一模一样啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《爸爸去哪了》宣传时已经明确告诉你这是个加长版升级版的综艺节目，赚的就是粉丝的钱，喜欢看的人自然乐意，没看过电视节目的人不在这个电影目标观影人群内。这和《小时代》同理。具体的说，本片和《小时代》的共性在于排他性。尤其是类似《小时代2》，即本片很难吸引除了粉丝群体以外的人观影。可以想见，如果一个观众没有看过综艺版的爸爸去哪了，他几乎不会主动到电影院去观影。即使是在电影院不知选择哪部的观影的路人（没看过综艺节目），面对《大闹天宫》《澳门风云》等片的竞争，《爸爸去哪了》也不会是第一选择。之所以两部电影的舆论环境不同，那是因为《小时代》粉丝群体多为90后，难以在线上线下的媒体掌握话语权。而《爸爸去哪儿》粉丝群体比较广泛，而且作为综艺节目本身质量过硬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然《小时代》粉丝宣称这不是一部拍给高冷影评人的电影，不过只要在电影院上映，就应该接受从电影角度的评论。《爸爸去哪儿》同理。作为纪录片，也可以从剪辑，摄影，配乐，音效等多个角度评论。「好笑」「欢乐」这种词是不能作为评价电影的标准的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便值得一提的是，前面几个高票答案显得莫名其妙。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;「我们拍摄过程很辛苦」「素材量巨大」&lt;/blockquote&gt;哪部正常电影不是「素材量巨大」「好多精彩镜头都要舍弃」？而且你们才拍五天，素材量就巨大，摄影师就喊辛苦，我猜这位摄影师以前没怎么拍过电影，是电视节目的摄影师，才说出这种话。&lt;br&gt;从第一个回答真看不出剧组哪里辛苦了，不就是拍的时候跑了点路，出了些小意外（裙子掉下来这种）如果这也叫辛苦，那真正拍电影的同行该全累死了。我可以这么说，哪怕是所谓的富二代这三部烂片，剧组也会比这部电影辛苦地多得多得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这片子注定了不是我们熟悉的传统意义上的电影，作为一部新的电影形态，它充满了开放性和参与感，失去传统电影导演对叙事结构的控制，换句话说，他的文本性消失了。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;它就是个加长版综艺节目，真不用往脸上贴金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;简短小更新（写了一堆字先放着）&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天票房大盘破纪录了，其中《爸爸去哪了》七八千万的票房（明天出准数）估计亮瞎无数人双眼。恰逢欧美市场淡季，票房低谷，本周末全球周末票房冠亚军说不定都是国产片呦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我不是《每周影评》那两个怪蜀黍中的任何一个啦  = =  可以想见，未来几天本片会引起不小的争议，所以暂时还是匿名着好 = =
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20688873/answer/22075844
</link>
<author>
梁边妖
</author>
<title>
王家卫有哪些有趣的故事？
</title>
<description>
王家卫先生是一个知道自己在做什么的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个结论不是我做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你以为他拍电影真的没有剧本吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话也不是我问的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;全世界只有金正恩和王家卫两个人能够这样调戏剧组，还为同事和消费者们所歌颂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时代不一样了，人心不古，风气不会再回头了，前几年圈里圈外还能找出几个鄙视他的人来，现在是一个都没有了。&lt;br&gt;那时候他耍流氓还有人管管，现在敢跟他合作的人恐怕早就做好了一切心理准备。大师，你玩我吧，你玩死我好伐，我就是为这个来的呀，你玩了我我才好出去吹牛逼呀。&lt;br&gt;他玩出的花样越缺德，人们就越舒服，越满意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面将要提到的段子也不是我所亲历的，它们来自一个与老王共事了许多年的老伙计，如果老王要追究这个谣言的源头，我将为他提供某司陈总的家庭住址与电话号码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王家卫拍戏真的没剧本吗？不是的，其实所有的剧本都藏在他的脑子里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不将它们印刷成文字，原因有很多，除了高效装逼之外，其中一个原因是，他的戏有太多大牌演员的参与了，如果把剧本打印成册，大牌们会烦躁的，妈的凭什么张曼玉的戏有五页我林青霞只有三页？我林青霞愿意，我林青霞的经纪人愿意吗？我林青霞的经纪人在武汉开公交、在非洲吃过人，王家卫你知道吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其二，那些剧情有多诡异，也是不能那么快就让演员察觉的。&lt;br&gt;李嘉欣，女神中的女神，一出生就是那些男性观众的第二个爸爸，她愿意来演戏，人类平均寿命都被她拉长了一点，普通女演员努力三十年，也追不上她一张脸。可是接了《堕落天使》之后，王家卫居然想要她这样的时代偶像手淫给观众看哎……手淫哎！&lt;br&gt;&lt;br&gt;王敢把这段剧本描红丢给李全家看么，“此处需要女主角认真手淫三分钟，考虑到要为后期剪辑留一些余量，预计在片场的手淫动作将会持续一整个下午，恩，为了让观众感受到这光影虚幻中仅有的那一点真实，希望女主角她真的把手伸进去、用力戳，恩，就是这样，现在正在看剧本的大家你们好，我是王家卫”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那会被打的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上王家卫让女神就范的方法是，通过一点一滴的细节暗示，接管她的判断力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从试镜阶段就开始发功，“李嘉欣小姐，你好，今天下午试镜的时候，请你务必带着香奈儿5号香水的味道来”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;多稀奇啊，洒特定的香水有什么意义呢，观众闻得到么？&lt;br&gt;我模拟了李嘉欣的心理活动：别的导演让我转两圈笑一笑就行了，好轻松……可是老娘也暗暗觉得有点low……相比之下，王导可真是个厉害的艺术家啊。他叫我用香奈儿，一定有原因……也许特定的香水，可以把我变成张国立？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;试镜完了，王家卫继续忽悠。恩，李嘉欣小姐，很好，就是你了。那么为了这部电影……我有一个小小的要求：请你在接下来三个月吃每一顿晚餐的时候，都别忘了给自己倒一杯不绿的绿茶，不要喝，不要看，更不要想，但也别让它着凉……不要问我为什么，世界上很多事，不依靠为什么，就可以存在……&lt;br&gt;&lt;br&gt;李嘉欣：WTF……好高端……给跪了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;李嘉欣：也许特定的茶水，可以把我变成张国立？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;王就一点一点用这些纠结的符号给她洗脑，挟持她的智商，建立自己的权威。下午要拍了，中午12点才把剧本给她，不给她大想特想的机会。嘉欣啊，别想那么多了，摸吧。都是为了艺术。我老王你还能不信么？呵呵，你看我的墨镜，我是老王啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;李嘉欣：好厉害的艺术家！香奈儿，不绿茶，摸裤裆，怎么联系在一起的呢？完全猜不透他啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;李嘉欣：也许特定的插入，可以让我变成张国立？&lt;br&gt;&lt;br&gt;李嘉欣：啊，马上就要成为张国立了，好兴奋……咦，慢着，我为什么想成为张国……&lt;br&gt;&lt;br&gt;王家卫：Action！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有很多人见到了某些导演缩在监视器前一缩缩一天的样子，想不明白导演到底是做什么的。呐，这就是导演专属的神技之一，调教演员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间再往回拉一点，回到1994年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王家卫站在大漠的这一头，看大漠的另一头。他对杨采妮说，我好想见到你站在那边的地平线上，小小的一点，却没有被地平线所淹没的样子——那一定很美。你走过去给我看看，好吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杨采妮看着镜头里王所描述的景象，也觉得那很不错呢，她就开步走。王在这边给了她一个鼓励的眼神，声势浩大地架起机器来，还派了个人，跟在她身后，一点一点为她扫掉脚印。这种完美主义者的专业精神深深地打动了年少无知的杨采妮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是乎，丫走了两个多小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;天都黑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;王真的是想要这个“小点点与地平线”的画面吗，不是的，他是在磨这个演员的性子呢——老伙计如是说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的一个王家卫，真是聪明得让人发指。&lt;br&gt;所以我想，王家卫先生一定是一个很早就知道自己想要做什么的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从业这么多年来，他留下了许多神经兮兮的传说，不给人一句解释。可如果他真的是个神经病，他上鲁豫有约的时候，怎么不去掀开鲁豫的裙子看一眼呢？&lt;br&gt;我就是个神经病，我在他身上感觉不到同类的气息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说话的逻辑那么清晰，清晰到他根本就犯不了他犯下的那些“错误”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我想这位高智商的导演一定是在下一盘很大的棋，他想越俎代庖，亲手在大家的脑海中，描画他自己的形象，一个能被所有人无底线宠溺的大艺术家形象，这个形象可以做升职加薪当上总经理出任ceo迎娶白富美之外的所有事情并让人觉得合情合理。&lt;br&gt;有了这样的自由度和权力，他才能完成他真正想要做的东西，十个好莱坞一起上也无法复制的墨镜电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他不会讲故事吗，《旺角卡门》有什么问题？&lt;br&gt;可是他要拍《一代宗师》啊，每一帧都让电影人爱得发狂、跪得容易。如果二十年前他没有下定决心要演一出这么大的戏，那么今天他就秀不出这样的神迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与其迷恋他的秀逗，不如欣赏他这盘棋。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22629394/answer/22073343
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
怎么养成一些很基本的社交习惯（或者说大一点，一些做人的习惯）？
</title>
<description>
今天大年初一，答这个问题还蛮应景的，谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看到你对自己有很多悲观的想法。我想提醒你的是：想法不等于事实。这个道理我们都听说过，但我直到去年和 @动机在杭州 老师参加一个工作坊，花了一周的时间，和自己头脑里各种乱七八糟的想法打交道，才算是真正理解了这句话的意义。我记得有一天课上，我们的老师，一个七十多岁的老头儿，在讲台上维持一个拉伸肌肉的瑜伽姿势。维持了一段时间之后，他说他感觉到，如果再不改变姿势，他的身体酸痛就要到极限了。——但他话锋一转，说：这不等于说他真的就不行了，那只是脑子里的一个想法。其实他始终有两种选择：相信他的这个想法，或者不鸟这个想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;选择后者，他完全可以不改变姿势，再坚持一秒，然后再坚持一秒，再一秒。&lt;br&gt;也许脑子里的想法会越来越暴躁，说「不行了，真撑不住了」，那又怎么样，只要不鸟它。&lt;br&gt;你有没有试过不鸟你的想法？没有的话可以试试，不难，而且成功之后蛮爽的。&lt;br&gt;随它怎么鬼吼，就是不鸟。最后你会发现这个东西很弱的，除了会鬼吼之外什么也做不了。&lt;br&gt;你现在的情况就是想法太多：「眼神没跟人对上或者对方没听见我声音说明我没法跟人打招呼」，「打招呼自己累别人也累」，「愣头青」，「常犯低级错误」，「容易发晕」，「情绪不稳定」，「学习新知识要了我的命」，「不像一个大学生」，「没有特别的爱好」，「混日子」……它们在你脑子里横行霸道，耀武扬威，你就像一个被欺负惯了的顺民，唬得六神无主不说，关键是连一丝反抗意识都没有……老实说，你有些想法根本都没什么说服力，我都不知道它们是怎么唬住你的：打招呼自己累别人也累？学习新知识会要了你的命？……这些说法稍微检验一下就可以判别真伪，你有点太不加选择了。有一天要是脑子里产生了一个想法说「我是超人」，你会把内裤穿外面吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你也许会觉得是我把事情想得太简单了，你的想法都是建立在事实基础上的。&lt;br&gt;其实这无所谓，重点在于，只要是想法你就可以不鸟，然后该干嘛干嘛。&lt;br&gt;比如说，你想养成一些「基本的社交习惯」，从热情礼貌地对待别人开始。你觉得这很难。&lt;br&gt;其实只要对着镜子练习一下你的笑容，你的眼神，你的说话方式，你的语速音量。&lt;br&gt;等明天出门的时候，对每个你遇到的熟人笑，大声说「XX，新年快乐」。很简单就可以做到吧。&lt;br&gt;也许在整个过程中，你的头脑里都会翻滚着各种各样凶巴巴的虎豹雷音：「这不行吧！」「我不是这么个人呀！」「他们会不会觉得我脑子锈了？」「今天心情不好，还是明天吧！」「根本笑不出来！」「好傻啊！」「这样会不会让人家觉得很讨厌？」「我一直都很颓呀！」……这些声音回响在你心里，我承认，非常扰人，而且有时会让你信以为真。但好消息是它们也就这样了，只要你不当回事，它们做不了别的怪。不会真的扯住你的嘴角，堵住你的喉咙，让你笑不出来，说不出话。&lt;br&gt;所以你看到了，你立刻就可以用热情礼貌的方式对待别人，唯一的障碍就是你的那些想法。&lt;br&gt;准确地说，唯一的障碍就是你还没有学会不鸟那些想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你在知乎上提问。你的目的——按照你的原话——是「希望通过大家的回答达到效果」。这句话，其实很偷懒的。你会发现不管大家回答得多好，天花乱坠顽石点头也好，心里默默地点上一万个赞也好，如果你看完了只是感慨地关掉网页上床睡觉，也是绝不可能「达到效果」的。绕了一大圈，最后可以依靠的人只有你自己。这番话，说起来很鸡汤，但鸡汤之所以为鸡汤，是因为它没有也不可能有干货。我随便一写，你随便一看，我们双方都没有投入什么，所以根本就没意义。也许你看了我写的觉得有道理，也许你觉得只是废话鬼扯，但这其实也没意义。因为就像我开头说的，不管你怎么想，你也始终有两种选择，一是维持现状，二是试着热情地对别人说一声新年快乐。&lt;br&gt;新年多好，正好作为一个新篇章的开头。祝新年快乐。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22633377/answer/22060801
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
如何评价 2014 央视春晚中小彩旗的表演？
</title>
<description>
&lt;b&gt;我想说，很残忍吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所谓残忍，首先是要看是不是强迫，其次，要看是不是违反人性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请问，小彩旗的表演，有违反这两点吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;春晚结束，我知道一定会有《如何评价苏菲玛索出现在春晚上？》《如何评价蔡明的小品？》《如何评价2014年春晚？》《2014春晚有哪些槽点和亮点？》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《如何评价Yif?》和《如何评价小彩旗》肯定会成为2014春晚最有争议的两个问题。像《如何评价Yif?》这种问题吧，肯定会出现一两个「知情人士」，一两个魔术师，还有许多外行想当然地对比和点评，当然也少不了许多不明觉厉的围观群众看着完全无法分辨真伪的答案点赞、反对、掐架、人身攻击、谩骂……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于如何评价小彩旗，自然也少不了人问「这样旋转的价值何在？」「是行为艺术还是艺术？」，义愤填膺愤愤不平，批判下春晚的无人性，指责下导演的残忍，顺便黑一下我☭，调侃下水深火热的中特主义生活也是有可能的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;魔术那玩意我不懂，不过小彩旗这事情我觉得还是很有意思的，当时看的时候以为是机器人，被我妈一提醒才知道这孩子是职业舞蹈演员，杨丽萍的外甥女，曾经似乎拿过转圈时间的世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为对运动稍微有点了解的人，我第一反应是真TM牛逼，第二反应是她日常一定有着大量这方面「旋转」的经验，第三反应是「她会不会是在挑战自己的极限？」，第四反应是「春晚导演要被网民骂残忍了……」。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过我觉得，在同情心和正义感爆棚的同时，还是应该先百度下比较好……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个吧……度娘很明确地告诉我：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;小彩旗曾经在2012~2013年杨丽萍的巡演《孔雀》中扮演「时间」的角色。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;2个小时的演出中，有一个白裙飘飘的女孩一直伫立在舞台边的“生命之树”下面，像个陀螺一般无间隙旋转3000多圈。这就是象征自然之轴的“时间女”，而她的扮演者正是杨丽萍的侄女小彩旗。14岁的小彩旗跟着杨丽萍跳舞的时间已有十年之久，参加过许多杨丽萍舞剧的演出。但在排演《孔雀》期间，她第一次跟姨妈产生频繁的争吵。“一开始真的很烦躁，很不喜欢‘时间女’这个角色，衣服丑，妆也丑，而且一个多小时里只能不停转啊转的，不能停。姨妈说了，我在台上代表的是时间，时间能停吗?”小彩旗说，她为了抗争曾经装病，在排演时乱发脾气，跟姨妈大吵大闹，但最终还是她妥协了，因为这个角色除她以外无人能领。一个半小时，3000多个圈，她跳完可以脸都不红一下。杨丽萍对这一人物的设计的解读则是：“《诗经·序》中曾写道‘咏歌之不足，不知手之舞之足之蹈之也’，舞蹈是传承千年的艺术，我们有幸生在了一个热爱舞蹈的年代，也希望这种舞蹈精神可以一代一代传承下去。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可以看出当初在接受「时间」这个角色的时候小彩旗是不乐意的，但是经过两年对这个角色的诠释，从今年杨彩旗1月21日的微博说明可以看出来，她显然接受了这个角色并且将其作为一种积极的行动，一种修行：「有人说让我在春晚转四个小时太残忍，太残酷'但其实对我是一种修行，转时的感觉就像打坐一样，很平静~同时也是挑战自己的极限，就像为什么有人要去登珠穆朗玛峰一样，只是看自己能不能做到'谢谢上天给我这个天赋还有给我这个平台'帮助我的人'能让我洗涤灵魂~希望大家支持，永远爱你们'希望世界和平~」&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;明显可以看出来，小彩旗的表演，是自愿的，且没有违反人性的成分。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;当然了，如果春晚在结束的时候突然宣布：「小彩旗已经突破了吉尼斯纪录，成为新的记录保持者」……可能很多人就不会有那么多「残忍」的指责了吧？人类就是这么奇怪的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;唉，不知道如果奥委会让一个马拉松选手自愿在跑步机上跑4个小时会不会被人骂残忍……拿自己的情况去评判她人&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个回答其实没有评价到她的表演，我只是拿当事人的资料出来正一下视听而已。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，祝大家马年吉祥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Update：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;恶心、无聊、残忍和无人性。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这四个词，也没见用在参加马拉松的运动员身上，也没见过用在登珠峰的人身上，也没见过用在那些奇奇怪怪世界纪录的保持者身上，还有人憋气憋21分29秒呢，还有未成年人横跨大洋游泳呢，还有人赤身在雪地里行走锻炼呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「小彩旗毕竟是一个才15岁的孩子啊。不残忍吗？你转4分钟试试？」「一想到她转了四个小时我就想吐」这种话的逻辑，就好像说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那个马拉松运动员毕竟是一个才15岁的孩子啊，去参加马拉松。不残忍吗？你去跑1/4的赛程试试？」「一想到他跑了42KM我就想吐。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那个登珠峰的家伙毕竟是一个才15岁的孩子啊，去登珠峰。不残忍吗？你去登登？」「一想到那么艰苦的情况我就难受。」&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那个憋气的家伙毕竟是一个才15岁的孩子啊，去挑战憋气。不残忍吗？你去憋5分钟试试？」「一想到那么痛苦的情形我就悲伤。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就好像没健身习惯的人以为力量训练就会随便练出肌肉，就好像健美者被批评恶心，就好像肌肉被视为洪水猛兽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就好像玩极限运动的被认为自残，被批评危险，被不明所以的人各种误解。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/73/2d73c7bcb7435c748aa6ac1524b01f7b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;140&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/73/2d73c7bcb7435c748aa6ac1524b01f7b_r.jpg&quot;&gt;这一切都是缘于你没练过，你不懂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/26/5f2607982727f94f0616ffa2bd6f1465_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;615&quot; data-rawheight=&quot;279&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;615&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/26/5f2607982727f94f0616ffa2bd6f1465_r.jpg&quot;&gt;也或者是缘于，你没这样的信仰，你不懂。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/56/5a564a34147ecc8b99e7543dda16fd4d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;602&quot; data-rawheight=&quot;228&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;602&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/56/5a564a34147ecc8b99e7543dda16fd4d_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22633383/answer/22069081
</link>
<author>
筑室
</author>
<title>
一个理论物理学家眼中的世界是怎么样的？
</title>
<description>
父母都是物理教授，虽然不算“家”，也有论文被SCI收录。我作为一个文科生和他们共同生活近20年，满肚子辛酸泪……&lt;br&gt;我刚出生的时候我娘把一本育儿手册背得滚瓜烂熟，根据我的体重计算投喂量，用量杯给我喂牛奶，差点把我饿成脑残。&lt;br&gt;小时候幼儿园老师讲天狗吃月亮的故事，我娘认为这是误导小朋友，亲自拿一架地球仪、一个苹果和一个橘子给我演示地球太阳和月亮的复杂纠葛。事后我向小伙伴们讲述这段三角恋时遭到的怀疑和鄙视就不提了，总之我在幼儿园里再也没有交上一个朋友。&lt;br&gt;我爹学厨时严格遵照菜谱指示，把实验室的精密天平拿回家来称盐，结果发现菜谱给出的剂量存在严重误差，一怒之下不学了。&lt;br&gt;中学时我请教他俩一个关于电场的问题，结果两人就“场”这个概念产生分歧，争吵一个小时之后各自摔门回房，我默默抄书后答案。&lt;br&gt;两人还从火焰内焰温度高还是外焰温度高的角度分析过平底锅和圆底锅的优劣。&lt;br&gt;我嫂子怀孕时想买防辐射服，我爹娘立刻对这种伪科学产品进行无情的批驳，并指出只有实心铅板才能起到阻隔辐射的作用。后来我嫂子再也没有咨询过他俩任何意见。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;我觉得学物理的人眼中的世界比较有秩序，一切都能找到解释，所以面对人际关系之类比较复杂的问题他们就会很困惑。但总体而言，他们也是正常人。我娘相信用针扎耳朵可以治晕车，并在我身上反复实验。我生病的时候我爹去普陀山给我求平安符，从殿前跪到殿后。&lt;br&gt;希望对你有帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;补充：有人问我爹是如何追上我娘的。我爹除了是物理狂人，还是市级体操运动员。附上他20多岁时的照片。&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/f9/baf9535295c95bc7c01aa8f0fb6ba3c4_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/f9/baf9535295c95bc7c01aa8f0fb6ba3c4_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22633777/answer/22060783
</link>
<author>
君临
</author>
<title>
如何评价冯小刚的春晚？
</title>
<description>
张国立是华谊的股东，&lt;br&gt;马云的阿里巴巴曾是华谊的第三大股东，小米京东百度你们就只能掏钱吐血打广告了吧，&lt;br&gt;李雪健、葛优、姚晨是华谊御用，&lt;br&gt;孙楠、杨坤、张靓颖唱过冯小刚片中主题曲，&lt;br&gt;王铮亮《时间都去哪儿了》是《私人订制》的插曲，&lt;br&gt;姚贝娜是华谊力捧的新人，所以取代了赵本山的小品，在12点前的黄金档唱主题曲，&lt;br&gt;刘欢是姚贝娜老师，&lt;br&gt;黄勃演的西游降魔是华谊投资的，&lt;br&gt;梁家辉演过华谊的狄仁杰之通天帝国，&lt;br&gt;成龙的十二生肖也是华谊投资的，&lt;br&gt;　　新浪娱乐讯 日前，华谊兄弟音乐公司正式对外宣布了即将联手韩国Starhaus Entertainment公司，为其旗下的韩星李敏镐量身定制一系列亚洲巡回演出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;冯小刚的春晚，就是华谊兄弟的年会啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;呃，中国好声音也挺牛的，庾澄庆，杨坤，刘欢这些导师上也就罢了，华少居然也上去了，浙江台你们跟马云啥关系啊？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22632568/answer/22056701
</link>
<author>
语冰
</author>
<title>
2014 年央视春晚有哪些亮点和槽点？理由是什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;转圈的姑娘真累啊哎≧﹏≦...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家果然很关心妹子，同步更新一下评论的神回复好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@温暖 每每想到姑娘一直在转，我就好焦虑好焦虑好焦虑！没法看节目了！！ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;@parachute 有人说小彩旗其实是gif哈哈哈 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;@陈雨焱 不转不是中国人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@张秉宇 炫迈广告，根本停不下来 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;@孙士权 据说，到零点的时候，如果小彩旗停下了，说明我们不是在做梦 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;@王朝  台上红旗不倒，台下彩旗飘飘&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19552741/answer/22059420
</link>
<author>
张克炎
</author>
<title>
有没有把 Mac 当作主机，iPhone 当作控制设备的游戏？
</title>
<description>
节日必备之 Mac Game：BombSquad。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Chopper 2、FIFA、Real Racing 等不少游戏都支持将 iPhone 虚拟成手柄来控制，但它们总会让你产生扔掉 iPhone 去换个真手柄的冲动：iPhone 肯定没有手柄好用，于是新鲜之余游戏体验并没有实质提升，反而被蹩脚的操作拖了后腿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有什么事情会是手柄做不到，却能通过移动设备满足的呢？「同屏多人游戏」可能是一个好答案：你不太可能在一台主机上插上 8 个手柄，再分别交到 8 位朋友手里；但「请大家坐在一起掏出自己的 iPhone / Android 并连上我家的 Wi-Fi」，这事儿就容易多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;BombSquad 的游戏规则很简单，向朋友推荐时可以说像当年红白机上的《炸弹人》：扔炸弹炸飞别人，同时别被炸弹炸飞就行。独特之处在于，最多支持 8 个玩家同屏互相殴打：没那么多键盘手柄没关系，只要每人掏出自己的智能手机就行：每台手机都是一个「手柄」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/47/d2476f9582b5c8f2d81ed859ee3ed94c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;单人游戏没太多特别，但多人游戏的体验就截然不同了，非常好玩。可以看下面 Youtuber &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/user/PewDiePie&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;PewDiePie&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 和他女朋友的实况录像（已搬运至优酷）。请谨慎模仿，大过年的不要互相殴打伤了和气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNjY3ODY2NjM2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F4652EA59468A2E08002434F0D7E401-AB94-503F-6B2D-90A3B839C5FF&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;BOMBS, BOMBS, BOMBS, BOMBS! - Bombsquad (Ouya)&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNjY3ODY2NjM2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;***&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;BombSquad 是个名副其实的独立游戏，绝大多数程序、视觉和音效皆由开发者 Eric Froemling 一人完成 [1]。Eric Froemling 之前是皮克斯（Pixar）的 Visual Effects Artist，制作过的电影包括《怪兽大学》、《玩具总动员 3》、《飞屋环游记》等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个有 IMDb 个人页面 [2] 的男人 2003 年就开始制作 BombSquad，断断续续直到 2011 年才完成。绝大多数的角色及关卡都是他先在自家厨房中「捏」出模型，再拍照 → 3D 建模 → 纹理贴图而成。更多制作细节请见 OUYA 对他的采访 [3] [4]，以及 Eric Froemling 的 blog [5]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;新春佳节亲戚来访，总会有些受 Stereotype 荼毒的朋友一脸正义的指着你的 Mac 问：「泥这个苹果又贵又不能玩游戏，买它干啥啊？」除了摆出一张二进制脸默默打开 Xcode 扮酷之外，现在也可以拉上他一起其乐融融的玩 BombSquad。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;BombSquad 在 Mac App Store 售价 30 元（4.99 美金）：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/bombsquad/id416482767?mt=12&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/bombsquad/id416482767?mt=12&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;iOS / Android 上的控制端 BombSquad Remote 则为免费：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/us/app/bombsquad-remote/id416471850?ls=1&amp;amp;mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/us/app&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/bombsquad-remote/id416471850?ls=1&amp;amp;mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=net.froemling.bsremote&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;play.google.com/store/a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;pps/details?id=net.froemling.bsremote&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] BombSquad Credits: &lt;a href=&quot;http://cl.ly/image/053v3y012l1O&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;cl.ly/image/053v3y012l1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;O&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] &lt;a href=&quot;http://www.imdb.com/name/nm2693348/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Eric Froemling - IMDb&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3] &lt;a href=&quot;http://dayoftheouya.com/an-interview-with-bombsquad-creator-eric-froemling/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;An interview with BombSquad creator Eric Froemling&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4] &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=wCX3QwxT5Fk&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=wCX3QwxT5Fk&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[5] &lt;a href=&quot;http://www.froemling.net&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;froemling.net&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22632568/answer/22056437
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
2014 年央视春晚有哪些亮点和槽点？理由是什么？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;慢慢更。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开场冯小刚这个《春晚是什么》跟《私人订制》一个劲，先预设好了对手论调，然后一律打为矫情，而且躲草根劲里，用天真无辜的政治正确，先把自己的责任摘干净了。尤其他塑造那几个不爱春晚于是被驳斥的古板形象，太恶意了。&lt;br&gt;没被骂呢，先把可能骂自己的人定性。这行为真不好多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小时候不爱看民族歌舞，嫌花，嫌闹腾，就我妈每次都盼着德德玛奶奶。现在看时间长了，春晚真就只有民族歌舞、京剧和杂技能稳定发挥了。说到底，央视舞美和各文工团还是很靠谱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我算明白为什么今年语言类节目少了，都交给张国立、董卿、毕姥爷们报幕时调情了。基本每次报幕都会翻俩冷包袱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;小品，岳云鹏这造型跟姜超牌李大嘴似的……这小伙儿自己叫井盖，女朋友叫铁锤，还盯着坐轮椅的蔡明问她有没有去飙车，不知道的还以为他在德云社返场翻包袱呢。&lt;br&gt;你们别说春晚没语言类节目了！看蔡明岳云鹏这个小品，整个儿的谈不上情节和表演，就是大家轮流抖机灵卖萌，让蔡明负责吐槽——赵丽蓉陈佩斯包括90年代赵本山范伟们的小品好歹还是“表演类节目”，这小品好，真只剩下“语言类节目”了。&lt;br&gt;我都替蔡明可惜。看过她当年《我爱我家》（补一下。不熟《我爱我家》的诸位大概不记得了，她演郑艳红，算《我爱我家》前40集的头两号客座演员），包括小品《机器人》、《红娘》的都知道，多好一演员，现在生被定位成怪咖吐槽跳舞大妈了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;忽然发现好像都没几个节目呢，就快一小时过去了。于是春晚就出首歌，《时间都去哪儿了》，提出这问题。我还在回忆呢，忽然发现张国立报幕垫场又垫了小二分钟，忽然明白了。&lt;br&gt;有兴趣的可以统计下，今年的主持人垫场报幕给你提炼中心思想的时间，真是巨长无比……&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然已经对老毕和山形健的哏儿免疫了，但当他眯着眼说李思思的大连话是他教的，笑眉笑眼对俩女主持说“你们俩接仙气”的时候，我还是情不自禁的想象力活跃了一下。&lt;br&gt;顺便，我印象流口头掐了掐表，平均每次主持人报幕是一分半钟，其中包括对前一个节目的总结+彼此调情+开下一个节目。相当于相声一个返场小段儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;碰瓷这个小品其实可以，至少题材是想说事儿的，而且翻转反诬陷那一下，非常精彩。&lt;br&gt;可惜了，因为必须有光明结尾，所以，没法把老太太定义成坏人，于是剧情的两个关键枢纽，必须由她“记不清了”和“一生气站起来就走”来模糊过去。&lt;br&gt;如果设计成她就是存心碰瓷，失败后被反诬陷，更够劲，但这样太负能量，就上不了春晚了。&lt;br&gt;（如果巩汉林+赵丽蓉或者陈佩斯+朱时茂时代，应该是可以设定成碰瓷者哑巴吃黄连被反坑的，但那个时代过去了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟武术、杂技和央视舞美的一贯高水准比起来，大张伟这个《倍儿爽》就是一广场舞水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看梁家辉跳舞唱歌，听董卿说这是他第一次在舞台上开口唱歌，忽然想到了些老东西……&lt;br&gt;“新一代的开山怪”和“双飞燕”……&lt;br&gt;当然，那些东西过去小二十年了吧，跟他一起当新一代开山怪的那位，也过去十年了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到腹语术，我就想到《天龙八部》的天下第一恶人段延庆了……好吧，人家这是很难得的技能。但还是先前那个长颈鹿那句“我有这么多粉丝哦，哼我才不高兴呢”让我印象深刻：这货是乔巴么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看《红色娘子军》的艳丽妆容和制服装束，忽然激灵了一下。以芭蕾舞这种西方形式，配合女性身份，加上我国军人传统形象又带禁欲色彩，组合起来一个复杂而美丽的美学符号，现在无数cult电影也无法越过。而且这玩意有半个世纪了——和《大闹天宫》、《梁祝》是差不多几年前后的玩意。&lt;br&gt;还是那句，开国那一代前辈们，虽然有种种不利的因素，但在文艺方面，太新潮太有范了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;董卿每次面对林志玲和苏菲-玛索这类女神级人物时，总要摆一副“老娘也不输给你”的架势。好玩的是……她除了开始那句Bon jour，后面全是英文，干脆全英文就算了嘛……而且，这不是Bon jour而该是Bon soir好吗？！&lt;br&gt;话说，还特意让大家知道，“玛索也是属马的”。人家法国人是否中国属相姑且不说，公开暴露其他美女年龄会让自己显年轻一点么…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘欢这歌唱得好，不抢不输，和玛索唱得很合，尤其法语咬字，比董卿的英语咬字精确度，甩出一个刘欢体重的数量级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后UPDATE：国内现在时间应该22：13了吧，巴黎是15：13。&lt;br&gt;大家要迎新年了，我得出发去朋友那里吃围炉年夜饭了。就更到这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;吐槽什么的，大家看个乐子就行，别为这事坏了心情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就为我胆囊疼，年夜饭都只能吃素斋。所以说到底，什么都不如健康平安重要。大家新年小心，别吃太油腻了。马年快乐吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家过年好！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22124035/answer/22051595
</link>
<author>
神胖胖
</author>
<title>
怎样算是能干？
</title>
<description>
我就举几个身边的例子吧，抛砖引玉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Angela&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Angela是某常青藤大学最年轻的MD, PhD之一。她有实验室全职和公司兼职两份工作，同时还照顾好了男朋友和一个高质量的上流社会精英朋友圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次Angela去一个朋友家的聚会，她说中午我给你们做点寿司吧。我们说好啊。然后她一本正经地拿出本子，记下朋友家的厨具，列出需要买的厨具和食材，然后去超市买来。在另一个朋友的协助下，她们两个人仅仅用了50多分钟就做完了6个人的午餐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就问你这是怎么做的这么快的，我才刚逛了一圈回来你这又是汤又是煎饺又是寿司煎鱼铁板烧章鱼天妇罗茶饼干点心的居然都搞好了。她说你看我现在做得快，你是没看到我背后在厨师学校付出了多少时间和汗水。我说你做个饭要去厨师学校学？她说那必须的啊，衣服你不请形象设计师吗？健身你不靠教练吗？配餐你不请营养师吗？找工作你不请职业规划顾问吗？写文章你不请作家改错吗？玩摄影你不请模特吗？开车你不去赛车学校学高级驾驶吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说你这得花多少时间和钱啊？她说那你时间和钱都花到哪儿去了？我一想是哦，这些还真是我的钱和时间最应该去的地方。我想想她在不比我本科毕业大几岁的时候就拿到了MD和PhD，这种效率令人叹服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是我最早意识到做事要专业并做到最好的启发。生活中的所有细节，我们都应该做到最专业最好，而如果自己做不到，就请专业人士并在其指导下做到最专业最好。这不仅仅是为了陶冶情操，而且是实现高效率的必要条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Mark&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Mark是我大学同学和校友，他在法国和美国两所名校都是年级前5名（而且金融专业GPA是4.0）。我认为他最强的说服人的能力和长时间学习而不厌烦的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他在马萨诸塞州将欧盟的驾驶证换成马州驾驶证，需要路考。路考那天，他认为车牌影响M3的整体美观所以车头没上车牌，然后证件也没带齐，还没有sponsor。这种情况下他竟然三言两语说服了车管所（RMV）的大妈，让他顺利参加路考。没认识Mark的时候，我以为英语民族是特别讲原则的民族。认识了Mark，我才知道英语各民族做事根本就没原则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外Mark除了周末鬼混，平日放学以后，每天要花5个小时以上学习。后来工作了，从J.P.Morgan下班以后，每天要花3~4个小时继续进修。我就专注不到这个程度，坐一会就坐不住了想刷知乎了。Mark能连续学习，关键是他在时间管理上过人，能够劳逸结合，带着两个好友学一会儿聊一会儿，场面把握得好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mark在谈判策略和时间管理上的优势我还正在研究，希望有一天能把他的优势复制到我身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Amy&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Amy是近50家创业公司名义上的合伙创始人，她的特点就是追随者特别多。然后这些人创业，她谦虚地拿一小部分股份，给公司的管理层做顾问。我说Amy你这风险投资组合（venture capital portfolio）太广泛了，从时装到钟表到IT都有。你再投资进入军火和制药的话，资本主义所有行业的股份你就要收集齐了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就说Amy你哪来这么多追随者？她说一开始的几个挚交好友是最难交的，有了以后你就让他们到处有策略地夸大你的视野（vision）、知识、和智慧，建立个人崇拜（personality cult）。因为大多数人是没有判断力的，他们相信别人说的东西，所以你身边有几个有credibility的大喇叭，不停地追随者灌输Amy是神、她说的永远是对的、她的判断是最准确的、有她做顾问的创业公司没有失败的这类话，追随者的数量就像滚雪球一样滚起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我观察到Amy选择这些追随者的时候是有意识地选择了想要创业的人的，然后这些人创业她又不贪便宜多拿股份，只是要求忠诚和宣扬对她的个人崇拜。Amy自己也说过追随者当中要把那些种种原因的害群之马扔出去，这样才能有一个广泛意义上的团队。另外我注意到Amy有两个特点。一是她不贪钱，也不骗人，只做诚信的生意、求长远发展，因而就不会像安利那样引起争议。二是她给出建议的时候只给战略上的意见和特别具体的问题点分析，而不给操作上的建议，这样才符合了她的追随者营造出来的无所不知无所不能的女神形象。当然，装这上做得好可能也是一个直接原因。开会和走访，她的追随者总是我们的领袖怎么看，然后Amy就像一个慈母一样说xxx你是这个问题的专家，你的看法呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;搞个人崇拜上面，我认识的人里面搞得最好的应该就是Amy。她的内圈（inner circle）非常懂得人们需要什么样的领袖：比你更懂得如何实现你的理想、比你的恋人更懂得你的心理需求、比你的父母更会关心你并给与安全感。而Amy同时还有一个秘密的朋友圈，包括几个正常的（不盲目崇拜她的）朋友，从而她能听到一些理性的声音，不被自己营造的个人崇拜气氛冲昏头脑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然个人崇拜也可以是有害的。Amy的追随者喜欢随时拿着本子把她说的话记下来，搞得像金正恩和朝鲜劳动党一样。Amy说的话不多，有些很好的也值得记下来，不过把这搞成一种仪式就不太健康，以后她可不能溜进白宫，不然我们国家就要成为斯大林时代的苏联。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一次玩《皇牌空战》的时候竟然不自觉地冒出来了一句“xxx（Amy的真名）'s word is all!”事后有点脸红，看来人对于邪教的抵抗力还是很差的，我也受影响了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Brian&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Aurelia&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22630246/answer/22045562
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎样看待联想收购摩托罗拉移动（Motorola Mobility）？
</title>
<description>
首先先恭喜当事的三家公司&lt;br&gt;然后，我要特别指出一下这次出售Motorola后依然保留在Google的东西：&lt;br&gt;1、Motorola的&lt;b&gt;大部分专利&lt;/b&gt;（特别是手机的专利，这个很重要），联想拿到了大量的专利授权和2000多专利，但基本可以肯定这些专利肯定不是核心专利。&lt;br&gt;2、Motorola的高级技术和项目小组（&lt;b&gt;Motorola's Advanced Technology And Projects Group&lt;/b&gt;），包括&lt;b&gt;Project ARA项目组&lt;/b&gt;（就是那个非常超前的模块化移动设备），&lt;b&gt;电子纹身项目&lt;/b&gt;组等依然留在Google的Android Team。我个人猜测&lt;b&gt;Moto的语音技术团队&lt;/b&gt;，包括&lt;b&gt;开发X8移动硬件系统的团队&lt;/b&gt;，也早就并入Google的相关团队了。&lt;br&gt;顺带一提，这个Team的领导者是前国防部高级研究计划局(DARPA) 局长Regina Dugan。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，我们不难发现，Google精明地留下了所有最重要的东西（专利组合和前瞻技术开发组），&lt;b&gt;Moto的精华部分依然留在Google&lt;/b&gt;，而卖给联想的，只不过是一个空壳子（Lenovo不愧是IT界首席破烂收购者）。&lt;br&gt;对于Google来说，他们得到了所有想要的专利和人才，给自己制造硬件做了技术储备，也丢掉了一个财务包袱，同时也把Lenovo收编入Android生态圈内。&lt;br&gt;对于Lenovo而言，他们获得了相当数量的客户关系和渠道，也获得了进入北美市场的一把钥匙。&lt;br&gt;唯一比较惨的，是Motorola自己，被榨干肢解的四分五裂后落了个再次出售的下场。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22601478/answer/22049984
</link>
<author>
蒋方舟
</author>
<title>
如何保持精力写作？
</title>
<description>
&lt;p&gt;孤独、规律和专注是最重要的吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    前几天看了我心目中美国活着的作家中，最可能伟大的乔纳森 弗兰岑的散文集《How To Be Alone》，他早年是个先锋小说，后来把自己移居到离群索居的郊外，在完全的寂静和黑暗之中写作，唯一的娱乐，就是观察候鸟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   我印象最深的是，华莱士死时，弗兰岑曾经写过一篇悼文来怀念这个昔日好友，写到他邀请华莱士去看鸟：“在他去世前的那个夏天，我们一起坐在他家的露台上，他抽着烟，我眼睛一刻不离房子周围的蜂鸟，而他却可以不看一眼，我不禁为之悲伤。在他下午服药后小睡时，我则在为下一次出行研究厄瓜多尔的鸟类，我明白了，他的难以排解的苦恼与我的尚可排解的不满，二者之间的差别在于，我可以在观鸟之乐中逃避自己，而他不行。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    以色列伟大的小说家阿摩司 奥兹说他的写作习惯：“我大约5点左右起床，然后出门去散步。我的家在沙漠的中间，我在沙漠里走上半个小时，看着旭日在沙丘间冉冉升起。在这个过程中，我理清大脑的思路，然后回家喝杯咖啡，坐在桌前，开始写作。往往一写就是一个上午，有时写一页，有时写半页，有时候什么也写不出来。午休后，我再回到桌前，有的下午我就忙于把上午写下的东西全部删掉。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    天才如马尔克斯，写小说的时候也规定自己不能出家门，他写不出来的时候就暴躁地踱步，有时候气得把门卸了，然后再装回去，反正就是不允许离开家。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;    我一直觉得，很多人对于写作最大的误解，就是以为这是一个灵感性的工作。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    等待灵感降临，或者思考有了结果，然后倚马而就——这是几乎不可能的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    因为书写的过程，就是思考的过程，花一两年、甚至两三年的时间到达一个彼岸，其中的每一天早上坐在书桌前，都折回起点，校正自己，重返现场。整个过程如海上遇难者一样孤身挣扎，没有人能够伸出援手。这种工作靠灵感和热情都是无法支撑的。写作同样需要专业精神。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;   ——当然，以上的回答仅仅是指写长篇的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   短篇和散文轻松得多：每天像规定上班时间一样规定写作时间，期间不上网不看书手机飞行模式，写得出来就写，写不出来就对着空白文档发呆。保持阅读和运动、减少社交、按时睡觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我自己的经验是，每天工作之前先刷半个小时淘宝，刷舒服了再开始写。用物质来激励自己 ，嗯……&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22622985/answer/22020707
</link>
<author>
句玉
</author>
<title>
网文《99%中国人都不知道的32个历史真相》可信度如何？有哪些错误？
</title>
<description>
@王笑尘 兄弟破解的几条我双手鼓掌，另外，也以我的微力来破解几条（希望有识之士做破解的破解，欢迎打脸）：&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;1.秦始皇并未统一中国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这条对也不对，要先谈谈卫国的末期：&lt;br&gt;卫国是周王室在东方重要的诸侯国，由卫康叔始封，到卫武公姬和时达到极盛（西周和春秋之交），然后在春秋战国时代一路衰败下去，成为甚不重要的小国。&lt;br&gt;前254年，魏国兼并卫国，变卫国为附庸。前241年，秦破魏，使卫国从魏的附庸变成秦的附庸，并且将卫国残存的国土划入东郡，另立&lt;b&gt;卫君角&lt;/b&gt;于野王，从此，卫君角一直持续到秦二世，直到前209年才被废为庶人。由此可以看出：&lt;br&gt;1，秦统一天下时，确实有一个卫君&lt;br&gt;2，卫君恐怕不等于卫国，因为卫君角已经失国、失土，寄居野王，他存在的意义只是延续宗庙祭祀&lt;br&gt;可为什么要保留卫君的祭祀？&lt;br&gt;我以为很重要的原因是，此时东西二周都已经灭亡（256、249bc），姬姓绝嗣。所以卫君的存在，不仅是在延续卫的祭祀，还等于上接着周代诸王。秦人此举，相当于周人昔日灭商之后，封武庚、微子一样——微子的宋国不等于商，同理，作客的卫君角恐怕不等于卫国不亡。&lt;br&gt;（另有一论，日人平势隆郎认为司马迁在记述此事时纪念错误，卫君被废，当在221年）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.唐朝全盛不及隋朝&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;比较隋唐户口多寡意义不大&lt;/b&gt;，因为隋文帝实行‘大索貌阅’，即一个个按人头清查户籍，检查相貌、年龄对不对得上，统计相当严格。而唐朝在此方面教疏松，民间多有人口隐匿不报的情况，所以表面上看起来，隋朝的户口数自然大于唐朝。&lt;br&gt;&lt;b&gt;《隋书·地理志》记载各郡分计数之和为全国有9,073,926户，此数大概是隋人口的顶峰&lt;/b&gt;，按照古代每户五人的常态，换算下来全国人口约为&lt;b&gt;4500－4600万人&lt;/b&gt;；而今人葛剑雄《中国人口发展史》认为唐朝的人口峰值在玄宗天宝年间，人口数量大约在&lt;b&gt;7500—8000万之间&lt;/b&gt;——可见，唐朝人口实际上远超隋朝&lt;br&gt;（此时，国家掌握的户口数却仅有960万户，换算的话，不到5000万人，可见唐朝人口隐匿之严重）&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;4.“军事软弱”的宋朝胜率超过了70%&lt;/b&gt;&lt;br&gt;没办法按照原作者列出的书单考证一遍，但是凭直觉，&lt;b&gt;在假设战役重要性均衡分布的情况下，70%的胜率决不可能出现两宋疆域一再缩水的状态&lt;/b&gt;，除非，宋人小战多胜，大战多败——如此一来，70%的胜率也就没什么意义。&lt;br&gt;打个比方，我自称拳术无敌，于是与人单挑三十场场，却三十场全被揍得哭爹叫娘——但是，我回家之后又和宠物猫小咪比试了七十回合，七十全胜。此时我的胜率也是70%——想必这种情况下，没人会同意我确实是武林高手，即使，我拥有惊人的70%胜率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.宋朝士兵作战负重是32公斤&lt;/b&gt;&lt;br&gt;虽然原作者用了‘平均作战负重是32 公斤’这样看似有条件的客观语句，然而我不得不指出：&lt;br&gt;首先，宋朝军制分成禁军、厢军、乡兵、藩兵（番兵）四种，且不说其他三种，单是禁军就一度达八十万之多，号称‘八十万禁军’，可见‘冗兵’之严重。在这种情况下，难道能保证平均每人32公斤的训练度？&lt;br&gt;其次，《宋史》里面有这样的语句：“今新招兵士多是饥民，未谙教阅……”。这里说的是，两宋喜欢招流民、饥民甚至土匪当兵，很简单，只要有饭吃就不会造反。如果当兵真需要负重32公斤，我想那些饥民恐怕饿死也不会去。因为除了天生体格强健的，不然几乎没可能将一群普通的农民短期内训练到如此非人哉（32公斤是什么概念，请各位背两袋30斤的大米绕操场一圈便有体会）。&lt;br&gt;最后，‘宋朝士兵’当然也包括厢军，乡兵，藩兵。而这厢军之类的是什么呢？简而言之，他们主要工作不是打战，而是各种杂役，比如修城池、做军匠、造船、冶炼、织造，甚至是运送官物、信件等，这些乌合之众，需要负重平均32公斤？&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;7.元丰年间钢铁年产量达到了15 万吨&lt;/b&gt;&lt;br&gt;元丰是宋神宗的年号（1078－1085），宋神宗往上数两位是宋仁宗，此公在位时间为1022－1063。&lt;br&gt;由此可见，宋仁宗与宋神宗元丰之间大约是50年的差距。&lt;br&gt;而宋仁宗在位时全国的铁产多少呢？&lt;br&gt;答案是‘&lt;b&gt;七百廿四万斤&lt;/b&gt;’（《中国古代经济简史》）。&lt;b&gt;因此，除非这五十年间宋朝的钢铁产量增加了41倍（15万吨等于3亿斤）&lt;/b&gt;，否则15万吨云云，一定是在yy。&lt;br&gt;实际上中国古代钢铁产量的最高点在明代。根据范文澜《中国通史》（此书有夸大），明嘉靖年间生铁产量约为45000吨，这个数字的确远超18世纪中叶的英国（原因之一是中国生产的是生铁，不是近代意义上的钢铁）；可无论如何，比起15万吨还是远远弗如。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;8.北宋一直在扩张&lt;br&gt;&lt;/b&gt;原文整条摘录：&lt;b&gt;整个北宋时期，中国一直在扩张领土，直到“靖康之变”的前一年（1126 ）才停止。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;事实上，1126年金兵已经南下围困开封。而在此之前，宋朝确实一直试图扩张。&lt;br&gt;这是因为，宋徽宗好大喜功，看见金人崛起攻辽后，不顾&lt;b&gt;宋辽之间已经和平了将近百年&lt;/b&gt;的好局面，大发馊主意，与金人签订《海上之盟》，决定金人南下，宋人北上，双方夹击辽国——结果很明显，宋人不但没要回幽云十六州，也没攻下辽的西京、南京，还被金人顺便反咬一口，败得一塌糊涂，这才有了靖康之耻。&lt;br&gt;简而言之，&lt;b&gt;整件事的始末是辽和金打架，宋朝自以为聪明，在背后捅了辽一刀，结果辽被干掉，金再捅宋一刀。真是蠢不可及。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;再说扩张，嗯，不必逐年考证，只比较宋太祖末年疆域和宋徽宗早年疆域就够了。就算是近视500度（比如在下），也看得见好大一块地没了：&lt;b&gt;西夏，1038年正式建国，是为北宋景佑五年。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9.秦桧所创的“宋体字”是官方文书通用字体&lt;/b&gt;&lt;br&gt;宋体字并不是秦桧所创（这种附会的传说比比皆是，无从考证）。&lt;br&gt;&lt;b&gt;事实上，它是一种适应雕版印刷而逐渐出现的字体，与任何个人都关系不大。&lt;/b&gt;此字体出现于宋代，但盛行于明代，因此，台湾、香港、日本多习惯称它为‘&lt;b&gt;明体&lt;/b&gt;’。&lt;br&gt;至于官方文书云云，其实宋体并不是很漂亮的书写体，它只是比较合适雕版而已，宋代官员正式文件多用楷体，称为“正书“（宣和书谱）&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：关于字体演变，实话说我并不太熟悉，这里仅是凭记忆写下，并未严密考证，希望有通晓书法的朋友指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;12.南宋时期，熟练雇工的工资高于知府工资&lt;/b&gt;&lt;br&gt;原文：&lt;b&gt;南宋时期，熟练雇工的工资高于知府工资。（宋朝知府一般是从三品或正四品，年薪在400 贯以上，至少相当于今天的15 万元人民币）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;熟练雇工没做定义，也没给出薪资资料来源、行业状况，因此无法评判。在此只谈所谓的知府工资：&lt;br&gt;以正四品的知府算，其年薪400贯，此点不错。&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，宋代知府在俸禄之外，尚有二十顷的【职田】。&lt;/b&gt;熙宁三年后，神宗诏令统一改为稻麦支给，知府理论上给稻1000石。&lt;br&gt;1000石稻谷至少可以出米600石以上，可供83人吃一年。若以每斗70文的北宋大致米价折现，此一项收入等于420贯现金。&lt;br&gt;也就是说：&lt;b&gt;知府一年的收入为 本金400贯+职田420贯＝820贯。&lt;/b&gt;更不用说，他还&lt;b&gt;有茶酒厨料、食料钱、折食钱等名目繁多的补贴&lt;/b&gt;——何况，‘破家知县，灭门知府’可不是随便说说的，灰色收入古今同样不少。&lt;br&gt;（资料来源：王福鑫《对宋代官员俸禄水平的再认识》）&lt;br&gt;&lt;b&gt;……&lt;br&gt;&lt;/b&gt;本来准备一口气干掉这32条，以为工作量不过尔尔。写到现在，个把小时竟只消灭8条，却实在是精疲力竭，无能为力了……先丢出来，看看反响如何&lt;b&gt;再做计较&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;*****************29日补充*******************&lt;br&gt;&lt;b&gt;13.南宋时期织布机最先进&lt;br&gt;&lt;/b&gt;原文：&lt;b&gt;中国南宋时期最先进的织布机有1800 多个活动构件，其中有的技术是现代化织布机也无法达到的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个明显是反常识的夸大。无论是南宋织布机也好、越王勾践剑也好，只能说以现代的工艺可能无法做成一模一样的东西（因为制作工艺不清楚），而不能说现代技术达不到那种高度。以现代的工程技术和材料科学，我们完全可以作出完爆越王勾践剑、南宋织布机的作品，不信请投资小弟，我保证完成任务！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;14.南宋中后期人口占世界人口的15% ，经济却占全球75%&lt;/b&gt;&lt;br&gt;原文：&lt;b&gt;南宋中后期，中国（仅指宋）的人口占世界人口的15% 左右，经济总量却占到了全球的75% 以上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;统计中国古代GDP，以安格斯.麦迪为滥觞，他著有一系列书探讨这个问题，比如：《中国经济的长期表现》、《世界经济千年史》、《世界经济千年统计》等。在书中他引用了许多的数据和算法，这里仅说结论，即：公元元年时&lt;b&gt;中国的GDP占世界GDP总量的26％&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;在公元1000年时占22.7％&lt;/b&gt;，最后的峰值在1820年，达到32.9％，之后一直下跌，到1913年的8.9％。&lt;br&gt;可见，占全球75%云云，实在是不可思议。&lt;br&gt;但是，即便是占世界26%或32.9%的结论，实际上也是完全不准确的，上海财经大学杜恂诚指出了其中的误区：&lt;br&gt;1，中国古代市场规模极其有限，农业净产值不等于市场价值；&lt;br&gt;2，中国农村是二元社会，绝大多数产品最终被自用消耗而不是进入市场，不能将自用的部分套用‘支配’概念归入统计&lt;br&gt;3，一条鞭法以前，中国的赋税制度以实物和徭役为主，这两项几乎不可能精确统计&lt;br&gt;4，统计本身不规范，中国各时代、各地区发展不均衡，采样一旦失之毫厘，结论就会谬以千里（比如以江浙的GDP推算全国的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;15.南宋名将孟珙救了蒙古将领张柔一命&lt;br&gt;&lt;/b&gt;原文：&lt;b&gt;在1233 年宋蒙联军攻打蔡州的时候，南宋名将孟珙救了蒙古将领张柔一命。4 年后，张柔的儿子张弘范出生，而崖山一战灭亡南宋的就是这位张弘范。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这一条是对的，虽然元史.张柔传没有记载，但是《宋史》里面有，《宋史》卷四百一十二·列传第一百七十一：“&lt;b&gt;柔中流矢如猬，珙麾先锋救之，挟柔以出。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;*****************受到鼓舞的补充**********************&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;16.数学家秦九韶在1247年就已经发现一元三次方程的求根公式&lt;br&gt;&lt;/b&gt;　原文：&lt;b&gt;南宋数学家秦九韶至晚在1247 年就已经发现一元三次方程的求根公式，欧洲人在400 多年后才发现，但在中国的课本上这个公式仍是以那个欧洲人的名字来命名的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这一条本身没问题，秦九韶确实是个了不起的人物。问题在于，在中国古代，数学基本上是‘绝学’，也即是说，每隔一段时间都会出现‘牛逼哄哄’的大数学家，但这些人消亡之后，身后却大都没有人继承并发扬他们的学说，这和欧洲学者相互联络、薪火相传的状态是很不一样的。&lt;br&gt;因此，中国古代的数学一直很先进，然而先进的学说都被淹没在故纸堆中。祖冲之也好，秦九韶也好，他们的悲哀在于没人理解，不被‘正统知识界’（儒教）所重视。要不是今人‘重新发现历史’，也许再过一千年也不为人所知。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;17.蒙古帝国军队在13世纪的征战中共屠杀了2亿人&lt;br&gt;&lt;/b&gt;原文：&lt;b&gt;蒙古帝国军队在13世纪的征战中共屠杀了2 亿人，成为了人类历史上最不光彩的一项吉尼斯纪录，其中，仅中国境内就有6000 万人死于蒙军屠杀；与之相比，纳粹屠杀的600 万犹太人简直是小巫见大巫。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2亿这个数字是史学界一种极端的估计，一般认为，蒙古帝国造成的人口减少（不全是屠杀，战争自有其负面作用）在3000万－1亿之间。（其中中国部分人口损失约7000万——但未必是被杀，因为&lt;b&gt;战乱会导致人口隐匿的现象，政府层面户籍总数下降很快，但并不意味着这些人全部死掉了&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;18.明朝在永乐年间与越南发生了一场战争&lt;/b&gt;&lt;br&gt;原文：&lt;b&gt;此战明朝军队号称80 万，而越南军队更是号称700 万，实际上双方军队总数加起来也不过30 万，这毫无疑问是中国历史上牛皮吹得最大的一场战争。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先，明军不是号称八十万，&lt;b&gt;明军八十万是《大越史记全书》说的，也即是越南方面的资料。&lt;/b&gt;而越南方面更不可能自称七百万，证据是：当明朝彻底征服安南（越南）时，统计的全国户籍数仅有‘&lt;b&gt;三百一十二万九千五百户&lt;/b&gt;’，即使越南能每户出一人作战，全国也只能得军队300万而已，吹牛不会吹到完全不符合国情的地步。&lt;br&gt;事实上，在明军与胡朝的决定性战役中（咸子关之战），胡军仅有七万人，号称二十一万。&lt;br&gt;总而言之，牛皮不是中国吹的，且牛皮并没有吹得如此之大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;19.郑和下西洋的船队中吨位最大的宝船排水量约为7500 吨。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;宝船的资料今日完全没有，唯一可靠的记载来自《瀛涯胜览》，其中说宝船‘长四十四丈阔一十八丈’，根据这个推算，7500吨可能还打不住，因为今人复原宝船，仅71米就已经排水1600吨了。&lt;br&gt;但是，无论是7500吨，还是1600吨，&lt;b&gt;事实上‘长四十四丈阔一十八丈’根本不可能存在。不信如下图：&lt;/b&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;579&quot; data-rawwidth=&quot;825&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/1f/4d1fccd0ee45cc2d16e94a82b8f915bd_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;825&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/1f/4d1fccd0ee45cc2d16e94a82b8f915bd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这种比例根本不是远航的船，而是逃难用的脚盆。&lt;br&gt;另，&lt;b&gt;出土的长舵杆仅15米，最大限度能配的也不过是70来米的船&lt;/b&gt;，假如配上44丈的船，那么看起来就会是下面的样子：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;460&quot; data-rawwidth=&quot;819&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/e4/75e416e803990762c49df7dbdea63fa7_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;819&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/e4/75e416e803990762c49df7dbdea63fa7_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;简直是冰镇西瓜上插了一根牙签的既视感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（*此处鞠躬！根据楼下朋友的指正，图中应该标识舵杆，而非桅杆！不胜感激，也请诸位无视此图……当然，有美工及格的朋友，欢迎换图！）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;20－31先略，因为比较复杂，等我收集资料再撸……&lt;br&gt;直接跳到32&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;32.二次鸦片战争惨败&lt;/b&gt;&lt;br&gt;原文：&lt;b&gt;第二次鸦片战争时期，清军曾以12万对阵2 万英法联军，结果阵亡3 万余，而对方仅阵亡4 人，但病死的却有几十人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个谣造得似乎有些过分了，二次鸦片战争中的大战屈指可数，即：广州之战，三次大沽口之战，张家湾战役，八里桥之战，北京之战——其中，三次大沽之战均是炮台防守型的战役，死伤不大；北京入城清帝直接逃了，没打什么战争。那么可说的只有广州、张家湾、八里桥了。&lt;br&gt;现将双方兵力及伤亡开列如下：&lt;br&gt;1，广州战役－联军5679人，&lt;b&gt;清军约30000人&lt;/b&gt;－联军死亡15人，&lt;b&gt;清军死伤200－700人&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;2，张家湾之战－联军近10000人，&lt;b&gt;清军30000人&lt;/b&gt;（多是骑兵，僧格林沁）－联军死伤35人，&lt;b&gt;清军伤亡1500人&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;3，八里桥之战－联军10000人，&lt;b&gt;清军数万人（最多估计约6万）&lt;/b&gt;－联军死5人，伤47人，&lt;b&gt;清军伤亡1200&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;由上可见，&lt;b&gt;二次鸦片战争中，中国根本没有过12万人的规模战役，联军也凑不出两万人&lt;/b&gt;。再则，虽然相比于联军，清军确实损失惨重，但一般情况下，清军是整军被打垮，丧失战斗力，而不是几千几万的死——最高的死伤往往只有千人而已。&lt;br&gt;&lt;b&gt;另&lt;br&gt;交战双方伤亡数量悬殊的战役其实有很多，比如英法百年战争中的阿金库尔之战。&lt;/b&gt;此战中，英军约5900人，其中5000人为长弓手；法军出动了36000人，其中多为全副铠甲的封建骑士——但是最终的结果是，&lt;b&gt;法军阵亡12000－18000人（超过半数）&lt;/b&gt;，仅大小贵族就战死5000人，皇室总管、3公爵，5伯爵，70男爵；&lt;b&gt;而英军仅仅损失113人，且若按照莎士比亚的说法，甚至只损失29人。&lt;/b&gt;被人吟诵为：&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;这一天，是法国的灾难和英国的荣光。&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;与此相比，僧格林沁虽然很狼狈，但总还算不辱八旗子弟（蒙古）的最后一搏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再探讨宝船舵杆问题&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;搜索资料可知：&lt;br&gt;1，舵杆长一般等于或大于船高，就木帆船来说，舵杆长度应至少等于船宽&lt;br&gt;2，出土的舵杆为11米或15米，则匹配的船宽至多也就是11、15米，按照宝船44/18＝2.4的比例，则此船复原仅长26.8或36.6米，远不符‘长四十四丈’的记载&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;411&quot; data-rawwidth=&quot;335&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/03/24033941a4c087ca04ddbd55f02ef3af_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;335&quot;&gt;3，根据《武备志》卷二十的宝船图可见，舵楼位于左上，舵杆下方装舵叶，舵叶部分露出水面——因此，宝船的舵杆必然要长于船高，如计算加上舵叶、操纵杆的话，舵杆至少需要30米长——等于今出土舵杆的一倍以上。&lt;br&gt;4，舵杆的复原图如下，资料来自四川大学，张箭《从考古文物实验辨析郑和宝船的吨位》&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;352&quot; data-rawwidth=&quot;323&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/15/9015d13167c5139ded77786e8bc68e75_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;323&quot;&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22561649/answer/22039215
</link>
<author>
周晓晓
</author>
<title>
你的北漂故事中最难忘的是什么？
</title>
<description>
1、刚来北京的时候没工作没钱，借住在朋友家的客厅睡沙发&lt;br&gt;朋友的房东只愿意租给双人，故一直未告知房东有我这么个人存在&lt;br&gt;然后进入某现已被取缔的NGO&lt;br&gt;进去不久国宝就上门要求登记&lt;br&gt;老老实实记录了居住地址&lt;br&gt;很快，我室友接到房东电话，问是不是有个小姑娘住家里&lt;br&gt;然后说我不安全，要求搬家&lt;br&gt;遂，搬离朋友家房子，无处可去，住在了办公室&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、某日我们聚餐&lt;br&gt;     MR.许 和另一个男同事双双喝高&lt;br&gt;     许哭了，反复嚷嚷着：“无所谓，所有这一切都无所谓。我不过想让这个国家变得美好，这个世界还会好吗？”&lt;br&gt;      而我的那个同事，“喝得玉山颓倒，一边哭一边喊：‘让我给税务人员送购物卡，那就是行贿！一块钱都不行！我绝对不干！绝对不干！！’反反复复，一遍又一遍⋯⋯他一掌拍破玻璃杯，碎琼一片，血在我的裙子上溅开。”(引自其前女友记事《灾星》&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/share/250876422/7677725783&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;灾星 – 【人人分享&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;      然后许老师站起身，和他狠狠地抱在一起，哽咽难言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、许的婚礼，国宝也来了&lt;br&gt;     婚礼上，他说：“她跟着我，可能一世清贫，还要面对半夜三更我可能被带走，甚至更糟糕的情况……”（&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/164177223/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;有天C特色的婚禮&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;     2014年，他被判了4年，他老婆刚临产，女孩，两周大。&lt;br&gt;     昨天看到他老婆写给他的话（现在已河蟹看不到了），想起那张年轻又倔强的脸，心里无比难受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北漂这三年，在我身上发生了很多事情&lt;br&gt;尤其过去的2013年下半年，之于我，是猝不及防的惶惑与惊喜&lt;br&gt;它让我对未来的日子，有了从未有过的期许&lt;br&gt;&lt;br&gt;可看到这个标题，我第一时间想到的还是曾经和他们一起并肩过的日子&lt;br&gt;借用我朋友的一句话：&lt;br&gt;为所有人争取权利的人进了监狱，所有人只能观望。这也不能苛求。但至少要明白政治和我们每个人都有关。至少该知道你看似平静的生活和每一点点增加的权利是有人在为之付出巨大代价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之于我，祝福外，还要坚持，至少在雪崩的时候，清楚知道自己并不是那一朵小小的雪花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（因涉及到敏感人物，抱歉无法告知事件人物全名）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22619469/answer/22034330
</link>
<author>
张震
</author>
<title>
如何评价李娜在机场的表现？
</title>
<description>
&lt;p&gt;【做了一些修改，删除五毛公知等含义模糊的用词】无论批评李娜的还是力挺李娜的，大伙都歇歇吧，让娜姐过个好年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、李娜为什么绷着脸？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为疲惫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李娜先是打了一场高强度的职业网球比赛，夺冠之夜无比兴奋，只睡了三个小时。当天深夜她还在兴奋的发微博。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天是澳网组委会的活动，包括拍摄冠军写真集等。各项活动结束之后，乘飞机回国。据报道，乘务人员认出了李娜，看她非常疲惫，不忍打扰，没有索取签名和合影（手机回答，无法提供链接，请自行搜索，下边就不啰嗦了）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请自己想象或者体验一下，在下飞机那一刻，你是想回家吃饭睡觉，还是被拉着参加这样的活动？李娜此时可以说非常疲惫，被拉着参加活动时表情僵硬，非常正常。无需作太多解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、李娜并不是反抗体制的“英雄”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李娜确实受体制之害，其自传《独自上场》多有披露，但是她又是从体制内出来的，应该说感情应该说是比较复杂的。但是你说她下飞机参加活动的时候，满怀对旧年恩怨的不满，恐怕也多想了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个反证就是2011年李娜因法网夺冠载誉回国时，也参加了类似的活动彼时笑逐颜开。为什么？因为法网夺冠之后，李娜留在欧洲参加了接下来的温网，温网早早出局才回国。那时候时间充裕，精力充沛。今年年初深圳公开赛，李娜对深圳市长也是笑脸。所谓李娜对体制内媒体政府都是黑脸，是某些人自己的想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人们解读李娜反抗体制 ，心中满怀不爽甚至怨恨，恐怕是他们自己按照自己的想法想象出来的。李娜确实深受体制之害，对体制不满，也以实际行动反抗了体制，但是具体到这件事，我不认为她心中有那么多想法。当时，她可能仅仅是因为疲惫，因为急着回家休息、见亲友，对官方活动敷衍了事罢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我敢肯定，如果不是李娜如此疲惫，如果不是李娜急着回家过年（马上要到多哈参赛，在武汉只有三天时间，除夕夜就要赶赴北京开始备战多哈的比赛），她一定乐于接受当局的好意，一定喜笑颜开——拿了大满贯，为什么不高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、有些人批评攻击李娜不懂感恩，说李娜素质低言论就不反驳了，很欣慰看到绝大多数网民都力挺李娜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、请放过李娜&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，李娜是目前全世界最优秀的职业网球运动员之一。她非常忙，训练比赛密度强度都非常大，她没有那么多精力去承担什么“反体制”的重担，她对体制也有很多不满，但是她没想过什么“反体制”（虽然她以实际行动改变了体制），她所想的是做好自己的工作——打球，她和我们一样会哭会笑，最大的梦想是退役以后当家庭主妇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写在最后&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天微博关于李娜的话题无比热闹，甚至远远超过李娜夺冠当天。无数从来不看网球，从来不关注李娜的人，都出来说李娜（我关注的人中夺冠当天少有谈及李娜的，今天很多人都在说），都按照自己的理解进行解读。甚至多年前李娜被扇耳光得视频都爆出来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个就太过分！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大过年的，你希望你多年前得旧伤疤被翻出来让大家看吗？无论找出这个视频的人出于何种目的，我都予以深深鄙视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望大家别再炒作这个事情了，让李娜安静过个年吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——以下是广告时间——&lt;br&gt;&lt;br&gt;要了解李娜，必读李娜自传《独自上场》。阅读此书才能真正了解李娜，了解她的成长经历，看到一个真实的李娜，而不是媒体们渲染出来的李娜，而不是各路人马根据自己的理解塑造出来的李娜。如果有时间的话，关注一下李娜的比赛，岁月不饶人，她的比赛看一场少一场了。纸质书各大网店均有销售。电子版各家内容相同但是排版各不相同，【多看阅读】排版最为精良，阅读体验最佳，喜欢电子阅读可以购买，12元（抱歉，现在售价6元），支持正版不必多说，可以随时随地阅读，做笔记非常方便，更可以同步到印象笔记，可以分享到微博等社交网络。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22619469/answer/22028266
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价李娜在机场的表现？
</title>
<description>
老娘成名前，你扇我骂我黑我，我忍了。&lt;br&gt;老娘成名后，你捧我借我贴我，我忍了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老娘下个飞机要回家碎觉，一出来就看到几个挂着官衔的中二在假惺惺的迎接我。&lt;br&gt;本来坐那么久飞机就已经有点不舒服了，我下飞机你还让我恶心，换谁谁乐意？&lt;br&gt;你说你找个金秀贤姚明来接机我还能高兴一下，你给我找了个中年中二槑货！倒我胃口？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我女神娜姐能配合你等龌龊出席活动已经给足面子，谁能体会李娜当时心里的恶心程度和万匹草泥马奔驰而过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对各种贪官哈巴狗势力的附和贴金，&lt;b&gt;李娜的不装逼、不配合你装逼、将真实进行到底的作风，值得称赞！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;李娜的实力、人品、气质、长相、影响力，完秒下图左边的中二！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;真不知道你等中二有何德何能与我娜神同台持牌？&lt;br&gt;我娜神真心不稀罕接你这80万，你等中二真不拿武汉纳税人的钱当钱么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我需要这80万的时候，你们在哪儿？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我需要80万的时候，在我身边的是赞助商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我需要你支持的时候，你们在哪儿？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我需要支持的时候，是真心支持我的球迷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我需要被理解的时候，你们在哪儿？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我需要理解的时候，在我身边的是我丈夫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老娘&lt;b&gt;自力更生艰苦奋斗获得今天的成绩&lt;/b&gt;，你们这群&lt;b&gt;道德卫士和无良媒体记者开始指责我&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还把什么体育局&lt;b&gt;的领队教练和“恩师”&lt;/b&gt;搬出来？你跟谁&lt;b&gt;演戏&lt;/b&gt;呢？&lt;b&gt;我娜神是演员？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我娜神想去外面的世界闯一闯，你当年“恩师”都做了什么？说了什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有人竟说我娜神无良无德？ &lt;b&gt;相比贪官污吏和狗P体制，都好意思说李娜无良无德？&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我&lt;b&gt;娜神捐款的时候，你们在哪里&lt;/b&gt;？你们是不是还在夜总会玩妞呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我&lt;b&gt;娜神是个懂感恩的人&lt;/b&gt;，赛后感谢谁，她知你知我知，&lt;b&gt;谁见过要感谢当年欺我骑我的人？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;李娜的骨气、风范、人品，论当今中国体坛，独树一帜，无可匹敌！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;娜姐！委屈你了！和这么槑的中二合影！ 真跌脸！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/a2/b4a2e2681d6826cba277659043f50b35_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;482&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;482&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/a2/b4a2e2681d6826cba277659043f50b35_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/f8/daf8c80620fa6819365189db37b16f50_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;686&quot; data-rawheight=&quot;483&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;686&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/f8/daf8c80620fa6819365189db37b16f50_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/aa/69aab7306fe325c20bf17e8a81f1fb84_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;582&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;582&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/aa/69aab7306fe325c20bf17e8a81f1fb84_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/13/6b13b0c6ed64feebacf7221441abe1e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;626&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;626&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/13/6b13b0c6ed64feebacf7221441abe1e6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/1a/5f1a81e33928c215ce76e67d6a53f36c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;615&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;615&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/1a/5f1a81e33928c215ce76e67d6a53f36c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/4a/204a4a814e0590a737da4a0c3b320cea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;570&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/20/4a/204a4a814e0590a737da4a0c3b320cea_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22596903/answer/21919760
</link>
<author>
黄先鸿
</author>
<title>
你最近发现了什么有意思的事物，并且让你花费时间去深入？
</title>
<description>
&lt;b&gt;「铸剑」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《轩辕剑》是我一个非常喜欢的游戏系列，它的年龄几乎跟我一样长，从我2004年第一次玩天之痕开始，我就产生了一个想法：能拥有一把金属质感的轩辕剑该多好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个心愿几乎伴随我度过了中学、大学。由于当时缺乏对铸剑所需知识的了解。加上DOMO官方好像都没想过推出类似的周边。我一直都是把这件事当做遥不可及的梦想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到我看到了这个帖子：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/497219487?pn=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;用青铜铸造一把1:1的轩辕剑&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;对正在大学的我产生了极大的冲击力，让我觉得这是一件可行的事。于是乎开始查找铸剑的技术流程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;遗憾的是，最后我得出结论：&lt;b&gt;没钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------咱有钱了的分界线------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间一晃到了现在，我认为以我现在的经济实力以及工作环境，可以重启铸剑计划了。&lt;br&gt;由于工作的缘故，我对木材较为熟悉，也能够寻找顶级的木雕工匠。所以打算采用传统的失蜡法铸铜，用木模翻蜡模铸铜剑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在2013年11月28日，正式开干：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/28/4b28350a87f8eed5198cf9fb7dd9eccc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2576&quot; data-rawheight=&quot;415&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2576&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/28/4b28350a87f8eed5198cf9fb7dd9eccc_r.jpg&quot;&gt;首先找到了最清晰的轩辕剑平面图（出自轩辕剑网络版壁纸）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/25/dc2548b16d8afceecee1d93c8e627bc2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;683&quot; data-rawheight=&quot;818&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;683&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/25/dc2548b16d8afceecee1d93c8e627bc2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;接着完成轩辕剑的3D建模，可以说如果不算贴图，这个建模的精细度是完爆《轩辕剑》游戏系列中任何一代的的建模的，我也很苦恼，DOMO为什么就不肯用心完成轩辕剑的建模，毕竟这是整个游戏系列的标志性道具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/ec/8dec61de8aa811cd03ece346fce50072_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;968&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;968&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/ec/8dec61de8aa811cd03ece346fce50072_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/70/4c70b8825b86beb72209fc67d0aa13ab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;965&quot; data-rawheight=&quot;158&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;965&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/70/4c70b8825b86beb72209fc67d0aa13ab_r.jpg&quot;&gt;接下来是CNC精雕图的绘制&lt;br&gt;由于最终的材质会选用黄铜或青铜进行整体铸造，考虑到铜的密度和强度，放弃了1:1还原的想法，1:1还原要做到108cm长度，总重量接近18kg，非常夸张。这一把缩小至91cm，在原有比例的基础上把剑柄加长1cm，适合双手握剑。重量控制在10-12kg左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一把木模（椴木）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/64/78647bb5fdf99bc5826acda9eeac2db1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1536&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/64/78647bb5fdf99bc5826acda9eeac2db1_r.jpg&quot;&gt;乍看之下这个木模非常完美，但实际上……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/77/a4777ca18c003483caca7d1eba323e28_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/77/a4777ca18c003483caca7d1eba323e28_r.jpg&quot;&gt;由于刀路设计的不够完善，毛边非常多，而且椴木木质太软，很难打磨光滑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/c1/e3c13686d5e54d3cc4f4dd3461ae5441_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/c1/e3c13686d5e54d3cc4f4dd3461ae5441_r.jpg&quot;&gt;更致命的是两面雕刻没有对正，偏差在1mm左右，非常明显。这个木模只好作废。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;痛定思痛，第二把选用优质硬木材料：皮黑黑檀&lt;br&gt;开始雕刻&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/6d/526dec1be97a6d5c865e6d8987ffa252_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/6d/526dec1be97a6d5c865e6d8987ffa252_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/83/b6833151c5102f93d6d652a23cbd09ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/83/b6833151c5102f93d6d652a23cbd09ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/9c/279ca6820ef0a96ddd8adcbd60d2bbc2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/27/9c/279ca6820ef0a96ddd8adcbd60d2bbc2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/cc/a0ccc2695073002ec8fa5caa6efc3c1f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;852&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/cc/a0ccc2695073002ec8fa5caa6efc3c1f_r.jpg&quot;&gt;最终成型效果相当满意，剑脊已经可以明显看出打磨的光泽。花纹的细节也相当完美。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/b8/23b8793d08b5685ba54ca4ce2d99e80e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;852&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/b8/23b8793d08b5685ba54ca4ce2d99e80e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------木模完成分界线----------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;至1月初，木模已经雕刻完成。下一步就是失蜡法铸铜。铸铜这一领域就不在我行业范围内了，对我来说每一步都是一个深坑，为了铸出符合我心理预期的轩辕剑，我仍在努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前正在寻找合适的铸铜厂……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22619469/answer/22035348
</link>
<author>
朱炫
</author>
<title>
如何评价李娜在机场的表现？
</title>
<description>
但说我个人的看法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;古时候，华山派的大弟子令狐冲，早年是华山一派的剑宗选手，练得是独孤九剑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;掌门觉他天资聪颖，便说你好好练，今年的华山论剑，让你上，赢得了，给你山下分套房。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彼时，令狐冲还住在华山集体宿舍，身边师兄弟相陪，也算其乐融融。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，令狐冲跟师妹岳林姗凑了一对，路子改成男女双剑，两人日练夜练，默契得紧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;岂料风雨不测，据说是为了提高华山剑宗一脉的夺冠几率，本着以老带新，以强带弱的宗旨，岳不群自作主张，让这二人各带新人，一领劳德诺，一领陆大有，结果实力不增反减。&lt;br&gt;&lt;br&gt;及至那年华山论剑，果被全真的王重阳拔了头筹，岳不群知道了，就不太高兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“咱们是主办方，给你们机会，你们都不珍惜，现在全真火了，旅游业也开发了，你们这些做师兄的，脑子怎么这么蠢。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;年轻的令狐冲领着小师妹跪在山门，山风呼啸，心觉颇冷，然，又不知其所以然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;次年华山论剑前夕，令狐冲剑法精进，却在练习中伤了任督二脉，心思烦躁，掌门得知此事，登门拜访，便说小狐啊，咱们派里一直很重视你的伤病，但是咱们华山派也需要你争光呀，这个时候，可不能退缩呀，等你养好了病，拿了冠军，我退下来让你当掌门，再把女儿许配给你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;令狐冲还颇为感动，诚恳道：”师父，我现在伤病难愈，要不这次就让其他人上？“&lt;br&gt;&lt;br&gt;岳不群抚掌大笑：”哎咦，小狐啊，为师不是让你练辟邪剑谱的么，功力精深，还能修复任督二脉。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“掌门，那玩意儿，我！”令狐冲瞥了眼胯下：“我实在练不来啊！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;岳不群听了，当即摆脸，使了招夺命连环三仙剑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;啪啪啪，三个大耳光，扇的令狐冲一阵干呕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”你这不知廉耻的东西，华山养你这么久，自宫又如何，得不了名次，我就把小师妹许配给方证大师！你留JB何用？“&lt;br&gt;&lt;br&gt;令狐冲幡然醒悟，浑身觉冷，那一天正是八月十五，花好月圆，令狐冲无心赏月，当夜卷了铺盖，只身跑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;岳不群破口大骂：“去你妈的，以后你别说是我华山的人！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这以后，令狐冲寻思概不能为了个君子剑，断送了自己江湖人士的大好前途，遂独辟蹊径，从西湖底下请出任我行，单独执教，先败桃谷六仙，后败冲虚方证，更在黑木崖公开赛力克头号种子东方不败，夺了当年冠军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那边厢，岳不群联合五岳一干鸟人，对令狐冲口诛笔伐，一斥欺师灭祖，二斥任性妄为，三斥勾结魔教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嵩山日报更是批文：任性应有底线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更有甚，岳不群力推得力门徒林平之，许了小师妹，日夜习练辟邪剑谱，好为山门争光，林平之倒也争气，大小论剑，皆有所获，凡所胜，先谢华山，再谢掌门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我林平之何德何能，岂能战下诸位高手，无非是师傅栽培的好，华山领导的好，没有岳掌门的恩德，没有我今日，更要谢五岳盟主左师父，对我小辈日夜提携，孜孜不倦，让我们知道五岳心连心，谁都不能搞特殊，五岳培养了我，我就要报效五岳剑派！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;林平之那日声如女子，懂行的知道，辟邪剑谱练得精进了，可惜苦了岳林姗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诚不想此后，令狐冲一路披荆斩棘，到了今年华山论剑，连同华山种子林平之，一道劈了，摘了擂主，竟是拔了头筹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五岳掌门左冷禅一时哑音，两手一摊，说如何是好，真他妈自扇耳光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;岳不群乃说，两手都要抓，两手都要硬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这边厢，令狐冲自华山顶峰下来，岳不群早已候在道旁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我代表华山派上下800师徒，向你表示祝贺！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“岳师傅我不是被你逐出师门了么”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“来，这是我代表华山，赠你的8000两银子，你收好。&quot;对于令狐冲的蔑视，岳不群充耳不闻，笑若灿桃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;令狐冲无语，捧着银两，勉强跟岳不群合了个影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那边厢，岳不群早已煽动武林，抨击令狐冲骄兵必败，已忘师恩，背弃山门，不给情面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;武林人士皆呼：你令狐冲好歹也是个公众人物，难道就不能笑一个吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;笑你MB。&lt;br&gt;&lt;br&gt;令狐冲说完此句，背手下山去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当日北风冻骨，秋霜十里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;想到李娜，就想到当日天桥老道郭德纲讥讽北京台掌门王晓东。&lt;br&gt;&lt;br&gt;世间人喜说翅膀硬了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也说，李娜这是翅膀硬了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我羡慕李娜，佩服李娜，翅膀硬得起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但天下的鸡仔，自顾低头啄米，还嫌她乱了鸡舍的尊卑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------&lt;br&gt;理智的说，我并不是劝人要做个刺头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李娜傲气，更有摆脸的资格，换了你和你领导，你摆脸，领导能再扇你一耳光，所以你摆脸，就是不智，是幼稚，是冲动，我要劝你，但劝得很无奈，很不情愿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是李娜今天摆脸，我们就不用劝了，因为摆得起，纵然李娜摆脸，领导亦拿她奈何？我们总喜欢将心比心的考虑问题，站在自己的立场，甚至领导的立场，来考量李娜行为风格的不适。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其实李娜和我们，甚至和领导们，早就不是同一种人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我羡慕她有这个摆脸的资格，我们大多数人终其一生的努力，所谓的出人头地，无非就是可以像李娜那样，再不用看人脸色而活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，诸位，一起努力吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;完
</description>
</item>
</channel>
</rss>
