<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21626665/answer/25634819
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
人长大后就一定要变得很功利很现实吗？
</title>
<description>
这是一个能激发起很多人共鸣的问题，本来我想写篇鸡汤的，什么黑暗啊，微光啊，腹稿都打好了，想完发现毫无说服力，于是想，干脆我们还是实打实，谈谈利益吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我想直接点说，题主你把问题弄混了，同时你父亲的建议也很糟糕。这根本不是该不该现实、该不该去逐利的问题，追名逐利根本不是什么不好的事情。说更直白点，你如果自己不去成天想着挣钱，你一个大老爷们的，还指望着别人赚钱养你啊！但问题其实是，你功利也好，现实也好，想发财也好，想过上自由成功人生可以在微博上感叹「这才是生活」也好，前提是，为了达到这个目标，&lt;b&gt;你要不要守规则？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而恰好题主在问题说明里举得两个事情，都是在破坏规则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给辅导员送礼，如果入党名额是有固定限制的话，那么就涉及到了不公平竞争，通过送礼，你也许如愿了，却把你的一个更有入党资格的同学给挤掉了。这个人，可能正好是睡在你上铺的兄弟，平日里你们相亲相爱，一起看片撸管一起泡妞打游戏，可他万万没想到，就是这个看上去人畜无害的你，竟然私下里捅了他一刀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买论文，更是有违诚信的行为。一篇弄虚作假的论文，可能会带来很恶劣的影响。因为它可能引发其他研究者在一个错误的方向上继续研究，浪费大量的科研资源；同时，如果是医学论文，虚假的结果，可能会害人性命；如果是一篇工程类论文，错误的数据可能引发事故。当然题主要发表的论文，很可能还到不了带来严重影响的层次，但是其性质是一样恶劣的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这时可能很多人会说，现在世界竞争这么激烈，又有很多人在破坏规则，我不加入进去，就无法获得超额收益，在竞争中胜出。那么我想这样的人，一定没有学过博弈论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;博弈有很多种类型。一个简单的分法是，分成一次性博弈和重复博弈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一次性博弈中的最佳策略很可能是有欺骗性的，因为博弈者不用考虑这次博弈的长期结果，所以采取欺诈策略的可能性就很高。例如，一个四处游弋的摊贩，打一枪换一个地方，那么他可能会选择在秤上做点手脚，缺斤短两，因为即便消费者发现上当也找不到他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而重复博弈则是双方会有多次的、长期的博弈，这时欺诈行为往往会被惩罚，使得欺诈者无法继续这个游戏，因此对于双方来说，互相信任，保持诚信，往往是比欺诈更好的策略。就像，一个菜市场里，各个有固定摊位的卖家，一般会比较诚实本分地经营，服务也更周到，因为他们更期望有回头客，而不会冒被投诉的风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而人生，正是一个长期重复博弈的过程，不是一次性博弈。在这个过程中，在诚实守信的前提下，尽量提升自己的实力以增加议价能力，通过为社会创造财富来为自己创造财富，是远比耍一些小聪明小手段、通过破坏规则来牟利更好的策略。如果一个初入社会的青年，一开始就选择用不诚实、破坏规则的方式为自己获取利益，那么他就会越来越依赖于这种路径，最后惨淡收场毫不意外。确实，现在的社会里，有些人会选择不择手段，也许他们成功了一次、两次、三次，但他们所冒的风险也非常大，很可能是不可持续的，纵观我国近些年的历史，多少曾经显赫一时的商人、官员，最终跌落下马呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实知乎的很多事情也是这个社会的缩影。大多数人选择诚实答题，真诚地分享自己的知识和见解，很清楚自己的优点与不足，这些知友可能会和知乎一起长期地走下去，这是一种最好的双赢的方式。但是也有少数人，通过浮夸的语言、夸张的姿态赚饱眼球，满嘴炮火车，培养一批脑残粉后，找个机会收割一下，赚一票就走，这种人本来想好了，就是一次性博弈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男女关系也是这样。如果一个人成天想的就是打炮、搞一夜情，那么他就会选择学一点泡学，使一点手段，确实可能得手几次。但如果他要找的，是一个灵魂伴侣，那么泡学里的技术往往会起到适得其反的效果，影响长期关系的建立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以回过来看，题主父亲的建议和做法非常糟糕，他既没有教育自己的孩子遵守规则，又没有告诉孩子最重要的是提升自己的实力，是一种彻彻底底的失败者的思维方式。确实，你可以花几千块钱，去买一篇论文，但是，你失去的，是一次非常好的提升自己的机会，你放弃了一个锻炼自己检索和查阅文献能力的机会，放弃了对一个专业领域进行系统性、批判性思考的机会，放弃了训练论文写作这种特殊的书面表达能力的机会。表面上，你抄了一个近道，实际上，你是给自己的能力也就是自己未来的社会竞争力降了级。确实，你可以花几千块钱，去给辅导员送礼，你会觉得，花这点钱，就可以入党，而入了党，就为你未来的求职加了一点分，可是你要知道，需要通过入党来给自己找工作加分就是件比较悲哀的事情，说明你自己，很可能足够的真才实学来征服用人单位，同时这种经历会让你觉得，找工作，原来只要花点钱、拖点关系就可以，以后真的求职时，你也可能会依赖家人的送礼、走关系，如此一来，你的一生，可能永远只能去做那些只要送礼、走关系就能入职的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得最最悲哀的一点是，在这类破坏规则的事件里，你和你的父亲，和我们这个国度许许多多声称只能「适应社会」的老百姓一样，都是「被收割者」。你们以为你们这样做，是为自己谋取了原本无法获得的利益，但实际上，你们只是完成了一次「进贡」。一个无权无势无能者，在这个社会里最后的生存方式是，是雪上加霜地把自己有限的一点资产拿出来，去赎买一点点机会，去锦上添花花地进一步养肥那些有权有势有能者。而&lt;b&gt;你们竟然没有一点点其他的资本，去和这个现实和功利的世界周旋。&lt;/b&gt;当你们完成了一次进贡、两次进贡、三次进贡之后，当你们再也没有钱来进贡的时候，就剩下了下跪这一种方式，就像我们经常在新闻里看到的一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是我为什么在本文开头所说，题主父亲的所谓认清和面对现实的逻辑，是一种彻彻底底的失败者的思维。这种思维绝不可能改变普通人的命运，只会使他们陷于越来越无能和无助的泥沼中。题主，以及很多很多年轻人，现在应该好好思考的，不是该不该去逐利，你要生存，必须得去逐利，而是，你应该以一种什么样的方式去逐利，是以一种赎买和钻营，实际上是让自己成为一个依附者或者一个赌徒的方式去逐利，还是以一种真诚正直、尊重游戏规则的态度，通过提升自己的实力来赢得尊严和独立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，一个成熟的人，当然懂得这个世界的暗面，也懂得妥协和退让，但他也懂得，如何用自己的实力，去护卫一些需要坚守的东西。他可以选择，不去做一个天真和莽撞的理想主义者，但他也可以选择，去做一个有能力与这个世界共赢的长期幸存下来的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23762849/answer/25659900
</link>
<author>
王音
</author>
<title>
如何看待小米论坛被拖库？
</title>
<description>
首先说说我对小米科技的印象：小米对于安全问题的态度有点过于狂妄自大！&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年10月份在乌云漏洞报告平台提交了一个关于小米公司非常高危的的漏洞：&lt;a href=&quot;http://www.wooyun.org/bugs/wooyun-2013-041385&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一次小米未完成的内网渗透测试（仅测试可能性）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，得到的答复你们猜怎么着？无影响厂商忽略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时有部分内容未附在测试报告上：&lt;br&gt;下面的信息可以证明，当时测试能够连上小米论坛的数据库，也就是说2013年11月的时候，小米论坛的数据库还存在被骇客下载的风险（这里只是证明风险，我并未下载你们的数据库）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;array&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'bbs'&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;array&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'dsn'&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'mysql:dbname=xiaomibbs;host=10.21.1.***'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'user'&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'bbs_api_r'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'password'&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'XOU****_jn****f'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;),&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;x&quot;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;稍微懂点技术的人，都能看懂下面的SHELL代码，这里可以直接获取到小米官网和销售订单网站的源代码，订单涉及哪些用户隐私？（&lt;a href=&quot;http://www.xiaomi.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;xiaomi.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://pulse.order.xiaomi.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;pulse.order.xiaomi.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-text&quot;&gt;#!/bin/sh
/usr/bin/rsync -aurto --password-file=/etc/rsync.pass www@10.*.2.77::****/*
/data/www/www.xiaomi.com/c/
/usr/bin/rsync -aurto --password-file=/etc/rsync.pass www@10.*.2.77::****/*
/data/www/pulse.order.xiaomi.com/c/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23785730/answer/25661805
</link>
<author>
谢苇
</author>
<title>
德国购买的上千本图书，未申报，被青岛海关扣留，该如何取回？
</title>
<description>
既然是漏税，那先补交税和罚款啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;携带一定金额的物品入境并留在境内，在大部分国家都是要征税的，中国不记得了，好像是5000人民币，德国是500欧，&lt;b&gt;价值几十万人民币&lt;/b&gt;的书籍入境你说要不要征税？中国海关查得比较松，很多人的贵重小件都不怎么查，但大宗书籍这么显眼又明显贵重的东西怎么可能不查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我实在想说有些文化人描述自己做的事情都是强调自己主观是好的，然后描述别人的行为就是别人一定是欺负自己，就没想过别人可能真的是在执法么......
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21314569/answer/25551048
</link>
<author>
璇玑
</author>
<title>
异地恋如何维持？
</title>
<description>
我跟他异地恋五年，今年就要结婚啦。&lt;br&gt;感情一直特别好，每天都打电话聊一个小时以上，这五年从来没有因为小三或者吃醋吵过架。从来没有提过分手。&lt;br&gt;之前看过一个段子说，异地恋就是养了个手机宠物，哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要脸的说，我们俩都是比较养眼的那种，帅哥美女。在外边也都属于桃花运比较旺的。为了防止这样那样的误会，确定关系之后我们就买了一对戒指戴在中指上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后他去南京读研读博，我本科毕业就工作了。看起来又成了必定会分的那种吧：男上学，女工作。而且还是异地恋。但这样五年下来，我们更了解彼此，也更珍惜能在一起的时光了。今年他就回到我们的城市，然后再也不用分开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主问的是：异地恋如何维持？那我就讲一下我们的相处模式。&lt;br&gt;我觉得对女生来说，最最重要的是“不作死”。对男生来说，最最重要的是“不花心”。  &lt;br&gt;在这之上还有一个&lt;b&gt;最大的原则，就是相互信任&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这种信任不是挂在嘴上的，信任就像你的银行账户一样，你要经常往里存，万一遇到问题才能支取。如果你平时就是个不靠谱的人，真的遇到了误会就不要指责对方不信任你。异地恋脆弱到一条暧昧短信，一张照片，或者你撒谎说跟谁在一起被她发现其实不是，就能透支掉之前累积起来的所有信任。   我们任何事情都不瞒对方，有人追了，有人给玩暧昧了也马上汇报，对方当时会心里不舒服一阵子，但过后我们都对对方很放心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面说说&lt;b&gt;女生不能作死&lt;/b&gt;&lt;br&gt;女生异地恋容易没有安全感，感觉不到对方照顾和体贴，又想让对方时刻证明多爱自己，就容易无理取闹、翻旧账、挑毛病和无端的吃醋，
或者问前女友的情况来刺激他 好听对方说有多爱自己。我一开始也是这样，结果两个人都很痛苦。代表广大汉子给各位妹子讲一下：翻旧账的感觉就跟被判了无期徒刑一样，觉得除非换个女朋友否则永远都翻不了身了。提前任的话第一感觉是特别烦，继续沟通的欲望都没有了。老是提分手的话虽然男朋友不答应，但他的潜意识里慢慢就做好分手的准备了。后来约法三章，不许翻旧账，不许提前任，不许提分手这两个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;男生不能花心。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我男朋友走到哪里都把我挂在嘴上，一提到我就美滋滋的。实验室都觉得他特爱女朋友，所以师妹们也就不太打他主意。 有个女生很腻歪他，老是找机会跟他接近。他察觉后就跟我说了，然后就躲着那个人，也到处宣传自己女朋友有多好。   平时跟女同学也不会插科打诨的开玩笑。所以我很放心他。有些时候他为了让我放心会做的有点夸张，比如说不听女生深入的谈心。但正是因为这些夸张的地方我才格外信任他。   他也属于典型的工科男学霸，对暧昧迟钝，而且不解风情。所以找个工科男还是很好哒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;双方都要有自己的生活。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;他是性格稍闷的工科男学霸，做实验和发SCI很快就在实验室独占鳌头。我是好奇心旺盛，喜欢旅行和爱理财、爱读书喜欢弹钢琴和听音乐会、看舞台剧的女文青。我们的关注点和眼界是互补的，三观稍有分歧但相差不大。我喜欢的东西让他觉得新鲜和很酷，他做的科研成果让我很佩服。&lt;br&gt;我们都很有上进心。他在学校里，圈子和眼界相对单纯一些，见到的挫折也比较少。我在工作上遇到的困难多，而且需要克服很多东西。所以他直博的大坎上心理压力很大，我能理解他的痛苦，也能很好的疏导他的情绪，虽然不在身边，但我的阅历能让他很信我说的，每次给他打气都能一针见血的很管用，他觉得自己心里有个后盾。&lt;br&gt;我也没有一心全扑在他身上，他在忙着做实验、读文献的时间里我忙着读书、写书评、游泳、练字和走南闯北。我的工作也在一直升级，接连的跳槽让我的工作还不错，他可以拿着在实验室里炫耀，收获一片羡慕。很多次旅行都是我一个人出发，一路上认识好多朋友，很多变成了现在的闺蜜。他通过我的电话了解了我去过的地方，认识的人，奇闻秩事还有人文历史。我的电话对他来说是一种调剂，给他枯燥的科研生活注入了很多活力。通过他我也了解到了人不是只要拼命努力就一定能成功，想要做出成果你要有好的思路和对的实验方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尽量不要给对方传递负面情绪。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们遇到困难都会想抱怨都会不开心，但自己的问题终究要自己解决掉。本来距离就远，偶尔一个电话还都是坏情绪和抱怨，好像全天下都欠了你一样会多讨人厌。  大家都是成年人了，要有能力掌控自己的生活，既然要做人生路上的伙伴，就不要成为对方的负担。 自己的生活都支撑不起怎么会有魅力可言呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有一个共同的美好规划&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我喜欢旅行，他喜欢好车，我们都喜欢美食，而且都想要有个大房子。他喜欢体制内的，有章可循，有多努力就有多大回报的工作。我喜欢有风险的，收益也高的创业或者投资。  实现我们的目标需要钱，我现在的投资收益能达到15%左右，每年我们都有一部分收入当做梦想基金，额外的收入也会划入梦想基金里。所以每天都在向梦想靠近一点。这部分钱还在平时的投资里边，并不会单独拿出来，但有了梦想基金我们就不会因为把钱花在哪里产生矛盾，而且看着两个人一起一点点的接近梦想真的是件无比幸福的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;跟对方深入的聊一次，搞清楚两个人的金钱观、人生观和价值观，以及有哪些必须要实现的梦想，和绝对不能妥协的原则。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看起来好像是假大空的东西一样，但其实最根本的分歧和最不可调和的矛盾都产生在这里。这也有助于帮你认清自己。摸透了这些以后很容易就能分辨适合自己的人。把底线先摆出来对方就不会犯错。比如说有了钱你会投资还是买车，比如说一样的钱你更倾向于花在装X还是花在提高生活品质。比如说双方老人的赡养上都有哪些要求。比如说你更喜欢随心而动、与世无争还是要拼尽全力做人上人。比如说，你认为过自己想要的生活更重要，还是别人的认同更重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;每天都要联系&lt;/b&gt;&lt;br&gt;哪怕就是发个短信。当然了，每个人都不一样，可能有的情侣就是节奏比较慢，那种不在这个讨论之列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;学会时间管理，填满你的空闲时间，不要让孤独寂寞有机可乘。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;刚异地恋的那段时间他因为要熬夜做实验，所有的心思都扑在实验室，而我正好处在最最清闲的大三，所以不可避免的觉得孤独寂寞以及想找茬吵架。后来被自己发觉了这样的状态不对，开始想办法转移自己的注意力，想把空闲时间填满，一开始是看美剧，后来开始看书，再后来对旅行燃起了极大的热情，认识了另一个很特立独行的姑娘，她一个人搭车去过西藏，也走过北疆，去尼泊尔玩过高空跳伞。然后我的兴趣就彻底转移到旅行上，整天跟姑娘两眼放光的规划行程讨论美食。感觉真是遇到知己了，找到自己兴趣的感觉比恋爱还要好。跟他在恋爱的感觉上也开始出现了很大的扭转，我们的感情开始向健康的方向发展了，我再也不找茬了。 后来我又遇到了《富爸爸》这套书，那段时间吃不香睡不好的疯狂迷恋投资。然后妈妈再也不用担心我会寂寞啦。  所以说，如果你会孤独寂寞，那是因为你过的不够充实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;永远不要冷战&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我想说如果有什么东西是我最讨厌的，那一定是冷战。但我傲娇的相公大人最擅长这个。每次吵架我都觉得像是反了，我大概属于男性思维，喜欢把话全都说开。而他傲娇的不理我了。主要是冷战除了让两个人都精疲力尽觉得很累以外完全解决不了问题啊。每次遇到冷战我都会特别抓狂，特别火大。 现在他也改了很多，吵架的时候不关机，不挂电话，把话都说开，不憋在心里内伤了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;矛盾不过夜&lt;/b&gt;&lt;br&gt;偶尔吵架，而且矛盾没有解决掉我就睡了的时候他都会一宿睡不着。所以因为心疼他，我们的矛盾和吵架从来不过夜，解决完了再睡觉，不赌气。这样久了发现有个很好的效果就是，我们回想起来都觉得几乎没有吵过架，因为矛盾很快就解决掉了，一点也不伤感情，而且不让人觉得这段感情很累人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;学会控制厌恶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;之前看到过一句话：婚姻最重要的是学会控制厌恶。  其实恋爱也一样，在一起久了，对方就处在我们的心灵舒适区，说话也就百无禁忌，经常会戳到对方痛处。但是，你想一下，一个朋友对你表现出嫌弃和厌恶的话，你也会变得开始讨厌他吧。恋人也是一样，如果他有地方让你不满意，你想让他做的更好，就换个角度说出来“已经很棒了，但如果怎么样就更好了” 直接嫌弃的话，就会瞬间打消掉对方的积极性。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经常赞美对方&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不是让你们虚情假意的去拍对方马屁，而是：&lt;b&gt;对方在你心里有多好，都说出来让他知道。&lt;/b&gt;一开始我也受了书里或者电影里常见的恋爱方法论的影响，觉得表现的更爱的话就输了，高贵冷艳对方才能对你保持兴趣。这个理论放在我们俩身上完全是错的。  异地恋的人都没有安全感，我发现我刻意的跟他减少联系他也会焦虑。从一开始，他对我就从不吝于赞美，也从来不玻璃心的觉得我表现的好了他佩服一下会显得他没本事。 从他那我才发现我还有那么多优点，现在我也毫不掩盖对他的喜欢和崇拜，哪怕他有个表情很帅，电到我了我也会马上告诉他，虽然当时他会傲娇的斜我一眼“也就你自己觉得我帅”，然后强忍着心花怒放的笑意不让我看出来。现在我们都觉得对方是最懂自己的人。&lt;br&gt;换个角度想一下，如果你兴致勃勃的跟他分享你的旅游攻略、科研成果、或者游戏的高分，本来就弱势的对方因为自尊心强嗤你一句“切，这些有什么用”  你会不会觉得他都完全不懂你的好，或者配不上你。   我们不需要每个自己擅长的领域对方也都擅长，但我们需要跟对方分享自己喜欢的东西的时候对方也能表示一下肯定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要打着爱对方的名义做一些不必要的牺牲&lt;/b&gt;&lt;br&gt;之前看过一段话：我喜欢香蕉 ，可是你给了我一车的苹果。然后你说你被你自己感动了，问我为什么不感动，我无言以对。然后你告诉全世界，你花光了所有的钱给我买了一车苹果，可是我却没有一点点的感动，我一定是一个铁石心肠的人，我的人品一定是有问题的。可我只是喜欢苹果而已啊。。。 &lt;br&gt; 老公不吃辣，我无辣不欢。有些人说吃不到一起去的肯定过不到一起去。但其实他回来的时候我们都在一起吃饭。在外边我会点我喜欢吃的，他点他喜欢吃的，偶尔他也会帮我点，在家吃也一样。我从没有想过放弃自己吃辣的权利，他也没有因为爱我就逼着自己练吃辣。 其他事情也是，我们不做对方不需要的牺牲。因为有牺牲了就会有委屈，就想要对方同等的回报。不然也不会经常听到“我都为你付出那么多了，你就不能迁就我一下啊”这种话。 在一起是为了陪伴为了开心，不是为了被对方绑架。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说一下我异地恋的感受，每个朋友听说我是异地恋的时候都会第一时间表示同情，我很不理解为什么会这样，因为我觉得恋爱过程里有几年异地恋真的很棒。   每次见面的时候都好像重新恋爱一次一样，每次重逢的那种喜悦是那些每天腻在一起早就腻歪了的情侣没法体会的。而且，最棒的是我们都有自己的空间和时间来做自己喜欢的事情，来各自成长。如果两个人可以天天见面，你们就不得不陪对方做一些他喜欢但你不喜欢的事情，容易产生矛盾而且浪费时间。  因为对方不在身边，所以遇到困难和挑战没有软弱的权利，我们都在迅速变得强大，我也从来不觉得我需要行使一些作为女朋友的特权。   每次开车送他去火车站，看他走以后 独自回来的路上我都觉得斗志昂扬的，因为时间又都是我一个人的了。我还有很多计划没执行完，有些东西要学，有些事情要做。 好像那些依赖和软弱的情绪也被他带走了一样，我又可以全心全意的投入到我喜欢的事情里去了。&lt;br&gt;所以呀，我们首先属于我们自己，然后才是别人的女朋友，女儿和闺蜜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还要提醒一下各位：你可以按上边觉得有道理的地方来要求自己，但请一定不要按这些标准来强求对方哦。如果有呆萌的男生因为看了我的答案，每次女朋友无理取闹都噎她“之前不是都说好了，结果你还是作对不对”  那真是神仙也救不了你了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;遇到事情转向我不期望的方向，我会下意识的问自己“为什么会这样”，“要怎么办才可能改变”。所以这可能就属于我这本武林秘籍的心法了。没有人能告诉我们所有问题的答案，而且，你这么聪明，一定能自己找到答案的对吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，祝所有的异地恋都能修成正果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;第一次收到那么多的赞，好开心！   谢谢大家的祝福    哈哈~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23735129/answer/25499152
</link>
<author>
TYKisGod
</author>
<title>
有哪些优秀耐玩的独立游戏？
</title>
<description>
&lt;b&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Fez &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/b&gt;像素风格的平台跳跃游戏，一个戴着土耳其毡帽的2D小人在3D世界的冒险故事，游戏充分利用了2D场景在3D下的特质来设计关卡。游戏的核心就是收集收集收集还有探索，个人认为适合有&lt;b&gt;重度收集癖&lt;/b&gt;的人玩，当然你也可以完全投身进去呼吸游戏世界的新鲜空气，感受花花草草什么的。&lt;br&gt;游戏的艺术风格很清新也很简洁，游戏的美术Phil Fish（也是主要作者）是个有点偏执的领救济金的加拿大人，曾经&lt;b&gt;三次&lt;/b&gt;把游戏推倒重做。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/4e/aa4e7ce802d12e688e6b17f40719f871_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;562&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/4e/aa4e7ce802d12e688e6b17f40719f871_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;World of Goo&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;  粘粘世界，几年前的游戏了，看到其他答主写，自己也补充一下。&lt;br&gt;  这是一个益智的游戏。用鼠标拽起各种会乱叫的小球，把它们连在一起，形成一座桥，让剩余的小球通过这座桥到达最终出口是玩家要做的全部工作。游戏的核心就在于如何构造这座桥。这游戏会教会你一些简单的工程学知识，让你过关之后成就感爆棚。&lt;br&gt;这个游戏是2D boy工作室在有wifi的咖啡馆里码出来的。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/bf/31bf6123c17d64726669d588a12989ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/bf/31bf6123c17d64726669d588a12989ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Super Meat Boy&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;   最开始是一个flash游戏，后来team meat把它完善发展成了一个全平台的让你死了一次又一次的变态难平台跳跃游戏，之所以说是变态难是因为真的是变态难。&lt;br&gt;   玩家控制没有皮肤的肉肉哥，跳过各种电锯，盐池（因为肉肉哥没有皮肤，碰到盐会疼得要死），逃过怪物的攻击等等，来从一个婴儿boss手中拯救自己的绷带女友。&lt;br&gt;   游戏通过搜集绷带（当然这并非强制）可以解锁有特殊能力（比如二段跳，能空中平移）的其他主角，许多其他解锁的主角都是其他平台跳跃的主角，比如I wanna be the guy里面的小孩。&lt;br&gt;   肉肉哥不能攻击，只能跳。&lt;br&gt;   很有意思游戏的缩写是SMB，和Super Mario Brothers的缩写一样，游戏的两个作者都是超级玛丽的狂热爱好者，这也是为什么他们会设计出这样一款变态难游戏的原因。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/bc/c6bc19c9ad4c41130ee9a8b5d6319824_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/bc/c6bc19c9ad4c41130ee9a8b5d6319824_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;PS:游戏的回放功能特别有意思，在你完成一关之后会把你之前死亡的肉肉哥运动轨迹播放出来&lt;br&gt;像这样：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/be/92bee48abf6e2a8aaeeccc2200d1dfd0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/be/92bee48abf6e2a8aaeeccc2200d1dfd0_r.jpg&quot;&gt;然后你就会听到bia-ji，bia-ji肉肉哥被切碎的声音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;FTL（Faster Than Light）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;   超越光速，这个游戏画面很简单，基本就是己方飞船和敌方飞船的平面图，鼠标控制攻击，人员调度，各种技能等等来击败地方飞船。&lt;br&gt;   游戏的探索路线自己选择，遇敌，攻击，升级改造飞船和技能，继续探险。当然游戏在度过了前期之后就会让你手忙脚乱，难度可观。&lt;br&gt;这个游戏貌似是在上海被开发出来的，参加GDCChina成绩不怎么样，但是后来投稿美国的GDC获得了不错的口碑。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/85/17857d826dec90369fc8cc10e798170c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/17/85/17857d826dec90369fc8cc10e798170c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Braid&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;   时空幻境，一个表面上是一个穿学院服的男孩找女友的故事，实则隐藏着一个深刻令人反思的主题。&lt;br&gt;   跳跳跳，踩怪物，时间倒流，是全部的游戏内容。&lt;br&gt;   游戏的时光倒流机制（想法源自于波斯王子：时之沙）太他妈牛逼了，这个机制让你死不了，但远不仅仅局限于此。开始还不觉得，后来出现了越来越多的机制简直让我给这游戏跪了。这游戏你真得玩。&lt;br&gt;多亏了Jonathan Blow二十万美元的美术外包才能让游戏有了独特的油画风格。值得一提的是Super Meat Boy的美术Edmund McMillen设计出了游戏主角的原型。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/55/0c55144d046182cec59a10a99d046a17_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1279&quot; data-rawheight=&quot;719&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1279&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/55/0c55144d046182cec59a10a99d046a17_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Machinarium&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;   机械迷城，手工绘制的2D冒险游戏，此类型游戏中的精品，不过个人相对不喜欢这种解密游戏。&lt;br&gt;   用鼠标点点点，触发事件（像很久之前的一个flash，梦游先生），解开谜团，整个游戏就像像小时候看过的益智图画书，没什么过多要说的，玩了就知道它的美丽之处。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/e3/81e37576036e3420ed6dabd3f82f478b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1250&quot; data-rawheight=&quot;790&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1250&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/81/e3/81e37576036e3420ed6dabd3f82f478b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Don’t starve&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;Klei（Shank，Mark of the Ninja的制作组）用他们极具特色的2D画风构造出了一个奇异世界。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;刚接触这个游戏的时候我就跪了，2D的诡异画风，简单的操作，随机的地图，四季更迭，昼夜更替，以及精巧的细节（游戏中夜晚的萤火虫简直了），都让我觉得，”这他妈太神奇了，居然有这样牛逼的游戏。“&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;游戏的内容就是一个科学家被传送到奇异世界去割草，砍树，开荒，种植，建造，探索，打猎，尽可能地生存更久，还可以解锁更多有特殊能力的主角。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是这几个字够你玩上很久很久啊有木有！！？？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最近这个游戏刚刚出了新的资料片，马上也要推出多人模式了，快去steam看看吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/ef/26ef2d8d765a325555e520a91375d366_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1152&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/ef/26ef2d8d765a325555e520a91375d366_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Project Zombie&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;生存类的好游戏！又一个玩跪我的游戏&lt;/b&gt;&lt;b&gt;（我好像特别容易跪）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。Steam上已经开始提前贩卖了，如果你喜欢生存类的游戏，买一份吧少年，你不会后悔的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;   游戏就是2D版的Dayz，你需要喝水，饮食，搜集，合作（未来会有联网模式），杀僵尸，活下去，无需多言，就是这么简单粗暴。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/96/c6962a7b5afdb5a91d8f926ae191d7ad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1064&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/96/c6962a7b5afdb5a91d8f926ae191d7ad_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Cataclysm-DDA&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;   这个游戏，就是你要的&lt;b&gt;满屏的游戏性&lt;/b&gt;……&lt;b&gt;没有画面，纯靠脑补&lt;/b&gt;（类似的还有Unreal World等）&lt;br&gt;   玩家就是DOS窗内的那个”@”，你会生病，肢体会受伤，可以攻击怪物，搜集材料，建造，然后活下去。&lt;br&gt;   有网友开发出了有画面的版本，让游戏不那么难上手了（至少你知道主角长什么样了）&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/74/cd74eeab7b639fcfabbbd7b2dc9e4e9e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;758&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/74/cd74eeab7b639fcfabbbd7b2dc9e4e9e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Papers,Please&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;   这个游戏绝对是近几个月的大热门，包揽各种奖，但是我就玩了开头一点点。&lt;br&gt;   游戏里玩家扮演一个专制国家的边检官，通过手头的一些工具和参考书来决定谁能入境，谁不能，哪怕他不能，你也能把他放过来。游戏很有代入感，每天都有国家新闻，还有收入，简单，但是令人着迷。&lt;br&gt;   作者以前任职于顽皮狗，曾参与神秘海域系列的开发工作。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/2c/002cd1eef2d822f17e4d63c02b4c690d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/2c/002cd1eef2d822f17e4d63c02b4c690d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Enfloria&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;   真菌世界，这个游戏的画面比名字好看，清新多了。&lt;br&gt;   游戏就是用你的细胞产生的孢子（&lt;b&gt;好吧我不确定那是不是孢子，也许是别的什么奇怪东西&lt;/b&gt;）击败其它孢子占领其它细胞——把它理解成为星球和飞船可能更直观。&lt;br&gt;   简单的即时战略游戏，指哪打哪，合理的分配孢子数量是胜利的关键。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/fe/a4fe34f60504f59efb0856aea157ecb9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/fe/a4fe34f60504f59efb0856aea157ecb9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;MariO&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;“&lt;b&gt;假如马里奥有了传送枪会怎么样？&lt;/b&gt;”这个问题催生了这个游戏。这是一个开源的马里奥+传送门游戏，官网是&lt;a href=&quot;http://stabyourself.net/mari0/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;stabyourself.net/mari0/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;游戏开始只有单机模式，现在貌似增加了四人合作模式。游戏的全部内容就是马里奥的全部内容，只不过多了一把传送枪——但这足以让游戏内容增强数倍——至少我和同学一起玩的时候被自己的奇葩行为笑翻了。&lt;br&gt;另外游戏可以自订关卡。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/ce/75cef3aa67d10fe0adaa6ff31f7a06c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;801&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;801&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/ce/75cef3aa67d10fe0adaa6ff31f7a06c2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Prison Architect&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;顾名思义，你是监狱的设计师，同时还要维护监狱的日常运营，比如供电，员工招募，犯人的状况等。同时要注意格外犯人的行为举止，看好那些2D的纸片犯人，虽然他们看起来很可爱，但是也会和现实中的情况一样，越狱，斗殴，等等等等。游戏内容&lt;b&gt;相当相当丰富&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;PS:模拟经营类的极品我认为是&lt;b&gt;过山车大亨系列&lt;/b&gt;，没有比他更牛逼的了，如果你喜欢模拟经营一定不能错过&lt;b&gt;过山车大亨系列&lt;/b&gt;。（&lt;b&gt;勿喷，仅代表个人观点&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/05/81053ace3846689af9c5cf6f7759f507_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/81/05/81053ace3846689af9c5cf6f7759f507_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Knights of Pen and Paper&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;像素风的回合制RPG，之前是手游，后来移植到PC，至于这个游戏是不是独立游戏我还真不清楚，不过很有独立游戏的味道。几个人坐在桌前玩RPG，和那个 unepic的剧情很像（&lt;b&gt;如果你喜欢恶魔城的话一定要玩一下unepic，由于我不喜欢恶魔城系列所以不介绍这个游戏了&lt;/b&gt;），整个故事就是讲述的几个好基友在游戏中探索的故事。&lt;br&gt;开始只能选3个角色，不同的职业和不同的人物搭配，再配上不同的技能有不同的打法，就是一标准的RPG，刷怪，刷任务，升级，购买物品，解锁隐藏职业，开第二个存档，继续刷刷刷。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这游戏上手之后必上瘾，至少我是连续几天上课都在玩这个（前段时候app store限免于是我就下了一个，简直上瘾到爆）。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/55/2655f09d63e2011745550e917dc284d8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/55/2655f09d63e2011745550e917dc284d8_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Nidhogg&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;IGN9分，高难度，考验你的反应速度，游戏很简单，就是击剑，然后刺死对方。另外，虽然是像素游戏，不过游戏的击剑动作配合游戏的音效让我觉得丝毫不减少其打击感。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/bd/bfbd8c26bfd631b460b05bdf87f858f9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/bd/bfbd8c26bfd631b460b05bdf87f858f9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kentucky Route Zero&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;冒险游戏，主人公带着自己的狗开一辆卡车在路上探索。点击人物，触发对话，交谈，一个&lt;b&gt;讲故事的游戏&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;其实准确说这游戏就是一个故事。&lt;/b&gt;游戏文本量略大，按章节放出，我英文苦手只玩了半章，现在貌似出到第三章了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;另外——&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真心！！&lt;/b&gt;&lt;b&gt;真心！！！！&lt;/b&gt;&lt;b&gt;给游戏画风跪了！！！！对这画风毫无抵抗！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/56/fe56eb3ed6b3681aea652fde66326785_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2674&quot; data-rawheight=&quot;1554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2674&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/56/fe56eb3ed6b3681aea652fde66326785_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Hotline Miami&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;去年红极一时的游戏。&lt;br&gt;8bit画风，复古风满满的，快速的游戏节奏，富有打击感，十分暴力，俯视角，&lt;b&gt;你被打到一下就死翘翘了，但是在你死亡和你下一次杀人（或者你被杀）之间基本没有停顿时间&lt;/b&gt;，游戏节奏十分快，根本停不下来。另外，游戏还有奇葩的动物帽子搜集元素。&lt;br&gt;马上要出第二部了&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/08/dd08e8e9f94f94ae4fad1291a170903b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/08/dd08e8e9f94f94ae4fad1291a170903b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Pixel Piracy&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这个游戏的开发者Vitali Kirpu和Alex Poysky有点意思，之前他们自己在官网放出了游戏的破解版，他们认为盗版是无法阻止的，与其让玩家下到木马，不如自己放出盗版。&lt;br&gt;游戏里玩家是海盗船长，组建自己的海盗队伍，自己建造海盗船，进行探索，寻宝。途中会遇到其他海盗，或者鬼魂，要小心你的小船别被击沉了，否则就只有从头再来了。&lt;br&gt;来招募你的水手吧！&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/56/7556c5335948b8360f713e8044e19d99_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1602&quot; data-rawheight=&quot;905&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1602&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/56/7556c5335948b8360f713e8044e19d99_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;To the Moon&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;说实话这个游戏我不怎么感冒，因为我玩不下去（勿喷），不过我一定会找机会继续玩完，不过据玩过的人说，这游戏相当相当有内涵，十分震撼，感兴趣的去看一下wiki吧：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8E%BB%E6%9C%88%E7%90%83&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;去月球&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面这句话引用自wiki：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;这是一款使用RPG大师制作的视觉小说。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/55/78558f44350f096b921128f8e20e2231_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/55/78558f44350f096b921128f8e20e2231_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Plague Inc: Evolved&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这个游戏开始也是手游，后来移植到PC。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个游戏，有密集恐惧症的同学别说我没劝过你——千!万!别!玩!，反正我是只玩了一局就不行了，但是假如我没有密集恐惧症的话，这个游戏肯定能满足我毁灭人类的妄想症。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;游戏界面很简单，就是世界地图，但是随着游戏的进行，红色的小点会布满整个大陆（Holy S**T!!），游戏就是释放瘟疫，重复玩以解锁不同的病毒升级你的病毒，改造他，适应不同国家的人，以感染全人类，灭亡人类。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/27/4b2708087d8f7bf93757fa45e9912e61_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/27/4b2708087d8f7bf93757fa45e9912e61_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Cortex Command&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这个游戏应该是有一些日子了，我很久之前就听说过，但是出于一些原因我不是太熟悉，基本没怎么玩。游戏细节十分到位，画面相当细腻，合金弹头即视感，感兴趣的可以试一下。&lt;br&gt;&lt;b&gt;以下引用自百度百科：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;表层指挥(Cortex Command)曾获2009年独立游戏节卓越技术奖 (Technical Excellence)和观众选择奖 (Audience Award)，算是一款策略和射击游戏结合的作品. 玩家要保护一个躲在掩体中的大脑. 通过设计掩体构造, 制造有利地形进行防守. 购买兵力, 抵御敌人的进攻。游戏在细节上表现得不错。飞船残骸和尸体都不会消失, 射击可以打掉敌人的武器和头盔等等。游戏的乐趣在于多人游戏，这个多人可不是指联机，而是指4人在同一台电脑上战斗。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/c5/23c56616cc91c532dfe821902b1aa6c3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/c5/23c56616cc91c532dfe821902b1aa6c3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Terraria&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;好吧这种挖挖挖的游戏我不是太感冒，不过很多人为之狂热，2D版的Minecraft。&lt;b&gt;挖，合成，建造&lt;/b&gt;。这几个字足以概括这类游戏，不过游戏中的&lt;b&gt;鸟雕像引擎和电路建造&lt;/b&gt;让这个游戏的层次一下提升了不少，充满了科技感，让我有“这是蒸汽朋克”的感觉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/cf/40cf364742c2eae7bbc97498b1898464_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/40/cf/40cf364742c2eae7bbc97498b1898464_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Minecraft&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;不介绍了，这玩意是个虚拟版乐高，是游戏史上的里程碑，我相信20年之后还会有人谈论这款游戏。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/e1/c0e105b90e36e73d2d55ed4cca70ffed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1679&quot; data-rawheight=&quot;987&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1679&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/e1/c0e105b90e36e73d2d55ed4cca70ffed_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====================&lt;b&gt;感谢其他答主的回答，给了我启发&lt;/b&gt;======================&lt;br&gt;&lt;b&gt;================以下于2014年5月14日补充==================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Cart Life&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这个游戏也是因为没有汉化而且英文是像素化的十分难看懂所以没有怎么玩。Cart Life已经之前在steam上卖，现在被作者Richard Hofmeier开源并且免费挂出来下载了，网址戳这里→&lt;a href=&quot;http://www.richardhofmeier.com/cartlife/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cart Life: A retail simulation for windows&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。游戏中你是一个小贩，然后进货，卖货，养猫，在城市里谋生。像素风的模拟小贩。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/cb/ffcbb09224b243bfca1a39f2504e8e74_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/cb/ffcbb09224b243bfca1a39f2504e8e74_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看到了吗，图中的大叔就是你，不过游戏还提供了其他可选角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;the Binding of Isaac&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;谢谢 @Marvin Snape的指正&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个游戏的美术是Super Meat Boy的美术Edmund McMillen（这人特别帅（不是长相）），他的画风特别有特色，夸张并且搞怪，一眼就能看出来。游戏讲的是一个母亲收到了上帝的旨意，要她以牺牲自己孩子的生命来证明自己的虔诚，从而游戏的主角Issac跑到了一个充满怪物的地下室的故事。我没怎么玩过，因为我个人不喜欢这种探险模式，所以引用百度百科一段话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;《The Binding of Isaac》是个不讲究画面精美程度的射击游戏，角色将在有着能够提升能力的道具与特殊技能的半 RPG 世界中闯荡。游戏中将以「物品系统」来取代传统的「&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/3849478.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;等级系统&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」，在每个关卡中，都有着宝藏库、商店、头目与其他可能藏有特殊物品的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/808634.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;密室&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。而当角色升级时，改变的不只有能力与数据，同时外观也将有所不同。目前游戏中有着超过 70 种的特殊物品，其中不包括随处可见的道具。此外，《The Binding of Isaac》现今有着 3 个章节、6 个地牢、6 个头目、36 种的敌人类型、4 个待解锁的角色与一大堆的动态事件。&lt;/blockquote&gt;游戏的宗教气息浓厚，以下本人自己翻译自wiki：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;游戏的名字和情节参考自圣经之中的著名故事the Binding of Isaac。McMillen谈到，游戏涉及黑暗的，成人化的主题，包括虐童，性别认同，杀婴，轻视，自杀，流产，以及宗教是如何影响孩子的等被一般游戏回避的问题。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/f6/9ef6e6b7e138bfed675c8afe8f3d35b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1019&quot; data-rawheight=&quot;772&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1019&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/f6/9ef6e6b7e138bfed675c8afe8f3d35b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;Limbo&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;游戏里你是一个小男孩，基本没有任何提示游戏就开始了，你要做的就是不停的向右走，跳跃，攀爬，躲过陷阱，各种怪物，运用机关来探险。至于内容我就不剧透了，如果你喜欢这种风格的游戏肯定不会错过。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/f6/f3f69ddfa0d1a1dfae507438f25305e7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/f6/f3f69ddfa0d1a1dfae507438f25305e7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kingdom Rush&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这游戏刚开始也是个flash，后来在steam上发售了。我作为一个不喜欢塔防的人都觉得这游戏绝了，一是卡通风格的画面，二是游戏机制。这游戏不是造塔，塔来攻击，而是造塔，塔造兵，控制兵来攻击。和其他塔防一样，可以升级塔，也有特殊技能。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/4d/154db4c4864d7a6dc14b66c5a51580f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/4d/154db4c4864d7a6dc14b66c5a51580f5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;Goat Simulator&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;山羊模拟，哈哈哈，老外脑洞真是大，这游戏在发售前预告片就满天飞了。&lt;b&gt;不过这游戏要是是国人开发出来的估计要被喷坑钱货了&lt;/b&gt;，因为目前出的可玩内容不多，基本2个小时可以玩到全部内容，不过我很期待后续玩家社区的创作。游戏中你就是一只山羊，你可以做许多奇葩的事情，比如把舌头黏在其他东西身上，蹦蹦床，背着火箭助推器到处飞，甚至放炸弹。不大的地图里还有许多地方等你探索。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/2c/3d2cc4e332b265923fafd11c7cd64258_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/2c/3d2cc4e332b265923fafd11c7cd64258_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Battleheart&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;手游，但是绝对是手游RPG中的精品，关卡模式，同时控制4个角色杀怪闯关，随着游戏的进展，会获得金币，解锁许多新角色，购买新装备。你只需要在两个角色之间划直线就能开展攻击或者治疗。每个角色还可以升级不同的特殊技能。卡通风无抵抗。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/1d/ed1d5ef92edc9efa13aac3d42c18ed8d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/1d/ed1d5ef92edc9efa13aac3d42c18ed8d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;===========以下于2014年5月15日补充==========&lt;br&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Magicite&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;被人说是&lt;b&gt;2D版的怪物猎人&lt;/b&gt;，画风很赞有没有？游戏里你只有一条命，死了就Game Over了。地图随机生成，初期人物的几个特殊属性也是随机的。至于难度不知道是我手残还是真的很难，反正开始我是死了&lt;b&gt;无数次&lt;/b&gt;。游戏的内容就是简单的采集，合成，升级转职，打怪(游戏你的命不多，因此为了活下去真的很考验你的操作技巧），探险的RPG。挖矿的时候要小心横冲直撞的怪物（被野猪弄死无数次）。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/a0/0ea09815c540693ca03feb94a2e86a41_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/a0/0ea09815c540693ca03feb94a2e86a41_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;SteamWorld Dig：A Fistful of Dirt&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;游戏里你是一个机器人矿工然后游戏的主题是&lt;b&gt;挖挖挖挖挖挖挖挖挖&lt;/b&gt;，说实话我对这类游戏提不起神来，不过既然有人为之狂热到爆那么一定有其可玩点。喜欢挖挖挖的一定不能错过这个游戏。（不知道是游戏故意这么设计还是我自己的问题，有几次挖下去了但是上不来了，就只有重开。）另外这游戏&lt;b&gt;IGN9.5分&lt;/b&gt;（老外是有多喜欢这类游戏）&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/00/b0000c3878ff38a9a1f2cb7c57e228b2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/00/b0000c3878ff38a9a1f2cb7c57e228b2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Actual Sunlight&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;又是一个严肃的游戏，画面简单，但是游戏内容比看上去的要压抑。游戏的过程几乎就是在阅读大量沉重而复杂的文本，就像这样：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/3f/063ffe11b6e406cbf4601d22e0cd7c8c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1667&quot; data-rawheight=&quot;936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1667&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/06/3f/063ffe11b6e406cbf4601d22e0cd7c8c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;字太多，所以我也是只玩了开头一点，但是会找时间玩下去的。玩腻了打打杀杀轻松愉快的游戏可以静下心来尝试一下。&lt;br&gt;&lt;b&gt;引用自steam上的介绍：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Actual Sunlight is a short interactive story about love, depression and the corporation. &lt;br&gt;&lt;br&gt;The game puts you in the role of Evan Winter, a young professional in Toronto, as he moves through three distinct periods of his life. The story is linear, unavoidable and (hopefully) thought-provoking. You experience his perceptions, fall under the consequences of his decisions, and meet everyone who didn’t change him. &lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/fa/f3fa6b98527c9ab72a01ce9c3f35ef7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/fa/f3fa6b98527c9ab72a01ce9c3f35ef7f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Superbrothers: Sword and Sworcery EP&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;谢谢匿名答主的提醒，否则我都忘记这个作品了。游戏画面和音乐&lt;b&gt;美爆了&lt;/b&gt;，当然剧情会让你有一种“神话般的”感觉。游戏最开始是出在IOS上，后来移植到PC。这游戏的氛围营造得很好，刚开始玩到被魔鬼追逐那段我真是吓尿了。不过这不是个恐怖游戏，也是个需要静下心来享受内容的好作品，一定要戴上耳机听BGM，赞到没话说。&lt;br&gt;同样IGN9分作品。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/27/ca277f1ea6e40bb88237f2b8fc6fae0c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/27/ca277f1ea6e40bb88237f2b8fc6fae0c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Legend of Dungeon&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;这游戏的画风我看了一眼就要射了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;……&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;啊啊啊！射了！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;地牢类的游戏无非就是&lt;b&gt;刷刷刷&lt;/b&gt;，这游戏也一样，其中也包含了解谜的元素，为了这画风，地牢刷起！&lt;br&gt;和大名鼎鼎的骑砍一样，这个游戏也是夫妻团队开发。挺有意思的，可以看下下面这段引自任玩堂的介绍：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;说起这个夫妻团队Robot Loves Kitty，由丈夫Calvin Goble（Robot）和妻子Alix Stolzer（Kitty）组成，这两口子为了节省花销，&lt;b&gt;搬到了朋友在美国佛蒙特州的一处山坡上，用防油布和塑料膜在树林中置办了一个家&lt;/b&gt;。妻子Alix说，他们卖掉了之前的房子，而且现在一直在竭尽所能的少花钱，每个月两人的总花销是&lt;b&gt;150美元&lt;/b&gt;。树林小屋离镇子里的咖啡馆和学校只有半个小时的步行行程，很方便。妻子Alix表示，虽然对游戏进程有些许影响，但这仍不失为一次伟大的冒险。&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;另外，游戏支持多人合作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还有另外，游戏刚开始选择角色外貌的那个更衣室挺有意思的，我在那进进出出了好多次。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/90/aa9080bee5e1d5e5b186052b157a98e0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/90/aa9080bee5e1d5e5b186052b157a98e0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Cave&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;刚准备补充，看到答主 @王晓阳 已经说得挺好了，就不多说了。这是个解谜游戏，通过你选择的角色不同技能，通过不同机关。不太喜欢解谜游戏所以没怎么玩。感兴趣的去看看吧。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/c2/34c25ca1263819699e761fc3596c7334_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;718&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/34/c2/34c25ca1263819699e761fc3596c7334_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;============================&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;未完，待更============================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS:上面回答模式借用了 @贝尔登 的答案模式，谢谢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS:写着写着就忘记题主“耐玩”的要求了，写成了“我接触过的优秀独立游戏集锦”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多，介绍几个对独立游戏玩家具有吸引力的地方：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;steam&lt;/b&gt;上的&lt;b&gt;青睐之光（以前被翻译成绿光计划）&lt;/b&gt;即（Green Light）：&lt;a href=&quot;http://steamcommunity.com/greenlight/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Steam Greenlight&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 里面有许多游戏处于开发初期甚至构想阶段，你可以投票支持他，以推出完整游戏。你还可以参与一些游戏的开发，没错，真正参与到开发中去，参加early acess，找出BUG，为设计者们贡献出自己的力量。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Humble Bundle&lt;/b&gt;，就是通常说的&lt;b&gt;慈善包：&lt;a href=&quot;https://www.humblebundle.com/weekly&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Humble Night Dive Weekly&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，&lt;/b&gt;通常能以很低廉的价格购买到打包的游戏，其中有不少优秀的独立作品，甚至3A大作。&lt;b&gt;同时你的钱将被用于慈善目的，又能玩到游戏又能帮助他人，多好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.myonlystar.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;独立星球-发现好游戏&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，这个网站是国人做的，里面汇集了许多独立游戏的资讯及相关内容，喜欢独立游戏的有事没事去逛逛支持一下吧。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;谢谢@Sin Kira关于慈善包的指正 ，下面引用自评论，我稍作了补充：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;纠正一下，HB只是慈善包的其中一员而已...隔壁的印度旮旯【indie gala】&lt;a href=&quot;https://www.indiegala.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;indiegala.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，印度皇家【indie royle】&lt;a href=&quot;http://www.indieroyale.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Debut 13 bundle&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，BS【bumble stars】都属于慈善包范畴，&lt;a href=&quot;http://indiegamebundles.com/category/active/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Game Bundles&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;此页面提供各种节操包具体信息更新和各大零售站的节操包更新&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;还有一些游戏其他答主也有提到比如&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Gone Home（没中文不幸福）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，以及PS3上普遍口碑很好的文艺作品Journey（我没有PS3，所以没有体验过），&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;就不一一列举了，把我列出的这些游戏看一遍花的时间也不少了，还是希望玩家们能玩精一个游戏，不要流于表面，否则体会不到设计者们设计游戏的巧妙之处。&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后的最后，没有看过独立游戏大电影的人一定要看一看独立游戏大电影，这个纪录片是VALVE出的，讲几个独立游戏设计者的一段真实设计历程，我看了5遍，未来不知道还会看多少遍，每次我都会看哭。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;另外，这个纪录片在steam上卖9.99USD，喜欢的可以支持一下。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDEzMzM3MTM2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464FD9EE60F04606045D0DA3B0DECE-DDE1-BD0A-AAF2-794FDB34E8C9&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;「Indie Game: The Movie」 独立游戏大电影 繁体中文字幕版&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDEzMzM3MTM2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;====================================================================&lt;br&gt;为避免答案过于冗长，更新完下面的游戏之后，就停止更新。&lt;br&gt;下面的有些游戏我没玩过，只是经常听说，由于有许多狂热玩家，相信游戏质量一定有保障，所以会顺带简单介绍。&lt;br&gt;&lt;b&gt;（强迫症发作，如果不是电脑没电了我今晚肯定通宵把这答案终结好吗！！）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Luftrausers&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Cloudbuilt&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Risk of Rain&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Monaco&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Knock-knock&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Kerbal Space Program&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;7 Days To Die&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;TowerFall Ascension&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Starbound&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Dwarf Fortress&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Luftrausers&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Gone Home&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;Journey&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Cave Story&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Mount&amp;amp;Blade&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Planet Explorer&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;以下是还未推出的，但是值得关注的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Riot&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;The Witness&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mew-Genics&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23753824/answer/25554880
</link>
<author>
离净语
</author>
<title>
「把成本降低十倍」是语法问题还是逻辑问题？
</title>
<description>
首先是个逻辑问题，然后才是语法问题。&lt;br&gt;很多人说话逻辑不清，导致语法混乱意义不明，还喜欢以“只要意思到了就行”开脱。另一边又大谈“中文天生语法不严谨，导致中国人思维不严谨。”好像是没生对地方。其实语言和语法都是人发明、制定的，讲的人逻辑混乱，语言的逻辑就混乱，而非相反。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“降低10倍”是一个意义不明的说法。把成本用x表示，“10倍”就是10x，“降低多少多少”是做减法，“降低10倍”按照字面就是x-10x=-9x，变成了一个负数，这是不合理的。日常生活中，所有说“降低/减自然数倍”的都是耍流氓。你要降低一个正实数，不能降低超过一倍，减超过一倍就没了。要这么用，只有“降低0.5倍”之类的是合理的，不过这么说太费劲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，两种错误地使用这个说法的人，想要表达的是不同的意思。这是另一个大问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一种人想表达的意思是“除以10”，也就是变成1/10x。这么说的理由应该是觉得“降低10倍”是“增加10倍”的反义词，而“增加10倍”是乘以10，所以“降低10倍”就是除以10。&lt;br&gt;其逻辑错误之一就是把“增加10倍”跟“增加至10倍”混淆，乱省略字造成误解。“增加10倍”意味着x+10x=11x，实际上是增加至11倍。日常生活中犯这个错误的人不少，还有反过来把“几倍”当成“增加几倍（的结果）”用的，比如说“A是B的1倍”，字面意义来看不就是A=B了吗？其实他想说的是“A是B的（加）1倍”。这种说法既和字面意思有偏差，又会引发系统混乱。所以首先，“增加10倍”不等于乘以10。&lt;br&gt;其次，就算接受了“增加10倍”是“增加至10倍”的省略说法，“增加（至）10倍”的反义词也不是“减少（至）10倍”，而是“减少（至）10分之一”。而与上条同理，“减少（至）10分之一”如果省略了“至”字，又会造成到底是(1/10)x还是x-(1/10)x=(9/10)x的歧义。说的人[想当然]+[省略字]说得爽了，听的人要一头雾水。&lt;br&gt;另一种可能就是他们混淆了“降低”和“除以”，混淆了减法和除法，怎样都是不可容忍的错误。&lt;br&gt;为了让语言正确地表达意思，也为了避免误解，“降低至10分之一”是对的，“降低10倍”是错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二种理解是，“降低10倍”是“增加10倍”的逆运算。从已有的某y“增加10倍”是y+10y=x，因此，从x“降低10倍”就是解回去y=(1/(10+1))x。“降低10倍”就是“降低10份，剩下1份”。这种理解虽然没有系统的混乱，但是，“降低10倍”在字面上并不是“增加10倍”的解方程逆运算，而是x-10x，表达并不匹配内容。这是一个想起来很直观但是表达清楚并不方便的理解方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（似乎下面还有第三种理解，即“10倍”就是“10分之一”，“降低10倍”就是x-(1/10)x=(9/10)x。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，首先，“降低10倍”的字面意思不成立。不适宜使用。&lt;br&gt;然后，理直气壮的使用“降低10倍”的同学们，你们的“降低10倍”到底是“除以10/降至10分之一”还是“减掉10份，剩下1份”，请你们自己内部先吵清楚了，再来谈能不能用吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21314569/answer/25655069
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
异地恋如何维持？
</title>
<description>
异地一年半，昨儿刚领证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;异地恋如何维持，最简单道来无非是两人同心同目标而已，有共同的目的地，在路上互相喊喊话加把油都是小事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两人都尊重与对方的这份关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;互相通报来去动向，心理状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽力常常见一面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为最终不再异地而努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲起来，我和 @iScott 俩的这一年半，波折真不多。人不作，天作美。：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢菊园，菊园既是我娘家又是我婆家，爱你们 =3=
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23745149/answer/25645258
</link>
<author>
山竹君
</author>
<title>
《舌尖上的中国2》提琴女孩沈子钰有什么背景？这一集沈子钰的故事费时很长却离题万里，其中有什么内幕吗？
</title>
<description>
鉴于这个问题的答案已经全面跑题，我也来说说自己的看法&lt;br&gt;早在2007年的时候，也是像今天这样一个正值净化网络的好时光，一个小学女孩子在新闻联播上说了一句“很黄很暴力”。&lt;br&gt;那个姓张的小女孩，因为一句被安排好的台词，遭到了各种充满恶意的、意味下流的恶搞，一些人无法言说的龌龊心理似乎终于找到了正当的宣泄口，一时间网络上充斥着不堪入目的污言秽语。&lt;br&gt;然后就没有然后了，新闻联播是否存在造假？为什么要让小学生出来说这样有暗示意味的话？不打马赛克还标注了真名？为什么要写这么哗众取宠的稿子，所谓的“很黄很暴力”是否为了年后的“绿坝”造势？这些疑问早就被压在狂欢声下面，谁还能想起来，谁还能听见。&lt;br&gt;后来，什么77元廉租房事件（明明出场三个演员却唯独放过了男主角）、什么心神不宁事件（被采访者的女友也被牵扯）、包括现在还有影响的“根本把持不住”之类的，哪一个不是出镜人惨遭人肉，制作人气定神闲。&lt;br&gt;明明是节目公然造假，傲慢地编着拙劣的台词，无法令观众信服，引起强烈不满，却不知为什么一次又一次地变成了观众们集体伤害临时演员的事件。就好比，质问那个女孩子有什么背景，要人肉她全家，纠结她有多少家产，住多少钱的房子，拉多少钱的琴，刺探她的家人是否罔顾天伦……整个故事的开头，难道不是一个志大才疏的导演，把一部题材上佳、口碑出众的纪录片拍成了知音而引起了广大观众的反感吗？我读书少，反正事情每次都是这么稀里糊涂地就变成这样，我也不知道为什么。&lt;br&gt;我想问的是，站在台下看白毛女的人们，什么时候才能学会不冲着台上的黄世仁开枪？对于主角过分关注的人们，什么时候才能养成看演职人员表的好习惯？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23745149/answer/25642302
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
《舌尖上的中国2》提琴女孩沈子钰有什么背景？这一集沈子钰的故事费时很长却离题万里，其中有什么内幕吗？
</title>
<description>
我在另外一个同类问题上也写了一条回答，说明沈子钰本身就是音乐天才少女，即便在上音附中建校以来的三千学子里她都能排到Top 5%。&lt;br&gt;微博上cheka-机枪天使就是个谣棍，真的假的一起来&lt;br&gt;但是延、沈母女根本就不该掺和这个片子，舌尖II-4里面确实在搞各种毫无必要的苦情夸张、嫁接和扭曲。邓洁三观不正立意有偏，以前玩公知，《家常》里造假和夸张。舌尖II和舌尖I不是一部纪录片好不好，至于邓洁为毛要这么做，体制问题吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;把另外的回答附在下面&lt;br&gt;=============================================================&lt;br&gt;天才音乐少女碰上SB剧组和网络暴民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我对这档破事的基本定性&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 沈子钰小妹妹是什么人？&lt;b&gt;天才。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;沈小妹97年生，去年英国 &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Lionel_Tertis_International_Viola_Competition&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Lionel Tertis&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;国际中提琴比赛第一名。这个比赛啥分量？“世界中提琴领域最权威大奖”----&lt;a href=&quot;http://www.shmusicschool.com/new/detail.asp?MID=42&amp;amp;SID=65&amp;amp;TID=&amp;amp;NewsID=1566&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;文汇报的这个评语&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;毫不过分[2]。古典音乐一流比赛中，中提琴专项现在就两家：美国&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Primrose_International_Viola_Competition&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Primrose&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;比赛，英国Lionel Tertis比赛]。Lionel Tertis赛在中提琴界的地位，最少相当于肖邦赛在钢琴界的地位。&lt;br&gt;李云迪几岁拿的肖邦冠军？18；&lt;br&gt;沈小妹几岁拿的Lionel Tertis冠军？16。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Primrose比赛，1979年创办，至今13届；Lionel Tertis大赛，1980年创办，至今11届。两项大赛合起来的前三名，中国人一共拿过六次[1]。&lt;br&gt;沈小妹是唯一的冠军。&lt;br&gt;她创造了两个纪录：Lionel Tertis夺冠选手中年龄最小；&lt;b&gt;有史以来，中国人在国际中提琴比赛中成绩最佳&lt;/b&gt;[2] &lt;br&gt;&lt;br&gt;来看看Lionel Tertis获奖的其他中国人情况：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.peijunxu.com/chinese.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;徐沛珺&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，毕业于上音附中，留学德国法兰克福音乐与艺术表演大学时参赛，2006年第二名，时年21岁，五年后在法兰克福音乐学院执教，成为首位来自中国的最年轻中提琴教师。 &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1601026.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;苏贞&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，1997年参赛获奖，时年25岁。苏贞毕业于中央音乐学院，95年任中国交响乐团中提琴副首席，96年赴英国皇家音乐学院读硕士，现为国际著名的演奏家和音乐教育家，&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.classicalconnect.com/Shuangshuang_Liu/12696&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Shuangshuang Liu, &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;毕业于上音附中，05年赴美Bard College Conservatory of Music学习，2013年参赛，获第三名，参加过全球多个职业乐团演出&lt;br&gt;这些上音、中音毕业的师姐和前辈，在读大本和研究生时才在Lionel Tertis获奖，沈小妹&lt;b&gt;作为高一的在校生就参加了，而且拿下了冠军&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全国的音乐好苗子，上音附中每年只精选几十个、百来个精雕细琢；建校67年累计几千音乐尖子中，以在校生和全球青年表演家同场竞技，勇夺国际音乐单项一流大赛桂冠的，上次还是28年前的杜宁武，1985年悉尼国际钢琴比赛第一名，时年18岁[3]&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是沈子钰，上音附中建校以来最优秀的学生之一，&lt;b&gt;不亚于李云迪的天才。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天练琴八小时的天才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要继续勤学苦练，无需去巴结任何人，职业音乐人的堂皇大道已经在她面前铺开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后她和妈妈遭遇凑上门来的SB剧组，被忽悠着搀和进一锅心灵馊鸡汤，再然后被网路暴民乱扣屎盆子。&lt;br&gt;----------------------- 被赞同到第二名了？再补充几条 ------------------------&lt;br&gt;- 沈小妹09年入上音附中，因学习成绩优秀&lt;a href=&quot;http://www.chansonchina.com/article/html/artist_146.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;每年均获得学校奖学金&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;2013年荣获上海市艺术人才奖及上音附中校长奖。&lt;br&gt;- 2010年，全额奖学金参加加拿大晨兴音乐桥，并因专业突出获得专业奖学金；&lt;br&gt;-2011年，全额奖学金的优秀成绩同时考上美国Hotchkiss夏令营和加拿大晨兴音乐桥；&lt;br&gt;- 2011年的14岁起，&lt;a href=&quot;http://www.shmusicschool.com/new/detail.asp?MID=44&amp;amp;SID=70&amp;amp;NewsID=1172&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;上音附中举办的三人中提琴独奏音乐会&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;；2012年起为单人音乐会&lt;br&gt;- 2012年起在&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/event/15620240/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;交响乐团演奏厅开独奏音乐会&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;- 接受过今井信子、Roberto Diaz、Lars Anders Tomter、Teng Li（Primrose赛03年第二名）等大师和专家的指点&lt;br&gt;- 2013年获大奖后，回国再获上海市艺术人才奖及上音附中校长奖。受邀赴9月Kronberg Academy Festival演出；&lt;br&gt;-2014年初，&lt;a href=&quot;http://whb.cn/zhuzhan/yan/20140207/2717.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;在伦敦皇家节日音乐厅，威格摩尔音乐厅&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;举行获奖音乐会，中国驻英大使刘晓明观看了第二场演出并向沈小妹的父亲沈建彬祝贺&lt;br&gt;- 2014年5月15日（今天！）&lt;a href=&quot;http://cn.shoac.com.cn/NewsInfo.asp?NewsID=7319&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;和维也纳广播交响乐团在东方艺术中心合作演出&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;- 基本是专注练琴的音乐nerd，但偶尔也看美剧英剧泰国剧（-_-!）、馋美食，转微博段子，规划着有生之年走遍BBC列的50个人生必去圣地，憧憬爱情，傻乎乎信星座，高中女生应该有的小爱好小情绪都还有，成长大体健康&lt;br&gt;------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]Primrose比赛，1989年 第二名Ming Pak, 第三名Kai Tang，2003年，第二名Teng Li；Lionel Tertis, 2006年 第二名徐沛珺，2013年，第三名ShuangShuang Liu，第一名沈子钰&lt;br&gt;[2]英美法三家中提琴专项大赛，都是“中提琴表演之父”Lionel Tertis去世之后才陆续开办的，满打满算到现在也就35年历史，到底比不过钢琴和小提琴这些传统大户╮(╯_╰)╭，这个“有史”的史也真心不长&lt;br&gt;[3]&lt;a href=&quot;http://www.shmusicschool.com/new/list.asp?MID=42&amp;amp;SID=65&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;上音附中在校生获奖情况&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 又，俞丽娜老师的高足&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/3760052.htm?fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;王之炅&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，14岁就拿到第八届梅纽因小提琴比赛少年组第一名，也是极厉害的角色，不过那是少年人PK
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23751703/answer/25561150
</link>
<author>
连勋
</author>
<title>
专职做非营利组织的人是如何获得收入的？
</title>
<description>
考虑到题主的提问里有太多谬误，为了避免更多人被误导，我还是来回答下这个我比较熟的圈子吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，题主的定义就混淆了NGO、NPO和社会企业的定义。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/78357.htm?from_id=69774&amp;amp;type=syn&amp;amp;fromtitle=ngo&amp;amp;fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;非政府组织_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ：这个是NGO，并不一定是NPO。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/33095.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;NPO_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ：这个应该是题主想问的NPO。可惜在国内NPO和NGO两个概念时常被人混淆。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1695257.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;社会企业_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：这个是题主所提到的涉及股东分红的目的的组织，这个国内就更没多少人清楚这个概念了。曾经去过英领馆举办的社会企业投资论坛，在场的大部分人士让我无语凝噎……社会企业，首先它是个企业，over。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，NGO和NPO的人拿钱是天经地义的事，10%的公募收入是可以作为管理费支出的。（这里多谢 @青城 兄指正，我原来忘了是哪条了）&lt;blockquote&gt;《基金会管理条例》第二十九条 “基金会工作人员工资福利和行政办公支出不得超过当年总支出的10%”。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;如果你觉得你捐钱了拿去给人发工资愤愤不平的话，麻烦下次自掏交通住宿时间成本去核实你的帮助对象。我说这话的意思并无恶意，只是在郭美美事件之后国人对于NGO的管理费已经到了妖魔化的程度。大家都是社会人，万事皆有成本。之前某些所谓零管理费的基金会只不过是有大佬专门捐了一笔行政经费没对外说而已，但这种事我是很不赞成的。公众本来认识就有问题，这样子是把公益人往雷锋苦情路线逼么。相比之下我更佩服另外一位国内某基金会的大佬，他的基金会不比我上面说的那个小多少，也有着大把愿意捐行政成本的人，但他仍然坚持压缩管理费用比例，我曾问过他他说这样做是为了不给其他小NGO造成道德压力，这个行业还是要有更良性的发展。多说一句，我认识的NGOer们每个月拿着3.4k的工资在北上广做着不知道多少倍的劳动，经常还要自己贴钱进去，而这3.4k在国内的NGO里已经属于高收入的水平了。一个好的组织不应该靠压榨员工的理想生存，这是我个人观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，推荐题主和所有和题主一样想法的人看一个视频。&lt;a href=&quot;http://www.tedtochina.com/2013/03/27/dan-pallotta-the-way-we-think-about-charity-is-dead/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dan Pallotta:我们对慈善的理解大错特错&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;我们一直被灌输、一直很推崇的那些慈善观念，其实是大错特错！这些观念，对于慈善事业的发展，百害无益！&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个在公益圈混了三年的人，我希望大家能有更有效率的态度来看待这个在中国发展得非常尴尬的行业。慈善，不在于那些表面上的那些数字，而在于你真正帮到的那些人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：时间有限，写得匆忙。若有表述不清请大家谅解，改天再补。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23758411/answer/25646264
</link>
<author>
Lebanner
</author>
<title>
怎么看豆瓣的写作社区红桃9这个产品？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/61/7a619b0b432bdbd87dfb5769de0e7869_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;709&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;709&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/61/7a619b0b432bdbd87dfb5769de0e7869_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图截自内测中的红桃九 web 版，这可能是自&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/176291524/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;乔布斯逝世&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;之后至今，阿北第一篇公开的博客。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;两年前我曾问过阿北这样一个问题：如果回到豆瓣初创的时间点，有什么业务是当时豆瓣应该做，但没有去做的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿北的回答颇让我意外，他说是博客。他认为像豆瓣这样一个重兴趣、重内容、重质量、重积累、重时间、不浮躁的社区，如果当时做博客的话，经过长时间的沉淀，是可能为互联网上优质的独立内容生产者提供一个稳定长久的创作平台，从而为更多人提供价值 —— 即使是在博客已经变为老掉牙的过时玩意的今天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那次对话让我感受到了某种 “纯粹” —— 不是去想这是不是个生意、能赚多少钱、有多少想象空间，仅仅是出于对文字、对内容、对创作的热爱，对内容创作者的珍视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实无论博客大巴还是牛博，它们的可惜之处都不是没有做大，而是它们的落寞让那些喜欢写作的人失去了一个稳定纯粹的写作空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现了没，依赖生活感悟、依赖思考、依赖长时间积累、依赖长时间对着电脑为了一个词句左思右想反复斟酌的 写作 这件事，与快速迭代、小鸡快跑、日新月异、碎片化的互联网是多么的格格不入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许，任何一个真心热爱内容的网站，可能都会有博客情结，所以在博客诞生近十年后，世界上还会出现 Medium，还会出现简书，还会出现知乎专栏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;时至今日，我一厢情愿地认为红桃九这个产品的诞生多多少少脱离不了上面所说的背景。刚看介绍的时候我还以为它会像是 tumblr 或是 pinterest 那样的东西，内容短小轻快，互动也短小轻快。进去之后才发现，原来这是一个以写作和发现文章为核心的严肃产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实之前我曾负责在豆瓣小站的基础上开发一个单纯的博客版本 “Lite Site”，只是内测期间因为对产品的完成度不满意，被我 block 了。 豆瓣阅读的专栏也不错，但只是对阅读者而言。毕竟在所有会去写作的人群中想要去出版的人不过万一，并且绝大多数人根本受不了豆瓣阅读上翻来覆去叨叨 “什么是专栏” 、“你得写什么” 、 “你得怎么写” blablabla（豆瓣阅读的这个臭毛病越发厉害，真该吃药了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎，有的时候想想还真觉得挺难过的，互联网越来越快，越来越随意，越来越碎片，这本来没什么对错，但如今的景象很大程度上却是以牺牲重内容为代价来完成的。可是这个世界上永远有人喜欢没事写点东西，喜欢安静地阅读，不为名，不为利。可是有什么服务可以用呢？点点？新浪博客？果壳十五言？腾讯一家？百度的什么百家？&lt;br&gt;&lt;br&gt;放眼望去，中国乃至世界，&lt;br&gt;有实力（意味着服务的稳定可靠）、&lt;br&gt;有坚持（意味着不会在某天突然在网页上出现各种闪烁跳动的广告）、&lt;br&gt;有氛围（意味着可以提供大量优质的读者）、&lt;br&gt;有心态（意味着不急功近利）&lt;br&gt;来做这件事的公司并不多，知乎也许是一个，豆瓣肯定是一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有关产品上的一些看法吧：&lt;br&gt;个人写作和阅读这件事，需求永远存在，有意义、有价值，所以方向正确性之类的根本无需讨论。但是这个业务做到极致，也不会成为大多数人的主流需求，所以无法成为船票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计是 follow 内容的，给《故事会》弄个铜版纸哑光膜只会显得滑稽，同样拿报纸来印刷《国家地理》也是糟蹋东西。红桃九现在设计，实话实说不是简约是简陋，高大上的设计才会激发高大上的创作欲望，希望现在设计上的粗糙是短时间赶工所致而不是技止如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“Like” 是内容产品的重要组成部分，但它不能成为产品核心，一旦陷入到 tumblr 和 facebook 那种用法，内容生产便会畸化为对眼球的追逐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数时候，一篇万字影评的灵感会在电影条目下产生，但不会在博客的编辑器下产生，但惯于写作的人总归是需要一个保存和记录自己文字的地方。人们需要一个自己的……书架也好抽屉也好文集也好，人们需要一个地方，并且这个地方是足够纯粹的，所以才会有不丢弃的理由。但同时也就意味着——不要指望在这个产品上给予太多东西和期望，比如社交、比如社区、比如社会化媒体、比如各种服务的闭环等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对待这种产品，可能最好的方式是，在做足了简单、优雅、纯粹之后，放着不管去干别的事，若干时间后也许可以得到特别的收获。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到阿北的签名是 “Rebooting” ，在这个时间点上，这个词无法不让我动容，&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝福豆瓣。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23662072/answer/25543471
</link>
<author>
李硕
</author>
<title>
假如你拥有一个较低端的超能力，你要怎么用它来统治世界？
</title>
<description>
传说中魔王是不死的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经有过骑士擎着能一剑斩碎三个披着厚甲的石头人的宝剑，以被魔王拍碎头颅的代价，狠狠地插进了魔王的胸口。而魔王只在胸前贴了四个创可贴，隔日便去打高尔夫了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没人能打败强大的不死魔王，所以魔王顺理成章的统治了这个世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是魔王历六年的第十五次有勇士冲破魔王并不在意的守卫防线，魔王半倚在宽大的王座上显得有些厌倦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“愚蠢的人啊，你明明知道我是不死的。”&lt;br&gt;“没有人是不死的。”&lt;br&gt;“我是魔王。”&lt;br&gt;“魔王也不可能没有弱点，我已经知道你的心脏，其实是在你手心对吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;魔王终于抬起了眼皮，可仍旧是一幅提不起兴趣的打量了一下他除了部下以外见到最多的人类勇士。令他稍稍诧异的是，这次出现的勇士不是身着昂贵且残破铠甲的年轻骑士，而且一身布袍手持狼牙大棒的中年大叔。这巨大的差异使魔王想要发笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我知道你们人类的典籍中记载着这个秘密，可那有什么用呢，死在这里的一百多个骑士中有一大半知道这个弱点，可没有人可以同时刺中我的双手——这可比刺穿我的胸口难多了。”魔王好像对这个奇怪造型的勇者饶有兴趣，出奇的说了很多话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中年大叔却显然没有过多的交流欲望，提起狼牙棒向不死魔王的头顶砸去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怪事发生了，魔王感觉到自己的双手完全不受控制的自己贴向了了狼牙棒，这种感觉好像大自然的规律一样，无可抵抗，魔王眼角的冷笑尽数化作惊恐。可一切都晚了，狼牙棒上的尖刺刺穿了魔王手掌心的要害，魔王终于倒在了他留着余温的王座之下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“最后…一个…问题…你是谁…这是什么能力…”&lt;br&gt;“身为一个魔王怎么话这么多？我乃陈塘关太守李靖，刚刚这招是…”李靖顿了顿，“百，分，百，被，空，手，夺，白，刃！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;魔王宫殿的烛火闪了两下，显得更加昏暗了些。李靖踩着魔王的尸体坐在了王座上，“来人啊，今天起我就是大魔王了，清点兵力，跟我杀向东海和凌霄宝殿”李靖咬牙，“为我儿哪吒报仇！”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19998102/answer/25609654
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有了 Spotlight，为什么还要用 Alfred、Quicksilver 之类的软件呢？ 后者到底好在哪里？
</title>
<description>
說「Spotlight 已經夠好」有些不解風情啊。有時候選擇某個工具是因爲某個很具體的原因，而那一個細節，給使用體驗造成的出入非常大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;何況，用 Alfred 的理由太多了，隨便說幾個：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 我需要的是個 Launcher，不是 Searcher。Spotlight 作搜索很好，我搜文件的時候會用它，但若要啓動程序，Spotlight 的結果太多了，經常還要多次點鍵盤甚至用鼠標，不能接受；&lt;br&gt;2. 視線不需要移到右上角這種極端方位；&lt;br&gt;3. Workflow；&lt;br&gt;4. 字夠大；&lt;br&gt;5. 1Password 整合；&lt;br&gt;6. 定製搜索；&lt;br&gt;7. 默認輸入英文；&lt;br&gt;8. 你說以上用 Spotlight 都可以實現？我說我沒那麼多功夫折騰。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23751022/answer/25583165
</link>
<author>
姜洋
</author>
<title>
墨迹的空气果为什么卖这么贵？
</title>
<description>
首先强调一下，做为一家互联网公司，我们没有蠢到想通过卖硬件赚钱，它这么贵的原因是因为他就是这么贵，交流一下BOM成本，我只会说我们用了什么，价格大家可以自行了解计算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.点阵屏：24*16共384颗 0402 LED，见这里。&lt;a href=&quot;http://detail&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;detail&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;u&gt;&lt;a href=&quot;http://1688.com/offer/1248951852.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;1688.com/offer/12489518&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;52.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/u&gt; 按1毛5一颗算是57.6元，谁能找到1毛5以下的（要同品质的，要白灯），请联系我。&lt;br&gt;2.PM2.5传感器：CEM订制的，原理甚至主要元器件和这枚基本一样，&lt;u&gt;&lt;a href=&quot;http://item.jd.com/1114727.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【华盛昌DT-9880】华盛昌（CEM） DT-9880 六通道尘埃粒子颗粒物空气质量检测仪 PM2.5【行情 报价 价格 评测】&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/u&gt; 虽然只显示了PM2.5，但它其实也是多通道的，激光管、透镜、风扇、进气和出气结构，用来数粒子和称重的MCU；&lt;br&gt;3.CO2传感器：&lt;u&gt;&lt;a href=&quot;http://item.taobao.com/item.htm?spm=a230r.1.14.5.8KjZJ3&amp;amp;id=12706820770&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;二氧化碳传感器 瑞典SenseAir 红外二氧化碳CO2-淘宝网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/u&gt; 用的这款，感兴趣的可以直接联系瑞典原厂，要十万片：）看看能不能拿到250块钱以下的价格（包括关税喔）。&lt;br&gt;4.温湿度传感器：SHT20应该是精度最靠谱温湿传感器了，虽然10块钱人民币的一抓一大把，而且我们为了保证精度，用了不只一颗，可以问问十万颗价格能压到多少：&lt;a href=&quot;http://detail&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;detail&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;u&gt;&lt;a href=&quot;http://1688.com/offer/38257811916.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;1688.com/offer/38257811&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;916.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;5.红外距离传感器：VCN41 AAIE 2枚&lt;br&gt;6.三轴陀螺仪&lt;br&gt;7.加速度传感器&lt;br&gt;8.噪音传感器：B401 C3H 01RG0&lt;br&gt;9.EMW3162：用的BroadCom的模组，+一颗高諯的STM32，价格自行向庆科询吧；&lt;br&gt;10.EMZ3048c：价格自行向庆科询吧；&lt;br&gt;11.2000mAh电池：&lt;br&gt;12.VS1011：&lt;a href=&quot;http://detail&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;detail&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;u&gt;&lt;a href=&quot;http://1688.com/offer/1189203844.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;1688.com/offer/11892038&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;44.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;13.音腔&lt;br&gt;14.内部结构件：为了保证精度是全铝的；&lt;br&gt;15.前面板&lt;br&gt;16.一体成型的铝球：价格可以自行脑补：）&lt;br&gt;17.电源适配器+电源线+包装&lt;br&gt;18.产线的装配成本（元器件数量和第一代iPhone差不多，同时要装在一个金属球体里，装配工艺请自行脑补）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们也清楚这个价格在某些角度下看来比较贵，但是专业PM2.5传感器原来是千元以上的（参考Dylos的售价），我们通过技术努力下降到了百元级，但也仍然只能降到400元这个水平上。或者选400元的准，或者选40元的不准，我们没有中间地带可以选择。我们思考了，然后我们做出了选择，我们在做一个严肃的测量设备，我们要通过CMC认证（中华人民共和国制造计量器具许可证），我们不做不准的产品。现在等待市场对我们选择的回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，我计算过市场上其它一些同类产品，比如某空气盒子，我150块钱就可以做出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下周我们会和iFanr合作进行一次拆机，请各位关注。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23645788/answer/25464352
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
对民众进行核电知识的宣传，能否改变大众对核电厂的反对态度？
</title>
<description>
不会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能源行业从业者倾向于认为，邻避运动参与者是“蒙昧”的，他们不懂得所反对项目的原理和意义，是“误会”导致的反对。所以我们看到近期PX项目的分子式科普。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的科普效果如何呢？大家也看到了。如果科普工作者再抱着解除蒙昧的目的去接触群众，而项目管理者继续期待科普工作解决邻避问题，那么这个问题会愈加严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们试着用成本和收益的思路来分析一下这个问题：&lt;br&gt;一、一个核电站建在我家附近，我要付出什么成本呢？1、我的房产可能会降价。2、可能有污染的风险。&lt;br&gt;二、一个核电站会给我带来什么收益呢？眼前的收益没有。政府承诺的收益有GDP的上升，可能的就业机会等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们来比较一下成本和收益，可以发现，虽然二者都是不确定的，但是成本一旦发生，是结结实实落在了“我”的身上，而收益一旦发生，也不过是对城市的宏观经济有好处，跟“我”又有什么关系呢？所以，这实际是要求“我”付出风险，来为城市的发展做贡献，恰好网络给我提供了低成本的聚集、反抗模式，于是邻避运动自然而然产生了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果按照这个思路来解体，可能的解决方案是什么呢？&lt;br&gt;1、降低居民的成本&lt;br&gt;2、提高居民的收益&lt;br&gt;3、提高居民的反抗成本&lt;br&gt;&lt;br&gt;1是不可能的。3是不人道的。只有2一条路可以走。所以，为什么国外大企业特别强调社区贡献，强调本地就业，就是这个逻辑。这里头，没有科普什么事情。只有这个逻辑走通了，科普才能来锦上添花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在项目的传播工作方面，也并非没有可以提高的地方。中国居民买车的热情，是特别高涨，但是车祸的风险性和致死率都比核电要高。这说明，人们为了享受开车的便利，可以接受这样的风险。为什么人们买车是高高兴兴的，遇到核电就反对呢？&lt;b&gt;因为买车是我自愿的&lt;/b&gt;。如果传播工作可以像人们买车一样，做好提前量，有足够信息量，不是下个月就开建了，这个月才通知，而是提前两三年做科普工作，有针对性的解决疑问，相信情况会稍有好转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我还想说一个想法，邻避运动其实代表了我们社会的进步。几十年前，国家说在哪里建项目，积极分子是拥护，小民们是漠然。普天之下莫非王土，跟我有什么关系。现在，民众对自己的社区有归属感，愿意付出成本去维护，这其实是公民精神的萌芽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说一下not in my backyard，别在我家后院，邻避。这句话的潜台词可是，不管有多少好处，没有多少坏处，只要我不高兴，就不可以在我家后院，因为，这是我家。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23676708/answer/25518425
</link>
<author>
谢某人
</author>
<title>
杭州为什么要建亚洲最大的垃圾焚烧发电厂？
</title>
<description>
&lt;p&gt;您好，谢某人，&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 问题「市民抵制杭州城西建造亚洲最大垃圾焚烧厂是对是错？」已被删除，原因是：不宜公开讨论的政治内容&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您的回答如下：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;冒死重答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（注：以下均为基于客观事实的分析，已标注信息来源，主观方面（政府威信、乡民素质，政府态度）答主不参与分析。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关申报：题主杭州读的大学，目前在杭州从事招投标工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，题主要明白这个项目进行到哪一步了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据杭州市住建政务办理中心《关于杭州九峰垃圾焚烧发电工程的批前公示》，应该还处于&lt;b&gt;项目选址及项目选址论证阶段&lt;/b&gt;，这是什么概念呢？我是做工程造价招投标的，根据以往经验，这是项目审批的&lt;u&gt;&lt;b&gt;第一步&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，后面还有方案初步设计审批（一般这个阶段做环评），建设工程规划许可证审批，项目规划设计审批（就是设计单位招标），然后监理、施工方招标，最后是报建和施工。所以整个项目目前才到第一步，远远没到要开工的地步。&lt;b&gt;&lt;u&gt;网上盛传的偷偷开工应是方案设计单位勘测实地&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（ps:有人在评论里问为什么不向社会公开，不举行听证，事实上，现在处于&lt;b&gt;项目选址及项目选址论证阶段&lt;/b&gt; ，如果现在开听证什么的，只能告诉你他们大概&lt;b&gt;将要做的事情&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;没有一点事实依据&lt;/b&gt;，只有到&lt;b&gt;方案初步设计&lt;/b&gt;&lt;b&gt;阶段&lt;/b&gt;，初步方案出来了，才能给你开听证会告诉你占地多大，采用什么工序，环评做出的结果怎么样，会拆迁多少人，给你补偿多少）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，这个项目应不应该建？&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据《杭州市环境卫生专项规划修编2008-2020》，《杭州市生活固体废弃物处置监管报告》以及杭州市环保局的数据，杭州日处理垃圾8456吨，什么概念呢？按标准垃圾0.488吨每立方米算，每年可以填满大半个西湖。现在杭州有4座垃圾焚烧厂，两个掩埋厂（其中萧山填埋场已于10年正式填满，天子岭假设维持现在状态，5年内将填满），不足以提供合理理能力，所以修建势在必行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次，在这修建合理嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过比照《杭州市环境卫生专项规划修编2008-2020》，项目选址应该在经度:119.86913086328516 纬度:30.237732587545636的位置，经过本人人工四只眼统计，以项目所在区块一公里围圈，共有&lt;b&gt;83户&lt;/b&gt;人家，&lt;b&gt;8家&lt;/b&gt;工厂（来源google earth,2014年4月数据，数死我了-。-）考虑到项目所在地地势相对低洼，以及盛行风向（东南，资源来自余杭气象局）（注：盛行风的下风向4公里以内只有&lt;b&gt;20户&lt;/b&gt;人家，火眼金睛如我）（注：项目所在地的东南1.8公里-2.0公里内有大型村落，约120户-180户左右，虽然处于盛行风的上风向，但不清楚有否影响）（再注：国家焚烧厂现行标准安全距离是&lt;b&gt;300米&lt;/b&gt;，欧盟....无明确标准...一说德国规定1公里内不准修建，但与实际情况相差过大，不予采信）考虑到还有搬迁进行，选址基本可以接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再再次，垃圾焚烧厂本身安全么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答是：&lt;b&gt;除管理失误外&lt;/b&gt;，尚未发现技术达标的垃圾焚烧厂与周围居民健康有统计学联系&lt;br&gt;附论据：套用知乎名句，&lt;b&gt;脱离剂量说毒性，统统都是耍流氓&lt;/b&gt;。没错，二噁英是国际公认的一级致癌物，这类物质难以降解，能在人体内不断积累，危害巨大，但客观来说，它还不足以构成反对垃圾焚烧的最有力证据。其实，当焚烧的温度在820摄氏度以上，或者低于360摄氏度时，二噁英都不会产生。这就要求垃圾焚烧过程中保持稳定运行，不能频繁停炉重启。在停炉过程中，如果能把从820摄氏度降到360摄氏度间的时间控制在3秒钟内，也能极大的减少二噁英的生成和排放，达到不伤害人的标准。按照《杭州九峰垃圾焚烧发电工程建设情况说明》给出的信息，排放标准达到了欧盟2000/76/EC的要求。&lt;br&gt;其次根据《杭州市余杭区公共资源交易中心关于杭州市余杭区人民政府密封式垃圾车的公开招标公告》及《中标公告》，余杭运送垃圾的都为密封式垃圾车，不存在运输途中泄露及臭气问题。&lt;br&gt;再次，关于杭州没有垃圾分类是否影响排放，因为现在还在选址阶段，具体措施还未公布。暂时无法解答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;回答问题：总的来说，就目前来看项目的进展和对影响不足以到达如此程度的抵制。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算你不愿意，我也不建议你现在参与反对，&lt;br&gt;首先方案都还没给出来，纯粹为了反对政府而反对政府没有说服力，&lt;b&gt;如果你不信任这个项目，应该敦促政府加强监管，，绝大部分事故的原因不是技术，而是出在人的管理上&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;事情闹得那么大，之后应该有听证会和公告，那时可以据理抗争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附部分资料来源：&lt;br&gt;&lt;br&gt;杭州市环境卫生专业规划修编（2008-2020年）修改完善稿公示图片：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tmail.zhihu.com/t?u=LaHR0cDovL3d3dy5oenBsYW5uaW5nLmdvdi5jbi9EZXNrdG9wTW9kdWxlcy9HSEouUGxhbm5pbmdOb3RpY2UvUHVibGljaXR5SW5mb0dILmFzcHg/R1VJRD0yMDE0MDMyODE0MzE0NDYwOSZ1dG1fY2FtcGFpZ249ZW1haWxfYWRtaW4mdXRtX3NvdXJjZT10cmlnZ2VyLWVtYWlsJnV0bV9tZWRpdW09ZW1haWw=L&amp;amp;i=111147523&amp;amp;l=zhihu&amp;amp;s=1&amp;amp;c=aT0xMTExNDc1MjMmbD16aGlodSZzPTE=&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;规划公示查看&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于（杭州市）杭州九峰垃圾焚烧发电工程的批前公示&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tmail.zhihu.com/t?u=LaHR0cDovL3d3dy56ampzLmdvdi5jbi95Z2doL2docHFnc19uZXcuYXNweD9pZD0yMDU0JmFtcDtzdGF0ZT0xJnV0bV9jYW1wYWlnbj1lbWFpbF9hZG1pbiZ1dG1fc291cmNlPXRyaWdnZXItZW1haWwmdXRtX21lZGl1bT1lbWFpbA==L&amp;amp;i=111147523&amp;amp;l=zhihu&amp;amp;s=2&amp;amp;c=aT0xMTExNDc1MjMmbD16aGlodSZzPTI=&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;阳光规划公示——规划批前公示详细信息&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;余杭现有垃圾焚烧厂：余杭锦江热电厂流化床垃圾焚烧发电项目（我国首座，1998年建，距本次项目地址距离8.7公里，这次工程就是为了&lt;b&gt;替代它&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tmail.zhihu.com/t?u=LaHR0cDovL3d3dy56amVwYi5nb3YuY24vaGJ0bWh3ei9ic2R0L3h6eGtzcGdzLzIwMDkxMS90MjAwOTExMTZfMTUwODMuaHRtP3V0bV9jYW1wYWlnbj1lbWFpbF9hZG1pbiZ1dG1fc291cmNlPXRyaWdnZXItZW1haWwmdXRtX21lZGl1bT1lbWFpbA==L&amp;amp;i=111147523&amp;amp;l=zhihu&amp;amp;s=3&amp;amp;c=aT0xMTExNDc1MjMmbD16aGlodSZzPTM=&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;余杭锦江热电厂流化床垃圾焚烧发电综合利用项目&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（其他待资料齐全后再做补充，如有不实，欢迎打脸 (￣ε(#￣)☆╰╮(￣▽￣///)）&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20834527/answer/24852001
</link>
<author>
游云庭律师
</author>
<title>
快播还有翻身的机会吗？如何翻身？
</title>
<description>
快播可能没有翻身机会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;快播商业模式的本质是大小网站联手侵权，大公司出技术和商务，小网站干脏活儿，从而创造出一种低监管竞争优势的环境。能设计出这样的聪明之处在于对互联网
避风港规则、全球化和匿名性特点的透彻理解。但如持续经营，该商业模式会累积很大法律风险，一次刑事调查就可以终结这个商业模式。

&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;本次警方的调查实际是快播公司运营多年法律风险累积的结果：快播视频网站基本没有版权授权，其播放页面充斥着色情广告，很多色情网站的视频甚至只能使用快播软件播放，因此，对此我并不意外。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;快播的业务模式是快播公司向用户提供视频播放器，向互联网站长提供视频网站的建站方案，让众多第三方的站长架设视频网站，上传视频内容，而用户通过快播视频播放器中的搜索功能即可以搜到这些互联网站长建立的视频网站上的内容。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这
些快播视频网站同时享受着大小网站的优势，快播公司的技术和商务支持不逊于主流视频公司，可以向大公司那样提供稳定的后台支持和广告销售，业界合作之类的
商务支持；而站长作为个人，数量多、目标小，因此即便涉及盗版和色情的视频，维权和监管都很困难。因此，快播视频网站很快就成为了互联网用户访问最多的视
频网站之一。对互联网公司而言，流量就有了一切，快播公司也因此成为了一家视频领域的知名企业。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;快播业务模式简而言之就是大小网站联手侵权，大公司出技术和商务，小网站干脏活儿，从而创造出一种低监管竞争优势的环境。能设计出这样的聪明之处在于对互联网的透彻理解：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;基
于对避风港规则的理解，快播公司作为一家只提供技术，不提供内容的技术服务提供商，可以对快播视频网站的侵权内容免责；基于互联网的全球化和匿名性特点的
透彻理解和执行，这些提供盗版、色情内容快播视频网站的服务器很多在中国领土之外，到底受哪个国家法律管辖也存在很大疑问，而被侵权的版权人则根本无从查
明向网站上传内容的中小站长到底是谁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但为恶者终会留下线索，这次警方对快播的调查很可能会找到快播模式的阿基里斯之踵——快播网站公司是
不是在背后纵容快播视频网站上的盗版和色情内容。是不是纵容要看证据，虽然版权权利人民事起诉很难拿到此方面的证据，但现在是刑事程序，警方可以通过搜查
和讯问等刑事手段进行调查，此时，如果快播公司确实在明知快播视频网站传播色情和盗版内容仍向其提供支持的，警方一定可以从双方的资金往来、通讯记录、商
务合作协议上找到突破口。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然对快播公司的业务模式是不是存在违法还有待警方的调查结果，不过，快播视频网站的灰色部分较多，迟早会被调查，早点被查还好一点，因为其违法的后果可能并不严重，处罚还轻一点，现在被查，如果有违法行为的，处罚可能还会很重，甚至不能排除公司高管被刑事
处罚的可能性，这也可能是目前其CEO滞留海外未归的原因。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，提醒一下互联网领域的创业者们，互联网的红线不少，比如涉及政治、色情、非法集资这些领域的，违法一定会被查，被查可能就是刑事责任，野蛮生长的底线是不能突破互红线。否则，一旦被刑事处罚，很可能就没有翻身的机会了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19921302/answer/25574239
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
电子游戏对人类文明发展有什么贡献？
</title>
<description>
电子游戏是现代人类少有的纯唯心主义的活动，是人类内心世界在现实世界中的映射。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意，几乎所有优秀的、广受欢迎的电子游戏，都不是现实世界的模拟和再现，它们通常都遵从一种“直觉逻辑”（即“大多数人是这么想的”），而非“现实逻辑”。举个例子，统治这个世界的不是各国政府，而是某个庞大而古老的地下组织，如果有人真的相信这种阴谋论，我们大概会笑话他没脑子，但对于游戏而言，这却是顺理成章的设定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类的大脑喜欢这种简单的逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，游戏是“反现实”的，对于游戏来说，“直觉”才是有效逻辑，“理性思考”反而是可笑的东西。游戏世界的规则与现实世界恰恰相反——这解释了为何沉迷电子游戏的人往往不善于在真实世界生存，在现实世界生存得不如意的人往往爱玩游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电子游戏对于培养理性思维没有任何益处，但是，人脑的其他功能却能得到有效的锻炼——比如，反应的灵敏度，以及认知能力、决断能力、解决问题的能力——不过，相比我们在游戏上花掉的大量时间而言，这种“现实意义上的好处”显得微不足道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个崇尚唯物，关注外部世界远远胜于关注内心世界的时代，电子游戏当然是没有任何“价值”的，受到批判也理所当然——它的存在在哲学上与物质社会是格格不入的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，想想看，除了玩电子游戏时，你还有在任何别的场合完全抛开物质世界，遵从内心指引的时候吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，内心世界与外部世界的冲突，是现代人类一切心理问题的根源。电子游戏提供了一个活在自己内心世界的入口——这是一种被世俗所鄙视的生活方式，会被斥为“逃避现实”，但只要你自己能想通，能接受这种生活方式，这也不失为一种让自己身心一致的选择。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22334103/answer/25559967
</link>
<author>
君临
</author>
<title>
日本房价崩盘之后，日本发生了什么变化？
</title>
<description>
1985年，广场协议签订，日元开始快速升值，房地产价格飙升，直至1991年，日本房地产泡沫破裂……&lt;br&gt;这是关于货币战争的故事中最精彩的一个章节，美国的阴谋扼杀了野心勃勃的日本，日本社会从此陷入水深火热之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——然而，这不是事实的真相。&lt;br&gt;1991年，日本房地产泡沫破裂，但日元仍在继续升值，从1991年的125日元兑一美元，上升至1995年的83日元，才不再上涨。日本的人均gdp从1990年的24738美元，继续稳步攀升至1995年的42568美元，日本经济并没有瞬间崩溃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日元升值的核心动力，不是美国的阴谋，而是日本出口竞争力的强大，迅速增长的贸易顺差带来了巨额的外汇储备，源源不断流入的外国资本……货币升值是一个合理的选择。这将迫使企业加强科技研发，向产业链中利润率更高的上游升级，或者向具有更高利润率的新兴产业发展。&lt;br&gt;但短视的日本政府没有这么做，他们屈从于日本制造业的压力。&lt;br&gt;在1980年代的早期，面对着快速扩大的贸易顺差，日本强行抑制了货币的升值，这样的结果是——制造业出口利润源源不断，生存过于轻松，大企业迈向官僚化，忽略了应该时刻保持的危机感，失去了继续升级的新陈代谢能力。相应的，服务业的发展受到了抑制。&lt;br&gt;另一方面，源源不断流入的外资，使得通货膨胀节节高升，底层民众的消费购买力减弱，民怨沸腾——就算美国不施压，日本政府也无法承受了，这显然是一个更坏的结果。&lt;br&gt;在压力之下，日本政府不得不让货币快速升值。这忽然之间的货币政策大幅转变，使得日本产业经历了一场气候环境的大变动，就像恐龙在史前冰河期中的遭遇，大量的跨国巨头失去了竞争力。&lt;br&gt;而新兴产业，还没来得及成长起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在同一时期的美国，1980年代的经济社会同样经历了一场巨大的变革。美元汇率相对于日元，从1980年的1：203升值到1984年的1：251，4年时间升值了23%。&lt;br&gt;在这个升值过程中，传统的制造业失去了竞争力，汽车业被日本攻陷了，内存半导体工业被日本冲垮了……于是美国经济不得不开始了一场痛苦的转型，直到1990年代才最终大功告成。&lt;br&gt;今天的美国，立足于世界的经济由以下三根支柱支撑着：以纽约的摩根斯坦利、高盛为代表的投资金融业，以硅谷的苹果、谷歌为代表的信息产业，以好莱坞的迪士尼、时代华纳为代表的文化产业。&lt;br&gt;他们都是服务业，这是一个以服务业为驱动的创新知识型经济体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，日本在整个八十年代，如果维持稳定的缓慢的日元升值，本来是可以完成这么一场从制造业向服务业的产业转型的，但是，政府对货币的干预亲手毁了这一切。&lt;br&gt;但迟来的，终究是要来的，虽然迟到了20年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，制造业衰落了，尤其是消费电子工业。&lt;br&gt;支撑日本成为发达国家的，主要是汽车工业和消费电子工业。前者以丰田、本田、日产、电装、普利司通等为代表，后者以松下、索尼、日立、东芝、佳能、夏普为代表。这些强大的跨国巨头在全世界扩张，为日本积累了丰厚的财富。在日元快速升值的压力下，他们被迫将工厂大规模的转移到东南亚去了。&lt;br&gt;而在韩国、中国等新兴电子巨头的价格压力和智能手机技术升级的冲击下，日本的消费电子工业最终走向了凋零。时光追溯至1980年代，同样是高成本的美国电子工业，RCA的电视机、英特尔的内存芯片都曾经被日本蹂躏过，如今只不过是风水轮流转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，出口萎靡，商社模式走到终点。&lt;br&gt;随着日本制造业出口竞争力的下滑，曾经陪伴着日本商品在全世界攻城略地的商社模式也难以为继了。在1995年的财富世界500强中，三菱商事、三井物产、伊藤忠商事、住友商事、丸红、日商岩井等六大商社风光无限，同时进榜前十强。但如今，在最新的榜单中，他们已经全部跌落至100名以外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，金融业的困局。&lt;br&gt;日本的金融业长期由财阀垄断，与制造业、商社、房地产等捆绑在一起，一荣俱荣，一损俱损。于是在日本经济最风光的年代，日本金融集团的资产一度超过了美国，但是一旦相关产业失去了竞争力，日本的金融坏账率也是相当的惊人。如今的日本金融业，早已失去了海外的影响力，龟缩在岛内，而东京的金融业地位，甚至还不如香港。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在快速变化的气候环境下，日本相当多的产业衰落了，而新兴的产业还在襁褓之中，他们没有来得及像美国1980年代的服务业一样，实现稳步转型。&lt;br&gt;但变革仍然存在，虽然这是一场漫长而痛苦的远征。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，以软银、乐天、LINE、智龙迷城为代表的互联网产业。&lt;br&gt;日本的网络产业虽然仍不具备国际影响力，但是软银对雅虎、阿里巴巴的投资，以及雅虎日本的崛起，在日本过去的二十年中，仍然是一个传奇般的商界故事。如今，软银集团的市值接近千亿美元，成为仅次于丰田汽车的科技巨头。而乐天之于淘宝，LINE之于微信，智龙迷城的手游，都是目前日本经济中最生机勃勃的细胞。&lt;br&gt;经济的互联网化是一个大趋势，而日本的互联网发展水平，在西方经济中也是仅次于美国的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，以优衣库为代表的时尚产业。&lt;br&gt;最近的二十年，相当多的品牌都衰落了，逆势而上的只有一个优衣库。优衣库的崛起不是偶然，这代表了一种趋势：以设计和文化为内核的时尚工业，通常只有在一个历史悠久的，具有文化自豪感的发达国家才能孕育。譬如法国、意大利和北欧。而优衣库的成功，虽然只是一个面向低层次消费的快时尚品牌，仍然证明了日本开始具备领导时尚流行的竞争力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，以7-11为代表的便利店零售业。&lt;br&gt;便利店零售业兴起于1970年代，1990年代开始大规模的向东南亚扩张，如今已是日本最具有国际竞争力的零售业态。7-11、OK、全家，林林总总的便利店隐现在街头巷尾。尤其是在人口密集的东亚地区，随着城市化的发展，夜生活的繁荣，便利店行业越加兴旺。并且，这是一个不会受到电商冲击的零售业态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，以发那科为代表的机器人工业。&lt;br&gt;日本的机器人工业是一个奇迹，尤其是在制造业衰落，智能技术升级的大背景下，以发那科为代表的机器人工业不但毫发无损，还在中国市场上巩固了领导者的地位。这个行业的精密度和稳定性要求比汽车工业更高，因此相对的不容易被来自低成本地区的产业挤压。在中国制造业劳动成本越来越贵，向自动化生产转型的当下，日本的机器人工业找到了一片新的蓝海，春暖花开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统制造业衰落，服务于终端制造业的高端技术产业继续维持竞争力，以互联网、快时尚文化、便利店零售为代表的服务业兴起。这就是日本最近二十年的产业变迁。&lt;br&gt;这是一场迟来的，无可奈何的痛苦转型。&lt;br&gt;请记住，1995年，日本人均gdp高达42568美元，美国28150美元，这个时候的日本人均gdp已经是美国的1.5倍，这是一个劳动力价格巨贵、城市化完成、老龄化严重的成熟型经济体。这样的经济体，即使房地产泡沫不破裂，传统制造业也是要不可避免的衰落下去的，只有及时向创新知识型服务业转型才是生存之道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越早转型，生机越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一点：&lt;br&gt;2014年的中国，人均gdp只有7000美元，不到美国的五分之一，城市化的征程仍在半途，房地产是不可能崩溃的。&lt;br&gt;关于中国房地产的问题，我会另外开一个回答统一答复，就不在这里展开了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23654685/answer/25542106
</link>
<author>
大雄
</author>
<title>
小米公司是在用翻新机以次充好吗？
</title>
<description>
小米云服务联系人同步就是我做的。&lt;br&gt;客服第一时间找到我们，我第一时间去服务器查到用户的日志。&lt;br&gt;4月份，用户在买手机之前曾经在另一台手机上登录过他自己的小米账号，应该是“帮助别人下应用”之类的，然后开启的云服务他们貌似没有注意。从同步日志上显示，第二天另一个人的联系人就同步到云服务上了。&lt;br&gt;后来这位用户自己也买了个小米手机，开机的时候是有引导界面的，引导用户登录账号，开启云服务，他登录之后自然就把另一个人的联系人同步下来。作为一个新手机，他认为手机自带联系人，其实只不过是同步到了另一个人的联系人。&lt;br&gt;在我这里看，证据是很显然的，因为登录日志和同步日志都摆在那里。不过涉及隐私，我不能发上来。其实即使发上来也有人说你造假。当年方寒之争的时候，这种空谈的东西太多了。&lt;br&gt;其实也简单，关于我所说的，我可以任意赌咒，如果我所说有半句假话我不得好死。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
