<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21407330/answer/18135356
</link>
<author>
澜心
</author>
<title>
女友被调戏应该怎么办？
</title>
<description>
先说两个故事吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次在正佳广场，我被一个无赖缠住了要跟我推销美容，我朋友（普通男性朋友）这时候出现了，当然他有点不明真相。以为那个人调戏我。于是他试图为我伸张正义，（不过他属于文弱书生那种类型的）后来当然是劝说算了。然后我以为没事了就去等电梯，这时候，那家伙带着一大帮五大三粗的汉子向我们走来，气势汹汹的，大概有七八个，过来问我们刚刚发生了什么事。我和我朋友都怕了，连忙道歉。他们才走，走时还不忘警告我朋友，下次小心点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一件发生在身边的事，有个女朋友长得挺漂亮的，简称C。她男朋友是平时调皮但对女朋友很好的那种，就叫他B。晚上他两吃夜宵，B离开去买啤酒，这时候经过几个无赖，看到漂亮的C两眼放光，试图跟她搭讪，带头的还把手放在她肩上。斯文的小C非常不满，但不知道该如何反抗。正好她男朋友回来了，看到这情形怒了。说时迟那时快，手中的啤酒瓶猛得砸在那个男人头上，那人头破血流，立刻倒下，送去医院，脑子已经坏掉了。&lt;br&gt;男友B的确很男子气概，但是毕竟把别人伤的不轻，理所当然被判刑了。被车抓去坐牢的时候，与女朋友分手之情景非常凄惨。TAT&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在想想我自己那件事还是有点后怕，他们是光脚的不怕穿鞋的，有组织有装备的黑暗团体。&lt;br&gt;而第二件事，意气是争到了，但结果呢，自己落的个不善终的下场，女朋友最后也怕是保不住。&lt;br&gt;还有前几日婴儿被摔的事件，跟我妈妈讨论了一下，妈妈的分析很对，她说出门在外就没必要跟别人争个对错了，有孩子要先为孩子着想，吃点亏，认个错，以确保自己人没事，其实才是真正不吃亏。&lt;br&gt;惨痛的前车之鉴，教导我们好汉不吃眼前亏，保护好自己和身边的人，才是责任心最好的体现。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21403014/answer/18134990
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
城管与小贩的矛盾与冲突是中国或第三世界的特色吗？在较为发达或民主社会怎么处理？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;在民主地區，小販怕「交警」，因為阻礙交通（正式名稱叫「佔道經營」），&lt;br&gt;君不見，港片中，跑著追小販的，全是交警。&lt;br&gt;&lt;br&gt;說說台灣經驗，在台灣擺路邊攤，除了交警，小販怕的人更多。&lt;br&gt;一怕「稅務人員，查你逃漏稅」，&lt;br&gt;二怕「衛生稽核人員，抓你食物不衛生」，&lt;br&gt;三怕「內政部『智慧財產權』糾察小組，抓假冒偽劣」，那最可怕，弄不好判刑七年，罰款幾千萬。&lt;br&gt;還有四怕，怕「經濟部」抓你沒有「營利事業登記證」，無照營業。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有沒有警察，有的，要知道，上面這些單位出來抓人，全得警察陪同辦案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事實上，路邊攤小販，除了特定的臨時市集，比如「跳蚤市場」，有特定的臨時法令許可的，&lt;br&gt;一般，找你麻煩的牛鬼蛇神，多如牛毛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整天在路上跑給人追，你都分不清，追你的是何方神聖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，說真的，沒有會抬出「破壞市容」這種名堂當街唱大戲。&lt;br&gt;就是有，在民選制度下，民選的地方官員，也不會用這麼笨的組織，這麼蠢的口號取締攤販。&lt;br&gt;畢竟，那些攤販，都有營生的壓力，不為了生活，誰出來刮風下雨晒太陽？&lt;br&gt;為了讓城市美觀，所以，咱螻蟻小民，就得餓死？&lt;br&gt;&lt;br&gt;總之，公權力的奉行，有「易行之道」，也有「難行之道」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陸的所謂「城管」，在我眼中，是最笨的「易行」之道。&lt;br&gt;只因太是捷徑，就會產生種種叫人厭惡的後果出來。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;簡單地說下，什麼叫難行？易行？&lt;br&gt;&lt;br&gt;民主國家或社會，執法有高度，小販面對的，是「憲法」「民法」「刑法」。&lt;br&gt;警察也好，各級單位也罷，不過是這真正的上層架構，大怪獸下的施行工具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最好的比方，你就是交通違規了，其實，每張罰單，背後都有一個交通法庭，&lt;br&gt;你平時不知道，不代表它沒有，不信，你在台灣，可以抗告，到交通法庭申請裁決。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在大陸，城管是「行政處罰」，是基於「行政命令」下的行為。&lt;br&gt;至少在一般人的觀念中，包括我，都是認定了他們的作為，不用經過法院系統。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最簡單的例子，你「沒入」了小販的貨品推車，那些玩意，到哪去了？&lt;br&gt;要在民主國家或地區，不經法院審判，不得没收百姓財產。&lt;br&gt;你要沒收東西，得集中保管，經法院裁決後，還要公告那些財物的去處。&lt;br&gt;&lt;br&gt;換言之，城管，在一般人眼中，就是筆糊塗賬。&lt;br&gt;分明是行政機關，卻變成了執法機關，而執的那個法，其實只是地方政府的「行政命令」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太不把小攤販們放在眼里了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，當年差點讓蔣介石在台灣無法立足，台民大暴動的「二二八事件」。&lt;br&gt;起因，就是因為查緝香煙，從誤殺了一個小販開始……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;說結論吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我眼中，城管就是中國所有施政亂象，具體而微的體現。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，是「行政令命」違法現象。&lt;br&gt;二，是不符「政府正規組織架構」規定，每次出事，都是「臨時工」交代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能把「城管」問題好生解決，則中國許多問題，可以得到良好示範。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21406053/answer/18130605
</link>
<author>
叶清波
</author>
<title>
外界对 Showgirl 圈有哪些误解？
</title>
<description>
说我认识的其中一位。&lt;br&gt;因为住址的关系认识这位女孩子的，在一个狗群里，家里养着2只大阿拉斯加，大学二年级的时候就结婚了，老公是她的初恋，也是她的大学同学。不过她的同学大部分并不知道，不是刻意隐瞒，只是没有主动到处去说。我们开始也不知道，一次突然她退群了，然后过2天群主踢了一些人，在群里说品德败坏的人我们不要，然后又把她加回来。后来聚会，群主才说清楚，她在群里受到一些下流的骚扰，人家都已经结婚了，我问她和她老公，结婚多久了，她很腼腆的说大二。。。他老公只是傻笑，然后我和我老婆就呆了。&lt;br&gt;后来微信认识了另外一个女孩（为排除误会，说明下，是她看到我微信上狗狗的头像加我的，后来遛狗就叫上她玩就熟悉了），得知是她们一个学校的，然后聊天时说起那个模特女孩，她很时嗤之以鼻，说着各种流言（无非时傍大款、小三之类），我呵呵一笑，说：“这些，你亲眼见过吗？”她说都传遍了啊，我说你知道人家大二就结婚了吗？她老公和他一届的。然后她说，那可能确实是有人妒嫉吧，女孩嘛，人太漂亮就是容易招是非。这个女孩也很漂亮，偶尔会去参加展会。&lt;br&gt;这女孩跟我老婆的关系比较好，没事就俩人偷偷跑去夜市吃宵夜、炸串之类，喜欢淘宝，没用过任何奢侈品，但是人漂亮身材好，随便淘来的便宜货都好看。我们请他们俩吃饭了，他们一般都会请回来。工作也辛苦，经常到处跑拍广告什么的，会尽量坐火车，因为开支小一些吧。微博很少发内容，甚至连照片都发得比较少。更别说比较凉快的照片了。好像比较花痴韩国的一个啥子组合，我搞不清楚。她老公其实挺普通的，而且在我看来特别爱叨叨，但还比较努力，俩人刚刚首付买了房。&lt;br&gt;对她来说，show这些就是工作而已，圈子内的事情她也说得不多，但是她会说其实很多女孩都蛮好的。她朋友中有个稍微有点红的，那个雅典娜女神。&lt;br&gt;我和我老婆都蛮喜欢这小俩口，简简单单，努力生活，群里人也都蛮喜欢他们俩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也认识另外一种女孩，她们偶尔也参加秀、各种晚会，偶尔，因为她们根本看不上展会的酬劳，一次也就几百到俩千不等，如果她们去，那可能是包旅费、吃、豪华酒店。她们游离于各种老板之间，老板会对她们说给我介绍个女朋友吧，这样的口吻探口风。然后说介绍了给你送个什么包包之类。有些老板研究佛学，每月要素餐几天。老板会说我带你去去饭局，你也历练下，看看饭桌上是如何谈生意的，于是一桌子西装革履的人谈论的都是进出几百万、上千万、甚至上亿的生意，他们也决不会为难小女孩，会非常绅士的主动给小女孩敬酒，我干了，你抿一小口，实在不喝，饮料代替也行。会给小女孩讲做人的道理，做事的方法和原则，他们谈吐儒雅，出手阔绰，办事老练沉稳，经历丰富，你就是和小男朋友闹矛盾了，他会放下手中的事情，半夜开车赶过来陪你、开导、教你如何处理好感情，不要耍小脾气。当然，最后，小女孩在不断的努力之后最终没有能维持住与男友的感情，诉说自己付出了多少多少，没有得到太多关心。然后，小女孩和老板在一起了，老板说给你买台车吧，出入也方便点，于是买了宝马，小女孩受不了上班的限制，老板说你看想做点什么，于是在步行街开了个服装店。有一天，当情况已经成了那样，她会跟你说，其实他有时候去我那里就是呆那里看看书，喝喝茶，什么也不干，他说她这里安静，自在。她说有时候看着他会心疼，她说她爱上他了。（以上这段是几个女孩的事情，综合到一起了）。因为生意的关系，我认识其中一个女孩的父亲，他父亲对我特别热情，知道我和他女儿比较熟悉，让我多关心她，说他的话女儿听不进去，她女儿也确实比较相信我，有什么事都会讲给我听，我知道事情最后会变成什么样，但是我没办法，说服她女儿，事实上就是与老板斗法，我资历浅无论法力经历资本根本无非抗衡，在这件事上有一种从没有有过的无力感，我和我老婆说，怎么办？眼看着一个挺聪明的女孩走向悬崖。我老婆说，她以为自己有翅膀吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21406104/answer/18130039
</link>
<author>
Shimizumint
</author>
<title>
8 月底去日本东京旅行有哪些好吃好玩的地方？
</title>
<description>
没有人说吃的，我好桑心。&lt;br&gt;以下排名分先后顺序，价格皆为日元&lt;br&gt;如果没有特别说明的话，请在11:00 - 20:30之间前往。&lt;br&gt;&lt;br&gt;点心类&lt;br&gt;===================六本木·银座地区================&lt;br&gt;1、HARBS（600-1300）&lt;br&gt;東京都港区六本木6-10-1 六本木ヒルズ森タワー ウェストウォーク&lt;br&gt;日比谷线六本木站，出站后往朝日电视台方向走，看到“香港茶楼”那栋大厦上去三楼（比较抄近路&lt;br&gt;同六本木站，出站后沿铁路线向西，看到ZARA后上三楼（好找&lt;br&gt;主营水果蛋糕，唔暂时是个人心头最爱，赞到无以复加。坏处是不便宜，但是换算一下似乎比京沪的贵价蛋糕店还便宜点。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/37/a637a448b09e28c9942f768787c6aaa7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;588&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;588&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/37/a637a448b09e28c9942f768787c6aaa7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2、青木定治（400-1900）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/d8/14d842b57e65d2a35394b37ad033ab0a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;692&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;692&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/d8/14d842b57e65d2a35394b37ad033ab0a_r.jpg&quot;&gt;&lt;strong&gt;Patisserie SadaHaru AOKI Paris&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Tokyo Midtown店   港区赤坂9-7-4TOKYO MIDTOWN ガレリア／B1F／13&lt;br&gt;很好找的，MIDTOWN地下一层一堆欧巴桑排队的过去就是了……&lt;br&gt;最拿手的是草莓、柠檬、抹茶三种口味的蛋糕，喜欢丰富层次和口味的人会比较喜欢这里。&lt;br&gt;不要买马卡龙不好吃的，另外尽量不要在店里吃，这家的店员老实说我觉得很讨厌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、鲷鱼烧&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/79/e179150519bb21cb40ceac1fff1462b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;459&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;459&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/79/e179150519bb21cb40ceac1fff1462b6_r.jpg&quot;&gt;偷网站的图，价格见图&lt;br&gt;跟第一家在一栋楼上，不过在一楼。吃全家的话特惠1000日元一盒。&lt;br&gt;这家很赞，非常赞，我一个人可以干掉全家毫无问题。分量不小，爸爸妈妈都比成年男性手掌大；但甜度就刚刚好。&lt;br&gt;爸爸是红糖小豆馅、妈妈是麻糬豆泥、儿子丹波大红豆、闺女十胜豆沙。&lt;br&gt;真的很赞，要不是我去的时候一直有人在旁边哭诉你把人家吃灭门了，我还能吃一盒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、Dalloyau（900-1800）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/e1/97e17c87f2ecefe7c510aec614ead407_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;3008&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/e1/97e17c87f2ecefe7c510aec614ead407_r.jpg&quot;&gt;中央区銀座6-9-3&lt;br&gt;银座站西南方向走二三百米，松坂屋对面&lt;br&gt;特色是马卡龙和圣代，拍照发微薄的话很拉风，但我个人讨厌太甜的东西所以……&lt;br&gt;&lt;br&gt;=================新宿地区=================&lt;br&gt;0、新宿伊势丹地下一层&lt;br&gt;以下店子基本都在这一层，新宿伊势丹的食品水准高的令人发指。&lt;br&gt;就算不想花钱也可以，和果子洋果子试吃区各转一圈基本可以扶墙而出了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;strong&gt;Jean-Paul Hevin（600-900 马卡龙150-250）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/8b/8f8bfab1789103ce66471a8c8d6e9408_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/8b/8f8bfab1789103ce66471a8c8d6e9408_r.jpg&quot;&gt;東京都新宿区新宿3－14－1 伊勢丹新宿本店B1&lt;br&gt;随便怎么走都能找到的地方不赘言了&lt;br&gt;巧克力专门店，服务水准秒杀隔壁的gucci跟爱马仕，味道水准对于巧克力爱好者来说是天堂级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别的洋果子店也是随便进吧全体都可以秒杀国内各种高端洋气蛋糕店（还没国内贵）&lt;br&gt;不过提示一个雷点：PIERRE HERME……排队排的鬼长，马卡龙6个1680……当然可能是因为我不爱吃马卡龙。&lt;br&gt;==================自由ヶ丘================&lt;br&gt;随便进吧= =，做不好吃的话在这里是活不下来的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上适合懒人在逛街时候顺道扑杀&lt;br&gt;其实我觉得某些隐蔽大名店也就……那样，性价比对不起我的交通费&lt;br&gt;&lt;br&gt;长崎蛋糕：&lt;br&gt;目黒店 (東京工場内)東京都目黒区青葉台1-26-7&lt;br&gt;赤坂店東京都港区赤坂5-4-8　&lt;br&gt;クレールタイヨービル1階&lt;br&gt;東京駅一番街店東京都千代田区丸の内1-9-1&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/cc/e1cc5717e85f53ab581d1b11d4768be8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;170&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;偷官方的图&lt;br&gt;只有这三家是真正正铭的长崎蛋糕官店，唔可以买了带回来，这个能放几天……&lt;br&gt;喜欢吃的话推荐第一家，可以顺道参观工厂。否则还是随便买买就算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大八月的地瓜啥的就不推荐了，和果子没啥特别有特色的，伊势丹地下那一区足够吃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;正餐：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、银座「小十」（13000 - 30000）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/68/f4681b565ef8180cec7c2fafd46fe840_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;426&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/68/f4681b565ef8180cec7c2fafd46fe840_r.jpg&quot;&gt;東京都中央区銀座8-5-25 第2三有ビル　1F&lt;br&gt;要去的话建议下车直接拿餐馆名牌问路，必须至少提前一个月预约。&lt;br&gt;割烹、怀石料理。银座老式良心店铺+米其林三星。老板奥田伯伯跟大名鼎鼎的龙吟老板是走向了两个方向的同门弟子。不过不管是作为一个住民还是游客……小十给我感觉比强调小时代feel的龙吟好多了。&lt;br&gt;龙吟11年去是每位30000起，说真的我不喜欢那家小时代feel满载的店子所以再贵也无所谓反正不会去。有那钱还不如去瞻仰一下すきやばし次郎，被誉为日本第一名厨的老师傅今年快90了。（还远没有龙吟贵！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================穷人的福音区================&lt;br&gt;高贵餐厅还是偶尔涉足一下就算了喵，以下的标准是人均尽量不过千。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杜の都太助（450 - 1980）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/dc/0edcfb993e0438e9c4239f8044361f99_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;692&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;692&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/dc/0edcfb993e0438e9c4239f8044361f99_r.jpg&quot;&gt;食肉兽们的福音，上图是烧牛舌套餐，只要980.&lt;br&gt;包括烧牛舌、白饭、山药泥、牛蒡炒豆芽、酱菜、沙拉、牛筋汤。成年男性可能需要加饭或者加大，个别人士譬如舍弟直接吞了两份。&lt;br&gt;好处是性价比高，光盖饭的话吞三份价钱上压力也不大。&lt;br&gt;截止去年有三家店：汐留、新宿、银座、日本桥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;品川：なんつッ亭 拉面店里比较合国人口味的，没有那么油+咸。老板似乎是以前美食节目的主儿&lt;br&gt;惠比寿：博多一风堂 大名鼎鼎的博多一风堂，芝麻味道很重&lt;br&gt;松戸：とみ田　号称荞麦面、沾面日本第一，确实很好吃，缺点是略远不过值得跑一次&lt;br&gt;下落合：七彩  说真的我觉得七彩这两年才是全东京最棒的拉面馆子，比一兰跟一风堂都好吃&lt;br&gt;上野：一兰  拉面界的笔头，没有什么好说的了……光凭店面都值得吃一碗&lt;br&gt;池袋：无敌家  忘掉三里屯那个坑爹货吧，池袋本店用一滴汤头就可以击溃他了&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下无需专程去，只是挑的可能会去的景点附近还不错吃的拉面馆子：&lt;br&gt;高田马场：さっぽろ純連  味道不错，肉类尤其是叉烧很棒，但是这家店整体都太油了&lt;br&gt;横滨站：维新  其实味道很棒价钱也实惠，但是跟隔壁的肉包一比我……一般都扑向包子&lt;br&gt;御茶水：大至  非常传统的拉面，如果想寻找“漫画里那种”拉面的话可以来这里，离秋叶原也不远，脚力好的话可以步行过来，走半小时左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;唔先这样吧想到再加
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21401843/answer/18128234
</link>
<author>
刘竹溪
</author>
<title>
如何评价贾秀琰的字幕翻译？
</title>
<description>
由于在《黑衣人3》字幕中令人瞠目结舌的表现，以及事后极端恶劣的讨论态度，贾“翻译”在宅文化圈子里的声望已经是仇恨0/36000了。贾“翻译”的字幕翻译存在三个主要问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 英文功底太差，导致很多语义理解错误。&lt;br&gt;2. 作为翻译，涉猎太窄，又缺乏刨根问底的精神，导致亚文化语境下的隐性内容在翻译后缺失。&lt;br&gt;3. 归化和异化的尺度拿捏上有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题1和2是基本功太差，只能靠多练多学，慢慢提高。问题3是翻译界由来已久的老争议，有商榷的空间。《黑衣人3》上映后，字幕引发了巨大争议，而传统媒体的讨论大半是“翻译该不该本地化”，这其实在讨论问题3，而没有涉及问题1和2，我认为这模糊了问题的焦点——我的观点是，在保留了原文意思和特定语境下的“梗”的前提下，一定程度的归化也不是不可以接受，但完全脱离了本意去硬凑，这不叫翻译，叫“空耳”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引发广泛争议的“地沟油”字幕可以说代表了贾的业务水平和“翻译”哲学。参见豆瓣讨论帖：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/review/5453869/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;我们只是来捉虫的 (黑衣人3 影评)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;5'40&quot;左右 &lt;br&gt;J：Seriously, I'm not even sure it's meat &lt;br&gt;影片字幕：我说过几遍了 别随便吃路边摊 &lt;br&gt;*意见：以下对影片字幕无言以对的。。。我就干脆直接放原文意思吧 &lt;br&gt;*原文意思：说真的 我都不确定这是不是肉 &lt;br&gt;&lt;br&gt;J：I think I just saw a tooth in that thing, or claw, a hoof &lt;br&gt;影片字幕：我真怀疑他们用的是地沟油 瘦肉精 &lt;br&gt;*原文意思：我好像看到里边有颗牙 还是爪子 蹄子什么的 &lt;br&gt;&lt;br&gt;J：That does not belong in a pita, it belongs in a casket &lt;br&gt;影片字幕：真的 别吃了 想想都恶心 &lt;br&gt;*原文意思：这不该在皮塔饼里出现 应该是在棺材里的 &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;原本的外星生物梗，活生生变成了食品安全梗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比这种翻译质量更恶劣的，是贾本人对待翻译的态度。她完全不在乎自己翻译得对不对，而一味强调自己工作很努力、别人存心黑，最后又把自己的辩解给删除掉 ，也禁掉了自己的微博评论。这就是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lianghuan&quot; data-tip=&quot;p$b$lianghuan&quot;&gt;@梁欢&lt;/a&gt; 经常说的，差的讨论态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后值得检讨的是产生了像贾这种“翻译”的机制——出现了如此重大的差错，竟然无人出来负责，而上级领导似乎还挺满意的样子……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21375173/answer/18141446
</link>
<author>
魏立乾
</author>
<title>
红米手机会对手机市场格局产生什么影响？
</title>
<description>
&lt;b&gt;谢邀！首先上图！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/51/da51832b4b06476a2435563ee0484591_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;751&quot; data-rawheight=&quot;542&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;751&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/51/da51832b4b06476a2435563ee0484591_r.jpg&quot;&gt;阿里的数据，各家的流量份额，苹果46.69.三星18.81小米5.07%这是当前的三甲。&lt;br&gt;很多时候，排位在中间的人，要拓展生存空间有两种选择。&lt;br&gt;1）向上打！&lt;br&gt;2）向下压！&lt;br&gt;身为小米，虽然顶着天下第三的帽子，但是显然在当前是打不过前面两位的。苹果太强壮，你个人能打安卓阵营，三星是安卓的带头大哥，也是不明智的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看一下机型的情况&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/7c/4b7c8bb7f34cb8540caa446adabb6b21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;752&quot; data-rawheight=&quot;549&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;752&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/7c/4b7c8bb7f34cb8540caa446adabb6b21_r.jpg&quot;&gt;前十里面唯一的非苹果是三星，可以说一句话很让人绝望的话，当前的任何企业，想在单一机型上打败苹果是不可能的，唯一能暂时压倒的方法是全世界安卓企业联合起来机海战术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，未来相当长的一段时间，小米不会去做3000+以上的机型，不做死，就不会死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看看那些竞争对手&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/e4/a3e4390c6209c5f9ae01a55183ae4a5a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;373&quot; data-rawheight=&quot;247&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;373&quot;&gt;除了苹果，三星，小米之外的其余人分享这29.41的区域，其中不乏HTC，华为，联想这些国际巨头&lt;br&gt;毫无疑问，小米已经占据了2000价位的机型的绝对优势，如果要发展，自然而然要将自己的实力像下图的这一区域延伸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图中的12家厂商，除了魅族都是采用机海战术的套路且绝大多数的厂商的产品都是定价在千元之内。&lt;br&gt;在这里盗用一下上面一位仁兄的图&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/98/8b98894dea57abd5982b74c9f7d7d690_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;439&quot; data-rawheight=&quot;739&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;439&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/98/8b98894dea57abd5982b74c9f7d7d690_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大家很容易就明白，在这30%的区域内，多少机型在苦苦求存？生活的多么异常艰辛？&lt;br&gt;&lt;u&gt;毫无疑问，没有品牌优势，红米如果进来是一场一边倒的屠杀。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;小米和竞争对手的对比&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米的机型&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/69/376984036fd0afe23b30dc1d115ffa9f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;754&quot; data-rawheight=&quot;530&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;754&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/69/376984036fd0afe23b30dc1d115ffa9f_r.jpg&quot;&gt;苹果的机型&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/de/dade8179525b19dee68a3868bd0930dd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;753&quot; data-rawheight=&quot;507&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;753&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/de/dade8179525b19dee68a3868bd0930dd_r.jpg&quot;&gt;魅族的机型&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/bf/38bffcbd19d5fe50c4473b7f69619217_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;755&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;755&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/bf/38bffcbd19d5fe50c4473b7f69619217_r.jpg&quot;&gt;苹果机型比还小米还要复杂，其实是因为小米没有pad产品所导致的，三者的机型战略基本一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;HTC机型&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/1c/bb1c83e846219a185552ee3914f624e4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;511&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/1c/bb1c83e846219a185552ee3914f624e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;vivo机型&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/20/af20dfaa8cb2ddcc70284ff6c51d655d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;754&quot; data-rawheight=&quot;511&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;754&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/20/af20dfaa8cb2ddcc70284ff6c51d655d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里就不一一列举了，HTC的机海化程度太高，任何一款产品，都很难对于整个格局进行性质上的改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;红米对于整个格局的影响，在于剩下的29.41%的领域&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/d6/a6d6f2c1cc16d8bc328cb2155425c18f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;371&quot; data-rawheight=&quot;246&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;371&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;机型越多的厂商会受损越大，所占份额太小的很多机型会被彻底连根拔起，这些份额会成为小米的腹地。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21407330/answer/18139705
</link>
<author>
唐旭
</author>
<title>
女友被调戏应该怎么办？
</title>
<description>
又到了讲故事时间。&lt;br&gt;我发小，小海，为女朋友挨过两次刀子，肝脾肠子都破裂，肚子上缝的跟弗兰肯斯坦似的，好在大命不死，女朋友死心塌地的跟着他了。他们的爱情真是血染的风采。不过我要说的不是他的故事，他这属于反面例子，跟题主提到的那人比起来也就是命大，没死。这种做法死是必然，不死才是偶然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要说的是大学认识的一个混混，大斌。大斌人称“北坊玉麒麟”，北坊一带路边摊大排档老板见了他都得叫声“斌哥”。大斌长得帅，玉麒麟这名字不是白叫的，他女朋友们也极为漂亮，站在一起那就是一对璧人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有天晚上斌哥和女朋友在外面吃完饭，从个黑灯瞎火的胡同抄近路回家。胡同里七八个小混混对着他女朋友吹口哨。这女人就跟题主提到的女人一样，觉得受了莫大的委屈，必须当面把这口气出了。但大斌就跟没听见一样拽着她继续走。女人暴怒了，骂大斌没种，然后又和这群小混混对骂。小混混们围了过来，但斌哥的女人，什么场面没见过？浑然不惧，骂的更凶了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斌哥这时候发威了——他直接一巴掌把女人扇傻了：“怎么这么不懂事？！几位兄弟跟你开玩笑你都听不出来?!”然后斌哥毕恭毕敬的给几位小混混握手道歉，又掏出一包烟来挨个散烟，还拿打火机给一个个点上，浑然不管旁边哭的上气不接下气的女朋友。几个小流氓见过横的，没见过这么怂的，当下也没了主意，斌哥又是作揖道歉的拉着女朋友走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当天晚上女朋友肯定是不依不饶，斌哥费了老大劲安慰。后来斌哥给我详细讲解当时的战术思想：&lt;br&gt;1.真闹大了他能打倒三四个，而且全身而退。但肯定护不住女朋友，那几个人都有刀。所以必须不能打起来，能跑就跑。&lt;br&gt;2.但是女朋友闹起来了，跑不了了。所以得最快速度说服女朋友——于是他就打了女朋友一巴掌让她住嘴。别的方法都太慢，而且女朋友当时的智商肯定理解不了，最重要的是撒泼的女人群嘲技能太强，得控制住。&lt;br&gt;3.这一巴掌打完，女朋友肯定不会轻饶了他，所以他必须不能轻饶了这几个小混混。&lt;br&gt;4.但是胡同里太黑，他看不清那几个人长什么样，所以他凑近了握手道歉，可还是看不清，只能给人再敬烟点火，借着火光挨个看了一遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天他带着人去找那几个人了。主要目的不是让女朋友出气，而是告诉女朋友天大的委屈也不用当时就闹起来，回头办法多的是，下次一定不要冲动。虽说是混混，但绝不是弱智，面子重要命更重要，不能打无准备之仗。这告诫劝说的效果听说不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这事的总结，斌哥说：”女人就是能惹麻烦。“&lt;br&gt;我跟斌哥说”你是大哥，你能带人去报仇，这要落在我们这些人头上就只能吃亏了。“&lt;br&gt;斌哥说：”那就吃点小亏，不出事最好。“
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21406920/answer/18138481
</link>
<author>
动机在杭州
</author>
<title>
为什么很多人喜欢玩手机上的跑酷游戏？这是一种什么快感？
</title>
<description>
      谢邀。心理学家希斯赞特米哈伊认为，决定幸福感的重要因素，是生活中出现福流（Flow）的频率。福流是一种完全投入的忘我的状态，在这种状态中，人不需要对自我状态进行防御性的监控，因此可以投入全部的注意力，进行反应，以求实现目标。在福流状态下，人会达到一种浑然忘我的状态，其时间知觉也会发生变化（通常感觉时间过得很快），同时他会获得一种自由的控制感。人会对这种福流感觉上瘾，并通过不断创造福流，来提高自己的技能。登山、体育、阅读、舞蹈、游戏的吸引人处，均在于此。&lt;br&gt;      包括跑酷在内的成功游戏，其成功之处就在于它们的设计原则与福流产生的原则相一致。主要的原则有：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;与能力相对应的挑战。在跑酷游戏中，上手是容易的，但随着你技能的提高，游戏的难度也逐渐提供，以保证你自始至终需要全情投入。挑战如果太难了，就会产生挫折感；如果太容易了，就会产生厌倦感。这都不利于福流的产生。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;明确的目标。每一段跑酷都有一段终点。跑到终点并且不死，这就是明确的目标。目标实现与否构成了对行动的反馈，同样让玩家全情投入。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;清晰的规则。跑酷的规则，比如跳跃、躲闪、下蹲，怎么算死了，怎么算活着，都有非常明确的规则。这使得你不用把精力放到规则上，而只需要放到反应上，这同样能够让人注意力集中。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;及时反馈。你做的每一个动作都会在游戏中得到反馈。正确的动作会马上被强化，成为技能的一部分，而错误的动作也马上能够纠正。这有利于技能的提升。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;     为什么我们对游戏上瘾，却不对工作上瘾？大部分工作的设计原则常常违反了福流产生的原则：我们的工作不是简单到让人厌倦就是难到让人生畏；我们的目标不是近到俯首可得就是远到望不到头；我们要遵循的规则大都是潜规则，光是琢磨透这些潜规则已经耗费了我们大量的时间和精力；除了苍白无力给自己加加油，我们的工作很少有积极的反馈，犯错误了倒是常有消极反馈……一句话，我们常对游戏上瘾，但不对工作上瘾，就因为，大部分工作，实在没游戏设计得那么好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      插播广告：福流是积极心理学的重要内容，如果想知道更多福流的知识，请关注本人的专栏：幸福课和微信公众号。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21406628/answer/18137823
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
投资人如何帮助手游公司获得好的市场估值？
</title>
<description>
感谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chengyuan&quot; data-tip=&quot;p$b$chengyuan&quot;&gt;@成远&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 给我这个阐述我个人观点的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如何帮助手游公司获得好的市场估值&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;         手游公司的市场估值和客观市场环境、可比公司的估值以及自身的盈利能力息息相关。这个问题很有意思，叫如何帮助手游公司获得良好的市场估值，以我的理解，这是一个财务顾问来回答的问题，呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;         那么，谈谈我的看法，获得好的估值（准确的说是获得合理估值）需要分析三点：客观市场发展状况，可比公司估值与自身盈利状况和估值交易条款&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1)        
&lt;/b&gt;&lt;b&gt;手游市场发展状况：正当融资并购的最佳窗口期，要珍惜窗口期&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;手游市场的繁荣得益于移动互联网市场的井喷和传统端游、页游的市场发展放缓。据说小米今年竟然能实现1300万台的销量和250亿的销售额，而我们投资的一家专注于MTK平台智能手机方案的开发商相对去年差不多也能实现翻番的增长，这说明智能移动终端已经从中高端市场确实下移到了全阶市场。很多手游行业的从业者，已经开始讨论如何与四五级城市接地气的问题，在我下乡进村看一些农业项目的时候，我也会顺道关注这些地方的手游状况，确实，当安徽一个县城里的年轻人，也开始抱着手机坐在家门口玩神庙逃亡的时候，这个行当的市场空间和发展速度不应再有怀疑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从资本市场的热烈反馈，我们也感受到了目前确实是手游公司融资、并购的最佳窗口期。最近我们可以看到大唐电信溢价14倍收购要玩，华谊兄弟以2013年预测利润的12倍并购银汉科技等非常有名的案例。而且相对于以前我们看到的29倍甚至更高的PE并购相比，最近一段时间的手游并购估值明显理性很多，12~14倍的以2013年预测利润为基础估值报价基本符合当前市场的现状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像大唐电信这样的公司并购游戏公司，看中的就是游戏公司强大的现金流和盈利能力，这与当年博瑞传播并购梦工厂的初衷类似。此外，依托手游公司的移动互联网概念，也有望实现上市公司主营业务更贴近市场的热门话题，有股价提升的空间。（要玩娱乐2013年一季度的营收为12426.26万元，净利3079.72万元；2012年全年营收为25931.39万元，净利2701.36万元。而大唐电信今年一季度亏损11958.66万元，2012年全年净利16889.66万元。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2)        
&lt;/b&gt;&lt;b&gt;可比公司估值和自身盈利状况&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于可比手游公司估值，我个人认为要分为初创期和初步发展期的手游公司谋求私募股权融资（下称VC阶段）与能达到上市公司并购标的规模的手游公司估值两个层面，我们不能用一个初创团队有点收入，就拿这估值去跟银汉科技这样的上市公司并购标的去比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般来说，对于初创或A轮左右的手游公司，可参考一些私募市场的可比案例。但本质上还是要分析公司本身的状况，是属于产品研发期，还是初步运营期，还是游戏生命旺盛期，这都不太一样。从私募市场来说，目前能给到的估值是当年预测利润投后6-10倍，具体价格会根据核心团队过往的成功经验、产品的竞争力和运营规划来进行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前如果是初创期的手游团队，估值会比较简单，因为投资人采用的是广撒网重点收获的投资策略，投20个，每个200万，能成1个，4000万回收不是难事。如果已经有盈利和产品、营销计划，那就会参考市场可比公司估值，VC价格会在6-10倍的价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而如果公司达到了很大的规模，成为上市公司并购的标的，那么可以参考目前市场上的行情，12-20倍的区间进行估值谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，估值是个弹性的东西，目前市场环境对手游公司很有利，应当尽快与资本对接，珍惜目前的融资窗口，有些窗口期过了就不会再有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3)        
&lt;/b&gt;&lt;b&gt;估值与交易条款的设计&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近我发现个现象，好多媒体在公布并购案例的时候，只公布对价和交易方式，没有公布业绩承诺与赔偿条款。我想说的是，凡事都有代价，你获得一个高估值，必将面对较为苛刻的业绩承诺（俗称对赌），获得一个较低的估值，其他的条款也会相对宽松。我之前在知乎提到过眼前利益，过程利益和长期利益三个利益的说法，我也提到，只有这三个利益符合双方的根本诉求，融资和并购才有可能完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓眼前利益，对于融资来说，就是公司获得一家有实力的VC投资，团队获得充足的资金进行研发和营销，甚至是雪中送炭。而对于并购来说，初创团队会获得一大笔现金实现财务自由，以及获得初创团队认可的数量可观的上市公司股票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓过程利益：对于融资来说，就是公司在对赌期内成功完成业绩，同时公司在资本市场获得更高的溢价，之前投资的VC也获得很好的账面回报。对于并购来说，就是团队在对赌期完成业绩承诺，实现部分股份的解禁&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓长期利益：对于融资来说，就是公司成功实现了战略目标，走向溢价更高的资本市场，而早期投资的VC则成功退出，大家双赢。对于并购来说，公司完成了全部的对赌，初创团队的股票全部解禁，且在一个非常好的市值下实现套现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上述三个利益，只有在合理的估值区间为基础，合理的交易条款为支撑，合理的对赌条款为约束，才能实现。而很多融资并购只考虑眼前利益，公司团队纠结于8倍还是10倍，丧失融资窗口。在我过去的实践经验里，有的窗口期只有1个月，错过了，你公司可能就再也发展不起来了，这确实是有血的教训的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后总结一下：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;         手游公司们目前确实面临一个很好的融资并购窗口期，在参考同业案例的前提下对自己的盈利前景有个现实的规划，才能产生一个合理的估值区间。在这个区间内，应尽可能争取对赌、回购条款的宽松性，保障公司运营的安全。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21399458/answer/18135898
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
写文章时，如何像张佳玮一样，对读过的书或经历过的事信手拈来？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这问题本来不该我答，主要是&lt;b&gt;我没资格&lt;/b&gt;。以前答题时强调过，我只在文学和篮球上，对某些细节有把握，才答得多，谈不到信手拈来。什么叫信手拈来呢？钱钟书《管锥编》、丹纳《艺术哲学》、博尔赫斯的散文集，那叫做信手拈来。雨果在我这个年纪时已经写掉的《巴黎圣母院》，仅仅是本小说，但里头的信息量，才叫做信手拈来。傅雷先生在我这个年纪已经写过的论述（对，他老人家可不只是翻译），那才叫信手拈来。&lt;br&gt;随便翻一本诸如《诚斋诗话》、《夜航船》这类书，就会知道，中国古代，记住章句，实在读书写字的人最基础的本事，跟天分没什么关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但还是答一下这个题，其实是偷个懒。因为有太多诸如问我“如何读书”、”如何记住东西“之类的问题了，就这里一并答掉了。顺便跟邀请我回答那些问题的道个歉，我就这儿说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多细节和法子，我以前答题都说过，也都是老掉牙的话题，这里归结下，尽量说简洁点。另外我还是建议，诸位别拿我做例子，看高一点好。取法乎上，得乎其中。”像张佳玮一样“是没什么出息的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;打头一句话，大家估计不爱听，但还是说说。以前回答问题时说过，旁征博引，其实是件很水到渠成的事。我这种就算了，不值一提。想信手拈来，像王国维、丹纳、雨果、钱钟书、罗曼罗兰、金庸这伙人，写论述、随笔或小说，许多典故看似信手拈来，其实是翻了许多本书，才到这个地步。所以首先这就是个笨功夫，读书够了，自然而然就到了。&lt;br&gt;永远别管”某某书是必读的，不读终身遗憾，不读没有美好人生“一类，全是屁话。&lt;br&gt;永远按着自己的兴趣去读书。乐趣是最好的老师。&lt;br&gt;如何找自己感兴趣的书，以前答过题了，简单说就是顺藤摸瓜，按着自己喜欢的作者提过的人名去挖，比如王小波几次提到卡尔维诺和奥威尔，库切会提陀思妥耶夫斯基，钱钟书对陈散原和王令颇为欣赏，马尔克斯爱死了福克纳海明威卡夫卡和鲁尔福，诸如此类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一个法子比较偏，而且我认识的人里只有我这么干，但效果似乎不错。&lt;br&gt;我时常要接约稿写字。为了每篇约稿，我得读许多乱七八糟的资料。读少了当然也应付得了，但写出来就满不是味道。这当然会造成效率不高，比如，我今年就接过约稿，写肉桂的传播，写咖啡从阿拉伯地区往西欧渗透，写陶罐红绘到如何在1809年发展出密封罐，写镜子材质的发展。这拨东西得查阅许多资料，才大概写得像个样子。&lt;br&gt;写来很辛苦，但当你把各类信息和细节，用自己的话统摄归纳，写过一遍之后，那些知识就自然而然记住了，想忘也忘不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以尝试一下：任何一个笑话，只任何一个书上看来的故事，你跟朋友讲过一遍，你就忘不了，一个道理。我写过一本莫奈传记后，整个1840-1926的法国艺术史也都大致心里有个七七八八。我写过一个2008年奥运会男篮前瞻，世界男篮诸强的大趋势也都藏起来了。读写多了之后，许多记忆还会互相勾连，形成体系，然后就更好记了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以某种程度上，写和读一样都是学习。读是吸收，写——或者说表述——则是最好的归纳和分类。至少按我的经验来看，就是如此了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21388857/answer/18106053
</link>
<author>
王凌珊
</author>
<title>
中国菜是变得越来越好吃了吗，古代的菜好吃还是当代的菜好吃？
</title>
<description>
这个问题要分时期。宋以前，中国菜的很多主要烹饪技术尚未出现，就连占据中国菜半壁江山的炒菜都是成形于宋朝的。宋朝时期，随着经济发展，以及更易蓄养的猪替代羊成为主要的肉食，中国菜也随着空前繁荣起来，烹饪技术和菜品种类都呈现爆发式的发展，在此特别给为中国菜作出卓越贡献的著名美食家苏东坡先生掌声致敬。蒙元时期，中国菜和其他诸多文化一样，失传了很多，同时也有不少游牧民族的美食融合进中国菜，《舌尖上的中国》里提及的云南乳扇就是一例，总体上还是凋零了，《东京梦华录》中的不少市井美食现在只能依靠想象。明朝时期，随着全球各地沟通往来的增多，不少食材传入中国，其中最著名的莫过于辣椒和土豆，中国菜从低谷重新发展起来，这里要特别说明下，辣椒传入中国前，也并非没有提供辣味的食材，王维 “遍插茱萸少一人” 的诗句中提及的茱萸就是古代的 “辣椒”。 清朝民国时期的状况大体接近，中国菜总体上都是发展的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，宋以前的中国菜，整体上大抵是不如现代的，宋不好说，至于明清民国，其实也不大好说。现今的烹饪工具和食材丰富程度虽然胜于明清民国，但食材的平均质量不如彼时，举例来说，如今的鸡绝大多数都是四十几天出栏食之无味的白羽鸡，彼时是土家鸡；如今的菜是农药加化肥催出来的速成菜，彼时是原滋原味的。这样比较下来，孰强孰弱，就很难说了。当然，现代也有绿色有机的好食材，但这里说的是普遍状况，不提也罢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21388673/answer/18110897
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
怎么看动视暴雪从威望迪购回股份，腾讯间接参与收购并持有动视暴雪股权？
</title>
<description>
谢邀。关于这个事情的扯淡解读太多了，我正好写了篇长微博顺便贴过来。首先我想说的是，这事和腾讯的关系很小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vivendi (VIV.PA)是一家法国巴黎上市的跨国公司，主要业务是公共事业服务，如水处理、垃圾处理、交通与能源等。其次是传媒通讯事业，环球影业、UMG音乐、出版集团和电信业务等，早年间Vivendi Games是其100%持股的子公司之一， Sierra和Blizzard又是Vivendi Games的子公司。2007年底Vivendi Games与Activision的合并是震撼业界的大事，新催生的Activision Blizzard成了世界上最大的游戏发行商——在此之前是EA，Activision忝居其后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vivendi Games与Activision合并后，Vivendi持股52%是最大的股东。合并的Activision Blizzard主要分为三个部分，Activision Publishing, Inc.和Blizzard Entertainment, Inc.依然各自独立运作， Activision Blizzard distribution则主要在欧洲市场提供游戏的出版、发行、物流等服务。在合并之后几年的收入构成中，实际上Activision才是最大的贡献者，以WOW最巅峰的2011年为例，Activision收入占比63%，Blizzard收入占比28%，AB distribution收入占比9%。在同一年份的市场贡献上，北美市场占50%，欧洲市场占42%，亚洲市场只占8%。很多时候国内的媒体出于对Blizzard和本土市场的过度热衷会做很多过度的解读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管Activision Blizzard这几年风生水起，COD、WOW等王牌大作让其保持高额的收入和利润（毛利润一度超过60%），但是作为母公司的Vivendi因为其主营业务的关系（公共事业和电信业务都是无底洞的投入）多年来都是负债累累，在作为Blizzard母公司期间就多次想要出售暴雪而未遂，控股Activision Blizzard后近年来又多次有出售传闻出现，不过因为金额太大并且要求现金收购，因此一直也没有成功。根据公开的报道，Vivendi目前负债173亿美金，约等于Activision Blizzard一周前的市值。Vivendi持股61%，需要100亿美金左右才能完成此次收购，购资格购买的公司全世界也没有几家，比如腾讯也只有46亿美元左右的现金储备，单靠一家公司是无法达成这样的收购的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在向包括时代华纳、微软、腾讯和黑石之类的私募资金出售未遂后，Vivendi董事会考虑通过另外一种方式获得一笔充裕的现金流来削减债务同时提振股价，也是促成上周Activision Blizzard独立的肇始，即强制派送股息。Activision Blizzard（NADSAQ：ATVI）总计拥有12亿股，其中Vivendi拥有7.32亿股，约占61%，每年都可以获取派送的股息。比如上一次ATVI的每股股息是0.19美金，也即意味着你如果有一股ATVI的股票，那么就可以获得0.19美金，意味着Vivendi获得了1390万美元的股息，对这家公司的债务来讲是杯水车薪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Activision Blizzard拥有超过40亿美金的现金储备（其中大部分是离岸资产），Vivendi拥有Activision Blizzard公司6/11的股东席位，本月7日英国金融时报报道Vivendi董事会希望通过利用自己的控股地位实现一次股息派送，以每股2.7美金进行一次强制派息，根据Activision Blizzard合并时的一些特殊保护条款，这一行为最终是可以实现的，这样将可以从Activision Blizzard的现金流中提取32.5亿美金，其中Vivendi可以获得20亿美金。于是，Activision Blizzard的高层采取了上周的行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据上周Activision Blizzard的股价，股东可以以每股13.60美元收购公司股票，Activision Blizzard从现金储备中提取了12亿美金，另外从高盛、摩根大通和美国银行手中借了46亿美金，用总计支付58.3 亿美元的现金收购 Vivendi原本持有的的 4.29 亿股份；另外Activision Blizzard公司CEO Bobby Kotick与总裁Brian Kelly领导的投资团拿出23.4 亿美元，另外买下1.72 亿的股份（Kotick二人出资1亿美金）。这样Activision Blizzard成为了一家真正的独立的公司，而原本的母公司Vivendi现在只剩下约8300万股，持股12%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过这次交易，Vivendi获得了近82亿美金的现金，同时依然持股12%，多少可以实现自己出售Activision Blizzard的初衷，利用这笔现金缩减债务同时进行一些新的投入以提振萎靡的股价。Activision Blizzard虽然背负了债务，但是摆脱了Vivendi的控制成为了一家真正独立的公司，同时依然握有30亿美金现金储备，两名领导人Bobby Kotick与Brian Kelly共1亿美金的出资也让投资人看到了二人对公司的信心，因此股票持续上涨。国内媒体关注的有腾讯参与的投资集团本次所购买的1.72亿股实际占股14.3%，并未达到控股的程度。Kotick表示在新公司的董事会上并没有腾讯的席位，本次的参与是被动投资（因其身处投资集团之中，遵从集团所做的决策）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;腾讯对欧美游戏市场确实有极大的热情并与Kotick关系密切，收购Epic股票和代理Activision的COD OL都是明证。腾讯有巨大的现金储备，但国内的经济形势整体停滞，可投资的项目并不多，金额与其现金流相比量级大都是九牛一毛，国际市场很多项目相对健康，因此目光转向。另一方面，近年来国内游戏市场的变化以及自身运营产品的受关注度让腾讯意识到精品化、品牌与技术是将来游戏市场最重要的，而这些主要集中在国际市场上，与国际大公司的合作也日渐增加，如Take Two（2K NBA)、Capcom（怪物猎人）、EA（FIFA OL 3）、Activision（COD OL）等公司都有了合作，也有了几笔重要的投资收购（Riot和Epic）。不过在Activision Blizzard独立这件事情上，可能关系并不大，更像如Bobby Kotick所说是一次被动投资，但是将来相信会物超所值的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21395089/answer/18101222
</link>
<author>
刘震林
</author>
<title>
这个球算不算越位？
</title>
<description>
中路的黄色球员处于越位的位置。因为他比球和倒数第二位的红色球员更靠近端线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越位规则：“first, the player must be in the opposing team's half of the field. Second, the player must be in front of the ball. And third, there must be fewer than two opposing players between him and the opposing goal line, with the goalkeeper counting as an opposing player for these purposes. ”&lt;br&gt;简单来说，越位三条件：对方半场、位于球前、少于两名球员位于该球员与端线。所以，越位严格上是不考虑传球者的位置的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我把规则从评论里提到回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要注意的是，处于越位位置，并不违例；在越位位置获利，才是违例。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20404175/answer/18103879
</link>
<author>
acel rovsion
</author>
<title>
为什么2010年代很多海外留学的中国人已经拿到了绿卡了却又纷纷回中国发展？
</title>
<description>
首先，谢谢邀请。（更新提示，所有的更新都放在了第二部分）&lt;br&gt;这个问题，在其他国家我不知，但是在北美，尤其是MITBBS上几乎成了月经问题。mitbbs上随处可以摘录很多无比感伤的句子，即使是被称为北美wsn的理工科或者基础学科人士，其过于理性的文字里面都透露出几许伤痕文学的影子。无数回国徘徊街头的当年美利坚追梦者，除了感慨共和国变化以外，都在痛惜所谓“失去的十年”。&lt;br&gt;动用某位知乎上某位大神的句子加以改变：&lt;br&gt;“天堂在上，美国在这，祖国何向？但指在根。”&lt;br&gt;好了，煽情到此结束。我个人不是一个文艺青年，即使文艺起来，文字中冷嘲热讽也是居多。所以我个人原因死理性派一点，分类梳理一下这个问题。&lt;br&gt;我的回答分三部分：分别是原因与现状，理想与现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上越来越多的回流现象，甚至是某些入籍人士如今疯狂地挤回中国无非就这么几点原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，越来越客观认识到美国不是天堂。美国本来就不是天堂，这不是中国新千年快速发展后地事情，实际上在90年代末互联网时代，当时newgrounp也好还是后来海归网也好（当时mitbbs的创始人王，李二位还在mit和wapi读书），实际上90年代末，整体海外华人对于北美地区的评价变得越来越负面。90年代末是美国所谓“中产阶级崩溃“的年代，经济增长点地匮乏，以及90年代各国的移民潮，让美国当时的最大的社会负担都压在了中产阶级身上，极高的直接税率，以及产业发展的贫乏，让所有人越来越意识到当初脑子发热来追寻的美国梦成了一个笑话。在这个年代就已经出现大量的海外人士归国了，这一批人也是最具有”赌徒“心态的人，他们愿意在一片还未建成的热土上投资自己的一切，而不是把困死在美国这个鬼地方，其勇气和气魄丝毫不亚于当年漂北京，闯深圳的第一代企业家们。而到现在这个年代，”中产阶级“的社会价值被更重的负担捆绑，很多地方，比如纽约，税负甚至高达百分之三十，10年一个童鞋去wall street当freshman（做analysis）大概也就10w块左右地收入，但是连曼哈顿都不敢住而只敢住jersycity，而即使是这样，也完全存不下钱来，要知道10w块钱在纽约这个”全国贫困市“是绝对超越中位数地收入。所以作为中产率最高地华裔及华人群体，这个10几年地美国把他们的美国梦直接变成一个笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，留学生群体结构地变化。以前我国的状况是精英出国，能出国念个书简直是不得了的事情，而现在说实话只要家里有接近中等收入的水平，完全就可以承担这个费用，而且出国念书的各类考试相对于高考来说，相当得弱智。所以留学是一个很普遍得选择，尤其是不想高考的话，故而中国留学生在美的整体竞争力自然也不是当年那么让人闻风丧胆。而且产业化程度高了以后，每年得留学生人数简直跟流水线一样，连德州乡下学校都可以组织上万人的中国学生会。那么在产业经济增长点越来越少，且华人学生供应源源不绝的情况下，绝大部分人或出于自己选择，或出于条件限制，不得不回流。美国根本提供不了一分像样子的安身立命的机会，当然肯定要回流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，美国已经提供不了相对优越的条件，反而是更差的条件，以及更严苛的门槛。这年头你到上海找差头，如果差头认为你看起来很土，就会直接问你”北美回来的？“。&lt;br&gt;以前硅谷10w＋分红的收入给一个高级工程师是听起来还不错的收入，但是现在这个bay area的房价动不动就上百万的房价，而且房屋档次还非常烂的情况下，10年后的今天10w美刀的收入显得无比的吊丝。同在s大学计算机的学长们也好，mitbbs上做开发的前辈也好，直接了当地说”硅谷现在已经不是全球科技业的理想之地，而是把一堆一堆的清北学生送进绞肉机的坑。”硅谷的geek们说到底当年在出国前都有一些理想主义。都带着要改变世界，要创造科技之不可能，等等理想主义来到美国硅谷这么个大农村勤勤恳恳地搞开发，结果白了少年头，除了十来万到几十万美刀的收入（不少人还达不到这个水平），一个烂房子，一部烂车，除了这些之外一无所有。谁的美国梦都会粉身碎骨的。&lt;br&gt;（这一段关于华人在各行业的一些忧虑和现状，我明天再来补充一下）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，就是对于国内发展的幻想，以及北美汉子的现状（大拿除外），激励了下一代海外华人。中国从90年代初开始进入了黄金年代，那个年代留在国内的或者回国的人士往往都成了第一代企业家或者第二代企业家，这让在美华人的回国欲望非常强烈，因为这就是一个一个的中国财富梦啊，中国即使到现在也是最具性价比的赚钱地方。但是在这个年代，这个想法已经不是激励在美华人回国发展的欲望，而是一种幻想了。在mitbbs上，在美华人最常感叹的就是“老子当年要是早点回国，一定早就xxx”，“现在要是有个机会，老子马上回国。”之类的，所谓的“失去的黄金十年”，实际上大家都知道，这种说法和“老子要是知道房价要涨，一定多囤几套”这种逻辑基本上一回事。2000年代左右的海外华人，是最惨的海外华人，因为他们的在美生涯相对艰苦，而且还正好错过中国发展最快的黄金十年，和身边的同学，混北美的反而成了混得最差的了，国内同学无论从财富上还是地位上，把北美汉子们的美国梦击得粉碎，这个落差是非常可怕的，一边是发达的国内友人们，一边是挣扎在中产线北美汉子，谁都会抓狂的！所以这种“回国发财“或者”回国忽悠“的想法成了这代华人遗传给下代华人的意志，现在诸如我们这代海外华人，有一个潜意识的幻想，就是回国满地是金子，回去当忽悠都能赚钱。但是实际上我们都知道，中国虽然现在也很有机会，但是创业潮已过，民营资本的超级发展期已过，社会已经有阶级状况产生，海外华人盲目往回赶，反而成了弱势群体。而且这个年头，海外文凭和海外背景越来越不值钱，这贬值速度和失水的豆腐一样。以前海外文凭几乎成了hr认定人才的一个标准，现在除非你的学校非常拿得出手，经历非常拿得出手，否则给企业带来的价值还不如国内教育出身的孩子，在90年代，中国企业急需扩张海外，一个海外生活背景都可以忽悠不少人了，现在的hr早就学聪明了，都知道你的海外经历实质没多少价值，国内经历又是空白。所以现状，大家的境地是进退两难的，无论是海归还是归国留学生。很多领域已经极端到非”hsympcbcal“等等这些所大学以外其他的都是扯的地步，清北文凭现在变得无比值钱（相对以前）。在学术领域，更是如此，以前在争取终生教职不成，也就是双t的情况下，只要愿意回国，只要经历还ok，学校也不错，绝对有国内一流大学的人要你。现在除非是大拿（主要是经历），其他的你就靠边玩吧，现在去普通的211大学谋求一份低微的教职，人家也未必理你。当然我觉得这些对于国内就业价值观来说是好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五，就是对于祖国的爱。不要觉得这个听起来多么不可思议，中国的寻根意识是很强的，中国对外从古到今都非常包容，但是中国人完全融入异文化的情况实际上并不多，因为对自己民族的认同感无比的强大，所以很多人只拿绿卡而不拿国籍的愿意，很多都是出于这种心理洁癖。很多人不是融不进主流文化，而是时时刻刻人认同自己是中国人。天主教文化根基的国家很多，但是大中华只有一个！&lt;br&gt;&lt;br&gt;第六，很多人不是拿了绿卡归国，而是为了归国顺手拿张绿卡，这其实有点误解。也就是所谓给自己寻一条退路，虽然这条退路基本上纯属心理安慰。很多人觉得把美国那边敲定下来，作为一个大后方，然后在国内奋斗可以相对安心一点。&lt;br&gt;其次，很多海外华人都在做”中美之间“的生意，尤其是以安普若大叔等等wall st出身的华人大拿，在中美之间的投资领域非常活跃，所以一张绿卡只是为了便利而已，他们也确实主要在国内发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二部分。&lt;br&gt;本来我说第二部分我们聊一些政治不是那么正确的话题，结果貌似评论里很多人觉得我“有意”，”主观“地去”黑美国“，其实我必须说，黑美国对于我本人来说，没有任何意义，也没有人发我钱来当喉舌。本题是要说明为什么华人放弃既定选择而回国，这个问题本身对于美国来说就是负面向的论述，我写这些东西并不是说美国一文不值。我个人再写这篇文章的时候，没有这么多主观性在里面，只是单纯列举一些现状而已&lt;br&gt;&lt;b&gt;单纯客观来说，就民生方面，美国是相对于国内或许好一些，不过也只是”或许“和”好一些“而已。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来第一部分把整个问题基本上已经分析透了，但是由于我第一部分的某些描述让某些人觉得自己心中的美国被颠覆了，且我认为第二部分对于第一部分有一些补充性意义，所以我也加到这片回答之中来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，为什么北美华人对于所在国（主要是美国）的负面倾向要高于其他国家？&lt;br&gt;这个问题其实直接就是”海归”心态的高度概括。&lt;br&gt;其实很简单，&lt;br&gt;首先，北美华人的集中爆发期正好是新千年过后的时代，而这个时代不仅仅是中国的爆发期，更是整个发展中国家的时代。而相反美国是陷入了竞争力的疲软期，这个年代的中产阶级压力在无限增大，自然滋生负面情绪。&lt;br&gt;其次，就是在新千年过后，出现的最多的言论消费品就是“中美话题”。所谓中美话题一般两种路数：其一，就是把中国的东西打包（夹带私货）之后卖到美国去，比如虎妈；还有就是把美国的东西打包到中国来，比如无数宣扬美国先进理念，甚至有点过于美化的各种产品。&lt;br&gt;其二，就是关于公共政治言论了，某些人过于美化美国，某些人又过于妖魔化美国。&lt;br&gt;以上两种类型的“中美话题”作为大剂量的公共言论消费品出现在国内各种时政话题之中，甚至极端到逢中国问题必提美国的尴尬境地，这让大部分海外华人产生了反感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，就是心态的问题。&lt;br&gt;留日的华人，大部分是寻求一种积极稳定，快节奏的生活态度，他们真正比较纠结的东西在于“如何以平和的心态来看待日本”。。而事实上日本虽然不是容纳梦想和开创者的地方，但是相对于其他发达国家，收入阶层要稳定的多，对于职场人士来说，甚至有几十岁＝几十万的说法在里面，即使首都圈和阪神圈的消费很高，但是大部分人都有一种稳定的生活态度。故而留日的回流比例远远不如北美那么夸张。&lt;br&gt;（因为事情要出去一下，回来更新，不好意思）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20540916/answer/18102913
</link>
<author>
戚本刚
</author>
<title>
网易、腾讯等公司「游戏评测中心」的职责、组织构架、工作方式是什么样的？
</title>
<description>
2011年初加入网易游戏测评中心，2012年中内部转岗去做策划，在测评中心度过了异常快乐的一年半。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;组织职能&lt;/b&gt;&lt;br&gt;网易游戏测评中心（下简称GAC）与UE、UI、US三个兄弟部门共同组成了用户体验部，是网易在线游戏事业部重要的辅助部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网易游戏测评中心的主要职能是&lt;br&gt;1 深入了解竞品游戏，产出试玩报告&lt;br&gt;2 试玩潜在代理目标游戏，产出试玩报告&lt;br&gt;3 试玩公司内游戏原型、版本Demo，给出评估意见&lt;br&gt;4 协助公司游戏开发，为产品设计出谋划策&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;组织结构&lt;/b&gt;&lt;br&gt;GAC分为广州和杭州两个区域，每个区域独立开展工作。单区域的GAC又可以根据工作方向的不同分成竞品类组和跟进类组。一般一地竞品类组有一个，而跟进类组依照业务的不同又可能有很多，具体的组别可能有涉密内容我就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;GAC采取组长负责制，每个组长对自己组内的工作有高度的权限。我在做FPS类跟进组组长的时候就包揽了下属招聘、下属培训、目标制定、报告审核等诸多工作。每个组因为组长的不同也高度的风格化。&lt;br&gt;这里必须说一点是，GAC的招聘一开始是由游戏部HR来完成，但是随着团队的扩张，GAC招聘的自主权也在增加。一方面，GAC要的是高端职业玩家，高端玩家懂高端玩家，HR不懂；另一方面，GAC在成长的过程中打破了网易太多学历上的限制，我记得曾经有过的最低学历是高中肄业吧，这种不拘一格降人才的招聘方式也不方便由HR来完成。&lt;br&gt;GAC总负责人的职责就是保证大家情绪稳定&lt;b&gt;（这很重要，而且也很难）&lt;/b&gt;而且每个组都有一个好组长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;个人感受&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我毕业四年，来网易之前在一个小网站做过编辑，在新东方教过书，来网易之后当了一年半GAC，然后又分别在两个产品当过策划。在我所有的工作经历中，GAC是最愉快、最难忘的。GAC的同事——说的游戏化一点——更像是一个公会里的战友。是的，不是同学，不是同事，是战友。尽管我们的目标很卑微，就是去挑战虚拟世界的一和零，但是我们大多数人给了彼此毫无保留的信任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为GAC工作了17个月，GAC就像我的家。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21230758/answer/18111081
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
为什么没有人说乔丹抱团？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1995年来公牛时，罗德曼已经34岁，而且脾气折腾到波波维奇不敢要他，接了公牛一个普度就把罗德曼扔过来了，结果罗德曼在芝加哥重生。&lt;br&gt;以此类推。公牛其他人，在1995-98季，除了库科奇和卡菲，都是生涯老年期了。&lt;br&gt;是谁成为灵魂，把这批人带成一支球队？乔丹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;皮彭进NBA前，是个高四才入选校队，在大学连NCAA都打不上的野鸡大学生。NBA第一季场均不到8分。&lt;br&gt;是谁把他磨练成超级巨星？乔丹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么简单。&lt;br&gt;乔丹造就了皮彭、格兰特和帕克森，拿了前三连冠；鼓起老头子们的余勇，拿了后三连冠。而且，最关键的：&lt;br&gt;&lt;b&gt;乔丹，无数输多少次，都没去跟魔术师、伯德或刺客一起玩。是这批人是跑来围绕他，被他所成就，而不是他跑出去跟别人组队，所以，就永远谈不到抱团两个字。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21396369/answer/18109013
</link>
<author>
梁颖聪
</author>
<title>
热射病是怎么回事，为何这么危险？
</title>
<description>
热射病即中暑的说法并不严谨，严格来说，热射病是中暑的其中一类临床表现，且为最严重的情况之一，跟一般的中暑有根本的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中暑的临床表现分类有好几种分发，一般分成3类或者4类，不同的教材和资料里不尽相同，但共同的是从轻往重有多种分类，而且热衰竭、热射病都分别是最重的两种情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们一般印象中的中暑多数是轻症的中暑，以头痛、头晕、疲劳这些为常见表现，可能会有体温障碍或者是带有肌肉痉挛症状的热痉挛。&lt;br&gt;往后出现明显的脱水、循环衰竭的热衰竭状态已经是比较重的了，热射病则是一种致命的急症，包括神经系统症状、体温调节障碍、多器官功能衰竭等一系列表现。跟大家想象的中暑很好治有大神药藿香正气水能轻松解决不同，重症的中暑的预后很差，热射病尤甚，即使脱离高温环境、进监护室给予多方面的对症支持以后死亡率居高不下（不同资料不一样，但均在70%）以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;热射病之所以危险&lt;/b&gt;，是因为人体器官都需要在一定正常温度下才能正常运作，这和各个酶的生物活性及机体代谢有关，而一旦器官损伤造成了，并不是总是可逆的，当出现多器官功能衰竭时死亡率极高就不难理解了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此我彻底反对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xu-bo-wen-15&quot; data-tip=&quot;p$b$xu-bo-wen-15&quot;&gt;@徐博闻&lt;/a&gt; 的回答，第一这跟中暑不完全是一回事，有严格的科学定义界定；第二跟媒体名词炒作完全没有关系，可以让公众了解这个概念是好事，只是这篇报道如果能附带热射病或者中暑的科普介绍就更好了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20709087/answer/18108241
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
历史上谁是最不幸的物理学家？为什么？
</title>
<description>
在&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Physics/Who-is-the-most-unlucky-physicist-ever&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Quora&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上也有不少人提到特斯拉，依我看，他绝对算不上最不幸的。虽然在事业上确实遭到爱迪生的沉重打击，但实际上他的科学成就无论是当时还是后世都并未被低估。不然怎么会有他与爱迪生分获诺贝尔奖的传闻，以及获得命名磁感应强度单位的殊荣？近年来大众对特斯拉的崇拜，实际是把他刻意描绘成了一个离群索居、备受排挤的物理学巫师。&lt;br&gt;对于一位伟大的物理学家，不应该只从猎奇的角度来欣赏。&lt;br&gt;（近年来受到类似待遇的人还有德布罗意：波粒二象性发现者、著名物理学家、诺贝尔奖获得者。却被描绘成不学无术的纨绔子弟、只是撞大运地写了一页纸当博士论文、靠家族势力得到学位、诺贝尔奖也是混来的——可大众就喜欢看这种故事，而不是科学家如何老老实实学习、研究、教学的故事）&lt;br&gt;&lt;br&gt;题外话有点多了，还是讲讲不幸的物理学家们吧：&lt;br&gt;很巧的是，我想到的几个科学家在上面Quora的答案里都提到了，就简单介绍一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;马克斯·普朗克&lt;/b&gt;：不幸的家庭&lt;br&gt;量子物理学的奠基人，20世纪初最伟大的科学家之一。&lt;br&gt;22岁时，妻子染结核病去世；&lt;br&gt;一战期间，大儿子死于凡尔登战役，二儿子被法军俘虏，战后侥幸生还；&lt;br&gt;大女儿死于难产；&lt;br&gt;后来，大女婿又娶了他的二女儿，而二女儿同样死于难产；&lt;br&gt;幸好两个女儿所生的孩子还算健康；&lt;br&gt;二儿子在二战中参与刺杀希特勒，事情败露，被纳粹杀害；&lt;br&gt;1944年，盟军轰炸柏林时，炸毁了普朗克的住所，一辈子的财富、手稿、日记等等彻底毁于一旦。&lt;br&gt;普朗克学术上荣誉无数，但家庭的遭遇让人感觉上帝从他身上索取的比给予的还多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Anatoli Bugorski&lt;/b&gt;：爆头哥&lt;br&gt;这位俄国科学家还没有通用的中文译名，这里就用英文名字了。&lt;br&gt;但这无所谓，你只需要记住，1978年，他在一次事故中被前苏联最大的粒子加速器U-70射出的高能质子束穿过了脑袋，那一瞬间，他看到了“比一千个太阳还亮”的光芒。&lt;br&gt;事故后，他的整个左半边脸被烧毁，脑组织下方的骨头被打了个大洞。医生都觉得就算伤势能恢复，遭到的辐射也让他活不过几天了，已经开始准备后事。&lt;br&gt;但生命的奇迹发生了，他不仅活了下来，还拿到了博士学位。质子束让他左耳失聪，半边脸肌肉彻底瘫痪，但思维能力没有受到大的损伤，只是思考久了会十分疲倦。&lt;br&gt;由于涉及苏联的核机密，这事故十年后才为外人所知。在解密之前和之后，他仍然从事着物理研究工作，并且一直在接受检查、治疗——直到今天，他仍然坚强地活着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;亨利·莫塞莱&lt;/b&gt;：战争中早逝的天才&lt;br&gt;20世纪初的英国原子物理学家。1913年他年仅26岁，就在研究元素的X光射线图谱时发现了原子序数，使人类对原子结构的认知前进了一大步。&lt;br&gt;然而这位天才物理学家却没能为人类做出更多的贡献，因为一战期间他参军入伍，1915年，还不到28岁时就死于战争。痛心的英国政府随后下令，禁止重要科学家和科研人员从事军事活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这几位各有各的不幸，而且史上不幸的物理学家也远不止他们几个：荣誉等身、桃李满天下却没有诺贝尔奖的阿诺·索末菲；才华横溢却因身为女性而倍受歧视、连任教都被拒绝的艾米·诺特……&lt;br&gt;但依我看，这些人也还是算不上“最不幸”三个字。&lt;br&gt;最不幸的，不是一个人，是一个群体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;叶企孙&lt;/b&gt;，国内近代物理奠基人。20年代即取得哈佛博士学位，回国后任清华大学理学院院长，抗战后又任西南联大理学院院长，为中国的科学教育事业贡献了无数人才。“两弹一星”功勋23人，一大半都是他的学生。然而他文革期间被打成反革命分子，被无故关押批斗，甚至迫害到一度精神失常、出现幻听的地步，直到1975年才解除隔离，77年病逝。&lt;br&gt;&lt;b&gt;束星北&lt;/b&gt;，李政道的启蒙老师、王淦昌的好友。30年代留学剑桥，毕业后回国，研究方向以相对论为主，是解放前国内顶尖的物理学家，1958年被打成右派，经历了20年的迫害、劳改、管制之后，1979年才得到平反。一个才华横溢的科学家，后半生饱受摧残，丧失了科研的所有条件，平反后已经是一个缠绵病榻的老人，四年后便去世了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;姚桐斌&lt;/b&gt;，两弹一星元勋及烈士，国内导弹及航天材料工艺的指导者、奠基人。英国伯明翰大学工学博士。在文革中，由于心系工作，不顾群众武斗已臻白热化的地步而仍然坚持上班。只因未对“造反派”头头及时表态，竟被人从家中揪出，拳打脚踢、甚至用暖气管猛击头部。一位周恩来从国外特意请回来的科学家，就这样不明不白地被活活打死。&lt;br&gt;&lt;b&gt;赵九章&lt;/b&gt;，地球物理、空间物理学家，国内气象学奠基人，被追认为两弹一星元勋。曾师从叶企孙、竺可桢等名家。倡导并主持了中国卫星事业的发展规划。然而，他没有等到第一颗人造卫星上天，文革到来时，他首当其冲地被揪出来批斗、游街、烫烟头、坐“喷气式飞机”……在繁重的劳改和对精神的摧残中，已经不堪重负的赵九章得知了姚桐斌的死讯，精神彻底崩溃，服安眠药自杀身亡。&lt;br&gt;等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不仅仅是每位前辈物理学家的不幸，也是中国科学界的不幸，更是整个国家民族的不幸。&lt;br&gt;历史上没有比这更不幸的了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21393097/answer/18107279
</link>
<author>
资默奇
</author>
<title>
第一次到外国呼吸「自由的空气」是什么感受？
</title>
<description>
我来说一个不那么切合的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时女友刚去日本，我在国内。约定好了中国时间每个晚上8点必须通电话。连续两个月，天天如此。直到有一天，女友告诉我要出去和同学吃饭，可能要晚点回来，我也没在意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来一直等啊等，一直到日本过了凌晨2点钟，还没有任何消息。这个时候我有点急了。坚持地熬了1个小时，到了3点终于崩溃了。给女友的妈妈打了一个电话，说明了一下情况，然后准备继续采取措施了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个措施就是，&lt;b&gt;报警。&lt;/b&gt;大家不要觉得我在大惊小怪，我给大家还原一下当时情况。首先，女友是出去吃饭，她没有说是出去唱歌或者去夜店，总之没有去需要很晚才能去的地方。其次，日本的手机是运营商绑定2年的，预付费，不存在话费打完了的情况。再次，正因为如此，如果女友行程临时有变动，需要很晚回家，一定会打电话告诉我。最后，说一个极其特殊的情况。因为长途电话贵，所以我和女友都是用SKYPE聊天。女友有两个手机，一个是中国买的苹果，在日本无法入运营商的网络，所以无法使用，只有在有WIFI的情况下才能用，成了itouch；另一个手机是在日本签订的合约机，是最便宜的功能机，而且为了省钱，没有在这个功能机上开通网络&lt;b&gt;。于是出现的情况是，只有在有WIFI的情况下女友是能有SKYPE联络的，到了大街上，就完全失去联系了，功能机上没有SKYPE，而且也没有网络。&lt;/b&gt;女友中国时间在8点钟给我留过言，&lt;b&gt;“马上吃晚饭了，很快回去”&lt;/b&gt;。但是就是在那里以后，她再也没有回过我短信，以及我打过去的电话，大家知道SKYPE从中国打日本打手机是很贵的，而且SKYPE的原则是，只要连上就开始计费，不管对方接了没有，。于是，&lt;b&gt;我总共打爆了2张120分钟卡，花了400人民币&lt;/b&gt;，她都没有接。那么可能的情况有两个，&lt;b&gt;一个是手机被偷了，另外一个是她人走到了大街上，人出事了。&lt;/b&gt;手机被偷也不大可能，因为她完全可以借同学电话发微信给我。于是就只剩下最后一种可能性，&lt;b&gt;就是人出事了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;报警当然是得上日本报警。首先需要找到电话号码。但是由于我不会用日语搜索，找出来的很多结果都不是那么精确。于是我想到了一个办法，打电话到中国驻日本领事馆。于是上外交部网站查询到后，打电话过去询问。领事馆总是会有一个24小时的紧急联络电话，打过去，响了很久，在我绝望的时候，有个人过来接了电话。估计刚睡醒，带着睡意的声音问我找哪个。我把事情简要地说了一下，说就是想要个号码。因为每个领事馆都有紧急联络的当地机构的号码。但是领事馆工作人员，把我当成无赖了，千方百计地要赶我走，还很不耐烦的吼我，我说我只是想要一个电话而已，他说你可以上网上查，我说当地的小派出所的电话我上哪里查啊？而且SKYPE是不能拨打紧急电话，比如119这种。难不成让我打去日本公安部问啊？公安部也下班了啊。于是，我听到了这辈子最不像人说的话，&lt;b&gt;他说这种人丢了日本警察局不会管的，过24小时，再报案吧。&lt;/b&gt;还没等我有反应，电话就被挂了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，我上了谷歌翻译，翻译了地名，找到了女朋友所在的日本县（相当于省），在日本雅虎上搜索XXX县 POLICE DEPARTMENT。抱着试一下的心态，居然成功找到X县公安厅。进入网址后，首页有个显著的号码，是普通座机号，于是我抱着试着的心态打了过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;响了两下，突然听到mo shi mo shi。在兴奋之余，突然不知道该说什么。于是下意识说了一句，“I can't speak Japanese,is there anyone who can speak English&quot;?日本听到后说了一堆日语，于是我不断重复，English!English! 那边终于反应过来，啊，英语！于是就开始su mi ma sen，wait a moment。期间在等的时候非常囧，电话没费了，还断过一次。于是又打过去，又从头折腾了一遍。大概在听了无数WAIT A MOMENT之后，终于，来了一个会说英语的警察。&lt;b&gt;那个警察是半夜三更从家里被叫过来的，为的就是给我解决问题。&lt;/b&gt;于是这辈子第一次开始了录口供。先是录入个人基本信息。先是住址。警察问What's your current address? 我说This is a call from CHINA. 警察愣了一会儿，又确认了两遍，于是终于问出了他最不相信的问题，&lt;b&gt;so this is an international call? 我说YES。警察彻底疯了。&lt;/b&gt;后面又问了我女友的情况，所在学校等等。最后，最让人闹心的局面出现了。开始登记电话号码。日本人那个英语听力简直烂爆了，一个数字至少说5遍，才听得懂，还得辅助标准日本语初级上册第2课的各种日语数字读法，好几分钟后，终于磕磕绊绊地把十几位的数字讲完了。最后日本警察让我稍等一下。没有2分钟，马上就来消息说你女朋友不接电话，然后学校现在下班了。现在开始全面着手调查，先从周围关系开始，不过现在是深夜，可能要到明天早上8点才有初步结果，让我不要急。最后听到了这辈子让我最感动的话，&lt;b&gt;DON'T WALLY, WE JEPANESE POLICE CAN DO BEST！&lt;/b&gt;这时候北京清晨的太阳刚刚升起，我仿佛也重新看到了我希望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让人最兴奋的是，没过1个小时，电话来了。告诉了我女朋友现在的情况。说是醉酒了，现在不省人事。已经被安全送回家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从那以后，对政府的信任感，一个剧增，一个剧减。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20822815/answer/18104393
</link>
<author>
王垠
</author>
<title>
有没有人看懂了王垠写的那40行代码？真如他宣传地那么厉害吗？
</title>
<description>
那段代码其实是一个编译器，它使用一种重要的概念叫做“evaluation context”，自动把 lambda calculus 编译成 CPS 的形式。如果你理解 CPS 是什么，运行一下那些测试例子就知道它在干什么。我也把类似的技巧用于了我的 Scheme 编译器。后来我发现类似的技巧也出现于 Google 的 V8 编译器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在比较老的一篇博文里，我顺便介绍了CPS变换的研究历史：&lt;a href=&quot;http://yinwang.org/blog-cn/2012/07/04/dan-friedman&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;GTF - Great Teacher Friedman&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于它如何工作，我脑子里有一个很简单的解释，可是很难用语言表达出来。要理解它你可以试试读这篇最经典的 paper（很难读懂）：&lt;a href=&quot;http://lambda.csail.mit.edu/~chet/papers/others/d/danvy/danvy92representing.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;lambda.csail.mit.edu/~c&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;het/papers/others/d/danvy/danvy92representing.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以及这本书（从来没看过）：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Compiling-Continuations-Andrew-W-Appel/dp/052103311X&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Compiling with Continuations: Andrew W. Appel&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;独立写出这段代码教会了我很多，然而它不应该是我的终极代码。我描述的事实是正确的，然而我使用的语气是不对的。当时“嚣张”的原因是因为我都把这代码写出来了，完全理解了，然后发现那篇 paper 其实过度复杂。还有好多其它的 paper 还不如这篇，让我有一种被这帮人忽悠的感觉 ;-)
</description>
</item>
</channel>
</rss>
