<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20886632/answer/16501649
</link>
<author>
成远
</author>
<title>
什么是「知乎圆桌」？如何参与？
</title>
<description>
在传统的线下活动中，您可能经常听到这样的提问：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;「嘉宾您好，请问某某行业的现状是什么？」&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「嘉宾您好，请问您怎么看某某行业未来的发展？」&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「嘉宾您好，请问您……」 &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;线下活动中的嘉宾讨论（Panel Talk）环节，往往最能够激发主持人与嘉宾的真知灼见，最大程度的将行业内的一手信息与听众分享。在知乎，我们希望打破地域的限制，以「知乎圆桌」这一形式，让传统的嘉宾讨论在互联网上更好的发生。每场圆桌，我们将邀请 1 位主持人和 4 ～ 6 位有多年行业经验的嘉宾共同发表见解，解构行业，与您分享他们的探索与洞察。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如何参与？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;像传统的嘉宾讨论一样，您可以对主题提问，邀请参与活动的各位嘉宾回答。在主持人提出的某些问题下，也许您和您身边的朋友也有过探索经验和独特见解；欢迎您对嘉宾的回答进行评论，或和嘉宾一同回答问题。无论是公司的经验、分析与洞察，还是行业的历史、现状和未来，我们都相信您的回答可以带来独特的角度和适用的经验，将您的探索与洞察分享给更多需要的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「知乎圆桌」话题内只显示当期内容。&lt;br&gt;&lt;b&gt;如欲查看更多，请点击查看「知乎圆桌」往期内容收藏夹：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/19971154&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;知乎圆桌 • 刘江主持：非移动开发者向移动转型&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/19971150&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;知乎圆桌 • 张向东主持：桌面强者向移动的大迁徙&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/collection/19971151&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;知乎圆桌 • 黄继新主持：数据下的 app 运营&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;如果您有热情来帮助组织「知乎圆桌」活动，还请私信联系我们：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20885924/answer/16500713
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
衬衣领子的形制该如何选择？不同的领带应如何与衬衣的领型进行搭配？
</title>
<description>
一张图可以说明大部分问题了。&lt;br&gt;标准的衬衫领型一般是左右领尖的夹角75°~90°（特别以85°居多），除此之外的日常领型，主要有这几种。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;290&quot; data-rawwidth=&quot;552&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/e9/a4e9e26479fa7b0475ea86ef6d9330b9_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;552&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a4/e9/a4e9e26479fa7b0475ea86ef6d9330b9_r.jpg&quot;)'&gt;其本原则就是，大角度的领子打宽型的领带，小角的领子打窄型的领带。角度越小，领带结要越细，而温莎领几乎可以打所有的领带。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分别说一下。&lt;br&gt;1、标准领型：四手结，平结，双平结。较窄的领带也可以打半温莎。任意配。&lt;br&gt;2、尖角领：素色平结或四手为佳。&lt;br&gt;3、温莎：120°~180°的开角，可打任何结，气球，温莎，双温莎，Pratt Knot.基本上老外们也爱在上温莎领上玩领带风格。适合配正式的英式SUIT。&lt;br&gt;4、暗扣领：美国式衬衫特有的领。一般按要求严格的正规礼仪，美式衬衫不可配合成套西装SUIT穿，它适合四手，平结等最简单的结。（网上流传的什么不可不戴领带穿是错的）适合配SPORT JACKET。事实上在英国这样的衬衫很少。&lt;br&gt;&lt;b&gt;有胸袋也是暗扣领或美式衬衫的特色，按严格的礼仪，有胸袋的衬衫只能单独穿，而不能穿在西装内部。因为美式衬衫一般在社交上被认为是不正式的穿着。相对正式的穿着是英式衬衫，而法式衬衫和意式衬衫才是最正规的（叠袖）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;5、异色领：这个是被很误读的一种领，首先正规的异色领衬衫的领子只能是白色，而不是另外其他的颜色。其次，这种领子带着强烈的花花公子色彩，一般是一种“猎艳领”，适合配意式西服。&lt;br&gt;他的有名是来源于这位仁兄在《华尔街》里的装扮，原本带有强大的意大利风格。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;402&quot; data-rawwidth=&quot;302&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/a4/c1a42c64bfab44d8919f6400c33b133d_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;302&quot;&gt;因为当时《华尔街》的热播，异色领迅速受到了欢迎，在时尚圈里也被热捧为潮流至尊，但其实，所谓的上流社会是比较不赞同把它当作正式穿着的。常见评论包括“充满着华尔街那种一门心思向上爬的铜臭劲儿”“小暴发户的热闹味”“酒吧里一脱外套会有无数金发女围上来”（金发女是对无脑花瓶女的称呼）之类，一般这种领型会配比较复杂的领带结比较好，同时适合在略微休闲时或度假时穿着，而花纹上，最佳选择是佩斯利螺旋。&lt;br&gt;6、伊顿领，原来是伊顿公学学生的专用领型，现在一般卖萌和突出小清新气质的人穿，适合年轻一代穿着。打的领带以平结或四手这样简单的为佳。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;307&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/b8/8cb8af1b404ebe9bb96809c6a0797a71_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;&lt;br&gt;其实归总下来，四手结几乎是永不出错的选择，而标准领和温莎领适合用大多数场合。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;289&quot; data-rawwidth=&quot;175&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/24/c4240d113cac299f24143a399807ddc3_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;175&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;479&quot; data-rawwidth=&quot;192&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/3c/603cf6c637aee76dc9308741e3ae65b6_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;192&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;485&quot; data-rawwidth=&quot;308&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/96/db968d4c3fd2ea661439b8ddf9f2fd0e_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;308&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上是正文回答部分，以下全属吐槽范围，反感者可勿看。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然下面不是问题所问的范围，但由于我二十年专注黑芮成钢先生的本性，我要多句嘴了。看看人家的上面那位先生的条纹西服，条纹对得多么的赞!一丝不乱！从领到驳头，从肩到袖，从胸袋，腰袋到大身！而芮先生呢，不管是衬衫还是西装，都错到姥姥家去了！（还有那可爱的枪领）所以男同学们，如果没有把握的话，慎穿条纹西装和衬衫！不要小看这一点，条纹一乱起来视觉效果就是相当的乱。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;265&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/c9/73c9294f3fdd9fdeafdadb697ac07a67_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;265&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/ad/85adc7ce3d23b0f0ed61808cd1f59fb5_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;下面这位男士形象比较惊人吧，为什么他是高胖富而不是高胖穷呢？一件衬衫就看出来了。看看肩和领的条纹对纹，还有胸和身上的纹，这都是好品质衬衫的特点。（人家虽然长得面目狰狞，但是也是金二代的长公子不是？）男装没什么花头，来来去去就是三件式，但是就是这些细节，出卖一切。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;313&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/a3/a6a35efbec12f94e941feef980b334a3_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;&lt;br&gt;而既然提到了BB，就说一下问题中说所的领带，在斜纹领带中，一般只有美式领带才用左上右下(图片方向）的斜纹，所以这种斜纹领带是用来搭配美式的暗扣领的。&lt;br&gt;而英式的左下右下的领带，适用于其他场合。&lt;br&gt;再多劝告一下，在亚洲，普遍存着以为条纹领带是正装领带的错误看法，事实上，英式条纹领带的正式名称是“军团式领带”，它的用色，纹路宽细，象纹章一样是代表着不同的军团的。因此老英们带不同的条纹式领带，过去的作用是用其区分出来自己的来历。而后来，由于美国是英国殖民地，当时管理美国的官员大多又是军官，很多人就认为“条纹领带就是当权人士带“的印象，因此条纹领带在美国大流行，而左上右下的领带，如果我没记错，好象就是BB自己独家推出的。&lt;br&gt;目前，条纹领带虽然很流行。，但在讲究的老英看来，军团式领带是不可乱用的，除非你清晰的知道自己所属的军团（比如你父亲曾经参加过这支军团，或者你自己是荣誉成员）那么你是不可以随便带的。而如果实在要乱带，也只有律师、政府公务员、政客，才视其为日常标志，这是一种隐形的亚文化。&lt;br&gt;所以在香港，你送给一个在港英政府服务的老先生一条条纹领带，他多半会很诧异。&lt;br&gt;在我个人看来，领带花纹的正式度是按以下由降冪排列的：素色领带，大圆点领带，波尔多圆点领带，几何花纹领带，军团式领带，美式条纹领带，小圆点领带。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20886252/answer/16501971
</link>
<author>
潘欣
</author>
<title>
非应试教育是否会成为在线教育未来的巨大机会？
</title>
<description>
非应试教育在美国有更大的市场，但是在中国目前还不是面授教育或在线教育的主流。鉴于中美社会环境的巨大差异和人们需求层次的巨大差异，在可预见的时间内，基于应试教育的在线教育（或培训）都将是主流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们作为一个社会主义初级阶段的发展中国家，相关的社会保障体系、福利制度的不健全，使得我们的公民的安全感很低，生存需求和安全需求两个层次的需求占据了我们的主导地位。与之相关的就是升学就业主导了我们的生活路径。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对应到教育培训领域，那就是考高分、拿证书成了必需品，依次推论，无论是面授教育还是在线教育，无论面向在职群体的还是面向大中学生群体，应试相关的用户群都是更多的、培训机构也都是更多的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于非应试教育，粗略的划分，其实也有功利性学习和兴趣性（或知识性）学习之分。比如管理培训类，其实也属于功利性较重的，也是更多的和求职就业相关的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下的就是兴趣性的非应试教育了，这块市场表面看是非常大的，毕竟每个人似乎都有自己的兴趣点，也都会为了自己的兴趣付出时间或金钱。但是这面临的一个问题是，个体的兴趣是非常分散的，而且兴趣爱好程度也是高低不一的，愿意为之的付出也是不同的。这就好像是长尾，眼见得有钱赚，但赚这份钱的成本其实很高。现阶段，兴趣对于中国人来说不是刚需，考试就业才是刚需。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如果说比较传统面授教育和在线教育，那么非应试教育确实更容易在互联网的平台上实现，毕竟互联网的特性更容易满足长尾的需求，但也只是相对而言。非应试教育未来能否有多大的发展，核心并不取决于在线教育本身，而是取决于中国社会的发展程度和人民生活质量的提高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上说的可能属于狭义的在线教育范畴，如果是广义的在线教育，比如知乎也可以属于在线教育。那么在广义的范畴下，非应试的在线教育是有广阔空间的，但是这对于运营方而言，还需要探索出一个可行的商业模式，以确保自身的可持续发展。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20851621/answer/16397337
</link>
<author>
王骥远
</author>
<title>
信托公司的运作方式是怎样的？投资项目同信托公司之间是什么关系？
</title>
<description>
Alex的回答已经比较生动了，这就是目前比较流行的房地产信托模式。当然信托不光有房地产信托，不过大体模式都大同小异。&lt;br&gt;为了便于理解，我做个对比。&lt;br&gt;目前我国的信托，你可以直接把他当&lt;b&gt;银行&lt;/b&gt;理解。&lt;br&gt;1，&lt;b&gt;项目公司就当是贷款人&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;2，&lt;b&gt;购买信托的投资人你可以理解为储户&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;3，&lt;b&gt;信托公司在其中起到了就是一个金融中介的作用&lt;/b&gt;，把需要投资机会的投资者的资金贷给那些需要资金的项目公司。&lt;br&gt;4，&lt;b&gt;信托公司的收益来自于信托报酬&lt;/b&gt;。比如房地产信托，以17%的利率贷给项目公司，然后给投资人的信托产品的利率为10%。这时候还剩下7%的利差，不过不是全被信托公司赚了。由于信托公司一般没有网点发售，所以要委托银行或者第三方理财帮忙发行，所以要给帮忙发行的机构0.5%的发行费。资金账户的管理要给开立账户的银行0.5%的资金管理费。剩下6%就是信托公司的收益。&lt;br&gt;5，&lt;b&gt;信托资金运用方式主要是贷款模式和股权模式&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;      贷款模式好理解就是直接给项目公司贷款，不过我国对于信托公司给房地产贷款条件较为严格，需要贷款对象满足“四三二”规定，也就是项目公司要“四证齐全、企业必须有30%的自有资金投入，二指开发商必须有国家二级资质”。贷款模式的主要风险控制措施就是要有抵押物。&lt;br&gt;      但是如果有一些项目公司没有这些资质怎么办呢？那就搞股权模式。也就是信托公司把募集的资金用于向项目公司的原股东购买项目公司的股权，一般购买90%以上的股权，从而达到控制项目公司的目的。同时和项目公司的原股东签订一个合同，就是要求原股东把那些购买其股份的资金借给项目公司。然后在再签一个回购合同，比如2年后原股东必须回购这部分股份，信托资金借此退出。这种模式的本质还是“真债权，假股权”，为的是绕开监管。这种模式的风控措施主要就是由于信托公司控股了项目公司，所以信托公司可以派驻人员进入项目公司，直接监督项目的运营和资金的用途。&lt;br&gt;6，&lt;b&gt;结构化的设计是为了保护普通的购买者。&lt;/b&gt;信托产品在设计时，一般设计为优先级和劣后级。优先级一般对公众募集，劣后级一般又项目公司的原母公司或者原控股股东等关联方购买。优先级的购买一般是现金，而劣后级的购买一般是项目公司的母公司或者控股股东用债权或者股份购买，一般并不直接出资。劣后级购买者主要是为优先级购买者提供流动性保障，也就说当项目无法按期还款时，劣后级要先承担损失或者提供资金保障。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20400666/answer/16500329
</link>
<author>
李锦霞
</author>
<title>
据说，在一个时间段内，对溺水事故的人群和车祸事故人群的研究，也属于流行病学的研究。这是真的吗？为什么会包含在流行病学中呢？
</title>
<description>
这是真的。&lt;br&gt;流行病学虽然发源于对传染病的研究，但是不应该简单理解为仅仅研究传染病/流行病的学科，其研究范围包括所有同健康有关的影响因素。溺水事故以及车祸事故同人的健康息息相关，当然是流行病的研究范围了。&lt;br&gt;拓展一下，讲讲流行病学是怎么做研究的。&lt;br&gt;以SARS为例。当初有SARS的时候广东的医院仅仅是知道出现了一些呼吸道疾病的病人，这些病人发病快，使用抗生素几乎没有效果，而且死亡率较普通呼吸道疾病高。但是因为当时每个医院收治的病人有限，就像盲人摸象一样，单个医生们手上的病例并不能构建出整个SARS的全貌。这时候就需要流行病学家介入了。&lt;br&gt;首先收集所有SARS患者的数据。收集方法包括同患者及家属谈话，调查患者的工作，家庭住址，生活习惯等等所有一切可能的因素。（现场调查是有一定危险性的，不光是流行病学，其他学科也一样有很多优秀的学者就是在现场调查的时候献出生命的。）&lt;br&gt;然后归纳患者们的相同的部分。发现他们发病之前都有跟其他患者的密切接触史，而没有密切接触的家属却都没有发病，于是流行病学家们猜测这种疾病可能是通过空气传播的，而不是遗传病。（我这里简化了，实际上往深了研究还涉及到建模等内容。）&lt;br&gt;配合流行病学家的指引方向，结合临床、病理学家的实验和分析，发现了一种新的病原体，就是SARS病毒。&lt;br&gt;同样的，在研究溺水，车祸等影响人健康的事物的时候，流行病学家也采用了类似的研究方法。比如，对因溺水死亡的人的年龄，性别，工作，习惯进行分析，研究搞清楚，多少岁的人容易溺水？什么性别的人容易溺水？是会游泳的人溺水死亡的多还是不会游泳的人溺水死亡的多？假如是会游泳的人溺水死亡数多的话那么是刚刚学会游泳的人溺水死亡的多，还是学会很久的人溺水死亡的多？假如是后者的话，那么是学会很久经常游泳的人死亡数多还是学会很久但是不怎么游泳的人死亡数多？&lt;br&gt;等研究清楚上述问题，然后再提出针对性的建议，比如要求在靠近中学的天然湖泊增加管理人员啦，对于一些有溺水特征的人群（称为高危人群）加强宣传教育啦等等。&lt;br&gt;以上只是很宽泛的说一些问题，答案有些粗糙了，请不吝指正。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20851621/answer/16396917
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
信托公司的运作方式是怎样的？投资项目同信托公司之间是什么关系？
</title>
<description>
      A地产公司想在B市搞个住宅地产项目&lt;strong&gt;“和谐社会”，&lt;/strong&gt;但是由于在当地的子公司才刚刚设立，且目前地产企业受政策调控影响，无法直接从银行获得较低利率的贷款。&lt;br&gt;       无法从银行贷款，也没有发行债券的资格，但是这个地产项目自己又非常有把握，自己却只有30%的资金，怎么办？&lt;br&gt;       找信托公司C去！&lt;br&gt;       信托公司派了D经理过了负责此事。 D经理（对地产行业的开发和运作有深入的了解和较为丰富的经验）带了几个助手，对A地产公司的实力和项目的前景及可行性做了深入分析，得出结论：该公司资产实力、地产开发实力雄厚，该项目前景看好，风险不大。&lt;br&gt;       经过协商，信托公司向A地产公司表达了以下想法：我们公司不可能直接投资金给你们，但是我们可以通过发行信托理财计划的方式从老百姓手里募集到资金给你们。你们给我们2%的手续费，给银行1%的手续费（他们帮我们找到了客户），给投资者9%的利率，产品期限一年。为了能够吸引投资者，我们必须设立许多风险控制措施，我们会把产品的份额设成优先级和次级。你们的资金用来买次级份额，投资者的自己买优先份额，亏先亏你们的。整个地产项目的资产全部归属于我们这给信托项目：既不是你们名下的资产，也不是我们名下的资产，而是以一个项目独立存在。整个信托项目的资金流也归我们来管理，第一期楼盘卖出的自己必须先用了偿还投资者的资金。如何？&lt;br&gt;     A地产公司一算总的融资成本12%，但是一想这个项目自己预估的利润远高于这个融资成本，所以马上签署合同。&lt;br&gt;     过几天：银行的一些大客户就收到了自己客户经理的来电：“张老板您好，我是F银行的客户经理小G，我们行现在有个信托产品，1年期，收益率9%，大型房地产商A是融资方，风险控制措施也很到位，你要不要考虑一下？”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20494628/answer/16494180
</link>
<author>
李凡
</author>
<title>
上市公司市值和他拥有的现金，及固定资产之间有什么关系？
</title>
<description>
一言以蔽之，&lt;b&gt;权益 = （资产 - 负债） + （收入 - 费用）&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;打个比方吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A和B两个年轻人：A君做事专注刻苦同时不失创新精神，有想法有行动力，现正在一前景不错的互联网创业公司积累经验，自行车，无房；B为一中型私企的少爷，职业啃老，白天睡觉晚上泡吧，月花费10万又余，名下北上广公寓各一套，BMW一辆。这两人题主以为，十年以后谁更有成就？&lt;br&gt;我认为其实所谓市场价值之中包括了静态和动态两部分，静态是指公司的现况（可以理解为公式中资产 - 负债的部分），包括你提到的现金、固定资产等有形资产以及专利、商标等无形资产；而动态的部分则是对于未来的预期（近似收入 - 费用），包括了成长性、预期的现金流等等。A与B两人的例子中，有形资产A被B完爆，但看智力为代表的无形资产，或是每月开销也就是现金流，再或者去看市场对两人未来的预期，应该都是A完爆B没错。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这一阶段来看：市值 = 现况 + 预期；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对的，&lt;b&gt;当且仅当&lt;/b&gt;其它条件都十分接近的情况下，现金和固定资产越多，市值理论上越高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看C和D：C贷款买了车和房还剩下20万现金，公务员，职业稳定同时没有太大野心，每月开销合理。D是父母送了车、房、20万现金，同样公务员，职业稳定同时没有太大野心，每月开销合理。对于这两人的财富题主如何看呢？&lt;br&gt;公司的现金和固定资产可能都是举债购得，真正属于股东的权益也许并不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上两个例子都可能造成市值大大超过现金与固定资产之和：&lt;br&gt;1、无形资产价值多（A的智力与志向完爆B）；&lt;br&gt;2、市场预期高（大家更愿意与A合作）；&lt;br&gt;3、杠杆比率低（D没有负债，估值相对较高）；&lt;br&gt;此外应该还可以有许多原因，题主入门后可以Google Finance搜一搜P/B比率（市帐率）较高的公司简单地看一下资、债、收、费几项构成即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说公司把市值变成账面的现金，那就只有是考股权来融资咯，就是上市（已经上市的就增发）了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而哄抬股价，一方面想，是通过资金注入，拉高股价。这样做的目的也很简单，买都是为了卖更高的价格嘛，想的就是高价出售给跟风买入的投机者。另一方面，套用到A、B、C、D四位的例子，哄抬股价就相当于吹牛逼，至于人为什么吹牛逼，劳烦题主知乎一下，再套用回估值问题上，一定别有一番风味。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20886136/answer/16500789
</link>
<author>
RainKa
</author>
<title>
虎扑体育「传递足球正能量，百种方言助威国足」活动是如何策划的？
</title>
<description>
勰邀&lt;br&gt;这个活动是我在第三方平台负责执行的，我回答一下这三个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;起因：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;亚洲杯预选赛首轮中国1比2输给了沙特，所以本场对伊拉克的比赛对于中国队和中国球迷来说就是&lt;em&gt;Win &lt;/em&gt;&lt;em&gt;or &lt;/em&gt;&lt;em&gt;go &lt;/em&gt;&lt;em&gt;home&lt;/em&gt;，而且一旦输球的话又会对新赛季的中超球市产生大影响。这场比赛无意中凝聚了无数外部力量的关注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3月19日下午（国足比赛前三天），虎扑体育足球组内部开了短会对国足比赛的准备工作进行了交流，期间 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@moya&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/moya121&quot; data-tip=&quot;p$b$moya121&quot;&gt;@moya&lt;/a&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zbetter-18&quot; data-tip=&quot;p$b$zbetter-18&quot;&gt;@zbetter&lt;/a&gt;   童鞋在一次灵魂碰撞后产生个新想法：集合多种方言助威作为本次国足比赛前的主要活动。希望借助活动传递足球正能量，最好的话能让国足的球员也看到。也希望可以展示我们自己的球迷文化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;实施部分：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3月19日晚20点，我们的编辑先在社区发起。为了能激发网友的参与热情，当晚一个同事身先士卒录制了第一段视频，用贵州话给国足加油，另外还分别找中国足球的兼职和公司同事万超录制，虽然网友的回帖热情很高，但当晚只有一人主动拍摄了视频&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一开始视频征集的时候我们遇到一个比较大的难题，一晚上下来离我们目标100个差的太多太多了，因为时间比较赶所以我们需要每天都有大量的人贡献自己的加油助威，随即调整了策略开始在微博上做征集。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3月20日上午，我接到通知需要在微博上发一条征集微博帮助他们加快进程，如图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/c6/22c632e625a12e58e495c53fe5930026_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;203&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;560&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/22/c6/22c632e625a12e58e495c53fe5930026_r.jpg&quot;)'&gt;可以看到效果很一般，之后由&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Tristan&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/tristanchen&quot; data-tip=&quot;p$b$tristanchen&quot;&gt;@Tristan&lt;/a&gt; 重新牵头开了一个短会，说明这个活动的流程、困难点和最终需产生的效果，并确立话题名称#百种方言助威国足#。17点30分，视频人员完成修正后的推广视频，我在微博重新发布活动宣传，对文案和格式都做了调整，如图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/d1/49d19047f9a6c1d121380c55aedb0b60_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;247&quot; data-rawwidth=&quot;564&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;564&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/49/d1/49d19047f9a6c1d121380c55aedb0b60_r.jpg&quot;)'&gt;3月21日17点50分，视频人员完成第二版推广视频，微博发布活动宣传，如图： &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/1f/ed1f19325bfc75e9eeffd7dd2b19ff14_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;254&quot; data-rawwidth=&quot;557&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;557&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ed/1f/ed1f19325bfc75e9eeffd7dd2b19ff14_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;3月21日下午，我们征集到的视频总数大概有30个左右，第二波推广视频推出，并在下午在微博发布宣传。3月21日当晚视频征集数量大幅度增加，新增视频达到40个左右，总共的视频数量超过70个。 &lt;br&gt;3月22日上午，团队全力完成最终版视频。&lt;b&gt;由于新增视频数量太大，因此制作过程和时间相当紧张，最终在下午3点前终于完成并铺至各个平台。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三方平台推广：&lt;br&gt;3月22日14点47分，@虎扑足球 正式发布完整版视频！并由@虎扑篮球 @虎扑体育等9个虎扑的矩阵 帐号完成&lt;b&gt;第一波转发&lt;/b&gt;。在公司各种群内通知自己员工完成&lt;b&gt;第二波矩阵转发&lt;/b&gt;，此前由足球部同事联系的足球业内KOL接到通知后陆续上线进行&lt;b&gt;第三波转发&lt;/b&gt;，而在此之前我和一些相关的蓝V微博做了交流，表达了我们想为中国足球加油的心情时他们也都很愿意支持我们这次的活动，在整个活动过程中他们的转发也起到了不可忽略的作用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/55/f755890b856b1acffe7de3c7568d44fc_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;252&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;545&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f7/55/f755890b856b1acffe7de3c7568d44fc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;在活动后我整理了一下，总计有超过35位足球业内的KOL进行了转发，包括一些央视的解说，前国脚，现役球员等等，企业账号大致在15个左右，包括 知体育、中国足球队、人人网、56网等等等等，在此也非常感谢大家的支持和帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么选择 56 网作为视频载体？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个是我做判断选择，在很多人的印象里，提到第三方平台或者是社会化媒体就直接关联到了新浪微博，除了新浪微博外其实还有很多选择，比如人人网、豆瓣、QQzone、腾讯微博等等等。&lt;br&gt;我们把整个传播也铺到个众多平台，除了新浪微博外，另一个主阵营就是人人网， 虎扑在人人网的总计粉丝超过10万， 而人人网人群主要分布为高中生和大一大二学生（这个关于人人网人群分类的回答非常好： &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20579927/answer/15544639&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在今天的互联网时代，人人网还能完全承载大学生们的需求吗？现在的大学生玩什么网络社区？&lt;/a&gt; ），属于接受多媒体内容的活跃人群，有利于此类视频的传播。所以我最终是找了人人网旗下的56视频网作合作。在本次合作里56视频网享有本活动视频最终版独家播放器分享及首发，而虎扑体育在第一时间得到人人网平台是全站分享的焦点图推广位，并持续2天，56视频网公共主页再另外单独分享此活动视频，当然他们的官方微博也会在新浪微博平台上来转发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3月22日下午15：00分，人人网全站分享推广位上线，如图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/cb/c9cb294a1f2fa024767e206cad7a5b45_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;498&quot; data-rawwidth=&quot;993&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;993&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c9/cb/c9cb294a1f2fa024767e206cad7a5b45_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/54/00546eadff9629f45e7ea02e4a951947_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;637&quot; data-rawwidth=&quot;755&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;755&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/00/54/00546eadff9629f45e7ea02e4a951947_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;推广位视频数据：2948次分享，28691次浏览 &lt;br&gt;人人网热门小站不正常人研究中心（=。=|||||）在站内分享此视频，并带来10万次引用数据，据56网统计的数据，此视频在人人网总计被引用次数达到58万次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/4e/994ef621d0f8c9d84af82a497d800150_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; data-rawwidth=&quot;619&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;619&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/99/4e/994ef621d0f8c9d84af82a497d800150_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;截至到目前视频被播放次数达到26万次，在人人网的平台上被引用85万次，总计被引用94万次。在腾讯的各个平台也有不同程度的影响。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20738561/answer/16492557
</link>
<author>
钟时会
</author>
<title>
杜邦折叠钱包的起源和现状是什么？
</title>
<description>
知乎的第一次回答问题，稍稍紧张，简略的说几句，大概如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;起源&lt;/b&gt;&lt;br&gt;是美国设计师Terrence Kelleman2005年第一次采用杜邦Tyvek材料制作，品牌Dynomighty，叫Mighty Wallet，从2005年到2013年，原型有4个，第一款原型是用在美国广泛采用的Tyvek Arimail信封制作而成，youtube上有这个视频观看，我本人在2010年把视频编辑好，放在优酷上，2005-2006年第二款原型出来，通过中国的代工厂生产，在youtube上也能看到此视频，第三款也就是目前通用也最受欢迎的Mighty Wallet，应该是2007年设计成功并推向市场，第四款是2012年夏天推出市场的Mini Mighty Wallet&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现状&lt;/b&gt;&lt;br&gt;国内的目前有4家，一家已不做，作者是山东的一个个人从业者（人品非常好），一家是国内熟知的北京oneday品牌，一家是广州的iWallet，一家是深圳的千寻纸钱包&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;br&gt;山东哥们应该是国内最早接触这种钱包的客户以及商家，买了使用后，他开始用打印机进行生产，但打印机生产有很大弊端，颜色是最大的障碍，图案也是，归根结底原因是制作纸钱包的杜邦Tyvek不能够采取打印机打印方式，胶印、丝印是最适合的方式，这些方式投入成本必须的非常高，他是个人商户，投入这项无法达到。2011年后市面上出现了一批打着杜邦纸钱包旗号，实际是使用喷墨打印机打印的可打印油布或帆布或无纺布生产的布钱包，在2013年慢慢就停下来了，他曾经用过的名号有Top Secret，True Style，本人和他有过交谈，个人感觉他人品非常好，虽然不是很想承认，但可能比我的还高&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、&lt;br&gt;oneday品牌，创始人，白明辉，设计师。他设计众多的创意产品，其它领域不大清楚，但杜邦纸做的钱包对于我来说是比较清楚的，本人与其有过2次交谈，一开始是想代理其产品，说不分销给也代理Dynomighty的我，第二次谈，取得其代销价格，无奈对杜邦纸钱包知根知底的我，感觉他的要价过高，最后没谈成。&lt;br&gt;以上是oneday概况。&lt;br&gt;白明辉本人对于纸钱包是这样解释的，他有一次在北京看到Nike产品展览，无意中发现其使用杜邦Tyvek作为运动服内衬（大略如此），后来便产生了用这种材料生产这种钱包的想法，然后在2009年03月11日申请了2种杜邦纸钱包的专利，专利号200920007097.3，阅读其专利中的2种纸钱包内容，会发觉，他所申请的2种纸钱包的设计新型定义以及折叠方法，早在几年前已由美国设计师Terrence Kelleman制作成品，并生产出来，分别对应的是Mighty Wallet的第二、第三款原型。当然，白明辉先生在公开场合非常痛恨非原创以及盗版，进而与集物特一些商家有商业纠纷。其实，这些因由都非常简单，目前为止，99.99%的纸钱包都是中国生产的，谁抄袭谁的，只要清楚中国代工厂，自然一目了然，订单、原始设计图、货物交送、账户打款这些都能非常清楚谁是李鬼、谁是李逵。进而，2011年有消息说，美国设计师要告oneday抄袭，但，此事无后文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、&lt;br&gt;iWallet品牌，创始人，本人。朋友在生产Tyvek纸钱包的中国工厂做高管，2010年新年初次见到此纸钱包，觉得非常新奇、非常简单，进而以成本价取得一批Dynomighty的mighty wallet在淘宝销售，进而与山东哥们有交谈，和oneday创始人白明辉有交流。山东哥们的打印机印制钱包对我影响非常大，所以，一开始我的计划是投资1500元左右，2个星期时间，生产出这种钱包，后来才发觉一切都是bullshit，最后花了2年时间，比1500元多非常非常非常（…）多的金钱，在2013年才搞定。iWallet的纸钱包是集大成化设计，原型是Dynomighty的mighty wallet，当然，改进非常大，一向功能的改进至少测试2个月左右时间，使用者只要使用超过1个月，就能意识到不同的设计以及得到更好的感觉。iWallet的集大成者设计，意思是，采用市面上纸钱包的优点、改进或抛弃其缺点。如果人性以黑白划分，本人是灰色，但，事实从不回避，如果你说我抄袭，我得承认，但必须得说出我改进了钱包生产、个性化、模切、钱包内里设计的加强、承受更大的拉力，防滑，结构更稳定等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、&lt;br&gt;千寻品牌，深圳厂家，公司注册在香港，值得玩味的是此品牌也申请了专利，专利号201120008768.5，此专利对Dynomighty进行批判，所以改进并申请并得到此专利。依本人看来，非常可笑。Dynomighty设计纸钱包4个原型，其中一二一经商业化（第一个原型甚至没商业化），即刻抛弃，原因在于纸钱包的封闭性，mighty wallet有一个主打功能是钱包自动增容设计，世界的古今钱包一直都是2块皮，两端缝起来就装钱，而纸钱包的两端是利用纸张的硬度卡着，当你钱包东西多时，卡住的纸会被拉力拉出来一些，进而容纳更多东西，千寻品牌把这个功能阉割掉了，取而代之把其粘合在一起，至此，此钱包一合起来，中间就会凸起。Dynomighty、oneday、iWallet都有自动增容设计，其中iWallet的这里进行改进，能比dynomighty承受的拉力增多一倍以上，而oneday的只有dynomighty的1/2，原因在于oneday为了方面后期工人折叠，把粘合工艺舍弃，钱包受力位无固定，一般使用3个星期，此钱包开始散架。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;国内大略如此，国外还有美国的paper wallet，澳大利亚一家，菲律宾一家(质量非常差)等&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20885404/answer/16500285
</link>
<author>
Dave Geng
</author>
<title>
Under Armour 是一个怎样的运动品牌？其独特竞争力何在？和耐克相比如何？
</title>
<description>
我倒是很想看看中国用户对于他们家产品的体验，以及品牌的认知度。我以&lt;b&gt;从业人员的角度谈谈，和 Under Armour 这个公司合作的一些经历。&lt;/b&gt;（以下简称UA) 以及我为什么觉得这是一家具有绝对执行力，执行力比肩Nike的公司。我很年轻，25岁，职场经历并不丰富，可能看法稍浅显片面，海涵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然黄总引用了我的回答，说UA之前，容我废话两句Nike。我之前在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20369278/answer/15887530&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;跑步专用设备有哪些品牌？&lt;/a&gt; 问题中的回答大赞Nike，评论中很多喷的，但一个月后 Fast Company 评出的2013 Most Innovative Companies &lt;a href=&quot;http://www.fastcompany.com/most-innovative-companies/2013/nike&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nike: The No. 1 Most Innovative Company Of 2013&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; Nike 竟然打败Amazon，三星，苹果，甚至Google，高踞榜首，让很多人大跌眼镜，我自然对这个结果不感到惊讶。 简单总结起来就是：Nike Inc. &lt;b&gt;从本质上，是一家以技术，而不是市场为导向的公司。&lt;/b&gt;鉴于知乎IT男多，可以这么比喻：Nike和别家的区别，类似Google和微软的区别。以Nike今日的地位，只要不犯大错，样子跟得上潮流，给脑残粉们卖卖Jordan篮球鞋，稳稳地赚钱，但是他们没有。我看到的Nike，再不断地试验，不断地犯错，这种所谓的“狼性”，在这个级别的大公司中，尤其是传统行业中，非常的可贵。（当然和他们合作也很累。。。） 例如，Flyknit系列这种颠覆了鞋面制作的，技术上能做出来不算本事，能商品化，大众化，量产化，那就是本事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举个例子，我司去年秋天，出了一个重大事件，关系到我们作为耐克供应商的生死存亡。据耐克说一直上报至Mark Parker本人。Nike内部，从消费者反馈，上报至耐克最高层，到耐克内部讨论出结果，解决方案和执行计划再下达到中国区，除去我们供应商调查浪费的时间，大概十个工作日左右。知乎上在大公司就职的牛人们应该不少，试问这个效率全世界有几家上市公司能做到？就算以和最高效的互联网公司们相比，也不遑多让吧。（当然商业细节我也没权利多说，总之就是，这个巨人的效率，让我们小品牌都为之汗颜。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了一大段Nike，其实也就是在说UA，UA就像一个打了steroid的耐克，具有Nike身上的一切优秀品质，但因为年轻，羁绊没有那么多，所以可以干一些Nike都不敢干的事情。我前面提到Nike有狼性，而UA 身上的更像 “疯狗性”，见谁都咬一口。UA起家的故事，包括创始人 Kevin Plank 的，大家网上都可以搜到，我就不多废话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说点具体的：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. UA执行层中，爱用运动员。 不要小看这个，这个就是和Nike学的。运动员们对于产品有着最为敏锐的感觉，找十个top MBA做市场调研，不见得有一个职业运动员的意见来得宝贵。注意，UA不是找运动员来做顾问，而是直接雇佣成为自己的雇员（当然不可能是大联盟的现役运动员这种。。。一般是些半职业的，退役的，业余某项运动玩得很好的牛人，etc.），给予他们产品层面的决策权。这种策略的直接结果就是，UA的产品让我感觉是有灵魂的，而不是华丽的设计和浮夸的新材料的堆积。（好比iPhone和三星手机。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. UA内部奇葩的rotation。 这个很多大公司都有，UA的人实在飘忽不定，今天在物料，明天就跑市场去了。这么做的成本是很高的，但UA的executive层面的这个魄力确实让人佩服，即便你的活干得很好，他们也会让你去干干别的。UA公司，是为数不多的有确确实实的所谓”公司文化“的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. UA的创新力。 UA会把供应商提供给他们的东西变成他们自己的东西，这个涉及到商业秘密不能过多解释。举个栗子吧 - 假设UA在黄继新处采购他们拳头产品 - 黄记布料一万码，说是做鞋内衬使用，结果成品出来以后黄记发现，哎你们怎么拿去做内裤了？ UA会和供应商说，我觉得你这个布吧，透气性好，防水性不咋地，还是做内裤合适，呵呵。结果黄记一拍脑袋，还真的！从此以后黄记内裤布享誉全球。UA就是这么个公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.我不知道 UA 有没有电子商务部，如果有，请受我一拜。大家可以去UA中国官网看看，页面清新，分类明确，宣传照漂亮。最重要的是，可以直接在上面买！Adidas进入中国多少年了？官网做的那叫翔一般，鞋款目录看着就没有让人购买的欲望（反正也不能直接在官网上买。。。）不要以为做一个卖东西的网站很简单，知乎上会有一千个牛人告诉你从前端到物流都是需要大量工作的（尤其在天朝）。 UA 这方面虽然还有很大进步空间，但他们这个电子商务的执行力，我除了牛逼想不出其他的形容词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.当然最后也可能是最重要的，UA的 Marketing 定位之稳，准，狠，美国市场难觅敌手。目前貌似还未在大陆市场发力，不过估计快了，说不定还会签几个本土明星啥的，搞搞病毒营销。&lt;br&gt;&lt;br&gt;extra credit: 我有位同事，穿了十年Asics的跑鞋，去年换了UA送给我们的prototype，长跑的朋友都知道，换鞋和换老婆一样，决不随便换的。当然我这不是软文，买鞋要慎重，只是说个我身边的例子，UA的鞋太难看啦我是不会买的，哈哈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多溢美之词，当然UA不可能没有缺点，这个我觉得需要另开一贴说。 另外UA目前还无法和Nike比肩，各个方面实力还相差太远，Google和腾讯的差距。但我觉得有这个潜力，其他的品牌，没戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想到的会再补充。&lt;br&gt;请不要随便转载，望注明出处。&lt;br&gt;谢谢阅读，谢谢大家。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20877097/answer/16498874
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你身边有没有让你惊讶或叹服的「胸怀城府，工于心计」的真实案例？
</title>
<description>
见过不少，这样的人开始爬的很快，后来都败了。因为人与人的智力大致相等，人没有能够长期精心算计别人的例子。所谓胸有城府、精于算计、屹立不倒等等，无非是用铁一般的自律，加上冷酷精准的实力对比，以及通过利益与个人魅力吸引支持者而已。仅仅凭借一点城府，谁都看的透，成不了大器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如果你是家财万贯热爱祖国，每天只睡四个小时，高中就开始跟着BBC的大腕们混，年满十八岁撕掉英国护照，进入中国海关时热泪盈眶痛哭失声的富二代，以上内容你可以忽略。但是，请你记住一点：当你对着群众流泪作秀的时候，你当他们是傻逼，其实他们都知道你是傻逼，只是不敢说而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20876418/answer/16499783
</link>
<author>
张齐鲁
</author>
<title>
BBC 97 以年来采用的新 logo 真的花了 180 万美金设计吗？
</title>
<description>
180万美金买的不是Logo，而是Branding&lt;br&gt;&lt;br&gt;用我的一个项目来大概形容下你看不到的部分：&lt;br&gt;本人手上A项目全球知名度颇高，请来了几家全球知名品牌公司为该项目品牌策划报价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，为什么要做品牌策划？&lt;br&gt;A项目主要卖点在于项目体验。B2C方面，东方跟西方的文化背景差异极大的情况下，如何在项目体验的主题上在global market取得双赢，需要品牌策划公司协助做市场调研归纳和总结。B2B方面，你的商业伙伴也会有很多。品牌上考量的话，选择哪些商业伙伴才能符合我的企业形象？譬如，如果强调古典体验的话，我就会去找可口可乐而不会找百事。&lt;br&gt;项目内部人员需要由上至下统一对品牌的认知。对内或对外都要有一致的形象。因此我们需要一本”Bible“来指导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，这些品牌公司都做了什么？&lt;br&gt;各家有个家的分类方法，但基本的框架如下：&lt;br&gt;1. 基础分析&lt;br&gt;品牌公司需要了解本项目管理层和投资人的vision，需要做前期的市场调查、行业调查，摸索出品牌的大方向。&lt;br&gt;2. 品牌策略&lt;br&gt;提炼出品牌的精华部分形成自己的品牌策略。该策略将会是区分你与竞争者的重要一环，以后所有的品牌体验都会以此为基准（大概可理解为宪法与其他法律的关系）。通常会给我们几个alternative去选。&lt;br&gt;3. 品牌的表达&lt;br&gt;设计师会在品牌策略的方向上设计出来一系列的key identity elements。什么意思？就是让你看到我的品牌就想起我的项目体验，甚至看到类似的颜色和形状就能想起我们。大至logo形状颜色，小至全公司书面字体大小，你的logo怎么摆到letterhead上，公司的车上应该怎么喷漆，办公室内部如何设计线条+调色，设计师会给出几十种表达方案，而这些方案都是与你的品牌体验高度统一的。比如下面展示的伦敦奥运会的色彩线条字体：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/d2/90d2ac4ccbaae23646003d5935dffb69_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;818&quot; data-rawheight=&quot;578&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;818&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/90/d2/90d2ac4ccbaae23646003d5935dffb69_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/6d/1b6d42f3f642588a36b26e9d2c3471a3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;818&quot; data-rawheight=&quot;545&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;818&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1b/6d/1b6d42f3f642588a36b26e9d2c3471a3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/d6/61d6ff40250ebb74691b5775239d3d81_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;818&quot; data-rawheight=&quot;604&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;818&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/61/d6/61d6ff40250ebb74691b5775239d3d81_r.jpg&quot;)'&gt;4. 未来的指导规划&lt;br&gt;我总有设计不完的东西，见不完的商业伙伴，但我不能老给设计师钱。品牌公司最终会给我一个guideline，告诉我应该怎么走，如何在未来我需要的地方应用我的品牌设计概念，如何B2C建立统一的品牌形象，如何B2B寻找合适的商业伙伴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后回答你的问题：&lt;br&gt;为什么一个如此简单的 logo花180万美刀？&lt;br&gt;因为我们看到的，往往是冰山的一角&lt;br&gt;&lt;br&gt;它究竟需要花费多少钱去设计？&lt;br&gt;品牌公司会一路与你保持沟通，每一步都需要你的认可。很难说做出来的东西值多少钱，更多的是取决于你准备好了多少钱去做这个品牌，而不是做完了再付款。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20810963/answer/16259018
</link>
<author>
张宇辰
</author>
<title>
如何培养更简练的表达？
</title>
<description>
.&lt;br&gt;一般来说，论述性的语句表达的结构大致是树状的：论点（→分论点）→论据→修辞，对于对于简单的论述可能就是链状的。如果以人作为比喻，那么论点是骨骼，论据是血肉，修辞是衣妆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举一个简单的例子，比如说下边这句话：&lt;u&gt;今天真冷，比昨天整整低了十度，把我都冻成冰棍了。&lt;/u&gt;「今天真冷」就是论点，「低了十度」就是论据，「冻成冰棍」就是修辞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何更简练呢？我的建议就是：概括论点，挑选论据，精简修辞。必要的时候，舍去修辞或论据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何培养更简练的表达呢？我的建议是从读和听做起，在平时看到一些论述性的文字时，有意识地问自己：他的论点是什么？支持论点的论据有哪些？他的修辞是怎样的？要学会逐层剥离「衣妆」和「血肉」，之后就能得到他的「骨架」。具体的方法可以参考这个：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20375755?group_id=13631810#1101722-comment&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何区分出论证的认知力和情感力？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你熟练掌握了这种分析文字的方法之后，当你想要表达时，就只须把方法反过来就可以了：首先确定中心论点，其次确定分论点。之后根据实际需要挑选可以证明各论点的论据和一些适当的修辞。比如有的场合需要严谨简练，这时可能就需要论点丰富一些，修辞少一些。有的场合我们只是需要表达我们的态度，这时可能就不需要论据，但是修辞要强一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结一下，我的建议是：先练「输入」，再练「输出」。输入时：剔除修辞，找到论据，理清论点。输出时：概括论点，挑选论据，精简修辞。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个方法需要一点时间训练，一开始可能觉得会很不习惯或者很不适应，但是当你数练掌握这种方法之后，运用起来就会很轻松，成为一种本能的条件反射式的习惯。这种方法对于说话和写作，都会有很大的帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎上就是一个不错的平台，大家不妨在知乎上阅读和答题时，都试着使用一下这个方法。&lt;br&gt;.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874249/answer/16467374
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
哪些工作细节会影响你对这个人的评价？
</title>
<description>
安排工作时，不用心听的；&lt;br&gt;可以细致而不细致的；&lt;br&gt;明明本事不够，干得不好，却以工作没多大意思为说辞的；&lt;br&gt;约定出发时间，老是迟到的；&lt;br&gt;有头无尾，或发现干不了，却不提出来试图蒙混过去的；&lt;br&gt;必须走的程序不走而导致差错又不认账的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一切视工作为儿戏，在工作中表现出虚假性的细节，都会让我反感。&lt;br&gt;我始终认为， 职场之中，无论干什么工作，都应有起码的敬业态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以不能干，不能不努力。&lt;br&gt;可以不能干，不能不认真。&lt;br&gt;如果不喜欢，可以辞职，但干一天就应认真一天，努力一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20884041/answer/16495089
</link>
<author>
程毅南
</author>
<title>
内向者如何突破诸如社交障碍、常常没有精力等的瓶颈？
</title>
<description>
（“内向”不是害羞或者自闭。“内向”的定义：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19959171/answer/14069586&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;什么是内向？不擅沟通就是内向吗？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;内向性格者没有社交障碍。他们在肤浅但广阔的社交环境中常常感觉精力不足，这其实不是瓶颈，而是可以规避的、没有必要突破的局限。内向者在社交时，应该多利用自己的优势（喜欢深入、集中的思考、喜欢更有营养的交流）来选择合适的社交环境和目标，形成质量上更高的社交结果（而不是数量上更多）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 挑选合适的社交环境&lt;br&gt;谁也没说过认识人多就好，认识人少就不好。内向的人不喜欢过分喧嚣的环境，不喜欢跟一群人瞎咋呼，但跟别人一对一谈心、聊点深入的话题还是很在行的，在相对安静、人数少、有营养的氛围（比如小型讨论组，书店，图书馆，小型饭局等）中进行社交，可以有效减少过多的外部干扰，制造良好的深度交流氛围，这样有利于内向者发挥自己的思考深度的优势。我比较内向，所以不喜欢吵闹的夜店、热闹的大型集会、跟大旅行团。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 挑选合适的社交目标&lt;br&gt;既然你是内向的，重深度不重广度，就要选择适合你的社交目标——重质量而不重数量。当你见到一群人的时候，你的社交目的不是让这一群人都认识你，而是从中找到个把“知己”进行深交（如果你愿意的话），而这些所谓的“知己”也多以内向为主，因为你们交流沟通的方式是相近的。对内向的人来说，再一次聚会上跟一个或几个人聊得不错，有几个有意义的谈话，是最令他们开心的事；外向的人则相反，他们喜欢认识更多的人，尽管只是打个招呼简单介绍一下。如果你做为内向的人，选择重视广度不重视深度的社交目标，就会很快地把精力消耗殆尽，而且这种社交对你也是没有意义的，你会感觉你浪费了一堆时间和精力，而没有任何有意义的结果（“这些人真无聊，还不如回家看书！”）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 自信&lt;br&gt;内向是有优势的。过度外向的人往往坐不住，看不进去书。你能看进去，你还能思考，你的内在价值可以很高很高。还是那句话，谁也没说过朋友多就一定好，你要是平时多钻研一下你的专业领域，少出去“社交”，兴许也能成就一番事业。社交不是必需品，广泛社交更不是，他们都是加分项，不要也罢，关键是你自己要有一技之长，要懂得自己的价值在哪里。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20858501/answer/16467923
</link>
<author>
王进
</author>
<title>
苹果的配件产品怎么维修？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;我这说的是在直营店Apple Store的情况，经销商我就不清楚了。&lt;br&gt;配件在Apple Store 会有点特殊，Apple自家的配件是大概分三种，有序列号，无序列号和损耗品。&lt;br&gt;有序列号比较好理解也比较好办，如果是随机购买的配件，比如iMac键盘，那他本身就会跟着iMac的保修期一起走，那如果是你在中途买了一个单独的键盘，那会有两种情况：一是凭购买小票或发票按购买日期保修一年。二如果小票发票丢失可以提供iMac序列号跟iMac绑定，保修期跟iMac走。如果购买Apple Care，那你买的配件都可以在维修的时候绑定在主机上，享受三年保修。比如airport express.&lt;br&gt;无序列号，比如耳机，那就只有两种情况。1，提供发票收据保一年，2，机器本身附带的耳机，带上机器跟机器一起保。*这个需要注意，不是随便拿都能绑定的，比如你买了耳机要跟着电脑，是怎么也不可以的，因为电脑本身没有耳机。还有iPhone 4，4s，5的耳机都不一样，也不可以混淆绑定。&lt;br&gt;损耗品，这种东西，是苹果认定为只有外力才可以损坏的产品，基本上可以定为无保修，因为苹果生产的时候就定位为不会自己损坏的。比如笔记本附带的电源延长线，你拿着一个断了的延长线去维修，工作人员也只能让你买一个新的，因为基本上都是外力损伤，就不会保了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20592501/answer/16495300
</link>
<author>
张志浩
</author>
<title>
洗肠对身体健康有好处吗？可以预防癌症吗？
</title>
<description>
上面正面回答的人够多也够专业了，我还是吐槽一下“洗肠”的理论依据吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1：“洗肠可以帮助排出肠道内残存在肠壁褶皱里面的代谢废物和一些有毒物质。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;知道肠道有褶皱这是好事，说明有了基本常识性的解剖知识。但是，我很负责任的说，这个被人广泛接受的概念其实是在扯淡，大肠和小肠不一样，&lt;strong&gt;大肠包括盲肠（附阑尾），结肠和直肠，肠道没有环形皱襞和绒毛，肠道本身是平滑的！这一扯淡的理论基础不存在！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于“有毒物质”云云，显然提出这一理论的人连最基本的毒物学知识都完全缺如。离开剂量谈毒性就是耍流氓，剂量够大，水也可杀人，剂量合适，毒物也可入药，请问这里提到的有毒物质是哪些？具体血药浓度如何，是中毒剂量,致死剂量,治疗剂量还是无害剂量？该物质的体内分布如何，代谢途径如何，代谢时间有多长，脂溶性的还是水溶性的，&lt;strong&gt;有没有体内蓄积的可能？没回答这些问题妄谈毒性，还是两个字，扯淡！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2：”现在已经有非常多的研究数据表明膳食纤维可以预防和减少结肠癌的发病率。“&lt;br&gt;请问关注过原始研究吗？这项研究最基础的数据来源是调查国人和欧美结肠癌发病率和饮食习惯，特别是调查了华人移民欧美之后饮食习惯和直肠癌发病率的变化得出的具有可能性的推论。但我认为，这一研究被误读和滥用了。首先误读之一是，研究者强调高脂肪饮食可能是致病因素，对于高纤维膳食的保护作用放在比较其次的位置，而后者却被媒体广泛宣传似乎成了主要因素，这是不符合实际情况的，而且，在导致结肠癌的众多因素中，饮食习惯不是最重要的一个，环境，遗传，结肠息肉都比这个重要的多，过分强调次要因素本身就是一种误读，其次，所有的科研报告得出的结论均为具有可能性的推断，并不能完全当作百分之百的肯定性结论，比如如果我提出疑问，好的，我相信你的基本数据，但是，国人在结肠癌发病率低于欧美的同时胃癌却明显高于欧美，那么我是否可以得出结论，膳食纤维是导致胃癌的致病因素而高脂肪饮食具有防止胃癌的作用？另外，国人和欧美之间的区别还远不止膳食结构不一，头发颜色也不一样，我是否可以得出结论黑发得结肠癌几率小而金发多？在这里我并非试图否认这一研究结论存在的可能性，我想强调的，那只是可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3：”膳食纤维可以排出废物和毒物，洗肠也能，所以洗肠也能防癌。“&lt;br&gt;我忍住吐先。我女儿的小木马还和钻石一样基本结构是碳原子呢，当铺肿么就是不收啊！要证实什么物质能防癌，做个动物实验先，这么瞎猜会出人命的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是附带一点预防结肠癌的基本方法吧。事实上，个人认为调查中国人结肠癌低于欧美，中国诊断率特别是早期诊断率明显低于欧美也是重要因素之一，所以，早期发现是防治结肠癌的重要一环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科学的防治结肠癌办法包括：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、定期检查：&lt;/b&gt;对大肠癌的高危人群，如40岁以上男性，家族性多发性肠息肉患者，溃疡性结肠炎患者，慢性血吸虫病患者及有大肠癌家族史的人应定期检查，警惕大肠癌的信号及早期症状，如大便习惯改变，腹泻、便秘交替，大便带血或黑便，大便形状变扁变细等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、改善饮食习惯：&lt;/b&gt;改变以肉类及高蛋白食物为主食的习惯。少吃高脂肪性食物，特别是要控制动物性脂肪的摄入。合理安排每日饮食，多吃新鲜水果、蔬菜等含有丰富的碳水化合物及粗纤维的食物，适当增加主食中粗粮、杂粮的比例，不宜过细过精。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、防治肠道疾病：&lt;/b&gt;积极预防各种息肉、慢性肠炎（包括溃疡性结肠炎）、血吸虫病、慢性痢疾等，对于肠道息肉更应及早处理。大肠息肉分为五大类，即腺瘤性息肉、炎症性息肉、错构瘤性息肉、生化性息肉及黏膜肥大赘生物等，其中腺瘤性息肉是真性肿瘤性息肉，是结肠癌的癌前病变，所以当发现结肠腺瘤时，应在良性腺瘤阶段予以摘除，并进行病理学检查。如果不早期治疗，绝大多数会变成大肠癌。另外，应积极治疗习惯性便秘，注意保持大便通畅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20881974/answer/16492674
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
下图中以色列装甲兵随身携带的卡宾枪弹匣为什么是这个形状？
</title>
<description>
这是一种&lt;b&gt;弹夹携带器&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;方便携带实弹&lt;/b&gt;，又&lt;b&gt;防止擦枪走火&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这是以色列的特色，众所周知，以色列是全民皆兵的国家，法律规定所有现役士兵在没执行任务的时候也要携带枪支（&lt;b&gt;枪不离身，枪弹分离&lt;/b&gt;），确保战事发生后就能以最快速度加入战斗。&lt;br&gt;有些弹夹横放以示没在执行任务，比如这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/f5/3ff585d80ead240ba4e224310a5d5833_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;335&quot; data-rawheight=&quot;349&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;335&quot;&gt;和这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/ce/5ece40daf77af88bdf3195a8f2f0cd12_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;顺便：&lt;br&gt;有时候只携带枪支不携带弹夹，比如这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/b3/ffb3220131a6fda00bc81925463e3f37_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ff/b3/ffb3220131a6fda00bc81925463e3f37_r.jpg&quot;)'&gt;有时弹夹还可以这样携带：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/03/3e03bb8fe6b8b20e6aadaf3e88c439c4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3e/03/3e03bb8fe6b8b20e6aadaf3e88c439c4_r.jpg&quot;)'&gt;或者就直接手拿着：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/48/404828acabf3ebba5f27bf7b99bbba7e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/40/48/404828acabf3ebba5f27bf7b99bbba7e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;blockquote&gt;以上图片均来自：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/photos/album/71582087/?start=0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;联合帝国的相册&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，全是美女哒~&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20592501/answer/16417466
</link>
<author>
和泰
</author>
<title>
洗肠对身体健康有好处吗？可以预防癌症吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;&lt;u&gt;update 3.19 11:06&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;本来把这个答案删了，因为觉得这种低年级医学生用20分钟查查文献拼出来的科普性质的回答没有什么意义。结果发现上了Zaker昨天的每日精选。&lt;b&gt;惶恐万分，羞愧难当&lt;/b&gt;，疾告知&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@GayScript&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/gayscript&quot; data-tip=&quot;p$b$gayscript&quot;&gt;@GayScript&lt;/a&gt;，答曰：写的不够好才有进步的空间。 故恢复答案，诚心求喷，诚心，求喷&lt;b&gt;……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对了，推荐大家看看&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/rui-yuan-yi&quot; data-tip=&quot;p$b$rui-yuan-yi&quot;&gt;@芮元祎&lt;/a&gt; 的答案&lt;br&gt;&lt;/b&gt;---------------------------------------------------------------------分割线------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@耿骥&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/geng-ji&quot; data-tip=&quot;p$b$geng-ji&quot;&gt;@耿骥&lt;/a&gt;爷邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先把结论放出来：&lt;br&gt;&lt;b&gt;洗肠确实能对治疗便秘、预防结肠癌的发生起一定作用，但长期洗肠并不可取。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;洗肠，就是将专用的清洁工具塞入肛门后，再用专用的洗肠液（比如生理盐水）缓缓注入大肠内，对大肠进行循环清晰，以清除符藏在大肠里的各种病菌，洗肠时大容量地向大肠灌水，虽然有利于大便排出，但那只是短期行为，作用类似于开塞露。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长期排便不畅者，粪便长期滞留在肠内，致癌物可能会导致结肠癌（类似例子，还有包皮垢可致阴茎癌。）（相关：流行病学研究显示，结肠癌与蔬菜摄入缺乏呈正相关，可能为蔬菜中的纤维素促进排便有关。）；各种有害代谢产物不能及时排出，反复吸收，可导致心情烦躁、内分泌失调、皮肤色斑等等。通过洗肠，这些情况可以得到一定程度的纠正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;但是洗肠作为一种保健方法并不是人人适合的。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;经常洗肠易引起肠道菌群失调，导致肠道功能紊乱，引起腹胀、腹泻等症状。&lt;br&gt;（插一句，食粪可以纠正肠道菌群……）&lt;br&gt;发烧、感染、直肠肿瘤患者，有严重内痔，严重心脏病的患者以及孕妇、老年人伴有脑梗塞和动脉硬化等情况均不宜使用。 &lt;br&gt;对于便秘者，由于便秘者肛门括约肌功能不甚协调，如果反复洗肠，外来导管进出次数过多，会使肛门括约肌更为松弛，以至于对便秘敏感性更差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，如无医嘱，不建议自行进行洗肠。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20592501/answer/16421636
</link>
<author>
芮元祎
</author>
<title>
洗肠对身体健康有好处吗？可以预防癌症吗？
</title>
<description>
     看见洗肠就圆润的滚进来答题了。&lt;br&gt;     咱们也来抛一个结论吧：&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;目前没有证据表明灌肠/洗肠与更低的结直肠癌发病率之间存在相关性，同时没有证据支持灌肠/洗肠可以降低便秘的发病率。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;     一条一条的来说。&lt;br&gt;     1.什么是洗肠/灌肠？&lt;br&gt;     答：两者在医学上有截然不同的含义。灌肠多指经肛门向结肠内灌注生理盐水、肥皂水等液体，达到清洁肠道的目的；而洗肠则多半是采取经口方式服用洗肠液（主要成分是磷酸盐），利用增加肠液渗透压及大量饮水（通常一次可以达到1000-1500ml）的方式增加肠道内的液体量，从而达到清洁肠道的目的。&lt;br&gt;      PS：洗肠液很难喝的，喝过都知道！&lt;br&gt;       2.洗肠/灌肠有什么作用？&lt;br&gt;      答：洗肠的范围明显较灌肠为大，可以清洁从上消化道（主要是胃、十二指肠）直到下消化道（小肠、结肠、直肠）在内的区域，磷酸盐洗肠液多用于无明显梗阻症状的病员的术前/检查前准备；若患者有不全梗阻表现，术前/检查前可采取番泻叶、乳果糖等相对缓泻的药物清洁肠道。而目前的灌肠多为治疗性质，如机械性梗阻的中药灌肠治疗、便秘（大便明显干结情况下）症状的缓解、结直肠术后吻合口瘘的冲洗治疗及特殊情况下（如肠造口患者）的术前/检查前准备。&lt;br&gt;       3.频繁洗肠/灌肠有什么危害？&lt;br&gt;        答：a.如&lt;a data-title=&quot;@和泰&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/he-tai&quot; data-tip=&quot;p$b$he-tai&quot;&gt;@和泰&lt;/a&gt; 和&lt;a data-title=&quot;@Ivony&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/Ivony&quot; data-tip=&quot;p$b$Ivony&quot;&gt;@Ivony&lt;/a&gt; 所言，肠道内环境的稳定需要肠上皮细胞、肠道菌群、肠液及肠内食糜等的共同参与来维持，频繁洗肠会造成肠道内环境的紊乱（磷酸盐作用原理即是升高肠液渗透压阻止水分重吸收），有导致肠道菌群失调的风险（目前还没有看到过度洗肠造成严重内环境紊乱的报道，以上内容为推理所得）；b.&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20438265&quot;&gt;排毒保健品吃多了肠子会变黑吗&lt;/a&gt; 条目下&lt;a data-title=&quot;@欧阳宏&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ou-yang-hong&quot; data-tip=&quot;p$b$ou-yang-hong&quot;&gt;@欧阳宏&lt;/a&gt; 老师的答案可以参考，即排毒保健品与结肠黑变病之间存在相关性，而排毒保健品所宣传的“排毒”，实际上是一种变相的洗肠。&lt;br&gt;         4.规律洗肠/灌肠能否降低结直肠癌的发病率？&lt;br&gt;         答：迄今为止尚未见相关报道。所有癌症的发生都是环境、遗传和个人生活习惯等多因素综合作用的结果，目前的研究提示某些特定的基因改变（APC基因突变、Lynch综合征）与结直肠癌的发病明显相关；某些生活习惯，如规律服用较大剂量的阿司匹林、饮绿茶等与结直肠癌的发病率降低存在相关性。国外的大样本长期流行病学调查几乎都没有将规律洗肠/灌肠作为影响结直肠癌发病的因素进行研究，国内之所以热炒这个话题更多还是和传统中的“排毒”观念影响的结果。有研究提示结直肠癌患者的肿瘤标本中一种特殊的梭菌含量较高，提示该细菌可能和结直肠癌的发病存在一定的相关性，但是还没有研究关注洗肠/灌肠是否就能够降低该细菌的存活机会；毕竟上述相关性是如何产生的仍然不明：）&lt;br&gt;         5.洗肠/灌肠等否降低便秘的发病率？&lt;br&gt;         答：便秘是临床医生比较讨厌的一种疾病，它的病因多样，且多为功能性，难以使用常规的药物或外科手段治疗。比如小儿便秘，2011年nature review - gastroenterology &amp;amp; hepatology的一篇综述专门探讨了治疗方法，包括专业护理、如厕教育、控便训练等等内容，而药物及手术手段仅作为辅助手段考虑；而成人便秘同样原因多样，可能是解剖变异、肛门协调功能障碍、心理暗示等多种因素的单纯或联合影响的结果。单靠洗肠/灌肠等手段并不能从根本上解决上述问题。&lt;br&gt;         6. 洗肠/灌肠可以拍宿便/排毒吗？&lt;br&gt;          答：医学上没有宿便这个词。关于“宿便”致病的辟谣可以移步&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/47850/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;宿便是健康的杀手？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 粪便呆在它应当待的地方，怎么产生特殊的毒素呢？而真到了细菌产生的毒素都可以透过肠上皮细胞进入血液循环，这时候不是发生了严重的食物中毒，就是到了重症胰腺炎或 肠梗阻较为危重的情况了。&lt;br&gt;          以上。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
