<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19849549/answer/13147471
</link>
<author>
胡维
</author>
<title>
Y Combinator  喜欢什么样的创业者？
</title>
<description>
保罗·葛兰姆曾写过两篇关于创业素质的文章。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 其一是应《福布斯》杂志邀请写的&lt;b&gt;《我们想从创业者身上找到的素质》&lt;/b&gt;，我之前翻译过发在 &lt;a href=&quot;http://Apple4.us&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Apple4.us&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，转载过来：  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《我们想从创业者身上找到的素质》&lt;/b&gt; &lt;br&gt; &lt;a href=&quot;http://www.paulgraham.com/founders.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;paulgraham.com/founders&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;br&gt; &lt;a href=&quot;http://apple4.us/2010/10/what-we-look-for-in-founders.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;apple4.us/2010/10/what-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;we-look-for-in-founders.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 这篇文章是我为《福布斯》所写，他们邀请我写一篇关于「我们希望从创业者身上寻找到哪些素质」的文章。在印刷版中由于空间有限，本文中的最后一点被删去了。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、决心&lt;/b&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; 这一点最终成为对创业公司的创始人来说最重要的素质。当我们创办 Y Combinator 的时候，我们曾经认为创业者最重要的素质是「智力」，换句话说，聪明。在硅谷人人都认为创业者最重要的素质是智力，事实其实并非如此。当然，你肯定不希望创始人愚蠢。但是只要创业者的智力水平跨过了特定的临界值，剩下的最重要的事，就是决心。你将会遇到数不清的障碍。你不能是那种轻易会泄气的人。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; WePay 的比尔·格雷禾构（Bill Clerico）和里奇·阿伯曼（Rich Aberman）是一个很好的例子。他们做的是一家金融创业公司，这意味着有数不尽谈判，与那些又大又官僚公司之间。当你创办了一家小公司，而它的成败又取决于与另外一些大公司的交易，你往往容易感到他们总是试图忽略你的存在。不过，如果比尔·格雷禾构给你打电话的话，你不妨还是按他们请求的那样做，要不然他是绝不罢休的。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、灵活&lt;/b&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; 无论如何，你不会想要类似这种短语「千万不要放弃你的梦想」所暗示的决心。创业公司的世界是非常不确定的，你需要一边飞行一边修正你的梦想。关于你需要的决心和灵活的组合，我觉得橄榄球运动中的「掉头」是一个很好的比喻。他要有决心前传（downfield）直达，但在任何指定的时刻，他可能需要横传（sideway）甚至后传（backward）才能到达。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 当前创业公司灵活性记录的保持者应该是 Greplin 的尼尔·格罗斯（Daniel Gross）。他申请 YC 的时候，还是一些关于电子商务糟糕想法。我们告诉他，除非他能做点别的，我们才会投他。他想了几秒中，然后说 OK 。之后他又经过了两个其他的想法，最后才到达 Greplin 。在给投资者做 Demo 之前，他仅花了几天时间研究这个想法，但他最终引起了大家的兴趣。他似乎总是能大难不死。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、想象力&lt;/b&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; 智力当然是非常重要的一方面，但想象力可能更加重要。相对于快速解决一个预先定义好的问题，能跳出框框想出一些让人豁然开朗的新主意，可能会更棒。在创业公司的世界里，很多好的想法最初看上去似乎都很糟糕。因为，如果明显非常好的话，别人早就做了。所以，你需要有那种能产生出一点看似「愚蠢」的想法的智力。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; Airbnb 就是这样的想法。事实上，当我们投资 Airbnb 的时候，我们觉得它太疯狂了。我们无法相信会有如此多的人会想呆在别人的房子里。我们投资它，只是因为我们太喜欢他的创始人了。当我们听到，仅通过销售奥巴马和麦凯恩品牌的早餐谷物食品他们就能养活自己时，他们就在我们的考虑内了。并且最终事实证明，他们的想法恰好距离疯狂还差一点点。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、顽皮&lt;/b&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; 尽管最成功的创业者通常都是好人，但他们眼睛里似乎都闪烁着海盗般的光芒。他们不是那种假正经的好。在道德上，他们很在乎在大的事情上做正确，但并不包括遵守小节。这也是为什么我使用「顽皮」而不是「作恶」这个词。他们会因为打破规则而感到快活，但并不是多么重要的规则。顽皮这个素质看上去有些多余，但它隐含着想象力。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; Loopt 创办者山姆·奥特曼（Sam Altman）就是这种最成功的例子。所以我们问他，我们可以在 Y Combinator 的应用上放置一个什么问题来帮助我们发现像他那样的人。他说，就问对方何时曾为修炼自我而「黑」过某个系统 ——「黑」在此意为战胜规则条律而非入侵他人电脑。这句话最终也成为我们判断应用时最关心的问题。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、友谊&lt;/b&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; 从经验上来说，只有一个创始人的公司往往很难。多数有大成的公司最初都有两个或三个创始人。并且创始人之间的关系必须要非常铁。他们必须真诚地喜欢对方，并且能一起有效地工作。创业公司之于创始人之间的友谊，就像狗和短袜一样：如果两者能分开，就成了。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;a href=&quot;http://Justin.tv&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Justin.tv&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的艾米特·谢尔（Emmett Shear）和贾斯汀·赣（Justin Kan）就是非常好的朋友一起创业的例子。他们小学二年级的时候就认识了，几乎能读出对方的脑子里在想什么。我想，他们之间也会有争论，就像所有的创业者一样，但我从未听说他们之间有什么解决不了的紧张情况。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; -  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 另一篇是张亮发在 &lt;a href=&quot;http://Apple4.us&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Apple4.us&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的、由王新米翻译的  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 《保罗·格雷姆论创业者：总搞的掂》 &lt;br&gt; &lt;a href=&quot;http://apple4.us/2009/03/be_relentless_resourceful.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;apple4.us/2009/03/be_re&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;lentless_resourceful.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt; 不久前，我终于将好创业者的品质总结成为了四个字： 总搞的掂（relentlessly resourceful）。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 在此之前，我所做的最好的，是将其反面总结成一个词：无助(hapless）。 绝大多数词典上说无助是不幸（unlucky）的意思。但词典解释的不咋地。 一个团队，曾经击败过它的对手，却因为一个错误决定而失败的话，可以被称为不幸，但不是无助。无助意味着被动。无助者被环境击打——被动遵循规则，而不是创造规则。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 可惜的是“无助”没有反义词，因此很难告诉创业者该以什么为目标。“别无助”跟喊口号差不多。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 也很难将我们想要的用隐喻来表达。 最好的也许是“跑卫”（running back，橄榄球术语）。一个好的跑卫不仅仅目标明确，而且灵活。他们达阵（downfield，橄榄球的得分方式），但随时可能修改计划。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 可惜这仅仅是一个隐喻，并且对非美国人没啥用。 “做一个跑卫”听上去比“别无助”好不了多少。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 但最后我终于成功找到了这个品质正面说法。当时我正在一篇关于天使投资的文章，我必需解释如何寻找创业者。无助者的反面是什么样子？他们“总搞的掂”。光坚持是不够的，除了在极少数几近无趣领域，仅凭坚持无足成事。在任何有趣的领域，困难总是出人意料。这意味着你不能光犁地，因为你一开始不知道这地有多硬；你不知道你是在犁过一块泡沫还是花岗岩。 因此你必须总搞的掂麻烦。你必须总有新意。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 所以，成为一个总搞的掂的人。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 听上去不错，但它是一个普适的成功方式吗？我不这么认为。举个例说，凭这个无法在写作或绘画上取得成功。在此类事情上，成功更需要保持绝不枯竭的好奇。“总搞的掂”意味着障碍来源于外，这在创业团队很常见。但在写作和绘画中，障碍来源于内，即自身的迟钝。[注一] &lt;br&gt;&lt;br&gt; 也许在其他的领域，“总搞的掂”也是成功的秘诀。但我认为这是对一名优秀创业者最恰当且简短的描述。我怀疑是否还有更精简的版本。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 现在我们知道了我们观察创业者时寻找的目标，但这引出了其他问题。 比如，这种品质可传授吗？经过四年的努力，我认为是可以的，而且令人惊讶的屡试不爽。这并不适于所有人，但对不少人有效。 [注二] 有些人天生被动消沉，但另外些人则有搞掂一切的潜质，只需要引导他们发挥出来。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 对于仍迷信于某些权威的年轻人来说，尤其如此。总搞得掂绝对不是在大公司、或者大多数学校成功的秘诀。我甚至不愿意去想在大公司成功的秘诀是啥，但肯定又臭又长，包含智慧啦、服从啦、抱团之类的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 明确这种品质也让我们更容易回答一个人们常疑惑的问题：最多能有多少创业公司。出乎很多人想象，这里是没有一个经济学的上限的。没有理由相信新兴消费阶层的消费能力有什么上限——一定比理论上可证明的数量多。因此，也许创业公司的数量上限只应该受限于有创业潜质的人数。一些人能成为好的创业者，另一些不行。现在我们知道了成为一个好的创业者的条件，也就知道潜在创业者人数的大小。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 这个检验标准对个人同样有效。如果你想知道自己是不是适合创业，问问你自己是不是能搞得掂。如果你想知道是否应该招某人作为合作者，则问问他们。 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 你甚至可以战术性的使用它。如果我开了家创业公司，这句话会被我贴在镜子上。“提供人们所需”是目标，但“能搞得掂”是达成目标的方式。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 注一：对于某些创业公司，“绝不枯竭的好奇”才是问题的核心。的确，在某些时候，你所做的是人类前所未至的。不幸的是，这只是大多数创业公司中很少的一部分。这对研究工作同样适用。  &lt;br&gt;&lt;br&gt; 注二：我几乎说对于所有人都是如此，但我意识到（a）我并不知道所有人是什么样的，(b)我强迫症似的对人们改变自己的能力过于乐观了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22170597/answer/20517356
</link>
<author>
孙志超
</author>
<title>
360 为什么入股日本手游开发商 KLab，这家公司在日本本土的发展情况如何？
</title>
<description>
Klab2000年8月成立，2001年9月开始提供GSM手机的Java应用，2011年6月游戏注册用户总数突破1,000万人，2012年2月发布《真・战国Buster for iPhone》，当月取得日本App Store收入榜第1位，9月发布游戏《Lord of the Dragons》，两周后取得美国App Store免费游戏榜第1位，注册用户总数突破2,000万人。此外创造过几个历史：2000年6月发布世界上第一个在手机实体上运行的Java应用 、2001年5月在美国发表了世界上第一个Brew应用、2001年9月针对GSM手机提供了世界第一个Java应用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年Klab一口气发布了大量不同类型的手机游戏，如恋してキャバ嬢（恋爱游戏）、Love Live！School Idol Festival（音乐游戏）、カタテマクエスト（养成游戏）、Grand Slam（棒球游戏）、Flyshot Golf（高尔夫游戏）、Rise to the Throne（城建+卡牌）、Age of Empires（微软授权、帝国时代手游），同时发行Kabam的Eternal Uprising，在国内梦宝谷上线了召唤仙境（召唤Arcadia中文版）。成绩都还不差，游戏用户总数超过三千万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;合作版权开发的游戏更是不可胜数，如：灌篮高手、Tales of Kizna（传说系列）、战国Basara Card Heroes、幽游白书–魔界统一最强对战等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年底到现在，Klab国内发行游戏数量40、国外数量30余。收入方面日本国内和海外接近，大约15亿日元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Klab最大的优势是可以合作获取日本本地的IP，包括漫画、动画、电影、小说、家用机游戏，都有广泛合作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;KLab因为在日本和几乎所有版权商都保持有很好的关系，而且能够把一些看过时的漫画版权如《足球小将》、《幽游白书》等做成优秀的作品，所以在业界内的评价很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，由Klab出面去合作获取日本IP的版权，然后开发由国内公司进行，之后再用Klab的名义进行全球发行，再之后，你懂的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果成为Klab的合作开发方，理论上（尽管Klab有很好的合作关系也不能保证一定能拿下）你可能获得的版权有：&lt;br&gt;&lt;p&gt;所有的知名漫画……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有的热门日本游戏……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有动画大作，如宫崎骏电影……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知名艺人如AKB48……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么，还需要解释吗？&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20488335/answer/17979593
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
为什么三国后期人才凋零？
</title>
<description>
因为罗贯中没费太多笔墨描写后三国，所以给人印象那会儿人才少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实后三国各种阴损毒辣的谋士、韬略满腹的大将、血腥残暴的政治厮杀，甚至是舍身赴死的刺客，比前三国一点不逊色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且若论政治斗争的惨烈程度，更是汉魏吴立国之初无法比拟的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;论战事，邓艾段谷破姜维，两人几番抢地利夺天险，你来我往，战机的把握战场的指挥都精彩绝伦。如果姜维不是因为胡济援军失期未至，胜负还在未定之天。后来姜维自沓中闪电行军，急行将近500公里的路途，躲闪邓艾追兵，晃点诸葛绪，神速驰援剑阁，拒钟会大军十余万。如果没有邓艾兵行险着，越阴平翻景谷，偷袭绵竹，钟会大军必然无功而返。&lt;br&gt;&lt;br&gt;论政争，孙吴先有孙权立储，二宫之变，全家步家仗着皇亲地位操弄权柄排除异己，孙权骂死陆逊、赐死朱据，开孙吴流血政争先河。之后孙峻图谋诸葛恪，又有孙休清算孙綝，再有孙皓屠灭濮阳兴、张布。基本是一朝天子一场杀伐，腥风血雨。更别提各地方大族互相勾心斗角，相爱相杀。没一场权谋政争，惊险刺激，丧心病狂，都远超现在任何一部宫斗戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;论谋略，司马家咄咄逼人篡取曹魏，司马懿老乌龟赚曹爽，司马师杀李丰、夏侯玄，贾充钟会毒计百出，一条比一条阴损。废曹芳杀曹髦，借吕安案杀嵇康，夏侯玄和嵇康的首级吓得天下名士只敢清谈不敢清议。司马家夺权的路上，靠着计谋巧取，每一步都蹚着血，步步惊心步步要命，一步一杀人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后三国说是乱世，又是三个国家各自偏安一方的治世。说是治世，又是三个国家互相攻伐的乱世。既有治世良才，又有乱世人杰，像春秋又像战国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪怕在政治环境最稳定最和谐的蜀汉，也充斥了荆州人、东州人、益州人、巴氐人、南中人的矛盾，费祎打压姜维、谯周打压姜维、董厥打压姜维、黄皓打压姜维（这个其实不算），全是这些矛盾的集中体现。对益州人与巴氐人来说，做魏的一州未必坏过独立一国。后来邓艾兵临城下，谯周等人带头要求开城投降，也间接说明益州本地人跟汉政府已经离心离德了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真说人才，比前三国只多不少。唯一少的，是像关羽、刘备、曹操、诸葛亮，这种极其闪耀，在逆境中不停绽放光芒的个人魅力很强的明星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为在险恶的政治环境中，所有人都变成了政治的动物，要更加警觉，更加残忍，更加狡猾，也就不可爱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟前三国比，后三国更险恶惊悚，也更沉重。政客的故事总是不如英雄的故事好听，所以罗贯中才把最后的笔墨都倾注在姜维身上了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22161006/answer/20522963
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
怎样评价魔兽争霸 3 选手 Moon？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天冰河老师动手写了他的经历之后，我想，我也应该写出我的感受来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;WEG2005，我是现场记者，亲眼见证了Moon和霸王Zacard在台上的交手。那时候我只是听说过Moon，知道他和Freedom一样，是天才的暗夜选手。在WCG2005的主舞台上，相比Zacard的外向和活泼，Moon显得内敛，羞涩，腼腆。看着当时的场景，我有这样一种感觉：&lt;br&gt;&lt;br&gt;他会拿下这个冠军，张载豪。他一定会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我没有想到，Moon用一种让人瞠目结舌的方式拿到了这个冠军，开始了所谓“第五种族”的不世霸业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;++++++++++++++++++++我是BTW的分割线++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br&gt;BTW：这几天我还在想着如何以一个古代的、相似的英雄地位来在这个波澜壮阔的《魔兽争霸Ⅲ》时代之中类比Moon的时候，已经有知友用了凯撒来比喻他。（另一方面，我也是为了让更多才华横溢的知友贡献出好答案，得到更多的人赞同，以免大家都只看少数几个人的答案）&lt;br&gt;&lt;br&gt;凯撒？不不不，作为一位深谋远虑的政治家，凯撒在战争方面的天才远远没有他的治国天才来得重要。&lt;br&gt;++++++++++++++++++++我是BTW完结的分割线++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果真的要比，那么从古到今，只有一个人，他的名字和战功，以及战史轨迹，可以用来形容《魔兽争霸Ⅲ》当中的Moon。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;汉尼拔。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有汉尼拔——这位战争天才的军队所到之地，处处都是前线。而且成功避开了己方的经济基础不受对方的打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这和Moon的“乱矿流”何其相像。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且Moon从来不是一个张扬的、高高在上的人。他只有坐在显示器前，操纵铺天盖地的暗夜精灵族大军那一刻，才是汉尼拔君临天下、不可一世的再现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许真的是命运的安排吧，Sky和Moon的ID，充满了对立性，当然，荷兰小飞人Grubby则是例外。可是，他们三个人组成的魔兽三巨头，直接将电子竞技最美好的年代推到了我们的面前。尽管我是一个极度热爱CS的人，但在“三巨头”的魅力面前，我无法自拔地沉浸在《魔兽争霸Ⅲ》的战争世界当中，为他们的每一次碰撞而全情投入、击节叫好，或者扼腕叹息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;客观地说，从《魔兽争霸Ⅲ》正式在国内大热开始，不是Moon一个人的时代，而是Moon、Sky、Grubby“三巨头”的时代——请注意，排名不分先后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;WEG2005的比赛，是我和现场观众第一次看到了近乎完美的暗夜精灵吹风流战术——这是第一次有一个人用限制性兵种，以及在此基础上实行的限制性战术，通过无穷无尽的骚扰，最后将优势在正面对决的战场上形成巨大胜势的比赛思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以说这是一种巨大的战略优势，而暗夜猛禽德鲁伊的吹风术，最终为Moon的时代正名——一个韩国选手，表现出了和欧美选手等大的战略艺术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在Moon之前，Freedom曾经达到过这一高度，可惜他陨落得太快了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾和冰河老师一起，2005年在新加坡见证了Sky创造中国电子竞技历史的那一刻。随后我没有再采访WCG，但我在其他比赛上，不同程度地见到了Moon成就霸业的点点滴滴。包括WEG和后来的IEF。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon无缘WCG的总冠军，只能说是时也命也，他在非WCG的比赛上击败了太多的强敌，区区三年时间，第五种族的神话传遍了世界。我不知道有多少人因为Moon而开始喜欢《魔兽争霸Ⅲ》，开始喜欢暗夜精灵，也不知道有多少人对他的多线操作、极限保存和乱矿流叹为观止，但有一点是毋庸置疑的——&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon的存在，将《魔兽争霸Ⅲ》的竞技层面由战术和操作推向了战略层面，他的战术思路，永远是围绕着战略的主动而构建的，所有的细节积累，都是为了最终在战略上制胜，从而获得最彻底的胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这，才是《魔兽争霸Ⅲ》作为战争艺术的最完美诠释。也许这样的升华，落在Moon的身上，是最合适不过的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而由魔兽三巨头和他们身边拥有同样天赋和辛勤努力、足以称霸一方、并起争雄的天才巨星在竞技史上进行亲身表演和争夺，带来一场场史诗般磅礴的对决，战争艺术才得以最完美的体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现实当中的Moon绝对不是一个让你感觉到他有王者之气的人。和粉丝合影的时候都带着腼腆的笑容，让人不得不怀疑他的性格是否真的极度内向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当面问过他这个问题：“和所有的粉丝合影，你都会害羞或者紧张吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“是的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“为什么呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我知道他们喜欢我，我也要尊重他们。这是礼貌。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;谦和也许是韩国选手所共有的。还记得在上海采访IEF2006的时候，当时Moon的手受伤了，但是他包着绷带和石膏打完了比赛，即使是被淘汰了，他也在下场的时候向场内观众鞠躬。那届比赛Sky和Gostop恶战连连，最终“王”Sky夺冠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赛后的晚宴上有一件小事，记者们都是分散而坐，Lucifer和Moon刚好和我一桌。我看到Moon手不灵光，拿筷子都不是很方便，于是给他和Lucifer先后盛了一碗汤。结果他们立刻站了起来，给我鞠躬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;饭后我对Moon说：“真的很可惜，没看到健康的你打出好成绩。”Moon刚回头看了我一眼，还没来得及说什么，就被韩方的人叫走了，一同叫走的还有Lucifer。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，晚宴的流程都结束以后，我正准备返回宾馆，Lucifer跑了出来，叫住我，说Moon想和我聊一聊。我一愣。后来在大堂的一个角落，看到Moon，一名韩语翻译，还有叫住我的Lucifer。我这才知道，饭后我只是一句闲聊，Moon以为我要对他进行采访，但是他被叫走了，所以只好完事了来找我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一刻，我其实是很感动的。一个冠军的胸怀，在Moon身上，在Sky身上，都能看得见。也是在这次采访上，我知道了一个细节。每次关键性比赛，赛后他和Lucifer等几个人都会“复盘”最少三个小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还记得武汉光谷的IEF2008，我当时在现场，和Sky获得的山呼海啸不同，Moon只是羞涩地坐在韩国区和一批非比赛人士呆在一起，其中不时有粉丝过来签名、合影，他都一一满足。只有在韩国工作人员通知他检录和准备比赛的时候，他才会对粉丝微微鞠躬，连连说“sorry,later,later”（对不起啊，晚点再说，晚点再说）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在淘汰赛开始前，我就坐在他旁边，看着他摆弄着手机，不时地看看旁边显示器上的韩语新闻，我问他：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“要面对这么多中国的选手，你有什么样的感觉？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你的意思是？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“今年你的状态并不是很好，而这次比赛上，又有你最大的对手Sky。可以说，你们是一生的对手，可惜的是，Grubby没有来……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我只要发挥出我最好的水平，让我的粉丝满足就好了。Sky要是获胜了，我也会恭喜他。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在最后，只对他说了一句话：“Now go for your champion.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实如我所料，IEF2008的冠军，并未旁落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon赢在他的内敛，他的谦和，可惜的是，WCG这个史上最大的电子竞技舞台，始终和他无缘。并不是WCG欠他一个冠军，而是WCG这样的舞台，需要的是特定的历史性人物，这样的人物要有舍我其谁的自信，需要有超卓的实力，要有对冠军的极度饥渴，要有置死地而后生的大勇，还需要上帝的金苹果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon在自信和实力上没有问题，对WCG冠军的饥渴，他也日思夜想，但是在勇气上，性格的过分温和导致了一点点微瑕，而运气，往往是和巨大的民意相悖的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个角度上说，Moon和汉尼拔非常相似。后者被称为超天才军事家，他的战略构思、作战步骤、执行力和对形势的判断，甚至民意，都沛莫可御，要不然，汉尼拔也不可能将“前线”一直推进到罗马城下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，汉尼拔欠缺勇气，在费边以他发明的战术骚扰后方时，他总是被动退守，奔赴回援，而不是第二次将战火烧到罗马城下；汉尼拔也欠缺运气，在大西皮阿直接将军队（也就是“前线”）摆在迦太基城下时，汉尼拔只能接受失败的命运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，费边的智谋可比Grubby，而大西皮阿的神勇可比Sky。没有这两个人，就没有汉尼拔的征讨史和传奇战事——同样的，三巨头少了荷兰人和中国人，也就没法衬托出Moon在世界《魔兽争霸Ⅲ》历史上的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（注：一开头因为无法上网，我凭借着记忆写的，把大西皮阿和小西皮阿给搞混了，这里表示深深的歉意）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他不是WCG的冠军，但他也不会像荷兰那样，是足球界的无冕之王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一位美丽女孩曾以诗意的句子总结过这段辉煌的历史：“当狼骑兵在艾泽拉斯的大陆上奔跑时，他们会停下来看向清澈的夜空，因为在苍穹的最顶端，有一轮最完美的满月，光辉沐泽所见之处。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Moon就是汉尼拔这样的英雄。他经得起多少诋毁，就担得起多少赞美，而他得到的赞美，必定远大于受到的诋毁。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;声明：本答案内容目前仅授权知乎日报刊发，严禁其他任何形式的转载和演绎。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22051715/answer/20514650
</link>
<author>
Hasuran Li
</author>
<title>
茶党是怎么就“绑架”了共和党的？
</title>
<description>
在Game Theory当中，Three-person Games里面有一种角色叫做“Spoiler”，这种人在游戏当中永远不会是赢家，但是他的策略会决定另外两个大佬谁会在游戏中取得胜利——&lt;b&gt;茶党在现阶段美国政治中就扮演了spoiler的角色&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来这个问题真的是一个绝好的game theory练习题。鉴于文字说明是一件有难度的事情，我就暂时建立个Game Theory的模型来讲一下这个事情~&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于美国的两党来说，从选票的角度大家都希望争取中间选民。然而这里有一个问题，那就是由于经济危机和奥巴马的上台，民主党（Liberal）变得更左了。比如奥巴马引以为傲的所有经济政策，都是倾向于政府插手更多的经济。而共和党为了迎合选民，也希望选择一条墙头草的中间路线——于是2008年，Tea Party movement就在这种情况下如火如荼的展开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tea Party（茶党）的支持者和党内代表人物本来都是共和党的一部分，但是他们很不满共和党走中间路线这种没骨气的选择。所以茶党是非常右（Conservative）的一群人。这群人的出现给共和党带来了一个很严重的危机，那就是茶党如果坚持分裂共和党——比如组成第三个党派，或者在国会某些议题上坚持拉后腿——那就会导致共和党永远无法再任何选举中胜出。&lt;b&gt;请注意这个局面对于茶党和共和党是个双输的局面：因为如果共和党输了，那胜出的就是如今非常左的民主党，对于茶党来讲看着更难受&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但很显然茶党在这几年越来越看不顺眼民主党，所以他们胁迫共和党不要在做一个中间派的墙头草，在关键问题上必须跟着茶党的角度走——否则茶党完全可以拼一个两败俱伤的局面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这样一个Game里面，茶党的选择非常简单：做一个忠贞的大右派坚持自己的节操（Conservative），或者选择不胁迫共和党（Be Nice）；共和党则要考虑是否跟茶党合作（Cooperate vs. Don't Cooperate）；而民主党选择非常简单：做一个大左派（Liberal），或者走中间派路线（Middle）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出于方便起见，以下Game Theory模型我就用英文了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/29/0029e75b3bffd81f7628f8405e082d23_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; data-rawheight=&quot;151&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;545&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/29/0029e75b3bffd81f7628f8405e082d23_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是个很简易的Game Theory模型。简要介绍一些如何解读上面的模型：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;这是一个Three-person Game。R代表共和党，D代表民主党，Tea Party代表茶党。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每个小方块的3个数字分别代表三方在不同策略组合(outcomes)下中的最终效用(payoffs)。其中第一个数字代表共和党的效用，第二个数字代表民主党效用，第三个数字代表茶党效用。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;共和党有两个策略：Cooperate 或者 Don't Cooperate；民主党有两个策略：Liberal 或者 Middle；茶党也有两个策略：Conservative 或者 Be Nice（不胁迫共和党）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;茶党总是在Conservative的策略下获得更多的效用&lt;/b&gt;（请对比右侧两个大方块中的第三组数字，绿色字体表示茶党更高的效用：5&amp;gt;-1, 3&amp;gt;-2, 3&amp;gt;-5, 1&amp;gt;-3），一言以蔽之——不坚持节操不幸胡。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;对共和党(R)而言，如果茶党坚持Conservative的节操，那么对R而言Cooperate就是占优策略；如果茶党选择Be Nice，对于R而言Don't Cooperate就是占优策略&lt;/b&gt;（请对比Cooperate一条以及Don't一条中第一组数字，红色字体表示共和党更高的效用：48&amp;gt;46, 47&amp;gt;45, 43&amp;lt;50, 42&amp;lt;48）。这是因为如果茶党不胁迫共和党，共和党走中间路线(Don't cooperate)可能会赢得一部分中间派的支持。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;对于民主党(D)而言，如果R选择Cooperate，那么D&lt;/b&gt;&lt;b&gt;就会选择Liberal；而如果R选择Don't Cooperate，那么D就会选择Middle&lt;/b&gt;（蓝色字体表示民主党获得更高效用：49&amp;gt;47, 46&amp;lt;48, 47&amp;gt;45, 43&amp;lt;47）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同时请注意&lt;b&gt;如果茶党坚持Conservative的节操，在R和Tea Party策略既定的情况下，D总能获得更高的效用&lt;/b&gt;（对比右侧两个大块：49&amp;gt;47, 47&amp;gt;45, 46&amp;gt;43, 48&amp;gt;47）。&lt;b&gt;这是因为只要茶党有节操，共和党(R)总要掉点血&lt;/b&gt;——要么是茶党的支持，要么是中间派的支持。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;于是在这样一个Game中，&lt;b&gt;Nash Equilibrium是(Cooperate, Liberal, Conservative)&lt;/b&gt;，即涂黄的小方块。在这样一个策略组合下，每一方的策略都是在其他两方不改变策略的前提下的最好回应。如果不知道如何求解Nash Equilibrium，google一下你就知道。如果在如上讲述的前提下还是看不懂模型，请阅读基础Game Theory书目……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是为什么即便茶党人很少，但还是可以胁迫共和党中的大多数。因为对于茶党而言，节操已然大于一切……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;PS: 本模型版权属于作者，任何人不得随意使用（本条目仅为防止学Game Theory的小朋友们作业抄袭神马的- -b）。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;12/2补充：&lt;br&gt;好多人问到payoffs是怎么算的这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这是借用Game Theory的模型来回答为什么茶党这样一个在群众中的非主流能绑架了共和党，&lt;b&gt;所以这里的payoffs我是随手估测的&lt;/b&gt;，但大致来讲是按照三方的群众基础来估算效用&lt;b&gt;。共和党和民主党的效用主要受到选票和实现政治理想的自我愉悦程度的影响。而鉴于茶党已接近疯狂，他们不怎么考虑选票的问题，基本上只关心自我愉悦的程度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;茶党之所以效用绝对值徘徊在10以下，是因为考虑到他们可算作是极右，怎么看都跟中间选民无缘了T T。为何茶党效用会出现负数？因为目前茶党已被奥巴马刺激的抓狂了，呈现了“凡是奥巴马支持的我们就要反对”，以及摆出了宁为玉碎不为瓦全的保节操架势——“人家就是不要Be Nice嘛！”“Be Nice，不幸胡！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事实上在只求pure strategy Nash equilibrium的情况下，payoffs写成序数值的形式也是可以的&lt;/b&gt;。因此这个模型只是一个非常简单和基础的模型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个模型下我们没有求mixed strategy Nash equilibrium，我们还假设模型是基于complete information的基础上的，我们没考虑现实中可能出现共和党晃点茶党的cheap talk game的情况，我们也没探讨万一这种局面持续很久就有可能发展成repeated game……&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如把该模型继续发展出以上提到的内容，我就需要再建几个模型稍微精确的估算下三方的payoffs——只是我认为仅以解决题主问题的目的下，讲的这么复杂是没有必要的……这毕竟不是在写game theory的作业&amp;gt;&amp;lt;....&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我很欢迎大家在评论里探讨一下有关game theory的相关问题和各种可能出现的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19747031/answer/20483004
</link>
<author>
eno-one
</author>
<title>
为什么客户、上司或老板都喜欢站在设计师的背后指指点点？
</title>
<description>
一看就知道提问题的这家伙是来发泄情绪的。&lt;b&gt;我同情你，但是我不同意你。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我做广告的。你说的这些东西，早年我打工时都遇到过。如果一定要说是谁的问题，那么我自省责任在我居多一些。因此，我同情你，但我不同意你。另外，我讨厌抱怨的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想先做一个假设的状况。&lt;br&gt;天气慢慢变冷，你决定去商场购买一件御寒的毛衣。在这个时候，你的目的看似很简单，你只需要一件毛衣就够了。但是，你的需求实则很复杂。因为除了毛衣和御寒这两个关键词，你想不到其他的。在你不断闲逛的时候，你发现毛衣还有高领和圆领以及V领的分别。由于这些款式毛衣的出现，你的需求慢慢变的具体了。我们来总结一下。那几件你并没有购买的毛衣，发挥出了自己的作用没？答案我相信你已经很清楚。&lt;b&gt;它们存在的目的就是给你的需求当了一次靶子。&lt;/b&gt;你所遭遇的客户，其实就是那个想买毛衣的人。而你则是一个不断给他提供参考款式的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到其他的一些答案中来。有一个观点，我不反对也不同意。有人说设计不懂产品。我不同意的是，并不是所有的设计都不懂产品。就拿我来说。我做广告的，客户基本是政府和快消行业。谈到客户的行业特性与产品特点，我绝对不会输给任何一个圈内人。至于说，我不反对，那是因为的确太多的人不懂客户。他们时时刻刻只想着表达自己的情绪，只想表达自己的创意，处处把自己标榜成为一个艺术家，而不是一个职业人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题中的那一句话。改来改去还是选了第一稿。&lt;br&gt;我遇到过最普遍的情况是，设计师带着情绪去修改，比如客户说，要改个绿色的，结果设计师不假思索的，带着情绪去做事，不负责任的换了一个明显不符合审美的菜绿色。客户一看，傻眼了！退而求其次，还是选了第一稿，然后设计的人就洋洋得意的内心暗爽，心里说，怎么样，还是我牛逼吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;站在背后指指点点的人是谁，决定了你应该怎么来做。如果只是一个歪嘴巴的人，喜欢说一下自己的观点，很简单。离开位子，请他坐下来做，如果他心里知道自己做错了，那就会闭嘴。如果是你的客户和上级，不要第一时间就去推翻与反驳，想想他提出要求的最根本的需求是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他要你加一个边框，他的目的不是觉得加边框好看，而是觉得加了边框文字更显眼。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他要你换成红底的，他的目的不是觉得红底好看，而是觉得红底更喜庆，更贴近主题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他要你把产品放大，他的目的不是觉得放大了好看，而是他既然花了钱，就要让人看到他的产品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别抱怨，冷静下来！多站在对方的角度去思考！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22161006/answer/20511441
</link>
<author>
lacovic
</author>
<title>
怎样评价魔兽争霸 3 选手 Moon？
</title>
<description>
2013WCG魔兽决赛，台下为Moon加油的人，其实是在缅怀一个逝去的时代和自己的青春岁月，就像饱尝伤病的老兵在为昔日的领袖欢呼，尽管后者随着岁月变迁，也早已落寞凄凉。这种场景下，任何民族主义的观点，多少都显得有些狭隘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不夸张的说，Moon是War3冰封王座第一人。所有的魔兽选手中，只有他能长时间保持对其它顶级选手的极高胜率，在我的印象中，Moon有一段时间（WEG1后）在所有的顶级大赛中几乎保持不败。这一点，就连Grubby、Sky、Tod等人，也无法企及。他在War3的地位，就如同网球的费德勒、篮球的乔丹、斯诺克的亨德利，他就是万众瞩目的「神话」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何评价Moon？我认为应该包括以下几个方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.操作水准。操作是最容易刺激观众神经，提升观众情绪的电子竞技元素。好的选手能够在极限的零点几秒内，做出让所有人叹为观止的应变操作。但极限操作只是魔兽的一部分，详细说来，一个选手的操作水平应该从每局比赛的前期操作、中后期操作、多线操作等角度来分析。单从数据说，Moon的APM在250-300左右，不算变态快，但操作准确、稳定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon的前期操作一般，也许是整体素质太过强大，不太重视细节，Moon经常性地在前期时出现失误，比如让大树把怪拍死，拿不到经验；和对手英雄对A被干掉等等。正因为如此，Moon在同族内战这种拼细节的比赛中，容易吃亏，在和Soju、Remind这种操作狂人的对战中，Moon经常从前期开始就处于下风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中后期操作稳定，但不属于变态级别。我的印象中Moon很少和对方大兵团开战的场面，主要是因为他的整体打法飘逸，比赛中的优势一般是一点一滴积累出来的，不太愿意和对手硬碰硬的交战。当然，在不多见的大兵团操作中，Moon也是高水准的，但个人认为与Tod、Fov、Fly、&lt;br&gt;Soju相比，可能略逊一筹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多线操作是Moon的强项。NE在四个种族中，最具机动性，建筑物可以移动、攻击，小精灵可以就地采木。这些特点决定了NE的战术打法比其他种族更灵活，Moon更是将这一特点发挥到极致，他擅长双线甚至多线操作，攻击、骚扰、三陪、开矿，在地图的不同角落同时操作，声东击西，配合助其成名的乱矿流，一段时间内所向披靡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;极限操作就不多说了，好多人迷Moon正是因为他的极限操作。多少次在几乎个位数血的情况下，他将英雄传送回基地。多少次对手的死亡骑士甩出缠绕后，他让精灵就地造了口月井...不计其数的变态操作让人如痴如醉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.战术素养。新人看操作、老人看战术。极限操作看过一两次，新鲜感一过，也就罢了。某位选手对自己种族战术的深刻影响，才真正体现他的历史地位，Moon的伟大，很大程度决定于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon的标志是乱矿流和吹风流。WEG打Tod一战，就是乱矿流的经典之作。利用NE的灵活优势前期开矿，靠多线、骚扰来拖延时间，等经济优势体现后再与对手开战。这种战术观赏性极强，对选手的比赛阅读、节奏掌握、多线操作、战术意识要求很高。只可惜魔兽发展到后期，所有的战术变化都被研究殆尽，再加上暴雪削弱了NE大树的移动速度，这一战术逐渐被废弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吹风流更是Moon的伟大杰作，是多年以来NE对Orc的大杀器，在WEG第一赛季总决赛第一次使用后，Moon为自己种族的强势打下数年的基业。这一战术出现的两三年后我们回头再看，NE玩家对战兽族的主要打法还是吹风，此时我们才能深刻体会到Moon对NE的深远影响。可以说，没有Moon，魔兽史上NE对Orc的战斗，将会完全不同，他是影响了魔兽整体走向的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了大的战术布局外，Moon的战术执行层面的细节变化更为人称道，也是他让对手琢磨不透，心生恐惧，被人称为「飘逸」的原因。同样的战术，在他的手中就能玩出花儿来，这是其他缺乏灵气的选手所不能比的。记忆最深的是TS一本买撒网雇佣兵这种变态打法，直接逼迫暴雪改图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.个人荣誉，各种冠军无数，奖金无数，主要包括：&lt;br&gt;&lt;br&gt;MBC Prime Leauge2 冠军&lt;br&gt;MBC Prime Leauge3 亚军&lt;br&gt;MBC Prime Leauge5 冠军&lt;br&gt;World E-sports Games 2005 Season1 冠军&lt;br&gt;World E-sports Games 2005 Season2 冠军&lt;br&gt;OnGameNet 3 TFT SoLo 亚军&lt;br&gt;IGE Nation Cup SOLO Week 6 冠军&lt;br&gt;MBC WarCraft League 1冠军&lt;br&gt;China Korea Cyber Game 2005 冠军&lt;br&gt;World E-sports Festival 冠军&lt;br&gt;Eastern Challenge 2005 冠军&lt;br&gt;World Cyber Games 2005 Korea 前8名&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2005 Fall Season #1 冠军&lt;br&gt;World E-sports Games 2005 Season3 前8名&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2005 Fall Season #3 冠军&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2005 Fall Season #4 冠军&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2005 Fall Season #5 冠军&lt;br&gt;China Internet Gaming World Finals 季军&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2005 Fall Season #10 冠军&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup Fall Season Finals 亚军&lt;br&gt;Blizzard World-wide Invitational Asia 前4名&lt;br&gt;ReplaysNet StarsWar 2 冠军&lt;br&gt;ClanBase EuroCup 2on2 冠军&lt;br&gt;99BILL-CGA Korea Warcraft Invitational Match 冠军&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2006 Winter Season #6 冠军&lt;br&gt;GGL Trans-Atlantic Showdown Warcraft3 2on2 冠军&lt;br&gt;World E-sports Games Masters 第四名&lt;br&gt;The Warcraft League Season3 冠军&lt;br&gt;WarCraft 3 League Season 9 冠军&lt;br&gt;INgame warcraft-Cup 2006 Spring Season 2on2 #11 冠军&lt;br&gt;NGL one Warcraft III league冠军&lt;br&gt;GGL DigitalLife 2006 Warcraft3 冠军&lt;br&gt;World E-sports Games SuperFight II Winner&lt;br&gt;Warcarft 3 World War 2006 Season1 冠军&lt;br&gt;Lenovo Internatinal Electronic Sports Tournament 2006 冠军&lt;br&gt;Warcarft 3 World War 2006 Season2 冠军&lt;br&gt;2007年Warcraft3 World War联赛2007年夏季大奖赛冠军(2万美元)&lt;br&gt;WEG 2007 e-Stars亚军(1万美元)&lt;br&gt;WCG2007韩国预选赛冠军&lt;br&gt;2005年度韩国最佳魔兽选手&lt;br&gt;2006年度韩国最佳魔兽选手&lt;br&gt;ZoneRank世界排名第3期第一位&lt;br&gt;ZoneRank世界排名第4期第一位&lt;br&gt;ZoneRank世界排名第5期第一位&lt;br&gt;ZoneRank世界排名第6期第一位&lt;br&gt;GosuGamers世界排名May '07第一位&lt;br&gt;GosuGamers世界排名June '07第一位&lt;br&gt;WCG2009韩国预选赛冠军&lt;br&gt;2010年ESWC总决赛亚军&lt;br&gt;WCG2011韩国区预选赛冠军&lt;br&gt;2011IEF冠军&lt;br&gt;2012年WCG世界总决赛半决赛（Ted 2:0 Moon）&lt;br&gt;2012年WCG第四名（Sky 2:1 Moon）&lt;br&gt;WGT2013线下总决赛 亚军 （DK.Lyn 2:1 Moon）&lt;br&gt;WCG2013全球总决赛 亚军 （TH000 2:1 Moon）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是WEG第一赛季，一场不败，惊为天人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.关于WCG...&lt;br&gt;&lt;br&gt;WCG是魔兽的最高规格国际化比赛，也是Moon一生的遗憾。与Moon一时瑜亮的Grubby、Sky分别两夺WCG世界冠军，一举奠定了War3传奇地位，而Moon却始终未能染指冠军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moon强盛的早期，韩国整体魔兽水平奇高，韩国六大鬼王（Fov、Sweet、Gostop、Lucifer、Susiria、Reign）也处于鼎盛时期，当时的韩国区预选赛水平其实远高于WCG全球总决赛，可怜Moon每年都折戟国内预选赛，非常遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到韩国UD衰落，Moon的最巅峰时期已过，虽然在韩国国内能出线，但中国魔兽水平已经迎头赶上，Moon又不得不面对诸多中国选手的围剿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两次好不容易突出重围，杀到决赛，又成就了Grubby和TH000...&lt;br&gt;&lt;br&gt;常年的世界第一和精神领袖，一次次尝试又一次次倒在WCG的终点前，甚至在War3已经没落的现在，当年的对手早已退役转行，Moon鼓起最后一丝气力，发起最后一次冲击，却又被现实残酷地打倒。你现在理解为什么观众们不顾国别，痴痴为他加油了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;王国已经衰败，但曾经的国王为了荣誉，仍然在拼命一搏。六级的DH变身，虽已倾尽全力，却难逃失败的命运。Moon在2013年WCG决赛舞台上给人留下的意象，大概就是这样吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS： Moon虽然伟大，但他并不是唯一一个另暴雪为之修改游戏，以一己之力改变种族平衡性的选手。我们同样也可以说，因为Inso，暴雪改了火枪手。因为Shortround，暴雪改了火焰领主。因为Zarcard，暴雪改了剑圣。因为Gostop，暴雪修改了蜘蛛。其实任何一种战术的发展演变，都是众多玩家的集体智慧，没有必要将其归因于一人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人荣誉，一得一失，多年以后回年看，其实并不重要，但当年这些玩家为我们带来的乐趣与激情，却永远藏在我们心里，让我们向那些曾经的英雄们致敬：&lt;br&gt;&lt;br&gt;HUM：Inso、Kua、Tod、Sky、TH000、Infi、Homerunball、Rainbow；&lt;br&gt;ORC：Grubby、Lyn、Zacard、Dayfly、Fly100%、xiaOt；&lt;br&gt;UD：Madfrog、Fov、Sweet、Gostop、Lucifer、Susiria、Reign、Happy、Ted；&lt;br&gt;NE：Showtime、Moon、Deadman、Shortround、Soju、Remind、MagicYang、Soho、Sase、Creo、Hot、Freedom
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22153036/answer/20494897
</link>
<author>
子雄
</author>
<title>
学习设计却没有天赋该怎么办？
</title>
<description>
很不客气的说：我所有见到的设计师，根本轮不到拼天赋的程度。你们就是懒而已。要提高审美太简单了，只需要多看；要提高制作能力就是多做；要学软件就看教程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们多少人能每天坚持画2个小时，看2个小时教程，2个小时闲逛收集图？并坚持了5年？&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数设计师就是抱着几个会了软件局限在一个小圈子里打转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;却从未想过学习新的技法，流程。然后就抱怨天赋不够了。用art center的说法是：只要你足够努力，在墨西哥卖烧饼的都能被教成一流的设计师。art center学生做作业能做到凌晨3点，第二天9点去上课。一个月的作业量可以比国内大学一年的还多。第9个term的期末作业能灭了国内几乎所有产品设计专业（含公司）&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么做到的？就是多练多看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们太懒了，还轮不到拼天赋呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22172484/answer/20523265
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
Myriad 和哪种中文字体搭配最为协调？
</title>
<description>
中西文字体搭配这种事情，其实通常不必追求太细。汉字和拉丁字母的形态差别太大了，于是既很难完美协调又也不容易有大冲突。&lt;br&gt;而且用不同风格的中西文字体来搭配其实会很有意思，不一定要把思路限制在二者风格一致上。比如衬线西文与黑体中文搭配常常也能做出不错的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不拘泥于风格一致……——那么玩得就是不拘一格，自由搭配着玩吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要追求风格一致：&lt;br&gt;大体上，因为 Myriad 是个 x 字高较大的、圆滑的、有弹性的、整洁的、友好的无衬线字体，选用无喇叭口的、中宫略大的（这一点和 @Belleve 的观点相左）现代风格的黑体一般会比较顺眼。&lt;br&gt;依据这个标准，简体中文字体中可供选择的此类风格的高质量字体其实不多。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;主要的也就是&lt;u&gt;方正兰亭黑&lt;/u&gt;系列了，这个系列的字重丰富，也确实比较好用。排版时可以把兰亭黑在横向略微压缩一点（比如压缩到 98% 以下）以抵消一些它过于肥硕的观感。如果用兰亭黑的兄弟字体&lt;u&gt;微软雅黑&lt;/u&gt;（另外，微软雅黑的西文部分是 Segoe UI，而 Segoe UI 和 Myriad 都酷似 Frutiger）来代替，那么请加大一些字距——微软雅黑实在太拥挤了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;汉仪和齐立先生合作的&lt;u&gt;汉仪旗黑&lt;/u&gt;系列应该会很有盼头，不过目前只发布了最粗的一档字重「105」，大概只能搭配 Myriad Black（草草排了一个示例）：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/4f/5c4fa57cf4d4f23aec868d88f1416294_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;148&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/4f/5c4fa57cf4d4f23aec868d88f1416294_r.jpg&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;著名的 &lt;u&gt;华康黑体 &lt;/u&gt;&lt;u&gt;W5-A&lt;/u&gt;（它衍生出了 &lt;u&gt;Droid Sans&lt;/u&gt; 的中文部分及&lt;u&gt;文泉驿微米黑&lt;/u&gt;）也会不错。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外像&lt;u&gt;冬青黑体简体中文&lt;/u&gt;之类，毕竟质量颇高，所以虽然不是无喇叭口的黑体，拿来和 Myriad 搭配一下也不错吧。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其实&lt;u&gt;华文黑体&lt;/u&gt;、&lt;u&gt;方正黑体&lt;/u&gt;、&lt;u&gt;方正中等线&lt;/u&gt;之类（还包括 Windows 自带的&lt;u&gt;中易黑体&lt;/u&gt;（SimHei），一般人恐怕都看不出华文黑体、方正黑体和中易黑体有什么区别）较为中性的带喇叭口的传统黑体设计和 Myriad 搭配也都不会太差的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;苹果的私有字体 &lt;u&gt;Ping Hei&lt;/u&gt; 这种东西……我等平头百姓也不指望能用上。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;中西文字体搭配时，请尽量注意调整双方的相对大小（同样字号下，西文字体一般都偏小，但取决于你要做标题还是正文、西文内容比例多高等因素，中西文字体理想的字号关系也不尽相同）和基线（西文全小写、全大写、大小写混合，不同情况下应有的基线关系会不一样），以及字重（即粗细）、字距等，这些尺度方面的协调与否时常比字体的选择更显著影响总体效果。合理的中西文间距有助于融合汉字和西文这两类差异极大的文字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;@Belleve 提到的 &lt;u&gt;Adobe 黑体&lt;/u&gt; 应该称不上是什么官方搭配。呃，确实是 Adobe 官方搭配出来的，但恐怕不是因为设计原因而主动如此搭配。&lt;br&gt;Adobe 提供的基础西文字体是 Minion（衬线）和 Myriad（无衬线），于是他们做其他文字的字体时（比如 Adobe Arabic、Kozuka Gothic），如果没有合适的西文部分，就会用 Minion 或 Myriad 来搭配。&lt;br&gt;Adobe 黑体 是从&lt;u&gt;华文黑体&lt;/u&gt;修改来的，而华文黑体的西文部分众所周知很垃圾，所以 Adobe 理所当然用 Myriad 作西文部分、华文黑体作汉字部分来合成了 Adobe 黑体。仅此而已。&lt;br&gt;我觉得，对字体比较有感觉的人应该都能看出来华文黑体和 Myriad 称不上很协调吧，只是不很冲突罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，西文字体名中常见的「Std」、「Pro」等字段只是用来表明该版本支持怎样的字符集和高级特性。提及一款字体时带着「Pro」之类的版本后缀其实没什么意义和必要，那有点像说「方正兰亭黑 GBK」什么的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22161006/answer/20519218
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
怎样评价魔兽争霸 3 选手 Moon？
</title>
<description>
好吧，不邀自来，这个问题我其实很愿意回答。请注意：&lt;b&gt;谢绝转载，尤其不许转载到微博&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起MOON，这是个不像韩国人的家伙。他冷静、内向、细心、坚韧、有礼貌……总之压根不像公众印象中的韩国人，充满热情又大大咧咧，所以在蒙扎GOSTOP会向SKY竖起中指，而Moon则在赛后当着中国选手说了一句sorry，so rude（对不起，失礼了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我第一次见到moon应该是在WEG的赛场上，第一次WCG他好像没打出来，因为韩国鬼族当时风头正盛，四大鬼王拦路，moon尽管也有连闯数关的时候，但在WCG上总是命运不济。所以WEG的赛场上见到他时有些漫不经心，不过随后上场我一看他的ID，我靠，他就是moon啊。加上SKY引荐，对他进行了采访，就算是认识了。我第一感觉”这家伙是不是日本人啊，这么软绵绵的……“电竞行业其实是个挺江湖的地方，年轻人又多，所以他这种内向的其实很少，算起来另一个异类应该是法国人TOD（不过这厮很能喝），多数时间也不喜欢出声，输了比赛就一边猫着去，除非叫他去喝酒。Moon是连酒都不怎么喝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在蒙扎的时候，我记得其实大家都挺紧张，怕他和SKY提前对上，因为那时候他太猛了，后来同样两冠的Grubby当时还没到最盛，决赛的时候是和我一起坐在场外转播室看SKY的决赛，忘了moon被谁淘汰了，但那一次韩国人因为Gostop的事情搞得很紧张，所以他失利的事情被盖住了，SKY顺风顺水卫冕，我们都高兴疯了，尽管当夜风雨交加，我和SKY还有几名中国选手一直在蒙扎F1赛道的看台上坚持到了最后，看着那块金牌在不同国家的选手手中传来传去，挂脖子上留念。偶然一回头，看到了Moon坐在最后也是最高的地方，看着底下的人传SKY的金牌，我给SKY指了一下，SKY和我上去陪他说话，我很傻×的问他要不要拿着金牌拍一张，他笑了一下说“next year，it's mine”。不过谁也没想到，他这辈子都没能完成这个愿望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在西雅图的时候，Moon依旧是夺冠热门，差不多仅次于SKY吧。而且当年韩国星际选手号称团体实力最强，气势逼人。魔兽这边是中国人气势最盛，xiaoT、fly和sky，加上充满袍哥老大气概的PJ，每天也是吆五喝六，于是每天就听到韩国人和中国人分两拨吆五喝六出去吃饭喝酒，因为附近只有一家韩国餐馆有米饭，去晚了就没了，但基本我没见过Moon和韩国人一起，倒是有天晚上遇到他和HOT一起吃饭。实际上，Moon和韩国选手并不合群，或许是他太内向，或许是他成绩太好，或许是他和中国人走的太近，总之除了他的经纪人和领队，我很少见到他和其他韩国人一起，当然要上场或者领奖的时候例外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;半决赛，SKY早早淘汰了Grubby与Moon提前相遇，另一边则是被大家认为威胁不大的扣肉，于是我们都认为这场比赛是提前的冠军生死决。虽然场下是好友，但Sky毫不留情，两场激战艰难拿下Moon，当时我们都疯了，认为三连冠已然实现，冲上去抱住Sky又唱又跳，举着国旗，把Moon晾在一边。还是Moon主动从人堆里伸过手来和Sky握了一下。转身走向台下的角落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天，进入星际决赛的PJ，魔兽决赛的Sky都输了，大喜之后的大悲，大家都懵了，尤其是对Sky的失利，大家都认为是板上钉钉的胜利，第一句速胜，第二局被翻盘，第三局又是一波流失败。Sky从台上走下的时候脸上的肌肉都在抽，谁也没说话，他和king也走向了角落，king拦住了我们，说让他安静一下，但我看到Moon从另一边走了过去。无言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在科隆，这次Sky没来，Moon的对手换成了Grubby，我们都在为Moon加油，有个认识我的韩国记者说“你们真把他当自己人了啊！”我说“他配得上这个冠军，我们希望他圆满，Sky之外我们都支持他，Grubby已经有一个冠军了啊”。可惜，他没赢，Grubby也同样达成了两冠，而我第一次在场外见到了Moon的泪水，真是忍不住啊，他的领队和经纪人架着他，不停拍打他的后背，但一点哭的声音都没有，他是真伤心到极点了。我不忍心上去打扰，就在背后站着，直到他情绪平缓下来，上去和他说了一句：“you are the best,we are waiting for you in china, next year.keep fight.&quot;他肿着眼睛说了一句谢谢，是中文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在成都，他输给了后来的冠军infi，我们依旧上去安慰他，说请他吃四川美食，他笑了一下，说OK。于是一起大吃大喝，期间N多妹子找他签名合影，他很配合，一顿饭吃了两个多小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010，又是美国，这次我没时间去，而SKY和MOON都没出线，于是我们在视频上看着韩国人拿到了第一个魔兽冠军。不过我真希望台上举起韩国国旗的是那个不张扬的Moon。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011釜山，小组赛Moon就和SKY和fly分到了一起，我已经转行，没机会再去亲自观战，就在火车站附近的网吧里看到了赛果，Moon小组就被淘汰，幸好他的对手会陪着他，安慰他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012，在上海，我们都知道魔兽的时间不多了。就8个人参赛啊，都是老朋友。最后sky击败了moon，然后他们拥抱在一起。冠军可以没有，但朋友一直都在。我最后一天忍不住跑到了昆山，我站在台下，我看着他们，我眼泪流了一脸……&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，今年我们看着他，1:2输给了蛋总，坦白说，我其实一点不开心，甚至我很伤心，因为，这个号称第五种族的天才魔兽选手，再也没机会补上他职业生涯的这个遗憾了。他给我们留下了那么多惊才绝艳的瞬间，我们却没能看到他圆满。中国人缺这个冠军么？其实真不缺，但Moon真的就需要这个冠军啊。他走下台的一刻。我莫名想起了94年世界杯决赛上那个蓝色的背影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，关于魔兽争霸，比赛已经结束了。大家可以随意享受今后的休闲了。希望能有一天看到Moon转战SC2，弥补WCG的遗憾。&lt;b&gt;很荣幸，他们纵横电子竞技赛场的最精彩时光，我有机会亲身见证，这是我一生的荣耀。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS：蛋总的粉儿请绕道，这是我自己对于WCG的过往记忆，我从2001年开始关注报道WCG，这十几年其中，蛋总的戏份太少了，他去了几次世界总决赛？他让我惊心动魄过几次？大家对于Moon的热忱，除了对于圆满传奇的期盼之外，还在于他是一个坚韧、冷静、天才、礼貌的选手，他的天分和他的风度让我们喜欢他，在这个舞台上给我们留下了如此多的美好回忆。他带着遗憾离开了这个舞台，所以我们才如此伤感，就和巴乔退役、巴蒂归隐，齐达内黯然离去一样，他们不是中国人，但他们的技艺和表现让我们难以忘怀，这才是竞技，不以成败为唯一标准，而记住那些所有在其中奋战不息，让我们热血沸腾，永远前行的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;想说蛋总咋地咋地的人，我不反对，别在这儿说，自己写个答案去吧。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22169273/answer/20514921
</link>
<author>
nonolyli
</author>
<title>
怎么称赞别人做的饭好吃？
</title>
<description>
这个问题显然我们都不是专家。&lt;br&gt;让中华一番的真●主角——各路食客们来回答吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，在用餐前你先要做出迫不及待状。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/2f/ff2f767f01b70e050e6a8deb904458be_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;637&quot; data-rawheight=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;637&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/2f/ff2f767f01b70e050e6a8deb904458be_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;尝试了食物第一口，碗一定要掉到地上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/95/3b954da1ab976a474856e61f63478c1b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;613&quot; data-rawheight=&quot;418&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;613&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/95/3b954da1ab976a474856e61f63478c1b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;表情一定要呆滞&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/17/55173df71aca9b96f2bf61ae29c082ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;639&quot; data-rawheight=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;639&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/55/17/55173df71aca9b96f2bf61ae29c082ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/77/ad/77adcf3a46f57c5f620afec34c271dab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;629&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;629&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/77/ad/77adcf3a46f57c5f620afec34c271dab_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;接下来就是一系列的物理变化。比方说火山喷发，比方说霹雳闪电，比方说仙女跳舞，比方说悬浮天空。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/88/f188964480b51547fa7e3e9e4ff99e31_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;610&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;610&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/88/f188964480b51547fa7e3e9e4ff99e31_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/bf/87bff91f5b210cb5cbc947b1033637f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/bf/87bff91f5b210cb5cbc947b1033637f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/77/3977f981f5a4ba4b749479d4b0ae10d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;630&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/77/3977f981f5a4ba4b749479d4b0ae10d0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;恩，就酱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说完了你的肢体表情变化，接下来就是语言文字了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以下摘自中华小当家食客语录。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1.这种浓郁的味道真不可思议，和极有嚼劲的面搭配起来，让人不禁想要一口接一口...&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.就是这个味道，这就是当年阿贝师傅的...&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.这是我第一次吃到这种味道，这道菜有着前所未有的新鲜味，温润的甜味，让整盘菜更显出奥妙....过熟柿子自然朴实的甜味，跟蔬菜的味道十分搭配，将青椒肉丝的嫩与脆衬托的更为出色，呈现出完美的青椒肉丝&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.酸酸甜甜的，沾酱的辣味有点刺激而浓郁，这个比我所知的四川风味红油酱味道还要丰富奥妙..菠菜清新的甜味，能让辣酱的辣味相得益彰&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.鲜美多汁的内馅，加上香Q的皮，完美的搭配 。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.这个是....这是高汤焦掉发出的香味，确实这样的话就不用沾酱了，高汤渗入皮之后，适度的焦黄确实让味道更香了啊，不过应该还不止这样，也不能说粉粉的，能让皮的口感这么清爽，应该是还有用山芋吧，每吃一个都有新的口感，感受新的味道，内馅柔润的好像要化掉一样，每嚼一口嘴里就溢满了鲜汁，微麻微辣的风味，轻轻的刺激着舌头，乍看之下，这些煎饺好像没有什么特别，其实里头下了不少让人吃起来回味无穷的功夫，没想到煎饺也能达到如此美味的地步，这是我头一次吃到的滋味...&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.这个面，仿佛突然有一股强大的力量从体内涌出来，这个汤又醇厚又香浓，用大量的骨头经过很长时间熬出来的汤头，与其说在喝，不如说在吃，这个面经过揉打，咬起来嚼劲十足，我从来没吃过这么Q的面，面里面没有多余的调味，但是却与汤头十分搭配..&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.面在嘴里慢慢的融化，这种口感是多么细致而高雅，这个红白粉是砂糖，他竟然把面做成甜点的形式，香味也极为高雅...&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.面，面竟然弹到牙齿，这个面怎么会这么Q呀，每嚼一下，面就在嘴里面弹跳，还会弹到牙齿，这可是我第一次吃到这么有嚼劲的面...不光是有嚼劲而已，刚磨好的新鲜面粉气味芬芳，不用水而用蛋来代替，所产生的滋味真让人陶醉呀，它本身有浓郁的辛香料的美味，以最微量的调味带出面本身极致的美味，真是很杰出的作品&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.好吃，只是把牛肉做成面的形状，照理说应该和吃牛肉差不多，但是这个口感太新奇了，面条和炒蛋的搭配，一同滑入口中，一咬下去，牛肉的肉汁溢出来，和炒蛋的配料配合在一起，产生浓郁香醇的滋味，乍看之下是单纯的构想，可是竟然能产生这么新鲜的效果...&lt;br&gt;&lt;br&gt;10.怎么会，怎么会这么有嚼劲，就算是碱水面也没有办法象它这么Q啊，用了大量的辣椒，照理说应该会辣到令人喷火的地步，可是他的搭配，光看就令人觉得清凉的冷汤，使得辣的口感意外顺口...&lt;br&gt;&lt;br&gt;11.为什么，为什么鲶鱼面这么有嚼劲呢,这么好的弹性决不可能是鲶鱼的弹性..这些面都有心，这是鱿鱼干，所有面都有，一根根的塞进去，鲶鱼和鱿鱼的双味面，搭配鲷鱼汤和鲷鱼肉卷，面本身选择没有鱼腥味，没有土味也没有海氺味的鲜美鲶鱼，用鲷鱼做的汤头，也十分鲜美出色，在这样的场合竟然能完成这样大胆的实验，真令人不可思议..&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.那种味道仿佛吸盘似的，刺激我的舌头，让我口水直流的酸味，强烈的震撼了我的食道和胃壁，让我食欲不由自主的燃起，再加上那种鲜活的酸味，跟咸中带甜的炒蛋融合在一起，那种味道简直是难以形容的奥妙，原本因为热而丧失的那些活力，全部又再度出现了..&lt;br&gt;&lt;br&gt;13.就是这个，这让人无法抗拒的香味，趁汤汁还没有渗透锅巴之前....这些锅巴炸得金黄香酥，吃起来清脆爽口，香味由球形的锅巴散发出来，热腾腾的浓郁甘醇，绝对没错，这正是我三十年前吃到的美味，不过这菜里传达出来的热情，比当年有过之而无不及...&lt;br&gt;&lt;br&gt;14.这，这的确是鸡的味道，而且是最顶级的...这是多么庄严而华丽的甘甜，仿佛波涛汹涌席卷而来，却又缤纷无比，引人入胜的浓 郁口感，我的血液，我好想能听到我体内血液奔腾的声音，既优雅且甘甜的独特滋味，真可谓是极品，这才是能给人带来幸福的百分之百的鸡啊....&lt;br&gt;&lt;br&gt;15.黄色的皮，上面是黑色的碎屑，色彩相当鲜艳......真好吃，仿佛有无数的颗粒在嘴里鲜活的跳跃，这应该就是第三种蛋吧.....太好吃了，当三种蛋在嘴里融合在一起的时候，仿佛有一种和谐的力量，在口中的大海里鼓舞了新的生命，展现出独一无二的新气息，这无疑是三蛋合一，小子，真是太棒了&lt;br&gt;&lt;br&gt;16.太出色了，这烧卖真是太出色了，虾子磨成泥以后，仍保持了弹性，鲜美的蔬菜充满了爽朗的口感，蛋黄松软柔和的甘甜，再加上金华火腿油而不腻的温顺口感...这个烧卖最成功的地方在于四种料分量之间的平衡，他们不会彼此掩盖味道，反而能调和到一起，这全靠分量比例的拿捏..&lt;br&gt;&lt;br&gt;18.首先是海味，是海吔，龙虾的滋味，还有悠游在其间各种高级海鲜的甘甜，如波涛般席卷而来气派浓烈的汤头，这个东西应该是充分吸取日光精华的，保存良久的干货吧，这个砂锅，如同巡弋大海的巨龙，太棒了，实在是无法形容....各种山菜熬出的汤头，味道十分的柔和，能将龙虾本身的甜美滋味衬托的更加出色，让砂锅呈现不完全同等级的绝妙滋味，要比喻的话，就像翱翔在山中的金色巨龙，我舌头感受到的，就是这种景象...&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家能体会到吗。&lt;br&gt;给个模板就是：&lt;br&gt;这……这个味道……难道就是……&lt;br&gt;啊，这种顶级的料理入口的时候是庄严华丽的XX，回味悠长而让我回忆起美丽的XX大地。幸福的滋味让人无法自拔啊……&lt;br&gt;这……就是中华料理的精髓吗？&lt;br&gt;我真是小看你了，这道菜真是太出色了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/60/306068d1f132c87540f188b3f3945157_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;491&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;491&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/60/306068d1f132c87540f188b3f3945157_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20590757/answer/15585313
</link>
<author>
川宁
</author>
<title>
为什么很多阅历丰富的人，都会说「女生要嫁个有钱人」？
</title>
<description>
先定下语境：这里的「有钱」指的是中等以上的经济能力。&lt;br&gt;如果果真是个阅历丰富的人告诫女人要嫁给有钱人，那不是因为他的钱，而是一个人的精神面貌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经有个朋友跟我说，他爸爸是个农民，长得跟某名导演很像，可是他没有人喜欢，但名导演却很吸引女性。说这话的时候，满心不忿，认为是钱和地位作怪。我承认有人奔着钱去的，但是我也相信如果那位名导演破产了，依然还是会有女人爱他，因为两个人脑子里的存货不一样，眼界不一样决定了性吸引力高低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自信在一段男女关系中相当于米饭，吃得太饱缺得太多都会让人难受，并且严重影响你的身体健康。&lt;br&gt;人要战胜因为经济而产生的自卑感，很难。&lt;br&gt;中等以上经济实力的人意味着他在社会中有一定的竞争力，基本上算是事业成功的人。在现代社会，事业成功绝大多数取决于个人能力（二世祖不在讨论范围内），能力强，眼界宽，见识广，自信越足，这对女性的引诱才是最大的。换言之，草包除了暴发户，是很难持续的「有钱」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自信如两性关系的免疫力，免疫力低下会引发很多的疾病。一个人生了一场大病，能说出的原因很多，极有可能主因就是免疫力持续低下。一个内心充满「屌丝」心态的人无论看问题为人处事都很难阔达，和他一起生活乐趣何在？&lt;br&gt;大多数女人比较向往比自己能力强或者平起平坐的男人，这是生物本能。如果一个男人在自己面前抬不起头，女人就算不嫌弃，男人也未必过得愉快。所以我们经常见到女强男弱的家庭，男人很少得到尊重。女人在此当中也享受不了被「罩」的感觉，大多一股怨气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女人不一定要嫁给有钱男人，但一定要嫁给在女人面前抬得起头的男人。可惜人大多为俗人，用事业成功来打扮自己比素面朝天依然自信满盈容易得多，也更趋向于普遍人性。所以有经验的人便直接说嫁给有钱人了。至于只为了满足物质需求而没有深究两性关系中最根本的东西的人，嫁给了有钱人也不会真的幸福。「阅历丰富」的人又怎会劝你去往不幸上跳呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21726594/answer/20479947
</link>
<author>
陈彬
</author>
<title>
同样25岁，为什么有的人事业小成、家庭幸福，有的人却还在一无所有的起点上？
</title>
<description>
我刚过24周岁的生日，虚岁的话也算是25了，说下自己吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是农村孩子，我爸是木工，初中文化，我妈是农村妇女，小学没上完，算认得几个字。我上面还有一个姐姐，一个哥哥，姐姐比我大三岁，上到小学四年级就辍学了，我哥大我两岁，成绩也很差，初中毕业后在家呆了一年，也出去打工了。那时候农村流行一个观念，学习好就是上学的料，将来要当大学生，要考博 士，要出国，云云。当然学习不好的话，那就是出力的命。很明显我姐和我哥都不是学习的料，所以对于他们来说，也没别的路可走，只有打工挣钱，等到二十几岁出头，回家相亲、结婚、生子。就像许多人生来就要上学，读研，工作，买房一样，很多人的命运在你还只是一个受精卵的时候就已经注定了，像是好莱坞大片，架 子都是一样的，只是稍稍变换了几个情节，几个场景而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这里便能看出来，我家就是亿万个农村家庭的缩影。人们口中常说的农民工二代大多都是我们这样的家庭走出来的。父母文化程度不高，他们往往把孩子的成绩归功于运气的成分，而如果碰巧运气不佳，孩子不思学习，那也没有什么关系，下了学就走南闯北的打工呗，反正邻家的谁谁谁在上海、在深圳、在广州干活，一个 月好几千，好得很。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我还在上高中的时候，每逢过年，父辈们聚在一块谈论最多的就是谁家的孩子在哪里干什么，或是开车，或是厨师，或是挖煤，或是工地，一个月挣多少，挣得多的脸面上就会觉得有光，然后另一个人就会说，等我家孩儿下了学就去你家孩儿那里干吧，操蛋的孩子，反正也不是上学的料。而现在他们谈论最多的则是谁家的孩子结婚了，生娃了，谁家孩儿在外边吃喝嫖赌了，以及谁家的孩子在工地脚手架上踏空摔死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每当过年的时候听到他们谈论这些的时候，我都在心底暗暗发誓，我一定不要走这样的路，我一定要让自己走出来，不要被这种潮流淹没，让自己最终淹死在里面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;庆幸的是我还算运气，我的小学成绩都一向都还算可以，偶尔还会考个满分，稍稍给我父母带来了一点希望。只是这种希望仅仅是希望而已，他们从不认为我有什么大的出息，即使现在和我爸交谈起来，我说我要成为怎样怎样的人，我爸也只会说，“也不看你有几斤几两，你哪有那个本事”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同这世上的大多数人一样，我智力水平一般，在大人眼中我甚至都有一点憨。记得小时候当我爸在家里做木工的时候，让我去拿个工具，告诉我在某个工具箱的某个层，每次都要重复好几遍我才能记住，有时候记住了，往往到了装满工具的屋里我又忘记了。我数学很差，即便是我学习最好的二三年级的 时候，每次考数学我都是最后一个交卷，我答题很慢，一道有关小明的应用题我总是要比那些聪明的孩子多花费一倍的时间才能解出来。而我成绩唯一好的原因就是因为我的勤奋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我第一次感觉到家教的重要则是一次停电去小伙伴家玩，在黑暗中听到他妈妈在向他提问，他在回答。一直等到他回答完他妈妈问出所有问题，他才能和我一起出去玩。我在门口听他们母子一问一答，真真正正的是局外人，而这样的场景则永远都不会在我家出现，我父亲只会关心你考了多少分，考多了高兴，考少了，挨骂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自始至终我爸都认为我的好成绩是运气，一旦我的成绩开始出现下滑，他就开始转变论调，说我终究不是读书的料，他抠门而又小气，初一开始学英语的时候，我要求买随身听学英语，他始终都不肯答应，认为那是花的冤枉钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果就是原本就不那么聪明的我到了初中后，因为数学的难度一下子增加再加上我开始变得贪玩以及学校的整个氛围（我就读的初中现在已经关掉了）我的成绩便开始下滑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能想象得到吧，我成绩最顶峰的时刻便是小学里三个班级中，其中一个的前几名，而那所小学也只不过是那个乡，那个市，那个省，以及这个国，浩如烟海里的最渺小的一个。平庸的人太多了，以至于有时候连平庸你都算不上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的成绩在初三降到了历史最低点，尤其是数学，一百二的卷子就从没考过三十分以上，更讽刺的是，当时就是那么一个年级只有两个班的中学，竟然在临近中考前几个月分了快、慢班，其中慢班只有不到二十个学生，而其中就有我。知道这代表什么吗，代表的意思就是，我已然成了害群之马。而且已经被彻底抛弃了。我愤怒，难过，伤心， 挫败，向老师抗议，我数学英语虽然差，但是我并不是一个捣乱的孩子啊，但是没人听你这些，在他们眼里，显然你不可能可以通过中考，分到哪个班没有什么区别，而既然分了已经，那你就认命吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青春年少的日子，叛逆起来，收是收不住的，我把这些愤怒与叛逆全都撒在这些老师身上。我在教室后面的黑板上用粉笔画了一个大大的乌龟，在课堂睡觉，旷课。当面和老师争吵，我从一个昔日的三好学生，终于变成了老师见了都要摇头的差生，最差的那一种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样混了差不多三四个月，初中都没有上完，我就搬着桌子回家了。我爸没怎么责备我，我估计他也认命了，老陈家是出不了大学生了。我在家呆了 两个月，不知道是不幸还是庆幸，我发育迟缓，上完初三身高还不到一米五，这也彻底打消了我爸打算让我去打工的念想，diao毛都没长齐，打个屁工。我说要不我跟着你学木工吧，我爸却说，学这个能有什么出息，再说你笨手笨脚也不是这块料，你干脆还是先帮家里放羊吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是初中没上完的我就开始当官了——羊倌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我每天一天两趟上山放羊，把羊撵到山顶上就去找块大青石躺着，看着蓝天白云，更多的时候我会带上一本书，那个时候没有手机，也没有游戏机，也没有手表，太阳落山了我就把从羊从山顶上赶下来回家吃饭，然后看看电视，因为我就读的初中早就臭名昭著了，所以我的小伙伴们都转学去了别的学校，而之前提到的那个黑暗中一问一答的母子也搬家去了市里。没有人陪我玩，没有娇滴滴的邻家小妹，只有我的羊，想起来那也算是一段很好的时光，我偶尔也会挺怀念那些头枕在山羊身上看蓝天白云的日子。想着如果我真的没什么出息，放一辈子的羊也怪不错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么优哉游哉的过了几个月，新的初三开学了。我爸妈看着我还是一副没长开，小屁孩的样子，终于决定让我继续复读。这并不意味着我父亲真的舍得供我上学，因为我还是回到了那个被我在黑板上画大王八的学校。我便继续了我的学业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时我想，无论怎样我都要好好学习，上高中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过一年的刻苦努力，盛夏的晌午，分数线出来了，我却差了三分。我躲在蚊帐里流汗流泪。彻底迷茫了，不知道自己该怎么办。我觉得我这辈子也就这样了，很难再有什么出息了。我主动跟我爸说，让我出去打工吧。我爸却看着我刚过一米六的小身板，说，你这样的，打工人家也不会要的。此时我似乎又听见羊圈里咩咩的叫声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我那个时候想过要去上“高价”，所谓的高价就是如果你在交学费同时另外再拿出八千八百块钱，就可以入读报考的高中。只是我爸绝不可能会舍得拿出这么多钱，那才是2005年，对于一个农村的老实巴交的小家庭来说，一万块钱不是小数目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是奋斗了一年后，我又开始了头枕羊肚，笑看云卷云舒的日子。我想我以后的出路大概就是一边放羊，一边长个子，等到长到可以搬砖了，就去我哥所在的厂子里打工吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在我彷徨中，戏剧性的一幕出现了，我报考的高中不知道因为扩招还是怎样，我被降线录取了，哈哈，现在想起来那真是我人生第一次走运，在第一轮招生结束的 没多久，我和那些“高价们”一起去学校报到，看着别人在那里掏出一万多块钱放在桌上，我爸乐坏了，心想你看你这一分，竟然值这么多钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而就那一届初三，算上我，一共就考上了五个。后来带我的班主任还经常拿我的光辉事迹教导后来的学生们，“你知道那个谁谁谁，第一年瞎混，不好好学，结果 复读了一年，发奋努力，终于考上了。所以说，只要肯下苦功夫，没有考不上的，一中咋了一中，不好好学，在哪个学校上也白搭。”然后再举一个某同学转学去一 中，结果迷恋网络游戏最终没考上的反面例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反正不管怎样，我考上了，也就是那个时候我开始相信，人只要足够勤奋，你再笨，再傻，总有出头的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开学了，我终于成了我家第一个高中生，美滋滋的坐在教室里，才发自心底的觉得还是上学好。只是高中的成绩一直是波澜不惊，中等偏上偶尔也能考个前几名。我觉得我终究是平庸的。我数学始终没能赶上来，英语和语文都像是遭遇了瓶颈一样，始终都在一百一十分左右徘徊，无法突破。更要命的是我我明知自己天资一般，却缺乏刻苦学习的精神。 理所当然的，我高考落榜了，数学只考了三十几分。而且开始对整个教育制度产生抵触情绪，我课余时间很少用来认认真真的学习，而是跑到报栏看报纸，看参考消 息，看环球时报，去图书馆借阅书籍。我在历史课上躲在教室后面看全球通史，看完之后，发现教科书真是一堆shit。再就是随着大学扩招，农村又开始流行新的观念，“大学生像石头疙瘩一样满大街都是，大学毕业照样去打工，谁谁家的孩子上了多年的大学，结果工资还不如他大舅家的二孩子卖夹馍挣得多。”诸如此 类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我父亲也常在我面前流露他的想法，说如果我考不上本科的话，专科上了也白上。所有的这一切都暗示着，我的学业可能到了高中就算终止了。我数学太烂，我不想背历史政治， 我家里很穷，我哥哥就要结婚了，上大学要花很多钱，家里的房子还没有翻新重盖，社会风气让我对教育产生了失望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许我早就预感 到了，大学的门对我来说已经关闭了，高考后没几天，我就跟着我哥去了沿海的一个城市，投靠了很早就出门的一个远亲堂兄。那天夜里，第一次乘火车，却还是站票，我在咣当咣当的车厢里站了一夜，兴奋、疲惫，还有对未来的憧憬。与五年前在那个在山顶放羊的少年相比，我的确是走出去了。不是么？那时是2008年六月下旬，我十九岁&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是我确定我走了一条很不好走的路，以至于当我写下这篇冗长的回答的时候都不禁为当时的自己感到唏嘘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了之后，我做的第一份工作是在一个饭店当杂役，一个月1200，干了三天，我便被开除了，被人告诉不会干活，没有眼色，而且清高，老板娘最不能容忍我的就是我竟然用一只手抓着拖把拖地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在堂兄家住了几天，自然很不自在。毕竟不是至亲，客久讨人嫌，这个时候，我哥通过一个朋友介绍准备去工厂做工。于是我便收拾行囊，跟着他一起进了工厂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我所在的工厂是一家铝业公司，这家公司隶属于N集团，该集团是类似华西村那样的村企合一的大型企业。而我的工作则是制造用于炼铝的炭块，具体的讲就是将生炭块煅烧去烟变成无烟的熟碳，当然这里面还会继续分工，分到我这里便是“编解”这些炭块。三班倒，例行的工作内容以夜班为例，夜里十一点半上班，交班后便开 始给生炭块的碳碗里添料，然后送到轨道上再通过天车夹送到锅炉段饶，这个过程大概需要连续进行三个小时。出炉也差不多如此，只是顺序相反，时间也在三个小时左右。等到这些任务完成后，就是打扫卫生。一夜的忙碌之后，车间里全都是炭灰炭渣，我们需要用风管把这些渣滓全部吹到一个比较容易打扫的位置，工厂对卫生要求极其苛刻，交班的时候，下一个班会检查卫生，只有确定所有死角都被清理的干干净净，他们才会接班，因为厂房会派出专门卫生员进行检查，如果你接的那个班未打扫干净，那么责任就在接班的一方，就会扣半天的工资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有过上夜班的经历的人都知道，即便是你什么都不做坐在那里，也会消耗很多体力。更别说每天还要完成一定的任务，然后三个人花两个小时的时间打扫将近300平方的车间，从轨道底下穿过，打扫一个又一个犄角旮旯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这八个小时内，你不可以坐下，即便是你打扫完卫生等着交班，也要拿着个笤帚满车间溜达，因为副班长会随时因为你坐在某个角落休息而扣掉你一天的工资。如果你问，真的是这样吗，怎么可能。那我只能用人性来告诉你，越是在长久压抑之下的人掌了权，哪怕就是一点点权，他就越会滥用这仅有的一点权力来体现他的优越感。而这个副班长曾经也只是一个开天车的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在我交完押金，入职两个星期后，08年的高考成绩和分数线公布。我只考了473分，其中数学 35分。成绩出来的那天我跑到楼下的公共电话亭用买来的电话卡给家里打电话，我爸说，你看既然你成绩不是很好，家里的状况你也知道。现在既然入职了，好歹 那也是个大型企业，不如你就在那继续干下去，好好挣钱，不要上学了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我挂下电话回来躺在宿舍里，思忖了许久，对呀，除了打工挣钱貌似也没别的路可走了，那就在这里干下去吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有想过我究竟要在这里呆多久，但是至少也要一年吧。我也不想让父母认为我不好好干活，不安分，瞎混。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我便在这家工厂里呆了下去，就像《肖申克的救赎》一样，呆的久了，人也慢慢地变得体制化了。在那将近一年的时光里，留给我记忆最深的只有两件事：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一件是08北京奥运会，那时我正在上中班，没有赶上看开幕式。后来我去超市，超市一直都在放《我和你》以及《北京欢迎你》，而现在每当我听到这两首歌的时候，脑中浮现的画面不是开幕式，也不是奥运会，而是那时在工厂里所经历的种种压抑、辛劳、彷徨以及苦难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一件则是“砸炉”。烧炭的炉室都是有寿命的，使用几个月之后就需要砸掉重砌。因为有很多炉室，平均起来一个星期就要砸掉一个。而“砸炉”则是我人生中真正体会到什么是劳力、什么是底层、以及什么是吃苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;炉 室长六米，高十米（准确的说是深十米），宽三米。中间是炉壁，两边是空的炉室。砸炉一般四人同时进行，我们要做的就是拿大铁锤，站在炉壁上一锤锤砸掉脚下的 炉壁。被火持久煅烧过得炉壁犹如铜墙铁壁。有时候你抡圆了锤结结实实的砸下去，除了震得手臂酸疼，它纹丝不动。而你需要做的就是重复一个动作，抡锤，砸下去，抡锤，砸下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;炉壁一点点的被砸掉，我们也一点点的下降，直到底部。当砸下的炉砖一直填满到与我们脚下的炉壁持平的时候，天车就会吊来一个大铁箱。我们用手把砸下的炉砖一块块扔到近一人多高的的铁箱中去。就是在那样的一个封闭的空间内，你甚至都看不清近在咫尺的工友的脸，因为那那灰尘早就 将我们整个包裹了。而当炉砖被扔进铁箱里发出震耳欲聋的声音的时候，我们心里却只有兴奋，我们知道，当这样的大铁箱被填满六次的时候，就意味着我们可以收工了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当最后一个炉砖扔进铁箱的时候，炉面上的人会放梯子下来，当我爬出炉室看到外面的阳光绿叶的时候，心里却只有喜悦，像涅槃重生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而砸炉唯一的好处就是，四个人只需要花三个小时的时间就能砸完，砸完了，当天就算下班了。很划算，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是我已记不清有多少次我躺在床上望着窗外的月亮愣愣的发呆，有多少次在冬季的夜班里靠着炭块取暖的时候想着我的那些上大学的同学们在做些什么，我在炭块上用粉笔写下古文诗句，或是英文谚语，然后偷偷的擦去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时候，我的工资是一千八，包吃住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在编解组呆了差不多半年多，赶上了一次经济危机。一些人裁掉了，更多人是趁机辞职了，一些调到了其他的长，我哥则离开去了济南。我被调到了一厂，跟一个师傅学开轨道。工种不像编解组那么累，所以工资也掉到了一千三。后来我又调到了净化，日子又变得好过了一些。那个时候我也想过要离开，但是我不知道离开后我究竟要去哪里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来我终于决定辞职了，其实是逃离。工厂的制度是押一个月工资，当你非正当理由辞职，这一个月工资就算是没有了，其实我问过很多辞职走掉的人，没有一个人的工资可以全部领出来。而当你辞职交上去之后，基本上没人理会的。你不得不一直待下去，但是如果你就这样走掉了，你的行李，以及你的任何物品，都不能够带出去，集团的保卫处里都是豢养的打手，滥用私刑什么的更是家常便饭，很多人死在里面的传闻一直都在集团的工人之间流传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我花了好长一段时间都在考虑如何脱身，那一个月的工资肯定是要不来了。也不能够走辞职流程。衣服行李可以不要，但是我那个时候还买了台电脑，并且是台式机，我就这点值钱的东西，说什么也要带走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想过在凌晨时候，直接从宿舍旁边翻墙出去，但是又怕被巡逻的抓到。我想过可以让每天过来拉铝粉的师傅把我夹带出去，但是又怕司机不同意，同时我也不能把行李带到车间去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我使用了化整为零的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识一个工友，大家都喊他老朱，老朱在工厂外和她媳妇还有儿子租房住。于是我决定每天把衣服杂物等装在塑料袋里一点点的带出去，先寄存在他那里。门卫一般不会注意这些小东西。当我 把这些东西一点点倒腾出去后，就只剩下电脑了，最后我编了一个理由，说电脑坏了，需要拿出去修，当我拿着车间主任开的物品带出证明交给门户被门卫放行头也 不回的走出这个禁锢我一年之久的牢笼之后，脑海中只闪过一个念头，我自由了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而接着又开始思考另一个问题，我要去哪？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸妈对我的辞职表示很不理解，他们认为一个月能够领到一千多的工资，包吃住，已经很不错了，这样我还可以每个月都往家里寄钱，在我们老家，一个月能往家里寄多少钱，这几乎是邻里之间可以唯一值得炫耀的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我费了很大的劲才试着说服他们，告诉我爸我的想法，我还年轻，我不想把生命浪费在工厂里去倒腾炭块，我不想像个奴隶一样只知道挥锤去砸那些该死的炉砖。我也许不知道我的未来在哪里，但很明显不在这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许是因为我是家中最小的孩子，也许是我才毕业一年又在工厂耗费了一年，算不上有着工作经验。我终究没有勇气一个人去闯荡世界，我害怕这个世界，没有人告诉我下一步应该怎么走，于是我又拨通了我哥的电话，我说我去济南找你吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我从长途汽车站出来的时候，已经是傍晚了，我哥来车站接我，我拖着行李箱走在灰蒙蒙的天桥底下，看着远处的霓虹闪烁，这里会属于我吗，我不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安顿好之后，第二天我便开始了我的新生活，而首先要做的就是我要完全靠自己的能力去找一份工作。我要找一份我真正喜欢的工作，我想坐在公司里，有自己的办公桌，桌子上有台电脑，这就是我理想的工作状态。而我喜欢什么呢，我喜欢文学，我在工厂上班的时候，下班的时间我几乎全都用来看书，鲁迅、老舍、王朔、村上春树、三毛、张爱玲甚至是琼瑶，所有能够算得上名家的文集我几乎都读了一遍。我想如果能有人给我提供一份文字编辑的工作，报社或者杂志社，甚至是打杂都可以，我一定会加倍珍惜，努力工作。我开始试着在网上搜索相关的招聘信息，当我滚动鼠标查看网页，一次又一次的点击着下一页的时候，我才发现，自己的想法是多么的幼稚而不切实际，而自己的能力又是多么的欠缺，“中文系毕业，大学本科以上学历，工作经验，办公软件”没有一项要求我能够具有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我还试过去当操盘手，但也很快就放弃了，因为我对数字完全不敏感，也不感兴趣。当钱花的差不多的时候，我的工作依旧没有着落。我试着去面试了一家图文公司，告诉他们我打字速度还可以，可以做打字员，结果因为测试过于紧张以及不会使用五笔而遭拒。有几次鼓起勇气想去酒店当服务生却想起第一次在饭店打工被开除的经历而心生胆怯，我消沉了，我想干脆还是回工厂继续当工人吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而自始至终，都是我一个人，我没有朋友，因为我认识的朋友都在工厂做工，我也没有同学，因为要好的同学他们才刚上大二。我给爸妈打电话，他们却只是在责怪我不该辞职，搞得现在没有着落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在我心灰意冷的时候，我看到有一家小的房产中介公司在门外贴了一则招聘信息，我犹豫了片刻，敲门走了进去。我简单说了一下自己的情况，并暗示自己身上拥有一颗无限渴望突破自身的心，可能是被我坚定的打动了，老板点头说，明天你就来上班吧，底薪五百，房子卖的越多，你就挣得越多。于是我迎来了属于自己的第二份工作“房产经纪人”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很高兴拥有这份工作，而那股想要拥有一番作为的冲劲也让我相信我一定可以卖出很多套房，然后挣很多钱，成为真正的城市白领。但是我高估了我的能力，也低估了我的性格劣势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一方面我口才还不错，而且很多情况下也并不怯场，也完全可以同形形色色的人打交道，说话。我也一次次的带过很多客户看房子，甚至还训练自己如何将一套烂的不能再烂的房子说的天花乱坠，推销给别人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而另一方面，我还是太嫩，根本谈不上有什么真正的社会经验，我在工厂中认识的人总共加起来也不会超过十个。而我又迟迟没办法将我从一个高中肄业的学生迅速转化成一个成熟稳健的社会人士，所以有时候即便是房子很好，客户很满意，他们也并不是很放心由我来当中间人，毕竟对很多人来说，几十万甚至上百万的房子关乎他们一生的幸福。工作一月后，本应该熟悉业务后并真正有能力开单的时候，我却发现我并不喜欢这份工作，我不喜欢每天都要面对不同人重复同样一套说辞什么“一梯三户，南北通透，房子布局合理，窗台很大”，更不喜欢说一些违心的话。在一次一个单子眼看就要谈成但是又丢掉，以及了解到越来越多的中介黑幕后，这分工作对我来说已经完全失去了失去了吸引力，一个半月后，我主动提出了辞职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一刻我感到从未有过的疲惫与迷茫，于是我想到了回家。我需要好好休息一下。那时是2009年9月，还有两个月便是我20周岁的生日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到家后，正赶上家里为我哥盖新房。我哥大我两岁，在我老家，这个年龄已然到了谈婚论嫁的时候。在经过我姐，我哥以及我那打工一年挣的钱还有家里不多的积蓄，连正屋加配房以及围墙总算可以盖一套相当不错的院落了。只是我不确定，这套院子既然已经耗尽了家庭的积蓄，那属于我的房子又该坐落何处呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我躺在临时搭建起来的床上，面对着未完成的房子。用手机给远在深圳的最好的同学打电话，他和我类似，高中没上完就奔他姐去了深圳。我问他近况如何，我说我也想去深圳，他表示欢迎。那一刻我脑海中突然闪现各种影视剧的狗血镜头，热血青年下深圳闯荡，数载拼搏最终富甲一方，锦衣还乡。我下定决心一定要去深圳，百度了路线以及火车车次，我想反正年轻，管他波涛汹涌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我把想要南下的念头告诉我爸妈的时候再一次遭遇了强烈的反对。理由无外乎我又傻又笨，南方人又蛮又精。我到了那里简直就是菜板上的肉，就等着被剁了下锅。几次交涉之后，我依然坚持，我的青春我做主，我一定要去深圳，除非你们有更好的路让我选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果他们还真给我找到了一条路，那就是去找我姐。我姐工作的地方在另一座沿海城市，一家生产医疗器械的公司，暂称为W集团。但是该集团几乎全都是女工，基本不招男工。我姐出于同样对我南下的担忧，决定找找关系，结果竟然成了。还不无诱惑的告诉我，W集团几乎都是姑娘。出于对姑娘的热爱以及太过依赖于别人的庇护，还有对工厂生活的些许怀念，十一刚过，我便坐车抵达了这座空气质量始终都在优良以上的宜居城市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同于N集团的蛮横专制，W集团的管理则人性化很多。至少在工作之余，累了可以歇息，也没有那些变态的打扫卫生的习惯。其实我挺怀念在W集团的日子，怀念这城市冬季漫天飞扬的大雪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这次我的工作内容是生产输液器所用的包装袋，同时负责印刷包装袋上的文字，具体过程是首先向注塑机填充塑料颗粒，颗粒加热融化后被吹起成圆柱状，接着通过胶辊碾压成扁平纸状，然后再经过已经沾过油墨的刻板将文字印在上面，最后像卫生纸一样不断地卷在一个大的纸辊上。我要做的就是不停地填充原料，以及油墨保证这个过程一直进行下去不间断，同时保证印刷不出现刀线以及字迹不清楚等状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;依旧是三班倒，依旧是漫漫长夜等待天亮。我有时候也恨自己为什么总是没有办法逃出这种循环往复，为什么没有勇气去做自己的想做的事情，可是当我真正静下心来的时候，却在思考，这又如何呢，我能去干什么呢，我始终找不到自己的方向，我不知道我究竟适合干什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，命运是掌握在自己手中，可是我们却总是发现，我们压根就不知道命运为何物，就像是路就在你脚下，你却始终不知道这条路通向何方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你习惯了机械的生活的时候，你会发现它会比你想象中过得要快的多。当时间走到2010年8月14号这天的时候，我终于再次无法忍受每天重复做同样的事情，每天只能对着机器说话，甚至你满车间都找不到一个和你有共同语言的人。而在这里，甚至我的高中学历都变成了一种可以被人歧视的特性。在底层社会中，反智主义的倾向是极其普遍的，尤其是当他们得知一个学历比他们高一点的人正在做和他们同样的事情的时候。他们会在背地里讨论“看，那个戴眼镜的，高中生呢，不还是和我们一样，上学顶个球用”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于我还是逃离了，当我确定银行卡里的钱在上交家里一部分后足够我生活一阵子的时候，我再次辞职了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次我不想工作了，我只想一个人租个房间，然后多看看书，或者多写点东西。如果说我还算是有梦想的话，那么我的梦想便是当一个作家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在这城市靠海地方租了一个小的不能再小的房间，在这里我开始读胡适，开始读王小波，以及西方那一串作家的名字。同时我也开始看西方哲学史，以及尝试着如何去写一部完整的小说。我当然知道我缺少很多东西，作家也绝不是一蹴而就，而是需要广博知识的积累、丰富的人生阅历以及高超的写作技巧还有那神乎其神的灵感。我试着向数家刊物投了几次稿，无有所获。但却从未觉得留有遗憾，因为那是我这辈子做过的最接近梦想的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样读读写写的度过了一个多月，坐吃山空终归让人感到不踏实。于是我决定继续在冬季到来之前，再去找份工作，免得到时连买衣服的钱都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我出门逛了一圈，发现了周围有很多网吧，于是我想到我可以做个网管，这样不仅可以免费上网，而且还意味着我守着一个巨大的资源库。简单面试后，我有了第四个工作“网管”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凭着对电脑的了解以及好歹也算见过世面褪去了不少学生时代的稚气，这份工作还算是得心应手，甚至一度还认识了很多网吧的常客。有打游戏烧钱无数的富二代，也有一身痞子气几次在网吧动手打架的混混，还碰到过凌晨在网吧后面野合的情侣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常午夜零时一过，为需要通宵的人开通通宵后，后半夜就基本很少有人来了。而我也正式开始忙我自己的事情。看书，看电影，以及看网易的公开课。有时也会有堕落的时候，会玩一晚上的剑网3或者植物大战僵尸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年11月11日，光棍节，按农历算，那天正好是我的21周岁生日，没有女朋友，没有好工作，更没有车，亦没有房。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就这样在网吧混迹了有四个多月的时间，开始明显感觉到继续待下去，我可能很快就要废掉，更重要的是我没有办法向家人交代，毕竟网吧在他们眼里不是什么好地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年2月25日，刚过完年回来没多久。我就离开了我的那些狐朋狗友，在家人的劝说以及我哥的要求下再次去了济南。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我终究还是摆脱不了对家人的依赖，还是回到了济南找我哥，他过去在济南的一年里，跟一个师傅学会了安装复合木地板以及和地板相搭配的用于装饰墙角的踢脚线，每安装一个平方的地板可以挣得三块钱，而每安装一根踢脚线也可以挣三块钱。以一个建筑面积一百平方，三室一厅的房子为例，实际安装地板的面积在六七十平方左右，踢脚线大概能用到25六根的样子，这样加起来的工钱就要超过三百多。这也是一个熟练的地板安装工人正常的工作量。工资日结，来去自由。当店家卖出地板后，自然就会打电话叫你过去安装，安装完成客户满意并且收回全部钱款后，你就可以按平方数从店家那里收取工费。这也就意味着，如果在保证每天都有活干，而且每个活大小都在六十平方以上，理论上每个熟练的地板安装工月薪都可以达到一万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和我哥一天挣得最多的一次是给一个复式的房子上下两层安装地板，同时包括楼梯（楼梯按层级额外收费），那天我们挣了将近八百。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我用了差不多一个半月的时间学会了安装地板以及踢脚线，我喜欢这种自由的生活，只要自己掌握了一门技艺，你就不隶属于任何人，任何部门，任何团体。而且利益也相对丰厚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年2月25日，我获得了人生第五份工作，地板安装工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在接下来的一年里，我每天要做的就是挎一个工具包，里面放着电锯，锤子，敲击的木板、钳子、米尺等工具，然后跨上电动车去地板城接货，接着跟着装载地板的货车去这座城市任何都有可能去的地方，甚至包括周边县市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何事情做起来一开始都是让人兴奋让人满足的，但是渐渐地，当你真正深入到这个行业之中后你才懂得这背后的辛酸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先安装地板是一项不折不扣的体力活，基本上从你开始下蹲并铺下第一块的木板时候你的身体就自动转变成了一部机器，你要做的就是一直不停地拿板，平铺，敲打入槽，然后重复下一块。除了短暂的休息或者拆解地板，你几乎要一直保持蹲着的姿势。另外如果碰到没有电梯的小区，你需要把每箱重达三四十斤的木地板扛到楼上去，无论是二楼还是七楼。有时候往往你把地板扛到楼上的时候就已经消耗了大部分体力，更不用说还要继续安装了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而当你在切割木地板的时候，那到处飞扬的木屑伴着未知的化学成分对人的肺部也会产生极大的危害。而至于加班加点，那更是家常便饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对于我，除了身体上的疲惫，更多的是来自心理上的压力。你知道当你去给一个写字楼安装地板的时候，你衣着邋遢，身体扭曲的扛着地板却发现迎面走来和你同样年龄衣着光鲜，手拿文件夹的人时候，那种身份地位所带来的落差感是怎样的一种折磨。每当这个时候我都不禁自惭形秽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而另一次当我安装完地板结束一天的工作后，我摸黑骑车回家。走到一半却下起了雨。而此时我还在城郊，周围一片漆黑，没有任何遮雨的地方。当时已经是冬天，雨夹着雪花哗哗的洒下来，很快我就淋透了，更悲催的是当路程还有近三分之一的时候，电车没电了。我在寒风中裹着湿透的衣物瞪着电动车一点点的往家移动，我突然放声大笑。我为我自己的无能而嘲笑，我为我自己的所经历的苦难而冷笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我像只趴在纱窗上疲惫的苍蝇，前面就是广阔的世界，我知道这纱窗上一定有一个破洞我可以钻出去，只是我不知道这个洞究竟在哪里。我找不到，我害怕在我还没有找到的时候我已经垂垂老矣，再也飞不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事情终于在2012年初迎来了转机。当我在网上搜索招聘信息的时候，我发现有很多公司招聘网页和平面设计。当看到招聘条件的时候，我想到也许我可以找个培训学校进行培训。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好像，我看到了一丝可以改变自己的境地的曙光。接下来我用了近一周的时间，分析比较了这城市所有有关的培训机构或者学校，最终选择了最贵的一家。课程为“数字媒体”，涵盖平面和网页设计的全部课程，学期一年，学费9000。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我把我的想法告诉了父母，理所当然的又全是反对的声音。他们甚至有些愤怒，为我的折腾，不踏实感到忧虑。我已经23了，在他们眼中，没有比结婚更重要的事。我告诉他们，如果果真接了婚，然后呢？然后我该怎么办，我拿什么养活家庭，我要靠什么过活自己。你们告诉我，我的路在哪里。我几乎用愤怒的语气质问他们。父母沉默无语，我家太穷了，我家什么都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年5月21日。我用我几乎拿命换来的将近一万元块钱交了学费。在08年毕业四年后，我终于决定回炉，我要花一年的时间来学习我从未学过的这些知识。而就在我入学没多久，我恋爱了。我女朋友是我高中的校友，一次偶然，我们在同一座城市，但却相识于网络，相识的那天我们畅聊到凌晨三点。第三天我们见面了。两眼对视的那一瞬，我相信她就是那个被上帝被拆分的另一半的自己。而此时，为了不至于挨饿，我偶尔还不得不请假继续安装木地板挣钱。我没钱，没事业，骨瘦如柴，弱不禁风。她刚大学毕业，风华正茂，我爱她并为她着迷，而她也毫无吝啬的回应。而她所带给我的，是一种更高层次的视野。就像刚入知乎的时候，看到那么多牛人，那么多丰富多彩的生活方式。我从未如此深刻的理解人生如马拉松长跑背后的寓意。而显然，我落后了太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现在想起当时的自己可以吸引到她是怎样的一个奇迹。我感谢上天在为我关了那么多门的时候给我开了一扇窗户，能够让阳光洒进来照亮我早已霉迹斑斑的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一刻，我坚信，无论我我曾经历过什么，一切都会好起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年4月1日，我提前两个月结束学习，在老师的推荐下进入了现在所在的公司入职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面试那天，我几乎已经是山穷水尽。我穿上自己唯有一件还算过的去的衬衣面试。我拿出我花了一个星期的时间临摹的一个网站的全部前台页面，然后又带了一整套的平面设计作品，我还排版了一个画册，并让老师帮忙打印了出来。我坦言我只有高中学历，对方踟蹰了一下，但最终还是签下了我，讽刺的是基本工资竟然和我在第一年出门打工在N集团的工资相同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最终还是答应了下来，正式上班的头一天晚上，我趴在女朋友的腿上流下了眼泪。我不知道我是难过、高兴或者其他的什么，总之当我抬起头来望着女友的眼睛的时候，我告诉她，我的人生才刚刚开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得刚进公司的时候，经常加班，有一次甚至加班到午夜。我女朋友问我，累吗？我笑着说“不累，只不过是在办公室里坐着，动动手指头，累能累到哪去。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我的24周岁的生日刚刚过去，试用期过后工资又涨了一些。公司的性质是行政部门的下属单位，除了刚入职的一个月需要赶项目时常加班之外，现在基本上就是朝九晚五，周末双休的生活。我有了自己的办公桌，有了还算体面地工作，用上了公司配给的苹果笔记本。而就在七月份，在女朋友的鼓励下，我报名参加了英语自学考试专科段。对，是专科，并不仅仅是为了学历，我要重新拾起英语这门语言。我相信那句话，只要你足够努力，在任何一个领域坚持十年，也许你成不了行业翘楚，但也一定会成为一个牛人。用我爸的话说，做一个有本事的人。&lt;br&gt;That’s my life, tortuous and suffering，I love it,Because this is my life.&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;以上就是我24岁之前的所有经历，感谢大家能耐心看完。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别的我不知道，但是我了解像我这种境况的人在这个社会上绝不是少数。我想我可以在一定程度上代表我们这类人发表一点看法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、单就个人奋斗来说，家庭背景是第一个应该排除出去的。很多人都会遇到和我类似的境遇，父母把你养大没错，但是有时候他们更多的对你的人生造成了很大的干扰。他们财力困乏，几乎拿不出任何的钱帮你创业，反而他们会以爱的名义，尽量让你少折腾，他们像党一样，对稳定有着近乎病态的执着。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、在我所认识的人当中，和我一样同村出身，没有钱也没有任何背景的。婚姻其实算不得一个太大的问题。农村有着固有的一套能够快速让人结婚嫁娶直至生子的流程，有时候你甚至不得不佩服这种流程的效率。其实主要的困惑就是事业有成这方面，在我了解的人当中，穷人家的孩子想要出头，几乎就两条路可走，一求学，只要成绩好，又具备一定的能力。很容易就能走出来，或者当老师、或者当律师、或者当记者，毕竟改革开放几十年了，不存在什么怀才不遇。怀才不遇的，要么是性格缺陷，要么就真的是读死书。二就是创业经商。这些人往往是脑子聪明会玩但是又不爱学习的人。如果赶上家里开明，又有一些金钱支持，也很容易玩的开。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、而至于那些25岁依旧一事无成的，可能就是像我这样的吧。一、家里穷，并且穷的思维根深蒂固。光这一条就不知道要扼杀多少想要出人头地的心。二、自己天资一般，但又不肯下功夫努力。求学不成，又缺乏创业经商的头脑与魄力，就只能一直打工，游走于社会底层。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、我已经改了，也已经慢慢走了出来，更重要的是我有一个爱我的女朋友，我也愿意为她改变。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22159287/answer/20486906
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
电影拍了一半，主演去世了，怎么办？
</title>
<description>
任何电影拍摄遇到主演中途去世的情况，都是很大很大的麻烦。&lt;br&gt;FF7已经拍了两个月了，如果保罗的主要戏份已经完成，那么通过对剧本的微调，如角色最后在电影中也死亡了，或失踪，最后还是有可能完成一部故事通顺的电影。&lt;br&gt;如果有重要场景还没拍摄，看戏份多少有不同选择。戏份少就把涉及他的戏份全部重拍（有电影遇到主演闹翻宁可打官司都辞演的，处理方式和这个差不多），戏份多就改剧本。用替身和CG结合的方式，成本太贵了，而且效果并不理想，和真人镜头剪到一块儿立刻就看出来了。&lt;br&gt;影史上，很多拍摄一半主演去世的电影，一般都是废弃了。就算临时拼凑出来，也不会是一部正常的电影。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20608465/answer/20511789
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
在实体书店看到好书，记下来去网上买，这是不道德吗？
</title>
<description>
我从来不会先在实体店翻完书再去网上买便宜的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是什么高尚的品性，而是简单的成本计算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是个急性子，看到什么好书，直接拿到柜台去付款，一分钟不到它就是我的了，十分钟不到我就可以捧在手里读。如果我在书店逛了一段时间才决定买这本书，然后回家打开电脑搜寻最便宜的网购地址，插进网银执行操作，再等一两天快递寄过来，太折腾了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我逛书店已经付出了时间成本，没必要再网购再付出一次（我始终搞不太懂网购流程，所以操作起来很慢）。书店售价和网络打折的差价，不足以弥补这个成本。有这点时间，我可以做更有意义的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我和那些实体店里看书网上买书的人的区别，只是成本计算方式不同罢了。我不认为那么做有什么错，更谈不上有什么不道德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还一直保持着一个习惯。每次我有机会走进实体书店，都会买至少一本书走，所谓”书迷不走空“。如果我下次来这家书店还在，那么我会为它的存活做过一点贡献而高兴。如果书店不在了，那么我至少曾经买过它的书，也不会过于遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个行为倒是跟成本无关，单纯是个人的一点执念。我很享受在书店闲逛的感觉，如果这种感觉再也找不回来了，那我会很失落。”书迷不走空“ 的举动对我来说，是凭吊，是感怀，是告别，就像我们为行将去世的病人送去鲜花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，这是我的个人选择。我不会因此就觉得进书店不买书是罪过，更不会觉得我比他们更高尚。一切只是选择不同，与道德无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后让我们说回到本题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟书谈道德，是个不错的想法。跟书店谈道德，就有点可笑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论用多么美妙、清新的词去描述书店，它始终是一个商业场所，不是教堂、寺庙或慈善机构，是以盈利为目的，要遵循经济规律——哪怕这是一件很冷酷的事。海莲和弗兰克关系再好，她仍旧要如数支付查令十字街84号旧书店的书款，而且二十年只买了五十本书，算得上是好朋友，但不是位慷慨的顾客。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对书店，要谈的是法律，而不是道德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;偷书，是违法的，我们不能做。免费看书，这是不违法的，而且是书店主动提供的服务，我们可以安心享受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何一个书店，在它开门之后，就与消费者有了约定：整洁的环境，开放的书架，笑容可掬的店员，优美的音乐，这些都是免费提供的，你可以不付出任何代价就进入书店，然后空手离开——除非你点了咖啡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从感情上，消费者会对精心布置的书店心生好感；但从法律上，消费者并不会为这种营销手段而背负什么责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;消费者不是做慈善，他们的目的是用最优惠的价格买到需要的东西。这个价格包括了货币价格+服务附加值。店家的责任，是设法降低货币价格，或提升服务附加值，想各种手段去让读者心甘情愿地掏钱，而不是怨天尤人，指责消费者说我们费了这么大心思，你怎么还是跑去网上买，太不道德了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;毕竟，适应这个时代是店家的责任，不是读者。不要把店家的失落转嫁给读者的道德上面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22158238/answer/20504699
</link>
<author>
ERIC DIE
</author>
<title>
如何反驳“登月无用，不如拿来改善民生”的说法？
</title>
<description>
我本人非常支持航天事业的发展，但我觉得公众对我国航天工程的质疑完全合乎情理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于大家所欣赏的NASA的那封信，有人注意到一点吗？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们目前面临类似的问题。美国总统的年度预算共有2000亿美元，这些钱将用于医疗、教育、福利、城市建设、高速公路、交通运输、海外援助、国防、环保、科技、农业以及其他多项国内外的工程。今年，预算中的1.6%将用于探索宇宙，这些花销将用于阿波罗以计划、其他一些涵盖了天体物理学、深空天文学、空间生物学、行星探测工程、地球资源工程的小项目以及空间工程技术。为担负这些太空项目的支出，平均每个年收入10,000美元的美国纳税人需要支付约30美元给太空，剩下的9,970美元则可用于一般生活开支、休闲娱乐、储蓄、别的税项等花销。 　　&lt;br&gt;也许你会问：“为什么不从纳税人为太空支付的30美元里抽出5美元或3美元或是1美元来救济饥饿的儿童呢？”为了回答这个问题，我需要先简单解释一下我们国家的经济是如何运行的，其他国家也是类似的情形。政府由几个部门(如内政部、司法部、卫生部与公众福利部、教育部、运输部、国防部等)和几个机构(国家科学基金会、国家航空航天局等)组成，这些部门和机构根据自己的职能制定相应的年度预算，并严格执行以应对国务委员会的监督，同时还要应付来自预算部门和总统对于其经济效益的压力。当资金最终由国会拨出后，将严格用于经预算批准的计划中的项目。 　　&lt;br&gt;显然，NASA的预算中所包含的项目都是和航空航天有关的。未经国会批准的预算项目，是不会得到资金支持的，自然也不会被课税，除非有其他部门的预算涵盖了该项目，借此花掉没有分配给太空项目的资金。由这段简短的说明可以看出，要想援助饥饿的儿童，或在美国已有的对外援助项目上增加援助金额，需要首先由相关部门提出预算，然后由国会批准才行。&lt;/blockquote&gt;NASA的工程和我国的航天工程的区别在于，虽然都是花纳税人的钱，但NASA的预算都必须经过国会的批准，NASA的各项支出都向社会公开。而目光转向我国的航天工程，不透明的决策过程以及不公开的预算引起公民的质疑不应该是非常正常的事情吗？不能因为这件事本身的意义重大而轻率的否定程序正义的必要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到航天工程本身，不仅是中国部分民众、写信的修女，相信全世界各国都人很多人有“航天工程无用，不如拿来改善民生”的看法，那么美国的NASA是怎么获得美国人民的支持的？首先美国的社会高度发达，福利制度完善，不会有中国那么大量在贫困线上挣扎的群众。然后就是NASA重视科普，用各种形式去激发公众对太空探索的兴趣，以争取纳税人对航天事业的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的社会福利欠缺，两极分化现状意味着了这种争论会持续下去，中国不透明的决策过程决定了即使中国民生改善，不同的观点仍然会存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在科普方面，无论网络争议如何，只要国家持续给以财政支持，政府就会缺乏对民众科普的动力。科普在中国真是任重而道远。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22161729/answer/20502642
</link>
<author>
Phoenix
</author>
<title>
现在的一帮公知如果真上台了，会做的比现在好么？
</title>
<description>
看了诸位的答案，真是心一点点往下沉。&lt;br&gt;&lt;b&gt;大部分人的言语背后都有大量的「潜在定义」，导致这种交流毫无意义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不妨举几个例子：&lt;br&gt;&lt;b&gt;譬如什么叫「公知」&lt;/b&gt;&lt;b&gt;？&lt;/b&gt;一路看下来，虽然大家对「公知」是不是个好东西讨论得有来有往津津有味，但是似乎在我看来大家对「公知」并没有一个显然的定义。&lt;br&gt;&lt;b&gt;鄙视「公知」的人似乎集中认为，「公知」的定义是「反政府、灌鸡汤以及未经考证和陷入为见的流言散布者、还包括一部分的民粹主义者、尤其喜欢讨论治国策略」；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;支持「公知」的人并不反驳对方所言的「公知」是否是自己所认为的「公知」，而是强调批评的重要性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——然后双方就开始一场注定毫无意义和毫无实质内容，且以「诛心论」为主要武器的对战，费时费力，除了加强自己原来的观点，其他毫无收获。&lt;br&gt;——所以题主，&lt;b&gt;「一帮公知」到底是哪几个人？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——有时候我真的很希望我能有更多话语权，这样我对某件事情的看法能够让更多人知道，特别是当我在微博上看到有公众人物/新闻媒体说谎/误导，而我可以用我的专业知识做明确反驳的时候，可是一旦真的实现了，我似乎就变成了公知或者大V？然后看看第一名的答案对公知的点评&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;此书主讲推动群体运动的四种类型的人，其中有两种可以很符合现在的公知的人格，一种叫言辞人，一种叫狂热者。前者不说话就会死，后者不弄个信仰就会死。这两类人就像是一头驴，你必须给他弄根萝卜挂他前边，有了这根他想要却有拿不到的萝卜，他就会兴高采烈的蹦跶蹦跶往前走。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;我觉得我不是这样的啊……好迷惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;譬如题主又说&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我怎么就觉得这帮公知如果上台，审查会比现在更厉害。所以现在对在微博上所谓大V公知全取消关注了，对他们不报啥希望。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;这句话里面存在几个潜在的定义：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、现在存在审查&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、删除自己微博评论的人如果上台审查会更厉害&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、题主原来对大V公知抱有某种希望&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、因为2所以现在不报希望，这是公知的错。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可以预料的是挺公知党和反公知党会因为2——即个人删除自己微博下面的言论是否合理展开激烈辩论。但是我对3很感兴趣，为什么会有希望呢？希望什么？按照我个人猜测，题主原来可能会希望以下几种，欢迎补充：&lt;br&gt;1、希望公知所言都是正确的，这样自己的可以有个不倒的偶像/支持者&lt;br&gt;2、希望公知所为高大全，反射出自己反对者的渺小&lt;br&gt;3、希望公知能够解决/有能力解决现有的矛盾，引领未来&lt;br&gt;我想这跟中国古代知识分子的传统形象有关，在我们过去两千年，能提出批评意见的通常是文人，而在我们的各种演艺小说中，我们古时候的文人修身齐家治国平天下，极注重私德，并且在提出批评意见的时候还能提出解决方案——当然，解决方案好不好用是另外一回事情了——但这也很好理解，&lt;b&gt;古时候文人就是吃提出问题和解决方案这口饭的，但是现在我们的微博用户，除了个别「职业网评员」以评论为业以外，其他人都是有自己的职业，我个人觉得他们在微博上发得牢骚就跟我们在饭桌前说的「妈的最近XXX球踢得真是太烂了」是没有本质区别的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果有一天我在跟题主一起吃饭，我说了一句：“现在国王队的球打的真是太烂了，XX应该XX，XXX应该换成XXXX”，就算我说的无比正确，题主会对我抱有希望么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后第二天我们两个打球，题主发现我居然走步，题主会不会对我又不抱希望了呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这压根就不存在什么希望不希望不是吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;譬如什么叫“上台”？&lt;/b&gt;省部级？国务院？总书记？到哪一步算是上台呢？主政还是助政？&lt;br&gt;在这个问题尚未明晰的时候，下面已经有人以「清流」「康有为」为例子说明上台后依旧无效。&lt;br&gt;那么往远了说，商鞅变法算不算公知上台呢？往近了说，当年改革那会儿，厉以宁、吴敬琏的作用算不算起到作用了呢？&lt;br&gt;题主说的公知是哪一领域的公知呢？变更好是哪一些情况变更好呢？&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果题主问的是：现在XXX和XXX如果当上国家主席/总理/总书记，中国是否全方面比现在更好？这种问题，我想主观情绪是非常浓烈的。可就算如此，也比现在的问题更加清晰明了。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再譬如上面有同学说：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我不认为在中国路上老人摔倒无人敢扶这件事跟民主有半毛钱的关系，相反的，这恰恰跟全体中国国民有着最根本的联系。如上面那条微博所说，或者如几位公知口中所讲，将他们口诛笔伐的“一党执政”在中国取消，换之全民普选，两党竞选的时候进行电视辩论，大谈国家政策和经济理念，我的疑问是，对于中国目前全民普遍的受教育程度，以及笑贫不笑娼的社会风气，有多少人会真正愿意关注两党之间的辩论？十八大的《决定》出台的时候，解读政策的微博还不是被各种韩粉，鸡汤压得死死的。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;我所疑惑的是，把老人没人扶和民主联系起来的，是一个公知还是一群公知还是所有公知？如果是所有公知，这似乎就可以变成公知的定义了？&lt;br&gt;我另外疑惑的是，把老人没人扶和民主联系起来的，是某个人的主要观点还是其他观点。譬如我知道微博上有个著名烧伤科医生，他在点评跟医生有关的新闻观点时都有理有据，但他偶尔还喜欢点评育儿方面的观点——简直荒谬到不可理喻。那么我能否因为后者否认前者呢？我觉得并不合适。&lt;b&gt;如果有某人的观点是全部正确或者全部错误，那真是太好了，我再也不需要思考了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;另外，在我的观念中，他算「公知」，因为他粉丝不少、立场独立、颇有知识，在点评医患纠纷的时候很多人喜欢骂他公知，但是他又很喜欢骂别人是「公知」，所以我也搞不清你们是怎么区分立场的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果题主的问题能更有针对性一点，譬如：按照任志强的XXX建议实施是否真能改善中国房地产市场？许小年的XXX论点是否是解决当前XXX问题的一剂良方？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想答案会更加有质量一点。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22166609/answer/20501973
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
打官司，你是相信「法官」，还是相信「陪审团」？
</title>
<description>
陪审制仍然是法官控制庭审进程（比如何种证据应该被排除）的陪审制，而最早的法官都是司法贵族，因此不能简单说陪审制是基于“平民主义”，或者说没有大多人想象的那么“平民主义”。（请参考&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19972630/answer/13524558&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么美国的陪审团人数是12个人？&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19735306&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么国外法庭上称呼法官为 “Your Honor” ，而称呼领主，贵族小姐为 “My Lord” ， “My Lady” ？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在陪审制下，法官和陪审团有不同分工（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19831495/answer/13098401&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在美国，法官和陪审团之间的关系是怎样的？关于案件最后的判决到底谁说了算？&lt;/a&gt;），并不是对立的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题本身，我当然更相信法官审理，因为即便是事实问题，他们比陪审员更有经验，平均而言也更冷静。事实上，欧美国家绝大多数的案件也是不用陪审团的。如果存在司法腐败的话，陪审团一样会受到操纵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22161729/answer/20490532
</link>
<author>
潘伟杰
</author>
<title>
现在的一帮公知如果真上台了，会做的比现在好么？
</title>
<description>
批评是其天职，批评不代表他们就要去上台执政。不要想通过他们执政来使中国变得更好，他们只适合处于批评者的位置。他们的批评就是价值所在，你想要从他们身上获取的东西太多了。就题主的描述，我没看出来你自己有追求自由民主的意愿，那你讨厌公知也就不奇怪了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我个人而言，我相信“自由民主不是万能的，但是没有自由民主则是万万不能的”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当有人追求自由民主的时候，你如果有能力，希望你尽一点绵薄之力，如果没有能力，希望你不要去诋毁。我想到了政法大学教授丛日云今年在毕业典礼上的演讲里的一段话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;面对滚滚而来的浊流，如果你不能总是抗争，你是否可以选择偶尔抗争；&lt;br&gt;如果你不敢积极的抗争，你还可以选择消极地抗争；&lt;br&gt;如果你不能勇敢地表达，你可以选择含蓄地表达；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你也不敢含蓄地表达，你可以选择沉默。&lt;br&gt;如果你没有选择沉默而是选择了配合，但你还可以把调门放低一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在你主动的或被迫地干着坏事时，能不能内心里还残留一点不安和负罪感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一点儿不安或负罪感，仍是人性未泯的标记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使你不去抗争，但对其他抗争者，要怀着几分敬重，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使没有这份敬重，也不要在背后放冷箭，使绊子，助纣为虐。&lt;br&gt;我希望，你们在大潮袭来时，选择站在理性一边，文明一边，选择站在人民一边。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;与君共勉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22093889/answer/20488837
</link>
<author>
张拯宁
</author>
<title>
天宫和神舟飞船的操作系统真的像《Gravity》里一样是中文的么？航天器没有世界通行的操作流程么？
</title>
<description>
1 操作面板的确是中文的，这和美国是英文的，俄罗斯飞船是俄文的一个道理。当然，因为俄罗斯加入了国家空间站计划，为了能够互操作，肯定也会有英文标注。&lt;br&gt;2 国际标准化组织的确有一个分委员会负责制定相关的标准，据我了解，一gn改还没有相关的正式标准发布。但是针对国际空间站，天宫、联盟飞船、神舟飞船等能偶互相支援，各国之间一直在研讨制定统一的标准。&lt;br&gt;3  在航天器的测控方面，有一个国际标准化组织，叫做空间系统咨询委员会（ECSS），只要是按照ECSS的标准设计航天器测控系统，就能够使用其它2国家的测控站接受航天器的遥测数据甚至发送遥控命令。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
