<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20066009/answer/21762002
</link>
<author>
Junius Lu
</author>
<title>
胃溃疡，吃什么水果好？香蕉好吗？
</title>
<description>
我亲身经历，如假遭雷劈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;养什么胃啊，有病就治啊！胃溃疡是可以治愈的！治好了天下水果随便吃啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;母亲是老胃溃疡，生我的时候还有过严重的胃出血抢救，这病也遗传（传染）给了我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从小就常胃疼到的死去活来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;母亲那个年代医学不够发达，除了止痛药（雷尼替丁--更正：抑制胃酸的）、中药调理（猴菇菌片）、别饿着（三餐定时定量）甚至是气功……除此以外，没有任何有效的治疗手段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我从小也被灌输了「胃病不能根治，必须调养」的思想，如果我喊胃疼了，母亲必要追究我今天有没有按时吃饭，是不是又偷吃冰棍了……着急了还会呵斥我，所以我从小就有种思想：生病是总是自己的错，疼也只能自己扛着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来上学，我发现情绪紧张会引起我胃痛，特别在我做作业的时候，一动脑子胃部隐隐作痛，做一次作业有时候会大汗淋漓，所以我经常没法按时完成作业，老师呵斥我，我说因为肚子疼……你们能想象老师的反应，所以恶性循环，做作业对我来说成了巨大的身心负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从小到大只有小学的一位「自然常识」课的老师，看到我在上课的时候大汗淋漓脸色难看，他问我是不是又胃痛了（我以胃痛为借口不做作业在学校里有点名气），然后他语重心长地在课上对我说：你最好去做一下胃镜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只能热泪盈眶，从来没有老师相信我是真的在胃痛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;母亲从来没有放弃过对我的治疗，可以说，我对中医的厌恶就是从小积累的，这些方子从来没有帮到我一丝一毫，而且我不止有胃溃疡，还有慢性湿疹，拜见了无数公立医院、药房坐堂的中医大夫，只见药下去，不见疗效出来。慢慢的，我内心已经对自己放弃治疗了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到我来北京上学之前，一次我在画室里痛到满地打滚，抱着马桶干呕几个小时站不起来，母亲突然下定决心：不看好你小子的胃病，我就不让你去北京！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道老人家哪儿来的一股子劲，我也只是不想打击老人家的积极性，随她去了上海【马赛克】医院。&lt;br&gt;&lt;br&gt;母亲这次不知道中了什么道，完全反着她原来的路子来，不看中医，不要专家，坚决挂普通门诊，她觉得，说不定年轻的小医生更靠谱。（可能老母亲反思了自己以前的战略，觉得如果之前做的都是错的，那么反过来就必然是对的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，接待我的小医生看上去比我年纪还小一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小医生很和善，也没多废话，开单子就让我约了胃镜检查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天，那粗皮管子捅得我想死……&lt;br&gt;&lt;br&gt;小医生亲自上手捅，我知道他在看我胃里的小电影，但是我痛得只想眯眼昏死过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;检查结束，他给我看了一张照片，上面是折磨了我近20年的溃疡病灶，滚圆滚圆的两个大水泡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他问我：你这个溃疡非常标准，又圆又大，我能放到我的书里吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你tm能治好我你放我裸照都行啊！虽然我没说，但这要命的检查完了，我真想打他一顿出气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「你儿子受了不少苦啊！」他一边写病历，一边对我母亲说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和母亲对视了一眼，她眼里充满了对我的愧疚，但是我从来不会怪她一丝一毫的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更好玩的事情发生了，小医生拿出一张「协议」，对我说：「现在有个新的胃药在做临床试验，如果你志愿加入实验的话，这次治疗的费用可以全免。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我愣了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他继续说：「这个药其实不是新的，是老款的改进版，非常安全，作用是覆盖溃疡面，让其自然愈合。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;母亲问：「能看好吗？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;小医生：「能。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有一丝犹豫和怀疑，斩钉截铁，心平气和的一个字，能。这完全颠覆了我对自己胃病的认识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我选择相信他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他告诉我，治疗分几步，首先就是那款实验药，其实这个药很简单，不是治疗的关键，但是它能「糊」在溃疡面上，保护溃疡自愈。其实道理很简单，胃是会自己摩擦，做运动的，如果溃疡不被保护起来，永远无法愈合（抱歉我忘了药名，貌似是 XXX铝 之类的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二部步杀菌，我第一次听到一种叫「幽门螺旋杆菌」的东西，貌似现在有定论，这个是引发胃溃疡的元凶，而且会互相传染。小医生要求我们&lt;b&gt;「全家治疗」，&lt;/b&gt;包括我没有胃病的老爸，一人得病，全家吃药，这是根治胃溃疡的关键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三步就是复查，根据溃疡的情况采取继续治疗或者停药。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很幸运，我很快就痊愈了，虽然又被捅了几次，但溃疡面一次比一次小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20多年的老毛病，一朝痊愈，我竟然摆脱了我以为这辈子都甩不掉的梦魇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10多年来，我不幸沦落在电影特效行业，不可避免的没法定时吃饭、或者大吃大喝，但胃溃疡，再也没有复发过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;连带的，我的母亲，在那次全家治疗后，再也没有吃过一片雷尼替丁，老人家胡吃海喝身体健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来老母亲专门医院想当面感谢一下这位小医生，但科室的人说他去美国学习了。我都没机会向他道声感谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胃溃疡是非常摧残意志的病，小时候人都说我比较「老成」，一天时不时疼上1个小时，哪儿能有好脸色啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我只是曾经的病人不是医生，这是我的经历仅做参考，我的经历告诉我，胃病不会养好，只会养坏，战胜它的办法就是相信现代医学，相信明确的诊断，相信科学的治疗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望众病友早日康复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------&lt;br&gt;像软文了？那就打点【马赛克】吧，反正现在正规大医院都是这么个流程了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22553708/answer/21757327
</link>
<author>
孙志超
</author>
<title>
一款月流水 500 万的手游制作者几乎赚不到什么钱，钱被谁赚了？
</title>
<description>
半年前的文章：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.cn/dpool/blog/s/blog_6713bf520101bykk.html?wb2sina=1&amp;amp;wm=3049&amp;amp;from=wb2source&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;被忽悠的和被损害的&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;摘录部分如下：&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;假设你做了一款网游，20人团队规模，产品品质中等，自己运营没有足够实力或资金，于是产品代理了出去，做到了月流水七八百万。那么我们开始计算了：&lt;br&gt;第一步，目前渠道的分成比例64、55、46不等。我们按55算，八百万流水，四百万收入。&lt;br&gt;第二步，支付通道费和渠道税费。支付通道费有高有低，从支付宝2%到360币20%甚至话费充值的更高比例，按平均10%估算。扣除通道费用后的收入为360万。税费基本在5.5%上下。最终收入为340万。&lt;br&gt;第三步，代理商分成，二次扣税。普通品质的产品，最多能和代理商五五开。开发商能拿到的收入为170万。加上二次扣税，开发商最终收入为160万。&lt;br&gt;第四步，扣除企业所得税，计算利润。通常企业所得税是25%，高新技术企业是10%。我们按下限算。企业实际进账为140余万。成本方面，20人规模的开发团队，加上周边支持，公司整体成本在北京底限也要30万。最终产生利润100万出头。&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充一些：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在刚才的例子中，发行商每月大概需要花费的营销及推广费用在100到400万之间，对应不同的产品收费情况和推广前后期。扣除分成以后，赚得不多。但整体运作上，如果品牌、用户资源能累积，加上手中好产品较多，肯定是能赚钱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发行商的成本主要是运营和市场。其中有很大一部分是广告。基于移动平台的广告和现实广告。前者，如基于ios平台的若干广告公司，是获取用户的重要来源。广告方本身有很大的运营成本，很多都不赚钱甚至还有赔本的。至于现实中投放广告，这些广告方几乎是面向所有行业，并不缺游戏这一块业务，客户总之是越多越好。规模做大了的，肯定有赚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对渠道而言，因为运营成本并非和用户规模成正比，越小的渠道，赚的越少。对大的渠道而言，几乎是净利，但其建立用户群和维护用户群的成本非常之高，属于先养用户后赚钱，一桩很长线的生意，无法按月去衡量。不考虑支付方式，只考虑用户来源的话，联通移动等也是渠道之一。它们的模式是提供通信服务并获取话费和增值费用，游戏是其中一部分，但不是全部。故而它们对于暗扣管得非常严，因为会涉及到一些监管和用户投诉方面的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，每一个环节都不能算暴利，基本靠规模效应，规模越大，盈利可能性和规模就越大。唯独看上去最弱势的开发方，因为成本几乎不变，而流水越高获利越高。所以开发方的想像空间最大，尤其是市场局面还有变数时。相反，其他环节则是硬碰硬地规模PK，毫无暴发户的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年大量收购和借壳都是CP方，就基于此。开发者被收购或上市在短期之内赚到的钱肯定比游戏本身要多。股民顺风操作，也能赚钱。皆大欢喜。赔钱的，自然就是那部分遇到被收购的开发商之后开发的游戏都遭遇滑铁卢的情况，却仍然捂着股票的股民了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22550609/answer/21746105
</link>
<author>
海参包
</author>
<title>
婚礼摄像发展空间如何？
</title>
<description>
终于找到一个我不用装B就能回答的问题了，谢谢题主，在此预祝你阖家幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我大学的时候，梦想是做一名导演，给全世界的人讲故事。&lt;br&gt;老师告诉我，做导演要多体验生活。&lt;br&gt;当时同学们的生活就是旅行，泡妞，边旅行边泡妞。&lt;br&gt;我没钱旅行，也没钱泡妞。&lt;br&gt;所以我决定去打工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我找到一个和我一样没钱的师兄，他告诉我，你可以去拍婚庆摄像，平活300，全套600。&lt;br&gt;“什么？”&lt;br&gt;“就是光拍不剪300，连拍带剪600。”&lt;br&gt;对于那个时候的我来说，几百块足足是一个月的生活费啊，不像现在，连买两个驴肉火烧都不眨眼。&lt;br&gt;我请师兄到饭堂吃了一顿清真，让他给我拉活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我第一次接客，不，接活的时候特别紧张，生怕拍不好，毕竟那可是别人的终生大事，万一你把新娘拍丑了伴郎可是会砍死你的。&lt;br&gt;可做我们这行的，谁不是提心吊胆过日子的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了保险起见，我带了3盒带子（没错，我大学四年用的都是磁带的PD190，给玩单反的跪下了），并事先画了分镜，比如新娘在婆家敬茶我就准备了两种方案。&lt;br&gt;一，模仿小津的低机位，最真实的还原生活的本质，让这对新人能以最客观的角度审视当时的状况，充满新写实主义的气息。&lt;br&gt;二，模仿好莱坞大片的镜头语言，在新娘敬茶的主观视角和婆婆接茶的过肩镜头间相互切换，塑造婆婆威严的形象。&lt;br&gt;鉴于工钱是婆家给结，我倾向于第二种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说好了不装B的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，总之当天我准备的很充分，可到了现场才发现完全不是那么一回事。参加过婚礼的都知道，从新郎醒来的那一刻，他身边就站满了人，根本找不到合适的机位，更重要的是，他们不会给你NG的机会。&lt;br&gt;由此可见，生活不像电影，生活比电影难多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;幸好我临机一动，想起了刚看过的一部纪录片——《北方的纳努克》，于是我决定用伪记录的风格来增加摄影的真实感。&lt;br&gt;就这样，我在接亲队伍的簇拥下来到了新娘家，为了抓拍到精彩的镜头，我一直紧紧的跟在新郎身后，把摄像机举过头顶，谁说话就对准谁。&lt;br&gt;那天新娘的婚纱和伴娘的礼服都是低胸的，很过瘾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，我拍了很多有想法的镜头。比如新郎亲吻新娘的时候，我特意抓拍了一些他们朋友的特写，那些或嫉妒或庆幸的表情展露无遗，给了新郎新娘脑补人物前史的充分空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拍完之后，我把整整三个小时的素材交给师兄，静候着自己第一部作品的诞生。&lt;br&gt;” 你TM拍了那么多？”&lt;br&gt;“ 对啊，镜头很丰富的哦，剪辑空间很大的。”&lt;br&gt;师兄似笑非笑的扔给我三百块钱。&lt;br&gt;我拿到钱后格外开心，计划着去西藏还是去丽江，听说江南的小镇也不错，妹子也开放些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没过多久，师兄就打电话把我叫去了，指着剪辑软件上一堆白花花的胸脯。&lt;br&gt;“ 你这拍得什么玩意？“&lt;br&gt;” 你不觉得这个镜头很有上帝视角的感觉吗？“&lt;br&gt;” 呵呵。“&lt;br&gt;师兄当着我的面把那些我认为很有想法的镜头悉数删掉，最终3个小时的素材只剩下的15分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们知道这是什么感觉吗？&lt;br&gt;当年科波拉拍完《现代启示录》，把片子拿给剪辑师，剪辑师看完后告诉他：我们家有个壁炉，烧这些SB玩意很好使。&lt;br&gt;对，就是这种感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次打击让我明白两个道理：&lt;br&gt;一，如果一个导演争取不到最终剪辑权，那他和太监无异！&lt;br&gt;二，现在的婚礼摄像太教条，太没有想象力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我萌生一个想法，把婚礼摄像和电影结合在一起，一定很牛逼。&lt;br&gt;比如新郎新娘交换戒指的场面，就可以模仿《无间道》中天台的戏份——&lt;br&gt;新娘：能在房产证上加我的名吗？&lt;br&gt;新郎：去跟我妈说。&lt;br&gt;新娘：这么说就是没得谈喽？我跟你妈···&lt;br&gt;新郎猛然把戒指摔在地上，一个360度的环绕镜头。&lt;br&gt;新郎：对不起，我先救我妈！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我把这个想法在QQ上告诉了师兄，师兄立马把我拉黑了。&lt;br&gt;呵呵，如果梦想不被人嘲笑那还有实现的价值吗？我可是立志要成为导演的男人！&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然，皇天不负有心人，我们班一个富二代从西藏回来后整个人都净化了，他不再显摆那些我叫不上名的奢侈品，而是很真诚的找到我，要和我一起创业。（后来才知道因为他们家破产了）我把自己婚庆电影的想法告诉他，并给他分析了一下当前婚庆摄像市场的现状——产业饱和，亟待从劳动密集型转向智力密集型。&lt;br&gt;” 这样吧，你给我一个策划案，做个大概的预算，我带你去找基金和风投。”富二代说的风轻云淡，我听的海枯石烂，这是要发啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几经斟酌之后，我做好了一份内容翔实的文案，跟着富二代来到某风投的办公室。&lt;br&gt;风投就是风投，看了眼文案就扔到一边：&quot; 我不看这些虚的，给我说说成本核算。”&lt;br&gt;“ 摇臂轨道肯定要买的，能有斯坦尼康更好，如果条件允许加入外接收音设备，当然人工也要增加。”&lt;br&gt;” 说数字。“&lt;br&gt;” 20W。”&lt;br&gt;风投就是风投，听到数字连眼睛都没眨：“ 就2W，说说市场定位和回报周期。”&lt;br&gt;“ 市场定位主要是高收入群体，每次收费根据拍摄内容而定，5000起，上不封顶。如果顺利一个月就能收回成本。”&lt;br&gt;风投就是风投，听到回报周期一个月立马把我们撵了出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到学校后，富二代退学回家养穿山甲去了，只留下我和我最初的梦想。&lt;br&gt;为了梦想，我要坚持，不是吗？&lt;br&gt;于是我再次找到师兄。&lt;br&gt;“ 师兄，还能做平活吗？”&lt;br&gt;“ 能，不过就200。”&lt;br&gt;“ 不是300吗？”&lt;br&gt;“ 因为你片比太高了，我剪得费劲。”&lt;br&gt;我没有犹豫，一口答应。&lt;br&gt;为了梦想，我要坚持，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，在忍辱负重的做了两年婚礼摄像后，我成功的把片比缩小到1:0.9，没错，因为很多空镜和特写可以直接用过去的素材。&lt;br&gt;我的梦想基金也攒到了一万块，我可以用这笔钱去一次西藏或者丽江，也可以去趟东莞。&lt;br&gt;但我选择的是把它存起来，这样当我成为导演之后，如果再有人要删减我的镜头，我就把这笔钱砸到他脸上：&lt;br&gt;MD，你以为老子买不起壁炉啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS:有人问我还拍不拍婚庆，也有人问我去没去过东莞，在此统一答复。&lt;br&gt;我是个有梦想的人，现在已经不做婚庆摄像了。&lt;br&gt;我是个有梦想的人，有生之年一定会去趟东莞。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22076226/answer/21750288
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
为什么日本人尊敬麦克阿瑟？
</title>
<description>
因为他对于日本来说，是再生父母一样的人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他年轻时随着为了旁观日俄战争被派来当驻日武官的父亲到过日本。后来正式和日本打交道是从作为美国远东军司令，在菲律宾被日军打得狼狈不堪坐鱼雷艇逃走、部下不是牺牲就是当了俘虏开始，麦克阿瑟军人生涯的一大污点。后来他被任命为指挥西南太平洋方面的美、澳、英、荷联军的最高司令官，作为主要将领之一打赢了二战。其中包括进行了美军总部认为没有必要的菲律宾登陆战，在这里把我打跑的，我得打回来，该报的仇一定要报，那报完以后呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在二战正式结束的标志、密苏里号上举行的受降仪式上，同盟国代表麦克阿瑟的演说作为战争胜利者的宣言，逼格之高在世界历史上空前绝后。他这样说道：“代表着地球上大多数人民的我们，并不是带着怀疑、恶意、憎恶的念头聚集到这里来的。从过去的流血与杀戮当中，在自由、宽容、正义之下，创造出建立在信赖与理解的基础之上的、能够带给人们尊严与希望的更加美好的世界，是我所热切盼望的。这也是整个人类所期望的。” （影像记录可以参看&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTQ0NTk3Njk2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[道兰][NHK纪录片]昭和的战争与和平[后编]&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这个纪录片，第28分钟左右）&lt;br&gt;&lt;br&gt;战后他作为联军驻日本占领军最高司令官时的所作所为正如他所说的一样。不但没有丝毫蓄意报复，甚至是比总督对殖民地的单纯的尽职管理更进一步，简直是父亲对亲生儿子一样的情感。保护你、帮助你、教你好好做人。顶着远东委员会和美国国内的压力为日本保留了天皇。派美军船只接回了被困在中国东北的百万日本侨民。对日本进行民主改造，帮助通过了高水准的宪法和其他法律。主持了日本的农地改革，将战前集中在大地主手里的土地分成小块，以象征性的价格出售给了农民，注意，这可是真的成了农民自己的东西，而不是隔壁挂羊头卖狗肉的土改。帮助日本进行教育改革，延长了义务教育年限。隔壁左派武装夺权成功，日本国内的也蠢蠢欲动，麦克阿瑟直接帮日本镇压了日共，免去了一场劫难。帮助日本建立了真正的工会、农会、学生会，不光从制度上，而且将权利的概念普及到了日本的方方面面，让日本成为一个现代的国家。到麦克阿瑟退休为止的六年给日本打下了一个良好的基础，在日本迅速重生，更进而成长为世界第二的发达国家的过程中，麦克阿瑟居功至伟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1951年的美国参议院军事外交委员会的一场质询中，对于议员提出的“对德国与日本的占领有何区别”的问题，麦克阿瑟答到：“ 从科学、艺术、宗教、文化等方面来看，我们盎格鲁撒克逊民族如果算成45岁的成年人的话，德意志民族与我们差不多。但日本人只有12岁，还有很大的成长的余地，还有实现理想的空间。德国对于现代道德和国际规则是明知故犯，故意不去遵守。德国走向二战的过程与日本是不一样的。”然后日本媒体就断章取义了一个“12岁”大加报道，以为是麦克阿瑟瞧不起他们。日本国内的麦克阿瑟热潮到这儿告一段落，原本政府计划的终身国宾待遇和为他建纪念馆的事情都停了。但这句话细想一下完全是家长袒护孩子的口吻嘛，“我家的孩子虽然干了坏事，他是年龄小不懂事，跟带他一块干的那个不一样，将来会出息给你们看的”。日本后来也确如他所期望的一样，大大出息了一番。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果没有麦克阿瑟，战后日本的发展绝不会如此顺利。别说还是亲身得了好处的日本人，只要是了解这段历史的，怎么会对这样的人物不尊敬？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22206773/answer/21734685
</link>
<author>
小生
</author>
<title>
为什么几亿年的进化都没有产生完美生物？
</title>
<description>
那小生在此就向大家普及一个冷知识吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最接近完美的生物应该算是------------------蟑螂。&lt;br&gt;为什么说蟑螂是最接近完美的生物了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、全世界都有它们的踪迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、三亿年前就在这个世界上横行了，比恐龙更早，恐龙都灭绝了，但是那么小小个的它们现在依旧横行。从史前时代到现在，身体结构依旧没有多大的变化，而且还是不少家庭的麻烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、动作迅速，能飞，能疾走，&lt;b&gt;它们是昆虫里的飞毛腿，若换算成人跑的速度是时速320公里，一只雌蟑可产一万只后代，又有独特的气门让他们怎么淹也淹不死，而且没食物的话能活一个月没问题，有水可撑三个月，空气抽光可活38小时以上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、&lt;b&gt;适应能力极强，&lt;/b&gt;我们试图消灭它，但是都不成功，纵使你研制出再多的杀虫剂，它过一段时间就能适应，然后那种杀虫剂就再也无效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、&lt;b&gt;一只被摘头的蟑螂可以存活9天，9天后死亡的原因则是极度饥饿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、曾经有生物学家根据蟑螂的生态习性下了一个定论：&lt;b&gt;如果有一天地球上发生了全球核子大战，在影响区内的所有生物包括人类和甚至鱼类等都会消失殆尽，只有蟑螂会继续它们的生活！&lt;/b&gt;这是因为通常情况下人类身体所能忍受的放射量为5rems，一旦总辐射量超过800rems则必死无疑。而德国小蠊可以忍受9000~105000rems，&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/214982.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美洲大蠊&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;则达到967500rems！（rems应是rem，表示辐射剂量。rem剂量当量 雷姆(rem) 希[沃特](Sv) 1Sv=100rem）所以即使有核子爆炸，蟑螂也可以幸存下来。美国政府用来消灭蟑螂一年的费用就达到15亿美元，大约是用在防治艾滋病预算的两倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、杂食性动物，几乎什么都吃，香的、臭的、硬的、软的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8、繁殖能力极强，很多雌蟑螂交配一次以后，就会&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/22665.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;雌雄同体&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，不需交配，便可连续产卵。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9、蟑螂有两大&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/309624.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;复眼&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、两大单眼，蟑螂单眼有辨视光的功能，可辅助复眼视力，暗处可看到彩色、景深、立体，对逃亡有帮助，另外，后面两根尾毛各有十九节，每节有十一根感觉毛，可感觉气流，因此，&lt;b&gt;人们从前面打它，单眼可看到，从后面打它，尾毛易感觉，都很容易逃命。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS；&lt;br&gt;对人有益的就叫益虫，对人有害的就叫害虫，真好奇蟑螂眼中的我们是什么样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又再一次看了一眼问题&lt;b&gt;“在生物进化过程中，到底什么叫做完美？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我认为能不停进化，不停适应环境，能够持久在这个地球上生存下来的的生物，就是完美的。生物，应该指的是一个大的物种，而不是个体。那如果你看一个物种的整体性是完美的，那它就是完美的，&lt;/b&gt;所以小生在此首推蟑螂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————2014.1.18更新——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS:&lt;br&gt;没头，不吃不喝能活九天。&lt;br&gt;有吃的没水能活一个月。&lt;br&gt;有水没吃的能活三个月。&lt;br&gt;答案已修改，在此感谢 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-kai-52-18&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李恺&lt;/a&gt; 指出错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;参考；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.baidu.com/link?url=488zXZUYUdIV2qzmLjTqo5yRDsJO_PgwwG4SuxTv4KrXYYamQNITYQ911PEryiGs&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蟑螂_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.ku6.com/show/NjSAAe69aP4ZUn5g3_8QZQ...html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;绽放真台湾系列・蟑螂X档案 视频&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22542607/answer/21743643
</link>
<author>
张益笛
</author>
<title>
有什么冷门，小众的爱好？
</title>
<description>
&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清醒梦（lucid dream）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个绝对算的上冷门max+小众max+入门难度high+乐趣extremely high+存在价值extraordinarily high的一门爱好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此坑甚大，入坑需谨慎。我为此改变过作息时间，每天花10min～1h甚至2h记录自己的梦，更不用说每个晚上从第一个NREM开始到第五个REM结束，对别人来说毫无意义的一段时间，早已被我变成了生命中的另一种意义。此外，还有一些人为此付出了更多更多别人难以想象的时间和精力。在此请允许我对他们表达诚挚的敬意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此坑甚广，入坑时你会接触到各个领域的科学普及，不由自主的了解很多方面的知识。结果就是，从清醒梦坑出发，有人入了药理研究的坑，有人入了东西方各类玄学的坑，有人入了艺术创作（尤其是音乐创作）的坑。。。我从一年多前一半被拉一半自己跳进了解梦坑，又差点掉进心理学坑。之后掉进另一个奇葩无比的坑，不过又及时爬了出来。最近，我在无偿翻译一本外国的清醒梦著作，搞不好还会因此掉进翻译坑。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，此坑的价值也是巨大的。最最入门的level就是，它让你看到了一个世界的另一面，原先隐藏在黑暗中，隐藏在每天被遗忘了的8小时中，隐藏在无意识层面下的，这个世界的另一半的可能性。继续深入，从心理学的角度，自身探索的角度，意识的角度，甚至是哲学的角度，清醒梦都有数不尽的价值等着我们每一个人去发掘。相信我，只要你能从中发现你需要的价值，清醒梦一定会为你的人生带来巨大的惊喜。在此不详细介绍了，后面如果有机会我会逐条解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果读到这里，你对我所说的这一切有了任何形式的好奇心，欢迎继续阅读下面的正文，也欢迎你和我一样进入清醒梦这个大世(shen)界(keng)。（由于篇幅限制，我没办法在这里展开介绍清醒梦，只能尽量写一些在百度百科或者别的入门资料中见不到的个人感悟。想要认真了解这个领域的人，可以从&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=WS7ngq534LfUPnwaU8F5KXBivuhGWjVZCj5KYkfplndf6-76HTNk5tImMX6AydWFJnLAirybXOZvegt6vovQxq&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;清醒梦_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;以及&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/f?kw=%C7%E5%C3%F7%C3%CE&amp;amp;fr=ala0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;清明梦吧_百度贴吧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这里的精品区看起。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;//正文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1：什么是清醒梦？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选取 Lucid Dream: Gateway to the Inner Self 中的定义：the conscious awareness of being in a dream while you're dreaming. 我给出的翻译是，在梦境中有意识地认识到自己在做梦。Lucid Dream 这个词最早由荷兰医生Frederick Van Eeden在1913年提出，在中文被翻译成“清醒梦”或“清明梦”，在日文中被翻译成“明晰梦”。这个词大多数时候用来描述“梦中知道自己做梦”这一现象，但在清醒梦爱好者眼中，这个词更多的被看成一种可以在不断练习、不断感悟中提升技巧的一门爱好。是的，我相信，对于大多数人，都可以通过合适的方法和不断的练习而掌握“主动获得高频率的清醒梦”这一能力的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，有些常识是必须要了解的，包括但不限于以下内容：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;验梦(reality check)，即检查自己是否正在做梦的手段。验梦的手段有很多种（比如扳手指看能否超过极限，捏住鼻子看能否呼吸，观察手表的指针是否规律转动等等），但都遵循着一种思路：尝试做出梦境中能做到而现实中做不到的事，以证明自己身处梦中（严格按照定义，尝试飞翔或捅自己一刀也算是验梦方式）。但是，目前的验梦手段都有不同程度的缺陷，即这些事情虽然在现实中做不到，梦境中也不能保证百分之百做到。理想的验梦手段应该是，分别在梦境中和现实中做出这个动作，一定会得到两个有明显差异的不同结果。可惜的是，这种验梦手段目前还没有发现。除此以外还需要记住：1.梦中五感俱全，掐自己一下很难说会不会疼。2.忘掉盗梦空间吧。3.忘掉盗梦空间吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假醒(false wake)，即“梦到自己醒来”这一现象。很多人都有这样的经历，早上起来，刷完牙洗完脸，却再一次醒来，发现刚才的行为都是做梦。这种现象没有什么神秘的，从解梦的角度说就是一种潜意识的愿望满足罢了。不过，在尝试清醒梦时，假醒现象会变得非常常见，我经常动不动就在同一个早上从相同或不同的地方醒来好几次。这时候，验梦的重要性就体现了出来，因为这种情况下，一个人几乎无法判断自己是否真的醒了。（不过不去验梦也没什么大不了的，最多在梦里白白折腾几分钟。科学常识告诉我们盗梦空间中永远醒不来的梦是违背我们自身生理结构的。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睡眠麻痹(sleep paralysis），在中国有种通俗的叫法叫做“鬼压床”。混知乎的应该都知道这个现象早已有了科学角度的解释。不过放在清醒梦的领域中，睡眠麻痹还有更多的意义（比如在睡眠麻痹的状态中可以很轻松的引导出清醒梦）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睡眠周期(sleep circle），指人在夜间睡觉时身心状态的变化规律。一个睡眠周期约90分钟，如此推算一晚上约有四五个左右的睡眠周期。周期的前半段叫NREM（非快速动眼期），很少发梦，后半段叫REM（快速动眼期），发梦频繁。一晚上，靠后的睡眠周期中REM的比重更大，因此入睡六小时后是练习清醒梦效率最高的时间段。在这时起床清醒一会，再躺回去练习清醒梦的行为叫Wake Back to Bed（WBTB，回笼觉），是清醒梦爱好者常用的练习时段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此以外，还有不少零碎的常识和知识，在此不作详细介绍了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哦对了，还有一条。忘了盗梦空间吧，忘了盗梦空间吧，忘了盗梦空间吧。那。就。是。个。电。影！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2：如何做清醒梦？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，在全世界的清醒梦爱好者中，大体有两类主动引发清醒梦方法：Dream Induced Lucid Dream (DILD,梦中知梦)和 Wake Induced Lucid Dream (WILD,清醒入梦)。说俗了，DILD就是让自己在梦中明白过来“我在做梦”，而WILD就是在醒着时通过一系列技术，手动让自己进入梦境。这种分类方法，能把绝大部分的入梦技巧都归纳到“知梦”或“入梦”两类之中。不过，在说起WILD（入梦）时，很多人喜欢使用另一个词：Out-of-body Experience （OBE,出体）。事实上，这是个歧义很大而且很容易引起误会的词。很多人会把它和“灵魂出窍”等等联系起来。但是，在清醒梦这个领域中（而不是别的什么玄学），“出体”这个词指的（且唯一指的）是，在清醒入梦的过程中，自己有意识或无意识的模拟出“变成灵魂从肉体内出来”这一假象，为了能更自然的从现实过渡到梦境的一种常用手段。实际上，在这个过程中，没有任何东西从任何东西中出来，整个过程也只是梦境的一部分。一个人通过出体引发清醒梦，不能代表他相信灵魂论，也不能代表他否认灵魂论。（至于是否真的有灵魂，灵魂是否真的能从肉体中出来，这个话题不在清醒梦的讨论范围内。这里不作多叙。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梦中知梦一类的方法，大部分的原理都是通过白天的自我暗示，使梦中的某些景物刺激到自己，或在梦中人为的回想起白天的暗示，从而引发知梦。很多人都相信，白天各个时段中，睡觉前的那段时间暗示效果最强。因此，睡前躺在床上念一百遍“我在做梦”就是一种梦中知梦的引导方法。更常见的方法是扳机知梦，但这个方法争议比较大，取舍在于个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清醒入梦一类的方法就比较多了。比起纯粹靠运气的梦中知梦，这些方法无疑在成功率上更有保障，但涉及到的技巧也会杂七杂八，甚至很复杂。这是个大话题，无论哪种方法发在这里估计都要上千字，有兴趣的人还是去各大论坛仔细研读比较靠谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，除了“知梦”和“入梦”两类方法，还有一些很难被界定类别的方法，或是不属于这两类的方法。常见的如 Sense Induced Lucid Dream （SSILD，中文的别称叫作“太玄功”），“鬼压床”入梦（上面说过了），药物引导的清醒梦。（上面也说了，这是个大坑。如果能在这方面深入研究，写几篇论文什么的，搞不好都能去混个国外的PhD。不过貌似更多人从这踏入了精神药物的坑，去玩LSD或者DMT那些了。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引导清醒梦的方法差不多就说到这了。我使用的方法主要以SSILD（太玄功）和观想为主，不过，每个人具体情况不同，不断摸索才能找到自己适合的方法。另外，[我知道你们讨厌心灵鸡汤，我知道你们讨厌心灵鸡汤，可是我偏要说]，在任何爱好中所能获得的乐趣，都是与自己投入的努力成正比的，清醒梦是个起步需要花点功夫的爱好，但是当你坚持下去后，你所收获到的乐趣和价值一定会超过你所付出的投入的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未完，我先去吃饭，后面会写一些清醒梦所包含的价值，这个才是重头戏。对了还有，我最多算是个清醒梦爱好者，这些内容，无一不是我从以往无数梦友的经验和外国相应的科学研究中吸取的一些常识，然后在脑中整理过复述了出来而已。说白了，我不过是个搬运工+整理员。有兴趣的或是有疑问的来留个言呗。欢迎探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21933008/answer/21447155
</link>
<author>
Roc Lee
</author>
<title>
如何评价《安德的游戏》电影版？
</title>
<description>
&lt;p&gt;【严重剧透】&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;作为原著党，我是失落的。但是从商业电影的角度，我又特别理解片方的很多妥协之处。如果要简短地评价它，我想说，&lt;b&gt;它成功地消费了原著中的很多精彩的噱头，却浮于这些花招，而没能展现出原著的精髓。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.      电影人的妥协&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.1   我们的主角伟光正&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《安德的游戏》在当年横空出世，确实是一部能颠覆世界观的大师之作。书中很多细致入微和震撼人心的描写，使故事和人物都深刻饱满。但当它要变成一部商业电影的时候，为了达到尽可能高的观众接受度，片方和谐很多关键内容也是不得已而为之。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;安德其实是典型的西方宗教文化里所称的无神论者。如果他心中有神，那一定只能是他自己。他决定自己想要什么不想要什么，他决定自己拥抱哪些道德而无视哪些道德。比一般的无神论者更可怕的是，他做这些决定的时候，你没法用“你不明白”来跟他辩论——这家伙什么都明白。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这样一个角色不管是在本片的主战场——欧美文化圈，还是世界其它地区，都很难让大部分电影观众喜欢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他道德一点也不高尚。跟马利德（Bonzo）打那场架时，他“向后退去，让自己感觉到的害怕之意显现在脸上”。这是个冷静得可怕的杀人者。他可不是“露出害怕之意”，而是用牛逼的智商反控情商之术，“让”自己感觉到的害怕之意显现在脸上。他杀了马利德，根本不是电影里描述的那种意外，也没有电影里表露出的那种担忧之情。他狂揍马利德，而且是瞄准了要害，就是为了永无后患。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;加上故事一开始就被安德杀了的斯蒂尔森，安德亲手杀了两个人。可惜作为电影男主角的这个男孩，必须政治正确，于是电影里，安德不安、内疚，然后离去——至于那两人死没死，咱就不提了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，电影里最后呈现出来的，就是一个慧质兰心的在逆境中成长的小孩——是的，慧质兰心，因为这孩子被阉割得差不多了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.2   选角&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;刚看到这些小演员的时候，我想的是，唉，至少有张娃娃脸就不错了。真的找一个六七岁的小男孩来演安德么？能不能找到这样的演员先不说，就算有合适的，拍续集的时候怎么办？选角导演明显从《哈利波特》中学到了宝贵的经验。为了不再担心小演员长得快，一上来就找个十六岁的演员演。而且片场不像霍格沃兹学院那样到处是食物，不怕小演员们长得太疯。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我善解人意地继续观影。直到原著中比安德高二十厘米的马利德出现。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;原著：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/3a/a53ab781f6eedd0743d934f392d1b9cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1400&quot; data-rawheight=&quot;2124&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1400&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/3a/a53ab781f6eedd0743d934f392d1b9cc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/47/e947dd41382c5857ef386d0ea560e61b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;594&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;嗯，这只是原著党的执念。放开心态，原著里被修改的这些设定，不是特别特别特别特别的重要。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.      失败改编：被遗忘的重点&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.1   最大的失误在结局&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;要知道，经过那么多步和谐工序，还要把一本满满干货的长篇故事改成电影剧本绝非易事。单就这个结局而言，电影在画面呈现上贡献的绝对是佳作，但情节改编上却出了十分严重的问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;是的，安德很懊恼自己灭了一个种族。但是这个结局里弱化、漏掉了两个至关重要的信息。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.1.1&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一个，就是地球舰队的几乎全军覆灭。安德在不知情的情况下，牺牲了绝大部分地球将士。原著里，很多观战的高层在大战结束后痛哭了——这在电影里完全没有体现。原著里，安德在知道真相后在抱怨马泽·雷汉让自己屠灭了一个种族后，马上询问的是，是否“每一架战斗机里都有一名血肉之躯的地球战士”。但是电影里，居然反过来是格拉夫向安德强调死了很多地球战士，而安德只是抱怨了一句“他们本来可以不用死的”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;（为了避免更多知友提出这个问题，我还是插播一段。我在影院看的时候没注意到战斗机都被改编成了无人机——可能是原著已经深深蒙蔽了我的心。但相信大家也可以理解，如果战斗机里是有飞行员的，这段情节的震撼程度必然飙升。而编剧将它改成无人机，我猜测是为了修正原著中对未来科技的预测。但如果真的这么严格地修正预测，马泽雷汉要亲自驾驶飞机不也是说不通的么？所以我认为编剧为了一个不要紧的理由，弱化了原著中这段本来很能体现情节波折的细节。补：这个问题我又思考了两天，觉得编剧可能是觉得牺牲太多同袍会造成安德“事实上的残忍”，影响主角招徕粉丝，所以他们要把这个情节削弱。）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种变化的结果就是营造了这样一个情境：屠灭虫族是安德的最大心结，而地球将士的生死对他影响甚微。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不是说好了这个主角要伟大光荣正确的么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们来理清一下虫族惨遭屠球和地球舰队覆灭两者孰轻孰重吧。很明显，从全书的主旨和作者的本意来看，虫族毁灭是最重要的事情。但是在改编电影的时候，应该把地球将士的生死进一步弱化么？我以为电影改编是要考虑观众心理感受的呢。对绝大多数普通观众而言，非我族类其心必异，所以，安德因为屠灭虫族而内疚？“哦，知道了。”但是人类将士为了击败曾经入侵地球的长得像虫子的恶心异族而捐躯？太感人了！我作为原著党，看到安德用荷枪实弹的飞机放烟花的时候，眼眶都湿湿的。然而其他观众只以为是游戏内容，当然无知无觉，根本没意识到那个场面多么悲壮。暴露“一将功成万骨枯”的真相后，如果安德再为那些阵亡的将士哭喊几句，再闪回几个放烟花的画面，保证有摧泪弹的效果。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;结果编剧一门心思往虫族灭绝这件事上扯。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.1.2&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那你就扯虫族灭绝吧。我们还是从普通观众角度来说体验：虫族当年为什么要入侵地球？有第一次就能有下一次，你以为沟通沟通就能和平了？狗可是改不了吃屎的。他们能攻击我们第一次就能攻击我们第二次，为什么不能直接灭了“它”们呢？要我说，灭得漂亮！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在观众这种情绪里，安德再怎么为虫族死者代言，又怎么能引起观众共鸣呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;编剧同志，请问您为什么不澄清一下虫族“入侵”地球的事实？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;误解是种族冲突的源泉。这才是整个故事的最大反转。“游戏居然是实战”仅仅是对最后一场“游戏”的反转，“虫族入侵地球”的真相才是对整个故事的大反转。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果编剧的小算盘是把它留到下一部中去，那真是聪明反被聪明误了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.2   不恰当的简约&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;安德发现马泽·雷汉的录像不完整之后，十分疑惑。很多指挥官反复研究还向安德咨询。这在故事中是一个重要的悬念，但在电影中，只在安德给姐姐写信时夹了两句话不明要义地提到了一下，而且画面还是眼花缭乱的蒙太奇剪辑，完全没起到突出悬念的作用。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.3   安德的智慧&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为这个多智而近妖的高智商儿童，奥森·斯科特·卡德作了很多传神的细节描写。安德的高智商，当然主要体现在他的心理活动。他听护士说拔监视器“不痛”时心里马上明白“大人说不痛的时候都是痛的”。他想哭的时候，就开始心算二阶乘法，至少算到八位数。他看到伯纳德发的“我知道是你”的信息之后，明白这只是试探，于是“连头都没抬”，好像没看到这条消息一样。如是等等。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;无数这样的小闪光点，加上与马利德做双赢交易时的表现，才能让受众体会到书中描写的安德的智商高度——还有这其中蕴含的可怕能力：用智商反控情商。我在观影前一直好奇的也是这些细节的处理，也心知，用镜头表现理性思维活动难度颇高。结果编剧把大部分这些对安德智商的正面描写都跳过去了，效果打了很大的折扣。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;延伸阅读：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22483475/answer/21505115&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;扮演高智商人物的演员一定要高智商么？比如新福尔摩斯中福尔摩斯的扮演者或者大爆炸中的谢耳朵？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3. 剧本改编的专业程度&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;刨去那个失掉精髓的结局不说，放掉上面讲到的那个悬念未突出不提，编剧在删繁就简和事件排序方面体现了很专业的功力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;原著洋洋洒洒按部就班，原是小说的长处。但是在一部追求票房的电影中，不讲编剧技巧不行。本片改编的最大亮点，就是把原著中各种事件，分成职业成长和心路历程两类，井井有条地进行交错排序，情节此起彼伏。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.1 安德的职业成长之路，就是从第一次进零重力训练室，到最后灭虫大战。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;具体事件有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次进训练室。叫小豆子射自己。培养队友信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二次进训练室。与佩查单练。训练战斗技能。过场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三次进训练室。代表火蜥蜴队比赛。为团队胜利牺牲自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四次进训练室。代表飞龙队比赛。为团队胜利牺牲大部分兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次进实战模拟游戏，到首次失败。明白就算车马象士炮卒全弃也要保帅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一战。结合上述所有经验，一举成功。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.2 安德的心路历程，就是穿插在职业成长之间的情节。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实关于这些心路历程，我唯一想赞赏编剧的地方，就是调换了“杀马利德事件”和“飞龙队以一胜二”两件事情的顺序。原著里，安德带领飞龙队大功告成，所以上面要升他的级，所以他才会去见姐姐。在电影里，既然主角要伟光正，改成了由于“意外”“几乎杀人”后出于内疚要退出，而上面为了劝说他，让他与姐姐见面。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我佩服编剧这种乾坤大挪移的手段，但是——你们真的毁了一部可以成为殿堂级佳作的电影。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.3 商业化改编的败笔&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们回顾一下电影的开头和结局，看一下安德的心路历程给他带来了什么影响吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;开头，安德狂揍斯蒂尔森，内疚。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;结局，安德屠灭虫族，内疚。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;？！！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;说好的人物成长呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当我看到片头字幕用引言的方式道出安德那句“当我对敌人的了解程度到了足够打败他的时候，在同一瞬间，我也爱上了他”，我真的以为这次改编会像诺兰改编蝙蝠侠一样精彩。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;科幻小说里能像安德这样给电影导演提供了无尽发挥空间的角色，真的不多。我们来看一下原著中安德，是一个性格层次多么立体的人物吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;安德是典型的双重人格。杀马利德的时候，他残酷冷血，根本不是一个杀人狂魔。但是杀完人之后丁克过来安慰他时，他又像个柔弱的小女孩一样哭喊：“我根本不想伤害他！为什么他一定要追着我不放呢！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;书中用大量细节告诉了读者这种双重性格的成因——他像冷血无情的哥哥，也像温柔体贴的姐姐。事实上，彼得和华伦丁在精神上，扮演的是安德的父母的角色。而且，书中多次披露了安德典型的恋母情绪。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;弗洛伊德认为男孩早期的性追求对象是其母亲——他总想占据父亲的位置，与自己的父亲争夺母亲的爱情。注意，是早期。这就是为什么安德的年龄也很重要。书中很直白地描述了安德的这种嫉妒：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在他遥远的童年，一个女孩的声音占据了他的生活，就是这同一个声音保护了他免受折磨，就是这同一个声音使他不顾一切，宁愿返回战斗学校甚至离开地球再过上四年、四十年或四百年。&lt;b&gt;即使她更爱彼得，他仍然愿意为她做任何事。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;原著作者奥森·斯科特·卡德为安德做了大量的弗洛伊德风格的描写，远不只我这里说到的双重性格和恋母情结。但是双重性格和恋母情结足够让我解释安德在原著里的心路历程。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;父亲是他的恶梦，母亲是他心中的净土。他的成长，就是一直在努力为母亲付出，而他的最高目的是打败父亲。也就是说，他一直希望自己性格中彼得的那部分能被华伦丁的那部分打败。但是生活中彼得以各种形式出现，如斯蒂尔森，如马利德，如虫族。对安德而言，只有打败这些彼得的变体，把他们摧毁到“永无后患”的程度，他才可以全身心地投入华伦丁的精神世界。所以他要一步一步往上爬。所以，&lt;b&gt;灭掉虫族之后，他变成了纯粹的华伦丁性格&lt;/b&gt;，他悲伤，他内疚，他柔弱如水。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;当我对敌人的了解程度到了足够打败他的时候，在同一瞬间，我也爱上了他。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这句话在整个故事中的意义，首先是关于人类对虫族的误解，同时也是对安德的华伦丁性格的诠释。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;编剧大哥，这两层意义你一层都没解释清楚，怎么好意思拿它当开篇语？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;书中安德玩的巨人猜谜游戏，已经摆明了告诉你，这是弗洛伊德学说的潜意识大展览。选任何一瓶水都是华伦丁的选择，而攻击巨人是典型的彼得式解决方案，场面极其恶心。这也解释了安德的冷血——因为只有彼得性格才能助他成功。上面提到的职业成长之路，其实就是彼得性格越来越占上风的过程：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一步，培养队友信任。典型的华伦丁性格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二步，为团队胜利牺牲自己。典型的华伦丁性格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三步，为团队胜利牺牲大部分兵力，包括自己。彼得性格和华伦丁性格杂糅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四步，为保全队友而战败。意识到了华伦丁性格的实战中的无用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五步，以几乎全军覆没为代价获胜。纯彼得性格。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果编剧能把这个与职业成长过程高度结合的的性格变化过程描写出来，很难不成佳作。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;按照荣格的分析心理学，华伦丁就是安德的“阿尼玛”——不能更直白了。书中的游戏过程里，安德吻了一条毒蛇——而不是像彼得一样吞了毒蛇——于是毒蛇变成了华伦丁，回吻着他。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;只是，确实，如果这种场景放在电影中的话，太不和谐了……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果导演有走艺术风格的打算，最低限度，也会在安德实施暴力时闪回几个彼得实施暴力的画面，在安德柔弱的时候闪回几个华伦丁的画面。在描绘安德在巨人猜谜游戏中的场景时，也不至于把它删改到几乎只有猎奇的属性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;结果在电影里，华伦丁就是个纯粹的普通大姐，彼得就是个纯粹的打酱油的……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以安德，就成了一个纯粹的过关打游戏的小孩。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;===============写在后面================&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;写&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22062770/answer/20229958?group_id=151670878&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价电影《地心引力》（Gravity）？&lt;/a&gt;的时候，被批评有事没事找弗洛伊德出来聊。当时觉得，有的同学还是分不清符号学和心理学之间的区别。没想到过了一个多月，我真的扯弗洛伊德出来聊了……当然，业余得不行，希望心理学的高人看看原著，写点牛逼的专业分析。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《安德的游戏》貌似是我看的第一本英文小说。当年在学校打印房双面打印了95张A4纸。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/cb/42cb46fc960c6efc3883570f2239cb75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1152&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1152&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/cb/42cb46fc960c6efc3883570f2239cb75_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实看过中文版。但是英文版的阅读过程对我来说仿若全新的旅程。我不知道这书有多少个翻译版本，但如果你看过的中文版也是这个，可以和我一起叫冤了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这里只把全书第一节贴出来，附上原文。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我用他的眼睛来观察，用他的耳朵来聆听，我告诉你他是&lt;b&gt;独特的&lt;/b&gt;，至少他非常接近于我们要找的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;I've watched through his eyes, I've listened through his ears, and tell you he's &lt;b&gt;the one&lt;/b&gt;. Or at least as close as we're going to get.&quot;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“这话你已经&lt;b&gt;对他的哥哥说过&lt;/b&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;That's what you said&lt;b&gt; about &lt;/b&gt;the brother.&quot;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“由于&lt;b&gt;某些原因&lt;/b&gt;，他哥哥已经被测试过不符合需要，但这和他的能力无关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;The brother tested out impossible. For &lt;b&gt;other reasons&lt;/b&gt;. Nothing to do with his ability.&quot;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“他的姐姐也是这样，我很怀疑他会不会也是这样，他的性格太过柔弱，很容易屈服于别人的意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;Same with the sister. And there are doubts about him. He's too malleable. Too willing to submerge himself in someone else's will.&quot;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“但不会是对他的敌人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;Not if the other person is his enemy.&quot;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“那么我们怎么做？将他&lt;u&gt;无时不刻的&lt;/u&gt;置于敌人之中？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;So what do we do? Surround him with enemies all the time?&quot;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“我们没有选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;If we have to.&quot;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“我&lt;b&gt;想&lt;/b&gt;你喜欢这孩子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;I &lt;b&gt;thought&lt;/b&gt; you said you liked this kid.&quot;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“如果虫族得到他，它们将会&lt;b&gt;发现我会是他最亲密的叔叔&lt;/b&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;If the buggers get him, they'll &lt;b&gt;make me look like &lt;/b&gt;his favorite uncle.&quot;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“好吧，毕竟我们在拯救这个世界，再用他做一次实验吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;All right. We're saving the world, after all. Take him.&quot;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这个经历让我觉得，当年拿着各种翻译粗糙的科幻译作还读得聚精会神的我，那股强不知以为知的劲儿，真的颇像《超理科杀人事件》的男主角……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22542607/answer/21715728
</link>
<author>
黄先鸿
</author>
<title>
有什么冷门，小众的爱好？
</title>
<description>
&lt;b&gt;转笔「Pen Spinning」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;多数人对转笔的认识还停留在一些简单的小花招上，实际上转笔近几年的发展已经达到相当的规模，但是……仍然是小众的运动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;转笔最早的出现时间已经很难考证了，现在圈子内「转笔」运动的开端公认是2003年由美国华裔Kam创立&lt;a href=&quot;http://forum.upsb.info/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;UPSB :: Universal Pen Spinning Board&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;开始。UPSB是全球各国转笔爱好者的交流平台，承办了从2007至今所有的转笔世界杯（团体赛）、锦标赛（个人赛）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;转笔的招式「Trick」多达几百上千种，由此组合出来的连招「Combo」更是数不胜数。并且随着转笔者技术的不断精进，新的招式正不断被开发。其中包括了大家熟悉的TA（Thumb Around) 、Finger Pass、Sonic等招式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;转笔于2005年从香港传入中国大陆地区。&lt;br&gt;2005年9月3日，&lt;a href=&quot;http://www.pserhome.com/portal.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;转笔者之家-中国转笔者聚居地&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;成立。&lt;br&gt;转笔者之家从2008年起参与了每一年的转笔世界赛，最好成绩是个人赛的第二、第三名。&lt;br&gt;2014年团体赛已经进入预选阶段，决出最终进入正赛的8个国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjk4NzMwMTc2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F464E580122233904ECA70FAD13D536-3296-6DD8-A2C9-5DDFBA44DB0F&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;Penspinning is Art&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjk4NzMwMTc2&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------转笔为什么小众？------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为转笔的combo的难度是非常大的。全世界最顶尖的转笔高手也没法保证0失误，掉笔简直就是家常便饭，在一次又一次的挫折中，很多人只练了一两个招式就放弃了。这一项看似简单、方便的运动实际上门槛相当高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;高难度的招式对笔的要求也非常严格，「Infinity」系列的招式要求笔的重心要偏向笔头，而「Spin」系列则要求居中，而重心居中的情况下质量分布均匀和不均又完全是两种差别很大的手感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是一些高端大气的改笔作品：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/ce/b8ceae6f2a6dc908b83a60e964bc2f18_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;510&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;510&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/ce/b8ceae6f2a6dc908b83a60e964bc2f18_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/af/9bafb9af017a70f0ae0946c7647411bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;780&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/af/9bafb9af017a70f0ae0946c7647411bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/87/9a879b191e200db52df68d6fa4e98bbe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/87/9a879b191e200db52df68d6fa4e98bbe_r.jpg&quot;&gt;最后这支是我现在用的F1r3Fly's G3 mod
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22420900/answer/21742265
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
怎样成为全栈工程师（Full Stack Developer）？
</title>
<description>
Full Stack Developer 在国内不被接受的一个主要原因是公司缺乏稳定的 T 线（技术职位晋升路线）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太多有才华的人写了几年代码最后都去做了管理。而今天的网络相关技术，聪明又能持续学习的人，在三年之内可以在一个领域做到很高的水准。&lt;b&gt;那么如果你做五年，十年甚至十五年呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我以为你成为 Full Stack Developer  是很自然的选择，而且可以跟随最顶尖的技术。这种人并不罕见，我认识的人中  @徐 乐乐 就是个例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信 Full Stack Developer 的核心并非否定团队和协作，而是更多的体现在架构设计，快速原型和 TroubleShooting 方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着今天的分层越来越清晰，平台和语言越来越有特点，更加全面的技术人员可以根据不同的语言搭建整个架构。&lt;br&gt;数据一致性要求高？那么使用事务管理久经考验的 Spring？还要考虑 scale ？那么放在 Oracle 里面做还是放在 Application Server 的 Transaction 管理里面做？简单请求的高并发？那么 Node.js 也许不错。 Web App 快速原型，那么 Rails 也许不错。邮件模板和自动发送？ PHP 有现成的东西为什么不用？前端数据和交互复杂？ 为什么不试试 emberjs （ PS ：选前端框架对于架构人员来说简直像女人逛银座一样令人兴奋。甚至有人用几乎所有的框架写了同样的 Web App 来供他们试用： &lt;a href=&quot;http://todomvc.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;TodoMVC&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）？想绕过苹果的 App Store 的审查机制频繁发布？可以考虑在 iOS Apps 里面嵌入 HTML5 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Full Stack Developer 在快速原型上也很有优势，因为省去了大量的管理和沟通成本。而且，这并非就意味着一定在代码质量或者测试上有缩水。 &lt;br&gt;MVC 前后都可以用。一个写过 test_helper.rb 的人做前端，一定会搜索 javascript TTD 。同样，用过 javascipt lint 的人一定可以找到 stylecheck 。语言和平台会变化，聪明的方法和工具都是共通的。懂得基本的字体知识和排版审美难道和 CSS 不是天生一对？&lt;br&gt;&lt;br&gt;TroubleShooting 方面 Full Stack Developer 同样优势巨大。&lt;br&gt;服务器压力太大未必需要通过后端解决，优化个 SQL 写个 Hint 是选择，而拿一部分数据和运算到前端也许是更加合理和低成本的选择。一个系统运行多年，最后遗留的问题很可能需要对业务和技术都有深入理解的人才能解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从以上内容可以看出， Full Stack Developer 并非杂而全 - Facebook 也不会雇庸手。他要求的是一种更加全面的深入。 一方面，他是技术人员不断学习的结果。另一方面，他也是对自己事业的一种责任：&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术人员的价值不是指派做了一半的 issue 给队友，而是更快更好的&lt;b&gt;搞定事情&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21996618/answer/20458371
</link>
<author>
聆雨子
</author>
<title>
怎么评价西游记中的猪八戒？
</title>
<description>
       在西游记故事的民间演化中，猪八戒是取经团队里最晚成型的人物。唐僧是个原型，起初便有。宋代《大唐三藏取经诗话》中出现了化身白衣秀士的“花果山紫云洞铜头铁臂猕猴王”。元人剧作中出现了“深沙神”即沙和尚的雏形。惟独老猪直到明初才在杨景贤的杂剧中被建构起来，此时距嘉靖年间《西游记》的成书近在咫尺，是以老猪甫一登场就是成熟的文人创作成果，甚至可说是专属于吴承恩的，避免了民间文学长期流变中为照顾底层阅读口味而脸谱化类型化的纰漏，呈现出前所未有的丰满。&lt;br&gt;　　    猪始终是难登大雅却又最为草根阶层所熟知的动物，正如钉耙始终只是农具而非兵器，这些奇特的元素拼凑出一个被戏噱的可亲的带着土地泥渣味的神话，并终于彪炳千秋逡巡史册。所以我一直以为，老猪当得起中国小说史上第一个完全立体化的主角，第一个不避讳缺点的正面形象，第一个传统社会小农人和小市民一切特点与性情的大集合典型。八戒一出，中国古典小说彻底面貌焕然。&lt;br&gt;　　    八戒的真实容貌未必便如电视剧里那么可爱，书中对他的官方描写多次提到獠牙这个特征，显是推断出他并非家猪而是野猪，当为性情凶猛的物种。第二十回写师徒投诉农庄，小老儿见了悟空只道是个瘦弱的痨病鬼，见了八戒就立即吓倒，可见老猪是取经团队里最象妖怪最能唬人的一个。至于他的艺术造型为何如此亲切，只能说明八戒在群众的口耳相传里是个讨人爱的角色，没人想把他弄得狰狞。而这也仅仅因为,孙悟空是我们心中的英雄,而猪八戒,就是我们自己.&lt;br&gt;　　    八戒胸无大志屡屡思凡，自然与其经历相关。老猪贵为天蓬元帅，节制天河水军八万，位高权重，在天界也属于享过福的那一拨大人物。这自然比不得孙猴子惯乎餐风饮露唐玄奘自幼青灯古佛，即便是遭贬前的沙僧，虽有大将之名，但从“卷帘”二字，便可看出其不过是个下级侍从官，差老猪不是一级二级。毛主席他老人家教育我们，大凡富贵者，都会有动摇性和不彻底性，八戒是懂得尘世快乐也受过声色犬马的妙处的，有些资产阶级式的顾虑，情有可原。八戒好色这一点，很少有人注意到一个细节，第八回八戒始登场，向奔赴长安寻访取经人的观音讲起自己下凡经历时说：“……此山叫做福陵山。山中有一洞，叫做云栈洞。洞里原有个卵二姐，他见我有些武艺，招我做了家长，又唤做倒插门。不上一年，他死了，将一洞的家当，尽归我受用。”这是《西游记》里非常容易被人忽略的一个段落，我不太清楚卵二姐是个什么货色，但从中可清楚地知道八戒是有过女人有过性生活的，故而才明白男女之欢的可受用，也就格外地眷念异性。所以和另三位比，八戒之修佛，有其先天不足之处，用唐僧的话是“坏了真阳”，说白了就是上手便不是个处男。&lt;br&gt;　　    八戒遭贬，罪名是调戏嫦娥。这一案件从头到尾弱智得很，一来嫦娥并非有夫之妇在天庭只是个文艺界人士，二是天蓬元帅并未有什么实质行为只是酒后乱性有些轻薄无礼，老猪的军职仅次托塔李天王，是个军委副主席级别，怎么说都不会配不上嫦娥。这时假如玉帝是个出色的领导者的话，最好的办法就是顺水推舟把二人给指婚了，既笼络了将领之心又保全了妇人名节（假如是刘备或者宋江，一定会这么做）。即便要施以薄惩，也绝对没到要为了个生活作风问题就把自己的海军总司令赶去当猪的地步，狠辣得过头了些。是以用一点游戏心态综合分析，这本身是一次天宫的权力斗争行为，也即天界军事领导层重新洗牌的举措！&lt;br&gt;　　    在八戒遭贬前刚刚发生了天界围剿孙悟空的大规模战争，因为猴子厉害，天庭动用了几乎所有可动用的力量，除了李天王的十万天兵，连带着调动了雷公电母的化学部队，河汉众星宿的预备役部队，还有听调不听宣属于编外人士的小圣二郎真君，甚至太上老君那样的文职官员都参战了。但是自始至尾没提过一句天蓬元帅和他的八万水军。以玉帝彼时的病急乱投医，放着这么大一支有生力量不用，只会有三种可能：一是彻底不信任这支军队的忠诚度，二是彻底不信任这支军队的战斗力，三是天河水军其实参战了但是根本出工不出力只停留在走个过场。无论哪种可能成立，都对老猪极端不利。而与其说是玉帝不喜欢他，更大的可能是他与李天王之间的军权冲突让他在天界的地位万分微妙，李靖坐拥周天之兵一人之下万人之上，想必只有这个天蓬元帅具备与之抗衡的实力，其为难老猪的心思当不在一日。对孙悟空作战李天王尽心尽力无功也有劳，更兼他长子侍奉如来次子跟随观音，在西天佛界都是有人能说得上话的，其三子哪吒又是天庭少数几个拿得出手的战将，玉帝如何能不卖他这个面子替他清除异己？这样方才有了调戏嫦娥一说。好比我们今日屡屡能在高层的政局洗牌后发现一二位领导人物以腐败的名义踉跄落马，欲加之罪，成王败寇而已。&lt;br&gt;　　    其实以常理揣测，玉帝应当也不希望李靖拥兵自重造成个尾大不掉的局面，那为何不用天蓬元帅来制衡李天王呢？可见玉帝终归不是个出色的领导。&lt;br&gt;　　    八戒下凡，却是塞翁失马，莫名其妙入了佛门。净坛使者基本上只是个主管采办供销和后勤的司长级干部，和当年的手握重兵不可同日而语。但佛界毕竟是远高于神界的，故而八戒是真真地成了正果。人生大起大落，我们的老猪同志也就学会了一种大彻大悟的姿态，心甘情愿地游戏人生，满足于游转四方消受供奉，偶尔再做一二回春梦。所以八戒更多成分上像是个隐者。&lt;br&gt;　　    在对待八戒的态度上，可看出佛界比天界的用人机制要灵活和合理得多。悟空玉帝不敢用，八戒玉帝不肯用，沙僧玉帝不屑用，却统统归附我佛鞍前马后，各个尽其所长，这就是为什么在《西游记》里天宫一派腐朽的官僚气而西天却人才济济欣欣向荣的原因。这里除却如来的个人魅力远胜玉帝，也离不开他有观音菩萨这样一位能干的总理。&lt;br&gt;　　取经路上遇了厉害妖怪，要上天庭搬个救兵，出面的多是悟空。这现象颇有意思，猴子和天宫本有敌对关系，便是讲了和，也不免心存芥蒂。八戒却与诸神都是同事关系，为何不动用老关系去跑跑呢？这更能说明八戒在天界曾是个恃才傲物的主儿，人际关系搞得相当不好。这就是为什么八戒在西行路上开始自觉自愿地享受一个丑角，一个“呆子”的定位。人太能干了，往往比不上笨拙些，反倒让人喜欢。《西游记》里的世故人情，真地是现实到了骨子里边。&lt;br&gt;　　    有网友曾论《西游记》之战力最强者，道是东邪二郎神，西毒大鹏鸟，南帝牛魔王，北丐孙行者。老猪的武艺比不上这四大高手，但也不是等闲之辈，在天宫应仅次于二郎真君和哪吒三太子，算是准一流了，更兼还有变身技，绝不至于像取经路上那么不堪，弄得八九合就脆败于黄袍怪。（真正搏命时的八戒还是颇强的，高老庄与猴子战到六十合方才力怯）。这只能进一步说明老猪在人生经验上的成熟，他已经学会了隐藏实力并且更加稳妥地扮演一个悟空的副手。平庸而讨巧的人，能让所有人感到安全和满足。是以唐僧宠他，沙僧敬他，悟空虽时时捉弄却也挺喜欢和照顾他，甚至如来都有点向着他（给了这么个肥缺）。比之行者身经百战力挡群魔，唐三藏几次三番吓掉魂魄，沙和尚挑担辛苦，白龙马默默承载，八戒是以一种最经济的方式成了正果。&lt;br&gt;　　    猪八戒的故事告诉我们，身边那些尊称我们为“猴哥”的，屡屡为我们取笑成“呆子”的，肥头大耳本事平庸的，好吃懒做贪慕女色的，种种蠢笨的小人物，往往是生活里真正的大彻大悟者。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21081504/answer/20586174
</link>
<author>
聆雨子
</author>
<title>
牛魔王在妖精中算什么档次的？
</title>
<description>
   《西游记》里写各类动植物成精，涉及最多的，第一是牛（牛魔王，金兜洞兕大王，玄英洞三头犀牛），第二是狮子（乌鸡国假国王，狮驼岭青狮，玉华州黄狮精家族和九灵元圣）。当代文学理论讲到阅读心理，要不就是贴近性，要不就是陌生化，前者喜闻乐见感同身受，后者神秘莫测见异好奇，两个都是审美发生的重要作用力。牛是中国农业社会里最被熟知的大生产工具，贴近性贯彻得很彻底；狮子是从西域和印度神话传进的，中土从来没有，陌生化也贯彻得很彻底。可见吴承恩他老人家真是个领先于历史的天才。&lt;br&gt;　　    西游的妖怪江湖里门派林立，人人都小富即安着经营自家地界，满足于吞食过路客商和僧侣，也没见谁想要把盘子做大的。这种长期井水不犯河水的局面，乍一看很和谐，实则没有丝毫社群意识、竞争意识、互利共赢意识，纷纷陷入孤立，等到天庭和佛界借取经为线索重新打理人间秩序的时候，也就理所当然着轻易地被各个击破了。孙悟空早年造反，拉大旗扯虎皮，与牛魔王蛟魔王鹏魔王狮驼王耦狨王猕猴王一起搞过个七大圣结盟，算是一次原始的强强合作尝试。只是猴子初出江湖，没有半点做老大的经验，与李天王十万天兵第一场大战，他花果山治下的独角鬼王与七十二洞妖怪全部被擒，这位还轻描淡写地说什么“捉了去的头目乃是虎豹狼虫、獾獐狐狢之类，我同类者未伤一个，何须烦恼？”，字里行间都充溢着典型的小农意识。想那七大圣里除了猕猴王在生物分类学上还与他搭点边，另外五个都明显不是“同类者”，听说了这种私心，必然损害合作的诚意。如此一来，悟空与天庭的战争中，再没见过这六位兄弟的帮忙。可见作为西游记里最出名的搅局者，要指望孙悟空来整合这个妖怪的亚社会，法力武艺虽没问题，策略和威望都还是差了好远。&lt;br&gt;　　    相比之下，牛魔王无疑是《西游记》里少数几个具备了领袖品相，或者说，看起来具有带头大哥和扛把子潜质的主儿。牛魔王当然也有私心，而且比起孙悟空这个单身汉只能扶持 广义上的“同类”来说，牛家核心团队里倒都是一水儿的直系亲戚：老婆铁扇公主，儿子红孩儿，弟弟如意真仙。本来从中国的用人哲学里讲，不该避仇，却也更不该避亲，只要不像孙悟空做得那么露骨，不要时不时说些“同类者未伤一个”就“何须烦恼”的傻话，你用你的亲戚，旁人原说不出什么不对来。况且用亲不等于护亲，花果山那群猴子无非仗着自己生下来就是猴子，猴子里又出了一只特别有出息的猴子，便腆着脸整日里跟着那只有出息的猴子狐假虎威吃吃喝喝，一副难成大气的模样。牛家的亲戚们却是各辖山头，被派到第一线上锻炼，权大责任也大，红孩儿这么一个小屁孩字，都得远离爹娘，独自掌管着八百里号山，这里边多少头绪多少压力，那些赤尻马猴通背猿猴们能想象么？生于忧患死于安乐，铁扇公主们的手段和能力，又怎是花果山上的马流二元帅和崩芭二将军所能比拟的？&lt;br&gt;　　    其次，老牛家非常注重通过垄断局部资源，达到对庶民百姓的收编，换句话说，牛魔王与他的团队区别于一般妖精的最大不同就在与他们不“吃人”，而是“牧民”。君不见大贼窝梁山泊周边的百姓竟是大宋朝最安居乐业的？不见大赌城拉斯维加斯的失窃率竟是全美最低的？打家劫舍鱼肉乡里那是不入流的小混混和地痞流氓的行径，真正有野心的黑道组织，都是以保证地方治安为前提来巩固自家的大产业的，或者说眼光真正长远的黑社会，是可以在局部代行政府管理职能的。这样的职能代行，又往往是洗白的第一步。铁扇公主管着火焰山的气象调节，如意真仙管着西凉国的打胎流产，火焰山居民想不被热死，女儿国居民想搞计划生育，就必须对这二位好好供奉着，“四猪四羊、花红表里、异香时果、鸡鹅美酒”外加“沐浴虔诚”地四时朝拜，这样类似于纳税人制度的细水长流的经营方式，肯定比急吼吼地吃个把童男童女更能保证一个妖怪政权的长期稳定的存在。我想，在火焰山和西凉国这些地区，老牛家的威望，应当是完全超越了隶属天庭中央政府的山神土地城隍们的。在这些地区，牛魔王的社会，已经几乎成为了主流社会：他自己称“大力王”，老婆叫“公主”，儿子叫“圣婴大王”，弟弟叫“真仙”，光看这些称呼，就哪里还有一点妖魔鬼怪的影子？他有洞府有外宅，势力范围一大堆，出门要骑避水金睛兽——西游记里的妖怪，只有给别人当坐骑的份，哪里能像他这样自己拥有坐骑的，而且还是这么一头水陆两用的好坐骑&lt;br&gt;　　    最后，就是武艺和法力问题——江湖社会里最关键的逻辑，还是本领大的称王，其他无非是锦上添花，打不打得赢才是生死存亡。牛魔王在书中只有两度出手，第一次与孙悟空斗了百合，因为要去碧波潭赴宴，“使混铁棍架住金箍棒，叫道‘猢狲，你且住了，等我去一个朋友家赴会来者！’言毕，按下云头，径至洞里”，各位请看，在孙悟空这种出了名的不依不饶的对手面前，老牛竟是说打就打说停就停，要去吃饭了打个招呼便走，猴子连半点阻拦他的尝试都用不出，真是轻描淡写潇洒写意，何等有大家风范，从武功上从气势上都明显压了孙悟空一头。第二次面对悟空八戒联手还外加火焰山土地所率阴兵们，大战一天一夜不落下风，就更是回肠荡气让人佩服得五体投地。至于最后被李天王和哪吒四大金刚巨灵神等赶来偷袭擒住，偶然性因素很大——李天王这拨人在《西游记》里素以无用著称，这一仗却又是天罗地网又是三味真火又是照妖镜热闹得不得了也神勇得不得了，估计也是吴承恩把牛魔王写得太厉害了，到最后自己都想不出还能靠谁来收他，只有把临时拉来的救兵的能力无限夸张，以便草草收尾了事。&lt;br&gt;　　    此外，牛魔王该是《西游记》里论起七十二变来仅有的两个和孙悟空难分上下的人（另一个是二郎神）。六十一回里写老牛与猴子斗变化不分胜负，与第六回写猴子与二郎神斗变化不分胜负，两厢雷同，只不过六十一回是老牛变一样悟空立即变作其克星，占上风的是猴子；第六回是悟空变一样二郎神立即变作其克星，占上风的是二郎神。这样算来，老牛的变化在三人里该是较弱的。只是这么说却忽略了两点——第一是老牛的变化质量高隐蔽性强，变作八戒成功骗回芭蕉扇孙悟空竟没有看出来，要知道这可是火眼金睛的唯一一次失手啊！第二是牛魔王除了会变花变草变鱼变鸟之外，还会现出本相变成巨牛！《西游记》里会这个的人很少，猪八戒倒是会，不过巨猪实在没什么攻击力，唯一一次派用场只是用鼻子拱开了稀柿桐。至于孙悟空，他变成巨猿那是《七龙珠》里的事情了。变成巨牛后的牛魔王，攻击力防守力都达化境，在“虚空过往一切神众与金头揭谛、六甲六丁、一十八位护教迦蓝”的围困下，力敌悟空和八戒二人，能毫无惧色全身而退，实乃整部西游记之罕见！ &lt;br&gt;　　    综上所述，牛魔王之成为黑社会老大式的人物，在《西游记》的妖怪世界里，堪称是实至名归的了。九大圣结盟时期，发起人明明是孙悟空，最后当大哥的还是牛魔王。这倒颇有点像三国里反董卓联盟，发起的是曹操，当盟主的却是袁绍。前者作为新贵明显需要后者的号召力。孙悟空该也懂得自己的江湖威望远不能与牛大哥相比——这一点他脑子倒还算是清楚。&lt;br&gt;　　    当然，《西游记》里的牛魔王，威震江湖之外，也多少有那么点中年危机的意思。首先是夫妻感情不和，喜新厌旧，把铁扇公主丢在家里，去外面包了个二奶玉面狐狸。色字头上一把刀，狐狸在中国神话里又是名声很不好的（聊斋除外），老牛一把老骨头不在家修行练功好好保养，偏要去抱粉骷髅，就算不被耗得油尽灯枯，至少是月满则亏，自己露出了败相来。从结交的人就能看出，被诱惑得五迷三道的老牛连判断力都出了些问题，去碧波潭赴宴，那碧波潭里住的是谁？祭塞国里偷佛宝的九头虫啊！就是说五百年前还在与孙悟空这种水平的人打交道的老牛，五百年后的生活圈子里竟然都是九头虫这种素质的人了！岂不是明摆着在走下坡么？从文本里看，老牛对糟糠之妻还是很有感情的，在摩云山和孙悟空一场对话，对红孩儿事件都能宽容处之，偏偏是听到猴子冒犯了铁扇公主方才勃然大怒动起刀兵。而铁扇公主苦守了那么多年，虽然已成妒妇，却也是矢志不渝忠贞不二几乎成了王宝钏，见老牛被天将所擒时还主动献出芭蕉扇，哭求悟空饶过丈夫性命，患难见真情，很是让人动容。换作玉面狐狸，会愿意跪下来为老牛请命么？这么看来，老牛这段婚外情，搞得还真是不值。&lt;br&gt;　　    另一个问题出在儿子那里。人说富不过三代，红孩儿这小鬼，虽然本领不差，还懂得孝顺（一有唐僧肉就先想到去请父亲母亲来分享），可惜不大明白创业容易守业难的道理，仗了老爹老娘的名头在江湖上颇为霸道，对孙悟空这样的长辈骂起战来没有丝毫顾忌，显得极不成熟。再者说，太贪口腹之欲，违背了牛家“不吃人只牧民”的优良传统，而且一吃就要吃取经人，犯天条犯到想庇护都庇护不了的程度。我们想想，如意真仙不肯借泉水，铁扇公主不肯借扇子，都不是因为摆谱耍大牌，都是在为儿子侄子出气，红孩儿才是取经团队和牛魔王家族决裂的唯一导火索，假如他能收敛一点，放过唐僧，孙悟空就会与牛家相安无事，搞不好还会上门吃杯茶叙叙旧。也就不会有后来的变故，弄得牛家一败涂地了。&lt;br&gt;　　所以说，牛魔王走过的路，倒真像是中国社会里许多成功人事走过的路，好不容易打熬得家大业大，先是富贵思淫欲，再是宠子不发，后院和接班人齐齐出问题。看看那些落马之贪官，出问题的不都是情妇和太子党么？《西游记》对于人情世故的认知真是现实啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22538805/answer/21730205
</link>
<author>
傅渥成
</author>
<title>
中国首次拍摄到水分子内部结构，有什么科学上的意义？
</title>
<description>
谢  @王洞明 邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水一直以来都有很多有趣的问题，有的甚至是悬而未决的难题。而这其中的一个关键就是，我们需要了解水分子直接氢键的结构和质子的输运情况。我举一些例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;其一：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Grotthuss_mechanism&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Grotthuss mechanism&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;在维基的页面里面会看到一个有意思的动画，显示了这个机制的基本图像，因为氢键的形成，使得氢在水分子之间的传递变得很轻松，而当沿着 1D 链逐一跳跃式传播，可以用许多可解的非平衡统计物理模型来解释这一传播过程。这一过程还它蕴含了质子高效运输的一种可能的机制，而质子的高效运输跟质子交换膜燃料电池、氢能源等问题都密切相关。关于这一问题的基本理论研究的文章现在也有很多：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Tom Chou, Water Alignment, Dipolar Interactions, and Multiple Proton Occupancy during Water-Wire Proton Transport. &lt;i&gt;Biophysical Journal&lt;/i&gt;. 2004. 86: 2827. (&lt;a href=&quot;http://faculty.biomath.ucla.edu/tchou/pdffiles/2827.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;faculty.biomath.ucla.edu&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/tchou/pdffiles/2827.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Jürgen Köfinger, Gerhard Hummer, and Christoph Dellago. &lt;a href=&quot;http://www.pnas.org/content/105/36/13218.full&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Macroscopically ordered water in &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;nano pores.&lt;i&gt; Proc. Natl. Acad. Sci. USA.&lt;/i&gt; 2008. 105: 13218.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ali Hassanali, et al. &lt;a href=&quot;http://www.pnas.org/content/early/2013/07/17/1306642110.abstract&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Proton transfer through the water gossamer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;. &lt;i&gt;Proc. Natl. Acad. Sci. USA.&lt;/i&gt; 2013. 110: 13723.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Edelsys Codorniu-Hernández and Peter G. Kusalik. Probing the mechanisms of proton transfer in liquid water. &lt;i&gt;Proc. Natl. Acad. Sci. USA&lt;/i&gt;. 2013. 110: 13697. (&lt;a href=&quot;http://www.pnas.org/content/110/34/13697.full&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sign In&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, 这里是对上文的一个简化的介绍)&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;其二，量子化学计算得到水分子团簇基态结构，再到在固体表面的水分子的结构。例如：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Ceponkus, J., P. Uvdal, and B. Nelander. &quot;Water tetramer, pentamer, and hexamer in inert matrices.&quot; &lt;i&gt;The Journal of Physical Chemistry A&lt;/i&gt; 116.20 (2012): 4842-4850.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;在 &lt;a href=&quot;http://redandr.ca/vm3/viewmol3d_water.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ViewMol3D - Water clusters: dimer, trimer and tetramer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 网站上可以看到更多的结构，这里选取了其网站上 4 分子团簇的结构作为示意。4 个水分子假如没有衬底，那么计算得到的能量最低结构如下图所示。如果考虑水分子与离子的相互作用，还可以有更多有意思的的结构（&lt;a href=&quot;http://scitation.aip.org/content/aip/journal/jcp/124/2/10.1063/1.2149375&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Scitation: The properties of ion-water clusters. II. Solvation structures of Na+, Cl−, and H+ clusters as a function of temperature&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/c3/f2c30ecccd0aba5aa567c90f47a7d841_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;740&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;740&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/c3/f2c30ecccd0aba5aa567c90f47a7d841_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4 个水分子形成的这个环形的结构看起来很有意思，不过还可以考虑一个更有意思的问题，如果这 4 个水分子&lt;b&gt;在某个方向上受到限制&lt;/b&gt;，那么&lt;b&gt;在周期结构表面&lt;/b&gt;会形成怎样的结构呢？这时候就可以看到&lt;a href=&quot;http://www.nsfc.gov.cn/publish/portal0/tab38/info39950.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;我国科学家首次拍摄到水分子内部结构&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这一实验有意思的地方了，首先显然上图给出的结构不会再是能量最低的结构，在固体表面，这个结构肯定要有些调整。文中给出了这时 4 个水分子的吸附结构如下图所示。了解了结构，知道了分子间相互作用的强度，可能可以为在固体表面发生化学反应的预测提供一些线索。更重要的是我们能不能去预测水分子与其它各种类型的衬底相互作用时水分子的情况，例如 @Unix Hater 所提到的，TiO2 表面的水分子问题等等。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/78/c07889227a371803b0a8fdd542d04617_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;802&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;802&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/78/c07889227a371803b0a8fdd542d04617_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，关于与水有关的问题还有很多，我这里不再一一介绍。有些时候也可以自己根据自己的爱好想出一些问题来，例如我看到这个 4 分子的结构，就会想能不能简化这一结构的描述（例如用一个Heisenberg XY 模型来描述一个水分子的吸附构象状态等等）。又例如 @Unix Hater 提到了冰熵问题，喜欢写程序的朋友还可以做做 POJ 的&lt;a href=&quot;http://poj.org/problem?id=1099&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1099 -- Square Ice&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 来初步了解一下这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯了这么多淡，最后回到这篇文章，其实新闻报道里面也已经说到了这次的工作的亮点，亮点其实是成像技术，不过这方面我就不懂了：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;成功地把亚分子级分辨成像和操控技术应用到水科学领域，开创性地把扫描隧道显微镜的针尖作为顶栅极，以皮米（1皮米相当于1米的一万亿分之一）的精度控制针尖与水分子之间的距离和耦合强度，调控水分子的轨道态密度在费米能级附近的分布，从而大大提高了成像的信噪比，使得研究人员捕捉到水分子更清晰的面貌。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;另一个有意思的创意是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这次我国科学家选取了金属表面生长的绝缘薄膜（氯化钠）作为拍摄的衬底，让水分子吸附在盐的表面进行观察，这大大减小了水分子和衬底之间的耦合，从而使水分子本征的轨道结构得以保留。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20404175/answer/21728071
</link>
<author>
Cat Chen
</author>
<title>
为什么 2010 年来很多海外留学的中国人已经拿到绿卡了却又纷纷回中国发展？
</title>
<description>
因为有些人没在中国工作过。在桥上走多了，就看着别人摸着石头过河好玩。有一部分人，是已经知道河床里有金砂才跑下去淘的；另一部分人，是很久没被蚂蟥咬过了，需要下水里温习一下那种感觉。前者计算过成本和收益的期望值，自己承担风险就是了。有些人是拿到绿卡后才回中国的，甚至还拿着别人的风投回中国做自己的事情的，那就算钱烧光了生活保障还是处于「击败 99.99% 知乎用户」的水平。至于后者，愿意付出时间成本机会成本就回中国学习下咯，没什么大不了的，反正人的适应性很强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在百度、Yahoo! 美国北京研发中心、豌豆荚工作过，所以说这个行业在中国的大私企、大外企、创业公司都见过了。我现在在 Facebook，所以美国（不算非常大的）大公司也见过了。就我的经验来看，在中国 street smart 更重要一些，在美国 book smart 更容易一些。20 年前到美国读书基本只能靠 book smart，而且那些人也看见过中国 30 年前发生过什么事，更倾向于留下是正常的。10 年前到美国读书的 book smart 的要求开始降低，有些人觉得自己的 street smart 足够高，无论是他们真的足够好还是只是高估了自己，选择回中国都是他们的自由。当然，这里说的都是比较优势啦，有些人两者都高但 street smart 更高，有些人两者都低但 book smart 更低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其实也就是 @acel rovsion 所说的「海外文凭贬值」。谁不知道你考 TOEFL/SAT/GRE 靠的是 book smart，谁不知道你拿的 GPA 也是靠 book smart，但真的没人知道你 street smart 几何，所以别说 HR 招你是在赌博，我都觉得你是在拿自己来赌博。至于那些觉得错过中国近 10 年高速发展的人，老实说中国的数字确实很惊人，例如说 QQ 空间月活跃用户 6.2 亿，微信月活跃用户 2.7 亿，同时 Facebook 月活跃用户 11 亿。这也就是说，如果你能把中国市场做好，创造的影响力可以比把美国市场做好更大，同时也相当于拿下了全球市场的 1/3。问题是，你真的有那个 street smart 把中国市场做好吗？没有的话，数字终归是数字，中国增长再快也跟你没关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要说的说完了，接下来跟楼上楼下的 @木小忆 和 @acel rovsion 瞎扯，因为这两个人分别说 Bay Area 生活成本低和高，而我现在正好住在 Palo Alto。从纯数字上来说，当然是 @木小忆 的数字更可靠啦。现在 Google 从中国招 5 年工作经验的人过来，然后委屈别人接受应届生的级别和价钱，那至少也还是 $100k 起薪。至于一年一辆宝马（或奔驰、奥迪、凌志）也差不多吧，我的车贷就正好拖 12 个月赚足 credit history 才还清的，算上存款大概花了我除生活开销外的 15 个月工资余额。（因为我有钱进 401k，所以每个月拿到手的少一些。）至于租房，$2,700 的 2B1B 两个人均摊，其实也不算高。按照同等的支出比例，我在北京的收入可以花 ￥4,000 来租房，看起来很多，但其实那正是在文慧园租个 1B1B 的价格，步行到豌豆荚 10 分钟，而我现在开车到 Facebook 也差不多是 10 分钟。所以要说湾区税后收入悲剧，那是你野心大而已，悲剧程度「击败 0.1% 知乎用户」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到野心……其实我没有野心再写下去了，再说吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22534404/answer/21728045
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
现代枪械发展了一百多年怎么进步那么少？
</title>
<description>
&lt;p&gt;有关进步太少：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，没错。近一百年左右，除了自动步枪、突击步枪的的出现以外，可以说没有什么太大的进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵观单兵火器的发展，几个技术发展上的重要节点无非是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前膛枪向后膛枪的转变（里程碑：德莱赛M1862）；&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/b6/67b6540de6fb136f53459ea8b2ab2dd4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/b6/67b6540de6fb136f53459ea8b2ab2dd4_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;黑火药到无烟火药（诺贝尔老先生）；&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/3f/243f87d8c42e5f892be11cab67d5d1bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1100&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/3f/243f87d8c42e5f892be11cab67d5d1bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt; 分装弹药—纸壳弹向金属定装弹药的转变（毛瑟M1871）；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/e7/83e7e2d6d9dce5b3b037dbb346d2f6c3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;368&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/83/e7/83e7e2d6d9dce5b3b037dbb346d2f6c3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;手动退弹上弹到后座式自动退弹上弹，再到导气式自动从而使自动连射武器可以小型化、单兵化（马克沁重机枪、勃朗宁1895和BAR）。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/88/1b88d02f7529ee0c2002243028df13ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;632&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/88/1b88d02f7529ee0c2002243028df13ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/95/5595912a244e79b2db38955951f595a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;482&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/55/95/5595912a244e79b2db38955951f595a1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/fa/a9fa9ce0cb05130a74b05f6b87c92951_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/fa/a9fa9ce0cb05130a74b05f6b87c92951_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;补充一句，定装弹、无烟火药、自动连射武器以及后膛枪几乎是同时出现的，没有无烟火药马克沁不会被大规模采用，定装弹药也不会这么大规模被采用，而没有后膛枪，大家对定装弹的需求也就不会这么强烈，这些发明都是相辅相成的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而反观近百年来的创新，无非就是冲锋枪、突击步枪、狙击步枪啥的，说白了还是上面那些技术的组合：金属定装弹+无烟火药+后膛装弹+自动/半自动射击，区别无非是口径、弹药类型、上弹方式啥的有所变化。甚至手动式的狙击步枪，跟百年前的毛瑟1871也没有什么根本性的差别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火药武器的发明，相当于从马车时代转为蒸汽机车时代；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金属定装弹+无烟火药+后膛装弹+半自动/自动射击这一连串技术突破，相当于卡尔本茨发明的第一辆内燃机三轮车；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近百年的创新，则类似福特发明了流水线，威武发明了了甲壳虫，Jeep创造了Wyllies风靡全球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于为什么一直没有大的蜕变，说到底，就是没有需求。冷战结束前，还有很多人在研究新型的弹药和武器，比如G11和配套的无壳弹，比如ACR箭形弹，而毛子的AN-94及其高速两发点射，某种程度上来说也是冷战遗物。现在，G11结构复杂技术难度也比较大，早早就被放弃了；ACR箭形弹不了了之，AN-94至今雷声大雨点小，半死不啦活的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/f9/38f9063e04eaf4ec3992b8439652282e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/f9/38f9063e04eaf4ec3992b8439652282e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/f4/04f43d79e9634ada0639e752abce4622_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;468&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/04/f4/04f43d79e9634ada0639e752abce4622_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;以上是G11复杂的结构和机械表一样的核心机构。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/b3/8bb3b5d7a6e186fde64e0dafcb4c9281_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;522&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/b3/8bb3b5d7a6e186fde64e0dafcb4c9281_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/da/b3da12a815a53de58546dee04b8c2a3e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;467&quot; data-rawheight=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;467&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/da/b3da12a815a53de58546dee04b8c2a3e_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;以上是ACR箭形弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非有极强大的需求推动，那么火药动力的武器就是这样了，顶多中口径小口径争论下，杀伤机理争论下，弹匣弹鼓改一改，各种附件换一换。这几年最大的变化也无非是AK系列的长行程活塞导气式早现颓势，AR系列的气吹导气式越发不堪大用，于是大家捯饬捯饬纷纷开始采用短行程活塞导气式，但依然跳不出金属定装弹+无烟火药+后膛装弹+半自动/自动射击的圈子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就跟汽车一样，发动机+变速箱+方向盘+车轮一百多年了也没有根本性的变化，无论是电喷直喷柴油机汽油机两驱四驱前驱后驱，传统汽车再怎么改也跳不出这个圈子，你找不出个没有发动机的车，也找不到没有轮子的车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于真正全新的武器，比如金属风暴、激光枪、电磁枪、电热枪甚至等离子枪（电浆枪）啥的，要么需求不足难以推进，要么存在显著的不足之处，要么技术难度极高难以克服（好吧如果我这辈子能看到等离子枪成熟，老子一定要搞一把光剑耍耍！！！！！）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车这么些年了也没有太大的变化，倒是电动车、混合动力车这些概念，就跟金属风暴一样，带来了全新的理念和方法，值得学习，但依然没有跳出轮子+方向盘的圈子。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22534262/answer/21715193
</link>
<author>
Belleve
</author>
<title>
和 OS X 相比，微软的 Windows 系统很差吗？
</title>
<description>
这串估计和&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22215782&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;这个问题&lt;/a&gt;一样称为果教教徒和软狗的对喷楼吧。要说差距，　圣教的营销和深度用户经营是 MS 永远都学不来的。MS 的品牌营销还是不及其他厂啊……&lt;br&gt;Windows 某种意义上也能算是「生存者偏差」的受害者：庞大的保有量导致其他做 OS 的都拿他来做比较，要是所有方面都比 Windows 还差，就没脸放出来了……&lt;br&gt;==============================================================================&lt;br&gt;接下来的每一段都足够展开写一个问题答案。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Windows 差在有历史。OSX 因为有&lt;b&gt;后发优势&lt;/b&gt;可以避免一些缺陷，相比之下 Windows 的悠久历史以及其变态的兼容性（要求系统升级时，「正常」软件必须一字节不改就能在新系统上完整运行）则积累了&lt;b&gt;大量的软件，尤其是非常重要的工业软件&lt;/b&gt;，但是这种变态的兼容性也造成了一大堆的问题。若论代码品质，两者应当说是相近，互有优劣。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;OSX 是一个彻头彻尾的嵌入式系统，而 Windows 的主战场则在「标准 PC」这个硬件极度多样的地方，造成的区别就是，　圣教可以利用软硬件整合优势提升体验，Windows 则做不到，必须依靠驱动厂商。而另一面，在和硬件解耦方面 Windows 绝对是前无古人后无来者，驱动成功地将系统 API 和硬件解耦，而且驱动市场很完善，只要是 x86 CPU 上面能接的硬件基本上都有驱动，而且跑的都不错。但是也正是如此，Windows 驱动是由硬件厂商提供，所以规模较小的厂商提供的驱动往往不够稳定，&lt;b&gt;劣质驱动绝对是蓝屏的第一大诱因&lt;/b&gt;。此外，这种分离式的驱动提供模式势必会&lt;b&gt;不利于一些需要整合驱动的场合&lt;/b&gt;，比如——电源管理（PM 传统上是 OEM 的指责，偏偏 PC OEM 除了日系基本上都是垃圾）。另外一些&lt;b&gt;必须抚平硬件差异的部分（比如图形），因为要封装会有性能损失&lt;/b&gt;，这是很难避免的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有些 Windows 确实很差，比如 9x 内核的那些，但是以当时（90 年代）的眼光看他们质量还可以，原因是竞争对手更加的不堪。即使到了现在， Windows 7/8.1 里也有一些组件并不算好，比如被人喷无数次的 Term，但是 &lt;b&gt;Windows 中的问题绝大多数都是历史问题&lt;/b&gt;，像 Term 里的限制实际上是因为 Windows 命令行最早是设计用来兼容 DOS 程序——之后才扩展用来作为管理系统的命令行接口。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Windows 上拥有 PC 上最大的软件库，对于这些软件的质量 MS 向来是不管的，这也造成劣质软件会降低用家的使用体验。比如对于高密度屏的支持，Dropbox 客户端、Photoshop 等&lt;b&gt;在没有做好支持高密度屏的情况下通知系统说自己支持，导致界面大小不正确&lt;/b&gt;，但是用户可不会认为这是软件的问题，他们会认为这是 Windows 的问题。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在编程接口方面，WINAPI 里的坑都是&lt;b&gt;二进制兼容&lt;/b&gt;给挖出来的。MS 要求每次 Windows 版本升级，任何「正常」的软件都必须&lt;b&gt;一字节不改&lt;/b&gt;就能在新系统上运行，因此 WINAPI 实际上是一旦指定就不能再变更的。这很无奈，但它是事实。而至于 POSIX 的问题，NT 当年自带过 POSIX 子系统，结果做出来发现没人用，于是后来给删了……&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;应用间互操作可以算是一个设计缺陷，Windows IPC 方式有很多但是 MS 没有给出 GUI 程序间互操作的&lt;b&gt;标准&lt;/b&gt;，因此第三方程序也就基本不管其他人了。自动化么，原厂是希望用 COM 对象操纵的，但 COM 在 C++ 上处理偏偏很繁琐，没人愿意用……&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其实 Windows 最大的问题还是新版本取代旧版本的速度：由于 Windows 机器宽松的&lt;b&gt;价格区间&lt;/b&gt;导致有大量用户&lt;b&gt;购买力&lt;/b&gt;低，他们更新软件、更新硬件的频率就会更低。而通常用户并不在乎自己用的是什么 OS，他们只是在更换电脑的时候才更换 OS。这和 Android 的碎片化很相似。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另，8.1 的交互其实没那么烂，真的。我用半小时就熟悉了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;==============================================================================&lt;br&gt;我还在想要不要把 quora 上的&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Microsoft-Windows/Why-do-people-hate-Windows&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;答案&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;转过来……不过那些答案太长，翻译也耗时间（我身上还有一巨长无比的文没翻完），所以还是自己写个得了。&lt;br&gt;当然这张图是一定要转的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/7c/8a7c8888254ad7cf277b38001f2822a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1040&quot; data-rawheight=&quot;1652&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1040&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/7c/8a7c8888254ad7cf277b38001f2822a2_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;（图只是示意图，XP 没有 UAC 而且真的比 Vista 开始的新系统更不安全。）&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22533177/answer/21694765
</link>
<author>
贺仙
</author>
<title>
经典的文字讽刺典故以及背后的故事有哪些？
</title>
<description>
来个现代的吧，愚以为近二十年最经典的讽刺&lt;br&gt;&lt;br&gt;著名红学家刘心武公布的，余英时先生写给自己的信（大致读过便可，注意斜体）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;余英时致刘心武 &lt;br&gt;心武先生： &lt;br&gt;两周前收到梅振才先生转寄大作《揭秘》二册，喜出望外。先生近来为&quot;红学&quot;最受欢迎的作家，以周汝昌先生考证为始点，&lt;i&gt;运用文学家的高远想象力&lt;/i&gt;，从&quot;红学&quot;、&quot;曹学&quot;中开辟新园地，创造了前人所不知的&quot;秦学&quot;。全书 &lt;b&gt;&lt;i&gt;思入微茫 &lt;/i&gt;&lt;/b&gt;，处处引人入胜，钦佩之至。所赠两册为先生自用本，改正误字，更为可贵。英时自当珍藏之，时时入目，以重温旧梦也。英时早年亦酷好《红楼梦》，尝妄有论述，其实不值识者一笑。中岁以后，忙于本业，早已成&quot;红学&quot;之落伍逃兵矣。今后惟盼作一普通读者，尤盼先生能时时有新著，一新耳目。先生著述宏丰，&lt;i&gt;今后倘有论著关于中国文化史、文学史者，尚乞见示，以便早日收购&lt;/i&gt;。至感至感。专此拜复，并致最深挚之谢忱。谅不一一。 &lt;br&gt;敬问 &lt;br&gt;撰安 余英时拜上 &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;余英时先生是我最为崇敬的大师之一，看过这封信 之后，我彻底成为脑残粉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意 “思入微茫” ，刘心武显然没能读懂这个词的意思，以为是余英时在夸他，在媒体面前沾沾自喜&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/33/d4333c8e636faa4d8e23f4a32d247249_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;988&quot; data-rawheight=&quot;269&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;988&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/33/d4333c8e636faa4d8e23f4a32d247249_r.jpg&quot;&gt;甚至在亚马逊的书也如此介绍&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/63/6363e2344942865d1bfd8b5a901971a3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1816&quot; data-rawheight=&quot;91&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1816&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/63/6363e2344942865d1bfd8b5a901971a3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而无情的事实是，“微茫”出自葛洪《抱朴子》：河东蒲阪有个叫项曼都的人，自称曾经跟着仙人飞升上天，因拜见上帝时举措失仪，见斥归家，河东父老于是称其为“斥仙人”。葛洪认为，项曼都的话纯属“微茫欺诳”。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“此妄语乃尔,而人犹有不觉其虚者,况其微茫欺诳,颇因事类之象似者而加益之,非至明者,仓卒安能辨哉!”&lt;/blockquote&gt; 可见，余英时先生在骂刘心武是在扯淡啊！！！而且极其巧妙，因为“颇因事类之象似者而加益之”，就是善于抓住一点点相似的东西，逐渐引申发挥，越吹越玄乎，这就是刘心武的作风啊，“&lt;i&gt;运用文学家的高远想象力&lt;/i&gt;”,明嘲暗讽，却丝毫不露痕迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，以项曼都喻刘心武，而晚唐诗人章碣的《焚书坑》中有“坑灰未冷山东乱，刘项元来不读书”，暗指刘心武不读书，骂的如此含蓄，堪称一绝了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杯具的刘心武还把这句话放在书的扉页，被人指出之后真是丢人丢的不行&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在再看&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;今后倘有论著关于中国文化史、文学史者，尚乞见示，以便早日收购&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;不难想象这个老先生是如何淡定的在奚落这个战五渣&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘心武一定后悔死把余老的私信公布出来了，no do no die&lt;br&gt;=========================================================&lt;br&gt;午休有空补充点内容，刘心武为何独独要公布余英时写给自己的信？愚以为这和余老在学术界的影响力是分不开的，他是钱穆的学生，曾在哈佛耶鲁普林斯顿等名校任教，著作丰硕，是华人圈文化界的泰山北斗。由于某些原因，在大陆并不十分知名（他对太祖的评价即是原因之一，虽然结论我并不完全认同，但是论述相当深刻，发人深省）&lt;br&gt;余英时壮年时写过关于《红楼梦》的研究《红楼梦的两个世界》，并且这是他一生中唯一的一本研究《红楼梦》的论文集，信手拈来，却是红学研究中的力作，水平绝非学术超男可以比拟。&lt;br&gt;刘心武大约是想借余英时老先生来抬高身价，借余老的声威来对抗学界的各种反对声音，于是他收到这份看似恭敬的私信不禁狂喜，没认真看（没看懂？）便公布出来（其实我感觉更可能是其他红学大家都压根没鸟他，关于刘心武的访谈，出现最多就是余老）&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于微茫的解释，汉典&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/a7/f1a7f5857357da190ff8e1d275dcd763_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1744&quot; data-rawheight=&quot;376&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1744&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/a7/f1a7f5857357da190ff8e1d275dcd763_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如果做“模糊”“渺茫”解，那岂不是说刘心武“不知道想到什么地方去了”，况且后面接了个“引人入胜”，想必不是隐约模糊者，而是隐秘不为人知者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便“微茫”不是讽刺其不学无术，刘心武后面的表现也堪称杯具&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/1f/751f75ba56e70a5b0b612e9b2931b47e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1121&quot; data-rawheight=&quot;191&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1121&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/1f/751f75ba56e70a5b0b612e9b2931b47e_r.jpg&quot;&gt;“思入微茫”和“文本细读”，这位大约理解成了“微茫”是“细致入微”，大师和超男的学术功底，一孔可见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于“&lt;i&gt;今后倘有论著关于中国文化史、文学史者，尚乞见示，以便早日收购&lt;/i&gt;”&lt;br&gt;因为《中国文化史通释》&lt;br&gt;《史学与传统》&lt;br&gt;《士与中国文化》&lt;br&gt;《文化评论与中国情怀》&lt;br&gt;《内在超越之路：余英时新儒学论著辑要》&lt;br&gt;《中国文化与现代变迁》&lt;br&gt;《历史人物与文化危机》&lt;br&gt;《陈寅恪晚年诗文释证》&lt;br&gt;《中国文化的重建》&lt;br&gt;《文史传统与文化重建》&lt;br&gt;的作者都是余老，这是想把战五渣拉到自己熟悉的领域开虐的节奏啊！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一个细节，周汝昌先生&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/9b/5c9bd55550569e24b6c7bfd56c87249b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1127&quot; data-rawheight=&quot;193&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1127&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/9b/5c9bd55550569e24b6c7bfd56c87249b_r.jpg&quot;&gt;很遗憾的是，余英时先生和周汝昌先生两个人观点相左，是中美红学交锋的主力，刘心武既然以周汝昌先生的考证为起点，又深知余老不同意周老的考证，你还去找余老求鼓励求支持，请问是周老压根就不屑于给你回信还是你想找虐？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22294730/answer/21716108
</link>
<author>
朱炫
</author>
<title>
如何把文章写得有文艺范儿？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;我感觉你们写的都特别好，排名第一的景玺龙，我估摸着得有大几千字，我自己还给点了赞，确实颇有实战之效，你日习夜练，定有所获。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，夜深无事，我也简单说点，聊胜于无。&lt;br&gt;&lt;br&gt;愚见，若是想写的文艺范儿，首先你得有点儿底子，寻常人一跃成为文艺青年，乃至逼格高手，实为难事，不可强求，我们这一派，当年得了真传的，无不是勤学苦练，天资差点儿的抄歌词，稍有些资质的便背唐诗，小有所成的，也都代写情书去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，若你无底子，便教你几个速成的法门罢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以此句作引：天空中有只鸟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这头一项，乃是形容词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;形容词是基本功，我等练逼格的，绕不开这开门山。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一碧如洗的空中，有一只纯白的鸟儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然，这是练功不勤，出招很无力，九年义务教育水平矣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虚伪的天空里，正有一只无妄的飞鸟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这已经初步达到城乡结合部文艺青年的水平，虚写景，实写情，说白了，我派讨巧的法门，就是用虚写实，诸如寂寞的河流，愤怒的蔷薇，火树银花的炮友，风雨飘摇的备胎，皆为此中浅技，用得多了，蒙个一男半女，也非难事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次，更衍生了新的招式，乃是练比喻，诚如练形容词，视为异曲同工之妙，但讲一个以虚打实，我们不说这太阳像个火球，而说这太阳奔放壮丽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们说这妞沉鱼落雁，俗不俗，俗，所以我派里，幽默的要说这姑娘万人空巷，矫情的要说这佳人在水一方，只有真的傻逼，才会说这姑娘瞅着像1500往上的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你练了此功，短时未精进，但仍泡得一干打工少女，地主婆媳，好不快活，来日可作言：我住在一座孤芳自赏的镇上，那里的女人如小河流淌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不知哪里小河流淌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二项，是引用，仍以天空中飞着一只鸟为题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京的天空上，飞着一只廊坊的鸟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;颇有些本土当代作家的意思，若是这鸟再落在落魄发廊的门头上，这发廊得在河北，钢铁厂的浓烟里，这鸟灰扑扑的落下来，得了，那就是个现实主义小说的开头了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但贤弟要是想泡妞，那还得再洋气点儿，你看：塞万提斯的天空上，正飞着一只来自都柏林的鸟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这逼格一下子欧罗巴了，但是切记，练此法，要练生僻地理，当年有我派师兄弟，发现了普罗旺斯，便徒生了诸多普罗旺斯的忧伤，上到民谣歌手，下到街道主任，无不会使，这普罗旺斯用的烂了，就失了味道，世界之大，用辛辛那提，就要好过用洛杉矶，用华沙就要好过用法兰克福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华沙，这名字，逼格高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来日精进，手到拈来，不再拘泥人间地理，更可玄宫幻境，胡编乱扯：我亲爱的炮友，我赠你一盒奥利匹斯的小雨伞，便在冥府的床上等着你。&lt;br&gt;引完地名儿，还能引引人名儿，这里就不多赘述，但求不引高德大贤，找个符合你主旨的人来引，逼格越高的人，引得越好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不能说，你有一双居里夫人的眼睛，得说你要一双简奥斯丁的双眸，虽然我基本没看过奥斯丁的任何作品，我们说亲爱的姑娘，我要给你买一支福尔摩斯的钢笔，让你捉一个把你藏在心里的歹人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般不会说姑娘，我要给你一支狄仁杰的毛笔，或者黑猫警长的大棍子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般不会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人物里的大逼格关键词是：爱伦坡，海子，顾城，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三项，乃是比文体，这是我派门人精进的法门，练功久了，眼界开了，所见之妞，不限于通州丰台，郊县乡村，更要进入二线城市，泡本科女青年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;照例，天空中有只鸟，此为白话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但见鸟在空中矣。半文半白，有点意思，然还未精进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这空中，却飞着一只鸟。有散文意思，与前者不相伯仲，难分高下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;幽幽天穹，匆匆飞鸟。这是大逼格，古诗来了，甭管深浅，闻者无不膝盖中箭，你活用此法，多背古诗，练得久了，以此短诗为结尾，或中段，莫要多用，记住节奏，才算是精进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;夜逢春急雨，梦醒榻中湖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就比晚上梦见下雨，早晨发现我尿床了，要委婉的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里便要说，改文体，实则是中段核心，最难矣，要把一句大白话，改的富有节奏，切了废话，剃了啰嗦，像现今咱们说的西式翻译腔，古文调子，鲁迅文风，知音体，这些都是不同的文体，题主练得多了，融会贯通，就知道怎么改了，单改成古诗，远解决不了问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此中精妙，有时只在一个“了”字，一个“吧”字，一个“的”，一个“得”字，用与不用，何时用，何时弃之，有关键作用，我讲不清楚，你多写，才能明白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给你个例子：从此，我就有了炮友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此后，但得一炮友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;往后，我就算是有炮友了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至此，便有了个炮友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;念天地之悠悠，得壮壮之炮友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看着改吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四项，乃是比措辞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天空中有只鸟，我派高人，便不说天空，乃说高空，说苍穹，说穹顶，说远空，就是说小宇宙，也他妈不说天空，天空太俗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有只鸟，什么鸟，泛说白鸟，青鸟，倦鸟，又可说白鹤，云雀，火凤，什么时候只说鸟，说那话儿的时候，可以以鸟替之，但我仍不推荐，你大可以说入云鞭，捆仙索，霸王枪，定海针，所以单是直白的说，就文艺不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我派的人练修辞，单挑逼格高的词，故有天穹游鹰隼，小云藏巧雀，而不是天空中有只鸟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;便如你所见，这里不但把鸟改成了鹰隼和巧雀，更是把有字儿，改成了游和藏，这就是措辞大逼格，你得一个字儿一个字儿的扣，用你的食指，巧妙的扣，扣的文如水涌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以到了我们这儿，那就是：幽径中有位蓝颜知己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而不是小道儿上站了个炮友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五项，乃是比阔词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天空中有只鸟，这鸟从何而来：雾气氤氲，鸟从一片荆棘地来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这鸟又向何而去，狂风骤起，鸟向一片伤心地去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故，雾气氤氲，白鸟出了一片荆棘地，正翔于头顶的苍穹中，它要往一片伤心地飞去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一句，就有了措辞，阔词，改文体三个方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么所谓阔词，就是把前因后果，七大姑八大姨，你给加上，想个前因后果，爱何以为爱，恨何以为恨，添油加醋，活用想象力，能让你笔力不凡，想得多了，还能参加益智节目，锻炼大脑，以后写小说，也有助力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在练得深了，但凡看见一根手指，就能想一个由于性功能失调导致只能用食指行房事以至于妻子偷情小叔子全家群起而攻之恰逢民国乱世蒋介石清党日本人石田三四郎乔装杜月笙骗家里大小姐一夜贞操的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;翩翩君子，出得欢情场，正行于皓月之下，乃是要去一片伤心谷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就比一个男的嫖完了小姐正准备回家跪搓衣板，好的不知道哪里去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他的不多说了，但学此五项，发挥你的想象力，使劲儿搭配，总能配一个文艺范儿出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;便让我给你来个合体：雾气氤氲，白鸟出于洛阳，入荆棘之海，翔游于悲悯天际，至江东，泪如珠玉，叹人间相思苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一句，就是阔词了，改了句型，斟酌了几个词儿，比如翔游，荆棘，用了几个不着四六的形容词和比喻，诸如悲悯的天际，引了个洛阳地名，引这个肯定比引枣庄和呼和浩特要好一点，但是好多少，看你什么意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于什么至江东啊，泪如珠玉啊，人间相思苦啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是末尾升华了，此为高阶，你先把低阶的练得了，这高阶的，就是水到渠成的事儿了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，这文艺的法门儿，我粗浅一算，大概也就这么多，回家找来一些大白话，以此给修修改改，大概能有个六分神韵，勤练习，莫嫌累，女神不成，代写情书的银子，你一定不会少赚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;完
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21051777/answer/21133965
</link>
<author>
Shuen KUNG
</author>
<title>
如何做正宗的黄金蛋炒饭：先放蛋黄，还是蛋黄与饭搅和在一起，然后下锅？
</title>
<description>
我在人人上有个十分有意思的好友李淳，写过一篇惊世骇俗的&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_6ba227ea01016pwk.html#bsh-2-178405284&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【Can you feel my rice】冚家铲黄金炒饭&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;红遍人人，另一篇同样屌炸天的文章&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/share/251477070/16633185932&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;屌风的汉子------“冚家铲”大叔的故事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;是背景（后文已附，十分精彩，希望你能看完）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;【Can you feel my rice】冚家铲黄金炒饭&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;作者：李淳（原地址：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_6ba227ea01016pwk.html#bsh-2-178405284&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【Can you feel my rice】冚家铲黄金炒饭&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我在利物浦的时候，因机缘巧合，结识了一名道上前辈。他是我好友的房东，40来岁，广东人氏，大臂上纹着一只玉麒麟。他本是一名粤菜厨师，来英国后半推半就地加入利物浦的华人帮派，因在屋顶种植大麻而发迹，成为一方豪杰，据悉连利物浦最混乱的Kensington地区的老大都对他礼让三分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于他为何退出江湖，他总是避而不谈。我们和他喝酒的时候发现他的左手只有三个手指，缺少了小指和无名指---------据小道消息，这是他的女友被帮派同仁诱奸后他前往报仇未遂所致。------也许这就是他心灰意冷、归隐田园的缘由吧。有江湖的地方就有绿帽子，相濡以沫，不如相忘于江湖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某天深夜，玉麒麟和我们喝得逸兴遄飞，醉眼朦胧。情到浓处，他深邃的眼眶里风起云涌，他给我们讲起了他当年如何在地下赌场砍死出老千的越南人、如何和英国的白痴警察斗智斗勇，如何和他的初恋情人金风玉露一相逢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“病僧却淫奸无数”，他用他的广式普通话摇头晃脑地吟道。我品味了半天才反应过来他是在说“便胜却人间无数”，我心想如此有文化的黑社会真是不多见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后我们默然无语，相对无言。还是玉麒麟打破了尴尬的沉寂，他说他现在重操旧业，当起了一家粤菜馆的厨师，其中最受群众欢迎的菜式就是这道“黄金炒饭”，言毕他摇摇晃晃地走向了厨房，用左手的三根手指拿起了锅铲。他豪气干云地告诉我们，他当年当厨师兼职砍人，一把菜刀和锅铲使得出神入化，人称“冚家铲”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我问他冚家铲是乜意思啊？他对着我暴喝：“全家都死晒啊！” 吓得我久久不能言语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚我和朋友就吃到了这辈子吃过的最好吃的蛋炒饭，准确说是黄金炒饭。我当场偷师学艺，将这道江湖名菜牢记于胸，让他它挥别了英帝的大麻、仇杀和绿帽，回到了社会主义祖国的怀抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天中午我东施效颦，匆忙炒就了这盘冚家铲黄金炒饭。我把江湖道义和淡淡的乡愁寄托在这三两东北大米里，不知利物浦的冚家铲大叔，can you feel my rice？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先介绍下登场食材：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一碗隔夜米饭，半根黑龙江水黄瓜，三枚从我的茶叶蛋卤水里死里逃生的纯粮土鸡蛋，和少许葱白。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/25/32259639296addf0d9859f25807ea775_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/25/32259639296addf0d9859f25807ea775_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;先将黄瓜头阉割下来，用小刀将瓜肉挖出，直到能够将中指伸入，就像一顶帽子。这黄瓜帽作何用途，下文自有分晓。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/3f/2d3fb42a41dfb3df8531eaba7ec0327b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/3f/2d3fb42a41dfb3df8531eaba7ec0327b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;隔夜饭往往容易粘连，故采用冚家铲教给我的独门秘籍，将米饭泡入水中搅散，直至饭粒颗颗分明，妻离子散。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/1b/421bf88dc8e4825f9a0b77c46438444c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;653&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/1b/421bf88dc8e4825f9a0b77c46438444c_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;然后用滤网将饭控干，不能有水分残留。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/9d/bc9d3c28b8c42e664c6a70c5737738f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;653&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/9d/bc9d3c28b8c42e664c6a70c5737738f5_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;冚家铲说他自己炒菜的风格是“耐心”，他问我的风格是什么，我想了想告诉他，狂野。这得到了他的口交称赞，他告诉我，每个厨师都要形成自己的风格，并将其融入到炒菜过程的每一个细节里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是我为了形成自己的狂野风格，决定用天然气灶加热米饭（见下图），这样同时也能大幅缩短控干水分的时间。这里需要注意两点：1. 使用小火，让米饭原远离火苗，不然米饭会被烤糊。2. 在厨房里将家人清空，不然他们百分之一千会认为你吃饱了没事干在烧烤米饭，他们会砍死你的。（我今天就差点被我奶奶砍死）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/d5/ccd5dc5c92d38c2752d22e1f6738a40b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;653&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/d5/ccd5dc5c92d38c2752d22e1f6738a40b_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;所谓“黄金”炒饭，即是在下锅前，将蛋黄打入米饭中进行搅拌。因为蛋黄有极强的吸水性能，能把米饭里的水汽完全吸收，这样米饭粒粒分明、不会粘锅，出锅后的炒饭更是拥有黄金一般的光泽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我分离蛋黄蛋清的手法习自冚家铲，只用单手，如下图所示。冚家铲指功惊人，他仅用左手的三根手指就能完成此步骤，而我有五根手指，终是技逊一筹。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/72/be72c6da5f7f0f2d9aacad88c209075f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/be/72/be72c6da5f7f0f2d9aacad88c209075f_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;接下来就是冚家铲独步炒饭界的奥义：他告诉我，搅拌时要用手指，不能用筷子或其他工具，因为手指刚柔并济，能让米粒和蛋液充分结合。他边说边从碗里伸出满是黏液的手指，告诉我这时不要认为自己在搅拌米饭，想象下自己在干别的事情。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要说明的是，冚家铲特别强调搅拌时不能戴上厨用手套。我问他那样会不会不卫生，他反问我：”你屌你条女的时候，她喜不喜欢你戴套？” 我支支吾吾还来不及作答，他自问自答：“肯定不喜欢！所以你屌饭的时候，饭也不喜欢你戴套。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他屌饭前先将手指清洗干净，并从冰箱里掏出一瓶戈登金酒，倾倒少许在碗中，给手指消毒，他说手指上的酒精和米饭融合在一起还可以去除蛋黄的腥味。我问他为什么要用金酒，他说这寓意是“金盆洗手”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我家没有戈登金酒，我只有忍痛拿出一瓶精装版的五粮液，用它来给手指消毒。同理可得，这可以称作“精液洗手。”&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/c1/28c1163609c423952049a44fdcda122e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/c1/28c1163609c423952049a44fdcda122e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/4e/6d4ef1e432ed65003c06a1c6ab19536e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;653&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/4e/6d4ef1e432ed65003c06a1c6ab19536e_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;消毒完毕后就可以开始屌饭了。如下图所示，为了向冚家铲致敬，我也只用了左手三根手指。搅拌的时候要将心比饭，先柔后刚，米饭也有痛楚，它需要一个适应过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时加入米饭中的还有盐和鸡精调味。为了进一步防止炒饭时粘锅，还可以加入少许橄榄油，一起搅拌。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/21/632196173f2a0184c9bcaa8f027d3a1e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/21/632196173f2a0184c9bcaa8f027d3a1e_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;屌完饭后，可以抽一根事后烟，同时开火热锅。注意炒饭时需要“热锅凉油”，最好的方法是：热锅将橄榄油烧热后倒掉，再加入冷的橄榄油。至于为什么这么做，其中的科学道理我尚未研究清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;炒饭时先用葱白炝锅，然后将火关小，倒入米饭。其间我使用了锅勺和筷子，慢慢将粘连成球的米饭压扁，使它们分离开来。我毕竟不是冚家铲，没有那么高超的铲技，所以双手并用，无暇摄影，险些找我奶奶来帮我拍照。但我想到她余怒未消，可能还要砍我，我这才腾出我忙碌的右手拍了下面这张照片。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/10/8510787a6e7852daaaef694309d8c110_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;653&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/85/10/8510787a6e7852daaaef694309d8c110_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;起锅后将炒饭先盛入碗中，再倒扣进盘里，成为一个半球状。我当时问冚家铲，为什么要这样摆设？他说他就是一个混球，所以炒出来的饭也应该是一个混球。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/65/44659552f243e194cc44b7d761dc3114_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/65/44659552f243e194cc44b7d761dc3114_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;此混球吸收了鸡蛋的鲜味和白酒的浓香，并且没有添加其他任何食材和配料，原汁原味，天然雕饰，实是人间绝味。我独乐乐不如众乐乐，请我奶奶进行品评，她说你这饭烤焦了，都黄了，你还是自己吃吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是我只好一个人吃完了这盘黄金炒饭，窗外飘着2013年的第一场雪，落在窗棱上却没有痕迹。我有些淡淡的伤感，我想起了遥远的西半球，冚家铲那刀刻般瘦削的脸庞和深邃的眼神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我当时吃完他的黄金炒饭后，请他给这炒饭之皇起一个名字。他抽着烟，眯缝着眼睛，似乎是在回忆自己戎马倥偬的前半生。他眼里精光一闪而逝，指着被我舔得干干净净的盘子说：“就叫'虽万千人吾往矣'吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽万千人吾往矣，这是何等的情怀，只有有故事的男人才能炒出这样的炒饭。我看着我自己的作品，觉得自己的故事明显太少太少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后为了再次向冚家铲致敬，我把方才准备好的黄瓜帽戴在混球的头顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行侠济世不用刀，江湖何处不绿帽. Can you feel my rice, 大叔.&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/de/e4de03945d39a5e6272f1dc7c2dc2027_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/de/e4de03945d39a5e6272f1dc7c2dc2027_r.jpg&quot;&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;====================================================================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;附文：&lt;br&gt;&lt;b&gt;《屌风的汉子——“冚家铲”大叔的故事》 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;作者：李淳（原地址：&lt;a href=&quot;http://blog.renren.com/share/251477070/16633185932&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;屌风的汉子------“冚家铲”大叔的故事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;不是我选择了拳击，而是拳击选择了我。------------奥斯卡-德拉霍亚&lt;br&gt;&lt;br&gt;“拳坛金童”德拉霍亚是我最喜欢的一位拳击手，他的拳击风格浪漫而忧伤，进攻时像一只翩飞的燕尾蝶，防守时像一只无辜的梅花鹿，直看得人如痴如醉，如梦如幻。在其传奇般的职业生涯中，他获得了数不尽的冠军头衔，被全世界的拳击爱好者顶礼膜拜。德拉霍亚有着英俊的面庞和丰富的情怀，他能文能武，又红又专，甚至凭借一张西班牙语专辑进军了格莱美。他真是人生的赢家，造物的恩宠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以他才有如此的自信，说出题记里的那句话。正如其父亲给他起名“奥斯卡”的理由一样，他人如其名，拥有了一段比好莱坞电影更美丽的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;并不是每个拳手都是上天的宠儿，今天我要讲的是另外一个拳手。如果说德拉霍亚的人生舞台是那个6米见方的擂台，那么他的舞台就是这个醉生梦死、尔虞我诈的沧桑人间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 王宾是我在利物浦时的好友，他来自水泊梁山的发祥地山东，为人慷慨，急公好义。朋友托他办事或找他借钱，从来都是无所不应。 后来有人看准了他的软肋乘虚而入，找他借了3000多英镑，一拖再拖就是赖着不还，王宾这才着急得四处找朋友商量对策。他其中一个朋友是广东人，参加了利物浦的一个老乡会，说会里有几个都是混当地广东帮的，要不要找他们来帮忙讨债。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王宾开始还觉得不太好，毕竟朋友一场，不想撕破脸皮。那广东人虎着脸说道：“我老豆死得早，死之前嘱咐我，破财消灾、挨打站定、欠债还钱、杀人偿命，这是中华民族的四大传统美德。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是王宾只好出此下策。他在打电话约到了欠钱不还的朋友去某酒楼见面，俩人刚上楼，那哥们就被满桌杀气腾腾的江湖人士吓尿了裤子，当场就乖乖掏出手机从电话银行转账。完事后广东帮的弟兄拍了拍王宾的肩表示借护照一用，王宾知道他们是要用他的护照给蛇头帮人偷渡，有些犹豫，不过他想起了中华民族四大传统美德的第一条就是“破财消灾”，现在灾消了，都没让他破财呢，借护照就借吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他垂头丧气地回到自己租住的房子里，闷闷不乐。房东提着一瓶伏特加，摇摇晃晃地走过来，问他有什么心事，王宾和盘托出。房东说这事我替你搞掂，你放心吧，来饮杯啦。然后王宾就借酒浇愁，喝得不省人事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天他醒来时，发现护照放在自己床头。他这才明白他的房东不是普通群众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的房东姓龙，我们叫他阿龙。我那时经常去他家找王宾喝酒，阿龙是个酒鬼，总是不请自来，提着酒瓶就加入战团，每喝必多，一喝多就给我们讲述自己的革命家史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙英文名叫Dick, 中等身材，四十岁左右的年纪，广东人氏。其父亲曾是某权力部门高官，阿龙年轻时依托其资源快意人生、吃香喝辣，自己在广州有一化工厂，正事不做，衣食无忧。后来因其父东窗事发，阿龙不得不舍弃大好温柔乡，拿着一纸学生护照去了英国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在英国他也无心读书，可又不能回国，于是就四海为家，最后去了曼彻斯特一家中餐馆当厨师，该餐馆的老板据说是心软收留了他，这一软不打紧，软没了一个纨绔子弟，软出了一个黑道大哥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在英国的华人都知道，中国城里的酒楼等产业不涉黑是不可能的。要想不受欺负，惟有拉帮结伙或者甘居人下。阿龙跟着老板阿伟在曼城打拼了几年，逐渐显露出英雄本色。他在出租屋顶种大麻，和其他帮派抢地盘打架、帮人收账赚外快，可以说是坏事做尽，当年老板阿伟真是没有白软。多年以后阿龙酒后跟人吹牛逼，说自己除了没去警察局门口上过吊，啥事都干过。对方当场就拍出200英镑，说你牛逼就去警察局吊一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙当时酒壮怂人胆，拿起200镑就真去了警局。他去厨房找了根捆龙虾的麻绳，虎虎生风地走在街上，把上衣脱得精光，光着膀子露出自己的玉麒麟纹身，有一种翻身做主的感觉。他说自己当时觉得中华民族5000年的苦难都被自己的虎虎生风刮到了太平洋里，当时要是英国首相来了，他也敢把他捆成一条龙虾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来他在街上被巡夜的警察看见了，大概觉得他衣冠不整，就上前询问他的身份。阿龙说他当时酒还没醒，还以为警察设下了天罗地网，要将他捉拿归案，所以他撒腿就跑，等被警察香汗淋漓地按在地上时，他已经把麻绳从皮带扣里穿进去，系在裤子上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“It’s my belt.” 他耐心地跟警察解释，”I’m a poor man”.&lt;br&gt;&lt;br&gt;警察问他的名字，他告诉警察：My name is Dick Long. 刚讲完警察就把他铐了起来，抓进警局关了24小时，后来因为证据不足，根据政策只有把他释放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙给我讲述这个故事时，我震惊于他如何能够边逃命边把麻绳系成裤带。阿龙反问我：“你有没有去过深圳啦？几唔几道深圳发展那么快，全因为那条标语‘时间就是金钱’啦。时间很宝贵的，我在厨房屌阿细的时候，穿脱裤几都只得一秒钟啦。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这话题峰回路转，我一时没反应过来，过了好一会儿才明白二者的联系。我问阿龙：“你就这样练就了你系裤带的手法？”他点燃一根事后烟，陶醉地点了点头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过他说他始终想不明白为啥警察听见他名字后就把他抓进去了，我想告诉他你的英文名起得有点不合理，但又不敢说出口，只有安慰他：“你看过西游记吗？里面孙悟空也是回答了自己的名字，就被妖怪收进瓶子里去了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙大笑了起来，差点把事后烟吞了下去，他笑起来还是很可爱的，让人甚至忽略掉他脸上的刀疤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过他喝醉了就不怎么可爱了，总是大喜大悲，长歌当哭。他每次喝醉了必做两件事，一是用粤语朗诵一首七言绝句，“冚家铲泥齐种树，汝家池塘多鲛鱼。树长鱼肥嬷撚饭，邀你老母共进餐。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道是什么意思，王宾给我当起了翻译：“全家一起铲泥种树，你家池塘有很多鱼，树长大了鱼肥了奶奶就去做饭，邀请你的母亲一起来进餐。”我听完后只觉得莫名其妙，不知有何内涵可言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二件事就是唱歌。他每次都如泣如诉地吟唱同一首歌，《捕风的汉子》，以至于我从来没听过谭咏麟的原唱都能一字不漏地唱出来。“昨天有位仿似是，关心我的女子。昨天我于她眼内，找到千篇爱诗，但是像阵风的她飘到后，转眼又要飘走像片风疾驰。谁人长夜里苦追忆往事，现她不想要知。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;王宾在一旁偷偷告诉我，那个风一般疾驰的女子就是被阿龙在曼城餐馆厨房里屌来屌去的那个阿细。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“果然风一般，每次都只屌一首诗的时间。”我幸灾乐祸地讽刺道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没成想阿龙听觉极其灵敏，虽然已经喝醉，但我和王宾的对话仍被他一字不漏听入耳中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“乜诗啊？乜诗啊？”他哭着怒吼道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王宾被吓得瞠目结舌。我临危不惧，急中生智地背出刚才学到的七言绝句：“冚家铲泥齐种树，汝家池塘多鲛鱼。树长鱼肥嬷撚饭，邀你老母共进餐。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙愣了一下，突然又破涕为笑，乐得人仰马翻。然后脑袋一歪，倒在沙发上呼呼睡去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和王宾面面相觑，实在是不知道他的歌声、诗句、眼泪和狂笑里，隐藏着一段怎样的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 阿龙就是这样一个有故事的男人，他的故事和传说在利物浦和曼彻斯特的中国城里，被人们口耳相传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王宾给我讲，阿龙在曼城的时候，胆大心细、身手过人。他的老板阿伟赌品不佳，在赌场里赌输了钱经常掀桌子，后来赌场干脆把阿伟列入了黑名单，不让他入内。阿伟素手无策，又不能硬闯怕赌场报警，就找来了阿龙，让他搞掂此事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙果然有两把刷子，他成天站在赌场外面，告诉每一个打算进入赌场的华人：“你可以进去，但是出来后能不能回家就不一定了。我在这等着你。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;有钱人可不会跟阿龙这种烂仔玩命，知道他啥事都干得出来。于是华人们纷纷退避三舍，更换赌场。赌场没了中国人，生意就没了一大半，最后都快倒闭了。几个经理不得不连着请阿伟吃了好几顿饭，求爷爷告奶奶地把他请了回去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“都说请神容易送神难，我还第一次听说有人哭着喊着把瘟神请回去。阿龙真是太牛逼了。”王宾击节赞叹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙一战成名，从此深得阿伟器重，决定让他负责种植大麻这一高危行业。阿龙调研了一番本地帮会的大麻史，做了优劣势分析，然后大手一挥，独辟蹊径地决定把大麻的种植地点从后院换到房顶。他跟老板解释，这样做就不用怕后院里的大麻被毒瘾难耐的老黑和阿三们翻墙而入，顺手牵羊。每层楼都有人把守，重重关隘，想抢大麻难于上青天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;帮会群众纷纷伸出大拇指夸他不愧是文化人。阿龙得意地掏出护照说，谁让我拿的是学生签证呢，你们这些难民！&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来几次去阿龙家，他给我们讲了更多的江湖故事，他说大麻的发育周期通常在100天以上，在其间他需要科学规划，合理统筹，安排人手负责种植、灌溉和收成等流程。大麻的迅速生长需要高温和强光，所以阿龙在房顶建造了一间温室，不同之处在于温室罩不是玻璃或者透明的塑料膜，而需在内表面贴上厚厚一层反光锡纸，那样一来能够反射灯光，二来从外部就无法一窥内里。温室里用大功率的灯泡24小时强光照射，以保证光线和热量供应，那样能够使大麻的成熟周期缩短至三个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙耐心细致地给我们做着科普，那神态像极了央视农业频道《致富经》栏目的主持人。讲到动情处，他从沙发上站起身，神情肃穆地面朝东方（曼彻斯特方向），我还以为他要跳一段忠字舞，结果他摇摇头说：“我只是想她了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙说有段时间风声比较紧，销售渠道出了内鬼，他确定不了是谁，好几周不敢出货，愁得拉屎都不臭，吃饭都不香。这时候阿细挺身而出，扮作餐馆的外卖人员亲自帮他们送货。阿龙一开始不同意，担心阿细因为没有江湖经验而吃大亏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问阿龙：“那后来呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“她精明过人，一般的烂仔哪是她的对手。”阿龙的笑容落寞又骄傲。“她的确是一个风一般的女子。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体的细节我不得而知，不过“阿细”这个称呼却很是熟悉，让我想起了《古惑仔》电影里的黎姿，滚滚红尘，绝代风华。难怪阿龙对她如此难以忘怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问阿龙，能不能再给我讲讲你和阿细的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙点燃一根烟，感伤地告诉我：“我那时候每天都屌她好几次。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来江湖儿女就是过的这样的生活，我和王宾不禁悠然神往。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“但是阿细现在在哪里？为何从我搬进来的第一天起，你就一直独居？以至于我一开始还以为你是。。。。”王宾的问句到最后欲言又止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你以为我是咩啊？”阿龙打了个酒嗝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“基。”王宾平静地回答，只是面部肌肉有点发抖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙哈哈大笑，然后终于在那么多次喝酒后，第一次给我们讲述了他和阿细的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 阿细是以前同一家中餐馆的服务员，广东顺德人，偷渡来的英国，长得好看又肯吃苦，深得餐馆同仁喜爱。但阿细却惟独钟情从不主动亲近她的阿龙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这叫欲擒故纵。”阿龙补充说明，王宾当即就把这一条记在了手机记事本里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他俩的第一次肌肤之亲，发生在厨房操作间旁边的小仓库里，当时是晚班时间，但是还是有人不时进出厨房，那仓库又只有门栓没有门闩（插销），锁不上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那怎么办的？不锁门吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我随手抓了一只龙虾当作门闩。”阿龙淡定地答道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“龙哥真系随机应变。”我和王宾被他的机智所折服，大拇指久久不愿放下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那当完门闩的龙虾怎么处理？”王宾打开手机记事本继续好学不倦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“清蒸红烧都得啦。”阿龙不耐烦地摆摆手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我暗自心想我以后去餐馆吃饭绝对不点龙虾了，搞不好吃的就是厨师们用过的插销。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙继续给我们讲述他和阿细的燃情岁月。他说他在国内的时候虽然屌过很多女人一次，但却从来没有像这样，屌同一个女人多次，他说这算是他的初恋。他说他之所以后来从餐馆出来自立门户，一是因为人脉和资金已经足够，二是他的老板阿伟也看上了阿细。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那你当时没有去砍他？”我问道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“没有，我当他是我的恩人，没有他收留我，我早就被遣送回国了。”阿龙的眼神里有一丝黯然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以他带着阿细搬出了曼城中国城，在外面开了中餐馆，后来又扩大经营，无所不包。到了2005年左右，他的势力终于能够和阿伟分庭抗礼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那段意气风发，双宿双栖的生活一定很精彩，我想。阿细当上了老板娘，再也不用和阿龙躲在厨房仓库里偷情了，整个餐厅都是他俩的产业，他俩想上哪偷情就上哪偷情，哪怕在房顶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“房顶不行，种着大麻呢。”阿龙摇摇手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“后来有一次我和阿伟做大麻生意。他要货要得急，我这边人都在外面跑，没人给他送货。我又要守着大麻种植基地，走不开。然后阿细就自告奋勇，说她去帮我送货。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我怎么可能放心，我知道阿伟对她一直有意思。阿细说你俩是兄弟，勾引二嫂可是江湖大忌，他不敢的，你就放一百个心吧！于是我就信以为真了，我竟然信以为真了！我顶你个肺！我顶你个肺！”阿龙国语白话自由切换，愤怒地用手指着我骂道，吓得我差点从椅子上跌下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“当晚阿细就回来了，看起来一切顺利。我没有察觉出她的神情有什么异样，我真是麻木不仁，我屌你老母。”阿龙继续骂着我。王宾在一旁轻抚我的大腿，示意他不是在骂我，谁叫我坐在了曼彻斯特方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“过了半年，我有一次约一帮以前的兄弟出来饮功夫茶，其中一个人现在还在阿伟手下做事。他跟我感情一直很好，他告诉我说阿伟可能和阿细有搞嘢。呢个死扑街！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;幸亏我预感到阿龙又要指着曼彻斯特方向骂娘，提前把椅子往伦敦挪了挪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我问他你怎么知道的？他说阿伟有次喝多了跟大家吹水，说阿细的后腰有一块纹身，纹的是一对天使，我操他妈逼，那纹身全世界只有我才看得到！只有在背入她的时候才看得到！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;王宾领会到了龙哥的发言精神，又掏出手机写下了“后腰有纹身的女人喜欢被背入”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我赶紧回家问阿细，她哭着我跟说她那天送货去的时候被阿伟逼奸了，回来怕我把事闹大，一直不敢跟我说。当时我觉得是可忍孰不可忍，一阵血往上涌，也不顾家里缺人手，连夜带着两个弟兄就去找阿伟，想跟他算账。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你带枪了吗？”我忍不住插嘴道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“枪？我连刀都不带，你没听过‘曼城阿龙境界高，行侠济世不用刀’？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那你难道用拳头？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我在广州的时候可是拿过业余拳赛冠军的，我打架一拳一甩棍足矣。”阿龙从柜子里拿出他多年来傍身的ASP甩棍，充满感情地摩挲着，就像在抚摸阿细的大腿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们当时在车上装上汽油瓶（当炸弹使），就往中国城走。我们以前有一次半夜出去和黑人打群架，开了两辆车，其中一车上面有枪，另一辆车装着汽油瓶。结果在路上和其他车辆连环撞车，两辆车都毁了，人也受伤了走不了，条子和救护车都来了，没办法只有去医院。出院后持枪的人全被抓了，但是带汽油瓶的那几个哥们却被放了出来，你猜他们怎么跟条子解释的？说是用来照明的。英国的条子也真是白痴，居然相信了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“所以后来我们出去打架就只带汽油瓶和甩棍了，被条子查到了也没有证据关我们。”阿龙再次把学生签证赋予自己的大智慧运用到了帮派生涯中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“以及我的拳头。”他摇了摇右拳，那轻佻而不羁的神情让我想起了德拉霍亚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;战无不胜的阿龙这次要面对旧主了，听到这里，我和王宾都紧张得腿毛倒竖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们到了中国城，进了阿伟的酒店才发现中了埋伏。他找来了香格里拉酒店的老板，一个越南人，那家伙当时算是曼彻斯特和利物浦老大级别的人物，黑白通吃的。我们几个兄弟怎么是越南帮的对手，被打成了猪头皮。我虽然放倒了几个，但是敌不过人家人多又有枪。最后被按在桌上，要废了我。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“怎么废？”我毛骨悚然地问道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“就是挑了我手筋脚筋。”阿龙的语气平静得就像电台主播。“我一直以为自己不怕死，但是生平第一次遇到这种事，还是惊得不行，我不想下半辈子成废人啊。于是我就和他们谈条件，答应把我的酒店、桑拿、KTV全部转让给阿伟，还有我的大麻。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“然后他们就放你回来了？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙干笑一声，就像是在咳嗽。他从衣兜里伸出左手，示意我们凑近了仔细看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们发现他的左手小指和无名指无法弯曲和动弹，那是假的手指！虽然已经几可以假乱真、混淆视听。所以我们跟他相识这么久，从来没有注意到异样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他们要废了我带去的俩兄弟，我不干，就说替他们受过，一人抵一根手指，然后就这样了。他们没把手指还给我，当着我的面就拿去喂狗了。多谢女王，英国全民医保，看病治伤都不要钱，我就选了最贵的义指。”他似乎很满意地把左手翻来覆去地欣赏，仿佛那伤口已经痊愈，新指得以重生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“资本主义就是好！”王宾感动地记在了记事本里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我理解阿龙刚才的举动，如果我能用两根手指救回兄弟的命，那么我也一定会对这个伤痕满意一辈子的，那是男人的勋章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我灰溜溜地回到家，发现阿细已经不在了。我不知她去了哪，我唯一知道的是，我这下什么都没了，包括我的这个‘家’，我马上就得搬出去。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“后来我就来了利物浦，这里有我几个老友。他们给我在餐馆里找了一份厨师的工作，让我重操旧业。我虽然只有八根手指，但是切菜炒菜比他们都利落，他们都叫我八指叔。”说到这里，阿龙的眼里充满自负，似是又燃起了火焰。我知道，无论他在哪里，无论他在干什么，豪情胜慨永远都在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英雄总会老去，但英雄永远是英雄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那后来你知道阿细到底去哪了吗？”王宾实在按捺不住，终于冒着被阿龙用甩棍打脸的危险问了出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“她在我被砍的那天晚上就回阿伟那里去了。我后来才知道，阿细本来就是阿伟的情人，只是大家都不知道。后来她在餐馆和我偷情，被阿伟发现，阿伟要收拾她，她求饶说愿意戴罪立功，跟着我就当是个卧底。后来我果然做大了，在曼城阿伟已经压不住我，还处处被我抢生意。于是他们就来了这么一出戏，骗我上钩。 阿伟当时肯定知道我人手不够，而且也知道，只有为了阿细，我才会失去理智、不顾一切地去找他拼命。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那现在呢？他俩还在一起？你不想去找他们报仇吗？”我被那对狗男女气得七窍生烟，恨不得率领我们利大计算机系的学生去曼城和阿伟拼命，要知道我们班有个黑人身高2米1，还有一个黑人长得和麦迪一模一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“呵呵，阿伟后来贩毒案发了，结果成功落跑，带着英镑回大陆花天酒地去了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“阿细也回去了？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“阿细被抓了，判刑了，现在在号子里呢。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“活逼该！”我和王宾掌声经久不息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我还去看过她，我真是没出息。”阿龙讪讪地笑道。“我不去的话真没人管她了，我给看守塞了钱，不然她一个华人在监狱里会被欺负死的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“她还有3年就出来了。”阿龙又望着曼城方向，这次他终于没有骂我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看到阿龙深邃而浑浊的眼里突然有一种晶莹剔透，不知是泪水还是流转的眼波。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我终于明白他为什么到现在都孑然一身了，他一定是在等待着什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和王宾默然无语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙站起了身，打破了尴尬的沉寂，他说你们就快回国了，也没请你们去酒店吃大餐，我今天就亲自下厨给你们炒一盘黄金炒饭吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. “我在利物浦的餐馆里当厨师，最受欢迎的就是这道黄金炒饭，因为我每次在切菜和翻炒的时候都喜欢骂骂咧咧，尤其喜欢念那首“冚家铲泥齐种树”，所以餐厅的兄弟都把这道炒饭叫做“冚家铲黄金炒饭。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完他就开始切葱，果然“冚家铲”、“丢你妹”地骂个不停，咬牙切齿，目呲欲裂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我忍不住问他冚家铲到底是什么意思？他对着我暴喝：“全家都死晒啊！” 吓得我久久不能言语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道他又想起了那些屈辱的往事，我更知道，这道黄金炒饭一定是他的老板和恩师阿伟教给他的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙打了三个鸡蛋、然后分离蛋清蛋黄，把蛋黄打进米饭里。这全套动作都只用左手三根手指完成，那两根义指上滴水不沾，干净利落。他的右手始终闲庭信步地放在衣兜里，他甚至告诉我们他完全可以在做饭的时候同时手淫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问他如何做到这样的神乎其技，阿龙文绉绉地答复我：“无他，唯手熟尔。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后他从冰箱里掏出一瓶Gordon金酒，我以为他做饭时睹饭思人，触蛋生情，又要借酒浇愁。结果只见他倒了一点酒在碗里，把左手三根手指伸了进去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我这是在清洗手指，一会儿还能顺便清除蛋黄的腥味。”阿伟解释道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还没反应过来他清洗手指干嘛，就看见他闪电般地把手指插入了带着蛋黄的米饭中，开始搅拌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不解地问他为什么不戴上厨用手套？他反问我：“你屌你条女的时候，她喜不喜欢你戴套？” 我支支吾吾还来不及作答，他自问自答：“肯定不喜欢！所以你屌饭的时候，饭也不喜欢你戴套。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来阿龙不是在拌饭，他是在屌饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我仿佛看见那小小的一碗米饭背上了阿龙半生的爱恨情仇。他父亲的落难，身世的飘零，江湖的血雨腥风，情人的始乱终弃，这一切连同阿伟他妈逼一起，全部融入在这金黄色的米饭里，被阿龙屌到天荒地老。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我逐渐发现这手法有点不对，那不像是对仇敌的决绝和对命运的不忿，更像是在招呼情人的身体，柔到极处，宛若无骨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来这米饭不是阿伟他妈，是阿细！&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿伟慢慢地搅着，拌着，揉着，屌着，仿佛用掉了一首诗的时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那如果真是一首诗，那一定是荷马史诗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙说他年轻时以为世间万物唯快不破，现在才知道错了。他要把在厨房里、仓库中、江湖上，那些仓促对待、匆匆逝去的时间全部屌回来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他屌得我和王宾昏昏欲睡，突然闻到了一阵蛋香味。只见阿龙嘴里叼着一根事后烟，疯狂地挥动着锅铲，翻炒着屌好的米饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好一招冚家铲！从那上下翻飞的铲影里，我已经看不清阿龙的身形，他就像一只翩飞的燕尾蝶，他仿佛不是置身于乌烟瘴气的厨房里，而是站在拳台上，那个真正属于他的舞台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“刀光剑影变成了锅光铲影，阿龙你真的能够坦然接受吗？”我问他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“现在华人帮派都不种大麻了，警察知道了我们的伎俩，就派出直升机昼夜巡航，用红外线探测器查找房顶的热源，温室里一旦开灯，必暴露无疑。所以毒品少了，治安也好了很多。 一切都会变的不是吗？我原本就是个厨师，现在只是变回去了而已。”阿龙专心致志地铲着饭，头也不回地告诉我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，你变回了厨师，但爱和情怀还变得回去吗？你等的那个人，她还变得回去吗？我在心里默默地想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙把炒好的冚家铲黄金炒饭分成两份，递给了我俩。只见那泰国米被炒得妻离子散，颗粒分明，每一粒米都被鸡蛋黄染成了金色，就像利物浦海边的阳光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和王宾狼吞虎咽地吃完，根本找不到任何辞句来形容其绝味。这是我这辈子吃过最好吃的炒饭，或者说，最好吃的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙看见我们把盘子都舔了个底朝天，甚是满意地躺在了沙发上，端过刚才那瓶Gordon金酒，倒在杯里徐徐咽下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你们看见没有，这是金酒，金盆洗手的金。”阿龙冲我俩晃了晃瓶子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我恍然大悟，原来他炒饭的每一个细节都是大有深意。这真是用故事和情怀炒出来的炒饭，这样极品的食物，怎么能叫“死全家”这么粗鄙的名字？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当即就请阿龙给这炒饭起个新名字，我说我要带回祖国大陆去发扬光大，让社会主义的春风把它吹绿！&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿龙喝下一口金酒，缓缓地说道：“我经常想着我和阿伟的恩怨情仇，不由得想起了小时候看过的武侠小说《天龙八部》，里面乔峰苦苦追查的害得他身败名裂家破人亡的“大恶人”，竟然是他的父亲。而我的仇人是我的师傅，我的恩人。这就是命运，我的命运还真有些像乔峰。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“这炒饭就叫做虽万千人吾往矣吧。”阿龙指着空盘子说道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽万千人吾往矣，多么豪气干云的名字。你和乔峰都历经了劫难，勘透了生死，但你和他的不同之处在于，你的阿朱还会回来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一周后我和王宾就踏上了回国的旅程。我们再也没有见过阿龙，这一别也许就是参商永隔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那位曾经帮王宾出头找人讨债的广东同学去车站送我们，临别的时候我问了他一个问题，那是我这一年多来最大的心结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“冚家铲泥齐种树，汝家池塘多鲛鱼。树长鱼肥嬷撚饭，邀你老母共进餐.”这首诗到底是什么意思？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你丫种树死全家，你家池塘真多余。树长鱼肥麻烦死，邀你妈逼共吃鱼。”广东同学淫笑着翻译成了普通话，朗读给我们听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“信达雅。”王宾竖起了大拇指。&lt;br&gt;“粤语真是博大精深。”我对他交口称赞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;广东仔真是一群有故事的人，不是你们选择了江湖，而是江湖选择了你们。我坐在车上看着他的背影，啧啧称奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 列车开动了，开往伦敦，我终于告别了利物浦，我的第二故乡，启程回国。我有点伤感，耳机里却应景地传来了那首《捕风的汉子》，我是听熟了阿龙的演绎后特意去下载的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;路中有位不说话 心伤透的汉子&lt;br&gt;目光带点哀与倦 天天穿黑布衣&lt;br&gt;象是立了心一生追悼&lt;br&gt;某个已于风中逝去的梦儿&lt;br&gt;茫然流浪去他将此数字&lt;br&gt;画于街中废纸&lt;br&gt;Marianne, Marianne, Marianne&lt;br&gt;Won't You Stay For Me?&lt;br&gt;Marianne , Marianne, Marianne&lt;br&gt;Won't You Stay For Me?&lt;br&gt;&lt;br&gt;（全文完）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我真系好中意呢个故事：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19551117/answer/14485970
</link>
<author>
丙等星
</author>
<title>
如何能使“中国制造”达到“德国制造”的水平？
</title>
<description>
中国人热衷于各种取巧的小聪明，却始终不明白标准化和规则化的意义&lt;br&gt;你是否也听过类似的故事：&lt;br&gt;1. 大公司的生产线会发生空包装的问题，于是斥巨资请来博士生研究改造。同样的问题，小作坊的农民工用一台电风扇把空包装都吹走了。&lt;br&gt;2. 美国航天局斥巨资开发能够在太空使用的内压式墨水笔，而苏联宇航员——用铅笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人最喜欢的就是这类小聪明，还乐此不疲的传诵。&lt;br&gt;而每一次传诵的潜台词就是：哈哈你看，高学历有什么用，知识渊博有什么用，还不如我拍拍脑袋抖个机灵来的管用。&lt;br&gt;连武侠小说也是这样，苦练几十年的人注定只是绿叶，主角只要捡到本秘籍就可以天下无敌了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但很可惜，现实不是这样的。&lt;br&gt;——如果你知道苏联最终仍旧是斥巨资采购了美国的太空笔，如果你愿意思考其中的原因，那么你自然也该知道，每一个乐于“分享”那种故事的人，都是在为自己贴上无知的标签。&lt;br&gt;——小作坊当然可以用电风扇吹走空包装，但如果你是一万条生产线的大企业，你去装一万个电风扇吗？一万条线的空包装，且不说产能浪费的问题，光是每天捡盒子就能要你的命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;承认这个事实吧，小聪明、小机灵只在小规模作坊下有用，当企业规模扩大了、技术级别提高了，各种问题自然接踵而至，装个电风扇这种小伎俩又能够支撑多久呢？&lt;br&gt;所以中国不缺一夜暴富的土豪，却没有底子够硬的龙头，这不是偶然。&lt;br&gt;别人辛苦几十年研究出来的技术和管理模式，这样的积累真的不是拍拍脑袋就能一蹴而就的。&lt;br&gt;除了看到别人的＂突破＂，更请看到别人的＂积累＂。以现代科学而言，后者甚至是更为重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说的难听点，对投机取巧的追捧，其实就是对不劳而获的幻想。&lt;br&gt;社会风气如此，只能让人徒呼奈何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不好意思乱跑火车了。如果能用简单的三个字来回答题主的问题，我会说：&lt;br&gt;&lt;b&gt;正 三 观&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附背景知识一篇：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/251143203/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;douban.com/note/2511432&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;03/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于太空笔，感谢 @毛琦 朋友提出的质疑。&lt;br&gt;NASA确实斥资研发了Space Pen，只不过不太成功，最后被私人产品打败了而已。最终太空笔来自于&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Fisher_Space_Pen_Company&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Fisher Space Pen Company&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，而非美国政府。所以，对于“苏联最终从美国买笔”的论述仍然成立。&lt;br&gt;感谢知友提出的疑问&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我又要说了，和我的众多答案一样，本帖只是吐槽，不是一个好回答，更和主题脱节。所以请各位尽情扯皮，尽情提出疑义。&lt;br&gt;谢谢
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22121767/answer/20389978
</link>
<author>
程嵩
</author>
<title>
为什么好多天体最终变成了球体，而非立方体，四面体？
</title>
<description>
假设现在有一颗星&lt;br&gt;它觉得所有星都特么是个球简直太SB了，于是它把自己整成了个正方体。&lt;br&gt;接着喜闻乐见的BUG开始了...&lt;br&gt;如果说正方体的体心到面心的距离是R的话，&lt;br&gt;那么正方体的的体心到顶点就是根号3倍的R。&lt;br&gt;也就是说顶点离星球的中心更远了，引力势能要大于面心的引力势能。&lt;br&gt;要知道整个宇宙都是些懒家伙，能在低能量的状态呆着的时候就绝不愿意在高能量的状态呆着。&lt;br&gt;正方体星同学寻思着这耍个性的代价有点高，于是伸个懒腰开始把顶点附近的物质慢慢往面心附近捏。顶点慢慢往里面凹，面心慢慢往外凸。&lt;br&gt;什么？没有手怎么捏？&lt;br&gt;好问题，我们知道万有引力定律，说的是行星上每一块石头每一块泥巴都对你有一个引力。而所有石头泥巴的引力的矢量和就是行星对你的引力。&lt;br&gt;这样对一个正方体的表面来说，引力的方向并不会是处处垂直向下的。比如你站在面心靠左一点的位置，这样你的右边就会比左边有更多的石头泥巴。这样加起来的引力就会有一个分量把你往面心那边推。&lt;br&gt;所以引力就是捏泥巴的手。&lt;br&gt;什么？行星上是固体物质，固体形状不能随便改变？&lt;br&gt;要知道，
固体形状不能随便改变这点小脾气，遇到质量足够大的行星时就是个战五渣了。&lt;br&gt;我引力作用高兴怎么捏怎么捏。&lt;br&gt;而正方体君会一直捏一直捏一直到不能再继续减小引力势能了为止。&lt;br&gt;于是当正方体君心满意足地停止捏泥巴后，&lt;br&gt;他发现自己特么的变成了一个球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者:我可以用理论物理的高贵冷艳调调告诉你：&lt;br&gt;球对称的方程得到球对称的解这是理所当然的哼~！
</description>
</item>
</channel>
</rss>
