<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21440245/answer/18238436
</link>
<author>
李刚
</author>
<title>
聚美优品与六十多家品牌商发起的「中国化妆品真品防伪码联盟防伪体系」可信吗？为什么部分一线品牌不愿加入？
</title>
<description>
个人从事化妆品电商3年多的时间，也给各个B2C包括聚美供货。就自己的观点来回答一下这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我们先搞清楚防伪的概念。什么是“真”？什么是“伪”？&lt;br&gt;化妆品的真伪应该从两个维度来说：&lt;br&gt;1 产品的资质维度&lt;br&gt;2 产品的质量维度&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 产品资质维度（以兰蔻品牌为代表来阐述）：&lt;br&gt;真：经过欧莱雅授权渠道买到的产品。例如专柜，机场免税店，兰蔻官网。&lt;br&gt;伪：除欧莱雅授权渠道销售的其他所有兰蔻产品均属于“伪”，更准确一点说是非授权产品。这里包括京东，天猫，聚美，乐蜂等等几乎全部的网络渠道。据个人所知，欧莱雅没有给任何电商渠道开过兰蔻的授权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 产品质量维度：&lt;br&gt;真：欧莱雅生产的兰蔻产品。包括国内行货，香港水货，代购水货等等。&lt;br&gt;伪：非欧莱雅生产的兰蔻产品。包括所谓的高仿，假货等等。&lt;br&gt;引申一点：欧莱雅不会针对产品质量来给出真伪鉴定。&lt;br&gt;原因是什么呢？因为进口化妆品合法进入国内销售时候，必须在中文标签上公布全成份。所以，一个负责任的假货工厂，如果按照全成份表生产化妆品，按照真货的包材打造外包装，其实是分不出来的。&lt;br&gt;所以欧莱雅只会按照授权渠道来鉴定真伪，非授权渠道的产品一律为“伪”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这里，问题基本上很清楚了。&lt;br&gt;答案：&lt;br&gt;1 所谓的联盟防伪体系不可信。&lt;br&gt;2 这些联盟本就是非授权渠道，品牌商怎么可能参加！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS，化妆品行业水很深啊。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21435889/answer/18241170
</link>
<author>
李五知
</author>
<title>
Mac 的 OS X 系统，为何只有一个分区？重装的话是否对数据不安全？
</title>
<description>
本来打算只是在已有答案上吐槽一下，不过看到目前排名第一的答案里面几乎所有观点都是错误的，不得不专门发片回答以免更多的知友被误导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实题主的问题本身是个伪命题。&lt;br&gt;1. Mac OS X 只有一个分区吗？&lt;br&gt;这个只是默认情况而已。大量厂商的Windows机器也照样默认只有一个分区，那么你说Windows只有一个分区吗？只要你愿意，完全可以给苹果机器分多个分区出来，例如我现在用的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/b5/f5b5ae269f9fb08b8a6bf02206d56e68_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;741&quot; data-rawheight=&quot;641&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;741&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/b5/f5b5ae269f9fb08b8a6bf02206d56e68_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 毫无疑问，Windows重装并不必须格式化分区，10多年前我每次重装Windows 95的时候，为了避免备份数据的麻烦，就只是删除Windows目录而已，之后的历任Windows系统也都支持这么做。至于为什么存在Windows重装要格式化分区这个迷思，可能是由于Windows 2000之前的民用Windows系统（ME, 98, 95 ...，不含NT4等商用Windows，Windows 2000之后两条产品线合并了）不够稳定，数月乃至一两个月就需要重装。如果不给Windows一个单独分区，那么频繁备份数据很麻烦，而单独给Windows一个分区的好处是显而易见的：格式化分区比删除Windows系统数据速度快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 在Windows中，使用中的文件不能被删除，这个不是一个错误的设计，相反，我认为是个良好的设计。Windows是面向普通用户的，如果正在使用的文件可以被删除，那么如果被删除的是操作系统的重要文件，操作系统本身就很会崩溃；如果删除的是用户文件，用户可能会迷惑或者抱怨。而UNIX系统当初的设计是给专业用户使用的，其思想是：谁做的事情谁自己负责，系统给你最大的自由。在UNIX系统里面，root用户可以轻松把当前运行的操作系统删除 -- 许多人由于失误干过这种事情，包括我。当年在IBM的AIX上编译安装软件时，由于Makefile依赖的一个环境变量没有设置，make install的时候从 / 开始删除，等我发现不对劲的时候，系统已经无法挽回了，那台工作站从此就成了摆设，因为没有系统安装盘。而Mac OS X也是UNIX，Linux是UNIX Clone，因此都传承了同样的设计思想。Mac OS X似乎也不是任何文件均可删除，例如page file? 我不想折腾我的系统，哪位有爱好试试吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，在类UNIX系统中，你rm一个文件，文件系统看不见了，并不一定这个文件就被真正删除了。如果这个文件没有被关闭，其实还在呢，只不过你看不见罢了：这就更让普通用户迷惑了，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. Windows上的这个“错误”设计也不是因为文件被memory mapping的原因，对于executable binary，各个系统上都一样会映射到内存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21443455/answer/18251240
</link>
<author>
余亦多
</author>
<title>
投行里的员工来源分几种？都是做出什么成绩才能进入投行的？
</title>
<description>
我只说外资投行吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题确实太大了。因为所谓“投行”，也是一个庞大的机构。&lt;br&gt;前台有投行部、销售交易部、资产管理部；中台有风控；后台有IT、HR等等，每个职位对应的招生来源都不一样，对人员素质的要求也不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再缩小限定范围，我只说大家觉得光环比较集中的“前台部门”，我们通常指三个：投资银行部(Investment Banking Division)，销售交易部(Sales &amp;amp; Trading Division)，资产管理部(Asset Management Division)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着再缩小范围，我只说&quot;投资银行部&quot;。但不同地域的投资银行部招生风格也不一样，我们再限定范围至香港和纽约两地。而且我把讨论限定为初级职员（分析员、经理级别），到董事及董事总经理级别来源就很广了，只要能拉来项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于投资银行部是干嘛的，我就不科普了。但内部划分，可以细说一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;纽约的投行&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;一般分为产品组与行业组。&lt;br&gt;所谓产品组，即M&amp;amp;A, IPO, PIPE等针对不同交易类型分的组。组员擅长于每种产品的不同结构，不同组合。&lt;br&gt;而行业组，顾名思义，则是钻研某行业的细分知识，如地产、资源、TMT、工业、金融机构等。&lt;br&gt;通常一个项目，我们确定“中国工商银行上市”，那就是IPO+金融机构组；&quot;中国铝业收购力合力拓&quot;，那就是M&amp;amp;A + 资源组，共同协作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;产品组喜欢招思维灵活、对交易结构上能提出自己思维的，而行业组则更偏向“术业有专攻”的。&lt;br&gt;招生通常大部分限于目标学校（target school），即HYPSM（哈佛、耶鲁、普林斯顿、斯坦福、麻省理工），加上其他常春藤以及芝加哥大学、NYU等老牌金融牛校。也有从英国牛津、剑桥、LSE、LBS来的。因为前台工作毕竟需要跟客户常交流，所以好点的学历作为第一印象确实重要。当然，这只是敲门砖之一而已，接下来你还得向客户证明你的专业性，以及解决问题的能力。毕竟作为一个二十出头的年轻人，你必然有超过常人之处，才有机会去和公司CEO等高层坐一块开会。（当然，通常开口机会很少，纽约的投行还是很讲“秩序”的，自我感觉太过良好、对自我膨胀缺乏约束自律的人很容易被上级海K。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界上，有很多事情，真的是需要&lt;b&gt;&lt;u&gt;资格&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纽约的投行也有“关系户”，但相对比例较少，大多数还是目标学校的校园招聘。而且一旦入职，大家作为初级职员，干的活都差不多。PPT、Excel十级技工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;香港的投行&lt;/b&gt;也大同小异，但有一点不同在于，通常香港的投行都有一个&quot;China Team&quot;或者说&quot;客户关系组&quot;。这个团队，传说始作俑者是UBS不朽的“造雨者” Henry Cai前辈。组上确实会聚集一些家庭背景关系远优于一般人的、“能为客户提供附加增值服务”的能人。在我以前工作的投行，也有包括外国元首家属以及我国从部级干部往上的家属等，但我认为这也无可厚非，在中国金融体系发展的过程中，这是必然的现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前中国的金融体系发展阶段注定了各公司的财务体系、资本结构相对简单，而且因为对于金融更为严厉的管制，使得可调用的金融工具不多，因此，所有中介机构提供的服务趋于同质化，在这个前提下，客户选择把项目给谁，自然是“功夫在纸外”。但过去五年，这情况已经有很大改观，大家也更注重于交易本身了。&lt;br&gt;纽约的投行也需要关系做垫脚石，但最终，还是谁能提供最优的解决方案才是王道。在这方面，你不得不佩服高盛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拉回来说，香港投行的初级职员通常分 “执行团队”与“客户团队”。执行团队负责具体的文书制作，模型搭建等工作，而“客户团队”则负责在前线打拼，将案子抢下。&lt;br&gt;没有客户来源的初级职员，通常也需要是拿得出手的学校毕业，并能通过一系列严格面试的。&lt;br&gt;有客户的初级职员，则没有那么多条条框框的要求。毕竟，赚钱才是王道。&lt;br&gt;==============================================&lt;br&gt;说到这里，不得不离题说一下，前两天有人邀请我回答“中信集团下有哪些太子党公司”什么的，我没有回答。&lt;br&gt;在我身边，也确实有很多出身良好的朋友，他们或多或少的因为自己的血统，而获得了比常人更好的“起跑线”。这些人里有选择躺在大树下乘凉的，也有刻苦用功并胸怀宽广的。&lt;br&gt;但旁观者们，把这作为己不如人心理安慰的吗啡，确实是一种无能的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人在学会接受现实的基础上，才能学会正确定位自己，也才能发挥出自己最大的优势和力量，其他抱怨，对你的人生，不会有任何养分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Stop whining like a bitch. Be a man, do the right thing~~~&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMTIwNzg3MDY4/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464D4537F850BE026101F27D8032A7-3FBD-77D2-FD0F-60AE43D8DE38&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;Damn It Feels Good To Be A Banker&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMTIwNzg3MDY4.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/5a/735a3a4af73d6e79edab02484a1a1761_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;367&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;367&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20018285/answer/13827486
</link>
<author>
李俊
</author>
<title>
生活在 450℃ 高温环境中的海虾，该如何煮熟？
</title>
<description>
在标准大气压下，液态水的沸点是100C，随着压力的增加，水的沸点也相应升高。但是当压力升高到一定程度的时候（大约22MPa，220个大气压），到达水的临界状态，此时的沸点是374C。但是这是临界状态了，也是液态水能存在的最高温度，高于374度的水，无论加多大的压力，也不可能是液态的，有兴趣的可以找本《工程热力学》的书看看。不知道这篇报道源自何处，但是可以肯定的是，题目中描述是不可能存在的，喷出的水蒸汽达到450C有可能，但是液态的水是绝对不可能的，而且自然界中也很难找到220个大气压的环境。要么是记者翻译错了，要么就是记者理解错了，做新闻的大部分是文科生，这样的错误也在所难免。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21214422/answer/18232651
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么很多人说找医生当老公不好？
</title>
<description>
匿名回答。&lt;br&gt;先铺背景，作为一个全国知名某教授的孩子，从小到大，长在这个全国知名三甲医院里，周围叔叔阿姨都是医生，周围不成器的孩子，也基本上回归了这家医院。我们大教授的孩子，基本上都没学医，相反，我们医学实验室的孩子，基本上都在学医。我们一堆人总结的原因是，作为医生的父母，都觉得学医太辛苦，而身为大教授，钱是不缺的，基本上我的小伙伴们都在学商，学IT。不成器的才学了医。&lt;br&gt;而医学实验室父母的孩子，多半最后学了医，大抵是身在医院的这个环境中，觉得自己待遇，地位不如医生，但又有这个资源，索性让自己儿女读了医。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我呢，因为做项目的关系，又在博士期间，回到了这家医院。&lt;br&gt;背景完毕，说具体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我直接就涉及题目范围的说这个职业的优点和缺点，其他的省略说（其他的，大家也都知道吧？有人留言我再展开回答）。&lt;br&gt;1，医生乱的问题。&lt;br&gt;作为男性多，女性少的任何一个工作单位，我相信都会比纯男人的环境要乱一点。&lt;br&gt;其次，医生和护士，有长期24小时相处的时间，和经常共同处理困难的情况。这可以简述为长相守，共患难吧？比如，24小时面对一些女护士，或者女护士辅助男医生处理危重病人。这种情况下产生出来的感情，以及这种条件，不是其他任何一个工种所具备的吧？&lt;br&gt;所以，我非常理解医生与护士，产生的感情，或者一夜情。&lt;br&gt;另外补充下，医院里和护士乱搞的，还真不一定都是医生啊！我认识有些辅助科室的，搞护士比较多，一来比较闲，时间多，二来这种基本都是靠关系进来，混口饭吃，本来辅助科室提升的空间就极小，所以也不怎么上进，也不用怎么注意影响。&lt;br&gt;医生则不然，有些医生很努力，很上进，有时还得注意下影响。我也认识几个，宁可出去找小姐，也坚决和护士划清关系的。（这里请勿道德批判，哪个行业没有找小姐的，说你们小学中学大学同学中没有找小姐的，那只怕是你自己不知道罢了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，医生作为老公。&lt;br&gt;我已经算是工科男中的出类拔萃的文艺男，算是文理兼修，可是当我这个博士遇到医学博士时，完全没有他们那种风度和潇洒，基本被秒杀。&lt;br&gt;你不得不承认，大多数工科男，是没有知乎上这些大牛们这么幽默的，每天面对的就是代码和代码。真的远远没有医生那么风趣和洒脱，医生们在做很多紧急重大决定，和上手术台时那种感觉~我真的无法形容（我因为项目关系，进过几次手术室）。&lt;br&gt;第一个结论是，医生有魅力。&lt;br&gt;第二个我懒得打了，虽然说医生们自己也逃不过生病，但是，总的来说，比其他人，更能照顾你。&lt;br&gt;第三个是缺点，是工作太忙太忙。我作为搞工科的，我觉得我也忙，我也经常搞通宵。&lt;br&gt;但是医生那种强度，完全不是你想象，在值夜班的期间，值完夜班，第二天是直接进入上班状态的。也就是说你需要到第二天晚上才能正常睡觉。而且夜班，需要规律性的伴随你较长的时间，可能需要几年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他几个小问题，粗略回答下。&lt;br&gt;其实护士找医生的很多，但是更多的是医生找医生。很多医生还是觉得护士，档次低了一点，这是事实，也是心里话。当一个医生不断成长，成为副教授，教授，硕导，博导时，这个护士可能还是一个护士。没错，这个护士可能可以借助这个医生的力量获得提升，但是非常有限。&lt;br&gt;打个不合理的比方，就像高中老师，没太多上升空间。&lt;br&gt;而一个读到博士的医生，想在医院里找个硕士毕业的医生，非常简单吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，我觉得护士找了医生，还是非常值得的。题主文中说护士不愿意找医生，我觉得。。。有点吃不到葡萄说葡萄酸的感觉。至少我周围认识的那么那么多护士，都愿意找医生，但凡能找到医生的，也都找了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS，看见楼主更新了内容。补充说两句，家里的教授大人，再过几年快退休了，目前是每天手下一堆学生给帮忙，昨天上班回来说一上午没上厕所。你大概就知道有多忙了，当然小医院会好一点，所以我有些小问题，都懒得去大医院，和医生的交流时间可以多很多很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主说到药代的事，再更新一则本地新闻，某药，想进某院，先后换了四个代理，没有攻进来，后来换了一个模特出生的兼职药代，一次性搞定，朋友见过此人，据说是非常漂亮。听闻现在有很多行业，采用美女公关，所以，其实这种但凡有关销售的问题，美女都是好用的。哪个行业都有，只要你老公有权，就有可能被公关。&lt;br&gt;当然，有些人觉得我太俗了，万一人家就是喜欢这位美女的幽默感，喜欢她的人品，所以才选择了他们家的药呢？是吧~&lt;br&gt;&lt;br&gt;再更新下，我看大家也就说到了医生工作忙，没有涉及到目前国内医生的另一个压力。&lt;br&gt;作为国内的医生来说，目前还有一个问题，就是除了有医学的技能之外，还需要参与科研，其实很多也不愿意参与，只是现在评教授需要发文章，甚至有些医院已经要求评教授必须出国几年，或者竞聘主任啥的，当你的竞争对手，都是硕导博导时，你就需要在很忙很忙的时间之外，再抓紧时间搞科研。其压力，我看我家的教授大人，真是一路辛苦走来。&lt;br&gt;某挚友，父亲只是科研&amp;amp;临床强人，曾在早年想搞医学院士，他本人其实低调，非常谨慎的那种，我们朋友觉得他那种人如果有这种想法，应该是万事俱备了的，后来发现医学院士（自科院）比工程院难太多太多。这也是医学的科研之路不好走的一个原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识的各种教授，有风流名声在外的，如结过几次婚的，和自己的学生搞在一起的。&lt;br&gt;有，像你们文中提到的多么模特夫妻，但其实女方多次自杀的，这是我一朋友的父母，我每天看他在微博上晒自己的家庭多甜蜜，多和谐。那天和家里的教授一说，教授说，他们家家庭问题很严重。所以，你们也不要看表象。&lt;br&gt;但是呢，我博士所就读的学院，有另外一个专业，那天和我相识的一个老师去参加大学同学聚会，据说他们班离婚率高达60%。&lt;br&gt;所以，医生，其实还好吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21406613/answer/18255953
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
投资人怎样识别具有发展潜力的手游公司？
</title>
<description>
2013 年我在跟几名同事一起做手游领域投资。我先说说我们在游戏开发商（CP）领域的的标准吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 创始人是否做好准备了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;a. 我们希望我们投资的创业者都是产品型的：&lt;br&gt;创始人是不是亲自做产品？&lt;br&gt;他是否真的懂游戏、爱游戏？&lt;br&gt;他自己玩过多少游戏、花过多少钱，拆解过多少系统？&lt;br&gt;他是否对产品细节有非常强的敏感？&lt;br&gt;&lt;br&gt;b. 中国手游产业里，几乎没有第一次做游戏就成功的，所以创业者需要“深度”：&lt;br&gt;他是否有自己的设计游戏的方法论？&lt;br&gt;他以前是否做过任何成功或失败的产品？&lt;br&gt;他是否想清楚了自己成功、（更重要的是）失败的原因？&lt;br&gt;在此之前他是否有比较出色的商业战绩（网游是最简单直接的商业，没有商业头脑只有设计才华是不够的）？&lt;br&gt;他人生中做出重大决策的质量如何？&lt;br&gt;他是否独特思考，能形成自己的洞见？&lt;br&gt;他是否足够自信，同时有吸收外界观点的开放性？&lt;br&gt;他有没有某些方面比同行显著优秀？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 团队是否做好准备了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;游戏是策划＋技术＋美术的结合体，那最基本的，团队在策划和前后端技术这三方面是否都有足够强的人？（如果创始人自己懂技术就更加分了，如果不懂，则最好有比较默契的合作伙伴）&lt;br&gt;团队执行力够不够强？执行力不仅是努力程度，更是技术实力的体现，你能比你的对手更快的开发，就有可能比他们进入更多市场、赚更多钱。&lt;br&gt;团队合作怎么样？大家是否配合了一段时间，不是草台班子。&lt;br&gt;团队自己有商务能力吗？有商务能力的人比直接把游戏代理出去的公司更有机会做大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 产品是否正确？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这款游戏是否满足未被满足的一个用户群？可以参考 2012 年的大掌门、2013 年的 MT，都是填补市场孔壁啊。四两拨千斤是小团队的不二使命。&lt;br&gt;游戏玩法是否有新意？大家都在搞卡牌的时候，你的卡牌游戏是否有些特点？&lt;br&gt;游戏主题是否主流？选个百度指数高的、有细分用户群的游戏主题，好过漫无目的的做。&lt;br&gt;产品诞生的时机是否够好？如果在同一时期出了 N 款同质产品，就惨了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我们看来，创始人、团队、产品这三点是一家 CP 创业成功的根本，三者都准备好了，成功只是时间问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21437486/answer/18246742
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
没有孩子的中年人该如何规划自己的生活？
</title>
<description>
这是很个人化的问题，要回答他人这样的问题很难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有人约我去钓鱼，我会非常高兴地就去了。在打保龄球热门时，有人约我去，去几次后再无兴趣，还有商界朋友约去打高尔夫，我怎么也提不起兴趣，终于一次也没去过，那玩意不属于我，我也不属于那种赶时髦的人，没兴趣就是没兴趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么我对钓鱼情有独钟，因为小时候住在河边，常钓而成为爱好。后来钓鱼，是去鱼塘、水库、湖泊。这并不是我最想的，最想的是河里钓，不是大河，是小河，静水或急流均可。但现在这样的有鱼的河太难找了，只好将就了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种现象曾引起我的思考，一个人，如果小时候没有爱好过或向往过的事，到中年后要想发自内心地去喜欢或爱好什么可能会比较难，也许是小时候的那些东西，会在头脑中固化出一个兴奋点，再需要时，启动激发就行。在年青时，还不太明显，到中年后，是明显地感觉到了。例如梦中，我也会常出现在河边钓鱼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有爱好作基础的规划，仅仅是服从于什么理性思考去做的事，会因枯燥而难以持久，如果不能带来一份愉悦和沉浸，去折腾一阵，也没多大意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问者现在工作之余，觉得有些闲，正处于有条件干点符合心意的事的阶段。所以，如果硬要说什么建议，我的建议是：想想自己有哪些爱好，有哪些有兴趣去干现在还值得去干的事，在这些爱好和有兴趣的事上，去做点规划，或者还行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20018285/answer/18145202
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
生活在 450℃ 高温环境中的海虾，该如何煮熟？
</title>
<description>
新闻来源应该是2012年1月份英国每日邮报网站上的这篇文章： &lt;a href=&quot;http://www.dailymail.co.uk/sciencetech/article-2084764/Shrimp-lives-water-times-hotter-boiling-point.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Shrimp that lives in water four times hotter than boiling point&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 真实可靠。&lt;br&gt;文章内容简化一下是：&lt;br&gt;英国科学家在探测加勒比海海床的海底热泉时发现了一种新的物种，一种虾。它生活在迄今为止发现的最深的海底火山喷口附近。&lt;b&gt;环境温度可能高于450摄氏度&lt;/b&gt;。位于一海沟，深度约5000米，喷出的富含矿物质的热液柱可高于海床1000米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管条件非常极限，仍然生活数以千记的这种新物种虾（&lt;i&gt;Rimicaris hybisae &lt;/i&gt;Nye, Copley &amp;amp; Plouviez, 2012），是用采样时用到的海底机器人HyBIS命名的（&lt;a href=&quot;http://esciencenews.com/articles/2009/10/31/hybis.explores.casablanca.seamount&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;HyBIS explores the Casablanca seamount&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;（HyBIS，可以远程操控，还带摄像头，还抗热、抗压、抗腐蚀什么的。。。超贵吧！！）。（一般深海采集上来的样品会不会有膨胀？应该是有相应的防止过分膨胀的技术手段，比如这里用的这种机器人应该有什么保压手段的吧？！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;[这新种文章发表在 &lt;a href=&quot;http://journals.cambridge.org/action/displayAbstract?fromPage=online&amp;amp;aid=8641138&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;A new species of Rimicaris (Crustacea: Decapoda: Caridea: Alvinocarididae) from hydrothermal vent fields on the Mid-Cayman Spreading Centre, Caribbean&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 形态描述、线粒体COI、16S、18S序列什么的都有， 另还有一些关于此种的相关研究，比如这篇微卫星位点的&lt;a href=&quot;http://journals.cambridge.org/action/displayAbstract?fromPage=online&amp;amp;aid=8641138&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;A new species of Rimicaris (Crustacea: Decapoda: Caridea: Alvinocarididae) from hydrothermal vent fields on the Mid-Cayman Spreading Centre, Caribbean&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，感兴趣的可以去google schoolar搜]&lt;br&gt;&lt;br&gt;此虾没有正常的眼睛，背部具有&lt;b&gt;感光器（light-sensing organ）&lt;/b&gt;，可能可以帮助其感受喷口周围微弱的光，颜色偏白。分布在喷口周围形成的约6米高的塔形矿物(烟囱)上，密度可达2000只每平方米。&lt;br&gt;样品是2010年4月份在开曼岛南的开曼海沟在海底机器人的帮助下采集的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说能不能吃，我的意见是&lt;b&gt;不！能！吃！&lt;/b&gt;原因 A：&lt;b&gt;不确定对人类是不是有毒&lt;/b&gt;。鉴于它的生活环境，它有毒的可能性还是非常大的，上面提到这个喷口喷出的热液富含铜，估计锰锌什么的也少不了，虽然我不确定以何种形式存在，我总觉得此虾体内也应该有不少；此虾本身对人类是不是有其它毒性，没有人试过，也是不得而知（海鲜过敏死人这种问题也是蛮常见的。）。原因B：&lt;b&gt;舍不得吃。&lt;/b&gt;太贵，采集花费了大量的人力物力财力，还部分打扰了人家的生存环境，实在是代价太大吃不起；种群大小也未知，要是种群很小，都抓上来吃了，此物种刚发现就被灭绝了，物种多样性会受到损害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说“煮熟”，日常生活中的煮熟是提高温度，使食物温度升高，蛋白质什么的变性，使食物更美味的同时，也杀死了细菌等微生物，更卫生（耐热菌什么的也是存在的，其它种类的耐热生物也是存在的，不然这种虾什么也不吃就变成“自养”存在着么。。）。&lt;br&gt;如果煮特指在常温常压下，使用水的话，此虾是没法煮熟的，由于蛋白质在低温时一般不变性，沸点100摄氏度对此虾是没什么威慑力的。&lt;br&gt;然而如果“煮”的介质变成其它东西的话，比如高沸点的油（加压，使沸点高于其变性温度），就变成用油炸虾了。&lt;br&gt;如果把他放到二锅头里泡起来的话，用酒精使蛋白质变性的话，就变成“醉虾”了。&lt;br&gt;如果用酒精喷灯烤的话，就变成“烤虾”了。。。&lt;br&gt;（如果一定要吃，不怕死，以上烹饪方法比较推荐，生吃也是可以一试的。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于温度  &lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 有的海底热液喷口喷出的热液温度的确是可以达到450摄氏度的，比如海底火山喷口，并且里面也真的是含有水，水是岩浆水（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Magmatic_water&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Magmatic water&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），其非液态，非气态，以&lt;b&gt;超临界状态&lt;/b&gt;（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Supercritical_fluid&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Supercritical fluid&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）存在的，压力和温度同时超过了临界值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 此虾的采集地点有两个 (&lt;a href=&quot;http://www.nature.com/ncomms/journal/v3/n1/abs/ncomms1636.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Hydrothermal vent fields and chemosynthetic biota on the world's deepest seafloor spreading centre :  Nature Communications :  Nature Publishing Group&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;The Beebe Vent Field (BVF) 比较深（4960 m），是当时已知的最深的海底热液喷口。热液&lt;b&gt;温度推测超过400度）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;The Von Damm Vent Field (VDVF) 比较浅（2300 m），&lt;b&gt;喷出的热液温度高于140摄氏度&lt;/b&gt;(据硬石膏推测的)。&lt;br&gt;虾生活在喷口的烟囱上，其温度明显要低于喷口热液的温度。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Figure 4: MCSC chimneys and fauna.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/d2/f2d2c158186e23fc6646a6a5c840e6a0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;946&quot; data-rawheight=&quot;681&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;946&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/d2/f2d2c158186e23fc6646a6a5c840e6a0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;(&lt;b&gt;a&lt;/b&gt;) Peak of sulphide edifice at the VDVF, depth 2,300 m, covered by an aggregation of alvinocaridid shrimp. (&lt;b&gt;b&lt;/b&gt;) Clear vent fluids and alvinocaridid shrimp at the VDVF. (&lt;b&gt;c&lt;/b&gt;) High-temperature venting at the BVF, depth 4,960 m. (&lt;b&gt;d&lt;/b&gt;) Diffuser structures ornamenting sulphide chimneys at the BVF.&lt;/blockquote&gt;对于海底热液，人类更感兴趣的似乎是如何开发其丰富的矿产资源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于海底热液再说一句：生命起源的环境和海底热液的环境有某种相似。。。&lt;br&gt;so&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://newdarwin.com/961&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;地球生命从哪里起源&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;地球上的生命是如何起源的？美国宇航局（NASA）喷气动力实验室（Jet Propulsion Laboratory）的科学家麦克.罗素（Mike Russell）最近和其他同事共同发表了三篇论文讨论地球上生命的起源。他们认为，地球上的生命可能起源于海洋底部的碱性热液喷口（alkaline hydrothermal vents）——海水和碱性热液产生的醋酸盐可能成为生物分子产生的基础。了解地球上生命的起源对于探索其他星球有重要意义——这为我们探索其他星球的生命痕迹和寻找何种化合物提供线索，麦克.罗素在论文中解释了在地球早期的海洋中进行的产生最初生命形式的化学反应，并且描述了在实验室中进行模拟实验的结果。&lt;/blockquote&gt;最后推荐一BBC纪录片 Richard Hammond's Journey to the Centre of the Planet（主持人是Top Gear的主持人之一）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21433595/answer/18254055
</link>
<author>
独眼
</author>
<title>
苏州的房屋外墙为什么都是雪白的？风雨泥泞不会弄脏吗？
</title>
<description>
谢邀啦。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 老建筑的外墙通常考虑了防水迹的问题，比如，墙头加上小的檐口，墙身下部有几十公分高的垒石，这些都可以有效的防污防水。增加墙身保持的时间。而老建筑的外墙涂料本身，灰浆、白粉墙的构成，本身也有加速水流、防污的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也可以解释苏州老建筑为什么涂成白粉墙，外墙涂刷有助于保护墙体，尤其是在雨水多的地区，会在外部水份和墙体之间多一道甚至几道阻隔，像中国北方甘肃、山西那些少雨干燥的地方，红砖房就直接将墙体材料暴露在外。白粉相对是中国南方比较容易开采获得的，主要是白垩（碳酸钙），也不用加任何着色剂，直接磨粉和其他基料搅拌好就可以使用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些比较旧的建筑墙体显得很斑驳，有些斑驳的痕迹不同于水迹和泥泞污迹，一是因为外墙面的原始涂料剥落、变薄，露出了内部材料的本体颜色，其中有的是接触性的、人为的，有的褪色变色是由于日晒和过于潮湿；二是潮湿环境导致墙体内部含水量过大，出现了由内而外的泛水现象，从内部渗出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 新建筑外墙涂料有很大规模的改良，无论是白色还是其他颜色的涂料，都加入了防污性能，有的号称纳米防污，相对保持清洁的能力比较好。我在涂料博览会上看到很多类似性能涂料的展示。相对使用这些新产品的建筑保洁能力会比老建筑好很多。&lt;br&gt;转一个技术广告，我最喜欢这类型的东西。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTcyODM0MzU2/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F4651C18DA4CFD308523FB36D026E1A-CFCC-B11D-F039-A8DFEB4E2558&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;神奇纳米防污涂料&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTcyODM0MzU2.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;3.苏州从市政府到小区物业都会定期维护。市容有一些基本的评定规范，一些影响市容的建筑，可能会收到整改的指示，但相对的，这种指示很少下达到私房，个体拥有的老房子，就会比较难以翻新。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19832125/answer/13101118
</link>
<author>
Singzy
</author>
<title>
哪些德语字典适合推荐给德语初学者？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;词汇积累：《德语词汇联想与速记（基础词汇 4000）》还记得刚到德国的时候啥也不会，就捧着这本书每天背单词。既然是初学者，就先从这四千个单词起步吧。 &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1209289/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/1209289/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&lt;li&gt;朗氏的大黄自不必说，初学者可以多看看后面的附录。 &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/2222806/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2222806/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;德汉 / 汉德网络字典：&lt;a href=&quot;http://www.mydict.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;mydict.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;进阶一些的话：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;强烈推荐我们老师有份参与的这个网络字典，除了词语释义以外，还有词源、近期搭配词语的热门、Zeit Online 的例句，以及——从 1900 年至今在不同领域这个单词的使用频率！神奇的东西。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.dwds.de&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;dwds.de&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;PONS 的网络字典，可以选 Deutsch als Fremdsprache，例句丰富，解释清晰，但这是德德字典。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://de.pons.eu/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;de.pons.eu/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;莱比锡大学的网络德语字典，可以看到单词的近义词、常用搭配、报纸例句等，最神奇的是下面有个图可以看到这个单词和其他单词的关系。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://wortschatz.uni-leipzig.de/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;wortschatz.uni-leipzig.de&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21095952/answer/18252965
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
孙中山，鲁迅等等为什么都是东渡日本？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;早年，各国没有很好的「海关、证照查验」制度。所以，中国人赴日简单，不单是中国方面的，也包含日本国有意识的宽容。某种程度上，是日本的广开国门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是为何孙文、黄兴在起事失败後，都能「东逃日本」。日本人当时是知道这些人的来路，比如孙文，第一次广州起义失败，那时候孙文自以为默默无名，第一次广州起义，又是中途失败，没有大的作为，没想到逃到日本，就是在横滨的码头上，孙文竟然看到日本报纸大肆报导，把他叫作「支那革命党」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（也是从此，孙文才从此放弃了「造反」二字，而改用上了「革命」二字。）&lt;br&gt;（革命二字，取自《易、革、彖辞》「汤武革命，顺乎天而应乎人」，日本引为「革命党」一词）&lt;br&gt;&lt;br&gt;换言之，日本不止是官方，连民间对於中国的「乱党」，其实是了若指掌的。在了若指掌的情形下，孙文不但能顺利进出日本国，利用日本进出军火，甚至在横滨成立「大同学校」（後来这学校叫康有为和梁启超无耻地偷盗而去），等等等等事例，证明了，若无日本的默许，孙文等人，岂能自由进出？&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;说到广开国门，对留学生更如是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最好的例子，因为同盟会在日的活动愈盛，1905年，刚打赢日俄战争，想讨好清朝的日本政府，才出台了一份正式文件《关于准许清国学生入学之公私立学校之规程》，换言之，对於学生赴日的细则规定，在之前是完全没有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这份文件，其实在清朝的档案中，被名之为《清韩留学生取缔规则》（包括大清、朝鲜两国），後来几经更名，才改为最後只针对中国留学生的《关于准许清国学生入学之公私立学校之规程》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这规则的颁布，在当年是件大事，为此，写作「警示钟」「猛回头」的先烈陈天华，还在东京湾跳海自杀，以示抗议。因为内情复杂，很多地方都有专论文字，网上容易找到，所以我就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就说简单几点，首先，从文字中可以看到，当年的日本，完全针对中国留学生的各种大小学校，多如牛毛，从高中到大学，到军校，数不胜数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，学生在学时期，可在日本随意居住，到了日本，上不上学，基本上日本政府都有资料控管，但，他们就是不管你，而毕业後，滞留日本国的情况也是常例，对此现象，至少早期的日本国，并无所谓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时看到资料时，觉得十分惊讶，因为根据条文内容，我们可以看到当年日本国的宽容，对外国人的包容大度，这和我们一般认为的，日本国非常排外，除了大和民族外，拒绝外来一切非我族类的认知，是有矛盾的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我甚至以为，日本现在的排外，其实是二战前後，逐渐形成。（若我理解错了，欢迎更正。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;总之，若要回溯「清末民初的中国留学生，为何云集日本」的现象，除了中国人自身的考虑外（近程、价廉、生活习性接近），可能也要考虑当年日本政府的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有日本人的包容大度，不说留学生了，同盟会等革命「乱党」，又岂能存活下去？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最好的例子，是1907年，在清朝的要求下，日本政府驱逐孙文，孙文在亚洲从此再无立足之地，去了安南（越南），法国人不让他留步，去了香港，英国人不让他入境，最後甚至无奈地跑到新加坡去了，那新加坡不说别的，就是今天坐喷射飞机，也是好远的距离……。跑那地方指择中国境内革命，焉有可行性？&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，「东逃日本」也好，「东渡日本」也罢，在我看来，也是日本国当年作为亚洲第一强国的自信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正因为日本人网开一面，日本国要不欢迎你中国人去，哪个外国人，又能随意进出呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;眾人拾柴火焰高，討論串的養份，搬出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Leon Liao&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/leon-liao&quot; data-tip=&quot;p$b$leon-liao&quot;&gt;@Leon Liao&lt;/a&gt; 補充：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在日本侵华之前，其实两国关系还是不错的，民国的护照在早年比现在PRC护照好用多了。周有光曾经有过回忆（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://read.dangdang.com/content_509655&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《周有光百岁口述》 留学日本(1)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）： &lt;br&gt;&lt;br&gt;1933年，我们一结婚，立刻就去日本，不耽误时间，那时候到日本留学的人多得不得了。那时候跟今天不一样，要到日本去，用不着签证，上海坐船，第二天早&lt;br&gt;上就到日本了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候，有大量的日本人在上海，日本人喜欢到上海来，中国人喜欢到东京去，东京有大量的中国人，写一封信，在国内三分邮票，到日本也是三分&lt;br&gt;邮票。日本东京的物价和上海比，加十分之一，不像今天完全隔断了。那时候上海虹口一带全是日本人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中日关系很密切，你到东京去，上岸根本不检查你。不仅到&lt;br&gt;日本方便，到美国也很方便，你有护照，到美国最多一个星期就可以走了，现在不行。现在两个制度，你把我当敌人，我把你当敌人，那时候没有这种情况。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王建雄&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/Mumagag&quot; data-tip=&quot;p$b$Mumagag&quot;&gt;@王建雄&lt;/a&gt; 補充&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;甲午中日战争也是重要的原因，甲午之前中国几乎没有对日留学生，甲午后，中国人才发现原来身边的日本是这么厉害的一个国家，张之洞在《劝学集》里就说，出去留学，西洋不如东洋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1886年，终归对日留学生也才13人。&lt;br&gt;1899年的时候就有200多人了。&lt;br&gt;1902年一年去了将近五百人（鲁迅在其中）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了1905年，日俄战争中日本获胜，中国人更是吃惊得要死，再加上当时科举制度取消，大批国内有知识的年轻人没地方去，加上孙中山他们又在日本那边组织人手招募华人，于是1906年中国留日学生人数骤增万人。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20623800/answer/18252336
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
亚马逊中国为什么没有积分制度？
</title>
<description>
好吧，我来旗帜鲜明地反对票数排名第一的 @Fenng 的“消费积分制度是「作恶」”的观点。虽然我很尊敬冯先生，不过我更尊敬真理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;冯先生在知乎日报发表了更详细的说明：&lt;a href=&quot;http://daily.zhihu.com/story/2195&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;小道消息 · 消费积分制度是「作恶」&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，主要论点列举一下：&lt;br&gt;1.在任何一个消费积分制度下都不会让顾客得到更好的服务。&lt;br&gt;2.在积分方面“恶贯满盈”的主要有航空公司，电信运营商，银行信用卡等。&lt;br&gt;3.积分制度用高消费得到蝇头小利，以及造成可能的服务水平的下降。&lt;br&gt;4.只有少数人能够从积分制度中获得利益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了第四点，其它都是错的。第三点是最常见的误解：积分制度能获得的都是蝇头小利。那是很多人不知道应该积什么积分，以及怎么用而已。有的人，进了图书馆只会扫扫地，有的人在图书馆可以开创新中国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人最辉煌的例子：2009年，IHG（洲际酒店集团）对会员推出住2晚送1晚的积分促销活动。我是这么干的：在上海随便住了8晚假日快捷酒店，每晚前台标价不到300元，转手250元卖出去，一共花费8*(300-250)=400元，获得了4个赠送的房晚。接着，旅游时在巴黎住了4晚的Grand Intercontinental酒店(&lt;a href=&quot;http://www.daodao.com/Hotel_Review-g187147-d207742-Reviews-InterContinental_Paris_Le_Grand-Paris_Ile_de_France.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;巴黎洲际大酒店&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;) ，原价每晚4000元。是的，你没看错，花400元收益了16000元。那时候最困扰我的问题是：行李生帮你拿行李上房，这种巴黎一流的古典酒店，拿破仑和戴高乐搞不好都在这ooxx过，给个一欧元显得太小气了，给五欧元的话，我宁愿自己搬三次啊，反正搬砖是我的强项。----不要说这是特例，现在正在进行的促销：万豪旗下酒店（万豪万丽万怡李斯卡尔顿），新会员住2晚送2晚，送的2晚可用的酒店一样遍布全球，另外还有20%的各种折扣积分等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;航空公司的积分一般是里程，打字太累了，我直接举个高人（Troy Liu）的例子吧：使用BMI里程6万，US airways里程3万和爱琴海航空里程1.25万，完成全部乘坐A380，而且是商务舱的旅程：马达加斯加的塔那那利佛（TNR）--- 南非的约翰内斯堡（JNB) --- 我们的香港（HKG)----新加坡(SIN)--- 墨尔本(MEL) ---新西兰的奥克兰（AKL) ----自己看下图吧（版权属于刘总):&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/9f/a99f8f8a681ca3e4b98d80669c48b82c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/9f/a99f8f8a681ca3e4b98d80669c48b82c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们地球人的同一个梦想就是环游世界，积分就能帮你实现这个梦想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;银行信用卡也有很多的优惠可以列举，鉴于篇幅，就不举了，大家可以自己找什么卡友之类的论坛学习一下，会玩的人刷一万赚回五百还是问题不大的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对“积分制度导致服务下降”的反对&lt;/b&gt;：当积分够多的时候，你就是金卡，白金卡，钻石卡，坏人卡：享受专门客户经理，打服务热线不用等，银行可以随便插队等等升级的服务。这点体现最明显的是酒店：当你积分够多的时候，就靠酒店会员的福利，只付最基本的房间（行话叫做乞丐房）的房钱，免费升级套房，免费升级行政楼层，早餐免费，免费洗衣熨衣服，傍晚时候的行政酒廊免费点心乃至大餐（行话叫做happy hour）免费，上网免费，甚至连冰箱的酒水都全免费，提早到早上8点入住，晚到18点退房，住3天只给2天房费，住2晚送1晚，最后还送上超过房费的酒店积分，有时候占便宜（行话叫做薅羊毛）都实在占到不好意思。在前台入住的时候，很想对前台MM说：这是我的身份证，信用卡，会员卡，其实我是来打劫的.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;“恶贯满盈”的高端积分说到这，回到最草根的超市优惠券，看看这里：&lt;a href=&quot;http://gb.cri.cn/27824/2011/04/19/5311s3223071.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美国妈妈的超级优惠券控&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  （100美元买1900美元的货物）&lt;br&gt;&lt;br&gt;结案陈词：冯先生的“恶答案”基于不懂如何高效利用积分制度的状况，是傲慢与偏见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就好像互联网，大部分信息都是垃圾，但里面也有大量的精华。一些不懂如何发掘精华的人也会说：互联网就是垃圾场，就是恶；就好像股市，大部分人炒股都亏的，但股市里面也有大赚特赚的人。亏本的股民也在说，股市就是赌场就是吸血鬼，就是恶。有一点不一样：股市变动相对不可测，而积分玩法的收益很清晰可预见。我身边的人基本上每几个月左右会根据积分计划变动对未来开什么信用卡，住什么酒店，坐什么航空公司的飞机会进行战略部署以获取最大的收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对一个陌生的领域，建议要做的是：&lt;b&gt;学习，找出规律，只用最小的时间和精力道德而合法地谋取最大利益。&lt;/b&gt;而不是敬而远之，只抛出一句：这是作恶，大家绕路吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有人会说：这要花很多时间精力去研究这些东西，时间精力都是成本。&lt;/b&gt;以前确实是，但现在有互联网，可以很方便的搜索到这些整合的优惠信息。我当年花了几周时间研究打下了坚实的基本功之后，这些经验一直在受用，而且看来是终生受用，多年来飞遍全球，住遍各大洲的好酒店，哪用掏钱的？分分分，旅客的命根...&lt;br&gt;&lt;br&gt;反对完恶的说法，最后亮出我对原题的答案，除了楼上楼下的各种优秀答案，我补充一点：&lt;b&gt;亚马逊可能认为：如果积分制度令客户获益太少，对吸引客户没帮助，获益太多就成了公司的累赘。&lt;/b&gt;我认识的国航和移动管理FFG和积分的朋友告诉我：在公司财务来看，这些积分都是不知道什么时候兑现的应付账款，处理起来略头疼。而且已经有大量积分贩子，收购各种积分从中牟利，直接冲击其正规业务，这里面的水也很深。举个栗子：运营商预存话费送手机勉强算是积分计划的变种吧：10年前刚刚有这种计划的时候，利润很好，手机贩子直接就蹲在运营商门口，拉拢我们这种每月手机费过千的人，吸引我们预存话费后直接就把手机卖给他们，导致某些机型这类“预存货”直接冲击正货的市场，弄得厂商和运营商左右为难。有段时间，国航里程一万公里可以卖800元，积分贩子用来兜售机票，直接影响航空公司生意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;差点漏说了：有相当一部分人是用公司的钱，赚积分自己用。在中国，假公济私，就是一种很有效的商业模式。从这个角度来说，反而确实有一点恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS:冯先生只有一句话表达一个不清晰的论点，没有论据和论证，其实很难评价。但与下面的一些有理有据的答案相比，这么一个不完善的答案却获得了最高的赞同，这种知乎的名人效应，不是一个好现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来还想讲讲如何低成本地获取这些高质量的积分，不过想到与问题无关，略了。而且天亮了，跑步时间到。各位早上好，祝大家有微积分的一天。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21424153/answer/18189021
</link>
<author>
彭兽医
</author>
<title>
在一台手术中，麻醉医生的地位有多重要？
</title>
<description>
1.没有麻醉师，地球人都知道，病人是醒的，做手术还做个毛线！所以第一个功能:人性化，避免大吼大叫，毕竟手术室不是屠宰场。&lt;br&gt;2.没有麻醉师，病人手术过程中生命体征不稳死求了医生根本来不及抢救，而且大部分情况下也不知道如何抢救，做完手术还是等于毛线。所以第二个功能:高端放哨！手术中一切情况都可能发生，麻醉师抢救经验非常丰富，对于术中出现的问题比如房颤室颤，血氧饱和度严重降低等等会导致严重后果的情况，他们会告知医生是否需要停止手术，以及对症处理，最大程度上确保病人安全！&lt;br&gt;3.有了麻醉师，医生做鬼轻松。第三个功能:有难同当！我们是teamwork，哼哼！当然那是玩笑话啦。对于一个复杂的病人能不能手术，有一项叫做“麻醉风险评估”，如果麻醉师说这病人不能手术，医生就不会让病人做手术。因为医生考虑的是单个系统的疾病，而麻醉师考虑的是整个身体能否安全承受手术。只有在医生和麻醉师达成共识，认为安全的情况下，手术才会得以进行。&lt;br&gt;4.本人作为一名外科医生，知道一个麻醉医生的不容易。其实，每一个麻醉医生，都是每台成功的手术的幕后英雄。至少一半的功劳要归他们，就像卷毛要离不开华生一样。感谢所有和我合作过的麻醉医生！他们是真正为了“安全”而存在的一个工种！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21160234/answer/17412806
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在图文混合的信息流里面，如何突出纯文本的信息呢？
</title>
<description>
&lt;b&gt;因为需要大量举例，答案中图片内容较多，加载较慢请耐心等待，带来不便请谅解！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;观点：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;当下社会的快餐文化，直接的使得我们的各种习惯随之改变，人们越来越不愿将时间花在长时间阅读上，我们永远不要做逆势而为之的事情，用户习惯读图，那么一定是读图比读字更符合他们自身的使用习惯，我们要做的，不是强行没收对方读图的权利，更不是将过多的精力花费在如何将文字从众多图片中脱颖而出。而是考虑如何使图片准确的传达出我们希望表达的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下根据鄙人十几年的行业经验，提供一些方法，可保证经过本人方式处理的文字，一定会比普通文字更易被重视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;方法一：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/ab/e8ab2b210e198b56ea0c54da2acfe6fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;182&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;最吸引人的，排在第一位的，永远是颜色，通过放大字号，其实就是放大了整体文本的色块面积，从而与较弱色彩进行区分，来达到吸引眼球的目的，但只通过简单的字体放大，会给人造成内容粗糙的弊端，因此建议放大后的文本，选择带有衬线的字体，来弥补文字形式上的粗糙感，可参见下图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/61/9d61cb1156026f4f4aad1bf06b4e750e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;182&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;通过复杂字体的笔画，一来可以解决视觉上内容粗糙的问题；二来，由于较为复杂的笔画，其实又无形中增加了颜色的面积。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;方法二：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/ee/29ee3dacd118e4a5203cdff8a11462a0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;182&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;通过调整字体的颜色，从而使原本单调的单色，变成醒目的多色文本。但如果色彩搭配杂乱无章，除了增加阅读难度外，也会给阅读者造成文字内容粗糙的感觉。因此，建议参考下图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/cb/cfcbb95ec4220209ac1e32e6d537ea3d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;276&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;通过颜色的有序渐变和将文字内容进行刻意的色彩区分，这样两种方式可以摆脱原有杂乱色彩带来的廉价感。另外将原有杂乱的点状色彩，变为面积更大的面状色彩，无形中同样加大了色彩的可视比例，从而起到吸引视觉的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;方法三：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/b7/8bb711a2355b7130060597a72c6f4f28_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;179&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;将文字反白处理，将色彩面积增大。&lt;br&gt;也可使用下图方式。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/ef/15ef07bd35b0d95b4d3fdc1d679d9c8e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;275&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;小结：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在以上的举例中，其实是在反复论证色彩的重要性，通过最简单的方式增加色彩的面积，从而起到专注视觉的目的。但是需要注意的是，并不是颜色越多越亮就越好，错误的色彩搭配有时候会适得其反的使文字信息变得失去阅读者的信任。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面继续举例。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;方法四：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/4d/0f4db304bdba58422187d86e51ae474f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;179&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;在同等色彩与字体字号的情况下，人最容易注意到的，就是文本中的数字与英文，因为在人的阅读习惯中，数字与英文是作为符号去理解的。因此通过阅读文本的内容，我们可以将文本中的某些信息，通过符号化的方式去表达，从而吸引人的注意力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是如果遇到了文本中的信息实在不好找到符号化处理怎么办呢？那么可以参考下面的处理方式。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/0d/ec0d5937fbeb9a04696b4746a90f6f6d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;382&quot; data-rawheight=&quot;190&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;382&quot;&gt;看到了吗？其实我们可以通过人为增加符号的方式，使得整段文字更加吸引人！另外，其实标点符号我们也是作为符号来理解的哦！同理采用这样编辑方式的还可以在文字中间加入一些较萌的QQ表情，效果也会差不多！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;方法五：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/0f/f50f4df552ae89295a7218b475a861ef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;195&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;事实证明，人们除了在吃药的时候会刻意的阅读说明书外，其余的时候是不会阅读长篇大论的文字，因此当文本信息过多时，需要充分的考虑阅读者的习惯，我们能做的，是通过工整的版式，让阅读者在阅读前就充分的知道这段文字阅读起来很容易，而不会出现串行等情况。只有他愿意读，他才会读下去。&lt;br&gt;接下来继续完善。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/73/3673d59b5789dfb0c928ec23244e4fbb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;329&quot; data-rawheight=&quot;218&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;329&quot;&gt;看到了没，虽然从整体上增加了文本的尺寸，但是从断句和行距上，更加切合阅读者的阅读习惯。这就好比让一个人一次步行10公里，和分5次来步行10公里的区别。而且放大了的文本，更加的增加了色彩的面积。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;方法六：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;再给大家一个最最最最简单，但是却是最最最最有效的方式。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/a2/e5a2d2be80770a55c0d0eab492ef0ee3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;341&quot; data-rawheight=&quot;517&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;341&quot;&gt;没错，那就是调换文字与图片之间的位置，事实证明，文字摆放在图片下方，会比放在图片上更加让人愿意阅读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实以上的举例，只是在证明我始终在做一件事，那就是尽量将文字图片化的处理，让文字给人的第一感觉更像是颜色或符号，从而消除观看者阅读前的心理障碍。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便说一句，可以看看我其它问题回答的文字排版方式，我的分段与文字加粗的首要目的，就是希望更好的方便阅读。知乎上的确有很多很好的答案，但是打开之后洋洋洒洒的数千字，加上枯燥的语言，结果很不幸的被埋没在了众多答案中。多站在他人的角度去思考，才可能发出被关注的声音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实还有很多方法，都可以来提高文字的关注度，边做图举例边答题很累。就先到此为止吧！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21436954/answer/18241114
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
说话没底气怎么办？
</title>
<description>
谢邀，上周刚好写了一篇这样的专栏。其实是想嘲讽一种过于强势的提要求方式，但是它山之石可以攻玉，过于没底气的同学大可以取其精华，用于增强自己在人际互动中的掌控感。&lt;br&gt;（请自动将下文中的吃饭一事替换成「还钱」）&lt;br&gt;&lt;br&gt;技巧一，&lt;b&gt;不能使用疑问句&lt;/b&gt;。疑问句不但意味着对方有拒绝的权利，更重要的是，它给了对方思考的理由。「请我吃饭好不好？」这种带问号的句子，会条件反射般地激起对方思考的反应：「好？不好？」就会开始权衡比较，理清思路，探索可能的答案，一旦对方开始使用理性，你就已经输了，除非他真的欠你一顿饭。相比之下，「请我吃饭！」这种干脆利落的感叹号则会把他的反应时间压缩到最短。请相信，天下武功无坚不摧，唯快不破。占住这一个「快」字，你已经有了三成把握。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，&lt;b&gt;不要解释理由&lt;/b&gt;。即便你真的有充分的理由，把它们摆出来以增加你要求的合理性同样是缘木求鱼。如前所说，这种方式放慢了你们的对话节奏，让对方拥有了更多思考如何拒绝你的时间。不但如此，过多的解释本身也会让你显得有些心虚。「你发奖金了，请我吃饭！」听起来不就有些乞怜和不自信的味道吗？另外，理由本身是否经得起推敲也是很重要的。如果对方来上一句「奖金都得上缴给老婆」，连消带打，不但轻描淡写地化解了你的攻势，还让你提不起气来组织下一轮的进逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，&lt;b&gt;提要求时一定要声东击西，意不在此&lt;/b&gt;。「晚上你请我吃个饭，我们顺便把这些材料整一整」就比单纯「请我吃饭」的成功率高出三分，因为你的重点看上去不像是提要求，而是在讨论工作，这会让对方不好意思打断你。是的，这是我从错别字短信中得来的重要经验。你越是在意其它主题，对方越是不好主动把你拉到这件小事上。另外，手上的事不要停，该干嘛干嘛，集中精力做着某事随口提出要求的效果更好。坐在公交车上，你旁边的人伸手关窗，你鼓起勇气打算跟他打个商量，一转头发现他聚精会神地看着电视上的墙来了，你咬一咬牙，只好把话吞回肚子里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，&lt;b&gt;整个人要放松&lt;/b&gt;。眼神不要回避，但也不用直勾勾地盯着。呼吸要平静，表情要自然。要把「请我吃饭」说得像「我请你吃饭」那么轻快和自信。如果让对方察觉到了你的紧绷，他就会警觉。记住，他一旦警觉了，就随时能找出一万条理由拒绝你。最好的杀手不是能突破多少防御，而是根本不会激起对方防御的念头，轻飘飘地已经把尖刀插上了敌人的心脏。这条要和第三条配合使用，效果会更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上都是一些技术层面的分析，真正运用起来，却离不开一门心法，就是「&lt;b&gt;天经地义&lt;/b&gt;」这四个字。如果你说话时还是磕磕巴巴，表情僵硬，眼神闪躲，不但试图摆出一大通理由，还使用了疑问句，那一定是你内心还没有真正接受这个要求的合理性。只有你先当它是天经地义了，才可能拿出这种气场去感染你面前的人。请先在内心将「欠债还钱」这样的要求默念一百遍，因为它本来就是天经地义的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20727799/answer/17978176
</link>
<author>
欧阳宏
</author>
<title>
被鱼刺卡住喉咙怎么办？
</title>
<description>
真受不了胡说八道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就因为便宜就可以去糟蹋东西？医疗资源永远是匮乏的，为一个大部份能够自然缓解的状况，竟然鼓吹大家乱挂急诊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;80-90%的食道异物会自然缓解，要不吞下，要不吐出。&lt;br&gt;只有10-20%需要内镜取出。&lt;br&gt;&amp;lt;1%的患者需要手术处理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以正确的处理方法是，&lt;b&gt;等几个小时看看，如果不行，到医院看。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;医院也不应当马上胃镜取，检查、拍片，搞清楚有没有，在哪里，分析了，才动手。&lt;br&gt;有大医院就因为贸然动手，结果刺破主动脉，导致病人当场死亡的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多自认“一定有东西”的病人，不过是粘膜擦伤。&lt;br&gt;很多到处乱跳骂人巴不得医生马上到的病人，不到半小时就会把东西吐出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;过度医疗的结果，是双方受损！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/unogzx&quot; data-tip=&quot;p$b$unogzx&quot;&gt;@钢盅郭子&lt;/a&gt;&lt;br&gt;内镜是需要仔细安排的侵入检查，需要考虑患者情况，器械消毒，人员配置等等，还会带来风险。紧急检查如果在正常上班时间还好，否则至少三位资深的医护人员要专门为你跑一次。如果大多数情况扑个空，这不是糟蹋？&lt;br&gt;当然你可以说反正这么便宜，但是，如果你本来就不需要付这点钱呢？你本来就不需要冒这些风险呢？这不是过度？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21353025/answer/18245434
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
为什么 IMDb 第一是《肖申克的救赎》而不是《教父》？
</title>
<description>
我支持现排名第一&lt;a data-title=&quot;@Waller John&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/mtoc&quot; data-tip=&quot;p$b$mtoc&quot;&gt;@Waller John&lt;/a&gt; 的答案，因为她说的是关注过这件事的人都知道的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我补充一些数据，帮助大家回顾这段历史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先上几张图片：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;250&quot; data-rawwidth=&quot;627&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/4f/da4fcc1b1d19d1c3b2f4adbbe933dfde_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;627&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/da/4f/da4fcc1b1d19d1c3b2f4adbbe933dfde_r.jpg&quot;&gt;上图是《教父》的IMDb排名走势图，从1998年开始，该片基本上稳定地排在Top 250榜单的第一名，而在2008年7月底，突然降到第3名，然后从当年8月10日起至今，稳定地排在第二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《教父》的评分发生了什么？看表：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;533&quot; data-rawwidth=&quot;409&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/08/6c08746ad306f989bf03e48e260b8172_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;409&quot;&gt;上表是《教父》在2008年7月份的投票变动情况，在7月中旬之前，该片每天新增投票100多，但从大约7月20日起，每天新增投票超过1000，同时它的排名降到第2，然后第3。对的，因为《黑暗骑士》上映了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《黑暗骑士》上映，《教父》投票猛增，伴随排名下降，这种关联难道不古怪吗？如果只是《黑暗骑士》自己分数高，超过了《教父》，那为何《教父》又跌到《肖申克的救赎》之下？结论只有一个：短期内恶评《教父》的人大量增加了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看《黑暗骑士》的排名走势情况：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;254&quot; data-rawwidth=&quot;619&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/17/5c17ab7ad52e8161ebffc191bf12bcd1_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;619&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/17/5c17ab7ad52e8161ebffc191bf12bcd1_r.jpg&quot;&gt;从上图可以看出，影片于2008年7月中旬上映，在几天之内冲到Top 250的第一，但在这个位置上它只保持了不到一个月，从8月10日开始连连下跌，最低跌到过第12名，今排第6。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;532&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/b7/1bb7c141a807a0f3b8be2e0fe74ae3be_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;上表是《黑暗骑士》上映初期的排名情况，它只用了三天，就冲到榜首，当时每日投票高达2万多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那《肖申克的救赎》又是怎么回事呢？&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;251&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/15/2e15f147030125db9a7ef915f75c22b0_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/15/2e15f147030125db9a7ef915f75c22b0_r.jpg&quot;&gt;从上图可知，《肖申克的救赎》在90年代末不是没当过第一，不过在本世纪初的几年时间内，它通常是仅次于《教父》的老二，直到2008年7月底，它短暂下跌到第三（因为《黑暗骑士》强势入榜），很快，从当年的8月10日起，它就稳坐第一了，并保持到今天。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;531&quot; data-rawwidth=&quot;405&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/c8/f1c87d58b4ea5af1a078919f33d83845_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;405&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;504&quot; data-rawwidth=&quot;403&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/9c/4a9c29ad94bcaf53788eb039f5a442fc_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;403&quot;&gt;上表显示，其实《肖申克的救赎》的投票情况也受到了《黑暗骑士》上映的影响，从之前的每天100-200票，猛增到后来的每天600-1000票，个别天数甚至突破1000。为什么《黑暗骑士》上映，大家要多给《教父》和《肖申克的救赎》投票？这之间的关联还不明显么？只不过《肖申克的救赎》的目标不如《教父》醒目，所以受到的「攻击」不如《教父》猛烈，说它最后渔翁得利也不为过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充一个数据：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;149&quot; data-rawwidth=&quot;288&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/ac/28acc57a3e37ad555fb8be8cf511ac00_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;288&quot;&gt;上表是《黑暗骑士》刚上映不久时统计的「仇恨投票」比例，即打「1分」的票数占总票数之比。《十二怒汉》《黄金三镖客》《低俗小说》等其他Top 10行列的影片这个比例在2.20-3.60%之间，肖申克的救赎为3.40%，比较正常，《黑暗骑士》为3.70%，略偏高，而《教父》高达6.40%，说明出现大量的人给《教父》打1分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IMDb的投票规则：&lt;br&gt;&lt;br&gt;IMDb有两个评分系统，一个是每部影片都有的常规评分，一个是进入Top 250的特殊评分。对于后者来说，只有所谓「regular voter」的投票才有效。IMDb并未公布「regular voter」的定义，但我们不难猜测，它对用户的投票历史有要求，比如至少投满多少部，甚或满足一定的投票资历，如投票满一年，等等。而且这个定义会根据情况修改，一般来说门槛越来越高。所以，一部影片的常规评分和Top 250榜上的评分（若入榜）往往不一致，因为统计对象不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人就会疑问，既然Top 250榜对参与评分的人有资格要求，那还存在刷分吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然可以。因为参与刷分的用户，并非我们理解的像豆瓣上为国产新片刷分的刚注册僵尸号，他们也都是经常看片、经常打分的影迷，这里面肯定有很多符合「regular voter」资格的人，所以他们的行为完全可以影响Top 250的排名情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关注过当年那段「战况」的人，应该都有印象，那时的各大英文论坛甚至中文论坛上，每天都有人直播这几部热门影片的投票和得分变动情况，合纵、连横，各为其主，不亦乐乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后我想抱怨一下，知乎现在有多水，看这个问答串就知道了。恕我直言，大部分答案（包括已经被折叠的）都和问题没有关系，都只是在抒发自己对影片的主观感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，在很多带有专业性的问答里面，充斥着大量由外行提供的明显错误的答案，我从来不觉得知乎应该无条件鼓励「畅所欲言」（可能一般性问题无所谓，但至少专业性问题不要）。相反，如果自己不是领域内专业人士，如果不确定对某个问题是真的懂行，请勿下笔。诚然每个人都会犯错，专业人士也会犯错，也会意见不一，但有些自己都明白只是在瞎猜，多半离题万里的答案还是可以避免发布的，毕竟我们每个人的时间都很宝贵。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21437911/answer/18226763
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
现在日本国内，有多少人了解二战时的历史真相？
</title>
<description>
他们倒是不需要翻墙。历史研究在日本不是禁区，相反如果不是藤原彰、秦郁彦、笠原十九司等等众多日本历史学者和媒体人对南京大屠杀、731部队等等一个又一个历史真相苦苦追寻，他们的中国同行们能拿出来的干货就很可怜了，日本不缺关于那段历史的书籍和电视纪录片，中立角度来看，这些东西的绝大多数内容没有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;战后日本的教育界和知识界一直都被左翼所把持，他们的历史教科书比你见过的任何一本都远为贴近真实的历史，还更多一些被右翼称为“自虐史观”的反省和自责。二战前的日本军人干政，对外十年一场大战，二战以后就像变了一个人一样，再也没有同任何国家发生过武装冲突，民众对战争深恶痛绝，连自卫队都一度被视为不祥之物，左翼教育界的反战教育和历史教育对此有很大的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总体上来说，日本民众对那段历史的了解远远超过其他国家的大众对自己国家70年前的历史的平均水平，虽然细节上可能有出入。这是没办法的事情，毕竟对于普通人来说，历史不是生活的必需品，也不是每个人都是历史爱好者。比如说，就算是恨日本入骨的“爱国青年“，你真要问问他们九一八到底是个什么事件，保证十个人里有九个都没办法原原本本给你讲清楚。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21437369/answer/18225087
</link>
<author>
赵世奇
</author>
<title>
肉毒杆菌污染奶粉是怎么回事，中国消费者应该如何应对？
</title>
<description>
这件事被很多人夸大了很多，而且事件本身被讨论到肉毒杆菌如何杀灭和自我救治上面，真是令人匪夷所思的转折……有问题的东西应该停止食用，出现症状或者吃过疑似污染的食品应该就医才对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事件的奶粉实际是被原料污染的，一些批次的奶制品采用了受到污染的原料。出问题的 2012 年 5 月恒天然生产的浓缩乳清蛋白粉，从这里面检查出肉毒杆菌。而浓缩乳清蛋白粉作为原料，一部分用于自身奶制品，另一部分销售。根据现有消息整理了一份国内产品和部分国外产品受到影响的产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/28/8f284f02ce2cc2972706c965255bbdf0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;721&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;721&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/28/8f284f02ce2cc2972706c965255bbdf0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就如同刚开始说的，讨论肉毒杆菌是件令人匪夷所思的事情，因为普通人不需要管这件事……&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为食品生产原料，所有生产批次使用的原料批次都会有记录。所以在出现食品安全事件时，会启动追溯机制追溯。恒天然方面已经对绝大多数销售路径发出通知，国家质检总局也已经就国内进口相关批次浓缩乳清蛋白粉的厂家进行通知（进口批次是可以查询的）。而作为食品生产企业，这些涉及使用的企业都已经公布使用批次，开始启动食品召回工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，普通消费者应该做的，就是看看如果你手头有这些产品，如果在召回批号内，那么别吃了，别喝了，哪里买的送到哪里去。如果出现恶心、腹泻、视力紊乱、吞咽困难、呼吸困难等症状，马上去就医（平时身体不适也应该去就医……）。肉毒毒素中毒通常有数小时的潜伏期，个别长达几天。如果食用过疑似污染食品建议去医院检查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，考虑到可瑞康和牛栏奶粉有很多人是海外代购渠道购买的，如果购买的恰好是相关污染批次去给代购打电话吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，值得一提的是这次食品安全事件国内处理和召回速度很迅速。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面附上各厂家公布的对应批次（最终召回批次请以官方数据为准）：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;娃哈哈&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;巢湖公司生产的钙好喝饮品（350g×15）2个批次，批号20130113、20130114；利乐包锌爽歪歪营养酸奶饮品28个批次，批号20130116-20130126、20130130、20130131、20130607-20130615、20130704-20130709。&lt;br&gt;山西公司生产的220毫升AD（1×24）1个批次，批号20130605。&lt;br&gt;宜昌公司生产的200g×24新爽歪歪6个批次，批号20130313-20130319。&lt;br&gt;杭州宏胜饮料生产的爽歪歪营养酸奶125g（1×24）2个批次；爽歪歪营养酸奶饮品200g（1×24）2个批次，批号均为20130608、20130609。&lt;br&gt;莲花山公司的AD钙奶100g(1×48)2个批次，批号20121005、20121006；AD钙奶220g(1×24)5个批次，批号20121007-20121011；锌爽歪歪营养酸奶饮品125g（1×32）1个批次，批号20121005；锌爽歪歪营养酸奶饮品200g（1×24）5个批次，批号20121006-20121009、20121011；天窗版锌爽歪歪营养酸奶200g（1×16×4）1个批次，批号20121006。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;可口可乐&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;2013 年 3 月 5 日 06：50~17：50 之间在东莞工厂生产的批号末尾为“DGP 6”的美汁源菠萝口味果粒奶优，该批次产品售往云南（3273 箱）、广西（788 箱）和广东（14967 箱）。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;多美滋&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;5月23日之后生产的多领加延续较大婴幼儿配方奶粉2阶段：400克批号1F3171，1200克批号1F3144；&lt;br&gt;6月15日之后产优阶贝护延续较大婴儿配方奶粉2阶段：360g*3批号2E3170、1E3182，400克批号1C3170、2C3180，400g*3批号2E3172、1E3181，850g+50g1H3172、1H3180，900克2H3166、2H3181。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;可瑞康&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;可瑞康普通版1段批次(0至6个月使用)3169、3170 1段，生产日期为2013年6月18日至6月17日。&lt;br&gt;金装2段批次，6至12个月使用，D3183 2段，生产日期为2013年7月30日至2014年12月30日。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;牛栏奶粉&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;回收的奶粉是批次编号是3178和3179，食用期限分别是2015年6月27日和28日。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;雅培&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;雅培幼儿喜康力(3段)900克/罐，涉及批次为287834K402、287844K402，生产时间均为今年5月2日。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20100349/answer/18224217
</link>
<author>
贾浩
</author>
<title>
同是面粉，为什么欧洲人做出来的是面包，我们做出来的是馒头？这其中历史发展过程是怎样的？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cha-men-hu-de-xiao-bei-xin&quot; data-tip=&quot;p$b$cha-men-hu-de-xiao-bei-xin&quot;&gt;@插门胡的小背心&lt;/a&gt;  从烹饪方式的角度很好地解释了中西方面食文化的不同，我再从小麦面粉品质的方面做一下补充。 &lt;br&gt;首先，小麦依据面粉中蛋白质含量和组分造成面筋性质的差异，分为&lt;b&gt;强筋小麦、中筋小麦&lt;/b&gt;（强中筋、弱中筋）和&lt;b&gt;弱筋小麦&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/83/b0832a92f6d44121c5a28927658c6fed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/83/b0832a92f6d44121c5a28927658c6fed_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/01/d501d693541f725d553ee1cf3aea4d70_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/01/d501d693541f725d553ee1cf3aea4d70_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/19/d919166c339b05133395ba4be14c9d5a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/19/d919166c339b05133395ba4be14c9d5a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不同类型的小麦适合制作不同类型的面食。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/dd/7eddd8df1273df0259064d7ba9ae22e1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/dd/7eddd8df1273df0259064d7ba9ae22e1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/9c/b19c5f386162c88ad3e5f82580cb48a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/9c/b19c5f386162c88ad3e5f82580cb48a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/50/3650c88635d79cf459c5a786607ebc4a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/50/3650c88635d79cf459c5a786607ebc4a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/57/065709ab957ba459aa6bbfef35288d87_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/06/57/065709ab957ba459aa6bbfef35288d87_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然而由于各种原因（可能是品种的传入、育种家的有意选择或人们饮食习惯，有待考证），我国主要栽培的品种主要属于中筋小麦，强筋和弱筋小麦较少，这就造成了目前我国面食&lt;b&gt;以馒头面条为主&lt;/b&gt;的饮食结构。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/eb/7bebd54cf4bd58b522f230f8274684f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/eb/7bebd54cf4bd58b522f230f8274684f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/fd/b8fdeef7cf22641e21cf2612ad057d22_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/fd/b8fdeef7cf22641e21cf2612ad057d22_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/da/d7da22892492176a4ce9e8779d22559f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/da/d7da22892492176a4ce9e8779d22559f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;最后附上我们在小麦面食加工课程上的小成果：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/42/d6423e1565efe1485f495efc56e8f591_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/42/d6423e1565efe1485f495efc56e8f591_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;馒头&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/17/a6170ade23daf746db8465b0ce025177_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/17/a6170ade23daf746db8465b0ce025177_r.jpg&quot;&gt;面条&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/c4/31c482d8bf1d581dcf8addd59cebfc8e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/c4/31c482d8bf1d581dcf8addd59cebfc8e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;注：图片源自中国农业大学农学院李保云《&lt;b&gt;作物品质改良与鉴定方法&lt;/b&gt;》课程。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
