<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21949175/answer/19938682
</link>
<author>
程毅南
</author>
<title>
幸存者偏差是怎么回事？
</title>
<description>
是时候体现知乎（相对百度）的先进性了！（握拳！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;幸存者谬误（Survivorship bias）是一种常见的&lt;u&gt;逻辑谬误&lt;/u&gt;（所以我说叫“谬误”而不是“偏差”），意思是&lt;b&gt;&lt;u&gt;只能看到经过某种筛选而产生的结果，而没有意识到筛选的过程，因此忽略了被筛选掉的关键信息。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;这东西的别名有很多，比如“沉默的数据”、“死人不会说话”等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;空战的例子这样解释：简单来说，专家根据返航飞机腹部中弹最多的特点，判断出，如果要强化飞机装甲，应该强化腹部。但如果仅仅根据返航的飞机上的弹孔分布，来研究该加强飞机的哪部分时，就忽略掉了“飞机被击落”这个筛选的过程。也就是说，能返航的飞机都是躲过防空炮火筛选的、没有受过致命伤的。他们多中弹于腹部，而翼部完好，这恰恰说明腹部不是致命伤，不应该加强；而翼部受伤的飞机，基本没有活着回来的，因此翼部才是真正致命的地方，但翼部受伤的飞机却因为被击落而被筛出研究样本，从而变成了“不会说话的死人”，或“沉默的数据”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举个例子，如果仅仅通过研究大学生来探究高中教育的问题，那就忽略了高考这个筛选器：没有通过高考、没有考上大学的人，他们才是在高中教育真正出现问题的人，而他们不在大学生的研究样本中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在看很多人在知乎上讨论的政治问题、经济问题、文化问题，也有此类逻辑谬误。大多数知乎网友的观点和见闻，大多来自于你们能接触到的，可以在网络传播、可以通过新闻媒体扩散的信息，而那些没什么人传播、上不了新闻，却天天发生的事情，我们都不了解。没有调查就没有发言权，就是这个意思咯。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21166400/answer/18935839
</link>
<author>
鼎革
</author>
<title>
有没有哪些外国的顶级文物被收藏在中国？
</title>
<description>
&lt;b&gt;声明：以下内容没有黑，为什么总有人说黑呢？如果不知道包豪斯是什么东西，可能觉得是乱花钱，所以在评论之前请先了解一下包豪斯，以及包豪斯对世界的影响。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;杭州政府联合中国美院花了5500万欧元买了7010件德国包豪斯风格作品，非常震撼，其影响如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，这些7000多件藏品体现了１８５０年以来西方近现代设计史的发展和演变，是西方近现代设计史的重要物证。其中从１９００年到１９３３年期间的３５６件包豪斯作品，更是设计史上最重要的几个发展阶段的杰出代表。包括彼得·贝伦斯、汉斯·迈耶、康定斯基、密斯·凡·德·罗等西方艺术设计史上很多大师的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，这次转让是全球规模最大的包豪斯系列艺术品转让，而中国美院也成了包豪斯系列艺术品的最大收藏机构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，这些包豪斯藏品，其风格对当世的影响超越了以往所有艺术形式，甚至超越了文艺复兴时期的所有艺术作品对当世的影响。苹果公司的一票精美产品就是包豪斯风格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，这些藏品历史与文化价值是难以估量的，五亿人民币实在是太便宜了，几乎算是白送。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，美术学上判断一个艺术家的成就是看这位艺术家能在艺术史上所占据怎样的位置，而毕竟这些艺术家都是单个个人的，&lt;b&gt;杭州政府这次收藏是收藏了整个近代艺术设计史&lt;/b&gt;！！（其价值等同于收购了文艺复兴整个时期的大部分作品。）也就意味着，后人再去研究包豪斯，就得跑到杭州去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不说，杭州政府真是好眼光，大手笔！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个栗子吧，表述一下这次收藏有多牛*。譬如 包豪斯学院第三任院长密斯·凡·德·罗设计的最著名巴塞罗那椅，如下图。这把椅子到底有多什么牛逼之处呢？这么说吧，它基本上可以出现在任何国家任何一期的任何家居设计杂志上，几乎每期都会有。而西方有钱人家里，或者号称设计师的人家里都会摆上几把装装样子。这把椅子奠定了当代沙发的一个发展方向，皮与钢的结合。巴塞罗那椅是密斯·凡·德·罗在1929年巴塞罗那世界博览会上，为了欢迎西班牙国王和王后而设计，目的是为了同德国馆相协调。巴塞罗那椅新的，售价都要几万块人民币一把，淘宝山寨很便宜，一千块钱就能买到。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/90/959085579a102ab84d151316faef19d2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;杭州收藏有这把椅子的原型……，就知道这次收藏所代表的意义了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原型长这个样子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/c5/d0c50905e78a64f5bb90107a7bf9197a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;336&quot; data-rawheight=&quot;249&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;336&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前这些包豪斯作品可能还不似达芬奇《蒙娜丽莎》那样的具有无法估量的价值，但可以相信，人类文明的步伐中，这些作品将定会像《蒙娜丽莎》那样永垂不朽。再次佩服一下杭州政府及中国美院的高瞻远瞩。新闻上说，这是中国第一次购买西方整个文明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文明的交融有战争，经贸。一件珍贵的展品，无论出自哪个民族，都是全人类的骄傲。从民族主义上来讲，一个自信的民族，自然更要主动将自己的文明传播出去，而不是海外回流。成龙将自己收藏修复的明清建筑送给了新加坡某大学而被骂，那些骂的人还是太自卑了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21969640/answer/19931553
</link>
<author>
温涛
</author>
<title>
普通人学习天文学有用吗?
</title>
<description>
更新了！&lt;br&gt;学点天文学知识还是有用的，比如说：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;了解观测流星雨的正确方式，鉴别各路媒体报导的所谓“流星雨”。实际上在常规年份中流星流量大（&amp;gt;100）且稳定的流星雨只有三个：一月份象限仪座流星雨&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Quadrantids&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Quadrantids&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，八月份英仙座流星雨&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Perseids&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Perseids&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，十二月份双子座流星雨&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Geminids&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Geminids&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。并不是说媒体们凭空捏造出一个流星雨，而是他们报导的大部分流星雨的流量实在小得可怜，不值得普通民众花一整个晚上去观赏。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;保护视力，普通人想学天文学不可避免要观星，将视线从书本中解放出来，投入璀璨的夜空，相信能够获得与眺望远方绿色植被类似的效果。（我猜的......）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;原来处女座是室女座，射手座是人马座，黄道上不只十二个星座，还有个蛇夫座。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;原来看流星不用望远镜。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;认星座也不用。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;据说还能增加把妹成功率，对不起我是那个分母......&lt;/li&gt;&lt;li&gt;接下来说一个奇怪的技能点：验证段子。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;是关于目前票数第一&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@TONYHEAD&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tonyhead&quot; data-tip=&quot;p$b$tonyhead&quot;&gt;@TONYHEAD&lt;/a&gt;的答案。前两天看过这个问题，当时还没有这个答案。今天一上来看到了，不知为何有种似曾相识的感觉，估计是以前在哪见过。&lt;br&gt;那么这一段话到底是段子还是真事呢？咱们可以来探讨一下。&lt;br&gt;由于是一个中文对话，我们假定发生地点在中国境内。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;但前几天晚上我和一个普通朋友散步，我把北斗七星和猎户座指给他看了，你知道了一定很开心吧？&lt;br&gt;但我们并没有看见猎户座，因为每年这个时候猎户座要到凌晨一点才出现。&lt;/blockquote&gt;这两个是很关键的线索，我们知道了&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;妹纸和她的普通朋友同时看到了猎户座和北斗七星。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在凌晨一点的时候猎户座升起&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;好了这时候先来搬出一个外挂：&lt;a href=&quot;http://www.stellarium.org/zh/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Stellarium&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这是一个星空模拟软件。&lt;br&gt;模拟发现每年的9月份猎户座在1点左右会在东方升起：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/aa/97aac4eb8e16b628a24e575a8c3af0fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1366&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/aa/97aac4eb8e16b628a24e575a8c3af0fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;右下角就是猎户座。你会发现根本看不到北斗七星。&lt;br&gt;&lt;b&gt;难道是个段子？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;注意左下角，写着SCNU，这是华南师范大学（South China Normal University）的英文首字母缩写，表示观测地点位于广州。也就是说如果妹纸在广州读大学，这一段对话就不符合事实了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;......会有例外吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说例外之前普及一个概念：&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/888413.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;恒显圈_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;在北半球，无论春夏秋冬，北极星总处于地平线上，在不同纬度下，北极星的地平高度也各不相同，具体表现为北极星地平高度等于当地地理纬度。以北极星为圆心，北极星地平高度角为半径画一个圈，这一个圈就是恒显圈（如图中红圈所示），圈内的星星就是恒显星。而恒显星是一年四季都可以看到的。&lt;br&gt;现在我们需要把北斗七星放到圈子里面。&lt;br&gt;查询七颗星的赤纬发现摇光的赤纬最低，约49度（图片左上角），也就是说北极星的地平高度至少要在41度以上才可以将北斗七星全部纳入恒显圈中。&lt;br&gt;北极星地平高度41度以上意味着观测点的地理纬度在41度以北，也就是北京以北的地区。&lt;br&gt;模拟下北京的情况：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/5d/fd5df7a4b745931ef2efcad3e0cf06a3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1366&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/5d/fd5df7a4b745931ef2efcad3e0cf06a3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看到北斗七星了，可是注意左上角红线位置，什么？！摇光地平高度才1度，看毛线啊！必须继续北上。同时猎户座也不容乐观，于是我决定把时间调到2点，这样两个星座的地平高度都会稍微高一些。&lt;br&gt;北京以北基本就是东三省了，我就抽沈阳、长春、哈尔滨三个省会城市做模拟吧。&lt;br&gt;沈阳：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/81/96813f3112a74888994cdb7b7847f139_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1366&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/96/81/96813f3112a74888994cdb7b7847f139_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;长春：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/c8/4bc89e89d63a4d1ee4dce2fb6050500c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1366&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/c8/4bc89e89d63a4d1ee4dce2fb6050500c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;哈尔滨：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/f2/32f2327c8ef8ab7184251037970af2ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1366&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/32/f2/32f2327c8ef8ab7184251037970af2ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;其实忘了乌鲁木齐：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/7b/607b45aa2192cb11b2cbb26b2122b11f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1366&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/7b/607b45aa2192cb11b2cbb26b2122b11f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是乌鲁木齐得在10月份才能出现相似星空，因为乌鲁木齐所在经度的实际时区为东六区。&lt;br&gt;那么三地对比发现，虽然北斗七星依然不高，但是看到摇光以外的六颗星是基本没有问题的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以说......？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;这段对话成立的前提是妹纸在北京以北的东北或西北地区上大学，在东北上学父女的通话日期为九月份，在西北的话通话日期为十月份。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以上。&lt;br&gt;PS：其实我有点偏向这是一件真事，要真是个段子也是业界良心级别的，经得起推敲啊！&lt;br&gt;PS2：&lt;b&gt;所以学点天文学还是有用的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21981183/answer/19930439
</link>
<author>
邱晨
</author>
<title>
持有“一个中国”政见的观众在张悬演唱会要如何反应才能做到尊重他人政见+表达自己立场+符合场合礼仪？
</title>
<description>
&lt;p&gt;“一个中国”的政见有天然的逻辑缺陷，不可能在任何场合做到“尊重他人政见+表达自己立场+符合场合礼仪”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1，“一个中国”，没有说清到底是中华人民共和国，还是民国。即便是大陆官方，在国际事务中提到一个中国原则时也断然不提“一个中国就是指一个中华人民共和国”。所以，尽管大陆官方基本否认了台湾“一个中国，各自表述”的归纳，自己对于这个问题也一直含糊其辞，只是强调“大陆和台湾都属于中国”——所以，张悬拿出民国国旗，严格意义上来说与“一个中国”原则并没有直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，如果楼主想说的是，你要坚持“一个中华人民共和国”原则，那抱歉，你发明了个全新的政见，连大陆官方都从来不敢说——你想要不激起冲突，是白日做梦。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2，“一个中国”，说是“政见”，但混淆了价值、愿望与事实。一个中国是价值，两岸统一是愿望，政治上的分裂是事实。你可以坚持一个中国的价值，表达两岸统一的愿望，但必须面对政治上分裂的事实。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，这串问题里的预设前提之一——“坚信台湾是中华人民共和国的一部分”——完全是失心疯。&lt;b&gt;这就好比你问，要如何与前女友复合，前提居然是，你坚信你两其实没有分手。&lt;/b&gt;这绝逼是找抽的节奏啊……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3，还有这个前提——“要做到对台湾人民的政见/国家认同感充分尊重。也充分尊重他人的表达权”——看似是为他人着想，实际也是失心疯。如第2点所说，如果真是尊重对方的政见和感情，就不可能秉持“一个中华人民共和国”这样有违基本事实的世界观。想找前女友复合，就不要说什么“我们从来没有分过手”这种屁话了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;尊重是了解与沟通，而不是“我不了解你，但我也不指责或触碰你”，以及“尽管我说了你不爱听的话，你也不要指责或反对我”。这个问题看似是在追求“尊重”、“礼仪”，仔细想想，其实不过是逃避指责而已。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;中国的孩子太太太太欠缺政治参与和公开讨论的经验与训练，遇到这种情况就傻得一塌糊涂。&lt;b&gt;这个问题的根本错误在于，企图在表达自己所谓政见时，逃避所有反对的声音。这问题就跟“如何在完全不付出的情况下挣大钱”一样，没有任何意义。&lt;/b&gt;你表达不同意见，一定一定会有人反驳，一定一定会把场面搞得难看，情绪调控只能降低难看的程度，不能消除冲突。没有这个觉悟，都是乖乖过和谐生活算了~~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另转帖我为此事写的吐槽文如下：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;今天是个好日子，cause no politics today&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;台湾歌手张悬在英国的演唱会上接过了台湾歌迷手上的旗子，引发一场盛大的骂战。有些蠢货以为民国的国旗代表X独，我就不说什么了……而那个在台下高喊“No Politics Today”的女生，在豆瓣上有一段这样的发言：“我以前就跟我男朋友说过，坐在一起讨论政治的人都特可笑，这个东西不是说简单到我们能讨论清楚的，当我们不了解一些事情的时候，最明智的做法就是不要当别人面去触碰它。” 朋友看了之后狂笑不止，那我也打算以此为开头，调戏一下微博上意淫台湾省的二货们。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;——“坐在一起讨论政治的人都特可笑”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三中那个全会快开了，你侮辱国家领导人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;——“这个东西不是说简单到我们能讨论清楚的”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此智商示弱，有辱我强国人形象。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;——“当我们不了解一些事情的时候，最明智的做法就是不要当别人面去触碰它。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可以说你不了解，但你怎能确定别人也不了解？你不确定别人了不了解就叫人不要提，是不是犯了自己指责的错误“当着别人的面去触碰它”呢？我不知这话的潜台词，是不是“背后讲比当面讲更尊重人”，如果是，那可真是为人坦荡且待人礼貌的中国年轻人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;——“我以前就跟我男朋友说过……”（虽然这只是这段话的开头，但我还是忍不住吐槽）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我可以想象你说这话时认真到可爱的表情，但我不敢想象你男朋友的智商，尤其不敢想象一个智商正常的男孩儿面对这段发言时，内心的真实想法。世界残酷，希望你男朋友真心爱你。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;吐槽完“No Politics Today”女，以下是在微博看到的内容总结。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;——歌手不要碰政治！！！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你怎么不对我国民族音乐歌唱家们说去呢。她们不仅碰政治，还碰政治家。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;——我今天是来 Have Fun 的，不是来听你洗脑的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在你面前亮面旗子就能成功洗脑？如果这是真的，那我国的教育经费应该可以削减99%了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;——她说了“I’m proud to introduce my COUNTRY”，国家！这不对！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以你指望什么？指望她说：我很骄傲地向大家介绍我们“省”，啊这个省呢，虽然是个省，但其实你们想来玩不是很方便，坐飞机要买国际航班，要走出境通道，护照什么的办起来好麻烦，但这个省还是不错的，请看我们省旗……同学，我知道你是来 Have Fun 的，但你确定你要听相声么。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;——张悬对歌迷说“你一点都不酷”，她侮辱歌迷！！！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，“你一点都不酷”，要成为一种侮辱，有两个前提必须成立：1，你确实很酷，“不酷”有违事实；2，酷不酷对于你来说特别特别重要，说“不酷”就伤害甚至侵犯了你——而这两前提是互相矛盾的，也就是说，如果你酷，你就不会在乎别人的看法，如果你在乎，你就绝逼不酷。看懂了么？说你不酷你还跟人急，真特么是瞅着陷阱往里跳，捉急。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;——我见过的台湾人，从来不会主动跟我提这些！！！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你曾经见过的台湾人没有提，为什么你后来见到的台湾人就不能提？还是很捉急。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;——你是什么立场？你是什么立场？你敢不敢说你是什么立场？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你以为我是个居心叵测的台X分子，打算像香港过气明星温兆伦那样向祖国举报我么？我的立场很简单，就是我希望带台湾同事去深圳吃顿海底捞不必办他妈的签证，我去台湾打比赛或过周末也不必走什么该死的出境通道。我分得清什么是愿望，什么是现实。两岸文化上的牵连从未切断过，但政治上的分裂也从未弥合。那旗子不是他们的国旗，还能是你的国旗啊？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;——（谈崩了）滚！不要来大陆赚钱！也不想想是谁救了你们的经济。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，从这种话可以看出来，其实大陆人，尤其是这些年轻的大陆孩子，从来没有真的把台湾人当做中国人，当做一家人看过。地域歧视在大陆普遍存在，但你可曾听过有人叫河南人滚出中国？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们认为，台湾人来大陆，都是为了赚钱，大陆人去台湾，都是为了送钱，这里面一根毛线的同胞情谊和文化纽带，都没有。其实他们无比深刻地知道，课本上说的什么“自古以来……神圣不可分离……”都是利益的幌子。国家有国家的政治利益，顺从国家的说法则可以获得个人利益。从幼儿园的小红花，到高考政治的分数，从进入体制的机会，到参与分赃的权重。他们默认所有利益都肮脏，所以说谎只要有利可图就顺理成章。但他们不知道的是，有些钱站着也能挣，有些钱站着挣不了你还可以不挣。他们可能还忘了课本的教导，金元外交这种事儿，台湾做过好多年。至于结果好不好，谁用谁知道……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而类似上面这种在台面上大行其道的谎言，生活中比比皆是。谎言几乎成了我们这个国家的核心价值和身份认同。在大陆参加活动，不请个膀粗腰圆屁事儿不管的领导上台，说些是个人都知道毫无意义的车轱辘排比蠢话，我都会觉得主办方对活动不够重视。到了外边，也一样——跟我玩这个“No Politics”的游戏，你就是我同胞，不跟我玩，你就给我他妈的滚。总之，我们土豪不需要朋友，我们土豪不需要真心话。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;​——她支持藏X！！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呵呵，所以，其实你不是不谈政治嘛。是的，在中国，民族问题就是最大的政治，朋友，如果你坚持“No Politics Today”，你连《最炫民族风》都听不起啦。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;------------------------------分割线------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，这场纷争让我深深感受到，我的上一代中国人，置身过残酷而扭曲的年代，“不看、不说、不想”是出于无奈。我这一代中国人，或者比我年轻许多的中国孩子，以为自己活在历史上这个国家最富足与自由的年代，却将“不看、不说、不想”当做了礼貌甚至是美德。在不在乎，可以是个人选择，但看看“No Politics Today”后面的理直气壮，不由想起过去看过的一句话：“The saddest part is not they don’t care. It’s that they hate people who care.”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我倒是不哀伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;“不看、不说、不想”——就让你做你的乖孩子好学生，我做我祖国的大恶之人吧。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20267282/answer/17039045
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你经历过最尴尬的事情是什么？
</title>
<description>
高中趁家里没人，带女朋友回家OOXX……&lt;br&gt;女上位的时候，老妈一边嘟囔着“敲半天门也不开！”一边推开了我的门，抬头看了一眼接着迅速把我的门关上转身出去了，再然后在客厅发了条短信给我：“出来谈谈”   ……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我傻啊？出去和她对峙？家住一楼，趁老妈去院子拿东西，拉着姑娘的手偷偷跑了……&lt;br&gt;想看我和爹妈大战三百回合的让你们失望了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有问后续的，这事我不在理，所以选择“不战，不和，不谈”&lt;br&gt;后来因为有许多更重要的事，这事慢慢就被淡化了。&lt;br&gt;除了我和女朋友偶尔还会在夜深人静时回味一下……&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————分割线————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来高考结束，我们去了同一个城市，报了同一所大学……&lt;br&gt;今年是我和这个姑娘在一起的第八年，房买了，车准备今年买，明年结婚。&lt;br&gt;谢谢大家！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21901162/answer/19711951
</link>
<author>
朱炫
</author>
<title>
读一百本书和健身练6块腹肌相比，哪个对于找漂亮的女朋友更有帮助？
</title>
<description>
题主真乃神人也，希望我的故事对你有用：&lt;br&gt;&lt;br&gt;古时有一位极美的女子，被囚于绝望堡，这城堡高绝万丈，立于伤心崖上，有巨龙守卫，此龙遍体生鳞，好吃人，最恶美男。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说这女子生的凡尘不染，一对酥胸，两条玉腿，媚眼如星，红唇似火，说是出台的嫦娥，卖身的貂蝉，亦不为过，最妙是这女子草榴知乎无不精通，上得厅堂，下得K房，波澜中外群书，上知布尔乔亚，下知冰火红绳，实乃绝品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且说这女子也算识趣，深知贞操恒久远，钻石价更高，若为自由故，二者皆可抛，放出话来，凡是能解其倒悬之苦的汉子，便以身相许，消息一出，江湖哗然，一时间山前小道挤满了前来营救的大侠义士，有人在山下放话，不救姑娘，誓不结扎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是日，女子依窗远眺，众大侠远远观之，有老道断言，这骚娘们儿，哦不，这位仙姑，必是等那有情郎，成一段风流事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;众人跃跃欲试，或5人一组，或10人一组，或25人一组，轮番冲堡，无奈皆团灭于巨龙抓下，有团长惊呼，操你妈的BUG副本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其中有天下第一的武士刘甫基，此人天生6块腹肌，风闻月下可熠熠生辉，有天下第一肌的美誉，他持一柄丈八长枪，枪出如龙，当日清晨，山风微凉，刘甫基打了个喷嚏，提枪上路，有人惊呼，壮士可是要单刷！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘甫基微微一笑，跨步上前，拐了两个弯，便见当道一头恶龙，爪执树杈正在剔牙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“孽畜！受死！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘甫基抬枪便刺，这一着力拔山势，千钧之力汇于一点，巨龙倒也不慌，长尾一扫，一招霸王鞭石，刘甫基飞出丈远，一口鲜血喷了出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”这么漂亮的腹肌，使得又是枪，不是基佬甚似基佬。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;一人雅音侃侃而道，刘甫基惊觉，只见一长衫青年，立于松顶，手中一卷古书，颇有些仙风道骨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;你是何人？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我乃天下第一术士，白本舒也。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“没听过。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“呵呵，我三岁学法，四岁可熟读四书五经，五岁通透知音读者，六岁大悟中外名著，至今二十载，所读法书百本有余，你空凭一身蛮力，怎斗得过这孽畜。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;白本舒不待刘甫基申辩，一个鱼跃龙门，落于道前，抬手捏了个决，大喝一声：列夫托尔斯泰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这西夷咒语颇为好用，瞬间风雪大至，冰锥如剑，直射的巨龙掩面哀嚎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这白本舒正得意着，巨龙回过味儿来，张嘴一声龙吼，好一个64寸的火球，炸的白本舒连翻八个跟头，跌坐在刘甫基身旁，后者本就想笑，憋的久了，噗嗤一声，哈哈嘲笑起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;妈的，你行你上啊。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;”小哥，我看我二人不如协力，办了这孽畜。“刘甫基沉声道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”壮士，好是好，但这事成之后，姑娘可就一个。。。。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;”不怕，二四六我，一三五你，周日猜拳。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;”壮士有古风！真乃。。。真乃。。。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;”呔，莫慌，我远观数日，这女子必是真奶。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;二人相视一笑，摆开姿势，迎龙而上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一番激斗，刘甫基酣斗在前，白本舒捏决在后，二人一攻一守，一进一退，巨龙消受不了，胸口穿了个洞，黑血阴阴，看来是死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘白二人顾不上捡起巨龙掉落的加十二全宝石满属性装备，兴冲冲的直奔着绝望堡去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;推门而入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女子翘着二郎腿，坐在沙发上，见二位勇者，一人肤色古铜，六块腹肌熠熠生光，一人白净优雅，一缕刘海随风飘摆，不禁双腿并拢，双颊微红。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”姑娘，我来晚了。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;”姑娘，你好骚，哦不，你好美。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;女子娇笑，开口道：”二位壮士，救小女子于倒悬之苦，今日本该以身相许。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;这本该二字，真如兜头一盆凉水，直浇的刘白二人如坠冰窖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“姑娘，这可是你答应好的，如有人能救你，必然女上男下电动小马达伺候！“&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑娘掩面，道：“不错，可二位可知，小女子是何时入了这绝望堡？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不知。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;女子说着，泪水噗溜溜的顺着眼眶垂下，哭的是梨花带雨，遍生不忍，一双娇唇轻启，似是欲说还羞，欲说害羞，恰似田亮好个球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”小女子我10年前入了这绝望堡，这外面房价早就翻了一番，小女空有一身36D，却不能下海赚钱，倒卖房源，家中姐妹占了祖宅，拆迁款落了金条一箱，小女家父60有余，家母病重，这帮无赖却无人肯赡养，我此番出了这苦牢，无非是落入另一个凄惨境地而已。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;话到此处，女子见刘甫基和白本舒还是一副我要让你飞的表情，恨铁不成钢，便上前一步，厉声道：”还敢问二位壮士，有房否？“&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘甫基嘿嘿一笑：”我有70平老宅一套，市区所在，市值120万元。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;白本舒冷哼一步：”我有120平新屋一套，虽近郊所在，市值125万也！“&lt;br&gt;&lt;br&gt;女子点点头，再问：”二位壮士，有马否？！“&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘甫基耍了个枪花：”我有20万福特宝马一匹，9成新，星夜兼程只吃3次草料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;白本舒一掀袍角：”我有30万奥迪宝马一匹，全新，星夜兼程只吃2次草料。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;此一看，似是白本舒落了上风，刘甫基杀心已起，抬枪便要取了这书生狗命，再强上了这美娇娘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“来人啊，都他妈给我抓起来，下天子一号牢！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个声音暴喝！&lt;br&gt;&lt;br&gt;三人扭头望去，只见一大腹便便的中年男子缓步而入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“二位壮士救了我所爱，本该重赏，却起了歹心，我要是晚来一步，我的小美人岂不是被你们糟蹋了！？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这男子一身锦袍，留着个地中海，嘴角还有昨晚吃剩的螃蟹渣，毫无风度涵养。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“干爹！你可来了！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;女子哭道，扑向地中海，二人紧紧相拥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“宝贝儿！让你受苦了！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你坏，你坏！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘甫基和白本舒见这二人唇齿相合，当着一干兵差吻的是旁若无人，干柴烈火，瞬间什么都明白了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我干爹，当世之英豪，家有300平大宅。。。。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“好了好了，姑娘，我们就是来借个厕所，你不必再说了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;白本舒打断了女子，搀着刘甫基，二人道：“大人海涵，我二人其实是基佬一双，路经此地，见这姑娘被囚于此，见义勇为，现在恶龙已死，我二人再无杂念，还请大人放我二人一条归路。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“哼，识相。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;肥硕男子挥挥手，兵差们自顾让出一条康庄大道，目送刘甫基和白本舒相扶而去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这二人行的远了，堡里的娇喘仍然听得见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想这娘们叫的可真欢啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;完
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21208455/answer/19701037
</link>
<author>
孟德尔
</author>
<title>
是什么因素让《龙珠》在世界范围如此受欢迎？
</title>
<description>
其实很多东西也是我20年后再看龙珠才发现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最主要的，就是战斗场面世界第一。&lt;br&gt;打斗场面无论是镜头设计，动作的力度感，招式设计，放到现在仍然是最强的。热斗漫画很多技巧未必是鸟山发明的，但是综合水平龙珠是最高的，80年代连水平差一些的都没有，而是都比龙珠差很多（龙珠是受北斗神拳影响转变成打斗漫画的，同期的还有圣斗士，现在放一起看的话……）&lt;br&gt;龙珠早期的战斗基本还是受李小龙和香港电影影响，但是超高的跳跃能力导致的频繁空中战和飞行道具的出现逼迫龙珠走出自己的超级系道路，结合分镜表现出来的速度感强得一塌糊涂。龙珠战斗设计得最好的是赛亚人和那美克星篇，尤其是使用界王拳时，飞行状态下远程攻击——冲撞——近身战，转化流畅无比。龙珠是真正做到了艺术界的最高水平，别的作品无论漫画还是电影都差很远，只能稍微学学形式，黑客帝国3学的还不太像，超人钢铁之躯就学得非常像了。&lt;br&gt;龙珠之后的超级系打斗漫画，比如幽白和龙之迷，都和龙珠相差太远，其他出版社的就不说了，烈火之炎还学幽白呢。作为龙珠继承人的海贼王，在美术意义上有很大的进步，也产生了很多堪称经典的场面，但是如果只从打斗画面来说，并没有龙珠好看。现有漫画水平和龙珠最接近的是一拳超人，但整体上也还是不能超越龙珠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二点就是故事简洁有力，大众化，而且不幼稚。&lt;br&gt;有人说龙珠老少咸宜，这纯粹就是句屁话，不说黄色笑话（那是集英社传统），就冲击波把人打成肉酱，一掌劈断胳膊，你以为西方的脑残家长能忍？龙珠的故事是个典型的弱肉强食世界，力量就是一切，能看到很多很现实的场面，比如红领巾军欺压人民，人造人篇的废土世界，感觉一点都不幼稚，反而真实得可怕。&lt;br&gt;但是龙珠毕竟不是巨人，搞成青年漫也不好，所以残酷的世界设定都只停留在表面，故事本身的逻辑则不一样。&lt;br&gt;故事中的人物行为逻辑总是简单的，悟空和他欢乐的伙伴们总是能打败坏人，保卫世界和平，而且没有任何个人野心。坏人也是坏得彻底不用担心读者会纠结。总之坏人的残暴总是能激发起大家的仇恨，好人的愤怒总是能激起大家的共鸣。&lt;br&gt;当然龙珠脑残的情节也不少，比如每每以费尔泼赖之名放虎归山，而且大坏蛋还会被唤起武斗家之魂，最终沦落为一个性格别扭的好人。不过不是幼稚，只是弱智而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为龙珠接班人的海贼王在大众化方面就要差一些，海贼王作为集英社的王牌热血漫画，读者的态度非常两极化，一部分人热泪盈眶，另一部分无动于衷。海贼王的问题就在这里，尾田的世界设定是完全脱离常识的，因此故事有寓言化的倾向，很多台词和情节客观的看非常诡异，熟悉情节的人觉得感动，不熟悉情节的人觉得莫名其妙浑身发冷。至于角色的热情，我感受到了，但是觉得似乎没有有必要流着泪大喊出来……其实我感觉尾田在艺术上的追求是要超过鸟山的，但曲高必定和寡。&lt;br&gt;而龙珠故事则简单粗暴得多了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;“小林是多好的人啊，你却杀了他！”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;画风和画工倒不是特别重要。造型简洁，线条有力，造型好认，适于周刊连载，不太容易累死，这就够了。画风算不上很大众化，其实当年看起来还是蛮奇怪的，这点后来的读者体会不到。&lt;br&gt;画工在稳定地进化，从适合搞笑冒险漫画到纯动作漫画，线条从圆转直，特殊效果和背景的画法都做了大量改变。&lt;br&gt;人气，担任日本国民游戏DQ的人设后，两边互相影响，虽然还是DQ受益多些吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;龙珠很有代表性的一个分镜，尤其是贝吉塔扭头的两组镜头，用快速的反方向切镜强调速度，而且让读者非常有代入感，无论动画还是电影都很难还原漫画的这种感觉。有人说天才来自勤奋，但漫画史这么多年，论勤奋鸟山根本排不上号，他对漫画的这种理解力和创造力只能归结为天才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;990&quot; data-rawwidth=&quot;1321&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/92/f092590e67cdcddfe14f967a555de51d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1321&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/92/f092590e67cdcddfe14f967a555de51d_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21973586/answer/19921178
</link>
<author>
朱炫
</author>
<title>
如何让一个女孩子相信一个playboy愿意改过自新，跟她过一辈子？
</title>
<description>
楼主真是风骚成妖，与我一字之别：&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么多人骂楼主，我都觉得过意不去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;适逢立冬，我掐指一算，想来我也睡了不少女人，比你痴长几岁，算是个流氓界的前辈，贱人村的泰斗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师兄我初中就破了童子，作得一手好孽，追过良家，上过红尘，夜执银鞭马上催，梦中几许故人回，论数量，与卿不相伯仲，论文化修养，比之卿，过犹不及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一派中人，想必题主苦心，非我不能理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主在旁人眼里，就在一个花字，花也，美男也，花也，其情不专也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成也花花，败也花花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于我看来，题主其实第一个爱的人，和最后一个爱的人，就是题主自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师弟，你看你这一榜檄文，得罪了这么多人，无非就是个自恋的路数，你要是负荆请罪，声泪俱下，这浪子回头，才做得全了，这苦情戏，才演的像了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你这一副天上天下唯我独日的憨劲，惹了众怒，也是活该，但师兄可不会生你的气，师兄看你，正如看彼时之自己，笑摸汝头矣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男女之事，年轻人，辗转腾挪，移情别恋，都不伤大雅，损不了GDP，害不了地球村，说白了，都是些痴男怨女，蝇营狗苟的乐子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主乐在其中，引以为豪，都是些年轻人喜欢做的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说师兄我，当年最喜欢的，还是截胡，有无知男子带出来的果儿，拦腰截了，爽哉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这比得是技艺，赛的是本事，师兄当年，还想过终生不娶，临了，墓碑上拉一大名单，全是糟蹋过的女人，死也死的坦荡，走也走的风骚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这有盗墓的歹人，掀了老子的墓，挖出来的，也都是些个无知女子的定情形物，床底之欢的刻录光盘，我自冥府卧榻，在上了嫩些个狐仙女鬼，日遍三界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这都是年轻人喜欢的事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;年轻人蠢点，没关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男人，不会是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;师兄痴长了几岁，先你一步长大，现在是个糙汉子，埋头创业，平日里，西装皮鞋鸡窝头，香烟白酒对谁抽，走的是山野村夫的新路子，这条路，你走不走的来，我还不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些个答题的，说你这当世西门庆，那都是没明白，你这个年龄，做这些事，都是正常，即便你现在拿出来沾沾自喜，也是正常，在我看来，都是你这个年龄会做的事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你现在说什么累了，倦了，一副英雄末路，南山归隐的态度，师兄很欣赏，你想找个人安慰，师兄很明白，因为师兄也曾是这样，每每喝醉，周围都是成双成对的一波歹人，唇齿相合，乳肉均贴，秀特么的恩爱，师兄苦啊，觉得人世间，懂我的女子寥寥，爱我的女子寥寥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是后来师兄又糟蹋了好多女人，然后，累NMLGB。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;师兄最后找到你的师娘，那是师兄长大了，不是说那话儿，那话儿一直很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为男人，要有担当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;君子有所日，有所不日，这话咸湿的紧，端的就是一个通俗易懂，世人都说游龙戏凤是个本事，我却说这男人，有点银子，交配一下，那是再简单不过的事，大宝剑最便宜200，师兄不幸体会过一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这最难的，其实是洁身自好，举案齐眉，这世上从一而终的，才是大英雄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你我走的，都是个偷懒的路子，上的是小山，登的是野坡，看的是些个靡靡幻境，恰是最无能，莫要笑你那些个老实朋友，这男人的成就，必不看你我当年这点小聪明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能够劝你的，不该是感情上的支招，其实是你的生活，你想做什么，你想成为什么，你若是能吃穿不愁，玩一辈子女人，倒也罢了，只是落得个无能骂名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想那严世蕃，性淫器大，却也是有明一朝数一数二的狠人，这后人说他，倒也不只是个淫棍，颇有些敬畏警醒，溯至先秦，这嫪毐器大之竟能行轮，真特么抵天支柱，最后亦落得个五马分尸，还是蠢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;轮到你，你若觉得，这样挺好，那么你就继续，我还要支持你，为你鼓劲，授你些个奇淫巧技，口舌之招，你若习得大成，十里八乡的，人人喊打，也算是功德圆满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是我大可以告诉你，这世上的男人，羞于于你为伍，但这世上的少年们，都要对你马首是瞻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个男人评价另一个男人，断不会觉得这沾花惹草，日遍三界是个本事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你现在断还想不通透，大可以继续你的路数，但你恰可以问问自己，算不算得一个真正的男人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师兄这辈子，最拜虽千万人吾往矣，站着就是个柱子，坐着那也得是个局座，身后一家老小，我能遮风挡雨，我的女人，不会因为我而被别人瞧不起，我的子女，得了我的荫封，可衣食无用，除此我别无所求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于年少时那些个风流下作，我不恨我自己，只觉得是个傻逼在傻逼的圈子里摇头摆尾，我是羞于于我的朋友提起的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师弟，玩，不是本事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不玩，才是本事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;师弟的那句，没有你，赢了世界又如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;豪言壮语，后生可畏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是请师弟你先来赢了世界再说吧，这路上，还有许多和师兄一样的狠人等着你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做不做男人，全凭你自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;完。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21953226/answer/19912398
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
现在看病很贵，医院收费还是很高的，例如医院大楼都很阔气，为何很多医生还说自己收入不高呢？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/90/c29091acf41f99c857daf0b1aa9ac6dd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;109&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/90/c29091acf41f99c857daf0b1aa9ac6dd_r.jpg&quot;&gt;我不是医生，这个问题我本来没有发言权。恰巧你提出的所谓问题我还知道点，我耐心解释给你这个“普通老百姓”听听吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 设备贵，收费贵&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/49/e24929ba02f3aa2fbce3d4224cb409d5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;581&quot; data-rawheight=&quot;41&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;581&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/49/e24929ba02f3aa2fbce3d4224cb409d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/d2/b0d28a7c743e00ad87b9fdae02356594_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;534&quot; data-rawheight=&quot;175&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;534&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/d2/b0d28a7c743e00ad87b9fdae02356594_r.jpg&quot;&gt;我处理过一些进口医疗设备融资的事情，确实进口设备很贵，一台好几百万，但你的说法完全南辕北辙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;① 进口高档设备体现了医院的实力？&lt;br&gt;很多病情目前国产的设备或者人工的诊断都没法达到治疗的要求，医院的本质是治病救人，不使用合格的设备，怎么治病？&lt;br&gt;&lt;br&gt;② 贵重设备使用寿命6年，折旧分摊6年，3年内挣回成本？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;其一，会这样说是因为你根本不了解实际情况。医院进口高档医疗设备很多都采取的融资租赁方式，还款期基本都在一二十年，所以你的想法是错的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其二，会计和税法对折旧的处理都是有要求的，不是你说的6年提完折旧就能够实现。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其三，医院是整体计算自己的成本的，而且定价有物价局的规范，不会是单独因为一台设备而导致所谓的一定期限费用升高。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其四，融资租赁设备的还款期限决定了它起码的使用年限，现在医疗技术的进步很快，一二十年前的设备你觉得跟现在的设备比，谁的效用更好？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;2. 医院建大楼阔气浪费钱&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/d1/35d1fd5bc2d8bc3c20a59d4969267a79_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;621&quot; data-rawheight=&quot;23&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;621&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/d1/35d1fd5bc2d8bc3c20a59d4969267a79_r.jpg&quot;&gt;你确定你去过医院看病吗？你知道现在医院手术室和病房缺口有多大吗？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我当时介绍一个亲戚过来北京一个三甲医院看病，手术可以做，但是因为医生人手不够，手术室不够，排队得排很久，而如果申请住院，由于病房实在紧张，病房的申请要排至少一个月；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我的家人一次因为事故临时住院，由于病房全都注满，不得不住在走廊，就这样还有一大堆人排在后面需要住院。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;就这样的情况，你觉得不建楼，怎么解决需求？你让病人们睡大街上？等手术等到死？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. ICU分级，高价毛利率高&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/4b/544b6f538ca3f8c0c8366a2f5595b90a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;538&quot; data-rawheight=&quot;121&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;538&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/54/4b/544b6f538ca3f8c0c8366a2f5595b90a_r.jpg&quot;&gt;ICU的问题有医生给你解答。我说说你后半句。“一般高价的毛利润率高，所以很多都喜欢高价的”？你算过具体的成本吗？你有利润率的数据吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 你是农民的代言人&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/7c/097cbc22d40711b319100ae2b07a7934_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;610&quot; data-rawheight=&quot;85&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;610&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/7c/097cbc22d40711b319100ae2b07a7934_r.jpg&quot;&gt;你有没有好好想过这背后的逻辑？如果没有，你想想这几个事。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;你说贫富悬殊，那贫富悬殊是医院造成的还是谁造成的？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为什么推广了这么多年的农村医保，大病医保，很多农民看病时却还享受不到，问题出在哪里？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;接下来是我个人要跟你说的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;请你不要那么恶心，不要大义凛然地将自己包装成所谓弱势群体的代言人。你号称换位思考，你换位到医生群体的角度思考过没？现在要成为医生，基本都是本硕博一路读下来，寒窗苦读七年，出来后从最基本的住院医开始做起，每天没日没夜值班，拿着两三千块钱的工资，背后都还有一个家庭，你觉得他们活的就不累么？以他们的学历和能力，即使真的有传说中的高工资，你觉得他们配不上么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你号称农民家庭看不起病绝望，你看看那些被杀死闹死的医生的家庭没？你觉得他们绝望不绝望？好好的一个医生在医院没了，留下孤儿寡母。&lt;b&gt;你让那些医生的孩子们怎么看这个世界？”我的父母辛辛苦苦治病救人，我都不敢奢求他们有个周末能全天陪我，然而就是这样，还被医治的患者给杀死了！“你想过他们的感受吗？！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你还有什么话说吗？你觉得你还有什么理由，给我写下来，我能解答的，我一定耐心给你解答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你没有话说，能不能劳烦您高抬贵嘴，给被你的问题和答案伤害的医生群体们，诚诚恳恳，老老实实地道个歉？？@richard wang
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21967039/answer/19914280
</link>
<author>
呼和迈勒斯
</author>
<title>
内蒙和外蒙的蒙古族在文字语言上有何种区别？
</title>
<description>
&lt;b&gt;语言方面&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要强调的是像很多语言一样蒙古语也有很多方言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒙古国80%是喀尔喀蒙古人，所以外蒙的普通话是喀尔喀蒙古语。在这个基础上借用了很多俄语英语词汇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内蒙的情况就复杂多了，东西口音差异较大。西部鄂尔多斯语速非常快，东部科尔沁借用的汉语词汇比较多，各地方言都各有特色。经常会有东部人听不太懂中西部方言的事。中部锡林郭勒盟正蓝旗附近的蒙古语为普通话，除了一些名词会理解困难以外完全可以跟外蒙人进行交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你把外蒙蒙古语比作台湾中文，内蒙蒙古语比作大陆中文就容易理解了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;文字方面&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;外蒙通行文字是以西里尔字母拼音写成的斯拉夫蒙文，又称西里尔蒙古文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内蒙还是在用竖写的老蒙文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;借用&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@天格思&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tengis&quot; data-tip=&quot;p$b$tengis&quot;&gt;@天格思&lt;/a&gt;天老师的图，左手边是外蒙的斯拉夫蒙文，右手边是传统蒙文。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/08/2a081c3067225015bd0ac4277939d143_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;711&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/08/2a081c3067225015bd0ac4277939d143_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21953226/answer/19918276
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
现在看病很贵，医院收费还是很高的，例如医院大楼都很阔气，为何很多医生还说自己收入不高呢？
</title>
<description>
看完所有的答案和题主&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@richard wang&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/www.kangyq.com&quot; data-tip=&quot;p$b$www.kangyq.com&quot;&gt;@richard wang&lt;/a&gt; 所有的回复，还有被题主改的面目全非的问题日志，也把这个问题发给一个小群的同事看了，都觉得题主摆明就是在这里故意挑起争论：那么多各个领域人士列数据、谈经历、苦口婆心，或者直接开骂，题主完全像没看见一样，不断转移话题方向继续胡搅蛮缠。你的意图太明白不过了。造势是吧？话题营销是吧？标榜自己是老百姓的代言人是吧？康友圈网站是吧？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/c1/31c19a6b0f80100842ff704cb8bf5f9f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;626&quot; data-rawheight=&quot;207&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;626&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/c1/31c19a6b0f80100842ff704cb8bf5f9f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;出于已经被题主恶心够了，还可以再恶心一点的心态，我点开了您的&lt;a href=&quot;http://kangyq.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;康友圈&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 网站（建议大家都观摩一下）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我又震惊了好吗！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/7b/7c7bc5a95ba1bff7c9a662b901c056c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;315&quot; data-rawheight=&quot;404&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;315&quot;&gt;&lt;br&gt;翁习生？季加孚？郑军？题主你很厉害啊，不是跟我们开玩笑的吧？你出去问问黄牛这些boss一个号炒到多少钱了，你和他们很熟么？一个完全没人点击的网站，拽这些个名医给你背书？&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我又点开“更多医生”：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/13/d91386f39395984ba84bd96af8a3ec2b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; data-rawheight=&quot;1073&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/13/d91386f39395984ba84bd96af8a3ec2b_r.jpg&quot;&gt;学医的不学医都来看看啊~~ 孙立忠教授啊，大血管外科顶尖大牛啊~~ 黄牛你敢说抢得到号吗？ 康友圈，不要钱，打个招呼串个门嘿~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;一边震惊，一边继续翻，难道就没有我这样的屌丝医生么？好像还真没有啥屌丝医生诶！诶？翻着翻着翻到师兄了！屁颠屁颠发短信问师兄，怎么加入康友圈这样高端大气的网站的？师兄说：从来不给外头网站做咨询。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么回事呢？大家注意到没，为什么每个医生后面都跟了个新浪微博？&lt;br&gt;&lt;br&gt;点开一看真相大白：&lt;br&gt;&lt;br&gt;康友圈的“季老师”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/a4/74a4798b29773537fe8e1f600f3f8ff2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1073&quot; data-rawheight=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1073&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/a4/74a4798b29773537fe8e1f600f3f8ff2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;季老师的微博：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/84/a284189475f2508d619b7d8437db18fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;979&quot; data-rawheight=&quot;266&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;979&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/84/a284189475f2508d619b7d8437db18fb_r.jpg&quot;&gt;康友圈的“孙主任”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/09/1709c4a9eaa835c573d8c9d334843389_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1073&quot; data-rawheight=&quot;494&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1073&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/17/09/1709c4a9eaa835c573d8c9d334843389_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;孙主任的微博：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/0a/d70a8a0eaa3e7168e96aa1cf964466cf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;979&quot; data-rawheight=&quot;261&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;979&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/0a/d70a8a0eaa3e7168e96aa1cf964466cf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;(你用的QQ截图么？孙老师上面那张图右边还留着微博头像的细条背景。。)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;原来贵站招揽的医生资源，就是从微博上扒照片和简历么？？那如果真的有患者来咨询这些医生你准备怎么应对？随便找几个医学本科生一元钱一张帖子忽悠别人？？你这个骗子！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;________&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;小广·告，你已经死了！&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;知道我们下一步准备做什么吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的精华言论我已经截图，删也没用。你的网站我已经Teleport下来，关也没用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来就是发到丁香园揭露垃圾医疗网站的恶心营销以及未经许可盗用各位老师的照片和身份。哦对，我们还加了好多大群。全国八年制医学联盟、医学生峰会、北京青年医师、西南规培，嚯嚯嚯，里面有些就是这些老师的弟子哦。如果你跟这些医生真的有协议，应该不会怕他们找律师吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，这里面应该还有新浪方面的法律问题，是不是向新浪询问一下，大 V 认证后的名人如何保护身份不被盗用？盗用如何起诉？或者我直接问律师朋友？&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;一个因利而为的人，不指望他能对职业操守和梦想能够理解。&lt;br&gt;一个对技术没有追求的人，不指望他对别的领域能换位思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                                                                             ——&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/morlay&quot; data-tip=&quot;p$b$morlay&quot;&gt;@墨磊&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;做医生是做人的问题，做网站也是做人的问题。不在技术上花心思，完全没有了解这个行业的诚意就喊着要进来挣钱，尽搞些歪门邪道的无耻盗用和恶心营销，我不相信你能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我是完全没必要做你的网站的终结者。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;你已经被知友包围了，放下武器。我要你立即用&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;@richard wang&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; 以回答的形式发帖，向全部被你忽悠了、浪费了时间和口舌、污染了视线和时间线的知友道歉，郑重道歉。知友会用点赞和评论的方式来表现对你的理解。然后我兴许我不会做上述之事。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不作死就不会死。好自为之。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21406920/answer/19902627
</link>
<author>
March Liang
</author>
<title>
为什么很多人喜欢玩手机上的跑酷游戏？这是一种什么快感？
</title>
<description>
看到这好题目提到跑酷类游戏，怎能不说说我们&lt;b&gt;「天天酷跑」&lt;/b&gt;呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;排名第一的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@动机在杭州&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dong-ji-zai-hang-zhou&quot; data-tip=&quot;p$b$dong-ji-zai-hang-zhou&quot;&gt;@动机在杭州&lt;/a&gt;  同学的答案，主要引用的是《&lt;u&gt;&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/10828002/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;游戏改变世界 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;》书中的观点。说得很好，但其实我觉得基本适用所有游戏。我就从跑酷类的游戏设计说一点吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;操作和挑战&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;所有动作游戏的基础，就是可操作性。这点当然适用于跑酷类游戏。游戏的操作和反馈，一定要有节奏感。优秀的跑酷游戏，都会让玩家有种身手敏捷的爽快感。任何操作都要有明确的反馈状态，说的在直接点，&lt;b&gt;就是让玩家感觉自己的反应速度就是游戏主角的反应速度&lt;/b&gt;。「Jetpack」的反应在我看来就不够明确，但是「Jetpack」通过关卡设计调节了反馈问题，设计能力很强。还有一些跑酷游戏喜欢做带有延迟时间判断的操作设计，我个人并不推崇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果操作反馈明确果断，玩家在挂掉的时候会觉得自己技艺不精仍需努力，反之，则会觉得是游戏设计的不好，不好玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外就是可操作性。在天天酷跑的开发过程中，我们一度纠结于是否要把二段跳作为特殊人物技能，而不是标配技能。后来在反复的测试中，决定作为标准技能使用，虽然增加了关卡设计工作量，但是大大增加了可操作性。让玩家觉得主角更加可控。&lt;br&gt;&lt;br&gt;操作感方面失败的跑酷游戏，可参考「agent run」和「Turtles Run」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关卡难度曲线设计是另一个要点。玩家都喜欢挑战，有挑战才有乐趣。但要玩家感受到难度，但是又不至于一下子被打击的失去兴趣，这个度的把握很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然大多跑酷游戏都是随着距离的增加，难度逐渐上升。但是要让玩家在过程中一直保持情绪是十分重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的关卡设计师的做法，就是把一些关卡设计的&lt;b&gt;看似很难&lt;/b&gt;。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;单局游戏的时间&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;跑酷游戏操作简单，进入状态很快，也就是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@动机在杭州&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dong-ji-zai-hang-zhou&quot; data-tip=&quot;p$b$dong-ji-zai-hang-zhou&quot;&gt;@动机在杭州&lt;/a&gt; 说的Flow。但其实好玩的游戏，都会让玩家产生Flow并保持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而跑酷游戏的最大特点是单局游戏时间短。&lt;/b&gt;一局游戏从开始到产生乐趣再到惊险的高潮部分就是2分钟的事情，挂了以后是非常意犹未尽的感觉，再来一次达到相同状态也就是另一个2分钟的事情。这伴随着产生的另一个感觉就是我可以随时停下来，并且可以随时掏出来再玩玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;游戏的定位&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;我觉得这是最重要的一点。&lt;b&gt;大部分成功移动设备游戏的特点，是对于优秀核心游戏玩法的提炼与加强。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;移动设备上的跑酷游戏，无疑是非常简单的。大部分只有一个或两个按键，非常容易上手。但是在简单的操作下，仍保持了动作游戏大部分的乐趣。我们在开发天天酷跑的过程中，也一直反复研究史上最好的跑酷游戏——「超级玛丽兄弟」。但是我们不需要手柄，不需要上下左右的操纵杆，只保持一直向前冲，踩怪，躲避导弹这样的乐趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，大多数跑酷游戏都属于&lt;b&gt;中度游戏（Mid Core）&lt;/b&gt;。中度游戏是十分难做的——既要有游戏的难度与深度，又要大部分人（玩家与非玩家）都能接受。天天酷跑作为面向微信手Q用户的游戏，花了相当多时间寻找这个界限，游戏中很多的元素并不是所有玩家都能明白与体会到，每添加一种游戏元素，都要经过慎重的考虑与反复的测试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天天酷跑也欢迎大家的指点与建议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：本人是天天酷跑研发团队PM。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天天酷跑 iOS &lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/cn/app/tian-tian-ku-pao/id653350791?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/cn/app&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/tian-tian-ku-pao/id653350791?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;天天酷跑 Android &lt;a href=&quot;http://pao.qq.com/downLoad.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;天天酷跑官方网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21971379/answer/19902588
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价极路由公司 2013 年 11 月推出的「极贰」路由器？
</title>
<description>
此公司诚信是个问题：&lt;br&gt;1，极1从199降到99，前期5万台，口号已经是赔千万了，极路由的算法是500万=1000万。&lt;br&gt;2，10月17日说临时决定追加5万台，最终发货是10月22日后一周即10月29日发完，5万台从物料采购到生产安排到货运，13天能够搞定？PCB采购周期是多久，至少3周！&lt;br&gt;3，极1成本号称160-170，某导还去雷锋网和人剖腹对赌了，那么169极2成本是多少？99极1S成本是多少？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说极2吧：&lt;br&gt;1，300M（2.4G）+450M（5G）：11AC最低配置，总算搭了个边，可别人都是450M（2.4G）+1300M（5G），怎么比，5G频段高波长短穿墙更差，只有450M体验会非常差。&lt;br&gt;2，两根天线，估计是2.4G的两根天线，5G天线内置了，信号更差。&lt;br&gt;3，MT7620A+MT7610E方案：MTK的方案，国内小厂家、代工厂最爱，无线业界规律是精品用Atheros、Broadcom，低价货用MTK和realtek，极路由的极客精神哪里去了？&lt;br&gt;4，128M DDR2大容量高速内存：128M的DDR2是“大容量”吗？你能忽悠谁？数不清的路由在用512M、1G的DDR2.&lt;br&gt;5，16M大闪存：大瞎了我的眼！&lt;br&gt;6，自带USB口：电信送的家庭网关全部自带USB口，支持USB存储功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要对小卫星抱有幻想：&lt;br&gt;1，说白了就是默认repeter模式，repeter模式有先天不良，它同时和主路由和用户网卡通信，性能直接下降一半，这是无法避免。&lt;br&gt;2，repeter摆位很重要：要恰好在主路由和网卡信号强弱中间，不是物理中间，否则有相当于无。&lt;br&gt;&lt;br&gt;推出极2：&lt;br&gt;果然极2，真的极2，没落开始！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------11.07割-----------------------------------&lt;br&gt;第2点天线那块的确考虑不周请见谅：&lt;br&gt;1，苹果的产品大多是铝合金壳体的，比如IPONE4的天线信号风波。&lt;br&gt;2，当然我不认为极路由公司可以做到铝合金壳体+内置天线的设计，这需要非常专业的天线设计功底。&lt;br&gt;3，那就只能是双频天线，但双频天线能做到极路由这种尺寸的，看起来只能是两个金属圆管（一粗一细代表不同频段）的组合形式，这种天线性能只能呵呵了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21839590/answer/19488219
</link>
<author>
刘石舟
</author>
<title>
怎么评价 MC 石头？
</title>
<description>
MC石头，四川泸州纳溪区人，职中学的是网页设计，08年开始在网络喊麦，10年时因为【情债】被二次元网友在A站捧红之后，他迅速推出大量类型作品，并成立MC石头工作室，推出个性喊麦收费服务，巩固了自己在屌丝群体中的先锋地位，之后11年开始在北京上海多次举办了自己的个人喊麦会。12年开始自导自演系列微电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.其人极聪明，富有商业头脑。论喊麦的水平和功力，MC石头在国内喊麦界远拍不上号，但他非常善于营销自己，刚出名就开始接单做定制喊麦服务，成立MC石头工作室，将喊麦产业化，形成“喊麦+器材+培训+主持+商演+周边”的综合产业链。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.擅用网络，熟悉潮流，懂得自我炒作。MC石头走红于A站，之后开始在天涯和豆瓣疯传，他迅速地在大部分主流网站社区注册了各种账号，以屌丝代言人自居，网罗了大批粉丝。YY喊麦会也成为石头迷们定期的节日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.心理素质好，识大体顾大局。网络上对MC石头大部分都是调侃与漫骂，但他却丝毫不在意，仍旧继续推出有着自己鲜明风格的作品。在不断的负面舆论冲击下，他反而逆流而上，更红了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.版权意识强烈，重视品牌营销。针对无良模仿者喊出“我的低调不是你们装逼的资本”，在自己每个作品中都不断出现MC石头工作室的电话和QQ，并一再注明：除此之外均为狗逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.善于学习，学了就用。早期他的很多口头禅，其实都是跟别的MC学的，但是现在再看他的喊麦作品，会发现无论整体把控，还是细节呈现，都做得很好，具备鲜明的MC石头风格。他拍的微电影也越来越像呢么回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.谦虚谨慎，自知之明。生活中的石头不像麦克风前那么张狂，虽然在北京和上海的每次演出都座无虚席，但他仍旧很谨慎地控制着自己的曝光度。他也绝不好高骛远去做自己无法企及的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，MC石头能从那么多网络红人中脱颖而出，绝非偶然，他的勤勉和努力值得每个渴望逆袭的屌丝学习。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21973112/answer/19902574
</link>
<author>
周家英
</author>
<title>
支付宝被盗了一两万，想知道哪一步出了问题？
</title>
<description>
按照lz的描述，确实无法推断是哪里出了问题。不过没有关系，lz直接把帐号给我吧，支付宝的风控部门可以根据帐号的一系列操作推测出问题，相信会给你一个满意的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，lz说的有几个疑点，我也很疑惑：&lt;br&gt;1、交易记录都删除了这点正常，但是窃贼买3000-4000一笔的东西就不正常了，&lt;b&gt;大部分盗卡事件中，用户都只购买虚拟物品，这是因为无法根据物流信息追查到罪犯，但如果是3000-4000一笔的实体交易，被追查的风险太太太太大了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;2、信用卡支付或大笔储蓄卡支付，进行网上消费时会短信通知卡主，lz是否收到银行发的短信？另外，lz奇怪的额度控制被绕过，我也太奇怪了，因为那是银行设置的，并不是支付宝的控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，&lt;b&gt;我真心希望lz可以私信我你的支付宝帐号，我会配合风控的同事把这件事一查到底，给lz一个满意的答复&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：写到一半，最新结果是支付宝赔偿，但是只赔这一次，以后再盗不管了，并建议解除绑定。这个结果和我在网上看到别人的说法一致。这么说来，支付宝自己对这个的安全性也是有数的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个是有原因的，大量骗保的小伙伴都在让自己的帐号“不小心”被“别人”盗取，虽然支付宝的后台可以全程掌握帐号的运行情况（什么时候，在哪里，用什么设备，做了什么操作），但是为了遵守“你赶付、我敢赔”的承诺，同时又不“拆穿”小伙伴们的行为，只能建议解除快捷支付。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21398888/answer/18274870
</link>
<author>
赵一开
</author>
<title>
在 Google Maps 上定一个大头针，能扎死多少人？
</title>
<description>
（发在博客上了）&lt;a href=&quot;https://blog.blahgeek.com/zai-google-mapsshang-ding-ge-da-tou-zhen-neng-zha-si-duo-shao-ren.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;BlahGeek's Blog&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;# 问题分析&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果没搞错的话，题目的意思应该是在iPhone的地图应用中按一下“放置大头针”按钮后掉落下来的大头针在现实世界中能扎死多少人。显然答案与放置大头针时地图的缩放比例有关，为造成最大的破坏效果，不妨将比例尺调至最小。如图。为分析方便，忽略大头针的“大头”，仅考虑一个与针尖直径相等的球形物体掉落至地面。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/f2/36f26d9a6a5e8a5630a965623a2fed1a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/f2/36f26d9a6a5e8a5630a965623a2fed1a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;# 数据估计&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;根据截图，针尖直径为5像素，而图中美国东西海岸距离为175像素。而美国东西海岸实际距离越为4500千米，因此针尖直径约为128千米。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;根据iPhone掉落大头针的动画，一个合理的近似是大头针从地球北极上方匀速飞入，穿越大气层后以45度夹角撞击地表。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;目测大头针在0.2秒左右的时间内从北极上方飞至地面，地球半径为6371千米，由其飞行角度，其飞行距离为8983千米，飞行速度约为45000千米每秒。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不锈钢的密度约为7800千克每立方米。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;# 计算&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，其实Gareth S. COLLINS等人发过一篇Paper叫做《[Earth Impact Effects Program: A Web-based computer program for calculating the regional environmental consequences of a meteoroid impact on Earth](&lt;a href=&quot;http://impact.ese.ic.ac.uk/ImpactEffects/effects.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;impact.ese.ic.ac.uk/Imp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;actEffects/effects.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)》, &lt;br&gt;而且还写了一个[在线的撞击模拟程序](&lt;a href=&quot;http://impact.ese.ic.ac.uk/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Impact: Earth!&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。输入以上参数即可计算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;# 结果&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;撞击释放的能量为2.07x10^22吨TNT当量，而广岛的“胖子”原子弹的TNT当量为2.1x10^4吨，相当于一百亿亿个“胖子”，或者这样来理解：&lt;br&gt;如果从宇宙诞生到现在，每一秒钟产生一个“胖子”，积累下来一起放在这里爆炸，所产生的能量也不过是它的一半不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对地球的影响就是，地球不见了，金星和火星之间多了一个小行星带。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于能扎死多少人这个问题，一个不太准确的数字是70.57亿。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20196263/answer/19880356
</link>
<author>
七荞
</author>
<title>
女性胸部过大会有哪些困扰与不便？
</title>
<description>
穿什麼都顯得太暴露了。&lt;br&gt;大學的時候被閨蜜指責走路太挺胸抬頭，她說：你不會含胸嗎！那個時候我以為胸大是我的错，甚至觉得自卑。&lt;br&gt;無論是選擇泳衣還是運動內衣，甚至內衣，都要失敗無數次，直至長出副乳。&lt;br&gt;當然。除了貴的大牌，根本沒有設計的好看的大碼內衣。&lt;br&gt;穿不了襯衫。&lt;br&gt;森林繫衣服穿起來全部像、大、媽、&lt;br&gt;所有能穿的衣服，如果不細心的挑選，穿起來都加了十歲。&lt;br&gt;最後。都不敢笨一點。只好一直念书，念到博士。&lt;br&gt;200赞就放图吧。&lt;br&gt;热心公益的朋友们谢谢你们了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/dc/e3dc370ef99f7a677351328b1b854add_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/dc/e3dc370ef99f7a677351328b1b854add_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21973542/answer/19902887
</link>
<author>
护士衫下
</author>
<title>
在学习日语的过程中有过什么趣事？
</title>
<description>
想起当年上学的时候，确实有过很多好玩的事情..&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;我自己的班长，是一个想问题方式异于常人的人，他能想到的东西，基本上是正常人想不出来的东西..班长特别擅长造句，基本上每次课上老师叫造句叫到他，他都能造出一些日和式的句子..&lt;br&gt;&lt;br&gt;一次上课讲到天气，老师说日语里的打雷，也就是“雷”，叫“かみなり“，然后有某学霸就问老师，为什么雷要叫”かみなり“..老师估计是没预料到那姐们会这么问，一下子也没答出什么来..&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长举手，站起身答道：&lt;b&gt;雷に打たれたら、神になります。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（“雷”这个词的前半截，かみ可以作“神”的意思来解，后半截的なり可以作“成为”的意思来解..班长造的句子意思就是：被雷劈了，就可以成为神..潜台词就是，所以雷叫做“かみなり“，即”神成り”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们反应过来之后，回过头去看老师..&lt;br&gt;&lt;br&gt;老师说：啊，这个，这个..你们班长的思维还是很活的嘛..多谢你的补充..ありがとうございます。&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长又一次起身，从容地回答了一句话：&lt;b&gt;ありがとうございません。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;老师囧了，问说你说什么..&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长淡定地答道：不用谢..（后来好像是我们班另一川籍女神建议说，翻译成“不存在噻”更好）&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;日语里的汉字都有对应的音，而这对应的音通常不止一个..按读音规则来分，就起码有音读训读两类，训读就是日语里本身就有的指代事物的音，然后把汉字按意思标上去凑在一起，这时汉字就读那个日语里本来就有的音..而音读是日本人把汉语里借过来的汉字用这些汉字在汉语里的发音来读，于是听起来就会和汉语，特别是吴语等方言的发音比较像..&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以刚学日语的时候，大家都对这一套发音规则很有兴趣..觉得每天都用的汉字居然能够完全换成另一套发音来说，很有意思..所以大家都喜欢用日语的发音来说中文字..&lt;br&gt;&lt;br&gt;但班长是反其道而行之的..刚学日语的时候，大家普遍对这个语言的几套并行书写系统（汉字，平假，片假）不太熟悉，所以更喜欢见到通篇都是能直接读出音的平假名..班长不，班长的追求是把所有假名都标成汉字..&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说一天老师让上讲台写句子，句子是“昨天，那把椅子在这间教室里。”写出来的话可以写“昨日、あの椅子はこの教室にありました。”我认为，基本上正常人都应该是这样写的..&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们班长写出来的是：&lt;b&gt;昨日、阿乃椅子羽個乃教室二有馬下。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;老师说你写的什么，自己读一遍..&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长流利地读道：きのう、あのいすはこのきょうしつにありました。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老师估计又囧了，说你下次按正常的写法写..&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长说了一句让老师吐血的话：老师，你们都没读过《万叶集》吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;之后班长的替字法一度发展到了走火入魔的地步..几乎延续到他大二下学期有了妹子才基本上重新成为了一个正常人..&lt;br&gt;&lt;br&gt;用他自己的说法是：&lt;b&gt;俺はやっと人間としてこの人间に戻ってきたんだ。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;(人間在日语里就是“人”的意思，跟中文里的“人间”完全不一样..此处是他故意这么用的..他说的时候也用中文读的“人间”..）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的学校离广州很近，有一次我们去广州玩..&lt;br&gt;&lt;br&gt;广州有一种小吃，叫做“竹升面”..“竹升”就是比较宽的毛竹竿，这个面就是用这毛竹竿压出来的..我们那趟去广州玩，中午就吃这个面..&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长是江苏人，没见过这种面..因此非常好奇，跑到店家那个用玻璃围着的操作间外，非常投入地看师傅压面..直到他自己点的面上来了都还只顾着看人压面..我便去叫他过来赶紧吃..&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长见我走近，涎着张大脸问我：欸，这个面叫竹升面？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说是啊，怎么了..&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长说，竹升..那下次要是带日本人来吃的话，介绍的时候岂不是要把这个面叫做“&lt;b&gt;畜生面&lt;/b&gt;”？&lt;br&gt;（畜生发音是ちくしょう..“竹”按音读可以读作“ちく”，“升”按音读可以读作“しょう”，合在一起确实就是“畜生”的发音）&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;班长其实还有很多非常诡异的造句..&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说有一次老师讲一个语法，~~まま..表示XX状态存续的这么一个词..老师就让用“まま“造句..&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长此时已经连手都懒得举了..直接坐着就说了一句：&lt;b&gt;腑分けを受けたまま寝込みました&lt;/b&gt;（被解剖之后，就那样睡着了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全班囧..囧的原因有大半是因为第一个词没听懂..&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长重复了一遍：腑~分~け~..就是解剖..&lt;br&gt;&lt;br&gt;全班人无意识地“噢”了一声..&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后一片死寂，气氛怪怪的..&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;以及还有另外一个句型，XXをXXくする..就是把XX弄成怎样..前一个XX是名词，后一个XX是形容词..&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长想都不想就答：&lt;b&gt;彼女のお腹を大きくしました&lt;/b&gt;（把她的肚子弄大了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全班笑倒..这次的老师是个挺年轻的女生，比我们也就大个六七岁..有男朋友还没结婚，闻言略有些害羞地附和道：それはよくないですね（那样可不怎么好啊）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长非常严肃地说道：いいえ。それは、生命の一番大切な意義の所在でございます（不是的。那才是生命最重大的意义之所在。不过他用了一个非常正式的结尾词）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————————&lt;br&gt;一次外教来上课..我们外教是个年轻妹子，很受全班人的喜爱..特别是仅有的那几个男生..班长倒是好像不为所动的样子..&lt;br&gt;&lt;br&gt;那次课上外教不记得是说最近倒了什么霉啥的，很苦恼，诉苦到最后便以日本女生那种惯有的撒娇腔调说了一句：どうしよう（怎么办才好）？&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长又一次想都不想地就答了一句：&lt;b&gt;どうしようもないです&lt;/b&gt;（怎么办都没戏）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全班又囧了..外教妹子大概也没有心理准备，一副被雷到的表情..&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯对，来跟我复习一下..雷に打たれたら、神になります。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;我们班上，班长是最有笑点的一个，但不代表别的人就都很正常..&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说老G..&lt;br&gt;&lt;br&gt;老G跟班长一样是江苏人..只不过班长是苏南人老G是苏北人..老G的笑话跟班长风格类似，都很冷..&lt;br&gt;&lt;br&gt;一次上课，老师让老G用さすが的两个意思分别造句..（さすが第一个意思是“不愧是”，第二个意思是“连XX也（后接否定）”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;老G略作思考，说出第一句：&lt;b&gt;さすが先生だ&lt;/b&gt;（不愧是老师啊）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们抬脸看讲台..老师似乎显得很高兴，急忙催促老G说还有一句呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;老G这次脱口而出：&lt;b&gt;さすがの先生もだめだった&lt;/b&gt;（就连老师也不行啊）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;日语里面涉及到犯罪的词汇很多都是汉字词，但这些词的汉字构成都很奇葩，光看字面上的汉字是绝想不到这词是什么意思的..&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说强盗，在日语里叫“泥棒（どろぼう）”&lt;br&gt;&lt;br&gt;上课讲到这词时，老G在下面一个劲地笑..我们便问他笑什么..&lt;br&gt;&lt;br&gt;老G说，那强奸是不是应该叫“&lt;b&gt;肉棒（にくぼう）&lt;/b&gt;”？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都跟着笑，只有班长没笑..&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长等我们笑完，开口说道：按这规律，强奸应该叫“&lt;b&gt;ようちんぼう&lt;/b&gt;“才对..&lt;br&gt;（这个梗相当深而且很冷，必须得解释..ちんぼう就是JJ的意思，但前面加了一个よう，写成汉字应该是“用”字..这个词是班长生造的，为的是谐音“用心棒（ようじんぼう）”..《用心棒》电影很多人应该看过，这个词其实就是贴身护卫，贴身保镖的意思..班长的这个梗就是把表示JJ的ちんぼう替换掉じんぼう，保持了“用心棒”的谐音..而如果写成汉字的话，用字和棒字可以不变，中间变掉的ちん可以写作“朕”或者“珍”..班长的意思好像是倾向使用“朕”，但我觉得两个字都很YD..不过不管怎么说，这都是班长最著名的一个梗）&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;好像又说回班长了，那就索性再说一个..&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次轮到我做presentation，我想弄一个介绍日本的脑筋急转弯的pre..于是就到处找材料..&lt;br&gt;&lt;br&gt;彼时班长晃到我的宿舍来，见状问我在干嘛..&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说找材料做pre，日语脑筋急转弯的..&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长说我给你提供个好的..说完拔笔在我本子上写下了一行话：&lt;b&gt;トイレを済ませた後すぐ死んでしまう職業はなあに&lt;/b&gt;（一上完厕所马上便当的职业是啥米）？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说我猜不出来..&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长知道我不喜欢猜东西，就直接公布了答案，说是“&lt;b&gt;弁護士（べんごし）&lt;/b&gt;”，也就是律师..&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;班长说，就是拆字..べん可以是弁也可以是便，ご可以是護也可以是後，し可以是士也可以是死..所以一换字，就可以把同一个音换成&lt;b&gt;便後死&lt;/b&gt;..所以就是答案了..&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;不知不觉写了好长..最后写个不是我们班长的，我们班的女神的..&lt;br&gt;&lt;br&gt;女神大三去日本交流，其实严格来说算是个2+2，于是在日本上学之余也打工..一日女神进打工的店的时候，门口有一老头拦住她，得知她在店里打工之后，便让她带个话进去给店里上班的另一个老婆婆，让老婆婆出来一下，他有事找她..&lt;br&gt;&lt;br&gt;女神答应着进了店..见到那老婆婆..彼时女神刚去日本，日语也还不算太好..叫住那老婆婆才发现，自己知道自己要表达什么，但一下真没想出来怎么说..&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是情急之下，女神说出来的是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;おばあさん、外のお爺さんはあなたがほしいです&lt;/b&gt;。（奶奶，外面的那个爷爷想要你。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我发誓这句话绝对不是我瞎翻译的，真的是这个意思..真的..
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21969712/answer/19890564
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
避免政治讨论是否是尊重？如果不是，为什么我们总会避免去讨论政治（包括立场不同的问题）？
</title>
<description>
避免政治讨论当然不是尊重，而是一种避重就轻的鸵鸟行为，是为了维持表面和平（所谓体面）而粉饰太平的虚伪行为。这也是兲朝贵国小市民多年以来养成的“勿谈国事”思维模式造成的一种普遍的心态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么“我们”总会避免去讨论政治？因为“我们”，也就是兲朝子民，根本没被赋予足够的权利和权力去讨论政治，以至于早已丧失了这方面的能力，并回到了我们民族性上一直具备的阿Q精神的龟壳里。这当然也和毛时代的把一切都过分政治化后知识分子（反右开始）和普通小市民（造反派开始）因此谈之色变有一定的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于我们大部分时间根本没有进行讨论的舆论和对话基础（当然还有很多人即使有基础也不具备讨论政治的能力，多可悲），我们就误以为这个东西是不可调和的，一旦产生立场矛盾，我们就无法进行对话。实际上，在极端的纳粹和共产魔鬼之后，世界上任何一个阵营（哪怕互相是世仇死对头，如巴以、印巴）和阵营中的人之间都能够进行政治对话，何况只是闲聊了，抗拒“政治”这个概念本身的人，自己就先陷入了一种政治孤岛心理，用自己根深蒂固的概念去揣度和自己立场不同的人的对话能力，也就是说，这些避讳谈及政治立场的人，本身他们自己就缺少进行对话的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然立场不同进行对话，既需要前提也是有限度的。一般来说，前提即是共识，限度也就是底线。一个健康的制度系统下，左右两派即使如美国议会两党一样吵翻天，双方也还能找到共同的利益所在，比如在奥巴马医改这件事上，共和党虽疯狂指控奥巴马违宪，但双方骨子里都清楚，公平和自由都不是绝对的，共和党想要的也不是铅笔社式的绝对自由市场。社会同时需要公平和自由，这就是两党的共识所在，而左右之分，本质上只是公平更多还是自由更多。这就是双方进行对话的前提。双方进行对话博弈并达成双赢的限度，就是美国的制度框架，谁也不能突破美利坚合众国宪法的底线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我们就说到台湾问题了。这世界上的很多事，一旦牵涉到中国就很难办，为什么？因为中国政府和中国的很多人，做事是没有限度也就是没有底线的。大陆的PRC政权和台湾的ROC政权之间有没有可以对话的前提呢？有人说92共识。92共识，本质上PRC是站了很大便宜的，它罔顾了台湾岛内大量泛绿阵营的事实，本质上是国共两党之间的共识，而把政治负担推给了还要面对泛绿的泛蓝国民党。这样的一方明显取得更多利益的共识如果建立在两个有廉耻有担当的政权（政治家）之间，起码那个占了便宜的PRC政权一方应该就该没事偷着乐了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜，这是一个没有廉耻为了利益不顾一切的政权，这个政权从来不把共识和双赢当回事，一贯试图占更多的便宜，并利用国内的民族主义情绪来扭曲一切外部政治对话的实质。于是，造成的结果是，即使泛蓝面对岛内独派的巨大压力，也尽量把92共识当回事，而PRC政权即使嘴上强调92共识，背地里却在国内煽动民族主义分子发布民族主义舆论进行民族主义教育，并在这些民族主义的教育和煽动下，影响了很多并不狂热的普通小市民的政治观念，让这些小市民把台湾岛内普通公民的一点真实的政治诉求当作挑衅和敌意，并动辄用“你们说自己是民国人或者台湾人不是中国人就是在伤害我的民族感情”的语言进行道德绑架，殊不知，你的这些道德绑架已经超过了共识的前提，直接突破了两岸人进行对话的底线了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，一个大陆人，他说自己认为台湾也是中国，并把这句话告知了一个台湾人，这并不过分；同时一个台湾人，他说自己认为台湾不是中国，并把这句话告知了一个大陆人，这也是完全OK的。双方可以各自表明自己的立场，也都可以试图说服对方接受自己的看法，并在说服失败后求同存异。那么什么是突破底线的行为呢？当一个大陆人听到台湾人说台湾不是中国后，他觉得自己被伤害和冒犯了，这就是突破底线的行为。一个人一旦突破了底线，他的任何行为都是错的，而对方也就没有任何义务对一个突破底线的人保持友善。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也就是我为何会对民族主义分子从不进行辩驳，直接开骂的原因，底线是他们先突破的，还指望我讲理，你问问罗斯福、丘吉尔会和希特勒谈判吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21965475/answer/19889646
</link>
<author>
Webto
</author>
<title>
Hugo Barra 来到小米后的生活和工作是怎样的？
</title>
<description>
哥们人挺好的啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;前几天开会的时候看到他脚下摆了盒AnkiDrive，我当时眼睛就绿了啊，开完会就问他能不能拍个照(请原谅我就是这么怂逼)，哥们说晚上拿出来玩呗！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后晚上我和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xianglifei&quot; data-tip=&quot;p$b$xianglifei&quot;&gt;@相里飞&lt;/a&gt;就在Hugo办公室铺开了（之所以在他办公室铺是因为这层也没有别的地方能摆下了，比较占地方），玩了几把。&lt;br&gt;&lt;br&gt;AnkiDrive比想象中好玩啊，两个新人刚上手的时候会有点boring，因为车的初始性能一样，很容易陷入无尽的互相追逐，变成三人赛之后就有趣多了！这玩意最好的地方是，和其他传统的遥控车相比，你不需要关注开车这件事，AI会自动沿着赛道走，你只需要关心策略和动作就可以了。加上受到真实的物理条件束缚，相当有趣。而且打赢了可以获得点数升级小车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外还有一点非常牛逼的是，游戏过程中，几台iDevice播放的声音是完全同步的，感觉非常好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;厄，跑题了，玩了四五轮之后准备下班，本来想帮他收拾一下，哥们说没事儿放着吧，反正我自己也玩，你们想玩随时来。这样比较像是工程团队的办公室哈哈哈哈哈。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
