<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19824319/answer/13077166
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
火灾之后，一般是如何调查火灾发生的原因的？准确率有多高？
</title>
<description>
 火场勘验是武警消防学院的一个专业来的，专门有一帮人研究这个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说，要搞清楚起火原因，关键在于判断起火点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过参考火场内燃烧蔓延的方向及终止线、烟熏痕迹、物品损毁情况及方向性等现场痕迹，可以大致判断出起火点，如果有目击者幸存的话，也需要向目击者核实。一般来说起火点只有一个，或一定范围内明显相关的几个——无明显关系的数个起火点就应高度怀疑人为纵火的可能性了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在大致判明起火点之后，就开始在起火点附近寻找物证来证实起火原因，如，短路的导线、电热器具残骸、化学物及反应产物残留。而提问者所说的已被彻底烧毁，无法取得物证的火源，就只能通过间接证据来判断，如吸烟火灾就只能通过查明环境温湿度、可燃物存储状况、可燃物的性状及旁人针对吸烟者的口供来证实。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21094415/answer/17184776
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
吃安眠藥自殺是什麼感覺？
</title>
<description>
匿一个吧 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我回答一个当事人观点的： 我吃过 &lt;br&gt;艾斯挫仑片 30片 我嗑下去了 那时候是04年 我才6年级毕业 &lt;br&gt;说说感觉：刚喝下去没有任何反应 温水冲服 ，我想 我死之前该干点什么吧，于是抓紧出去一个人吃了一顿烧烤...吃完以后回来的路上 ，头开始发昏 发飘 。&lt;br&gt;大概是喝药后的2小时 头非常的重 即使我站着  我的眼睛也不停的想要闭上，甚至走路不稳 摔倒了一次。于是回到家以后我就躺床上了，当时还想睁着眼睛想点什么。不过似乎根本无法睁开眼睛，就好像一个人强行的摁住你的眼皮让你闭上。 &lt;br&gt;之后醒来就是3天后躺在医院里了&lt;br&gt;家人当天晚上把我送到了医院里 我想说的是 我虽然已经昏迷了 但是能清楚的感觉到一根管子插进嘴里 好像是在洗胃 非常的恶心 那个感觉实在是印象深刻。 即使你在昏迷的时候都能记得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以可以推断的 如果没人救你 你会在没有任何感觉的情况下死亡。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;但是快被药劲强行闭眼的那个瞬间 我相信 你肯定还有一些事没有完成 就那么死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说一句：那件事以后 我就变了 变的特别珍惜生命 珍惜时间 珍惜身边的人 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自杀 实在是一件对任何人都不负责任的事情 。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21145340/answer/17342237
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
Herman Miller 的股票在 2013 年 6 月有没有购买价值？
</title>
<description>
我不久前买了一把 Herman Miller 的 Aeron。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坐在 Aeron 上，我想：这椅子的研发已经完毕，品牌已经建立，只要人类不基因突变，大概可以在不做任何改进的情况下卖几百年吧？——如果是这样，那它是不是一家几乎零研发投入、只要不停打广告拓展新用户就能增长的公司？它会不会是座椅家具领域的可口可乐？&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是找来 Herman Miller 的 2012 年财报，翻了翻，感想如下&lt;br&gt;&lt;br&gt;第十三页，非常诚实的放了这么一个对比图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/27/d9273c6e8f1cadec4b6c2e838c10122e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1196&quot; data-rawheight=&quot;762&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1196&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d9/27/d9273c6e8f1cadec4b6c2e838c10122e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这张图的意思无非是：如果把钱放在我们的股票上，大概比把钱放在标普 500 指数上多亏 30%，比放在纳斯达克非金融股指数上亏更多。WTF?!&lt;br&gt;&lt;br&gt;下一页，是 2008 年到 2012 年的营收数据。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/73/9e735f0d156324903741347c894f00ef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1178&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1178&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9e/73/9e735f0d156324903741347c894f00ef_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;看净利那一栏，2008 年公司的净利是 1.5 亿美元，09/ 10 年猛跌，11/ 12 年恢复了些，但还是只有 2008 年的一半。这说明这家公司的运营状况是不稳定的，不稳定说明，Herman Miller 的经营状况受宏观经济变化影响很大。换句话说，它不是必需品，更像奢侈品，只有经济环境好的情况下大家才敢消费。这首先就违背了巴菲特的投资原则（consistency）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二点让我不太爽的是，这家公司的毛利率只有 33% 左右，即它的商品的成本始终高达 67% 左右。在我看来，这个成本太高了。想想可口可乐的毛利率高达 60%，苹果的毛利率则在 35%－45% 之间。更要命的是它的净利率，只有 4% 左右，而苹果有 22%－28% 左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两点让我比较郁闷：虽然有好产品，但它不能产生稳定的收益，而且净利润率太低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后看了一下过去十年的数据，发现过去十年它的收入从未高过 20 亿美元。十年之间如果这家公司销售额没有显著改变，说明它没能开辟出重要的新市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，虽然 Herman Miller 有不错的产品，但这一优势并不足以让它风雨无阻的增长及创造回报，对我而言，它并不值得投资。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21145894/answer/17341826
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
坐车时很无聊，睡不着又没法看书玩手机，做什么好呢？
</title>
<description>
暴殄天物！&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类灵感三大激发地之一就是＂在车上＂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毫无预期的晃动，快速扫过的风景，不经意入耳的闲谈，来来去去的闪念，这些都是促发你灵感的催化剂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样绝佳的情境，你竟然会无所事事、不知所措。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去大胆地思考那些你认为最棘手的问题，不论是搜寻某道数学题的解法，还是设计一篇小说的架构，不论是捕捉一个广告的创意，还是破解沟通和人际的困局，不论是改进一项科学实验的设计，还是仅仅为回答一个知乎问题打好腹稿：思考，便是此时你能做的最有益的事情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21138099/answer/17321804
</link>
<author>
马小褂
</author>
<title>
有妖气会成为中国的集英社吗？
</title>
<description>
针对题目的补充，更新一些内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------对顶楼回答的评论------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;实在看不惯那个高票回答，迫不得已只好再怒答了——从《air 医生》的举例来看，该回答连吐槽的基本定义都是错的，只顾着发泄自己的情绪而毫无营养。举世界奇妙物语的例子和天涯上的那篇 Jump 历史八卦，确实该回答者对动漫并非一无所知，但半桶水不懂装懂比无知可怕多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我发现在国产动漫这个话题下，我不得不反复给高票回答「反对」+「没有帮助」。对国产动漫的偏见无处不在，虽然黄继新说「坚持发声总会有改变」，但我已经厌倦在微博上发声了——连朋友都难以改变，更何况是陌生人？Sigh。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------对顶楼回答的评论------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------对十万个冷笑话的评论--------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然题目是由《十万个冷笑话》个冷笑话引开的，那么我先谈谈我对它的看法（以下简称十万冷）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十万冷在点名时间上的众筹项目，我在 5 月 1 日时作了个记录，首月筹集 ¥266,490；今天刚好第二个月了，已筹集 ¥426,560。看起来 42% 的时间限额内完成 42% 的筹资目标似乎刚好够，但是明显第二个月后劲不如项目初始时——前半月其实就已经筹集将近 20 万。十万冷要达成 100 万的目标，恐怕后半段时间需要加把力，需要一些噱头来吸引更多的目光。按部就班每月出一部，恐怕会很危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但即使十万冷筹集到 100 万的目标，我实际上也对十万冷的剧场版没有太大信心。众筹本来具有一定风险，我无法说服自己把钱花在风险较大的项目上。在 Kickstarter 上，我支持过的项目一定是作者曾有过过硬的作品——这里我不是说导演卢恒宇的实力不够，相反，我从中华轩时代就一直关注他的作品，而且是 flash 时代我最喜欢的作者之一。但，好的短片动画和好的动画电影，完全是两码事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再谈十万冷的作品本身。十万冷最大的毛病是日式吐槽——或者更容易理解一点，就是「日和病」。吐槽成为国内网络文化里的一个现象，功劳最大的三部作品分别为《凉宫春日》系列、《银魂》和《搞笑漫画日和》。因此，十万冷的成功和缺点同样明显，而且都是源自《日和》在网络上的风行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日式幽默，比如漫才，我觉得和中式幽默是有明显区别的。简单来说，漫才大部分靠的是发呆役违反常理的犯二行径，吐槽役用夸张的语气或方式对此做简短而有力的斥责或揶揄，从而制造笑点。很多人爱把吐槽役和相声中的捧哏比较，但是需要特别注意，漫才中吐槽役是强势一方，相声中捧哏是弱势一方——所以你从来都是看到郭德纲欺负于谦。原因是，漫才中，吐槽役的作用往往是把发呆役言行中不正常的部分放大给观众，他的角色实际是站在发呆役的对立面，&lt;b&gt;用正常的逻辑反击&lt;/b&gt;，故而要装腔作势，要够夸张；相声中的捧哏，作用则是顺着逗哏的话，&lt;b&gt;用对方的逻辑&lt;/b&gt;把笑点带出来，两个人实际是一唱一和。你不妨分别带入郭德纲于谦和日本 Unjash 来自行想象。关于相声和漫才造成这种表现形式区别的原因，毛丹青老师从语言的角度作了解释，参见这篇老文：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4747bc070100b8l7.html?tj=1&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本最雷人的广播操&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;激烈、密集而夸张的日式幽默，在接触日式文化较多的人群里接受度会比较高，虽然已经在逐渐融入网络文化乃至我们的生活当中，但恐怕依然不在主流文化范畴里。对于不太能接受这种幽默的我来说，其实不太能笑的出来。不过各人的笑点不同，就像很多人无法理解英式幽默一般，没什么好指责的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如前面所说，「日和病」是十万冷的成功的原因，但同时也是他的劣势。借由日式幽默在国内网络文化中的风行而引发热潮不该被指责，只是投其所好罢了，更重要的是，&lt;b&gt;研究、借鉴然后容纳日式漫才中的风格，对于我们本国的喜剧艺术生命力是有益处的&lt;/b&gt;。但为什么我要说十万冷是犯了「日和病」呢？因为确实如同很多人所感受的那样，十万冷对于日式幽默的本地化工作做的不太充分，有些吐槽比较生硬，也是由于日式幽默在国内依旧是无根之萍。十万冷只能说是做了有意义的尝试，离成功还很遥远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------对十万个冷笑话的评论--------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------对有妖气的评论--------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后回到正题。有妖气会成为中国的集英社吗？这个问题简单而含糊，老实说我不太明白要怎么回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要弄清楚集英社的历史和特点。60 年代末的三大漫画杂志——《Jump》、《Sunday》、《Magazine》，集英社的《Jump》是最晚进场的初生儿，面对两大巨人，选择了最兼容并济的方式，对所有题材来者不拒。集英社创社之本，就是所谓「Jump 三原则」——友情、努力、胜利。初代主编长野规说：「全部漫画的主题都要拥有这三个要素，就算没有全部三个，也要至少拥有其中一个。」所以虽然《Jump》的题材具有当时《Sunday》和《Magazine》所不拥有的多样性，但核心价值是贯通整个《Jump》历史的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时的《Sunday》以儿童向为主旨，目标是「给孩子带来欢乐」，这来源于手冢的影响（那些瞧不起儿童向的人，你在这句话面前不会感到羞愧吗？）；而《Magazine》则坚持体育题材万年不动摇。至于《Jump》，虽然我们一直在说《Jump》的题材具有多样性，但实质上主打只有两样——热血向，和擦边球杀必死，这一点在永井豪身上体现得淋漓尽致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《Jump》和其他两本杂志的另外两点显著区别，一是专属编辑契约，《Jump》上连载的作者与责任编辑签下契约，不可以在其它杂志社同时进行连载。如果你不熟悉，请想想起点。二是调查表至上主义，《Jump》根据连载时的读者调查票选，来选择哪些作品应该连载，哪些作品应该腰斩。这种思想迫使作者进行高强度的创作，而不体谅作者的状态起伏。同样，如果你不熟悉，请回忆起点的月票制度，虽然制度不同，但目的是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两点让《Jump》的竞争尤为残酷，也是确保《Jump》成为龙头老大的保障。相比之下，更有人情味的《Sunday》则常被指责连载拖沓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，&lt;br&gt;- 有妖气会成为中国版的漫画出版业巨头集英社吗？&lt;br&gt;- 不太可能。从这个角度来说，《知音漫客》反而更有机会成为集英社——或者准确说，白泉社。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 有妖气会成为中国的漫画龙头企业吗？&lt;br&gt;- 有可能性，但距离较远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 有妖气会有如同集英社一般贯穿的主旨吗，或者说用热血和鼻血来占领漫画市场？&lt;br&gt;- 说实话，这两大类都不是有妖气的主流。有妖气我其实看不太出来他们的主旨，而且宅文化才是有妖气的主流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 有妖气和集英社到底有何相似之处？&lt;br&gt;- 要我说，责编制和月票制，恐怕是有妖气学的最到位的，而且在盛大旗下，这一点应该会越发明显。有好有坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因而这个问题太过于空洞，让我有些无从下笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 除了有妖气，国内具有潜质的动漫原创群体还有哪些？&lt;br&gt;- 杂志：知音漫客、漫友、神漫、天漫、漫画 Show，等等；网络：有妖气、尚漫、纵横动漫、锋绘，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后随便说说有妖气吧。有妖气并不是一家传统的漫画出版公司，他们的定位首先是互联网公司，其次才是漫画创作平台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有妖气劣势在于整体布局上就比较扎根于二次元文化和网络文化，并没有形成自己的风格，而且这两者距离主流观众还有些距离——最严重的是，有妖气所面向的这一部分受众数量确实也算庞大，但，这群人中的消费意识甚至还不如花钱买报刊的中小学生。最显著的一个事实，许多有妖气上连载的漫画，如果没有经过日漫和网络的足够洗礼，就难以理解漫画想表达的意味。这也是我之所以更看好《漫友》、《知音漫客》的原因。但说句大实话，这两边都不是我的菜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而有妖气的优势在于网络文化的草根性和开放性。比起传统漫画出版杂志，有妖气的题材更为广泛，而且更适合有一定阅历的读者。我曾经看到过有评论，国产漫画未来会朝着彩色化、数字化的方向发展，前者的代表就是《知音漫客》，而后者，网络签约连载、电子出版、无线增值、网络漫画改编，则是有妖气一直在做的尝试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前的漫画改编作品，无论是有妖气的十万冷，还是腾讯的《尸兄》，有一个特点是题材有足够噱头，顺应网络文化但难以登上传统电视媒体——无论是审核原因，还是观众口味的因素。但如果想用最小的代价获得最多的回报，这个选择恐怕是最正确的。有妖气如果真的按部就班的发展，很有可能还没有熬过成长期就死掉了，所以他必须大声的叫，让人们来注意到他。一部十万冷在主流人群中掀起的小波浪，比有妖气前三年的原创漫画要大得多。之后，有妖气要面临的问题，是如何利用好这些关注，需要更多能与传统漫画杂志相抗衡的，真正抓住主流价值的作品。只有这样将基础打牢实了，才可能走得更远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以有妖气虽然有着各自各样的不足，甚至我因为私人原因也不喜欢它。但我依然期待有妖气能走出什么样的天地来——能否打破传统漫画出版模式，其实比能够成为中国的集英社更重要。这是一条没有成功经验可以借鉴的路，祝他们好运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------对有妖气的评论--------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;算是抛砖引玉吧。希望能引来真正的玉，顶楼那块砖看着太碍眼了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21147785/answer/17339558
</link>
<author>
姚帅
</author>
<title>
如何看待央视用「病态的审美」来定义日本动画中出现的血腥暴力镜头？
</title>
<description>
视频我看了，多数回答和微博转发居然都没看视频就发表言论，社交网络和既有思维真是可怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对这视频只有两方面理解。&lt;br&gt;1. 编导没打算黑日本动画，相反总体上是想说说日本动画在中国人心目中的地位；&lt;br&gt;2. 编导对日本动画不太了解，在解说词的业余程度上可以看出，但没有在不了解的基础上盲目的黑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的感觉是，这段极富争议的解说词，其实跟高达和巨人没有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面对高达的评价，其实是客观的，至于巨人并没有直接评说。后面这段解说词，与其说黑巨人，倒不如想说一些“确实”不能被主流价值观理解的动画，这点是不是了解动漫都能看得出来，例如现在开始混迹主流的废萌、卖肉、和新房这类解构性强于情节性的动画。我作为一个10几年的动画爱好者和对通识教育感兴趣的人，我觉得对“部分动画”作出这个评价一点也不过分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的官方语言惯用二分法，这固然是我们排斥的归纳方式。但是，没必要对“部分XX”的描述这么紧张。尤其要警惕被害妄想症。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们曾经麻木地听着大喇叭里的声音，默然接受。但是现在，谁也别来动摇独立思考的价值，即使是压过大喇叭的大片骂声。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21147785/answer/17337897
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何看待央视用「病态的审美」来定义日本动画中出现的血腥暴力镜头？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直认为，央视，包括我国整个对传媒的控制，有许多我写出来就会被折叠的不良特性，但他们绝对、绝对、绝对不笨。&lt;br&gt;要维持这个国家的稳定，做这个喉舌，很容易么？他们垄断着大堆高智商人才，有许多英明神武的高层。如果他们笨，他们维持的这个环境早垮台了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们不了解日本动漫么？否。早几十年他们就引进过各类日本动漫比如一休哥比如机器猫了。看看他们对动漫那些巧妙的翻译（有许多处规避掉了矛盾，就像海南摄影出版社当时神奇的解决了许多日本漫画的擦边球问题一样），就知道他们多了解日本动漫，比我们了解得多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实是，央视聪明绝伦，不留痕迹。他们的一切节目都需要再三审核，他们的措辞一定是经过推敲之后，被上头首肯的。别以为他们会随便说这么句话：他们有那么多绝对不得罪人的套话可以用，为什么会单在这事上言辞锋利？&lt;br&gt;而且，他们肯定明白：他们这段言论，主要针对的对象不是”了解日本动漫“的观众，而是”不了解日本动漫的受众”，尤其是，许多家长。&lt;br&gt;他们要传递的，更是“我们不喜欢日本动漫，你们明白了吗”的信号——当然，不只是向你我这样的普通老百姓传递。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说到这里已经够了，没必要多说下去了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21072295/answer/17335520
</link>
<author>
刘竹溪
</author>
<title>
在沃尔玛电梯事故和实习护士电梯事故后，媒体报道无一提到涉事电梯品牌，这是怎么回事？
</title>
<description>
只有我一个人觉得排名榜首的&lt;a data-title=&quot;@王象乾&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-xiang-gan&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-xiang-gan&quot;&gt;@王象乾&lt;/a&gt; 说的话虽然洋洋洒洒但是实际上和本题主旨无关么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;正经回答一下，按照保障公众知情权的原则，新闻事实的细节都应该被呈现。以“电梯出事故”为例，按原则我应该告诉读者哪个地方，哪个厂商生产的电梯出了事，电梯的维护工作由谁承揽。等到事件的调查结束，责任在谁自然清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这只是理论上的情况，现实中，在一些被认为是“负面新闻”的稿件中提及企业、机构的名字确实会给这些单位带来不利的影响。所以，如果一个涉及的单位确实没有嫌疑，不写名字也是符合行规的。如果哪家单位最后又被证明有嫌疑，再做追踪报道也可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如这个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://gcontent.oeeee.com/1/93/193affcb2d08dc0c/Blog/79e/6cc3fd.html?t=1370188207&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;故障电梯突开门 广体一男生殒命 [刘竹溪]__鲜橙互动 南都网 南方都市报 新闻互动网站 南都数字报&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事采访当天就从多个途径证明了电梯本身并没有质量问题，而是学校超负荷使用电梯（相较于宿舍里居住的人数，电梯数量明显太少）并且未尽到维护责任导致的，我也就没写电梯生产商是哪家了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来学校也承认了这一点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://gcontent.oeeee.com/1/93/193affcb2d08dc0c/Blog/76f/5af07f.html?t=1370188207&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;出事电梯待修3个月 因维修经费迟迟未批 [刘竹溪]__鲜橙互动 南都网 南方都市报 新闻互动网站 南都数字报&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一种情况，就是电梯生产商确实有责任，但也被隐名了。这是国内媒体的一个令人很不满的现状。商家总会想方设法让自己不出现在“负面报道”里，牛逼的商家（主要是国企尤其是央企）可以依靠与宣传部门的特殊关系灭稿，稍微不那么牛逼的可以靠广告费灭稿。如果灭稿不成，商家会依靠经济利益和私交要求“隐名”，这种行为是对公众知情权的伤害，作为一个记者，我尽量避免这种情况的出现——最好的办法就是采访时不让商家的高级决策层知情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20034102/answer/17333802
</link>
<author>
余志恒
</author>
<title>
最好吃的午餐肉是什么牌子的？
</title>
<description>
一直犹豫要不要回答这个问题....总觉得发表了以后“屌丝”这个标签我是摘不掉了....搞不好还会被抬举为一个有修养的高级屌丝。不过最后还是为了广大童鞋的福祉着想，写下一点关于午餐肉这一平凡而伟大的食物的一些点点心得，以便有更多午餐肉爱好者在这条道上越陷越深。另外&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21112299?group_id=40744553#answer-2038973&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你做过最低调的事情是什么？&lt;/a&gt; 这个问题的蛋疼回答居然被顶到三百多次了搞得我这下不写出来就真心对不起观众了...&lt;br&gt;本人第一次吃午餐肉是小时候吃火锅时，当时惊为天人，顿时头上闪出小当家的光环，怎么能有这么好吃的东西，相比之下火腿肠弱爆了。后来读到一篇《&lt;strong&gt;午餐肉爱好者的自我修养——顶级午餐肉指南&lt;/strong&gt;》的文章（也就是目前排名第一的回答），才发现原来午餐肉不只有梅林，还有那么多花样，不由得深深佩服作者，一直想找机会实践下文中罗列的品牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来跑到香港读研，借助地缘优势，第一次见识了那么多国内外的一流午餐肉品牌，于是乎借着回答此问题的机会，尽我所能把我能见到的大部分品牌全部吃了一遍。以下品牌全部由本人亲尝，并附注一句话点评。图片也由本人实地拍摄，品牌背后的故事有可能来自网络，就不列reference了。&lt;br&gt;另外由于所列午餐肉都是在香港购买，可能对内地童鞋不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入正题：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;内地军团&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;梅林&lt;br&gt;算是内地品牌识别度最高的牌子了。前身为1930年7月建立的上海梅林罐头食品厂。图中为供香港市场的版本，与内地版差别不算大，肉质比大陆版紧一点，感觉淀粉含量略低，不知道是不是幻觉。总之肉质一定比内地好。但是吃起来不知道为什么相当放心..原因你懂的。附上香港特供版的蒙牛，配起来相当放心，完全不用担心国内种种问题。&lt;br&gt;推荐指数：★★★★☆&lt;br&gt;&lt;br&gt;配上海面+梅林+老干妈：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/e4/48e404dcb325c91d2239f37cb306bfab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;896&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/48/e4/48e404dcb325c91d2239f37cb306bfab_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;长城牌&lt;br&gt;由天津长城万达罐头有限公司出品。引进德国午餐肉生产线，产品90%以上出口海外市场，所以你没见过这牌子一点都不奇怪。传说中的小白猪。肉含量高，里面能看见真肉的条纹，你要无聊一点都可以把真肉和淀粉肉分开..不过个人不喜欢这种混搭。&lt;br&gt;推荐指数：★★★☆☆&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;福牌&lt;br&gt;淀粉含量太高，严重不推荐。&lt;br&gt;推荐指数：负分，滚粗&lt;br&gt;&lt;br&gt; 果然又是煮面。。：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/80/cd80f428451507014c2c98f78799d47d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;856&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;856&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cd/80/cd80f428451507014c2c98f78799d47d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;香港本土军团&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港猪爹？（最后一个字不认识...）&lt;br&gt;香港本地品牌，茶餐厅用的比较多。淀粉含量高，味道一般。&lt;br&gt;推荐指数：★★☆☆☆&lt;br&gt;&lt;br&gt;港大食堂的早餐，用的应该是类似的午餐肉，不确定是不是这个牌子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/43/c0436770b004a41fd05269a2ee2dab49_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2592&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c0/43/c0436770b004a41fd05269a2ee2dab49_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;珍宝牌&lt;br&gt;一般般，不难吃&lt;br&gt;推荐指数：★★☆☆☆&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;外籍军团&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Royal Taste&lt;br&gt;米国的牌子。味道太咸了。我把它当猪扒一样切片炸过一次。肉质还可以，淀粉含量适中。适合重口味的人。&lt;br&gt;推荐指数：★★☆☆☆&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 如图，可以看出肉的纹理：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/f2/f4f2212d270f1437855269210e436636_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f4/f2/f4f2212d270f1437855269210e436636_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SPAM世棒&lt;br&gt;SPAM，最初是一个罐装肉的牌子。对于这个牌子名字的来源有很多解释，官方版本说，它是“Specially Processed Assorted Meat”特殊加工过的混和肉。这种SPAM肉有段时间非常普及，到了令人讨厌的程度。后来，Spam被用来称呼互联网上到处散布的垃圾邮件。它的生产商何美尔公司是午餐肉的发明者。虽然此品牌非常出名，但是我感觉太咸了...&lt;br&gt;另外这种半人造食物对于二战盟军的胜利做出来不可磨灭的贡献。&lt;br&gt;有兴趣的可以来看看延伸阅读：&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/31550.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;baike.baidu.com/view&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/31550.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;推荐指数：★★★☆☆&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tulip三花&lt;br&gt;来自丹麦，欧洲品牌。我个人觉得无论从口味还是品牌来说都属于顶级了。这个要强推。咸度刚刚好，肉也很有嚼劲。最爱。&lt;br&gt;推荐指数：★★★★★&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;国内外混合品种：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; B2午餐肉&lt;br&gt;这是梅林在捷克的生产线出品的高级品种，欧洲猪，主要针对欧洲市场。不得不说口感要高出国内版一筹，肉质也不错，不过盐度偏咸，挺适合就着方便面吃的。不过那个logo也太二逼了吧。。每次看着都会在脑子里自动调换顺序。。。&lt;br&gt;推荐指数：★★★☆☆&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/f6/37f6882e361a233f65a5d5322e1f855c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/37/f6/37f6882e361a233f65a5d5322e1f855c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;压轴出场：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;云南德和火腿罐头&lt;br&gt; 1923年，孙中山先生尝了宣威火腿，觉其色鲜肉嫩，味香回甜，食而不腻，备加赞赏，留下了“饮和食德”的题词。以宣威火腿制成“云腿”罐头的工厂，也取名为“德和罐头厂”。从此宣威火腿名声大振，远销东南亚和港澳,日本地区，现在还出口欧美许多国家。摘自官网：&lt;a href=&quot;http://lycos20970.w55.bizcn.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;昆明德和罐头食品有限公司&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这篇文章迟迟没有完成就是因为这个罐头太难找了！最后跑了好几家终于买到了。很不起眼的被埋在角落里，唯有价格标签能显出它的贵族气质。普通午餐肉罐头一般就一二十港币，这罐居然要64块！刷卡的时候心在滴血有木有！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/48/02480ccdbeb4df91ca77f364e6b92f31_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/02/48/02480ccdbeb4df91ca77f364e6b92f31_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;不过它贵也是有原因的，因为这严格来说已经不是午餐肉了。。而是真正的肉罐头。这火腿非常的劲道，要费不少功夫才能把肉质煮软，可惜我担心面煮烂掉所以提前起锅，瘦肉部分还是偏硬。另外实在是太咸了。。。。。加了好几道的水。。。。一罐德和火腿绝对可以熬一锅的汤了。。。&lt;br&gt;这里吐槽一个小插曲，第一次试做的时候是配的泰国的冬阴功方便面，在新鲜出炉热腾腾的端出厨房准备享受传说中的午餐肉时居然手滑了！！！手滑了！！！滑了！！！这辈子做过最昂贵的方便面就这样打翻在地板上了你麻辣隔壁的！！！有种先趴在地上添汤吃肉的冲动啊有木有！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了吐槽完毕。还好我剩了大半罐，于是第二次尝试时我全部倒进去了，而且我看里面汤汁挺多的所以就没有加方便面的酱料包。事实证明这是非常明智的，因为这个汤汁非常的鲜美！跟火腿肉搭起来简直是绝配！火腿中那个带皮的肥肉和瘦肉搭配起来非常有嚼劲，肥而不腻，特别的香。（但是好咸。。）&lt;br&gt;推荐指数：★★★★★&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃之前将原料价值五十多港币的云南火腿浓汤面放在窗台来了张文艺照~面朝大海，火腿飘香~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/86/a286500c1fe012405873d7d604cf773b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a2/86/a286500c1fe012405873d7d604cf773b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;最后让知乎和这午餐肉中的高帅富合个影&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/f5/b4f58e88ac4a69656fc365f2bdcb0158_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b4/f5/b4f58e88ac4a69656fc365f2bdcb0158_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;恩，这是我写过最长的答案了。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19610719/answer/16055842
</link>
<author>
伯樵
</author>
<title>
听古典音乐会，在第一乐章结束后鼓掌是不可接受的吗？
</title>
<description>
上面答得已经很多了，我就不踵事增华了，只说几句：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）音乐会的规则和礼仪是不断改变中的，马勒之前，歌剧犹如一个party，迟到的，喧哗的，比比皆是，但是马勒在维也纳开创了“谁不准点进场，我就关门”的先例，自此，歌剧院的规矩算是慢慢立起来了；&lt;br&gt;2）第一乐章之后并非不可鼓掌，但现在不鼓掌是主流；如果听五六十年代的唱片和CD的话，经常能听到乐章间鼓掌，如柴一钢协的二三乐章之间，或是勃拉姆斯的交响乐之间，但实质上，这种方式已经不是主流了；其主要原因是听音乐会的风尚已经改变了，新的规则已经被建立起来了；&lt;br&gt;3）一般乐章间鼓掌可以出于两大原因，即第一，确实音乐家们表现出了完全超乎水准的表演，有时候观众因为心情激动会鼓掌；第二，如果是协奏曲或是独奏曲，有时一个乐章终结的时候是音乐家solo或是华彩的段落，音乐家以炫技或是即兴为主题（即兴现在已经很难看到了，貌似只有Pires才有即兴的能力，大部分演奏家已经没有即兴的本领了），观众可以表达自己内心的喜爱；&lt;br&gt;4）但是同样，在音乐间鼓掌容易破坏完整感，同时，也会影响音乐家的情感；比如有一次柏林爱乐演奏舒曼，期间有观众为祝贺西蒙拉特的生日唱了生日歌，西蒙拉特虽然很感谢，但是也花了很久再调整情绪；幸好是舒曼，若是勃拉姆斯或是布鲁克纳，估计整个情绪都会完全受影响~&lt;br&gt;5）责怪资深乐迷嘲讽小白乐章间鼓掌有一定道理，但大体上讲这种责怪是没道理的——跟某些人“责怪”资深乐迷一样，都是本着一种逻辑，在指责另一种逻辑，没什么好讲的，也没什么可嘲讽的；新的规则已经建立；就像中国人以前是喜欢随便问别人工资、年龄、体重，小脚侦缉队的居委会大妈是可以随意打探别人家隐私的；但现在随着中国人越来越重视隐私，很多话再问就变成冒犯了，特别是生人之间；但是亲朋好友之间还是可以不顾忌这些“礼教”——古典音乐的法则大体也是如此，很多东西已经变成现在这个样子了，没必要去“刻意不遵守”，或是拿着“历史”来给“外行”背书；&lt;br&gt;6）传说威尔第的《纳布科》首演的时候，观众听到其中的名段希伯来奴隶大合唱《飞吧，思想乘着金色的翅膀》过于激动，甚至场中就要求重唱一遍；虽然这个故事被认为是虚构的，但是可以反映出来，在很多历史时刻和highlight时刻，是可以出现不符合传统礼法的惊人之举的；但小白鼓掌显然不在此列；小白鼓掌有时真的是起哄，而不是当真懂音乐，有时甚至出现过一个乐章没完，只是出现了物理停顿，就有人鼓掌的状况（不要以为只有国内有，国外也会有；不要以为只有生僻曲子有，维瓦尔第《四季》也会有人打断）；&lt;br&gt;7）现在能听到CD唱片里面出现现场版观众鼓掌一般都是东欧、俄罗斯录制的了，现代音乐会礼仪最先在西欧和奥地利建立，然后开始东渡中欧和东欧和西渡北美，最后等中国人和日本人开始喜欢古典乐以后，现代音乐会礼仪基本已经确定下来了~&lt;br&gt;8）当然，世事难料，还是会有一些政治特例，比如苏联入侵布拉格之后，苏联的交响乐代表团在伦敦演出的时候，就遇到了政治性的抵制，因为当时的音乐会也是通过BBC直播的，所以抗议者希望通过广播让大家听到抗议之声，当然，这个已经完全beyond the classical了~具体见此贴：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/196647460/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;音乐厅中的抗议&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20824368/answer/16302386
</link>
<author>
朱子帅
</author>
<title>
除了百事可乐和可口可乐，还有别的可乐品牌么？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/99/8c996b1e2469efc984f32f3c291f2bc7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;396&quot; data-rawheight=&quot;214&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;396&quot;&gt;&lt;br&gt;成龙代言啥啥倒闭不是吹的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/50/88506a0d61933808f202afb9dc2a09fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;377&quot; data-rawheight=&quot;446&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;377&quot;&gt;&lt;br&gt;这货在五线城市和乡镇还是挺火的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/46/f1463a6b5695bd298874bc40bf4c4c98_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f1/46/f1463a6b5695bd298874bc40bf4c4c98_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;重出江湖的崂山可乐,主打中草药配方?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/a1/08a13a1926306a5666f02af2206a43f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;这货已经消失了,当年宣传能抗癌还是怎么着来的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/62/a562c4e2a566e930cc4e3dc6fc6368a7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a5/62/a562c4e2a566e930cc4e3dc6fc6368a7_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;曾经有一个不那么山寨的叫万事可乐的.这个有点过于山寨了,不是原来那个.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/9a/dc9a7bb361b94dcad7ff6067794dbb7b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;644&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;644&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/dc/9a/dc9a7bb361b94dcad7ff6067794dbb7b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;壮哉我大燕京啤酒集团.燕京啤酒万岁.普京万岁,啊我说的是普通大瓶燕京的意思.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/62/1a62c4b95a9115b3a887b1ac1b9dcef6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;629&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;629&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1a/62/1a62c4b95a9115b3a887b1ac1b9dcef6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;蓝带可乐- -奇葩了这个&lt;br&gt;&lt;br&gt;乐臣可乐&lt;br&gt;健力宝旗下的,找张图都找不到.别提了吧还是.&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外没图但是历史上存在过的有下面这些炮灰:&lt;br&gt;黄山可乐&lt;br&gt;少林可乐&lt;br&gt;中国可乐(确认不是高端黑...)&lt;br&gt;奥林可乐&lt;br&gt;九星可乐&lt;br&gt;粤冠可乐&lt;br&gt;银鹭可乐(现在专心卖花生牛奶和八宝粥了)&lt;br&gt;蓝剑可乐(专心卖啤酒吧还是)&lt;br&gt;五星可乐(阜阳啤酒厂出品,尼玛你们一个个专心卖啤酒会死么)&lt;br&gt;昌宁可乐(我妈表示这个才是最好喝的可乐)&lt;br&gt;这些都后来有的被兼并到装瓶商里了&lt;br&gt;还有的是生产商自己不做这个单品了&lt;br&gt;还有的就自生自灭了/_\&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上,是国内的产品.国外的太多太复杂,就不统计了(- -)实在是检索起来太麻烦...&lt;br&gt;诸君有见过其他牌子的请补充,我会收纳到答案里&lt;br&gt;&lt;br&gt;================2013.6.2补充.注意!山寨高能!UP狗眼已瞎!================&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/92/c19229b46a81206053afae0014ae20dc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;382&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt; 银翔可乐,自从&quot;翔&quot;这个自被大家玩坏了以后不知道还有没有人喝了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/f0/99f012e6445d745cbd08c777e31b4752_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;br&gt;开心可乐.话说不含焦糖还叫可乐吗?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/97/2a972a03a079150120d79114304da6a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;265&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;265&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;千禧源可乐,估计是2000年搞的牌子&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/e7/85e7f652109cce44f481fcdfd74fc038_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;爽口可乐...这造型这包装还有瞎狗眼的QQ大丈夫?&lt;br&gt;当然还有这样的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/1b/a81b171c5a242eb85a9c773677059b6c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;219&quot; data-rawheight=&quot;170&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;219&quot;&gt;&lt;br&gt;以及一家没有正脸的,图我就不贴了,请戳&lt;a href=&quot;http://www.5888.tv/qiyeku/lwig/pro/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;产品展示_枣庄市澳菲尔食品饮料有限公司&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 观赏神奇的山寨大观.没错,里面每一个都是山寨!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/47/72474445fba378df72530c77f96535f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;367&quot; data-rawheight=&quot;190&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;367&quot;&gt;三亚雪可乐.三亚雪是牌子的名字,其实是石家庄出品.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/b0/3eb0fc0779d6ef0eb7e2c42ed7c667ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;343&quot; data-rawheight=&quot;282&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;343&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;惠康牌可乐爽.咦好像多了一个字啊?&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/31/583161c562f4c3c60ac7d26790f7fe3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;140&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;140&quot;&gt;&lt;br&gt;旺辉牌爽口可乐,自称是湖南名牌&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/62/5a6278efe4f8a3da520b136d3d529d05_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;351&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;351&quot;&gt;&lt;br&gt;英德利可乐,濮阳出品&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7e/f3/7ef3bbc2dc6556f3c5237e40e0245913_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;116&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;116&quot;&gt;&lt;br&gt;&quot;非5莫属&quot;可乐没错这个牌子的名字简直无法直视了哈哈哈哈哈哈&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/6d/2c6db2f3d250be56979545320e32b7a6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;243&quot; data-rawheight=&quot;296&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;243&quot;&gt;&lt;br&gt;欢乐可乐!够欢乐!&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/dd/35dd8d51e6b44b9cd50c9b6fc97d4d30_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;168&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;168&quot;&gt;&lt;br&gt;&quot;酷e百&quot;可乐,难道是能起的名字都起完了只能开始夹杂字母了么&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/a2/42a22fc907dc6f22d8d3afca2979900c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;95&quot; data-rawheight=&quot;312&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;95&quot;&gt;&lt;br&gt;素芳斋可乐.听起来是个老字号呢&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/40/4740b2b65014644e384008c96b0d5c8a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;188&quot; data-rawheight=&quot;253&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;188&quot;&gt;珍珍可乐.这个看起来比上面的都正经些.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/9e/b99e0c29bd9204653728c531c7de4daa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;170&quot; data-rawheight=&quot;227&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;170&quot;&gt;&lt;br&gt;可喜可乐.真的是广东省名牌产品?&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/68/7a6841f6399b177796c81d160227f13f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;379&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;379&quot;&gt;百思...缘可乐.给神排版跪了.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/50/5c5017131c128f6e076d70632c1b39b7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;92&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;92&quot;&gt;&lt;br&gt;得意牌姜汁可乐.一步到位的选择.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/95/5b953df73ff29cd8b1d341b9cd3c3f3c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;115&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;115&quot;&gt;ok可乐.感觉瓶子里好像有奇怪的东西.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/9a/9f9a547d25ced8ce91759650f3021695_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;245&quot; data-rawheight=&quot;199&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;245&quot;&gt;天坛山可乐.谁能告诉我这山在哪...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/f9/c9f91b9fc6c86f60a8ffe1159741b835_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;275&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;275&quot;&gt;全名&quot;通飞沃尔时代可乐&quot;,瞎狗眼的名字,估计有俄罗斯血统&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/4d/c24d76881440c7f914e5233d48bcc09a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;106&quot; data-rawheight=&quot;312&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;106&quot;&gt;健士露可乐.没什么存在感.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/b1/c0b18f0ebd4f696054bebd8c1ef4437c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;353&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;353&quot;&gt;雪茗可乐.同样的石家庄出品,瞎狗眼的CCTV字样啊.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/6d/9b6d0bb688ca0784124ad3a4c74595ca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;136&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;136&quot;&gt;仙津可乐.同样毫无存在感.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/4b/3c4bcc11a5f273f48041a52d382b083e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;425&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3c/4b/3c4bcc11a5f273f48041a52d382b083e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;喜事可乐.这家也是特别特别特别的山寨,请戳&lt;a href=&quot;http://www.xz-drink.com/product/index.asp?type_type=1&amp;amp;type_class=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;安庆市佳美饮料有限公司&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 我已经无法直视&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/e7/b6e7290ee9bc49edfdfe4767993c1fe0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;339&quot; data-rawheight=&quot;297&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;339&quot;&gt;&lt;br&gt;豪脉可乐.上面有这家的链接.就爽口可乐那家.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/30/bb307190ef175fcd2ca85add69183d5a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;144&quot; data-rawheight=&quot;106&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;144&quot;&gt;原图就这么小.&quot;雪洋咖啡可乐&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/19/93198f8526a5d148e8b70dede31d5002_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;371&quot; data-rawheight=&quot;236&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;371&quot;&gt;雨瑞祥运可乐.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/a6/5ca6e56f83f528b36b81d468a12380d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;149&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;149&quot;&gt;雪芳可乐&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/0c/e00c3297ce2fce3d5b4b5513cdf930d2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;85&quot; data-rawheight=&quot;270&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;85&quot;&gt;鸿润可乐.2.68升是两点.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/d9/a2d93c453b750ce3efe054c9ed2fac5b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;339&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;339&quot;&gt;&lt;br&gt;楼上的弟弟鸿鹭可乐.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/df/6ddf3a3208307dbf53b70f2e864b93ce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;145&quot; data-rawheight=&quot;295&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;145&quot;&gt;唇动可乐.其实有个叫心动可乐的我找不到图了.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/1d/6c1df551326cb5a6fe90c607639bbd5f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;120&quot; data-rawheight=&quot;355&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;120&quot;&gt;天津可乐.虽然看起来就像是windows画板画的...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;待续,誓将你们的狗眼都闪瞎.&lt;br&gt;今天就玩到这吧...明天继续更新.放心,可乐有的是.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后博君一笑:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/2d/182d198d113d6592c5fdfadcbb66af43_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;401&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;401&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21141543/answer/17326469
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
如何看待中国父母「买得起豪车，不买儿童安全座椅」的情况？对此有惩罚措施吗？
</title>
<description>
我认为这是我国 “人定胜天” 思路的一种体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“使用儿童座椅” 可以看成是 “开车要系安全带” 的升级版——我国司机在开车要系安全带这事儿上体现出的思路令人非常困惑。安全带是保命用的，救的是自己的命，但我见过无数司机想尽各种办法让安全带失效，比如把安全带弄松、把安全带虚搭（这两种方法一般是用来对付交警）、以及现在的安全带卡扣（你也不能说我们没有聪明才智）。总之你仔细想想，就会发现这一切都是为了 “让撞车的时候自己受到的伤害更大” ——我最初完全不理解这是为什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我偶尔会在打车的时候和司机聊天，发现他们就是和自己别扭着，你说他们知道不知道安全带在发生事故的时候有用？他们也知道，但是接下来问他们为什么不系，他们就糊涂了，一小部分人的回答是是：“我技术好” ，更多的是给出一个文不对题的答案 ：”嗨，没事儿，没事儿……” 而哪怕那一小部分说 “我技术好” 的司机，当你追问 “技术好也架不住别人撞您呀。” 之后，他们也会回到那个答案，就是 “嗨，没事儿，没事儿……” 仿佛再问下去，你就变成了一个不知好歹的呆子一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就说明其实他们也没细想，或者是被一种莫名其妙的逆反心理驱使（也许是漠视规则的快感？又或者觉得一切安全措施都是对自己驾驶技巧的亵渎？），或者要么就是抱着朴素的思想觉得 “没看到老虎就是没有老虎”，要么就觉得想这东西晦气而根本不去想，但总之大部分可以归类到自欺欺人中去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过数年大力宣传，现在，至少在北京，驾驶员不系安全带的情况少了，但副驾驶不系安全带的情况还非常常见，有时候别人坐我的车我请他们系安全带，他们还会很疑惑地问：“你对自己开车水平这么不自信？”——这时候如果情况允许，我就会适当找机会刹个车给他们看——就这已经算好的了，据说在我的家乡哈尔滨，你敢系安全带，司机就敢和你当场绝交。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但安全座椅——首先大概是有一部分人根本不知道这东西，其次更多的人不了解这东西有多有用，很多母亲仍然认为自己比安全座椅更安全——我就对她们说撞车的时候你怀里的孩子会成为你的气囊，她们听完半信半疑，宁可相信自己的脑补也不去动动手指查查资料（这是题外的牢骚），有些人则似乎因为我说出“撞车”这个词而觉得我是个不会说话的笨蛋（好在我一般不对不熟的人犯这种欠）。至于剩下的，还不买安全座椅的朋友……恕我直言，我不知道他们跟命运较劲有什么意义……你说他们不爱孩子吧，肯定不是，但这么个爱法又肯定不叫爱……&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于这个题目里的回答者&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/li-ke-yong-70&quot; data-tip=&quot;p$b$li-ke-yong-70&quot;&gt;@李克用&lt;/a&gt; 朋友，我必须得多嘴好心劝您一句，我有个朋友，晚上等红灯，被后面一辆醉酒司机驾驶的汽车大力追尾，她开一辆SUV，撞击的力量导致汽车大梁弯曲，我看不出她的驾驶技术在这种场合有任何意义。所以，我的意思是……您自己是个成年人啦，要逆天，这无所谓，但是不是也适当为没有自主决定能力的孩子考虑一下……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19873864/answer/17318371
</link>
<author>
肖敬声
</author>
<title>
如何治理北京堵车的问题？
</title>
<description>
题主问的是解决方法，我觉得要解决还是先从分析问题入手。（本文比较长，但是我一个字一个字敲出来的，也是我第一次认真地在知乎回答问题，希望大家支持） &lt;br&gt;&lt;br&gt;北京拥堵的问题，并非是单单的规划问题亦或房价问题那么纯粹，它其实是中国特色社会发展多年累积的诸多复杂问题经时间沉淀后在交通层面的一个表现。形成目前北京交通问题的原因，在我看来主要集中在以下几点： &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.单中心的城市格局带来的交通压力&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京自从元朝变为都城，特别是明朝紫禁城的建成到现如今，一直都是单中心辐射状的城市格局。而新中国成立，手握大权、翻身做了主人的共产党人们自然也难敌权力中心的诱惑。于是，在苏联人的怂恿下，主张把中央行政中心放到西郊的“梁陈方案”被搁置。1953年春，北京都市计划委员会以行政中心在旧城为编制原则，提出了新的城市规划方案。（这其中梁思成、陈占祥、华揽洪等几位先生和苏联专家以及中央领导人的种种争执，我就不罗嗦了。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/4b/4e4b608764442e83ec77fe59ce3a4104_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;（左为北京市城市总体规划甲方案，1953年；右为1954年修正稿）&lt;br&gt; 而在新的规划方案出炉的过程中，各大身处权力中心的部门也早早的在北京市规划草图上，选定了属于自己的一席之地。而这，便是目前单中心的北京市格局的雏形。关于北京市国家部委的分布，这儿有个不错的帖子：&lt;a href=&quot;http://xiaozu.renren.com/xiaozu/238288/335602418&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人人小组 - 北京国家机关的分布&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@DrizztVII&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/DrizztVII&quot; data-tip=&quot;p$b$DrizztVII&quot;&gt;@DrizztVII&lt;/a&gt; 在他的答案中所提到的，北京目前是政治、经济和文化中心，其实在我看来，远远不用那么麻烦，北京就是一个中心——权力中心。我国目前的政治、经济、文化、教育、科技……哪个不是围绕着权力在转？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;权力部门不单单是办公地点集中，为了办公方便，他们又把办公人员的家属区修到了自己大院儿里面或者附近。而这些人的医疗、子女上学、甚至是业余生活，又需要把好的医院、中小学、剧院、博物馆、电影院等等放置在方便到达的位置。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;于是经过几十年的建设，我们便看到了现在的北京：集中了几乎全国最好的医院、全国最好的中小学、设备最先进的电影院……不一而足。而这些好的资源，却由于北京单中心的格局，几乎完全集中在北京的三环内及周边。这种城市精华资源的过度集中反过来催生了三环内房地产、写字楼办公区等等的火爆，日积月累，便造成了三环目前高额的房价与租金。同时，户籍人口的极度增加和不断涌入的外来人口又需要居住之所，面对高额的房价，他们只能选择向离中心更远的外围居住。此时，单中心的劣势便完全体现，城市管理者和规划师们悲哀的发现，北京已无力形成第二个能与之前那个中心相匹敌的城市副中心了。于是，规划师们也只能选择“摊大饼”式的规划模式。回龙观、天通苑等等一个个睡城的出现和北京早晚高峰让人无法忍受的拥堵等等问题是对这种模式最好的批判。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/2d/9a2da675b39d683433b2d7c7b50c3d88_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9a/2d/9a2da675b39d683433b2d7c7b50c3d88_r.jpg&quot;)'&gt;（最新一轮的北京市总体规划，单中心格局很难被改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这就是单中心所带来的交通压力来源：远离中心的人为了享受精华资源必然向精华集中，而北京的路网根本无法支撑这种集中所带来的压力。以上所说的这些，可以说是个恶性循环。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里插一句，请大家注意，我国在1984年后才允许私人购买汽车。在这以前，单中心的布局并未给北京交通造成极大的压力，宽阔马路上的骑行大军虽然在尺度上看起来别扭，两者却也相安无事，成为了那时北京的一道别样风景。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/0f/ba0f83c84bfaff4e7398766ce0c0161b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;900&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ba/0f/ba0f83c84bfaff4e7398766ce0c0161b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;而随着私人购买汽车的开放，北京的机动车保有量近年来已呈指数上升。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/45/48450e2db7b92469d5ea29c53bac2028_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;790&quot; data-rawheight=&quot;370&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;790&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/48/45/48450e2db7b92469d5ea29c53bac2028_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;机动车原本可以使北京变得宽容，大家不需要再在精华资源附近购房，这其实本是件好事。而此时北京却站出来将这个好处变成了劣势，狠狠的火上浇油了一把。这就是我接下来要说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.土地公有制造成的极低的路网密度 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;公有制的土地政策原本可以为城市规划带来巨大的方便，可由于一些众所周知的原因，这样的土地政策带来的，只是土地在划拨时向威权部门的利益倾斜。而规划师们由于手中无权，面对这样的威权束手无策，在规划过程中只能将这些划拨一条条落到图纸之上，往往这也与自己最初理想的规划愿景渐行渐远。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;在北京，一个大部门拿到一块地作为办公用房已是越来越困难，更别提开发商们了。再加上一些传统思想作祟，大家再拿到一块儿属于自己的地（开发商是租到）之后，做的第一件事情往往便是“画地为牢”——修围墙以标明土地权属。这逐渐变成了北京的一个特有现象——大院儿：部队大院儿、部委大院儿、大学大院儿、小区大院儿等等等等。而这些大院修好围墙，划定完出入口之后，便是岗亭门卫的设立。部队大院门口会有哨兵，小区物业会安排保安……这些大院的建设其实无可厚非，对于内部人员也的确极度友好，但其缺点对于城市交通却是致命的——对于外部机动车的极度不友好。我们在大院门口往往看到这样的牌子： &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/64/1a647b127de909eb4d62fe3085d99b2e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;194&quot; data-rawheight=&quot;260&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;194&quot;&gt;举个例子，首体南路、车公庄西路、三里河路、增光路围合的大约是700米×500米的城市空间，中间是建设部大院儿、中国纺织设计院和若干小区。这几个单位把这个地块完全占有，四周只要有出入口的地方必有岗亭，导致一辆汽车若要从一条路开到平行的另一条路上，只能选择另外两条相交的路，中间的路除了几个需要收费的小区外是完全行不通的。 &lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/82/fe82d33601a9b94f9ce79a6c426bd82f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1154&quot; data-rawheight=&quot;807&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1154&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/fe/82/fe82d33601a9b94f9ce79a6c426bd82f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;再来看看土地私有制制度下，相同尺度的东京： &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/65/4865255a748b45468b4491a6033580b1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1429&quot; data-rawheight=&quot;802&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1429&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/48/65/4865255a748b45468b4491a6033580b1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;土地私有制使得东京的道路没有完全做到规整，但细碎化的地块权属之间却都是可以通行的公共道路。同样700米×500米的空间，可通行道路多达数十条。而城市管理者需要做的，只是划清单行道、设定禁止转向路口等，城市通行效率便会显著提高。别忘了，东京的人口密度可不比北京低。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你会说，几百米的事儿，开车绕一下也不算太耽误。那么我们再来看看更大点儿尺度的。航天桥、定慧桥、五棵松桥、新兴桥之间几乎集合了我国的航天部门，这里的大院儿也异常集中： &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/f3/c5f3583d4e18faf916dbc3e34126fe05_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1267&quot; data-rawheight=&quot;773&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1267&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c5/f3/c5f3583d4e18faf916dbc3e34126fe05_r.jpg&quot;)'&gt;这是个接近3公里×2公里的城市空间，中间可通行的道路纵横加起来却也不过五条。再来对比一下这个尺度下的纽约的曼哈顿城区： &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/07/2707108365cc8ca3d5da75e96f364254_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1429&quot; data-rawheight=&quot;780&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1429&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/07/2707108365cc8ca3d5da75e96f364254_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt; 结果显而易见。低密度的路网结构极大降低了机动车的出行效率，大家会发现路线选择永远只是那么几条，哪条都是车满为患。特别是大型公共设施的周边道路，几乎只能是24小时拥堵不堪。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，这种低密度路网结构也造成在城市遭受特大灾害时疏散的困难。去年的“721”有城市排水系统的弊病，但路网结构的不合理同样负有不可推卸的责任。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.对非机动出行极为不友好的路网格局&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前已经分析过了，北京的交通其实对于机动车是极为不友好的。但在北京交通的规划建设之中，人们却恰恰在极力弥补这份不可能被弥补的不友好。这其中最显著的便是大环路的建设以及车道的不断拓宽。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这些措施，对于机动车出行的帮助可以说杯水车薪，却极严重的破坏了自行车和人行的环境。这使得非机动出行的人们只能选择红绿灯以及过街天桥，但先看看现在的红绿灯吧，不到三十秒的时间要逼着行人通过动辄上百米宽的道路，过街天桥也许好些，但高高在上对于残疾人来说简直是天堑，自行车也只能推上推下。另外，大尺度的路网根本不符合人的尺度，行人出现在马路中央是一幅极度不和谐的画面。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/f6/98f60f3b57f45ea15d1acee13e31cbd5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;518&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;518&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/98/f6/98f60f3b57f45ea15d1acee13e31cbd5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;这里也举一个例子，假如你是一个安苑北里的居民，若要去距离家直线距离不到500米的北辰购物中心购物，你会如何前往？我的建议是开车，开车你还有可能在十分钟内到达，若是步行或骑车，这不到500米的距离，很可能会耗掉你半小时甚至更长，你甚至会在安慧桥下复杂的人行道系统下迷路而无法到达。 （请点击大图）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/1a/001ac2349365670f61354f20a918b1d1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1268&quot; data-rawheight=&quot;743&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1268&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/00/1a/001ac2349365670f61354f20a918b1d1_r.jpg&quot;)'&gt; 北京目前也推出了公共自行车租赁系统，但实施效果极为不佳，大多数租赁点沦为摆设。而这种镜头也已基本在北京街头绝迹：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/d1/66d1e5333c5a1e1906cfc7990ff90bca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;643&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;900&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/66/d1/66d1e5333c5a1e1906cfc7990ff90bca_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;关于自行车问题，这里推荐网易看客2010年的一个专题：&lt;a href=&quot;http://news.163.com/photoview/3R710001/11177.html#p=6I6OT6VK3R710001&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《看客》第22期：谁动了中国的自行车&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.解决交通问题的方式流于表面 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京目前出台了许许多多政策来改善交通状况。总结来看无非三个方面。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是限制机动车保有量的增长。具体表现是汽车限购、以及缩减公车等。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;其次是限制机动车出行。具体表现是尾号限行，以及油价、停车费高涨等。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;前面两点评价文章很多，这里我不多说。反正政策施行了好一段时间了，大家自己到路上看看效果吧。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;第三是大力改善公共交通。相对于前两点，北京在改善公共交通上的努力是显而易见且尚能令人满意的。首先公交四毛，而且正在把所有公交都换成舒适的空调车；地铁无论怎么坐都是两块，而且地铁网络正在逐步变得密集和完善；出租车虽然有这样那样的争议问题却也还算差强人意。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;但依旧，这些统统只是表面功夫。城市结构的极度不合理让这些努力如石沉大海。公交再改善，还是需要走北京的道路；地铁再改善，天通苑的人还是先是挤不上地铁再然后是挤不下来去上班。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.总结和解决之道&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以上四点原因是我认为北京目前如此不堪的交通压力的症结所在。对于&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yolfilm&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yolfilm&quot; data-tip=&quot;p$b$yolfilm&quot;&gt;@yolfilm&lt;/a&gt; 提到的解决方法，我悉数赞同。但对于北京，这并不是当下所能做到的。下面说一下我个人所能想到的北京交通的解决策略。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;首先应当建设至少两个足够有人气的城市副中心，&lt;b&gt;疏解主城功能，缓解主城压力&lt;/b&gt;。而鉴于目前我国的体制，这两个副中心必须要有足够多的重大权力部门驻扎镇场才能足够具备吸引力。在部门搬迁过后，迅速建设匹配的公共服务设施，同时确保几个城市中心的干路连接。（这其实和好多人提到的“迁都”是一样的答案，只不过这个更好接受一些。） &lt;br&gt;&lt;br&gt;其次应是打破大院的隔断，允许外部机动车通行。整治内部道路，加大通勤效率。我认为这是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yolfilm&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yolfilm&quot; data-tip=&quot;p$b$yolfilm&quot;&gt;@yolfilm&lt;/a&gt; 所提到的解决办法能够实施的基础。最终努力实现城市的组团式布局。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;再次，组团内部建设高密度的单行道体系，让城市快速路和环线成为联系组团之间的道路。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，继续完善公共交通。提高地铁站点和公交站点的密度，规划公交专用路和快速公交。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;===============2013.06.02补充====================&lt;br&gt;感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 老师认真的阅读，对您的问题，我把回答放到正文里面好了。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1，将重大权力部门迁出，以围绕之形成新的城市副中心，这种做法是不是延续之前的问题？2，今天北京人日常人流/车流的特点，仍然是朝着权力部门流动吗？3，望京是不是一个有潜力的副中心？如果是的话，它并无权力部门驻扎，如何做到的？如果不是的话，它还差多远，有什么办法能促使它做到？&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;1.我认为不会。在回答中我提到的副中心是个尺度远小于现在北京主城的小组团，而非建设若干个相同尺度的北京城。个人觉得建设这样的多个城市副中心是解决北京交通问题的首要一点，是一把钥匙，而且副中心的数量越多越好。像我在回答中所分析的，目前精华资源只集中在一点上，不论在北京的哪个方向交通流量都会涌向这个点，这是北京交通压力形成的最大根源之一。副中心的建设与交通压力是分母分子的关系，多个城市副中心建立之后，首先便可以分散大量聚集的人口和车流，并且随着副中心中公共服务设施的完善，这种分流效果会日益体现。每个副中心需要承担的是远小于过去主城中心压力的交通量，相应的，多个副中心也不需要现今北京主城这样的大尺度路网结构，人们的大部分出行活动都可以在小范围内完成，甚至大多时候并不需要机动车。&lt;br&gt;2.并非是朝着权力部门，而是由于权力部门存在，北京的精华配套服务设施几乎都围绕权力部门展开。这使得人们若要享有这些（哪怕你只是想去看个话剧或者电影）都要朝着这些权力部门所在的方向走。&lt;br&gt;3.望京我并不是很了解，也缺乏研究。简单说下，不一定正确。在北京未来规划中，望京的定位是超大型的规划社区，职能与回龙观、天通苑等类似。但望京没有沦为后两者般“睡城”的很大原因在于其良好的区位优势，798、中央美术学院、宜家家居等保证了其日常的人气，距离机场较近也是一个极大的卖点。个人觉得只要保持住活力，未来望京潜力很大，但若要成为副中心，仅仅目前几处引力点还难以支撑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;一个人所想，毕竟知识有限，有不足之处，欢迎多多讨论，批评指正，提出宝贵意见。: )&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21143222/answer/17325829
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
科班出身和非科班出身演员有什么差别？
</title>
<description>
关于表演我写了很多了，就不详细讲了。简单来说，如果不考虑表现力、表达欲、模仿能力等天赋上的先天优势，同等智力和天赋（不考虑勤奋）的演员，科班和非科班出身在起点上的差别非常巨大，中间隔着一道东非大裂谷级别的鸿沟。想要跨越这道鸿沟需要付出超出常人想象的努力，还需要天上掉馅饼级别的好运气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科班出身的演员，如中戏毕业的袁泉、刘烨、章子怡，北电毕业的徐静蕾、赵薇、陈坤，一般都已经具备了以表演为业谋生的专业技能，入行的起点最差也是高于群演的，更不用说前面提到的这几位运气好到在校就当男女主角的了。非科班出身（没读过相关理论书籍，没经过专业表演训练）只有明星梦的人想要成功，由于缺少系统的训练并不具备塑造人物（Character）的专业技能（即使是个丫鬟角色，只要对情节有用处，也是需要体现性格的），就要付出比周星驰电影《喜剧之王》中表现的还要多得多的努力，即使没有周星驰级别，也要有黄渤、王宝强级别的天赋、智慧、决心、野心和勤奋程度以及不是一般的好运气。话说回来，即使不说运气和努力程度，黄渤这样巨星级别的天赋又有几个人具备。请不要用王宝强和黄晓明这样的个案作对比来反驳我，这两个人的天赋和智力上的差距是巨大的，何况王宝强在起点上比黄晓明落后多少、黄晓明天赋差到什么程度如今也到了一个怎样的高度，这些都是显而易见的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;非科班出身的演员，像王宝强和黄渤，他们跨过这道鸿沟开始从事表演工作之后，两者的差别反倒变得很小甚至会反超大部分科班演员了。这是因为大部分突破鸿沟的非专业演员实际上本身都具备极为突出的才华，可以用“人中龙凤”来形容，这样的人天赋、野心和勤奋程度几个方面都远胜于科班演员的平均水平（黄晓明是低于平均水平的），就是所谓口袋里的锥子，早晚会露头的。从事文艺工作，和普通的办公室工作是有根本性的差别的。在导演、演员、音乐人、画家、作家等文艺工作者的职业领域，那句&lt;strong&gt;「以大多数人的努力程度之低，根本轮不到拼天赋」&lt;/strong&gt;是&lt;strong&gt;&lt;u&gt;不&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;成立的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我预想到可能有些朋友要问，像张国荣这样的巨星也不是科班出身呀，他的情况显然和黄渤王宝强不一样。我们要明确的一点是，这里的非科班出身，指的不是借助从事其它表演性职业（如歌手、主持人、相声和脱口秀演员）成名后，跨界演戏的人，比如歌手出身的张学友，主持人出身的柯蓝，配音演员张涵予和相声演员冯巩，这几个人改行后都是很优秀的演员。排除掉由其它艺人型职业转行的优秀演员，是因为虽然歌手、主持人等职业从专业技能的要求上和演员有一定差别，但大体上近似，从事这些职业所需要的天赋也基本相同。当然像台湾那些偶像剧演员，还有谢娜、柳岩、郭德纲和罗志祥这些并未把演戏当回事儿的跨界艺人，他们压根就不能算演员，他们演戏完全是凭借名气捞钱（片方也借他们名气吸引眼球嘛）顺便强奸想要正经看戏的观众的眼睛，他们和科班出身的演员有什么差别根本不值得浪费文字去分析。前两天看见的一个由柳岩和老牌打星、小眼睛影帝演的电影的预告片没把我恶心死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;狂汗，本来说不详细讲的又写了这么多。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21065238/answer/17336816
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
星际迷航的几部之间是什么关系，为什么会得到千万影迷的追捧？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此，原谅我不完全按题回答，若要细说「星舰迷航记」的剧集前後因果，相信我，到此等规模的说解，涉及长达六十年，百千集节目，绝非用知乎这样的空间，区区数万字能够够搞定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（谁又看完全部剧集呢？网上有人宣布完成此一伟业，足足花了两年时间。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，这篇文字，只在试图说解下面这个（能够被回答的）问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;星舰迷航记的价值在哪里？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;赶着 J.J. Abrams的「星际迷航：暗黑无界（Star Trek ：Into Darkness）」 在影院热映，很多人问起这个问题，但见网上真假影迷（简称 Trekkie）骂起电影来头头是道，但说起「好处」来瞠目结舌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是动心起念，有了以下之文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要正确地看待星舰迷航记一系列作品，其实很简单，可从四点入手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、类比&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说个更受欢迎的，Star wars, 星际大战。在我眼中，它就是太空歌剧，是华格纳。而 star trek，星舰迷航记，就是太空版的莎士比亚，用舞台剧的品种来分类，同样的太空科幻，两者的出发点和目的，都大不同矣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星际大战，最早的故事来自于黑泽明的经典名片「战国英豪」（几个农民在战场上捡到个公主，妄想送公主回家去换钱……。）说它是太空歌剧，理由很简单，星际大战，总离不开战争，千军万马在银幕上撕杀，战争是被歌颂的，让鲜血流遍银河，这电影就是以如此残酷的方式，来铺陈它特有的，卓绝的华丽感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说华格纳，还有更重要一点：鲁卡斯和华格纳心态非常雷同，两人的作品，故事其实都不大重要，从来不被放在第一优先考虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这非我胡说，君不见那「原力」二字？从苦练出道，到迷地原虫出现搅局，到完全舍弃迷地原虫一说。就一个「原力」，鲁卡斯可以任性地更改最重要的设定，前後几集，改来改去，根本无所谓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为他知道影迷并不在乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;华格纳亦如是，华格纳从不爱新编创作，他总爱用流传千百年的旧故事，比如用大家耳熟能详的北欧神话，故事根本不打紧，故事只是铁与血的载体，换言之，重要的从来不是故事自身，而是故事「如何被展现」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是因此，华格纳要自己盖剧院（拜罗伊特节日剧院），这戏院建造的欠款，几任国王帮忙，长达百年也无法偿还乾净。同样的疯事，鲁卡斯也干了。为了星战的实现，鲁卡斯要建设「工业光影公司」，数十年致力改革电影的影像表现能力，电脑动画进步了，还不够，他更要捆绑「THX立体音效」，连声音也要随着进步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一切的一切，只为那「感受」二字服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;歌剧，是得花大钱，是得要种种投入的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星舰迷航记，从来不需要此等劳什仔，有识者可以冷静想想，星舰迷航的主题，到底是什麽？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、大宇宙中的小人物&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;星舰迷航记，不管数百集的电视剧集（包括卡通），也不管是电影，它的主题永远是「人性的挣扎」：人因为其自身的天性而作难犯难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这全系列的故事，不爱讨论「社会问题」，所以它不会是易卜生的控诉剧，「阶级斗争」非它在乎，所以它不是莫里埃的嘲弄喜剧，它虽然触及了，但不热衷於钻研宗教问题，所以它不是但丁的书斋剧，它也不抗议、不去说解命运，所以它不是索福克勒斯的希腊悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要我的意见，相对于莎士比亚（根基于人自身的问题），星舰迷航记可能更近似于田纳西 · 威廉斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;莎士比亚的角色，太多「大人物」，可星舰迷航记中主角，并非厚禄高官，不是地球总统，也不是银河帝国的皇帝，他只是一艘小探险船，百十口人的船长，小小的中校，阶级一点也不高，既不是国王贵族，所以他的成败，通常不会导致国家兴亡，更多只是个人的成就和自身的存活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小小的小人物，带著自身无数的性格缺陷，在浩大无边的宇宙中，见到许多比他更利害的文明及生物，他会被人轻易看穿，他的行为会被责斥，他必需被教育，他总是被欺悔，许多攻击，太多侵害，他总是侥悻逃脱，在一个又一个异星文明的冲突中，挣扎求生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最好的例子，是星舰迷航记的「旅行家」系列（内地一般译为《航海家》），因为事故，企业号被扔到了银河的另一端（delta 象限），他们想回家，而离家的路程，最高曲速下，远达七十五年之久，那是多麽卑微的旅程？&lt;br&gt;&lt;br&gt;老鼠过街，一路喊打。（播出长达七年，他们才终於逃回地球。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、就是外星人，也有 Struggle of human nature&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然说到「人性」二字，是的，星舰一直以来，不管从影集到电影，不论格局大小，就是编导有意识地将各种灾难拔高，把剧中反派变得恐怖异常，能力爆表，但说到底，整个星舰迷航记的故事，总还是围绕着角色自身性格纠缠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，不仅是剧中的人类（船员），就是对手外星人，亦如是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是星舰迷航记最亘古的悖论：外星人，亦有人性的挣扎（Struggle of human nature）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出了利害无比的博格人，主戏不在女王，其实更在 7/9 身上。（因为她从人变博格，又从博格变回了人）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了瓦肯人，有了史巴克的半人半瓦肯血统矛盾，还不够，更要出现瓦肯的变异，性格偏激夸张到极点的罗慕兰人作对比。（同一民族，一边追求逻辑秩序，一边坚信的天性放任）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星舰迷航记中，最重要的敌人，抬头挺胸的克林贡人，迟早也要出现大天灾，克林贡母星球的月亮爆了，让骄傲的克林贡帝国，改头换面，低头求援，哀求加入星际联邦。（屈居在人类之下，备受煎熬）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相同的例子，可以举之不尽，只因，非得如此，不然就不是星舰迷航记了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星舰迷航记所有故事，定是来自于角色的自身性格纠缠（不管地球人，还是外星人），尤其是主要舞台的企业号上，不管是哪代剧集，哪版本电影，船员组合，总是伴随着「不可调解的性格缺陷」，船上整天就是在吵架。说实话，偌大的星际联邦，难道不能在挑选船员时，把彼此间的性格、心理给搭配好吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然不可能搭配，搭配好了，就没有故事好说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最有趣的例子，就是伟大的星舰迷航记第一部电影（Star Trek: The Motion Picture），剧中的坏人，揭穿谜底时，多少人深受震撼，原来不是别人，而是1977年9月5日，人类射向太空，第一个离开太阳系的「旅行家号1号宇宙飞船（Voyager 1）」。（其实电影中是虚构的旅行家6号，但因为有「金唱片」的存在，我还是喜欢把它视为旅行家1号。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这小太空船「自身性格」上的死死捆绑，它拼命回家，只想找寻数百年前把它送离地球的主人，依照它最早的任务，它得向主人报告，自己数百年艰辛旅程中，所有伟大而精彩的发现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，它的努力，差点造成了人类文明的毁灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不？连一艘老掉牙的宇宙飞船，都有自身的性格缺陷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这里，要说结论了，说结论前，先来问个最後的，也最重要的问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、星舰迷航记，科学吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，早年星舰迷航记的作者罗登贝瑞（Gene Roddenberry）曾经向外人解释过，他设计星舰上的角色，根本的发想，是源于「星座」。是的，就是最反科学，最不值得理工科学生一哂的「十二星座」说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;史泼克，众所周知的，是「天秤座」，永远在理智和情感之中挣扎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;医生，是「处女座」，罗嗦挑惕，嫌东嫌西，很爱干净，不爱人跑他的医务室搞乱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;轮机长是「金牛座」（也有可能是「巨蟹座」），任劳任怨，曲速引擎冒烟爆炸，也赶不走他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通信官，至少初代的乌苏拉，绝对是「射手座」，所有 et，她都能悠著打起交道，人际关系处理，能力百分百。&lt;br&gt;&lt;br&gt;船长呢，有人说是「狮子座」（拿破仑），有人说是「魔羯座」（毛泽东），但我认为是「牡羊座」（希特勒、yolfilm），天不怕地不怕，自以为是的道德感，强于一切。（拿破仑或毛泽东这种「没底限」的邪恶星座，怎麽可能是船长？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;（事实上，每一个 Trekkie ，真正热血的，哪个不把自己的星座，投身在船长身上？）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是因为上述这个星座说的史实存在，每当有人挥洒著 Trekkie 的热血，挥舞双手，高声指责星舰迷航记（尤其是J.J. Abrams的几部作品 ）的「科学性」如何如何被破坏时，我总要摇头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;星舰迷航记，原谅我这麽说，科学二字，从来不是这系列作品的首要考虑。甚至包括太空，以及太空船，未来世界，以及异星文明，种种光怪陆离的发想，太多的名词，包括曲速、包括传送、三相仪、通信器、宇宙翻译机……等等等等，其实，都只是「背景舞台」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「舞台」本身没有意义，同样地，「科学」二字，亦如是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说结论吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是Trekkie也好，是普通观众也罢，我认为只有认知了以上几点，才能明白为什麽「星舰迷航记」能历久不衰，叫一代代影迷热血支持的，真正原因了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「太空，最后的边疆……」&lt;br&gt;&lt;br&gt;未来当你观看星舰迷航记的任何一部作品，当片头或片尾响起了这句话时，请记住，人类该突破的，从来不是遥远的太空，不是六倍、八倍、十倍曲速……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类该突破的，那永恒亙古的疆界，其实就是近在眼前的自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后附上一个视频，中国网友所作，星舰迷航记，所有作品前后关系的大年表（缺动画部份）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://www.tudou.com/v/164511798/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://i1.tdimg.com/164/511/798/p.jpg&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;[STAR TREK MV]Sailing（远航）--星联发展史&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://www.tudou.com/programs/view/V0nZxkRQGdA/?resourceId=0_06_02_99&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21145701/answer/17335924
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
如何评价黄西（Joe Wong）回国发展？
</title>
<description>
个人认为，黄西回中国发展是件好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于黄西个人来说，这是一个新的、巨大的挑战。一旦成功，打开的是更广阔的观众群体和市场。而如果失败⋯⋯似乎也没什么了不起吧？&lt;br&gt;更重要的是：对于中国的喜剧来说，这也是一个新的契机。终于有一个在美国喜剧界有成功经验的人进入到中国的喜剧创作界了。以往只能见到各种自学成才版、山寨版stand-up comedy的喜剧创作市场，这次总算有了个名门正宗、受过正规训练的行家。而且——还是个能说中文的人。黄西老师，或许就是改变中国喜剧创作现状的那一点星星之火。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而目前来评判黄西回国发展是否成功，我觉得还为时尚早。那档栏目，我个人更愿意看成是一次试水而已。&lt;br&gt;黄西在国外已经太多年了。国内的生活、文化⋯⋯很多事情都已经不那么了解了。他熟悉的创作方式、幽默风格也与当今中国流行的喜剧表演样式不同。&lt;br&gt;可这也是最有意思的地方：如果黄西一回来就变成了我们早已司空见惯的那些在国内呼风唤雨的喜剧从业者的样貌——那我们还要他干嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄西要改变自己，适应中国的观众，我相信他自己非常清楚这一点。或许，假以时日，一些新的喜剧样式、新的表演风格就会这样被激发出来。&lt;br&gt;而中国的观众，或许也会因为见到这样一个与以往不同的喜剧演员而有所改变——这也不是什么难事，中国观众的喜剧欣赏习惯近些年来已经有很大的改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄西老师回国后，我个人与他有些接触，题目中提到的那个CCTV的栏目，我也曾参与了一些创作。对我来说，参与这个栏目最大的动机、收获，就是有机会和一个真正在美国的喜剧环境下取得成功的standup comedian学习交流。我相信，接下来的一段时间，一定会有更多人以这样的方式从黄西老师回国这件事情上受益、受教。而据我观察，黄西老师也仍在努力学习、钻研，试图让自己找到一个新的风格、定位。不久前我曾向他本人求证过——他在美国的这种表演风格、人物设定，也是长期摸索探求才找到的。所以，我觉得，大家还是再耐心点吧，黄西老师还需要更多时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（注：这段回答，请勿分享/转贴到知乎以外的任何站点或媒体了吧。谢谢。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21141704/answer/17330242
</link>
<author>
杨婧石
</author>
<title>
北京哪里有干净的环境好的游泳池？
</title>
<description>
说实话，还是推荐水立方。&lt;br&gt;我爸爸在哪里办理年卡，主要我要说的并不是大家知道的水质，而是，这个场地给我们的附加增值产品。&lt;br&gt;因为是水立方的关系，所以很容易有国际性的比赛会占用训练池，所以主办方会给会员们比赛赠票。&lt;br&gt;换句话说，自从我爸爸当作会员后，我看了国际男子跳水决赛，以及昨天的国际女子水球决赛，而且非常幸运的是，美国队对中国队，现场非常火热。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS,中国队一直领先，最后11:11平。&lt;br&gt;重点不是分数，也不是说让我学习了水球的比赛规则，而是，现场放两国国歌的时候，我又开始有激动想哭的感觉了。（从08年开始）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21142487/answer/17332564
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
怎么看待陌陌科技以侵权下架了 WP 平台「阡阡」这款第三方 app ？
</title>
<description>
看了微博和知乎上陌陌的解释和语言：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 陌陌的做法本身是合理合法的。第三方公司去破解人家接口提供服务这种事，的确有潜在的安全威胁，并且很可能侵犯商业权益。该不该做、何时做，的确应该由陌陌自行决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 公关相当失败。并且，知乎上回答的这位知友，似乎到现在也没意识到问题在哪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「您考虑考虑换手机吧」祝贺你们的客服成功的帮这家侵权公司出了头，将矛盾转移到了陌陌与潜在的热心用户甚至铁杆粉丝之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来自陌陌团队的知友说： &lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;对于微博上流传很火的，有用户问官方客服什么时候有WP版，客服回答暂时没有计划请换手机吧，这事也挺合理不是吗？用户希望寻求解决方案，我们的客服提供的是仅能提供的方案，不然还能怎样？当然，现在你们若再问客服，她们的回答应该是：暂时未知，请留意陌陌通知。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;讲个故事：有个朋友带着女友去商场买衣服，看到一件很好的衣服，但是这个尺码没货了，于是问售货员以后还进这个尺码的么？售货员说「抱歉，还没这计划，您考虑考虑换女朋友吧」... 这事也挺合理不是吗？用户希望寻求解决方案，售货员提供的是仅能提供的方案，不然还能怎样？当然，现在你们若再问售货员，她们的回答应该是：暂时未知，请留意商场通知。更多请参考这个问题： &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20268006&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;情商不高的例子有哪些？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前我在一个便利店里帮父母看门打点生意，发现一个现象，会做生意的人，无论顾客买东西或者不买东西、买的多或者买的少，给一张笑脸，出门前说一句走好，都会让店里的生意越来越好。我家附近有一个阿姨，是一位侏儒（不知道如何准确描述，但是这完全没有贬义，我非常尊敬她），常年在广场上卖瓜子。我印象最深刻的是，那时作为一个小孩，我去买东西她都总是客客气气，笑脸相迎，买个几次东西，以后路上碰到都会打招呼。后来我看到当地电视台的专题节目，才知道靠她自己的努力很成功，在当地很早就住上了复式楼房。做小本生意也能这样成功，靠的就是笑脸和热情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;啰嗦这么多，就是想说，你们有理，但是别去打用户的脸好不好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对待用户，要怀着诚恳和感恩的心。不要认为免费为用户提供服务就可以理直气壮，用户「赏光」才是我们事业的基础。我们都非常清楚免费背后的流量经济，说到底，用户的确是我们的衣食父母。所谓不拿用户当上帝，是指在做产品时不是用户反馈什么就做什么，这是正常的，听用户在说什么，理解他们的问题，而不是完全照他们说的去做。其实「不拿用户当上帝」是个文字游戏，「顾客就是上帝」是指在态度和理念上，而不是在产品决策的操作层面上。乔布斯的确对用户说 NO，这是表象，但是实质上，去看看乔布斯在历届大会上、在产品中，对待用户的态度又是如何的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司从里到外，都应该树立这样的观念，真诚友善的对待用户，无论是管理人员、产品研发人员还是客服人员，形成一种良性的氛围。好多事情是装不出来的，平时公司里的文化是什么样，表达给用户就会是什么样。同样一件事情，信念不同，表达出来的情感差异会很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陌陌是不是要支持某一个平台，这是个产品决策问题，完全是陌陌自己的事，我们并不衡量这里面的对与错。在这里，我们思考的，是如何同用户/潜在用户沟通的问题。我们面对的不是WP，不是黑莓，我们面对的是一些有血有肉有感情的用户，这些热心用户不正是我们最宝贵的财富么？山不转水转，即使现在还没有计划，难道这些用户就没有影响力么？他们身边没有别的平台的用户？最近挺热门的一个思考是，如何寻找、抓住和留住铁杆粉丝，面对这些呼喊着过来的潜在的铁杆粉丝，弄成了「热脸贴了冷屁股」的局面，绝不是件好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无意批评陌陌，我支持像陌陌这样努力创新并且的确做的不错的移动互联网团队！这里就事论事，给圈内的知友作为参考。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21142487/answer/17324234
</link>
<author>
破万卷
</author>
<title>
怎么看待陌陌科技以侵权下架了 WP 平台「阡阡」这款第三方 app ？
</title>
<description>
我自己也是WINDOWSPHONE的用户，也是阡阡内测者之一。但是今天看到有少部分WPer不断地对陌陌进行轰炸，如此的素质实在丢了我们广大WPer的脸。所以想借此机会回答一下题主的问题，并让大家知道其实大部分WPer都是很理性的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据我的了解，事情是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;5月20日，我在windowsphone8贴吧看到一款叫做阡阡的app在做宣传，说是陌陌的WP版，是个第三方软件，并在征集内测用户准备进行内测。当时我就欣喜若狂，想我WP终于能用上陌陌了。但同时我也担心测试没那么顺利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;果不其然，就在阡阡征集完内测用户准备上架之前，阡阡与陌陌进行了协商，过程不得而知，但从后来陌陌的态度来看结果是阡阡吃了闭门羹。因为陌陌在协商过后就对其发出了函告，声明会保留追究法律责任的权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是阡阡的一意孤行要上架BETA版，并在5月31日在某些网站和论坛扬言即使上架不了也会绕过WP STORE给内测会员发送XAP包进行安装使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来就是大家看到的这种情况：阡阡被微软通知下架，大批内测用户到最后才知道期望落空，对陌陌进行各种负面评论和转发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不清楚陌陌具体为什么要这样做，但陌陌这样做完全是&lt;b&gt;合情合理合法&lt;/b&gt;的：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;在情&lt;/b&gt;，陌陌对阡阡算是先礼后兵了。协商过了，函告也发过了，可见陌陌是真的做好法律层面的应对准备，所以阡阡要上架的话注定是要被微软撤回的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;在理&lt;/b&gt;，虽然大家都是免费的app，但阡阡是基于陌陌的第三方，用的是陌陌的架构与数据库，这些陌陌是要付出成本的，阡阡只是在WP平台上对其UI进行了优化，但丝毫没有改变其侵权的本质。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;在法&lt;/b&gt;，阡阡属于直接修改型第三方软件（典型案例如“珊瑚虫”QQ），根据《着作权法》和《计算机软件保护条例》，陌陌可对其进行起诉。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;其实客观地说，阡阡用户期望落空导致的愤怒情绪本来就不应该发泄在陌陌身上。&lt;br&gt;因为&lt;b&gt;这些用户的失望是阡阡的制作团队导致&lt;/b&gt;的，并不是陌陌。&lt;br&gt;陌陌根本没有承诺过会开发WP版本（但我不排除陌陌会开发WP平台的可能性），也就是说压根没有给过我们希望，所以谈不上失望，阡阡用户期望落空导致的愤怒情绪本来就不应该发泄在陌陌身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许有些人会觉得阡阡不计成本地给我们WP用户开发了陌陌的第三方使用，但最后还是被下架，感觉阡阡很委屈，是弱势那一方，陌陌实在太狠太强势。&lt;br&gt;但我认为阡阡并不是一个简简单单的WP APP爱好者团体，他们做第三方软件应该是有利益驱动的，也许是将来会在阡阡插入广告盈利，也许是别的方法，who knows？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完阡阡，也许我该说说陌陌方面的问题。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;法律意识很强，法务部门效率十分高。从对阡阡发出函告和通知微软使其下架可见，陌陌很会利用法律保障自己的权益，这是国内互联网公司很难得的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;相比之下，公关方面比较散漫，尤其在危机应对方面。陌陌官博的首条微博负面评论已经过万了，官方还没有任何表态。这也是互联网公司少有的。（也许陌陌根本不认为这是一次危机事件。。。？）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;个人推测，陌陌还是会岀WP版本的，毕竟WP的市场份额增长率也是摆在那儿的。但具体到什么时候，还是要等陌陌的消息。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;看到有人评论&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/craylin&quot; data-tip=&quot;p$b$craylin&quot;&gt;@林志霖Cray&lt;/a&gt;、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/tang-yan-76&quot; data-tip=&quot;p$b$tang-yan-76&quot;&gt;@唐岩&lt;/a&gt;和你们内部的员工，说不太满意你们的言行与态度。对于一些WPer的无理取闹我希望可以作为WPer的一份子向你们致歉。事实上这些期待阡阡的WPer用户确实需要陌陌的一些表态，尤其是对他们的理解和安抚，而不是简单粗暴的回应。也许你们习惯了高贵冷艳的“有态度”。但不要忘记口碑、信任和情感也是用户体验的重要组成部分。我始终相信一款产品或一个公司的发展会越来越能反映负责这个产品的PM或公司的老板是一个怎么样的人。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20057600/answer/14120075
</link>
<author>
老豺
</author>
<title>
究竟应该由谁担任起缓和医患关系的责任？
</title>
<description>
&lt;b&gt;请大家耐心看完这个故事，一切就都懂了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;瓷器村有一家饭店，每顿饭只收1分钱的饭费。我在这家饭店工作多年，目睹了许多离奇的故事，今天要讲给你听。你一定会感兴趣的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　（一）公益食堂 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这家饭店始建于上世纪七十年代末，是生产队的食堂，主要靠生产队拨款维持运转。村民们每顿饭只要交1分钱的饭费就可以随便吃。当然饭菜也很简单，就是萝卜白菜馒头。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　生产队领导曾经教导我们：“食堂是公益机构，要体现公益性。食堂职工要履行‘救饥扶饿’的神圣职责。”我们一直把这些教诲铭记在心。有的村民连1分钱的 饭费都交不起，我们就让他进来白吃；食堂门口经常有乞讨者，我们就从后厨给他们拿饭吃。反正这些都会由生产队给买单。就这样，我们食堂的口碑一直很好。由 于我们工作时都穿着白大褂，甚至有人称我们为“白衣天使”。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　到了八十年代，食堂归村委会管理。虽然每顿饭的成本已经涨到了5角，但村委会给食堂足额补贴，所以村民们一直享受着“1分钱吃饱”的优惠价，食堂职工也一直在履行着“救饥扶饿”的神圣职责。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　（二）聪明绝顶的村长 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　九十年代初，村长说，村委会的平房太寒酸了，要盖一座办公大楼。村干部们异口同声地表示支持，负责基建的村长小舅子和负责后勤的村长表弟更是热烈欢呼。 村委会的分支机构很多，有犁地部、播种部、浇水部、收割部、打场部、拾荒部、养猪部、喂猪部、杀猪部、卖猪部……等等，按照每人400平方米的办公面积计 算，至少要盖80层大楼。可是钱从哪里来呢？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村里开会研究了三天三夜，最后，聪明绝顶的村长想出了一个聪明绝顶的办法：把食堂改名为“瓷器饭店”，也就是“市场化”；村委会只给食堂拨款40%，让食堂自筹60%。所谓“自筹”，就是让食堂向吃饭的村民收钱。这样，就可以减轻村里的财政负担，省出盖大楼的钱。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村委会的会计算了算帐，说道：“现在每顿饭的平均成本是3元，村里补贴1.2元，食堂只要把饭费从1分涨到1.8元就可以了。我散会之后就去安排。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长瞪了会计一眼，喝斥道：“你脑子有毛病吗？现在村民们本来就对物价敏感，村委会要是宣布把饭费涨到原来的180倍，村民们还不把村委会砸了？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会计说：“那咋办？不涨饭费，食堂靠啥自筹资金？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长笑了笑，说道：“我自有办法！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　（三）以餐具养食堂 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第二天，瓷器村村委会发布了一份名为《以餐具养食堂》的红头文件。文件规定，为解决公立食堂经费不足的问题，现允许食堂向顾客收取“餐具费”。餐具费的收入，将用于弥补饭费收入的不足。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　从此以后，村民们到食堂吃饭，除了支付1分钱的饭费以外，还要支付1至5元的“餐具费”。“1分钱吃饱”的时代一去不复返了。村民们纷纷议论：“村委会控制了饭费的上涨，真是亲民爱民！食堂加收了餐具费，真是贪得无厌!” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　九十年代，瓷器村的经济形势一片大好，是大好，不是小好。村委会陆续购买了18辆奔驰、18辆广本、18辆帕萨特，村长包养了两个小媳妇，还把儿子送到河对岸的阿麦瑞克村上学。其他村子受了灾，村委会慷慨捐款。村干部的工资，也一次又一次地上涨。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　当然，村民们不知道，村委会对食堂的拨款比例却是逐年减少的。到了1998年，拨款比例下降到了10%。这10%的拨款，还经常无法按时到位，有时还会 被村委会赖帐不给。这时的“瓷器饭店”，虽然对外还宣称是“公立食堂”，但实际上已经跟自负盈亏的私营饭店相差无几了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这期间，村 委会也觉得1分钱的饭费实在是低得可笑，于是也给上调了几次。1998年，饭费调到了2元。但是，这时的饭菜档次也提高了很多，物价也涨了很多，每顿饭的 成本已经涨到了5元至20元，饭费加上餐具费收入仍然不足以收回成本。食堂没办法，只好采购了一些中高档餐具，以便提高“餐具费”收入，用于弥补饭菜的亏 损。此外，食堂还引进了南非鲍、澳洲龙虾、神户牛肉等高档菜，这些菜可以在2元饭费之外单独定价，卖到上百元，既可以满足高端顾客的需求，也可以增加一些 收入。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　（四）四个难题 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2000年，村委会的会计奉命对食堂进行调查，发现了几个问题，汇报给了村长。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　第一个问题：随着物价的上涨和食谱的更新，每顿饭的成本已经涨到了10至30元。但是，按村委会的定价，饭费仍然只能收2元钱。即使加上餐具费和少量高 档菜的收入，食堂仍然是亏损的。照这样下去，食堂就会倒闭。如果食堂倒闭了，村民们没处吃饭，就会来找村委会算帐。如何避免食堂倒闭？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　第二个问题：随着村民的餐饮需求的增长，食堂的工作量比以前增加了好几倍。但是，食堂的职工编制没有增加。因此，食堂现有职工不得不长期、常态超负荷工 作。他们每天凌晨3点就要上班，晚上23点才能下班。遇到吃夜宵吃到后半夜的顾客，他们只能强打精神，加班奉陪。增加了的这部分工作量，不是靠增加人员来 完成的，而是靠现有职工无偿加班、放弃节假日、牺牲个人.权益来完成的。食堂职工对此有意见，如何平息？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第三个问题：在这二十多年 中，餐饮行业发生了巨大的变化。现代餐饮已经变成了一门高技术含量的行业。一个人要想当厨师、服务员，先要以高分考入大学，读5年本科，其中大部分人又读 了3年硕士，厨师长、厨师、领班等职位甚至只录用博士。新职工在正式工作前，要经过漫长、艰苦、低薪的见习期和轮转期，从摘菜、刷碗、拖地、端盘子做起。 正式步入工作岗位后，终生都要进修、学习、钻研，紧追餐饮行业前沿，才能胜任工作、保住饭碗。顾客对饭菜的口味、色泽、形态、火候、营养、卫生、充饥能 力、刀工精度、数量精度等方面以及配套服务的要求非常高，食堂职工必须遵循复杂而严格的技术标准，精工细作，精心服务；一旦出现疏漏，就可能被告上法庭、 定罪判刑。因此，食堂职工的工作难度、工作量、心理压力和从业风险都比较大。食堂职工的付出显著超过了其他大部分职业，但是，食堂职工的工资标准却并不 高。食堂职工对此有意见，如何平息？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第四个问题：村民们缴纳了沉重的税赋，却不能享受“1分钱吃饱”的福利待遇，每顿饭除了要花2 元饭费以外，还要花几元、几十元的餐具费。如果想吃鲍鱼、龙虾，还要花成百上千元。因此村民们纷纷抱怨“吃饭贵”。食堂的职工、灶位、桌位、餐具等资源都 比较紧张。在高峰时段，前来吃饭的村民甚至会找不到桌位，上菜速度也会变慢。因此村民们纷纷抱怨“吃饭难”。如果村民们发现“吃饭贵”和“吃饭难”是由村 委会缩减食堂拨款引起的，就会责怪村委会。如何避免村民们发现？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长听完这四个问题，一言不发，只顾眯着眼睛抽烟。会计不敢多嘴， 也只是一言不发地看着村长。等到一袋烟抽完了，村长才转过头来，问会计：“你说，食堂的职工是人还是神？”会计弄不清村长葫芦里卖的什么药，只好老老实实 地回答道：“当……当然是人，不是神。怎么啦？”村长点了点头，说道：“这就好！只要他们是人，不是神，就好办了。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长显然已经有了一个好办法！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　（五）一箭四雕 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第二天下午，被村长派去食堂查账的会计兴冲冲地跑回来，向村长报告：“查到了！我查到了！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长说：“别着急，坐下慢慢说。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　会计坐下，喘了一口气，继续说道：“我仔细审查了食堂的餐具帐目，终于发现，他们在采购鲍鱼的时候收取了供应商的1000元回扣。其中500元用于购买 消毒柜，100元用于维修灶具，100元用于更换灯泡、水龙头；给几名干部和厨师长每人发了30元的奖金；最后给厨师和服务员补发了上月拖欠的工资，每人 5至10元不等。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　听完汇报，村长狡黠地笑了：“好啊！我就知道，他们是人，不是神！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会计不明白，就问村长：“您这是什么意思？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长说：“他们不是神仙，所以他们不可能凭空变出米面肉菜、水电煤气、桌椅碗筷。如果没有拨款，他们就只能靠歪门邪道来维持食堂运转。他们不是神仙，所以他们忍不住疾苦清贫、高付出、低回报，他们会自己设法用歪门邪道来弥补收入。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会计讪讪地问：“那，咱们村里是不是要严查一下，刹刹他们的歪门邪道？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长斩钉截铁地说道：“不！我就是要让他们搞歪门邪道！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会计纳闷了，问村长：“为什么？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长叹了一口气，说道：“亏你跟了我这么多年，怎么还是不开窍啊？你昨天说的四个问题，第一是食堂入不敷出，第二是职工又苦又累，第三是职工收入微薄，第四是村民吃饭贵、吃饭难。你说，这四个问题的原因是什么？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　会计不假思索地答道：“这个我知道！食堂入不敷出是因为村里给食堂的拨款少，又不允许食堂涨价；食堂职工又苦又累是因为村里给食堂的编制太少，食堂又没 钱雇临时工；食堂职工收入微薄是因为村里给食堂定的工资标准太低；村民吃饭贵，是因为村里给食堂拨款少，食堂只能向村民收钱，村民跟以前的‘1分钱吃饱’ 比较，觉得现在吃饭贵；村民吃饭难，是因为村里给食堂的拨款和编制少，食堂建设和人员不足。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长说：“不错，你这个会计还算没白当。那你说，这四个问题，归根结底是谁的责任？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会计张口刚想说，又给咽回去了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长厉声问道：“你说，是谁的责任？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会计诚惶诚恐地看着村长，结结巴巴地答道：“是、是、是村委会的责任……” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长冷笑了两声，干笑了两声，又大笑了两声，最后和颜悦色地对会计说：“你答对了。但是，我要让全村人都相信，这是食堂职工的责任！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会计纳闷地问：“怎么让他们相信呢？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长说：“就是要让食堂搞歪门邪道！村委会表面上要打击回扣，但实际上要纵容甚至鼓励食堂从供应商手里拿回扣！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　村长接着讲道：“回扣可是个好东西。第一，回扣给食堂提供了资金来源，弥补了饭费价格过低和拨款不足造成的亏损，维持了食堂运转，掩盖了村里拨款不足的 事实。第二，回扣可以用来给职工发工资奖金，安抚职工队伍，让他们忘记辛苦劳累，甘心做牛做马，卖命加班劳动。第三，按照村民们的一般观念，“回扣”肯定 是非正义的。村民们一听说食堂收了回扣，肯定会非常痛恨食堂，于是就把眼光全都盯在食堂职工身上，向他们发泄怨恨，就不会找咱们村委会的麻烦了；同时，村 委会隔三差五地假装打击一下回扣，还会赢得村民的拥护和爱戴。这样，你昨天所说的四个问题就全都解决了，村委会还不用花一分钱！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　会计的嘴巴张得老大，半天才回过神来，赞叹道：“村长，您真是太高明了！这是一箭四雕啊！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　（六）发动村民斗食堂 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　晴空万里，阳光明媚。瓷器村办公大楼的第44层，4444房间，正在召开“瓷器村宣传工作动员大会”。会议由村长亲自主持，广播站站长、板报组组长、标语队队长、治保会主任等人参加了会议。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长指示，在今后针对食堂的宣传报道中，要掌握几个“混淆”。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　第一，要混淆“被动避害”和“主动趋利”。食堂如果没有供应商回扣、高档餐具的餐具费、高档饭菜的饭费等收入，只靠拨款和2元饭费，根本不可能维持运 转。食堂的厨师、服务员如果不向顾客推荐高档餐具和高档饭菜，就拿不到工资，久之则被辞退。食堂不可能坐等倒闭，职工不可能坐等辞退，因此他们主要是在执 行政策、被动避害、维持生计。但必须通过宣传教育，让村民们认为他们是在主动趋利、利用专业技术进行敛财致富，以激发村民们对他们的仇恨。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　第二，要混淆“合理收入”和“暴利收入”。从行业的技术含量、难度、风险、工作量、付出代价等方面来衡量，食堂职工的合理收入水平应在1000元左右， 但现在大多数职工即使加上回扣工资也只能拿到600元。必须通过宣传教育，抹杀这个行业的特殊性，用低学历、低技术、低难度、低风险、低劳动强度的职业的 低微收入水平与之做比较，充分利用村民们“患不均”的心理，让村民们认为食堂职工拿600元就是暴利，以激发村民们对食堂职工的仇恨。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　第三，要混淆“府败领导”和“普通职工”。在食堂里，确实有些领导，依靠回扣拿到了每月数千元的暴利收入，但这部分人的比例在1%以下。实际上，99% 的普通职工拿着偏低的工资，却在加班加点、受苦受累、牺牲奉献。必须通过宣传教育，让村民们认为，所有食堂职工都依靠回扣拿到了暴利收入，都富得流油，都 有八套房、十辆车、一百个小老婆，以激发村民们对他们的仇恨。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第四，要混淆“正当的高价账单”和“不正当的高价账单”。有些高档饭菜本来就应该是高价，但在宣传报道时，必须淡化饭菜本身的档次和价值，而要强调账单上的高额数字，让村民们认为食堂在宰人，以激发村民们对食堂的仇恨。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　村长最后总结道：“食堂职工都是普通人，必然会带有普通人的各种缺点。你们要细心挖掘，将小事扩大化，将个案普遍化，将鸡毛蒜皮上纲上线，让村民们认为 食堂职工都是十恶不赦的大贪屋犯、大杀人犯、大渎职犯。顾客与食堂发生纠纷时，你们要大篇幅报道顾客的声音，尤其要用浓墨重彩渲染顾客多么悲惨、痛苦、无 助，同时，要少报道或者不报道食堂的声音，不给食堂任何辩解的机会。要抢在事实查清之前，先行认定食堂职工一定有罪，先行认定顾客一定有冤。要通过“一言 堂”式的报道，把食堂彻底批倒、斗臭。等到食堂的负面形象树立起来之后，他们的正当做法也会被怀疑为营私牟利，他们的好心好意也会被怀疑为驴肝肺，村民们 将再也听不进他们的澄清辩解，他们一张嘴就会被村民们视为狡辩，他们中的大多数人加班加点、吃苦受累、牺牲奉献更是会被完全忽略。村民们会认为，“吃饭 贵”“吃饭难”是食堂职工造成的！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　从此以后，揭批食堂和食堂职工的新闻报道就没有停歇过，每隔一两年还会掀起一次高潮。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　（七）两千元的馒头 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　2008年的某一天，村民张三到食堂吃馒头，咬了一口，就抱怨道：“一点味都没有！来个水煮鱼！”服务员端上水煮鱼，张三吃了一口，又说道：“太辣了， 没法吃！拿菜谱来！”服务员拿来菜谱，张三点了一只1200元的龙虾和一瓶1000元的茅台。酒足饭饱之后，张三叫服务员结帐。服务员拿来账单，一共是 2235元。张三跳了起来：“什么？这么贵？你们想钱想疯了？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第二天，瓷器村村头的黑板报上登出了一条新闻，标题用醒目的特大号 黑体字写道：“吃个馒头竟花2200元”。正文里说：“村民张某，来到食堂，仅仅是想吃个馒头。最后结帐的时候，他却要面对2200多元的天价账单！当张 某质询食堂收费的时候，食堂经理竟然理直气壮地说，收费合理，计费无误！”看了这条新闻之后，村民们都气愤无比，异口同声地指责食堂黑心宰人。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　（八）吃饭饿死 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　2009年的一天，村民李四在食堂里吃饭，吃着吃着，忽然想起了前几天跟邻居因宅基地打架的事。他越想越气，竟然气得心脏病发作，倒地身亡。李四的老婆 孩子、三姑六舅、街坊邻居听说李四死在了食堂，赶忙扛着锄头锹镐，跑到食堂，让食堂赔钱。他们说：“在你们食堂吃饭时死了，所以就是被你们给活活饿死的！ 是你们没有尽到救饥扶饿的义务！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　瓷器村板报组在第一时间赶到现场，采访了李四的家属，连夜赶写了一篇催人泪下的板报文章。文章 说：“李某，一个身板硬朗的汉子，谈笑风生地走着进了食堂，一个小时后，却身躯冰冷地蒙着白被单，被抬了出来。他只是想来吃一碗白米饭，他的老婆孩子还在 家里等着他。他的儿子明天就要满6周岁了，李某早就答应儿子，要在家里陪他过6周岁生日，要送给他一本漫画书作礼物。然而，谁能想到，仅仅一顿饭的功夫， 父亲与儿子，阴阳两隔。刚买来的漫画书还在李某的衣兜里，还带着他的体温，但他再也不能亲手送给儿子了。他还有个12岁的女儿，正在上小学。李某是家里唯 一的劳动力，他死后，谁来负担女儿的学费？恐怕女儿只能辍学，去城里打工，用她那双稚嫩的小手去赚钱养家……”最后，文章义正词严地说道：“食堂，本来是 救饥扶饿的神圣殿堂，现在却变成了要命的鬼门关，把顾客活活饿死。厨师的道德何在？服务员的良心何在？呜呼哀哉！呀买代！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　板报发表几个小时后，黑板周围的墙面上就写满了村民们义愤填膺的跟帖。村民们说：“把厨师捆起来，也让他活活饿死！”“把服务员千刀万剐，以告慰冤死的顾客！”“所谓食堂，就是榨干你的钱再把你活活饿死的地方！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　（九）天价芦笋 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　2010年初，村广播站的记者小刘为了搜集新闻素材，开始调查食堂饭菜的原料价格。终于，在一个偏僻的深山林区，他发现农民出售鲜芦笋的价格只要0.1 元一斤，而一盘烧芦笋在瓷器村食堂里却要卖到10元。他敏感地意识到，这可能是个绝好的新闻素材！经过调查，他发现，农民以0.1元的价格把芦笋出售给本 村蔬菜商，蔬菜商以0.2元的价格出售给乡蔬菜站，蔬菜站以0.4元的价格出售给蔬菜商贸公司，蔬菜商贸公司以0.8元的价格发往各地的蔬菜商贸公司；食 堂本地的商贸公司以0.8元的价格购进后，以1.6元的价格出售给蔬菜批发站，蔬菜批发站以3.2元的价格出售给食堂；食堂制作烧芦笋这道菜时，还用到了 肉和蘑菇，除去肉和蘑菇之后，芦笋折合6.4元。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　看着这些数据，小刘有些失望，因为每个环节的毛利率都是50%，食堂环节并不比其 他环节的利润更大。而且，食堂还提供了高技术含量的烹饪和配套服务，烧芦笋的利润还要用于补贴廉价饭菜的亏损。小刘又了解到，一个蔬菜推销员，收入相当于 一个博士学历的厨师的几倍、十几倍，这也从侧面说明了，食堂应该不是获利最多的环节。最后他还发现，食堂大多数饭菜的加价率没有芦笋这么高，芦笋只是少数 特例。小刘不禁发起愁来，这稿子该怎么写呢？广播站站长听了小刘的汇报之后，哈哈大笑：“这很容易写嘛！来，我教你。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　几天以后， 题为《天价芦笋，百倍利润》的文章在村广播站播出了：“一斤芦笋的出厂价只要1角钱，但食堂卖给村民的价格却是100角！芦笋的价格暴涨了100倍！这天 价的芦笋，简直比黄金还要暴利，比贩毒还要暴利啊！看到如此确凿的铁证，我们终于知道‘吃饭贵’的原因是什么了！食堂本是公益机构，应以‘救饥扶饿’为天 职，但如今却成了厨师、服务员、洗菜工们敛财致富的暴利机构，吃饭焉能不贵！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这正义的声音，从村广播站的大喇叭里播出来，传到瓷器村的家家户户。村民们听到这“百倍利润”的芦笋，气得肺都要炸了，恨不能立刻把食堂砸了，把厨师、服务员、洗菜工们碎尸万段。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　（十）女工喝水330公斤 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　2011年，为了让村民们“明白消费”，村委会规定，食堂必须给顾客打印“收费明细”，要细到每种原料、每项服务。比如说，洗菜所用的水，不能直接摊到 菜价中，而必须单独列在“水费”一栏中。菠菜、油菜等绿叶蔬菜，按村委会规定，需要多次浸泡清洗，以便除去农药、化肥，因此用的水比较多，平均每盘菜要用 5升水。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村里有个女工，在食堂吃了一个月的饭，每天都要点两盘炒菠菜，因此每天都会用10升左右的洗菜水。再加上炒菜做饭过程中用到的水，每天的“收费明细”上总共会列出11升水。一个月下来，就是330升。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村板报组的组长听说了这件事，赶忙责令板报员小张写一篇文章，报道一下。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　小张犯了难，对组长说：“每天用11升水，其中10升是洗菜的 ，很正常的嘛，有什么可报道的？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　组长启发道：“洗菜用10升水很正常，但如果喝10升水呢？还正常吗？每天总共11升水，听起来不多，但一个月的加起来就是330升，就是330公斤！听起来多不多？一个女工的肚子里能装下330公斤水吗？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　小张听完之后，豁然开朗，赶忙跑回去奋笔疾书。不多时，一篇义正词严、文采飞扬的文章诞生了。村头板报刊载了这篇文章，标题叫做《女工在食堂“被喝 水”330公斤》。文章写道：某女工，仅仅是想吃一盘炒菠菜，但在最后结帐但时候，却看到收费明细清单上赫然写着“自来水330公斤”！一个女工的肚子里 能装下330公斤自来水吗？食堂的乱收费已经到了不顾常识、不知廉耻的地步！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　正巧，村里的“老大妈合唱团”正在村头排练红歌。团长张大妈看到板报标题后，都没看正文，就把嘴一撇，评论道：“不用问，肯定是食堂乱收费！”旁边的李大妈、刘大妈、赵大妈、王大妈纷纷附和：“对！肯定是乱收费！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　孙大爷、钱大爷遛早，路过板报墙，看了板报之后，用拐棍指着食堂方向，气呼呼地说道：“食堂太不象话了！人怎么能喝下330公斤自来水？拿我们当傻子呢？我们的眼光可是雪亮的！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　（十一）结局 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　 　村委会的大楼依然矗立着，村干部的生活依然滋润着。村民们依然自费掏钱吃饭，怨气冲天。食堂职工依然加班加点、累死累活、忍气挨骂。厨艺比较好的厨师， 大都辞职改行，或者去别的村子当厨师了。年轻人看到食堂里的工作状况和厨师的社会地位，也都不愿意学厨师专业。食堂里剩下的职工，因为待遇差、身体疲劳、 心情憋闷，工作积极性也不高。因此，食堂的服务水平越来越差，饭菜越来越难吃。由于工作太繁忙、太劳累，后厨和前堂都经常出错，比如把盐当成白糖、把醋当 成酱油、把菜上错桌、给顾客算错账。村民们当然因此更加痛恨食堂的厨师和服务员们。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村长的儿子在阿麦瑞克村读书毕业了，把户口留在 了阿麦瑞克村。村长和媳妇带着金银细软，投奔儿子去了。跟村长有关系的人，诸如村长的小舅子、表弟、外甥，村长老婆的“相好的”，以及村长老婆的“相好 的”的“相好的”，都在村里的历次“民心工程”中发了大财，盖起了别墅，开上了豪车。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　村民们依然觉得“吃饭难”“吃饭贵”。每次觉 得心里堵得慌的时候，就跑到村头的板报墙前面，虔诚地拜读每天晚上准时更新的板报。读完板报，顿时觉得瓷器村是世界上最幸福的村子，自己是世界上最幸福的 村民。当然，村民们依然不能忘记那个可恨的食堂。在茶余饭后，村民们经常会骂上几句：“他娘的！砸烂这个黑心食堂！打死这群黑心厨师！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;原文地址&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/u/1690414945&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;凡人医生_新浪博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，本答案系转载
</description>
</item>
</channel>
</rss>
