<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19873864/answer/14365779
</link>
<author>
DrizztVII
</author>
<title>
如何治理北京堵车的问题？
</title>
<description>
北京的城市规划从一开始的定位就是一个彻头彻尾的错误，眼大肚皮小，非要同时搞成经济＋政治＋文化三中心，导致演变成今天病入膏肓的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么会堵车？车多。车是哪里来的？人多。这个问题听起来多么幼稚，人多不一定意味着车多，但是这在中国不可能。车不但是交通工具，更是地位和身份的象征，政治经济高速发展的伴生产物。你如何想象一个公共交通作为主导，私家车不多的中国经济政治中心？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何控制私家车数量？政府出台了很多让车主们苦不堪言的措施，上调油价，尾号限行⋯⋯但是，洪水宜疏不宜堵，这些办法都是指标不治本的。超大型城市交通的根本保障在于强大的多维公共交通系统。堵车难道是因为北京的陆上交通系统做得不够么？不是，北京的主干道马路宽得反人类。长安街有多宽？超过100米。如此罕见的宽度依然会堵，是不是很难想象？这非常直观地告诉我们，如果没有公共交通系统分流人群，陆上交通路修得再宽也没用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，北京的公共交通系统发展极为缓慢，根本跟不上人口的超快增长。和以山手线为中心发散的东京地铁类似，北京的地铁结构也是绕皇城历史保护区域一圈然后向外发散，但是只有一号线二号线“一圈一横线”毫无发散的基础原型居然保持了20年。现在政府终于觉悟了，要大修地铁。看着北京错综复杂的地铁美好规划图，你高兴得太早了。那是2015年的规划。但是到了2015年，北京人口又增长了多少呢？&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a2/Beijing-Subway-Plan.png&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;upload.wikimedia.org/wikipedi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;a/commons/a/a2/Beijing-Subway-Plan.png&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，这无解的人口以及其增长速度，就是北京政治经济文化三中心的规划造成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京不是上海。一个经济中心城市必然吸引大量的人口，但是北京的的经济中心和政治中心是双生的。无形的人脉构建了钢筋水泥的城市轮廓。上海过个江就可以开发浦东新区，可以另辟张江高科，北京的城市轮廓是坚硬的，大家都往五环内跑，北京的发展模式就是cbd人口压力的无限升级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京不是墨西哥新城，本来就不是一座被夷为平地重新来过的城市。这里文物众多，文物保护和现代化建设有着本质上冲突的硬伤，所有文物保护者都在保护和新建中试图寻求一个两全的解决方案，但是这需要时间和金钱的成本。但是事实上，北京等了他们么？如果等得了，就不会有那么多文物在天子眼皮底下被强拆的悲剧了。在无数的冲突和限制中，北京的交通怎么快速发展？&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京不是华盛顿特区，可以安安稳稳地当政治中心，北京还有经济中心的重任。但是政治中心的背后有着多少敏感多少限制多少无奈。大的不说，就说出于安全考虑的一个小小地铁安检口，拖慢了北京的城市节奏多少？这交通系统的臃肿缓慢就是政治中心的代价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且非常有中国特色的是，我们有着政绩工程这种东西的存在。你觉得有同样的钱，是拿来修一座鸟巢一座大剧院一座cctv，还是拿来建设公共交通改善城市排水系统，哪一个对于领导人是更体面更风光更能写入政绩的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要北京经济＋政治＋文化三中心的城市定位不变，北京的烂交通永远无解。&lt;br&gt;但是其实北京的城市定位永远不会变，政府永远不会承认这个错误，北京的烂交通就是永远无解。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20295861/answer/16525192
</link>
<author>
許先哲
</author>
<title>
「日本人非常喜欢三国志，而韩国人却没什么感觉」，这种说法有道理吗？
</title>
<description>
这是个很烂的提问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实“日本人”怎么怎么样，“中国人”，“韩国人”怎么怎么样的说法，我本身是很反对的，这是逻辑谬误，不严谨也不科学。“日本人那么喜欢三国志”，是指所有日本人吗？如果不是，那是具体哪个阶层的日本人？什么样的年龄层？教育程度等等。&lt;br&gt;如果我碰巧是日本人，我对三国志一点都不喜欢，却不小心被这么代表，我会感到很不舒服的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，你说“韩国人却没什么感觉”，恰好我身边有很多韩国朋友是重度三国迷，就连跟人理论时都动不动就蹦出三国典故。他们对三国很有感觉，你就硬把他们说成对三国没感觉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以以后千万不要用某国人来描述某种现象，应该更加具体一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说韩国的实际情况，真的是你说的那样吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三国志在韩国的大众认知度很高，也很受大众追捧，&lt;br&gt;现代共有九个翻译/评译版本在韩国出版：&lt;br&gt;&lt;br&gt;朴钟和版（1968），金丘庸版（1974），郑飞石版（1985），黄皙瑛版（1986，转译陈舜臣日文版本），李文烈评译版（1988），92台湾三民书局翻译版，03蒋正一版，李东赫版「本三国志」（2005），郑元基版正译三国志（2008）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三国在现在的很多普通韩国年轻人之间很受欢迎，你要不说点三国典故都不好意思谈历史话题，网络上也有很多关于三国的笑话。尽管很多人根本没看过书，对三国人物和相关典故至少也是耳熟能详的。更不用说在知识分子和中长年的市民阶层了。&lt;br&gt;而近代以前，三国典故更是在朝鲜俗语和小说文献中频频引用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有类似于「品三国」的三国相关书籍，韩国人出版的也不少，其中不乏一些内功深厚的作者，只是多数中国人没机会接触而已。&lt;br&gt;所以，韩国人对三国不以为然这个说法是错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么会产生“日本人那么喜欢三国志，韩国人没什么感觉”的印象，&lt;br&gt;那就纯粹是两国创作力和文化影响力的差距。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本从ACG到各类相关杂七杂八的书籍，诞生了无数个二次创作的作品。吉川英治的评译版、横山光辉的漫画三国志、吞食天地、KOEI三国志、三国无双、苍天航路（呃，原作李学仁还正好是韩裔）、还有各种乱七八糟的娱乐化作品，三国题材在大众文化产品中占据一席之地，所以才会让你感觉日本人格外喜欢三国志。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而韩国呢，ACG创作力本身就不行，输出到中国的也就是电影、脑残韩剧和偶像歌手。&lt;br&gt;尤其是三国这个题材，要想改编成二次创作作品就有限制。韩国不可能把三国拍成电影或电视剧（要真拍出来了，那中国观众的反应会是……呵呵），只有ACG的方式是适合演绎三国的，但韩国的ACG创作能力约等于中国，所以做不出来。但做不出来并不表示没什么感觉。&lt;br&gt;其实韩国的三国志漫画还是有挺多的，从高羽容三国志到近年的网络漫画三国战斗记、杂七杂八的幼儿学习漫画等……只是从来没有输出到国外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如大家都知道村上春树东野桂吾，却不知道韩国有什么出色的作家。但你不能因此就说韩国文学不存在。“未曾被介绍过”不等于“没有”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本在东亚乃至全球的文化话语权很强大，文化输出也做的很好，所以你可以对日本有所了解，却无从了解真实的韩国，也就会形成各种偏见。比如提问者的问题属于信息不对称之下的偏见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这边很多答案都是答非所问，借题发挥，一提到韩国就兴致勃勃地开黑，开地图炮。我记得知乎以前不是这风格啊，比这严谨多了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20623065/answer/15748629
</link>
<author>
陈甫鸼
</author>
<title>
在美国以及其他国家，移民第二代、 第三代对种族与祖国的认同感是怎样？中国人移民第二代、 第三代是怎样？
</title>
<description>
我曾经认识两位土生土长的二代华裔，也许能有些代表性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一位是我在美国时的驾校老师，他不会讲中文。记得当时我和他上驾驶课时闲聊说起他家里的事情。他就提到他其实并不很喜欢家里总说中国的事情。当时他正筹划着和女友年内结婚，却遭到家里反对。反对的原因并不是人品不行或者别的什么，而是家人按照黄历推算，说他们俩的属相不适合在那一年结婚。他说起这件事就是一脸无奈。因为他基本不理解父母亲为什么对黄历、属相那么在意。在他看来，他理想中最浪漫的蜜月，就是和老婆一起开着敞篷车游一圈西海岸。本来想迅速结婚，然后就趁着阳光最好的时候跑一趟，可父母亲戚都不答应，只能作罢。他也承认自己对黑头发黄皮肤的中国人一直很热情，但如果说起中国，就很少能有什么话题可言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二位是一位我在飞机上认识的帅哥高中生。他会说中文，但很不利索。他说他从小到大已经回了好几次国，正在打算考虑大学考回去做留学生。跟他聊天的时候，我注意到他虽然中文不流利，却总是会很坚持地用“回”中国这个词，而非“去”中国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个人都是二代华裔，但显然他们对中国的观点完全不同。为什么？因为他们生活的背景和教育完全不同啊。前一位自出生起从未离开过美国，后一位则常常在两个国家之间往来居住。这里的问题不是“祖国”，而是“家”。孩子们把哪里当作“家”，往往长大了就把哪里就是“祖国”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我恳请大家不要再对他们贴标签。这些孩子和我们除了生活环境有些差异之外，其他的并无区别。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21051140/answer/17292593
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
当年的「下岗」究竟是怎么回事？到现在，为什么感觉国有企业反而越来越强势了？
</title>
<description>
已经有这么多答题了，讲了许多具体情况。受几位知友邀答，为免重复，就补充说点知道的背景和看法吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下岗，本来是企业管理中对职工的一种处理措施，只是个别发生。在上世纪九十年代到本世纪初，集中地规模化地在国企发生，则是国企摆脱经营困境的一种现象。到了加入WTO 的2001年 ，累计人数已达3000万人。这以后，依然还在发生，随着国有企业的关停并转改，还有大批提前离职进入社保的人员，把这些人都加上，会远远超过3000万人。总数究竟多少，未见公布，也无处查证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;工人阶级，曾经被称为领导阶级，历史前进的火车头。在新中国建立后，从资本家手上接过的企业变为的国企，新建的国企，包括后来苏联援建的国企等中的工人，是中国工人的主体。一旦进入成为国企职工，就享有至今人们很难想象的待遇，包括子女的看病，都由企业报销。退休后子女能顶替。生是企业的人，死是企业的鬼。工人由此也相信这样的承诺，将来退休了，人人都有幸福的晚年。加上农村当年土改农民分田地，工人和农民，破天荒地获得了好处，在规模最大的这两大人群的支持下，新生政权迅速得以稳固。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时的国企，叫国营企业，后来说两权分离，即所有权与经营权分离，才逐渐改称为国有企业。这些企业，在管理上没有自主权，全部按国家下达的计划生产，工人工资由国家制订，所得利润全部上交，企业要用钱，得打报告。这个体制下，企业没有自主权，职工干好干差一个样。工人们在迸发了极大的建设社会主义的热情后，开始懈怠。一些工人，巴不得企业停电或锅炉故障，这样就可以名正言顺地不上班面工资照拿，还有不少优秀的工人，他们的劳绩，可以数倍于一般工人，但工资不能多得。许多国企由于能挣的钱，都交给国家了，设备老旧，大批的企业，越来越缺乏活力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有过一系列的改革，甚至把搞活企业提到了城市改革的中心环节的高度，采取了减税让利，扩大企业自主权等等措施，但仍然未能挡住大面积的亏损。1994年，全国国企职工有1.1亿人，但在亏损企业的职工，就有3000多万人。这部分国企，主要是中小国企。工资得靠银行贷款，而贷款也越来越难。到当地政府上访请愿的，越来越多，还发生了不少有规模的群体性事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这以后，一些企业就有了下岗分流，或支付一笔钱买断国有企业职工身份的做法。还有不少企业，退休人员也越来越多，甚至接近于在职人数，更没法支付退休金了。下岗的、被买断工龄不服的、退休的，生活出路就成了影响社会稳定的大问题。于是政府便有了建立养老保障体系的做法。由于从前没有这个体系，没有其中的个人账户，或者有了交之也不多，这就成了后来者交钱，前面的领钱，导致社保账中空账2万亿的缘由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事情还在继续，民营和外资企业兴起，特别是在加入WTO后，更是有外资企业大量进入，大批新产品在市场上出现，国有企业主要是其中的中小企业，在竞争中越来越处于劣势而难以为继。这一期间，便有了国企要抓大放小的做法，即国家只抓大国企，中小国企，就放归市场。估计到目前为此，如以国企的家数论，90%的国企都消失了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从前的火车头，连同他们所在的国企一起，变成了越来越多的加挂车厢，没谁来拖啊，要拖也拖不动啊，于是就丢下了。对于数达不知多少千万的曾经的国企职工来说，他们是新中国早期工业体系的创建者，在告别曾有过的地位，甚至贡献甚至辉煌时，是悲壮的。他们中的许多，就是知乎上童鞋们的父母辈或爷爷奶奶，历史就是这样过来的，请不要苛责他们，他们那代人只能如此，何况童鞋们还为他们所养育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;放小的同时是抓大，他们是那些巨无霸，比如央企和地方的大企业，像两桶油、大江大河的电站开发、庞大的电网、不断延伸的高速路和铁路等等，由于资源性行政性的垄断地位，由于在资金上可获得的优越支持，越来越强，而不具备垄断性的，如钢铁、电解铝、水泥等方面的不少大企业，由于产能过剩等因素，如今也处于艰难之中。这就不需要多说了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21134882/answer/17292094
</link>
<author>
张轶
</author>
<title>
豆瓣旅行扒了穷游网的数据吗？
</title>
<description>
哎... 在知乎的第一个回答...&lt;br&gt;&lt;br&gt;豆瓣这次是把穷游的目的地结构、城市分布、景点地理位置给盗去了，也许豆瓣觉得我们发现不了或有苦难言吧？因为这个地方就在那，总不能说是你偷的~ 幸好，我们在穷游的目的地信息中埋了很多彩蛋！那就举一个铁证，大家都知道艾普罗菲尔只是一个玩笑，一个穷游为了愚人节硬生生创造出的国家… 以及那里唯一“城市”—— 穷游办公室（当然，豆瓣是4月2日之前盗的数据，最近艾普罗菲尔新增了一个城市：果壳办公室…）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/b6/e8b6ebcb4e167fb616aae43e29cda5e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e8/b6/e8b6ebcb4e167fb616aae43e29cda5e8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/e2/46e271cc551ce517a72098d8b1204e21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/46/e2/46e271cc551ce517a72098d8b1204e21_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大量从穷游上扒来的数据都以创建者“豆瓣”的身份出现...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/a4/35a48abf9dcb69cd84df5e708dd6f1ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/35/a4/35a48abf9dcb69cd84df5e708dd6f1ac_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;查了一下豆瓣的数据，还发现大量穷游埋的细节和彩蛋。把整个穷游目的地的数据都扒走然后和之前“我去”的数据撮扒撮扒，再用谷歌地图比对，难道，这就是豆瓣旅行？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;此处at阿北，你曾经说别的网站抄豆瓣，你曾经对这种互联网的盗窃行为嗤之以鼻，今天，曾经最让我们尊敬的豆瓣怎么了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，仅仅扒穷游目的地的数据，对旅行者来说可是不太负责任。比如，在豆瓣里，伊朗的喀山在俄罗斯，瓦罕山谷在日本...      技术牛当然很好，但盗的走数据，盗不走的是穷游的整个信息维护系统。穷游全球的网友、作者和编辑辛苦工作，不断对这些信息进行更新纠错。这些不为别的，就是希望这些准确及时的信息能真正帮助到每一个在境外旅行的中国人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是我还是穷游，都坚信：一条准确有用的信息能够真正的帮助到旅行者，甚至能够救人一命。期待豆瓣也能真正负责任地为中国旅行者做好产品和服务，真正帮助到大家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S.如果大家觉得这个证据还不够，我可以一天放一个...&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次P.S.&lt;br&gt;豆瓣反应很快，把扒穷游的数据都给抹去了，还抹去了我的豆瓣里辛辛苦苦点的足迹，我去过的那些城市... 技术很用心，对一些城市的地理坐标做了偏差，上午还不是呢~ 其实，证据都在公证处做过公证了，删掉是没用的... 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21134314/answer/17290265
</link>
<author>
月厌
</author>
<title>
堵成麻将型的十字路口，交警来了会怎么疏导交通？
</title>
<description>
这张图为上北下南左西右东。首先，需要两个以上警力，先一名警力控制西口，另一名警力让东口两辆公交车之间的白色面包车倒车出来后右转改道，令面包车后公交熄火等待，面包车前那辆公交倒车出来右转改道，西往东车流就可以放行…只要一个方向车流开始流动，死结就能打开。再根据流量让指挥中心调配红绿灯时长应该能逐步恢复交通。道路交通实施条例规定，遇前方路口拥堵，车辆不应该再进入路口，很多路口拥堵，就是因为驾驶员一看绿灯亮了，就往前冲，丝毫不顾路口状况，能不能正常通过路口…
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21133191/answer/17290203
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
如果各专业能培养出精通专业的翻译人员，那么科研人员是否可以不用学英语？
</title>
<description>
各大学术出版公司都有语言服务，包括润色和翻译。&lt;br&gt;Elsevier 的翻译服务报价：&lt;a href=&quot;http://webshop.elsevier.com/languageservices/translationservices/pages/pricing_eur.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Elsevier Webshop&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Springer 的翻译服务报价：&lt;a href=&quot;http://www.liwenbianji.cn/services/about/fees&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;收费标准 | 理文编辑&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;所以你的设想已经存在，但是需求很小，非常昂贵。&lt;br&gt;相比之下，自己把英语学学好，又省钱，又省时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于科研人员的语言基本都过关，我只见过有人用润色服务，没见过有人用翻译服务。&lt;br&gt;一个最新成果，科研人员也得花好长时间理解，我不信翻译真懂。绝对不用这些服务。&lt;br&gt;如果他的能力已经达到研究水平，能读懂这些文献，那么从事研究应该是更好的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有兴趣或需求，经常有人会将法语、德语、俄语的文献翻译成英语。&lt;br&gt;英语是学术通用语言，很少有人将英语文献翻译成其他语言，没有需求。&lt;br&gt;科研界开会都不需要同声传译的。好好学英语，适应这个环境，别做梦。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20931146/answer/17276098
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
什么是真谛？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我写完一个十万字的故事。我的编辑问我这个故事表达是什么。&lt;br&gt;我很生气。我很想对他说：如果我的故事能用一两句话来表达清楚，我写十万字干什么？每句话都有意思的，好不好？！&lt;br&gt;后来我想想算了，于是我编了一两句话，然后反复麻醉自己：对，这句话就是小说的真谛，这句话就是小说的真谛，好了——然后我把这话给了编辑。&lt;br&gt;以满足他的&lt;b&gt;懒惰&lt;/b&gt;（因为不想用心钻研）和&lt;b&gt;虚荣心&lt;/b&gt;（以后他就能用一句话来概括我的小说，以显示他的洞察力了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;对的，大多数真谛，就是如此：&lt;b&gt;你编出一句听上去很像样子很简洁似乎概括了一切但其实终究只是以偏概全以便满足他人懒惰和虚荣心的玩意。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;嗯，以上这个例子是虚构举例用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便多说一句。&lt;br&gt;维特根斯坦说过，一切已有的哲学问题最后都是语言问题。&lt;br&gt;禅宗一向认为，事情就是事情本身，不是语言能描述的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;语言本身是最无力的，最多只能尽可能逼近一件事物真相，但无法还原一个事物。所以一切语言解读绘画和音乐归根结底都是委曲求全。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;感受本身是最不客观的，试图用语言来组织的感受更加是没有意义。而&lt;/b&gt;&lt;b&gt;人生那么浩繁伟大。企图用一两句话或一两点感受来概括之，都是一种虚妄和幻觉。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21127564/answer/17269372
</link>
<author>
翡柏
</author>
<title>
朱丹口误据说导致湖南卫视损失千万，为什么节目后期制作的时候没发现这么严重的错误，难道不可补救吗？
</title>
<description>
这个问题好适合我来回答……&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为节目是录播而不是直播，因此不仅在后期编辑时可以轻易补救，在节目录制过后，观众都散了场之后主持人也可以通过补镜头的方式补救。看了视频，那段镜头中没有观众出现，因此在节目结束后，只补主持人那段镜头就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使在当时没发现，后期制作人员在编辑时发现了也可以直接要求主持人提供说错了的那段声音，把说错了的音频通过后期制作替换掉。其实任何一期我们看到过的录播类节目，都是经过编辑人员精心剪辑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场闹剧中有三个环节值得注意：&lt;br&gt;1 朱丹本人确实说错了&lt;br&gt;2 编辑人员竟然也上错了字幕&lt;br&gt;3 领导审片时，上错了的字幕配合错了的声音居然也没发现。&lt;br&gt;（这点是最容易被大众质疑的…错一次已很少有，连续三个环节的错都无人发觉，这就罕见了。湖南卫视的审片机制我不知道，小节目审片时可能只有一个领导，但重要节目可能会有负责多个环节的领导同时审，一个人看不出来，多个专业的、习惯了在节目中挑刺的人也看不出来，就很值得质疑他们的专业性）另外补充一个个人经验，有时审片除了制片人、相关领导之外，主持人也会在场。她们会在意自己在屏幕中的表现，尤其是重要节目，职业习惯使她们谨慎，觉得有不合适的镜头也会提示在后期编辑时替换掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到这里更正一下最主要的问题点，如果知乎上有电视媒体从业者，可以一起讨论下。就是除了朱丹播错了号码之外，屏幕下方走的字幕底行竟然也出错了。 如图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/e8/dae8b77784e893cb06ac43d2d8387b29_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;748&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;440&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/da/e8/dae8b77784e893cb06ac43d2d8387b29_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;参考视频：&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTYxNTc1MjQw.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;朱丹 湖南卫视 报 浙江卫视短信号码&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那串数字和朱丹播错的号码一样。但&lt;b&gt;负责字幕的工作人员，不会是在录制现场一边听朱丹报数一边打字的，那来不及，工作流程不是那样的。也就是说那串错了的字幕不是现场加上，而是在节目的后期制作时加上的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这说明了什么，录播时不仅朱丹本人播错了短信电话且一直没发觉，录制时数以百计的场内观众，幕后技术，摄像，导播，编辑，审片领导…… 如此多的环节，在从节目录制、制作到播出的数天时间中竟无一人发现，无一人提示，多重疏忽同时发生，如果它非人为，就一定是场罕见奇迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一场节目，牵扯到的环节多之又多。一个环节的错误，只要不是直播，都可以通过其他环节纠正。如果上面提到的导播，摄像，编辑人员，审片领导都不知道自己负责了那么多期的节目的短信号码，在错误出现时集体缄默，那么这个话题属于后期炒作的嫌疑就很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么一来，“朱丹口误致湖南卫视损失千万”的耸人传闻，就成了给节目和主持人都带来巨大关注度与收益一场策划。只是受此明显炒作牵连的浙江卫视，估计要哭笑不得了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：刚才看到一条今天的新闻，貌似是在为策划影响走向负面的补救，为站在风口浪尖的主持人洗白。&lt;a href=&quot;http://www.hunantv.com/c/20130530/1013514308.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;传朱丹口误是在背黑锅 失误后重录剪辑时出错&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; “文中提到一位节目组员工透露，其实这次口误完全可以避免，节目录制时已经发现朱丹把号码报错，后来重录了一遍，但后期剪辑的时候疏忽了。”这种感觉很熟悉，很像是为了保护主持人，把问题推到不为人知的幕后身上。这让人联想到正规单位总是把被曝光的问题推到一两个临时工身上，以掩饰自己内部真正的问题的运作模式… 但事实真是这样的么，人家后期编辑明明认真的配合视频把字幕敲上去了，一点都不像是疏忽……（摊手 ╮(╯_╰)╭ ）说到字幕，必须较真的讲一个细节，在后期制作时，敲字幕唱词是最不可爱的过程，因为要逐行打字，简直枯燥乏味之极。像朱丹播报的那段带短信号码的广告，因为每期都有且台词固定，一般都是把之前几期打好的文字直接复制上去，没有编辑会手勤到每次都重复劳作…… 为什么那么肯定这是一场炒作，所有的答案都在细节之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;以上都是技术分析，下面换我感性的猜测一下。无论从何种角度看，这场策划都极其粗陋破绽百出，很让人感觉是没有经过周密安排，属于“激情策划”。个人猜想朱丹本人可能确实嘴滑报错了，之后也补录了。但制片人利用了她的偶然错误，瞒着她让错误保留下来，成为把节目炒热的话题。而这场狗血策划是否在当时传达到卫视高层，又得到高层认可了，这又是另一个问题点。设想他们内部的说法应该也很乱，没有共识与统一口径。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种会坏自己声誉的策划，主持人本人不一定愿意参与，但若是自己出错在先被人利用，她也无法多说。那句5月28日发布在她个人微博上的“这样，有意思吗？！”感觉很像是对同行或内部人员说的话，而完全不像说给观众听的…
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21102664/answer/17284714
</link>
<author>
易中卫
</author>
<title>
什么是气质？如何培养气质？
</title>
<description>
一个人处在衣食无忧、受到充分尊重的环境里，很容易养出自信阳光、从容不迫的气度；手握大权、令行禁止，一言定人生死、断人富贵，也很容易蕴养出颐指气使、高高在上的王霸之气，使人敬之畏之；读书人博览群书、明理守礼，举止得体，不卑不亢，自然就有了平和可亲、温文尔雅的气度；一个女子，见过各种浮华，知道自己想要的是什么，理解女性自身的局限性，能够很好的控制情绪，自然给人可远观而不可亵玩的敬慕感，所谓的大家闺秀，想来应是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人对未知的、不了解的东西多有谨慎之心。若定力不够，容易进退失据、手足无措，进而神气散乱，气场减弱，就谈不上什么气质了。所以，如果你经手过亿万钱财，就很难被钱震动心神；你万花丛中过，采撷过人间绝色，恐怕女色就很难迷惑你，让你举止拘谨了；你见识过形形色色的人群、洞察世事人情，那各种尔虞我诈、人间温情，就不会再让你那么容易激愤或感动了；如果你对自身所在的领域有深入的研究和理解，一次次攻坚破锐，养成了的战无不胜的自信心，自然就有了从容淡定的气质；如果你历经生死一线的危机、饱尝内忧外患的痛苦焦虑并挺了过来，战而胜之，自然神态凝重，气度沉稳；你孜孜不倦，苦心孤诣，经年累月执着于一事一物或一人，也多半会具有穿透性的气场；你若是军人，从尸山血海中归来，那漠视生死、冷峻果决的气质恐怕也是无人能够忽视的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一言以蔽之，气质，源于自信心，源于物质堆砌养出来的高傲心气，源于无欲无求，源于阅历，更源于自身的强大实力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19734684/answer/12800898
</link>
<author>
郝培强
</author>
<title>
天使投资者占多大的股权比例是合适的？创业者在其中的谈判空间有多大？创业者如何为自己争取更大的利益？
</title>
<description>
 Roy Li的观点是错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们一般说的天使投资者，指的是风险投资这个领域里面，第一轮，或者说比较小的第一轮投资的提供者。不是什么投资都叫风险投资，虽然所有的投资都是有风险的。风险投资是一种投资方式，表现形式为天使、A轮、B轮、C轮、IPO这样的一种形式，其风险是传统投资的10－100倍，收益率也是10－100倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实力上Roy Li给的例子基本上都不算风险投资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为退出方式以及模式的原因，接受风险投资的企业往往走N轮投资，如果第一轮投资人就占50%或者控股，那么创始人实际上失去对企业的控制，对大多数初创企业可以考虑直接关门了。一般30%是一个底线，最好不要超过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后在另外一个问题中我也说过，对第一轮投资来说估值什么都不是。只是投资额和出让的股份算出来的。拿投资的时候，你只需要考虑你做到下一个投资节点需要的资金量，以及你愿意出让的股份而已。两个初创企业如果拿到的投资金额是一样的，哪怕估值相差数倍，那么能用来发展业务和支配的钱并没有任何不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了下一轮就非常有意义了，因为估值是否增长，增长倍数都直接表现了资本市场对公司上一轮投资以后的发展的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一点，头两天有朋友跟我聊他的想法，说他想找一个风险投资允许永远不上市，也不被收购，让投资者从分红得到收益。我感觉没有风险投资机构应该答应他，因为机构也是融资做事情的，需要对自己的投资人负责，也许你的项目很好，但是回报方式不符合基金的设计，投给你的话，就是对基金投资者的不负责任。这样的逻辑就不该找风险投资。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21128792/answer/17273102
</link>
<author>
王凌珊
</author>
<title>
为什么周围有的女生嘴里喊着男女平等，但是到了很多事上又会理所当然的享受女生特权？
</title>
<description>
题主搞错了一件事，原本平等就不是处处优先的金规铁律，因环境而异。比如下面这幅图，左面是平等，右面是正义（或公平）。车上只有一个座位，优先老弱病残孕，其次女士，然后男士，后两者其实也不尽然，如果是高壮女士与瘦弱男士一起，便是优先瘦弱男了，本质上不在于男女，而是照顾弱势群体，在这里，确实没有做到人人平等，却是兼顾了公平后的结果。生活中处处存在着公平与平等的博弈，譬如，一家三口出游，总负重60斤，爸爸妈妈四岁的孩子每人20斤是平等，爸爸35斤妈妈20斤四岁孩子5斤（郎平和郭敬明体格类型的夫妻前两项调换下），这是平衡了体力后的结果，您是家庭成员，会选择哪种？粮食紧缺时赈灾分粮，男人常常比女人分得更多的食物；收税时富人比穷人缴纳更高的比例；马路上专门留出一条区域设置盲道，等等，也是同理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/81/0f8122bffd6de9345b346f4cf6c32cb8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0f/81/0f8122bffd6de9345b346f4cf6c32cb8_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21130569/answer/17277459
</link>
<author>
罗登
</author>
<title>
Benedict Cumberbatch 对《星际迷航：暗黑无界》反派角色 Khan 刻画得如何？在影史坏人榜中能否排得上号？
</title>
<description>
这就是所谓的大反派吗？完全不是！&lt;br&gt;一个可以独自歼灭一整个克林贡巡逻队毫发无伤的人，却在占据绝对优势的情况下被斯波克在飞船上胖揍，然后被一个小女人轻松击晕？&lt;br&gt;一个智商超群，可以架构整个国家和军队运转的大脑，居然被偷换内胆的鱼雷炸飞而毫无察觉？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对Khan这个角色，编剧显然没有足够的灵感。老实说，这部电影的故事是没有情怀的，基本是好莱坞几个大编剧交作业，最典型的是那个医生拆鱼雷被卡住的戏，一看就是垫场子用的，废话，当然不能爆炸，所以那个倒计时完全没意义。&lt;br&gt;开场的那个会议室歼灭战，一个开着重型攻击直升机的反一号，轻松被一个拿着小滋水枪的男一号打翻，面对大玻璃，将自己整个正面暴露给枪口的就是这小子，他还大声示警暴露方位，最后毫发无伤！&lt;br&gt;这个我始终是看不过眼的。这种毫无智商的武装对决变得毫无趣味了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是Cumberbatch的问题，完全是编剧和导演的问题，换句话说，如果这个角色不是他演，换个别人，基本就完蛋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经典电影的大反派，必须和电影里面的英雄具有同样的智力和力量水平，甚至在很多时候要更高，这样才能显示英雄的牛逼，《西部往事》里面的亨利方达，还有成为圣殿级别的《黑暗骑士》，《终结者续集》里面的T1000，反派就是让观众害怕，让观众揪心，不然就没意思了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;老师一个问题，为什么片尾字幕的分屏Title，出现的第一个演员是那个演苏鲁的 John Cho？他最有名吗？男一号Chris Pine至少在五屏之后才出现。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19843024/answer/13130531
</link>
<author>
keso
</author>
<title>
为什么雅虎日本和雅虎台湾在雅虎整体走弱的情况下还能保持不错的份额？
</title>
<description>
雅虎日本的实际操盘者是软银，软银是一家极富进攻性的公司，软银董事会也不像雅虎董事会那么目光短浅。至于台湾，则基本没有互联网产业，很少有脱颖而出的创业公司，即便有，也很容易被雅虎等大公司收购。雅虎在台湾，基本上垄断了互联网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雅虎的命运，对雅虎日本几乎没有影响。举个例子，雅虎美国放弃搜索，转而与微软合作，雅虎日本则自行决定与Google合作，尽管此举遭到微软阻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雅虎台湾受雅虎影响或许更大一些，但雅虎台湾基本上没有竞争对手，没有可替代者。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21117996/answer/17278599
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
汉字在电子设备上的美感，是否更有潜力？
</title>
<description>
東西是人設計出來的，如果不好看、不協調，那是設計得不好，不是說這個東西本身不可能設計得好看和協調。所以，對於「不在設計上加一點英文不容易排得好看」「中文就是很難用得好看」一類的說法，或許在刻下確爲事實，但仍然應該令華人（設計師）感到慚愧：是我們做得不夠好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以常理論，比較漢字和字母的美觀程度，就好似比較蘋果和橘子——不可比。但我理解題主的意思。西文文字設計（typography），可玩的太多：小型大寫字母（small caps），連寫（ligature），斜體，首字下沉（drop cap）……但別忘了，文藝復興時期的西文文字設計並沒有今天這麼精巧。當年的排字師傅通常一本書只用一種字體、一個字號，只是每章的第一個字母作特殊的風格化處理。今天西文文字設計的豐富，是幾百年演進（或者用今天的話說：迭代）的結果。中文文字設計的迭代過程剛剛開始。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21098412/answer/17266414
</link>
<author>
Lewind
</author>
<title>
为什么有些人喜欢在背后说别人坏话？
</title>
<description>
说别人坏话是写在我们基因中的本能。这不是一个修辞说法，而是切切实实的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类学研究表明，人类社会在发展的早期，以小部落的形式存在，生存资源实行平均分配。如果出现了不劳而获的人，或者是偷奷耍滑的人，短期内并不会影响部落的存亡。但这样的人明显比别人获取了更多生存资源，很快就会有人效仿。结果就是大家都想占便宜，不想出劳力。长此以往，这个部落肯定会在与其它部落的残酷竞争中被消灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如有一个部落具有说别人坏话的基因，那么在这个部落中流言和八卦就会传播得特别快。在这样的社会中，你如果有一点点不道德的行为，都会被大家捕风捉影，形成全体成员施加的“社会舆论”。于是，没有人敢在这个部落中不劳而获、偷奷耍滑。这个部落也就具有了比别的部落更强的战斗力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我们人类，恰恰就是当年非洲大陆上某个这样会背后说人坏话的强大部落的后代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上不是本人的臆测，而是扎实的科学研究的结果。关于部落的说法，很多是基于对现在仍旧存在的原始形态的部落进行研究的结果，比如那些在东南亚密林之中的、以及非洲南部地区的非常原始的部落。它们都有着非常夸张的机制防止不道德现象的出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，流言的力量在美国中部地区的小镇，以及中国的很多偏远村镇中，仍旧是维持原有社会行为准则的主要力量。这样的故事恐怕大家多多少少都听说过（只不过多半是不幸的）。如果我们从不在背后说别人坏话，这样的机制就无法运转了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~我是扯远一点的分割线~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天的互联网，特别是微博，似乎又成为了这种力量发挥作用的舞台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;流言、八卦这些事情在小范围人类社会中可以起作用，但在大社会中是没有用处的。因为一个人的话传播范围是有限的，多半会局限在一个所谓的圈子里。而互联网打破了这个圈子的限制，让流言和八卦几乎可以无限传播。&lt;br&gt;&lt;br&gt;流言和八卦在进化上的初衷是为了维持一个旧有道德体系的稳定不变。而在今天这个崇尚个性的时代，网络上无止境的流言和八卦经常带来的只是悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然，我们在进化中曾经面对的竞争让我们带有了背后说坏话的基因，但我们还不知道如何在今天的现代社会中去恰当地运用它。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21128110/answer/17278970
</link>
<author>
JJ Ying
</author>
<title>
如何快速提高产品感？
</title>
<description>
题主的简介里说得比较完整了，我表示认同。只想补充一下光&lt;b&gt;看&lt;/b&gt;大量界面不是很够，我的各种社交网络上有很多从业者朋友自从注册了之后 po 了第一条内容之后就再也见不到人了（当然，我自己也经常这样），我可以想象他们下载了有趣的 App，Go through 了一下主要模块，截了几个界面存档，然后就撤退了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后在各种分享会或者扯谈会上会听到很多关于这个 App 怎么好，怎么不好，有些功能那么简单为啥他们就不做等等讨论，但很多时候浅尝即止的我们没有资格去做这样的评价。产品的设计、开发是个完整的体系，他体现了产品的作者一整套设计方法和思考过程，&lt;b&gt;真想好好体验产品，请深度使用&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21128792/answer/17274485
</link>
<author>
刘大可
</author>
<title>
为什么周围有的女生嘴里喊着男女平等，但是到了很多事上又会理所当然的享受女生特权？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;现代女权运动，如果要往前追溯的话，恐怕错不开魏宁格。这个23岁的小伙子，生前留下一本惊世骇俗之作，推崇者如维特根斯坦，为他拍案而起；怒骂者如《百科全书》，认为他间接促进了纳粹崛起。然而不管怎么说，那本《性与性格》还是跌跌撞撞的走到大众的视野，据说波伏娃写《第二性》就受到魏宁格的影响，而那本至今还属于小圈子流行的《被操作的男人》，更是让全世界的女权主义者大为光火。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是不管女权主义者之间对魏宁格有多么大的争议，她们在一件事情上却高度保持一致，即魏宁格主张的女人唯有不再渴望通过男人获得自身的价值，两性才能得到最终的解放。因此据说真有一批女权主义者事事践行这个信条，她们不需要男性让座不需要男性拎包不需要男性帮开车门总之，她们就是后来被称为极端女权主义者的那批人①。&lt;br&gt;&lt;br&gt;极端女权主义，这个名字够讨厌的。果然，就像今天的「公知」，女权主义经过极端的修饰之后，立刻变成人们大肆嘲笑的对象。于是真有一批新女性，扛起旗号和极端女权主义划清界限，傲娇而又妩媚，一边嗲嗲的喊着「哥哥，哥哥，男女平等嘛」，一边理所当然的认为女性就该先行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是可笑的一幕出现了。在经过了近百年的女权抗争后，今天的女权运动，告别了上世纪的社会性的抗争，竟然重新走向了生物学上的证明。有关女权之争不再涉及社会习性，反而纷纷带上口罩拿起手术刀，寻求解剖学上的差别。你的力气如何如何，我身体虚弱如何如何·······一夜间造物主成为男女不平等的最后堡垒，细致的研究了每个细胞之后，男人女人们就可以再次握手言和，谈笑风生。把酒问盏间，人人都喜她的娇态百媚。妹妹男女平等，所以我喝一杯你也得喝一杯；妹妹身子软，所以快来坐哥哥的腿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女权运动发展到这个地步，真够窝囊的。可真还有人天真的以为这样就能够达到两性的最终平等。于是她们穿着男性爱瞄的低胸礼服、踩着男性喜爱的高跟，画着符合男性审美的妆容，一场接一场的宣扬着心目中的女权运动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我总以为波伏娃的那就「女人不是天生的，而是造就的」可以警醒所有女人。可是现实却展现出另一幅截然不同的面容，没有女人在乎什么是物化，没有女人在意什么是男性化主导的审美，她们可以和你讨论生孩子来月经的痛苦，但她们绝不会想一想高跟鞋与男权社会的关系。去社会化的女权运动果然一帆风顺，男人欢喜女人高兴，大家继续着之前的差异，并美名曰身体构造的不同，男女平权平到身体上，果真有趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以魏宁格果真是一语成谶，「妇女解放的最终敌人，就是女人自己。」等哪天女人们开始忘记了男女身体上的差异，忘记了生孩子的痛苦②，哪天女人开始从女性的角度审视那套被强加的审美，哪天再谈女权才有意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;注①：与女权中心主义的极端女权主义存在差别。&lt;br&gt;注②：让我诧异的是竟然有女性会把生育看成是自身的劣势，果真男性塑造了女性的思维。男性之所以会出现每次性交都射精的情况就已然说明在生育竞争领域，男性处于劣势，因而男性必须确保自己每次性交都可以生育，而女性显然没有这方面的担忧，她只需保证自己在一个阶段可能受孕即可。详见道金斯《自私的基因》、肉唐僧《被劫持的私生活》&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他参考书籍：魏宁格《性与性格》、波伏娃《第二性》&lt;br&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100166/answer/17266948
</link>
<author>
马小褂
</author>
<title>
你遇过最坑爹的游戏经历是什么？
</title>
<description>
幽城幻剑录。中文 RPG 史上最坑(yong)爹(xin)的游戏没有之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给没玩过的大致介绍一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，据说有大部分人在第一个商店界面不会退出，怒删游戏。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;388&quot; data-rawwidth=&quot;544&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f1/1f/f11fc682282204eb660dd27f25e58ff4_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;544&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f1/1f/f11fc682282204eb660dd27f25e58ff4_r.jpg&quot;)'&gt;（你能找到退出按钮吗？）&lt;br&gt;当年汉堂为了反盗版，将退出商店的办法写在游戏说明书里。绝大部分的盗版玩家都会卡在这里，没耐心的直接就强行退出 + 怒删游戏了，有耐心的至少也得在这里困上个十几个分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，幽城的支线非常的难找，场景一旦错过就再也无法进行，一环接一环，少做一步都要完蛋。更重要的是，如果支线和主线不挂钩就算了，幽城里的支线是直接影响最后完整结局的。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;386&quot; data-rawwidth=&quot;543&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/89/298946d8c886b5c8905836c83e51001b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;543&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/29/89/298946d8c886b5c8905836c83e51001b_r.jpg&quot;)'&gt;（这尼玛谁看的到这里还有个隐藏 NPC 啊？！）&lt;br&gt;由于这个原因，据说幽城的攻略销售量是游戏的两三倍……攻略比游戏还卖的好，你能想象吗？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，仙剑的迷宫真的不算难。幽城的迷宫……简直就是阵法啊有木有？！&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;453&quot; data-rawwidth=&quot;821&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/c4/cac451f18fd0ae4fe522c4d251313153_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;821&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/ca/c4/cac451f18fd0ae4fe522c4d251313153_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;下面这张图是幽城最后一个迷宫，九浑天动仪封止顺序。你可以看到根本没有岔路可言，需要的只是解谜。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;768&quot; data-rawwidth=&quot;1293&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/1a/4e1ac478af309f4a0a953958a024a7b8_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1293&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4e/1a/4e1ac478af309f4a0a953958a024a7b8_r.jpg&quot;)'&gt;当然迷宫是有提示的。比如上面这个星盘迷宫有提示，但是提示不是在这张地图里给你的，而是前面的某个日记里。你看到了提示也不一定记得，记得也不一定能和这个迷宫联系起来……真的是坑死爹啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;提示是「寰辰殿顶之&lt;b&gt;计都罗睺二轨&lt;/b&gt;，正&lt;b&gt;依诸曜之序&lt;/b&gt;而行。 其中&lt;b&gt;计都之轨始于太阴月曜&lt;/b&gt;， &lt;b&gt;罗睺之轨则自镇星土曜而始&lt;/b&gt;。 依此轨而行，则可辨读辨其上众曜之名。」……完全看不懂，而且一般人能知道计都和罗睺是个什么东西吗？好吧，我告诉你，这是中国古代天文历算体系里的东西。你看，这种迷宫哪里是给正常人玩的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我再偷偷告诉你，这个提示……还是错的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;天知道我当年是怎么通关的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;早期中文 RPG 难度爆表、设定反人类的其实有很多，经历过那个时代的自然知道，有些是技术问题，有些则是因为当年的策划都是恶趣味十足。荆轲新传，圣火列传，破碎虚空，神雕侠侣，小李飞刀，大唐英雄传，笑傲江湖（dos版），天帝之子……不说了，说多了都是泪。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20210427/answer/17277027
</link>
<author>
石悦
</author>
<title>
历史上，犹太人真的是像一些电影里描写的那样，任凭纳粹宰割，没有任何反抗吗？
</title>
<description>
........................................................任人宰割？！？！？！？！&lt;br&gt;怒答！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;想必你没听说过“&lt;b&gt;&lt;u&gt;华沙ghetto起义&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;”这件事情！&lt;br&gt;请看以下两个链接：&lt;br&gt;1）&lt;a href=&quot;http://www.ushmm.org/outreach/zh/article.php?ModuleId=10007745&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;华沙隔都起义&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2）&lt;a href=&quot;http://blog.ifeng.com/article/26282747.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;70年前，华沙犹太人奋起反抗纳粹镇压 “为自由和尊严做最后抗争”--《青年参考》报--凤凰网博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如果没记错的话起义不止在华沙ghetto有，只不过华沙的是&lt;b&gt;第一个有计划性的大型起义&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;如果你能翻墙的话，wiki有个专题：&lt;br&gt;3）&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Jewish_resistance_under_Nazi_rule&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Jewish resistance under Nazi rule&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么反抗很少，&lt;b&gt;这个是以色列人也研究过的问题&lt;/b&gt;，高中的时候还被当做重点话题讲过。（其实后期是有很多反抗的，只是大多数人不知道...）&lt;br&gt;一部分原因是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@talich&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/talich&quot; data-tip=&quot;p$b$talich&quot;&gt;@talich&lt;/a&gt; 和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陳浩&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chen-hao-84&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-hao-84&quot;&gt;@陳浩&lt;/a&gt; 说的，但这个问题的答案还可以更深层一点。&lt;br&gt;请原谅我，因为我对大屠杀的话题特别敏感，所以我要开始长篇大论了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;历史原因：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;犹太人自从流散以后就一直处于被歧视的状态中，起初主要是宗教原因，二战时由于纳粹思想的盛行而转变为人种原因+宣泄不满的方式。所以犹太人一直是被压迫了，关于犹太人的流言啊、排斥啊，甚至屠杀犹太人这种事情以前也不是没有发生过：十字军啊，西班牙inquisition啊，俄国的各种pogrom啊，blablabla。但是这些事件都是转瞬即逝的，没有做到纳粹般的赶尽杀绝。所以&lt;b&gt;犹太人习惯了被压迫，习惯了因为自己群体的独立性和宗教信仰而引起的迫害&lt;/b&gt;，甚至觉得这些事情&lt;b&gt;只要忍一忍就过去&lt;/b&gt;了。所以哪怕二战期间纳粹对犹太人的仇恨从宗教转变为经济和人种的方向，犹太人也以为这次也和以前的众多次一样，只要沉默地接受，就能扛过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;纳粹政策原因：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有几点：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;纳粹政权对于犹太人的处理方式在初期并不统一&lt;/b&gt;。不同区域对于犹太人的压迫的严重程度是不一样的，同一个地方的政策会来回改动，甚至自我矛盾，所以犹太人觉得这些事情并不是不能忍受的。&lt;b&gt;“最后的解决方案”是1942年才开始秘密策划并执行的&lt;/b&gt;，说明1942年才是纳粹对犹太人的处理方式的最终决定，之前的行为虽然有政府支持却大多是由地方政权独自执行的。还有希特勒最初的想法是把犹太人全部驱逐出第三帝国的境内，而并不是让犹太人灭绝，所以才会有将犹太人驱逐到欧洲各国的行为。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你要明白纳粹对于犹太人的&lt;b&gt;迫害是逐步的，是历时很长的，&lt;/b&gt;从1933年希特勒上台到二战结束这么漫长的岁月里一步一步地加深。刚开始的政策基本仅限于宣传压迫（人种原因啊，一站战败原因啊，经济萧条原因啊全部推给犹太人），再然后是开始立法，造成了经济压制（比如没收犹太人财产等）和驱逐（包括从职业岗位或学校里清扫犹太人，包括将犹太人驱逐出境）。&lt;b&gt;如果没记错的话，1941年（或40年，记不太清了）以前的纳粹政府是支持犹太人离开德国的&lt;/b&gt;，条件是禁止带走任何财产，有很多犹太人在这段期间内离开的德国，但也有很多因为经济或家中老人或小孩的原因无法离开，再加上美国遭遇经济危机和欧洲国家的入境人数限制，最后很多人想走却走不成了。但哪怕在这个时候也还是有&lt;b&gt;很多犹太人觉得问题不会再继续扩大的&lt;/b&gt;，也有&lt;b&gt;很多犹太人从内心里觉得自己是德国公民&lt;/b&gt;，且在一战里做出了自己的贡献，所以一定不会有事的等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;等到Ghetto建立起来以后，犹太人已经基本没有可能反抗了（建立ghetto和将犹太人集体引入ghetto是一个非常迅速的过程，甚至很多在晚上进行，犹太人每人只能带一个箱子或者什么都不能带，所以还没来得急反应就已经成了待宰的羔羊）。况且纳粹还是给Ghetto里的犹太人配发工作、食物等等，有些有钱的犹太人在ghetto里甚至生活的不错，所以并没有太多人想要反抗。但不是没有地下党的，只是这里值得提及一些重点，纳粹针对犹太人的反抗采取了&lt;b&gt;集体惩罚措施&lt;/b&gt;，任何人的反抗行为或意识被纳粹发现后都可能导致无辜的犹太人民死亡，所以个人或地下党无法轻举妄动。二是当时的ghetto是由犹太人自己管理的，因为纳粹怕麻烦，而且还能引起犹太人的内部矛盾，部分ghetto的首领觉得&lt;b&gt;只要犹太人能给纳粹提供劳力，那么犹太人就能活着，但只要反抗，犹太人必死。&lt;/b&gt;这个想法不算全错，因为领导层的配合而免于被送去集中营的人不算少，所以领导层基本是反对地下党的，大部分ghetto民众也担心自己的生命安危，所以地下党只能保持一个方针：&lt;b&gt;除非万不得已，必不武力反抗。&lt;/b&gt;ghetto里物资稀缺，武力反抗不可能打得过纳粹，武力反抗只是临死前的最后一搏而已。况且武力反抗成功以后又将逃去哪里？有很多国家的民众靠出卖犹太人的信息来获得奖赏！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;纳粹一直在隐瞒信息，水晶之夜引起了社会舆论的反抗，所以之后一直比较低调（比如说建立ghetto时纳粹的借口是犹太人有传染病所以必须被隔离）。很少有人能从集中营里逃出来，而且就像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@talich&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/talich&quot; data-tip=&quot;p$b$talich&quot;&gt;@talich&lt;/a&gt; 说的，很多没有进过集中营的犹太人都不信屠杀是真的，等他们反应过来，一切都已经太迟了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;基于选择哪种反抗措施的原因：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在可以反抗的时候错过了最好的时机，所以在已经迟了的情况下，&lt;b&gt;与其武力反抗不如努力能救一个是一个&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;比如说往英国统治下的巴勒斯坦地区的偷渡（很多犹太人被英国人暂压在塞浦路斯然后被遣返回去的，成功偷渡的很少），比如说一些封闭ghetto里的食物、人、武器走私和信息传递，比如说ghetto领导者经过努力沟通才救下的本来即将被送往集中营的人们，比如说ghetto里的社会互助活动和这些活动所灌输的让群众努力活下去的信念，这些在死亡阴影的笼罩下难道不比反抗更重要么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;关于二战时的犹太人的反抗行为：（取自wikipedia）&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;1941年，当犹太人知道了集中营的消息时，他们明白自己正面临死亡。同年的12月31日，维尔纽斯集中营的Abba Kovner在地下宣传册上写到：“我们不能像待宰的羔羊一样！”维尔纽斯集中营起义遭遇了同胞的反对，很多犹太人仍不相信大屠杀是真的，并觉得哪怕大屠杀是真的，他们也应该努力生存下去，而不是因为起义而集体送死。&lt;b&gt;起义行为导致了纳粹对维尔纽斯集中营的大清洗（在附近的森林将犹太人枪杀、掩埋）。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;zion主义青年团&lt;b&gt;冒着生命危险&lt;/b&gt;在各个ghetto间传递消息、将许多青少年偷渡到了中立国家、制作地下刊物并呼吁所有的ghetto加入起义、对纳粹进行了武装起义。最后，&lt;b&gt;大部分ghetto都有过起义活动，基本都在纳粹将毁灭所有ghetto中的犹太人的时刻。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lachwa Ghetto是第一个起义的，约1000名犹太人在地下党的掩护下成功被解救。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;华沙ghetto起义是在最大的集中营进行过的最大的起义，所有集中营的犹太人全部参与了，起义持续了一个月，少数犹太人逃入了华沙附近的森林并加入了波兰地下党，1943年5月15日，纳粹&lt;b&gt;烧毁了整个集中营&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Bialystok ghetto的起义在纳粹的阻断和集火攻击下失败。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大部分集中营里的犹太人在战争结束前也发动了起义（那时纳粹准备将他们全部屠杀），只是大部分人在&lt;b&gt;逃跑的途中被枪击&lt;/b&gt;了，很多成功逃跑的人却在森林里因为&lt;b&gt;艰难的存活状态而死去&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1943年Sobibor集中营起义成功掐断了电话线和铁丝网上的电线，还成功干掉了几名纳粹看守，可是在冲向武器库的途中被发现，人们转而向集中营外逃跑，大部分人死于枪击和地雷，600人中的200人成功逃出，并带来了sobibor集中营的关闭，因为纳粹担心逃跑的犹太人会将他们的屠杀行为传出去。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Treblinka集中营的几百名难民中&lt;b&gt;只有70人逃了出来&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最有名的奥斯维辛集中营中的地下党成功炸毁了一个焚尸炉，逃跑的囚犯有数百个，可是都没有成功逃离集中营的范围，&lt;b&gt;无一幸免&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;来看一下被高亮的字体所显示的这些结局，你现在是否明白了为什么没有反抗、也不能反抗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;总结：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何反抗都将面对一个国家和它统治下的一个完整的有制度的先进军队，可犹太人有什么？从其他民族的游击队那里买来的状况极差的武器？还是ghetto和集中营里饿的皮包骨头的身躯？一旦做出反抗，你的亲人呢？你的伙伴呢？你的民族呢？他们又将何去何从？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当大屠杀幸存者在战后终于踏上以色列这片土地时，他们的同胞居然带着不耻的表情质问道：“你们为什么没有反抗？就有如待宰的羔羊！”&lt;br&gt;只是随着时间的推进，当关于大屠杀的一切开始真相大白，当大家明白了纳粹的阴谋和隐瞒后，当那些非人的经历被挖掘出来后，人们开始明白幸存者的不易，他们开始明白一个试图为自己的孩子挣得一块面包的母亲的苦衷，他们开始了解为什么ghetto中的剧院努力地维持着经营，他们开始懂得这一切的一切都只有一个原因：&lt;b&gt;在非人的环境和非人的宣传下努力保持人性&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高中时在讲到这个话题时我们曾经历过激烈的辩论，可却因为一句话而开始深思：“&lt;b&gt;我们是否可以用和平时期的思想来评判一个人在如此惨绝人寰的世道中的行为？&lt;/b&gt;” &lt;br&gt;我的答案是不，因为我们都不曾经历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;打字打得手疼，但愿我的回答能让大家产生哪怕一秒钟的迟疑和思考。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;--------------------------------编辑后添加-----------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到很多人都说当时的反抗资源问题，我也来说一点吧，有些部分可能和问题不太有关系。&lt;br&gt;犹太人被强制送入Ghetto以后的生活是很惨的，首先&lt;b&gt;大部分ghetto都建立在城市里的贫困区&lt;/b&gt;，所以环境和卫生条件很差，而且那么小一个地方要塞进那么多犹太人，所以一间公寓房的一个房间里（注意是，是一个房间，比如说一套房子里的一间卧室）可以挤进三家人甚至更多，还有很多根本没有屋子住。欧洲的冬天是很冷的，有无数的犹太人（尤其是小孩）被冻死在街上，所以犹太自治组织有专门的小组来处理每天发现在街头的尸体。&lt;b&gt;纳粹虽然派发食物，但是完全不够量&lt;/b&gt;，但工作的话可以获得额外的一小份，很多父母省下工作派分的口粮给自己的孩子吃。&lt;b&gt;Ghetto有全封闭式的（完整的墙体或栅栏），也有半封闭式的&lt;/b&gt;，全封闭式的ghetto很难逃出去，但还是有很多小孩借着身体小到能通过一些狭窄的通道而偷偷跑出ghetto寻找食物，被发现的小孩基本都是当场枪毙。所以你们可以想象一下走私武器有多难，更别有无数的异族人愿意以&lt;b&gt;出卖&lt;/b&gt;他们的走私消息来拿到奖励、晋升机会等等，走私一般都是通过当地的地下党得到的，&lt;b&gt;需要付出很高的费用&lt;/b&gt;，可犹太人能带进ghetto的财产却少之又少（一个箱子甚至什么都没有）。再说活着已经很辛苦，又有多少精力和胆量来做地下工作呢？Ghetto的工作很辛苦，而且有&lt;b&gt;宵禁&lt;/b&gt;，就算想起义也得通过偷偷摸摸的方式，比如说挖地道啊，通过下水道来回移动啊这样。Ghetto自治是有自己的警察的，有执行死刑的权利（比如说杀人犯啊之类的），在反对地下党的ghetto里，地下党被抓到也是很危险的。个人起义的后果可能是纳粹让你眼睁睁看着他们在你眼前枪毙你所有的亲属朋友。&lt;br&gt;老师曾跟我们讨论过ghetto的作用，研究者的结论是ghetto是当时的纳粹用自然方式来减少犹太人人口的一个方法，事实证明，这确实带来了犹太人口的锐减：饿死的，没有医疗条件病死的，被纳粹开枪打死的，数不胜数。所以说ghetto里的条件是真的不足以支撑一个大的反抗部队的，而且ghetto地盘太小了，拿华沙ghetto做例子，当时地下党挖了各种掩体，后来很多人是被纳粹放火烧死、熏死或者用毒气毒死的...................&lt;br&gt;附带一条，当时的ghetto有些犹太人会被派到ghetto外去工作，出去和回来都要清点人数，如果发现回来的人少了X个，那就要从ghetto里拉出X个人来杀死。&lt;br&gt;集中营就更惨了，不知道你们看过当时的照片没有，那些人瘦的只剩一副骨架，我觉得他们还活着已经是世界上最大的奇迹了...
</description>
</item>
</channel>
</rss>
