<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20799658/answer/17207981
</link>
<author>
插门胡的小背心
</author>
<title>
为什么有「剩女问题」？为什么中国女性这么优秀，还找不到对象？
</title>
<description>
为什么有“剩女问题”？！&lt;br&gt;因为，社会不允许女性到了适婚年龄不结婚，到了生育年龄不生娃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更糟糕的是子宫会”过期“。&lt;br&gt;不能生育的女性，在我们的环境里就跟要被报废的汽车一样，所以必须在报废前抓紧一切机会得到主人垂青，追求一个可以悉心保养的舒适生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没结婚前，别人最爱劝我两句话，&lt;br&gt;第一句：你都多大了，再过几年都不能生娃了谁要你？&lt;br&gt;第二句：那你老了以后怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，这都是现实问题。别拿特例反驳我，大多数女人不过只是个”人“，有缺点，有优点，有时候坚强，有时脆弱，有时候骄傲，有时候也会退缩的普通人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩女问题为什么是个问题？&lt;br&gt;因为我们不允许不认可女性应当有权过自己的想要的生活，或者说，绝大多数未婚女性，没有”资格“追求自己想要的生活，因为她们长相身材家境学识都不行。这就像你想买苹果本，就有一群人冲过来告诉你就凭你也tm配？滚回去用586吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;可笑的是，居然这个题目里，有不少人真的在认真讨论女人应该如何降低标准，认清自己，认清现实。&lt;br&gt;这不就是剩女之所以成为问题的原因么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;。。。。。。。。。。。。补充。。。。。。。。。。。。。&lt;br&gt;下午回答条理不够清晰，应该说，&lt;br&gt;大龄单身男青年，大龄单身女青年都是存在的现象，这本不该成为一种问题，因为结婚不结婚，同什么样的人结婚，都是个人自由的选择。但当社会要求成员必须结婚生子，并且最好在某一年龄段之内结婚生子的前提下，大龄就成为一种「问题」了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而又因为我们普遍认为婚姻中，生儿育女是重要的组成部分，这就要由携带了子宫这种器官的女性来承担起责任，而子宫又是「使用期限」短暂的器官，你看，虽然还是青年的身体，但三十五岁就已经是高龄产妇。甚至，连很多女性自己都认为生育是天职，那你不能履行天职，就连同性都会说你是不会下蛋的老母鸡。。。而你不结婚，就会被称作老处女，瞧，多难听。&lt;br&gt;所以，虽然男女都会被认为天然必须结婚生子，但大龄女性的生存环境会因为生理原因被挤压的更严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩女问题之所以存在，是因为粗暴的将婚姻视为一种外在条件的匹配而情感方面的契合和需求被轻视（这让我觉得他们像在讨论配种，年龄差不多身体没问题条件能接受就可以搞起），不认为她们应该有权利追求自己的理想伴侣不认为她们有权追求自己想要的生活，更多是要求她们降低标准放弃追求，「认清现实」，「摆正自己的位置」——似乎这样大龄单身男青年的问题，就迎刃而解。&lt;br&gt;大龄单身女青年的个人选择个人追求，如果被尊重，那就不存在所谓的「问题」。问题不是是否大龄，而是环境在挤压。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便说一句，可能题目中说中国女性优秀，会让人反弹，我觉得中国女性没那么优秀，也没那么糟糕。只是现在可以读书，可以工作养活自己，就有机会追求一下自己的理想，不至于像从前那样听别人的随便嫁掉也不用因为生计草草求一长期饭票，如果将来要生儿育女，那一个有脑子有主见的娘，不是挺赞的么?!&lt;br&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;谢谢大家，没想到如此不精炼的答案也能获得这么多赞同。&lt;br&gt;无意继续将这个答案加工得更加冗长，但有些话不吐不快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我结婚那年，29周岁，也算大龄，25岁结束了上一段爱情长跑，整个人筋疲力尽。我相信有许多女生，甚至比我花费更久时间谈了一场没能走入婚姻的恋爱，也有一些女生，还没有机会能遇到可以与之展开恋爱的人，也有一些女生，秉持独身主义，她们跟我一样，生活在我们周围，并没有多长出一个脑袋或者一只手。&lt;br&gt;但是我很难相信，目前为止，在这个话题的159个回答中，不乏人身攻击和羞辱。就因为她们没有结婚，有说她们丑的，有说条件不行的，有说她们挑剔的，言下之意，无非就是就凭你还想要找什么样的，也不掂量掂量自己。&lt;br&gt;非常悲愤。&lt;br&gt;她们追求自己想要的，这有什么错？&lt;br&gt;理想和现实是有差距，有时候又少了一点运气，身上总有这样那样的缺点，但这是受到攻击的理由么？&lt;br&gt;已婚，未婚，男性，女性，谁不一样？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我同她们没有不同，仅仅是我结婚了，“有人要”了，我就逃过这一声声的羞辱，而羞辱她们的，不乏女性。&lt;br&gt;那句话真对：&lt;b&gt;你要是没男人要，连其他女人都看不起你&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;中国女性，优秀？单看这一点，我就觉得实在值得商榷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们有权按照自己的方式去生活，有权追求自己想要的，她们也一样，不管这追求在别人看来是多么荒谬和可笑，她没有影响别人，没有伤天害理，为什么要被这样的羞辱和评价？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对而言，知乎用户确实是互联网中相对整体素质较高的群体。但这个问题下的回答是我在知乎的两年多来，见到的歧视，偏见，人身攻击最多的一个问题。&lt;br&gt;真的很羞耻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尊重别人，从自己做起。&lt;br&gt;共勉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢看完。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21173917/answer/17418417
</link>
<author>
bleakwood
</author>
<title>
纽约法院判定打车应用合法，在纽约用 app 叫车的体验如何？
</title>
<description>
Uber在纽约的办公室一开始就在我们办公室隔壁，几个月前搬走了。那时候一直有各种各样的司机过来interview，跟一位员工攀谈过几次，他们是有一定的标准的，比如驾驶记录不好的不能要，个性不好的不能要等等，然后我们每位同事也被发了一张gift card，20刀的，但是一直没有用，因为算了一下如果打车回家，减了20刀比打一般的黄车也便宜不了几块钱，直到后来有一天他们发邮件有一个promotion，40刀以下免费，才用了一下，基本跟一般打电话叫的电召车体验差不多，优点是省却了打电话，可以实时track什么时候到，app上预计7分钟，实际不到10分钟，而打电话叫车接线员跟你说15分钟其实常常要半小时。但是价格比电召车和黄车都贵，比如说黄车是上车2.5刀，每mile再2.5，到JFK是flat rate 52刀，Uber最便宜的上车6刀，每mile再3刀，到JFK要65，而华人的电召车到JFK也就30多，所以价格没有太大竞争力不适合天天用，但下班高峰或者半夜三更等等打不到车又赶时间的时候就是大救星了，Williamsburg那些凌晨2点从夜店出来就算有黄车也被拒载的醉汉们，会很爱的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21146299/answer/17418583
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
崇尚“说走就走的旅行”的人一般都是什么心态？
</title>
<description>
我觉得崇尚 “说走就走的旅行” 的人一般都是叶公好龙的心态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是10天的假期，从北京去拉萨，计划好的机票价格是3000元，临时起意的机票价格是8000元，你能承受，那显然是 “说走就走” 听起来更狠一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是5天旅途，在随便哪个城市，计划好的旅程可以把要看的博物馆票提前预定，然后按顺路的原则一天看3个博物馆（顺便再到出名的饭店里去吃一顿），临时起意的旅程可能会用掉6个小时排队，当然如果你无所谓，那显然 “说走就走” 显得你更随兴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是300元，计划好的旅程可以住四星级酒店，临时起意的旅程就只能住招待所，或者用高10倍的价格住超豪华酒店，甚至完全找不到住的地方只能呆火车站，你能忍且不在乎，那显然是 “说走就走” 听起来更令人敬佩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是从新德里到瓦伦纳西，计划好的旅程可以用300元坐软卧车厢用12小时到达，临时起意的旅程就要用800元坐长途大巴用2天到达，你要是不在乎时间和钱和舒适度，那显然是 “说走就走” 听起来更上等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，有些人可能只关注 “旅行” 的过程，享受孤独享受流浪享受在路上什么的，这种人我很敬佩，但目前我还没达到这个高度。也有一些人的财力和时间足够支持他随意去伦敦喂鸽子，这种人我也很羡慕，但我现在显然还不行。对我来说，旅行暂时还是拓展眼界增长见识寻找快乐的行为，提前计划可以让我合理利用有限的时间和成本，得到符合我预期的最好结果，所以——干嘛不做计划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于国内大部分城市而言，“说走就走”问题不大，当然这是因为交通工具易于掌握（比如我去个天津，当然说走就走，去个上海广州其实也无所谓）、支出基本在我能承受的范围之内（再怎样也不至于活不下去或回不来），以及信息获取相对简便（大众点评等一系列应用）。但比如藏区、比如东京、比如萨拉热窝和白沙瓦（当然这俩我还没去过），我还真没到不作计划的境界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可以另外补充一个例子，11年我去印度，最早也奔着自由随兴，接下来就遇到了问题，你不计划好10天后的行程，那就是买不到车票，有钱也买不到。你不事先查看攻略信息提防某个景点，就会耽误1天的时间被拉到一个什么都没有的废墟里“旅游”。你不事先找到口碑好的旅店，就是会多花2倍的钱住到处都是蟑螂的房间。你不事先看一看防骗指南，那么就会被各种人用各种手段骗。如果有人一直能从这些过程中能找到乐趣，那我很佩服他，但我不是这样的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，过度计划，比如每天必须30个景点，走马灯一样累得像狗，这种也的确过分了，计划细到每一秒，必须按着To do表划勾，完全不加修改也不能要。但这些都是 “计划” 本身的问题，而不是 “做计划” 这一行为的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以回归问题，大部分过度崇尚 “说走就走”的人 （我很怀疑这些人是不是真的曾经哪怕出过一次省），大概是抛开部分真实困难，脑补其余，并借此从 “随兴” 中得到心灵满足吧。此外，很多人顺便把 “做计划” 渲染成一个戴着眼镜的宅埋在电脑屏幕前抄计划表，说成是旅行的敌人和固化人生的原罪，对此我觉得……嗨，你听他们的可就完蛋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便补充一下我自己的习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先大致规划好在哪个城市呆多长时间，看看其他人的游记，根据实际情况判断最适合的市间交通工具（飞机、火车或长途汽车），以及目的城市的顺序（你也不想从北京到上海然后再去天津吧？）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后从交通和性价比上综合考虑，找到在每个城市的旅店（你来北京旅游也不想住在石景山吧？）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后看看这个城市有什么有趣的景点，不可不去的地标建筑或博物馆、自己喜欢的地方、好吃的饭店之类的地方；&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后存在手机里（国内一般用脑+谷歌地图，国外用TripAdvisor）。然后出发。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21168588/answer/17413419
</link>
<author>
王自如
</author>
<title>
ZEALER 的评测是无私的分享行为，还是盈利的商业行为？
</title>
<description>
首先，感谢提问！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题看起来简单，实际上问的非常有深度，看到了 ZEALER 发展的本质。也让我借此机会系统的向大家阐述我们的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;前提&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在正式回答问题之前，我要首先打破一种固有的思维——即“无私分享是伟大，商业盈利是铜臭”。这并非是假定提问同学的提问立场，而是为了给大家设定一个理解下文的前提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分享是一种宝贵的互联网精神，但它无法全面解释互联网今天的繁荣，也无法回避互联网繁荣下的商业本质，而互联网商业化的课题在我看来比传统行业更加有趣是因为它改变了人们过去固有的对“买卖”的认识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这方面我认为最 BUG，最无解的方式的谷歌 Ad Word——将全世界的信息变成金矿，金子给用户免费拿，广告主却非常乐意买单，而且用户越拿，广告主买单的积极性就越高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个无解的逻辑，但是它做到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是谷歌保证了自己的财务独立，才捍卫了信息的自由。可以毫不夸张的说，正是谷歌的商业模式，不仅造就了一款伟大的产业，也给谷歌进一步实践价值观创造了物质基础，开启了谷歌的时代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;所以我们不仅不应该排斥商业行为，反而应该认真的研究并在互联网商业行为上努力创新。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; “公益”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;只要内容产出，就一定要有费用，所以讨论“公益”是不实际的，一定有人为内容产出付费，one way or another。所以更实在的讨论应该是针对 “收费对象” 与 “收费形式”，这就是所谓的商业模式吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有不少网友表示愿意为我们现阶段的内容付费，但我们仅把这当做大家对我们内容的认可，短期之内没有任何依靠内容订阅模式增加收入的想法，我们在尝试寻找更加有机，持久的方式来创造收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;互联网精深的一个重要组成部分就是分享，但是分享成本低，使得所有网民包括我们在内都成了“免费模式”红利的既得利益者。然而在人们进入了对高质量内容的思潮复兴的时代，大家不愿意放弃手中的既得利益是非常容易理解的，这就迫使互联网公司调整收费对象，以及收费方式，这些决策方向如何制定，考验着一个公司商业化的智慧，&lt;u&gt;ZEALER也不能独立于这个规律之外，也需要面临同样的挑战。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而大家现在对于ZEALER 的认识还仅限于测评，所以禁锢住了对于我们盈利能力的想象空间（但请不要用测评定义 ZEALER)。而又对测评独立性格外重视，可能是由于我们所在的行业以及所扮演的角色比较特殊。&lt;u&gt;不过请大家相信，我们比任何人更深知这一点的重要性。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于大家现在看不清我们如何靠测评赚钱，其实这不难理解，因为测评本来就不是用来赚钱的，绕开终端厂商的广告，为的就是保持中立性的“活下去”，而非用来产生现金流。事实上，用内容去变现就是机构变相卖身，我们很早便看到这一点，所以在商业模式的探索从来没有往这个方面浪费时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于以上，一个很容易产生的逻辑是，“独立” 与 “盈利” 是相悖的，不可共存的，然而随着我们对于未来的规划逐渐清晰，以及对于行业逐渐的了解之后，我反而更加坚信两者可以共存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些想法未成熟、未实现之前我无法透露更多细节。 但我们丝毫对自己的盈利模式不担心，ZEALER 如果能够有幸活下去，完成我们早期的积累与铺垫，或许会是一个大器晚成的公司，但不会在早期就让资本或者消费者看到明显的业绩爆发。我们还很年轻，会很耐心的努力朝这个方向走下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谋事在人成事在天，能走到今天我们只有感激。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;ZEALER 做什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们始终相信，我们在做的不是测评，是在传递一种价值观，一种思考方式。测评视频只是一个载体，通过它传递出我们对于科技的态度，向大家介绍一种评判体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;载体今天也许是视频，明天或许就变成文字或图片。现在是网页微博，明天或许就是应用或沙龙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被这种态度与思考方式吸引的，就成了ZEALER 的支持者。而我相信，这样的人群，在现实生活当中一定是在某方面有着共同特点的人，并在我们的视频中找到了共鸣与认同感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;点击量、订阅数、转发数、活跃度、忠诚度、甚至是所谓的商业模式，从来都不是我们追逐的目标，&lt;b&gt;&lt;u&gt;一个都不是&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。谢天道酬勤，当你坚定不移的实践这份价值观时，任何这些曾经自己不敢想象的东西，都变成了水到渠成的自然“结果”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不是盲目的理想主义者，在现实当中不停的寻找理想与现实的平衡点，尝试用踏实的手段摆脱现有的思维方式，去重新定义 Tech Review 这个产品，以符合 ZEALER 特点的方式给大家带来全新的体验。因为我们认为这个产品远未到打磨完美的时候，它还并没有进化到终极形态，测评的形式、载体、跟用户价值还没有充分的挖掘。这是我们今年下半年的核心目标，请大家持续期待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;ZEALER 的含义&lt;/b&gt;&lt;br&gt;做事就是做人：在ZEALER， 我们想做一群单纯的人，有执念的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;单纯不是对外界一无所知，相反，是在看过了阴暗与腐败之后依然敢用真心沐浴阳光，简单、纯粹的对待这个世界并坚持下去！&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我们的立身之道，并且坚持认为任何“术”都要服从于“道”，也就是说我们不会以牺牲价值观的方式获取利益。坚持这个原则，或许会辛苦一些，来的也会晚一些。但换来的是人格、精神、财务上的全面独立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，你或许称这为基于“理想主义”的执念，但作为一群单纯的人，我们选择在这个环境下坚持这个小小的执念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许现实会将我们这份理想主义重重的拍在地上，但我们会像圣斗士一样死皮赖脸的站起来继续跟生活死缠烂打。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好在，我们并不孤独&lt;br&gt;&lt;br&gt;王自如&lt;br&gt;ZEALER 中国 | 创始人
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20170624/answer/14213338
</link>
<author>
独眼
</author>
<title>
为什么新华社会在深夜发布重大新闻，是新闻界的惯例吗？
</title>
<description>
新华社不是报社。&lt;br&gt;流程是&lt;br&gt;事发--通报各相关国家机关--新华社拟稿--送审报批--反馈修改--再批--由新华社形成通稿向各级各类新闻机构传达。&lt;br&gt;一般在拟稿阶段已经通报留位了。所以消息会先传出来。&lt;br&gt;但等到再批通过一般已经是下午了。到新闻机构手里时，一般已经错过了新闻联播的组稿时间。&lt;br&gt;曾经22点的晚间新闻前10分钟国内新闻是最重口的，就是这个原因。&lt;br&gt;往往播发了之后，次日早间新闻内容和画面会有调整，等到19点新闻联播的时候才是以后会使用的画面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21174334/answer/17417999
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
最近西方媒体大肆报导美国政府收集网络和电话信息的事件, 有何看点？
</title>
<description>
自问自答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来在另一个问题中我已经给出了一个回答（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21168849?group_id=42585995#answer-2096867&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;美国国家安全局（NSA）和联邦调查局（FBI）的PRISM（棱镜）机密项目有何内幕，是否违法？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，那个回答本身被问题局限住了，虽然也有重要的视角，比如为什么会出现 PRISM，但我觉得对此有兴趣的同学可能错失了其它重要且好看的视角，就好像这边明明已经是刺刀见红的大会战了，你却只关心其中一个部队是如何训练的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那你自然要问，有什么大战？&lt;br&gt;&lt;br&gt;摆在你眼前的，是史上少见的媒体和政府的全线对攻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场仗的焦点是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;泄密&lt;br&gt;&lt;br&gt;媒体要保护匿名提供信息者，而政府则要阻止潜在的泄密行为。而双方都在唤起民众对自己的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次的这场战争，直接起因大约是 5 月 7 日，合众社发了一篇文章 &lt;a href=&quot;http://www.guardian.co.uk/world/2012/may/07/cia-al-qaida-bomb-plot&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;CIA 'foiled al-Qaida bomb plot' around anniversary of Bin Laden death&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;， 报道说 CIA 曾在 2009  年挫败了一次试图使用新式内衣炸弹的行动。合众社在发表前，因为新闻涉及了国土安全，于是提前通知了政府相关部门，并按照政府官员的建议推迟了发稿时间。 原来，新闻中报导的想参加恐怖行动的成员，其实是美国政府的双面间谍。CIA 试图让他带回最新的炸弹信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这则新闻一出，这个间谍的身份就暴露了，整个行动也就被放弃了。虽说提前报知让 CIA 可以组织相关人员安全撤出，但行动未能完成的损失也是巨大的。对于政府来说，能补救的，就是找出是谁泄露了信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于媒体，秘密信息源能为它们提供重要的新闻信息，为它们带来独家信息。保护泄密者，也自然就是媒体应有的言论自由。而拥有公布这些机密信息的权利，以它们看来，也保证了公民的知情权，是开放社会能正常运作的重要保证，推动社会进步的手段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于政府，它其实知道，自己是无法制止媒体不去发表任何独家获得的机密信息的。但是，机密信息之所以能出现，全在有泄密者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前 两年维基解密一出，《纽约时报》等杂志都想效仿，建立网站希望大家来透路消息。但是，它们马上就意识到，维基解密的强大，是因为有人愿意担上风险，持续的 为它提供了大量文件。没有这泄密者，建一千个维基解密网站也没用。没有“深喉” Mark Felt，也就不会有水门事件的报导。如果 Daniel  Ellsberg 不敢把文件拿出来给媒体，也就不会有五角大楼文件案。据说 Ellsberg  自己也是瞻前顾后，总是担心自己这样做了会有什么样的下场，在各种方法和后果间拿捏不定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，政府也就知道，这里最关键的，就是要卡住泄密这一关，让人不敢也不愿去泄密。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反过来，媒体也要保护提供信息者的身份。而媒体，也有自己的保护伞，就是作为记者的豁免权（shield law）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，焦点就在，到底谁算记者？在网络时代，维基解密的阿桑奇所记者么？博客的作者呢？记者在国家安全面前是否还能保护自己的秘密信息源？&lt;br&gt;&lt;br&gt;表面上，匿名信息会像媒体所说，保证公民的知情权，但这种匿名信息本身，也可以出现很多问题。有些人会因为匿名的优点，而告诉相关记者一些不实的信息。有些记者则同样利同匿名的优点，把私底下获得的只是你知我知的信息给公开出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2003 年的 CIA 泄密案 (&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Plame_Affair&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Plame affair&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)，就是这样一些富有争议性的事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当 时在国务院工作的 Joe Wilson  根据自己的工作报告，在《纽约时报》上发文，说布什总统在国情咨文中在伊拉克核武器问题上说谎。副总统切尼大为恼火，为了报复，让手下的  Chief-of-staff Libby就秘密把 Joe Wilson 的老婆是 CIA 秘密探员的身份泄露给了媒体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这事一直告下去，《纽约时报》的记者 Judith Miller 被传到司法部，要她交出泄密的人。Judith Miller 不愿透露，为此坐了 85 天牢，最后把 Libby 的名字交了出来。Libby 最终被定罪（再被布什赦免）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于记者来说，如果他们不能保证消息源的匿名身份，以后这些消息源就会失去对他们的信任，他们就无法搞到很多重要的新闻信息。但对于司法部来说，在国家安全下，没有绝对的隐私。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坦白的，这件事上媒体有点理亏，所以，最后媒体叫了半天，也是各有半边理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这次合众社的事件就不同了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5  月 15 日，司法部通知了合众社，相关人员已经在合众社不知情的情况下，为了找到泄露消息的人，获取了合众社在去年 4，5 月间的 20  多个电话的通话记录。虽说这些事司法部是照章办事，在要求的时间内通知了合众社，但司法部没有按惯例先跟合众社商量再去开传票，而是直接开了秘密传票，就 让媒体大为光火。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时，强大的匿名消息源出现了，在这关键时刻，有人选择了和媒体站在一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5 月 23 日，有媒体由匿名人士那里曝出总检查长 Eric Holder 曾在 2010 年亲自签发搜查令，搜查可能与某泄密有牵连的 Fox News 记者 James Rosen 的私人电子邮件。司法部肯定了这一曝光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;查看电子邮件算是比较罕见的事。事情开始闹大，媒体要求个说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;找泄露情报的内鬼本是个秘密行动，要说法，就等于泄秘，就是对政府说，那你自己来泄露一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，Holder 出面回应说，可以和媒体见面，作 off-the-record 的解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个 off-the-record，和上面提到的媒体获取信息的公开采访，匿名消息这两个又不相同。off-the-record 是限于你知我知，我告诉你，你不能发表出来，相当于是提供了一个线索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Holder 这一手，表面上看是妥协，但是，却极阴狠：就好像对一帮练家说，我可以告诉你们我的武艺绝学，但是你们不能练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不仅如此，Holder 把这私下里的接触用公开的方式说出来，就好像告诉世人，这秘密我已经告诉他们了，但他们不会告诉你们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这下当然是把媒体给分裂了，结果像《纽约时报》，Fox 新闻台，合众社这些就都没去，但去了《华盛顿邮报》，《华尔街时报》等报纸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据公开的内容，最后的见面也没有实质性信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃了个哑巴亏后，媒体开始反攻：即然你自己不愿意公开，那就让我来继续泄密，让公众来判断到底这秘密是公开来好还是不公开好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这当然还是借助强大的匿名信息源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国的《卫报》在周三曝出核弹，说 NSA 和 FBI 通过 Verizon 收集了大量的通话记录。选择《卫报》，想来一个是因为它是外国媒体，一个是美国借国土安全之名监控外国人，而和美国来往甚多的欧洲人自然首当其冲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但 Holder 不为所动，声称此事不适合公开讨论。也就是，国家机密就是应该保持在特定的人手里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周四，《卫报》和《华盛顿邮报》又扔出一颗氢弹，曝出了 PRISM。收集通话记录只是记录，无法获得具体的通话内容，收集网络信息则直接把私人交流的内容置于政府的扫描之下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;匿名人士帮媒体在此刻连续扔出这些大招，显然是有所指：过两天就是习奥会。人人都知道奥巴马会就网络安全问题向中国发难。现在后院如果起火，奥巴马不能不救，否则先机尽失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然，周五奥巴马就直接出马了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他先是安抚了民众，表示政府在很好的平衡安全和自由，又迅速地使出了大挪移，说这些其实是公开的秘密，因为国会都需要定期批准相关规定，法院要出传票等等，算是把这事摊到了所有人身上。参议院情报委员会的主席 Dianne Feinstein 也在昨天承认了这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这下，战火燎原。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21171321/answer/17416625
</link>
<author>
Escapever
</author>
<title>
如何看待所有型号的小米手机不限量开放购买？
</title>
<description>
我来说两句&lt;br&gt;&lt;br&gt;     先说说当初米1/1S为什么一直被抱怨产量不足，现在甚嚣尘上的说法是雷军搞饥饿营销，尤其是周鸿祎跳出来骂小米的时候，更是拿这个说法当枪使。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     但是真的是这样吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;     我觉得不然，小米当初发布米1时虽然获得了极高的知名度，但是富士康不会因为小米有名气就让给雷军二三十条线做米1，这样对富士康来说风险太大。而且小米能带给富士康的利润，无论是单机还是总订单，都没有苹果带给富士康的多。能让富士康大动干戈，甚至短期大面积招工的，除了苹果，无人能及。而且当时小米和富士康根本不知道市场需求量是多少，就算富士康肯给小米产量，雷军也不一定敢接，万一搞砸了呢？那小米就完了，雷军所有的家当都要砸给富士康，然后小米破产，game over。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     有人说了，小米开发布会的时候可是把高通副总裁和陈年这些互联网科技大佬都请来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     大哥，沈劲只是高通大中华区的副总裁，小米之前有哪家公司会想到发布会把供应商请来壮势的？而且当时8260首发，怎么着沈劲也得去见证一下。再说，不去白不去，小米倒了是雷军的事，小米成了，还可以说我们高通慧眼识珠，早就知道小米是块好料。（雷军后来回忆说高通把8260扔给小米的时候一个工程师都没来，驱动都是小米的工程师自己捣鼓的，这叫重视？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;     至于凡客陈年，Uc俞永福。小米当时的物流是凡客负责的，陈年得去斡旋；UC是雷军投资的，俞永福和雷军是故交，得去捧场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     那后来呢，小米在中国市场有份额了，英华达也为小米代工了，为什么还是限购呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;     代工那边绝对没问题，因为小米需求正旺，富士康和英华达又是竞争对手，都不想得罪小米。擦，你富士康不给我流水线，我找英华达去。后来英华达也表态了，如果有需要，他英华达一家就可以给小米1500万一年的产量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     但是小米吃的了这么多吗？从小米现在的业务状况就可以看出，市场需求不过2000万台，放开了卖也左过3000万。而且不限量供应，小米的噱头就少了一个，到时候产能过剩，米2的生产线又需要大量成本转成米3的，对小米这样的互联网公司来说，简直是毁灭性的打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     SO，一切都清楚了。小米这次不限量供应也是有时间限制的，15天，我估计小米一是为了清一部分米2的仓底，到时候米3来了不至于手足无措，二是用这部分库存进一步测试一下市场需求，好为米3铺货做准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————销魂的分割线————————————&lt;br&gt;———————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：刚才回答的时候漏了一点，小米的销售策略与上游供应商也是分不开的，高通夏普这些厂首要客户是苹果，下来才到三星HTC。米1时候的小米更是不知道排在高通供应名单几百名开外了。米2的时候小米有名气了，情况好一点了，但是半路杀出了Nexus 4和米2争8064，高通不敢怠慢谷歌，所以只好怠慢小米了，Nexus 4当时因为是全球销售，又有谷歌这个干爹的名声摆在那，销售初期缺货情况比小米还严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS2：感谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/mu-yu-shui-mu-shang&quot; data-tip=&quot;p$b$mu-yu-shui-mu-shang&quot;&gt;@木郁水木殇&lt;/a&gt; 补充，这位朋友在评论里提到一点，小米选在今天开放不限量购买还有一个原因，按照小米的定位来看，今天毕业的高中生会有很大一部分是小米的潜在客户，这个数量级绝对不是一周30万台就能满足的。而且这层潜在用户的摇摆性非常大，都是一群急需手机但是资金又不充裕的年轻人。今天30万台小米他没抢到，他就会放弃再等一周，转而购买其他品牌的手机，小米必须抓住这些人，唯一的办法就是不限量购买。想的很周到，谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21168577/answer/17412460
</link>
<author>
张宇
</author>
<title>
「疯狂猜图」会成为一个现象级产品吗？他的下一步运营策略是怎么样的？
</title>
<description>
纯抄的产品...50%的图都是扒来的...&lt;br&gt;直接照搬,除了分享图标从左边改到右边,还真没看出来有啥变化&lt;br&gt;现象啥？&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ios.d.cn/apps/-315634.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iPhone Icomania_IcomaniaiPhone版_iPhone游戏下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;icomania：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/e2/15e25ec46a9e0e7affddf7d9f113e9a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;270&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;270&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/14/ac14287ac6394d7b4c99d2e4d76aa680_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;270&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;270&quot;&gt;&lt;br&gt;疯狂猜图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/6c/586c707410a026d2e47965572b039dc0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;270&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;270&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/97/549792869063100618c0db30d7f58098_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;270&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;270&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20839629/answer/16355908
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
在机场待很久，可以干什么？
</title>
<description>
如果看过&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1292274/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;幸福终点站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，你应该知道国际大机场里是应有尽有的。&lt;br&gt;维基上&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_people_who_have_lived_at_airports&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;有个在机场长居过的人的名单&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，最长十八年（就在戴高乐）。&lt;br&gt;我就经常喜欢在机场宅着，也曾经在机场过夜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐你这个网站：&lt;a href=&quot;http://www.sleepinginairports.net/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sleepinginairports.net/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 《机场过夜指南》，穷游必备。&lt;br&gt;名字是叫 The Guide to Sleeping in Airports，但其实包涵了宅在机场所需的所有信息。都是游客提供的经验和&lt;a href=&quot;http://www.sleepinginairports.net/features/airport-adventures/index.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;教训&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（也有机场工作人员的&lt;a href=&quot;http://www.sleepinginairports.net/airport-insider/index.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;内线消息&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。比如 &lt;a href=&quot;http://www.sleepinginairports.net/europe/paris.htm#.UT4xe3L8Mkc&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Paris CDG Airport&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 戴高乐机场的页面上，会告诉你周边旅馆，机场设施，WIFI 可以免费用多久，哪里可以找到食物，还有游戏机、音乐休息室、浴室、租车点等等等等。&lt;br&gt;这个网站有一个非常详细的指南《&lt;a href=&quot;http://www.sleepinginairports.net/tips.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How to Sleep in the Airport&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，包含很多注意事项和技巧，文笔非常幽默。网站每年都会&lt;a href=&quot;http://www.sleepinginairports.net/2013/best-worst-airports-survey.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;评比&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;世界上&lt;a href=&quot;http://www.sleepinginairports.net/2012/best-airports.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;最适合过夜的机场&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。戴高乐机场曾经稳居世界十大最差机场，现在似乎已经大大改善了，不过针对安全和服务的抱怨还是很多的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;====部分技巧选译====&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;有些机场不允许旅客躺下或闭眼（有没有搞错！），此时建议戴个墨镜，而不是眼罩。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果不想花钱住旅馆，去租车点问问价钱，租辆车在停车场里面睡觉，又舒服又安全。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;睡觉地点的选择要放眼整个机场，要有点创意，比如办票柜台后面，或者行李传送带。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;机场的餐饮设施深夜可能关闭，但有很多人报告说关门前有可能会派发没卖完的食物。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;若有人因为如厕之类问你收费，立即换成外语。如果你不喜欢人类语言，说克林贡语。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果问你收费的人握住你的手，你就和他握手，对他微笑，向他弯腰致敬，像个白痴。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;就算你经验丰富，也要愁眉苦脸，表现地很不情愿在机场。如果能流几滴眼泪最好了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21125841/answer/17410324
</link>
<author>
yskin
</author>
<title>
Windows 操作系统中的公文包是什么？有什么作用？
</title>
<description>
普通用户哪懂得微软的情怀～人家好多年前就给搞了这么个同步工具～&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/38/6438a56c9550f6eb623d854d343c1166_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;175&quot; data-rawheight=&quot;62&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;175&quot;&gt;&lt;br&gt;Windows公文包，从Windows 95开始引入，到Windows 8都可以使用，只不过Windows 8里默认隐藏了这个功能，可能是因为网络早已普及了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在古代社会，没有Dropbox，没有云，没有互联网，甚至没有局域网，电脑连个网卡都没有。这时候如果你需要带一个文件出门，那么要把它拷贝到软盘里带出去，回来的时候就麻烦了，因为你可能会忘记软件里的文件对应电脑里的哪个文件，也忘记两个文件哪个是更新的版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是就有了公文包。新建一个公文包文件夹，把需要携带的文件拖到公文包里，它就会自动记住自己装的文件都是从哪里复制来的，然后把公文包放到软盘里，就可以安心地带出门了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/6f/a26f7bdb9fe181daaca861e218b12562_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;324&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;424&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a2/6f/a26f7bdb9fe181daaca861e218b12562_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;过了几天，你的软盘带回来了，这时候把软盘插上，在资源管理器里点进公文包，它会自动将所有文件和源文件比对，然后提示你哪些文件「需要更新」。点击全部更新，它会告诉你那些是源文件有改动，哪些是目标文件有改动，当然，还有哪些文件两边都做了改动，于是产生了冲突。如果是文件夹，那么还会检测两边文件夹里是否有新增或者删除的文件。如果需要旧版本替换新版本，或者冲突文件选择其中一个为准，或者已删除的文件选择不删除，可以右键点击图标修改默认行为，然后点击更新即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在是互联网和云同步的时代，全都改Dropbox了，U盘都不怎么用了，所以Windows 8里默认把公文包功能隐藏起来。但是当年真的是很好用的功能，在用U盘传递文件时非常方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;原答案：&lt;br&gt;同步文件用的。比如你桌面上有一些你的文档放到一个文件夹里，你U盘里建一个公文包，指向这个文档。要出门了，就像带公文包一样，把U盘插上，在公文包里点同步，就会更新到最新版本的文档，然后带出去给别人演示什么的。在外面修改了一些文档，或者添加删除了些东西，回来后插上U盘，再点同步，文件就会自动同步回桌面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20821137/answer/16303055
</link>
<author>
Gerrard
</author>
<title>
在屏幕较小的设备上阅读 PDF 文档，有哪些办法可以提高可阅读性？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;神器啊… Kindlepdfviewer ，不用再切边、放大、横向分割神马之类的了。 &lt;a href=&quot;http://t.cn/zlrudMi&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Huangxin's Blog&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 自动重排，还可以调整字体大小！！！无视中英文 完全无敌！ 貌似原理是：每页 ，一个个的字取下，放大后重新排列。。 还可以加粗啊。碉炸了！！ 扫描版PDF不再是6寸屏的痛，10寸 iPad的重。 come on~&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;上面为复制我微博上的内容 ，一会儿上图。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1516725361/zkPe9tjRU&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新浪微博登录&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信我，这是绝逼的神器，瞬间打消我买神马iPad mini看书的冲动。。。&lt;br&gt;用完感觉这不是神器的请打我的脸。打完左边接着打右边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通的PDF文档，&lt;strong&gt;非6寸，非扫描&lt;/strong&gt;版本的话，还可以切边 90度横屏，同样很方便阅读。&lt;br&gt;两种方式，使得绝大部分99%的pdf文档 ，在kindle上无障碍阅读了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题目上来，&lt;strong&gt;在屏幕较小的设备上阅读pdf档，大部分&lt;/strong&gt;仍然是依靠切白边，横屏，&lt;br&gt;如iPhone4上看pdf，可以用GoodReader，自带切边 横屏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或是像黑莓这样的小屏幕，非扫描版本的pdf 可以用Mobipocket Reader转换格式为prc，再copy至手机里阅读。格式也OK，可以调整字体大小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如下图：&lt;br&gt;为扫描版本的pdf，&lt;strong&gt;重排&lt;/strong&gt;后 字体放大加深颜色，很方便阅读。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/62/5162b12fb0e1422f99ca1fffa5118c45_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;656&quot; data-rawheight=&quot;656&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;656&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/51/62/5162b12fb0e1422f99ca1fffa5118c45_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;非扫描版本的pdf，切白边，横屏：&lt;br&gt;非6寸的版本，默认情况下 看着简直想死…&lt;br&gt;调整后，这个世界。。。一切都安静了~ &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/ef/92ef46902584ca2bca00a6fae2f22c09_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1936&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/92/ef/92ef46902584ca2bca00a6fae2f22c09_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/62/8d6221ae651d0ef9318733c271220171_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;581&quot; data-rawheight=&quot;778&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;581&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8d/62/8d6221ae651d0ef9318733c271220171_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;而！！且！！  最牛逼的是，这个开源的项目最近每天都在更新啊！！！！！&lt;br&gt;热泪盈眶啊！！！！有木有！！！&lt;br&gt;世界各地的程序猿都有贡献代码啊！！！泪啊！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.hi-pda.com/forum/viewthread.php?tid=1078988&amp;amp;extra=page%3D1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Kindlepdfviewer更新日志，功能建议和Bug反馈&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21080423/answer/17413143
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
朝鲜为什么经常有饥荒？
</title>
<description>
耕地少和人口比例失调（都当兵去了）确实是一方面原因，但是绝不是主要原因。&lt;br&gt;比人口密度、比耕地面积，更少的国家多了去了，也没见人家有多惨，说来说去还是体制的问题以及人祸。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/9d/449d3815f37b305b42cb78ce3e06795f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;583&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/44/9d/449d3815f37b305b42cb78ce3e06795f_r.jpg&quot;)'&gt;从地形图我们能看出来朝鲜这部分山脉比较多，可也没差到全部都是山脉的份上。而且真论起来自然资源相比韩国只多不少。整个朝鲜的矿产资源相当于韩国的24倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个是朝鲜方面针对中国的招商广告&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/14/6414d00310f0e693258e326c5b90e7d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;449&quot; data-rawheight=&quot;629&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;449&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/64/14/6414d00310f0e693258e326c5b90e7d9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;blockquote&gt;朝鲜石墨、菱镁矿储量居世界前列。铁矿及铝、锌、铜、金、银等有色金属和煤、石灰石、云母、石棉等非金属矿物储量丰富亦有石油资源，其中，位于咸镜北道中朝边境地区的茂山铁矿已探明储量50多亿吨，可开采量30亿吨。水力和森林资源也较丰富。&lt;br&gt;以2008年为基准，朝鲜地下矿物资源总价值高达6983万亿韩元（约合6.4万亿美元），其中黄金2000吨、铁5000万吨、菱镁矿60亿吨、无烟煤45亿吨、铜 290万吨等。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;按说你的资源开发不出来，找人出技术帮你开发不就好了？少赚总比不赚要好吧。&lt;br&gt;道理是没错，可惜朝鲜法制根本不健全，政府也完全没有契约精神，连商务部都再三强调中国商人和朝鲜方面打交道不要轻信官方承诺。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面那个铁矿项目其实很好，有中国人投了大钱签了50年开采权，结果12年底开发了一半还没回本呢就放弃了，为啥？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那年全球经济不景气，导致铁矿石价格大跌，朝鲜方面在国际市场上面少赚了不少钱了。于是和中国这边说，最近铁矿石价格大跌，生意难做，拉兄弟一把，涨你20%的价格补跌我一下你看如何。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;体制方面朝鲜搞的是配给制和先军政策，按照法律，所有的资源统一上交国家，老百姓不能自主耕地、自由贸易，从大到小一切的经济活动都是由国家来统筹安排，政府则优先供给部队，剩下的部分再按照不同的级别和工种按规格发放，如果你是党员也可以无视这个规定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听起来很好，每个人只要做好自己的事情就够了，老外不懂也就算了，我们中国人连说明都不用，一看就知道是怎么回事，还不是山寨我们人民公社的作法，搞大锅饭吗，大家都知道这套东西看起来不错，实际操作起来顶个鬼用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/ae/59ae39e97eaf0ec1ac148dcf7ad2a46d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;314&quot; data-rawheight=&quot;359&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;314&quot;&gt;（另外这个配给制也早就名存实亡了。一方面是国家把资源都收走不许老百姓自己搞，一方面又发不出粮食，老百姓怎么可能不死人。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;人祸就是金家父子压根就不是搞生产的料就算了，还喜欢亲自亲为瞎指挥，今天说野菜对身体好，明天告诉你一天吃两顿才健康，后天全部种土豆解决饥荒问题，大后天把国际上援助的粮食和药品卖掉换钱。各种方针和政策不管是好的还是坏的都是朝令夕改，一旦乱指挥造成什么失误就是间谍破坏，抓个实际操作的官员说他是混进领导队伍的阶级敌人，枪毙了事。这种情况下谁有心思有能力好好的做事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;解决的办法太简单了，好比我们打星际，明明是个富矿版的地图，你都能玩的这么烂，这种时候也别怪机器配置不好或者键盘鼠标不顺手了，换个人玩才是正道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先写这点。。睡觉去了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;贴一段《我们最幸福》的节选&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;金医生有许多机会藉由工作来忘记悲伤。她的父亲在金日成葬礼后的一个星期去世，所以她晚上也不想回家，宁可更长时间的工作。热浪尚未结束，始于夏天的伤寒现在成了席卷各地的重大疫情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为排水系统不佳，清津市很容易爆发疫情。排水系统是在朝鲜战争后仓促重建的，未处理过的粪便被冲入妇女用以洗衣的河川。随着电力断断续续，自来水也不太稳定。通常早上与下午会有一小时的水电。人们在家里用大桶子储水（几乎没有人有浴缸），而这些水桶就成了细菌温床。没有人有肥皂。伤寒可以用抗生素轻易地加以治愈，但到了一九九四年，北朝鲜却几乎得不得这种药品。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;一九九四年的炎夏之后，迎来了罕见的寒冬，山区气温骤降至零下三十五度。隔年夏天出现暴雨， 洪水淹没了农田。这让北朝鲜政府有了不失面子的借口，首次公开承认国内出现粮食短缺。一九九五年九月，联合国赈灾小组获准进入北朝鲜，他们得知水灾所造成的损失已达一百五十亿美元，五百二十万人受灾；九万六千三百四十八栋民宅被毁，五十万人无家可归；减产一百九十万吨的农作物。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;在儿科病房，金医生则注意到她的病人出现一些奇怪的症状。在她治疗的孩子当中，凡是一九八零年代晚期到一九九零代早期出生的，体格都小的惊人，甚至比金医生自己读小学时的个子还小，她当时是班上最矮小的学生。这些孩子的前臂瘦到金医师只需要用自己的食指与大姆指就能轻易圈住。他们的肌肉软弱无力。这是肌肉耗损的症状，也就是身体在饥饿状态下会吃掉自身的肌肉组织。这些孩子因便祕而来看诊时，症状非常严重，以至于他们痛得蜷缩着身体，痛苦的嚎叫。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;问题出在食物上。粮食短缺使得家庭主妇开始采集杂草与野草加到汤里面，营造出一种蔬菜的假象。玉米逐渐取代大米成为主食，而且还在玉米里参入玉米叶、玉米壳、玉米茎与玉米芯使得玉米饭煮的更多一些。大人还撑得住，孩子稚嫩的胃可受不了。在医院里，医生们一起讨论这个问题， 最后他们决定给这些母亲一个烹煮上的建议。“如果妳们要煮野草或树皮，就必须把这些东西磨得很细，然后煮久、煮软一点，这样比较容易吃”，金医生告诉她们。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;年纪稍大些的孩子与成人则是出现另一种奇怪的新症状。病人的双手和沿着锁骨一圈长出发亮的疹子，长在锁骨附近的，感觉就像戴了项鍊，要是长在眼睛周围，看起来如同戴了眼镜。这种症状有时被称为「眼镜病」。事实上这是糙皮症（玉蜀黍疹），主要是饮食中缺乏菸硷酸所引起，通常发生在只吃玉米的人身上。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;常常有因为小感冒、咳嗽或腹泻而来看诊的孩子在很短的时间内突然死亡。贫乏的饮食降低了他们的抵抗力。就算医院有抗生素，他们虚弱的身体也吃不消。婴儿骨瘦如柴，他们的母亲自己也营养不良，无法分泌足够的乳汁。在这里，婴儿配方奶粉闻所未闻，连普通牛奶都很罕见。过去，奶水不够的母亲会用稀释的粥来喂孩子，现在她们连米也买不起。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;另外还有一些孩子完全没有可诊断的症状，只是抑郁。他们看起来脸色苍白或者有点发青，皮肤粗糙缺乏弹性。有时候肚子会鼓胀，但有时候又没有。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“我不知道我的孩子得了什么病，我就是无法让他停止哭闹”，母亲们这么对金医生说。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;她同情地点点头。她了解这个状况，却无法把话说出口。在没有粮食的状况下，你要如何告诉一名母亲，她的孩子需要的只是多吃一点？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;金医生会写下便笺，让这些孩子住院，虽然明知自己根本无法治疗他们。医院也没有食物。当她巡房时，经过儿科病房，孩子们的目光跟着她的身影。即使当她转身时，她也能感觉到孩子们的眼睛盯着她的白袍，想着她是否能解除他们的痛苦，然而很快就明白她也无能为力。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“他们看着我的眼神充满指责。即使是四岁的孩子也知道自己快死了，而我一点忙也帮不上，”多年后，金医生这么对我说。“我能做的只是事后跟着母亲们对着他们的尸体痛哭。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在饥荒的时候，人们不都是饿死的。很多情况饥饿会先引发疾病。长期的营养不良会降低身体对抗病菌的免疫能力，而且饥饿让人们对结核，伤寒的抵抗力也逐渐丧失。饥饿使得人们非常虚弱，即使有抗生素，他们的身体也受不了，因此一点点可治愈的平常小病，突然就会使人们丧命。体内电解质等化学成分的剧烈波动也很容易引发中风、心脏病。人们也因为食用代食品而丧命，因为他们的身体消化不了那些东西。饥饿成为令人麻木的、飙升的儿童死亡率，或急剧降低的人口期望寿命的罪魁祸首。它导致了在此特定的情况下死亡率异常的情况 - 统计显示在此时期，死亡率高过正常数据。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;死亡也有一个自然的过程。首先遭殃的是处于弱者的 – 五岁以下的孩子。他们先是患上感冒，进而恶化成肺炎；或是腹泻严重为痢疾。在父母们考虑求医问药的时候，可能孩子就已经死了。其次， 死神盯上的就是老年人，从七十岁的老年人开始，然后慢慢降至六十岁甚至是五十岁的人。这些人都会死，只是快慢的问题。之后，饥饿带来的死亡开始席卷青壮年。男人由于身体脂肪含量少往往先于女人死去。强健者及运动员也是死亡的重灾区，因为他们的身体新陈代谢旺盛因此也需要更多的热量维持生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而更为残酷的是：死神光临的往往是最老实的，那些从来不偷，不骗，不坑，遵纪守法，不背叛朋友的人。正如意大利作家普里莫.莱维在奥斯维辛死里逃生之后，写道自己以及些那些幸存者之间在战后却不再想见面，因为他们所有人都做过见不得人，让人不齿的龌龊事情。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;当宋女士十年后回首那些时日，当她想起清津那时候死的自己认识的人，她仅仅说了句“老实，善良的人，告诉他们做什么就做什么的听话的人 – 他们是第一批死的人。”  &lt;br&gt;&lt;br&gt;宋女士以一种朝鲜妇女可能的，最失败的方式没有尽到自己的责任。政府当局秋天里呼吁所有市民努力工作渡过难关的宣传，加上婆婆的死，使得她的绝望达到顶点。海报上，拿着扩音器的男人向人民疾呼“以胜利的精神在艰难行军中向新世纪前进”，他之后跟着戴钢盔的士兵，手拿铁镐的矿工，戴着眼镜，手拿蓝图的知识分子，戴着头巾的农民，还有拿着红旗的将军。即使是金正日，在官方报导里，在此期间也只吃些土豆做的简单食物。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;现在只剩下夫妇两个了。宋女士和长博决定再次搬家，搬到个更小的地方。这次，仅比窝棚大一些，地板是水泥地面，墙面是斑驳的石膏墙面，脆的连金氏父子的画像都挂不住。她只好把画像仔细擦拭之后，放在墙角。他们没剩下些什么家当了。除了几本金日成、金正日写的书不能卖，她把长博其他的书都卖了。她还把她心爱的泡菜坛子也卖了。现在他们需要的只是两双筷子，两把汤勺，几个碗碟而已。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;长博辞去了省电台的工作，到了铁路的一个广播站工作。铁路也没有钱付他工资 – 他们也仅仅是承诺在下一次食物配给时，给他更高的优先权。但是食物却从没发放过。几个月后，宋女士和她丈夫就花光了上次卖房子的钱。他们的大女儿，玉熙，偶尔会从自家拿些玉米来，但是她要非常小心不被自己那脾气暴躁的丈夫发现，他会认为玉熙在“偷吃的”而揍她。他家里有些钱，但是却不愿意同自己的岳父母分享。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于宋女士还不能到山里去寻觅，她只有起得更早，先是六点，之后五点就起来了，希望找到些隔夜长出来的野菜，这些野菜比较的嫩，也容易消化些。她会把野菜树皮煮的非常软，加点盐熬成粥再加几勺玉米面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋女士精疲力竭的时候反而觉得不饿那么了。在她吃完后，勺子就当的一声从手中滑落到金属盘子里。然后她就瘫在地板上，也不用麻烦去换衣服了，就这样昏沉沉的睡了，直到黑暗里，一种救生的本能告诉她是时候起来继续找吃的了。她现在没有任何意愿做其他的事情。她不再梳理她那曾引以为豪的卷发；她不再洗那些恼人的衣服。她的体重也下降的非常厉害，以至于单裤在她腰上就挂不住。她感到好像自己已经死了，好像魂魄飘出了曾是自己的身体的那副皮囊。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;长博的健康状况也在恶化。他有着在北朝鲜人当中属于异乎寻常的高大身材，体重差不多两百磅（约九十公斤 – 译者）。 他实在太胖了，以至于几年前医生建议他尝试用吸菸来减肥。现在，他曾引以为豪的大肚子 – 在北朝鲜肥胖可是地位的象征 – 成了空心袋子。 皮肤也成了鱼鳞状，貌似还得了严重的湿疹。他下颌下陷，说起话来含糊不清。宋女士一次送他去了铁路管理医院，在哪里，他被诊断是患了轻度中风；之后，长博发现他无法工作了。他不能集中注意力。他的视力开始减退，甚至连提笔写字的力气也没有了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;长博经常赖在床上或者躺着地板上他们仅剩的被子里。他的双腿像气球一样肿了起来，宋女士明白这是浮肿的症状 – 因为饥饿导致的水肿。他的话题也越来越多的围绕着食物展开。他说起童年时刻他母亲给他做的豆腐汤，还有他们新婚时宋女士给他做的异常美味的姜葱蒸蟹。甚至对宋女士十年前做的美味的每一个细节，他都有着异乎寻常的记忆力。当说起这些美味的时候，长博感概颇多， 甚至还有些浪漫。此时，他握着宋女士的手，眼里闪着泪花，回忆这那些已经很模糊的记忆。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“来，亲爱的。让我们去好一点的馆子，再开一瓶红酒，”一天早上，当他们蜷缩在毯子里是，他告诉妻子。他们已经有三天滴米未进了。宋女士警惕的看着丈夫，担心他已经神志不清了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;宋女士全然不顾背上的伤痛，快步跑到市场上。她觉得去偷，去讨 – 总之不管用什么方法 – 给丈夫弄些吃的 。她突然看见自己的姐姐在卖面条。他姐姐也好不到哪里去 – 由于缺乏营养，皮肤也和长博一样呈鱼鳞状 – 所以过去宋女士从不向她开口，但是今天顾不上了，当然，姐姐也不会拒绝。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我会还给你的，”宋女士承诺着，带着面条跑回家，此时双腿完全靠着意志力驱动着。 &lt;br&gt;长博在毯子下蜷缩成一团。宋女士喊着他的名字。但是他没有答应，她把他翻过来- 因为长期挨饿，他体重降得非常厉害，以至于不费什么力气就把他翻了过来，但是此时的他手脚都已经僵硬了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;宋女士一遍又一遍的捶打着他的胸膛，大声呼救， 即使她明白这一切都无济于事。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;长博死后，他们的儿子，南玉搬回来和宋女士同住。自从他搬去和年长的女友同居后，母子就形同陌路了。实际上，宋女士同这个独子的关系，自儿子十几岁的时候就不怎么融洽。并不是南玉顽劣难以管教，而是她很难打破他的沉默。现在面临如此巨大的变故，那么与年长自己的女友同居的事实也就变得没那么重要了。而且更重要的是，他们需要相依为命。宋女士寡居，而南玉女友家的境况甚至还不如他自己家，她们家里也没有什么吃的了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;南玉的整个青少年期间都用于拳击训练，但是体校里的条件也非常差，所以在一个冬天冻坏了一只耳朵后，南玉回到了家中。他回了清津，通过家里在朝鲜战争中宋女士的父亲死于美国轰炸的这层关系，在火车站上找了一份工作。正如他的父亲一样，铁路管理局付不了南玉工资，只是解释在食品分配系统恢复运作时，可以他一些优先权。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;宋女士的儿子很强壮，是个身材很好的年轻人，长得很像他父亲，只是更健壮，全身肌肉发达，身高五英尺九英寸，在朝鲜人当中算很高的了。因此，他的生存也就需要更多的热量。刚开始的时候，是脂肪消失，他看上去精瘦的，像个马拉松运动员，但是后来，肌肉也消耗掉了，他几乎变成了一具皮包骨头的骷髅。在一九九七至一九九八年的冬天，气温降至冰点以下，他患上了严重的感冒，后来转成肺炎。即使瘦的不成形，但是要把他送去医院，对于宋女士来说，还是太重了。那个时候也根本没有救护车开的动。因此她只好一个人去医院向医生说明症状。一个医生给她写了处方，要打盘尼西林（青霉素），但是她去市场后发现，一支要五十朝元，差不多是一公斤玉米的价格。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，她选择了玉米。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;后来在一九九八年三月，南玉一个人孤独的死在那个小窝棚。那次，宋女士又一次跑到市场四处为他乞讨吃的。他后来在城北的一个小山头上被火化，同他的父亲葬在一起，那里离家很近，都能看见。铁路管理局也提供了个棺材，同长博一样的棺材。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;截至一九九八年，估计有多达六十万至两百万的北朝鲜人死于饥饿或者由饥饿引发的病症，这几乎是总人口的百分之十。在食品配给系统比其他地区更早中止的清津地区，死亡率甚至高达百分之二十。然而真实的数字似乎永远无法统计，因为北朝鲜医院写死亡报告的时候，是禁止用饥饿作为死因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一九九六至二零零五年间，北朝鲜总共接受多达二十四亿美元的粮食援助，而这些援助大多数来自美国。虽然北朝鲜当局愿意接受援助，但是它却拒绝外国人与之同行。试图提供帮助的援助机构的工作人员被严格限制在平壤和其他精心准备的地点。当他们被允许走出宾馆或办公室的时候，衣衫褴褛的人们都被驱离马路；在参观学校或者孤儿院的时候，只有穿的最好、吃的最好的孩子才会出现。政府一方面要求更多的援助，于此同时又把那些最需要帮助的人隐藏起来。居住在平壤的援助机构人员也不允许学习朝鲜语。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;一九九七年，有些援助机构的官员被允许进入清津，在那里他们受到比在平壤更为严格的限制。曾为名为反饥饿行动的一个法国援助机构工作的工作人员在日记里写到，她不可以离开位于清津港附近的天马山宾馆， 借口是她可能会被车撞到。这个机构不久就撤出了行动，因为他们不能保证救援能够抵达需要的人手中。随后，医生无国界组织也撤出了。装载着联合国世界粮食计划署所捐助的谷物的巨轮于一九九八年开始在清津港卸货，此时，这些援助却被装上军队的卡车并被运走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些食品最终到了孤儿院和幼儿园那里，但是更多的都被堆放进了军队的仓库，或者流向了黑市。联合国的相关机构花了差不多整整十年的时间才在北朝鲜建立起了一套令人满意的监督系统。到一九九八年底，饥荒最严重的阶段过去了，也不完全是因为各方面供应都在好转，宋女士后来推测，可能是要吃饭的嘴也少了很多。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“要死的人都死了。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20298141/answer/14662882
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
境外自助游，当语言不通时怎样与当地人沟通？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/59/4159e1f674e06b5cf8de14c1f3f10a3e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;142&quot; data-rawheight=&quot;104&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;142&quot;&gt;我有本书叫point it&lt;br&gt;&lt;br&gt;这书上全是图，要什么都有，专门解决这个问题的&lt;br&gt;连房间要大床/双人床，有没有早饭都能指出来给老板看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还可以解决有什么忌口，被哪张虫子咬了，哪里有卖什么东西等问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这书不错，只有巴掌大，撕不烂纸印的&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充一点，在amazon有卖的，5刀还是7刀一本。&lt;br&gt;作者是驴友来的，设计功底很不错，是大容量信息设计的典范，不是拆图库拆出来的那种破书。&lt;br&gt;重量100g左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本来也想过用APP，但是你不怕没信号没电，我还害怕被抢呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21166291/answer/17408227
</link>
<author>
大猫
</author>
<title>
Tesla 的股价到 2013 年底还有多少提升空间？
</title>
<description>
感谢邀请。长远来看，Tesla是一个非常有潜力的公司，也是我长期关注的新科技对象之一。但题主的问题仅仅是未来半年（到2013年年底）的展望，就要有几个细节需要留意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先，在业务方面，Tesla在未来半年的明确动作有:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Tesla明确会强化充电网络（Supercharger Network）的覆盖到美国各州主要的大型城市，能够让Tesla汽车做到从加州一直开到纽约。到明年年中，Tesla的充电网络目标是覆盖整个北美大陆。从半年的角度来看，这将为Tesla的销售提供有力的支持，可以为销售增长的潜力加分一记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. Tesla在几个州遇到了非常强力的法律阻力，主要针对汽车经销商协会发起的诉讼，禁止Tesla在一些州直接面向用户销售汽车。从6月4日的股东会上Musk的回答来看，这方面的进展不是很乐观。如果不能在未来半年有重大的法律突破，这会很严肃的影响Tesla在地面的销售和服务能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. Tesla会在下半年启动一个目标产能翻番的建设项目，以达到每年4万辆产能的标准。这部分的投入可能会影响短期收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;未来半年， Tesla在财务方面的动作有: &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Musk小哥不愧是精明的商人，在股价和媒体关注度的顶峰时期趁热打铁，发行了总计15亿美元的债券和股票，现金流状况良好，钱包鼓鼓地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 相关的政府补贴将在年底终止，会有一定程度的影响Tesla的收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从业务和财务方面的情况来看，我个人认为Model S的到年底的销售情况会正如Tesla自己的预期为2.1万辆，能够给Tesla下一季度的盈利提供保障。在这个基础上，伴随各种技术的快速飞跃（比如充电时间的大幅度缩短），以及明年上市的Model X 不跳票的话（鸡冻啊～～欧翼电动SUV!!），Tesla下半年不会有什么太大的发展问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;股价上来看，我个人认为已经高估，投资人过于热情了。我认为随着Tesla销售量的提高，可能会有黑天鹅事件。从各方面的情况来看，2014-2015会是Tesla的关键一年，不是生死问题，是是否成王的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后补充一下，回答题主的问题核心，至于有多少上升空间，我很难预测，我也不善于预测。未来半年里我基本认同&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/imike&quot; data-tip=&quot;p$b$imike&quot;&gt;@张亮&lt;/a&gt; 的观点，上升空间小于下跌空间。但是，Tesla从诞生的第一天起，就注定是一只&lt;u&gt;不确定性极强&lt;/u&gt;的股票，任何仅凭1-2面就看多或看空的观点，都不值得认同。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20948018/answer/17399797
</link>
<author>
大猫
</author>
<title>
为什么推行“手扶电梯单边靠站”如此困难？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@納米黑客&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/namiheike&quot; data-tip=&quot;p$b$namiheike&quot;&gt;@納米黑客&lt;/a&gt; 反对的对，我的确是跑题了，虽然很多朋友对跑题叫好，但是本着理性探讨的原则，还是要回答题主的问题为先。在此更新一下。如果不想看这段，可以直接跳过去看“更新前答案”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我先要说明的是，我并不认为推行左行右立（即楼主说的单边靠站）非常困难，单单就我在北京和上海的地铁非高峰时期看，大部分人表现的还是很自觉的，有时候有些人不自觉的占了道，你说一声“抱歉让一下”，对方也会让你迅速通过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;------更新前答案-----&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;给排第一的 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李永昊&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/li-yong-hao&quot; data-tip=&quot;p$b$li-yong-hao&quot;&gt;@李永昊&lt;/a&gt; 同学的回答点了反对， 如果你认为不能单边靠站不是因为技术或安全原因，拜托拿出数据，尽量不要一下子扣一个黑帽子给全体中国人民，请用数据和实事讲话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这个问题我比较有发言权（后面告诉你为啥），别的城市我不知道，在上海，单边靠站被官方称为“左行右立”，顾名思义，就是大家站在扶梯的右侧扶手，把左侧空间留出给行进的人。上海是比较早官方推行和大力提倡左行右立的城市之一，在很长一段时间里，上海政府通过媒体发声，发动官方和民间的公益组织在地铁里发起活动，力图通过一个很短的时间在这座城市推行这样的地铁行为规范。上海地铁官方自然是大力支持，不但有工作人员在地铁的通道里主动疏导，扶梯上也做了非常明显的标识，人民群众貌似配合度也不错，大部分时间都能做到左行右立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这样做了一段时间，上海地铁突然暂停了左行右立。具体的原因大家也不用猜，也不用分析什么技术，因为不论是官方还是媒体，还是第三方都给了非常客观的原因:&lt;br&gt;&lt;br&gt;咱们先看&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;维基百科，自由的百科全书&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中“左行右立&quot;词条给出的介绍内容:   &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;但在电扶梯上步行会导致容易失去平衡，酿成意外，亦容易导致重力分布不均，增加电扶梯容易损坏的机率。香港政府提醒市民尽量不要在电梯上走动，而&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%B0%E5%8C%97%E6%8D%B7%E9%81%8B%E5%85%AC%E5%8F%B8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;台北捷运公司&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;目前也基于上述之理由，不再宣传此措施&lt;/b&gt;，然而大部分乘客均已养成左行右立的搭乘习惯；相较之下，&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%B0%E7%81%A3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;台湾&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的另一座大众运输系统——&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%AB%98%E9%9B%84%E6%8D%B7%E9%81%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;高雄捷运&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;即未若台北一般广泛宣传左行右立的习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%9C%B0%E9%93%81&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北京地铁&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8A%A8%E7%89%A9%E5%9B%AD%E7%AB%99&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;动物园站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;出现电动扶梯事故后，&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%AC%E5%8D%8E%E6%97%B6%E6%8A%A5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;京华时报&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;指出左行右立是不安全的行为，可能是造成电动扶梯事故的诱因之一。左行右立是&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B8%82&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;上海市&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;迎接&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%9B%BD2010%E5%B9%B4%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%8D%9A%E8%A7%88%E4%BC%9A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国2010年上海世界博览会&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;宣传倡导的城市文明行为之一。为宣传“左行右立”标准，&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E8%BD%A8%E9%81%93%E4%BA%A4%E9%80%9A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;上海轨道交通&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;扶手电梯处常见“左行右立”的标语，并指即使乘客站立不稳向后倒下，后面的乘客也可以支撑，不会出现&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%AA%A8%E7%89%8C%E6%95%88%E6%87%89&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;骨牌效应&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，有利安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但自2012年12月开始，因为扶梯台阶过大，行走不安全，上海轨道交通不再强调左行右立，一些原先粘贴在扶梯上倡导左行右立的贴纸已被移除。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;香港台北人民素质高吧？也取消了不是？然后再给官方的，以下是东广新闻台的新闻内容:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;深入人心的理念为何要取消？&lt;b&gt;上海三菱电梯公司安装维修分公司副总经理刘钧介绍，从安全使用自动扶梯角度来说，提倡使用者靠右站立，紧握扶手。至于左行，回忆我们日常生活当中行人在使用自动扶梯的情况，多数在左边行走的人步伐、速率较快，站在右边的行人会感觉到电梯有明显的抖动，存在安全隐患。&lt;/b&gt;中国电梯协会副秘书长张乐祥表示，扶梯上的台阶不符合人体功能学的设计，因此在上面走动并不安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　事实上，上海地铁不再着重提出“左行右立”已有一段时间，只不过目前口号并没有废除，而是代之以“握紧扶手”。在部分装有感应提醒装置的地铁电梯处，市民听到的提醒广播也是“请握紧扶手，文明乘梯”，并没有提到“左行右立”。上海地铁运营方相关负责人表示，希望乘客做到“握紧扶手”，还是基于安全第一的考虑。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;该新闻内容的视频版: &lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNDkzMDIzOTQ0.html?f=18763323&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;上海地铁取消自动扶梯左行右立, 称该标准不安全&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/1f/8d1fcd732cf5df0a0a36ca3aeea907c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8d/1f/8d1fcd732cf5df0a0a36ca3aeea907c1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不论是上海地铁官方，还是扶梯供应商，还是技术监督局，还是第三方维基，都说是技术问题了。我想，应该就是技术问题了吧？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，还有一个非官方的版本，但也不是什么“国民性”这种伪科学论点。长期参与了左行右立活动的静安区团委里的一个主管人员&lt;u&gt;亲口&lt;/u&gt;告诉我，除了上述技术原因，还有一个潜在的安全问题，就是在早高峰时期，要上百人立刻组织左右两侧的分离是非常困难的事情，站台上有大量的滞留人群，这也是一个很大的安全隐患，本着迅速疏导站台人员的原则，现在就不再强调左行右立了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请感谢我解放了长期背黑锅的中国人民吧！（此处掌声热烈，经久不息...）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21166042/answer/17396339
</link>
<author>
橙小帽
</author>
<title>
Dalton Maag × 字节社 文字设计（typography）讲座系列有哪些亮点？
</title>
<description>
刚刚从现场回来。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 此次巡回活动珠海站主要是面向学生大众；&lt;br&gt; 两位先生（&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lawrence Li&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lawrencelry&quot; data-tip=&quot;p$b$lawrencelry&quot;&gt;@Lawrence Li&lt;/a&gt;  、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@許瀚文&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/juliushui&quot; data-tip=&quot;p$b$juliushui&quot;&gt;@許瀚文&lt;/a&gt;   ）可能为了照顾大家，内容偏向关于字体设计的基础；&lt;br&gt; 另外，两人还使用粤语，普通话双语翻译，照顾了现场听不懂粤语的同学。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 活动内容大概围绕：&lt;br&gt; 1、中文/西文字体基本知识.&lt;br&gt; 2、字体的发展.&lt;br&gt; 3、衬线字体与非衬线字体的区别.&lt;br&gt; 4、字体排版.&lt;br&gt; 5、纸面阅读过渡到屏幕阅读.&lt;br&gt; 6、Helvetica为什么是一款“坏”字体？&lt;br&gt; 7、字体与企业形象的关系.&lt;br&gt; 8、Web font的未来.&lt;br&gt;&lt;br&gt; 关于讲座内容，大家可以参考 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@郎启旭&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/langqixu&quot; data-tip=&quot;p$b$langqixu&quot;&gt;@郎启旭&lt;/a&gt;  的答案，从对字体的了解与现场内容的整理，是深入和详细条理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; 作为一名学生的感受：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 珠海是一座沿海的二线城市，由于得天独厚的优势，一般这里的高校学子基本没有多少机会接触优质的活动。这三年来，除了参加过GDG（Google Developer Group）和TED之外，就属此次字体设计讲座上佳了。（当然高校请的那些名人励志心灵鸡汤可以忽略）&lt;br&gt;&lt;br&gt; 两位先生演讲口才尚佳，不乏风趣，粤语\普通话翻译之间衔接的很好，内容如同干贝燕窝鲍鱼鱼翅，基本全是干货。相比大多讲座，没有丝毫时间浪费在讲成功励志心灵鸡汤厚黑人生挫折上...&lt;br&gt;&lt;br&gt; 活动的线下推广比较低调，如果不是注意到 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lawrence Li&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lawrencelry&quot; data-tip=&quot;p$b$lawrencelry&quot;&gt;@Lawrence Li&lt;/a&gt; 的知乎签名，可能就会错过此次活动。&lt;br&gt;建议可以在豆瓣同城宣传，与本地互联网线下组织合作，效果可能会更佳。&lt;br&gt; 另外在现场，不乏有一部分同学是因为需要&quot;签到＂才来，不仅让真正需要的人失去座位，也同时打扰现场气氛。遗憾。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 令我意外的是，在这座海滨城市也有不少对字体颇有研究的爱好者，在Q&amp;amp;A环节中，提问者 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@郎启旭&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/langqixu&quot; data-tip=&quot;p$b$langqixu&quot;&gt;@郎启旭&lt;/a&gt; 与学工程的小胖同学给人印象深刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你对字体设计感兴趣，但跟我一样是门外汉，不妨可以做以下功课：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 【唐茶计划的诞生】&lt;a href=&quot;http://www.ifanr.com/45374&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ifanr 访谈：谁在《失控》？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; 【关于电子书排版的段首缩进、标点外挂、直角引号、分段问题】&lt;a href=&quot;http://blog.tangcha.tc/2011/07/response-to-typesetting-of-tangcha/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;关于《失控》唐茶版排版问题的回应&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 【衬线字体与无衬线字体】&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh/%E8%A1%AC%E7%BA%BF%E4%BD%93&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;衬线体&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; 【关于字体的基础文章】&lt;a href=&quot;http://www.typeisbeautiful.com/basics/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Type is Beautiful&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; （干贝鲍鱼鱼翅海参鱿鱼海虾，全是干货）&lt;br&gt;&lt;br&gt; 【信黑体好在哪里？】&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20980801&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;「信黑体」好在哪里？&lt;/a&gt;&lt;br&gt; 【信黑体与《失控》单行本：设计师柯炽坚访谈】&lt;a href=&quot;http://www.typeisbeautiful.com/2011/07/4276/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;typeisbeautiful.com/2011&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/07/4276/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; 【Helvetica字体纪录片】&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMzg4NDUzMDUy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;关于经典字体Helvetica的故事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 【关于字体设计“中宫”的概念】&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/9709542/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;关于字体设计“中宫”的概念&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; 【什么是扁平化设计（Flat Design）？扁平化设计是未来的趋势吗？】&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20881633&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;什么是扁平化设计（Flat Design）？扁平化设计是未来的趋势吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 以上围绕部分讲座内容，所做的一些准备功课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;花边：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 听说许瀚文先生仅参加珠海与上海两场活动。不知道在其他地区，Lawrence Li将会与谁做搭档？&lt;br&gt;（有可能听错。）&lt;br&gt;&lt;br&gt; 活动结束后，许先生一直被一群妹纸围绕着，嗯，一直。&lt;br&gt;（我不知道是为了那张好看的名片，还是为了俊俏的男子，我更倾向于相信后者）&lt;br&gt;&lt;br&gt; 许先生是用左手写字，从他的字看出，一名优秀的字体设计师与写字好坏无关。&lt;br&gt;（中文写的不好，没关系，长得帅，妹纸会说：签名好萌啊~）&lt;br&gt;&lt;br&gt; 但仅从外貌描述一名男子是不道德的，尤其是外貌与智慧并重的男子。&lt;br&gt; （可从知乎中的答案管中窥豹：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/juliushui/answers&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;許瀚文 答过的问题&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt; 为了跟Lawrence Li扯几句，厚着脸皮去问几个浅显的问题，顺便合影。短暂的交流，就可以感受到其修养与对唐茶的态度，如同知乎上的文字，谦谦君子，温润如玉。&lt;br&gt;&lt;br&gt; Lawrence Li说：当你泡妞的时候，跟别人说你是搞字体设计的，没有多少妹纸会理睬你...（好忧桑的感觉T_T）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/83/e983ca4417176bc5c6a3ef706e2f41cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;306&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e9/83/e983ca4417176bc5c6a3ef706e2f41cc_r.jpg&quot;)'&gt;（许瀚文先生的名片，使用的字体可能是Aktiv Grotesk）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/c4/45c4a538ee2d418bd4f46009fd45d905_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;495&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;（小粉丝与李如一先生合影）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19913692/answer/17411110
</link>
<author>
赵阿萌
</author>
<title>
Andreas Gursky 作品「Rhine II」为什么成为世界最昂贵的照片？
</title>
<description>
这张照片是古斯基很有代表性的一幅作品，在 BBC 4 为他制作的专题片里他曾特意提起了这张照片。专题片里编导跟他来到了照片拍摄的河岸边，这是他日常生活中时常经过的一个场景。与作品呈现的不同，河的对岸是一排厂房，一些很普通的工业建筑。而当古斯基拍下这个场景时，却通过后期处理技术将那些厂房抹去了。画面被修饰得干净再干净，最终成为了抽象作品一样的单纯色块。在专题片里古斯基这样诠释他的创作意图：他认为他还原了莱茵河的真实面貌，一种本质上的真实。而这种宏观意义上的“真实”基本贯穿了他的主要系列作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古斯基开始拍摄这种“宏观视角”的 Landscape 是个被讲了无数次的故事：他有一次拍摄了一张雪山的照片，回到工作室放大观看的时候，居然看见了极其干净壮阔的雪地里有几个登山者的身影，这在他拍摄的时候根本没有注意到。好吧这让人想起了安东尼奥尼的电影《放大》，但跟电影不同的是，对古斯基而言，这几个画面中极微小的身影一下子使这张普通的照片变得“神秘”。从我的角度来理解，我觉得这一刻他感受到了某种“上帝视角”。这与人们肉眼看到的视角是不同的，摄影技术某种程度上拓宽了人类视角的局限性，当你从更宏观的视角去“看”这个世界的时候，世界就变成了一个不那么具象的事物了（人类的视角是很具象的）。这也是为什么他后来的作品开始越来越依赖后期技术，比如他最常用的一个方法是用很多张照片合成成一个全景图，这都是因为他要呈现一个更宏观的视角。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的作品发展还有一个特征就是越来越走向抽象化。比如他拍摄的很多 Landscape 作品均呈现出非常 graphic 的视觉效果。这是因为他希望能够展现出某种更本质的更宏观的世界。回到这张莱茵河的照片：什么是人类视角的具象的世界？是你经过河边看到的一些无聊的房屋，破损的电站，赶路的行人，路边的垃圾⋯⋯这些和“永恒”没有半点关系，对古斯基来说，本质的只有绿色的河岸和反射为白色的河水和天际，至少是“试图接近本质”的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这是摄影师自己对于“本质”世界的理解，肯定是有他的局限性，或过于追求视觉化上的完美的问题。他的同门 Thomas Ruff 也同他一样在探索本质，不过后者关注的重点是“摄影的本质”，他的作品我个人认为是比古斯基更深刻的探索。跑题了，嗯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是在说这张作品“在讲什么”。下面简单说说为何能拍到这个价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古斯基是当代摄影史上最重要的摄影师。他的老师贝歇夫妇开创了杜塞尔多夫摄影学派，对世界的摄影观念都带来很大的冲击。这个学派诞生了很多同时受到学术界和收藏市场欢迎的摄影师，而古斯基更是其中的代表人物。并且他的作品在学术深度的同时，兼顾了美观，照片均用非常大幅的尺寸展示，给观者带来了非常震撼的体验（某种程度上可以说观者也拥有了“上帝视角”），所以价格一直不断攀升，曾两次打破摄影作品的拍卖纪录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这张莱茵河是典型古斯基风格的作品，并且不同于他那些对大众更出名的无数细节的作品，这张莱茵河更加纯粹。实际上古斯基的近期作品正有明显走向抽象化的趋势。再者如@经雷 所言，作品品相完美，同组作品资历极好，拍出这样的价格其实并不意外。并且要知道，拍场是二级市场，拍卖的是一级市场已经买不到的东西，价格比一级市场贵是很正常的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再加上拍卖当天拍卖师的调动，现场的竞价气氛等等，一个拍卖纪录就诞生了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附几张作品，不过网上的图比起实物差很多。有兴趣的至少可以去书店翻翻画册。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/e5/87e533aee18b2b9a1713076291faba69_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1719&quot; data-rawheight=&quot;1224&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1719&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/87/e5/87e533aee18b2b9a1713076291faba69_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/fb/3bfb0a46aa3539c058f6c39ea2827903_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;638&quot; data-rawheight=&quot;455&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;638&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3b/fb/3bfb0a46aa3539c058f6c39ea2827903_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;知乎传图也太慢了啊喂上传等太久了啊啊啊大家请自己 google 吧。= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：有评论说古斯基的作品终结了摄影在绘画面前一直以来的自卑情结，大概也是因为其作品的视觉震撼效果吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19989455/answer/17373657
</link>
<author>
ling
</author>
<title>
在现实里做深夜食堂存在可能性吗？必备条件有哪些？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/1c/611c5527bf44afb67137a2411347572e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;750&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/61/1c/611c5527bf44afb67137a2411347572e_r.jpg&quot;)'&gt;深夜食堂的主题：人情&lt;br&gt;&lt;br&gt;而只有一种定食，其他随便点也是为了引出剧中各人带有回忆情感的食物，这食物也与ta生命中的某人相关联，最后也是回到人情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，是不是随意点菜不是那个要纠结的点。曾经有客人进来就问：&lt;br&gt;”是不是可以随便点”&lt;br&gt;”哦，不好意思，不行啊”&lt;br&gt;“电视剧里是啊”&lt;br&gt;“……”&lt;br&gt;边上一个常客接话道：电视里青蛙还能变王子呢&lt;br&gt;&lt;br&gt;菜品是不是要和深夜食堂一样?&lt;br&gt;&lt;br&gt;深夜食堂里的菜，都和他们的生活回忆有关，所以也是人情。离开这些回忆，这些菜就极普通了。复制同样的菜品给没有情感关联的人，就失去了主要的价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想照着深夜食堂一样菜品吃的人，不是你的顾客。当人们巴巴地期待人情和故事，其实是很难获得的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来我小店的人，大都是住在大理的人，他们摆完摊，或者开酒吧咖啡馆小店收了工，或是深夜在家饿了出来吃东西的音乐人，写字者，旅居者。进门招呼一下，问问今天的生意如何，点了东西安静吃饭，有时也说说家常，客人彼此也常常认识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而他们却大都不知道深夜食堂这部日剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于是不是挣钱，我想，和开一个其他店一样，没有绝对的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我来说，我在大理开这个餐馆，也是偶然，只是在那里闲住几个月，然后回上海工作。中间想找个事做，就以较低的成本，租了另一家白天营业的餐馆的夜晚时间(反正夜晚也空着，而用具都在)。慢慢开起来，发现挣得够生活，也够半年旅行或休息。在城市，也是谋生，何况还可随时休息出门，既然如此，就在大理留了下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;算不算能挣钱，我觉得是。但也许其他人未必，只因每人的生活观念，安全感，和现实条件不同。我单身一人，无所负担，自然简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所处地区不同，也是局限，大城市房租贵，不顾客盈门很难负担成本。太热闹，雇大量员工，也就容易失去了深夜食堂的人情味。我是买菜，准备，点单，做菜，刷碗，打扫都是一个人。偶尔也有顾客朋友帮忙，那也是人情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但若是你能低成本租借到朋友夜间的咖啡馆，小餐馆，你对挣钱与否的标准也并不高，那也未尝不可能。如果你既喜欢深夜食堂的人情温馨，又要事业的成功，大约就增加了难度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这世界中的一些人，不也会做一些自己喜欢，并不怎么挣钱甚至清贫的事。也有人做很挣钱，但不喜欢的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以可不可行，在于你的价值观念，努力创造条件，在于机缘，在于生活状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中一项特别强，也许就可以了。其中一条特别局限，也就完全不可能了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，和做其他事也是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又：关于健康&lt;br&gt;很多人会认为这样的工作会有健康问题，我的一些朋友也提醒过我。但我的感觉是身体状态较之以前更好了。概因健康也是一个综合的平衡，不是狭窄的单一因素决定的。我觉得可能是因为:&lt;br&gt;&lt;br&gt;心情：每天凌晨我洗过碗，拖了地，倒好垃圾，踏着破晓前的月色往住处回。总是会有“一天的工作终于结束了，可以好好睡一觉”的感觉，不用担心任何第二天的事，没有进度催促，没有力不从心的烦扰。这是一份体力活，却也是一份自由的体力活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;运动：在上海我也运动，但大理更适合。常常下午起来，买过菜，在咖啡馆消磨些时间，傍晚去洱海边或是苍山坡跑步十几公里，夏天的时候，也是洱海游泳的季节，下午阳光灿烂，可尽情游泳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活规律：尽管日夜略有颠倒，其实却极为规律。大约我从未如此生活规律过。每天都是自然醒来，没有熬夜的窘迫。起来尽管是下午，却不用急着上班，可以悠闲地坐下来吃个早餐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，是否影响健康，和是否挣钱一样，不宜以个人的情况推断，也是因人而异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分人不做深夜食堂，不日夜颠倒，可又能看到几个充满活力，生机勃勃的身影?&lt;br&gt;&lt;br&gt;店堂一角&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/f9/bff9fe43a298b167256018bd9fdd4f7d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;562&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;750&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bf/f9/bff9fe43a298b167256018bd9fdd4f7d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;苍山洱海间的大理&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/a8/7da8661f61f5b06a91deb6966e4b5393_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;422&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;750&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7d/a8/7da8661f61f5b06a91deb6966e4b5393_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21168970/answer/17404046
</link>
<author>
文神经
</author>
<title>
如何评价 2012-13 赛季 NBA 总决赛第一场马刺 92-88 热火的比赛？
</title>
<description>
1，&lt;br&gt;这才不是总决赛的节奏，这是比较激烈的常规赛的节奏。&lt;br&gt;俩队到最后也没拼到刺刀见红，面红耳赤的地步，防守方面俩队其实都挺松的——有针对性，有策略，有态度，但是没有狠辣。很多球基本能放就放了。&lt;br&gt;所以看上去这场球很好看，很流畅。&lt;br&gt;这是西部球队风格，你猜热火在这个系列赛会不会一直这么打球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，&lt;br&gt;前瞻里写了，俩队的地基战略，热火要防死帕克，这等于掐死了马刺80%的进攻，马刺要限制勒布朗，让他别那么轻松。&lt;br&gt;其实这俩队都没完全做好。&lt;br&gt;热火防守帕克还是跟去年雷霆一样，挡拆之后放你一步，不让你突破，把你往侧翼赶，跳投随意。哎……但是现在帕克现在的中投稳定性（运球后投篮）大概搁到联盟，没有比他更好的了。最后三次进攻，帕克左侧稳稳投进一个，第二次勒布朗防守，诈唬一下之后换成米勒单防，帕克已经有投篮空间了，就是自己没进，这次防守是错的，没有任何压迫。最后一次，帕克运球到右侧，热火的防守非常好，韦德和詹姆斯一下子就包上来了，一点空间都没留给帕克突破，还差点球掉了——然后就是命数了，帕克晃起了勒布朗，然后命中那个中投。&lt;br&gt;是的，帕克跟邓肯/提亚哥在上线的挡拆之后，现在大多数时候，帕克是选择自己来，而热火对于挡拆后帕克的压迫很没有存在感，这让帕克太轻松的可以投进关键球，波什对于挡拆后小个子的防守非常好，最后帕克那个投篮他防得完美无缺。所以，只要他们愿意，马刺只能赌邓肯在高位接球的手感……所以，你猜热火在这个系列赛会不会一直这么打球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，&lt;br&gt;勒布朗拿了三双，最后那个传球，从战术上没有任何问题。因为这个牵扯到另一个话题，就是这个系列赛波什的重要性。&lt;br&gt;热火打马刺，在进攻端的唯一错位，就是波什，因为马刺这边，没人能防得了他的高位跳投和突破，也就是说，只要波什投顺了，马刺一点办法也没有，只能看着。所以，今天的开场，一直到下半场第三节，波什只要出机会了，勒布朗一直都在给他喂球，他除了右侧45°那两个三分没进，整体的手感是可以的，他的每一次得分都很可怕，因为马刺没有解决途径，所以——你猜热火在这个系列赛会不会一直这么打球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，&lt;br&gt;但是，波什没有抵消邓肯的贡献。除了梦回07的内线防守，邓肯如我赛前说的那样，“这是我最后的总决赛了，必须要杀到篮下”——邓肯今天非常多的篮下出手，6次油漆区得分，跳投比例明显减少——他只要身体允许，油漆区里的哈斯勒姆和波什都不是他的对手。这场反正是打开了，第四节关键的两次罚球，为帕克的表演做了铺垫。&lt;br&gt;但是如果想赢热火4场……太难了，我们见识了东部决赛第七场热火的轮转包夹内线有多么凶狠，这场邓肯几乎没遭遇包夹，分球线路也足够清楚，还是开头说得，这不是热火最好的防守，可能连热火最好的防守7成都没到。&lt;br&gt;你猜热火在这个系列赛会不会一直这么打球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，&lt;br&gt;上半场打得最好的是韦德无疑，马刺这边最好的，不是得分最多的邓肯，而是马努。不提得分和手感。&lt;br&gt;就是挡拆后的出球和串联——这太吓人了，这意味着，哪怕帕克被限制了，马刺依然可以倚靠马努来打进攻，马刺打了3个系列赛了，这是马努打得最好的一场，因为他展示了马刺进攻的可能性，这个可能性可能会让热火顾此失彼。&lt;br&gt;这次不猜热火了，猜猜马努能不能延续这个状态至整个系列赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，&lt;br&gt;马刺这场比赛三分球其实很一般，除了第四节格林那个三分球，前面的三分几乎都是无关痛痒，反观雷阿伦的三分，基本都是在节骨眼上。这是总决赛经验的差距。说卡哇伊防勒布朗防得好，也不见得，勒布朗甩开膀子杀内线的那几个球，卡哇伊的体格还真扛不住。&lt;br&gt;不过还好，这几个总决赛初哥倒是不怯场，我们猜猜马刺这几个角色球员，能不能延续这场比赛的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7&lt;br&gt;我不觉得这场球詹姆斯有什么大的问题。是热火整体的问题，我前瞻说了，马刺最怕跟热火落阵地一板一眼，没有优势的。所以马刺打了大量的快攻、衔接段进攻——但是热火无视自己在身体运动能力上的优势，就算落了阵地，他们也是完全看着马刺从容的如戏剧一般的进攻套路，然后“哇”的恍然大悟一声——你当这是看话剧呢么？&lt;br&gt;马刺巴不得每场比赛都能打出这么流畅的进攻，但是热火如果跟着着套路走，他们麻烦就大了。&lt;br&gt;但是，我们看过东部决赛之后，我们都应该知道热火的调整能力，他们能够在“哈哈随便玩玩儿”和“兄弟们我们玩儿死他们”这两个状态随意切换。我们能预料到第二场一上来，热火的狂风暴雨。&lt;br&gt;到那时候，兴许我们能知道一个认真的热火到底有多吓人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21159187/answer/17404055
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
为什么有人愿意购买实体书却不喜欢买 Kindle 电子书呢？
</title>
<description>
我读书经常是不按页码顺序看的。就翻着看。随手一翻，翻到哪儿是哪儿。&lt;br&gt;除了长篇小说，大部分书都是这么看的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我读书还有个习惯，是看到好玩儿的，觉得以后值得再读的地方，就在那一页的上边折个角。&lt;br&gt;一般是折下头的角记录进度，折上头的角记录有趣的地方。&lt;br&gt;以后从书架上翻出一本书来，看折角多少，就知道这书是否有意思，是否值得再读了。&lt;br&gt;而且，时间不多的话，只读折角的部分就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有的时候，是手里拿支笔，读的时候想起什么相关的东西就随手记在书页边儿上了。&lt;br&gt;如果读的是笑话书之类，是会在每一则觉得很有趣的条目前画个符号、做个标记的。有的时候还好几种符号并用，区分不同类型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一些书，是需要前后对照着看的。&lt;br&gt;比如看一些文言的东西，要一边看正文，一边随时翻看十几页之后的注释。&lt;br&gt;频繁在这两页之间切换。&lt;br&gt;（甚至还有一些时候，是需要几本书同时摊开，放在桌子上对照着查看的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，近几年买书的情况是，新书买的越来越少，各种二手书买的越来越多。&lt;br&gt;以后的新书恐怕大多会有个电子版，那些老书却不一定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这几件事，对我，都是很大的乐趣。&lt;br&gt;而这几件事，目前的kindle，还是满足不了我的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看纸质书，最近也开始用kindle。但如果同一本书，有纸质和kindle两个版本放在我面前，我还是会选择纸质书的。&lt;br&gt;对我来说，kindle恐怕主要是用来看那些“很有可能不好看”、或“很有可能以后不会再看”的书的。&lt;br&gt;因为可能只有这两种书才可以只买一个廉价的电子版本，看完就扔掉。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
