<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22443882/answer/21377698
</link>
<author>
hao Lee
</author>
<title>
那个被恶搞成“国产最强掌机”的游戏机叫什么？有没有类似的手机游戏？
</title>
<description>
那个&quot;游戏机“并不是中国原创，而是山寨日本玩具厂商TOMY于1976年推出的玩具系列 Water game里面的tomy waterful ring toss。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/60/5660e61c889e377803f092ac7ca012d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;374&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/60/5660e61c889e377803f092ac7ca012d0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同系列里还有很多花样&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/12/861298e17e40afc282786213043a07b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;244&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;244&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/3a/1a3a24834e9abe2a8e35ae254d8de9db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/aa/62aac53129da7c01354252e71308d9dd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;579&quot; data-rawheight=&quot;437&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;579&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/aa/62aac53129da7c01354252e71308d9dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;至于手机版water games， 当然有。&lt;br&gt;iOS:&lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/gb/app/water-bubble-ring-toss/id566968702?mt=8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Water Bubble Ring Toss on the App Store on iTunes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Google play:&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=de.silverfx.WaterBubbleRingToss&amp;amp;feature=search_result#?t=W251bGwsMSwxLDEsImRlLnNpbHZlcmZ4LldhdGVyQnViYmxlUmluZ1Rvc3MiXQ&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;水泡泡環折騰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;..
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21271818/answer/21370391
</link>
<author>
李晔
</author>
<title>
为什么全球首家孔子学院是在韩国成立的而不是在中国?
</title>
<description>
刚才上网一看200多赞同了……&lt;br&gt;@yolfilm大大也给我了回复，大大拿来很多人生资历跟我说事，恩大大牛逼，你赢了！&lt;br&gt;上知乎也不是为了吵架的，对于我这种吵架战5渣来说我还是掩面逃跑吧，再次祝贺@yolfilm大大赢了！&lt;br&gt;看了下回复，感觉很多人对孔子学院的误解很深，希望有人邀请我回答下：&lt;br&gt;&lt;b&gt;如何评价孔子学院？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我也写写我的想法。&lt;br&gt;------------------------------------------想看答案的请往下看---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了排名第一的回答@yolfilm的答案，差点一口血吐在屏幕上。&lt;br&gt;其实我以前就对@yolfilm的阴阳怪气的文风和不明觉厉的回答有点质疑，但这次真是撞到我的领域上，@yolfilm大大你不懂不要瞎说好不！！！&lt;br&gt;以后请@yolfilm大大不要胡思乱想。&lt;br&gt;说下我的背景：从业7年的对外汉语教师，前孔子学院志愿者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，我说下为什么第一家孔子学院开在韩国而不是开在中国。&lt;br&gt;首先孔子学院和歌德学院还有塞万提斯学院一样，其目的是在本国外推广自己的语言文化。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们可以看一下孔子学院自家的介绍：&lt;br&gt;&lt;p&gt;孔子学院是中外合作建立的非营利性教育机构，致力于适应世界各国（地区）人民对汉语学习的需要，增进世界各国（地区）人民对中国语言文化的了解，加强中国与世界各国教育文化交流合作，发展中国与外国的友好关系，促进世界多元文化发展，构建和谐世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孔子学院开展汉语教学和中外教育、文化等方面的交流与合作。所提供的服务包括：开展汉语教学；培训汉语教师，提供汉语教学资源；开展汉语考试和汉语教师资格认证；提供中国教育、文化等信息咨询；开展中外语言文化交流活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地孔子学院充分利用自身优势，开展丰富多彩的教学和文化活动，逐步形成了各具特色的办学模式，成为各国学习汉语言文化、了解当代中国的重要场所，受到当地社会各界的热烈欢迎。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;再看看歌德学院的介绍：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;歌德学院是德意志联邦共和国在世界范围内从事文化交流活动的文化机构。歌德学院北京分院成立于1988年。自建院以来，我们一方面致力于德语在中国的传播与运用，另一方面积极广泛地从事德中两国在文化领域内的交流与合作。我们根植于开放的德国社会和德国文化土壤，借助于我们所拥有的跨国文化方面的专业力量，多年来与中方合作夥伴在音乐、戏剧、舞蹈、电影、艺术、建筑等众多领域内组织了大量的文化活动。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;看明白了没有？孔子学院的目的根本不是为了推广考试，而是推广语言文化，推广考试只是推广语言文化的一部分，而且不是主要的部分，主要的部分是教汉语和办活动，不要本末倒置。&lt;br&gt;孔子学院的主要工作人员——孔子学院志愿者的主要工作一是教汉语，二是在当地配合中国大使馆搞搞文化推广活动，至于汉语水平考试，则是爱考不考。&lt;br&gt;话说除了几个考试大国——日本，韩国，大部分国家的学生对汉语水平考试的兴趣不大……&lt;br&gt;打个比方，肯德基是卖炸鸡的，但是你不能因为蛋挞卖得比较好就说肯德基是卖蛋挞起价的。&lt;br&gt;此为其一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其二，孔子学院歌德学院塞万提斯学院等等本身就是海外机构，就不是在国内开设的机构。打个比方，肯德基中国事业部开在美国这不是要作死吗！&lt;br&gt;&lt;br&gt;其三，为什么第一家孔子学院在韩国？&lt;br&gt;很简单，&lt;b&gt;因为韩国是一直以来来华留学生最多的国家。&lt;/b&gt;大家可以看一下教育部的网站：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.moe.gov.cn/publicfiles/business/htmlfiles/moe/s5987/201303/148379.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;2012年全国来华留学生简明统计报告&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;从感性上来讲，03年我还是大学生的时候学校的留学生有三分之二都是韩国人。后来在北京从事对外汉语，韩国人学汉语早就形成产业链了，上份工作学生也有一大半是韩国人。&lt;br&gt;我简单说下为什么韩国人学汉语的这么多。&lt;br&gt;1.学好汉语好找工作，韩国很特殊，让人羡慕的工作都是那几个大企业，三星，SK，LG，但是这几家大公司的主要业务区都在中国，学好汉语容易进这些公司。&lt;br&gt;2.文化相近，韩国文化的根也是儒家文化，韩国人学汉字也没什么压力，在语境上中韩有很多共同点。上点岁数的学生有时候学汉语就是个爱好，能用中文背唐诗是一件特别装逼的事，如果说自己闲着没事就能看中文版的《三国演义》《史记》什么的那简直牛逼大发了……至今为止我就见过俩老外有这水平，而且都是韩国人。&lt;br&gt;3.距离近，没啥好说的。&lt;br&gt;4.便宜，现在韩国人也不觉得便宜了，不过赶上10年前，韩国人看中国的物价是真便宜，那时候带了几个学生，闲着没事就要去吃牛肉，卖水果的时候都是一兜子一兜子的。说个细节，大家看韩剧的时候发没发现韩剧里他们吃水果都是把水果切成小块用牙签挑着吃，很多人都说韩国人优雅，哈，如果西瓜10块一斤的时候相信你也会这么优雅。所以，很多韩国屌丝来中国……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;好，综上所述。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.孔子学院是一个为了推广汉语而开设的海外机构。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.学汉语最多的是韩国人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;妈的有点正常智商的都会把第一家孔子学院开在韩国啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;我再给@yolfilm普及下他所谓的「中文能力监定考式」是怎么回事。&lt;br&gt;现在中国官方的「中文能力监定考式」一般称为：&lt;br&gt;HSK，是“汉语水平考试”的拼音缩写。&lt;br&gt;具体的大家看下HSK的官网吧：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.hsk.org.cn/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;hsk.org.cn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1990年，HSK正式在国内推广，1991年推向海外。截至2013年已在国内的27个城市设立了40个考点，在亚、欧、美洲和大洋州的24个国家设立了55个考点。截止到2001年7月底，已有来自120多个国家的35万人次参加了HSK考试。&lt;br&gt;引用《百度百科》&lt;/blockquote&gt;所以HSK也有20多年的历史了，其中涉及到挺多汉办和北京语言大学的恩恩怨怨，这里也就不说了。&lt;br&gt;最近几年HSK有了大幅度的改革，除了对外汉语老师关注这玩意也没用。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22426086/answer/21313038
</link>
<author>
陈晨
</author>
<title>
家庭自制葡萄酒有毒吗？
</title>
<description>
嗯，之前在知味葡萄酒杂志看过一篇文章&lt;br&gt;转载如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么不推荐自酿葡萄酒？&lt;br&gt;2013-12-03 王鑫 知味葡萄酒杂志&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;每年过年的时候，亲戚中总有几个长辈跑来“哟，小王你做葡萄酒的，快来尝尝我自己酿的，比街上买的好”。对我来说，过年时这种消息的“噩耗”程度，仅次于几年前我爷爷告诉我大学毕业后压岁钱停发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知味葡萄酒杂志偶尔有读者反馈希望我们介绍一点儿自酿葡萄酒的经验心得，都被我们很抱歉的回绝了。倒是最近有朋友向我求助，帮他阻止他老妈建立自宅酒庄，让我觉得颇值得一写；考虑到年底将至，快到探望亲族长辈的时候，这篇文章倒真是比起推荐年终选酒，更需要动笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不推荐自家酿酒的首要原因，是为了读者的身心健康&lt;br&gt;&lt;br&gt;知味葡萄酒杂志的办公室摆着可以自动发酵烘烤的面包机，我家猫咪们和我都喜欢自制酸奶，当年住杭州，每年时令，还想来碗小店自家的桂花酒酿。但唯独亲友自酿葡萄酒这件事，我是彻底的敬谢不敏。同样都是自家发酵制品，对自酿葡萄酒额外白眼相向，你要让我找原因，最主要的该是——“危险又难喝”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每年迫于长辈一片热心强咽下的自酿葡萄酒，该说受年份影响不大吧，虽然不知道品种是巨峰二号还是马陆葡萄，成酒之后基本上味道一致，仿佛掺了医用酒精的淡糖水，可能再搭配一些难以名状的蔬果滋味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许是“下馆子不如自家厨房吃”同样的心理，很多人都觉得自己亲自动手会比现买的来的优秀。问题是，家里做面包，自己买的面包粉和黄油大多比街边零售店来的精细；自制酸奶，虽然奶源还是超市，但至少自家不会添加皮鞋。可说到自酿葡萄酒，“原料选用非酿酒型食用葡萄”，“添加白砂糖”，“开水烫一下就当杀菌”，“温度全靠室温变化”，“不经任何食品安全检测”……即使是最糟糕的葡萄酒生产厂，都未必能同时具备自酿酒这么多的毛病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种情况下家里自酿的葡萄酒，微生物超标都算是小问题，由于温度和发酵环境的不稳定，酒精发酵过程中出现杂醇的概率可是不低，这也是为什么常听人说自酿的酒容易醉或是容易上头，并不是家里拼拼凑凑的环境能发酵出比酒厂更高的酒精度，而是因为出现了对神经毒性更强的各种杂质。甚至还有喝自酿酒导致失明甚至昏迷的案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不推荐自家酿酒的另一个因素，是因为很多错误的葡萄酒保健观念&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多喜欢自酿葡萄酒的老年人都奉行睡前喝一小杯的保健思路。可实际上，对葡萄酒的大量保健功能都编自于酒商的促销员。的确，葡萄酒对身体有一定的好处，但绝对无法替代适量运动，合理膳食的作用。而且，出于健康考虑，神经衰弱，肠胃不良的人睡前并不应该饮酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多长辈酿酒，都是为了能把酒丢在冰箱里每天如同服药一样喝上一两杯。但自酿葡萄酒通常缺乏市场上销售的葡萄酒含有的稳定剂——比如适量的二氧化硫。实际上，正是因为自家的酒“没加那些乱七八糟的东西”，反而更不稳定，容易被氧化变质，被微生物污染。而相比之下，只要买来的不是假酒，酒庄为了保证酒质稳定健康而添加的适量添加剂，对人体是不会有损害的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，有些老年人喜欢自酿葡萄酒的口味，多半是因为不适合的容器和温度下，红葡萄酒的单宁以及酸度会让他们难以接受；再加上“每天晚上喝一杯”的习惯，开瓶后甚至要在室温下被放置折腾一周之久的葡萄酒味道肯定好不到哪儿去。这时候反而是那些“酒精味儿葡萄糖水”，咽起来顺畅点。因此，靠近年末，不妨尝试送喜欢自酿葡萄酒的亲友点强化甜酒或是贵腐酒，开瓶了放上小几个星期也不会影响饮用。再搭配简单的饮酒建议，我相信会有不错的反馈。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22433420/answer/21336677
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
北京大学和清华大学在中国的排名一直这么高，到底有没有水分？
</title>
<description>
楼主可能还是对中国高校的教育体制不太了解。高等教育在中国属于基础建设，是政策决定性行业。大学的研究方向和社会责任也是由政府直接赋予，所以中国高校的办学自由度相对西方国家低很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样一来，学校的好坏就完全取决于政府制定的政策：政策上规定了哪些是优先发展的大学，那些大学就会首先得到更多的投资和发展空间。98年5月，某人发表了的一段讲话：“为了实现现代化，我国要有若干所具有世界先进水平的一流大学”，根据这一句话，带出了一个工程，无论这个工程是怎么得出的，总之，中国第一批重点建设的9所大学是：北京大学、清华大学、浙江大学、复旦大学、南京大学、上海交通大学、西安交通大学、中国科技大学和哈尔滨工业大学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就清楚北大清华排名为什么第一了。如果哪天北大清华不是第一，而南大当了第一，那只能说明，政策变了，而这些是和大学秉性没有一点关系的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22431604/answer/21336361
</link>
<author>
应之杰
</author>
<title>
如何评价新回归的《神探夏洛克》（Sherlock）第三季第一集《空灵柩》（The Empty Hearse）？
</title>
<description>
第一集编剧是麦哥，这人一向这尿性……他编剧的那集《巴斯克威尔的猎犬》让我不知道有多失望。然后加上新导演，组成了这让人无语的一集。冗长的追车戏，mindpalace，莫名的拆弹，推理逻辑神马都很弱。玩得都是F-cough这种小把戏。虽然可以偶尔博一笑，但开胃菜不能当主食啊。（卖腐同人什么我就懒得说了。应该是官方高贵冷艳留给同人YY空间。现在官方都这么直白了……好吧，也可以理解为这是把粉丝YY放入剧中的构思，然后略带嘲笑的态度。）&lt;br&gt;其实也难为他了，确实要收上季的大坑连带往下的剧情，确实不容易。但这第一集，实在还是有些许失望。&lt;br&gt;第二集编剧汤普森，是《盲眼银行家》和《莱辛巴赫》的编剧，不知道这次改编四签名会效果如何。&lt;br&gt;第三季是Moffat！他的上两集《粉红的研究》和《丑闻》都比较出色，尤其后者应该是改编史上的浓墨重彩的一笔。希望他能带来惊喜吧。&lt;br&gt;至于新导演，而且这季的三个导演全是第一次导演夏洛克……第一集的感觉很出戏，剪辑到了炫技的感觉。只求后两位，你们能别让人太出戏就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，还是吐槽一下腐国和优酷。号称合作，结果给的版本翻译虽然还算可以，但居然没有悬浮字，导致一长段摩托车追车都不知道在讲什么东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------分割线-------------------&lt;br&gt;知乎第一次点赞同上100啊。其实我就是随便说说自己的感受而已。那就多说几句吧。&lt;br&gt;还是强调一下，除了实在耐不住性子的同学，建议还是看字幕组出来的视频吧。优酷的少了悬浮字，真的少了一大块啊。&lt;br&gt;我已经真心把宝押在Moffat身上了。还记得看到夏洛克第一集，那个Rache和Rachel的致敬加上改编，我那种心情真的难以言喻，第一次觉得改编也可以照样精彩。而第二季第一集彻底让我佩服与魔法特的改编，太赞。&lt;br&gt;不过还真心想念前两季的导演保罗麦奎根，那个拍摄手法真的很赞。包括第二季的那个飞镖案，还有夏洛克从切换到躺到床上的那些镜头。反正S3E1的新导演是彻底被比下去无疑。那段摩托车戏，反而远远没有第一集夏洛克和华生跑步追车那段来的好看。&lt;br&gt;还有新一季的配乐，我也不理解为什么水平有些许下降。我还记得出租车司机那集，两个人拿起药瓶时那个背景音乐，真的很调动人。还有丑闻那集，最后夏洛克一个一个字母地按密码，背景音乐渐强渐强，“Sherlocked”出现，音乐推向高潮，一气呵成。&lt;br&gt;说一千道一万，还是希望夏洛克能够好看，所有的意见都是因为对它的厚爱以及期待。&lt;br&gt;希望后几集能越来越好吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS  其实我就是昨晚在期末复习的休息阶段看到这个问题，然后随便一说而已，也不知道怎么就成最高票了……&lt;br&gt;     两个编剧要我说，麦哥是细腻，魔法特是细节。两个都是细，但注重方向不同。&lt;br&gt;     由于我比较冲着剧情这块看，所以理所当然喜欢魔法特。但肯定也有观众觉得这种情感互动很好看着很舒心，我也完全同意啊。&lt;br&gt;     萝卜青菜各有所爱，完全可以理解。有人就是喜欢麦哥的细腻感，我觉得完全正常啊。我根本没想让大家来跟我想的一样啊。不然谈何交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PPS 再多说两句。&lt;br&gt;2013年对夏洛克的期望，大概仅次于对于无人区的期望吧。时间跨度长的，都会这样。包括墨镜王的一代失踪也是。&lt;br&gt;其实真的电影或者电视剧正式出来，总归觉得有点遗憾，很难十全十美。就是那时看蝙蝠侠3，还觉得不如2好啊，人物太散啊之类的。但只要是水准之上，作为观众，总归是很高兴的。&lt;br&gt;说回夏洛克。即使我觉得最后夏洛克带着猎鹿帽去接受采访很扯淡……福尔摩斯会自己主动去接受采访？！他应该是果断地把这种场面留给身后的华生，然后自己潇洒离开。这才是我心目中的福尔摩斯形象啊！&lt;br&gt;但这不妨碍我依旧被那背景音乐弄得汗毛都竖起来啊，虽然已经听了那么多次。&lt;br&gt;这就是剧本身的魅力吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实能追着这剧这么看看，本身就很开心的啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22436028/answer/21355080
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
如何在两个月内提高自己的英语口语并可以同母语者进行一般交流？
</title>
<description>
1. Change the system language of your laptop and mobile devices into English (UK).&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. Stop reading all Chinese-language news. Stop using Renren, Weibo, WeChat, Zhihu…think of it as detox.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. Don't listen to Chinese music.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. Listen to podcasts. Don't watch movies or TV shows; shows without Chinese subtitles may be hard to find. And don't waste your time trying to find them, just ignore them and focus on what's easily available, like podcasts.&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. Remember: you don't understand Chinese. Chinese characters (hanzi) are just pictures to you.&lt;br&gt;&lt;br&gt;(I recommend this life-hacking strategy even if you're not planning to live or work abroad.)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21363003/answer/21356765
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何评价《天国王朝（Kingdom of Heaven）》这部电影导演剪辑版？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;两部电影，都是史考特的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人拿 「导演剪辑版」来说事，以为史考特被「强奸」了，其实呢，那只是个商业手段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，这部电影，莱德利 · 史考特自己是制片producer，就算他不是自己当老板，以他的地位，早很多年前，他就已经有 final cut 的权利了，很难想像，以他的地位，会去接拍一部「没有 final cut（最终剪辑权）」的电影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，就是残缺的上映版，也是史考特自己的决定，是他的主意，根本怨不得任何人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为涉及到剧透，两部电影的剧情评价，我就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只说一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对於影评人，或是业内工作者，我认为「嘲笑公映版」是一件不值当的行为，我们反而应该回过头来看，史考特如何权衡取舍，如何改动剧情线，剪出来了个「公映版」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那才是真正的大师功力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只因全世界的院线，都不会随意允许你去上映一个超长版本的「天国王朝」，在现实和理想中，史考特作为导演，作为制片老板，他裁切了自己的电影，改动了剧情线，而仍然能获得一定的口碑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个，才是真正的养份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看「导演剪辑版」，你再去看「公映版」，那才是向大师学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22418855/answer/21355830
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
从实际角度出发，陈光标收购《纽约时报》是否具有可操作性？
</title>
<description>
难得这回媒体讨论此事的水准还不错，关键点都说到了，比如这篇：&lt;a href=&quot;http://stock.sohu.com/s2014/sgnyt/?pvid=6aa0c692c0b968f8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;标哥买纽约时报要过几道坎&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说，纽约时报采取的是双层投票权结构（Dual-class share structures），而苏兹伯格（Sulzberger）家族通过这种投票机构牢牢控制着《纽约时报》，外人得不到该家族的认可，发起敌意收购并成功的可能性并不存在。同理，如果某人想强买 Google、Facebook 也是不可能的。也请参考：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19859647&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;肖恩·帕克为 Facebook 设计的公司结构是什么样的，使扎克获得了绝对、永久的控制权？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说某人钱够不够这件事，我就懒得讨论了。我相信，即便马化腾想去收购《纽约时报》，也是不可能成功的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22362425/answer/21346380
</link>
<author>
Hi-iD
</author>
<title>
如何评价索尼 Xperia 手机「在边角处放置一个球体」这种硬朗的设计？
</title>
<description>
形态只有放置到整体的设计场景中才有意义，才有可供争辩的可能，我们从来不会去比较一条直线和一条曲线相比谁更美。我们可以将“一条直线和一条曲线相比谁更美”这个讨论一步步放大，就会发现有时我们对样式和风格或者说设计语言的讨论和争辩是没有坚实的立足地的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在这个问题回答（&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22260530/answer/21031528&quot;&gt;曲率连续对手机的工业设计有多重要？&lt;/a&gt;）的末尾提到 Xperia Z1 的这处形态在视觉感知上的一些特征，比如容易形成视线的囤积，那也是在与其他手机作比较的讨论中牵涉到的，是这个形态设计的一方面结果，并不能用这个特征来否定其他及整个设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 Sony 在网站上拿这一形态来向消费者诉说（面向消费者，而不是 &lt;a href=&quot;http://www.sony.net/SonyInfo/design/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 讲述设计背后故事），这是非常典型的 Sony 的行事风格，事实上很多产品在向消费者讲述自己的设计时，总喜欢拿这些具体的设计特征来说事，比如“我这是个球面”“我的曲线是连续的”等等，而如果你仔细去分辨，就会发展这种讲述就像是对消费者说：“我这设计的是一条曲线，而不是直线。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我非常赞赏 Xperia Z1 的进步，指的是从 Xperia Z 基础上作的一些改变，似乎能看到一直给我传统保守的 Sony 设计的一些新的活力。我认为从 Xperia Z 到 Xperia Z1 改变是可作为一个设计改进的好例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都推崇 Sony 的工业设计，甚至有点成为口口相传的评论一样，似乎谁都认同 Sony 的工业设计，但我个人有不同的认识。在知乎上，有过诸如&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21611563&quot;&gt;为什么索尼机器的工业设计优秀独特，但软件界面却较丑，是否日本不擅长软件开发和用户界面设计？&lt;/a&gt;这样的问题，而我的看法是其实两者相差并不大，最后的原因都是一样的，只不过一个是有基础的。Sony 从成立到现在大量的产品都能成为我们学习的资料，有过很多经典的产品以及经典的设计，尤其在 1980 年代之前以及之后一些产品，通常我们口口相传的“索尼的设计”指的是品牌口碑，而很少去关注具体的设计，但是到现在连这个口头语“索尼的设计”已经失去认可号召力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对 Sony 工业设计的了解，主要是来自产品包括历史上的产品，还有就是 Sony Design 的网站（旧版：&lt;a href=&quot;http://www.sony.net/Fun/design/top.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 新版：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/SonyInfo/design/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），并没有读过太多的相关书籍，而 Sony Design 中基本翻阅完过，当然 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/Fun/design/history/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt; Sony Design History&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 中没有一个个详细去查资料阅读，只是感兴趣的看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同“索尼的设计”这个口口相传的品牌传播词类似的，还有一个类似的不精确的认识传播，就是 Steve Jobs 对索尼设计的推崇，他的确喜欢过一些索尼的设计（比如  Hartmut Esslinger 所说：&lt;a href=&quot;http://designmind.frogdesign.com/blog/snow-white-steve-jobs-and-apples-awakening-as-a-global-design-leader.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Snow White, Steve Jobs and Apple's Awakening as a Global Design Leader&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），他也对 Sony 产品的喜好发生改变，比如 Walter Isaacson 的《Steve Jobs》中所写的 1980 年代初就从喜欢 Sony 的产品转向了 Braun 之类。但是我认为，Steve Jobs 年轻时对 Sony 等日本公司的认识在现在依然有启发作用，那就是 1985 年那篇 Playboy 访谈（这是我最喜欢的一篇 Steve Jobs 访谈）：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://longform.org/stories/playboy-interview-steve-jobs&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Longform Reprints: Playboy Interview: Steve Jobs by David Sheff&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Playboy:&lt;/strong&gt; What about Epson and some of the Japanese computer makers?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jobs:&lt;/strong&gt; I’ve said it before: The Japanese have hit the shores like dead fish…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jobs:&lt;/strong&gt; Japan’s very interesting. Some people think it copies things. I don’t think that anymore. I think what they do is reinvent things. They will get something that’s already been invented and study it until they thoroughly understand it. In some cases, they understand it better than the original inventor. Out of that understanding, they will reinvent it in a more refined second-generation version. That strategy works only when what they’re working with isn’t changing very much—the stereo industry and the automobile industry are two examples. When the target is moving quickly, they find it very difficult, because that reinvention cycle takes a few years…&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;这个认识也可以在 Sony 的设计上反映而出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你去阅读 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/Fun/design/activity/product/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Design &amp;gt; Feature Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 中的设计师讲述会发现很多有意思的东西，你会发现 Sony 设计在运行上传统保守的一面，就好像由一套流程决定了的，从公司结构到设计呈现都能体现出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最大的一个特点就是，Sony Design 非常非常喜欢设计概念、设计故事或设计主题，从这些访谈中你似乎可以看到无数的™，是的，他们将很多设计主题都注册成商标了。设计师在讲述设计时，总会说我们这个设计的主题（或概念）是什么什么，然后是一个专有名词或者自己生造的词语，很多都带了™，然后接下来的设计就围绕着这个主题，看上去非常学院式。而在这些设计讲述中，很多认识都基于已有的框架，比如偏向 Lifestyle 式的阐释，而很少从产品的物质性方面去探索，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个特点，就是从访谈的设计师组成中可以看到 Sony Design 的结构，进而可以猜测其设计开发流程，虽然 Sony 有设计中心，但从访谈中看，设计以非常明确的项目小组式进行的，当然在一些特殊的产品比如专业的摄影机等上，可以看到设计传统以及质量的维持，但是从整体来看，可以看到这种组织架构既无法让 Sony Design 整体上突出同时也更难有本质性的突破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就和 Sony 的产品给人带来的感觉一样，有一定的品质保证，但是却很保守传统，原因我就认为是 Steve Jobs 说的日本公司的通病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到 Xperia Z 的设计上，关于这个设计 Sony Design 的讲述在这：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/Fun/design/activity/product/xperia-z/01.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Feature Design &amp;gt; Xperia™ Z/Xperia™ Tablet Z&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，可以看到设计师讲了很多的设计主题（概念）：exquisite plate（精致的板块）、the ergonomic Human Curvature™ ideal（人机曲率）、OmniBalance（Xperia Z 的设计主题）等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Xperia Z 出来的时候有过一个宣传视频（&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=ahniMrUTt3M&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=ahniMrUTt3M&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），开头就花大笔墨描写开光按钮的细节设计，所谓细节设计指的就是追求精致的形态细节，切面倒角圈圈绕圈圈，对金属材质感的强调，尤其通过肌理和高反射，等等，这些类似的设计在 Sony 很多产品上能看到，也是其典型特征之一，这种单纯在形态操作语法层面来追求设计在 Xperia Z 很多地方可以看到，比如四周切面部分“glass-like texture”的塑料件设计，可以见 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.theverge.com/2013/3/11/4085056/xperia-z-hands-on-review-photos&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gallery: Xperia Z review gallery&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 照片，很多的细节，圈圈绕圈圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓 OmniBalance 指的是追求完全对称的形态，完全对称的形态设计能为形态感知带来识别的容易，但是 Sony Design 将其升至设计主题的高度，这也正是 Sony Design 的特点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Xperia Z1 在 Xperia Z 的基础上作出了很大的改进，Xperia Z1 的 The Verge 照片可以见这：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.theverge.com/2013/9/4/4675770/sony-xperia-z1-hands-on-pictures&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gallery: Sony Xperia Z1 hands-on gallery&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，Sony Design 自己的讲述：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/SonyInfo/design/works/products/xperia_z1/01.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt; Sony Design &amp;gt; Works: Feature Design &amp;gt;Xperia™ Z1&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;426&quot; data-rawwidth=&quot;792&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/71/c871cc7c1b4cc7f3640634f871c962be_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;792&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/71/c871cc7c1b4cc7f3640634f871c962be_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种改进不只是诸如将需要印制的标签从手机外表移到 SIM 卡槽内等细部的更改，包括整体的设计，看上去 Sony 抛弃了一些传统的对设计语法操作的沉迷，而更关注产品及设计物质性的一面，也更加简洁了，主要体现在侧面（四周切面）部分的处理，不再有镶嵌，而是整体的铝制框架，只不过用了不同的表面处理作了区别，并且对 Ubibody 式的工艺起了强调作用，强调的金属质感也就能强化坚固性形象，简洁的形态让人们更容易识别，这个识别包括消费者对设计形态生成的意识，比如消费者或许能认识到“切面”这个逻辑，而不像 Xperia Z 那样一堆特征在干扰形态的识别性能。电源按钮也不再那么具有主宰地位。以及如听筒处设计等细节改变对 Xperia Z1 形态的完整性的塑造起到作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/7f/317fc14024b7248d5f2c37a4bf410850_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/7f/317fc14024b7248d5f2c37a4bf410850_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Xperia Z1 vs Xperia Z，图片来自：&lt;a href=&quot;http://www.hardwarezone.com.my/tech-news-xperia-z1-best-sony-just-got-better&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Xperia Z1: The Best of Sony Just Got Better&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最重要的一点，也就是回到问题中的球面处理这部分，这是从 Xperia Z 到 Xperia Z1 改进最具显著效应的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 Sony Design 讲述 Xperia Z 的 OmniBalance 设计概念时（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/Fun/design/activity/product/xperia-z/01.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），提到了“球”是全方向对称的物品，你可以随便怎么握，而到了 Xperia Z1（&lt;a href=&quot;http://www.sony.net/SonyInfo/design/works/products/xperia_z1/01.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）就将“球”再进一步了，“A slate as comfortable as a ball”，也就直接将球用到四角上了。以这种设计故事讲述的角度来说，这样的设计仍然是局限于传统的手法或设计语法的操作。但是，如果我们从结果来看，从结果带来的形态所具有的物质性来说，这个改进效果是明显了，通过比较可以看出 Xperia Z1 比 Xperia Z 形态更具 Iconic 特征，更容易识别，球面具有更简单的数学结构，用眼睛来判断会觉得 Xperia Z1 更简单明确，也就不需要费更多的眼力去形态作出识别和判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，如果站在与 Xperia Z 对比的情形来说，Xperia Z1 的设计改进包括这一球面的处理取得了非常出色的成就。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22415517/answer/21349106
</link>
<author>
赵刚-零零发
</author>
<title>
怎么看待雷军微博说小米手机明年产能提到 4000 万台？2014 年国产手机利润第一是小米？
</title>
<description>
1，各位在看到这个问题的时候，不妨打开右边“相关问题”里的一些历史问题看看。挺有意思的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，在2011年8月，小米1刚刚发布的时候，我还是个记者，当时我组织了包括联想、三星、HTC、爱施德、手机中国、机锋等业内人士来参加我的“5G白话”栏目，探讨手机话题。席间，人们都对小米手机这个新兴的东西感到有兴趣。但是猜测小米的产销量的时候，最大胆的猜测是15万台，大家普遍猜测能到5万台就及格，7万台就不错……&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，在2013年年初，小米公司宣布2012年全年业绩719万台手机销量，并宣布2013年目标1500万台的时候，大家的疑问和今天这个问题差不多。当然，1年过去了，2013年小米完成了1870万台手机，而且还是持续性的供不应求（OK，可能有些人要说饥饿营销要说恶心营销要说数据不真实不可信要说……我先替你们说了。反正这些质疑不给自己一个证伪的可能那么我自然也无从证实）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，其实大多数公众，对700万也好，1500万也好，1870万也好，4000万也好，这些数字是缺乏真实理性的认识基础的。因为一个用户只需要买他需要的一台，最多几台，十几台手机就够了。这么大的数字对他们来说，到底意味着什么？700万是大还是小？4000万是多还是少？谁有个道理？其实很多人不知道。怀疑小米，是一贯的，是大众习惯的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，怎么看待雷军宣布2014年要提升产能到4000万台？其实，这只是小米一直以来持续提高产能的一个客观结果罢了。这也是小米为了应对持续性的供不应求，而采取的最直接最正当的解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，小米每天都在增产，但是还是每天都在被骂饥饿营销。这个小米很委屈，但是解释不清楚，没人听。为什么？因为确实总是供不应求啊。放出来的货越来越多，但是却越来越难买。为什么？雷军今天的个人Blog里有一段说的很好，和大家分享一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我还记得，在2011年7月间，当我们宣布要发布小米手机的时候，用户们在网上搞了个投票，大家都说，小米手机要是能卖2600元，就很厚道了。要是卖2400元，就业界良心。要知道，2年前，一款顶配的智能手机的售价，普遍在三、四千元，很多用户买不起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米手机给了消费者这样的期待。但是，小米手机从发布开始就面临严重的供不应求的局面。和两年前相比，小米手机的供货能力已经提高了300倍。我们承诺今年产能再提高一倍，确保至少出货4000万只手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我相信，这相较于全国每年4亿只手机的巨大需求，还是远远不够的。可能我们依然无法满足每一个用户对小米手机的需求。一时间还买不到小米手机的用户，还会骂我们。但是买到小米手机的用户却能够感受到小米高性价比产品的诚意。他们愿意把这款高性价比的好手机推荐给他的亲朋好友。结果，我们每次的产能提高，让更多的用户买到小米手机之后，都会进一步带来更大的用户需求。结果就是继续供不应求……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（&lt;a href=&quot;http://blog.xiaomi.com/?p=872&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[雷军说]光靠小米是不够的&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;7，其实中国的市场上不缺比小米更便宜定价的手机，也不缺比小米性能好的手机。但是，缺又价格便宜，又新能高，还是用体验好的手机。小米站在这样的风口上，可以说是友商同行们的不作为给了小米这样的机遇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，为什么大家会给华为荣耀3c喊好？因为大家其实也知道只有有更多能够和小米手机、红米手机相匹敌的手机面世，才能真正缓解大众对高性能好体验和价格厚道的手机的渴求。但是为什么大家又会骂华为荣耀3c？其实大家要理解，这个市场之大，不是小米一家，或者小米加华为两家就能填满的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9，后面半个问题，关于2013年国产手机的利润问题，我觉得这个猜测肯定是不准确的，或者说是缺乏依据的。因为第一，各家都只可能准确的知道自己的利润。第二，不是上市公司的话，各家一般都不会公布自己的利润，小米也不会。第三，利润的统计其实蛮复杂的，和统计营业额不一样，因此实际上物理上也没可能在1月2号、3号，就统计出来，然后汇总到某一个所谓“业内人士”的手里去给他爆料玩。因此，这个说法，基本上可以肯定是猜测而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22282168/answer/21351446
</link>
<author>
林子僑
</author>
<title>
电影《救火英雄》值得期待吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;《救火英雄》今天已經在大陸上映了，作為這部電影的美術指導，非常希望大家能進到影院來支持這部電影，不只因為這是我們整個團隊六個月以來的工作成果，更重要的是，這部電影是不會讓大家失望的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《救火英雄》對團隊裡的許多人來說，都是從業生涯中比較重要的一部作品，包括郭子健導演，這大概是我們第四次合作了。我們入行時間差不多，年紀也接近，加上一直以來的默契，所以這次的合作可以說是特別愉快與順利。當然也特別有挑戰。郭子健導演對美術的要求一直非常高，每一次都希望有突破，加上這一次題材的不同，還有許多動作戲，所以我們的規模比以前大了許多。不過全部的場景都被我們搭在香港，應該是比較少見的，畢竟香港地方小，成本也高，以往搭這麼大的場景都會去內地。說到底，因為這次的故事是地道的香港故事，它需要香港的大環境。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;說到這裡，就不得不提一下我們這一次場景的搭建，這也是這部戲跟以往不太一樣的地方。一般我們是找好現成的景，然後再去看裏面有什麼空間可以利用，去設計我們需要的場面，但是我們這次需要的場景比較特別，是一個發電廠，真的發電廠是不允許我們拍的，而且真的發電廠會有很高的位置，不方便拍攝。所以我們需要從零開始搭場景。我們對整個逃生過程做了很長時間的研究，也在不斷跟導演瞭解整個逃生過程需要什麼場景，然後按照導演和劇本的要求去設計所有的場景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這裡，也要感慨下導演，特效部門，以及動作組跟我們的默契配合。比如動作，因為電影需要用景來配合劇情上危機感高低的要求，所以我們的景都會按照動作需求來做。重點放在哪邊，距離多少，炸點在哪，動作組跟我們做了很多溝通。比如說發電廠外部哪一個位置要爆炸，我們處理上就特別小心，比如說煙囪直徑和高度是定好的很難改，所以我們都是一開始用模型溝通好，研究怎麼樣去體現危機感，然後按照要求去做，這跟前期溝通有很大的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣，跟特效的配合，也是前期討論的好，所以後期工作省了不少時間。煙和火我們討論過是真拍，還是後期再做。這個跟景是有直接關係的，比如說在攝影棚裏不能拍真火，如果在攝影棚裏面需要有大量的煙和火的時候，我們就交給特技去做。而室外的場景實拍的火、煙就會比較多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可能對我而言，這部戲的美術部分能幫助劇情的發展就可以了，但我太喜歡這部戲，不只是我，我們每個人對這部戲都有很深刻的感情。這一次導演塑造的英雄本身是普通人，有很重的人情味，可能這也是這部戲最大的看點，不管我們美術、特效、動作包裝的多麼勁爆，歸根到底，會打動你的，是這種人情味，我們的所有付出，都是爲了這種人情味能渲染的更徹底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;謝謝支持。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22395658/answer/21321368
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
《红楼梦》中平儿这个人物怎样评价？为什么？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;借《三国演义》一句话。曹操说陈登“陈元龙身处惊涛骇浪之中，犹弄潮耳！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《红楼梦》里，平儿亦然：&lt;b&gt;身处惊涛骇浪之中，犹弄潮耳。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;书里交代，王熙凤有过许多陪嫁丫头，死剩平儿了。不仅没死，还活得好好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王熙凤何等人物，几乎全书第一枭雄哦不对枭雌，全府里她看得起的有谁？可是平儿是她左膀右臂，片刻离不得。伴君如伴虎，可是居然让老虎都宠爱了自己，平儿何等本事？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不仅能周全自己，还能周全别人。贾琏除了王熙凤，还有过其他女人：平儿、多姑娘、鲍二家的、尤二。鲍二加的和尤二都死了。平儿不但活得好好的，还顺手保护了多姑娘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她很美。刘姥姥初见以为她是凤姐儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很聪明。是王熙凤左膀右臂。也能干。探春、薛宝钗、李纨当政时，她都递得上话，头尾不渗漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;识大体。被王熙凤误打了还当场给台阶下，终于让王熙凤这样的泼皮凤辣子，都默默流泪觉得对她不起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不木讷，甚至有点小妖娆，比如著名的挑逗贾琏，然后，”浪得火上来了，她又跑了！“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随机应变，掩护贾琏和多姑娘那招前后对白，都是神来之笔。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;贾宝玉原话，其实就是曹雪芹的定评：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”思平儿并无父母兄弟姐妹，独自一人，供应琏凤夫妇二人。贾琏之俗，凤姐之威，他&lt;b&gt;竟&lt;/b&gt;能周全妥贴，今儿还遭荼毒，想来此人薄命，比黛玉犹甚。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意这个”&lt;b&gt;竟&lt;/b&gt;“字。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而最难得的，是她如此聪明，游刃有余了，却还足够善良。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪怕知道王熙凤对尤二是下狠手的，还是很照顾她，甚至垂泪陈诉。这是许多人知道的。但善良其实在小节。&lt;/p&gt;一个很少人会在意的细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;刘姥姥忙赶了平儿到那边屋里，只见堆着半炕东西。平儿一一的拿与他瞧着，说道：“这是昨日你要的青纱一匹，奶奶另外送你一个实地子月白纱做里子。这是两个茧绸，作袄儿裙子都好。这包袱里是两匹绸子，年下做件衣裳穿。&lt;b&gt;这是一盒子各样内造点心，也有你吃过的，也有你没吃过的，拿去摆碟子请客，比你们买的强些。&lt;/b&gt;这两条口袋是你昨日装瓜果子来的，如今这一个里头装了两斗御田粳米，熬粥是难得的；这一条里头是园子里果子和各样干果子。这一包是八两银子。这都是我们奶奶的。这两包每包里头五十两，共是一百两，是太太给的，叫你拿去或者作个小本买卖，或者置几亩地，以后再别求亲靠友的。”说着又悄悄笑道：“&lt;b&gt;这两件袄儿和两条裙子，还有四块包头，一包绒线，可是我送姥姥的。衣裳虽是旧的，我也没大狠穿，你要弃嫌，我就不敢说了。&lt;/b&gt;”平儿说一样刘姥姥就念一句佛，已经念了几千声佛了，又见平儿也送他这些东西，又如此谦逊，忙念佛道：“姑娘说那里话？这样好东西我还弃嫌！我便有银子也没处去买这样的呢。只是我怪臊的，收了又不好，不收又辜负了姑娘的心。”平儿笑道：“休说外话，咱们都是自己，我才这样。你放心收了罢，我还和你要东西呢。到年下，你只把你们晒的那个灰条菜乾子和豇豆、扁豆、茄子、葫芦条儿各样干菜带些来，我们这里上上下下都爱吃。这个就算了，别的一概不要，别罔费了心。”刘姥姥千恩万谢答应了。平儿道：“&lt;b&gt;你只管睡你的去。我替你收拾妥当了就放在这里，明儿一早打发小厮们雇辆车装上，不用你费一点心的。&lt;/b&gt;”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;贾府里，凤姐是拿刘姥姥逗乐子，林黛玉讽刺刘姥姥是母蝗虫。真对刘姥姥客气的，一个是老太太，一个是贾宝玉，但他们对刘姥姥还是居高临下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看以上这段，黑体字里，处处给刘姥姥留面子，保细节，明明施舍，还不留痕迹；真对刘姥姥处处留面子，又善良温存不图回报的，只有平儿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这才是真善良，真平和。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22398342/answer/21270252
</link>
<author>
杨晶
</author>
<title>
有哪些美剧可以被称为「神作」？
</title>
<description>
&lt;b&gt;《太空堡垒卡拉狄加》&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/b3/22b361b5954927fcbaa2cbdc79218bdc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/b3/22b361b5954927fcbaa2cbdc79218bdc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;本剧翻拍自70年代同名剧集，但做了大量改编，于2004年首播，一共四季+网络剧迷你剧若干，当时在科幻迷、极客圈子里引起巨大反响，现在国内热捧的《生活大爆炸》里的角色Howard Wolowitz就是本剧的粉丝，曾经有一集他有下图这样的幻想。。。囧。。。右边的就是《太空堡垒卡拉狄加》主要角色之一Starbuck。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/27/3f27676f16cb1f7fe37d06226c664710_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;432&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;432&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/27/3f27676f16cb1f7fe37d06226c664710_r.jpg&quot;&gt;卡拉狄加号的舰徽：&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/50/c5506eeb5efa0eb4c654130b22f2d1e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/50/c5506eeb5efa0eb4c654130b22f2d1e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主要人物：&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/9c/ad9cff63a8dac507ff9735b080049321_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;William Adama （Edward James Olmos饰演）&lt;br&gt;卡拉狄加号指挥官，坚毅、果敢富有人格魅力，屡屡在关键时刻力挽狂澜。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/dd/78dde13e6451f9d081b0aa9728f70ad8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Laura Roslin （Mary McDonnell饰演）&lt;br&gt;身为政府里不起眼的教育部长在罹患癌症之时却临危受命成为总统，肩负起领导人类寻找新家园的重担。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/dc/8bdcca1a966d51d160eea7e51b91c132_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;Lee Adama （Jamie Bamber饰演） &lt;br&gt;William Adama的儿子，卡拉狄加号飞行中队指挥官，作战有勇有谋但政治能力比较平庸，战场才是适合他的地方。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/8c/648ce9fd593d33fd582238f3b4d179d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;245&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;245&quot;&gt;Kara Thrace （Katee Sackhoff饰演）
&lt;br&gt;代号Starbuck，绝对的女汉子，桀骜不驯，卡拉狄加号最优秀的飞行员，视William Adama如父亲，与Lee Adama的关系若即若离，本剧的关键人物也是最复杂的人物。值得一提的是在70年代同名原剧集里这个角色是男性。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/6d/386d5dca66f6a1aa996ff53d3659e5a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Gaius Baltar （James Callis饰演）&lt;br&gt;人类首席科学家兼神棍兼神经病，懦弱、自私、可怜、可恨，但无法用单纯的善与恶去定义他。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/18/0d18267118467c57f50c9be5c725885c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;505&quot; data-rawheight=&quot;626&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;505&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/18/0d18267118467c57f50c9be5c725885c_r.jpg&quot;&gt;人形塞隆6号 （Tricia Helfer饰演）&lt;br&gt;本剧最漂亮最性感的角色（当然要给大图啦！），由于是大批量制造数量众多所以没有固定的名字，众多6号以不同身份和外貌深入人类社会，其中一个是Gaius Baltar的情人，是所有13个人形塞隆型号中情感最丰富的。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/53/3f53092acf85500f9f5acf268f4076b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;人形塞隆8号 （Grace Park饰演） &lt;br&gt;这个型号里其中一个是卡拉狄加号的飞行员，但并不知晓自己的塞隆身份，另一个背叛了塞隆并为人类所接受。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/11/ee11e8ba7e417c4f4343742965e62618_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Saul Tigh （Michael Hogan饰演）&lt;br&gt;卡拉狄加号的XO、二把手，William Adama几十年的老战友老朋友，固执、喜怒无常、嗜酒如命但对人类无限忠诚，痛恨塞隆，人物命运随剧情发展让人唏嘘。 &lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/6b/286bb7ff72dbe260221cbe16f802f99b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Galen Tyrol （Aaron Douglas饰演）&lt;br&gt;卡拉狄加号地勤军士长，倔强、正直，在普通士兵中拥有很高威望，但喜欢感情用事。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/c6/eac6d95450c69c805beada288978bfe6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;220&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;220&quot;&gt;Karl Agathon （Tahmoh Penikett）&lt;br&gt;卡拉狄加号电子对抗部门的头头，性格跟上面的军士长有点类似，落难时与人形塞隆8号其中之一建立起感情。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/66/8666b05a2065ec1a32b554e49bb1820c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;266&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;266&quot;&gt;Samuel Anders （Michael Trucco饰演）&lt;br&gt;开头海报上最后一人，人类殖民地抵抗组织成员，跟Starbuck相识后加入卡拉狄加号，比照上面 Starbuck的纹身其实你应该猜得到两人是什么关系。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------无敌分割线------------------------------------------------&lt;br&gt;故事背景设定在几十万年前，宇宙中某处存在着拥有高度发达文明的人类，他们创造了来为人类服务的人工智能机器种族塞隆（Cylon），但是后来塞隆的自我意识觉醒并背叛了人类，于是爆发了人类与塞隆的战争，在两边都付出了惨重代价后双方言和，有了几十年的和平。直到有一天塞隆突然发起进攻，人类毫无还手之力，庞大的太空舰队瞬间被消灭，十几个殖民地星球被核爆横扫，人类只剩下原本即将退役的老旧太空战舰卡拉狄加号带着几十艘民用太空船一共5万人逃离，维系整个人类族群生存希望的就是找到传说预言中的新家园---地球，而塞隆还在他们身后紧追不舍，故事由此展开。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/55/6655fcc7abb2f9b7bfd6146a4e13cead_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1008&quot; data-rawheight=&quot;630&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1008&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/66/55/6655fcc7abb2f9b7bfd6146a4e13cead_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;国外粉丝制作的本剧空间&amp;amp;时间线：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/47/de47f4c0b654371fc382dcbba423581c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3294&quot; data-rawheight=&quot;2550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3294&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/47/de47f4c0b654371fc382dcbba423581c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;
------------------------------------------无敌分割线------------------------------------------------
&lt;br&gt;这是一部披着科幻外衣讲三观的剧，编剧投射了很多现实到剧中，政治、社会、信仰、种族...你能想到的所有戏剧冲突元素它几乎都有，由此引申出很多思考，下面是一些例子带轻微剧透：&lt;br&gt;1.根据宪法，在总统死后继任者名单上排在末尾的女教育部长因为她前面的人都死完了而成为人类领袖，但由于这个微型人类社会是在卡拉狄加号的保护之下，军方拥有生杀大权，于是强势的军方和代表人民的弱势的政府到底谁说了算成了大问题。-------------当今世界并不少见此类情况。&lt;br&gt;2.为船队提供宝贵燃料的矿厂船由于高负荷运转工人不满爆发罢工，提出的一些很难满足却又正当的要求，但如果满足这些要求，燃料的产量将不足以让整个船队跑过塞隆追击的脚步，当政者在人权和族群生存压力面前陷入两难。-------------人权重要还是生存重要？&lt;br&gt;3.战前臭名昭著的恐怖分子头子由于战时社会的混乱获得了底层民众的支持，转身要以合法的手段上位竞选总统，当政者面对这样一个可能导致人类灭亡的对手是该服从民众的诉求让位于他还是该为了人类的前途把民主放到一边？-------------民主与独裁各自优劣的讨论。&lt;br&gt;4.塞隆进化出了摆脱机械的生物形态，并成为塞隆的领导阶层，这类人形塞隆除了是批量制造出来的，在形态、思维上与人类并无太大不同，那么该用人类的法则来对待塞隆人吗？任意欺凌虐待被俘的塞隆人是否是犯罪行为？--------------现实世界里不乏一方因为种族、意识形态等等原因而把另一方的生命视如草芥的情形。&lt;br&gt;5.人类无意间获得了一种对人类无害却能让塞隆生化人灭绝的病毒，人类内部对是否该使用这种病毒发生了分歧，一方主张将塞隆灭绝，另一方则认为如果将塞隆灭绝那么人类与塞隆在种族灭绝这种反人类反人性的行为上又有什么区别。-------------为了消灭敌人却又成为像敌人那样的人而忘记自己曾经是谁，这样的代价是否值得？&lt;br&gt;6.人类暂时找到了一个宜居的星球，一部分人坚持要继续去找地球，一部分人则想留下来过几天太平日子，于是人类懈怠下来。塞隆找到了这个星球并控制了地面的社会，扶植起了傀儡政权。塞隆到来时逃离的那部分人寻得机会反击并救走了星球上大部分人，之后对傀儡政权参与者的审判开始了，当中有些人是为了生存而充当了打手，有些人则声称是为了保护人类而充当中间人调停者，而审判结果让人大跌眼镜。-------------这种情形咱们应该很熟悉了吧？&lt;br&gt;7.卡拉狄加号的军方和政府达成了谅解一起领导人类，而之前被打散的舰队司令带着更强大的军事力量突然出现，他们不服从由教育部长接任总统的政府、不惜牺牲平民吸收一切可用资源主动出击与塞隆死磕到底，鱼死网破也在所不惜，而由于官阶高低卡拉狄加不得不服从指挥，原本均势的局面又被打破。------------政治角力、战争规则与底线的讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说老实话，《太空堡垒卡拉狄加》的元素太过庞杂，有些情节看一遍还不一定能懂，但作为一部电视剧来说能够达到此等水准已属非常难得，它不是严格意义上的科幻剧，先进科技、外星生命都不是它讨论的范畴，人与人、人与机器的关系才是它的主题，其中不乏深刻的伦理讨论，也不缺少迎合大众口味的戏剧冲突，话题涉及之广、意义之深刻已经不局限于剧情本身，甚至联合国都曾邀请本剧主创参加相关话题的讨论：
&lt;a href=&quot;http://www.un.org/apps/news/story.asp?NewsID=30217&amp;amp;Cr1=#.UsJJLPQW18E&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;UN News - UN and Battlestar Galactica host discussion of human rights and armed conflict&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，在youtube上可以找到会议的完整视频。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科幻是个烧钱的题材，要拍好并不容易，但《太空堡垒卡拉狄加》用强大的叙事成功弥补了视觉特效和道具上的略显不足，配乐上更是达到了史诗电影的级别，每季的原声都非常值得收藏，美剧迷和科幻迷都不应该错过这样一部神作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;观看次序的推荐：迷你剧---第1季---第2季---网络剧：抵抗---第3季---网络剧：利刃之回闪---电影：利刃---第4季上半部分---网络剧：敌人的面孔---第4季下半部分---电影：计划---网络剧：血与铬，其中电影利刃和网络剧血与铬属于外传，情节对主线影响不大，电影计划是对主线情节的补充，不看完全剧就看它会觉得剪辑比较支离破碎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后送上一个由粉丝制作的MV：&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDgzODAwNjQ=/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F464C6ECB8E0A0D00BB06A393FAA4E6-3F33-A72D-3262-3FF0510AB24C&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;太空堡垒卡拉狄加MV&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDgzODAwNjQ=.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;So Say We All&lt;/b&gt;&lt;b&gt;!&lt;/b&gt;&lt;b&gt;!&lt;/b&gt;&lt;b&gt;!&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21007314/answer/21272079
</link>
<author>
君临
</author>
<title>
最近一百年，全球涌现过哪些最顶尖的、最赚钱的公司？它们的共性是什么？
</title>
<description>
截止2013年12月28日，市值在1000亿美元以上，成立时间在1900年之后的，非行政垄断型企业，有以下这些：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1911年，IBM，市值1989亿美元，IT科技&lt;br&gt;1916年，波音，市值1028亿美元，航空航天&lt;br&gt;1921年，斯伦贝谢，市值1163亿美元，石油服务&lt;br&gt;1923年，迪士尼，市值1297亿美元，文化娱乐&lt;br&gt;1933年，丰田，市值1879亿美元，汽车，日本&lt;br&gt;1956年，伯克希尔哈撒韦，市值2900亿美元，金融投资&lt;br&gt;1962年，沃尔玛，市值2524亿美元，商业零售&lt;br&gt;1963年，康卡斯特，市值1341亿美元，文化娱乐&lt;br&gt;1968年，英特尔，市值1266亿美元，IT制造&lt;br&gt;1969年，三星电子，市值1914亿美元，IT制造，韩国&lt;br&gt;1972年，SAP，市值1015亿美元，IT软件，德国&lt;br&gt;1975年，微软，市值3095亿美元，IT软件&lt;br&gt;1976年，苹果，市值5107亿美元，IT科技&lt;br&gt;1976年，VISA，市值1392亿美元，金融服务&lt;br&gt;1977年，甲骨文，市值1678亿美元，IT软件&lt;br&gt;1978年，家得宝，市值1135亿美元，商业零售&lt;br&gt;1982年，沃达丰，市值1892亿美元，IT电信，英国&lt;br&gt;1984年，思科，市值1159亿美元，IT制造&lt;br&gt;1985年，高通，市值1233亿美元，IT制造&lt;br&gt;1987年，吉利德科学，市值1149亿美元，生物制药&lt;br&gt;1995年，亚马逊，市值1827亿美元，IT互联网&lt;br&gt;1998年，谷歌，市值3714亿美元，IT互联网&lt;br&gt;1998年，腾讯，市值1125亿美元，IT互联网，中国&lt;br&gt;1999年，阿里巴巴，市场估值1200亿美元，IT互联网，中国&lt;br&gt;2004年，facebook，市值1411亿美元，IT互联网&lt;br&gt;&lt;br&gt;——以上25家全球顶尖企业，你能看到什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果将世界上所有1000亿美元市值以上的企业罗列出来，这个名单将要长的多。&lt;br&gt;如果从1900年开始做一个划分，我们看到，绝大部分的欧洲顶尖企业都消失了，而美国的顶尖企业绝大部分仍然保留在榜单上。这是什么样的原因造成的呢？&lt;br&gt;因为自从19世纪末以来，美国超过了欧洲，成长为全球规模最大的市场。立足于这个全球最大的本土市场，美国的新兴行业优秀企业能够通过规模优势，轻易的战胜其他地区的竞争者，获得了成长为全球顶尖企业的优先入场券。而欧洲企业，在全球产业革命的大浪潮中，渐渐地就被边缘化了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁能够适应市场的变迁，谁就能够成就百年基业。斯伦贝谢就是这么一个活生生的例子。&lt;br&gt;19世纪末，石油工业开始获得快速发展，欧洲的壳牌石油、BP石油是市场中最早的巨无霸。石油开采的难度越来越大，于是孕育了一个新兴的专业技术服务市场。1921年，斯伦贝谢成立，作为最早的石油探测和钻井服务公司，斯伦贝谢在一开始就已经奠定了技术领先的地位，1927年发表的《钻井电信号研究》是这个行业的基础技术之一。&lt;br&gt;斯伦贝谢最早作为一家欧洲公司，他的出现是欧洲科技领先水平的体现，但是如果一直扎根于欧洲，斯伦贝谢不会有今日的行业地位。二战前后，世界石油市场发生了巨大的格局变化，美国市场的地位越来越重要，墨西哥湾的石油开采业蓬勃发展。斯伦贝谢1940年将总部迁至美国休斯敦，将业务重心及时的转移至美洲市场，由此获得了进一步发展壮大的空间。&lt;br&gt;在竞争激烈的石油服务市场，没有任何一家企业能够靠自己的技术保持长久领先，因此依靠行业地位积累的资金不断收购，补齐短板就成了重要的法宝。从1950年代开始，斯伦贝谢几乎每一年都要收购几家公司，1952年收购forex公司进入钻井市场，1956年收购johnston testers公司成为综合性测井公司，1993年收购IDF公司成为钻井液服务供应商，2010年收购史密斯公司成为钻头生产巨头。&lt;br&gt;正是通过适应市场的业务调整和收购扩张，斯伦贝谢不断向新兴的更有发展前途的蓝海前进，在一百年的时间里不断壮大，才成就了这家石油能源产业链里“最年轻”的顶尖企业。&lt;br&gt;自1920年代以后，世界范围内，再也没有诞生过一家石油行业的顶尖跨国企业（非国企）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波音公司是另一个适应市场的绝佳例子。&lt;br&gt;1903年，莱特兄弟研发出世界上第一架具有实用性的飞机，并且创办了自己的莱特飞机公司。当然，今天我们知道，莱特并没有笑到最后。&lt;br&gt;1916年成立的波音公司，在早期的飞机公司中并不起眼，和很多当时的主流飞机公司一样，波音的业务以政府的军用订单为主。一直到二战结束之后，波音才脱颖而出。&lt;br&gt;二战，是改变这一切的根本力量。二战之前，军用业务才是市场主流，但是随着二战的结束，飞机的市场结构发生了巨大变化，传统的军用市场萎缩，大型民用客机市场开始兴起和壮大。1957年，在原有空中加油机基础上改进的波音707喷气式民用客机大获成功，获得了上千架的订单，波音从此在商业客机市场上奠定了领先位置。在当时所有的军用飞机公司中，波音是最早做出转型决定的，正是这次及时的转型，向蓝海市场的进军，让波音笑到了最后，成为航空航天市场的新王者。&lt;br&gt;在历史上，波音不是第一架飞机的研发者，不是第一架民用飞机的开创者，但是波音在民用客机市场上改进的产品，最好的适应了客户的需求，在安全、空间、舒适性和性价比上，最大程度的满足了客户的需求，于是波音就成功了，持之以恒，就将这份领先一直保持到了现在。&lt;br&gt;波音的成功告诉我们，具有灵敏的市场反应能力，时刻坚持产品的微创新，是成就伟大企业的一条重要道路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;商业模式的创新同样很重要。&lt;br&gt;1920年代，好莱坞的电影产业开始兴起，迪士尼也在这个时期开始投身创业的浪潮。1928年，迪士尼推出首部以米老鼠为主角的世界最早的有声动画片，掀起社会热潮，随后迪士尼推出了世界上第一部动画长片白雪公主与七个小矮人，第一部宽银幕动画片小姐与流氓，直到近一百年后的1990年代，仍然是迪士尼推出了世界上第一部数字技术的动画片玩具总动员。正是这些领先的多媒体技术的引入，让迪士尼的动画片始终拥有着同时代作品中最好的视觉体验，带来了广泛的社会影响力。&lt;br&gt;但迪士尼的探索不仅于此。迪士尼之所以能够超越同时代的所有文化媒体企业，获得更大的商业成就，在于他建立了文化行业独一无二的商业模式。&lt;br&gt;——迪士尼认为，对于电影产业来说，故事不是最重要的，形象才是核心。&lt;br&gt;围绕着永恒的角色形象，延伸出来迪士尼乐园和玩具销售的下游产业链，才使得迪士尼拥有了更大的市场规模、更低的成本支出、更长久稳定的利润回报。&lt;br&gt;迪士尼带给我们的启示是，创新的产品可以带来一时的成功，创新的商业模式可以带来一辈子的成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金融并购是获得规模成本优势的另一个重要手段。&lt;br&gt;康卡斯特就是这么做的。&lt;br&gt;1960年代，有线电视行业开始兴起，康卡斯特在这个时候只是美国一个三线小城市的有线电视服务商。作为同质化竞争的行业，想要在产品上实现创新并不容易，经过十几年的管理经验积累，在成本效率上发挥到极致之后，康卡斯特走上了大规模收购扩张的道路。1986年，收购group W cable公司，将规模扩大一倍，1988年收购Storer Communications Inc公司成为全美第五大有线电视运营商，1992年收购amcell，1994年收购Maclean-Hunter‘s 美国业务，成为全美第三大有线电视服务商，1998年收购Jones Intercable公司，2000年收购Lenfest Communications公司，2002年斥资475亿美元收购AT&amp;amp;T Broadband Cable Systems公司，从此成为美国第一大有线电视服务商。&lt;br&gt;无论是创新的商业模式，还是金融并购手段，目的都是为了获得规模效益，如果不能创新，简单而快捷的收购兼并就是达成目标的最佳策略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;策略并不是越复杂越好，简单而有效的执行才是最重要的。&lt;br&gt;股神巴菲特创立的伯克希尔哈撒韦投资公司就是典型例子。&lt;br&gt;二战以后，美国的金融证券市场走向成熟，投资大师格雷厄姆建立的价值投资论受到欢迎，养老基金和共同基金成批买入优质蓝筹股，投机风潮褪去，稳定的股市使得认同企业内在价值的证券投资者获得了成长的沃土。&lt;br&gt;1956年，伯克希尔哈撒韦成立，巴菲特成为价值投资学派最忠诚的信徒，在企业价值被低估时买入，在企业价值被高估时卖出。如果你在这一年将1万美元交给巴菲特打理，今日这份本金将增值为2.7亿美元，这就是股神点石成金的魔力。&lt;br&gt;伯克希尔哈撒韦的成功告诉我们，在正确的地方，正确的方向，坚持做正确的事情，最后就获得了伟大的成功，就是这么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二战，对于20世纪的全球产业发展史来说，是一个历史性的转折点。&lt;br&gt;在此之前，主导全球经济发展的主导产业是石油能源化工、钢铁机械汽车飞机火车轮船航天军工，在此之后，他们的光芒都被掩盖了，IT产业的创新成为舞台中央最耀眼的明星。25家全球顶尖企业，有14家来自IT行业。&lt;br&gt;在其他的行业，同样是创新的技术和服务，孕育了新生的商业机会。&lt;br&gt;这一百年来，再没有孕育一家顶尖的银行和保险公司，伯克希尔哈撒韦来自证券投资行业，VISA来自信用卡行业。&lt;br&gt;这一百年来，再没有孕育一家顶尖的商业百货公司，沃尔玛来自连锁超市，家得宝来自连锁建材卖场。&lt;br&gt;这一百年来，再没有孕育一家顶尖的传统媒体公司，康卡斯特来自有线电视行业。&lt;br&gt;这一百年来，再没有孕育一家顶尖的化学制药公司，吉利德科学来自生物制药行业。&lt;br&gt;这五十年来，再没有孕育一家顶尖的汽车、飞机、机械、石油、化工顶尖企业，在那些科技变革缓慢，市场成熟的行业里，行业格局已经固定，传统垄断巨头的存在，遏制了新生企业成长的空间。只有通过创新的科技产品、创新的商业模式，在全新开拓的蓝海市场，新生企业才有成长为参天大树的可能性。&lt;br&gt;而在这个时代，最重要的机会，就是IT科技行业的变革浪潮所带来的前所未有的巨大蓝海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最早的明星是IBM。&lt;br&gt;1911年，IBM在纽约成立，早期主要从事穿孔卡片数据处理业务，也就是员工考勤用的打卡机。&lt;br&gt;1932年，IBM投入100万美元建设第一个企业实验室，并且与哈佛、麻省理工等名校展开技术合作，从此奠定了IBM在技术上的雄厚积累。到1935年，IBM的卡片统计机已经占领了美国85%的市场份额，1950年代进一步成为美国国防部的电脑系统承包商，在1960年代大型计算机行业兴起的时候，IBM水到渠成的成为了行业龙头。到1974年，IBM生产的计算机数量是世界上其他所有计算机厂家生产总量的四倍，是这个行业绝对的垄断者。&lt;br&gt;可以说，一部IT产业的早期发展史，就是IBM的企业成长史。&lt;br&gt;但是技术的发展日新月异，即使积累深厚如IBM，仍然数次差点在阴沟里翻船。1976年，苹果公司推出的PC电脑给计算机行业带来巨大的变革，市场主流从大型机向小型机发展。面对个人电脑带来的冲击，IBM迅速转型，以横向开放的商业模式，将挑战者苹果击败，继续在新兴的个人电脑市场上称霸。&lt;br&gt;1993年，在新一代挑战者康柏和戴尔的冲击下，IBM再次陷入巨大亏损。面对市场环境的变化，IBM意识到，消费者市场的竞争力越来越聚焦于渠道，而自己的优势在于技术积累，高昂的成本无法与新生代企业竞争，于是再次做出转型，向高价值的企业服务市场发展，重获新生。&lt;br&gt;一百年来，IBM的业务重心不断转变，在讯息万变的IT科技产业上犹如大象般翩翩起舞，他的成功，是适应市场，以科技创新和优秀管理敏锐感知市场水温变化，迅速调整方向进军新兴蓝海的典型代表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBM的成功，孕育了另一个传奇微软。&lt;br&gt;1975年，比尔盖茨创办微软，在早期只是一家默默无闻的小型软件公司。苹果的出现改变了他的命运。&lt;br&gt;1980年，IBM为了推出全新的个人电脑与苹果抗衡，广泛将零部件外包，英特尔赢得了芯片合同，微软赢得了至关重要的操作系统合同。这份合同是微软发展史上最重要的转折点。由于时间紧迫，程序复杂，微软甚至以5万美元的价格从一位程序员Tim Patterson手中买下了一个叫QDOS的程序，然后稍加改进后提供给IBM，这个系统就是后来我们熟知的MSDOS。随着IBM PC的普及，微软的操作系统很快就成了行业的标准。&lt;br&gt;此后，微软加强研发，在新一代的WINDOWS系统中引入视窗化技术，一代代的更新，伴随着个人电脑行业的壮大而不断强大。&lt;br&gt;微软的成功告诉我们，站在巨人的肩膀上借势发展，是小企业上位的一条重要捷径。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英特尔的故事同样有趣。&lt;br&gt;1947年，在美国贝尔实验室工作的工程师肖克利发明了晶体管，这项技术的发明是现代IT工业的里程碑式创新，肖克利也由此获得了诺贝尔奖。&lt;br&gt;但创新并不是企业成功的必然保证。1955年，肖克利离职创办了肖克利半导体实验室，吸引了大批才华横溢的年轻工程师加入。只是在糟糕的管理之下，这家新生的企业很快就分崩离析了。号称“八叛逆”的八位传奇工程师再次离职，合伙成立了硅谷早期声名显赫的仙童半导体公司。1968年，“八叛逆”中的诺伊斯和摩尔再次离职，成立了英特尔。&lt;br&gt;1971年，英特尔推出全球第一个微处理器，1980年代成为IBM PC的芯片标配，此后随着个人电脑产业的兴起而不断发展壮大。&lt;br&gt;英特尔的成功，不可否认是技术创新的成功，从微米到纳米制程，从4位到64位处理器，从奔腾到酷睿，从硅技术、微架构到芯片与平台创新，在IT计算机行业的最前沿技术领域，英特尔一直是创新的领导者。&lt;br&gt;英特尔的成功，同样是管理的成功，正是安迪葛洛夫这位优秀的管理者加入，使得英特尔没有再次重复肖克利和仙童公司的覆辙，在半导体行业实现了持续的技术创新和壮大。&lt;br&gt;英特尔的成功，同样是站在巨人肩膀上的成功，没有肖克利，没有IBM，英特尔无法获得今日这般显赫的传奇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBM同时孕育了SAP的成功。&lt;br&gt;1970年代，是IBM大型主机风行的时代，IBM通过出售大型计算机给企业客户，并且为企业提供个性化的软件解决方案，获得了丰厚的利润。&lt;br&gt;五位IBM德国分公司的软件工程师认为，为每一个企业重新开发软件，费时费力，不如设计一套统一的标准软件提供给客户更好。他们的建议遭到了IBM决策部门的拒绝，很明显，这样的方案最终将损害IBM的利润。无法实现理想的这五位工程师最终选择了离职创业，他们推出的企业标准管理软件很快就受到了市场的欢迎，开创了一个全新的蓝海市场。&lt;br&gt;SAP的成功告诉我们，如果你发现了客户的痛点，而市场又无法满足时，只要你能够拿出切实可行的创新产品，成功就是水到渠成的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBM还是甲骨文的摇篮。&lt;br&gt;1970年，IBM的研究员埃德加考特发表了一片著名的论文《大型共享数据库数据的关系模型》，奠定了关系型数据库软件的理论基础。但是IBM的软件部门因为立足于层次式数据库软件，为了不影响自己的利益关系而迟迟不愿意推出相关的产品。&lt;br&gt;1976年，为IBM开发软件的埃里森读到了这篇论文，立马意识到其中的巨大商业价值，立马拉上两个同事创办了甲骨文公司。甲骨文的软件一推出就受到了市场的欢迎，并且很快获得了美国中央情报局和海军情报所的订单。从此之后，甲骨文公司一直引领着数据库软件市场的发展，并且伴随着数据库软件在企业中的广泛应用而不断壮大。&lt;br&gt;甲骨文的成功告诉我们，一旦意识到市场机会，执行比埋头研发更加重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;IBM的地位如此重要，几乎所有IT产业上的明星都与她有着纠缠不断的故事。&lt;br&gt;苹果的兴衰起伏，尤其让人唏嘘。&lt;br&gt;1976年，两个电子产品DIY发烧友乔布斯和沃兹在车库里创办了苹果公司，他们的小型个人电脑一开始就以令人惊艳的创新在市场上受到瞩目，并迅速成长为PC市场上的早期领导者。但是很遗憾，只有创新而缺乏优秀管理能力的苹果最终被IBM打败了，创始人乔布斯也被迫离开，在1990年代成为一家被人遗忘的公司。&lt;br&gt;苹果的早期失败再次告诉我们，创新的产品只能带来短暂的辉煌，但市场的较量是持续的，只有优秀的管理配合持续的创新，才能保持长盛不衰。&lt;br&gt;1997年，濒临破产的苹果公司将在市场上久经打磨的创始人和灵魂乔布斯重新请回，一场商业史上最伟大的王者归来开始上演。从ipod随身听，imac个人电脑，macbook air笔记本电脑，到iphone手机，ipad平板电脑，苹果公司以持之以恒的创新精神，不断刷新着世界对于完美科技产品的期待。&lt;br&gt;2011年，随着乔布斯的逝世，苹果的创新精神似乎也逐渐远去。&lt;br&gt;苹果公司的成功，带给我们的不仅是创新的启示，更是如何保持持续创新的难题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;思科对这一点有着自己的解决之道。&lt;br&gt;1984年，思科系统公司由斯坦福大学计算机中心的两位主任创办，他们最早设计了叫做“多协议路由器”的联网设备，将校园内不兼容的计算机局域网联通成一个网络，从此开创了互联网时代。&lt;br&gt;立足于不断壮大的互联网设备市场，思科获得了飞速的成长。但是他们很快认识到，科技发展日新月异，光靠自身的研发是不可能持续保持技术的领先的。&lt;br&gt;怎么办呢？思科的解决方案是：收购。通过早期建立的领先积累，不断在市场上收购新兴的技术和团队，然后通过自己的庞大分销渠道，在行业中确保了长久的领导者地位。简而言之，思科专注于成为一个创新科技产品的分销平台。&lt;br&gt;思科的成功，是创新者的成功，同样也是收购策略的成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高通则为我们提供了另外一种思路。&lt;br&gt;1985年，高通公司成立，早期主要从事移动通信技术在运输行业的应用服务，1989年最早推出了基于CDMA技术的移动通信解决方案，从此成为这个新兴的通信行业的标准制定者。从2G到3G到4G技术的演进发展过程中，高通公司累积了4000多项CDMA专利技术，始终主导着移动行业的技术发展步伐。&lt;br&gt;随着智能手机时代的来临，高通的移动微处理器第一个支持安卓操作系统，随着安卓的广泛普及，高通也成为了移动芯片行业的霸主。&lt;br&gt;高通的成功，和英特尔的成功是很像的。在一个高技术领域，通过高投入的研发，遥遥领先的技术水准，广泛的专利壁垒，封杀了几乎所有的竞争者生存的空间。除非行业发生大的变革，高通的地位就是无人可以威胁的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着IT技术的日益普及，很多传统行业发生了深刻的变化，谁能够适应时代，最早将IT技术引入到传统行业，谁就获得了颠覆巨头的能力。&lt;br&gt;沃尔玛就是这么做的。&lt;br&gt;1963年，家乐福在欧洲推出超市大卖场的商业模式，沃尔玛很快就将它拷贝到美国去。1980 年代沃尔玛再次率先引入新兴的IT技术，对物流和库存进行了全面流程改造。在IT技术的帮助下，沃尔玛的连锁扩张战略得到有效执行，大规模的全国性铺开分店，又进一步降低了渠道成本。规模优势一旦建立，在马太效应之下，对传统百货渠道的蚕食一步步加强，最终在1990年代超越了百年老店西尔斯百货，成为新一代的零售之王。&lt;br&gt;沃尔玛的成功，是适应市场的成功，及时引入新兴的商业模式，及时引入最新的IT技术，强化流程管理，降低成本，从此不断走向强大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;家得宝的成功法则和沃尔玛如出一辙。&lt;br&gt;家得宝1978年成立，1983年开始引入IT校验技术，通过仓储和物流的流程改造，以连锁建材百货店模式改造传统的建材流通渠道，从此获得了突飞猛进的发展。&lt;br&gt;家得宝仅仅用了20年时间，就发展成为仅次于沃尔玛的全球第二大零售巨头，其成功的秘诀和沃尔玛一样：引入全新的连锁仓储店商业模式，引入IT技术提升效率，降低成本，最后通过规模优势实现不断壮大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金融行业通过引入IT技术诞生了VISA。&lt;br&gt;VISA的前身是美洲银行的支付业务部门，1958年推出第一张具有创新循环信用功能的BankAmericard卡，1973年推出电子化授权系统，1974年推出电子清算和结算系统，1976年改组为VISA银行卡公司，向国际业务扩张。1983年，VISA推出全球ATM网络，让世界各地的持卡人可以全天候24小时在自动提款机上提取现金，为现代商业和休闲旅行带来了便利。1993年，率先将神经网络技术应用于电子支付，有效降低了信用卡的欺诈风险，确保金融安全。&lt;br&gt;VISA的成功，是金融支付行业率先引入IT技术，不断开拓新的应用，走向蓝海市场的典型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新兴行业不仅是IT技术，还有生物基因技术。&lt;br&gt;近一百年，随着老龄化的到来，医药行业的市场越来越大，但是全球顶尖的医药公司几乎都是19世纪成立的化学制药先驱。&lt;br&gt;现代医疗技术的发展已经进入到一个新的层次，传统的化学药对某些病毒的治疗一筹莫展，比如艾滋病和癌症等。这是一个巨大的蓝海市场，谁先在生物基因技术上获得突破，谁就有可能获得伟大的商业机会。&lt;br&gt;吉利德科学就是这么一家走在科技创新前沿的公司：1987年在硅谷成立，是近二十年来新兴的唯一一家来自非IT行业的顶尖企业。从目前的临床测试来看，吉利德离成功的门槛已经越来越近。&lt;br&gt;吉利德科学的成功，是医疗行业生物制药科技革命的代表，是向艾滋病等抗病毒药蓝海市场拓展的代表。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新兴的技术带来了巨大的蓝海市场，但是如今这个全球化的时代，注定了只满足于本土市场是无法进入顶尖企业行列的。&lt;br&gt;沃达丰就是一个成功的跨地区扩张案例。&lt;br&gt;沃达丰1982年成立，早期是英国拉考尔电子公司的一个移动电话技术部门，1985年独立出来，建立了英国第一个模拟信号网络，到1987年沃达丰已经被认为是世界上最大的移动通信服务公司之一。&lt;br&gt;但是英国的市场空间毕竟有限，1999年沃达丰和美国的airtouch通讯公司合并，2000年再次和德国曼内斯曼公司合并，从此一跃成为欧美市场第一大电信服务公司。&lt;br&gt;沃达丰的成功，首先是立足于移动通信市场的成功，在移动通信取代传统固话通信市场的大环境格局下获得了飞跃式的发展，其次是金融并购策略的成功，通过英国-美国-德国三大市场的规模扩张战略获得进一步的规模优势，从此跻身顶尖企业行列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;落后地区的企业要想跻身顶尖行列，进入美国市场是非常重要的。&lt;br&gt;丰田的成功之路可以给我们一点启示。&lt;br&gt;丰田汽车公司1933年脱胎于丰田自动织机制作所的汽车部，作为汽车工业的后来者，第一桶金来自1937日本发动侵华战争的陆军卡车订单，1950年美国在朝鲜战争中的46亿美元巨额订货，让丰田再次打了鸡血，从此飞速发展。&lt;br&gt;从一开始，丰田就认识到，作为汽车行业的后来者，不可能在技术创新上跟欧洲、美国的巨头抗衡，因此强化管理、降低成本、以经济型节油性的小车与西方巨头展开差异化竞争，就是发展的必由之路。在这样的指导思想下，丰田发展出了“精益生产管理”模式，1966年推出的低价经济型车“花冠”大获成功，从此奠定了在日本汽车市场上的领先地位。&lt;br&gt;1973年和1979年的两次石油危机，使得美国汽车市场发生了巨大的格局变化，大型车滞销，经济型节油性小车畅销，美国的汽车巨头一下子就懵了，丰田抓住契机，全力进军美国，先后推出了专为美国市场开发的佳美和凌志车型，从此鲤鱼跃龙门，成为世界最大的汽车公司。&lt;br&gt;丰田的故事告诉我们，不要盲目创新，成功必须建立在比较优势之上。在缺乏创新能力的情况下，在早期可以将低劳动力价格和精益管理作为优势，重点开拓低端市场，然后耐心等待市场格局的变化，在机遇到来之时实行弯道超车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韩国的三星电子同样是这一策略的优秀执行者。&lt;br&gt;三星电子公司1969年成立，是1938年创办的三星公司进军IT行业的子公司。1970年代，三星电子开始进入冰箱、洗衣机和电视机领域，1983年进入内存芯片领域，1997年进入手机行业。&lt;br&gt;三星电子能够不断扩张，进入美日巨头垄断的家电、半导体和手机行业，并且发展壮大为行业领导者，最重要的原因就是他善于学习，在早期以低劳动力价格优势，一步步挤压抢占西方巨头的市场份额，这是三星在家电和半导体行业获得成功的关键。&lt;br&gt;在手机领域，三星一向以外观设计多样化著称，在非核心技术上与西方巨头展开差异化竞争，等待弯道超车的机会。从1997年到2010年，三星等待了十三年，直到智能手机时代来临，苹果颠覆了传统的手机行业，却墨守成规以不变应万变，三星抓住机会推出大屏智能手机，满足了市场多样化的产品需求，从此崛起为新一代的行业领导者。&lt;br&gt;三星电子的成功，和日本丰田汽车的成功是一样的，作为一个来自发展中地区的技术落后者，要想超越巨头，只有通过低成本价格优势和差异化竞争，在市场发生巨大格局变化中及时抓住机遇来获得成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近二十年，全球信息产业革命进入互联网时代，随着技术的革新，成功的顶尖企业不断涌现。&lt;br&gt;亚马逊。&lt;br&gt;亚马逊公司1995年成立，是世界上最早一批的电子商务公司之一。但是，在2000年的网络泡沫破灭后，几乎所有的同类型公司都破产了，只有亚马逊公司，从一家网络书店向电子产品、影音软件、各种品类的商品不断扩张，发展成为世界上最大的电子商务公司。&lt;br&gt;早期的亚马逊并不是发展速度最快的电子商务公司，却是经营最稳健，管理最严格，资金运营效率最高的公司，正是这种高超的管理能力让亚马逊熬过了网络泡沫破灭的寒冬，成为电子商务行业的领导者。&lt;br&gt;2000年以后，亚马逊通过全球扩张，终端物流中心的搭建，云计算技术的应用，一步步成长为可以与沃尔玛抗衡的零售巨无霸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谷歌。&lt;br&gt;谷歌1998年成立，作为最早一批的互联网搜索引擎公司之一，通过率先推出的广告商业模式获得了巨大的成功，很快成为这个行业的领先者。随着搜索引擎逐渐成为互联网的信息入口，谷歌的广告收入不断壮大，一步步取代了传统的媒介形式，成为互联网时代最早的行业领导者。&lt;br&gt;2000年以后，谷歌对创新保持了高度的关注，先后推出了谷歌地图、安卓操作系统等一系列伟大的产品，并且在机器人、无人驾驶汽车、可穿戴眼镜设备等IT前沿领域继续探索。&lt;br&gt;谷歌的成功，同样是创新的成功，是我们这个时代最伟大的技术创新者之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;facebook。&lt;br&gt;facebook2004年成立，是21世纪最新一家崛起的IT互联网巨头。facebook是美国最早一批的社交网站之一，通过持续的体验改进，很快受到了年轻人的欢迎，2006年后从校园市场向全社会网络发展，2008年超越myspace，自此一直引领着西方的社交网络市场。&lt;br&gt;facebook的成功，是持续微创新的成功，不断改进的产品体验，让facebook超越了一个又一个的行业领先者，发展成为新一代的互联网巨头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在互联网时代，不再是只有美国的创新者独领风骚，中国的创业者也开始加入进来，跻身于全球顶尖企业的行列。&lt;br&gt;腾讯。&lt;br&gt;腾讯1998年成立，最早是ICQ即时通讯产品的跟风者，通过产品的改进和商业模式的创新，成为了世界上最早的社交网络平台。2003年后，腾讯进入迅速成长的网络游戏市场，并且依靠社交平台的流量优势和优质产品体验取得了巨大的成功，成为世界上最大的网络娱乐公司。&lt;br&gt;2011年腾讯推出微信产品，及时向移动通讯平台转型，再次获得巨大成功，成为世界上用户量最大的移动社交平台。&lt;br&gt;腾讯的成功，第一是创新商业模式的成功，第二是适应市场发展及时转型的成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里巴巴。&lt;br&gt;阿里巴巴公司1999年成立，最早是一家面向中国外贸行业的信息服务公司，2003年推出淘宝交易市场，与ebay易趣展开竞争。淘宝通过创新的支付宝担保交易技术解决了电商行业的信任问题，通过免费的C2C交易商业模式迅速聚拢了市场人气，只花了三年时间就将ebay驱逐出了中国市场，成为这个行业新的领导者。&lt;br&gt;2010年后，阿里巴巴推出天猫商城、阿里云服务、菜鸟网络、余额宝、众安在线保险等新业务，在互联网商业、物流、金融等领域持续扩张，成为世界上最成功的互联网巨头之一。&lt;br&gt;阿里巴巴的成功，第一是创新商业模式的成功，第二是适应市场不断向新的蓝海发展的成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上25家全球顶尖企业，他们有哪些共同的成功因素？&lt;br&gt;a，立足于全球规模最大的市场，立足于一个新兴的持续高速增长的蓝海市场，在行业发展的早期格局未定之时进入。&lt;br&gt;b，要么是行业最早的创新领导者，从推出的第一个产品之时开始就一直引领着行业发展的步伐。&lt;br&gt;c，要么是最早一批进入的行业竞争者，通过微创新改进产品体验，通过优秀的管理不断进步，实现在一大堆的竞争者中突围而出。&lt;br&gt;d，要么是新兴发展中地区的追赶者，通过低劳动力成本优势，在低端市场上不断扩张，以差异化策略与行业龙头竞争，然后在市场环境发生突变时实现弯道超车。&lt;br&gt;e，将IT技术引入传统行业，提升运营效率，降低成本，是传统行业新兴巨头获得巨大发展的重要动力。&lt;br&gt;f，质量只是企业获得成功的基本要求，但并不能保证企业超越竞争对手，因为你的任何一个优秀的竞争者都把质量看的很重要，对于消费者来说，前三名的产品质量没有区别。&lt;br&gt;g，创新的产品，优秀管理之下持续的微创新体验，创新的商业模式，是企业从优秀走向卓越的关键原因。&lt;br&gt;h，规模带来的成本优势，是企业在一个快速成长的市场中持续保持领先的重要竞争力，因此收购扩张就不可或缺。&lt;br&gt;i，基业长青的企业，总是那些能够不断适应市场变化，具有敏锐触觉及时转型的企业。&lt;br&gt;j，价格策略获得成功的前提是通过技术或商业模式创新带来的成本降低，而不是自杀式的营销扩张。&lt;br&gt;k，……&lt;br&gt;最后一点，不是总结，只是预言：&lt;br&gt;&lt;b&gt;19世纪的创业机会集中于欧洲市场和传统行业，20世纪的创业机会集中于美国市场和IT行业，21世纪的创业机会集中于中国市场和互联网新兴行业。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为什么？&lt;br&gt;因为中国拥有13亿人口，快速稳定增长的发展空间，这是一个巨大的蓝海。在这个市场中成长起来的优秀企业将获得相对于西方企业更低的劳动力成本优势，他们拥有着无敌的竞争力。&lt;br&gt;在可预见的十年内，中国将取代美国成为全球最大的市场。在新兴的IT互联网行业，中国也已经成为和美国并肩的全球创新中心，孕育顶尖企业的沃土已经具备，就看各位的造化了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21897273/answer/21253106
</link>
<author>
伍灏殷
</author>
<title>
如何评价《傲骨贤妻》中的 Alicia？
</title>
<description>
从第一季到第五季，A完成了她自己巨大的转变，这种转变一开始是迫于Peter进入监狱以后无人养家开始重新进入律师行业。从她第一季第一次在court上objection的迟疑到第五季和Cary离开LG自立门户，她在职业方面的形象可谓是越来越强硬。与其说是一种强硬，不如说是一种专业。从竞争Junior Associate到最后成为Equity Partner，从一个事事小心很多事情都需要请教Diane到可以独当一面，不难看出她在律师这个行业上面的进步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，她在职业上面的专业完全没有弱化Good wife的这个角色，因此我并不认为这是编剧取错了名字。首先我们wife这个角色后面隐含的很多角色，她不止指的是妻子，还有孩子的母亲，婆婆的儿媳。&lt;br&gt;作为一个母亲，用她自己的原话，parenting，从她对Zach和Grace的管教来说，还是非常尽职尽责的，就算是偶有为了和Jackie怄气答应了Zach买车的要求，也没有犯下什么错误。她竭力保护自己的孩子不因为Peter的竞选而曝光在媒体之下，对孩子面临的危险都非常敏感并且强硬，比如说Grace误打了12次电话给她那次，还有Zach的女朋友Nisa之类的。关键时候挺身而出，平时愿意和孩子talk。&lt;br&gt;作为一个儿媳，A竭力保持着让Jackie和她的生活划清界限，因为她感受到了J强烈的控制欲，尤其是对Peter。在J一开始提出借钱给她的时候，她拒绝了；当J偷偷埋下她以前的房子的时候，她用很强硬的语气与她对峙【虽然最后Peter出面还把她气得中风了..】，可以看得出来她和她婆婆的关系虽然不亲密，但是绝对是有礼有节的。&lt;br&gt;作为一个妻子，她和Peter分居之后才和Will重新在一起，并无丝毫不妥，Peter出了丑闻没有大哭大闹歇斯底里而是坚强地撑起了整个家，第一季结尾和will说I need a plan，第五季为了斩断和W的感情直接离开LG，找不到任何觉得她not qualified as a good wife.&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧终于结束了对TGW这个题目切不切题的讨论-。-终于可以开始用一些形容词来评价一下她了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;克制。这是我对她最大的评价——对面部表情的克制，在交朋友上面的克制，对内心情感的克制，对Will感觉的克制。之所以没有用矜持这个词，是觉得矜持会偏向感性一点上的怯懦萎缩，但是克制就绝对是内心的两个小魔鬼打架理智打扁了情感的类型。有那么多的机会可以跟Will在一起，全部放弃。就算不小心kiss了也不会像狗血偶像剧情一样继续下去而是一句damn it一走了之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;责任心。我觉得A在TGW里面的种种徘徊才是对婚姻机制的最好阐释。之所以有那么多的故事纠结说到底了还是因为她已经结婚了。就像第五季里面Will自行脑补的每次遇到问题A就会用“I am married”来搪塞过去。可是这句话还真的不是一种搪塞，里面包含了多少想要说走就走回头一看还是必须留下的无奈。而这背后就是她对Family 和Marriage的理解，就像她在voice mail那一段拒绝Will说的need a plan，plan的背后就是marriage的羁绊，像很多人说爱情最后会变成亲情一样，在结婚了15年之后，有很多比所谓的love还要重要的东西牵绊着她，她没有忽视这些牵绊，因为她知道责任所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;独立。为了Peter的竞选她可以在interview里面支持P回家了之后还是要分房睡，这完全不是因为Will而是因为她在这件事上面需要自己完全原谅了P才能接受他。她需要自己清醒一段时间来消化之前发生的事情，真正决定是不是要原谅Peter。在面对Jackie,Eli等人甚至她自己的妈妈Veronica的干涉下，她永远表现出一种甚至有一点惊人的反操纵倾向。事情很分明，是我的事情，不许你插手，就是这种气魄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是些赞美的话。以下是一些不算赞美的话。&lt;br&gt;在律师行业里面的竞争已经在某种程度上改变了Alicia那种第一季里面看到pro bono就义无返顾冲上去的善良的心了，从第四季里面面不改色的帮有罪的人defense，对Diane 和Will的一些不太光彩的手段也镇定自若的表情可以看出了，几年的职业生涯已经把她最初经常被牵动进案子的心给抽了出来，就是变得professional了，也就是麻木淡定了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------把知乎变成豆瓣真的好吗----------&lt;br&gt;The Good Wife doesn't picture an it-can-be world, but pictures an it-should-be world.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21416988/answer/21336240
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何客观地评价陈鲁豫？
</title>
<description>
我不是陈鲁豫的粉，但是作为一个广播电视专业出身，考研还差点选了播音主持专业的人，我还是想替鲁豫正下名。她现在遭受的负面抨击，确实不是无中生有，但也已被放大的远超她本身应得的批评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我个人的观点，陈鲁豫的自身素质，绝对高于知乎目前的用户平均水平。至于主持水准，说实话也高过国内目前大多数节目主持人———全国那么多科班出身的主持人，打开电视看看，三流主持人一大把，远不及鲁豫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让鲁豫遭受如此多负面评价的，无非就是那些广为诟病的脑残采访段子，和现在瘦到没有美感的外形，其他的真不知道黑什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说那些脑残采访段子。&lt;br&gt;更多人开始熟悉陈鲁豫大概都是从《鲁豫有约—说出你的故事》转战湖南卫视开始的，而鲁豫开始遭受更多的抨击也始于此。&lt;br&gt;最重要的原因，不是芒果台的娱乐效应，而是《鲁豫有约》节目质量的下滑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得大二上广播电视新闻采访课上老师曾专门给我们放过早期的《鲁豫有约》做为范例（没错电视访谈也是新闻采访的一种，具体是哪期我想起来再补充），让我们寻找其中的采访主线，问题顺序，推进层次等等（似乎是这些，学过的都还给老师了），《鲁豫有约》早期确实是被观众也被业界认可的，不然也不会从凤凰卫视发展到各省市电视台，05年又从周播改日播。&lt;br&gt;但是后来出现下滑，也是它从周播改为日播的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，一个优秀的电视采访，尤其是电视访谈节目，需要大量的寻找嘉宾背景资料，问题设置，细扣出有新闻价值的点，确定采访逻辑，修改合适的问法等等，需要资料和策划的高度完善。这一套如果完整充实的下来，最少三四天，而优秀的主持人需要对这些资料都有准备。比如杨澜，据说每次采访政要和学术大牛前都会通读他们的著作来做了解，几十本著作，一天能读完吗？&lt;br&gt;好的准备，都需要时间来保障。一口气吃不成胖子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你们想，《鲁豫有约》作为一个访谈节目，从周播改成日播，它对每个嘉宾的研究准备，减少了多少？&lt;br&gt;对一个嘉宾或者话题只有一张纸的了解，还指望做出一本书的深度？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个基础上，最重要的就是主持人的现场掌控，引导嘉宾自然的走向预设的重点，这是主持人的重要能力。（真以为拿着个“你幸福吗”“为什么？”的问题就满大街扛着摄像机当记者了？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而鲁豫有一个习惯：在录节目之前不和嘉宾见面，为了保持录节目的新鲜感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这点其实本来是很好的，真的很好。很多主持人在录节目前都会跟嘉宾有交流下，我自己做访谈节目的时候，也去跟我的嘉宾沟通了下，结果最后效果……真是有点假，虽然我保证真的没有对词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我跟嘉宾交流的原因是，我以往的主持经历证明，我不能保证我的控场能力可以在嘉宾跑题时把他们适时的自然的拉回来。所以我需要提前沟通。&lt;br&gt;很多主持人都不能完美做到这一点。能做到这点的，都是一流的主持人，比如董卿，汪涵，何炅，他们可以说是中国主持人第一梯队。&lt;br&gt;不能控场的栗子，请大家去看《全能星战》总决赛中，金武林第一次打出零分并被询问原因之后，李响的反应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我想说的是，陈鲁豫作为主持人，能够不跟嘉宾提前交流录出好节目，证明她具有控场的能力，而这是优秀主持人的必备素质。&lt;br&gt;能否控场，不仅是反应力，还需要思想，需要知识积累，需要表达能力。&lt;br&gt;这些陈鲁豫，还真有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;论写作，可以去看下陈鲁豫的自传《心相约》，不是名家大作的水准，但也称得上文笔清新，会让人有所感悟。&lt;br&gt;文字，在能驾驭它的人手里，会有魅力。在不会使用的人手里，只有干巴巴的流水账。&lt;br&gt;论表达能力和新闻业务能力，1997年香港回归的时候她就挑起过大型直播采访任务。&lt;br&gt;论文艺才能，鲁豫大学在校期间就是央视艺苑风景线的主持人了。这种例子从来不是单一的“运气好”，撒贝宁从北大法学院毕业，进了央视当主持，但是看过他参加的一期“国庆七天乐”你就知道这不是意外，撒贝宁在大学各种各样的文体活动都是佼佼者，北大广播台台长最后当了主持人奇怪吗？陈鲁豫在一期采访谢娜的节目里也提过两人都参加过一个文艺比赛，她是个有表现力的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界真的没有一蹴而就。一个人拿过央视十佳主持人，担任过凤凰卫视的主播，做过香港回归这种大型直播的主持，你说她可能像大家批的那样脑残到没边吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是就是这样素质的主持，在《鲁豫有约》出现了大家广为诟病的采访。&lt;br&gt;原因我都说过了，节目制作周期缩短，对嘉宾的背景了解不足，再加上鲁豫不跟嘉宾提前接触的习惯，准备都不足，在现场录制中出现奇葩问题简直就是太正常不过的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我都不想分析鲁豫问“为什么”的动机，怕大家骂我为了给她洗白过分解读。其实哪有什么解读，有时候主持人故意问为什么就是为了让嘉宾自己说出重点的话，就比如说那个问小孩子“为什么，肉不好吃吗？”，总不能直接说“那你告诉大家为什么你不吃肉？”或者“我来告诉大家这孩子不吃肉是因为他家穷”，这才是开玩笑吧？&lt;br&gt;在这个例子里她最多是这个反问的措辞有问题，方式没有问题。&lt;br&gt;赵本山那个，按照他一贯的风格，这个才是过分解读吧。&lt;br&gt;但是刘谦和李亚鹏那个，确实就有点奇葩了。&lt;br&gt;我将这个理解为工作压力过大之后思路偏转，以及一种情绪反弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己往年期末做节目的时候，一个组的成员长期处于崩溃状态，每天睡3小时，晚上写节目设计写采访提纲，白天起来就得联系采访对象，几个女生扛着摄像机三脚架到处跑，一般专业摄像机的重量女生扛拍五分钟就拿不动了，回演播室还得神采奕奕的上镜录片子，录的时候我自己都不知道说了什么，然后录完剪片子，一段素材看几十遍都是少的，剪完一个节目包你再没看的心情。&lt;br&gt;后来实习了发现这真不算啥……&lt;br&gt;真的想顺带说一句，电视从业没很多人以为的那么好玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远了。&lt;br&gt;总之这些段子，基本都出自鲁豫有约节目走下坡路之后，也就是改为日播后。早年的节目，挖不出这种段子。&lt;br&gt;否定《鲁豫有约》，完全没问题，确实后期真的越来越没诚意。&lt;br&gt;但是因为这个节目的弊端，全盘否定陈鲁豫，真的不公平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她的主持风格是很亲切自然的，同时又有辨识度。这也是很重要的一个特点。很多科班出身的主持人，都不具有辨识度，因为太流水线了。&lt;br&gt;比如浙江卫视自朱丹走后，力捧的伊一，她主持中国好声音巅峰之夜那场，可以看出科班痕迹，完全没有特色，观众记不住，所以浙江台再捧她是“综艺小天后”，她也没法像朱丹那样大红大紫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人喷鲁豫，还因为她现在的骨瘦嶙峋，完全没有美感。&lt;br&gt;说实话，我也觉得完全没有美感。&lt;br&gt;这种瘦已经是病态了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能是本来体质就易瘦，在加上生活习惯，饮食习惯，甚至心理状态不够良好，才会瘦成这样。&lt;br&gt;女生是喜欢瘦，但正常人绝不会想要这种病态的瘦。陈鲁豫自己应该也不想要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是作为一个正常人，如果身边有个这样的人，即使不去帮助她，也不至于因此而骂她“我看到你这样就做噩梦”吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;批评别人不见得比人好，夸赞不见得比人差。&lt;br&gt;看待公众人物，别那么苛求。&lt;br&gt;无非是“我喜不喜欢”的问题罢了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22407079/answer/21331629
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在中医和武术被质疑、传统儒学被打倒抛弃的今天，传统中国文明对现代文明有什么贡献？
</title>
<description>
原题目大致为~武术、中医、孔子等都已经被冷落，传统文化还剩下什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先题目已经被修改。明显不适合做答案了。求折叠。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;拿古代中国跟古代西方比，中国并不差。古代西方黑暗史非常多，彼此彼此了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的问题是，我们老拿古代中国跟现代西方比。这是病，得治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总以为我们的中医领先现在科技几百年，什么癌症 艾滋全想着中医或许能别开蹊径。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;总以为我们的武术世界第一。霍元甲多了，野路子高手就想打败科学训练的职业选手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说到底，都是反智的表现。反对进步，反对学习，反对科学，反对承认我们现在的窘态&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;盲目沉浸在过去的虚无中。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此就实用性方面，谁的好用就用谁的，传统东西应该基本被西方替代了（有人能补充么？）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;艺术类不同，讲究的是特色。昆剧、古诗、古乐等 虽然比不上西方，但是可发展性还很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是没人愿意学，没人愿意继承和发展
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22417997/answer/21284979
</link>
<author>
李峰
</author>
<title>
怎么跟山区的老师解释我穿的几百元的鞋？
</title>
<description>
你自己在心里要明确一点：一个成熟的人，不会以自己的价值观随意对别人做判定，也不会总想着&lt;br&gt;改变他人的世界观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明确了这一点后，你就知道，他的想法是一种伪善，他对你提出这件事也是错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但既然他一直都在山区上课，那么他有相对比较狭隘的视野和观点，也是更容易得到谅解的，毕竟他很有可能在见识和受教育的方面都没有在城市里的你好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《了不起的盖茨比》里开篇就提到，“每逢你想要对别人评头品足的时候，要记住，世上并非所有的人，都有你那样的优越条件”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而真正的君子和绅士，都是严以律己，宽以待人的（这也是说那位教师的行为是伪善的原因）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以即使你知道他是错的，也不用去想着批判他的观点抑或把他的观点改变成“正确观点”。大可一笑了之，“你说的是，下次再买鞋我一定要先想清楚。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以后的你怎么做？其实这事儿他八成也是顺口一提，你这么一说，这事儿也过去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万一他以后仍提起这事儿，就跟他说，“花这么多钱买的鞋，就这样不穿了，岂不是更大的浪费”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22420547/answer/21318290
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
灌篮高手漫画和TV版有哪些不同？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TV版增加了以下情节：&lt;br&gt;开头那个著名的“樱木君，我喜欢上了篮球部的小田君”被扩展出来，多了段小田及其高中球队对抗海南的独立情节，用来描述樱木的情敌顺便衬托海南的强大。其实很弱智，唯一的亮点是给神宗一郎和武藤正多一点的表现机会——只看漫画很容易觉得武藤是个废柴。&lt;br&gt;三浦台多出了一个内藤铁也。可惜这个角色的设置显示出编导对篮球的理解约等于高桥阳一老师对足球的描述。&lt;br&gt;增加了三井救铁男事件。&lt;br&gt;增加了水户洋平带兄弟们去打工事件。&lt;br&gt;增加了末尾的湘北大战神奈川联军事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剪掉了以下情节：&lt;br&gt;精华中的精华，全国大赛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这简直是《七龙珠》描述到悟饭们出发去那美克星，然后咔嚓剪断的节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他细节变更：&lt;br&gt;大量增加了樱木花道的Q版造型，以及其和流川枫的斗嘴。&lt;br&gt;大量增加了三井寿的回忆，“安西教练我想打篮球”。&lt;br&gt;大量增加了运球推进、篮球悬空慢悠悠飞动的情节。&lt;br&gt;大幅度夸张化了樱木的犯规离场问题、“以眼杀人”等搞笑梗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而最大的变更是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;《SLAM DUNK》的原版漫画，是体育漫画乃至历史上所有漫画里，节奏最到位、分镜最漂亮、连续动作描写最抓人、群像性格描述最恢弘的作品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而《灌篮高手》的动画里，节奏拖慢了，连续性被割碎了，大量《足球小将》式的动作，许多配角性格被大幅度弱化。至于阉割掉《全国大赛》，更是把一部有血有肉的史诗级漫画，搞成了一个普通热血励志故事。说直接点，全国大赛山王篇一场比赛，从赛前伏笔到最后画完，价值超过《灌篮高手》县里所有比赛——对，就是所有比赛，确切说就是翔陵海三战——的总合。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，《SLAM DUNK》的漫画，是古往今来最伟大的漫画之一；而《灌篮高手》的动画，只不过算中上资质，如果算上跟原著的差距，实在让人摇头。甚至还不如《足球小将》。在我眼里，如果《交响情人梦》的漫画-动画改编可以打90分、《海贼王》的漫画-动画改编可以打75分的话，《SLAM DUNK》的漫画-动画改编也就是50分。得把配乐加上——《直到世界的尽头》是神曲——才能凑及格。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22417997/answer/21287550
</link>
<author>
yapapa
</author>
<title>
怎么跟山区的老师解释我穿的几百元的鞋？
</title>
<description>
告诉他这几百块钱都给了谁：除了税费，都交给了辛苦工作的人们：从制造到出售每个环节都充满了辛勤的劳动，这些钱就是付给那些人的报酬。因为他们劳动过，所以他们能从尊重，认同他们工作的人手中得到回报。&lt;br&gt;如果每个人都依靠剥削劳动者生存，那么创造价值的人就没有理由再去劳动，最后只能是大家一起饿死。得到他人善意的人应该心存感激而不是得寸进尺。&lt;br&gt;如果这些孩子想得到书包，至少要象征性地付出一些劳动，而不能因为自己的贫穷就心安理得地向别人索要财物。人们为他们捐钱捐物，花费时间精力去支教，应该得到的是感激而不是勒索，不然不仅没有人再愿意去帮助他们，而且即使他们凭着自己的努力试图融入主流社会也会因为人们对他们有不好的印象而遭到排斥。再说人们去支教不就是为了让他们日后也能穿上几百元的鞋而不是在鞋厂里做廉价劳工么？只是看中他们那点劳力大可以骗他们到城里去然后开黑工厂之类的。。。他们还以为自己多幸福呢&lt;br&gt;有的人真是客气当福气了。这种老师教出来的学生会是怎样想的，真是不敢想象。如果他告诉学生，那个来”支教“的人穿的鞋很贵，他应该把这些钱捐给你们买书包，那么学生就会认为因为他们穷，所以他们有资格要求别人满足他们的一切欲望。&lt;br&gt;有时间给他们讲讲《农夫和金鱼的故事》正正三观。&lt;br&gt;还有，随意问别人物品的价格礼貌么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说我把矛头对准了孩子。虽然此君似乎急需提高阅读理解能力。。。而且孩子们的仇恨和偏见会对他们一生造成影响。。。&lt;br&gt;但是支教除了“帮助”的意义，更重要的是进行“教育”，而且不仅是教一点解题技巧和考试范围内的知识。志愿者多多少少会向偏远地区的孩子们展示不一样的生活 方式，展示他们难以接触的世界。&lt;br&gt;即使有一个成绩优异的学生考进了大学，但是他从不遵守dress code,不在乎规章制度，与人交往没有正确的方法，也不知道城市生活的复杂性，那么他还是会感觉那个更大的世界在排斥他。即使选择乡村生活的人也应该学会接纳拥有不同生活方式和不同价值观的人。而对私人财产和个人自由的尊重是处在弱势的孩子们必须学会的事情，不然他们永远生活在中世纪或人民公社的梦里。&lt;br&gt;当然如果能给他们进行基础的经济学的教育是最好的，这样他们才会知道个人的努力是怎样为自己和他人都创造价值的~
</description>
</item>
</channel>
</rss>
