<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19986665/answer/16645746
</link>
<author>
米斯特陆
</author>
<title>
三亚有哪些景点推荐？可以怎样安排行程？
</title>
<description>
在三亚工作生活已有22个月了，马上就要离开，想着要留下点什么。22个月里，亲戚朋友来了一批又一批，同样的景点去了很多次，同样的餐馆去了很多次，同样的路线走了很多次。于是，逐渐有了一套烂熟于心的三亚自助游行程，也算是三亚于我的一段挥之不去的记忆吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、三亚概况&lt;br&gt;　　三亚市位于海南岛最南端，东邻陵水县，西接乐东县，北毗保亭县，南临南海及三沙市，陆地总面积1919.58平方公里，海域总面积6000平方公里，人口68.5万，是一个黎、苗、回、汉多民族聚居的地区。&lt;br&gt;　　三亚规划市区面积38平方千米。东西长91.6千米，南北宽51千米。全境北靠高山，南临大海，地势自北向南逐渐倾斜，形成一个狭长状的多角形。境内海岸线长209.1千米，有大小港湾19个。主要港口有三亚港、榆林港、南山港、铁炉港、六道港、凤凰岛、帆船港。主要海湾有三亚湾、海棠湾、亚龙湾、崖州湾、大东海湾、月亮湾。有大小岛屿40个，主要岛屿10个，面积较大的有西瑁洲岛2.12平方千米，蜈支洲岛1.05平方千米。&lt;br&gt;　　三亚地名的由来与三亚河的名称紧密相联。之所以被称之为三亚河是因为它在靠近入海口处时分成东河、西河，其流入大海处形状呈“丫”字形。此处是个天然良港，后来一些渔民从此上岸，成为城市的起源地。定居这里的人形象地把该河称之为三丫。本地方言“丫”与“亚”同音，后来逐渐被人称之为三亚河。因此，久而久之，人们把这里叫三亚了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、气候特征&lt;br&gt;　　三亚属热带海洋性季风气候，年平均降水量1625毫米，6～10月为雨季，在台风季节往往雨水增多，降水量占全年的90.2%。终年无雾。年平均气温26℃，6月份气温最高，月平均28.8℃，1月份气温最低，月平均22℃，极端气温最高35.9℃，最低5.1℃。就亲身体会而言，除了夏秋台风季节风大雨大外，其他季节多为阵雨，基本没有长时间持续性降水。气温除了1月前后需要穿外套，其他季节短衣短裤拖鞋没有任何问题。尽管阳光强烈，但只要在阴凉的地方，却不会感到一丝热意，可谓晒而不热。空气清新，清洁指数随便全国第一。很多人到三亚，不为游山玩水，只图呼吸一口没有污染的新鲜空气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、注意事项&lt;br&gt;　　防晒！防晒！防晒！三亚云层稀薄，紫外线强烈，在室外如果没有做好防晒措施，一个小时便可将皮肤晒红晒黑。防晒是到三亚游玩的重中之重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、景点分布及市区地图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/6e/416eef4c2cc8295f26e5c732b23e294d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2355&quot; data-rawheight=&quot;608&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2355&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/6e/416eef4c2cc8295f26e5c732b23e294d_r.jpg&quot;)'&gt;　　三亚市区呈东西走向，东西长91.6公里，自西向东主要海湾有三亚湾、大东海、亚龙湾和海棠湾。主要景点自西向东主要有大小洞天、南山寺、天涯海角、西岛、三亚湾椰梦长廊、鹿回头公园、免税店、大东海、亚龙湾热带森林公园、亚龙湾、蜈支洲岛、海棠湾。重点推荐南山寺、西岛、亚龙湾热带森林公园三个景点，顶级浴场亚龙湾，以及文体活动颇为热闹的椰梦长廊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/b8/2db879b313e49ef24d29c8ec47ed479f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;784&quot; data-rawheight=&quot;1040&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;784&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2d/b8/2db879b313e49ef24d29c8ec47ed479f_r.jpg&quot;)'&gt;　　三亚市区建设为依山傍海临河，沿三亚湾、大东海、三亚河、临春河而建。依地形形成金鸡岭路、友谊路、迎宾路、吉祥路、新风街五条东北-西南走向的干道，以及三亚湾路、解放路、三亚河西路、三亚河东路、临春河路、凤凰路六条西北-南走向的干道，此外，还有一条通向大东海、亚龙湾的榆亚路。十二条（5+6+1）干道及若干条小巷组成了三亚的道路交通网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、各景点门票&lt;br&gt;小提示：三亚景点多为自然风光，无需导游讲解，加上公交系统非常便利，强烈推荐自助游出行。不用强行购物，不用走马观花地跟着导游转场，跟着自己的感觉走，这才是旅行。此外，所有热门景点的门票都能在淘宝上以折扣价买到。以下是淘宝2013年4月份各景点报价：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/34/4434fab0a142a82540a1c8cb7522dce8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;880&quot; data-rawheight=&quot;296&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;880&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/44/34/4434fab0a142a82540a1c8cb7522dce8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;六、交通&lt;br&gt;机场：三亚凤凰国际机场位于凤凰镇，据市区10公里，出机场便是出租车等候区，到市区15分钟30元左右；穿过停车场爬上楼梯有公交车站，到市区30分钟4元左右（一早一晚不堵时只需20分钟，自备零钞不找零）。&lt;br&gt;火车站：从农垦医院到火车站仅4公里，乘公交15分钟即到。  &lt;br&gt;公交：市区内运行的公交车投币1元，不计距离；去往机场4元，去往南山方向7元，去往亚龙湾方向5元。主要线路有：&lt;br&gt;2路：技工学校-榆林市场，途径金鸡岭路、解放路、榆亚路。&lt;br&gt;4路：火车站-东站，自火车站，途径凤凰路、金鸡岭路、解放路、三亚河西路、三亚河东路、榆亚路，到东站。&lt;br&gt;8路：机场-东站，自机场，途径三亚湾路、新风街、解放路、榆亚路，到东站。&lt;br&gt;12路：自武装部，途径金鸡岭路、解放路、三亚河西路、三亚河东路、到武装部。&lt;br&gt;15路：友谊派出所-亚龙湾，自友谊派出所，自金鸡岭路、友谊路、三亚湾路、新风街、三亚河东路、榆亚路，到亚龙湾。&lt;br&gt;16路：鸿港市场-南山寺，自鸿港市场，途径解放路、凤凰路、G224国道，到南山寺，经停西线主要景点。&lt;br&gt;25路：大小洞天-亚龙湾。&lt;br&gt;27路：机场-亚龙湾，自机场，途径三亚湾路、迎宾路，到亚龙湾。&lt;br&gt;旅游专线：大小洞天-亚龙湾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;七、住宿&lt;br&gt;　　各星级酒店星罗棋布，连锁酒店无处不有，家庭公寓数不胜数，都能在各大旅行类网站预定。由于三亚的住宿价格从几十到上万都有，加之本人住过的也不多，在此就不推荐了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;八、行程安排&lt;br&gt;　　三亚景点众多，时间充足的话，一个星期玩得比较轻松。考虑到大多数人仅能够利用周末及请假一天，于是三天的行程是比较热门的，既能前往景区游玩，又有时间体会当地生活，以及品尝独有的美食。由于本人住在农垦医院附近，下面就以农垦医院为起点，游玩时间三天为例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;D1 西线景点&lt;br&gt;8:00 裕发饮食店吃抱罗粉，汤的腌的任你选，加点辣椒更加美味（解放路金鸡岭路交汇处）&lt;br&gt;8:30 农垦医院乘16路或旅游专线前往南山寺，观海上观音，游南山寺&lt;br&gt;11:00 南山寺乘16路前往天涯海角，看爱心石，在“天涯”“海角”处留念&lt;br&gt;14:00 天涯海角乘16路或旅游专线前往西岛，爬牛王岭，登海誓山盟亭观海，体验海上娱乐项目，畅游西岛&lt;br&gt;17:00 离岛，乘25路或旅游专线在425医院站下，在友谊路下岗职工海鲜大排档大饱海鲜盛宴，来个冰镇椰子那更是天上人间般的享受&lt;br&gt;20:00 逛椰梦长廊，赏三亚湾夜景，步行至解放路步行街赏人来人往&lt;br&gt;22:30 休息&lt;br&gt;&lt;br&gt;D2 东线景点&lt;br&gt;8:00 北方炖菜店吃粉汤配油条（金鸡岭路悦来客栈楼下）&lt;br&gt;8:30 友谊派出所乘15路前往亚龙湾热带森林公园，乘疯狂过山车，游览《非诚勿扰2》拍摄地，远观鸟巢，登沧海楼俯瞰南海四湾&lt;br&gt;小提示：在亚龙湾路口站下，有私家车免费接送到景区；由于景区会给司机高额的回扣，所以请放心这一“免费”政策&lt;br&gt;13:00 乘15、25、27路前往亚龙湾潜水游泳，观海底世界，畅游天下第一湾&lt;br&gt;小提示：森林公园没有直达海边的公交车，需要步行约15分钟至主路上等车；公交司机或各种掮客会告知你省钱方法，比如购海底观光船票即可免费登岛免费到海边游泳，其实不买这些票也是可以照样游泳的；回民搭建的帐篷区的比官方帐篷区各项服务都便宜，沙滩椅30一人50二人不限时，提供免费但简陋的冲凉、更衣、厕所服务，柜子10元一个，而在官方区都是限时的&lt;br&gt;16:30 乘15、25、27路返程，吃东南亚风味的快餐连锁多美丽&lt;br&gt;小提示：鳗鱼饭、菠萝炒饭、海南鸡饭值得推荐&lt;br&gt;19:00 逛最为热闹的商品街，沿三亚河欣赏美丽而色彩绚丽的夜景&lt;br&gt;22:30 休息&lt;br&gt;&lt;br&gt;D3 市区景点&lt;br&gt;8:00 姚记潮汕牛肉丸品粤式早茶（友谊路与铁路通道交汇处）&lt;br&gt;8:30 乘22路前往鹿回头公园，了解鹿城文化；在市区最高点近观凤凰岛，俯瞰美丽三亚&lt;br&gt;11:00 前往大东海，踏浪戏水玩沙 &lt;br&gt;12:00 前往免税店，疯狂shopping，血拼到底&lt;br&gt;15:00 品海南第一美味，一馨椰奶清补凉（友谊路与外贸路交汇处）&lt;br&gt;17:00 购买海南特产及热带水果&lt;br&gt;小提示：必买特产主要有三种，一是黄灯笼辣椒，尽管海南人不是很能吃辣，但黄灯笼辣椒绝对够辣；二是昌茂牌的海鲜干货；三是春光牌或南国牌的椰子粉、木瓜粉、咖啡、椰子糖、榴莲干、椰子薄饼等。满大街都是大大小小的超市，大型超市的价格要便宜一些。同样遍布大街小巷的还有水果摊，主要是一些千奇百怪的热带水果；大型超市以及菜市场的水果价格要便宜很多。&lt;br&gt;18:30 闲庭信步三亚湾，静心等待绚烂的日落&lt;br&gt;19:00 琼海鹅加积鸭店吃海南菜（友谊路与铁路通道交汇处）&lt;br&gt;21:00 结束激情浪漫的吃喝玩乐三亚三日游&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;九、补充说明&lt;br&gt;1.季节差异：（突然发现根本无法用春夏秋冬来形容三亚的季节变化）三亚的1、2月份气温稳定在22度左右，微风习习，非常凉爽，加之全国都属严寒的冬季，因而这两个月是全年的旅游旺季，游客众多，候鸟也成群归来。从而导致物价明显上涨，涨幅基本在20%～60%之间；酒店业餐饮业异常火爆；拥堵的街道上行驶着各地牌照的车；海边的人像下饺子一样。其他的月份天气基本一样，气温稳定在30度以上，候鸟飞走，游客也少了些，相对来说是淡季。&lt;br&gt;2.作为一座外来人口较多的旅游城市，体现出了如大海一样广阔的包容性，除海南人外，还有众多的东北人、川渝人、湘鄂人、河南人、广东人，以及俄罗斯人。于是，超市有东北专区，川菜东北菜湘菜粤菜与琼菜分庭抗礼，围着纱巾的回族人民和戴着斗笠的黎族人民以及金发碧眼的俄罗斯人穿梭于你眼前。所以，作为游客的你，不会有丝毫的异地他乡之感。&lt;br&gt;3.近年来关于三亚宰客等负面新闻层出不穷，但就我这个生活在三亚的外地人而言，有必要说明两点，一是三亚的确存在宰客敲竹杠等问题，但三亚有的问题，全国任何一个旅游城市都有，只是没有这么集中在春节期间。二是三亚人和海南其他地区的人一样，都比较善良淳朴，知足常乐，那些宰客的餐馆、旅行社、店铺，绝大多数都是外地人开的，当你跟着口水大军肆意谩骂三亚人民是如何贪婪时，或许那个始作俑者正是你的老乡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      比较喜欢游弋于生活着的这座城市，所以对三亚也算是比较了解吧，怀着喜爱与留念之情，希望能通过我的分享，让更多的人了解它喜欢它，欢迎留言交流。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/f8/78f88e5d8dc1ab1ffdb82d2a04ef1ee3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2592&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/78/f8/78f88e5d8dc1ab1ffdb82d2a04ef1ee3_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20933839/answer/16649634
</link>
<author>
阮贝卡
</author>
<title>
脂肪有什么用？
</title>
<description>
楼主的问题里面子问题每个都可以开始单拉出来自成一个问答了，仅仅对于主问题回答一下吧。非专业人士，所有答案来自之前的阅读，轻拍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 最基础的功能：供能及保暖，维持人体正常温度。脂肪分解的释能远大于蛋白质及糖（所以董卓耐烧么），就楼主子问题而言同样流落荒岛没有食物的情况下胖子肯定更能多维持一阵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 其代谢帮助合成人体里的一些激素，以及一些人体组织细胞（好像有神经元什么的）。具体内容待补，例子如为什么女性体脂太低会影响MC。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 保护内脏器官，尤其是子宫啊姑娘们。女人体脂要达到17%以上才适合妊娠。男人的话...额，具体不明，待补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主要就以上三大方面。种种这些是让你不要不健康减肥的根据，但并非要你死守着身上30%+的体脂不放手的理由。脂肪过高过低都有问题，过高的问题就不多解释了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20929225/answer/16640774
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
为什么立志减肥的人很难坚持下去？
</title>
<description>
其实在生活中很少看见有真正减肥成功的事例。&lt;br&gt;基本原因就是不能长期坚持，而不能坚持的背后原因我觉得总结下来只有一点，就是开减肥开始的初期没有一个即时的刺激-反馈机制。一般来说，不是你运动后立马就会瘦的，也不是你吃了东西后立马就会胖的，这在体型上也是看不出来的。而开始减肥的头十天，体重秤上反馈给你的信息往往也是忽上忽下。体重和体型没有改变——这两点会让你感觉你这十天的运动都是无用功。&lt;br&gt;但是真正开始稳定掉体重一般是在&lt;u&gt;科学的&lt;/u&gt;减脂两周后，但在这之前，80%人就已经放弃了减肥的计划。因此，坚持两周就已经成功了一半。&lt;br&gt;但是，很多人真的连两周都坚持不到。&lt;br&gt;很多人的心态往往是这样「哎呀，今天都运动了，吃点零食没事的吧？」「之前连续运动好久了，这两天就休息不去了吧」「我靠，怎么去了那么多天都不轻，不去反而轻了？这运动一点效果都没有啊！」……然后……就没有然后了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以一定强度的运动，坚持两周以上的人，基本都能坚持两个月甚至更久。这样的人，才能够减肥成功。而坚持两个月还没有瘦的人，很可能是运动的强度不够或者饮食上太放纵自己。&lt;br&gt;而如何科学地减肥，知乎上有很多相关的回答。可以自行去搜索一下。&lt;br&gt;三点是要注意的，一个是运动强度要上去，一个是杜绝所有的零食。最重要的一点是，不需要每天都锻炼，两天一次是最佳的，尽量保证一周三次锻炼的频率。每次一个半小时以上，锻炼时，不要聊天，不要玩耍，认真锻炼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;脂肪哪有那么容易就减掉的？作为身体的能量源，你想在几周甚至几天内减掉你几年囤积下来的脂肪，这可能吗？如果脂肪如此容易就被消耗，那么在难以采集到食物的原始社会，我们的祖先到底是怎么活下来的？&lt;br&gt;减肥，起码要以一个季度为期吧。&lt;br&gt;用打酱油的心态减肥怎么可能成功呢？用打酱油的心态做大部分事情也不可能成功的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20932400/answer/16651636
</link>
<author>
疏影
</author>
<title>
饲养场一般采用哪些手段应对禽类流感?
</title>
<description>
家里有个小型养鸡场（蛋鸡），试着从小型养殖户的角度回答一下。&lt;br&gt;我家的养鸡场位于晋冀豫三省交界处的太行山区，天然条件不错，并不是禽类流行病的高发区，虽然每年春季都会有部分养鸡场有发病情况，但是大规模的并不多，印象中去年有大规模爆发一次（待考证）。全县养殖户不少，但是大部分是小规模养殖。以我家所在的村子为例，总人口2000~3000，养鸡场有四家，每家的养殖量在3000~5000只。我家从1999年开始养殖，养殖量一般在4000只左右。此为背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;@做不出实验毛毛，说的很专业，但是对于小型的养殖户来说，很难完全做到这些点，当疾病爆发的时候，防御还是比较被动的。就我所见，讲几条措施（并不特指禽流感）：&lt;br&gt;1.消毒。严重的时候，鸡舍每天都要喷消毒液。&lt;br&gt;2.隔离。这个我印象中就有一次，养鸡场内不允许外人进入，别人买鸡蛋都是在大门口等我们递出去的。&lt;br&gt;3.疫苗和药物。鸡的一生中要接种的疫苗一般是固定的，但是突发疫情时，会临时接种某种疫苗。兽医站也会开药，加在饲料里或者饮水里，中成药、抗生素什么的都会有（板蓝根还真没见过，只见过青霉素）。&lt;br&gt;4.通风，减少鸡群密度，增加饮水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;预防的效果与很多因素有关，比如养鸡场的集中程度（有些村子有养殖基地，养殖户很集中，一旦一户发病，其它户很难幸免）、养殖场的管理、用药状况等等。一旦发病基本就无法控制了，有养鸡场一天死几十只、几百只鸡的；就算勉强控制住了，鸡的产蛋能力也会大幅下降，也会有很大的损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我长期不在家，所以观察可能不全面。如果大家还有什么疑问，可以留言，我问一下我爸再来回答。&lt;br&gt;下图为我家养鸡场的两个鸡舍。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3000&quot; data-rawwidth=&quot;4000&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/75/3375005a190061ef0dfb6baca70a6c29_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/33/75/3375005a190061ef0dfb6baca70a6c29_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;3000&quot; data-rawwidth=&quot;4000&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/49/4249a3cad9e7ced22ca718a053c8c09f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/42/49/4249a3cad9e7ced22ca718a053c8c09f_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20930250/answer/16638700
</link>
<author>
余虹建
</author>
<title>
哪款键盘非常适合编程写代码？
</title>
<description>
还是喜欢thinpad的笔记本键盘，主要是小红帽让鼠标+键盘的选择输入系统变得及其有效率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/fb/48fb501b40699b121d35d725f90c5e5c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/48/fb/48fb501b40699b121d35d725f90c5e5c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你闭上眼睛回想一下你编程的一系列动作，出现图片频率最高的，就是你敲打键盘....停下....寻找并按下鼠标....然后回到键盘继续操作, 这样的画面情景。 &lt;b&gt;小红帽 &lt;/b&gt;的设计可以让“寻找并按下鼠标....然后回到键盘继续操作“ 的动作变得更加快速，更为有效率，当然也更省力。&lt;br&gt;----update----&lt;br&gt;坐在地铁上仔细回顾了自己用过的那些键盘，感觉还是&lt;b&gt;dell的SK8115&lt;/b&gt; 性价比高一些，价钱不足百元，但是个性十足，键位清楚，触感很好，第一次用的时候，我甚至叫出”&lt;b&gt;这TM才叫做打键盘“。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/9e/e29edb8e8ab37b8bbe821dbbcaf04034_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e2/9e/e29edb8e8ab37b8bbe821dbbcaf04034_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20930876/answer/16647985
</link>
<author>
袁梦源
</author>
<title>
什么是文明（Civilization）？
</title>
<description>
谢@仙境邀.&lt;br&gt;受邀时还想这谁啊提这么海了去的问题实在可恶, 一看竟然是继新叔, 愁哭了, 不太好打击题主.&lt;br&gt;再一看将文明&quot;球体化&quot;的回答, 气乐了.  &lt;br&gt;果断怒答正三观. &lt;br&gt;&lt;b&gt;长篇回答, 防歧义专词不译, 逼格猖狂, 慎阅.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;我们目前已知的文明, 比如&quot;美索不达米亚文明&quot;, &quot;中世纪文明史&quot;, &quot;红山文化&quot;等, 只是&quot;文明&quot;的不同表现. &quot;文明&quot;以&quot;历史&quot;为载体发生在不同的时间和空间里. 从古代文明到现代文明, 这么多年这么多历史学家考古学家人类学家各类社科研究员终其一生试图用大量史料, 考古所得, 科学研究等想要弄明白的&quot;文明&quot;, 不是一句戏言就能概括的. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&quot;文明&quot;各学术类定义及定义衍化过程&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;如何恰当的定义&quot;文明&quot;? 忘了wiki吧, 我们从中学写essay的时候就知道要想做学术就别信它, 单纯的需要字面定义的话&lt;a href=&quot;http://oxforddictionaries.com/definition/english/civilization?q=civilization+&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;牛津字典&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;更靠谱. 但是在专业内, &quot;文明&quot;经过一代又一代考历史学考古学和人类学思想的撞击互挠, 仲裁直到妥协还需要更多时间. 所以就算吵翻天, 最终还是得按照不同的专业来定义:&lt;br&gt;&lt;br&gt; A. 学术界的一些学派基于人种优越感在英语语境中是这么定义文明的:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&quot;To civilize, is:&lt;br&gt; To bing out of a state of barbarism;&lt;br&gt; To instruct in the arts of life;&lt;br&gt; To enlighten and refine.&quot;&lt;/blockquote&gt;为什么认为&quot;Civilisation&quot;是以&quot;Barbarism&quot;为先决条件? Baribarism这个词首先可以翻译成&quot;原始的, 未开化的&quot;. 从下地直立行走的&quot;露西&quot;到茹毛饮血, 我们的人类祖先确实是野兽般未开化的. 但是不否认那个时期确实拥有文明. 石器, 岩画, 和一些骨质的项链/项坠, 直到行成母系社会等等, 就是文明. 虽然这些岩画,项坠, 母系圈只单纯的是一种力量和氏族地位的体现. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Barbarism中有&quot;Barbar&quot;这个词, 词源可以追溯到古罗马时期. 就像钱穆先生曾经说过的, 西人以古希腊古罗马为荣, 尤其是古罗马. 在古罗马时期, 外族侵略是一个很严重的问题, 当时的罗马人造了&quot;Barbarian&quot;这个词, 是因为这些侵略古罗马的外族是不剃须的, 两军交战时很容易和面容整洁干净的罗马士兵区分开, 因此才会用Barba[须发/毛发]来构词造词. 又因为这些外族和当时高度文明化的罗马人相比着实有种&quot;未开化&quot;的野蛮形象, &quot;Bariarism&quot;逐渐拥有了&quot;未开化&quot;的意思.&lt;br&gt;下图可以分辨出络腮胡大浴巾的外族和下巴光洁的百褶裙罗马士兵:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/5f/815f9ff5bf30647f81352b88239062b0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;598&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/5f/815f9ff5bf30647f81352b88239062b0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;B. 考古学早期的理论中并不看好上述定义, 总体认为&quot;civilisation&quot;只是一种对发生在各时间空间内事件的概括, 而且还不能完全概括得了. 甚至在12 c. 完全禁止用&quot;Civilisation&quot;去指代人类社会的事件相关. 当然了, 考古界对&quot;文明&quot;的定义过程本身也是一波三折的.&lt;br&gt;&lt;br&gt;19 c. 时基于当时的社会背景, 人类学和考古学的很多理论极大地受到了生物学和社会相关的影响, 其中受达尔文和社会学家Herbert Spencer的影响最深.   &lt;br&gt;达尔文耳熟能详的&quot;物竞天择, 适者生存[Natural Selection]&quot;在当时启发了Spencer. 由生物想到了人类, Spencer表明这个理论在人类社会中同样适用. 人类学和考古学不分家, 同样受到震撼的还有法国考古学家Gabriel de Mortille, 在1867的Paris Exposion上, Mortillet是这样描述Civilisation的:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&quot;A Law of Human Progress,&lt;br&gt; A Law of Similar Human Development, &lt;br&gt; and a High Antiquity for Humanity.&quot;&lt;/blockquote&gt;对于Mortillet提到的Human Progress, 英国考古学家Sir Edward Tylor强调并总结出了人类发展的三个阶段:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&quot;Simply hunting &quot;savagery&quot; through a stage of simple farming to &quot;barbarism&quot;, and then to    &quot;civilisation&quot;.&lt;/blockquote&gt;但区区几个单词还是不能详尽的概括人类文明. 好在澳洲考古学家V. Gordon Childe将历史提炼并与这三个词相对应, 得出这样的Timeline型定义:&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&quot;Savagery = the Hunter-Gatherers of the Paleolithic and Mesolithic,&lt;br&gt; Barbarism = Farmers of the Neolithic and Copper Age, &lt;br&gt;Civilisation = the Bronze Age communities of the Near East.&quot;&lt;/blockquote&gt;Childe认为在时代的变迁中&quot;文明&quot;可以由不同的词来指代, 虽然现在由中文释义来看它们的含义各不相同, 但是回归到各自所属的时代, 结合实际, 就是当时对&quot;文明&quot;的定义. 所以&quot;savagery&quot;, &quot;barbarism&quot; 和&quot;civilisation&quot;都是各时期&quot;文明&quot;的意思. &lt;br&gt;&lt;br&gt;C. 目前的考古界认可Childe的这种&quot;词源回归型&quot;理论定义, 只是为了更现代化才选择了&quot;civilisation&quot;作为对当下城市化, 国家级社会/近代史&quot;文明&quot;的定义. 其实按照时间细分的话, 近代史还可以细细定义为纯人力劳力的&quot;preindustrial civilisation&quot;和之后通过燃煤发展起来的工业化&quot;civilisation&quot;. 自此可以说, 现代考古界认可以&quot;civilisation&quot;作为&quot;文明&quot;的指代词. &lt;br&gt;有了指代&quot;文明&quot;的单词, 考古学家继续提出了两个文明的基本特性: Urbanisation[城市化=the presece of cities]和State[国家=a centralized political unit]. 基于现代定义的文明的原始特性又细分如下:&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Population numbered in at least the thousands.                                  &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Specialization &amp;amp; Specialist and craftspeople.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Interdependence between the city and its rural hinterland.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Central place/ city provide services.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Marketplace &amp;amp; Organizational complexity. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Surrounding area for agricultural produce &amp;amp; Farming communities. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Centralized institutions to regulate internal affairs and ensure security. &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Monumental architecture &amp;amp; Temples/ Church/ Religious place.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt; 以上就是一个文明应该拥有的特征, 符合基本以上条件才算能条理清晰的定义为&quot;文明&quot;, 政治经济文化的方方面面都出不了圈儿. &lt;br&gt;&lt;br&gt;D. 当然, 以上特征根据重要性还可以分为&quot;文明的主要特征&quot;和&quot;次要特征&quot;:&lt;br&gt;Primary:&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Cities &amp;amp; States.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Full-time specialization of labor.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Concentration of surplus.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Class-structured society&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;Secondary:&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Monumental public works.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Long-distance trade.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Standardized monumental artworks.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Writing.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Science (arithmetic, geometry and astronomy).&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这样, 才算能够不遗漏的去定义&quot;文明&quot;. &lt;br&gt;&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实&quot;什么是文明&quot;这种问题, 实在是开放得海了去了[莫非继新叔又坏掉了ლ(́◉◞౪◟◉ლ)]. &lt;br&gt;学术界有关文明的书籍能找出至少一火车皮, 更别说一代一代的学者们了. 不说别的, 学术界的几个掌门都不敢妄说空话随便给文明一个&quot;形状类的描述&quot;, 只是严谨的说文明不好容易&quot;去定义&quot;. 真要说出来个一二三四, 也只是纵观历史去异存同后那点儿general features, 要么怎么这世间需要去研究的地域文明多如繁星?&lt;br&gt;的确, 文明的一些特征确实是相互影响的, 但是不能单纯的说&quot;最中心就是世界观, 之外包裹着种种种种&quot;, 又不是包包菜, 这种理论是实在是哭笑不得. 文明不是近现代产物, 人类的发展即文明的发展, 那么洪荒时代古猿初蒙时何来的世界观? 又何来的&quot;世界&quot;两字? 人类文明的进步基于对环境的认知是不假, 认知就一定得是世界观么? 初生的婴儿一周之内对周遭环境有所认知, 难道说这就是世界观么? 单一个词就草率定义为文明的&quot;核心&quot;, 就算是戏言也着实让人speechless.&lt;br&gt;更何况文明史是最要不得戏谑调笑的.&lt;br&gt;有些学者一辈子钻在文明史里谨言慎行, 也没说把文明定义得跟鸡蛋似的内外包裹. 什么&quot;器物文明&quot;, 什么&quot;观念&quot;, 什么&quot;层次&quot;不过是文明下各方面特征的片面的表象, 完全没有触及到文明本身, 又何谈拿这些去定义文明?&lt;br&gt;&lt;b&gt;把好好一个学术问题主观的理解成一个球形结构体, 纵使天花乱坠跟九玲珑似的, 没点儿干货就扯这么虚这么远, 不觉得eggache么?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;＞&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自己论不过的时候就说「我这是扯淡答法」，并攻击他人为「职业逼范儿」. 当人指出是扯淡时便说「我的蛋我做主你不能质疑我扯蛋的权利你要较真了你就装逼了」. 额呵呵呵呵.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人生来带有逼格, 逼格高低在于认知深浅, 专业知识深厚则逼格凌人，没有专业知识扯蛋都扯不了多远那只能外借插科打诨伪装逼格, 且还是非职业的, 可悲可叹可掬泪. 多谢一句职业逼格高, 起码肯定了我的学科认知是过关的.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;逼界灵魂人物牛逼顿曾有言站在巨人肩膀上云云, 翻译成现代文是「站得高尿得远, 逼格正无限, 不服来辩」. 以此自勉, 笔耕不辍, 继续修炼.&lt;br&gt;当年佛印说苏东坡心中所想即使眼前所见更是本人本尊, 今日看某回答中混混沌沌圆圆滚滚层层叠叠如卵如蛋, 想想佛印所言, 善哉善哉, 古人诚不欺我. &lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20425100/answer/16647185
</link>
<author>
海布里炮兵
</author>
<title>
咸味是什么物质引起的？
</title>
<description>
谢邀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;咸味（salt taste）是对salt产生的味觉。狭义的salt专指NaCl，而广义的salt则可以表示各种无机盐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感觉salt的是味受体细胞（TRC，taste-receptor cell）。由于膜内外离子浓度和电势的波动，TRC的电位改变。细胞电位变化使得Ca离子通道打开，Ca离子内流使得神经递质释放，激活下一级神经元。神经信号传递到中枢，产生感觉。&lt;br&gt;实验中可以通过细胞内Ca浓度来判断味受体细胞（TRC）是否被激活。&lt;br&gt;有的TRC只接受NaCl的刺激：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/78/5f78866ee0f5545dedc3c4db237638d0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;488&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;488&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5f/78/5f78866ee0f5545dedc3c4db237638d0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;而有的TRC也接受KCl的刺激：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/89/288957306cafeb100772d504d629dd68_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;488&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;488&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/28/89/288957306cafeb100772d504d629dd68_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;一般研究salt taste，都是围绕NaCl进行。ENaC是一种对Na离子高度特异的通道蛋白，在小鼠中起到Na离子开关的作用。Na离子在口腔内积累到一定浓度时，ENaC打开，使Na离子流入味觉细胞（Chandrashekar et al., 2010）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/e1/4be1dcbb8d36fd1d6feaa1cd3c6dc688_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;285&quot; data-rawheight=&quot;298&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;285&quot;&gt;(Chaudhari &amp;amp; Roper, 2010)&lt;br&gt;但是，人感知Na离子味道的通道蛋白是什么，现在还没有定论，可能包括ENaC以外的蛋白。另外，咸味的产生，也可能有感知Cl离子浓度的机制。现在也只能描述一个大致路径。很多具体细节，仍有待试验证实。&lt;br&gt;欢迎批评指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考文献：&lt;br&gt;Chandrashekar, J., Kuhn, C., Oka, Y., Yarmolinsky, D. A., Hummler, E., Ryba, N. J. P., &amp;amp; Zuker, C. S. (2010). The cells and peripheral representation of sodium taste in mice. &lt;i&gt;Nature, 464&lt;/i&gt;(7286), 297–301. doi:10.1038/nature08783&lt;br&gt;Chaudhari, N., &amp;amp; Roper, S. D. (2010). The cell biology of taste. &lt;i&gt;The Journal of cell biology, 190&lt;/i&gt;(3), 285–96. doi:10.1083/jcb.201003144
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20930250/answer/16639722
</link>
<author>
Chenn
</author>
<title>
哪款键盘非常适合编程写代码？
</title>
<description>
一定要有图才能火么？&lt;br&gt;其实编程真的推荐机械键盘，不是为了听噪音，手感确实好啊，敲键盘能上瘾的。&lt;br&gt;而且声音真的不算大，起码我身边的同事都挺喜欢我的青轴，也有同事能把苹果那个蓝牙键盘敲得比我这个还响的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. VIM党的话，HHKB是跑不了的了，便宜的HHKB Lite或者贵到哭的HHKB Pro，有低调的无刻版&lt;br&gt;想安静的话，有Type-S，静音版的&lt;br&gt;貌似最便宜的是亚马逊日本，不算运费的话RMB 1535&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.co.jp/PFU-Keyboard-Professional2-USB%E3%82%AD%E3%83%BC%E3%83%9C%E3%83%BC%E3%83%89-PD-KB400BN/dp/B000F8OECM/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;amp;qid=1365492382&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;keywords=hhkb+pro2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Amazon.co.jp： PFU Happy Hacking Keyboard Professional2 墨/無刻印 英語配列 USBキーボード 静電容量無接点 UNIX配列  WINDOWS/MAC両対応 ブラック PD-KB400BN: パソコン・周辺機器&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/03/610391d81deb9d1971e3103d5ade2beb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;753&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;753&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/61/03/610391d81deb9d1971e3103d5ade2beb_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;2. Mac用户可以考虑DAS的Model S Professional For Mac，Mac的键位而且支持各种系统快捷键&lt;br&gt;青轴的，就是国内买不到，只能在官网买了转运，需要VISA，我就是这么干的&lt;br&gt;还有俩小缺点。一是键帽是ABS的而不是PBT的，容易打油，忍不了的可能要自己换一套键帽。二是键盘是钢琴漆光面的，要经常擦，不然就是指纹采集器了。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.daskeyboard.com/model-s-professional-for-mac/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Buy Das Keyboard Model S Professional For Mac&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/38/3038bf8f187eaa9fac12617b984d3d28_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;433&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/30/38/3038bf8f187eaa9fac12617b984d3d28_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. Windows下可以用Filco的87圣手2&lt;br&gt;各种轴都有，敲代码推荐青轴的，也有低调的侧刻版，Filco算是最好的机械键盘之一了，虽然价钱贵了点不过绝对是一步到位的选择（如果你不准备烧HHKB或者别的电容键盘的话）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.filcochina.com/Products.asp?Bigclassname=ProductsTenkeyless&amp;amp;productname=FKBN87MCEB2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;FILCO®斐尔可中文官方网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/5c/8c5c396a27dc5cd349efda5d17ed6364_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8c/5c/8c5c396a27dc5cd349efda5d17ed6364_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;4. 再来一个人体工学的，Kinesis Advantage&lt;br&gt;这个优点不用说了，看图都能看出来，打字绝对舒服&lt;br&gt;不过外形貌似不太低调...价钱也相当不低调。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.kinesis-ergo.com/advantage.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Kinesis Advantage Ergonomic Keyboards&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/21/d62176cd868325cab5ef6641599f01ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d6/21/d62176cd868325cab5ef6641599f01ea_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;5. 如果觉得以上都很贵，那&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/sys520084&quot; data-tip=&quot;p$b$sys520084&quot;&gt;@余虹建&lt;/a&gt; 的答案里提的Dell SK-8115应该是你的首选了&lt;br&gt;我在家里用的就是这个，还是当年打CS的年代留下来的，手感在我用过的薄膜键盘里确实是很好的了，而且也低调，可以选配手托&lt;br&gt;不过购买的时候要注意，一是我不知道这款键盘到底官方还有没有在生产，淘宝上应该是山寨泛滥。二是这键盘当年有几个代工厂家在生产，记得要买旭丽代工的，这个厂的公认品质最好。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/e8/34e8f47562e81cbbf393cb5bebd38cbe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/34/e8/34e8f47562e81cbbf393cb5bebd38cbe_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20321341/answer/14749568
</link>
<author>
金秉文
</author>
<title>
为什么世界上会有完全不相关的人却长得像？
</title>
<description>
不考虑发型，不考虑耳朵，不考虑不同肤色，不考虑非对称的人脸特征，只考虑正面人脸的外观的前提下，一个人的脸的形状大致可以用14维的向量来表示，通俗地说，就是14个数字，它们的计算方法如下：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/ee/a2ee090f0e9b1b486f10ef497cd27d7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;324&quot; data-rawheight=&quot;36&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;324&quot;&gt;对应的定义如下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/2d/b42d31df185a7f1e0d7bb3a5474ae246_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;473&quot; data-rawheight=&quot;237&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;473&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b4/2d/b42d31df185a7f1e0d7bb3a5474ae246_r.jpg&quot;)'&gt;（图片和定义来自微软亚研院的论文&lt;a href=&quot;http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.119.9049&amp;amp;rep=rep1&amp;amp;type=pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/download?doi=10.1.1.119.9049&amp;amp;rep=rep1&amp;amp;type=pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着大家可以估算一下各个数的取值范围有多大，每个数最少发生多少变化才能让人觉得有较为明显的不同，这样就能算出每个数有多少种取值的可能。然后把14个数可能的取值个数全部乘起来，就可以大致算出有多少种不同的人脸了。最后再考虑现在世界上有多少黄种人，并假设每个人的脸长成任何样子的概率都是相等的（实际上，人脸的外形必定受遗传影响，父母和孩子的脸相似的概率会大一些，所以这个假设实际上是在降低人脸重复的概率），就可以算出任意两个黄种人的脸都不相同的概率了，如果概率很小，则可以一定程度上说明重复很可能发生了。有兴趣的同学可以自己估算一下。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20532805/answer/15401506
</link>
<author>
谢郁宁
</author>
<title>
都说早上的空气质量比较差，那为什么早上的天空更蓝？
</title>
<description>
    首先这个和空气中的污染物、阳光的角度都有关。&lt;br&gt;    城市早上空气差，这个说法一般来说是没错的，不管是夜间由于冷却作用导致的污染物富集，还是早高峰时段的汽车尾气排放都将导致空气中污染物浓度的上升。空气中颗粒物或者气体污染物影响大气能见度的方式千差万别，比如城市覆盖的棕红色的烟雾就是由于氮氧化物含量较高造成的。在太阳开始照耀大地以后，空气的活动开始，扩散作用加剧，这时候污染物浓度就会开始降低。&lt;br&gt;    maggie姐姐说的AQI高于100,0900-1200的空气会好一点，算是统计的角度来对北京的空气质量做了个总结吧。这一点我觉得完全是要看天气来定的，比如说早上刚好冷锋到了，吹起了大风，或者刚好下了一场大雨，那么空气一下子就干净了，但是如果碰上今年6月10日南京的情况，那么两三天都不会有好转。&lt;br&gt;    至于题主说的早上看到的天比较蓝，我的理解是题主在早上一出门（大约九点左右）的时候，大晴天，万里无云的时候看到的吧。在北京，基本上秋冬季节的冷空气南下以后都会出现这样的情况。那么，基本上你看到的的确是比较蓝的情况！因为：&lt;br&gt;1、大气蓝色主要是由空气散射阳光造成的，早上阳光斜射，大气的颜色更多由散射而来。对比正午阳光直射，这时更蓝的原因主要是由于太阳辐射此时不够强烈，其余颜色的散射不会更多，而主要是由和气体分子尺度相同的蓝紫光散射组成。&lt;b&gt;正午太阳辐射增强，其余各波长的散射也增强了，所以就开始“泛白”了，而不是不比早上蓝了。&lt;/b&gt;很有意思的是，按理说傍晚应该如同早上一样，也是很蓝的情况，但是晚霞的出现又是另外一回事儿，这个其实是大气中水汽的作用。有兴趣的朋友可以看看百度百科等等，哈哈。&lt;br&gt;2、早上的空气污染重，为什么题主还会觉得天很蓝呢？&lt;u&gt;因为题主看到的是普遍意义下的早上污染重，而特别蓝的情况下污染并不一定很重！&lt;/u&gt;细颗粒物的可以前向散射，粗颗粒物起到遮挡光的作用，污染气体他还是散射。。不过不管怎么样，若是污染到了一定程度，绝对会对能见度产生一定的影响。比如颗粒物：&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/ec/3bec501533afa328462353a8fb332d7e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;772&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3b/ec/3bec501533afa328462353a8fb332d7e_r.jpg&quot;)'&gt;（图来自美国EPA报告《Introduction to Visibility》）&lt;br&gt;    这是在细颗粒物影响下的视觉印象，a是早上六点，d就接近正午了。一大早的颗粒物的前向散射（这时候是顺着太阳光方向散射，细颗粒物的散射特性）很大，所以白茫茫的，正午这个散射就比较小了。这幅图也揭露了一个事实：能见度其实还是挺主观的。因为一大早，到达地面的辐射也不多，地面景物反射的光与颗粒物反射的光差不多，能见度很低。正午，太阳辐射强烈，地面景物反射的光很多了，这时候看东西就清晰了很多，能见度自然上升了不少。&lt;br&gt;3、用一个比较经验性的结论（早上空气差）来试图和非经常性的现象（大蓝天！）做相关，表面上说得过去，但是里面需要考究的东西非常多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于能见度，空气中各种现象，推荐美国环保署的一个报告，写的非常好：&lt;br&gt;《Introduction to Visibility》&lt;br&gt;搜索就有。&lt;br&gt;哈哈，顺便说一下我头像就是大早上的拍的，大概八点左右
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20855346/answer/16413305
</link>
<author>
张伟
</author>
<title>
在实际工作中，审计工作的独立性曾受到过怎样的“干扰”？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/MrToyy&quot; data-tip=&quot;p$b$MrToyy&quot;&gt;@MrToyy&lt;/a&gt; 已经直指问题的核心了，而且目前看起来无解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天朋友问我一个问题，为什么我们很少能看到审计师主动揭发所审公司的财务丑闻？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不错，这的确是大众的普遍期待，可是审计师因为负有对客户信息保密的义务，也要维持在现有客户以及未来潜在客户中的声誉，在这方面其实能做的非常有限。对于「有问题」的客户，四大的普遍做法是——要么就不接（项目承接风险控制到位），要么就只好选择中途辞任（哪怕还有审计费没收回来）。前者一般没有人能看到，后者可能只有在上市公司的公告中才会露出冰山一角。如果有这个信号发出来，那么无论在表面上给出的理由是什么，基本都说明问题已经很严重了。从这个意义来说，判断审计师是不是称职和尽职，有没有保持自身的独立性，重要的不只是听其言，还包括观其行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;算是题外话吧，想起来了就在这儿补充一下。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20913257/answer/16589806
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
今天民主党和共和党的经济政策分别偏左和偏右，然而追溯两党分歧的源头，亚历山大汉密尔顿的经济政策应该是偏左的，杰斐逊的是偏右的，与今天恰好相反。这是为什么？这些年间发生了什么？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;要讲清楚所谓的这些年间发生了什么，基本上就是要把美国政治史过一遍，就不必了把。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得题主望文生意，或者说看着点相似的东西，就开始比拟了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天的左派右派对立的态势，是进步主义者创下的自由派共识（liberal consensus）在 60 年代崩溃后的产物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hamilton 和 Jefferson 的那个时代，完全没有今日美国的左派和右派的概念。Hamilton 和 Jefferson 的那个时代的基本概念，是共和制，和由此衍生的自由主义（也叫古典自由主义，宪政自由主义什么的）。二者在观念上的冲突，完全是出于和现在没关系的目的，放不进今日的左和右里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候的共和制，相信个人自由和社区福祉的同一性，社会近乎人人平等的社会主义。在这人人平等之上，是少数精英领袖。这样固然是平等了，却有着巨大的不确定性：因为人人都可以出来当领袖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这在独立战争时期尤其明显，因为传统的士绅阶层被证明不是当军官的料，到最后，Washington 提拔了相当多的小业主啊，自耕农啊这样的人当军官。这也就说明了，普通人也具有那些士绅们所具有的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对这种潜在的社会不确定性，Jefferson 和 Hamilton 所提出的，实际是两种解法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Jefferson 认为要大国寡民，保持一个个分散独立的小社区，这样大家都知根知底，推举谁也没个争议。所以 Jefferson 原本连总统这个职位也不支持设立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hamilton 则认为美国需要更多的移民来保护自己。人多了，他所希望的，是加强社区与社区之间的联系，由此发展工商业，迅速培养出一批有钱人阶层，让这个社会里自然出现一定程度的阶层分化，以这种分化来维系社会的稳定。新英格兰，正是北美当时等级最为分明的社区。所以 Hamilton 才强调一定要有总统，来比拟英国的国王。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个，真和现在美国的左和右一点关系没有。所以，他们的言论，也才能被现代的左派和右派分别取来些为自己打气。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20931562/answer/16647843
</link>
<author>
鲍星臣
</author>
<title>
魅族、小米和锤子发布会  keynote （PPT）选用的字体谁最好？为什么？
</title>
<description>
不谈特效，不评背景，只说字体在 Keynote/PPT 的应用。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;魅族&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;中文：华文细黑；英文和数字：Helvetica、Century Gothic 和 Gill Sans。&lt;/blockquote&gt;华文细黑 + Helvetica 是 iOS 简体中文的默认字体搭配方案，可见黄章对于苹果设计的推崇。这个组合的中英文灰度均衡，风格中性大方，没有很大硬伤，但也不出彩，用于正文排版和系统界面，是很保险的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但让我失望的是，一向注重细节的魅族，在这个 Keynote 上也犯下了低级错误：字体的不统一。我点看了这场发布会的其它图片，大部分的英文数字虽已替换成了 Helvetica，但也有几个纰漏，保留了华文细黑的默认英文字体 Century Gothic，并且无规律可循；在介绍 Flyme OS 时又奇怪地出现了 Gill Sans。这么大手笔的发布会出现这种情况，只能说明魅族并不是真的在乎字体，只是乔布斯那个著名演讲让他们知道了「字体也是艺术」这个概念而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个组合用在操作系统里用是为了不分散注意力，但是放在 Keynote 就显得乏味了。另外，华文细黑放在大屏幕上过细，略显单薄，个人觉得华文黑体是更好的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;小米&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;中英文数字：方正兰亭黑&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;方正兰亭黑和微软雅黑基于同一字体设计，前者针对印刷，后者为屏幕优化。方正兰亭黑的英文数字风格接近 Helvetica，中文部分继承了微软雅黑的特点：中宫外胀，字面宽大，现代正气也略呆板，字距窄小，有些拥挤。这些特点使得方正兰亭黑在大字号时格外引人注目，但中国移动的铺天盖地的大字号滥用实在让我审美疲劳了。兰亭黑在小字号下也差强人意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一值得庆幸的是，排版上的层次感掩盖了一部分呆板气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;锤子&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;blockquote&gt;中英文数字：方正粗黑宋（感谢杨颂指正） &lt;/blockquote&gt;欣赏字体是很主观的事。方正粗黑宋本身只是一款风格突出的美术字体：笔画粗重，分量感十足，但也会让人觉得笨重。有黑体之稳定，没黑体的清晰；有宋体的变化，但变化缺少灵气。一款很奇怪的字体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这款棱角分明的字体，其革命气质很符合罗永浩的气质，也比较适合整个发布会的气质，反而是这三个字体里给我印象最深的。它给我的这种特殊感觉甚至掩盖了大部分的缺点，尽管字体有时过小，尽管字间距不尽合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，Keynote/PPT 的字体选择没有什么规矩，但一个合适的字体确实能加分不少。字体总是要服务整体设计的，单说字体设计好坏没什么意义，Comic Sans 不是也有过春天吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20024313/answer/16646053
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
是不是年龄越大越难接受新事物呢？为什么？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不一定。&lt;br&gt;我20岁的时候，比现在狭隘得多，也偏激得多。&lt;br&gt;我那时候，认死了一个道理，不肯改，而且总觉得，他人都是恶意的、矫情的、愚蠢的、虚度时光的、毫无逻辑的，只有我自己，以及我确认的道理，是真相的、通透的、有追求的、有情怀的。&lt;br&gt;现在的我，29岁吧，不能说全改了，但比20岁时，要宽和通透些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，我见识过这种情况：有些年纪大些的人，能够接受新鲜事物，虽然挺勉强；有些年纪小的人，能够接受新鲜事物，却完全不能接受过去的事物——实际上，他们排斥起来，要凶猛得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得许多时候，我们都被“&lt;b&gt;新鲜事物&lt;/b&gt;”这词糊弄了，许多时候，年轻人更善于接受新鲜事物，是因为拿东西恰好处于他们的年代，而他们还没有一个&lt;b&gt;固有的习惯的观念&lt;/b&gt;。如果换成“&lt;b&gt;与已有习惯不同的事物&lt;/b&gt;“，那么，任何年纪的人，似乎都会下意识的推拒的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;接受&lt;b&gt;与已有习惯不同的事物&lt;/b&gt;，和年龄没有决定性关系。我觉得牵涉其中的，是这么个问题：&lt;br&gt;接受与已有习惯不同的事物，意味着你必须更新自己的价值观；你必须接受自己已有的许多习惯都被推翻；你必须承认自己在某些方面很无知；你必须承认世上不止一种价值观——对一些人来说，这没事；但对一些略带自卑情绪的人来说，这事非常不妙。所以，下意识的推拒会产生。&lt;b&gt;许多年轻人喜欢宣扬老年代的东西陈腐，许多老年代的人会念叨新生事物荒唐，其实归根结底，都是不愿意承认”我喜欢的东西是错的，我在这方面知道得很少“。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;把心放宽一点的话，下意识的抵制会少许多。这实在和年龄没有决定性关系，只是一个人开明与否，而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20899960/answer/16643326
</link>
<author>
海布里炮兵
</author>
<title>
为什么醋能减轻食物的油腻感？是醋和食物发生了反应，还是影响了人的味觉？
</title>
<description>
谢邀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;五种基本味觉酸、甜、苦、咸、鲜的产生机制可由下图表示：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/37/a037647f7f2696bd35089b2af954042e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;815&quot; data-rawheight=&quot;785&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;815&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a0/37/a037647f7f2696bd35089b2af954042e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;他们的共同特点是：刺激物使离子进入感觉细胞，感觉细胞电位发生变化，从而释放神经递质。信息传递至下级神经元，直到传递至神经中枢产生味觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;脂可能是第六种味觉，可能的产生机制是，通过长链脂肪酸（LCFA）结合CD36这种受体促使细胞开放离子通道：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/d7/f5d75bda0aec4b8acc145b9b880626c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;539&quot; data-rawheight=&quot;878&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;539&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f5/d7/f5d75bda0aec4b8acc145b9b880626c9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于以上模型，想到了几种假设：&lt;br&gt;1.       在感觉细胞层面，酸（H+）对脂（LCFA）的竞争性抑制；&lt;br&gt;2.       在下级神经元层面，酸（H+）诱导的神经递质对脂（LCFA）诱导的神经递质的竞争性抑制；&lt;br&gt;3.       不同神经信号传导时发生的交互影响；&lt;br&gt;4.       酸（H+）性环境影响了脂（LCFA）受体发挥正常功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎指正！&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考文献：&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/19367762&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19367762&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20901133/answer/16549546
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
2013 年朝鲜一系列的活动背后意图是什么？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;朝鲜国家战略的批评（来源：人人网-陆遥遥）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我个人工作的很大一方面就是朝鲜问题的分析和报道。所以对这个问题一直很关注，也有自己的心得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内朝鲜问题做得好的人很多。2012年第一期三联杂志上写朝鲜问题的那个就是个高手。他说，韩国希望通过经济援助的方式改善南北关系是行不通的。&lt;b&gt;因为朝鲜最关心的问题是生存问题。朝鲜最重视的关系是朝美关系。&lt;/b&gt;实质上，韩国无力左右美国的对朝政策——其实是韩国被美国的对朝政策左右着，也不可能在美国不同意对朝媾和的情况下给朝鲜提供任何战略安保。在这种情况下。韩国给朝鲜的援助，朝鲜来者不拒，但韩国的任何要求朝鲜是理都不理的。它不在乎朝韩关系，它知道朝鲜半岛问题的关键是朝美问题，是美国的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国际关系学院请了个所谓专家给同学们讲课，&lt;b&gt;第一句话就是朝鲜半岛的核心问题是朝韩关系问题。这种门外汉观点真是骇人听闻。&lt;/b&gt;实际上，没有大国关系的背景存在，世界上压根没有朝韩关系。中国的很多学者也不知道在干什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜的&lt;b&gt;目标太明确了，就是要和美国媾和。&lt;/b&gt;今天它的声明又说现在开始和美韩进入战争状态。朝鲜半岛不和不战的局面该结束了。然后又说，如果美韩挑衅，就会爆发全面战争。——你看，一边处于战争状态，一边说只有你挑衅了我才会爆发战争。其实不还是一种不战不和吗？所以说朝鲜太掉价了，黔驴技穷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前一段宣布废除停战协定，可2009停战协定已经被朝鲜废除过一次了。大概是做了一次XXX修补手术吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可美国会和朝鲜媾和吗？美国不会。&lt;/b&gt;2004年的第二轮六方会谈上各国的立场可以总结为，朝鲜要求和美国签订互不侵犯条约。美国要求朝鲜首先无条件弃核，在此之前不与朝鲜进行双边接触。韩国要求朝鲜弃核同时美国保证朝鲜的安全。——美国没有答应韩国的呼吁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后会谈达成了一个周恩来式的内容空洞辞藻华丽看似有了成果其实毫无意义的共同声明。共同声明原则性列举了和平共处等原则。当时美国的国务卿赖斯表示不能接受和平共处的说法。她的理由很简单，&lt;b&gt;当年苏联那么强大，我们都没有承诺和它和平共处，朝鲜算哪根葱？&lt;/b&gt;最后美国前方的外交人员绞尽脑汁想出了个exist in peace这个说法代替了peaceful coexistence的说法。而中文也从和平共处改成了和平共存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国的态度就是，我不和你打交道，所以不是处而是存。至于为什么不呢？我的看法是，&lt;b&gt;美国不需要朝鲜而朝鲜需要美国。&lt;/b&gt;美国太强大了，即便美国说我明天打朝鲜，朝鲜今天也不敢打美国，因为那样会让它少活一天。所以即便不给朝鲜任何和平承诺，朝鲜也不敢打美国。那么美国何必自缚手脚去答应朝鲜呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜有鉴于此，采取了三套方案。&lt;b&gt;一是不断地告诉美国，如果你敢打我，我就敢打韩国——现在已经演变到如果你不答应不打我，我就打韩国的地步了。美国就呵呵了。第二套方案就是不断寻求远程打击能力，可这些东西在美国看来太微不足道了。朝鲜最近一而再再而三的示威，可拿出来的东西却让观察家感到怀念，还是二战时期的武器啊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能很多中国人回想，朝鲜不会把主要武器藏起来吗？这实际上就涉及一个大问题。战略是什么？中国人的思维喜欢诡道而非战略。&lt;b&gt;把自己的实力藏起来，让敌人轻敌冒进，把敌人打败。这是战术层面的问题。战略层面却要清楚展现实力，使得敌人不敢开打。&lt;/b&gt;战术是求胜，战略是求不战而胜。战争毕竟不是好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;朝鲜的第三套方案就是求和。&lt;/b&gt;奥尔布赖特访问平壤时，金正日对她说理解美军在韩国驻扎的目的。2010年还有朝鲜“商人”花大价钱求见基辛格，让他游说美国政府，说朝鲜在地缘上对美国益处多多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国为什么不接受朝鲜的好意？我的看法是这样的，对遏制中国而言，朝鲜太靠近太牵扯俄罗斯，不是一个好的方向。美国不试图同时冒犯两个超大国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，朝鲜犯了一个致命的错误。他们不懂战略。长期以来，朝鲜谋求和美国的媾和，但在明知主要目的无法得到满足的情况下，它没有使外界得到明显的信号：有没有这样一个次要目标，美国可以满足朝鲜，而朝鲜得到满足后至少不会暴走？&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国试图寻找这样一个东西，美国觉得它找到了，它曾经口头表示不用核武器也不用常规武器对付朝鲜。它还把核武器从韩国撤走了。朝鲜曾经表现得很满意。但&lt;b&gt;由于美国拒绝做出条约承诺，朝鲜还是走上了核开发和核讹诈的道路。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜可能不明白，和平条约不是可以一天之内签署的。为了和平条约，我们需要积累信任。&lt;b&gt;朝鲜这样一而再再而三的背信弃义，使得美国很难相信朝鲜的任何承诺。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从常理看，美国让朝鲜来签和平条约，比唤条小黄狗都容易。一旦签订和平条约。朝鲜也会乖乖跟着美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可问题在于，朝鲜这个国家可以用常理推测吗？&lt;/b&gt;——朝鲜以它一再的行动给自己打上了大大的问号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个讲常理的国家可能前脚和邻国签订旅游开发合同，后脚就把游客击毙吗？——即便游客闯入军事禁区，你可以先逮捕再处理啊，为什么要击毙？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个讲常理的国家，可能2012年3月和美国在北京接触承诺以暂停弹道导弹发射换取粮食援助，之后4月份马上违背协议发射导弹吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我不是说朝鲜领导人是个疯子或者小人。而是分析者都怀疑朝鲜存在一个负责的领导集体。可能他们外交场合的承诺都无法约束其国内的军人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么国际社会又有什么必要和朝鲜外交交涉呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可国际社会暂停和朝鲜的外交接触后，它又难耐寂寞，喊打喊杀起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是美国的国家觉得很烦， 它难以理解朝鲜目前的实际诉求是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国《世界政治评论》杂志网站日前发表署名文章，作者为美国陆军军事学院战略研究所地区战略与规划系主任史蒂文·梅茨。文章中称，没有哪位美国领导人希望朝鲜半岛再次爆发战争。问题在于，朝鲜发表了太多威胁性的官方声明，保持着高度战备状态，所以美国决策者可能无法辨识出即将发动进攻的迹象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文章称，鉴于金正恩政权沿袭了前两任领导人的传统，对自己感到不满意的所有行动和声明都作出反应，所以很难确切评估什么样的举动会把平壤推上疯狂的道路，导致其采取行动。可能会是美国认为适度而合理的举动，也可能是发生在朝鲜政权内部、外界无从知晓的权力斗争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外界不知道平壤发出的最新一轮威胁究竟是认真的，还是老一套的叫骂而已。谨慎的做法是想像不可想像的局面，思考一下，朝鲜政权发动的战争可能会对美国安全构成何种影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俾斯麦是个战略大家。他的成功之处在于，总是使别人理解到他的战略目的所在。他和奥地利的战争中非常清楚地表达了普鲁士只是想单独统一德国，而无意吞并奥地利的意思。所以奥地利在和普鲁士的战争中没有那么拼命，战争的规模和损害都被很好控制了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果俾斯麦让奥地利误解了，奥地利觉得可能亡国灭种，要背水一战。那么普鲁士也得吃不了兜着走。可能德国统一就会是一个极其痛苦的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中越战争就是，中国的战略意图非常模糊，是不是要颠覆越南国家呢？要不要进入河内呢？所以越南感到很恐怖，也拼了命打。吃亏的还是中国。一个无关痛痒的局部战争动了大本钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国在珍宝岛伏击苏军，利用勃列日涅夫他们休假的休假出访的出访的机会打了个胜仗。自以为得计，哪里知道引起了苏联的战略担忧，他们弄不明白中国的意图。所以苏联甚至考虑外科手术式打击中国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来又在铁列克提把中国打了个臭死。中国没有报复。苏联才明白。中国那是打给国内看的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;冷战时，美苏之间显示恐怖平衡。人们才发现，&lt;b&gt;真正可怕的不是敌人知道你的本钱，而是敌人误以为你不堪一击而去打你。真正恐怖的，不是敌人了解了你一个行动的目的，而是不了解你行动的目的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前几年我们常听到一个说法，叫打赢一场高技术条件下的局部战争。我们就称之为战略交底。我告诉美国，为了台湾问题我可是敢打仗的，但是我又不想跟你打世界大战。你最好不要惹我。因为正确的目的是收回台湾，最好不打就收回，但为了收回也不怕打。而不是以台湾问题为由头找点借口和美国打一仗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天中国对钓鱼岛问题的态度就很模糊。让人觉得非常不安。很多官员一口一个不惜一切代价。那么是否要用原子弹，要打全面战争？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果中国表现出打全面战争的意思，那么日本和美国可能会有三个选择。一，咱要不就算了吧？富的怕穷的，穷的怕混的。二，咽不下这口气，既然中国要打全面战争，我们也奉陪，既然要打索性先发制人。三，一步步打，对等升级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我觉得中国的表态有可能引起全面战争，这得不偿失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的中国和日本，好似比瞪眼睛的人，不管谁输谁赢，在明白人眼中，都是傻子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===========================================================================&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4月1号补充&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;朝鲜国家错在哪儿？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一个读者留言说：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;（你的）文章批评了朝鲜的国家战略，不过作者如站在朝鲜的角度上来说会发现其实朝鲜已经做了当前情况下自己最好的选择。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不能同意那人的说法，我认为他会有这种想法只是因为不了解朝鲜而已，不了解朝鲜做过什么，不了解朝鲜经历了什么而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子，奥尔布赖特访问朝鲜时，金正日对她谈了两个主要问题，一朝鲜理解美国在韩国驻军，二朝鲜第一次发射了卫星也会是最后一次。奥尔布赖特承诺推动克林顿访朝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了克林顿访朝，朝美开始了交涉。美方坚持，必须先达成一项协议或者公报才能访朝。朝鲜坚持公报必须在平壤谈，但承诺只要克林顿去平壤，就不会让他空手而归。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜是想仿效毛把尼克松先骗过来再达成有利于自己的公报的做法。因为美国总统去一个未建交国家访问也是要冒政治风险的，如果达不成任何协议，他面子也不好看，回国也不好交待。所以如果克林顿去了平壤，就不愁他不多少做些妥协。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;但金正日显然高估了自己，高估了朝鲜对美国的战略意义。最后克林顿选择不冒险。然后布什上台，美国总统访朝的计划就不了了之了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，那是朝鲜距离自己的目标——获得美国安全保证最近的一次。而，过了这个村就没这个店了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反过来讲，如果当时达成了朝美联合公报，即便没有多大实质结果，但朝美不可能像现在那样激烈对抗。朝美对抗，最费力的不是美国，而是朝鲜。美国好比拿手指按住个跳蚤，虽然很烦，虽然可能被咬一口，但是总体毫不在意。跳蚤则快耗光体能了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们看长期以来朝鲜的国际活动，总是可以发现，他们受累于愚蠢的朝鲜民族式的民族自尊心，总是在可以转寰，做这些妥协的地方死犟着。所以说朝鲜的心智很不成熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜到底错在哪儿了？我想可以总结但一下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第一，长期把精力消耗在内斗上。&lt;/strong&gt;可以和朝鲜对比的有越南。越南党和朝鲜党一样，也是派系林立的。苏联派、中国派、北方派、南方派等。&lt;strong&gt;但是越南有一种马列主义政党的正常的路线斗争方式和作风。&lt;/strong&gt;黎笋取代长征，文进勇取代武元甲，甚至胡志明被架空，都没能影响越南的团结。黎笋等一大批来自斗争一线的南方干部在党内做大，他们熟悉美国，熟悉和南越、美国斗。使得越南的事业越做越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;而金日成呢？先搞南朝鲜劳动党，再搞苏联派，再搞延安派，最后搞点甲山派，身边只剩下唯唯诺诺的小人。&lt;/strong&gt;指望这样的干部去打开局面，非常不现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二，朝鲜愚蠢的外交政策。朝鲜在上个世纪60年代，中苏关系恶化后提出了独立自主的外交路线，宣称不屈服于任何一个大国。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;可朝鲜忘了，它是一个小国，小国依附大国是生存之道，与大国争执是取死之道。中国古人讲的，唯智者能以小事大。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;朝鲜在国内一边批判当代修正主义（指苏联），一边批判当代教条主义（指中国）。而同时代，越南却在劝和中苏。胡志明的遗嘱里特别提到要团结中苏，劝和两国。读来很令人动容。他的做法，固然有担忧越南失去靠山的意思，也是他国际共产主义理想的使然。但朝鲜的金日成却是个彻底的投机分子。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来苏联率先和韩国建交，在外交决策中一方面是需要韩国的钱，另一方面就是觉得金日成不把我们当挚交，我们何必为他呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;苏韩建交后，中国以此为理由，也和韩国建交。朝鲜只说，希望等朝美关系正常化之后在和韩国建交。邓没有答应，因为中朝说到底是个友好国家的关系，你朝鲜自称不结盟国家，奉行独立自主外交路线，那么我何必为了你的独立的外交路线来牺牲我的外交的独立性呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;前南斯拉夫也是，在一个不抱大腿就会死的时代，坚持不结盟。等到北约要打你了，才去套俄罗斯的近乎。不也太晚了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;三，为了适应独立自主的外交政策，金日成还提出了建设自立的民族经济的路线。他不顾朝鲜国小人少的事实，寻求在朝鲜建设全面的工业结构。朝鲜根本不产石油，它还要造炼油厂，从苏联进口原油来炼。经济上完全不合算。但是朝鲜觉得，石化工业是一大块工业部门，不搞的话工业就不完整，就不独立。所以赔钱也得搞。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可问题是，你搞了石化工业也不能实现工业独立啊。因为你一滴石油都不产。所以朝鲜的决策往往是莫名其妙的，连制约因素都没搞清楚就上马了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;典型的例子就是农业。朝鲜本来农地就少，粮食需要进口。为了改变粮食依赖进口的局面，金日成推动农业机械化，水利化。为此需要从苏联进口原油，机械，化肥等。从经济成本看，还不如进口粮食划算。从经济安全看，也没有比直接进口粮食安全多少。80%的粮食靠进口，和80%生产粮食的农资靠进口有什么区别？然而为了追求名义的粮食自给率，朝鲜不惜血本。所以朝鲜的粮食生产最先崩溃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜一边宣称经济独立，为了经济独立搞不必要的建设。可经济从没独立过。朝鲜过去出口的主要产品有武器。两伊战争期间它同时向两伊出口武器，发了一笔。但武器的图纸都是苏联出于友好目的提供的。苏联解体后，俄罗斯不再给朝鲜提供武器更新的技术指导，朝鲜的大爷武器就卖不动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看朝鲜的各种政策，都有一种画虎不成反类犬的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说，你要打你就下决心打。 “普韦布洛”号事件时，中国支持朝鲜。那个时候朝鲜对韩国实力对比还略显优势，那个时候打了，也许就统一了。但是当时不敢打。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在时过境迁，不能打了，又不甘心和。天天吵吵嚷嚷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;四，朝鲜其实特别缺乏战略决心，缺乏意志力，特别色厉内荏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;越南为了统一付出了巨大代价，但代价过后也就统一了。统一后很多事情就好办多了，和周边国家的关系，和美国的关系，都很容易修复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜在1960年代其实有本钱再打仗的，但是它害怕美国，下不了决心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;现在公开的俄国资料里有金日成给斯大林的电报。内容是关于朝鲜停战协定的战俘问题的。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜战争时期，中国和朝鲜都是乡下人，不懂国际法条件下的战争法则。所以中朝军队抓到的zhanfu，有的就放了，有的就sha了。因为自己的后勤都得不到保障，谁有心情照顾战俘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果到停战时，联合国军俘虏的中朝战俘十倍于中朝俘虏的联合国军战俘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是美方不同意全面交换战俘，而提出自愿遣返。也就是说他抓的战俘里，愿意回大陆的去大陆，愿意去台湾的去台湾，想去中立国的也行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆坚决反对这个方案，因为如果有最可爱的人想去台湾，它面子上挂不住。于是战争又继续了15个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;期间金给斯写了封电报，他说，要不我们就妥协了吧，现在拖着要全员遣返，可美国现在天天轰炸平壤。我每天损失的劳动力都比可能接回的战俘多哩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;我读到这则史料真是掩卷而叹啊。乌有狗们指望这样的人纵横捭阖，去复兴会社主义，去和美国斗不也太缘木求鱼吗？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;金给菲利波夫同志发电报，一口一个我的父亲。可菲利波夫同志把不把他当孙子还得两说。斯支持毛。后来斯死了，苏联也觉得没必要僵着了。战俘问题就按美国的方案办。结果14000多战俘就去了台湾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆的面子很挂不住，就拿战俘撒气，于是就把回国战俘整了个不亦乐乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾和老家的一个老战俘聊过几次。他说，当年志愿遣返时，政府派人去给他们做解释工作，可以说是封官许愿，意思就是祖国欢迎你们，亲人等待你们，回来都是英雄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些人就回去了，结果一上火车，个别战俘还激动啊，回到祖国亲人怀抱了，要唱歌啊，唱个（最）愿（可）军（爱）军歌吧。然后管教干部就出来阻止，不准唱！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后到了丹东就进学习班，学习纪念张思德同志，晚上看电影狼牙山五壮士。他才恍然大悟，是要整我们了。过去说的话不算了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还有个远方亲戚自愿遣返时去了台湾。他是抗战时就入伍的老兵了。我说你怎么就去台湾了？他说，在CPC队伍里待三年，就知道他们是怎么整人的。我被俘虏后，回来还有好果子吃吗？不如去台湾，说不定还有条活路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是他去了台湾，当了荣民，果然有了活路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来改革开放，他回家探亲，摇身一变还成了统战对象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郑成功抗清，也和清朝和谈。和谈时清朝派出郑成功的同父异母弟弟见他，哭诉如果郑成功不肯接受清朝条件剃头称臣，一家老小都不能保全。郑成功说，我不剃头，你们才可保全；我所剃头，我们都不可能保全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛去重庆谈判，邓等在上党打仗。毛说，你们打得越狠我越安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;这些都是战略啊。这样的战略，金日成不懂，二胖三胖都不懂。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不懂还总觉得自己是大国领导人，把西哈努克请去住着，给他修宫殿，买飞机。还是这句话，朝鲜为了对内统治的稳固，消耗了太多太多。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;五，朝鲜毫无信用，导致没人愿意和它打交道，即便有的时候朝鲜真的想妥协，也没有人接招。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;金正日曾经当面对温说，朝鲜半岛无核化是金日成的遗训，现在他们又说拥核是朝鲜的主权，核开发不可逆。国与国的外交场合，不是没有尔虞我诈，不是没有谎话连篇，可最高领导人都出来撒谎的也不多见。&lt;strong&gt;朝鲜真的没有意识到，信用也是一种财富。&lt;/strong&gt;因为总有一些时候需要开诚布公地聊一些问题，需要当面锣对面鼓的说几句实话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜，连他最高领导人以先父的名义说的话都可以翻脸不认。那他说的哪一句会是真的？那么和它的每一句谈话都得权衡其真实性，那对朝鲜的对手国而言，成本太大，风险太大了，&lt;strong&gt;理性的做法就是不理它。随它去闹。说清楚我的底线，朝鲜闹过头了，我就弄死你。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是美国今天做的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20798682/answer/16645724
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
客观讲，东方不败个人能力是否强于前任教主任我行？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;世上有两个东方不败，有两个任我行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十几年前，任我行在权力高峰，东方不败是他手下一员。那时节，东方不败权力不及、武功不及，而能够缓缓更迭人手，安排政变，最后一举成功，实在神妙，连任我行在少林寺，都承认佩服他。&lt;br&gt;而那时的任我行，已经迟钝到连任盈盈都不如。看这句：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;向问天道：“教主别说小姐是小孩子。她聪明伶俐，心思之巧，实不输于大人。那一年小姐是七岁罢？她在席上点点人数，忽然问你：‘爹爹，怎么咱们每年端午节喝酒，一年总是少一个人？’你一怔，问道：‘甚么一年少一个人？’小姐说道：‘我记得去年有十一个人，前年有十二个。今年一、二、三、四、五……咱们只剩下了十个。’”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;十几年前在位的任我行，远不如十几年前图谋篡位的东方不败。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;十几年后，任我行从西湖牢底出来，励精图治，聚集旧人，笼络令狐冲，带同向问天，暗通童百熊，解决上官云，突袭杨莲亭，最后围击东方不败。那时节，虽然任我行武功远不如东方不败，但政治头脑大有胜过。&lt;b&gt;成功复辟的结果来看，十几年后图谋复辟的任我行，要胜过十几年后在位的东方不败。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，金庸的意思很明显了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;令狐冲这时已退到殿口，与教主的座位相距已遥，灯光又暗，远远望去，任我行的容貌已颇为朦胧，心下忽想：“&lt;b&gt;坐在这位子上的，是任我行还是东方不败，却有甚么分别&lt;/b&gt;？”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错啊，事实就是：&lt;b&gt;谁站上权力的宝座，谁就会被腐蚀变弱。这才是金庸《笑傲江湖》真正的主题。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20923328/answer/16634575
</link>
<author>
Brock
</author>
<title>
当社会陷入混乱或无政府状态时，如何自保？
</title>
<description>
供参考&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这是一个波斯尼亚人内战中的生活总结。他过了一年近乎原始社会的生活：没电，没水，没燃料，没吃的，没有任何商品，没有卫生用品，没有医疗，没有政府机构或警察。除了有武器和打火机等少量储备，已经很接近原始社会，货币和信用卡根本没用，活着的人只在夜间进行很有限的物物交换。他自己文中说“生活已接近石器时代”。他有一个大家庭，15人，若干武器（大家知道我指的是哪类武器，当然不是冷兵器），他本人有护士证书，他有500升酒精可以用来交换自己需要的东西，他有少量的医疗储备。即使如此，整个过程中他家的15人里死了2人，都是喝了不干净的水后病死的。他提到多数死者是死于饮用不干净的水。&lt;/blockquote&gt;中文：&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/31057588/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;内战时期如何生存——波斯尼亚1年生存报告(科普文)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;英文：&lt;a href=&quot;http://www.shtfplan.com/emergency-preparedness/a-survival-q-a-living-through-shtf-in-the-middle-of-a-war-zone_10252011&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;A Survival Q &amp;amp; A: Living Through SHTF In the Middle of A War Zone&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20806740/answer/16635898
</link>
<author>
何彦
</author>
<title>
两眼视力先天差别大，不能同时使用，但可以有意识的控制具体使用哪一只，这是怎么回事？这样对眼睛有损害吗？
</title>
<description>
谢邀，不好意思，最近太忙。&lt;br&gt;先科普一下，两只眼睛看到的像不管成像清楚与否，视觉的信息都会通过神经传导到大脑，然后在大脑加工处理，融合成像。正常的大脑融合像应该是立体的。 &lt;br&gt;但是当双眼的像大小、清晰度相差太大，导致大脑无法把两个像融合在一起时，大脑就会自动筛选，并且屏蔽对他造成困惑的像，这种情况下也是肯定没有立体视觉的。&lt;br&gt;如楼主所说，如果你是一只以来一个眼睛清楚，一个眼睛模糊，那么大脑就可能自动屏蔽你的模糊眼，并且让你模糊眼处于休息状态，这样等于你一直用的一只眼，缺点就是没有立体感，并且看的那一只眼负担比较重，容易出现疲劳症状。模糊眼如果视力很差又不矫正，时间长后会自发性的外斜，称“废用性外斜时”，当然，需要很长时间。&lt;br&gt;你无法命令你的大脑用左眼或右眼或者双眼看，你唯一能做的是使双眼传入的视信息对等一致，这样大脑自然回联系重新融合。&lt;br&gt;所以这就说到治疗问题。治疗的目的也就是双眼传入的视信息尽量的一致，让差别在大脑能识别融合的范围内。&lt;br&gt;方法：如果只是单纯近视远视，那么配眼镜是最简单有效的办法，斜视就矫正斜视。如果有一眼已经诊断的弱视（这是医学专有名词，必须要由医生下诊断），11岁前大部分可以通过训练恢复，11岁以后，以现在的医学水平基本已经没有办法。&lt;br&gt;大脑的融合也需要时间和适应，也就是为什么很多人新配了一副眼镜觉得不舒服，旧眼镜和新眼镜让眼镜产生的调节不一样，传导到大脑，大脑反馈眼部肌肉支配，都是适应的过程。很多业内很优秀的验光师常常无奈，好不容易给患者调好配好一副眼镜，患者实在觉得难受，认为是验光师没配好，验光师说：你都不知道他之前那副眼镜。。。是的，之前再不好的眼镜，你也都是适应了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20927388/answer/16638492
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
关于肖建华和明天系，有什么故事？
</title>
<description>
谢邀，因为交集太多，还是匿了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 肖总文韬武略，旷世奇才。非常崇拜毛泽东，每早五点起床，研读毛著作两小时，才开始每天工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 千亿万亿金融帝国等等就不说了，广发行启动港股上市前，花旗作为战略投资人入股，号称也是肖总为避锋芒，找花旗代持的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 最为人景仰的并非其富可敌国的财富，而是其降伏后宫粉黛三千的本事。肖总的众多后宫有一个共同特征，就是带有一丝「质朴」，也有一定才气，口味比较local。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正宫娘娘面相、气场均异于常人，一看就知道是大智慧的奇女子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后宫们通常待遇富足但不奢靡，来去自由，进入核心圈的基本都为肖总留有子嗣。肖总庞大的人际关系脉络里最核心的圈子就是当年一起创业的旧臣以及有子嗣的后宫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且帝国版图中总因人施教，会将合适的板块交给后宫打理，也为她们奠定了事业的基础，以及人生的成就感。这等功力，非肖总而不能为也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 喜欢睡自己定制的房车，比较有安全感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 对一个人是否有价值的重要评估标准，即是你认识几个前任或现任常委及其近亲家属。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 平安这事儿折了，但AIG的飞机租赁成了。肖总自从王益案以后，韬光养晦这么多年，最近开始被人起底，也不过是几派政治斗争暗流的互相试探罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但出名和挣钱（不是挣老婆本，而是真正意义上的挣钱），很多时候真的不能两得。想清楚自己想要什么，才能不惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 最近从金融机构领域开始转型到能源领域。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，肖总这样的奇才，诞生于90年代中国资本市场极度不成熟，缺陷非常多的年代，而他很敏锐的抓到并放大了市场上所有最能利用的赢利点。而现如今其在如何利用现有监管体系方面，走钢丝的能力可谓大师级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金融在中国还是国企占据最顶端资源的天下。在这块饼剩余的空间里，如果说有谁做到了最接近JP Morgan的境界，那无疑是肖总了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
