<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20819815/answer/16294656
</link>
<author>
杨筱
</author>
<title>
如何犀利地吐槽？
</title>
<description>
精神病人思維廣，腦殘兒童歡樂多。我來說說高中時期受到的專業吐槽訓練。（人家老師明明是訓練你立論不是訓練你吐槽好嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我們語文老師是個美女，不愛笑。（這和問題有什麼關係啦，人家又不是問如何逗美女笑！&lt;br&gt;&lt;br&gt;每節課上課之前會要同學講&lt;b&gt;一個最近的新聞，或者講一個故事。然後她會花大於等於十分鐘來提問「你有什麼看法」。&lt;/b&gt;要求所有的「看法」不能相同。如果回答了一個類似的，她就會「這個不行，說過了喔，你先想一會兒，等等再問你」地一直追問下去（難不成美女都意外地固執麼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;導致我現在看新聞的時候都還是會條件反射一樣進行“發散”，然後我發現，這真是一個充滿槽點的世界啊（最大的槽點其實是你自己吧= =&lt;br&gt;&lt;br&gt;老師最讓我敬佩的地方就在於不論給的答案多麼不主旋律，只要是有聯繫的，她都承認。她說這叫「訓練發散性思維」。（老師其實您是槽王星球派來的吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;看吧，每一句話其實都可以吐槽……（那是因為你的話漏洞百出……&lt;br&gt;&lt;br&gt;正經的回答：&lt;br&gt;&lt;br&gt;吐槽嘛，要想犀利，就要看見別人沒看見，或者沒有注意到的地方。同一個事件，一個角度只能看見這個事件的一部份，還有其他部份必須換角度才能看見。所以最簡單的方法就是：&lt;b&gt;知人論世，從儘量多的角度來看這個事件（原因、情感、可能導致的結果、等等），並且考慮不同的可能性。&lt;/b&gt;（啊……老師我愛您&lt;br&gt;一張圖完美地解釋了我的意思……（話說發這種圖真的沒問題么= =&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/b7/88b7f48d9e6d9e1c7b63bd241fa89e46_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;261&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;261&quot;&gt;（来源过于久远……不可考……&lt;br&gt;&lt;br&gt;接著，&lt;b&gt;根據需要找槽點。&lt;/b&gt;槽點就是不合場景的地方啦，或者不該被看到的地方，或者不合邏輯的地方。可能性那麼多總有那麼一兩個違和的地方，少年，不要被它的表像欺騙了，&lt;b&gt;要有自己的思路&lt;/b&gt;！別人看到的是美女，你要看到她的美瞳戴歪了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;利用槽點的這個性質，&lt;b&gt;在對白描寫中槽點就能發揮“場景補完，背景介紹，性格突出，”&lt;/b&gt;等等作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如：（以下，隨便現編的……不要吐槽我……&lt;br&gt;&lt;br&gt;-“我沒有生你的氣，你很安全。”&lt;br&gt;-“少俠，能把你手上的刀先放下再說么……”&lt;br&gt; (你看，场景补完了吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-“等你長大就懂了，有些道理只有成熟了，才會知道。”&lt;br&gt;-“師父，您能不能不要一邊和路邊邊的小朋友搶冰淇淋一邊說這種臺詞……” &lt;br&gt;（你看，更有画面感了吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-“人的一生總要有一兩次這樣的經歷，才能算了無遺憾吧。”&lt;br&gt;-“我以為你七歲那年隔壁家的那孩子囔著要嫁給你的時候，你就已經了無遺憾了。當時那張英勇就義的臉啊……” &lt;br&gt;（你看，背景介绍了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-“師父，雪融化了會變成……春天。”&lt;br&gt;-“其實只會變成污水而已。” &lt;br&gt;（你看，突出消极性格了吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;-“十年之後，你若未娶，我若未嫁……”&lt;br&gt;-“我們就一起去出家。” &lt;br&gt; （你看，突出欠揍以及这两个人感情很好却不会在一起的构思了吧！如果碰巧A还喜欢B不是还欢乐地突出了他的悲剧么~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎喲，吐槽這麼有愛的事情，還是不要一條條地分析啦，意會一下嘛~&lt;br&gt;&lt;br&gt;（老師我對不起您的苦心教導……您教我如何立論……我卻學會了如何吐槽……人生不能掌握的事情實在是太多了……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20905015/answer/16615740
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
我们如何用优雅、传统、纯正的中文去去除、代替49年后意识形态谎造、鄙俗、北方市井化被污染的中文词汇？
</title>
<description>
太可怕了……人为改变语言，以此影响思想，这难道不正是你们所厌恶的「洗脑」？&lt;br&gt;真的以为通过这样的手段，能消除历史的影响，让一种意识形态彻底消失吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在许多答案里看到的，分明是「关键字」出炉的思维过程：&lt;br&gt;因为「解放」被意识形态不同的人用过，所以以后要说林肯「自由化」黑奴，盟军「攻占」巴黎？&lt;br&gt;因为「起义」「革命」有褒义，而「暴动」「叛乱」有贬义，所以以后要说「法国大……冲突」？&lt;br&gt;我还看到「国庆节」成了有意识形态的词……这得和其他国家商量商量再说吧？&lt;br&gt;「毛主席」不喜欢听，那我可以说 President Obama 吗？&lt;br&gt;还有什么「永远永远不要碰在 XX 地区的人的作品」……这我无话可说……&lt;br&gt;&lt;br&gt;两德时期，东德的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%A4%E9%80%9A%E8%99%9F%E8%AA%8C%E5%B0%8F%E4%BA%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;交通灯小人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;很可爱。统一后，要统一两德的各种标志，抹去共产主义色彩的东西。其中一条就是把交通灯小人换掉。但是东德人民不愿意，甚至集会抗议，最终把交通灯小人给留下了。现在小人仍然是东德文化的标志。&lt;br&gt;没错，政客们可能罪大恶极，但&lt;b&gt;并非「凡是」他们用过的，我们就要反对&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;如果这个问题下的许多想法成为现实，被强力推行，又是怎样的腥风血雨……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20922880/answer/16615586
</link>
<author>
纸比尔
</author>
<title>
坐长途飞机时以什么姿势配合什么配件可以让人最舒适？
</title>
<description>
要论舒适一定是公务舱头等舱一路睡去最舒适了，作为无米的学生党，还是分享一下低成本的方法吧。问题略有诡异哦，坐长途飞机/汽车/火车，肯定没有一个或几个「姿势」可以救得了你，躺久了还累呢。坐长途飞机要搞定两件事，一是舒适尤其要防止腿部血脉不行，二是消磨时间，我就以这两个为目的来说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;选座位：紧急通道位，首排位，走道位为优&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当然要从珍贵的legroom来考虑，就算是个子不高腿不长的人，也是需要伸展空间的。紧急通道位、座舱首排位都是legroom很大的位置（但很可能要贵一些，属于Economy Plus）。挑座位请找SeatGuru：&lt;a href=&quot;http://www.seatguru.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Airline Seat Maps, Flights shopping and Flight information- Best Airplane Seats&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;有时候SeatGuru上显示的好位子都买不到，不愿意加钱的我一般秉承无脑挑走道位原则，至少走动方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;枕头、拖鞋、娱乐设备&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我个人非常不喜欢旅行用的枕头，对那些塑料之类的材料非常敏感，那个构造我也觉得没啥用，飞机上原配的枕头拿来垫背倒是不错。还有眼罩之类的，大家看个人习惯吧。&lt;br&gt;拖鞋是非常重要的，必带！不想带太大太重的东西，就带个纸质的宾馆拖鞋就好了，用完就扔。&lt;br&gt;娱乐设备的话，耳机（消噪为佳）是必需品，国际航班的娱乐节目都还不错，会有很新的电影，电脑iPad什么的都看个人需求了，看书打游戏啥的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，准备工作完成，可以开始讲坐飞机的过程了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;飞行过程：消遣和休息&lt;/b&gt;&lt;br&gt;十几个小时的旅程完全不睡的人也不是没有，但以下是我的建议&lt;br&gt;1、上飞机就睡。从登机到起飞初期的时候还算打扰比较少的，除了开头有很多广播通知之外，坐在你内侧的人不会一开始就要起身走动或去洗手间，餐车也还在准备状态不会立刻就出来serve. 理想的话可以就这么睡2-3小时（在我还没有「初老」症状的时候，这样睡下去基本可以到降落才醒）。不太建议上来就玩，哪怕飞机是上午的，你刚在家睡醒。一开始就high后面会累的很快，但又不容易睡着，因为还在兴奋或者餐车、走动的乘客等干扰过多。&lt;br&gt;2、第一觉睡醒就可以开玩了，看个电影，看几章书，打会儿游戏随意。私以为还是看电影比较好，时间过得很快，看到无聊的电影还有催眠功能。&lt;br&gt;3、每3-4个小时可以活动一下，减少腿部水肿僵硬，据说还会产生一些致命的不良后果，据 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Jing&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jing-22&quot; data-tip=&quot;p$b$jing-22&quot;&gt;@Jing&lt;/a&gt; 的回复，「致命后果是指长时间不动导致腿部静脉血栓然后随血液循环去了心脏或者大脑中的小动脉导致心肌梗塞或中风吧。除了多运动之外可以买防止血栓的袜子，也能起到效果」（感谢！）。个人经验来看太久不动到最后穿鞋都很痛苦。&lt;br&gt;这里推荐一个很久以前在人人网看到的方法：去洗手间搁腿10分钟，就是把脚架到门或水台上。别把人家洗手间的东西蹬坏或者熏臭了就行 =D&lt;br&gt;4、然后把以上1、2、3排列组合就好了，十几个小时其实很快的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外还有一些有创意的消遣方式，比如这位摄影师姐姐&lt;a href=&quot;http://www.ninakatchadourian.com/index.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nina Katchadourian&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;就在洗手间里用纸巾等道具来自拍…… &lt;a href=&quot;http://www.ninakatchadourian.com/photography/sa-flemish.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ninakatchadourian.com 的页面&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我还有个朋友整段行程都在跟邻座帅哥哥聊天，差一点点就是一段金玉良缘（对留学生来说很make sense啊，因为很大可能你们在外国和中国的居住地都是一个城市嘛）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20002509/answer/16615370
</link>
<author>
Estelle
</author>
<title>
希腊戏剧中的「三一律」指的是什么？
</title>
<description>
看到yol叔和大家都答得很清晰了，补充几点吧。&lt;br&gt;三一律是属于古典主义艺术特征的，且由古典主义理论家布瓦洛发展成&lt;b&gt;需围绕单一的剧情进行，排除一切次要的插曲；在一天中进行；在一个地点进行&lt;/b&gt;的理论。&lt;br&gt;亚里士多德《诗学》中提到这些规则（情节整一论）：&lt;i&gt;按照我们的定义，悲剧是对于一个完整而具体有长度的行动的摹仿（一件事情可能完整而缺乏长度）。所谓“完整”，指事之有头，有身，有尾。在《诗学》第八章，他又说：情节既然是行动的摹仿，它所摹仿的就是只限于一个完整的行动，里面的事件要有紧密的组织。&lt;/i&gt;（不包括地点一致哦！）亚里士多德的目的是使得剧情的结构完美，而不是古典主义者理解的那样。从三一律一被提出，争论就未曾断绝，但是即使是达西埃和其他人正确解释亚里士多德之后，仍然由于古典主义者的艺术抑或政治的需要坚持这种所谓的艺术手段，使得三一律的规则束缚戏剧界几百年之久。艺术需求即使得&lt;b&gt;剧情集中，冲突尖锐，&lt;/b&gt;却导致艺术形式的绝对化和形式化，削弱了艺术作品的表现力。而政治需求是因为当时的法国唯理主义盛行，&lt;b&gt;唯理主义的核心是崇尚理性，忽视情感&lt;/b&gt;。如同中国的宋明理学一样，唯理主义也是为君主专制服务的。（背景:法国刚刚经历文艺复兴，文艺界混乱不利统治）此时便需要三一律为文艺界立下法则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主要作家有高乃依（古典主义创始人，代表作品《熙德》），莫里哀（灵活运用了三一律，代表作品《伪君子》）。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19975958/answer/16614912
</link>
<author>
刘景煦
</author>
<title>
为什么酒店里的被子大多用白色？用彩色不更吸引人吗？
</title>
<description>
白色显示出我们经常清洗很干净，这是显而易见的。然而在大概2，30年前，酒店床具还都是花的呢。&lt;br&gt;床具为何一夜之间全部变白？请听我吃过饭后慢慢道来。&lt;br&gt;额。。抱歉。。记得某节课讲过这个问题，去翻了slides，readinds都没找到。。我也从不做笔记。&lt;br&gt;只能凭记忆大概说一下。&lt;br&gt;80年代末，90年代初左右，酒店业龙头老大Marriot 发布了一系列革新计划，其中包括所有床上用品改为白色。当时对于这个计划的宣传，或许因为时间有点久远，我在wiki，marriot官网都没有找到。但是酒店的relaunch的口号大同小异，无非舒适干净全新升级。至于marriot为什么选择白色，显示经常清洁，漂白粉，好与其他装潢搭配等等，常识性的因素，也有巧合因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而床，是酒店里最最重要的一个环节。1981年，marriot花了100万美金作了一个research，问出差的business traveler，你们到底想要什么？结果简单直接到气着了bill marriot（多年ceo，创始人儿子）- better room lower price. 至于better room，酒店最主要功能- 睡觉。对于床的改进，床垫，床具，都使得marriot更加受到消费者的青睐。 &lt;br&gt;（这个research的直接结果是marriott新增了courtyard这个品牌）&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到marriot换了白色床具后人气爆棚，其他集团紧随其后，hilton，starwood纷纷relaunch，开搞hallmark，signature bedding experience。升级床垫，并都学marriot把床具换成了白色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大们都白了，小弟们也意识到白色的时代到来了，一一效仿。从此酒店床具就都白了。&lt;br&gt;现如今，还用过去那种花花的床具的酒店，说明比较老旧。那些床具用了多少年了？呵呵呵 &lt;br&gt;还有一些low scale的酒店，你可能会发现，他们床具，床垫上写着marriot，那都是二手货。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以总结来说，为什么现在酒店床具都是白色？本身的优点不说，行业标杆的带头效应 。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20507888/answer/16614677
</link>
<author>
云天外
</author>
<title>
人们是不是日益不认同煤炭行业？
</title>
<description>
实际上，随着普遍大众眼光深度的增加以及新闻报道普遍深度的增加，简单的认同或者不认同的简单情绪更倾向于被多样视角取代。简单说就是：煤炭行业也是一个十分复杂的行业，牵连的煤炭运输这种就不说了，煤化工也是不容忽视，没道理就直接被全盘看空的啊。所以说，题主这种什么什么行业是不是日益不受重视这种，过分简单化了。&lt;br&gt;生活中我认识不少煤老板，我看到有人说煤老板的炫富之类的这类话，倒不是说要辩解之类，正好通过讲讲相关故事能把这件事说的更形象，简单说说煤炭开发历程，顺便也来给个另一层视角：&lt;br&gt;十多年之前，开黑煤窑这种其实是非常扯淡的一项营生，山陕两省出产的品质不错的煤矿石常常也就是几十块钱，而且常常是以应收账款的形式，也就是说别人先拉走你的媒，回头再付你账款的情况非常普遍。甚至为了大量卖出，还要跑关系……所以那段时间开矿的常常是一些实在没什么出路的人做的活计，很多国营的大型煤矿，在被有一些远见的收购之前，面临的是大笔的亏损和负债。&lt;br&gt;不过终究市场发展离不开煤炭供应，人们又要求更多的电力供应，又希望更多地工业制成品来帮帮这里帮帮那里，煤价自然就要涨，大致到了新世纪开始的这些年份，按照人家的原话就是“突然之间煤炭变得特别好卖，原来都是赊账，现在媒还没有出，预付款就来了。”&lt;br&gt;这时候原来矿主就猛然间发大财了，能有多发财？一个小矿口子一天出矿一千吨的话，一吨少说卖五百，成本和原来差不多，人力成本也没上升多少，也就是说随随便便一个口子一天收入就是至少五十万，纯利也接近这个数这个数应该在当时顶的上大部分工薪阶层三几十年的积蓄了。客观的来讲，原有的矿主大多没什么素质，突然之间来了钱，当然就会要做的更大，耍手段，玩蛮横之类的，那些含蓄内敛的招式他们都还没学会……之后跟进的就是当地政府的官员利用职权进行收益,偏僻山区城市的官员又能有多高的素质（虽然说敢拼等等的实战精神很值得钦佩），匿名用户说起这个炫富，其实也是，不是什么有意思的事情，不过那帮人原来就是每天没事的时候就喝酒吹牛打麻将，有了钱舞台大了，人还一样，不照样嘛。原本都不是什么太有追求的人，来的钱远多过预期的时候，经营实业等等玩转资本的本事统统没有上去，其实也不是时刻那样快活的吧。&lt;br&gt;前两天偶遇个满面油光的温州人，说话言语也尽是炫富的调调，依我看，发横财的人是得炫炫富，不然心里的乐子会把自己憋坏……&lt;br&gt;&lt;br&gt;08年左右，煤炭资源开始了整合，先是省级的大煤矿部门开始插手地方开采，不久之后海那些外市场玩不舒畅的南方人开始了大举进入山陕两省，比较有名的比如华瑞啊之类的企业，自己拿出大量资金，再加上银行财团的大笔贷款，就蜂拥而至了。反观原来的所谓本地的煤老板，大多有一个半个亿就满足了，一方面再多自己玩不动，另一方面不良嗜好实在自控不住，好多人就去澳门赌博……常常上演的故事大致类似于：有一个大老板开着几百万的车，拿着不可计数的现金之类，结果回来只剩底裤，好一点的可能还能卖卖日杂……&lt;br&gt;忘了说矿上爆炸，有想听故事的评论上提一下。&lt;br&gt;和煤矿一起整改的大致还有铁，铝，铜等等的资源，不过整改的结果都一样，一帮贪心不足的人，越整改越是要放大产能，常常恨不得一天搬空一座山，两天解决整个矿区，破烂环境交给百姓们去投诉和承受。不过做钢材的那些据说好多领导有好高骛远的爱好，普通制成品不满意，非要做点高质量的冷轧钢板，非要等到制成品还不如粗钢好卖才罢手。&lt;br&gt;产能不断被放大的时代，一切其实就变成了一个既清晰又混乱的的数学问题，那就是什么时候经济增速赶不上矿产开发速度，供需平衡拐点什么时候真正反映到市场上的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前一阵子有个老头叫做里夫金的，提出什么第三次工业革命，提倡新能源之类的，是啊，搞新能源的尽是海龟的高端技术人才，用的商标也都看起来比较时尚，也许在这种背景之下煤炭日渐式微毫不稀奇，好像大家都不该关注煤炭了，不过我觉得市场始终是讲供需，舆论归舆论，尊重市场是第一位，煤炭的问题其实就是中国近几十年经济发展的一个极好的观察切入点，而不是应当被逐渐漠视的行业。&lt;br&gt;焦煤期货大致还是会掉吧，不过那些个本地人经营的洗煤厂的老板们可不会套期保值这些手段。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19965010/answer/16606288
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
不同行业的真实工作是怎样的？
</title>
<description>
翻遍所有答案，发现还没有公考热门的国地税的身影，我就来先抛个砖吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;行业：&lt;br&gt;为纳税人服务的服务业。是我所知的除了忽悠外，唯一一份收了他们的钱，他们还会说谢谢的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表明您的具体职能内容：&lt;br&gt;基层国税局办税服务厅（简称大厅）综合服务岗（受理纳税人的纳税申报、认证报税、发票领购之类业务的距纳税人最近的岗位）&lt;br&gt;&lt;br&gt;行业的入门薪金，3-5年后的薪金：&lt;br&gt;在我呆的这个三线城市下面的小县城里，入门薪金（工资加津补贴）不到1.9k，呆个三五年也超不过2.2k。想交个人所得税？做梦去吧！&lt;br&gt;关于大家都关注的奖金，这个可以有，但前提是你呆的那个地方还没进行津补贴改革，我们隔壁的地税改革津补贴后每月3k+，但是一分钱奖金不让发，即使单位很有钱。&lt;br&gt;奖金的具体数目，得分县区，因为发奖金的这部分钱都是向县财政化缘而来。所以，奖金这东西，一般富裕地方比穷地方多；县局头头和县领导关系好的比不好的多；县局头头心里有同志们的比没有的多。&lt;br&gt;有人想知道税务部门奖金一年有多少，我也想知道。&lt;br&gt;据说，省内有一年连工资一共发3w的县区，也有一年加一块发8-9w的（这一句话的重点在据说这两个字）。&lt;br&gt;仅就我所在的地方来说，一年工资（我会告诉你我第十三个月的工资是760元么）加奖金什么的，全勤的话一共到手5w左右，这一薪资水平已持续了8年，现在很多同志对收入不太满意。按当地的收入水平算是不高不低，不过若只考虑收入的话这并不是一份令人羡慕的职业。&lt;br&gt;灰色收入？那得问领导。我们这样在大厅的快过年的时候会有一两家当地比较大的企业给购物卡，不多，根据你对他的重要程度0.2-0.5k的样子。当然，不给也不会耍下三滥的强要，为这么点东西让人看不起，没意思。&lt;br&gt;还有不算灰色收入的：税务家属给企业当兼职会计，人家付出劳动，企业给予报酬，公平吧？哎呀，忘了人情这两个字怎么写了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入门槛，进入所需的技能，及达到专业是什么标准 ：&lt;br&gt;原来都是包分配、近亲繁殖进来的，现在只要通过公务员考试即可。&lt;br&gt;能通过考试的哥们，所具有的技能都大大滴够了，纯粹的杀鸡用牛刀，小学五年级文化水平即能胜任。（仅适用于大厅）&lt;br&gt;达到专业？那得看你对专业的定义是什么了。按照系统内对职业资格的分类，可能过了注会、注税、司法资格之一的就算是专业了吧。如果以能应付纳税人的一般问题为标准的话，浑浑噩噩的过三年就能专业了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么时候压力最大：&lt;br&gt;压力？有的，在我老婆嫌我没有进步的时候，压力山大！&lt;br&gt;换种税法就是：职业前景暗淡。也许自己一辈子就这样了，职位太少，起点太低，而且还在科员和科长的中间插了股级干部这么个奇葩玩艺，想想就心冷。四十多岁的正科级干部在我们系统里都算年轻有为的，想在仕途有所发展的同学就不要来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;典型的一天的工作与生活是什么样子：&lt;br&gt;我所在岗位的主要工作就是录申报表和卖发票还有些内勤的活，必须守着岗位，从上班到下班，寸步不能离。按我自己的感觉，刨去征期最后一天，我的工作就是呆着，纯纯粹粹的发呆，偶尔看看我种的小花，看看书什么的，自我感觉和游戏里的NPC一模一样，每天8小时，满打满算能工作3小时，叫号能叫30个吧。原因是今年经济形势不好，大厅门可罗雀，快要倒闭了。如果正好遇着征期最后一天，我可能忙的连头也抬不起来，有时候还得加班到晚上七八点。加班不是因为忙，主要是因为上级追求申报率、报税率100%，而纳税人又不是100%的听话，总有那么几个得专管员连催带吓的等到很晚才能申报和报税，我得等他们都报完税才能做统计，期间没事的时候自然还是呆着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人员变动是否频繁：&lt;br&gt;每年退休两三个，考进来一两个，调走的极少。因为怕人调走，所以要人尽量要本地人。大厅很期待来新人，这样我们就可以轮岗走人了：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;国内外有何区别：&lt;br&gt;木有出去考察过：）&lt;br&gt;但是听说那边的纳税人觉悟很高都是主动申报的，不用催命似的催报催缴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入这个行业后，最让你高兴的是什么：&lt;br&gt;最高兴的自然是包分配老婆了，哇哈哈！地方小，主流观点是吃公家饭的既稳定又体面，所以，新来的小伙姑娘很畅销啊，天天相亲不带重样的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20919784/answer/16607322
</link>
<author>
王寒
</author>
<title>
我 12 岁，想学 iOS 开发，该如何入门？
</title>
<description>
谢邀。对于个人来说，这是我在知乎上看到的最有价值的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我这几年一直在搞iOS开发，也一直在努力尝试把教育和游戏结合在一起，提供寓教于乐的学习体验。对于知识教育（相对于教育的另一大核心人格教育），个人认为两点最重要，首先就是培养兴趣，其次就是培养自主学习和解决未知问题的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先不论年龄，既然你对语言和ios开发感兴趣，已经解决了最重要也是最难的一个问题。&lt;br&gt;那么接下来就是如何培养自主学习和解决未知问题的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据你的描述，我提一下自己的建议，供你参考，但不一定适合你个人的特点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.说到语言，如果要学习编程和软硬件开发，首先要学的不是哪种编程语言，而是英语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，这是一个无奈的事实，除非有一天有哪位天才的中国黑客开发出基于中文自然语言的编程语言，并且让它被世人所接受。&lt;br&gt;当然，考虑到现在的中小学都已经开设了英语课程，这个看起来并非很大的障碍。事实则不然，很多大学生研究生包括毕业多年的老码农对英语的掌握都不行。当然，不乏很多高手牛人编程开发搞得好但英语很烂。但考虑到以下一些事实，个人认为适当提高下英语水平是很有必要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）几乎所有重要语言，重要开发工具，开源项目都是在英文网站上以英文的形式展示。&lt;br&gt;以ios开发为例，苹果官方开发论坛，stack overflow,github,google code, source forge等等网站都是让自己成为iOS开发高手的极大帮助。&lt;br&gt;以创业为例，kickstarter,Y-Combinator等网站会帮助你实现自己的一个看似甚至荒谬的创意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）基于我朝特色，很多对于开发人员开发非常重要的社交网站和资源都必须翻墙获取，当然也都是英文的。&lt;br&gt;比如twitter,facebook,一些海外的极客，黑客论坛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）针对12岁这个年龄，很难找到针对性的语言和软件开发培养教程，但是这个问题对老外（特别是老美）根本不是问题。如果你的英语比较好，可以很轻松的通过twitter,facebook，论坛，编程网站找到适合自己年龄阶段的开发教程。我不想直接给你答案和链接，如果你真的对编程感兴趣，就要尝试着自己去寻找答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝大多数的老外牛人都是在12岁甚至更早的年龄开始了自己的编码和创造生涯，而其中的大多数则是从开发属于自己的游戏和小工具开始。那些名字都不用提了。&lt;br&gt;正因为如此，国外牛人和我们的差距至少是10年，不得不承认，这是一个可怕的数字。而且人最有想象力的年龄阶段正是在12岁前后，只会更早，而非20，30甚至40。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，如果你对英语很头大，也可以跳过。不过我想引用allan kay的一句话，People who are really serious about &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; should make their own &lt;em&gt;hardware&lt;/em&gt;. 真正喜欢软件的人会尝试着制造自己的硬件。这句话后面我还会引用，不过在这里其实想套用它的格式来一句，People who are really serious about programming should be familiar with English. 真正喜欢编程的人应该对英语很熟悉。&lt;br&gt;既然你有兴趣，还怕什么！&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么如何提高英语水平？上课帮不了你任何忙，唯有兴趣。比如看看国外的电影，玩玩国外的游戏（英语单机或者外服），尝试着写自己的技术博客，多看国外的新闻，多去国外黑客极客喜欢的网站转。对于iOS开发来说，意味着多看苹果官方文档。&lt;br&gt;相信我，在这个过程中你不仅会提高英语水平，也会拓展你的视野和思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.第1点里面说的都是英语，接下来说说编程语言和iOS开发的学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以要强调第1点，是因为国内实在没有什么好的教程，特别是针对12岁这个年龄阶段的初学者来说。&lt;br&gt;我一向很讨厌国内的计算机课教学和国内一些公司的面试。一上来就是C语言，一上来就是复杂的语法，数据结构和算法，先把你吓个半死，从此彻底失去了兴趣。可以说，在我朝，很多程序猿之所以愿意当程序猿，只是把它当做一个谋生工具而已。&lt;br&gt;所以，远离一些让你瞬间对编程失去兴趣的教程，除非你要把自己当做一个励志榜样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;step1. 如果你英语可以，我建议你可以从codeacademy的基本教学开始&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.codecademy.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Learn to code&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你对英语没什么兴趣，可以跳到step2&lt;br&gt;虽然这里面教的主要是网络开发语言，比如javascript,php,ruby,python之类的，但个人认为非常适合初学者入门。&lt;br&gt;为什么是这些网络开发语言而不是C语言之类的？&lt;br&gt;1.兴趣&lt;br&gt;codeacademy的教程非常浅显易懂，而且很有趣味性，可以让你在不知不觉间学到很多东西。&lt;br&gt;2.立见成效&lt;br&gt;学习任何一门技能（不仅包括编程语言）的主要目的是用来解决未知或未曾接触过的问题。所以在学这些语言的第一天，你就要尝试着做一些简单的网页，试着做一个自己的网站。不要被那些所谓的专家吓倒，按照我朝专家的观点，一个程序猿不学会数据结构和算法就不能做东西，纯属放屁！&lt;br&gt;这一点我和很多老美的观点一致，屠龙刀固然锋利，杀鸡未必比得上菜刀。你要学习的是如何解决问题，而不是去发明另一种编程语言和算法，这些大可以在你成为高手之后再去做。&lt;br&gt;永远记得，入门和成为高手是不同的过程，绝大多数人都倒在门槛上，不敢迈出第一步。&lt;br&gt;可以参考这篇文章：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://iphone.myzaker.com/l.php?l=5154ee1e7f52e99a58000000&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;如何学编程，JUST DO IT！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在学完codeacademy系列中的每种语言（做了一个你自己的网站或小应用）后，你就可以真正开始iOS的学习了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望你到此为止仍然对编程有非常浓厚的兴趣和创造自己产品的渴望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;step2. 接下来你就可以看&lt;a href=&quot;http://raywenderlich.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;raywenderlich.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里面的iOS入门系列教程了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.raywenderlich.com/tutorials&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iPhone Tutorials&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;里面有iOS for high school students系列教程,虽然你可能不是高中生，但考虑到我朝初等教育的先进，应该远远超过了他们的水平。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.raywenderlich.com/5600/ios-for-high-school-students-getting-started&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iOS For High School Students: Getting Started&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我根据这里面的教程改写了一个中文版的教程（让不懂编程的人爱上iPhone开发）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b55f6860101g4jv.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;让不懂编程的人爱上iPhone开发（系列1完结）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;step3. 学完了这个系列后，就可以考虑做自己的iOS产品了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果对游戏开发感兴趣，可以接下来看这个网站的游戏开发基础系列&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.raywenderlich.com/25736/how-to-make-a-simple-iphone-game-with-cocos2d-2-x-tutorial&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How To Make A Simple iPhone Game with Cocos2D 2.X Tutorial&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人还跟人合写了一本&amp;lt;cocos2d权威指南&amp;gt;的书，不过自觉里面写的有些啰嗦了，也不一定适合你。&lt;br&gt;购买链接（&lt;a href=&quot;http://product.dangdang.com/product.aspx?product_id=23200993&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《Cocos2D权威指南（Coco2D领域内容最全面、系统和深入著作，系统讲解其使用方法、技术要点、工作原理、开发技巧、最佳实践及性能优化）》王寒，屈光辉，周雪彬&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;） &lt;br&gt;如果你需要，可以直接email(eseedo@ &lt;a href=&quot;http://gmail.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;gmail.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，请去掉gmail前面的空格) 联系我，我给你发电子版（但请不要转发给别人，谢谢）&lt;br&gt;同样的，这些都是实战教程，教你做自己的游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你想开发简单的应用，可以接下来看这个网站的应用开发系列&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.raywenderlich.com/1797/how-to-create-a-simple-iphone-app-tutorial-part-1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How To Create A Simple iPhone App on iOS 5 Tutorial: Part 1/3&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，我差点忘了告诉你，raywenderlich这个网站的教程都有中文版的，你是不是松了一口气呢~&lt;br&gt;&lt;br&gt;step4. 接下来怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来要回到1里面告诉你的方法，想一个idea，然后把它实现。在这个过程中你会遇到很多问题，你需要查看苹果官方教程，去和高手论剑，去开源项目取经甚至为这些项目做贡献。&lt;br&gt;当然，国内的cocoachina(&lt;a href=&quot;http://www.cocoachina.com/bbs/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;CocoaChina 开发讨论区 最热的iOS开发论坛&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;),51cto(&lt;a href=&quot;http://mobile.51cto.com/iphone/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iOS_移动开发&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)和csdn(&lt;a href=&quot;http://www.csdn.net&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;CSDN.NET - 全球最大中文IT社区，为IT专业技术人员提供最全面的信息传播和服务平台&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上)也有很多的资料可以供你参考。  )&lt;br&gt;但始终记住，你学东西是为了解决问题的，不要陷到某个坑里起不来了。而且你可以创造性的用自己的方法来解决问题。&lt;br&gt;相信我，这个世界上本没有专家，只是忽悠多了就成了专家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道你目前在哪个城市，我目前人在成都，如果你需要学习又恰好在这里，可以周末或假期找我。我愿意免费教你学会基础的iOS开发（应用或游戏都可以），这样或许更有针对性。可以通过我的邮件或新浪微博（&lt;a href=&quot;http://weibo.com/eseedo&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/eseedo&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; )，微信（iseedo）联系我。&lt;br&gt;我很乐意和你分享一下自己学习iOS的心得体会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便说一下，我最近其实一直在考虑是否业余时间开一个类似美国少年黑客训练营性质的针对k12（小学，初中，高中）的编程周末班或者假期训练营，主要教K12游戏和网络应用开发，可以是公益性质的，也可以是带商业性质的。但因为工作原因迟迟没有行动。如果有同好可以联系我，我们一起探讨下这个问题，共同弥补中国黑客的10年差距。我相信这是一件非常有意义的事情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20914678/answer/16610670
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
Puzzle &amp; Dragons 是怎么设计收费点，才能一个月赚一亿美元的？它的高付费玩家在玩什么？会付多少钱？
</title>
<description>
上面两位都回答得很好了，我来画蛇添足一下，说一些游戏设计之外的因素吧：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个游戏之所以能够一个月赚一亿美元，最大的原因还是用户基数的问题。在2012年10月15日Puzzle &amp;amp; Dragons的第一部电视CM广告上线的时候，已经上线238天，下载不到200万（2天后到达200万）。电视广告上线20天之后，下载到了300万，又17天之后，下载到达400万（这期间有和SE的水晶守护者的合作，也是一个推力），再之后几乎就是以20天左右新增100万用户的速度激增，到2013年3月25日达到了1100万。月收入100亿日元是在2月，当时的用户已经接近1000万——抛开这个用户基数谈收费，可能会让人产生些认知上的误差，那就是这个游戏ARPU很高，实际上一般（1000万用户100亿日元，即便按照活跃300万算，平均每个用户的月付费大概是3300日元，这个是什么概念呢？日本的低收入人群月收入也有10几万日元，app store日服的最低货币单位是85日元）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到游戏设计上。对魔法石的消耗需求就是游戏的收费点，最大的自然是gacha，很多人气卡牌都是gacha限定（gacha才能抽到），但是游戏中也提供了一些免费获得魔法石的机会，服务器出问题也会补偿，所以即便不花钱也可以持续玩下去。对玩家来讲，所有的消费点都来自满足自己对所需卡牌（配置不同属性的队伍）或人气卡牌的获取欲，所以也经常会用运营活动来刺激消费，比如各种纪念活动、God Fes（神牌抽取几率提高2倍甚至3倍）、紧急地下城（基于某些人气卡牌设定的特殊地下城，攻略会比较难，基本都需要消耗一定魔法石），通过提升获取几率或者可见的目标来刺激玩家使用魔法石（gacha或者挑战紧急地下城），这些和游戏自身的设计都是相辅相成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;运营活动是刺激消费，但是在某种程度上讲也是给玩家提供了一个目的指向，也有限制消费的作用。去年的TGS上，有一个制作人的交流会，制作人山本大介用伊索寓言中的北风和太阳的故事来讲了运营之道：想让一个行人脱下衣服，如果是用北风来吹，那么只能让行人把衣服裹得更紧，但是如果是温暖的阳光照射，那么行人越走越热自然就会脱下衣服。所以运营团队会对用户的消费行为有一个监测与统计，目的是“把玩家用户每月的充值数额控制在买一款主机游戏的程度内”，所以当充值额有增高趋势的时候，就会举办一些高回报的线上活动来抑制用户的现金支出。这种手段不会竭泽而渔，很多玩家即便有魔法石也会等待这些活动开启再使用以便很好地利用，所以留存很高。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19856099/answer/15307975
</link>
<author>
王维
</author>
<title>
如何评价芮成钢？
</title>
<description>
不是聪明不聪明，英语过不过关的问题。  做记者要顶住压力提犀利问题，找到真相 - 这本来是对的，可惜如果一个记者是仗势（中国cc记者向美国总统展示犀利，是领导很欢迎看到的表现- 注意是“展示犀利”， 不是 问题本身真犀利）、挑衅、达到的效果还不明所以，那就不是什么好的新闻人，是显摆- -- 不在乎也达不到效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 更很难令人喜欢的是，因为在修养差的环境里耳濡目染，所以不知道什么叫修养，久闻鲍鱼不知其臭。提问时，从态度到提问的结构都是挑衅。请问，你是提问，想引导对方回答，还是挑衅-并不在乎别人的答案？  如果觉得自己的挑衅可以被堂而皇之的“新闻从业者之架势”掩饰，那说明你也太小看自己从事的行业了。你至少学习过提问和对话的艺术吗？什么样的语言，神态会邀请什么样的反应？ 在他和美总统提问的那个场景里，体现出聪慧，修养，理解力和就事论事的素养的是美国总统，不是他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  稍微有修养的人，是不需要用挑衅去找解答的，用挑衅姿态的人，也不会真的在乎别人的答案。 自作聪明的人生活里很多，电视上再出现一个就格外不稀罕。     放下架势, 只,仅仅,唯一,关注每一场工作的目标, 就不会出现那么多的雷声大,雨点小式的提问.  &lt;br&gt;&lt;br&gt;另外,还可以继续沉淀10年，不要着急树立一副不可侵犯的样子，小心肌肉由心眼里长出，别把脸越长越横，很难真实和放松了。还没有那么老呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20826903/answer/16611788
</link>
<author>
JeRry
</author>
<title>
Discuz! X 3.0 beta 对比 PHPWind 9.0，各自产品优势是什么？
</title>
<description>
发展方向不一样。有没有优势就要看你用的地方去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;DX2.0之前（非DZ）也是照抄豆瓣的，或者说就是豆瓣这类社区的。但是后来从他们官方人员所举出的门户应用例子可以看出他们准备往门户方向去。包括完善社区帖子推送、门户投稿编辑机制等诸多小问题。（题外话说一下，这些小问题是从dx面世那一刻就在官网论坛每天有人骂的，因为dx门户的前身supesite功能太强大，而dx面世后康盛推荐所有DZ、SS、UC站长一并使用DX……结果就是论坛每天骂战一样）所以你看到DX3.0准备出来了，喜闻乐见的门户诸多小功能又来了，这到底是倒退还是进步先不说，感觉DX凭借强大的后盾——腾讯，让他每一步都非常稳固，很多站长现在依赖的不是dx，而是dx独家的腾讯工具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PW9按照官方的理念就是轻快什么什么的，但我觉得面向全部站长,PW并没有什么改变，还是为了小众地方社区而设的程序，我也无法理解到底是什么战略，如果阿里巴巴没有收购前为了糊口，加重细分市场重点商业销售而发展地方社区我不反对，但现在是有阿里做后盾，那么眼光是不是应该放得更为远呢？哦~扯远了。回正题，PW的内容细分是我最喜爱的一个功能，其实模糊板块、频道、小组等固有分类好像才是PW的内容方向吧，tag为王！PW的主题大概还有很多我们研究的东西吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说那个那个，腾讯呐！真的是重本啊，你只要用了dx就像马上投入了腾讯妈妈的温暖怀抱，dx本来插件模板就很多了，但这属于皮那一层的应用。腾讯退出了各种独家应用让你无法脱离dx……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要狠狠狠狠BS新浪！新浪微博的api不断更新导致自家Xweibo不再支持DX，很多站长上了马下不来，这时候腾讯来了个全套服务，我想说人家什么都做有什么不对呢，是你们先放弃的就别怪人后来居上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦？我是用PW的，内容为王嘛，不过还是推荐DX。用过PW都知苦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;         模板  插件     发展方向     移动应用           核心&lt;br&gt;PW      少    少       逐渐出轨         可以         开发探索阶段&lt;br&gt;DX      超多  超多     摇摆        水很深        成熟稳定安全
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20921087/answer/16609887
</link>
<author>
Lumo
</author>
<title>
同一民族分布在不同地区、且相互交往较少，如何保持语言统一？
</title>
<description>
首先，口语和书面语的演变是一个漫长的过程，无论是台海、港澳还是朝鲜半岛分离的时间还远不足以造成体系上的显著变化。其实，即便是在信息交流极为不便的情况下，诸如教育、阅读以及日常的人际交流等方式也都会帮助维持语言的一致性。&lt;br&gt;当然，当时间跨度足够长，语言使用者代际更迭足够多的时候，上述的保持力会转而促使语言的变化。前提是信息交流不便且时间跨度足够长。&lt;br&gt;然而现在，信息交流的密度和强度都大大增强，基本上不存在语言交流的死角。这种情况会致使语言变更所需时间跨度更长更长，甚至成为不可能。&lt;br&gt;但是，如果说大体上语言是保持稳定的，那么，细微的差异诸如用词、部分字的发音甚至是文字陈列排版的方式是无可避免会存在的。这种细节的差异既是语言美的地方，也是生活在不同自然、人文地理环境必然的产物。&lt;br&gt;基本可以肯定地说，只要目前保有的语言框架不存在根本性差异，大体上是一致的，可以无障碍理解的，那么，日后产生巨大分异和割裂的可能性就微乎其微。&lt;br&gt;至于问题单列的专有名词、文字排版和字体设计，都还算不上是语言中的大核心大基本，这些的差异和不同应该是归因于长期的地理环境和人文背景分异。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20507888/answer/16609435
</link>
<author>
李哲
</author>
<title>
人们是不是日益不认同煤炭行业？
</title>
<description>
这是个温水煮青蛙的过程，在煤炭行业经过黄金十年产量大跃进之后，早在08，09年已开始呈现产能过剩，供过于求的局面了。供给面，过去多年煤炭行业的投资非常快，你可以从几家煤机上市公司的业绩得到验证；需求面，去年国家开始的紧缩使得经济持续下滑，你看看用电量数据就知道。供求变化使得煤炭已经处于相对过剩状态，煤价有下跌压力。而二季度国际煤价的下跌使得价格倒挂则成为一个导火索。而且我国的煤炭市场还带有投机属性，热钱撤出进入房地产后，导致煤炭市场进一步萎靡不振。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面分开说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外因：&lt;br&gt;外贸不景气，订单利润压缩，美国，欧洲都在闹危机，紧缩银根。澳大利亚的煤炭行业比国内还疲软，整体大环境导致国际大宗期货市场每吨原煤跌了30美元左右，焦炭期货也下探至1300左右一吨，在可预见的将来，可能还将进一步下探…可以说没啥指望了，再看看秦皇岛煤炭港口，堆积如山…&lt;br&gt;&lt;br&gt;内因：&lt;br&gt;１.国内经济疲软，能源需求降低（用煤大户火电行业今年需求较低）&lt;br&gt;２.钢铁市场疲软，也和经济有关（机械行业今年很不景气，导致工业用电下降，也间接造成用电需求增长放缓，钢铁的价格也不断下跌中，如果明年还不回暖，钢铁的利润将继续被侵蚀，估计得有1/3的机械厂会关门。去年浙江的造船厂破产浪潮就是前奏）&lt;br&gt;３.外来低价煤炭增加（外国煤炭成本实在低很多）&lt;br&gt;４.煤矿产能过剩（煤炭行业产能过剩，开采速度过快）&lt;br&gt;当然也有国内人工资本上涨、贷款收紧，虽然原材料下降和航运成本降低也抵消不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，今年经济形势很差，各行业都很不景气，如果兜里有闲钱，就让它闲着吧。这种环境下，不投资就是最好的投资。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19557826/answer/12219782
</link>
<author>
王维
</author>
<title>
以 IT 团队为主导的互联网公司，需要增强哪些营销手段？
</title>
<description>
说到营销手段，任何手段都应该是策略的阶段性体现。广告、促销、销售激励、客户联络、公关事件等等手段如果各自为政... ...后面的形容可以想见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;营销有两个目标，短期看是为了某种指标 - 销售的、流量的、传播的；长期来说是为建立和深化品牌。很多IT团队为主导的互联网公司，对品牌的建立和深化没有一个强烈的意识和较清晰的计划。专注产品，相信产品的力量是绝对应该的，但也不要忽略通达的魔力！再好的产品，从你到用户之间都有距离有杂音有程咬金。无论IT公司在什么发展阶断，一定要有品牌意识。如果说产品组的任务是研发输出有差异化的优质品，那么营销的任务就是将产品送到消费者的手上，同时在他们的心目中和生活里建立这个品牌的价值，而且反过来，还要链接产品组和消费者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么叫通达？就是组织你要沟通的内容，有效率地选择途径，达到目标人群，然后聆听反馈。营销的本质是什么？如果卸下产品、设计、包装、用户、品牌这些物质及非物质基础，营销其实就是通达。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美剧The big bang里，患社交恐惧症(sociopath)的sheldon和Penny意外地成为很有看头的一对儿（非恋人）。本来是完全没有交集的两个人，一个是极端的geek偏执而天真，一个是普通人里的傻大姐随性而人情。如果是真的完全没有交集，那就会冲突不断、灵感枯竭。但他们找到了，penny的神经大条正好可以抵挡sheldon的社交冷感、而Sheldon对自己信赖的人的任性依赖正好唤醒了penny的母性。Sheldon他们四个人的geek世界，因为一个普通人的介入，而引发了大规模普通观众的共鸣和喜爱。这就是成功的通达，从一个点到另一个点之间，要有介质，不仅是途径，是介质。观众与geek之间的介质就是penny。营销高手会为自己的品牌传播选择一个适合的介质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在IT公司，除营销队伍外，主要决策团队也应该强化修建品牌（brand building）的意识和培训，特别可以请传统行业的品牌经营者来分享一下他们多年的经验，包括策略和手段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常来说，品牌的四个发展阶段：知晓、偏好、试用和忠诚，是市调衡量品牌发展阶段的基石。在web2.0的貌似瞬息万变的市场里，一个从知晓到忠诚的品牌可能走了30年，却在5年里饮恨江东；而像苹果手机这样的产品可以在4-5年就建立了广泛的、不限于geek圈的忠诚度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在IT团队为主导的互联网公司，可以首先从这几个方面去增强营销，作为开始：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、培养营销团队和主要管理人员的品牌意识。从传统行业取经(想想百事可乐和可口可乐，劲量电池和金霸王，欧莱雅和雅斯兰黛，娃哈哈和农夫山泉...有多少差异化几乎没有却完全以修建品牌来引导的成功的市场份额瓜分)。毋只重产品而忽略沟通。这是个开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、除产品的功能性以外，营销团队一定要开发出合适的communication kit，把产品的情感、情绪因素考虑在内。有人说苹果机是morden and sexy, 这就是它品牌的情感价值。有条件的公司，像腾讯、百度这样已经建立了坚实的物质基础的，其实在品牌建设上更大有可为，但国内的IT公司还是太不注重这方面了。比如优酷、土豆、酷6，对于最普通的消费者来讲，他们如何去建立品牌偏好呢？在回答这个问题的过程中，其实也是调整愿景、战略和产品规划的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、像authors@google这样的公司内部文化培养，会为营销拓宽思路。每2周请其他行业的有趣人士来个座谈会，从教徒、音乐人、出版人、艺术家到厨师。在生活灵感较为干涸的中国特别需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;... ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;备注：请代言人，是选择沟通介质的一个手段，它不是唯一的手段。其中也有很多的讲究与创意空间。选择的标准和途径？代言的费用和产出的最佳比？选好后如何最大化artist的价值，甚至激活artist和品牌合作的新空间？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19576045/answer/12309432
</link>
<author>
王维
</author>
<title>
太守规则的员工如何突破自我？
</title>
<description>
 在目前的社会环境下，敢于做了再想的人足够多，反而是碰到“守规则，不敢突破”的很让我觉得珍贵。何不慢下来，了解他的节奏，为他创造条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文革的时候，毛说过这样一些著名的话：“要敢字当头”，“不要怕出乱子”，“不要那样文字彬彬，那样温良恭俭让”。虽然个人的程度不同，但作为一个民族整体来讲，我们早已缺失了多思慎行。民族性保守，慢吞吞的日本人，从来没有停止过高质量的创新，从文化到科技，就事论事，常有令人惊叹的杰作。激发保守者创新和冒险的方法，应该是为他们创造一个多元、稳定的环境里，当保守者感到安全可靠时，将蕴含在内心的爆发力，以自己的节奏输出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，请充分意识到保守者的不同触角，不同思路，不能代言，不能用快去霸占慢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韩国总统李明博在自传里曾经提到自己恭让的家人，他说：“一个能让性格懦弱的人们都幸福地生活的国家，才是真正的好国家”（大概意思）。这也许有点扯得远了，但也不是完全没有关系的。他是意识到了一个浮躁的社会，会很容易以强悍的人的行为方式和意志为转移才说出这番话的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保守懦弱的人，在中国的教育环境中长大，很容易会萎缩自己。好的环境，因为积极乐观宽容，反而会促进懦弱者自省，自己想办法去改进或者提速。但如果是严苛责难与方式方法高度统一，懦弱者的敏感神经会绷得很紧，只顾得上应付外界，而无法激活自己真正的能量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果想要帮助保守者打开一些思维障碍，不能以不保守者的终点为终点。不保守者一定要变得非常积极宽容，并影响团队的文化风气，才能帮得上保守者。保守者一旦切实地意识到了修正自己的必要性，那就能找到很多好方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些话并不都是对提问者说的，可以感觉到提问者没有成见，很宽容的心态在问这个问题。我是想从另一个角度来提醒一下。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19610856/answer/16610196
</link>
<author>
杨思源
</author>
<title>
35岁，长得像 Maggie Q 的天蝎座 O 型血女人适合用什么香水？
</title>
<description>
我推荐SIX GOD旗下Floral Aquae 的 Python Gall 款。理由如下：&lt;br&gt;1.年龄：35岁，仅次于16，7岁的青春时节，是女人的第二春。35岁的女人还拥有年轻的身体和容颜，然而比之25岁，却多出几分成熟的妩媚和无尽的风情。著名思想家，教育家，佛学家澈淡大师就曾表示：“女性30岁之前都特么是小屁孩。”这样来看，35岁的女人用的香水既不能像小女孩那样浓烈轻佻香艳，也不能像中年妇女那样死气沉沉。最好是矜持中带着活泼，低调而不失性感。Six God（以下简称S&amp;amp;G）的Floral Aquae系列香水1990年面世，已有23年的岁月积淀，在多位世界专业调香师的精制调配下，已经成为了风靡世界的香水品牌。它的市场定位是“低调而不低端，珍视传统，追求创新。”完美符合35岁年龄段女性所需香水的特点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.长相：“Maggie Q，美国知名影星。是有越南血统的混血儿，其胜人之处不仅是因为其身形娇小玲珑，她还拥有混血儿的独特面孔，其青春性感的气质亦是动人之处。”Maggie Q因为《尼基塔》一票而红，被誉为世界上最适合扮演特工的女性演员。说到特工，大家除了她，还能想到谁呢？没错，另一位因扮演特工（类特工）而在西方享有很高知名度的演员就是——李冰冰。&lt;br&gt;送上福利：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/87/f4871f2ecbf407c936746162dd51d428_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;384&quot; data-rawheight=&quot;585&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;384&quot;&gt;&lt;br&gt;巧合的是，李冰冰恰好也是S&amp;amp;G公司全球形象大使之一，她为S&amp;amp;G拍摄的系列广告片见下：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNzUwNjQwNjA=/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464D4733F48474017987C4C08E4F9F-AF54-4626-8F09-2587BD042638&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;07六神花露水广告&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzUwNjQwNjA=.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; 所以，毋庸质疑，S&amp;amp;G Floral Aquae完美符合题主所提到的那位女性的外形气质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.星座：天蝎座。天蝎座的人性格特征是“一座的人对互不相同的和互不相融的事物有特殊的兴趣。善于利用自己性格反差较大的特点。你是一个喜欢探究事物的真正并加以区别的人。在萧瑟的秋风中降生到这一星座的人粗犷而倔强，你紧张的生活节奏会使接近你的人感到迷惘。”，关键字：矛盾。粗犷。倔强。迷惘。属于水相星座。天蝎座的人性格中天生带有紧张和迷茫，所以选用的香水需要有平静心灵的力量。S&amp;amp;G Floral Aquae独有的神秘薄荷成分，已经让无数个烦躁而焦虑的心灵在炎热的夏夜里获得入睡般的平静。让天蝎座不再矛盾。粗犷。倔强。迷惘。变得和谐。细腻。温顺。坚定。就是S&amp;amp;G  Floral Aquae.&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.血型：这点我相信没有任何一个品牌敢和S&amp;amp;G竞争。据扯，O型血香甜浓烈，所以O型血的人在夏天特别招蚊子。S&amp;amp;G Floral Aquae除了有香水的功能外，还提供非常强大的驱蚊功能。夏天出门不带一瓶，你都不好意思说自己是O型血的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，我推荐SIX GOD旗下Floral Aquae 的 Python Gall 款，你值得拥有！！！！！！！MUA~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;你们感受下！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/35/f635560b763313f8ffa030d0c6cf34cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1536&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f6/35/f635560b763313f8ffa030d0c6cf34cd_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20920622/answer/16609213
</link>
<author>
王维
</author>
<title>
黄继新在 3 月 30 日的中国互联网运营大会上分享了关于知乎的什么？
</title>
<description>
对于某些用户来说，知乎无疑是一股清流。也有用户觉得放开邀请码后，知乎用户的素质下降了... 这个问题，有点杞人忧天。怎么讲呢？决定社区质量和方向的绝对不是一小撮糊涂虫。保存专有，会扼杀了一个产品的更广阔的可能性，不经风雨，不能壮大。用户只要乐意提问、时不时认真地回答，保持良好的互动，这个社区就会像热带雨林一样不仅自己丰茂，还向其他地区输出氧气。只要想想，我们是希望多出一片热带雨林，还是一小片人造挡沙林，就不会在小问题上纠结了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问中的上海浦东的互联网运营大会，我也去了，颇有几分收获，再次感慨只有新媒体才能补血。事件一旦被制造成新闻就失去了生动与实质。也就是说深圳那场大会里有意义的东西，我们都是看不到的。而上海这场大会，因为有300多个普通人参加，反而有机会向世人传播它的庐山面目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说我记录的黄继新分享的有关知乎运营的一些心得吧。我记得不是很全面，抛砖引玉。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;UGC社区产品的运营应该做些什么？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;在产品验证环节，确保是不是在正确的轨道上&lt;/li&gt;&lt;li&gt;寻找和识别目标用户，验证产品&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与用户大量接触，获取反馈&lt;/li&gt;&lt;li&gt;成为重度用户，高强度使用自己的产品&lt;/li&gt;&lt;li&gt;建立目标用户的信任，将部分核心用户变成你的朋友，寻求支持和理解&lt;/li&gt;&lt;li&gt;让用户成为你的布道者&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;strong&gt;知乎的教训&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;成为产品改进的需求提供者，但不能越俎代庖，避免提供解决方案&lt;/li&gt;&lt;li&gt;完善的社区管理比你想象得更重要&lt;/li&gt;&lt;li&gt;社区管理机制，是产品，不是人工&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对外获取目标用户的工作不足&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;在分享中，他强调了，知乎的推广工作不足，做得比较对的是请早期的铁粉做布道者。最早的朋友用户，现在仍然是活跃用户。（还有很多内容...er...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈完后，提问环节，第一个站起来提问的听众扔出的是这样一个问题：“请用这个机会跟我们分享一下知乎的盈利模式是什么？”  哈哈...问题是难不倒知乎人的，他们不就是靠有问题的人类而活着么。具体的答案我忘记了，印象中大意是知乎目前聚焦的两个点，先要解决的两个问题... ... 提问的和听问题的都明白这不一定是当时适合讨论的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给我印象深刻的还有另外一件事，就是和Mr黄以及另外一个较著名网站的运营者谈到我们对知乎的使用。我本来猜想另外一位，一定是中重度用户。但其实他不是。原因？ 他说因为曾经回答过一、两个问题，但没有任何回响，就不太上了（估计这次认识了Mr 黄以后，会突然变得老上知乎的：D）。他的回答证明了两个猜想：一是社区一定是要有互动才能建立起来的；二是如果希望在社区里获得一定的满足感，用户不能轻言放弃，没有回响，一定没有找到契合点，还可以继续找。我自己的感受是，迈入2004后，网络社区的社交已经重新定义了当代社交。&lt;br&gt;兴趣和关系是社区建设的左右脚，其实缺一不可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，知乎的信念在那里呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/5b/5e5b8e06c6a473c5d6a8a4d6c877899a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; data-rawwidth=&quot;1944&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1944&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5e/5b/5e5b8e06c6a473c5d6a8a4d6c877899a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，就是这一张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎和其他一些新媒体在塑造的是媒体20年以后的样子，它们都将是、已是我们文化生活的一部分。我们这些参与内容塑造的人，无论大小，都是真的在参与一场革新。社会化媒体是最可能改造社会的媒体，那是润物细无声的影响，你我都在感知中。我觉得参与这样的媒体，我所得到的比我付出的多很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前订阅了报纸，内容太差我们可以抱怨编辑部，也忘记了我们可能比那些编辑是更有水平的人。现在在知乎这样的媒体上，多少人可以小试牛刀，“一切皆有可能，这是我的世界”。今后，媒体的精英姿态，不断被挑战、解构到解放。有时候看到报摊上那么多以浅薄编造生活的所谓”媒体“，仍然摆出内行人的姿态，都会暗自发笑。Medium 在尝试解决优质内容的问题，知乎在创造优质内容，未来媒体的前景一点都不灰暗,但过程中一定很多痛楚。赢利的问题，我认为是迟早的事，也不是这里要探讨的。已经扯远啦...&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果还有也去了这场大会的朋友，也请分享心得哦。我的记录角度主要不是从运营方面,也不太详实...见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20918905/answer/16607548
</link>
<author>
关毅
</author>
<title>
请问曾经辞职去旅行的各位，旅行结束后是重新融入原来的生活圈子还是开始了崭新的生活？能不能分享一下辞职去旅行归来后的心路历程？
</title>
<description>
刚辞职旅行了一百多天的飘过——回到家后，直接无缝连接上了原先的生活圈子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;澳大利亚土著有种毁灭世界的逆天神器叫作飞去来器，这东西只要使用者按照祖传的无字天书版说明书操作使用，无论怎样抛出去后都会回到使用者手中，当然如果操作不当的话，它也开发出了打死隔壁王大爷家狗的附带功能（完了，貌似澳大利亚土著没人叫王大爷这么有乡土气息的名字）。——辞职旅行也不过如此。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大部分人的人生，不是做漫无目的的布朗运动，就是做周而复始的简谐振动，无论振幅多大，总要回到平衡位置的，辞职旅行的那段时间只是稍微跑偏平衡位置了一些而已。它是疲惫生活中偶尔的出轨，但正如大部分人的出轨，即便小三再秀色可餐，也会忍痛割爱，最后还是跟陪伴自己多年的黄脸婆继续平静地过日子。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，我反感那些过度解读辞职旅行将其无限拔高的行为，其实旅行不过是生活，是最普通不过根本不需过多提及的平常爱好，跟打球、听歌、读书没有太大区别，只不过它持续的时间更长，看起来放弃的东西更多罢了。其实真正辞职旅行过的人，还真没把它太当回事，只是平淡生活中的小小点缀，回家后该干嘛还是干嘛。在旅行很普遍的西方，旅行早就融入了普通生活之中，反倒是刚兴起的中国，总是太看得起它进而太上纲上线。其实我在路上遇见的大多数辞职旅行的人，大部分学生时代都曾多次旅行过，该经历该感悟的很多以前都已经经历过了，这种生活方式对他们来说并没有那么大的冲击力，也没那么多的改变。&lt;br&gt;所谓间隔年（gap year），也只是gap而已，它分开了过去与未来的生活。旅行中的经历肯定有助于眼界的开阔和思想的成长，但毕竟大多数人还是要回到现实中来的。这就像读书一样，这之中你会有飞速成长，但一下就出现“崭新的生活”的人毕竟还是少数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于是重新融入原来的生活圈子还是开始了崭新的生活，这样的人都是存在的，我说说我路上认识的几个朋友吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.       一生都在间隔年的瑞士老头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我跟他相识于兴坪古镇旁的漓江畔，当时夕阳在漓江上洒下了粼粼的波光，河对岸晚霞中的元宝山是20元人民币背后的图案，很有电影桥段的感觉。&lt;br&gt;他一连跟我聊了四个多小时，说起他的旅行与生活。他已经60多岁了，从十几岁开始就一直在路上，很有当年嬉皮士的风格。他去过的国家太多了，经历也太丰富了。在他的娓娓道来中，我甚至出现了以下的错觉：&lt;br&gt;他就像是打开了一个尘封多年的百宝箱，从中小心地拿出了一颗颗珍藏多年的水晶球，并将其一一擦拭。顿时，一个个鲜活的地区在月光下放射出了四射的光芒，马德里、圣地亚哥、瓦拉纳西、墨西哥、摩洛哥、香格里拉、阿根廷、瑞士湖畔都在顺次亮起，一直到他最爱的安达卢西亚。最后，那隐隐的微光化作了冲天的火焰，这是安达卢西亚无匹的热情之火在空气中的不安躁动， 还有他所谓的微妙而特殊的感觉——燃烧在空气中的西班牙特有的热情奔放彻底点燃了他的灵魂，然后再在他叙述到尼泊尔时又复归了平静，而熄灭它的正是来自喜马拉雅山凛冽的山风。&lt;br&gt;当他在某个地方工作了一段时间待腻时，可能就会辞职旅行，或者去新的城市工作，他的人生一直就这样不断间隔着，丰富而精彩，却很自然，毫无矫揉造作，想换工作换城市了就自然而然地去个新城市待着，不像中国某些旅游畅销书上写的那样“为了旅行我毅然辞职，我为了梦想我牛逼云云”。这只是他最普通不过的生活，是他自己认可的生活方式，是他生活中必不可少的一部分，他非但没想过要去炫耀，甚至都没感受到他的生活与常人有何区别。旅行对他来说就像是空气，必不可少但却又时常没意识到过它的存在。&lt;br&gt;他跟我说，一切东西还是自然发生最好，生活如此，旅行如此，旅行中遇上的人和事也如此。他说，这一生路上认识了朋友，一般都会很自然地和他们聊天，就像跟我一样，去了解一下别人不一样的生活，这很有趣，是旅途中最吸引人的一部分，然后和他们就会分开，各自回到各自的生活中，也没特意留下联系方式。就像我们，如果有缘，以后可能会在世界某个角落的青旅再次相见，如果无缘，那也很好，只不过是擦肩而过。这就是旅行，这就是生活。&lt;br&gt;在中国人的刻板印象中，他这样的生活方式一定很漂泊很凄惨，但其实并不是这样。他有着自己深爱的老婆，有健康的孩子，其它的也与一般人没什么两样，没有因为一生在路上失去很多人认为的婚姻家庭失业，除了他嫌瑞士税赋过重，不常回到瑞士生活这点外与一般瑞士人没什么不同。其实这也很正常，旅行本就只是生活的一种，一切都只是那样自然而然地发生了。生活该怎样就怎样，它只不过是项发生在异地的运动，难道你会因为去别的城市打了几场篮球就与一般人不同了？&lt;br&gt;&lt;b&gt;听他在旅行与人生中的感悟，颇有大师挥毫泼墨后划上点睛之笔的潇洒从容，人生的智慧，只不过是不经意间在路上的长河中自然而然地浮出了水面。没有多一分，没有少一分，他从不会去考虑“到底是融入原来的圈子还是开始崭新的生活”这样的问题，一切都让它自然地发生着，这种一切随缘的境界让我很是羡慕。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2.       从六年级起就独自上路的女生。&lt;br&gt;我认识她时她才大一，却已经有过很多年独自旅行的经历了。如果把学习看成是学生的职业，那她偶尔的翘课旅行也可以部分算作辞职旅行。&lt;br&gt;她能与任何一个在路上相识的朋友都可以推心置腹，可以在酒吧与你相谈甚欢，一起抽烟喝酒爆脏话，吐槽着该死的世界该死的生活，也能第二天离别后跟你形同陌路，仿佛大家未曾相识。她说，旅行了这么多年（大部分只是在寒暑假），在路上接触过很多人，这些人这些事对她的人生观产生了巨大的影响，但却从没有留下过路上任何一个朋友的联系方式，以后也不想联系任何人，重她将新回到原来的生活中，就像路上什么都没发生过一样。&lt;br&gt;回到现实中，她的生活圈子完全还是以前的那样，她依然做她的学霸，依然努力地争取着她想去的世界顶尖学府的offer，但是旅途中眼界的开阔与对她世界观的重塑，却在她的现实生活中烙下了深深的印记，这印记应该也算“崭新的生活”的一种吧。&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实，很多人在路上和现实中完全是两个截然不同的状态，有时甚至判若两人，所以回去后无缝融入到原来的圈子是再正常不过的了，因为他们从未曾真正远离过。只是当你看山还是山，看水还是水的时候，其实早已与最初上路前的那个你不一样了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.       一个搭车+沙发客+逃票，至今仍穷游在路上的女生。&lt;br&gt;那是在云南认识的朋友，曾3个月仅仅花了1000+RMB就走过了10个省，她会定期辞职旅行，一直就这样在路上飘着，我问她要走到什么时候，她说不知道，也许她会一直走下去，最近又去了南亚，这就是她崭新的生活吧。这没什么不好，这是她选择的方式。&lt;br&gt;&lt;b&gt;生活，不过是适合自己的就好了，并没有统一的标准，无论是哪种生活方式。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起了《围城》中的比喻。&lt;b&gt;其实辞职旅行就像是出痘子，很多人在没出过，没产生出抗体时多少都想出一下，但出过以后会发现也就那么回事。当然，这个出痘子的过程让我终生难忘。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;旅行这东西的确可能会上瘾，有些人将其当成毒品（无贬义），至此开始了自己崭新的生活，或飘在路上卖艺，或通过代购、投稿等方式在路上谋生。更多人的人还是将自己当作飞去来器，终会回复到现实生活中，过着表面上看与以前无异的生活，只是他们的思想，或多或少因那段旅途而改变了。&lt;br&gt;——辞职旅行对每个人的影响，完全是因人而异，只要对他有帮助，哪怕只有一点点，我认为都是好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实有个东西与辞职旅行很类似：&lt;br&gt;&lt;u&gt;你毕业后离开了家乡，去北飘了几年，中年时重又回家乡工作。这之中，北京的经历其实也是一种间隔，你回来时还是那个熟悉的城市熟悉的生活圈子，但你到底算是真正融入了原来的生活圈子？还是算开始了崭新的生活？这不是简单的二分法，我想更多的人应该是在保有原来的生活圈子的基础上，把在帝都开阔的眼界和学到的经验带回去，仅此而已。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——让旅行与人生都回到它最初的原点。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，再顺便给出一个我最近回答的类似问题的传送门：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20883474/answer/16497323&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么这么多人认为到西藏旅游就能找到人生真谛？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20741049/answer/16035632
</link>
<author>
maggie
</author>
<title>
在家应该如何准备一顿年夜饭？
</title>
<description>
广东、两湖口味真不是我擅长的菜式，就说说年夜饭吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;年夜饭图吉利：年年有鱼、有肉、有芹（勤）&lt;br&gt;推荐九道菜，四凉拼、三主菜、三小炒，一汤、一甜品&lt;br&gt;（大部分引用知乎站内用户的拿手好菜，部分引用下厨房菜式，链接为原回答出处，内有做法）&lt;br&gt;注意事项：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19827946/answer/13123341&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;举办六至十人的家宴有何注意事项？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;四凉：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 烧味拼盘&lt;/b&gt;&lt;br&gt;去口碑好的小店买来，切好上盘。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/51/6b51143ce4092673c43504e771c61695_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;273&quot; data-rawheight=&quot;213&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;273&quot;&gt;（图片来源：&lt;a href=&quot;http://sh.sina.com.cn/eat/18122200512272276.shtml&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sh.sina.com.cn/eat/181222&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;00512272276.shtml&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 粤式蒸虾  &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Oulove™&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/oulove&quot; data-tip=&quot;p$b$oulove&quot;&gt;@Oulove™&lt;/a&gt;   &lt;/b&gt;&lt;br&gt;粤式蒸虾一般叫“笼仔虾”。一般配上生抽和特调的姜蒜蓉作为盐点&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/29/fc2970b761e02d215869b0b890fb53a6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;285&quot; data-rawheight=&quot;433&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;285&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 什锦土豆泥（改个吉利名）  &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Eddie&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/eddie-66&quot; data-tip=&quot;p$b$eddie-66&quot;&gt;@Eddie&lt;/a&gt;   &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20450897/answer/15172719&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20450897/answer/15172719&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/c5/f7c5928ed468658e5357cca679c228a9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;297&quot; data-rawheight=&quot;232&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;297&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 凉拌笋干丝&lt;/b&gt;&lt;b&gt;（下厨房）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.xiachufang.com/recipe/1076725/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;xiachufang.com/recipe&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/1076725/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/fc/c7fc8e1bbd7d2311c469570d57929950_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;260&quot; data-rawheight=&quot;231&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;260&quot;&gt;&lt;br&gt;三主菜&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 蒜香沙茶排骨  &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@琉森&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/luzern&quot; data-tip=&quot;p$b$luzern&quot;&gt;@琉森&lt;/a&gt;  &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20450897/answer/15356606&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20450897/answer/15356606&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;  第二道菜&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/ab/4aabc9c5c6cdab6f5ea9fbef820bd91a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;212&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;212&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 葱油鸡  &lt;/b&gt;&lt;b&gt;（下厨房）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.xiachufang.com/recipe/21768/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;xiachufang.com/recipe&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/21768/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/22/6222e6bd7ae2a43705388cf55822d232_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;514&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;514&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/62/22/6222e6bd7ae2a43705388cf55822d232_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 阳干鱼  &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@沈墨泠&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chen-mo-ling&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-mo-ling&quot;&gt;@沈墨泠&lt;/a&gt;  &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20191205/answer/15390134&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20191205/answer/15390134&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;  最后一道菜&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/1f/931ff2192b54f9422abcee4ac014d743_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;289&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;289&quot;&gt;&lt;br&gt;三小炒&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 小炒荷兰豆腊肉  &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Oulove™&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/oulove&quot; data-tip=&quot;p$b$oulove&quot;&gt;@Oulove™&lt;/a&gt;  &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19970926/answer/13520311&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19970926/answer/13520311&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; 后面一段&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/a8/23a85fff2a9de7083a181353b8265d4c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;322&quot; data-rawheight=&quot;284&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;322&quot;&gt;（图片来源：&lt;a href=&quot;http://www.xiachufang.com/recipe/104631/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;xiachufang.com/recipe&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/104631/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 青菜肉丝炒年糕  &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Paul Tung&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/paul-tung&quot; data-tip=&quot;p$b$paul-tung&quot;&gt;@Paul Tung&lt;/a&gt;   &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20035954/answer/13758945&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20035954/answer/13758945&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/80/1280ba19e7e08ddbbf7df64995b1abcb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;348&quot; data-rawheight=&quot;236&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;348&quot;&gt;（图片来源：&lt;a href=&quot;http://www.xiachufang.com/recipe/90027/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;xiachufang.com/recipe&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/90027/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 西芹百合炒腰果&lt;/b&gt;&lt;b&gt;（下厨房）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.xiachufang.com/recipe/93066/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://www.xiachufang.com/recipe/35827/&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/aa/e6aa17af1e2ac809a04d6193b91a4707_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;392&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;392&quot;&gt;&lt;br&gt;一汤：&lt;br&gt;&lt;b&gt;西湖牛肉羹 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19902014/answer/13302120&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19902014/answer/13302120&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;或者煲汤&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19551537/answer/13278589&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19551537/answer/13278589&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;甜品：&lt;br&gt;&lt;b&gt;时令水果拼盘&lt;/b&gt;&lt;br&gt;or &lt;br&gt;&lt;b&gt;蓝莓山药&lt;/b&gt;&lt;b&gt;（下厨房）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.xiachufang.com/recipe/246246/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;xiachufang.com/recipe&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/246246/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/df/bbdfec230ebaa6e2f04e2acb9315127a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;263&quot; data-rawheight=&quot;302&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;263&quot;&gt;&lt;br&gt;主食：&lt;br&gt;&lt;b&gt;水饺&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20404777/answer/15037199&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20404777/answer/15037199&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/21/dc/21dc32157802baf3920db28ac6c85ad8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;468&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;468&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/21/dc/21dc32157802baf3920db28ac6c85ad8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;b&gt;白米饭&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;面鱼（哈哈，我家今年准备的这个）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/9a/a69a6513dc7900d2aa79ed34603d5d19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;396&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;396&quot;&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@TsangDH&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/tsangdh&quot; data-tip=&quot;p$b$tsangdh&quot;&gt;@TsangDH&lt;/a&gt; 提醒：年夜饭应上全鸡的。夺命土豆泥、椒腐通菜这种菜不应出现在年夜饭上，意头不好。主菜的份量（不是指量不够，是指不够“硬”）不够，压不住枱面。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19860522/answer/16531423
</link>
<author>
詹瓷
</author>
<title>
第一次和女孩子约会应该注意什么？
</title>
<description>
千万不要「平时什么样就什么样」。拜托这好歹是第一次date，留下一个焕然一新的好印象我觉得无可厚非。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说几个比较简单的小细节：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;记得洗头洗脸掏耳朵剪指甲。不要鸡窝。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;戴眼镜的话镜片要擦干净。出入温暖环境镜片有雾气不要用手擦。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;随身带纸、湿巾，保不齐打个喷嚏什么的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;时间观念。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要总掏手机，接兄弟喊你回家打刀塔的电话一定要起身「对不起我接个电话」走开再说。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;钱、卡在包里码放好，不要一抓一把钱。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;lady first。进出店你开门，她先走。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;多穿件外套，以备女生穿少时脱一层帮她披上。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;送她回家/上车，要先挥手目送她离开，自己再走。回家后要打慰问电话告知。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对所有人面带微笑、礼貌用语会加分。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;愿意跟我约会的女孩子一定很多，可惜我也是妞。祝好运。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
