<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23115086/answer/23683618
</link>
<author>
Arnold Pei
</author>
<title>
为什么苹果提出了 Retina Display 的概念，但却在 PPI 数值上越发低于其他手机？
</title>
<description>
&lt;b&gt;看完题目大吃一惊：原来 iPhone 的显示的技术已经落后小米、魅族好几光年了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPhone 在 326 ppi 的水准下，在视觉体验基本比过了目前市面上所有的手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机的显示效果取决于饱和度、对比度等一大票因素，不得不说，iPhone 的显示屏目前是最讨喜的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010 年，乔布斯率先放出了 Retina 显示屏的概念：人的肉眼在 300 ppi 的情况下就无法分辨单个的像素点，图像、文字看起来清晰锐利，可媲美印刷品。这项技术也成为 iPhone 4 的重要特性之一&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012 年 3 月 7 日，Apple 修改了 Retina 显示屏的解释：&lt;b&gt;在普通的使用距离下&lt;/b&gt;，人的肉眼无法分辨单个的像素点。The New iPad 的 264 ppi 在上市后依然让人惊叹不已&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012 年 WWDC ，Macbook Pro with Retina Display 发布，只有 220 ppi 的屏幕依然让所有人赞不绝口，并且再一次提及了“&lt;b&gt;在普通的使用距离下”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是在 2013 年 10 月发布的 iPad mini with Retina Display（326 ppi），却让人对其屏幕吐槽一片：饱和度、对比度相对较差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Retina 显示屏不是单纯追求 ppi &lt;/b&gt;，iPhone 的显示效果依然是标准，Apple 是追求体验的公司，不是参数党。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有人会天天吧手机贴到眼睛上看屏幕会不会有颗粒感，要的是综合效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于 Apple 落后的问题，有这样的一个故事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个炒茶叶的大师向世人宣布，自己炒出的茶叶是世界上最香的，因为自己用了足够长的时间，于是某公司老板让旗下所有的员工都去炒茶叶，时长是这位大师的 4 倍以上，结果茶叶炒糊了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;大师笑而不语......&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：前 Apple 从业者，魅族员工
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23110708/answer/23696341
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
张小北是个怎么样的人？
</title>
<description>
我不知道该怎么客观地评价自己。邀请我的是坏人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一直拼命写作的编剧，我是曾经的影评人，我是还不错的剪辑师，我是悲剧小烂片导演，我是水平一般但自认眼光不错的摄影，我是什么都懂的场工，我是努力为自己加戏的临时演员，我是挑剔的电影观众，我是太空堡垒预告片公司的联合创始人，我是对电影这行什么都略懂一点的闲人；我是某些人眼中的「商业奇才」，我也是另外一些人眼中的穷鬼；我是穿西装很帅的大叔，我也是有些坏人看来的矮穷挫；我是路人甲，我是你身边默默无闻的那个谁谁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是影迷。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21225250/answer/22693322
</link>
<author>
朱洁仪
</author>
<title>
医学院解剖用的尸体是从哪里来的？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/f7/b8f72fd9cf9d9f1b88b83121842c6082_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;3552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/f7/b8f72fd9cf9d9f1b88b83121842c6082_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/bb/65bbaccd0e05edd0d2be3c345591e1ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;3552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/65/bb/65bbaccd0e05edd0d2be3c345591e1ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/63/3663ca455848da38f63314039b3efc16_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;3552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/63/3663ca455848da38f63314039b3efc16_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;母亲学医出身，深知解剖对于医科学生的重要性。所以，早早地跟我父亲一起做好了身后安排。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————一条分割线————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢大家的赞同、肯定与祝福。对于评论和私信中的问题统一回答：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 我百年之后，如无特殊情况，也会捐赠。好处良多：给子孙们省事儿，为祖国医疗事业做贡献，同时为活着的同胞们节省土地。&lt;br&gt;2. 母亲因为手抖，不愿书写这类正式文件，因此她那份确实是我代笔。我和父亲的字都没有什么“体”，让大家见笑。借用古人的话，唯手熟尔。&lt;br&gt;3. 我父亲和我的字确有些许相像，但细看不难发现，我的字略“硬”，父亲的字偏软。但我的字不如父亲的字基本是不争的事实（爆料：在我爷爷眼里我俩的字都不怎么好，以我为甚）。这种东西不必造假……&lt;br&gt;4. 我们家人都对生死之事看得比较淡，而且对此早有协商，因此在签署的时候未觉沉重。有时候事情就是这样，别人看起来很惊天地泣鬼神的事儿，自己去做的时候才知道，其实这事儿就像迈过每天都要迈过的臭水沟一样。&lt;br&gt;5. 我将这些照片公开最重要的原因是想告诉大家，遗体除了埋在地下，也可以捐献给医学院。每个人都可以尽自己的绵薄之力为医学事业做些贡献（这话有点假大空，母亲的原话是：&lt;b&gt;让每个学生都分到一具尸体……&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;6. 三张照片都为Nokia Lumia 920T拍摄，要不是你们说我还真不知道这Lumia照片中间发红的事儿。&lt;br&gt;7. 有意捐献的同志们，请看这里&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/173749.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;遗体捐献_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，不同城市有不同接收机构。另感谢 @王彦夫 提供的器官捐献网站&lt;a href=&quot;http://www.savelife.org.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;器官捐献志愿者登记网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝春安&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最后，题外话：不少同学提到了那支抢镜的Mont Blanc。只是经典款的Masterpiece，实践证明确实不太适合写汉字，写拉丁字母更舒服。父亲显然已经过了非要用好笔才肯写字的年龄，根本不屑用我的Mont Blanc。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20796993/answer/23695659
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
俯卧撑做到 40 个就无法继续下去了，怎么突破？
</title>
<description>
我看到目前排名第一的得票，不禁哑然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题我本来是不想回答的，因为网络上对于俯卧撑的提高有太多的资料。可是实在忍不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知道很多人为什么没有坚持运动的习惯吗？因为他们把运动/锻炼当做是一件痛苦的事情。他们认为，锻炼不过是对意志力的考验。我看过一个又一个的人年复一年信誓旦旦地喊着口号减肥，却几乎没有成功的。习惯的养成，在于坚持。而一个只会令人痛苦的习惯，只有很少的人能够坚持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我无法理解，为什么一个受用面那么小的回答，会得到1000票的赞同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又知道为什么很多人那么容易受伤吗？因为他们总是在对自己身体认识不足的情况下，去冲击极限。我的父亲，他那个年代，没有蛋白粉，没有什么健身器械，没有史密斯机，甚至连深蹲架都没有，他不懂得什么健身的原理，但他的高翻可以达到自己的二倍体重，他总是在部队的健身室里一呆就呆三四个小时，他到现在都还对自己的高翻和卧推重量引以为豪，可是他在不到三十岁的时候，腰就受伤了。从此就告别了任何的负重训练。一个普通人，在不了解自己身体的情况下，去冲击极限，受伤是必然的。当然，俯卧撑对绝对力量没什么要求，主要还是锻炼肌肉耐力，冲冲数量上的极限，还可以接受。可问题是如果你拿着这种理念去冲重量极限呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我无法理解，为什么一个传达完全错误的运动理念的回答，会得到1000票的赞同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不是士兵，请问问你自己运动的目的是什么。无论是为了更好的生活，或者为了放松，或是为了花费最少的时间进行效率最高的训练，或是为了保持自己的身材，又或是是为了健康。在这些方面，排名第一的回答，适用性和理念都是有问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于俯卧撑的提高，@冯黎明 的回答已经说得很好了。俯卧撑主要锻炼的是胸肌、肱三头肌，对腰部和肩部三角肌的稳定性也有要求。他说了锻炼腰腹的平板支撑，我添加一下肱三头肌和三角肌的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主说手臂无法再坚持了，最简单的方法就是，在每次俯卧撑后，加上仰卧撑（请自行百度）的练习（或者点击《&lt;a href=&quot;http://jingyan.baidu.com/article/7908e85c5b2662af481ad202.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;锻炼手臂肌肉之正确刺激肱三头肌&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》），增加对肱三头肌的刺激，这样肱三头肌的力量会增强。也能够支撑得更久。手臂无法坚持还有可能的原因是肩部的稳定性太弱，这时候可以考虑加入一些关于肩部的训练，比如哑铃推举、前平举、侧平举，这些都是只需要哑铃就能够完成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加强薄弱环节的训练，可以增加整体的力量，这是极其简单的一个道理。为什么一定要学排名第一的回答钻牛角尖？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于训练方法，对于没有锻炼基础的人，传统的健美分组的训练法是非常好的提高方式。这种训练方法并不要你一口气完成你极限的俯卧撑数量，它需要的是你在每组接近力竭之后进行休息，恢复后再进行下一组的训练。如果你能够做40个俯卧撑，那么将40个的一半提出来，做20个，做4组，每组间休息30s~90s。在此基础上，你可以再做一些其他的动作。比如变化出宽握俯卧撑、窄握俯卧撑、跪式俯卧撑。每个动作，都是做4组，每组做到接近力竭的状态，比如：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;宽握俯卧撑，4X20。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;窄握俯卧撑，4X10。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;跪式俯卧撑，4X12。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……日后还可以自己再设计动作/改变计划&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;以如此轻松的方式训练，达到超过一口气做200个俯卧撑的锻炼效果，不知道为什么居然有人会不满意？以这种训练方式，在一周内轻松突破40个的极限俯卧撑数量，不知道为什么居然有人会充满不屑？&lt;br&gt;&lt;br&gt;肩部的训练可以很简单地是：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;哑铃推举，4X12&lt;/li&gt;&lt;li&gt;前平举，4X12&lt;/li&gt;&lt;li&gt;侧平举，4X12&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;得票最高的那个回答，完全无视无氧运动中肌肉ATP的消耗和乳酸生成过多的情况，即使是吉尼斯俯卧撑世界纪录的保持者（1小时3600个俯卧撑）也需要在完成75个俯卧撑后休息15s。一个充满了对科学训练方法蔑视的回答，一个变着法子说「只要你努力，你就可以……」的回答，居然会有1000个人赞同？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个用「倒过来做。先做第41个，然后倒数⋯⋯做到第一个」这种无聊的调侃方式的回答，也能有近700人赞同？&lt;br&gt;&lt;br&gt;算了，不说了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23119869/answer/23689897
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
11 岁的弟弟说自己不适合读书，想专心玩游戏搞电子竞技，怎么劝他？
</title>
<description>
看到这个问题，很有感触，因为我有个弟弟，从小就爱玩游戏，从DOS游戏大航海时代、三国志开始，一直玩到现在，今年已经三十多岁，算是老顽童了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得当初还是小学的时候，先是在家里玩任天堂卡带，后来就去游戏厅玩街机游戏，我爸经常后半夜从游戏厅把他打回来，游戏厅的老板都怕我爸，因为我爸扬言如果你再让我儿子在你家玩游戏，就去报警，他认识公安局长。弟弟一直是我爸妈的心病，不好好读书就算了，就怕他交坏朋友学坏，为此从小没挨我爸妈揍，我这个当姐的只能扒门缝看他被收拾，也不敢出去拦，我爸是个暴脾气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小学一毕业，他就把所有的书都给卖了，也包括我的，换钱去游戏厅玩，谁也拦不住他。所以他从小养成了精打细算的好习惯，手特紧，从不乱花一分钱。好在到了初中，我爸把搞科研的计算机搬了一台放家，从此小弟开始接触电脑，再不去游戏厅了。从DOS游戏开始，几乎所有的跨时代的游戏全部玩了个遍。从大航海时代、三国志开始、到暗黑破坏神一代、二代、红警、命令与征服、仙剑、金庸群侠传、星际争霸、魔兽世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从初中开始接触大航海时代，弟弟就立志将来要做中国自己的游戏。因为天天玩游戏，书自然读得不好，但是电脑操作技能真是了得，拆机装机换内存换CPU优化配置中学时期就门清了，还跑到家附近的电脑城练了几天摊帮攒电脑卖光盘。我和爸妈都非常担心他，希望他能走“正路”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学我学的计算数学，我班有个玩游戏的高手，我把他领家里来，让弟弟看高手是怎么玩游戏的，更希望我同学能引导下小弟，怎么提高自己。在大学时期我同学就在外面接私活写软件赚钱，同学的经历刺激了小弟，“玩”电脑还能赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我大学毕业去了一家软件公司，写类似金碟用友那种财务软件，当时用VB、DELPHI和POWERBUILDER，很容易上手，过年回家的时候，我给弟弟演示工作成果，还有一个业余时间做的阅读软件，这是我弟弟人生的一个重要转折点。他开始疯狂买书，看书，编代码，很快就写出了第一个程序，一个图片查看器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我开始接触C++了，知道这个比VB、DELPHI牛多了，有更多的控制自由度，赶紧就把我所学所想的灌输给了小弟，那时他独自一人在上大学，他说想开一所电脑培训学校，教打字、电脑基本操作什么的，那个时代很流行教打字的。。。好歹他有能力自食其力，家人有点安心了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我弟平时不爱说话，看起来有点自闭那种，还曾经有梦游的习惯，因为总挨我爸打，有时候真担心梦游时会出点啥事，菜刀什么的都收起来才放心睡。但是我那样的家庭长大，算是书香门第，孩子怎么也学不坏的。最佩服他学习编程的执着劲儿，书吧，几十本不夸张，重要的几本书上都是密密麻麻的学习笔记，书被啃烂那种，他的基础差，这得多大的毅力才能做到这个程度啊，每次看到他那样，我都无比热切地想帮助他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天他打电话给我，他终于能写游戏了，我记得是一款打小鸟的单机游戏。后来他又陆续写了几款，我觉着他已经很牛了，因为我做不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学毕业找工作，说要来北京投奔我，说实在的，我对他找工作没抱太多希望。正规名牌大学生找工作也挺费劲，他一个野路子出来的大学生可怎么办？他先跑了一趟上海，应聘做仙剑的那个公司上海大宇软星，他们对他的作品挺感兴趣，可是他们想招懂图形学的程序员写引擎，我小弟高数是弱项算法不灵，所以没被录取。之后他凭借对C++的精通能力，在北京一家IT公司写客户端和服务器网络应用程序。2004年吧，第一份工作就拿到6000块，让我太吃惊了。他暂时寄住在我家里。那时候我已经在做管理岗了，一有空和他就讨论系统架构设计问题，我还给他讲应该如何给代码写注释，如何写一份好文档，培养他好习惯，这些对于一个程序员来讲是非常重要的，我希望他能成为正规军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很快他就有了自己的房子，搬出去住了，之后换了另一份工作，类似写泡泡堂端游那种，终于离游戏近了一步。他希望掌握更多的知识，当一份工作能汲取的养分变少时，他就开始跳槽。年薪开始飞涨，水平已经远远超越我了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又一个转折来了，我把他介绍给了一个合作伙伴，我的好朋友，他当时在创业做网游，没想到他们一拍即合，小弟毅然决定辞职入伙，负责服务器端代码。创业是艰难的，苦苦撑了一年多，游戏做出来了，最后他还是选择离开了。这次创业经历，让他对做游戏有了一个全局观，最重要的是他积累了几个死党伙伴，以后一直都跟着他，团队太重要了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后独立做了几款小游戏，找投资人未果。为了生存，也为了更全面地了解网游设计，他应聘去了一家网络游戏公司，做了将近三年，离职前到了技术总监级别，因为公司的机制对他个人的志向有束缚，他去年辞职，开始自己创业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看着弟弟一天一天成长，他简直就是一个奇迹，从一个从小被断言“不走正途”的孩子，到现在一个有责任心、充满激情、一直在为梦想奋斗的成年人，作为姐姐，为他骄傲，也为自己骄傲，因为无论他怎样，我都在积极引导他，默默支持他，为他寻找各种可能的机会，帮助他实现梦想。他的经历也在刺激着我，同是程序员出身，我早就不写代码了，而他一直写到现在，是热爱！我也要努力学习，不放弃梦想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对于沉迷游戏的孩子，对他最好的是家人对他的不放弃，积极引导正途，帮助他找到真正的兴趣，有点成绩就鼓励他，树立他的信心，就一定不会错的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，令人欣喜的是，弟弟的第一款手游终于上线了，正在第一轮测试阶段。认为是软文没有营养的同学可以直接在评论里点赞，我至少保留了那样一条评论。其实，一款游戏能否成功，最重要的是好玩，才能留住玩家，我怎么帮也没用。和他第一次来北京找工作那会儿一样，我对他的首款游戏没那么大的信心，因为我不玩，所以不好做评价的。而且十几个人半年做出来的东西，投资和时间都有限，所以怎么也比不上大公司成熟团队做的东西吧！但他真的很努力，对弟弟来讲，这是迈出的第一步，我希望他未来能做出令人满意的游戏出来，离他的梦想越来越近。写完这些，我都哭了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;《星海传奇》，360手机助手可下载。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/65/cf65365069f8e37592f0d539674c9ad9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;361&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/65/cf65365069f8e37592f0d539674c9ad9_r.jpg&quot;&gt;谢谢支持，爱你们！&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------花絮-------------------------------------&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/94/6b9402fe6d4557b393a293d0c2ae9a96_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/94/6b9402fe6d4557b393a293d0c2ae9a96_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/33/de33c728e4bad2a9614a50fe28891f3c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/33/de33c728e4bad2a9614a50fe28891f3c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/02/8802639e52c5b2aa02481303fc9596ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/02/8802639e52c5b2aa02481303fc9596ae_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22921426/answer/23684593
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
要怎样努力，才能成为很厉害的人？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;一&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我在阿根廷有一个特别铁的哥们，职业是私人保镖。他见过教皇，保护过女王，查尔斯送过他袖扣，当然也挨过枪子儿，但他上中学的女儿始终非常不喜欢他这份工作。值到有一次David Guetta开演唱会的时候他被公司安排24小时护送，从机场到酒店，从演唱会到After party，他女儿得知此消息后完全疯了，哭着闹着要他爸偷偷把她带到后台，但在他看来这个人再普通无比，级别一点也不高，连小费都不给，唯一一点好是有老婆陪着，每天晚上不会去夜店瞎high。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2011年全世界有将近40亿人接触不到网络，我敢肯定的说，全世界至少有99%的人连David Guetta是谁都不知道。&lt;b&gt;这说明，你不可能让每个人觉得你很厉害，&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;认清了这点之后，你会说，那我让身边的人觉得自己厉害就好了，唔，那不就是世俗的成功么。说实话，这点我是坚决支持的，&lt;b&gt;知乎上那些说物质生活不重要的人，大体可以分为两类，装弱智和真弱智的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但问题在于，现实的社会里，除了世俗的成功，很多人都不知道自己要怎么活，大部分人幻想了几年“捡书烧烛短，看剑引杯长”的文青生活后，大都沦落到通过消费来证明自己价值的程度。消费不仅仅是你买的东西，更重要的是你个人的风格其实建立在现代社会的信息和宣传上。大部分人怕自己知道的不够多，怕自己比朋友差，这背后其实是对性格的焦虑，怕自己和芸芸众生一般没有差异。&lt;b&gt;这种情况下，即使你成功了，你仍不会满足，依然觉得自己还不够厉害。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;三&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;认识一位老书法家，经常给邻居，普通工人题字，却让很多达官贵人吃闭门羹。一次有个房地产商非要逼他题字，他翻脸说到，你备好了笔墨纸砚放桌上，我就必须给你题字，若你备好一口红木棺材，我是不是就要躺进去试一试？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这才叫名士风流。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;在追求世俗成功的同时，即使你无法永远独善其身，也应该对那“虚无缥缈”的正义保持敬畏之心。&lt;/b&gt;中国不是一个宗教主导的国家，往往以历史代替宗教，知识分子们更是不愿多言死后鬼神，古人坚信“留取丹心照汗青”，我希望你至少时常提醒自己“举头三尺有神明”。 认识了人性的怯懦与卑下，我们才懂得包容和悲愤，从而可以踏实地谋求个人的进步和完善。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大音希声，大象无形，希望你在今后奋斗的道路中少点匠气，多点光明磊落，爱憎分明。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23119869/answer/23670315
</link>
<author>
BBKinG
</author>
<title>
11 岁的弟弟说自己不适合读书，想专心玩游戏搞电子竞技，怎么劝他？
</title>
<description>
我们几乎每天都会遇到这样的小孩子和家长，写邮件来的，QQ找来的，群里的，微博私信的，还有不知道从哪里要到我们电话的，家长、亲戚、哥哥、姐姐、外婆、爷爷，单亲母亲等等等等，几乎每个家庭角色都有，但几乎都有一个统一的特征：绝望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　他们面对突然铁了心奔电竞的小孩子不知道该怎么办，心狠一点的就送去网瘾中心电击了，心软一点的整天唉声叹气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　可我们只是在谴责电击，问题的根源却被大家心照不宣的忽略了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　既然大家都不愿意说，那我来捅破这层纸吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;　　这个小孩子可能根本不知道自己喜欢什么？也不知道自己的梦想是什么？甚至不知道自己适合做什么？电竞，只是他现阶段为了逃避现实，给自己找的借口罢了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这个小孩子，就是曾经的我，在我的故事里，那个无可奈何又心急如焚的角色就是我爸，初三的时候我很迷茫，因为我发现无论我怎么努力，学习成绩也进不了班里的前15名（我们班有85个人，我一直在前20），而想考到市重点高中，这几乎是个槛，现在看起来好像并不算什么大事，但是当时我就有种人生都灰暗了的感觉，每天都在抑郁的状态里梦游。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　再加上网吧开始在中国兴起，电脑、游戏、电子竞技，就这么好像看到人生新方向了，其实，当时都没电子竞技这个词，这词还是2000年左右才从国外传进来的，而且我根本不擅长打游戏，街机一般第二关都过不去，到现在我的游戏都玩的不好，只是喜欢写东西，擅长做组织管理而已，但是人在迷茫的时候，就像失足掉进河里一样，乱抓之下，就把电竞当成了一根绝好的救命稻草。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我爸当时不理解，我们经常吵架，我现在倒是很理解他，换了我是当时的他，我也不理解，书念的还不错，为什么突然自暴自弃，整天编着各种谎话偷偷跑去泡网吧，以前挺听话的一个人，瞬间变的叛逆，固执，无法沟通。他们甚至认为我是被网上的黄赌毒迷了心智，以至于性情大变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　为什么会像变了个人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　你有看过电影《禁闭岛》吗？莱昂纳多演的那个主人公为了逃避他亲手杀了老婆的残酷现实，竟然精神分裂到虚构了出了另一个正义的自己，并且深信不已，而医生的治疗方法是顺着他的思路往下走，不是强行纠正他，让他自己发现虚构与事实之间的矛盾，从而自己意识到这只是一个幻觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以，题主你这个问题，回答起来是很复杂的，最好有心理学方面的朋友也来给些建议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我个人的经验是先找他长谈，最好别让父母去谈，找叔叔、舅舅、哥哥、姐姐等等，关系稍微缓和一点的角色来帮忙谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我就是这样，我三叔每个星期找我谈心，不说网吧，不提学业，就是务虚，他跟我讲他下乡时分在矿山里挖煤，因为能写会算做了矿上的会计，遇到瓦斯爆炸不省人事，外耳边缘被火燎了，至今还是尖的，因为条件艰苦，34岁了不敢谈女朋友，后来考上了公务员，进了司法系统步步高升才有了现在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　刚开始一直是我三叔在说，我只是听，后来还是被他的诚意打动了，觉得他应该可以明白我的想法，于是就开始说我的真实想法，遇到的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　国外很流行互助会，那种围成一个圈相互谈自己的聚会，我觉得是很有用的，可惜中国人对于心理健康的羞耻心太重了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这就是第一步，让他对你打开心扉，跟你说实话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　其次，长谈是为了帮助他自己整理思路，有时候这样做并不会对他的行为有什么改变，只是这样可以建立沟通的渠道，让他有宣泄的地方，这样至少心理是健康的。同时还能锻炼他的语言表达，逻辑思维，现在想起来真是很感谢我的家人，他们对我真是太有耐心了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　至于人生到底会如何，我们谁都说不准，大一的时候我觉得自己将来一定要做个记者，匡扶正义除暴安良，大三的时候，我觉得自己很适合做活动策划，市场营销，工作了几年后，我觉得自己更适合做产品，现在觉得影视编剧方面的工作才是我的最爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　人想弄清楚自己未来要干什么都很困难，就更别说是告诉别人将来什么能做，什么不能做了，所以，何不让他身心健康的自己去尝试呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　不过，你一定需要告诉他的是，不要把借口或者临时抓来的救命稻草当成梦想，而是找出自己真的喜欢做的，然后去全力以赴的投入进去做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　如果他做不到，也不用告诉他，他有一天会意识到：看别人打比赛，其实，也挺好
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22420443/answer/23671720
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
司马懿如此厉害，为何在早期一直被埋没？
</title>
<description>
0c0&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀~&lt;br&gt;楼上大伙已经把该说的都说差不多了……我就赘述两句吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主您这个问题其实不成立，司马懿并没有“不受重用”。&lt;br&gt;事实是，他非常受重用，也并没有被埋没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提前说一嘴，《晋书》里描绘的司马懿不欲屈节事曹魏，还有曹操忌惮他的那些话，就&lt;b&gt;别信&lt;/b&gt;了。&lt;br&gt;本质和刘邦是他妈跟龙啪啪啪生下来的这种奇闻差不多，都是起美化作用添彩。&lt;br&gt;《晋书》对司马懿的美化，还有遮羞的功效。&lt;br&gt;因为站在传统士人道德立场来看，司马家是百分之八百的奸臣，毫无忠贞可言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪怕是正史，也不是没有预设立场的。&lt;br&gt;对比不同时期不同立场的史料，才能保证不会得到一个完全扭曲的人物。&lt;br&gt;这更显得良史的可贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晋朝史官为了回避不忠的事实，只能找一些借口来迂回表达司马家叛魏的正当性。&lt;br&gt;如果从一开始，曹操就想将司马懿置之死地，无疑就给他日后的篡权增添了合理依据。&lt;br&gt;曹操从后面叫他，司马懿显现狼顾之相，曹操大惊于是深忌之，这种事当个乐听就行了，别认真。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更别提为了把司马家爷仨描画的伟光正，还让司马师、司马昭哥俩上演一出绝食的好戏。&lt;br&gt;说司马懿年老跟张春华拌嘴，张春华绝食，司马师哥俩陪老娘一块绝食。&lt;br&gt;司马懿怕饿坏儿子，只能跟老婆子服软。嘿嘿。因为不忠，所以要孝。&lt;br&gt;我不认为司马懿推辞征辟有什么大不了的，张春华杀奴婢那事儿，是吃醋的可能性还比较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些给司马懿遮羞的话，有两条永远说不通。&lt;br&gt;如果曹操真这么顾忌这个人，他脑子得多有问题，才会让司马懿当曹丕的太子中庶子。&lt;br&gt;自己眼里的大毒草天天围着继位人转悠，居然听之任之，这是曹操的智商吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，就算曹操真的顾忌司马懿，不待见他，那曹丕怎么说呢？&lt;br&gt;曹丕对司马家可谓有大恩，司马懿更是曹丕四友之一，临终任命的三个辅政大臣之一。&lt;br&gt;如果曹操视司马懿为祸害，所以司马懿有理由不忠于曹操，那他可没借口对不起曹丕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《晋书》在编撰时，直接照抄了大量西晋官方宣传论调。&lt;br&gt;这些官方宣传，就跟汉高祖是龙种一样，都是为了塑造舆论，给自己找合理性。&lt;br&gt;在跟司马懿同时期的各种史料里，根本找不到曹操不喜欢他的记载，很好的证明了这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至《晋书》里对司马孚的形象塑造，也是相当别有用心的。&lt;br&gt;高平陵事变时和司马师一起驻军司马门，事后还因功加封。&lt;br&gt;说司马孚是魏国纯臣？可别糟蹋魏国了……他们是一大窝狐狸啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟《晋书》的论调正相反，曹家祖孙三代，对他们司马家都很不错，特别是曹操和曹丕。&lt;br&gt;再说了，就凭曹丕那个怨妇劲儿，如果他爸比特别讨厌自己的好朋友，肯定会写文发牢骚的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么上面说司马懿推辞征辟没啥大不了呢？&lt;br&gt;咱来把这个事儿捋一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“汉建安六年，&lt;b&gt;郡举上计掾&lt;/b&gt;。魏武帝为司空，闻而辟之。帝知汉运方微，不欲屈节曹氏，辞以风痹，不能起居。魏武使人夜往密刺之，帝坚卧不动。&lt;b&gt;及魏武为丞相，又辟为文学掾&lt;/b&gt;，敕行者曰：“若复盘桓，便收之。”帝惧而就职。于是使与太子游处，迁黄门侍郎，转议郎、丞相东曹属，寻转主簿。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是《晋书》里司马懿同志的履历。先是“建安六年，郡举上计掾。”，然后曹操才派人征辟他。&lt;br&gt;参考另一个被举为上计掾的姜维，“仕郡上计掾，州辟为从事。”&lt;br&gt;这是一个入职的流程，如果应招了征辟，就等于认了之前郡里的举荐。&lt;br&gt;司马懿这次会拒绝征辟，诚然有袁曹局势不明的考量，另一条是因为举荐的人。&lt;br&gt;这个人是谁呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“建安四年春二月，公还至昌邑。……公遂济河，围射犬。……以魏种为河内太守，属以河北事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初，公举种孝廉。兖州叛，公曰：“唯魏种且不弃孤也。”及闻种走，公怒曰：“种不南走越、北走胡，不置汝也！”既下射犬，生禽种，公曰：“唯其才也！”释其缚而用之。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;建安六年时任河内郡太守的就是这位魏种，他是兖州人。&lt;br&gt;这个魏种后来也没有更多事迹流传，我一直很好奇陈寿特意记这么一笔是什么用意。&lt;br&gt;当时曹操的阵营里，文官系统由汝南与颍川的士人把持，部队系统由沛国与谯郡的武人把持。&lt;br&gt;兖州人的代表就是程昱，他是曹操的五位谋主之一，但是兖州人在曹营的地位，远不如颍川人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来，因为不待见举荐人而拒绝征辟的事儿，程昱也干过。&lt;br&gt;当初刘岱很赏识程昱，但他不看好刘岱，拒绝了几次征召。后被刘岱表为骑都尉，程昱索性装病。&lt;br&gt;建安六年的司马懿和当年的程昱一样，他可不打算把自己跟弱势的兖州士人绑一块儿，不领那情。&lt;br&gt;什么人的举荐能够入他法眼呢？当然是颍川人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“及魏武为丞相，又辟为文学掾”曹操做丞相是建安十三年。&lt;br&gt;隔了七年，是谁把司马懿举荐给了曹操？&lt;br&gt;&lt;br&gt;《后汉书.荀彧传》：“彧又进操计谋之士从子攸，及钟繇、郭嘉、陈腢、杜袭、&lt;b&gt;司马懿&lt;/b&gt;、戏志才等，皆称其举。”&lt;br&gt;《荀彧别传》：“前后所举者，命世大才，邦邑则荀攸、锺繇、陈群，&lt;b&gt;海内则司马宣王&lt;/b&gt;，及引致当世知名郗虑、华歆、王朗、荀悦、杜袭、辛毗、赵俨之俦，终为卿相，以十数人。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;颍川人老大，曹操阵营内第一文官。&lt;br&gt;这面子足够大了，于是搭上了颍川人关系的司马懿同学就痛痛快快的赴任去了。&lt;br&gt;后来司马家和荀家的亲密关系，也证实了荀彧对司马懿的提携。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司马懿曾经称赞荀彧：“吾自耳目所从闻见，逮百数十年间，贤才未有及荀令君者也。”&lt;br&gt;见到了荀彧的儿子也称赞：“荀令君之子也。近见袁偘，亦曜卿之子也。”&lt;br&gt;后来司马懿靠着抱荀彧大腿，终于拉拢到了颍川人。&lt;br&gt;在他玩死曹爽的过程中，颍川人的支持功不可没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以对于司马懿之前的所谓不欲屈节事魏，不过是待价而沽罢了。&lt;br&gt;他需要一个更有背景的关系，给自己的政治生命准备更高的起点。&lt;br&gt;而这没什么好奇怪的，当时大部分士人都是这么干的。&lt;br&gt;不欲屈节纯粹是瞎扯，他可热衷功名利禄呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司马家并非是根正苗红的读书人。&lt;br&gt;他们老家河内，与河东郡、河南尹并称三河之地，紧靠边疆。当时那附近盛产白波贼和匈奴。&lt;br&gt;三河出豪壮武人，最有名最厉害的三河武士不是本多忠胜，是关云长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司马家自称司马卬后人，楚汉相争时的赵国武将。&lt;br&gt;千万别误会司马懿是军师谋主，那都属于兼职。他家是祖传的将种。&lt;br&gt;从爷爷司马儁才开始学习文化知识，居然坐到颍川太守。到司马防这代产生质变。&lt;br&gt;河内跟颍川的距离并不远，以司马儁的履历来看，司马家跟荀家应该还是老相识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过在当时将种可不是什么光彩的事儿。&lt;br&gt;经学传家的世家子弟才值得炫耀，司马懿为了打入这个阶层，也努力了好久。&lt;br&gt;他跟荀彧、曹操，这两位其实有相似的烦恼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹操是公公的孙子，荀彧的父亲曾被迫和中常侍唐衡联姻，给荀彧找了位公公老丈人。&lt;br&gt;他们都曾经或不被传统士族接纳，或被士人们讥笑。&lt;br&gt;司马懿这个将种充大瓣蒜，靠着河内老乡四处美言装名士派头，估计很能引起二位前辈会心一笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹操和曹丕对司马懿真挺不错的。&lt;br&gt;司马懿光和二年才出生，他五岁的时候曹操正忙着和人围殴黄巾军呢。&lt;br&gt;老曹和吕布互相抽出脑浆子来的时候，司马懿才十五。&lt;br&gt;他倒是想不埋没，这么个小孩子在曹操早期除了当个书童，没有任何作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等荀彧征辟他，可以抱上梦寐以求的颍川大腿了，都已经建安十三年了。&lt;br&gt;那年老曹正忙着南征，刚入职的司马懿的主要工作是陪曹丕读书，这一年曹丕刚二十一。&lt;br&gt;曹操得多二，才会让一个刚入职的家伙这时候进来参与军谋大事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来司马懿就在曹丕的亲密小伙伴这条道路上愉快的奔跑着。&lt;br&gt;从他接受征辟，到曹操病死，只有八年时间。&lt;br&gt;手下人才济济的曹操就是有心重视他也没那机会。&lt;br&gt;司马懿根本就不是曹操时代的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为一直是曹丕的亲信，后来曹丕曹植夺嫡的时候，他除了曹丕也没别的选择。&lt;br&gt;在这时候出力最多的其实是曹丕最亲爱的吴质，但司马懿总算是跟对了人。&lt;br&gt;曹丕是个很重朋友情谊的人，登位后非常对得起这些老伙计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄初元年司马懿先为尚书，随后又转督军、御史中丞，封安国乡侯。&lt;br&gt;到了黄初二年，已经是尚书右仆射。&lt;br&gt;黄初五年，改封向乡侯，转抚军、假节，领兵五千，加给事中、录尚书事。&lt;br&gt;录尚书事啊伙计们，曹丕已经让他参与重大决策了。&lt;br&gt;恩宠无比，五年时间，这升官速度比火箭还要快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹丕病逝后，遗命的三个辅政大臣，就是宗室曹真、颍川代表陈群、河内人司马懿。&lt;br&gt;恰好这时候司马懿又碰到了一个好机会，孙权趁曹丕刚死，派诸葛瑾来打秋风。&lt;br&gt;孙权和诸葛瑾一人带一路，同时进军。诸葛瑾这路就被司马懿抽了回去，斩首千余。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这应该是司马懿第一次单独领兵上阵，他的运气简直太好了。&lt;br&gt;不光对手是东吴这群进攻白痴，更是诸葛瑾这个军事上没什么出彩亮点的软柿子。&lt;br&gt;军事天才司马懿体内司马家将种的血统觉醒，三河武士的血在燃烧。&lt;br&gt;两年后就创下了十六天破城斩孟达这种佳绩，当时的司马懿肯定有种找到灵魂归属的感觉。&lt;br&gt;然后就被葛公教育了两次怎么做人，帮助司马懿领悟了一生的奥义——神龟流龟缩功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说司马懿在初始就包藏祸心，要寄生在曹氏内部蚕食，那太不现实了。&lt;br&gt;《火凤燎原》里状司马之多智而成妖，那毕竟是漫画。&lt;br&gt;初平元年讨董卓时司马懿才十一岁，哪儿来的城下一聚呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹丕在位时对司马懿的恩宠，正是他幸福人生的开始。&lt;br&gt;那时候的司马懿兴许还有着美好幻想，假如曹丕命长一点，没准他早就当上三公了。&lt;br&gt;后来司马懿的篡权，最开始应该是基于一种危机意识，伴随迅速的膨胀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹丕是个重度文人病晚期患者，有着很强的文人气质，以及文人式的轻狂。&lt;br&gt;在他任上，迫于曹氏与颍川士族一贯的合作关系，推行了九品中正制。&lt;br&gt;这确保了世家大族子弟在权力阶层的世袭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但曹丕同时还干了一件事儿，就是督促察举制在全国各郡的推行。&lt;br&gt;察举制与九品中正是相悖的，九品中正保证高门步入仕途，察举则给了寒门士人机会。&lt;br&gt;曹丕最好的朋友之一吴质正是出身寒门，由于寒门出身，吴质一直与世族不睦。&lt;br&gt;他的仕途也很早止步不前，按照曹丕的性格，如果吴质出身再好一些，地位不会比司马懿差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说，曹丕时期与颍川士族集团的矛盾已经开始显现了。&lt;br&gt;后者企图控制文官阶级，形成皇权之外的政治力量。&lt;br&gt;前者想要稀释门阀对政治的影响力，寻找制衡的手段。&lt;br&gt;其实这种努力从曹操杀孔融开始就一直在进行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种矛盾在曹爽时期达到极致。&lt;br&gt;皇权与门阀的既得利益产生冲突，作为抱颍川大腿起家的司马懿被雪藏，是再正常不过的了。&lt;br&gt;热衷于功名的司马懿怎么可能甘心自己的政治生命就这么完结。&lt;br&gt;高平陵之前的司马懿必然是充满担忧的。而曹爽和门阀的矛盾，毫无疑问给了他一个绝好的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;门阀的初衷只是为了维持住既得利益，架空曹爽。&lt;br&gt;以司马懿对蒋济、高柔等老臣的口头保证来看，最初门阀阶层是将事变视为内部矛盾处理的。&lt;br&gt;只要搬掉曹爽这个改革派，保住门阀的地位和权益就好。&lt;br&gt;那时候他们绝对没有改朝换代的念头，毕竟就算换代了，地位也不会更高，又何必冒险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是司马懿在世族的支持下，端掉了曹爽。&lt;br&gt;尽管现在将司马懿与曹爽的矛盾渲染的如何厉害，但其实他不是和曹爽冲突最激烈的人。&lt;br&gt;给个太傅的闲差在家养老，这已经是很优厚的董事级待遇了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况曹爽居然还会放任司马师担任中护军。&lt;br&gt;曹爽就算再笨，一个有一点政治智商的人也不可能会犯这种傻。&lt;br&gt;如果他真的把司马家视作眼中钉的仇人，这就是自杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;热衷功名，擅长寻找机会的司马懿，不知道这时候和曹爽达成了什么协议才会换来这种结果。&lt;br&gt;反正为他讳饰的《晋书》肯定不会明说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结局就是，深受曹丕恩宠的老臣司马懿，在门阀支持下发动政变。&lt;br&gt;曹爽得到了门阀对他人身安全以及个人资产的保证。&lt;br&gt;由于自曹操时期开始，曹氏与门阀的友好合作关系，双边达成了共识。&lt;br&gt;曹爽走人，门阀上位。这本是极好的。只是有一个人变卦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司马懿的变卦究竟是蓄谋已久，还是事成后的顿悟，无法考证。&lt;br&gt;但他的权力野心真正膨胀，显然是在此时此刻。&lt;br&gt;一个被雪藏两年，以自保为主的人，当其时所考虑的必然是生存。&lt;br&gt;而热心功名的权力动物被唤醒后，张开血淋淋的大口就属于本能了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简而言之。&lt;br&gt;曹魏的灭亡，恰恰是由于司马懿没有被埋没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“余独何人，能全其寿？”&lt;br&gt;“自古及今，未有不亡之国，亦无不掘之墓也。
”&lt;br&gt;还是曹丕想的明白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天网恢恢呐。&lt;br&gt;刘裕把刀架在晋恭帝脖子上时，不知道司马德文有没有埋怨过他的祖宗。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21990576/answer/23658537
</link>
<author>
赵嘉木
</author>
<title>
如何看待新浪微博号 @远离中医药 提出的对中药的质疑和见解？
</title>
<description>
呵呵，打苦情牌就能被顶到第一？拜托想一下，作为一个中医的既得利益者，有可能说中医的坏话吗？这又不是什么谍战戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS：&lt;/b&gt;这个回答整理自我很早之前的一份笔记。因为时间太久，也许细节上有错误之处，还请指正。&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS2：&lt;/b&gt;如果想反驳我，请通过逻辑、自然科学、文献、统计数据等角度切入。所有的“个人经历”或者是你三叔四大爷六表弟的故事我概不接受。你能写出1个中药治好病的故事，我就能写出100个中药治死人的故事。反正都是没证据的个案，大家比着吹呗。&lt;br&gt;再多说一句，我家里都是医生，小时候也是在医院里玩大的，最熟悉的就是消毒水的味道。直到几年前，我仍认为中医是中华民族的伟大瑰宝，看病吃药必选中医中药。可等我真正的了解了中医之后。。。唉，只能说，谁年轻的时候不sb呢。&lt;br&gt;&lt;b&gt;PS3：&lt;/b&gt;关于阴谋论的说法，的确是我的调侃。不过联想到80年代的气功热，我十分怀疑，中医的苟延残喘也是源于老一辈无产革命家的愚昧无知……（这么说会不会被删）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看了几段评论，实在看不下去了，集中回复一下：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.在科学界有两个非常好玩的名词，一个叫“奥卡姆剃刀”，一个叫“车库里的隐形喷火大怪龙”。前者说的是“若无必要，勿增实体”，后者说的是“不要建立一个永远无法推倒的理论”。&lt;br&gt;抱歉，中国传统医学（我坚持使用这个词汇）就是这么一个完全没有必要的永远无法推倒的理论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.如果搞不清楚上面一条说的是什么。。。抱歉，您的评论已经被我无视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.我们是在讨论中医有没有用，而不是中药有没有用。中医和中药是两回事。一副中药救了人，不代表中医理论就是对的。同样一副中药害了人，也不代表中医理论是错的。中医理论最大的问题在于没有任何的方法可以证明其是客观存在的。&lt;br&gt;如果想证明中国传统医学有效，请回答一个元问题“如何构思一个可重复可证伪的方法，证明中国传统医学的&lt;b&gt;医理&lt;/b&gt;是客观存在的”&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前为止，就没有一个中医粉试着回答一下吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.用普朗克的一句非常有气势的话作为结语。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一个新的科学真理取得胜利并不是通过让它的反对者们信服并看到真理的光明，而是通过这些反对者们最终死去，熟悉它的新一代成长起来。——普朗克科学定律&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中医粉们请看这里：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你们反驳我是没用的。就算你们把我批判的一无是处，充其量只能证明“我说错了”，这并不等于你们的就是对的。这个道理就好像你在追一个女孩子，你的把所有的竞争者都打跑了，不代表你就追到女孩了。女孩该不喜欢你，还是不喜欢你。你真正需要做的是让女孩喜欢，而不是去跟其他竞争者较劲。同理，你们不需要一个劲地说中医黑们都是脑残，你们需要做的是找出中医&lt;b&gt;医理&lt;/b&gt;是客观正确的证据。（请将重点放在&lt;b&gt;医理&lt;/b&gt;两个字上，谢谢）&lt;br&gt;如果你们连这个逻辑关系都理不清，我真的很怀疑你们究竟是低端粉还是高端黑。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下转入正题。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;提纲&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、请不要说“中医”和“西医”，请说“中国传统医学”和“现代医学”&lt;br&gt;2、中国传统医学跟所有的传统医学一样，都是伪科学&lt;br&gt;3、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;感觉上中国传统医学能治病的原因是什么&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;4、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中国传统医学的害处有什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、中药还是有科研价值的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、民国时代的中医&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7、能不用中药还是别用中药了（new）&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;===============================我是分割线===============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、请不要说“中医”和“西医”，请说“中国传统医学”和“现代医学” &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我要纠正一个误区，那就是不要去讨论中医和西医的优劣，而是要讨论传统医学和现代医学的优劣。我们平时口中的中医和西医，其实更多的指的就是传统医学和现代医学，并不真的就是中国的医学和外国的医学，只不过是一个习惯称呼罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西医在早年的时候也有过“放血治百病”的说法，当时蚂蟥可是西医的重要组成单元。还不能漏掉曾经的巫术。当时为了避免航海时海员患上坏血病，起航之前是要先找巫师做法的。（具体施法环节忘掉了，欢迎补充）&lt;br&gt;之后随着科学的不断发展中，西方人渐渐地将医学中不科学的成分剔除出去，填补进最新的科学成果，然后将西方的传统医学升级成了我们今天口中的“西医”，也就是现代医学。&lt;br&gt;回过头来我们再看看中国。中华人民共和国成立后，因为种种不能说的理由，中国传统医学（也就是中医）仍在社会上大行其道，一直到今天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结起来，我们要对比的不是中医和西医，而是中国传统医学和现代医学。&lt;br&gt;请牢记这两个称谓！并使用“中国传统医学”和“现代医学”来代替中医和西医进行讨论！因为一旦提到“中X”和“西X&quot;，某些人强烈的”民族自豪（卑）感“就会立刻冲上大脑，挤走他们原本就不多的智商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、中国传统医学跟所有的传统医学一样，都是伪科学&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先来聊聊，什么是科学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是科学还是伪科学，有两个界定标准。&lt;br&gt;第一个是可证伪性。科学的理论必须是可证伪的。在阐述一个科学理论的时候，必须一同表明，如果什么什么样的情况发生了，就说明这条理论有问题、是错的。不然，怎么都是你有理，别人还怎么玩？科学不是女人，是要讲道理的。&lt;br&gt;第二个是可重复性。科学的实验必须是可重复的。当你用一个实验证明了一个理论的时候，别人采用同样的实验方法，必须也能得到同样的实验结果才行。比如你说只要吃了你这偏方就能治疗癌症，可别人吃了结果都死了，那肯定就是你这个偏方有问题——因为它不能重复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们用这两条标准来把脉一下中国传统医学。&lt;br&gt;关于可证伪性。中国传统医学说，五脏与五行是一一对应的。比如说，肝属木。好吧，那我请问，为什么肝不是属火？或者说在什么样的条件下，我们可以证明肝属木是错误的？抱歉，没有答案。老子说它是属木的就是属木的，不服你打我啊。中国传统医学如是说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于可重复性，我们可以谈谈医学中著名的双盲实验。&lt;br&gt;在医学领域，有一个公认的检测药物是否有效的实验，叫做“双盲实验”。双盲实验的过程很简单，将被实验者分成两组，其中一组给实验的药品，另一组给淀粉片（无实际药用的安慰剂）。实验者和被实验者都不知道哪组吃的是药、哪组吃的是淀粉；经过一段时间后再来做对比，如果最后发现吃药的组比没吃药的组病情减轻了，那就说明药物是有效的。否则就是无效的。&lt;br&gt;根据FDA的药品注册简易流程，中药可以在不解释药理的前提下，只进行双盲验证。只要通过双盲验证，就视为有效，可以在市场上流通。而现在的情况是，还有有任何一个纯中药制剂能通过双盲实验。也就是说，目前没有任何一个纯中药制剂是被实验证明有疗效的。这样的东西，我们怎么敢相信呢？&lt;br&gt;当然，按照中国传统医学的伟大理论，中药是要看人下菜的。那咱们可以继续做单盲实验啊。目前有没有哪个中国传统医学大师蹦出来公开地做一下单盲实验呢？抱歉，还是没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下，目前双盲实验进展最快的是“复方丹参滴丸”。已经通过了二期实现，第三期的结果还不知道。&lt;a href=&quot;http://clinicaltrials.gov/ct2/show/NCT01659580?term=Tasly&amp;amp;rank=3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Phase III Trial of Dantonic® (T89) Capsule to Prevent and Treat Stable Angina&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是我个人知道的进展最快的项目。因时间或是知识面因素，有可能有错误，还请指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;感觉上中国传统医学能治病的原因是什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说到这里，肯定会有人举出各种各样的例子来说，中国传统医学是如何如何的有效果，曾治疗了怎样怎样的疾病。我们生活中会听到很多这样的声音，那么原因何在？&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因一：假的。这种情况一般是你的朋友跟你说，他朋友的朋友的三姑的儿子的小学同学的四姨夫的女儿吃某某偏方治好了某某疾病。但等你想找出这个朋友的朋友的三姑的儿子的小学同学的四姨夫的女儿的时候，你就会发现，根本找不到这个人。&lt;br&gt;原因二：他吃的所谓“中药”中真正起作用的，是其中加进去的“西药”。现在有些打着“中药”幌子的药品，其实其中治病的成分完全是靠混入的“西药”。&lt;br&gt;原因三：能治病的中药包含已经被被现代医学所验证具有医疗效果的成分，但论证方法是通过现代医学的理论而非中国传统医学的五行学说，所以更应归入现代医学中。&lt;br&gt;原因四：病人在吃中药的时候，同时也在吃西药；被治好之后，将所有功劳归功于中药。&lt;br&gt;原因五：不吃药也能好。像感冒这种病，吃药要七天，不吃药一礼拜，病好了却以为是药的作用。&lt;br&gt;原因六：安慰剂疗法。现在医学已经证明了，只要病人相信吃的药是有疗效的，即使是喝白水也能在一定程度上缓解病情，甚至是治愈疾病。这就是安慰剂疗法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中国传统医学的害处有什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近能黑中国传统医学的地方太多了，尤其是中成药方面。为了避免被说成跟风，咱说几个时间早点的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国传统医学中一向认为朱砂有安神的效果。但经过研究发现，朱砂能“安神”是因为朱砂的主要成分是汞的化合物，而这些汞的化合物能够导致神经中毒，抑制神经活动，从而使人来看起来像是被“安神”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说一个更骇人惊闻的例子，龙胆泻肝丸事件。&lt;br&gt;2003年，新华社记者朱玉撰写了一篇《龙胆泻肝丸，清火良药还是致病根源》的报道，里面直接披露了龙胆泻肝丸导致了近10万服用者患上肾病，甚至肾衰竭致死的情况。其原因在于，龙胆泻肝丸中含有一种马兜铃酸的物质，这种物质能对肾脏造成“无法恢复”的创伤，剂量大时可直接致死。从1991年发现这种物质的危害起，全世界范围上就开始禁止含有该物质的药品销售。2000年时，世界卫生组织（WHO）甚至还专门发出了马兜铃酸致肾病警告。到2004年止，全世界范围除中国大陆外，已经全面禁止了此类药品的销售。而在2003年3月，在记者朱玉的这篇报道发布之后，中国食品药品监督局（SFDA）仍拒绝承认其危害性，直到后来迫于媒体压力，才召回药品承认其危害。作为其生产厂家，同仁堂至今仍未承认过其错误。这让同仁堂的古训成了一句笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：关于这件事另外一个好玩的地方是。在龙胆泻肝丸事发之后，同仁堂发表声明说：之前药方看错了，不是“关木通”而是“木通”，多看了一个字，请大家见谅啊~我们现在已经换成木通了，大家可以放心购买了~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、中药还是有科研价值的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之上都是在说中国传统医学的坏话。现在来说说它的好话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一个对于中国传统医学的观点是“废医存药”。中国有几千年的历史。几千年来，伟大的中国人民秉承着神农尝百草的精神，锲而不舍地采用人肉趟雷的模式，对中药进行着鉴别。留存至今的中药药方中，保留着我们祖祖辈辈的鲜血和牺牲。我们不能辜负先辈的期望，应该采用科学的手段，按照现代医学的医理，挖掘出埋藏在中药药方中的宝藏，为广大的无产阶级人民的生命健康保驾护航……&lt;br&gt;&lt;br&gt;实在编不下去了，简单的说就是部分中药还是靠谱的，要用科学的方法寻找其中真正对人体有益的部分。一刀切地全抛弃太浪费了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六、民国时代的中医&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来写了一大段，最后找到原帖了。编辑掉，直接放原帖。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://view.news.qq.com/intouchtoday/history.htm?0235&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;今日话题历史版&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;六、能不用中药还是别用中药了&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中药有一个非常大的问题，叫做”不良反应：尚不明确“。&lt;br&gt;夸张点讲，一剂中药下去，你挂掉了。中药看看躺在地上的你，”哎呀太抱歉了，你遇到了尚不明确的不良反应了呢~“，然后拍拍屁股走掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于中药，你永远不知道你即将塞入口中的东东，到底会带给你什么。也许是过敏，也许是中毒。你永远不知道，孕妇吃了这药，会不会影响胎儿。你永远不知道，心脏病高血压的人吃了这药，会不会直接导致病发。这一切你都永远不知道。你知道的只有八个字，“不良反应：尚不明确”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21540923/answer/23480519
</link>
<author>
朗静
</author>
<title>
哪款键盘跪起来比较舒服？
</title>
<description>
根据我和老爸多年来深厚的经验我可以告诉你，我和我老爸在这方面绝对专家级&lt;br&gt;1，&lt;strong&gt;键盘按键一定要软的吗&lt;/strong&gt;？此乃大误，因为现在键盘大多是弧形的上翘下滑，超过半小时后腿的上部一定会很疼痛，超过2小时，恩，动一下就感觉像钝刀子刮，腿抖且麻，那滋味如果你是m的话，一定会很享受@_@&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2，键盘的选择&lt;/strong&gt;，好跪的键盘能够增加你的持久力。所以在选择上必须合乎平，滑，弹，无棱角&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一平&lt;/strong&gt;，指的是键盘整体平坦，无突出或凹陷线条。这样不会对局部造成太大压力。 且有利于调节跪姿。缓解疼痛。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;二，滑&lt;/strong&gt;，这按键弹性是联系键盘的的滑的。先说键盘的按键选择吧。首先键盘按键的设计为了手感，所以每个按键上都有凹陷。所以千万注意得避开他们。在弹性的选择上遵守弹软适中。有弹性但不能太过，否则跪完了，你的脚就可以当键盘了。&lt;br&gt;不能太软，否则一跪到底，结局一样。在选择上按键上最后度硅胶软膜（必须透明，且键盘自带，不能随意抠掉键盘），而键盘的滑，可以使你在变换跪姿时减小噪音，而且在你跪麻之后，依旧能够帮助你，滑动按摩，疏通血脉。（最后选择名牌，否则等键盘久置，按键变硬，就是你的末日…………） &lt;br&gt;&lt;strong&gt;3跪姿&lt;/strong&gt;，这个就非常重要了。推荐跪姿，腰坐双腿，手触地，头依旧前倾。腰部前倾。可减少腰部疼痛，累了，可以以腰坐腿，绝对巴适。手触地之后，可以在缓解腿部压力，在腿部疼痛时，可以对地使力，使身体微微悬空（注意不要让人看出来，而这时键盘噪音就是关键！）而头前倾面地，可以让整体看起来更加自然，看起来更有惭愧感。注意如你老婆让你双手举直，腰部挺直。那么最后的选择就是投降，相信我你5分钟也坚持不下来的……………… 最后，建议各位妹子，男人不容易啊，可给点面子吧…………………… 男人不容易啊！！！！！！&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;其实我对搓衣板不怎么熟悉，所以我专门向老爸请教，谁知道那家伙一脸欣慰，后继有人的样子……………………&lt;strong&gt;你儿子是耙耳朵的样子吗？，我可是励志要成为铁血真汉子的男人！！！！！！！！！ &lt;br&gt;1，板的处理&lt;/strong&gt;，新买来的板大多质地较为紧密，所以大多比较咯人，所以在有充裕的时间内（比如老婆出差），可以用用热水炮制，使内部变得柔软，具体时间则以板的质地来算，如南方的木材结构疏松，就非常节约时间，另如嫌时间过长则可使用h2o2等制品，当然，前提是不掉色。记得搞定之后用吹风，或火炉将表面烤干以免发霉。（老爸，给我看了一下他的板，嗯，由于经常处理跪起来，软软的，嗯，再也不用担心老爸的“学习”了呢）…………&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2，跪的位置，&lt;/strong&gt;跪的位置就很重要了，一定要跪中间的凹槽，避开板的棱边，如凹槽区的脊很锐的话，可以延一边削，不要太过，有一定角度即可。&lt;br&gt;3，最后无论是主板，键盘，板什么的在面对我老爸的神器面前统统没用^_^，老爸的终极武器，——&lt;strong&gt;绑腿处理&lt;/strong&gt;，绑腿，在外裤的内部，既不影响行动又可以保护腿部，实乃怕老婆人士的首选啊！！！！！！！有针脚不用怕，有绑腿！有棱角不用怕，绑腿来了，绑腿是你的贴身伴侣，有了它，一切反对派母老虎都是纸老虎！打倒母老虎！！！！！中国人民共和国万岁！！！！！！！！&lt;br&gt;&lt;strong&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/strong&gt; 其实对于重庆妹子来说搓衣板只是一般选择，对于广大的热爱专研的重庆妹子来说，如何折磨自己的另一个他似乎是终身的爱好.................下面请给各位观看我姐夫那的悲惨人生........... 其实我非常同情我的姐夫，作为我老姐的试验品的，他出色的完成了老姐的各项试验，为广大妇女折磨自己的他，创造了一项又一项与&lt;strong&gt;健身&lt;/strong&gt;的完美结合................&lt;br&gt;&lt;strong&gt;其一&lt;/strong&gt;，.将双手高举，手拿拉力器用力拉扯，腿部在搓衣板上，腰部挺直，面朝老姐，手部必须用力，达到拉力器规定数字.........否则今天没有饭吃了╭(╯^╰)╮........作为同样的试验人员，个人表示，见效很快.......首先是肩部，然后是腰部，会感到撕裂般的疼痛.......嗯，只要5分钟......据说可以&lt;strong&gt;治疗驼背，强健手部力量&lt;/strong&gt;呢（不得不说，这是个好理由，⊙﹏⊙b汗）. &lt;br&gt;老姐望着姐夫那挺直的腰，不由得欣慰的一笑，嗯很有效果嘛........... &lt;br&gt;&lt;strong&gt;其二&lt;/strong&gt;，什么样的体罚更高速呢？跪泡面或者遥控板？嗯，虽然酸痛，但也得3.4分钟吧？作为体罚更高效，更疼痛，更长记性才是..........嗯，那跪什么呢?跪木条！！！必须是&lt;strong&gt;棱角分明，质地坚硬&lt;/strong&gt;，如有更高要求可以沿一边&lt;strong&gt;钉上钉子，钉帽向外，不钉死，最后无圆弧&lt;/strong&gt;........&lt;strong&gt;根据情节严重，自行定制&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;.....老姐名言........嗯，说吧，今天准备跪几根？&lt;br&gt;其三，除了搓衣板还有什么教育的方法呢？重庆女子为我们做出典范！那就是&lt;strong&gt;收缴财政！一分一毫归国库，不留一丝给个人！！！！&lt;/strong&gt;每天除了&lt;strong&gt;公交车的钱，一切必须报告审批！！！&lt;/strong&gt;嗯，买烟，不行你今天的够多了，应酬？说，你不是准备背着我去找那个啥？打牌？一边去！所以吾父与姐夫藏私房钱藏得那个无语.........................&lt;br&gt;.打开床下的抽屉，抽完，找死角，用电筒都照不到的地方，放好，抽屉，恢复原状！！（你知道我老妈怎么发现的嘛？居然是床单经常出现皱纹发现的！）最扯淡的是，弄到最后没处藏了，居然用塑料带裹着钱藏进了那个啥！我至今都不知道我那老爸是如何防止它被抽走的......要不是那天堵了..........老爸，你是怎么每次把它拿起来的啊！看到没有&lt;strong&gt;一分钱难倒英雄汉&lt;/strong&gt;啊！&lt;br&gt;&lt;strong&gt;----------------------------------------------------------------------------&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;恩，大家好像误会了。&lt;strong&gt;重庆妹子只会对自己重要的人或者是遇到一些特殊的情况这样。女汉子也是妹子不是？&lt;/strong&gt;所以啊，大家好像有点误会了呢&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;在川渝地区这似乎是两人相处的调和剂，而且妹子的们追求的是&lt;strong&gt;如何优雅的让男友长记性！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;川渝比较特殊这里的有着众多的西南少数民族，受民风影响这里的女孩子地位并不比男生低（较为富裕的地区或者少民聚集区）。所以呢，大家&lt;strong&gt;不必奇怪&lt;/strong&gt;，要知道重庆少民可是出了了&lt;strong&gt;真正的女汉子&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;花木兰的现实版&lt;/strong&gt;，唯一一位&lt;strong&gt;列入史书传记&lt;/strong&gt;，受皇帝封赏的女性，唯一一位，女性的&lt;strong&gt;太子太保&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;太子太傅&lt;/strong&gt;啊！！！！！&lt;strong&gt;镇守山海关&lt;/strong&gt;神马的！！！！女将军啊！！！！！所以大家不要大惊小怪的,哼(ˉ(∞)ˉ)唧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;秦良玉（1574年～1648年），字贞素。&lt;a href=&quot;/view/7627.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;四川&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;忠州（今重庆&lt;a href=&quot;/subview/72216/8427232.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;忠县&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）人。&lt;a href=&quot;/view/3371.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;明朝&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;末年著名女将、民族英雄、军事家。&lt;br&gt;1595年（万历二十三年），秦良玉嫁&lt;a href=&quot;/subview/282264/11050872.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;石柱&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;宣抚使&lt;a href=&quot;/view/1333457.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;马千乘&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;为&lt;a href=&quot;/subview/77112/11091218.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;土司&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;夫人，曾率“&lt;a href=&quot;/view/1182687.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;白杆兵&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;”参加平播、援辽、平奢、勤王、抗清、讨逆（&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;/view/46514.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;张献忠&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;）诸役。累功至大明柱国光禄大夫、太子太保、太子太傅、少保、四川招讨使、中军都督府左&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;/view/39223.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;都督&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;、镇东将军、四川&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;/subview/59608/8050299.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;总兵&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;官、忠贞侯、一品&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;/view/597131.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;诰命夫人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1648年（南明永历二年 ，清顺治五年）农历五月二十一日，秦良玉因病去世，南明朝廷追谥曰“忠贞”。&lt;br&gt;秦良玉深通韬略，文艺也有造诣，著有《固守石砫檄文》传世。&lt;br&gt;秦良玉是中国历史上唯一单独载入&lt;a href=&quot;/view/56482.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;正史&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;将相&lt;a href=&quot;/view/42722.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;列传&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（非&lt;a href=&quot;/view/47656.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;列女传&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）的&lt;a href=&quot;/view/108647.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;巾帼英雄&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，唯一凭战功封&lt;a href=&quot;/subview/105465/6345898.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;侯爵&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的女&lt;a href=&quot;/subview/46545/4912323.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;将军&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恩，大家所以呢要淡定 &lt;br&gt;---------------------------------------------------------------&lt;br&gt;当我小时候有两个愿望。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;第一，下辈子要做个女孩子&lt;/em&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第二，我长大后要抢我老姐的零食！！抢回来啊！！！！！（&lt;/strong&gt;后来，还是没成功，因为现在一看到她就焉了........）&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像怨念的人生，女孩子们被打后，家长们会看是不是同学，是的话，就会说一句，自己打回来！！！所以呢，从小就练就了一身大嗓门和十八般武艺，会吃，会打，会说话，直来直去的个性（当然，在男友面前会呈现傲娇和管家婆等萌属性....）。所以呢，在小时候，特别是小初男女生的差距不会太明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;典型例子就是，恩，上次我去西师附中去看我表妹，结果一到班上，一说我是她哥哥一群正太围了上来，“你逗是&lt;em&gt;&lt;strong&gt;颜小虎（&lt;/strong&gt;她本名可不叫这个啊！！！！！！！）&lt;/em&gt;的锅锅嘛?我给你说嘛，&lt;strong&gt;颜小虎&lt;/strong&gt;她欺负我！！！”（把袖子一露，恩，被卡青了呢）“逗是，颜小虎那疯妹崽崽个，一天都晓得欺负我们”“逗是，我给你说嘛，她一天都待发疯，没哪个敢惹她”......................我当时那个囧啊，你说一群男生围着我告状....................我想起了，那天夕阳下，我们班男生集体被女生欺负的场景.........................&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了高中女孩子们一般就&lt;strong&gt;比较&lt;/strong&gt;温柔了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;毕竟要谈恋爱了呢，&lt;/strong&gt;那么为了和心上人考上同一所大学呢，她们会严格的督促男友！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;恩，管家婆属性觉醒了呢，&lt;/strong&gt;比如说呢。会看男友的手机，&lt;strong&gt;看男友上小说的进度，记下来，&lt;/strong&gt;到了第二天，&lt;strong&gt;会翻看页数是否改变&lt;/strong&gt;，是的话就完了。&lt;br&gt;恩，会看男友手机的&lt;strong&gt;电量用电量显示&lt;/strong&gt;如果屏幕用电量超过30&lt;strong&gt;说明你晚上一定玩手机了......会和他的好友联系随时掌握行踪.............&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;至于惩罚嘛，嗯，多种多样。（我那好基友和她女友闹了八次，每次都来跟我说，大鸟，我跟你说，劳资更她分了，天涯何处无芳草！！！！！！！我鄙夷的看他，因为这货隔不了几天，就会自己屁颠屁颠的自己滚回去，章鱼君你的节操呢！！！！！！！！！！！&lt;strong&gt;你都和从高中开始就闹分手了诶！！！！）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;至于大学嘛，我自己都还在观察，恩，发现川渝的妹子一到外面就变温柔了.........这是肿么回事啊！！！！！！！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，重庆电视台有一档栏目剧叫生活麻辣烫，开场曲第一句就是&lt;strong&gt;耙耳朵的男人怕老婆&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;还有在川渝地区流传的&lt;strong&gt;新白娘子主题曲的重庆版&lt;/strong&gt;（跟耙耳朵有关的）。有空了就粘上来&lt;br&gt;恩，特有的耙耳朵文化...........................
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23092962/answer/23627334
</link>
<author>
Masao Syo
</author>
<title>
为何有台湾民众强烈反对《服贸协议》？
</title>
<description>
简要给这次的事件定个性，就是蓝党无理、学生无罪、协议可商、大陆无聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天的主要内容有：&lt;br&gt;1.服贸协议弊大于利，但对陆外交应容忍两害相权；&lt;br&gt;2.国民党违法回避审查，操纵两院唱双簧践踏民主程序引发祸端；&lt;br&gt;3.民进党充分履行在野监督义务，学生以各自觉悟自发维护法治宪政；&lt;br&gt;4.大陆网民百步笑五十步嘲讽正常民主纠错过程，其中部分已经拉低知乎的智商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面请看详细内容&lt;br&gt;——————————————————被践踏的立法程序—————————————————&lt;br&gt;如果写专栏的话我会严格按照以上1234的顺序，但既然回答的是为什么反对，那自然就从周一立法院发生矛盾的具体情节入手。&lt;br&gt;&lt;i&gt;如果部分答主连以下几则详细情况都没有了解到，我不认为你们有资格对这个问题发泄自己廉价的大国自豪。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;首先，根据国际法和国际商法的惯例，贸易类协定的缔结有“签署”和“批准”两步，为的就是兼容大多数民主国家外交立法分权，国民党执政，因此国民党指派的外交人员有权签署，但是回到国内是否作为国内法规落实，要看整个立法系统（含国民党内支持/反对人士、民进党、第三方利益集团）的逐条审查、转为国内法才能实现其效力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个程序是万万省不得的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从可能性上，如果国民党内对签署协定的意见是60%对40%，那么这个协议是签署得下来的，而回到立法院内，国民党占58%的席位，民进党占35%，那么民进党内只要有66%以上的人投反对，就足以令协定签署而不通过。&lt;br&gt;从结果上来说，涉及国家核心利益以及体制的议案中，迫于外交考量签署而不在国内立法落实的情况比比皆是，我给你讲个笑话：大陆地区是人权两公约（《公民与政治权利国际公约》和《经济社会文化权利国际公约》）的缔约方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中华民国立法院议事法&lt;/b&gt;明确规定立法需要经过立法院开会讨论表决通过。&lt;br&gt;因此，在协定送到立法院时，民进党第一时间要求召开公听会，随后进行实质审查。公听会共20场，然而国民党立委张庆忠曾在己方10场开完，民进党只开4场的情况下强行单边拉入审查，最终在各方指责不了了之。民进党的公听会于3月10日结束，党民交流也取得了卓著的效果，70%民众认为协定需要逐条重审。趁热打铁，民进党立委陈其迈于12日根据议事法抢排议程开始审查，本来，正常的民主争论应当开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，又是这个法盲立委张庆忠，在周一的会议中&lt;b&gt;公然践踏议事程序&lt;/b&gt;，拿个麦克风在角落里&lt;b&gt;宣布“审查已经通过了”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/ce/4dcebeea350108f812a910f4e76b0f21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;113&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年六月送立法院，两党协商开了20场公听会，七成民众都赞成要逐条审查，刚刚开始实质审查的议程，突然来个“超过三个月视为通过”，其掩耳盗铃程度只有大陆的对日政策堪与一比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而追溯其原因，其本人的说法是篡改协定性质，划进民国法规分类“宪法、法律、命令”中的行政命令一级，无需审查。可是缔约类文件一律应以法律落实，甚至对于民国这样的小国生死攸关的贸易协定，&lt;b&gt;依宪法重要性进行审查表决也不为过&lt;/b&gt;，作为以“不违背宪法法律”为条件的命令是绝对达不到的。&lt;br&gt;还且不说协定既然为对大陆外交的产物，如果成了对全体国民的行政命令，难道马英九吴伯雄认为民国政府是大陆地区政权的下属机关？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来，国民党这次事件中所表现的嘴脸的确越来越有大陆地区官场的范儿了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/61/6461ef08ebbc9753145c56977f57f6f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;&lt;br&gt;因此部分学生没有逐字阅读服贸协议并不构成我们嘲讽此事的理由，他们关注的是民主本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不用管你服贸协议是什么，践踏民主程序就该斩立决，你把民国作大陆，我教蓝党变匪军。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————少年自由则国自由————————————————————&lt;br&gt;在民主监督程序遭到践踏，国贼当道，法治延续岌岌可危的情况下，今日民国的学生，表现出了五四、五卅前辈们风范，毅然挑起了发出社会呼声，关注家国天下的重任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而他们远远不是抗议人群的全部，&lt;/b&gt;不是被一小撮别有用心的不法分子挑东西起来的群氓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，这只是民进党筹备的周五“全民包围立法院”行动的前奏，在民调已经多数倾向审查的情况下，立法院内的国民党立委并无任何“民主”的说辞可以依赖。民进党固然需要对前来的群众进行帮扶、组织。但这都是国民群众&lt;b&gt;最为正常的表达行为，是生而为人的固有权利&lt;/b&gt;，当然，不排除一些大陆人认为自己没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得注意的是，直接许可了示威活动继续存在的，并非学生的所谓“暴力”，而是立法院方面的默许。其实民国政府在治安方面的强制力并不比大陆地区差太多，只是“行政机关及所属治安单位不能主动干涉立法机关”的分权原则。立法程序出了问题遭遇示威，这是立法院与国民的自家事，只有立法院主动请求的时候才会有治安协助。但是这次，立法院长王金平沉默了。沉默的理由我想很简单：立委违法，引火烧身，曲在己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在现场的示威学生，并不如大陆媒体断章取义所认为的那样极端，他们成立了150人的治安队，并且对前一天部分同学激愤之下砸匾的行为进行了反思。很多对零星几张视频新闻截图就津津乐道台湾学生的“脑残”、“民粹”的围观者，我只能建议你们去把所在视频源找出来看完，树立个完整的印象，哪怕多看几帧呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/39/0339df4daf53c0df40086a606bd36554_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;562&quot; data-rawheight=&quot;446&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;562&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/39/0339df4daf53c0df40086a606bd36554_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/ce/61ce9ffd99410c44e08faeb0eab99b69_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;675&quot; data-rawheight=&quot;133&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;675&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/61/ce/61ce9ffd99410c44e08faeb0eab99b69_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;因此，这次事件在一个正常的旁观者眼中，是一个完全地、由“立法委员违法”为合理起因的，大学生凭自身觉悟执行民主程序、行使民主权利、通过非暴力不合作坚决捍卫程序正义和国家利益的正常事件，对于民国这个地缘政治复杂、宪政落实严格的国家来说实乃司空见惯的正常政治事件，是梁启超“少年自由则国自由”的根本体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;服贸协议送委至今朝野相争半年多大学生也作壁上观，他们偏偏在立委的违法行为触及法治宪政底线的当口才占领立委，这种经过头脑的理性敏感远非大陆奉旨上街的抗日游行可比。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到场的原大陆学生运动人士吾尔开希评价说学生能够在历史的关头能站出来，说明台湾岛是有希望的，民国是有希望的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大陆地区的希望，又在哪里？&lt;br&gt;—————————————————与虎谋皮的服贸协定—————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到回答列表里如此之多“他们根本没好好读服贸协定”。因此虽然在第一条里已经阐明了抗议与协定本身关系不大，我还是当仁不让地逐条读完了作为理科生本不必读的服贸协定全文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我知道了，这些叫嚣别人逐条读完的人才是真没有读过服贸协定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为协定正文的每一条，都是服贸总协定上逐条抄下来的屁话，基本可以用“除了另有规定的以外我啥也不管”来概括。民国、大陆均是WTO成员，不可能违反服贸总协定的最低标准、原则上也断然不会让出一点点标准以外的利益。这群五十步们应该叫人逐条读的是&lt;b&gt;服贸协定承诺表&lt;/b&gt;，这张表才是服贸协定所需要落实的细节，也是大学生要求逐条重审的利益关系本身。双方承诺表的新华社标准稿如右：&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/tw/2013-06/21/c_116242499_8.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;news.xinhuanet.com/tw/2&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;013-06/21/c_116242499_8.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于并非商法专业人士，对于这两张承诺表只能从国际法和比较法的角度作出一些结论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.国民党并不愧为民国执政党，做事还算有底线。在事关民国的经济、交通、金融市场安全方面的几个命门的持股问题上毫不松手。主要体现在海运、路桥、通讯业不允许大陆具有控制力。当然，大陆方面也如此做，双方各将核心事业的对方持股比例压在50%以下，金融上民国因经济体总量小，几乎不允许大资金干涉，金融承诺卡得更小些这也是国际惯例；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.双方一致规避低素质务工人群跨境流动，也不鼓励台胞长期定居大陆。这至少从客观上避免了大陆农民工涌入台湾然后过几十年玩克里米亚公投的最恶性情况，这件事谈得也比较到位；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.总体要价上来看，民国处于严重劣势，新的服贸协定并不能帮助民国发挥高精尖优势，反而会进一步加大大陆的廉价服务成本对民国服务贸易的不正常冲击，助长大陆人已然习惯的“大陆养活了台湾”偏见。在一部分具体条文上，国民党很明显是无牌可打，吃了大亏，比如非常重要的关于批发经销的条文：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/b8/c2b892b8b89a98a3a1ffdbe08da9d878_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;538&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;538&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/b8/c2b892b8b89a98a3a1ffdbe08da9d878_r.jpg&quot;&gt;大陆敢于冒天下之大不韪，直接对跨境交付不做承诺。而且限制台湾品牌在大陆的影响力，65%与30家的限制就是要么不许做大，要么变成国企。&lt;br&gt;（&lt;b&gt;这可是自由商品贸易的核心，批发——零售啊！&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/c8/a2c86e6589438cbf07ca5e1c96e4646a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;583&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/c8/a2c86e6589438cbf07ca5e1c96e4646a_r.jpg&quot;&gt;反观台湾，对大陆批发零售企业一路绿灯，门户洞开。当然这也是迫于劳动力价格的无奈，8块钱一包的张君雅小妹妹和1块5一包的小浣熊竞争起来，限不限制又有什么意义呢？但是长此以往，大陆愤青动辄“大陆卖给台湾吃的喝的养活了他们”的呼声可要愈演愈烈咯~&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，弊大于利是那是肯定的，但不一定就不能签，这中间很多的弊端是小国面对巨大经济体的马太效应造成的。是眼前的钱重要还是国家的前途重要，还是说眼前多赚点钱对国家的前途也重要，这过程中就需要民主的商讨，因此只要国民党接受对话合作，回到民主政治的轨道上来，以民国的国民素质并不会因为一纸条约而唾弃之——&lt;b&gt;李鸿章也是忠臣啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然对于某些沾染了一身大陆气的腐烂官僚来说，哪个重要是显而易见的，学生们砸他的牌坊并不冤枉。什么你说于右任提写的牌坊？——他们配吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/06/3a06c4c6b6d876db4f762b8aadf21e72_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;637&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;637&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/06/3a06c4c6b6d876db4f762b8aadf21e72_r.jpg&quot;&gt;违法当事人、张庆忠抽屉里搜出的陆商名片&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————自以为富有的乡下佬———————————————————&lt;br&gt;我是看到 @yolfilm 的回答以及他最近顶着无脑反对的坎坷才关注到这个问题的，在此我再次见识到了知乎群体素质的下滑和祖国全新的政治正确。因为这与陆台关系和大陆媒体近几年的强势息息相关所以我就放在结尾说说无妨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次立法院事件正如克里米亚事件一样，墙内墙外完全不是一个氛围，大陆媒体论证民主无能独裁万岁似乎变得比二十年前强有力多了，玩的手段也越发花样百出，现在的砸牌照片啊，视频截图自配字幕啊等等看起来也有图有真相了很多。这也助长了大陆愤青玩双重标准打压对岸的勇气，比如yol叔就针对普遍的大陆人自豪过度现象讽刺了两句就受到了足以令之哭笑不得的睁眼瞎指责：&lt;br&gt;&lt;br&gt;yol叔：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;「咋不能感谢大陆的善意呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「感谢呀，谢主隆恩，万岁万岁万万岁。」&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;评论里马上有人揪着跟进了 @林川 ： &lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;大陆人很少听到什么让台湾谢主隆恩的心态，台湾却总以抵制这种心态来标榜自己，仅小窥心态这一点上，恐怕攻守之势互异也&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;还拿了111个赞呢，那让我们来看看单这些回答里多少人有这心态：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“台灣的經濟的確已經沒有退路，唯有依存大陸才能不再原地踏步。”  @sam wang&lt;br&gt;日本玩高端，韩国中端，东南亚低端。你屁大的地方玩中端可是现在的不容乐观，韩国抢的差不多只剩内衣了（个人觉得这还是乐观看法，我打算写裤衩来着！）除了依附大陆这个庞大的经济体我真的看不到还有啥办法了！！  @李木子&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;这种人上着大陆的网络，靠在大陆打工生存也就罢了，整天言语之间显示着优越感 @孙承龙&lt;/blockquote&gt;还有这位直接辱骂yol叔的 @Kouji Minamoto 同学：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;還有關於台灣人他們的心態，島國心態比較多啊，和你吵，吵不過就無理取鬧要不然就不說話了，顯得是你去惹他，這樣的人知乎某位來自寶島的大大就是，而且很典型，你有理有據，拉黑你；你無理取鬧反而會留在那裡顯示出他的優越。呵呵，Y大大好生厲害&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;本来人身攻击什么的不归我管，可是我记得你还问过一个问题：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/e3/ebe30ab590a1cb7901f949a6edabcfdc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/e3/ebe30ab590a1cb7901f949a6edabcfdc_r.jpg&quot;&gt;“自以为富有的乡下穷人”——啧啧，我正想给你们个概括呢，不客气拿走了。&lt;br&gt;现在谁能帮我回答一个相当火热的知乎问题了么？&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20117035&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么知乎问题质量渐跌？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20887517/answer/20809473
</link>
<author>
金煜寒
</author>
<title>
美剧《斯巴达克斯》第三季第八集中，凯撒被提比略强奸，这件事怎么看？
</title>
<description>
其他解答就不用看了，都是错的，正确的解答是这样的：&lt;br&gt;古罗马并无同性恋这种说法，只有插入者和被插入者。&lt;br&gt;插入是控制和霸权的体现。&lt;br&gt;所以插入者插入是一种权力的象征&lt;br&gt;被插入者的身份则是一种莫大的耻辱。&lt;br&gt;什么是插入呢？&lt;br&gt;有三种&lt;br&gt;插嘴，插屁股，和插阴道。拉丁文分别为, irrumabo,pedicabo, futuo&lt;br&gt;一般来说对男人就是 irrumabo和pedicabo了。&lt;br&gt;古罗马著名诗人Catullus的第16首著名诗歌就是这样开场的：&lt;br&gt;Pedicabo ego vos et irrumabo&lt;br&gt;直译为我要操你们的屁眼，我要让你们吃我的阴茎。&lt;br&gt;表达他对两个人的不满和威胁。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23116161/answer/23650650
</link>
<author>
李奇
</author>
<title>
阅读应用 Medium for iOS 的使用体验如何，如何评价其设计？
</title>
<description>
个人是 Medium 相对重度的用户，基本上每天都会去看几个固定的 Collection，不过貌似 Editor 们不是那么活跃，后来频率开始下降。今早在 Twitter 上看到 Medium 发布了客户端，跑 App Store 搜了一下还没找到，结果在好几屏之后了=。=&lt;br&gt;&lt;br&gt;Medium 团队挣扎了几个月，最终决定目前要做一个只能看不能写的 App，我认为这是正确的选择，因为在移动界面创作内容会有两个问题：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;创作体验难以控制&lt;/b&gt;。主要分为两点，一个是移动设备上本身不适合长文撰写；二是针对富文本的支持难以保证，Medium 每篇相对优质的内容对富文本的依赖很严重，尤其是图片的上传更是如此，在移动端难以达到 Web 上相似的体验。即使经过努力，可能也只能得到不完整的体验。当然 iPad 应用 &lt;a href=&quot;https://www.storehouse.co/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Storehouse&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 给了我们一个很好的先例，值得很多人学习。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;内容质量难以控制&lt;/b&gt;。虽然 Medium 的每一个 Collection 都有 Editor 来控制内容质量，但移动设备的天然缺陷会制造出更多的不「那么」优秀的文章。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;可能有人会举出 Quora 的客户端例子，Quora 客户端在某个版本时开始支持回答问题以及富文本。但在 Quora 移动端的内容界面（Feed、Question、Profile…）中，在问题条目上通常都会有三个巨大的按钮：「Follow」、「Add Answer」和「X Answer」，如此强的引导设计显然是 Quora 希望每个使用客户端的用户都可以创作出一些内容。他们这么做的理由可能有两个：1、Quora 用户活跃度下降，而移动设备可以帮助增强这点；2、在移动设备上创作出的内容不论好坏「也许」都可以被他们的 Reviewer 团队消化掉。所以他们做了这件事情，而 Medium 可能还没有做好这种准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://Medium.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Medium.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 本身也针对移动界面进行了优化，使用体验已经有了较为大的改进。App 界面本身还是延续了主站的风格，没有做过多更改，联想到 Twitter 最近的一系列改版，难道不同屏幕下的体验和视觉一致是个趋势？下面说几个印象深刻的点吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Medium 的内容结构很简单，只有内容页面和设置页面，所有的导航用手势完成，因为 Timeline 形式的产品用的比较多，所以当拉倒页面底部之后总想返回顶部下拉加载更多=。=&lt;br&gt;&lt;br&gt;Medium 的登录方式和之前尝试过的一个 Facebook Massage 应用如出一辙，直接使用 Twitter 给 iOS 自己的授权来登录。相信使用过第三方微博客户端的同学们深有感触，每每当授权过期之后重新输入帐号密码的可怕和繁琐。我觉得相比 App 体积变大，更少的输入要更重要，而 Medium 这个搞的很好。不知道新浪微博、腾讯微博是否支持第三方应用这么干，但是在 App 中减少输入还是非常重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文章页面的题图会占满整块屏幕，如果标题和描述过长，作者名一栏会下延。文章标题之上会显示你在 Twitter 关注的人哪些人推荐了这篇文章。文章内页的图片也是全出血（Full bleed）的展示方式，引用样式也没有使用常规的正文缩进，而是将引用线紧紧贴在屏幕最左侧。目前 Medium 还没有针对视频内嵌播放器，需要点击跳转查看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人页面不能查看大头像不开心 TAT&lt;br&gt;&lt;br&gt;Medium 是一个内容网站，内容对他们至关重要，我很赞赏并且支持这类「以内容为中心的设计」，摒弃一些和内容无关的杂乱内容，将内容本身摆在最重要的位置，让用户将所有的注意力都聚焦在内容上。就像  &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;https://twitter.com/#!/zeldman&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Jeffrey Zeldman&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 说的那样：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;If we don't focus on content, readers will remove our designs.&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22420443/answer/23613362
</link>
<author>
漠骆
</author>
<title>
司马懿如此厉害，为何在早期一直被埋没？
</title>
<description>
司马懿建安十三年接受曹丞相征召，为丞相府文学掾。&lt;br&gt;这年他三十岁。&lt;br&gt;不久之后的赤壁之战，司马懿没有参与；而魏武后期那些战事——建安十四年战孙权于合肥，十六年战马超于潼关，十八年战孙权于濡须，司马懿也都没有参与。如果有，想必晋书是会大书特书一笔的。&lt;br&gt;所以，问题不在于他太年轻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且实际上，司马懿第一次被曹操征召，是七年前的事情。&lt;br&gt;建安六年，司马懿二十三岁。这时曹操刚在官渡赢了袁绍，听说司马懿聪明，辟之。&lt;br&gt;司马懿称病不去。&lt;br&gt;（题外话：熟悉三国杀的同学们知道，张春华有一逆天技能叫“绝情”，说的就是司马懿装病那会有一天忽然下雨，司马懿想起来自己有一堆书在外面晒着，急忙跑出去搬书，结果被一婢女看见。张春华心想这病被人知道是装的就要出事，二话不说抄家伙杀了这婢女。嗯，老奸巨猾之人果然就要配心狠手辣之妻。）&lt;br&gt;所以不是司马懿被埋没，是他不想露锋芒。如果他想，他本来可以在曹操还只是个普通军阀的时候就来到他身边，建功立业，成为魏武之名臣。&lt;br&gt;可是他宅了七年没有出山。&lt;br&gt;司马懿不想建功立业么？当然不是。如果一个文人本来打定了当隐士的心思，怎么可能后来又打起了当皇帝的主意呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;《晋书. 宣帝纪》说，“帝知汉运方微，不欲屈节曹氏”。&lt;br&gt;房玄龄们简直拿读者当猴子耍，以司马宣王狼子野心，会在乎汉运方微？&lt;br&gt;司马懿向来谨小慎微、而又擅长等待。高平陵之变前他为了麻痹曹爽等待最好的下手时机，装病装了两年。&lt;br&gt;建安六年，对于司马懿来说，不是个好的时机。这时候出山，不是一个稳妥的选择。曹操虽然在官渡赢了袁绍，但袁绍在河北仍然拥有极大的势力。如果不是袁谭袁熙袁尚熊孩子胡闹，河北没准到后来还都是袁家的。曹操此时，绝不敢说自己几年之后会成为中原霸主。司马懿当然也不会这么神机妙算到这一步。&lt;br&gt;何况，司马懿的老家河内，正好处在曹操和袁绍势力的交界处。&lt;br&gt;司马宣王为人，从来都把赌注压在必胜的选手身上。&lt;br&gt;而此时，他还看不出来谁有必胜的把握。&lt;br&gt;就算赔率会变得不那么诱人，至少不会输。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，河内司马家不是传统的士族，而是属于地方豪族（大地主），在司马懿祖上三四辈左右才跻身知识界，和各阵营中的核心文人都交集不大。河内士族的影响力也不如荀彧钟繇这些颍川士族，并不是曹操人才战略的重点。&lt;br&gt;所以他一直等到了袁绍势力全灭，才果断投奔了曹操阵营。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是即使在做了曹操的属下以后，一直到建安二十五年曹操病死，长达十二年时间里，司马懿也没有在任何大事上有任何作为。&lt;br&gt;@陆坏熊 前辈提到关西集团相比于颍川集团在地位上的劣势，这是很重要一方面。前辈说过了，我就不多说。&lt;br&gt;另一方面在于，曹操对司马懿抱有严重的怀疑态度。&lt;br&gt;《晋书. 宣帝纪》：“（魏武帝）甚恶焉。因谓太子丕曰：“司马懿非人臣也，必预汝家事。”太子素与（宣）帝善，每相全佑，故免。”&lt;br&gt;所以司马懿那时候，一直干一些琐碎的弼马温工作，比如丞相府里割草喂马的事，他都亲自过问一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到夺嫡之争。&lt;br&gt;很多人认为司马家在夺嫡之争里，下血本押宝曹丕，押中了，一夜暴富。&lt;br&gt;没那么简单。&lt;br&gt;以司马懿官渡之战后都不肯投奔曹操，非要等七年看天下局势发展的谨慎，会选择简单地押宝一方？&lt;br&gt;事实是，司马懿做太子中庶子，为曹丕近臣的时候，他的弟弟，后来的安平献王司马孚，是曹植的文学掾。&lt;br&gt;曹植彻底失势后，司马懿升为曹操的军司马。而他不久就向曹丕推荐司马孚，去做太子中庶子。&lt;br&gt;中国历史上能在“谨细”这一点上胜过司马懿的，恐怕没有几个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此前的司马懿，升迁确实不够快。&lt;br&gt;他在曹丕那里投机成功，升为军司马的时候，三十九岁。这个职位原来是荀彧做过的。荀彧拿到这个官印的时候，才二十九岁。&lt;br&gt;可是后面就不一样了。曹丕上位，凭之前多年朋友交情，司马懿应该是终于能混出个名堂了吧？&lt;br&gt;“魏文帝即位，封河津亭侯，转丞相长史”；“顷之，转督军、御史中丞，封安国乡侯”。&lt;br&gt;黄初二年，司马懿就做到了尚书右仆射；五年，假节，加给事中，录尚书事。魏文帝年间，司马懿屡屡升迁。&lt;br&gt;可是他就并没有什么耀眼的功业。&lt;br&gt;黄初年间司马懿平步青云，靠的多是作为曹丕旧部亲信的情分，不然为何晋书竟不写其升迁前的功绩？与晋书对太和年间司马懿每次出谋划策领兵征战都细加刻画不同，黄初年间的记载，全都是一笔带过。&lt;br&gt;这几年，司马懿真的毛都没做。&lt;br&gt;确实，他没有兵权，可是没有兵权总可以帮着曹丕出谋划策，提出些内政外交方针政策吧？都没有。&lt;br&gt;为什么？&lt;br&gt;因为用不着。&lt;br&gt;司马懿最终的目的，是权力。帝国不至于在曹丕这里崩溃，那么就不需要他挺身而出为国出力。反正，他要升迁，作为曹丕手下的老红人，那时顺理成章的事情。&lt;br&gt;再者，曹丕绝不是什么明主。在后宫，赐死甄姬；对旧臣，欲杀曹洪；对外国，加孙权九锡。能做出这些荒唐事的君主，并不值得信任。&lt;br&gt;所以我们看黄初年间那些真正出谋划策的臣子，如刘晔、蒋济，反而大多没有得到曹丕的认可。&lt;br&gt;要是以天下为己任屡屡进言，没准多说了一句错话，以后皇上就不喜欢他了呢。&lt;br&gt;这种傻事，老谋深算的司马宣王是不会做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他又算对了。曹丕死时，指定的三位顾命大臣，是曹真陈群司马懿。&lt;br&gt;按曹丕的想法，曹真是宗室军人，陈群司马懿是亲信文官，相互制衡，权力结构稳固。&lt;br&gt;可是曹丕又一次失算了。如 @陆坏熊 前辈所言，宗室掌控兵权的体制毕竟本身存在漏洞。司马懿迅速取得了兵权，迁骠骑将军，加督荆、豫二州诸军事，并且迅速取得一系列军事胜利，展现了自己的军事才能。&lt;br&gt;我们最熟悉的那个司马懿，直到这时才正式登上历史舞台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太和四年，司马懿迁大将军，成为帝国之内仅次于大司马曹真的第二将军。一年后，曹真死。&lt;br&gt;大概是在这个时候，司马懿开始打起了大权独揽的主意。&lt;br&gt;之前的他，或许没有过统摄天下的意思。他想要升官，但大概自己也没想过到底能升到什么程度。而现在，他忽然间看到了权力顶峰上放射出来的一星光芒。&lt;br&gt;魏明帝托孤之后，司马懿已是四朝老臣。小曹爽肤浅的权谋，相比于他经历过的六十年风雨来说，已经可说不值一提了。当年那些他需要仰视的重臣一个个死去，甚至世上已经不剩下几个人能和他平起平坐。此时能阻止他的，只有一直眷顾于他的天命了。&lt;br&gt;他的野心是一步步积累起来的，到此时，已经不可收拾。&lt;br&gt;但更重要的是，他的性格，从一开始就注定了他在历史上的特殊地位。&lt;br&gt;后面最著名的的高平陵之变，只不过是他一生政治艺术的一个高度概括罢了。其实司马宣王的城府，早在他二十三岁那年就已经深不见底了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20291545/answer/16106344
</link>
<author>
王当当
</author>
<title>
去天津玩两天一夜，如何安排行程？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;着急的朋友直接下拉看总结黑字&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;前几天和朋友去天津，为了彰显我泡知乎泡得靠谱，特意花了一个多小时根据这问题的答案和百度指定了一套行程&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/18/e5189ed6791746b8829fcf9238b61507_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/18/e5189ed6791746b8829fcf9238b61507_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;实际上我们也基本上都按行程走，有些小出入。&lt;br&gt;下面来说体验与建议。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;去天津不&lt;strong&gt;用提前订火车票&lt;/strong&gt;或者查时间表之类的，半小时一趟有时候十分钟一趟，一节车厢就我们仨，肯定能坐上放心。来天津你不&lt;strong&gt;打车&lt;/strong&gt;玩来玩去就亏了，费劲吧啦的找公共汽车形成除了出天津站就没用过，两天各种打车一共才87块钱，快捷方便，比北京便宜的多得多。但建议是如果天津话不熟或者感觉上对天津方位不好的话，最好在出租上拿着手机导航，主要是让师傅看见，别蒙你，天津卫的出租还是有点儿油的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;五大道&lt;/strong&gt;应该多给点时间，只是玩儿一个上午或者下午没问题，一直溜达，风景确实好，累了的话有好多小咖啡馆茶馆之类的供休息。然后就在五大道上找个馆子进去，天津菜最好，喜欢日料西餐也随意，馆子都很有格调看着，不要像我似的去找那个坑爹的简坐。在天津这个地界专门找个小馆子太难了。。对了还有租马车，虽然我们没有租（我的失误），但是看着街上坐马车里的人那叫一个眼馋。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;听&lt;strong&gt;相声&lt;/strong&gt;还是名流茶馆好，这是我后来听天津朋友说的，我们去的西岸相声会馆，八十的一等坐，听了一下午郭德纲说过的相声。感觉还不如德云社二队。要注意去之前给会馆打电话，问下怎么去以及时间，还有能不能买上票的问题。。还有提前买好零食和水，听西岸就是后悔没买零食T-T（名流好像是给茶水，我也不清楚，打电话咨询吧）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;酒店&lt;/strong&gt;的话要预订然后就奔着去，但是不要订五大道那儿的罗马假日！！（告诉我们停水，突发状况问还住么，尼玛啊要是不用水我住你宾馆干什么！！我就直接去朋友的天大宿舍了！！而且后来朋友告诉我那儿都停水俩月了。）而且如果你格调比较高，不要住小破便宜旅店，最好不要问司机师傅，因为他把我们带到了一个特别物不美价廉的小旅馆，害得我们还得打车回去（因为我们这儿有个北京的姑娘比较挑）。天津的旅馆还是价钱比较合理的，只要不是在和平区也就是天津眼附近的宾馆，价钱还是可以接受的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;滨江道&lt;/strong&gt;上确实繁华，因为我们去的时日不好，冬天下雪，也就没怎么逛游，小宝栗子严重推荐，确实不错，离壳好剥，冷了也是，北京买的栗子热的时候好剥好吃，冷了就不行了，小宝栗子冷了也一样好剥。还有小宝栗子的糖堆儿（糖葫芦）和红果（熬好了放杯子里的）也很好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;天津早餐&lt;/strong&gt;一定要吃，出租车上看哪儿有居民区，钻进去一定有早餐摊儿，天津人视早餐为享受，所以早餐必吃，越是居民区里的小摊贩做的越好（我吃了五顿发现的，最不好的一次在一个很正规的叫食为天的馆子里，最好吃的是去人家里住，朋友的姥姥去小区里小摊上买回来的），好吃不贵，但是过时不候，八点之前才有。天津早餐以咸口儿为主，不像北京放醋之类的。所以别吃太快，赶时间也不行，要不会噎着，慢慢吃，和天津人一样享受，这是最简单的融入天津卫的方法。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第二天&lt;strong&gt;天津眼&lt;/strong&gt;是上午去的，碧空如洗，天气那叫一个好，结果到地儿了发现天津之眼没转。。。天津眼周一维修啊尼玛！！。。。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;之后建议走去&lt;strong&gt;古文化街&lt;/strong&gt;，因为路过耳朵眼儿炸糕总店，真心好吃，可以买豆馅儿回去，我们一人买了两包。炸糕现在有很多馅儿的，还是豆馅儿的好吃，我们排队看前面的天津当地人都买豆馅儿的，没有买别的的，就是豆馅儿！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;南市食品街&lt;/strong&gt;就不要去了，真的，没啥意思，我们在里边看的感觉就是坑爹，骗外地人的痕迹太明显了，去一个号称三十年的老店里要了一屉号称正宗总店直销的狗不理，一吃，呵呵，就是市面上卖的速冻的那种，倒确实是总店直销的。而且越是有人招呼你的店面，其实货色越是一般，而一声不吭的店恰恰口味正，酒香不怕巷子深嘛。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;新意街&lt;/strong&gt;很有小资情调，作为游天津的最后一站，买了明信片，寄给亲友，还是很欢乐的，而且从这儿走到天津站也不远，一路说笑很快就到了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;总结&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不用提前订火车票，去天津以后打车，但也小心被蒙&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;五大道多玩儿，道上的馆子不错，记得租马车&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;相声会馆去名流，提前打电话咨询，提前买好零食&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;酒店要预订，别抓瞎问司机&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;天津之眼周一维修不开&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;别去南市食品街，别随便点狗不理包子&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;新意街上有明信片卖&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2014/2/16更新&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实在是写不过楼上大神。。。实在是能写。。。我还是直接干货吧。&lt;br&gt;餐馆推荐&lt;br&gt;&lt;b&gt;桂园&lt;/b&gt;&lt;br&gt;百分之一万的推荐，地道天津菜，位置自行百度，推荐菜品 黑蒜子牛肉粒 酱爆圆白菜 &lt;b&gt;九转大肠&lt;/b&gt;（当北京遇上大肠~~）&lt;br&gt;提示。。常年排队两小时以上，本地人居多，因为 &lt;b&gt;确 实 好 吃。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有人问我为什么要推荐去简坐，确实简坐那种高档创意菜馆子北京一抓一大把，去天津还是得吃地道天津菜，品尝天津的味道。&lt;br&gt;那么我劝你关上电脑手机，在天津街头巷尾的寻觅。&lt;br&gt;我就吃过一把叫做&lt;b&gt;热点&lt;/b&gt;天津菜馆子。味道可以媲美桂园，热汗淋漓的吃过之后觉得天津就是天堂。吃过一个街头煎饼果子，冲淡了一晚上通宵的疲惫~~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23060180/answer/23646817
</link>
<author>
Erroll Garner
</author>
<title>
亚航、宿务、春秋等廉价航空公司的安全性到底如何？
</title>
<description>
排名前几位的答案都说得很好很全面了，我仅从飞行员的角度来说说国内的廉价航空，还有民营航空是否安全。嫌太长直接拉最后看结论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听过一位退休了的老同志眉飞色舞的说起他们以前的飞行史，那简直就是一部盲目蛮干的集锦大全。随便说几个你们感受一下:&lt;br&gt;&lt;br&gt;飞机进近时飞跃城市上空。“咦，下面左边那个大塑像是观音还是古装男？”，“我猜是李白”，“我觉得是观音”，“打赌！”。哗……一个大坡度转过去，“看，是观音吧！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“尼玛，能见度不够标准啊”，“下去试降一下看看”，“尼玛，到决断了还是看不见跑道啊”，“没事，再下点就应该能见了”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“雪不小啊，机翼上都积了厚厚一层”，“没事，一会儿一起飞滑跑就吹没了，不用除冰了”&lt;br&gt;&lt;br&gt;铛，空中蹦出个故障信息。“尼玛，这是什么英文单词，不认识啊”，“呃……不认识”，“算了算了，应该没啥大问题，飞机这不还正常吗，把信息清除了行了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;每每他讲到最后，总会感叹现在管太严活不好干了，我也总会无耻的跟着附和两句，然后在心底无比庆幸现在有如此严苛的飞行环境。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么在讨论廉价/民营航空的安全问题下面说这些，相信以各位的智商应该能猜到了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们一定猜廉价/民营航空的飞行员就是这样蛮干的吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵，想看吐槽高级黑？&lt;br&gt;&lt;br&gt;太low了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的意思其实是，那些都是老民航的过去了，现在的民航法规和执行法规的力度有多严你造吗？！就拿上面几件事例来说:&lt;br&gt;&lt;br&gt;飞错高度飞错航路？停飞罚款写报告！&lt;br&gt;低于标准强行落地？停飞罚款写报告！&lt;br&gt;机身带冰雪霜起飞？停飞罚款写报告！&lt;br&gt;&lt;br&gt;按现在的标准，老头早该从教员机长副驾驶学员一路撸到看大门去了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;民航的各种法律法规飞行规则操作程序完善严谨到令人发指，连飞行员出驾驶舱出个恭都有相关的标准程序，飞行员可以说是带着镣铐在飞行。而违规的成本又很大，严重的甚至吊销执照终身停飞（当然出个恭没按标准程序倒不至于哈），相关领导还要被坐莲，啊不对，邪恶了，是连坐……&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种运行环境下，没人会拿自己的饭碗开玩笑，而国内廉价/民营航空飞行员的饭碗比大公司精贵多了（T_T），所以他们执行起规章来是不会打折扣的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;飞行训练方面，国内各公司都大同小异——在航校飞200多小时轻型机毕业回公司，然后十几场模拟机几十个本场起落航班中一个起落一个起落的慢慢练，到法规规定的几千小时够放机长时间，经历了n年的大风雷雨低能见，只要是智力正常的人，怎么都有足够能力保证安全了。廉价/民营航空的领导们也不会傻到把自己上亿的资产和上百条人命交到不合格的人手里。而且，廉价/民营航空本身有好多飞行员都是从大公司跳槽过去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于国外宿务亚航的飞行员怎么样，就不大清楚了。经常在通讯频率里听到，似乎都是欧美口音，能到第三世界国家打工的老外飞行员……算了，还是不黑了，人各有志嘛，哈哈！&lt;br&gt;&lt;br&gt;安全。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23111480/answer/23641709
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
为什么大陆民众会反感台湾明星参与政治话题？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;我认为，大陆民众反感台湾明星政治表态，尤其在涉及「强化两岸统一」可能的服贸协定时，&lt;br&gt;有人看到自己的偶像，发表了和自已不同意见时，心生愤怒，那是天经地义，非常正确的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你个演艺人员，你能对政治表示意，我还不能对「你的表示意见」，表示意见吗？&lt;br&gt;你能说，我不能说，你能反对，我还不能反对「你的反对」，那不是扯淡吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对政治表示意见，衍生到对「他人的政治立场、他人的政治言论」表示意见，都是公民权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;公民权利，永远是神圣不可侵犯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明星没错，大陆的粉丝也没错，只要不打不杀，骂他两句，从此成为陌路，也是自由选择。&lt;br&gt;我从此拒绝成为你的粉丝，从此成为厌恶你的反对者，说到底，也是消费者的无上权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要我说，服贸协定，不但对台湾人是很好的课题，对大陆的同胞，亦是上好的养份。&lt;br&gt;大陆粉丝，因为服贸事件，反感自己的偶像，这样的过程，也是政治意识的觉醒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治一事，本来就该有各种意见，支持的，反对的，有相反立场，如此才是健康乾净的政治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若只是一言堂，&lt;b&gt;团结在以明星为核心的演艺圈中央&lt;/b&gt;，那才是不健康的世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为祟拜一个演员，所以演员歌手放个屁，都成了圣旨，那才是荒唐的世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23110311/answer/23627227
</link>
<author>
吕茉茉
</author>
<title>
为什么美国第一夫人米歇尔访华不乘坐奥巴马的总统专机（波音 747），而坐其他飞机？
</title>
<description>
Michelle访华要一周，你想让美国总统面临无机可逃的风险？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国总统&lt;/strong&gt;专机是&lt;strong&gt;两架相同&lt;/strong&gt;的波音&lt;strong&gt;747飞机&lt;/strong&gt;，一架是主飞，另一架是备飞。任何情况下，两架都要同飞一个目的地，同处一个机场，以便主飞出现故障时，启用备飞。无论哪架飞机，只要美国总统登上飞机的那一刻，那架飞机的呼号就是“&lt;strong&gt;空军一号&lt;/strong&gt;”。即使总统在白宫，这两架747也需要随时待命，在&lt;strong&gt;紧急情况下成为美国的空中权利指挥所&lt;/strong&gt;。911发生时“空军一号”载着小布什在美国领空无目的的飞行，直到地面安全为止。所以，Michelle单独出访，就算奥巴马想让，&lt;strong&gt;美国特勤局&lt;/strong&gt;也不会同意用那两架747。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;随Michelle来的是美国常用的&lt;strong&gt;副总统专机&lt;/strong&gt;，当副总统登上它后，它叫作“空军二号”。这架飞机主要用于美国副总统及夫人、美国第一夫人、国务卿以及高级幕僚出访。如果恰巧这架飞机已被美国副总统所用，那么Michelle也会乘坐其他改装的飞机，但仍不会是停在 Andrews的那两架747。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23105050/answer/23633576
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
机械键盘到底茶轴好还是黑轴好呢？第一次用，需要注意什么？
</title>
<description>
机械键盘四种轴, 唯独&lt;b&gt;&lt;u&gt;茶轴&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;我毫无兴趣.&lt;br&gt;我用静电容, 也用机械, 最近正在谋划搞一个alps来&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得....&lt;br&gt;黑轴不重, 比钢琴琴键轻多了, 我拿来码代码的都觉得游刃有余&lt;br&gt;红轴怪怪的, 没什么特色, 介于黑青之间, 但是我用它刷了死亡之翼, 我还用它打了无数游戏, 软软的挺舒服&lt;br&gt;青轴很好, 是最有特色的轴, 啪啪啪的感觉非常美妙, 我用青轴学会了dvorak, 我用青轴刷战场, 我还在办公室用过一段时间青轴...&lt;br&gt;茶轴, 呃...那是什么?&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于 你第一次买, 如果有条件, 建议你一定要上电脑城试试手感, 无论什么牌子, 反正轴都是一样的, 手感也差不多.&lt;br&gt;你在网上听大家瞎扯一通什么的, 都没用, 手感这东西, 只有自己感受了才知道...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后其他注意事项其实还挺多的...要注意别掉坑里了.&lt;br&gt;比如说ABS, PBT, POM, 尼龙, 金属这些键帽啦.&lt;br&gt;激光二色蚀刻印染热升华啦&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;你通通都别关心....&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了上面那些, 你可能还会掉进果冻键帽的坑, 比如这样&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/06/140643ad0ba1585d234e69996ae6a112_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;615&quot; data-rawheight=&quot;252&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;615&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/06/140643ad0ba1585d234e69996ae6a112_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是你用一段时间之后会发现哎哟特么无刻还是有压力啊, 果冻键帽容易脏, 脏了就像垃圾啊...&lt;br&gt;于是你又看上了彩虹键帽..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/50/0a5041eea5504a8edb37a78b50ccb7fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;398&quot; data-rawheight=&quot;202&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;398&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是你又看上了淡彩键帽...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/37/b1379b2ab5719507231ee70ccd5ebcb0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; data-rawheight=&quot;592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;570&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/37/b1379b2ab5719507231ee70ccd5ebcb0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是你又发现其实它是淡成这样的...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/f1/b6f198ae31cdc1c6db769b93122d684b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;530&quot; data-rawheight=&quot;365&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;530&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/f1/b6f198ae31cdc1c6db769b93122d684b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;于是你开始把目光转向了古老的炼金术, 从家里找出了大炼钢铁时候用的小煮锅, 从淘宝买了一些dye...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/57/c357d3add0ae8aee7dcb52e17bde213c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;150&quot; data-rawheight=&quot;223&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;150&quot;&gt;&lt;br&gt;无奈炼金技能没点够, 煮了abs键帽, 于是它入口即化了...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/82/33824a50611a213940bb2ee7ee76c619_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;210&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是在考虑到炼金技能太烧钱的情况下, 你发挥了作为理工学生的主观能动性, 魔爪伸向了改背光&lt;br&gt;你发现以前二极管称斤卖, 现在贵得离谱....但没办法, 心病得治, 咬咬牙买吧&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/97/d49761e7ff219262d3f08c60d980727f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;188&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/97/d49761e7ff219262d3f08c60d980727f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是你这样改...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/5a/1a5aa49e116a55b0d204749b47243d01_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;327&quot; data-rawheight=&quot;230&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;327&quot;&gt;&lt;br&gt;这样改....&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/c9/3bc98066a180fd2f1a55e307fbb24934_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;345&quot; data-rawheight=&quot;154&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;345&quot;&gt;&lt;br&gt;又这样改...&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/89/e28931a231df28dfe7b12ea2ae1669e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;397&quot; data-rawheight=&quot;160&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;397&quot;&gt;&lt;br&gt;最后你改成了彩虹....&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/70/75709d8a54f34637afcb2057506b3b5f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;485&quot; data-rawheight=&quot;186&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;485&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/70/75709d8a54f34637afcb2057506b3b5f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知不觉几千块就这样下去了, 你才发现....&lt;br&gt;其实早已经可以把HHKB妹子娶回家了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/b4/e3b46e6a45d98f83053cd010acede4d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;491&quot; data-rawheight=&quot;551&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;491&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/b4/e3b46e6a45d98f83053cd010acede4d6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;或者尺寸又大身材又曼妙的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/8e/0a8e56835d07436cb1a7b438413c8a27_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;521&quot; data-rawheight=&quot;453&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;521&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/8e/0a8e56835d07436cb1a7b438413c8a27_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;(anyway, 欢迎来到机械世界, 希望不要迷失在这个城市里哟)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20374765/answer/23534656
</link>
<author>
滇狐
</author>
<title>
为什么机械键盘都不出大回车的版本了？
</title>
<description>
因为「大回车」主要常见于亚洲国家，而机械键盘的大部分用户都是美国或者欧洲的，因此想买到亚洲布局的机械键盘相对会困难一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，亚洲回车用在笔记本电脑上制作非常不方便，因此到目前为止我没见过任何一款笔记本电脑采用亚洲回车。用户一旦熟悉了笔记本的美国回车布局后，换到亚洲回车的外接键盘上反而会很不习惯，因此随着笔记本电脑的逐渐普及，外接键盘也会越来越少采用亚洲回车了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下，我相信提问者想要的「大回车」并不是 ISO 回车。ISO 回车又名欧洲回车，在中国相当罕见，而中国常见的「大回车」是亚洲回车。QWERTY 布局的键盘常见的回车有三种模式：&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国回车（ANSI return）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/cb/8ecbb36579a0838cfcb01cd67610c9d8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;187&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;欧洲回车（ISO return）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/8d/5c8d1099cc206e18593336944af90e04_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;249&quot; data-rawheight=&quot;187&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;249&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以及亚洲回车（big-ass return）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/3a/e83a8c28ef3f62fc164ddcf272ec23a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;249&quot; data-rawheight=&quot;187&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;249&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------- Update: --------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对匿名用户回答的一些补充：&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你对「懂」的定义就是看过你列出来的这些材料的话，这些东西我三年前在店里找不到想要的大回车键盘时就已经把你这里列出的内容都「懂」过一遍了——毕竟维基百科并不是什么少数专业人员才能找得到的冷门资料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你这里给出的结论我同样是两年前就看到过，如果这个结论足够有说服力的话，我也用不着再去花时间去研究这个话题了。如果有 80 年代末 90 年代初在国内使用电脑的经历的话，应该会记得那个年代几乎所有电脑都是清一色的大回车，如果大回车居然有如此多的弊端（形状怪异、制作复杂、质量不高、按键不稳），那是如何在那个年代取得统治地位的？因此如果没有更深层次的原因，单纯说「因为大回车存在各种缺点，因此随着时代发展和技术的进步逐渐被淘汰了」，这个结论至少对我而言是没有说服力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，一个已经取得统治地位的东西，除非它的替代者有全方面压倒性优势，否则大家光是单纯出于「习惯」也不会轻易更换。Dvorak 键盘相对于 QWERTY 有很多优点，但就因为没能做到全方面压倒性占优，到目前为止也就只能在小众中流行。同样地，小回车键盘纵使在成本、制作工艺方面能有一些优势，但我不觉得这一点点优势能成为改变整个传统习惯的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;带着这些问题，经过两年来多方面查阅资料，我目前得出的结论是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 大回车发明的原因是试图兼容欧洲回车和美国回车，习惯美国回车的人可以按大回车的下半部分，习惯欧洲回车的人可以按大回车的右半部分。虽然我个人认为这样试图讨好双方的后果是任何一方都没讨好到，但事实上就是这样的布局在美国和欧洲之外的很多地区流行开来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 大回车未必是在亚洲首先被发明出来的，但主要使用者集中在亚洲这是不争的事实，如果有兴趣查阅维基百科的话，你会发现大部分使用大回车的国家都集中在亚洲尤其是东亚（日本除外）。「亚洲回车」这个术语不是我的发明，很多地方都有这样的说法，如果硬要说这个布局和亚洲没有关系因此「亚洲回车」就是瞎扯，那我们是不是今后都不应该用「阿拉伯数字」这个词了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 虽然台式机键盘大回车在制作工艺上的劣势尚不足以导致用户改变使用习惯，但笔记本键盘制作的劣势就足以改变用户使用习惯了，被改变之后的习惯会被带回台式机键盘上进而影响市面流行的台式机键盘布局。小回车键盘在中国的普及和笔记本电脑在中国的普及有着非常高的吻合度，因此「笔记本电脑的普及导致用户键盘布局习惯的改变」这个说法目前在我看来更有说服力一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 在中国用户使用习惯被改变之前的年代，即使是低端劣质键盘也没有为了降低成本和制作难度而刻意采用小回车，机械键盘作为相对高端的产品，对于成本的增加和工艺的更高要求理应更不敏感才对。但目前的事实的确是大回车机械键盘相对要难买一些，款式和风格的选择面也比小回车要小很多，有人给出的一个猜测是亚洲国家对于机械键盘的需求量小于美国，虽然我找不到可靠来源的数据支持，但至少这个猜测是符合我日常生活中的观察的，因此我个人认为「用户数量假说」相对「工艺成本假说」更有说服力一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，不管什么问题，当你看到一个结论的时候，不要第一时间就匆匆把这个结论印到自己脑子里，然后对之后见到的一切和这个结论不符的说法嗤之以鼻，觉得别人都没你懂得多，这对于思考问题和认识事物并没有好处。我目前的结论也就是根据我之前查阅的资料得出的在我目前看来比较有说服力的一个说法而已，如果今后我看到有更权威的资料，更可靠来源数据支持的论点，或是逻辑上更加有说服力的推论，我也会很高兴地承认我之前的结论错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
