<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20357856/answer/16913851
</link>
<author>
刘大可
</author>
<title>
为什么大家对茅于轼争议较多？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;尤努斯获得诺贝尔和平奖的时候，茅于轼的小额信贷在山西已经做了十余年。诺贝尔奖的光环效应使得民间对小额信贷的议论急增，起初大家对茅于轼是普遍的肯定，后来则开始谩骂，网上由此形成了截然相反的两种舆论态度。一派认为小额信贷能够促进农村经济的发展；另一派则认为茅于轼20%的年利率实际上是对穷人的剥削。原本属于技术操作层面的东西，却因为后一派的天然道德优势，而在骂战中占据上风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概从这件事情开始，大众对茅于轼的认知就开始走向分裂，乃至富平学校未能符合预期都成为一部分人攻击茅于轼的理由。08年，茅于轼说他要为富人说话，为穷人做事，网上一片骂声，认为这是为既得利益者背书，我记得茅于轼曾经解释过为什么要说这话，大意是为穷人说话很容易，但是很多人也仅满足于此。后来他批评18亿亩土地红线，认为耕地保护并无必要，粮食实际上可以依靠进口，由此解放出的土地资源可以合理利用。这场争论不仅有陈志武等一批学者加入，更是点燃了整个互联网。一时人们纷纷讥笑茅于轼「粮食可以依靠进口」这句话得天真，殊不知61年大饥荒后，正是西方国家积极为我国提供援助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;09年，保障房问题，茅于轼批评保障房，茅于轼认为保障房实际上是政府对市场的干预，老百姓买不起房不是因为市场失灵，而恰恰是政府在土地交易过程中设置过多障碍，影响了供需间的平衡，这才导致房价居高不下，因而他认为政府投入大量资金建造保障房是本木倒置的事情。但是，由于媒体的推波助澜，茅于轼的「廉租房不应该建独立卫生间」被单独摘出，后果可想而知。「寄生虫、汉奸、吸血鬼」，骂声不断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来大概是10年还是11年，茅于轼在网上撰文批评毛泽东，xin ziling亦一同批评。乌有之乡当然正沉醉于「反攻」的狂欢阶段，重庆唱红正裹挟全国，乌有之乡一片沸腾，大有重夺思想高峰的架势。茅文像重磅炸弹，甫一发出就引起巨大争论。由此开展了轰轰烈烈的全国公诉茅于轼的活动，茅于轼、xin ziling受到大量谩骂、攻击，流传说军队对xing本人提出严厉批评，而他的名字，至今还是敏感词，可见这件事情影响之深。自此以后，所谓左派对茅于轼恨之入骨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12年，中日钓鱼岛争端中，茅于轼说钓鱼岛归属无所谓（好像是在《一虎一席谈》），这个争议挺大，我本人也不认同他的这个观点。不过话说回来，观点之争无所谓，再激烈都可以理解，但就怕非理性占上风。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老实讲，从08年开始，我所见对茅于轼的批评多集中于道德层面而非对其观点的反驳，从最初的天涯开始，到牛博，到乌有之乡，到整个互联网。批评他的人多是站在道德的角度，道德批评本无错，就怕道德压倒一切，要知道道德制高点未必是真相存在点，相反两者往往站在对立面。P2P小额信贷受到互联网热烈追捧，利率并不低；保障房住进去的都是有钱人，普通人还在望房心叹；税率不见降低，与民争利每天上演·····&lt;br&gt;&lt;br&gt;表面的同情不代表背后逻辑的必然，如果痛哭流涕能够使社会变得美好的话，世上早就不会存在饥馑、贫困、奴役、战乱。吴冠说：「新旧之间没有怨讼，唯有真与伪是大敌」，可是我们又有多少宿怨是因为真伪之辩？又有多少谩骂，存在新旧之间？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人提「廉租房该有卫生间」问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，我也想有，最好廉租房可以配中央空调、车库、复式、电梯、精装，可是这有意思吗？好话都可以说，无所谓，钱从哪里来？说美国，知道美国政府已经退出保障房计划而主要让位于第三方参与吗？房利美的事儿才过多久？让穷人买的起房我也会说，可是最终经济危机还不是席卷全球？混合社区出发点不错，可是你知道混合社区最终结局是什么吗？上世纪出台最高房租限制政策，最后又是谁受益？说经济学和别的知识相冲突，经济学家也不想冲突啊，可资源不是你一句话说出来的好不好，穷人的确该得体，可是对于没有房子的人来说，是不是先有个舒适的家才最重要？6平米的卫生间，一栋楼节约下来够不够多安排几家人住？凭什么都是穷人就得先满足你住的舒服别人在寒风里挨冻？谈尊严、得体谁都会，总理还说让每个人活的有尊严呢，可是说完有啥用？住不上房子的还不是干着急，保障房还不是给了郭美美？&lt;br&gt;&lt;br&gt;请记住，保障房、公费医疗、乃至社保，永远是保障性的措施，为的是使公众免于生命匮乏的威胁。你的愿望永远都只能够由你自己去满足，国家只保障你最基本的需求不受侵害。有一句用烂的话：通往地狱的路，通常都有良好的愿望铺就。论美好，谁都没有共产主义看起来大义炳然，可是最终结果如何？翻翻历史一目了然。好听的话谁都会说，但是有用的事并不是谁都再做。&lt;br&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21069652/answer/17079386
</link>
<author>
涛吴
</author>
<title>
为什么iOS拨号数字用横线间隔，Android原生系统拨号用空格间隔？出于什么考虑呢
</title>
<description>
我很诧异一个工业设计的学生会展现出对于细节的不屑。难道不就是一个简单的分隔作用吗？的确。不过有的公司还是很在乎，会按照每个国家的当地习惯来展现电话号码。拿起 iPhone，输入国家代码，再输入电话号码，仔细观察：&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/c1/c6c102d4a90723b30b848a4763d1ab32_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/48/e548efeca3046c6e56ea51e12b88d70c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;德国&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/27/7a2768fb3263e4ddfa36f63abcd5322e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;法国&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/b4/bab4f35d83858a01d047463c4523c04a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;nuff said.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17075789
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
买东西时如何有力回击怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购？
</title>
<description>
一个导购，根据识人经验，只为锁定的潜在顾客提供到位服务，并下意识地通过表现不满、懈怠、瞧不起人的态度来排挤（他认为的）非潜在顾客，确实可以大大降低他工作的劳动成本，这和任何人在自己的工作岗位上偷懒并没有本质上的不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一个导购，能够拿出更好的工作态度或营销方法来把这个事儿办得更漂亮，我相信她多半不会长久地停留在这个岗位上，她可能已经去了「更好」的地方。倒不是对这个工作有歧视，只不过客观情况确实是，对比其他行业，这个行业薪酬不高、流动性大，对从业者的能力、素质也没有那么高的要求，最后，留在一些位置上的，就只能是这样的服务员了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像我们不能指望咱们工地上的工人可以给出和德国工匠一样的工作成果一样，我们要求这个发展中国家第三产业的所有从业者都能给出一流服务，其实是不太实际的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同为直接面向客户提供服务的工作人员，如老师、发型师、音乐人、律师等等，很多人也在提供着不好甚至更差的服务，我却不常见人们如此愤愤不平，为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我猜，原因有以下两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一方面，在当下社会混乱的价值体系中，最大行其道的价值判断标准，就是用一个人有多少钱来衡量他是否「成功」、是否值得「尊敬」。于是，服务员不招待你，并不仅仅是服务差而已，他质疑你的消费能力的时候，就像在说，你穷，你买不起这个商品，你「不配」被服务。当你也认同自身的价值、尊严和钱直接挂钩的时候，当然会格外敏感这种态度，会被伤到自尊。（实际上，那个服务员，也许只是不想为不给自己带来收入的路人甲浪费体力而已，未必有心思和体力去「瞧不起」你。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，这个价值体系的另一个潜在逻辑就是，胜者为王，「败者」活该被欺凌，「更失败」的人，就去当社会底层吧。于是，当一个比你更有钱、更有地位的人评价你，比起抵抗，你更容易不自觉选择接受；当一个没你有钱，你觉得还「不如」你的人给你评价的时候，你很容易愤慨「你凭什么……」。那么，一个有名望的律师对你的案子爱搭不理的时候，你可能微博说说坏话；一个小服务员也对你爱搭不理的时候，你直接就骂他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此这个题很好破的。如果你愿意认同这种价值观，那么最有力的回击方式，就是向这个导购证明你很有钱，让他拿出该有的「尊敬」来，或者用其他的方式理所应当地欺压他，反正他斗不过你的，战胜他，加油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果，你对自己的评判，牢牢建立在自己的其他原则上。有没有钱、有多少钱、新老板给你开多少钱、你女友怎么看你、你女友的前男友和你前女友的现男友跟你比谁牛逼……统统这一切，全都不能影响你对自己尊严和根本价值的评判，我相信，你会很难被这类问题所困惑。导购的白眼就随他去，能正常服务就好，该拿衣服却不拿，投诉他就是。当然啦，人哪能做到那么理性强大嘛，导购员的态度、老师的批评或表扬、上司的呵斥或鼓励，类似这种东西还是会影响人的情绪，多想想这只是他们的工作方式、办事技巧而已，就会淡定得多啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.s. 要是人们像回应差服务员那样，一视同仁理直气壮地去实打实反击烂政府、做烂产品的商家、唱烂音乐的人，该多好……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17073727
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
买东西时如何有力回击怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购？
</title>
<description>
实名反对最高票的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王静&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-jing-39-13&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-jing-39-13&quot;&gt;@王静&lt;/a&gt; 的回答。在手机上看到这个问题，看到那个回答得到 300 多票排到第一，手机打字不方便，所以借了旁边一个帅哥的电脑来答题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;解决问题的方法有很多——比如找店长说，但排在最高的王静的做法绝对是最糟糕的一个——&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我拿过来后当着她的面撕了小票扔在工作台上（没交钱），告诉了一句她终身难忘的话“有本事就不要出来卖，出来卖就好好地卖。”走人。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;被歧视的情况或轻或重，在生活中总会不断遇到。比如你工作了，领导因为你家里背景不如你的同事，因此对你差别化对待，你会怎么做？你会不会像对待这个这个小姑娘一样，甩脸色给领导看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得那些会对店员小姑娘甩脸色的人，八成不敢对他们的领导这么做。是啊，她一个外地来的小姑娘，在大城市无权无势，即使你对她不客气，她又能对你怎么样呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一点：面对生活中遇到的歧视或不公平对待，「最有种」的做法是同一视之——虽然实际做起来会挺难，但至少不应该以欺负一个做店员的小姑娘为荣。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，在差别化对待领导和店员姑娘的过程中，你是不是也戴了一副有色眼镜呢？&lt;b&gt;已所不欲，勿施于人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二点：&lt;/b&gt;别人做的不对，你觉得那很不好、很让你觉得讨厌。&lt;b&gt;但不要也因此「以彼之道，还施彼身」——为什么要为了自己讨厌的人和行为，让自己也变成自己讨厌的那类人呢？真的是很不值得啊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，像王静那样的做法，又会得到什么益处？我看到的只有她在事情过去这么久，仍然将这件不愉快的经历记在心上不能释怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三点：有些事情，不值得为了它让自己不愉快。生活美好而时光短暂，没必要为了一些不值当的事情浪费时间。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;---------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我并非说知友王静的做法就说明她的品德不好... 我理解她，也许只是那天心情不好或别的。&lt;br&gt;只是至少那样的做法我是不提倡的——至少不应当以此为荣。那样做无意解决问题，也真的没啥帮助。真的无意冒犯，见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21049968/answer/17073296
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
99.99% 的生物学实验都不靠谱吗？为什么？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhuxiaobao&quot; data-tip=&quot;p$b$zhuxiaobao&quot;&gt;@猪小宝&lt;/a&gt;  引了同人于野老师的文章，说，“我从未发现 Ioannidis 说过“90%的医学研究都错了”这句话，时代周刊的报道的确是标题党。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;同人于野老师也提到 Ioannidis 在 2005 年，发了两篇影响力巨大的文章。其中一篇文章的题目叫 “为什么大部分发表的研究发现都是错的（Why Most Published Research Findings Are False）”[1]&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这篇文章的题目跟时代周刊的没有本质区别。Ioannidis 不是标题党，为什么时代周刊是？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种题目在医学文献中很常见，比如 Scott Kern 在 Cancer Research 上的这篇：Why Your New Cancer Biomarker May Never Work。[2] 其中摘要第一句就是，只有不到 1% 的 biomarker 结果最后被用于临床（这句其实就更有回旋余地，因为不能被用于临床，有可能并不是发现不对，而是有其他原因，比如 biomarker 不易直接检测，或有了更好的替代物）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回来说正事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006 年，Duke 大学的一帮人研究发明了一个根据患者肿瘤的基因特征有针对性的治疗肺癌的疗法，研究成果首发在 Nature Medicine 上，后来，相关的一系列成果，共有 40 篇论文，涉及 160 余名作者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个结果显然有极强的实用价值。于是，Duke 大学为此成立了一个公司，开始收病人治病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没成想，到 2010 年，有一个业内杂志曝料说，这项研究的主要负责人 Anil Potti 涉嫌简历造假。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是大家开始回头再来看这项研究，发现早在数年前，MD Anderson 癌症中心的两名生物信息学专家开始跟 Potti 吵架，就在这一年，还在 The Annals of Applied Statistics 上发表了篇文章 Deriving chemosensitivity from cell lines [3]，指出了 Potti 领衔的研究中一些匪夷所思的细节问题，并和 Potti 等人在杂志上打了一场嘴仗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再细查下去，发现 Potti 等人的结果根本就不可复制，他们的治疗方法根本帮不到病人。到最后，40 余篇文章中有 2/3 被召回，Potti 也被解职。而到这个公司接受治疗却早早去逝的病人的家属，也开始找律师打官司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，Ioannidis 不是标题党，不仅仅在于他的题目很惊悚，也在于，他研究的目题，也是对科学界非常有意义的话题，就是所谓的科学结果的 validation。因为，最终，这些结果是要被用的，不管是基于此研究作进一步的研究，还是开发一个实际药物或治疗检测方法。如果说，科研成果的可复制性不强，那对于整个医学界都是巨大的问题：大家都会浪费大量的钱在无用的研究上，最终会影响公众对医学研究的信任，对其的支持，医药公司也会降低其投入，受害者是所有人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;造成科学成果可复制性低的原因很多。Ioannidis 自己的总结，大约有&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;偏门领域&lt;/li&gt;&lt;li&gt;样本点少&lt;/li&gt;&lt;li&gt;待检假设过多&lt;/li&gt;&lt;li&gt;实验的设计和数据分析上有过多可以微调的地方&lt;/li&gt;&lt;li&gt;钱，私利&lt;/li&gt;&lt;li&gt;参与团队过多&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;除此之外，别的作者也提出一些旁的原因，但基本上，还就可以分成是客观的原因（上面提到的偏门领域和小样本），技术的原因（过多假设检验和分析上的处理不当），和主观的原因（钱，个人原因，和团队）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像一些客观原因，比如对于偏门领域或者钱少，而样本点少（很多早期的小规模试验都是如此），实验的随机性是无法控制的，结果的 false-positive 率也自然会高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而一般人对 Ioannidis 的这种研究的第一个反应可能都是这里面人为的主观因素很大。以我个人的经验，这种因素的确存在，也不可避免的有很大影响。当我看到几十乃至上百个作者都是 equal contribution 的文章，总是本能的心存戒备。而做大项目时，这么多钱投进去，势必要能及时的产生“有影响力”的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，前些日子，NHGRI 花了五年一亿多美元支持的 ENCODE 项目 [4]，在同一时间多个重要期刊发出相关“重大”发现，就有政治作秀的嫌疑：作为一个小院，不会像癌症所（NCI）这样是雷打不动的大头，与其说把钱打散做小项目，不如集中力量出个重磅发现，给出钱的政客们一个交待，保证经费稳定。比如 NHGRI 在 1990 年代，就曾全力支持了人类基因组测序计划，也是这个道理。ENCODE 很难重现辉煌，就要在其它方面运作，从媒体的角度把重要性拔高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这种人为的因素，具体影响有多大，很难量化。大部分研究人员不会去主动作伪，只是，的确因为人为的因素，有自觉不自觉的对实验向有利结果进行选择的倾向。而这个，很多时候是因为研究人员自己不太懂实验设计和数据分析，所以对一些原则性的问题也就很不在意。所以，技术上的原因，也是不容忽视的因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点，尤其在新的技术出现时表现的尤其明显。比如，高通量的生物数据是最近二十年才兴起的，而大部分生物学家的专业训练没有此内容，他们对如何处理这样的数据也是缺少专业知识，基本凭感觉的。换句话说，以我对很多生物学家的接触，他们在统计方面的专业水平都无法让他们能成功的故意在数据分析上造假。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，NIH 的 A. Dupuy 和 R. M. Simon 在 2007 年于 J Natl Cancer Inst  上发表 Critical review of published microarray studies for cancer outcome and guidelines on statistical analysis and reporting 的经典文章 [5]，分析了 2004 年发表的几十篇基于微阵列技术的生物发现文章，结果有足够细节的 42 篇文章中，发现有一半有至少一个重要的统计分析错误。既然这些错误都堂而皇之的放在文中发表，就说明作者自己不认为这样做有问题，而评审人也不认为这里存在问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;负责 Duke 事件调查的 Gilbert Omenn 就评论说，这件事让人忧心的，是这么多文章都能成功发表，没有评审者对其统计方法进行过质疑 [6]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的问题，其实不止在生物研究上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;JP Simmons 等人在 2011 年于 Psychological Science 上发表了一篇著名文章：False-Positive Psychology：Undisclosed Flexibility in Data Collection and Analysis Allows Presenting Anything as Significant [7]&lt;br&gt;&lt;br&gt;这文章里搞了一个实验，表明如果实验一开始没有达到预想的结果，通过不停的向实验增加新数据点和其他一些调整方法，可以把实验结果从不显著变成显著。这样，本来统计学意义上的 5% 的小概率显著事件，其发生机率可以上升至 60%！&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈佛大学的 Leslie John 就此去问卷调查了 2000 名心理学家，结果有一半的人表明自己曾经采用过这种错误的方法，有 40% 的表示自己会对结果进行筛选！[8]&lt;br&gt;&lt;br&gt;Daniele Fanelli 在 2010 年于 Plos One 杂志发表文章 “Positive” Results Increase Down the Hierarchy of the Sciences [9]，提到了在科学研究中，正面结果的比例过高，有被人工筛选的可能。Nature 杂志里有篇新闻，把原文里略显单调的图一给重绘了一下，来显示各学科文章中，正面结果出现的比例 [10]：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;380&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/35/5035374fc22a911fd09262f60fc63325_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由图可见，心理学方面，正面结果的比例最高，超过 90%，像生物医学和经济学等学科都紧随其后，航天科学最低，有 70%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和上面 Dupay 的文章一样，我有理由相信，这些心理学家故意使用并承认使用这些错误的方法，并不是他们刻意造假，而是他们自己的专业素质不过关，没有意识到其中的严重性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了半天了，回到 Ioannidis。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ioannidis 不是标题党，他关注的是很重要的学科问题，他也不是只为了哗众取宠的出新闻。这从他在 2011 年在 Science 上的一篇文章 Improving Validation Practices in “Omics” Research 中可以看出 [11]&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这篇文章里，Ioannidis 提出了一组方法，通过提高科学家的相关专业水平，建立更标准的实验和分析模式，更透明的数据分享机制，提供专门的对重要研究结果进行重复验证的专项基金这样的一些措施，来帮助科学研究提高结果的可重复机率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科学研究其实跟社会上的其他很多活动没有本质区别，都是一个文化社区，也都受着社区里的人和机制的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，还是引 Atlantic 杂志报导 Ioannidis 的旧文中的一段来结尾 [12]：&lt;br&gt;&lt;br&gt;〝科学是一种崇高的奋斗，但它也是一种低产出的奋斗，〞Ioannidis 说。〝我不确定是不是只能有很少一部分医学研究最终会对医疗水平和生活质量带来巨大的提高。对此我们理应相当满意了。〞&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;br&gt;1. &lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1182327/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articl&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;es/PMC1182327/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2. &lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/23172309&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/pubmed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/23172309&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;3. &lt;a href=&quot;http://arxiv.org/abs/1010.1092&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;arxiv.org/abs/1010.1092&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;4. &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.genome.gov/27549810&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;2012 Release: ENCODE data describes function of human genome&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;5. &lt;a href=&quot;http://jnci.oxfordjournals.org/content/99/2/147&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Critical Review of Published Microarray Studies for Cancer Outcome and Guidelines on Statistical Analysis and Reporting&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;6. &lt;a href=&quot;http://www.sciencemag.org/content/335/6076/1554.short&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Biomarker Tests Need Closer Scrutiny, IOM Concludes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;7. &lt;a href=&quot;http://pss.sagepub.com/content/22/11/1359&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;False-Positive Psychology&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;8. &lt;a href=&quot;http://pss.sagepub.com/content/23/5/524&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Measuring the Prevalence of Questionable Research Practices With Incentives for Truth Telling&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;9. &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.plosone.org/article/info:doi/10.1371/journal.pone.0010068#pone-0010068-g001&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;PLOS ONE: “Positive” Results Increase Down the Hierarchy of the Sciences&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;10. &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.nature.com/news/replication-studies-bad-copy-1.10634&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Replication studies: Bad copy : Nature News &amp;amp; Comment&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;11. &lt;a href=&quot;http://www.sciencemag.org/content/334/6060/1230&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Improving Validation Practices in “Omics” Research&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;12. &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.theatlantic.com/magazine/print/2010/11/lies-damned-lies-and-medical-science/8269&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Atlantic: Breaking News, Analysis and Opinion on politics, business, culture, international, science, technology, national&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20540046/answer/15421438
</link>
<author>
侯秦瑶
</author>
<title>
历史的电梯事故中有没有发生过电梯停止开门后，乘客往外出或进入的过程中电梯下坠的？
</title>
<description>
谢谢邀请，嗯，看来以后电梯相关问题，我都可以卖卖乖了^_^&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，我负责任的说，有相当的可能发生此类情况。理论上来讲，电梯能动，就是因为某些原因，抱闸松开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说一个例子，去年发生过一起事故，某电影院的电梯在楼层停稳后开门，乘客进入，但是由于瞬间进入的乘客太多导致抱闸制动力不足，电梯开始缓慢下落。这个时候，电梯里面的乘客很慌张，有两位不了解情况的乘客试图爬出电梯外，结果发生惨剧，嗯，默哀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，其实相对来讲，电梯发生故障，人呆在轿厢里是比较稳妥的保护措施，因为所有的电梯保护措施都是围绕在电梯里的乘客完成的。切勿惊慌，想要爬出电梯外面，非常非常非常危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说到你说到的公司写字楼电梯常常发生坠楼事件，督促大楼管理者找电梯维保公司好好维保电梯吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21065149/answer/17063549
</link>
<author>
郁殷
</author>
<title>
Google I/O 2013 有哪些亮点？
</title>
<description>
&lt;b&gt;沒有新版 Nexus，沒有 X Phone，沒有 Android 4.3 or 5，沒有人戴著 Google Glass 從天而降。 &lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;Android&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;推出 Google Play Games Services，支持多人聯網遊戲、跨平台。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Google Cloud Messenging 加入 Google Play Services，可以同步多設備。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推出 Google Play Music All Access，類似於收音機，可以將同類型的歌曲一直播下去。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推出 Google Play for Education，為不同年級的學生提供不同的教育應用。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推出 Android Studio，簡化了開發流程。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Samsung Galaxy S4 成為了 Google 和 Samsung 的私生子，S4 私生子版，16GB，支持LTE，Bootloader 解鎖，6 月 26 日上市，售價 649 美刀。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;Chrome &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;支持 WebP 圖片格式及 VP9 視頻格式，比同質量的傳統格式體積大幅縮小。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;啟用數據壓縮，為移動客戶端節省一半流量。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;Google Plus&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;重新設計了界面，同時提供圖片自動分析功能。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;將 Hangouts 成為獨立程式，支持視頻群聊，跨平台。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;提供 15GB 原圖免費儲存空間及無限量標準尺寸（邊長低於 2048 pixels）圖片存儲空間，Google 可以幫你自動篩選圖片。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推出一鍵圖片增強功能（Auto Enhance）。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;Google Search&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;知識圖譜有了表格功能，同時新支持四種語言文字，包括簡繁中文。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;深度整合 Google Now，基本上就是把移動端的 Google Now 移植到了 桌面的 Google Search。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;Google Maps&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;朝鮮成為 Google Maps 覆蓋的第二百個國家。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;重新設計了界面及導航系統。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;推出新的 Google Maps App，增強對餐廳的搜尋及導航。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Google Earth 的雲層是即時的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最後是 Larry Page 帶病堅持答開發者問。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;謝謝各位評論，重新整理了一下。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21045256/answer/17060968
</link>
<author>
潘欣
</author>
<title>
小米的护城河是什么？
</title>
<description>
首先，我认为巴菲特所定义的企业护城河是指行业内领先企业的。从这个角度看，小米并不在“护城河”理论所讨论的范畴内。我曾经看空过小米，但现在我不得不承认成立仅3年的小米所取得的巨大成功和高速成长，但可惜他目前还不能算是行业内领先的企业，它既不是饮料业的可口可乐，也不是一说剃须就联想到吉列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然小米现在没有形成自己的护城河，但是倒可以依据巴菲特的护城河理论简单分析一下小米在哪些方面可能构筑自己的护城河呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴菲特护城河理论大体是分析企业的四个方面：&lt;strong&gt;无形资产、客户转换成本、网络效应和成本优势。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评价企业无形资产主要看其能否为企业创造多少价值及其可持续性。从这个角度看，目前小米形成的粉丝文化为其创造了巨大的价值，但是是否有可持续性还有待未来验证。其一是粉丝群的扩大化，其二是粉丝的忠诚度变化。强大的无形资产可使得企业有足够强的定价权，从目前看，走中低价路线、高性价比路线的小米在其用户群中还没有定价权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;客户转换成本也是和用户忠诚度高度相关的。不单单是手机，科技类产品的转换成本都是不高的。即便强势如苹果、三星，也面临着几款产品不灵之后就丧失用户的可能性。更何况小米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，无论无形资产还是客户转换成本，我认为核心都在于产品。从口碑看，小米2较小米1的进步是非常明显的，这也是小米未来可持续发展的基石。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网络效应之于小米是一个很有趣的议题。“如果产品或服务的价值随客户人数的增加而增加，那么，企业就可以受益于网络效应”，互联网平台的威力会放大这种网络效应，淘宝我认为是其中典型的案例。小米本身并没有一个强大的网络平台，但是小米是目前最懂互联网的手机企业，也是最懂互联网营销的手机企业。网络资源强大如阿里、360等也都曾试图进入手机领域，但显然取得的成绩和小米差距极大。毕竟他们都不是专心做手机的企业。放眼当下，似乎也没有比小米所拥有的网络资源更多，同时又专业做手机的企业了。小米利用互联网的平台也在成就着这种网络效应，尤其是其标榜并运作的发烧友DIY的MIUI。所以，从此点上来说，这可能成为小米的一个护城河。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成本优势角度看，一般来说最主要取决于规模。小米目前虽然成长迅猛，但体量并不足够大。且小米自己并不拥有任何核心技术或零部件，小米若想在供应链上获得比强势品牌更大的成本优势，短期内还比较困难。从配送网络角度，小米虽然需要配送，但是相比传统手机企业的实体店销售，其实成本会低很多，这方面优势比较明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴菲特为什么很少投高科技企业，就是因为技术及技术型产品、品牌的更迭速度太快，江山代有才人出，长江后浪推前浪，所以高科技企业很难建立起自己的护城河。这种情况在美国尤为明显，在中国相对好一些，相比美国的高科技企业，我们更多的是营销驱动的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，小米未来如果能形成护城河更可能是在其目前所最擅长的互联网营销（包含推广、销售）这一块上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上写的纯属局外人的理论分析，这个问题的准确答案可能只有雷军能准确给出。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21067994/answer/17069407
</link>
<author>
Lebanner
</author>
<title>
用户建立豆瓣小组、开百度贴吧，是出于一种什么需求？
</title>
<description>
较真的话，小组和贴吧还是有些区别，因为贴吧绝大多数是以一个事物的名词作为主题的，用例相对纯粹一点（虽然最近也慢慢开始有“我们来谈恋爱吧”这样的了），即是内容论坛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小组会复杂点，它本质上是一种产品形态满足多种用户需求的产品，因此有很多类型，比如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;广场&lt;/b&gt;，覆盖大规模用户群的、没有明确内容主题概念的。例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/Junko/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;〓小小女人帮〓 男 3 喷子 圣母勿进小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;亚文化圈&lt;/b&gt;，一些小众文化或亚文化爱好者的聚集地。例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/taotaopaoxiao/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;景涛同好组！！！！！！小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;主题论坛&lt;/b&gt;，和大多数贴吧类似的垂直内容论坛。例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/qiong/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;穷游天下小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;社团&lt;/b&gt;，一些彼此熟识小社团的熟人圈子，较多为私密组，其中甚至有某贴吧的管理员所创建的“XX贴吧版务管理”组&lt;br&gt;&lt;b&gt;媒体&lt;/b&gt;，以内容浏览而不是互动为主要价值的。例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/tuoshui/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;≈全民脱水手机党≈请看入组申请！小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;个人标签&lt;/b&gt;，主题的内容性较弱，但对人的特征有强烈的标识作用。例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/71386/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一只单眼皮 一只双眼皮小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;行为艺术&lt;/b&gt;，各种五花八门的玩法。例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/kick/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加入这个小组你就会被踢出去小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;等等&lt;br&gt;其中有些小组还具有多重属性，例如&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/ATSteam/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;生如夏花★星译社★小组&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;就是社团+媒体……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些不同类型的小组，其用户的行为、用户间的关系、小组的发展轨迹都是不同的（我们增经通过定量分析证明了这一点），映射到组长创建的动机、成员的需求，其实也是各有区别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是无论各种小组，还是各种贴吧，产品形态上还是高度相似的，所以还是具有一定的通性。这种通性的需求我们都非常熟悉，叫做&lt;b&gt;群体本能&lt;/b&gt;，人类是群居动物，任何一个人都无法脱离群体单独存在，尤其是精神上。所以“Community”这种关系网络的形态始终存在我们的社会当中。&lt;br&gt;我们生产信息，绝大多数时候是为了和别人交换信息，如果不交换信息，我们就会感到不安。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“当个人离开群体过久后，人性就会以一种手段惩罚个人。这种手段叫寂寞。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“无聊是一种注意力倾注的对象不符合自己的价值观时的心理体验。”&lt;/blockquote&gt;远离人群不行，进入人群、但是人群的价值观/爱好/特征/文化和自己不一致也不行，所以人们需要建立一个一个的社圈，用来聚集“和自己相同的人”，只有这样，人们才有“存在感”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“主题”是手段、“群聚”是结果、“存在感”是目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么单独说“组长”、“吧主”，为什么会有去建立、管理的动机，这是个社会学的问题。留心观察会发现，在一群人当中，总会有领导者、总会有老好人、总会有不安分分子，总会有权威。这些人在不同的圈子、班级、公司……总会出现，而且比例大致固定，即使某个人退出，也会有人填补上空缺出来的位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，似乎可以把“总会有人去创建某个社圈”当作一个固定规律——这些人永远存在，他们的需求是主观的，但这种行为却是必然出现的。&lt;br&gt;当这些人组建、经营了一个社圈之后，人性就会以一种手段来回报他们，这种手段叫做“自我实现的满足感”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21052092/answer/17057162
</link>
<author>
Amos-RH
</author>
<title>
做一个家政服务公司的困难在哪？
</title>
<description>
感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@程瀚&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/chenghan&quot; data-tip=&quot;p$b$chenghan&quot;&gt;@程瀚&lt;/a&gt; 邀请。&lt;br&gt;虽然之前经历了创业，运营过一个相对正规的家政公司，也遇到了许多困难，本以为这会是一个对我来说相对轻松的问题。但真正当我静下心来思考这个问题时，却感觉仅将之前遇到过的难处一一列举是远远不够的。如何能够由表及里，找到一些深埋在表层下面的东西出来，是我在这些天里想的最多的。&lt;br&gt;思考了多天，先列出一部分，其他等想到再补充。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;首先，家政公司也是一家公司。每家公司可能遇到的问题家政公司也会遇上，不管是经营、人事还是财务上的问题。但家政这个行业有其特殊性，所以问题的存在会有其侧重性。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其次，我讨论的重点是办一家正直、正规，可以持续稳定发展的家政公司有可能遇到的困难。而不是家庭式、作坊式的小游击队。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;因为个人经历的关系，困难会大多从经营者的角度出发来阐述。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;观点的形成主要来自于创办家政公司的个人经历、当时收集的相关资料、同行之间的交流、同类公司的考察和个人观察与思考等。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;先说结论，长文在后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 概念不清晰，找不准发展方向，容易导致&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;在遇到困难和挫折的时候对自己的工作价值产生怀疑。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有一致的经营思路所导致的经常性业务方向变化。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;无法根据产品本身制定针对性的市场方案来唤起消费者心底的购买欲望，只能使用打折、优惠等和产品本身无关的促销方案。不利于建立长期的客户关系。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;2. 不容易招到合适的人才&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 没有特别好的商业模式以及规模扩张比较困难&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 客户定位与意料之外的竞争对手&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------以下长文------------分割线想说《疯狂原始人》好好看---------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 概念不清晰，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;找不准发展方向&lt;/b&gt;&lt;br&gt;什么是家政？&lt;br&gt;这是一个各人理解差异相当大的概念。平时问一个路人，他可能会告诉你就是“搞卫生”；一个临产的孕妇可能会告诉你“月嫂”；一个母亲生病住院的孝顺儿子可能会回答说是“陪护”；被锁在房门外的人可能会说是“修锁匠”；林林总总、不一而足。要说错，却又不能算错，因为这些都属于家政的范畴。可面对如此大的认知差异，家政公司要如何定位客户的真正需求，并根据真实需求提供愉悦（delight）的消费体验呢？&lt;br&gt;或者说路人们不清楚家政的概念尚且正常，但经我的调查发现，很多家政公司的运营者也无法明确的说明一个相对统一的概念。这就导致了相当一部分人开家政公司会包括能想到的所有业务，只要客户提出要求的，能赚钱的就都做。家政的概念说大可以很大，说小可以很小，有从事搬家、月嫂等专一领域的，也有千奇百怪什么都做的。&lt;br&gt;一个成功的市场导向型公司能够一句话就说清楚他们的产品为客户带来的价值。他们的产品可以是流通快速的大众消耗品、也可以是可定制的高附加值商品。但是一个家政公司，为客户带来的最核心的价值又是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在没有清晰的思路之前就匆匆经营一个家政公司，很容易引发三个问题：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;容易在遇到困难和挫折的时候对自己工作价值产生怀疑。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有一致的经营思路所导致的经常性业务方向变化。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;无法根据产品本身制定针对性的市场方案来唤起消费者心底的购买欲望，只能利用打折、优惠等和产品本身无关的促销方案。不利于建立长期的客户关系。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这三个问题每一个单独发生在一家公司都可以是致命的，更何况三剑齐出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和“路政”、“市政”类似，家政其实是一个产业的总称，产品和服务主要针对客户本人以及他的家庭。&lt;br&gt;我将现有的主要家政业务根据工作形式和时间分类做了一张树状导图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/ee/e5ee8e3c784828025745e9388a6ba44a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1356&quot; data-rawheight=&quot;1860&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1356&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e5/ee/e5ee8e3c784828025745e9388a6ba44a_r.jpg&quot;)'&gt;根据这张图我们可以发现：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;大多数的项目其实是一些生活的琐事。所谓琐事，就意味着本人稍微勤快一些，不需要什么专业技能就可以完成。“没时间”和“不愿做”是这方面需求产生的最直接原因。但由于解决方案通常不只有家政公司这个唯一选择，所以与拥有类似需求客户建立长期而稳定的消费关系会非常困难。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;少部分内容涉及到了相关的专业知识，例如“产后护理”、“理财”和“心理咨询”。想做好这方面的项目必需要有过硬的专业技能和与客户之间良好的相互信任关系。但由于专业家政人才的缺乏特别是人才培训体系的混乱，导致了相关市场一定程度的的龙蛇混杂，从而使得发展这方面的业务会有一定的先天不足。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 不容易招到合适的人才&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你愿意做家政吗？&lt;br&gt;在调查了现存正规或不正规的家政公司后，我发现大多服务所提供的都是没什么附加值的简单劳动力出售。换言之，在一般人的概念里，家政工作干的活又脏又累，许多还都是别人不愿意做的、剩下的。根本不需要多少的经验和技巧，也没有很高的价值。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;从业人员是这么想的。于是下岗的、找不到活干的、年纪大退休的都去做家政。家政的准入门槛变得很低，一批人做不好就再换一批，经过几十年的发展还是在原地踏步。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;潜在客户是这么想的。于是他们遇到的糟糕的服务也会觉得正常，反正不断的换，价格和更换成本也低。至于服务好不好就要看运气了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;当然工作没有高低贵贱之分，所有认真工作的人都值得我们的尊敬。但是就经济学角度来讲，高附加值的工作总能带来更高的劳动效率和产出，这也是公司发展的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外经过调查发现，谈起家政的工作往往和大妈、没文化、伺候人等负面的关键词联系在一起，以至于这实在不算是一份很体面的工作，甚至很多人仅仅把家政当做一个“再就业”的渠道。与同样是服务业的银行和保险完全没有可比性。再加上在现有的商业模式下，利润率不高，不容易赚到钱。于是就导致了很少会有优秀的人才愿意投身这个行业。&lt;br&gt;人才是一切的基础。家政不是互联网、金融、房地产能有超高收入，也不是什么非常体面令人激动的工作岗位。于是很多选择往家政方向就业的人都是因为生活所迫，不再年轻，又无一技之长，往往做出选择前也不太会有成熟的思考。这样对企业也就谈不上什么忠诚感，各方面的素质良莠不齐。&lt;br&gt;然而和制造业等不同的是，家政所提供的核心价值是劳动力的出售，一个认真踏实，具备职业道德的人才有可能为客户提供贴心的服务。客户显然不是因为你手上的那把扫帚付的钱，他购买的是整体的服务和满意的体验。&lt;br&gt;当然海底捞的故事能够给我们很多的启发，但区别也是很显然的。最大的问题是从业者的年龄。年轻人愿意做餐饮服务却不愿意做家政服务，但是年轻人可塑造性强，愿意接受新的理念和事物，有往上爬的冲劲和野心。这些都是上了一定年纪的人所不具备的，他们更固执和自我，更关注眼前的实际利益。具体可以参考：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20355857/answer/16983713&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么感觉中老年人都比较不愿意改变？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这是一种就业歧视，也是单单一家公司所不能够解决的社会问题。&lt;br&gt;这一点在下面商业模式部分还会讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 没有特别好的商业模式以及&lt;/b&gt;&lt;b&gt;规模扩张比较困难&lt;/b&gt;&lt;br&gt;家政公司怎么赚钱？&lt;br&gt;松下幸之助曾经说过，任何无法挣钱的经营活动都是犯罪，因为你本可以将投入其中的资源用到其他更有价值的地方去，造些社会有用的东西。任何产品只有当它被证明在商业上是成功的，才能真正的为我们这个社会所接受。吴军博士在《浪潮之巅》一书中说道，不知道自己怎么挣钱的公司，兴起虽快，衰亡得更快。而一个好的商业模式，应该是不需要多少人力，一旦运转起来便能够自己产生利润，持续发展。&lt;br&gt;很遗憾，在家政行业，现在可以说没有一个好的商业模式。假如你有一个小团队，靠口碑每天自己干活赚钱，那养活自己的小团队不成问题。然而当你想要扩张，却不得不面对上面提到的那几个问题。在前面说过，寻找和吸引合适的人是家政企业的一个短板，然而不幸的是，在家政企业规模扩展却极度依赖于人数的扩张。&lt;br&gt;和制造业不同，几个人一台机器组成一个流水线就能够源源不断的生产货物，还能够通过质检来保证产品的质量。市场需求有多大，只需要加班加点就能够制造出和需求匹配的产品。反观家政，家政的产品就是人，还得要具备训练有素、技能过硬、道德高尚等各项素质。市场规模扩大一倍，就意味着训练有素的员工数量增加一倍。更何况在提供服务的时候还需要用适合的方式监管我们员工所提供服务的质量，一刻也不能松懈。&lt;br&gt;于是当小团队企图扩张，组建了第二只小团队后，很容易因为第二支团队的疏忽而导致整体的口碑变差，收益反而不如从前。&lt;br&gt;说句玩笑话，淘宝要扩长加两台服务器就行，一个家政公司要扩张就得从头再创业一次，风险巨大，收益无法保证。这是一个坎，要么解决它，要么绕过去。&lt;br&gt;讲几个不一定靠谱的曲线救国方案吧：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;不负责培训，做中介连接客户和从业者。收入不稳定，线上线下竞争众多，运气成分很大。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;专做政府&amp;amp;企业，放弃家庭和个人。不得不说和政府做生意是有风险的，欠账几个月很正常，容易资金链断裂。但是公关能力足够的话，收入还是比较稳定的。不过这就已经不算是个“家政公司”了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;努力考证、参加各类政府主办培训、承办各种再就业基地，收入来源主要依靠政府补贴。不得不说和政府做生意是有风险的，特别是指望它给钱你。。。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;选择不需要很专业的工种，例如搬家。但市场就这么大，扩张不易，而且还有很多三教九流也在做。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;选择专业性强，附加值高的种类，例如理财顾问，育儿顾问等。需要过硬的专业技能，让人信任的公司背景。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 客户定位与意料之外的竞争对手&lt;/b&gt;&lt;br&gt;企业会有竞争对手，产品也都有代替品的存在。家政服务当然也不例外，下面的资料是我们之前做的一期关于家居家政方面问卷调查的统计数据。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/58/0858a31da8e797fa97d34cad4b510948_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1590&quot; data-rawheight=&quot;1978&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1590&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/08/58/0858a31da8e797fa97d34cad4b510948_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;根据上图所示，大部分消费者在家居方面的需求其实比较集中在日常类，一些专业的服务项目反而显得不是那么必要。&lt;br&gt;另外家政公司的客户定位非常重要，企业的资源有限，必须要集中精力在自己的核心客户需求上面。做高端还是做大众，这是两种非常不同的选择。&lt;br&gt;至于竞争对手，家政的特殊就在于，一个贤惠勤快的妻子，或者退休闲置在家的丈母娘都有可能成为直接的竞争对手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. 家政的出路。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;做家政有很成功的吗？有，我列举一些例子。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;美国有一个家政女王，玛莎·斯图尔特。&lt;/b&gt;她在美国一手打造了一个家政帝国。但其实她的家政和我在上面讨论的在我国的传统意义上的家政有很大区别。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/5e/135e9ff192729ad05b6c2ce6aa812a38_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;她从教邻居主妇烹饪起家，后出售烹饪用品，根据自己的心得写了一本畅销菜谱，再购买了一个电视台天天教做饭。虽然从烹饪起家，当然现在玛莎创建的&lt;em&gt;玛莎&lt;/em&gt;•&lt;em&gt;斯图尔特&lt;/em&gt;生活全媒体&lt;em&gt;公司&lt;/em&gt;(Martha Stewart Living Omnimedia)已经发展成为一家规模庞大的媒体和营销企业，并且还设计和生产各种家居用品和日用品。今年第一季度的收入是$37.2 million。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;她的崛起离不开美国的国情，在美国非常多的人喜爱DIY，于是玛莎投他们所好，教他们如何动手，再将需要用到的工具和材料卖给他们。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;美国允许自办电视台和杂志，于是玛莎利用自己的影响力运用多媒体渠道贩卖自己的生活时尚理念，倡导流行的生活方式。例如出一期婚礼主题的节目，其中说到放食物的长条桌子需要有小格子碎花的桌布，这样在阳光洒下来的时候才会显得浪漫而又温馨。恰好，玛莎自己的公司就卖这种样式的桌布，想结婚的人就来买吧。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;个人品牌的塑造。玛莎本人经常在美国的各大媒体头条出没，常年保持着一定的曝光率。虽然这和中国大多数人的低调、中庸的经商理念不同。但玛莎就是要传达这样一个信息，我最了解你们需要怎样的生活方式，我是这方面的权威。因为一个家政公司需要带有温度才能被消费者所接受，他们希望生活中的的建议是来自一个40岁出头面带笑容的邻家阿姨，而不是一家冷冰冰的公司。工作时已经严肃够了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;另一个例子就是菲律宾的女佣。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;时至今日菲佣已经成为了一个国家品牌。一些发达国家的家庭和酒店经常能够看到菲律宾帮佣们的身影。她们收入不低，行为低调，很受各国的欢迎。在内地一些一线城市请一位菲佣每月需要支出8000元左右，却还是供不应求。这是什么原因造成的呢？&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;文化程度高。很多菲律宾女佣都有大学本科的学历，并且在本国从中学就会学习有关家政的课程和专业。而且菲律宾是一个双语国家，这就意味着菲律宾女佣有一口流利的英文在世界上大多是地方都可以畅通的交流。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;工作意识和责任心极强。她们明白工作是工作，工作的时候不可以随便休息，不可以接电话办私事。并且她们会将工作当做她们的终身工作，进入一个家庭以后很少有半途而废的，更多的情况是临老了退休了之后会有两个家庭将她当做家庭成员一起照顾她。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;说句题外话，前两年本想通过关系从菲律宾找一些女佣来我公司工作或是指导培训。结果中菲两个国家开始闹矛盾，签证都停了，只好歇了这个念头。唉，和平多好啊，非要闹腾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上皆为个人观点，如有不同的意见，欢迎讨论、分析和吐槽。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21066702/answer/17069555
</link>
<author>
覃超
</author>
<title>
如何看待 Google I/O 大会推出的Android Studio？单纯开发 Android 方面能取代 Eclipse 吗？
</title>
<description>
对我来说（一个iOS + Android开发者），这个无疑是最让我觉得兴奋的亮点。这不仅表明Google识时务开始远离Eclipse阵营，同时也表达Google自己的对于维护一个自己的IDE的commitment（我不知道这个用中文如何解释，说承诺有点过，说决心有点不太贴切）。我一年前转入Facebook Messenger时，公司Android阵营还是40%/60% （Eclipse vs IntelliJ），但是半年过后，几乎就是清一色的intellj。我之前也摇摆过一会，主要是因为自己之前做TopCoder和J2EE习惯Eclipse，所以不想转换快捷键，但是后来被组里的tech lead劝改，再后来所有project都全面转入intellij，很多用eclipse都编译不了，这是后话。就自己使用半年的感觉，Eclipse for Android觉得是一个没人管的孩子，性能慢，经常有莫名的编译错，git update后，很多libarary从project里面就没有，要自己手动加回来。。。完全没有觉得Google全心全意在维护它，很多Eclipse的不少功能过时（比如说它的自动感应）;而intellij的UI速度快，自动感应和补全代码非常强大，Debugger更加不用输说。 我当年偷偷在我们的Teach Lead -- Jon Perlow 后面看了半个小时他怎么写代码和用IntelliJ，觉得受益匪浅，具体内容待会补充。。反正公司里面的人，使用和熟悉IntelliJ一段时间后，没人再想换回来了。（我唯一不喜欢的intelliJ就是之前版本的默认UI其丑无比，现在改成黑色和换了字体感觉好了不少，另外之前版本有时在index时会出现IDE卡住的问题，新版本也修正了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是对于Android Studio，因为刚推出，而且我自己还没使用，我无法对它的性能和整合度提出评价。但是基于Google I/O里面的演示，它对于IntelliJ具有的优点：&lt;br&gt;- 可以实时查看 R.String.your_string_name 的具体内容；或者 R.drawable.icon_or_image 的图片的具体样式，以及颜色；&lt;br&gt;	- 另外就是继续学习Xcode，搞了类似Interface Builder的东西，对于一个layout xml的文件，可以实时查看其在各种Android设备（phone，tablet，各种屏幕）下的界面模样&lt;br&gt;	- 实时显示UI在不同的言语版本下面的样子&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有其他的待会补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19550380/answer/12202119
</link>
<author>
黄继新
</author>
<title>
关于史蒂夫·乔布斯的最好的几本传记是什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;《史蒂夫·乔布斯传》&lt;/b&gt;，作者：沃尔特·艾萨克森    &lt;br&gt;&lt;i&gt;Steve Jobs&lt;/i&gt;, by Walter Isaacson    &lt;br&gt; 豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/6798611/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/6798611/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;    &lt;br&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;  &lt;br&gt; 《重返小王国：乔布斯如何改变世界》，作者：迈克尔·莫瑞茨   &lt;br&gt;&lt;i&gt;Return to the Little Kingdom&lt;/i&gt;, by Michael Moritz   &lt;br&gt;豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/5400552/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/5400552/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《史蒂夫·乔布斯复出记》&lt;/b&gt;，作者：艾伦·多伊奇曼   &lt;br&gt;&lt;i&gt;The Second Coming of Steve Jobs&lt;/i&gt;, by Alan Deutschman   &lt;br&gt;豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1292273/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/1292273/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;    &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《完美之物》&lt;/b&gt;，作者：史蒂文·列维   &lt;br&gt;&lt;i&gt;The Perfect Thing&lt;/i&gt;, by Steven Levy   &lt;br&gt;豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/2269898/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2269898/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《苹果往事》&lt;/b&gt;，作者：安迪·赫茨菲尔德   &lt;br&gt;&lt;i&gt;Revolution in the Valley&lt;/i&gt;, by Andy Hertzfeld   &lt;br&gt;豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/4214837/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/4214837/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《撬开苹果》&lt;/b&gt;，作者：利安德·卡尼   &lt;br&gt;&lt;i&gt;Inside Steve's Brain&lt;/i&gt;, by Leander Kahney   &lt;br&gt;豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/3309579/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/3309579/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;   &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Insanely Great&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;, by Steven Levy   &lt;br&gt;无中文版，豆瓣链接: &lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1341633/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;book.douban.com/subject&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/1341633/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20924680/answer/17057185
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
在西方，我们如何通过英文名大概去判断一个人的国籍、种族或背景？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下并不严格，只说大略趋势。慎用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人名字姓氏里，有Le,de,la字样的，很可能是法国人。&lt;br&gt;一个人名字姓氏里带van，很可能是荷兰或比利时人。&lt;br&gt;一个人名字姓氏里带von，基本是德国或奥地利人。&lt;br&gt;一个人叫什么garcia, gabriel, luis, emanuel, pablo的，基本可能是西班牙语国家或美国南部来的。&lt;br&gt;一个人叫什么francois, jacques, louis, jean，总之许多大张嘴音的，法语国家来的。&lt;br&gt;一个人名字姓氏里ni,no,li,ca结尾的，很可能是意大利人。&lt;br&gt;一个人名字姓氏里许多sch,ch,mann,tzs之类结尾的，很可能是德国人，或有中东欧血统。&lt;br&gt;一个人名字是连续辅+元+辅+元结构的，比如suzuki，比如nara,比如akiyama，那大可能是日本人。如果女性名字还以ko结尾，那基本就是了。&lt;br&gt;如果一个人姓氏有大量sen或是son结尾，可以探探口风是不是北欧人。&lt;br&gt;如果一个人姓氏很冗长而且以S结尾，有可能是希腊人。&lt;br&gt;最后，以上这些定律可能都不灵，因为这可能是个美国人！&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一个人的英文名相当不通俗，像文艺作品里才会出现的——这很可能是个中国人……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20718333/answer/15963854
</link>
<author>
柳如婳
</author>
<title>
闺蜜叫我男朋友去火车站送她，我该怎么办？
</title>
<description>
別讓他去。&lt;br&gt;以後離這個閏蜜遠點。&lt;br&gt;&lt;br&gt;發生這種事情時，如果女人不鐵腕，就沒一個善終的。&lt;br&gt;「這個時候正好測試男朋友」「要相信你們的友誼」「不要多想應該純潔一點」「他們要想好早就私底下聯繫了」……說這話的人你們是缺心眼還是怎麼的？男人這麼自我感覺良好的動物怎麼會主動推開送上門的溫柔啊！人家科學美少女跟 Leonard 只是發了個吃飯要約，Penny 這種看起來應該永遠沒醋吃的姑娘就已經不爽了。你們到底有沒有在看電視啊！看電視也可以長知識的呀！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21066182/answer/17063604
</link>
<author>
闻克
</author>
<title>
在专业人士看来，纪录片《迷失的家园》制作水准如何？是 800 万预算微电影的平均水平吗？
</title>
<description>
不了解内部，所以不能确定是不是炒作，但单从这12分钟的片子来说。先不提花了多少钱，就从片子本身来说。&lt;br&gt;真是——糟糕！糟糕透了。&lt;br&gt;导演一直在努力的呈现一些比较有视觉冲击力的奇观，旨在引起观众的同情，其实也算是另一种的道德绑架了。这不是要不要旁白的问题，这样全程的残像或者是有人捕捞（一会细说），表明导演真的很心虚，似乎在说：真的很惨啊，真的很惨啊，大家快来看吧，看看谁还比这要惨啊！&lt;br&gt;倘若他真是有2000个小时的素材，最终只是剪除这么12分钟的惨象的话，根本没有必要花这么长时间去拍，特效方面不是很懂，但看不少人说调色都有问题，电影学院的联合作业都不会存在这种问题，而他们的花费最多也就30万。这个做法真的和喜欢把狗血的情节当做戏剧冲突的国产电视剧没有什么区别了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如真的有这么多素材。花了这么钱，导演就不能多费心想想更为优秀的表现方式吗？现在的做法是最为基本最为本能的，对观众的影响不会太久，基本是看过 啧啧啧几声就忘的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;找一段我觉得最糟糕的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/31/25315bf6e53df8bdeb125317467c9489_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1366&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/25/31/25315bf6e53df8bdeb125317467c9489_r.jpg&quot;)'&gt;扔炸弹，或者别的什么东西，看起来像是要炸鱼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/e2/1ce2f226dfa47cb5da02af96fde1eafb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1366&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/e2/1ce2f226dfa47cb5da02af96fde1eafb_r.jpg&quot;)'&gt;用一只鸟起身，再坐下接，表明这有鸟蛋。&lt;br&gt;这块已经出现问题，有人就会疑问，炸弹呢？为甚不爆炸？难不成不是防水的？看来国货不能信任啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/fa/8ffa2bfea5898aa3a95906d6daee9c1e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1366&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8f/fa/8ffa2bfea5898aa3a95906d6daee9c1e_r.jpg&quot;)'&gt;boom！！！！！终于爆炸了，并且是一个单独的爆炸的镜头，还他妈用了升格，升格！！这个短短12分钟里的不少段落都有了升格，导演是有多担心情绪达不到央视排比句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/0c/040c6ba82e000b7e63dc43ed4b841a04_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1366&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1366&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/04/0c/040c6ba82e000b7e63dc43ed4b841a04_r.jpg&quot;)'&gt;4，鸟被吓跑，后面还接了两个鸟受惊的镜头。&lt;br&gt;看来炸弹还是有效果的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/fc/81fc39778cbcaa7ab1e772853c77e240_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1365&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1365&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/81/fc/81fc39778cbcaa7ab1e772853c77e240_r.jpg&quot;)'&gt;5，突然出现一个人去偷鸟蛋了，在看的时候我女友提出了觉得偷鸟蛋很正常之类的言论。&lt;br&gt;且不说个人道德观的问题，这组镜头的逻辑已经出现问题，这么看导演是要说：&lt;b&gt;一个人用炸弹吓怕了鸟，然后去偷鸟蛋。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;真的有提这些坏人智商捉急。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，现在再考虑一个问题，他用了几个机位在拍？&lt;br&gt;假如一个的话，第一个镜头的人扔完之后，就的马上摇过来拍爆炸，明显1 和 3 之间的环境基本没有关系。既然这样，那为什么不直接用一个全景去表现这些东西，那样会更真实和震撼，剪开之后反而会显得有很多猫腻，具体我就不细揣测，太恶毒。&lt;br&gt;假如用两个机位在拍，800万啊，两三个机子同时拍，都不叫事儿，问题还是机位，找的都相当糟糕，没有一个能把他想说的事儿说清楚。但是又舍不得剪掉。&lt;b&gt;既然玩脱就剪掉，2000个小时的素材就缺这一炸弹吗！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就算是他最像表现的残像，也没找到最好的办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面这些是看了三分钟的内容写的，为了严谨些，又重看了一遍。&lt;br&gt;才发现，噢，原来是讲生态环境污染的问题，很多人转发时也都表面是 自然生态视频。&lt;br&gt;问题又出现了，既然是生态问题，&lt;b&gt;个人看法&lt;/b&gt;： 好些段落都已经跑偏了，看来导演是真舍不得素材啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且60%的动物都是，近景推特色，近景推特色，有些甚至是静态图像的推，哪怕放一个全景也比这样要好，既然说生态，动物死只是最人性的地方，整个环境才是重点，死动物只应该是其中的一环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有两处城市景观的横摇的节奏是这样的，升格——降格——再升格，真的把客观二字糟践到底了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结问题：&lt;br&gt;1：素材基本没看出取舍，只把导演自己觉得好（准确来说是视觉惊奇）的东西堆上去。&lt;br&gt;2：镜头语言糟糕，机位的摆放只能说把事儿说清了，有些甚至不能。（羚羊撞镜头的那段真是混蛋）。&lt;br&gt;3：这玩意儿你怎么花了800万！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我努力减少个人喜好的批判，尽量只说呈现出来的片子，轻喷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺手再推荐一个关于动物的纪录片，也是北电的学生拍的。&lt;br&gt;他只是喜欢动物，为拍这个一年365天，320多天都在动物园。这部片子花多少钱我不记得了，反正是很少，基本都花在了动物园门票上。机器用的是sony的190p ，基本是一个几年前就淘汰掉的东西，音效是他自己在家里浴缸里录得。&lt;br&gt;是拍北京动物园拍的，去过的人，你们能看出来北京动物园的痕迹吗？&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XMjMzMjMwOTY0/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F464D1BA9928A9404CDEB6E210EA8E6-F33D-A973-DEF0-37F3EA7523E1&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;北京电影学院2010届纪录片毕业作业《动物园》&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjMzMjMwOTY0.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21060901/answer/17064562
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
婚姻登记处拖延时间挽救婚姻的做法是否正确？是或者不是的理由是什么？
</title>
<description>
以前有个做刑警的朋友说，他们审问嫌疑犯，基本上已经确定就是这个人干的了（他们有很多年经验），但这人就是不指认或者乱指认现场，证据总是串不起来，不能将凶手绳之于法，这时候他们怎么办？………………… 猜对了，他们上刑。一上刑就都招了，很多时候这样很有效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我告诉他，这样是有问题的。看起来合理，在短期内，在一些个案上，能够起到正面作用，但是长远来看，这会损害社会的福祉。如果大家都不按规则做事，有一天受害者可能是你。导致一个冤案，就足以毁掉以前所有的收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位红娘的做法，当然没有警察的严重，但是都有一个问题，短期内或者个案上的收益，能否在长期增加整个社会的福祉？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事难办脸难看，拖时间磨事情，这是各级政府机构的普遍现象。你去办事，在合乎规定的范围内，可以1天办完，也可以3个月办完。你如果想要省时间，就得找途径。吴思的《潜规则》里，管这叫合法伤害权。一切都是合法的，你还挑不出问题来。不仅每个人生活中会被合法伤害，在企业经营中，来自各种公权力的合法伤害更是家常便饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我们以善意假设，我相信她是好人，她的出发点也是好的，正如那位刑警朋友，初衷也是为了让坏人受到惩罚。我不愿批评她，但是至少，这个做法也并不合适大张旗鼓的鼓励，怕的是，更多人以同样的手段，但不同的动机，行使合法伤害权。我们这个社会已经有太多的地方需要搞关系送礼…&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果婚姻登记处那里有一个咨询面谈的流程，对于离婚的人，工作人员（或者像她这样的，直接作为咨询师）有权力要求进入这个流程（假设最多只能一次），给双方一个冷静的机会，这样会不会比这些合情未必合理的理由更好？更重要的是，能够照顾到社会整体和长久的福祉，而非鼓励权力的滥用。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17062145
</link>
<author>
王静
</author>
<title>
买东西时如何有力回击怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购？
</title>
<description>
嗯，好吧，我也阴暗下下。&lt;br&gt;    有次没有背包去了单位附近的银泰，看中一件大衣2588。我向店员表示想试试（呃，其实我也就是试试回家再某宝代购神马的……）。店员用她眼白远远＞瞳孔的眼神傲娇地上下打量了下我，说“不打折”然后纹丝不动，我表示还是想试试（她家的衣服用鱼线把衣架连在了一起），伦家还是无动于衷，再次鄙视了我后说“没有你的号，你到别家看吧。”。次奥！我手上拿着的不就是适合娇小玲珑美丽无边我的165/88好么！&lt;br&gt;       于是，我阴暗了，小宇宙爆发……我淡定地说，你有哪个号，她说最大号175，我答复现在就要开票吧！该女子如梦初醒混沌初开颤颤巍巍地去开了交费小票双手呈上，我拿过来后当着她的面撕了小票扔在工作台上（没交钱），告诉了一句她终身难忘的话“有本事就不要出来卖，出来卖就好好地卖。”走人。&lt;br&gt;        嘤嘤嘤，我平时是个乖宝宝好么？人不欺我我不欺人的萌妹纸好么？可是，你不尊重顾客还要让我忍住，臣妾做不到啊！皇上！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20756063/answer/16074355
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么有那么多的人要去北京发展？
</title>
<description>
这是国家政策倾斜带来的后果。北京的社会资源相比其他城市要集中得多，不但是政治中心还是文化中心，经济上也毫不落后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚毕业时网上投了20多份简历，回过来的有10个北京的公司，7个上海的公司，1个重庆，1个苏州，1个福州，数轮面试后，我只能来北京。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不喜欢北京，但其他城市我找不到同样水平的工作。每当北京人说外地人不好的时候，我心里就念叨：去你M的谁愿意来，要不是全国的钱都集中在这里，谁愿意背井离乡跑到这破城市来？&lt;br&gt;&lt;br&gt;要改变现状，只能靠政策让全国经济比较平均发展，每个城市都差不多的时候，人口大迁徙自然会消失。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19905161/answer/15922869
</link>
<author>
段昊
</author>
<title>
吮吸冻结成冰的饮料为何会将色素和糖分等溶质先吸掉？
</title>
<description>
色素和糖在固相和液相中的溶解度不同。画个简单的二元相图大概是这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/2e/eb2e241547efea1ef7b2a5daa99264e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;444&quot; data-rawheight=&quot;484&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;444&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/eb/2e/eb2e241547efea1ef7b2a5daa99264e2_r.jpg&quot;)'&gt;开始体系处在图中1处，升高温度后进入固液混合区，分成了液相和固相，成分分别用该温度等温线和液相线、固相线的交点表示（2和3）。&lt;br&gt;其中你洗到嘴里的那部分就是3了。&lt;br&gt;然后过程继续，1点左移，2、3两点上移。&lt;br&gt;然后就把大部分杂质（糖和色素）吸到嘴里去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：这个相图右半边不一定反应蔗糖-水的真是趋势，不过看左半边就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多说一句：利用这个结论可以很有效的提纯，叫做区域熔炼。道理是一样的，过程也很相似。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Zone_melting&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Zone melting&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.chinabaike.com/article/316/478/2007/20070610129245.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;区域熔炼 - 化工纺织百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21060619/answer/17049148
</link>
<author>
晒太阳的冰
</author>
<title>
「萌娘百科」是什麼？
</title>
<description>
萌娘百科当前定义，冥蝶军工已经回答。我这里回应一些质疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最初创建的这个wiki仅为收录被大陆政府封杀的&lt;a href=&quot;http://zh.moegirl.org/%E7%BB%BF%E5%9D%9D%E5%A8%98&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;绿坝娘&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;内容而设立。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/d4/a3d4bb497184351de3192fbf29290b14_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;296&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;当时绿坝娘在大陆被青年&lt;a href=&quot;http://zh.moegirl.org/ACG&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ACG&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;爱好者理解为“&lt;b&gt;中国萌拟人化风潮开端人物&lt;/b&gt;”。随着事态进展，类似&lt;a href=&quot;http://news.bbc.co.uk/2/hi/technology/8106526.stm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;BBC NEWS&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这这样的外国媒体跟进的过程中发现，并报道了“绿坝娘”与“&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%8D%89%E6%B3%A5%E9%A9%AC&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;草泥马&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”这样的流行形象“&lt;b&gt;对强行推广绿坝软件的不满表达&lt;/b&gt;”的含义，并且很快就(有意？)延伸出远超其本意的“&lt;b&gt;要民主，要自由，推翻一党专政&lt;/b&gt;”等含义。直接导致绿坝娘这个形象在大陆境内直接被封杀，当时的 百度百科 绿坝娘 条目被删，百度贴吧绿坝娘被关闭，稍后建立起了&lt;a href=&quot;http://lv8n.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;lv8n.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这个绿坝娘创作集中地也受大陆政府要求多次关闭。当然&lt;a href=&quot;http://lv8n.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;lv8n.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这个网站本身也是问题多多，当时一个商人投机注册了这个域名，一群学生建立了论坛，商人求利与学生维护绿坝娘形象的诉求出现严重冲突。最后在政府解封之后这个网站没有流量也就无疾而终了。&lt;br&gt;(knowyourmeme的 &lt;a href=&quot;http://knowyourmeme.com/memes/green-dam-girl-%E7%BB%BF%E5%9D%9D%E5%A8%98&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Green Dam Girl (绿坝娘)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 页下面的这个google趋势统计图很好的反应了绿坝娘的热度)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/25/0725ce85e70749bb123460b319bec9bc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;605&quot; data-rawheight=&quot;368&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;605&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/07/25/0725ce85e70749bb123460b319bec9bc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从2010年10月15日开始，花费大概一年时间搜集了互联网上大部分有关绿坝娘的创作（文字，图片）保存在当时的“绿坝娘wiki”上（视频由于空间不足没有保存）。&lt;br&gt;当然我也很快发现与&lt;a href=&quot;http://lv8n.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;lv8n.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;相同的问题，即这个网站没法自维持，没有人访问没有人编辑，每个月只是无意义的在往外贴费用而已。于是将网站收录范围拓宽至日式ACG萌娘（日本商业作品+中文原创作品）域名也更换为&lt;a href=&quot;http://moegirl.org&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;moegirl.org&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，萌百当前编辑数量最大的管理员Xyninesky也是在这个时候加入的。他对这一转型做出了不可磨灭的巨大贡献，萌百目前的很多规则也是他设立的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大约在2011年ATM开设的acfunwiki寻求转型，包括我在内不少人看到简中ACG圈内缺乏一个有趣的娱乐性记录wiki（类似于台湾的komica wiki），建议acfunwiki转型弹幕大百科。那时&lt;a href=&quot;http://acgwiki.org&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;acgwiki.org&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的所有者也创建了一个空的mediawiki准备做这个。到大约2012年的时候，acfunwiki正式变成了acfun的附属wiki（就像sosgwiki一样），&lt;a href=&quot;http://acgwiki.org&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;acgwiki.org&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;也因为做不下去关掉了。&lt;br&gt;（所以这里可以明确反驳 麻友友 认为的：“一个抄袭AC百科 只会卖萌的伪娘百科”。acfunwiki当前完全成为了acfun附属百科，在acfun没有bilibili的索引功能的时代，acfunwiki作为人肉索引补充了这部分功能，而acfun改版后补充了这些功能，acfunwiki更多的只剩下acfun历史内容记录的作用了。萌百项目和acfunwiki的收录范围并不相交）&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于这个需求一直存在，萌百也被随机添加ACG圈内流行语的条目，于是收录范围就扩大到今天的样子：“&lt;b&gt;ACG向wiki百科站点，主收萌娘&lt;/b&gt;”。不少早期管理员非常反对后加的内容，但是这些条目带来了大约3/4的新编辑者和捐款，这对维持萌百本身存在和社群活跃都是有必要的。&lt;br&gt;萌百也尝试过直接向原作者申请收录其热门作品的模式：&lt;a href=&quot;http://zh.moegirl.org/Category:%E5%B7%B2%E6%8E%88%E6%9D%83&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Category:已授权&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 但是由于无法给原作者带来直接收益，基本没人愿意上传自己的作品，这个方式行不通。现在更多的用于申请保存非常旧，已经失去商业价值的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天的萌百事实上分为了两个部分：&lt;br&gt;A部分是一直在缓慢进行的&lt;b&gt;萌娘&lt;/b&gt;&lt;b&gt;收录&lt;/b&gt;（包括伪娘，拟人化的人外娘等的&lt;b&gt;只要可爱就没有问题！&lt;/b&gt;）工作，因为进度很慢（版权，人手，动力不足等多方面因素）很多人忽略了这个部分。&lt;br&gt;B部分是&lt;b&gt;ACG圈内热门流行内容&lt;/b&gt;的收录，这部分贡献了主要的资金(捐款&amp;amp;广告收入)和新入编辑者。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/a0/2fa0287aebde1666f8841d4709b2aaf0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;萌百以娱乐大家为目的，接受维基管理员删掉的ACG条目，但是不允许伪基那种程度的完全恶搞。在百毒百科的抄袭夹击下艰难前行。萌百也希望大家能&lt;b&gt;轻松愉快&lt;/b&gt;的撰写&lt;b&gt;原创内容&lt;/b&gt;，因此不会像维基那样动不动就回退删除，也不进行百毒百科那样的人工审核。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于“&lt;em&gt;营利性&lt;/em&gt;”的质疑偶有出现，究其原因是萌百当前还不足以在任何州申请501(C)3免税非营利性组织地位（没有非营利性地位，每年的税就得一分不少的向IRS缴纳╮(╯▽╰)╭）。 &lt;br&gt;有质疑当然是好的，至少证明还有人知道这个项目。公众是对非营利项目以及GOV作为最有力的监督者。但是，中文使用者总是做出“&lt;b&gt;恶意推定&lt;/b&gt;”我就不知道是为什么了。大概与文化以及社会环境有关吧。&lt;br&gt;萌百的所有捐款都在此列出： &lt;a href=&quot;http://zh.moegirl.org/%E8%90%8C%E5%A8%98%E7%99%BE%E7%A7%91:%E6%8D%90%E6%AC%BE%E8%AE%B0%E5%BD%95&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;萌娘百科:捐款记录&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;在捐款页面你可以看到所有萌百支出记录。页面最下方的“当其账面”一栏你可以看到&lt;br&gt;&lt;br&gt;当前账面：-619.19USD +2722.75RMB +0.5bitcoin&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是吉米威尔士，创建wikipedia之前已在&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%8A%9D%E5%8A%A0%E5%93%A5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;芝加哥&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;任职&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9C%9F%E8%B2%A8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;期货&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;及&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9C%9F%E6%AC%8A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;期权&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;交易员，他形容在六年时间所赚取的金钱已“足够他和妻子过下半生的生活”.    ————引自中文维基：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%90%89%E7%B1%B3%C2%B7%E5%A8%81%E7%88%BE%E6%96%AF&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;吉米·威尔士&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;能够自掏腰包投入大量资金，萌百参与者也不可能持续大量投入自己的钱，因此萌百只要能够自我维持就谢天谢地了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只靠中文用户捐款，账面上会一直处于亏空的状态。而且由于资金紧张，类似于站娘人设募集之类的活动一直没有进行，因为我们没有多余资金支付给形象创作者。（现在还在用绿坝娘。。。）&lt;br&gt;这一亏损的状态在开始悬挂广告后（2012年）得到了扭转。我们现在有少量可支配现金做一些编辑奖励/活动，不过如果可能的话服务器开支还得继续扩大以应对高峰时期的随机503错误。&lt;br&gt;广告收入细则包含在2013年4月1日向IRS提交了2012年度的报税单内（以及按照29%的税率应缴的$174）。等处理结果出来（IRS收下税金or退还多缴税款）后将会贴在 &lt;a href=&quot;http://zh.moegirl.org/%E8%90%8C%E5%A8%98%E7%99%BE%E7%A7%91:%E5%85%B3%E4%BA%8E&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;萌娘百科:关于&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 页面，账面数据也会跟进更改。（收到的境外捐款数额小于$10W，可以免于申报，不过萌百收到的捐款还是全部写在每年的报税表里了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;像萌娘百科这样一堆人耗费人生填坑的项目，还有&lt;a href=&quot;http://bangumi.tv/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Bangumi 番组计划&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这样由Sai，&lt;a href=&quot;http://moefou.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;萌否 Moefou&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这样由ariagle个人发起的项目，基本上是没有任何钱途的。有人在做，是因为中文ACG圈内有这样的需求。这些的项目显然还有极大的改进空间，但是在没有资金投入的情况下仅凭兴趣已经做的非常厉害了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道在大陆当前情况下有钱涌入ACG领域是不是一个更糟糕的情况。现在大陆整体社会环境已经勉强度过了原始积累阶段，社会转型已经到了不得不进行的时候。对文化产业的压制必然会放松，但在未来5~10年，从事相关行业的人仍然是在刀尖上跳舞。中日关系也是悬于ACG产业头上的达摩克利斯之剑。以破坏整个产业为代价获取短期利益规避风险的行为仍将继续。不同于弹幕网站这样已经成熟的模式，我觉得我们更多的是在当垫脚石。盖楼总是需要石头，每一个人都想把自己的石头放在最顶端，那么最终将会是一堆乱石。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS提醒下其他做同类项目的人&lt;br&gt;1如果在美国注册，不要得罪，大有宇宙征税我最行的残暴IRS。&lt;br&gt;2如果在大陆注册，不要质疑，中国共产党以及大陆政府。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
