<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25024340/answer/32713454
</link>
<author>
迟一点
</author>
<title>
怎样看待李志入驻虾米音乐？
</title>
<description>
让我来解释一下为什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年，实体唱片死活卖不出去。我和李志做了李志的官网&lt;a href=&quot;http://www.lizhizhuangbi.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;lizhizhuangbi.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，第一代。想法就是自由下载，自由付费，觉得好就打点钱到支付宝，觉得不好一分不要。有点儿网络卖唱的意思。可主意到数字音乐的同时我们也发现，在实体碟卖不出去的同时，大量网络平台都在未经许可的情况下使用李志及其他独立音乐人的音乐。各位可能不是从事这个行业，或是以来音乐吃饭的人。那么我来打个比方，这个感受就像是，我自己家养猪种菜，给饭馆偷去做成菜，一份一份卖。而我自己连明年的猪饲料和肥料钱都没了。无以为继。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虾米是我们发现的第一家，人民币可购虾米币，1虾米币=下载一首歌曲。于是我们沟通，要求给予尊重。当然，公司不理不睬，几乎完全无视我们的诉求。在2010年，哪家网站上放独立音乐人的音乐还会征求同意？放你上去就给你面子了。帮你传播你还想怎么样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;李志咨询了一圈周围从事独立音乐的朋友，大家都表示，什么？虾米放了我们的音乐都没告诉我们啊。于是大家联合起来给虾米发了一封公开信。虾米在舆论下隔天就下架了，并且在网站上道歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前因后果，大致如此。不赘述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这之后，我和李志几乎和国内所有音乐平台打过交道，包括QQ音乐，多米音乐，酷狗音乐，酷我音乐，Songtaste，百度音乐，九天音乐，Jing.fm，豆瓣音乐等等等等。一直到今天我们还在持续做这样的事情。经过律师从中间沟通，大部分音乐平台的反映有3种：&lt;br&gt;1. 哎呀我们联系不到你，抱歉抱歉。&lt;br&gt;2. 嗨，我们也不都是为了推广你的音乐吗？多一个传播的平台对你有好处。&lt;br&gt;3. 没有任何反映，装死。（例如，为此，我们曾经把对QQ音乐的律师函发到了马化腾的办公室）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些事情持续的时间很长，我们也没有发公开信。所以不知情的朋友普遍认为，李志只是和虾米有矛盾。实际上，这么多家网站里，李志和虾米的老板还算认识，其他家才叫完全不熟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从2012年开始至今，经过不懈的努力（包括李志，也包括业内其他人物），还有外部客观条件的变化，比如百度的侵权案败诉。数字音乐的版权收到越来越多的重视。我们团队开始和多米（1年后终止），京东数字音乐，网易云音乐，天天动听，豆瓣音乐人，百度音乐人合作版权。2014年，虾米和我们重新谈了版权，并且以版税分成保底的条件邀请我们入驻虾米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多，我其实只想说一句。我们的目的从来都不是跟某一家公司或某一个产品死磕。我们需要业内重视音乐人的付出，并且在想尽所有的办法创造一个模式，一个独立音乐人靠音乐也能生存的模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虾米放出诚意来解决版权问题，我们一定会接受。在我眼里，没有江湖恩怨，只有对，或者不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望这个回答不要让大家觉得太装逼。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25876005/answer/32749601
</link>
<author>
松鼠会老孙
</author>
<title>
为什么塑料碗和不锈钢碗感觉比陶瓷碗更难洗？
</title>
<description>
还是那句老话，解决为什么之前先解决是不是的问题；&lt;br&gt;题主的困惑是感觉，这个感觉在多数时候是实情，但陶瓷包括了陶和瓷，瓷器确实很好洗，但陶器却未必。&lt;br&gt;瓷与陶不分家，除了成分上的一些区别外，瓷器比陶器还多了一层瓷釉——这绝对算得上是古典时期的黑科技，西方人把中国叫做瓷国不是没有原因的，这一技能点可以与四大发明并列。瓷釉其实和玻璃差不多，但中国人大概从汉代起就能够烧制出非常致密的瓷釉，这里说的致密是微观层面的，这在使用过程中的最大优势就是油水不浸；相比而言，陶器是多孔材料，即使很多陶器表面很光滑，但微观层面上还是多孔材料，多孔材料最大的特点就是吸附性，跟活性炭的原理一样，所以为什么熬老汤和泡茶都喜欢陶器，就是因为长期使用的陶器会吸附食物的香味。瓷器只要表面足够光滑，清洗起来当然是非常容易。现代的很多陶器其实和瓷器已经很接近了，孔径很小，清洗比较容易，但使用久了一般还是会看到汤渍。&lt;br&gt;金属也算致密材料，但它的光滑表面与瓷器显然是不能比的，倒不是说做不出来光滑效果，想想一些电梯里的不锈钢镜面；但是谁家买不锈钢锅或者碗也不是当镜子使，抛光工艺做到那么精细实在没必要；金属与瓷器相比，另一个劣势就是硬度上的短板——瓷釉的主要成分是二氧化硅和三氧化二铝，这俩货在自然界的结晶分别叫石英（水晶）和刚玉（蓝宝石），都是硬度接近金刚石（钻石）的主，也就是说，除非拿着钻石筷子吃饭，否则一般的餐具真不能刮花瓷器（当然瓷器烧制的工艺也很重要，地摊有些两三块钱买的碗还真能用勺子刻字），但是金属可没这本事，不锈钢餐具在使用过程中会不断被刮花，表面不那么光滑了，也就更容易沾上脏东西。除了这个原因之外，还有一个纯化学的因素，那就是金属表面活性的问题，我们都知道金属晶体是存在大量自由电子的，这个特性使得金属表面的原子处于较高的活性，不像共价晶体里的原子们一个个那么守身如玉，所以金属往往具有很好的催化性能，因为其他物质的电子云可以很容易分享金属原子的d轨道——好吧，换人话翻译一下——就是说，很多物质可以与金属材料产生强烈的基情，so，我们都知道这个道理：弯了容易，掰直了可费劲了，所以想洗干净当然要困难一些。&lt;br&gt;好了，开始说塑料了（这是老本行了，不兜着点能把字数诹满）。塑料的种类很多，表面特性也是千差万别，所以还真不好笼统说。比如如果用的是特氟龙塑料，那么即使不用洗洁精，随便用纸也是能把油全部清干净的。什么，摸上去还是油油的？这还真是误会了，特氟龙也叫不粘锅，这货是人类现在量产的材料中表面能最低的一种，绝大多数液体在它表面都会形成液滴状态，很难做到平铺；由于我们人的感觉已经形成一种定势，就是如果表面有油的话，水就不会平铺，以致我们当手上有汗的时候去触碰这种低表面能的材料时，手上的触感反馈的信息都是——这玩意儿还没洗干净。而像聚丙烯（PP，微波炉专用塑料）和聚苯乙烯（PS，一般是一次性餐具多一些）这些塑料，表面确实容易沾油，这是化学上一个很古老的原理，相似相溶。长期用这两种材料盛装油类，比如有色的辣椒油，可能会发现颜色很难再被洗掉，很简单的原因，油直接渗进去了。而另外两种餐具上会经常使用的塑料聚碳酸酯（PC，太空杯材料）和仿瓷塑料（常见的塑料筷子材质），其实还算很好洗啦，跟玻璃和瓷器区别不算很大，可以体会一下。&lt;br&gt;=======&lt;br&gt;彩蛋如约而至咯：&lt;br&gt;呐，洗碗呢，最要紧的就是开心。能不能洗干净，是不能强求的。呐，你说洗不干净，那也不能全怪碗的事，也可能是洗涤剂的问题，或者是水的问题。呐，现在的洗洁精为了不伤手，都喜欢用非离子表面活性剂，洗起来总是油油的感觉，还有水也不一样，用井水和自来水感觉多少会有些区别，冷水和热水也不一样，表面活性剂对水的硬度和温度比较敏感，发生这种事呢，大家都不想的。呐，下次要不要一起试试其他的洗洁精什么的？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24215048/answer/27064378
</link>
<author>
菠菜
</author>
<title>
该不该满足国内退休老爸买车的要求？
</title>
<description>
资助别人的原则是自己承受的起，自己明白自己目前用不到的资源用在了美好的地方，他开心，你也开心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你资助别人的时候，对钱的去向不舒服，对资助以后对方的生活不满意，而且，对自己的日子增加了恐慌，那就再缓缓，人生不可能事事顺心，有多大能力办多大事，这是一个成年人应该懂的道理。这份成年人守则当然包括快到60岁，智商正常的男人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不觉得打着爸爸的名号，就他要什么就非得给什么，就好像孩子也不能打着孩子的名号为所欲为，无条件的孝不是美德，他有时候纵容了老年人过早放弃成年人的尊严，放弃自我的安排控制，放弃对精神层面的追求，也让成年人之间的界限模糊不清。&lt;br&gt;&lt;br&gt;许多人觉得，爹妈辛苦一辈子，何必强求，哄哄他们阿。但是，无论物质上还是精神上，放弃独立性格的人不管几岁，都是越来越不幸福。特别是老人，一旦放弃自己就垮的很快，难道每天都是把期待放在别人身上，一个人时候是个空壳就是幸福？勤劳，独立，和虚荣心做斗争，这不是一辈子的功课么，我们应该鼓励帮助父母不要放弃自己人生，而不是拿钱换一个爸爸要什么我给什么的愚孝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我建议楼主换一种方式和父亲产生金钱关系，毕竟赚钱了，每个月补贴个五百一千给父母那是自己承受的起，也尽个心。但自己享受型的东西还是让爸爸自己计划，自己安排这些钱，攒的到早买点，攒不到晚买点，一而且一千快钱去租车，也能出去开一两天一个月了，真要玩，这样先玩半年一年的也行阿，如果明明知道是虚荣，还继续培养任他为了虚荣养和享受问别人要钱的习惯，只为求个清静，那是一种对自己的不负责，哪怕那个人是自己爸爸，哪怕那个人是自己的儿子。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26352195/answer/32838193
</link>
<author>
抽雪茄的鱼
</author>
<title>
如何评价电视剧《大宋提刑官》？
</title>
<description>
谢邀 &lt;a data-hash=&quot;4154ed52651d57c648f77210b7c3de75&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/4154ed52651d57c648f77210b7c3de75&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Heisenberg&quot; data-tip=&quot;p$b$4154ed52651d57c648f77210b7c3de75&quot;&gt;@Heisenberg&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到《大宋提刑官》，就要先说到男主角：何冰&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1635cd13297ed453965c5f325ad30670_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;286&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1635cd13297ed453965c5f325ad30670_r.jpg&quot;&gt;中戏87级表演班是中戏和北京人艺联合办班，表演功底非常扎实，当年的班长是胡军，团支书就是何冰，何冰是很典型的北京爷们儿，为人爽快，能说会侃，他很多耳熟能详的经典角色也基本都是这种类型：主角的最佳损友&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6943d53117cb52eb36257d3596411e73_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6943d53117cb52eb36257d3596411e73_r.jpg&quot;&gt;《我爱我家》，何冰扮演胡三儿，经典台词：“咱哥儿倆谁跟谁啊”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/756d263664f50fd74898d33bfc1547e2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/756d263664f50fd74898d33bfc1547e2_r.jpg&quot;&gt;《甲方乙方》，何冰扮演梁子，和葛优的经典台词：“那，孩儿他娘呢～～”“你哪儿那么多废话”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7dc3ddb81b0e11680b8896d73e168d64_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7dc3ddb81b0e11680b8896d73e168d64_r.jpg&quot;&gt;《茶馆》，何冰扮演刘麻子，经典台词：“我给您办事，比给我亲爸爸做事都更尽心””得勒“&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，在看惯了何冰一路以来各种插科打诨的角色以后，在《大宋提刑官》的刚开始，何冰扮演的宋慈出场之后，还真的有点不适应，看着看着都怕冷不丁宋大人会突然拍着胸脯，眉飞色舞地说：“咱哥儿倆谁跟谁啊”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/47724a4ff6d4a488644a545d99580749_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;但是随着剧情的深入，这种疑虑就很快打消了，何冰以完全内敛深沉的演技为我们呈现出了一位非常具有层次感的角色：自信坚定，心直呆萌，但同时内心深处又隐藏着很大苦楚的提刑大人，让人颇多共鸣，大呼过瘾&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/639699bf5ff9be0e201e3cb6dbd67574_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;409&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/639699bf5ff9be0e201e3cb6dbd67574_r.jpg&quot;&gt;何冰扮演的宋慈，和罗海琼扮演的女助手英姑之间绝妙的化学反应也是《大宋提刑官》让人回味无穷的一个重要原因，罗海琼和陈意涵一样，都是一张娃娃脸的万年萝莉，拍片时已经年过三十，但是一笑一颦之间依然有着少女般的清纯和明媚，让人看着非常舒心&lt;br&gt;&lt;br&gt;《飘》里曾提到过，在南北战争前的南方，一位绅士家的淑女如果和一个男人外出，彻夜不归，那么不管他们之间有没有发生过关系，这个男人都有义务娶她为妻，观众的内心深处也都有这种隐秘的偷窥欲望，英姑和宋慈常年形影不离，英姑一方面对宋慈的智慧和学识非常崇拜，同时对宋慈的品德和操守也非常钦佩，很多话直到剧终都没有点破，但大家都看得出来英姑的一颗少女心，芳心暗许，宋慈虽然专业能力过人，但于人情世故方面并不擅长，甚至有点迟钝，不太会表达自己的感情，英姑的善良和执着都令他感动，但是双方也都恪守礼教，发乎情，止于礼，所以又都保持了一种心照不宣的默契，男女之间这种若即若离的关系非常抓人，一方面会让感情酝酿发酵，充满了韵味，另一方面也在不断地挠观众心里的那块隐秘的痒处，让人回味无穷，后来一个同样大获成功的组合就是《潜伏》里孙红雷扮演的余则成和姚晨扮演的翠平，也是同样的若即若离的男女关系&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a3b82d3b12c25923f3cf2a94cb269dc2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a3b82d3b12c25923f3cf2a94cb269dc2_r.jpg&quot;&gt;在《大宋提刑官》获得观众热烈好评之后，何冰和罗海琼之后又趁热打铁合作了抗日剧《天大地大》&lt;br&gt;&lt;br&gt;《大宋提刑官》在结构上类似于《包青天》，《七侠五义》和《神探狄仁杰》，分成几个小单元，每个单元侦破一件奇案，而每个单元中也都有大牌明星串场，给人颇多惊喜&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4af76cbc4fc4b6a6638a7e3273ecc07d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;824&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4af76cbc4fc4b6a6638a7e3273ecc07d_r.jpg&quot;&gt;第一单元串场明星，吴军，代表作《神医喜来乐》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/395c9095e3490c5af523cfb0edc582b6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;885&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/395c9095e3490c5af523cfb0edc582b6_r.jpg&quot;&gt;第二单元串场明星，苗圃，代表作《五月槐花香》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/40417ea6fe15a82fd1b8d7c6722d028b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;第三单元串场明星，沈傲君，代表作《大唐情史》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b2a7fa402434f57f1906634a43691ef0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;第四单元串场明星，何政军，代表作《亮剑》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/22c763dc5bc1e3d4514df9420bc5d90f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;432&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;432&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/22c763dc5bc1e3d4514df9420bc5d90f_r.jpg&quot;&gt;第六单元串场明星，午马，代表作《倩女幽魂》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ff40b1a61468e97966b6c47e66ca783b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;438&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;438&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ff40b1a61468e97966b6c47e66ca783b_r.jpg&quot;&gt;第七单元串场明星，雷恪生，代表作《大宅门》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c235ba56f167da294f282fb4d74c9197_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;885&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c235ba56f167da294f282fb4d74c9197_r.jpg&quot;&gt;第九单元串场明星，杜志国，代表作《雍正王朝》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d14b08edbb2bbcab514ab0422d6fb831_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;第十一单元串场明星，凌峰，代表作《八千里路云和月》&lt;br&gt;&lt;br&gt;《大宋提刑官》的故事在整体色调上偏暗，悲剧气质随着故事的进行开始越发显露出来：前面几个单元基本都是民间奇案，作案人也都是市井中的贩夫走卒这样的平民百姓，宋慈还能够顺利地为民伸冤，惩恶扬善，但是到了后面的几个单元，作案人员开始涉及当权者，宋慈和他的前辈们一样开始面对越来越沉重的阻力，而越发的力不从心，特别是到了最后一个单元，在压轴大案中，宋慈一生最大的对手，郭达扮演的刁光斗，将宋慈彻底击溃&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5366d459460bae3e43bd443d0ff28a1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;393&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5366d459460bae3e43bd443d0ff28a1c_r.jpg&quot;&gt;郭达老师最让人印象深刻的形象都是春晚小品中的喜剧人物，但是他在《大宋提刑官》中塑造的这个满腹经纶同时又阴险狡诈的官场权谋小人刁光斗让人拍案叫绝，在我看来是《大宋提刑官》中的最佳表演，当然观众基本都能看出来，刁光斗这个角色是以《雍正王朝》中的巡盐道御史任伯安为原型，包括他的那本把整个朝廷中枢一网打尽的《百官行述》，在故事的最后，当宋慈把那几大箱百官的贪污渎职罪证摆到皇上面前时，皇上也只能无奈地作出和《雍正王朝》中同样的选择：眼不见为净，一把火烧了了事&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/53de9def48a8a6ec580a5d2724fcc3e5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;931&quot; data-rawheight=&quot;544&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;931&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/53de9def48a8a6ec580a5d2724fcc3e5_r.jpg&quot;&gt;孙思邈在《千金要方》中说“上医医国，中医医人，下医医病”，但是谈何容易啊，大宋王朝的整个权力中枢，从上到下，从里到外，已经全部腐烂了，仅仅靠一个宋慈又有什么用呢，反腐亡党，不反亡国，千年以下依然如此，在这个思想深度上《大宋提刑官》无疑是同类作品中的佼佼者&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了故事结构之外，《大宋提刑官》的诸多细节也非常考究，像服装和头饰，用料和风格也都尽量契合时代，没有故意为之的奇装异服哗众取宠，人物的塑造也非常贴合实际，非常接地气，比如宋慈的得力助手赵捕头虽然身强力壮，但是要抓捕犯人还是要跑得气喘吁吁，遇到人多也怕菜刀，绝没有像《包青天》中的展昭和《神探狄仁杰》中的李元芳那样飞天遁地，点穴传功，再比如第七单元中穷书生和富家千金之间的爱情，也在破案后被证实为穷书生的一厢情愿，富家千金真正喜欢的依然还是英俊多金，风月多情的公子哥儿，虽然让人唏嘘不已，但却是真正符合情理&lt;br&gt;&lt;br&gt;而《大宋提刑官》的另一个亮点就是片尾曲，在国产电视剧中首次使用了宋词朗诵的方式，铿锵有力，古意盎然的词句，再配上悲壮华美的音乐，把故事的主题表达的淋漓尽致
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25488688/answer/32761878
</link>
<author>
夏侯
</author>
<title>
如何优雅地送妹子礼物？
</title>
<description>
==========================================================================&lt;br&gt;补充说明一下，看到有朋友以为我是医学生，其实不是啦，我是在医学院里读PhD而已：）&lt;br&gt;==========================================================================&lt;br&gt;前一阵儿妹子毕业，想送她一件礼物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买来了一堆蔬菜水果（因为我也不知道每种的成像效果如何，只有都试一下，这两张照片里的还不是全部）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a7507ba81be01d8184bfcdca575b8f5c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2832&quot; data-rawheight=&quot;1512&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2832&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a7507ba81be01d8184bfcdca575b8f5c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/abb98326f28032b4c17b33f11def019e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1108&quot; data-rawheight=&quot;634&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1108&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/abb98326f28032b4c17b33f11def019e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体制作过程如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ec5723e6a17e55debac33da6dfe614e4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ec5723e6a17e55debac33da6dfe614e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c4076c0b1bd648f6994f14129fa6d9ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c4076c0b1bd648f6994f14129fa6d9ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/71f7fa086a444d5e14a198c1fedc1130_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/71f7fa086a444d5e14a198c1fedc1130_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5a3041acb1dc90d71d4730f4c4f80c91_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5a3041acb1dc90d71d4730f4c4f80c91_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;粗略的半成品是这样的，尽我所能拼成的&quot;CONGRATS&quot;的字样。当然，不可能太标准，毕竟人家水果不是按字母的形状来长的（第一排从左到右依次是猕猴桃、芒果、大蒜、花菜、香蕉、南瓜、洋蓟、蘑菇、菠萝；第二排是青椒、玉米、杨桃、青椒、茄子、刺瓜）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/af5c2e321c4c148998607b3f5b225275_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/af5c2e321c4c148998607b3f5b225275_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;其实初衷是想拼汉字的，但实在是难度太大，而且我不会PS之类的东西，当时也没有时间学，否则可以做得效果更好一些——比如拼接前先把水果蔬菜抠出来，这样就会不受背景噪声的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;放在相框里大致是这样（就这么给妹子了）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7a6fdbcf5e0a8a409fa890a2ccc145e8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3099&quot; data-rawheight=&quot;2311&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3099&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7a6fdbcf5e0a8a409fa890a2ccc145e8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;由于不同的蔬果的物化性质不同，因而需要用不同的成像程序，但事先我也不知道哪个程序适用于什么蔬果（相信也没人做这种研究），为了尽最大可能的保证图片的质量，我只能每个水果蔬菜都用不同的程序反复成像，以找到最好的角度和效果。另外，我用到的蔬果大小差异很大——蘑菇、香蕉和菠萝、花菜完全是两个级别，不能用相同的硬件线圈来做。就拿图片中的例子来说：那个白色笼子一样的东西是临床上用来做头部成像的线圈，太大的水果如菠萝根本放不进去，太小的放进去后距离线圈太远，信号强度会很低。所以制作过程中我需要不断的换不同的线圈来尝试。这么做的后果就是效率极低，晚饭后到凌晨的几个小时只能做两到三个蔬果（为了保证足够的分辨率和信噪比，一次扫描常常要用15到20分钟，而临床检测通常也就两、三分钟）。我也不记得这一共做了多久，但前后加起来一共做了几百次的成像实验，得到了几千张图，有些蔬果最后被否定掉了（但她很喜欢吃芒果，所以芒果一定是要有的），剩下的，再一张张选出最理想的那一张进行拼接。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在礼物送出之后我想过，也许把每个“字母”调成不同的色调会更好看一些，不过以后还有机会，可以送她一个改进版的：） 毕竟任何事情回过头来看都会觉得总有很多改进的空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS:&lt;br&gt; 这里有几点需要说明一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，照片中出现的这台设备本来就是专门拿来给我们做实验用的，平时极少用来做临床检测，而且我是下班时间使用的，不占用任何资源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，设备主管和同事们都是知道的。我的那些蔬果平时就扔在办公室里，有次一个同事做实验需要一个东西做对照组，顺手就把我的菠萝和窝瓜拿走了，当时主管也在场，还跟我开玩笑说：“For god's sake，a pineapple？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;导师对此自然也是支持的。因为我独立使用设备的经验不足，正好借这个过程熟悉一下，把很多理论知识转化为实践技能，自己的学生能在业余时间如此钻研，作为导师，他高兴都来不及。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26480566/answer/32941483
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
为什么近来知乎出现很多「不理性的观点顶到热门问题的前列，然后又被理性的答案逐渐挤开」的现象？
</title>
<description>
&lt;b&gt;首先给结论：这个现象是正常的，必然的，良性的&lt;/b&gt;。而且，相对来说符合我的预测。它可能将最终成为知乎问答的可重复可依赖的发展路线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前我一直在思考：第一，是什么能让专业的理性的用户看到相关的问题；第二，是什么能够让专业的理性的用户有动力去回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在找到合适的模式之前，我觉得我是无法回答这两个问题的，尤其是第二个问题简直就是无解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邀请机制对解决第一个问题有一定帮助，但它无法解决第二个问题。因为即便你邀请了专业的理性的人士，他也不一定觉得这个问题有回答的价值。或者不一定愿意花时间去回答它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，如果换一种模式呢？如果广撒网，鼓励更多的人来回答问题呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个人的看法都可能是错的，可能是非理性的，当知乎可以鼓励更多的人来回答时，必然就会出现错误的或者非理性的回答，并且某些回答还很有可能符合大多数人心中的预期，因此，某些非理性回答或者某些错误的回答还很可能获得很多的赞同票数。——这都是正常的，但很多人并未认识到一点：&lt;b&gt;非理性的或者错误的回答也有价值&lt;/b&gt;。尤其是&lt;b&gt;赞同较高的回答&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赞同较高的非理性或者错误的回答有什么价值？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;首先，这种回答引起了对这个问题的关注，引起了人气，引起了互动，吸引了人们的注意力。使得更多的人能在时间线看到它，提升了专业人士能看到该问题的概率。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其次，这种回答让专业的或者理性的人士知道了更多人对这个问题是怎么想的，知道了对这个问题的看法能够非理性到什么程度，有了这种回答，并且知道了群众对它的支持，那么专业人士或者理性可以更有针对的去纠正这种错误以及非理性。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后，非理性回答或者错误回答被顶到高票，更加激发了专业的或者理性的人士回答该问题的动力，因为当专业的或者理性的人士发现这个问题居然能够被人如此曲解的时候，往往会觉得这个问题更有回答的价值。&lt;b&gt;专业的或者理性的人士回答问题的欲望常常是被一个高票的非理性回答或者高票的错误回答所激发的&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我希望有一天，大家能意识到，一个问题之所以能被讨论成现在这个样子，正因为某个看起来不靠谱却有很多赞的那个回答，带动了整个问题的活力与生机，从而也引来了真正靠谱的那些回答。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;正因为我一直认为非理性的错误的回答也可能是有价值的，所以我才会在更早的时候鼓励这种现象，参见我的专栏：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/fixed-zone/19781835&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;勇敢回答，拥抱错误，拥抱变化 - 固定区 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;br&gt;当然这个专栏文章成型比较早，当时的想法还不成熟，不过现在看到这些现象，至少一部分佐证了其中的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后跑个题带点私货：这种观点可能很难理解，实际上正如更多的国人很难理解言论自由一样。很多人对言论自由的疑惑在于言论自由是否包含散播谣言的自由。但一
个言论不可能凭空被断定是错的，只要&lt;u&gt;批驳谣言的言论与谣言本身同样得到自由传播&lt;/u&gt;，那么面对谣言你就可以说出自己的观点，有理有据的批驳之，并且这种批驳言论可以与谣言同样的被自由传播，并且让接收者受众自行判断其真假，自行判断要接受哪种言论，不但提升了大众的判断能力，还保障了言论自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，言论自由必须包含对「你认为错误的」言论的容忍，必须保障反面意见的发声权力。这实际上意味着，广大人民群众
「可能」接受到更多的谣言。但是恰恰相反，&lt;b&gt;只有人们接触了更多的谣言，才能够提升自己对谣言的判断能力&lt;/b&gt;。才能够真正的「民众素质提高」。对网站内容进行审查并不会有助于人民素质提高，反而会降低民众的判断能力。对发言权限进行限制无助于提升民众辨析能力。所以我一直坚持认为，内容审查百害无利。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26463787/answer/32898736
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
广电总局的 204 号文是否意味着中国大陆网民观影方式的颠覆？
</title>
<description>
关于光腚总菊最近出的很多神仙政策的原因，可参考 &lt;a href=&quot;http://zhihu.com/question/26022363/answer/31885957&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;55 寸的平板酷开荣耀 A55 真的不归新闻出版广电总局管吗？如何看待这个产品？ - 知乎用户的回答&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个文，其实是光腚一系列政策的组成部分而已，从博弈层面而言，这意味着三网融合方案，工信部完败。而中国的三网融合或是所谓家庭网络智能化，也走向了两条道路（实际上已失败，因为资源浪费和重复）：工信部主导的IPTV（内容需要广电审查）和光腚主导的有线网络交互化道路。光腚总菊目前是铁了心，为了内容控制，宁愿不要ISP牌照，自建网络，也不愿进行市场化改革。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但作为用户，需要注意的是，无论工信部和光腚总菊，其实都不是省油的灯，他们争来争去，从未考虑过目前大众的真实需求，无非是为了自己系统的权力和利益而已。从工信部而言，网络的普及已大大削弱了有线电视的受众，实际上视频服务只是其中很小一部分，要不要无所谓，他是决计不会站在开放市场甚至网络自由这方面为大众考量的，甚至有时他们和光腚一起，搞起更加严厉的审查。工信部所维护的是对网络的控制权和手里ISP的发牌权，以及下面那些连带国企，电信网通这些的利益。从光腚总菊而言，他们也清楚知道有线电视的式微已不可避免，三网融合只是借视听服务之名，从工信部那里分一杯羹，分得到最好，分不到，他们也不会对手里的内容审查权和播放许可证权拱手相让，而下面那些连带国企，有线公司华数这些，有ISP牌照固然好，但实际上他们也清楚，真的竞争他们是竞争不过电信网通的，既然竞争不过，索性在内容审查权上多要些谈判的筹码。这样，两个部门在三网融合上，其实貌合神离，从一开始就注定谈不拢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么普通用户的需求呢？实际上都与两者无关。无论是安卓智能电视还是电视盒子，在视频服务方面，与工信部和光腚总菊都没多大关系（工信系至多在宽带上收点费用，但这不是核心的，因为带宽升级本身与视频这块无关）。换句话说，观众用脚投票，自己用最舒服、最自由、最开放、最便宜的东西。这就是市场的威力。这样一来，首先不干的是光腚总局了。但互联网内容审查，原来是工信部的权力，204号文一出，实际上是光腚总局以规范视频服务、并轨的由头染指了工信部的权力，工信部答应吗？答案是：答应。为什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为视频内容审查、服务内容报备及版权，上面提到，并非工信部的底线权力。只要光腚总菊不染指ISP、GFW及其它网络核心内容审查（包括微博、自媒体、涉黄、公众人物言论等），打击境外影视剧，工信部只会睁一只眼闭一只眼，因为这也破坏了IPTV等的垄断利益。而境外影视剧的受众本来就小，对宽带服务也不会造成丝毫影响，况且他们以后要看境外视频，转向BT、PT等P2P服务反而可能会去升级带宽，增加电信、网通收入及“中华局域网”的流量。所以工信系对光腚目前在网络视频服务上的咄咄逼人的态势保持了守势甚至默许，毕竟这没有触犯他们的核心利益，而且公众需求向来不是他们的考量范畴，他们的想法是保持既有权力和利益，保持稳定，不犯错不出所谓原则性问题，一切就OK了。毕竟在所谓“大是大非”面前，无论什么工信部、光腚总菊、发改委，都是我D的部位，都要服从大菊观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一叶而知秋，明白这些事情，就知道中国既得利益集团有多强大，公权力干涉私域有多厉害，真正的所谓“市场化改革”有多难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所幸，这个文发的日期是9月2号，都两个多月了，盒子照用（如果你知道去找应用，会用应用去找视频的话，甚至厉害点会找破解版应用的话，嘘~~~），智能电视照卖，各种合法的非法的正版的盗版的境外影视剧还是在网络上电视上横飞，为啥？这就跟中国各种其它事情一样，“有法难依”，这搁在其它地方肯定是坏事，在这里就是好事了。工信部、光腚总菊毕竟不是执法部门而且人力有限，在网络开放、云时代和家居智能化这个大环境下，逆势而行，定无疾而终。而要联合什么工商、公安联合执法什么的，也会跟其它运动式执法一样，一阵风一过，大家还是该干嘛干嘛。毕竟，80后、90后警察也得看生活大爆炸不是。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26450555/answer/32930165
</link>
<author>
NealDie
</author>
<title>
有没有觉得猫是很恐怖的动物？
</title>
<description>
你的感觉很敏锐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老实说，看了这么多答案，我很失望，也很恐惧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上个月，我们损失了三个据点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在看来，知乎也被喵星人所占领了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写下这份答案的时候，我听到外面有类似婴儿的啼哭声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我知道这不是婴儿的啼哭，这是来自他们的警告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对，是他们，而不是“它们”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;愚蠢的人类一直以为，他们驯服了这群天生的猎手，成为了他们的主人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上他们来到人类的家中，仅仅是为了观察人类的生活罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你有没有发现，你家的喵偶尔会消失一阵子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是他去联络他的同伴们，进行每周一次的例行报告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你有没有发现，你家的喵很害怕洗澡？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是因为他们的毛皮里装有精密的通讯器，洗澡很容易将其毁掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你所说的每一句话，所做的每一件事，都会通过这个通讯器，上传到云喵盘里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时至今日，我已经不知道云喵盘里收集了多少人类的信息...&lt;br&gt;&lt;br&gt;每当我夜晚独行时，都能感觉到，他们正悄悄的跟在我背后观察着我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那双发亮的眼睛，是当今世上最先进的夜视仪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;窗外的啼哭声越来越响，我打字的手不仅在发抖...&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道当我把关于他们的秘密公布出去，我还是否能见到明日的太阳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只知道，或许，人类被喵星人奴役的日子不远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主，你的感觉很敏锐，他们是这个世上最恐怖的动物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果...如果我遭遇不测，请把我的消息交给人类最后的组织，抗喵联盟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间不多了...我能感觉到身后传来的危险气息...他们离我越来越近...&lt;br&gt;&lt;br&gt;请一定要扌
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26443384/answer/32853881
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么这两年没再听说有什么大规模的电脑病毒爆发？
</title>
<description>
&lt;b&gt;DOS时代&lt;/b&gt;：任何程序无需任何手续即可做任何事，包括修改操作系统内核、直接发指令字操控硬件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至，如直接修改中断向量表，替换操作系统或BIOS提供的中断服务程序（用大白话说，就是篡改运行中的操作系统内核），以使自己的程序代码藏身中断向量区、在条件合适时可以继续执行的TSR技术（即程序终止驻留内存技术），在当时竟然是普通软件的必修技术之一，不然很多功能都做不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通软件都玩的这么high了……那病毒呢？&lt;br&gt;——有个病毒每3个字节一解密，然后执行解密出来的指令；执行完指令再解密三个字节；而且前面指令解密后的结果，是后面解密流程的密钥，以至于根本不能下断点，因为下断点就破坏了密钥，使得几乎无法分析它。而且这个病毒还可以在每次感染时变形，两个不同副本不会出现连续3个字节相同……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然完全没有控制，病毒泛滥就是理所当然的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;windows 9x/me时代&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;内核置入IA32架构保护模式的ring 0，其它应用隔离到低权限的ring 3，得到了相当的安全性；&lt;br&gt;DOS以共用硬盘的虚拟机形式，提供给过去的DOS程序使用；为了兼容，仍然在内核中使用了一些16位代码，以及其他很多兼容措施：这种混合导致漏洞多多；&lt;br&gt;对DOS的兼容导致只能使用不携带权限信息的FAT16/32文件系统，使得恶意程序仍然可以随便访问任何信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果仍然是病毒泛滥；但已经比DOS时代大有好转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（甚至当windows 95推出时，就有文章预言windows 95将结束病毒时代：这个预言虽然并未实现，但windows 9x下的病毒，无论是数量、花样、涌现速度，比起DOS时代，的确全都有了几个数量级的衰减。所以说效果还是非常显著的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;windows XP时代：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;个人桌面终于迁移到NT内核上，有了真正的权限限制；&lt;br&gt;有了携带权限信息的NTFS文件系统，保护私密信息成为可能（但很多人仍然使用不携带权限信息的FAT32）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时代，情况已经很好了，裸奔也成为可能。&lt;br&gt;我就曾连续裸奔5、6年，直到arp-iframe病毒出现，才不得不装了AVG。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但XP的弱点是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，其上自带的IE太烂，几乎等于不设防，所以只要局域网一台机器中了arp-iframe病毒，整个网络所有装XP的系统只要上网，就必然中招；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，它默认使用有管理员权限的帐号登录（也不得不用，不然很多软件根本不能启动），而这种帐号有权动电脑中的一切，这就相当于部分回归到了DOS时代，自然不能阻挡病毒泛滥；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，大多个人用户仍然沿用过去的FAT32文件系统，这种系统不携带权限信息，所以仍然无法保护敏感文件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;windows vista/7 时代&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;有了强制性的UAC，任何程序想做点非法活动，就必然惊动用户，用户不同意你就不能继续（除非你照那些三脚猫的教程关了UAC）；&lt;br&gt;同时，这个时代的主流浏览器（如chrome、ie、firefox等等），全部有了沙箱机制，即便被网络攻击，也很难影响到操作系统。&lt;br&gt;然后，携带权限信息的NTFS文件系统终于成为大部分人的默认选项（如果你不知道说的是什么，那么就用的就是NTFS文件系统），敏感信息得到妥善保护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此一来，自然就没什么病毒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的，linux下为何干脆就没杀毒软件呢？因为linux权限管理非常严格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓Windows因为用户太多所以病毒多，完全是厂商的误导宣传。&lt;br&gt;linux还服务器多呢。攻陷一个热门网站的服务器，给网页挂马，瞬间就能控制一大批的肉鸡，何乐而不为呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，正是因为linux权限控制太严，所以哪怕一台很多人用的服务器，一个用户2X感染了病毒，也没法影响同一个系统中的其他人（从病毒破坏到偷窥其它用户私人资料，都办不到）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后只要删掉这个中毒的用户，一切就恢复了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;举例来说，当初Windows有个输入法帮助漏洞：在登录界面切换中文或其它输入法，点帮助，然后在帮助界面导航栏输入c:\，就能以管理员权限浏览硬盘、启动任意程序。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这权限管理何其烂也。这么烂的权限管理，怎么可能阻止病毒入侵呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;更可笑的是，这居然被认为是输入法软件公司的bug：它们本该检查是不是登录状态，不是登录状态就应该灰掉帮助按钮的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;可要是这个软件公司本身就是个流氓呢？你也让它随随便便就能执行本来必需管理员权限才能执行的危险操作而不需要任何用户凭据？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在linux下呢，未登录就是nobody，除了极少几个在登录时必须能接触的东西（passwd、shadow文件），其它任何东西都不允许你接触。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于输入法？它必须以当前用户（未登录就是nobody）身份启动，没有哪个管理员能脑残到给它设置setuid，让任何人使用它时，都能临时切换成root身份的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，只要不给权限，任何程序根本就没能力在硬盘上写入任何不良信息（除了设置为nobody可写的文件），也不可能去“启动任意程序”“读取任意信息”，更不可能居然还能得到管理员权限为所欲为——有些部署于互联网的linux服务器，甚至允许任何人以guest登录，都不可能影响到系统安全。原因就是权限控制得好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，说说0 day——因为一说这个，很多半桶水都喜欢跳出来说有0 day，0 day可牛比了，啥都能干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先解释下，0 day其实是操作系统里面的、能够非法得到高权限的、暂时未能修复的漏洞。&lt;br&gt;打个比方的话，权限是无法逾越的高墙，而0 day是高墙上无意留下的狗洞——不封住，坏人就可能从狗洞里钻进去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何系统都无法避免0 day。在0 day被厂商修复之前，的确是可以用来写“能够一传一大片”的病毒的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，0 day问题和权限问题有一点根本上的不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，Windows xp的权限设置，普通用户的使用方式和默认权限设置下，到处都是漏洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，对较为专业的用户，他们就可以控制好权限（比如，大企业都有自己的安全策略，所有机器都必须应用这个安全策略）：在他们手里，即便是xp，也是相当安全的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这点和linux以及后来的win7等系统不同，后者默认就有极高安全性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，权限问题，外行急，普通百姓急，因为他们正被病毒困扰；而有专家的大企业、国家要害部门，不急。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而0 day呢，它不仅威胁大众，同样也可能威胁诸如金融、国防等要害部门。这些部门可比你着急得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，一旦这类漏洞一旦发现，一般都会被火速修复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，如果你是黑客，好不容易发现了一个别人没发现的0 day；你舍得用这样一个珍贵的0 day随便攻击无确切价值的普通用户，导致杀手锏过早暴露吗？注意，一旦0 day暴露，可是会被厂商用紧急补丁修复的哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（一个0 day，国外黑市报价数万美元，而且可以卖给多个买主，所以“珍贵”绝不是空口白话）&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，攻击XP及之前的windows/DOS系统，无需任何特殊技术，因为它们要么根本没权限概念、要么权限形同虚设；而攻击windows vista/7之后的系统，就必须先找个未修复的0 day漏洞，绕过权限机制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;更形象点说：一个半吊子程序员，在以管理员身份登录的xp用户那里，轻松就能写一个程序肆意破坏；但想去攻击被权限严密保护的windows vista/7、unix用户，就必须先挖出一个0 day……这可不是一般半吊子能做到的；能做到的，也不会再屑于做过于“小儿科”的病毒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，所以一旦权限控制好，病毒自然就销声匿迹了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;PS：科普一下，啥叫病毒呢？在xp及以前的系统里，你只要搞一个autorun.ini，在ini里面指定运行当前目录下的 病毒.bat，而这个 病毒.bat 内容是一个死循环，这个死循环每5秒把autorun.ini、病毒.bat两个文件复制到C:、D:、E:……等分区根目录，如果出错，忽略出错信息：这就是个可传染的U盘病毒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯？你还想要破坏？写一行脚本统计下启动次数，达到1000次就执行format c: /y就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它无论多高大上的病毒，核心机制都是这几板斧。至多启动、传播机制略有不同而已，但都是些通用机制，学过几天编程的都知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然，病毒没啥大不了的，更不是什么高科技。一个合格的、计算机专业一年级学生，都有足够写出一个病毒的能力。只是不合格的计科学生太多、非计科专业出身的人也太多，这才给了那些半瓶子咣当、想吸引MM眼球的家伙成名的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，不同于197x～198x年代，那时计算机才刚刚出现，计算机病毒也还是个刚刚被理论预言出来后、出炉没几天的新鲜玩意儿；但现在嘛，写病毒在行内人眼里叫“掉价”，是些正路子走不通才铤而走险的家伙才会去玩的无聊东西：而这些人呢，写病毒又很难赚钱，不如木马能来钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而木马靠什么来钱呢？当然是偷盗用户隐私信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但安木马偷用户隐私信息可不容易啊，又得想办法骗用户点击又得找浏览器的0 day从沙箱逃逸、然后可能还得找操作系统的0 day从浏览器默认的极低权限提权，而且没多久木马用的那个0 day又失效了，还得重新来……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，真正绝妙的好主意是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你猜对了。&lt;br&gt;写个流氓软件，光明正大要系统权限。用户一看，这种软件有用啊，又不要钱，当然要装啊。装上人家就监控你在电脑上的所有举动，然后上传到服务器——咦？这不就是木马吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁说的？木马是偷偷摸摸藏自己、偷信息，人家光明正大搬。这怎么能叫木马呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，反正无论如何，用户信息都拿到了，后者你还没法说他。那么，又何必写木马呢？&lt;br&gt;然后，嗯，反正大家都是流氓，就谁也别揭发谁了。事情大概就是这样子的。&lt;br&gt;当然，仅限于国内。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;PS2：随便再扯扯“隐私”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这年头，国外天天沸沸扬扬，反对软件公司监控用户隐私；国内也说流氓软件上传用户隐私，这两个隐私可是截然不同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;国外说的隐私，是诸如“你在亚马逊曾经买过什么、看过什么”这类信息、或者是某个软件启动过多少次、在每个功能上耗费了多少时间这类信息（这类信息可用于改进软件，但无法用来分析用户习惯；相关软件的用户协议会明确向你说明，他们会采集这类信息——但是，注意了，他们还会着重告诉你，他&lt;b&gt;不会采集任何和用户输入内容等相关的隐私信息，也不会识别信息来自哪个用户：因为这种做法是高度敏感的，没人敢放到用户协议里面，放进去他就可以去坐牢了&lt;/b&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像亚马逊得到哪些信息，得到的途径是完全合法的——多新鲜，你去看过人家网站、买人家东西，人家能不知道？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，如果对这种信息做深入分析（也就是现在风头正劲的“大数据”），是可以挖到很多潜在信息的。比如，根据你的登录ip或者手机上的gps位置信息，可以知道你是不是出门旅行了，所以给你推销旅游产品、推荐当地的著名餐馆、旅馆；根据你最近看的书、买的药，知道你可能出现了心理问题，给你推荐心理咨询师；最恶劣的，甚至根据你的消费记录，发现你财大气粗，所以同样的商品，故意给你显示一个更高的价格，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人会说，这多好啊，贴心服务，除了高价，都能接受。&lt;br&gt;但另一些人可不喜欢被别人知道这些。&lt;br&gt;所以，老外反对“识别、分析特定顾客”，并把这个叫“侵犯用户隐私”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，亚马逊不可能不盘点自己的仓库，不可能不分析自己的商品销售情况、适应人群。这和那种“侵犯隐私”的分析，又如何区分呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，“隐私”就这样在国外成了一个热门话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而国内呢，那些监控用户在机器上的活动等行为，本质上就是非法的，和潜入别人家里翻阅人家的日记、偷偷在主人卧室装摄像头等行为没什么区别，是不折不扣的犯罪。&lt;br&gt;显然，两个隐私截然不同。胡扯八道什么“国外也有隐私问题”的，完全是在偷换概念。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26479361/answer/32924434
</link>
<author>
魏知超
</author>
<title>
在动作片里，BOSS 的武功一般强于主角，但最后总会被主角逆转，那么如何设定逆转的情节会显得比较合理？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;用一篇脑洞开得没边的文章来回答吧——&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;分裂的高手：从《龙门飞甲》到《三体》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.兵器&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《龙门飞甲》，半部好片。前面尚可，后面崩溃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于崩溃的点起何处，看到的大概有两种说法。第一种说法是崩溃于龙卷风大战，“有胆子你我到龙卷风里分胜负”算是最傻×的挑衅；第二种说法是崩溃于西夏古城里搬黄金一段的混乱逻辑：你们主仆联手先杀光所有人，最后搬出去的不还是风里刀他们能搬出去的那么点儿吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，不知道有没有人留意到这两处之间的另一个小细节：一把削铁如泥的宝刀。在西夏古城苏醒之前，雨化田已露一脸败相。这时意外捡来一柄削铁如泥的宝刀，才顿时恢复高手气派。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bfd2dc7f9df46add3a2eedbb4e850e1a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bfd2dc7f9df46add3a2eedbb4e850e1a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在我看来，与前两处相比，这一刻才是更要命的崩溃，因为“高手”的气场在这里崩塌了——雨化田算是片中第一高手，但一个需要绝世神兵配合的高手还是真正的高手吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得孔庆东老师在疯掉以前曾颇为到位地分析过金庸武侠小说中的兵器（我忘了观点是否是他原创）：大意是，金庸武侠小说中越是末流的高手越仰仗各种夸张的兵器，例如岳老三的鳄嘴剪，而越是真正的高手兵器越是简单。小说里真正的高手只需一柄再普通不过的剑就足够了，或者只用掌。杨过和独孤求败也只是在年轻时才用玄铁重剑的，到老了就什么兵器都不使了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以雨化田算是几流高手呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;雨化田很分裂。开场一上来，他的确就是个绝顶高手的范儿，露的那几手震碎一切的功夫根本就是独孤求败“不滞于物，草木竹石均可为剑”的境界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本来以为，这种级别的高手应该是像东方不败那样，就算手里啥都没有，淡定地挥一挥衣袖，对手就变成一团肉糊的，最多补几针绣花针就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可事实是，雨化田手里的兵器，相当地，花哨！&lt;br&gt;&lt;br&gt;雨化田实战时用的剑叫三子剑，看上去就是一把长剑，实际上镶在剑身上的两柄短剑是可以飞出去当暗器使的。绝顶高手用暗器本来也没有什么不堪的，李寻欢就是用暗器的。可问题是，人家是拿暗器当明枪使，开打前摆明了就是要飞你一刀，用得光明磊落。而雨化田却是摆出一副用长剑的架势的，打到一半忽然再飞出两柄飞刀来，这就是赤裸裸的偷袭了。这就很不堪了。靠花哨的奇兵怪器来偷袭是不应该出现在一个故事的第一高手身上的。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2f616bd2994dfb4f908ab060689099f4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;369&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;369&quot;&gt;&lt;br&gt;大概会有反驳说，绝顶高手用花哨的兵器有什么不对？就拿徐克自己的作品来说，《七剑》里的那七把剑比这还花哨的多呢，但你会觉得楚昭南、风火连城们很不堪吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确不会。但我觉得，《七剑》与《龙门飞甲》并不能直接对比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为《七剑》这部很多方面都力求写实的影片里，偏偏这七把剑是最不写实的。《七剑》里的七把剑除了是实战的武器外，更重要的是用剑者的人格象征与命运隐喻，这在片中是再明显不过的。因此那七把剑的花哨，更多的不在于实战的花哨，而在于所用来象征的人格的多样与命运的多彩。事实上，片中楚昭南、风火连城这两位绝顶高手决战时，手中两把剑几乎就是当成了普通长剑使。在实战的这一层面，绝顶高手手中的剑再平凡不过。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6e028b9f84957cdfc7f22425839dfc2f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;709&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6e028b9f84957cdfc7f22425839dfc2f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而《龙门飞甲》中兵器的花哨，在人格象征与命运隐喻这一层上，似乎有一点，但不明显。比如春哥又用镖又耍大刀的，这是表现她人格中的两面吗？我看不出来，我觉得就是哪种兵器好用用哪种而已。兵器的花哨主要是服务于实战这一层上。迅哥的转手剑和春哥的连环镖都大大提升了武戏的观赏性，但片中绝顶高手都要靠花哨的兵器克敌制胜，就很有点儿让高手的武功境界掉份儿了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许可以说：我脑袋好，只有我能想出来这么牛叉的兵器，这是我实力的一部分。这在现实世界里无可厚非，可在武侠世界里，这基本上等于作弊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以雨化田登场时表现出来的武功境界，与之后实战中的表现，是相当分裂的。至于到了西夏皇城捡到削铁如泥的宝刀那一幕，就更是急转直下了。越是内心怯懦，越要张牙舞爪。低手靠神兵，高手只靠肉身。需要神兵来壮胆才那么牛逼哄哄，这真的是很没种，虽然他的确“没种”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，使鳄嘴剪使成了天下第一高手和使掌使成了天下第一高手，如果打起来打成平手，有什么高下之分吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;使掌的比使鳄嘴剪的到底高明在哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一样高明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，使掌的比使鳄嘴剪的更安全。使鳄嘴剪的，趁手的武器世界上就那么一把。它一坏你就完。使剑的，手里的这把坏了，随手一抄又是一把。使掌的，武器就长在自己身上。可以出门忘带剑，可以出门没有带够镖，但你不会出门忘带你的手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果武功的境界是一个“系统”的话，从使鳄嘴剪到使掌，就是系统的强健性不断提升的过程。兵器越花哨，武功境界完美发挥的条件也就越苛刻。越是不滞于物，就越能在所有的时间、地点中发挥最高水准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得武侠小说很大程度上是手无缚鸡之力的书生意淫保护自己的能力。所以这种保护能力的强健性越高，就越有安全感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以不是武器越普通就越厉害，而是武器越普通，就越有全天候的防卫能力，因此也就越安全。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以不但越是高手就越用掌，越是高手也就越容易因为各种因缘际会获得更强的防卫能力，比如百毒不侵。例如《天龙八部》里段誉获得百毒不侵能力的一段就相当地科幻，于之后的情节也无甚作用。我觉得金庸似乎就是忍不住添上这么一段，好让自己可爱的男主角从此拥有更加强大的自我保护能力。（我一直认为金庸是一个很没有完全感的人，从他的修改作品、与晚辈的论战中都能看出一点他与江湖地位不相符的焦虑。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得笔下的高手越是有全天候的防卫能力，作者思绪中的某些不安全感就越容易通过这种意淫得到压制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;完美的高手，也许只是一种意淫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（关于这个观点更广泛的讨论，还可以看我的书 《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/25910698/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;迷人的假象：光影中的心理学秘密》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中“Fate 命运掌握在你手里吗”一章。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.逆转&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说回到雨化田。再怎么不堪，雨化田仍然是《龙门飞甲》里的第一高手。就像大多数武侠片一样，《龙门飞甲》这个故事里武功最强的不是男一号，而是反一号。于是，故事若不是一黑到底最后好人都死在坏人手里，那就不可避免地遇到最后正派在大决战中如何逆转反一号的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“逆转”是一个大难题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为通常反一号不但在武功上占优，在资源上更是占尽优势。动起手来你不是他对手，他甚至不用动手就能召集足够多的炮灰部下把你车轮死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以男一号不但得逆转资源劣势，也要逆转武功劣势，这种情形在现实中的成功可能性基本为零。合情合理的逆转其实是武侠编剧们的一大难题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较一下《龙门飞甲》、《新龙门客栈》和胡金铨的《龙门客栈》这三个版本的龙门故事中，男一号分别是如何逆转这两个劣势的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;资源劣势的逆转：&lt;br&gt;&lt;br&gt;先看《龙门飞甲》。按上面提到的角度来看的话，片中从风里刀出场到沙漠混战这一段，其实就是正方如何逆转资源劣势的过程。雨化田试图假扮风里刀却最终根本没办成的计谋，以及“龙门飞甲，便知真假”的暗号，都是毫不利己、专门利敌的蠢招。最后正方正是利用雨化田的这些蠢招设了一个让二档头与雨化田部队的自相残杀的局。雨化田部的自相残杀至少消灭了大部分可以用来围殴的喽啰，造成正反两方人数上基本势均力敌的局面。雨化田的资源（人数）优势，通过这一情节被逆转、至少是被追平了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《新龙门客栈》里，曹少钦本已率大军包围龙门客栈，占尽资源优势。周淮安等人从密道逃到大军身后，被一条随风飘走的腰带暴露行迹。曹少钦此后的反应很值得分析一下。曹少钦在发现“身后有人”之后立刻飞身上马朝身后追去，这时只有十余骑黑骑箭队跟随他而去，而整个黑骑箭队大军都继续包围龙门客栈。显然，这十余骑骑兵应该是曹少钦的贴身护卫一类，无须任何指令即默认跟随在曹少钦侧。除此之外，而其他的黑骑箭队，在没有指令的情况下，显然是不得擅自行动的。这一状况直接导致了正反两派资源的逆转，因为这十余骑骑兵随后被金镶玉的柳叶刀秒杀，最后形成了正方围攻曹少钦的局面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曹少钦的资源优势，是他自己放弃的。他没有下令让更多的部队跟随自己。从他发现“身后有人”后立即亲自追杀的果断来看，他是有相当大的把握判断身后的人就是周淮安的。而在此情形下居然放弃召唤更多的部队围剿对手，这是绝顶高手的绝对自信。“天大地大我最大”。即便放弃手上所有的优势资源，甚至陷自己于险境，也有绝对的把握消灭对手。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/95426b41f43c687253237d6c4bb773ff_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/95426b41f43c687253237d6c4bb773ff_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;胡金铨版《龙门客栈》中的曹少钦更是胆魄非凡！如果说《新龙门客栈》中的曹少钦还有那么一点儿紧急情况下决策失误的意思的话，在《龙门客栈》的决战之前，东厂已经对萧少兹等人形成必杀的局面。《龙门客栈》中的曹少钦完全是在已经对萧少兹等人形成必杀的局面下主动放弃所有资源优势，甘愿单靠一己之力面对正方的群殴。而正方手脚上靠的是人多，嘴上靠的都是跟生殖器有关的人身攻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比之下，除了不幸是个坏蛋外，这个版本的曹少钦在任何一方面似乎都比正方光明磊落。不光在武功、资源上远胜正方，甚至在某些道德修养上也完胜正方。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3e5e7514b1de4c091414107eac98e77a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;198&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3e5e7514b1de4c091414107eac98e77a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这似乎也是多数类似的武侠题材中的道德难题，一方面正派人士总是大义凛然的，一方面他们又总是围殴对手。很分裂。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fe4c5dacd23983f5db4c41c9019f7c15_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1284&quot; data-rawheight=&quot;952&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1284&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fe4c5dacd23983f5db4c41c9019f7c15_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看武功劣势的逆转：&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡金铨版《龙门客栈》里，曹少钦的武功实在太高，本来即使面对一群疯狗一样的正派高手也是有绝对的把握获胜的。但是，武功第一的曹少钦，居然有哮喘。于是，逆转武功劣势的第一种模式就登场了，那就是“高手有病”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;胡金铨版《龙门客栈》的曹少钦也是一个分裂的高手。状态好的时候天下第一，病发时就只好送命了。严格一点说，这里并没有逆转，纯粹是绝顶高手忽然变弱了而已。分裂的高手只是死于自己的分裂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为对手的分量忽然轻了，所以这样的逆转也没有多少分量，虽然它在剧情上合情合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过也正因为在剧情上合情合理，所以这一招用起来也就毫无风险。高手虽然很牛，却一定有罩门。铁布衫刀枪不入，但捏蛋蛋一定可以破掉它，从《鹰爪铁布衫》、《鹿鼎记》到《大内密探零零发》无不如此。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a217408cbd99b48d7c658d84eedd9dd0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a217408cbd99b48d7c658d84eedd9dd0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较有趣的是“反向逆转”。在大多数《超人》故事里，男一号超人才是故事中的第一高手，而且比其他人高很多。你说要是超人没罩门，那光头卢瑟只是个普通地球人，怎么跟他玩呢？为了让对手有的玩，所以超人几乎每一集都要被“捏蛋蛋”，不是被氪星球的石头砸，就是被氪星球的刀子捅。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/63948a9b9b76ae6e3538d94333855f26_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;713&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/63948a9b9b76ae6e3538d94333855f26_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;比如李小龙。李小龙太强，你不但不用担心他输，你甚至都不用关心他怎么赢。他的对手基本都只有挨揍的份而已，强弱的差别只在能挺多久，BOSS级的反派高手也只不过是能在开始密集挨揍前先打中李小龙几下。但是，在一个英雄故事里省掉逆转，也就同时丢掉了最能抓住观众的戏剧张力。如果你一定能赢，那还剩下多少看头？&lt;br&gt;&lt;br&gt;李连杰的《黄飞鸿》就好多了。黄飞鸿也是不需要逆转的英雄，但没有那么强势。在不需要逆转的英雄故事里，一个无限逼近英雄的反派BOSS就十分重要。严振东、纳兰元述这些与黄飞鸿几乎旗鼓相当的对手在本来毫无悬念的结局之前硬生生造出了悬念的幻觉。黄飞鸿也一定能赢，但你会想看他怎么赢。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/64cb6a19a8e212230b63bfd2bef1ece8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;698&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/64cb6a19a8e212230b63bfd2bef1ece8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;李连杰的《精武英雄》与李小龙的《精武门》相比，剧情上很大的改进就在于此。因为有了一个实力上无限接近陈真的藤田刚，以至于最后决战中每一个回合都很有看点，大大增强了剧情张力。这剧情张力不光是出色的动作设计带来的，更重要的其实是“势均力敌”这一设定。相比之下，甄子丹的《精武风云》中靠小宇宙大爆发星矢附体暴走的大逆转，就是大倒退了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c55c6a5d545a7c772305b2c88a1fcb95_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;474&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c55c6a5d545a7c772305b2c88a1fcb95_r.jpg&quot;&gt;（没得打 ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a4082947c674e698cd3bde2d3aaef346_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a4082947c674e698cd3bde2d3aaef346_r.jpg&quot;&gt;（有得打）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4168e5e80de66a6e18e7019e006269ef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4168e5e80de66a6e18e7019e006269ef_r.jpg&quot;&gt;（打鸡血）&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说回《龙门》系列。三部《龙门》中在武功逆转这一点上最有趣的是《新龙门客栈》。《新龙门客栈》中的逆转，是由切肉的鞑子刁不遇完成的。在他像救世主一样从天而降（其实是从地下钻出来）之前，是几乎没有几句台词的小配角，虽然每次出场都让人印象深刻，但不但观众从来不会真正注意到他的重要性，即便片中与他见过面的正反两方都知道他是个高手却也从来没有把他当过一回事。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/09de20daf9813df618109a91f9a9543e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;306&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/09de20daf9813df618109a91f9a9543e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;《新龙门客栈》就是徐克版的《非常突然》，只有先有这样刻意的贬抑和忽视，才使得最后致命逆转如此出人意料、惊心动魄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这一点上，《新龙门客栈》的观感很像埃勒里·奎因的侦探小说，所有的线索早就放在你面前，而你视而不见，直到谜底揭晓，你才感叹，我早就看到了种种线索，却怎么从来没想到把它们串起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个故事里，鞑子刁不遇是一个隐藏的高手。如果加上他，正反双方的优劣势差距也许根本就不存在。隐藏的高手造成了虚构的弱势，其实双方本来势均力敌，甚至正方更加占优，弱势只是假象。“隐藏的高手”，另一种逆转的模式，虽然严格来说，并没有逆转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把“隐藏的高手”用得最有趣的是《双旗镇刀客》，片中的孩哥其实像李小龙和黄飞鸿那样，从一开始到最后都是故事里的第一高手，可是在孩哥那一刀挥出之前，没有人知道这一点，于是所有的戏剧都在这“虚构的弱势”中展开。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c1d3e283ee639ac53bba314d68e71390_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;397&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;397&quot;&gt;&lt;br&gt;回过头来再看《龙门飞甲》。雨化田在西夏皇城牛逼哄哄地说：“只可惜你们这帮人，没有一个是我的对手。”好像全部一起上都打不过他的样子。可结果是，受伤的赵怀安加上重伤的凌雁秋两人就合力把他干掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;逆转的原因，缺乏交代。雨化田在突然被赵、凌两人逆转前，还刚刚刺过赵怀安一剑，却被赵怀安黄飞鸿附体的无影脚逆转，实在很缺乏说服力。要么是雨化田虚张声势，实力并非真的远在赵华安等人之上，要么就是赵怀安、凌雁秋互相牵挂对方的安危，于是小宇宙爆发。不论是哪种，都是相当缺乏剧力的潦草设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;编剧花了那么多心思逆转正方的资源劣势，却在这一点上敷衍了事。对我来说，这是《龙门飞甲》剧情上相当让人遗憾的一点，因为我看过的大多武侠故事在如何逆转武功劣势这一点上多多少少都有些噱头，而在逆转资源优势上缺乏说服力。《龙门飞甲》却正好反了过来，补了别人的缺，自己却没有善终，很可惜。不过可能对于大多数观众来说，这么一点小bug放在凌乱的结尾半小时里完全显得微不足道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在大决战之前，赵怀安已经先行逆转了一大截武功上的劣势，方法只是很简单的升级武器。赵怀安仅仅加了根铁链就大大缩短了与雨化田之间的战力差距。当然，这招能成立，前提正是前面说过的雨化田不滞于物的外表与仰仗神兵利器的实战能力之间的大分裂，这里不再累述。不过，这倒可以归入逆转的第二种模式——“练功升级”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主角的练功升级大概是武侠故事中最常见的逆转模式了，大部分的武侠小说无非都是男主角的成长小说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成长多指练功，练功又多靠奇遇。像《少林三十六房》那样一招一式练功夫或像《大唐双龙传》那样打怪升级的毕竟不多，掉下悬崖捡到秘籍的倒不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;掉下悬崖死不了还能捡到武功秘籍这样的荒唐桥段，玩一次也就算了，可偏偏好像所有武侠小说里的男主角都有这种狗屎运，这就难免让人觉得狗血了。不过，我觉得让人觉得狗血的真正原因其实不怪桥段本身，而在于它总是被用在同样的一种写意的背景里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;武侠故事通常总是写意而非写实。写意中的荒唐，那只是拙劣的巧合，但现实中的荒唐，那就是命运了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是荒唐一旦用在写实里，就绽放出别样的华彩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如徐克的《刀》。同样的掉下悬崖捡到秘籍的荒唐桥段，却有写实的江湖和惨烈的杀戮为衬，于是半条命、半个身子，半本刀谱、只剩一半的断刀就不再是巧合，而是宿命！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5f11fcae7806563fa5d32deb11086d1d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;巧合转变为命运。个人觉得这是徐克最牛掰的一次化腐朽为神奇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;升级除了靠练功，当然还可以靠顿悟。顿悟是因为有所感，有所感是因为有经历。顿悟所需的条件早就包含在主角的经历中，直到机缘到时，豁然贯通、大彻大悟。《剑雨》中细雨领会到路竹的四招和《食神》中的黯然销魂饭，都是如此，看似宿命使然，实则水到渠成。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1c8fb654182bf0e208196d2e0ac9d312_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1c8fb654182bf0e208196d2e0ac9d312_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;反派也有宿命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在李仁港延续徐克的《黄飞鸿》系列故事《八大天王》里，黄飞鸿居然需要逆转。故事中的镜花和尚是这个系列中唯一一个武功在黄飞鸿之上的对手。镜花和尚最后竟无意中打中一口钟而破了自己的神功，因此被逆转。在少林寺的钟声中被驱逐的镜花最后在钟声中终结，而与这钟声所象征之物的和解也正是他心底最渴望得到的解脱。看似巧合，实则宿命。偶然中蕴藏必然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在徐克的《东方不败》中，东方不败感念与令狐冲的旧情，手下留情，一败涂地。这是因情逆转。在古龙的《风云第一刀》里，上官金虹本有太多的机会取胜，可他仍然要等待李寻欢发出那一刀，赌自己是否能接住例无虚发的一刀。败局早已藏于性格之中。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c45dbc95dbfa9474cfdb5eb27e020b1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;256&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c45dbc95dbfa9474cfdb5eb27e020b1c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我更喜欢这种从心而至的宿命，性格、经历和情感决定命运。不是天下砸下来的，却怎么也逃不掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.不可能的逆转&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;高手一旦完美，逆转就不可完成。于是在我看过的太多的故事里，那些反派高手们被刻意地撕裂。一方面看上去不可战胜，一方面又要么不堪一击要么漏洞百出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在《终结者2》里，T800本来是没有任何机会的，只要T1000用跟他一样威力的武器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是不知道为什么，T1000自始至终几乎都在使用威力较小的轻武器。比如他俩刚碰上那会儿，如果T1000用的不是手枪而是跟T800一样的来复枪，T800没有任何机会。请别说T1000没法弄到重武器，凭他随意变形的本领，要弄点重武器比T800容易多了。他甚至只要背上一身烈性炸药，约翰康纳在五十米内时引爆，任务就完成了，这样的机会在片中比比皆是。但奇怪地是，T1000总是很善解人意地用一把打在T800身上像挠痒的小手枪，然后子弹一打完就徒手上阵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个机器人高手很分裂。 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a42909eb5a78c124d94ec2cbb1ffe11e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a42909eb5a78c124d94ec2cbb1ffe11e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在《洛杉矶之战》中，外星人有跋涉n个星系来地球的能力，却使用和美军一样的战术，于是被美军完爆；在《独立日》中，同样有有跋涉n个星系来地球的能力的外星人却没有防火墙；在《世界之战》中，谋划了n个时代进攻地球的火星人居然没有把地球细菌计算在内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外星高手们也很分裂！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a0be7dd4176a3213bebc16d11815aa45_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;759&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a0be7dd4176a3213bebc16d11815aa45_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有这些地球人的逆转全部都是扯淡。如果一个外星文明居然有跨越n个光年来到地球人的科技能力，那么地球科技水平与他们的差距是蚂蚁和人的差距，如果这些外星人还对地球不怀好意，那地球人一点逆转的机会也没有。也许你要说有差距也有意外嘛，有时候一群蚂蚁也可以打败人啊。对不起，我说的是一只蚂蚁与整个人类的差别！人类没有任何逆转的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以只要一个有跨越n个光年来地球的科技水平的外星文明想跟人类打，那人类就一定死定了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非——这个外星文明有求于地球上的什么，人类可以拿着它跟外星人玩同归于尽，鱼死网破这招，这是唯一的逆转可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么外星文明会有求于地球上的什么呢？是《洛杉矶之战》和《独立日》中的水？还是《变形金刚3》中劳动力？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个有跋涉n个星系来地球的能力的文明居然会图地球上的水？扯淡吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;     如果一个外星文明有跋涉n个星系来地球的能力，那么它们科技能力之强，不是人类可以想象的。它们一定是在比地球人有效无数倍的基础上利用物理规则。想要水？最保守的想象是，他们也许只要晒晒太阳，质能转换，就能硬生生造出一切想要化学元素和化合物来。这就叫给点阳光就灿烂！&lt;br&gt;&lt;br&gt;想逆转这样的神级文明，没有任何机会。所以地球唯一可能的逆转只能发生在以下的情形中：&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个有求于地球而想征服地球的外星文明，一定不可能离地球太远。n个星系的n是在两位数以内。也就是说，它们虽然能跋涉来地球，但跋涉的距离其实只是短途。这样的文明的科技虽然也远在地球之上，但可能还处于地球人能想象的范围内。也正因为他们的科技水平也仍有限，所以他们会在某个方面有求于地球。所求之物，他们自己没有，而地球有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，地球人碰上的这个外星高手，得是个不太高的高手才行。只有在这种情况下，人类才有一丁点儿逆转的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;熟悉刘慈欣小说的朋友大概知道我要说什么了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，伟大的《三体》系列。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7be74d81692c08062e3099b406d2410c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;333&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;333&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果从逆转这个角度来看《三体》的创作思路，你会发现刘慈欣是多么煞费苦心地让故事中的逆转变得合理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三体文明的所有特征乃至整个《三体》系列中的宇宙图景，加起来恰恰让上述地球唯一可能的逆转的情形成为可能：&lt;br&gt;&lt;br&gt;三体星系离地球不远；&lt;br&gt;文明虽然高得恐怖但离神级文明尚远；&lt;br&gt;有求于整个太阳系的生存环境；&lt;br&gt;由于黑暗森林的宇宙图景，因此地球人可以利用这点用鱼死网破这一招与三体人形成恐怖制衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘慈欣比我所见的任何科幻创作者都更加注重逆转的逻辑合理性。整个《三体》系列的背景设定过程也许就是一个让不可能的逆转变得可能的过程！&lt;br&gt;&lt;br&gt;让不可能成为可能，刘慈欣才是一个完美的高手吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.完美的高手&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但刘慈欣也是分裂的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘慈欣的分裂让三体文明也随之分裂。一方面，三体文明在物理科技上的强大在地球人眼中简直如同神明，而另一方面，三体人在心理学与计谋方面却相当白痴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就有这样一个问题：即基于心理或语言的计谋，是一种跨文化就无法充分理解的文化和艺术（因此与科学技术的先进与否无关），还是一种可以精确计算的科学（因此与文化其实并无关系）？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在《三体》乃至其他一系列作品中，刘慈欣都选择了前者。在刘慈欣看来，基于人类心理和语言的计谋是一种不可尽用逻辑来推算的文化或艺术，而不是可以精确计算的科学，与文明程度无关。因此在《三体》中，纵使三体文明在物理科技上的强大无法想象，但这却与他们理解人类计谋的能力无甚关系。这是《三体3死神永生》后半本书的情节得以展开的最重要的前提设定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，基于人类心理和语言的计谋真的无法用精密的科学演算吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实DNA双螺旋结构发现者克里克早就说过：“你，你的喜悦，悲伤，回忆，抱负，你对你人格的感受，你的自由意志，这一切，实际上都不过是大量神经元与其缔合分子的生理反应而已”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当心理学和神经科学发展到极致时，假如人脑的所有神经元的状态都能被完全监控，那么人的一切思绪，就都只是神经元放电模式的一个排列组合。一个数学模型而已！&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然人类当前的心理学和神经科学虽然远远没有到这一步，但是我们完全有理由想象到这样的终极状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以对于一个超级文明来说，基于心理和语言的计谋，就只是一道数学题而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至，连艺术也可以用科学生产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在刘慈欣的《诗云》里，超级文明用整个太阳系的物质来对汉语做排列组合，让所有过去、未来的诗人可能写到的诗都出现在这个排列组合里，然而他们却无从检索。诗歌之美是单靠科技的力量永远也无法真正完全掌握的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但真是如此吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人对艺术的品味几乎无一例外的与人类的某些本能趋向相吻合，当代的进化心理学就已经可以预测人类对某些艺术元素（音韵、颜色）甚至形式的喜爱及其原因。如果我们想象那种神级文明的情形，在他们看来，人类的大脑是一个条件全知的数学模型，那么这个模型输出的“喜好”、“审美”也是完全可以计算出来的，然后根据这些喜好，计算出满足它们的艺术品。（可参见我的书 《&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/25910698/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;迷人的假象：光影中的心理学秘密》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中“Quantum 量子心灵”一章。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以三体人其实在计谋上，也应该是像物理一样，远在地球人之上的。这是纯粹的计算，而无关文化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘慈欣在物理科学上的想象几近狂暴，在人文社会科学上的想象却趋向于保守。这是刘慈欣的分裂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实一个在物理上神级的文明，他们的艺术也一定是神级的，也许他们只是不屑，但一定不是不会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;连《永无止境》中登上智力金字塔顶端的人类中的绝顶聪明者，都说出了“I see everything”这样霸气的台词，文学、政治、经济、数学、搏击通杀，连特德·蒋的《领悟》中的人类智者在获得超级智力时都能想到先创造一门语言来匹配自己的超级思维，何况三体人呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/165d598978dc45dca527aed71a4cd78a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;302&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;（《领悟》这个故事收录在特德·蒋短篇科幻小说集《你一生的故事》中）&lt;br&gt;&lt;br&gt;“&lt;b&gt;I see everything&lt;/b&gt;”，这才是完美的高手！&lt;br&gt;&lt;br&gt;文：疯狂钻石 &lt;a data-hash=&quot;efc937c8325373e1ec1fed58d865ca33&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/efc937c8325373e1ec1fed58d865ca33&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@魏知超&quot; data-tip=&quot;p$b$efc937c8325373e1ec1fed58d865ca33&quot;&gt;@魏知超&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26472870/answer/32943696
</link>
<author>
菠菜
</author>
<title>
为什么两个人刚开始互相吸引，越了解之后反而产生的陌生感？
</title>
<description>
可能是因为对某个目标的误会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分人，特别是初涉爱河，或者性格谨慎的人，对于两个人在一起的目标很明确，就是尽量能高频率，长时间地在一起。高频率就是见面或者联系次数要频繁，对彼此表象的生活及内心的世界有充分的了解，长时间就是尽量延长在一起的时间，能每天见个面的，绝不要一周见个面，能计划到三个月以后的，绝不会只计划三天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但大部分人没有意识到，和他人在一起，是对自己的精力和能力有要求的，如果举一个不那么恰当的例子，当我们一个人的时候，我们在积蓄能量和情绪，我们处于吸收的状态，那么和另一个在一起交际的时候，我们处于一个释放的状态，当然了，我们吸收了十几二十年，然后遇见一个人一开始释放个三五天甚至三个月五个月都不是问题，但如果强求彼此一直要在释放阶段，那么到了一个点，疲软的可能性就非常大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;适当的释放，是一种调剂，但过犹不及，如果你无止境地释放下去，对人对己，都变成了负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，一旦释放不得当，产生矛盾是其次，最容易出现的是产生自我怀疑，自我怀疑对自己自信的降低，自信的降低会影响一个人在吸收时候的状态——这也就是为什么当亲密关系持续3-6个月以后，双方反而会觉得对方变了，其实变的不仅仅是对方，还有自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两人互动时候的自控自省，两个人在一起时候对自己能力的信任，以及不被一些细碎念头所纠缠的洒脱，难度要比一个人的时候高，但又比一个人的时候重要。如果明白了这个层面，那么就不要把目标简单地定成要两个人好好在一起那么表现，而是仍把目标定成……不说做更好的自己，但起码要做可控的自己，第一是可以适当减少一些频率，不要为了在一起而在一起，一个人留给自己吸收的时间是非常重要的，普通的正常人，一个礼拜能高质量的与他人亲密接触1-2次已经是上上签，不要拿时间来换质量。第二是明白人是在改变的，包括别人，包括自己，别人的改变通过观察来适应，而自己的改变通过控制来增强自信——而不是反一反，想控制别人的改变，又要别人来适应自己的改变……最后一点，两个人之前感情其实也和春夏秋冬一样，有甜蜜期，有适应期，有冷淡期，甚至有反感期都很正常，不要因为一时间的反感就上纲上线非要来个你死我活，学会冷静对待关系的各个阶段，即便这一段感情没有最后开花结果，但起码这些分析问题解决问题的能力会让自己有所成长。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20713516/answer/32893902
</link>
<author>
飞花落雪
</author>
<title>
看完《楚汉传奇》后，无论让孩子做何事，孩子都会说「诺」，如何在不打击他了解历史积极性的前提下帮其改正？
</title>
<description>
&lt;b&gt;我很喜欢这个话题，前来回答一下。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看完《楚汉传奇》后，无论让孩子做何事，孩子都会说「诺」，如何在不打击他了解历史积极性的前提下帮其改正？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完这个问题之后，我良久的陷入往事的回忆之中，不可自拔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;童年时代，家贫，无人教导，无以娱乐，常常读书。家里凡是有的书周围能弄到手的书能读的都读了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每每读完一本书，心里便久久不能平静。看完薛仁贵征东，就在心里做着一个英雄的梦想，渴望着跌入一个大坑，遇见九头面牛，两只面虎，吃了我就可以帮助父母解决那些日常烦累的田间之苦，吃了我就可以不害怕班里欺负我的同学，吃了我就可以纵横江湖，提着一柄方天画戟征战东辽，享受万人瞩目的眼光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在以后别人欺负我，家里有了各种伤心痛苦的事情无人帮助的时候，我的内心便有一个伟大的英雄在内心中支撑着我，支撑着我的英雄梦想。现在我的家里还有一柄童年时代被我当成方天画戟的木棍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来读了三国演义，看着刘备一步一步的从一个卖草鞋的走到三分天下的君主，身边有了关羽，张飞，赵云无数英雄的跟随，心里便开始学着刘备的样子待人接物，说话做事，想着有朝一日能遇见关羽，张飞，赵云这样的英雄，或许还有诸葛孔明的陪伴，成就梦想，做一个人人佩服的仁义君子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再往后，就是武侠，起先是民国武侠，然后金庸的武侠。看了火烧望海楼，便深深的痛恨投靠洋人的汉奸，喜欢上了为民除害耿直的于大刀。看了射雕英雄传，便渴望着成为郭靖这样的愣小子，有朝一日能遇见用金色带子束着头发的蓉儿。做事说话的风格慢慢的便靠着他们的做事方式来，想着能有一把金丝大环刀，想着能像靖哥哥一样，以致有一次，我和我姐在一起的时候，我突发奇想的要为她破天荒的扎头，用金色的丝带。看了天龙八部，就想着成为萧峰这样顶天立地的伟丈夫，遇见一个可爱的俏阿朱，为报家国，粉身碎骨，轻身许国，也在所不惜。嗯，我会告诉你们，曾经为了练降龙十八掌，十多岁的我每天早上天还没亮，就起来练习打墙么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来读的书多了，便开始看散文近代现代小说。看了苏童的三棵树，我便在我家的山坡上的一棵白杨树上刻下了我的名字。以后我年年都会去看它，后来有好多年，因为记性的原因，忘记了没去。而大概在我刻下名字的名字的八年后的除夕夜晚，我再去看它的时候，发现它不见了，消失了。所以，在以后我每途经一个城市看见白杨的时候，我都会想起故乡，想起那棵不知道去了何方的白杨看，是不是眼前的这棵。它常常让我的生命多了很多未知的牵挂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了史地生的《我与地坛》，从此我不再与母亲吵嘴。母亲在此后的一段时间很奇怪，问我。我只是笑笑。因为我知道了你虽然并没有看到母亲，然后母亲已经在你的身后默默的守候了十多年，不声不响，寸步不离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样，我长大了，我看了很多很多的书，很多很多的电视剧，我就这样长大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我向无数的人学习了他们的经验他们的态度他们的行为，并渴望成为他们，让我和他们一样。他们的每个人物都鲜活的活在我的记忆中，或者说他们的精神留在我的内心中，并且驱使着我不断的向前前进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我清晰的记着孙少平在风雨中泡着馍馍吃饭的场景，记着他记着他面对黄土地的那种不屈的拼搏的精神。当然我也记着豫让和荆轲面对知遇之恩的那种慷慨悲歌的精神，记着高渐离和荆轲在闹市中的纵声高歌和泪流满面，让我知道志向不能实现是如何的让人伤感。同样我也记着阿城棋王里面的王一生，他对象棋的那种热爱为我支撑起了我长达十五年的象棋梦想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我同样记着我读过的金庸武侠中的每一个人，我常常想着郭靖和黄蓉站在襄阳城上，风吹动了他们的衣裳，缠动了他们的头发，在高高的城墙上飘荡着，火炮和箭矢在他们的身后不断飞过，最后都化为他们身后的背景色。侠之大者为国为民。当然，我永远也难以忘记杨过，那个偏执的近乎狂妄的少年，把自己的爱情看做理想，看做使命，将它从少年坚持到中年，最后到老年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记着彭德怀元帅是怎么样的在庐山上的万言书，怎么样不惧流言跑到西北搞三建。当然，我也读了斯诺的红星照耀中国，也知道了其实现在的北漂也并没有多苦，因为毛爷爷当年在北京的时候月薪八个大洋，七八个人同挤一个大炕，同时在南下的时候丢了一双鞋而没钱穿，只得赤脚。我知道了江姐江竹筠在渣滓洞中的坚贞不屈同时我也知道了国民党战场上的黄百韬的无力回天自杀殉国。我在不断的吸收别人的精神行为的同时也在注意避免别人的失误和他的性格缺陷，我就这样不断的长大了，成为了混杂着很多不同的人的精神和行为的综合体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当你的孩子，在嘴里对你说着诺的时候，你可曾想起，他那可爱的心灵在看着家里那令人窒息的贫瘠的精神土地，那些被生活束缚的事情，那些呆板的生活，这些都让他感觉到无从吸收到精神营养的绝望。而当他看到电视剧中书中，那一个个激动人心的人物以及的他们的行为、操守的时候，他在那一瞬间忽然感觉灵魂附体，找到了自己能够学习并且模仿的人，并且在那一刻他的内心已经扎下了一颗英雄梦想的种子。他幻想着自己已经身处那个时代，披上了刘邦的铠甲，骑上了西楚霸王的乌骓马，拿起了韩信的长剑，纵横了在楚汉的大地上，与这些英雄一起成就心中的梦想。他的内心有了向王者学习一切的志向，他的身上有了楚汉战国末年君子一诺，千金难易的风度，他渴望成为项羽刘邦那样纵横天下聛睨一切的王者。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而与此同时，他的父母亲，却在想，怎么样矫正这样的学习态度，让他变成一个平庸的人，一个和正常人一样的孩子，并且抱着不打击他了解历史积极性的前提。嗯，只要学好教学大缸里面的历史知识就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;完。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;注：普通读者转载请注明作者。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;禁止任何商业形式转载。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23166613/answer/32938409
</link>
<author>
海参包
</author>
<title>
怎样拥有跳脱的想象力？
</title>
<description>
五月末的深圳已经潮热难当，隔壁桌的小混混们早已脱去了上衣，露出满是纹身的背脊和金灿灿的链子，一边吸着生蚝，一边回顾着前几天的叱咤风云。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 这家店的龙虾口感太差，有机会我请你到澳门吃。” 桑总把手写的菜单合上，挥挥手撵走了向我们极力推销的大排档服务员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;桑总是我的大学室友，也是我大学四年多数段子的灵感来源，因为他总是在吹牛逼，而且总是喜欢吹那些稍有常识的人都能戳穿的牛B。可能每个人身边都有这么一两个喜欢吹牛B的朋友，总爱提自己受伤前可以原地大风车扣篮，祖上是美国海军陆战队的老军医，给艾森豪威尔拔过火罐云云。这种人大多自卑，希冀用不切实际的谎言来把自己塑造的强大，吸引别人的关注。而桑总则不同，他从来不觉得自己在吹牛B。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得大二那年，整个学院都觉得他是神经病的时候，我曾经和他聊过一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;” 这个年代大家都见不得别人比自己优秀。“ 当他再次向我吹嘘自己凭借着非凡的公关能力帮助刘镇伟搞定了两百个群众演员且没花一分钱的时候，我这么告诉他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot; 这么说你不相信我了？&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot; 我信，但是别人不一定信，你一会说自己是海碟唱片的音乐经纪人，一会又说自己是碧桂园的策划顾问···”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 可这些都是真的，我现在还是南方高尔夫协会的理事。” 桑总格外认真的看着我，认真的让我无法再说下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从那以后，我任由同学们在背地对他百般嘲笑，甚至自己也加入了他们的队伍，没过多久，桑总以正在事业的上升期为由搬出了寝室，再无音讯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次见面距毕业已有两年，我本无意安排，但桑总得知我来到深圳，极力要见我，我想他这些年一定很寂寞，憋了很多“丰功伟绩”要说给我听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;桑总点完菜后就没再说话，而我也玩起了手机。因为我知道，一旦开口问那句“最近怎样”，等待我的将是一整晚天花乱坠的牛B。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看了会娱乐新闻，当时正好是“李小璐21秒视频门”刚出来的时候，网友们都在纷纷求种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 我这有全套你看吗？” 桑总瞥了眼我的手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 早看过了，我还看过1分26秒的。”作为一个1024的忠实用户，什么视频门我都能第一时间看到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;桑总也没解释，掏出手机递给我，里面有整整8段视频，全是网上没有流传的版本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 难道世界上还有比1024更牛B的网站？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 你能看出这不是李小璐吧？”桑总问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 废话，这明显是有人在恶意炒作。”作为一个娱乐圈人士，这样的敏感度我还是有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 这个女生是深圳的一个外围，她在接活的时候被一个瘾君子拍下了视频。瘾君子借机要挟她。你知道什么叫危机公关吧？” 桑总一边剥着花生一边问，显然他又要开始吹牛B了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 知道，怎么？”我抑制住自己的好奇心，故作淡定，不想让他吹牛B的兴致雄起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 这个女生向我求助，我看完这些视频后挑了两段发到网上，正好李小璐有戏要播，我就借势炒作了一下。现在这个女生的价格从两千涨到了两万。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，这样的牛B我赶个饭局能听到三百多个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 很多人不屑于危机公关和炒作，甚至有人觉得这和成功学一样无稽，事实上，借助互联网的东风，现在是营销的最好时光。只要站在风口上，猪都会飞！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;桑总的话让我想到了朋友圈里的那些文章，什么“ 记住以下几点就能月薪过万”“李嘉诚的司机告诉你如何推销自己”······我甚至开始考虑，如果桑总一会向我推销安利我该如何脱身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 你放心，我现在不卖安利了。” 桑总的话让我一惊，一是他竟然看穿了我，二是他原来真的卖过安利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 那你现在做什么？” 我问得很随意，想让这个问题显得只是寒暄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 我？” 桑总喝了一小口啤酒，小到我觉得他这个动作只是为了卖关子，“ 我现在在做移动互联网。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;桑总推给我一张名片，上面密密麻麻的印着一排头衔：百事可乐大中华区总裁顾问、维也纳酒店营销总监、万科地产APP战略部主管······&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 如果说互联网改变了一个时代，那么移动互联网就颠覆了一个时代。“ 桑总开始手舞足蹈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;” 你能说点具体的吗？“ 对于这种喜欢夸夸其谈的人，不要问what，要问how。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 那我就给你说一个实操案例吧，你打开微信，搜索附近的公众号，看到了什么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 佳人SPA，大快活按摩···“ 我看到的全是一些乱七八糟的按摩店。&lt;br&gt;&lt;br&gt;” 今年年初，东莞严打，我一朋友刘总，手下300多个小姐，全没饭吃了。于是刘总找我帮忙，按理说这种活我是不接的，可我一想，这300多个小姐大多来自贫困地区，她们失去了工作就意味着300多个家庭失去了经济来源，这个忙，我不能不帮，对不对？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 对。“我很想听他怎么编下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;” 于是我充分发挥移动互联网的优势，让刘总把店开在了微信上。O2O你懂吗？我结合了现代人的消费理念，摒弃了传统妓院模式中的很多桎梏。比如你想找小姐，可你怎么知道小姐就愿意接你呢？所以当你进入我们的公众号时，你可以自由的挑选小姐，同时也要上传自己的照片，让小姐来挑选你，这一方面是对于小姐的尊重，一方面也让传统单纯的肉体交易变得更加人性化。当然，为了提高行业素质，我们还对小姐进行每月的考核，成绩来自于每次顾客消费完后的打分。根据考核结果再对小姐进行评级，增加竞争力。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 可这不犯法吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 看来你还是没明白。这就是移动互联网的优势，他是移动的啊，没有实体店，顾客在随机的酒店消费，没有现金交易，完全依靠移动支付，从公安的角度上说，这只能算是约个炮罢了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到我一脸疑惑，桑总立马补充道：” 当然，我可不是拉皮条的，用这个例子只是为了让你更直观的明白我是做什么的以及移动互联网的优势。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;” 那你的职业就是给别人出主意？“&lt;br&gt;&lt;br&gt;” 错！主意只是建议，而我给别人的是一个渠道，一种途径，授人以鱼不如授之以渔。我要让传统企业知道移动互联网时代的游戏规则。“桑总掏出自己的手机，给我看他的微信公众号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我凑近一看，粉丝数后面有一排0。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 3个月，我只用了3个月的时间运营，现在我的粉丝数已经达到了300万。知道这意味着什么吗？这意味着我有一个300万人的市场。“桑总说得唾沫乱喷，我刚想夹的花生米也未能幸免，只好作罢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 那你能卖些什么呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 你看你，还是没有理解移动互联网的优势，卖什么从来都不重要，重要的是我只要我卖，就有人买。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 哈哈，有本事你卖个PPT给我看。“ 趁桑总没把我吹晕之前，我要赶紧制止他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ PPT？哈哈，好主意，这正好能证明粉丝经济的可怕。按理说PPT卖出去一份之后就可以无限复制，完全没有商品性。好，就卖PPT。” 桑总低头摆弄手机。“ 你说我一份卖多少钱呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看了眼桌上的账单，正好两百块：“ 就卖200块吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;桑总风轻云淡的按了几下手机之后，支付宝到账提示的声音开始频频响起。我抢过桑总的手机，果然满屏都是支付宝到账的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 我擦，你用的什么软件，教教我，以后我拿来糊弄人。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 看来你还是不信我。” 桑总摇摇头，显得郁郁寡欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本想解释，可想想我确实不相信，干嘛要解释呢，于是不再开口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;桑总的手机还再不断的响着，他看了看时间，说自己还有点事，便叫来服务员买单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 老板，你们一共消费了200元。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 能刷卡么？” 桑总在身上翻了半天，掏出了一百多块的零钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 不好意思老板，不能。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 我来吧。” 我掏出200块钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 实在不好意思，刚才出门忘了提钱了，这样吧，下次你来我请你到澳门吃龙虾。”桑总说的十分诚恳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“ 再说吧。”我心里清楚，谁知道下次见面是几十年后的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和桑总分开后，我在深圳的大街上转悠了一会，想起桑总这个人，除了喜欢吹牛B，似乎并没有什么不招人待见的毛病，也许是中国人谦虚惯了，容不下这些大话吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天我离开了深圳，也暂时忘记了桑总的那些丰功伟绩，可没过两天，桑总在微信上给我发来了支付宝的截图，短短几天，他卖了1700多分PPT，入账34万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我第一反应是这SB为了吹牛B真是不遗余力啊，后来想想，万一是真的呢？于是我上网百度了下他的公众号，看了几篇新闻，发现这确实是真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而他的PPT里有什么呢？只是一些关于移动互联网的认识和几个策划案例，甚至还有两个他参与过的烂电影的剧本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从那天起，我把他从我的朋友圈黑名单中拉了出来，开始关注他每天的动态，他用那34万开了一个传媒公司，又拉到几个大股东，正在策划一些改变互联网格局的大事。我甚至可以预见到几年之后他在纽交所撞钟的情形。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我突然觉得，澳门的龙虾似乎并不遥远。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26432665/answer/32932336
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
过去电视剧里面的特效都是怎么做的？
</title>
<description>
八十年代中国的电视特效刚刚起步，的确非常原始，下面介绍《西游记》拍摄中的一些例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、蓝幕抠像&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候中国没什么人听说过蓝幕抠像，更没有见过。中央电视台从美国进口了一台ADO特技机，《西游记》剧组拿来先试拍了《除妖乌鸡国》里孙悟空变成小猴子跳到桌子上和王子秘密谈话那个镜头。把六小龄童在蓝幕前做的跳的动作拍下来，再和事先拍的背景合成。就是用ADO机把孙悟空缩小，顺着动作节奏往上一提，就上了桌子，这的确不难。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;664&quot; data-rawwidth=&quot;948&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7c8ec9b660d0f577e07b4e3be33ce371_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;948&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7c8ec9b660d0f577e07b4e3be33ce371_r.jpg&quot;&gt;但后来剧组发现，所有的人都象纸片一样，不是立体的，根本不敢转动，这是怎么回事呢？《计收猪八戒》和《三打白骨精》里有几个镜头特别明显。剧组反复尝试也找不到解决办法，后来才晓得，因为有种软件没有买，所以立体的效果无法实现，而这种软件要5万美元。没时间也没钱补救了，所以《西游记》里很多场景是纸片人。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;664&quot; data-rawwidth=&quot;924&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ebae0192ea18cfec63b76d5f3824bb59_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;924&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ebae0192ea18cfec63b76d5f3824bb59_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;蓝幕抠像最忌讳颜色冲突，这个道理也是拍着拍着才知道的。但《西游记》里的人穿衣服五颜六色，背景幕布只能也做了各种颜色的，以备更换挑选。有时候颜色太杂了，还要多次合成才行，比如最后一集老乌龟驮师徒四人过通天河的镜头，就是四个人分别合成的。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;664&quot; data-rawwidth=&quot;952&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ff1a1bfef1ac00f0888acfe5db854e33_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;952&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ff1a1bfef1ac00f0888acfe5db854e33_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;合成工作必须回台里完成，现场是看不到的。这样的效率奇低，而且不知道拍摄效果如何，所以有好多特效镜头都是废的，即使勉强能用也有各种瑕疵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、吊威亚&lt;br&gt;&lt;br&gt;吊威亚不是新鲜的技术，其实在三四十年代中国电影就会了。但之后大陆因为长期不拍动作片，这种技术渐渐荒废了，反而是香港人将吊威亚发挥到极致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《西游记》剧组派了几个人到香港学习怎么吊威亚。当时TVB在拍一部金庸剧，导演杨洁、摄像师王崇秋就跑去看了，还跟徐小明导演探讨。但时间有限，他们也只简单地看了几天，而且没学到一种关键的「过江龙」技术，就回来照猫画虎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始连专门的钢丝都没有，找了军用的航空跳伞的钢丝。「过江龙」技术是一边猜一边实践，用滑轮原理来模仿的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为对钢丝的承重量没研究，拍摄中断过无数次，猪八戒、沙僧都摔过，特别是孙悟空，有次摔得昏死过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不懂怎么在后期抹掉钢丝的痕迹，只能用背景色来给钢丝上色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、背景的拍摄&lt;br&gt;&lt;br&gt;剧组没有专门的航拍设备，天空和云彩背景都是坐飞机的时候和机长商量好，让摄像师到驾驶舱里拍摄的。另外坐汽车、坐火车、坐缆车等各种交通工具时，都注意拍摄各种背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、烟火特效&lt;br&gt;&lt;br&gt;《西游记》的烟火特效是请八一厂的烟雾师来做的。但八一厂对拍摄战争片有经验，神话片却并不一样。神话场景的要求比写实的战争片更加复杂、绚丽、花哨，需要更高的想象力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天宫戏要用到大量干冰造雾，人在干冰里呆的时间了会很不适，赤脚大仙赴蟠桃会那场戏，拍完后一个场工半天不见人，后来才发现是昏倒在地了，赶紧抢救。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;686&quot; data-rawwidth=&quot;970&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8bf6ce20ce5ef579e2ac73856834f26f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;970&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8bf6ce20ce5ef579e2ac73856834f26f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;4、拍摄器材&lt;br&gt;&lt;br&gt;在西方和日本电视台都实现了多机拍摄电视剧的时候，中央电视台给《西游记》配备的只有一台老式的300P摄像机，调焦经常发虚。只有一个三脚架，角度只能平视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个电视台只有一只长焦距镜头，所有电视剧组要打报告排队等着用，火焰山那集好不容易用上一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有升降机、没有移动轨、没有高台，没有斯坦尼康，什么都没有。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;656&quot; data-rawwidth=&quot;954&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/86b2736b34539361ee267e80a6bace1b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;954&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/86b2736b34539361ee267e80a6bace1b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;有个镇元大仙升天的镜头，需要从俯视到仰视的角度变化，是把摄像师放到椅子上，吊到二楼，再滑下来拍的，用七八个人来拉摄像师，但这和镇元大仙走路的节奏很难对上，拍了很久才拍成。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;652&quot; data-rawwidth=&quot;926&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b671b83f72514155422bb4e89f900551_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;926&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b671b83f72514155422bb4e89f900551_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;孙悟空在《三打白骨精》那集被唐僧念紧箍咒，捂着头原地打转，拍摄时让孙悟空顺时针转，找人扛着摄像师逆时针转，这样就有了一种强烈的晕眩效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、失败的航拍&lt;br&gt;&lt;br&gt;《夺宝莲花洞》那集在昆明的石林拍摄，剧组和昆明空军拉了拉关系，办了一台联欢会，送了几个彩色胶卷，换取飞机练习时，让摄像师一起登机航拍的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了拍摄时，所有人换上戏服，看到飞机飞过来了，在山里跑啊跑啊，演得一身是汗。等到摄像师王崇秋从机场回来，才知道一个镜头都没拍到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为空军只有一架撒农药的小飞机，其实根本不能用于航拍，他们把摄像师绑在舱门边上探出去拍摄。结果拍摄时下起了雨，下面雾蒙蒙的什么也看不见。而且飞机不敢飞低点，也不敢飞慢点，摄像师最终啥也没看到，也没拍到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（主要根据导演杨洁和摄像助理唐继全回忆录整理。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23933357/answer/32932255
</link>
<author>
林小柴
</author>
<title>
淘宝上有哪些逼格很高的东西？
</title>
<description>
唔，从不在知乎上推荐东西，但我知道，每个（闲如狗的）少女（男）心中大概都有个涂抹人生的画家梦吧。。。最近在insta和朋友圈里分享了这个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;原作By Leonid Afremov：&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/3293988.htm?fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;leonid afremov_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当代最著名的色彩狂魔，用色明丽大胆，光影交映令人惊艳。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c66508f87310a31469c7c65335a6de72_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c66508f87310a31469c7c65335a6de72_r.jpg&quot;&gt;没错，是我画的————花了将近10天，每天对应着色块上标注的不同编码对号入座涂颜色。虽然听上去是幼儿园级别（“上颜色啊我也会啊”），但色块尺寸之小，颜色种类之繁复，图案渐变之密集，笔触掌控之多变简直……其实……&lt;b&gt;不需要任何绘画基础，上手快，心情好，觉得自己棒棒哒！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一些细节：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（1）画布：&lt;/b&gt;纯棉，易清洗，不小心涂错可以等颜料干了之后重涂盖住。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0661db456323f19f29f53c4e81d3a21a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;252&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0661db456323f19f29f53c4e81d3a21a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（2）颜料：&lt;/b&gt;丙烯，易清洁，弄到手上之后也不用急着清理，每次画画告一段落后去洗手就好。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8f013c38a4ca6a79c8ba4f639c47ff2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;477&quot; data-rawheight=&quot;393&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;477&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b8f013c38a4ca6a79c8ba4f639c47ff2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;有时会附赠空的格子，所以只能自己挤颜色，然后贴上编码，方便收纳和找色块：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/26933fe777341e894f79ea8a4e6affbb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;383&quot; data-rawheight=&quot;269&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;383&quot;&gt;&lt;br&gt;（3）&lt;b&gt;画笔&lt;/b&gt;：标配是一粗两细，粗笔填充大块背景色，细笔勾勒细微处较小色块。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/36c63ea147973283578b806eaf071006_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;374&quot; data-rawheight=&quot;223&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;374&quot;&gt;&lt;br&gt;（4）&lt;b&gt;涮笔利器&lt;/b&gt;：你真的需要一只这样方便搅拌的容器，和一颗勤于换水的心。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/df26bd5e27a82004ae0eca47f5a236f5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1224&quot; data-rawheight=&quot;1632&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1224&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/df26bd5e27a82004ae0eca47f5a236f5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;答主是在新加坡的Bugis street偶然间遇到这种数字油画，非常适合答主这种偶尔会闲如狗一样的大二学生在一个宁静的下午（特别是一个人独处的时候）全情投入到绘画（上色）当中，临摹画家的每一笔，来到画家的城市，走过画家来时的路（……）顺便想想心事，思考一下人生，逃避一下现实，缓解一下压力，治疗一下颈椎，让内心疯狂躁动的艺术家come to life。或者，作为一份极富诚意的礼物，送给重要的人收（xuan）藏（yao）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c5d34b00f5150e980bf7b05eecb0a76d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1012&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1012&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c5d34b00f5150e980bf7b05eecb0a76d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/21ab4a6840935a79f7f5abeb44e65315_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;946&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;946&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/21ab4a6840935a79f7f5abeb44e65315_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于你们最关心的价格：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这样的一幅画作，在新加坡卖要S$45（￥220左右）。但答主逢11.11之际本想网购几幅寒假继续作画的时候，在淘宝上搜“数字油画”然后发现国内卖得好便宜（十几块到几百块都有），且附赠了许多奇奇怪怪的东西，比如：亮光剂（用于提高画作色彩饱和度，画完之后覆盖一层）、无痕挂钩什么的，你们还是自己去看吧。答主经验：不用往墙上钻钉，粘个易撕去的挂钩就好：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cd4a7f21fc20851f4ef4aa1b073ee8d1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1224&quot; data-rawheight=&quot;1632&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1224&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cd4a7f21fc20851f4ef4aa1b073ee8d1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fecb19d1e586fe4969fb8d2e62eecd3c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1224&quot; data-rawheight=&quot;1632&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1224&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/fecb19d1e586fe4969fb8d2e62eecd3c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.s.感觉自己真是太闲了。附上闺蜜的画作：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6470508fe6abe2ae7c829384b9b423bd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;603&quot; data-rawheight=&quot;537&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;603&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6470508fe6abe2ae7c829384b9b423bd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.s.没图了不好意思。。我错了。。这不是大招。。是太久不上知乎了。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26445126/answer/32890800
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待「男孩出电梯前按亮剩余 20 余层楼层按钮被扇耳光」？
</title>
<description>
我的一个熊孩子小伙伴，他是村长的大儿子，因为他母亲的纵容，从小就比较霸道，每次分东西，都要先把最好的挑走。印象比较深的，是有次我们七八个人在河里捉鱼，捉到很多小鱼苗，单单有条鱼有手掌大，鹤立鸡群，回到家之后我们正在讨论怎么分，他已经偷偷把那条鱼煎着吃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他做的熊事太多了，比如在教室上课，用刀把桌子钻个洞，然后可以从洞里看藏在抽屉里的小人书；比如放学回家的路上，把同村小女孩的杯子抢了，当着人家面尿尿进去；六年级为了追班上一女孩，花钱请镇上的地痞，来收拾他的情敌；初二时带着一群熊孩子抢劫供销社，被抓了，年龄不到没法判刑，但学是没法上了，自己退了；我上高一的时候，他和别人偷了村里水库开闸用的工程柴油机，又被抓，他爸赔钱了事；我上大一的时候，他组织了声势浩大的神鹰帮，带领一大帮熊初中生，偷盗，拦路抢劫小学生，后来被抓，定性为黑社会组织头目，判劳改五年，但他爸交了钱，只关了半年就放出来了。出来之后隔壁村一个女孩死活要嫁给他，他便结婚生子了，他岳父顾惜自己女儿，给了他们夫妻一笔钱做小生意，他也算安分守己，一直到小孩四五岁都没再作恶；说来也是浪子回头金不换的好事，谁知之后没多久，他又牵涉商业诈骗，金额将近千万，再次入狱，这次他爸发挥不了作用了，不知何年何月才能出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们那儿有一句俗语：“从小偷针，到老偷金”，意思是说孩子不能纵容，他犯错要及时教育。能把孩子纵容成这样，父母的教育肯定是有问题的，他父母看到他的熊样，对第二个儿子严加管教，兄弟俩走上了截然不同的道路。弟弟没上大学，但至少过上了普通农村人的生活，还凭借努力过得不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;村长大儿子的作为不比题目里的熊孩子轻微吧？在他从一个熊孩子长成熊大人的十多年里，村里千号人都有目共睹，他们的态度，和这个问题下面各位答题点赞知友的态度何其相似：&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人或是因为洁身自好，或是因为胆小懦弱，他们说自己没有资格教育熊孩子，也不想惹事，对其不闻不问，只是祈求自己不要成为受害者。村里一个年近六旬的老头和他狭路相逢，没有给他让道，他用镰刀架在老头脖子上逼开老头，老头最后还是选择了息事宁人。这类人称为A类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有的人和《左传》里的庄公一样，持”多行不义必自毙“的态度，看着他作恶，盼着他的恶做得更大些，然后被抓紧进监狱乃至被枪毙。他们见到村长大儿子作恶，当面夸他”胆子大，要是在古代至少是个大将军”，背后却骂“这狗日的，早晚得吃劳改饭”。这类人称为B类吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人说“你父母不管教你，老子来替他们管教，打死你老子宁愿去坐牢“，于是对他大打出手，扇耳光已经是轻的了，这样的人称为C类。这样的人自然很受待见，大家都把他们当做大侠看待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但大家要弄清楚一件事，不管是A类还是B类、C类，大家的目的都不是教育孩子，而是希望自己的利益（面子）不要受到损害，他们三类的处理方式，只是在（面子）利益受到损害的情况下，三种不同的维护方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题目里熊孩子乱按电梯这事，同样不是教育权限的问题，而是他这么做，损害了别人的利益（面子），电梯里的其他人，作为受害者，到底采取什么样的方式维权（面子）——业主像我们村的C类人一样，选择了暴力；而有的知友像我们村的A类和B类一样，主张宽容，不维权（面子）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这个问题讨论的，其实是如何维权（面子）的问题。说到这里，我就没什么需要说的了，因为对我来说，熊孩子乱按电梯这事对我的利益（面子）损失几乎小到为0，我觉得根本没有维权（面子）的必要。为了这点小事出手打人，比睚眦必报好不了多少吧？打完了还不知道自己是在维权（面子），义正言辞地说自己在教育孩子，真是糊涂到蠢、虚伪而不自知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于教育孩子，那是孩子父母的问题，我们作为外人，根本无权插手，不要把自己当做拯救世人的耶稣基督，也不要举着教育的旗号来讨论维权的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别扯学校，学校是家长把孩子送过去让他们接受教育的，是学校的性质决定的，不是一回事。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26478106/answer/32928203
</link>
<author>
蔓玫
</author>
<title>
为什么罂粟在西方是美丽的象征，在中国却被宣传成邪恶的东西？
</title>
<description>
大力谢邀。此题误区太多，又牵涉到我至爱的植物之一。。。&lt;br&gt;有点想借用知乎上广泛流传的一句话，一切不问是不是就问为什么的问题都是耍流氓。——但这句话不针对题主：各方信息混乱的太多，大家分不清楚也实在是情理之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 题目链接中的「罂粟」，与在国内被禁止种植的「罂粟」并非同一物种。但这种混淆并非是中国媒体的扭曲，而是世界范围内普遍存在的现象。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;8c09e83af159776d3f5cbe31817d2625&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/8c09e83af159776d3f5cbe31817d2625&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@moski ivan&quot; data-tip=&quot;p$b$8c09e83af159776d3f5cbe31817d2625&quot;&gt;@moski ivan&lt;/a&gt; 同学已有前言，两者并非同一种植物。不过不好意思，对植物学名的解释有些不合理之处哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;英国人用以纪念战争烈士的花，中文名虞美人，学名&lt;i&gt;Papaver rhoeas&lt;/i&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/99e420ca9be3a6ba3a64993cea8b3e8b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d495269d40595cb35fbd025db4a11790_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;443&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;443&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d495269d40595cb35fbd025db4a11790_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;题主所谓在中国被宣传成邪恶的东西。。。中文名罂粟，学名&lt;/b&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Papaver somniferum&lt;/b&gt;。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d9f09ca29b826e819274fa7f60455737_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d9f09ca29b826e819274fa7f60455737_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/46f5bdedfd16ff788a048697f0af8ed5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;628&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;628&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/46f5bdedfd16ff788a048697f0af8ed5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;两者的外观区别，可参见：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21526864/answer/18517699&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;虞美人、罂粟、冰岛罂粟的区别？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;虞美人与罂粟同为罂粟科罂粟属，两者为完全独立的物种，不存在任何包含从属关系，彼此的生物学特征也非常清晰。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【但会把两者混淆，这就真心不是中国人的错，反而是西方人的错。】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国人早在明清年间已能明确分辨虞美人、罂粟的形态、药效&lt;/b&gt;（清朝编撰的《广群芳谱》中对此有详细介绍）&lt;b&gt;。但西方人却将罂粟属植物通称poppy&lt;/b&gt;（参见wiki英文词条：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Poppy&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Poppy&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;b&gt;正如他们将百合属通称lily、蔷薇属通称rose一样，用一个单词广泛地概括了一整个物种丰富的属。这其实是植物英文名中非常不严谨，也对译者们造成了重大困扰的一个地方。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分媒体工作者、翻译人员都并没有专业的植物学基础。他们会混淆，其实也是可以理解的（虽然仔细查一查资料就能避免这个问题）。。。现在大家把月季玫瑰蔷薇都叫做玫瑰，其实也有很大程度是这个原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 在世界历史上，除了中国，倒并没有哪一个国家明确地将罂粟属植物与「美丽」「邪恶」联系在一起。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要明确的是，许多栽培历史悠久的植物都有自己的文化象征，并非今日任何媒体、个人可以信口开河、妄加定论的。而中国作为远东地区最大、一度最发达的农业国家，其植物文化的独立性和丰富度也大大不同于其他国家。&lt;br&gt;在中国文化中出现这样的意象，倒是有另外两个原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（1）虞美人与虞姬的联系。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;古代的民间传说里，虞美人花乃是由虞姬死后的血液化成。后世文人墨客也多有此附会之说。虽然传说不可信，但花名倒是如此定了下来。也好理解：红袖善舞，遍布江东，不想到虞姬还能想到谁。&lt;br&gt;——有了这样的名字与背景，虞美人文化寓意里确然也就有了「美丽」的象征。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（2）罂粟与鸦片的联系。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个就不展开了。。。基本情况大家也都知道吧。祸国殃民之物，想要不被杜绝和厌恶，也是很难的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 在欧洲，罂粟属植物（虞美人）与一战死难烈士联系在一起，有两方面的原因：（1）文化渊源；（2）历史事件。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（1）文化渊源&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大部分罂粟属植物所含有的生物碱，具有显著的催眠、镇静功效，早在古埃及、古希腊时期就已经是广泛使用的镇痛镇静药物。因此，人们很自然地就把它和「安息」「长眠」之类的意象联系在一起&lt;/b&gt;，据说古埃及王室甚至以罂粟花作为逝者的重要纪念之一。&lt;br&gt;参见：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Poppy#Symbolism&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;wiki英文词条：Poppy-Symbolism&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（罂粟属植物的象征）&lt;br&gt;&lt;br&gt;（为了有理有据把整段都复制过来了，大略地翻译一下~为了罂粟属的美人儿我也是蛮拼的。。。）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Poppies have long been used as a symbol of sleep, peace, and death: Sleep because of the opium extracted from them is a sedative, and death because of the common blood-red color of the red poppy in particular. In Greek and Roman myths, poppies were used as offerings to the dead.&lt;br&gt;长久以来，罂粟属植物被认为是睡眠、平和与死亡的象征：睡眠是因为由其提炼而来的鸦片具有诱人的（嗜睡能力），而死亡则是来自红罂粟（如虞美人）们那鲜红如血的花色。在希腊和罗马神话中，罂粟属植物也被视作是献给死者的礼物。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（2）历史事件&lt;/b&gt;&lt;br&gt;继续英文wiki词条——&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt; The &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Remembrance_poppy&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;poppy of wartime remembrance&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; is &lt;i&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Papaver_rhoeas&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Papaver rhoeas&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;, the red-flowered corn poppy. This poppy is a common &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Weed&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;weed&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; in Europe and is found in many locations; including &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Flanders&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Flanders&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;, which is the setting of the famous poem &quot;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/In_Flanders_Fields&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;In Flanders Fields&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;,&quot; by the Canadian surgeon and soldier &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/John_McCrae&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;John McCrae&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为战争纪念日所使用的罂粟属植物则是虞美人，花朵红色，（在西方）亦称为「麦田罂粟」。这一植物在欧洲许多地区遍布野生，比如弗兰德斯（一战期间重要战场），也正是加拿大军人兼一生，John McCrae的著名诗作《In Flanders Fields》中，故事发生的地方。&lt;/blockquote&gt;喏，这里已经明确提到，一战纪念日所采用的罂粟属植物为虞美人（&lt;i&gt;Papaver rhoeas&lt;/i&gt;）。只能怪译者们偷懒了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，总结：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. poppy=罂粟属植物的统称。但本属植物资源丰富，绝非一个英文单词所能很好概括。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 欧洲人（英国）在战争纪念中所使用的poppy=虞美人（&lt;i&gt;Papaver rhoeas&lt;/i&gt;），中国人因为鸦片战争而深恶痛绝的poppy=罂粟（&lt;i&gt;Papaver somniferum&lt;/i&gt;）。两者同为罂粟属，彼此独立的物种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 在中国文化里象征美丽的poppy=虞美人（&lt;i&gt;Papaver rhoeas&lt;/i&gt;），象征邪恶的poppy=罂粟（&lt;i&gt;Papaver somniferum&lt;/i&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 英国人之所以采用虞美人作为一战纪念，是因为这种娇艳的花朵曾经开遍了死伤惨烈的战场，并被后来的诗人沿用了这一意象；同时罂粟属植物的文化含义——「安息」「长眠」也是重要的纪念特征。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26474046/answer/32922141
</link>
<author>
关雅荻
</author>
<title>
人类长跑的里程极限是多少？
</title>
<description>
很多超长距离的尝试，这个不太好有标准，还是举一个比赛的例子吧：每年九月上旬在意大利北部奥斯塔山谷绕一周的巨人之旅（TDG），长度332公里，累计爬升超过24000米，平均海拔在2000米左右，大的山头哑口要爬20多个，最高海拔3300多米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举这个比赛为例子原因是：&lt;br&gt;1、它是超过300公里距离的一场连续赛，就是吃喝拉撒睡都不停表，算总时间。跟很多250公里多日赛不同，那个只计算每天赛段完成的时间做累计排名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、参赛规模较大，并国际化。&lt;br&gt;每年750名选手参加，意大利本土大概一半，共有大概来自40个不同国家选手参加，也算是具有一定的规模了。&lt;br&gt;因为国外很多变态超长距离赛事都非常小众。&lt;br&gt;即使100英里这样距离的比赛，在美国，政府很少支持让其发展到很大规模，大多跟当地环保有关，比如西部100英里赛每年也只有450个名额，硬石100英里赛名额更少。&lt;br&gt;只有欧洲会政府全面支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如巨人之旅举办地Courmayeur小镇山另一侧的Chamonix举办的UTMB及其他几个分组赛，规模相当庞大，单UTMB组2300名选手同时出发，其他几个组别一共7500多人在一周之内陆续出发，距离从102公里到330公里不等。&lt;br&gt;举这个例子是说明巨人之旅，还算是举办规模比较大的一场超马赛事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、平均海拔高，赛道艰难，但每年还是有大概50%的完赛率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为爬升很多，对于大多数选手来说是一个考验意志力的徒步比赛，精英选手大部分都会在跑动中完成，今年男子第一名大概用了70多小时，基本中途没有睡觉，如果睡，应该不超过15分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个比赛关门时间150小时，中间还有30个左右的补给站，其中一半都有关门计时点，如果不能按时到达，就算被关门了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国大陆选手从2012年参加这个比赛，当年4名大陆选手参赛，其中3人完成，但当年因为大雪封山，组委会临时取消了最后30公里的赛道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年，大概6名大陆选手参赛，其中2名完成。&lt;br&gt;一名自主网站报名的中国选手杨源，因为天黑路滑，滚落陡坡悬崖，头部撞破，失血过多，不幸遇难。这是该赛事创建以来第一位意外身亡的案例，现在在在杨源遇难的赛道旁，树立了一块他的纪念碑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014年，因为去年的意外事故，安全检查更加严格，大站关门点原有基础上强行要求必需在关门点前两小时进站，以保证休息时间，这等于又加大了完赛难度。&lt;br&gt;2014年共有9名大陆选手参加，最终3人顺利完赛。值得一提的是来自锦州的魏楷伦仅用时107小时完赛，是目前最快完赛的大陆选手。另一位女选手珊瑚（曲丽杰）用时132小时完赛，成为目前唯一完赛大陆女选手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我今年自己网站报名参加，遗憾止步201公里处，比规定时间晚14分钟进站，遗憾被关门。&lt;br&gt;明年再战！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23036232/answer/25403703
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么混血同传并不常见？
</title>
<description>
知乎上的混血儿来多说几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是中俄混血，出生在中国，幼儿园时就学了英语，现在定居在美国，中俄英三种语言随意切换。其实我父母根本就没有专门教过我俄语，我就是听会的。现在老公和我都是工作语言是英语，回家有时英文有时中文。每周我俩会看好几场球赛，俄语解说。老公不懂俄语，看俄语台只因为受不了中文和英文解说，他认为中文解说脑残无药医，而英文解说往往有偏向性。英国主流电视台的解说没有偏向我们的主队的，他想耳根清净，宁可听不懂也不想听那些奚落自己主队的言论。正好俄语我是听得懂的，但一般也不会翻译给他听（我们都是高阶球迷了，对球赛和球员的熟悉不比解说员差多少，大部分时候根本不需要依靠解说来了解发生了什么事），听到好玩的解说我会用英语或中文分享给他听。针对题主提出的猜想逐个回答，还有什么问题的话，请评论，我会更新回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）是否复杂的语言环境（小萝莉除了中文和德语，学校还在教英语）削弱了对语言文字的深层理解能力，很多ABC虽然会说中文，但文学素养并不好，对中国传统文化内核理解弱，是否就是同样的原因？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答：这个原因是有的。混血或少年时移民的人，往往只对其中一种文化理解得稍深，更可能哪一种都理解得不深。我幼时是按国学启蒙那套来学习中文的，会作格律诗，会写毛笔字，熟读红楼梦，但是我只是在文学审美的层面算是“文学素养好”，文学素养好并不保证对中国文化内核能理解。比如我对“中国人接不接受道歉”这个问题就困惑至今，有人对我说中国人不接受道歉，只能一开始就不要得罪人，得罪人以后道歉是没用的；有人对我说中国人把道歉看得特别重，即使得罪人非常严重，只要非常诚恳道歉给足面子，都可以获得原谅甚至成为很好的朋友……我完全无所适从。而我与在美国科技行业工作的年轻中国朋友就完全不用考虑这些问题，虽然基本上用中文交流，但我们思维方式都是美国的，或者说是“世界公民”的，不是典型中国的，如果我们道歉或接受道歉，是按照美国的方式。英语里也有一些意思上需要琢磨的话语，比如有人说Your proposal is very well written是在敷衍还是真心称赞呢，有时候即使结合context也觉得很难揣摩。但是西文里什么是“语气很重”还是很好判断的。我经常对中文里一句话是理解成“让你这样”还是“也没叫你真这样，就这么一说”犯难，对是真的推掉了还是“他嘴上推让，其实没真拒绝，就是想让你继续塞给他”完全搞不清状况，自己都还在琢磨，怎么翻译呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个重要问题是connotation的库存完全不一样。比如，如果说某话有政治的connotation，典型中国人全都心领神会，我虽然中文完全没问题，但是上学时没有上过中国政治课，根本想不到这个connotation。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）其他能力限制。在语言以外，综合听力、瞬时记忆、甚至笔记法（尽管可以通过训练习得）能力并不突出，因此在综合层面上，混血儿口译员的优势并不突出？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答：在你说的这几个方面，混血儿虽然没有优势，至少是没有劣势的，而语言上的优势是压倒的。中国训练出来的专业翻译，就算已经是老鸟，毕竟英语不是母语，听英语仍会比听中文要难（题主是翻译专业，可以自己回想一下，自己或自己的翻译老师达到听英语和听中文一样自如没有？），因为那毕竟还是“外语”。而对混血儿，不是在听外语，两方都是母语，听起来都是一样无摩擦。他们做同传不是“听译”过程，而是把那意思再用另外一种语言表述一遍。由于两种都算母语，所以其实就像有一个时间差地跟在后面paraphrase。之所以混血小萝莉小小年纪同传的准确和流畅度已经达到让题主吃惊的地步，因为她不是费脑在“听译”而是在paraphrase，paraphrase只要没有太多表述上的额外要求，只是要求换个词，能有多难？当然，他们的paraphrase往往只是漫不经心的，质量也不会很高，但是只要少量的专业训练，教他们以职业标准逐句对译不可偷工减料，他们就可以省下听译的脑力，集中做记忆、笔记。综合下来，翻译能力相对本土翻译人士仍然有压倒性优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;混血儿从事翻译工作的障碍，不是能力问题，而是心理——我们心理上是抵触“翻译”这种行为的。在本土翻译人士看来，翻译是一项很高级别的脑力劳动，甚至带有一定创造性，翻译得很好的话自己很有成就感。但希望题主设身处地地想象“两种语言都是随着呼吸进出的东西”的感觉——混血儿从小就有不止一个语言系统，不需要翻译，也就不会产生创造性劳动的成就感，只会觉得“一样话说两遍烦不烦”！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——当然，有人会反驳说，不是一模一样说两遍啊，有时译得有创造性，而且平时我们也会主动把有一些重要的话用不同的方式表达再paraphrase一遍来强调、加深听者的印象，怎么能说是简单地话说两遍呢？但是请注意，平时我们爱说哪句话，哪怕说一百遍，用一百种方式paraphrase，那都是我们自愿。做了翻译这行，每天听到的说出的有趣的没趣的统统都是两遍。不好玩！很不好玩！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——有人说，干哪行没有点限制，没有点行业标准，难道其它行业就能随心所欲说话了吗？是的。但是，同样是不好玩，忍受美国的IT业每天抓bug的不好玩、金融业每天跑模型的不好玩、律师每天……的不好玩、医生每天……的不好玩，好像收入更高！为什么一定要忍受每天都在paraphrase的不好玩？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——有人说，为什么paraphrase不可以成为混血儿的一种乐趣呢？任何工作都有职业伦理约束，做到一定程度多少都会有些枯燥。是的。但是相信即使喜欢外语的同传，也大概会有时觉得枯燥的。就像做IT、金融，也都很枯燥的。但中国本土的外语专业学生很多自己喜欢外语，想到工作本身可以提高外语，对偶尔的枯燥的忍受度会提高很多。可是混血儿没有提高外语这种爱好与目标，宁愿去做IT、金融，虽然也常常是按照别人的意思来干活，但口译这种严格把别人说过的话再说一遍的，想提高外语的人会想到“我这是在练习外语”而忍受，甚至充满乐趣，混血儿又不用提高外语，就会觉得抓狂了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的中国学生把一句话中英各写一遍，会认为写的是两句话，两种乐趣，很有意思。但对两种语言一视同仁的混血儿，会认为一模一样写了两遍，因为两种语言对他们都是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我小时候，我父母有时候会不记得他们刚刚说过的话是中文还是俄语，会问我“宝贝，爸爸妈妈刚才说的是中文还是俄语？”。这倒正常，有时候人会说“我刚说什么来着”，会不记得说话内容，自然也可以不记得说话用的哪种语言。但父母只是偶尔会一时忘了刚才在说哪种语言，很难“不知道自己正在说哪种语言”（说“我都不知道自己在说些什么”的人，是指意思凌乱、说话没头绪、不知道自己最终想要表达什么，或者不确定现在说的话是不是在正确的道上，并非真的不知道现在自己在说的是什么），因为他们毕竟视两种语言有别，不管第二语言已经多么融入生活，毕竟不是母语。但是我一开始就是两种语言，有时就会出现说了半天，完全不知道自己在说哪国语言的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，对只懂中俄任何一种语言的外人，我当然会视对象选择正确的语言。有时候一时脑抽，没能设定正确，开口就是不对的语言，对方皱眉了、开口了，我就会把语言调正确。但是我在家时因为全家都是中俄皆会，我说什么话都听得懂，父母之间说话也是有时俄语有时又变了中文的，所以我有时候会有点糊涂地问：“我现在说的是中文？”&lt;br&gt;妈妈说：“你问的是你刚才在说什么吧？总不可能你问的时候还不知道是用中文还是用俄语问的吧？”&lt;br&gt;我说：“我的确是在问刚才……但是是用什么语言问的，我也不确定……我现在说的这句是中文吗？”&lt;br&gt;妈妈问：“是……你正在说的话，不知道是什么语言？”&lt;br&gt;我说：“一般来说不知道。你要是把我说的重复一遍，我就知道了。”&lt;br&gt;妈妈问：“为什么会这样？”&lt;br&gt;我：“我觉得用什么语言都是一样的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;把翻译当成一种过程，一种艺术的前提是：在译者心目中，两种语言是被不同对待的，才会从一个转换到另一个。我对中文俄语“都是一样的”的感觉，损害了我对从事翻译的motivation。我认为翻译是很奇怪的事情！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会有兴趣那些不是“一模一样”的字幕。热门海外剧都有中文字幕版本下载。“网络字幕组”是有想法的一群人，他们经常不按照专业标准来听译，而是大意听懂之后用网络用语自由发挥来转述，甚至已经不能算是paraphrase了，因为自由发挥的部分经常完全超出了原台词，特别出彩！所以我会看中文字幕版，并非因听不懂，而是觉得字幕是技艺高超的再创造，我是把字幕和原声台词当作两种不同的文本来对待，有时会看两遍，第一遍主要听原声、看画面，第二遍盯着中文字幕看。不严格听译、自由发挥的字幕组讨我喜欢，那么严格对译的翻译、同传自然不对我胃口了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也曾经应别人要求随口帮人翻译，人家要求我“翻译”，其实我根本没有严格翻译。如我曾在国外的机场帮助办改签的中国夫妇，他们请求让我做翻译，我是答应了“做翻译”，实际却充当的是代理人的角色，我先听他们描述情况，给出我的看法和建议，听取他们对解决办法的偏好，与他们商量达成一致后，我代表他们去与柜台沟通，然后把柜台给的说法择有意义的部分说给他们听。我认为这比由他们与柜台面对面沟通，由我翻译要好得多，我懒得去逐句译，沟通效率低。这对夫妇竟然因为我的处理方式不是让他们直接对话我担任翻译，而怀疑我没有转达全部的意思。我已经为他们尽心竭力办好事情，都按我能想到的最好的安排为他们争取，但完事后看到他们又转向别的中国人求助同样的事情，让他们再帮着办一遍。我略有些生气地说“你们不信任我。我有什么动机故意骗你们？我免费帮你们，你们既然托我，就请信我。”你看，这就是他们要求的是“为他们做翻译”而我理解的是“帮他们办改签”所造成的不快。我的处理方式其实完全绕过了翻译职能，我在中国机场（都是中文不涉及语言问题）帮助没坐过飞机没有飞行常识的陌生人改签也是用一样的方法——先问明情况，代表他们去和柜台沟通，然后把情况通报给他们。可他们偏偏认为我应该做的是“翻译”，完全不体谅我用不翻译只转达的处理方式为他们省了多少口舌和脑子，事后还怪我。唉，伤心事不提。我就是想说，让我充当两个语言不通的人之间的桥梁的时候，我不习惯用严格翻译的方式，因为这相当于每句话别人说一遍我重复一遍，很抓狂的好不好！让我翻译，其实我都是在“加上自己理解和评论地转述”。这样的心态要我严格按要求做同传也做不下去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我父母都只懂一点英文，我有时候看英文书看到精彩处，会用中文或俄语讲给他们听；听俄语解说有好笑的，会分享给老公；看中文书看到笑点，会用英语近似地分享给同事听。这些都不是翻译。跨文化交流是很快乐的体验，但是过程必须是分享或传达，绝非翻译。不是在贬低翻译这项事业，我只是说以我的亲身经历来看，上学时才开始学习外语的人把外语当作一种终生爱好、终生志业的大有人在，而把母语作为终生爱好、终生志业的反而不多。语言就是文化，一门外语就对应着一个异文化，一个大千世界，学外语往往永远有提升的空间，本民族的语言往往因为太过熟悉而失去了神秘感和兴趣。混血儿往往有两种以上母语，两个很熟悉的国家，就失去了外语爱好者往往多年来坚持学习提高一种语言、向往了解这个异文化的动力，因为这两种语言、两个国家都不是“异文化”，没有神秘感。不排除混血儿里也有真喜欢语言的，但我想不会太多，而且真喜欢语言的，估计直接去研究语言了，而不会选择翻译这个职业。为什么如此，请见我下面答问题4的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）口译材料的不同。小萝莉的翻译虽然流利，却仅限于父母的日常对话，话题为她所熟悉，是否在面对专门的回忆场合时就无法做到同样的发挥了？同理临场能力也要计算在内？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答：我觉得你这个猜想是4个猜想里唯一完全没有道理的。不知道是不是我没理解对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会科学里怀疑“A导致B”必须要扩展成一个命题“A的不同导致B的不同”，A如果都没有不同，无论如何不能说A导致B。你的A是口译材料，B是当同传的likelihood。B是不同的（假设混血儿的确成为同传的更少），那么A有不同吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;本土翻译和混血儿在口译材料上有区别吗？可能有区别，但是你没有说到真正的区别，就举了小萝莉一个例子。举例需保证基本的可比性，话题熟悉度、专门知识、临场能力上，请比较混血儿大学毕业生vs中国大学毕业生，有很大区别吗？如果混血儿学的商科，商务翻译经过简单的训练，你觉得专门知识和临场能力弱于中国大学生吗？我觉得至少没有劣势，还是我前面说的，混血儿在能力上，只有在本土特有的connotation库存上是劣势的，其它方面能力上至少没有劣势，语言能力是辗压式优势，加总起来，能力是完全优势的。阻止混血儿做这行的，不是能力，是motivation。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果拿小萝莉举例子，就是在比较潜力，那么应该比混血小萝莉vs中国小萝莉在“不限于父母的日常对话，话题不熟悉，面对专门的回忆场合，需要临场能力”情景中的发挥。很明显中国小萝莉也不会听得懂专业场合对话，即使是用全中文的。也很难说中国小萝莉就能听着父母日常的中文对话同时像同传一样耳朵听这一句嘴巴paraphrase上一句。我前面提到了，混血小萝莉做的“同传”不是听译，只是听到意思后paraphrase（因为两个都是她的母语），基本可以等价于中国小萝莉paraphrase。这样来比准确记忆能力、临场能力等，混血儿应该和中国同龄人是一样的，至少不存在劣势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）压根就没想过从事这一行业，或父母一般安排海外求学+就业或者干脆移民，自然不会想到要进行口译训练从事这个行业。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 答：这个答案是最重要的原因——压根没想过。我们为什么要想做同传啊？为什么啊？为什么啊？为什么啊~~~~~~~~你告诉我个我们应该想做同传的理由啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;先来分析中国本土青年为什么想做同传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国本土的同传人士，有一部分是真喜欢语言的，虽然口译不过就是paraphrase把别人的话一遍，但因为涉及到一门“外语”，一种“异文化”，即使就是把同样的意思再说一遍，经翻译出来也是不同的东西，是自己的智力成果，又涉及异文化，不仅他们本人对此心存好奇、心存敬畏，外人看来他们也正在做着一项伟大的工作，让两种本来无法沟通的东西联系起来了。他们会很有motivation，很有成就感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;混血儿里也有真喜欢语言的，但是他们会选择以研究语言作为职业，而不是做口译。因为以“做自己喜欢做的事”的标准，口译对于“喜欢语言”的人来说只是一个近似的“喜欢做的事”，从事语言文化的研究，或者从事创作才是直接的。就是做翻译也应该是文学笔译。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么为什么中国本土的外语专业学生更愿意做同传而不是搞文学笔译呢？因为中国的现状是做笔译基本就是“穷一生”（原谅我说话直接，如果有从事笔译的同学请不要见怪，而且相信你们私下里的自嘲或互嘲也不会少），而同传却是“金领”职业。同传或口译工作，虽然不直接是最喜欢做的事，但是距离自己的爱好（外国语言文化）很近，至少可以平时经常接触外语和异文化，常常使用外语，外语的水平总会有提高。学一门外语包括学习一种异文化，博大精深，永远有提升空间，是一项常常会有成就感的事，所以很多人即使没有做同传，也是终生的外语爱好者。很多“终生的外语爱好者”一直在努力提高听说读写的外语水平，花许多年的时间来了解一个异文化，而这些不过是混血儿们小时候就习以为常的东西。但是我觉得这些“终生的外语爱好者”是幸福的。我认识很多这样的人，他们都是幸福的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;混血儿们因为没有“外语”和异文化的神秘感，也就很难通过持续的学习外语和异文化来获得成就感，所以缺乏“终生的外语爱好者”这种体验，往往他们的兴趣在其它方面。就算他们对语言文化感兴趣，他们只接受做语言文化的研究，或者传播类工作（NGO一类）。中国的“终生的外语爱好者”往往能接受与外语有关的一切工作，甚至中学英语教员，觉得只要跟外语沾边就有利于终生学习和提高。但是混血儿里对语言文化感兴趣的肯定没有什么“就是为提高语言，所以只要做了外语这一行，随便做点什么都行”的想法，很难想象哪个混血儿会觉得口译这个成天paraphrase的工作是自己的真兴趣所在，因为他们不需要靠口译来提高语言能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再谈对语言文化谈不上什么兴趣的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国有很多自己不算真喜欢语言，只冲着同传的收入和地位去的。同传收入之高就不说了，只说同传和更一般意义上的口译从业者的职业声望，即受人尊敬的程度。当他们口齿清晰、彬彬有礼地翻译出一些日常语句，别人不会觉得他们做的是细碎庸常如帮人传个话的工作，自己外语不好或者不懂外语的人尤其会觉得这是高大上的职业，因为他们的翻译听得懂他们自己听不懂的东西。所以在中国说自己是学外语的、做翻译是件高大上的事，年长的人会觉得“哟，接待外国友人啦”。外语是典型的有技傍身，比那些没有“学会一样谋生的技艺”的工商管理、行政管理的毕业生受欢迎多了，在求职中、在择偶时都会被认为很靠谱。同传尤其是口译从业者中的金字塔顶，是当代中国最黄金的职业之一。所以很多人想去做同传，why not？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是混血儿需要以做同传来获得收入和地位的优势吗？混血儿很少做同传这个现象更多不是语言学的，而是社会学的。中国不是移民社会，所以有国际经验的人往往是中上阶层甚至上层，混血儿的阶层优势就会很明显。我在香港、新加坡都住过，那些地方送外卖的小哥里，美越混血、美印混血一抓一大把。在美国，谁会管谁混血不混血，大家都是某种程度上的混血。这样的移民社会里，有多语言多文化优势的混血儿从事与翻译有关的工作可能就会多一些（没调查过，直觉）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国，混血儿是奢侈品人类，他们在中国的抚养成本是典型中国人的很多倍。他们家庭的收入和地位就不错，这样同传带来的收入和地位的诱惑就根本显现不出来了。要比活得开心，比不上去做自己喜欢做的事；比收入多地位高，比不上在中国的混血儿非常自然地就能做到的——刚成年甚至还没成年就一头扎进欧美社会，做一名professionals，成为欧美中产社会的最普通一员。既然我们已经如此昂贵地长大，多数人做的都是自己喜欢做的事。想不管兴趣只管挣更多钱的，可以去美国做IT、金融、医生、律师，这些都是高收入行业，是那些“不管兴趣，我就要挣很多钱”一族的首选。这些是和同传一样枯燥的“体力活”，特别是金融，很多人视为天下第一苦力工种。说到底都是苦力，中国的这么多外语专业学生能够忍受同传的枯燥，要么是因为自己喜欢外语，要么是因为收入和地位的诱惑。而混血儿除少量喜欢语言文化的，很少有“喜欢外语”这种情结，加上对语言认为“都是一样”，更容易觉得同传枯燥，甚至有点傻；同传的收入和地位，在自己家庭的收入和地位面前算不上什么大诱惑，而且欧美社会还有更大的诱惑——欧美拥有博士学位的人从事的职业，都是高收入高地位的行业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，中国外语专业学生想去做同传，是因为喜欢外语的都想去做，不喜欢外语的也有很多想挣钱就去做的；混血儿之所以基本不做同传，是因为混血儿里面喜欢语言文化的会去从事研究和NGO，不喜欢语言文化的，直接去做他们喜欢的事，或者为挣钱而去美国做IT、金融、医生、律师。总之，做同传不在他们的考虑之中。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24920157/answer/32430729
</link>
<author>
王納米
</author>
<title>
为什么很多人根本就没经历过文革，但是谈论起来还是一副义愤填膺的样子？
</title>
<description>
.&lt;br&gt;#论辩证法是如何害人的……#&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主的一个质问很有意思：「上海的纺织厂文革和陕西的某个村文革情况能一样？一个学生和一个解放军的感受能一样？」，绝大多数答案都没有回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我理解这个质问的意思是：「你了解的可能只是局部，所以你说的不见得对」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个观点当然也是没问题的。但是题主问题里的一个预设是「亲身经历才能了解，才有发言权」，这就很没有道理了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有发言权的不是人，也不是经历，而是知识。&lt;/b&gt;是文集，是回忆录，是书信，是老照片，是泛黄了的红头文件，是哪怕被无限歪曲依然隐藏着一丝真相的史料，是严谨治学的学者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;亲身经历很厉害么？看过不下千万字资料的历史系教授和经历过文革的车间工人或者红卫兵相比，谁的说法更准确客观？一个安史之乱中的商人或者熙宁变法中的县令穿越到今天，对于其时其事的了解就比当今的历史学家清楚？&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然，随着档案的解封和对史料的研究，历史问题总是越来越明晰的。君不见苏联解体时期资料一解密，对于这段历史的研究就向前迈了一步。相比之下，你觉得苏联解体其时的某个面包店老板对局势的评判准确么？他可是亲身经历……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题存在的唯一原因，就是事件离现在太近，谁都听过几个故事，都觉得自己能说上两句，看到不顺眼的观点不知道怎么反驳，怎么办呢？就祭出「你丫都没经历过」或者「我爷爷当年如何如何」，一瞬间仿佛无穷优越感附身，效果拔群，不战而胜，仰望苍天，一片寂寥……&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看就没人会问类似这种问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价先秦经济制度中的支付体系&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价￼明代司礼监专权对奏章制度的破坏&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价元代以前北方民族对畜牧业的管理&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价明朝的班军制度&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价清代的慈善组织与赈济制度&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价清代常平仓制度 &lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价明代御器厂&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价明代税票&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价￼清代前期的粮食运销和市场&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价田宅典权制度&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价《万历会计录》与明代国家和社会转型&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价明清江南的教育及其对经济的影响&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价明与清前期海外贸易政策比较&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价宋代士大夫政治对皇权的限制&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价贴黄制度&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价清代河政部门与地方政府的关系&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价宋代人口政策&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价西方新教传教士的对华贩济事业&lt;br&gt;￼为什么很多人没经历过却在评价秦汉的学吏制度&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价先秦至五代时期财产继承诉讼制度&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价佛教戒律对中国古代法制的影响&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价中国古代死刑适用机制&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价唐宋金元急递制度&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价科考中的锁院制度&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价古代朝贡关系&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价新田空首布&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价中国古代宗教对国家管理的作用&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价宋代借贷业&lt;br&gt;为什么很多人没经历过却在评价古代官吏考核制度&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么呢？因为说不上话插不上嘴啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到问题本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个烂苹果摆在面前，科学家可以研究腐烂的过程，期间各种微生物都起到了什么作用，发生了什么化学反应，什么样的物质可以作为催化剂，如何避免苹果腐烂，等等问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，&lt;br&gt;第一，这个苹果很烂这个常识是没错的，不是科学家的话就不要「辩证地看待苹果腐烂的问题」，你看不懂；&lt;br&gt;第二，在这些问题上，种苹果的，摘苹果的，卖苹果的，吃苹果的，榨苹果汁的，看人吃苹果的，给卖苹果的编筐的，生产化肥农药的，都不见得说的是对的；&lt;br&gt;第三，不要把科学家说的「苹果腐烂产生的某种物质在某种情况下对某种特定的疾病有一定的疗效」，擅自归纳成「吃烂苹果有益健康」，不是说给你听的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为普通人，确实没有必要研究的很细致，只要知道烂苹果是坏的不能吃的，这就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个人都有自己的专业领域，其他的领域只需了解这种「常识」，防止被烂苹果毒死就可以了。就像初中生要学习基本物理化学知识，并非让大家都做物理或化学家，而是防止上「水变油」这种骗术的当，生活中也不至于湿手摸插座导致触电。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为非专业人士，应该意识到「如何评价文革」，「如何评价朱镕基改革」这种问题，很可能是一个像「如何评价田宅典权制度」，「如何评价某个使用灰色系统理论与 logisitic 模型进行的人口预测结果」一样的专业问题，看起来人人都能说上两句，但如果对相关问题没有做过系统的了解，要么就只能拾人牙慧，要么就只能胡乱创新沦为民科。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不应该因为自己听过长辈的几个故事，就认为自己更有发言权。这是没有分清「如何客观评价 xx」与「你所听说的 xx 是怎样的」，「xx 对自己有何影响」几种问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在没有专业知识的情况下，对于自身专业领域以外的问题，应该以「常识」为准。就像一个木工师傅，一名厨师，一个物理学家，他们的领域不同，但是在生病的时候，都会遵医嘱；在评价酒店的质量时，都会看它的「星级」；学游泳的时候，都会听教练的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果真的想深入了解的话，也应在查阅相关书籍资料，对这一领域有相当的了解之后再行讨论。而不是自己都没看过书，就开始质问别人的观点——这种讨论既没有礼貌，更没有意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而具体到「文革」这个问题，「烂苹果」就是这样一个常识型的答案，所以「义愤填膺」，甚至于「矮油我 x」，都是很正常的反应，是经得起推敲的。（在教育与宣传中存在的对于「常识」的歪曲是另一个问题。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像认为抢劫杀人是错的，而不需要了解具体的手法和案例。除非研究法理学或犯罪心理学，否则也不应该「辩证地」看待抢劫杀人。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
