<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21431039/answer/18204939
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
国外的年轻人是面对一个怎样的买房环境？
</title>
<description>
谢邀，但是为了社会和谐，还是不要说太多吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;以日本的二线城市（人口100-200万之间）为例，最典型的被称为“一户建”的日式住宅，150平米左右的土地，两层木结构小别墅，在距离市中心20分钟车程的地方大概3000多万日元（地皮值2000万，上面的房子成本1000多万。如果是市郊地皮只卖几百万的地方全套2000多万就差不多了）。日本全国的平均收入是400多万日元，这样的比较大的城市的年轻人如果是正规公司工作，教育程度和能力不差，30岁以前超过400万也不难。基本上是6-8年的收入可买市区内独院小楼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是像国内一样的住宅楼，同样的地段大概2500万日元上下一套，比一户建略便宜，当然面积也要小些。他们卖房子基本上不论平米，而是一套两到四室一厅的房子一个比较整的价格，1980万日元，2480万日元之类的。为了给顾客一个参考会标明面积，他们用的是使用面积，比用建筑面积的同样数字的国内住宅能大个不到20%。精装修，不是毛坯房。当然，永久产权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们的房贷比国内友好太多。基本上可以零首付，只要你是在正规公司工作的日本人。因为存款利率接近于零而且银行业流着道德的血液利差几乎比任何国家都小，他们的变动利率的房贷最低的不到1%的利率，大部分在1.5%左右。由于日本经济已经停滞了很长时间而且政府自己的国债也有很大的规模，至少短期内看不到利率上涨的兆头。或者可以从一开始申请フラット35或フラット50，35年期或50年期固定利率贷款。现在的フラット35利率是1.89%，头10年可以再优惠0.3%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整体上来说日本的年轻人可以用收入的不到1/5来供一套150平米的土地，楼上楼下120平米左右的小楼，当然是没什么压力。除了东京市中心的房子特别贵一些，想要拥有一套自己的住房并不困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但大多数日本人并不急着买房，人年轻的时候有各种可能性，可能会换工作，也可能被派到其他城市工作，租房住更方便些。房租并不怎么贵，同样除了东京以外，不比京沪贵多少。就算租不起还可以申请租金和其他成本（给房东的礼金押金等等）相对便宜的公营住宅（&lt;a href=&quot;http://wrs.search.yahoo.co.jp/FOR=ZayROwtV3iiBxEus1NDI7L95ZdBSv.ker398O7onOYKYFqEB.ER0NiJd.MxV.1BLauNpG58UYJ0W.5bdN8J8zuhh70Nyye0NAt0O._U_aMXlpo7CJ15oXT_BxYtlF0hKsDUN0D90RKek_EeCppQPOJtv4CAchghPZdp7vveh5LC4ERO07kcmnrXBBNqemp43JE1RJA--/_ylt=A3xTpnCMGf9RsCkBLrWDTwx.;_ylu=X3oDMTEyOGNmMGZsBHBvcwMxBHNlYwNzcgRzbGsDdGl0bGUEdnRpZANqcDAwMjM-/SIG=11cld4fas/EXP=1375773516/**http%3A//www.ur-net.go.jp/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;UR都市機構&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;等等）。日本租金水平已经稳定了很多年了，法律也保护租房者利益，房东单方面提出涨房租不给就滚的事情不会发生，租房没什么不便，更不会有孩子上不了户口，没办法上学等等烂事，所以结婚时也没有女方一定要求男方有房的社会风气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到30多岁了，工作稳定了，婚也结了，孩子有了，生活基本定型了，这时候再好好选个地方买套房子，好好经营人生的下半场，是大部分日本人的选择。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20946770/answer/18209199
</link>
<author>
Marco Liu
</author>
<title>
香港人是怎么买得起房子的？
</title>
<description>
@耿云龙 講了一些 不過資料又不太準確，所以我想詳細的介紹一下&lt;br&gt;&lt;br&gt;據2011年數據，香港目前約２６０萬套房子，為全城逾７００萬人口提供棲身之所，&lt;strong&gt;其中約有４８％的人以不同形式受惠於政府的資助補貼。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致來講，香港人住在以下四類房子裏：&lt;br&gt;　　一是&lt;strong&gt;公屋&lt;/strong&gt;。公屋是“公共屋邨”的簡稱，基本相當於內地的廉租房。它主要由政府出資興建並擁有產權，然後以便宜的價格租給低收入人群。目前香港的公屋單位超過７０萬套，其中絕大部分由房屋委員會管轄，為２０９萬市民提供住房。&lt;br&gt;　　公屋突出的亮點是租金低廉。以新界區為例，該區公屋月租金平均為每平方米４０港元，而私人樓盤的月租金則達到平均每平方米１６５港元，是前者的四倍多。申請公屋的條件也很嚴格。&lt;strong&gt;按規定，申請者需為年滿１８歲的香港永久居民，不擁有任何物業，家庭收入和資產淨值也有上限規定。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;　　公屋的居住條件比較艱苦，人均居住面積約為１２．８平方米。&lt;br&gt;　　二是居屋。居屋指政府通過“居者有其屋計畫”提供的房屋，類似內地的經濟適用房。居屋計畫自１９７６年開始推行，由政府提供資金，興建樓宇，以低於市價３０％－４０％的價格，賣給公屋租戶和其他符合標準的中下收入家庭。居屋的條件要好於公屋，建築面積基本在４０－８０平方米之間，售價在兩三百萬港元左右。&lt;strong&gt;申請居屋同樣有收入和資產限制。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;　　三是夾屋。夾屋指“夾心階層住屋計畫”提供的房屋。所謂“夾心階層”，主要指中低收入家庭。政府在上世紀最後幾年實行該計畫，興建樓宇，以低於市價賣給市民，同時也提供貸款。夾屋面積為５４－８０平方米，售價為市價的七折。房屋在住滿五年前禁止轉讓。夾屋數量僅９０００套左右。&lt;br&gt;前三種房屋都是政府提供的，滿足市民置業需求和幫助市民置業的項目。但是，並非所有香港永久居民都可以享受上述的房屋，前三種房屋都有個人或者家庭收入上限的要求，超過了上限，就無法入住公屋，或者購買居屋和夾屋（居屋和夾屋如果想出售，需要按照出售時候的價格補回政府提供的優惠才行）&lt;br&gt;&lt;strong&gt;四是私人商品房。為約５１％的市民提供住房。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;前三種都不用買，或者價格適宜，我說一說私人樓的情況。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;04-13年樓價&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/76/c576394fe7e165a910da0b33d1eda313_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;185&quot; data-rawwidth=&quot;265&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;265&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;年份 平均成交呎價($)  &lt;br&gt;2004    3323  &lt;br&gt;2005    3889  &lt;br&gt;2006    3982  &lt;br&gt;2007    4368  &lt;br&gt;2008    5041&lt;br&gt;2009    5059&lt;br&gt;2010    6053&lt;br&gt;2011    7201&lt;br&gt;2012    7900      &lt;br&gt;2013    9183 &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1.&lt;strong&gt;平均尺價：&lt;/strong&gt;現在平均樓價9000港幣一尺，差不多10萬港幣一平米。但是注意，這個平均尺價是近兩年樓市一直瘋長的結果，並非一直是此價格，一年前的尺價較現在低了1000元左右。同時，&lt;strong&gt;這個平均數是天價高價盤和新盤一起平均的結果。市場上5-6萬一平米的房子還是非常多的！遠一些的新界區村屋甚至還有3-4萬港幣一平米的房子。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2.面積：&lt;/strong&gt;香港房子面積和內地概念不一樣，內地最小5,60平米起，一般一個家庭住個100多平米很正常。在香港，100平米的是豪宅！平常的兩個人小家庭上車盤有300-400尺起跳的（相當於建築面積30-40平米），所以，&lt;strong&gt;香港很多樓盤尺價高但是總價低。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3.借款：&lt;/strong&gt;香港貸款比內地寬鬆，銀行可借出7成，如果仍然不夠首付，還可以找財務公司接2.5成，也就是說，極端情況下，&lt;strong&gt;買樓可以借到9成-9.5成房款&lt;/strong&gt;，自己只需要1成首付+稅和律師費即可。同時現在因為聯繫匯率制度，&lt;strong&gt;貸款利息極低，年息在2%左右。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;總結：&lt;/strong&gt;香港樓價現在處於歷史高位，但是和內地不同的是，在買樓這個問題上，香港的中低收入階層並沒有那麼痛苦（有49%的政府自住房屋，有最低工資保障）。&lt;strong&gt;反而是入息剛好過了政府資助房屋上限的年輕人和小中產比較痛苦。一方面沒辦法申請房屋補貼和公營房屋，另一方面房價和收入脫節，籌錢10年可能才可以付一個400尺小單位的首付。&lt;/strong&gt;所以現在很多年輕人結婚了還需要跟父母住在一起。也因為樓價的問題衍生出很多社會問題。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20636215/answer/18207306
</link>
<author>
陆音
</author>
<title>
为何直升机失事无法跳伞？
</title>
<description>
直升机避险一般都是用自旋机动（autorotation）。当空中失去动力时，机体开始急速下降，此时主旋翼就像一把大的降落伞（想象一下边自由下落边旋转的毽子），空气会带动主旋翼被动旋转，然后在快要落地的前一瞬，猛地拉一把，瞬间加大主旋翼螺距（这个叫做collective pitch），借助被动旋转的旋翼，产生短时间升力，将主旋翼旋转的动能瞬间转化为拉力，进而实现安全落地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;342&quot; data-rawwidth=&quot;546&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/4b/b74b789ff4683b52418f25ed0659ebf6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;546&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/4b/b74b789ff4683b52418f25ed0659ebf6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但是自旋机动有几个要点，1）高度。没有高度，空中停车后，下落过程中主旋翼就不可能有足够的被动旋转的动能，使得最后快落地的一瞬，无法转换为足够的升力，导致crash。2）快落地时拉起的时机。这个是显而易见的。拉早了，升力就浪费了，接下来一般不会有足够的高度再一次实施另一次自旋机动；拉晚了，直升机垂直下落速度短时间降不下来，也相当于是直接crash。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论：正是因为可以自旋，所以一般直升机飞行员不跳伞。总的来讲，直升机比固定翼控制复杂度更高，所以直升机与固定翼比，并不更安全。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21369167/answer/18028313
</link>
<author>
好敬贺
</author>
<title>
是不是美女几乎都出自普通家庭甚至贫困家庭，而富裕家庭的女儿反而不好看？为什么？
</title>
<description>
鄙人在边检工作，年验放旅客在10万人左右，个人感觉而言，富家美女多于穷家。是不是天生丽质不知道，但是从举止、修养、礼貌、气质、、学问、身材和看到的长相上都如此。有钱人才能占有更多的资源，无论是选择漂亮的配偶从而遗传优良的基因或者进行后天的培养从而形成诱人的气质。人靠衣装绝不是虚言，国际超一流水准的衣服或化妆品绝对不是地摊货或垃圾牌子能比的，不仅仅指穿上后的身体体验和心理感觉，别人也能看出差距来。&lt;br&gt;以上内容没有任何瞧不起穷人和追捧富人的意思，也没有让女生们傍大款的意思，只是就事实而论，马太效应是真实存在的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20871832/answer/18204200
</link>
<author>
陈柏龄
</author>
<title>
你在健身房搭讪过异性吗？
</title>
<description>
= =。&lt;br&gt;这个问题我提的，现在来回答一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时候在学校边上的健身房兼职做教练。然后看见个妹纸不错，没搭讪，就朝她傻笑了三四天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她也朝我傻笑了三四天。其实那时候没打算搭讪，因为快毕业了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来某天在洗手池洗杯子，刚好妹纸也从厕所走出来洗手。我就让了让，洗手的时候她在镜子里朝我特别俏皮地笑了笑。很少看见这样子的笑容呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实在忍不住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我就搭讪了……（搭讪的方式是很土的：“你是来健身房减肥吗”……然后她说：“你觉得我像是过来减肥嘛……”好吧现在想想好傻= =，后来我们就开始聊天聊了好久~~~）&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，不久后我们就在一起了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21422463/answer/18201731
</link>
<author>
浦仔
</author>
<title>
韩国有美食吗？
</title>
<description>
有美食的。但取决于你去哪里吃，吃的餐厅是什么档次。哪怕在中国，不也是同样的菜，不同餐厅做出来有难吃和好吃之分么。不过韩国本土的食物烹饪方法和菜品种类确实是比较少的，韩国传统菜就是围绕着烧肉、泡菜、冷面、石锅饭、酱汤展开的，在普通的韩餐馆也就是这几个大的分类。韩国国家领土面积还没有它对面的山东省大，农业产量低，又过于保护本国农业，进口食品高关税.....再加上在韩国，贫富差距挺大的，所以虽然首尔光鲜亮丽又繁华，大超市里的食物也相当齐全，但因为肉和进口蔬菜水果都太贵了，所以普通家庭自然无法常常消费得起。有多贵呢，以首尔的一个设在商场内比较好的大超市为例，卖的牛肉，最便宜的碎肉2000韩币/100g，约人民币54元/斤，用来烤肉的比较好的牛肉，4000〜9000韩币/100g不等，约人民币109元〜245元/斤，用来送礼的6.4斤装猪肉排骨礼盒约人民币2000元/盒，西瓜100多元人民币/个，大米12元人民币/斤，而韩国普通人的工资一般合人民币1.5万左右，白领阶层约人民币2万〜5万之间。所以不是没得吃，是吃不起啊〜〜〜以上是两年前本人亲自在韩国调查的价格，现在据新闻报道，说白菜最高还卖到约人民币60元/个了。泡菜国人民即将连泡菜都会吃不起了好么.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;两年前曾去泡菜国出差，主要工作任务是吃和逛街（是真的＝_＝）。不过因为时间短，也不是所有的韩餐都有吃到，有一些是印象深刻的，现在还会想念，挑出来说一下。&lt;br&gt;1.烤肉&lt;br&gt;由韩方商务代表领到一家据说是韩国各地都连锁的烤肉店去吃的，非首尔市中心，看上去也不是特别高级的餐厅，却吃到了人均1000人民币（当时我听到吓傻了）......但生平第一次吃到好吃的烤肉，完全不加任何调料腌制的，厚片的肉在炭火的铁架上烤，烤得差不多了服务员就拿把大剪刀给你咔嚓咔嚓剪成小块，蘸着炒过的粗盐或辣酱或大酱，用生菜包着吃。不腻，五花猪肉和牛肉都很好吃，纯肉香，配着一种冰凉的酸酸带果香的冷汤，能吃非常多。但是，虽说韩国的猪肉和牛肉的肉质比较适合烤肉吃，但是还是比不上进口的，所以后来有次随便吃的那种消费比较低的小餐厅，就觉得一下子不够好吃了。回到国内后也去吃了一些韩国人开的烤肉店，根本就没法比了，问那种冷汤，也都说不做，没材料。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/fc/cbfc3023d1ba8d6f434ac93bc426bdce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;3872&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/fc/cbfc3023d1ba8d6f434ac93bc426bdce_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2.烤排骨&lt;br&gt;在明洞附近的一片餐饮区吃了烤排骨，有普通聚餐吃饭的韩国人，也有中国游客。由店家先在店外的烤架上把腌渍过的连肉肋排烤熟，再拿到桌上的石头烤盘上烤，可以用烤出来的汁和油烤些蔬菜什么的，包生菜配酱汤和泡菜吃。在韩国，感觉吃什么菜都会先赠各种泡菜之类的小食，韩国的泡菜也是看店家水平，好吃的就特好吃。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/d3/5dd3577e80a53d990ef07db139ee2a40_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3008&quot; data-rawheight=&quot;2000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3008&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/d3/5dd3577e80a53d990ef07db139ee2a40_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3.冷面&lt;br&gt;之前在长春工作并生活了两年，长春有很多韩餐餐馆，所以一到夏天吃冷面是必须的。但不管是韩国人开的还是中国人卖的，都没有吃到过在韩国吃到的冷面那么好吃。荞麦面非常非常细，比粉丝还略细，却很筋道，汤和配菜就是普通的那种，但汤非常冰，还会加一些汤汁冰成的碎冰，碗是大铜碗，所以冷面一直处于非常冰的状态（吃完胃好冷），端上来后服务员拿着大剪刀咔嚓咔嚓把那坨面剪几下（怎么那么爱用大剪刀），怎么说呢，因为那个面是我吃过的最细的面了（像一坨染灰色的绵线）.....所以我一直非常地怀念。没配图，光吃忘记照了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其它的菜么.....我都有点忘记了.....还有辣炒年糕、泡菜炒牛肉、排骨汤、血米肠什么的，觉得也还行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，还有一个问题回答一下，只要你有钱，非韩国人在那里不会吃得很痛苦，别的地方不清楚，但首尔就是一个很正常的现代化的大城市，各国菜都能吃得到，各种食材调料也能在超市买得到。但是老实讲，在我连吃了一周的韩餐之后，其实特别想念没有泡菜味和酱汤味的餐厅。再好吃的烤肉什么的，也架不住天天吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后放几张在商场小食区和超市拍的照片吧，真心的说，我去的那家韩国的大超市卖的菜比国内的质量好多了，品种也比一般国内大超市多，可能是因为价格贵得吓人，所以没有烂菜叶烂水果那回事.....&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/b6/0bb656adf0d5b42c898053dadc663b58_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3872&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3872&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/b6/0bb656adf0d5b42c898053dadc663b58_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/0a/0a0a609a6664fd96f294bec4ea9207f1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3872&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3872&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/0a/0a0a609a6664fd96f294bec4ea9207f1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/28/e928ff3ae33633d9231fc9f914bcc558_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3872&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3872&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/28/e928ff3ae33633d9231fc9f914bcc558_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;p.s.第一次在知乎回答，不知道怎么措词比较好，修修改改写了近三小时，深夜翻照片翻得我快饿死了.....要是有哪里回答得不太好的地方，海涵啊........
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21425733/answer/18195253
</link>
<author>
Lin Yong
</author>
<title>
《环太平洋》中那台红色的机甲特别强调了“常州制造”，是否是常州市的植入广告？
</title>
<description>
机甲只能在 Shatterdome 基地制造和维修，香港是中国地区唯一的一个基地，在“长洲岛”，位于香港岛之西南海域，面积约3平方公里。建成时间：2015年11月25日，有史以来建设最早，也是规模最宏大的Shatterdome基地，共可容纳六个机甲。基地位于青衣岛的南端，俯瞰维港。基地设施豪华，先后部署过“地平线勇士”、“少林游侠”、“暴风赤红”三款机甲。香港是2024年全球唯一没有被关闭的Shatterdome基地，泛太平洋联军的总部额外的拨出了八个月的资金用于维持香港基地的运作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Shatterdome：人类机甲建造Jaeger机甲的基地。不止一个，坐落于各大环太平洋国家战场中，已知的Shatterdome包括：香港、利马（秘鲁）、安克雷奇（阿拉斯加）、海参崴、东京、悉尼、洛杉矶、巴拿马城。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考来自: &lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/289877126/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《环太平洋》中日美俄澳巨型机甲性能评点2.0版（附全31款机甲性能数据与基地详情）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19645580/answer/18202211
</link>
<author>
周凱旋
</author>
<title>
李嘉诚的读书之道是什么？
</title>
<description>
張亮的答案是正確的。李先生的「讀報之道」是系統性的－ 很多領導人僅僅看助手的摘要或（摘要翻譯）是非常危險的－易被引導－又吸收不了文者觀／論點。 所以李每天先看「標題單子」再由翻譯團隊按他緩急次序標示翻譯全文。平板電腦推出後，也方便了李先生直接尋找他關心的題目。 這麼多年來累計的選讀稿件真應該放上網與大家分享。昨天才翻譯好「名利場」9月 Michael Lewis 有關「高盛」刑事追究其前「科技」人員的故事。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;「讀書之道」我看是與李先生的「興趣流」有直接關係－最近兩年李先生是「人工智能」熱。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19919994/answer/18201456
</link>
<author>
马小弱
</author>
<title>
被狗追时该如何应对？
</title>
<description>
这个我知道，带我们家萌狗去上课的时候老师说过的。老师还发了一些图给我们看，可以给大家普及一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看到一些极具攻击性的答案，我觉得狗狗生活在中国真是太可怜了！很可能只是对你热情一点，就可能要被吓被棍子打被石头扔。我恳求你们，不要这样！&lt;b&gt;狗狗没有 proper manner 就像小孩没有教养一样，不是狗狗的错，是家长的错！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;首先，狗狗天生喜欢运动中的物体，滚动的球，奔跑的兔子，跑步的人等等。如果不是攻击性强的品种，它是想跟运动的物体玩（虽然玩也会被抓伤或者咬伤）。所以，&lt;b&gt;&lt;u&gt;站着别动&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。或者把你身上的钥匙啊什么的扔出去让他去捡。然后叫它的主人过来牵住它。&lt;b&gt;&lt;u&gt;不要对它吼&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，因为如果是要攻击你的狗，你吼它只会让它更凶，如果是要跟你玩的狗，吼它会吓着它，它一害怕也有可能变成攻击你了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/ff/3fffdb1e48bea19d7dd573503edec6a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/ff/3fffdb1e48bea19d7dd573503edec6a4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;直视甚至凶狠地瞪它不是首要选择，这会使狗狗害怕变得更具有警惕性和攻击性。不要跟它直视。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/eb/5ceb9869873f0ea84b191d932f43faf7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/eb/5ceb9869873f0ea84b191d932f43faf7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果不是攻击性强的狗，比如什么藏獒啊比特啊，而是金毛啊哈士奇啊比熊啊神马的，基本一点危险都没有。如果它很喜欢你往你身上跳，转过身去，不理它，自己会走的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/80/658074d51e4178cc948cb36a33477fa8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;461&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/65/80/658074d51e4178cc948cb36a33477fa8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果狗把你扑倒了，一般大型犬容易扑倒人，手抱头蜷起来。保持这个姿势到狗狗走了为止。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/31/5c314cbf93fc0ef25f1b13431e2fe723_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/31/5c314cbf93fc0ef25f1b13431e2fe723_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;国内养狗的观念真的还是太随便。请每位养狗狗的狗爸狗妈都好好养自己的狗狗教自己的狗狗。狗狗和小孩一样，我想你不喜欢你小孩欢迎陌生人的时候往陌生人身上跳。教好狗狗很重要，教狗狗做那些花哨的动作都是可教可不教的，而教你的狗狗学会坐下摇尾巴乖乖地表达它的热情，是非常非常非常重要的。方法其实很简单，当狗狗跳的时候就想之前所说的一样转过身去不理它，但是当它不跳了坐下了就要表扬它鼓励它。再笨的狗教个七八十次总会了吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为狗妈狗爸，一定要学会如何教自己的狗狗成为一只有proper manner的狗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我知道很多人喜欢不牵狗狗以显示自己的狗狗多么听自己的话，其实这是一种很幼稚愚蠢不负责任的行为！！出门一定要牵好狗狗！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不是所有人都喜欢狗狗的，有人可能小时候被狗咬过见到狗就很害怕，有些人可能对动物毛发过敏，牵好自己的狗狗，多点社会责任心，对别人负责。也有些人喜欢吃狗肉，拐卖狗狗和拐卖儿童的人一样多，不牵好不知道哪天就轮到你的狗被关进火车运到狗肉火锅店里去了，牵好自己的狗狗，也是对狗狗负责。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21396726/answer/18150516
</link>
<author>
宋世泊
</author>
<title>
审美有没有高下之分？价值观有没有高下之分？
</title>
<description>
&lt;b&gt;审美有高下之分&lt;/b&gt;，但这种高下只能说是大部分人认同或无意识认同（即不懂但接受），它是由主流社会群体认可的一种意识形态，但不是一种精确的、量化的判定标准。&lt;br&gt;提示性的说，这个标准是不断进化的。今天的高雅艺术，以前可能是被认为低俗的，如京剧等过去的民间表演发展成为今天的正统文化。&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果审美没有高下之分，那么今天的许多职业将因为产出无价值而不存在。如：各种艺术家、各种设计师。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺附：关于&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bicaihua&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;毕才华&lt;/a&gt;的“&lt;b&gt;黑鞋配白袜，普通男人穿了是土鳖，MJ穿就是Pop King，事实上在没接受所谓时尚达人的洗脑以前，应该没人觉得这么搭配有何不妥。&lt;/b&gt;”这个观点，以为搭配的审美，在于什么人穿而非搭配水平，由此可以推出：亿万富豪就是穿了拖鞋赴晚宴，也算低调的美。——这是完全没有审美观念的典型症状。MJ的黑鞋白袜，一直是受到其家人和评论人士的抨击的。不过，作为强化脚部动作效果、充分展示舞蹈节奏的一种手段，它勉强被接受了，只是被局限于特定的场合（表演或展示）和特定的人物（表演家）。在欧美，有见识的正常人这样穿了参加商业会谈或晚宴典礼，会被耻笑为异类（这不是时尚，这是审美礼仪文化），如果是乡下农民穿了，则虽觉不妥也可能会被宽容的对待——就跟演艺或艺术家们着装怪异、不安常理也可以被接受一样。&lt;b&gt;这其中明确是有审美和礼仪的高下之分。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价值观是指？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;如果是审美价值观，同上。如果是人生&lt;/b&gt;&lt;b&gt;价值观，另说。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人生价值观没有非常明确的高下之分，只有接受度广或窄之分。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;只要不是反人类、反社会的价值观，如：你认为街头卖唱很有价值，是一种有意义且有贡献的生活方式，那很好啊。&lt;br&gt;当然，多数人认为会赚钱证明有能力，证明对社会有贡献有价值，但从另外的角度也可以说：唯钱是问，庸俗腐臭。今天我想大多数人宁愿庸俗的拥有很多钱：-）但我们要承认这不是一种高级的价值观。&lt;br&gt;一般说来，我们认为：对社会贡献大的行为，应该视之为高级的、有价值的。其次是对家庭或周边小团体贡献大的值得认同，最后是能满足自己需要的能力，值得肯定，大概是这样一个顺序吧。但由于多元化价值观的存在，这个体系只能说是常见的一种，如许多信教者的价值观可能有悖于此，如果斥之为下流则为社会观念所不允许。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20594422/answer/15591113
</link>
<author>
李媚
</author>
<title>
为什么搜房网没有遇上强劲的对手？
</title>
<description>
2011年到2012年间在广东省某房地产集团媒体品牌部工作了一年，跟搜房网、新浪乐居、搜狐焦点等等有过比较多的合作，说下我的理解吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;搜房网没有遇上强劲的对手么？这么说应该是不确切的。据我们部门了解的数据，去年（2011年）仅对比广州站点，新浪乐居的全年的业务额首次超过了搜房网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新浪乐居是2008年4月由易居中国与新浪合资成立的。易居中国是什么？官方称“中国房地产流通服务领域的领导者和整合者”，说白了就是给开发商提供营销“一条龙服务”，看他们的五大子公司就能明白：克而瑞（中国）——决策咨询（房地产信息数据），易居臣信——房产经纪，上房销售——营销代理，兰博广告——广告服务，筑想科技——选材顾问。而新浪乐居只是易居中国旗下的一员，是“一条龙服务”的一部分，这就是新浪乐居与搜房网的最大不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过了十多年的发展，搜房网的产品形式一直比较传统，从单纯的门户网站形式，到大力发展业主论坛，到现在全力推广搜房会员；而他的赢利点也很单一，主要是硬广（各页面的横幅广告）。搜房网在甲方（开发商）的眼中只是一个普通的广告媒介而已，与一般的报纸、电视台无异。互联网广告的优势在于创新与互动，但目前搜房网的媒介形式还颇为传统和低效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新浪乐居，虽互联网产品的形式都没有太大改变，但是依托易居中国的支撑，其营销模式有一定的革新，开始不单纯卖广告卖版位，而是开始卖整套的营销方案（有时包括房地产数据信息和营销代理服务）。而且，加上现在新浪微博这么火爆，新浪乐居在凭借微博提供社会化营销服务方面有极大优势。而且区别搜房网拓展三四线城市地方站的横向扩张，新浪乐居这些年一直在通过对外合作进行纵向扩张，比如2010年与百度合作，成为百度房地产频道的独家运营商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过搜房网的用户确实比新浪乐居的多且质量高，从每一次他们组织的“购房团”就可以看出，搜房网每次组织的“看房团”都满满当当很多人，新浪乐居的只有零星几个。。。&lt;br&gt;现在搜房网、新浪乐居都在往电子商务发力，陆续推出了一些营销服务产品，如搜房网的“狂拍团”，易居购房网等等。以目前搜房网的群众基础，只要加紧革新营销模式，其地位还是很难动摇的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20815158/answer/17330257
</link>
<author>
kassapa maha
</author>
<title>
什么叫做文字的张力？
</title>
<description>
请读一读Lolita开头三个版本的译文:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;        Lolita, light of my life, fire of my loins. My sin, my soul. Lo-lee-ta: the tip of the tongue taking a trip of three steps down the palate to tap, at three, on the teeth. Lo. Lee. Ta.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;        洛丽塔，我的生命之光，我的欲念之火。我的罪恶，我的灵魂。 洛一丽一塔：分三下，舌尖自上颚往下，轻落到牙齿上。洛。丽。塔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;        洛丽塔，照亮我生命的光，点燃我情欲的火。我的罪恶，我的灵魂。洛－丽－塔：舌尖顶到上腭做一次三段旅行。洛。丽。塔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;        洛丽塔是我的生命之光，欲望之火，同时也是我的罪恶，我的灵魂。洛－丽－塔：舌尖得由上腭向下移动三次，到第三次再轻轻贴在牙齿上。洛-丽-塔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先秦散文读起来往往让人觉得很有张力，那时的文章，连接句子的往往不是连词，而是句子本身的内容和意义。读上面三个版本的译文也能觉察出这一点。再有就是语言本身的韵律感，当语言超出表意工具的功能而自成一体时，它也就具备了力度——用语言本身的形式干预它所负载的意义和内容，使得这个意义不再单薄，更加丰富。好的语言不仅反映现实、思想，它创造现实，甚至它就是现实。所谓的张力，便是语言从反映现实到创造现实这个过程中，突破自身时，显示出的美感。有的文章是一张照片，有的则是一幅油画。相片总不如油画有价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;将下面的回复一并贴上来，作为一个补充和解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回复 谷雨 ：嗯，比喻常常是很难禁得起追究的。我想说的其实是要注意realism和reality的分野。摄影当然也是创作，为什么选这个场景而不选那个，为什么这个角度而不是那个角度，都体现着创作者的主观意志。摄影较之于油画，对素材的控制是相当保留的，它通过不控制来完成控制。问题的关键在于，无论是油画还是摄影，艺术家是否有控制素材的能力。对油画来说，素材是被创作的，当然能够被控制，而摄影师却并不总能控制自己的素材，上面第三个版本之所以让人觉得没有美感，是因为翻译者面对他的翻译对象是失控的，他把握不住它。只有能够把握住自己欲描述的对象，才能与之呼应。沈括《梦溪笔谈》谓:「书画之妙，当以神会，难可以形器求也。」王维不拘四时画「雪蕉」，就是神会的好例子。当你把握住了冬意，何妨颠倒四时，在雪地里画一株芭蕉呢？可是有的人即使拍一张雪地的照片，也让人感受不到冬意，我会觉得雪蕉比照片更有现实感。所以绘画和摄影都不是问题的关键，艺术品总是艺术家的艺术品，艺术家的功力才是最重要的。我的比喻容易让人误会我在抬高油画而贬低摄影，其实，我是将油画作为艺术家控制力的象征，照片作为艺术家面对素材失去控制的象征。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21238547/answer/17648704
</link>
<author>
刘蕴
</author>
<title>
如何看待农民工月薪 1.4 万？
</title>
<description>
我的堂哥堂姐堂弟堂妹，都因为没读几天书，到了年纪，就上赶着成了农民工。&lt;br&gt;今天过年，堂哥用摩托车载着他妈，他怀孕的媳妇和七岁大的小子在路上跑，被我爸一顿大吼，因为现在家里还在的长辈中属我爸最大，我堂哥屁滚尿流停下来了。&lt;br&gt;后来我们两兄妹一起的时候问他：哥，你挣了多少？八万，六个月。&lt;br&gt;我：这么多？&lt;br&gt;哥：我们干十二个小时，你能啊？中午太阳晒的时候汗水八颗八颗流。&lt;br&gt;我：歇会呗。&lt;br&gt;哥：歇会哪有八万？我年轻，在钢筋架子上灵活，跑得快！&lt;br&gt;我：啊，有安全措施没？&lt;br&gt;哥：有。摔了还不是摔死。有个人就从我面前掉下去摔死了。&lt;br&gt;我：多注意些……&lt;br&gt;堂哥根本都没太理会我的叮嘱，他心里想的都是钱，盖房子，多打点麻将，买个好摩托车，睡觉时有个空调。&lt;br&gt;过完年，堂哥又去新疆了，坐飞机去的，据他说，他耽误不起那个工期，飞机票随便几天就挣回来了。&lt;br&gt;在城市里，身边会有很多农民工，我一点也不嫌弃他们，不是我有多高尚，而是我总想，我的堂哥和三叔在外，希望别人也不要讨厌他们。&lt;br&gt;在我看来，他们不仅是在吃青春饭，有的时候根本是拿命在吃饭，那点钱，他们该得的。&lt;br&gt;他们在一个城市中匆匆来匆匆走，有的带走了钱，有的留下了命。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21417022/answer/18195767
</link>
<author>
孙鹏
</author>
<title>
MIUI系列如何在不同机型中迁移？
</title>
<description>
MIUI现在专职负责非小米手机的工程师只有一个，最多的时候也不过六个人而已，没有大家想象的那么复杂。这里面贡献最大的是MIUI独特的patchROM适配方式，ROM合作开发的补贴机制，以及MIUI开发组对于Android发展方向的准确把握。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先介绍一下patchROM，这是MIUI从Android 4.0开始的一个改变：利用原厂ROM的资源，对目标文件进行反编译成类似汇编的smali代码，然后修改其中的某些文件，插入MIUI自己的代码，重新编译成目标代码。这种做法的优点是可以充分发挥原厂的硬件，比如相机和一些特有的接口，且不需要内核源代码；缺点是某些深层的改动无法进行，损失一小部分功能，而且技术门槛有点高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;patchROM开始适配某个机型的时候是最难的，因为需要把MIUI的所有改动都放进去，一般需要一个月的时间，熟练的话也要两个星期。之后每次MIUI升级都会比较容易，因为改动不大，除非更改原厂ROM底包。按照这个速度，目前MIUI官方适配机型的速度大概就是每个月一款，之前人多的时候，每个星期都会有一款新机型。同时，所有官方适配的机型的patchROM代码都可以公开在网上下载，这样别人也可以在此基础上进行二次开发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了让MIUI用在更多的手机上，我们引入了合作开发的概念：任何人都可以根据patchROM的代码进行二次开发，适配在任意手机上；只要在MIUI论坛上发布，随着MIUI更新，都可以拿到补贴。补贴是按照活跃用户量来计算的，有一个简单的算法，目前合作开发者对于补贴还是满意的。做得好的人还可以同时从其它社区拿到补贴，是因为其它社区都是一次性补贴，和MIUI的每月补贴正好互补，不冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了合作开发组之后，MIUI官方的ROM适配工程师的角色从移植变成了技术支持，合作开发组就是他的用户，随着合作开发组的壮大，MIUI内部会增加人手，确保支持力度。尤其是这次红米的发布，MIUI开发组专门针对MTK平台开发的双卡方案可以非常容易的移植到其它MTK平台的手机上去，MIUI适配的机型会快速增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便广告一下，MIUI正在举行ROM大赛，奖品规模是所有ROM大赛中最高的，已经有上百人报名了，相信更多手机会通过这次大赛适配上MIUI。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19588191/answer/18192390
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
中国是否有希望开创类似美剧的季播剧模式？它的阻力有哪些？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;广电法规，有规定「连续剧，不能两部前后不同时间制作的戏，用同一个名字」（大意如是）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如还珠格格，一二三四五，这种叫法，已经被禁止了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次，你用「还珠格格」，收视大好，作续集。&lt;br&gt;第二批生产，就得改成「还珠格格之小燕子落跑云南记」，类似这种命名法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包括众所周知的，集数的限制，都在制止「美剧式影集」的出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为何？&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;我个人的看法是：这是慎密思考后，上层结构的决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，中国的广电法规后面，是一群有「严密逻辑」的宣传口的管理人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们有几个根本逻辑，比如，可以让「机构壮大」，比如电视台，因为那是党的喉舌。&lt;br&gt;但，「制播」定要分离 ，制作能力，下放民间，培养上市公司，因为能产生「文化产业」效应。&lt;br&gt;但，最重要的是，，制作单位绝对不能够太过强大，以免收束不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（大家可以观察，华谊、光线、华策、海潤……这几家上市公司的「起伏」，如同钟表一般。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;换言之，美剧这种「联播制」，「好剧一播八年十年」的情况，&lt;br&gt;上层结构，我不认为他们看不到，但，应该不会鼓励。&lt;br&gt;&lt;br&gt;红火的剧集出现，是好事。&lt;br&gt;但，红火的剧集一播十年八年，就容易培养出尾大不掉的媒体势力出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;君不见，国内所有的媒体产品，都如是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;节目红火，上头鼓励。&lt;br&gt;但节目红火到，成为社会现象时（比如超女），就必需扼住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早年的作品，且不说了，那个一剧数百集，连制数年的时代，已经过去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近年，「丑女无敌」也好，「婆媳一家亲」也罢，这种长播数百集的剧集，也不能说完全绝迹，&lt;br&gt;但在我眼中，它们的存活，有几个原因，一是大多為电视台的自播剧，不是民间公司的行为。&lt;br&gt;另一点，说实话，不够红火，不过是「没有成为社会现象」前的，少数特例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，影视行业中的人，总会感觉到无形之中，有个看不见，摸不着的尺度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这是我的个人看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@罗登&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/nordenbox&quot; data-tip=&quot;p$b$nordenbox&quot;&gt;@罗登&lt;/a&gt; 补注意见：&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，美剧的播出形式，不利于审查，对全剧没有整体的掌控，边拍边播，出事了不好控制。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21411599/answer/18153138
</link>
<author>
鲍淑玮
</author>
<title>
红米手机为什么要和 QQ 空间合作？
</title>
<description>
：）&lt;br&gt;遇到这种等了半天没等来有数据的答案时总是忍不住自己来一发。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米发行新款手机，如果选择社交平台进行宣传合作，大概可以有微博、微信、QQ空间、人人网这四种选择。这次小米选择和QQ空间合作，确实有点在意料之外，但仔细分析数据，又确实在情理之中。&lt;br&gt;为了答案的简洁，就不一一列举四种社交平台的特征进行分析了，直接拿QQ空间开刀：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、QQ空间的老大地位：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中国互联网状况白皮书的数据表明，截止2012年12月，博客空间类应用网民使用率为66.1%，在2012年各类互联网应用中，网民渗透率位列第4位。而微博和社交网站分别排第7、第8位。&lt;br&gt;而在博客类应用中，QQ空间又占据老大地位，下图为截至2013年3月20日国内博客空间类应用网民覆盖情况：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/f9/4bf94e91ec9e10a1f43c6770b4bc81c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;521&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;521&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/f9/4bf94e91ec9e10a1f43c6770b4bc81c7_r.jpg&quot;&gt;所以说，虽然QQ空间看起来式微（很少相关数据有木有，很少新闻提到啊有木有），但其依然具有庞大的用户数量。QQ空间是一种基于强关系的社交网站，和微博等其他社交网站不同的是，QQ空间内的好友大多都是熟人，即使你不常用，你可能也会不定期上去看看。千万不要因为自己和身边的朋友们不常用QQ空间了，就认为QQ空间在产品宣传上也失去了价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、QQ空间自身特点与红米手机契合度极高：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;先来看几组数据对比：&lt;br&gt;&lt;b&gt;全国网民的月收入结构：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/e3/5de30233e511bb1de5b0da8c3139c2ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;422&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/e3/5de30233e511bb1de5b0da8c3139c2ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;QQ空间用户收入情况：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/da/31dae07d7586c18b83d8aaf0f9102184_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;452&quot; data-rawheight=&quot;222&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;452&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/da/31dae07d7586c18b83d8aaf0f9102184_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比两图可以看出，相比全国网民来说，QQ空间有一大批无收入用户，且用户中最多的收入群体为2001-3000组（24.7%），而全国网民中最多的收入群体为3001-5000组（18.4%）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看用户的受教育属性情况，拿微信做个对比：&lt;br&gt;&lt;b&gt;QQ空间用户学历属性情况：&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/26/55265e61664d464441b367b031477d99_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;477&quot; data-rawheight=&quot;275&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;477&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/55/26/55265e61664d464441b367b031477d99_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;微信用户学历属性情况&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/95/4b95b1bea442bfaf0d75f79c613d1d50_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;248&quot; data-rawheight=&quot;186&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;248&quot;&gt;&lt;br&gt;两图对比，可以非常清楚地看出QQ空间和微信在用户受教育程度上的差异。QQ空间用户中，大专以上教育水平的用户仅有24.93%，而微信用户中，大专以上教育水平用户高达82.5%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;·····························8月4日更新·····························&lt;br&gt;对于不同收入和不同受教育水平的人群来说，其购机欲望、预期在购机上付出的花费（智能手机用户的特征指数）也是不同的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/55/ca55e582622e126e438645bf7bda83bc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;691&quot; data-rawheight=&quot;403&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;691&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/55/ca55e582622e126e438645bf7bda83bc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;前面已经分析过，QQ空间较全国网民收入结构相比，用户的低收入化特征更明显。与其他社交网站相比，受教育水平较低的用户比例较大。由上图可知，&lt;b&gt;这一部分低收入、低学历的人群，在智能手机方面的特征值都很低，也就是说，甚至其中很大一部分人可能还没有用过智能机。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而由下图可以看出，非智能机网民与智能机网民的一个显著区别就是，非智能机网民的计划购机价格大多较低。&lt;/b&gt;小米试图以红米手机低廉的价格、超高的性价比快速大量的占有低端机市场，诱惑那些还在用功能机的人群（即红米手机的目标用户：收入较低或者不愿在电子产品上花费较多收入的群体。）更换智能手机。顺便说一句，小米试图通过占领这一部分用户从而在市场中做大，这是在下一盘很大的棋啊~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/a6/a9a6064c8076c3ce90fc9af5d49622bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/a6/a9a6064c8076c3ce90fc9af5d49622bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;因此，QQ空间刚好契合红米手机的用户定位，通过QQ空间的强社交关系，小米可以成功使这批收入较低、学历较低的用户注意到进而购买红米手机。而其他如微博微信等，哪个能精准的达到这个目的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结合以上所有，QQ空间既有庞大的用户群，又与红米手机产品定位的契合度极高，小米选择与QQ空间合作，是因为QQ空间不仅长得漂亮，连性格气质也与红米十分契合好嘛。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;··························································&lt;br&gt;本文数据来自&lt;a href=&quot;http://www.cnidp.cn/enter/sponsorSupport.do?method=sampleExtension&amp;amp;flag=4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国互联网数据平台&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，本人疏懒，未对数据进行验证。如有错漏欢迎告知，感谢包容。&lt;br&gt;：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21426447/answer/18195815
</link>
<author>
acel rovsion
</author>
<title>
长期喝酸性水还是碱性水对人身体有好处？
</title>
<description>
&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;水的酸碱性不能够直接对人体产生害处或者直接影响，所以选择水应该选择适合自己口感和爱好的水，而不是按这种莫名其妙地理论来可以选择酸碱。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个已经辟谣过很多次了，此大类“水宜生”的相关理论，都是来自以下两个来源：&lt;br&gt;第一，瓶装水商家炒作。&lt;br&gt;第二，自诩“爱生活，爱养生”的“生活家”们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上两者经常的理由就是“现代医学证明。。。。”或者“国外xx机构证明”，然后当你耐心询问他们，这个结果的论文在哪里，临床依据是什么？？如何确定此理论的有效性？？&lt;br&gt;&lt;b&gt;他们全部答不上来&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我再来辟谣一次，&lt;br&gt;伪科学理论一：“所谓酸性体质，碱性体质，且酸性体质会诱发各种疾病”。&lt;br&gt;科普贴：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/5080/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;酸性体质引发疾病？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;精简：&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;和血液酸性唯一相关一个可能的致病源，就是“酸中毒”，但是酸中毒这么大幅度的缺失，不是什么食用水或者食物可以调节的，实际上是循环系统自己的失调。所以所谓水中的酸性，或者食物的酸性能打破这种平衡，将人体的ph达到7.35以下，是根本的无稽之谈。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;摘抄：血液的成分与酸碱值对人体非常重要。正因如此，我们身体有着重重调控关卡，来保证这个酸碱度不偏不倚。事实上，一旦人体血液pH值低于7.35，会发生酸中毒，而pH值高于7.45则是碱中毒。无论酸中毒或者碱中毒，实际上都代表身体器官出了严重的问题，甚至会有生命危险，必须立刻接受正规的医疗照护。绝不可能靠吃些普通食物就能力挽“酸性体质”的狂澜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伪科学理论二：“体液的酸碱性等同于体质的酸碱性”&lt;br&gt;科普贴：&lt;a href=&quot;http://www.360doc.com/content/11/0204/10/564876_90643623.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;食物调节人体酸碱度说法是伪科学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;精简：首先，将所有的体液，不加任何区分地进行简单的酸碱性分法纯属造谣，其次，体液和体质没有逻辑关系，如果体质指的是现代医学的“人体环境”，那么体液仅仅是人体环境的一部分，同样不能简单区分。如果“体质”是指的是中医的概念，那么将体质分“酸碱性”就是标准的把中西医的理论杂交出来的怪胎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伪科学理论三：“人体的酸碱平衡是由食物和饮用水来调节。”&lt;br&gt;科普贴：参照方舟子先生的&lt;a href=&quot;http://blog.163.com/fangzhouzi_vip/blog/static/10975569420094242457990/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;方舟子就“水宜生”问题答记者问&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;精简：第一，关于“弱碱性，小分子团，负电位看起来很专业，对普通人的健康真的那么重要吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这是乱用一些科学术语蒙人，没有任何意义。比如，即使能把水变成弱碱性，喝到胃里也会被胃酸变成强酸性，所以毫无意义。我们人体对酸碱度有强大的自我调节作用，通常不会因为饮食中的酸碱度而发生变化。其实只要有初中化学知识就可以知道水宜生是在蒙人。例如，它声称能对水产生电分解作用，使水中氢离子形成氢气逸出水面——初中化学告诉你，如果水真的发生了电解，在生成氢气的同时还会生成氧气，水分子也就不存在了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;科普贴：&lt;a href=&quot;http://www.360doc.com/content/11/0204/10/564876_90643623.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;食物调节人体酸碱度说法是伪科学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;精简：人体本身就精密和强大的酸碱缓冲机制，包括血液的缓冲物质，以及各系统的配合机制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伪科学理论四：“食物分为酸性食物，和碱性食物。”&lt;br&gt;精简：一，（方舟子采访，上面也已经引用过一次）：即使能把水变成弱碱性，喝到胃里也会被胃酸变成强酸性，所以毫无意义。我们人体对酸碱度有强大的自我调节作用，通常不会因为饮食中的酸碱度而发生变化。&lt;br&gt;         二，&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/5f/d65f1ee884a91ae8fa6c10621650ff35_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;712&quot; data-rawheight=&quot;198&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;712&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/5f/d65f1ee884a91ae8fa6c10621650ff35_r.jpg&quot;&gt;以上全部。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21426741/answer/18192034
</link>
<author>
丹楓
</author>
<title>
为什么李嘉诚将半数资产转移到欧洲？包含了哪些方面的考量？
</title>
<description>
這是商業與政治糾纏的複雜問題。（可以直接看最後）&lt;br&gt;&lt;br&gt;先來扯政治，上一年香港特首選舉時，建制派（愛國愛黨）出現了兩位候選人唐英年與梁振英。唐英年是標準的世家子弟，唐家在民國年間是無錫的紡織大亨，四九年移局香港。唐英年五二年在香港出生，九一年當上立法局委任議員，九七年成為行政會議成員，後來又做過財政司司長，零七接任許士仁政務司司長成為香港第二把手。唐英年從政期間政績不算突出，不過其父唐翔千早年在上海投資時與當時在上海主政的江成為好友，唐英年曾在一電視節目上承認這事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而梁振英算是平民出身，其父只是一名警員。梁振英在英國進修回港後，三十多歲便成為英資測量師行仲量行二百多年來最年輕的合夥人，與此同時，他開始與親中派頻密接觸，八四年的中英會議，梁振英就積極為中央提供其專業意見，及後數年不斷前往內地授課。梁振英八五年加入中華人民共和國成立的基本法諮詢委員會，九七年與唐英年同樣成為行政會議成員，九九年出任香港特別行政區行政會議非官守成員召集人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此兩人迥異的背景，可見兩人派系有別，唐英年從港英年間就開始從政，在特區成立後，更成為公務員的第一把手，又是世家子弟，相反梁振英從未擔任過政府要職，與香港上流社會，港英精英非親不熟，牌面上看，在這一場＂貴族選舉＂中唐英年是完全上風的。然而梁振英一出場就打出改革的旗幟，民粹的口號，要打壓高樓價，要增加社會褔利等等，而唐英年的口號卻只是＂全民就業＂，在香港當時低失業率高樓價的情勢下，誰得人心可想而知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而李嘉城從一開始就支持唐英年，到唐英年僭建風波出現後李嘉城仍表示支持。相反其他幾大地產家族從一開始就表現得十分有趣，或哥哥支持唐英年，弟弟支持梁振英，或爸爸支持唐英年，兒子支持梁振英，到唐英年僭建風波後，更多的向梁振英方轉。而梁振英好友，早年就大舉進軍內地，在香港屬於第二等地產發長商的陳啟宗就未報名就已大力支持梁振英。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治就是如何分配利益&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁振英一上任便向樓市開刀，出額外印花稅打擊。在此情況下，前不久李嘉城的長實將本來是酒店的雍澄軒推出酒店房當作住宅賣（額外印花稅）開創香港拆售酒店房間先例，但卻受到政府阻止，最後計畫被迫取消。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁振英當選後，其政府班子仍是由港英精英組成，這與九七年當年情況相同，特首與政府來自不同系統，缺乏互信，政府效率必然低下。而梁振英帶入行政會議的親信，則一個個受到狙擊，被發掘黑材料，相繼落馬。同時梁振英好友陳啟宗近來也向港英精英出身的財政司司長曾俊華開火，說他是千古罪人，因為他上年派錢了，這有點黔驢技窮的味道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（其實梁振英也太心急了，董建華下台後，香港一直由港英精英主持達十年，他們的奶酪輕動不得，而十七要普選，即在這一任上要通過政改，泛民必給小鞋你穿，這任特首極不易做。十七年大概會是曾鈺成的天下了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;李嘉城＂離開＂香港其實主要原因是香港資產價格已過高，而歐洲資產價格正處於低位。但這個純粹的商業行動同時可以成為狙擊政治對手的利器。事實上在香港這一個由好幾大家族掌握經濟民脈的地方，只要我不做生意，把生意做壞，令經濟轉差，就可以把任何一個他們不喜歡的政治家拉下台。商業與政治在香港密不可分。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21408545/answer/18189276
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
以现今的科技，集全世界之力，能否造出《环太平洋》中的机甲？
</title>
<description>
脑控这种非常科幻的玩意自然是实现不了的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;材料学完全不懂，不知道80米高的机甲只重2000吨该用什么材料实现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下只是从纯机械角度出发，一个非常粗糙的估算：&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设一台Jaeger的运动能力与一名成年男性运动员相当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一名体重70公斤的成年男性运动员的功率大约为1KW，功重比为1/70——Jaeger重约2000吨，这意味着它需要功率为28571KW的功率驱动，鉴于机器人运动还需要伺服电机等额外的能量消耗，这个功率还要乘以一个大约1.54的系数，得到Jaeger的设计总功率约为44000千瓦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影中的主角Jarger“危险流浪者“使用的是核动力——但用核反应堆作为Jaeger的动力源目前无法实现，主要是在剧烈的运动与打斗中，无法保证反应堆不受损泄露（貌似Marshall得辐射病就是因为这个原因）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影中常规动力的Jaeger使用柴油引擎——这目前也无法实现，因为眼下的柴油机自重太重，功重比太低——以瓦锡兰公司目前最先进的低速柴油机为例，44000千瓦级的X92（用于超大型油轮的推进器）最轻也要1460吨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前可以作为Jaeger引擎的最佳选择是拥有超高功重比的直升机用航空涡轴发动机——我能查到的功率最大的涡轴发动机是通用公司的T64-GE-419（西科斯基公司著名的CH-53E“超级种马”——就是《变形金刚》电影中“眩晕”的原型机——就搭载了三台这种发动机），功率3542KW，功重比达到了10.5——这意味着一台Jaeger大约需要13台这种柴油发动机，可将4台分布在四肢，给四肢的关节伺服电机提供动力，也可尽量减少线缆长度和传动损耗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果美军把最先进的引擎技术拿出来——传说中的CH-53K的6000轴马力引擎，那么总发动机数能够减少到10台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20000升航空煤油应该够驱动Jaeger五小时以上，所以Jaeger应该不会重复像奥特曼那样只能打15分钟的悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从动力上来说，应该没有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百吨至千吨级的液压传动系统也没有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;机器人的每个关节的运动与停止都需要伺服电机驱动。伺服电机貌似是个大问题——目前功率最大的伺服电机也只有200多KW，对于Jaeger四肢运动所产生的巨大力矩，这样的伺服电机显然不够劲。把一组数台伺服电机并联似乎是唯一的解决办法，但关键在于关节的那点空间要装入大量的伺服电机、线缆、液压管、缓冲避震系统，机构会变得非常复杂和脆弱，必定需要额外的装甲保护，还得不影响运动，我觉得关节部分的设计是个巨大的挑战！&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于二足步行、奔跑、跳跃——许多人大概会认为这是Jaeger在科技上最大的难点，以及跌倒再爬起来是很困难的——但对于Jaeger来说，这并不是问题，因为它是由驾驶员操控的，只要驾驶员操控得当，所有这些动作都是可以实现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影中将驾驶舱布局在Jaeger的头部我觉得是机械设计上最大的败笔——头部缺乏防护且运动幅度明显大于躯干，最合理的布局，当然是将驾驶舱装在装甲最厚，运动幅度最小的躯干中央，在头部安排几组摄像头提供视野就好了。这样的设计还方便给驾驶舱提供稳定系统（类似于这家公司给摄像机设计的稳定架 &lt;a href=&quot;http://www.freeflysystems.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;FREEFLY - Professional Multirotor Platforms / Freefly Systems&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）让驾驶员不至于在打斗中被晃晕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总地来讲，我认为除了脑控之外，合人类之科技，还是有可能设计制造出一台Jaeger原型机的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人只是机甲宅一枚，并非机械专业出身，以上答案中之谬误，还请专业人士不吝赐教。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21423456/answer/18184716
</link>
<author>
Desire Zen
</author>
<title>
智能储物柜的解决办法在国内物流市场上需求如何？现有哪些较成熟的模式？
</title>
<description>
感谢邀请，今天斯德哥尔摩举行同性恋大游行，队伍经过我的住所附近，在答题还是去看裸体的瑞典MM之间犹豫了好久，最后留下了，怪只怪这个题目太有趣，凭借自己微薄的理论知识来试着答一答，嗯&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为现在国外，所以还是倾向于先说一些国外的应用模式。但这个技术在国内应用是必然的，特别是对于中国的社会结构来说（稍后说明）。这个技术在中国能不能马上应用最关键的不是技术本身，而是有没有足够的市场压力，和各种利益的博弈（稍后说明）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还是想先说一下自己对这个技术的理解：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们可以把智能储柜看成一个微型仓储，通过该终端进行的物流行为把消费者的行为也纳入了物流运行中来，使之成为免费使用的资源。（这一点很重要，配送终端的配送成本比干线运输要高很多）物流企业对于进行一定让利，以消除最终端配送的高成本（时间成本高于人力物流成本），是喜闻乐见的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/b2/fbb2d8a799b0fc35a184fa7501a2f78b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;583&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/b2/fbb2d8a799b0fc35a184fa7501a2f78b_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;中国最后公里配送成本超过总成本的50 %&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个图片简述一下配送终端数量和成本，以及反馈时间的关系&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/c3/bfc396a6bd47124a8cfdbd11d0e757b2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;661&quot; data-rawheight=&quot;481&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;661&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/c3/bfc396a6bd47124a8cfdbd11d0e757b2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1. 配送反馈时间越短，所需的配送设施越多（越贴近终端，物流系统反应越快，比如一个小区一个智能储柜）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/f6/f7f6e81f8fec277f207b6b71d82b11e4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;531&quot; data-rawheight=&quot;377&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;531&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/f6/f7f6e81f8fec277f207b6b71d82b11e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2. 终端设备增加，一定阶段内运输的成本下降，超过临界点后运输成本亦增加（这里所说只是配送中心到储柜终端的运输，并不包括快递人员，下车、上楼、签收等一些列行为所产生的成本）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/0c/2e0ca1db27998bfe6894111aae012276_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;429&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;429&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/0c/2e0ca1db27998bfe6894111aae012276_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3. 终端设备增加，总成本开始减少，至临界点时达到最低，随后开始增加（反应时间是一直相对减少的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三幅图是Amazon对其配送点的分析，几个要素关系相对客观，并建立在数据上。直接拿过来用于智能储柜的参考不严谨，但是期间的变化关系还是值得借鉴的。结论是找到最有的临界点，可以达到成本最小化，和反应时间相对最大化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要效率最大化，光收件是不行的，一个优秀的智能储柜必须实现收派的双向功能，消费者利用它寄送，快递人员负责收货。当然这只是同一个技术的逆向运用而已，实现应该不难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;DHL在德国科隆做了相关的研究：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;截取一些数据如图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/67/ef6780d72efe33715f6aeb8b2cb5f29b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;778&quot; data-rawheight=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;778&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/67/ef6780d72efe33715f6aeb8b2cb5f29b_r.jpg&quot;&gt;研究的结果比较直白，一是节省了运输里程，成本；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/fc/9dfc0dab9cc2a34bb4df89487035b8fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;825&quot; data-rawheight=&quot;613&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;825&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/fc/9dfc0dab9cc2a34bb4df89487035b8fa_r.jpg&quot;&gt;二是分摊了配送时间，没有高峰端，配送人员和消费者都更方便轻松&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/ff/a7ff99af935566b84185b21fd99b47c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;782&quot; data-rawheight=&quot;567&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;782&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/ff/a7ff99af935566b84185b21fd99b47c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;DHL还是一如既往的整洁，干练啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这里说一下顺丰：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺丰的业务结构，类似总公司发动每一个快递员进行一场“农村包围城市”的战斗，王卫自己说“奋斗在一线的快递员才是最可爱的人”，他们当然是最可爱的人。顺丰按派送区域将订单非配给每个快递人员 = 给每个人分了一块地，你在自己的农田上耕种，收成多少你自己负责，我是负责收租的地主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺丰通过该策略获得了无与伦比的扩张速度，但一个问题也就随之产生，个配送区域的负责人获得更大的权利，顺丰依赖于各地的配送人员，以至于许多区域高管带着人才出走，创办自己的快递公司。顺丰对于这种现象的对策就是，快，无论你通过怎样的经营，我都能比你快，从而产生消费者粘度，保持快速发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺丰引进IBM为其优化信息系统，也是为了打造硬件水平上的绝对优势，国际上的物流大头如DHL、FedEx、UPS都是重型资产性的物流企业。顺丰引入新的物流硬件和系统，会进一步增加员工对公司的依赖性，所以我觉得顺丰肯定会是引进智能储柜的领头羊。这便是市场压力的作用&lt;br&gt;&lt;br&gt;截取几个图片简述一下顺丰的配送流程：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/e8/2be8849293bfe6c470b12edddd29ef1d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;663&quot; data-rawheight=&quot;508&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;663&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/e8/2be8849293bfe6c470b12edddd29ef1d_r.jpg&quot;&gt;无论是电话下单，还是网络下单，对于引入智能储柜都不会影响顺丰现有的接单调度流程。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/b0/97b0096d79c9bf674eb5de0a65732d75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;668&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;668&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/b0/97b0096d79c9bf674eb5de0a65732d75_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/2a/c52a7334c53136ac6bccaf78c2c5efd9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;653&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;653&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/2a/c52a7334c53136ac6bccaf78c2c5efd9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/67/1d67c72f23997fee60893aa5d06c58ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;671&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;671&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/67/1d67c72f23997fee60893aa5d06c58ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;影响的只是订单录入和运力调度之间的操作方法&lt;br&gt;我们可以想象，顺丰并不需要改变现有的网络下单模式，同样下单后，通过网络输送信息流和资金流，给予消费者一个密码用于打开特定的储柜，随后调度收件员统一收货并配送。（对硬件的信息系统提出了要求，也许IBM在做的优化就与之相关联，建立于绝对硬件优势上的信息流优势，才是核心竞争力）。&lt;br&gt;如题主所说，Amazon也布局了很多自提点。正巧昨天购买了几本书籍，在亚马逊英国购买到瑞典，物流时间3天内，有自提点但很少，本想特意尝试一下，但对比价格后还是在国内购买了再请朋友捎带。如果茫茫多的自提点建立起来，一定是通过物流社会化，不可能单个企业自建物流也来一堆自提点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;介绍一种自提点成熟的模式：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近正好在做皇家邮政的case study，瑞典几乎所有的自提点都被瑞典皇家邮政（Posten）所垄断，额 说个题外话，瑞典几十年前是最接近社会主义的国家。。。&lt;br&gt;从2001年起Posten引入了一种类似自提店的微型仓储，在全瑞典的各个城市进行该项业务。它是介于智能储柜和邮递员之间的一种业务，简单说就是有人服务的智能储柜，或者说是简约化了的便利店快递（顺丰现在深圳大力开发零售快递业务，准备搞3000+的顺丰便利店来开发便利店结合快递的业务）&lt;br&gt;&lt;br&gt;智能储柜的应用形式，最终还是由市场来选择，至少在瑞典，人们倾向于有人服务的自提点。Posten为了保持全国3000+左右的自提点不至于成为纯物流成本，而在自提点加入了快消品的服务内容。如图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/ed/b3ed827d44938814cd9e6e0877525b39_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;582&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;582&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/ed/b3ed827d44938814cd9e6e0877525b39_r.jpg&quot;&gt;清一色的快消品，香烟，口香糖，饮料，乐透抽奖。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/9a/8d9a245f9e340a8eeea42b8e0dc3c14f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/9a/8d9a245f9e340a8eeea42b8e0dc3c14f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/bc/42bc0ade4d406926da40e286e990eec5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;782&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/bc/42bc0ade4d406926da40e286e990eec5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这一营业内容的引进，不光保持了自提点的收支平衡，甚至达到了一定的盈利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么说在国内能否应用取决于利益的博弈：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为现在国内的居住结构，或者是小区形式，或者是大院形式，已经出现了满足这一代收件功能的模式————小区物业&amp;amp;传达室&lt;br&gt;&lt;br&gt;就拿母亲大人所住的小区数据来说吧：&lt;br&gt;小区人数 – 1200户 3600 人&lt;br&gt;平均每个月 80% 包裹物业代收，直接送达20 %&lt;br&gt;平均每天包裹 65个&lt;br&gt;平均每个包裹滞留物业时间3天左右&lt;br&gt;物流公司业务量比较：申通20% 中通20% 韵达15% EMS10% 其他（包括顺丰）5%&lt;br&gt;&lt;br&gt;最开始看到这个数据也很诧异，因为我最喜欢的顺丰竟然和天天，汇通等加起来才到5%的业务量，这样的数据完全不能支持其在老妈所住的小区布点的计划。且既然物业通过物业管理费的收入主动承担了此项业务，快递公司短期内又有什么利益压力去在广大的居民小区附近布点呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们看另外一个景象，深圳罗湖，各种AAAAA写字楼，顺丰快递员，各种跑上跑下，那么在这里，是否应该布局一个智能储柜呢？我觉得短期内，国内对于智能储柜的真正需求在这里，业务密度最大的写字楼区。而这样的区分划分和7-11的选址策略有一定的相似性，也许这也是顺丰在深圳和7-11合作的原因吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后送上一张物流行业最可爱的快递人员照片，赶紧去看同性恋大游行了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/0c/ee0cbc065a2a8a8938598d45d20cc4d8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;305&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/0c/ee0cbc065a2a8a8938598d45d20cc4d8_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
