<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21235456/answer/18453779
</link>
<author>
郭则庆
</author>
<title>
战争时，躲在弹坑里会降低被炮弹击中的概率么？
</title>
<description>
如果算直接命中的话如同&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/nordenbox&quot; data-tip=&quot;p$b$nordenbox&quot;&gt;@罗登&lt;/a&gt;所言，每个点被命中的概率都是一样的，不会因为弹坑被击中过再次被击中的概率就小了。&lt;br&gt;但是炮弹毁伤主要靠的是爆炸破片。因为炮弹一般是在落地后爆炸，躲在弹坑里被爆炸破片伤到的概率显然会大大降低；另外爆炸冲击波进入弹坑后会形成稀疏波，因此冲击波的强度理论上有所降低，但这个降低的量就要看弹坑的大小和形状了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/e6/28e6676afc86dd2dfa2ec073c63d2c4a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;794&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;794&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/e6/28e6676afc86dd2dfa2ec073c63d2c4a_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21508156/answer/18452345
</link>
<author>
徐腾飞
</author>
<title>
既然有傻瓜式的结构设计软件了，为什么还要在大学里学习力学、混凝土结构这些专业课？
</title>
<description>
傻瓜软件是给傻瓜用的，这当然是一句笑话。这里的傻瓜都是打引号的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要不要学，力学，混凝土结构这些专业课，当然要，你们不学我就失业了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么要学呢？有几个原因&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、真的有所谓的傻瓜设计软件吗？&lt;br&gt;      傻瓜软件（或者说智能设计软件，傻瓜和智能都是一回事）可以搞定所有事情吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我一直也幻想这有这样的智能软件，可惜现在的科技水平下，还没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我的专栏文章&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/soar1120/19568941&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;有限元基本思想&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中就提到了下面的观点：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;325&quot; data-rawwidth=&quot;587&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/dc/49dc0a52dd056f5b5a7268596feb2540_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;587&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/49/dc/49dc0a52dd056f5b5a7268596feb2540_r.jpg&quot;&gt;计算机没法自动帮你建立一个正确的结构有限元模型，模型需要人来正确的建立（现实中，经常人也未必能够正确建立模型），这需要力学知识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;举一个例子，一个普通的简支梁桥的验算。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一个25m跨的简支梁桥。跨度这么小的一个桥，而且是简支梁桥，按说是很好建模分析的一个桥了。但是别小看了这么一个桥，他的宽度达到了将近17m。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;也就是说，这已经将近是个板了，而不是简单的梁。&lt;/b&gt;这个判断，是需要力学知识的。&lt;br&gt;同时要做出另一个判断，&lt;b&gt;大件车在桥中线附近通过，如计算时认为梁体完全整体受力，有可能导致结果偏于不安全。因此要先分析板的受力有效宽度，再进行验算。&lt;br&gt;目前的傻瓜软件，可不会帮你做这个判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里，我先用Ansys建立了该桥的空间分析模型，考察在车辆居中运行的时候，桥梁的空间变形情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后根据变形情况，得到荷载的有效分布宽度，并得到每个箱室的荷载分配。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，利用桥梁博士分析平面分析中，每个箱室的横向分配系数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这两个基础上，选取安全的横向分配系数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后用Midas软件，进行验算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这中间的每个步骤都是需要有力学知识作为判断依据的。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;349&quot; data-rawwidth=&quot;559&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/42/5c42324ab259a3fb2c6d299cd8c155d5_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;559&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/42/5c42324ab259a3fb2c6d299cd8c155d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;2、如果傻瓜软件（或者说智能设计软件，傻瓜和智能都是一回事）很牛叉叉，大部分问题都能搞定，还要不要学力学和混凝土结构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;答案是：当然要&lt;b&gt;。&lt;br&gt;在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;傻瓜软件都能搞定大部分问题的前提下，&lt;/b&gt;我们设想一下这样一个场景：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;业主要修一栋房子或者一座桥。他打开一个傻瓜软件，设定几个参数，噼噼啪啪两下搞定，图纸什么乱七八糟的东西都开始在打印机里出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候还要设计院干啥，还要设计师干啥。&lt;br&gt;该干啥干啥，该关门的关门，该回家带孩子的带孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;哪些设计师不回家带孩子呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;业主突发奇想，这里我要搞个这个新奇玩意，输入电脑，我靠，居然搞不定。&lt;br&gt;快，去找个设计师来给我看看&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个被找的设计师，就可以继续工作了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、规范都有错，何况傻瓜软件&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;一个好的结构师绝对不能拘泥于规范。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;我们有个很错误的观点，规范就是法律，是不可逾越的。&lt;/b&gt;有时候我甚至开玩笑说，规范就是用来违背的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，规范只是标准，是一直在更新的，哪条法律每隔两三年就更新一次。（关于这条，我想有时间写个专栏文章讨论一下）&lt;br&gt;&lt;br&gt;规范不可迷信，傻瓜软件就更有可能错误百出了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比起计算机或者其他专业来说，土木专业课程的设置是和实际紧密相关的，因为土木太成熟了，毕业后用的东西就是上课中学的东西，不存在学的过时的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以还是好好学吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21506181/answer/18456002
</link>
<author>
余亦多
</author>
<title>
为什么顺丰要引入招商局、中信资本等？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吕超阳&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jylui&quot; data-tip=&quot;p$b$jylui&quot;&gt;@吕超阳&lt;/a&gt; 的答案已经很好了，只补充一点点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说要“染红”，这不确切。原因有二：&lt;br&gt;1）三年前就有无数中国最顶尖的红色资本去找过他，我还亲历过会议，那时候他没要钱，因为确实没有缺钱的需要。&lt;br&gt;2）当你手上握有三十万人的就业的时候，你跟地方政府是有讨价还价的砝码的。红色资本有它的议价能力，但也没有大家想象的那么夸张的一手遮天、翻云覆雨。对于大型物流企业这样的劳动密集型行业，老王有选择投资方的底气，不管背景是谁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于融资，就像@吕超阳 说的；&lt;br&gt;1）顺丰已经过了最迅猛发展的那个时期，增长开始放缓，让PE白捡便宜的阶段已经过去，企业的溢价已经充分体现了出来。企业家选择在这个时间点融资，无疑是非常老辣而精准的。&lt;br&gt;2）买飞机等大资本投入也确实需要融资来缓解，未来一定会向融资租赁方向走，所以需要金融系的、平台类的投资合作伙伴。中信有综合平台，招商也是综合金融平台，而且现在新上任的董事长政治实力很强。这几个投资人选得都很到位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老王绝对不是一般人，头脑非常清醒。他是国内为数不多的，让我觉得仰望的企业家之一。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20361395/answer/18443115
</link>
<author>
Martin Lee
</author>
<title>
如何看待「剩余价值理论」？
</title>
<description>
其实社会科学本身就是在不断完善和不断进步的学科，是在不断的观察——搭建理论——验证理论——推翻理论——再观察的不断循环中，得到更接近于自然规律的学说。&lt;br&gt;就犹如医学的发展，当初对多钟病症并不能从根本上解释原因，于是只能从自然天气这种事情上发展出阴阳调和之类道理，居然也解释得头头是道，能够自圆其说。但是医学逐渐发展，物理、化学的进步让人对世界的观察更深入更真实，细菌、病毒、DNA等发现，衍生出了基于这一类观察基础上的现代医学理论，陈旧无用的理论自然要逐渐被新理论淘汰。&lt;br&gt;这是人类认识自然的必然规律。&lt;br&gt;经济学发展也是如此，作为研究社会运行规律的科学，从早期的农业社会到工业社会到信息社会，面临的事实不断改变，理论工具也是处在不断的进步中。其实在亚当斯密之前，思考商业究竟是怎么回事的人就已经很多，重农主义、重商主义也都曾大行其道，但亚当氏提出了“市场自发运行”的概念，把研究视角从对个体行为的研究引入到对市场行为的研究，奠定了以统计和推理认识经济规律的思想基础，所以大家普遍视其为现代经济科学的开山鼻祖。&lt;br&gt;回到“剩余价值”这个概念上来。其实商品的价格里，本身就存在主观和客观双重性质，马克思作为坚定的唯物主义者，不认可人的主观观念对价格的影响，认为即使是因为商品会因为一些人更“喜欢”而价格高，那也是因为上面凝聚了“更有价值的人类劳动”，试图从生产方面对价格的决定做出推理。&lt;br&gt;这是一种很自然的想法，一个东西为什么那么贵，那肯定是制做者花了更多的“心血”在上面，或者为了制作这个东西，花了更多的人更多的“心血”，“心血”多了，肯定就有比花心血少的，拥有了更多的“价值”，这个“价值”在交换中，就体现在更高的“价格”上。&lt;br&gt;说得好，但是这毫无意义。&lt;br&gt;“无差别的人类劳动”？这是什么，奴家不懂啊。这个“人类劳动”的平均值，究竟怎么比较？我在富士康生产线给爱疯抛光，你在工地上搬砖，他在路边摆摊卖炸鸡，同样的一个小时，我们之间的劳动谁更值钱？你说给爱疯抛光一个小时赚30，搬砖赚40，卖炸鸡赚50，所以最后一个的劳动“更有价值”，可是“价值决定价格”，你都看出来价格了，再反过去推导“价值”的高低，这是不是有点耍流氓？&lt;br&gt;更何况，现在分工这么复杂，摆摊卖个炸鸡，这炸鸡从饲养到运输到销售乃至给城管的管理，都付出了劳动嘛，算起来不知道有多少人，这一环一环的，价值怎算？卖炸鸡就算了，光大证券玩个衍生品交易，几秒钟几十亿元下单，这么多钱的交易，我们是不是要从搬砖工人给深交所打地基开始起算价值？——没有劳动人民日积月累的付出就没有现代化的资本主义嘛。&lt;br&gt;所以你看，玩这套理论的，都只能停留在商业交易的初级阶段，我有一头牛，你有一只羊，他有一把斧子，我拿羊换斧子、再拿斧子换你的牛，哎呀好麻烦，我们发明货币吧——一般等价物！我靠太牛逼了，我怎么能这么聪明呢。一头牛等于两只羊等于五把斧头，一两银子等于一把斧头所以一头牛等于五两银子，“金银天然不是货币，货币天然是金银”，哎呀我操我竟然领悟了这么高深的道理。为什么一头牛等于五把斧头？因为养一头牛的劳动等于制作五把斧头的劳动啊，这是商品的内在价值。内在价值决定价格。然后咱再一看，哎我这东西卖出去还能赚呢，肯定是因为我在这上面劳动费劲了。咱们办个厂，东西卖钱后老板把工资、债务、费用付完了竟然还有剩，这不对啊，多出来的是什么玩意？这一琢磨，干脆叫“剩余价值”吧，老板扣着不给我们，这不就是赤裸裸的剥削嘛！大家举起手来！打倒老板！&lt;br&gt;（在人群里把手放下来后）我想说，为什么这么麻烦，我们何必死抱着唯物主义不放，去看看有没有其他什么路子能研究，从主观角度看看——我愿意支付更高的价格，是因为“我愿意”，因为这个对我“有用”。效用概念应运而出，这“效用”是啥至今没人能说清，但神奇的是有了这个“边际效用递减”的理论，吃10个馒头，第一个最满足，第10个……什么？这世界上还有人能吃10个馒头？&lt;br&gt;效用的概念也很尴尬，主要是因为无法测量，一块馒头和一块炸鸡，带给人的满足感，肯定是各不相同，那么直接用“效用”来决定价格，和用“价值”来决定价格，感觉都不靠谱。该怎么办呢？&lt;br&gt;世界上总不缺聪明人，经济学家发现我不能直接测量效用的数值，但我可以比较效用的高低，1934年，约翰·希克斯将序数理论引进消费者行为分析里，创造了无差异曲线的概念。“虽然我不知道效用的高低，但我知道我更喜欢A甚于B；虽然A和B的效用无法测量，但我愿意用数个A换取数个B，这个可以测量“。&lt;br&gt;消费者的钱不是无限的，不同的价格有不一样的预算，把预算绘成曲线，当预算线与无差异曲线相切时，能使效用最大化。不同的价格对应不同的预算线，在不同预算线下效用最大化的A与B的数量，组成了需求曲线。这样，效用、需求量、价格之间的桥梁就搭建了起来。&lt;br&gt;生产者亦有类似的一套理论，包含生产报酬递减、等成本线、效率递减等理论，得出最优要素组合，并进而形成供给曲线。&lt;br&gt;实际要更复杂一些，针对不同情况也有不同的解释。最终形成平衡：消费者愿意支付的价格和数量等于生产者愿意提供的。&lt;br&gt;这样看来，价格的形成，不是静态的，而是动态的；不是由生产者单独决定，而是由生产者与消费者共同决定；交易并不是发生在桃花源里，而要受到现实资源稀缺的制约。&lt;br&gt;经济学里为了把事说明白，用了吃奶的劲，已经把微积分、序数、时间序列都用上了，这一套理论更完整，逻辑也更清晰，更令人满意的是——它具备讨论和进步的空间，能够应用到实际分析中，典型的如投资分析里的有效资产组合。即使在现实中难以找到符合假定的模型，也比玄之又玄的”价值“要强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;价格理论的好处是，解释了价格的形成，而剩余价值理论，对于剩余价值如何产生，并没有原因的阐述，只能归罪于资本家剥削，这样的说法，并不能令人信服。&lt;br&gt;换而言之，价格理论更&lt;b&gt;适用&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;霍元甲大侠说：”武术家有强弱，但武术没有高下。“对经济学的理论构建是从无到有，从简单到复杂，从脱离现实到回归现实逐渐进步的，理论本身如果逻辑完整，那么就没有对错，只不过，有的理论过时了，不够给力，仅此而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便提一下，我说的都是大学刚学西方经济学就能学到的最初等的东西，无差异曲线什么的也是上世纪三十年代就提出来的老玩意。科学都发展到现在了，某些只会做加减法的理论，都是讨论烂了的老黄历，真正的大牛不屑于去谈，只有我这样挂过专业课的弱鸡，才敢露个头来献丑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21505586/answer/18443313
</link>
<author>
仲晨
</author>
<title>
ZMap 为什么能在一个小时内就扫描整个互联网？
</title>
<description>
传统上的TCP/IP需要“三次握手”报文交互，在此期间需要维持记录着与对方交互的状态。&lt;br&gt;这种状态记录量是巨大的，占用内存和CPU资源很大。&lt;br&gt;而ZMap索性就不进行三次握手，只进行第一个SYN，然后等待对方回复SYN-ACK，之后即RST取消连接。这样肯定会因网络原因丢失一定比例的数据，根据其实验，这个比例在2%左右。&lt;br&gt;关键性的问题出现在对回复的SYN-ACK进行seq number的校验。传统上就需要记录状态。&lt;br&gt;而ZMap是将对方receiver ip地址进行hash，将其处理保存到了sender port和seq number两个字段中，当SYN-ACK回来的时候，就可以根据sender ip、receiver port、ack number这些字段进行校验。&lt;br&gt;因此避免了状态存储，接近了网络带宽极限。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/38/e9381d105ed0655c15b5d58a3e04572e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;939&quot; data-rawheight=&quot;698&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;939&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/38/e9381d105ed0655c15b5d58a3e04572e_r.jpg&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://zmap.io/paper.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zmap.io/paper.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21508156/answer/18455226
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
既然有傻瓜式的结构设计软件了，为什么还要在大学里学习力学、混凝土结构这些专业课？
</title>
<description>
算是自问自答吧，请原谅我絮叨一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在科幻小说界的传世巨著《基地》三部曲中，阿西莫夫描绘了一幅很巧妙却又很意味深长的画面。基地，地盘小，武装弱，但却在虎视眈眈的强权势力中游刃有余，甚至某种意义上，是基地凌驾于这些强权势力之上。基地对周边势力的控制，靠的不是大炮巨舰的武力威慑，也不是给钱给物的经济贿赂，而是靠着穿了“宗教”马甲的“科技”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基地为周边强大而又蛮荒的强权势力提供科技援助，免费且热情，比如核电技术和生物医学技术。然而，这些科技援助被有意的“伪装”成“宗教”。其它势力的所有技术人员都要到基地接受培训，基地教给他们的只是如何操作这些高技术设备，而不会教给他们背后的原理。事实上，这些技术人员被叫做“教士”。对于他们而言，基地教给他们的不是科学技术，而是宗教；他们也不是来基地学习，而是来“朝圣”；操作核电站也并不是在操作核电站，而是在以神圣的不可改变的仪式来侍奉“科学神殿”里的“神圣力量来源”。如果他们操作错了，核电装置坏了，对他们而言则是他们的神圣仪式出了差错、不够虔诚，所以神发怒了。同样，基地的先进药物都是神的恩赐，如果不按照神的旨意服用，那么也会得到神的惩罚，比如病治不好或者副作用。对于周边的强权势力来说，基地并不是科学援助的来源，而是神灵的所在，上天眷顾之所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我们能在阿西莫夫的描写中看到历史上罗马天主教廷的影子。但同样，我觉得《基地》也揭示了现代技术与从业人员之间的微妙关系。我们知道我们自己在干什么吗？我们在一步一步的使用设计软件的时候，知道它具体的原理吗？如果不知道的话，我们跟这些基地培养的科学“教士”有什么区别？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一定程度上，没有什么区别。&lt;b&gt;我们就是结构设计“教士”。有限元软件就是我们神庙里的神谕，规范就是我们神庙里的圣经。&lt;/b&gt;我们中的绝大多人，都是在依靠黑箱子里出来的神谕活着；我们中的绝大多数人，终其一生也不会走出圣经所规定的那个圈圈。“规范就是这么说的”和“软件算过去了就行”，嗯哼，“圣经就是这么说的”和“按照神谕做就行”，这就是我们结构设计师的两大信条。什么？神谕里面是什么样子的？圣经为什么是这样的？你管呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许这就是为什么像阿西莫夫这样的人会认为技术可能会反过来阻碍人类社会的发展：我们有可能沦为高技术的奴隶。久而久之，当年的技术资料终将被埋在历史的垃圾堆里，科技也将沦为宗教。到那时候，没有人会明白神谕的含义，没有人会明白圣经的来源。人类的命运不再属于我们自己，而是属于这些古老却顽固的神谕和圣经。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我并不是危言耸听，如果所谓的结构设计师只是一个机械的执行规范、图集、有限元软件的人肉批处理程序的时候，我们离危险也就不远了。&lt;/b&gt;规范里就是这么规定的，所以我遵守就行了。结果呢？汶川地震的时候，有几个框架真正做到了“强柱弱梁”？图集里楼梯就是这么配筋的，所以我比着做就行了。结果呢？汶川地震的时候多少楼梯被生生拉断？软件里没有楼梯，所以我不考虑它的影响。结果呢？有多少框架结构是因为偏心布置的现浇楼梯造成了严重的震害？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像钢结构论坛上的马升东老师所说的，结构设计软件这个黑匣子给设计师的眼睛上蒙上了一块黑布，标准图集又是一匹瞎马，而业主的“科学发展观”又不断的催促设计师赶路，真可谓是“盲人骑瞎马,夜半临深池”！&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至，有很多很多的结构“设计师”在直接用着 PKPM 自动生成的图纸，这都不是“盲人骑瞎马”了，简直就是“信马由缰”了。到底是谁在设计？“设计师”？还是 PKPM？当然，你可以说 PKPM 不够好，市面上有更好的。的确，比如 Midas 就看准了这个市场，推出了 Midas Building，号称可以一站式解决问题。但即使是软件再优秀，它能替代人类设计师吗？它能具有自我更新和自我纠错的能力吗？它会摆脱黑箱子吗？如果它不再是黑箱子式的神谕，它还能叫软件吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很不幸，就目前来看，计算机是懒惰的、愚蠢的，它们倾向于偷懒，倾向于得到平庸的回答。也许有一天，人工智能的发展会让我们拥有优秀的结构设计机器人。但至少在目前，以及未来很长一段时间内，都不会有比 Ove Arup 或者 Jorg Schlaich 更优秀的机器人设计师。&lt;b&gt;没错，机器人可以在国际象棋上打败最好的人类，但我不觉得短期内机器人可以在结构设计领域胜过最好的人类，我不觉得短期内机器人会懂得结构设计的优雅和艺术。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/39/a239817d29406a3db255fc21c5f55e32_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/39/a239817d29406a3db255fc21c5f55e32_r.jpg&quot;&gt;这是 Ove Arup 设计的 Kingsgate 步行桥，看上去很平淡，但你能想象的出它是怎么建造的么？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/c4/b4c45e940dc687115c255a7de9a7ed58_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;799&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;799&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/c4/b4c45e940dc687115c255a7de9a7ed58_r.jpg&quot;&gt;这是这座步行桥的建造过程，先在河岸两边分别浇筑桥体的一半，然后分别旋转90度，刚刚好拼接成一座步行桥。这座桥的施工甚至都没有打扰到每天在河里训练的赛艇运动员。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/fe/3afe309e1e36078f0d94960cfadb7c67_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/fe/3afe309e1e36078f0d94960cfadb7c67_r.jpg&quot;&gt;这是川口卫设计的神户 World Memorial Hall，这个穹顶又是怎么建起来的呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/db/02db5bc9f7eda1f54d1195663b911030_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;330&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;330&quot;&gt;这是它的施工照片，穹顶先在地面拼装完成，然后向上顶升。就像变形金刚一样，自己从趴着的状态变成直立状态。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/98/b79860f0b7b71f7091506cced05cd161_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/98/b79860f0b7b71f7091506cced05cd161_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是我画的示意图，可以想象成是顶升过程的连续曝光。不需要搭建大规模的脚手架，也不需要高空作业，只需要地面拼装，然后千斤顶同步顶升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以举这两个例子，是想说明为什么我说结构设计是优雅的，是艺术的。我对技术的发展很乐观，如果有一天，机器人、电脑、人工智能，不管是什么，只要它能做出这样的结构设计，我就认为我们不再需要人类设计师了。至于那会造成什么影响，完全是另一个问题，就像汽车替代了马车、网购代替了供销社一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但很明显，你我都明白，很久很久以后，机器人才可能会拥有这样的创造力。所以，在这之前，我们还是需要人类设计师，这些优雅的设计还是需要人类设计师来完成。为了做到这些，你必须得明白背后的东西，而不是只会操作。你必须像基地的自己人一样掌握科学技术，而不是像基地培训的“教士”一样只会使用不懂原理。就像一个摄影师，为了拍出好作品，就必须至少明白光圈是什么、快门是什么、ISO 又是什么。如果只会用傻瓜相机，是很难拍出好作品的，甚至还可能会因为种种原因，造成曝光失误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到正题，看看 GT STRUDL 的创始人 Leroy Z. Emkin 教授是怎么说的吧：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;NO COMPUTER SOFTWARE PRODUCT SHOULD BE USED FOR STRUCTURAL ENGINEERING COMPUTATIONS UNLESS IT HAS BEEN FULLY AND PROPERLY VALIDATED AND CERTIFIED PURSUANT TO INDUSTRY ACCEPTED STANDARDS OF ENGINEERING SOFTWARE QA AND QC.&lt;br&gt;The structural engineer must apply the same high degree of care and detail when validating computer software accuracy and checking actual computer results as is applied when using time tested and traditional procedures for checking hand computations (e.g., every detail, data value, assumption, and computation must be checked and rechecked prior to use).&lt;/blockquote&gt;用 Emkin 教授的一句话结尾：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;In other words, a good computer program does not make a good engineer, only a good engineer should use a good computer program!&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;好软件并不会让你成为好工程师，只有好工程师才配使用好软件。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21478931/answer/18400205
</link>
<author>
Jing
</author>
<title>
晕车是怎么一回事？
</title>
<description>
泻药。&lt;br&gt;晕车主要是由于内耳平衡器官和视觉器官（或其他主要感受器官，一般人视觉是占主导）提供给大脑的信息不一样而导致。&lt;br&gt;内耳平衡器官可以感受一个人所处的位置和加速度，在运动的车上，内耳会告诉你，你在向某个方向运动。可是视觉器官却未必这么觉得，因为如果你只是看车内，或者看书等等，由于相对速度是零，视觉器官会认为你是静止的。这时候信息发生了冲突，就会晕车了。&lt;br&gt;跟吃什么没有太大关系，吃太饱容易晕其实是因为晕了就会恶心，吃饱了也容易恶心容易吐。&lt;br&gt;跟身体素质关系也不大，一般人如果坐车看书，尤其是车还开的不平稳，基本都会晕的。车开得不平稳，加速度的变化就更多，尤其是在同一时间有不同方向的加速度，就更容易晕——这就是为啥有的车晕有的车不晕。&lt;br&gt;有的人看电影也会晕，就是因为内耳认为身体是静止的，但是眼睛看着屏幕变化错认为身体在运动。这种情况就需要坐远一点儿，不会产生自身在运动的错觉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21390309/answer/18404877
</link>
<author>
博涵-aerofloyd
</author>
<title>
喝苦艾酒有哪些讲究？
</title>
<description>
&lt;b&gt;The French Method  法国法&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;将一块方糖放在专门设计的漏勺上，准备一壶冰水，慢慢滴在方糖上，让水缓缓的，均匀的融合在苦艾酒里。最终杯中的苦艾酒和水的比例大致为1：3到1：5左右。由于水的稀释，酒中水溶性差的部分（主要来自八角茴香类的植物）会被析出，形成不透明的白色乳浊液，被称为&lt;/b&gt;louche&lt;b&gt;。这样做会将溶解在酒精中的香味释放出来，草药的芬芳混合着酒的香气。这种方法被成为法国法。是比较正统的喝法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当然，喝前不要忘了用勺子搅一搅杯中的酒，没什么不好意思的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/b4/9bb46937368fa8ee1075721af0314f2c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;356&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;356&quot;&gt;勺子其实很简单，只要是金属的，能放住一块方糖，有洞，且能稳固的卡在杯口即可。注意上图中每个勺子的勺柄前端都有一个凸起的环，便是此用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/87/c2874f704a4ce2c356c059d9574c84ec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3666&quot; data-rawheight=&quot;5499&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3666&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/87/c2874f704a4ce2c356c059d9574c84ec_r.jpg&quot;&gt;有条件的可以买个滴壶，上图这样的，或者冰滴咖啡用的滴壶也可以。不想破费的话，自己用小茶壶慢慢浇水也是情趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/f7/dff7815265d3044980c7073df479012d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;464&quot; data-rawheight=&quot;588&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;464&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/f7/dff7815265d3044980c7073df479012d_r.jpg&quot;&gt;过程如上图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;The Bohemian Method 波西米亚法&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;与法国法相同的是，也需要将一块方糖放在漏勺上，在玻璃杯中放入一份苦艾酒。方糖需要用苦艾酒浸泡过，在漏勺上点燃。火红的方糖，融化的糖浆带着火焰落入酒杯中，点燃杯中的苦艾酒。最后准备一杯水，扑灭火焰的同时，将酒中的香气激发出来。这种方法会产生比法国法更强烈的口感。但也有人认为这样引用会因为燃烧而破坏掉酒精的一部分香味，且易引发火灾，并不必要。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/c6/2ec6ad9d59c10df89bb5d20ee1dbed32_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;368&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;368&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在西方，一般苦艾酒是被当做餐前酒，开胃酒来喝的。餐前酒的逻辑是，需要有很多的香气，帮助人们打开味蕾。其实旧时候痴迷于苦艾酒的艺术家们，很多都是一喝一整天，跟抽烟一样作为嗜好品而不是仪式来享用的。加水喝也是因为做餐前酒的关系，一般讲究纯饮的是价格相对高昂，口味也相对深邃的餐后酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喝苦艾酒，基本上不搭配食物。确切的说是，喝烈酒，蒸馏酒一般都不会很讲究搭配食物。&lt;br&gt;葡萄酒这类酒讲究搭配食物是因为，最早葡萄酒是吃饭的时候用来漱口的，用以把前一道菜的味道漱掉。而苦艾酒有浓烈的八角茴香（北方称“大料”）味，会盖住食材本身的味道的。如果一定要配的话，我估摸着……茴香配牛肉啊，毛豆啊应该都行。哈哈哈~&lt;br&gt;&lt;br&gt;另……国内早期的酒类读物译者对苦艾酒这个词汇多有乱用。我这里说的苦艾酒是指被禁掉的Absinthe。不是Vermouth（Vermouth国内翻译方法非常多，有翻译成苦艾酒的，翻译成威未酒的，也有翻译成味美思的。我觉得翻译成味美思比较好，至少不容易乱。），也不是Anisette和Anisés这类后苦艾时代的替代品——茴香酒。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21504071/answer/18444038
</link>
<author>
accc
</author>
<title>
光大证券事件停止真的是靠拔电源吗？
</title>
<description>
有钱没文化就用诺基亚，想骗程序猿就说拔电源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;简短回答问题的三行：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第一行：不可信。&lt;br&gt;第二行：一般情况下，程序不会停都停不住，很快就跑完了交易，来不及停倒有可能。&lt;br&gt;第三行：真出现程序停都停不住的状况，有超过10种办法解决这个问题。只有专业人员才有能力拔电源，但拔电源是比较笨，慢，难的办法，没有专业人员会这么傻，所以不可信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我刚才看到了这条同样内容的微博 
&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1651428902/A5m6xABmh&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/1651428902/A5&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;m6xABmh&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
，边吃饭边把接近400条评论都看了一次，里面只有不到十条评论是靠谱的。借题发挥是我的爱好，先列个八股文的提纲和先写完第一条。有赞使得老鬼推车啊，每100赞的话我就高速更新一条，没鼓励动力不足我就慢慢更。大家有问题随便问，我边答边增加到文章里面去。第一稿可能文理有点乱，我最后才改吧，大家将就着看看，反正又不用钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@姚杨&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yao-yang-11&quot; data-tip=&quot;p$b$yao-yang-11&quot;&gt;@姚杨&lt;/a&gt; 同学对我的大力批评补一句：&lt;b&gt;我一早说了，这是借题发挥。真要回答这个问题，三行我就写完了。我是看到微博上很多讨论是错误的，而且看上去这些都还是做IT的人员。所以我就这些错误，混杂上一些我认为大家可能关心的点，介绍一下而已，可以作为IT的科普文章&lt;/b&gt;，当然欢迎大家批评指正。而且姚同学要喷，也等我全部写完才喷啊。这么快就断定“可惜accc写那么多，全没一句靠谱的”，万一我补充一句：姚杨同学又帅又聪明，那这句到底算靠谱还是不靠谱呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1) 不熟悉设备的人连机器都找不到，怎么拔？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们来看看事件的时间点：2013年8月16日上午11:05:08-10秒的时候，生成了26082笔预期外的委托订单。在11:07分，发现有异常，开始卖出IF1309空头合约。也就是说，如果真的要拔电源的话，是在11:05-11:07这两分钟内完成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家可能有个误会：交易用的服务器就好像我们平时工作的电脑那样摆在桌面，近在咫尺。出事了，风紧，扯乎，扯电源！趴的一声设备掉电，整个世界恢复了平静...&lt;br&gt;&lt;br&gt;但实际情况是：桌子上的电脑一般只用来发发邮件，写写文档，装个终端软件连接到交易用的服务器上进行交易而已。运行证券交易（以下简称应用）的程序服务器都在机房里面。机房不可以随便进，有各种门禁（常见的有密码，电子卡锁，掌纹指纹等，科幻电影中的什么语音虹膜的很少见）。进机房要打申请，要换拖鞋或者戴鞋套套。机房对温度湿度洁净度都有各种要求，着火了就喷七氟丙烷、IG-541。没事闲人免进，有事需要进去的话，好多机房也规定要有客户的维护人员跟随。只跟证券打交道的交易员可能买卖股票基金期货一辈子都没机会进机房，没见过这些服务器。这很正常的，钱钟书说过类似的话：大家吃了一辈子鸡蛋（大致是鸡鸡的大姨妈），也很少人把玩过鸡的泄殖孔嘛...&lt;br&gt;&lt;br&gt;退一步来说，交易员就算进了机房，也会找不到设备：证券公司的机房虽然比较小，但一般十个八个机柜几十台设备还是有的。不懂IT的交易员，连哪台是服务器，哪台是存储设备，哪台是网络设备都未必能分清楚。不是专门维护的人员，就算我这种老油条，可能认得出所有的机器型号，也找不到对应某个应用的设备是那台。所以如果真有拔电源的事，只有光大内部IT维护的人员才能找到机器。交易员通知到IT维护人员，还要找到机器，2分钟，够不够？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2) 电源比萝卜还难拔！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;再退一步，就算设备上面有猪头大的标签“ETF套利专用设备”，业务人员冲到这台设备前面，想拔电源，也未必能找得到电源的位置：电源有的在前面，有的在后面，有的要把挡板卸掉才能拔。----电源不是你想拆，想拆就能拆 ，让我挣开，让我明白， 放手你的唉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图IBM服务器的双电源：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/d0/abd0e94f260887cb360bf20d8f5b68ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;445&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;445&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/d0/abd0e94f260887cb360bf20d8f5b68ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt; 下图HP服务器的双电源 (一号电源已经被拔出来了，二号电源还装着，亮绿灯证明有加电）&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/26/812604fa3cbcdd4c585645a9fa0e9134_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/81/26/812604fa3cbcdd4c585645a9fa0e9134_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;证券公司还好了，一般也就是中低端小型机（记忆中光大好像有IBM也有HP的设备，不知道具体本次事件相关的应用在什么设备上，当然还有可能在x86的服务器上）。如果是银行的核心主机，很多是大型机，或者是最高端的小型机，电源大约在下面这个图的位置（整个服务器接近两米高），没经过训练，要拔都不知道怎么拔。一般来说，用户都不懂，也不需要懂如何拔电源，这些都是专门的原厂硬件工程师的干活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/c1/7bc1af17bb463a6809d265a7bac8f52f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;仔细想想：&lt;b&gt;其实拔电源这个词也是很模糊的词，可以有几种理解&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;1.	把电源模块残暴地从服务器中拔出来。&lt;br&gt;在大家用的家用电脑上，由于电源是用螺丝固定在主板上的，所以基本上无法实现拔出来。但在专业服务器上面，电源模块是可以在机器运行的时候更换的。当然这里面有很多学问，比如有的机器拔了电源之后如果3分钟内不把一个新的插回去的话，机器就会整个断电。硬件工程师每次换的时候都生死时速的样子。&lt;br&gt;2.	把电源线从电源模块中拔掉，这个比较好理解。&lt;br&gt;3.	电源上面一般都有开关，可以直接断电，这个也比较好理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电源拔出来了之后是这个样子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/13/181354cc22014fd3a4a7c09b637ca1a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;861&quot; data-rawheight=&quot;646&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;861&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/13/181354cc22014fd3a4a7c09b637ca1a5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/16/3a167bb7833fded559c19740df510456_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2228&quot; data-rawheight=&quot;1836&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2228&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/16/3a167bb7833fded559c19740df510456_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3) 有UPS也没用！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是最常见的误解，之前的微博里面UPS这个词至少出现了50次，这个答案要找图，回头再写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4) 后备电源就有用了吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;回头再写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5) 程序会停不下来吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看《环太平洋》的时候我都想吐槽了，这么先进的机器人居然要拔电源？科幻片就算了，光大这事件可是真实事件，真以为是天网作乱，智能机器人造反，只能拔电源吗? 小时候看了卫斯理的《笔友》和《怪物》还真有点担心电脑作乱。真进入了这行之后才知道，放心，以现在广泛应用的电脑的智力，人类照顾少点电脑都会死，更不要说作反了。想想，一个有五千年历史的老妖（人类），养了一个七十年的萝莉（计算机），要造反？相当于70岁的妈妈照顾1岁的婴儿，小宝贝别说造反了，喂少一口奶都不行，走开一会还怕她乱滚滚到床底下呐...&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远了，刚才@宋思源 在另一个回答中@我，提到套利触发没法终止。如果是运行时间很短，迅雷不及掩耳之势就完了，来不及终止，这很正常。但我的这篇文章是针对新闻中的说法“停都停不住只好拔电源”，这证明程序是一直在运行。可能在程序开发者角度没法终止，但在系统管理员角度，用系统命令杀进程，怎么会杀不死？毕竟，这运行的是高频交易软件，不是病毒啊；特别如果这软件运行在UNIX/Linux下，那就更不太可能停不下来了。就算正常的关闭方式不行，杀进程啊，一条kill -9 PID命令就都能杀掉99%的应用进程，有一堆进程就结合awk嘛。再不行，直接就一条命令马上关机：IBM AIX用halt -q , HP-UX用haltsys , 还有 poweroff, bye, shutdown, init 0之类一大堆咒语，触命令，尽死；立仆，无御之者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来点闷的：直接杀掉了进程之后对交易有什么影响？ 从交易系统或者中间件设计的角度，有个很重要的原则就是ACID (原子性Atomicity 一致性Consistency 隔离性Isolation 持久性Durability) ,A和C保证了应用系统不会受影响，只是某些交易会失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次看到程序停不下来，我就想起这位不幸中的万幸的老兄：&lt;a href=&quot;http://hz.auto.sina.com.cn/2012-12-04/261-4407.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;丰田定速巡航失控时速130公里狂奔1个半小时（图）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6) 真出了程序停不下来的情况，除了拔电源，还有什么办法？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我们把场景需求设定在只中断这台服务器，不是中断整个机房对外的服务。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;在服务器上用命令杀程序进程。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在服务器上用命令直接关机。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在服务器上用命令把网络服务，网卡停用，或者修改IP。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在服务器上，按关机按钮，UEPO开关。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在服务器上，拔网线。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在机柜PDU上把供电关掉。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在电源列头柜上把输电关掉。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在网络设备（路由器/交换机/防火墙/F5/DNS等）把这台设备的网络链路断掉。就这一句就可以化出另外10种方法了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;看上去以上方法都是可以的，在网上各种讨论里面也被反复提出，&lt;b&gt;但真的这样操作就可以吗？答案是不一定，&lt;/b&gt;在第七部分会详细讲述：&lt;b&gt;拔电源拔网线就不能工作的服务器就是渣渣。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7) 拔网线为什么没有拔电源线好？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;回头再写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8) 我也来瞎扯一下。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其实我在写这个答案的时候越写越意兴阑珊提不起精神。本来这部分是想扯扯我对光大IT的看法，不过现在扯成我写这篇文章的一些想法吧。俗话说，文无第一武无第二，我感觉到知乎上当讨论到技术的时候，也有这么一些风气：不少人并没有仔细看完我写的东西，只是当我写的路数和他们理解的路数不是很一样的时候，或者没有提到他们熟悉的一些东西，就开喷了，关键是喷的地方就是我正想指出的一些典型的错误想法。有的是他们没仔细看，有的是我没说清楚，有的是我还没来得及写，当然，动作慢而且表达不够清晰，是我的错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说了我的想法很简单，我挺喜欢知乎这个平台，看到大家有不少理解误解的地方，我就借题发挥，好为人师，写一些比较入门的没啥技术含量的但往往好多人包括做IT的人都不知道的东西，当科普也好，吹牛也好。真要我写有技术含量的东西，那是我工作中的事，一来我做得多我烦，二来那些问题要我给意见是要收钱的。但今天这篇文章才写了半篇就感受到狼奔矢突，感受了这个世界的饿意，虽然也不是很有所谓，但动力总觉得就少了不少。所以前面有的章节就没再展开了，该有图的也不去找不贴了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;见谅，但没写完的章节还是会慢慢写完的。请原谅我的鼠的眼睛，猪的耳朵，龟的速度，熊的股市....
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21503373/answer/18448696
</link>
<author>
朱子帅
</author>
<title>
学习贝斯有什么前途?
</title>
<description>
前来自黑.&lt;br&gt;我弹了十年bass.而且,是先上手bass,之后才开始玩吉他.&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上,bass手就像打dota时队里那个手选vs包鸡包眼的主.&lt;br&gt;弹bass很难收果.基本没有妹子看你.大家都不知道你在干什么.&lt;br&gt;此外,会变胖.且持续.时间长了以后:&lt;br&gt;主唱会有一堆妞&lt;br&gt;吉他手会有一堆单块儿和一些妞&lt;br&gt;鼓手会有一裤兜子镲片和一个妞(当然还有一大裤兜子打坏的鼓棒)&lt;br&gt;你弹bass,只有屋里的一堆琴和身上的一堆肥肉.&lt;br&gt;&lt;br&gt;附黑历史以佐证:&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/e1/45e129badb8f7c451fa27af4a048dfd8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;376&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;376&quot;&gt;2003年.初二.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/b7/20b7b0797dad26fbe2736f65ea75520b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/20/b7/20b7b0797dad26fbe2736f65ea75520b_r.jpg&quot;&gt;2004年.高一.换了新琴.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/57/3957e9ebf4469182f30fc979536002aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/57/3957e9ebf4469182f30fc979536002aa_r.jpg&quot;&gt;2005年.高一.左边那个垮逼吉他手和右边那个神经病主唱估计今年都要结婚了,我连女朋友都还没有.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/d3/3fd346bb9dc7ca13841920e583793ed6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/d3/3fd346bb9dc7ca13841920e583793ed6_r.jpg&quot;&gt;2009年.大三.注意,已经没有人样了.而且又换了琴.像唱二人转的一样,在台上喝啤酒来娱乐大众.&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/fa/48fa09b86c0fd529f8e025f78970455c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/48/fa/48fa09b86c0fd529f8e025f78970455c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2011年.已经完全是个不讨人待见的死胖子,且竟然又换了琴!&lt;br&gt;&lt;br&gt;胖若两人,穷成条狗.&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是为了泡妞,请一定一定要学习吉他三月通.&lt;br&gt;如果手残到吉他都玩不来...算了当个根音bass手也没啥意思,又没妞,又得包鸡包眼.&lt;br&gt;请三思.&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然你真心喜欢低音喜欢玩bass就另说了.我在买琴之前差不多思前想后考虑了半年,又存了半年钱,所以上手快且没因为苦逼而失去兴趣.现在的年轻人分分钟就能掏钱买把琴,来的快扔的也快.&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说有啥前途,我还真没想出来.泛鼓楼东大街及交道口与北新桥和五道营地区联合王国著名混子刘非说过,玩摇滚乐,你肯定有想法,一是想要钱,二是想要妞.&lt;br&gt;就目前的行情来看,钱是没戏了,如果玩bass的话,估计妞也没有.&lt;br&gt;对了,其实,玩bass如果没有乐队的话,简直是蛋疼得要死,想象下你自己打dota,除了你以外9个人全是电脑,然后你手选了一个包鸡包眼的辅助.大概就是这种感觉吧.08年前后我实在是无聊,自己入了全套设备录单人乐队玩了...
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21508134/answer/18450597
</link>
<author>
赵霏
</author>
<title>
在今天，利用 HTML5 开发和发布大型跨平台网游，可行性如何？要解决哪些问题？
</title>
<description>
谢谢继新邀请。正好最近我们团队的拙作《修仙三国》正式发布，这款产品的特色在于是首个利用HTML5技术研发的大型角色扮演类网游并且同时在多个平台全面发行，我们自己当然是相信其品质和体验堪为HTML5同类游戏标杆。谢谢继新，以及不少关注和支持我的朋友们，一直在问我这款游戏的研发过程。我不敢敝帚自珍，现将自己过去一年多时间内所经历过的种种酸甜苦辣和抉择都一一撰写出来，本文并非技术开发指导的具体教程，而是一个团队在通往HTML5游戏商业化之路的种种艰辛努力和宝贵经验，希望没有辜负邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/25/0f25d70f30e8d34fd95135aec1cbb103_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;959&quot; data-rawheight=&quot;519&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;959&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/25/0f25d70f30e8d34fd95135aec1cbb103_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;       早在2012年，经过一番痛苦的尝试之后，我们发现手机用户对于HTML5游戏的体验确实不如想象中理想。究其根本原因是因为手机上的浏览器使用率要比PC较低，很多时候手机用户的网络环境并不佳，他们对使用网页打开的应用或者游戏都存在一定的偏见，觉得过慢或者消耗流量花费金钱而避而远之，同时手机浏览器也无法使用脚本的方式将网页直接留存在历史记录或者书签内导致不少用户无法返回游戏，这些使得我们在推广和玩家留存上遭遇了很大的阻力。但是在此前游戏产品推广运营的过程中我们也意外的发现，几乎有一半的玩家选择了同时用PC和手机来体验我们的游戏，还有更多的玩家在用平板电脑，虽然基数很少但带给了我们很大的鼓舞，也坚定了我们继续下去的决心。&lt;br&gt;       于是去年7月份，团队的核心成员聚在一起，开始商量如何继续做下一款HTML5网游。最初提出做MMORPG的想法遭到了不少人的反对，理由还是在于HTML5屡遭人诟病的性能问题。很多人认为做卡牌类型或者SLG游戏才是HTML5游戏最好的方向，毕竟当时手机卡牌类游戏方兴正艾。但最终我还是努力说服了所有人，毕竟技术是发展进步的，无论是手机浏览器还是硬件，在游戏长达一年的研发周期中，谁都很难预料到未来的急速变化。我们应该着眼于下一阶段，做更超前一步的事情。现在已经可以看到手机浏览器几乎每个版本在对HTML5的支持方面都有令人欣喜的进步！而我们为什么不能做一些超越自己能力的挑战。经过市场调查发现2.5D视角的角色扮演类游戏有着其它游戏难以企及的代入感，最受玩家青睐。最后，团队所有人一致决定，一定要做一个“毁人三观”的HTML5多人角色扮演跨平台网游！&lt;br&gt;&lt;br&gt;       同时游戏的题材和命名也是一个令人反复争执的痛点。事到临头才发现，想要找一个容易记忆又别出心裁的素材和名字也不是一件容易的事情。鉴于国内最流行的RPG游戏的选材，而武侠类游戏又会涉及到版权的风险，所以我们还是确定了采用三国的游戏背景，但涉及到角色扮演的情节，最终加上了一点神话的故事。很多人小时候或多或少都会有关于三国的梦想，无论是英雄无敌还是奇谋妙策，无论是忠肝义胆还是霸气天下，由此也孕育出不少成功的游戏，在三国的历史故事里加上一抹神秘玄幻的修仙色彩正是我们团队所有人想要圆的一个美丽的梦想，我们也相信也会带给更多玩家惊喜的赶脚吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/41/604130e2c033631a2c0c135d254c1695_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/41/604130e2c033631a2c0c135d254c1695_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;       最后的准备当然是技术的选型和工具，在完成几个Demo之后，大家最终还是决定采用回合制的游戏方式，但也表示永远不会放弃做实时战斗MMOARPG的梦想，将会放在下款游戏！我们在开发上选择用Chrome和iPhone的Safari作为主适配平台，因为这两个分别是PC和手机表现最好的HTML5浏览器，可以用来调试。而编码主要采用Aptana工具，这个继承自Eclipse的优秀脚本编辑器可以非常方便的帮助我们完成编码和调试等一系列工作。而MMORPG游戏开发必不可缺少的地图编辑器和动画编辑器等工具，我们也是提前准备需求，简单且满足游戏开发即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       很快，在2012年10月份我们正式启动了开发工作，整个团队都开始有条不紊的投入进来了，每个人都非常热情的参与到了游戏中。由于我们采用了HTML5的引擎，这让我们比一般游戏开发团队做起来效率更高，速度更快。举个例子，我们可以直接通过浏览器来调试自己的游戏脚本，而不用任何编译工作，让所有人直接加入测试并提出各自的体验反馈，节省了大量的时间和精力，尤其是对于跨平台开发，并不需要若干个不同系统的客户端团队例如iOS，Andriod,Flash与服务器相互沟通交流，无论是研发成本还是开发周期都大大的节省了，也同时也给测试带来了极大的便利。在整个研发过程中，我们每个人都是策划，都可以提出自己认为好玩的观点，大家在一起汇总评估，也会利用HTML5的优势快速完成几个demo去体验调整。在开发过程中所有成员时刻都保持着危机意识，我们脑海里面有很多假想敌，逼迫着我们每天加班加点赶项目，尤其是我们的前端主程几乎就没有度过一个完整的周末，只是为了让游戏运行得更稳定一些，体验更好一些。新的项目从立项到内测版本发布一共不到8个月的时间（我们的前后端代码全是从零开始写的，基本没有复用）。大家有这样的觉悟，是因为我们之前做的几款产品都犯了一个致命的错误——研发周期太长，最后的结果就是贻误战机，没有在市场最需求的时候将产品发布出去，因此对于这个重量级产品的修仙三国，每一个人都不敢有丝毫怠慢。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;      我们曾经为新产品做了两年的储备，HTML5虽然有很多优点，但是劣势也很明显，性能问题、工具不全、没有成熟的开发框架等等，这一切我们从一开始就明白，所以决定一切都自己动手一点一滴积累起来。我们的游戏引擎包括了自己完成的一个包括地图模块，动画模块，UI控件模块以及物理引擎和各种编辑工具，内容都很简单容易上手，我们希望能够用《修仙三国》这款游戏的成功来验证这款引擎的实用性，同时我们也计划在明年初可以将这套成熟的HTML5游戏引擎开放给更多的开发伙伴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我们始终坚信HTML5是一条正确道路，在产品研发的过程中我们也遇到了数不清的困难，毫不夸张的说每个困难都足以让我们的产品难产甚至绝望。在此其间在团队内部也发出过一些质疑，大家甚至怀疑我们能否将产品最终做出来，毕竟这是一条充满荆棘之路。但是随着大家众志成城一个个难关被攻克、产品的发布，逐渐打消了所有人的疑虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       在我看来技术只是一种呈现的手段，真正的玩家是不会关心技术的，要让产品成功光靠技术也是不够的，我们所坚持努力的HTML5只是希望让游戏做得更快点，能在有限的时间内多做一些好游戏服务于更多的玩家罢了，为此目标，我们尽了最大的努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       在开发进展中我们碰到的各种困难，比如UI体验不够流畅，因为HTML5的特性中并没有对于GUI有任何的新标准。我们还是沿用HTML4中就已经制定好的HTML标签，再加上一些CSS3的新样式做出一些之前做不到的特效而已。但是和native应用中的UI界面比起来还是有较大的差距。其次在HTML5中的游戏音效有一些问题，所以我们目前没办法大规模的使用音效，这让游戏的表现力会受到一些影响，不过为此我们正在做出努力，相信随着HTML5最终标准的确立，各大浏览器对于多媒体标准的实现上一定会有很大改进，到那时候这一切都不再是问题。接下来就是编辑器也需要优化，因为HTML5是一个标准，不像flash一样有专门的团队针对游戏开发的需求设计出各种各样的开发工具。我们的编辑器都是靠自己来完成开发，但是之前由于时间有限所以我们编辑器的功能也比较简单，未来我们希望可以将各种编辑工具进行优化，使之功能更加强大。在手机屏幕和平板电脑，PC不同尺寸之间的兼容性我们也做了深入的考虑，虽然浏览器可以自动缩放游戏的分辨率，但随之带来的操作性和字体大小等细节都消耗了我们大量的时间不断的优化调整，力争将产品做到最好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/7e/617eb75264f8101a47faad730dd7ddc4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/61/7e/617eb75264f8101a47faad730dd7ddc4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;       今年6月份，产品终于告一段落，游戏的画面颇为精美，无论是场景和人物设计都是采用了3D建模转2D的方式，游戏的策划和技术也都耗费了我们大量的心血。可在推广问题上大家又有了争执。最后我们经验丰富的投资人创新工场的汪华给了宝贵的建议，这使我们决定采用在智能手机上主推安装包而平板电脑和PC则重点推广Web链接的方案。这样最大限度的发挥HTML5技术优势，即可打包提供下载安装，又可通过网页直接在浏览器内打开。经过我们实际调查分析，认为手机用户和平板电脑用户存在着不同，手机用户的网络条件不如Pad强，而且浏览器的使用率也远低于平板电脑，平板电脑尤其是Pad用户对于Web的产品延续了PC的习惯，他们对直接打开，免下载免安装的网页游戏有着强烈的需求，可由于众所周知的原因，这块却一直都是个蓝海，一块空白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       所以最后又面临打包上苹果AppStore平台的问题，好在这块我们早已积累了丰富的经验，具体请详见 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20880421&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;HTML5 游戏移植为 iOS 原生应用，需要注意哪些地方？有什么经验可以分享？&lt;/a&gt; 经过一番努力和不断改进，产品最终顺利的通过并且上线了。目前这款游戏已经开始免费下载，如果大家觉得这篇小文对你们有所帮助的话，也请大家支持一下我们，轻点一下app下载，给留个好评，谢谢啦！&lt;br&gt;AppStore下载地址：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://itunes.apple.com/cn/app/xiu-xian-san-guo/id635818432?mt=8&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;itunes.apple.com/cn/app&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/xiu-xian-san-guo/id635818432?mt=8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Web官网地址：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://sg.duopao.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;修仙三国 官方网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://sg.duopao.com/adv&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;修仙三国&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （手机访问）&lt;br&gt;&lt;br&gt;       有人问起安卓平台，我们已经和多家优秀的第三方手机浏览器厂商进行了合作，相信安卓版本在不久就会借助他们强大的HTML5技术的早日出现在玩家的手机中吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/db/38dba4b3b22942c516bac001701feda7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/db/38dba4b3b22942c516bac001701feda7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;顺便也回复一下前面几位大神的观点吧&lt;br&gt;        从目前浏览器的准备来看，移动平台的iOS的Safari，Andriod系统的uc，TX等第三方浏览器，PC平台上的Chrome，FF，甚至360极速，这些主流浏览器都已经为HTML5做好了准备，即便是多人实时动画也可以在这些平台上得到较好的体验。这些年我们也可以看到包括ARM，Inter这些硬件厂商也在底层方面对HTML5技术提供了更好的支持。我们的游戏是3D转2.5D效果的，但相信未来出现真正3D的web游戏也不是什么太遥远的事情。前路艰险，但总是需要人不懈探索吧。所有的技术都是由简单粗浅一步一步的发展起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       开发源码的安全问题，js除了混淆和加密确实没有特别好的办法。混淆后的源码的可读情况这个就见仁见智了，总之肯定不如二进制的安全性高，但直接拿来就读也不是什么特别容易的事情吧。&lt;br&gt;HTML5可以像Flash等Web多媒体技术一样，支持分阶段下载资源包也支持离线应用资源，这些都为用户体验带来了便利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我再解答一下采用HTML5技术开发游戏的跨平台优势吧。&lt;br&gt;1）用HTML5开发手机应用和游戏的效率会稍高一些，成本也会略有降低。这主要体现在各种智能手机终端的移植上，我们前端都是javascript工程师，而打包移植的工作有1个人就可以快速搞定。不需要同时维护若干个团队和若干个版本。&lt;br&gt;2）用HTML5开发，游戏升级版本更新会更方便，只要不涉及原生代码的改动，我们都可以在后台安排脚本更新即可，无需用户再去下载安装覆盖等麻烦，也减少了因此而带来的用户流失。&lt;br&gt;3）用HTML5开发的网页游戏跨平台的能力较强，可以运行在PC，平板，手机等所有支持HTML5的浏览器内，这样可以让玩家无论是在电脑还是手机都可以跨平台体验游戏的乐趣，从后台数据看，大部分用户是愿意接受在不同的时段使用不同设备，电脑和手机来体验我们的游戏。&lt;br&gt;4）HTML5开发手机应用和游戏相对来讲会比较安全，由于浏览器的限制，我们是绝对无法读取用户的隐私信息或设置暗扣陷阱。&lt;br&gt;5）虽然HTML5页游有以上的好处，但目前HTML5游戏的市场环境还并不成熟，很多用户还是比较习惯安装app来玩游戏的习惯，所以我们也采用同时推安装包和链接两种方式来尽可能的覆盖我们的用户群，因此webapp的推广方式还是非常灵活的。在HTML5领域，我们已经做到了我们能做到的最好表现。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/29/af29082e8c33c85e5a8fbda5fffbb35b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/29/af29082e8c33c85e5a8fbda5fffbb35b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;       我们希望自己只简简单单的做好一款游戏，不断完善，更加吸引用户，更加好玩，而不再关注自己究竟做的是苹果游戏还是安卓游戏究竟是网页游戏还是手机游戏，认真的做一个简单快乐的游戏团队。研发这款大型HTML5页游大概花费了我们两年的时光，从最初的立项到引擎和工具的搭建，眼见她一步步成型，其中的喜悦无法用言语表达。我们选择了HTML5技术作为自己的创业方向，也经历了诸多质疑，迷茫和无奈的时刻，但我们坚信付出总会得到回报，只要满怀希望，热情和汗水就会看到山顶的曙光。在诸多质疑声中百折不挠，在几经绝望中迎接曙光，这样的人生才真正充实。《修仙三国》对于磊友只是一个里程碑，距离我们真正的目标其实还很远，期待自己的H5引擎可以帮助更多的Web开发者在跨平台方面做得更加精彩！&lt;br&gt;&lt;br&gt;       登高，坡顶自有青天；倘若有一朵白云在天边闪耀，那就望云爬坡吧！再次为所有坚持自己梦想而不懈努力的人喝彩！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21474237/answer/18343971
</link>
<author>
姜博
</author>
<title>
买房子，要检查哪些建筑结构、施工细节，确定质量好坏？
</title>
<description>
一般来说，只有施工单位的人知道房子有多差，注意是有！多！差！&lt;br&gt;建筑结构没有检查的意义，施工细节基本都是隐蔽工程，质量好坏对普通消费者来说，基本靠运气。&lt;br&gt;那么来说点靠谱的，多年工作经验积累的一些所见所闻的总结。&lt;br&gt;推荐几家开发商，排名不分先后：华侨城、建发、万科、银城&lt;br&gt;特别不推荐，在江苏地区以卖空调起家某单位。&lt;br&gt;另外，&lt;br&gt;坡屋顶房子顶楼不要买，必定漏水，如果坡屋顶上有斜屋顶窗，牌子是威卢克斯可以赌一把。&lt;br&gt;门窗用YKK的可以考虑；&lt;br&gt;小区过大的，大到超过3期的，略过；&lt;br&gt;电梯用三菱牌的可以考虑；&lt;br&gt;底层商业的最好不要买；&lt;br&gt;高层楼为主的小区五层以下的不要买；&lt;br&gt;&lt;br&gt;暂时想到这么多，因为牵扯行业隐私，不要问为什么，如果要感谢，请先赞，麻烦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近期会抽空略微详细写。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21505333/answer/18448187
</link>
<author>
王昊尘
</author>
<title>
中外历史上有哪些著名的大海战？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;古代的海战不多，而且当时的海权意识不强，即便打赢了也起不到决定性作用。因此，我简要回答一下近代的海战吧。&lt;br&gt;近现代的海战大体可分为四个时期：风帆时期，铁甲舰时期、战列舰时期和现代海战时期。&lt;br&gt;&lt;b&gt;风帆时期（16世纪初-19世纪中叶）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/2c/ff2c57b5e79662142904605ccb7367dc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/2c/ff2c57b5e79662142904605ccb7367dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、第乌海战（1509年2月）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对战双方：葡萄牙VS穆斯林联合舰队&lt;br&gt;双方军力：葡萄牙18艘帆船，不到2000人，穆斯林联军100艘老式单桅帆船，万余人。&lt;br&gt;作战结果：葡军胜。葡军只有几十人受伤，没有舰只沉没，阿拉伯军伤亡过半。&lt;br&gt;此战意义：阿拉伯人丧失了在印度洋的制海权，印度洋沿岸的东非，阿拉伯半岛，印度等地区先后被葡萄牙，荷兰，法国和英国殖民。此战也掀开了风帆火炮的新时代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、英吉利海峡海战（1588年7月）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对战双方：英国VS西班牙&lt;br&gt;双方军力：英国为海盗头子德雷克指挥的几十艘小型劫掠船，灵活性强，远程火力占优。西班牙为“无敌舰队”全部主力，超过100艘，军舰体型大，火炮口径大。&lt;br&gt;作战结果：英军胜。英国仅损失10余艘船，数百人，西班牙“无敌舰队”几乎全军覆没。&lt;br&gt;此战意义：英国逐渐掌握大西洋制海权，殖民，掠夺，贸易等方面都占据了主动，为日后的“日不落帝国”奠定了基础。西班牙从海上霸主的位置上跌落，从此一蹶不振。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、三次英荷海战（1652-1654年，1665-1667年，1672-1674年）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对战双方：英国VS荷兰&lt;br&gt;作战结果：荷兰胜。英国虽然在后两次英荷战争中都失败了，但是凭借着强大的国力支持不败反胜。荷兰除了在海战中和英国消耗外，还要和法国在陆战中交锋，最终国力消耗殆尽。&lt;br&gt;此战意义：荷兰虽然在战争中战胜了英国，但是在英法双方面的压迫下，最终以出让部分商业利益为代价换取和平。历经20多年的英荷战争严重削弱了荷兰的海上霸权，为英国的海上强权建立打下基础。此外，英荷海战普遍被军事学家当作现代海战的起源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4、西班牙王位继承战（1702-1704年）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对战双方：法国VS英国（有部分荷兰和西班牙舰队）&lt;br&gt;作战结果：英国胜。法国在2年的海战中消耗了几乎所有的大型舰只，而英国的损失则相对较小。&lt;br&gt;此战意义：法国海军此后仅仅只能保卫本土和殖民地，再也无力和英国争夺海上霸主的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、魁贝伦湾海战（1759年11月20日）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对战双方：英国VS法国&lt;br&gt;双方军力：英军38艘战舰，法军26艘战舰&lt;br&gt;作战结果：英军胜。英军仅有2艘船受伤，法军则有7艘沉没。&lt;br&gt;此战意义：英军的胜利使得英国彻底控制了北美的制海权，法军在美国南部和加拿大的军队步履维艰，最终被英军赶出北美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6、斯文斯克桑海战（1790年7月9日-10日）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对战双方：瑞典VS俄国&lt;br&gt;双方军力：瑞军195艘海岸军舰，俄军140艘军舰。&lt;br&gt;作战结果：瑞军胜。俄军攻击损失64艘军舰，伤亡7500人，瑞军仅损失4艘军舰和300人。&lt;br&gt;此战意义：俄国妄图称霸波罗的海的美梦破碎，使得俄国开始向远东扩张。瑞典虽然胜利，但是在此前的几次小战役中风帆舰队损失惨重。国力的差距使得俄国逐渐在19世纪开始统治波罗的海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7、特拉法尔加海战（1805年10月21日）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对战双方：英国VS法国（有部分西班牙舰队）&lt;br&gt;双方军力：英法舰队各有33艘主力战列舰。&lt;br&gt;作战结果：英军胜。法军损失了20艘军舰，伤亡5000余人，英军仅损失3艘军舰，伤亡600人。&lt;br&gt;此战意义：特拉法尔加海战作为拿破仑战争（1793-1815年）的一部分，具有重要意义。海战的失败使得拿破仑不得不颁布“大陆封锁令”，使得殖民地的物资无法进入欧洲大陆，也间接导致了法国最终的战败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;铁甲舰时期（19世纪中叶-20世纪初）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/1e/791e6ab3794fdcdbd592548e00e38054_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;215&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、利萨海战（1886年7月20日）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对战双方：意大利VS奥地利&lt;br&gt;双方军力：意军17艘铁甲舰，奥军11艘铁甲舰&lt;br&gt;作战结果：奥军胜。意军舰队损失殆尽。&lt;br&gt;此战意义：利萨海战是第一场真正意义上的铁甲舰对战，双方舰队都没有使用风帆，而是用蒸汽作为动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、大东沟海战（1894年9月17日）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对战双方：中国清朝VS日本&lt;br&gt;双方军力：清军12艘主力舰，日军10艘。&lt;br&gt;作战结果：日军胜。清军损失6艘军舰，日军仅有两艘军舰受伤。&lt;br&gt;此战意义：开启了日本称霸太平洋的大门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、对马海战（1905年5月27日）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对战双方：俄国VS日本&lt;br&gt;双方军力：俄军，日军各有12艘战列舰。&lt;br&gt;作战结果：日军胜。俄军损失全部战列舰。&lt;br&gt;此战意义：日本正式确立在太平洋的统治地位，俄国海军则一蹶不振。&lt;br&gt;&lt;br&gt;战列舰时期（20世纪初至20世纪40年代）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/d9/0dd9bea30710b76f2a599e1b8d48d90b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/d9/0dd9bea30710b76f2a599e1b8d48d90b_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;日德兰海战（1916年5月31日）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对战双方：英国VS德国&lt;br&gt;双方军力：英军151艘舰，德军101艘舰队。&lt;br&gt;作战结果：德军胜。英军损失11万吨，德军损失6万吨。&lt;br&gt;此战意义：德国虽然胜利，但是德国公海舰队仍然被封锁在港口内，其水面舰队在整个一战期间没有对英国的海上补给线造成实质性的打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现代海战时期（20世纪40年代-）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从1940年英军使用航母空袭塔兰托湾开始，海战逐渐进入了以航空母舰为标志的时代。二战中像马耳他海战，偷袭珍珠港，中途岛海战，珊瑚海海战，瓜岛海战，马里亚纳群岛海战，菲律宾海战等都是以航母为中心展开的。&lt;br&gt;到20世纪60年代以后，以航母为中心的包括驱逐舰，护卫舰，预警机，反潜机等的航母战斗群逐渐成为海战的主要模式，军舰小型化也成为了必然趋势。时值今日，随着导弹技术的不断成熟，未来以导弹作为主要作战武器将成为海战的发展趋势。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21491713/answer/18445660
</link>
<author>
Xiaoxiao Lu
</author>
<title>
为什么从事生物行业的人都说「生物是个坑」，但国内大学本科生物专业要求的分数却很高？
</title>
<description>
一句话简答：因为它是个坑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;笑，这样子回答铁定就被折叠了。难得吃饱了不想干活，要不就认真回答一下这个和自己相关的问题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先回答你的问题的后半句，为什么国内大学本科生物专业要求的分数很高。其实这一点LS的几位都做出了回答：供不应求。很多高中毕业生盲目选择专业，对“大学专业所学内容”和“高中接触到的该学科皮毛”之间的差别没有足够的认识，再加之“21世纪是生命科学的世纪”这一概念的鼓吹，一窝蜂的都选择了生物专业，报考数量上去了，分数线自然就又上去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么为什么从事生物行业的人都说“生物是个坑”呢？我就曾经是上面描述的图样图森破的中学生之一。初中高中接触到的生物学，印象最深刻就是大篇幅的动物学植物学，基因、分子、细胞这些分支说实话，虽然是高考的重点内容，但高中课本给人的感觉太浅显。我相信有很多人和我一样以为生物学一定会让你去野外观察动物，趴在树枝上屏气静息等着看远处藏羚羊的迁徙之类的……结果到了大学一看，傻眼了，大部分院校的生物科学or工程院系，从事生态学研究的老板可谓屈指可数，而且他们还活的挺艰难的……（要忽悠政府给钱给你去研究那些和俺们GDP、科研实力似乎没有啥子直接关系的生态学项目真的不是件容易事情）。看看院系其他老板，研究兴趣大抵都是些分开每个字都认识合在一起完全看不懂的东东；摊开课程表一看，除了生物专业课，还有大量的化学课，物理课也不见得比其他院系少多少，毕竟生物这个学科可以和其他学科交叉的分支太多太多，学校觉得打好基础很重要啊……此时哪个初出茅庐的中学生不觉得这就是一场骗局？此乃坑1.&lt;br&gt;&lt;br&gt;那什么是坑2呢？磕磕碰碰过了大学四年，好不容易毕业了，该转专业的大一大二或者找工作的时候都已经跑路，剩下的人，保研的保研，出国的出国，这群人咱待会再说，还想在生物产业大军里再沉浮一把的本科生们悲剧的发现在生物行业本科学历想找个工作真的太难了。去生物技术公司or药企实验室干活？天天重复劳动那些数据还不能给你发paper没有成就感不说，低端实验技术员那点可怜巴巴的薪水对不起当初的高考分数线不说，关键问题是人家还不要你本科生咧，招个大专相关专业的来实验室培训一周上手绰绰有余了……哦，那你说硕士博士就业情况如何？这个行业内硕士更为鸡肋，就业的时候技术类工作做研发别人觉得你不够资本，做基础技术人家嫌你学历太高，做销售和市场和人的情商性格有很大关系这个就足够筛掉一大片人了。博士就业情况略好一点，学术能力强的还能找个研发做做，做个实验室小主管帮老板组建个新技术平台之类的，但是薪水相较其他行业的博士来说，实在是极为寒碜。生物行业太特殊，研发周期长且国内研发实力弱，实验仪器贵，标准规范化不及国外很难满足国外客户需求，国内行业不成气候利润低，相应的薪酬水平也低了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完这批就业大军跳进去的坑，我们再来看看还在象牙塔里的那群phd吧。刚刚也说过了生物产业研发周期长，在实验室里更是如此，人家学化学的要合成个东东搭个反应可能一周就出样品了，不说一枪命中，至少进度快，就算失败了也是一种进展对吧？生物科学可不是如此，进度慢，成功率低，极易让人有挫败感。训练一批实验动物拿去开颅做电生理，耗费几个月的时间训练，通宵几天做实验，最后可能一无所获。收集一批样本做移植瘤小鼠，免疫鼠又精贵又难养，最后移植瘤小鼠成功率最高也只有个30%。还有广大中学生梦想中的扛着长枪大炮观鸟研究动物之类的更不是动物世界里看到的那么优哉游哉……虽然说兴趣是最大的动力，但是当你在漫长的年月里，日复一日年复一年，难以看到进展，甚至数年的努力到最后告诉你前面都是白做的时候，那种挫败感至少在那一刻会强烈的压倒你的兴趣。再加上纽约飓风让纽约大学鼠房被淹，北大斑马鱼房火灾这一类天灾人祸，生物phd真心伤不起啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管这个行业有这样那样的坑等着人跳进去，尽管我当初很不幸的成为了图样图森破的一员，并且智商不高，学术能力不强，现在只能在国内生物技术公司里混口饭吃，但我暂时没有跳出这个大坑的打算。鉴于提问里没有问“生物行业为什么不是个坑”or“那些说生物是个坑但是又不转行的人在想什么”or“21世纪真的是生命科学的世纪吗”这一类的问题，我以一句话作结：目前这个坑爹的行业现状，是专业盲目兴建扩招，同时行业发展青黄不接导致的毕业生期望破灭造成的，很多人摔在了坑里狼狈不堪，但也有很多人在坑里自得其乐，这正是适合他们的一个好坑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20361395/answer/18444097
</link>
<author>
姚晓天
</author>
<title>
如何看待「剩余价值理论」？
</title>
<description>
排名第一第二的回答都有点问题。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jiang-jia-jian&quot; data-tip=&quot;p$b$jiang-jia-jian&quot;&gt;@江嘉键&lt;/a&gt; 的回答认为，劳动和其他生产要素是有个客观价值的，马克思的问题是否认了其他要素的价值。&lt;b&gt;这解释是不对的&lt;/b&gt;，我可以反驳说其他要素有价值是因为这些要素是别的劳动生产出来的，还是劳动价值。准确的解释是，&lt;b&gt;一个客观的价值是不存在的，不管是劳动也好，还是其他生产要素也好，没有所谓的“价值”蕴藏在里面。&lt;/b&gt;一个工人利用所有的要素生产500双鞋是有价值的，那么他生产1000只左脚的鞋，还是有价值的吗？客观的价值是不存在的，不管他来源于哪里。只有一个主观的“价值“才是存在的，那就是人们对于一双鞋的评价，而这个评价是因人而异的。正因为人们评价中的鞋有价值，企业才会去生产，而间接地给予了生产要素以”价值“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zengmin&quot; data-tip=&quot;p$b$zengmin&quot;&gt;@曾旻&lt;/a&gt; 的回答更可取，只不过，劳动价值论是来自于古典经济学的，代表是李嘉图。马克思只是搬运过去发展了剩余价值论。好像是庞巴维克说的，马克思那么聪明的人居然会去相信劳动价值论。&lt;b&gt;在劳动价值论这个问题上，古典经济学是错的，马克思因之也是错的。&lt;/b&gt;回答中提到的古典经济学观点，准确说是新古典经济学，简单说就是靠近20世纪的学派的观点，而不是18、19世纪时候的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩余价值理论来自于劳动价值论，劳动价值论是古典经济学的思想，只是在理论发展中被”证伪“了，被新古典主义经济学和现代经济学所&quot;纠正&quot;（替代）。劳动价值论的问题就是认为有客观的价值存在。那样是颠倒了因果。价值只能来源于人们主观的评价，因为人们主观上认可了某商品的价值，才会带来生产这个商品付出的劳动或其他要素的价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，剩余价值理论在研究方法上也是不对的。马克思认可了劳动价值论，但是地主、资本家，他们看起来没有什么劳动，只是在收地租、收利息，却也有了价值带来的收入。于是，劳动价值论的问题出现了，它无法解释这些收入。正常的科学方法，在发现理论无法解释事实的时候，应该去审视理论的问题，然而，马克思却干了一件违背科学态度的事情，他无法解释这些&quot;收入&quot;，就把这些收入定义为剩余价值，然后说这些价值是邪恶的、剥削的，是要被消除的。拿道德态度去否认了理论与事实的不符，为政治学说做基础。这是他剩余价值经济学的大错。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20991434/answer/18442967
</link>
<author>
刘小豆
</author>
<title>
左行右立值得推行吗?
</title>
<description>
伦敦地铁扶梯左行右立是不成文的规定。如果一个人很不知天高地厚地站在左边，总是难逃后面走上来却被挡住的人骂一句或牢骚一通。特别是上下班时间。并且在任何时候，扶梯上总会有人走动。而且伦敦地铁扶梯属于飞行速度，很多地铁线路颇深。我尝试过快速跑上扶梯，站上扶梯，以及爬上楼梯，还是会有一些时间差距，尽管确实区别意义不大。当上下班时间人满为患时候，两边确实也都堵上。但是凡是走上左道的人，总会一直不停往上走。于是你看到的仍旧是两边全是人的扶梯，不过一边是流动的，一边是静止的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比之下德国很多数城市扶梯属于爬行动物的散步速度，而且同时站在左边右边的大有人在。但关键是，一旦有人从下面匆匆走上来，他们都会让到一边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我觉得无论推行左行右立与否，规定都是空的，不过就是公共场合，如何与他人行个方便。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20991434/answer/18438983
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
左行右立值得推行吗?
</title>
<description>
在德国，住在一火车站边上，每天坐火车进城，必经电梯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平时大家都自觉左行右立，左边给有急事的。&lt;br&gt;人多时大家两边立，有急事的打着招呼穿行。&lt;br&gt;高峰时大家两边行，没急事也自觉跟着走动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近才听说国内不提倡了，理由包括损坏电梯，或者走动危险，甚至说电梯不应该走动，电梯是留给站立的人的。&lt;br&gt;在德国，所有人都站在右边的情况也经常出现，在电梯上走动的人很多，很急的话甚至跑。也许他们错了。&lt;br&gt;可恨是，国内一不提倡，什么『没脑子』『没良心』『害死人』『傻X』就一股脑全来了，连夹头事故都成了左行右立的错。不能捧上天，就一巴掌打死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，左行右立说的就是礼让。知道礼让，这事就不用规定。&lt;br&gt;察觉周围有人赶时间，就会自觉让开，右立就很自然。&lt;br&gt;察觉人流很大，赶时间的不多，就会两边站好，增加通行，不去死守规定。&lt;br&gt;察觉很多人赶时间，就会往前走，免得堵了后面的人。&lt;br&gt;至于那些认为赶时间就该走楼梯的——楼梯不总是离车门最近的，更不是所有地方都有楼梯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;磨损电梯什么的……感情这电梯金贵，顶不住人们礼让，都别用得了。&lt;br&gt;其实，就是『不适合国情』嘛。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19701751/answer/18310730
</link>
<author>
资默奇
</author>
<title>
草榴社区为什么能这么火？
</title>
<description>
原因主要有几个。&lt;br&gt;1.无病毒；&lt;br&gt;2.无广告；&lt;br&gt;3.无需注册；&lt;br&gt;4.无需缴费；&lt;br&gt;5.浏览内容无限制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和一些国内的很多小网站挂木马把你的电脑变成肉鸡；以及正规的论坛，如SIS，邀请码注册，收取大笔的会员费用不一样，草榴这么做绝对是超级具有竞争力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主要原因是，据传说草榴的几个创始人是国内富二代，旅居国外，服务器设在国外，根本不缺钱花，所以根本就没有想要通过这个赚钱，所以才搞出这么一个没有什么商业模式的网站出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说草榴的创始人有次回国，被国内某土老板知道后亲自去机场开大奔接机。并一路上打点照顾。据说见到草榴创始人后居然感动得哭了。说：“当年我生意破产的时候，是草榴帮助我度过了无数个难熬的日日夜夜。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;草榴就是此类网站中的慈善组织。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21443363/answer/18446330
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
喜欢所从事的工作的感觉是怎样的？
</title>
<description>
我在2001年-2003年度过了我人生中（到目前为止）最棒的工作时光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我们在《大众软件》旗下的《大众游戏》杂志，杂志初创即受到欢迎，又是网游乍起，收入完全不是问题。我们当时的领导，董汉涛为人豪爽，和我是多年的朋友，对我们完全信任，主要工作是支持我们胡乱搞。我们的副主编王睿也是我们多年的朋友，为人也豪爽，和我们也相互信任，主要的工作是和我们打做一团……好吧我们所有的同事之前都是朋友，互相完全了解和信任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的工作状态包括：&lt;br&gt;&lt;br&gt;不打卡、不计考勤，但是每月在最后的出片期间所有人都毫无怨言的通宵加班；&lt;br&gt;&lt;br&gt;工作时间无硬性要求，我们曾经连续2周全部时间联网玩游戏，也曾用一整天时间所有人挤在一台电视前看 《东方红时空》（有个厂商来拜访，看到我们所有人都聚精会神地看那片子，没任何人在工作，惊骇万分），但是每月在最后的出片期间所有人都快乐无比的通宵加班；&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们完全信任对方，我们相信只要说出想法，我的同事们就能做出业界里最棒的、让人望尘莫及的东西来；&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时基本的场景是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：“罗老师，我早上吃饭的时候想，你觉得咱们找XX，用评书来个《三国志9》的攻略如何？”&lt;br&gt;罗老师：”我艹你这主意听起来有些棒！“&lt;br&gt;我：”搞呀！“&lt;br&gt;罗老师：”搞呀！“&lt;br&gt;然后他就去搞了。&lt;br&gt;看最终打样的时候我们惊呼：”我靠好X劲！比我想象里的劲5倍！“&lt;br&gt;罗老师：”桀桀桀！“&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种对话发生在任何两个人或多个人间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们随时都有新想法，而且当场就去做（因为实在是太刺激了）。除了错字率外，我们没有任何硬性要求，因为我们的水准已经超越了硬性要求；&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不在乎任何规则，曾经写了1/4本的假新闻（那个月是愚人节），曾经写过评书版本的攻略，曾经用超过30页漫画做专题，曾经写过《西游记》风格的战报；&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们随时都在想有什么新点子，有什么更好玩的东西可以做，我们每个人都把工作当成乐趣（当然实际上也有填版面的问题）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呃，当然到后期，由于各种问题，《大众游戏》衰败了（我看到知乎上有这个问题，问《大众游戏》到底因为什么停刊，不过现在还不是说的时候），但我一直想回到那段时光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，那时候我们也有很多考虑不周的地方，在快乐之下其实也隐藏着一些危机，但是不管怎么说……呃，我还是想回到那段时光。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21500787/answer/18431235
</link>
<author>
张文
</author>
<title>
熊孩子亲戚乱拿乱拆耳机和手办造成两万多的经济损失，当事人已决定起诉，有无有价值的先例供以参考？
</title>
<description>
首先要明确一个观念：私有财产神圣不可侵犯！管他熊孩子还是谁（切忌过于相信这句话对抗政府的作用）。&lt;br&gt;这种案件，如果属实，索赔基本是没有任何困难的。一来事实清楚：该熊孩子损坏了自己的手办、耳机等，二来证据确凿：有正规发票、有录音、有证人等等。&lt;b&gt;三来关系极其简单的民事纠纷，且当事人双方是亲戚，调解可能性大，法官愿意做工作（这点比较重要，因为积极配合调解的话，亲戚家不会败诉，不至于太难看，而己方也可以获得赔偿）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;法院立案庭的大厅写着“和为贵”三个大字，这是告诉人们不要事事诉诸法律；但是，如果因此走向了“厌讼”的极端，那就没有必要。官司不是什么洪水猛兽，打一场民事官司绝对不会让你名声扫地。对于民间纠纷，向来鼓励协商解决，协商不成的，可以打官司。我们常说“用法律武器保护自己”，怎么到了自己的财产受损时反而害怕使用法律了？&lt;br&gt;想保护自己的财产，就得敢于维权，现在连法院也不敢去，原因竟然是“害怕人家讨厌我”。谁被告了会爽啊，要告人家还要人家心甘情愿，那永远也别打官司了，受到损害就自认倒霉吧。&lt;br&gt;只希望这篇文章不是假的，白让我搜了这一堆案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.pkulaw.cn/fulltext_form.aspx?Db=pfnl&amp;amp;Gid=118670287&amp;amp;keyword=&amp;amp;EncodingName=&amp;amp;Search_Mode=&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;刘XX诉陶XX财产损害赔偿纠纷案&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（熊孩子因塞车不耐烦，撞坏挡风玻璃，被判赔偿1992元）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.pkulaw.cn/fulltext_form.aspx?Db=pfnl&amp;amp;Gid=118584190&amp;amp;keyword=&amp;amp;EncodingName=&amp;amp;Search_Mode=&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;原告陈永义诉被告杨东江财产损害赔偿纠纷案&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（熊孩子玩火烧坏树木，被判赔偿1017元）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.pkulaw.cn/fulltext_form.aspx?Db=pfnl&amp;amp;Gid=117903641&amp;amp;keyword=&amp;amp;EncodingName=&amp;amp;Search_Mode=&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;谢某与周一等财产损害赔偿纠纷再审案&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（俩熊孩子玩火烧山，被判赔偿7504元，ps：这俩熊孩子名字叫周一、周二）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.pkulaw.cn/fulltext_form.aspx?Db=pfnl&amp;amp;Gid=118171420&amp;amp;keyword=&amp;amp;EncodingName=&amp;amp;Search_Mode=&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;贺东x、贺小x、贺宇x、李xx诉贺军财产损害赔偿纠纷案&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（四个熊孩子把人家十多年的手稿拿走而且弄丢了，判赔精神损失8000元，这个可能有帮助，看当事人能否说明这些手办的精神价值，比如是限量版什么的）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.pkulaw.cn/fulltext_form.aspx?Db=pfnl&amp;amp;Gid=117676951&amp;amp;keyword=&amp;amp;EncodingName=&amp;amp;Search_Mode=&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;吴鸿娣诉章1等损害赔偿案&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（熊孩子拿走金首饰并且埋在花坛里后丢失，判赔1500元）&lt;br&gt;&lt;br&gt;随便搜了一下，类似的未成年人纯财产损坏案件有30多个，反正一句话：有损失、有证据，就有赔偿。不一一列举了。&lt;br&gt;至于给熊孩子军团以重击，靠法律还是不行的，得靠个人智慧……这里推荐果壳网一篇文章：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/post/282955/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【熊出没注意！】大家都是怎么治那些来家里玩的熊孩子的？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
