<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20880800/answer/20549542
</link>
<author>
汗青
</author>
<title>
封建社会在秦帝国建立的时候就已经结束，为什么教科书还把之后称为封建社会？
</title>
<description>
为了符合马克思主义理论中的对社会各发展阶段的划分，硬安上去的。中国的封建社会，历史及文献意义上都是指分封建国，实际秦实现郡县制后，封建制度已经消亡。到汉代又复辟了一阵，但很快也削平了，因为不利于中央集权统治。目前在史学界多认为此后应该是皇权统治阶段，具体怎么称呼……谁也没办法定，除非把目前的封建定义先明确掉再说。这种论调的兴起，主要是建国后的意识形态而致。&lt;br&gt;========================&lt;br&gt;看见有朋友在评论里的讨论，有些话本想回在评论里的，结果被提示说不可以超过一千字，就干脆放在这里了吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想大家在讨论之前，可以先读一读已故的李慎之先生的《“封建”二字不可滥用》一文。我可以非常明确地说，目前滥用的这个“封建”概念，是出自姚文元之手。有兴趣可以去自行搜相关研究资料和论文，不要自己臆测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李慎之先生的文章，我就直接贴了，省了大家去找。李慎之先生及提及的冯友兰先生等几位，都是当代大家，而这段公案在当代学界也早已不是新闻，多年前已定论的事。我们这些后学，就不用再重新讨论了吧。这是93年的文章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《“封建”二字不可滥用》&lt;br&gt;李慎之&lt;br&gt;&lt;br&gt;读到你为《中国知识分子的人文精神》所写的序言，我十分赞成，十分高兴。在目前这个时代，振兴中国文化，首先是振兴中国知识分子的人文精神，实在是太重要了。前一阵，在美国，看到一本研究中国的刊物上有一篇美国人写的文章，其中说，在中国今后可能遇到的各种危机之中，“核心的危机”（Core Crisis）是“民族性的危机”（Identiti Crisis），因为中国人似乎正在失去中国人之所以为中国人的“中国性”（Chinesness）。这话实在发人深省。我此次在美，利用国会图书馆的收藏读书三个月，目的也正在探索解决这个问题的路径。看到青年一代能有同样的关怀，真有“天之未丧斯文也”的喜悦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，必须申明，对你的“序言”，有一点是我所不能赞成的，就是对“封建”一词的滥用。下面，先抄一段我为纪念冯友兰先生逝世一周年而写的一篇文章中批评冯先生《中国哲学史新编》的一段话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“多年来人们以讹传讹的‘封建’二字，冯先生过去是不用的，而现在则满目皆是，甚至按姚文元之邪说，把中国正规的‘封建’概念改为‘分封’。从这里，人们也可以认识到，早年博学明辩，晚年强立自反如冯先生也难于完全洗掉那个时代给人们的思想所造成的污染。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们这一代青年人可能已不会注意到，滥用“封建”这个词原来正是政治势力压倒“知识分子的人文精神”的结果。因为时下所说的“封建”以及由此而派生的“ 封建迷信”、“封建落后”、“封建反动”、“封建顽固”……等等并不合乎中国历史上“封建”的本义，不合乎从Feudal, Feudalism这样的西文字翻译过来的“封建主义”的本义，也不合乎马克思、恩格斯所说的“封建主义”的本义，它完全是中国近代政治中为宣传方便而无限扩大使用的一个政治术语。严守学术标准，不肯随声附和的史学家是决不如此滥用“封建”一词的。不信，你查一查一生“未尝曲学阿世”的陈寅格先生的文集，决不会发现他会在任何地方把秦始皇已经“废封建、立郡县”以后的中国社会称作“封建社会”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“积非成是”。我不会责怪你们这一代背负着历史因袭的重担的青年犯了“一犬吠影、百犬吠声”的错误。这个错误是我代人所犯下的。只是我们这一代人已经衰朽。“循名责本清源”，是所望于后生。所幸的是青年一代文学家已经有人注意到了这个问题。两年多前，我收到湖北大学冯天瑜教授寄给我的《中华文化史》，书中即已专列《中国“封建”制度辨析》一节，可说已经开始了这一工程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时下流行的看法是，封建主义束缚以致压杀了中国知识分子的人文精神。我的看法则相反，造成这种结果的是专制主义而非封建主义。历览前史，中国的封建时代恰恰是人性之花开得最盛最美时代，是中国人的个性最为高扬的时代。只要打开《左传》和《战国策》一看，就会发现在那个真正的封建时代有那么多铁诤铮的汉子以至妇女。你甚至会纳闷，中国人后来是不是堕落了?&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还记得小时候曾读过梁启超为想振起中国民族精神而编的一本传记集：《中国之武士道》。其取材大多来自于春秋战国。彼时除了荆坷、聂政这样的武士而外，文士如鲁仲连、颜斶也是后世不多见的人物，更不用说孔、孟、老、庄了。老实说，上述我最推崇的中国人恰好就是中国封建时代的人，那么尊严，那么“强哉矫”。其后如《世说新语》中所描绘的六朝名士，《宋明学案》中所表现的道学先生，当然各有其可贵的风度、气象，然而总的来说要比那些封建时代的人物疲弱多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没想到在读过梁启超编的《中国之武士道》六十年之后，又能在今天读到你们编的《中国知识分子的人文精神》。我认为你们的用心是一样的。中国人都应当要做一个堂堂正正的人，中国必须挺起自己的脊梁来，这一点乃是共通的，永恒的。从你们这本书的出版也可以证明“中国性”是不会失落的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1993年10月
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23761542/answer/27744623
</link>
<author>
弥碎碎
</author>
<title>
为什么霍金警告我们不要接触外星人？
</title>
<description>
&lt;b&gt;霍金是对的，但这话说晚了，祈祷几十年前的信息没人收到吧&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.能被我们接触到的外星人，都可以技术上碾压我们&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;宇宙浩淼，人类进化至今尚且还未脱离地球，这一点上在未来一段时间也不会改变，那么其实对于可以离开自己星球进行星际旅行的种族来说。我族真是连蚂蚁都不如的水平……请问，你会怜悯蚂蚁么，会在乎蚂蚁的感受么，甚至于，就算你想感受一下，人类至今还在研究昆虫们的皮毛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，能够联络和接触我们的外星人，随随便便都可以直接灭了我们。不要被好莱坞大片洗脑，能够解决宇宙推进力到达地球的种族哪用得着一枪一弹和我们战斗。彼此控制能量和使用能量根本不是一个等级哟~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.生命形式和生存方式多种多样，不应该用自己的思维揣测别人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;地球上的碳基文明是在碳基环境下进化而来的，其他生命和文明可能存在的方式多种多样。用善良与否判断对方根本没有意义。至于高维宇宙就更别谈了，你会怜悯纸片和画面里的虫子么，二维世界对三维世界根本没有人权。&lt;br&gt;还有，可能不是千里迢迢来为了毁灭地球或者毁灭人类，也许就是顺便。比如银河系拆迁指南里面的……地球毁灭，咳咳，不过那样的话，要不要主动联系外星人反正也毫无意义&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.当你不知道一个绝对强者是善良还是冷酷，是不是先悄悄观察比较好？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;另外，这个漫画也很有意思&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/29/3f2945339607b5a73d6cb0d3d6180be8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;2764&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/29/3f2945339607b5a73d6cb0d3d6180be8_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23761542/answer/27734788
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么霍金警告我们不要接触外星人？
</title>
<description>
&lt;b&gt;个人认为霍金的警告是对的。&lt;/b&gt;盲目地“&lt;b&gt;主动&lt;/b&gt;”接触外星人，有很大的可能会伤害到人类自身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面我将给出我的理由。（有那么一点点小长）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;——————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;人类背景：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我国科幻小说家王晋康在他的作品《与吾同在》中提出了“&lt;b&gt;人类自杀系数&lt;/b&gt;”的概念。它的含义可以理解为&lt;b&gt;全世界的武力之和可以让人类主流文化消亡的次数&lt;/b&gt;。若全世界各个国家的武力之和恰好能造成全人类的灭亡（人类群体大部分死亡，主流文化消亡），则自杀系数为1。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在第一次工业革命前，这个系数一直都很小，可能只有零点零几，但是自从工业革命尤其是二战之后，自杀系数便迅猛增长。当“小男孩”在日本广岛爆炸后，这个系数开始迅速增长到1以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当今的世界，总体和平，但局部战争不断，之所以人类文化还在迅猛增长，是因为灭亡人类的力量还很弱，大规模杀伤性武器尤其是核弹目前还掌握在大国政府手中，并且签订了《不扩散核武器条约》。作为个体，无法拥有大规模杀伤性武器，因此，最危险的那些人即使有心，尚且没有毁灭地球的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;试想，如果我们接触了外星人，他们会是怎么样呢？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;地球已经存在&lt;b&gt;46亿年&lt;/b&gt;，而人类的历史却只有大约&lt;b&gt;300万年&lt;/b&gt;，人类文明只有&lt;b&gt;5千年&lt;/b&gt;左右，而科技迅猛发展的时间只有&lt;b&gt;200多年&lt;/b&gt;。这200多年，在46亿年面前只是须臾一瞬，但却让人类发生了翻天覆地的变化。这一变化足以让现在的人类能轻松灭亡200多年前的人类。&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;如果我们遇到了外星人，很显然地，他们恰好和我们处于同一发展阶段的可能性微乎其微。考虑到人类当前的活动范围最远仅限于地月之间（目前还无法将人类送上火星）吗，也就38万千米，而目前太阳系内毫无生命现象，最近的恒星也在4.2光年以外。所以，如果近些年来能够遇到外星人，他们应该会有星际航行的能力，其科技水平应远高于我们（足以轻松消灭人类）。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;好了，现在我们遇上了外星人。他们为什么要来太阳系呢？所谓“更高的科技水平必然会带来更高的道德标准”其实未必成立。所以不妨谨慎一些，多考虑一下他们的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想可能有以下三种可能：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;他们是&lt;b&gt;善意&lt;/b&gt;的。也就是说，他们想和别的物种接触，并可能想改造其他物种的母行或者给其他物种带来先进技术。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他们是&lt;b&gt;无意&lt;/b&gt;的。可能他们只是来巡逻一下，或者来旅游。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他们是&lt;b&gt;恶意&lt;/b&gt;的。他们是来掠取资源，或者体验一下征服其他种族的快感。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;如果他们先发现我们，那这一切就不是我们所能控制的了。他们想怎么样就怎么样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，如果恰好是我们无意间先发现了他们，并&lt;b&gt;主动&lt;/b&gt;去接触他们，会有什么样的结果呢？&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果他们是&lt;b&gt;恶意&lt;/b&gt;的：去接触他们无疑是自投罗网，找死。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;——&lt;u&gt;&lt;b&gt;Bad Ending 1&lt;/b&gt;：地球被攻占，人类灭亡。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果他们是&lt;b&gt;无意&lt;/b&gt;的：文化的隔阂会使得一开始大家难以交流。对于一个正常的种族，在被其他种族打扰的时候，如果觉得难以交流但有必要回应，第一反应往往是试探一下对方实力吧？于是他们可能很随意给地球丢了一颗他们认为不是威力太大的炸弹，然后静静的观察地球人的反应。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;1）如果这个炸弹的威力很大&lt;br&gt;——&lt;u&gt;&lt;b&gt;Bad Ending 2&lt;/b&gt;：人类莫名其妙被搞死了。（而外星人只是不小心杀死了一个虫子而已，who cares？）&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）如果这个炸弹的威力一般&lt;br&gt;——&lt;u&gt;&lt;b&gt;Normal Ending&lt;/b&gt;：外星人发现人类好像很害怕的样子，于是明白人类比自己弱小很多，轻蔑一笑，回去了。顺便把路上遇到一个虫子般种族的故事当做笑话说给同伴听。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;——&lt;u&gt;&lt;b&gt;Bad Ending 3&lt;/b&gt;：外星人觉得人类挺可爱的，决定把人类当做宠物来养。从此，地球人失去了原有的自由。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果他们是&lt;b&gt;善意&lt;/b&gt;的：外星人认识了地球人，并且想把先进技术传授给地球人。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;1）他们不仅善意，而且有着相当高的情商，还像圣母一般地对待地球人。他们把技术传给了地球人，并且无微不至地保护这地球人，感化地球人不去战争，必要时出手干涉。&lt;br&gt;——&lt;u&gt;&lt;b&gt;Good Ending&lt;/b&gt;：从此，外星人和地球人过上了幸福的生活。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）他们善意，但是情商可能不高，他们想把技术传授给地球人，但是可能并不了解地球特色的文化。外星人把技术传授给了地球人，但是技术会使得人类的攻击水平迅速提升，但是大部分人由于没有及时接触技术，防御水平还处于较低水平。&lt;br&gt;——&lt;u&gt;&lt;b&gt;Bad Ending 4&lt;/b&gt;：“&lt;b&gt;人类自杀系数&lt;/b&gt;”迅速增加到一个极高的水平（可能几千几万甚至更多），有资源进入了那些邪恶的人手中，然后，他们发动了战争，人类很可能被自身灭亡了。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;br&gt;———————————&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;综上，如果人类主动去接触外星人，只有在一种可能下（外星人善意、情商高、懂得地球文化、圣母般呵护地球），人类会有更好的结果；而其他的多钟情况下，人类都面临着更坏的结果。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，我的结论是，现阶段，人类万万不可主动接触外星人。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24124695/answer/27745756
</link>
<author>
Jason Ng
</author>
<title>
内地安卓市场都把 Instagram 下架了，为什么？
</title>
<description>
相关部门要求 Instagram 从国内的安卓市场下架，两个原因，一是上面有DL相关的图片，二是香港Seven One 当天活动的照片也在 Instagram 大量传播。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有2个有趣的事实：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、Facebook 和 Twitter, Youtube 等应用仍能在国内安卓市场找到，但不用代理无法登录。而 Instagram 无法在国内市场找到，但如果你安装了，无需代理你即能登录和查看图片。这是个神奇的国家，不是么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、由1可以推论出，这次让 Instagram 从国内安卓市场下架的并不是网络 Censor 相关的部门，因为牠们一贯的做事风格是直接封锁，而不是下达行政命令。而新闻Ban和宣传部门是无法对非媒体互联网企业直接下达命令的，所以，这次把 Instagram 撤下的命令极有可能来自公安部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 知乎让我修改了很多遍才让发。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24392537/answer/27685650
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
月薪五千没有房子的人在一线城市的生活都是怎么样的？
</title>
<description>
请勿转载，谢谢。有问题我尽量在评论里回答。&lt;br&gt;---&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来说一个和大家不一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上海三流大学毕业，毕业后去了一家会计师事务所，月薪6k。但我一心想要去金融行业，所以所有的闲钱都用来和各路朋友networking。一年到头，信用卡还欠了不少钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;『注：关于networking，这里指的绝对不是吃喝。事实是，我的酒量相当差，所以避免一切要喝酒的场合。我指的，好比你在工作中认识了一些比你年纪大的，你和他们很聊的来，然后他们出去旅游的时候叫上你，你肯定不好意思让他们掏钱，而且光是机票和酒店的花销就不小，工资6k，税后4.9k，一次旅游就要接近一个月工资，那你去还是不去？又比如，他们一起去酒吧看球，叫上你，酒吧随便一瓶啤酒就是50，去还是不去？和他们在一起的时间多了，交流的机会也多了，这时候你可以很好的表达你的想法，因为他们都比我大7-8岁，能给我很多建议，或者机会。但前提是，你自身的实力一定要到位，能取得他们的认可。能考出一堆证，自然impressive，但你和别人聊天的时候会去聊会计原理，或者期权定价公式？每天坚持看新闻，每个月看几本书，和人聊天的时候你自然可以有共同的语言。每个人都有自己的知识盲区，每个人都有自己感兴趣的知识点，多和人交流，多阅读，来弥补自己的知识盲区，来拓展自己的知识点，任何行业都适用吧，个人认为。』&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二年工资涨到了8k，还是一样，但现在认识了很多岁数比我大不少，活跃在各个私募的小投资经理，经常和他们一起吃饭，或者运动，去他们家做客。基本上每个月也是负资产状态，我知道只有人脉打开了，才会机会展现自己的价值与能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二年过了一半，朋友推荐的猎头让我转了行。转行后，在公司一个中后台部门工作，工资还是8k，但福利待遇很好，为了和前台部门混熟，一直和他们出去玩，虽然都是他们买单，但我偶尔买一次单，都足够我半个月工资的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;『再注：因为这题目是讲月薪5k左右是如何的生活节奏，所以我没有讲自己努力的这部分，造成了不少误会。对，人脉确实不是一个决定性的因素，决定性的因素绝对是你自己本身的实力。就我自己来说，前台trader晚上值班，我6点下班不回家，和他们一起值班，聊天，每天这样，12点左右到家，洗漱好刷下手机睡觉，醒来就去公司。又因为是新行业，他们又是非常senior的大trader，有这么好的老师，怎么舍得回家？一年下来，如果不是有事，我晚上就呆在公司，向他们学习，用他们的bloomberg看新闻，看投行报告，不懂就问，然后和大trader们都非常熟悉了，对行业也非常熟悉了。那过了一年，公司决定培养梯队，从中后台提拔一个junior trader，你是老板，你会选择谁？』&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三年，调到前台部门，一个月18.5k，餐饮+出租+手机全部报销，年终奖20w+。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感觉自己的目标正在一步步的实现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的建议是，如果你足够年轻，有足够的野心，千万不要省钱，年轻的时候，一定要尽可能的展现自己的能力，让更多人的了解你，你要主动去接触这个社会，这中间肯定要花钱，不要心疼这个，未来的回报肯定是成倍的。几年来，我只有极少数周末是宅着，家对于我来说就是个睡觉的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起以前，觉得请朋友吃一顿饭200多就觉得好贵，现在上千一顿的地方还带报销的。可以办1.5w一年的健身卡，给女朋友买上万的包包。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候和我一起在会计师事务所工作的同事，那时候很节省的，我没觉得有哪一个有现在的生活更好，包括那些交大复旦的，我觉得他们就少了一份豁出去的野心，不敢去主动接触社会，实在太被动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望大家都能过的更好。不是来炫耀的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---&lt;br&gt;看到一个很到位的评论。一个很好的补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;@东海 看了回答，也看了所有的评论，我认为答主经历有两个最关键的点，一个是朋友推荐的猎头让他转行做中后台，一个是公司内部提拔交易员。这两个关键转机其实跟他陪吃陪喝陪旅游的所谓营造人脉关系不是很大。毕竟第一个转行是通过猎头，是市场化的竞争，是靠自己的实力，而不是高层朋友的安排，这个才是靠人脉。第二个转机也是有前提条件的，那就是公司内部有这样的机会，如果公司不给从中后台选拔的机会，那他陪前台扯淡再多也是无帮助的。当然，有这样的机会，再加上他本身的实力才能获得。一般情况下公司应该倾向于外部招聘有经验的人或者应届生直接培养，提拔中后台应该是靠后的选项。所以综合来看，答主的成功，关键在于他对机遇的把握，和自身实力的水平，而不是陪吃陪喝陪玩陪加班陪扯淡的人脉，各位请不要误入歧途。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;注：&quot;陪吃陪喝陪旅游&quot;。。。为啥听着我像是卖肉的。。一起，是一起吃一起喝一起旅游。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24422759/answer/27753580
</link>
<author>
卞卡
</author>
<title>
如何评价2014年世界杯半决赛德国vs巴西的比赛结果？
</title>
<description>
「这是一场将来跟孩子说我看过直播更胜于我在知乎回答得到了1万个赞的比赛。」&lt;br&gt;比赛结束之后本来想在这个问题下回答这么一句话就去睡觉的，但后来想想就没有单独发……&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年的巴西并不是一支令人喜欢的球队，甚至会让很多人感到厌恶。&lt;br&gt;比如斯科拉里没带卡卡或者小罗；&lt;br&gt;比如他们利用了太多东道主的优势，都被认为仅次于韩国了；&lt;br&gt;比如他们踢的一点都不好看；&lt;br&gt;比如在他们面前的是更讨人喜欢的奥乔亚或者智利&lt;br&gt;......&lt;br&gt;但，不论如何，这样的一次，都是巴西不愿意承受的也是无法承受得起的，过于残酷。只是，想想他们的对手是德国，一个丝毫不会放松的对手，连替补出场的许尔勒都「认认真真」的进了两球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这届比赛，巴西已经经历过一次全国性心脏骤停了，对阵智利，皮尼拉补时最后一刻击中横梁，马拉卡纳球场全场死寂，整个巴西哑然失声。&lt;br&gt;只是昨天，巴西人刚张开惊讶的嘴，立马就遭遇了第二球，所有人都明白不可能再有机会了，因为对手是德国，于是泪直接滚落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;马拉卡纳失利之后，巴西足球耿耿于怀了多少年？那么这一次呢？&lt;br&gt;马拉卡纳失利后第一次本土举办世界杯，巴西的计划、目标简单、清晰、明了以及无可置疑。&lt;br&gt;只是，&lt;b&gt;一个国家或民族背负了太多的责任、理念和抱负，他们注定是无法走远的。&lt;/b&gt;对于个人，也是如此，「望子成龙」、「民族复兴」必须是内发的、顺其自然的，而不是外部强压的。&lt;br&gt;肩负着这些，巴西球员进场的时候每个人的手都要搭在前面那位队友的肩上，内马尔受伤之后要喊自己渴望出场，队友要在半决赛之前特意展示对他的支持，唱国歌根本不会唱而是怒吼，赢一场点球大战哭的稀里哗啦死去活来......&lt;br&gt;&lt;b&gt;证明自己、报仇雪恨这些，可以藏在心里，憋足了劲就够了，如果非得喊出来表现出来「你知道我有多努力多刻苦吗」，就会给人一种做过了头的感觉。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;至于吗？不就是足球比赛吗？何必这样呢？怎么大家都被郑大世传染了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;内马尔和那几个蓬蓬，都是好玩、爱玩的人，他们深受美国文化影响而成长，他们自拍、爱秀（非贬义）以及萌萌哒。这代球员都是这样，网络时代的球星是全方位的他们是代表，也是踢得好的代表。&lt;br&gt;但这些与他们能取得的成就不会有太大的关系。&lt;br&gt;&lt;b&gt;斯科拉里给了这支球队足够的强硬，却无法交给他们冠军所需要的坚毅。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;进球赢球后能看到他们的萌，可是落后的时候，能看到他们什么呢？似乎是没有的。&lt;br&gt;梅西已经展现出需要的气质了，他是87年出生的。&lt;br&gt;90后里看的话，巴洛特利在2012年欧洲杯上有过这样的气质，关键时刻对爱尔兰一球、淘汰赛对德国两球，但后来也没了，今年后两场小组赛更是没有。内马尔展现了一些，但即便没有伤病可能也还不够，奥斯卡最后的那个进球应该也不算吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这批球员的天赋足够吗？霸气足够吧？冠军心够吗？&lt;br&gt;说天赋，内马尔算哪个级别还需要观察，除了他之外最好的球员可能就是奥斯卡了，但只有两个人，撑不起球队的，而且接下来面临的是重建：&lt;br&gt;塞萨尔快退役了；席尔瓦29岁了，阿尔维斯31岁，麦孔32岁，丹特30岁，费尔南蒂尼奥29岁，下一届不一定能赶上；27岁的路易斯、拉米雷斯、胡尔克……&lt;br&gt;只是连教练都要请回12年前的那位，他们的领军人在哪儿？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24422160/answer/27741995
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
如何理解乔布斯说的「消费者并不知道自己需要什么，直到我们拿出自己的产品，他们就发现，这是我要的东西」？
</title>
<description>
原本這個問題沒有什麼懸念了，但是今天看到本版同文 8HPencil 說：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我們要的不是電冰箱，而是冰啤酒。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;真的嗎？如今愛冰箱勝過啤酒的人可一點不少。你買了 Logic Pro X，做出什麼厲害的聲音作品了？下載了 Xcode，開發出什麼軟件了？你口袋裡有堪比幾年前的單反的相機，拍出什麼好照片了？以上是從創作者角度說的。從消費者角度說，我們也看到越來越多人很在意你的東西是用什麼工具、怎麼做出來的，這被稱爲「乾貨」。至於東西好不好，那是「極度私人的事情」，「每個人都有自己的看法」，「不要把你的主觀喜好強加於我」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喬布斯的那句話很漂亮，但蘋果生產的不是一般的產品，而是媒介（media）和工具。Marshall McLuhan 之後，我們都知道媒介不只是一個傻乎乎的管道，而是會影響管道裡內容、催生不存在的新內容的。冰箱和啤酒的比喻，用在 Google 搜索引擎上可能比較合適，而喬布斯的玩法是把工具做成慾望物件，這些物件就像催生新內容的媒介一樣，帶來了新的生活方式和新的，呃，「需求」。從這個意義上說，不但「用戶」不知道自己要什麼，喬布斯和蘋果的設計師也不知道。那是一個變量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;工具崇拜已經讓我們進入了全面的 meta [1] 時代（「評論纔是本體」），這是很遺憾的事。喬布斯之所以偉大，不是因爲他說出了本題中的那句話，而是他身爲一個造工具的人，深刻地明白評論不是本體，本體纔是本體：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/lawrencelry/19776581&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;‘Apple products eventually all ended up in landfills. Pixar movies would live forever.’&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22463701/answer/22004638&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2246&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;3701/answer/22004638&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23460807/answer/27728251
</link>
<author>
冷爵爷
</author>
<title>
假如地铁出现意外险情，应该如何逃生？
</title>
<description>
&lt;b&gt;首先想对知乎的各位答题者提出一个建议：涉及人生命安全的问题，不是专业从业者的话，最好不要轻易回答，消防、安全都是比较专业的学科，可能你回答当中的疏漏会导致看过你回答的人在真正的灾害中做出错误的选择。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;地铁疏散，有一点需要牢记，就是听从工作人员的指引。地铁疏散与其它场所的疏散不同，地铁的特点就是，有经过训练的，对车站情况很熟悉的工作人员指引疏散，这些工作人员都经历过相应的培训，在灾害中，他们会引导疏散，普通乘客需要做的，就是听从工作人员的指引，向地面疏散。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本题中的高票 @陈振宇 回答有许多不合适的地方：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;u&gt;如果地铁在隧道中发生了事故，那么第一时间应该&lt;b&gt;拉下那个警报器和紧急制动&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;紧急制动之后，地铁门应该会自动打开。如果没有打开的话旁边应该有&lt;b&gt;敲窗器&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;敲碎窗户，沿着隧道两边的紧急撤离通道&lt;b&gt;排成一排&lt;/b&gt;走到下一个有光的地方，一般来说是下一个最近的地铁站。然后疏散到地面。&lt;/u&gt;&lt;/blockquote&gt;       这个建议非常不合适，紧急制动后车门不会打开。是否开门要根据是否需要在区间中进行疏散来决定，而是否需要在区间中疏散并非司机一个人能决定的了。&lt;br&gt;      1、 区间内疏散是地铁运营者最后的选择，一般都要求司机尽量把车开到站台进行疏散。&lt;br&gt;       2、区间内疏散前，司机必须与电调沟通停掉区间内第三轨的电源，要与行调沟通全线停车，要与前后站行值客值沟通，请站内工作人员进入区间 引导疏散。&lt;br&gt;       3、假设区间疏散开始，乘客 需要迎风走，不一定要沿着区间一直走到有光的地方，在疏散平台上遇到红色的门，就可以推开走到另一侧区间，另一侧区间已经属于安全区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;u&gt;如果是在地铁站里面发生了事故。&lt;br&gt;地铁内人员处理方法同上。&lt;br&gt;如果有屏蔽门的话，&lt;b&gt;抓住门把手，往两边一压，屏蔽门就会打开&lt;/b&gt;。&lt;/u&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;1、正常运营情况下，任何乘客对屏蔽门系统的干预，如伸手阻挡等，都有可能造成屏蔽门系统故障，也有可能造成安全事故。&lt;br&gt;2、在灾害情况下，请站内乘客先顾及自己的生命安全，跟随引导进行疏散，一定不要试图打开屏蔽门，会有专人做这项工作。&lt;br&gt;3、在站内普通乘客是无法打开屏蔽门的，只有站台上的工作人员才有专用钥匙可以从站内开门。需要乘客手动开门的情况是需要疏散列车到达站台后，屏蔽门失效，或者车没挺准。这两种问题出现的概率较小。&lt;br&gt;4、假设车内人员真的需要疏散，并且车到站后没有挺准，或者屏蔽门失效 ，车门打开后，请乘客按照 面前屏蔽门上的图示进行操作打开面前的屏蔽门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;u&gt;根据地铁的设计原则，一旦发生火灾等险情，所有的&lt;b&gt;电力设施会立刻被切断&lt;/b&gt;，人员疏散应当符合就近原则。如果此刻你靠近扶梯，那么请使用&lt;b&gt;扶梯旁边的楼梯。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;1、根据设计，地铁内火灾发生后只会切断一部分三级负荷，比如生活水泵，排污泵，动力插座等，照明电源、扶梯、直梯电源绝对不会立刻切断。普通乘客不用关心消防切非这个问题。&lt;br&gt;2、有一点需要牢记，火灾发生后一定不能乘坐直梯。扶梯在火灾发生之后的联动设置目前并没有一个完美的解决方案。普遍的设置是，站内工作人员确认扶梯上无人之后手动关闭扶梯。扶梯在火灾初期是可以作为疏散通道的。尤其是在一些大型换乘站，武汉的循礼门，成都的春熙路，犀浦，这些车站都有很高的扶梯，疏散时假如排除这部分宽度，会对疏散造成不良影响。所以疏散时，确定扶梯处于停止状态，或者扶梯运行方向与疏散方向相同时，是可以 利用扶梯疏散的。&lt;br&gt;3、人员疏散时，请不要考虑就近原则，请跟随 车站工作人员的指引疏散。站台各部分人员密度都是不同的，可能有的楼梯处人员密度很低，这时假如就近楼梯人很多，那么你完全可以选择另一个远处的楼梯进行疏散。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;如果你靠近地铁站两边，那么请在地铁站尽头处寻找逃生楼梯和消防员通道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;按照设计标准来说这两个应该就在地铁站台的两边。沿着楼梯一路上去，应该就可以疏散到地面或者二楼。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果有残疾人或者行动不便的老人的话，可以现在消防员通道中暂时避一下等待救援。理论上那个地方是可以隔绝烟尘的。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;1、这一段答案非常非常不准确。&lt;br&gt;2、不论车站是否设有屏蔽门，乘客从站台都是无法进入设备区的，只有工作人员可以利用门禁或者特殊钥匙打开屏蔽门端门，才能从站台进入设备区。&lt;br&gt;3、所以为乘客设置的疏散路径，就是平时的出站路径。&lt;br&gt;4、地铁的设备区确实设有直通地面的防烟楼梯间（或封闭楼梯间），但这个通道的设置是有限制的，而且这个通道是给另外的火灾工况（设备区火灾工作人员疏散）设计的，并且只有长期有人值守的设备区端才设置有这样的通道。这个不属于普通乘客的考虑范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;u&gt;切记不要慌乱，地铁站的排风系统足够强大，两个鼓风机总是有一个处于备用状态，发生事故时可以全力运转，一般来说不会出现烟尘弥漫的现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概就是这样了。&lt;/u&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;1、车站的环控系统分为许多部分。按作用位置，分为车站环控系统与区间环控系统。车站环控系统又分为公共区大系统和设备区小系统，大系统中又包括空调系统，排烟系统，可能还有补风系统。小系统中又排烟、送回风、空调、正压送风……&lt;br&gt;区间排风系统分为车站区间排风系统和正线区间排风系统，车展区间排风系统又分为………………所以各个系统的日常控制，运营模式、灾害模式比较复杂，不在此赘述了。&lt;br&gt;2、这些环控系统的作用，就是迅速排出烟气，并保证乘客在疏散中，是始终迎着新风的。&lt;br&gt;3、地铁在真正的火灾灾害中是否会出现烟尘弥漫的现象需要考虑现场的火灾荷载，防排烟系统的设计、动作情况，燃烧材料的发烟量等，不可一概而论。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21963006/answer/21731973
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
多看阅读和豆瓣阅读哪个综合实力更强，阅读体验更好？
</title>
<description>
这个问题的答案基本被多看粉丝占据了。。。我不由动了说两句公平话的心，为了避免被熟人认出来还是可耻的匿了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要说，多看确实是个优秀的阅读器。粉丝对多看的爱戴都是由衷的，真诚的，这种爱戴之心我也有。为什么不呢？一个免费，好用，精致的阅读器，让你能方便的在手机，平板，kindle上读你从网上四处下到的各种读物。从pdf到txt，从排版到字体，无所不能。—— 但是，我想泼的冷水是，&lt;b&gt;多看迟早是要完蛋的，因为它做的最好的事不但不给它带来利润，反而还在破坏自己的盈利可能。&lt;/b&gt;它为习惯了从网络下载免费电子图书的中国网民努力优化了最后一步的体验，它优化的这么努力，反而成为了它的枷锁，它努力留下的用户都是喜欢看免费书的一群人——这群人也许和会花钱买书的人是同一群人，但我们知道，&lt;b&gt;同一个人在不同环境下表现会截然不同&lt;/b&gt;，比如在知乎上长篇大论的人在百度知道上只会三言两语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;多看已经把自己变成了一个难以克服的没有付费习惯的阅读环境。&lt;/b&gt;这个环境里的人哪怕在其他地方会付钱买书，但在多看却会迟疑。因为他对多看的习惯认知是看下载的免费文档用的。多看有不错的技术团队，但这种策略上的根本错误，让它在根本上就没有出路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以把话放在这儿，它现在会被小米收购，是因为已有的钱接近烧完。它迟早还会因为不带来赢利，在小米越来越边缘，直至作为一个免费阅读器产品而不是作为一个图书商城被人铭记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps，在被多看粉丝折叠起来的答案里有一个来自出版社的编辑：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“豆瓣的用户比多看的更舍得花钱


”&lt;br&gt;“没错 20的在豆瓣上比多看10块的卖的痛快
”&lt;/blockquote&gt;这印证了我的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到本题，如果要比较多看和豆瓣两家的内容，理论上，多看和豆瓣都不是亚马逊的对手，但事实上，亚马逊， 多看，豆瓣，乃至所有卖电子书的京东，当当，全部打包加起来也不是新浪爱问的对手。这时候，豆瓣阅读的原创和作者群和社区生态，多少是个亮点。粉丝经济的正确打开方式应该是这样，让粉丝为自己喜欢的作者付费。。在中国，版权法规落实之前，粉丝经济可能是电子书城的真正出路（其实，这也是网络小说早就实践过的出路，网小大神靠的不是稿费而是粉丝的打赏）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24422759/answer/27737777
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
如何评价2014年世界杯半决赛德国vs巴西的比赛结果？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场比赛在上半场30分钟以后都是没有意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说队员吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;丹特的上场，完全没有起到代替蒂亚戈·席尔瓦的作用，而大卫·路易斯，这场比赛简直就是他和丹特的噩梦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于古斯塔沃和费尔南迪尼奥，显然忽略了德国人中路传捣的威力。这在1/4淘汰赛打法国的时候，就已经很明显了。另外，面对德国人连续的扑抢和快下，两名后腰准备不足，以至于一溃千里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个失球，大卫·路易斯发现了托马斯·穆勒前点后撤找空挡，追的时候已经来不及了。这时候丹特和其他人一起，去扑赫韦德斯和胡梅尔斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个丢球，中后卫和后腰全部被打透，补位的是麦孔和马塞洛。其他人在看着，克洛泽连续两脚射门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三个球，托尼·克罗斯的后插上，巴西防守队员全部退到禁区里，没有层次。这边是麦孔在防守，他身前有德国队队员，所以应该是中后卫漏人，让他退到了小禁区外点球点附近。这个丢球，巴西队的后防明显已经懵了，禁区内外有多少人都没有注意到——可见急躁和恐慌是可以传染或者蔓延的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四个球，是费尔南迪尼奥的失误，但是巴西队刚刚开始进攻，就直接变阵三后卫，麦孔压上，大卫·路易斯扯边，留一个丹特在中路面对对方逼抢，这绝对是不正常的防守。请注意上抢的两个人——伪后腰托尼·克罗斯和防守型后腰赫迪拉。这说明什么？德国人此时打出爆棚的信心来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五个球，赫迪拉、厄齐尔和克洛泽的三角进攻，此时不但两个后腰完全不在位置上，大卫·路易斯也不在位置上。麦孔、马塞洛和丹特被两三脚传球玩死，最后攻门得手的是赫迪拉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第六个球，边后卫无人，回来的是奥斯卡，结果巴西队左肋没有后腰覆盖，给拉姆轻易站在那个位置传球，后插上的许尔勒同样没有队员盯防，轻松推射命中。就算没有许尔勒插上，托马斯·穆勒的横向移动也没人跟跑。此时巴西队的队员估计已经心理崩溃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第七个球巴西队遭遇反击，右肋放空，许尔勒肋部插上，停球打近角横梁弹进。大卫·路易斯已经追不上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一支强队，23分钟到30分钟给人打进4球，这极不合理。战术上、战略上、心态上，执行力上，都出了大问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着说教练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是第一次见到斯科拉里出现如此大的昏招。用人方面，伯纳德的上场，加上麦孔的助攻，巴西人局部进攻在提速，使得德国人全线回防。但是，胡尔克和奥斯卡的换位，并没有串联好中场——奥斯卡就一直在他不熟悉的位置上。赛前说上威廉，结果是用了伯纳德，中场组织凌乱不堪，而弗雷德，我就没见他摸过球，或者给队友做过球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前10分钟完全是英超节奏，而且成为半场攻防，这对于坚持防守反击的巴西队来说几乎是不可思议的。大菲尔的指挥艺术，就这么简单粗暴吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这10分钟里，巴西人没有一个节拍器，也没有成型的战术组合，一个劲地靠跑位和简单的传球疯打对方身后。这个时候德国人的后防线非常靠后，根本没可能打得透。&lt;br&gt;&lt;br&gt;球权被对方抢走之后，巴西人的围抢，没有目的性，抢下来以后，节奏也没有变化。以前是巴西人遛全世界所有球队，现在是巴西人被德国人遛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在12分钟巴西人被破门以后，他们更有理由压出去打。边后卫在开球之后就压到中线，每个人都想做传球的主角，包括大卫·路易斯，后场起长传不说，他还压得很上，蒂亚戈·席尔瓦要是在场上，绝对不可能让他这样前压。加之从第二个失球开始，大卫·路易斯和两名后腰完全没有防守质量，一支球队的中路防守通过率如此之高，我只能从心态失衡的角度来解释了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法国、阿尔及利亚对德国的比赛战术，说斯科拉里完全没有参考，那是低估了这位名帅，可从比赛的战略和战术效果来看，他就是完全没有参考……&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说比赛准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;走到半决赛，德国和荷兰是比较坚实的，巴西和阿根廷都是走钢丝，半决赛巴西就少了蒂亚戈·席尔瓦和内马尔，纸面实力不至于出现这么大的滑坡，实际呢？赛前唱国歌，大卫路易斯和塞萨尔拿着内马尔的球衣表决心，反而让我觉得不对劲，心气这么高，当德国是软柿子，好捏？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在战术选择上，大菲尔最大的错误，不是有没有内马尔和蒂亚戈·席尔瓦的问题，而是能不能坚持正确的判断的问题。这届杯赛和德国人对攻的球队，都死得很惨，大菲尔和巴西人竟然没有接受教训……唉……&lt;br&gt;&lt;br&gt;当日耳曼战车冰冷的履带无情碾过巴西人的一张张脸时，球迷的哭泣立刻放大了灾难般的比赛结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四个字：咎由自取。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21739645/answer/27673159
</link>
<author>
西西里上尉
</author>
<title>
古玩和文玩的造假过程有哪些已经被曝光出来的有趣的招数？
</title>
<description>
从事珠宝古玩行业，所以去年就关注了这个话题，但因为自己学的不深，所以一直不敢贸然回答&lt;br&gt;当然，现在不是说学明白了，可以出来分享了，只是随时更新出来罢了，有说的不周到不对的地方，还请诸位指点&lt;br&gt;&lt;br&gt;古玩的造假，由来已久，若是行家看走眼买了假货，业内叫“打眼”，这种情况下怪您敬师不到学艺不高，回去看书吧，讲什么退货换货上法庭，没戏，打碎了牙也得往肚子里咽&lt;br&gt;而普通老百姓买到假货，就太过普遍了，经常看到离退休的老夫妇，用自己一辈子的积蓄买了一堆破烂，成堆成堆的算，也就值几千块，但当初可也是几十万购进&lt;br&gt;可以说，几乎每个玩儿这个的人，上到故宫专家，下到黎民百姓，这辈子都有几次打眼的经历，吃一堑长一智，不交学费就想买到好东西，太难&lt;br&gt;&lt;br&gt;如楼上所说，树脂核桃、微波炉烤琥珀、粉压的玉器、酸咬的翡翠、老窑口的瓷器，不一而足&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲个特别点儿的做法，也是潘家园流传已久的故事&lt;br&gt;1990年左右，当潘家园还是一片草地支大棚的景象时，有个卖货的，从乡下收了一把刀，刀很棒，刀刃尖锐锋利，寒光凛冽，刀柄处几处磨损，裹着包浆，一看就是到代的玩意儿&lt;br&gt;但唯一的遗憾是，刀鞘没了，单单是把刀，由布包了，想必卖不出好价钱&lt;br&gt;卖货的也不愁，自己回家，用旧木头做了合适的个刀鞘，然后刷绿漆，再买把小米，细细的撒在漆上，然后用砂纸打，打的差不多了，再刷漆再撒小米再砂纸打。如此循环往复，看着差不多了，找几个旧铜片贴上当作装饰，鲨鱼皮套做完了&lt;br&gt;卖货的把刀鞘放在厨房，烟熏火燎几天，用手巾一擦，把刀往里一插，整把刀看起来古韵流长&lt;br&gt;把刀拿去店里，放在不显眼的地方“傍”了几天土，使嘴一吹，再放在显著的货架上，静候傻瓜&lt;br&gt;店里人来人往，络绎不绝，但看重这把刀的，人数不多，店主也不急，总有人会看上。终于，某天来个老者，一看这刀，立刻叫店主拿来观赏，随口问“店家，这是鲨鱼皮吗？哪儿收的啊？”店家满脸堆笑，“哟，我也不知道啥皮不皮的，不是收的，老丈人家里顺的”，讨价还价，卖了1500块，买卖双方都很满意，还成了要好的朋友&lt;br&gt;&lt;br&gt;古玩做旧的方法，有些讲起来恶心，比如青铜器做旧，是把成品扔在尿池子里泡，然后放在土里埋，铜锈就上去了；有些比较残忍，比如血沁，是找只活羊，腿上拉个口子，把玉器放进去，缝上伤口；还有的移花接木，用个真品老碗碟，在上面接上，做成瓶子，搁窗台底下淋雨，等卖的时候，看款儿看贼光，怎么看怎么是旧的，但碗碟和瓶子，价格就差大发了；也有简单的，书画做旧，有的觉得麻烦的，直接清茶水一喷，当然，这样的做法，比较容易看出来罢了&lt;br&gt;&lt;br&gt;道高一尺魔高一丈，先有做旧的方法，再有检测的方法，如此往复，双方技艺比拼，一直在愉快的玩耍&lt;br&gt;譬如C14的检测，跨越的方法比较简单，地铁安检时候，走一次机器，二百年，当然得掌握火候，不然元青花就过成唐三彩了（玩笑哈）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同的古玩文玩，有不同的做旧方法，所以也根本没有系统的一套所谓手册能保证您畅游古玩市场而永不打眼，如果您有，那可以去故宫当专家了&lt;br&gt;当然，故宫专家也打眼，比如95、96年时候，俩故宫专家出门闲逛，到了潘家园，看到有魏碑，无论雕工材质风化效果等等，俨然是真家伙，于是跑回故宫，特批国家专项资金50w，拉走了两卡车。半个月后再去逛，发现满地都是魏碑，于是心下大惊，上报文物局，继而报警，这是尼玛被盗了吧。上级部门很是重视，魏碑是明令禁止流通的啊，火速安排专案组全国彻查，在河南某地发现情况，专家们一窝蜂赶到。盗墓贼就藏院子里，武警持枪围起来，那个江洋大盗如此数典忘祖丧尽天良，打丫挺的。开门冲进去，发现人家正院子里晒太阳呢，一问，说了，老子没盗墓，这都是我做的，这叫现代工艺品，你认识吗？专家火冒三丈，胡扯，明明是老物件，掌嘴！结果对方哈哈大笑，你去后院看看，全TM是。后院一看，果然，成品半成品，百十来个，还有车床、锉刀、风机等等。要其再做再验，还是验不出真假，只得放人&lt;br&gt;&lt;br&gt;各位专家，尤其故宫专家，有个规矩，相互不拆台&lt;br&gt;比如一个专家签字认证是大明宣德炉，其他的专家见了，纵使有不同意见，也不会说。专家群里虽然多是饱学之士，但谁也不跟钱过不去，所以假认证什么的，屡见不鲜。也保不齐那位看走眼的，让物件瞬间身价百倍。几年前金缕玉衣的笑话，便是如此&lt;br&gt;这个简单八卦下：大致是这样的，一个商人，拿玉片委托专家穿起来，然后花钱请权威专家鉴定，鉴定费花了几十万，鉴定成汉代原装正品，值24亿，然后以此找建行贷款7个亿吧，最后曝光出来是假货，建行哭了很久很久。。。专家还都是很牛的专家，但大家只是围着玻璃柜看了看，跟瞻仰毛尸似的&lt;br&gt;具体的网上可以轻松找到哈&lt;br&gt;&lt;br&gt;验证古玩文玩的大致方法也是有的，很简单，喜欢，真的喜欢，看三天三夜也不眨眼的喜欢&lt;br&gt;只有喜欢，才愿意花时间花精力去研究这里面的内容。一个陶瓷奥特曼，纵使上面款儿是康熙，您也知道这玩意儿肯定比您年轻。同样，如果真的喜欢，进而对这个了如指掌如数家珍，那对所持物件，就可以有多角度的判断其真假。比如瓷器，看款、看胎釉，也看画工。清早期、清三代、清晚期，画工各异。对这个有了深刻的研究，才能下手。瓷器上 @薄锦 研究很多，可以咨询她&lt;br&gt;瓷器也有个笑话，说是某文物鉴定专家给学生上课，拿了几个碗来展示，让大家猜那些是新的那些是老的，结果猜对者寥寥，答案揭晓，一众大惊，纷纷指着其中一个满是贼光的碗说，老师，你说了老物件不带贼光，这个怎么可能是宋的。老师也大怒，让你们看画工看画工，这东西烧完了就一直油布稻草包着，能不带贼光吗&lt;br&gt;所以多看多问少下手，看到自己喜欢的东西能冷静的多思考一会儿，也是必要的。因为造假的本事，太大，不在这行业仔细研究，轻易别下手&lt;br&gt;对于刚开始接触古玩文玩的玩家，千万不要认为“捡漏儿”这事儿能在自己身上发生，90年代初的市场上还有，现在，没戏，如果看到满绿的镯子，乌七八糟的狮子头，兵马俑神马的，就不用买了，一定是假货&lt;br&gt;当然，也许一时间不知道该玩儿什么，也简单，大家都玩儿的，就别买了&lt;br&gt;知乎的用户，尤其小姑娘，在接受了钻石知识的科普后，对钻石估计不那么迫切需要了。同样，翡翠、玉器、碧玺、核桃、橄榄核、菩提子，也存在营销导致的商品稀缺和名不副实，这两年翡翠白玉暴涨，看起来能戴的镯子，也要大几万才拿下。那么，翡翠是稀有矿，缅甸也限制出境，价格上涨情有可原，和田玉籽料也是几近绝迹，那狗屁俄料涨什么涨？还有阿富汗玉，有次在翠微看到阿富汗玉，好大一块玉玺，2236的价格，鬼都知道不能买吧&lt;br&gt;还比如核桃、橄榄核、菩提子，核桃现在嫁接的多，还能在生长过程中人工限制其大小维度；橄榄核，一到周末，潘家园一大片批发的，买也可以，手工、名家、有款、老核；菩提子也是臭大街了，地铁口都是，戴上还扎人，何必？&lt;br&gt;&lt;br&gt;半个多月前，在公司的商户手里买了一串星月菩提，加上配珠佛头，中四的价格，老物件，大约是晚清的东西，商户家是做书画的，过去在琉璃厂，90年出来的时候，没花多少钱，从当时的文物公司，买了一盒，如今翻出来穿成珠子。他穿的时候，我就看上了，接触这行四年，第一次给自己买心仪的物件，到手后，也的确是爱不释手&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/41/0241fe28fb633ea228a7e068f3b2d519_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/41/0241fe28fb633ea228a7e068f3b2d519_r.jpg&quot;&gt;请忽略图片变形和那个很丑的佛头，配珠质地不好，但很有老的感觉，在满世界找老象牙佛头了&lt;br&gt;而判断这是老物件的原因，如下几个&lt;br&gt;1.珠子都不是正月，星月菩提，讲求正月，是现在的事儿，很久前，没人那么细心给穿&lt;br&gt;2.不少珠子在连接处有线绳带来的磨擦痕迹，这是无法做旧的，还有些类似泡水“糠”的感觉&lt;br&gt;3.珠子包浆色泽都不是几年十几年可以做到的，用湿毛巾擦拭，不掉色，虽然也有二十多年没盘了，但只盘几天，就开始发亮，新珠子做不到&lt;br&gt;4.同行的是俩同事，不会都被骗&lt;br&gt;5.也是最重要的一点，尼玛老子是公司的人，你一商户，买了不对立马退，敢骗我，掀你的摊子（擦。。。地痞作风）&lt;br&gt;&lt;br&gt;星月菩提的做旧方法挺可爱，下油锅&lt;br&gt;在淘宝搜星菩提、上色，能看到不少卖老珠子的，有些很明显做旧的&lt;br&gt;下油锅是这样的&lt;br&gt;油锅烧热五十度，把珠子散开下去炸，颜色变了立刻拿出，用搓澡巾翻过来做成一兜，放进去搓&lt;br&gt;至于是猪油、豆油还是橄榄油，我就不知道了，有人猜是棕榈油，那东西不冒烟&lt;br&gt;这个方法值得一试，抽空炸珠子，给大家上图，一颗颗的看，什么是老，什么是新&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为从业者，还是很建议大家，有钱有闲有兴趣的基础上，收藏那么几件的，其实有钱也未必，因为不少晚清民国的东西，价格并不贵，完全可以接受&lt;br&gt;接触古玩文玩，是个和历史发生关系的过程，器形之美，匠艺之精，令我们这些现代人对自己的历史和先祖，有了更亲切的认识&lt;br&gt;譬如现在app store上排名很高的应用“榫卯”，打开看了，惊叹，太美了，太有趣了&lt;br&gt;如果对土豪家具、榫卯结构的内容感兴趣，可以咨询土豪家具从业者 @黄先鸿 昨晚我看到，犹豫很久，还是发给他看，还建议要不要做个榫卯的小模型供大家收藏，类似成年人的乐高，当然，我犹豫他睡没睡&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得有次在首博看展览，佛像，虽然已经断裂风化，但就是有那么一股气，让我可以站在那里，看很久，想象着千百万人曾经在他面前跪下行礼，千百万人曾经为他杀戮搏斗，而如今它还在，让我这个年轻人，突然间可以和那千百万人产生一种奇妙的关系，那时所带来的沉重感，是种心有所属的感觉&lt;br&gt;钱穆先生在《国史大纲》开篇中所讲，当信任何一国之国民，尤其是自称知识在水平线以上之国民，对其本国已往历史，应该略有所知。所谓对其本国已往历史略有所知者，尤必附随一种对其本国已往历史之温情与敬意&lt;br&gt;我们这代人，因为特殊的历史原因，前所未有的与过去断裂，当把玩摩挲着一件存世百年千年的物件时，所思所想，必定与以往有所不同，历史就在那里，需要我们去传承守护发扬和把握&lt;br&gt;&lt;br&gt;至此，等再听到好玩有意思的造假方法时候，再来更新
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24422759/answer/27738897
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何评价2014年世界杯半决赛德国vs巴西的比赛结果？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国打进第四个球后，BBC的解说员便断了线，翻来覆去痴痴呆呆道：“4比0……15分钟进了4个球……15分钟进了4个球……啊第五个！5比0！赫迪拉！！”然后只剩自言自语：“Just Incredible！！”&lt;br&gt;法国TF1在半场结束5比0时说道：“IMPENSABLE！”下半场6比0时，“TRAGIQUE！！”7比0时，“DINGUE！！！”&lt;br&gt;“难以置信”、“匪夷所思”以及这些词的各种语言版，此时飞扬在全世界的键盘上。毋庸置疑了。各类数据记录会被翻出来证明：&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是一场如何历史级的演出。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是一场许多年后，你可以自豪的说“我们看了直播哟，当时啊谁都没想到啊”的比赛。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅就我自己而言，如此让我震骇的足球赛，一时也只有以下几场：&lt;br&gt;1994-95季意甲收尾战，巴乔复出，带领尤文图斯4比0干掉第二名帕尔马，锁定意甲冠军（这也是他穿斑马球衣的最后时光）；1999年女足世界杯半决赛，中国5比0破挪威；2004年冠军杯，AC米兰第一场4比1干掉拉科鲁尼亚后第二场被4比0击溃翻盘；2005年伊斯坦布尔之夜。就这些了。&lt;br&gt;（当然，我也看过冈波斯安德雷斯和卡西亚诺们9比1干掉申花，看过1994-95季拉齐奥8比2大破佛罗伦萨等等，但这些不是我的主队，事不关己，不会吃惊到这个样子……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;内马尔和席尔瓦受伤对巴西的巨大影响，我猜得到。内马尔是这支平民巴西唯一的灵感源，而身为AC米兰球迷和现居巴黎时不时要去看圣日耳曼球赛的人，深明蒂亚戈-席尔瓦的存在价值。&lt;b&gt;我以为没了这二人，斯科拉里会踢得更保守，甚至像对智利的荷兰似的：退守，控制中路，挤压空间。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以我万没想到斯科拉里会扑出来，企图全线压着德国打。&lt;/b&gt;我了解，在巴西球迷面前，不能栽面儿死守，但这样拉空出来，是不知道德国人擅长打反击么？&lt;br&gt;——&lt;b&gt;上一场对法国之战，BBC盛赞德国的防反。盯人防守控制出球和转移直至禁区前，立刻转区域防守控制每个危险区域，施魏因施泰格和赫迪拉掺杂盯人控制后插上；一旦法国有机会反击便战术犯规（导致了两张黄牌）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——上一场赛后写的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;德国这几年被勒夫带着，踢得是不算痛快解气，是绵密，是细碎，巴斯勒和巴拉克那样的远射见不着了，大家都抱怨现在挑的都是复合型球员，说好听了传带跑射都行，说难听了没一样顶尖的，但怎么说呢，这就是现代足球，是高科技。战车不能光火力猛，各类缓冲悬挂装置才体现科技含量。BBC中场紧着夸德国从盯人防守到区域防守的无缝连接，紧着夸施魏因施泰格不断回撤控制法国插上的后腰，赛后还念叨许尔勒的边路拼抢和反击。&lt;b&gt;这些细节就跟手机界面滑动流畅度似的，不是土豪金那样闪耀人眼，但有用。现代足球拼的就是谁松一口气谁完蛋，德国现在不擅长把对手那口气敲松了，没有降龙十八掌；但靠频繁换位绵密穿插积极跑动，如此见招拆招，你来我往，够使了。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;如果巴西密集三条线，切割传球路线，德国会很痛苦，但巴西压上，主动露了破绽。于是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一个球，巴西前点扑成一片，穆勒悄然后撤，大卫-路易斯补位已慢&lt;/b&gt;，穆勒轻推，打进两届世界杯的个人第十球。13号托马斯-穆勒，成为世界杯史上第13个进满10球的人——其中5个是德国人。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二个球，BBC中场归罪于巴西的站位。&lt;/b&gt;路易斯们带头看球不看人，而对球施压又不够；穆勒右路内切时，马塞洛疯跑补位，已慢，机会出现；克罗泽轻推得分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个进球后，巴西人已经懵了。急躁，紧张，慌乱，退守禁区但站位错杂，克罗斯插上解决问题。3比0。&lt;br&gt;&lt;b&gt;基本是从此开始，巴西进攻时变成三后卫站位，麦孔压上了，但巴西后场站位太疏，边路和中路之间空隙巨大。德国一个上抢就面对空荡荡的前场，克罗斯得分，4比0。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大卫-路易斯上抢失误，同时巴西的后腰不知道哪儿去了&lt;/b&gt;，马塞洛和丹特面面相觑，德国轻松传出身后球，赫迪拉上去，5比0。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第六个球和第七个球，都是边路起。&lt;b&gt;第六个球巴西左路被轻松打穿，局部空荡荡要一防二，而许尔勒中路插上时巴西两个人在后点发呆。第七个球你可以说德国反击迅速，但巴西上抢后回防慢也是确实。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，德国这些球，普遍射门感觉太好了。BBC每回放一个球就说“Great FINISH”，把握太好了。但关键的，还是这些机会怎么出来的。&lt;br&gt;中场休息，我给24年的德国老球迷，我爸爸，打了个国际长途。我爸妈都在看，我爸倒很冷静，说巴西人太重视看球没有人控制区域空切，席尔瓦又不在没人保护站位，被德国几个身后直塞都打穿了。然后又开始念叨他那支老米兰：如果是巴雷西塔索蒂科斯塔库塔在这儿，就会怎么怎么对付德国这种球——说了会儿才想起来，“噢我们是帮德国的！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;很久以前，就有球迷跟我讨论过，说我喜欢的球队——德国足球、AC米兰、圣安东尼奥马刺、新英格兰爱国者——好像风骨有类似之处。中场休息，BBC去问儒尼尼奥，“你的国家踢成这样你怎么想”，儒尼尼奥用硬硬的英文说，&lt;b&gt;巴西人没有close out，施压不够，giving away space，让德国人转移球太舒服了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当他说到close out（在足球和篮球里，这都可以解释为扑防和施压）, moving so easily（转移球太容易了，嗯）, spacing（空间拉开）这些词时，我下意识想到了马刺……稍微了解点篮球的都知道，这是本季马刺夺冠的秘诀所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸对德国充满了老式的自豪。他一直认为，除了1998-2004那支不太跑得起来、三条线会脱节的德国（那些年很依赖长传转移和传中头球后插上），其他时候，跟德国拼往返就是死。他说过一个经典例子，1988年中国队踢奥运会前，还有报纸念叨过，要“乱棍打死老师傅”，以速度对速度踢死德国，结果被德国小组赛大卸八块。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2014年这支德国不那么硬气，但小组跑传切和攻防转换的速率之快，是可以谈论工业美学的。如果巴西切割掉传球路线逼迫厄齐尔和穆勒一路死带，德国会尴尬；但巴西压出来，就实在太客气了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是：&lt;br&gt;德国第八次世界杯决赛达成。&lt;br&gt;穆勒两届世界杯十个进球，考虑到他25岁的年纪和德国人一向的晚熟传统……&lt;br&gt;德国进到第五个时，我其实开始担心巴西人民的感受了……办届世界杯不容易，被弄成这样收场，这是要影响国家经济发展的。&lt;br&gt;以及克罗泽的第十六个世界杯进球——一个补射，朴实无华。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前克罗泽进到第十五球时写过的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在世界杯的15个进球里，克罗泽从来没有进过克林斯曼1990年那样华丽的前点鱼跃平飞俯冲，没进过1994年那样的侧凌空抽射，甚至1998年克林斯曼对美国那记凌空停球后勾远角，克罗泽都没有。但1998年克林斯曼进的最标志性的球，奶是一记不要命的鱼跃俯冲空门，以及之后抓住球门网的颤抖。这是德国老头子们的方式：他们跑不动跳不动做不了高难度时，还是有这种被压抑已久、于是过于炽热的心情。&lt;br&gt;克罗泽从来不是天才。他日益全面的过程，我们都看得见。他是一点点把自己磨练到如今这地步的。甚至在从来不以灵感著称的德国前锋里，他都不算有灵气的。鲁梅尼格让比拉尔多颤栗的豪迈、克林斯曼时不时邪灵附体的高难度进球、沃勒尔的妖气，他都没有。他只是灵活又勤勉的奔跑到位，先使头球，再使低射，一个一个的进球——就像一个真正的德国前锋似的。&lt;br&gt;但是，最后，一切如我们所见。时间会辜负一切，克罗泽终于连前空翻都做不完整了，但是，勤勉可以偶尔跟时间打个平手——于是，36岁，前空翻都屁股落地了，他依然能够进球，并成为世界杯史上，进球最多的人。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;今天的比赛有赢家么？儒尼尼奥被BBC问到时笑得不太高兴：&lt;br&gt;“我也喜欢德国队的球风，所以今晚我也挺高兴的……今晚的赢家是足球。”&lt;br&gt;的确，依照德国的战术执行、德国的团体配合，你可以说，他们踢的是兼具效率和观赏度的足球，所以赢家的确是足球运动本身。&lt;br&gt;但今晚的赢家，还有克罗泽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他是如今德国队里，唯一参加过2002年世界杯，见识过罗纳尔多世界杯第11和第12球的人。当年巴拉克因为黄牌停赛，德国败北巴西，克罗泽和卡恩输掉了世界冠军。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;十二年后，对巴西，正逢席尔瓦同样黄牌停赛，克罗泽射中自己世界杯第16球，超越罗纳尔多，独享世界杯史上进球最多的人——而且让德国队在25分钟里就在巴西人面前摧毁了巴西。而罗纳尔多就穿着西装留着胡子在包厢里看呢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有命运编得出这样不朽的剧本，人力岂能为之？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦对了。&lt;br&gt;&lt;u&gt;对于世上那一小撮，平日不看足球，只靠刷朋友圈，为免聊天没话说，要显莫测高深，自诩精通博彩，凡事只往钱看，动辄爱说假球，仿佛半夜睡在博彩公司和球星床底下卧底的诸位而言——&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;这场自然是假得不能再假，无需证据就能敲死的假球了。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;╮(╯_╰)╭
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24380557/answer/27714676
</link>
<author>
关雅荻
</author>
<title>
55岁+的爸爸几乎每周都参加一次全程马拉松或者百公里山地越野，会对健康有影响吗?
</title>
<description>
7月9号凌晨更新：&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚从Chamonix的户外电影节看片出来，再次感受到前两天在Cortina的气氛。&lt;br&gt;再次看到坐在我身边满满的观众中，有不少白发苍苍的看观众，可面对运动，他们依然是一颗年轻的心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Chamonix是登山运动的发源地，这个小镇是所有户外高山运动爱好者的天堂，就是各种消费贼贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每年八月下旬的UTMB环勃朗峰100英里赛事起点就在小镇中央广场，这项赛事也是几乎所有越野跑爱好者心目中殿堂级赛事。&lt;br&gt;上周末，跟我参加的Lavaredo Ultra Trail前后一起举办的Chamonix Skyrunning Marathon也在这里举行，Salomon邀请了几名中国选手参加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Chamonix简单说就是一个放大版本的Cortina，多了一份喧嚣和躁动，但整个小镇的运动气质无处不在。&lt;br&gt;买包的时候跟一个店员聊的不错，估计下月UTMB开赛前再来时，估计就租他的公寓，可比住酒店便宜多了，而且位置好的酒店比赛阶段现在早就被预定满了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，无论在Chamonix还是Cortina，最触动我的就是各种运动爱好者，他们无论年纪，眼睛中都有着一种不一样的光芒。&lt;br&gt;我并没有打算彻底脱离都市日常工作的意思，但反复与这种光芒四目交错，还是让我感触很多，比如至少我不想很多喜爱的事都等自己真正老了再去做，并不是只是指运动，生活中的很多想法都是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚上的电影节放映放了十部电影，其中一部挪威女孩冬季冲浪和一帮英国人跑到阿富汗高原骑山地车，这两个片子主创都来到现场跟大家交流，英语法语各种混着说，后悔十年前法语怎么不多学点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今晚最逗的一个片子，是一帮疯子，在两个热气球之间绑了一根绳子，然后几个人先后尝试从这个热气球走到另一个热气球上去。&lt;br&gt;太疯狂了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，第一个晃了几下，掉下去了，全场观众惊呼，结果银幕上的哥们缺幸灾乐祸，还说：第一个摔下去了。。。&lt;br&gt;原来他们都背了降落伞。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结局也逗也真实，没有一个人完成，全摔下来了，最长的一个人，坚持走了三米。但那哥们儿飞下来对着镜头说，没关系，过两天我们再来一次。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这尼玛是一帮什么样的人呀。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论如何，运动，带个人不一样的精神体验，让生活变得更加充实和自然。&lt;br&gt;从这一点而言，这个问题中的爸爸，是多么幸福啊。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;受邀回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果真如你所说，55岁，每周都会参加全马和百公里越野赛，只要目前他身体没有异常反应，你应该为他高兴，并为他骄傲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高兴在于你爸爸在享受自己喜爱的事情。&lt;br&gt;骄傲在于，55岁在长距离耐力运动中，根本不是个事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出于健康角度，你应该提醒和帮助他做好营养补给和监督他充分睡眠。&lt;br&gt;因为比赛和训练只是长距离耐力运动最多三分之一的部分，饮食和休息必须于运动量相匹配，还是要科学运动。&lt;br&gt;这是你应该做的，而不是劝阻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;劝阻源于对这项运动无知而产生的莫名恐惧后的心理反应。&lt;br&gt;所以，做出任何反应前，可以试着多花点时间和精力去了解你爸爸喜爱的这项运动。&lt;br&gt;如果这个精力都没有，我只能说这个问题问错人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Marco Olmo在60岁时取得UTMB冠军，并在第二年蝉联，同时该赛事参赛者平均年龄在43岁左右，超马越野目前还是一项中年人运动，年轻人热衷也是近两年运动全世界普及后的一种效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上周末刚参加完意大利Lavaredo Ultra Trail 119公里组，在意大利北部小镇Cortina几天，遇到的几乎所有人身上都充满着一股不一样的精气神儿。Cortina是意大利滑雪胜地，地方不大，在这里我很少看到胖子，很少看到对运动不感兴趣的游客，中国人很少，只遇到一次日本团和两个台湾团。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里遇到很多很多50多岁，甚至明显60多岁的中年人，没错，他们在我眼中无论如何都让我感觉他们跟老年没什么关系。&lt;br&gt;他们看着眼神炯炯有光，古铜色的皮肤，健硕略显细长的身材，走路健步如飞的姿态，跟青年人没有任何区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几天后我来到意大利爱情之城维罗纳，旅游城市的味道瞬间把我淹没，因为满眼都是全世界典型意义上的游客，简单只从身材角度，就各种不适应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，这两天，我经常会想起在Cortina小镇路上的人，特别是跟我父亲年纪相仿的人，他们跟国内的老年人直观上的差别实在太大了。&lt;br&gt;看人家不是跟我一起奔跑在赛道上，攀爬在Dolomiti山区，或者就是在骑山地车，登山，滑雪，漂流。。。&lt;br&gt;我们国内身边父辈这样年纪的人，大多在养生，喝各种汤，吃各种补药，跳广场舞算是比较剧烈的运动了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么说呢，套一句大刘说过的话：你给岁月以运动，运动给你以青春。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你应该为你爸爸高兴和骄傲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，认为跑步毁膝盖的人，都是因为错误的跑步习惯和未经充分准备的过度运动导致。&lt;br&gt;从我生活经验来看，膝盖只有越练越强，我在过去两个多月，分别一场169公里越野赛（爬升9400多米）和这次Lavaredo比赛（爬升近6000米），全程膝盖没有不舒服的感觉。&lt;br&gt;我只是感慨下，很多身边的朋友不跑步是害怕膝盖受伤，这样的错误认知，我很遗憾。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19865068/answer/18620304
</link>
<author>
赵文泽
</author>
<title>
「别让孩子输在起跑线上」有道理吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;父母就是孩子的起跑线&lt;/b&gt;，做父母的自己一事无成，就会逼迫孩子，这没有意义。&lt;b&gt;都知道逼孩子比逼自己容易。&lt;/b&gt;不服气的家长把烟酒戒了试试，把麻将戒了试试。别找什么一辈子就这样这类的借口。逼孩子学这些东西有什么用？真怕输在起跑线上，第一学会孟母择邻，搬到高档社区去居住，哈哈，没这本事吧？你们除了盲目的跟风毁了自己这前半生，还毁了孩子的童年。这不是为孩子好，这只是增加自己的安全感罢了。这叫什么？自私的家长而已。决不匿名，不服来辩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一天之间400多赞，诚惶诚恐。以下文字2014年3月29日补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014年夏天，我将成为一名父亲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我回答这个问题的时候没有看到下面的说明提到了纪录片，我仅仅是针对这个问题做的回答。我不会让我的孩子去做这些他不喜欢的事情。你想想为什么会有人逼孩子？不就是为了让孩子出人头地么？？如果作为父亲，已经实现某种程度的“出人头地”，那自然孩子就无需背负这种压力。通过我的努力，让我的孩子真正的无忧无虑成长。让他向自己希望的方向成长。&lt;b&gt;让自己的孩子无需跟别人比较，这才是成功的父母，这也是成功的起跑线。&lt;/b&gt;而不是把一切希望都寄托在孩子身上。我们从小受到的教育，总是寄托。寄托希望，寄托哀思，为XX争光。咱真心不觉得这种话说着有问题么？让别人玩命努力，你一句寄托希望就完事了。&lt;br&gt;      我老婆跟我说，她们同事的孩子问父亲：“爸爸，咱家什么时候买奥迪啊？”你看看，在幼儿园的孩子都知道奥迪了，他爸爸很尴尬。我在想，今年32岁的我，是不是应该拿出比当年高考多几倍的努力，让我的孩子在知道什么是奥迪之前，给自己家里先买一台奥迪？？压力是自己给的才有意义，不是么？很多人说活着累，但是您别忘了，生在这里，注定这么累。我也去过西藏，我也向往天高云淡，我也知道享受生活。业余爱好我也是自驾，旅行，做菜写文章，但是不成啊朋友，咱们这代人退休是没有保障的，大部分8090后的父辈也是没有足够的保障的，随随便便一场大病就足以击垮一个家庭，现在年轻，现在有了这么多的先进技术（3G，网络等等），您还是自称屌丝，觉得社会阶层已经固化，努力是没有价值的，等着以后要么被孩子看不起，要么就逼自己的孩子成功，结果注定是悲剧。&lt;br&gt;      我TM不想写成鸡汤，真的。我铁道学院毕业，有机会进铁路系统但是我放弃了。我去了外企，在外企摸爬滚打若干年，去了国企。外企的经验在国企很有价值，也混得还成，但是我又出来了，去了私企，老板把一个重要的项目交给我管理，现在属于内部创业，做好了会有很好的发展。做的是二维码相关的创业项目。我不曾停下来，真的，不敢停。你说累不累？我也知道累，我连续2个多月每天睡四个小时我当然累，我一个人申请N项发明专利我当然累，但是没办法。&lt;br&gt;     说句实在的，我的父母一辈子平淡，没钱没权，受了气只能自己忍受。小时候我也受过别人有钱人家孩子欺负，但是我觉得是时候在我这里终结这一切了。我在努力，什么时候是尽头？我也不知道，至少是真正的衣食无忧以后吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下内容2014年5月7日补充&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论里很多人聊到物质需求，说欲望无止境，我在这说说我的看法。&lt;br&gt;欲望无止境不代表物质无止境。人，是有一个基本物质需求的，毫不客气的说，在没有达到这个需求的底线之前，我们都是屌丝，对包括我自己。非要量化一下的话，用我一位前辈的话原话照搬：“40岁之前，在一线城市，两套房子，一台A4，存款6-7位”或与其相等价值的财产。当你的生活越过了这个线以后，由于自身的层次（这个细节后面谈）和付出与成就感的比较，会使你没有更大的动力去追求物质需求。很多人说你有两套房子还没有别墅，所以你还要追求物质。这点只是大部分人的YY而已，实际上你可以把全部存款用于首付购房，但除了投资以外，不会有人勒紧裤带买别墅，别墅游艇之类的东西，是你资产和层次到达后自然产生的附属品，不是你追求得来的。&lt;br&gt;那种非要富丽堂皇非要别墅游艇之类的土豪，渐渐的只存在与我们的想象中。随着中国人的迭代，财富的聚集和流通渐渐的发生了很多变化。很多人说富二代也有负面的问题，你们可以看看，这些富二代更多是80后，也就是我们这一代人，我们的父辈财富是如何积累的？他们属于改革开放初的第一代，那时的财富积累不需要文化，不需要技巧，只要有胆量就可以，所以富一代本身并没有什么层次与素质，所以才会有现如今大量的富二代丑闻。随着时代的迭代，90后00后这些富二代，面对的是更加有文化，更有智慧的家长，本身接触的圈子也会与80后不同。就拿留学来说，很多80后富二代，家人在国内赚钱，孩子在国外各种折腾，也学不出什么名堂，反正不差钱。但是90后00后乃至10后，再出国留学，也许都可以去父母的母校之类了。就拿我目前来说，孩子还未出生，就已经有孩子的阿姨主动承担了从香港快递奶粉的任务。以后大一些了孩子的寒暑假，可以让孩子在全球很多国家我们同学的带领下见见世面。将来孩子工作可以选择他喜欢的方向，肯定会有我的同学朋友在这个方向上走了很远，作为启蒙。这一切都是我们的父辈所不具备的。我的朋友有医学博士，有法学专家，有小提琴演奏家，理工类的就不提了，有供职于微软，ABB，百度等一线大公司的中层，也有自己白手起家的80后富一代，&lt;b&gt;我的孩子想要做什么，都可以找到相应的“师傅”。而且，个人认为，这将是下一个时代的“拼爹”！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2014年5月17日，又一次看了《猫鼠游戏》，特地截了两幅画面在此，用以鼓励自己和大家&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/8a/ec8ac9b0a2bc1c49531c0d2e361f241b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/8a/ec8ac9b0a2bc1c49531c0d2e361f241b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/7f/1a7f7bf9420e4b5d67115a17d7c49369_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/7f/1a7f7bf9420e4b5d67115a17d7c49369_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22159864/answer/27680567
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
在较落后的非洲国家的生活是怎样的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;这是我人生第一次求赞的回答。以下来自我某状元基友的经历，他特意要求我转到知乎上，现在他和我们某另外的某状元基友在做一件值得让我佩服的事。这篇文章基友写了两个夜晚= =~，写到Peter故事的时候，在肯尼亚的清晨抱头痛哭。他们，我们，都需要每一个人的帮助，如果大家愿意将这个故事分享，我们感激不尽~&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果有人想转载，随意拿走，标明出处就是了。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原版文章中【捐款方式】一栏内的支付宝账号有误，现更正如下：&lt;br&gt;&lt;p&gt; 【大陆捐款】1.银行汇款&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                        汇款账号：6228210010009336815&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                        姓名：杨蕴伦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                        开户行：中国农业银行海淀支行北大分理处&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                     2 .支付宝汇款&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                         支付宝账号：273971776@qq.com&lt;/p&gt;&lt;br&gt;                         如遇问题，联系电话：15201317750 杨蕴伦&lt;br&gt; 【香港捐款】 银行汇款&lt;br&gt;&lt;p&gt;                   1. 银行：恒生银行&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                       汇款账号：359 843646 882&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                       姓名：HU FENGGE&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                   2. 银行：中国银行（香港）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                      汇款账号：012 740 1018 4743&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                      姓名: LO YUK CHUN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【新加坡捐款】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                   OCBC BANK Savings Account&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                   521-895920-001&lt;/p&gt;&lt;br&gt; 转账时请注明您的名字及邮箱，方便日后我们联系您，发送纪念照片或寄送明星片。如无法在转账是留言，请联系我们的微信账号或邮箱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;C. 所有捐款人士或者任何有意联系本计划者，请添加本计划官方微信账号&lt;br&gt;    微信名称：紧紧的爱-孤儿维持计划&lt;br&gt;    微信ID：keepkidinschoolkenya&lt;br&gt;    本账号将用以核对每一笔捐款信息，以及未来每日公布款项开支情况，工程进度更新，票据照片等事宜。&lt;br&gt;    无法使用微信的朋友们，也可联系本计划官方邮箱：keepkidsinschoolkenya@yahoo.com &lt;br&gt;    另外再次附上我们的 Facebook Page:  Caso upendo-tight love                                                    &lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/keepkidsinschoolkenya&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;facebook.com/keepkidsin&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;schoolkenya&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;每一个来过贫民窟的人都有深深的体会，迫不及待的逃离感。这里是世界上最不宜生存的第三极。我们改变不了贫民窟，但我们可以把孩子们送出贫民窟，永远改变他的人生。从最初的胆颤心惊，到决定留下来做点什么，我们完成了一个精彩的历险故事。项目及筹款信息在最末章。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;目录&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;1. 被世界遗忘的全黑角落-Mathare贫民窟 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;2. 从荒蛮求生到全能超人-我在做什么&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;3. 紧紧的爱-Caso Upendo&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;4. 全黑角落的希望之光-Peter Mwangi&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;5. 解决方案-我们能做些什么&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;1.被世界遗忘的全黑角落-Mathare贫民窟 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;飞机刚落地的一刻我就被满目狂野的原始感冲击得头脑眩晕，兴奋异常。是怎样一种原始，可以把机场建成草场。是怎样一种原始，可以把候机楼建成破旧仓库。这正是我期待中的非洲，在这片大陆上肆意席卷着贫穷，原始与自然。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/72/ed723ddadee92e2b2d8b88c9b302488b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/72/ed723ddadee92e2b2d8b88c9b302488b_r.jpg&quot;&gt;图1. 内罗毕国际机场 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但很快，这块大陆便让我意识到自己的想法有多么愚蠢。贫穷而淳朴的地方叫美好，贫穷而罪恶的地方叫惊心动魄。内罗毕是后者。下摆渡车，候机楼仓库都没来得及进入，因为在一群黑人间白得突兀，同时手里拿着相机，而被怀疑成恐怖分子情报人员被机场工作人员拦下，不由分说地扣留了护照。有那么一瞬间我在想是不是没有入境就要被遣返。然而审问半小时后，我明白他们是在索贿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场扣留与索贿被我幸运地用装傻化解。但并非每个人都有此般幸运。在我从机场到达住处intern house时听到的第一件突发新闻就是来自新加坡的BAI 和来自&lt;a href=&quot;http://2014.sina.com.cn/teams/nigeria.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;尼日利亚&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的Nonny在路上被警察逮捕索取6000肯尼亚先令才放人。昨天刚刚到达的来自北京的Blair在入境柜台被索取50美金。总之不管怎样，在我到达这里的第一天，强烈的威胁感便浸透了我。在这个城市，有一种日光之下的黑暗，有一种地表之下的腐坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了腐败，犯罪和恐怖活动与之并列这个国家的三宗罪。就在我们住所门口的一条路上，流传着天黑后抢劫、断头、群殴等大大小小的传说。所以每晚下班落车后我都会打电话给住所里的朋友们，让他们成群出来接我。关于盗窃，在每晚回家途中十分钟的换乘路上，尽管走得飞快，我的背包还是被打开三次。同时，来自中部肯尼亚、西肯尼亚、蒙巴萨和索马里的四支恐怖力量为了各自的诉求以平均每两月一次的频率袭击着肯尼亚的各个地区。在内罗毕，每隔不远就可以看见一队警察持AK47和警棍在执勤。路边每一间超市、餐厅、商店、大楼甚至巴士门口都会有两名手持扫描仪的安检人员，情势如同国内的火车站。由于安全问题，我不被建议在街上掏出手机，更别提相机。所以这么久以来，这座城市的街道竟然没有在我的相机里留下任何痕迹，仿佛被人遗忘，仿佛一片黑暗，隐遁不见。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/e3/73e3c5a7fb487087de4445f8fd53ee40_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/73/e3/73e3c5a7fb487087de4445f8fd53ee40_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;图2. Mathare贫民窟内的过道&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Mathare（马塞里）是这座城市第二大贫民窟，也是我在内罗毕的工作地点。这里覆盖着浩繁的简易铁皮房，聚集着大约70万这个城市最贫穷的人口。垃圾填满土地和河流，人们和垃圾、排泄物、积水生活在一起。泥泞小巷如血管般蜿蜒，绝望情绪如病毒般弥漫。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/9c/ca9c4bf1659b1388c7ddc282388e455c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/9c/ca9c4bf1659b1388c7ddc282388e455c_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;图3. 贯穿贫民窟的Mathare河&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在黑暗的大海里，这里是犯罪与恐怖活动的漩涡中心。大量来自索马里的难民寄居于此，索马里恐怖分子也极易混迹其中，因此Mathare总是警察部队重点清剿的对象。这里偷抢横行，暴力肆虐，大量家庭贫穷无力承担学费而没有受教育机会的孩子，或者半途辍学的孩子，或者无人抚养的孤儿，为了生存从小学习偷抢，学习乞讨，委命大街，沦为罪犯。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;除了三宗罪，Mathare还受难于贫穷，饥饿和艾滋病的折磨。在这里，每三个成年人就有一名艾滋病患者，造成了大量父母死于艾滋病的孤儿。在这里，人们的平均月收入是3000先令（211人民币，264港币），其中一半得用于缴纳房租。在这里，孩子们盼着开学，因为开学就有午饭吃。海森告诉过我他在一次家访中遇见了孩子因为放假一个月没吃的活活饿死的实例。在这里，上学和不上学意味着不同的人生。上学，可以学习礼教道德，可以升入高中，进入大学，永远走出贫民窟。不上学，意味着得学会偷抢为生，学会乞讨，好点的去洗衣服，最多做名工匠，毕生在留守贫民窟，在绝望和悲剧中收场。我的老板，也是我的好朋友，Alex指着Mathare深处对我说：“如果没有读大学，我现在一定还在那里。而一些以前和我一起读书的朋友，现在已经丧命子弹了。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;2.从荒蛮求生到全能超人-我在做什么&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;请允许我介绍自己。我叫胡峰歌（Patrick），来自香港城市大学商学院。高中毕业于湖北省武汉市华师一附中。这个夏天参加AIESEC全球交换项目来到肯尼亚做为期六周的实习。我的实习项目是位于Mathare贫民窟边缘的Mwelu Foundation. 之前提到的我的老板Alex，就是这个项目的负责人。除了进行摄影、电影制作等活动，这家基金会拥有一间图书室，周围学校的孩子们下午四点放学后会蜂拥前来借书。贫民窟的学校普遍缺少教材，一般整个年级只有老师才有一本书，而且不同年级的教材东拼西凑，豪无衔接性可言。这里就像他们的源泉，他们的天堂。我从来没见过一群孩子因为书本那么活跃的欢笑、追逐与争吵。这里还有一个自习室，孩子们在这里认真地学习。也许在他们家里，并没有桌椅，也许没有电灯，光线昏暗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/ce/60ce3409227a1c350e39618680ce146e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/ce/60ce3409227a1c350e39618680ce146e_r.jpg&quot;&gt;图4. Mwelu Foundation 图书室 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/87/ea8770ffe177740cba9d4ffca44a023f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/87/ea8770ffe177740cba9d4ffca44a023f_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;图5. Mwelu Foundation 认真学习的孩子&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可是，由于空间和书本的限制，这间图书室只与附近三所学校合作。有一天当Caso Upendo的校长Grace带着我经过这里，听到我介绍我的工作时，她难掩兴奋地立即说：&quot;那我带我的孩子们也来这里!&quot; 然后顿了一会，似乎想起什么，又问道&quot;可以吗？&quot; 从我口里得知可能不会被允许后，她平静而克制地说了声&quot;哦&quot;。那个孩子般的兴奋语调，和那个仿佛对失望习以为常的一声&quot;哦&quot;，至今难从我脑海抹去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不需要工作的时候，我会陪其他intern朋友们到他们的学校，位于Mathare深处的Hanka Education Enter汉卡小学。在这里我遇到了来自新加坡的海森。他曾经是这里的志愿者，后来决定募资帮汉卡小学修建永久性校舍，以免去每月的房租，让这所学校能结余资金发放老师工资，以及为学生提供更好的食物。我当时是多么惊讶，惊讶原来一个人除了来这里教教小孩子，还可以做到这么多。于是我立即主动提出帮忙。在汉卡短暂地帮忙监工几天后，我开始独自接手另一间学校的修缮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这间学校名叫Caso Upendo. 这是一间两层的木质结构房屋，外用铁皮覆盖。由于资金匮乏，一楼的教室并没有窗户，昏暗无比，而二楼的所有教室则没有门。原计划我们给他们提供所有门窗，然而在检查现场时，发现由于学校使用的是最为便宜劣质的原木，整栋房子太过脆弱摇摇欲坠，走在二楼因为松动的木板和巨大的间隙还有可能掉下去。我们最后决定额外为学校加装一些横梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我去找木匠订购门窗谈价钱，确保不会因为看见外国人而漫天要价。我去和他交涉，在他因为耍赖不肯完工的时候，并强硬终止合约换另外一家。我去木材市场比较各家报价，并一根根拍照存证。我去和施工工人谈劳工费，按日发放工资，并监督进度以及监察偷工减料。花出去的每一分钱哪怕钉子也要拍下来，并索要收据，每日向捐款人更新工程进度，对资金负责，对捐款人负责。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是在我反应过来之前，恍惚间看到自己身上似乎住着一个包工头，不敢相信。刚到内罗毕那个吓得浑身发抖的我，从没想过有一天能整日快步穿梭于贫民窟的泥泞小巷，和各方各面交涉，最终完成一项工程。当然只是一项小工程。其实我也还依然时刻担惊受怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/02/0802ba9cf62ac0f678d02e1af9d4c033_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/02/0802ba9cf62ac0f678d02e1af9d4c033_r.jpg&quot;&gt;图6. 制作门窗的木匠 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/1e/db1e278a0a68d53865e0a1282d69095f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;1226&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/db/1e/db1e278a0a68d53865e0a1282d69095f_r.jpg&quot;&gt;图7. 购买横梁用的木材 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/8e/2e8e5439b83af70e1ac7eac73a934832_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/8e/2e8e5439b83af70e1ac7eac73a934832_r.jpg&quot;&gt;图8. 我与Caso Upendo的孩子们以及Grace &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/4a/304ad26f87b70a95b064672bd6d78544_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/30/4a/304ad26f87b70a95b064672bd6d78544_r.jpg&quot;&gt;图9. 修缮项目完工后的合影，孩子们，海森与我 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/c9/a3c91c9aacf990481a316e1edf60bdc2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;515&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/c9/a3c91c9aacf990481a316e1edf60bdc2_r.jpg&quot;&gt;图10. 修缮项目中所有的票据 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.紧紧的爱-Caso Upendo&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;随着修缮Caso Upendo工程的进展，我对它的了解也越来越深。这是一所包含小学和中学的学校。小学8个年级共有约260人，高中4个年级共有约100人。小学的学费是每月200先令（14.1人民币，17.6港币），可即使这样也只有100名左右学生交得起，部分还不能交全款。其余150人根本不交。可即使这样，学校并不会赶他们走。反而在孩子们交不起学费而不来上课，或者要在城里头干活挣钱时把他们找回来。像极了中国电影[一个都不能少]。没想到这样淳朴美丽的故事，如此真实而平淡无奇地发生在这片黑色大地。学校收支极难平衡，一般靠外界不定期的捐赠才勉强维系。校长Grace告诉我，她们想把孩子们留在学校。因为不在学校，他们便无所事事，或者去乞讨，或者去学会偷抢求生。只有留在学校受教育，他们的人生才有改变的希望。教一个也是教，教两个也是教，比起欠缺的学费，他们更愿意看到孩子们的未来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;唯一的问题是，孩子多，收入少，每天的早餐和中饭都只能非常贫瘠。每周有三天中午都是简单的玉米红豆。我嚼在嘴里，玉米像砂砾一样裂开。肯尼亚最常见的主食是ugali,类似面团，可是面粉对这所学校来说显得太贵，每周能吃到一次已是幸运。这里小学有7名老师，他们的工资是每月2500先令（176.5人民币，220.5港币），住在学校，所以免去了房租。即使这样，光是买食物，这份工资也显得捉襟见肘。Grace告诉我，由于极底的工资，老师们总是更迭频繁，但几位留下来的老师，更多的是不忍心抛下这些孩子，更像作为一名志愿者在工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/51/a9513a5eb465822e8c8733bee03e9cd3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/51/a9513a5eb465822e8c8733bee03e9cd3_r.jpg&quot;&gt;图11. 学校厨房 空空荡荡 只有一口大锅 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/6f/426fb0763aa0518078e34119be37294c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;1226&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/6f/426fb0763aa0518078e34119be37294c_r.jpg&quot;&gt;图12. 孩子们的午餐 红豆玉米 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/89/8689b6570e21bffe4690da514a695f6f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/89/8689b6570e21bffe4690da514a695f6f_r.jpg&quot;&gt;图13.安装窗户后阳光照射进来 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;更让我动容地是，他们的中学几乎完全为小学里的孤儿们开设。这些孤儿的父母大多死于艾滋病。在他们上完最后一年级小学后，别人可以支付学费到Mathare外的中学读书，而他们无处可去。所以Caso Upendo办了这所中学，继续为他们提供教育，而完全不收学费。不仅如此，每天的食物照样有他们一份，学校还在二层空出两间教室用作他们的宿舍。现在中学里有约有100名学生，其中70名孤儿，全部来自小学。20名住在学校，40名学校创建人Sami四处求人做监护人把他们收留下来，剩下10名，分住在三位老师家里：Mr. Richard家里住着3位，Grace家里住着3位，中学部校长Mr. Simba家里住着4位。换言之，这所私立学校Caso Upendo，根本没有考虑本该盈利的本性，在学校里办了一间义务孤儿院。而且是在几乎自身难保的条件下，完全出于善与爱，完全靠自己硬撑，来保全这些孩子。并不想煽情，但每每想到他们所做的，都有流泪的冲动。我也会想起，Caso Upendo是肯尼亚通用语言Kiswahili斯瓦希里语的单词，意思正是：tight love 紧紧的爱。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/de/8bde72e92f448ba6ec7d3660ec774c30_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;1035&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/de/8bde72e92f448ba6ec7d3660ec774c30_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;图14. 孤儿们的女生宿舍 近十人挤一间 睡在地板 没有床垫 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.全黑角落的希望之光-Peter Mwangi&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;认识Peter Mwangi 是我写这篇文章的原因。是故事的开始。若不是他，我现在应该还在惊吓过度中盼望着回家。而遇见他，让我开始对贫民窟有新的认识，让我开始想留下来做点什么。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就在结束Caso Upendo工程的前一晚，我在黄昏乘一辆巴士离开Mathare回Town. 然而不知为何，这辆巴士并没有驶往目的地，而是将乘客在在半路抛下，调头回家。荒郊野外，夜幕浓重，我在恐慌中不知所措。这时一个小孩子模样的当地人路过我身边，并好心问我要去哪。他就是Peter. 接下来的二十分钟，他带着我一直走到了目的地。一路上不停提醒我小心口袋和背包。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;临近目的地的时候，为表感谢，我主动和他聊起天。问他去Town干什么。他说去borrow借点东西。借点东西？对，借点吃的给家里，和钱，为学费。我是个高中生，我可以给你看学生证。你说借是什么意思？他支支吾吾一会，终于把beg乞讨这个词说了出来。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/a9/39a988f10fb2a1666848b6b17dc6bb95_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;1226&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/39/a9/39a988f10fb2a1666848b6b17dc6bb95_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;图15.第一次见到Peter的夜晚&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在回家的小巴上，我想了许久。之前听海森讲过在Mathare许多家里买不起吃的，甚至有孩子饿了一个月虚弱至死的故事，也许他就是其中一员。夜晚上街乞讨的他，也许正在承担着家庭的生计，而他仅仅是个孩子。不同于其他属于街道的乞讨者，他在上学，他在努力，他在争取，他有他的未来。乞讨对他来说是羞于启齿的事，而他选择了承受。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他留有我的电话。“如果他打给我，我就帮他。”我这样想。虽然并不知道该怎么帮他。等了整个周末，依然没有消息。我决定不能再等下去。因为见过他的学生证，周一我便找到了他的学校。可真巧学校放假。我跟老板 Alex说起这件事，他非常触动和支持。他说他知道当学生有多艰难。让孩子留在学校有多重要。于是周二他陪我再次去学校找到了那个孩子。我们在草地上聊天，只想多了解他一点。并约定放学后去Mwelu Foundation找我，带我去拜访他家。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/b6/e1b6707a572becae31a8ceee6a62ec12_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/b6/e1b6707a572becae31a8ceee6a62ec12_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;图16. 我们在学校草地上的第一次交谈&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Peter的家跟所有贫民窟的屋子一样，狭小破败。半小时不到，电力也停掉了，只能点上煤油灯继续交谈。交谈中我渐渐知道，Peter的爸爸酗酒，多年前就离家出走，虽早已有了新家庭，但时不时喝醉了还会回来殴打妈妈。妈妈以前靠去洗衣服维持家用，洗一整天是一百先令（7.1人民币，8.8港币），两年前做了一场输卵管整复手术，再加上哮喘，不能再大量劳动，从此全家人完全依靠乞讨维生。Peter每天放学后的夜晚都要去城里乞讨。每天。他说，一般一天能得到150先令左右（10.6人民币，13.2港币），但不是每天都一定有这么多。今年读高一的他，一学期学费是7500先令（529人民币，661港币）。上学期的学费还没缴清，这学期的学费完全没交。家里两个月前因为房东卖地被迫搬家，现在的房租是每月3500先令（247人民币，308港币），头两个月房租由一位善良的老师帮忙缴清了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他乞讨的事学校里无人知晓，因为这会非常丢脸。他在城里也从没碰见过熟人。他在学校成绩不错，我问他要上学期考试成绩时，他告诉我由于没交齐学费，学校没允许他参加考试。如果下学期还交不上学费，可能就面临退学的危险。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们约定下午放学后去我工作的Mwelu Foundation找我。然后我们去他家看看。boss也跟我一起去。在他家和他和他妈聊天，了解到了更多。他妈在2012年做了输卵管整复术后失去劳动能力，不能再洗衣服，只能和peter一起去乞讨。他爸酗酒离开，在外面有了另外一个老婆，是不是喝醉了会回来打他妈。家里实在不像个家。那床，那厨房。聊了没多久就停电了，只能点上煤油灯。下午还没吃饭，只有晚上回去才吃一点。房租3500，花在食物上的，1500最多了。学费和房租都几乎不会一次性缴清，通常是有一点交一点。头两个月的房租由老师帮忙补上了，上学期的学费还没交齐，这学期的完全没交。如果下学期依然拿不出学费，可能有不得不退学的危险。我问peter要成绩，他说因为上学期学费没交齐，学校没让他参加考试。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/a0/5ea0a39dbee1c974d2d139a07d8b3fb1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;1226&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/a0/5ea0a39dbee1c974d2d139a07d8b3fb1_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;图17. Peter的鞋 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/3a/3c3abbba7f2340aae423223e2fc86eea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/3a/3c3abbba7f2340aae423223e2fc86eea_r.jpg&quot;&gt;图18. Peter家的厨房 连炉灶都没有 也看不见像样的食物 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/4f/834fb19032239f09cca2bbeb920d3d63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;1226&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/83/4f/834fb19032239f09cca2bbeb920d3d63_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;图20. 准备出发去城里&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那天晚上我跟着Peter去了乞讨。Peter自己带了毯子，是给他妈妈坐的。乘巴士到Town。由于夜里，危险加倍，我紧紧跟着他们。半路我突然听到身后传来Peter&quot;你先跟着我妈走，我马上就来&quot;的声音。我转头一看，他竟然在翻垃圾桶。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;走到希尔顿酒店旁边的草坪旁，他们停住了。这便是他们的例行工作地点。妈妈和妹妹会坐在地上等待硬币，Peter则会四处走动，贴近乞讨。这样的方式肯定会非常招人烦，惹来的怒气，谩骂，羞辱，都不难想象。Peter,一个在高中上学的孩子，白天要和同龄人若无其事地相处，晚上却要承受这些成年人都难承受的重量。【此时此刻，打字打到这里 ，突如其来的眼泪把我呛在沙发上静静狠狠地哭了一场。现在是肯尼亚清晨六点半。】Peter说，有时城市管理者会来赶他们，打他们，可他最受不了的是有些路人调戏他的妈妈。我问，你以后的梦想是什么，Peter说，他想做名记者。我说，高中毕业你打算读什么大学，他说，Kenyatta University。这是肯尼亚位列第二的大学。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;孩子，请你继续坚强下去，不管生活多艰难，不管有没有人帮助你，你一定要撑住，一定要留在学校。等你长大，你会兑现你的梦想。你和很多贫民窟的孩子一样，你们可以走出贫民窟，改变贫民窟，你们善良，正直，坚强，你们是贫民窟的希望之光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/95/d295a4050fe35c8841a2b410911987ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;1226&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/95/d295a4050fe35c8841a2b410911987ea_r.jpg&quot;&gt;图21. Peter和他母亲，妹妹 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5.解决方案-我们可以做些什么&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在Mathare贫民窟，像Peter这样的孩子还有很多很多。比如Caso Upendo的那些孤儿们。我为他们感到非常非常伤心。我该怎么帮Peter？我该怎么帮更多的孤儿？我们可以做些什么？我们生而幸运，没有在转世轮回中投胎到这里，或者被上帝抛弃在这里，我们拥有可以轻易改变他们的人生的力量。我们现在改变不了贫民窟，我们可以做的，就是把孩子们送出贫民窟。用我们触手可及的力量，把他们留在学校，可以改变他们的一生。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我找到和我住在同一间intern house，同样来自香港的岭南大学的Kathy, 组成团队来策划解决方案。Intern house里来自&lt;a href=&quot;http://2014.sina.com.cn/teams/netherlands.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;荷兰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的Tise, 来自新加坡的BAI 以及我的导师海森，都给予了协助与支持。经过我们与校方讨论推敲，并与工程师确定细节，现确定以下系列项目，并向公众正式发起筹款。我们将留在这里为项目服务，为孩子们的未来服务，为捐助人的善意服务。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【项目第一期】：建立批发商店，并购进第一批货物，交由学校经营，创造持续利润，用以更好地维持学校孤儿的日常生活。同时聘用Peter的妈妈来做售货员，每月发放3000先令工资。已与Caso Upendo协商，如果Peter和家人愿意，Caso Upendo可以提供住宿，和孤儿住在一起，免去房租这一经济重压。第一期工程预计十天完工。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【项目第二期】：修建永久性孤儿院， 让70个孤儿都可以住进Caso Upendo，而不用四处求人，也不用和老师挤在敝一屋。永久性砖房，让孩子们摆脱目前木条房岌岌可危的二楼的地板。Peter与母亲也能住进更好的房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【项目第二期示意图】已包含于上图[建筑示意图]。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【项目第二期预算】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工程师对于第二期的报价与预算还在制作中，初步估计45000人民币。具体预算表完成后我们将即使更新。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【项目第三期】：孤儿院中将预留一个房间用做图书室，用以为Caso Upendo的学生们提供足够的学习资料已经合适的学习空间。如果可能，图书室还可对外营业，用以增加学校收入。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【项目第三期预算】：总计14048人民币（17525港币）其中中学课本 5606人民币 （6994港币）小学课本 8442人民币（ 10531港币）。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各种捐款地址 我就不放上来了 不然知乎不让发 请戳这个地方&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_a3c75bb90102uwgj.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mathare贫民窟历险记_Patrickontheroad_新浪博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;-----------------------&lt;p&gt;谢谢大家看完&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我知道很多人事看不完的 ~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论您捐款还是点赞，我都由衷感谢~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好人一生平安~~&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22588487/answer/25806984
</link>
<author>
董小天
</author>
<title>
茅于轼「廉租房不应该配厕所」的经济学逻辑是怎样的？
</title>
<description>
假设你是一个有仁慈之心的富人，刚吃完午饭，还剩下一个肉包子，门外从院子里进来两个男人，衣着近似，都声称他们自己是没有生计、饥肠辘辘的流浪汉，已经饿了一天一夜，乞求你施舍这个肉包子给自己。而事实是其中一个是好占小便宜的路人，一个是真正快要饿晕的可怜人，你如何辨别他们并且把肉包子施舍给真正需要的人呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你自然可以考虑调查他们各自的背景，要求他们提供各种证明自己贫困潦倒的证明，或者用一台测谎仪在他们回答问题时进行测量，但考虑到这仅仅是一个肉包子的问题，这些方法的成本太高，而且在采取这些方法时，包子都凉了，流浪汉可能也饿晕了。那么？怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;将肉包子在院子里的地上滚一圈，然后拿起肉包子问他们谁还需要这个包子，这时那个来占便宜的路人自然会愤愤离开，一边咒骂你的机智，而另一个真流浪汉则会拿起肉包子擦擦外面的灰狼吞虎咽并且感激你。这就是最低成本的方法，不要你来选择，而是让投机取巧者自己选择离开。&lt;br&gt;此处情节看官可能感觉不适，觉得流浪汉的尊严被侵犯了，但请从流浪汉的角度想，一个脏了的肉包子也是肉包子，好过难捱的饥饿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，如果既让我们考虑到流浪汉的尊严，又要用低成本做出抉择淘汰掉投机者，怎么半？&lt;br&gt;向两个人提出一个要求——谁可以为我将院子里的草除去，我就可以给他这个肉包子，甚至是今天的晚饭。然后呢？只是想占便宜的路人根本没时间去做这种苦力活只是为了包子和晚饭，但是流浪汉则不是，他会感激这样一个工作机会和你给的报酬，并且觉得是自己通过劳动获得了回报，这种成就感会大大激励这一个流浪汉以后面对苦难的勇气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么说呢，增加就业才是王道，充分就业是最理想的情况。但是现实没那么理想，人才结构不合理，失业与空位并存，结构性失业愈显严重，再或者由于自身原因无法正常工作的弱势群体，廉租房对弱势群体的福利保障绝对是必要的，僧多粥少，如何对申请者进行选择呢？如何把那些想靠着关系享受低价廉租房的投机者淘汰出局？&lt;br&gt;很简单，把肉包子在地上滚一圈就好了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24401097/answer/27670406
</link>
<author>
徐岚
</author>
<title>
有什么动物长相极为相似却不是同一目的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;首先纠正网上的说法，小龙虾确实不是龙虾，但不能说它是虫子。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这里姑且认为你说的&lt;b&gt;虫子&lt;/b&gt;是&lt;b&gt;昆虫&lt;/b&gt;的意思。&lt;br&gt;&lt;b&gt;昆虫属于：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;节肢动物门—昆虫纲&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;小龙虾是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;节肢动物门—甲壳动物亚门—软甲纲—十足目—螯虾科&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而龙虾是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;节肢动物门—甲壳动物亚门—软甲纲—十足目—龙虾科 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以小龙虾不是昆虫，它也是虾，只不过不是龙虾科而已。所以它和龙虾外形相近没什么不科学的，同目不同科而已。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于两种生物基因关系很远，但是样子却很相似，大概有两种原因&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;趋同进化的结果：&lt;/b&gt;主要是两种生物生存在相同环境下，容易产生相似的功能结构而已。主要的目的都一样，就是适应环境并生存下去。只是环境的相似，导致他们结构的相近。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;拟态的结果：&lt;/b&gt;伪装成另一种生物进行捕食，或者躲避天敌。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;趋同进化和夫妻相是一样的，夫妻生活在一起久了，因为相同的饮食和作息习惯，外表容易越来越像。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面举几个例子：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;趋同进化：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;鱼龙：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看起来是鱼，但是人家是不折不扣的爬行动物呢。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/b9/b6b9cb78516d9d4f28e884a7538c80e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;324&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/b9/b6b9cb78516d9d4f28e884a7538c80e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;黑格兽：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我是有蹄目哦，但是人家已经灭绝好久了呢，不过差不多就是羊类似的东东啦。不过听说流行卖萌啊，所以我长得和兔子一样可爱呢。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/b5/ecb511becd83a5d512659e801004bad7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/b5/ecb511becd83a5d512659e801004bad7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外就是&lt;b&gt;海豚君&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;鲸鱼君&lt;/b&gt;啦，身为哺乳动物，却和鱼一样，都是生活所迫，为了生存呐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;拟态：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;蚁蛛：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;虽然是蜘蛛，但是却和蚂蚁一样，就是伪装成蚂蚁，然后捕食蚂蚁啊喂。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/3b/893ba8217d496944d73558e0a6094cfc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;445&quot; data-rawheight=&quot;341&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;445&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/89/3b/893ba8217d496944d73558e0a6094cfc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还有一些会伪装成自己家族里面厉害的家伙，来保护自己，狐假虎威。&lt;br&gt;像一些无毒的蛇啊、青蛙啊，就会让自己色彩鲜艳，让天敌看起来很不好惹的样子，进而躲过一劫。我就不贴图啦。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，给大家看一个我见过的伪装最漂亮的生物—兰花螳螂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;兰花螳螂：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/fe/2ffe72b1cc73f8bcf0ea7fba32349919_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;231&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/fe/2ffe72b1cc73f8bcf0ea7fba32349919_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;兰花螳螂为了捕食，伪装的比兰花都要漂亮。虽然略有跑题，但还是拿出来给大家看一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不给赞，就把题主干掉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24393229/answer/27641336
</link>
<author>
feng
</author>
<title>
为什么名校里也有许多不靠谱的人？
</title>
<description>
&lt;p&gt;先引用美国物理学家费曼 Feynman 的一句话：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“When I was at Cornell, I was rather fascinated by the student body, which seems to me was a dilute mixture of some sensible people in a big mass of dumb people”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;翻译：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当我在康奈尔大学的时候，我觉得学生群体很有意思。他们仿佛是一些靠谱的人被稀释在人数巨大的傻缺群中。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;==&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我有幸也曾经求学于美国西岸一所名校。在那里读书的日子里，有些遭遇也让我不禁疑惑：我靠，似乎什么人都能进这所闻名世界的学府呀。后来用数学推算一下，倒也不奇怪了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“名校傻X” （原题用词如此）这个现象，可以用统计学中的
type I &amp;amp; type II error 来解释。这个概念又可以被称作假阳性（false
positive）、假阴性（false
negative）。简单来说，就是误把正的判断成反的，和误把反的判断成正的这两种错误。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这两种误判往往有着内在，不可调和的对立。当你试图减低其中一种误判的时候，往往不可避免要增加另一种误判的概率。比如，如果你把每一个嫌疑犯都判为有罪的话，你就不会漏掉真凶，但是你也很可能错杀不少无辜。反之你如果假设所有人都无罪的话，固然不会冤枉好人，但是也放过不少罪犯。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;回到名校里不靠谱同学这个话题（原问题中的傻X一词还是过于重口味哈）。我们假设那些申请名校的人，或者说社会上，不靠谱的人本来就很多，比如95%的人都是不靠谱的。而名校的录取过程是为了尽量筛除这些不靠谱的人，留下那5%
靠谱的同学。但是名校的申请过程肯定是不完美的，比如会有以下情况：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;靠谱同学被录取的概率：80%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不靠谱却被录取（admissions
mistake）的概率：10%&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;靠谱同学的录取率是不靠谱同学录取率的8倍之多，按说这已经是一个不错的录取流程了。但是我们来看看结果。假设有1000人申请。根据刚才的假设，其中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1000
* 95% = 950 人是不靠谱的。其中被录取的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;950
* 10% = 95 人&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而靠谱的同学数：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1000
* 5% = 50 人，其中被录取的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;50 *
80% = 40 人&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后录取总人数：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;95 +
40 = 135 人，其中不靠谱的人数占比&lt;/p&gt;&lt;p&gt;95 /
135 = &lt;b&gt;70%&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而这是一个总录取比例仅有
13.5% （差不多是
Cornell 的水平），并且能够相当准确甄别靠谱与不靠谱申请者的学校。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，名校中也有大量不靠谱的人存在，只是浓度比社会均值低了一些而已。其根本原因是名校再仔细的删选机制，也架不住潮水般的庞大的社会上的傻缺群体。虽然尽可能降低误判概率，但是那些漏网的傻缺也足以让名校中的靠谱同学稀释在茫茫的傻缺海洋中了。这也导致了回答开头所引用的费曼先生那句话。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外，多学习基本的数学和统计学常识，受益终身。大家可以设想另一个（非常真实的）例子。假设有一种罕见的绝症可以通过体检检查出来。正常人群中，这个绝症的发病率是 0.1%。如果你身怀该绝症，被查出的概率是 99.9%；如果你是健康的，却被误判成患有该绝症的概率是 0.1%（这也就是刚才说的 false positive）。按说这个检查已经是非常准确了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;假设你是一个普通人，体检中发现是阳性。你其实健康的概率是多少？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这里我就不具体推算了。计算方法跟刚才的 “名校傻缺” 同。结果是 50%。这不能算什么好消息，但至少还不是一个已经绝望的地步。在你决定把你的余生尽情挥霍和享乐之前，你至少应该再去测试一次。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过这 50% 前提是 &quot;你是一个普通人“。如果你是属于该疾病的高危人群，那么就不是这个结果了。这就涉及到 Bayesian statistics 中所说的 prior。而我们的整个推算也是遵循了 Bayesian statistics 的思维。这一切都没什么难的（楼下一位留言说是初中生可以理解的。我同意）。但是据说美国曾经把上面这道有关假阳性的题考了考医生，大多数不能够正确解答。这说明了基本的数学和统计学知识是多么的欠缺，哪怕在受过高度教育的人中。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不要成为这样一个人。学好数学和统计学。&lt;/b&gt;这可能在你人生的某个时刻，让你做出关乎生死存亡的正确决定。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21836341/answer/27666512
</link>
<author>
良言夕
</author>
<title>
《口袋妖怪》中，为什么火箭队一定要抓住皮卡丘？
</title>
<description>
记得有一集比卡超的体内储蓄的电量太大无法释放，有可能随时自爆的危险，火箭队制作一台储电机去吸收电，然后把比卡丘治好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记得有一集比卡丘失忆，小智完全摸不着头脑，是火箭队收留了它，末了皮卡丘恢复记忆，火箭队说，什么时候想加入我们随时欢迎的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好多次皮卡丘跟小智走失，总是先遇到火箭队，一起行动，最后才找到小志，火箭队总能被语言不通的皮卡丘感动到哭然后全然忘记自己的工作，全心全意的帮助皮卡丘，尤其是在剧场版里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反观小智，让皮卡丘打比赛受伤失去意识等等，这没什么，游戏规则嘛，但是，奶奶的，每次比卡丘意外情况生病体质问题等等快要死的时候，你除了抱着它向宠物中心跑，偶尔挨挨电击你还会做啥？！你是饲主啊，皮卡丘跟你十多年了，你连人家可能有有什么问题，有什么隐患，不能做什么，那样应该多做等等全部不知道。。。没有了小刚你就一生活不能自理的屁孩，每次找果实都是皮卡丘帮忙的，到底你是饲主还是比卡丘是饲主啊。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我觉得火箭队才是真正的默默奉献爱着皮卡丘的人，小智只是个屁孩，他根本不懂得爱，他只是任性的挥霍着皮卡丘对他的忠诚。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24386421/answer/27636049
</link>
<author>
滕腾
</author>
<title>
公交起火时如何自救？
</title>
<description>
大巴车突发燃烧  42秒内如何逃生？（实测实验 多图）&lt;br&gt;&lt;br&gt;7月5日，杭州庆春路东坡路口发生公交燃烧事件。 发生意外的时候，我们需要做什么紧急措施才能最有效的保障生命安全？我们曾做过一个公交车逃生的实验，砸窗敲玻璃或许并不是个很好的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一个大巴（公交车）从起火到完全烧毁需要多久？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验车辆：43座金龙大客车，已报废。但车窗完好，贴过膜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验人员：大学生、媒体记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验过程：消防员在大客车前车厢车头位置倒了十多升汽油，模拟车辆追尾后，油箱破裂汽油漏到车厢内起火燃烧的情景。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10秒明火烧到车，熊熊燃烧，灰色浓烟滚滚&lt;/strong&gt;（图是从自家公众号pa下来的，就不去水印了）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/78/5f7808ec1bea90a1985bb831d6b9e7a3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;706&quot; data-rawheight=&quot;470&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;706&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5f/78/5f7808ec1bea90a1985bb831d6b9e7a3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;20秒  浓烟变成黑烟整个车厢被黑烟笼罩&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/6b/376b53155618c32fee12257a20e3144e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;706&quot; data-rawheight=&quot;491&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;706&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/6b/376b53155618c32fee12257a20e3144e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;40秒大半个车子熊熊燃烧&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/e0/3ee0a0ebc5486b015c7156ffbeed6bc6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;708&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;708&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/e0/3ee0a0ebc5486b015c7156ffbeed6bc6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6分钟后  车变成了一堆架子&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/c9/d8c9b18f1761510a002f654f2fb4dec9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;705&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;705&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/c9/d8c9b18f1761510a002f654f2fb4dec9_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;随后消防员把火扑灭，耗时3分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实验结论：如果车头着火，燃料是汽油，那么逃生机会较大的是后排乘客，时间大约30秒，前排乘客逃生机会很小。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大巴起火  全体乘客安全疏散要多久？——最少42秒&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实验中用的是一辆装载36人的大巴车  从模拟危险发生到最后一位乘客安全撤离，最快需要42秒。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验现场是有武警和消防叔叔提醒的，因此实验员有心理准备的，但现实中普通乘客肯定不做不到这么快速。那么42秒时间够你逃生吗？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破窗逃生什么工具是最有效的？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，车头着火时前排乘客会拼命挤到后排，这就需要后排乘客以最快速度击碎车窗让大家逃出，但是慌乱中找不到安全锤，那用什么工具破窗是最有效的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验开始，消防请15位体验记者依次上车，分坐在玻璃窗旁的座位上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;使用工具有消防斧、多功能汽车逃生器、安全锤。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/96/6f965458354b886dfbd01464ca578a0a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;383&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/96/6f965458354b886dfbd01464ca578a0a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实验结果：最有用的破窗逃生为多功能汽车逃生器，用时15秒，其次是安全锤。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果在现场您没有以上工具，尽量找身上或身边能找到最尖锐的金属物体吧，在4个角和边缘位置敲打。&lt;u&gt;但像iphone、高跟鞋神马的还是别试了，我试了敲不碎&lt;/u&gt;，下面会详细写。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/70/1070962313ef9a7860d13b8e4e65da35_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;403&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;632&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/10/70/1070962313ef9a7860d13b8e4e65da35_r.jpg&quot;&gt;（实验现场画面 非杭州公交车燃烧画面）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总结一下：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验一：36名乘客有秩序地逃离用时42秒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验二：破窗逃生 15位实验员用时55秒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验三：燃烧整辆车，逃生时间为30~40秒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;提醒大家：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没想到整辆大客车烧起来只要这么短的时间，要在这么短的时间内逃生，冷静就非常重要，如果大家你挤我推，堵在门口，最后的结果可能是大家都来不及逃！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;逃生实验视频资料：&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://static.video.qq.com/TPout.swf?auto=0&amp;amp;vid=p0131uaxwvh&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://vpic.video.qq.com/65229656/p0131uaxwvh_160_90_3.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;公交起火，如何逃生？&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.qq.com/page/p/v/h/p0131uaxwvh.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;0708更新：顺便把如很正确的砸玻璃也写了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在大家都已经知道逃生要砸窗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;砸窗要抡锤子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如何正确抡锤子谁抡谁知道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们在逃生锤上加装了一个力传感器，来获取击打玻璃时瞬间的力量。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/2a/ee2a311a8f2a80e4c76882862035c323_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/2a/ee2a311a8f2a80e4c76882862035c323_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一锤：玻璃中心               未碎     冲击力：9公斤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二锤：中心偏离10cm       碎        冲击力：5公斤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三锤：玻璃角落               秒碎     冲击力：2公斤&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/65/1565114d1822ed3064925a8695867e6c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;628&quot; data-rawheight=&quot;380&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;628&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/65/1565114d1822ed3064925a8695867e6c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;总结：将安全锤尖角部位与玻璃成90°垂直发力，击打玻璃四个角落或靠近角落的位置。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原理：垂直击打，使安全锤与玻璃接触面积最小，同样的力所产生的压强更大。击打玻璃角落，因玻璃受力后受到四周的限制，力无法被吸收及缓冲，受到剪切的应力是比较大的，所以玻璃更容易被击碎。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Ps：被高跟鞋踩一脚会很痛，但破窗不是个好选择！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/34/f9342aa05b28dccb25dd0944923fe51f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;702&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;702&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/34/f9342aa05b28dccb25dd0944923fe51f_r.jpg&quot;&gt;实验员，身高一米六七，体重52.7公斤。&lt;br&gt;穿高跟鞋踹车窗产生的冲击力最高达到了13公斤，车窗只是砰砰作响，并没有破裂。&lt;br&gt;原因是由于接触面太大，高跟鞋根底的接触面大概有一平方厘米，所分散在上面的压力大概是2兆帕左右，这是无法击碎玻璃的。安全锤的接触面大概有1-2平方毫米，能产生200兆帕的压强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;顺便把怎么用头枕破窗（轿车）也写了&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.插&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/11/271165cf47f7525adc346df84e676133_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;637&quot; data-rawheight=&quot;456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;637&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/27/11/271165cf47f7525adc346df84e676133_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.撬&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/46/3b46b24cff7a6409dd9263112b2ba5a3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;631&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;631&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/46/3b46b24cff7a6409dd9263112b2ba5a3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3.砸&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/d6/24d66985151f40a0976c39e7a0b88103_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;644&quot; data-rawheight=&quot;433&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;644&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/24/d6/24d66985151f40a0976c39e7a0b88103_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
