<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21658242/answer/18904361
</link>
<author>
张鹏
</author>
<title>
腾讯战略投资搜狗，会对桌面搜索格局产生哪些影响？
</title>
<description>
短期影响会远远小于被360收购，三足鼎立是最纠缠的格局，最不容易带来结构性的大变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而长期来看，搜索本身形态在改变，桌面搜索的价值和比重未来会面临很多未知变量。搜狗的搜索技术积累和数据深度分析能力，与腾讯庞大用户群和产品线结合之后，带来的变化有可能带来新的想象空间。在这个问题上，极客公园不久前那一篇文章——《一场未完成的赌局》&lt;a href=&quot;http://www.geekpark.net/read/view/187050&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一场未完成的“赌局”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  已经透露了王小川的一些未来产品的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，搜狗选腾讯而非360，各种竞争分析份额统计都不是关键，各种出价对比前景预测都远离核心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真相只有一个——老周拿出极大诚意寻求的是两军合力击溃百度完成惊天战役；而小川的心里渴望的却是搜狗的独立自主建制完整走向自由的土地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他想的是一个自由，而他要给是一个传奇” 多年后，不知谁会一声叹息。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21642569/answer/18906418
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
为什么我对军训，以及一些集体主义的东西反感？
</title>
<description>
恭喜你，你的基本人性保留得很完整。而那几个讽刺你的，教你要犬儒的要服从集体主义的，不要理他们，他们在胡说八道，我送他们四个字：助纣为虐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;军训是典型的反人性的恶行，不要因为其普遍存在就被迫去寻找其合理性，这种渲染恐怖、磨灭个体人性、摧残年轻人肉体的国家集体恐怖主义行为，正是这个国度最常见的典型的集体反人类活动。你能意识到，就意味着你还有救。再次恭喜你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后附赠你一点斗争策略，对抗恶行未必需要牺牲精神，而且这种庞大体系的恶是缺乏反应能力的，也就是说并非完美无缺不可对抗，反而到处都是漏洞，当你面对它的时候，无需正面与其对抗拼个头破血流被体制内各路货色轮番攻击。对抗这样僵化的恶的制度，你完全可以使用谎言，没错，装个病就行了。同学，祝你好运。革命尚未成功，但请记住，我们不用每一步都成功。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21517470/answer/18902863
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有些老人为什么要诬陷扶他们起来的人？
</title>
<description>
有一天，我跟我老爸讨论「碰瓷」的问题，他语重心长的跟我讲起故事，他年轻的时候，大约18、9岁，看到一个老奶奶倒地，过去扶起来，然后被诬陷说是他推倒的，现在腿疼，要赔钱。我爸当时就急了，「你怎么能这样呢？」「带不带这样的？」可老奶奶就是一口咬定是我爸推倒她，要钱，然后在地上耍赖，呼着喊着要叫自己儿子来，不拿钱不起来，然后「哎哟，哎哟」的叫天。当时附近的人都站出来，说我爸只是去扶她起来。大家围起来对着叫嚣的老奶奶说不是，老奶奶最后扛不住。拍拍屁股慢悠悠地走了，还不忘回头对着我爸指指点点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸说那以后如果还碰到老人摔倒，也一定会扶老人起来，忘不了那老奶奶回头指指点点的模样，更忘不了出来帮自己说话的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：我爸60多，40多年前的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个时代都有居心不良的人，但不是每个时代都有能站出来说公道话的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21526326/answer/18509053
</link>
<author>
Eragn
</author>
<title>
为什么叫“心灵鸡汤”？有什么典故吗？
</title>
<description>
  心灵鸡汤一词最初来自于西方，和天主教的一个重要日期有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  天主教规定，复活节前的40天期间为大斋。该大斋开始所遇星期三为四旬斋的开始。在这一天，信徒们要去教堂参加弥撒活动。弥撒时候，神父用烧过的木灰在信徒头上画十字或做个点，按圣经记载，把一块饼掰开分给每个信徒一小片，表示分享耶稣的骨肉和精神的生命境界。因而，这个星期三就叫做“圣灰星期三”。&lt;br&gt;   在圣灰星期三这一天，除了参加弥撒之外，信徒们还要“节衣缩食”，大致规定是：14岁以上的信徒不能吃肉食（鸡蛋或牛奶类除外）；不能饱食，譬如，18岁以上信徒一天只能吃一顿饭，数量不能超过平时（为保持体力可以吃两次，但总量不能超过平时）。除了吃之外，在衣食住行等各方面都要简单朴素，不可奢侈豪华。为尽善尽美地履行这个规定，有条件的天主教教堂为信徒们准备好了鸡蛋汤和素食为主的份餐，教名是“从善的精神之汤”、俗名叫“心灵鸡汤”。&lt;br&gt; 当然这个词现在这么流俗，是因为杰克·坎菲尔的一本畅销书。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/18/5818e9bbf7e975d4b7233943fe90c6f7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;356&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;356&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21254378/answer/18862749
</link>
<author>
yskin
</author>
<title>
极路由和普通路由有什么区别？
</title>
<description>
用了一段时间这款路由器。感觉很多方面确实都是初创的功能。比如供电是Micro USB，这样可以在外出的时候带着，由笔记本供电，临时当一个无线AP来使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;替换掉了原来TPLINK WR941N做主路由器，原来常用的功能大部分新路由器里都有。限速功能没有，不过有QoS，感觉更好一些，不需要专门设置很多限速的规则。屏蔽广告功能很实用，记得要先清一下缓存或者强制刷新一下才有效果。现在很多视频网站的广告都奔着两分钟去了，看着心烦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传说中的「出国加速」功能没了，倒是有SSH和L2TP。现在在用SSH，准备上VPN。另外希望能提供GoAgent插件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说明书上说支持32个客户端，Session数1.6万。想起了之前见过的一个很贵的专业路由器才支持8千。&lt;br&gt;&lt;br&gt;UPnP功能工作稳定，还能看到映射状态。以前的路由器UPnP不稳定，经常没办法映射成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;App Store和Google Play加速功能没感觉，反正我都是晚上睡觉时让手机平板一边充电一边干活的。就算Google Play和App Store更新很慢，反正每次早上醒来总是会更新完了，所以一直没关注速度这事。不过，加速功能似乎说是基于P2P的，那么很希望能解决掉App Store有时候无法访问，以及Google Play上经常系统自带的那几个应用更新不成功的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还在研究WDS，因为老妈那里是二层小楼，经常二楼收不到一楼路由器的无线信号。什么AP、WDS、中继、桥接，把我搞晕了，到底怎么样才能组成一个大的网络，然后设备还能在各个节点间无缝切换啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最大的遗憾是没有USB接口。你想啊，要是上面有4个USB接口，一个连摄像头，一个连遥控车，一个连红外发射器，一个连移动硬盘。移动硬盘用来下载东西，摄像头负责远程看看家里的情况，遥控车可以载着路由器在家里到处跑，红外发射器可以远程打开家里的电器之类的。最好再加个3.5mm口，可以AirPlay。还有Time Machine，每天晚上跑来跑去备份数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望开发团队努力干活，多开发些插件。不要学老罗那样子。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21656545/answer/18907067
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
“护士强行给新生儿喂多美滋奶粉致其上瘾”确有其事吗？如果此事被过分报道，媒体都错在哪些地方？
</title>
<description>
怎么叫成瘾性？一个很重要的表现就是，如果停掉之后会有严重的&lt;b&gt;戒断症状&lt;/b&gt;。比方说吸毒成瘾的，如果停掉会有乏力、焦躁甚至恶心呕吐等生理不适。吸烟也一样，会有乏力、精神萎靡、烦躁等等。而且，要达到成瘾性，即使是毒品，也需要反复多次接触给药，一次服毒没法成瘾，如果量太大了，没来得及成瘾就直接致死了，所以一次吸毒不会成瘾的，要多次接触。吸烟也一样，吸一次也不会成瘾，要比较长时间多次接触才行。&lt;br&gt;生孩子住院住多久？根据卫生部制定的临床路径，如果没有特殊情况，平产的产后3天出院，剖宫产的术后5天出院。3天，你每天打吗啡都还不一定能成瘾呢，喂几口奶粉就成瘾了？这得是多强力的high药啊！这样的话，瘾君子们别磕那么贵的药丸了，整两罐一段奶粉吧，价格便宜量又足，效果杠杠的啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人传说小孩子第一口奶粉喝什么牌子的，以后就都认准那个牌子了。&lt;b&gt;请记住，这句话是扯淡！&lt;/b&gt;刚出生的婴儿没那么好的记性，口味差不多就行了，你几个牌子花着喂都没问题，喂过你就知道了。就算开始三天喂某种牌子的，然后你换另外的牌子也没问题的。可能有些孩子刚改的时候会拒绝几次，伴有哭闹。首先，这不是“戒断症状”，和上瘾没半毛钱关系；其次，哭闹就哭闹呗，谁家孩子没哭过啊，真的要想换个牌子，拒绝几次之后就肯定能换了，这都不是什么问题。&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键问题是，为什么不喂母乳&lt;/b&gt;？？？我相信不会有医院强制产妇只能喂奶粉而禁止喂母乳的。刚出生的婴儿，如果没有特殊情况，我们鼓励早期吸吮，建立反射。一般这时候乳汁很少，或者有些人就没有乳汁分泌，也没关系，让孩子吸就是了。刚出生的婴儿24小时内不吃也没问题，他们来的时候是带着储备来的。当然，很多人担心饿着孩子，添点奶粉，这也没问题，但是添奶粉不耽误吸母乳啊，有了母乳，你管他第一口奶粉是哪个牌子的呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，&lt;b&gt;&lt;u&gt;就算是医生护士想要强制婴儿喝某种牌子的奶粉让他成瘾，以人类的特点，这种事也很难做成。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;央视发这种标题党，如果转发破500的话，会承担法律责任吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;睡前怒吐槽几句，大家尽管评论，有错我改，有空补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21656545/answer/18900151
</link>
<author>
皓子
</author>
<title>
“护士强行给新生儿喂多美滋奶粉致其上瘾”确有其事吗？如果此事被过分报道，媒体都错在哪些地方？
</title>
<description>
怒达！事先申明 ，本人曾经在奶粉企业呆过，详细了解实际的从奶源到生产以及营市场营销的大部分环节。现在不在这个行业了，也没有什么利益相关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.先说医院的奶粉是怎么回事&lt;br&gt;首先， 央视说的没错的部分，是确实有这样的渠道。在奶粉业内叫做医务渠道。02-04年左右兴起的，这个渠道是投入比较大，产出很高的渠道。并且是洋奶粉品牌带动的一种渠道推广方式。最早做的好的其实是美赞臣。现在惠氏啊，多美滋也都在做。国产奶粉里面这块做的最好的是合生元&lt;br&gt;ccav报道的医务渠道操作方式和渗透方式很写实，其实甚至还有更夸张的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 所谓的第一口奶&lt;br&gt;第一口奶工程在行业内是有这个说法的，有时候也叫一口奶工程。但是因为按照国家法律 ，是不准在医院销售奶粉的， 所以才会有这种所谓的赠送 。这种赠送就是为了抢夺新生儿的奶粉初期体验。进而这又诞生了很多种所谓的专家说法 ，比如一种说法是婴儿奶粉吃习惯了就别换， 一种是因而要经常换奶粉吃的说法。其实这都是奶粉厂商的话术一部分，针对喝自己的奶粉和不喝自己的奶粉的客户的一个营销。如果不信， 嗯， 你们可以用不同的电话打奶粉厂家的400 ， 一次说自己再喝你们品牌，是否要经常换？ 一种是说我喝别家的能换吗？据说是和一种要一直喝下去 。结果自己验证，哈哈哈哈。这是我当年看过的一个标准话术包的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.医院和护士这个做法的性质&lt;br&gt;《母乳代用品销售管理办法》规定：生产者、销售者不得向医疗卫生保健机构、孕妇、婴儿家庭实施“赠送产品、样品”、“以推销为目的，向医疗卫生保健机构有条件地提供设备、资金、资料”等行为；医疗卫生保健机构不得向孕妇和婴儿家庭宣传母乳代用品，不得将产品提供给孕妇和婴儿母亲。&lt;br&gt;但是在实际过程中，医务渠道收买医院以后，往往以厂家销售推广代表进入医院赠送赠品，医院装作没看见。或者医院的夹带广告单，广告单内可以有免费奶粉快来领取，或者医院泄露产检的孕妇名单和联系方式给奶粉厂家作为电话营销和跟踪&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.护士强行喂第一口奶&lt;br&gt;这个央视的报道不靠谱 ，因为一般产妇第一天是没有什么奶水的，而这时候家长又不忍心让小孩饿着（其实饿着没啥关系。。。喂点清水到胎粪出来都行）会喂奶粉，但是这个奶粉一般是家长带的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.新闻疑点&lt;br&gt;这个多美滋中枪不正常啊，最近怎么老是多美滋中枪。事实上，现在国内的婴幼儿奶粉市场上洋奶粉占到6成以上， 多美滋在13年以前是线上+线下销售额第一的，这个枪打出头鸟怀疑有人暗算。因为医务渠道现在的情况是大家半斤八两，不像几年前只是几家独大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.奶粉成瘾问题&lt;br&gt;这个我要说一下，明确是有，但是这个成瘾的说法太夸张。 实际情况是这样的，因为母乳寡淡无味 ，而奶粉是配方奶粉，相对添加了乳糖等，相对味道会更甜一点点，真的只有一点点。另外是部分品牌奶粉有添加香兰素，特别是进口奶粉。喝惯了以后，不论是转喝母乳还是转喝其他奶粉， 都可能因为口味变化造成婴儿哭闹不喝的情况（实际看婴儿具体情况， 不是全部都这样）。闹的话硬弄几天都能转的过去，关键是现在孩子都是宝贝 ，一闹家里就慌了，继续惯着婴儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.一些其他的顺便说说&lt;br&gt;中国婴幼儿配方奶粉市场上， 其实最大的厂商是达能 。多美滋， 可瑞康。诺优能， 牛栏（cow&amp;amp;gate） 还有几个牌子全是达能系的。。。。。。。。。。。特别是线上销售和奶粉代购市场。国产奶粉这几年倍黑化的抬不起头。实际上，大家真是半斤八两。所谓的原料，国产奶源比进口奶源还贵，恒天然的进口奶源还便宜呢，干法制造的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.再补充一下&lt;br&gt;刚才再次看了一下题主说的媒体是否过分的问题，我只想说， 不过分， 早该这样做了。为什么？母乳喂养的好处我在这里不再多说。我只想说，如果你有小孩， 你爱她，请母乳喂养，任何奶粉都只是替代品，但是不能完全替代，也不能超越母乳。现在商家为了钱，已经把奶粉过度营销了。无论是吹的天花乱坠的各种营养素啥的，还有各种花钱请专家来发飙不负责任的一些宣传，我觉得都有点太过分了，完全是钻进钱眼里面了。这样的情况需要纠正，只有一些夸张甚至过分的报道来引起民众注意，形成舆论以后政府才会监管。就好比三鹿事件以后的奶粉行业监管， 现在的各种检查，抽检，安全和生产技术上的严格监管，比起10年前，不知道好了多少倍了！如果说真正国产奶粉和进口奶粉的差距，那么其实是在在员工素质，以及管理上，另外还有一点在于国产的原罪上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.顺便再行业揭秘一下&lt;br&gt;如果你看到一个品牌的奶粉， 有不同系列， 你自己把这个两个系列的罐子上的配方表拿来看看&lt;br&gt;你会发现一个问题， 比如乳白蛋白啊，某某元素啊，贵的那个含量更高。所以你看，这个奶粉好！贵！但事实上，这两个系列的玩意很多时候都是同一种粉， 是的， 你没有看错， 就是同一种。那么为什么配方表不同？ 因为国标都是一个范围值 ，因为奶粉是混合物，你不可能两罐奶粉都一模一样 ，那么这个标准就是一个范围值 ，在这个范围内随便改数字变化一下产品卖点宣传再经常不过啊~ 这个说出来感觉会被和谐掉的样子。。。&lt;br&gt;=============&lt;br&gt;晚上看到好多赞，第一次看到这么多，最后零零散散的说点别的吧。&lt;br&gt;关于奶粉和奶粉品牌&lt;br&gt;奶粉成本其实很低，低到什么程度？ 大约50-60元 900g/听的那种。&lt;br&gt;目前市场上所有奶粉基本都这样，只要不是特殊奶源的话。&lt;br&gt;这是出厂成本， 不计算营销费用和管理费用。&lt;br&gt;奶粉在国内的价格太xx高了，一听900克的160-300多，中间的钱全在广告和渠道成本上啊.&lt;br&gt;医务渠道，明星代言，线下讲座，妈妈班，电视广告，母婴论坛等等&lt;br&gt;另外国产奶粉现在真是被黑的爬不起来了，所谓的洋奶粉实际真没好到那里去&lt;br&gt;他们也有出事的时候，不过公关真是太厉害了&lt;br&gt;基本3-4天就被压下来，然后百度搜索指数上面挂的相关的新闻页面不久就备和谐啥的&lt;br&gt;不过大家花钱买个心安吧。。。买洋奶粉没什么错&lt;br&gt;比如可瑞康，12年淘宝神品牌！月均淘宝销售额接近1个亿！一年十几亿！！&lt;br&gt;这是什么概念？&lt;br&gt;国产排名在第五名以后的奶粉品牌，全渠道销售额不过也才5-12个亿而已。&lt;br&gt;今年虽然可瑞康出事了，但是可瑞康的堂弟诺优能正式登场了。。&lt;br&gt;虽然诺优能10年就在卖了， 不过真的开始官方销售也就是13年，一下子就把可瑞康的记录打破了&lt;br&gt;洋奶粉品牌的话，惠氏，美赞臣，都是靠谱的，但是海外进口的那种配方说真的不适合国人&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来说说多美滋， 多美滋销量虽然高，但是逼格还是不如什么惠氏雀巢之类的。。。&lt;br&gt;请不要把它神话好吗！如果真扒皮一下你顿时觉得这个是阿迪王被阿迪达斯收购的感觉&lt;br&gt;因为这个是华人洋行做的东南亚品牌，是的！！东南亚品牌！！印尼！！！马来西亚啥的！！！&lt;br&gt;我记得之前国内工厂在上海，后来被达能收购了！&lt;br&gt;12年的时候给公司做市场分析，当时弄了达能历年的财报来看，顿时惊呆了&lt;br&gt;达能我感觉基本是世界婴儿奶粉第一巨头啊！&lt;br&gt;几个品牌在欧洲，澳洲，新西兰，土耳其什么的基本都是市场占有率第一名&lt;br&gt;收购了多美滋以后再中国和东南亚甚至越南都抖起来了&lt;br&gt;要逼格高的，可瑞康啊诺优能什么的是达能旗下的纽密科生产的，这个菜逼格高啊&lt;br&gt;为啥？被达能收购以前叫皇家纽密科！ 荷兰女王持股！！有没顿时感觉逼格闪闪发亮啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于国产奶粉，北方的几个老牌企业，虽然营销不行，但是质量还是相对可靠地&lt;br&gt;以前最怕的就是广东人做奶粉&lt;br&gt;我这不是地域歧视， &lt;br&gt;嗯，只能说&lt;br&gt;是企业理念的问题&lt;br&gt;现在相对好了，设备，厂房，厂内检验和国家监察的标准上来了&lt;br&gt;可以说从硬件来看，国产和进口敢说没区别&lt;br&gt;问题是软件， 也就是人员素质和管理上&lt;br&gt;这个我也不敢打包票&lt;br&gt;所以就算亲戚来问，为了避免麻烦也都推荐洋奶粉去了&lt;br&gt;国人和国货需要的道德来支撑起品牌，这方面路还很长
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20184884/answer/18230577
</link>
<author>
蔡腾纬
</author>
<title>
优秀简历有哪些潜规则？
</title>
<description>
刘畅的最佳答案实在令人无言。&lt;br&gt;首先肯定他的粗体总结基本在理，但简历本身，以及分割线以后的内容都没有参考价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不清楚刘畅投的都是什么职位，但从专业看很有可能是技术岗。假如真的投的是技术岗位，能喜欢上这份简历的大概只有HR了。对于面试官来说，除了第一栏的个人必要信息的介绍外全部都是没有用处的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再加上答案里对编造经历，PS证书的鼓励，以及对造假手段的无所谓的态度，都是非常短视且损害自己名誉和尊严的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的言行，竟然还能毫无障碍的挂出自己的姓名和学校，真是无知无畏。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19621947/answer/18888412
</link>
<author>
Filestorm
</author>
<title>
α 波究竟是什么？α 波音乐真的有增强记忆力效果么？长期听 α 波音乐音乐会如何？
</title>
<description>
&lt;b&gt;=====关于alpha波=====&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 每个神经元都会有产生电脉冲。&lt;br&gt;2. 大量神经元，同时有节奏地产生脉冲——就像体育馆里大家一起喊口号那样，外部仪器观测到电场。&lt;br&gt;3. 人们根据外部观测，按照频率对电场分类。其中频率在8-12Hz的，称之为alpha波&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;=====关于健脑=====&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说alpha波健脑或者增强记忆的，都是胡说八道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其中讨论认为增强alpha波的手段的，八成都是打算卖假药给你的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;=====关于记忆力=====&lt;/b&gt;&lt;br&gt;目前最前沿的科学研究，是这样的：&lt;br&gt;当海马体上单个神经元脉冲与脑中theta波（4-6 Hz）的相位保持同步的时候（称之为相位锁定，phase locking）这时候一个人记住某个东西的几率要比神经元脉冲没锁定的时候高得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的——这个是正经研究（发在Nature上的）&lt;br&gt;是的——是在人类大脑里研究单个神经元的&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是首先说的是theta-wave而不是alpha wave；其次对单个神经元来说，决定因素是相位锁定，而不是theta wave本身的强弱；最后，为了提高记忆力去提升自己的alpha wave就像通过打伞来提高降水概率一样，把因果弄反了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21641974/answer/18901401
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
我妈总向我推荐 QQ 空间转来心灵鸡汤和我认为很没价值的东西，怎么委婉的告诉她我不需要又不伤害她的感情？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前，我媽媽讓我做一些老派又過時的事情的時候，我總是覺得，順着她便好了。可是光陰的流逝，讓我覺得，媽媽好可憐。如果連我，都不帶她去看看新鮮的世界，告訴她世界的進展，告訴她文明的進步，她就真的是一個住在世界的黑洞中的人了。讓媽媽的對世界的理解停留在黑洞中，即便她生活富足，你不覺得媽媽真的很可憐嗎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;想一想小的時候，媽媽一直告訴我們世界的一切，從來沒有爲了讓幼小的我們感受到一些淺薄的滿足而糊弄我們，不會爲了怕影響親子關係而刻意迎合我們。因爲，媽媽不希望我們生活在黑洞中，只知吃喝，而不知智慧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到今日，媽媽老了，她跟不上世界的節奏了，她有些過時了，於是我們便要用這麼殘忍的方式，拋棄她於過去的時光中嗎？難道我們的那些『不想影響親子關係』、『反正媽媽衣食暖飽便行了』的藉口，真的是對媽媽的愛嗎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;她思維變的慢了，記憶力也不那麼好了，這時候，我們恰恰應該像小時候那般，去告訴媽媽這個世界的進展，我們文明的進展。因爲，我們不應該用糊弄的態度去對待媽媽，不應該把她留在黑洞中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也許，這樣的交流開始會很慢。但是與媽媽將你從小教導成人的耐心與愛心相比，我們所能付出的，真的已屬微末。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21652533/answer/18899458
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
美国三十年代有一家参股米高梅的美国银行，中文音译为「帝雄里特」，它的原名是什么？
</title>
<description>
答案是Dillon, Read &amp;amp; Co.。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主所引表格，是根据1957年国内出版的《电影与垄断组织：从经济上对美国电影的研究》（&lt;i&gt;Cinéma et monopoles: le cinéma aux Estats-unis, etude economoique&lt;/i&gt;）一书整理而来，此书作者是法国的亨利·梅尔西戎（Henri Mercillon），翻译徐昭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中文版原表格：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;157&quot; data-rawwidth=&quot;366&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/94/f0945c8ae918b03b6a1966d6f8be6ae6_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;366&quot;&gt;&lt;br&gt;而梅尔西戎书中资料是来自1937年&lt;i&gt;Money Behind the Screen&lt;/i&gt;一书，此书作者是两个英国人Francis Donald Klingender和Stuart Legg。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;376&quot; data-rawwidth=&quot;537&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/f9/2cf9fec8744dc001e6fe721adee13e40_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;537&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/f9/2cf9fec8744dc001e6fe721adee13e40_r.jpg&quot;&gt;查&lt;i&gt;Money Behind the Screen&lt;/i&gt;一书所附表格可知，帝雄里特就是Dillon, Read &amp;amp; Co.。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21656545/answer/18899355
</link>
<author>
Fenng
</author>
<title>
“护士强行给新生儿喂多美滋奶粉致其上瘾”确有其事吗？如果此事被过分报道，媒体都错在哪些地方？
</title>
<description>
新生儿几乎都要吃奶粉，因为母亲可能还没产生奶水呢。首先要明确的一点是用哪一款奶粉当然会产生经济利益。如果医院对采用什么奶粉有透明的招投标过程，并且允许新生儿家长自带奶粉，我不觉得有什么问题。即使是收奶粉厂商回扣，也不意味着对新生儿有害。这是两回事。(Updated: 下边还有人质疑，给你贴一个医院针对配方奶粉的招投标公告：&lt;a href=&quot;http://www.njch.com.cn/affairs/detail.asp?ID=2132&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;南京市儿童医院――就医指南――招标信息&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  你可以说公开招标也有猫腻，但是配方奶粉总要用的吧? 要不怎么操作呢? 总不能弄一堆奶妈到医院去吧? )&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓的「奶粉会让新生儿上瘾」毫无根据，除非有人能拿出统计学的证据来。我之前查阅的各种资料都是说最好吃一个奶粉就能一直吃下去。换奶粉的话新生儿会有个不适应期。但不是说不能换。我女儿八月九日出生，在医院吃的就是医院提供的奶粉(整个过程你不问人家也不告诉你这是哪个品牌的奶粉)，回家之后是母乳和自家准备的奶粉(跟医院的不是一个牌子)，没有什么不适应的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个事情的背后，不排除有其他奶粉厂商捣鬼。央视这么做，不但报道本身不够专业，而且摆明了这是要做「黑媒体」。更糟糕的是，央视这样的报道基调，完全是在加剧医患矛盾。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21030625/answer/18897994
</link>
<author>
梁边妖
</author>
<title>
为什么有人买了五千块的 iPhone，却舍不得买 500 块的手机壳？
</title>
<description>
题主，你有试过被所有朋友公认为是一个弱智吗？我有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;……让我来告诉你我为什么舍不得买500块的手机壳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是我脑子问题确实还很严重的时期，我以为买个帅气的手机壳可以让我看起来像个高帅富一样。&lt;br&gt;于是我就浪费两百多代购费等了一个多星期，买了下面这个手机壳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/28/bb28c63aa29623d53ea7efd8be2db4a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原价4000日元的样子，到手大约花了600人民币。&lt;br&gt;我这么消费能让你满意了吧，题主？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，非常不幸的两件事发生了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一件事，这个手机壳太白了，套在手机上之后，把手机本身的颜色衬成了大便黄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;look。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/31/b6312efd6866afd0c0fd1dfb3f245366_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;537&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：您好，请问这个手机壳能退换货吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝代购店主：哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：……呃，这个…………请问，您笑是什么意思？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个淘宝代购店主再也没有回我的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，很快我就发现，我多虑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漂亮的手机壳把手机衬得很丑这种状况，只持续了两个星期。&lt;br&gt;两个星期后，手机壳沾了太多手汗，变色了，它的颜色变成了大便黑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候我因为愤怒，把这个手机壳狠狠地扔掉了，没有留它的照片下来，诸位网友可以脑补，一个需要被我狠狠扔掉的六百块手机壳是个什么样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一定要我再补充的话，它很类似我第二个手机壳变黑后的样子。&lt;br&gt;第二个手机壳更给力，它变黑只用了3天时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;look。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/12/b01297423eb10ad5fa0ab573de68ba91_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;393&quot; data-rawheight=&quot;531&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;393&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个手机壳很便宜，只要一百块。&lt;br&gt;我买它有两个原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因1，它是夜光的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，买了它，去夜店的时候我再把它拿出来，妹子们远远地就会觉得我是个高帅富。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我从来不去夜店，但我这种弱智的思路你们是悟不到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;弱智的思路是什么呢？&lt;br&gt;有备无患。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因2，它是新新球鞋网首页推荐的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起新新球鞋网，很多70后、80后可能都有印象，那时候网购还没有今天这么发达，那时候灌篮高手正当红，那时候穿着校服的我们，在球场上挥汗如雨的时候，炫富的途径只有一个，买球鞋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候我印象中有一大批的这样的正版（炫富）球鞋网店。&lt;br&gt;野驴商城啊、微妙shoes啊、运动男孩啊、cnkix啊……等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是价格最公道，尖货最多的，我自己觉得就只有绝版空间和新新球鞋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次，我在大连找了一个多小时，终于找到了我心爱的绝版空间实体店，我的心在跳、我的耳在烧、我的钱包都快高潮了，我迫不及待地冲进去拿起一双花爆了的鞋子！！！&lt;br&gt;嗤啦一声，这双鞋外面包着的保护膜破了一道口子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个店员猛跳过来跟我怒吼：干嘛？？你干嘛？？？？你干嘛？？？？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我发誓我只是轻轻把它拿了起来而已，我是球鞋控啊拜托！！！再说保护膜破了又不关球鞋的事！！！！&lt;br&gt;我的眼神很忧伤，我的小手轻轻摩挲着他的肩膀说：冷静点，冷静点，冷静点。&lt;br&gt;他似乎意识到这样确实不太好，但是情绪一时难以平复，他脸上的肌肉跳动着，什么也没说，默默地把那双鞋放回了原位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从绝版空间出来，我的心里难受极了。我本来想把我这钱包的整条命都留在这里的，可是，没机会了。（原谅我一生不羁爱跑题~~）&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是很快，我把所有的爱都给了新新……&lt;br&gt;即使这几年对运动鞋的变态欲望已经消退，但我仍然每隔几个月都抱着怀旧的心情登陆这网站去看一看。&lt;br&gt;可是它也这么对我！！！&lt;br&gt;手机壳3天变黑哎，3天！！！！&lt;br&gt;这日子还能过吗？？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我用这两个壳子的那段时间，我承受了身边朋友的多少非议啊？&lt;br&gt;从他们知道我第一个手机壳价格并亲眼看到它的第一天起，就开始避着我窃窃私语。&lt;br&gt;在我手机壳果断变黑之后，他们开始奔走相告，开始找各种机会直视我那双避开他们眼睛的眼睛，问我各种关于手机壳的问题。我感觉到了他们所有人的快乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我渐渐懂事了，智力上开始奋发图强。我试着去挑选一个绝对不会变色的手机壳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在京东shopping，按照我的习惯，我点了按照价格倒序排列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个大概是当时京东上最贵的手机壳。四百块左右。（我这样的消费态度题主你满意吗？）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/53/2b538bd992e1f3947bd7b4c684900796_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;398&quot; data-rawheight=&quot;537&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;398&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是一圈铝合金片。&lt;br&gt;用上了之后确实有一种低调而又华丽的感觉。甚至一眼都看不出有一个手机壳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚好我发现我表弟当时用的手机壳也开始大便黄化，我就买了个蓝色的送给我宝贝小表弟，成双成对鸳鸯羡，有没有？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/b4/c2b441221eafab827a54e22af3b3b7ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以为我们俩从此会过上王子与王子般的幸福生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不，他过上了，而我没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我把这个手机连机带壳掉在地上了。&lt;br&gt;手机壳被砸变形，顺便压得手机变形了，很丑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种变形是永久的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这感觉，就像别人打你一拳你顶得住，别人打完你一拳后把那拳头一直紧紧地贴在你脸上几个月，你顶得住？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，这壳，拆不下来了。&lt;br&gt;我试了好几天，我放弃了，就我这樱桃小手，我……尽力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那段时间，我这个手机看起来真的很丑很丑很丑很丑很丑很丑很丑很丑很丑…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;有两个壮汉实在看不下去，他们选了一个黄道吉日用遍了镊子、剪刀、榔头、张小泉、双立人，在把手机本身磨掉两大块之后，把这个手机壳拆下来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两小时。花了两小时啊………………&lt;br&gt;那天，他们几乎为我付出了自己的生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中一个壮汉擦着头上的汗，看着我贴了膜的magicmouse（对，只要你够无聊，这东西也能有膜），恨铁不成钢地（他是个高帅富），告诉了我一个惊天动地的大秘密。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高壮富：你这样是不行的。我们真正的高帅富是不会给任何电子产品套壳贴膜的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁边妖：pourquoi？？（布，布和瓜？？？？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;高壮富：越是脆弱的、精致的、昂贵的东西，我们越要在日常生活中践踏它。如果包破皮了、手机屏幕花了，我们真正的高帅富就会把它们扔掉，再买个新的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁边妖：……&lt;br&gt;&lt;br&gt;高壮富：真的，你这样真的卢瑟透了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁边妖：……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我靠，原来iphone这东西裸奔才是硬道理啊！！！！&lt;br&gt;又省钱，看起来又有钱！！！妈的老子的财富和智力都被他比下去了啊！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果他早告诉我有多好！我就不会通过买很贵的壳来装高帅富了啊！！你们以为我傻吗！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时跟我说也晚了啊！&lt;br&gt;这时我的手机外头一圈已经被磨损了啊！！&lt;br&gt;我怎么可能舍得像这个高壮富一样把它丢了去买新的呢？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们以为我傻吗？？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是妈的我又有着甩不掉的偶像包袱……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我终于知道了自己需要的是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我苦苦寻觅……&lt;br&gt;我找到了这个→&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/58/e85854b2eb23ff74bf7722ce805d6435_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;656&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;735&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/58/e85854b2eb23ff74bf7722ce805d6435_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要我能找个机会，在潜水的时候把它拿出来打电话，别人一定会发自内心地认同我是个高帅富的啊！！！！！！哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我坚信这一点！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3天后。&lt;br&gt;iphone5问世。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的心情大概是这样的 →   ———— ￥%&amp;amp;*（￥%&amp;amp;*￥%……&amp;amp;#%&amp;amp;*（&amp;amp;*&lt;br&gt;&lt;br&gt;很简单，你们想，iphone5都已经出来了，像我这样的圣神至尊高帅富如果再用iphone4，妥妥滴，就会被所有人发现，我是个屌丝了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主，你看到了。&lt;br&gt;我只是想好好买个手机壳而已，壳玩我，朋友玩我，社会玩我，乔布斯的在天之灵也在玩我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，我也问过我自己，如果我真的很有钱，我在果粉圈的美学命运就能被改变吗？&lt;br&gt;我得出的答案并不乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（原谅我一生不羁爱发散，接下来的你们就当段子看吧）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有个妹子，我们坐在她的车上时，总会用污言秽语袭击她。&lt;br&gt;因为她有一个让人很不爽的语言系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她的成名作如下→&lt;br&gt;别的妹子：你这开宾利的怎么知道我们开夏利的苦？？&lt;br&gt;她无辜地：不是啊，我有时候也会开宝马的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一句我没听见，我亲历的是下面这一句。&lt;br&gt;有一天我跟她一起坐船，我敏锐地发现她的靴子是dior的。&lt;br&gt;而且看那造型，没可能是普通价格的dior。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我伸手指过去触那双靴子。&lt;br&gt;她问我干嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我：你别管我，我就是想感受一下白富美的内心世界。&lt;br&gt;她：你不要总是这样，其实我有时候也会买一两千块的便宜鞋子，你没看到而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们懂了吧。&lt;br&gt;她有时候『也』会买『&lt;b&gt;一两千块』&lt;/b&gt;的『&lt;b&gt;便宜』&lt;/b&gt;鞋子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次我住院，明明已经可以出院了，听说她三天后会亲自来看我，我震惊了。&lt;br&gt;我骗医生说我觉得我还不行、我还没有能力出院。&lt;br&gt;医生多留我住了三天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她来看我时，果然如我推理的那样给了我一个红包。我捏了捏，把它放在枕头下面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等她走了我跳起来唱着歌儿数了数，数了又数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然，我的手术等于免费做了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不久之后，某天。&lt;br&gt;我拿起她的手机看了看她的手机壳，问了问价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;果然是1998之类的。&lt;br&gt;也许她根本不知道世界上有一千块以下的手机壳吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说这东西她买了一黑一白两个，黑的过几天送给他老公。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;几天后，我坐在她车上，赶路去某处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她突然把一个带着完整包装的手机壳丢给我，黑色的。&lt;br&gt;跟她的显然是一对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说：这个送你吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是送她老公的吗？&lt;br&gt;我看着她，她看着窗外。我下车的时候把手机壳偷偷塞在座位下面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个月后，她和她的丈夫离婚了。&lt;br&gt;开始打抢钱官司，开始一个人生活，开始学习许多原本没必要去学习的东西，开始遭遇那些买『一两千块的便宜鞋子』的人早就遭遇过的痛苦和失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述——其实我知道我说的段子跟我的结论，在逻辑上没有必然的联系，逻辑帝们别生气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的结论只是我的一个感悟————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主。&lt;br&gt;我不觉得，买一个五百块的手机壳，可以让我自己更幸福。&lt;br&gt;所以我以后再也不会买。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18894939
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
1、我认为这个问题是 “拒绝用QQ邮箱发应聘邮件的求职者是否合理” ，而不是 “说出这话的人态度是不是好” 或者 “说这话的人是不是混蛋” 。有些朋友似乎关注点放在了 “谁、用什么方式表达了这个意思” 上，换句话说——批评他的态度，而非这个判断本身，这当然也没问题，只是和这个问题关联不大。我建议有兴趣的朋友可以另开一个问题……&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、我不是个 “拒绝用QQ邮箱发应聘邮件的求职者” 的人，但，好吧，你知道，我换个说法，我会给用gmail邮箱的求职者加分——我这么说，大家是不是就好接受一点儿？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、作为非专业HR，我曾经每天要抽出三分之一甚至更长的时间来看简历，你知道，我们当时没有专业的HR，只能自己动手。而且，更惨的是，我还有一大坨本职工作。当我每次打开邮箱，看到七八十封简历（或者我们形象一点，1080的屏幕得拉四屏）的时候，无论如何，我都得想个办法筛选一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、我会优先选择标题清晰的、用gmail邮箱的邮件查看、如果简历用PDF的，那真是大加分——可惜我好像还没见到这样的强者，大概是因为招聘职位的问题；&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信我，当你看了100封以上的求职信之后，你真的能发现很多狠角色，比如说直接在标题里写 “我要改变世界！！！！”（注意这四个惊叹号）的、比如说没有邮件名的、比如说名字用火星文的、比如说直接发来写真集的——我都不知道您想干什么呀大姐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用qq邮箱的呢……坦率来说，平均水准的确是比用gmail的差一点儿，这就好像你比较谈吐和见识，整体来看，qq的车主总宝马车主差一点儿。当然，这两个群体里都有混蛋，咱们还是看主流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、所以这其实是一个 “把有限的精力分配给无限多的简历” 的问题，并无冒犯之意，但在这个前提下，人不得不总结出一些自己认为有效的筛选手法。比如一个用 “4838xxxxxx@qq.com&quot; 作为发件人的邮件，在我看完其他求职邮件后，我大概也会打开，但是我要诚实说，打开的时候，对这位求职者，我基本不报太高期望，也因此，我阅读简历时的认真程度和容忍程度大概也不自觉的会低一点儿。而我的这个印象，实在是来源于我之前收到过的几百封不怎么样的qq邮箱发送的简历的平均水准。我当然知道我这样不算专业，但这已经是我的极限了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、这就好像当年我做编辑的时候，看到有作者用txt给我文章，就会很兴奋，因为用txt的人有8成都是老手，知道编辑需要不带格式的文本文件，有这个认知的人，文笔就不会太差。而看到用word文件扔过来的人，就会有些担忧，看到用wps格式的人，就基本不报期望，当然我还看到过更棒的，比如用bmp的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、坦率的说，如果你问我：一家企业拒绝用QQ邮箱的人是否合理——当然合理。就像我永远也不会选择去百度工作（当然我也就这么一说，他们也不会要我）一样合理。我们都有维持自己价值观的权利，只要自己承受结果就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我想说的是，我非常友善地对那些初次想要找工作的朋友们建议，最好选择gmail邮箱，用俗点的话说，这会显得你 “更能打” 一点儿，或者说，不管怎么说，至少不会减分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我担心的是这里面回答的部分朋友因为反感&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/thomasluo&quot; data-tip=&quot;p$b$thomasluo&quot;&gt;@骆轶航&lt;/a&gt; ，而说了些猛话——理想当然很棒啦，但是对于大学生朋友来说，还是正视现实比较合适嘛。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21388654/answer/18883710
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
如果是林彪指挥抗美援朝而不是彭德怀，结果会有什么不一样？
</title>
<description>
彭德怀和林彪打仗风格是非常不同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人认为彭德怀指挥只不过是猛冲猛打。这显然就是“皇帝拿金扁担挑粪”的现代翻版。每一个优秀的指挥官都只在一定条件下是优秀的。他们有各自的风格和适应的范围。你把古德里安请到中国来指挥敌后游击队，恐怕也会打得一塌糊涂。所以不要觉得一个指挥官在这里打的好，那么在那里一定也打的好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么反过来说说林彪与彭德怀的区别。林彪，就我个人感觉，更适合打的是对称性战争。他能够在双方基本作战方式与能力差异不大时打出非常漂亮的结果。他也可以想方设法消除双方的差异，限制对方的长处。上面有位朋友说“在现代战争中，对战争胜负起决定作用的不再是“勇气”和“献身”精神。身为职业军人的林彪和粟裕很明白这一现实，所以称病不去，这是明智决定。”与其这样说，不如说这两位擅长打对称性战争的将领没有信心能拿着志愿军的资源打出胜仗来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而彭德怀，则是从逆境中锻炼出来，打过很多逆风仗。他能够在己方素质、战斗力、机动力都远不如对手的情况下，打出不差的结果。换句话说，彭德怀擅长的是用己方的特质去压倒地方的特质，也就是打一场逆风的非对称战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此可以看到，朝鲜战争前，林彪对作战的结果基本持悲观态度。而彭德怀就可以一试。在朝鲜战争中，志愿军把轻步兵战术发挥到了近乎艺术的水平，利用志愿军轻步兵在机动力方面的特质以及战斗意志、主动性方面的优势克制了美军在通讯、运输、机动、火力、侦察等等方面的恐怖优势。这种战争形式，林彪未必能打得出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然并不是说派林彪去打朝鲜战争就会很差——毕竟历史无法做这么大的假设，但是起码可以看出，彭德怀出任志愿军总司令，有他个人经验与能力方面的优势。林彪并不具备这些优势，因此朝鲜战争恐怕不会打得更好。有的人以为彭德怀只是耍狠，而且战略战术素养都很差，所以林彪肯定打得比彭德怀好。这无疑是不公正的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么看到上面有人提到“五大战役越打越差”、“美国当时是早想着要停的”之类说法。我觉得还是有必要解释一下朝鲜战争的过程。同时可以了解一下彭德怀的战略水准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;志愿军除了作战意志高超以外，没有什么能和美军相比。美军通讯设备可以部署到班，志愿军往往只能到营。美军有大量的装甲战斗车辆，能够空投补给，用运输机运走伤员。美军空军可以实现战场遮断，可以打击补给线、指挥机构，可以进行火力支援、侦察。志愿军这些几乎都是零。志愿军初期作战，说实在话就是“小米加步枪”。美军一旦出动坦克，初期志愿军经常无计可施（比如陆战一师的撤退）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样大的差距，不要说逆推，连守住中朝边境，都会让人觉得有点不可思议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么志愿军是怎么打的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人以为志愿军就是不怕死，往上冲，把美军冲垮了。这不但是把志愿军看得太愚蠢，也是把美军看得太弱。美军当时自动武器的部署以及远程、空中火力的豪华阵容使得正面冲击其阵地是几乎不可能获得成功的。海军陆战队F连在长津湖战役中坚守锋线部队的退路，他们构筑了环形防御阵地，并在团属火炮与海军航空兵支援下成功抵挡了至少六倍于其数量的志愿军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;志愿军当时的主力完全是轻步兵，因此就专注于发挥轻步兵的最大的不对称优势——复杂地形的机动力。初期诸如长津湖战役之类。志愿军都是使用大量轻步兵部队从山岳地区平行于主要公路前进，然后对公路沿线同时进行打击。这一点，不但是对轻步兵优势的深刻理解，也是对美军作战方式的深刻理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美军的机动主要依靠公路，因此，火炮阵地、补给中枢、指挥机构，均沿公路分布。其锋线极为坚强，并拥有各种火炮、自动火力和空中支援，但是在纵深方向的公路两侧则极为薄弱。在这些志愿军获得巨大胜利的战役中，其实被正面击垮的美军阵地并不多。美军并没有预料到会出现如志愿军这样的“非主流”打法。结果遭到志愿军沿公路方向的全面打击。战争初期美军火炮、补给、指挥经常会遭受严重杀伤，导致指挥体系崩溃，全局溃退。我们可以这样说，志愿军用轻步兵打出了一场闪电战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是由于这种打法，使得美军引以为豪的火力要素被大大削弱。美军的大部分伤亡并不是在阵地上产生的。志愿军对美军阵地进行包围或者攻击其侧翼，使其腹背受敌，美军此时不得不撤退，或者呼叫增援。由于志愿军控制了公路两侧的高地，于是对移动中的美军实现了严重的杀伤。比如长津湖之战中参与了德雷斯戴尔特遣队的英美海军陆战队，恰恰是在其向前方增援的过程中遭受了最大的损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，说实在话志愿军的轻步兵在美军面前可以说攻坚与固守都有着极大的劣势。之所以一开始能打出不错的局面，就是因为指挥层对中美双方作战能力的深刻理解。&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;美军也是当时世界上最强大的军队之一。他们总结经验的过程甚至在第一次战役结束之前就开始了。美军知名军史/战斗分析学者S.L.A Marshall在朝鲜战争中被重新征召入伍，并被派往前线采访无数的部队，有的甚至是刚刚从火线上下来的部队。大量类似的人员经过细致的访谈，大致了解了志愿军的作战模式和各种细节，甚至包括志愿军的号谱。这在Marshall的一些书里有详细的介绍。美军从一开始就不断地学习，不断地变更自己的战术和战略，克制志愿军的优势。所以，志愿军的作战模式和弱点，并不是李奇微一拍脑袋顿悟出来的，而是大量军事分析人员在访问一线部队后分析归纳的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管美军很早就了解了志愿军的作战模式，但并没有能立刻改变局面。因为，美军当时面临的核心问题是，他们没有办法建立一个完整的战线。之所以这一点极为重要，是因为志愿军的轻步兵可以穿过大多数地形。一旦被志愿军突破一点，志愿军一定会向左右跃进，然后打击侧面阵地附属的补给、指挥和火炮单位。这样左右的阵地都有可能崩溃。没有一条完整的战线，就意味着志愿军有很多地点可以很容易地突破。志愿军也很清楚这一点，所以想尽一切办法穷追猛打，绝不给予美军任何喘息的机会，不能让美军获得充分发挥其优势的条件。一旦美军缓过劲来，志愿军的麻烦就大了。志愿军的装备很难支持对美军的正面攻坚战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有很多人以为说，美国当时不想打了，想要谈判，还觉得当时美国开出的条件很好。其实这是不了解美军的想法和需求。美国之所以想要谈判，无非是需要一个喘息之机。一旦美军有机会构建起来一条完整的战线，就很可能反推志愿军。谈判，谁也没说一定就能谈成，等到美军缓过劲来，再故意谈崩就了事了。有人觉得我这可能是以小人之心度君子之腹，其实你看看后来几年的发展就行了。如果美国这么早就不想打了，为什么后来僵持战还打了两三年呢？如果美军不想打了，僵持战打上几个月就该结束了吧？反过来讲，美国如果真的想谈判，一边打一边谈又有什么不可以。有人觉得谈判之前先停战，是表达诚意。但问题是，当这个“诚意”的代价是可能导致整个战争形势向有利于美军的方向逆转的时候，你就要问问美军的“诚意”够不够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么最后再谈一下，为什么五大战役越打越差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是因为，整个抗美援朝的战争形势取决于美军什么时候能够建立完整的战线。随着志愿军不断地进攻，补给、伤亡、疲惫都在削减志愿军的战斗力。而美军的防线在移动中也日趋完整。最后，终于志愿军的锋线也到了强弩之末。美军也逐渐缓过劲来了。这时候战争形势就逆转了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21651362/answer/18896313
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
为什么很多新闻用“系”代替“是”？
</title>
<description>
“系”与“是”意义相同，多用于公文尤其是法律相关的场合，它与“兹有”等词一样，是古代书面语的遗留。系字原意为丝悬、挂，后引申为牵系、联系、缚结等意。在古代公文中，“系”字是一个固定连缀词，“系”字前为状况或情境描述，“系'字后为与前文有关联的解释或补充，其涵义和作为判断词的”是”字有微妙不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如《清朝名吏判牍选•张船山判牍》：审得陶丁氏戮死陶文凤一案，确&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;因抗拒强奸，情急自救，遂致出此。又验得陶文凤赤身露体，死于丁氏床上，衣服乱堆床侧，袜未脱，双鞋又并不齐整，搁在床前脚踏板上。身中三刃：一刃在左肩部，一刃在右臂上，一刃在胸，委&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;伤重毙命。本县细加检验，左肩上一刃最为猛烈，当&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;丁氏情急自卫时，第一刃砍下者，故刀痕深而斜。右臂一刃，当&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;陶文凤初刃后，思夺刀还砍，不料刀未夺下，又被一刃，故刀痕斜而浅。胸部一刃，想&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;文凤臂上被刃后，无力撑持，即行倒下，丁氏恐彼复起，索性一不做二不休，再猛力在胸部横戳一下，故刀痕深而正。又相验凶器，为一劈柴作刀，正与刀痕相符。而此作刀，为死者文凤之物。床前台上，又有银锭两只。各方推勘：委&lt;u&gt;&lt;b&gt;系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;陶
文凤乘其弟文麟外出时，思奸占其媳丁氏，又恐丁氏不从，故一手握银锭两只，以为利诤；一手持凶刀一把，以为威胁。其持刀入房之时，志在奸不在杀也。丁氏见
持凶器，知难幸免，因设计以诱之。待其刀已离手，安然登榻，遂出其不意，急忙下床，夺刀即砍，此证诸死者伤情及生者供词，均不谬者也。按律因奸杀死门载：
妇女遭强暴杀死人者，仗五十，准听钱赎。如凶器为男子者免仗。本案凶器，既为死者陶文凤持之入内，为助成强奸之用，则丁氏于此千钧一发之际，夺刀将文凤杀
死，正合律文所载，应免予仗责。且也强暴横来，智全贞操，夺刀还杀，勇气加人。不为利诱，不为威胁。苟非毅力坚强，何能出此！方敬之不暇，何有于仗！此则
又敢布诸彤管载在方册者也。此判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在公文之外，系字的使用規則并没那么严格。如曹雪芹”子系中山狼“，以系代是，子系为孫，影射孫紹祖。在这里，系是二字意义皆用。《五代史平话》有”法司檢擬郭威彈雀誤中顧驢兒額上，系是誤傷殺人“，“系是”联用。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18893634
</link>
<author>
吴泽泳
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
其实看了一下回答以后，发现答案明显分了两派，一个觉得QQ邮箱很糟糕，一个觉得大可不必如此。&lt;br&gt;当然，有一点必须要说的是，骂人是不对的，Low逼这种话说出来就更加不对了。不过除此之外，对于邮箱的使用，我倒是可以理解。&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------分割线------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;先介绍一些我的背景吧。我的本科是在美国大学完成的学业，又在美国实习过。我过去也在国内做过猎头，对两地的招聘和很多细节都算有不错的了解，我也不妨分享一下，从一些侧面的角度来讲讲邮箱这个问题。&lt;br&gt;先从美国开始吧，&lt;br&gt;&lt;b&gt;在美国，应届毕业生找工作之前，老师会告诉你们三件事情：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一条：&lt;/b&gt;无论如何，如果你要留下邮箱的话，最好使用你的学校邮箱，因为看起来更专业，而且人家也会有更明显地了解。如果实在没法使用学校邮箱，那么就选择gmail，hotmail这些容易辨识的邮箱。&lt;br&gt;同时，你的邮件地址必须要够清晰，最好是你的名字+域名，如果是什么fxxkmylife这种邮箱，就千万不要拿来求职。对方只要看到你的域名就不会看你的邮箱了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;分析一下就可以发现，&lt;/b&gt;其实这是一种“&lt;b&gt;职业化&lt;/b&gt;”的做法，使用学校邮箱可以让你避免掉邮件不规范或者出处不好。而恰当的域名则是对对方公司的尊重。&lt;br&gt;&lt;b&gt;而回到我做猎头的经历，你们不妨也看看。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我做猎头的时候，一天公司邮箱大约可以收到300份左右的简历。我基本上是不会看的，为什么？因为邮件标题既没有注明申请人姓名，也没有岗位，更没法看到一点我所想要的咨询。我自然没有兴趣去打开。&lt;br&gt;&lt;b&gt;有的人会说：你这样不就会错过很多人吗？&lt;/b&gt;我刚入行的时候确实是这样想的，我前面3天时间，很认真的看着这些邮件，每一个都打开来看简历。猜猜看我在这900份的简历里面选到了多少可能合适的人？大约不到10个吧，而且这10个人里面，每个人都有着清晰地标题，清晰地内容，让人一目了然。&lt;br&gt;&lt;b&gt;也许有人还会说：你一共才看了三天呢，你再多看几天说不定就有更多呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;没错，这个想法或许是对的，但是你知道一天看300份简历需要消耗多少时间么？就算一份简历1分钟，我也至少需要300分钟，也就是整整5个小时，一天上班时间就8-10个小时，我5个小时足够我找20个，30个，甚至40个这样合格的人了，而不是15个小时才找出10个不到的人。同样的时间，我为何要浪费在一堆希望渺茫的人上面呢？&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二条：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;去面试那天，无论如何，都要剃一个好头发，穿一身好衣服。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这件事情曾经被我的coordinator强调了无数无数次，而且我也照做了。我是金融行业的专业，找的工作自然也是金融类的。当时并不了解这是为什么，直到三年后，我进入一家国内的私募基金（资本量不大，大约在2个亿左右吧），成为总经理助理，才发现在金融这个行业，如果你有一身很好的行头，足够良好的谈吐的话，谈生意会变得非常简单。&lt;br&gt;我每次去和老板谈生意的时候，都会穿上阿玛尼的西装，内衬有袖扣的衣服，带个还算蛮贵气机械手表。为什么？因为别人看到连助理都穿的那么好，老板更加不会差，对方相信你的公司财大气粗，谈生意就变得非常简单。&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实还是那一条，这就叫职业化。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三条：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可能很多人没想到，但确实曾经引起过非常大的轰动的，那就是“如果不满21岁，记得把你Facebook上面的喝酒照片和party照片给删掉。如果你有什么特别放浪的照片，也记得把他们删掉。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先要解释一下，美国合法喝酒年龄是21岁，但18岁就喝酒的大有人在。只不过，删照片这件事情，其实就是让企业对你无可挑剔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其实，永远记住一件事情，那就是，和你竞争的人很多，但坑爹的人更多。如果你每一个细节都做到尽善尽美。用专业的邮箱，穿正装，良好的谈吐，加上还可以的简历的话，面试官就无可挑剔，你就不用如此辛苦的和别人争论，到底用QQ邮箱还是一般邮箱了。说到最后，QQ邮箱也只是图个方便，但并不是专业的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20781424/answer/18079844
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
正规赌场里哪种玩法游客胜率最高？
</title>
<description>
先提醒：赌博害人。&lt;br&gt;熊猫烧香作者李俊，最近又因为网络开设赌场，又进去了。连赌神都退役去拍电影了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/2b/582bee283d74a318a956a858c76b8f4f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说答案：游客胜率最高的玩法是：&lt;b&gt;新手上路玩法&lt;/b&gt;，获利可超过10%！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一级的输赢：赌台上的现金输赢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;上知乎都是比较理性的人，咱们不说什么运气出千之类的，就拼概率，胜率最高的游戏是21点（李博扬同学的回答里面有很详细的解释了）：视乎赌场的具体规定，赌客输0.5%-3%左右。但其实：玩几盘21点，赢了几百块，这种不叫赢。输了几百块，这种不叫输。只看赌桌上的输赢窄了点，我们视野变广一点，升到第二级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二级的输赢：关键要引入一个概念&lt;/b&gt;：TCO
(Total Cost of Ownership，总体拥有成本)和 TI
(Total Income，总体收入)
&lt;br&gt;&lt;br&gt;TI（总体收入）: 除了现金，我们还可以赢：在澳门住酒店房费，看表演的费用，赌资的各种回扣（码佣）等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赌桌上还能赢这些东西?
当然可以，你不知道是因为你玩得不够大。澳门有个金沙会相信大家都知道，在里面赌够足够的钱，可以有礼品送。有多少呢？我们随便来看看最近的促销：&lt;a href=&quot;http://www.sandsrewardsclub.com/zh-hans/now-src/plaza-redemption-program&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;澳门百利宫娱乐场换领礼品计划&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，里面提到：3,338分可以换港币$15,000（比较有趣的是，网上从来不会说赌多少钱能拿到一分，这也算是我所知道的最诡异的会员计划了。我可以透露一下，实际中赌400元能拿到一分），也就是说回报率是
15000/ （3338*400）=1.1%，当然，这需要有133万的流水。流水其实是一个金融学名，在这里的意思是你赌的“营业额”，每盘赌1000元，每盘的流水就是1000元，今晚赌了100盘，今晚的流水就是10万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/93/2693ff7ac2e7ce28d6f4323e354ab81f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;572&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;572&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/93/2693ff7ac2e7ce28d6f4323e354ab81f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我没记错的话，前阵子可以用28分就可以换澳门喜来登，28分需要多少钱呢？400*28*2%(
金沙会里面21点输的大约概率）=224
港币（大约200元人民币）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些都是公开的福利而已，实际上，找赌场的推广部或者赌场客户关系经理，他们负责甩钱赚吆喝，会给赌客很多福利。我有个朋友，就是普通卡，也就赌了几万的流水，赚了N次免费的Conrad的套房。有段时间绿卡每餐饭费500元，每月奖励15000筹码是标准待遇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信聪明的同学已经基本上看到我的思路：玩数学上输得最小的21点，通过大量的赌博流水，获取赌桌以外的回报。这些回报包括：廉价或者免费酒店，各种大规模表演门票（比如澳门水舞间门票，600多一张；银河酒店开幕表演门票，一千多一张），往来香港澳门船票，澳门上空观光直升飞机票，观光塔笨猪跳券，各种美食券等等。Paiza Club之类的还用劳斯莱斯，迈巴赫什么的接送到海关。碰上新赌场开张，想想连各种大妈坐个巴士都能送100元赌资。你装成个高富帅的样子，有个100万的赌博流水，你在赌场还不饭来伸手，MM来张口啊...&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前和朋友算过，10%的收获是杠杠的，夸张的20%都有。其实很简单，普通赌客赌博输的概率就是在10-20%之间，在开业的时候，赌场为了汇聚人气，把这些盈利部分或者全部返还给你而已。你就用数学上输的不到3%，赚了这些推广的钱。不信你看看这些开户红利的返点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/eb/e7eb0585444d583ea5d6f7af97012971_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; data-rawheight=&quot;147&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/f1/e7f15723a193022b3feac219d9bc5c3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;504&quot; data-rawheight=&quot;100&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;504&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/f1/e7f15723a193022b3feac219d9bc5c3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然，实际操作上要注意，为了让赌博的收益符合数学，而且流水要够多，必须盘数够多。比如只玩10盘，胜负率可能会在  -33%与30%之间浮动；玩100盘，胜负率可能会在  -13%与10%之间浮动；玩够500盘，胜负率才会稳定在-3%。很累。1000元一盘，玩500盘，就够50万流水了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还没完，赌钱还有回扣的：这个很有意思，在大部分赌场的贵宾厅赢回来的钱（也就是所谓的“泥码”，注意不是“草泥马”）都不能直接兑换成钱，需要通过洗码仔帮忙兑换成现金。这个兑换手续费行话叫“码佣”，贵宾厅一般的码佣是1%-1.2%之间，以前是洗码仔收的，现在很多都回馈给赌客了，又爽一笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这种：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/57/a357fb25baa30ea4a3577a84fecbcf32_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;687&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;687&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/57/a357fb25baa30ea4a3577a84fecbcf32_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;说完赚的说要付出的，TCO（总体支出）：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;人民币兑换港币澳币美元的兑换成本:问题中的定义是“正规赌场”，国内并没有正规赌场。我说的是澳门，拉斯维加斯之类的“正规赌场”，货币兑换成本1-5%不等，包括刷卡手续费，汇率差等等。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有一点，把钱刷出来容易，但走的时候没可能带着一堆现金走吧？ 这几万或者几十万怎么存回去账户里面，也需要一点特殊的费用。这个是敏感话题，略。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;赌21点的时候要严格按照规则应对，这个也很累人。而且竞技现场会有很多干扰，别的闲家的大声吆喝，场内大胸美眉的弯腰兜搭与恶意第三类接触磨蹭，都容易让赌场上的运动员出错。一反应出错就可能输钱，这也是一种成本。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;给荷官的小费。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;路费&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;但减去这些杂七杂八的，综合来说，老油条弄个10%的回报享受，轻而易举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个方法到底真的假的啊？为什么很少人这么做，其实早有了，对普通人来说，也不知道这些门路和把这些钱运来运去的门路。真有能力豪赌的人也不在乎这点小钱，赌博不就图个刺激嘛？而且这些收入很多是以享受的方式获得，而不是现金。最后，弄多了赌场会降低对你的优惠政策，乃至直接宣布你成为不受欢迎客人-------所以这个玩法为什么叫做“新手上路”玩法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个答案还没完，大家都是成年人，不能满足于二级，应该向三级进发，从整个人生来看：&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/5d/cd5d1d87008f150319be83ca772f2f86_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;40&quot; data-rawheight=&quot;35&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;40&quot;&gt;&lt;br&gt;我们输的：时间，精力，贪婪，进取心。&lt;br&gt;我们赢的：分分钟十万百万上下的豪情壮志和人生体验，赌桌边大量各国各色性工作者的撩拨和主动调戏，知乎上吹牛的资本。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21244121/answer/17638725
</link>
<author>
靳晓楠
</author>
<title>
视频剪辑的大神们都是怎么找背景音乐的？
</title>
<description>
除了以上几位的答案之外，个人强烈推荐一个网站：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.freeplaymusic.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Freeplay Music, Broadcast Production Music Library, Mp3 Music, See Terms of Use.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;该网站配乐资源全部免费&lt;br&gt;可以根据关键词进行搜索，如epic、happy，以及可以根据风格、时长、乐器等等进行搜索~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最关键的是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对同一首配乐，它提供不同时长的版本！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如10s、15s、30s、60s以及原始长度的版本，绝对可以省去你重新剪辑配乐的辛苦！&lt;br&gt;是做视频片头、场景配乐的必备网站！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是当年我做校园新闻片头时发现的一个网站&lt;br&gt;至今仍在运营当中&lt;br&gt;强烈推荐！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21649995/answer/18882188
</link>
<author>
文朋
</author>
<title>
用QQ邮箱发应聘邮件的人被当作low逼直接被拒绝这样合理吗？
</title>
<description>
&lt;b&gt;知乎是一个讲道理的地方，请不要我说一万个理由，你就回一句话——“装逼“，搞得像对动物弹琴。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，理清源头&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;      什么样的邮箱用来收发简历？一方面是你常用的邮箱（及时收发邮件），另一方面客观反映你的工作习惯或环境。&lt;br&gt;         大多觉得QQ邮箱好在于收发方便，Gmail如果不翻墙，链接比较慢或者容易连接不上。但是我觉得翻墙是一个IT工作者基本素质之一，所以第一点可以不成立。&lt;br&gt;         Gmail并不是一个邮箱，而是Google的一个账号系统，chrome，Google agent，docs等工具都是此系统，这个侧面反映你用google产品的频率。同时很多国外网站都是可以使用google账号登陆或者注册的，你用QQ邮箱试试。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，硬币的另一面&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;       我给方舟子和fenng定了一个词，认知洁癖:某些方面超于常人的极端。同样适用于老萌男骆少。&lt;br&gt;         你一方面享受着方舟子明察秋毫的打假，奋不顾身的科普，你就必须应付他对韩寒的死缠烂打。你一方面享受fenng的小道消息，一方面就要忍受他对某些细节的苛求（见他微博吐槽）。一方面享受着PingWest的报道独辟蹊径，独立思考，另一方面也要习惯他们对团队成员严厉要求。&lt;br&gt;     谁会去毫无条件接收他的一切，我又不是脑残，要求他们是完人。&lt;br&gt;     最近fenng 招聘，你们可以看看他对招聘邮件的建议（电话号码号段都有），&lt;a href=&quot;http://chuansong.me/n/104275&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;简历的问题 -- 小道消息 by Fenng -- 传送门&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，我觉得这些都是招聘界约定俗成的规矩，为的是招聘双方彼此一个方便。&lt;br&gt;3，QQ身份象征论。昨晚在微博讨论时有人说github上大牛也用这个，我特意用github搜索一下“qq.com”和“gmail.com”，的确如此，结果如下图：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/57/fa57fb94dee13ccd1e0bb10937a767c5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;761&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;761&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/57/fa57fb94dee13ccd1e0bb10937a767c5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/28/8f2802fba33da2e8da811c9fcce2120d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/28/8f2802fba33da2e8da811c9fcce2120d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;       我推测两个神级的产品经理张小龙和马化腾估计也是用qq邮箱，但这个丝毫不会增加7星级qq邮箱的小白定位，如下文讨论&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20161446&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;腾讯已经购得 qmail.com 的域名，这是否意味着腾讯会推出@qmail.com 的邮箱？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;        因此，无论骆少怎么解释或者掩饰，QQ邮箱定位都在那里。  你能想象一个IT记者，通过qq邮箱约个采访吗？那些被采访的google，apple死忠geeker作何感想？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，招聘歧视&lt;/b&gt;&lt;br&gt;        很多人反感通过邮箱对应聘人进行第一次筛选，我觉得这个比学历和工作经验强多了。曾经作为没有工作经验的应聘者，不知道被藐视过多少次（别怪招聘方，我觉得他们培养一个，然后又跳槽，你能理解那心情）。&lt;br&gt;      pingwest里面的 &lt;a href=&quot;http://www.pingwest.com/author/ray/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;陈粲然 Ray&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;,我最喜欢的作者，微博介绍为华中科技大学文华学院，那些211,985限制的可能就遇不到这么优秀的作者了。&lt;br&gt;       再说了，骆少还直接告诉你用QQ邮箱，我们可能不欢迎，这个比直接抛弃后不搭理你的强吧，更别提简历多得只有看候选者运气的筛选法。&lt;br&gt;       对于一个好的应聘者，即使你QQ邮箱发被拒绝了，可以马上申请过gmail发过去，这才是应聘者的态度，别把自己当大爷。&lt;br&gt;&lt;b&gt;5，关于删帖&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       我觉得这个真不是骆少心虚，是他不想搭理这个事情，一群人跑到他的地盘去喷，爽完了还要他去清理现场。这个和方舟子黑名单不够用，fenng清理粉丝列表一个道理。&lt;br&gt;        亲，请相信我，以这些人对自己的严苛程度，他们错了比谁都着急道歉，谁想成为自己都讨厌的人呢？他们微博都有这类道歉的信息，有时候只是不明显罢了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;6，结论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      PingWest的好坏，不在于骆少黑36Kr，吐槽987万粉丝，卖萌，而在于能否原创出有见解的文章，还原媒体的本质。这点也适用于前段被喷的zealer。&lt;br&gt;  以上&lt;br&gt;-----分割线&lt;br&gt;不知道为啥这么多人莫名点我反对。QQ邮箱，360手机助手，搜狗浏览器，百度搜索，这些我都长期使用，&lt;b&gt;不同场景使用不同产品&lt;/b&gt;，各位亲们别轻率反对好吧，我回答了一个多小时的。&lt;br&gt;---可能是下面这句话&lt;br&gt;作为PingWest（达文西）的脑残粉，是时候表忠心了。、&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------感觉楼上庄先生回答，大部分讲究骆少为人——不再局限于邮箱，&lt;b&gt;评论区&lt;/b&gt;看到大家都不能释怀“low逼”，“桶装水”，补充回答如下：-----------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;7,&lt;b&gt;心里很难过，&lt;/b&gt;看到以骂制骂的庄先生获得赞同最多&lt;br&gt;     庄先生把微博拉黑那一套放到知乎来了，我觉得知乎是一个讨论平台，如果同意点个赞同，不同意反对一下或者写出自己的观点，大家讨论，对事不对人，何必拉黑。&lt;br&gt;珵cici&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21627402&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;适应粗鲁和适应礼貌哪个比较难？&lt;/a&gt;的回答对我影响很大，我记得庄先生有一篇说《国史大纲》的回答，也望有生之年&lt;b&gt;兼容并包&lt;/b&gt;能成为吾国吾民文化之一。&lt;br&gt;梵高才华横溢，却不被当世的人认可，因为他咬人耳朵。站在历史最高点，往往不理解那个时代对待恃才傲物的人那么排斥，我们这个时代其实一点都没有改变。&lt;br&gt;李开复，雷军这样，骂不还手还给你耐心解释的人实在太少，也太累。只要没触犯他人利益，为什么不能包容，一句口头禅后，恨不得回到文革将此人带上高帽子批斗一番。&lt;br&gt;&lt;b&gt;把这个世界装饰得都是绅士的愿望虽然美好，却少了那份多彩。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨晚伤心时，刚好有本《乌合之众》，看着看着不觉泪如雨下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8，心里很难过&lt;/b&gt;，道德的基础是社会利益的最大化。没有此，社会道义只是空壳。&lt;br&gt;印象中pingwest成立不到一年，除了很多一针见血的报道（例如微信API），还举办硬件创业，比特币，黑客马拉松，硅谷创业交流。&lt;br&gt;这些已远远超出媒体的定义，我心里期许，骆少如此不为钱，而是让创业者收益——这个他天天骂着的国家更加美好。&lt;br&gt;你们可以骂他，可以封杀pingwest，但我不愿看到科技报道的另一个代名词是翻译国外文章。&lt;br&gt;&lt;b&gt;境由心生，心里有什么，你就看到什么。&lt;/b&gt;你们看到“low逼”，请换一个角度就能看到更多精彩的东西。&lt;br&gt;&lt;b&gt;9.关于骂人&lt;/b&gt;&lt;br&gt;前段时间骆少微博上有个段子，说为去五道口如何与出租车司机斗智斗勇。站在打车者角度你拒载，我有办法收拾你。然而站在出租车司机角度，家庭压力大，需要挣钱，五道口这类吃力不讨好的地方能不去就不去，开出租车是个辛苦赚钱不算多的职业。&lt;br&gt;很多事情是有两面的，口粗语爆另一面是做人真诚，有问题给你指出来，虽然言语粗鲁，但这是他的基本职责（乔布斯话大意）。如果你习惯了他骂人那一套后，你一点会在其中收获一个更大的世界。&lt;br&gt;知乎不是发现一个更大的世界吗？要想发现，取决于你的看事情的方式&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，祝福pingwest，骆少，谢谢你们与我陪伴这一年，“永远做正确的事，这样你能让一部分人心满意足，让剩下的人大惊失色”
</description>
</item>
</channel>
</rss>
