<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21390309/answer/18849972
</link>
<author>
莱特
</author>
<title>
喝苦艾酒有哪些讲究？
</title>
<description>
&lt;p&gt;      国外有非常专业的苦艾酒网站，但苦艾酒每个厂牌都个性鲜明，没有丰富的经验是难以分辨出苦艾酒优劣的。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了提高答题的权威性，我以全国少有的苦艾酒吧老板的身份来答这个题。我的店两大主营产品，冰淇淋是主要的收入来源，经营苦艾酒则完全是因为兴趣，对产品利润的要求不高，定价低。我喝过逾80款的苦艾酒，而且在我的店里通常有40种以上的苦艾酒正在销售。进口商，总代理仓库里的品类都不一定有我的多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，这个店在会喝这个酒的人里有一定名气。再加上我几乎只卖这一种酒，培养了许多苦艾酒迷和专家。能够在大量对比的基础上谈论这种酒的人，有很多就在我身边，是我的朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苦艾酒在电影、文学和绘画的文艺作品里实在太常见。自从认识苦艾酒以后，发现喜欢的书和电影里出现频率实在太高。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/9f/bd9fb5f0a07b449abd23ea91d4b3e42d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;432&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;432&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/9f/bd9fb5f0a07b449abd23ea91d4b3e42d_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;     这是在店里拍的，波西米亚法调制苦艾酒&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/e1/46e1efa2f27ad129a54aa92b46cadc75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;552&quot; data-rawheight=&quot;414&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;552&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/46/e1/46e1efa2f27ad129a54aa92b46cadc75_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是我老店的酒架。店太小，能摆出来的酒是一小半的品种。右上角是斯洛伐克产的山茶酒和一些啤酒。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/88/f088a878f064dc3279e2125e1d0f6575_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;382&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/88/f088a878f064dc3279e2125e1d0f6575_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;这是第二家店的吧台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看了下这个问题的几个答案，发现有好几条对苦艾酒有误解，我针对这些误解做一点解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   苦艾酒分别有以下几种分类: Blanche、Verte、Absenta、Hausgemacht这些类型为加水后会浊化；Bohemian-style---波希米亚风苦艾酒也被称为捷克式苦艾，是不会浊化的。苦艾酒浊化的成分并不是苦艾的植物油脂，而是茴香茴芹等其他香料成分，所以从浊化程度即可判断出苦艾酒的口感。也就是说捷克式苦艾的大料味会少得多甚至没有，这类被苦艾酒迷排斥的没有茴香味苦艾酒，在中国反而更受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;补充下：苦艾酒解禁以后法律明确规定了苦艾脑在酒内的比例，所以苦艾植物成分是不可能导致浊化，要不会喝死人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁道夫是一款价格比较便宜的苦艾酒，同等档次的还有绿闪电，这一类苦艾酒一般为绿色，属于低端的捷克式苦艾酒，价格在300以下，度数70。有时在国外的机场免税买到的所谓苦艾酒也是这类货色。这种苦艾酒兑水不会浊化，但也略有茴香香味，只是不明显，因为度数高，饮用后的快感其实是来自高度酒精。由于加了色素，调马丁尼绿绿的清亮，很多酒吧都用它调制苦艾马丁尼。这类是苦艾酒里最低档，也是风味性格最缺乏的，我的酒吧通常不卖。除了那些与茴香八角香料势不两立的酒友明确指名后，我才会从桌子下掏出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市面上最常见的一款苦艾酒是绿精灵，产自西班牙，在淘宝的价格400+，浊化效果好，可想而知大料味非常重。这是一款常备货，作为入门级苦艾酒当年推广的时候定下25元/盎司就再也没有变过价格。绿精灵的大料味重并且杂乱没有层次，只有爱吃茴香糖的欧洲人喝得惯，由于在我的店里喝它价格上没有压力，一晚上都得来好几杯。绿精灵有味重的特点，调出来的马丁尼颜色浓郁堪称重口味之王，也是很受热爱挑战的酒友欢迎的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/4b/894bbe8c27a5afe8d12f2d2954ef2764_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;402&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;402&quot;&gt;&lt;p&gt;（绿精灵）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/4a/8c4a15323e1bacf89fbe4d9bcadf951d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;737&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/4a/8c4a15323e1bacf89fbe4d9bcadf951d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（马丁尼）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么要提到上面两款酒呢？因为这两款是市面上最常见的两款，品质一般，容易引起初次接触苦艾酒的人产生误解，以为这种酒也就这样了。这是令人非常痛心的情况。下面来举例几种有代表性的优质苦艾酒。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/c1/f2c1671c92c594117444b008b520342e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;275&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;275&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;要上就上最好的，第一款“思乡”，Blanche类里最有代表性的瑞士苦艾酒。浊化后犹如牛奶，入口顺滑，香气美妙难以形容，很多即使不喜欢大料味的人也能迅速接受苦艾酒，最佳饮用方法：加一倍半水，三颗冰块。唯一缺点就是：贵！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/62/b662f1c1c368f3a2fddd95c01a83fde5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;322&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;322&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“火箭”是法国系苦艾酒里最受欢迎的，75°。啥都不说，准备好一杯冰水放旁边，苦艾酒直接倒在shoot杯里，第一步，先闻香气，第二步沾唇品尝，第三步大口喝体验层次，然后小口喝水，细品回甘。接下来的个把小时，即使是被酒肉搞麻木了的口腔，也会一直舌底生津。这一款极品，不纯饮就浪费了。但是只适合有酒量有酒胆肠胃强壮的好汉品尝。如果你这辈子打算只喝一杯苦艾酒，就选它吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一款苦艾酒含13种不同的苦艾叶成分，是品酒师christophe bonno的最爱。这个人很有意思，他爸爸就是一位苦艾酒酿酒师，6岁就在奶奶的暗示下喝下第一杯苦艾酒。在厦门发现我店惊喜交加，只来了两次，就从法国和香港分别带了两瓶我店里没有的两款苦艾酒送我。如果能够听懂法国口音的英语，常来说不定会遇见他本人，他非常乐意讲关于苦艾酒的故事。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/83/b483ce32abf060e2ff05df807e5effb4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;322&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;322&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/8b/0c8b4c645f3836e32782ace655da2140_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;413&quot; data-rawheight=&quot;552&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;413&quot;&gt;&lt;p&gt;火祭法&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;糜是一款刚开始不算惊艳，较为常见，价格也比较低的一款。它产自捷克，是比较容易接触到的捷克式苦艾酒的一个代表作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我摸索了很长时间才发现“糜”的最佳饮用方法，这款酒大料味比一般捷克产的苦艾酒略重，苦味也略明显，用普通加糖的饮用方法总觉得口感乏味。为了知乎的分享精神与这篇回答的权威，把这个耗费了我无数酒量和酒的劳动成果贡献出来：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款酒最佳饮用方法，就是用捷克人擅长的“&lt;a href=&quot;#.E6.B3.A2.E8.A5.BF.E7.B1.B3.E4.BA.9A.E5.BC.8F.E9.A5.AE.E7.94.A8.E6.B3.95&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;火祭&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”饮用法，直接把方糖混入酒内点火燃烧，一直烧到香气带着一定的高温后盖杯灭火，在杯子不烫嘴的前提下纯饮。这种喝法弥补了糜本身单调的口感，燃烧让香料有相当充分的提升。缺点，就是可惜被烧去的酒精。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/ef/86efce0baa835d5f14d5f6408791f6c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;554&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/86/ef/86efce0baa835d5f14d5f6408791f6c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;老外到我店里很喜欢问，“老板，有没有real absinthe?”，开始我都很自信的说，我整架子都是正宗的absinthe,问这句的老外不置可否的走了。有天我顿悟了，我问他们是不是“drugs”那效果，老外说耶耶，我只好抱歉的说没有。20世纪初禁苦艾酒的原因有好几个，其中一个就是苦艾具有致幻的成份，上个世纪90年代解禁后欧洲法律规定每公斤的苦艾酒的侧柏酮（致幻成份）不得超过35MG，所以我们现在饮用苦艾酒只是追求口感以及少量的情绪作用，想要飞，还是去抽大麻划算。上图这款叫金梵高，还有一种普通梵高，跟它的差别只在字没有描金，其他看不出区别，金梵高在包装上很神奇的表明侧柏酮含量是100mg，远远高于一般苦艾酒，相信喝了会比较high的，只是这瓶酒市价在2000左右，我咬碎牙也只敢卖200元一盎司，一年过去了，也才卖了五或六杯，因为太贵，大家也就少量品尝，没有人真的high起来过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喝过三种不同风格的苦艾酒才略算入门。若是赞得多，回头分享更多的品牌给知友。想真正了解苦艾酒就到晴天见吧，知道苦艾酒市价的人，看到我的卖价都会开怀畅饮的。（为避免同行不快，具体的价格我就不在这里告诉大家了）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面说下苦艾酒究竟适合什么时候喝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苦艾酒是适合当餐前酒的，下午喝，喝完饥饿感会提前到来，刚好赶晚饭。但我的建议是优雅的饮用苦艾酒。苦艾酒上头迅速，情绪比一般酒温和得多，用波西米亚调法，特别适合替代咖啡成为朋友聊天的饮品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的小伙伴们捣鼓了一半的品鉴系统（晴天见豆瓣小组）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/23600636/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;苦艾酒品酒系统【晴天见出品】&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我们卖过的一部分品种(豆瓣ID：阿卡纳)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/photos/album/63127742/?start=0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;阿卡纳的相册-晴天见的苦艾酒&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附带广告，感谢青岛艾森特酒业对我店一直以来的支持，在他们的淘宝店可以买到正宗的苦艾酒。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21128047/answer/18820211
</link>
<author>
闲人费
</author>
<title>
为什么猫喜欢看人上厕所？
</title>
<description>
       转帖一篇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　猫咪为何想与主人一起洗澡或上厕所？在过去，是几乎没有想与主人一起洗澡或上厕所的猫的，但最近，这样的猫却越来越多。因为跟主人之间的关系改变了。认识到主人就如同是自己的兄弟伙伴，感觉想与其一起做点什么。&lt;br&gt;　　猫原本就是单独生活者，只有在幼猫时期跟母亲、兄弟姐妹们生活在一起。之后就独立出来，开始一个人生活了。但长大的幼猫并不是自愿离开母猫的，通常都由母猫将幼猫赶走，这就是“亲子分别”。小猫们还是希望能在父母身边撒娇多久就待多久，直到打不过母猫，哭哭啼啼地离开。虽然看上去很可怜，但如果一直待在母猫身边的话，只会将母猫地盘范围内的食物都吃掉，最后共同面临饿死的危机。亲子分别是野生动物世界里******远瞩的生存之道。&lt;br&gt;　　然而，对于家猫来说，它们一直都是由主人喂养的。比起母猫来说，主人会更疼爱它们，也不可能将它们赶出家门。因此，不管长到多大，猫的童心都不会泯灭，像幼猫一样被主人宠爱着，总想跟如同兄弟姐妹一样的主人一起玩耍。&lt;br&gt;　　如果是放养的猫的话，会在出门的时候有长大成猫的感觉。不然，就没法应对外面的世界。而家养的猫就完全没有必要做到这一点，所以它们可以24小时都保持着一颗童心。肚子饿了，就把主人当作妈妈撒娇一番。吃饱了的时候，就把主人当作是自己的兄弟姐妹，一起玩点什么。在玩耍的时候，肯定会有一个“带头者”，一旦谁带头做了什么，其他的猫就会跟着一起做。所以，主人去洗澡或者是上厕所的行为对于猫来说，就是一个“带头动作”，所以，猫就会“想要跟着同去”。这种“结伴行为”在家养的猫中间十分常见。&lt;br&gt;　　打开抽屉找什么东西的时候也是同样的道理。“里面都有什么啊？我也要进去。”随着室内饲养的情况越来越多，猫把主人当作兄弟姐妹的伙伴意识也就越来越强。想想自己成为猫的“带头者”，尽情享受与猫咪一起的时光吧。&lt;br&gt;　　家猫具有幼猫的行为特质&lt;br&gt;　　家猫到死之前都会持续保持幼猫的心态。这是因为作为独立生活者的猫跟人亲近了的缘故。正因为有着幼猫的心情，才会像小时候那样，希望有母亲或伙伴在身边。&lt;br&gt;　　说得不好听一点，家猫永远都长不大。不过，家猫一辈子都会受到人类的喂养与照顾，不会有什么问题，既没有独立的必要，也不需要刻意去变成野猫。人类也是如此，一直由父母照顾的话，就长不成大人。不过，作为人类，如果无法自立的话，将来就无法踏上社会，这就是个大问题了。&lt;br&gt;　　不过，那些“长不大的猫咪们”即使长大了也还是保留下了幼猫特有的行为习惯。想撒娇的时候，就会竖起尾巴靠过来，这就是其中的一点。这种习惯本来是幼猫在想得到母猫照顾，靠近母猫时做出的动作。母猫会舔舐靠过来的小猫，如果那个时候尾巴是竖着的话，就能舔舐它的屁股，通过舔屁股可以促进小猫的排尿与排便，这是母猫的一大作用。&lt;br&gt;　　更典型的“幼儿行为”就是用两爪在人的身上或毛巾上不停地搓抓。幼猫在喝饱了奶以后会在母猫的肚子上不停地搓，那是因为它本能地知道这样做了以后乳房会出奶。搓着乳房的幼猫能喝到温暖的奶，肚子饱了能消除各种不安，没有比这更让人感到安逸的了。所以，即使家猫在长大以后，想要再度感受这种安逸感觉的时候，就会做出这种抓东西的动作。被主人抱着很高兴的时候，接触到柔软的毛巾回想起母猫温暖的怀抱时，都会做出这样的动作。&lt;br&gt;　　也有极端的情况，有的猫甚至一抓着毛巾，就开始吸。再极端一点，有的猫甚至会去吮吸主人的耳朵。&lt;br&gt;　　喜欢将额头贴在人的身上或脸上，也是来自于幼猫时期的习惯。幼猫在喝奶的时候，会用额头紧贴着母猫的身体，喝完以后就那么睡着了。额头紧挨着什么东西，也能给猫咪带来安全感。家猫也是如此，喜欢用额头贴着主人睡觉。一辈子都要人宠的婴儿气，就是家猫的心理。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21614494/answer/18786714
</link>
<author>
毓祯
</author>
<title>
在极昼极夜下长期生活是什么感觉？
</title>
<description>
刚看到这个问题，去咨询了下我爸。人比较累，也没有专门拿笔记，有可能不准确，讲得也比较简单，还是希望有点帮助吧~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;站区生活描述&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在南极极昼一般78天，极夜一般56天。&lt;u&gt;（前面有人说的时间比我的短，1、他提供的极昼极夜时间是28次队员经历的时间，而我这个是27次。2、极昼极夜交替的时候没有特别的分明。3、老爸没有专门记时间，倒是我妈有关注老爸那边的情况，所以是她讲出这个时间点。）&lt;/u&gt;&lt;br&gt;科考队员过去一般是11月26日左右到南极，然后就开始为期差不多3个月的工作，3月多度夏队员就回去了，接下来就清理物资准备越冬的水等。然后在5月的时候风暴就逐渐增多，平均一周2次大风暴，所以飞机要在5月前走完。&lt;br&gt;接下来就是极夜了，极夜一般也有工作，但是都是在站区，站区有很大的灯，所以在没有风暴的时候可以工作，风暴大的时候那灯也是看不见的，即便是再亮也被高速的风雪吹得晦暗。咱们这的夏至正好就是他们过仲冬节，那时候是风雪最频繁，最多的时候，不过毕竟是过节嘛~就邀约了离我们最近的俄罗斯站的朋友一起过来喝酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在极昼极夜的时候工作不规律，虽然极夜工作量少，但是极夜没有阳光的照射身体免疫力会下降。其他貌似就没有什么区别的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来讲讲我个人比较好奇的问题，既然问了就一起在这跟大家分享下。&lt;br&gt;&lt;b&gt;极光&lt;/b&gt;&lt;br&gt;极夜结束的那一天刚好太阳就出来了，但是也只是看到地平线上红红的阳光。  在极夜结束那天往前10天内是几乎没有极光的，偶尔也有。然后再往前一个月左右就是极光比较多的时候，不过因为极夜风暴多，&lt;u&gt;所以极光也不是经常能看到的。（自己脑补的）&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;南极石&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看过电影说企鹅找配偶是在南极大陆上找块石头，送给母企鹅，然后一生守护她~（好吧，电影太浪漫了，导致我关注得比较多- -）还有听别人说南极大陆虽然大，但是石头是很少的，而且那里的石头是来自外星的陨石，然后随大海飘到南极大陆上的，所以南极石很珍贵。然后我就考证了下：南极石头没有很稀缺，但是因为南极风暴大，打着那些石头很快就被磨没了，要找到那种奇特的很难，尤其是中间自然被风暴穿出孔的就很少了。（穿孔的那种是整块石头硬度，耐磨度不相同导致的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;贴点图，这样比较专业的样子^_^&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/b0/e8b002541fec2f24b5a9cda32be44964_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4272&quot; data-rawheight=&quot;2848&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4272&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/b0/e8b002541fec2f24b5a9cda32be44964_r.jpg&quot;&gt;极夜的时候在中山站所拍摄的    拍摄时间：2011年6月25日    &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/df/74df03ff9377b4b7dad39af5d45a0fce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5184&quot; data-rawheight=&quot;3456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5184&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/df/74df03ff9377b4b7dad39af5d45a0fce_r.jpg&quot;&gt;骑雪地车工作时候遇到企鹅拍摄的  拍摄时间2011年10月18日&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/11/7b1106c8cc7060e287ff3d97e33fa794_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/11/7b1106c8cc7060e287ff3d97e33fa794_r.jpg&quot;&gt;建党节的时候在中山站拍摄的  拍摄时间2011年7月1日&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS:知乎图片超过5M就不能上传了，我挑几张压缩下上传，图片是今天拿我爸U盘铐来的&lt;u&gt;（因为在站区的队员会共享照片，所以不知道具体哪张谁拍的，还是希望转载的时候标明下出处）&lt;/u&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21622270/answer/18846360
</link>
<author>
Ronnie Xiao
</author>
<title>
希斯莱杰的死亡在多大程度上影响了其在《黑暗骑士》中的表演所得到的评价？
</title>
<description>
你只需知道，希斯莱杰的死，让那届奥斯卡评选最后变得毫无争议；是的，毫无争议。无论是友情票、同情票、致敬票亦或者公关票全都雪崩而至，几乎所有前哨战都无悬念胜出，这种气势十分少见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希斯莱杰获奖可能是奥斯卡史上最无法回溯或者重来的评奖之一。对他小丑演技的公论也永远不可能排除他死亡的影响。拜托，一个人出演这样一个夸张癫狂的角色，奉献出怪力乱神的演技，之后半年去世了！人们就会不断去挖掘他的表演，他创造的角色和他死亡之间星星点点的关联。最终彼此再也无法分离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实在最高级别的演技里，很少能够有人客观的进行评断。就像你非要让我辨认阿尔帕西诺在《狗日的午后》里的表演更好，还是罗伯特德尼罗在《愤怒的公牛》里的演技更好？拜托，这让人怎么区分。就如同那届奥斯卡里，我认为迈克珊农在《革命之路》里奉献出了顶级演技；但是喂，希斯莱杰演因这部电影而死，而且演技同样精彩！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不算赞同張書瑋的说法，固然《黑暗骑士》利用希斯莱杰的死做了太多的公关和宣传；但其实关于希斯莱杰的纪念和传播，有太多是人们自发形成的纪念行为。只是由于希斯莱杰在当时好莱坞中炙手可热的影响力和预告片中说展现的充满魅力的片段，这种纪念行为最后愈演愈烈，华纳和漫威的动作只能说是火上浇油。当届奥斯卡的纪念环节，在安东尼奥尼和英格玛-鲍曼等名导同年逝世的情况下，希斯莱杰在纪念视频中最后出场，定格在他在《断背山》中日光下的身姿。尔后是全场起立鼓掌！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNzgyMjYzNjg=/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464D58C4547F4E00F5BEC772EB33AC-D0C6-747D-99CD-DAADFD6E3BB1&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;In Memoriam (Clip From The 80th Osacr)&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzgyMjYzNjg=.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;「電影工業獎的結果幾乎是最直接反映公關成功的程度」；我还要加一句，奥斯卡这样的奖项，偶尔也会体现出好莱坞工业下的人情冷暖。这就好比马丁斯科塞斯获奖时，安排了黄金四大名导同台颁奖那样，总有些俗，连学院也无法免。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真的，没必要太认真计较一个演员生涯最后的精彩表演是否有过誉之嫌。哪怕真的过誉了，那又如何？这难道不是再精彩不过的表演么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Why so SERIOUS?&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19976391/answer/18831087
</link>
<author>
黄巍
</author>
<title>
为什么有人选择以性交易为生？
</title>
<description>
&lt;p&gt;拿我认识的一位姑娘来说吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我刚认识她的时候她大概19岁，当时她在我老家的一家KTV里陪酒，无意中点了她，那天我心情不好，喝挂了，她表现出了远远超过职业要求的亲切，我心声感激，第二天买了写巧克力送去，便成了朋友了，可以说是一步步看着她成长的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她出生在一个乡下小村子里，姐妹一共5个，没错，全是女孩，读完高中之后，她上了一所她老家的高职，当时是想着学门手艺，毕业了找份事情做，后来放假的时候，跟朋友去打工，觉得做陪酒来钱快，也就是陪客人玩玩游戏喝喝酒，顶多被吃个豆腐，也不损失什么，当年的行价是200块钱，肯德基的时薪只有8块，她便做了这行，然后认识了我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本着远嫖近赌的精神，这个行当必须在远离家乡的地方做，而且作为外地姑娘，来到一个陌生的小城市，其实面临很多挑战和困难，首当其冲就是吃住，做这行晚出早归，起先，她住在KTV的包房里，后来意识到不是办法，才租的房，安全起见，住在离KTV很近的一个所谓“服务型公寓”里，其实就是城中村农民房，只不过有防盗门防盗窗，安全性好一点，房东吃准了外地姑娘只有挨宰的份，几家商量好了定暴高的租金，她也只有认宰的份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个假期，她就意识到即使上完学，她也不可能得到更好的工作，于是一毕业，她就全职做这行，她在那家店做了一年多，中国的夜场，轻型毒品是很普遍的，做这行，毫无疑问也要接触，不过还好，没有接触过重型毒品，瘾不大；至于其他，偶尔也会陪自己很喜欢或者很出得起钱的客人出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后她去了一个更大一点的城市，起先，做的也是陪酒陪玩之类的，其实对于大多数中国内陆城市而言，夜场的常客是一个不大的圈子，慢慢的，因为热情玩的开，她掌握了一些很好的客户资源，依靠这些资源，几家大夜场都愿意给她很好的佣金，而其他的姑娘们，也愿意和她交朋友，因为她可以提供优质的客户，而不是一晚上只给200块的屌丝客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她今年24岁，在她生活的城市有一家小服装店，有一个做生意的男朋友，虽然关系有点奇怪，还有不少关系密切的姐妹，有一份可以让她经济上过得很不错的工作，作为乙方，对自己的雇主和甲方都很有控制力，让我非常赞叹，此外，她还可以偶尔接济一下家里，她说，如果这间服装店能成功，她准备这两年就买房，然后就呆在这座城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她衰老的很快，也有吸烟和毒品方面的问题，但这就是生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知乎上的用户普遍精英意识强，很多从小到大活着一个被很简单的价值观定义的世界里，好像只有上学白领/公务员工作结婚生子，各种成就的人生才有意义，但事实上，你们从没看到过这个真实的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于她，我觉得这一路走来非常艰辛，我很佩服，也想不出有更好的路，毕竟这个时代大学毕业3000块都挣不到地铁口卖煎饼的能赚上万，而很多大学生却依然有优越感觉得自己更体面更高端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这只是份工作，娱乐业的重要组成部分，人类最为古老的工作，这个行业迫使所谓文明直面这个物种的欲望，因此显得不那么体面，仅此而已。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20637394/answer/18836479
</link>
<author>
Phineas
</author>
<title>
「三只松鼠」为什么发展这么快？采取了哪些营销策略？
</title>
<description>
我关注三只松鼠很久了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之所以关注他，一开始是想知道，三只松鼠创始人章燎原的营销招数是否有效，因为事实上，他是传统营销人士转行做的电商，而非自成长的电商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;章燎原作为第一批触网的传统营销人士，透过他，我认为能观察到未来传统营销、传统商家对电商现有业态的胜负态势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很幸运，见证了三只松鼠的崛起。或者说，第一阶段的崛起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三种松鼠有很强的团队，章燎原挖了很多人才，囊括了电商的各个方面。这是他崛起的第一前提：再好的设想、战略，没有靠谱的人去实施，那就等于空气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次是他合适现状的管理。很明显，大方向和小细节都抓的很好。大方向是，抓评论、抓客户回馈；细节则体现于是平面设计和客户体验全流程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，上面的这些都是浮云——特别是对于那些，有一定稳定销售额的大中小卖家来说，&lt;b&gt;他们好奇，为什么自己做不大，自己打不破行业第一的爆款式垄断，而&lt;/b&gt;&lt;b&gt;章燎原可以打破原有的行业格局、打破原有的爆款，进而做大&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果做沙盘推演，我以为章燎原的战略要点在于如下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.在红海中挖掘蓝海。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;坚果类市场，是个红海市场。&lt;br&gt;但是碧根果（松鼠家的主打产品）是个蓝海市场。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/a5/15a50f00a6143c19480b087522a2054a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/a5/15a50f00a6143c19480b087522a2054a_r.jpg&quot;&gt;做个对比，再看看老产品开心果&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/f5/00f5dfe28108af9223352fc1e6f59128_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;342&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/f5/00f5dfe28108af9223352fc1e6f59128_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我们看到碧根果极具成长力，它离市场饱和还远得很。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里举个例子，大概2006年左右，我第一次吃碧根果，奶油味的，口感很棒，感觉比核桃好。然后我请朋友吃了一颗，她后来在qq告诉我说，念念不忘，逼着男朋友找了很久，买到了，不过好像没有我的好吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，章燎原选择碧根果作为主打，是有深刻动机的。&lt;b&gt;碧根果本身市场的扩大也是支撑三只松鼠目前业绩的第一个关键原因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你觉得这就是蓝海，你就simple了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国商人足够多。任何蓝海都是红海。只不过，有的是浅红，有的是深红。碧根果为代表的新一代坚果市场，是个浅红，这里还不曾出现一个领导品牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;碧根果市场，很热闹，竞争很残酷，不是你挂个三只松鼠牌子就可以卖到爆的。但是这个市场足够大。足够大的市场意味着，我们可以将其细分为几个2级市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里我简单的分为两个主要2级市场，&lt;b&gt;A市场&lt;/b&gt;：散货坚果市场、&lt;b&gt;B市场&lt;/b&gt;：袋装坚果市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A市场的代表并非是某个Tmall商家，而是实体中的炒货铺，其特征为：购买的便捷、需求的偶然性、品牌的弱化&lt;br&gt;&lt;br&gt;B市场的典型代表也是一个实体，来伊份（它卖不卖坚果不重要）。其特征为：需求的稳定性、严苛的综合质量要求、口味的独特性&lt;br&gt;&lt;br&gt;B市场的主要受众是：办公室一族、宅人。他们购买坚果的本质需求是：给这个无聊或者忙碌的下午，添一点滋味。次级需求是满足口腹之欲和补脑强身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个需求点出发，我们可以看到，他们最重视的产品特点，不是便宜。而是不要给自己带来不愉快。&lt;b&gt;买着太累，是不愉快；坏的太多，是不愉快；包装太蹩脚，是不愉快；外壳太硬，是不愉快；吃完了手太脏，是不愉快；壳子没处扔，是不愉快&lt;/b&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们希望一点不愉快都不要有。他们希望淘宝上有这么一家坚果店，看见它的招牌，就尽管去买，而不用担心这担心那。他们要的是淘宝上的来伊份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但问题是，正如传统营销出身的邹学海认为：网络上没法做品牌，因为没法靠装潢取胜、也没法靠商场背书取胜……所有传统招数都失效了。&lt;b&gt;淘宝，是品牌的死亡泥沼&lt;/b&gt;。乍一听，似乎如此，2013年，好多曾经的淘品牌消失了——虽然他们其实从不曾是一个真正品牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;章燎原也发现了这个症结。他扬弃了壳壳果的很多招数。他针对互联网，开创了全新的品牌塑造方式。&lt;b&gt;我称之为：对话式营销。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.对话式营销&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有种老说法，比如在足球界，梅西是马拉多纳的继承人；比如在篮球界，科比是乔丹的继承人。但是，我们其实知道，没有任何人可以继承他人，每个人都得走自己的路，才有可能超越前人。因为，世界时刻在变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;商业也是一样，世界变了，玩法变了。你还秉承旧道，一门心思光大门楣是不可能的。&lt;b&gt;从根本上说，传统营销的套路，是没法在互联网打造品牌的。你必须开创新的套路。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;互联网的属性是虚拟，传统商业很多打造品牌的实打实的招数完全用不上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;互联网的第二个属性是泛滥，即使你“成功”再现了某招传统功夫，也会顷刻间被同行抄袭到烂——迟早而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;互联网的第三个属性是社交网络。&lt;b&gt;“人”开始比“信息”重要。&lt;/b&gt;一个例子是，书开始免费（网络小说），但是作者的名气越来越值钱，甚至有商家来买断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;从前，我们把品牌的外在搞得高端大气上档次；现在，客户看不到这些了，我们就把品牌代言人搞得高端大气上档次，然后让客户可以和代言人一对一的交流！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么是品牌？品牌就是唯一性，品牌就是熟悉，品牌就是与众不同。当我们塑造了唯一性的品牌代言人。这个品牌自然就活了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个品牌代言人有很多种表达方式。三只松鼠采用的是其中一种：品牌虚拟化。并且是最亲民的卡通虚拟化——这和坚果的休闲零食特质是符合的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以我们看到，不论是三只松鼠描述页的第一屏，还是松鼠包裹的附送物，抑或是松鼠客服的个性化，都是“三只松鼠”这个卡通形象的表现，这种塑造是全程的，是一以贯之的，是统一和谐的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我和你交流了”，你一定会记住我。深浅而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这一招，其雏形早已有之。比如传统的服装小店（老板娘是代言人）、比如淘宝很多百万级卖家（老板有一个口语化的自称，页面到处是自言自语）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对话式营销是支撑松鼠业绩的第二个关键。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.适销对路&lt;/b&gt;&lt;br&gt;完整的销售扩大流程如下图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/84/2c844324bc14addc22e98c4c49810f21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;454&quot; data-rawheight=&quot;454&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;454&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/84/2c844324bc14addc22e98c4c49810f21_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;从传统商业来说，就是找到最适合开店的区域，比如小区门口（找到优质流量来源）；然后优化产品组合，提升装潢和店员水平（提高转化率）；最后疯狂copy，疯狂开店（资源倾斜，全力扩大该优质来源）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，你自然就做大了。前些天听说的一个例子说，某boss做服装的，过去24个月，逆市开店，开了上百家，现在的销售开始上10亿级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电商也是如此。找到优质来源，对三只松鼠来说，比如钻展，比如双11，比如聚划算；然后通过对话式营销提升转化率；接下来，疯狂投入相应渠道费用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人会说，现在聚划算不好使啦，现在钻展不好使啦。——请注意，观察上面的插图——聚划算、钻展从来没有不好使过，只是被竞争对手提升了竞争成本而已，在你转化率接近竞争对手以前，你是不适合使用聚划算、钻展的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;适销对路是松鼠综合实力的展现，非一朝一夕之功，也不是更换一个经理，可以达到的，需要从CEO到客服对电商的一致理解。如此说，章燎原确实有两把刷子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他能够如此迅速的实现适销对路，是支撑松鼠现今业绩的第三个关键。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~分割线张三~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;上述三个关键支撑点，便是我对松鼠的主要理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@栗祥君&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/livik&quot; data-tip=&quot;p$b$livik&quot;&gt;@栗祥君&lt;/a&gt; 说松鼠在亏本。我baidu了一下，营销界的权威杂志，《销售市场》采访章燎原，也得到了同样证词。&lt;b&gt;他自己也说：随时可以盈利，但是不想盈利。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，为了缓解资金压力和进一步发展，松鼠家进行了第二轮融资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都知道，章燎原出身草根，是立志于成为土豪的人呀。他如今亏本赚吆喝，意欲何为？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以为，他图谋甚深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考本文中的贴图，作为松鼠的主打产品，我们可以看到碧根果市场极具成长潜力，从我个人的口味判断来说，碧根果市场量级未来可以超过开心果。或者说，&lt;b&gt;单单一个碧根果市场，未来就足以支撑一个大品牌。所以，碧根果为代表的新型坚果市场，激战方酣，尚处于营销学上的“市场高速发展阶段”，此时论输赢，谬矣。&lt;/b&gt;笑到最后，才可以笑得最好。现在如果争夺蝇头小利，非但会失去未来的广阔市场，甚至有可能折戟沉沙，挺尸在淘宝（天猫）杀场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从松鼠家态势来看，章燎原有意增加产品线（产品深度），目的可能有两个，一是通过连带销售，提升每订单利润率；二是结构调整，将部分商品打造为引流的炮灰，将部分打造为高毛率的利润保证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，章燎原预计要松鼠家要伴随市场，经历相当长一段时间的市场份额争夺鏖战，才有了第二轮风头，甚或第三轮、第四轮风头（从市值考虑，第三轮第四轮风投可能以可转债等形式出现）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但我以为。如果章燎原的图谋是继续做大三只松鼠，甚而实现上市，那么，快速增加产品线有可能是松鼠的错着。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;毋庸置疑，松鼠家的未来，一定是慢食快活的休闲食品品牌。但不同阶段有不同阶段的重点不是？淘宝的聚流能力，给人一种错觉——松鼠销售额很高哦，品牌初长成哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实不然。松鼠虽然走在正确的品牌建设道路上，可现如今，松鼠品牌还是非常非常脆弱的。品牌只是外功，产品才是本质。&lt;b&gt;松鼠缺乏消费者津津乐道的广泛传播的王牌产品，这是它的阿喀琉斯之踵&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;我甚至认为，大获成功的松鼠森林大礼包，其本身、其内在组合，也颇为值得推敲。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许，三只松鼠正应该借势它目前在碧根果领域积累的些微口碑，顺势而上，做大碧根果。&lt;b&gt;实现碧根果的大单品战略&lt;/b&gt;。（大单品是专有名词，大家可自行百度）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;即：三只松鼠=碧根果，碧根果=三只松鼠。投入资源强化消费者心智，永久性抢占碧根果这个免费的概念入口&lt;/b&gt;，既树立松鼠品牌，又能顺便传播、扩大、增速碧根果市场。（我以为，又称长寿果的碧根果概念独特，非常有单品潜力）&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然。也许我说的都是错的。谁知道呢。我们继续观察吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~分割线李四~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得俺这么干货的东西，不收费阅读好亏呀，各位道德诸君若有幸阅到此次，&lt;b&gt;便高抬贵手，赞同则个吧&lt;/b&gt;。若顺势再点个感谢，便更加使我欢颜，日后再接再厉了不是？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20870788/answer/18847691
</link>
<author>
马进
</author>
<title>
职场女性在面试时被问到结婚生孩子、工作与家庭平衡问题时，怎么回答最合适？
</title>
<description>
1，有一次我面试一位女性，各方面都很适配岗位要求。但是年龄30岁，男友稳定两年。&lt;br&gt;这种情况，本着对公司的负责的原则，我当然要关心一下生育问题。&lt;br&gt;于是我问，关于进一步健全您的家庭的问题，您是怎么考虑的。&lt;br&gt;这姑娘倒也痛快，说到：您是想问生育问题吧，我暂时不打算生育，至少两年内。&lt;br&gt;我见她说的真诚，便没再多问。出于职业操守和个人信仰问题，我也不会去和女职员签订什么两年不生育合同。于是就提供了一个岗位机会给她，后来工作也开展的不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个月之后，这姑娘怀孕了。此时她还没结婚，于是她来找我，说当初的承诺没有做到，打算辞职，或者考虑人工流产。鉴于她未出试用期，并且本人有辞职意愿，即使她是孕妇，这时也可解除合同。&lt;br&gt;本着对双方负责的态度，我去了解情况。她的同事告诉我，她确实很纠结，她怀孕实数意外，因为过去一个月她甚至还在喝酒、吸烟（其实此时已经怀孕，但自己不知道），怕对胎儿不好，另一方面考虑自己年龄也大了，并且也珍惜这个孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我去找她谈，我说作为个人，我很支持她生下来，因为这是一个生命；代表公司，我们亦希望员工能够长期稳定的在公司发展，而不是希望她一时一刻的服务。所以不管她是什么选择，我都希望她继续在公司就职。工资不降，转正正常，只是年终奖无法兑现承诺。最终，她选择尽快结婚，并把孩子生下来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;日本经营之神松下幸之助曾经说过：如果未来你想做一家大公司，那今天你就应该表现的像一家大公司。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我讲这个例子，一方面是想夸奖一下自己，另一方面是想说：大公司，有责任感的企业，至少不应该短视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;btw，后来这姑娘就一直没怎么太出力。到今天，时隔两年，这姑娘依然没有回到她生育前的工作状态。但是她在工作中表现出来的专业能力，让我觉得满意。而且她状态一直在回升，并且打算继续在这家公司服务。我觉得，人与人的信任、默契，到此已足够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，我们本科毕业的时候找工作。某学姐（硕士）去面试总部在深圳的某个银行，号称是中国最佳零售银行，号称是中国最受尊敬企业（北京大学管理案例研究中心和《经济观察报》评定，权威）。结果，学姐进了终面，要签合同的时候，就让承诺两年之内不生育，否则接受xxxx。后来学姐和我聊天，我说，这样的企业，真配不上“受尊敬”这三个字。&lt;br&gt;最后，即使薪水低了一些，学姐选择了北京的中国人民银行，而没有选择去自己更心仪的深圳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我讲这个例子，是说，找工作有时像找爱人，要慎重。如果你觉得这人品行不端，还是尽早不要交往。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，还是不能跑题，回答一下lz。一般来说，用人单位问这个问题，倒不是心疼你产假的薪水（正常给员工买生育险的公司都能获赔），而是大部分工作都需要相对保持连贯。&lt;br&gt;作为一个负责任的面试官，问这个问题无可厚非。&lt;br&gt;所以，我觉得最好的回答是：以真实的情况告诉对方。&lt;br&gt;比如说：我打算买房之后再考虑生育；我打算顺其自然；我计划两年之内生育；我暂时不想结婚等等。甚至有人回答过我：我们一直有避孕。我觉得这也挺好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所有的问题都真实的回答，做人也不用那么累。你说多好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;老规矩，要pk一下（曾经的）第一答案（现在我成了第一答案了，-_-#）：&lt;br&gt;如果真的那么“反过来问对方：公司给予怀孕或者哺乳期的女性员工，有如何具体措施？”，会给别人留下&lt;b&gt;攻击性太强的印象&lt;/b&gt;。这是不妥的，面试官问这个问题，未必有恶意，我前文说过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps，我对孕期员工，一般不要求加班；不要求参加任何集体活动，因为饭局和party都有人吸烟；公司的餐厅设专门“准妈妈席位”不和别人挤；停车场给专门预留大尺寸停车位。对哺乳期员工，一般4:30即可下班。有什么好的建议，同学们可以跟我说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个（之前的）最高票答案，至少结论部分是错误的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21631249/answer/18844954
</link>
<author>
Alex Lee
</author>
<title>
为什么两年合约价 $299 美元的 iPhone 5s 到了中国就成了 ¥5288 人民币？
</title>
<description>
笔者从apple美国官网查询(&lt;a href=&quot;http://store.apple.com/us/buy-iphone/iphone5s&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Buy iPhone 5s in 16GB, 32GB, or 64GB&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;):非合约机的售价为649美元(下图为证),换算(当前汇率:1:6.1184)为人民币约为:3972元,天朝要收取17%的税约为:675元,所以换算回来的iphone应该为:3972+675=4647元,这比官网售价还少:641元,你可以继续骂苹果坑爹,但是笔者注意到,由于国情限制,iphone在美国的质保是1年,而在中国是两年质保,所以你可以将这641元看作是一年质保的成本(apple care还要700+呢!),这样看来,就不贵了..&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/bc/1fbc25abee7b39126c6a1af605623b8a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;830&quot; data-rawheight=&quot;583&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;830&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/bc/1fbc25abee7b39126c6a1af605623b8a_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19744366/answer/18844140
</link>
<author>
蒋小猫
</author>
<title>
坐火车从北京去莫斯科，需要准备些什么？注意些什么？
</title>
<description>
我去年四月从英国坐火车+大巴回的北京，刚好坐了从莫斯科到北京的这一列车。第一个建议是，如果你只是猎奇想做一段车而不是把他作为一段长途旅行的一部分，就还是算了。旅行前最怕有太多不切实际的幻想，虽然这是号称全球最长的列车，穿过了西伯利亚blah blah，但毕竟只是交通用途的火车（不是豪华旅行列车），真正坐的时候并没有多么的梦幻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到正题，需要准备一些什么：&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;1. 路线选择&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我坐的是K19的二等车，偷一下&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lei-chen-lu&quot; data-tip=&quot;p$b$lei-chen-lu&quot;&gt;@雷晨露&lt;/a&gt; 的图。如下图。住的房间跟国内软卧差不多，也是和雷同学的图里的二等座一样。不会经过乌兰巴托，全程七天，从满洲里入境。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/4e/144ef56d76d105d58aacb577812fe615_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;614&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;614&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/4e/144ef56d76d105d58aacb577812fe615_r.jpg&quot;&gt;本来是想去乌兰巴托转一转的，但是因为签证的关系就没有去。其他的列车是什么情况我不清楚。如果你决定走这条线，建议你再多花几天去圣彼得堡，因为那里真的比莫斯科牛逼很多，美丽很多。如果再有时间，走去波罗的海三国，做大巴就可以，想simple bus这种公司的车票都不贵，那边也都很不错。只玩莫斯科有点太亏了。另外，我建议买两程火车票，在贝尔加湖停留三天，那边下车以后再倒车可以去到湖边玩一玩，应该会给旅行增色不少。我因为时间关系当时没有去，非常后悔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我去年走的路线是伦敦-布鲁塞尔-阿姆斯特丹-科隆-柏林-华沙-克拉科夫-塔林-里加-圣彼得堡-莫斯科-北京。一路下来也不怎么累。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;2. 签证&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;俄罗斯的签证很好办。找旅行社交钱就可以了。&lt;br&gt;如果再去欧洲其他国家，办理一个申根签证就可以，可以选法国或者德国。这个签证问题可以另开题再说了。&lt;br&gt;蒙古的签证好像也是给钱就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;3. 预算&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;预算是重点。我当时也是通过Real Russia买的火车票。比正经的票价贵了一千多人民币，我买的应该是快六千人民币。我这趟车的票价应该是在4000多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从莫斯科到北京票可以在俄罗斯火车官网订，问题是你必须懂俄语……有两个办法，当年我是在网上看到有人给页面的俄语翻译，一步一步教你怎么定，当时我自己试了几次，都卡在付款那里了没定成，就放弃了。国内应该有很多旅行社可以定的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了车票，就是吃喝了。火车上吃饭不算贵，一顿差不多rmb50-100，但是非常一般。基本每天都会停几站，车站里会有一些大妈卖当地的小零食和便当。最常见的是鸡胸肉+米饭和三文鱼炖土豆。还有特别咸的贝尔加湖熏鱼，神奇的奶酪pancake卷，超级大的鹅蛋，等等。味道都很接地气，价格也都不贵。喝的话，列车上开水（和国内的是一样的）。七天下来1400rmb已经够用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附上一张三文鱼煮土豆照片&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/13/7a13ccb7709820cede0618761a3d5404_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7a/13/7a13ccb7709820cede0618761a3d5404_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再就是购物。列车没什么可买的。不过车过境之前换车轮的时候有一段时间可以在俄罗斯边境小镇溜达，那里有些卖伏特加和小零食的店，我当时买了好多酒，差不多都在人民币100-200，也有很便宜的我就没买。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之这七天准备7000-10000应该是远远足够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;4.怎么玩&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我当时带了电脑 kindle ipad 手机 ndsi……结果证明，我是对的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然大部分的时间是用来和来来往往的人聊天，和看着窗外的景色发呆。但是一周里面总会有很多时间是会感觉非常非常无聊的。主要活动如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;a. 和陌生人闲聊。&lt;br&gt;全程坐这趟列车的人很少很少，我那趟列车在过关的时候我和边防小兄弟聊了聊，才发现整个车只有48个人。是的你没有开错。全程或者打扮程坐这个车的人大概分为：我这种猎奇的人，不会坐飞机的外来务工人员，不敢坐飞机的奇怪哥们儿，和跟着旅行团的老头老太太。途中上下的人挺多的，但是大部分时间，车厢都很空，没什么人。一半的时间我的那个小隔间都只有我一个人。最后我和只会讲“护照”“姑娘”这两个中文字的俄罗斯大妈列车员成为了好姐妹这事儿我是不会乱说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我前前后后碰见了好多奇怪的人。最厉害的一个是一个醉到不省人事的蒙古族俄罗斯小哥被朋友台上车厢。睡我对面的床。当时我就吓傻了。一直假装看书。他睡了一下午以后差不多就醒过来了，醉醺醺的跟我聊天。不过他只会俄语，然后我们就打手势聊了一个傍晚。期间他给我吃了 一个苹果，一个梨子，两块蛋糕，还掏出了一个小酒壶请我喝了一杯。喝完以后他就又醉醺醺的睡过去了。我就拿着LP上面的英俄对照表跟他说了一声谢谢……还遇到一个在中途上车的东北大妈，她在俄罗斯打工种菜，因为身体不适就被送回去了，不会坐飞机，就坐火车了。她一路都特别害怕外国人，每天都钻到我的屋里来跟我聊天，也是很接地气。我一路上都是一直在买吃的，她带了好多饼呀鱼干呀鸡蛋番茄之类的干粮，一直塞给我吃。还有一个俄罗斯姑娘，是我唯一遇到的一个会用英文聊天的人，我们花了两天时间研究俄罗斯人和中国人的信仰问题，最后成了FB上的好伙伴。还有一些七七八八的过路人也都很有意思，像不敢坐飞机的在海南做导游的俄罗斯小哥，他和我在一个车厢，下车告别的时候才知道他还要再转一个K次列车从北京去海口……囧rz。还有定居俄罗斯并引以为傲的做生意大叔，一直把自己在俄罗斯开的小卖部吹的神乎其神，一直鄙视中国。还有完全无法用语言沟通的各色大妈大叔小哥小妹，傻笑着给我吃的……一般坐一两天火车的人都会带过量的食物和饮料，我坐着一路车基本每天都会有陌生人出现然后给我大把吃的。。。感觉也是很有意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;b.看风景发呆。上车前我对大西伯利亚充满了期待，感觉都能看见苍茫的荒野上被流放的人群苦逼寂寞的在走来走去什么的。其实每天的风景跟在国内做列车的风景差别不大。都是一些乡下地方的田野啊小乡村的房子什么的。值得一提的是巨大的贝尔加湖。火车绕着湖走了一天半，五月的天气有的地方湖面还有很多冰，夕阳和日出都很漂亮。但是也感觉非常荒凉。像是一种很沉静的美，第一眼看上去觉得很普通，盯着看了一天以后就有了完全不同的感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附赠一张贝尔加湖的结冰照片（五月份哟）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/1a/351a8c216291e4d9160a736bcb90860a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;492&quot; data-rawheight=&quot;363&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;492&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/35/1a/351a8c216291e4d9160a736bcb90860a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;c. 自我娱乐。还有一部分时间你会感觉到非常的无聊。在车厢走来走去，去餐车喝一杯看看书什么的都会觉得特别无聊。所以一定要带点娱乐的东西。我当时因为是旅行也是搬家，所以带了电脑 kindle ipad ipodclassic 手机 指甲油和书。事实证明，这些都用上了！尤其是晚上的时候，外面也没什么可看的，人也疲倦了。嗑着瓜子和不认识的人看个电影，或者自己躺着看看书涂涂指甲油什么的也是很悠闲的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;5. 其他&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;a. 充电：每节车厢都有几个充电插座，不需要转换插头就可以用，每天乘务员会来用这个插座插上吸尘器打扫，其他的时间可以尽情使用。我当时就一直插着电脑也没问题。因为车厢人不会很多，所以充电资源都是很充足的。&lt;br&gt;b. 洗澡问题：车厢里面没有洗澡间，请不要问我那七天是怎么过来的。给大家推荐一个免洗洗发喷雾，这个可以解决一部分问题。但是我不会告诉你，我在最后一天实在忍不住用水壶接了开水去火车的厕所里洗了个头这件事情的……当时洗完还觉得很幸福……额。&lt;br&gt;c. 安全：车厢里面有固定的乘务员，有问题可以找他们。每一个单元的门都是可以单独反锁的，贵重物品最好随身准备一个小包包，电脑神马的可以放在床底下：床可以翻开，下面可以储存行李。&lt;br&gt;d. 推荐携带：电子娱乐用品，书，扑克牌，中俄简单词汇对照表（聊天功能应该能瞬间提升吧），大水壶，面包，花生酱和刀（在长途火车上可以分享的食品是一个很不错的交友利器，另一个朋友做这趟车凭着一罐Skippy结交了好友无数），洗手液or肥皂，用于装脏衣服的袋子（如果做七天火车这个很实用），笔和本子。&lt;br&gt;e.车上有暖气和空调，带上舒服的睡衣加随时能套上下车的外套就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附上一张在刚刚入境满洲里的时候拍的五天没有洗头穿着睡衣的照片。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/53/5053699e207d7343bccb01d2d30d40fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;311&quot; data-rawheight=&quot;434&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;311&quot;&gt;&lt;br&gt;最后的最后，还是想告知一下广大对这趟列车有过多幻想的朋友，真的没有想象的那么牛逼。很多坐过的人在当年被我询问的时候露出一种不以为然的表情说一些实际的话我还以为是人家在装逼假装没什么，后来自己坐了才发现真的没什么。我当时因为处于人生困惑期，正好需要一段时间一个人静一静，其实也算收获颇多。如果是抱着旅游的心态坐这趟七天的火车，我只能泼下冷水，说一句不值得。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21232410/answer/18238152
</link>
<author>
黄磊
</author>
<title>
为了小红帽 (TrackPoint) 买 ThinkPad 舍弃 MacBook 明智吗？
</title>
<description>
啊噗= =先吐槽一下，我的t430i7版左腕托(下面是HDD）热成狗Σ(ﾟдﾟlll)（当然比我之前的pro好很多，那个哪里是铝合金unibody嘛，完全就是铝合金铁板烧= =）感觉要换块SSD= = &lt;br&gt;1、到了T系列R系列的tp做工真心没话说，唯一不满意的是A面的磨砂在边角的地方容易掉。。&lt;br&gt;2、&lt;b&gt;tp也是有多点触摸板的！！!&lt;/b&gt;效果至少达到macbook八成水平（双指多屏切换没有，不过这个也不是tp的原因，win不支持而已。但是linux下面好像有支持切换的驱动）&lt;br&gt;3、至于小红点。。我拿它ps抠图你信么？当你想把鼠标从左上角移到右下角你就知道trackpoint比trackpad好的地方了。&lt;br&gt;4、另虽说新的t430和mba、mbp一样都是巧克力键盘，但是手感、击键声音、键程秒杀macbook好嘛！！！何况也是背光键盘！！！&lt;b&gt;码个代码的时候，那个键盘配合trackpoint简直不能再爽更多，毕竟触摸板需要食指离开键盘区，但是小红点就方便很多有木有！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;5、最主要的是便宜！！！八千出头可以买港行的高配t430了，但是买macbook恐怕只能买mba！！！对于我们这种常年matlab、c跑数值计算的，i7比i5、i5u好了不是一点半点！！！&lt;br&gt;6、&lt;b&gt;哪个说tp不耐摔的站出来！！！&lt;/b&gt;我的小黑跑一个数值积分的程序的时候从上铺（约两米）掉下来嘛事没有！！！还是机械硬盘！！！镁制防滚架不是吹牛逼的，联想官方的硬盘保护系统还是很不错的，可以在检测到加速度的时候关闭硬盘。&lt;br&gt;7、扩展性好啊。。&lt;b&gt;主硬盘500G，光驱拆了可以再装一块，底下还可以装一块msata的ssd和一根内存条&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;8、屏幕！！！雾面屏不能再爱更多！！！14'的屏幕1600*900分辨率，虽说比不上rmbp，但是rmbp多少软妹币？&lt;br&gt;9、便携性= =这个真心是tp的硬伤。。&lt;b&gt;t和r系列真他妈重&lt;/b&gt;= =女生要跪&lt;br&gt;10、没有装原生的电源管理软件不要随意吐槽tp的续航&lt;br&gt;11、娱乐性= =虽说tp（特指T、R系列）的quadro nvs显卡比较鸡肋（gtx630m的水平吧也就），但是这款卡针对分屏做过优化，我在家都是接三个显示器，一个码代码一个看文档一个给我爸看电影= =&lt;b&gt;玩游戏的话ArmA中等特效毫无压力&lt;/b&gt;。由于专业方面的原因有时候要跑gpu计算，虽说这块卡只有96个cuda芯，但是作为笔记本已经很让我满意 了，对opencl的支持很不错。另外这块卡渲染视频、出图的时候非常稳定，虽然不算快（128位宽）但是不会出现卡顿死机的情况。&lt;br&gt;12、&lt;b&gt;和macbook比起来，tp无疑要朴（tu）素（bi）稳（nai）重（cao）许多&lt;/b&gt;，不娇气，常年一两个礼拜不关机，通宵跑计算，win7、win8、ubuntu、centos、backtrack常年折腾来折腾去从没出过问题&lt;br&gt;13、应用方面。。如果题主搞设计的那osx不错，基本常用的ps、ai、id、fw都有osx版本，macbook的屏幕非常骚气的。。但是搞工程的话就坑了。。至少我常用的multisim、pspice、protel这些电路仿真软件在osx上面，要么就废柴要么根本没有。。何况布线复杂时protel对cpu要求很高。（工科男注定和高富帅专属macbook无缘么sigh）&lt;br&gt;14、鼓吹macbooktouchpad手势操作的有多少关心过这个设置选项？&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/e2/15e2212b1317f0a41b77c566f54f0aaf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;887&quot; data-rawheight=&quot;608&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;887&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/e2/15e2212b1317f0a41b77c566f54f0aaf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;15、吐槽Trackpoint难用的有多少人关心过这个设置选项？&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/34/c2343585a77ece5f67b68f53b62a12c0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;755&quot; data-rawheight=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;755&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/34/c2343585a77ece5f67b68f53b62a12c0_r.jpg&quot;&gt;16、再给我一次选择，我还是会选tp。&lt;br&gt;喵，就酱。&lt;br&gt;===============================昏鸽线============================&lt;br&gt;补充：换了一块mSATA的SSD在下面做系统盘装软件，跑matlab的时候左手终于不用再受煎熬了= =&lt;br&gt;===============================昏鸽线============================&lt;br&gt;题主想知道为什么这个问题这么多人回答吗？&lt;br&gt;因为&lt;b&gt;不管在哪个码农多的地方，tp（不含e系列）和mb哪个好之类的问题是万！年！月！经！贴啊！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;耐操的tp和骚气的mb直接戳中了一票程序猿的G点啊喂！！！(*°∀°)=3&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21612206/answer/18772167
</link>
<author>
白晋忠
</author>
<title>
美国军事打击越南、伊拉克、阿富汗、叙利亚、“干涉别国内政”，是由哪些美国文化导致的？
</title>
<description>
美国人一直认为：激发自己国家前进的功力是崇高的原则，而不是基于君主的自私和自利的野心。美国是根据开明的理性主义的规则运行的；对于被迫生活在残暴统治下的不幸的民众，美国注定要成为他们的楷模与明灯。詹姆斯·麦迪逊在1804年曾说：美国必须要以一国政府的榜样至少对世上盛行的腐败提出抗议，这样做既是为了全世界，也是为了我们自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       在初期，美国政治精英认为只有在避免使用武力的情况下才能完善地执行自己的特殊使命。正如约翰·亚当斯所言：“凡是自由独立的标准得以施展或推行的地方，美国都会给予关注、祝福和祈祷。美国衷心盼望世人得享独立自由，但我们只保护自己，只为自己奋斗。美国会为自由独立之事业而摇旗呐喊，并通过自己的以身作则来表达善意的支持；然而我们非常清楚，一旦我国脱离自己的旗帜而站在别的旗帜之下，哪怕是站在争取外国独立的旗帜下，都不可避免陷入利益和阴谋的战争之中，陷入了贪婪、嫉妒和野心的战争之中不能自拔，因为这种战争总是打着自由的旗号却盗用自由的标准.......美国将可能成为世界的独裁者，将不再是自我精神的主宰。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;       在整个19世纪，美国都秉持上述理念而实行孤立主义。他们虽然深信美国的价值观和体制适用于全世界，却悖论般地认为只有避免与外部世界广泛的政治互动才能更好地传播自己价值观和体制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       20世纪初美国人的信念有了演变，他们将美国定性为“一个逐渐并最终要成为促进世界进步的最具有道德因素的共和国，必然成为世界争端公认的仲裁人。”但同时美国也是理想和务实相交织的。罗斯福就曾经说：“没有武力做后盾的软弱无力的正义与非正义的武力一样邪恶，前者甚至更具有欺骗性。” 正是基于此种信念，罗斯福当时对于日本1904年日俄战争，1908年占领朝鲜半岛都保持了沉默。&lt;br&gt;         继任的威尔逊总统相比罗斯福更具有理想主义色彩。1917美国决定加入一战时宣称：未来的和平与世界政策取决于如何回答以下问题：这场战争的目的是仅仅为了建立新的势力平衡，还是为了争取公正、稳固和平？........绝不容许再恢复势力平衡，而要建立势力共同体；不容许存在有组织的争夺，而要争取实现有组织的共同和平。&lt;br&gt;.................................................................................................................&lt;br&gt;       为了世界的最终和平而战......，一定要让世界成为一保障民主的安全世界。世界和平必须植根于经过考验的政治自由的基础之上。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;        二次世界大战时，随着美国实力的急剧增加，美国对外政策中的理想主义色彩急剧增加。罗斯福于1941年提出了”四大自由“，并宣称四大自由是美国在世界各地的追求目标。这恰恰违反了19世纪美国的孤立主义理念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        1953年国务卿约翰·福斯特·杜勒斯更是在冷战高潮期间强调了美国的道德色彩：”我们在这片土地上开发了一块精神、知识和物质都无比丰富的天地，这片富裕是世界开天辟地以来从没有见过的。我们的成就唤起了世界各地人民的想象，他们把我们的成就称为”伟大的美国实验“。我们这个自由社会令暴君寝食难安，因为我们表明了如何才能满足人民对于更多机会和尊严的渴望。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;         冷战期间，肯尼迪总统更是确认:美国的目标不仅要为美国人维护和平，而且要为全世界的男女老少维护和平；不仅要为我们的时代维护和平，更要维护千秋万代的和平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;          可以说二战的胜利彻底激发出了美国人心中的”天定命运“的激情，传道士的狂热加上唯我独尊的态度产生了全球主义。美国在越战战争中的坚持就是这种冲动的外在体现。当然，越南战争的惨败冷却了美国的狂热，现实主义回潮。尼克松1970年对国会说：”我们的目的首先就是用完善的外交政策支持我们的长期利益。必须根据我们的利益来决定我们的承诺，而不是相反。“随后撤出越南，对中国开放，缔结《柏林协定》，开启阿以和平进程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;          随着尼克松政策的取得成效。美国实力迅速恢复。传教士的理想主义迅速恢复。1975年福特总统向苏联提出了挑战，他宣称”美国人民及政府对人权和基本自由具有深切的献身精神。“ 吉米·卡特总统更是宣称：”对于那些寻求民主和自由的民族，对于那些寻求个人自由和基本人权的人，我们应该成为他们的灯塔。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;           随后冷战的胜利更是让美国人深信：美国的制度就是全世界最优秀的政治经济制度，世界其他国家最好且唯一的选择就是采用美国式的政治和经济制度。历史已经终结了。意识形态斗争也结束了。各国的竞争主要体现在如何快速地采用美国的经济政治制度。与此同时，新的干预主义也出台了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21630820/answer/18843599
</link>
<author>
rlei
</author>
<title>
iPhone 5s 的 M7 芯片有何用处有何特点？
</title>
<description>
尝试着挖掘了一下这个M7的真面目，（推测的）结论还满有趣的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前Apple公布出来的关于这个M7的资料少得可怜，只是说能够持续低功耗运行，监测各种sensor的数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从名字来看，直觉上怀疑这货是license的ARM Cortex M系列中的某一款，例如M3, M4之类。&lt;br&gt;关于Cortex M4: &lt;a href=&quot;http://www.arm.com/products/processors/cortex-m/cortex-m4-processor.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cortex-M4 Processor&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;The ARM Cortex™-M4 processor is the latest embedded processor by ARM specifically developed to address digital signal control markets that demand an efficient, easy-to-use blend of control and signal processing capabilities.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;大致上是为DSP而生。采用thumb/thumb 2指令集，40nm制程下可达到8 µW/MHz（每M主频8微瓦）的功耗。那200MHz时就大约是1.6毫瓦？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为Apple的ARM技术都来自于收购的PA Semi这家公司，所以又尝试搜索了一下PA Semi曾经license过的ARM IP，但一无所获。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来在Linely Group去年的一篇Newsletter &lt;a href=&quot;http://www.linleygroup.com/newsletters/newsletter_detail.php?num=4881&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Linley Group&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 中看到除了PA Semi，Apple还收购了Intrinsity这家公司。三星当年基于Cortex A8的“蜂鸟”(Hummingbird)就是从Intrinsity收购的IP(&lt;a href=&quot;http://www.bdti.com/InsideDSP/2009/08/26/Intrinsity&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Intrinsity, Samsung Announce Cortex-A8 “Hummingbird”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。而蜂鸟也就是初代iPad所用的A4。之后不久Intrinsity便被Apple收购。顺便提一下，Linely Group这篇文章已经提到Apple在搞自己基于ARMv8的64位芯片，还推测要到2014年才会上市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Intrinsity早在2007年就有这么一条有趣的新闻：&lt;a href=&quot;http://www.arm.com/about/newsroom/18135.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ARM and Intrinsity Boost Performance of Cortex-R4 Processor&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;没错，Cortex R系列就是ARM面向嵌入式实时处理（embedded real-time）领域的产品线：&lt;a href=&quot;http://www.arm.com/products/processors/cortex-r/cortex-r4.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cortex-R4 Processor&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;The Cortex-R4 processor delivers substantially higher performance, real-time responsiveness, reliability and dependability with high error resistance, and offers more features than other processors in its class. This processor offers excellent energy efficiency and cost effectiveness for ASIC, ASSP and MCU embedded applications. The Cortex-R4 processor is very flexible and can be configured at synthesis time to optimize its feature set for a precise match with application requirements.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/44/5c44fef5ec592c26f930e83e04ff35eb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;418&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/44/5c44fef5ec592c26f930e83e04ff35eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;虽说嵌入式实时领域强调的是determinstic（例如中断处理要在确定的时钟周期内完成），主要针对军用、车载电子、医疗器械这些更加人命关天的领域，但用在手机的持续sensor监测上也可以说是刚刚好，不会大材小用。况且有了这个以后iPhone要扩展医疗级的应用（例如配合监测心脏病人的传感器）也蛮好的。而且从设计上看，做DSP用的M系列在MMU和中断控制器上都比R系列弱很多，确实不适合这种应用场景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;翻译一下R系列的指标（40nm制程时）：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;主频：最高600MHz&lt;/li&gt;&lt;li&gt;性能：1.66DMIPS/MHz (Cortex A9是2.5，以R系列的用途来讲已经非常够用了)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;功耗：最低24 DMIPS/mW 。换算一下大约是0.07毫瓦/MHz，比单纯DSP的M系列要高，但只有Cortex A9的几十分之一。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;芯片面积：0.5mm2起&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;所以个人推测Apple的M7更可能是基于Cortex R系列的产品。当然Apple一定会有自己的若干改进，只是现在我们还不得而知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这玩艺的意义在哪里？如何省电？来看看下面两个应用场景：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Moto X的“OK Google Now&quot;语音唤醒。如果只靠AP处理，那么只要麦克风那边捕获到什么动静，CPU就会被中断唤醒，然后对录下的数据进行处理，判断是不是说了这句话。如果不是，对不起，CPU白醒了。想想看一天到晚CPU有多长时间需要醒着……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Google服务框架最近新增的&quot;Geo fencing&quot;功能。应用可以设定，当手机定位进入一个特定的区域时，唤醒设备，播放些记事提醒什么的。莫非CPU也要一直醒着，不断的检查当前的位置？&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;M7这样的“小”处理器，和Moto X的“8核”之一的那个协处理器一样，就是把这种需要持续监测但工作量又很小的事情从AP上面拿开，让手机可以睡得更安稳，这样才能省到电。协处理器有自己一小块RAM，麦克风录到什么声音，协处理器随时进行判断，满足条件了才进一步唤醒AP和整个手机。geofencing也是一样的道理。题外话，高通的新GPS硬件本身已经支持geofencing了的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说我是为什么热衷于这种冷门的花边……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21620490/answer/18829061
</link>
<author>
动机在杭州
</author>
<title>
为什么猜测别人动机不是个好习惯？
</title>
<description>
这个问题不答，似乎对不起我这个“动机”的ID啊。&lt;br&gt;“不问动机只问是非，不看原因只看结果”，已经成为某些场合的基本准则，比如判断公众人物的行为是否道德，比如辩论。&lt;br&gt;从某种意义上，“不问动机”是反人性的。因为“动机”就是道德的基本要素。孩子很小的时候就知道通过判断动机来判断人的行为是否道德。在5－8岁，即皮亚杰所谓的道德他律期，孩子还只会根据打碎的玻璃杯数量来判断 “为了帮助妈妈做事，打碎了一盘玻璃杯”和“为了偷柜上的糖果吃，打碎了一个玻璃杯”哪个行为更坏。当孩子再成熟，进入道德自律阶段以后，动机才成为他们判断行为是否道德的重要因素。&lt;br&gt;从“不问动机”到“问动机”，在道德上，无疑是一种进步。在法律上，动机也是量刑轻重的重要因素。&lt;br&gt;那为何我们又要在某些场合退回到“不问动机”呢？&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一个原因，行为有公论，但动机无公论。&lt;/b&gt;成人后，我们做事的动机复杂很多。有些事是多种动机混杂的，有些动机甚至隐密到我们自己都不知道。但是有效的公众讨论需要构建一个讨论各方都能共享的事实。这个事实必须清晰、客观、无疑义。很可惜，这个共享的事实只能是行为，不是动机。以慈善为例，我高调捐了100万，你可以说我的动机是助人，也可以说我的动机是炒作和出名。不同动机的猜测就把行为放到了道德的两端。哪种说法对呢？上帝和捐款者本人都未必知道。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二个原因，动机容易成为恶意攻击的借口。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;以确定的口吻讨论你根本没法确定事情，怀着恶意猜测别人的行为的动机，这不是明察秋毫的洞见，是傲慢的自以为是。&lt;/b&gt;再光明的行为都能找出暗黑的动机，这并不难。能找出来不说明你思维缜密，倒是显得你内心黑暗。关键是，你说别人动机不纯，别人还只能百口莫辩。&lt;br&gt;所以当我们说“不猜测别人动机”的时候，其实我们说的是，当事实模棱两可的时候，秉持人性善的假设，带着善意判断他人行为。这是对社会善意行为的鼓励。这也是“不问动机”的意思。&lt;br&gt;至于我取这个Id 的动机，别问我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19744366/answer/18836250
</link>
<author>
雷晨露
</author>
<title>
坐火车从北京去莫斯科，需要准备些什么？注意些什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;感谢大神&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/enokitsu-kanon&quot; data-tip=&quot;p$b$enokitsu-kanon&quot;&gt;@Shimizumint&lt;/a&gt; 邀我回答问题，我大概拖了....半个月？一个月？Anyway, 第一次回答诚惶诚恐，不周之处大家多包涵...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先普及一个姿势，北京到莫斯科并不是完整的Trans-Siberian Railway, 真正的西伯利亚大铁路是指从Vladivostok到Moscow (不要问我为什么不是到St. Petersburg最长啦，人家是首都嘛！)，传说中世界上最长的火车之旅，全长9288公里。其中有两条支线直达北京，一经蒙古从二连入境，二经赤塔，哈尔冰到北京。详情见下图蓝线们…下图也告诉我们，坐火车从伦敦到新加坡也不是梦…&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/ca/2fca54f0199ebbac2b58d6760dc6bdca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;603&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;603&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/ca/2fca54f0199ebbac2b58d6760dc6bdca_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;顺利通关全程在Vladivostok会附送9288纪念碑一个…&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/c5/06c5435512170abb11d41f56c1648413_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-----------------------------说回正题的分割线--------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的这趟旅程已经是去年9月的事了，毕业以后一路从从英国途径挪威，瑞典，芬兰，俄罗斯，蒙古乘火车回国，历时24天。当时会想走这条路线都是因为一个开古董店卖日本武士刀化石手摇留声机的英国老头。他给我说他来过六次中国，都是坐火车来的，他告诉我一定要去尝试一次，it’s an amazing trip. 我是个一点都经不起诱惑的人，于是就有了这趟旅程。以下为当时刚回来写给我自己的一段话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#坐着火车唱着歌回天朝#10000公里的火车，1200公里的飞机，500公里的邮轮，去英国时只用了一天时间，回来却用了24天。已经习惯住在火车上的日子，喝酒聊天看书听歌吃泡面，更多的时间只是望着窗外发呆，美景不分日夜地嗖嗖地掠过眼前，仿佛可以看见时间的流逝...这是我送给自己最好的生日礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-----------------------------不好意思我又跑题了-------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对不住各位看官，经常写着写着就走题又刹不住车，差点忘了问题是什么- -嗯，准备工作啊….那我一项项写好了，只问了莫斯科到北京我就只写这一段了哦哦哦哦哦：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.	路线&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如开篇所说，路线有三条，大部分人会选择二连乌兰巴托这条Trans-Mongolia Railway, 可以多玩一个国家（虽然乌兰巴托真的没啥可玩- -），但这也意味着要多办一个签证，请大家自由地选择。顺便一说，虽然乌兰巴托没啥可玩，但是蒙古境内火车沿途非常美，私心得觉得比西伯利亚还美，可能是因为期望没那么高？ 其他两条我没走也不清楚的说…不过海参崴到莫斯科的全程还是很想坐一次！#没错，我就是这么俗气地追求坐完全程这种事#&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.	签证&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完全没有发言权的一件事，因为我在腐国办的，国内行情还真不清楚。不过反正大淘宝什么都能代办…你懂得…按我在腐国的经历，这两国家应该都是交钱就给过的…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.	买票&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嗯…这是最复杂的一件事了…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，如果你要直接从北京坐到莫斯科那就好办了，买一张票坐六七天直达，但我只能说…GOOD LUCK了。以下为直达的国际列车们及参考价格：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/16/e31699483a228f3ef56d3f4929785183_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;614&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;614&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/16/e31699483a228f3ef56d3f4929785183_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实走在这条铁路上的还有很多列车，这些只是国际列车，相对来说环境比较好，都是背包客，据说暑期人多的时候大家都一起坐在走廊上喝酒开趴。还有很多俄罗斯国内的普通列车也可以坐，但是据说跟不会说英文的俄罗斯大叔大妈住几天会疯掉的….&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然大部分人都不会选择在火车上待个六七天吃餐车不能洗澡挑战自己的极限的，一般都是边玩边走，中途会停个几站玩个两三天。但是这样一来，买票就麻烦了，要每一程单独买。北京出发可以在以下两个地点买：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.	建国门大街北京国际饭店1层&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.	中国国旅，&lt;a href=&quot;http://www.cits.net/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;cits.net/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒙古俄罗斯最靠谱就是让青旅代订，搞不好还可以比较便宜。现去火车站买也可以，有专门的售国际车票窗口，困难在于…..你要让他明白你要买国际车票，相信我，他们都不懂英文…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#我才不是小广告#另外推荐一个很靠谱的旅行社代购：&lt;a href=&quot;http://www.realrussia.co.uk/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Real Russia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我就是在这家买的票，可以邮寄全球，就是不知道寄到中国邮费多少…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实你不买票，这家网站也是个非常好的trip planner. 如下图所示，你可以选择起点终点，你要走的路线，中间要停的城市，停几天，然后他就会告诉你要买哪几趟车票，多少钱，强烈推荐！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/15/a8150f65b0d9a9abe7e08534165b2872_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;462&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/15/a8150f65b0d9a9abe7e08534165b2872_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4.	车上&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果不是一票直达，途中可能会坐到三个国家的火车，按我的经验，环境几服务好坏成都排序：蒙古&amp;gt;俄罗斯&amp;gt;中国，但是我坐的那趟中国绿皮车是它最后一次跑了，之后就换新车了，不知道会不会好点…(重点是俄罗斯蒙古都有美女服务员，而中国是几个帝都大老爷们！)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;火车一般分一等舱二等舱，一等舱是双人间，二等舱是四人间，跟国内的软卧差不多。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/aa/a7aac2782aeef845bda6a618f34b8262_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;307&quot; data-rawheight=&quot;230&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;307&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/a6/58a6d5597b9ddc949d4a3fd2ec80581f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;345&quot; data-rawheight=&quot;230&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;345&quot;&gt;上图一等&lt;br&gt;下图二等&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;餐车毫不意外地难吃又贵，不过有啤酒卖还不错。俄罗斯的超市都有方便面卖，火车旅行的必备良品。中途停站的时候有的站也有小超市可以补充食物。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上帝保佑你不要跟情侣分到一间。天知道怎么会有这么多欧美情侣喜欢走这条线挑战感情….&lt;/li&gt;&lt;li&gt;火车上有充电的地方，但是很有限，一节车厢只有一两处这样…但是可能不同的车会有不同，只能说我碰到的情况是这样…&lt;/li&gt;&lt;li&gt;洗澡的事你就别想了，虽然我碰到一美国哥们直接在厕所洗头洗澡，但是….反正我是宁愿脏几天…&lt;/li&gt;&lt;li&gt;尽量open-minded, 在车上会碰到很多有意思的人，各个年龄段都有，基本都旅行或打算旅行超过一年，和他们一起喝酒聊天真是最大的收获，当然也是打发时间的好办法…&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，推荐一个网站：&lt;a href=&quot;%22http://&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.seat61.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西伯利亚大铁路的页面：&lt;a href=&quot;http://www.seat61.com/Trans-Siberian.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How to plan &amp;amp; book a journey on the Trans-Siberian Railway&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非常详细，它能满足你所有火车旅行的梦想！#我真的不是小广告#&lt;/p&gt;&lt;p&gt;----------------------------------我是结尾的分割线--------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好了，我继续去值夜班为社会主义的宣传工作鞠躬尽瘁了....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后想起火车上的一小段对话：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说：“The train is like a family...&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人接：”yea, like a village.&quot; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时特别想唱起：“We all live in a green iron train, green iron train, green iron train...&quot;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20157212/answer/18738956
</link>
<author>
邓应山
</author>
<title>
烫发后发型师说最好隔两天再洗，科学依据是什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;本来准备等关注该问题的人过了50再回答的，但是貌似关注该问题的用户中美女比例很高，就不等了，争取在美女眼中混个脸熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;题主问科学依据是什么，科学依据就是蛋白质变性，或者具体一点，可以叫做&lt;b&gt;角蛋白双硫键变性移位再复性&lt;/b&gt;，其实这和”煮荷包蛋”有异曲同工之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先想象一下一根头发中有很多条紧密联接的链条，这些链条之间也互相拧在一起，所以头发才可以很长而且还有韧性。这些链条之间有很多桥连接，这些桥的位置决定了头发的形状，如果某些位置的桥比较多，就会把头发拉弯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体的说，这些桥可以分为两类，一类是小木桥（氢键），一类是钢筋桥（硫键），小木桥比较脆，力量比较弱（分子间作用力），但是比较多，也比较容易搭建，来点水就把头发之间的氢键撑破了（这也是为什么晚上洗完头睡觉早上起来头发会变形，但过一段时间就恢复了），钢筋桥比较牢固（分子内作用力），需要用炮轰掉再建一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烫发的过程（冷烫）是这样的：先用炮（还原性的化学物质）把钢筋桥（硫键）炸掉，再将头发做成想要的形状，然后用工具（氧化剂）将钢筋桥（硫键）再建起来。建好之后头发就变成了想要的形状，而且这种变化是不可逆的，它不会无缘无故的变回去，除非你用大炮轰掉再重复一次。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是由于硫键的搭建需要一定时间，如果还没搭好就用水洗，那么小木桥（氢键）就会断掉，就可能在新的位置重新建起新的硫桥，头发形状或多或少就会有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以说刚烫完头最好不要洗，因为你不知道化学反应结束了没有，多等一段时间肯定更保险，更利于保持形状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于等多久再洗，我个人的看法是，如果你的头发比较粗，比较有韧性，而且比较自然直顺，那么可以少等会，如果你的头发本来就是卷的，或者比较容易断，那么就可以多等一段时间，因为每个人发质不一样，有的人头发角蛋白分布不均匀，一边多一边少，就不是那么容易形成硫键，这也是为什么有的人天生卷发。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20977144/answer/18803365
</link>
<author>
叶酱
</author>
<title>
高个子女生该如何打扮？
</title>
<description>
不好意思，虽然题主你提供了身高体重的数值，使得编写答案的时候可以稍微有针对性一点。但是在我看来，“高个女生该如何打扮”可能相较于“矮个女生该如何打扮”，并没有那么明显的指向性。关于矮个女生的打扮建议，最首要的目的在于使矮个女生们显得更修长挺拔一些，而高个女生这个群体打扮的共同目标应该是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好像并没有标准的答案对不对？对于高个女生来说，体型千差万别，可能共同的特征是个子比较高，但并不代表腿一定长一定好看，适合“露”。有答案提出需要”多露大腿“，虽然我很喜欢这种短打风格，但是可能并不适合每一个高个女孩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果非要说有个统一的目标，那无论高个女孩矮个女孩，共同的目标都是希望通过打扮让自己显得更美、身材更好，按现在的大流方向就是——显瘦。可能也有别的需要，但总的原则其实是句很老套的话，就是“扬长补短”。想显胸就多穿V领修身柔软材质的衣服，显细腰就多穿收腰A字半裙、X型连衣裙还有露腰短打上衣，显美腿就多穿高腰小短裤或者skinny牛仔裤。反之，嫌大腿粗就多穿遮住大腿的连衣裙少穿裤子，嫌胸小就别穿紧身上衣、选择胸前有装饰的，腰粗的就穿A字连衣裙或者蝙蝠袖上衣。总而言之，只要用心，都有解决办法。再不行还可以运动修饰身材嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，穿衣打扮还需要考虑穿着的场合和氛围，才能既得体又亮眼。介于题主没有提及这方面的要求，加上我对于职业装晚礼服什么的还没什么心得，那我就按一个穿着比较自由休闲的年轻女生标准来说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面我就先说说自己的风格和平时比较喜欢的单品及搭配方式。然后再来谈谈还有什么其他的选择。有点冲动想写根据近几年大致春夏秋冬需要的单品大概有哪些怎么搭配组合的东西。但是感觉这么写是个特别庞大的工作量啊。（这段纯属自说自话，大家可以选择性忽略...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;自报身高170cm，体重50kg。腿直无硬伤，长不长不知道，但应该比例不算短的，没大胸，背薄，有点纸片人的类型。虽然常被人说好瘦，但幸在还算匀称，可以撑起衣服。可能属于一般人会说适合帅气欧美风的类型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可我喜欢的风格是girlish，非花花少女，boylish的一些也喜欢。总之，不偏好女人味儿十足，喜欢清纯俏皮年轻活泼少女感这一卦，可能心理年龄还不够成熟，幻想着自己还是17岁的少女一辈子？╮(╯▽╰)╭现在参考日系杂志的坐标是《FUDGE》，同好者强烈推荐去看。链接戳这里：&lt;a href=&quot;http://www.zazhimi.com/shishangzazhi/fudge-13-06.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zazhimi.com/shishangzaz&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;hi/fudge-13-06.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 其他月份的可以自行在这个网站搜索在线阅读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我眼里，欧美风日系还有一堆风格无论高个矮个都可以穿，主要还是看装扮整体比例是否协调，没什么高个女生就得和日系说byebye，一定得欧美风什么的说法，反之矮个子女生亦如此。而且我想吐槽的是，欧美也有甜美少女系神马的，不用想着“我高个我就得一定得走简洁利落风”。所以，楼主可以遵从自己的内心，喜欢穿什么类型的都可以大胆尝试，不见得那么泾渭分明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的搭配心得没什么科学道理，纯属自己瞎看杂志看出来的，事实上对于搭配的一切原则都是凭着感觉走，无论是款式质地还是色彩，因而主观性可能比较强，作为一个参考就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想快速掌握基本搭配的话，我的想法是由少往多开始叠加。换句话说，夏季单件，到春秋季可以搭上各种衬衣、套头毛衣、开衫、小外套、风衣，到冬天再在春秋的基础上更换材质（比如把丝棉开衫换成羊毛开衫，内搭T恤衬衣换成更温暖的材质）、继续叠加不同保暖性的大衣、羽绒服外套即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面开始以照片示例，只要身材匀称，就可以穿得至少不土。如果面料色彩再和谐点，加点用心的配饰（类似帽子、围巾、项链、袜子什么的），就能chic起来。但需要注意的是，模特消化各种服装的能力比较强，具体适合与否还是要根据个人体型特征来甄选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【夏季】&lt;br&gt;1.One piece&lt;br&gt;男人一般不会穿连衣裙，所以连衣裙当之无愧成为最女孩子的服装。高腰线低腰线中腰线、泡泡袖短袖中袖无袖全都有可能尝试。还有衬衫裙也是不错的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面这样的小黑裙高个子细腿女生就可以穿平底鞋，剪裁利落。领子也不会让人觉得装可爱吧。这种款式我觉得高个子比矮个子更适合，大家可以想象一下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/98/44984ebe3fcf7b3805ea38579592238e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/98/44984ebe3fcf7b3805ea38579592238e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;黑白灰不是高个子的唯一选择，“花哨”的裙子从未拒绝过高个女生，选择的关键还是材质和款式，但这些对于任何穿着衣服的人都是需要选择的，不要主观否定掉一切。虽然下图选的密度较小的大花纹，碎花花纹同样也不是禁区，甚至是繁复的蕾丝裙也并不是高个子不能触碰的雷区，还是要看设计。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/d6/1ad6fe6d531884e13da9ca2ecaee100c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;839&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;&lt;br&gt;高个女生在穿op方面有个优势，就是能够hold住长度，不需要超短裙才能显得腿长足够。举个反例，对于板野友美这种154cm的身高，穿这条裙子，即使是配了超高厚底鞋，其实也只能在杂志平面 勉强看看，生活中是不可能和谐好看的。但是这种长度的A字连衣裙，对于高个女生就是适合且能显现出大气感的，也能够出现在稍正式的场合，毕竟过短的裙子带来的第一感受就是不够正式。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/51/065141d0836187b73c2cb5edd64673a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;318&quot; data-rawheight=&quot;573&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;318&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于近几年流行的低腰线裙，简直只适合高瘦妹子。如果你没有逆天细瘦长腿，很有可能变成了一个桶。这是宽松廓型的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/09/ab09fe591a65e71c99ef0c24d5e31135_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;774&quot; data-rawheight=&quot;511&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;774&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/09/ab09fe591a65e71c99ef0c24d5e31135_r.jpg&quot;&gt;下面是贴身的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/02/c002cf49a2b63a007790208a667fb596_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1142&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/02/c002cf49a2b63a007790208a667fb596_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;超长裙什么的适合高个子就不多说了，也不选图了，这个大家都知道。&lt;br&gt;中长裙现在好像不太流行，除了vintage圈，不过高个子穿好了这个还蛮气质的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 各种上衣配短裤。&lt;br&gt;有无袖子都可以配对吧，左两款短裤是紧身，右两款是宽松。感觉截然不同，左边更休闲，右边则是有可能成为通勤装的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/22/4422b4fdfb38734f6c515b5413af66b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;371&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;371&quot;&gt;&lt;br&gt;衬衫也可以配，但得是休闲一点的，还可以里面穿T和小背心，外面再配个衬衫当外套或者防晒衫穿。藤井Lena不算高的，不过可以借鉴。记得衬衫不要贴身，略宽松才有feel。下面运动鞋啊平底鞋短靴都可以解决问题。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/b3/a7b3ca98a55c1234809bd4717945444a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;327&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;327&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.略宽松T+A字伞裙&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.T+哈伦裤（可配拆卸背带）&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.T+紧身长裤或九分裤（高腰低腰都可以）&lt;br&gt;&lt;br&gt;典型露脚踝的九分裤，紧身或略宽松都可以。就算微胖，也一定能找到显瘦的类似款式。（模特姿势有点囧，但配色好看啊，请自由想象站起来的感觉）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/b1/41b135c7d4e6e70a6e41db678ed0160a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;795&quot; data-rawheight=&quot;633&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;795&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/41/b1/41b135c7d4e6e70a6e41db678ed0160a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这段还没写完。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【春秋】&lt;br&gt;虽说春秋季气温相近，不过气候和生活环境还是有差异的。适当地需要注意下季节的色彩，例如秋季喜欢的色彩偏酒红、芥末黄、宝蓝这类，春季可能色彩更加清爽朝气比如嫩黄浅蓝橘粉这些，即使都是花纹也能明显发现两季衣服的配色设计差异。不过实际生活中也没那么严格。&lt;br&gt;1.OP加短外套&lt;br&gt;裙子说不定夏天也会穿，但是秋天可以配上袜子和小外套继续穿。短款外套比较适合X型的连衣裙，有些可能A型的裙子感觉也可以，不过要注意材质不能太膨胀，否则就没腰线了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/52/5a527b77f4ba1eb0ca403956dff65f75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1174&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/52/5a527b77f4ba1eb0ca403956dff65f75_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;牛仔短外套配中长裙，可能是连衣裙也可能是半裙，都可以实现这样的效果，记得把外套袖口扣子解开挽起来。下面纽巴伦或者小平底都可以。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/d3/e6d368935a37baa0d4b8601dbd69591a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;237&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;237&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.万能的针织衫&lt;br&gt;在我眼里，针织衫是一种无论有多少件都不足为过的单品，原因就在于针织衫材质款式色彩的多变性以及超强的可搭配性。无论是T恤、衬衫还是op，通过不同的针织衫既能实现不一样的造型，又能扩展衣服本身可穿的时节。另外，轻薄的针织衫还可以塞在包里，随每天温度变化脱下or穿上，时不时还可以作为增强整体着装层次感的好用单品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;厚实温暖的针织衫又往往可以作为深秋时节的外套穿着，会显得女孩子特别柔软，高个子女孩可以尽情穿着长款甚至超长款的针织外套，裹上大大的围巾，就会又温暖又可爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面选取了几款针织衫，都属于薄型针织开衫，特点就是贴身，款式不同，可以配合短裤、连衣裙、九分裤、短裙等各种衣服。同色两件套（针织开衫+套头针织）在OL群体中很受欢迎，第四张就属于这个类型。一般来说，不会把所有扣子都扣上，往往选择上面的几颗扣上，修身针织还可以尝试把上面所有扣子系上、唯独保留最下面一颗扣子不系，原因就在于从视觉上会更修身。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/e7/f0e7a4940875379991907b512d4a3e19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/14/fa14782c0d4ac5ad0c1eb4e26fa3ad24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;180&quot; data-rawheight=&quot;515&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;180&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/fe/0cfedddbffb59de2975f759385499576_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;222&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;222&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/02/db0258e18ca89e06f0a85080c15e26c5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;359&quot; data-rawheight=&quot;784&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;359&quot;&gt;&lt;br&gt;套头衫同样用处多多。单穿不多举例，套在衬衫、有装饰领的T恤里面都能形成层次感，还可以套在连衣裙外面，特别方便的穿法。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/29/5129ca959802c1a5dad768b094bdf66a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;372&quot; data-rawheight=&quot;505&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;372&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/c8/09c8e6147136b1d4eab41f4a6385c9e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;226&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;226&quot;&gt;&lt;br&gt;还有个貌似今年很流行的针织衫穿着方式，就是把针织衫袖子看似随意地系起来，当成领巾使用。如果出游的话，还是可以尝试的，日常生活的话就见仁见智了，我觉得会稍显“做作”。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/83/2b8356172ef4e81e5036abbdc83d94fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;212&quot; data-rawheight=&quot;445&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;212&quot;&gt;&lt;br&gt;中长款厚针织外套，我的心得是绝不扣上扣子穿，目的就是为了展示里面穿了什么。如果你问我冷了怎么办，刮风的话就自己用手把外套合拢，带上超长围巾也可以抵御寒冷。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/f4/d7f48bcdce62c0943f1e57a29b0e87cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;303&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;303&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/83/3f836916a0ec374c096af411d61bfb30_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;364&quot; data-rawheight=&quot;649&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;364&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/b8/83b8020df9ba639c32f10db9e087f0d5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;788&quot; data-rawheight=&quot;629&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;788&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/83/b8/83b8020df9ba639c32f10db9e087f0d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3.&lt;br&gt;---------------------------------to be continued--------------------------------&lt;br&gt;实在写不动也找不动图了...明天继续更吧，我觉得要写好久，应该去写博客的。&lt;br&gt;不好意思的是，没存过这么长篇的草稿，出于安心就先发布出来了，对于答案的不完整表示歉意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013.9.12 谢谢大家支持，接下来会尽量每天更新一些，每次的更新会有一些补充标注在下面。今天写了针织衫这一块内容，这一部分基本完结。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21632815/answer/18836723
</link>
<author>
大飞行时代
</author>
<title>
国内的私人飞机买卖市场现状是什么样的？购买飞机的具体申办流程是什么？买回来就可以飞吗？
</title>
<description>
谢邀。这个问题我来回答好像刚刚好，建议把搬运私人飞机网什么的答案折叠吧。天下所有把简单问题说复杂的目的都差不多。你懂的。&lt;br&gt;其实私人飞机采购流程并不复杂，因为公务机品牌就5个：美国湾流，美国赛斯纳，加拿大庞巴迪，法国达索，还有后来的巴西工业。根据自己的喜好，优劣势选择相应的品牌。（空客和波音也勉强可以算上，但是改装机实在太奇葩，产量实在太小。）这几款飞机可以以合理的成本进行托管运行。此范围外所有的飞机，由于中国民航的相关限制，都不是非专业机主能够驾驭的。要么是托管成本占飞机总价值的比例太高，要么就是缺乏必要证件无法在中国合法运行。&lt;br&gt;插一句，向非专业买家解释他无法驾驭螺旋桨，直升机是一件费力不讨好的事，但只少我目前还在这么做。除非这买家太自以为是太惹人讨厌，我才会45度小调望天〜然后看这货被少数无良销售坑〜&lt;br&gt;确定飞机品牌后，就是型号咯。由于每个品牌真正好用的飞机也只有一到两个型号，所以根据客户预算，型号定起来也很快。其他因素基本不起作用，买车的人，大多也是在预算允许内选择最贵的，飞机也一样。&lt;br&gt;向飞机制造商下订单后，对方会收了你的钱再去安排生产，采购零件。没错，飞机如果有现货给你买，说明这飞机厂商出现大问题了。例如12年的豪客。顺便八卦下，世界上买最后一架豪客公务机的客户就是中国人，还没交付公司就破产了，目前飞机还在维基塔风吹日晒不能飞，偶尔淋个冰雹啥的。而出售这架飞机的销售，迅速拿到加拿大国籍后跳槽了。。。&lt;br&gt;歪了，继续。一般来说私人飞机生产要一年，经验证明，想要免费延长或者缩短这个进程，厂家是可以帮忙实现没错，但你得到的飞机基本是最烂的。有人要的飞机怎么可能免费调给你。在飞机交付前9个月左右，开始谈托管公司，6个月左右签好合同。纯粹从管理的安全性和专业角度来看，请美国，德国公司的是大牛，请所有其他的，包括欧洲其他地方，保税国，内地，港澳公司的是sb。然后为飞机选择选装设备，（助降设备和娱乐设施什么的）。助降设备的选择与民航局要求有关，请托管公司沟通民航局按照文件要求来选的是大牛，按托管公司要求选或者完全丢给公司选的是sb。3个月左右，去制造厂选内饰，没有特别要求的情况下，用原厂免费的是大牛，用第三方装饰公司的是sb。同时如果有需要，可以谈个银行融资。交机前2个月签合同，交机日放款。交飞机定金-谈托管-谈融资，按这个顺序做的是大牛，其他顺序是sb。（如果先谈托管再交定金，托管公司往往按照自己的时间表要求机主调整接机时间或者飞机配置，花很多的钱得个百里挑一的烂飞机。如果先谈融资公司再定托管公司，融资完成后飞机产权属于融资公司了，对方有权指定托管公司，往往是十里挑一又贵又烂的服务，你懂的。）&lt;br&gt;然后就是交机日。请第三方检查公司检查飞机状态出具报告的是大牛，不出报告，委托融资公司甚至托管公司检查的是sb。&lt;br&gt;再然后？开始享受你的飞行人生吧〜适当给机组和工程师一些甜头的是大牛，给乘务员和客户经理的是sb；用到15-20年再考虑卖掉的是大牛，每5年左右就卖旧换新的是sb〜&lt;br&gt;以上。半夜打的，如有细节不够准确请行家自动无视〜
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21635592/answer/18834729
</link>
<author>
熊飞
</author>
<title>
风险投资（VC）是高帅富行业吗？
</title>
<description>
风险投资其实是金融领域的屌丝行业。&lt;br&gt;从资产规模看，外汇、债券和银行市场是最大的，大概在同个量级。他们是二级市场的10倍，二级市场的PE的10倍，PE资产是VC资产的十倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国VC管理资产的变化：&lt;br&gt;1980 21亿美元&lt;br&gt;1990 34亿美元&lt;br&gt;1999 1060亿美元&lt;br&gt;2005  200亿美元&lt;br&gt;目前大概是1000多亿美元&lt;br&gt;而美国金融市场是个70万亿规模。即VC资产大概是金融市场的千分之一。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;体量决定能量。所以你可以没听过红杉的Moritz，KPCB的John Doerr，但你可能知道黑石和贝恩的鲁宾斯坦和罗姆尼，你应该知道二级市场的巴菲特和彼得林奇，你应该知道索罗斯、保尔森他们。而且影响力的排序也是如此。从来没有哪个VC的同学从政，他们是金融界的小人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且这个行业波动性很大。因为是高风险资产。流动性好的时候，扩张最多的是它。流动性不好的时候，砍的最多的也是它。看到上面1999年的bubble前，1000亿美元的资产。2005年只剩下200亿美元。你听过某个基金配置美元国债从80%降到16%吗。没有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后这是个小圈子。2005年有个统计，美国从业人数在8000人。中国目前大概不到1000人吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然不是高帅富，不过应该是最有幸福感的金融领域。你会不止一次感觉到。&lt;br&gt;1. 知识的优越感。二级市场的人懂得实在太少、太慢了。比如手游已经发展这么久了，他们才感觉到。而且看问题的深度比VC的平均水平明显是要低的。不过他们的收入就是比你高。：）&lt;br&gt;2. 认识最优秀的人。最优秀的创始人对行业洞察，战略的制定，执行的节奏，带团队的能力，让你投资他的时候，其实是最好的学习历程。看到个公司从10几人，做到几百人，而且做出影响力。每次董事会都是他在给你上课。&lt;br&gt;3. 好奇心的满足。行业的发展太快，从电商、团购，到移动、O2O，再到企业服务和硬件。不停的有事情和人，还有极为丰富的素材，驱使你努力学习。感觉非常棒。&lt;br&gt;最后，在这个行业做好肯定是命。原因，建议阅读《黑天鹅》这本书。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21626765/answer/18808118
</link>
<author>
司徒玉威
</author>
<title>
五仁月饼的出货量是不是有下降趋势？
</title>
<description>
不抖机灵，纯按经验作答，有错勿怪请指正。&lt;br&gt;我是快消品供应商，现在在做月饼的销售工作。&lt;br&gt;我们是在南方，广西广东边界上的一个3、4线小城市，这里的人要买月饼是超过80%的人非五仁月饼不买，因为这是广式月饼的传统口味。其次还有叉烧、火腿月饼也是畅销品，这两年开始流五仁行金腿月饼，在五仁馅里添加了金腿和肉松，我们销售的某个品种甚至带有酒香。咬下去是松脆绵软香飘四溢，极其美味的。这个口味根据我的经验在广东广西大部分地区都适用，甚至据说在我国某西部大省，经销商的广式月饼销售额是按亿计的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，你说的“没见过喜欢吃五仁月饼的人”不成立，“也没吃过很好吃的五仁月饼”也不成立。&lt;br&gt;在没有做到充分调查仅从你身边人观察你只能做到以点盖面的不切实际。&lt;br&gt;祝好。&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;因为看到题目被改，所以修改增补回答。&lt;br&gt;伍仁馅——顾名思义是5种果仁混合做成的馅料，首先果仁是坚果类，所以——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;绝不存在肥肉！！！你吃的肯定是叉烧月饼！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，再来看果仁本身，市面上的坚果诸位一定能想出很多——榄仁/花生/西瓜子/葵瓜子/芝麻/核桃/杏仁/板栗/榛子/松仁/腰果等等等等。&lt;br&gt;伍仁就是在那一堆品种里选取5种果仁制成，最传统的材料是用榄仁、瓜仁、麻仁、杏仁、核桃仁（谢谢知友@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-qian-ting-36&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李倩婷&lt;/a&gt;指正）。但也会有&lt;b&gt;用瓜子仁花生芝麻等甚至添加冬瓜糖、肥肉等材料&lt;/b&gt;做成的缺心眼伍仁（根本没有5种果仁你也好意思自称伍仁）馅。&lt;br&gt;于是诸位就会在市面上看到各种贵到离谱的150+的4只装伍仁月饼和便宜到离谱的“伍仁”月饼。&lt;br&gt;然后，即便是同样的五种仁也还有因为不同质量的划分等级和价格，具体要生产方才能说明白了，我只能按我所了解到的——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在仓库里放了半年和新鲜的果仁哪个更值钱？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，既然涉及到馅料的品质，我闲扯几句跟伍仁无关但跟月饼有关的。市场上现在出现的9.9块甚至19.9块（当然如果客官你身处社会主义最前沿的大城市买不到这种价位的月饼请当我没说）的莲蓉月饼尽量不要买，因为它们的馅料最多只能算是&lt;b&gt;莲蓉味月饼，是用淀粉或者冬瓜蓉和香精调校出来的“莲蓉”。&lt;/b&gt;为你们的家人和接受你们送礼的亲戚好友领导老师着想，别买。&lt;br&gt;即便是纯正莲蓉，也是按莲子品质分等级。然后，我也知道今年的莲子批发价比去年是上升的（这是厂家告诉我们的，如果有误请指正），敢标注纯莲蓉月饼的品牌的售价绝对不会便宜到哪里去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再透露点有料的，质量上好的莲蓉和伍仁馅月饼的铁盒4只装厂价80块/合以上，到了市场零售价就得150+了，但不代表我们暴利，因为里面包含超市的各种费用和人员费用，相较而言，超市拿得才是旱涝保收的暴利（15%毛利要求和外加几千到上万不等的费用）。所以各位买月饼时砍价轻点呗？&lt;br&gt;下午看还才几十的赞，晚上再看已经破300赞了！高兴之际也也要端正态度把答案改得好看点，才对得起这300赞啊
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21625300/answer/18811903
</link>
<author>
袁冰涛
</author>
<title>
电影投入成本 1000 万美元，票房要达到 2.5 亿人民币才能收回成本，这个帐是怎么算的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;中国电影业对于票房分账的基本规则如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.影片所有票房收入计入电子售票系统，数据统一汇总到中国电影事业专项资金办公室（简称专资办）。以专资办的统计数据作为各方分账的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.所有影片收入首先缴纳3.3%的特别营业税，及5%的电影事业专项资金。剩余的91.7%认定为一部电影的“可分账票房”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.可分账票房中，电影院及院线提留57%，中影数字提留1-3%的发行代理费。剩余的40-42%归于电影制片方和发行方（大部分情况为40%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.影片的发行方会收取归属制片发行方部分票房的5-15%作为发行代理费用。即为可分账票房的2-6%作为发行代理费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.很多情况下，发行方预付影片的宣传发行费用，这时发行方会收取12-20%的代理发行费。如果发行方承诺发行保底、买断发行、预付制作费用等方式，将收取更高的发行代理费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.部分影片同档期处于竞争劣势，出于增加影片排映场次的目的，给影院及院线承诺票房返点。返点一般占到可分账票房的3-5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.制片方回收的票房回款公式为：1*（1-0.033-0.05）*40%*（1-0.1）=0.33为一般情况下的制片方分账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上情况为例，一部最终票房1亿的影片，回收的票房回款为3300万左右。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;王微说的1000万美金，也就是这做成本6000万人民币，目标票房2亿以上，在中国做电影宣发合理的宣发成本是目标票房的10%上下。也就是再拿出2000万左右作为宣发费用。总成本是8000万人民币，不考虑其它回收渠道的话，按上面的算法，确实要2.4亿才能回本。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
