<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22257905/answer/20793268
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
既然手机可以安装多看，为什么还要花钱买 Kindle 呢？
</title>
<description>
&lt;p&gt;现在的知乎非常浮躁，kindle是个这个被知乎严重神话的装备，造成了一种假象: &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;买kindle = 会读很多书 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;实际上这事得&lt;b&gt;分人&lt;/b&gt;，我就不信了真喜欢读书的人非得买kindle才读得下去吗，真喜欢读书的人恐怕是仍然会买很多的纸质书的吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人只是抱着这样一种希望，希望自己能够借助于好设备然后对自己产生好的影响。有希望总是好的，但是你们能不能诚实点儿！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于题主这样的，kindle就是为你创造的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;也请知友们诚实点！别跟着一群人整天瞎比比把kindle吹上天！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顺带提下还有那句知乎第一金句。人丑读那么多书有毛用，妞儿还是不会喜欢你，丑就想办法改善外观吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-------------------------------（一觉醒来）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;                                 我就是纯！黑！你们这些跟风的！！！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20765142/answer/20787534
</link>
<author>
贺兰乔月
</author>
<title>
女孩子平时在家里有哪些健身锻炼的好方法？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://www.douban.com/note/288939607/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【攒人品】入门小白减肥心得分享&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;原帖请戳豆瓣&lt;br&gt;&lt;br&gt;妹子们要insanity攻略？等我有空了一定写！么么哒...加油！&lt;br&gt;----------------------------&lt;br&gt;强推insanity!!!&lt;br&gt;这是年中的时候跳insanity一个月（完全没控制饮食）的成果，腹肌轮廓初显，胸没变小，光线问题谢谢关心（准确地说下围变小了，升cup了，从70D到了70E）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/73/6373bcdabf35f79c69f0fca085764b77_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;291&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;291&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个，伸手党是瘦不下来的，因为习惯了懒惰，习惯找捷径。&lt;br&gt;我下面要说的很基础很小白，非伸手党们就不用看了，把滚去锻炼吧。&lt;br&gt;塑形期的原理就是用运动来制造热量缺口，达到减脂的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是小白问题集合：&lt;br&gt;&lt;b&gt;怎么瘦腿？&lt;/b&gt;----减脂只能全身，没有局部减脂的方法。网上的瘦腿操什么的都是营销方式，可让你的线条更紧致一点点点点，但是别指望能减脂。臀腿胖就是梨形身材，滚去有氧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;怎么瘦腰？&lt;/b&gt;----腰腹胖的苹果型身材，滚去有氧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;怎么瘦脸？&lt;/b&gt;----瘦脸针，磨骨。对不起，这个是天生的，你看我的脸就是天生一百多斤的样子。没办法的。爱自己好吗！！！你能做到的就是接受自己独特的美！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;什么时候运动好？&lt;/b&gt;----进阶级的大神喜欢早起空腹跑步，因为那时候糖原已经消耗得很多，比较容易进入减脂阶段。但不推荐小白，因为容易低血糖，早上身体状况也不好，达不到效果还容易受伤。比较多的做法是下午四五点运动，运动之前吃点cheat meal，然后吃晚餐。不过，运动的时间和效果真的不挂钩。有空运动就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大姨妈怎么办？&lt;/b&gt;----看人。有的人没感觉的可以做一些非腰腹的运动。我反正大姨妈的时候只想自刎以谢天下，要我运动，臣妾做不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;什么不能吃？&lt;/b&gt;----说多了反正你们也做不到。直接搬少女的微博：@失心疯三爷不是少女&lt;br&gt;#欲望必修课#戒软饮、啤酒白酒、加糖果汁、油炸、烧烤、腌制卤制、辛辣、甜腻、肥肉、奶油、炒制坚果、动物内脏、麻酱以外的酱汁、含奶含糖的咖啡、单次50g以上的饼干、日均200g以上的碳水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;怎么丰胸？&lt;/b&gt;----我只关注怎么减胸，无法回答你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【怎么运动？】&lt;br&gt;&lt;br&gt;好的，我最怕别人问这个问题。每个人体质不同，没办法用公式把你套进去。我总结一些小白运动的方式，难度从低到高：散步、广播体操、快走、慢跑、跳操、变速跑、动感单车......&lt;br&gt;游泳和瑜伽都不要当有氧运动来做。只能说，效果不是很好。&lt;br&gt;而这些运动都是以自己舒服为标准，能坚持（并逐渐进阶）一年以上为标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最方便的是在家跳操：我试过的——郑多燕有氧/垫上/舞蹈，pump it up 04，Insanity 60天，P90X等等等...&lt;br&gt;体能差的跳郑多燕，跳到觉得sian（无聊，没挑战，不出汗，没感觉）的时候换piu，跳到sian的时候换insanity，再sian的时候你肯定已经不用我教了，知识肯定比我丰富了。去gym吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【我一运动就长肌肉我运动了一段时间之后体重增加了/......】&lt;br&gt;哪！里！有！那！么！容！易！长！肌！肉！&lt;br&gt;你知道女生根本没有蛋蛋所以要长一点可怜的肌肉真的很难吗！&lt;br&gt;我从小腓肠肌发达，小腿围30cm，其实也都是肌肉纤维里混了脂肪而已啊！&lt;br&gt;给自己半年时间不要在乎体重好吗！镜子和卷尺比体重秤更公正！&lt;br&gt;运动不到一个月的都是耍流氓！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;深蹲真的会有翘臀？----现在很流行“不深蹲无翘臀”，说得好像一念咒语，屁屁就出来了。其实只是营销口号而已。自重深蹲不能把扁平臀蹲出来，六个月的负重深蹲也只能初见成效吧。臀腿曲线是长期战线，深蹲不一定出翘臀，不深蹲也不一定没翘臀----有可能是基因好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重点：&lt;br&gt;好心态，规律生活，三餐多吃粗粮蔬菜水果优质蛋白，一周保持三到四天的运动，有氧以前来点力量训练（硬拉卧推深蹲），腰腹臀腿手臂之类的无氧循环，然后三十-四十五分钟的有氧，充分的cool down和拉伸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望对你有所帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19911276/answer/20795155
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
宣扬民主却被称为愤青，是谁的政治观点有问题？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;作为年轻人，生活在这样的时代，这样环境被破坏的地球上，这样利欲熏心，是非不明，有钱的，有权的，既得利益的成年人占据一切资源，并且窃据了道德高度，整天指指点点，银行家赔钱，要全民买单，政客好战，叫年青人上战场去死，啥名堂都能闭著眼睛自圆其说，政客骗人民选票，政党哄你去支持，以编各种口号为荣，撒谎不以为耻的时代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;管你是哪个国家，是中国？是美国日本？还是英国俄罗斯？如果你还甘之如饴，以「爱我的XX」为荣，以作一个良顺臣服的镙丝钉为己任，而且，撒泡尿照见自己样貌，十分满意，一点也不愤怒……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，如果你是男生，请检查一下你的裤档，看自己的卵蛋还在不在？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（女生原谅我不举例了，举起例来，肯定血淋淋……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你是个快乐无忧，丝毫没有情绪，所谓EQ满表的那种青年，是的，你被收编了，也被阉割了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只想为你一掬同情之泪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「人不愤怒，枉青年。」 &lt;br&gt;&lt;br&gt;「愤怒青年」，这四个字被污名化，不是左派，也不是右派的阴谋，而是全体「成年人」的作恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下次再听人给你鸡鸡歪歪，请用力骂他回去：&lt;br&gt;&lt;br&gt;理性你个槌子，理智你个狗屁，理你妈妈的猪头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/aa/2daacb13f00c4774ff07d4324e755252_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/aa/2daacb13f00c4774ff07d4324e755252_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/5b/aa5b199e3fc3e012b6cf4b753703e4d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2400&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/5b/aa5b199e3fc3e012b6cf4b753703e4d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19651771/answer/20588950
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
小马奔腾公司，相较于其他影视公司，有什么独特之处吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;	首先声明我下面所述内容并非公司内部的保密信息，我本人也并非小马的员工，只是刚好我的客户在跟小马有合作意向前，我让我的团队做过对小马投资战略优势的分析，所以这些都是根据新闻报道、案例以及我们从娱乐产业的宏观理解分析到的内容，所谓“内行看门道”。刚好这里有这个问题，我就回答了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们将小马的投资策略分为公司整体投资策略以及具体项目投资方法，整体战略可概括为“将鸡蛋放在不同的篮子里”，以组合式投资分担单类投资风险。而无论是宏观公司整体投资类型的确定还是影视剧类投资的具体方法选定，都渗透着这一理念。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;小马是广告业起家，早年优势集中在电视剧领域，但公司的壮大后也进行了全产业链的开发，结合自身优势以及院线投资的稳定回报，规避电影投资的高收益与高风险特点，小马制定“哑铃模式”策略——即两边较大的部分为广告与影院建设，这两项投资回报稳定，中间较细部分为影视剧投资领域。这时，小马奔腾三大业务中广告代理仍占半壁江山，电视剧业务占据三成，其余是电影的贡献。由此达到了低风险均衡高风险的效果，同时具有坚实的稳定收益基础，使得公司获得在高低风险中各得其所。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这种“打包”投资的方式在好莱坞通常是大制片公司投资电影的惯用手段，他们会按照投资额将投资项目进行风险分类，赋予每一类影片不同的意义和使命，再根据每一类影片承担的责任综合计算出一个合适的比例进行投资以获得均衡风险情况下的最大利益回报。小马的电影投资而言（当然我指的是截止到今年为止的规模），4000w以上是大项目，不一定能够赚得盆满钵满，但是对公司品牌形象的树立作用巨大，如《建党伟业》；1000w到4000w之间是中等项目，这类项目虽无须巨额投资，但对于小马而言风险最高，因为此类项目加之宣传费用，则票房须高于1亿~1.5亿才能不赔，但是对于影视投资项目来说，1亿的票房在2012年下半年以前都是一个难以轻松逾越的门槛，也就是说这样的项目若想收回成本取得受益风险和难度都较大，极易造成费力不讨好的局面——不过，2012年下半年以后，中国电影制片公司似乎懂得了一些类型片的“门道”，开始学会在这类项目里通过剧本、导演和主创团队的选择有效地控制了风险，配合营销，让收益按照预期爆棚，主攻这类项目，会成为未来中国电影市场五年的必修课；最后一个小项目，指的是1000w级以下：多个小投资项目之中可能大多收益平平，但只要一两个项目带来惊喜，总体上就是盈利的局面。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;小马成为行业热点关注话题（相信楼主的提问也是出于这个原因）离不开一个人——钟丽芳，商学院出身的她深谙风险管理之道，诸多报道都说“钟丽芳独特的险防控之道”“让小马奔腾乃至整个行业开拓了先河”，甚至有对钟总个人偶像式的描述（不过我见过她一次，确实风度翩翩啊。。。），但我们应该把它抽象出来，这种“管理之道”实质上是对交易结构的设计——比如作品优先投资权、优先回款制度、账户共管制度、利润收益保证等。这样的制度其实也不是钟丽芳个人首创，在其他领域的投资中早就有了，只是影视作为较晚发展的一个领域，之前没有人把这样的模式应用进来、对影视资本流动的交易结构进行设计并成功实践而已。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;账户共管制度、利润收益保证、优先回款制度三者有着共同的目的，即无论投资项目实际的整体收益如何，都能尽可能保障投资者至少收回投资本金以及一定比例的利润，也即通过硬性的合同条款将投资风险降低或者说转移。共管账户是后两者的基础，利润收益保证是收益的保障，优先回款条款则是实现收益的方式，三者形成一个协调的风险防控系统。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;制度背后是创建者为了达成的某种目的，就“作品优先投资权”而言，源于小马奔腾在涉足影视剧行业初期，难以和本行业先行者争抢资源，所以“迟到者”选择了设计“作品优先投资权”条款，跟导演签约，让签约导演“每年保证将其创作的一部或几部电影优先交予小马奔腾投资开发”，这样小马就能做到只要一有好导演就收入囊中，为小马初期进入市场开拓资源做出了很大贡献。当然这样的合作也可以给导演的创作自由度提供很大空间，若没有好的想法和剧本，导演不用愁于找活儿，比如宁浩《无人区》之后有两年没出新作品。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;	以上是关于电影投资的总结，下面我们说宣发。现在我们国家的局面是，不管多烂的电视剧，只要解决了发行，就万事大吉。小马有很好的发行渠道，而且他们把发行做到不光是收买多少电视台这样的层面，而是针对具体的作品制定缜密的音效计划，使影视剧的市场价值推到最大。在宣发策略上讲求精准，在宣发投资上也毫不吝啬。例如张一白负责的《将爱》，去除广告植入收款，小马制作费不到1200万元。但宣传费用就花掉了1000万元，这基本上达到了好莱坞一部中小成本电影的制作与营销比例。而较之好莱坞花去制作费八成的大手笔宣传，国内仅3成的宣传投入自然无法达到价值最大化的效果。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这样写出来就好像一篇报道小马成功经验的软文了，而且读完之后你会感觉：「 哎？现在的影视不都这么做么！」但你不要忘了，小马的这些做法是在五年前就开始了，你现在觉得它普通，是因为在去年到今年这一年多的时间里，中国的影视行业经历了巨大的变革，产业利润增长巨大，放在五年前你简直不敢相信在一份行业报告中，影视产业会跟高科技计算机生物航天什么的前沿排在一起，作为未来N年最有潜力的行业。所以小马的这些做法，就如同你现在觉得用手指触控操作手机一样理所应当，但在07年iPhone问市之前，你完全没有想象过这样的操作方式。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22248752/answer/20757209
</link>
<author>
申星
</author>
<title>
捐献骨髓真的对人体毫无损害吗？
</title>
<description>
楼上很详细，别什么手段不手段的，现在说是捐骨髓，其实可以改称为捐献造血干细胞。&lt;br&gt;本世纪以前基本上还是抽骨髓，那个非常痛苦，骨髓捐献者全身上下，两侧的髂骨和股骨都要作骨穿，并且要抽取数百毫升的骨髓血，才有可能使其中的造血干细胞达到治疗剂量，大家对捐骨髓的看法也更多的停留在这一阶段，因此才产生恐惧。&lt;br&gt;细胞因子被发现后，过程就简单多了，G-CSF（粒细胞集落刺激因子）打进去，在刚开始一两天骨头会稍微有点疼，这是造血细胞被动员生长，然后大量释放入外周血的过程，然后经体外循环，造血干细胞分离，你的任务就完成了，整个过程，你只是被打了几针升白药而已，作为全世界基本都上市被批准用于临床的细胞因子类药物，其毒副作用可以忽略不计，纯天然无污染无公害。&lt;br&gt;目前说是无偿捐献骨髓，但是其实大家心里也都清楚，人人都不是善人，一般临床上即使医生不提醒，家属也会依据自身经济条件给5千到5万不等，这也是业界的行规，其名称是给捐献者的营养费，当然，有的家属则是直接坐下来和你谈价钱，这就是怕你半路改主意，你想想，病人都已经做完清髓（大剂量放疗、化疗或激素冲击），体内白细胞为0，就等造血干细胞移植了，这时你半路改主意不捐了，无异于故意杀人。&lt;br&gt;所以，一旦有人被通知配型成功了，不要犹豫，捐吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22236614/answer/20790237
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
旧金山市民因为士绅化 (gentrification) 而抵制 Google 员工接送巴士，产生这种矛盾的根源是什么，如何解决？
</title>
<description>
作为住在一个 gentrified 地区八年，即将离开的人，就个人经验说点不成熟的感受吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对旧金山地区的情况不太了解，看到出现故事里的情况，觉得挺奇怪的。感觉不是常见的士绅化地区的现像。因为大部分人选择士绅化地区，是因为离上班地点近，免去通勤烦恼。他们居然坐班车？我觉得旧金山那里，已经不是一般的士绅化的问题，而是贫富差距太大的问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般说士绅化，是个城市复苏的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是上个世纪初，城市中心随着郊区化的过程而荒废。大量中产阶级离开市中心，到郊区住大房子。而市中心则是那些穷人。但是，大量公司与办公楼依然是市中心，形成人们每天不远万里开车上班的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了上个世纪下半叶，因为油价高企等诸多原因，很多年轻人又开始发现市中心的好处：离上班的地方近，文化生活丰富等，就又搬了回来。一般这些人是 40 岁以下，没有子女，高学历高收入者。所以叫市绅化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就比如我在的凤凰城市中心吧。这地方估计是少数美国大城市里，市中心还有大片荒地的地区。我 2005 年搬来时，这里的很多楼是荒的，比如这个 Monroe School:&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;198&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/73/4373712512ae92be804f0557767df86b_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;1914 年建的，是当地的小学。当时已废弃多年，可见市中心人口迁出情况。马路斜对角还有三座小些的楼，是当年的中学，也废了。全城里四分之一的无家可归者，集中在这个叫 copper square 的弹丸之地。在公园里带孩子玩的时候， 常有很多无家可归者聚在那里，主要是睡觉，有时聊天，曾有人主动跟我讨论中美问题。时不时的，有人拎起牌子，去旁过路口要钱去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，这里的办公楼无数。市政府还在这里，这里也有市里大部分的律所，和几个大公司。所以，周围的两个高速路交汇口，在上下班高峰时段，也是全美 10 名左右的堵车路口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来凤凰城后不久，就搬到这附近，是图个方便。房子虽小，但是不贵（国内三线城市的价线吧）。走路几分钟就可以上班，在这年月，是个奢侈。而且，周围的文化娱乐设施的确很多，科技馆，棒球馆，篮球馆（太阳主场），音乐厅，戏院，两个艺术博物馆，图书馆，加一堆小公园，等等，都是走路或开车三分钟的距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，上面提到的这个 Monroe School，也在 2008 年改建成了儿童博物馆，对面的中学，则在头一年变成了亚利桑纳大学的医学院。又新建了会展中心，加其他建筑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以现在住的小区为例，我们一个楼里有五户，是典型的士绅化的住户特征：年轻，在附近或家里工作。除了我，一户出租成画廊/艺术工作室，一户是 self-employee 的地产经济人，未婚单身，家就是办公室，一户在家工作，未婚单身，一户里一人在附近州高院作律师， 一个在市中心亚州立护校上学。其他住户里，也大多如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个区和很多其他士绅化的区一样，有很多文化活动，搞艺术的聚集。我楼下不就是一个艺术工作室么，周围两百米距离内大约还有十来个各种 Gallery 吧。此外还有好几个咖啡屋，酒吧，唱片店，蛋糕房，等等。街上也是涂满了各种壁画。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;682&quot; data-rawwidth=&quot;1023&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/cc/d4cc86d7d5f1fd98d594609155bfaf28_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1023&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/cc/d4cc86d7d5f1fd98d594609155bfaf28_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;506&quot; data-rawwidth=&quot;688&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/b9/3cb9ffeb2d9e559594ab22d5ac3ab3a6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;688&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/b9/3cb9ffeb2d9e559594ab22d5ac3ab3a6_r.jpg&quot;&gt;平时来拍照的人，总是有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本地的开发，遵从一个所谓的创造性复用原则，就是原来的旧民房不拆，而是重新装修粉刷，改新画廊或商店。比如这个 growup，就是一个合作社性质的艺术品商店，里面是卖本地艺术家的作品，找到的旧货，外面种地。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;317&quot; data-rawwidth=&quot;476&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/c0/18c00e77e1038c8a74e3f524eac37bca_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;476&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/c0/18c00e77e1038c8a74e3f524eac37bca_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;再比如这家 Jobot 咖啡屋，也是个神奇的所在，周末二十四小时营业：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;533&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/9d/ea9d8eeb7d8f30ef44721eb6ed1ca52c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;533&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/9d/ea9d8eeb7d8f30ef44721eb6ed1ca52c_r.jpg&quot;&gt;总是熙熙攘攘。但去年才装了空调！！！要知道我们这里夏天 40 度以上很平常。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总体来说，这里的所谓士绅化，是个很缓慢的过程。可能是由于 08 年经济危机，打断了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但如果说这个过程产生了什么冲突，我倒没听说过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地区市绅化，地产价值上升，对于原来的住家，是好事。穷人买房的一大问题就是，因为房子差，上升空间小，自己工资上升空间也小，工作不稳定，很多时候，买了就被 困在那里了。才有了市中心沦为穷人区的过程：穷人没钱搬不走啊。这样的地方随着市绅化带来地产上升，对大家都好吧。住不起了，可以卖房赚一比，或者分租出去，毕竟在这里，周围便宜的区还有很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，地价涨，租金也涨。租户可能在续的时候，就租不起，要搬。这个，对什么人都一样。不管你是穷是富，是租房，就要做好这个准备。而那些新搬或新买房者，收入都相应增高了。（有研究表明，士绅化地区的迁出率，其实和普通地区相仿，但是因为搬入者都更多的是中产，就产生了这样赶走穷人的表相: &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://content.time.com/time/business/article/0,8599,1818255,00.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Gentrification: Not Ousting the Poor?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，冲突没有，很大程度上，是这两拨人，新的和旧的，谁都不理谁，因为生活空间和习惯太过不同，没有交集。（不是种族问题，能来城里住的人，观念都相当开放，对种族，同性恋这些敏感话题都很接受，乃至是积极份子）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们这地方，以七街为界，西边基本已士绅化，东边基本没有。我们经常去东边的公园带孩子玩。那里白天没人，晚上人山人海，全是老墨。孩子在玩，大人吃饭打球。沙滩排球，总是有人在打，总是有胖得要死的老墨大妈在打，旁边坐了一串的人一边吃一边叫。后面就是一帮老墨和黑人年轻人在打街球，公园管理员在那里当裁判。旁边草地上是足球课。我很少在那里能见到白人或亚裔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到西边的公园，就是白天来人玩，有白人，也有老墨（但数量上无法跟东边晚上比），晚上都走光光。沙滩排球有人打，都是练家，也没人看，自己打，打完了走人。曾跟人说起晚上去公园，不少人还是很紧张：安全么？（在前些年，这地区一直是警力特别加强地带）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有冲突的话，我觉得应该是在社区建设的理念，原则与热情上。比如前面提到的创造性复用原则，就是整个街道的努力。他们还去申请各种基金，前不久还请了个 MIT 的设计师为街道人行道改造进做设计。街道定期开会，讨论建设方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们这个小区，前一年在向建筑商要索赔。我去开会，有不少人在。社区里有很多人自己就是在附近律所工作，也会主要提供法律帮助。最后官司打了一年，算和解了。有一次我被拉去开会，是因为物业改选，要 40% 的住家投票，还差两票。这个形式一定要走，把我拉去，看着他们选公正，找人唱票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年有个加油站，在街角，看形式不错，就在旁边买了块地，要扩建成个大便利店。结果街道号召大家去市政府的扩建听证会上抗议，理由是这个公司的油站的犯罪率比别家高，扩建会增加犯罪率（神逻辑）。结果，那块地就废了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比起来，穷人区的人，就没这时间精力表达自己的需求，为自己争取了（我相信对于他们，有个便利店还是好的，比咖啡屋靠谱）&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说一下学校。学校应该是市绅化过程中最大的阻力，但也是希望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我儿子上学的小学，有 70% 的是西裔，有 90% 的学生因为家庭收入原因，享受免费午餐或补助（对比一下，同一个学校在城东的分校，大半白人，没有学生能享受补助）。班里的学生，家境差的，下午加餐的零食都拿不出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个特征，是家长组织，学区好的地方，家长对教育关心，也有钱有精力。都有自己的家长组织，关注学校事务（或者说对学校指手划脚）。这个学校，只是前两年，才开始有自己的家长组织。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我遇到一个黑人家长，在入学那天到处问最早几点可以把孩子送来上学。他一个人带孩子，因为工作原因，每天早上 6 点多就要出门。不出意外，他还要打两份工，送孩子上学的时间自然没有。有些家长连给孩子买零食的钱都没有，也没有时间来关心孩子的学习。因为网络的普及，学校还要给这些家长开网络班，教他们如何上网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以士绅化地区，有孩子的家庭，来得少些，尤其是白人家庭。对于这些家长，他们更担心其他学生的影响。结果，不少中产家长会把孩子送到远处特定学校（本地学区是学区内可自由择校），而不是就近择校。比如上面的 Monroe School 南有所小学，破天荒了出现了超过一半白人学生的情况，还有一家北边中城（middle town）的小学校里，居然有三成的亚裔（我所在单位一韩国教授就把两孩子送到那里）。当然我孩子班上也有一些孩子家境不错，父母是工程师，律师这样的，但多是西裔。事实上，我孩子在班上的几个好友，偏都是家境不错的，也不知这种自发的联系是如何产生的，让孩子在五岁时就有了这样的相互影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实学校也在经历这个士绅过程。比如校长，是个律师，曾当到州议会少数派领袖。主动到这里当校长，每早上六点上班。学校里有很多教师是名校毕业，选择到小学教书的。地方的支持也很多。我觉得比起社区的其他部分，这里穷人和富人间的交流，更实质。虽然我孩子和家境相仿的孩子交流更多，但他也能和其他孩子有交流，进而让家长之间，产生一些交流。这两年，经过大家努力，学校的成绩评估，也从不堪入目的 D，上升到 B，高中更是升到了 A。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到头来，市绅化过程，必然带动当地的经济发展，如果当地的教育也能跟上，当地穷人的下一代，一定能从中受益，融入这个新的社区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望在未来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21603465/answer/20787627
</link>
<author>
程大功
</author>
<title>
不从小就向孩子还原社会残酷的原因是什么？
</title>
<description>
尼采有句话，是这个问题的最好答案：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;He who has a why to live can bear almost any how&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论面对什么样的困难，比克服困难的技能更重要的，是克服困难的动机。只要内心的火焰没有熄灭，哪怕寒风再凛烈，活着也是一件温暖的事情。幼年乃至童年教育所要做的，就是点燃孩子内心的火焰。教他们爱，教他们人生的美好，教他们希望，教他们世上各种知识的有趣。当他们拥有了对生命发自内心的热爱之后，再残酷的社会，也打不垮他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不热爱生命，既然人生这么残酷，还活着干什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我特别喜欢伯利克里在雅典阵亡将士葬礼上的演说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“&lt;/i&gt;我们不花费时间来训练自己忍受那些尚未到来的痛苦，但是当我们真的遇到痛苦的时候，我们表现出我们自己正和那些经常受到严格训练的人一样勇敢。&lt;i&gt;”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，为什么雅典人不像斯巴达人那样从小经受严酷的军事训练，却可以做到同样的勇敢？伯利克里认为，那是因为雅典是一个伟大的城邦，雅典人发自内心的热爱它：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“&lt;/i&gt;我们爱好美丽，但是没有因此而变得奢侈；我们爱好智慧，但是没有因此而变得柔弱。我们把财富当作可以适当利用的东西，而没有把它当作可以夸耀自己的本钱。至于贫穷，谁也不必以承认自己的贫穷为耻，真正的耻辱是为避免贫穷而不择手段。……&lt;br&gt;&lt;br&gt;      再者，在关于友谊的问题上……我们是独特的。当我们真正给予他人以恩惠时，我们不是因为考虑我们的得失才这样做的，而是由于我们的慷慨，我们不会因为这样做而后悔。因此，如果把一切都联系起来考虑的话，我可以断言，我们的城邦是全希腊的学校……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这就是这些烈士为它慷慨而战、慷慨而死的一个城邦，因为他们只要想到丧失了这个城邦，就会不寒而栗。&lt;/b&gt;&lt;i&gt;”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;给孩子一个热爱生命的理由吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22232499/answer/20787472
</link>
<author>
luckystar
</author>
<title>
ZEALER出品的王自如关于魅族MX3和小米3的对比视频评测怎么样？
</title>
<description>
又到了体现知乎专业性的时刻。&lt;br&gt;我又来给 Zealer 挑错啦。（咦，我为什么要说又？ :D）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Zealer 此次的评测中，相比国外科技媒体的评测，不专业的地方很多，我没有义务帮他们一一辅导。&lt;b&gt;只是光重大而明显的错误就有三个，在这里一定要指出。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个错误：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/4c/ac4c0e73f479d9053e6f586462d9b6e3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;728&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;728&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/4c/ac4c0e73f479d9053e6f586462d9b6e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上图来自评测视频截图，此处对色温的标识错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;色温的数值越低，给人的视觉感受就越暖。比如说，4000K 的屏幕色温给人的感觉就是「暖」，而 9000K 的色温给人的感觉就是「冷」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此处，如果 Zealer 对小米 3 的色温数值的测量是正确的话（即测的三个数值是没错的），那么正确的标识应该是&lt;br&gt;&lt;br&gt;暖色温：6048K&lt;br&gt;自然色温：6812K&lt;br&gt;冷色温：7232K&lt;br&gt;&lt;br&gt;又或者其中某项色温的数值测错了或者标错了，&lt;b&gt;总之从上而下的三个数值一定是越来越大的。即暖色温的数值＜自然色温的数值＜冷色温的数值。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Zealer 的视频是 3 天前放出的，这三天时间内他们没有做出任何对该错误的补正或申明。对于一个数码评测团队来说，这是在非常基本的地方犯了错，好比英语老师发错了 apple 的发音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此处还有一点小小的问题：屏幕的色温实际上是随着亮度的变化而变化的。Zealer 在评测中比较两部手机的色温，不知道是否是在同一亮度下？视频中并没有给出说明。这一点并不能说他们一定错了，只能说不太严谨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二个错误：关于 CGS 的部分表述错误&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说这个问题，先来对 CGS 做一下科普。（TFT 不用做解释了吧）&lt;br&gt;&lt;br&gt;王自如对 CGS 的表述是「CGS 是 LTPS 的一种变种」，他的这句话来自对夏普官网 &quot;CG-silicon is a variant of the LTPS process using laser annealing to get larger domains&quot; 的翻译。这样的说法，在我看来其实是不太严谨的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机上用的 TFT 在技术上分为 A-Si、Oxide TFT（IGZO 就属于这种）和 LTPS 三种。其他的 TFT 技术比如 HTPS 等在手机屏幕上是没有应用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于魅族 MX3 用的 CGS，其实是 LTPS 的一种。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;制备低温多晶硅（LTPS）的方法不止一种，比如 MISPC（Ni 诱导固相结晶形成的就是 CGS）、LP-MBD、LP-CVD 和 ELA 等。&lt;br&gt;我印象中 LTPS 做得最好的东芝，多用 ELA 工艺。（这点可能有误，欢迎更专业的人士给予指导） 而夏普制备低温多晶硅主要用的就是 Ni 诱导固相结晶（CGS）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说 CGS 优于 LTPS，其实是不太严谨的说法。即使是说用 CGS 的屏幕一定优于用其他工艺的 LTPS TFT-LCD 屏幕，其实也不一定正确。原因见下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，CGS 和其他制备低温多晶硅的技术，一直都在发展中。虽然 CGS 在技术原理上确实有优势，但我们可以看看实际应用：几年前夏普的很多手机就用的是 CGS，这些手机的分辨率都不高，低于 720P。比较同期的东芝，夏普的 LTPS 工艺并不占优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到去年夏普的 CGS 经历了一次重大技术改良，魅族 MX2 的屏幕用的就是这种「升级版」的 CGS。（MX3 当然也是）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果看到这里，你觉得有点绕的话，我用大白话解释一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;王自如说： MX3 用的 CGS，米 3 用的 LTPS，所以由此得出 TFT 的材质上 MX3 略胜一筹。（见下图）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/cc/57cc8152637b8215c13e6011b73fe951_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;914&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;914&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/cc/57cc8152637b8215c13e6011b73fe951_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这句话有两点错误：其一，CGS 技术也是 LTPS 的一种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其二，不能由此得出在 TFT 上 MX3 优于米 3。&lt;br&gt;或许在 TFT 上 MX3 确实优于米 3（到底孰优孰劣，其实我也不知道），但通过制备低温多晶硅的技术，不足以判断孰优孰劣。&lt;b&gt;结论或许正确，但 Zealer 得出结论的过程和依据是错误的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三点错误：妄作揣测。&lt;/b&gt;「魅族为了这种清单素雅的感觉，故意降低了屏幕的对比度」，这样的话，实在大错特错。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/b9/f7b9ef6cf4e10df6ceb2d7696a4a3549_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;713&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;713&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/b9/f7b9ef6cf4e10df6ceb2d7696a4a3549_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/5b/6e5be169a7465a4916413451403a7780_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; data-rawheight=&quot;567&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;680&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6e/5b/6e5be169a7465a4916413451403a7780_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;手机屏幕的参数有很多，有的参数是越高屏幕越好，有的参数越低越好，而有的则是应当在一个合适的区间。&lt;b&gt;而对比度这个参数，不论什么时候，永远都是越高越好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于素雅与否的问题，则是通过软件层面来达成的。没有一个厂家会为了让系统界面显得素雅，而去向面板厂商订购低对比度的屏幕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上三点错误全部更新完毕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说下我对这个问题的看法：我很喜欢魅族认真的态度，但这个回答中我并没有一味给魅族说好话（甚至其中的第三点其实是不利于魅族的）。&lt;br&gt;同时，小米公司（是说公司业绩不是说手机）现在发展得越来越好，这一点也是有目共睹、必须承认的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于 MX3 和米 3 究竟谁更好，大家都有自己的想法。魅族和小米之间的争论一直存在，知乎上也不乏相关讨论。但很多口水战，我觉得其实是没有太大意义的。归根究底，厂商能把手机用心做好，才是最重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于这个问题中大家一直争论的：Zealer 究竟有没有因为雷军的 200 万投资而故意偏向小米？这个问题，我也无法下定论。只能说希望他们可以做到问心无愧吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我作为一个在知乎显示技术领域默默答题的小用户，也只能从技术上指出 Zealer 的严重错误之处。希望 Zealer 在知名度越来大的同时，也能勿忘初心，保持测评的准确性和专业性，不要再犯标错色温值这样的低级错误了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望大家能对我这篇偏向技术方面的回答满意。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22255677/answer/20782988
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
阑尾炎手术误切子宫有多大可能？
</title>
<description>
下夜班回来就看到这么奇葩的一个新闻，比“缝肛门”还要震撼，真的是要感谢邀请了。&lt;br&gt;阑尾炎手术误切子宫的可能性，以我的认知范围，应该是零，除非那个医生是蓄意，否则不会出现“误切”的情况。&lt;br&gt;不要以为肚子里的脏器就像一棵棵蘑菇一样立在那，医生打开肚子，找到要割掉的那一颗，手起刀落，一颗香菇拿下。如果哪个医生“不负责任”，本来应该割香菇的，结果稀里糊涂的把金针菇给割了，于是就出现了“误切”——这肚子可不是蔬菜大棚啊，哪那么多误切？&lt;br&gt;&lt;br&gt;先看切口选择。肚子里的脏器都是有它固有的位置的，所以要切不同的脏器，进腹的切口选择就会不同。就好像进一个公园有四个门，虽然都可以进到公园里面，但是你从前门进去，就不容易找到公园后门的那座假山，要想从假山上搬石头，还是选择公园后门进去更容易。做手术也一样，不同的手术切口对应于不同的脏器手术，切口选择不好，手术就很难完成，甚至无法完成。&lt;br&gt;阑尾手术的切口选择一般是右下腹切口&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/c8/96c8f6d11dd945346a870f75196ebb52_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;295&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;295&quot;&gt;子宫切除手术的切口选择为下腹正中切口&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/1b/2c1b6445ca67a41470fb64eb4f4a0e78_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;149&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;&lt;b&gt;从右下腹切口进腹切子宫不是不可以，困难很大，因为很难暴露手术视野。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看手术方式。&lt;br&gt;脏器切除不是拎起来割了这么简单的。因为每个脏器都有它营养它们的血管，切除脏器之前，一定要&lt;b&gt;先切断并且结扎这些供应血管&lt;/b&gt;，否则就会造成出血。另外，脏器切除之后，&lt;b&gt;切割位置的残端也要妥善处理&lt;/b&gt;，否则会有相应并发症发生。另外，不同脏器有各自的邻居，你在切除某个脏器的时候，还要注意分离周围邻居，&lt;b&gt;尽量不能损伤到周围的脏器&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/38/58386ea4bba6f8fa210178072f89329c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;这是阑尾的解剖，它的血管比较简单，就是在阑尾系膜里面，分离结扎就可以了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/b8/b1b8301858fcb91a53924b7bc1962b8b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;210&quot; data-rawheight=&quot;213&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;210&quot;&gt;&lt;br&gt;就像这样，所以你看，&lt;b&gt;&lt;u&gt;切断阑尾血管的时候是一侧的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，就是在阑尾系膜这一边。&lt;br&gt;因为阑尾比较细，所以通常阑尾切除之后剩余的残端也比较小，简单的荷包缝合就可以了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/cd/62cd7141dc46554a6f3e68edc19dfec9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;缝好之后会剩下这么一个小嘟嘟头。&lt;br&gt;这样，阑尾手术就算做好了，所以新闻里院方提供的病历显示，手术大约做了35分钟，应该是比较正常的一个时间。&lt;br&gt;子宫切除可就不是这么简单的事了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/28/582811ca186c565f3d34aba6c7916647_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;398&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;398&quot;&gt;（以上图片全部来源网络）&lt;br&gt;这是子宫的解剖结构，它的血管供应就要丰富许多，也就复杂许多。为了固定子宫的位置，还有四对韧带连接在两侧。而且，子宫周围的脏器关系也要复杂的多，这就意味着，要切除子宫，手术的困难程度要大的多。你要切断更多的血管，还要切断连接的韧带，还要分离更多的周围脏器。&lt;br&gt;（以下图片来自《妇科手术图谱》）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/98/2c98ce6ea4d6544ac72b0bef33e00979_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/98/2c98ce6ea4d6544ac72b0bef33e00979_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;因为子宫是左右对称的脏器，所以你看，&lt;b&gt;&lt;u&gt;如果要切断血管和韧带的时候应该是切断两侧的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;（这已经和阑尾是完全不同的了）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/36/64/36648cea275c67ab58d51da1269f8532_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/36/64/36648cea275c67ab58d51da1269f8532_r.jpg&quot;&gt;因为子宫前方紧邻膀胱，所以，为了避免损伤，在切除子宫之前，应该要切开膀胱腹膜反折，下推膀胱（切除阑尾不需要这么做）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/fe/29fe096606be8ae70bee09227a480d44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/29/fe/29fe096606be8ae70bee09227a480d44_r.jpg&quot;&gt;子宫切除之后的残端（如果是全子宫切除，残端就是阴道；如果是次全子宫切除，残端就是宫颈），明显要比阑尾残端宽大很多，不是一个荷包缝合就能缝得起来的，缝好之后也不像阑尾那样就是一个小嘟嘟头。&lt;br&gt;这样子宫切除手术才算做完，比阑尾切除复杂的多，要在35分钟完成一台子宫切除手术是非常困难的。很难想象一个普外科医生可以这么快完成一台妇科手术，更何况选择的还是右下腹切口！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以阑尾手术误切子宫是不可能的，而手术医生和患者也没有什么利益瓜葛，&lt;b&gt;完全没有蓄意切除患者子宫的动机&lt;/b&gt;。因此可以判断，这则新闻失实。至于是怎么造成的误解，那就不是这个问题里要回答的了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21267480/answer/17711892
</link>
<author>
闻夕语
</author>
<title>
为什么 88×31 会成为网站友情链接图片的标准尺寸？
</title>
<description>
在Quora上找到答案了，稍微翻译了下。&lt;br&gt;原问题：&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/How-did-the-odd-size-of-88x31-become-a-standard-for-a-website-button&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How did the odd size of 88x31 become a standard for a website &quot;button&quot;?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Anne-K.-Halsall&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Anne K. Halsall&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，Quora产品设计师&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我并不确定这一问题的答案，所以我稍微查了一下。和很多历史上的趋势一样，这一标准的来历同样无法精确查证，但是我找到了一个看上去合理的解释，来说明为什么这一标准会成为一个“标准”。&lt;br&gt;在谷歌上依照时间顺序，在英文网站中搜索这一图标尺寸的话最早可以追溯到1996年。那一年，当时最大的个人主机提供商GeoCities为了提高他们的品牌影响力，要求每位免费用户在他们的页面上设置一个回到GeoCities的连接。同时，GeoCities很好心的为用户提供了默认的图标——相信你能猜到，尺寸就是88×31[1]。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/81/16811a88c9f5acfbac74f43dda2af66d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;89&quot; data-rawheight=&quot;31&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;89&quot;&gt;&lt;i&gt;这就是那个默认图标（GIF原图请戳这里：&lt;a href=&quot;http://qph.is.quoracdn.net/main-qimg-adc45d6a06b765fb6ec5211001fb7327&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;qph.is.quoracdn.net/mai&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;n-qimg-adc45d6a06b765fb6ec5211001fb7327&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。）&lt;br&gt;&lt;/i&gt;GeoCities的用户很关心自己的页面设计，这就意味着他们对那些与自己网页设计不一致的默认图标意见很大。于是一小撮“按钮设计师”应运而生，沿用默认图标的尺寸，设计了许多更有“吸引力”的替代品[2]。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/99/409956ab94223c54c6fcbe271ec6e2fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;88&quot; data-rawheight=&quot;31&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;88&quot;&gt;&lt;i&gt;替代品们的其中一个&lt;/i&gt;&lt;br&gt;这还没完。这之后，越来越多的人开始使用GeoCities的服务，这就意味着他们不得不适应这种叫做图片链接的新玩意儿，还得学着让他们融入自己的设计。于是人们就开始按照相同的尺寸做自己网站的图标——这样和GeoCities的图标放在一起的时候，这个方阵会好看一点（我相信绝大多数想这么干的人都是强迫症——译者）。然后这个风气就这么流传开了：每个需要自我推销的网站都有了一个绘制着自己品牌的按钮，好让人们在自己的网站设置一个“友情链接”。（在网站之间交换链接和站群建设的大潮中，量变逐渐引起了质变，就让88×31成为了“业界标杆”。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/dc/3cdc923b42453ff23b089d394d1b8489_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;766&quot; data-rawheight=&quot;695&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;766&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/dc/3cdc923b42453ff23b089d394d1b8489_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;1996-1999年间，部分88×31图标的收集（尽管其中有几个差了一两像素——译者注）。来源：&lt;a href=&quot;http://www.complexify.com/buttons/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Web 1.0 Revisited&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，点进去还有动画效果看哦。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;注释：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;[1]：&lt;a href=&quot;http://reocities.com/NapaValley/2022/icons.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Hazel's GeoCities Icons&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2]：但是后来GeoCities修改了相关政策，把图标换成了水印，惹毛了一大批人。&lt;a href=&quot;http://news.cnet.com/GeoCitizens-fume-over-watermark/2100-1023_3-212596.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;GeoCitizens fume over watermark&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本译文以CC BY-NC3.0协议授权，知乎的运营方的各种使用不受此限。&lt;br&gt;原文同时发表在此：&lt;a href=&quot;http://www.weiwenxiyu.org/info/163.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;为什么88×31这个诡异的尺寸成为了网站链接图标的“标准”？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22246975/answer/20767162
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何安慰/鼓励/开导一个觉得自己很笨、貌似开始渐渐失去自信的博士生？
</title>
<description>
安慰？叫你男友来看看我的回复吧。在美帝，PhD哪个不是腥风血雨走出来的？好走的都是下坡路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PhD不是你想读，想读就能读。刚进学校，同学直接退学的就两个。PhD还有&lt;b&gt;资格答辩&lt;/b&gt;制度。我们学校经济系PhD资格答辩直接刷掉三分之一的人，他们打开成绩单的时候都先去密西西比河边求神拜佛。化学系因为这退学的我认识都有三个。我们学院还有一个公派留学生被劝退，现在都不敢告诉留学基金委。基本一场答辩下来，人人都得掉层皮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;变态老板&lt;/b&gt;。请点这个list(&lt;a href=&quot;http://www.ibtsat.com/archives/2376&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美国部分BT恶魔导师列表（完整版，按学校整理）【无老师力荐】&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。生物是rotation制度，就是到不同实验室做做，然后决定最终去向。同学院的同学都只做了三个，我做了五个。第一个是巴西女人，和她老公开的夫妻店，我对她老公挺感兴趣，本打算第二个rotation去她老公那儿，但她的极品让我果断逃之夭夭。PhD新生都有很重的基础课，她丝毫不管，看见我学习就开骂了。要求每周工作70个小时。第二个是美国白人大爷，人不错，经费也足，但实在没时间搭理我，实验室的往届学生普遍六七年毕业，想想还是算了。第三个，要求每周工作6天半，早上7点到晚上10点，实验做不出来就对你开吹风机，F word一大堆。实验室每个人都劝我千万别留下来。第四个，爱尔兰新来女AP，总共呆了两周，第一周不在，根本没给我课题做，第二周回来问她课题的事儿，她总是推说明天，其实背地里在和系主任联系问能不能不要我。星期六给我发邮件说让我滚蛋。听来的故事，有一哥们儿回国，在实验室签到簿上随手写9点离开，8点半在机场接到老板电话让他回去，说是你写的9点，咋8点半就不在了，赶紧回来我有事找你。老板压着不让你毕业，读个6,7,8,9年的都有。另外，我一同学老板还不错，但还没毕业老板得病去世了，只好转实验室从头再来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你男友说的&lt;b&gt;全新领域&lt;/b&gt;，我也觉得不算什么啊。我以前感兴趣的是干细胞，也为了做这个方向才放弃了更好的offer选择的这个学校，后来极品老板太多，只好做遗传病治疗了，刚开始也是两眼一抹黑。我老板的实验室就我一个人，所有的实验都是我自学的（对，所有的实验！），实验药品都是好几年前的，连个实验指南都没有。第一天，老板给了我一张信用卡，说实验用品你自己定吧，然后当他的甩手掌柜去了。课题倒是给了一个，我分析后觉得根本做不出来，于是自己设计了一个，做了不到一年，发了两篇Paper。后来处理数据时觉得自己统计知识不够，于是决定上生物统计的双学位。我本科完全没学过统计课程，为了这我从统计基础课开始上起，到三年了还得上课，所修的学分是我同学的几倍，每天还得做实验，当TA和刷知乎（-。-）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，PhD里面哪里有什么金山银山，洋大爷们又不是请我来享受的。要不要送我去加勒比海来个spa什么的啊。不要给自己设限：老告诉自己这也不行，那也不喜欢的。有些事情，不是我们不喜欢，可能我们明明喜欢，但我们搞砸了，导致自己想逃避，给自己的软弱找借口。多尝试，多失败，这才是PhD生涯告诉我的。&lt;b&gt;要么好好读下去，要么赶紧quit。&lt;/b&gt;quit也没什么丢人的，大丈夫当横行千里，总不至于饿死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于您男友的建议就是：这本就是一条血和泪铸成的路，现实本就如此残酷，甚至可以更糟，如果真心喜欢，那就扛住。如果觉得不适合，那就赶紧战略转移。就怕舍不得沉没成本，自己痛苦又耗费了光阴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说话过于直白，如有冒犯，还望海涵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21911824/answer/20583895
</link>
<author>
骁遥
</author>
<title>
如何评价电影《大明劫》？
</title>
<description>
&lt;p&gt; 这是部讲打土豪的电影。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在土豪突然成为交朋友首选的语境下，《大明劫》这部表现土豪与官员关系的作品并没有火起来，也许是宣传的失误。但这是部非常认真讲土豪电影。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;上一次在电影里认真打土豪的是《让子弹飞》，这部电影最主要的冲突来自黄四郎和张麻子：一个代表本地乡绅，一个代表政府。按照朴素的社会契约论，公民的最大义务是交税，政府的作用就是拿税收的钱提供包括平安在内的公共服务。但是黄四郎耍诈不想交，张麻子就想办法让土豪们出钱。在鹅城这个寓言城邦里，因为黄四郎的耍赖，税收没了，国家和城邦成立的基本条件就不成立了，作为官员的张麻子肯定是坐不住的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在电影《大明劫》里，督军孙传庭面临的也是类似的困境：顾清远为代表的土豪乡绅同样拒绝为公共服务买单，只是地点换到了明末的潼关，麻匪替换为闯军。大敌当前、军饷不齐、军令如山，孙传庭同样要抓了土豪挨个放血。这不是什么阶级仇恨，而是关乎生死存亡的经济问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在电影里，朝廷失去了对地方的控制：既然人权、事权、财权都不受控制，边关守卫官就会成为节度使，独立王国。为什么孙传庭一到潼关就诱捕贺人龙？因为这一与土豪们藕断丝连暗通款曲的势力不死，他就没有唯一能调度的军队资源。但即使贺人龙死了，土豪们也只是把它当作下一个孙人龙罢了，影片一个细节：孙传庭筹军款仅得几万银两，而受到的贿赂却远远高于这个数，“这是你们给我的，这是你们给大明朝的”。不是乡绅土豪们没钱，而是不想花购买公共安全的钱。哪怕孙传庭不是专心要寻租，他也必然被行贿：交给政府那是交税，交给领导那是孝敬，前者为公租，后者为私情，性质不一样。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这就是乡绅。乡绅们作为独立政府体制下的民间势力，总是让政权不放心。因为哪怕富可敌国，却无法获得匹配的政治权利。和现在有人大政协不一样，在那个时候乡绅土豪的经济地位有多高，其政治地位就有多低。乡绅的命运最突出的典型就是敢出钱修长城的沈万三。这是中国小农经济下这个阶级的最大悲哀：金钱以外上升的甬道已经堵死，商品经济又没有足够发展空间以干预甚至倒逼政治，最后长成畸形。所以最后官员和土豪的沟通不畅、谈判破裂，孙传庭拿出最后武器，捕杀了这个为富不仁的阶级。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而顾清远比黄四郎更让官员们憎恨。因为他们代表的乡绅阶级不仅拥有反动的财富，还瓦解了明朝的边防体制：屯兵制。这种自汉以降就在边关实行的半军半民制度能够解决军费巨大和防护任务艰巨等一系列问题，既自给自足不伤国库，也能来之能战。但是乡绅土豪阶级将屯兵们的土地兼并后，这一经济基础发生了动摇，作为地方官（既是行政也是军事长官）别无选择：要么和土豪合作，要么杀人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从表面看，瘟疫、行政腐败、造反军是灭绝大明、逼死崇祯的大病。影片两条线：医国和医人，医人只要体不弱，尚可辨证施治，而一国“积弱已久，非一剂猛药可以医也”，透过电影，一个更重要的事实是：土地制度的溃败，是灭国的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;土地制度没搞好真的灭国死人。看看最近的前车之鉴；从北伐开始，国民党老蒋就坚持推行二五减租制度，在承认土地所有权同时，减少地租，减轻农民负担。虽然思想根源是平均地权，但是推行后期遭到乡绅土豪的抵制，三十年代以后基本停滞，减租令成为一纸空文。老蒋的政治资本是在乡绅支持下获得，自然不会像孙传庭一样杯酒释地权，便不了了之。相比之下，伟光正确实选择了一条正确的道路：“打土豪，分田地”六个字，完全没有考虑土豪的感受，但彻底调动贫农积极性，瓦解了乡绅土地制度的霸占。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以你认为那只是上个世纪的历史拐点，不可再现?未必，现在我们面临的是二次土改：在城镇化铺天盖地的现在，集体土地如何处置依然是在政策、法律和操作成美都无法绕过的一个问题：是买卖、流转、入市还是冻结？这是自打土豪、联产承包后的又一次利益格局调整。183虽然定了调子，但是新土豪、新市民、部委、地方的思路并不统一，所以国土部会一夜下达小产权房死亡通知书，陈锡文会半个月内两上新闻联播讲土地问题。没错，可能是老百姓误读了报告，但没有误读其中的利益。正如周其仁所说，推动土地确权，给农民以公正的待遇，这个趋势不可逆转，剩下的只是时间、方式和路径问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后说说导演，《万箭穿心》后王竞初试商业片云雨，非常欣慰，他没学到以前古装电影的所有坏毛病：包括但不止于大场面下的情节空虚，通过台词强行与现实关联的伪后现代，以及经不起推敲的纸糊思想主题，等等。同样是家国天下，这部电影没有任何的浮夸、矫情，真真的是有一说一，具有发乎情止乎礼一样的克制。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是一部很好的历史电影。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19595489/answer/20780754
</link>
<author>
王义之
</author>
<title>
香港电影没落了吗？原因是什么？
</title>
<description>
~&lt;br&gt;很感谢@君临 非常详尽的回答，但我猜想君临从事的工作可能和电影关系并不紧密，因此在答案中不时看到非常主观的判断，所以补充几点意见，供考量。也希望@為夢而生 能够继续补充更为准确的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.如果仅从产品的角度看一个产业的发展史，可能会有所偏执&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像我们从手机行业的摩托罗拉说到诺基亚再到苹果，如果只说每一年手机的变化，最后就会得出技术决定一切的结论。如果将这个基于产品环节的思考逻辑放在任何一个行业中，答案都会是相似的，在电影产业亦然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.@君临 的回答中，对于美国电影史的断代方式，是很有意思的观点。我最近有在写一篇关于美国电影产业的长文，正好对美国电影发展史做了一次回顾，因此我的观点可能和君临所述有所不同，简单整理如下： &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;喜剧片在20年代以前就是主流类型电影，在卓别林之前，麦克斯·林戴和麦克·塞纳特都是默片时代早期的主要喜剧明星。卓别林时代与其说是喜剧片时代，不如说是电影的工业化体系初步完善的时代，在这个默片的黄金期，诞生了一系列各异的经典电影，包括《一个国家的诞生》以及道格拉斯·范朋克的系列动作电影，几乎今天的每一种类型电影都可以在这个时代找到规矩的雏形，包括动画片。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有声片时代和彩色片初期（1937-1955），也就是君临断代的动画片时代。受到有声电影拍摄技术的限制，这个阶段的早期应该是神经喜剧更为流行，其特点是以台词性的幽默和人物性格上的矛盾冲突为主，或许可能比动画片在当时要受到更多的欢迎。迪斯尼的动画长片产量在这个阶段其实非常稀少，市场上流转的动画片大部分是短片，是作为播放A级片前后的补充。另外在这个时期也是美国电影受到政策限制最为严苛的时代，海斯法典，二战，麦卡锡主义，政策对电影产业的负面影响非常大，决定了电影所能选择的题材是有限的，但是在政治正确的前提下，仍然诞生了很多经典真人电影，比如《乱世佳人》、《大独裁者》、《魂断蓝桥》、《罗马假日》、《雨中曲》，包括希区柯克。我个人认为这个时期事实上是美国电影产业在初步成熟之后的一个发展的平台期，正好又遭遇二战这种重大历史事件，所以很难作为参考。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;至于所谓的史诗或歌舞片时代（1956-1974），是因为电视以及美国家庭的郊区化迁徙在这个阶段逐渐分流了观众，制片公司开始压缩产量，增加了一些高成本电影，以增强电影置景上的戏剧化效果。但是在这个时代，美国迎来海斯法典的结束，迎来了《邦妮和克莱德》，代表着新好莱坞时代的开启。也就是说，电影在这个阶段进入了一个摆脱禁忌的时期，在70年代初期，美国最主流的电影其实是色情片。一方面大量小额资本在60年代受惠于电视电影的发展，在70年后受惠于免税政策，持续涌入电影产业，小的制片公司又一波兴起。另一方面，受到法国新浪潮的影响，以及40年代末期派拉蒙法案的影响，因此美国电影在这个时期出现了一个在电影类型探索上的繁荣期，虽然当时还都很粗糙。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1975-1983年，美国的大制片厂在这个阶段迎来了一些大的变革，美国电影产业重新建立了新的产业标准和产业化流程。具体的就不展开了，80年代后期以及90年代初一些新的类型电影走向成熟，和这个时期大制片公司的革新有很大的关系。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在80年代有一个很重要的事情是在美国录像机以及有线电视的普及，还有电视的屏幕尺寸开始升级（80年代之前美国家庭多数为21寸以下的电视）。催生出了一个影院之外更为庞大的市场，在90年代中期，影院收入已经降低到大制片公司收入的20%。一些小众电影之所以能够兴起（B级血浆片和艺术电影），也和独立制片公司对销售渠道的敏感息息相关。部分中小成本电影从家庭市场以及二三轮影院就可以获得很高的盈利，从而也带动了一部分独立制片公司在这个时期的兴盛。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;95年之后，表面上看是特效大片以及幻想类大制作的时代，实际上是因为营收渠道的变化，以及传播方式的改变，电影的全球化比以前更为便利，通过录像带、DVD等载体，以及全球各个区域成熟的电视平台交易体系，促使大制片公司在普世价值和营造“盛世”电影上花费了主要精力。另外还有一个很重要的原因，90年代中后期，欧美电视真人秀节目的兴起以及有线电视频道（具体可以参考HBO的发展）在内容上受到的制约减弱，使得打破禁忌已经无法成为电影的核心卖点，所以大制片公司趋向于制作一些适合多渠道播放以及具备更长时效性的电影。减少了电影对禁忌的挑战，增加电影的幻想元素，强化电影的视觉体验，以此来平衡全球各种渠道的营收。但这也给一批独立制片公司留下了机会，师门、相对论、韦斯坦恩都是得益于此。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有补充一点，1975年，波努瓦•芒德勃罗（Benoit B. Mandelbrot）的《分形对象: 形、机遇与维数》出版，分形理论对计算机特效技术的发展起到了至关重要的作用，迪斯尼在艾斯纳时期的复兴和数字技术的应用有很大关系。但是一直到90年代之后，因为电影收益规模的变化，特效才得以大规模应用在电影中，所以应该是收益推高了成本。1985年，MPAA成员机构汇总的收入是133亿美元，1995年，这个数字是297亿，其中从录像带以及DVD中所获得的收益就要达到119亿，而2000年，总收入是351亿。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.现在来说说香港电影的原因，我对香港电影市场的发展涉足不多，仅凭印象来描述一下几个重要的原因&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;随着东南亚经济的发展，各个国家的自产电影随之逐步兴起，而香港电影过于坚持本土化，以及为了逐利在类型上的过度重复阻碍了电影本身的传播效果。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;录像机和VCD的接力让观众接触到的电影规模增长非常迅速，香港电影和同时期大陆电影一样，没能在这种电影的全球化趋势面前，保持清醒的认知，因此观众被全球电影所分流。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;亚洲本身的经济结构问题，导致电影的传播在整个90年代盗版非常严重，因此在美国电影的成本优势面前，差距逐渐拉大。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同样因为市场规模的萎缩，以及美国制片公司对全球电影市场的重视，香港电影人才的外流进一步恶化了香港电影的制作环境&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其次，就是我们都知道的经济问题，当电影的收益率减弱，又遭遇大环境的影响，形成了产业投资的恶性循环&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;所以在关于香港电影的问题上，我比较同意@张小北 老师的观点，香港电影市场的阶段性调整，不代表港式华语类型电影的完全覆灭。近两年我们可以看到依托大陆市场，几种成熟的港式类型电影已经逐渐摸索出了自己的发展思路，相信它们未来的前景会更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像美国的西部片、黑帮片以及诸多类型电影的发展一样，当香港电影人、韩国电影人、日本电影人、台湾电影人、大陆电影人能够一起融入亚洲电影这个大市场中，那么我相信大家都会找到更大的机会，并且会形成抗衡欧美电影产业体系的自有发展空间。以希伯来、希腊文化为代表的欧美国家，和以儒、释、道思想为代表的一部分东南亚国家，最终肯定会形成两种各有特色的文化集群，而这两种文化因为电影上的交流，在我看来，是很有意思的，也值得为此而一直努力下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;注：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来是写在评论里的，所以多数是凭借记忆整理的思考，但越写越多，干脆单独开一个回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以会在美国电影发展的环节啰嗦很多，主要想说明的是，影院观影作为消费影像的一种方式，如果放在整个产业的高度来探讨，就必须要同时考虑渠道变革的影响。还要考虑电视剧集，电视节目，甚至体育竞技、戏剧演艺等其他具备替代能力的产品在同时期的发展，否则可能很难综述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近比较忙，就不啰嗦了，期待@為夢而生 同学的答案&lt;br&gt;&lt;br&gt;~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19967418/answer/20757764
</link>
<author>
Oulove™
</author>
<title>
怎样才能加入菊园？
</title>
<description>
加入并适应菊园，会是一个漫长而煎熬的过程。整个过程中，你会着急、焦虑、惊吓、欣慰、狂喜、失落甚至想死。没有过硬的心理素质，没有一颗越挫越勇的心，你根本不可能待下去。&lt;br&gt;好吧，话归正题。&lt;br&gt;首先，你一定要知道&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20118222&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;菊园到底是什么？&lt;/a&gt;只有充分了解了它的属性，你才能确定你是否应该加入。&lt;br&gt;其次，要熟读菊园的历史。菊长 @朱倩™ 有一篇关于菊园历史的啰嗦得令人发指的长文--  &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19669471&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女王，感谢你提供「菊园」这样一个很有爱的圈子，说说你是怎样认识这些人的？&lt;/a&gt; （慎入。费事伤神）&lt;br&gt;做了以上两步，你才具备申请加入菊园的资格。具体来说，又有两种方案：&lt;br&gt;&lt;b&gt;一 最靠谱，也最推荐的做法，就是寻找现有的菊园成员（即菊友）来进行邀请或引荐。&lt;/b&gt;菊园遍布整个知乎，其中不乏一些知名人士，如@谌斌@maggie@王博涵@朱炫 等，部分成员可以参考 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21812805&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;菊园里都住着哪些知乎用户？&lt;/a&gt; 有会员推荐，管理员审核过后，一般皆可以接纳。&lt;br&gt;&lt;b&gt;二 走野路子，发果照。&lt;/b&gt;虽然菊园已经封群不接受搜索群号加入，但有一个万试万灵的敲门砖，就是所谓的果照。私信管理员，要到联系方式传照片，或直接贴上自拍的果照链接，不出意外，可顺畅入园。现已有妹纸通过此方法一举入园成功。（提醒，此招推荐妹纸尝试，男士慎用）至于管理员都是谁，除了群主@朱倩™ 外，其他管理员需要你自己发掘了。（提示，本题其他答案可找）&lt;br&gt;&lt;br&gt;入园难，待园里更难。新人需要维持一定的活跃度，并接受无休止的查户口和惨无人道的人肉。所以建议放几张照片在自己的表情里，以便不时发出来以应付别人的询问。菊园还有一条铁律，超过一个月不发言者会被清理（一般由我主罚）。想通过退群来刷存在感的人死路一条。&lt;br&gt;最后说明一下，关于菊园有太多的野史和传说，如果只是为了贪图新鲜或满意好奇心而加群的，大可不必。我们重申，&lt;b&gt;菊园是一个有爱的组织&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22249076/answer/20767252
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
为什么可以说黑人体形美，性能力强，节奏感好，不能说黑人脑子笨？
</title>
<description>
好吧，来点数据吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里有个美国国家科学院搞的，以西裔美国人为中心的调查(&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/books/NBK19909/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ncbi.nlm.nih.gov/books/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;NBK19909/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)，但是和其他种族做了比较。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个是美国中学生 SAT 成绩：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;251&quot; data-rawwidth=&quot;428&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/fa/b7fadff277732666feda49fb6cd6a656_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;428&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/fa/b7fadff277732666feda49fb6cd6a656_r.jpg&quot;&gt;可见，黑人在两门科目，数学和语文上，平均成绩都是最差的。而亚裔的数学是高高在上，语文第二名（白人第一）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个是对学生背景进行较正后的，包括诸如入学成绩（中学入校前），家庭收入等，来看学生的学习情况：分别是提前修高一等数学，科学，与参加 SAT 考试的比例（&lt;b&gt;这个以前写错了，东西久远，直接拉过来没想，让很多人误解了，这里向大家道歉&lt;/b&gt;）：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;298&quot; data-rawwidth=&quot;433&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/f5/a8f57f48330f8a8a3bda7b7eecfb4e91_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;433&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/f5/a8f57f48330f8a8a3bda7b7eecfb4e91_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这一下，亚裔全是第一，黑人全是第二，在科学类更是与亚裔几乎相当。而白人在 SAT 上是最后一名，其他两项是倒数第二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说这能说明啥啊，还有谁多其他因素呢，也许就是人家更努力呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，看 National Journal 前不久的调查：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;394&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/c8/ffc8076aa90cc4e6ea7202e32f262d99_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/c8/ffc8076aa90cc4e6ea7202e32f262d99_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;左边问题是：你觉得什么更能提高社区的经济，教育还是减税？72% 的黑人相信教育，只有 50% 的白人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;右边的问题更进一步，不比了，直接问有更多受过良好教育的工人是否能提高经济：只有不到一半的白人相信高素质工人能提振经济，而黑人里是 76%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那高等教育呢？同一个调查。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;675&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/4e/bb4e620f5552c4daba0e57b32d115d5f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/4e/bb4e620f5552c4daba0e57b32d115d5f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;白人中，只有一半的人相信上大学是成功的必要条件，比其他种族都低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑人笨么，聪明么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Who cares.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22252189/answer/20770335
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
如何看待“终于把一个8万行的Python程序用Java重写了”这个帖子？
</title>
<description>
我来说说一个不一样的观点：其实吧，这与语言没有太大关系，反过来也很可能会得到一样的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这相当于把代码重新写一遍，而重写代码通常能够得到更好的架构。无论是用 python 换成 java 还是 java 换成 python，对整个程序的性能可能都会有提升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么代码要重写，甚至换一种语言重写才能提升效率？因为只有换一种语言，才能迫使你把原先的代码全部抛弃，你不能复用，不能 copy 任何的旧代码，那么新代码必然是全新的，通常是更好的设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么新代码常常可能是更好的设计？因为：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;写新代码的时候，你知道了更多的需求，写旧代码的时候，往往还根本不明确需求，是在边写代码边探索的过程中，代码很可能有很多补丁，最后的业务逻辑与当初第一版设计代码的时候已经大相径庭。新代码是站在最终对业务逻辑更好的理解的高度上的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;写新代码的时候你是个有丰富经验的老程序员，写旧代码的时候你很可能是个新手。你升级了，理应写出更优秀的代码。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;当然，如果有足够的纪律，就算不换语言的重构也可以得到不错的效果。只是，如果不换语言，以现有的管理水平以及大多数程序员的自律程度，很难真正实现重构的目的而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，这件事情本身再正常不过，只是因为他涉及到切换语言，而造成了语言间的纷争，但在我看来这种纷争并无必要。以程序员的惰性，不更换语言的重构确实难以达到理想效果。至于具体更换为什么语言，在这里并不是那么的重要。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22238159/answer/20753631
</link>
<author>
猫助
</author>
<title>
你有没有相见恨晚的知识想推荐给年轻人？
</title>
<description>
工作文档的知识献给新鲜人：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;b&gt;&lt;u&gt;给他人发邮件的ppt最好把每页的组合都存成固定图片&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，或者存pdf，不然发过去终端不同每页的排版和字体会变，完全达不到自己想要的效果，也可以避免遭他人轻易挪用、修改你的文档。&lt;br&gt;2、&lt;b&gt;&lt;u&gt;所有的办公类文档命名要写日期&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，更新版本要改日期并另存为，这样你随时可以找到某段时间各版本的文档，并清楚的辨别新旧版本。&lt;br&gt;3、&lt;b&gt;&lt;u&gt;所有办公类文档不但要给文件命名，编辑界面也需要写完整的名字和日期&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。因为你的文档随时会被打印，这样可以让大家迅速了解面前的这张纸是什么，是哪一天的版本。&lt;br&gt;4、&lt;b&gt;&lt;u&gt;excel表要自己另起一列写序号，而不要用它自带的行数序号&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，这个同理，方便打印，开会时让所有人迅速找到在哪一行。&lt;br&gt;5、&lt;b&gt;&lt;u&gt;excel重要的是逻辑，善用冻结窗格&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，方便所有观看的人。&lt;br&gt;6、&lt;b&gt;&lt;u&gt;长篇文档一定要写页码&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，这样打印出来装订才不会乱掉。&lt;br&gt;7、&lt;b&gt;&lt;u&gt;文档内的品牌logo不要描边，变形，任意填充其它颜色&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然看起来很常识，但坚持做会对职场新鲜人很有用处哦~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22238159/answer/20753101
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
你有没有相见恨晚的知识想推荐给年轻人？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;三十岁前，学会你想学的任何事，音乐，文学，诗歌，绘画……，甚至包括电玩打通关，包括爱情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三十岁之后，不能再学习了。（你一定要有这个心态，即使你是个终身学习者。也必需坚信这点）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只因，过了三十，定要已经学会「如何赚钱」，然后，用很多的钱，请高手来，解决你不会的事物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;切记一件恐怖的事实：&lt;b&gt;三十岁之后，世间最昂贵的事物，就是「学习」二字&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三十岁之后，相信我，你想学啥都很难，而能「轻易」学到的，通常只是「惨痛的教训」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（以上是我自已的，血淋淋的切身谈，不是谁家的鸡汤，版权所有。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22238159/answer/20750109
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
你有没有相见恨晚的知识想推荐给年轻人？
</title>
<description>
这个问题我必须答，因为我想为这里的年轻人介绍一种「可实现的成功学」。希望这个我自创的理论，可以改变很多人的一生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我们评价一个事情值不值得去做、应该花多少精力去做的时候，应该抛弃单一的视角，而是分从两个不同的维度来看，一是该事件将给我带来的收益大小（认知、情感、物质、身体方面的收益皆可计入），即「收益值」；二是该收益随时间衰减的速度，我称为「收益半衰期」，半衰期长的事件，对我们的影响会持续地较久较长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个维度正交以后就形成了一个四象限图。我们生活、学习和工作中的所有事情都可以放进这个图里面。这里我举几个例子：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;高收益值、长半衰期事件：&lt;/b&gt;找到自己的真爱、学会一种有效的思维方法、完成一次印象深刻的旅行、与大牛进行一场意味深长的谈话；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;高收益值、短半衰期事件：&lt;/b&gt;买一件时髦的衣服、玩一下午手游、吃一顿大餐、看AV撸管；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;低收益值、长半衰期事件：&lt;/b&gt;练一小时书法、背诵一首诗、背牢十个单词、看一本经典小说、读懂哲学著作的一个章节、多重复一次技能练习、认真地回复一封友人的邮件；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;低收益值、短半衰期事件：&lt;/b&gt;挑起或参与一次网络掐架、漫无目的地网上闲逛刷微博、使用微信陌陌知乎等进行成功率很低的勾搭。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;如果我们反躬自省一下，可能会发现，我们平时做得最多的、最喜欢做的，是「高收益值、短半衰期事件」，其次是「低收益值、短半衰期事件」，而另两类长半衰期事件，我们或者做得很少、或者做得很不情愿、或者不具备做的条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个现象，就导致了一种结果，就是我们不自觉地陷入了一种「短半衰期的沙坑」之中。在沙坑里，我们总是一次次地把沙子抓起来，刚获得一点快感，沙子就已从指尖划下，然后重新来过。即便这个过程重复得再多次，我们还是得到相同的结果。每一天都是崭新的一天，但每一天都在重复昨天的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是长半衰期的事件就不一样，它的效益可以累积和叠加。即便每一次事件的可见效益微乎其微，但是只要它的半衰期足够长，这个效益就可以传递下去，成为未来成功的一块小小的基石。比如背单词，背一个单词，尽管可能过几天就淡忘，但是当你重新背这个单词的时候，第一次行动留下的底子还是在那里，它可以降低你再次记诵的难度。但是假使你在玩神庙逃亡这个游戏，一个连续奋战几十分钟的战果可能在一次疏忽中就前功尽弃、灰飞烟灭，虽也许会留下一个高分纪录，但是这个数字，其实是没有意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举一个例子，中午去食堂吃饭，不免要排队等上五到十分钟，这时大多数人会拿出手机刷微博打发时间，但是如果这个时候你拿出的不是手机，而是一本诗集，读上一首诗，又会如何呢？也许你会被旁人当成异类、呆子、文青，但是没关系，也许那首诗的美，已经种在你的心里，并在某个时刻开始生根发芽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们知道乔布斯有一个著名的「人生三故事」的演讲，2005年在斯坦福大学。其中一个故事讲的是他在读大学期间练习书法，这个经历锻炼了他的审美品味，从而使得他在后来的苹果产品中特别注重产品的美感，所以这件事情为其传奇式的成功埋下了重要的伏笔。练书法这个事情的收益，对于我们普通人，放在当时和今天来看，都不那么高了，但是这个事情对人生的影响却可以沉淀下来，在某个时空机缘的当口爆发惊人的力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓成功的人生，就是这样把无数个或大或小的收益累加起来的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这里，有些人可能会联想到时间管理中的「时间四象限法」，又称「艾森豪威尔法则」。该理论将事件从重要性和紧急程度两维度进行分类，分成重要紧急、重要不紧急、不重要紧急和不重要不紧急四类，并特别指出人们常常忙于去做不重要紧急的事，却忽略了重要不紧急的事情。我承认这个观点非常精彩，但是现实中，人们却很难履行这个法则并从中收益，因为我们现代人常常陷入了「两个无能」之中，一是「选择无能」、二是「执行无能」：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;「选择无能」就是我们很难判断两个事情哪个更重要，比如两本书看哪一本更有价值我不知道，比如两个证书去考哪一个更有前途我不知道。于是就成了布吕丹的驴子，在犹豫不决中寸步不行，直至饿死。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「执行无能」就是我明知道这个事情很重要，就是不去做。其实对广大拖延症患者来说，一个事情看上去越重要，内心的恐惧感就越大，就越容易拖，最后一事无成。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;所以，与其死守「艾森豪威尔法则」而不入，不如放下，拥抱简单、易做的「采铜法则」：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;       尽量少做或不做「短收益半衰期」的事情。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了字面意思外，这个法则暗含两层含义：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;收益值的高低无关紧要，只要不是「短半衰期」的事情，只要这个收益可以被累加，你就尽管去做，这个可以破除「选择无能」；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;你不用去做那些宏伟高大的事情。即便是去做那些不重要不紧急的事情比如你现在抽一分钟出来练几个字都可以，这就赚到了，就这样开始，没错！这可以破「执行无能」。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;的确，读完这篇文章，你可能还是有点迷惑，你仍旧不知道你该干什么，以及到底干什么才能成功，但是你已经可以告诉自己——从现在这一刻开始——你可以不干什么了。每个人拥有的时间都是相同的，一旦你消灭了那些不该干的事，余下的时间，不管你做了什么，都会为你增添力量，积累动能，你就会一步步地、头也不回地走向成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：评论中不少人问上知乎这个事情属于什么半衰期，我的看法是这取决于你上知乎的方式，这里我提供两个建议：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;看半衰期长的答案；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;写半衰期长的答案。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22233660/answer/20706401
</link>
<author>
liuyaping
</author>
<title>
豌豆荚团队初期运行机制是否和现在一致？
</title>
<description>
我去豌豆荚的时候大概差不多 15 个人左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句话描述的话，15 个人和现在（200个人）差不多，没有本质的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;豌豆荚是一个非常扁平的公司，团队日常工作大多数是用 project 的形式组织起来的。15 个人的时候我们只有一个 project，200 个人的时候有了很多个 project。15 个人的时候随便找个项目管理工具就可以了，随着越来越多人加入，就要找更好更高效的工具辅助我们做事情，于是我们逐渐转化到 basecamp 一直到现在的 asana。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体来看，Asana 上一个 task（又称 To-Do） 的典型的案例如下：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;产品设计阶段，每个工程 team 的 tech lead 会根据技术架构大概的把任务拆解成子任务，大家可以自由认领，也可以 tech lead 来指定。这个过程需要充分考虑产品的功能特性、每个人的能力、个人意愿&lt;/li&gt;&lt;li&gt;产品开发阶段，这些任务会不断的被细化并且标注明确的完成日期。大多数 task 不会超过一人天的工作量。Projects team 每天会组织 daily sync，给团队成员 update 自己的完成情况，可以趁机寻求帮助或者 delay 预警。Delay 需要有明确的解释。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;产品发布前，产品设计师会组织大家集体试用 dogfood，产生大量的（50-200个）优化点。这些点都会明确成为 task，根据重要性和难度来决定要不要发布前 fix&lt;/li&gt;&lt;li&gt;产品发布后，用户的反馈很多会录入成 task&lt;/li&gt;&lt;li&gt;平时内部使用豌豆荚有什么不爽，可以发邮件备案。每隔四周会有一周 polish 产品的时间，来解决那些产品中的瑕疵。&lt;a href=&quot;http://www.wandoujia.com/blog/polish-week-201305&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Polish Week：打磨产品细节才是正经事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;Task 的来源问题，其实上面已经回答的差不多了。Asana 上的项目是开放的，每个人都可以创建新的任务并且指定给任何人。当然也包括老板了。不过老板写的不会被格外优待，除非是有些特别紧急的情况。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
