<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19816967/answer/16693427
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
星巴克就是比雀巢好喝吗？
</title>
<description>
好喝这个东西是很个人化的，有些人根本就不喜欢咖啡，当然也就不好比较两种咖啡哪种更好喝，但对于我个人而言，没错，星巴克就是比雀巢好喝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也认为星巴克的咖啡比COSTA好喝，但很多人就觉得COSTA的咖啡更好喝，我一般在星巴克都点当日加三块冰，有人则热衷于拿铁加三份榛果糖浆——所以说管它的，自己喜欢就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外不要信什么去星巴克就是在装逼，不要用这种莫名其妙的思维作茧自缚并阻碍自己尝试新东西。我接受有人喜欢星巴克的咖啡的味道，也接受有人不喜欢甚至讨厌星巴克的咖啡的味道，但所有脱离“是否好喝”而讨论星巴克（比如”不就是去装逼么“）的人都会让我看不起。一杯30多块钱的东西都能被看成装逼，生活得有多失败……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20975412/answer/16779809
</link>
<author>
赵婧妤
</author>
<title>
如何成功泡上一架航班上的空姐？
</title>
<description>
一般来说，相比初见就极其热烈的追求者来说，我认为长久的好感更有信服力。&lt;br&gt;如果一位旅客在航班上主动要我电话，即便是我会心动的类型，如果来的过于热烈我可能会略微担心。&lt;br&gt;一则担心对方的感情来自外在的成分太多，二则担心他的期望太大，怕他失望。&lt;br&gt;当然，还有百分之五十的可能是与这位先生完全对不上眼。&lt;br&gt;另外，客人这种说法我完全没有听说过，除非是极个别在入航空业以前有前科的妹子，航空公司乘务员来源很多，比如本人就是学理工出身，大多数妹子都是很勤劳和纯真的。（其实要愿意有客人谁还干这行，累死累活照顾不了家庭收入也大概是那些红灯行业一半不到吧。）啊，扯远了。。。扯泡妹子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想象过一个场景，一位我三番五次遇见的旅客每次相见都会相视而笑。然后某一次他送给我一本书，里面夹着一封信和一个电话号码。&lt;br&gt;虽然看起来俗气，但是我相信诚意和缘分。&lt;br&gt;对于这个行业而言，最苦的是内心的孤独飘零，对稳定的家的渴望非常强烈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果觉得打听某某空乘以及了解她的航班有点大费周章的话，一句赞扬也不失为好的办法。&lt;br&gt;哪怕追不上，好歹让自己喜欢的姑娘高兴的笑了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19816967/answer/16777789
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
星巴克就是比雀巢好喝吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;所謂的世家，便是保持著教養和禮儀的各個階層。漆匠的子弟，有漆匠的吃穿用度；大學教授的子弟們，有大學教授的吃穿用度；即便黑社會的社團家族，也有其自己的吃穿用度、交際方式。講話該如何講，起身坐立又該如何禮儀；該如何表達感謝，如何表達憤怒，如何飲茶，如何起箸，如何謙卑，如何驕傲，如何應對西洋事物，如何祭拜，如何祀祖，這些，都是教養。可是在中國，由於這樣或那樣的原因，階層消失了，世家也消失了。究竟怎樣才是有品味？不知道。什麼是教養？忘卻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;於是，只得向西洋學，向日韓學，向台港的老唐人，從頭學起，這吃穿用度的教養和品味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在這從頭開始的學習中，在這二十年來不斷富足的社會進展中，不同的富裕階層對品味產生了偏差，便集體的焦躁，彼此的看不順眼。一方證明了自己的品味後，另一方往往以「關鍵是我喜歡怎樣就好」來回應。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是品味，是無法證明的，它是一種學習來的能力。若你試圖向他人證明品味，只會讓你喪失了你自己的品味。而「你的喜好」，也並不應是沒有教養、不虛心學習的代名詞。很多時候你喜歡一樣東西，並不是因為你真的只喜歡它，而在於你可能並不知道其他的可能性。了解了更多的可能性，你才有可能知道自己真正喜歡的是什麼，是哪一個。而若以「你的喜好」來抗拒學習其他的可能性，你其實是在犧牲自己所真正愛好的 —— 因為在你喜好它之前，你已經失去了去認識它的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其實，穿衣吃飯，飲茶燕居，永遠也無法「彰顯」任何的品味和教養，因為它們原本就是品味的結果，而非原因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你鍾愛的咖啡，是因為你鍾愛它的口味，鍾愛店家的用心；此外生出任何旁的批評或讚賞，通常便都是出於虛榮 —— 而虛榮，是教養徹底的反面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新約裡記載耶穌所說：「你們的話，是，就說是；不是，便說不是。其他多餘的話，便都是出自那惡者。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;一個人的教養，是他品味的底線。若你自詡為有品味的國民，有教養的階層，便不應無端指責他人的品味，也不應過高估計自己的視野；相對應的，&lt;b&gt;也不應以吃穿用度作為品味的衡量標準，無論是對於自己，還是對於他人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;關於星巴克本身，這實在是一家很好的咖啡店：它做著好咖啡，用心選料，用心佈置，當初在北美出現時，人們簡直可以用「震驚」來形容 —— 原來在美國，也可以享受這麼有品質的咖啡。而速溶咖啡，原本就是新鮮咖啡的權宜之計。&lt;br&gt;&lt;br&gt;無論如何，當你真的了解和用心品嚐了不同的咖啡後，你的選擇，才是你真正所愛的。這對於咖啡是如此，對應於人生其他的，亦復如是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是我的一點淺顯的看法。請諸君指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20948596/answer/16770342
</link>
<author>
Rainvoo
</author>
<title>
职场中，哪些行为习惯或者细节会让你产生好感？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;1、沟通部分：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;善于倾听，能迅速理解对方表达的意思；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;懂得合适的时机发表意见，同时不卑不亢；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;话不要讲太满，留有余地；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;语言有逻辑且不啰嗦，条理清晰；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不懂就说不知道；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;2、做事部分：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;把充足的时间留给准备工作，事情做得有条理；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不仅仅停留在及格线，不仅要去买老板要求的土豆，还懂得顺便问下菜场其他产品的价格；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;超过自己权限的部分及时向上级请示；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;字迹清晰工整，一份3000字的报告错别字不超过5个；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;word会定义样式，不用空行来控制间距；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;3、职场生活部分：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;能把自己的工作台定时整理干净、整齐；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;将工具刀（或其他工具）递给同事时，把刀把（或者顺手的部位）朝向对方；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不整天抱怨；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;尊重异性同事，不猥琐，不在工作场合讲荤段子；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在工作地点永远穿正装，或者至少在自己的柜子里备一套正装，即处在一种随时可以整齐精神的面貌见客户的状态上；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;以上，想起来再补充。&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20953633/answer/16775534
</link>
<author>
Dave Geng
</author>
<title>
为什么美国学生学的数学比我们简单却还能做出很牛逼的东西？
</title>
<description>
私以为 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@倪大为&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ni-da-wei&quot; data-tip=&quot;p$b$ni-da-wei&quot;&gt;@倪大为&lt;/a&gt; 同学引用的答案说的是最正确的。特此赞同一下：&lt;br&gt;&lt;b&gt;＂美国给予不热爱数学的学生最基础的数学教育，而给予热爱数学的天才最高水平的数学教育。＂&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;长久以来，中国人的迷思就是，为何「美国人数学这么差，还能出这么多牛逼科学家？」这个问题的答案已经被答烂了，我综合楼上几位已经提到的「美国学生的数学一点都不简单」，结合自身的经历，系统地给大家科普一下！&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，先说「美国继续不热爱数学的学生最基础的数学教育」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国的每个地区，对于，比如，高中毕业的学生，应该有何种的数学修养，大多是有硬性规定的。比如麻省（Massachusetts ），每年对特定几个年级的学生有统考，这个统考的主要内容之一就是数学，数学不过关的，高中是不允许你毕业的。所以基本上每间正规高中，也都对数学水平有最基本的要求才准毕业。据我所知，这个标准大概在会运算&lt;b&gt;简单的三角函数&lt;/b&gt;就可以了。 这个水平，以咱们大天朝的标准来看，确实不算高，而且很多人还都是勉强混过去的。（高中课很松。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种低要求的直接结果就是，美帝99%的学生（99%这个数字并不夸张，可能更高）的数学都停留在生活勉强可以自理的水平上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，到了说「给热爱数学的天才最高水平的数学教育」的部分了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以高中为例，对于一些数学比较好的不安分分子，为了安抚他们，不给社会添麻烦，学校（不是每间学校都有这个条件）会提供 Advanced Placement 课程，也就是宅男们喜闻乐见的 AP课程。以数学为例，高中最高级的 AP课程，叫做 BC微积分，2005年我上高中的时候，课本是下面这个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的任务则是把这本书，cover to cover，学得通通透透。值得注意的是，只要你前面的课程成绩都好，你几年级修这个课是没有限制的，我上学时班上最年轻的同学是一位俄裔美国人，他修此门课程时才上十年级（相当于我们高一），他最后这门课的成绩是 A+ ，在我们学校，意味着每次考试的成绩，都在95分以上，实在是学校公害。（这位大哥后来去了 UPenn 学 Material Science，这里就不详细说了。。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a4/03/a4035c48bfc101a091d49522bd396195_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a4/03/a4035c48bfc101a091d49522bd396195_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这本书的内容，大家都可以查到，人家高一就学这个，你们各位自诩为学霸的，颤抖了吗？基本上到学Vector Calculus 之前，学完了这本书，你做微积分已经应已如四则运算般自如。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我作为一名合格的宅男，还选修了&lt;b&gt; AP物理&lt;/b&gt;，我们的课本是这个：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/05/580571f28ae0da078bc49a74f8e4b391_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/58/05/580571f28ae0da078bc49a74f8e4b391_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有兴趣的同学，也可以查查这本书的深度如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;教材不是统一的，AP的任课老师可根据自己喜好选择教材。另外老师会推荐一些课外读物，供不安分的宅男们消耗能量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;AP课修了一整年以后，就可以报考全国的AP Exam了。 AP Exam 统考的难度，个人觉得数学比较简单，物理则很难。。。（物理中，力学和电磁学分开考），当然也可能因为我抽象思维能力太差了。。。即便这样，小弟我全考了个5分也是没有压力的。（满分5分）&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这就差不多了，中心思想和开始提到的一样，可能论数学物理的平均水平，美国学生确实远远不如中国学生，但是谈到「给天才的教育」时，中国的教育制度，则还停留在解放前。而到了大学，这个差距就越拉越大，到了研究生阶段，没有鄙视国内读研读博的盆友们的意思，但与美国的「高高等」教育相比，真的无法相提并论。国内的院校，资金条件，师资条件和科研硬件条件，都比发达国家相差太远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说「美国学生学的数学比我们简单」这就是个伪命题，不存在这样的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;屁艾斯：&lt;br&gt;这样的制度，从侧面看，很大一个好处就是，年轻人可以把多余的时间和精力，专注到自己喜欢做的事情上。很多比较聪明的宅男，高中最后一年基本没有什么数理课程了（全提前学完了），学学哲学，历史，艺术，玩玩乐团，体育，对成长都有帮助。前面那位俄裔学霸，还是该地区的长跑冠军，真是令人厌恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个好处就是，学霸们可以和学霸们在一起玩一起上课一起耍，不要小看这些宅男们，学霸们聚在一起的能量们是很大的，你没发现，在你们现在打工的地方，老板们年轻时都是学霸吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20762710/answer/16100814
</link>
<author>
白首川
</author>
<title>
为什么日本的地震预报能提前十几秒发布，而我们国家的要几分钟之后？是我们的电视电台发布的慢，还是地震局发布的慢呢？
</title>
<description>
日本地震频发，所以对于地震的预警和通报（注意，是预警和通报，不是预报。），他们都已经做出了一套相对成熟的系统。这套系统与电视/手机系统相连，有权利直接发出通知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以我说预警和通报，是因为目前还没有什么方法能准确预报地震。那些号称事前预报了xx地震的民间科学家，无一不是事后诸葛亮。而所谓精确到秒的预报，则是在地震发生之后的预警。这个预警的方法，就要从地震波说起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地震波分两种：P波（Primary,第一波）和S波（Secondary,第二波）。地震发生之后，P波首先扩散。P波的振动方向与传播方向相同，在岩石里的传递速度约5-7公里每秒，主要造成微小的震动。一定时间之后，S波到达。S波的振动方向与传播方向垂直，是造成摇动的主要来源。S波在岩石中的传播速度约3-4公里每秒。这样，在震中20公里的地方，S波会比P波晚10秒左右到达。一般的地震预警系统，会在监测到P波的时候发出预警；这样在S波到来的时候，人类可以做好一些应对准备。另一种情况是在S波到达之后发出警报，提醒和通报其他地方的人，以及注意之后的余震。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然应对时间只有十几秒，但这十几秒里可以做很多救人的事情，包括工厂断电，火车刹车，屋子里的人找最近的掩体之类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们国家的情况不太清楚，但日本还有几个特点。1，人口老龄化。老人们平时在家闲着没事，就打开电视看着。有地震的消息，第一时间可以在电视上看到。2，手机普及。2012年日本有1.24亿部手机，相当于人手一个。所以地震预警通过电视和手机，几乎可以覆盖到所有人口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我认为日本的地震预警之所以领先，关键在于“吃过亏，有经验，特殊性，科技力”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20976182/answer/16777100
</link>
<author>
赵世奇
</author>
<title>
知乎上有哪些关于地震的高质量回答？
</title>
<description>
为了让更多的人能够快速理解摘选回答的价值，我给每个回答简单做了一个小总结。但是，这些回答的作者都写得非常专业、内容丰富，个人总结恐因追求精炼而失去原回答的翔实和精彩，还请大家注意。总结若有错误，请评论斧正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【2013.04.22 21:40 分更新】&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20466514&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;云南昭通市彝良县地震震级不到六级，却死伤如此惨重，最主要的原因是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;不同的震源深度、震中距、人口密度、抗震结构等会导致地震造成的影响不同。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@缪淼&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/miao-m&quot; data-tip=&quot;p$b$miao-m&quot;&gt;@缪淼&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20391109&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;砖结构、混凝土结构、钢结构，哪种结构抗震能力最佳？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;可以粗略的认为：钢筒体&amp;gt;带支撑钢框架&amp;gt;混凝土剪力墙≈钢框架&amp;gt;混凝土框架……作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@猪小宝&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhuxiaobao&quot; data-tip=&quot;p$b$zhuxiaobao&quot;&gt;@猪小宝&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20067783&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;普通家庭应该准备哪些物品以备地震时使用？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;在东京经历了3・11东日本大地震的知友分享了自己准备的防灾储备品。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/starknight&quot; data-tip=&quot;p$b$starknight&quot;&gt;@StarKnight&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【2013.04.22 18:09 分更新】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谣言&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20969823&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在这次雅安地震中，有哪些谣言？实际真相又如何？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;雅安地震谣言辟谣总结，实时更新中。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王梦雨&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/wang-meng-yu&quot; data-tip=&quot;p$b$wang-meng-yu&quot;&gt;@王梦雨&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谣言&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20972894&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么路透社说雅安地震 6.6 级，汶川地震 7.9 级？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;因为两边使用的震级种类不同。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@缪淼&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/miao-m&quot; data-tip=&quot;p$b$miao-m&quot;&gt;@缪淼&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谣言&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20263161&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;传新浪微博用户 @至诚感通GTJ 预测了 2012 年 5 月 28 日的唐山地震，大家怎么看？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;地震是长期发生的，这些准确预报地震发生的帐号并不靠谱。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@江南胡杨&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jnhy&quot; data-tip=&quot;p$b$jnhy&quot;&gt;@江南胡杨&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;救援&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20466153&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;地震后普通人或机构如何去灾区救灾？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;缺乏救援经验的人，参加救援反而会给救援工作带来麻烦。作者：@匿名用户&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;救援：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20466212&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何对地震灾民做心理疏导？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;心理学从业者从专业角度分析如何做心理疏导。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@动机在杭州&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/dong-ji-zai-hang-zhou&quot; data-tip=&quot;p$b$dong-ji-zai-hang-zhou&quot;&gt;@动机在杭州&lt;/a&gt;&lt;br&gt;没有专业经验的人不要进行心理干预。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@苏菲&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/su-fei-17&quot; data-tip=&quot;p$b$su-fei-17&quot;&gt;@苏菲&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20067783&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;普通家庭应该准备哪些物品以备地震时使用？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;可以准备食物、帐篷等。但如果家里破损严重，回去取备用物品很危险也很困难。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@缪淼&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/miao-m&quot; data-tip=&quot;p$b$miao-m&quot;&gt;@缪淼&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识&lt;/b&gt;：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19559789&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;地震可以预测吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;准确的临震预测是件相当很复杂的事情，现在很多细节并不能完成。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@徐伦&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/exstasis&quot; data-tip=&quot;p$b$exstasis&quot;&gt;@徐伦&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常识：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20067471&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;地震的传播速度是多少？如果一个广州人在地震后立刻发出微博并让深圳人立刻收到，能给深圳人节约出多少时间做准备？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;地震体波分纵波和横波，如果及时通讯可以起到预警作用。作者：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@缪淼&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/miao-m&quot; data-tip=&quot;p$b$miao-m&quot;&gt;@缪淼&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会持续更新该回答，欢迎评论补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20970482/answer/16776454
</link>
<author>
张涤凡
</author>
<title>
远在美国的 Google 工程师是如何对四川雅安地震进行快速反应，并及时推出了 Person Finder 寻人页面？
</title>
<description>
嗯，我来了。&lt;br&gt;地震的时候，我在美国著名的比 In and Out 好无数倍的汉堡店 Five Guys 吃汉堡。看到地震的消息以后，急急忙忙的吃完了剩下的半个大汉堡，在洛杉矶下午6点钟的大堵车中硬是一路超车加塞回到了家里。这是美国的周五，下午5点时，公司已经空无一人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到家里，抓紧连接了 ＶＰＮ，拨回公司，开始研究 Crisis Response 的应急预案。根据我们的内部指标计算出了一个代表紧急程度的值，然后发出了一封到 &lt;a href=&quot;http://Google.org&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Google.org&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; Crisis Response Team 的邮件，并建议上线 PF 。很快，给力的同事和我取得了联系。过了一会儿，另外几个华裔同事也和这个小组取得了联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于我们有一套良好的应急预案，因此，很快的时间内，在确认了死亡人数以及受困人数之后， Crisis Response Team 做出了开放 ＰＦ 的决定，但是我们不确定在中国是不是可以访问的到这个页面，因此请求大家帮忙测试一下。很快，大家给出了很有用的反馈，我也将反馈的内容翻译给了相关负责同事。但是由于扩散到微博上，被几个『大号』发现并 rt，本来没有准备好公开的 ＰＦ 被提前公开了 -_-。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于参与人员，&lt;a href=&quot;http://Google.org&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Google.org&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 方面有几个人在 coordinate，其他的全部都是志愿者，有华裔，也有美国人借助 Google 翻译提供帮助。我不清楚是否有参与 08 汶川地震危机响应的人员参与，但是我知道，不管是哪一个 Googler，他都会做出一样的事情的。Ya-ping Yee 参与了本次 crisis response。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的， Person Finder 是准备好了的东西，有需要的时候就可以上线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于为什么这么快——这是大事儿，海外同胞很多都很关注国内的新闻。远在异国他乡，能为中国做点什么？也就只能做这些了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于 PFIF，我想说一句——晚上我发了一推，骂国内这些公司土鳖，不知道 PFIF，把数据锁在自己的平台上。第二天，不少意见领袖看到了，接着就 take my credit 开喷了。我确信 ＰＦＩＦ 几乎没人知道，我在翻 PF 的源代码的时候才看到的。吐槽一下国内的这种破环境而已。后来我在爱范儿上写了一篇文章 &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.ifanr.com/280476&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;灾难面前，互联网公司可以如何做的更好？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上内容仅代表个人观点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20968771/answer/16771248
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
为何武侠小说和古装剧里的人物去酒楼从来不点菜，只让酒保随便配？
</title>
<description>
有心回答这个问题，但是估计得查很多资料……&lt;br&gt;&lt;br&gt;先简单写几句吧，我认为问题的关键点在于：在早年间（一说是清朝前，一说是建国前），餐厅是不提供“菜单”这种东西的，虽然墙上一般挂着水牌（现在在一些街边的饭馆还能看到水牌，比如沙县小吃或驴火什么的），但是客人也都不太看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么食客是如何获知餐厅菜肴的呢？一般情况下就是靠堂倌来做推荐，早年间的堂倌狠辣得很，瞭高的把食客招呼进来，接下来就都是堂倌的事儿了。没菜单，所有的菜品都在堂倌脑子里，每个菜多少钱，材料是什么，怎么做的，灶上哪个师傅的拿手菜——这些堂倌必须都得知道。所以说除了熟客，其他客人都必须在和堂倌的交流中确定菜式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个步骤中，堂倌的角色很类似现在某些饭店假模假式推出的”菜品搭配师“+”服务员“的混合角色，只不过大部分知名酒楼的堂倌能耐比现在的服务员大多了。看几位老饕的回忆，大多数都记录了些很了得的堂倌，察言观色，能记住熟客的喜好，还能审时度势，看出主人手头紧就推荐些实惠的菜肴，还会提醒你今天灶上新进了新鲜大闸蟹刘师傅正拿手。总体而言，堂倌是个很值得信赖的角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说拿出定额，让堂倌配菜是早期比较常见的情况，至于”挑好的尽管上“，则是大侠豪壮，花钱如流水的艺术表现了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20971952/answer/16762942
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
如何正确选择合适自己的英文学习方法和材料？
</title>
<description>
这是我在知乎上第一个自问自答的问题，看到那么多明显违反语言学习规律的答案被那么多人跟帖和顶，终于忍不住了，我都不知道他们自己有没有认真用过推崇的所谓方法和材料，真有人信了浪费时间，那真的是。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本文的目的是为了让大家对自我认知和自己的语言学习有个更清楚的认识，并能使用一些较为简单的原则选择适合自己的材料和方法，因此尽管我会推荐一些材料，但不会盲目自大的认为这就是最好最佳的，非这个学不好，仅供参考罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如问题描述说的那样，英文学习方法和材料那么多，选择哪个比较好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上，不管是市面上还是网络上的，在选择时候，无非要参照这几点原则：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，虚假性原则&lt;/b&gt;&lt;br&gt;虚假性原则几乎可以适用在任何场合，包括市面的教材，培训资料，知乎的各种回答，对本文尤其适用，但凡各种经验分享和商业宣传，都无法避免有意无意的夸大和虚假成分，读者在接触这些经验方法时，尤其要注意小心鉴别，对本文提出的方法论也最好独立思考后再看看是否适合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是一些典型的虚假性材料和方法&lt;br&gt;&lt;br&gt;那种标题名为欧盟口译司或者高口通过等等，然后在帖子里留下一堆链接的，那么绝对是虚假的广告软文&lt;br&gt;那种写一堆不痛不痒的方法经验最后让你去某某论坛或者网站的，软文&lt;br&gt;那种让你留邮箱发资料的，别留，留了垃圾邮件就多了，而且资料一般没用&lt;br&gt;知乎上大部分对英文学习者的建议，比如背诵新概念可以提高英文，罗赛塔石碑适合入门之类的奇谈怪论，这些都属于典型的虚假性回答，很多明显违背了语言学习规律&lt;br&gt;市面几乎100%的培训机构，比如XX，XX还有XX，我怕他们雇职业杀手追杀我，所以不一一列举了，总之你记得大陆这帮做培训的混蛋基本都是男盗女娼没一个好人便是了，值得信赖的一般是正规高中或者大学开的一些培训班，起码师资可以保证，而且有不少研究教学法的老师，但上这些课当然很没必要&lt;br&gt;市面上绝大部分拼凑的教材，比如美剧新闻等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，情绪机制原则&lt;/b&gt;&lt;br&gt;外语学习过程必须充满乐趣，尽量避免枯燥和挫折感，选取的材料也一定要充满兴趣，不要强迫自己接触明明你很讨厌可是大家又公认的好材料，比如老友记欲望都市等等，比如VOA CNN等等，我都没看过，虽然他们是公认的好材料，可我英文不见得比谁差，所以记住，没有必须学的东西，只有你喜欢的东西，因为只有乐趣，才能伴你走的更远&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，循序渐进原则，即i+1原则&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这一条原则可以说是大家学语言原则材料时候的核心原则，你接触的任何材料，都必须是你现在的水平i基础上增加了1点难度的，过一段时间进步了再增加难度，过难过易都属于无效输入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这条原则很大程度上解决了“同一个材料或者方法为什么别人都有用而我用就是没用？”的难题，比如很多人说看美剧好，有人看了一堆却未必有帮助，有人说要多去英语角，可我见到很多去英语角的英文都很烂，这些人在大肆宣扬这些所谓的英文学习方法时候，从未考虑过受众的i水平，希望大家一定要牢记这条原则，灵活的适用它来选择材料&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，播讲类材料原则&lt;/b&gt;&lt;br&gt;光是知道了上面那几条原则还不够，在国内缺乏语言环境的前提下，如果你想让自己学习效率和效果最大化，那么你必须谨慎的选择适合自己的播讲类材料&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个概念却从未有人提出来过，真是件无比吊诡的事情，我还看到知乎上不少强人推荐别人学习新概念VOA和罗赛塔石碑的，真不知道这些人自己到底能不能说出自己推荐的材料好在什么地方，也不知道他们到底有没有思考过推荐这些东西让别人走上弯路怎么负责。当然不是说这些东西不好，新概念也的确是好教材，但外来的经是好经，你们这群念经和尚的嘴巴却是歪的罢了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;播讲类材料是指那些不仅仅只是提供纸质或者录音和视频的学习材料，它同时还提供讲解式的文字，图片或者录音视频等等&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;一个优秀的播讲类材料堪比一位伟大的老师&lt;/b&gt;，它不仅仅只是提供你一段录音让你去模仿和记忆，它还会提供给你讲解的音频和或者文字，让你知其然更知其所以然，不至于积累了一堆词汇却不会用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;播讲类材料这个革命性的概念最早成型于96年那个时候，由伟大的赖世雄老师提出来，英文书籍或者广播不应该仅仅只是读下内容就了事的，更应该配上优质的播讲录音，像讲课一样把每个知识点都揉碎了，让所有人一听就懂，那个年代类似的还有空中英语教室，买过它们光盘的都知道，录音都是配两份，一份是单纯的课文朗读，一份是外教的讲解。那个年代赖世雄老师播讲英文几乎是万人空巷的场景，连一号首长江XX都是他的听众，学习成功者无数，后来新概念流行数十年，我就没见到大规模靠这套书学好英文的群体，就算到了21世纪，itunes上面排名第一的教育类播客ESLPOD全球超过800万次人数收听，无数国家的人写信给主播说是这个节目帮助他们学好了英文，知乎的人又不是穷的买不起苹果产品，居然就没人推荐过这个材料，动辄就是背单词背新概念，你们都是故意的吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么播讲类材料对英文学习者无比重要，无非是一个原因:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;国人的思维中，历来是忽略教练的作用，无限夸大运动员的能动性。&lt;/b&gt;得了金牌就肯定觉得运动员天赋好厉害，但如果没有教练的训练和指导，不要说有人能得金牌，一支有参赛资格的体育团队都根本组建不出来，如果没有教练一开始演示正确的动作和训练计划，运动员很容易走弯路和练伤，仅仅这一条原因，我就可以清楚的告诉你，为什么播讲类材料远远比什么罗塞塔石碑和新概念教材更适合英文学习&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;语言这种东西本来就非常不适合自学，&lt;/b&gt;现在越来越多的研究表明，浸泡式的英文学习法几乎不可能让成人像婴儿一样学好英文，必须有一位合格的老师教你，仅仅靠所谓的“模仿”，没有多少人有那个天赋能无师自通，所以英文基础不太好，对自己认知不清楚的同学，必须从播讲类材料开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;插一句，为什么辜鸿铭英文好，不是因为他背诵的东西多，而是因为他有一个精通四国语言的布朗老师！屌丝们就洗洗睡，别跟天才比天赋和条件，还到处宣扬背诵可以提高英文水平的奇谈怪论——任何方法肯定可以提高水平有效果，我们评论方法无法是看它效率高不高，有没有趣味，能不能让人容易坚持下来，明眼人一看就知道背诵是最损耗毅力的笨办法&lt;br&gt;&lt;br&gt;午餐后把我们整理好的播讲类材料推荐一一放上来：&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下所有材料，我们都会从优缺点双方面点评，个别有实体书的建议大家买书，其它的，用谷歌百度都可以搜到的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，赖世雄老师的《美语从头学》&lt;/b&gt;，全书包括，发音，入门，初级，中级，高级，语法&lt;br&gt;如果你觉得自己英文一团乱麻不知道从什么地方开始，压根不知道怎么做，那么这套书籍最适合你，从发音开始学完之后，挑选适合自己的级别书籍购买进行学习，全书不超过300元，不到300元，把全国最好最牛的老师请回家&lt;br&gt;&lt;br&gt;这套书尤其适合那些对英文屁都不懂的人，这里说的屁都不懂不是说你基础好基础不好等等，而是说你就没有英文学习那个意识和习惯，对自己的学习流程和进步也没有一个基本的清楚认知，凡是热爱问“英文怎么学”的人，都属于此类，你们需要的不是什么好方法和材料，而是沉下心一头扎在一个系统中，把一套教材学透之后，有了自己的独立意识和英文能力了，再根据自身的特点查漏补缺，合理的去选择自己喜欢的材料，规划自己的学习&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么在英文教材多大泛滥令人选择恐惧的今天，为什么90年代的一本老教材还是可以说独占鳌头秒杀众人呢？注意，&lt;b&gt;是最好，而不是最好之一&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很简单，因为它配有播讲录音，而且是最优质的播讲录音，赖世雄老师从零基础开始学习，完全自学，对发音，语法，阅读的造诣心得最深，他是完全一路从ABC自学到托福成绩满分，去明尼苏达大学留学的程度，可以说他的传奇具有相当大的完全不可复制性，但这也代表了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他个人开发的课程是最符合中国人自学英语的，而且他对中国人的国情和思维特色，心理状态，障碍，挫折等了解程度，远远超过一般老师&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎充斥着那些英文貌似很好，但对自己的学习过程没有任何思考，热爱传授经验的家伙（真心不是黑你们，因为辜鸿铭也属于这类人），他们喜欢推荐XX杂志，XX新概念，XX电影，让你去学好英语，大部分都是陈词滥调，而且他们确实那么学好了，但需要注意的是：&lt;b&gt;他们没有一个人是真的靠自学学好的，大部分人根本就离不开成长际遇中遇到的老师或者家长带来的帮助，这类丝毫没有过英语教学经验的人提出来的方法论办法会偏重于“毅力”和“坚持”，这类人给出的方法和材料，你真的敢参考么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于知乎上面会推崇的X东方的培训老师给出来的方法，先不说这群兔崽子都是纯应试压根儿没几个好东西，就算你找崇拜的偶像，起码找点厉害的行么？民国时候大家一说英文推崇的是林语堂张爱玲之类的，之后还有一代神话的“南葛北许”葛传槼和许孟雄两位老先生，再不济改革开放后英语大热，大家也是向胡文仲许国璋等老先生看齐的，最低最低的偶像级别，也得是赖世雄和旋元佑两位老师了。可是现在呢？大家先是崇拜虐妻犯李阳，然后现在到处都是X东方的狗屁老师出来传授办法，“阿姨扑过来扑过去”，真是操他妈的斯文扫地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;言归正传，赖世雄老师的教材和NCE相比较起来，缺点也非常大，虽然两者的趣味性都很浓厚，但是赖世雄老师的教材最大的问题在于语言知识结构不够严谨，在教材编排方面，中国的老赖皮确实是比不上洋佬的Alexander（亚历山大早年在欧洲那边开班授徒，教学经验及其丰富，NCE确实是非常适合外语学习者的），但相比较&lt;br&gt;1）赖老师配有幽默的讲解录音，一个好老师带着你学，越学越想学，比你一个人死扣NCE效率高太多了&lt;br&gt;2）赖世雄老师的教材更偏重口语，哪怕是中级美语课本，也给出了大量的情景对话和发音练习，这点可以秒杀NCE，NCE更类似写作课本，尤其是外研社搞了一套阉割版的，把BBC的母带弄掉，自己找了几个垃圾外教来录音，非常不适合打基础，对英音的听力帮助几乎为零&lt;br&gt;&lt;br&gt;赖老师的教材缺点主要在于老头说话略显啰嗦，有些人不好接受，但瑕不掩瑜，如果你真的能听进去，会觉得非常有趣，越学越想学&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，itunes上收听人数超过800W的ESLPOD&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我可以很负责的告诉你，目前全世界最流行的英语学习材料是什么，就是ESLPOD&lt;br&gt;&lt;br&gt;但仅仅流行不代表他就好，当年轮子功也相当流行过&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我告诉你它好在什么地方&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，&lt;b&gt;主播和制作人Jeff，是南加州大学的语言学博士&lt;/b&gt;，所有的广播材料都由他来设计和播报讲解，大牛权威出品，这点从学术上保证了广播的实用性——你几乎再也找不到一个PhD为了照顾小白设计的英文学习资料&lt;br&gt;其次，要了解ESLPOD牛在什么地方，你得先了解下Dr Krashen的二语习得理论，他提出来的一些基本理论，比如情绪机制，i+1原则等等，目前已经是被证实最高效可靠的语言学习大规律，不管你什么什么千万法疯狂派，只要你想学好英语，基本上逃不脱Krashen的理论，&lt;b&gt;而ESLPOD是Krashen首肯承认，亲自向全世界的语言学习者推荐的，认定”是英文中级学习者中最好最合适的学习材料“&lt;/b&gt;&lt;br&gt;最后，&lt;b&gt;ELSPOD独特的结构设计和主题设计&lt;/b&gt;，注定了他会有那么多的收听者——据说目前听众已经过千万了，而贵国这里一谈英文学习，也不在乎别人的基础和目的到底如何，动辄就是推荐新概念，看美剧，听新闻等等。。。&lt;br&gt;更多介绍参见这里：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blackboyerking.blog.hexun.com/14063266_d.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blackboyerking.blog.hex&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;un.com/14063266_d.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ESLPOD的缺点当然也有&lt;br&gt;1）语速实在太慢了，而且Jeff本人不是专业声优，声音太贱，不是特别好听&lt;br&gt;2）对高级学习者帮助不大，不能涵盖所有级别的英文学习问题&lt;br&gt;3）推荐那些中级学习者使用，如果你听VOA慢速太枯燥觉得没用，听VOA快速又受不了，或者如果你只想提高英文口语的话，听这个，绝对没错&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------以上是基础水平一般的同学适用的播讲类材料，我们稍后讲讲中高级和高级的----------------------------------以及发音，语法，阅读，写作等分类的播讲类材料，但请大家注意：材料绝对不是越多越好，请根据自己的水平和兴趣以及需求，谨慎选择！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20974669/answer/16774599
</link>
<author>
高萌Goal
</author>
<title>
如果你的室友被下毒命在旦夕，你将如何证明自己的清白？
</title>
<description>
1、我本身就是清白的，我不需要自证无罪；&lt;br&gt;2、想怀疑我涉嫌杀人，请拿出证据来；&lt;br&gt;3、证实我有罪的是侦查机关的责任，不是我自己的责任；&lt;br&gt;4、只有侦查机关举出对我不利的证据时，我才有必要进行辩解和说明。&lt;br&gt;不要做有罪推定。&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;当然，上面是从无罪推定角度，公民任何时候都不得自证其罪，在侦查机关无证据的情况下也没有义务证明自己的清白。但是如果在实际中，很多都能够成为对于自己无罪的相关依据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果自己确实是无罪的，那么从以下角度考虑：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、自己是否具有充足的不在场证明。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如确有证据表明在案发时自己并不在案发现场，这个不需要解释了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2、是否需要一定条件方可实施犯罪。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个标题可能不太适合，暂且还可以分成两种：&lt;br&gt;&lt;i&gt;需要一定身体条件方可实施的犯罪；&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;需要一定知识技术方可实施的犯罪。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;身体条件：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;举一个例子，比如说某一天某个具有姚明身高、壮如牦牛的运动员级人物被扼颈致机械性窒息死亡，警方怀疑&lt;b&gt;大慈大悲救苦救难千手千脚的&lt;/b&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@顾惜朝&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/guxizhao&quot; data-tip=&quot;p$b$guxizhao&quot;&gt;@顾惜朝&lt;/a&gt;&lt;b&gt;顾大妹纸&lt;/b&gt;，并且我们口年的顾大妹纸恰好没有不在场证明。但是警方找来顾大妹纸一看……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/e9/8ce98eed2f5703ada47e182eed2c1e0a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;376&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;376&quot;&gt;算了吧妹纸，连人家的脖子都够不着，犯罪神马的还是算了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;知识技术条件：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;就拿复旦大学的事情来看，利用毒药投入饮水机是他人中毒致死，必须要对于毒理学有一定的了解和认识，或者利用放射性元素致人死亡的，必须对于放射物理知识有比较深入的了解。&lt;br&gt;假如现在又发生了一起命案，口年的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/guxizhao&quot; data-tip=&quot;p$b$guxizhao&quot;&gt;@顾惜朝&lt;/a&gt; 顾大妹纸又成为了最大的嫌疑对象，但是警方经调查发现，顾大妹纸根本没有任何的理工科知识，并且是一个彻头彻尾的吃货一枚。当警方在现场向其出示标有下列图示的证物时……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/85/eb859e5866ea4f23ab3a2ef1e9514685_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;111&quot; data-rawheight=&quot;111&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;111&quot;&gt;&lt;br&gt;我们口耐滴顾大妹纸眨巴着天真的大眼睛怯生生的问道：“警察蜀黍，这个是神马好吃的？必胜客新出的产品么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以有些犯罪需要一定的身体和知识技术条件，而对于不具备这些条件的人，其嫌疑也很容易予以排除。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、是否具有犯罪动机。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;犯罪动机是侦查学中的术语，放在法学中是是否具有犯罪的主观要件和是否具有犯意。如果两个人关系很好没有任何摩擦和口角争执等，其中一人死亡时，对于另一个人的怀疑相对会小一点，但是比如说当我发生了不测，而口年的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/guxizhao&quot; data-tip=&quot;p$b$guxizhao&quot;&gt;@顾惜朝&lt;/a&gt; 顾大妹纸又杯具的成为了最佳怀疑对象……&lt;br&gt;&lt;br&gt;坑爹呢！！怎么又是我？！！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/dc/8fdcf9c48b5f3679956f12300128f2c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; data-rawheight=&quot;227&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;&lt;br&gt;没办法，谁让我刚才黑你半天呢，认命吧亲。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/f5/63f5ab584333747de0ad9447ccca438d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;141&quot; data-rawheight=&quot;113&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;141&quot;&gt;&lt;br&gt;因此，从一个纯外行角度考量，有利于自己无罪的因素有&lt;b&gt;不在场证明、不具备犯罪能力以及不具备犯罪动机。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20930250/answer/16650136
</link>
<author>
KillianYang
</author>
<title>
哪款键盘非常适合编程写代码？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/08/570866a39cc7441d36df54fd3a115ba2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2048&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/57/08/570866a39cc7441d36df54fd3a115ba2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;先看看这家，熟悉的Trello的logo给这张&lt;b&gt;Kinesis Advantage&lt;/b&gt;增添了一份专业感&lt;br&gt;来一张正面图&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;467&quot; data-rawwidth=&quot;854&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/78/6678bc921470d98373a3ceecbd1adcc6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;854&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/66/78/6678bc921470d98373a3ceecbd1adcc6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Kinesis家的招牌是啥?自然是获得&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/10/5510638ae7b8c697428ffbaec7abf9a8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;175&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;175&quot;&gt;和&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/e1/e6e1ea68b07c25d421f960605b942bb7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;180&quot; data-rawheight=&quot;155&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;180&quot;&gt;的&lt;b&gt;FreeStyle2&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/6f/cd6f7ed288fee2cf9e92a22bea5d0bb0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;690&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cd/6f/cd6f7ed288fee2cf9e92a22bea5d0bb0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Advantage虽然好,但是F区始终是软肋，为了解决这个问题，有人设计了这款&lt;b&gt;Truly Ergonomic&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Xah Lee也是有过的推荐哦~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/fb/71fb1cfd9e6f0dad049c998b95d3c019_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;750&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/71/fb/71fb1cfd9e6f0dad049c998b95d3c019_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还有和微软人体工学4000的尺寸对比&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/ae/45aeb94538a276ffa19ca6d35fb184a3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;750&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/45/ae/45aeb94538a276ffa19ca6d35fb184a3_r.jpg&quot;)'&gt;更小的尺寸可以让鼠标更靠近中央，而减少使用鼠标带来的疲劳和损伤&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过这样一说，我们要是能把小红点做到机械类键盘上该多好呢？这样就不用离开键盘去摸鼠标了。&lt;br&gt;别着急，Unicomp帮助你&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;577&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/61/9e61e87c560c9b0a3dea597e32cccb33_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9e/61/9e61e87c560c9b0a3dea597e32cccb33_r.jpg&quot;)'&gt;熟悉的MODEL M屈蹲式弹簧轴，再搭配醒目的小红点，必然是一只神器呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起来还有一款不能称为键盘的输入神器 &lt;b&gt;Datahand&lt;/b&gt;.不仅很创意，价格也很神。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1200&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/34/0d34257704e8b603c7e92332c47ddc8f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0d/34/0d34257704e8b603c7e92332c47ddc8f_r.jpg&quot;)'&gt;看起来是不是科技感十足？输入时靠指头向各个方向拨过去，完全不需要像传统键盘那样大范围的移动敲击了。&lt;br&gt;一般人呢，这样用&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/ac/9fac5ffe74aaa10df337f039ffc5606a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9f/ac/9fac5ffe74aaa10df337f039ffc5606a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;代码写累了可以当哑铃来做做运动&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/0b/1f0b9c29e86ed062f12db246ef070490_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1f/0b/1f0b9c29e86ed062f12db246ef070490_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还有各种适合码字的人体工学键盘和非人体工学键盘，比如Maltron，SafeType，Cherry的神器MX-5000，μTRON等等就不一一上图了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20963753/answer/16747615
</link>
<author>
兰海寒
</author>
<title>
如何在联网的电脑上工作学习不走神？
</title>
<description>
好吧，我来推荐一个Chrome插件：stayfocusd。在应用商店搜索名字就可以找到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设置界面&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/72/94721afbbd14def2644409468b3d1f49_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; data-rawheight=&quot;544&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;980&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/94/72/94721afbbd14def2644409468b3d1f49_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;主要有以下几个功能。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;添加黑名单网站，比如知乎，微博。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;添加白名单网站，比如查资料必须用到的网站。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;设置访问时间和访问日期，比如周一至周五每天只能访问黑名单网站60分钟。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;“核选项”，可以限制在某一段时间内，屏蔽所有网站，或者只能访问白名单网站。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;设定的规则如果想修改，&lt;b&gt;在第二天才能生效&lt;/b&gt;。防止自己控制不住偷偷增加时间。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果时间用完了又一定要修改怎么办？stayfocusd会让你完成一系列很复杂的任务，比如输入一段文章，&lt;b&gt;不能按退格键或删除键&lt;/b&gt;。完成任务后，你就可以修改规则了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20970716/answer/16773515
</link>
<author>
安江泽
</author>
<title>
雅安主播着婚纱播报灾情是否作秀？
</title>
<description>
雅安地震发生后，确实很多人在第一时间赶到了现场。他们都是国有媒体的工作人员，人民子弟兵和各级公务员。不仅仅是是这位记者来不及换掉婚纱。图片中这位地方领导，在事件发生时都来不及去买或者借一款普通手表戴上，只能赤裸着腕子撸着胳膊投入到一线的救援新闻活动中去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/0b/e80bbaad43dccaa3efc77b5c07a63f75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;915&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;915&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e8/0b/e80bbaad43dccaa3efc77b5c07a63f75_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;新闻链接：&lt;a href=&quot;http://news.qianlong.com/28874/2013/04/20/5884@8643616.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;千龙网--新闻中心--李克强到达芦山县龙门乡灾区：救援要加快！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20969635/answer/16760300
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何拒绝男朋友开房要求？
</title>
<description>
那天晚上，是一起出去旅游的一个晚上。在旅馆里，我们都洗完澡后，坐在床上面对面竟不知该说些什么话，就早早把灯关了。月光下，她的脸庞有些朦胧，真的很美…我来不及思考要或不要，我脸就贴了过去了，她的双手轻轻地推我，但那力道纤弱根本无法推开我的身体，我猜她也在挣扎…最后我抱到她，亲了她，她也不挣扎了…就亲与抱两动作，竟也持续了十几分钟。我感觉我身体发烫脑袋发懵，我想她也是…抱着她的触觉很好，很柔软很舒服，抱在怀里好像占有一块宝物…两个年轻的身体的碰触，对我们来说，都是第一次，很新奇很迷幻，我们互相探索身体的奥秘…&lt;br&gt;&lt;br&gt;                      我是贪婪的，情不自禁中，我还摸了她的胸，虽然胸小，但也摸着也感觉手感很好了…她渐渐眼神迷离了，月光下清晰可见…后来我还抚摸了她的私处，她开始有点反抗了，可能觉得害怕了。我手在她内裤上摩挲，她一副很舒服的样子…我欲火上身了，动手想脱掉她的内裤，她很抗拒，带着惊恐的哭腔：不要，不要好嘛…我被吓到了，我说：我不动你了，我们睡觉，什么也不做了。&lt;br&gt;                      之后互相安静了十多分钟…是她先打破了沉寂：你很想要嘛？我觉得很恐怖，听说第一次很痛…我没有回答…空气再次凝固了一会儿…然后，她接着说：可以给你，但你要温柔点，轻轻的。我点头说：好。接下来，我脱了她的裤子，自己的裤子，两个人抱在一起，感觉好舒服。没有多久，那个就有生理反应了，她也配合我插入，帮我调整位置，折腾了很久，没有推进一点，感觉就是顶到墙了，还把她整痛了整哭，她带着哭腔：很痛，很难受，不要弄了好嘛？我带着内疚心疼地擦了她的眼泪：不弄了，今晚是我的错…&lt;br&gt;&lt;br&gt;               空气又沉寂了几分钟。她又一次打破沉寂：为什么我们第一次这么难弄，好痛…哭了会儿…然后笑了，她说：好搞笑哦…我说：我没经验啊…两个人都笑了。那睡觉吧，今晚不弄了，她这样说。但我那个一直硬着，我不想就这样睡觉，我就说：要不你用你的手帮我弄出来，不然我憋着很难受。她脸颊垂下了一会儿，说：好，但我觉得有点奇怪啊。说完她捂着嘴笑了。我说没事，我们去浴室，我站前面，你站我后面，这样你就看不到我那个了…我用我的手握着她的手，撸了很久，出不来，我说你动作频率要快点啊，不然我一点感觉都没有，她说她手酸了，然后又白痴一样扑哧笑了，我顿时感到无语，弄了很久那个还不射出来，下面都胀痛了腿也有点乏力。我说那你去吧，我自己来，自己又快速地撸，撸了好几分钟才出来，感觉没有高潮没有兴奋就只是有一股液体出来而已，最后留下的只有麻酥与一点点疼…然后我躺床上去了，那一根还一直硬着，她好奇的问：怎么还没下去啊…我苦笑：不知道啊，睡觉吧…等下就下去了…&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：&lt;br&gt;       1.那一天我们才认识八个月，2011年11月开始认识的。&lt;br&gt;             2.2012年4月，她提出分手，因为我家境不优越，她家人不同意我们在一起，我只能屈服，短信回复同意，并祝福她这辈子要幸福。但舍不得删她QQ，一直留着，看着她消极的QQ心情，心里跟着难受，回家的路上，一直哭，脸颊酸软的那种哭，我承认我自虐。&lt;br&gt;       3.大概过了一个礼拜，当我开始思考是否该删她QQ的时候，她表妹给我电话：你难受吗？你给她打个电话吧，她真的很难受，她需要你。然后我给她短信了，以非常客气的口吻安慰她，她回复不要用陌生人一样的口吻跟她说话。好吧…后面不知怎么的，打了电话，还见了面。最后短信问我能不能再给她一次机会，我看了短信，半天没敢回，一直犹豫。傍晚时候，她给我电话了，哭得很惨，问短信看了吗，为什么不回？后来就又在一起了。&lt;br&gt;      4.我们预订今年订婚，明年结婚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机码字，排版不好，大家见谅哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013-04-21更新：我现在有电脑了，对格式稍微编辑了下，并改了几个错字，让大家看得舒服点。&lt;br&gt;以上都是我真实经历，当然不是色情小说。另外，我当然要匿名了，其实在知乎的回答中，涉及到我女友的我都会匿名，毕竟有谁喜欢把自己的感情经历甚至是房事在不匿名的情况下公布呢？传到同学朋友的耳朵里那可真抬不起头了。我比较传统，而且不喜欢别人议论我的事。&lt;br&gt;                          我的看法是：每个女人由于不同的经历、家教、环境、学历、价值观，因此对性有着决然不同的看法，如果知乎各位筒子们用自己的经验指导别人的爱情是高估自己了。&lt;br&gt;                                            我女朋友对我说过一句话：别的男人一碰到我，我立马翻脸、尖叫，我非常讨厌别人碰我身体，搭肩膀也不行，当然，你例外。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20481076/answer/15618103
</link>
<author>
王艳
</author>
<title>
近代以来西方绘画史上有哪些名家的作品都受到日本美学的影响？为何中国作为东方绘画艺术美学的发源与繁盛却未被西方名家作为对象选择去吸收？
</title>
<description>
比亚兹莱（1872-1898），我最喜欢的插画家之一。他最著名的作品大约是给王尔德《莎乐美》所做的插图。他的画，我的感观就是带着邪恶气息的美丽。他的若干画作，都有明显的日本艺术的影响。&lt;br&gt;例如这一幅《特里斯坦如何饮下爱情药酒》（How Sir Tristam Drank of the Love Drink，图一），故事源自瓦格纳歌剧《特里斯坦和伊索尔德》，其有明显的日本版画特色：用屏风直接隔开画的前景与后景。屏风后的海水与海鸥都是直接来自于日本画面。&lt;br&gt;图一：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/ed/64ed6e89c40cb711f198fbb8169cffb5_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; data-rawwidth=&quot;789&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;789&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/64/ed/64ed6e89c40cb711f198fbb8169cffb5_r.jpg&quot;)'&gt;《黑斗篷》（The Black Cape）（图二）是为《莎乐美》所做的插图，但连比亚兹莱都承认与原作毫不相干。莎乐美层层叠叠的服装来自于日本19世纪初画家春江斋北英《武士服饰图》（图三）。&lt;br&gt;图二：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/3b/833b7f8adf4d9246c28f896c8a5799fa_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; data-rawwidth=&quot;726&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;726&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/83/3b/833b7f8adf4d9246c28f896c8a5799fa_r.jpg&quot;)'&gt;图三：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/a7/5ca70ab5a13aa05c51c4b687dc3e186d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5c/a7/5ca70ab5a13aa05c51c4b687dc3e186d_r.jpg&quot;)'&gt;《罗马女巫维吉留斯的奇妙故事》扉页图（Frontispiece for 'The Wonderful History of Virgilius,the Sorcerer of Rome，图四），女巫是罗马人，长着一张邪恶的脸。女巫身上的衣服，明显地从带有碎花装饰的日本和服演变来的。可参考胜川春扇所做的《官妓》（1820年，图五）。19世纪中期，日本绘画传入欧洲，很多重要画家都热衷在当中寻找创作的灵感，例如梵高。日本浮世绘画家歌川广重的《骤雨中的箸桥》（1857年作，图六），被梵高模仿画作《雨中的桥》（1887年作，图七）&lt;br&gt;图四：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/59/a059b02184e0ab7fff2e0ab0e5efb29d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; data-rawwidth=&quot;610&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;610&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a0/59/a059b02184e0ab7fff2e0ab0e5efb29d_r.jpg&quot;)'&gt;图五：&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/52/30523cfba2e79a397c464f6296004b02_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;3127&quot; data-rawwidth=&quot;1275&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1275&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/30/52/30523cfba2e79a397c464f6296004b02_r.jpg&quot;)'&gt;图六：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/1a/9b1ac2260a2c4f87f4ad29eb8bf0f335_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;899&quot; data-rawwidth=&quot;591&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;591&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9b/1a/9b1ac2260a2c4f87f4ad29eb8bf0f335_r.jpg&quot;)'&gt;图七：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/7b/487b5c2980888c65355411c474e37a78_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;722&quot; data-rawwidth=&quot;532&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;532&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/48/7b/487b5c2980888c65355411c474e37a78_r.jpg&quot;)'&gt;在比亚兹莱的画里，也可以看到中国风的影响。这幅《亚瑟王如何看见他找寻的野兽》（How King Arthur Saw the Questing Beast，图八），画中间是奇形怪状、披着鳞甲的龙（能辨识清楚么？我看的时候，费了很大劲），据介绍来自于布莱顿中国和蒙兀尔式风格的皇家亭阁。其修建于英国摄政时期，正流行中国风，亭中用了中国龙，给幼年的比亚兹莱留下深刻印象，后运用在他的画作里。&lt;br&gt;图八：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/35/95355c811e01c997bbe88a35ceb7ca86_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; data-rawwidth=&quot;344&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;344&quot;&gt;《莱茵的黄金》（The Fourth Tableau of 'Das Rheingold'，图九）第四场（瓦格纳《尼伯龙根的指环》序幕），火神罗格的火焰与发型、众神之王脚下的云朵，都让人联想到中国佛教绘画吧？&lt;br&gt;图九：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/aa/d8aa918f21e5e5d63e532506eeea6844_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d8/aa/d8aa918f21e5e5d63e532506eeea6844_r.jpg&quot;)'&gt;《蝉夫人的生日》（The Birthday of Madame Cigale，图十），一队东方人向贵妇蝉夫人送礼，书上说这有明显的日本风格，我瞅着感觉有点像中国风格XDDDD。&lt;br&gt;图十：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/e9/97e964c0d7f54786b0e7f4d54bde33a3_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/97/e9/97e964c0d7f54786b0e7f4d54bde33a3_r.jpg&quot;)'&gt;以上信息主要来自于《惊世比亚兹莱》，这本小书我是在北京798淘到的，一次奇妙的阅读体验。至于题主的“为何中国作为东方绘画艺术美学的发源与繁盛却未被西方名家作为对象选择去吸收？”，超过我能力范围，就不答了。（Google上不去，百度搜图效果很差，有几张来自我的手机拍照，技术请无视）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20949439/answer/16695687
</link>
<author>
Chang Fan
</author>
<title>
金庸小说第三版都改了哪些地方？
</title>
<description>
第三版，一般称为「 新修版 」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[ 版本概述]&lt;br&gt;第一版，即当年在报刊上连载的版本，也称旧版。&lt;br&gt;第二版，即修订版，也称新版，三联版。流传最广。&lt;br&gt;第三版，即新修版，由广州出版社和花城出版社联合出版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三版改了好多，一半是改BUG，一半是丰富细节，细细碎碎，有人做过细致的统计工作，一一列举。但是对故事主干情节有重大修改的，其实并不多。在此尝试列一个单子，「第三版中， 你希望知道的10个修改」，重要性依次下降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 最最最痴情的段誉不爱王语嫣了，俩人最后没有在一起。王语嫣和阿碧一起陪伴着疯了的慕容复，段誉娶了木婉清、钟灵和晓蕾。晓蕾是虚竹老婆西夏公主身边那个伶牙俐齿的侍女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 倚天结尾，周芷若提出了对张无忌的要求：和赵敏可以生娃，但不能成亲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 韦小宝最爱之人不再是阿珂，而是双儿。七个老婆也不再是平起平坐，而是有了正妻：建宁公主。皇上下诏赐婚，封了个正经的「额附」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 黄药师有了家史，出生在丽江，爷爷是御史，并且和年轻时的梅超风有暧昧，梅超风也从邪恶女巫变得小清新了一些，戏份加重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 神雕中最著名的龙套不再叫尹志平，改名叫甄志丙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 郭襄成了金轮的徒弟，学佛法和瑜伽，并且希望可以穿越到从前，化身大龙女，先小龙女一步拿下杨过。而金轮最后为郭襄，牺牲了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 游坦之练的神功不再是易筋经，而是神足功，一种瑜伽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 天龙中，萧峰用的都是降龙二十八掌；射雕中，郭靖学到的是前丐帮帮主萧峰及其义弟虚竹子删减后的降龙十八掌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9  笑傲中的福建少林寺，从莆田，改到了泉州。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10. 韦小宝的结拜大哥无指英雄桑结大喇嘛，不是西藏的了，是青海的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20284575/answer/16695168
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
星巴克存在什么问题，如何解决？
</title>
<description>
作为一个在星巴克工作过两年的员工回答这问题（我表明工作身份只想说明自己在该问题上还算是有点认知度的并无其他）先说说赞同度最高的同志的答案。我觉得这回答就是个笑话，笑话一，说星巴克的最大竞争对手是麦当劳？！麦咖啡？不管从口味还是价格还是环境有可比性？笑话二，说星巴克在咖啡饮料行业是中低档产品。可能是我太穷了，在星巴克呆了两年在用完自己的卷后，再去购买一杯里面算便宜的拿铁还可以打火伴折扣我还是觉得有点承受不了。还有说不如costa coffe bean什么的，我只想说，可能我们这的人都不懂咖啡，在星巴克价格高于他们质量低于他们的情况下大家还是愿意来星巴克排长队而不愿去costa（我说的是相对情况）另外说质量吧，在那边工作两年的经历来说，他的卫生安全标准是无可挑剔的，这个在星巴克打过洋的人才懂，也许只有在那工作的人才能体会。他们有严格的饮品制作标准，物料储存使用标准，还不定期的有三方来检查。（当然至于物料本身我们是无法评价的，因为我们只是使用物料没参与制作）（有点咆哮了。回答问题）&lt;br&gt;在我看来星巴克有这些问题。&lt;br&gt;首先开店成本太高，这成本包括门店的装修（一家门店的装修成本是三百多万（包括里面的一切软硬件成本）），更大一份的是门店租金费用，细心的人容易发现星巴克基本上都是选择在当地最繁华的地段开设门店，门店租金之贵可想而知。&lt;br&gt;另一个是他自身的营销策略问题，星巴克一直致力于塑造一个舒适自如的＂第三空间＂就是鉴于家庭和工作场所的一个空间。所以星巴克花这么多钱装修，也因为如此顾客的流转度很低，很多顾客一呆就是一下午，这样在高峰时段很多顾客就会没位置，同时噪声等情况就会加重。也为了这个理想又怕那些排队热闹的场景影响顾客在星巴克的星体验，所以星巴克会选择在很多＂偏僻＂的地方开些门店，但这些门店完全不是用来做生意的，而是提高顾客体验的（那些开在闹事区的才是做生意的地方，这与我刚说的并不矛盾），但这些店的开店成本并半分没减有时为了特色还有所增。&lt;br&gt;再就是他的管理制度局限性的体现。星巴克的管理模式一直被许多公司模仿。他的人性化管理可以让员工不考虑自己的收益的情况下无私的为公司卖力甚至加班而且全心全意无怨无悔。然而也由于这种过于人性化的管理让员工在工作时没有紧迫感和危机感，所以你可以随时见到星巴克的员工在工作时在不影响工作的情况下打打闹闹，，，，等，这在一定程度上影响了顾客的体验。另外由于餐饮行业的局限性（升职空间较小）而自身在选拔员工时要求又过高，所以员工流失量很大。而新员工上岗的培训成本也是不菲的。&lt;br&gt;还有就是文化的不适应。说实话在中国董咖啡的人不多，第一次到星巴克，面对菜单版上写着，拿铁，焦糖玛琪朵，摩卡，卡布奇洛。没喝过的确实是云里雾里，所以当顾客在点拿铁的时候我们一般都会告诉顾客拿铁是不含糖的，当顾客点美式时我们会告诉他美式是黑咖啡不含糖和奶会很苦。有些顾客看菜单板有个新鲜调制咖啡，感觉应该是很好的因为有新鲜两字而且价格又是最便宜的了，所以常会点。我们会尽力跟他说明是黑咖啡。我们自己也明白对于很多人来说黑咖啡是接受不了的（起码我第一次喝黑咖啡，我是有点接受不了）这些啰嗦的服务，也让顾客体验降低了许多。但比起因为顾客自己错点了自己不喜欢的饮品带来的不快来说，很多员工更愿意把饮品介绍的更详细些。而对于，中大超大，我只能说员工也很无语，因为有的顾客知道有的不知道。你不知道顾客到底知不知道阿。那个杯型是根据英文翻译过来的，till grand venty。（有点啰嗦，我并不是为星巴克说什么话，只是想大家能理智的看待些东西和事情，把我知道的写在这，不赞同的勿喷，欢迎补充）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20973210/answer/16768013
</link>
<author>
杨天楠
</author>
<title>
如何评价陈光标带 30 万元在灾区发钱的行为？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/a1/7ca1f602703e4ccf059aa025ec750b22_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;长久以来，大家都把标哥的慈善说是作秀、暴力慈善。这次他第一时间进入灾区抢险捐钱，拍下一张张照片估计也早被有些人扣上了摆拍炒作的帽子。&lt;br&gt;      事实上我很赞同陈光标先生的暴力慈善。因为&lt;b&gt;他重述了一个基本的常识，爱和善是可以讲条件、有回报的。&lt;/b&gt;赠人玫瑰，手有余香，有正向的反馈才有持续的市场行为。做好事被感激、被认可，自己享受这个过程，自然才会有下次。&lt;br&gt;      春秋时，鲁国有这样一条法规：凡是鲁国人到其他国家去旅行，看到有鲁国人沦为奴隶时，可以自己先垫钱把他赎回来，待回鲁国后再到官府去报销。官府用国库的钱支付赎金，并给予这个人一定的奖励。 &lt;br&gt;　　有一次，孔子有一个弟子到国外去，恰好碰到有一个鲁国人在那里做奴隶，就主动掏钱赎出了他。回国之后，这个弟子既没有到处张扬，也没有到官府去报销所垫付的赎金和领取奖励。可是，那个被孔子的弟子赎回的人，却把这个情况讲给别人听，人们都称赞孔子这个弟子仗义，人格高尚。一时间，街头巷尾都把这件事当作美谈。谁知，孔子知道后，不但没有表扬这个弟子，反而对他进行了严厉批评。责怪他犯了一个有违社会大道的错误，是为了小义而不顾大道&lt;b&gt;，因为&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 他抬高了善的成本。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      古代一个大户，父亲过80大寿，开百叟宴，请全城的孤老吃饭，唯独不把父亲当年的仇人请来添堵，你能说这不是善？美国有富豪热衷于以个人名义建家族慈善基金，以此规避巨额遗产税，然后把钱捐给自己喜欢的大学，以此谋得一些虚名，难道这就不是善？&lt;br&gt;&lt;b&gt;红十字会之所以遭人唾骂是因为它垄断了慈善的通道，也垄断了善的定义。&lt;/b&gt;只有无私的善，高雅的善，无条件的善才是慈善，反之则是非法集资！这种反市场的慈善机构本质上扼杀了中国民间慈善的发展，也扼杀了大家的善念。当你不知道你的善款流向何方，不知道传递善款的信差有没有中饱私囊，这种善也是无法长久的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;结善缘、种福田，古人很早就知道，善是传递，不是给予。善是投资，不是施舍。壮哉标哥，以雷霆手段，显菩萨心肠。鄙视红会，以善之名，反离善道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;今天去车展直播，没做直播，采访陈光标的任务交给了我的同事，通过沟通了解到了一些信息：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1、陈光标在20号早上八点四十接到当地经销商地震后，他在最短时间内租用了当地13台推土机和挖掘机，以打通生命线道路。&lt;br&gt;2、飞机下午两点到的雅安县。&lt;br&gt;3、两天的时间里通过成雅高速发送给灾民了1000床棉被、500个手电筒、2000斤快餐面，陈光标好人牌凉茶2000箱（⊙﹏⊙b汗）6吨的奶粉（？）卫生巾、卫生纸。&lt;br&gt;4、现金总共带了230万，已经交由当地的乡长村长发了50万，剩下来的除了给挖掘机加油，今天晚上会全部发完。&lt;br&gt;5、对于大家的质疑，他表示根本不在乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;标哥是多么具有专业精神的职业慈善作秀人啊！
</description>
</item>
</channel>
</rss>
