<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26373325/answer/32593011
</link>
<author>
青小杏
</author>
<title>
男孩应该知道的男科常识有哪些？
</title>
<description>
今天刚好是男性健康日，主题为“关注男性健康，提高生活质量”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到楼下有答案说&quot;只要不滥交就可以&quot;，觉得他还是太年轻啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前列腺炎、性功能障碍、前列腺增生、高血压、糖尿病、疲劳综合症、肥胖综合症、脱发、秃顶。。。。。。当今男权社会中，男性相比女性而言，压力更大，释放压力的途径更少。男性的平均寿命更是从来都没有拼过女性。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男性身体似乎比女性更脆弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是关于慢性前列腺炎、手淫、性功能障碍以及包皮的一些小知识，结尾有福利。&lt;br&gt;（有很多医学知识来源于泌尿外科执业医师@成都下水道，很萌的一个老师，欢迎大家去微博关注他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;慢性前列腺炎&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;慢性前列腺炎是一种常见的泌尿生殖疾病，主要包括慢性细菌性前列腺炎和非细菌性前列腺炎两部分。慢性前列腺炎是一种发病率非常高且让人十分困惑的疾病，接近50%的男子在其一生中的某个时刻将会遭遇到前列腺炎症状的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（有一句话是说，所有的慢性病都是无法治愈的，这个观点是在《因为是医生》里看的。其中一个医生在谈到医患矛盾时说，其实医学上真正能完全治愈的病两只手都可以数得过来。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1：慢性前列腺炎是被民营男科医院严重放大及过度医疗的疾病；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2：慢性前列腺炎与心理因素休戚相关，近一半的慢性前列腺炎病人，通过自我暗示等心理治疗手段可以获得缓解甚至痊愈；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3：任何对慢性前列腺炎出具输液处方、建议物理治疗的医生，请把他们当作骗子；&lt;br&gt;&lt;br&gt;4：爱问医生中曾经出现过14岁男孩被医生诊断为慢性前列腺炎的极端案例，在校大学生、中学生偶尔出现的会阴部胀痛、尿频、尿急、尿道口少许分泌物，如果没有性交史，几乎都属于正常情况，我把导致这些症状的原因归于精液淤积，与不通则痛的道理一样，最好的治疗方法是打飞机（手淫）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更多关于慢性前列腺炎请看这篇文章：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/p/1001603733268926171740&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;手淫&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中医一直信奉手淫会引发肾精虚亏、肾水枯竭，鼓励戒除手淫，并对手淫爱好者采取御而不泄、还精补脑的辨证施治，这观点害人啊，在一望无垠、绿意盎然的人生草场上，中医关于手淫的理论是你忘情奔向高潮途中猝不及防的坑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越来越多的临床研究表明，手淫不会诱发前列腺炎、性功能障碍等疾病，恰恰相反，手淫活跃人群中前列腺疾病的发病率明显低于正常人群。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给大家提供一个有趣的数字，每时每刻，有797151名美国人正在手淫，这个数字超过了阿拉斯加州的人口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手淫的方法很多，比较常见的有：一气呵成的活塞式；双手搓动式；夹紧式；方便而快捷的是活塞式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;次数：每周1-2次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【请大家注意看次数！我推荐的一直都是合理适度的性生活，手淫只是把对象换成五姑娘而已，也是性好嘛！&lt;br&gt;我现在告诉你吃饭各种好，建议一天三顿，然后你一天吃十几顿，跑过来跟我说你胖了，吃东西是会上瘾的！尼玛！怪我咯？】&lt;br&gt;【BBC出品的the girl's guide to 21st century sex（eposide4）中也有这样的句子：“自慰是一种健康，愉快的行为也是性生活当中不可缺少的部分。对于那些正在交往，却没有发生性关系的情侣来说这绝对是最安全的性交方式。建议早泄的男性采用自慰的方式，如果他们知道什么时候想要射精，通过经常自慰了解射精之前的那种感觉，那么他们就可以控制延后射精可以帮助他们增长丁丁。（拉伸）】如果不信中国医生，那么bbc你们觉得权威性如何？这是我最后一次回应这个点了，抱歉，我脾气也不是很好。&lt;br&gt;【评论里的大神们，你们以为精子是什么，存在体内可以飞升噢？精子的产生是个连续性的动态过程，每天产生的过程达数亿个。源源不断好吗。就算你不手出来它自己憋到顶也会梦遗流出来的。打个比方，你们觉得是定期排尿好还是憋憋憋拉裤子上好？别再跟我扯无法适度了，全天下男人不是都忍不住吗，尼玛自慰而死的到底能排死因第几啊？西门庆射精而亡，大家一样能够理解性爱的和谐性啊！也别把身体变差了怪自慰头上好吗，我也才20+，最近还掉头发长痘痘长细纹了咧，怪我打多了飞机咯？变老了就是变老了好吗！】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;早泄&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱问医生中也有许多关于早泄的问题，求助者多为20-25岁的青年男性，我记得我第一次有资格单独上泌尿外科门诊时就遇到一名早泄的病人，比我还小，惶恐不安的问我：怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我心里翻江倒海般的难受啊，擦，我还在为早泄着急呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1：性经验是个不断积累的过程，青年男性出现早泄不算什么疾病，可用性行为疗法进行纠正，觉得自己快射精时将阴茎抽出，用手指用力捏压龟头15-20秒，抑制射精反射，然后再重新插入，反复多次，相信我，会逐渐改善的；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2：性交前5分钟涂抹少许麻醉药物的喷剂或者软膏；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3：姿势因人而异，趴起日地球，躺起日宇宙，看你的喜好了，个人觉得，女上男下位且女方稍微向后仰，使阴茎觉得憋屈，能够有效抑制早泄。提醒一下，女方动作不要太大，阴茎被折断了就不好玩了；&lt;br&gt;&lt;br&gt;4：早泄是诗，持久是散文，从诗晋级为散文是个美妙的过程，低低呤，轻轻诉，呤不尽满腔夙怨，诉不尽闲愁万种，妙哉！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;包皮包茎&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先上一张小图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a4b4d85ce9ced3ed4479e1cf0b85cfce_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;325&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;325&quot;&gt;&lt;br&gt;简而言之，勃起时龟头自然露出就是正常，不能正常露出但能翻开是包皮过长，霸蛮翻都翻不开就是包茎了。。。。。。洗丁丁的时候一定记得把包皮里面的包皮垢也洗掉哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包皮内沉积形成白色的包皮垢，如果长期刺激龟头，会增加男性泌尿系统感染的几率，容易诱发包皮龟头的炎症等，诱发阴茎癌，治疗不当容易上行感染到尿道、或前列腺等其他生殖器，此时可能影响到精液的质量影响到生育。导致不孕不育。也容易诱发伴侣的宫颈癌（同性恋松了一口气）&lt;br&gt;过长反复的包皮炎症，会导致龟头与包皮粘连，使阴茎勃起受限，引发性交疼痛，严重影响到夫妻间性生活的和谐，还会导致性功能障碍疾病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;丁丁的大小和硬度&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;理论上来说，丁丁的大小真的没什么关系。因为G点就在阴道一寸多的地方（3、4厘米你们肯定有的吧有的吧！），里面其实没什么敏感带。不要再说顶到宫颈口很爽啊，尼玛痛的我想把我男人直接踹下床。&lt;br&gt;但是硬度确实很重要噢。医学上把丁丁的硬度分为4个等级。1豆腐，2剥了皮的香蕉，3没剥皮的香蕉，4黄瓜。咳，我男朋友爱运动饮食健康不抽烟不喝酒（4），我很爱他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;＃福利＃&lt;br&gt;增大丁丁：市面上常见的增大法都是可行的，比如真空泵，拉长器之类。理论上丁丁的长度是基因决定的，但我们可以让它看起来大呀，就跟胖子的丁丁看起来很短是一个道理。不花钱的好办法：每天向前后左右拉伸丁丁，5min即可，三个月后，迎接你的新兄弟吧！&lt;br&gt;【这一段来源：BBC性教育纪录片the girl's guide to 21st century sex ，eposide 2。里面有真人实验，感兴趣可以去看看～】&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到结尾时，豁然开朗，妈蛋，泌尿外科医生眼中的男性健康日，就是要男性健健康康的去~~~~~日！&lt;br&gt;&lt;br&gt;#这不是笑话# 早孕试纸便宜，10~20元一根，陪女朋友或老婆买早孕试纸时不妨买两根，女朋友或老婆用一根，自己用一根，排除睾丸癌可能。部分精原细胞瘤、胚胎癌、绒毛膜细胞癌、混合型生殖细胞癌可以出现血清HCG增高，为了保护你的蛋蛋，试试吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为青杏酱自己是个妹子，所以男性方面的知识收集的少。&lt;br&gt;大家还有什么想问的，提在评论里，我去请教医生统一给你们权威回答呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;青山不改，绿水常流，我们下次再见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;＃青杏，让年轻人做自己的性教育＃
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26373325/answer/32564811
</link>
<author>
公子大白
</author>
<title>
男孩应该知道的男科常识有哪些？
</title>
<description>
&lt;b&gt;我就放两个文章。关于包皮和蛋蛋。当然还有点小技巧。本文绝非引导未成年人误入歧途的文章。任何看过本文的未成年人请不要以本文所教授的技巧强迫他人或者伤害他人，否则你们会受到法律的制裁。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、包皮论（本人很久以前写的。带着果壳标志不要介意，我懒得删除了）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一章 包皮的发育&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从妊娠15周开始，包皮就覆盖整个阴茎头，只有尖端留下一个开口。新生儿出生时绝大多数包皮与阴茎头是融合的，此时的包皮只有一个狭窄的开口，且包绕整个阴茎头，是不能伸缩的。随着年龄的增长，包皮与阴茎头之间区域的一些细胞变平，然后聚集成由多层细胞组成的球形，位于中央的细胞由于缺乏营养而死亡，形成一个充满死亡细胞的空间，若干个这样的空间最终融合形成了包皮与阴茎头之间的空间，从而包皮与阴茎头即分离开来。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/830b72e0a736f48a45f97beb413e68a8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;411&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;411&quot;&gt;&lt;br&gt;图1 幼儿包皮图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此过程大约持续到17岁，个别甚至更晚。从数据可以看出，随着年龄的增长，包皮与阴茎头的分离率是逐渐升高的。正确认识包皮的正常发育过程，有助于更好的把握包皮环切术的手术指针及时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附：包皮分度标准：&lt;br&gt;I度：包皮口狭窄，包皮不能上翻，后推包皮不能见到尿道外口。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;Ⅱ度：包皮与龟头粘连，不能上翻，后推包皮可见到尿道外口。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Ⅲ度：包皮口超过尿道口，但包皮能上翻露出龟头。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;Ⅳ度：包皮口超过龟头背倒纵长的1／2，包皮覆盖龟头的大部分。尿道外口外露，包皮能上翻。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;V度：包皮覆盖冠状沟及少部分龟头，包皮口在龟头背侧纵长的1／2以内，包皮能上翻。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;Ⅵ度：包皮口覆盖冠状沟，但不超过冠状沟，即龟头裸露。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Ⅶ度：包皮口在明茎冠状沟以上，即冠状沟和整个龟头裸露。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1699d0b07303a70b051326e2e1b70703_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;473&quot; data-rawheight=&quot;364&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;473&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1699d0b07303a70b051326e2e1b70703_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c09ae9f061953f855566d72ee1719de3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;228&quot; data-rawheight=&quot;221&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;228&quot;&gt;&lt;br&gt;图2 包皮过长、包茎和包皮嵌顿、包皮水肿&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6a1f1ccda85c7da70f06b4f593439419_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;275&quot; data-rawheight=&quot;219&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;275&quot;&gt;&lt;br&gt;图3 长的比较稀奇古怪的包皮&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;第二章包皮的结构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包皮的神经分布极其丰富，尤以包皮边缘带为甚（包皮环切术一般就是切除此部分）。4条动脉为皮提供血供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包皮从内到外分为五层，依次为黏膜、固有层、肉膜肌层、真皮层、表面上皮层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2．1黏膜层&lt;br&gt;与阴茎头的黏膜上皮相同，均为鳞状上皮。出生时该两层上皮是融合的，随着年龄的增长，这两层逐渐分离。黏膜上皮中含有郎格汉斯细胞，但不含黑素细胞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2．2固有层&lt;br&gt;含有丰富的血管，该层缺乏汗腺及皮脂腺。此层含有Tyson’s腺，该腺被定义为纤维上皮样结构而非腺样结构，被认为是包皮垢的产生之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2．3肉膜肌层&lt;br&gt;该层在男性外生殖器是特异性的。肉膜肌使得包皮能够舒适地贴在阴茎头上。肉膜肌含有平滑肌细胞及弹性纤维。精细的、薄弱的阴茎肉膜肌环绕在阴茎鞘周围，与阴囊的肉膜肌是连续的。这些肌肉对温度的变化敏感，并拥有足够的空间改变以适应阴茎勃起的需要。在婴幼儿中，这部分肌纤维以镶嵌的方式排列及缠绕，引起包皮远端折叠、关闭，象一个单口阀门，有利于预防病原微生物的入侵。青春期前，包皮中的弹性纤维含量较少，成年后，弹性纤维含量增加，这有助于包皮的充分伸缩心J。包皮的神经束是沿着肉膜肌排列的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2．4真皮层&lt;br&gt;含有结缔组织、血管及分散的皮脂腺。与固有层相比，该层含有更多的弹性纤维。包皮真皮层的弹性组织及包皮系带里稀有的肉膜肌能固定包皮，并能帮助包皮在舒展之后回到正常的解剖位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2．5表面上皮层&lt;br&gt;为角质化的复层磷状上皮，基底层为黑素细胞，也含有郎格汉斯细胞及默可尔细胞。郎格汉斯细胞是机体的第一道免疫防御系统。默可尔细胞是神经末梢纤维的触觉细胞，可表达作用于血管的肠多肽、神经元特异性烯醇酯、嗜铬粒蛋白A及细胞角蛋白。这些物质的具体功用尚不清楚。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/52f7d7ad8d243387aed577c43309207e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;526&quot; data-rawheight=&quot;268&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;526&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/52f7d7ad8d243387aed577c43309207e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;图4 阴茎的结构分层&lt;br&gt;第三章包皮的功能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3．1覆盖及保护功能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在婴幼儿，包皮与阴茎头是融合的，这有助于防止病原微生物的入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正常状态下，包皮与阴茎头能很好的贴在一起，对阴茎头起到覆盖保护作用。TaylorE研究了22例尸体的包皮，其长度为4．8 em。Werlll J研究了8例尸体的包皮及阴茎，报道包皮的展开面积范围是18．1cm2。67．5 cm2，平均46．7 cm2。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在勃起状态下，阴茎干增长约50％，包皮可充分伸展以覆盖增长的阴茎干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在性交过程中，包皮可以保护冠状沿免受过强的刺激，以避免过早射精及不必要的射精。包皮还能维持最理想的温度、pH环境及清洁度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3．2免疫功能&lt;br&gt;包皮的黏膜免疫系统能通过产生抗原来防止泌尿道的感染。包皮中含有朗格汉斯细胞，该细胞能分泌细胞因子。有研究发现不含朗格汉斯细胞的鳞状上皮细胞亦能分泌细胞因子及白介素一1，这两种物质可刺激机体T淋巴细胞的免疫反应。包皮与阴茎头之间的潮湿环境中含有溶菌酶，可以毁坏有害微生物，从而达到预防泌尿道感染的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3．3性功能&lt;br&gt;包皮是正常性功能所必需的原始的唤起情欲的组织。包皮边缘富含机械受体感受器，阴茎头则富含游离神经末梢，两者复杂的交互作用是正常性行为所必需的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在手淫过程中，包皮的黏膜面在阴茎头的黏膜面上前后滑动，可以产生无损伤的性刺激。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在异性性交中，阴茎头及包皮的黏膜面在阴唇及阴道的黏膜面前后滑动，这些黏膜与黏膜之间的充分接触能产生正常性交所需要的天然润滑剂，对双方均可产生无损伤的性刺激，并可预防因干燥而引起的性交痛及生殖器的擦伤，亦可预防性传播疾病及病毒、细菌的入侵。包皮黏膜与皮肤的交界处神经分布最丰富，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在性交中，该区域被拉直，其中的性快感感受器受到刺激，有利于阴茎勃起及射精反射。包皮在性交中堆叠在一起，有防止阴道分泌物丢失的作用，从而使性生活和谐的进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包皮环切术后，阴茎头直接暴露于外界，其表面逐渐角质化，导致阴茎头的敏感性下降。同时包皮环切术后，过紧的固定不动的包皮在性交中更易被撕裂、出血及出现疼痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四章包皮环切术的适应症&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、不可过早施行手术。随着年龄的增长包皮逐渐发育并且可以完全下翻，研究表明18岁时包茎的发病率是2．58％ ，所以绝大多数人是不需要担心包茎的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、。青春发育期后只有包茎型、包皮过长狭窄型、并发包皮病变的是手术适应症。换句话说，只有不能下翻的包皮或者已经引发包皮炎和阴茎癌等其他病变的包皮才是可以切除的。平常多洗洗就没事了！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1d3f22ba263d7954169dc69aa575423f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; data-rawheight=&quot;282&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;&lt;br&gt;图5 某青春期前男童包皮图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五章包皮环切术的并发症与不利之处&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包皮环切后的并发症较多，常见的有切口出血、阴茎皮肤下血肿、切口感染、系带保留过长形成皮赘、阴茎皮肤过短、包皮切除过少或继发包茎等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包皮环切术破坏了部分阴茎血管、神经末梢及性欲发生的感觉组织，易引起勃起功能障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fink等发现38％成人包皮环切术患者勃起能力下降。0’HamL调查了138例妇女(均有多个性伴侣)，其中20例喜欢与包皮环切术后的性伴侣发生性关系，而118例喜欢与拥有完整包皮的男性发生性关系，包皮环切术后的男性在性生活中更多的使用人工润滑剂。以上说明了包皮在性生活中扮演了一个重要的角色。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e35a8aa79522db4f20dffb25ca191e8d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;241&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图6 包皮环切术手术图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六章包皮环切术的意义总结以及结论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意义：&lt;br&gt;1、对于治疗包茎、包皮过长、包皮病变是方便有效的。&lt;br&gt;2、最近发现包皮环切术能够减少HIV和某些性传播疾病的感染几率，甚至女性伴侣是HIV携带者，其男性伴侣经过包皮环切就不再感染。&lt;br&gt;原理是这样的：HIV的感染需要朗格汉斯细胞呈递抗原给B细胞，而没有朗格汉斯细胞HIV的感染就变得困难重重。当包皮存在时，包皮内表面和龟头上都是有少量朗格汉斯细胞存在的，当切除包皮后，龟头逐渐变的上皮化，此时朗格汉斯细胞的数量就会减少到0左右，自然HIV就不好感染了。&lt;br&gt;总结：&lt;br&gt;只有少数人需要进行包皮环切，大多数人只要保证日常的清洁、不要留着包皮垢就可以了。如果你不在HIV和性病高传染区，没有滥交行为，保留包皮的意义大于切除的意义。&lt;br&gt;参考文献：&lt;br&gt;1、阴茎包皮环切术适应症并发症的再探讨&lt;br&gt;黄后宝， 薛琚， 姜书伟 - 中国初级卫生保健, 2008&lt;br&gt;2、吴志坚, 龙秀官. 男性青少年阴茎包皮发育的分度调查[J]. 中国学校卫生, 1999, 20(5): 367-367.&lt;br&gt;3、于圣杰, 张唯力. 阴茎包皮研究现状[J]. 国外医学. 泌尿系统分册, 2005, 4: 019.&lt;br&gt;4、孟镔, 李大巍, 邓兆享, 等. 18~ 25 岁未婚青年阴茎包皮的解剖类型及临床分析[J]. 中国临床解剖学杂志, 2003, 21(4): 344-345.&lt;br&gt;5、男性包皮环切如何保护免受艾滋病毒感染？罗伯特·萨博，英国医学杂志2000年6月10日，320 （7249）：1592-1594&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于蛋蛋。原文作者不满意转载。我删了。想看的自己百度吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;阴囊潮湿是不是病？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;貌似很多人都会有这样的问题。潮了吧唧阴囊估计也困扰了GG们许久，伸手一探胯下-。-居然是湿的！我想那种感觉真的不怎么样。但是，阴囊潮湿真的值得我们担心吗？&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f7072074ee6ee9a72a0b0984c35c1c06_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;100&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、关于阴囊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阴囊嘛，就是放睾丸的地方。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;阴囊是会伸缩的，所以其皮肤上有很多褶皱，自然也很容易藏污纳垢。（图来自维基百科）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次阴囊上有很多的汗腺。汗腺是为了散热的，睾丸制造精子并保存需要较低的温度，这样的话如果没有良好的散热系统肯定是不行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、为什么会潮湿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潮湿是指阴囊皮肤表面无任何变化，却出现多汗，潮湿或发凉等异常感觉。最经常的就是伸手一抹发现黏黏糊糊的。那为什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是汗腺。当睾丸温度过高时阴囊的汗腺就会自动分泌汗液，这些汗液没有及时蒸发，自然就产生了潮湿的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，阴囊的位置注定会有大量的细菌和真菌繁殖。人体表面至少生活着250种细菌，人体微生物数量与人体细胞数量比例为10：1。当其大量繁殖的时候，虽然肉眼看不到培养皿中那么明显的菌膜，至少能够保水还是肯定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人体表面至少生活着250种细菌，人体微生物数量与人体细胞数量比例为10：1。当其大量繁殖的时候，虽然肉眼看不到培养皿中那么明显的菌膜，至少能够保水还是肯定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，一些疾病也会导致阴囊潮湿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、阴囊潮湿与什么疾病有关&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、阴囊湿疹（这似乎都不是个正经的医学名词）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湿疹一词特指一套临床症状。对具体疾病的分类仍然是盲目和杂乱的，此处专指阴囊上长有的湿疹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;急性阴囊湿疹主要表现为阴囊皮肤弥漫性发红、肿胀、有剧烈瘙痒，可同时出现许多针头至米粒大小的丘疹、水疱，经搔抓或摩擦后，红斑、丘疹、水疱破裂，显露出大片湿润糜烂，有大量淡黄色浆液渗出，部分凝结成对淡黄色痂。一般经2—3周，红肿减轻，渗液减少，逐渐完全愈合，但容易复发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阴囊湿疹有个关键点就是剧烈瘙痒。如果没有剧烈瘙痒基本可以排除。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/49e0fde6afea7cabf6f4c340768460a6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;397&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;397&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、前列腺炎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前列腺炎的临床表现多样化，可出现会阴、耻骨上区、腹股沟区、生殖器疼痛不适；尿道症状为排尿时有烧灼感、尿急、尿频、排尿疼痛，可伴有排尿终末血尿或尿道脓性分泌物；急性感染可伴有恶寒、发热、乏力等全身症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果以上这些症状都没有，仅仅阴囊潮湿，那我想怀疑前列腺炎似乎也有点杞人忧天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、精索静脉曲张&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精索静脉曲张的成因至今不明；但长时间站立，经常持续增加腹腔内的压力都有可能引致病况。然而，病症的原理与阴囊内的静脉活瓣有关。正常的静脉活瓣能阻止血液倒流，由于患者阴囊内的活瓣失去功效，导致血液于阴囊内的静脉积聚，并引致静脉血管变大曲张，甚至于阴囊皮下浮现出来。 （阴囊血管图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;症状：阴囊内的静脉出现肿胀；情况多发生于左方睾丸一侧，但亦可以发生右方一侧，甚至同时出现于两颗睾丸；阴囊外浮现出如虫状的血管分布；睾丸部位出现间断性的疼痛；但不适的感觉亦会因人而异；睾丸出现沉重的感觉；由于血液积聚于阴囊部分，致使阴囊内的温度提高，影响精子的产生，有可能会导致不育；睾丸萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产生阴囊潮湿的原因也是由于血液积聚于阴囊部分，致使阴囊内的温度提高，汗腺出汗导致。但是同样有其他的症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、解决办法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于久坐不动的阴囊潮湿患者要注意积极的锻炼身体，特别是注意阴囊部位血液的通畅，避免久坐不动；对于经常在高温环境下工作的人群要注意积极的改善环境。此外，对于经常阴囊潮湿的患者而言，要积注意日常要清淡饮食，经常清洗阴囊位置或全身洗澡，尽量少吃生冷、辛辣的食物、避免精神高度紧张、减少饮酒的数量选择宽松透气性好的棉质内裤等，这些都有助于缓解阴囊潮湿的症状。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;以下为掉节操时间。请勿把以下技巧当作犯罪指导。以下技巧只是为了在爱情中增加情趣，并非淫秽色情作品。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、强吻指南&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/57156fc3b699a1b7c367c99c4f1e6296_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;强吻，据说是很多妹子梦寐以求的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、前言&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，我要说个前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强吻必须建立在互相有感情的基础上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少有暧昧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果是陌生人或者只是见过一两次就敢强吻。那是找打的节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面是强吻的具体步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强吻和爱爱一样，几乎可以在任何地方进行，而且比爱爱更被社会接受，所以可以更公开的进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我希望，这件事情最好私密一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如昏暗的路灯下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如寂静的小树林里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如动物园里某个比较偏僻的小角落。被动物见证你们的爱，不是也很浪漫么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强吻这种行动，在比较浪漫的环境里更可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、技巧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管你在哪强吻，请确保你能把妹子推到一个比较坚固的背面。让妹子能够面朝你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如走在路边，找个墙，让妹子走在里面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到前面有个电线杆，把妹子往那挤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者干脆找个能环绕360度的角落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墙面的好处是可以封死180度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后，假设你将妹子推到了墙面上，这时妹子不得不看着你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少你需要一只手把妹子环抱起来，因为墙上一般比较脏，你要用手臂抵在墙上，别脏了妹子的衣服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一只手就比较自由了。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0883a2a1fb513874f40d6fa95d544e87_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可以捧着妹子的头。也可以抱着妹子的腰。也可以直接趴在墙上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，通过你和墙，就把妹子的360度全封死了。她想跑？我觉得有点难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做好稍微用点力，这样可以钳制妹子的胳膊。至少你不会挨打。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要弄疼妹子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要第一次就尝试舌吻。当然妹子半推半就就另说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基本上，如果成功一次之后妹子还和你手牵手，就说明，这妹子至少在一段时间里是你的了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后就看了的造化了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PS：此处并不推荐男士使用暴力，更不要弄疼妹子。强吻是个态度，不是个暴力行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强吻只是那个捅破窗户纸的，手指头上沾的唾液。只是方便你更简单、容易、无声地捅破窗户纸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果有陌生人这样做，妹子们一定要拿出吃奶的劲，往死里扇丫的。然后踢DD，快跑。如果踢的准，男人肯定会收回手的。女孩至少有45度的角度可以跑掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总结：如有雷同，纯属巧合。经验之谈，若有人因此犯事，与本人无关。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;二、破处指南&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很久很久以前，有个妹子告诉我她会酒后乱性，可是我没有在意。直到她跑了我才追悔莫及。如果上天再给我一次机会的话，我会说三个字：给我酒！&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/78591e3c75033b4e45a7985b42e20af0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;292&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/78591e3c75033b4e45a7985b42e20af0_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实话说，作为酿酒专业毕业的人，我不认为酒是什么对健康有利的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，但是！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时候，借酒壮胆，以酒盖脸，还是必要的。尤其对于那些道德观念比较重的女孩子来说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于什么酒，我觉得不太重要。白酒太辣容易引起反感，除非女汉子，不建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葡萄酒、果酒、蜂蜜酒、啤酒原浆，都可以。不建议纯生，真苦-，-当然如果是你自己酿的，你就更有理由请妹子品尝了。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/136a3da8164719a891bf1b19386ddab1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;429&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;429&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/136a3da8164719a891bf1b19386ddab1_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此我总结了一个公式：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反应物A（感情）+反应物B（环境）=生成物C（性）+生成物D（更好的感情和纽带）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这中间的催化物，就是酒，或者一大堆浪漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我猜测，酒能暂时让人忘记道德的用处也许是因为酒精能暂时麻痹部分神经中枢造成道德中枢的麻痹，而浪漫产生的内分泌变化可能也有这种效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，下次想破处的时候，带瓶好酒吧。但是。不要多喝哦~但是，要在提前取得妹子暗示的情况下。酒只是一个附属物。霸王硬上弓那是强奸。请不要违法犯罪。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0a7d6e5eaa67d4bd9ab235879e814639_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;451&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;451&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0a7d6e5eaa67d4bd9ab235879e814639_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;三、乳胶指南（&lt;b&gt;该指南只适用情侣夫妻，不适用陌生人。因此犯罪请自行负责&lt;/b&gt;）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那，闲话不多说，咱直接切入正题。所谓乳胶，顾名思义，就是使用乳房进行啪啪啪活动。有人问乳房那么崎岖的地方……怎么啪啪啪？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;且听我娓娓道来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乳胶，其实不挑丁丁尺寸。不管你长短粗细，基本上都可以成功，所以略过不谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然有的人说，丁丁太大不能乳胶……我想说乳沟没那么紧，塞个易拉罐都没啥问题，塞个丁丁怎么能塞不进去呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比较重要的是乳房。有人认为只有大胸能乳胶，其实不然。只要姿势正确，平胸也可以乳交的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一，先说大胸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大胸理论上比较容易进行乳胶。两手往中间一推，一堆肥肉就挤在一起了。还有个缝呢。但是其实没技术也很难进行，很累。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d4e42aa515376dd975b408f34368876d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;225&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;225&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二，再说平胸。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分人认为平胸不可能乳胶。人家大胸随便一挤就行，平胸没的挤啊。但是，其实平胸也可以乳交，只不过不能光靠挤。技术看下面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三，技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、必备器材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;必备润滑液。不管是什么牌的，是水性还是硅基，一瓶润滑液是必须的。水性的还必须随时加。其他无所谓。不过最好别脏了床单。弄个塑料布垫在床单底下，直接换床单就可以了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、先说大胸的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大胸很简单，用手挤在一起，不论是男的还是女的挤，都一样。我认为怎么用力都是可以的，因为涂满润滑液的乳沟被坚硬勃起的阴茎插进去简直易如反掌。那是肥肉啊……不信的自己回家拿五花肉尝试。只要别弄疼了妹子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、平胸是需要一点点技术含量的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，女方需要把双手五指交叉，将两只手连在一起，放在胸前。现在，用手掌根把仅余不多的脂肪往中间挤一下，尽量能塑造出一个浅浅的乳沟。但是手指根一定要抬起来，留一点空间让丁丁插进来。然后由男方向女方胸前手中倒满润滑液，女方手就不要动了。看，是不是塑造了一个小小的空间？&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dec3c3cce67cf3b0a61a8b986f042cbe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;244&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;244&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、姿势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实没有太多姿势。主要就三种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、女下男上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个姿势适合女方不情不愿男方很想尝试。然后男方坐在胸前，把丁丁插到乳沟里，前后运动。老实说，比较累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、女上男下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个姿势适合比较有情趣的女孩。男方岔开腿平躺，女方在男方的两腿之间运动。技术就是之前说明的，熟练以后胸大小都可以。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、男站女蹲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个姿势似乎在某些小电影里比较常见，尤其是苍老师那种巨乳妹子经常采取这种姿势，似乎是更加重了男人的虚荣心？男方岔开腿站好，女方蹲在男方正面，还是用之前的技术。似乎这个姿势需要两个人的身高有一定配合。否则不太好成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、写在后面的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乳胶这种事情，基本上都是在满足男人的虚荣心。毕竟看到丁丁在女孩面前进进出出甚至最后喷射在女孩的面前，这和小电影中常见的颜射桥段基本上如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，部分女孩的胸部比较敏感，也许乳交都可以达到高潮也说不定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过呢，丁丁这种可以左右上下乱晃的东西，也不一定非要进进出出。拿来挑逗妹子似乎也是极好的……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;图片来自网络&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26440596/answer/32808281
</link>
<author>
钱元森
</author>
<title>
狗是怎么理解离别的？
</title>
<description>
十几年前去天津，乘的大巴。客车经过江苏某地带客，（那时候路边上车票价便宜，各地都有约定俗成的长途候车点）一直在市区转着圈。一个女孩背着包和一只大狗在路边，女孩上车前抱着狗说了好多话。汽车启动后那狗一直坐在原地，开出大约一百米的时候狗开始追着车狂奔，当时在市区，车速比较慢，女孩抹着眼泪看着窗外。&lt;br&gt;一直到另一个带客地点，汽车停下，狗追上来，车门打开后就直接跳上车，怎么也不肯下去，女孩把它送下去，它又跟上来，司机强行把它关在门外，车启动它继续跟着车跑，快上高速的时候女孩央求司机停车。她说她十岁失去父母，家里就三个人，奶奶和她还有这条狗。后来奶奶不在了，家里就她和狗狗两人生活，她现在要去天津读大学，没办法带它走，能不能停一下车，再与它道个别。 司机把车开到高速附近的一处空地，有乘客给女孩手机，建议她喊亲戚来把狗带回去。我们一车人在那里等了一个多小时。没有人抱怨。直到女孩的一个亲戚过来把狗带走。狗呜呜低叫着，那依依不舍的眼神，那离别的痛，无需渲染，简单而纯粹。&lt;br&gt; 最见不得小动物与小孩伤心，他们的情感是那样的纯洁无暇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;………………………………………………………………………………&lt;br&gt;补充部分。&lt;br&gt;当时长途大巴也是双层卧铺，和现在不一样的是，那时候都是“双人床，上下铺”一个卧铺两个枕头一条被子，一个车厢分左右两侧，一边上下两排“双人床”。过道在正中间。最后一排靠近后档玻璃是单层五人“通铺”，三个被子五个枕头。那孩子上车就直奔最后一排，从后挡风玻璃望出去，车启动她就开始无声哽咽。我也在最后一排。&lt;br&gt;和她一起望着窗外努力奔跑的狗狗。&lt;br&gt;汽车到达第二个带客点后，狗狗冲上汽车，从中间过道一直冲到最后一排，才引起全车人注意。经过上上下下几回，被司机关在门外。很多人感叹不已。&lt;br&gt;汽车快接近高速的时候，女孩望着窗外一直紧追不舍的狗，开始放声大哭。是同在最后一排的一个大婶和女孩一起央求司机停车的。&lt;br&gt;我听大婶问她类似把狗留下谁照顾它，吃什么住哪里。女孩子只说它有得吃……后面再没说什么。当时我想，在那个城市也许她和狗狗都早已熟悉百家饭的味道了吧。&lt;br&gt;没错，那孩子很漂亮。我喜欢小动物小盆友和漂亮的姑娘，所以在她上车前我就注意她了。我一直想和她聊聊天的。不过到下车也没说一句话。她跟那个大婶盖一条被子，睡在车厢最边上。&lt;br&gt; 调侃的说，我不是狗，无法知道它是怎样理解离别的。我只看到了那孩子的眼泪，和跟着汽车奔跑的狗。那就是离别。假如我是狗，大概会悲伤，会失落，会觉得世界灰暗。但会一直等她回来，会每天在家门口等待，会去她曾经的学校门口或带我散步的地方。我应该不太会计算时间，所以我会一直等下去也不觉得岁月漫长。我一定不会跑得太远，我一定会等她回来，也知道她一定会回来。她是我最亲的人。是我的世界。只有和她在一起，生命中才有快乐。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26373325/answer/32617080
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
男孩应该知道的男科常识有哪些？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19661621&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;手淫会不会导致前列腺炎或者会不会影响以后的性生活？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20949722&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;前列腺高潮会影响性取向吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21614732&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;男生使用前列腺按摩器的感受如何？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24726924&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎么才能体会到前列腺快感呢？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20530053&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;男人如何合理提高性能力？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20640332&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;割包皮的过程是怎样的？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22540026&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;男生需要像女生一样每天换内裤吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19659725&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;一周做爱几次最健康？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，转一篇果壳网的文章&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/333890/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;男人，别让AV毁了你的性生活&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;-----&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/i/0998527902/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Frances&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;玛丽•西娃（Marie Silva）和她的丈夫杰克（Jack）是爱情动作片的演员，但他们的工作却并非“本色出演”。 “从事和性有关的工作可以是激动人心的”，玛丽解释说，“但这不会像我们自己做的那样带来满足感。我和杰克感情深厚。如果要通过性来得到满足，我需要的可不是露骨的动作。我要的是情感上的满足。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;色情作品的主要问题是致力于满足男性性幻想，而真正的性爱则让双方都感受到愉悦——玛丽和杰克深知二者的区别。不幸的是，色情作品的观众（男性为主）可能无法领会这一区别。接下来就让我们看看片子里的性爱到底和真实的性爱到底有哪些不同。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;所有人总是很饥渴&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;一部分人会因自己的性欲而感到内疚，而色情作品能帮助他们克服这种障碍。但色情作品也让不少男性觉得其他所有人都比自己得到的更多——这些人不知道，色情作品其实纯属虚构。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;每个男人都很雄伟&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;色情作品里的男演员选的都是“天赋秉异”的——他们确实比常人要大一号。但是不少男性，却以此为标准来对自己进行判断，难怪有这么多男性觉得自己不够大。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;每个男人都能迅速勃起&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;片子里往往是美女抛个媚眼，男人就强有力地勃起了。这纯属虚构。想知道色情作品背后的小秘密吗？色情作品只有色而没有情，即便是专业演员也常会因此影响到勃起，而在万艾可出现之前，大多数男演员都不易达到充分勃起的状态。即便有了药物的帮助，在色情片的片场，仍有不少男演员难以迅速充分地勃起。的确，一些（并非所有）年轻人能迅速勃起，但到了40岁以上，这一“能力”就逐渐减弱了。对于绝大多数男性而言，勃起需要放松，还要温柔轻松的全身爱抚。色情作品忽视了男性对激活全身感觉和直接刺激的真实需要。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一旦勃起，永不疲软&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;片中的男演员们一旦勃起，就会将这种坚挺保持到射精为止。对于40岁以下的男性，这是可能的。但40岁以上的男性，就不太能够仅凭性幻想而勃起了；年纪更大的男性，如果有一点分神，也可能疲软，从而需要更多的爱抚来“重振旗鼓”。然而，色情作品里从来不会让你看到这些。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;每个男人都打持久战&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;色情作品的男演员们永不早泄。然而在现实生活中，约有1/3的男性是“快男”。良好的射精控制要求从容的全身爱抚，而色情作品中直奔主题的性交正与其相反。如果男性模仿色情作品，那么他们往往会很快就射精。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;女人都是暴露狂&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;在片中，女演员们炫耀胸部和生殖器，并热衷于赤身裸体地搔首弄姿。而真实生活中，只有极少数的女性是真正的露阴癖——研究数据显示，这一比例仅为1%-2%. 大多数女性其实对自己的身体缺乏安全感。而色情作品的男观众们，则往往希望伴侣也能赤身裸体地卖弄风情，而且还不明白她为什么不愿意那么做。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;95%的性行为是女性对男性的口交和阴道性交&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;在片中，情节往往是男人搓揉女人的胸部，也许还有对她做一点口交，接下来的则全都是女性对男性的口交以及阴道性交。当然，生殖器在性交过程中确实很重要，而口交也的确能带来很好的感觉。但若缺少充满情趣的全身爱抚，性交的感觉往往不是很好。而色情作品只注重生殖器。模仿色情作品的男性正在走向早泄、勃起功能障碍和射精困难——更别提被惹恼的伴侣会认为他根本就是个混蛋。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;女性急切地想要性交&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;和男性相比，女性往往需要更长的时间来“热身”，才会感觉阴道性交是舒服的。实际上，大多数女性在阴道性交之前，需要30至45分钟的亲吻、拥抱、和伴侣相互爱抚全身，以及充满情趣的感官刺激。色情作品却无视这一事实，鼓动男性很快就开始阴道性交——而这时，女性还远未进入状态。有些调查问及女性，她们厌恶男性的哪些性交方式，她们都提到了过早进行阴道性交。色情作品让女性根本来不及热身，而尚未热身的她在床上大概也没什么情趣。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;观众朋友们永远看不见润滑剂的使用&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;色情演员们大量使用润滑剂，不过当然不是在演出的时候。片子里的女演员看起来永远都很“湿”，但事实是，即使有足够的爱抚和前戏，很多女性的阴道仍无法分泌足够的天然润滑剂，虽然她们是完全正常的。这时，就需要使用额外的润滑剂了。不少男性动作过快，而女性阴道不够润滑，男性有时还会怪女性“太紧了”。与此同时，女性正忍受着性交疼痛这个摧毁性福的杀手。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;口交极为普遍？&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;这大大夸张了进行口交的人数。最好的性行为研究显示，只有一半左右的伴侣将口交纳入常规。所以，男观众们往往会不切实际地对伴侣提出口交的要求，被拒绝之后还会觉得莫名其妙。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;片中口交的刺激太强烈&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;色情演员们表演口交的时候就好像快要渴死的狗狗找到了水一样。其实很多人更喜欢轻柔舒缓的口交。对于很多女性而言，阴蒂实在是太敏感了，因此，如果上来就用舌头直接刺激阴蒂，不管多轻柔，都会让她感到不舒服。一些女性更喜欢男性舔其阴蒂周边而非直接舔阴蒂。但色情作品永远不会把这些告诉观众朋友。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;片中的肛交完全不现实&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;色情作品中的“肛交”通常就是指阴茎插入肛门。真实生活中，这是最不受欢迎的一种肛交形式。大多数真实的肛交包括轻柔地按摩肛门括约肌，或者用手指浅浅地插入肛门。参演肛交场景的女演员会使用大量的润滑剂，并在拍摄前1小时就戴好肛塞——而这些是不会让观众朋友们看到的。更糟糕的是，有些片子甚至包括阴茎直接从肛门移步口中的场景，而这事可能导致感染。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;色情作品无视避孕和性传播疾病的预防&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;色情作品创造了一个可以为所欲为而不会产生任何后果的世界。在片中，你会看到许多无保护的性行为，在生活中，如果模仿的话，可能会增加感染疾病的可能。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;色情作品是世界上最有影响的性教育材料&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;现在，网上有无穷无尽的色情作品，而且大多都是免费的。看得多了，观众朋友们很容易认为片中的性行为就应该是现实中的性行为。虽然色情作品在一定程度上可用于性教育和性治疗，但总的来说，对性行为的影响是不好的（如果你当真的话）。色情作品就像动作片里的追车场景——激动人心，富有视觉冲击力，但真正开车可不是那样开的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“真正的性”&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;玛丽和杰克出演色情片，但他们自己之间的性爱完全不同。“我们之间充满情趣”，玛丽解释道，“我不喜欢直接进行阴道性交，所以他用手指轻抚我的阴蒂。在拍完片之后，能回家做真正的爱简直太棒了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玛丽和杰克有时候在家也会犯职业病。“拍完片后，我们自己做爱时”，杰克解释，“我可能会不小心做出你们在片子里看到的那些奇怪的事情。这时候，我们会提醒自己，‘慢着，让咱们做真正的爱’”。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21965274/answer/32466971
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
大学的「班级活动」非参加不可吗？
</title>
<description>
我刚当上班主任，昨天下午刚和班干部见了面，不知不觉就谈了两个多小时。组织委员和文艺委员都提到了组织活动的苦衷。说是“大家都不来，长此以往，这个集体的凝聚力就没了”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对这个问题，我首先反问“你们为什么竞选班干部？”，答曰“为了锻炼自己，提高能力”。既然是为了锻炼，为了能力，那么你需要“做事情”，你策划的活动有吸引力吗？预算是不是太高了？能给参与者什么样的收获？如果连这些基本的问题你都没考虑过，你凭什么让人家喜欢你的活动？口口声声说是要锻炼提高能力，可是连这么基本的事情都不去做，你怎么可能获得能力？&lt;br&gt;&lt;br&gt;活动组织者没有花心思去组织，导致活动的失败，这只是问题之一。还有一个我认为更重要的问题，那就是“什么是集体？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;一群人聚在一起，这就是集体吗？你们一入学就被分进了这个班，就加入了所谓“班集体”，是这样吗？我觉得不是。一个土匪绑架了几十个人质，他们也算是一个集体吗？也要有“凝聚力”吗？所以说，违背他人的自由意愿，强迫人家加入的，那不叫“集体”，那叫“绑架”！很不幸，我们似乎生活在一个习惯了绑架与被绑架的国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“班级”不是集体，“宿舍”也不是集体，那什么是集体？为了共同的利益而自愿走到一起的，这才是集体，这样的组织才应该有凝聚力。比如，几个爱好篮球的同学，为了提高球技，锻炼身体而自愿组成的球队，这才是集体。一旦他们发现他们中的某个队员太独，从来不传球，令人扫兴，达不到锻炼球技的目的，那么他可以选择离开这个集体，而去寻找或组织新的集体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学应该是一个尊重和培养“自由意志”的地方，而不该是压制个性，强推所谓“集体主义”的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然班级和宿舍都不算是集体，那么这么多人聚到一块儿，不管是自愿的还是被迫的，聚到一块儿了，总要有个说法吧。把它叫做什么呢？其实很简单，我们的班级实际上是一个小社会，小社区。我们的日常生活社区里，大家也不必要非彼此认识，非要一起活动吧。大家各有各的事情，各有各的圈子。这是再平常不过的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，社会、社区也是应该有点凝聚力的。而这凝聚力从哪里来？一个小区如果治安混乱，设施不全，环境脏乱的话，你肯定天天想着找地方搬家，离开这个鬼地方。班级、宿舍也是一样，要有一个干净、安静、和谐、有利于学习和生活的环境，大家才会愿意呆在这里。那么，这样的好环境从哪里来？社区、社会环境应该是由政府来管理维护的。班级、宿舍的环境要靠班干部来管理维护。两者唯一不同的地方就是，（貌似只有我？）只见政府拿钱，不见政府做事；而班干部不拿钱，却要义务做事。班干部唯一想得到的就是一个锻炼能力的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;社区环境的建设与维护当然还需要居民的配合，班级建设当然也是一个道理。但前提一定是班干部在认真做事才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果想让班级、宿舍成为集体的话，那么就要找到大家的共同利益基础。做为班干部，他就该绞尽脑汁、挖空心思去组织有吸引力而且健康的活动。在他“绞尽脑汁，挖空心思”的过程中，他的能力才会得到锻炼。这很像长跑，不是吗？只有你气喘吁吁，大汗淋漓地跑起来，你的心肺和体能才会提高啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样对班干部的要求是不是太高了？的确挺高，也许你做不到。要做成一件事需要两个必要条件，一是态度，二是能力。你竞选班干部的目的就是要锻炼能力，所以一开始谁也不会奢求你能做得很好。但你是否尽力了，做事是否出于公心，是否有意维护公平正义，这个是态度问题。只要你尽力去做，大家是看得见的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尊重自由意愿，尊重他人的时间，这恐怕是大学生应该具备的基本素质吧。而且尊重是相互的，不尊重也是相互的。如果你能真正地花心思去组织让大家感觉有益的活动，人家自然也会尊重你的付出。如果你只是敷衍上面派下来的任务，而要强迫别人参加，你分明就是在谋杀人家的时间嘛。你凭什么要得到尊重呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一个问题，如果班级是一个集体的话，那么集体的核心是什么？我猜，听到这个问题时，很多班干部会扭捏地在心里说“我是领导，自然要围绕着我工作了”。习惯了绑架与被绑架的班干部们心里大都是这么想的吧。这深入骨髓的奴才文化，在近百年前就被辜鸿铭嘲笑过。他对北大的学生们说“你们心中的辫子是无形的”。心里没了辫子，没了皇上的人才会意识到，团队的核心不是团队的领导，而是团队要达成的目标。任何团队成员的行为如果有违目标，他就应该受到质疑、批评，甚至撤换。这就是奴才与公民在思想上的不同吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们很多人心中的集体主义，恐怕就是在山呼万岁和谢主隆恩的时候，希望大家的动作和声音都再整齐些。让摧残青年的“集体主义”见鬼去吧！剪掉你心中的辫子，让自由与尊重在大学萌芽。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21738445/answer/20493817
</link>
<author>
林珂
</author>
<title>
潮汕人为什么很会做牛肉呢？
</title>
<description>
题主所说的牛肉，应该是指汕头&lt;b&gt;牛肉火锅&lt;/b&gt;。说深圳有很好吃的牛肉火锅，基本上我是不太相信的，至少跟汕头比起来不是同一水准的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：题中的“潮州人”我的理解是讲潮语的族群，而不仅仅限于潮州市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;牛肉火锅离开汕头，很难做得好，不是技术问题，而是产业链问题。&lt;/b&gt;一头牛，只有最好的30%多才适合火锅，次之的打成《食神》电影里的牛肉丸，再差点的做成牛肉饼，至于某雕吹嘘价值500万的牛腩、牛欢喜等剩余产品在汕头牛肉里是最低等的下脚料。在汕头全民爱吃牛，整头牛都被完整消耗掉，毫不浪费，这就是良性循环的产业链。例如最有名的海记牛肉，每天过手的肉至少3-5吨，这种大的流量才能有足够多的好肉，加上老板用心，怎能不好吃？&lt;br&gt;&lt;br&gt;汕头牛肉的精细，主要表现在几方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.选料精细：潮汕自己不养牛，基本上牛从四川贵州一带进口，到本地后会再养一阵子，对性别、熟成度、是否交配过、肉质状况是否适合宰杀有严格的标准。（详见潮汕味道视频）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.切割精细：潮汕人对牛的分解，比之西方屠宰更加细分，许多部位别说洋人，没吃过的国人也是闻所未闻的，某些最好的部位一头牛有幸能找到的话可能也不超过3两。（详见晖哥博文和以下视频）&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于牛肉部位分类详见本地食家郑宇晖先生的博文：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_67b1415f0100pwbv.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;清水牛肉火锅的抉择&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;潮汕牛肉相关视频：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;潮汕牛肉的分类和宰杀：&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNDU4Mzk4MjM2.html?f=18300787&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《潮汕味道》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （从视频68分钟看到85分钟）&lt;br&gt;&lt;br&gt;汕头牛肉火锅和牛肉丸介绍&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XMjUwMTY5MDcy.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;【May姐真食识05】--2011.02.28 潮汕美食&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.料理精细：潮汕人的烹饪理念有二：&lt;br&gt;一、还原食材本来的味道，牛肉火锅要吃出牛肉的本味，因此采用清水牛肉汤作为锅底，不加任何佐料将切片的肉直接涮着吃。&lt;br&gt;二、将调味的权利一半交给顾客，如果客人觉得原味还不过瘾，通常还配有3碟蘸酱：豆瓣酱、沙茶酱或辣椒酱&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于究竟有多好吃，多说无益，吃过才知道。某雕在热炒牛腩时曾猛拍了大董马屁，殊不知大董吃过海记牛肉后如是说：&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c4d1d456c466ce07378aef1d3b509cd2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;598&quot; data-rawheight=&quot;117&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;598&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c4d1d456c466ce07378aef1d3b509cd2_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26376459/answer/32842550
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
北京有哪些涮羊肉馆子的手切羊肉值得推荐？怎么判断手切羊肉的品质？
</title>
<description>
蟹腰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;铜锅涮肉最忌讳的就是吃冻肉。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;冻肉好切片易塑卷儿，满满澄澄四五盘上来，吃下去还不解饱，愣是加了二两面凑肚儿圆，吃完您琢磨，怎么琢磨怎么觉着这叫蒙事儿。而且你挟冻肉在铜锅上涮，如果没个卖油郎的技巧，肉很容易就粘沾在大肚斜面的锅壁上，内里红碳一呲，外面焦褐难看不说，烤时候大发了还顺着筒子往锅里掉渣。&lt;br&gt;所以吃铜锅涮肉，必须吃手切。&lt;br&gt;所以如果要吃铜锅涮肉，牌子最大、名号来顺儿的那家，最不让人来电。虽然遍布京城、虽然当年拍《中华一绝》的时候他们家手切羊肉是12绝之一，但现而今门店众多，却没两家能把手切切好的，主打的也都是冻肉卷、刨花片。&lt;br&gt;我觉着非要做火锅无可厚非，铜火锅非凑盘冻肉卷子上来，那叫技术不够。&lt;br&gt;而如果您要是没那个刀工切鲜肉，就说自己是冻切，不能冰拔凉的一套盘子里面血水冰水还在，非管自己叫手切鲜羊肉，那就叫臭不要脸了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其次是忌讳吃重味。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;北京铜锅涮肉，从来不讲究汤料里多少多少味佐料多少多少种中药，两端葱三片姜，好点的弄桶泉水给你搀着桶装水上，就算相当讲究。再多了没有。&lt;br&gt;如果多了不为别的，就为遮味儿。&lt;br&gt;大锅咕嘟起来之后，汤头清澄，这也是验肉的根本。&lt;br&gt;还有就是吃料，海底捞那种想吃多少吃多少的吃法，不适合吃手切鲜羊肉。北京吃手切也没那么多零碎，就芝麻酱为主花生酱为辅（基本上纯拿芝麻酱澥的店家已经没有了，多少都掺点花生酱，确实提香）。&lt;br&gt;芝麻酱有生酱熟酱的分别。生酱是用香油澥的，熟酱是用水澥的。&lt;br&gt;如果是自己去澥酱，我个人习惯吃熟酱，水澥分两过澥，先少水顺时针打上劲，再加少许辅料和水澥松。&lt;br&gt;辅料基本就是韭菜花和腐乳，韭菜花买无盐的，不然就不要加腐乳了。&lt;br&gt;酱料再怎么秘制，这三样不能少，总量不能多。&lt;br&gt;至于麻油辣椒油，我个人是不大吃的，盖因秋冬景天天干物燥，吃了上边上火，下面走痔疮。&lt;br&gt;您要不是秋冬景天吃的，那您随意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三是忌讳吃的过程里边加碳。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不是所有的讲究都讲究越老越好，吃时加碳是又不卫生又败兴的一种行为。&lt;br&gt;原来讲究吃梨木碳，后来一水儿都改新碳，又叫机制碳，没别的特点，就是耐烧。烧上两个点还能滚水。&lt;br&gt;梨木碳和烤鸭用的果木碳不同，这烟不直接和肉接触，当年的目的也是为了耐烧。&lt;br&gt;所以如果吃一半发现水不滚，服务员张罗着给你添碳了，甭问，脏了你的锅子，直接骂他用人家剩下的二手碳给你上的锅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;北方的铜锅涮肉，把羊肉分八大部位：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;大三叉、羊筋肉、羊上脑、羊磨裆、羊里脊、羊腱子肉、一头沉和黄瓜条。&lt;br&gt;但是吃起来的口感实际上就三种，肥的、瘦的、脆的。&lt;br&gt;肥过了口感是一坨的，呜呜囔囔根本没个正经嚼劲儿；瘦过了口感是柴的，七上八下也拯救不了。&lt;br&gt;所以除非你打算尝个新鲜，不然一般人不要点大三叉（后腿靠上，肥肉最多）和羊里脊（纯瘦）这两种。&lt;br&gt;瘦的要比肥的多，这是吃肉的共识。&lt;br&gt;一星肥的没有光是瘦的，我大概是25、6时候开始不爱吃，年齿越大越不爱吃。而且确实不耐多吃，涮过了塞牙不说，肉质本身并不具备优秀的口感，一味的痛爽罢了。&lt;br&gt;口脆的羊筋肉和羊腱子肉，都是内里带筋肉筋膜的，所以才能涮成脆口儿。&lt;br&gt;多要的，还是羊磨裆、羊上脑和黄瓜条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看羊肉好坏，就别说肉色鲜亮什么的了，都能给你弄红了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看好坏主要看四条：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一看干盘——首先手切肯定是片不是卷，所以都是顺着盘子捋着片折着上的。不管冻切还是鲜切，吃完了肉盘底子得干净，两三点水珠子不能避免，一滩血水就不像话了。羊肉这东西不像牛肉猪肉，稍稍一放，吃不住的水就往外跑。盘子底部绝不允许出现红水，有红水就说明血水没褪干净、没处理好。肉不新鲜不说，而且还说明这肉不一定是手切的。刀上挂了血水，肉是片不齐的。&lt;br&gt;要真是手切的，那这后厨片肉的案子可够脏的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二看立盘——另外讲究“立盘”，盛肉的盘子要能立才行，但是说鲜切肉要敢底朝天那就是噱头了。在没有添加乱七八糟的东西的情况下，羊肉稍稍一堆叠，就会有层间粘膜粘连在一起，扒盘很容易。&lt;br&gt;但是要盘盘底朝天，那是胡说八道——最大的可能是羊肉是摔打过的，把肉和盘子的接触面靠摔“开花”给摔大发了，肉本身又不够分量不够沉，才能盘盘倒扣。肉里的螺旋蛋白都摔散了，那也不是个玩意儿。&lt;br&gt;立盘也没有当着店主面立的，您下锅的时候把盘子端到锅上先不着急扒拉，倾个75°等两秒就得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三看涮烫——“干盘”、“清汤”这两条，据说都是东来顺提出来的（此处应有一声叹息）。没得说，肉涮出来全是沫子，嘌呤高不说，口感上也敷囊污糟。越涮越清是吹牛逼，哪家儿也不敢说锅锅如此，但是涮一锅下来，葱段看着就能捞，捞起来葱段往盘子里转一滚只有清水没有杂质，肉差不了。&lt;br&gt;撇沫的服务员，铜锅涮肉的馆子里是不备的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四看份量——头一二回吃正经的手切鲜羊肉，是很容易错估自己饭量的。成年男性巴掌大的盘子，稍微来二三样配菜，一人一盘半就算饭量大的。两盘半的都是能吃一个全家桶的好汉。&lt;br&gt;好的手切羊肉，份量不够不行，吃起来要跟羊肉片子有区别，有口感有嚼劲。吃肚里还痛快顶饱。&lt;br&gt;要是吃手切就比吃冻肉片子的盘数少那么一点，那先怀疑这肉是不是真手切吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;馆子随手列：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;聚宝源（就牛街一家店）、金生隆（六铺炕那家，进门看招牌，爆肚和金生隆之间有个“冯”字拿纸糊上了半遮半露的就对了）、裕德孚（就北新桥一家店）、老五四季（菜市口，聚宝源不好排拐弯就能去）、南门涮肉（东河沿那家）。&lt;br&gt;还有很多，想到了再补。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;题外话：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;谈论吃食，我们常见一种奇怪的评价——不正宗。&lt;br&gt;经常见到某省的人批评该省驻京办餐厅不地道、不正宗。除了他家楼下和他妈做的饭菜，大概可着全省也找不着他嘴里正宗的地方菜式。&lt;br&gt;这不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;口味这个东西，如果不能普罗大众，没有更好更公允的标准，纯评私人感受来论断，饭店其实早都下岗了。&lt;br&gt;标准这个东西，只应该越细越好，而不是没有来由和切实感受描述的评论好坏。&lt;br&gt;1斤黄瓜3克盐，这个标准未必很好，但是是因为这与黄瓜的品种（水分、甜度、外皮吃水性）、黄瓜的切法（块、片、丝）有关，而不是“我这么放了就是不好吃”。&lt;br&gt;结。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26449885/answer/32834728
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价清华特等奖学金得主韩衍隽？
</title>
<description>
匿了，作为韩衍隽的高中兼大学同学，我认为他的强大来自于“超群的智商”和“极强的自我管理能力”。T大众神我见识过不少，但他是我见过最聪明的人，没有之一。而他的聪明最主要体现在数学上。高中时小胖子数学物理竞赛拿过国奖，而化学和生物从结果上看就逊色不少。（我们高中班上培训竞赛的时候并不分科，高二会有一整年的时间同步上数理化生四门竞赛的课程，这四门竞赛大家也都会参加，自己会有所侧重）搞过竞赛的人都知道，数学物理竞赛比较偏重数理和模型，而化学生物对记诵的要求会高一些。这可以说明他的强项所在，而从他成绩单同样可以看出这一点。成绩单上那些满分或接近满分的课程，我可以确定地说，其中大部分课他没有“认真”上过，这里的认真指的不是态度，而是花费的精力（实验报告编数据编得有理有据毫无破绽我会乱说？）。当我作为T大大一普通的一员刷完6本吉米多维奇，好容易微积分拿了个接近满分的成绩时，他要做的只是让教授他的老师意识到，这个学生的数学水平在自己之上，然后在卷子上会有为他单独出的题，接着他在考试中再一次“挫败”老师，最后老师心甘情愿地给他个满分。而我自己的体会是，在大学里数学好是件非常快乐的事，除了数学课，物理、金融、经济、工程中，但凡让大家觉得有些难度的课，一般而言，都是和数学有着紧密关联的，很多工程上的解法，其本质就是数学的东西。而对于小胖子而言，这些课都是他可以轻易刷分的课。韩衍隽在最近一年发了不少文章，其中有通信的文章，也有统计的文章，主要还是跟数学关系比较大（他给我展示过一篇他在斯坦福交流时，与他合作的大神的一篇文章，里面有400多个数学公式，由此可见一斑）。小胖子智商高的另一个体现是他对于学过的东西都会有深刻的印象，你大可以向他请教不会做的难题，即使这门课他是在两年之前学的。高智商在他的身上转化成了极高的学习效率，而他对自己严格的要求，又让他得以将从学习和理解上节约下的时间，用于提升他自己的实力，去探究自己感兴趣的数学问题，去补充他不太擅长的知识，这保证了他的全面碾压。而这并不意味着他不会玩，他知道如何安排好自己的生活，在该玩的时候玩，在该努力的时候努力——智商高的他也会刷夜，因为事情没有做完；刷夜累了他同样会翘课，因为这课在那个早上对他而言不如补充睡眠重要（他的精力也并没有那样充沛，但他能有效利用时间，例如他在读paper时能极其专注，保证了读paper的质量）我总体的感受是他对自己有非常清晰的规划和认识，并能严格地执行自己的规划。而他从高中开始就是这样一个人，天赋+能够充分利用好天赋的能力，使他与我这种普通人之间的差距像滚雪球一样不断地被拉大，我的努力无法阻止越来越大的差距，只能使自己保持在还可以同他聊上几个学术段子的水准上。总结一下，韩衍隽智商高+情商高（韩衍隽做事严谨得可怕，让他看到我这些凌乱的文字肯定会觉得没有逻辑的。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26400601/answer/32835706
</link>
<author>
李晓畅
</author>
<title>
两个月几乎每天晚上慢跑45分钟减肥，怕反弹没有过分节食，但是还是有克制的，但是为什么肉变软没有瘦呢？
</title>
<description>
哎。反对一下最高票 &lt;a data-title=&quot;@高先生&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/6ad56cfdb78f3e872947bf54a44f6def&quot; data-hash=&quot;6ad56cfdb78f3e872947bf54a44f6def&quot; data-tip=&quot;p$b$6ad56cfdb78f3e872947bf54a44f6def&quot;&gt;@高先生&lt;/a&gt; 。简直不理解这是最高票。你们点赞的时候，到底再想神马？&lt;br&gt;本身不太关注这个答案。看了最高票写的答案，感觉语气让人讨厌。就又读了一遍。没看到出彩的地方。顺手反对点了反对+没有帮助。现在聊一聊这件事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反对观点1，&lt;br&gt;&lt;b&gt;【因为有氧运动（跑步）一直都不是帮助减脂的运动】&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;理由1，甘油三酯就是我们说的脂肪，只有在氧气供给充足的情况下，才能被人体利用。有氧运动，或者说慢跑刚好满足了这个条件。我不知道有氧运动不能帮助减脂什么运动可以。&lt;br&gt;理由2，我们知道能&lt;b&gt;最大比例&lt;/b&gt;的利用脂肪供能的状态是静止时，而&lt;b&gt;最大量&lt;/b&gt;的利用脂肪供能的状态则是大约是60-65%最大摄氧量。慢跑对于一个体力正常的人来说，恰好能满足这个条件。&lt;br&gt;理由3，关于你说的LISS，我没有接触过。但是，我仔细看了看。关于你介绍的这个运动&lt;br&gt;&lt;b&gt;【概念是让人在“减脂”心率（220—年龄x70%～80%）下运动1～2个小时 最少一个小时&lt;/b&gt;】注：这里他的公式应该是（220-年龄）x70%~80%&lt;br&gt;我想不明白，这不是有氧运动么？刚你不是还说，有氧运动不是帮助减肥的运动么？至于你所说的和慢跑的区别。我没有看出来这项运动和慢跑有什么本质的区别。140次/分的心率锻炼2小时，160次/分的心率锻炼一个小时，和慢跑比强度&lt;b&gt;大大降低&lt;/b&gt;了？&lt;b&gt;我怎么那么不信啊？！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;我认为这个公式没什么问题，用这个公式去慢跑更没有什么问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反对观点2，&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;【具体方法是每一周一两次断食 16-24小时左右就行。间歇性断食的好处是除了断食的时间以外平时可以随便吃食物。(他是今年 43岁)】&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我接触的关于断食的研究不多，我不能完全肯定我的观点正确，但是提出一些思路大家可以看看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理由1，当人一顿饭摄入过量的碳水时，能量会过剩，过剩的能力会通过脂肪储存起来。原理是因为过剩的能量会让胰岛素上升，导致脂肪合成。因此大多数专业运动员都会选择少食多餐，让血糖保持平稳。所以随便吃食物必然是错误的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理由2，当一个人长时间不摄入碳水的时候，能量会缺乏。为了支持人体的正常生理活动，人体会分解脂肪（优点）和肌肉（缺点），由于分解丢失肌肉，人体的新陈代谢会降低，不利于进一步减肥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理由3，断食后，身体储备的碳水不足时，如果还想锻炼减肥，必然会导致训练水平下降，身体快速疲劳，使身体很难完成锻炼任务，进一步影响减肥。碳水缺乏对于运动员来说就是一场灾难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理由4，关于那个小白鼠的实验我真是无力吐槽了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说说关于问题，慢跑了两个月，肉越变越软。通过上面讲的知识。我们自己也可以分析分析了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已知男性慢跑的卡路里消耗大约是8-10kcal/min,那么45分钟大约是400千卡左右。正常人的基础代谢大约是1400-1700kcal，而且不会有人真的一天除了躺在床上就是跑步，所以其他动作再消耗一些，一天的基本消耗就变成了2600-3000kcal。这么一算我们发现其实45分钟的跑步的消耗没有想象的多。如果没有刻意的选择食物，稍稍提高了一些脂质食物的比例，多称了几勺炒菜的汤，上班的时候多吃了点零食，甚至是跑完步，奖励了自己一块士力架。都有可能让45分钟的锻炼化为乌有。与零食相比，米饭，蛋白质的能量密度要低很多。具体的自己查百度吧。不赘述了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再分析一下，为什么肚子变软了。每天45分钟的跑步，对于肌肉的流失是一定的。需要更多的蛋白质来源也是一定的。中国人的饮食习惯里，蛋白质含量偏低，那么如果不合理饮食的话，流失的蛋白质有可能补充不回来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;总结我的推测就是：由于高估了自己的消耗，而低估了自己的摄入，导致了体重没有大幅下降。由于饮食结构不合理+每顿饭摄入的能量不平均，使得在总能量不亏损或较少亏损的前提下，让脂肪代替了流失的蛋白质，导致体脂百分比升高。从而显得肉越变越软。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;建议就是：管住嘴，迈开腿&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;做减法而已，每个月减2公斤，没什么难的，而且速度合适。如果想更快其实也行，别太快，小心劳损和运动风险。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最后再帮你们这帮懒鬼算一下，我们按每月2公斤做减法。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;每天要比之前多消耗550千卡左右。管住嘴，比之前少吃200千卡，我的建议是少些零食和油炸油炒食品，而不是少吃米饭。迈开腿，比之前多运动350千卡，和45分钟慢跑差不多吧。三餐分成五餐我就不指望了，至少做到吃主食慢一些（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;b&gt;利于血糖平稳&lt;/b&gt;），脂质食物先吃（有助于产生饱腹感）。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a data-title=&quot;@高先生&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/6ad56cfdb78f3e872947bf54a44f6def&quot; data-hash=&quot;6ad56cfdb78f3e872947bf54a44f6def&quot; data-tip=&quot;p$b$6ad56cfdb78f3e872947bf54a44f6def&quot;&gt;@高先生&lt;/a&gt; 他写的两种减肥的锻炼方法都是正确的。我也推荐第二种，作为正常人减肥的手段（其实我说的就是慢跑或者健步走45分钟，怎么着吧）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一种方法的好处，在于运动结束后的持续能量消耗。这项运动耗时短，虽然运动中脂肪供能比较少，多数是糖醇解供能，可是后期累计消耗卡路里高于中等强度的有氧运动很多。缺点也有不少，由于运动强度大，热身要更充分，热身时间和运动时间的比例搭配的比较让人心塞。运动水平偏低的人，做这项运动比较吃力，也很难坚持下来。身体受伤风险也比较高。举一个例子你们感受下，变速冲刺跑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;慢跑的好处，顺利安全减肥，运动对身体的负荷相对小，不会磨灭积极性，可逐渐提高运动中脂肪的利用率，随着运动时间的持续脂肪氧化供能的比例会随着糖原的耗尽而升高（肌肉分解供能也会变高一点）。缺点，运动用时较长，略显枯燥，过长时间运动需要注意避免肌肉流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，慢跑、骑自行车等传统运动在，能量消耗，耗费时间，学习成本等综合来看，依然是非常好的减肥运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一聊就好晚了。总之反对最高票就是了。知识对错先不说，狂拽酷炫叼咋天的语气真是让人打心里反感。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26400601/answer/32795603
</link>
<author>
高先生
</author>
<title>
两个月几乎每天晚上慢跑45分钟减肥，怕反弹没有过分节食，但是还是有克制的，但是为什么肉变软没有瘦呢？
</title>
<description>
作为私人教练的我实在看不下去一些高票答案的鬼扯 这些营养系博士都回答不好的问题 你能总结得这么清楚？一般人减脂减重都分不清 长篇大论的知识轰炸除了显得你答案比较高票没有任何实际作用。马克思说过理论和现实结合才能产生巨大力量 所以一般类似答案都是theory 越多 越unpractical&lt;br&gt;我说话可能不好听 因为我只有干货 大家在这里发言目的是为了解决问题  而不是卖赞 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先 你的目的是减肥 &lt;br&gt;我假设你的意思是&lt;b&gt;减脂&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以你每天跑45min 中强度的节食&lt;br&gt;而你的行为是属于 一般人最容易犯的错误 --胡练&lt;br&gt;&lt;br&gt;对不起我找不到一个专业名词去形容这个 但是在我教练生涯中 超过20个人都跟你一样 白人黑人都有 可以理解 &lt;br&gt;&lt;br&gt;任何事情都要尊重科学 讲规矩 才能有效率 努力跟成功是不挂钩的 这种行为只会感动自己或者是给别人一种“阿他好爱运动”的错觉 而这种错觉会让你误以为自己的方向是对的 &lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你就会有一种&lt;b&gt;“明明都跑步了 为什么还没瘦呢”&lt;/b&gt;的感觉 类似的话还有&lt;b&gt;“明明节食了 为什么还不能瘦呢”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都是这样  我认识一个中年澳洲本地白人 白手起家 做事也很坚持 为了减肥比你还狠 每天有氧2个小时（不是jogging）&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后效果是自己对自己的努力特别坚持 皮下的脂肪也特别坚持没走一点&lt;br&gt;就像这样&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7643b785dcc9bced0e6249476b26cc21_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;634&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;634&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7643b785dcc9bced0e6249476b26cc21_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;感动了别人却感动不了自己身上的脂肪&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我不知道你为什么要每天跑45分钟 说实话我真的敬佩你的毅力 因为你的运动量超过我身边任何一个澳洲3级运动员 。我作为教练一个礼拜跑不到45分钟 但是为什么你的身材没跟你的努力成正比呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为有氧运动（跑步）一直都不是帮助减脂的运动&lt;/b&gt; 是锻炼心血管的（cardiovascular) 简单地说可以帮助男人的&lt;b&gt;硬度&lt;/b&gt;或者紧致女人皮肤（排除自由基） 硬要论减肥效果甚至还不如力量抗阻 训练。澳洲体育部规定有氧运动一周不应超过2个小时 就算如果你觉得你身体素质比白人还硬 也不应该超过3个小时 &lt;br&gt;&lt;br&gt; 而你是5个小时 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有 节食是我最反对的一件事 因为不系统化的节食会破坏&lt;b&gt;所有免疫系统所有器官所有激素 &lt;/b&gt;降低人的metabolism 配上你那么高强度的训练 会影响胰岛素 破坏碳水代谢 更加容易储脂肪 你所说肉变软就是这个原因 也可能是因为代谢问题导致的胶原蛋白丢失 总之代谢问题是身体各种疾病的母体 比如&lt;b&gt;糖尿病 &lt;/b&gt;不是危言耸听&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且最重要的节食导致的体重减低只有很少一部分是脂肪 就像很多人吃得很少 身体瘦了 肚子和脸还是胖一样 那是最危险的体质 最prone to diabetic的体质 这种人大街上女的一抓一大把  几乎都是懒的运动 节食导致的 这种人是metabolic disorder的标本 这种人统称skinny fat 是最糟糕的体型&lt;br&gt;具体参考&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b0b5cf9930e70efb9243f05ee1d781f1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b0b5cf9930e70efb9243f05ee1d781f1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是解决方案&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在网络上各种减肥方法泛滥 很多可能有效但副作用太大 是不被官方健美界支持的 比如众所周知的产硐 去年健美节上我们有一节课是专门批判这个东西的 因为他的效果是以最大限度的增加器官的代谢能力为基础 &lt;br&gt;&lt;br&gt;而官方公认的两个最有效的减肥方法就是liss 和 hiit&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于这两个 是两种极端&lt;br&gt;hiit可能已经在国内有一定知名度 就不做详细介绍了 具体在这 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19629734&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有什么有效的减肥方法？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个推荐男人做 他的优点是时间短 强度巨大 还可以提升雄性激素平常的运动可能只在运动时间消耗热量 而hiit可以给人一种after burn 运动完了之后的很长一段时间都在消耗 由于他有兴奋作用 尽量不要在晚上做 关于这个的次数就要看个人了 为此我还特地问了我们教授 他的回答是普通人在做了一组hiit之后三天之内是不可能有体力去做任何别的运动的  除非不标准 &lt;br&gt;&lt;br&gt;如果觉得强度太大 可以参考这个&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a4a1b5604ede70bcc7cd4e09ee17e78f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a4a1b5604ede70bcc7cd4e09ee17e78f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于LISS-- 低强度的稳态(心血管运动)&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较推荐&lt;b&gt;女生&lt;/b&gt;&lt;br&gt;概念是让人在“减脂”心率（220—年龄x70%～80%）下运动1～2个小时 最少一个小时 强度很小 如同快走一样 跟你的跑步45分钟唯一的区别在于强度的大大降低。专注于你的身体中的脂肪燃烧区。当你在大约65％的最高心脏速率工作时，会出现脂肪燃烧区。发生时，你的身体就可以燃烧脂肪，但不要太激烈，&lt;b&gt;否则会切换到消耗糖的能量&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这个是比较新又不算新的概念 曾经就被发表过 但一直不大热。近几年由于结合intermittent fasting 和carb back load的盛行，liss完美的结合了他们这两种diet对饮食时间的需求。收到很多人的追捧，我亲身就测试过3个月，效果相当理想，&lt;b&gt;个人认为比hiit更理想&lt;/b&gt;，因为hiit的强度太大消耗的更多的是碳水，而liss理论上说是一直在燃烧区燃烧脂肪，所以如果怕减肥把皮肤减松弛或者怕吧胸部减掉的人 可以使用它。唯一的缺点是花的时间太长，但他可以无限时间 因为强度很低&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于运动我给的就是以上了&lt;br&gt;还有饮食机构问题&lt;br&gt;不少吃不节食还想瘦&lt;br&gt;可能吗？&lt;br&gt;可能&lt;br&gt;比如intermittent fasting&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;具体方法是每一周一两次断食 16-24小时左右就行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;间歇性断食的好处是除了断食的时间以外平时可以随便吃食物。(他是今年 43岁)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这位警察坚持了间歇性断食以后在五个月的时间内总共减了16kg。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（他在一个星期里两天是只吃中午饭的）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;《间歇性断食法 (eat stop eat)》 的作者 Brad Pilon。 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&quot;身体里的胰岛素值是断食刚开始24小时之内迅速下降，然后下降的速度变得缓慢”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在断食 18~24小时的时候消耗体脂肪的量最大。（18小时以前，身体是消耗葡萄糖的）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;胰岛素值的变化 ：断食24小时之内的变化是最大，超过24小时以后下降速度显得缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图表证明超过24小时的断食法效果并不是很好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是要注意，未成年人、产妇、糖尿病等患者不宜间歇性断食法。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://photo.blog.sina.com.cn/showpic.html#blogid=c2a4552a01017sm0&amp;amp;url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/c2a4552agd93607a44038&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;查看图片&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;这是另外一种减肥法叫  ” 2日减肥法 “&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;‘ 2日减肥法 ’ 的体脂肪消耗量将近有一般减肥法的两倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“2日减肥法”  :  吃饭的时候在一个星期里边连续两天是吃低碳水化合物的食物。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;如  :  星期一至星期五（正常用餐）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        星期六、星期天（只吃低碳水化合物）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果一个星期断食一次的话可以抑制老年痴呆症与帕金森病。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://photo.blog.sina.com.cn/showpic.html#blogid=c2a4552a01017sm0&amp;amp;url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/c2a4552agd935fd818b3f&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;查看图片&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;左边的照片是美国大城市的夜景图，右边的照片表示美国人的糖尿病发病率分布图，两个图片不可思议的相似。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;把同种同量的食物给了两群老鼠，左边一群是没有时间的限制，24小时的时间内可以随便吃，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;右边一群是给了时间限制，让它们在8小时之内把所有的食物全部吃掉了。结果，左边的老鼠群有了肥胖的症状，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;右边的老鼠群显得是正常体重。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在减肥的时候每次计算食物的卡洛里是非常麻烦的，所以这样的减肥法是容易失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这是比较简单好记把吃饭的时间控制在一天 10~12小时之内的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们要知道吃饭时间段的重要性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近几年健美界的mayweather 大热的话题 公认最优秀的减脂方法 虽然与主流“早餐论”背道而驰 我自己也在daily fasting 结论是只要能坚持 绝对有效果 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此可见，其实减肥是一个恩简单的工程 只要守规矩就能做到 对于普通人来讲 我们毕竟不是在追求under 5%bodyfat 是不需要太大强度的 &lt;br&gt;&lt;br&gt;最后或说一句 &lt;br&gt;真的不要去试产酮&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说一个晚上跟gf来30回合给器官带来的压力是4%&lt;br&gt;那么产酮一个礼拜带来的给器官的压力就是150%&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1c8abbc58451e2c7b181a9c0678e6c2f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;391&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1c8abbc58451e2c7b181a9c0678e6c2f_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26445126/answer/32836174
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待「男孩出电梯前按亮剩余 20 余层楼层按钮被扇耳光」？
</title>
<description>
能用和平智慧方式解决的，暴力手段永远不是首选。知乎这题下的答案，让我对国内关于暴力的传统价值观十分失望，怪不得某些受过高等教育的人也有严重的家暴行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天在TL上看到大家一直在刷这个问题，我莫名的就想到了我的一件事儿，想通过我的少年经历表达一下我的观点，我不指望通过一篇真实的回答影响到多少人，只要能让哪怕两个有对暴力观点认同但自己却不这么认为的人认为他是糊涂的，那我就很欣慰了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而如今的我，从来没动手打过女人和孩子，哪怕是我带过的学生，哪怕是我带过的小孩。我做过最过分的，也不过是发脾气呵斥，虽然我也认为这是我教育无能的表现之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到正文，我是个痛恨暴力的人，因为我年少时也被陌生中年男人狠狠地扇过一巴掌。呵呵，历史总是惊人的相似，为什么我们的人生都会在青春期遇到用暴力解决问题的中年男子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是我去学校的路上，那段路没有公交，只有大巴，大巴车是人满就开的那种，不满就不走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为上学着急赶车，我背着包上车的时候没站稳，一个趔趄倒在一个大约35岁左右的中年男子怀里。当时我还背着一个大书包，很重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我下意识的第一反应是站起来跟他说对不起，心里愧疚的怕对方不原谅，所以一直低头反复说对不起，希望能争取对方的宽容与原谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;换位思考，一般人可能也就算了，不计较这种事，毕竟是无意的，谁也不会没事摔你怀里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但万万令我没想到的是，这个中年男子看了我一眼，直接一个大耳光扇了过来。我当时背着包坐车上学本来心情还算不错，突然被他这么一记耳光扇的头晕目眩，整个人就空白了，差点摔倒，根本不知道怎么应对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我几乎从不对陌生人使用暴力，不论是年少的我，还是已经成人的我。我也可以用暴力回击，我也可以不计后果的死磕，但我至今都认为暴力在正常人的范畴内是最低级的解决问题途径。(遇到绑匪流氓的不在本答案讨论范围内)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时我慌了，我从他的眼神里读到了一种理所应当的神情，好像他如果不给我一耳光就像是丢了面子下不来台，或是内心恰好有火没处发泄，再或者他是觉得我是个孩子，打就打了，反正也拿他没办法。(或许电梯事件里打人的成年人就是这样想的)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;全车人都愣神了，但没人说话，好像大家潜意识里认为他打我是应该的，我是活该被打的。就像知乎上的各位一样，真是神相似，神巧合，怎么就这么巧？如果我们学校条件好、有电梯，估计我就是今天的题主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我呢？ 我也是个有自尊心的人啊，孩子的自尊心是最强的，尤其是中二的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是那种就地抄家伙不想后果就跟他磕到派出所的少年，更何况打过打不过还是个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我灰溜溜的下车了，我在远离那趟车的路边，蹲坐着，希望下一班车快来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事已经距离我有十年了，我至今记忆犹新，因为那是我童年里为数不多被陌生成年人给大耳光的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从学校回来后，我母亲发现我脸色和心情都不对。我把这憋了很久的委屈跟母亲说了，我母亲站在了我这一边，说我没错，说他打人不对。(人这一生中能遇到一个头脑清楚三观正的母亲是何等的幸运)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们可以说我是怂包或者窝囊废，但我始终认为，在可以讲理的前提下，绝不动用暴力，绝不能动手打人。(流氓地痞和日本侵华不属于本答案讨论范围)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个17岁的孩子确实按电梯捣乱有错在先，这一点是毋庸置疑的。同时这也是教育问题，是有被纠正的可能。这个少年的错误可以小到耽误别人上下电梯，大到可能会因为自己的无知而耽误楼上某个需要急救的老人下楼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是一个巴掌真的就能解决问题吗？更关键的是人孩子还不知所云，上去就一巴掌，你怎么能保证孩子会在了解问题严重性后会道歉改正，并且母亲回去告诉他以后不能再捣乱？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有人所有舆论的谴责都指向一个少年，我们真的有这个资格吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有谁敢在这儿说你没横穿斑马线？横跨护栏？没干过性质和这个少年一样的事情？&lt;br&gt;关于每个人的道德漏洞随处可见，难道自省和总结教训不是率先需要去做的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数人都在讨伐这个少年，那么如果这个少年被成年男子一个大耳光扇出问题来，你们还会认为是活该吗？还会认为这是为民除害吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;给人一个改正的机会，一个诚恳认错的机会，真的很难吗？？你们那颗伪善的心去哪儿了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这个少年在指认时逃避责任，拒绝承认错误，那么突如其来给个耳光还稍微能说的过去。可是谁给他机会了？这少年话还没多说一句，就挨了一个大嘴巴，这就是所谓的“政治正确”和“合情合理”？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真的很担心那些支持这个暴力解决问题的举动的知友们，我很担心你们以后在教育孩子的时候，在处理婚姻问题的时候，会不会也对那些相对于自己较为弱势的人实施暴力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你的孩子不听话，你不由分说上去就是一个大耳光，那我觉得上知乎的你和你父辈的传统家教没什么进步和区别。暴力是会遗传的，暴力是会传染的，暴力是会洗脑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你的媳妇儿跟你争论，你讲理讲不过，上去就是一个大耳光，这是中国多少家暴的缩影？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;难道你们的童年真的有幸没有经历过家暴吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何一个孩子在思想上有问题，都与我们逃脱不了干系。别以为他的教育责任是他的母亲，与我们无关，实则与我们关系很大。我们的言行，我们的一切，对他们都有影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说不定这孩子也会来知乎看到这篇问题下的所有回答，说不定他已经知道错了，却心里承受着巨大的委屈，然而看到有如此之多的大哥哥大姐姐们对他的批评，甚至是侮辱，他心里会怎么想？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;都在人模人样的讲法制社会，都在人模人样的讲人权，都在人模人样的讲道理，只因为我们没有切身经历过，所以从自己嘴里说出来太轻松太简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还是那句话，能用和平方式解决的，绝不用暴力。能让法制解决的，绝不自己做裁判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一希望的是，那些认为该打、活该打，甚至支持暴力解决问题的知友们，请你们以后不要对自己的孩子和妻子施暴，因为你永远不能体会暴力对一个人的伤害和影响是多么的深远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为还有太多人根本不知道，不知道在中国还有很多你的父辈，甚至是跟你同龄的人，在他们的潜意识里，打人是可以被允许的被宽容的，甚至在我们父辈那儿认为暴力是被认同被支持的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去看看有些农村的夫妇，女的不听男的话，男人可以直接上去打女人，并且还奇葩的可以获得己方父母的支持或默许。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反对暴力，不要总嘴上反对，内心上默许，肢体上履行。否则会让我觉得谴责别人或捍卫权利是一件很随意很轻浮的事，哪怕那件事跟你这辈子都不会有什么交集。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次我跟单亲家庭的学生或有过被家暴内向的学生聊天，都谈的很来。他们总是诧异喜悦的说，李老师你怎么这么懂我？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但凡能互相理解的，只因彼此亲身体会。别人的嘘寒问暖，浮夸言辞，冷暖自知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于暴力的分寸，请在你决定下手的那一刻，换位思考，拷问一下你的内心，考虑一下后果。而不是为了达到目的掩饰私欲而找了一个冠冕堂皇自欺欺人聊以自慰的理由。比如你错就该打，我打是为你好，我打是可以被允许和宽容的，但你的错误更严重，所以你活该。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何问题，首选使用暴力去解决都是下下策，是人类文明的倒退。暴力只会衍生更多问题，而不会终止问题的滋生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我听说通常在战争之后就能换来和平，为什么我看到我的爸爸一直打我妈妈，就因为喝醉酒，他就能拿我妈出气，因为我年龄比较小…”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“天真在这条路上，跌跌撞撞，他被芒草割伤，恐惧是否自己的无知会被大人们的规则宽容与原谅…”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;(拒绝任何形式的转载引用)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26449885/answer/32818733
</link>
<author>
雲淡風輕
</author>
<title>
如何评价清华特等奖学金得主韩衍隽？
</title>
<description>
我竟无言以对。发图，啥也不说了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9830a066f86f05c214e170defce714fb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;921&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9830a066f86f05c214e170defce714fb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/edd3d2a86d739a96e4bf67649e3ae160_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/edd3d2a86d739a96e4bf67649e3ae160_r.jpg&quot;&gt;最后就是Professor Weissman的这句话：&lt;br&gt;So what can I say? I have to keep reminding myself he is still an undergraduate student. He is far beyond my best expectation to the best senior Ph.D students in Stanford.&lt;br&gt;和这比，成绩看起来都是毛毛雨了...&lt;br&gt;校外还不能看视频，我默默截个图吧：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/453e7402798136771261700f6c8f1ac2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1095&quot; data-rawheight=&quot;724&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1095&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/453e7402798136771261700f6c8f1ac2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c8890fc2fbc3aebdf7804d2e095bb377_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1042&quot; data-rawheight=&quot;702&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1042&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c8890fc2fbc3aebdf7804d2e095bb377_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/279501d50771d0fe2ec77a47da0aa89b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1009&quot; data-rawheight=&quot;693&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1009&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/279501d50771d0fe2ec77a47da0aa89b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f1e6e8411e923a4e44a5975ea1fbf23a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1009&quot; data-rawheight=&quot;690&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1009&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f1e6e8411e923a4e44a5975ea1fbf23a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ad6293b5017e0726980d95ddeca11aa6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1008&quot; data-rawheight=&quot;711&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1008&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ad6293b5017e0726980d95ddeca11aa6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cf5b13c05557dc86c71c096abe4b1b99_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1007&quot; data-rawheight=&quot;714&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1007&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/cf5b13c05557dc86c71c096abe4b1b99_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d6e3574093f7012286854fa1cd2f7626_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1007&quot; data-rawheight=&quot;714&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1007&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d6e3574093f7012286854fa1cd2f7626_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/80b76539d2fb9a9d2e9c5aace6e12406_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1014&quot; data-rawheight=&quot;714&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1014&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/80b76539d2fb9a9d2e9c5aace6e12406_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19998444/answer/32818460
</link>
<author>
陈柏宇
</author>
<title>
为什么日本人喜欢用手机发邮件而不是发短信？
</title>
<description>
反对所有认为「使用邮件比使用短信高级」、「日本人爱用邮件，中国人爱用短信，所以中国互联网就是发展畸形、中国人就是傻」的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人爱用邮件，中国人爱用短信，都是两个国家电信产业发展过程中出现的正常结果。之所以有短信和邮件两个使用习惯的分化，原因是两个国家的电信产业技术发展路径不同。或者更直白地说，日本这个国家在世界电信版图中就是一个奇葩的存在，什么技术什么制式都喜欢自主研发，对于外来技术有着本能的抵制，在不断地埋头鼓捣中，培养起了日本人使用手机收发邮件的习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;邮件和短信，在用户眼里看来都是一方发送包含一段文字的信息给另一方的服务形式。但是在背后，这两种服务的实现方式是完全不同的。通俗的说明，短信的发送是依靠和打电话相同的「语音网络」，而邮件的发送是依靠和上网相同的「数据网络」。对应到现在的手机显示界面上，以iPhone为例，运营商名称旁的五个点代表的是「语音网络」的连接质量，「3G」、「E」这些字眼代表的是「数据网络」的连接质量。当连接上语音网络时，不一定能连上数据网络，而这时可以正常地打电话和发短信；当连接上数据网络时，一定也连上了语音网络，这时才可以发送邮件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在2G时代，GSM（全球使用）网络和PDC（日本独家）网络的数据传输速度都是9.6 kbps，对于短信来说，走的是信令网，加上有长度限制，所以即使是很慢的网络也能顺利地发送接收短信，但是对于普通的网站和邮件服务来说，这样的网络速度实在是太慢了，可能加载5分钟都看不到完整的邮件内容。因此，人们想出了一种解决办法，就是制定出适合于9.6 kbps传输速度的通信协议，将网站内容、邮件内容、其他应用内容转换到这种协议上，就能够在手机上看到内容了。制定的结果，就是我们都熟悉的WAP协议。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f7f271aaae00f142941899cdb864f576_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;325&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;325&quot;&gt;相信许多人都上过这样的WAP网站吧。简洁到极点，只包含必要的文字内容，没办法，如果装上其他东西的话手机网络传不过来。&lt;br&gt;有了WAP协议，这下可以上网站，发邮件了。但是你的邮箱是搜狐邮箱，是网易邮箱，当时的手机里也没有这些网站邮箱的客户端App，所以你收发邮件还得先用手机登录自己的邮件服务网站，然后才能进入收件箱查看邮件。是不是觉得太麻烦了？是不是心疼自己的流量费了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是在日本，前面说过，他是个奇葩，NTT DOCOMO自己埋头苦干出了另外一个服务——i-mode。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/687b440d5ba26cea249e5b8391c5fb9e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;390&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;583&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/687b440d5ba26cea249e5b8391c5fb9e_r.jpg&quot;&gt;注意，i-mode是一个综合服务平台，使用的是compact HTML协议。这个服务平台号称传输速度比WAP更快，而且还集成了邮件服务，使得日本人只要在邮件服务器那边稍微设置一下，让服务器自动把邮件转发到i-mode平台，就可以在手机上收发邮件了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在2G时代，中国人（也包括世界其他地方的人，WAP才是世界主流协议），手机屏幕上的功能是「电话、短信、通讯录、浏览器」，而日本人手机屏幕上的功能是「电话、短信、邮件、通讯录」。&lt;br&gt;因为日本电信运营商之间的相爱相杀的历史，直到2011年以前，几家运营商都因为短信资费分配比例的问题导致一直没有达成短信互通协议，所以手机里的「短信」功能还是个阉割版。&lt;br&gt;如果你是当时的日本人，你要给人发信息，你会点击短信图标还是点击邮件图标？答案是显而易见的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1999年2月，i-mode服务正式推出，1年半的时间里发展了1400万用户（日本国内）。在i-mode的业务中，电子邮件占了业务量的三分之一。&lt;br&gt;2000年，中国移动推出「移动梦网」，废除了包月制收费，确立了「一条一毛钱」的短信收费方式，短信业务开始爆发性增长。&lt;br&gt;2001年，中国移动和中国联通达成短信互通协议。同年，NTT DOCOMO取得3G牌照，正式商用WCDMA网络。&lt;br&gt;从此两国人民在短信和邮件的道路上越走越远，再也没法抛弃业已形成的使用习惯，直到移动互联网崭露头角的今天，才分别由微信和Line松动了短信和邮件在两个国家中的统治地位。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26445126/answer/32809075
</link>
<author>
陆闻道
</author>
<title>
如何看待「男孩出电梯前按亮剩余 20 余层楼层按钮被扇耳光」？
</title>
<description>
有不少回答都说“打人者不敢打牛逼的人只敢打孩子，是懦夫的表现。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，你们别说牛逼的人了，连熊孩子都不敢打，还说别人是懦夫？&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，根据相同的逻辑，日行一善和“不以善小而不为”的人也都是怂逼，大点的好事做不了就知道做点鸡毛蒜皮的破事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，说打人者是“怂”的人，你们心目中的正确的处理方法是什么呢？教育孩子？你也没资格啊！教育孩子的母亲？你还是没资格啊？所以只能沉默咯？&lt;br&gt;=====================================&lt;br&gt;还真就有人说“孩子才17岁，还小不懂事”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十七岁不懂事，然后到十八岁生日那天一道金光闪过，一声钟声响起，获得称号成年人，获得新技能【懂事】？&lt;br&gt;&lt;br&gt;打人者是否有法律责任，那是法律的事情，我不发表意见。这种十七岁的【还小不懂事】的熊孩子，就是该有这种“做错事可能会被打”的经历，让他知道并不是全世界都是他的爹妈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;居然还有人用“晚上9点50分不是高峰时间无所谓”进行开脱。万一楼上有急事呢？万一楼上有人得了急病呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;该打的人很多啊。&lt;br&gt;=================&lt;br&gt;补充几段：&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通人不去做那些熊孩子的勾当，一方面是因为“有素质”，另一方面也是出于一定的畏惧。这种畏惧大多并不来源于执法机关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说你去一个朋友的朋友家做客（就好比是熊孩子去亲戚家做客一样），看到满柜子的模型手办。这时候你如果私自拿出来玩，撒了一桌子，但一个都没坏。这种情况法律完全管不着，但你肯定不会这么干，因为你不光有素质，而且也会担心主人的反应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如在一个不禁止燃放烟花爆竹的城市，正常的孩子不会拿划炮去小卖部门口炸他们的墙根。炸了又如何？法律肯定是不会管的，但小卖部老板肯定会管。客气点的叫家长，不客气的上脚踹。——家长要是护犊子免不了就是两个大人吵架。这些并不合法的民间反应才是大部分孩子不当熊孩子的主因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回按电梯这个事儿。按满楼层犯法吗？应该是不犯法的。有些小孩子可能教育几句，“性本善”，就不再犯了。但如果有那种顽劣的，叛逆的，明知不对就是要犯的呢？如果确实有更有效，比揍一顿更温和的处理方法，我肯定是支持的。楼下有说匿名公示的，实在是不了解十七岁的孩子（十七岁还孩子也是见鬼了）的想法，尤其是能在十七岁这年做出这种事情的孩子（again，见鬼）。&lt;br&gt;=================&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后说个真事儿，&lt;/b&gt;也是个高中熊孩子的故事。有一个高中生，深夜把自行车锁在公安局大门口的电子滑移门上。第二天公安局的车都出不去，只能把自行车的锁剪了，把车搬进去保管。到了中午时分少年来取车，发现车不见了，对警察就敢这么屌：“凭什么动我的车？！”警察教育了几句他还是不服，嘴里骂骂咧咧的说警察多管闲事云云，最终被带进去给他好好普及了一下可能面临的后果，比如上纲上线之后拘留几天（耽误出警谁知道是无意中的脑残还是某个集团团伙的计划？）。这才算稍微老实点，说话总算不自称老子了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，没有具体的处罚措施，有些熊孩子连警察亲自说服教育都没用，何况一个普通的业主？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26395298/answer/32822302
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
孤独真的能毁掉一个人吗？
</title>
<description>
很久以前就想写写孤独了。&lt;br&gt;很多人可能都看过“留学生活让你学到了什么最有价值的东西？”这个问题。只身在外，通过接触各种人和事物学到的东西数不胜数，但这其中很多让我倍感煎熬的孤独时刻，&lt;b&gt;让我学会了如何与自己相处。&lt;/b&gt;这也许才是这生活教会我的最宝贵的东西。&lt;br&gt;相信绝大部分知友跟我一样，大学之前在家里住着，大学时代住宿舍，与他人同住，就意味着没有一个封闭的属于自己的空间，但也意味着总是有人可以说话可以互动。&lt;br&gt;我真正感受到孤独，是自己一个人开始生活以后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在家里不必在意别人的作息时间和使用厕所浴室的时机，也可以衣装不整的走来走去，可以大声唱歌，可以懒的时候就不打扫房间。我得到了这些自由，但与自由向来如影随形的孤独也开始侵蚀这个小小的地盘。&lt;br&gt;最开始，为了中和孤独，我每天找朋友出来玩，没完没了的说话，老是刷qq微博知乎微信。后来忙碌了，没什么时间闲聊了。可是忙碌并不能排解孤独。在家的时候实在想听人的声音，就每天放着有声小说。只要不再工作或者读书，音乐就完全不能停。——在那些没有习惯孤独的日子里，一旦没了音乐或者小说分散精力，就很容易陷入低落的情绪中，或者反复去想一些很细碎的事情很影响心情。&lt;br&gt;是的，这种状态的孤独，如果发展下去，完全能毁掉一个人。我相信日本高发的抑郁和自杀，和他们独身居住的习惯是有很大关系的。（宿舍也都是一个人住，很少有sharehouse）&lt;br&gt;这就是yofilm在那个著名的答案里说过的，很糟糕的一个人的状态。&lt;br&gt;为了改变这种状态，我想过养宠物。可是后来还是放弃了。忙碌的我，连仙人掌都会养死，这种状态下养宠物简直是害了那个小家伙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;放弃养宠物之后，我开始重新审视孤独本身。&lt;b&gt;我发现对于孤独的不安，很大程度上源自对于“我是孤独的”这个定义的不安。&lt;/b&gt;为了让自己看起来像一个不孤独的人，看起来像一个得到社会承认，得到他人需要的人，我用尽全力逃避一个人的时间，因为潜意识里认为一个人=孤独 一个人=有罪 一个人=Loser....也难怪了，已经很久很久没有如此频繁的独处，所以忘记了和自己相处的方法。&lt;br&gt;然后，我开始回想那个自己还懂得如何与自己相处的年代——小时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小时候，不在意是不是一个人。&lt;b&gt;一个人的时候，就自然地去找一个人该做的事情去做。不去质疑“一个人”的状态。&lt;/b&gt;就是这样，这就是与自己相处的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那之后，我开始推掉一些聚会。每周末一定要留大半天，除了必做的打扫房间，还会“浪费”很多时间做一些“毫无意义”的事情。比如整理一下自己的收藏品。去家附近慢慢的挑选香薰蜡烛。坐在床上凝视书架上每本书的题目发呆。认真的给自己做一顿丰盛的饭菜。&lt;br&gt;也就是“和自己玩”的感觉吧。想想小孩子，一辆小汽车，自己能玩好几个小时津津有味。就是那种感觉。&lt;br&gt;当然，再怎么和自己过的津津有味，也总会有孤独而内心难熬的时刻，这种时候我会盘个腿坐在床上玩指甲，同时细细品味自己心中那股复杂的焦躁不安，直到它们自然平息。不去逃避孤独，而是面对它，欣赏它。&lt;br&gt;因为逐渐习惯了直面孤独的煎熬，逐渐就发现自己对于负面的心情，抑郁的征兆变得更柔韧了一些。可以逐渐不去理会胸口难受的感觉，也可以更快地恢复正常。&lt;br&gt;于是我又慢慢发现，孤独所带来的多余的想法和对于未来负面的认识，大多是庸人自扰。很多事情，哪怕受了天大的委屈，哪怕是一时困住了，只要耐心等待，就总有能得到承认的那一天。所以面对消极的想法，我学会了暂时搁置他们去做其他事情，结果发现这样反而会有好事发生。有了一次这样的经验，下一次，就更能够说服自己沉得住气了。就这样，我发现自己似乎由坏的循环走进了一个好的循环。&lt;br&gt;这要感谢孤独。孤独是可以沉淀一个人的心智的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上。以前我会对孤独闻之色变，避之不及。现在我反而会觉得，孤独的状态，“一个人”的状态很重要。&lt;b&gt;我们每个人其实都应该给自己一些孤独的时间。这样我们的生活才不依附于任何人，才能保持灵魂的独立，才能学会控制自己的欲望&lt;/b&gt;，而能够控制自己的欲望的人，生活质量会比欲望爆棚的人幸福很多。也更容易保持心理上的平衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不妨试试珍惜一个人的状态。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26344285/answer/32667955
</link>
<author>
郁一
</author>
<title>
25岁，开始害怕自己到30岁还碌碌无为，却不知道如何前进？
</title>
<description>
前天在quora上看到&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.quora.com/Oliver-Emberton&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Oliver Emberton&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;大神写的一篇文章，有点受启发。现在你可能需要这碗鸡汤，所以就翻译了一下。里面可能有很多错误，翻译不准确的地方，希望人看了可以帮忙改正一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们的大脑就像一个装满蜜蜂的球形救生器，数百种不同的力量让我们前往不同的方向。&lt;img data-rawheight=&quot;332&quot; data-rawwidth=&quot;485&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3996891db8375a0719984d8d055903ac_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;485&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3996891db8375a0719984d8d055903ac_r.jpg&quot;&gt;人们绝不会专心于一件事，我们总是想去完成所有事情。我们想去锻炼的同时又想去学西班牙语，又想出去吃披萨。欲望是无穷无尽的，这些不受约束欲望，总在把这个救生器推向他们想要的方向。但是通常来说，那个球哪也去不了。它里面的着这些欲望没起到什么作用，而关键却在于地形。&lt;img data-rawheight=&quot;332&quot; data-rawwidth=&quot;485&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/709365b850573e9396a25ac37011e0bb_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;485&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/709365b850573e9396a25ac37011e0bb_r.jpg&quot;&gt;这是大多数人度过人生的方式，这些欲望在无休止地冲突，我们永远没有足够的时间去实现。结果就是我们没有能力去战胜面对的困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让我们来解决一下吧！&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;伟大想法的诅咒&lt;/b&gt;&lt;br&gt;想象一下，假如20年以前，你是一个同时有开创google，facebook，amazon企业想法的天才。你刚刚有了上个世纪三个最佳的商业想法，如果你开办了其中一家，你现在身价就是数十亿美元了。但如果你决定同时开创这三家企业，你绝对会毫无结果，默默无名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有伟大的想法还不够，很多人有伟大的想法，问题在于太多这些想法在一起，就会相互抵消了。&lt;img data-rawheight=&quot;332&quot; data-rawwidth=&quot;485&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d27d0a562dd073ce8b94fa43529ede6f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;485&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d27d0a562dd073ce8b94fa43529ede6f_r.jpg&quot;&gt;这也是为什么一群由聪明人组成的委员会被叫做傻瓜，领导力不是按人数来计算的。越多的方向你想去，越短的距离你能走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人们怎么实现不可能呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;替你自己想一个疯狂雄心勃勃的目标吧。例如要写一本书，或者要登上火星。&lt;br&gt;如果你真的想实现这个目标，如果你的生活还有你关爱的人们的生活都取决于它，你会怎么去做呢？你能怎么做呢？你只能把其它的一切都放在一边，变成一个大黄蜂，朝一个方向努力，你会移动地非常非常快。&lt;img data-rawheight=&quot;332&quot; data-rawwidth=&quot;485&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/11009d14c54bfb8839f2cc8e2204f0fb_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;485&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/11009d14c54bfb8839f2cc8e2204f0fb_r.jpg&quot;&gt;偏执狂只专注于一个目标，这大概是最终成功的策略吧。这是一个从每个成功人士身上都能发现的一个模式，无论爱迪生还是爱因斯坦。当你能连续地专注于一个目标时，你的成就就能取得它们理论上的极限。&lt;img data-rawheight=&quot;410&quot; data-rawwidth=&quot;485&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/be155cf27540c055659617fb066cac62_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;485&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/be155cf27540c055659617fb066cac62_r.jpg&quot;&gt;大多数人并不是因为他们的潜能多少而失败，而是因为把他们的潜能都分散在太多的方向了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;怎么去驯服这个蜂群呢&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你总是想实现更多的目标，但遗憾的的是想去很多方向是让自己失败最快的方式，而专注于一个方向却是一个最快能确保你成功的方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以尝试一下这个：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;定大志。如果你的抱负都很小，那么很容易就能实现了，然而高远的志向反而会让你去坚持，因为你会把周围的小目标都忽略了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在三个方面设立目标。为你生活的不同方面列三个清单，比如说“工作”’、”家“，”周末“。每份清单都设立一个目标，如果你想要添加更多目标，你必须知道目标越多，实现的可能性却越小。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;学会推迟。任何不是最重要的事情，都最好放到后面去做。马克-扎克伯格很聪明地先去开创了facebook，然后去学中文。你的目标也一样，只是你通常太过于专注太多目标。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;小心你的虚妄之想。要注意你的这些想法，虽然看起来都是很美妙，有益的，但它们却都是致命的。记住，每增加一个目标，都会减缓你完成其其它目标的速度。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;集齐你的大黄蜂。你可能不会同时创立下一个google，发明治愈癌症的妙药，登陆火星。但是你可能可以同时成为一个成功健壮的CEO。成功和健康是可以互补的目标：一个更健康的人可以成为一个更优秀的领导。它们就像是两个大黄蜂，朝着同一个方向，加力向前推进。&lt;img data-rawheight=&quot;332&quot; data-rawwidth=&quot;485&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f19dd2b180726fbb310e0f25dc24873f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;485&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f19dd2b180726fbb310e0f25dc24873f_r.jpg&quot;&gt;那些成就一番伟业，用一生来改变世界的人绝不会分散他们的目标。他们都有大志，把大黄蜂都集齐在一起，奋力向前，拒绝生活当中的其它机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你想要有力量追求你的梦想，你必须拒绝其它的小目标。这并不容易，但至少对你来说，你知道要付出的代价。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.theguardian.com/technology/2014/oct/23/mark-zuckerberg-chinese-university-fluent-mandarin-video&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Mark Zuckerberg addresses Chinese university in Mandarin&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26398269/answer/32799000
</link>
<author>
燃燃燃
</author>
<title>
如何处理猫的「赠礼」？
</title>
<description>
弱爆了！&lt;b&gt;送老鼠什么是邀功，送野兔TM才是赠礼!!!&lt;/b&gt;我家的那个牛逼猫大王从来不给送什么老鼠，&lt;b&gt;人家都送野兔！！！野兔好吧&lt;/b&gt;！&lt;br&gt;送老鼠这种一般人不会吃的东西干嘛？送野兔什么的才实在！结果当然是来&lt;b&gt;一盘红烧兔肉&lt;/b&gt;！想想我爹也确实牛逼的，真给我家喵面子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;挺巧，我家的喵和题主的挺像，也是黄色虎斑，不过长得更加虎气点，所以我一直&lt;b&gt;跪着叫他喵大王！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;记得那是一个深秋，我们走亲戚回家挺晚的，回家进门开灯的时候就看见电视柜前面躺着一直“野兔”，我们家那大王安静的蹲在电视机顶上表情平静的俯瞰着我们！&lt;br&gt;真尼玛吓坏了，虽然他的体型在一般的猫之中算大的，但是尼玛给我捉回来一直体型基本相当的兔子算是怎么回事！&lt;br&gt;然后，上图了，你们先做下心理准备-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7f5caaf28388785cccfc12361b71f41f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7f5caaf28388785cccfc12361b71f41f_r.jpg&quot;&gt;没有打码，不好意思，嘿嘿嘿嘿&lt;br&gt;其实也没有这么惨烈啦，只要是这事儿是三年前样子发生的，那时候手机渣，灯光也渣，所以拍的比较惊悚，全身上下没有啥伤口，就是腿上的毛掉了，看来真是一场激烈的战斗啊！&lt;br&gt;湿漉漉的是秋天晚上的露水吧可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爸去摸了摸，尼玛还是热乎的！！热乎的！&lt;br&gt;他又上前去摸摸我家喵大王的脑袋，给以极大的肯定和鼓励之后，回过头邪恶的笑着说：要不，明天我们吃红烧兔子！！&lt;br&gt;好吧，味道不错！&lt;br&gt;&lt;br&gt;重点是，&lt;b&gt;第二天晚上，又给拖回来一只，我也真是醉了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;再然后就没有然后了，估计小区附近就这么两只兔子被它端了老窝吧。&lt;br&gt;我家喵是通人性的神，不过现在不在了，说多了都是泪！有机会讲其他的故事给你们听！&lt;br&gt;想念有它的日子！那边安好！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26343177/answer/32522668
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
锤子降价和罗永浩对此的回应反映出了罗永浩的什么特质？
</title>
<description>
我也谈不上什么黑不黑，只是觉得这事很有趣，说的东西可能也跟罗或锤子没太大关系，就随便讲讲吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、反映了罗老师“不红”的特质&lt;/b&gt;&lt;br&gt;罗老师起家于互联网，早年以幽默感和责任感跨界行走江湖，所到之处，应者云集，一言一行，掌声雷动。&lt;br&gt;就像我家门口那个步行街，客流量一大，各家的生意都好得吓人，常听人戏言“连狗屎都能卖出去。”&lt;br&gt;于是，一个正常人就会想…嗯…为什么不呢……&lt;br&gt;这时的罗老师，三个字形容是“没红过”，四个字形容是“穷汉乍富”。&lt;br&gt;这种穷汉在穷的时候，世界小、眼界窄、位置低、能力弱，整个价值体系尤其是判断力都是有问题的。&lt;br&gt;乍富之后，他的心态先是狂喜后是震惊，过去都不敢梦想的东西，竟然就拥有了！？&lt;br&gt;顺着正常的思维往下，野心就会呈指数级增长，理直气壮觉得整个世界都可以且应该是自己的。&lt;br&gt;这种能力与野望的严重脱节，会立刻让人丑态百出而不自知。&lt;br&gt;所以说，不怪罗老师，只可惜他没红过，“没红过”，挺可怕的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、反映了罗老师“不智”的特质&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那就要说到办鞋教的事了。&lt;br&gt;罗老师早年隐于乡野的时候就曾说过，“李某轮算什么，如果让我来哪还有他吃的饭”（大意）。&lt;br&gt;那时听了当然只是哈哈一笑，但过几年一看，卧槽，罗老师真的来了一发。&lt;br&gt;很显然，降价事件意味着这个组织已经破产了，一旦跌入此前尽力避免的两千区间，唯一的遮羞布就没了，眼看就要被以小米魅族为首的一大票武装到牙齿、真正从小街巷满身泥水一路摸爬滚打出来的土逼们贴身肉搏，命有没有再说，菊花…是肯定保不住了。&lt;br&gt;对不起，罗老师，事实证明在办鞋教这件事上，李某轮比你牛逼多了。&lt;br&gt;从技术层面看：&lt;br&gt;李某轮起事的时机…起家的人群……只提两个字“下岗”，不多说；&lt;br&gt;李某轮发家的理论是博采众长之后的曲解歪读；&lt;br&gt;李某轮许诺客户的是从健康到极乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗老师选的时机是前有苹果三星，后有小米华为（是的我把华为排后面了）的白热时刻，神仙打架，凡人遭殃，随便谁轻易下场，被可能被绞得粉碎。可以说，这个时候杀入战团，真的很需要勇气，更需要资本，尤其对罗老师这样的素人来说，在战略上已经糟得不能更糟了。&lt;br&gt;罗老师面对的人群，……呵呵，我可不会去给人贴这种标签的……那这个地方我机智地说明一下吧，真追求体验的人毫无疑问是苹果，追求性价比的当然是小米们咯，像我这种粗坯则会买三星。&lt;br&gt;罗老师的定位，就注定要跟撸妹啊，亲儿子啊，索尼大法啊这些小众品牌争夺小众里的小众。&lt;br&gt;一个柠檬生生榨到第四轮，流下的…只剩酸楚……&lt;br&gt;罗老师搞出来的理论，大家都知道——“天上天下，唯我独尊”。&lt;br&gt;这话原先专用于释迦牟尼佛，可不是谁都能拿来用，没有那翻云覆雨的手上功夫，是要被猴子们把尿呲到脸上去的。&lt;br&gt;释迦牟尼佛就是释迦牟尼佛，是大神、是真佛，脸上贴一点工匠的金、讲几句假装客观其实鸡贼的“公道话”，背一背死人的语录又踩一踩活人，都是远远不够的。&lt;br&gt;更何况，罗老师并没有拿出什么石破天惊的东西来，无非是把苹果的皮肤贴在安卓的核。&lt;br&gt;我不觉得做小事就该被瞧不起，认认真真把小事做好可能更美。我是说，掏出来的尺寸跟吹出去的牛逼应该基本对应，直径不能悬殊太多。&lt;br&gt;罗老师给客户的允诺叫逼格，学名情怀。&lt;br&gt;情怀是独善其身，是鞠躬尽瘁，是位卑不敢忘忧国，再接地气起码也是我就是我颜色不一样的烟火。&lt;br&gt;情怀二字，儒家熏陶两千年，中国人实在太熟悉这个了，什么是情怀什么不是，我们读过很多、见过很多。前辈先人，为这两个字流过汗，流过泪，流过血，但无论如何，真的没怎么听说为他多掏一千块钱的。&lt;br&gt;一旦情怀能作价，那就坏事了！！！&lt;br&gt;这让我不禁想到当时欧洲的赎罪券，给钱就能上天堂，卧槽，我读书少你也不能这样骗我啊，这尼玛也太坑爹了吧！！！&lt;br&gt;再看看李某轮的承诺吧，低端需求健康治病，满足！高端需求永登极乐，满足！这是什么层次的服务啊？从肉体一路覆盖到精神，不由得让人由衷赞叹一句，忽悠得实在太好了！！&lt;br&gt;鞋教是搞不成的，因为鞋教本来就是邪恶的东西、本来就该搞不成，若能搞成，那这个世界就不对了，更何况现在已是互联网时代，人民有了选择，就纷纷变聪明了。&lt;br&gt;就算只从技术细节上看，罗老师，前面那座山还杵在那儿呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说罗老师不智。&lt;br&gt;因为就算是搞鞋教，那也是门技术活，无论是从对时机的判断，还是对目标人群的锚定，无论是理论体系的构筑还是对客户许下的允诺，罗老师在每一个方向都跑偏了。&lt;br&gt;这就不是用失误没经验能解释的了，没有经验至少有常识嘛，只能说罗老师太“自信”了，太自信就是虚妄，聪明人蠢到极点，妄想用战术上的花拳绣腿翻盘战略上的致命缺陷，那就是不智。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、反映了罗老师“不义”的特质&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在我看来，仁是有爱，义是有节。&lt;br&gt;作为一个商人，我倒不觉得他一定要有多少爱，爱自己的企业、爱自己的产品、爱自己的员工，依法纳税、对得起投资人，这就已经够够够够够够的了。&lt;br&gt;但是罗老师有一点做法让我很难过，他太不仗义了。&lt;br&gt;有些事是明摆着的，比如这个打法风险很大、这个手机不值3000等等，这些，作为一个有常识的人，都知道，罗老师这么聪明的人，“互联网第一营销高手、吵架高手、公关高手，上联拳打方舟子，脚踢高晓松；下联荡平新东方，秒杀西门子；横批：人中玉龙。”他能不知道？&lt;br&gt;他当然知道。&lt;br&gt;他不给自己留后路，这也罢了，做事嘛，要有背水一战的勇气。&lt;br&gt;但不给同事和粉丝留后路，这就不厚道了。&lt;br&gt;老罗英语培训学校的老师们，从五湖四海为了罗老师的情怀投奔而来的热血青年们，今安在也？&lt;br&gt;当他们回忆起那段拎着铺盖纳头便拜的经历，你说他会不会感到光荣呢？&lt;br&gt;在今后相当长的一段岁月里，有些人可能无法摆脱内心的诘问，“我的内心一定有某种残破之处，才会如此遇人不淑。”&lt;br&gt;忍受所有人的异样目光，硬掏三千块买了手机的，各地在罗老师的鼓励下举办真机分享会的铁杆粉们。&lt;br&gt;不是说好了要情怀吗？&lt;br&gt;情怀是宁愿断腿也不下跪，情怀是咬着牙流着泪说“我愿意”，情怀是只要有你，纵然被全世界抛弃我都不后悔。&lt;br&gt;情怀不是突然翻脸一字一顿的说：&lt;br&gt;麻烦您成熟一点，我没有逼你掏钱，你是自愿的，人都要为自己的行为负责，打掉了牙齿就该往肚里咽。&lt;br&gt;我卖东西，该降价就降价，这是商业规则。&lt;br&gt;我倒也不否认，这的确是商业规则。&lt;br&gt;买老罗东西的主流用户，我猜都是有热血的年轻人。&lt;br&gt;这些人的心都特别干净，特别珍贵。&lt;br&gt;但这么一来，也特别委屈，罗老师，你就这样耍弄真心喜欢你的人、真心信任你的人，你知不知道他们其实并不傻，他们只是相信你而已。&lt;br&gt;罗老师，区区一千块，罗老师，你把他们贱卖了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去跟你的投资人、同事谈在商言商吧，很应该。&lt;br&gt;但这么摆弄你的粉丝……罗老师，我觉得你挺没劲的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25378416/answer/32798170
</link>
<author>
刘鹏程Sai.L
</author>
<title>
中国存在哪些很荒唐的法律政策？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f05a75a69972e742768966b9e091fefc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;295&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f05a75a69972e742768966b9e091fefc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c4b3b032f894ae0e01e1e3066fc6dbc9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;678&quot; data-rawheight=&quot;488&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;678&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c4b3b032f894ae0e01e1e3066fc6dbc9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/05005b617e882fb8710f017e76afcbe9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;660&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/05005b617e882fb8710f017e76afcbe9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/dadca212029f354fa5c44d3ef6020560_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;662&quot; data-rawheight=&quot;504&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;662&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/dadca212029f354fa5c44d3ef6020560_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我国宪法确立了中国共产党的领导地位。一部根本大法居然说一部分人可以领导这个国家，为这个国家设计和规划未来，可以解释一切法律，这本身就是天大的笑话和荒唐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四中全会真是好个依法治国，我那天和我老师一起看完讲话全文之后，都一直抽烟不说话。没有期望就不会有失望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把上述文字中，所有党的字样一律换成，纳粹或者是白头山家族，把稿子分别交给希特勒和金三胖。我估计金三胖是敢在朝鲜人民面前读完并接受掌声的。而我猜希特勒不敢在德国人民面前读出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恩赐责罚，皆为党赐。雷霆雨露，俱是党恩。吾党万岁，万岁，万万岁！！！（是不是毫无违和感？）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26429890/answer/32790178
</link>
<author>
林解欢
</author>
<title>
大陆的网民获取的内容是否远多于港台网民？
</title>
<description>
我就是台湾人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有Facebook Twitter Tumblr Instagram YouTube Whatsapp Line Kakao Snapchat和许多你（可能）闻所未闻也未必可闻到网站账号。（根据知友反映，加上一句：当然如果你会翻墙以上问题都不是问题）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是同时我也有百度贴吧 新浪微博 QQ 爱奇艺 优酷 土豆 Bilibili Acfun 知乎 豆瓣 天涯 猫扑的账号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾综艺节目可以恶搞曾经的政治人物，当下的政治人物，未来的政治人物。时事谈论节目也可以大说阴谋论。杂志媒体可以根据自己的政治倾向性去选择性地表达某个角度的内容。而究竟台湾人民选择相信什么，是个体之间的自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾人并没有只关心八卦新闻，否则反核四挺核四、服贸运动等又怎会发生？（姑且不去定义其正确性或有效性）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，台湾人也有相关的视频网站观看免费视频，只是你未必知道罢了。台湾人也很多活跃在微博上，台湾人也可以在知乎回复你这条问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，或许台湾人在发明（借鉴）App上未必能够比得上内地人。是的，或许台湾娱乐圈给人感觉很肤浅，只在意八卦。但是不代表台湾人就是井底之蛙，更不表示没有台湾人在百度、豆瓣、微博、知乎等平台上活跃。我甚至认为，正因为内地蓬勃发展的互联网社交平台，某种程度上促进了台湾与内地之间的文化交流。正因为许多社交网络平台的出现，我现在能够与你对话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们未必是创造者，但是我们可以是使用者。两者并不冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不多说，我去吃茶叶蛋了\(//∇//)\
</description>
</item>
</channel>
</rss>
