<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22873331/answer/33616639
</link>
<author>
刘婷婷
</author>
<title>
老公过生日，有什么礼物推荐？
</title>
<description>
（多图预警）晒一下几年前送给老公的七夕礼物，当然创意不是我自己的，但是是我亲手制作哒，画也是我自己画哒！找不着合适的卡片我还偷偷用我们财务室的凭证封底了呢，废了好多封底（当然也废了相同数量的封面，因为封底和封面是成对的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bf8436fc59ffd66e7289987c50f5243a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bf8436fc59ffd66e7289987c50f5243a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0c2a71bcac77b26e46ea74e243ea7b05_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0c2a71bcac77b26e46ea74e243ea7b05_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;应评论区某知友的要求，上细图，你们得点赞哦！（我属兔，所以老公一直叫我兔子）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/698ce2e4e45bf52835e6802f44cbca04_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/698ce2e4e45bf52835e6802f44cbca04_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8dc646e72865acd3f0421f62d55b8984_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8dc646e72865acd3f0421f62d55b8984_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4220fa2197466b7865419ecc026b0b19_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4220fa2197466b7865419ecc026b0b19_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/88439fe28ebf81abaf02d494f77727bd_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/88439fe28ebf81abaf02d494f77727bd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/086f2c1a24063791eeabc1323a8d78f7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/086f2c1a24063791eeabc1323a8d78f7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2448&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b9f03a30724425c4d74b52c0bf68affb_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b9f03a30724425c4d74b52c0bf68affb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，然后我就一个人在办公室剪呀画呀写呀，尼玛这画风我自己也是看醉了，一边画一边被自己画的东西逗笑了…嗨，主要是当年手头没有钱，又想给他一份小心意，就只能这样了。最近搬家不小心翻出来，又回想起我们当年的感情，真美好，当然现在也挺好，只是没有以前那么好了。其实当时送给他的时候他还挺开心的，说虽然暂时没有钱买礼物，但是他感受到了我的心意，但是回头他就收到他收藏东西的盒子里去了，几年都没用过一次。今天我们闹了点不大不小的别扭，我一个人在房间生气，把它翻出来拿来拍照玩，他走进来看着这些卡片，翻来翻去找出《不生气券》说他想用这张券，我说我没有生气，我只是有点伤心和失落，他又继续翻，翻到了《停止冷战券》说这张可以吗，我想想好想卡片背面写了的，无条件履行，嗨，那就和好吧！我就扬起头朝他卖萌卖笑…&lt;br&gt;&lt;br&gt;喂！寡评论不点赞你们是几个意思？你们有没有仔细看啊？我的画风多骚啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26649487/answer/33526900
</link>
<author>
haozhi yang
</author>
<title>
如何看待大学毕业生频繁违约现象？
</title>
<description>
那企业找学生面试，谁叫你弄的一面二面三面？人家要是一棵树上吊死，你在三面的时候拒了人家，人家错过了其他企业的面试机会，这个损失谁赔啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说一个我当年亲自遇到的事情：我毕业那年，投了一家500强的金融企业的校招。几轮笔试几轮面试，拖了至少三四个月，结果在终面的时候告诉我（大意）：你的素质很不错，但是我们的offer名额有限。但是你会被列为候补，如果有拿到offer的人放弃了，你就会递补。&lt;br&gt;反正我也没啥大反应，听了就“哦”的一声，转身就走了。因为虽然在它第一次笔试的时候我还两手空空，但是终面的时候，我手上已经拿了两家的offer，其中一家也是500强的---谁叫你把整个时间拖得那么长的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，什么叫做&lt;b&gt;市场经济&lt;/b&gt;？什么叫做&lt;b&gt;双向选择&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;为什么会让你的企业做备胎？无非就是你给人家的待遇人家不满意而已。你要是不想别人毁约？那很简单啊，待遇翻番就行。你自己给学生开的价钱低了，待遇差了。现在有其他企业来挖墙脚了，怪谁啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于影响学校信誉什么的，那都是吓人的：有种你就以后都别来校招。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一些人根据法律规定，认为：企业在签三方之前，都可以随时反悔，而不构成违约。&lt;br&gt;我&lt;b&gt;赞同&lt;/b&gt;这样的观点。&lt;br&gt;但是根据同样的严格按照法律流程办事的观点：只要学生在签三方后违约时，足额&lt;b&gt;支付违约金&lt;/b&gt;的话，同样也是&lt;b&gt;无可指责&lt;/b&gt;的。&lt;br&gt;所以，在这种观点下，拿什么学校信誉度、什么给企业造成额外损失来说事，都是&lt;b&gt;废话&lt;/b&gt;---大家都严格&lt;b&gt;按照合同&lt;/b&gt;办事就行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25867161/answer/33328932
</link>
<author>
曾锴
</author>
<title>
《暴走大事件》和《万万没想到》哪个更有趣？或者说更戳人的笑点？
</title>
<description>
《万万没想到》和《暴走大事件》，不能说哪个更有趣，只是定位、主题、内容、包装各有各的不同，受众也不一样。从节目类型上来说，一个AK47，一个M16，一个山毛榉，一个爱国者，没有可比性。作为点击率上亿的节目，就现阶段来说，两个都是非常成功的，各有各的忠粉，各有各的吸引忠粉的理由。&lt;br&gt;事实就摆在那里，客观的说优势、劣势、机会、威胁，有优点大家赞，有缺点大家提出来，都是处于对两个节目的喜爱，很反感有人没事就断章取义，非要跟中间挑事。再遇到有人来不来就跟我文章后面贴一个“软文”、“收了多少广告费？”一类的，我只有认真的保留起诉你乱诽谤的权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————割割答——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《暴走大事件》吸引我一直持续关注了它两年，而万合天宜的作品也是每期必追，甚至叫兽早期的一些视频例如叫兽教你XXX什么的，也没有落下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实严格的来说，如果要用点击率来衡量，截止目前为止，是万万比大事件火的。但是今年万万收得很早，从10月开始甚至搬出了我们没有做这样的主题......让人感觉怪怪的，然后早早收工，就不知道是开其它副本去了还是搞饥饿营销，或者说计划内任务已经按时完成。相比之下，大事件改月更为周更，都现在还在坚持不懈，做牛做马，态度端正的如期周更，最后谁更胜一筹，就说不好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就目前而言，万万体现得更多的是娱乐、艺术价值，大事件体现得更多的是新闻、社会价值，但是他们都是通过网络娱乐大众。&lt;b&gt;&lt;u&gt;也就是说，两个节目也是有相通之处和相同的粉丝群体，我们爱着叫兽也爱着王尼玛！这样的劈腿是合乎情理的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是，既然是评价分析，就要有观点，我个人偏向于喜欢和支持大事件更多一些。不是因为大事件和万万谁优谁劣，只是关注的点不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个在海外学习和研究新闻传媒的专业人士，我首先要向大事件致敬，它像《The Daily Show》、《The Oprah Winfrey Show》、《Colbert report》、《Onion》一样，拯救了我们的节操，颠覆了我们的三观，针砭了世道的无常，唤起了心中的公义，捧腹之余，忍俊不禁，欲罢不能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毫无疑问，《暴走大事件》是当今中国网络电视新闻娱乐脱口秀的翘楚。从王尼玛坐着播新闻，到现在站着主持《暴走好声音》，从以前半年每月一更，到现在周更，可以说它在质和量上已经基本做到了前无古人，并且不断迈向巅峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;评价一个数字媒体时代的新生新闻、传媒、娱乐类节目，用传统的标准显然是非常幼稚的，然而要想获得当今观众的认可，成为一个成功的节目，天地人和，每个至关重要的因素，每个精雕细琢的细节，缺一不可，《暴走大事件》融合了这一切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;草根的包装高端的黑&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从外观上来讲，暴走大事件一开始就走的是草根路线。&lt;br&gt;同样是受网友喜爱，每月必盼，周末必点的节目，当总部设在北京的万合天宜凭借《报告老板》、《万万没想到》，将其华丽的办公室、高大上的道具和清一色号称“屌丝”，实为偶像的演员展现在广大用户面前并使其深入人心时，大事件也从广州起步。&lt;br&gt;虽然一南一北两大节目在火之前（2013-14年）都有铺垫——万万有叫兽早期搞笑视频以及日和的观众基础，而大事件也有暴漫的影迷，实力相当，可相比之下，一群看起来是高大上的土豪，一个是矮穷肥的屌丝，大事件怎么看和万万都不在同一等级——&lt;br&gt;开头动画非常简洁，简洁到了简陋的地步；&lt;br&gt;场景只有背景墙、桌椅，还有一桌子的纸巾；&lt;br&gt;内容只有弹幕和东拼西剪的画面；&lt;br&gt;演员只有那个带着成本不超过500元的丝袜和巨大头套的公鸭嗓子王尼玛&lt;br&gt;&lt;br&gt;——敢问这样也能出来卖么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d2a48dde1c926a01a2ce4bb76d938c0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;642&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;642&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d2a48dde1c926a01a2ce4bb76d938c0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不要在意这些细节！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;大事件牛就牛在，就是凭借这样大言不惭的屌丝设置，一样业能吸引上亿的点击率。&lt;br&gt;王尼玛独一无二，不可代替的贱贱的打扮，贱贱的嗓音，还有那些精挑细选的贱贱的新闻条目，以及贱贱的评论和调侃，形成一种独一无二的模式。正是这种玩世不恭的草根设定，让我们更加关注那些具有强大爆发力和渲染力的节目内容，而它们又都是经过深思熟虑，仔细编排的高端黑。作为一个脱口秀，要在这些高端黑的设置上做到不温不火，不痛不痒，不卑不亢，不紧不慢，尖锐又不失幽默，叛逆又不忘节操，世俗又不近媚俗，创作人员除了要有正确的三观，准确的判断，还要有广博的涉猎，丰富的知识，跳跃的思维，俏皮的文笔。水之深，功底之好，可见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大事件的水平不是体现在华丽外表之上的，虽然其外表已经做到了很好的契合节目的主题，达到无可挑剔的搞笑程度，然而更重要的是，其内容在笑点和槽点设置上，在三观和节操的把握上，在文字和内容的安排上，做到了面面俱到。据说王尼玛本人曾是深圳大学戏剧社的，虽然无考，但从节目内容就可以表现出，无论是其本人，还是这个创作团队的功底都非常好，可谓是文思泉涌，才华横溢，古灵精怪，又充满人文关怀。同时团队角色协作分工也非常完美，一系列推陈出新的创意，一套思维跳跃的剧本，一个强势的LIDER, 一个贱萌的影帝唐马儒，一个诚挚奔放的蜜桃，一个能很好用视效突出主题的后期同同，等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;欧美的形式中国的根&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大事件不是独创，在国外有很多成功的例子，比如——&lt;br&gt;&lt;br&gt;洋葱新闻&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1b9e94e884bc50874c0b351fd8a42048_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1b9e94e884bc50874c0b351fd8a42048_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;囧叔脱口秀&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bcd52219f91e825c4bbbee7eb86c35c5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;248&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bcd52219f91e825c4bbbee7eb86c35c5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在西方国家，新闻脱口秀不仅仅要为电视台每晚黄金档的收视率做出贡献，还往往肩负着代表民间和媒体力量监督和制约国家权利的重任，大事件的创意和宗旨算不算是舶来品我不能妄下定论，对于其创作宗旨更不能脱离商业运作的目标上纲上线，但其第一季在很大程度上和国外同类节目的套路相差无几，例如曾经调侃过环境卫生，房价物价、贪污腐败、食品安全等问题，可以说，其实从血统来讲，大事件虽长得屌丝，却是名门之后，肩上扛起的不只是毛腿，还有道义。&lt;br&gt;然而基因虽好，要在中国生存，又必须具有自己的特色。&lt;br&gt;在最开始接触到《暴走大事件》时，我在想，这只不过是一个中国版的洋葱新闻网，或《囧叔脱口秀》。在世界上，论发展时间，规模，受众，它比不上外国这些名台名嘴，在国内，在已经被郭德纲、周立波、王自健等犁过一次又一次的不太丰饶又面对重重审查的娱乐文化土壤上，以及在《万万没想到》也在同时崛起的强烈对比下，他是否能生存发展下去，确实要打一个问号。&lt;br&gt;因为大家都知道的政策法规，也因为文化氛围和市场的接受度，除了社会、娱乐、猎奇、国际新闻等主题，大事件很难在其他领域任意发挥，而且祸从口出，作为一个靠嘴吃饭的节目，形式和内容都不自由。&lt;br&gt;为了符合观众的口味和习惯，它一开始就通过宅、腐、萌、屌做到了接地气——草根就是草根，我从来不又当婊子又立牌坊。从来不装B，因此很具有亲和力，围绕那些最贴近广大网民日常生活的话题，嬉笑怒骂，风趣调侃，博得观众捧腹一笑。&lt;br&gt;针对多样化的受众，大事件灵活改变节目内容和结构，不断推出涉及动漫、电影、游戏、Cos、恶搞、互动、广告等一系列小栏目，有序添加新角色和嘉宾，使得每一期节目惊喜不断，高潮迭起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;恶毒的嘴子仁义的心&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗马不是一天建成的，在看到暴走漫画以前，我们可能已经熟知如下这些丧心病狂的符号——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0f32ef8153a49af8cf13a90670c70f3a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;1623&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0f32ef8153a49af8cf13a90670c70f3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7bb4cf4f2e411c165826dd1b3f859c20_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;239&quot; data-rawheight=&quot;230&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;239&quot;&gt;&lt;br&gt;它们都属于暴走这个体系，暴走漫画丧心病狂的笔法，诙谐幽默的调侃，使得大多数在快节奏无厘头学习工作生活环境下的观众心理压力得到释放。暴漫最开始只是凭借夸张的绘画形式，有些毁三观的内容进行吐槽博取眼球，然而正是这一特点，容易产生共鸣，也毫无门槛的吸收大量的受众。&lt;br&gt;在《暴走大事件》之前，暴漫已经发展了一段时间，拥有了一定的群众基础。这样的受众基础容易被简单的概括为草根，看似并不是新闻这个领域中有权势的受众，可是正是这样一个群体，蕴藏着巨大的能量。他们年轻，积极，思维开放而活跃，面对现实有些不羁叛逆，但是又保持着自己的信仰和价值观。这样的受众具有很好的接受度，在受众已经习惯了暴走漫画看似屌丝的表现形式的情况下，创作者要逐渐提升内涵，就变得很好操作，并且还可以在不断地推陈出新中很好的培养受众的习惯以及迎合其不断变化的口味。&lt;br&gt;大事件是腹黑加刀子嘴的，然而却也有温情侠义的一面——&lt;br&gt;第三季，第十期末尾，为渐冻症患者捐款。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2c80a5098009a01b2abf59b4525befeb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;762&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;762&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2c80a5098009a01b2abf59b4525befeb_r.jpg&quot;&gt;看到这个地方的时候，眼泪是掉下来了的。&lt;br&gt;无论炒作也好，作秀也好，并没有任何高大上的包装和口号，丝毫不做作的捐赠，力所能及的从一点做起，这使得大事件不再是哗众取宠的娱乐节目，而是彰显了新闻传媒应有的道义。除了赞，还是赞。&lt;br&gt;大事件更有节操的地方在于，绝对不浪费观众的眼泪和戏弄大家的情感，很多泪点场景设置的时间都很短，最后还要通过笑点收回来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经典的角色出位的秀&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了王尼玛，大事件成功打造了一系列经典无比，丧心病狂的角色，令人过目不忘。每一个塑造这些角色的演员，都是影帝，把自己身上可以挖掘的特点，都用作于搞笑和自黑，夸张发挥到了极致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不愿透露姓名的鉴黄师唐马儒&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e703d9a0f603d1d8e28f63c103a08754_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e703d9a0f603d1d8e28f63c103a08754_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;唐爸爸&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3eb0bcf62c0944639dec743b7707eebf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3eb0bcf62c0944639dec743b7707eebf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;拔粪青年&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/32b66b1eeb210eb41bdcba59ea61d21b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;252&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/32b66b1eeb210eb41bdcba59ea61d21b_r.jpg&quot;&gt;唐马儒可以说算得上是打着灯笼都找不到的特型演员了，他的五官，肢体，表情，动作，一切的一切简直就是比着暴走漫画来的，简直是神再现。这种自黑式的付出可以说是相当丧心病狂了。不过喜剧向来是如此，毕竟又不是偶像剧，一个演员把自己献给观众才是最高尚的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张全蛋&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1eadaefb5863897284666baaab005ac4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1eadaefb5863897284666baaab005ac4_r.jpg&quot;&gt;张全蛋仰天大笑的造型素描化就是暴漫脸谱，简直也是神再现，但是看得出来他似乎不是专业的演员，因为在第二次出镜的时候显得有些羞涩，紧张，不自然，不如第一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前方记者&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/88efe42e1d6aedad7f4eaaa11ed1ea95_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;794&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;794&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/88efe42e1d6aedad7f4eaaa11ed1ea95_r.jpg&quot;&gt;唐小儒的演技其实是很好的，三个前方记者的特征被刻画得惟妙惟肖，只不过不知道为什么有点被故意忽略的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;撸掌门&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/29c7296aa6f85c3aeb3156fd91f356a5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;471&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/29c7296aa6f85c3aeb3156fd91f356a5_r.jpg&quot;&gt;王蜜桃的表演一直很到位，尤其是肢体语言丰富和气场充足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大事件的演员其实都是实力派，挖掘内在能量较多，也舍得奉献和牺牲，而万万的一票美男子不可能丢掉自己的阳光形象自黑到这种地步，而且他们也不带这样的角色属性，生搬硬套会很恶心，所以发挥就要受限。所以万万只能走感情牌打动观众，虽然说这样做有黔驴技穷求观众的感觉，但是别无他法，角色属性限制了他们的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;年轻时髦的粉丝看到大事件的角色会莞尔一笑，但是不会产生某种崇拜和痴迷，因为他们是丑角，不是偶像，除了娱乐观众，好像并不能像帅哥靓女一样使人产生某种幻想和向往。其实话说回来本来看一个新闻脱口秀节目就不是看选美比赛，反而这些特点突出，特征夸张而鲜明的角色更容易在潜意识里留下更深刻的印象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看大事件经典的终极黑产品——&lt;br&gt;爆米花&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2820175d3a5ec7f98d8cd811def0a7f4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2820175d3a5ec7f98d8cd811def0a7f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ibra&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a3cc30f52db2d4e6021d86631de6a8dc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;403&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;403&quot;&gt;&lt;br&gt;那些和动漫、神话、影视剧相关的高大上的道具，华丽的衣装其实离我们的现实生活很远，而现实生活中需要吐槽的诸如以上元素却无处不在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;总的来说，大事件内容丰富多彩，形式独具一格，演员都是难以挑剔的豁出去了，又采用了互联网时代最具杀伤力的草根、网络推广模式，其成功已是显而易见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴黄师、爆米花、洗剪吹、肯打鸡、汪星人、挖掘机技术哪家强......大事件在一定程度上已经做到了引领和复兴娱乐话题的潮流，同时需要注意的是，段子是会写完的，观众的笑点和阈值会随着口味的提升越来越高，这也给创作团队带来了很大的挑战。但是大事件的优势在于定位，除了娱乐节目以外，它还是新闻节目，这样做更冒险，但是却有源源不断的生命力和更广阔的市场需求。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再来说万万&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;万万总是被一些媒体标榜为屌丝，其实丝毫都不屌丝，首先其创作人员以及演职人员大多是业界专业人士，都是能力非常强的编剧、演出、后期、配音方面的人才，台前幕后，不但能编，还能演。尤其是主要演员的长相都是符合美学传播学标准，迎合年轻人、女孩子、脑残粉的口味。白客、子墨、小爱、本煜、柯达，个个都有自己的特色，仔细看孔连顺的五官也是非常大气。万万在场景，服装，道具等各方面也是下了大成本，从美学的标准上来说，做得非常不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是相比之下，万万的强项是在娱乐、艺术方面，他进行的是文学，艺术创作，依赖的是戏剧和表演的功底，在新闻、社会领域可以扩展的空间不多，因此剧本和技巧过度挖掘以后，出现了疲软，除了创造力，缺乏可持续发展的源源不断汇集的话题元素。喜爱万万的观众，最开始是被华丽的外表吸引，这就好比好莱坞一度推崇过度剪辑和视觉效果，实际上这是饮鸩止渴，非常为难主创人员，当技术遇到瓶颈无法突破的时候，华丽的表达就会产生苍白无力感，而看热闹的观众感觉不到新奇以后，就会很容易给出万万江郎才尽，趋于平庸的评价。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万是号称屌丝的高富帅，吸引的是年轻人中比较骄傲、赶时髦的一个群体，这个群体实际上是口味很高，很难满足且喜新厌旧的。很多人，尤其是女孩子聊起天来会骄傲的说，我喜欢我们家白客、子墨......好可爱，却很难得骄傲的说，唐马儒是我男神，仿佛这样显得自己不够高雅。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而大事件是披着屌丝外套的Mr V, 玩的是需要动点脑筋，有点阅历才能理解的黑色幽默，它的粉丝除了看热闹的，还有看门道的，对于这一批看门道的观众来说，美学标准不是唯一的衡量标准，只要有可以引起共鸣的吐槽话题，就不会失望，所以忠诚度更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大事件刻画的一些形象并非简单意义上的审丑，或者说丑并不等于媚俗，低俗，恶俗。喜剧大师卓柏霖在他多数传世大作里都是以小丑形象示人，目的是夸张地调侃和讽刺，这比起简单的耍帅炫酷来说是更高的艺术境界。要演好一个帅哥靓女很容易，生得好，长得好，往那里一杵，基本上就及格了，再说几句俏皮话，就可以迷倒一片脑残粉。但是要演好一个丑角，还要表达出内涵，并且深入人心，需要更多的是深厚的功底和强大的爆发力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我们来个综合分析——&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;首领&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万的核心人物是叫兽，强项是除了热爱喜剧视频创作，还有国企工作经验，对内把一帮艺术人才聚集在一起，使其专长得以发挥，对外社交应酬，为团队争取更好的空间，这些都是优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大事件的核心人物是王尼玛，感觉比叫兽要年轻，但是比起叫兽来说却更有神秘感，城府更深，脑子更古灵精怪，令人难以琢磨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叫兽形象比较睿智和大气，公开上银幕、出席各种活动没有任何问题，而王尼玛就不好说了，总的来说感觉王尼玛没有叫兽自信，去给女粉丝送枕头那一集里敲了门东看西看还是心虚，粉丝见面会也比较腼腆。但是从心理学上来说，后者更完美主义，强迫症，更有才气，爆发力，对质量的要求更高，这也从大事件所有的细节上表现了出来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;团队&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万的团队是一帮年轻的影视创作，演艺人才，虽然无数次自我标榜屌丝、贱、丑，其实却都是青春偶像，虽然他们根据每个人的性格分了各种贱，但是一放到银幕上形象、性格区分并不明显，用一个好看，好玩就可以完全概括。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而大事件的王尼玛是霸道的贱，同时凭借头套永远保持一份神秘感；唐马儒是无节操的自黑的贱，又分饰了碉堡的鉴黄师，虚伪的唐爸爸，风格完全不一样；茄尼玛，唐小儒是正常发挥；王蜜桃是气场大爆发居中调和；张全蛋是犯傻卖萌；敖厂长是丧心病狂；这些人物的性格张力要比万万大很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万的明星偶像团队搭配比较固定，每期就是同样特性的人，同样几张脸，只不过是衣服和角色变了而已，而大事件一直在创造新角色和吸纳新成员，变化多端。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;模式&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万是影视喜剧模式，国内同类题材很多，大事件是新闻脱口秀模式，国内同类题材不多。万万是吸收和创作冷笑话，带领观众一起YY，大事件是代表和带领大家一起吐槽，并且还建立了一个人人都可以参与互动的云吐槽的互动机制。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;互动&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万和大事件都有和网络空间互动，但是万万的每一期节目有一个固定的主线，这需要专业编辑来执行，而大事件每一期节目由很多小环节组成，一些环节可以加以控制，一些环节可以放到网上去进行互动，所以，大事件进行的是一种云创作。很多网友说大事件抄袭网上，这样太过偏激，很多CHUN晚的段子难道就不是抄袭？大事件在经营云创作平台上比万万更胜一筹，也同时反映出，万万的粉丝确实看热闹的多，创作不出多少厉害的梗被节目所用，还得叫兽和手下一帮编辑自己动手，而大事件的粉丝各种日常生活中遇到的烂点子神吐槽，剧组信手拈来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相当于每一期暴走的小朋友都给王尼玛说，吐槽这个吐槽这个，我们就要听你讲出来，你这个可爱的傻逼！这个生态圈就不是一个装逼的生态圈。而万万剧组却还要绞尽脑汁的思考，我们这一期做什么你们才会喜欢？做不好你们会不会骂？主创人员会不会伤心？怎样才可以维持我们在观众心目中美好的形象？可以想象，压力有多大，还怎么愉快的玩耍？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以查德威克为首的互联网专家在分析2008-2012年奥巴马大选的时候，就提出过，奥巴马之所以获胜，不是因为好高帅富，好有能力和手腕，不是因为政策多得人心，很大程度上是运用了WEB2.0时代电子营销的几个基本策略——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.高层和草根结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.传统和现代结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.中央控制和基层自主能动性发挥结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.策略和手段结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.媒体和现实结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.商业营销和政治影响力结合。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;暴走大事件在这几个结合上是完美的——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.表现形式，包装是草根的，但是节目构架，组织方式是西方高层的模式。吐槽是草根的，新闻是高层的；这一点，万万也有，但是实质上，万万从包装形式（所谓屌丝的美男）和节目内容（喜剧、戏剧）都是比较阳春白雪的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.电视脱口秀是传统的，但是通过网络、结合动漫，是现代的。二维漫画和文字新闻是传统的，三维动画和网络新闻是现代的；这一点，万万也有，很多场景和道具都用了COS元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.编辑部自主设置每期节目主要环节和方向，把我节操和三观，这是中央控制的，观众和网友自主创作和发挥参与互动，这是基层主观能动性自主发挥；暴走每次都会提到一些观众，把他们也融入节目，但是万万却没有经营好互动平台，主要花精力到核桃奶优上去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.丧心病狂的新闻吐槽是策略，而通过脑残广告，吐槽，现场连线，小视屏等多种手段来表现。万万只有一种舞台、电影喜剧、戏剧的表现形式，必须讲究三一律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.故事内容来自于现实，节目形式付诸于媒体，而娱乐和宣传在媒体，又推荐游戏，网站，日报等产品到现实。万万只能生硬的插入广告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.时不时洗刷一下金三胖，弯人，关心一下天下大事，利用政治影响力，同时也用“讲故事”煽情营销、黄色擦边球营销、草根营销，充分利用标准商业营销手段宣传。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，单纯从互联网营销手段上来说，不管大事件有意无意，其战略理论实践已经超越了万万很多层级，搞的已经是网络时代的云创作。万万不幸还停留在传统影棚做电影的路子上。所以我靠，我怀疑王尼玛这个JIAN人不是天才，就是有一个跟奥巴马总统选战宣传智囊团一样天才的新闻传媒理论顾问团队。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;今后的影视创作，必然会走上云集资，云创作，云分享的道路。利用互联网，在政策允许的情况下，观众可以集资、创作、拍摄自己想看的节目和片子，可以支持和投入给自己喜爱的团队，互联网也会进行圈子分类。这是一种最直接，最高效的资源配置。那种专业装逼导演和烧钱投入的垄断时代，那种制作人，影院垄断的时代，将慢慢一去不复返。互联网就是一个巨大的影视产业链的培养基，单纯从传媒运营上来说，谁更先掌握云创作，谁先崛起，得民心者得天下，暴走的例子已经说明了这一点。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;内容&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万是基于动漫，影视剧进行改变和创新，其核心是剧本、台词、表演的效果。大事件是基于新闻、社会话题进行的恶搞和吐槽，其核心是主题、评论、思想的深度。很显然，万万停留于视觉享受，大事件更贴近于内心共鸣。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;公关&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叫兽沉稳老道，很善于把握分寸，比较官方化，正规化，不树敌。王尼玛更有个性和脾气，敢于挑战权威。笔者一度怀疑王尼玛的背景是不是会更硬，否则顶的压力会很大。教授早起还是很侠义和愤青的，不晓得是不是做大了就都要走杀ren放huo受诏安这条路。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;受众&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万万的受众更在乎感官效果，大事件的受众更在乎知识面、社会阅历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实看万万，就是一乐，不需要深想，是一种放松，而看大事件，主要是吐槽，不吐不快，更像是一种发泄。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;虽然作为一个价值无涉的研究和评论人员，不能动个人感情参与研究，但是对《暴走大事件》的喜爱，还是无法掩饰——王尼玛，你是个傻逼！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;衷心祝愿这个始终坚持幽默，侠义，恶搞，腹黑的优秀节目，不断出新，越办越好！也希望它不要随着如日中天而脱离了深爱它的粉丝群体，脱离生活，脱离侠义，脱离吐槽不道歉的个性！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后也期待万万那一群安静的美男子给大家的新惊喜。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，作为新闻传媒专业研究人员，希望尽自己的力给我喜爱的大事件一个小礼物——忠恳的意见和建议。&lt;br&gt;暴走周更以后，数量令人满意了，但是质量开始有所起伏。我大学的时候也做过视频，知道周更的难度和压力有多大，当时在官方的支持下一周赶一个20分钟左右的宣传视频，几乎是天天熬夜。所以，为了保证数量和质量的平衡，希望大事件能够更加注重和观众的互动，早日建成云创作的各种平台和工具并使其便于上手，并且在相关版权法规约束下很好的运作它，决不要沿着传统媒体的模式堕落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;注：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者和两剧团队没有任何联系，写作完全凭个人喜爱，请勿对号入座，更不要贴什么“软文”的标签，空穴来风，担待不起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;有人不冷不热的期盼着大事件被查水表，我想不客气的说，毋庸置疑，无论它被不被查水表，两年来塑造的无数形象，讲述的各种段子，吐槽的各种问题，带给我们的无尽欢乐，已经足以让它成为娱乐传媒史上的经典之作。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/eljuegosinfinal&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;El Juego Sin Final （没有终点的游戏） - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26543804/answer/33630430
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
想自杀?
</title>
<description>
题主朋友，您好！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我观察到，您在问题标签里添加了“抑郁症”，说明你已经有了一些猜测，只是不知道该如何面对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们作为网友，是无法通过文字叙述诊断你是否患有抑郁症的。但我想说的是，抑郁症，是人体“硬件”出了问题，本质上与胃溃疡啊、老寒腿啊这些都没有区别，只不过干扰的是人的情感处理系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说这个的目的，是希望你用平常心去看待自己，包括自己的倾向（将来如果确诊，就是症状），首先这不是一个丢人的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我比你虚长几岁，看描述咱俩还挺像的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也不抽烟，偶尔喝酒，有电脑但玩游戏频率也不高，最近有时玩炉石传说，更多是以《三国志》等老游戏为主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是中二病晚期患者，还是个萝莉控，又喜欢双马尾，喜欢听钉宫理惠的“乌路赛”，AB站的鬼畜忠实观众。说不定咱们都曾看见过对方发的弹幕，也曾经因为同一帧画面欢笑或感动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有你听雨的浪漫，忘带伞淋雨的时候，我会安慰自己这是强效保湿锁住水润精华。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;做梦梦见各种死法这个，我觉得你并不特殊。&lt;br&gt;我也曾多次死在梦里，死法种类繁多且不乏口味重者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人对死亡有着本能的恐惧，但同时人的另一大本能就是好奇。&lt;br&gt;现实中没有人能回答“死是一种怎样的体验”，最多是谈“濒死”。死亡是不可逆的，《Angel Beats》里的死后世界是没有的，因此人总是对死亡充满好奇。你频繁地梦到死亡，也是个性浪漫、想像丰富的一种表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;唯一让我担心的是，你已经不止一次站在高处了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是因为这，我认为你存在罹患抑郁症的可能性，并且出现了自残甚至自杀倾向。&lt;br&gt;所以我觉得，&lt;b&gt;联系专业医生就诊&lt;/b&gt;，应该是个比较好的策略，希望你能接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我前面讲了这多，最主要的还是想让你对自己保持一个平常心。&lt;br&gt;你可能会有顾虑，说哎呀万一确诊了那我岂不是“有病”。放心，谁都有病，包括精神类问题，只是大家在不同的时期或轻或重。有的人比较幸运，借助外界因素，自我调节好转了，你也说到，有过好转的一年。但是现在出现了反复，可能是自身调节能力达到了极限，也可能是外部环境发生了变化，总之&lt;b&gt;你现在最需要的是医生的指导，而不是网友的意见。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在你过去的几年里，可能有不少亲朋规劝你“要坚强”之类的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们的心意都是好的，但这个说法未必对。&lt;br&gt;《老子》告诉我，“&lt;b&gt;人之生也柔弱&lt;/b&gt;，其死也坚强”。人的生命，本就是柔弱易逝的，这也是生命的可贵之处。所以，患抑郁症也好，任何病也好，反而是生命力的正常表现。如果一个人敢说他啥毛病没有，那才是回光返照、快到期了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你要做的不是坚强，而是坦然面对自己的柔弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，题主朋友，真诚地希望你考虑一下，到正规大医院心理相关科室就诊或联系专门心理咨询机构寻求帮助。也希望了解相关信息的知友，可以不吝分享推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特别要注意，&lt;b&gt;&lt;u&gt;近期不要接近高台等危险处&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;君子不立危墙之下，车技最好的司机不靠近悬崖。&lt;br&gt;在观看动漫的题材选择上，宜轻松愉快，不宜沉重压抑。可以多看看诸如《妄想学生会》《农林》等搞笑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝好！&lt;br&gt;谨再拜。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26648112/answer/33629933
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
为什么中国的很多东西在翻译为外文时, 总是被采用意译? 而不像其他国家那样直接音译?
</title>
<description>
这是因为中国文化上有对意译的偏好。而这种偏好，则是汉语这种表意文字以及中国的原生文明身份所带来的文化习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;其一，汉语音译不方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉语由于是表意文字，在音译方面就有很大的劣势。每个文字都有自己的含义，用于音译时，难免会因为文字本身附加不必要的联想。比如说我们控制领域有一个音译的名词叫做“鲁棒控制”，鲁棒其实是早年间“Robust”的音译。不明所以的人看到这个词，就回去联想鲁棒是个中国人名？鲁棒是某种棒子？要避免这个问题就要用很多的比较少用的字。ba发音要用“巴”，不能用“霸吧爸”。在一些音节上面，就不得不避开最准确的音，而去用一个类似的音。比如Gay（作人名时），其实音译为“给”是最准确的。但是gei这个音上面本来就没什么汉字，而“给”又是常用字，用作音译很容易出现歧义。所以只能翻译为“盖伊”。翻译就舍近求远了。再加上由于汉语有大量的同音字，音译时可能的译法多得不得了，常常难以统一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表音语言出现这种问题的概率比较小。表音语言直接照搬拼写，不必追求发音类似。（当然，最终发音必定有相似之处。）一般不存在会有很多种不同照搬拼写的译法。绝大多数时候，也不会有歧义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;其二，汉语音译词总是非常长。不与元音结合的辅音，它的发音速度一般比与带元音的辅音要快。汉语音译要把每个不带元音的辅音都转化成带元音的辅音。发音速度上就要慢得多了。因此很不方便。相反，表音语言一般都有各种不与元音结合的辅音，他们之间互相照搬非常容易。（日语比较独特，不过日语本来平均每音节信息密度就相对比较低，所以对于日语来说，这不是问题）&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般汉语词汇长度是2个字到3个字。但是由于汉语音译要把几乎每个辅音都音译出来（从而避免更多的译法），音译词就会显著长于一般汉语词汇。也就是说，音译词往往要比意译词长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“伯理玺天德”和“总统”，就日常使用来说，大家会用哪一个，我想是没有悬念的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能够在汉语中存活的音译词，绝大多数都是2字或3字，比如咖啡、沙发、摩托、马卡龙。像“歇斯底里”这种四字音译词就已经比较少见了。五字甚至更多的音译词一般就只出现在学术领域或人名中了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，汉语中意译词往往比音译词更简短有效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;其二，中国长期是一个原生文明，绝大多数词汇都是本土产生的。大家习惯了语言中大部分词汇的字面和所指有深刻的联系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于绝大多数人来说“电话”就是比“德律风”要直观、没有歧义。“开米丝锥”、“飞贼渴死”就是没有“化学”、“物理”简明、让人容易记忆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;次生文明从一开始，就有大量词语都来源于其他文明，这些词汇本身和次生文明的文化背景、语言习惯毫无关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英法德文中大量的疾病名称都来自于古希腊语，虽然你可以通过分析知道古希腊语里面的一些词根、词缀的含义，能够大致理解，但这些词汇与这些次生文明本身语言的词根词缀毫无关系。也就是说，这些文明的子民早就习惯了这种从自己文化和语言出发完全不可拆解、字面上难以理解的词汇。而中国人不习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年Internet在中国的官方翻译是“因特网”，这本来就是个音译和意译结合的翻译了，但民众还是不满意。最终，这些年Internet的翻译变成了“互联网”，大家终于都舒坦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“杯葛”不如“抵制”，“哀德美敦书”不如“最后通牒”，这就是中国人的文化习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人就是喜欢看了字面就能把词汇内涵理解个七八分，最好是十分，而不是看到一堆摸不到头脑的文字堆叠然后去查字典。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的这种偏好意译的文化习惯，自然而然地影响到了中国人向外翻译汉语词汇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把京剧翻译为Pekin Opera而不是“Jingju”，这和把Paella翻译成“西班牙海鲜饭”或者“海鲜饭”而不是“怕爱呀”是一样的。翻译者生怕大家看了字面不能理解这东西是什么。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20756586/answer/33626156
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
第三波咖啡潮的概念促使一朋友想开一家“后星巴克时代”的咖啡馆，定位高端提供精品咖啡，传播地道咖啡文化，首家旗舰店属意上海的新天地或田子坊，若成功则在其他城市扩张，并望在3～5年后连锁化。大家觉得靠谱吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;哈哈哈我要笑死了，想快速亏钱迅速破产就去开吧。还新天地，还田子坊，还后星巴克时代，还文化意味，还连锁，这些名词整天听，茧子都听出来了。&lt;br&gt;
=======分割一下=======&lt;br&gt;
亮个身份吧，作为上海好几家市场上还算成功的精品咖啡厅的房东，自认为还是很有些资格来回答这个问题的。&lt;br&gt;
首先，我们讨论的是上海好伐？是精品咖啡好伐？在上海讲精品咖啡是要讲逼格的好伐？田子坊？觉得在那种毫无品位的农贸市场里能够开好精品咖啡厅的，基本上不懂上海市场，坚持要在这里玩的，走好不送。新天地是可以的，不过是要靠钞票堆的啊旁友。今年上半年香绯槟的位子空出来，招商的人说不想再找连锁咖啡品牌了，要找精品咖啡。某个增长势头很旺的精品咖啡厅去谈了谈，租金报出来，200平米的店铺华丽丽的500万一年，还不含物业管理费和推广费，题主你朋友确定玩得起？野兽派倒是玩得起，反正amber小姐后面有的是投资人，但是9月份野兽派咖啡店开出来一看，人家不傻的好伐，才50平米的店好伐，人家不是卖咖啡产品的好伐，人家是卖门脸上那只黑豹的好伐，卖店里的仙人掌异域风情的好伐，卖咖啡杯上印刷的某人的画的好伐，这生意从头到尾都和咖啡没关系的好伐？&lt;br&gt;
其次，你专业伐？这个时代，最缺的不是想法不是创意，而是，跟我念:专！业！精！神！ 你知道上海哪家咖啡厅能帮你提供豆子伐？哪家能按照你的要求为你拼配研发口味伐(当然很可能你根本就没有要求)？他们价格怎么谈伐？哦对不起，我差点忘了他们都是没有QS的，食药监来一罚一个准。你要自己烘豆子？好的很好的很，再拿出一大笔钱来投资设备吧，谁叫你要做的是精品咖啡呢对伐啦？就算是原料的问题搞定了，你确定你和你的团队能保持稳定的出品？一天没有上几百杯的量也好意思叫嚣拳打星巴克脚踏科斯塔？你确定能做到在开咖啡厅的同时不在店里给猫洗澡(不要笑)？你确定你能做到对店内环境高要求不会放不三不四的背景音乐比如backstreet boys？这些都是开咖啡厅最基本最基本的要求，不过很遗憾，上海能在这几点上把持住的所谓精品咖啡厅，一家都没有哦亲。&lt;br&gt;
最后，我们来谈谈咖啡文化。如果你觉得第三波咖啡的表现就是不加奶不加糖，那我连笑都懒得笑，出门左拐，你先花半年时间去至少50家咖啡厅喝完至少200杯咖啡，我们再来讨论这个问题。我朋友在质馆和老板郑老头吵过一架，就是因为我朋友喝咖啡想加个糖，郑老头不给，对，真的是不给加糖。哎哟喂，一杯咖啡而已啊，一杯饮料而已啊，搞这么多有的没的干嘛啦？加个糖又不会喝死人，你就让客人加呗，莫名其妙对伐？不让加奶的就更奇怪了，感情发明意式咖啡的意大利黑手党们都错了，原来真正咖啡的神之国度在遥远的东方？搞笑伐？&lt;br&gt;
如果还有心情，我还能和你聊聊开咖啡厅现金流的问题，不过，你要是真还有兴趣，我反而怕了你了，所以还是不要有兴趣比较好。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26667341/answer/33595213
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
怎么劝大四室友不要学计算机？
</title>
<description>
我也劝过室友。看了楼上各种喷楼主，大家都冷静下吧。我说下，我身边的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;背景：某985 cs专业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我同有一个室友，家境不太好，成绩太不好，高中在上海，高考在新疆，轻松进了我们学校。综合成绩倒数10%之内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该室友本科挂科无数 大四还有几门课没过。前三年就没好好学，觉得尼玛计算机一群屌丝，程序员就尼玛搬砖头民工。发誓以后自己绝对不走这行。实则自己伪文艺，一会唱歌，几个月后问我啥自行车性价比高，然后玩滑板，想学音乐制作，一会又要买麦，要读仓央嘉措，买吉他，买优克里里，学ps，要健身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说来惭愧我特感激我室友，每次他买了东西，不到一个月就没兴趣了，结果都让我给玩爽了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拉回来，他比较沉浸在自己想象的世界里，却容易被别人一句话左右方向，他用名人格言激励自己却没有名人的毅力执行下去。到大三，前两年基础课结束，同学都开始做项目，参加比赛。室友觉得，挺好玩啊，有意思。我也要学，我会创意。他下了一堆软件 ps lightroom dreamware 一堆软件，先做设计，上网看视频，整天整天看，一直持续了一个多两个星期，然后开始整天整天LOL 。觉得后端太麻烦，他说我先从前端入手，刚好体现我设计功底，于是从图书馆搬来了20多本书 ruby html5 css php js 应有尽有。我怀疑他一本书看没看十分之一。后来想学c#做.net。别说快排，二叉树遍历都不会完全没有数据结构和算法的概念。看到我的一个项目做了手机游戏。他说他也要做，这个好玩。觉得android low于是要做ios。问我用什么开发，我给他说了Xcode。他就去下，和我说，妈的，下了半天装不了。 尼玛，你的有mac os好吧。给他解释半天，这货打算装黑苹果。我本意是告诉他黑苹果很麻烦让他做安卓的。 晚上我自习回来，他在Lol.问怎么样了。 妈的，太烦了，不做了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大四，周围同学都忙着找工作了，他怕了，他什么都不会。&lt;br&gt;准备考研，一个月，我还是考公务员吧，一个月，看了bat收入，我还是当码农吧，一个月，还是先lol吧。&lt;br&gt;这时候一个文学院的小土豪想做个网站创业玩玩，点名要拉个cs的同学。有能力的，你说谁愿意去呢？他去了，这就算找到工作了，算公司元老，还是创业大学生。我们就劝他算了，好好抓紧时间学下基础刷刷题找工作吧。他听不进去了，怎么劝都不行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在他做网站做了3个月了，一问起来，说很好学到了不少东西，网站做的不错，还给我了网址。&lt;br&gt;我心想，没看出来啊，你还真混出来了。一打开，尼玛，就一个页面，还是静态图片，视频是他们上传到优酷然后引了一个视频窗口过来。后台数据什么都没有。现在的待遇是土豪包吃包住，一个月给500零花钱，他就这么混着。土豪手头紧了，他就和他爸说。自己创业需要钱，把他家房子抵押了带点款出来。我们一下就急了。我都指着他鼻子说，你她妈一男人，敢不敢别用父母钱。他说，我又不是白用，我给我爸入股的！&lt;br&gt;现在我已经放弃劝他了。我不理解他的颓废，他不理解我1点钟睡6点多起赶项目刷托福gre.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人没有救真的是没有救，你自己比他还着急他一点不着急。他们看不到别人怎么努力，只看得到别人收获时候如何舒坦。不知道自己想要的究竟是什么，一味的在寝室宅，叫着寂寞却连追女孩都持续不了三天。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26560512/answer/33584020
</link>
<author>
张小喵
</author>
<title>
学霸们是如何高效率的学习、工作、生活的？
</title>
<description>
用图说话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天分为26份，从2009年春季开始养成的习惯，直到今天。就放一张空白表吧，填好的自动脑补：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b0ab6cd04243f2b63a58127358a4c9e8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;792&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;792&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b0ab6cd04243f2b63a58127358a4c9e8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后对时间分配做统计：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fabda2e2b8aae5707748e42368b69f45_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1317&quot; data-rawheight=&quot;489&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1317&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fabda2e2b8aae5707748e42368b69f45_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个项目还会单独做统计表：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2ffbdd138823618debc18f36bdb16449_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;582&quot; data-rawheight=&quot;241&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;582&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2ffbdd138823618debc18f36bdb16449_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大项目会做总时间统计，参加一万个小时理论，这是考研，最后累计1400多小时：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/79801afadef62868841f445210a7f1c4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;276&quot; data-rawheight=&quot;491&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;276&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不光学习，体育锻炼、吃饭等都有，很丧心病狂：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d7b2497aeded7782e283961fc0da4991_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;254&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;254&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;学习任何事情都要做总结，这是5年前学搭讪，当时时间精力很多都用在这上面了，吼吼：&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d9a0e877dad530895e9f0f36b7b05942_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;541&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d9a0e877dad530895e9f0f36b7b05942_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;研究生期间做学术和做活动都要做复盘，并结合各种数据做分析，内容详细到变态，这个部分内容涉密，就不放图了。&lt;br&gt;这个也是成长最迅速的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题回答：&lt;br&gt;1.统计本身当然会花费很多时间，但人不可能每件事都精力旺盛、兴趣盎然，当自控力不强的时候，没有这些保障，你会发现时间浪费得更加严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.我中小学时没用过这些东西，全校、全市第一经常拿；我读大学后用了这些方法，目标不清晰时也会虚度光阴。我自己当过学霸，也做过学渣，里面的心态变化很清楚。学习只是人生的一部分，但你会发现学习-搭讪-学生活动-工作，&lt;b&gt;做任何事情道理都是相同的，方法也是相通的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;重要的不是这些形式，而是你是否真的愿意改变自己，做自己想做的事情，成为自己想要成为的人。&lt;/b&gt;当你想改变时，你自然会努力寻找适合自己的方法，积极开拓渠道、去获得更多人的支持和帮助。&lt;b&gt;当你最终意识到&lt;/b&gt;&lt;b&gt;现在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;自己&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;生活处境、别人给你的待遇和态度、自己的情绪等都是自己一手造成时，你会真正强大起来，从而去努力主宰自己的生活，掌握自己的节奏。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我本科四年+研究生三年的感悟。我在最迷茫的时候受惠于互联网的分享精神，所以我也将自己的一点体会分享给互联网上的各位，希望有帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.最后推荐李笑来老师的《把时间当做朋友》，不是僵硬地学习里面的方法，那都是术；而是锻炼心智，这才是道。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26635987/answer/33539138
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如果手一直被水滴会不会穿？
</title>
<description>
实践出真知，我去拿一只凤爪放在水龙头底滴个两三天看看结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多简单一个实验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;+++++++++++++++++++++&lt;br&gt;这不是演习，这不是玩笑，这是真人真事！&lt;br&gt;&lt;br&gt;简直是五雷轰顶啊，我不就是用鸡爪做一个滴水手穿的实验吗？这只鸡用得着这么报复我吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家里被彻底淹了，以前出门都是关掉总阀的，因为要做这个滴水实验，今天出门总阀没有关。结果，厨房水管爆裂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水淹没了厨房，然后流到了客厅，流到了客厅的地板里面，家里所有的地板都是连在一起的，结果所有的房间的地板下面全部厚厚的攒了两公分的水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后水沿着各个房间的墙壁渗透下去，楼下三户人家的墙壁都不同程度的被水浸，伤亡惨重。（其中一户的电视墙都湿了，毁了一台电视机，初步看了一下，是三星的50寸液晶，还不知道要多少钱。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的全实木地板啊，估计全毁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是惨状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/73578236b646b845ca5b147d9bafb7be_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1520&quot; data-rawheight=&quot;2688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1520&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/73578236b646b845ca5b147d9bafb7be_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/477904c29058b6b1269f619c3e9748d4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1520&quot; data-rawheight=&quot;2688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1520&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/477904c29058b6b1269f619c3e9748d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4c1b8668e46e5c8dc3889e58232750e3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1520&quot; data-rawheight=&quot;2688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1520&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4c1b8668e46e5c8dc3889e58232750e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ddc8c7a49bc59bd13d08f9bcbfffb595_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1520&quot; data-rawheight=&quot;2688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1520&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ddc8c7a49bc59bd13d08f9bcbfffb595_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/138a6594f0927e462e1dd071878f21a2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1520&quot; data-rawheight=&quot;2688&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1520&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/138a6594f0927e462e1dd071878f21a2_r.jpg&quot;&gt;一共用海绵吸了近30桶水方才基本干净。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初步核算地板如果要重铺加上楼下三户的赔偿费用，大概在十万元左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;惊天噩耗，惊天噩耗！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个是我的支付宝账号：infitee@yahoo.com.cn，如果有好心人，捐个一块两块不嫌少，十块二十不嫌多，这真的是飞来横祸了，跪求八方援助啊。（今年过年是2月，年终奖还早，一口气拿出10W左右真的亚历山大）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是演习，这不是玩笑，这是真人真事！&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ｏ(≧口≦)Ｏ
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26662858/answer/33597017
</link>
<author>
北风三代
</author>
<title>
假如人类可以操控时间，那么历史总是朝着正确的方向发展吗？
</title>
<description>
“北京，北京,这里是广寒基地,鹰已降落。”指令长赵峰按住激动的心情发出了登陆成功的暗语。&lt;br&gt;他旁边的登陆舱驾驶员宋承宗已经开始检查出舱程序了。&lt;br&gt;半分钟过后，耳机中只有一片沙沙声，赵峰不由得皱了皱眉头。由于光速造成的延时，基地的回复会慢上2秒钟，但不可能慢上这么久。&lt;br&gt;“北京，北京,这里是广寒基地,鹰已降落。”指令长再次呼叫了一遍。&lt;br&gt;还是没有任何反应。&lt;br&gt;指令长轻轻咬了咬嘴唇，这是他遇到难题时的标准动作。&lt;br&gt;“环月指令舱，收到了吗，这里是广寒基地。我们已降落。你现在能否收到我们的报告，请回答。”&lt;br&gt;依然是一片沙沙声。&lt;br&gt;指令长心头一沉，“宋驾驶员，请配合我进行无线收发单元自检，咱们的通信系统好像出了点问题。”&lt;br&gt;说完这句话，指令长低下头开始摸索自检按钮。&lt;br&gt;“明白。”驾驶员也放下了手中的工作试图重启无线电收发单元。&lt;br&gt;“不用麻烦了。”一个年轻人的声音从耳机中传来，“你们的通信系统没有问题。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个年轻的声音之前从未听到过，指令长惊讶的问“你是……北京？”&lt;br&gt;“不，我不是”依然是这个年轻的声音“我就在你们前面，请从舷窗往外看，指令长！”&lt;br&gt;两名宇航员凑近舷窗，几十米外一个身影晃动着越走越近。&lt;br&gt;“我想你们已经看到我了”那个人鞋子上扬起的月尘在真空环境下飞散开来。&lt;br&gt;在距离飞船五米的地方，他站住了。&lt;br&gt;赵峰和宋承宗瞪大了眼睛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个普通的年轻人，穿着运动衫，若无其事的站在月表零下30度的真空中。&lt;br&gt;“欢迎你们来到月球。”这个声音通过广播在登月舱内回荡。&lt;br&gt;“你是……外星人？”驾驶员问道。&lt;br&gt;“当然不是。”&lt;br&gt;人类不可能这样暴露在真空中，指令长轻轻地摇了摇头。&lt;br&gt;就像看穿了他们的疑惑一样，年轻人耸了耸肩肩，做了个无奈的动作，“我知道你们有很多问题要问，我的时间不多只能长话短说……事实上，我来自你们所说的'未来'”&lt;br&gt;“未来？”&lt;br&gt;“是的，我来自你们文字意义上的‘未来’。很抱歉，我的降维举动干扰了你们的通信系统。不过，很快这就不算什么了。”&lt;br&gt;“当然不算什么，你的存在本身就是个惊人的发现”驾驶员的声音颤抖了起来。&lt;br&gt;“你刚才提到降维，这是什么意思？”指令长问。&lt;br&gt;“嗯，是这样”年轻人沉吟了一下，似乎在斟酌用什么词语更合适“作为我文字意义上的祖先，你们目前仍然被禁锢在四维时空中。只能在三个维度上自由运动，对时间这个维度则无可奈何。而在我的时代人类已能五维时空中穿梭。如果想回到‘过去’或前往‘未来’，我们只需要降低自己的维度就可以了。”&lt;br&gt;看到他们一脸迷茫，年轻人继续解释道，“对你们来说时间是一条直线。每个人都拥有过去，现在和未来三种状态，而在我们看来这根本是一个整体。在你们看来时间是由一张张书页组成的，而在我们看来时间则是一本紧密联系无法分割的书。受困于四维时空的你们只能看到书籍其中一页上的一个单词，而我们则可以看完整本书的内容。”&lt;br&gt;“这和时间旅行有什么关系？”&lt;br&gt;“这就是时间旅行的原理和目的”年轻人笑了笑，“比如你从三维空间把手指按到书页上，对于二维世界的字母来说，那就是凭空出现了一个新物体。而当我把书朝前后翻上几页，再次按下手指，我就穿越了二维生物无法突破的维度，在不同的维度重新出现。进行了你们所说的‘时间旅行’。”&lt;br&gt;“这可有点说不通，如果你们已经能操纵时间，那么你们可以轻易的修改历史，从而避免各种灾难。比如大饥荒、世界战争以及政府的恐怖统治。”驾驶员说。&lt;br&gt;“如果这就是时间旅行的原理，那你刚才所说的目的又是什么？”指令长插话道。&lt;br&gt;年轻人的眼神一下子黯然了，“这是一场豪赌，也是一场战争。”&lt;br&gt;“战争，和谁？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你们不觉得奇怪吗，这个宇宙为什么如此空旷，你们为什么至今都没碰到过外星生物？”年轻人扭头望向太阳。&lt;br&gt;“费米悖论？”&lt;br&gt;“说说看。”&lt;br&gt;“20年前费米博士曾经在北京大学提出这个悖论。从空间尺度来看外星人肯定存在，从时间尺度来看他们肯定远早于人类就进化出了文明，即便按照很低的速率扩展他们也应该遍布全宇宙了；可是，为什么我们只能在遥远的天文尺度比如轩辕十四上发现外星人的痕迹，而不是出现在我们身边？”&lt;br&gt;“差不多是这个意思”年轻人点了点头。&lt;br&gt;“你的意思是说……”驾驶员的声音有些颤抖“这是由你们的战争造成的？”&lt;br&gt;年轻人默然不语。&lt;br&gt;“人类的对手是谁？”指令长问道。&lt;br&gt;“宇宙中的所有智慧种族。”第一次，年轻人脸上露出了痛苦的表情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两位宇航员惊讶的睁大了嘴巴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“早期的宇宙是个喧闹的世界，数以亿记的物种在原始宇宙中产生，不久之后他们中的先行者就发现了时间旅行的秘密。令人遗憾的是宇宙中的物质总量是有极限的，随着资源的紧张，各个种族之间争夺生存空间的战争不可避免的爆发了。&lt;br&gt;战争的形式冷酷而又直接，掌握时间旅行奥秘的大批先行者种族不断返回过去，在远古的源头上扼杀自己的竞争者。从而保证自己的种族能够在未来延续下去。这场无尽的混战引发了大量的蝴蝶效应。举例来说，如果某个来自东方的时间旅行者前往古意大利，杀死穆卢斯、瑞摩斯兄弟，那毁灭的不仅仅是罗马，同时还会影响高卢人和日耳曼人的历史，最终会产生无数的意外情况。也许会导致欧洲产生更为强大稳固的政权，或者导致非洲某个文明出乎意料的崛起。因此想通过修正一两个久远的历史事件，一劳永逸的消灭对手既不可能又充满风险。”&lt;br&gt;“那正确的做法是什么呢？”&lt;br&gt;“正确的做法是在保证自己存在的前提下，从较近的过去开始，一点一点小心翼翼的修改历史。但由于所有智慧种族都在修改，结果就导致了时间线的不断重置。以致最终结局难以预测。从这个角度上说这也是一场豪赌。”&lt;br&gt;“战争的进程怎么样了？”&lt;br&gt;“看看你们周围的星空就知道了”年轻人扬起手，在真空中挥舞了几下“在你们可见的宇宙中外星生物存在的证据是如此稀缺，原因就在于他们在未来的后代都失了，经过亿万次的时间线重置，数以亿计的智慧物种从被未来的竞争对手消灭从而绝嗣。这才留下了空空荡荡的宇宙。事实上现在的宇宙里只剩下几百种智慧生物了。但我们依然不能掉以轻心。”&lt;br&gt;“你说的没有道理”驾驶员提出了疑议“从宇宙的角度来说人类出现的很晚，不可能是初始种族。为什么还能出现，没被毁灭？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;年轻人转过头来望向舷窗，“时间线的重置还有一种风险，那就是导致一些新的智慧种族产生。其实人类就是这种重置的受益者。原来占据人类生态位的古老种族被毁灭，才轮到人类这种次生代生物像野草一样趁人不备破土而出，并幸运的在被毁灭前掌握了时间旅行的奥秘。人类在改变历史的时候也要谨防同样的事情再次发生。维持物种的延续已经如此惊险，我们实在没必要为一些小灾难修改历史。”&lt;br&gt;“那我们要怎么样才能帮到你们呢，未来的人类？”指令长问。&lt;br&gt;“谢谢您的好意，我们并不需要帮助。”年轻人说“一会儿我将毁灭你们的登陆舱，这将导致人类的登月计划推迟10年。虽然这会减慢人类太空拓展的进度，但却能让未来的人类成功避开3000年后和威客斯尔种族的正面遭遇。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;宇航员们沉默了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不要因此难过”年轻人摇了摇头，仿佛要把什么情绪赶走“从长远来看，我现在做的这一切可能没有任何意义。人类会前往更古老的过去重置历史，你们所在的国家都可能不会出现。我本人也会被另一种未来取代。”&lt;br&gt;“战争结束时会是什么样？”指令长问。&lt;br&gt;“我也不知道”年轻人叹了口气“也许整个宇宙最终只剩下一个种族，他在未来的子嗣将战胜所有的对手，孤独的占有整个宇宙——赢者通吃。”&lt;br&gt;“谢谢你告诉我们这一切。”沉默了好一会儿，指令长和驾驶员摘下了宇航头盔，“祝人类的过去、现在、未来安好”。&lt;br&gt;“祝好。”年轻人说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几秒钟后北京航空航天指挥中心的光学捕捉器发现月球表面出现了一次闪烁，闪烁情况通过视频直播的形式展现在指挥大厅里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“怎么回事？”坐在指挥大厅中间的老人问。&lt;br&gt;“也许我们永远的失去它了，首辅阁下。”登月行动总指挥悲痛的说道。&lt;br&gt;2014.11.18
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26537362/answer/33599967
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
考上清华北大的大神们的高中生活是什么样的？
</title>
<description>
高中班里清华北大应该是有将近三十个，具体数字年头太久我也记不清楚了。反正我记得当年高考全国卷我们班的平均分是六百三还是多少，一个很惊悚的数字。当年很多同学应该此时此刻也有用知乎，那我就从一个旁观者的角度来说说这些大家眼中的牛人吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，高中生活是什么样的？&lt;br&gt;各种逗比各种活动。&lt;br&gt;就说一个例子吧，我们班高二高三每周的班会都是会开的，主题各种各样，除了一些国庆啊这类学校既定的，还有讨论各种社会问题的班会，大家自由站起来发言，至今记得一个当时对哲学颇有研究的同学讲述康德。。他后来上了交大。还记得我们讨论集权问题，一个后来学心理学的妹子的发言很有深度，她现在在斯坦福。&lt;br&gt;在这其中我们还有一个班会系列，叫做x班智力快车。当时三星智力快车这个节目挺火的，我们就模仿它做了一个以小组为单位的趣味竞赛系列，每周一个科目为主题。比如语文竞赛会出些常错的难字啊，经常搞错意思的成语啊，反正就是有些和课本知识相关，有些超越课本，还有些趣味的题。你能想象我们的化学竞赛班会，其中一个比赛是做鱼吗？拿了四个电磁炉买了鱼，每组做一条，让班主任吃然后评分。。&lt;br&gt;所以那时候我一到自习就泡在老师教研室做那些班会的ppt，基本不好好学习。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，你想象的尖子班都是充满了紧张的气氛和竞争每天学到深夜神马的，但充满趣味就是我们班当时的情况。我不知道现在的学校教育是不是活泼很多，但是在十年前，能有这样的高中生活真心觉得实在是非常幸运的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们有代表性吗？至今为止，在东大，在各种名校我遇到了很多清华北大的朋友。可以说，他们中不乏大家想象的那种努力派，但整体来看，思维活跃，脑子聪敏，不死学习甚至爱玩会玩的人绝对是占多数的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有个知友的答案里说，清华不是考上的，我觉得多少有些道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 如何学习的？&lt;br&gt;看了上面的，如果你觉得，那我也玩好了！或者想，到头来还是看智商那我没戏了！什么的，其实也是大错特错。&lt;br&gt;他们的特点在于，玩的好。学的也好。&lt;br&gt;高考到了上级排名，基本就是一分两分天壤之别的世界。所谓的剑术中高手一个细微的失误可能就丢了命。这就要求你在各个方面都必须修炼到完美，没有大的缺陷。从计算速度，到准确性，到写字好看与否。不能说他们都是决定性的，但在高考这个略不公平的游戏中能胜出的注定是全面手而不是专精手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，该认真的时候，还是要认真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的那些牛同学们在该认真的时候从来没有不集中注意力过。当然最主要的就是上课。我认为更主要的一点是，他们不关注“我学了多久”，而更关注“我该怎么学”，也就是方法。方法适合自己，就是事半功倍，何必去挑灯夜读？遍览世间聪明人，莫不如此。&lt;br&gt;最重要的是怎样去达到结果，而不是多努力。很多人只看到多努力，一味的效仿，往往不能得到同等的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我给题主最重要的建议就是，认识你自己，找到最适合你自己的学习方式。这个方式只能是独一无二的，跟你完全匹配的。找到了，可以说你离清华北大就很近了。因为高考的本质，无外乎就是在有限制的时间里掌握一定量的知识罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外很重要的就是学习的气氛，把学习本身当成快乐，就可以在不知不觉中变强。只是这一点对环境要求太高了。举个例子的话。高中的时候班里学习英语气氛非常浓，大家以说一口纯正的美音为傲，很自然的就去买书跟着练，就像一般的高中生追星那么简单，没有一点强迫或者不情愿。然后我们用很漂亮的口语录好玩的电台广告或者拍戏，你看，学习不仅是苦差事啊，用知识可以更帅气的玩。&lt;br&gt;高一的时候基本我们都是考过了大学四级的（和大学有合作），虽然我是合格线低空飞过。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.具体的学习方法你也可以参考我这个答案：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21763709/answer/19274111&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2176&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;3709/answer/19274111&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 我喜欢他们的为人&lt;br&gt;我听说过，也见过一些人，生怕别人比自己学的多，多知道一道题，导致比自己分数高什么的。但这种人——至少在高中我没有注意到过。&lt;br&gt;这种人注定是成不了大事的。&lt;br&gt;在班里大家几乎没什么竞争意识（也许是我和我要好的小伙伴没有，但至少班里没有明显的这种气氛存在），几乎都是互帮互助，一起快乐的享受共同奋斗的日子。&lt;br&gt;那是我生命中一段很珍贵的时光，身边的每个人我都如此喜欢，以至于现在回想起来都觉得很不可思议。&lt;br&gt;作为一个人，他们首先是合格的。拥有最基本的正直和道德，他们还很幽默。这些道德我曾当做理所当然，后来才发现原来是难能可贵。他们中的一些人，直到今天还在源源不断地给我支持和力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. &lt;br&gt;我知道清华北大在中国意味着什么，不过你不妨把目标放的更大一点。争取做一个时常努力和思考的美好的人+可以考上清华北大。&lt;br&gt;那些人们，他们的目光放的都很远。他们是懂得享受生活的，名校只是他们人生中一站而已。所以好多人即使是一次失败，也用持续的努力淡淡的用更大的成功去刷掉了失败。这也是我敬佩他们的理由之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后特别希望你也能看看这个答案。清华北大不是一切。经历过所谓名校的人都会告诉你，不上名校照样可以有让名校学生羡慕的人生。这不是鸡汤，是实实在在的感悟。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21402580/answer/18151805&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2140&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;2580/answer/18151805&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这个答案。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/24944566/answer/29568974&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question/2494&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;4566/answer/29568974&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这真的才是最重要的事情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26636047/answer/33540275
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有六个手指头是一种什么样的体验？
</title>
<description>
第一次获得这么多赞，很感谢大家没有投来奇行种的目光→_→&lt;br&gt;虽然我是一枚很开朗的逗比，但是毕竟是天生畸形，生活中或多或少也会偶尔被人嘲笑或者是什么的。&lt;br&gt;所以我写出这个答案一方面满足题主的好奇心外，还希望大家多多包容有缺陷的孩子，毕竟我们这类人是很容易报(zi)复(wo)社(xian)会(shen)的喔。&lt;br&gt;谢谢大家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，最后告诉大家一个关于这根手指的一个奇异故事。这是我妈告诉我的，原话奉上，不岑水分！&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说我的第六根手指是出生后3天，在我妈给我洗澡的时候才发现的，连当时的接生医生、护士都不知道！&lt;br&gt;高潮来了：我妈给我洗澡的时候怎么发现的呢，据说是因为当时我的右手拇指夹在食指与中指之间，这个手势是不是很熟悉呢，嗯，对的，就是：凸-_-凸............&lt;br&gt;由于手指较短，不好发现，所以家人一直以为我第六根手指是我的拇指而没有发现我真正的拇指。&lt;br&gt;哈哈哈哈哈哈哈，笑点在哪？0.0&lt;br&gt;---------分割线----------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有图有--哔--&lt;br&gt;&lt;br&gt;不想多说，只能说：存在即合理。&lt;br&gt;我不会告诉你我会用第六个手指勾着塑料袋，这样我可以一个手多拿一个袋子（前提是不要太重）。&lt;br&gt;我不会告诉你我会用第六个手指吸引妹子前来把玩：啊，你的手指好奇怪，我想摸一下可以吗(⊙v⊙)答案是肯定的。&lt;br&gt;我也不会告诉你每一个人把玩完之后都会问同一个问题：为什么不把他切了....切了....了....这是我的手指好吗，他不碍我---哔---好吗，他也有痛觉有骨头有血有肉的好吗！虽然他不会动..嘤嘤嘤嘤..&lt;br&gt;当然，我也不会告诉你，我幼儿园有个同班同学，左手手指5个手指被五颗小肉粒代替了，据说说天生的（自行脑补哆啦A梦的手掌多加五颗肉粒）....于是我被人喊了20多年的&lt;b&gt;“六指琴魔”，他被喊了3年哆啦A梦（&lt;/b&gt;幼儿园毕业我们就没联系了，所以有且仅有3年）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最直接的体验就是，如果你本身是个开朗活泼的逗比，别人会无视你的第六个手指，毕竟生活是没有妨碍的。&lt;br&gt;但！是！如果你本身是个内向深沉的孩子，那别人只能对你敬而远之了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，题主不要害怕，不要怕被人歧视，将你真身露出来吧！！！哈哈哈哈哈&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f5a1d6c45ca6d653fdd17f9b15b2e4e0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f5a1d6c45ca6d653fdd17f9b15b2e4e0_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26670034/answer/33598711
</link>
<author>
楠爷
</author>
<title>
为什么外企接受采访都要严格走程序？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;老规矩，禁止一切媒体转载&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，对任何企业来说，新闻发言都需要走严格的制度和手续，为什么？我从单一媒体关系和投资者关系两个角度来说，我从19岁开始做记者采访Matrox开始，先后做了8年记者，5年的公关和人市场，在媒体，乙方和甲方都做过，服务完美世界，神州数码，LG等一堆公司。现在做投行，也会接触上市公司的高管。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从媒体关系来说，一般采访涉及到包括：公司产品、市场策略、重大事件、公司品牌战略和CEO个人品牌或重点高管个人品牌打造&lt;br&gt;&lt;br&gt;涉及到的部门非常多，如果任何员工都可以接受采访，那岂不是乱套了吗？过去企业的PR部门非常不职业，觉得抓一个人就可以来采访，或者任由媒体随意采访，结果搞出负面新闻或者泄密。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Media PR是一个非常体系化的过程，对新闻发言人制度的认识和设计，决定了这个企业在媒体上的曝光的成功率和质量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何一次成功的采访，背后都需要经过策划，选题沟通，采访提纲制定，采访对象甄选与培训，采访文件的勘校以及采访发刊管理几个过程。任何草率行事的采访，必将付出意想不到的代价。比如有些领导对PR并不懂，就觉得自己吐槽吐爽了，然后就傻逼了。有时候吐槽一两句话被媒体披露，后果也是很严重的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里披露个小故事：某游戏公司大佬在5年前某届大会上准备公开喷另外一个大佬，我的团队为这个大佬准备狂喷的发言稿和喷完了的专访一天一夜没睡觉。因为喷的太狠，我都觉得走到路上要被人杀了。当时那个感觉，真是太刺激，如果任何一个环节出问题，这件事就会变得不可控，而且这两家都是上市公司。后来早晨大佬吃完早饭，觉得喷对方没意思，就不喷了。我又得花时间重写一篇和谐版的发言稿并和媒体打招呼。这需要极强的执行力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;成功的PR部门在企业内部都是一级管理部门，他们对从董事长到基层员工都有充分的影响力。董事长说什么，怎么说，都要和PR部门制定的策略高度一致，不能由着自己性子胡说八道。董事长如此，下面接受采访的员工就更要受到制约和管理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从投资者关系来说，这就更严谨了，当然不是什么人都能被采访和调研的，要经过IR关系部门统一安排协调，在监管条例范围内披露信息。比如你正在运作的重组，你肯定不能向外面说，公司目前的业务状况，说到什么程度不违规信批，不触犯监管红线，这都是IR要做培训和监管的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主这个问题，反映了我们很多企业对PR和IR的认识还处于非常业余和初级的阶段，很多事情都是自己图嘴爽闹出来的大事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下，说到外企，我多年前为LG中国服务，我们所有的采访反馈都会集中到IMC管理部门，由他们统一安排。但其实只要我们把采访需求和管理计划做的比较完善，LG的反馈还是很快的，而且也很配合。我之前做了8年记者，采访过MOTO，Intel，NV，IBM，联想等一堆企业的高管，基本都是中国区CEO，他们大多都是讲空话给我听，我有时候会提一些敏感问题，他们也会打太极，这一看就是经过很深的PR培训的结果。所以对有些我没有答案的问题，我会事后和他们PR部门补充我需要的内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，不是外企接受采访要走严格的流程，而是本来就应该要有这个流程，所有没有PR管理流程的企业都是不正规的企业，只能给企业惹事。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26566103/answer/33598015
</link>
<author>
筑室
</author>
<title>
英语好是怎样一种体验？
</title>
<description>
貌似真正英语好的都没来答，国产英语专业腆着脸来凑个数。&lt;br&gt;理论水平：高二通过六级，大二裸考新托福114（真的裸考，考试前一晚扫了一眼题型），大四裸考通过专八，出版过两本译著。&lt;br&gt;实际水平：在英语国家感觉就是『无障碍』。前两年在英国读暑期班，头一天租个自行车把大学城摸一遍，此后生活就跟当地人差不多了，买菜、做饭、逛街、泡吧、逛博物馆、看本地新闻无缝过渡，基本没人注意到我是外国人，还经常遇到问路的。上课听讲、课后讨论、写论文也完全没问题。只有两点露马脚：因为我说美音，英国同学以为我是美国来的，但美国同学能听出我至少不是在美国长大的；还有一次聊天时同学说『He is such a troll』，我听不懂。这个词是网络流行语，语义有点像中文的『嘈子』，使用语境类似『跪舔』『五毛』，是个很NATIVE的说法。语音和文化是一般语言学习者最后的障碍，法律、医学等专业除外。&lt;br&gt;前一阵和先生一起去旧金山，对比之下『英语好』的感受特别明显。比如去银行办业务，我随便找个柜台就办了，他得排半天队等中文客服；在饭店里我拿个菜单就点了，他只能渴望地看看周围人的盘子然后跟我说『我要那个』；有天晚上我俩在咖啡馆撞见创业者聚会（硅谷创业者是真的多），我边喝咖啡边听一耳朵，他伸着脖子听得满头汗，还经常要我给他翻译。散会后他想跟其他人聊聊，几乎每句话都得靠我转述，聊得非常吃力，最后只好要个名片了事。回来以后他开始天天看NYT，发誓学好英语。&lt;br&gt;英语好在国内优势更明显，主要是缩小信息差，GOOGLE、WIKI、FB、TWITTER、QUORA、各种英文媒体畅通无阻，获取的信息相对快速、可靠、全面，不容易被『哔——』忽悠。2011年我刚开始做文化记者的时候正好赶上瑞典诗人特朗斯特罗姆拿诺贝尔文学奖，国内对他几乎一无所知，这时候就看谁家记者英语好，能以最快速度把此君八个底朝天。闭门research两天之后我写了这么一篇东西：&lt;a href=&quot;http://site.douban.com/106727/widget/notes/41265/note/184353621/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;《于无声处》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，在当时算是信息比较全的（文笔就不谈了）。&lt;br&gt;后来做科技记者体会更深，要了解行业趋势必须看Wired、Techcrunch、Fast Company、The Verge等等等等，报道国内创业公司也得先看看国外有没有原型，国内公司赴美上市还得看英文招股书，今年春节我就是守着SEC过的，刘强东对国内媒体多年的宿怨终于在除夕晚上一口气报复完了。&lt;br&gt;只要中外信息差仍然存在，英语好就是一项特别好用的属性，适用范围之广可能仅次于『长得好看』『脑子聪明』『家里有钱』，用好了能极大提升攻防指数。我这种小白只是利用英语好对信息进行简单加工和贩卖，高级的如姚大钧、 &lt;a data-hash=&quot;6bec872206d9884cd9535841b6a1f510&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/6bec872206d9884cd9535841b6a1f510&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$6bec872206d9884cd9535841b6a1f510&quot;&gt;@Lawrence Li&lt;/a&gt; 借助英语好大量吸取某一领域知识，修炼成专家，从事更有创造性的工作；至不济可以练一口『女王音』，装个逼也是好的。但英语好不是一门技术，跟『会写代码』『会写文章』『会做量化交易』不一样，直接变现能力很低。英语好可以为你打开一千扇门，能走多远还要靠其他专业技能。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20503549/answer/33596331
</link>
<author>
滕腾
</author>
<title>
如何快速解酒？
</title>
<description>
从琳琅满目的解酒产品，到各种各样的民间偏方。不看广告看疗效。&lt;br&gt;坑了一把小伙伴，做了次人肉实验。&lt;br&gt;当然，首先得把自己先灌醉了！实验员：正气哥(左)、邱帅(中)、小芳（右）、田野（下）。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ab86f112e5e8a4b53c2af06553243504_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;406&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ab86f112e5e8a4b53c2af06553243504_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;四位酒量相当，年龄相仿，每人三瓶啤酒下肚，都还没找到啥感觉，又各喝了二两五高度白酒。貌似都已经喝到位了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;休息十分钟，让嘴里酒气散一散，然后用酒精测试仪检测：邱帅45、正气哥86、小芳64、田野54&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（交警检测标准：20酒驾，超80醉驾）&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5472c7b805a546ed95d6a2424f30748e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;412&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5472c7b805a546ed95d6a2424f30748e_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;抓阄结果：邱帅吃“海王金樽”解酒药，正气哥喝浓蜂蜜水，小芳运动，田野冰水洗脸。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.解酒药&lt;br&gt;邱帅吃了3颗解酒药。休息30分钟后，用酒精测试仪测试。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3c1712d58fdaf52c4909b08385b2a181_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;403&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3c1712d58fdaf52c4909b08385b2a181_r.jpg&quot;&gt;他从45降到了38，才下降了7。服药半个小时，醒酒效果很不理想。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/476a4e40b72944f49c287c668debef72_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;373&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/476a4e40b72944f49c287c668debef72_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.蜂蜜水&lt;br&gt;喝蜂蜜水醒酒的办法，网上有很多人认为非常有效。我按照网友提供的配比，调制了一杯很浓的蜂蜜水，让晕乎乎的正气哥喝下去，再给他休息30分钟。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a85dc90fa4368e5081a334941cb87f79_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a85dc90fa4368e5081a334941cb87f79_r.jpg&quot;&gt;半小时后检测，正气哥从86直降到22。看来浓蜂蜜水效果比解酒药要好不少！&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/61990c3bbb92b3c09775494dbebffe4f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/61990c3bbb92b3c09775494dbebffe4f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3.运动出汗&lt;br&gt;小芳选择跑楼梯+俯卧撑，他从6楼跑到1楼，再从1楼跑到6楼，已经趴在地上撑不起来了。他只好趴在墙上做了30个“俯卧撑”。5分钟下来，满头大汗。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/236c020ec7a11e10da136b546b3a6677_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/236c020ec7a11e10da136b546b3a6677_r.jpg&quot;&gt;马上用酒精检测仪检测，他的指数从64暴跌到了6。实在太惊人了！&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0696dcb301b48aebc715c742eb67e8d9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0696dcb301b48aebc715c742eb67e8d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/328fe29ce59f24a1dbebc8eb4c6d78ae_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;373&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/328fe29ce59f24a1dbebc8eb4c6d78ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;4.冰水洗脸&lt;br&gt;田野最惨！酒喝高了，脸上滚烫，还要把脸浸到冰水里。但酒也能壮胆，他像扎猛子一样，把头钻进一盆冰水里。只听见一声惨叫！&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3cddd6a8d79df96df188f1310478efa2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3cddd6a8d79df96df188f1310478efa2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3cc68770b0754d0779a711d41a0ce43f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3cc68770b0754d0779a711d41a0ce43f_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;醒酒效果依次排名：运动出汗 〉冰水洗脸 〉喝浓蜂蜜水〉吃解酒药&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;医生对四种醒酒法的观点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、人摄入酒精后，90%以上是靠肾脏来分解消化，只有10%是通过皮肤、呼吸道和尿液来排出。运动出汗醒酒效果最好，是因为运动后呼吸、皮肤排出酒精加快，辅助肾脏的分解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这种方法不可取。酒喝多了，人处于高代谢状态，剧烈运动会加重心血管负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、冰水洗脸，醒酒效果是短暂的。酒喝多了，血管会扩张，冰水能使血管收缩，会感到短暂的清醒，但过会儿就又恢复醉酒状态，因为大部分的酒精还在体内，没有被分解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、喝蜂蜜水降低了酒精浓度，一是因为蜂蜜中含有果糖，会带动酒精的代谢；另一方面，喝大量水本身也有利于酒精排出体外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、市面上并没有特效的解酒药。所谓的解酒药只是在酒精代谢或拮抗酒精上起到一部分作用。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26503253/answer/33571027
</link>
<author>
赵托尼
</author>
<title>
全球有哪些值得推荐的精品酒店（boutique hotel）？
</title>
<description>
谢邀……&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关？家里开旅行社的所以自幼就在苦苦追寻同一个答案：“爸爸，今年寒假／暑假咱去哪儿？” 迄今为止去过亚非拉欧美二十七八个国家，然后目前就职于全球最大的奢华旅游公司Abercrombie &amp;amp; Kent香港分公司的Special Interest部门，专门直接与VVIP客户联系并根据客户需求特殊定制化（tailor－made）旅行体验并负责具体执行，具体负责过的客户中比较有名的大概有有福布斯全球富豪排行榜前五中某位的继母，还有做马具发家的某法国顶级奢侈品家族几位成员的某次Family Trip。而作为定制旅游策划的基本素质要求就是要根据客人特点，需求，兴趣爱好来做行程安排推荐。而其中作为高端定制旅游里的重中之重－自然就是酒店了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;单就精品酒店（Boutique Hotel）， Boutique 原指法语中时尚买手所经营的服装饰品小店，本来跟Hotel就是一个风马牛不想及的词语，结果硬生生被人合并到了一块创造出了一个新的概念 Boutique Hotel。其实之前业内很多人也都在尝试通过具体指标给Boutique Hotel下一个确切的定义， 比如房间数小于50，特定的酒店设计主题，服务人员客人配比到1:1， 房间大小，酒店设施等等……然后再自打这个听起来噱头十足的概念被中国人瞧见后，立马神州大陆上就如雨后春笋般冒出了不计其数的Boutique Hotel，一个个打着精品酒店的羊头，其实卖着情趣酒店的狗肉。其实所谓Boutique Hotel就像是瞎子摸象里面那头象，总有点大音希声无可名状的意思，其实业内从来也都没一个公认的标准来定义什么叫做精品酒店，大伙也都是只闻其声不见其人所以跟那几个瞎子也没什么两样，你摸到大腿说这厮如此挺拔粗壮定是精品酒店，他却又摸到耳朵说这柔若无骨宛如蒲扇更必得Boutique Hotel精髓……总之公说公有理，婆说婆有理，诸般利益纠葛下吵的不亦乐乎也不是两三天了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，Boutique Hotel其实是一个知其然，但不知其所以然的概念，尽管我不能帮忙定义什么精品酒店，但我却可以无比的自信的讲出那些酒店是真正的Boutique Hotels - 正是因为它们的出现而不断刷新酒店业的种种极限，并且用自己的存在为Boutique Hotels写下新的定义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;亚洲 －Aman Resorts&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界上最好的酒店是安缦，而安缦最好的酒店在亚洲。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/87b8e5530e6431ebaa7d71bb1f1e67c5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;598&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/87b8e5530e6431ebaa7d71bb1f1e67c5_r.jpg&quot;&gt;暮色中的巴厘岛Amankila&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么是安缦？什么就是精品酒店。安缦是什么？安缦就是整个行业的标杆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为精品酒店的翘楚，安缦自打1988年自普吉岛第一家Amanpuri开始，就定义了精品酒店。Aman在乌而都语中既是“和平“的意思，而每一家安缦都在用自身来诠释这个奢华低调，雅致天成，和平宁静的品牌理念。目前，安缦集团于全世界有着27座风格各异却极尽奢华的精品酒店，服务于全球仅十四万最顶级消费的客户群体，而其房间均价也基本都维持在每晚5000人民币左右。与全球其他奢华酒店集团不同，安缦始终在坚持走小而精的路线，一般每一个阿缦一般只有二三十间的套房（suite）以及十多间的别墅（villa).&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6339f18bae5e8a9839fec924a382cfcb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6339f18bae5e8a9839fec924a382cfcb_r.jpg&quot;&gt;巴厘岛Amandari门口着盛装欢迎客人的当地孩童&lt;br&gt;&lt;br&gt;安缦的奢华妙在不着痕迹，酒店选择的地点绝大多数都是有着无可比拟自然环境，或者拥有悠久历史的建筑遗址，例如颐和园里的安缦颐和跟暹粒之前作为西哈努克亲王行宫的安缦萨里。其次，安缦拥有自己专属的世界顶尖设计师团队，例如Jean Michel Cathy，又或Peter Muller，无不声名显赫，设计师将自身对于该地区的文化，建筑，历史等理解融入到自身的设计理念里， 形成每一家酒店独一无二的风格。而细节才是决定成败的关键，无论从室内装潢，家具饰品到床上用品，安缦都做到了最好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6e6f1767a33d0c948624a17eb1cdcdae_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6e6f1767a33d0c948624a17eb1cdcdae_r.jpg&quot;&gt;巴厘岛Amanusa的餐厅&lt;br&gt;&lt;br&gt;有种人管自己叫做Aman Junkie，所谓安缦的“拥趸”，互相见面之后便是比拼起谁住过的安缦更多些。其中功不可没的便是安缦到让其他奢华酒店惊为天人的服务水准，在安缦，员工与顾客的比例一般都在6:1左右，而其中最经典的传闻就是安缦会每天派人在被太阳晒的滚烫私人沙滩上不停浇上冷水，而等客人被司机专程送来的时候，却看不到任何人影，只有广袤天地间之间一盏撑好的太阳伞跟已然铺好的沙滩床跟恰恰摆好的按客人喜好准备的饮料跟冰毛巾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fddc0adf077998c5d3c52e39dce709c1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;756&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fddc0adf077998c5d3c52e39dce709c1_r.jpg&quot;&gt;安缦颐和的前门&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前安缦在中国有俩家，北京的颐和还有杭州的法云，五家在印尼，一家普吉岛，一家老挝，一家柬埔寨，一家越南，一家日本，五家不丹（但在同一个Amankora名下）， 两家印度，一家在菲律宾，还有最近在做一条叫做Amanikan的只有三间套房的奢华游船。另外一点安缦跟其他酒店不一样的是安缦酒店自身会提供一系列免费的行程安排给客人，其中包括跟酒店厨师去当地市场买菜然后再回来酒店上一节当地烹饪课（amandari），亦或包下酒店自己的游艇出海潜水（amanwana）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/57d8bbfd627c31e28b6fe4626d993c0b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;442&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/57d8bbfd627c31e28b6fe4626d993c0b_r.jpg&quot;&gt;杭州安缦法云的房间&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是安缦，这里恰巧是精品酒店起点，也理应是精品酒店的终点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;非洲 －&amp;amp; Beyond&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和你在一起，是因为我选择和你在一起，而不想按别人的方式生活 － &amp;amp; Beyond&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/732b745b9d9e96dda45f25525d157294_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;593&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/732b745b9d9e96dda45f25525d157294_r.jpg&quot;&gt;坦桑尼亚 &amp;amp;Beyond Ngorongoro 火山口营地的餐桌&lt;br&gt;&lt;br&gt;每年，世界上最好的的奢华旅游杂志Condé Nast Traveler会评选出世界Top50最奢华酒店，而&amp;amp;Beyond公司依靠本身的几个顶级的非洲奢华营地一般就能占到其中的十分之一强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在非洲，精品酒店的选择相对容易很多，不需要去考虑什么房间大小，服务质量，酒店设施，只要看好一点－永远选择最贵的－在非洲，最贵的就是&amp;amp;Beyond，而最好的也只有 &amp;amp;Beyond. 作为旅游季节性特别显著的地区，无论是坦桑尼亚，肯尼亚所在的东非塞伦盖蒂跟马赛马拉一带，或是津巴布韦博茨瓦纳南非的Delta三角洲区域，&amp;amp;Beyond的奢华营地一般的价格基本都在1100美金左右，每人，每晚。这还不算最夸张的，Scantuary Retreat那个常年被各种土豪包场的Chief‘s Camp营地还有Singita那几个逆天的营地最夸张的时候价格能冲到2200美金每人每晚，而且常常还是有价无市的状态。其实想来也正常，这些营地多的也就十来个房间／帐篷，少点的也就五六个，反而倒是世界上土豪这般多……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/dc4b81b592e16deb63a097e1f68816db_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;810&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/dc4b81b592e16deb63a097e1f68816db_r.jpg&quot;&gt;南非 &amp;amp;Beyond Phinda Homestead 营地的泳池&lt;br&gt;&lt;br&gt;这般贵只有一个理由－位置。要说比起奢华到牙齿的房间内饰跟帝王般的服务享受，都远远比不上一个好的位置对一个营地所具有的影响巨大－只因在非洲旅行的全部的意义只关于这一个词－Safari。 斯瓦希里语中巡猎的意思，源自十九世纪晚期英国殖民者来到东非为了狩猎非洲五霸（犀牛，大象，狮子，水牛，猎豹）然后到处宿营的行为，如今当代人虽说拿相机取代了猎枪，但Safari这个词倒是被保留并延续了下来。而对于顶级营地来说，这个位置很大程度上就决定了客人与野生动物的距离。一般来说，顶级营地都会设置在各个保护区的核心区域内，然后营地非但没有任何护栏以便野生动物自由出没，然后一般还会特意的修上饮水点来吸引动物。更有甚者，就连吃晚饭的时候都要需要专人陪护来到餐厅然后晚饭结束后送回房间后就立即锁门再也不能出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/28740ce17e018c1eb61167c055410c30_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;593&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/28740ce17e018c1eb61167c055410c30_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;南非 &amp;amp;Beyond Ngala Tented Camp 卧室&lt;br&gt;&lt;br&gt;在非洲，其实相比固定的奢华营地来说，更为夸张的还有叫做所谓星空下的帐篷，因为很多保护区的法规跟现实条件的限制，位置再好的奢华营地只能尽量的设置在保护区的边缘但距离腹地依然相对遥远。为了解决广大土豪日益增长的物质文化需求与落后生产之间的矛盾，勤劳勇敢的非洲人民发明了这种豪华移动营地。也就是说在客人来到的一天前，先根据客人行程规划派人在保护区腹地从无到有搭建出这种将近50平方米里面应有竟有的奢华帐篷，而客人来到的时候更会带来一只庞大的从厨师，向导，保卫到佣人等提供一系列服务的队伍。而等到第二天清晨离开的时候，硕大的营地就会被拆解然后运到下一个地方安营扎寨等待新一批的客人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ac6a44ffc7034856c3c3583730af325b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;593&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ac6a44ffc7034856c3c3583730af325b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;纳米比亚 &amp;amp;Beyond Sossusvlei Desert Lodge的会客厅&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;amp;Beyond最初成立于1991年南非的Londonlozi 私人动物保护区，如今已经在亚洲跟非洲多个国家拥有着33座豪华营地，&amp;amp;Beyond比较独特的一点在于公司一直强调Sustainable Development的概念，一方面依靠经营奢华营地来取得营收，一方面通过这些营收来帮助当地人民提高福利，资助野生动物跟环境保护，例如每一座营地的大多数工作人员也都是来自于附近村落。&amp;amp;Beyond最好的几个营地分别是Ngorongoro 火山口保护区（整个东非野生动物最为集中的地方）的 Crater Lodge， 还有桑给巴尔海岸线上的私人小岛 &amp;amp;Beyond Mnembi Island （号称整个非洲最好的海滩跟潜水地），最后则是&amp;amp;Beyond 南非的Phinda Private Game Reserve里的大本营（极尽奢华，甚至每个villa还配备有专人管家）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1e7754564cdd61fe45743ef2b9b8db1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;810&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1e7754564cdd61fe45743ef2b9b8db1c_r.jpg&quot;&gt;南非 &amp;amp;Beyond Phinda Vlei Lodge的下午茶&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;amp;Beyond－不只有你想不到的，还有你连花钱都买不到的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;拉丁美洲－&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;欧洲－&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;澳洲－&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;北美洲－&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;南极 &amp;amp; 北极 － &lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;中东－&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;私人包机－&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天更新一章，&lt;br&gt;&lt;br&gt;To Be Continued.....
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20119817/answer/19212871
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
那些把宠物阉割的人是真正爱宠物吗？
</title>
<description>
我不明白为什么那么多人喜欢代入人类的思考观点去讨论这件事情，什么阉割是对动物天性的不尊重，甚至于拿人类自己绝育做比较。哦，难道你们也是每年有固定的发情期，只要看到个同物种的异性就扑上去啪啪啪？一年可以产出几十只崽子？还是说你们上辈子是只狗，在尝过快感之后觉得阉割以后肯定整个喵生狗生都绝望了？我室友的猫经常以瑜伽姿势在沙发上清洁自己的生殖器官，按照人类思维我是该扇它一耳光呢还是该觉得他是想和我来一发？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对猫来说它知道什么是绝育吗？无非跟给它治疗别的病症一样送去宠物医院然后养几天就出来，它难道还会因为自己不能再发情了就黯然神伤？你们这代入感是有多强？&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上那么多人述说绝育的必要和好处，不再赘述。那些动不动就 人只爱自己 这种回答的您是来找存在感的还是咋地？麻烦继续活在您的网易新闻评论吧慢走不送。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我室友养了一只猫但是不给他绝育，觉得绝育是侮辱了猫咪的尊严，于是让他整夜整夜挠门（我的门啊我去）和嘶叫。我不知道绝育会给他带来什么心理创伤或者精神隐疾但是我知道再这么下去他过不了几年要么早死要么偷偷跑出去还是早死。另见过朋友家养猫的，猫咪绝育在家跟别的猫打打闹闹跟主人斗智斗勇玩累了就团成一堆找个舒服的地方睡了我觉得没看出他们自尊心受伤了您觉得呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;麻烦别在把这种事情往人类身上尤其是您自己身上比划了，真的，作为同物种我会装不认识你的&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一个事情吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有个朋友长期救助流浪猫，而且运气好的出门就捡猫，捡到了就送去做检查，大一点儿的还要绝育，然后再送给好心人领养。其中付出的精力和财力自不必说，我都觉得很佩服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一个同事说家里有老鼠所以想领养猫咪，然后我朋友好心提醒他记得做绝育。结果那个人勃然大怒，洋洋洒洒斥责做绝育是残害猫咪天性，不惜以太监作比。我当时就卧了一个槽，你一个从没有动过一根手指头帮助那些流浪在城市里食不果腹无处容身的猫咪的人，到底是什么赋给你那么高的优越感去在道德制高点上指责别人？更不用说还声嘶力竭地叫嚣宁可让他们发情了出去自生自灭也不要给他们做绝育这种观点了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反正这件事情以后，我就拒绝跟这类人交流。说再多也白说。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26444778/answer/33324890
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么人们愿意沉浸在负面情绪中？
</title>
<description>
我来提供一个简略版的脑科学解释。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“Human mind is a wandering mind, and a wandering mind is an unhappy mind” [1]&lt;/blockquote&gt;一大类心理活动是有外界刺激，有知觉参与的，更重要的是，我们的注意力选择性的加工这一部分信息。有外界刺激的就不用说了，比如我们在看图画，欣赏作品，谈话，读书，做题，对某个问题进行思考，这个时候注意力被极大的调用，集中在这些具体的活动上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而另外一类心理活动是内生性的，与『当下』无关；这种白日梦（Mind wandering）主要是关于自身的；有来自过去的回忆，以及对未来的憧憬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;承载两种心理活动的大脑活动是完全不同的！前者总是包含了了额眼区（frontal eye field），顶上沟（intraparietal sulcus），躯体运动区（precentral sulcus）。而白日梦的时候，主要表现为后扣带与楔叶（posterior cingulate， precuneus）,顶外皮层（ lateral parietal cortex）。脑科学里面有很多名词来描述这两个系统，这里就把前者叫做注意网络（attention network，AN），后者叫默认网络（default-mode network，DMN）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最神奇的是，两者的活动是相互拮抗的。一旦有注意力的需要，DMN 的能源消耗就降低了，『被借走了』；同理当白日梦时候，DMN活动都很强烈，然而AN的活动就相对降低了。[2]&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4e5d07465e0ef299dd5bb18dbc5ea074_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;652&quot; data-rawheight=&quot;456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;652&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4e5d07465e0ef299dd5bb18dbc5ea074_r.jpg&quot;&gt;AN的活动很早就被发现了，十几年来任务刺激范式一再重复。而DMN一直到2000年才被发现，再然后大家开始采用『静息』范式，他的功能，尤其是与自身相关的念头、做白日梦这种的强关联性，才被逐渐解开面纱。比如有人就先给测试者一些很简单的记忆任务，让他们训练几天倒背如流后，一面做这些无聊题，还加入一些新的有一定难度的新题目，当然是同时 fMRI扫大脑的。因为题目太简单了，所以被试有很长时间可以自己发呆。结果显示，DMN的活动在简单题目的时候几乎不降低，而在新题目出现的时候显著降低了；而且活动改变强度和走神频度高相关[3]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多研究也表明，做白日梦的时候比较容易诱发负性情感。而负性的情感反过来又促进了DMN的活动，增加白日梦的频率[4]。不光如此，很多精神疾病，譬如抑郁症，都发现DMN的活动有相当的异常[5]。为什么产生这个原因？目前我没有看到非常好的解释，需要我们对意识现象有足够强大而统一的理论，以及支持的数据才行。如同开篇的quotes，当作一般性的原则吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我们倒是可以从很多『生活常识』方面来理解，尽管在科学上很不贴切，很不确实，比如说人脑需要平衡情绪和理性啦之类。这个理论背后的应用倒是值得我们关注，比如正念（mindfulness）啊、冥想（meditation）之类的，其实和白日梦是有很大区别的；这些方法实际上是需要人集中注意力，摒弃不愉快的想法，抑制自己的思维被放逐到白日梦中。所谓『关注当下』会感觉到比较幸福，尽管听起来很鸡汤，但是实践上却还是有一定道理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;1. Killingsworth, M. A. and D. T. Gilbert (2010). &quot;A wandering mind is an unhappy mind.&quot; Science 330(6006): 932.&lt;br&gt;2. Fox, M. D., et al. (2005). &quot;The human brain is intrinsically organized into dynamic, anticorrelated functional networks.&quot; Proc Natl Acad Sci U S A 102(27): 9673-9678.&lt;br&gt;3. Mason, M. F., et al. (2007). &quot;Wandering minds: the default network and stimulus-independent thought.&quot; Science 315(5810): 393-395.&lt;br&gt;4. Smallwood, J., et al. (2009). &quot;Shifting moods, wandering minds: negative moods lead the mind to wander.&quot; Emotion 9(2): 271-276.&lt;br&gt;5. Greicius, M. D., et al. (2007). &quot;Resting-state functional connectivity in major depression: abnormally increased contributions from subgenual cingulate cortex and thalamus.&quot; Biol Psychiatry 62(5): 429-437.&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26657685/answer/33554554
</link>
<author>
程序
</author>
<title>
人们对于不同的姓名会有不同的看法吗？
</title>
<description>
反正&lt;br&gt;听过我名字的人&lt;br&gt;都绝对&lt;br&gt;不会忘记…&lt;br&gt;(OvO)&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;上完自习回来了~各位小伙伴一定要身份证……满足你们就是了……（其实我知道你们都不是不相信，只是想看身份证，聪明如我怎么会让你们得逞，身份证照片人生一大耻辱好么！）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ae2bc4d7e9263d6724f3fa63aeb1a976_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;384&quot; data-rawheight=&quot;248&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;384&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人的名字会不会影响人们对他的第一印象？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这简直是一定的呀，母上大人赐我一个这样的名字，真的是感受很深！&lt;br&gt;小时候一度陷入到强烈想要改名的执拗当中！人家小姑娘都叫什么“月”呀“婷”呀“萱”呀，我这算是个啥呀，还是个词组！&lt;br&gt;每次老师点名，我答到之后总是会听到一句“哎？我还以为是个男生。”&lt;br&gt;这还不算最糟糕的。&lt;br&gt;上英语课我连英文名都不用起了，大家很自觉的叫我“program”“procedure”，这是人的名字吗？我这种少女不是应该起个Crystal这类blingbling的名字吗？怎么忍！&lt;br&gt;当然这也不算最糟。&lt;br&gt;问题是，大家看到我的名字总觉得我要各种会计算机是什么意思！&lt;br&gt;有一次拿作业本在教室占座，回来之后就多了这样一张纸条：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7831007804bf3d703432dc376c0bca71_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;269&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7831007804bf3d703432dc376c0bca71_r.jpg&quot;&gt;你们在我的作业本里面说相声是要闹哪样！&lt;br&gt;这种情况你以为就是最坑了吗？当然不是！&lt;br&gt;这种奇葩的名字居然还有人跟我重名呀，还是高一级同一专业的学长呀！我每次收快递、快递阿姨都要问一句“程序不是个男的吗？”  学长你到底是买了多少东西呀！荼毒太深了，好几次阿姨都觉得我是冒领的、不肯给我包裹呀！&lt;br&gt;当然，也有好处，比如可以直接用学长的书，连名字都不用改。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我觉得我的名字还挺好的，让人一见就永生难忘~而且还可以拿来骗赞。&lt;br&gt;喂，说你呢，笑了居然还不来赞。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26633424/answer/33519575
</link>
<author>
MadMel
</author>
<title>
一共有多少个维度？每个维度各是什么意思？
</title>
<description>
&lt;b&gt;反对枕水的答案。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我们周围的空间有3个维（上下，前后，左右）。我们可以往上下、东南西北移动，其他方向的移动只需用3个&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/175999.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;三维空间&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;轴来表示。向下移就等于负方向地向上移，向西北移就只是向西和向北移的混合。&lt;br&gt;在&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2505.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;物理&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;学上，时间是第四维，与三个空间维不同的是，它只有一个，且只能往一方向前进。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们所居于的时空有四个维（3个空间轴和1个&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/30505.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;时间轴&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），根据&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2218.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;爱因斯坦&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的概念推测为四维空间，我们的宇宙是由时间和空间构成，而这条时间轴是一条虚数值的轴。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有些理论预言我们所居于的宇宙实际上有更多的维度（通常10，11 或 26 个）。但是这些附加的维度所量度的是次原子大小的宇宙。（请参看&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/58205.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;弦理论&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;维度是理论模型，在非古典物理学中这点更为明显。所以不用计较宇宙的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/357930.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;维数&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;是多少，只要方便描述就行了。”&lt;br&gt; ——来自百度百科&lt;br&gt;当我们讨论&lt;b&gt;空间&lt;/b&gt;的时候，我们的世界是三维的。当我们讨论&lt;b&gt;时空&lt;/b&gt;的时候，我们的世界是3+1维的，也就是1维的时间和3维的空间。所以枕水的说法是不正确的，我们的世界是三维空间四维时空。时间和空间是两个概念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们先说空间。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;0维空间，也就是一个没有体积的点，是个数学概念，一般认为大爆炸之前宇宙是这样的一个奇点，在这里&lt;b&gt;什么都没有&lt;/b&gt;，用大刘的话来说就是“&lt;b&gt;绝对的死”&lt;/b&gt;。但按照大爆炸理论来猜测的话，奇点又包含万物，是一切的起源，是无中生有的神奇。&lt;br&gt;&lt;b&gt;1维空间，&lt;/b&gt;就是一条线，假设有1维生物的话——虽然我们不理解这种生物如何存在，但假设有的话——它们将是只有长度没有宽度的，也就是一个点或一条线。在1维生物的眼里，它们就是生活在一个没有宽度的管道里的生物，世界就是一个点，由于没有上下左右只有前后，所以1维生物身边没有空隙，它本身就是一个点，也不能更小，所以只能向前移动，除非是得到了推动全宇宙的力量，才能向后移动。&lt;b&gt;如果和我们的宇宙一样，这个世界也是有限无边的话，那就是一个环。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;2维空间，&lt;/b&gt;是一个面，2维生物的眼中，世上只有长短不一的线段，比如一个正方形，在2维生物的眼里是一个线段，需要围着它走一圈，去测量各个线段的长度和夹角，然后推测它的形状和面积，才能得出结论。但那个结论必然不是我们以为的，如此直观的正方形，因为它们永远看不到全貌，它们应当会形容“这是一个有四条长度为XX的边，各边之间夹角为90度”的物体，我们可以命名它为4*90形。而更复杂的物体，比如一团小学生意义不明的涂鸦，在它们看来，就需要非常高深的知识去测量了，就好比我们随手捏一个千疮百孔的泥团然后求表面积。&lt;b&gt;如果和我们的宇宙一样，这个世界也是有限无边的话，那就是一个球体的表面（注意，不是球体！），类似于地球表面，很难形容形状，在我们看来是个球，但摊开的话2维生物才能理解，不过那是个什么形状？什么也不是，或者说我们怎么去切它，它就是什么形状。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;3维空间，&lt;/b&gt;也就是我们的宇宙了，在我们的眼里是一个悬浮着很多星体和其他物质的容器。三维生物和物质由长宽高三个方向构成，在我们眼中，一切物体都是二维的平面，比如我们看一个正方体的骰子，最多只能看到其中三个面，我们的眼睛和光线的配合使我们能分辨出三个面的阴影深浅，从而产生3维的感觉，但只是感觉，而不是真的三维，因为我们永远不能同时看到一个骰子的所有面，也不能看到一个封闭容器的内容物——就好比我们看二维的一个圆圈，可以同时看到它的上下左右，圆圈里套着一个三角形，我们也可以看到，甚至能直接伸手取出里面的三角形而不破坏圆圈的形状。但二维生物不可能直接看到圆圈里面，必须打破圆圈才能拿出里面的三角形。同样，我们想要取出一个篮球里的鸡蛋，必须打破篮球。&lt;b&gt;如果我们的宇宙是有限无边的话，那就是一个超球体，或者说我们难以形容它是不是圆的——因为在我们眼中它没有边际，自然也就无法描述形状。但我们可以使用数学推论，姑且认为宇宙是一个球，一个飞船从某个点出发，沿一条直线航行，最终会穿越那个不存在的边，从另一端出现，然后回到原点。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;示意图：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;244&quot; data-rawwidth=&quot;354&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/685101d3134d4176c3112c6e6e5e0aa6_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;354&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4维空间&lt;/b&gt;——说到这里，大家应该能够理解四维空间了：四维空间的生物和物质是由长宽高和一个在我们世界不存在的方向组成的，正如我们可以从2维世界不存在的方向，也就是高，去看到2维世界的全貌，而2维生物必须借助数学才能做到一窥全貌，肉眼无法看透一样。四维生物眼中的世界是三维的，它们可以从一个三维中不存在的方向，同时看到一个正方形的全部六个面，还能从那个方向在不破坏物体封闭性的前提下取出物体中的东西，看到物体内部的样子。&lt;br&gt;这对我们来说已经是神了——四维生物可以轻松地从篮球中拿出鸡蛋，从人体内拿出心脏，而篮球和人外表毫无破损；四维生物可以同时看到我们穿衣服的样子、光屁股的样子、我们的皮肤下面的肌肉、我们的血管血液骨骼骨髓……我们的一切细节在四维生物眼中都是摊开的。就好像对二维世界来说，无数个二维平面也摞不成三维物体一样，我们的细节无限展开到纤毫毕露，对四维生物来说也不过如此，我们的“无限”对高维生物来说，就是“有限”。&lt;br&gt;再打一个被用滥的比方，我们挥挥手，在二维世界投下一个手的影子，是个二维平面；四维生物挥挥手，便在我们的世界投下一个切实存在的固态影子。我们的手竖着穿过二维平面，在它们的世界便是出现了五个近似圆形的，切实存在的物体，然后逐渐合成一个扁平物体；四维生物的手从第四个方向穿过我们的世界，便是一个或多个，不规则或规则的物体凭空出现，形状和体积不断变化，最后凭空消失。&lt;b&gt;如果和我们的宇宙一样，这个世界也是有限无边的话，那就是一个……我们无法理解，完全不能形容的样子，姑且称为屌爆了的超超球体吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，也就是说，只有高一维度的生物才能理解比它低一维度的世界的全貌，而对自己的维度，我们只能身在此山中，看不清面貌，好在有数学，即使看不清，也能用公式去看。&lt;br&gt;5维空间以及之后的不知多少维空间，我就不说了，只能说是方向依次增加，无限宽广自由的世界，而没能力去描述它们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完了“无限”，我们来说说“永恒”。烧脑时间来了！&lt;br&gt;1.首先，时间和空间不同，我们是三维生物，但只拥有了三维世界里的一点点物质，“我”不是整个世界。而时间这个概念，却并非如此，“我”的物质可以变成“你”的物质，但“我”的时间永远不能变成“你”的时间，时间绝对独立，无法外借，无法夺取。&lt;br&gt;2.如同前文提到的1维空间生物，除非有推动全宇宙的力量，否则不能后退，所以我认为1维时间生物，也就是我们，也是暂时无法使时间倒流的，故而不讨论，但2维以上便有可能了，不过这超出我的能力，所以也不去认真讨论时间倒流的问题。而看到我后面的推论，就可以知道对2维时间以上生物来说不存在时间倒流的问题。&lt;br&gt;基于这两点，我做出以下推论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;0维时间：&lt;/b&gt;时间是一个点，也就是“无”，在这里事物不会发生变化，一切都是最初始的样子，或者说连“初始”都不存在，因为没有结尾和经过就没有初始。如果大爆炸理论成立，那么0维时间里无法讨论空间，因为0维时间是永恒的静穆，在这里空间没有意义，也就是说空间既然在大爆炸之后形成，有了这个“之后”，就有时间了，所以0维时间只能存在于0维空间。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;1维时间：&lt;/b&gt;也就是我们世界的时间，用形状来理解就是线性的，但也不能完全用形状来理解，因为时间只能前进不能后退，而1维空间可以前进也可以后退。时间是一个相对的概念，事物变化，则时间流逝，事物不变，则对这个事物而言，时间不存在，但事物是存在于宇宙环境中的，而环境在变，所以不可能不变，即使不变，环境在变，也可以做参照系，然后得到时间的概念。&lt;br&gt;简单来说，我们的时间是一条河流，汹涌向前，不能后退，没有支流，我们都是河里的鱼。&lt;b&gt;&lt;br&gt;“死”对我们这些生物来说意味着终结，但对石头瓦砾来说，它们将伴随着一个个点状的瞬间组成的时间直到时间消失的时候，换句话来说，我们其实也是永恒的。&lt;u&gt;但分解之后的时间对我们生物来说没意义，所以下面讨论的生物也以我们人类来代入。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;2维时间：&lt;/b&gt;时间是一个平面，用刚才的比喻，就是说2维时间是一条有无数支流的河，在每一个瞬间都分支出无限的可能，而2维时间世界里的生物本身就是一条时间线，也就是说一头连着宇宙诞生，一头连着宇宙死亡（1维时间生物的时间是一个点，所以我们出现在宇宙历史中的某一个时间点，而二维生物是一条线，也就是说宇宙出现时就出现了，直到宇宙结束。），它们处于类似“涅槃”的状态，既生且死，既是孩子也是老人，它们从最开始便拥有在线性上完整且永恒的人生，但在横向上，他们的时间依然是有限的。它们所要做的便是在无数条支流中&lt;b&gt;横向移动，&lt;/b&gt;选择对他们来说最优的人生，选择一个，则失去之前的那个。也就是说，2维时间生物的存在意义，便是在无数个“一生”中不断寻找最好的那一个，它们不需要沿着河游泳，而是在生死之上，不断追寻“完美的人生”，把时间消耗在横向移动上，直到最后迎来横向时间上的消耗完毕，固定于某一条时间线上无法再移动，对它们来说，这边相当于死亡。但对我们来说，这依然是&lt;b&gt;与宇宙同在的永恒。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;3维时间：&lt;/b&gt;如果说一维时间生物是河里的鱼，二维时间生物是某一条不断变道的河流的话，三维时间生物更加伟大（我觉得必须用伟大来形容）。它们拥有面状的时间，移动形成三维时间。也就是说，它们和宇宙一同出现，&lt;b&gt;同时&lt;/b&gt;存在于所有的时间线上，它们不需要选择一条时间线，因为它们天生拥有全部的可能性。所以，当我们和高时间维生物沟通时，它们如果直接告诉我们我们以后会发生什么，那就是3维时间生物，2维时间生物需要去找到才能告诉我们，但3维时间生物知道“一切可能”。&lt;br&gt;那么三维时间生物存在的意义是什么呢？它们天生跨越无数个宇宙，已然拥有了一切可能一切经历，那么第三条竖着的时间轴上，还会有什么变化？这个问题已经超越我的想象力了，我只能模糊地推测，它们既然掌握了全部平行宇宙，那么眼光应该开始投向宇宙以外的，那里才有它们需要的自由。至于它们会做什么……谁知道呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;写了三个小时，写完以后颇有感触。我们人类追求永恒，已经永恒的生物追求完美，永恒且完美的生物追求什么，我们压根就无法想象。就像2维空间生物不懂立体一样，这么想想真是感觉自己好可怜。宇宙这么大，我们什么都没有；然后我又想到比我们维度更低的生物，忽然感觉身为一个神，太爽了。&lt;br&gt;------------------------------------&lt;br&gt;这篇脑洞开到无限大的回答姑且博诸君一笑吧，看看挺有意思，而且万一万一我猜对了呢……&lt;br&gt;好吧其实我是个语文老师，么么哒。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
