<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20896979/answer/16545837
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
Candy Crush 为什么这么火？
</title>
<description>
这个游戏确实很火，前几天的GDC正好有Candy Crush开发公司&lt;a href=&quot;http://King.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;King.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的2个演讲，他们自己公布的数据是DAU 900万，而且用户以女性用户为主，占了70%。在演讲里&lt;a href=&quot;http://King.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;King.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的Tommy Palm总结了4个原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;a href=&quot;http://King.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;King.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;在过去10年开发了150款游戏，有着丰富的经验&lt;br&gt;2、之前三消类游戏和过关类游戏都很受欢迎，Candy Crush将两者结合在一起，再加上游戏本身的高品质和带来的乐趣。&lt;br&gt;3、智能机平台版本与Facebook版跨平台的数据同步&lt;br&gt;4、快速增长的智能机与社交游戏市场&lt;br&gt;&lt;br&gt;在另外一场产品主题演讲中他们将原因总结为：CAN：Campfire Index（很好地利用社交元素，朋友之间的成绩对比心理，刺激用户活跃）、Accessibility（移动市场的扩大，让更多用户能够利用碎片时间玩游戏）Never Ending（现在有245关）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;750&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/43/cd4346539d4761a88a830f66391df07a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cd/43/cd4346539d4761a88a830f66391df07a_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20904514/answer/16558407
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
女孩子的家庭背景真的有这么重要么？
</title>
<description>
首先说明，匿名的原因是我不愿意在知乎上透露个人信息。并非因为自卑等因素。&lt;br&gt;咱俩情况差不多。我23岁，在top2的大学读研，女生。小城市里小门小户的孩子，父母工作一般，父亲自己做小生意。&lt;br&gt;1 女生的家庭背景很重要，注意，这个家庭背景不仅仅指父母的工作和挣钱能力，更重要的是父母是否和睦，对孩子要求是否严格。我在20岁之前，家里经济条件很拘谨，有一段时间我住校，父母在家吃饭只吃炖白菜，我回家的时候才做点肉。现在想起来还是很心酸。但我一直以他们为骄傲。因为他们教会我善良有礼貌，关心别人。虽然不富裕，但他们从来不允许我占别人的小便宜。&lt;br&gt;我父亲的观念很好。他总是说，自己挣不了多少钱，但是一定要让女儿见识更多的东西。所以新潮的东西基本我家都有一些。&lt;br&gt;2 家庭的富裕程度的确能影响一个人的视野广度，这一点无需否认。我周围的同学基本是官二代、富二代。他们基本在大学之前就有过出国的经历，他们拥有很多我买不起的东西。我们能做的，就是在自己力所能及的范围内拓展自己的视野，看更多的书，跟更多的人交流。我们应当为自己身边有见识广博的人而骄傲。&lt;br&gt;3 三观正常的人不会因为你的家庭条件而歧视你。但很有可能，他们会因为你的自卑而歧视你。一个淡定乐观、积极向上的人，不论他家庭条件如何，都会赢得大家的认同。所以，千万不要自卑。&lt;br&gt;4 家庭条件很重要，但不能成为你推脱自己责任的借口。正如我刚才所讲的，我的家庭非常普通，甚至在我高中的时候，家中存款只有几千元。但是我自己非常努力，高中时候争取到了出国公费交流的机会。大学时候的奖学金能弥补学费和生活费，尽管那时候我家庭已经有些钱了。&lt;br&gt;=============================================&lt;br&gt;哈哈，好开心，这个答案得到了很多我喜欢的知友的赞同。补充一点恋爱的问题。&lt;br&gt;门当户对的观念我是支持的。如果我喜欢的男生因为我家庭条件一般而不接受我，我也能够理解呀，虽然有一点点无奈。为啥呢？因为我觉得，所谓恋爱，就是你跟他在一起很快乐，不自卑。如果家庭条件差异太大，难免会引发你心里自卑的魔鬼。何必呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20668955/answer/16283928
</link>
<author>
warfalcon
</author>
<title>
屌丝如何逆袭？
</title>
<description>
在豆瓣上看到一篇文章正好适合这个题目： &lt;a href=&quot;http://www.douban.com/group/topic/36138010/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Loser应该知道的6个残酷人生事实（血泪翻译）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原文标题：&lt;br&gt;6 Harsh Truths That Will Make You a Better Person&lt;br&gt;六个可以让你变得更强大的残酷事实 &lt;br&gt;&lt;br&gt;by David Wong &lt;br&gt;------------ &lt;br&gt;正文： &lt;br&gt;如果你的职业道路非常顺利，你的生活美满感情顺利，你可以不用读这篇文章。祝你一天愉快，这篇文章不是为你写的。你做的非常出色，我们都为你自豪。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;对于其余的人来说，我希望你做一件事情：说出5件你引以为豪的事情。写在纸上也好，或者喊出来也好都可以。但这里有一个条件：你不可以列出你“是”怎样的人（比如，我是一个温柔的人，我很诚实），只能列出你“做”的事情（比如，我刚获得了全国象棋冠军，我做的chili是全麻省最好的）。如果你发现很难列出五件事情，这篇文章就是为你所写的。而且你他x娘de肯定一边听一边心里会不舒服。我的感受是，如果有人在1995年的时候跟我讲这些事情就好了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#6：这个世界只关心你能给予什么 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------- &lt;br&gt;我们假设一下你最爱的亲人在大街上被枪击了。TA一边失血一边尖叫。一个路人冲上来说“让一下”。他仔细检查了伤口并拿出一把小刀准备在大街上动手术取出子弹。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;你问他：“你是医生吗？” &lt;br&gt;他回答说：“不是” &lt;br&gt;你说：“你知道你要做什么，对吧？你是不是退伍的军医，还是……” &lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候那个路人感觉有点不快了。他告诉你说他是一个好人，是一个诚实的人，他上班从来不迟到。他告诉你说他是一个孝顺的儿子。业余生活丰富，生活非常富足。他还说他从不说脏话。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;你有点疑惑，说：“这ta吗的和我亲人被枪击躺在马路上有什么关系？我需要一个可以在伤口上动手术的人！你到底能不能做？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;现在这个路人非常生气了——为什么你就那么自私肤浅呢？你难道不在乎他的那些优良品德么？他刚才不对你说他总是记住女友的生日吗？他有那么多优良品质，你为什么就抓着他会不会外科手术这个事实不放呢？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;在那个疯狂的情形下，你会用你沾满鲜血的双手用力摇晃他的肩膀，大喊道：“废话！你说的那些优良品质都是屁话，因为在当前情况下我只需要一个可以止血动手术的人！你这个神经病给我滚！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，这就是我要说的第一点成人世界的残酷事实：你其实天天都身处于上述的“当前情况”之中。只不过换作你是那个喋喋不休的好心路人，而社会上其他所有人都换作成那个流血的伤者。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你想知道为什么社会对你不屑，或者你为什么从不受到尊重，这是因为社会充满了【需要某样东西】的人。他们需要人来造房子，他们需要食物，他们需要娱乐，他们需要人来满足性欲。你从出生开始就进入了这样的需要解决人们需求的社会系统。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;你要么选择学习某种技能担当某样角色满足他人的需要，要么就选择被社会抛弃。这个社会不在乎你有多么善良，礼貌，无私。你会变穷，你会没有朋友，你会被遗弃。 &lt;br&gt;但这是不是说我们要刻版、自私呢？爱和温柔重要吗？当然了，但前提是这些爱是别人需要的，也是从其他人那里得不到的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;否则的话…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#5：别去相信嬉皮士的话 (Hippies are wrong) &lt;/b&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------- &lt;br&gt;【原文此处引用了一段视频。国内看不了Youtube。可以翻墙且听力没问题的可以此处看：&lt;a href=&quot;http://www.youtube.c/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://www.youtube.c&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;om/watch?feature=player_embedded&amp;amp;v=8kZg_ALxEz0】 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于那些无法看视频的读者，这是一段著名的影院神片Glengarry Glenn Ross里Alec Baldwin的演讲。Baldwin的角色——你会假设是反角——对一屋子的销售员疯狂施压，警告他们说他们都会被解雇，除非他们可以搞定他们手上的单子。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“好人？关我屁事！慈父？去你ma的！回你的家和你孩子玩去！如果你想在这里工作，给我敲定手上的单子” &lt;br&gt;&lt;br&gt;非常残酷、粗鲁、甚至有点疯狂。可是，这恰恰是这个社会对你期望的最诚实的写照。不同的是，在现实世界里，人们认为那样讲话太粗鲁了对你不礼貌，于是他们干脆什么都不说眼看着你失败。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这个电影片段改变我的人生。我如果知道怎么做的话，会把它录成闹钟每天早上叫我起床。Baldwin因此还拿了奥斯卡奖，而这个片段是他整个电影唯一出场的场景！正如前人已经分析过，这段演讲精彩之处在于，一般的人会理解为“天哪，我要有这么一个混蛋老板会怎样啊？”。而另一半人却会想“太ta嘛励志了！我现在就想去上班做业务去！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;或者，有一个心理学家写道：“如果当时你在那个房间里，你们中的一些人会明白这是工作，会从那段演讲里吸收能量，就像一个球队教练冲你大骂一样。你会觉得‘这家伙太有能耐了’。而另一些人会非常介意，认为这个老板是混蛋，你没有权利跟我这样说话。” &lt;br&gt;以上节选自一篇对于“hipster（这个词很难翻译，姑且翻译为非主流潮人）”的批判文章。文章解释了这些人为什么会难找工作，并指出上述两种不同的态度——受刺激vs受激励——很大程度上决定你是否在现实生活中能成功。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说，有人会引用搏击俱乐部里的经典台词“You are not your job”。但事实上，你完完全全就是你的job（职责）。当然了，你的职责和你为公司的服务不是一回事请，但其实你只不过是你所有有用技能经验的综合体罢了。技能是某一个个体能为社会中其他人提供的有用服务。但别搞错了，你的“职责”——你为他人提供的有用服务——就是你的全部。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是为什么外科医生比喜剧作家更受到尊重。也是为什么机修工比无业潮人更受到尊重。如果你的死讯能登上新闻，这说明你的工作已经成为了你的标签。搏击俱乐部里Tyler说You are not your job，但他同时又操办了一家成功的肥皂公司同时成为了社会运动的领导人。He was totally his job （这句不翻译比较好理解）。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我们再这样理解一下：你还记得Chick-fil-A餐厅反对同性恋婚姻么？不论嬉皮们如何抗议，公司还不是照样卖出了成千上万的汉堡？这不是说顾客们认可他们，而是因为他们成功地完成了履行了他们的职责——做好吃的汉堡。这一点才是最关键的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;你不一定非要从心里喜欢这个事实。我也不喜欢我生日的时候天下雨。但天还是要下雨。人们有需求，人们会认可能够满足他们需求的人。世界就是通过这么简单的机制运行的，谁也改变不了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你抗议说，我不是肤浅的物质主义者，金钱不是万能的，我只能说：我有说过金钱吗？说明你没看懂我的要点。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#4：你所做的事情不一定要换成钱，但一定要有益于他人 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------ &lt;br&gt;那么我们换一个非金钱的例子好了。这个网站(&lt;a href=&quot;http://cracked.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cracked.com - America's Only Humor Site&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)主要面向20出头的男性。我每天都要从邮箱里收到一大堆挫男抱怨女人不愿意接近他们，虽然他们是世界上最nice的男人。我可以解释他们的思路有什么问题，不过最好是让Alec Baldwin解释最好。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;（译注：此处再次引用上述视频，我真的建议大家去看那个片段！） &lt;br&gt;&lt;br&gt;在我们说的例子里，Baldwin就是你生活里那个女神。他们当然不会像Baldwin的角色那样粗鲁直接——社会教育我们不要对别人那么“诚实”——但问题是一样的：“你是好人？关我屁事！想在这里工作，就给我搞定工作。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你有什么感想呢？你对在书店里遇到的女神每天白日梦YY，为她午餐不吃色拉感到惋惜。她10年后会成为一个外科医生，你呢？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;“什么？你是说除非我找到一个好工作赚大钱否则不可能把到女神？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;不！你的大脑跳跃太快了，因此你可以给自己一个理由认为所有拒绝你的女神都是肤浅自私的。我在这里就问一个问题：你给予了什么？你聪明么？幽默吗？情趣吗？天才？雄心？创意？好，那你做什么事情能向这个世界证明自己的优点呢？不要跟我说你是个好人——这是最起码的。你的女神每天有三打的男人对她“好”。用我们上文的例子来说，伤者在大街上流血，你到底会不会开刀？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;“我不歧视女人，不歧视种族，不贪婪，不肤浅，也不虐待人！我和那些diao不垃几的男人不一样。” &lt;br&gt;很抱歉，如果你所能做的事情只不过是你“没有”一堆缺点，就ta吗的给我从伤者身边滚出去！我们有的是风趣、英俊、事业成功的男人来帮助你的女神。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;伤到你自尊了么？有一点？那现在怎样呢？你想碎碎念呢，还是打算学习怎么去做手术治疗那个伤者？取决于你。但你不要去抱怨为什么女神就喜欢找你口中的坏男人。她们吃这套是因为那些diao不拉几的男人有其他东西可以满足你的女神。“但我是一个聆听者！”是吗？你可以坐在女神身边几个小时听她念叨？你猜怎么着？角落里还有另一个男人可以这样做，他还是吉他高手！你如果不停地说你是一个好人，就像一个餐厅说他们的卖点是他们的食物不会让你拉肚子一样，就像一部电影的标题是“This Movie is in English”。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是为什么你可以做一个好人但仍然觉得自己是loser。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#3：你恨自己是因为你无所作为 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;------------------------------------ &lt;br&gt;“所以你的意思是要我去买一本教我如何把妹的书么？” &lt;br&gt;当然不是，除非那本书的第一章是“让自己变成女孩子愿意接近的人”。因为这一步总是容易被忽略——人们总是问“我怎么能找到工作？”而不是“我如何成为雇主愿意雇用的人？”；人们总是问“怎么让女孩喜欢我？”而不是“我怎么成为女孩喜欢的人？”。对吧？因为后者往往要求你放弃自己喜欢的爱好，注重外表，天知道还要做其他什么牺牲。你甚至还可能要改变你的天性。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“但是为什么我不能就去找一个喜欢原本的我的人呢？”答案很简单：人是有需求的。别忘记我们的例子：伤者在流血，而你所做的只是抱怨找不到会自动愈合的伤口？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;【此处插入一段Youtube上点击率很高的猥琐街头艺人表演的视频】 &lt;br&gt;&lt;br&gt;每个人看了上面这段视频都会会心一笑。你能为人们带来笑声么？为什么不呢？是为什么阻止你穿上猥琐的衣服在街头边唱边甩鸡鸡呢？那家伙似乎知道赢得掌声的门道……做怪事……总比什么都不做好…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;“但是我什么都不擅长！”我有好消息告诉你：如果你尝试反复练习做一件事情，任何事情，你都可以擅长此事。我小时候可能是全世界最糟糕的作者。到了25岁的时候稍微好那么一点点。但当我职场失意的时候，我用业余时间写作长达八年，一周写一篇文章，直到它为我换回了钞票。我花了13年时间才能登上纽约时报畅销书榜单。我大概花了20000个小时才慢慢磨快了我拙劣的文笔。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;不希望花那么多时间磨练一门技术？那么我有好消息和坏消息告诉你。好消息是漫长的磨练可以让你慢慢走出困境——我忍受了多年琐碎的办公室工作，因为我知道我同时在学习一门技能。人们半途而废是因为要看到结果实在是太漫长了，同时也是因为他们没有意识到“结果”就是过程本身。 &lt;br&gt;坏消息是你别无选择。“想继续在这里工作？给我搞定手里的单子” &lt;br&gt;&lt;br&gt;从我个人角度出发看，你并不是因为缺乏自信而恨自己，或者是因为别人羞辱你。你恨自己是因为你【什么都不做】。连你自己都不能爱“原本的自我”——这就是为什么你很可悲，不断写私信问我如何处理你的生活问题。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;自己扳手指算一下：你有多少时间是在消费别人创造的东西（电视，音乐，电玩，网站）而不是生产你自己的东西？只有你的“产出”才能为你添加作为人的价值。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你听到这里听不下去了，并且用你从小听到大的陈词滥调回应说：“人的内在才是最重要的”，那么我只能说……（接下文） &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#2：你的内在只有通过所做的事情才能表现出来 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------- &lt;br&gt;在我所从事的行业里，我认识无数有理想的作家。他们认为自己是作家，他们在聚会上介绍自己是作家，他们拥有一颗作家的热心。他们只缺乏最后的一步：写点ta吗的像样的东西出来。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;是吗？难道“写点东西”就是真正决定谁是谁不是真正“作家”的标准吗？ &lt;br&gt;我的天哪，当然是了！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;这恰恰是对我以上所说一切最常见的反驳，也是对你生活中批评声音最常见的反驳。这是你不断对你自己暗示以逃避能帮你改善自我的刻苦工作的理由。“我知道我的内在是一个很好的人”。你也会听到人说“我做我自己”。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;不要误会我的意思：你的内在非常重要。一个男人如果为了他的家庭从无到有造出一栋房子完全是因为他的内在是一个好人。你所做的一切坏事最初是一个坏的念头，萦绕在你脑中，直到最后实施。同样，做一件好的事情也是一样道理——内在的自我是你成功果实赖以生长的土壤。 &lt;br&gt;但是所有人都应该知道，所有人却都不能接受的事实是：“没有最后的果实，你就什么都不是” &lt;br&gt;&lt;br&gt;比如你内心非常同情穷人。很伟大。这会让你最后做什么实事么？你听到你社区里一些悲剧发生后，你会说“这些不幸的孩子啊，让他们知道我在内心同情他们”吗？你要这么说我就只好说法克you——给我去真正帮助他们才是真的。数以千万的人看了那段Kony视频（译注：2012年Youtube上很有争议的关于非洲儿童的视频），所有看过的人都“在心里同情他们”。那么这么强大的同情给儿童们带来了什么呢？屁都没有！每天有非洲的儿童死于非命，因为数以百万的我们对自己说关心和行动一样重要。这是我们内心的一种心理机制，控制着我们大脑里犯懒的那一部分，让我们不断逃避真正去做实事。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;有多少人此刻正在想：“她（他）如果知道我是多么有趣的人，一定会爱上我。”真的吗？你那些有趣的想法有多少让世人知道了呢？如果你的心上人有一个隐藏摄像机跟着你拍一个月，他们会被录影的内容打动吗？记住，人们不会读心术，他们只会观察你的行动。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望你做的，只不过是用你看别人的标准来看你自己罢了。你有没有一个烦人的基督徒朋友给别人最大的帮助只不过是“我为你祈祷”？你觉得烦不烦？我这里还没涉及到祈祷是不是实际有用呢，他们提供的帮助不需要他们屁股离开沙发就可以做。他们认为自己思想纯净，但是他们纯净的思想土壤有没有结出果实呢？他们自己应该比别人更清楚这点——因为我“土壤-果实”的比喻就是从圣经里拿来的。圣经里耶稣曾经不止一次说过“人们是根据果实来评判一颗树的”。当然，耶稣从来不会说“想继续留在这里工作，就给我搞定单子”，但他说“凡不结好果实的树，都要砍下來，扔在火里。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;对以上这些话无动于衷的人，就如同电影里对Baldwin无动于衷的业务员一样。（未完） &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;#1： 人的内心其实一直在拒斥进步 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------- &lt;br&gt;人类的大脑是很神奇的。但你会发现大脑在拒斥进步的时候运转得比做实事的时候还快。你的意识会通过层层防御机制来排斥任何会让你改变现状的事情——问一下对任何事物有瘾头的人就知道了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，到现在，你们中的许多人一边读这篇文章，一边会感觉到大脑在不断提供排斥这篇文章的理由。从经验上说，这些想法通常是： &lt;br&gt;&lt;br&gt;*有意将任何批评理解为侮辱 &lt;br&gt;“他凭什么说我又懒又没用？一个善良的人从来不会这样对我说话！作者写这些东西只不过是想显示自己有多么优越，让我这个loser对自己生活不满罢了！等我回复更损人的话给你！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;*对人不对事 &lt;br&gt;“这人有什么资格告诉我怎么活？他自以为自己了不起吧？不过是网上的一个白痴写手罢了！我要去人肉他，看他有什么丑事可以抖出来。这人真自以为是，让我作呕” &lt;br&gt;&lt;br&gt;*只看语气，不看内容 &lt;br&gt;“我会仔细看你的文章，找出一句话，断章取义只讨论那个。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;*不断修饰你的过去 &lt;br&gt;“事情没那么糟糕。确实我上个月还想自杀呢，但现在我感觉好多了！也许我只要继续做我现在做的事情，情况会好的。让我继续给那个女神修电脑，女神总会到我身边的！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;*认为改善生活的行为总会让你失去自我 &lt;br&gt;“哦，那么你是让我扔掉所有的漫画书。天天去健身房6小时？因为除此之外我没选择了？” &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然还有其他的想法。记住：【痛苦是会让人感到舒坦的】。许多人选择拥抱痛苦。幸福是需要努力的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;还有：勇气。人们无法批评你根本没有去创造出来的东西，所以人们选择什么都不做来避免批评。 &lt;br&gt;人们很容易双手一叉裤袋批评别人的工作。这个电影很傻，这对父母的小孩很皮，那对情侣的感情很糟糕，那个暴发户不学无术，这个餐厅糟透了，本文作者是个白痴，我倒不如留一条损的回复让网站开除他，瞧，我这不“创造”了一些东西么？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，是啊，我忘记提醒你了。不论你尝试建造或者创造什么东西——诗歌也好，新的技术也好，或者新的感情也好——你会立刻发现自己身边多了很多批评家。这些批评家也许不会当你面损你，但是他们确实在挖苦你。你的酒鬼朋友不希望你清醒，你肥胖的朋友不希望你苗条，你无业的朋友不希望看到你开始新的职业。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;记住，他们不过在表达他们对生活的恐惧罢了，批评别人的工作是自己不作为的另一个理由。“为什么我要创造什么东西呢，你看别人做的东西都糟透了！”“我想写小说，不过我要等时机，我可不想写出暮光那样肤浅的东西”。只要他们永远不动手去做事情，事情就永远是完美的。或者他们如果真的着手做事情了，他们会故意不努力，让别人认为事情做不好是因为他们不在状态，“他们真正的潜力是无穷的”，不是你看到的狗屎一样的产品。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;往下翻读一下本文的回复——那些很极端的回复，永远都是“Cracked应该炒了这个作者”“这个自负的白痴应该停止写作”。所有一切的负面评论潜台词永远都是“停止创作，如果换我来创作绝对比这个好千倍，你现在得到那么多人气让我自己很没面子。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;不要成为上述的那种人。如果你是那种人，请不要继续成为那样的人。这正是人们为什么不喜欢你的原因，这正是你恨自己的原因。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我有个建议：给自己定一个期限，2013年底，或者从你读本文之后的一年。当别人跟你说“我的新年计划是减肥15磅”的时候，我说咱们应该努力去做任何一件事情——学习新的技能直到足够有用为止，或者随便选一件事情：学空手道，学跳舞，学陶艺，做一个鸟屋，学习按摩，学一门语言，甚至拍一部A pian，做蝙蝠侠打击犯罪…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;关键在于：我不希望你把眼光放在某个过高的目标上，我希望你专注于获得一样新的，【对其他人有用】的技能和经验。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“我没钱参加烹饪班”，那就ta吗的给我Google“如何烹饪”。我的天，拜托你戒掉这些借口，否则这些借口就要你命了。（You have to kill those excuses, or they will kill you） &lt;br&gt;（完）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19550542/answer/12232806
</link>
<author>
DelayNoMore!
</author>
<title>
上海有哪些比较地道的广式餐厅
</title>
<description>
本文仅为个人观点，各人口味不同如有异议无需计较。&lt;br&gt;&lt;br&gt;强烈推荐的有：    &lt;ul&gt;&lt;li&gt;新旺：在上海开了很多年，这么多年以来品质一直保持得很好，与它的中央厨房管理和人员培训离不开。 新旺前几年以长乐路店最高，现在是无限度店最高。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;乾悦阁：上海最好的潮州菜，永远人满为患。春节时盆菜是新鲜现做的绝对不会过冰，业界良心。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;九龙城：潮州菜，广东菜都有，定西路店最高！这家我不下吃了100次了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;翡翠：新天地和香港新世界广场的两家品质都很好，但是最近开了几家翡翠小厨，吃过其中一两家，服务和味道都差，不推荐。    &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;申粤轩：吃茶首选。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;采蝶轩：要注意，目前上海只有一家正宗的采蝶轩（不放心可以在他们官网查），就是新天地南里2号那家，别走错了。其他你看到的那些遍布上海的神马“彩蝶轩”、“香港采蝶轩”、“万裕采蝶轩”、“异彩采蝶轩”全都是跟“皮尔卡丹*XX”一样的货色。因为品牌抢注的关系，正宗的反而官司打不过山寨的。就像当年“永和豆浆”被迫改为“喜年来”，现在满街假“永和豆浆”一样。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;海逸：开了很多年的老牌子了，虹桥店一直扩充扩充仍然排队超长。新店已经开到新天地。价钱偏贵，但是物有所值。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;港丽：新旺同一个集团，新旺的升级版，自然水准不错。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2011（最好吃的上海皇宫店已关门）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;乐天小厨（最好吃的番禺路店已关门）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;衡山小馆：以前很好吃，现在是否保持水准不知道，很久没去吃了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;新澳：水准不错，煲仔饭很棒，但是你要忍受它的烂服务。服务烂得你每次都想揣服务员几脚，但是我每过一段时间就会想吃它的煲仔饭而去受气。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;博多新记：很多年前的老店是很好吃的，现在新开的分店不知道。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;京星：在台湾很有名，上海分店水准降级，勉强推荐一下。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;名不副实的有：    &lt;ul&gt;&lt;li&gt;翠华：第一家店其实是某“儿子”来上海私自开的，后来做大了才名正言顺开了其他分店。价钱味道和服务实际上都很差，不推荐。做得保持香港水准的就只有“海南鸡饭”和面类了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;查餐厅：一个笑话。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;金桂皇朝：茶点没问题，菜有问题。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;葡京：这是澳门菜，勉强算港茶吧。五年前葡京肯定会在强烈推荐列表里面，但是现在⋯⋯它已经完蛋了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;龙记：非常非常的一般⋯⋯  &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;太兴：我没试，但是看到它的装修就不想试了，从装修开始就不正宗了。 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;表叔：完全不明白这个人气从何而来。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;最后友情提醒：绝对不要去试港汇的【金牌饭局】，绝对不要～～～（更新：已倒闭，不然有兴趣的人还可以去参观一下）&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－－－－－－&lt;br&gt;最新更新：&lt;br&gt;&lt;br&gt;认为我是打广告的请无视。最近发现我家附近开了一家爆正宗爆好吃的港茶，叫［海世轩］。刚开业，午市和下午茶还在打七折。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里的茶点很有水准，美中不足是总体口味偏淡，味重一点就完美了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 特别要提的是皮蛋瘦肉粥，配了薄脆，材料落得足足的，可以说是上海吃到的最好的之一！10分作品，我可以用我的舌头打保票。&lt;br&gt;必点的还有叉烧包，可以说在上海我吃到过很多加了马蹄的叉烧包，但是没有吃到过加陈皮的，这里加了，口味100％正宗，好吃到无敌！&lt;br&gt;牛河、肠粉和炸两吃得出是自家制作的更薄更透明的，和外面吃到的不同，口感一流，推荐。&lt;br&gt;其他东西都没有吃到过低于常规水准的，姜葱牛百叶和凤爪都可以打9分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他还值得一提的是，这里的大堂和店内装修都是非常赞的，算是雍容华贵但是绝不暴发户土气，日本杜鹃、水池游鱼等都很棒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺点是可能是试营业期间，我来了两次都觉得服务员有点迷迷糊糊的，可能还没培训好。比如有时候忘记拿薄脆，有时候又搞不清茶水价钱一类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后是价钱，下午茶价钱公道，两个人打完折一共六七十吧。午晚市价钱偏贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们要知道我打上面字的时候是很矛盾的，因为我一推荐可能他生意会更好，更好就会开分店，开分店就变成中央厨房式，培训可能也不会到位，水准就会降低。这个怪圈目前只有新旺逃脱了，希望这家也够lucky⋯⋯&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－－－－－－－&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 最近新开的“寻寻蝶蝶”也是正宗的“采蝶轩”（梁廷斌家族）开的，可以一吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 最近经常有人问“鹿港小镇”的真假，虽然这个不属于港茶我也一并解答了吧。当年古北开出第一家“鹿港小镇”的时候确实是一鸣惊人的，很多明星都经常去吃，后来又被抄了（平田真杯具系列），好多山寨“鹿港小镇”出现。于是正宗的就改名为“鹿港老镇”了，很多不明所以的人还以为“鹿港老镇”是山寨“鹿港小镇”的⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯ 不过后来呢，正宗的又决定继续用“鹿港小镇”的品牌来开分店了，所以现在有真假“鹿港小镇”并存。如果辨别不了真假，还是去古北吃老镇吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 关于上海某条非常出名的食街全是几乎同一个老板，而且不靠餐饮盈利而靠其隐藏的［哔～～］生意来赚钱，某餐厅的老板实际上是某明星的［哔～～］，九江路的某餐厅是你们做梦也想不到的［哔～～］开的这一类的秘闻，我会在这里告诉你吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－－－－－－－－－－－－－－－－&lt;br&gt;&lt;br&gt;再再补充：&lt;br&gt;&lt;br&gt;新兜记的儿子新斗记开啦，环境9分推荐，菜品8分推荐。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20874441/answer/16466841
</link>
<author>
高科
</author>
<title>
如何健康有效地减肥？
</title>
<description>
感谢邀请，下周给答案，最近几天太忙。&lt;br&gt;2013.03.31续：&lt;br&gt;我想一次把减肥写清楚，发现牵扯了太多的东西，实在没有时间一次写全了。这帖子如果不负责任地写也得1千来字，负责任地写可能要4-5万字，即使写了4,5万字，很大程度上，我可能还会遇到一些经典回复”好贴，收藏了（潜台词是：有时间再练！）”，这是给我最大的打击，我希望分享一些东西有人可以去实践，并有相关反馈。基于此，这帖子分几部分写，大家先看着练吧，每周有时间我就过来接一篇，如果实践反馈不好，那我就不写了。&lt;br&gt;减肥，塑形，增肌其实都可以归类在以良好体型为目的的训练。但本质上良好的体型是良好运动能力的附属表现。我写这个帖子入手的角度稍大，会牵扯很多减肥这件事之外的东西，希望大家不仅仅是知道该怎么减肥，而是要理解到该怎么运动，怎么训练。若都看明白了也差不多成了个初级健身教练了。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;大家都在问为什么有人跑步能减肥我跑步就不能减？减肥做什么运动好？&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;这两个问题有同样一个答案，就是每个人的身体有较大的差异化，所以每个人都需要特别对待才能减肥，当然，特别对待不是指不同的人不同的训练手段，训练手段多少有重复，不可能10亿人减肥就用10亿种训练方法。我们可以做的是同一种训练，在强度，频率，训练总量，周期等因素上做一些人为的监控，让同样一种运动也能适应不同身体素质的人，比如两个人都在跑步，但是他们目的可能完全不一样，一个人可能是为了减肥，另一人也许就是在放松而已。&lt;br&gt;因此减肥的首要任务不是理解什么运动适合减肥，而是了解你自己的身体状况到底怎么样？&lt;br&gt;这第一篇开始我来掰一掰健身行业的秘密，教大家如何给自己做体能测试&lt;br&gt;针对不同人群的体能测试不一样，运动员，普通成年人，老年人，小孩儿，体能测试的手段都有差异。这里给大家介绍最基础的，最训练要求最低的，比如减肥，塑形，增肌的普通成年人体能测试方法。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;基础体能测试的目的很简单来说，就是判断你是否有足够能力，以不受伤为前提，进行一些实现你健身目标的基础运动。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;健身房的会员一般都会接受私人教练的免费体能测试，所以体能测试的另外一个功能是，这给私教和会员建立了一个直接对话的平台，会员可以更好了解教练的专业性，私教可以更好知道会员的问题所在，并给出专业性的建议。&lt;br&gt;不过你去健身房做体能测试的时候一定要当心一些教练，他可能会欺负你不懂体能测试的内容，把你的问题扩大化，然后促使你去买他的私教课，而实际上你只需要他的一些建议就行，完全不需要上私教课。这里教大家如何给自己做体能测试的目的也是免得各位上当受骗，同时督促下健身行业发展，因此看到的人越多越好。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;最基础体能测试的测试项目有以下几项：&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1.体脂，BMI&lt;br&gt;2.柔韧性&lt;br&gt;3.心肺耐力&lt;br&gt;4.肌肉耐力&lt;br&gt;5.稳定性&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第1项体脂和&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;BMI：&lt;/strong&gt;体脂和BMI一般都用专业仪器测试，这两项都是为了判断你是否肥胖，一定程度上说，这两项数据可以让你进步不明显的时候做为数据监控让你坚持下去，但是如果训练得当，你的体型变化比较明显，那你就没有必要依赖这两个数值，因为你最终想看到的肯定是体型变化，而不是数据变化。&lt;br&gt;下面是我4个月训练前后的对比图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/49/be495d7c7bb8f7a89997123d25837d59_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; data-rawwidth=&quot;565&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;565&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/be/49/be495d7c7bb8f7a89997123d25837d59_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;左边是我训练前的照片，当时测了一下体脂16%。后面几个月都没有做过测试，右边的照片是我训练4个月后的状态，我当时都不知道体脂是多少，第5个月的时候我去测试是体脂5%。摆出这2张图是要说明体能测试如果没有专业仪器测试体脂并不是大问题，因为这两项仅仅是客观反映身体状态，而对实际运动没有起到多大功能性作用。另外我也想以此作为一个引子，方便以后向大家介绍我的训练方式和训练动作（当然你也可以直接看我4月份出版的新书《城市就是健身房》）我并没有以减肥为目标，而是以提高运动能力为目标，如果运动能力可以全面提高，所有这些减肥，增肌的健身目标都会作为附属效应而体现出来，我多次提到过这个训练理念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第2项：柔韧性，&lt;/strong&gt;柔韧性是指关节的活动幅度，如果柔韧性不好，那说明你的肌肉静息长度短，肌肉力量相对就差，关节活动幅度小，并会引起肌肉不平衡现象，这些都会导致运动损伤的风险提高。这里的损伤包括意外伤害与慢性损伤，常见腰背酸痛都源于最开始的肌肉紧张。&lt;br&gt;基础柔韧性测试分为几大部分：胸，股直肌与髂腰肌，腘绳肌与后背&lt;br&gt;&lt;strong&gt;测试动作：&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1.胸：&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;仰卧扩胸：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/fb/42fb026dce571afdccfb1858b95bc0d3_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;214&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;其实就是仰卧起坐的起始姿势，卧姿，腰椎平贴地面，双手交叉抱脑后，像两侧打开，要别人帮你看一下你的两侧肘关节是否可以平贴地面，如果没有贴到，说明胸部和肩部肌肉都过度紧张，练习一些推和举的动作会可能会肩部受伤。这里会分一些等级，如果你的肘关节离地面5cm以上，你任何上肢要动的运动都不建议你做了，这时候不但是肌肉过紧而且存在肌肉不平衡，必须先调整过来再去想减肥的事。如果是2-3cm，那你多做一下拉伸就行了。&lt;br&gt;而很多私教往往就告诉你说这个状态叫圆肩（你可以理解为含胸弓背），如果不调整的话会出现肩部肌腱炎，然后要你买课。确实长期下去会出现肩部问题，但是在肩部或颈部问题并没有出现之前，解决圆肩问题也不是什么难事，完全不至于买一堆私教课去解决一个“圆肩”，我在这里一并说了，给你们省节私教课的钱：&lt;br&gt;如果在上面测试中肘关节贴不到地，离地2-3cm  只要做胸大肌，胸小肌，背阔肌拉伸&lt;br&gt;如果离地5cm或更多，做胸大肌，胸小肌、背阔肌拉伸，再练习中下斜方肌与菱形肌，肱三头肌力量。&lt;br&gt;训练动作：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;柔韧性练习&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;拉伸胸大肌&lt;br&gt;拉伸胸小肌  &lt;br&gt;拉伸背阔肌&lt;br&gt;这几个动作去查看我写的腰痛分析贴：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20777355/answer/16184194&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;哪些运动可以加强腰背部肌肉，或避免腰背受伤，从而避免腰痛？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;每个动作静态保持30秒，不要感觉疼痛，只要有肌肉牵拉感就行，早晚各1次。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;力量练习：&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;中下斜方肌与菱形肌：&lt;br&gt;&lt;br&gt;反向支撑&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/41/6b41a027620c0c769096fe43ed862586_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;228&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;看上图，这是个普拉提动作，双手向后支撑，身体一条直线，重点在肩胛骨向后夹紧，腰臀收紧。如果你没有办法做到图中这样，可以手撑台阶上，抬高上半身位置，这个可以降低难度。这个动作每次保持1分钟，一共做4次。如果你一次没有办法维持1分钟，那记得维持总时间是4分钟，每次多长时间看你自己把握。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2.股直肌与髂腰肌柔韧性测试&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/dc/3edc18dd925228221fce6fb68c15229d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;参考图示&lt;br&gt;仰卧，抱腿左腿，腰椎平贴到床面，臀部下端尽量靠在床边缘，右腿放松自然下垂，如果右侧髋关节能完全打开，并且膝盖能低于床所在的平面，那说明髂腰肌与股直肌柔韧性良好。记得两侧都需要交换测试&lt;br&gt;柔韧性不好的如下图，髋关节没有完全打开，甚至大腿后侧贴不到床面&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/6f/f66f27ba89af8e7f44ae359b8519e214_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;124&quot; data-rawwidth=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;240&quot;&gt;&lt;br&gt;如果股直肌和髂腰肌柔韧性不好会引起骨盆前倾的问题，骨盆前倾会导致一系列的问题，例如下背痛，膝盖疼痛。骨盆前倾是什么去看一下我之前发的深蹲和剪蹲帖子。我还是那句话，大部分人的骨盆前倾只要还没有出现腰背，髋关节，膝盖，脚踝的疼痛或不适等问题，自己练练就回来了，不用找私教。我写几个动作，有柔韧性不足的参考练习吧：&lt;br&gt;对于髂腰肌紧张引起的骨盆前倾：&lt;br&gt;拉伸动作（见&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20777355/answer/16184194&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;哪些运动可以加强腰背部肌肉，或避免腰背受伤，从而避免腰痛？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;髂腰肌&lt;br&gt;股四头肌&lt;br&gt;股内收肌&lt;br&gt;训练动作：&lt;br&gt;桥式（查看&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20775409&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何完成标准的剪蹲？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;平板支撑（查看&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20777355/answer/16184194&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;哪些运动可以加强腰背部肌肉，或避免腰背受伤，从而避免腰痛？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;剪蹲（查看&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20775409&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何完成标准的剪蹲？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;注意：如果出现反复性，顽固性的髂腰肌紧张，上面动作不会起到明显作用，这往往是因为一系列的肌肉相互影响和运动模式，生活姿态出现问题而导致，这时候应该去找个老道的教练给你解决问题，这就不再是柔韧性测试这么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.腘绳肌与竖脊肌柔韧性测试&lt;br&gt;测试动作&lt;br&gt;坐体前屈&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/4a/114add68e075b9c71c372e21515b05e0_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;258&quot; data-rawwidth=&quot;394&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;394&quot;&gt;&lt;br&gt;这个动作大家都熟悉，一般只要双手摸到脚就基本合格了，超过越多越好，运动也不会存在什么意外伤害。&lt;br&gt;如果摸不到脚尖的人，要好好练练大腿后侧和臀部的柔韧性，平时可能出现的问题是膝盖疼痛，膝盖容易扭伤，腰部容易出现疼痛，在你没有出现这些问题之前练简单几个动作可以把自己调整过来&lt;br&gt;拉伸动作查看&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20777355/answer/16184194&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;哪些运动可以加强腰背部肌肉，或避免腰背受伤，从而避免腰痛？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;臀大肌拉伸&lt;br&gt;腓肠肌拉伸&lt;br&gt;腘绳肌拉伸（测试动作本身就能做腘绳肌拉伸，改成后背挺直向前倾斜身体即可）&lt;br&gt;今天没时间了，先写到这吧。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;总结一下：&lt;/strong&gt;2013.03.31写了体能测试的柔韧性测试部分，体能测试目的是先了解自己身体状况，在今后的运动中可以更加具有针对性，知道自己该练什么。同时提供了一些针对柔韧性不足的专项训练方案，如果各位有人在这几个基础的柔韧性测试中都不合格，那先合格再谈减肥或者增肌，塑形之类的事，否则贸然行事，只是增加了受伤的风险，降低训练效率，打击自己的自信心。借此篇文章希望提高各位的训练专业性，一方面让大家免受一些傻×私教影响，另一方面提高今后互相交流的效率。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20887129/answer/16539714
</link>
<author>
纸比尔
</author>
<title>
如何在面试中回答「你最大的缺点是什么」？
</title>
<description>
这个面试题绝对是我见过最贱最难答的，以我的经验，不算特别常见，但我也被问到过两、三次（其中一次是不那么正式的学生组织职位，面试者也是业余，碰到这种standard but lame的问题也是可以预想到）。所幸有那么一两次得到了面试者的feedback，也和学校career service的工作人员讨论过这个问题，所以有小小心得分享下。我的回答的前提是，面试的职位是比较正式的办公室工作，如果是去面个星巴克服务生或者baby sitter，答得俏皮一点也无可厚非。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的看法和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@田牧&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/tian-mu&quot; data-tip=&quot;p$b$tian-mu&quot;&gt;@田牧&lt;/a&gt;有不少相似，我试着加入一些例子和具体操作方法，另外也有一些地方我不完全同意（如以下第一条里所说）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;第一，切忌把一个优点包装成缺点。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;你以为面试官能相信追求完美是你最大的缺点？这么一个答案抛出去，对方要么觉得你不能正确认识自己，要么觉得你不认真严肃在故意讨巧。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@田牧&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/tian-mu&quot; data-tip=&quot;p$b$tian-mu&quot;&gt;@田牧&lt;/a&gt;所说的“谈一个算不得缺点的缺点”虽然不如直接说伪装成缺点的优点那么糟糕，但其实还是很容易被看穿的。有时候面试官不挖到一点料也会很不爽。看到有些知友defend「太注重细节」这个回答，这条在我眼里完全是一个优点。是，有的人会说太过纠结于细节会耽误工作进度，那你工作太卖力还会给同事带来压力呢，难道也是缺点？很多job description里面明文指出理想的候选人应该detail-oriented，你觉得把这个当缺点说合适么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;第二，千万不能说一个对应聘职位来说是硬伤的缺点。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;这类缺点包括我社交能力很差，我领导力不行之类。其实好多回答都说到这一点了，我就是来举个栗子和给点操作上的建议。&lt;br&gt;如果你确实认为这是你最需要改进的地方怎么办？可以说得委婉一些，试试比较下面两组回答。&lt;br&gt;社交能力&lt;br&gt;A: 我社交能力很差&lt;br&gt;B: 英语不是我的母语，所以我需要花更多的精力来理解和融入你们的文化（如果你的英语真的很烂，也要慎用这条）&lt;br&gt;领导能力/合作能力&lt;br&gt;A: 我不会领导他人/我不是一个team player&lt;br&gt;B: 我有时候觉得把任务布置给别人，比自己直接做完更花时间精力&lt;br&gt;显然，比起回答A，回答B听起来既没有那么致命伤又很真诚像是深入思考过问题本质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;第三，说出缺点后应该谈谈你正在或将要如何改进这个缺点。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;既然能够认识到自身的不足，那么积极改变它就是面试官非常乐见的正面态度。&lt;br&gt;“我有时候觉得把任务布置给别人，比自己直接做完更花时间精力。我觉得这样做不太合适，因为现实中很多项目不是像计算题一样非一即二的，加入多个人的想法可以做得更好。我正在积极地改进这一方面，比如我这学期领导/参与了xxx学生组织的活动/课上的项目作业，blah blah blah”&lt;br&gt;这样不但显示了你(1)能认识自己，(2)能完善自己，还可以谈一个面试官没来得及问起的活动或项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这个问题本身来说，我觉得就算答得不完美也不会直接成为一个deal breaker，同理，答得漂亮也未必直接过了。这真心是个很糟糕的问题啊。如果一个公司整个面试都在问诸如此类的问题（同类滥问题包括：你最大的优缺点，你最大的成就，你最后悔的事，举出一个你说服/领导他人的例子），就算你拿到offer也要好好想一想该不该去，因为他们的招聘如此不认真，文化也不会太好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20902121/answer/16553622
</link>
<author>
donhi feng
</author>
<title>
如何看待新浪微博上李开复对于林妙可事件的意见？
</title>
<description>
这件事就是个误会，&lt;br&gt;&lt;br&gt;一开始林妙可发了一条下面的微博：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/c3/ffc39c8fe0861bf497cba7ef40b7ac6e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;570&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ff/c3/ffc39c8fe0861bf497cba7ef40b7ac6e_r.jpg&quot;)'&gt;然后广大屌丝跑来猥琐妙可，&lt;br&gt;&lt;br&gt;妙可很生气，又发了条微博：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/d5/65d52d5899a245a0ca7bba27662eb619_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;571&quot; data-rawheight=&quot;103&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;571&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/65/d5/65d52d5899a245a0ca7bba27662eb619_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;然后第二条转发量很大，转到李开复首页了，李开复估计只看到了第二条微博，完全不知道之前下面的事情，惯性的以为妙可说的「有害的言论」是指微博小秘书经常删的那些自由言论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是开复老师马上变身鸡汤教主：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3c/ec/3ceca27119e1c68035b30e56ba82c1de_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;573&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;573&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3c/ec/3ceca27119e1c68035b30e56ba82c1de_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;李开复现在估计被骂的一头雾水吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20899262/answer/16542843
</link>
<author>
虞翔
</author>
<title>
倒着播放音乐或语音时，为什么听起来很奇怪？
</title>
<description>
这个问题蛮好玩的，于是拿praat自己模拟了一堆汉语音节倒放，写一点初步结果，实验步骤非常简单，好事者不放模仿一下，也等高手给出更多分析。&lt;br&gt;首先实验工具是praat，可在&lt;a href=&quot;http://www.fon.hum.uva.nl/praat/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Praat: doing Phonetics by Computer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;该网站下载，别看网站和软件图标都丑得像80年代，软件是不折不扣的语音分析神器，充分体现了荷兰人“只要实用，外观什么的吃大便去吧”的设计哲学。&lt;br&gt;打开软件后，点击New--&amp;gt;Record mono sound，在新窗口点Record然后对着麦克风读音节，比如ba bo be bi bu bü，读完后Stop，取个名字，Save to list，Close或者再录一段。回到主窗口，Objects中就出现了刚刚录下来的音，复制一个，然后在右边的目录中点Modify--&amp;gt;Reverse，新的语音就是倒着播放的了，点Play开始一个音一个音的听。&lt;br&gt;我录了所有辅音和单元音以及部分双元音与鼻音的搭配，观察如下（音标写的比较随意，请多包涵）：&lt;br&gt;1.单元音基本不会变化，如果带声调也是简单的反向变化，没有奇怪的效果&lt;br&gt;2.双元音基本和反过来读相同，如uo变成ou，ia变成ai，非常和谐&lt;br&gt;3.不送气塞音d,b,g基本消失了，都变成类似喉塞音 [ʔ] &lt;br&gt;4.送气塞音t,p,k变成了清软颚擦音[x](即拼音的h)&lt;br&gt;5.擦音（即f s sh x h）保持不变 &lt;br&gt;6.擦塞音均会变成相应舌位的清塞音，即z c变s，zh ch变sh，j q变x&lt;br&gt;7.鼻音和边音也比较正常，如an变成na，un([u̯ən])变成[nəʊ]， la变成al等&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于4,5,6的分析是：送气塞音的送气过程相当于[x]，并且[x]是一个相对比较一致的音，倒放没有太大变化。而不送气音的VOT(voice onset time)非常短，因此倒放后是一个戛然而止的效果，下图为/da/和/ta/倒放后的频谱图对比，不过为什么会有吸气音的效果不知道如何准确解释（具体见评论区）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/6b/b46b41e7d7bf2ae87976c6da11f518f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1252&quot; data-rawheight=&quot;564&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1252&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b4/6b/b46b41e7d7bf2ae87976c6da11f518f5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;总体来说，汉语经倒序播放之后，会产生大量的擦音结尾的单音节特别是[x]，这在我印象中是最具有印度风情的现象之一了，请&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@梁海&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/lianghai&quot; data-tip=&quot;p$b$lianghai&quot;&gt;@梁海&lt;/a&gt;轻拍。还有一个没能力填的大坑是元音的过渡(transition)，元音的频谱不是一成不变的，如果倒序播放该过渡现象可能会出现中文里没有的元音变化，也会造成喜感，但具体分析实在超出我能力的范围。以上的分析只是慢速读单个音节的变化情况，像周老师这种吐字不清又高速带节奏的唱歌，发生什么奇怪的化学变化都是可能的……&lt;br&gt;----------------------&lt;br&gt;p.s.正在考虑如果什么时候要写相关seminar论文的时候拿来用，请勿用奇怪的方式转载，谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20748636/answer/16547182
</link>
<author>
zEPHIRUz
</author>
<title>
怎样评价 Infobar A02 手机 iida UI 2.0 的 UI 设计？
</title>
<description>
本文亦发于雷锋网。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.leiphone.com/s-infobar-iida-ui.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;怎样评价Infobar A02手机iida UI 2.0的UI设计？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于Infobar A02这款手机，在国内一度备受关注。作为一款只在日本发售的手机，能获得如此多的关注我想多半还是iida UI的功劳。但我对iida UI 2.0的评价是四个字，差强人意。&lt;br&gt;首先说Infobar A02这款机子。它是由HTC生产，几位著名设计师参与创作，au KDDI独家发售的安卓手机。所以在软件层面上是将iida风、HTC Sense 4、au的安卓应用杂揉在了一起。其中集中体现iida设计的是五个主要界面——「锁屏界面」、「List View」、「iida Home」、「widget Home」以及「多任务界面」。因为考虑到很多朋友并没有真实体验过这一UI，所以我会一边介绍一边谈及自己的些许浅见。在这5个界面之前，先谈谈最受关注的动画效果和音效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;动画&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;关于动画，罗永浩在微薄上提到，「……用不了两天就会觉得累，炫技型的交互总是一出来就受热捧，但很快就没人用……」，老罗说的是有道理的。虽然这次iida UI的动画设计的很讨巧，但仍然会影响到使用效率。不过iida显然也考虑到了这一点，因此加入了动画开关。类似于List View中的扭曲动画是可以关掉的。关闭扭动后的效果可以说是「刚刚好」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;音效&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;再说音效，音效一直是iida UI的强项，A02果然也没有令人失望。无论从水平还是从经验上来说，小山田圭吾都是顶尖高手，这次的音效依然是水准之作，很好的体现出了干美兰球轻灵而又充盈的氛围，未找到指摘之处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在再来逐一谈谈刚才提到的5个界面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;锁屏界面&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/4b/5a4bfa0e5673aae888275e430fddb813_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;339&quot; data-rawheight=&quot;653&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;339&quot;&gt;&lt;br&gt;与Infobar A01中的仿iOS横向滑动解锁以及C01中的上下左右四方向解锁不同，A02中采用的是向上拖动的解锁方式。屏幕最下方可以自定义4个最常用的应用程序，将其中一个应用程序的图标拖向上方即可解锁并同时打开该程序，而如果拖动的是锁孔图标的话则进入主界面。整体设计无可挑剔，只是不知iida是否知道，在隔海相望的中国，有一家公司已经将这一创意玩了5年……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/22/1222b3a9c4c95c4d22c602f060a3546f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;br&gt;此外，A02中支持在锁屏下控制音乐播放。但是支持的并不是很好。exfm甚至会导致手机强制重启。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;List View&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/98/1c981bbd259a4354167127459442fa67_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;651&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;br&gt;A02的实际操作界面分为「List View」、「iida Home」、「widget Home」三部分，通过左右滑动切换。先说最左面的List View。&lt;br&gt;iida应该还是很重视List View的。它将除音量键和电源键之外唯一的一个实体按键给了List View。想法很明确， List View从功能入手，iida Home从重要性入手。两者相辅相成，来进行应用分类，制造一个立体的分类体系。然而现实是骨感的，毫不夸张的讲，List View基本处于不可用的状态，堪称A02中最大的败笔。&lt;br&gt;首先，List View中的几个大项「照片」、「音乐」、「书籍」等是不可以自定义的。用户无权添加或删除大项，也不可以排列它们的顺序。好吧，我们平常使用的也就是这几个大项的内容，便是不能更改姑且也还可以接受，但令人难以置信的是，每个项目菜单中的应用程序也是不可以排序的。直到打下上面这行字之前，我仍在想自己是不是遗漏了哪个操作。为了寻找排序功能，我翻了说明书，又搜索了网络，但是一无所获。若是真的，那么这样的设计实在是令人费解。要知道，项目中是允许添加和删除应用程序快捷方式的。而它们的顺序会按照添加的顺序自上向下依次排列。在允许添加和删除的地方不允许排序到底是基于怎样的考虑，我想只能发个邮件咨询一下了。（当然，排序在理论上是可行的，是的，可以将快捷方式全部删除，然后重新添加……）&lt;br&gt;那么画面上方的那个排序功能到底在哪里可以用？在「所有应用」这个菜单里是可以用的。但认真你就输了，点开就会发现，排序只能按照「程序名」和「日期」两个基准进行，自定义依旧可望不可及……&lt;br&gt;不仅如此，每个项目中预装应用的快捷方式是不可以删除的。因此，即便用户听歌时使用的是第三方应用，也不得不忍受「LISMO Player」、「unlimited」、「うたパス」这些废品将最上方的黄金位占据。&lt;br&gt;基于以上这些问题，将List View弃置不用的用户我想也不是一个两个。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/ba/f5ba2d955b49c152da710250b7df7338_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;730&quot; data-rawheight=&quot;439&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;730&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f5/ba/f5ba2d955b49c152da710250b7df7338_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;iida Home&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/0c/4a0ce8c6b964981cc7d1a3e5af95cceb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;333&quot; data-rawheight=&quot;649&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;333&quot;&gt;&lt;br&gt;iida Home是iida UI的特色了。Infobar 自A01起便采用了这一类似于WP的界面，我个人对瓷片瀑布流这种设计十分喜欢，在没有Windows Phone发售的日本（忽略au的那款老爷机），Infobar可能是唯一的接触机会。iida UI 中的点睛之笔是引入了Section Bar这一设计。Section Bar下面的所有面板（Panel）默认归该Section所有，而Section自己可以展开和收缩。这样面板的整理、归类、查找就变得轻松了许多。&lt;br&gt;此外，向右拖拽面板即可删除，与iOS中按叉删除的便利性不相上下。&lt;br&gt;说完优点谈问题。首先说上面提到的删除功能。删除的交互很简洁，对一般用户来说很便利。但是，便利背后隐藏着很麻烦的问题。iida Home中出现的面板是分为两个类型的。一种是应用程序自身的图标，一种是应用程序的快捷方式。两者从表面上是看不出区别的，只会在向右拖拽删除时看出区别。删除快捷方式时的提示是「确定删除该快捷方式？」，而删除应用自身时提示「确定删除此应用程序？」。在这种情况下，误删频发自然不足为奇。&lt;br&gt;此外，按钮的响应范围过小也是一个问题。这个我会在下面说多任务界面的时候一块谈到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Widget Home&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/ac/59ac445d27c1d74098dfdb7ae17f9597_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;332&quot; data-rawheight=&quot;655&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;332&quot;&gt;&lt;br&gt;不同于A01的双home并存模式，A02中将小挂件界面单列出来，命名为Widget Home。各个应用的小挂件可以并且仅可以放置在这个界面中。该界面可以使用手指上下滑动或按上下键进行翻页。但是这个界面的交互上依然有Bug。部分程序（例如Gmail）在点进去——操作完——进行返回时，返回到的不是Widget Home，而是iida Home，也就是常见的「出入口不一致」的交互Bug。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;多任务界面&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/13/e5131b94fc370ee5666d3ccbcbe81e70_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;360&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;360&quot;&gt;&lt;br&gt;A02的多任务界面没有使用HTC Sense 4中备受吐槽的Cover Flow展示模式，而使用了上下滑动的列表式展示方式。与其它部分保持了很好的一致性，但是和iida Home中一样，还是出现了按钮响应范围过小的问题。&lt;br&gt;例如上图中出现在每个任务右侧的删除按钮，它的响应范围具体有没有44像素我没有测，但是很容易与想法背道而驰，直接误启动需要关闭的应用。尤其是连续快速关闭任务时，误操作率极高。同时，如果误操作，需要带来的弥补成本也不小。比如iida Home天气面板的右上角有一个按钮，点击它就可以查看第二天的天气状况，这是一个非常实用的功能。然而如果没有点到，系统就会启动浏览器去访问au的天气预报网页。用户若想恢复原状重新来过，首先要关闭该网页，然后退出浏览器，最后再找到天气面板。不知道设计团队是怎么进行的容错性测试，竟然没有留意这一问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;折衷的iida UI 2.0&lt;/b&gt;&lt;b&gt;与它难圆的梦想&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;除了上文中提及的这些非常明显的问题，iida UI 2.0中还存在着许多细小的交互Bug。但就算我将它们全列出来，我想也不会对大家有太大帮助。我在这里，更愿意思考一下iida在UI 2.0中展现出的设计思路。其实瑕不掩瑜，整体来说，iida UI 2.0的结构还是很清晰的。无论是哪个界面，均统一采用上下滚动的概念。其中，以iida Home为用户的主活动界面。无需过多操作便可以找到常用应用入口与主要信息平台。然后辅以List View补充应用入口的展示方式，Widget Home来安置应用自身的小挂件。&lt;br&gt;iida作为au KDDI的品牌，拥有优秀的设计，但并非精益求精的代名词。反映到A02的UI中就可以看到，尽管这回的UI非常可人，但iida UI 2.0其实是一个折衷的方案。具体体现在两个方面。&lt;br&gt;其一，程序与快捷方式共存于iida Home之中。这一点我在上文中已经有所提及。我推测，iida对iida Home的期望有两点。&lt;br&gt;1、  用户能够在这里快速的添加和删除应用。&lt;br&gt;2、  用户能够在这里迅速的得到需要的信息。&lt;br&gt;前者需要程序自身出现在Home中，后者却只需要快捷方式即可。于是，iida给出的方案便是，允许程序图标与其快捷方式同时出现在iida Home之中，以逻辑性换取便利性。&lt;br&gt;其二，是Widget Home。对于Widget Home的出现，我想中村勇吾老师其实一定是不愿意看到的。因为就功能而言，Widget与Panel本质上是一样的，均是为了用户在第一时间获得信息而设计出来的信息平台。但是连支持WP8瓷砖特性的应用都寥寥无几，你如何指望开发商为区区一个安卓第三方ROM下功夫。对于iida而言，应用海洋又过于浩瀚，总不可能像罗永浩一样为第三方应用设计1000多个Panel吧。于是iida给出的方案便是在iida Home仅做几个必需的Panel，然后将小挂件单列出来，作为辅助Home。最后配以与Panel风格相近的壁纸，以实现风格上的统一。&lt;br&gt;我想，iida UI真正想实现的，是一个仅需要iida Home就可以完成所有事情的UI。然而iida UI只是Android的一层皮，它活在Android、HTC、au的生态下。因此，iida的设计梦或许注定只能是梦想。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/10/681057b43a32a397c04c62a79d834897_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;243&quot; data-rawheight=&quot;979&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;243&quot;&gt;&lt;br&gt;（完）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20900448/answer/16546849
</link>
<author>
Martin
</author>
<title>
目前依然活跃的好莱坞电影演员中，谁的演技是公认最高的？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影是记录艺术，戏剧是表演艺术。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国演员都非常清楚，能在戏剧舞台上站得住脚，才配谈『演技』。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以很多热爱表演的演员，比如阿尔·帕西诺，一直心心念念戏剧舞台，自从2004年主演《威尼斯商人》之后，去年又传出消息说要在百老汇演出名剧《大亨游戏》（Glengarry Glen Ross）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;非要排顺序的话，基本上是演名剧的，不如演过美国三大的，演过三大的不如演过莎士比亚的，在美国剧团演过莎剧的不如在英国剧团演过莎剧的。全世界公认莎剧表演最顶尖的剧团有两个，老维克（Old Vic）和皇家莎士比亚（Royal Shakespeare Company）。当然，这只是个相对标准，不可一概而论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;菲利普·西摩·霍夫曼曾经在百老汇主演过尤金·奥尼尔的名剧《长夜漫漫路迢迢》（Long Days Journey Into the Night）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凯文·史派西曾经在Old Vic主演过《理查三世》（Richard III），这个剧全球巡演其中一站是北京，如果有知友看过现场，应该印象深刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;丹尼尔·戴·刘易斯毕业于英国Bristol Old Vic Theatre School，之后进入皇家莎士比亚剧团，主演过《罗密欧与朱丽叶》和《仲夏夜之梦》，与两大顶尖剧团都合作过，这在戏剧界是非常厉害的资质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;as the old saying goes&lt;/i&gt;......有没有更给力一点的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚刚想到，如果按照题主给的标准（5年内仍有作品问世），确实有个演员更给力，那就是伊恩·麦凯伦爵士（&lt;b&gt;Sir Ian Murray Mckenllen&lt;/b&gt;）。这老头演过所有的莎剧，多次同Old Vic 和 皇家莎士比亚剧团合作，而且拿过两次英国戏剧界最高奖『劳伦斯奥利弗奖』（Laurence Olivier Award），和一次美国戏剧界最高奖『托尼奖』（Tony Award），凭借对戏剧领域的杰出贡献，获得英国皇家荣誉勋爵封号（Companion of Honour），被誉为自劳伦斯·奥利弗之后最出色的莎剧演员。与总爱出演偏艺术类电影的丹尼尔·戴·刘易斯不同，他最出名的电影角色是奇幻片《指环王》里的魔法师甘道夫（Gandalf the Grey）和超级英雄片《X战警》里的万磁王（Magneto）。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;555&quot; data-rawwidth=&quot;464&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/47/db/47dbc79bd09c268d77bcd26853d0f4bc_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;464&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/47/db/47dbc79bd09c268d77bcd26853d0f4bc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我承认，这个标准对黑人演员比如Morgan Freeman, Denzel Washington 等人很不公平。&lt;br&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20395247/answer/16546439
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
西班牙的大城市是不是真的有那么多扒手小偷?
</title>
<description>
西班牙我去过三次，都是一星期以上。一次是南边安达卢西亚，一次是北边圣地亚哥之路，这些小地方都比较安全。另一次只是想逛逛大城市，就在马德里出了我旅游经历中唯一一次严重事故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在地铁买票，一个人在旁边耐心指导一对亚裔母女怎么用售票机，之后就到我身后来。我看他是好心人，就放松了防备，于是钱包就被他从手里抽走了。追了一路，被另一个人（后来在警局档案里认出是个同伙）引开，没追到。在警局呆了 24 小时，目睹哭丧着脸的各国游客接踵而至，指认了几本嫌犯照片，住了一晚上社会救助站。第二天 VISA 把临时信用卡送到，才得以继续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在巴塞罗那的青旅，同屋十人，喝酒聊天中发现其中七八人被偷过或抢过。（巴塞罗那我没中招…）&lt;br&gt;有个朋友在马德里三人同行，24 小时中三次招，其中一次是刚出警局碰上的。&lt;br&gt;还有个朋友和女友一起在巴塞罗那，女友在他口袋里摸到另一个男人的手……&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以就我的经历和见闻，我得说马德里和巴塞罗那的治安在欧洲属于非常差，和巴黎，罗马这些地方平级。「当地人三十年没出过事」或者自己「玩了三天没出过事」，这些都不能说明任何问题。我在巴黎四年也没出过事，但我仍然非常清楚，巴黎治安问题很严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;======展开======&lt;br&gt;关于治安情况，我推荐出行前查阅&lt;b&gt; &lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikivoyage.org&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;（前 Wikitravel）。&lt;br&gt;对一些大城市，会有一个 stay safe 的章节。比如&lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Madrid&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;马德里&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Paris#Stay_safe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;巴黎&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Rome#Stay_safe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;罗马&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Barcelona#Stay_safe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Barcelona &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;写的是：「&lt;b&gt;Barcelona is Europe's &lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Pickpockets&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;pickpocketing&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; capital&lt;/b&gt;」&lt;br&gt;&lt;br&gt;撰写这个部分的网友，基本都是亲身经历过的游客，好像有一些还和警方有联系，会提供一些犯罪数据。各种诈骗和偷盗手法都非常详细（比如 &lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Paris#Stay_safe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Paris&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的页面），并且有应对的方法：包括怎样辨别假警察，怎样使用护照，怎样装得像个当地人（以免被盯上）之类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲城市都会被评价说是 safe 的。这是客套话，毕竟出事的总是少数。英语的页面很多都是美国人写的。对他们 pickpocket 都是小问题，美国的问题是生命安全。比如 &lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Philadelphia#Stay_safe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Philadelphia &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的评语是「struggles with crime」。我们没见过世面，和他们心理预期是不同的。&lt;br&gt;于是&lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Paris#Stay_safe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;巴黎&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;被评为「very safe」，&lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Beijing#Stay_safe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北京&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;就被评为「very safe city, and violent crime is extremely rare」。我记得以前看到过某个中国城市被评为「incredibly safe」。所以，&lt;b&gt;看开头的评语时，心里打个半折&lt;/b&gt;，你懂的。&lt;br&gt;真正 safe 的城市，这个部分是很短的。比如 &lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Munich#Stay_safe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Munich&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，甚至 &lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Potsdam&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Potsdam&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这样的就一句话。如果像 &lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Paris#Stay_safe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Paris&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 那样篇幅很长，内容很细，就说明治安问题不小。所以具体评判，还是要看其具体内容，再查查当地新闻什么的，综合出一个心理预期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被偷被骗不是旅游中唯一的安全隐患。比如 &lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Berlin#Stay_safe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Berlin&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 或 &lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Dresden#Stay_safe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dresden&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的页面，就会提到郊区种族主义动机的攻击行为。我在Dresden郊区确实碰到疑似右翼挑衅，第一时间逃开了。再比如 &lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Bilbao#Stay_Safe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Bilbao&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 需要注意恐怖组织 ETA，其页面会建议不要穿戴西班牙的标志，免得引起民族矛盾，等等……&lt;br&gt;&lt;br&gt;读完这些背景资料，旅游中就要有相应的警惕和防护。就我的经验，很安全的地方，真的是路不拾遗。很危险的地方，什么事都可能发生。具体措施，&lt;a href=&quot;http://en.wikivoyage.org/wiki/Stay_safe&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;这个页面&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;或者 TripAdvisor 之类的旅游网站应该都会介绍，就不展开了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20892282/answer/16547418
</link>
<author>
李创奇
</author>
<title>
迅雷 2007 年投入电视机「嵌入式迅雷」产品的研发，为什么三年投入上亿元后放弃该项目？这个项目值得坚持吗？
</title>
<description>
又一个微软的维纳斯式因为早产的死亡案例？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不说迅雷领导层颇具的前瞻和对电视业务的理解能力。&lt;br&gt;电视机屏幕最大的功能是接受内容，抛开游戏，迅雷应该是现在互联网拥有这些内容最大的存储服务商了，嵌入式迅雷是如何把这些内容转化为效益的一个不错的突破口，硬件成本低与电视机硬件商集成简单，迅雷云点播整合移动应用可以获得更好的操作体验甚至可以规避部分的法律风险，规避风险就像在阳光下找阴影休憩……&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信这个项目会有第二春
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19820483/answer/16545904
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
26 岁的时候你正在做什么？想要做什么？
</title>
<description>
1987年出生，今年刚好26岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;工作已经五年，在社会这个酱缸里混了五年，在这个肖申克监狱里待了五年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;26岁，终于鼓起勇气，拿起石头，伴着雷声，在监狱的地下水管上砸出了一个洞。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在大前天凌晨，终于收到了一封让我望穿秋水的邮件。凌晨四点听到了手机的邮件推送铃声，打开邮箱，颤抖着双手哆哆嗦嗦的登陆网申系统，竟然是一封佐治亚理工学院的博士生录取通知。三年多来的努力，在连收六封拒信之后，终于有了结果。那一刻，我明白了杜甫的“却看妻子愁何在，漫卷诗书喜欲狂。白日放歌须纵酒，青春作伴好还乡。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;从小到大的20多年里，我几乎一直在循规蹈矩。别人上学我也上学，别人高考我也高考，别人上大学我也上大学，别人工作我也工作。种种原因，三年前我萌生了出去读书的念头。这是我第一次自己决定自己走什么样的路。这种感觉是如此的强烈，以至于我觉得我都有点理解佛教故事里的“弘誓大愿”是什么意思了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一路上的艰辛，说出来估计会很矫情。每个人都知道自己的道路有多么艰难，但既然决定了，就应该走下去。就像老罗从前教GRE的时候说的，“失败只有一种，那就是半途而废”。从那以后，我开始了上班画图，空闲时间学习的漫漫征程。三年的时间，做了几十个设计项目、考了GRE、考了托福、考了一级注册结构工程师专业考试、完成了研究生申请流程。&lt;b&gt;这时候我才明白，从前的自己是多么的不努力，如果从18岁开始就这样努力，何至于会有今天？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但过去的终归已经过去，再也无法改变。王小波老师说，“人的一切痛苦，本质上都是对自己的无能的愤怒”。我也正是如此，却也只能“休恋逝水、苦海回身、早悟兰因”。过去的都已经无法改变。我只能尽力去改变那些我能改变的未来。本科成绩低、无实验室经历、无科研经历、无发表论文、无海外交流经历，这些是我的过去。托福三项满分，总分114，GRE数学满分，总分326，中国最年轻的一级注册结构，佐治亚理工的博士生录取，这些是我的现在。我的未来，还在路的前面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，很多事不能强求，我也不认同很多励志故事里舍家撇业、和男友/女友分手的桥段。对我来说，爱情和家庭是最重要的，也是我做所有这些事情的动力。我绝对不会本末倒置。不能说做的很好，但至少没有不放在心上。从高中时候的初恋，一直走到今天的婚姻，成为彼此的精神伴侣，我觉得这是我最大的成就，甚至比留学申请成功还要好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人不理解我，为什么要出去读书？有一注证书，有接近五年的甲级院工作经验，不错的工作还是有很多的。可是，我不想要一眼看到头的生活。就像毛姆老师在《刀锋》里借主人公之口说出的，“你知道，我有个看法，觉得我这一生还可以多做点事情，不能够光卖股票”。我也觉得，我这一生可以做很多事情，我可以去看看这个世界，可以去“晃膀子”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;26岁的前几个月几乎是我至今为止最难熬的一段时间。隔三差五的拒信，让我心都快凉了。老婆要开始申博士后了，我这边还没结果，她到底申那些学校？我要是没结果要不要先去陪读？去了再申把握大不大？这些问题闷在心里，几乎让我精神崩溃。幸运的是，我终于收到了录取，那些心血终于没有白费。肖申克监狱的水管已经砸开，但前面不是光明，而是更黑暗的下水道。安迪·杜弗雷，爬过了这段恶臭无比的下水道，终于在漫天大雨中重见光明。对于我而言，前面的道路可能更加艰难。但我要做的，就是哪怕再难也要坚持下去。照顾好我的家庭，珍惜这次机会，完成漫长的博士生征程，真正做到学有所成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我总是觉得孤独，当我看到留学论坛里好些人在兴奋的讨论国开行、建设部之类去哪些哪些大学招人的时候，我就觉得异常的孤独。但就像叔本华所说的，“要么是孤独，要么就是庸俗”。我不会去想别人的、世俗的感受，我只追求内心的、精神的满足。这就是26岁的我所想的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像毛姆写的，“也许不太实际，另一方面也许很实际。总之非常之有趣。你决计想象不到读《奥德修纪》的原文时多么令人兴奋。仿佛你只要踮起脚伸出手来，天上的星星就能碰到似的”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也要去摸星星，哪怕去的路上荆棘满地。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20900023/answer/16547261
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
如何带好实习生？
</title>
<description>
别的行业我没有发言权，在律所倒是带过几十个实习生了，总结的经验包括：&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）明确要点。在实习生到岗第一天，就应该和他讲清楚要注意的地方，而不要让他在黑暗中摸索。请参考我以前写的&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20576795/answer/15532901&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;在律所做实习生要注意什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2）不断施压。这点我非常赞同&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@马力&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/mali&quot; data-tip=&quot;p$b$mali&quot;&gt;@马力&lt;/a&gt; 说的“给足够的机会，尽量不要区分正式成员和实习生”。我们招实习生的时候就会考验他的抗压能力，到岗会不断地施加压力，让他逐渐和正式员工做一样的工作。实习生刚开始会很吃力，但成长的速度会非常快，并获得巨大的成就感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（3）公开表扬。当实习生取得一定工作成果时，我都会发邮件给部门其他成员甚至全所，夸奖他们的表现，这对其他同事也是一种激励。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20898609/answer/16540013
</link>
<author>
孙子翔
</author>
<title>
微信在使用体验上有哪些值得改进之处？
</title>
<description>
我从来没长时间用过苹果手机。在安卓上微信（还有QQ）套用ios的界面，我作为安卓用户十分恼怒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安卓是这样的：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1024&quot; data-rawwidth=&quot;1740&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/3d/5d3d261c9b29028f0840902c756180e6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1740&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5d/3d/5d3d261c9b29028f0840902c756180e6_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;512&quot; data-rawwidth=&quot;288&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/5e/f85e14049f13c1a0b5825f32386ac730_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;288&quot;&gt;&lt;br&gt;ios和android整个设计风格完全不同。我不知道为什么腾讯要逼迫我安卓用户用ios的界面。ios程序左右上角分别有一个按钮，作前进倒退用，功能按键则在下方。安卓正好相反，倒退在下面，功能在上面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机用户很少跨平台的，但是用户在同一平台内必然使用很多软件。安卓的最常用的软件都是谷歌按照HOLO指引设计的，安卓用户早就习惯了HOLO界面。微信一定要杠一脚，强迫我用IOS的界面，实在是用得蛋疼。腾讯的QQ旧版还算适应安卓界面，去年更新后变成了微信一样的界面，搞得我实在受不了了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20898762/answer/16545409
</link>
<author>
王帝彼得
</author>
<title>
在发布了Smartisan OS之后，罗永浩遭受了潮水般的恶评和失望，他依然孜孜不倦的把自己的界面和苹果的比较，以此来凸显自己的审美优越，罔顾微博上大多数人对此的不屑。请问为什么？
</title>
<description>
拜谢所有点赞奇数次的知友。&lt;br&gt;鉴于目前情况，原文第二段可以删掉了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;再多解释两句，关于原答案最后一段的东西。&lt;br&gt;有的时候很困惑，咱们中国人到底是哪儿来的这么强烈的救世主情怀。总是希望一蹴而就，希望一个人出现拯救世界改变世界，从此或是大同或是大美，康庄大道笔直无前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论被什么东西折磨久了总是想要摆脱——&lt;br&gt;地主的租子，朝廷的苛捐杂税，军阀混战，贪腐横行，外族入侵……这本是正常的心理。就连一贯理智的德国人都能在凡尔赛和约的高压下选出一个希特勒，更何况如今民智仍未开的中国人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候，出来一个人，振臂一呼，甭管是催牛逼还是真豪情，总是能群起而相应。只要敢站出来，只要敢开群嘲，只要他敢说出敢承诺“我会改变一切”，他身上就有了光环，就有了一种不可言喻的魔力，然后就有无数的人像丢了魂一样趋之若鹜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而几乎不管他能不能，行不行，条件允不允许，现不现实，或者，代价有多大，有多理想化。不计可行性和后果的下场，懂点历史的人都能说出个一二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;洪秀全啦，康有为啦，孙大炮啦，常凯申啦，当然还包括……&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里说这些不是否定他们的意味。只不过他们都太想一步登天了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老老实实揣着理想主义，踏踏实实带着实干思想，一步一个脚印走向或是全民族或是自己的梦想，一点一点地实现，有那么难吗？勤劳勇敢的中国人，还没受够这种吹牛逼的苦吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;二十一世纪都过去十分之一了，那种“老子是无到有一穷二白但是老子就是牛逼就是有本事跨越式发展把你们发展了好多年的东西瞬间毫秒杀了”这种口号居然还能蛊惑到这么多人心，居然还能有这么多人为其所谓“梦想”张本，&lt;br&gt;&lt;br&gt;尼玛这世道真是没变过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贾谊的过秦论，写了两千多年了，到现在仍然入骨三分地刻画着这个民族。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~被顶到第一了之后的修改结束~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;忍不了了，不匿。对事儿不对人，以下话略狠，见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼上有很多的答案是相当的没逻辑，排第一的那个尤甚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老罗作Rom不是做慈善，也不是做一些与他人无关的诸如读书写字画画。作Rom，作手机就是给人用的——若是他闷声地作，“闷声发大财”，这也无可厚非；可是老罗自己上来先把全世界做得好的烂的批了个遍，不许别人喷他？不许别人对他有希望？有要求？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“就问一句，你活给自己的活给别人的？你爱活给别人看随意，别把跟你不一样的人用这种方式跟你捆在一起，要挟他们变成跟你一样的人。你要是觉得自己是活给自己的，就别要求别人按照你的希望过活，你以为你是谁？”&lt;br&gt;还是那句话，老罗作ROM不是做给自己玩的，他是做给市场的，是做给别人用的，是打算出来卖的，是在这之前他是把全世界喷了个遍的。“别要求别人按照你的希望过活”，大伙无非是希望一个口出狂言的家伙能拿出点真材实料，哪怕是做点不那么挑战广大手机用户审美和智商的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后。&lt;br&gt;“大家都觉得你不好，你为什么还不按大家说的好的方式来活着”的方式思考问题是有问题的——你不是也觉得别人有问题？你不是也在“多么希望广大知友们能够不要再问出这样“你的世界观和我不一致，所以你的世界观是错的！我的世界观就是大家的世界观，所以我有权利对你指手画脚”的问题了……看着真心无力。”？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不也在要求别人按照你的希望过活？&lt;br&gt;&lt;br&gt;”你以为你是谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于问题本身多说两句。&lt;br&gt;锤子这ROM本身，跟别的ROM比，不差。&lt;br&gt;跟罗胖子自己口中的那个“改变世界”、“巨大成功”、革命啊颠覆啊什么的比起来，就是个渣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能成大事的，都是偏执狂。&lt;br&gt;但不是偏执狂都能成大事，甚至概率非常低。&lt;br&gt;主要看偏执的方向对不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;私以为，罗胖子搞ROM吹牛逼的方式，很像是是从1840年近代史开始以来，中国历次GM的缩影。&lt;br&gt;罗粉那些“老罗尽力了”、“你行你上啊”、“理想主义值得鼓励”、“锤子还是有不少亮点的”，这些辩解的套路不觉得眼熟吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20899303/answer/16549051
</link>
<author>
Treee
</author>
<title>
你用手机拍过的最满意的照片是怎样的？机型是什么？
</title>
<description>
放几张这次去斯里兰卡旅行拍的~我有选择忧郁症…………&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e1/38/e1381734f5c3f1d3c1c99db6b5c06743_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e1/38/e1381734f5c3f1d3c1c99db6b5c06743_r.jpg&quot;)'&gt;Ella&lt;br&gt;清晨的上学时间&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/d0/41d06b17926f9a08c068218a2e48021b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/41/d0/41d06b17926f9a08c068218a2e48021b_r.jpg&quot;)'&gt;Colombo&lt;br&gt;无处不在的TUTU车和乌鸦&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/27/922737a18c59418d58fc98deb4dff596_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/92/27/922737a18c59418d58fc98deb4dff596_r.jpg&quot;)'&gt;Kandy&lt;br&gt;这里的狗都很瘦、很懒，都有自己的地盘，而且，瘸腿率很高。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/12/d9127f7669abab429ce6d10273128619_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1800&quot; data-rawheight=&quot;2400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d9/12/d9127f7669abab429ce6d10273128619_r.jpg&quot;)'&gt;Nuwara Eliya 的途中&lt;br&gt;下了小雨，起了雾，这位穆斯林像仙人一般出现在雾的开端&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/c8/6dc84b4ed1c0e51951931802172b6249_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6d/c8/6dc84b4ed1c0e51951931802172b6249_r.jpg&quot;)'&gt;Sigiriya&lt;br&gt;在世界八大奇迹之一——狮子岩的顶峰，我又见到一群学生，他们在听老师讲这里的故事&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/33/5d33dceed6d7aebaa8daa07de0ce5b55_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5d/33/5d33dceed6d7aebaa8daa07de0ce5b55_r.jpg&quot;)'&gt;Mirrisa的小火车站&lt;br&gt;看我居然没带单反就敢旅行，这孩子笑了~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/fa/5dfa26889c18ed647c2941ec3405cc34_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/5d/fa/5dfa26889c18ed647c2941ec3405cc34_r.jpg&quot;)'&gt;Galle&lt;br&gt;在古堡区的城墙上，前景是在看板球赛的中学生，背景是已经停摆的钟塔。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/39/3b3968c33aa7e38af64ddfced3572965_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3b/39/3b3968c33aa7e38af64ddfced3572965_r.jpg&quot;)'&gt;Hikkaduwa&lt;br&gt;这边的火车，位子要抢。不过，挂在门口，才爽&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/7c/b87c084d16a623993c8ea6f81f9a9158_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2400&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2400&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b8/7c/b87c084d16a623993c8ea6f81f9a9158_r.jpg&quot;)'&gt;Point of Dondra&lt;br&gt;印度洋的最南端大陆点&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;IP4S，用的原厂自带的HDR模式，Snapseed调整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机拍照最大的乐趣在于轻松，随身携带想拍就拍，傻瓜式不用费脑子，迷你化可以极大减少被摄者的戒备心，而且由于太多好用的APP，后期和上传都十分方便~&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最主要的是，照片拍渣了可以赖皮，说，喂喂，这是手机拍的嘛！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19688747/answer/16546853
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
中医到底伤害了谁？为什么有些人甚至中医世家出身的人都对中医恨之入骨？
</title>
<description>
我不知道问问题的楼主接触过几个中医世家的人，我也不知道你对中医了解有多深。我是楼主所说的中医世家的一员，中医本身自然不会伤害人，再不符合逻辑中医也只是一个抽象出来的概念，伤害人的是这个行业里的人。这个行业的龌龊程度，远超各位想象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你在电视上（如北京台的养生堂）能看的到的所谓名中医，首先他们真实的水平远远小于他们在电视上讲话的水平，其次他们大多不是一个人在战斗，他们出的书要写什么标题这种小事情都有人给他们背后撑腰出主意，目的无非就是挣钱。水平？即使是简单的扎针按摩调理，我也绝对不会去找他们做的。有水平的大夫，不要说上电视，他们一般假期都很少有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你会说，那我找有名的中医不就得了？也许你会想到，啊，京城四大名医的传人，双桥老太太的传人。。。不好意思，也许你可寻得端倪发现噢他果然是家谱里的还真是后人，可是实际上他们接受的中医训练都是在他们长大以后决定要靠祖宗名头出来骗钱然后现学的（不是吓唬你，这种人真有）。至于双桥老太太，首先她本人的事迹是否可考？我不清楚，传说中穆铁柱重伤被送到她处调理，本该修养一年的伤病老太太巧手一掰只消得修养一月就痊愈了，这事儿你信吗？而且号称老太太传人的一部分人如果你查查简历会发现他都不可能和老太太有人生上的任何交集。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;京城四大名医的某位传人，这还是货真价实的传人，有件比较有名的事情是把某位病人的小病治成了大病，大病之后不久身亡，但他从未承认收治过此病人，尽管处方笺就在那里，再傻的人都知道这病人是他收治的。在此后不久大约三四年，这位传人也因病去世。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为什么膈应中医？我膈应的是这帮搞中医的玩意，吹牛的，打屁的，混时间的，不学无术的，挣黑心钱的，无良的，还有一大堆莫名其妙的势力派别，这样的人实在太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黑了这么半天中医，我觉得我应该说点儿有用的了，虽然是题外话。。。。怎么样找靠谱的中医？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你真的想看中医的话，请首先选择你所在地最权威的中医医院。北京的话，那就是宽街的北京中医医院，如果你想瞧的病刚好是他们最擅长的（比如北京中医医院的皮肤科就有独到之处），那真是太好了，一般都不会让你失望。别的地方不了解，还请水平专业的来回答。毕竟和医学类相关的东西都有一个类似“本地化”的特点，你看北京几个医学院毕业的学生，他们肯定不会去上海工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要去名医坐堂的诊所看病的话，这个门道就多了。首先看他简历，优先级大概是：主治什么种类的病-&amp;gt;是否是主治医师，是否是主任医师，是否有国务院特殊津贴-&amp;gt;工作单位-&amp;gt;家传或师承。另外针对看病这个过程本身来说的话，患者和大夫之间要有信任，甚至能产生友谊，这样对治疗的效果可以达到最大化，所以如果您和这名大夫聊，觉得不满意，您大可以直接提出要换一位大夫看，这个大夫们实际上都是理解的。但是请不要把别的大夫的处方笺拿来给另一位大夫看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;待补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19926445/answer/13378640
</link>
<author>
郑星
</author>
<title>
血型和性格之间是否有科学可解释的关系？是怎么解释的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;尚不清楚。&lt;/b&gt;这个问题我不能给出明确的是或否的答案，因为目前还没有研究能显示血型与性格之间的联系。  &lt;br&gt; 最早提出血型与性格关系的是日本人古川竹二。他在1927年提出了“人因血型不同，而具有各自不同的气质;同一血型，具有共同的气质”的假说。当时他提出这项假说的主要目的是为了日本统治台湾而服务，当时台湾O型血比例高达40%，于是他以O型血的人“胆大、好胜、喜欢指挥别人、自信、意志坚强、积极进取、具有攻击性”来解释为何台湾人不断抵抗日本殖民政权，并向当局建议促进台湾人之间的近亲婚姻以减少台湾人中O型血的比例。  &lt;br&gt; 虽然血型决定性格来源颇为戏剧，但偌通过血型判断性格不准确，也就不会有这么大普及性了。而这种所谓的准确其实是来自于人们一种心理效应——&lt;b&gt;巴纳姆效应（本来是适用于任何人的一般性描述，可人会偏偏认为那描述的是自己）&lt;/b&gt;。比如将原本是B型血性格描述拿给O型血的人看他也会认同。  &lt;br&gt; 巴纳姆效应存在非常广泛，不仅是血性描述性格，还有各色各样的星座理论以及算命。  &lt;br&gt; 以上的分析只是否定了目前的血型与性格之间联系解释，至于两者是否真的存在科学的关联，目前我们还不知道，所以我给出的回答是“尚不清楚”。未来科学能否解释这个问题就不得而知了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20900448/answer/16547300
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
目前依然活跃的好莱坞电影演员中，谁的演技是公认最高的？
</title>
<description>
谢邀，虽然仅限在世且正在活跃的好莱坞演员，但还是挺笼统的，我按照我对演技概念的理解分四部分回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.狭义的影视剧表演技能：公认的宇宙第一男和宇宙第一女丹尼尔•戴和梅姨是毋庸置疑的标准答案，没啥可讨论的，这俩人都是把人类演员的技巧天赋智力都发挥到极致的教科书型巨星，演普通人和商业片都能用方法派演绎，完全零死角。举例：你在开始观影之前能想象看《穿普拉达的女魔头》《妈妈咪呀》也能感受到表演之美么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;比他们差一点的同类大师级演员，男性包括汤姆•汉克斯、尼克尔森、德尼罗、史派西、菲利浦•西摩尔•霍夫曼、约翰•马尔科维奇、加利•奥德曼等，女性有海伦•米伦陛下，凯特•布兰切特陛下和朱利安•摩尔等。特别提一下丹泽尔•华盛顿和连姆•尼森，他们近些年演了太多托尼•斯科特式动作片，可就像人渣梅尔•吉布森一样，我们永远不会把他们当作纯粹动作片演员，这就是演技派的终极奥义，商业片也能感受到演技。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.广义的演技，也就是不强调表演本身，只比较呈现的效果：先稍作解释，有些演员大家真心被其演出倾倒，但其实他的角色都是和本人高度近似的，所以他们在塑造角色时少了一个关键的理解转化环节，在舞台上或镜头前只要做自己就好，这样的演员其实演技不行，但呈现的效果浑然天成（极端的例子是艾米纳姆演8 Miles）堪比梅姨精心修炼塑造出的人物，甚至胜过很多演员的努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这方面最著名的就是大明星约翰尼•德普、乔治•克鲁尼和小罗伯特•唐尼等，体现得最突出的就是德普，克鲁尼唐尼还要演演，德普丫从来不表演的。另外还有一些不是靠明星魅力的演员常被误认为方法派，他们的共性是专演另类或带Cult气质的角色，实际上他们和大明星一样是靠个人气质的，最典型的是雨果•维文叔和克里斯托弗•沃尔茨叔，具体为啥大家可以把他们本人和角色联想一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.学院派标准：也就是戏剧界的标准，这个其实反而更简单，劳伦斯•奥利弗后最伟大的莎剧演员肯尼斯•布拉纳爵士aka伦敦奥运开幕式上出来表演的那位aka雷神托尔电影的导演就是当世第一。在他之下，年轻一代的接班人就是抖森啦，所以知道为啥托尔是布拉纳导了吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.从发展的角度或者说被低估的角度，以及个人和角色的反差程度：目前地球上最被低估的演员是布拉德•彼特和小李，都是被大明星的光芒害了。同时他们也都是本人和角色反差很大的典范。彼特是个好人但总演流氓混蛋。小李是个色狼总演深情男。像梅姨是从来不会演反派的，丹尼尔戴也绝不演脆弱或者猥琐男。这方面有位叫做摩根•弗里曼的老头，和反犹分子梅尔吉布森也很有发言权。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
