<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20999114/answer/19084480
</link>
<author>
书剑
</author>
<title>
为什么印度的电影都很长，几乎每部都要接近 3 个小时？
</title>
<description>
这个原因非常神奇……&lt;br&gt;因为印度一年中大部分的时间都很炎热，观众们希望能在电影院里一边乘凉一边打发时间。尤其是对于最广大的贫民来说，花一笔小钱在某个乡镇破电影院里待上半天看美女跳舞是他们最大的享受。电影时间太短，观众就会觉得没意思。早期的印度电影制片商为了迎合大众这一需求，通过在电影中加入大量人民群众喜闻乐见的歌舞以增加片长（业界良心啊！而且在摄影棚拍摄歌舞的成本很低。）久而久之便形成了印度电影的这种固定类型风格。&lt;br&gt;关于印度电影的历史可以去看Discovery频道的纪录片《亚洲电影·印度》，里面有详细的介绍。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21685804/answer/19063189
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
《甄嬛传》和《大长今》相比，价值观太消极的根本原因是什么？
</title>
<description>
《甄嬛传》根本就是反女权的价值观，整部作品的中心思想只有一个，那就是“&lt;b&gt;女人没有了男人的宠爱就什么也不是&lt;/b&gt;。” &lt;b&gt;《甄嬛传》的价值观里鼓励女性之间互相争斗，支持女性依附于男人，屈服于男权。&lt;/b&gt;可笑的是居然还有很多人会乐在其中看着主人公如何费尽心机讨好皇帝来获取更多特权。《大长今》顶多是圣母了些，其根本还是在宣扬宽恕，善良，邪不能胜正的积极价值观的，《人民日报》其实没批错，&lt;b&gt;只不过《甄嬛传》三观不正得比较隐晦，再加上观众代入甄嬛等人视觉更难发现罢了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;时光网排名第一这篇影评说得就清晰明了&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://i.mtime.com/eskare/blog/7359571/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《甄嬛传》的“伪女性”叙事及异化的宫斗剧价值观&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;撇开原著抄袭不提，流潋紫自称启蒙她写宫斗文的TVB宫斗剧《金枝欲孽》的价值观，对于古代皇室后妃的互相争宠，不得不依靠男人来生活也是一直持的是同情和批判姿态的，君不见最终结局里哪个后妃不是输家？斗到最后一无所有，甚至连命都搭了进去，就算是胜利者姿态的皇后也是失去了夫君的敬重。&lt;br&gt;而《甄嬛传》中的甄嬛，一路上高唱凯歌，从贵人到嫔，到贵妃，再到太后（原著里后妃品级分的更多），尽管甄嬛嘴里说两句她“一无所有”“在乎的人基本都不在了”，表现出来的却是每逢皇帝有所赏赐，有身孕，斗倒了敌手后都是非常地开心和洋洋得意的，比如甄嬛前面说自己不在意物质和恩宠，却在皇帝赏她蜀锦玉鞋后脸都乐开了花（原著中侍候宫女稍微一点怠慢她都能注意到），皇帝终于将华妃打入冷宫后，甄嬛非要跑去和华妃对质导致华妃自裁，故意说出真相事后又惺惺作态说华妃也不过是因为深爱皇上，那你跑去刺激她干嘛？当上太后后刚说完自己是“千古伤心人”后脚就喜滋滋地跑去找皇后作小人得志状，看甄嬛那神态那表情，分明一副洋洋自得的样子，可有半点“千古伤心人”的神态？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再先说甄嬛粉最爱说的那几句&lt;br&gt;&lt;b&gt;古代就是这样的，甄嬛这么做也是被逼的啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;天涯有一座高达600页的甄嬛传电视剧吐槽贴&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://bbs.tianya.cn/post-funinfo-3348331-100.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;流潋紫你是来黑中文系的吧？——《甄嬛传》吐槽贴(第100页)_娱乐八卦&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;还有一座《甄嬛传》原著的挑错贴&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://bbs.tianya.cn/post-funinfo-3782945-95.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bbs.tianya.cn/post-funi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;nfo-3782945-95.shtml&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想说，甄嬛传中的古代知识真的是一点也不靠谱的啊啊啊！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;电视剧一集基本上10分钟一个槽点，各种古代常识错误，乱用诗词，用来嘲笑弃妇的《白头吟》拿来咒自己，悼念亡妻的《小轩窗正梳妆》拿来称赞小妾，抄古人诗词抄错”朔风如解意“抄成”逆风如解意“（PS原著贴到处都是这种惨不忍睹的乱用错词）很多词句连作者本人都没有理解清楚就乱用，比如”贱妾“是谦称，其中贱指的是丈夫自己，那贱内还真是说娘子贱了？已经看到不下5篇文里乱用贱妾的了。所以别说什么甄嬛传辞藻华丽，堪比曹公，秒杀现在古风文了，细读起来很多都逻辑混乱，语句不通。很多读者喜欢的后妃服饰”细致描写“，其实连作者自己都没搞清是什么样子的吧...有人按照里面的描写画出了一些服饰&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/2065701806?pn=1&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【画到手都想吐】甄传小说里描写的各种服饰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;至于甄嬛里的古代礼仪方面有&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/2196376492&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;开新坑~逐集818《甄传》礼仪的得与失，部分与2b惊心作对比&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在甄嬛传里，有了男人宠爱就可以无视祖宗家法，有了宠爱常在可以甩脸子给贵人看，有了宠爱妃可以当着皇后面嘲笑正妻”人老珠黄该让位“，有了宠爱贵妃可以逾越皇后先选贡品，而没了宠爱皇后只能靠太后来保住地位，任何一个朝代的后宫等级制度都没有甄嬛传中这么离奇。&lt;b&gt;所以这实际上是作者流潋紫的价值观体现&lt;/b&gt;。甄嬛传中的等级制度既森严又宽松得难以想象，宫女后妃可以在皇宫中到处跑，后妃的家人居然可以跑到宫中看望（想想元妃省亲是怎么样的？）主子娘娘未允许宫女就可以开口顶撞（这点应该是金枝欲孽害的），作为奴才骂别人宫女奴才（《宫女谈往录》里面说过宫人忌口非常严格）皇子给嫔行大礼，王爷可以跑到后宫中和妃子谈笑风生等等等等。&lt;b&gt;可以说古代的规矩礼法基本上被视若无物，但是要是涉及到男人的宠爱就会立刻变得非常严苛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;在古代，皇后是小君，是正妻，而妃子是臣子，是要服从与小君的，皇后管辖后宫基本上不需要皇帝的允许，从来没有什么“协理六宫之权”，在后宫皇后就是主宰，她是所有皇子公主的母后，就算无所出，以后也是比圣母皇太后地位更高的母后皇太后。而甄嬛传中的皇后，仅仅是因为没有了皇帝的宠爱就沦落为不管事，由妃子执掌后宫大权，沦为正室要看小妾脸色的悲惨人物，还因为孩子掉了变成万贵妃一般的”计生队长“，可笑的是还惶惶不得终日唯恐别的妃子所出皇子当了皇帝。&lt;br&gt;甄嬛作为嫔妃，一旦不得皇帝的宠爱就会连冬天的炭火都不给，食物都是馊的，宫女都能给脸色看的悲惨待遇。这里真觉得作者这是穷农夫YY皇后吃柿饼&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/post/227053/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[火星转载]皇后娘娘的柿饼子——所谓“民间想象”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 而一旦得到宠爱，可以无视祖宗家法，后宫可以干政，前朝连后宫，几个后妃的宠爱都会关乎早父亲家族的官运如何。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于&lt;b&gt;那句甄嬛都是被逼的啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上都是甄嬛自己作死好么？包括她的好闺蜜沈眉庄。&lt;br&gt;甄嬛和沈眉庄，每次被其它妃子陷害，第一反应都是”皇上居然不信任我，愧对了我的爱“，从来不寻求证据以求平反，就知道拿自己对皇帝的付出来要挟皇帝，完全一副”你要对得起我就要迁就我“的样子，更何况论情分那些后妃与皇帝相处更久更有情好么？受到皇帝的从轻责罚后就开始恨皇帝薄情。连皇帝顾忌前朝势力已经允诺以后会想方设法重责华妃都不能让甄嬛满意。&lt;br&gt;比如甄嬛的穿纯元旧衣事件&lt;br&gt;封妃吉服破了是内务府的事，甄嬛完全可以直接向皇帝禀明，完全不会怪到自己头上，她却封妃心切，在得知了皇后宫中有相似衣物后采取偷来穿，在古代逾越是大罪，皇后的衣物岂是你个妃子能穿的？再说封妃时皇后在场，你这不是自己送上门给人的把柄么？事后被皇帝责罚后甄嬛&lt;b&gt;被害妄想&lt;/b&gt;马上阴谋论把责任推给皇后，一字不提自己选择拿来穿的错误行径。&lt;br&gt;顺便说一句，古代妾室甚至是继室被说与发妻相像都是无上的荣誉，不知甄嬛矫情个什么劲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如沈眉庄的被栽赃假怀孕事件&lt;br&gt;这次实际上是沈眉庄上位心切被陷害而不知辩解活该被皇帝责罚啊...沈眉庄假怀孕是板上钉钉的事了，沈眉庄辩解的是啥？还是拿皇帝与她的情分，爱我就要原谅我就要信任我的那套思维方式，人家一方有伪证你什么都没有，皇帝又没有上帝视角理所当然会信有证据的一方啊。最后沈眉庄怨恨皇帝”薄情“&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;学甄嬛传中的“职场法则”会死的很惨&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;甄嬛实质上是个非常自私自恋，虚伪势利的人，俗称公主病&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看剧中动不动和皇帝以夫妻称，皇帝管小妾父亲叫老丈人，小妾的家族居然能称为外戚（皇后和太后的家族才叫外戚）甄嬛从来没有摆正过自己的位置，要皇帝迁就她宠妾灭妻，宠爱她要爱到无视国家大事江山社稷，不然就是”错付了！“，动不动就自比的飞燕合德是史上有名斗倒了正室让皇帝宠妾灭妻，淫乱后宫的赵飞燕姐妹。&lt;br&gt;对于自己有恩的人，甄嬛基本上不懂得报答，情商极低，对于好姐妹，不允许人家风头盖过自己（安陵容得宠后，甄嬛和沈眉庄嚼舌头此地无银三百两说自己不在意），安陵容最终的倒戈实质上是甄嬛自己一手造成的，背后和沈眉庄嚼舌头瞧不起人家出身，安陵容送给自己的布匹转眼给了宫女做衣服，安陵容帮自己干掉了一直欺负自己的余答应居然还嫌弃人家心狠，甄嬛自己罚花穗手握红炭就不叫狠毒了？对于一直为自己做牛做马脏事做尽的温实初，有事叫“实初哥哥”无事“温实初”沈眉庄落难从来不伸手帮助。&lt;br&gt;现实里可没有剧中随处开的人见人爱主角光环外挂，甄嬛一点也不懂得拉拢人，整天就是怀疑身边人，提防自己人，想着如何“斗”别人，君不见每次甄嬛落难别人都是落井下石，做人做到这份上...&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;甄嬛从来不懂得自省，每次一落难下意识就会把责任推给别人，被害妄想&lt;/b&gt;&lt;br&gt;甄嬛得知自己是纯元替身后作天作地一再要求要出宫，皇帝念及公主一再退让，允诺依然会将甄嬛封妃，不会因为家人受罪而被牵连到，最终拗不过甄嬛意已决，同意她出宫修行，最后甄嬛将公主送给敬妃抚养。值得一提是甄嬛嘴上说的如何厌恶自己是纯元替身，却给公主起了纯元小名同音的名字绾绾，说到底还是要抱纯元大腿啊。而靠和果郡王苟且怀上的野种回宫崛起当贵妃后见到几年不见与自己行动陌路的公主后却怪罪起了皇帝，简直是莫名其妙，当初不是你自己作天作地要出宫的么？为什么说甄嬛&lt;b&gt;自私&lt;/b&gt;？甄嬛爹朝中被人陷害，她就因为自己的“错付了”哭天喊地不管不顾家族非要出宫，如果她选择隐忍留下来，依靠公主这个筹码寻找反击的机会来为父亲平反，连这点都忍不下来，这职场怎么混的？最后居然还是靠回宫当了贵妃，仗着重得皇帝的宠爱轻描淡写把瓜尔佳氏灭族（和珅泪流满面）解决，最后甄嬛依然怪罪起了皇帝不信有伪证的瓜尔佳氏罚自己父亲是多么得对不起她。&lt;b&gt;所以甄嬛的价值观就是靠男人的宠爱才得一切，其它的努力都是无用功&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;皇帝实际上对甄嬛和沈眉庄是非常宽容的，几次冷落后都念念不忘，甚至后来还主动认错是自己的不对，责罚也多是从轻处罚，甄嬛和沈眉庄作为小妾却认为皇帝对她们不专宠是对她们“薄情”纷纷和其它男人私通，怀上野种来报复皇帝。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说我很奇怪甄嬛粉一些论调的逻辑，比如“甄嬛离不了婚”“出宫=离婚” &lt;br&gt;选秀的时候甄嬛明明说希望落选，明白君王不会专情，却在太后点名评价的时候出风头顶撞太后，引来了皇帝的注意被选上。后面又经常哭闹皇帝对她“薄情”了 出宫修行算是皇帝的废妃，依旧不可能与其它男人结连理，再说果郡王不可能娶甄嬛当福晋，也就说她根本得不到名分的&lt;br&gt;还有什么“甄嬛是真爱，皇帝找小三”的，代入上头了&lt;br&gt;放现代，甄嬛前有华妃敬妃端妃等一众情人在先，皇后是妻子，她顶多算个N奶，何来小三之称？&lt;br&gt;放古代，甄嬛是妾，皇后才是正妻，她们一干小妾才叫小三，嫉妒小三也是正妻才有的立场，小妾之间不就是争宠而已么？&lt;br&gt;&lt;b&gt;搁哪代叔嫂偷情生野种还给丈夫养都是三观不正的好么？&lt;/b&gt;-甄嬛和果郡王一开始就在勾勾搭搭，古代被看到脚就和现在看胸部差不多，甄嬛居然还很开心被称赞。&lt;br&gt;&lt;b&gt;搁哪代迷奸男人怀野种还给丈夫养都是三观不正的好么？&lt;/b&gt;-温实初一直专情于甄嬛，却被沈眉庄下了催情酒OOXX&lt;br&gt;&lt;b&gt;搁哪代杀人亲妈把人家孩子买给高位者拉拢关系都是三观不正好么？&lt;/b&gt;-曹贵人受迫于华妃为其出谋划策，最后终于扬眉吐气不用干坏事就被甄嬛找了个借口弄死了（书里是甄嬛指示温实初下毒），把人家孩子送给端妃打发时间（没错就是打发时间，端妃自己亲口承认的）&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;所以，甄嬛传的核心价值观就是女性要讨好男人，依附于男人，靠男人的恩宠过活，完全否定自我价值，鼓励女性为了男人的宠爱斗争，鼓励女性怀疑他人，斗倒她人，最终靠着男人的宠爱成为“胜利者”。这是对男权主义的极端崇拜。视伦理道德为无物，只要有“真爱”，出墙勾奸夫，坏野种，让丈夫当便宜爹，最后杀夫都是值得要称赞的行径。剧中体现的“权谋”，就是仗着男人的宠爱（怀孕）可以随便栽赃陷害别人，防备自己人的同时不择手段取悦高位者获得他们的庇护（不将公主送给有太后撑腰的闺蜜沈眉庄却送给地位更高的敬妃用亲生骨肉卖人情）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;职场秘籍生活秘籍无力吐槽了...甄嬛传中的计谋实质上非常弱智，要不是作者把对方智商拉到了谷底，死的妥妥是甄嬛自己，真放古代，就甄嬛这种礼仪举止早被赶出皇宫了。&lt;br&gt;甄嬛传所描述的古代根本不存在，所描述的人际关系远超现实的黑暗，奉劝各位别拿一网络言情小说当成现实还是职场宝典什么的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21695362/answer/19055180
</link>
<author>
Cascade
</author>
<title>
为什么手术室里的显示器那么笨重？
</title>
<description>
其实不仅手术室内的显示器很笨重，绝大部分医用显示器都很笨重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内镜使用的显示器多为彩色显示器，这些都是整套系统的一部分。有些厂家在显示器上使用非标准接口，这样都是无法更换的。其他的其实也有单独的内镜显示器销售。这种显示器原理和内部结构与普通显示器差距不大。液晶的话只要响应速度快点，不要留下残影一般都可以。手术室中使用的话需要考虑环境，比如外壳要做防水，抗菌处理等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正高端大气上档次的是这种显示器：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/c6/b5c6157d4223d6292a8f0579e4f2d3f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;这是放射科使用的灰阶显示器，一般所说的医用显示器也都指的是这种。它无论是体积重量还是内部设计都和普通显示器有很大区别。医院里面，灰阶显示器用得比较多，也就是它只能显示出黑白灰。有些也有彩色的，不过要更贵一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它和普通显示器区别在几个方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;分辨率和尺寸&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一般我们买显示器，这是我们主要看的技术指标。通常都会先定下自己买XX寸的屏。但这种显示器使用“百万像素（MP）”来表示分辨率。常用的2MP，3MP，5MP的可视面积差距并不大，但是越高级效果就越细腻。比如图中的是国产某厂5MP的屏幕，分辨率为2048×2560，大概21英寸。与之分辨率相近的有Apple Cinema Display，27寸；Dell的U3014，30寸。不过买这台显示器的钱可以买8台U3014，10台Cinema Display。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;灰阶&lt;/b&gt;&lt;br&gt;之所以拿出来单说，因为这是一个相当重要的指标。如果你做过图像相关的工作应该就会明白，普通的显示器色深是8bit的，按彩色的算，RGB通道都是用8bit来表示。所以范围都是0-255。而当RGB三个值相等的时候，这个像素就是灰的。也就是一共256个灰度级。而医用的一般都是10bit，需要支持10bit输出的显卡。它能显示出来1024个灰度级。而放射影像数据一般也都是8bit以上的。比如CT与核磁共振的影像每个像素有16bit 。这和其他图像领域使用的RAW格式差不多，可以记录更多的信息。他通过一种被称为调窗的算法，把数据映射到可显示的范围内。更高的显示范围可以支持更好的效果。比如本来灰度接近的两个组织，在普通显示器上可能就被映射到一个值内了。用这种显示器能看到普通显示器看不到的细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;亮度&lt;/b&gt;&lt;br&gt;亮度直接关系到显示效果。普通显示器亮度一般在300cd/m2左右。比如前面提到的两款民用级都是这样。在这个范围附近，亮度越高人眼会越敏感。医用的显示器最大亮度可以达到1200cd/m2 平均亮度也在600cd/m2附近。以工作在人眼更为敏感的亮度下。（有没有感觉医生很可怜）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;校正&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是医用显示器和普通显示器最为重要的区别。在国际通用的DICOM医学标准中，有一个部分是关于这种显示设备的。满足这个标准的医用显示器，可以保证图像的显示效果在所有显示器上都一样，同时不会随使用时间增加而改变。所以出厂前都要对每块屏幕进行校正。具体要精确到每个像素通多少电压能达到什么样的显示效果这个级别的。然后把这写数据记录在每块屏幕的存储器中。这是为了让同一幅图，在所有的显示器中都能达到同样的显示效果。不能这个医生看出病来，那个医生根本看不到这部分。&lt;br&gt;图片源自EIZO网站&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/b9/68b9963431edc1af0555c8e3030ea6f2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;160&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/68/b9/68b9963431edc1af0555c8e3030ea6f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是其一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其二是针对灯管老化的校正。灯管在长时间使用后会老化，达不到出厂时的亮度。医用显示器都有一个额外的探测器，有的直接装在机体内，有的是在屏幕边框上，对着屏幕。它会动态调整灯管电压，保证产生的亮度和出厂时是一样的。一般的屏幕用了多年以后都会变暗，但这种屏幕一般不会，等它变暗的时候，说明调节已经失效了，它也就不能再用来诊断了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其他参数&lt;/b&gt;&lt;br&gt;医用显示器一般都又大又沉。他要有额外的机构来支持横屏和竖屏摆放模式，支架都很厚重。为了减小变压器对灯管等部件的干扰，它的变压器是外置的。我亲自搬动过3MP的屏幕，可视面积20寸左右，重量大概和3~4个24寸Dell显示器加在一起差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常我们把讲影像打成胶片叫做硬拷贝，放到显示设备上叫做软拷贝。之所以要做出这么复杂的显示器，要专门制定软拷贝规范，就是为了让医生能获得更好的诊断效果。目前大一些的医院用的都是这种数字化诊断的方式，除了某些特殊情况，患者拿到的那种胶片一般医生是不看的。作用主要是为了方便你去其他医院就诊。同时也避免一些患者做了检查没拿到胶片去找大夫理论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以医用显示器做的又大又沉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21071151/answer/17082000
</link>
<author>
顾lily
</author>
<title>
为什么有些曾经相爱的两个人不仅不能和平分手，最后反而互相厌恶，恶语相向，肆意伤害？
</title>
<description>
为了减少认知失调，即为了使自己的认知和行为相一致。&lt;br&gt;如果分手时不停地赞美对方聪明大方美丽善良，那就会产生矛盾——那你还分什么手？&lt;br&gt;恶语相加能缓解认知失调的不适感，对方就是那么的愚蠢小气任性，所以我跟你分手——行为和认知就一致了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了加深理解，另附老师讲的一个小例子：&lt;br&gt;A和B两个女生喜欢同一个男生，本来这个男生对两个人评价是差不多的，好感度一样。纠结了一段时间之后，男生选择了A。&lt;br&gt;然后，这个男生就开始对B有各种负面评价了，觉得B远远比不上A。&lt;br&gt;在行为上他选择了A，那么在认知上他就要为这种行为找一个认知上的理由——A比B要好。相反，如果他的认知是B比A好，却选择了A，他就会各种不舒服。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21619571/answer/19070227
</link>
<author>
器器
</author>
<title>
人为什么需要睡觉？人睡觉的时候都身体在做什么？
</title>
<description>
&lt;a data-title=&quot;@金晨羽&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jin-chen-yu&quot; data-tip=&quot;p$b$jin-chen-yu&quot;&gt;@金晨羽&lt;/a&gt; 提到的引文标注。我直接贴一下参考的文献的图吧。另外，睡眠功能那部分，有两段我直接翻译并简写了&lt;u&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.nature.com/nature/journal/v437/n7063/full/nature04285.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;nature.com 的页面&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;中的观点，因此，请最好不要转载。文中图片来源为此书&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.amazon.com/Neuroscience-Fifth-Edition-Dale-Purves/dp/0878936955/ref=sr_sp-atf_title_1_2?ie=UTF8&amp;amp;qid=1380252089&amp;amp;sr=8-2&amp;amp;keywords=neuroscience&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Neuroscience, Fifth Edition: Dale Purves, George J. Augustine, David Fitzpatrick, William C. Hall, Anthony-Samuel LaMantia, Leonard E. White: 9780878936953: Amazon.com: Books&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，和此书&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.amazon.com/Psychology-Core-Concepts-Books-Carte/dp/020521505X&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Psychology: Core Concepts, Books a la Carte Edition (7th Edition): Philip G. Zimbardo, Robert L. Johnson, Vivian McCann Hamilton: 9780205215058: Amazon.com: Books&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;655&quot; data-rawwidth=&quot;1259&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/e9/96e9f1bbb134d713a88f543018e9f33b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1259&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/96/e9/96e9f1bbb134d713a88f543018e9f33b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;165&quot; data-rawwidth=&quot;1212&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/b8/9eb836daddee9f13d2b2f24fa13b24f1_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1212&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/b8/9eb836daddee9f13d2b2f24fa13b24f1_r.jpg&quot;&gt;@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yang-fan-82-9&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;杨帆&lt;/a&gt;&lt;br&gt;历史曾有报道可有人持续数年甚至数十年无需睡眠而健康生存的。Thai Ngoc，越南人，1942年生，他自从1973年经历一场发烧之后，持续33年未睡，期间除了轻度的肝功能下降之外，没有明显的健康损伤。在2005年1月份，RIA Novosti发表了一篇关于乌克兰人Fyodor Nesterchuk的文章，Fyodor Nesterchuk宣称自己二十多年来从未入睡。当地的医生Fyodor Koshel为他做了多项的检查，但未能使他入睡，而且Koshel没有发现Nesterchuk有睡眠剥夺中常见的症状反应。但是在实验室中的研究发现，在检测一些声称自己没有睡眠的人的脑电时候，会发现睡眠特异的脑电波，所以这些人的问题可能在于，他们并不记得自己曾经睡过。在睡眠剥夺试验中发现，睡眠缺失的人时常会有数秒钟的昏睡，而他们并不记得这些昏睡的时候。这可能也是对Thai Ngoc 或Nesterchuk等人现象的一种解释。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀.这是个大问题.&lt;br&gt;&lt;p&gt;睡觉是个很神奇的事情, 一种自然而然失去意识的状态(做梦期间除外), 常常被称作是The Mysterious Third of Our Lives. &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一个问题不好回答,第二个问题倒是相对清楚一些.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;Ok,先试图回答第一个问题:人为什么需要睡觉,或者说,睡眠有什么功能?&lt;br&gt;&lt;p&gt;关于睡眠的功能有许多种理论，这也反映了我们对睡眠功能的了解相当有限。有很多种生理机能需要在睡眠状态下进行,至于其原因并不清楚,这些机能究竟应该算作睡眠本身的功能,还是一种和睡眠同时发生的伴随现象,现在还无解.&lt;b&gt;一种看法是，睡眠最初只是为了满足一种原始的功能(可是这种最原始的功能是什么,没有定论)，而在进化中，慢慢获得了更多的功能。&lt;/b&gt;这就像喉，喉有很多的功能，包括控制食物的进入和空气的进入，发声，所有这些功能很可能是进化中实现的，最初的功能只有一个。现有大多数理论认为，睡眠的功能包括修复，代谢和合成，发育，记忆巩固等。在人类和其它动物中，这些功能可能并无不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;要了解睡眠的功能，最好的方法是看看如果不睡眠，会发生什么。我会举例一个残忍的实验告诉你，睡眠是为了活下来。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个残忍的实验是这么进行的:&lt;/p&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1089&quot; data-rawwidth=&quot;1790&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/c9/d3c91a8ed02a299ad8b6d12fb97282c5_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1790&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/c9/d3c91a8ed02a299ad8b6d12fb97282c5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是一个完全睡眠剥夺实验.我们可以通过监视脑电状态判断一个人或动物是否在睡觉.在这个试验中,把两只老鼠养在一个转轮装置中,同时检测他们的脑电.当检测到实验老鼠的脑电进入睡眠状态时,转轮开始转动,强迫实验老鼠醒来并随着转轮走动.在这期间,实验老鼠的睡眠完全被剥夺,而对照老鼠可以间断的睡一睡,只是走过了相同距离.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后结果来了:&lt;b&gt;实验动物吃得越来越多,体重却越来越轻&lt;/b&gt;.要减肥的妹子们是不是要激动了&amp;amp;*()%^&amp;amp;稍等一会儿.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那只可怜的耗子,后来开始&lt;b&gt;体温紊乱&lt;/b&gt;, 表现出很强的&lt;b&gt;heat-seeking behavior&lt;/b&gt;, 最后,&lt;b&gt;它死了&lt;/b&gt;(对照老鼠还活着). 不要问我它是怎么死的,我真的不知道. 一个可能的原因是由于免疫缺陷带来的sepsis. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个实验说明睡眠的功能包括:&lt;b&gt;能量代谢平衡,体温维持 和免疫&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然,睡眠剥夺的影响还很多,也就是说睡眠的功能不止这些.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;下面开始正题:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最容易被发现的功能:维持精神状态,包括注意力,情绪控制力,判断力等.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睡眠剥夺可以导致困倦，根据睡眠剥夺的性质不同，在随后的睡眠中，睡眠剥夺可以增加NREM特征脑电的幅值或REM睡眠中眼球的运动速度。睡眠缺失可以使个体易于昏睡，使个体改变行为方式，并影响人的价值判断。睡眠不足可以积累，这说明睡眠是有重要作用的，而睡眠缺失导致一些功能不足必须由之后的睡眠补充。虽然人类可以克服短时期的睡眠不足，但仍然不能承受长时间的睡眠不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长时间的睡眠不足的表现有：皮肤受损，体温过热，食物摄入量增加和突然死亡。这些表现可能同下丘脑功能损伤和内分泌，免疫系统功能失调有关，但没有发现睡眠剥夺可以造成脑部的器质性损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;睡眠时机体代谢降低,可以保存能量.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睡眠也可能是一种适应性的行为，目的是在24小时中的某个时段限制机体的活动，从而节约能量，就像在特定季节的冬眠。大型的食草动物比小型的食草动物每日睡眠时间更短，可能是因为它们更容易受到食肉动物的攻击。另一种解释是食草动物需要更多时间进食，以从低能量的食物中获得足够的能量。另一种对于动物体积和睡眠时间关系的解释是，小型的动物需要更多的睡眠，是因为它们拥有更大的表面积体积比，因此保持清醒状态下的体温更为消耗能量，而躲在温暖安全的巢中睡眠则使这样的损失降到最小。另一个意外的发现是，通过脑电分析睡眠深度发现，睡眠时间短的动物的睡眠深度更浅。这就是说，睡眠少的动物并不需要更深的睡眠来补足它们的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节约能量对于新生儿可能最为重要。因为新生动物有着最大的表面积/体积比，使得热量散失更为严重。另外，睡眠可以通过减少活动，从而减少未成熟动物被天敌发现的可能。当体型增大和感觉运动能力成熟之后，动物能够从清醒活动中获得更多好处，因此睡眠时间逐渐减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;睡眠的另一个可能功能是抗氧化和提供对机体氧化损伤的修复&lt;/b&gt;。在小型动物中，代谢率比大型动物要高，可能这也是小型动物需要更多睡眠时间的原因。有实验证明，睡眠剥夺的动物表现出更明显的氧化损伤。在睡眠中，许多蛋白质开始合成，其中包括抗氧化所需要的一些蛋白质。同时一定量的睡眠也是神经元新生所必需的.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;下面是快速眼动睡眠(REM)的功能&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;REM睡眠是梦的多发时期，因此吸引了心理学家，生理学家和神秘学者的兴趣。REM睡眠似乎是个“悖论”，在这个时期，虽然个体是处于睡眠状态，但脑部的代谢和神经元的活动仍处在高水平，呼吸和心跳节律常常改变，快速眼动和抽搐，且时常伴有雄性生殖器的勃起。这就使REM睡眠的功能很难解释。若睡眠仅仅是为了节约能量，那REM睡眠是完全不必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;认知和记忆巩固&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人类的研究中发现，睡眠剥夺可以严重影响认知能力和智力表现。所以睡眠的功能可能会与智力有关。但这种损伤也可能是由于人想要入睡的状态而引起。很多这样的损伤可以由强烈的动机和药物来弥补。近年来，睡眠和记忆的关系成为一个热门领域，人们的兴趣主要集中在两个方面：记忆的巩固和睡眠的功能。

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Robert Stickgol 在他2000年的实验中发现，人在睡眠之后会在辨识工作中表现的更好。基于此发现，他认为睡眠可以促进记忆认知能力，睡眠在对人的智力程度和学术水平的影响上远比原来预想的重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期的观点认为，&lt;b&gt;REM&lt;/b&gt;&lt;b&gt;睡眠并不参与陈述性记忆，而对程序性记忆的形成和巩固有着重要作用。&lt;/b&gt;抗抑郁药可以抑制REM睡眠，但是并不会影响人的陈述性记忆，在知识性学习工作之后，REM睡眠总量并不会增加，而且REM睡眠剥夺并不会引起学习能力的下降。所以REM睡眠很可能并不参与陈述性记忆过程。在程序性记忆中，睡眠可以起到促进记忆巩固的作用。而且，睡眠也可以增进已经学到的技术，如手指操等。这些功能一般认为是在REM睡眠过程中完成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;REM睡眠和发育&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;REM睡眠时间和睡眠时间总量正相关，同动物体重负相关，但同动物的发育成熟与否相关最明显。晚熟的动物比早成熟的动物有更多的REM睡眠时间，尤其是在初生的时候。鸭嘴兽幼崽极不成熟，不能自行控制体温和移动，成熟鸭嘴兽每天有8小时REM睡眠时期。而豚鼠出生之时就有牙齿，皮毛且能够睁眼，其成体每日只有1小时REM睡眠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陆生动物中，初生动物有着最长的REM睡眠，并随着发育逐渐减少趋向于成体REM睡眠时间。因此有假说认为REM睡眠是与发育相关的。发育中的单眼视觉剥夺造成剥夺侧视神经投射异常，而该时期的REM睡眠剥夺可以加剧这种异常。因此REM睡眠对于视觉系统的发育有着重要影响。同时也提示REM睡眠可能对其他感觉通路的发育有作用。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;关于成年动物REM&lt;/b&gt;&lt;b&gt;睡眠的功能的一个解释是：是动物在更接近清醒的状态下醒来。&lt;/b&gt;多数动物是在REM睡眠阶段自动醒来，而从NREM睡眠中醒来的动物表现出较差的感觉认知能力和运动功能。在更觉醒的状态下醒来可以有更好的适应能力。在人类中，REM睡眠时长随着睡眠的进程而加长，一般睡眠中的第一次REM睡眠只有5-10分钟，而最后一次REM睡眠可以长达25分钟。在睡眠结束时候有较长的REM睡眠时间。在REM睡眠中，许多脑区的温度升高，而肌体温度则下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人类中，个体可以通过增加睡眠时间来延长REM睡眠时间和增加REM睡眠所占比例，但这种增加并不引起下一次睡眠时REM睡眠时间的减少。焦虑可以减少REM睡眠的时间，而急性应激可以显著增加REM睡眠时间，尽管急性应激可以导致入睡困难。这说明REM睡眠是和情绪密切相关联的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对单胺能系统的调控&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单胺能神经元如5-HT，去甲肾上腺素，组胺能神经元的活动在REM睡眠时期停止，提示了REM睡眠的另一种可能功能。因为这些系统在清醒状态下总是持续活动，REM睡眠可以使这些系统休息并重新恢复功能。REM睡眠剥夺在临床上有一定的抗抑郁的作用，这可能和REM睡眠抑制单胺能神经元活动有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;REM睡眠剥夺还可以使动物体温下降。由于REM睡眠时期是动物体温最低的时期，很可能肌体的温度调控机制在这个时期恢复。而体温控制很大程度上是由单胺能传递来实现的，这可能也与REM睡眠对单胺能系统的修复有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;梦的功能&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梦是指在睡眠中的非实际的感觉认知，做梦者常常不只是旁观者而且是参与者。梦多数时间发生在REM睡眠时段，可能是由脑桥的兴奋引起的。但在非REM睡眠时期也会有梦的发生。相比于非快速眼动睡眠时期的梦，快速眼动睡眠时期的梦更长，更鲜活而富有色彩，更情绪化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今已有很多理论来解释梦的功能。弗洛伊德认为，梦是落空了的潜意识的希望的符号化的表示，他通过精神分析学来释梦，从而了解这些潜意识。现在科学家在怀疑弗洛伊德的学说，而更强调梦在组织和巩固记忆中的作用。而且，在面对压力的时候，梦可能更能帮助我们解决心理上的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个问题:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;人睡觉的时候身体在做什么？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前面我说第二个问题相对更好回答，并不是说第二个问题我们了解的更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个问题事关功能，需要了解睡眠的各种特性，在此基础上去猜测功能，所以很多结论不够确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个问题直接问在睡眠时候身体发生了什么，其实检测到了什么就是发生了什么，简单粗暴直接明了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对第二个问题就不详细说了，最基本的东西教科书上都有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在哺乳动物和鸟类中，通过分析睡眠中的眼动可以把睡眠分为两大阶段——快速眼动睡眠（rapid eye movement REM）和非快速眼动睡眠（non-rapid eye movement NREM）。睡眠过程是4个不同的非快速眼动睡眠阶段和快速眼动睡眠阶段的循环，Rechtschaffen 和 Kales在1968年描述了各个睡眠阶段的特点，这些阶段在睡眠中的顺序如下：stage1-stage2-stage3-stage4-stage3-stage2-stage1-REM，每个阶段都有特定的生理特征和心理特征。在人类中，这个循环大约需要90-110分钟，在上半夜，stage3和stage4的时间比较长，而在下半夜，REM睡眠的时间会更长一些。药物如酒精和安眠药能够抑制特定阶段的睡眠，这样的睡眠并不能完全完成正常睡眠的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快速眼动睡眠的特点并不仅仅是眼球的快速运动，同时也包括高频率低摆幅的脑电和活动减少的肌电。梦大多数都在此阶段产生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非快速眼动睡眠大约在成年人睡眠中占75-80%的时间。在非快速眼动睡眠中，梦相对较少。非快速眼动睡眠包括4个阶段，stage1 和stage2是浅睡眠阶段，stage3和 stage4是深度睡眠或称慢波睡眠。这四个阶段是用脑电来区分的，在非快速眼动睡眠中，四肢的运动较快速眼动睡眠频繁，梦游一般都发生在非快速眼动睡眠阶段。睡眠姿势循环的改变也发生在此阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据AASM（American Academy of Sleep Medicine）在2007年修改的标准，四阶段的特征如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;stage1，脑电从清醒状态的alpha波转为theta波，这个阶段可以描述为昏昏欲睡。stage1是睡眠的起始阶段，在这个阶段，肌肉开始放松，人开始失去意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;stage2过程中，脑电频率约为12-16HZ，在这个阶段，肌电比stage1降低，意识完全失去。这一阶段约占睡眠的45-55%时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;stage3，delta波，也称delta节律，（0.5-4HZ），构成stage3 50%一下的脑电组成。这一阶段是部分的深度睡眠，并向stage4过渡。梦魇，梦游，尿床和梦话会在此阶段出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;stage4，delta波占据50%以上的时间，是深度睡眠。&lt;/p&gt;

REM睡眠和NREM睡眠中的stage4和stage3是自我稳态控制的。若特异性剥夺动物的某阶段睡眠，它将在下一次睡眠中补充过来。这说明了不同阶段睡眠功能的不同。&lt;p&gt;&lt;b&gt;下面是看图说话。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先看脑的状态，通过EEG（脑电图）来监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过对监测到的EEG的幅值和频率进行分类，大概有这么几种波型，在睡眠的不同阶段反复出现：&lt;/p&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2415&quot; data-rawwidth=&quot;834&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/c9/f2c981aac2af18ef199fe4828d565e43_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;834&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/c9/f2c981aac2af18ef199fe4828d565e43_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在一个睡眠周期里面，这几种波形是交替发生的。如下图&lt;/p&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;617&quot; data-rawwidth=&quot;954&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/8f/f98fe8921961e6082bdfc70d5d730c7d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;954&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/8f/f98fe8921961e6082bdfc70d5d730c7d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;与此同时，身体的变化是这样的（下图中， EEG：脑电图，EOG：眼电图， EMG： 肌电图，Heart rate：心率，
respiration：呼吸，penile erection：阴茎勃起 ）。对于女性来讲，阴蒂的充血也是有报道的。当然，这只是教科书上列出的比较明显的变化。身体的变化不仅仅是这些。&lt;/p&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1058&quot; data-rawwidth=&quot;761&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/d9/78d9ba27f56e0ae7c83d4e2affdd675c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;761&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/d9/78d9ba27f56e0ae7c83d4e2affdd675c_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20363499/answer/14900174
</link>
<author>
沈晓波
</author>
<title>
突厥人有自己独立的国家吗？
</title>
<description>
突厥汗国本身就是独立的帝国，本身是铁勒（丁零）的一支，十六国南北朝时代归附于柔然，后来吞并其他铁勒各部，又击败柔然，建立了自己的汗国，成为漠北草原上的霸主，隋朝唐初很强盛，后来分裂为东西突厥，先后被唐朝击败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西突厥被唐朝击败后部分西迁，其中的一支又建立塞尔柱帝国，横扫中亚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;塞尔柱帝国分裂后，迫于蒙古人入侵的压力，又有一个分支继续西迁，建立奥斯曼帝国，横跨欧亚非三个大洲，奥斯曼帝国就是现在土耳其人的直系祖先了，直到近代才灭亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的突厥国家：土耳其，哈萨克斯坦，阿塞拜疆，乌兹别克斯坦，吉尔吉斯，土库曼斯坦，塞浦路斯（北塞）。现在广义上的突厥人分布很广，从中国甘肃青海以西的中亚地区直到东欧，都有突厥人， 全球有1.3亿操突厥语族语言的人，包括土耳其人、土库曼人、哈萨克人、维吾尔人、鞑靼人等，而一般认为土耳其人是突厥的直系后裔，其他民族很多实际上是原来铁勒各部的后裔，例如维吾尔人是铁勒的另一部回纥的后裔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于和蒙古的关系，突厥曾经依附的柔然就是蒙古人的祖先，柔然被突厥击败后，分裂为两支逃亡，南支是契丹，北支是室韦，室韦就是蒙古人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;突厥汗国：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E7%AA%81%E5%8E%A5%E6%B1%97%E5%9B%BD&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zh.wikipedia.org/zh-cn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;%E7%AA%81%E5%8E%A5%E6%B1%97%E5%9B%BD&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;塞尔柱帝国：&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/298268.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;baike.baidu.com/view/29&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;8268.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;奥斯曼帝国：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E5%A5%A5%E6%96%AF%E6%9B%BC%E5%B8%9D%E5%9B%BD&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zh.wikipedia.org/zh-cn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;%E5%A5%A5%E6%96%AF%E6%9B%BC%E5%B8%9D%E5%9B%BD&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21710887/answer/19072576
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
大堡礁过十几年会消失吗?
</title>
<description>
&lt;p&gt;潜水多年，研究珊瑚多年，终于遇到个能回答的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个问题的回答不是针对大堡礁，而是针对全球珊瑚礁的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先说大堡礁的情况：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截止到2012年，大堡礁的珊瑚已经消失了一大半，另外科学家预测，按照目前消失的速度，到2022年大堡礁的规模将比现在再缩小一半，并将丧失生物多样性环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以再过十几年大堡礁不会完全消失，但是如果不继续保护，面积会锐减。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;要了解珊瑚为什么会消失，首先要了解珊瑚是怎么生长的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们平常看到的是珊瑚礁，即珊瑚虫和藻类共生过程中不断分泌和堆积出来的碳酸盐骨骼，通过千年的沉淀，而最终形成珊瑚礁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珊瑚虫形成石灰质骨骼的原因在于珊瑚虫与大量的藻类：虫黄藻互利共生，珊瑚为虫黄藻提供栖身之所；虫黄藻利用珊瑚虫的代谢产物进行光合作用，合成有机物供珊瑚虫成生长，加速有机碳循环与钙离子沉淀形成珊瑚骨骼。另外还有一部分有机物被分泌到虫黄藻体外，为其他生物例如浮游动物提供营养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珊瑚受破坏的主要原因是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.       气候变暖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使现在对全球气候是否变暖这个问题的还存在着争辩，但是毋庸置疑的是，海平面在上升，海水的温度也在上升。珊瑚对温度的反应是极其敏感的，珊瑚的最适生长温度在18～20℃，在16～17℃，珊瑚虫会停止进食，13℃为致死温度。当温度过高时，与珊瑚虫共生的虫黄藻逸出，虫黄藻逸出导致没有珊瑚虫没有营养，最终导致珊瑚虫也无法生长，直接导致珊瑚白化。所以温度过高或过低都不利于造礁珊瑚的生长或存活。珊瑚的白化是对温度最直接的反应，因为藻类离开了他们的住所，他们就白了。顺便带一句，珊瑚礁的一个很重要的价值就是它能够记录地球的温度变化，相当于一个体温记录仪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.       海水酸化&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球温室气体的排放导致海洋的PH降低，海水酸化。酸化的海水同样影响珊瑚的生长，海水的弱碱性有利于珊瑚利用碳酸钙形成珊瑚骨骼，而海水酸化会导致钙化率降低，再导致珊瑚生长减缓，珊瑚骨骼形成速度变慢，削弱其抵抗侵蚀、风暴破坏和敌害侵害的能力。天然海水的PH值稳定在7.9到8.4之间，珊瑚生长的最适PH值在8.1左右，当海水的PH值下降到7.8左右时候珊瑚就停止生长，当PH值下降到7.6时候，珊瑚便无法生存。有人指出，海水的PH只在本世纪末将达到7.8，所以那时候珊瑚将停止生长，以至于消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.       人为破坏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使现在人们对珊瑚的保护意识越来越强烈，但是还是存在渔民炸鱼药鱼的现象存在，炸鱼以及药鱼对珊瑚的破坏是最直接的，大家都知道炸药的威力，在水下爆炸的时候直接导致珊瑚礁被炸的粉碎。其次，药鱼同样破坏珊瑚的生长，毒药里面的化学物质可以直接导致鱼类死亡，当然也可以直接导致珊瑚的死亡。（待会找一些案例和图片来。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，珊瑚采摘的情况也非常严重。在很久很久之前，我国海南的渔民去西沙采摘珊瑚回来炼石灰，虽然现在已经很少有这种行为了，但是现在依然存在着采摘珊瑚做工艺品的情况。据估计每年仍有30至50吨珊瑚被采集用来做公益品。现在红珊瑚和海扇的交易依旧很火热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，潜水员对珊瑚的破坏。虽然潜水对珊瑚的破坏不及其他破坏那么严重，但是潜水过程中，潜水员对珊瑚的有意识或者无意识的直接触碰会导致珊瑚受损，也会影响珊瑚的生长。当每次在国外潜水的时候看到有潜水员直接站在或者趴在珊瑚上的时候，总是气愤的想一脚给他踹开。也不知道谁教的潜水，一点保护意识都没有。（准潜水教练在这里呼吁，学潜水之前一定明白为什么学潜水，潜水让我们认识海洋，爱护海洋。另外，潜水一定要注意安全。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.       海洋污染&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于人类的活动，大量污染物未经处理直接排放到大海中。化肥、含杀虫剂排入海洋，直接导致珊瑚虫或者虫黄藻死亡。另外海水富营养化直接导致藻类细菌大量繁殖，堵塞珊瑚的口器，影响珊瑚的繁殖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.       动物破坏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珊瑚礁是世界上最大的生态系统之一，在这个生态系统中存在着大量的生物。生物直接就存在相互竞争和摄食。其中棘冠海星便以珊瑚为食，棘冠海星的大量生长并直接摄食珊瑚，导致珊瑚的量也在下降。另外，如果一块完整的珊瑚受损，会吸引海胆及海参过来摄食，所以珊瑚同样存在竞争被被摄食的危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.       自然灾害&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然灾害中的热带风暴对珊瑚的影响也是极其严重的，珊瑚主要生长区域在珊瑚三角，这个地域也是台风频发的地段。台风对珊瑚礁的伤害有很多，最严重是台风搅动海水，造成的浪在海中淘翻力量强，把珊瑚连根拔起，就像搅拌机在水里转过似的。另外，从岸上瞬间冲刷下的洪水饱含泥沙，覆盖在珊瑚的表面，导致珊瑚不能生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在Sipadan潜过水的人都知道那边遍地碎珊瑚，也是因为1996年Greg台风的袭击，浅处的珊瑚被严重破坏。另外例如，在台湾，莫拉克台风后，兰屿、小琉球附近珊瑚礁受创严重，有不少断枝和重达数吨的大型微孔珊瑚尸体。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/ee/08eecb7ba049064a3df6e6e33ded6de3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1944&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/ee/08eecb7ba049064a3df6e6e33ded6de3_r.jpg&quot;&gt;台风后多少年都不能恢复，满目苍夷。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/48/ee48bd2cf8222508d6b31524bf7dc064_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1365&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/48/ee48bd2cf8222508d6b31524bf7dc064_r.jpg&quot;&gt;香港做调查。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/18/3418ac3abd2fc9031208df9a481563b8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3968&quot; data-rawheight=&quot;2232&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3968&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/34/18/3418ac3abd2fc9031208df9a481563b8_r.jpg&quot;&gt;受损的珊瑚，很快就会有动物过来摄食。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/80/a88081fbd34a51003f9f5cc83e200d84_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3968&quot; data-rawheight=&quot;2232&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3968&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/80/a88081fbd34a51003f9f5cc83e200d84_r.jpg&quot;&gt;潜水员的主动触碰。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/6c/1a6cf6133689a3fc18aae6936cdf69e4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3776&quot; data-rawheight=&quot;2520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3776&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/6c/1a6cf6133689a3fc18aae6936cdf69e4_r.jpg&quot;&gt;潜水员与地下的碎珊瑚&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/02/e9021c2c4af8b3126c9a3cffcb9df4be_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3872&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3872&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/02/e9021c2c4af8b3126c9a3cffcb9df4be_r.jpg&quot;&gt;传两张给你们做壁纸&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/ae/e6ae157c97f4ef9662bb1df2e8a10493_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2784&quot; data-rawheight=&quot;1568&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2784&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/ae/e6ae157c97f4ef9662bb1df2e8a10493_r.jpg&quot;&gt;给密集恐惧症患者做壁纸&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/bc/65bcf15a5055b56926c364108ae10755_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3872&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3872&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/65/bc/65bcf15a5055b56926c364108ae10755_r.jpg&quot;&gt;白化珊瑚。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21708349/answer/19063683
</link>
<author>
Qiu Mohyee
</author>
<title>
为什么苹果不将更轻更强的钛合金应用在 iPhone 之上？
</title>
<description>
我搞制造的，&lt;b&gt;赞同用户体验的观点，反对认为钛合金制品制造困难&lt;/b&gt;是主要因素的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先普及一些钛合金制造的基础知识，钛合金切割算麻烦，但是因为有特种刀具所以也没有难到不可加工，只不过刀具成本高点罢了。焊接在手机制造上应用不多，如果一定要也可以采用friction stir welding或者laser welding, 甚至简单的氩弧焊都可以。而且钛合金的氧化镀层没有铝氧化物那么好的强度，铝氧化物的代表产品极端的有蓝宝石玻璃，而铝的表面硬质氧化，只要达到0.06mm厚度，表面质感就已经接近钢铁（当然苹果很不厚道的没有选择这个较贵的镀层），钛的氧化物，主要作用大家也很熟悉，粉饼的原料钛白粉就是了。&lt;br&gt;钛合金真的更轻么？其实不是，钛合金密度是4.5，比铝的2.7高很多，钛合金制品之所以更轻，是因为钛的高强度可以使得我们用更少的材料来取得一样的强度。以钛合金制造外壳，恐怕省下的重量最多也就以克计算，比较占质量的主要还是电池，电路和屏幕。说到轻，真要轻大家可以试验下4号元素铍，不但轻，还有毒性哦~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;正确的答案，应该是，钛合金的材料成本过高，没必要以这么高的投入换那么一点点体验不同。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@邹俊龙&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jeffreyzou&quot; data-tip=&quot;p$b$jeffreyzou&quot;&gt;@邹俊龙&lt;/a&gt; 的答案中提到，本地铝锭均价16000元/吨，实际我们制造商拿到的6061，约为3万元每吨（进口），那么钛合金大概什么价位呢？&lt;br&gt;从我最近拿到的一份报价，1mmx1Mx2M钛合金板材价格为13000元，按质量换算约为9.02千克，也就是说，钛合金价格约144万元每吨，也就是说，光制造一个外壳，&lt;b&gt;不计算加工成本，原料成本已经是原来的48倍！&lt;/b&gt;（给土豪金镀一层真金都比换这个材料便宜吧）&lt;br&gt;虽然厚一点的板材可能价格略有出入，但是比较看来，加工成本就是提高10倍，也是小巫见大巫的。更高的材料成本，还带来更多的负面的边际效应，对制造商来说，报废件的成本更高，被原材料捆住的流动资金也更多，甚至可能出现，支付不起巨额原料费用的局面(当然苹果可以自己出钱买材料供给供应商，他们不差钱）。&lt;br&gt;苹果没有必要投入这么高的成本，去获得其实差异性不大的一种用户体验，这样的略微变化，是不会有很多客户买单的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而实际上，苹果这几年做的一些小动作，都是和降低外壳的生产成本有关的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先是之前流言传的很凶的液态金属，实际业内当时流传富士康正在研发以liquid forging工艺制作铝外壳，就是把铝合金加温进入半融熔状态然后挤压成型，很像塑料制造的方式，但是，技术上显然这个还没有到达商用可接受的范围。（我们公司也在观望这个技术我会告诉你么。。。）&lt;br&gt;然后是塑料外壳。不管果粉们把塑料外壳捧得多牛掰多完美，抛开研发成本来看，塑料壳就是塑料，它的制造加工比金属要更快更省钱，从注塑成型到后期CNC加工，都比金属要省钱多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信就算做一只钛合金的版本，苹果也依然可以有能力把售价控制在1000美元以下，但是这样的话，苹果自己的value add就降低了，更多的利润去了钛合金制造企业。&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@邹俊龙&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jeffreyzou&quot; data-tip=&quot;p$b$jeffreyzou&quot;&gt;@邹俊龙&lt;/a&gt; 的答案中提到，镁合金较难加工，这个是错误的，镁合金并不比铝合金难加工，只不过镁易燃，所以加工中要注意安全罢了。5000系列铝镁合金也常被用来作为电子产品的外壳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高玉龙同学说 中兴 努比亚，那个nubia z5手机，32G版本售价3456元，钛合金版售价7890元，再次验证，这个壳子确实贵。。。。。如果钛合金抗摔可以作为卖点的话，nokia也不会死的那么早了&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里再添加一下很多人质疑的，为什么富士康在探索的是liquid forging，而不是liquid metal.因为liquid metal方面资料不足，不确定是不是metal glass的一种，所以暂且只考量liquid metal一个材料。&lt;br&gt;1.liquid metal 原材料产能不足，价格也不会低&lt;br&gt;         这个是和铝合金做比较来说的。找铝材就好像路边摊上买可乐，再难难不过liquid metal独此一家。关于产能，和独此一家，刚好有个现成的栗子：&lt;br&gt;           我们公司上年度接了一个单，要做一种特种殷钢，也是只有法国的一家钢厂在做的。下订单到出货，13-18个礼拜没商量，法国人夏天要度假，工厂会关闭一个月没商量，要从法国海运过来，路上的等待没商量，虽然看化学成分，并没有价格昂贵的元素比如钛比如银比如稀土元素，但是人家就是比316不锈钢还贵3倍，人家天下独此一家的这个技术能力你也是要花钱支付的。所以，除非苹果买下liquid metal的钢厂，否则很难做好供应链，这个嘛，Cook掌门不会不管的拉。&lt;br&gt;      有人提到了弹性较好的金属玻璃，貌似弹性好的也是钛的合金的说。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. liquid metal 比钛合金更难加工&lt;br&gt;liquid metal可以做到基本成型，但是细节还是需要re-machining的。两毫米以下的螺丝孔怎么攻丝，可能会成为一个很难解决的问题。一种材料越新，制造商的经验就越少，FA成本也就越高，这个材料既然属性上比钛合金更好，那么很可能加工周期也更长，需要的刀具成本也更大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. liquid forging不是传统的铝铸和铝挤压件工艺。&lt;br&gt;铸件有一大弱点，你随便切开一个面，很有可能那个面上就有气泡或者杂质，所以不能再加工制成手机外表面。铝挤只有2D的形状，也不能做成手机外壳。&lt;br&gt;liquid forging通过在凝固的时候施加压力，减少了气泡和杂志的出现，也使得材料内部晶体更细，使得材料强度高于一般的铝铸件。&lt;br&gt;最重要的是，这玩艺，可以做铝呀，而铝的上下游工艺，无疑都是最成熟的，做铝不需要更换机床，更换刀具，不需要研发新的切削过程，不需要找新的镀层供应商，何乐而不为？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里也要很主观的反对一下“钛合金可以，谁谁谁家就做了”的观点，我们确实看到部分厂家迎合了土豪们的爱好，制作了钛合金外壳的手机，所以也认为，最新款的Iphone，是国内土豪们炫富的法宝，所以一定要用上高端洋气上档次的钛合金么？可惜Apple致力于制造的是改变世界的产品，而不是炫富的工具。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19806268/answer/14718398
</link>
<author>
葛少华
</author>
<title>
《冰与火之歌》其中 white walker 在欧洲历史怎么解读？
</title>
<description>
2012年7月13日&lt;br&gt;  前段时间看了《罗马人的故事》12345，这两天突然想到，罗马历史上凯尔特人的入侵，马略对高卢人（凯尔特人）入侵的抵抗、凯撒对高卢的征服，情节何其相似。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  罗马文明就不多说了，有一本书《法国史》（我还没读过）应该对罗马化之前的高卢有系统描述，一开始凯尔特人对罗马的入侵只是一种打劫，就像游牧民族入侵农耕文明那样，掠取战利品后离开，没有定居改变生活习惯的意识。而导火线是因北方寒流导致的饥馑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  后来，寒流演变成了现实的威胁——日耳曼人。在高卢人眼里，罗马人是外星人（高度文明），自己是文明人，日耳曼人是野蛮人。因为日耳曼人当时崇拜火、树、等等自然图腾，也没有家庭（可能有共妻习俗）观念，对战败者没有怜悯，只有毁灭。日耳曼人越过了莱茵河，向西入侵，受到威胁的高卢部落中有一些也被迫向西迁移，但不可避免地和西面的高卢部落产生矛盾，于是凯撒借着“维稳”之名，把西迁的高卢部落灭了。然后又一鼓作气把渡了河的日耳曼人也灭了（外星人打败了野蛮人）。一开始高卢人很开心，觉得外星人太牛X了，但后来发现，外星人似乎赖着不想走了（当时凯撒在准备征服不列颠），于是不爽，想要反抗。结果是，这次外星人把自己给灭了。当然，开明的凯撒并没有像对付日耳曼人那样对待高卢人，而是将之罗马化了，也就是说，把文明引入了高卢，让“现代人”也变成了准“外星人”。于是，那些准“外星人”自然很感激，而非仇恨。后来凯撒和庞培对战，高卢人成了后期凯撒军团的主力，这是后话。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  回到《冰火》，长城以北就是历史上未开化时的高卢，“野人”对应高卢人，那么异鬼自然对应着日耳曼人，当然，也不是完全的映射，毕竟日耳曼人是人，异鬼不是人，小说是小说，不是真实的历史，绝境长城对应的哈德良城堡也位于不列颠，而不是莱茵河。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  不过，还是越来越钦佩马胖胖，对历史的解读如此到位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  那个琼恩·斯诺在第五卷结尾的剧情，（剧透）说不定和耶稣的三日复生还有一定的关联呢，且看他的下集分解吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  2012年6月24日&lt;br&gt;  马胖胖说，冰火最早的灵感来自于头脑中闪现雪地、狼、砍头、旁观的少年的场景。绝境长城的灵感来自于哈德良城堡。&lt;br&gt;而从冰火中浓重的历史气息来看，异鬼应该是某种恐怖的泛指物。其寒冷、恐怖的特性也许对应的是人类曾经经历过的最后的“冰河纪”（类似《后天》里的天候）&lt;br&gt;哈德良城堡，是大不列颠罗马化的某种标志物。而欧洲的罗马化是从地中海沿岸开始的，当时文明的中心经历了很大的迁移，从中东两河流域到埃及再到希腊化时代（亚历山大东征），再到意大利半岛（罗马共和国的崛起）……当时因为气候的原因，地中海沿岸的经济和文明要远比如今的东西欧（北海沿岸，包括不列颠、如今的法国、德国等地域）发达得多。凯撒的八年高卢之战，客观上将今天的法国罗马化了，而不列颠的真正罗马化要再晚一些。而那个时期的高卢人（凯尔特人）、日耳曼人、不列颠人，就如同冰火里的野人那样，持有的是文明世界格格不入的生活方式。而导致西罗马最终毁灭的，也正是蛮族的入侵（当时可能还是由气候变化驱动）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，关于黑死病，也是一种可能，当时对中世纪欧洲造成了毁灭性的影响。但这是在更晚的时期，与游牧民族（如蒙古）的入侵有关。当时的文明中心是东罗马帝国（拜占庭），而西欧是基督教同化下的原蛮族王国。因此，黑死病的爆发被视为宗教原因，但其源头好像是起于围城（人祸）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小说毕竟是虚构的，只是把很多历史元素糅合在一起进行加工创作。但异鬼的形象设计得很有创意，因为其糅合了很多很多东西，超自然力、宗教、野人、寒冷、黑暗、人们普遍的恐惧，可以被战胜的具象化特点。但因为只是在马丁的小说中出现，不想吸血鬼、僵尸等已经有了定论，才会引起争议。具体的源头，也许只有马丁自己最清楚。&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19891093/answer/16295134
</link>
<author>
付小贝
</author>
<title>
谁能挑战大众点评网？
</title>
<description>
业内人士说两句，很早就想说说这个类型的公司了。另外其实写这段话的情况是我老婆需要写论文，我就当草稿先码点字，哈哈。其实不是想说谁能挑战大众点评，而是想说说大众点评的优劣，抛砖引玉看能不能让知乎的大牛们弄个解决方案出来。&lt;br&gt;要挑战甚至干翻大众点评，先要知道大众点评的优势或者根基是什么？&lt;br&gt;第一.海量的商户信息。&lt;br&gt;第二.累积多年的UGC点评内容。&lt;br&gt;第三.已经形成的忠实用户与移动/线下渠道（包括各城市入驻的销售团队等）。&lt;br&gt;------------------------------   &amp;lt;第一  海量的商户信息累积&amp;gt;   ---------------------------------&lt;br&gt;      Dp起源于上海，经过近十年的数据累积。目前上海地区至少餐饮商户的覆盖率已经非常高了。但全国范围内看，点评的模式决定了它前进会比较缓慢。杭州地区餐馆收录就不如已经僵尸化的阿里系口碑网（这个等下说），原来在北京的饭统也领先于DP，不过后来走了类似订餐小秘书的路。但好在其他对手也不争气，腾讯目前实施的还只是跟随战略，没有特别发力。阿里本来有机会可惜由于一些问题耽搁了，而且本来也不够重视。&lt;br&gt;      大众点评的商户添加是由用户和点评的销售共同完成的。一些喜欢分享的用户发现家附近出现了一些新餐馆或者美发店什么的就去添加在点评网上。顺便写一篇消费体验获得点评积分，再顺便在朋友圈里炫耀一下我是美食达人等等等。除此以外就是点评网的线下销售人员了。点评的销售按照行业分为餐饮类和非餐饮类两种。再根据地理区域划分成不同小组。再根据街道、区块等划分给销售个人。销售们每天的任务就是在区域内逛大街，每家门店进去推销点评的三个产品：关键词排名、电子优惠券、团购。如果销售发现之前某家门店倒闭了（改名字了、暂停营业甚至换电话了等情况），就可以去页面上报错（当然普通用户也可以）由点评网后台编辑进行核实后确认修改和更正。如果区域内有新店开张，销售是最开心的，意味着有潜在客户存在。销售会把新门店添加在点评网上并展开销售工作。&lt;br&gt;       说到这里大家就应该知道了点评的商户数据是从何而来。这样累积的数据可以说准确率会非常高，也能够做到及时纠错。因为其实靠的就是人工梳理。这样对一个用户来说，对大众点评的依赖度会很高，因为同样是在一个区域内搜索餐厅，大众点评无论是结果数量还是准确度都要高于后来的竞争对手。当然之前有很多对手抄袭他们的数据，但毕竟这是本地化的业务，用户习惯很难改变。即便是有一个后来的网站，有和大众点评完全一样质量的商户信息而没有特别突出的其他价值的话。用户不会花那个外太空时间去重新了解一个和以前完全一样功能的产品。&lt;br&gt;-------------------------------  &amp;lt;第二.累积多年的UGC点评内容。&amp;gt;   -------------------------------&lt;br&gt;然后说说第二点，也是点评网的核心——用户点评。&lt;br&gt;     点评网其实解决了用户两个核心需求：&lt;br&gt;第一是找店。不管是吃饭、美容、洗浴、休闲、还是婚纱照宠物店。都能找到。&lt;br&gt;第二是找到店铺以后面临着选择。以餐饮为例，市场上提供服务的商家太多了，这其中良莠不齐，消费者的试错成本很高，这样对于一个饥肠辘辘想找餐厅却面临着五光十色地招牌、广告、DM的小白吃货用户来说。最先想到的就是想知道已经吃过的食客的看法，大众点评的评价体系列出了餐厅总评分，口味、环境、服务三项细则分数，基本上就能够快速判断一个餐厅的情况。再加上之前用户提供的人均消费金额。新的用户很容易选择自己可接受的餐厅，避免吃了以后肉疼付不起钱之类的尴尬。如果还是不能决定，用户就可以根据之前其他消费者的详细评论来帮助判断，例如菜品照片、就餐环境、服务员态度，甚至菜的口味偏甜偏辣都能知道个大概。这消除了用户和商户之间的信息不对称。&lt;br&gt;       大众点评成立于2003年，其实当时的用户分享心态和现在大有不同。2003年的点评网早期用户，是将这个网站当做一个美食家老饕们分享经验甚至有些炫耀意味的平台。在08年以前大众点评网上有一大批的资深吃客，他们对大众点评早期的贡献非常巨大，一些高级用户的评论可能导致一些餐厅一夜成名，天天客满。这极大地推高了大众点评的影响力。尤其是一些新生餐厅，这段时期中上海崛起的辛香汇、厚味香辣馆之类的都在此列，而点评网对添加店铺、撰写点评上传图片等用户行为进行奖励——给予积分可以用来换取小电扇、公交卡等实用小物品。也增加了用户粘性。另外如果你在那个年代上大众点评会发现点评内容两极情况比较突出，因为早期用户较少，而且乐于分享的用户也不多，那么用户愿意写点评无非两个原因：要么特别满意，觉得不表扬两句对不起商家的招待。要么特别愤怒，因为以前被商家坑了最多店门口吵两句就没办法了，现在总算找到发泄口了，各种发泄不满各种喷，恨不得在愤怒的驱使下十分详尽地将餐厅老板祖宗八代拍扁了摊在地上印成画给大家展示。也促进了点评内容作为一种评判工具的成长。&lt;br&gt;-------------------------------  &amp;lt;第三  已经形成的忠实用户与线下渠道,&amp;gt;   -------------------------------&lt;br&gt;      有了前面的根基，实际上大众点评已经有了非常好的工具性，它实际上是一个贴在公开网络上的商户黄页+用户经验分享平台。但是大众点评的用户使用习惯也是经历过翻天覆地变化的。&lt;br&gt;      大众点评的早期更像个美食指南媒体，聚合了线下网友们的评价后，每年结集出一本《上海美食指南》内容就是总结网友们评论较多的店铺然后集合在一起出那么一本书，在各种小清新书店里贩售。后来里面开始附带上一些商户的优惠券，还能够打折。这在当时很多吃货群体中相当受欢迎。这也促成了大众点评最早的营收模式：电子优惠券与关键词搜索排名。&lt;br&gt;      从2005年开始，大众点评网开始推广自己的会员卡，其基本模式是用户持卡到特约商户去消费可以根据消费金额获得积分，积分是可以用于兑换礼品的。另外很多特约商户可以打折。&lt;br&gt;      2004-2005年期间，HP 索爱 多普达等智能手机开始出现，用户开始用手机上网。大众点评的L君注意到这一点，大众点评开始WAP布局。&lt;br&gt;      2006年1月拿到了红杉的第一笔投资，同月，推出了电子优惠券。这是大众点评在互联网上的第一个可以创造营收的产品。其模式是以按月收费的形式向商户收取，早期定价约800-1000元/月（当时了解的不是很清楚，大概数吧，到了2009年他们有新用户体验套餐是2个月电子优惠券+基本关键词收取6600元，偏远地区还有优惠）商户付费之后在大众点评的网页上该商户的页面中会出现优惠券下载的功能，形式为图片+文字描述规则，用户通过打印优惠券到店出示享受折扣（请参考KFC），后来加入了方便的短信下载功能，用户在页面上填入自己的手机号码，会免费发送到手机里，到店家以后给店家展示一下短信就可以了。这在当时可比天天带着一大堆分不清的各种VIP会员卡方便多了。2006年10月推出了关键词排名，这个模式其实就是学习Google了，非常好理解，不过点评网没有采用百度的竞价排名，而是将定价权控制在自己手里。关键词越热门，定价越高。略有区别的是后来大众点评的排名细则有所变化——搜索结果页一共18个结果，前三位的页面底色和4-18位细微区分，收取的费用比较高。但排序是随机的，也就是说你付费后一定排在前三名，但用户每次打开页面你的排序是1、2、3随机的一个。4-18位也是一样的，当然价格就低一些，之所以这样区分是因为当时大多是显示器首屏就能看到前三位。自然曝光价值不同。&lt;br&gt;      在2007年以前，大多数用户是这样使用大众点评：1.确定自己的行程（比如要去某商圈或者家附近）—&amp;gt;2.上大众点评搜索关键词（谷歌投资前还没有地图功能，只能靠描述性的词句，例如：人民广场、徐家汇）—&amp;gt;3.看商户的评分和评价，再顺便设定一个消费预算范围。—&amp;gt;4.选定餐厅，电话预定或者记录地址直接去。如果有电子优惠券，打印或者短信下载了去。&lt;br&gt;       2007年以后，随着IPHONE和ANDROID机群的出现，大众点评迎来了一个新的增长点，他们很早就开始和线下的手机厂商谈合作，包括一些山寨机上都会预装大众点评的应用。这是点评产品负责人L君非常有前瞻性的一步，这步棋直接决定了和大众点评同质化的口碑网、丁丁网、饭统网、咕嘟妈咪、订餐小秘书等之后很难再有作为。因为移动应用改变了用户的原有使用习惯：从必须出门前做功课、打电话。变成了随时随地可以获取信息和优惠。而最早开始使用移动应用的用户又正是大多数餐厅、KTV和咖啡馆这类商家们最想要的用户群——年轻、愿意外出就餐和娱乐、乐于分享、消费频次高。大众点评对这类用户群的先入为主使得后来的类似竞争者只能处于跟随的状态。因为越早接触用户，就越早了解用户需求，越早开始改进。最后结果就是大众点评的用户体验一直是这类应用中最好的。后来者如果没有颠覆性的新价值，已经很难超越。再加上之前4年累积的点评和商户信息作为数据基础，这时候不拿出点又粗又大又硬的东西来（ 节操君？！节操君你去哪儿？不要离我而去啊~~），干翻大众点评谈何容易？&lt;br&gt;       2007-2009年这个阶段，大众点评开始深耕上海和北京市场，招收大量销售人员，线下犁地一般一点点去对商户狂轰滥炸。推销关键词和店铺优惠券两个产品（实际上非商业中心的商户购买这两个产品的ROI相当低，实际是赔钱的，这个后面细说）。可以说到了09年末的时候上海几乎有价值的店铺都接触过大众点评的销人员，甚至连拉面馆（对，就是兰州拉面）和奶茶铺子都覆盖过。杨浦区五角场附近甚至发生过商户联合附近整条街的店铺抵制大众点评的某C姓销售的事情。&lt;br&gt;       虽然产品仍有缺陷，虽然业务形态还有不合理，但不可否认这样的深耕也加深了大众点评的影响力和渗透力。大众点评在塑造了几个成功案例和扩散了一定知名度后开始拓展线下会议营销。其模式是租下一些酒店的会议厅，以餐饮行业/休闲行业峰会的名头，让销售邀请自己的潜在客户到场。找一些效果不错又在圈内有些影响力的商家老板畅谈和大众点评合作的“成功经验”，在集体洗脑的情况下促成合同签订。这里关于大众点评的合同细节也值得一提，他们始终灌输广告要持续一段时间才能有效果的理念给商家，因此一般的合同周期都是以3个月为最小周期的。而且强调关键词吸引+优惠券促进的组合效果，商户如果签约，购买一般关键词+优惠券组合的店铺基本上每个月的投入会在3000-4500元。而这里面很多商户其实效果并不明显。实际上只有位置好、实力强、有特色的商户的效果才好。可以看出大众点评的这一模式走得是典型的二八线路而并非长尾效应。&lt;br&gt;      2010年6月，大众点评开始进入团购业务。这又一次给大众点评提供了新的增长点。实际上，大众点评做团购是有相当大的优势的，优势就是之前累积的评价和商户信息。其实当年美团、糯米、拉手的团购页面上大家都能够看到大量引用了大众点评的用户评论内容。这无异于帮着大众点评做广告。2010年底拉手坐上团购交易总额第一位的时候，大众点评排在第六位，但值得注意的是拉手是靠全国范围达到这个位置，而大众点评只有7个城市。如果统计北京和上海地区的成交金额，大众点评远远领先其他团购网站。其实这个逻辑很简单，在大家优惠价格差不多的情况下，大众点评同时可以查信息、看别人的评论，还能做优惠券之类的后续营销，功能比其他网站完善得多。在团购退烧的时候大量网站谋求转型，这时候大家才发现大众点评早就不需要转型了。实际上11年开始大退烧的时候，很多大牛站出来分析团购市场的未来，无非也就是说几个大的能活下来。但到了今天活到最后的纯团购网站又有几个呢？真能留存的就是阿里的聚划算、有根基的大众点评、还有没有盲目烧钱的美团以及数得出的几个。团购真正显出原形：只是个类似广告的业务形态而已，不是什么颠覆行业的“革命性商业模式”，在团购浪潮中活下来的商家，依然是那些产品够硬、服务到位、深耕细作的商户。&lt;br&gt;       张涛曾经说过未来大众点评的业务重点就是团购，幸运的是不到一年以后他还是醒过来了。改口大众点评的业务重点在移动端。此时从2003年成立至今，大众点评网已经共经历了四轮融资。实际上到了2012年8月，大众点评基本完成了团购和移动端的布局预期，真正算初步是站稳了脚跟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;============   下面说说大众点评的缺陷和潜在危险就能讨论怎么干翻它了  =============&lt;br&gt;      第一 原有的商户信息累积门槛并不高，遇到巨头都不能称之为门槛&lt;br&gt;      北京有个做外卖的网站叫美餐的，团队规模不大，就靠自己人去跑和利用点评、饭桶之类的现有信息，也建立了不错的商户信息库。基本涵盖了所有可送外卖的商户。上海也有类似的“饿了么”。这说明随着时间的推移，点评的潜在竞争者获得数据的成本越来越低，而最悲催的就是点评的这部分信息的版权是用户的，它无法设置知识产权这方面的壁垒。&lt;br&gt;      随着高德等有地图牌照的公司收集的线下商户信息越来越全，点评这方面的累积可能很快会被消磨掉。高德地图已经提供商场的室内地图，再进一步很可能是货架分区之类的店内地图，如果配合Google Glass之类的设备，点评找店铺这个功能可能很快会落入地图导航类公司的手里。NOKIA那个街景也是类似的功能。到时候用户的入口很可能是从地图软件进入找店。大众点评失去了作为第一入口的部分流量。&lt;br&gt;      因为点评没有自己的地图系统（一直是用google,中间好像换过一段时间）信息这方面的优势很可能会被阿里、企鹅、百度之类资源整合能力更强的巨头瞬间踏平。就算是小公司进入这个领域，也会因地图厂商的数据完善而可以无视点评的商户数据累积优势。这有点像互联网磨平唱片业的微观翻版---即原有内容壁垒因共享信息的高速增长而崩塌。&lt;br&gt;     ---------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;      第二  大众点评的“点评”这个命根子不进步会非常危险。&lt;br&gt;      用户的点评内容是大众点评重中之重的核心，也是点评网所有业务的根本。点评网一向将这个领域视为核心，中间多次改版和修改评分规则等也是为了完善点评信息的有效性。可惜有些问题不是单靠规则或者展示方式就能够解决的。&lt;br&gt;      对于一个用户来说，看点评的目的是辅助自己判断要不要选这家店消费。这里涉及到大量的个人喜好和随机因素（比如这个人当天的心情，是不是赶时间等等）。一家店的评价数累积到一定程度之后再增长其意义就不太明显了，边际效用会越来约低。以餐厅为例，一家店有1000个点评另外一家店有5000个点评，你会把这些评论全部看完么？或者你仅仅依靠点评数量就会选择餐厅么？不会的。你还是会先判断餐厅类型，比如是中餐还是西餐，川菜还是鲁菜。辅助看大家对口味、环境、服务的总评分，再加上价格来判断。这里面还有很多不确定性因素，比如一家店开了10年有1000个点评，另外一家店开了一周就有500人评价了，显然评论少的店更热门更值得期待。&lt;br&gt;      由于点评的开放性，必然导致大量垃圾评论和无效信息的干扰，点评本身也一直想要用一些手段来过滤这些内容，可惜语义识别是个大难题，点评短期内搞不定这件事。因此也只能简单依靠撰写评论的用户被赞次数、用户级别，在线时间等等因素选择一部分“高端用户”提高这类用户的评价权重。实际上，点评网在SPARKLE用户的运营上相当简单甚至有点粗放。这点我觉得可以向知乎学习，知乎也可以引以为戒，避免犯错。&lt;br&gt;      因此如果有一个点评网的潜在竞争对手进入这个领域，只要它能够提供更准确的评论或者更有效的信息，这些海量的点评都是浮云。比如我有个APP（我才不说微信呢）除了能让你看到别人的评价，还可以预约排队，在线点菜，我还能看到别的食客对这道菜的评论。排好队快叫到号了，商户还能推送信息给我提醒我还有多久，甚至我能告诉商户我已经到门口了正在停车麻烦你等一下。&lt;br&gt;     用户的最终需求很简单：快速准确得找到想要的餐厅，开开心心吃顿饭。&lt;br&gt;试想一下下面几个场景：&lt;br&gt;      晚上要吃饭，可惜餐厅太火爆定不了位子，先用老客户的身份网上预约排个队，到了先进。&lt;br&gt;      众口难调，点菜都要很久，大家先手机选好各自想要的菜品，汇总一张总菜单就好&lt;br&gt;      排队人多我就先去逛逛，不用担心回来叫过号了。（有小团队在做）&lt;br&gt;      餐厅人真多，别人叫个服务员点菜叫半天，我都已经手机下单到商家后厨了（中兴在做）&lt;br&gt;      餐厅人真多，别人叫个服务员买单叫半天，我都已经手机支付完成了还有折扣（很多人在做）&lt;br&gt;      明明菜单上写个微辣，谁知道这家店老板超重口味，比别家重辣还猛，好心的其他用户特别高亮         了这一条特点，避免我被辣成哈士奇。（这其实是汇集其他用户对点评内容梳理和再激活）&lt;br&gt;      这些点评网都做不到，还有很多很多。很多产品经理或者创业者老是说用户没什么特别的需求，可是用户为什么还是很痛苦呢？这还只是餐饮行业的例子，KTV呢？美容院呢？洗脚城呢？会所呢？酒店旅馆呢？（节操君~节操君你回来啊~怎么又走了~~）&lt;br&gt;      FACEBOOK目前正在打造的FGS其实就是个很好的范例，Groupon和Yelp这个大众点评的复制品都应该在这东西面前颤抖。你觉得是你的至亲好友和一些互联网上的传奇美食大神向你推荐一家餐厅会让你有欲望，还是一群不知道是谁甚至语句不清长相猥琐的“其他消费者”让你更有消费欲望？&lt;br&gt;      地理定位、用户评论、分享这些功能正在成为互联网产品的标配，如果只是靠这些东西，你不可能动大众点评一星半点。但是更贴近用户，你会发现大众点评对用户的运营和捕捉还是too 羊~too 新迫~耐呜~的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       ---------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;       第三 关于点评的线下渠道运作&lt;br&gt;       这一点我觉得大家可以借鉴淘宝，淘宝的卖家有相互交流，点评网的商户由于人群特性很少交流甚至相互排斥。其实餐饮和实体店老板这个人群是互联网程度认知度和渗透度最低的用户，大众点评对他们的教育和开化远远不足。但是我也曾经听到过开洗脚店和饭馆的老板提出建立行业标准甚至采购联盟这样的东西。实际上大众点评在全国的渗透深度其实非常浅表。说到这里想起前段时间马云和王健林的一亿赌约。我倒是感觉实体商户和电商是能够实现共赢，比如物流整合、比如信息共享，很多行业是电商解决不了的，随着个性化需求的膨胀，很多非标产品会出现在市场上，也意味着更多机会的出现，线下门店应该提高服务在价值中的占比而不再是单纯依靠产品。线下商户是应该顺应互联网行业的发展求变，墨守成规固步自封就算电商不革他们的命今后也会有其他X商过来做这件事。我特别同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@魏志成&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wei-zhi-cheng&quot; data-tip=&quot;p$b$wei-zhi-cheng&quot;&gt;@魏志成&lt;/a&gt; 的观点，不要上来就想着搞垮谁，干掉谁，双赢甚至多赢是最好的结果。君不见Google已经让科幻小说里的无人驾驶汽车和龙珠里的战斗力探测器出现在我们身边了，我们的百度还在跟360泼妇骂街一样撕头发糊脸呢。嗯嗯，有点跑题了。写这么多也开始混乱了，休息一下，回头来补充一个失败案例————口碑网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;========题外内容：口碑网是如何失败的，我一直认为失败的案例比成功的更有价值========&lt;br&gt;&lt;br&gt;      与大众点评相比，口碑就算不是个富二代，也应该是小康家的孩子。如果从资源上看，口碑网可以调用的资金、技术、人才都远远比大众点评丰富。这样一个网站是不应该失败的。从时间上看，口碑正式上线于2004年6月，大众点评们当时还在一个阴暗的小高层里面办公，每天望着路口奢华的中移动大玻璃房子，楼下还有铁皮简易房的小卖铺，电梯里很多快递公司和小公司上上下下搬货。在当地也没什么名气，其实口碑进入市场的时间一点也不晚。&lt;br&gt;      淘宝人总喜欢说“方向对了，就不怕路远”。这句话其实就是说的专注和坚持，可惜口碑三次业务方向都没错，这一点在后来都由别的网站进行了验证。只是他们没有走足够远，也许口碑缺的就是那么一点点坚持，也许缺的就是那么一点点细致。可惜成功往往离我们的距离就是那么一点点。&lt;br&gt;      说了好多废话，其实我打算从两个角度来谈谈口碑的问题，一个是口碑战略层面的东西，几次业务调整的情况，还一个是产品和运营这些细节的东西。说实话口碑的这两块问题一直纠缠在一起，相互影响。造成了最后的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一个角度 不停变动的业务重点与战略方向&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;       2004年6月口碑正式上线，当时整合了易赁网的资源，主打房产信息。如果坚持下来很可能我们今天就看不到搜房网什么事儿了。客观地说，2004年进入房产信息市场不是个爆炸性增长的时间点。因为那时候房价还没开始飙涨，房子还不是社会热点。我们还没经历A股6100点的全民打鸡血，市场上的热钱还不汹涌，没有那涨潮般泛滥的超发货币，通货膨胀还是温和的。其实只因为2003年我们的总理还叫朱镕基。。。跑题了。。。好了我回过神来继续写。在07年房价开始狂飙的时候，房子一举成为热点，口碑在干什么呢？不好意思，06年口碑就开始转型了。&lt;br&gt;       2006年10月，阿里巴巴注资口碑网。当时高层的想法我无从考证，只能推断是不是感觉口碑有钱了，房产信息这个小市场容不下口碑这条未来的大鱼，亦或是收到了阿里集团的一些指示。口碑开始向大而全的方向迈进，全线进入百姓身边的生活消费领域，提供广泛的生活信息。看起来很眼熟对不对？嗯，你们猜对了，就是那个“神奇的网站”，那个“啥都有”的网站，还有那个“快速、免费、卖得掉”的网站。如果口碑坚持下来，今天也许我们看不到杨幂在那刷场景，姚晨骑驴逛大街，一群人扔掉旧东西换回一袋子钱。而是我们会说：“口碑网好神奇啊，上面啥都有，快速免费还能卖掉二手货”。&lt;br&gt;        2007年大家都很忙，香港回归十周年、全国备战奥运会、房价开始嗑药一样猛HIGH。这一年大众点评网开始小有名气，大家热炒了很久的web 2.0概念却没想到在中国有了范本。Google大笔一挥给了大众点评400万美金。也让其他人发现原来从餐饮市场切入本地生活服务是个好入口。于是口碑也不甘落后地开始行动。阿里集团可以说投入了不少的资源，到了2008年7月，口碑网直接被并入雅虎中国，这在品牌形象、技术力量、搜索优化、用户数量、市场拓展等能力上给口碑注入了相当大的推力。只可惜这些优势在后来的几年内没有看到任何爆发式增长，业务重点不断地调整。甚至在2009年并入淘宝网之后借用淘宝的流量依然没有大的起色。直至2011年大调整，口碑最后只剩下了一层皮，业务拆的拆，挪的挪，小二们各奔东西。那些用食物给自己起的花名随着吉祥物阿铛一起消失在变幻莫测的业务调整中。&lt;br&gt;      阿里六脉神剑中有两条拿来说口碑的事儿挺特别的。&lt;br&gt;      一个是客户第一，任何产品，任何企业想要赢得市场，首先要贴近客户，从客户的角度出发，以客户的需求为核心。这是每个产品经理奉为金科玉律的东西，只可惜人人都会说、少数能理解、极少数能做到。我觉得客户第一是个特别真理的东西，宏观上说，口碑的业务调整真的是跟着用户走，因用户而调整的吗？微观上说。口碑的产品从客户需求出发了么？那些交互、功能、视觉的细节是怎么确定的？团队内部来说，我一直觉得“客户”这个词可以引申很多东西出来，同事之间，公司部门和部门之间，是不是用客户第一的心态去对待自己的战友？显然有些公司做得不够好。&lt;br&gt;      另一个是拥抱变化，我的理解是对市场变化的敏锐应对，对创新来临的快速接受，对业务调整的迅捷适应。显然口碑经历了很多的变化，可惜能拥抱在怀里的不多。&lt;br&gt;      地理位置上的差异，其实也是一个很大的问题。口碑的大本营在杭州，这其实是个劣势，杭州市场无论规模还是影响力都远不如上海，就最近的数据看，上海的餐饮类商户大众点评收录了65000多家，杭州只有16800左右，就连西南地区的成都都有23000+的收录量。举个极限的栗子：假设口碑深耕细作杭州市场，同时大众点评深耕细作上海市场，大家完全不向其他城市扩张，等到向外扩张的那一天同时开始辐射周边城市，大家觉得哪个更具有优势？&lt;br&gt;      我知道口碑同学们心目中的一线城市是北、上、广、深、杭。但是本地生活服务就是个本地的事儿。阿里巴巴从杭州起家完全没问题，淘宝从杭州起家也完全没问题。因为他们做的是全国甚至全球业务，交易机制是没有地域限制的，服务机制也是没有地域限制的。但口碑就会吃亏。花同样的时间培育出来的市场质量是完全不同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二个角度 产品/运营细节与业务模式的混乱和缺陷&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;      对于口碑早期的产品我只能说抱歉，因为那个时候偏安杭州，我确实了解不多，一开始也没有深入研究过。不过近几年的一些细节和情况，我还是能说一下的。&lt;br&gt;      无论大众点评还是口碑，由于本地化服务自身的特性，向其他城市扩张都是缓慢而艰难的。可是大众点评在细节的控制上远远好于口碑。&lt;br&gt;      大家现在就可以做一个测试：请你们打开浏览器在百度或者google里输入例如：北京 美食、上海 餐饮、这样的关键词，请注意首屏的搜索结果都来源于哪个网站。如果你们还想试，可以搜长春 美食、青岛 美食、合肥 美食这样的二线城市关键词。还不行，你们试试三亚 美食、丽江 美食这样的旅游城市的组合。试试看大众点评的结果有多少是不在首屏的。如果不在首屏，又有多少是不在首页的。最后再注意一下，这些是百度的付费排名还是自然结果？&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在大家可以设想场景了。假设我是个小白+吃货用户，我们这个城市没人知道大众点评是什么的东西，我上网只知道百度搜搜美女图、百度一下狗血电视剧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;       突然有一天我三叔要带我去北京旅游了，作为一名吃货，怀着兴奋而激动的心情我当然想要了解一下北京有什么好吃的。百度给我的结果来自一个叫大众点评的橘黄兮兮的网站，一看到黄色系的网站我就莫名地兴奋啊！点进去我发现还有好多好多好吃的，还能看到吃一顿得花多少钱。哎呀我晚上得跟邻村的二狗子借点钱去，省得钱不够买回来的车票了。哎呀还能打折？！先下个打折短信的说。哎呀还能找别的城市？！甚至还能找到我所在的城市？！然后我愤然发现我家门口我最爱的包子铺竟然不在搜索结果里。正当我打算骂街的时候页面提醒我可以添加啊。必须怀着十二万分激动的心情添上这个内容啊！！明天一早，哦不，吃过晚饭，我就找包子铺的小花告诉她我帮他爹的包子铺给登到网上去了。这下十里八乡的不得响当当啊！他爹一高兴准把小花嫁给我。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt; 上面这个场景是为了扯淡。可是大众点评的SEO很早就开始做了。任何一名潜在的游客都可能成为大众点评的传播者和种子用户。现在我们是无法验证当时口碑的搜索结果在什么位置了，不过我可以坦诚地告诉大家就算是搜索杭州，前几页的美食相关结果里，大众点评也是和杭州本地涉及美食的网站或者论坛不相上下的。而口碑在这方面做得东西远远不够。&lt;br&gt;&lt;b&gt; 再说视觉&lt;/b&gt;&lt;br&gt;      我们今天能看到的口碑网，是在2011年拆分前进行过一次改版的最终极版本。我们先说这个改进后的版本。请见下面两张图。&lt;br&gt;&lt;b&gt;      大众点评截图 ↓&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/ec/28ecbae395856e72d4fae81bea781cba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1238&quot; data-rawheight=&quot;854&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1238&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/ec/28ecbae395856e72d4fae81bea781cba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; 口碑网截图↓&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/cf/decf4365e1b53965d61825e8cdc9603f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1502&quot; data-rawheight=&quot;1044&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1502&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/cf/decf4365e1b53965d61825e8cdc9603f_r.jpg&quot;&gt;大家思考几个视觉和评分规则上的问题：&lt;br&gt;      哪张更简洁和直观？哪张能让你快速了解你想知道的信息？有没有哪些信息是你不了解或者容易对你造成误导的？&lt;br&gt;      我说说我的判断，作为一名食客，我需要在搜索结果里方便地挑到我想要的餐厅。下图为什么不如上图好：&lt;br&gt;      1.在搜索结果列表页这些图片很小，如果我希望详细看到菜品图或者环境图，证明我需要这个信息，那么这张图片给我的帮助是不足的，我会点进相册去看和筛选。如果我对图片什么的不需要了解，这张图片会对我的视线造成干扰。而且有的显示店面、有的显示菜品，到底想表达什么呢？在信息优先级上，不同食客有不同需求，但大家共同关注的无外乎价格、味道、服务、环境其中的一项或几项，图片能够传达的信息是环境和菜品的外观这两项。但是占用了这么大的面积显示不确定的这两个信息。这个逻辑明显不妥。&lt;br&gt;      2.下图左上角的序号是排名还是仅仅是序号？如果是排名，依据是什么？如果不是排名，这个序号有必要放吗？&lt;br&gt;      3.由于图片压缩了页面空间，导致文字区域宽度不足，稍长一点的地址在这一页显示不全一定要点到详情页去看。&lt;br&gt;      4.假设我今天是请朋友吃饭，想在结果中按照环境评分排序筛选一个环境好些的餐厅，上图点一下就好，下图要点两次。&lt;br&gt;      5. 98%的好评率，对一个餐厅来说，什么是“好” ？是一般 不错 挺好 非常好 还是超赞？这个好评率对我有什么帮助呢？如果一个餐厅是98%的人都觉得是不错，另一个餐厅是98%的人都觉得超赞，这个98%明显对我来说是个无效的数值。&lt;br&gt;      6.一般人习惯打分是5分制 十分制 百分制。口碑界面中的口味、服务 这些单项分为什么是显示只有4这样的个位数?这是因为大众点评的规则是0-4分打单项分，显示在页面中的口味26等 是综合多名用户给分以后通过简单算法给出的总评分。而口碑界面中的单项打分制抄袭大众点评1-5颗星，但后台计数规则仍为0-4，因此口味这个属性显示出来是个奇怪的4分，但其代表的是口味分最高，这不但不符合一般用户习惯和认知。更不符合中国人不喜欢4这个数字的习惯。对于口味、环境这类主观性很强的属性，这样的显示模式明显很粗糙。&lt;br&gt;      7.大众点评的优惠两字红色字体，突出、吸引用户，大家都知道中国用户对价格敏感。为什么口碑连突出优惠这种事都想不到？&lt;br&gt;      从页面样式到判定规则，尤其是那个好评率，大家想到了什么？是的，淘宝！&lt;br&gt;      从这些细节可以看出来口碑的交互设计和视觉设计师们给自己网站的定位是本地生活业务的淘宝网。这是个多么畸形的定位！淘宝网是放之四海而皆准的无敌商业模式+无敌交互界面么？&lt;br&gt;      而且这个界面还是经过改良的，口碑之前的界面里不会显示口味 不会显示服务 不会显示环境评分。只有那个光秃秃的98%好评率。其实别的地方问题还有很多，包括详情页的视觉设计、功能结构等等等等如果再写下去我觉得可以连载上半个月。就不再赘述了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;核心内容----用户的点评&lt;/b&gt;&lt;br&gt;       至于会员运营这类的东西比较繁复，有兴趣的同学可以和我私下交流，我就不在这里写两家公司的差别了。我简单说说口碑的点评与大众点评的点评规则之间的差别。大家就能看出个一二了，这东西是这类网站的核心，可惜口碑还是没能仔细想想，产品经理基本上还是照搬了淘宝的逻辑和规则。口碑的点评字数限制范围为8-2000字，改版前是1-2000字。这样很多的评价内容就是：好、行、不错、凑合、还成、一般。现在是：“我感觉还不错吧，哈哈”、“味道挺好的，哈哈哈哈哈”。这样的内容能对其他用户有什么帮助？最关键的是口碑的点评是可以无限次添加的，也就是说我愿意得话，可以一个人在一家店下面刷这种哈哈哈哈哈哈的评价刷到死。大众点评网的字数限制是30-2000字，以前我记得曾经是50字以上的才能提交，这极大限制了无脑点评的产生，而无意义的乱七八糟点评还会被算法隐藏不默认显示。一个ID在一家店铺下面只能写一封点评，这和知乎一个问题只能回答一次但是可以修改是一模一样的。&lt;br&gt;       可以看出，口碑在这种UGC内容的产品和运营管理上是有多么粗放，这样给消费者的用户体验能够好过大众点评吗？&lt;br&gt;&lt;b&gt;内部管理与业务逻辑的问题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其实写到这个地方我已经不想写下去了，因为我发现口碑居然经不住我这么简单梳理一次。到处都是漏洞。不过做事做到底，还是把这篇杂文完成吧。&lt;br&gt;      口碑有才的员工还是非常多的，比如FW，比如做商户运营的DZ，做招商后转运营的LZ，做技术的LG君。蘑菇街的创始团队里的胖胡斐李研珠也是口碑出身。可惜很多人的能量没有能够被正确的使用和释放。口碑团队里也有做死过所有经手产品的PM。甚至我还听过产品经理在一个项目团队下拉拢下面的同学一起意图架空项目经理的事情。这些就不多说了，不过也能侧面反映出一些问题。&lt;br&gt;       口碑的很多项目其实都是非常好的东西，可惜业务模式都是拍脑袋出来的，很多功能也没经过验证。我就举一个例子。口碑网曾经上线过网上超市，没错就是一号店那种。但是就是不做货到付款，就是不能货到刷卡。这是百货类电商的标准用户需求啊。连淘宝都开始能够货到付款，为什么就是非要用户走一次支付宝呢？ 后来的外卖也不支持货到付款，很多公司上班时间屏蔽支付宝和淘宝的啊亲，必须支付宝先付，这些公司的员工就直接被门槛了。哪有新业务给自己的用户使绊的？&lt;br&gt;       还有一件很奇葩的事情可能很多人都听说过，就是2007年口碑花钱让大众点评用户搬家的事情，我觉得这件事简直就是个笑话，你不去让自己的产品体验更好，不想办法让自己的界面看起来更好，不去增加自己能够给用户的价值，就仗着自己财大气粗去买用户的点评？你当用户都是脑残吗？人家收了你的钱把点评搬到你的台上以后，无非就是相当于你花版税让作者授权你用人家的内容。可用户下次找餐厅还是在大众点评上找。用户是靠钱买来的吗？如果今天谷歌回到中国来，百度也这么干，说你每天用百度比谷歌多一次，我就给你一块钱。那我肯定抽下班上厕所之类的时间在百度上一直不停地搜：弱智、白痴、智障、哈哈哈这样的东西。估计首页结果里都是百度。&lt;br&gt;       收工，只是以一个稍微了解互联网的小白的旁观视角叙述些乱七八糟的吐槽。希望能对大家有所帮助，其中错别字语句不通顺和偷工减料的地方还请大家见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21708022/answer/19077974
</link>
<author>
Soluna Li
</author>
<title>
同样是限制机动车保有量，为什么北京是摇号，上海是拍号，广州是摇+拍？
</title>
<description>
摇号和拍号的核心思想分别是「公平」和「效率」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说摇号。每个人机会均等，一起摇号，确实是绝对公平的（假定无腐败现象）。但是对于那些急需买车的人，摇号就变得难以忍受了，于是便催生了地下市场交易。这几乎是必然的，因为选择用经济成本换取时间成本的需求必然存在。在摇号的体系下，很多暂时不想买车的人，自然也会去试试运气，先排个队摇起来再说吧，不知道哪年能摇到我呢，这实际上更加冲淡了急需买车的人的需求。公平有了，效率自然就低了。有急切需求的人群会涌向地下市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说拍号。拍号是价高者得，鼓励竞争。想买车的只要肯付出额外经济支出，就一定能立即买到。这样当然是效率最高的，本来嘛，价高者得对于稀缺资源来说本就是天经地义的。但是这就使得所有人都要额外付出一笔钱才能买得到车，对于社会来讲会产生不利的效应，底层的人当然会议论：你这不就是不让我们屌丝买车么？是的，抬高成本，本身也是质量控制的一个重要手段，拍号的做法必然会驱逐一部分的底层人士，以此换取的社会效率的提升。到底这样的提升值不值得，就要看尺度的拿捏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京是政治中心，上海是经济中心。两者处理这个问题的思路也刚好是源自政治和经济层面的：摇号是政治化的、计划的、绝对公平的，但是非常不效率。拍号则是市场化的，但是会加剧上下层分化，尺度不到位的话，甚或激化社会矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了前两者的摸石头，广州自然可以比较聪明的搞出又摇又拍两者结合的办法，既兼顾到了公平，也给追求效率不在乎经济成本的人提供了多的选择。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20835252/answer/19074961
</link>
<author>
Multivac
</author>
<title>
为什么美漫几乎是彩色而日漫都是黑白？
</title>
<description>
和电影什么的完全无关，和表达与文化基本无关&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为在最开始的30年代，美漫这种形式（特指comic book，报纸的条漫不算）之所以诞生，就是当时在东方彩印公司（Eastern Color Printing）做销售的Max Gaines想到一个点子：把报上的彩色条漫重印成书，加上广告和促销券什么的，给客户印刷这样的东西作为他们的宣传品。一开始客户并不接受这样前所未见的宣传，但在销售主管的支持下（有一个好领导是多么重要），Gaines把这个计划付诸实施，采取半张小报开本，64页，四色套印。别的客户都觉得这种方式很好，这种附带漫画的宣传册（或者说附带宣传的漫画）大受欢迎。Gaines看到读者非常喜欢这种东西，觉得不做宣传品而单独做漫画也一定能赚，于是把漫画拿到报摊去卖，果然卖的很好。他后来先后创立了全美出版公司（DC的前身之一）和EC漫画公司。而他所开创的这个格式，也被沿用下去……（你看这变成了一个励志故事！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，美漫天生就是彩色的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，为成本计，无论当时还是现在，都有很多黑白的美漫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大公司财大气粗，可以承担分色、彩印，以及（适合彩印的）纸张成本，而且对于商业漫画来说，彩色漫画比较吸引眼球。所以主流漫画（也是最多人看到的作品）以彩色的为主。在两大公司之外，黑白就很多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于日漫为什么黑白……有多个因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1 成本占了主要的原因，用再生纸印的周刊杂志，几百页卖二百多日元，就是给人看过即弃的，如果改成全彩成本一下就上去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“全彩漫画在日本几乎没有，廉价的漫画杂志和漫画单行本占据主流，上色的昂贵漫画仅仅是极小部分。”&lt;br&gt;——《日本漫画为什么有趣》by 夏目房之介&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 周刊连载时间紧也是一个原因，虽然月刊或者季刊也没因为制作周期拉长变成全彩……&lt;br&gt;这个其实也是跟资源挂钩的，铅笔或者墨线好的作者未必擅长彩稿，这个在美漫界是通过分工解决的，日漫没有美漫那种流水线很难做到全程彩页&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然大家都黑白，而少数全彩漫画由于以上两个因素也没法占据特别的优势（除非按绘本卖），那就没有必要上色了。当然，在不用为成本和时间操心之后，后期再出个上色版的日漫也有（比如龙珠和JoJo，这俩的彩色版都是先出电子版再出实体版），但都是极少数了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21696861/answer/19053037
</link>
<author>
劉驕陽
</author>
<title>
为什么人对富二代装穷追你与穷哥假装富二代追你的差异如此巨大？如何分析这样的心理？
</title>
<description>
这完全不是什么拜金主义或者中国文化糟粕，正常行为而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;富人装穷，最终结果在两性关系中是利他的，对方可以享受到意料之外的财富；&lt;br&gt;穷人装富，这种关系在两性关系中是利己的，对方无法获得到预期之中的许诺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般情况下，利他行为高尚，利己行为卑劣，这件事情中也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我偷偷摸入你家盗取了一笔钱，和我偷偷摸入你家送去了一笔钱，都是「偷偷摸入你家」，但是性质完全不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再或者说，富人放弃财富，分分钟变穷人，穷人想变富人，只怕就不是那么简单的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不应该就此事引发对女性拜金的斥责，我估计男人中也没几个能接受自家妹子瞒着自己欠了一屁股债吧？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20202482/answer/19073735
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
《IT时代周刊:淘宝腐败调查》可信度有多高？有多少是事实？
</title>
<description>
我是在天猫工作过的人员。目前自己在开公司。已经不靠原来的行业吃饭了，但是为了避免对现在的生意有影响，所以还是匿名回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝内的腐败经过几次大的整风之后，依然存在，而且非常严重。只是更加隐蔽，而且危害不大。&lt;br&gt;聚划算现在被严控，但是淘宝的流量入口很多，很多新生的业务线依然存在完全人为操作的空间。比如说天天特价、清仓、天猫预售。但这类业务油水不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年双十一，受贿的价码是分会场15-30万一个坑位。主会场100-200万不等。但是不是说你给钱就能上，基本上是可上可不上的才能弄个分会场位置，TOP商家里选熟悉的不会出问题的给主会场位置。比如说当日1亿成交的某家具商家，得自己在四川的办公室当日电脑刷单5500万，手机刷单2000万，然后通过做代运营的公司，同时给负责行业的运营小二两个人共计150万好处费，才能上了主会场好位置，一炮打响，用很少的成本（多数刷单退货，少数付了扣点费用）做了一次公关宣传。你觉得随便付钱就能上双十一么？那当然不可能。只有靠谱熟悉不会出事的商家才可能。而且一切通过第三方运作，钱不过手。收钱也是用亲戚朋友的名义。出事的都是傻着脖子用自己名义拿钱，或者拿了钱不干事的，有把柄握在商家，或者商家的竞争对手手里，或者他的头儿手里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举服装企业的例子，TOP商家靠实力上活动正常，可上可不上的那么中游的二三十家，其中有一部分平时关系打点靠谱的，基本上就能搞定分会场位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一部分明显有问题的营销位置，是某些有通天关系的企业，通过高管帮忙做的活动。这类一般不是收取回扣等等，但是会交换一些其他方面得利益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上腐败集中在有权利控制流量入口的P6-P7,M2-M3岗位的员工上。总监类中层因为不接触具体业务，而且有较多股权，为了安全所以多数也不太搞。最可怜的是基层员工，被洗脑洗的很傻很天真，也没有什么期权股票，又红又专的努力为这批M2-M3服务着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有活动改成机器审核加一些条件就能避免这类事情发生么？不可能的。层出不穷的新业务新模式，对商家和消费者没什么实质效果，隐性目的是为了外快而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21702001/answer/19063291
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
夏俊峰为什么被判死刑？
</title>
<description>
无论是行业准则，还是实际经验，都赤裸裸地告诉我们，律师应该以自己当事人的利益最大化为目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;律师心里，应该有且仅有如何开脱我的当事人这个想法。如果伸张正义可以开脱，那我就伸张；如果伸张不利于我的当事人，那我就不伸张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一个律师想着我要利用这个案子推动制度改革，推动进步，那当事人也就只有成了律师的一张肉票的份了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏俊峰一案，人绝对是他杀的没有问题。夏俊峰今天还在讲，他是过失杀人，让他妻子坚持上诉。第一法律用语都错了，可见他哪怕死到临头，都没有想要好好学学法律，以挽救自己。第二，验尸报告都在，从死者刀伤的位置、深浅、多寡看，都不可能是失误造成的。——这也是陈有西他们一直主张正当防卫的原因。否则岂不是成了当事人主张自己过失，律师先把他打成故意，再去辩防卫？那不是害人吗？实际上完全没有辩护为过失的余地。——用刀过失杀掉两个人，还有一个重伤，那是怎么个过失法？&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏俊峰之所以那么说，一是死到临头救命稻草，二是他应该是比较糊涂的一个人，始终没有一个该如何说如何做以求活命的打算。所以才会在庭审中，明明有有利于他的证人称目睹城管在街头殴打他，他自己称只有推搡没有殴打。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，在承认杀人的情况下，有两个选择，一是认罪做求情辩护。这是有他的基础的。因为即便最高法的死刑核准裁定里都承认被害人有过失。夏俊峰深切地悔罪，积极地赔偿，至少要做出以上的姿态，说明的确收到了殴打，至少是侮辱，基于激情杀人，或者情绪控制失败而杀人。那是有成立死缓的一定可能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是其辩护团队选择做无罪辩护，坚称夏俊峰是正当防卫。那就迫使法院在夏俊峰完全无责和完全有责里选择一个；因为律师们迫使法院在被害人该死和被害人不该死里做选择。那就麻烦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近看英剧《Yes,prime minister》，里面事务次官就对首相说，你要指控某人是恐怖分子，法院没有特别确定的理由是不会否定你的指控的，因为你是首相。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便西方国家三权分立，但被判有罪的国家领导人有过几个？被判有罪的现任领导人更是凤毛麟角。为什么？因为法院归根到底，是统治的一环。法官天然保守，可以说一句实话，个案正义和社会秩序稳定，两个选一个的话，绝大多数法官会选择社会秩序的安定。日本到1980年代才废除卑亲属杀害尊亲属要加重处罚的法律，日本今年才承认非婚生子和婚生子同等的继承权。那些法律都是清朝时候制定的啊！刚刚做出改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法官清楚知道，自己的判决有多大的宣示效益，如果夏俊峰无罪，那么谁还敢做国家的工作人员？如果夏俊峰无罪，会不会有更多人不服统治？——其实，还有一个选项就是，夏俊峰有罪，但罪不至死。但是夏俊峰的律师把这选项用胶带纸粘走了。他们不断逼问法院，有罪or没罪？法院当然会说，有罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，哪怕要进行无罪辩护，也有其他方法。一审时辩护律师提出正当防卫。但城管是执法活动，对执法行为不允许正当防卫。也就是说，警察打你你只能躲着，即便他打错了，也只能时候行政告诉，而不能袭警，这是万国通用的法理。否则就没有统治，也没有国家了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对此，夏俊峰的辩护人最合理的辩护应该是，他们的确是城管，但是他们的行为太过暴力，已经完全超过了执法的必须的程度，完全改变了行为的性质，是以执法为外衣的打人取乐，所以我的当事人可以构成正当防卫。——一审的确是那么辩护的，但是他们在庭外却发言，要求废除城管制度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这下就麻烦了。夏俊峰案本来就怕法院掺杂政策思考。但辩护团队非要主动挑起制度存废之争，一下子就逼着国家出大招了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，很多人还是想出名。或者说得好听点，想主持正义，想推动历史。一个人说，我就是个小老百姓，我不想出名，我就是被冤枉了。那么他的敌人也就是那几个城管家属，撑死了就是那个地区的城管局。但是，他的团队非要呐喊，他是英雄，他要推动历史进步，那里敌人立马就扩大到所有不想历史进步的人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到二审和死刑复核阶段，陈有西自知庭内无望，就开始挑动民意意图以民意倒逼司法，这些大量大量的司法职业者都开始恐惧，反感了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论就是，如果你要找刑事辩护人，尽量找那些志向短浅，就贪点小钱的。而不是历史的斗士。历史进步需要燃料，人总是最好的燃料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;献给广大吃了人血馒头的。比如，觉得夏俊峰之死会导致官逼民反效益而窃喜不已的西秦狼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又及，今晨夏俊峰的妻子张晶的微博是那么说的『 今晨接到法院通知,得知我老公夏俊峰的最高院死刑复核已经通过,我刚会见完他,夏俊峰坚持认为先被城管殴打才过失杀人,他不 服判决。他告诉我,好好抚养孩子,家里哪管剩下一个人,都要上诉。会见时,家人哭成一团,夏俊峰一滴眼泪没掉! 』而晚间张晶接受博客天下采访时就改口为『夏俊峰坚持自己是正当防卫，要我们坚持申诉，他死了也要申诉。』申诉用对了，我说他法律用语有问题就是应该是申诉不是上诉。一般人可以不懂。但是关键是，在生命的最后一刻，夏俊峰到底觉得自己是正当防卫，还是过失杀人？这个非常重要，而一天之内她妻子就给了我们两个答案。她的说辞，看似锥心泣血，其实坚持不到一天。我是法官，也不会相信她的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;转自人人网，作者：陆遥遥
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21610039/answer/18762795
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何优雅的使用小米2S？
</title>
<description>
每当我在公交车上看到拿红米手机的人，我都会偷偷瞄一眼，真羡慕那些有钱人&lt;br&gt;　　前几天妈妈给了我两个学期的生活费，在经过激烈的思想斗争之后，我终于下定决心明天去买台红米手机，我没有告诉我的父母，他们知道后一定会阻拦的，我激动的一宿没睡。&lt;br&gt;　　第二天，我花了2个小时半来到数码城小米专卖店，我完全被那种气势震住了，豪华的装修，我怀着忐忑不安的心情走进了专卖店，面积达5平米的营业大厅布置和外面一样豪华，友善而漂亮的服务员热情的接见了我，可能是太过紧张了我开口要求试玩，刚说完我就脸红了&lt;br&gt;　　可是服务员并没有感到诧异,对了，可能来买红米手机的人都得要求先试玩吧，毕竟799元的昂贵价格不是说买就买的，我激动地接过手机，小心翼翼地划了一下屏幕，这时的我已经完全被惊艳的屏幕吸引的目瞪口呆，我贪婪的摸了一下后盖，爽滑的手感不是我以前用的尼彩所能比拟的&lt;br&gt;　　漂亮大方的服务员热情的向我讲解了手机的配置与操作，在谈话中我得知她刚从韩国首尔大学毕业主修酒店管理双硕士学位，回国后她拒绝了去星巴克当店长的机会来到小米专卖店工作，我也为她的明智选择而感到欣慰，毕竟进入国际一线品牌小米专卖店是多少代人的梦想与追求&lt;br&gt;　　临走时我掏出带着体温的1600元钱买了2台，刚要走出店门时服务员朝我喊：“你的红米！”我回眸一笑百媚生回应到：“是你的红米。”服务员当时就脸红了，我随即以迅雷不及掩耳盗铃儿响叮当之势走出门口我想，服务员肯定会把所有的手机从柜子上都拿下来一台一台的数“他明天会来，他明天不会来......”&lt;br&gt;　　走在大街上，我掏出红米手机，流畅的滑着屏幕。大家都向我投来羡慕的目光，我也感觉对人生更加有信心了，回到家，我兴奋得不能自己，还是忍不住摆出一个帅气的pose和我的红米手机合照了，因为红米手机实在太过耀眼，我怕有些不法分子会盯上我，所以我用我帅气的签名挡住了我英俊的面庞。&lt;br&gt;　　嘘！记得不要告诉别人我买了红米手机，这年头像我这样低调的人不多了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21696256/answer/19060588
</link>
<author>
穆融冰
</author>
<title>
美国 100 名以后的大学还有去读研究生的必要吗？
</title>
<description>
我和&lt;a data-title=&quot;@Hsuan Kevin&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/hsuan-kevin&quot; data-tip=&quot;p$b$hsuan-kevin&quot;&gt;@Hsuan Kevin&lt;/a&gt; 一届，也在刷sat。老实讲兄弟，我不看好你~虽然你已经极力抑制，并且不停地向批评者感谢与道歉,但是你并不真正在乎这些”老前辈“的意见。感觉你就和个很有教养的啄木鸟似的不停点头感谢，然后再仰起脖子该怎么着怎么着。。我摔过一跟头，对我影响蛮大的。这篇唠叨希望对你有点启发~&lt;br&gt;我也来自一个小土豪家庭，从小就向往着当个罗杰斯一样的环球投资者。13岁就把巴菲特，彼得林奇，约翰涅夫，塞斯卡拉曼，曼昆宏微观和萨缪尔森经济学等等硬着头皮研究了一遍。有时候和爸爸出去混，遇到一些国内有名的基金经理就开始不停地侃，眨着大眼睛问叔叔:&quot;叔叔，我感觉20世纪初的经济危机从萨伊三定律就开始埋下了隐患，您怎么看？&quot;叔叔们也不做回答只是啧啧称奇，这孩子从小就喜欢这个以后一定是这快料！然后我就真以为自己是根葱了！申请美国高中的时候就瞄着前五名去，每天想着我到底和罗斯福做校友还是zuckerberg做校友，唉好纠结！中国13亿人为何独独我一个人要和巴菲特一样的高处不胜寒(⊙_⊙)&lt;br&gt;当时我ssat 97%2300，感觉自己前五稳了，就开始在essay里大侃经济，投资，我要怎么给社会创造价值做伟大的事情。我怎么去泰国旅游时发现了当地的金枪鱼公司如何有商机，如何涨了几倍。我自己的账户如何翻了多少翻，别笑，一个初三的孩子就这心眼儿。。。我的爸妈和英语老师也不懂申请，就只是觉得这孩子从小就喜欢经济，一定有出息，美国高中不就喜欢这样的人吗？&lt;br&gt;毫不意外，前十都给了我waitlist，我最后去了个排名15左右的私立高中，躲在冰天雪地中反思。并不是说这个结果我不能接受，而是我发现，&lt;b&gt;我骗不了admission officer,我也骗不了自己&lt;/b&gt;。美国大学admission很聪明的，dean一天看200篇essay，真谦虚假谦虚，真热爱和以为自己热爱一眼都看得出来。老实说，我不相信世界上有来自“富裕家庭”，并且“骨子里”真正爱好经济和投资的人。大多数我身边的人，都是被潜移默化地塑造的，包括当时的我。当然有极少数，比如当年的巴菲特那样嗜财如命，小小年纪就跑到体育器材店偷高尔夫球来卖，包下理发店的弹子球出租，还没上大学就自己买农场。。。这样天生的“赚钱者”真的很少。我当时看看书，写写文章，实实习就以为自己是这块儿料，真的可笑，哪个投资者是读出来的？&lt;br&gt;然后我就来到了这片冰天雪地，一开始如丧家之犬，却什么都想争最好。体育想办法搞个varsity，art一看也不能少想办法搞个ap drawing studio来提高gpa，数理化我一样都不想少，必须上calc和physics，因为我申请大学不想再失败了。&lt;br&gt;Sarcastically，我在这冰天雪地里真正明白了自己要干嘛。上课文学老师讲着梭罗的瓦尔登湖，旁边的美国佬正呼呼大睡，我却痴了。我从来没想过人还可以这么活，还可以活着如此理直气壮，不依靠外物和标签而强大！我读到Whitman的叶草集时，我又惊讶了&lt;br&gt;I loafe and invite my soul,&lt;br&gt;
I lean and loafe at my ease observing a spear of summer grass.&lt;br&gt;闲，真的好悠闲好舒服(｡◕ˇ∀ˇ◕）我的心也是肉长的，也能欣赏自然和宇宙啊!&lt;br&gt;wait, president and prostitutes are equal?老实说，我真的惊了。我来美国高中本来只是想给自己找个跳板，以后回国搞投资。我一直觉得美国价值观是“弱者价值观”，一帮懒鬼占着世界上最好的资源宣扬“be happy”和“democracy”，人本来就是生而不平等的，华尔街高富帅怎能和田纳西农民同日而语？&lt;br&gt;我发现我原来的价值观有问题，它太脆弱了，它堵着耳朵拼命向前前进，并且很自洽地把非我族类都定义为“loser”。每每收获一点小小的成果，比如SSAT2300，各种青少年“企业家”“投资”比赛的金灿灿奖状，我都丧失了一点自我。我发现原来那些我拼命堵着眼睛不想看到的东西，恰恰是我最不懂得，最没学过的东西。弯下腰，戴上耳机，我发现文学，哲学，音乐，绘画是多么的有意思。我脚踩着的大地，头顶着的蓝天，手上拿着的一根每天吃三次都快吃吐了的热狗，是怎样的一种奇迹？Anyway，我决定大学app从另外一种角度出发，我是什么人，我喜欢干什么老老实实写出来。绝无一字不是我脑海里的真情实感，绝无自我激励，我是个懒人我就写出我的懒法；我是个好心人那我也要写明白我为什么扶老太太过马路；我是个爱历史的人，那我也就撩起肘子聊聊历史在我身上怎么就不一样~&lt;br&gt;我现在和你一样在刷sat，在写college application.&lt;br&gt;我决定了，要申UChicago的linguistic，就为了假期和维特根斯坦打得一个赌，少年意气又如何:)&lt;br&gt;P.S.:好久不看中文小说了。。。语法结构有点别扭，大家将就点~&lt;br&gt;========================================================================（我是高三学生对研究生不太了解，信口开河!） 最后几句话回答一下题主的问题，如果是想学软件工程，我认为100名以外没必要，不是因为名次问题。我觉得来美国留学除了能学到世界先进的专业知识，最最关键的，能从不同角度看问题。虽然很多美国人也很脑残，很自以为是。但是美国文化的确有精髓的，伟大的地方，和我们传承千年的传统思想完全不同。如果题主想读文科社科而且经济宽裕，那我拍双手支持，因为收货可能是意想不到的。如果题主想学engineering的专业知识，并且方便就业的话，老实说100名开外的文凭效果不太好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21678109/answer/19068850
</link>
<author>
红色皇后
</author>
<title>
人类为什么没有进化成拥有飞行的功能？
</title>
<description>
我一直觉得这是个好问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为皮翼目（Dermoptera）跟灵长目属于同一个总目。这玩意会滑翔（好吧，不是飞，很接近了不是吗），为什么它们的亲戚人类就不会？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/55/1d55671ad06cba30caad27b04f739449_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;518&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/55/1d55671ad06cba30caad27b04f739449_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位是菲律宾鼯猴（&lt;em&gt;Cynocephalus volans&lt;/em&gt;），体长40多厘米，体重1公斤多点。可以一口气滑翔100米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，关键问题在于，能够拥有人类智慧水平的动物都太重了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，体重是按照三次方增长，而表面积是二次方增长。也就是说，如果我们用大饼博士的放大缩小枪，把一只10厘米长的壁虎，放大成10米长的哥斯拉，那么这个哥斯拉的体重是原来的1000000倍，而皮肤的面积是10000倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为翅膀是按照表面积获得空气的升力，体型大的动物飞起来极其困难。已知最大的飞行动物风神翼龙（&lt;em&gt;Quetzalcoatlus northropi&lt;/em&gt;），翼展根据化石推测有12米，和长颈鹿差不多高，然而它的体重，可能不超过200公斤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/65/b6652ef7a0986b437a85bf3a84bc93ab_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;659&quot; data-rawwidth=&quot;661&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;661&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/65/b6652ef7a0986b437a85bf3a84bc93ab_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，虽然动物的大小不同，其细胞的大小都是差不多的。我们比鼯猴大，是因为我们有更多的细胞，而非我们的细胞更大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要一定数量的神经细胞，才能搭建出一个足够聪明的脑，神经细胞是没法缩小的，所以，如果要保证智力，就不能把脑缩太小（微纪元没指望了……）。这在飞行时会成为很重的累赘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，即使鼯猴大小的动物能建立文明，他们的文明也将是跟人类完全不同的。一方面因为体重是按照三次方减少，重力不太管他们的事（跳楼也不会死了，这是好事）。另一方面，他们的表面积相比体积，显得很大，所以表面吸附力会对他们起很大的阻碍（想想昆虫，它们都特别害怕被粘住，或者被水的表面张力拉住）。特别是，水滴和火焰都有一定的大小。所以他们使用工具和改造世界的方式也将完全不同。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;一个像蚂蚁那么小的人可能也穿衣，但表面吸附力会使它无法移动。水滴大小的限制使这个微体人无法淋浴，每一个水滴可能会以鹅卵石的力量落在他身上。假如人类中的微体人身上湿了并试图用手巾擦干，他为此将干上一生。他不能挤出水，不能点着火（因为稳定的火焰肯定达几毫米高）。他可以将金箔敲打得非常薄，做出一本适合他大小的书，但是表面吸附力将阻碍他翻页。&lt;br&gt;Stephen Jay Gould《自达尔文以来，自然史沉思录》&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21706222/answer/19069169
</link>
<author>
王俊煜
</author>
<title>
豌豆荚最近是不是越来越臃肿难用？
</title>
<description>
首先，向昨天收到「捕鱼达人游戏礼包发放中」消息的用户致歉。包括我自己昨天半夜看到的时候也颇为惊诧，这是一次不应该发生的产品事故。向被这条消息骚扰到的诸位表示抱歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说明一下是次事故原因。这条消息并非广告，而是我们在测试中的「礼包」功能，开发者可以通过本功能向安装了自己开发的应用的用户发送正在进行的活动信息，并通过豌豆荚领取。这个功能还在内测中，按照设计，只有安装了捕鱼达人的用户才会看到这条消息，但昨天在测试中，错误地将消息发送给了所有用户，这是造成骚扰的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，我之前也有注意到抱怨豌豆荚通知过于频繁的用户越来越多，也是豌豆荚最主要的被卸载原因之一。因此，八月份的时候我们对通知栏进行了清理整顿。八月后的版本比之前要安静多了，符合 Google 官方对通知栏使用的规范，大家可以试试。另外，我们坚持一直使用单色通知栏图标，不做彩色文字，也是为了遵守 Google 官方规范。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后——虽然听起来很官方——还是要谢谢大家的建议。有不少问题并不是像大家想像的那样由 KPI 驱动，而是由我们的设计质量、工程质量还达不到理想状况造成的，我们也一直在改进。我们做豌豆荚，是希望既是一个大众的产品，又没有其它大众产品身上的陋习。希望大家继续监督。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21696256/answer/19055909
</link>
<author>
尹筱天
</author>
<title>
美国 100 名以后的大学还有去读研究生的必要吗？
</title>
<description>
COME ON.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 16-year-old boy who hasn't even got his first COLLEGE offer is qualified to JUDGE here?????and NYU Stern is his safety school???????&lt;br&gt;you are more than &quot;too simple sometimes naive&quot; ok?....&lt;br&gt;&lt;br&gt;You believe that people who graduate ONLY from HYPMC can get employed in the States.&lt;br&gt;&lt;br&gt;You use EXAMPLES from your RELATIVES AND FRIENDS to prove your BIASED answer. &lt;br&gt;&lt;br&gt;You wrote some sound-very-niubi essays and you think you know the economy. &lt;br&gt;You met some sound-very-niubi people and you think you are niubi too.&lt;br&gt;You are among the 1% and says you are from an &quot;ordinary family&quot;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;You know what? YOU SUCK.&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;不好意思 以上是我中午在学校图书馆看到之后气极打的答案。现在上完课回家尽量心平气和和lz好好聊一聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位一张offer都没拿到还试图拿NYU STERN保底的小朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我非常不喜欢你答题的语气。用四个字来形容，就是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自。以。为。是。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你16岁，有一个世交都是上市公司老总的家庭，见过前任央行行长，居然管自己叫&lt;b&gt;普通家庭&lt;/b&gt;？？？你让真正连出国学费都交不起的普通家庭孩子情何以堪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你自称熟知美审和硅谷就业情况。&lt;b&gt;商院只提Wharton Stern&lt;/b&gt;，大言不惭的说&lt;b&gt;非TOP5名校出来的学生在硅谷都抬不起头了&lt;/b&gt;，你让广大工作在硅谷的majority同志们情何以堪？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你自以为牛逼，写了几篇让央行前行长看过的文章，受了几句也不知道真情假意的表扬，就觉得自己是&lt;b&gt;前瞻性满满的经济奇才&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位同学，只有&lt;b&gt;半瓶水晃荡&lt;/b&gt;的人才会behave like this.&lt;br&gt;&lt;br&gt;你如今的水平，我不否认有你自身努力的因素在，但我敢说，这一切&lt;b&gt;大部分归功于你的家庭&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你的父亲给你资源，给你眼界，给你追求未来的资本，请你珍惜感恩，而不是到处自以为谦逊的说“其实我家真的只是普通家庭”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;普通你妹。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的家庭情况不及你百倍，我也不敢自称出自普通家庭。能负担不重的出起留学美国生活费学费的家庭，都特码的不是普通家庭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老子现在大三了。在BC double major in philosophy and econ。&lt;br&gt;你口口声声wharton stern, 你口口声声看不起湾区众校，你甚至在回复人说&lt;blockquote&gt;“难道真的要在NYU或者UC某校度过四年？”&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;册那。我无数脏话都想骂出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人家学校录你是给你面子，你凭什么鄙视人家？有种你只申你喜欢的Princeton Upenn Columbia啊。不想去的学校还申个毛？&lt;br&gt;再加上你丫连SAT都没搞定，我说你&lt;b&gt;眼高手低&lt;/b&gt;不为过吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;UC系列再为你所不齿，人家的传媒，人家的HASS，人家的MARSHALL（不好意思我知道MARSHALL是USC的..但我不记得UCLA商院叫啥了TvT 请原谅我），也是响当当的招牌，你哪里来的资格鄙视它们。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就拿我母校BC的Carroll school of management来说吧。在国内再特码没名气，在美东也是和Stern齐名不相上下的所在。&lt;br&gt;更别提ND, Gtown, UVa们商院们了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只看排名的你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;懂个屁。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;没想到一时激愤写的专攻一楼的答案被那么多人赞。搞得我都不好意思了。-_______________,-&lt;br&gt;&lt;br&gt;好嘛为了显示我这条答案还是“答案”！我决定来回答一下题主的问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先题主要搞清楚的是，你出国是为了什么？&lt;br&gt;是为了开拓眼界？还是找工作？还是绿卡？还是....纯属无聊。&lt;br&gt;搞清楚之后再做决定，毕竟美帝的学费和生活费对于普通家庭孩子来说还是比较艰难的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来就是学校。&lt;br&gt;虽然我还没有申研究生，但我也知道研究生学校综排并不是很重要，专排和教授，学校资源学校位置才是最重要的。建议题主就以上几个方面做做research，再下决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;hmmmm其他就没了吧&amp;gt;&amp;lt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最重要的话：&lt;br&gt;&lt;b&gt;请做一个让以后的自己不会后悔的决定。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;and&lt;br&gt;&lt;b&gt;走自己的路，让一楼去说吧！！！！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
