<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26226526/answer/32405178
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
奢侈品是否能够在提高社交圈上有所帮助？
</title>
<description>
完全不谢邀。这题太难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就特别特别想一句话回答你，可以啊，买个游艇带你的朋友们玩去啊。游艇就是奢侈品啊，游艇上无遮大会开起来，拉菲开起来，分分钟生意就谈成了，社交效果特别好；可以啊，带你的女友去住阿曼酒店啊，一夜就是3000马克，绝对奢侈，包机接送，带着妹子玩一星期就能求婚，分分钟搞定，社交效果特别好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;当然，一个人不能做物质的奴隶，但他的人格、性情或许可以借着物质偶尔散发出来。简单地讲，这就是教养。“教养”是一个何其古老、于今天何其陌生的词啊。这个词本来才是品位的绝配，不过，由于教养困难，奢华容易，我们今天才会把品位许给了奢华，让空洞的、无止境的消费去遮掩教养的匮乏。久而久之，甚至开始有人以为，英国的传统绅士皆以奢华为人生第一目标。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;梁文道 《奢华与教养》&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是那句话，大众对奢侈品的定义还是太狭隘了，你看，奢侈品包括男士、女士高级成衣、豪华珠宝、手表、香水、化妆品、红酒、烈酒、豪华汽车、游艇、豪华酒店、豪华旅游乃至私人银行服务等等等等，横跨诸多行业产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可提起奢侈品三个字，大多数人脑海中反映的还是LV、GUCCI、PRADA、Hermes等等服饰类奢侈品大众品牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这回复我估计要被喷死了，我还是写下去吧。曾经有位英国绅士来华晃了一圈，欲言又止，终于没忍住，写了本&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/6819990/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;像新绅士一样生活 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大意就是，中国正在崛起一票有钱的土鳖，他们买了点奢侈品就以为自己很有品味，吃不会吃，穿不会穿，更不懂什么叫绅士的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎呀，我太粗俗了，其实不是这样的，明明是爱德华•伯曼先生循循善诱的讲解，真正的绅士怎么生活，怎么穿，怎么吃，怎么住，怎么行。吐槽中国新贵阶层很多行为令人啼笑皆非————如英国贵族所谓的常温红酒是地窖的常温国人的常温是室内的常温等等等等。但最简单一个原则，一个懂得生活的绅士会把财富投入到他的家居用品上，如原木地板、浴缸，而后才是穿戴的东西。而且一个传统的绅士一件西装常常穿着五年，决不会如国人一般恨不得一年五个杀手包、十个铂金包，他见一些新贵阶层吃住简陋却衣着光鲜就觉得非常不可思议。保罗.福塞尔也提出了相对一致的观点，上层社会着重吃住等基本设施胜过穿着，看重教养胜过奢华。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;优雅，是对中产阶级的致命诱惑，这个阶级指望依靠它将自己与上层的傲慢无知和贫民阶层直率的粗鲁区分开来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中产阶级越是与艺术经验纠缠不清，风险也就越大……无论是上层还是下层总有些优点和可爱之处，但是中产阶级完全是一派做作、牵强、虚伪、矫饰。&lt;/blockquote&gt;保罗.福塞尔&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然爱德华•伯曼先生很文雅，拿的剑桥的哲学学士学位，说起话来也很文雅，全书指导思想就一句话，你们大中华帝国，赚钱，可以的，玩绅士文化，玩高雅文化，还差得远，门都没摸到，还得和我们英国贵族学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有阵子想提升穿衣品味，请教我一个品味绝佳的好友，于是他指点我，看名画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说我学穿衣服看画有什么用，他说你别管了，先看吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;丢给我一个列表，百来个名画家，让我天天看画作，我看了几个月，看得头晕脑胀，看的满脑子的莫奈、提香、伦勃朗、华托。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个月后他见了我，表示，几个月过去了，没见我有何提升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时就有了想抽他的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过我想到一件事，这货是书香门第，老爹是个画家，在国内小有名气，从小到大老爹带着看画作，解构解析长大的，这种差距真心不是看几天名画就能搞定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样的，品味这事特简单，三代出个贵族，说的就是这个意思，你有钱有闲，才有空充实自己的精神世界，有空去处处寻找美。如果三餐未饱，哪还有空吟诗赏画，太难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你问我看了几个月画到底学到了什么，学到了很多东西，现在看很多东西都会下意识的研究色彩、结构、构图等等。一幅画也好，一件衣服也好，没有差别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女孩子穿戴整齐了，拿着包包出来，其实你可以把她看成一副画，去看构图，去看颜色，而这个人本身气质，就是这副画笔触的味道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我刚来知乎的时候非常想回答时尚相关的问答，后来发现一个问题，没法回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为目前知乎的时尚问题都是集中在买什么牌子，哪些品牌更实在，问怎么搭配，推荐杂志啊、网站啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可我认识的品味好的人不会说是因熟悉哪些牌子而去买衣服，都是很随心所欲的去搭配，去寻找。不会对任何一个品牌有偏见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到昨天才看到一个靠谱的回答，说推荐网站、杂志学搭配不靠谱，因为大部分人连基本款都买不好。一点没错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一直有一个观点，绝大部分民众是不存在审美能力的，比如在看这个答案的男孩子，现在让你去买件T shirt，问你买圆领还是V领，大圆领还是小圆领，大V领还是小V领，领边敲线怎么走线，包不包边，包边的宽度多少，整个版型怎么做，袖子包肩嘛，腰部怎么收，衣服总长多长。大多数人都没概念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我认识的服装设计师或者有一定审美能力的人，比如我前面提的爸爸是画家那家伙，买件衣服的时候脑子里就已经有了明确概念，我要买什么样的，具体如何，颜色如何，而后去找，脑海中就已经精细到细节。但这种概念是架构在对自己的身材气质非常了解的基础上，自己应该穿什么非常清楚，自己适合什么颜色也非常清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这种审美真心不是一天两天可以培训出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是不是扯得有点远？那说回来，其实对大部分抱着奢侈品可以社交心态的人来说，大多没什么品味可言，只买得起几个包包、几件衣服，再深的玩不下去了。这种心态和品味在比自己层级高的社交圈看来基本是透明的，可笑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是泼冷水，给同级别的人看看可以，玩的过去，大家互相欣赏欣赏，比给自己层级高，受过良好教育、特别是受过美学教育的人看了，要很无语的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如给上文提到的爱德华•伯曼看到了，估计又要吐槽去写本书了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;====================&lt;br&gt;这回复我写的有点过了，匿了。&lt;br&gt;====================&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：这道题是回答对社交有无帮助，结论是同级别社交没太大问题，想凭借奢侈品混入比自己层级高的社交圈基本不可能。还是要靠品位和教养。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说愿意怎么用钱培养审美，那是您的事了。也不算错。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26191178/answer/32374030
</link>
<author>
梁遛猫
</author>
<title>
如何看待「95后女孩用身体换全国游每到一地征临时男友」这一新闻？
</title>
<description>
&lt;b&gt;10月25日做修改，原先我写李银河老师的发帖时间是我被直觉判断所误，想当然的以为早上五六点钟爬起来发博客不符合场景，后面去查看李银河老师的博客发帖纪录，发现不少博客都是早上五六点钟发的，所以将原先那段揣测删除。对大家造成误导表示抱歉！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;目前看到的所有回答都没有比较令人满意的，于是本键盘侠手又痒了。 先声明：以下所有言论大家权当做娱乐。&lt;br&gt;这个事件是一次营销活动，抱歉我不是来拆台的，只是这个策划案例实在有意思让我忍不住想唠两句。&lt;br&gt;分析之前，再啰嗦两句。&lt;br&gt;&lt;b&gt;营销实际上算是一门心理学，所有的营销活动都在利用人的七情六欲进行的：有人打感情牌贩卖伤感，有人打肉欲牌贩卖性感，都是以产品属性为指导的。&lt;/b&gt;不知道我这样讲，楼上排比较靠前的几位知友心理有没有好受一点？若果知乎对待这种炒作事件也只是挥一挥道德大棒，发泄自己过剩的道德感——这显然不合知乎的风格，大家都说一样的废话，那么知乎就成天涯了。&lt;br&gt;---------------------------------------正文----------------------------&lt;br&gt;说这个事件是一次营销活动，其实不少人都知道，但人们仍然忍不住想秀一下道德优越感，哪怕在知乎这种相对理性的平台，我们还是可以看到整篇回答都只是在打道德嘴炮，很遗憾这个知乎味道有点变了。&lt;br&gt;以下这条揭露微博已经说明这是一次营销活动，答主就不再多赘述了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/28c666f0d80f101676a34aa71cdb2b9e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;294&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/28c666f0d80f101676a34aa71cdb2b9e_r.jpg&quot;&gt;主要讲的还是这次活动的“巧”劲。&lt;br&gt;（一）&lt;br&gt;原豆瓣帖子已经删除，现能找到该博主的地方只有新浪微博。如果说原先的大面积报导都无法让人把关注点放到友加这款产品本身，那么最终如何让这次营销活动落地呢？它需要一个话事人，显然豆瓣社区的社交传播不如微博简单粗暴，所以传播源从豆瓣转移到了新浪微博。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/42dac65efefa97d925cae1cd6203e9fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; data-rawheight=&quot;313&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;632&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/42dac65efefa97d925cae1cd6203e9fe_r.jpg&quot;&gt;在新闻炒作了几天之后，这个营销大号适时地爆出了博主的账号，让我们来看看&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/98306753628484421121f53ae651100d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;482&quot; data-rawheight=&quot;174&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;482&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/98306753628484421121f53ae651100d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;注意看微博简介： &lt;b&gt;挑重点，友加、微博无法发视频而友加秀场可以，这条简介其实是一条广告，简明扼要阐述了友加这款app的主要卖点，并且看起来不显得突兀，解除人们对广告都抱有的防备情绪。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从豆瓣14号帖子发出之后，该博主同时开通了新浪微博，接着一连发了数条友加秀场的微博，这是简单的产品展示&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/af68ce25c9df1cfee625f98dd9433ab7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;545&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/af68ce25c9df1cfee625f98dd9433ab7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这样分析可能有点阴谋论，但请相信所有的营销活动到落地之前都是经过精心策划的，那么接下来这两条微博又想表达什么呢？&lt;br&gt;&lt;b&gt;微博（竞品）难用，不能发视频，天涯贴吧（竞品）难用，管理严格。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/44a1979d861d0630ebdb80df5e9e5790_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; data-rawheight=&quot;267&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;545&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/44a1979d861d0630ebdb80df5e9e5790_r.jpg&quot;&gt;再次强调&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/15a3089b99b88bffe21252ed7d02c640_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;549&quot; data-rawheight=&quot;147&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;549&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/15a3089b99b88bffe21252ed7d02c640_r.jpg&quot;&gt;为什么说这次活动有巧劲，不知道大家发现没有，注意这两条文案所说的有事实，有偏颇（春秋笔法），微博不能直发视频，天涯贴吧管控严格都是事实，不过短视频社交app不只是友加这一家。但在文案中强调了这一点，会对读者造成暗示。&lt;br&gt;除了这几个可能有点扯的阴谋论分析之外，线索还有不少，比如：&lt;br&gt;友加官方发的这条：&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1c3e2950624291efdbedc2a09bb4f9fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;549&quot; data-rawheight=&quot;163&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;549&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1c3e2950624291efdbedc2a09bb4f9fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;点明定位人群：95后，明白原先为什么所有的软文帖子都要带一个#友加95后#么？&lt;br&gt;&lt;b&gt;强调产品属性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;是的，外围的新闻报道都会给 @友加官方微博 和@小清新重口味乃真汉子 这两个号导流，那么这两个号要做的就是在这些流量到来的时候摆好戏台子推销产品就行了，整个过程逻辑是很严密的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（二）&lt;br&gt;当所有人都在挥舞道德大棒的时候，这时候是会对友加这款社交app造成形象损害的，那么后手技能是什么呢？危机公关。&lt;br&gt;友加这里又机智了，体现在它所找得KOL（意见领袖）精准、影响力巨大。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2a34d6cb9af3e7b7d6a4a4d62c1906af_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; data-rawheight=&quot;501&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;545&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2a34d6cb9af3e7b7d6a4a4d62c1906af_r.jpg&quot;&gt;李银河，社会心理学家、王小波妻子、&lt;b&gt;为性解放摇旗的代表人物。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们不去讲他们是什么样的利益关系，单就她可以站出来这点就很难得，当然不排除是李银河老师自己出来的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b3c04d5265f4e02e6736eaa1b98ed308_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;561&quot; data-rawheight=&quot;268&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;561&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b3c04d5265f4e02e6736eaa1b98ed308_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;看博文内容，第二个巧妙的地方在于李银河老师并没有给出一个明确的答案，而是以一名“不明真相”的围观者立场发出的理性分析，因为她代表的利益群体的原因（性解放）她的分析必然是偏袒95后的，但不站队带来的好处是更具说服力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而自证清白的事儿，交给95后来做就行了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;整套打下来，可以将“非议”转变成“争议”，请注意：营销活动最难的是吸引群众的关注，相比较之下要转变他们的立场其实不难。非议会对产品造成伤害，而争议不一定会。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;--------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;多数营销活动都是利用群体的道德感，那些急于想要表明自己比别人高尚的恰恰是最容易被人当抢使的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当然在啰嗦这些之前，我也下载了友加试用了一遍，发现其实....也还好吧，现在的社交app多如牛忙，相较之下，友加掉的节操算不上太过分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无利益相关
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26028844/answer/32417213
</link>
<author>
董可人
</author>
<title>
在清华北大以及其他顶尖 985 学校里，那些智商「被碾压」的孩子们又是如何应对碾压的？
</title>
<description>
大部分人没有什么很好的应对方法，无非是默默承受罢了。因为年轻人心理稚嫩，且竞争压力过大，颇有一些可笑的行为举止。比如成绩优异的同学为避免被其他优异者“碾压”，自我保护至过激程度，甚至面对成绩较差的同学也不停诉苦说些诸如“我这次又考砸了”之类明显暴露情商的话。这种“逆炫智”的行为我离校之后从未在别的地方见到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上还有一些同学的确难以承受这种高压竞争，我系当年开学时接近190人，毕业时至少十几人因为种种原因提前离开。就我自己当时的感觉来说，初入大学的几年确实有巨大心理挑战，第一次离开父母进入集体住宿，面对各路高手碾压时的无助，在加上学业压力，这些都只能自己化解，应该承认是有相当难度的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好在和其他年轻人一样，学生生活并非一成不变。清华虽然学业繁忙，也有众多文娱活动。不少人通过这些活动可以体验生活中美好的一面。每年一度学生节，很多人会花费时间排练节目，即便知道这件事会减少学习时间，也难以阻挡大家的热情。另外还会有人组织电子游戏大赛，足球篮球比赛等竞技活动。从事这些活动显然和学业上的“碾压”是完全无关的，只要能有一技之长，不论是擅长写剧本表演还是体育项目，甚至沉迷游戏的同学也能在游戏大赛时一展风采，这些都对心理健康有正面作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时隔多年再回想，当年的大学生活虽然深受高压之苦，但仔细回想，并未有人在任何时刻可以全面占据压倒性优势。当年所谓的碾压，无非是一些细小的角度上的暂时领先罢了。以我的经验来看，并没有什么因素可以保证你在任何方向一定取得成功。毕业快十年，即便以通常认为的衡量学业或是智商的公认标准－做学术科研这项来看，取得阶段性成功的同学里，也不乏当年被碾压的人。而曾经那些大家艳羡的碾压神技，不论是竞赛金牌还是学分绩，都不能用来预测今日的成绩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，当我自己专注在兴趣之上，在长期投入之后发现在某些细小的方面可以暂时超越他人时，对这所谓碾压就更加感觉是虚无的东西，无非是因为足够多的投入而换来的一点成长而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，若你今日正在承受被碾之苦，应当眼光放长远。一则只要坚持在自己感兴趣的方向上努力付出，积累足够自然会取得成绩。另一方面，我相信合作远远优于竞争。和优秀的同学并肩作战，彼此所得将远远超过互相“碾压”。所以即便是暂时他们因为种种原因具备了你所没有的优势，也无需气馁或是愤愤不平，不妨大度处之，结识朋友才是一生的财富。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26190033/answer/32374498
</link>
<author>
飞花落雪
</author>
<title>
和成熟男人谈恋爱是什么感觉？
</title>
<description>
贴一段曾经引起我感慨的话吧。非原创，转载。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和成熟的人谈恋爱大概也就是这样吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你认识我的时候，我已是待嫁的年龄，你没有见过我和男生成群结队去翻墙爬树的样子；&lt;br&gt;你认识我的时候，我已经蓄了很久的长发，你没有见过我剪成一层一层的短发，在食堂让大家目瞪口呆的样子；&lt;br&gt;&lt;br&gt;你认识我的时候，我已经可以照顾自己，心情不好就做家务，手洗各种衣服，你不知道从前的我不会洗袜子，从没拖过地。&lt;br&gt;你认识我的时候，我知道替别人着想、习惯倾听，从不打断别人的说话，你没有经历过我武断专横、不听任何人解释、我行我素的岁月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你认识我的时候，我脾气收敛，从不大声骂人，你不会知道原来的我生气时摔东西、撕纸条泄愤。&lt;br&gt;你认识我的时候，我理性、友好、克制、习惯微笑，你没有见过我情绪崩溃，哭到喘不过气，甚至没有见过我撒娇的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你认识我的时候，我已经养成了良好的饮食习惯和运动习惯，你不知道从前的我喜欢吃油炸食品，不爱跑步，晚上十点半可以吃掉半盆排骨，把自己喂到100多斤。&lt;br&gt;你认识我的时候，我已经会画简单的妆，知道什么季节穿黑丝袜、什么季节穿打底裤，商场里给你介绍化妆品让你晕头转向，你无法想象上中学时的我，早晨只刷牙不洗脸不梳头还能在学校转一整天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你认识我的时候，我已经知道怎么和陌生人打交道、怎么在酒桌上全身而退，你没有见过我说话脸红、被一瓶啤酒醉倒睡一晚的时候。&lt;br&gt;你认识我的时候，我已经是这个样子，是个符合或者不符合你想法的成品，你再也无法参与我的成长，不能看到我从不懂事到懂事，从不温柔到温柔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，你认识的、喜欢的终究只是半个我。你不能理解我各种奇怪的忌讳，不能明白我对着一首老歌，一种场景发呆，无法理解我的坚持、放弃、隐忍、等待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，我认识你的时候，你穿带领子的衣服上班、不知道你穿球衣打球的样子；&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识你的时候，你请吃饭从不心疼，那些花钱拮据，攒钱吃大餐的日子你不是和我在一起；&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识你的时候，你知道不同的花代表不同的花语，而那个伴你成长教会你这些的女生不是我。我们半路相遇，都是成品，那些打磨过我 
们的人都随着时光走远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是应该唏嘘还是应该感谢， 
别人教会你这些，陪着你长大，然后你们分开，再转到我的身边。&lt;br&gt;我是应该庆幸吧，看到的你已是稳重大方、彬彬有礼、知道对女生该说什么话，如何讨人喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是我多么想有一个人和我一起成长，和我一起年少轻狂、少不更事，从青涩到成熟都只是同一个人，成长的痕迹在对方眼中就能看到。&lt;br&gt;二十多年的岁月中有十几年是和他相伴，然后一起让小时候的梦想一步步都成为现实。&lt;br&gt;遗憾的是，所有的旅伴都是暂时的，我终于还是自己长大了，跟着不同的队伍，最后还是一个人、孤独的长大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原作地址：&lt;a href=&quot;http://site.douban.com/108880/widget/notes/4611554/note/241229278/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;遇到下一个你，我会不会已经是打磨完毕的成品&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26228077/answer/32400602
</link>
<author>
綦鲁彬
</author>
<title>
为什么有些国家士兵被俘虏是耻辱，有些国家士兵被俘虏后释放会得到英雄般对待？
</title>
<description>
其实题主你的意思很明白，又何必遮遮掩掩呢？这题目可以写得清楚点嘛，“为什么土共的士兵被俘会被当成耻辱，而美国的士兵被俘回来后会被当成英雄”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，这问题是存在的，事实确实是你说的那样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，几乎上面所有拿啥人性、文明来说事儿的，都是站着说话不腰疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么会出现这样的现象？因为大家的实力不在一个量级上，所以大家的底线不一样。&lt;br&gt;打个简单点的比方，你一个穷孩子，要跟营养丰富五大三粗的地主家的儿子打架抢地盘，赢了才能活下去，输了你就要饿死；而地主家地多，跟你抢这块地本来他就没法好好种，所以他就是打草搂个兔子的心。&lt;br&gt;你认为你们两个的底线能一样吗？&lt;br&gt;你的底线肯定是命都豁出去，由于先天身体的弱势，可能你连捏裆挖眼牙齿咬这种招数都使出来，哪怕死了都在所不惜。&lt;br&gt;而地主家的儿子家里钱多粮多生活幸福，人家命多金贵啊！他的底线肯定是能捞一把是一把，捞不了拉倒，命要紧。&lt;br&gt;然后两人打起来了，你能骂这穷孩子打架肮脏吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到被俘军人待遇的问题上来，拿抗美援朝举例，在中美两国巨大的实力差距下，中国要获得活命的本钱，它对军人的要求肯定比美国要高上一个量级的，你必须要拿命去拼，否则你连活命的机会都没有。这样的前提下你宣传被俘有理，投降光荣，请问你拿什么去战胜武器装备实力比你强上数倍的对手？靠伟大的国际主义精神？&lt;br&gt;在没御寒装备的情况下趴雪地里埋伏，靠两只脚跑山路穿插去堵坐着四个轮子的对手，给养严重不足就着雪吃炒面，这里面任何一条，拿美爹地的标准来卡，都是极度不人性的，那怎么办？志愿军们集体跑美国去游行表达意愿，美爹地就把你要的和平和国境线都给你了？还是像某些国际主义人士说的那样，只要你和平而且信奉普世价值，美爹地会保护你的，还会好吃好喝地养着你？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么建国后的中国对待俘虏如此严厉，原因很简单，因为中国输不起，没有对俘虏的区别对待，就没法保证前线战场的全力以赴，在对手优势实力的重压之下，前线战场会变成一个一触即散的逃兵大集合；从另一个方面来说，没有这种区别对待，更没法给那些豁上了命为了中国的战士一个交代，人家豁上命拼了一个新中国，你本该用命去拼的，却极为聪明地回来了，享受到了成果，还受到了英雄般的待遇，这……公平吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎哟我太激动以至于语言能力都不好了，还是把大牛的分析贴上来吧：&lt;br&gt;对此具体的看我们还可以对比一下180和189两个师的战场行为，志愿军被俘最多的是180师，180师是很多人是解放战争当中起义和战俘人员改编的，分散突围就基本上全师被俘，背后就是他们已经投降和被俘一次了，再我们有待俘虏的政策上投降不可耻！但是当时是内战，在国际战争、民族战争的标准是完全不同的，如果他们被俘不可耻，那么我们怎么看待当时也是分散抵抗的铁原大战志愿军？被俘的光荣了对于牺牲者又怎么评价？在第五次战役的溃败过程中，美军第1军率骑1师、美3师、美24师、美25师、加拿大皇家步兵旅、南韩第1师、南韩军第9师、南韩军陆战第1团共计近9万敌军，人数多且是美军最王牌的军队，以强大攻势重点突袭直逼铁原、涟川，志愿军后方基地受至严重威胁，并有志愿军主力被美军合围的迹象，为了我军重大战略利益，189师不怕牺牲第一线部队依托残余工事，顽强战斗，抗击了敌人多次冲击。以近9万多兵力人疯狂攻打不满1.4万人的189师，美军拥有各种火炮1300余门火炮180辆坦克，又有强大空军的支援，以每分钟4500余发炮弹狂炸铁原阵地。189师就是分散逐级抵抗，付出11029人伤亡，从师缩编为团、从团缩编为营、从营缩编成连、从连缩编成排、从排缩编成班…把几个班合并成一个班，几个战士合并成一个班，直到机关人员也补充到连队，即使这样，阵地往往打到最后一个人才失守，基本全部打光的，除了伤亡最大的189师，阻击的63军全军最后也只有不到3000人生还，63军军长也在那一次战斗当中身负重伤差点就牺牲了。189师具体的做法与180师分散兵力是一样的，因为只有分散在各个山头阵地，逼迫敌军不得不逐个占领，才能够达到拖延敌军，使得主力可以撤退和在后方组织起防线的作用，而在一个个小股兵力的山头阵地基本上都是要被打光和牺牲的。如果189师不是长征过来的队伍为班底把被俘视为最大的可耻，早就可以投降了！想一下同样在第五次战役的溃败当中，180师被俘多少人而189师剩下多少人？相比之下他们被俘不可耻吗？以他们苟全性命的偷生行为导致后来吃点苦，比起牺牲的那些人难道不是应该的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后贴个地址：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_8d17b9120101b0bn.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;谁是谁非任评说:为什么对于战俘的宽容标准是不同的（上）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26000325/answer/31827494
</link>
<author>
咯咯特
</author>
<title>
你对同性做过什么最傻或最感人的事？
</title>
<description>
这是一个关于偷窥的故事&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;高中时期班主任又矮又胖，脱发还戴眼镜。&lt;br&gt;他告诉我们，他也曾年轻过，和帮会火拼被人开了瓢，从此就长不出头发了。&lt;br&gt;他特别喜欢从教室后门的窗户往里偷看。每次都要扒着门框，努力的伸长脖子才能够到。&lt;br&gt;像一只刚出水的小蟒蛇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同班哥们，有个响当当的名字，黄圣。&lt;br&gt;烂熟3个版本少妇白洁，还经常自诩金鳞岂非池中物。&lt;br&gt;自习课的时候研究大作，被班主任在后面看了个正着。&lt;br&gt;班主任经验丰富，扫了一眼封皮，飞快地往怀里一夹，留下一句：下课来我办公室。走了。&lt;br&gt;哥们当场就懵了，不顾下面还支着帐篷，一把抱住我鼻涕一把泪一把，哭喊：XXX，你说我怎么办啊，会被开除的，我是农村的，爸妈会打死我的，55555……&lt;br&gt;我下身被他顶的难受，当时脑子一热，起身就闯进了班主任的办公室。对班主任说：书是我买的，我说好看，非得让他看，他不看我揍他。&lt;br&gt;班主任先是慌忙的往抽屉里面塞着什么，然后回头，推了一下眼镜，对我说：滚出去！&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我出国，他去了远方的城市。因为生活圈的巨变和时差，只有偶尔还会零星的联系。&lt;br&gt;几年后的一天，他QQ给我留言，说要结婚了，知道我去不了，但还是通知一声。&lt;br&gt;我又一个脑子一热，买了机票，带上肥皂牙刷和简单的换洗衣服就去了他的城市。&lt;br&gt;在他的结婚前夜，凌晨，我俩在街边地摊喝酒吃串。&lt;br&gt;问君何所有，烤串和啤酒，还加上酒逢知己千杯少，千杯不醉菊花残，哦，没有这句。&lt;br&gt;然后就不小心和邻桌几个东北大哥有了几次眼光对视。&lt;br&gt;对方问：你瞅啥？我们答：瞅你咋地？&lt;br&gt;寡不敌众，被六个纹身大汉满城追着打。&lt;br&gt;逃脱了之后，俩人在昏黄的路灯下疯狂的大笑。&lt;br&gt;第二天我就走了。起飞前，微信看了下附近的人，打了几个招呼。刷了下朋友圈。&lt;br&gt;看到他写：你走,我不送你,你来,无论多大风多大雨,我会去接你。&lt;br&gt;我正在沉思，海航空姐走过来对我说：先生，请关闭电子设备系上安全带。&lt;br&gt;我问：哪是安全带？&lt;br&gt;空姐对我笑了一下，俯下身，从我屁股底下抽出安全带，帮我系上。&lt;br&gt;鼻尖萦绕着淡淡的香味。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26196274/answer/32397495
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待基地组织与伊斯兰国（ISIS）将共同对中国发动圣战的声明？我们又该如何应对？
</title>
<description>
哼唧，乃们就是对中东这个鸟地儿知之甚少啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仔细看哀家的那篇文章啊亲，要领会精神：如果中东真的大一统了，那天朝就完蛋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上上一次发生在穆圣横扫阿拉伯半岛后对周围的文明形成了人口压力，拜占庭的产粮地，波斯全部，印度河流域，西班牙，乃至天朝西域，最终都遭到了沉痛打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上一次是奥斯曼的统一，那次为啥我们没事儿呢？因为第三波斯复活了，以什叶派的名义。。波斯和奥斯曼在阿塞拜疆地区打成了动态平衡，虽然是让波斯不太舒服的平衡。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我们要做的事情是很简单的，因为目前的波斯还是有希望成为第四波斯的国家。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了严肃严肃。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先必须看到，如果连美国人都管不了中东，那没人能管得了，如果美国人真的最终不管，他在中东的一系列支柱，王权沙特国（这是当年裹挟英国鬼子建国的那伙人），埃及军政府，包括以色列，都极其危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而本来最有可能帮助美国制衡狂信徒的波斯，被美国自己扔掉了，丢失中国不可怕，丢失波斯，那就丢失了一切。美国已经不从实力出发，去谈波斯是该地区政治最稳定，实力最靠谱的国家之一，需要扶植，而是出于意识形态和政治正确，继续和波斯闹别扭（这是TG当年发疯的节奏啊亲）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是波斯的态度是这样的：鲁哈尼前一阵在联合国这样说：波斯人已经走出了自己的民主道路，事实证明，我们的选举比伊拉克的选举还是要公正和稳定得多（打脸不留情）。对于ISIS，波斯要坚决打击，也可以和西方合作，但是西方必须承认他们扶植基地等恐怖组织的错误，扶植叙利亚反政府恐怖组织的错误，并向中东人民谢罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（鲁哈尼的原话我再补充一下：民主，是一国经济繁荣之后，中产阶级政治权利自然而然扩张的结果，其实现形式是多种多样的，和各民族的文明历史相关。稳定的民主制度是不可能在贫穷和战乱中建造起来的。谁赋予了一个地区战火和贫困，谁就剥夺了该地区人民的民主权。打脸啪啪啪）&lt;br&gt;&lt;br&gt;大义在谁手里？自己琢磨一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二条，既然波斯这么靠谱，天朝又没有原罪，那很好办。我们只要不犯唐朝的错误就可以了。当年萨珊波斯被阿拉伯灭亡时我们没有救援，后果惨不忍睹，这个后果一直波及到许多年后的一次座谈会上，来自波斯的某位大人毫不留情地指着我的鼻子谈到了这个一千三百多年前的故事，哀家羞愧无地。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三条，结好波斯并不是孤立政策，他只是中国战略转移的一个部分，这个战略的重心并不是波斯，而是。。乌兹别克斯坦，中亚主要的产粮区。乌兹别克斯坦的极端组织已经向西域渗透了多次，找个地方的民族矛盾（内部的和外部的）都已经随着苏联的解体而变得愈发尖锐起来。第二个重心是塔吉克，阿富汗，俾路支（波斯和巴基斯坦交界处）的道路安全和反恐问题，天朝必须在不侵犯毛子利益的情况下做出更多的努力，以迟滞（注意，不是防止）极端力量的东进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;迟滞到什么时候呢？迟滞到中亚经济带整合完毕，天朝的军队可以随时从长安和迪化开往边塞的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四条，为什么不提土耳其？因为土耳其正在玩火。面对叙利亚的危局，土耳其纵容了武装分子和武器流入叙利亚，人为加剧了该地区的流血。他天真地以为，推翻阿萨德，建立一个亲西方的政权，对自己有利。然而，阿萨德确实要顶不住了，要上位的却不是民主派，而是ISIS。当土耳其在九十多年前放弃了哈里发和苏丹称号时，他想不到这个桂冠会戴在一个叫巴格达迪的家伙头上。历史已经证明，奥斯曼土耳其的失败，并不仅仅是被解体了，而是在精神上被摧毁了，他已经不配承担伊斯兰世界的王者之任，他只是暂时借用过安拉荣耀的突厥野蛮人。不能说凯末尔没有做过继续推行伊斯兰主义的努力，这是不公正的。但在历史的审判席上，法官并不会看重一个民族打算怎样做过，他只是悲哀地审视着结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果是什么？结果是伊斯兰从法律上被抹掉了。连同这个被抹掉的，还有凯末尔的无数战友们，他们在帝国解体后挣扎在埃及，巴勒斯坦，伊拉克，叙利亚的游击战中，为复兴奥斯曼流血牺牲，但凯末尔最终能够为这些同学们提供的，不过仅仅是一点微薄的退休金而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，历史的报复来了。在原教旨主义者眼中，非选举哈里发，都是非法，土耳其苏丹和哈里发位，更加非法，之后抛弃了这一切倒向西方，已经不是非法，而是异端了。恩，这伙人现在正打算上位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对历史的报复，土耳其是怎么做的呢？一开始，他决心顺从美国，推倒叙利亚输入革命，后来他又决心继续顺从美国的另一个不靠谱方案，去尝试着向库尔德人妥协。库尔德人是什么民族？是被土耳其叫了整整九十年山地土耳其人，男人死了一半以上，但仍然和土耳其做不懈斗争的民族。土耳其之所以会采取这种政策，仍然处于凯木尔对西方民族主义的全盘继承尝试，而这就为九十年的血泪冲突埋下了伏笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，土耳其已经开始对库尔德人妥协。美国人没法找波斯作为稳定器，他只好找库尔德人，这个叫迫不得已，土耳其人这么做算什么？评无可评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五条，男儿西北有神州。面对着全球化时代的伊斯兰革命（穆圣在骆驼和弯刀的时代挣下了多大家业，而现在是石油，AK和皮卡），天朝，要西看了。西域就是一切，丝路就是全部，阳关之外，才有魏巍昆仑。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26222059/answer/32395525
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
中国有哪些恐怖的民俗？
</title>
<description>
闹洞房吧，这是我所能想到最可怕也是最肮脏无耻的中国特色风俗&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些年一直都有闹洞房性骚扰/强奸伴娘或者新娘的新闻，屡见不鲜了，不管是闹新娘-新郎还是伴娘-伴郎，我认为任何一个卵蛋没有被割掉的男人，都不会允许自己的女人被人捉弄，而且很多时候还是带有极其三俗意味的折腾和调笑&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是对新郎本人人格尊严极度的不尊重，对婚姻的极大亵渎。但是所谓婚礼的神圣和新郎新娘的人身尊严，在风俗面前都一钱不值，一大帮无聊的亲戚朋友，忙不迭的开着各种各样无耻无聊的荤笑话，如果新郎表示不高兴了，反而会被舆论认为是这人心胸太窄，没有气量，对宾客不尊重，反过来新郎还得对混账宾客道歉，匪夷所思&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我家乡尤甚，不知道从什么时候开始，宾客特别喜欢开新娘和公公的玩笑，闹洞房的时候充满了各种暗示新娘和公公扒灰的玩笑和动作，简直令人作呕，无法容忍&lt;br&gt;&lt;br&gt;各种奇葩的，恐怖的风俗还因地而制，但是闹洞房却是神州大地普遍存在的风俗，充斥了低俗，荒淫和无耻，婚姻固有的庄重和神圣全完全没看到，就这点来说，这是最可怕的风俗&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望大家都能达成共识，婚礼最重要的是宁静，庄重和神圣，而不是什么狗屁的热闹和低俗。大家都能团结起来，坚决抵制闹洞房这一肮脏习俗！&lt;br&gt;&lt;br&gt;不少人留言说看过不少婚礼和闹洞房，没这么肮脏，都是烘托气氛，挺好的，我还是得说一句，婚礼是一场非常重要的契约仪式，当新娘新郎说出我愿意的时候，基本的尊重和庄严的气氛是非常必须的，婚礼这种场合，跟热闹本来就不应该沾边。你们把婚礼弄的闹哄哄的像庙会，根本就不成体统，斯文扫地，跟闹什么内容无关，闹洞房这种形式就不应该存在，人生大事请你去做个见证，基本的敬畏和严肃态度请拿出来，对于乱糟糟的求热闹的婚礼习俗，本来就应该坚决抵制，还觉得闹洞房好呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有说中国人图喜庆热闹，中外不同的，我觉得落后的习俗就应该改，以前婚礼习俗还流行听墙根呢，听的人越多新郎越有面子，现在你愿意？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26190033/answer/32329904
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
和成熟男人谈恋爱是什么感觉？
</title>
<description>
1: &lt;br&gt;“我已经有很多耳机啦，为什么送我耳机？ ”&lt;br&gt;“让你装逼用的。 ”&lt;br&gt;“啥？ ”&lt;br&gt;“让你在星巴克装逼用的。”&lt;br&gt;“那你为啥不买xx牌的那个？”&lt;br&gt;“那个需要转换器，跟你的mac不搭。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2:&lt;br&gt;下路我提莫他机器人，我被gank，他越塔自杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你蠢？”&lt;br&gt;“生死共存亡。”&lt;br&gt;“傻逼。”&lt;br&gt;“爱的深沉。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;3:&lt;br&gt;下班路上，天气阴冷，有点感冒，发短信说“我有点发烧了好像”，没回，回到家，他已经熬好了粥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4:&lt;br&gt;“你爱我吗?”&lt;br&gt;“爱。”&lt;br&gt;“不看手机快速回答我的电话多少！”&lt;br&gt;“138xxxxxxxxx”&lt;br&gt;“我身份证号码！”&lt;br&gt;“3xxxxxxxxxxx”&lt;br&gt;&lt;br&gt;5:&lt;br&gt;“亲爱的，我肚子疼。”&lt;br&gt;“例假不是还有5天才来吗”&lt;br&gt;&lt;br&gt;6：&lt;br&gt;“你在干嘛？”&lt;br&gt;“募资”&lt;br&gt;“智能手环啊”过去一看。&lt;br&gt;“是啊，你不是一直想要一个吗，这个还不错，跑步用，只是要到2015年，你能等吗？喜欢金色还是白色？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;7:&lt;br&gt;“问你个问题。”&lt;br&gt;“嗯？”&lt;br&gt;“我和你妈同时掉水里你先救哪个？”&lt;br&gt;“呐，做人呢，最重要的就是开心，宝贝你饿不饿要不要我下面给你吃？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;8:&lt;br&gt;“baby，l love you.”&lt;br&gt;“baby，l love you，too”&lt;br&gt;“l hate you”&lt;br&gt;“l don’t hate you”&lt;br&gt;“l hate you very much”&lt;br&gt;“l don't hate you very much&quot;&lt;br&gt;“l hate you so much”&lt;br&gt;“l don't hate you so much&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9:&lt;br&gt;“你在干嘛？”&lt;br&gt;“拉屎”&lt;br&gt;“文明点。”&lt;br&gt;“拉粑粑”&lt;br&gt;“再文明点。”&lt;br&gt;“蹲坑”&lt;br&gt;“再文明点呢。”&lt;br&gt;“出恭”&lt;br&gt;“还有啥。”&lt;br&gt;“自由飞翔算吗”&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人感受:成熟男人不喜欢唧唧歪歪，不会因为你跟谁出去，为什么不回电话，今天是情人节你为什么不送我礼物，我为你花了多少钱，你是不是处女，你手机里为什么有陌生男人的电话，你为什么不陪我，你几天不理我，你同时跟几个人交往，你个性签名，微信朋友圈每天写的啥这些小细节计较。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很大度，不浮夸，很温柔，情绪起伏不大，很多都会主动开车门，吃饭很随意，快餐到kfc到西餐什么都能接受，可以跟你侃侃而谈，你无论是什么领域都能聊得上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最主要的就是相处起来舒服，不强求，不尴尬，气氛很好。\^O^/&lt;br&gt;&lt;br&gt;想到再补充。。。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23221740/answer/32379779
</link>
<author>
Das Nibelungen
</author>
<title>
中国为什么有可能买SU-35飞机？
</title>
<description>
自从2003年最后一架苏-30MKK交付之后，长达十年的时间里，中国空军再没有向俄罗斯采购一架战斗机。许多人把这看做是航空工业的伟大胜利，随着两型第四代战斗机验证机的先后试飞，这种胜利甚至被目之为对俄罗斯航空工业的全面超越。
&lt;br&gt;所以当最近一而再再而三的传出中国空军和苏-35的绯闻时，大部分军迷选择了怀疑乃至戏谑的态度并不奇怪，而这种怀疑也确实有其道理。
&lt;br&gt;且不论近年来部分俄罗斯媒体为了吸引读者眼球而频繁“爆料”，客观上已经造成了”狼来了“的效果；10年时间里中国空军用国产的第三代战斗机基本完成了空军每个航空兵师装备至少一个第三代战斗机团的成果，铁打的事实同样不容置疑。
&lt;br&gt;但是，在看似轰轰烈烈的换装大潮的背后，我们仍需正面这样的现实：
&lt;br&gt;在我写下这个帖子的时候，中国空军仍然装备着多达18个团/旅将近500架歼-7B/H型战斗机，这些生产于上个世纪八十年代的飞机不仅飞行性能已经严重落后，其简陋的航电设备和严重缺失的电子对抗能力更是和现代战机差之天渊，只能充当纯粹的“机场围墙保护者”和维持飞行员基本飞行水平的单座教练机，基本不具备在现代高技术条件下的空战能力。
&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f9b9f4f99a6767788dd7348b4cd1ef8f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;206&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于另外10个团/旅数量在200架以上的歼-7E/G型战斗机，这些机龄小于20年的飞机虽然在改进之后飞行性能有所提高，在配套设备上也达到了西方第二代战斗机改进型的标准，但是超视距空战能力的缺失、以及航程不足等问题，使得这些飞机在未来可能的战争中能够执行的任务也非常有限。
&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bbc04ebe93fe30b7ef82496d3fa819e4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;218&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，坐拥世界上现役规模最庞大的米格-21家族和苏-27家族机队的中国空军换装新型战机的速度不是太快了，而是仍嫌有所不及。早日摘掉前一个“家族”的帽子，中国空军距离真正成为一支精干有力攻防兼备的空中力量就更近了一步；而后一个“帽子”的落实，可并不容易。
&lt;br&gt;众所周知，生产歼-11系列飞机的沈阳飞机制造厂近年来承担着多个重点型号的生产任务，包括引人瞩目的歼-15型舰载战斗机和歼-16型多用途重型战斗机。随着这些逐渐走向成熟的型号进入批量生产阶段，沈飞面临的生产压力从未减轻。从网上公开的图片可以发现，自从2011-12年兰空某部歼-11B/BS战斗机单位成军以来，一年多的时间过去了，空军并没有新的单位完成对歼-11B的改装；只有海军航空兵在2011-13年间先后换装了两个团的歼-11B。这就从一个侧面说明，在多个型号挤占生产线的压力下，厂家目前的生产能力已经很难满足海空军每年各换装一个团左右飞机的需求。
&lt;br&gt;很多同好提到了扩充生产线产能的问题，扩充产能看上去简单易行，但是事情并没有看上去那么简单。且不论扩大产能需要各方面严密的统筹规划，不是说扩大年内就能扩大的；国外巨大的三代机产能是建立在强大的外销市场上的，缺乏足够外销市场的国内航空工业扩充产能完成空海军换装任务之后，计将安出？
&lt;br&gt;如果以目前这样的速度计算，即使不考虑引发的编制变动问题，以1个歼-11B团的掌控范围可以相当于2.5个歼-7B/H团换算，也需要6-7年的时间才能够彻底淘汰歼-7B/H；而考虑到各种实际情况制约的话，所需时间只会更长。
&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/69f0fa12d685588d787ca88acd413211_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;206&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国是一个大国，建立一支强大的大国空军，必须要依托本国航空工业的发展，但是这也并不意味着不能搞拿来主义。
&lt;br&gt;现实的情况是，空军的老式二代机部队规模仍然尾大不掉，并且随着2012年编制改革中大量训练单位转为战斗单位，作战部队中老式二代机的数量反而有所增加；而三代机部队，特别是航程更远控制空域范围更大的歼-11系重型三代机部队换装速度却难以满足要求；此时俄罗斯如果能够提供一定数量的苏-35为重型机部队注入新鲜血液，从装备更新的角度看来，并非不切实际。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;作为在苏-35引进风波中频繁中枪的中方男主角，从2007年开始生产至今的歼-11B很可能是本世纪到现在为止，在中国民间争议最大的航空工业战斗机研制项目。
&lt;br&gt;在它尚未服役之前，它头顶上的光环多得炫目：全新的国产雷达航电系统，先进的座舱显示界面，复合材料应用使飞机大幅减重数百千克（甚至有过吨的说法），PL-12和PL-8组成的新一代空战系统更是让大家对它的空战性能满怀期待；对了还有那颗众人期待已久的中国“心”，按照八股说法已经在2005年设计定型的，加力推力达到13.2吨的“太行”发动机。
&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/eaccf6a1ad8e06e2e6414d61650173a6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;206&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而当它服役之后，随着或官方或民间的消息被披露或者是被制造出来，歼-11B却一下子被从神坛打入地狱：多项子系统频繁出现问题无法进行正常战备训练；复合材料减重效果并没那么神奇相反却引发了强度问题；指标上明显占优的航电武器系统并没有在对抗中获得对歼-10和歼-11的优势；而万众期待的太行更是成了大家嘲笑的“太不行”和“不太行”。虽然随着时间的推移，歼-11B逐渐找回了威风并在2012和2013年两年的对抗中取得了不错的成绩，但是却很难恢复当年在军迷中的声望。
&lt;br&gt;抛开种种不实的说法，作为国内仿制发展苏-27系列的第一代产品，研制更早、先进性受限且技术基础不足的歼-11B确实无法和集俄罗斯改进苏-27飞机30年经验于大成的苏-35比较，而拿已经服役多年的飞机和刚刚服役的飞机进行这样的比较也有失公允。
&lt;br&gt;实际上，在空军的全程指挥下，相关厂所对苏-27的研仿态度总体说还算科学。作为歼-11B的前身，歼-11在五个组装批次中通过使用国产材料对原装材料的等量替换，逐步实现了国产化比重的提高；而且总体上也没有耽误部队换装的进度。而空军出于换装的急迫性，对歼-11B的技术要求也同样很稳妥，没有要求对其气动结构和飞控系统作出调整。事实上，01批歼-11B（仍然使用AL-31F）整机的技术状态非常接近于在歼-11最后批次的机体上换装国产航电和武器系统的产物。
&lt;br&gt;最终歼-11B定型于2007年底，比歼-10A晚了4年，虽然在部分航电子系统上拥有比歼-10A定型时更好的技术条件，比如性能更先进的火控雷达、衍射平显以及新型导弹迫近告警装置等。但是由于空军明确要求该机的指标应立足于实现对苏-27SK航电、动力和武器装备的国产化，尽可能快的满足空军的换装需求，使得歼-11B航电系统的总体技术水平和歼-10A相差不大，在数字式电传操纵系统的应用等方面甚至还有所不如。
&lt;br&gt;应该说，这种稳妥是符合当时国内的技术实力的，但是也决定了歼-11B的应用技术水平仍然只相当于一架西方标准的中期改进型第三代战斗机。即使和同期服役的苏-27SM2相比，歼-11B的FWS-10发动机和149X平板缝隙PD雷达的组合无论是在技术成熟度和先进性上都和AL-31FM1发动机和“羽毛”PESA雷达的组合有所差距，而这两者事实上均是在苏-27S/SK的基本气动和结构不变的基础上对航电和动力系统进行改进后的成果，不得不承认瘦死的骆驼比马大这个道理。
&lt;br&gt;而且由于种种原因，除了装备AL-31F发动机的首批生产型之外，我军歼-11B机队长期没有形成规模战斗力。直到2012年底，最早换装国产发动机的歼-11B的沈空航空兵某旅才可以成建制远赴西北参加一年一度的红剑对抗。此时距离歼-11B首飞已经将近10年，周边的假想敌已经开始装备以有源相控阵雷达为航电系统核心、第四代空空导弹为主战兵器、具备很强的信息战环境下体系作战能力的改进型第三代战斗机。
&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/18047a6b6c6b1ea0554316bad7615916_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;146&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而就在不久前，由成飞研制的，应用了部分在四代机研制技术跟踪中成果的歼-10B战斗机在试飞五年之后终于投入批量生产。相形之下，歼-11B的技术性能更显平庸，而同样应用了部分四代机研制技术的歼-16则是一种双座多用途战斗机，空军迫切需要一种技术上更为先进的先进单座型号以承担第四代战斗机服役前争夺制空权的任务。
&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/82f44e5c2cad0731ef67191b771282ce_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;198&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在一提到苏-35，论坛的气氛犹如遭遇洪水猛兽，部分军迷将其弃若敝履，认为其是最差的第三代战斗机；而部分军迷则将苏-35捧上天，认为歼-10B和歼-16两型国产第三代改进型飞机性能远不如之，这两种观点都是非常偏激的。
&lt;br&gt;比较常见的观点认为，等到苏-35到货，国产的第四代战斗机歼-20也将投入现役，届时苏-35岂不是进退两难？
&lt;br&gt;且不论刚刚在2011号原型机上进行了小规模设计调整，目前还没有装备目标型号发动机的歼-20何时能够完成全状态试飞；根据美国的经验，未来在各主要国家的空军里，四代机和三代机并存于空军的局面均将长期存在，因此为了更好地配合四代机作战，对三代机平台的改进也将是一个长期的任务，特别是对载荷航程性能优异，和四代机配合起来较为容易的重型战斗机。国内的歼-10B和歼-16也正是基于这种目的研制的，苏-35也同样如此。
&lt;br&gt;不同于立足于改进现有机队的苏-27SM/SM2，苏-35可以算是苏霍伊设计局在苏联解体后20年时间里，通过在开发各种苏-27改进型号的过程中所积累的经验教训，为了满足2015-2030年的作战需要，充分挖掘苏-27基本设计的潜力，同时作为T-50身上部分子系统的验证平台，配合T-50组成“后苏-27/米格-29时代”的俄罗斯空军前线航空兵航空综合体，而倾解体之后从未聚集之力打造的一架“超级侧卫”。
&lt;br&gt;虽然在现代空战中，应用技术等级相近的第三代战斗机之间的整体差异性并不大，更多还要依靠其所处的C4ISR系统，但是苏-35应用的部分俄罗斯近年来研制成功或者逐渐验证成熟的子系统仍然非常有研究意义，尤其是117S发动机和配套的FADEC技术，TVC喷管等，对国内航空工业都具备很高的参考价值，特别是TVC这样第四代战斗机普遍运用的技术更是如此。通过在苏-30MKI系列飞机上多年的折腾，如今在苏-35上应用的TVC技术已经足够成熟，去年在巴黎航展上苏-35的精彩飞行表演就能从侧面证明这一点了。从飞机整体角度分析，自从引进苏-30之后，国内航空工业也很久没有接触到俄罗斯近年来对苏-27平台改进的具体技术细节，通过对苏-35实机的剖析，深入理解苏霍伊设计局对苏-27这个平台最新的改进思路，对未来自行改进歼-11平台，包括独立开发新型号飞机都同样大有裨益。从部队训练的角度分析，通过和具备较强机动性的苏-35的实机对抗，感受苏-35和其他型号国产第三代战斗机性能上的差异，也能够为丰富部队训法战法提供有效的思路。
&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3a206e5ab137f3b4fb0fa3514a04bf14_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;183&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;诚然，苏-35的部分设计特点明显是针对俄罗斯空军的作战要求而制定的，并不完全符合我军需求。而中俄两国在机载电子设备和机载武器发展上的分道扬镳，也使得苏-35想融入今天的中国空军作战体系没有那么容易。不过，融入体系的难度也并非一些同好夸张的那么大。每年在西北大漠举行的红剑/蓝剑-XX大规模实兵对抗中，从来不乏苏-27和苏-30战机的身影。这说明空军至少有了让俄制战机在现有空军作战体系中发挥作用的方法，如果苏-35真的来到中国空军，考虑到我军已经建立起来的针对俄制战机的成套保障系统，所谓苏-35“水土不服”的问题并非“不治之症”。
&lt;br&gt;但是，当年苏-27和苏-30战机引进时，无论从哪个方面讲，它们都是当时空军最先进的机型，打个不恰当的比方，在当时，是那个还远不成型的体系要去适应它们；
&lt;br&gt;十年后，当空军已经建立起一套技术先进门类齐全的体系时，当国产战机在航电系统上已经达到部分和欧美国家望其项背的水平时，苏-35要想走进空军这个鸟枪换炮的大家庭，即使苏-35在部分设计思想上已经有了部分西方化特色，诸如据说可以兼容link-16之类的等等，总之，它们必须“学着”适应体系。
&lt;br&gt;所以，如果苏-35的引进协议真的在谈，我想相当一部分时间将用在商讨这些飞机的技术细节，尤其是涉及到航电系统，数据链，火控武器等方面的细节。前面说了，这笔单子真要签，数量少了捏着鼻子不改倒也能吞下去，但是不够用；数量上像模像样的话，不改可就吞不下去了。
&lt;br&gt;因此，很多同好都在讨论如果引进苏-35的话数量会是多少，部署在哪里。其实这种问题涉及到方方面面的情况，仅仅一个部署问题，诸如空军老式飞机的剩余寿命，不同方向威胁的评估，不同单位战斗力的强弱、换装历史以及对俄制战机的熟悉程度，甚至包括俄罗斯自己的态度，都要考虑在内。而购买数量对于中国空军这样一支大国空军来说，数量上的少许浮动也就是洒在锅里的一把盐，多少都是那个滋味。
&lt;br&gt;可以肯定的是，如果购买苏-35有弥补重型战斗机产能不足的目的在内，其数量就不只是24架，很简单，从整体规模上说，中国空军从来没落到缺产量缺一个团的境地；从商业的角度说，24架飞机只会刺激贪婪的俄国人漫天要价的欲望，给空军带来实际战斗力的提升却很有限。因此，个人认为，只要买来苏-35不是纯为了拆了装装了拆搞研究的，在目前威胁最大，同时也是距离俄罗斯最远的西南，华南和东南战区各部署一个团的苏-35，应该是最基本的需求量。 &lt;br&gt;国发与俄发，并非只有你死我活
&lt;br&gt;每次提到苏-35的时候，另一个经常躺枪的角色则是“太行”发动机。
&lt;br&gt;军事论坛上提到“太行”一般只有两种评价：A. “太行”行；B. 
“太行”不行。且不论这种描述是否准确，将高度精密，堪称“工业之花”的航空发动机用“行”与“不行”这种简单粗暴的方式划分，显然就不是一种科学的态度。
&lt;br&gt;“太行”究竟处于一个什么样的情况？对于我们普通军迷而言，从目前和“太行”关系最密切的四个型号的技术特征和装备环境分析，无疑是最为客观保险的。
&lt;br&gt;首个使用“太行”基本型的歼-11B/BS型战斗机，从2010年年初装备部队开始，目前已经装备空海军多个单位，实现了批量服役。而且很多细心的军迷注意到，从2010年首次曝光至今，装备“太行”的歼-11B/BS飞机的尾喷管外形逐渐发生了一些细微的变化，由此可以窥见相关厂所一直投入精力对现有的“太行”基本型发动机进行完善改进工作。而从先后公开的这些单位训练演习情况的报道中，部队对这些飞机的信心也在逐渐建立，前文提到的2012年沈空某部转场千里参加鼎新对抗就是一个重要的标志。
&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7eda6ea3897ac780ca6c12426f72224a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;178&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为国内第一种投入批量生产的第三代改进型飞机，歼-10B的发动机选择也一直非常受人关注。该机的1031、1033和1034号原型机均使用了俄制AL-31FN发动机，但是在1035号原型机上却首次使用了“太行”的单发改进型，一时间颇为引人关注。不过其服役型号却又用回了俄制发动机，型号是在99M1（俄军苏-27SM和苏-34均使用该型发动机）的基础上略作调整的AL-31FN 
sep3型，其推力比AL-31FN基本型有所增加。由于歼-10基本型的推重比在三代机中并不算高，使用成熟可靠的增推型号发动机提高其飞行性能也是题中之义。
&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f2a0d9ea2f146c66d934348f1b145472_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;197&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这几个型号中使用环境最为恶劣，对发动机响应速度和可靠性等指标要求最高的歼-15，至今除了554号原型机曾短暂使用过“太行”进行测试，551号原型机也曾将1台发动机换成“太行”试飞之外，包括批量生产型号在内的其他歼-15飞机，均使用和苏-33类似的俄制AL-31F 
sep3发动机。不过目前歼-15的双座型号歼-15S的原型机仍然使用着“太行”进行试飞。&lt;br&gt;立足成为超越苏-30MKK的真正国产重型多用途战斗机的歼-16，从2011年首飞至今不到两年，除了已经投入到试飞中的若干架原型机之外，已经开始生产预生产型飞机用于领先试用，这种堪称飞快的速度，说明空军对新机的研制进度要求非常急迫。截止目前，包括几架预生产型飞机在内的歼-16机队仍然使用着“太行”进行试飞工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/05b3ae0f2097f9ad9dbb6731fdcaaaaf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;206&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对要求极高的新型战斗机试飞工作来说，“太行”能够作为新机的试飞动力，虽然有引进动力渠道未必畅通等因素，而且相对于单发的歼-10B和舰上起降的歼-15，歼-16对试飞期间配套发动机的性能要求确实也可以适度放宽。但也能说明，通过多年磨砺，“太行”的可靠性已经达到了可以保障双发重型战斗机试飞安全的程度。
&lt;br&gt;虽然为了满足空军紧迫的换装需求，以现有的较为成熟的”太行“基本型配套歼-16进行以试验航电武器等子系统为目的的试飞，乃至小批服役试用编写训练大纲并无问题；但是作为打造空军未来攻防兼备力量的尖兵，歼-16的载荷航程性能和飞行性能的指标就不能停留在苏-30的标准上。这就要求在气动和结构上和苏-30MKK变化不大的该机在动力性能上需要较现有的AL-31F和“太行”有明显的进步，否则这架重金打造的三代改进型飞机在平台性能上不过又是一架准三代战斗轰炸机而已。
&lt;br&gt;根据航空发动机研制的一般规律，在”太行“基本型发动机进入性能稳定期基本成熟之后2-3年，其改进型发动机（可能包括歼-10配套的单发型，歼-15配套的舰载型和歼-16等型号配套的增推型）才能进入型号装备阶段。考虑到“太行”基本型的磨难，改进型发动机的研制工作势必需要更加严谨细致以免重蹈覆辙；在这2-3年甚至更长的时间内，空军不能以牺牲战斗力为代价，白白等待改进型发动机的成熟。
&lt;br&gt;所以歼-10B和歼-15虽然在试飞阶段都曾使用过国产发动机，但是均选择了国外成熟型号作为正式装备时的配套动力；而基于类似的原因，歼-16如果在未来选择AL-31FM1（99M1）或者其他型号取代“太行”也同样可以理解。假如因为盲目追求“全国产化”的面子而强行“新机配新发”，国内航空工业历史上已经有过多次惨痛的教训，足以警醒世人“欲速则不达”的道理。
&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4420b81dcad31fa968578ecf273bce45_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;229&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;远的不说，曾经被冠以“争气机“美誉的歼-8C”八三工程“，其配套发动机是当时同样处于研制中的WP-14”昆仑“发动机，技术不成熟的发动机导致4架试飞原型机中有两架先后坠毁，直接导致了整个项目的下马；而原本计划中一发“托”两机的“太行”基本型，最后却险些造成一发“拖”两机的恶果，其殷鉴更是余音未绝；面对军备竞赛越来越激烈的周边环境，中国空军已经没有时间为了面子而去纠结是国发还是俄发，针对不同型号的技术特点和装备环境制定最合适的解决方案，才是一支成熟理性的军队的装备部门应该做的。
&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/322de2a2f7ee1402eb7a12d780df81a4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;100&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/821299fe7c1bd17311efe5fda9323d77_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;95&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人担心，俄发来了，会不会宣告国发就此一蹶不振？在“太行”最为不堪的岁月里，沈飞停机坪上一望无际的“菊花残”场面犹在眼前，当时的空军都没有放弃国发；如今“太行”装机总量早已超过200台大关，在天下第一的“东方侧卫”机群中，国发已渐有占据三分秋色之势。纵使有过太多值得反思的问题，有过太多因为心浮气躁而犯下的错，纵使现在的“太行”仍然无法让歼-11B面对苏-35的挑战时胸有成竹，对这株在将近三十年的风雨中艰难成长起来的幼苗，现在的空军又怎会轻言放弃。
&lt;br&gt;毕竟当战争真的来临的时候，唯一值得信任的，只有自己。
&lt;br&gt;选择俄发，用其成熟可靠之长，补国发羽翼未丰之短；
&lt;br&gt;选择国发，用其独立自主之长，补俄发仰人鼻息之短。
&lt;br&gt;当自己的腿还不够强壮的时候，学会用两条腿走路，才能够撑起共和国的天空。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23690578/answer/32269014
</link>
<author>
driver cn
</author>
<title>
北京人口没有上海多，而且面积也比上海大，为什么北京的交通状况和生活环境感觉如此拥堵和拥挤？
</title>
<description>
&lt;p&gt;正好发现此文和以前写过的一篇文章很切题，于是全文搬运过来……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现在交通堵塞已经成为了像阳光和空气一样普遍的东西，尽管每年因交通堵塞而引起的资金损失以亿万计算，但有些顽固的成见与习惯却蒙蔽了我们的双眼，阻碍了对问题的解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该怎样解决交通特别堵的烦人局面？有一个很容易被想到的办法是：多修路！可是，我们却明显没有给道路留下足够的施工面积！请看下面几张我国的城市和这个星球上其它城市进行对比后的俯瞰图(&lt;b&gt;视点高度均为5公里&lt;/b&gt;)：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/cd6f72f259ed055044152c11f6970ae0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;1811&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/cd6f72f259ed055044152c11f6970ae0_r.jpg&quot;&gt;大家应当可以轻易发现，巴黎与华盛顿的街道纵横交错几乎无法统计，而东京虽然从表面上看来密密麻麻的都是房子，但其间的细小道路却布满了整个画面以至于很难分辨。而我们的城市是以小区和大院为单位的，无论是老百姓居住的居民小区，还是各个大型公司企业的厂房写字楼，都极其热衷于圈占一大块该死的地皮作为他们的独占资产，不得轻易路过。虽然主干道的宽度要大于上面那些大城市，但总体道路面积却远远小于前者。这就使我们——一个人口密度高达135人/平方千米的拥挤国家更加的拥挤，我们的国民一边抱怨着城市的堵塞，一边被纹丝不动的堵车困扰得暴跳如雷，而最后还又愚昧无比的霸占了那些本来可以用来修建道路的土地，堵塞了本来可以穿行而过的捷径。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/88b7c47705f29451f2a8d2053f59a309_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;1247&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/88b7c47705f29451f2a8d2053f59a309_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2f8d1cee1aa3071aa966e2e6bfa78dac_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;595&quot; data-rawheight=&quot;842&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;595&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2f8d1cee1aa3071aa966e2e6bfa78dac_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;而国外的大部分城市并不会用长长的围墙去围拦某一群建筑，它们只会将临近的几个小建筑分为小块，让更多的公路从建筑群中通过。从上图中可以明显发现在国外的城市中，围墙与围栏很少。建筑与建筑之间很少会有隔墙，以便于人员车辆顺利通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，以往那种以围墙来标识社区的城市组成模式正是我们交通状况难以改善的主要原因之一。现代高层建筑在施工的时候，地下车库部分都是必须的，这就使贯穿公路的地下通道只会占用数额不大的成本。而多出来的临街商品房的价值要远远大于普通居民楼，还可以省去楼间绿地的施工维护费用，再加上交通便利的边际成本，将公路从小区之间穿过的做法将是只赚不赔的。若结合本空间“&lt;a href=&quot;http://hi.baidu.com/gyfaming/blog/item/c4aa9522c9ac21f3d6cae2ff.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;关于临街建筑的改进&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”的创意，被占用土地面积还会进一步缩小1/3以上。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22792787/answer/32324671
</link>
<author>
sheeta
</author>
<title>
监狱里的危险重刑犯真的如影视里那么可怕吗？
</title>
<description>
想了很久要不要匿。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题，此刻，我想我是最有能力回答的知乎用户或之一。&lt;br&gt;三个月前，一个姐姐吵着给我介绍对象，说对方条件好长相佳气质出众颇有男人味。（当时姐姐不知道他是刚刚出狱的重刑犯）&lt;br&gt;因为对相亲无感，拒绝了。&lt;br&gt;不久姐姐又打电话，告诉了我对方的情况：1因为年少时（16岁）打群架失手打死人，进入少管所，后与人越狱加刑（共12年）；2童年很惨，父母在他刚出生便抛下他双双去了广州打拼，从此他便轮流寄养于双方亲戚家。当然，父母会给他充足的钱。3小学三年级离开校园，与社会上的混混打交道。踏上这条不归路。4接受改造后变得成熟稳重（他要求姐姐一定要告诉我他这些经历）他比常人更加懂得知足和珍惜。&lt;br&gt;至此，我大摩羯特质爆发，对他产生了莫名的怜悯之心，决定见见他。&lt;br&gt;见到他后，如描述所说，整个人呈现出低调稳重成熟内敛的爷们气息，看上去以及聊起来都不能再正常，甚至比一般男孩要优秀的多。他妈妈趁他回家换衣服的间隙苦苦哀求我，一定带他走出阴霾，快乐起来。&lt;br&gt;我鬼使神差的答应了。&lt;br&gt;他比我历任的所有男友都更懂得尊重和关心人，第一次吃饭，他用公筷为我夹菜。这个举动让我消除了对他所有的戒备心（我也不知道为什么），更加想要帮他建立自信，维护他的尊严。我告诉他，你不需要用公筷，不会有人介意。&lt;br&gt;之后的相处，我都在有意无意的让他相信，这个社会是接纳他的，是友好的，没有人会在意他的过去。&lt;br&gt;从每一样食物什么吃法到红绿灯高速公路如何行驶，我像对待一个懵懂的孩子，一步一步教他认识这个世界，而在这个过程中，他对我产生了或许该称为依赖而不是爱情的感情，从那时起，他像是弥补青春似的使出全部力量为我制造各种浪漫，那是我以及很多人从来不曾经历过的浪漫（恕不描述）。他总是说，自己何德何能，遇到我。他说我让他看见一缕阳光。&lt;br&gt;而对我来说，如果能够影响他今后的人生亮起来，真正做个好人（我坚信他本就是好人）我做什么都值了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是不久，噩梦来了。&lt;br&gt;由于渐渐熟悉并彼此依赖，他的不稳定情绪一天比一天严重，别人的一个眼神都会引起他强烈的怒火，他发怒的瞬间，狰狞的脸，总能让我联想到他当年打死人时的模样，一定如此。我开始感到害怕。&lt;br&gt;但更多的是心疼。每当走在人群中，太阳下，他就会非常不安，手心出汗。他怕黑，也害怕光。他每每发脾气过后，会非常恐慌，像个犯错的孩子，我知道，这一切只是因为他心中的不安。&lt;br&gt;所以三个月来，我一直在失望、害怕与原谅中度过，基本没有睡过一个完整的觉，他总会胡思乱想，情绪失控，突然打电话或突然来找我，他会在高速公路，婚纱店门口，超市里，北京的街头莫名对我发火，那是第一次，我一个人站在黑夜中面对他，手足无措。非常非常累，但从来没有失去信心。&lt;br&gt;当我看到他终于不再把没有掐灭的烟头丢进草丛中，当我看到他努力克制自己的不安去友好的帮助陌生人，我知道，他在进步。&lt;br&gt;那些日子，他只对我一个人发火（但不会动手，他会打自己）但也只听我一个人的话，他们家所有的亲戚朋友，都在感谢我，并且更多的叮嘱我，一定要包容并改善他的坏脾气。&lt;br&gt;他发起脾气来，不顾性命，伤害自己，踹车门，砸手机，甚至故意撞车，然后丢一叠钱给对方让他走人。这一切，我只能在旁边看着，什么都做不了。&lt;br&gt;慢慢的，没有受到正常孩子的家庭教育和校园生活影响的弊端全部在他身上体现出来，他开始说自己是个烂人，我渐渐感到无力。&lt;br&gt;他常常承诺又常常背弃，感觉他在逼自己做个好人，但却活的很累，总是把事情处理的一团糟（实际也没那么糟，但他觉得糟糕透了），可大男子主义的他，在摔跟头之前永远不会听劝。他开始偶尔想要做个坏人。&lt;br&gt;突然有一天面对他，我感觉我的能量快要耗尽，我意识到，不论我怎么拉他，他就是陷在那里，不肯出来。我开始静静的陪着他，不再刻意去改变他。我开始消极的想：如果要摔跟头，那就一起吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前些天，他像往常一样打电话嘘寒问暖，并叮嘱我那几天没事去他家里看看他妈妈。说着说着，突然话锋一转对我提出分手（没有任何征兆的），理由是不合适，我惊呆了。挂电话以后他开始变得极其冷漠，删了我和我爸妈朋友的微信，在我苦苦追问下拉黑了我的电话。第二天开始对他的亲戚朋友以及我姐姐都宣布他对我问心无愧，是我对不起他，他再也不相信爱情。&lt;br&gt;之后的日子，无论怎么问，谁问，怎么说，他都一口咬定我伤害了他，他难以启齿，是我对不起他。&lt;br&gt;他妈妈甚至开始怀疑，是不是我跟其他男孩走的太近了（意思我太懂了），一向视名声如性命的我，在这件事情上，尊严扫地。那些日子如何煎熬，我一生都不会忘记。但想起他孩子般的怯怯的样子，却还是忍不住更加担心他。即使他依然冷漠绝情。&lt;br&gt;慢慢的，大家开始意识到不是我的问题，是他心理不健康，开始劝我放弃，姐姐告诉我，他是神经病，我改变不了他的。&lt;br&gt;那些天，他知道自己对我造成的舆论伤害已经让我无法去上班时，对我依然冷漠，朋友圈却常常表现出重情重义的模样。&lt;br&gt;前天，在事情完全冷静下来，一切回归正常后，他哭着叫我不要怪他，是他对不起我，他告诉我，给他一点时间，他最终一定会回到我身边。&lt;br&gt;昨天，他又一次出尔反尔，很冷漠的对我说遇到好的不要错过，我们真的不合适。&lt;br&gt;我终于失去了耐心：“你确定了？”&lt;br&gt;“确定！”&lt;br&gt;至此，我真正体会到了什么是心寒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我身上，真实的上演了一场“农夫和蛇”的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是我所接触到的重刑犯，不知道可不可以概括绝大部分：想要洗心革面做个好人，却难以战胜心中的魔鬼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望对题主有所帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不匿了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------&lt;br&gt;想不到我这样一个经历会受到大家的关注。&lt;br&gt;更想不到的是，你们的评论让我有一瞬间看开了这一切，变得释然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里要补充的是：&lt;br&gt;1他家里是比较有钱的，但没到随便拿钱去发泄去砸人的地步，他的所作所为只是因为情绪不稳定，感觉像是心魔瞬间爆发，连性命都不顾何况兜里的钱。&lt;br&gt;2我不是圣母，如果你体会过一步一步带一个人走进这个世界，看着他慢慢开心起来，只在你面前露出孩子般的笑容；对别人大方的打招呼礼貌寒暄，却在桌子底下用他出汗的手心握着你的手……如果你体会过这一切，你会和我一样舍不得。&lt;br&gt;  简单阐述我的感情，三句话不知道可不可以有人懂。&lt;br&gt;  “每当看到一个陌生人友好的跟他说话，我都会由衷的感激那个人。”&lt;br&gt;  “三个月，我没有时间碰我的琴。”&lt;br&gt;  “那时候正逢我要转行去北京工作的节骨眼，每晚凌晨四点起床学习，为了我的梦想。认识他后，知道有更需要我的地方，断然放弃了梦想。而现在，那份工作已经有人代替了我。”&lt;br&gt;3我写这些，并不是在阐述一个坏人如何辜负了我，他实际并不坏，他非常努力想做一个好人，这是他的无奈。而我确实没有真正带他走出来，这是我最大的遗憾。&lt;br&gt;我知道，他离开我，会面临更多的迷茫和不安，或许还会发现世界其实并不那么善待他。&lt;br&gt;这是我不希望看到的，但，这就是一个重刑犯的悲哀，你可以理解，却无法帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  我知道，没有几个人理解我的痛处。&lt;br&gt;  正如，没有人几个人，理解一个重刑犯。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26111474/answer/32312966
</link>
<author>
penny Chen
</author>
<title>
不断跳出自己的「心理舒适区」真的能够让人们取得更大的成就吗？
</title>
<description>
我不认同这个观点&lt;br&gt;这个观点的本质就是自己反对自己，简单的说，就是作，虽然有可能会取得一定程度的成绩，但是代价是牺牲生活本身的乐趣。&lt;br&gt;故事模式开启==================================================================&lt;br&gt;我跟老公是P大同学，起点相似，智商相近（不要问我怎么判断出来的，不在一个level的人不能愉快的玩耍，尤其对于both装逼资深患者）。&lt;br&gt;他个人是个较乐观的人，对自己做的事情有高度认同，比较懒，喜欢待在舒适区，是那种不会为难自己的那种人。爱打游戏爱看电影爱日剧，但不影响的本职工作。毕业之后去央企国企，26岁，技术中层主管。&lt;br&gt;我个人就是这种鸡汤喝多了的受害者，从小就以折磨自己为乐。曾经试过各种非工作时间加班，貌似还很享受这种快感，比如除夕夜还在加班。但其实结果是，正常工作时间各种玩儿 ，很多时候就是为了虐自己而虐自己，总想把自己变成别人家的孩子。现在我在海外读PhD，跟专业领域top的大牛一年，做research，发表SCI一篇，毕业后准备去公司做技术相关工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我个人的例子来看，我觉得一个偏向于心灵舒适区的人，和一个喜欢自我虐待的人，他们的职业发展可能没有差别，甚至不喜欢为难自己的人，反而有可能发展的更顺利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲道理模式====================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我在逐步的改善的过程中，因为我发现，在不断为难自己的过程中，除了使&lt;b&gt;焦虑情绪增加&lt;/b&gt;之外，对于工作本身没有任何益处。&lt;b&gt;反而是按部就班的工作，更容易踏踏实实的取得成绩&lt;/b&gt;。我觉得知乎上现在类似的问题太多了，鸡汤也太多了。不信你刷首页，有多少个题目带着“努力”“拼命”“高效”“十几个小时”？这些问题，初看使人热血沸腾，静下心来就发现支撑不了几天。最容易陷入的状态，是鸡血3天，颓废1周半，然后鸡血和颓废，如此交替。跑过马拉松的人都知道配速的重要性。我觉得人生就像马拉松，不在于你开始冲的多猛，而在于完成自己能力能够承受的配速，并且一以贯之的坚持。养过花的人也会知道，花自然会开的道理，刚养花的人特别容易一曝十寒。最开始的时候，每天看，恨不得一天浇上10次水，过来一段时间，发现没有变化，也疲乏了，开始懒得管他。不容易的养活的品种，一开始就被过度关心给害死了。中等程度的品种，懒得浇水的时候也会枯死。只有超级坚强的，最后也照样会开花。但是，熟悉花的习性，开始不激动，后面不懒散，按时浇水施肥换土，再高贵的品种，也能守得花开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写了这么多，其实是写给自己。不要给自己打鸡血，人生的安排，是以10年来计算的。看看十年前的自己，现在的自己比起当初，是不是要强很多？脚踏实地的工作，梦想暗暗记在心中，就够了。就算没有实现，追求的过程，不是很幸福么？其实回忆从小到大的过程，发现没有事情是通过勉强自己来实现的。从小就不喜欢为了追求第一名而去做什么特别的努力，只是在&lt;b&gt;有多大能力做多大的事&lt;/b&gt;的过程中做选择。所以除了经常进行自我鞭挞之外，没有使自己变成一个超级赛亚人。当然，直到现在，还是那个纠结的自己，需要时常被老公痛骂之后才会觉醒。&lt;b&gt;因为我总有不切实际的幻想，希望自己成为一个每天高效工作十几个小时的大神。&lt;/b&gt;想知道有多少人想成为这样的人吗 ？去搜这个问题下面的答案就知道了。结局是，我没有成为这样的大神，还是按照自己每天能工作的时间的能力在工作，但是，因为自己成为不了这样的人，我焦虑过，抑郁过，崩溃过，长夜痛哭过，但是我仍然没有成为这样的人。并且，我今天能够实现自己当初的一部分预想，跟我&lt;b&gt;强迫自己成为自己成为不了的人&lt;/b&gt;，半毛钱关系也没有，恰恰是那些我认为算不上优点的部分，成就了现在的自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;折磨自己，很容易享受到感觉快要成功的快感，但是，后遗症就是突然有一天累了，觉得受不了了，就放弃了。所以，还是饶了自己吧。人的能力有大小，不是逼自己，就能成为功成名就的。人都会有艰难困苦的阶段，但是&lt;b&gt;成功的人，喜欢把自己现在的成功，归于自己当初的为难，因为痛苦会给人留下更深刻的记忆。&lt;/b&gt;还有，人和人之间的差异是巨大的，对于享乐和痛苦的理解也不同。比如，我今年有一半的时间从事野外工作，野外工作的环境有时候很艰苦，而且还伴随着精神上的苦闷，很多时候工作艰辛，工作之余没有娱乐活动，不能上网，也没有说得上话的人。但是我很少会认为这是一种痛苦，并且把自己取得的某些成绩归于野外工作。我对于一天十几个小时坐在电脑前，处理数据，绘图和码字，格外感到痛苦。那么，在获得一些肯定时，我就会认为，是因为我强迫自己坐在电脑前做这些事，使我能够做成这件事。但是，稍微用逻辑分析一下，就会知道，这两者的重要性很难判定，甚至是前者的重要性更大一些。当我失败的时候，就会想自己为什么这么懒，为什么不能一天十几个小时的坐在电脑前，做室内的工作，放佛这样做了，我就能多发一篇SCI。我跟我一位好友聊天，我说很多成功的人，真的很能吃苦，他们可以一天只睡6个小时。我朋友说，我觉得你也很能吃苦，能够忍受在零下的环境中，经常下雪的日子坚持野外工作几个月。我就不行，我觉得一天只睡6个小时，看个几十篇文献还是要更轻松一些。你看，人和人的差别，就是这么大，彼之蜜糖，吾之砒霜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我想说的是，要想做成一些事情，总有自己喜欢的和不喜欢的部分。认为自己不喜欢的部分才是能够成就自己的，是归因错误。而且，会造成的后遗症是，当自己想要获得一些东西的时候，会先为难自己。人生这么短，如果都用在自我纠结上面了，还怎么享受生活呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;谨以此文，提醒纠结的 自己，自我原谅，自我接纳。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26196501/answer/32377913
</link>
<author>
源靖
</author>
<title>
为什么顶级美女会比一般美女更加好相处？
</title>
<description>
12年的时候我参加了一个中法红酒会。我对酒没什么兴趣，也就凑个热闹。在场有几个美女，基本上都是迎来往送，八面玲珑，从容的穿梭在几个中国大肚男和老外之间。从她们矫揉造作的微笑就可以一眼看出她们并不是好接触的对象。百无聊赖。但就在一个转身的瞬间，我突然看到了惊鸿一瞥-------一个10分美女。她身材高挑，面容精致。又定眼看了看，原来她不是10分，而是11分！如果非要形容的话，我就像是摩西，人群就是红海，她就是彼岸。那一条直线的距离，是这个世界上最短，又最长的距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;观察了几分钟后，我奇怪的发现，她始终是一个人。我开始犹豫如何上去和她说话。脑袋中模拟过一千种可能性，有好的，更多的是坏的。我想，是否因为她太难搞，导致搭讪过她的人都逃之夭夭了。极度的焦虑之下，我决定出去抽根烟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男人都是蠢货，但区别就是，我知道我是个蠢货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;烟灭，转身。拖着沉重的步伐，我走了过去，红海被分开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我惊讶的发现，她并没有想象中的那么高冷。相反是一个很好相处的女生。她告诉我她来这家酒店做面试，我告诉她我来这里打酱油。相谈甚欢，最后我们交换了联系方式。在短信里她告诉我，我是当天唯一一个去找她讲话的男人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我们把美女视为一个单一的个体的话。理论上十分的美女自然就是最多男人会去追求的那一位。但如果把一个10分美女和几个8分的美女摆在同一个团体中，例如社团，大公司或是舞会上。我们会很诧异的发现10分的美女并不是最多人会去追求的。相反8分的美女将会有更多的追求者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候，在一个社交场合当中如果有一个10分美女在场，也许会有男人主动上前去和她搭讪。但不是每一个男人都敢真正的去追求她。因为男人会本能的认为这个女生会很难搞。特别是在穿着上精益求精的那一类美女，男人就会在心中想，如果我要追她的话，又要买包包，又要送项链。诸如此类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更多的时候，最漂亮的美女是完全没有人搭讪的。真因为他们长得太漂亮，让很多男生望而却步。这就是为什么一般的美女，反而是更多的人追的原因——男人们觉得自己还可以应付。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于追求者数量远远超过顶级美女，一般的美女经历过了比顶级美女更多数量的男性。并且每一段经历也会比顶级美女更加的深入。千帆过尽后，无形中就为她们打磨出了一种特殊的气质——社交面具。她们的戒心更重，疑虑更多，也更难相处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个值得注意的现象：很多时候一般的美女通常会比顶级美女更加有自信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的一个女性朋友，一直从事展会方面的工作。每次车展她都会邀请我去玩玩。在她的光环笼罩下，我可以拿着工作证出入各个品牌的后台。很自然的，我接触到许多车模。渐渐的我发现一个规律，除掉一些明星车模以外。和经纪人，主管等人谈笑风生的往往是一部分长相一般的车模。她们嘴角上扬的幅度投射出她们经历过的“世面”。而最漂亮的那位却习惯在角落里面玩手机。当你走过去和她说话的时候，她的回答虽然简短，但却真诚，甚至稚嫩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早年在酒吧里打工的时候，我也发现过类似的情况。一些长相尚可的女子，面容冷漠却招摇过市，当有男客人上前搭讪时，就顶起一副婊子脸。俨然一女魔王。而零星的几个大美女，不骄不躁，对与突如其来的搭讪，也能够笑脸相迎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;慢慢的，这种自信开始变质，进化为自负，傲慢。自然不好相处。七宗罪将其列为七罪之首，可见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能有人会问了，为什么10分的美女，反而不及8分的更自信？&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了上面谈到的“经历”，其原因就在于顶级美女经常成为众人的目光焦点。而她们自己心里却清楚的知道，自己除了长相以外，在其他方面并不是那么的出众。换句话说，她们会意识到，自己是花瓶的尴尬身份。这往往会让她们开始怀疑自己的能力和人格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时常引得四座侧目的女生会越来越介意自己今天的妆是否化的够好，衣服够不够漂亮。当她将她的注意力都放在这些事物上面的时候，她就会感到不自在。随之升级为不自信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照逻辑来说，顶级美女的信心，基本上是要比一般美女来的更高的。只不过顶级美女的信心会被内心的矛盾所影响。过于担心外貌，所以很多时候她们的信心会低于一般的美女。而这个矛盾来自于她永远都不会知道男人在赞扬她的时候是赞扬她的才能，内在。还是仅仅认为她长得漂亮。她也搞不清楚男人到底是喜欢她的“人”，还是她的“心”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到这里，我认为依然不能够完全解释题主的问题。毕竟，世界上没有两片相同的叶子。一切的一切都有复杂的因果关系。我们依然会见到骄傲自大的顶级美女和清新可人的一般美女。更令人欣慰的是，世上的女性大多是平易近人的。她们的气质与品质共存，优雅是对她们恰如其分的赞美。柔和的视觉享受，温情的人性关怀。总让人倍感清澈，甘甜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：在微信上被邀请真是受宠若惊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26196586/answer/32358281
</link>
<author>
shotgun
</author>
<title>
Smartisan（锤子科技）有哪些逆天的黑科技？
</title>
<description>
利益申报：&lt;br&gt;家里有苹果，诺基亚，小米，索尼，三星，摩托，HTC，魅族......手机若干，所以绝对不是“中立的第三方”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拆机的经验仅限于类似Lumia进水全部打开电吹风吹干然后装回去没有多出零件（赞一下诺记的命就是硬），所以绝对不算“专业的测评机构”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎帐号虽然是新注册的，关注微信公众号也有一年多，而且是实名（网名也算实名吧）注册，所以也不是”马甲”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;离锤子最近的一次是在优酷的视频上，实物不要说摸，连见都没见过，所以相当的主观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，鉴定完毕，高级黑一枚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================&lt;br&gt;&lt;br&gt;Transform变形: 在”东半球最好‘’和‘’业界平均水平‘’之间无缝平滑变换的能力，据说源自赛伯坦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TripleClick 三段击: 自动将订单x3倍增的能力，据说源自信长之野望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Taunt 嘲讽：超强的群拉仇恨技巧，可以吸引来自敌方和友方的各种仇恨，据说源自魔兽世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Interrupt 打断: 用瞬发魔法阻止敌人的读条吟唱，从而保护自己的手段，据说源自暗黑破坏神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Elegant 情怀：具有对道具增值的作用，据说源自大富翁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Charm 魅力值：可以增兵的技能（一种叫粉丝的特种部队），据说源自银英传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;EmptyCity 空城计: 仓库里没有货假装是满的吓走敌人的高级伪装技巧，据说源自三国志。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sumption 认真：一种输了也能让别人‘’认‘’为你‘’真‘’的赢了的忍术，据说来自火影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;欢迎大家补充指正。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25553002/answer/32347980
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你们都是怎么喜欢上英语的?
</title>
<description>
&lt;p&gt;曾经觉得英语是工具而已，所以大学以后一直不温不火的学着。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;大二上的时候提前为大二下学选修了门课，日本文化。当时以为授课的会是一个日本大爷或者是嬷嬷。过完春节回杭州的第二天就水痘了，在出租房挣扎2天后全身水泡，当时觉得自己会错过3月1号的课程，但是看看课表，发现那天有选修的日本文化，于是盼着赶紧好。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果在第6天时居然就开始恢复并按时报道上课，不过脸色不太好，畏寒体虚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还记得那天有点冷不过阳光不错，我走进陌生的教室看到一堆陌生的人，找了一个第一排的位置坐下。几分钟后，老师进来了，不是大爷也不是嬷嬷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是她。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1741e1d108a6eb75085d4fabccb30591_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3528&quot; data-rawheight=&quot;2848&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3528&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1741e1d108a6eb75085d4fabccb30591_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;当时的感觉，像面前吹过一股温暖的风。（这是后来的照片）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没错，我就这么酸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记得那天她穿了一件毛衣围着围巾，画了淡妆，声音很好听。就叫她Mi好了，美日混血，UCSD研究生在读，为了学业中的一个课题和她小组的所有同学跑到中国，一边完成研究一边到大学上课，多少赚些零用钱。第一堂课印象特别深，&lt;b&gt;彼时我了解美式教学中eye contact 的重要，所以开始直勾勾的盯着她。她第一堂其实非常紧张（后来她告诉我那天就注意到我，因为我一直盯着她看很自信的样子&lt;/b&gt;）,讲课磕磕巴巴，又不敢加快语速怕下面听不懂。总之是很尴尬，两节课很快过去了。我摸摸书包系系鞋带，拖到所有人离开然后走过去，鼓起勇气自我介绍，盯着她的眼睛，夸奖她的课，说内容很精彩我很喜欢，哎你的围巾真是amazing配你的肤色..当时口语一般发音还好，她显然是很开心的，和我交流，握手（当时我的小心脏哎呦喂）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天和她say goodbye后我仰天微笑。大学的前三个学期都在学习呆在图书馆画图纸学英语自我隔离，她的出现，让我瞬间觉得大学重新有了让我激动的东西，&lt;b&gt;英语也不再仅仅是工具。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周只有两节课，估算了下最多能和她有10分钟的交流，那时口语不好，但一个星期准备10分钟的conversation还是可以的。于是在第二次课后我变成了班长，建了qq群为了通知作业之类的事，也有了她的e-mail。那时真的太嫩，完全不知道该怎么交往，&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我乃俗人，好色是必然的，何况她是混血，还是来之UCSD的混血。完全清楚自己对她的暗恋是荒谬的，但还是拼命提高自己。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四周的时候，她布置了期中presentation的内容，&lt;b&gt;每个人选一个日本文化中的话题，并在中国文化中选择一个类似话题，两者对比结合，做十分种以上的presentation。&lt;/b&gt;我很自然的选择了Zen garden。选好以后觉得自己太托大，那时英语水平只有6级，要怎么写怎么讲才能在十分钟内概括出中式园林和日式枯山水的异同并分析？结果我真的写好了两页a4纸的讲稿还背下了梗概，对着ppt演练了很久很久。在第八周的时候，我上台做presentation，当时想的无非是“You only get one shot,do not miss your chance to blow,this opportunity comes once in a lifetime yo...” (不要吐槽，真的曾用Eminem的rap练嘴皮子..）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的presentation是非常成功的，还是执行eye contact 的策略，边盯着她看边balabala的讲了大概15分钟。结束后她大概表扬了我两分钟，我知道多少给她留下好印象了。那天下课后一起到学校的奶茶店喝了杯咖啡聊了很久，我一次性抖出了所有背过的和即兴的段子，连伊东丰雄获普利策奖我特别喜欢无印良品都扯进去了..之后词穷就默默听她讲自己的事，比如她加州长大，晒出了令人羡慕的小麦色可为什么一到中国发现大多女孩都长的好白是怎么回事 (就算是UCSD的硕士，女孩永远是女孩），还有中国男生为什么不健身都很瘦头发还怪怪怎么这么多人用iPhone，为什么春节期间杭州像死城没人出门...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她也讲她在福岛地震后到日本做志愿者的经历，她对人生和文化融合的看法，她讲话的时候很活泼，但透露着良好的教养和优秀的教育背景，她不太会化妆，穿的很普通假睫毛贴不牢，故意放慢语速问我能不能跟上，顺便把假睫毛扯掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期中的presentation我自然是满分，当我一筹莫展怎么和她多些交流时，摄影课的老师布置了一个作业要求拍些不一样的东西，&lt;b&gt;我当时在课堂上，笑的很开心很开心。&lt;/b&gt;后来的三周，我会扛着单反在她上课的时候拍些照，然后默默的修图，交作业，摄影课的老师觉得我很牛逼，单次的打分几乎都是满分。虽然她上课不拉窗帘，不许我开闪光灯不许我走动不许我拉近景。（当我荒木经惟吗，这tm能拍出什么好照片？）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;也只能这样了，我和她是两个世界的人，所有的交集便是那学期的十几次课而已。我不会向她表示出任何的不理智，稔知我能做的，就是尽可能从她这扇打开的窗中学点东西。和她每周短暂的聊天中我慢慢接纳了美式价值观，开始健身，开始学会站在更高的点去思考并规划人生。因为我曾提到中国社会的阶级固化，她找了一篇关于美国社会upward mobility的文章给我看，于是明白自己奋斗的意义还在。掌握英语不再代表要考几张证书或者什么分数，而是要通过新的语言去完善视野的提升和对文化乃至国界的重新审视。那时起我知道，自己的人生还有很多可能，不是毕业了做个设计师娶妻生娃看没事去西湖喝茶那么简单。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;她课程结束后的当晚收到她的e-mail说是有礼物送我，第二天早早赶过去，是她学校的一件衣服，她鼓励了我很久，具体内容记不太清了，无法是我hard working 和deligent等等，最后她说人生很奇妙你不知道会遇见谁会经历什么总之人生很奇妙的你是个蛮有意思的人哎你看过serendipity吗...我一面看着她屋子里打包好的行李，随便调侃她整理能力不行，一边看着她穿睡衣给我倒水的样子。我心里知道，今生永远也不会再见到她。我亦知道若不奋斗提升自己跳出现在的圈子，她将是我这辈子接触过最优秀的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来能复原的对话就这几句了&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;MI：“ I'm leaving tonight.&quot; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一堆感谢你你很好你给我的生活开了扇窗之类的屁话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MI: &quot; So，this is it？” 我：“ May I hug u？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抱，我闻闻她头发上的味道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MI: &quot; Farewell .” 我：&quot;Farewell.&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后我最后看她一眼，转身离开。&lt;b&gt;在脱口而出Farewell的一刻，我亦懂得，大学已随她而去。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来也认识过外国女孩，曾搭讪认识一个俄罗斯跳舞很好的，后来发现她边读书边做内衣模特去pub跳钢管舞+_+，还有一个乌克兰金发，一起跑步健身过，上个月看到她坐在非洲黑大壮的摩托车上风驰而去，还有一个来着印尼长得黑乎乎喜欢抱小孩的妹子，和她们聊天的时候总是语塞，因为没什么共同话题。我知道，她们不是Mi, Mi有美国和亚洲的双重文化背景，睿智得体落落大方，在最顶级的教育体系中成长，而她们不过是长的好看的，来中国转转玩玩的女孩而已。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;ps：已经大四，还是不敢看serendipity，她的课程我拿了100分，她知道我可能会申美国的研究生，所以尽力拉高的我GPA，当然我的努力也值100分。现在的生活能看见希望，身边的人鸡飞狗跳，考研的考研考四级的考四级，找工作的忙着托关系，结婚的忙着装新房，卖假鞋和化妆品的微信上使劲吆喝，老师考虑跳槽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在一个平凡的晚上默默的回忆起我大学四年中唯一闪光的回忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若大二时Mi没出现，我绝不会成为现在的自己。感谢她的出现让我更优秀，感谢她的出现拔高了我对女友的选择标准让我至今单身...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那件衣服被我用塑料袋层层包好，里面还是她送给我时的味道。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c3a672c1e0d0098d48fa6462691f1f3d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c3a672c1e0d0098d48fa6462691f1f3d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是我大学里拿到的最满意的“证书” 不是四六级不是托福也不是将来的GRE&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f6508b174bc16bd15bcfc1ec1e3a5a95_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; data-rawheight=&quot;1490&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f6508b174bc16bd15bcfc1ec1e3a5a95_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------24----------&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天毕业生信息采集，聊天时得知班里一个女生在举办婚礼。一瞬间的错愕让我很困惑，自己还是个每天背着双肩包去图书馆自习的人，周遭却有人完成了女孩到妻子的转变。&lt;br&gt;去年曾经在图书馆没开门的时候跑到三楼一个人读英语，刚刚去转了转，没有几个人，有那么一刻，仿佛看到去年那个大清早捏着馒头背口语段子，就为了下午的那几分钟交流的自己。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26188554/answer/32324542
</link>
<author>
The Joker
</author>
<title>
《复仇者联盟2》的预告片能看出第二部的哪些细节？
</title>
<description>
这款被九头蛇泄露出来的首个预告片以阴沉悲凉为基调。剪辑也是预告片常规模式，没玩什么花活。但对于电影迷尤其是美漫迷们来讲，已经足够激动人心了。漫威调皮的回应，可能也暗示着九头蛇已打入迪斯尼内部。明年五月，特蓝星将被奥创毁灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还记得钢铁侠3中，托尼内心的挣扎么……&lt;br&gt;&lt;br&gt;开篇一个大全景，零散且略带慵懒的钢琴配乐，辅以斯派德给奥创的配音：我要给你们展示一些美好的东西。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8d587692fc61d0ac601abd8f3cbbee55_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8d587692fc61d0ac601abd8f3cbbee55_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;从之前动漫展和各种媒体上，我们能大致了解到这一部将要发生的事情。本片中似乎托尼依旧受到创伤后遗症的影响，有退隐之意，但为了重启维和计划，设计并制造了奥创及钢铁大军。由于在美队2中神盾局被瓦解，史塔克大厦成为复仇者的新基地，由托尼为组织提供资金支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不料托尼的黑科技太逆天，这就相当于天际里的作死巫师没事儿摆个阵把恶魔大君召唤出来一样。奥创身上聚集了太多高新技术，并且是最强大的人工智能。他慢慢进化出了终极自我意识，于是认为人类才是阻碍和平的最大因素，因此要灭绝人类文明。也可以说这一部的大反派，是复联自己造出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;场景变换，我们看到在阳光下人们四散奔逃，阳光都显得很冰冷。这个场景与复联1的纽约相似。此时奥创继续念白：人们尖叫、哭泣、乞求我的怜悯。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ea9cebaba70fef923212bbc7fb5d230c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ea9cebaba70fef923212bbc7fb5d230c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;镜头扫过疯狂的人群。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/058a96454fc50dcd825c5f3b93e99f87_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/058a96454fc50dcd825c5f3b93e99f87_r.jpg&quot;&gt;能看到人群中有万磁王的孩子：猩红女巫旺达和快银皮特罗。这俩在哥斯拉耍完之后，跑到这里闹事来了。结合美队2的结尾来看，两人基本上可以确定在片中作为奥创的帮手出现，也许后期才会投靠复仇者。女巫在片中会大暴走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;浴火中的奥创之手。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/48f4da4af462d826dd4deb0f7e02cf8e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/48f4da4af462d826dd4deb0f7e02cf8e_r.jpg&quot;&gt;奥创在漫画中是由蚁人制造的，但蚁人大电影要在复联2后上映，因此本片将设定改为由托尼·史塔克制造。也是根据之前的情报所说，片中的奥创接近终极宇宙的设定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4759cc27a69d466328d7a0f8200a6fd4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4759cc27a69d466328d7a0f8200a6fd4_r.jpg&quot;&gt;史蒂夫在废墟中行走，并显得有些踉跄。在这一集中，托尼会为伙伴们升级战装，并绣上复仇者的大LOGO。美队的这身新衣服让CE显得更苗条了些。预告片演到此时管弦乐加入进来，烘托沉重的气氛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随后鹰眼也在逆光中出现，指挥人群疏散，表情凝重。奥创继续在画外叨叨：你们只想保护这个旧世界，却不想让它发生变化。意思是奥创要开创一个新时代，且坚信这种变化会让世界更美好。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ed391f3a162af88b0921d4dffae2c7bf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ed391f3a162af88b0921d4dffae2c7bf_r.jpg&quot;&gt;鹰眼的战衣也有升级，可以看出纹路和颜色都不同了。在片中他也会穿上漫画里的长袖外套。&lt;br&gt;&lt;br&gt;紧接着是复联大部分成员集体献身……现身。构图把披着衣服的班纳博士放在中央，也是要突出他的落寞和紧张。昆式战机中每个人都愁眉不展，我猜测这个场景在正片中应该出现在复仇者与斯特拉克男爵大战之后，可以看出这场大战出了什么骇人的意外，史塔克也许并没有参与这次战斗。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9072b6f19c57a656847eac65eca8b761_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9072b6f19c57a656847eac65eca8b761_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;镜头继续给到班纳的特写，他脸上的恐惧一览无遗。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7ba719ca4c88eee5f9f71468374e4249_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7ba719ca4c88eee5f9f71468374e4249_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;奥创此时说出了预告片中的点题之语：你们这群傀儡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;紧接着，本尊正式出场：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3a8d098a277768160b057dc47f15c695_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3a8d098a277768160b057dc47f15c695_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/245d4fcb07b03a0ce4ba6d703656c87a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/245d4fcb07b03a0ce4ba6d703656c87a_r.jpg&quot;&gt;大厦里的所有人都有些惊讶。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2a3686af75da8e2cfa6aaf68e06a9a22_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2a3686af75da8e2cfa6aaf68e06a9a22_r.jpg&quot;&gt;史塔克尤甚。BTW，鹰眼那身衣服挺不错~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d079e8b0cb9e6405c2aef56c93836e96_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d079e8b0cb9e6405c2aef56c93836e96_r.jpg&quot;&gt;片中奥创大概会经历三个形态变化，此时的他还是初阶形态，走路一瘸一拐，相当僵硬，可以看出是个未完成品。他继续在说着：你们这群傀儡，如提线木偶般被束缚着，束缚着。斯派德的语调加上电子音效的渲染，听起来相当带感。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c70e3b1dea2a6972646579c9a29e75dc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c70e3b1dea2a6972646579c9a29e75dc_r.jpg&quot;&gt;远景展示众人：绿胖、黑寡妇（这衣服我勒个去）、后面那个蓝裙子好像是希尔，然后前面的是雷神、美队、旁边的是女巫？后面的是爱国者，最右两位托尼，鹰眼。看起来好像绿胖和寡妇发生了些小故事呀？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/097bacae68e4b69cb86c5c0eba2c9f14_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/097bacae68e4b69cb86c5c0eba2c9f14_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c568bf0255c21abf0934d9d6800c35cb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c568bf0255c21abf0934d9d6800c35cb_r.jpg&quot;&gt;奥创拿起一个原型机，捏爆了脑袋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d7e91c921a22fa60ddd7ca1c127b8e15_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d7e91c921a22fa60ddd7ca1c127b8e15_r.jpg&quot;&gt;漫威LOGO出现。我有一个梦想，就是想看见谁能统计出LOGO里这堆一闪而过的漫画页都是那些作品里的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3a97045a9b8b6892c4cdfcaf34df47ce_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3a97045a9b8b6892c4cdfcaf34df47ce_r.jpg&quot;&gt;托尼还是穿上了新战甲：MK43。不过没有给正脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2860734659ab5f1656e11545edc25f76_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2860734659ab5f1656e11545edc25f76_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/64d150a8d46e8c0f1327330068b77c86_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/64d150a8d46e8c0f1327330068b77c86_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/63e4587e898f38769d19c76ec5ac1185_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/63e4587e898f38769d19c76ec5ac1185_r.jpg&quot;&gt;这个建筑与钢铁侠眺望的场景一致，我确实看不出美队在寻找什么，九头蛇？女巫快银？亦或是与无限宝石有关系的物件？然后伴随着画面，背景音乐《我和你》悠然响起（-_-!）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/fb44952ae2515d3f29d9c93039b7a59a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fb44952ae2515d3f29d9c93039b7a59a_r.jpg&quot;&gt;军队紧张部署，但实在看不出来是哪个场景里的。如果按照神盾局的剧情分析的话，没准是在抓神盾局的人（瞎说！）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b0f5af74146616998194fc73593e85cd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b0f5af74146616998194fc73593e85cd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a0844f86b8591a040819b92239004636_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a0844f86b8591a040819b92239004636_r.jpg&quot;&gt;城市巷战，如果推测没错的话，看枪口朝向，警察应该是在打绿巨人，也有可能连反浩克装甲一起打。因为在本集中，绿巨人基本可以确定受到猩红女巫的蛊惑，叛变革命了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4c3cc46e4c2ecd71d0407634b4b129d3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4c3cc46e4c2ecd71d0407634b4b129d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/24b55291317d6544521bbf24d22c2438_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/24b55291317d6544521bbf24d22c2438_r.jpg&quot;&gt;这些镜头应该与上面的场景一致，反正就是叮叮咚咚一通破坏，告诉观众片子很热闹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5ad269860a2923a44a5cd53c28e44b48_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5ad269860a2923a44a5cd53c28e44b48_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0145b5be3d3700ce81ef41f3b13ed127_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0145b5be3d3700ce81ef41f3b13ed127_r.jpg&quot;&gt;画面突然一转，变成雪地场景了，与之前的暖色调形成不小反差。并且我们看到博士赤裸上身摔在地上。我觉得这段应该是与斯特拉克男爵战斗的情节。在这场战斗中，复仇者们将第一次与姐弟俩会面。另外上面那张图里的坦克，可能会被绿胖徒手拆掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5be94241d0b4e668cd4ae4753767ff28_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5be94241d0b4e668cd4ae4753767ff28_r.jpg&quot;&gt;黑寡妇孤身站在貌似以前神盾局的办公大楼里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着是某些医生在给某人做手术，没有脸孔出现，只有几个信息模糊的特写。不过我认为可能是九头蛇在实行精神控制。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8547422690792cdb37d876456e5ce2a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8547422690792cdb37d876456e5ce2a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可以看到奥创带着女巫和快银，来到布满机械，看起来像是制造厂的地方。也许这是奥创的老巢也说不定。此时画面里的奥创与之前不一样了，看来已经吸收了不少振金，至少是第二形态的模样。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/294e1505dbfb11eeb29b04228e8bf386_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/294e1505dbfb11eeb29b04228e8bf386_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0985b5440953ab6ea95b2d60cf89cbb9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0985b5440953ab6ea95b2d60cf89cbb9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后展现的是钢铁大军发动进攻的情节，每一个机器人都像黑化版的MK2。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4f0502c052aabcf91084f1d87126930d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4f0502c052aabcf91084f1d87126930d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/aed2889c842afd0650880c78ef889420_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/aed2889c842afd0650880c78ef889420_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/23c417ff1c5cac031c28df3b2689be38_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/23c417ff1c5cac031c28df3b2689be38_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;于是以雷神为首的各位复联伙伴们露出花痴状。锤哥还把锤子扔了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/40662e36a80a2aa722d5d1a91b2d72d5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/40662e36a80a2aa722d5d1a91b2d72d5_r.jpg&quot;&gt;当然这两个场景在正片中可能不是关联出现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7afd0e4dc814d88333bbcfb528e8b120_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7afd0e4dc814d88333bbcfb528e8b120_r.jpg&quot;&gt;托尼面前的是奥创原型机。托尼的台词也接着响起：都结束了，我带着你们走的路已到尽头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/adbf7d8854ec1cf6515719df49ffe5d2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/adbf7d8854ec1cf6515719df49ffe5d2_r.jpg&quot;&gt;局长则以性感的小帽子形象现身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a40e55a2d2248daf8c265fd217013651_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a40e55a2d2248daf8c265fd217013651_r.jpg&quot;&gt;黑寡妇则说：任何事物都有尽头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3ef8ae9cd4508fdc91892a7e24362142_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3ef8ae9cd4508fdc91892a7e24362142_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/58adb8b1244df2fa745811defcf7b60d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/58adb8b1244df2fa745811defcf7b60d_r.jpg&quot;&gt;这应该是旺达爆豆的前兆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是霸气的反浩克装甲出现，绿巨人的特效比复联1又有了写进步，显得细节更饱满了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cbaae81b01d5470797f7b44241613823_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cbaae81b01d5470797f7b44241613823_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/03c9e4c38b66adb8c683540e53d9fdaf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/03c9e4c38b66adb8c683540e53d9fdaf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/dabcb539ac7eef2f5d630feb8bb121c4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/dabcb539ac7eef2f5d630feb8bb121c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/021e3d6df019a3628eac5cb82181ea00_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/021e3d6df019a3628eac5cb82181ea00_r.jpg&quot;&gt;看到这里我感觉自己的钱包一紧……反浩克确实太帅了，比伊戈尔帅出两个MK7，HT莫要坑我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/efd79f15bc4e581f6de12634a8c2ac17_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/efd79f15bc4e581f6de12634a8c2ac17_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/885031a8fa1e580e18157e84bc1350e9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/885031a8fa1e580e18157e84bc1350e9_r.jpg&quot;&gt;昆式战机里也跳出了个黑寡妇。不过看场景色调，好像跟浩克大战钢铁侠并不是一个段落。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1fff4f0a54449f747fbbd5fea6e5fcab_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1fff4f0a54449f747fbbd5fea6e5fcab_r.jpg&quot;&gt;快银在秀速度，但是这个一闪而过的画面也看不出他在跟美队打还是在跟机器人打。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/36e572711fd12d719312c867e8496f45_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/36e572711fd12d719312c867e8496f45_r.jpg&quot;&gt;女巫暴走。甩了一个舍利子出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/69f3db1cceb7241c1ec6b43e258542ba_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/69f3db1cceb7241c1ec6b43e258542ba_r.jpg&quot;&gt;这个场景也看不出是啥，怎么那么像老兵联谊会呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/74cd7af2b8e9d5429981a21185decfd8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/74cd7af2b8e9d5429981a21185decfd8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f44441b702de6385e65b2ab23a433c79_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f44441b702de6385e65b2ab23a433c79_r.jpg&quot;&gt;这个场景我也不知所以然。安迪·瑟金斯的角色是什么？我依稀记得好像之前说过他要扮演班纳博士的助手？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/edb3a642adaf41182c4ae779767e791d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/edb3a642adaf41182c4ae779767e791d_r.jpg&quot;&gt;美队在对抗着什么，看背景好像是在亚洲的某个国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/67baf2c581d1c62cfbbc0b0a1d2f4704_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/67baf2c581d1c62cfbbc0b0a1d2f4704_r.jpg&quot;&gt;雷神出浴图，后面的石头有点Asgard的味道，不知道是不是在故乡洗的澡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/df7b1a4e2c48c490b144d0ea68301634_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/df7b1a4e2c48c490b144d0ea68301634_r.jpg&quot;&gt;绿胖和寡妇之间的那点不三不四的事儿~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9a4bef7a98466309ae7daeda4fb330b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9a4bef7a98466309ae7daeda4fb330b4_r.jpg&quot;&gt;远端弹琴的貌似是托尼，难道这是他退休后的生活吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1b816e1b018380074b82775d8211dc54_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1b816e1b018380074b82775d8211dc54_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5f5c89feee756ca7b63fc46bf7d86036_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5f5c89feee756ca7b63fc46bf7d86036_r.jpg&quot;&gt;依旧是雪地场景，疑似九头蛇军队与鹰眼激战正酣。鹰眼的长袖外套也亮相了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/40b3b787340b4af0e2c1d77effbc8c2b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/40b3b787340b4af0e2c1d77effbc8c2b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9ba5a5b8e51906c945e3362ebba2dac6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9ba5a5b8e51906c945e3362ebba2dac6_r.jpg&quot;&gt;雷神愤怒的锁喉托尼，并把他举了起来。许多镜头都预示着本集中各位英雄之间的矛盾依旧很深很纠结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/20a2160a547693c540481b46f765958d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/20a2160a547693c540481b46f765958d_r.jpg&quot;&gt;黑寡妇在惊恐地躲避着什么。看场景布置，是与之前奥创同姐弟俩出现的场景一致。推测黑寡妇孤军深入，碰到了奥创大军或奥创本人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ef633b3f8bfa2f1f8a21d3e23e0ed763_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ef633b3f8bfa2f1f8a21d3e23e0ed763_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/931a57fd3c385341a80f205d709049a2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/931a57fd3c385341a80f205d709049a2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/002539dabca876bef6c4bc81562795b5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/002539dabca876bef6c4bc81562795b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e8c7cb2a82f8c185588d7e14c30b95f1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e8c7cb2a82f8c185588d7e14c30b95f1_r.jpg&quot;&gt;浩克与铁人之间的大战看起来肯定是全片最大的亮点之一了，且特效也已基本完成，在本款预告片中占了相当重的笔墨。单就这几个零星镜头来看便已令人热血沸腾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9c4e3ebccbf3c0a9eebeb1025bf27cbd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9c4e3ebccbf3c0a9eebeb1025bf27cbd_r.jpg&quot;&gt;美队的场景，这回可以清晰看出所在地是韩国。那么问题来了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a7b9b6c8374defe4e3f6aac6d3c49a9d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a7b9b6c8374defe4e3f6aac6d3c49a9d_r.jpg&quot;&gt;猩红女巫厉声尖叫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7f64794661afddfbd6d2dd489a479691_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7f64794661afddfbd6d2dd489a479691_r.jpg&quot;&gt;快银拍马赶到，似乎看到了什么不得了的东西。不过我们可以注意下背景，想想到底是啥玩意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/675b7e63955767a7f81410a0b6abf8ac_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/675b7e63955767a7f81410a0b6abf8ac_r.jpg&quot;&gt;绿巨人撞翻了一个蔬菜摊，然后与反浩克战甲对拳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;画面再次从黑暗中淡入，我们看到了号称最坚韧的美队盾牌也破碎了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/224ac2d5cfabadb5b6413f03dac5ddea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/224ac2d5cfabadb5b6413f03dac5ddea_r.jpg&quot;&gt;想必这会成为HT的VIP配件吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/996a42ce73313232266299b28fb38b01_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/996a42ce73313232266299b28fb38b01_r.jpg&quot;&gt;最后奥创出场，霸气的给了个凶狠的特写，然后说道：但现在我已不是提线木偶了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;预告片观后：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.Hottoys，Sideshow，PA改，Playimaginative，你们这群奸商又有的忙了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.斯派德的配音相当给力，但是现在为啥看他演戏，无论是真人出境还是动作捕捉，怎么总感觉一直在歪着脖子呢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.寇森会否出现？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.虽然预告片又是偏黑暗绝望风，但相信正片的基调不会如此。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.幻视呢！！！！！！！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21773859/answer/31167699
</link>
<author>
关昊
</author>
<title>
如何评价百度贴吧「广州黑人吧」？
</title>
<description>
&lt;b&gt;这么说吧，人类文明进步的过程就是一个与天斗的过程。太过富饶的土地会阻碍文明的发展。这样的例证有很多，比如说美洲 非洲 和 东南亚。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;先说美洲，&lt;/b&gt;我在美国呆了四年了，北美富饶到什么程度呢？这里是玉米和马铃薯的原产地。亩产几千斤跟玩儿似的。我室友出去吊了一下午的鱼，回来之后我们吃了一个星期的石斑。东海岸的龙虾，生蚝，撒网就有。这还是现在，以前的话，还有成群的野牛，火鸡。时代居住在美洲的印第安部落没有生存压力，所以压根就没发展处畜牧业和发达的农业。几千年了都是原始部落状态。所以殖民者一登陆印第安人毫无抵抗力，并且在殖民者挑拨下开始内斗。于是他们就慢慢的灭绝了，最后只剩下保留地的一些完全被同化的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再说东南亚&lt;/b&gt;，这里到处都是野生的水果，稻子一年三熟。印尼菲律宾更是遍地是香料。大航海时代之前，欧洲的胡椒都跟金子一个价，中国古代没好到哪儿去。香料贵死人。而东南亚土著，基本不用干活儿。生存压力很小。这就造就了他们懒惰，今朝有酒今朝醉的性格。现在都是这样。经常能看到中资企业的员工在菲律宾被查签证的事情。因为本地人实在是太懒，只好从本国调人过去。可是菲律宾政府又限制了他们工签，所以很多人只能拿旅游签黑在那里。然后上下打点一下，维持公司的运营。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;非洲也是如此&lt;/b&gt;，中资企业在非洲都不爱用本地人。因为他们干活儿很懒，有点钱都花光，很少储蓄。因为富饶的非洲大陆生存压力不大，所以非洲的原始社会一直保持到了殖民者到来之前。&lt;br&gt;在这种富饶土地上繁衍的种族，很少有努力奋斗的思想。今朝有酒今朝醉是常态。这样就让他们在跟其他种族的斗争中占据劣势。中国古代能吃饱饭就是盛世，而在非洲 美洲 东南亚，根本没什么压力。不但能吃饱，而且水果，动物蛋白唾手可得。几千年下来，文化和性格就这么形成了。我并不是种族歧视，而是黑人天性散漫，这是他们文化。当然也有例外，但是是少数。我在美国呆的这写年，努力学习的黑人我就见过两个。现在的非洲大陆因为历史原因战乱，瘟疫，饥荒频仍。为了生存很多黑人都到别国谋求发展。但是这些人很难在中国跟肯吃苦的中国人竞争。但是他们还是会黑下来，不想努力干活儿，却又想享受。到最后就会衍生种种犯罪。这种事情早就在美国 法国发生过了。美国黑人，不可否认有一小部分努力上进的。但是大部分我只能 呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后&lt;/b&gt;，在美国如果你工作日去黑人区就会发现，大量的年轻人既不上班，又不工作。只是在街上闲逛。黑人区的邮局都要装防弹玻璃。这不是种族问题这是观念的问题。就跟努力工作是东亚人的文化一样，今朝有近今朝醉的瞎混就是黑人的文化。一方面是美国的建筑工人年薪可达6 7W美元，但是却找不到人，只好大量采购机器替代人力。或者干脆把工程转包给中国公司。一方面美国有七分之一的人口靠着政府的食品券过活。这七分之一当中有打部分是强壮劳动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在广东的黑人都是一些来淘金的，还是算是上进的黑人。所以暂时问题不大。可是如果没有相应对的措施，长此以往，大量的三非黑人滞留。那么，广州黑人区的美国化只是时间问题。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21773859/answer/32354388
</link>
<author>
Phoenix小月
</author>
<title>
如何评价百度贴吧「广州黑人吧」？
</title>
<description>
&lt;b&gt;每一个在成长过程中遭遇过歧视（种族、性别、地域、贫富、地位、学历、长相、身材等），并因此受到过伤害的人，都应该反对这样明目张胆到令人瞠目结舌的种族歧视。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;国家会以什么样的政策来规范外国务工人员，那是另外的话题，你我多半决定不了，对此我也外行，不敢妄为人师，多说无益。但就现行政策而言，收放力度合理，并未有失控的迹象。&lt;b&gt;解决广州非法移民滞留问题的办法难道不应该是敦促政府尽快出台相应法规进行治理吗？&lt;/b&gt;单纯的喊「黑鬼滚粗中国」进行种族歧视对此事有任何积极的意义吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人这辈子连黑人长什么样都没见过，就人云亦云的大谈：「好吃懒做」、「暴力犯罪」、「极度危险」。这和你们平时口诛笔伐的「XX人都是骗子」「苏北都是穷X」有什么区别？&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人自从鸦片战争败了之后就一直是被歧视的受害者，如今稍稍抬起点头，「赶英超美」的路上别的没学会，种族歧视倒无师自通了。这就是传说中的「我这辈子最讨厌两种人，一种是种族歧视者，另一种是黑人」的笑话吧，别让自己成为笑话的主角。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道杜绝种族歧视很难，连美帝都满头包，但至少大家都在努力（甚至努力到了神经过敏的地步）。虽然从内心改变歧视观念不容易，但至少也请稍微克制一下自己，别这样肆无忌惮的嚷出来好吗？你们这些直白到触目惊心的回答如果放在国外，知乎就要关门了（本问题的折叠区真是不忍直视，一直折到我变成第一高票了，我闲散人一个，并无意成为反种族歧视的急先锋，但这次你们真的搞得我都看不下去了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;己所不欲，勿施于人。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21773859/answer/32370994
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
如何评价百度贴吧「广州黑人吧」？
</title>
<description>
截止到此刻为止，这个问题下有一百多个回答，在我昨天刚发现它的时候，大概一多半以上，都是严重的种族歧视言论，而且占据了全部的高票，精彩纷呈，蔚为壮观。今天上午再看，情况有所转变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人到底为什么有如此严重的种族歧视？因为中国人历史上没有感受过种族歧视的切身危害吗？未必如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，元朝、清朝时，中国的主体民族汉族无疑是受过歧视的，近代华人在刚开始移民海外也遭到过很严重的种族歧视和排挤。可能一则久，一则远，对大多数人来说，没什么感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，曾经的「华夷之别」，更多是一种经济和文化上的发展差异，中国人对基于生理基因的种族差异没有太深概念，因此更容易被明显种族歧视的思想引导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，中国人可能没有太多经历过作为种族歧视的「施压方」会有哪些危害。是的，种族歧视不仅对「受压方」有害，它危害的是每一个人。美国人对此的体会明显更深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我浏览了本问题下大多数种族歧视言论，虽然花样百出，但思想根源都是社会达尔文主义那一套，信奉弱肉强食的丛林原则，这些人迟早会遇到别人用同样的理由来歧视他的。如果你一定要用强者和弱者的坐标系来衡量地球上的国家和民族，那所谓「强者」永远只是少数，而且没有哪个民族敢说自己永远是强者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想起以前知乎上有这么一个问题，问你在什么情况下会离开知乎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是这么想的，大家愿意上知乎，并不是因为相信乌托邦的存在，而是因为这里有一套制度，能更好地激活人性中善的一面，分享知识、传递爱心，让知乎成为比现实生活更美好的地方。我们愿意使用的任何网络社区，看上去都多少会比真实社会好一点点。你为什么上知乎不上贴吧，因为你觉得知乎的世界比贴吧美好（反过来也成立）。但是如果到某天，它变得和真实社会一样糟，甚至更糟，那我们何必浪费时间？&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使左右之争在知乎愈演愈烈我都不会这么想，但种族主义大行其道却真的是一个极其恶心的苗头。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
