<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22044244/answer/20204498
</link>
<author>
周不润
</author>
<title>
盯着下面图片十秒，它会消失，这是为什么？
</title>
<description>
可以看到消失的，看不到的同学可以把鼠标放到图中间，盯着鼠标，放松，很快就会看到消失了。一开始可能会看到部分消失，逐渐全部消失，看到一次后第二次就快了，整个过程中也可以眨眼睛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个现象叫做特克斯勒消逝效应（Troxler's fading），是瑞士物理学家特克斯勒1804年发现的，他指出，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;当一个人的目光聚焦在某个固定点上20秒或者更长时间之后，在该固定点周围，也就是在观察者余光中的其他视觉刺激源将会在观察者的视野中慢慢淡化直至最后消失。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;特克斯勒消逝效应是建立在神经具有适应性（adaptation）的基础上的。神经适应性是指人的感觉系统对外界的持续刺激不是恒定不变的，而是有一种适应刺激的过程。比如对触觉来说，我们穿衣服的时候，一开始会感觉到皮肤与衣服的接触，但过几秒钟这种感觉就被切断了。如果不是刻意去感受，人们往往很难意识到皮肤与衣服之间在接触，在摩擦。适应性使得这种对人意义不大的信息被屏蔽了，可能为了使人更加专著于其他事情。因为神经系统每天工作繁忙，不仅要实时监控生理指标，指挥人体内外部运动，还要从各种感觉那里收集海量信息加以分析，如果完全不加筛选可能就累垮了。这种适应性使神经系统忽略它认为不重要的信息，比如这种持续不变的刺激，而更好地对外界变化的信息随时保持反应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到特克斯勒消逝效应上来，当我们盯着图中的某点时，视觉刺激始终没有变化（其实眼球也有小的运动，但因为视觉感受野面积大，盯着某处可以认为刺激不变），神经系统就认为这是不重要的信息，自动把固定点和周围的信息都给屏蔽了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============================FAQ==============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 为什么这张图看上去这么怪异？&lt;br&gt;因为特克斯勒消逝效应在较小的刺激，如低对比度、模糊不清的情况下更明显，更容易观察到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 为什么平时生活中不会观察到这个现象？&lt;br&gt;因为我们的眼睛总在无意识地四处扫，眼球也一直保持无意识的运动，以避免持续刺激带来的信号忽略。而且，平时生活中的视觉刺激一般都是清晰的、高对比度的，这种情况下特克斯勒消逝效应并不明显。更重要的是，上面那张图其实是无效的视觉信息输入，平时生活中我们盯着看的大多是重要的信息，神经系统关注还来不及，不会想着去屏蔽。否则，当我们盯着女神的脸看时，几秒种后女神的头突然消失了，这将会是怎样的一种震撼啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 还是看不到消失怎么办？&lt;br&gt;A. 试试动态图（知乎不支持gif真是少了很多乐趣），盯着中央十字，会先看到粉红圆圈依次闪烁，然后看到一个青色的球在绕圈，最后粉红圆圈全部消失：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/File:Lilac-Chaser.gif&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;File:Lilac-Chaser.gif&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;B. 试试黑色版，这个版本我是没看出来，看到最后整个背景都在扭曲，自动变gif了……&lt;img data-rawheight=&quot;700&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/32/df321effb36e69fbfb6a3ebef8790e52_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/32/df321effb36e69fbfb6a3ebef8790e52_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;=====================写多了发现没用又不想删的部分=====================&lt;br&gt;对视觉来说，神经适应性更多的是让人适应外界的光暗变化。这就是为什么我们进入黑暗环境中需要过一段时间才能看的更清楚。从光线很好的地方走进完全黑暗的地方，视觉需要20-30分钟才能完全适应，这种适应使视觉的敏感度提高了一万至一百万倍。而从暗处进入亮处也需要约5分钟来适应。我们对色彩的感知也在这个适应的过程中不断变化，让我们不管在亮处还是暗处，都对外界有较好的分辨力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22036280/answer/20258655
</link>
<author>
Busch
</author>
<title>
经济学界是如何看待比特币的？
</title>
<description>
普通人要从经济层面来理解比特币，根本不需要什么回顾几千年的货币史或者懂多少金融学的知识，只消听我讲一个小故事就足够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从前有个托儿所（没错，就是托儿所），但是她不是一般的托儿所，因为她的“员工”是150对在美国国会山上班的人。事实上她根本就不是一个托儿所（...）,准确的说是这些国会山工作人员互相照看孩子的一个合作组织（babysitting co-op）。华盛顿特区总是有着灯红酒绿的社交生活，夫妇们也时不时想享受一下两人世界，所以保不齐哪一天某些家长们就要晚上外出，不能照顾自己的子女。一次两次还好，老是去麻烦别人照顾自己的子女也不太好。于是这些在美国政治中心工作的聪明人就想出了一个好主意：在参加托儿合作组织的成员内部发行一种“保姆券”，每张券对应一小时的照看孩子的服务。外出的家长把孩子交付他人照顾后，必须支付保姆券，按对方照顾自己孩子的小时数支付相应的张数。保姆券一开始发行的数量是一定的，成员可以通过在空闲的夜晚帮别人照顾小孩来赚额外的保姆券，以备不时之需。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这貌似是一个万无一失的制度，但是实际上它运行了一段时间后几乎陷入到崩溃的边缘。首先，有些当下空闲时间比较多的夫妇开始利用这些时间努力为他人照顾小孩，多囤积一些保姆券，以便以后能更灵活的利用时间。由于保姆券的数量一定，有人开始囤积就必然有人的券会减少。那些保姆券减少的人也开始慌了，生怕今后要外出，没人照看小孩，于是减少了外出的次数，也开始努力照看别人的小孩来赚富余的券。突然间，在没有新加入成员和没有新宝宝诞生的情况下，流通的券越来越少了，流通券减少的结果就是保姆服务也越来越少。 如果把这个托儿合作看做一个经济体，保姆服务看做她的产出（GDP），这就是对衰退的经典定义。而衰退的原因就是出在经济体内的通货紧缩，即保姆券的数量不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是我瞎诌的一个故事，这是Sweeney夫妇（托儿合作的成员）1977年发表的题为《货币理论和大国会山托儿合作社危机（Monetary Theory and the Great Capitol Hill Baby Sitting Co-op Crisis）》的经济学论文。记住这个小故事，不仅帮助你理解比特币，也会帮助你理解为什么美联储要量化宽松,还可以帮你认清央行扮演“最终贷款人（lender of last resort）”的角色的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲完故事，我们再回头来看比特币，先来看她一直被吹捧的防通胀的特性。比特币的总量估计会在2140年达到2100万的极限，货币供给会停止，跟我们故事中的保姆券一样总量不再增加。而任何有通缩特性的货币都会鼓励&lt;b&gt;囤积（hoarding）&lt;/b&gt;行为的出现，大家都开始囤钱，钱就越值钱，产出的价格就相对下降，产出下降的结果就是工资和需求的下降，又导致产出价格的下降，这就是&lt;b&gt;螺旋形通缩（deflation spiral)&lt;/b&gt;。故事中德托儿所经济是一个限制了产出总量的经济，但是一个有通缩属性的货币还是hold不住她，放在一个增长的经济的话问题只会更严重。.如果她真像某些狂热的投机者鼓吹的那样，成为“未来的货币”，“全球的货币”， 全球经济的下场就和国会山托儿所一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，我们再来看她的去中心化的特性。我们的故事中，为什么那些家长拼命的把保姆券攥在手里不花？因为他们都怕， 怕有一天要用的时候却没有券花了。如果合作社的管理层在成员需要用钱的时候可以借钱给他们，让他们以后再还上（附加利息）。家长们一定会减少手上持有的保姆券的数量。这时管理层扮演的就是&lt;b&gt;最终贷款人&lt;/b&gt;的角色，而在比特币的世界观中是不需要这样的一个角色的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，我觉得还是克鲁格曼的观点最为中肯：&lt;br&gt;&lt;b&gt;“至少目前来说，买入比特币还是一笔好的投资。但是这并不说明这次实验成功了。我们建立一个货币制度的初衷不是使得那些持有货币的人变得富有，而是让交易变得便利，让整个经济体获益。而这些比特币都没能带给我们。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“So buying into Bitcoin has, at least so far, been a good investment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;But does that make the experiment a success? Um, no. What we want from a monetary system isn’t to make people holding money rich; we want it to facilitate transactions and make the economy as a whole rich. And that’s not at all what is happening in Bitcoin.”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;至于那些谈哈耶克“货币非国家化”，“多货币竞争”的，我也不知道在遥远的未来会不会成真，我觉得似乎中央银行独立，泰勒规则和宪政要更容易实现一点。而这两点才是通货膨胀真正的克星，可以回顾一下光荣的德意志马克的历史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S: 觉得我写的太啰嗦，更愿意看简单直接的模型的理科生，可以看一下克鲁格曼一篇博客文章《世界上最小的宏观经济模型》，请移步至： &lt;a href=&quot;http://web.mit.edu/krugman/www/MINIMAC.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MINIMAC&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22085662/answer/20274648
</link>
<author>
袁冰涛
</author>
<title>
中国的电影推广过程中，海报设计环节的预算很低吗？
</title>
<description>
谢邀，题主不算厚道。&lt;br&gt;题主这样列出海报对比，视觉效果一看就是我们模仿的外国电影。但是海报设计这种东西天下文章一大抄，好莱坞抄的更没有节操。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/a6/31a675b76290bcc5561680b50d17e02e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;3376&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/a6/31a675b76290bcc5561680b50d17e02e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国电影海报质量不高不完全是设计预算低的问题——国内的海报设计费用不算低了，以至于《太极》的海报是打包去美国做的，比在国内做还要便宜。《大闹天宫》的此款海报，出自张叔平之手，具体价格不方便说，只能说没有多少好莱坞电影海报的价格能与之相比。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/2c/1a2c2a563e62e33ae25d53a572be15e3_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;420&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;420&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国海报制作真正的问题是，片方在项目开始的时候没有明确的目的性。我们的海报基本是拿回剧照来再给海报设计团队，看着素材来决定做出什么东西——基本上靠天吃饭。&lt;br&gt;好一点的，找一个时间，找一个棚，把演员请回来专门拍一些素材，回去再做。但是拍素材的时候，其实没有特别确定的想好到底要做几张海报、各自什么用途、各自突出什么元素、海报出来会是什么效果。大部分情况是想的差不多就去拍了，拍回来交给海报设计团队再细聊，素材够不够就这么着了。&lt;br&gt;这里可以讲一个故事：某国产大片，请了巨大的两个男女明星，真正巨星的那种。事先却不是很重视海报设计，在影片开拍的时候并没有在片场专门拍多少素材——就是专门拍的那点素材还没有跟海报团队充分沟通，片方就这么拍了。拍回来以后，海报团队觉得素材不理想，但是两大巨星不可能再帮你拍一次了。只能从剧照里面找。&lt;br&gt;海报团队在浩如烟海但是质量不高的剧照素材中找出一些，制作了5张海报，A男巨星看后表示很满意，同意使用。但是G女巨星不同意，觉得自己的形象不好，要求重做。海报团队之后又做了5张，这次G女巨星很满意，轮到A男巨星不满意，再次重做。&lt;br&gt;如此往复，来来回回海报团队做了20多张之后，两位巨星表示，这一组还是可以的，但是不够理想。可以先放着，再做5张来看看吧。&lt;br&gt;这时候被折磨了3个多月的海报团队心中千万只草泥马在奔腾。就算我是摊煎饼的，也有断货的时候，也不是说要几张就有几张呀，亲。&lt;br&gt;这个故事代表了很多很多中国电影海报的艰难诞生过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上好莱坞的作法大致上这样的。&lt;br&gt;1、在电影拍摄之前海报设计团队先来读剧本，把里面容易用静态视觉表现的元素提炼、把握商业类型、演员要求等。综合信息之后，跟片方（大部分是发行方）代表开会。这一次会议确定海报的组数、每组的风格、数量、用途、需要在海报上出现的演员及排序、需要在海报上体现的元素。&lt;br&gt;2、这些信息确定了之后，海报团队回去精读剧本，设计师画出几十到几百甚至上千幅海报样稿的草图（视设计预算和影片大小决定草图数量，这次的草图就是普通的铅笔画）。内部开会、筛选，列出一个建议的顺序和备选的清单之后，跟片方开会确认。这一次会议，会确认哪些草图是重点发展的对象，哪些需要修改甚至彻底重做，另外还需要补充哪些。（这样的沟通可能会有多次甚至是持续一段时间的）&lt;br&gt;3、海报团队拿到这一次的反馈信息之后，回去把选中的设计草图重新调整，画成更精细的图（这一次的图添加画面背景、道具、上色、字体等细节，有些甚至会找来与演员外形相似的替身演员做替代拍摄）。然后拿着这些精致的样稿去跟片方更大的领导开会，与会的可能还包括制片人、导演、演员经纪人、老板等。大家会从中确定使用哪些设计、补充哪些设计、哪些设计需要重做。&lt;br&gt;4、拿着这些确定的样稿，海报团队就会跟制片方沟通，哪些是需要演员单独拍摄的、哪些是需要影片特技部门配合出图的、哪些是海报团队跟组拍摄的。&lt;br&gt;5、素材拿到之后，海报团队就可以回去做后期的美术来实现最初的设想了。&lt;br&gt;6、如果你是一部《变形金刚》、《加勒比海盗》或者《蝙蝠侠》这样的巨无霸电影的时候，会同时雇佣4-6支不同的海报团队，把上述工作重复这4-6次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，这才是好莱坞的海报设计跟我们最大的不同。&lt;br&gt;但是，即使是这样的标准，他们还是做出了上面列出的这么一大堆无底线、无节操的相互抄袭作品。创作领域，总是出新确实很难。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21923064/answer/19797280
</link>
<author>
刘念
</author>
<title>
现实中「上流社会」的生活到底是怎样的？
</title>
<description>
（更新完毕了！答案已经全部重写）&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先给出我的答案：上流社会的生活方式，和平民阶层以及新富阶层相比，最核心的区别在于，&lt;b&gt;他们由于生理方面的原因，会自然而然地极端讲究吃、穿、用、度、住、行、礼的品质&lt;/b&gt;。在某些地区（比如东亚），集体文化的特点使得“张扬”是一件不好的事情。所以，这些地区的上流社会，在【衣】和【行】等有可能会被“外人”看见的方面，会保持表面上的低调。但低调绝不代表他们不注重衣和行的品质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纵观本题所有答案，只有佐藤先生对于日本上流社会生活方式的描述与我上面所说的相吻合。而其他人的答案，我可以明确说，都不是上流社会生活方式的本质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，仅仅给出上面这样的回答是不够的。我相信大家还等着我的解释：生理方面的原因？你不是在开玩笑吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有在开玩笑。事实上，仅仅解释【生理原因】是远远不够的。要想使本答案真正做到完善，得解释清楚两大问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;问题1： 凭什么定义：这群因为生理因素而极端讲究吃穿用度住行礼的人，是上流社会。而其他人所说的就不是。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;难道就不能有别的定义方式吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说，我们定义白芳礼老人，证严法师，特蕾莎修女这样拥有崇高道德情操的人，才是真正的上流人士，又有何不可呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而大富豪曹德旺这样的慈善家。不仅拥有雄厚的经济实力和崇高的社会地位，还乐善好施，受人尊重，生活简朴。他并不讲究吃穿用度住行等个人的生活品质，这还分明是个优点，说明了他的艰苦朴素。他凭什么就不属于上流社会呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;究竟是什么东西定义了上流社会？在这一点上，大家往往会想当然的得出一些似是而非的结论。比如传承啦，血统啦，修养啦，教养啦，社交圈啦，等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就连佐藤先生也在这一点上犯了错误。比如他答案的最后一段话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;也許，新興的富人階層會極爲富有，但他們從來沒有進入過「上層社會」。因爲，「炫耀自己的財富」，和「沒有教養」一樣，是最要不得的陋習。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;佐藤先生把东亚文化独有的谦逊和低调误当成了上流社会的标签。这是不对的。如果按照这样的标准，那么&lt;b&gt;阿拉伯世界就没有上流社会了&lt;/b&gt;。按照这样的标准，阿拉伯世界最显赫的沙特王室家族都不算上流社会。因为在他们的词典里，根本就没有“低调”这个词语。他们的奢靡铺张炫耀堪称世界之最。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果有某个定义“上流社会”的标准，把佐藤先生的家族定义成上流社会，却把沙特王室家族排除在外。那这个标准显然应该被抛弃。对此，大家应该没有异议吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，把定义搞清楚是一件非常重要的事情。它有助于我们深刻理解上流社会生活方式的本质。但想要搞清楚它，并不是那么容易，大家都太容易想当然了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;问题2：上流社会为什么要采取这种极端讲究吃穿用度住行礼的生活方式。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你不搞清楚这个问题，看完佐藤先生的答案大概就是两种感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
向往的觉得：哇！好神秘！好有派！好高大上！行为举止就是不一般，等我有钱了，我也要做这样讲究的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
鄙视的觉得：繁琐！矫情！做作！装逼！简直要吐了！我见过某个超级大富豪，资产XX亿，人家那么有钱，也就过着普通人的生活，没这么装逼呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;
这两种看法，其实都没能理解这种生活方式的本质：既不是装逼，不是为了让自己看起来很有派，不是炫耀财富，也并没有多高贵。就是因为生理方面的原因，自然形成的而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来，请允许我试着来解释清楚这两个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;============================================&lt;br&gt;首先，我要把本题的讨论排除出下面两种特殊情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一种情况：该群体（或阶层）是被某些标准从外部定义的。它对群体中成员来说，毫无意义可言。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如有个学术组织，要研究身处上海行政区域内的总人口随时间的变化曲线。出于这个研究目的，该组织把身处上海行政区域内的人，起了一个代号，叫做【上海人】。那么这个【上海人】的定义就只对该组织的研究有意义。而对于被定义的人来说，一点意义都没有。我现在在上海市内，我就是上海人；我明天去北京了，就不是上海人了；等我后天回到上海，我又成了上海人。是不是【上海人】，对我来说毫无意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二种情况：该群体（或阶层）是自发形成的社交圈和朋友圈。它对于群体成员来说，有意义且具备社交属性。但它对于群体之外的人来说，毫无吸引力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说，研究甲骨文的人，自发形成了一个学术圈子。大家在这个圈子里交流经验，相互学习和讨论，共同成长。它存在的意义就在于帮助和促进了大家的学术研究。如果你不属于这个圈子，你在甲骨文方面的研究就会比较艰难。但是，甲骨文毕竟是个小众的兴趣。这个群体对于外人来说，毫无吸引力。我们绝大多数人，一辈子不研究甲骨文，也能活得非常开心。我们才不想加入什么劳什子的甲骨文学术圈呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我们在这里讨论【上流社会】，它就不能是上述这两种情况。理由如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以想当然的给出一些条件来定义【上流社会】，比如说“有钱却不炫耀”，立刻就被沙特王室给操翻了。你还可以继续嘴硬说“按照我的定义，沙特王室就不是真正的上流社会”，其他人也拿你没办法。但我觉得，这样一来，这整个问题的讨论就毫无意义可言了。最终将沦为各说各话，各自定义，各自装逼，各自显摆我认识XXX而已。事实上，本题的诸多答案正是这么干的。有说我认识个富豪是上流社会的，有说我认识个红二代是上流社会的，有说祖上有传承的是上流社会的，有说中国根本就没有上流社会的。反正就是给个肯定的定义来，既不证明这个定义的合理性，也不证明它的意义，更不去问问当事人怎么看。大家提到的那些富豪和红二代们，他们自己觉得自己是上流社会吗？如果是，那他们觉得自己是上流社会的原因是什么？身为上流社会的一员，给他们带来什么好处？等等等等。没人说这些，没人去关心当事人的看法……&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，如果要使这个讨论本身有意义，我们所讨论的【上流社会】就不能是第一种情况：其存在对其成员来说无意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我无条件假设&lt;b&gt;【上流社会】并不是一个虚幻的外部定义，这个阶层本身的存在对其成员来说是有意义的&lt;/b&gt;，我要寻找这个意义。哪怕最终的结论是：这样有意义的上流社会不存在。但至少，我追寻这个结论的过程是有意义的。诸位能明白我的意思吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们再看看“上流社会”这个中文词汇，以及“high life”、&quot;upper class&quot;这样的英文词汇。虽然在定义上模糊不清，但我们仅凭望文生意就可以明确肯定，&lt;b&gt;它一定是被绝大多数人向往的&lt;/b&gt;。它绝对不会是甲骨文学术圈那种自娱自乐，圈外人毫无兴趣的小圈子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，【上流社会】也不能是第二种情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为什么要在一开始排除这两种情况呢？因为我看完了本题的所有回答和评论。有很多人把纯正的血统，生活习惯的传承，家族名号的传承，良好的教育和修养，高尚的道德情操，谦逊低调等等等等，当做是定义上流社会的重要因素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，以这些因素定义出来的上流社会，只会出现上述两种被排除的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们想象一下某人是北京普通白领，父母也是工薪阶层。但他祖上是民国大家，再祖上则是清朝贵族。此人有着纯正的“贵族血统”，甚至家里还传承着不少祖上的生活习惯，并保留着老祖宗的一些物品（在古玩市场上，还能卖出不老少钱呢）。但如果我们因此而把他定义成上流社会，他可能自己都会觉得搞笑。假如他答应被我们定义成“流氓”就可以拿到一万块钱的话，我估计他会毫不犹豫的答应。反正你送我钱，我不拿白不拿。你说我是上流社会，我就真是上流社会了？你说我是流氓，我就真是流氓了？你神经病啊你！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们再来假设：某广告公司的文员是恭亲王的直系后人。某钢厂的看门大爷，是醇亲王的直系后人。他们都为自己的皇族血统而骄傲。某天见面了，感觉比亲人还亲。在他俩的努力下，凑齐了满清十二大铁帽子王包括绿帽子王的直系后人。大家见到彼此可开心了，共同组成了一个QQ群，叫做【屌炸天の皇族后裔！】，每天在里面聊得不亦乐乎。他们确实是自发而形成了一个封闭的社交圈，圈内人都有着纯正的皇族血统。但是，没有外人对这个圈子感兴趣，想要加入进来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说高尚的道德情操，良好的教育程度和修养。这些东西，一个人具备了就是具备了，和什么圈子，群体，阶层无关。你定义他因此而属于【上流阶层】，对他来说毫无意义。这个上流阶层也不能带给他任何东西。所以说，这种定义完全属于文字游戏。不把他们定义成上流人士，而是定义成高尚人士，伟大人士，傻帽人士，笨蛋人士，也都可以。完全取决于定义者的心情和词汇量。退一万步说，就算是具备了这些素质的人们，为了躲避低素质的人群，而自发形成了一个“上流圈子”。该圈子对于圈外人来说，也是毫无吸引力的。粗俗的人，没有教养，不讲道德情操，一样生活得很好，他们根本就不向往什么【高尚人的圈子】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因此，纯正的血统，生活习惯的传承，家族名号的传承，良好的教育和修养，高尚的道德情操，谦逊低调等等看上去和【上流社会】很相关的因素，由于只能导致上述两种情况，全都被排除在了上流社会的定义之外。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文科生可能会对我这样的排除法感到不习惯。如果从图书馆查阅各种资料文献，从各个角度来还原所谓的“贵族生活”。总会得到大致差不多的图景：良好的经济条件，崇高的社会地位，祖上的身份和血统传承，优良的教育教养，在生活品质的细节上非常讲究。等等等等。凭什么对其中的大部分因素，你说排除就排除了呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因很简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从古代一直到近代，由于社会阶层高度固化，血统、教育、道德等因素一直都是和财富与地位牢牢绑定的。它们在过去对于上流社会的人来说是有意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说血统。东汉末年，卖草鞋的刘皇叔正是靠着汉室血统，来维持着自己起兵的名正言顺。而在封建时期的欧洲，王室和贵族的血统就意味着王位、爵位、封地等实质利益得到了法律上的保证。童贞女王伊丽莎白一世就算把自己的表妹玛丽斯图亚特给咔嚓了，也不得不按照法定继承序列指定玛丽的儿子詹姆斯六世为王位继承人。在以欧洲历史为基础的架空魔幻作品《魔戒》中，一无所有的阿拉贡，仅仅凭借着古老的人皇血统，就能对刚铎提出王位要求。—— 这就是血统所能保障的实质利益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，在古代乃至近代，血统是和实质利益有着几乎强行绑定的关系。拥有血统的人自然会有动机集中的起来形成圈子甚至阶层，而这个圈子或阶层又有利于血统和实质利益在圈内延续和壮大。所以说，不管这个圈子或阶层的名字是叫【上流社会】还是叫【贵族】还是叫【狗屁社会】，它对于圈内人来说都有着巨大的意义，而且是&lt;u&gt;好的意义&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说教育，教养，道德这些。正所谓“仓廪实而知礼节，衣食足而知荣辱”，过去的数千年，全世界的平民几乎唯一的生活目标就是仓廪实和衣食足，就是平安的活下去！什么识字呀，接受教育呀，有教养啊，知礼节啊，等等等等，和绝大多数的平民无关。所以，一个人假如是平民，他是极难拥有良好的教育程度和骑士精神这样的道德情操的。（插个题外话：在隋以后的中国，平民也能接受教育，参加科举走入仕途。所以有人说隋以后中国就没有世家了。——意指像欧洲和日本那样的垄断了受教育权和国家统治权的贵族集团。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在当今世界，血统、教育、道德这些因素已经失去了和财富与地位的强绑定关系。除非老爸是富豪或高官，否则血统带不来任何实质利益。因血统而形成的圈子，对其成员无意义，对外人也没有了吸引力。而平民也可以拥有良好的教育、教养、高尚的道德情操。所以，如果我们还抱着这些过时的因素来定义当今世界的上流社会，显然是刻舟求剑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的朋友可能要问了，血统之类的因素，不能单独用来定义【上流社会】，但是，如果把它们和财富，地位结合在一起呢？能不能起到&lt;b&gt;锦上添花&lt;/b&gt;的作用呢？比如一群当今社会的高官富豪，碰巧祖上也都曾是皇族。这群拥有纯正皇族血统的高官富豪们，因为共同的血统和利益而彼此结交，形成一个有机的圈子和阶层。那血统在中间不就起到作用了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这种情况，这个圈子是确切存在的。但是不管你把这个高官富豪所组成的圈子定义成什么，所谓“高贵的血统”对于这个圈子来说都是毫无意义的，它只不过是这些高官富豪们为了结识彼此而找出来的借口而已。就算没有纯正的血统，这些高官富豪们也会找到别的借口来认识彼此。这跟高官富豪们拜李一做师傅，其实并不是在内心里有多么崇拜和相信李一，只是为了结识李一其他的高官富豪徒弟，是一码事。常玩社交圈的，都懂我说的意思。我这里就不展开论证了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然我们排除了上面两种特殊情况。&lt;b&gt;则意味着我们要讨论的【上流社会】对其成员来说不仅有意义，而且还被绝大多数的圈外人所向往。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那这个意义就不难得出了，进化学已经告诉我们：除了更好的生存与繁殖 ，即【富贵生活】和【优先优良的性交权和配偶权】，再没有别的东西是被绝大多数人们所向往的了。而【富贵生活】能直接导致【优先优良的性交权和配偶权】，女性亦是如此，皇帝的女儿不愁嫁嘛。【富贵生活】也会自然而然的导致更高的教育水平，良好的教养，等等等等。所以，我们干脆把关联条件直接简化为【富贵生活】。而【上流社会】存在的意义，就是有利于其成员保持、延续和巩固【富贵生活】。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此，我们可以得出第一条公理：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;公理1：假设存在某个单一或一系列因子X，使得具备X的人可以被称为顶级上流社会。那么，如果从某人从出生起都与顶级富贵生活无缘，那么此人绝不可能具备X因子。哪怕他拥有着其它任何条件，比如高贵的血统，贵族的传承，良好的教育程度和修养，高尚的道德情操，等等等等。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，我们又看到，无论是古代近代还是现代。保持了两代以上的顶级富贵生活，可以无一例外的把新富阶层变成顶级上流社会。就像摩根，洛克菲勒和福特家族的子孙都步入了顶级上流社会，可这三个财团的创始人乔治皮博迪，约翰洛克菲勒，亨利福特，全都是出身贫寒的“暴发户”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于此同时，我们又拥有这样的广泛共识：【上流社会】绝不仅仅等同于过着富贵生活的人。又及，一个真正的上流人士（虽然我们还没有探讨清楚具体该怎样去定义），哪怕失去了财富和地位，失去了富贵生活，他依然是上流人士。落魄的贵族，依然是贵族嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此，我们得出第二条公理：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;公理2：持续拥有顶级的富贵生活，是产生X因子的充分条件。而当某人一旦具备了X因子，就算失去了顶级的富贵生活，ta也不会失去X因子。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我们来考虑人们关于【上流社会】最重要的一条广泛共识：【上流社会】应该是要和新富阶层严格的区分开来的。正所谓三代才出一个贵族嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;而所谓新富，至少是从出生算起的一段时间内，和顶级的富贵生活无缘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此，我们可以采取一个等价的表述方式作为第三条公理：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;公理3：如果一个人在某个年龄（姑且定为25岁）之前，都没有能够具备X，则ta此生无法具备X。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个公理的表述等价于：上流社会不是由一代人产生的。看不懂的请自己琢磨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（因为一万字的字数限制，大受欢迎的翠花的故事被我删除了，不好意思。如果大家想看，可以看我的专栏。我贴在那里了：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/zazaza/19621180&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;翠花的故事 - 刘念的杂文 - 知乎专栏&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面的公理1,2,3，不仅囊括了人们对于【上流社会】的基本共识，也把那些和上流社会的本质无关的似是而非的因素排除在外了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据这公理1,2,3，我们能得出两条重要结论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 要使一个人具备X因子，需要，且仅需要，他从出生起就享受着持续的顶级的富贵生活，一直持续到他身上产生了X因子为止。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. X因子一旦被某人具备了，就不会再失去。如果某人没有具备X，则年龄越大，越难以具备。直到某个年龄段之后，再也不能具备了。（生理上的肌肉记忆正好符合这样的情况，掌握了，就不会失去。而年纪越大，就越难掌握。无论是骑自行车还是游泳还是学语言，都是如此。）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;由上述两条结论，结合我对实际生活的观察，我得出的最终结论就是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;上流人士会因为从出生起就享受着的顶级富贵生活，而每个维度的生理触觉上，全面养成顶级的敏感度。正如著名童话《豌豆公主》所隐喻的：&lt;/b&gt;压在二十层床垫子和二十床鸭绒被下面的一粒豌豆，她居然还能感觉出来。除了真正的公主以外，任何人都不会有这样的敏感度！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而这，正是他们过着极其讲究吃穿用度住行礼的生活方式的本质原因。&lt;/b&gt;不是装逼，不是矫情，不是【因为我上流，所以我不得不这样生活】。而是自然而然的要这样生活。否则的话，就在生理上都无法忍受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人可能还没能真正理解我说的是什么。他可能一边看了我的答案觉得“说的不错”，一边依然觉得&lt;a data-hash=&quot;2d6717f820b2fc9e6450b0a3ff7542eb&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/calliope&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@葛巾&quot; data-tip=&quot;p$b$calliope&quot;&gt;@葛巾&lt;/a&gt;  姐所说的“出差的时候，不管住多么高档的酒店，都要睡自己带的枕头”，是一件很麻烦的事情。其实一点都不麻烦，不带自己的枕头就睡不着觉。就是这么简单。这不是装逼，也不是精神衰弱。有的人可能会觉得这脑袋也太娇嫩了吧？事实上，想象一下你自己穿越到古代，哪怕是做皇帝，你在生理上都会无法忍受那恶劣的生活环境：没有空调，没有电灯，颠簸的马车，潮湿的棉被…… 这可是在当时的人们眼中最顶级最奢侈的生活了。同样的，你一躺上招待所的木板床就能呼呼大睡，在某些人看来，这真的是在生理上无法忍受的粗糙的生活质量。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;真正的上流人士，正是靠着这样的生理特质，和新富阶层们永远的区分开来。而当他们遇到同类人，立刻就能发现彼此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个刁钻古怪、中专毕业的上海中产家庭的主妇。她可能根本买不起几万块钱的枕头。她只有两个枕头，一个5000块买的，一个3800块买的。分别用来在冬季和夏季枕，并且配上不同的被子，她才能觉得睡得舒适。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而一个爽朗大气、名校毕业的山西煤老板，资产几个亿。平时生活一贯简朴。某天心血来潮，一下子买了好几个几万块钱的枕头，每个房间都放两个。但你在这些枕头中间掺一个十几块钱的，他也根本睡不出区别来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们可以说，这个上海主妇是要比山西煤老板更“上流”。而这个山西煤老板，如果过了一定的年龄，也许他这辈子都“上流”不起来了。虽然他什么都买得起，但他感觉不到了。他在生活的某一天，可能会觉得：“有钱真他妈没意思”。而真正的上流人士，其实是不会发出这样的感触的。有钱真的很重要，没钱了，生活就成了煎熬。光是有吃有睡，是远远不够的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平民出身的人，成年后如果在生活中专精某一项，可以在该项目上培养出特别细致的感觉来。比如知乎上有品酒方面的专家，品不同的酒一定要配不同的酒杯。对其他人来说，这种行为好像很装逼，我们无论用怎样的杯子喝酒，哪怕是用碗喝红酒，味道也都是一样的。对他来说，这就有着很大的区别了，杯子不合适就品不出最恰到好处的风味。他在这一项上面，拥有最上流的生理感觉，但他在生活的其它方面，可能就没这么讲究了。而最全面，最精致，最敏感的全方位生理感觉，只有从出生起就生活在顶级富贵的环境中，才能拥有。民国四公子之一，张伯驹这样的收藏鉴赏家，书画家，诗词学家，京剧艺术研究家，分明就是童年时候玩出来的呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;写到这里，大家再看一下佐藤先生对日本上流社会生活方式的描述：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21923064/answer/19789278&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;现实中「上流社会」的生活到底是怎样的？&lt;/a&gt; 相信会有不同的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本上流社会谦逊低调，阿拉伯上流社会张扬炫耀。但对于顶级的生活品质的讲究，是一致的。这才是上流社会生活方式最本质的共同点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的生理特征，也代表了长期保持富贵生活的终极结果。在几百年前，我们还可以说上流社会代表着生活方式的终极模仿方向。可这一点在今天要被打破了。无数年轻的才俊，宁可模仿硅谷的生活方式，因为乔布斯，拉里佩吉，谢尔盖布林，埃隆马斯克这样的年轻人的偶像兼精神领袖才真正改变着这个世界。就连美国最新的畅销书《社会动物》，都已经把谢尔盖布林这样典型的新富直接称为【上流人士】了。但是，失去了【被模仿的终极目标】这个标签根本就不要紧。只要乔布斯，拉里佩吉，谢尔盖布林，埃隆马斯克始终拥有巨额的财富，并且一直传承下去。不管他们本人的生活方式是怎样的，他们的孩子终究会在富贵生活的滋养下逐渐形成极端讲究吃穿用度住行礼的真正的【上流社会生活方式】。这就好像低学历致富的人如此之多，他们似乎也看不起空有高学历的人，但他们的孩子孙子们一定会借助他们的财富上最好的学校。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来就说说这种生理因素的意义——它带给人们的，可绝不是花钱如流水那么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是它对于个人的意义。我们每一个人，无论是平民还是上流阶层，这一生所经历的事情在数量上都是差不多的。但上流人士生命的广度要远远超过平民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平民的生命就像是下面这个六角形，面积代表他此生所经历的事情，周长代表他此生所接触的外部事物的广度。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/bf/3abf5cd766a71fcc239ca839739efb1b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;227&quot; data-rawheight=&quot;179&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;227&quot;&gt;&lt;br&gt;而上流人士的生命，则是下面这个图案：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/0d/a70d91b3e7fde36a2fd4c88efcc1e995_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;249&quot; data-rawheight=&quot;190&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;249&quot;&gt;&lt;br&gt;面积差不多，可能就大了一点点。但周长就……&lt;br&gt;&lt;br&gt;每一个枕头，每一个酒杯都是不同的生活体验。平民又如何可以与之相比？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对于社会的意义就更大了——它创造了整整一个金字塔般的奢侈品行业。不要简单的以为，奢侈品行业只是为了满足二逼们的炫耀欲而产生的。如果你这么想，可能你还根本不了解奢侈品的本质。二掉的那个人，可能是你自己。不是说，你不用奢侈品，所以二。而是说，你不懂奢侈品的本质，你就赚不到富人的钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;福特T型车所代表的大型规模化标准化的工业产品，满足的只是平民的需求。而越上流的人，要求越别致，品质越好的产品，不是为了装逼，只是为了满足最基础的生活需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在另一个知乎问题&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21707636&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;什么是奢侈品？&lt;/a&gt;中，上流人士代表佐藤说：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;對於很多人而言，毛巾、T-shirt，玻璃杯、盤子、煙灰缸、撲克牌、零錢托盤、皮帶、小鑰匙釦、枕頭套、床單，這些大概都算是&lt;b&gt;生活必需品&lt;/b&gt;。即便不全爲，也必定有一両樣是你的生活所必需。而以上這些，都是 Hermes 的主要產品。它們只是質量好，可以用很久，而已。&lt;/blockquote&gt;总结一下佐藤的全答案就是：商业化的被称为“奢侈品”的产品，仅仅是那些对生活很讲究的人的生活必需品。在佐藤看来，根本就不应该用“奢侈品”这个词语来形容这些生活必需品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而平民代表菠菜姐&lt;a data-hash=&quot;a1d971f2154a83f8b975093bc22698b6&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhu-yi-jing&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@朱怡婧&quot; data-tip=&quot;p$b$zhu-yi-jing&quot;&gt;@朱怡婧&lt;/a&gt; 说：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我定义奢侈品就是没有他我感觉不到明显的生活质量下降，但拥有他需要费明显比较高或者麻烦的时间和金钱。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;菠菜姐对生活品质的要求明显低于佐藤先生，佐藤的必需品，在菠菜姐看来就是奢侈品了。而奢侈品的价格为何如此昂贵？真的就是【一分钱一分货，一毛钱两分货，一块钱三分货】。这句话大家通常都以为其中的一分钱，一毛钱，一块钱，说的是售价。其实不然，它说的是成本。高成本才导致了高售价。那些商品不变，把售价直接加两个零，反而卖得好的故事，都有瞎编的成分，要骗也只能骗新富。真正的上流买家，是不会被这些伎俩骗到的。在顶尖的品质上，几何倍数的成本提升，往往只能带来百分之一的质量提升。这细微的质量差别，平民买家根本感受不到，而它正是上流买家不惜用最昂贵的价格，也要追求的。因为，他们无法在生理上容忍粗糙。就是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，有的生意确实是普通老百姓做不来的。因为他们不懂得用高出3倍的成本，来让品质提升0.1的意义何在。就算他们这么做了，他们也不敢定高价格。因为他们不相信居然会有人愿意用高出5倍的价格，来买这品质好出0.1的产品。在他们看来，这纯属钱多烧得慌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我们家蛋糕店为例。自从去年火了以后，武汉的烘焙爱好者就纷纷效仿，然后又纷纷垮掉。其实说白了，不是我们的技术有多牛逼，是别人根本想象不到我们用了多么昂贵的原料。那些模仿者，用便宜的原料做出的产品，口味也就比我们差了一点点。但正是这一点点的差别，使得他们就算定价低也不好卖，因为低端市场已经被皇冠和仟吉这样的烘焙巨头搞成红海了。而对于高端消费者来说，这一点点的口味上的差距，正是他们在生理上无法忍受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于我哥，我们蛋糕店的首席蛋糕师，刚刚带着我妹去从上海品鉴美食回来。听我妹说，他在cova吃蛋糕，吃一口就剩着了。他已经在生理上无法忍受cova的品质了。要不是这事儿发生在我亲人身上，我真的会觉得这是在装逼。我遇到的人里唯一能媲美我哥的，是法国一个大奶油厂商（我们的供货商）的老板。他来武汉，在我们家吃蛋糕，每种蛋糕吃一口就能说出全部的原料成分，甚至连比例也说得八九不离十。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后转到我的老本行，说说追女孩。不说透，大家自己悟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在同样收入的情况下，女人的生活方式通常都是比男人要更“上流”的。她们对吃穿用度住行礼会比男人更讲究。为什么有的有钱人吸引女人特别容易，有的有钱人则没有女人爱或者纯给女人做凯子？因为有钱人在生活方式上面有条件做到更上流，也就是更讲究生活每一处细节的品质，这是吸引女人的重要原因。如果你仅仅是个土豪，其实对女人没什么吸引力（乡村女神除外）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你有一颗上流人士的心，有一种精致生活的精神。哪怕你兜里没几个钱，也是很有魅力的。我在华科大住了四年了。华科大各个校区加起来我吃过31家食堂。每个食堂里每道菜，我都至少吃过两次以上。我知道哪个食堂的那道菜最好吃，以及同样的菜在不同食堂的口味上的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你是华科学子，你能做到吗？这和钱无关，食堂很便宜的。如果我是华科的学生，我和你约同一个妹子。你带她去光谷吃东西，也许你花费比我还大，但我胜算很可能比你高。因为她能感受到我在生活的各个方面对细节品质的自然而然的追求。我比你，更“上流”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后。对&lt;a data-hash=&quot;2d6717f820b2fc9e6450b0a3ff7542eb&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/calliope&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@葛巾&quot; data-tip=&quot;p$b$calliope&quot;&gt;@葛巾&lt;/a&gt; 姐说一句。我否定了你的“血统论”，“官府论”等等。但在我心中，你是知乎最上流的几个人之一。原因不在于你的七大姑八大姨都是各种名人之后。而在于你对生活细节品质的讲究和挑剔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写完了，请批评。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==========================&lt;br&gt;update:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;a1d971f2154a83f8b975093bc22698b6&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhu-yi-jing&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@朱怡婧&quot; data-tip=&quot;p$b$zhu-yi-jing&quot;&gt;@朱怡婧&lt;/a&gt; 姐指出了我的一个误导。她说：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我虽然赞了，但并不太认同生理细致的人生命周长就比普通人长。这就好像孔子和老子的区别，我认为一个安贫乐道的人在生理上不讲究，但在精神上很宽广，这也是很厉害的。就拿最后一个例子说，固然带女孩子吃各种食堂很有趣，但那些吃不出每个食堂区别但让女人感觉温暖有趣，甚至让女人可以成长的男人也是很优秀的。 你对上流社会的定义很有道理，但在生命广度上过多依赖物质生理的论点我不认同。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;菠菜姐说的是对的。是我表述有误。我的本意是：可怜的上流社会，也就剩下物质敏感度这最后一根稻草来严格和新富以及平民区分开来了。精神层面的东西，每个人都可以拥有，不足以区分社会阶层。所以我也就没有提到。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21028176/answer/18120194
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
日本为什么产生不出亲中政治家？
</title>
<description>
得票最多的回答有些地方并不恰当。事实上从49以后，日本在各种种意义上都是对中国最好的西方国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在冷战时期，远东一带美苏交锋的最前线是朝鲜半岛和台湾海峡，美国一直想要把地理位置合适的日本改造成后方基地。但是日本社会左翼力量奉行不再战，尽力不让日本掺和美国的军事行动。右翼力量心里还有那个大东亚共荣，亚洲的事情也不想让美军掺和，总之就是不配合。日美安保签订之时全国爆发上千万人的大游行，越战去围冲绳的美军基地，各种抵制美军在日本的军事部署。首相菅直人和官房长官仙谷在他们的学生时代都曾经参与其中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;70年代以后日本彻底混出来了，经济上大翻身，之后中日邦交恢复，日本一马当先成了对中国最大的援助国之一。各行各业多少生产线是从日本引进的，根本数不过来。而且和美国等国不同，日本的援助不但数量大，而且一般不在意什么人权状况等附加条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某事件之后，第一个访华的西方国家元首是1992年的日本天皇。之后也是不间断地提供经济援助和对华投资。那时的日本经济如日中天，达到过美国的7成，超过英法德总和，日本肯出手，西方的经济封锁立刻就没什么意义了，算是帮中国渡过了又一大难关（有兴趣的可以查一下90年代中期中国的通胀）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再然后的事情很多人就有印象了，网络开始普及了，各种官方民间的反日宣传增多了，日本最终变成了一个有需要时就拿出来用一下的充气娃娃，10多年后曾经友好的中日关系变成了今天这个样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其在2009到2012这三年前，民主党上台，内政搞不好那是理所当然了，没有执政经验。但是他们一度打出了亲华反美的外交路线，以为至少能和中韩改善一下关系的，结果换来的是变本加厉的反日。即使是上次反日大游行的2005年都没有烧过工厂，这次焚烧了松下等公司的工厂。松下是邓小平亲自请来的第一家对中国投资的外国企业。还抢了佳世客，那是民主党高层冈田克也家的产业。最近又封了在日本被称为日奸媒体，几十年如一日大说中国和朝鲜好话的朝日新闻的微博。这些事情这一年都快把右翼那帮孙子笑死了好吗？还“亲中”？有几条命都不够亲的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一天不摆脱这种喜怒无常的行事方式，永远不可能有在某个民选国家活得好的“亲中”政治家，不只是日本。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21698198/answer/20266497
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
既然教材都把知识讲得那么清楚明白了，为什么还需要课堂的存在呢？
</title>
<description>
教材不是万能的，老师和课堂的引导作用不可缺少，原因如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 需要老师讲解关键概念&lt;br&gt;同样是学《九阴真经》，梅超风学到半身瘫痪，武功比他低得多的郭靖就安然无事，因为梅超风只有教材，无人指点，连「三花聚顶」、「五气朝元」这些基础概念都不懂，而郭靖由马钰打好了道家内功的基础，后来又一路遇到周伯通和洪七公的指点，才把《九阴真经》练得这么扎实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 光看教材会沦为纸上谈兵&lt;br&gt;王语嫣聪明绝顶，家藏天下最丰富的武学教材，但她只看书没有老师指点如何修炼，所以空自背熟了天下武功，一招一式都不会用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 缺少老师的指点容易误入歧途&lt;br&gt;鸠摩智、慕容博、萧远山这哥仨就是最好的例子，对着少林七十二绝技的教材练半天，但不懂如何以慈悲佛法调和化解，最后病入脏腑，差点要了命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 不同人对教材的理解可能产生歧义&lt;br&gt;岳肃和蔡子峰都看过了《葵花宝典》，但两人的理解截然相反，以至于酿成后来华山的剑气之争，可见光看教材是可能学错的，这也跟人的悟性有关。林远图尽管看的是二手教材，但天分更高，最后是他练成了辟邪剑法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 教材可能很难懂&lt;br&gt;《侠客行》的剑谱就刻在石壁上，但一群武林中修为最高的人钻研几十年都找不到窍门，最后被不识字的石破天误打误撞领悟，说明不是每个学生都看得懂教材的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 打好基础最重要&lt;br&gt;有人或许会问了，袁承志练《金蛇秘笈》，张无忌练《九阳神功》就没有老师，不也练成了吗？除了他们天赋异禀，穆人清、木桑和张三丰之前为他们打下的武功根基也不可忽视，否则他们不可能无师自通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使是真的从来没人指点的胡斐，在练家传刀谱的时候，因为缺少了前两页，也总觉得练得不对，后来瞧了瞧阎基的刀法，对他也有很大帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 老师可以起到督促作用&lt;br&gt;陈近南把功法口诀传给了韦小宝，但无人督促，韦小宝根本不练，所以，光有教材有什么用？&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 当然啦，有老师教也不能说万事大吉，万一你的老师是戚长发呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20992832/answer/20244343
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
印度是否落后于中国？为什么？
</title>
<description>
这个问题确实很有意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我觉得&lt;a data-hash=&quot;776e7bf70768985a22d17247c8af72ec&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/briansun&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@堂主&quot; data-tip=&quot;p$b$briansun&quot;&gt;@堂主&lt;/a&gt; 举黄亚生的文章的时候忽略了很多问题。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;黄亚生的文章，只是提出“专制对经济并不保证有更好的效果”。在学术界，这是一个统计上的概念。换句话说就是，既存在专制对经济具有正面效果的国家，也存在专制对经济存在负面效果的国家，民主也一样。民主和专制从总体上说都不能保证对经济有特定方向的特定影响。在统计意义上，民主体制与经济发展没有显著相关性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是总体、统计、与个体是两回事。放在中印两国的具体案例分析上，就不能说各自的发展和民主专制毫无关系。而只是说，如果印度更换为专制体制，虽然一些影响经济发展的方面会改善，但是另外一些有助于经济发展的方面却有可能削弱，最后对经济发展产生更积极或更负面效果的可能性都存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实简单地说就是：对于中国/印度各自的经济发展来说，执行民主/专制体制会比现在更好还是更差，这在概率上是五五之分。但是现在中国执行专制体制比印度执行民主体制更好，这是毋庸置疑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;否认中国的经济大大优于印度，这是没有意义的。所有的数据都摆在台面上。&lt;a data-hash=&quot;c2cee4663fb5e63b7d0c4db8ae7923bd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/eddy-6&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Eddy&quot; data-tip=&quot;p$b$eddy-6&quot;&gt;@Eddy&lt;/a&gt; 把这数据已经摆出来了。而且去国印度旅游、经商的中国人也有不少，有几个人觉得中国经济不是大大优于印度的？经济学家从1990年代就开始吹嘘印度有“超越中国的潜质”，结果呢？两者的距离却越拉越大。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;民主理论上有一个监督闭环的效果，理论上印度的政治会比中国清明、贪污会更少。结果呢？透明国际的排名里，中国腐败水平显著低于印度。否认这些事实，来单方面宣称印度更有潜力，宣称它以后发展会比中国更好，这是没有意义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这个问题，我们不应该流于表面去谈民主专制，而应该具体去看中国的制度到底在哪些方面有利于经济发展，而印度又出了什么问题。&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要明确的一点是，这世界上有资格嘲笑印度的国家并不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度本身的发展是不错的。在发展中国家里，一直保持着不错的增长率。在科技领域也有不错的表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别看我们成天嘲笑印度研发个坦克都这么凄惨、研发个飞机一直难产、研发个导弹能打出布朗运动效果，可反过来讲，这世界上有几个国家有能力研发这些东西？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，大家偶尔嘲笑一下并无不可。但请不要因此小看了印度，这也是一个雄心勃勃的大国。它虽然弱点很多，但是由于中国在前面挡抢，所以欧美国家需要扶持印度来进行平衡。因此印度很多经济上的问题，不会被欧美伺机攻击（实际上就印度的外汇收支处境，对于欧美来说，要在这个国家搞出金融风暴来并不是难以办到的事情），而且还会在科技、贸易等领域给予很大的支持。所以印度的发展不会差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他们也难以超越中国。即便印度真的有能力超过中国，当印度成为欧美最大的挑战者时，欧美的战略压力就会转到印度身上。就印度的金融和外汇收支，是经不起欧美蓄意打击的。&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈到经济发展，各个国家的禀赋是不一样的。比方说，沙特阿拉伯的人再懒，政府再不行，国家经济也是遥遥领先。所以，中国和印度，本来就不是在一条起跑线上的。我们先不谈体制，来谈谈这些起跑线上的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度严重阻碍经济发展的禀赋之一，就是种姓制度。种姓制度之所以对经济有严重制约，是因为这个制度杜绝了社会流动性。一个社会里，如果一个人勤恳工作和玩忽职守所得到的待遇差不多，那么人就会倾向于玩忽职守。你再勤恳工作，收入、地位、晋升渠道都与那些三天打鱼两天晒网的同僚差不多，那很快就会丧失斗志了。种姓制度，恰恰造成了这一问题。工程师和工人是不同的阶层。工人干得再好，也不能成为工程师，不能成为部门经理、厂长。少数几个低种姓高升的案例不能改变印度产业受到种姓制度制约的现实。而印度极度保守的劳动保障相关的法律又加剧了这一问题。所以尽管印度没有大锅饭，但是其产业人员的敬业心、工作效率都远远不如中国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总的来说，印度的整个文化都传承了传统文化，英国的文化仅仅嫁接在社会上层。社会中下层仍然维持着封建时代的文化。这种文化对于现代经济发展极为不利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反过来讲，中国在20世纪虽然出了很多岔子，但是经过六七十年的动荡之后，整个社会文化已经从过去的封建时代的文化彻底转变成为一个适应现代资本主义发展的文化体系。打碎或压制了很多不利于经济发展的文化因素。比方说，对女性教育和就业的歧视被极大地压制，这使得中国虽然人口与印度差不多，但产业劳动力却多得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，从社会文化上讲，中国比印度就领先几十年，这种领先自然对经济发展能产生极大的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，中国社会对教育也非常重视。这来源于中国上千年的科举历史。教育对个人发展的重要性已经印入了中国文化，因此中国的教育体系远远领先同等水平的发展中国家。印度的公立基础教育体系，到今天甚至都不能和中国30年前相比。而基础教育，对于培养合格的产业工人有着决定性的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再者，中国有着一个前无古人后无来者的天赐良机，那就是苏联转移的工业体系。拥有完整工业体系的国家，在发展中就具有巨大的优势。当外资投资的时候，就很少会出现，所需要的相关组件完全无法在中国生产的情况——顶多是技术水平达不到。当一条产业链上的企业都到中国来投资，他们很少会发现，中国难以供应相关的产业工人和技术人员。把一个产业从低级培养成高级的难度，要远低于把一个产业从“”什么都没有“”培养到高级的难度。印度制造业的衰弱，和这种先天性的缺陷是分不开的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些因素，可以说从根本上决定了两国经济发展的差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;制度上造成的差异，只能说是起到次要作用。但并不是不显著。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说既然专制和民主在经济领域并没有谁有什么优势，那为什么中国专制会比印度民主好？这就是个颇值得玩味的问题了。我的看法是，这是因为中国的专制是专制制度的世界最高水平，而印度的民主则是民主制度的三流水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以中国玩专制还能把经济搞得好，是因为中国有两千来年的中央集权历史。在这么长的历史之间中国早就把很多专制体制的重大弱点一一改良。一般国家玩专制体系，往往都会因为这些弱点而彻底崩盘。曾有很多欧美学者根据其他国家集权体系崩溃的情况来预计中国的崩溃。这种预测失败的根本原因在于，他们没有看到中国历史上针对专制体系所总结的经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比方说，中国在公务员招聘制度上就回归了传统经验，采用考试制度，大幅度减少专制制度中常见的任人唯亲的问题。而官员选拔也产生出明确的制度。通过退休制度、任期制度避免了专制制度中常见的终身领导人以及世袭问题。诸如此类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;方绍伟曾经提出专制制度的一个核心问题就是“基因悲剧”。专制导致统治阶层流通不畅，政府官员依赖血缘而不是才能得到晋升，最后会导致政府执政能力在初代之后迅速衰弱，国家发展受阻，社会不稳定，最终崩溃。而中国的制度在则已经能很好地回避这一问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到经济的角度，中国之所以能发展迅速，是因为早年间政府把官员提拔的首要标准定为经济发展。专制制度下，官员对上级负责，晋升是工作的最大动力。把经济发展定为晋升的首要标准，这使得大量官僚都在不断地向这个方向努力，这样产生出来能量绝对不可忽视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有人会说，民主体制下官员如果把经济发展的好，也容易得到连任啊。但是民主体制下，寻求连任，并不是只有走经济发展一条路。或者这么说，走经济发展是寻求连任最难的道路之一。最简单的是什么呢？是搞族群分裂。就是宣称“千万不能选他们，他们都是XX的走狗，是出卖你们利益的。只有我是和你们一边的。”听起来是不是很耳熟？在台湾选举中看到不少吧。这就是新生民主体制的典型问题之一。当然，随着民主体制的成熟和经济的发展，这种问题会逐渐消失。这里主要说的意思就是，通过发展经济而获取支持率，只是民主体制下官员寻求连任或升级的途径之一。这并不是唯一路径，也不是走的最多的路径。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是由于中国官员成天考虑的都是经济发展，因此他们对招商引资、基础设施建设等等才会如此热衷。这才会加速经济发展。这使得专制制度下，司法与行政对经济发展的负面影响被大大压制，甚至在一些情况下逆转为利用司法和行政的问题来加速经济发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我知道有人一定会说，用GDP这种简单粗暴的方式来衡量经济发展显然是片面的，这也会带来不顾环境污染和人权的问题。的确如此，但是，这种方式虽然问题重重，却也比官员完全不在意经济发展来得好。官员不在意经济发展，难道就能指望他们顾及人权和环境了？这个问题我们将在印度的案例中看得非常清楚。这种路线，负面效应很多，也需要改良，但这并不能改变这一事实——与其他体系相比，它更有利于经济发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，中国的制度，不但回避了一般专制制度的弱点，反而利用了专制制度执行力和效率方面的优势对经济产生了正面作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能也会有自由资本主义的信徒出来说，其实发展经济这东西，政府最好不要参合，资本自己发展其实效率最高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不得不说这种思路早就过时了。自由资本主义是资本主义发展早期的正常思维。那时候未占领的市场无比巨大，资本自由驰骋是最佳发展路径。但是如今，世界市场每一个角落基本都是有主的，开辟新市场无比艰难。很多领域，有政府支持和没有政府支持往往就是成功与失败的距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府本身当然不如资本家对市场的嗅觉更灵敏。但是政府有一件事情是资本做不到的。那就是对外部性收益的收集。我们这里把外部性成本暂时放在一边，着重谈外部性收益。一个企业所产生社会效益未必能被企业本身收获。比方说，中国建设了高铁，高铁本身只能通过车票来获得收益。各个产业因为交通便利而产生的额外效益，这是高铁拿不到的。但是政府可以拿到，因为政府有税收。因此政府可以把新增社会效益所产生的税收补贴给高铁，让高铁保持低价和快速发展，从而对经济产生更大的刺激作用。比起高铁直接收高票价来收回投资，这是更能产生一个正循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于一个发展中国家来说，其实所有的产业发展都具有外部性收益。一个产业发展的好，就能击败外国同类产业并夺取他们的利润。那么这个产业就能在本国内招收更多的员工，采购更多的货物。因此带动一大块经济发展。这种外部性收益，这个产业本身拿不到。而政府可以通过税收拿到。因此，政府可以用这种收益或者预支潜在的收益来帮助企业发展。中国政府的整个行为模式基本就可以看成是这样。重工业、交通、化工等等，发展模式基本都是这样。很多时候政府甚至不是直接出资帮助，而是采用担保的方式为企业发展获得贷款。如果企业发展顺利，那么政府实际上根本没出钱，就帮助了经济发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么有人说，自由资本主义所提倡的小政府和减税是不是能产生同样的效果呢？答案是不能。因为一个产业所带动的社会收益，在减税方案中就会分散在社会的各个部分，而不能集中起来鼓励这个产业的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这种模式也带来了大量的失败案例。政府资金流失、骗贷、项目欺诈、私相授受、任人唯亲，等等问题，都是存在的。但是从世界主要国家发展的过程来看，这种模式已经越来越主流化。政府辅助产业发展的模式只会得到不断的完善，解决现有的漏洞，而不会衰落逆转。中国政府正是因为采用了“以经济发展为官员晋升首要标准”而歪打正着，走上了这条道路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不可否认，中国的政治体系有着极其深刻的问题。但是经过了这么几十年的发展，恐怕很少有中国人更愿意回到过去或者成为印度公民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，不要一说专制就以为大家的水平都一样。几千年的经验积累和新手上路的水平是不一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样的道理，民主体制的水平也不是大家都一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度的民主制度，可以说是民主之中的三流水平。一流水平是欧美，二流水平是东欧、韩国，三流水平就是印度、墨西哥这一类。后面还有一大堆不入流的民主国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一流民主国家，经历了长久民主之后对民主的一些问题和漏洞已经有了清醒的认识，能够比较主动地回避这些问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二流民主国家，虽然民主体制还有诸多问题，但是由于经济发展水平，能够比较好地维持住局面，同时把民主体制向前推进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三流民主国家，民主体制问题实在太多，而且贫富差距极大，根本没有任何大规模改良的希望，偶尔零敲碎打的改良还是有可能的。不过民主体制本身没有崩溃之虞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不入流的民主国家，民主体制问题多多，基本不能有效运行，国家动荡，民主体制存在崩溃的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以呀，有的人喜欢说“连印度/墨西哥/XX非洲国家都民主了，难道中国还不具备民主的条件么”。具备三流民主或者不入流民的条件与具备一流二流民主的条件可是不一样的。如果以为不入流或者三流民主体制能自然改良成为一流二流，那就太天真了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;因为民主的水平是受经济条件决定的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么这样讲？&lt;br&gt;&lt;br&gt;民主体制两大核心支柱是林立的资本势力和强大的中产阶级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现代民主制度是资本主义发展的产物。少量强势资本倾向于产生寡头共和制度，而林立的资本力量则不得不寻求一种能够在诸多力量之间顺利寻求妥协的议政形式，这就是民主制的产生。所以社会中对民主制度有着根本需求的，其实只有林立的资本力量。中产阶级其实对民主没有本质需要。中产阶级虽然能够推动民主化，但是当中产阶级的政治诉求长期无法得到满足时，就会在民主之外寻求解决方案。所以林立的资本力量，是坚持民主的中流砥柱。当政治家、军人想要破坏民主实现专制时，只有资本力量能够阻止，中产阶级是阻止不了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，资本力量维护民主的根本动机是自利。资本对于腐败、人权等问题其实毫无兴趣。一个民主体制是否能很好的运行，有赖于强大的中产阶级。贫困人口的生活压力太大，因此面对选举，更倾向于接受贿选而不是考虑长远的发展。这在印度体现得极为明显。富裕阶层一则人太少，二则他们主要关注自身的经济利益，对于长远的国家发展并没有什么强烈的诉求。换句话说，国家发展为他们带来的利益，远不如让政府通过一条帮助他们自己产业的法律来得丰厚。社会治安恶化对于富裕阶层来说总是不痛不痒，因为他们可以把自己的社区与其他人通过保安、围墙隔离开来。只有中产阶级，更依赖于国家总体发展，也有余力考虑这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以一流民主和二流民主，相差的只是时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二流民主和三流民主，就差一个中产阶级。没有强大的中产阶级，三流民主就无法大规模改良，也就没办法达到二流水平&lt;br&gt;&lt;br&gt;三流和不入流相差一批强大的资本力量。因此不入流的民主体制中甚至没有人真的能保卫民主，当有政治或军事强人出现的时候，就可能重新转变为专制制度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿出一个国家来，一看它的经济状况，就知道这个国家实行民主以后会是个什么水平了。像利比亚、埃及这种国家，目前是没有可能步入三流的，民主体制能维持住就已经是奇迹了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度的问题就在于，它的经济条件决定了，它的民主体制只能是三流水平。拥有庞大选票资源的底层因为生活压力而普遍接受贿选。政府腐败得不成样子。曾有一个笑话是这样说的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;印度高官到中国访问，中国高官邀请他到家中游玩。印度高官到了一看，那是一个修在小山上的别墅，富丽堂皇。印度高官略微惊讶，问你是怎么负担起这房子的？中国高官指着远处说，“那边那条高速路，那是我批的。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;次年，中国高管去印度访问。印度高官极力延请，中国高官欣然应约。到了门前，看到印度高官的家简直像宫殿一样金碧辉煌，门口仆从排成两排迎接。中国高官大惊失色，问你是怎么负担起这房子的？印度高官指着远处说，“那边那条高速路……”中国高官手搭凉棚看了半天，什么高速路也看找到。印度高官继续说道，“都在我这儿了。”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是没有强大中产阶级的后果。资本家只关心自己产业的发展，官员只关心自己贪钱。贪了钱，才有资金去贿选，才能当选，然后继续贪钱。被揭发的贪污犯都不会得到法律打击。为什么？因为根本没人推动司法改革，法院积压的案卷都够审几十年了。就算法院公正廉洁，等审到这个官员的时候，他都已经死了。印度强制拆迁也比中国野蛮的多。名义上的免费教育、免费医疗，政府投入基本上只有每人几块钱，几乎和没有一样。（做个简单对比，英国那个偶尔能把病人等死的NHS，每年人均投入为三千多美元）&lt;br&gt;&lt;br&gt;更不要说，农村里农民对地主仍然有人身依附关系。农民见了地主要跪下来亲吻脚趾。大地主弄死一个农民简直就不是什么大事。农民的选票基本上就是地主说投谁就得投谁。贿选的钱都只有很少一部分能落到农民口袋里，大部分都被地主拿走了。所以说啊，封建文化不打碎，连选票都卖不起价钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，印度的经济只是靠着资本家的自发行为来慢慢发展。缺乏政府的有意扶持。这就是三流民主的现实。印度唯一幸运的是，它仍然拥有一批世界水准的资本集团。能够在世界竞争中占据一席之地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度官员对于经济发展并不上心，这就更别提人权和环境了。印度农村的人权情况简直惨不忍睹，荣誉谋杀泛滥。世界污染程度最厉害的城市中，印度占了两个，中国一个都没有&lt;a href=&quot;http://science.time.com/2013/10/18/the-10-most-polluted-cities-in-the-world/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The 10 Most Polluted Cities in the World&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，你拿专制制度的顶尖水平和民主制度的三流水平去比，三流民主当然要落败。其实别说三流民主，大量的二流民主也只不过是在财富保有量上有优势，实际经济发展策略也是远远不如中国。更不要说先天禀赋上中国就有不小的优势。所以，印度比中国落后，又有什么好奇怪的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后为了避免误解，要澄清一下。这并不是要为中国的专制制度辩护。我认为中国迟早要民主化。民主自然有它的好处，但也有缺点。必须要看清专制和民主各自的特点，才能扬长避短，促进制度向着有利于我们民众的方向发展。这是民众所需要考虑的一个重要问题——官僚和资本是不会替我们考虑这些问题的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20415729/answer/18828138
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
男友喜欢张佳玮怎么办？
</title>
<description>
身为异性恋的男性，我也喜欢张佳玮。&lt;br&gt;在一个伦敦的阴雨天，我站在充斥着刺鼻的尿骚味的地铁站门口等人，随手下了“知乎日报”。正好看到他的专栏文字，冥冥之中有被掰弯的感觉。记得那时深呼了一口气，啊，这就是偶像的味道吧。&lt;br&gt;此后，张佳伟好似榨汁机般把我堕落的世界反复搅拌。我删了steam，告别了砸了几万RMB的页游，KINDLE上的YY小说换成专业书，手机上的“知乎”取代了“快播”……那时正是我得知挂了两门硕士课程后不久，一度脆弱的玻璃心被张佳伟拯救了。&lt;br&gt;现在我每天锻炼，尽早甩掉一身肥肉。另外，准备重新读一年硕士，不再辜负自己和家人的期望。&lt;br&gt;希望在美好的未来中，能让他依偎在我宽阔结实的臂膀上，轻声低诉着春天的故事XD&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;2013/10/01更新：&lt;br&gt;学校考虑到出勤率和只差1分及格，给了我补偿分。毕业论文已交，坐等毕业。&lt;br&gt;上周回国后办了健身卡，请了私教。除了健身房锻炼，每天晚上加练快走一到两小时（考虑到大体重不适合跑步，会伤膝盖）。&lt;br&gt;看到没，“喜欢张佳玮”带来的动力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22046494/answer/20255985
</link>
<author>
张进
</author>
<title>
你为什么从丁香园离职？
</title>
<description>
丁香园进进出出应该有大几百人了吧，在我的记忆中，转正以后的同事被开除的只有2人。从现代企业的管理原则上来说，这样的管理者肯定是有问题的，不少管理大师都会告诉你：不会开人的管理者不是好的领导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;绝大部分离开同事都是辞职，知乎上的讨论是别人给我的链接，并且说有些离职的前同事的说法不「客观」，可能会误导现在的同事和以后加入的同事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想一个离职的人聊起前公司，虽然可能自己觉得是冷静思考后的客观评价，但更多是表达自我的真实感受，要求一个人的感受客观这本身就不客观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些评论中也有对我个人管理上的不认同，我不认为这些评论说错了，虽然可能我也未必认为我从原则上有什么错误。但是，这不重要，大家在目标、理念和做事方式上有分歧，不能一起工作，这是非常正常的事情，说的捣浆糊一点就是：缘分未到或缘分已尽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从公司角度来说，不要有「我们这么好的平台你都不知道珍惜」的妄念；离职的人也不要有「你们都是SB，老子不玩了」的怨念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，从反思角度我还是会去复盘一下其中的得失，自己也体会到一些不同的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，从目标上来说，公司一直把如何帮助这个行业及行业从业人士作为最重要的目标，虽然不断有批评丁香园掉到钱眼里了。但是，这个目标未必是某个同事能够认同的，我看到了有同事评论「也找不到一个赚钱的模式」。他的想法并不错，因为一个工程师，一个编辑，希望自己做出来的产品，写出来的内容，最终可以产生商业价值。看着自己做的产品像自来水龙头一拧就花花的流出钞票，这种体验是非常美妙的，只是这个目标和公司的目标并不完全一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在面试的时候，有时候候选人会问我：丁香园未来的战略是什么？丁香园未来5年会是什么样子。我只能回答：不知道，我只能告诉丁香园未来5个月是什么样子。有人希望有清晰的战略，周全的计划和打鸡血一样的未来，这种想法不能说是错的，但是丁香园的文化是：变化、混乱和琐碎的工作是常态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从价值的判断来说，一个程序员觉得自己做得产品要面对至少千万的用户，过亿的PV，大流量高并发……，这样才能体现自己的价值和产品的价值。而这个行业的从业人士全部加起来也不超过千万，程序员的梦想很大，我们满足不了。@Fenng 加入丁香园的时候，我非常担心，我和他说：你以前在支付宝，每天都是亿计的流量和用户，十亿计的现金流，来我们这么个小网站，我们网站一年的流量不及支付宝1天的，你会不会觉得特没劲？&lt;br&gt;&lt;br&gt;@Fenng 是这样说的：阿里是一家非常了不起的公司，解决了很多商业问题，但是我在阿里就是一个帮人卖货的，不能说没有价值，但是在丁香园如果我能够帮助一个医生，这个医生可以挽救一条生命，这样的价值更加伟大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;挑战有很多种，一种是攀越高峰，一种是突破琐碎，谁也绑架不了谁，趋同的人汇聚在一起朝相同的目标走，大家都可以实现自己的价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到一些离职同事的留言，也非常欣慰，我们杜绝办公室政治，给予相对愉悦宽松的环境，从目前来看还算及格吧。非常感谢大家，想吐槽也不用匿名了，你不欠丁香园的，丁香园欠你的话说出来，未必能补偿，马上过年了，吐槽者既有礼品赠送，礼品档次按照本问答排序顺序决定。（注：仅限丁香园离职同事参加）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22036280/answer/20215286
</link>
<author>
紫微星KK
</author>
<title>
经济学界是如何看待比特币的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;    这个问题涉及到货币的本质及流通规律，回答起来比较复杂。我尽可能第用比较通俗和简练的语言回答，但为了保证回答的完整性和准确性，还是输入了2000多字。如果真正想了解这一问题，希望读者耐心看完我的回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    货币起源于商品交换。商品交换在原始社会就存在，最初是物物交换，随着生产的发展和商品交换关系的扩大，人们需要一种大家都能接受的、能代表大多数商品价值形式的物品，以便于交换，这就是一般等价物。货币的本质就是一般等价物。它的出现纯粹是为了便于交换。一般等价物最初都是由某一种商品担任，例如中国古代用贝壳，在其他地方，毛皮、食盐、铁等都担任过一般等价物，充当货币职能。随着交易的扩大，一般等价物逐渐固定在金银等贵金属上，因为它们体积小、价值大、不易损坏、易分割、便于携带和保存。但金属的使用，有两种极大的不便。第一是称量的麻烦；第二是化验的麻烦。“所以，进步国家，为避免此种弊害、便利交易、促进各种工商业发达起见，都认为有必要，在通常用以购买货物的一定分量的特定金属上，加盖公印。于是就有了铸币制度和称为造币厂的官衙。”（&lt;u&gt;亚当·斯密：《国民财富的性质和原因的研究（上卷）》，商务印书馆1972年版，第22-23页&lt;/u&gt;）货币或金银的作用十分重要，但它们是交易的媒介，可以代表财富，却不是真正的财富。真正的财富是各种生产要素共同作用，在生产过程中产生的劳动产品。亚当·斯密写《国富论》的一个重要目的就是纠正重商主义把金银当财富的错误观点，阐明财富的性质和原因。在理论上，只要大家都接受，砖头也可以当货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    工业革命后，人类社会的财富剧增，但金银的开采量总是有限的，因此现有的金银就不能充分代表巨大的财富总量。在这种情况下，代表金属货币价值的纸币出现了。马克思认为，货币是商品，流通中所需要的货币量与商品价格总额成正比，与同一单位货币流通次数成反比。纸币作为金属货币的符号，无论发行多少都只能代表流通所需要的金属货币。如果纸币发行超过了流通的需要，就会引起纸币贬值和物价上涨。货币数量论认为，货币是人为的、国家法律规定的符号，物价水平和货币价值高低是由一国的货币数量决定的。虽然马克思和货币数量论的货币观不同，但他们殊途同归，从不同的角度得到商品数量不变时，货币数量增加必然引起商品价格上涨这一结论。由于国家能提供较好的信用并拥有强制力，纸币出现后，发行纸币就成为国家的一项权力。然而，国家出于一定的目的，并不总是很好的履行货币发行这一职责，常常会超发货币，造成通货膨胀。为什么要超发货币呢？因为对于国家来说，发行货币几乎没有成本，但却能换回老百姓生产的实实在在的商品。特别是政府出现赤字，通过印钞票还钱，造成人民手中货币的购买力降低，实际上是财富从人民手中向政府手中转移，是政府以通货膨胀方式向人民征收的一种隐蔽性税收，被喻为“通货膨胀税”。中国在民国时期曾爆发了世界经济史上最严重的一次通货膨胀，是导致国民党政权在大陆的垮台的重要原因（参见&lt;u&gt;康珂：《正确认识通货膨胀之源——1937—1949年中国通货膨胀危机的再思考》，载《中共青岛市委党校.青岛行政学院学报》2012年第3期&lt;/u&gt;）。通货膨胀扭曲价格体系，严重干扰市场运行。因此经济学家都强调币值稳定，将通货膨胀控制在一定范围内。自由主义者哈耶克甚至主张货币非国家化。廉价货币是“让人上瘾的毒品”（&lt;u&gt;哈耶克：《货币的非国家化》，新星出版社2007年版，第118页&lt;/u&gt;）。如果货币国有，则无法保证货币中性，从而产生廉价货币，导致经济不稳定，通货膨胀加剧。哈耶克主张取消国家对货币发行的垄断权，改由各大商业银行发行有自己注册商标的货币，这样货币发行量就可以由市场决定，各大银行为了自己信誉绝对不敢多发行货币，否则人们会抵制这一银行的货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;有了以上背景知识，对比特币的认识就迎刃而解了。比特币实际上就是哈耶克主张的货币非国家化的产物，它依然要受货币规律的支配。&lt;/b&gt;在电脑、互联网普及的今天，越来越多的人进入虚拟世界。虚拟世界中的商品也是劳动产物，能满足消费者需求，为人们带来效用，和真实世界中的商品一样具有价值。因此，虚拟世界也存在商品交换，这就需要一个&lt;b&gt;一般等价物&lt;/b&gt;。比特币是一种由开源的P2P软件产生的“电子币”。它通过特定算法的大量计算产生，不依靠特定货币机构发行，由于人们普遍认可，所以可以在虚拟世界中充当一般等价物。P2P的去中心化特性与算法本身可以确保无法通过大量制造比特币来人为操控币值，因此它在虚拟世界获得了良好的信誉，越来越的人开始承认并接受它。上文说过，只要大家都接受，砖头也可以当货币。因此，只要大家都接受比特币，愿意用比特币在虚拟世界从事交易，它就可以充当虚拟世界的货币。而且基于哈耶克货币非国家化理论，比特币不由行政当局发行，独特的互联网技术保证了比特币不会滥发，这样就保证了比特币的发行量只能在一定范围内，强化“货币信誉”。只要人们愿意，甚至可以用现实世界的货币、物品来交换比特币。人们对比特币的需求快速增加，而比特币数量却增加很少，失衡的供求关系导致比特币剧烈升值。一些投资者也看到了其中投资获利的潜力，进一步助推了比特币的升值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    但是，我们要清醒地认识到，比特币不是财富，正如货币不是财富一样。比特币的流通范围仍然主要限于虚拟世界。当然，以后随着人们认可度的增加，它也可能会与现实世界的商品进行大量交易。出于投资也好、交易也罢，人们也可以用现实中的货币去交换比特币。然而，这一切都取决于人们对比特币的信心。一旦信心崩溃，比特币无人接受，它就一文不值。正如中国在民国时期法币制度崩溃一样，成捆的钱买不到一袋米。虽然现在有技术保障比特币数量稳定，不会滥发，但任何技术都是有漏洞的，不排除将来比特币出现滥发，从而造成贬值的可能性。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22064514/answer/20231319
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你为什么加入豌豆荚？
</title>
<description>
我选择豌豆荚的原因很简单，人非常靠谱，上升空间大，符合 Eric Schmidt 的建议：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;If you’re offered a seat on a rocket ship, don’t ask what seat. Just get on.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;15 年前在网吧别人忘记关闭的浏览器上意外接触了 Google&lt;br&gt;13 年前通过《Pirates of Silicon Valley》听说了 Apple&lt;br&gt;10 年前在 elance 上创业(修改 osCommerce)失败但梦想一直都在&lt;br&gt;9 年前&lt;a data-hash=&quot;5f0dba6d6302757c1e135995b737c5e5&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yue-han-zhang&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@约翰张&quot; data-tip=&quot;p$b$yue-han-zhang&quot;&gt;@约翰张&lt;/a&gt;相信了&quot;我不懂但我愿意学&quot;让我加入了 Microsoft&lt;br&gt;6 年前情人节现场面试承诺&quot;我要让 Google 客户满意度(当时40%)达到 Microsoft 水平(当时&lt;b&gt;非常&lt;/b&gt;满意度90%)&quot;，4年后等来 Larry Page 开始重视服务，2年后承诺完成，市场份额已经没有了。&lt;br&gt;5 年多前在 Google 先后认识了&lt;a data-hash=&quot;e95fe0412304344d5d982c20bf76c4ac&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/hu-die&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@胡蝶&quot; data-tip=&quot;p$b$hu-die&quot;&gt;@胡蝶&lt;/a&gt; 和 &lt;a data-hash=&quot;55ee566ea9b84ceba0b3b36edc16d2d9&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/junyu&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王俊煜&quot; data-tip=&quot;p$b$junyu&quot;&gt;@王俊煜&lt;/a&gt;&lt;br&gt;半年前发了下面的邮件辞职，准备离开北京。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://docs.google.com/a/wandoujia.com/presentation/d/1LV6rH5Sq5xw3x0419v54sWa30nTi8f5qBAETnsc9Fl0/present#slide=id.g9af22d7b_0124&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Peter Duan - Google Farewell Slide&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;e95fe0412304344d5d982c20bf76c4ac&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/hu-die&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@胡蝶&quot; data-tip=&quot;p$b$hu-die&quot;&gt;@胡蝶&lt;/a&gt; 看到了邮件向 &lt;a data-hash=&quot;55ee566ea9b84ceba0b3b36edc16d2d9&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/junyu&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王俊煜&quot; data-tip=&quot;p$b$junyu&quot;&gt;@王俊煜&lt;/a&gt; 推荐了我，详细聊了之后，毫不犹豫加入。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22029778/answer/20247001
</link>
<author>
柏邦妮
</author>
<title>
怎么评价柏邦妮？
</title>
<description>
谢谢大家的关注和评论，对我有帮助的，我都会虚心接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写东西的人，会看大量的东西，看了别人写的好书好电影，&lt;br&gt;一早就明白，自己根本不是什么天才，资质相当普通。&lt;br&gt;所以，也就只是努力，而努力本身不值一提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;常常写得丧气，看木心说：大狗要叫，小狗也要叫。&lt;br&gt;天才要写，凡人也要写，不为了成为天才，只是因为自己爱写。&lt;br&gt;我从十多岁写到现在，没写到一个让自己满意的作品，没关系，&lt;br&gt;我会一直写，因为，我就是爱写而已。&lt;br&gt;今年三十一岁，我打算写到死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要我评论柏邦妮，那就是：一个写字的人。&lt;br&gt;其他，都是废话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;繁体字那次争辩，我看见伤了一些朋友的心，我想罗嗦两句。&lt;br&gt;其实我常常贴手稿上去，大多数评论都是字很丑！哈哈哈没关系，我知道我的字很丑！&lt;br&gt;但是这个小朋友说写繁体字很矫情，有点让我想不通。&lt;br&gt;在我看来，中国汉字，博大精深，美丽无比，&lt;br&gt;写繁体字本身，是一种学习，何来矫情？&lt;br&gt;我的回应，是有一种很酸很抵触的情绪在，确实是过分激动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的字很丑，但是繁体字很美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎是一个好地方，我看到太多有趣的人，在分享自己的知识和故事和人生态度。&lt;br&gt;网络很大，我很小，我想学习更多，吸取更多，变成一个地道的人。&lt;br&gt;这是我来知乎的初衷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望在这里和大家交流，交到朋友~&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢大家！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21895317/answer/19685545
</link>
<author>
Sandman Li
</author>
<title>
独自室外晨跑，如何看起来不傻逼？
</title>
<description>
一直很崇拜那些三点钟起床四点钟冲进健身房五点洗洗六点早餐七点公司开早会的老外高富帅，如果你要觉得这些人傻逼，可以先看看人家的月薪是你年薪的多少倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晨跑会让人觉得傻逼？我第一次听说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前段在加拿大夜跑，晚上十点多，零下六七度，我穿短裤，上身是阿迪达斯的保暖紧身高领，戴帽子，手套，没有人也在那个时间跑步。照你这么说是不是人家都觉得我像是傻逼？恰恰相反，甚至有人跟我挥手致意，也有人向我打招呼~那是因为他们觉得太牛逼了好吗，太牛逼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晨跑也是，每天起得来，也是很有逼格的。跑上几公里，你会发现在你完成task停下来的时候，你的心是平静的，你好像在一瞬间就拥有了整个世界。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22084855/answer/20248622
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
硅谷对待凯文·凯利的态度是如何的？
</title>
<description>
Kevin Kelly 不是一個人（重音在一，讀二聲），他是美國那批經歷了 1960 年代反文化運動，後來又對科技產生了興趣的老嬉皮技術主義者中的一個。這批人在 1960 年代緊緊圍繞在以《Whole Earth Catalog》爲核心的技術烏托邦理想周圍，相信工具的革命潛力，相信技術能讓世界變好。這些今天被硅谷創業家們掛在嘴邊的話，其精神源頭就來自於 Kevin Kelly, Howard Rheingold, Ted Nelson, Steward Brand 這批人。他們是一個共同體，也是一批教育家，想的和做的事情都有着共同的理念、指向、和趣味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反文化運動反的是什麼文化？是 1950 年代僵化保守的美國企業文化。所謂「corporate America」一說，就是在強調整個美國已經成了一個大企業。新鮮的、小的、靈活的組織與社會形態沒有喘息空間。&lt;br&gt;&lt;br&gt;個人感覺，上述那些人的精氣神以某種形式留在了硅谷，但硅谷在某種程度上也正在背叛這些人提出的理念：開放、協作、去中心化、（真正的）共享、對大企業和權力的不信任。甚至「技術會讓世界變好」這個基本信念，也已經爲如今硅谷最大的幾家互聯網公司所放棄。他們嘴上還是可以說，但行動上則奉行「技術可以積累巨大的財富」主義。商業道德又成了贏家，corporate America 的陰影再次出現，加上「棱鏡」事件被曝光，或許下一次革命快要開始了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;硅谷是一個年輕的地方。這些老人的話，如今的新生代未必有興趣再聽。依舊守衛這套理念並不斷發聲的人，也只剩下了 Dave Winer、Jaron Lanier 等幾個。當然，像《The Future of the Internet and How to Stop It》，《The Filter Bubble》等書的作者，也可以視爲這批硅谷精神先驅的精神繼承人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中國對待 Kelly 的態度，跟硅谷自然不同。未來學（futurism）著作在美國有很多，被翻譯過來的不多，被營銷得比較厲害，讓大家注意到的就更少。Jaron Lanier 的《You are Not a Gadget》有簡體中文版，可很少見大家討論。（當然，這書的名字被錯譯成《你不是個玩意兒》也是問題所在，我刻薄的一面真想說譯者不是個玩意兒。）《失控》寫於 1990 年代，思維密度大，且很多事情在今天能看到成形的結果，因此容易被崇拜——光是思維密度大會覺得看不懂，光是說對了一些未來，沒有理論光環的加持，也顯得不夠高端。又不是算命的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後是廣告時間，我們字節社不但有 Kevin Kelly 的三本書賣，還有幾本跟上述提到的主題相關的重要著作，歡迎選購：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tangcha.tc/books/429&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;字节社 | 失控&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (Kevin Kelly)&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tangcha.tc/books/472&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;字节社 | 科技想要什么&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (Kevin Kelly)&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tangcha.tc/books/475&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;字节社 | 技术元素&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (Kevin Kelly)&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tangcha.tc/books/1033&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;字节社 | 网络素养&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (Howard Rheingold)&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tangcha.tc/books/744&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;字节社 | 数字乌托邦&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (關於 &lt;i&gt;Whole Earth Catalog&lt;/i&gt; 和 Steward Brand 的故事)&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tangcha.tc/books/898&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;字节社 | 地球的法则&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (Steward Brand)&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tangcha.tc/books/585&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;字节社 | 神经唤术士&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;(William Gibson's &lt;i&gt;Neuromancer&lt;/i&gt;)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19882239/answer/20241444
</link>
<author>
何言
</author>
<title>
陈奕迅号称「歌神」的原因是什么？
</title>
<description>
最直接明了、简单扼要的原因，一句话足矣：时势造英雄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然又不仅仅于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，时势很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把第一代歌神许冠杰放到2013年，他可能只能玩地下音乐，跟自己兄弟组个独立乐队，然后在某个香港工厂大厦的小Live House里，和台下一群粉丝高吼：“呢个世界上，有精仔有懵仔有叻仔散仔赌仔，重有戆居仔”。你想象不到，70年代这首名为《天才与白痴》的歌，看起来歌词那么简单粗俗，可流行得一塌糊涂，同名电影更是票房大卖，火到街知巷闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把第二代歌神张学友放到2013年，他可能至今还在为《雪狼湖》找不到投资商而四处奔走，为了说服老板投钱做这个梦寐以求的音乐剧而费劲唇舌。别说在红馆连开42场了，就算要放在北京那个只能坐500人的木马小剧场，估计能卖1000张票都值得庆功。然后，弄完了再继续回去，每天爱你多一些，吻别，朋友我永远祝福你。去各个二线城市接拼盘商演，走秀赚奶粉钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反过来，第三代歌神陈奕迅一样。如果把陈奕迅放80年代，他也只能像李克勤一样，在“四大天王”横扫全亚洲的光辉后面，落寞的被人称为“第五天王”，半红不紫，开演唱会上座率不到6成，出不了专辑，接着去主持电视节目，当世界杯主持，走走通告，维持可怜的曝光率，证明自己存在过……&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈奕迅是幸运的。他参加新秀歌唱比赛出道，拿到冠军，签约唱片公司，那是1995年。他正好处在香港娱乐事业下滑的当口，侥幸赶上了最后一班车。再晚一年，同样是冠军的何韵诗等了足足五年才有机会出一张属于自己的唱片；再晚两年，依然是冠军的刘浩龙，直到现在，已经七年没有出过一张大碟了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他出现在香港由盛转衰的时间节点，唱着《时代曲》而被人所知。“好想唱一阙歌，叫你认清楚我”，大家真的认得了，有这样一个叫陈奕迅的歌手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，光有运气还不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有实力，没有勤奋，没有吃苦，没有光鲜亮丽背后的种种磨难，陈奕迅也不会是陈奕迅。运气是会用完的，吃过的苦才能变成自身的财富，支撑一个人继续成长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很不幸，他的运气很快用完。出的第一张唱片卖得马马虎虎，香港遭遇金融风暴，娱乐行业受到重挫，签约的华星唱片高层又开始人事变动，老板嫌他外形条件不佳（是的，这名肥佬在不肥的时候就已经被人嫌弃了），把他放逐到台湾，去做国语唱片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唱国语歌没问题。但问题在于，台湾市场更残酷。他在香港，至少还是个TVB选秀出身的冠军，大家在电视上见过他，在自己的老家，说熟悉的广东话，陈奕迅，还算是个“名人”。在台湾，他只是香港某个节目里出道的小歌手，山高皇帝远，唱片公司对他不闻不问，最让他觉得难堪的是，他完全不会说、不会听普通话，只会两句——是的，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，台湾还说台语……&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以那段时间，是陈奕迅若干年后回忆起，人生最灰暗的时光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面陈奕迅还灰暗过若干次，这只是刚刚开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;语言不通，文化隔膜，举目无亲。陈奕迅在台湾，连出门逛街都成问题，只能窝在宿舍里。他其实不是没出路，他英文非常出色，在英国留学读的是建筑师，也拿到了声乐的文凭，他的父亲还是英国政府的高级公务员。他完全可以做一名出色的建筑师，说不定日后维港旁边的会展中心就是他的作品；他也可以继续呆在英国，做一名伦敦的中产精英，谈笑有鸿儒，往来无白丁；他也可以回港当一名声乐教授，教书育人，桃李满天下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是最终他没有做这些事。他还是选择了唱歌。他不会普通话，就苦练普通话，练到从第一张国语专辑起就基本没有什么口音，再到如今流畅说国语，可以称得上是香港艺人里普通话最好的之一；他的唱片公司太商业化，让他不能做自己想做的音乐，所以即便在他如日中天的时候突然雪藏他，录好专辑不让出，演唱会不让开，断绝他一切唱歌的念头，胁迫他续签，他也能隐忍煎熬，熬过漫长的500天，重新再来，为的就是要唱自己想唱的歌，做自己想做的音乐；他不明白歌词的意思，就专门请教词人，甚至于可以花上十年的时间去亲身体验一首歌的意境，以致于让作词人后来都感叹，陈奕迅在这十年里，每隔一段时间，就告诉我对这首歌的新领悟……&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个作词人是词神林夕，那首歌，是《我的快乐时代》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;离时代远远，没人间烟火，毫无代价唱最幸福的歌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，陈奕迅能成为第三代歌神，有一些人不屑地说，不就是运气么。我承认，运气非常重要；但是一个人的坚持，以及与生俱来的才华，也同样重要。用一句经常被秀粉们用的话来说——你们知道陈奕迅有多努力吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的音准极佳，音域宽广，音色醇厚，天生就是唱歌的料，老天爷赏饭吃。不过，中国13亿人，会唱歌的实在太多了。陈奕迅在早期还在炫技，比如第一张国语专辑里的《Style》就是早期的典型炫技之中。飚高音、飚假音、飚爆发力，他都干过。甚至于模仿其他歌手，他也手到擒来。演唱会模仿谭咏麟，让许多人只听CD，没看过DVD的人以为是真的校长来了；03年演艺协会的年会上他模仿四大天王，也是有模有样。差一点，他就成为二三线城市里那些靠模仿天王巨星而维生的“刘德桦”、“张雪友”，兴许在另一个平行时空，我们能在中国移动于某个县城里做手机冲话费的活动时，看见他在台上唱“啊哈，给我一杯忘情水，大家跟我一起来，手在哪里！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;很快，他对唱歌的理解，就已经不再是单纯的炫技。技巧固然很重要，但技巧本身只是一种手段。能不能打动听众，不是靠技巧，而是靠歌词的内容，旋律的优美，以及最重要的——歌手演绎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从1998年《我的快乐时代》开始，陈奕迅意识到了这一点，他不再炫技，而是尝试用“无招胜有招”的方式，用听起来最简单的方式去演绎，尝试用“内功”打动观众。他用了许多方法去改变自己的声音，比如抽很多烟让声音变沙哑；比如刻意降低一首歌的KEY，比如取消副歌高八度的跳跃……&lt;br&gt;&lt;br&gt;是不是你会发现，好多陈奕迅的歌，感觉很容易唱，但自己在KTV唱的时候，却总是出不来那个味道？&lt;br&gt;&lt;br&gt;《十年》《好久不见》《红玫瑰》，旋律中慢板，音域也不宽，普通人都能唱。但是，这就跟江湖上的侠客一样，如今机关枪在手，人人都可以斩杀一片；但过去手里只有一把小刀，想独步武林就难了。小李飞刀这样的绝技，不是人人都能学会的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越是这样的歌，越难唱。《好久不见》（粤语版《不如不见》）这样的歌，多少个选秀节目里，成了参赛者的噩梦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈奕迅是怎么做的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他自己的形容是——拿到这首歌，第一时间的反应，感觉这是属于张国荣的歌。他于是开始幻想，如果哥哥还在世，他会如何演绎这首歌。于是他开始重复的听张国荣的歌曲，尤其是类似于《好久不见》的歌，特别是同是作曲人陈小霞所写的，《最冷一天》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他让张国荣洗脑了很久，直至自己能带入哥哥的精神世界，然后用他的方式，去演绎《好久不见》，《不如不见》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样唱一首歌，需要花很多时间。这样的付出，并不是哪个歌手都可以做到，也不是哪个歌手都有这样的耐心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像一些影帝级的演员，为了饰演一个角色，会去真的做这个角色的职业一样。电影史最经典的案例，是罗伯特·德尼罗为了饰演《出租车司机》，真的在纽约开了几个月的出租车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们称这种演员的表演方式为——方法派演技。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而如果要在唱歌这门子事业上也弄一个“方法派演唱”出来，陈奕迅就是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜的是，很多歌手都以为技术流最重要。所以我们看到许多中国的好声音们，拼命的飚高音，飚震音，恨不得把所有听众都给震傻。他们以为掌握绝对的技巧，并且把技巧简单粗暴的展示出来，就是会唱歌了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你什么时候能看见陈奕迅拼命飚高音？就连CD版的《浮夸》最后那一声高音呐喊，他自己在红馆演唱会里，从2006年出这首歌到如今2013年，四次演唱会，开了快上百场，他都没有认真的飚过一回。倒是，我们在KTV里，经常能听到有人唱这首歌，一定要把最后这一声给吼上去；选秀节目里，歌手也没少得了飚这最后的高音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们还需要表演给我们看，够歇斯底里吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但陈奕迅，已经不需要了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;得了多少奖，唱了多少歌，开了多少次演唱会……这都不是陈奕迅成为歌神的真正原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正的原因是，他知道，如何送给芸芸众生，叫几百万人流泪过的歌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，他是这个年代的歌神。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21935413/answer/20208157
</link>
<author>
吴天宇
</author>
<title>
游戏里有哪些让人印象深刻的 BOSS？
</title>
<description>
这个问题看来很适合我回答~&lt;br&gt;从小到大主要玩的是家用机和掌机，所以说印象深刻的boss基本都出在这些平台上面，当然pc上面也有，但是感觉没那么深。&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;OK~开始答题~&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.Psycho Mantis——《潜龙谍影》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/a0/b0a04677d120da44ace2d8604cba3859_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;585&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;先来看看，Psycho Mantis有一个悲惨的童年：出生于俄国一个非常小的村庄，并学习如何读心。他首先潜入了父亲的内心，发现他仍然恨着自己，因为自己的出生夺去了母亲的性命。他十分震惊，既而疑心父亲是否会因此杀害自己，这使他发狂杀了父亲，他愈加发狂并导致其精神力大爆发，镇上的一千多人因此死于脑溢血。（来自百度）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这个BOSS给人印象最深刻之处，我想只要玩过主机版的玩家应该都知道吧......&lt;br&gt;就是这货可以看穿你的一切行动，然后身为主角你的应对方法是........&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/c2/63c28a58d7c3bb21cca7518972b2f503_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;458&quot; data-rawheight=&quot;457&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;458&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/c2/63c28a58d7c3bb21cca7518972b2f503_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;把手柄从插槽1换到插槽2去，这样他就读不出你的思想了==（游戏里的解释是主角利用另一侧的大脑~）&lt;br&gt;小岛秀夫当年是怎么想出来这个点子的啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！&lt;br&gt;意念螳螂也成为MGS历史上一个非常有代表性的反派人物。（MGS里有反派么....？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键词：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/29/4d29d4ce579f42a8eb659318e6c1670e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.阿尔迪米西娅——《最终幻想8》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/9a/3a9a2ab57eb6534c50681de0f0f0e962_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;501&quot; data-rawheight=&quot;710&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;501&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/9a/3a9a2ab57eb6534c50681de0f0f0e962_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我对这个FF8的BOSS完全没有感觉......&lt;br&gt;但是......&lt;br&gt;那年是1999年，我爹不知怎么的开始对FF8感兴趣。（前两代他觉得Q版人物太弱智了==）然后开始了他的......金手指旅程。&lt;br&gt;当时我爹调的金手指比较古怪，主角斯考尔可以无限使用必杀技（连续剑）且无敌，等级99，其他主角就是普通状态......但是这个金手指版的斯考尔有一个缺点：受到伤害值9999的攻击就会挂掉~（这也叫无敌......）&lt;br&gt;某个月黑风高的夜晚，我爹来到了最终BOSS魔女处......&lt;br&gt;魔女第二形态，一个莫名其妙的大招过后，9999伤害，斯考尔扑街，剩下几个30多级的主角......&lt;br&gt;因为玩的是日文版，而且我爹只会用连续剑这一招（你们能想象他从开始到最后一路按着连续剑就为了看CG么！！）所以对于其他角色的招式，我爹——一无所知~更别提什么魔法合成和召唤兽了（我记得他到了最后就4只召唤兽）&lt;br&gt;然后我爹进入了胡乱按键的状态，然后......&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/89/e089033b2529f8c5ea386b40fbc82f13_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;Rinoa被进入了魔女模式......该模式就是可以让Rinoa自动使用她所能使出的最强攻击。上面说过，由于我爹魔法召唤兽都没用过，所以在用完了所有弱爆了的招式后，无敌状态的Rinoa（其他角色也由于莫名其妙的原因扑街了，就剩下Rinoa莫名其妙没死掉）开始无限循环的普通攻击......一次打出400多的攻击吧......不过最终BOSS的血量可是几十万哦~&lt;br&gt;于是......我和我爹丢下自动攻击的Rinoa，去洗澡了......&lt;br&gt;洗了一个小时，出来之后又出去吃了顿饭......&lt;br&gt;吃完饭后又和我娘一起看了个什么晚会......&lt;br&gt;三个小时后，Rinoa依靠着普通攻击把最终BOSS做掉了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爹和我泪流满面......&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.库巴——《马里奥系列》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/1d/121dda978ef553987270c5d4f42b80af_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;760&quot; data-rawheight=&quot;760&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;760&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/12/1d/121dda978ef553987270c5d4f42b80af_r.jpg&quot;&gt;老实说，在游戏里面我见到库巴的次数还是比较少的，因为小时候玩老版马里奥手残老是打不到关底......不过后来在GBA上的《马里奥与路易RPG》里面这货的出场次数就多多了~&lt;br&gt;  这货的唯一兴趣，在本人看来就是绑架碧奇公主，然后等着那个世界上最有名的水管工颠儿颠儿的去把公主救回去==（反过来想，这货对马里奥有意思也不是没有可能！！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下内容来自搜搜百科：&lt;br&gt;他是电子游戏史上第一位拥有独立形象的反派&lt;br&gt;他也是电子游戏史上出场次数最多的反派&lt;br&gt;他兢兢业业勤勤恳恳的扮演着大坏蛋的角色&lt;br&gt;为了玩家能够最终抱得美人归&lt;br&gt;他不辞辛劳的一次又一次的绑架着在他的种族看来或许是丑八怪一个的蘑菇国公主&lt;br&gt;或许他的外形再过一百年也不会同魅力两个字联系在一起&lt;br&gt;但他的不辞辛劳无疑让他显得魅力十足&lt;br&gt;对，他就是库巴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这货和火箭队有着莫名的相似之处......&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.萨菲罗斯——《最终幻想7》，以及后面n多骗钱续作&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/b6/4bb698144d445347ef68f388c04469c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;712&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/b6/4bb698144d445347ef68f388c04469c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;萨菲罗斯这个人啊......老实说我不太清楚他到底哪里有魅力==玩游戏的时候没啥感觉，因为那时候是跟一个同学一起打的，他打一段我打一段，结果他打了结局......&lt;br&gt;后来看圣子降临，感觉这个角色马上要被史克威尔毁了......&lt;br&gt;再后来，还好......反而觉得核心危机里的他挺不错的。&lt;br&gt;身世比较悲惨，由于太过出名我就不多介绍了，同学们请自行百度......&lt;br&gt;但这货给我印象深刻之处有两点：&lt;br&gt;1.他杀了爱丽丝......然后就换盘了~（最终幻想7那时候是3个盘）&lt;br&gt;2.片翼天使的曲子真好听！&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他方面......无感！&lt;br&gt;其实你们不觉得FF7里面一堆病态人格么.......&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.杰夫卡——《最终幻想6》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/24/a3249bc64b3e9df3e44d51c24c3cd2e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; data-rawheight=&quot;223&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;&lt;br&gt;咳......这是最终形态，太正式了我不喜欢&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/73/c273cc8d7ac59b0dbe0cce52104f70fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;216&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;这个站在中间的面目不清的家伙才是最爱~&lt;br&gt;&lt;br&gt;FF6是最终幻想系列里面我最喜欢的一作。最大的原因就是该作剧本的精！悍！&lt;br&gt;主角一共有13个吧....除了Umaro和Gogo两个角色之外，每个人都有自己一段欢乐与悲伤的往事。（好像都是悲剧==）&lt;br&gt;卡夫卡作为整个游戏里最大的反派（谁还记得反派皇帝叫啥？），向众人展现了从宫廷弄臣一步一步攀登为世界统治者的辛酸、阴暗、华丽、搞笑的过程......大概谁也没想到，这个刚出场时又是抱怨天气热又是抱怨鞋里进沙子的小丑式人物竟然会成为最终BOSS.....杰夫卡让我喜欢的地方就在于他的心狠手辣让人感觉非常的自然（快找不到吐槽点了......），造成了众多主角的人生悲剧，同时每次出现的那几声经典的“哦嚯嚯嚯嚯”，让玩家的感受从当初的搞笑到后来的毛骨悚然咬牙切齿，典型的政客角色，让人有着清晰的念头：坏蛋就是这样炼成的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我就是觉得他很可爱......&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.Dracula伯爵——《恶魔城—月下夜想曲》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/58/2f58b4f1da111bccc0fe4678293d2501_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;774&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/58/2f58b4f1da111bccc0fe4678293d2501_r.jpg&quot;&gt;老伯爵给人的印象深刻之处，就是在于对于人类妻子LISA的爱。以及由于LISA被杀后引起的对于人类的无尽的恨意。（躲在逆城里干嘛啊......） &lt;br&gt;经典台词：被亲儿子阿鲁卡多做掉后，喃喃自语： “……我真的错了吗?LISA……” &lt;br&gt;关键词：高贵，霸气，优雅，爱，恨意，忏悔。（还有屡次被人召唤起来毁灭世界的无奈~）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/94/d69492f5e893b3bc324f034303cb2c41_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1333&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1333&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/94/d69492f5e893b3bc324f034303cb2c41_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.大蛇——《KOF97》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/92/cc928532c7dad6510832fa36c3577981_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/92/cc928532c7dad6510832fa36c3577981_r.jpg&quot;&gt;小时候经常去堂哥家玩游戏，三个堂哥带着我玩拳皇......其实就是他们练招式把我当木桩！&lt;br&gt;大蛇这个角色的受欢迎之处无非就是就是：人帅、招靓。&lt;br&gt;阳光普照那时候在我们那里玩PS是禁招......因为可以调快捷键。街机厅倒是无所谓，高手不怵这个。&lt;br&gt;前几天跟同学去KTV，旁边电玩城里面居然还有97，欣然上马，我的玛丽用的还是那么烂......&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.追踪者——《生化危机3》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/be/fabedc4e156f4800545931aa749ee62c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;262&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;和其他玩家一样，这是留给我童年阴影的一个角色......&lt;br&gt;留下阴影的很大原因之一就是这游戏当年也是我看着我爹玩的！&lt;br&gt;由于我那时候对生化危机1、2、3的人物移动方式感到很蛋疼，所以没有去尝试。于是看着我爹开始了他的北美暴力动作风格射击旅程......这次没用金手指。（他很喜欢恐龙危机生化危机寂静岭这种题材......）&lt;br&gt;我爹只喜欢用散弹枪！&lt;br&gt;每次追踪者伴随那恐怖的音乐出现的时候，我爹揣着散弹枪冲上去了！打了几十枪后，追踪者倒下了......然后我爹恶趣味的在旁边转啊转啊转，几秒钟后追踪者又爬起来了！尼玛！然后，呵呵......&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我觉得真正可以把恐怖感渲染到极致的一个反派角色。10分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;9.the sorrow——《潜龙谍影3》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/b4/13b4ceca5ebeba767415fff2d91e8b9d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;202&quot; data-rawheight=&quot;382&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;202&quot;&gt;这算不算是个boss呢？&lt;br&gt;......&lt;br&gt;这个boss根本打不死啊......而且他也打不死你啊......&lt;br&gt;你从瀑布上面跳下来，在湍急的河流中陷入了昏迷状态.....&lt;br&gt;这时候你进入了the sorrow的幽灵世界，一群之前被你杀过的boss和士兵的幽灵朝你走过来......你开始不断掉血......&lt;br&gt;然后你拿着机关枪火箭筒朝着这个浮在半空中的家伙开炮.....&lt;br&gt;不管用~&lt;br&gt;走到河流的最尽头，the sorrow使出了一个诡异的大招，然后，你死了~&lt;br&gt;死了~死了~死了~死了~死了~死了~死了~死了~死了~死了~死了~死了~&lt;br&gt;在尝试了N多遍但是仍然无法摆脱死亡的结局之后，你在任务失败准备重新开始的界面开始胡乱按按键....这时候你发现装备栏居然可以打开....&lt;br&gt;然后你发现里面有一颗在游戏开始时候就存在的可以在假死状态下让人复活的药丸......&lt;br&gt;然后......复活啦啦啦啦啦啦啦啦啦~&lt;br&gt;其实你只是在昏迷（假死）状态下去了the sorrow的通灵世界里走了一圈......&lt;br&gt;小岛秀夫是神！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;10.the end——《潜龙谍影3》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/c2/38c2d2b69c0e23ac24213153ba638aa3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;432&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;432&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/c2/38c2d2b69c0e23ac24213153ba638aa3_r.jpg&quot;&gt;年龄100岁的狙击老头......&lt;br&gt;和这个boss打，不同的玩家有不同的感受......&lt;br&gt;打法有很多种，说说按正常打法吧......就是在漫山遍野的树林草丛里把他找出来然后干掉他......&lt;br&gt;当年我找他找的好辛苦啊.......后来玩什么狙击精英啥的都没有这场狙击战来的感受深刻......&lt;br&gt;你可以用红外线发现他的脚印、利用狙击瞄准镜反光等等方式找到他，跟他周旋......（他肩膀上那只鹦鹉可以飞过来观察你的动向哦~）&lt;br&gt;但是，小岛秀夫这么阴暗的人......&lt;br&gt;请存档，退出，然后把你的PS2的系统时间设置到一年以后~再进入游戏&lt;br&gt;你会发现.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;the end老死了........&lt;br&gt;老死了........&lt;br&gt;死了......&lt;br&gt;了.......&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;11.赤爷（我原先以为是小智）——《口袋妖怪.银》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/cd/4ecd70272d45dc5bdd8b90cc0b7c5338_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;478&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/cd/4ecd70272d45dc5bdd8b90cc0b7c5338_r.jpg&quot;&gt;当年玩口袋妖怪真是疯狂啊......&lt;br&gt;我纯手动练了3只99级的穿山王！！&lt;br&gt;然后打完关东地区就去打赤爷（我原先以为是小智！我年轻时的偶像！）&lt;br&gt;皮卡丘！一招秒！&lt;br&gt;喷火龙！一招秒！&lt;br&gt;水箭龟！一招秒！&lt;br&gt;妙蛙花！一招秒！&lt;br&gt;打完之后，童年的我有种梦醒了、碎了、完结了的悲凉感.......&lt;br&gt;好讨厌的感觉......&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;12.浮浪者——《旺达与巨像》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/4d/414dc2ace89b47b7bd4c23bd6b3fb8f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/41/4d/414dc2ace89b47b7bd4c23bd6b3fb8f0_r.jpg&quot;&gt;这个Boss是真的......吊炸天！&lt;br&gt;说实话，旺达与巨像里面的每一个boss都是一件艺术品，都给人留下了难以磨灭的印象......但是这个从沙漠里窜出，以高贵而缥缈的巨大身躯悬浮在空中的巨像......真的是......太好看了......&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不忍心杀它！就喜欢骑着马在地上看着它悠然自得的飞来飞去......&lt;br&gt;现在游戏里面体型巨大臃肿的BOSS越来越多，但是能给人震撼与深刻印象如此的，又有几个呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;13.不知道叫啥的BOSS（经知友提醒是史莱德！）——《忍者神龟2》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/76/2976a4c6fcbfac34eabc7645fa1f2325_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/29/76/2976a4c6fcbfac34eabc7645fa1f2325_r.jpg&quot;&gt;这两个BOSS真的不难打......不难打......&lt;br&gt;但是关于这个游戏我有特别深的印象。&lt;br&gt;有天晚上我去堂哥家玩，堂哥说正好忍者神龟2没通过关，咱两一起打吧。&lt;br&gt;这种双打游戏里我一般都是拖后腿的角色......&lt;br&gt;但是那天晚上发挥特别好，两人激战大概3个多小时吧，来到了图中这两个二货的所在地......&lt;br&gt;当我俩大呼小叫，准备轮着上大招把这两人干掉的时候，我的小叔进屋拿烟，然后脚轻轻地，轻轻地碰到了FC的电源线......&lt;br&gt;屏幕上顿时闪现出缭乱的雪花......&lt;br&gt;&lt;br&gt;很久，我两都没说话......&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时已经是晚上11点了，于是堂哥默默的把电源线接回去......&lt;br&gt;凌晨三点多的时候我们两又打到了这个地方......然后......被干死了.......&lt;br&gt;&lt;br&gt;几年后我在电脑上用模拟器把这游戏一个人给通关了，这两个boss真的不难打......&lt;br&gt;有种莫名的哀伤。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;14.马卡洛夫——《使命召唤.现代战争》系列&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/f9/18f931028a68a7c7fab137d15d3e4eb3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;352&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;马卡洛夫给我的最深刻印象，无疑是在俄罗斯机场突突突的那关，你们懂得。&lt;br&gt;Remember,no russian.这句话可以成为游戏史上的经典台词之一了。&lt;br&gt;由于那一关给人的印象过于深刻，所以大伙记住他几乎不用费力气。恩恩......&lt;br&gt;&lt;br&gt;阴险狡诈果断凶狠极端。这位先生也算是坏得比较透彻的类型，我挺喜欢他的。&lt;br&gt;最后死的方式真屌丝....&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;15. THE BOSS——《潜龙谍影3》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/8d/7d8d7f4574a0549810a4d145bf1e271a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;370&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/8d/7d8d7f4574a0549810a4d145bf1e271a_r.jpg&quot;&gt;这是我个人观点中游戏史上最伟大的BOSS，没有之一。&lt;br&gt;个人经历：1944：创建美国眼镜蛇特种部队，并率队参加第二次世界大战，参加了诸如诺曼底登陆等重大战役，加速了二战的结束。&lt;br&gt;                1951：参与了在内华达沙漠进行的核试验，受到核辐射。&lt;br&gt;                1960：参与美国“水星计划”，被秘密送上太空以便美国政府收集人类太空数据。&lt;br&gt;                1961：参与古巴猪湾事件。&lt;br&gt;                1964：被Naked Snake枪杀。&lt;br&gt;the boss的悲剧与伟大之处，在于身处美苏冷战的夹缝里，为国家利益而牺牲个人（丈夫和孩子都被政府夺去了性命），以及选择经徒弟之手结束自己一生的那份隐忍与无奈。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/41/bd4132075d09e5803833dfee4dcec10e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;544&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/41/bd4132075d09e5803833dfee4dcec10e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;最终决战的那片花海里，伴随着snake eater的歌声，那时候真是觉得......游戏被称之为艺术，是完全有资格的。&lt;br&gt;而小岛秀夫关于战争与和平的思考，也在the boss的最终独白中体现的淋漓尽致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”政治和时间有着一个共同的弱点，那就是会让朋友变成敌人，就像风改变它的方向那样简单。是不是很可笑？曾经的联盟却已变成了现在的对立。这就是冷战？ “&lt;br&gt;&lt;br&gt;”相信总有一天你会看到所有的边境线将会在地球上消失。不分东西，没有冷战。但现实是残酷的，美苏之间永无休止的太空与导弹竞赛都只是为了达到同一个目的。（称霸世界）。 在21世纪，每个人都会知道我们只是茫茫宇宙中一个小小星球上的居民。没有共产主义，没有资本主义，那就是我理想中的世界。“&lt;br&gt;&lt;br&gt; ”让我们一起来经历你我生命中最伟大的十分钟吧，JACK。 “&lt;br&gt;&lt;br&gt;打败the boss后，镜头固定，boss把枪交给了Snake：”Jack......或者我该叫你Snake......你是一个令人赞叹的人......杀了我，现在就杀了我，动手吧...... 世界上只能有一个Boss......也只能有一个Snake...... “&lt;br&gt;&lt;br&gt; 一声枪响（开枪居然还需要自己按键，够狠的），整个花海变成了红色......&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMzg5MDEzODky/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F464F9D97D903CB02C7CB0248779352-F031-B747-E5FE-AA15320DD2DB&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;MGS3结局经典回顾——The Boss 真正的爱国者 &lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMzg5MDEzODky.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;上一个不太清晰的最终决战视频。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有其他的游戏能让我如此动容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;16.三角头——《寂静岭》系列&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/c5/cfc5ce065affab54b4b7980042b15058_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;271&quot; data-rawheight=&quot;296&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;271&quot;&gt;&lt;br&gt;寂静岭2是我难得的自己通关的惊悚恐怖类游戏，因为剧情确实很精彩，而且音乐动人......&lt;br&gt;三角头就是从这一带开始出现的......&lt;br&gt;第一次见到他，是在某个破破烂烂的楼道里，这货隔着铁栅栏静静地看着我....&lt;br&gt;之后的游戏过程里，与他的交汇就是各种跑路.....蹩脚的手枪子弹不痛不痒的打他.....&lt;br&gt;三角头本身所具备的心理学象征，代表着暴力与不安，在游戏里面他也很好的让玩家感受到了这点......&lt;br&gt;到寂静岭5我已经恶心的玩不下去的时候，还会想起2代里还有些萌呆的他们......&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;17.阿尔伯特.威斯克——《生化危机》系列&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/bc/3fbcb43df2c144e7f91eee22782a9647_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/bc/3fbcb43df2c144e7f91eee22782a9647_r.jpg&quot;&gt;如果你自称是个生化危机游戏的忠实玩家，却不知道威斯克在其中的重要性，那么其他人的反应只会是：啊哈哈哈哈哈哈哈哈......&lt;br&gt;像我这种伪生化玩家当初就因为不太清楚这家伙而被同班的一个生化粉嘲讽过n次......&lt;br&gt;进了大学和同学连生化5，打到最后见到了这个大名鼎鼎的反派.......&lt;br&gt;徒手挡火箭筒！！&lt;br&gt;瞬间移动！！&lt;br&gt;变身！！&lt;br&gt;据说这代威斯克出来之后卡普空被老玩家们骂得很惨......&lt;br&gt;和同学打这位的最终形态时，我因为之前看了一个小刀攻略视频，拿着小刀围着他转啊转啊......经过n次扑街和同学即将掏出火箭筒的怒吼之后.......拿小刀把他弄死了~好开心~&lt;br&gt;印象最深刻的事情，莫过于这家伙掉进火山都死不了......虽然我知道现在生化危机做的越来越像外星球故事了......&lt;br&gt;其实我觉得这家伙和萨菲罗斯啥的都是一个类型的人==&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;18.吕布——《真三国无双》系列&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/6e/116ea07c872a3f5d651c50dd7bb0ac60_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/6e/116ea07c872a3f5d651c50dd7bb0ac60_r.jpg&quot;&gt;说吕布不是BOSS的人我都要崇拜或者鄙视一下......老子被他虐过多少回了......&lt;br&gt;每次打吕布，必会出现的要素：摇滚乐！貂蝉！赤兔马！&lt;br&gt;然后我就要挂了......&lt;br&gt;奉先真是为这系列增色不少，至少我是这么觉得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;19.不知名BOSS——《魂斗罗》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/01/52019ad434194ba22e3c2b0f3268dc53_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/01/52019ad434194ba22e3c2b0f3268dc53_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这应该是我小时候玩游戏见过的第一个BOSS......相信也是很多人见过的第一个BOSS......&lt;br&gt;我喜欢一路跳到下面狂抵着那个圆球突突突突......&lt;br&gt;顺便一提，这个版本的魂斗罗我自己只能打到第四关......我爹可以：一！命！通！关！我还记得他表演完的那天我一副面见天神下凡的屌丝感......&lt;br&gt;那些回不去的岁月啊......&lt;br&gt;P.S.下面回答知友的回复里提到过一句：我爹当年作为讲文明树新风的大好青年，在结婚第二天...拉着我娘的手去买红！白！机！（原装日产哦，不是小霸王~）&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;20.急冻人——《蝙蝠侠.阿克汉姆之城》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/fe/01fe09bee7be31c408f80791c06ac762_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/01/fe/01fe09bee7be31c408f80791c06ac762_r.jpg&quot;&gt;我特别喜欢这个BOSS！&lt;br&gt;首先他不算是个坏人吧......（对蝙蝠侠系列不太了解）然后和他对战的时候，那一堆高科技的小玩意真的是让我感到十分惊喜。&lt;br&gt;和这种BOSS对战的时候，你能明显感觉到他施加给你的压迫感。而蝙蝠侠避免硬碰硬的方式与他周旋也确实反映出急冻人这个角色的实力。&lt;br&gt;就纯粹的BOSS对战乐趣而言，我觉得急冻人这个角色非常好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;21.西莫亚——《最终幻想10》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/b6/1fb6c3f058d6bdf305a1306bb4580142_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/b6/1fb6c3f058d6bdf305a1306bb4580142_r.jpg&quot;&gt;左边这个恶心人的家伙......&lt;br&gt;当时他强吻尤娜的时候真是想把他做掉啊......&lt;br&gt;童年极端不幸（发现没有，大反派们童年都不咋地）。本身是Guado族和人类的混血儿，在族内饱受歧视。温柔的母亲选择牺牲自己变成召唤兽来换取族人对孩子的认同。以后的种种造成了这个家伙没有选择拯救世人而走上了追求仇恨与力量的道路......不过人家对尤娜是真爱吧....挺可怜的。&lt;br&gt;打他的时候，那些赖招也真是恶心人......&lt;br&gt;游戏里西摩亚完全就是正派高富帅（装的）转变为反面大魔王的戏路，哼，当初打BOSS他出来帮忙时显示的那么强的实力早就意味着这家伙后期要黑化......游戏的套路基本都是这样吧......&lt;br&gt;找个比较相似的角色的话，我觉得......慕容复吧......（求别喷...）&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;22.八神庵&amp;amp;暴走八神庵——《KOF》系列&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/dd/00dd87581cca4559b8bde8b758ab39d8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/00/dd/00dd87581cca4559b8bde8b758ab39d8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/13/561378b6de1d5736bb8bcb2e31fc8422_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;630&quot; data-rawheight=&quot;630&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;630&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/56/13/561378b6de1d5736bb8bcb2e31fc8422_r.jpg&quot;&gt;小时候贴在我堂哥房间墙壁上的海报就是这家伙......童年印象中不良青年的典型代表......&lt;br&gt;97里面，草薙京、八神庵、神乐千鹤组成一队的话，打败大蛇之后会出现八神庵抱住大蛇让草薙京把他两都干掉的结局，挺感人的......&lt;br&gt;胜利之后捂住眼睛失态的大笑~&lt;br&gt;还有经典招式鬼烧、葵花、八稚女~&lt;br&gt;暴走八神......我打他的时候都要先烧香拜佛......像什么克里斯莉安娜七枷社我完全不怵好么~&lt;br&gt;那时候好像小伙伴都喜欢给拳皇里的人物起个“神”字...受这家伙影响吧&lt;br&gt;火神草薙京、电神二阶堂红丸、棍神比利、八神八神==&lt;br&gt;现在这造型看起来依然很潮啊~&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;未完待续。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22081855/answer/20239558
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
部分老人倚老卖老，为老不尊。是老人变坏了，还是“坏人”变老了？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说一个例子。某深山中建大型水电站，蓄水后随水位抬升，山谷中的老鼠往上迁移，挤不下了，就往周边山村逃逸，导致鼠疫爆发。这是原有生态破坏所致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此题所问，不能简单说是“老人变坏了”或“坏人变老了”，也属于一个原有“生态”破坏在新世态下的反映。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几十年前，知青常返城探亲时，常有好事者“飞军帽”(那时，时兴穿军装、戴军帽，有些强悍者，就喜欢抢夺他人军帽后跑掉)，总能被熟人发现，很快就会传开，弄得很多人都知道。知道也不要紧，他们很快又要下乡了。何况，此种强悍，当时在朋友圈中，不以为耻，反为得意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个熟人社会约束力最初的缺口现象。记得那时返城，见不到多少人，能见到的，不是熟人，那张脸，似乎也是见过的。现在那座当年二三十万人口的城市，早已上百万之众了，要碰上一个熟人，还真不易。我就这样不礼让了，冒犯你了，不讲理了，甚至没底线诬陷你了，怕什么，谁认识谁呢。而如此这般者，又岂止是老年人!&lt;br&gt;&lt;br&gt;有多少人怀揣着美好的梦想追求，走过了青年、中年、进入了老年，原以为进了企业的门，就是国家的人，生为企业的人，死为企业的鬼，生老病死，都有国家管，结果提前下岗了。说是“只生一个好，政府来养老”，养老金却只有那么一点。省吃俭用，供孩子该完了书，还得再对付一下孩子的开支，还得给孩子买房付首付。“穷老”还被“啃老”，被啃得喘不过气来，这心里不窝火才怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，本想含饴弄孙，这孙子玩起电脑游戏来，根本不在乎你，儿子玩手机电脑上网，这天下新动态，知道得比你快比你多。原以为我一辈子的经验，你总得有所敬畏吧，在这些新玩意面前，差不多就一白痴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这城市说大也大，说小也小，没什么活动空间，想多活几年，好不容易，学了个广场舞，音响一起，身心放开一舞一跳，不要说扰了正在上班上学的，扰了忙了一天回家后想清静休息一下的，还扰了图清静不想活动的老人，于是矛盾爆发了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出门了，挤公汽了。不是说尊老吗，老子年青时就是让坐的，现在轮到该他人让我了，你不让，老子就拿出手段来。毕竟上了点岁数，有点挤不过年青人了，不定就有过几次，本来我先上，这个空座是我的，被年青人抢先一步占了，想起就窝火。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各种问题矛盾都集中在一起，背后是各有各的道理，文化生态乱了，本当礼让的，也经常做不到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想当年，在时兴大辩论时，我也曾在大街上“舌战群儒”，互相狡辩攻讦，夜阑方归。后来方知，无论怎样狡辩乃至谩骂，那基本的道理，却不会因此改变丝毫。入职场，走四方，应付过各种复杂的人事关系，有过种种不顺，也知道总抱怨，总消极，是最无济于事的，过份了，是自我作践。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司空见惯浑闲事，至今已觉不新鲜。比如说在这至今氛围也算不错的知乎上，我说话总乐意保持一种平静的心态和语气，那里面，有我对人生的观察和许多反复调研思考所得，无非是想和大家分享一下，自然间或也会有人也不仔细看看你到底是怎么说的，上来就喷上几句难听的，偶尔心情不爽时，也会回敬两句，大多数情况下，就随便他了，没那兴趣去回敬了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20764225/answer/16105928
</link>
<author>
唐羽
</author>
<title>
如果人人都买正版，正版价格会下降吗？
</title>
<description>
大约十五年前我还在上大学就琢磨过这个事情。我的结论是，渠道比价格更重要。&lt;br&gt;其中一个论据是：记得当时有个正版活动，好像是金山的正版游戏软件三十元左右。虽然比盗版碟8-10元还是贵，但也大幅降价了。可是……盗版都卖到学校门口书报亭了，更别说有的学生跑宿舍推销的，而我除了要搭上半天时间坐公交去一趟电脑城外，没有别的便利方式可以获得正版。尼玛我想花点钱支持正版，还要我花费时间和精力！所以我放弃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;消费者都是懒惰的：懒于选择，懒于寻找，懒于比较，甚至懒于支付！&lt;br&gt;如果想人人都买正版，你至少要把正版渠道铺到人人触手可及的地方，比盗版还容易买到，而不是单纯依靠降价（当然，适中的价格也是必须的，但无须与盗版比价格）。而不是希望人人不但主动接受较高的价格，还要主动付出时间和精力去寻找正版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想想苹果的APP store
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22080289/answer/20232069
</link>
<author>
说夜
</author>
<title>
如何优雅地让快递员把包裹送上楼？
</title>
<description>
&lt;p&gt;曾经是一个快递从业者，最底层那种，我可以跟题主聊聊这行的日常。&lt;br&gt;
首先谈钱吧，一包快递对于一个快递员来说，最多也就是几角钱的收益，比如我开头干的是中通，他给的是一块钱的快递费，我发件涨上去之后这厮给我减成八角钱了。&lt;br&gt;
每一件快递我要找专门的车子帮我拉回家，需要有钱，不算收件，平摊到每个快件上面大概是两三块钱的成本。换句话说，如果我没有收件，这个生意根本做不成，更别说我做这个生意用的是自己家的铺面，前期宣传得力不少叔叔阿姨看我顺眼，给我货发而不是找老合作伙伴。&lt;br&gt;
即使是加上收件，如果加上铺面成本我每个月的收入很难超过三千，而且我们这里是四星级景区哦亲。&lt;br&gt;
收件的苦风雨无阻那是小事，景区讲价的大娘可厉害了，一次一个大娘想发一大包东西去乌鲁木齐，愣是给我说她发的某快递只用四块钱就发过去了，跟我磨了一小时，她女儿看不过去了直接把钱给我，临走的时候还骂骂咧咧的。&lt;br&gt;
每天大概是二三十件的派件量，并不多，但是每件都是纵横交织在我们放远五十公里内，你说说这几角钱的利润我怎么送到家还让收件人如沐春风……&lt;br&gt;
大多数都是让他们自己来拿的，不然根本没时间。&lt;br&gt;
另外如果丢了快递的话，快递员会被投诉，投诉一次运气好的话只用赔原款，运气不好的话还有罚款，大概是几百块。如果有极个别的死心眼顾客必须要投诉快递员的话，还可以从时效说事，快递很恶心的就是有时候不论你实际距离的远近都必须在二十四小时内送到，哪有这么美的事！&lt;br&gt;
我就有一次被一个山区的老大娘给投诉了，那大娘的大意是老娘花了几百块的快递费买的东西凭你什么不给我送到家里面？我很想跟她说，老大娘，其实我就赚你几角钱，你家是山区又不属于我们的派件区，我跑过去骑三轮得两小时，弯路多又急，你下次赶集的时候顺路取好么？&lt;br&gt;
大娘在电话那边嘀嘀咕咕了一会，过了两小时我就被投诉了，罚款四百。&lt;br&gt;
哦，顺便给大家讲一个中通的奇葩规矩，那就是你可以逮着其他点的毛病投诉他，投诉查实你也可以得钱哟！我真没见过鼓励投诉的变态制度，而且是这行非常容易投诉人的行当。&lt;br&gt;
这个规矩让很多快递的服务无法落到实处，比如有效的签收，退货换货，很多时候都是找的折中的办法，这方面要投诉快递太容易了，很多快递都是提前签收，然后跟客户讲道理。编几句快递服务态度不好，很可能快递员就会被罚款，理由是虚假签收，态度不好，损坏公司形象。&lt;br&gt;
有的客人的东西很容易坏，你提出要帮他包装，他会觉得你在图他的钱，要讹他。但是有些东西确实就是会烂啊，比如酒，比如带油的有些辣酱，你说了他不信，他说你发，原包装发，发坏了算我的，我说，得，算你的。结果寄到了，坏了，这厮直接投诉我，我必须全部给他赔了不说，还被罚了一千块（理由是污染其他快件）其实我后期还是给他加工过，不过没太多加工，这个的原因是我还遇到过一种客人。&lt;br&gt;
那次他发的是麻饼，这种东西我都是默认直接帮他们包好，因为那玩意是酥饼，很容易碎成渣成粉。结果送到了，没问题，这厮投诉我换包装了，拿纸充数，得，又被罚款。&lt;br&gt;
大概发件就会遇到这些个客人，我坚信还有其他更奇葩的客人，每年都会遇到，大城市更不容易。&lt;br&gt;
但是说句良心话，大部分的客人都是通情达理的，不少还会关心关心我这个小东西，聊聊天啥的，一些老主顾也算是待我如亲人，做快递收获很大。在这么低的回报又要求你的服务质量的行当里面，至少我学到了尊重每一个人对卖家对我都好。我基本一半的生意都是因为态度好，别人觉着舒服，就回头再寄我们当地的特产（当然最大的原因是因为咱的特产确实好吃，有点像老干妈，吾觉着比老干妈好吃多了……）态度问题在过年的时候体现的最明显，因为态度好，很多年货摊主都推荐我的快递，大家知道年货很好包装，也就是腊肉香肠这种，塞袋子塞纸箱随便发，又重，来钱特快。11年我年底足足赚了一万块的发件费，就是周边几个乡镇的人都到我这里来寄东西，这是我一个人每天只工作了十小时就能得到的收获，而且不是很累（比起辣酱这种需要每瓶都仔细照顾的东西来说）但是过年那是特殊情况了，如果过年都挣不到钱，基本全年都得亏损了。&lt;br&gt;
大部分的快递都是自己家有个小生意，拿来做着玩着糊口的，快递这行当大部分都不来钱，又累又不讨好，除非跟公司跟网商联合，但是相信我，百分之九十的快递都没这个命……&lt;br&gt;
后来我家在大学搞了个快递，是申通，这里是派件多的情况，符合题主谈的情形，我顺道聊聊派件的事。&lt;br&gt;
派件最容易遇到的也就是这种客人——老子花了XXX的快递费，你就得给老子服务。&lt;br&gt;
这种思想体现在大学生身上特别明显。&lt;br&gt;
在老人家中年人面前还可以好好讲讲做快递的苦，下次见面还可以聊会家常，别人可以做谈资，我也免得遭人白眼。&lt;br&gt;
但是在某些得到了怀疑论精髓（？）所在的大学生眼里，这是欺骗。&lt;br&gt;
他们觉得自己给了钱就该得到服务，而且要到位且很舒服。说实话这个要求不过分，某种程度上快递就是服务业。但是问题是他们拿自己对爹妈的态度上来就一副老子点菜半分钟了服务员怎么还不上菜的样子，这态度拿给谁都不干啊。最神奇的一点是，他们不会相信你说的每一句话。你说你派件费每件挣不了多少，帐都算给他听了，他说，放屁，谁都知道你们快递赚钱，你肯定骗我，看我是大学生好骗。你说你每公斤其实赚不了钱他多少钱（申通的中转费用很高），他还是说，放屁，我网购店家每公斤才给我算四元，你肯定是看我是大学生好骗。&lt;br&gt;
哎哟大哥诶，那是成本价，人家是跟快递公司有合同的，四块钱算上油钱每公斤活生生亏了一块钱，这还得多发一个快递咧……&lt;br&gt;
一个大学里往往每天都是几百件快递，双十一能够达到一千件，非常忙。但是良心地说，如果和学生关系处的好，基本一个星期最多遇到几次上述的那种人，大部分的学生都是谦和有礼的，至少也不会找麻烦，很多事大家都卖个萌就过去了，事后给人家解决得漂漂亮亮大家都巴适。&lt;br&gt;
而且即使是两三百件的快递的派件，如果找到方法了也非常轻松，每天实际工作时间不超过四五个小时，这跟每件必须派送到位是不一样的。&lt;br&gt;
如果每天又一两百件必须派送到位的话，一个快递员即使是工作满八小时都很难完成，起码得从天亮干到天黑，心眼活的点或许可以找些取巧的方法，比如给门卫发烟，让他帮忙发一下快递，跟顾客处好关系大家行个方便。&lt;br&gt;
楼上说的什么喝茶基本不可能，不实际。快递员往往没那么多闲心，因为任务重，压力大（特别是投诉，某些玻璃心客人）&lt;br&gt;
真心想要送到家，用顺丰吧，一分钱一分货，别再往本身赚不了几角钱的快递员身上压榨了，他们够苦的了，指不定哪天你窗外突突突地一个无人机就过来敲你的窗子送快递了。&lt;br&gt;
很多人提到快递员就觉得态度不好，你想想换你这每件几角（往往不能超过六角，打电话的不能超过死角）的收入，每天累死累活各大小区跑，还要求他们满脸堆笑跟广告里一样，那怎么做到啊，亲，特别是冬天和夏天，跑两小时下来就累了个半死了，说话都是机械化了。&lt;br&gt;
快递员作为快递生物链最底层是最没有发言权的。&lt;br&gt;
派件不到位会被投诉罚款，派发时间不准时会被投诉罚款，派送态度不好会被投诉罚款，别觉得不可能，要投诉一个快递员只要有耐心没有投诉不下来的……我干一年就被威胁要上报声讨我，消费者协会找过我，有的原价赔偿还要求我再赔运费精神损失费，我琢磨这词她哪学的啊……&lt;br&gt;
发件包装不好损坏了有东西漏出来会罚款，中转方乱扔乱放导致快件恶意损坏会罚款（罚发件方，不是中转方，天地良心我包了两层，两个纸箱之间包了一层揉成团的报纸，里面还有报纸缓冲，天知道他们怎么弄的），送到了东西有点损坏会被要求赔偿（自然损坏那种，比如酥饼），甚至有时候收件人那边快递员服务态度不好收件人给我打电话骂我们快递公司服务态度不好，这算是怎么回事……&lt;br&gt;
快递员是整个快递工作里面最劳苦的，哦，对了，还有一个月工资两千包吃住的中转工人也很辛苦，有时候我都不好意思怪他们……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近来看，快递的中转大有改善，中通已经找了几次中转工人了，应该是增多了人手，听过去干的大哥说，是两班倒着干，其他公司我不熟悉，但是肯定也有所决策。&lt;br&gt;
快递这行，服务要求越来越精，价格越来越低，我觉乎着铁定还得倒闭几家，头号罪人就是中通。&lt;br&gt;
中通是第一个施行包仓制度的。&lt;br&gt;
即每个月给够多少钱（比如县级点五万），不论发多少，都不加钱，派件费照给，这意味着什么？&lt;br&gt;
这意味着中通的点可以以极低的价位去抢市场，到手一单就是钱，恶意竞争。&lt;br&gt;
别看发件量上去了，该怎么包装还得怎么包装，得多雇佣一些人帮忙，这些人又是新的成本，更多的发件需要换货车，多增添机器（扫描用，必须从公司买，两千一个破扫描机，只有照相扫描上传的功能，具我小学文化的上司说，这是高科技，值得起）这些都是逼上梁山的节奏，必须不停地干不停地联络客户。&lt;br&gt;
快递公司根本没有把加盟者看做是公司的成员，鲜有培训，鲜有审查，有的是一层逼一层的恶心规矩，使劲地压榨这些人最后一份力气。&lt;br&gt;
快递是基本全年无假的除了过年的几天，其他时候全年劳动，自己给自己放一天假都会被投诉哦亲，不信的可以去投诉的网站查查，什么理由都有。&lt;br&gt;
一般的快递公司都没有自己的文化，有的只是一级一级的互相算计，如何投诉对方，博弈。&lt;br&gt;
就我们这个小地方，快递都会互相算计，投诉，整的对方损失几千块的也有过，这种小地方几千块都是三四个月的收入了。&lt;br&gt;
快递太容易被人投诉了，很多裁断也是无法实体考察的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说道这里已经只是发泄了，希望大家了解一下快递这门行当，这活计要做好，三十六计都得用上。&lt;br&gt;
感谢所有在我做快递期间绝大部分原谅我帮助我的人，这世上好人更多。&lt;br&gt;
题主还是跟保安大哥搞好关系，让他帮你代收，你下班的时候拿一下，东西弄丢了快递就得白跑一个月了，这也是对别人快递的不负责，希望题主理解。&lt;br&gt;
也希望能对题主有所帮助。&lt;br&gt;
反正我是感谢题主给了我这么一次发泄吐槽的机会……&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;点赞的居然超过一百七了......感谢大家的厚爱，不过似乎大家的感受都是觉得快递可怜，这并不是我的目的。&lt;br&gt;
我写这个主要是想让快递在大家看到媒体报道的单方面的快递印象中解脱出来，给大家讲述一个真实全面的快递。&lt;br&gt;
快递所遭遇的事是其本身职业性质所导致的，并不是用来博取同情的。也并不希望大家就此对某些态度恶劣行为不端的快递包容，任何行业都需要面向群体的监督，但是前提是有足够的了解后用正确合适的方式进行抗议投诉。快递投诉的不公有消费者对快递认识不全和快递员本身素质的问题，但是最大的问题是不健康的行规。&lt;br&gt;
我仅仅是希望告诉大家我的经历，让大家看一个真实的快递，并不是为快递喊冤。&lt;br&gt;
快递需要大家行而有效的监督，这样快递员才能尽早地有自己应有的待遇，大家才能获得一个良好的快递体验。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不少人问我我说的那个特产是啥，我去淘宝搜索了一下居然有网店，我把我比较熟悉的一个牌子推荐给大家。就是里面那个叫香辣酱的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://jieziguzhen.taobao.com/shop/view_shop.htm?spm=a230r.1.14.65.6N6oNd&amp;amp;user_number_id=50325941&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;首页-古镇知味-- 淘宝网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22062770/answer/20213598
</link>
<author>
关雅荻
</author>
<title>
如何评价电影《地心引力》（Gravity）？
</title>
<description>
我在华星双安UME看的IMAX&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、这部影片在形式和内容上都做了极大的创新和突破——&lt;br&gt;太空题材，用全新摄影、特技、2D转制3D技术来实现，这绝对是影史创新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、它给观众全新不曾有的观影体验和情感体验，彻头彻尾全新的——&lt;br&gt;因为前面第一点，这部电影在创造全新世界（如《阿凡达》）基础上又进一步，它可以让你身临其境，3D IMAX效果仿佛让人置身其中。&lt;br&gt;这种体验，是我曾在电影博物馆看《哈勃望远镜3D》《国际空间站》的感受明显不同，首先类型差异，因为虚拟摄影机的运动带来强烈的主观感受，纪录片无法提供。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、同时它又是实验性的、开拓性和启发性的——&lt;br&gt;对我而言，就像首次看到《精疲力竭》和《四百下》，或者《低俗小说》一样，《地心引力》的价值在于证明了“电影还可以这么拍”，单就这一点，以其超高完成度来看，这位导演就可归到电影大师的行列。&lt;br&gt;这部《地心引力》对未来的所有太空片，甚至其他类型电影的启发性，都相当大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、本片形式和内容是高度统一的——&lt;br&gt;网上很多评论认为影片故事单薄云云，在我看来，这是遇到新鲜实物的应激反应。&lt;br&gt;我看完这部电影之后的几个小时，无法做出任何评价，因为不知该如何评价，这是我真实的反应。&lt;br&gt;在如此故事设定中，目前的故事容量是恰当的，传统观点看来，故事看着简单，但影片因为形式上的突破，影片本身所包含的信息量相当大，观众从视听和大脑层面要面临海量的信息处理，这是在新的形式与内容结合出现后，我们也应该随之调整找到如何看待和欣赏这部电影的角度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，《地心引力》对我而言，是一部从影史来看“全新”的电影。&lt;br&gt;我也并不能得出什么关于这部影片更多的结论，因为它对后续电影的影响才刚刚开始。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
