<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20861579/answer/16423275
</link>
<author>
宋楚宁
</author>
<title>
「夏至」之后，太阳逐渐南移，离开北回归线，但是为何气温还在上升？
</title>
<description>
因为比热容这一物理量的存在的原因，大地，空气与海洋吸收热量都有一个过程。大地相对快点，空气相对慢点，而海洋更加慢些。相对于直接的供热源太阳来说反应都有个滞后期。一般来说，气候越偏向大陆性气候的地区（比如我国新疆地区），四季更替与太阳直射点移动之间切合的越好，最热的时候一般比较靠近夏至而最冷的时候比较靠近于冬至，而偏向海洋性气候的地区则越延后。至于地球与太阳的距离变化在此问题中的角色来说，在冬至的时候太阳离地球反而是最近的而在夏至时反而最远，所以这一因素在温度变化中的作用完全可以忽略。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20828603/answer/16428726
</link>
<author>
MoonMonster
</author>
<title>
如何评价搜狗推出的智慧版输入法？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@elya&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/elya&quot; data-tip=&quot;p$b$elya&quot;&gt;@elya&lt;/a&gt; 已经回答过了，就仓促补充一下吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的观点 -- 「&lt;b&gt;搜狗输入法智慧版是块试验田&lt;/b&gt;」&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0b/95/0b954fe0db61d8cd893d5118f7fe50c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;397&quot; data-rawheight=&quot;266&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;397&quot;&gt;&lt;br&gt;长时间跟进输入法的设计，深深了解输入法创新是多少的艰难，输入方式上基本固定了几种：拼音、双拼、五笔、手写、语音等，想在输入方式上创新可能性已然很低。在输入体验上创新又会遭遇用户习惯强有力的阻挠，各大公司为了保证主流用户体验只能是保证原有习惯及功能不改变的情况下进行小版本、小功能的迭代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;聊一下个人对智慧版产生过程的猜测吧，搜狗输入法经过长时间的发展，如此多人力的投入，到现在肯定已经积累了很多idea，也就是输入法上的一些创意想法，但有些创意并不能完全应用到实际版本当中，因为会对用户体验冲击很大 -- 改变用户长时间积累下来的使用习惯，经过权衡后这些创意被沉淀下来。某一天，设计人员或是PM实在憋不住了，提出智慧版方案（也有可能是搜狗的开发人员富余出来了，嘿）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个智慧版产生的前提条件 -- 搜狗输入法在桌面端是霸主地位。搜狗现在的市场地位与用户量，允许它有富余的资源（时间&amp;amp;人力）来玩了。其它输入法还处于一个拼命追赶的状态，哪还能顾得上停下来刷刷成就感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;搜狗为了保证主流用户的输入体验，很聪明的分出来另一个版本，不在主流版本上推。&lt;br&gt;这个分版本就是智慧版，将前期那些被权衡掉的创意进行整合，是搜狗在输入理念上的实验性产品，同时也是用来测试用户对输入体验创新的接受度。主线版本功能还是很传统，符合大多数人对输入需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时，传统 + 创新，两个版本分别对应不同的用户！拥有尝试精神的用户或称之为高端用户可以在搜狗智慧版上获得不同于其它输入法的用户体验，顺带，也培养用户对输入法这款工具型产品的全新认知。在智慧版上获得大众认同的的功能将会逐渐更新至主线版本，这个理念我是认同的。ps.目前，智慧版的功能，有想跳过「三级火箭」战略，直接在输入中实现搜索，我只能嘿嘿，尝试~ 尝试嘛。&lt;a href=&quot;http://www.bianews.com/news/42/n-401242.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;搜狗输入法智慧版2.0是“三级火箭”战略的升级&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;搜狗输入法智慧版也算是输入法市场的一股清流，为我们带了全新输入理念，这对整个市场是有益的，其它输入法也应该思考一下如何体现一下自身的沉淀了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针对智慧版其它输入法产品是否有应对方法？当然有：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 激进改进：每款输入法产品都有相当一段长的积累，将前期积累的创新功能放置入现有输入法产品。&lt;br&gt;优点：输入创新，如果用户反应良好，能够拉大与其它输入法的距离，同时缩小与搜狗的差距。&lt;br&gt;缺点：创新存在风险，可能导致用户习惯的更改，最终使用户迁移至其它的输入法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.保守拓展：小版本迭代，渐进优化，不影响现有功能，同时分析前人（搜狗）所走过的路，针对性改进自身产品。&lt;br&gt;优点：保证用户品牌。&lt;br&gt;缺点：缺少新鲜度，运营乏力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 分版本：主线版+创新版，拼想法、拼运营...&lt;br&gt;优点：与搜狗桌面端类似，可区分用户，试验创新。&lt;br&gt;缺点：分流用户，有可能使品牌受损。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，方式3，分版本，还存在消耗现有资源的情况，如果不增加人力，可能会影响主线版本的迭代，嘿，反正我不知道哪家有实力这样玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;btw.百度输入法其实也有自己的试验田，有条件的也可以来尝试一下 -- &lt;a href=&quot;http://shouji.baidu.com/input/mac.html?from=1000e&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;百度Mac输入法&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20420964/answer/15230574
</link>
<author>
莱特
</author>
<title>
陈奕迅的唱功到底是好在哪里？
</title>
<description>
解读陈奕迅&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个花两年时间专门学习流行音乐，树立了一些专业理念的近四十的男人，我不是陈奕迅脑残粉，甚至《3mm》这张专辑我到今天才听。&lt;br&gt;陈奕迅的成功并不偶然，下面我对比着分析一下在我认识中的他的优点：&lt;br&gt;1、  气息：&lt;br&gt;     每一本教授演唱的书，训练都是从气息开始。气息是推动声音的根本，陈奕迅就是一个使用气息的高手。&lt;br&gt;    为什么气息如此重要，因为只有气息推动声音，才能将本嗓音色完全发挥，稳定的演唱旋律。本嗓是唯一能体现歌手个性的音色，模仿没有出路。他唱慢板歌时对气息的控制尤为明显。随手举一个阿杜的例子：阿杜以唱慢歌为主，个人履历和歌声都很煽情，同时还是创作歌手，为什么会不见了？因为大家听腻了，为什么会腻呢？阿杜的沙哑是挤压出来的，所以它几乎没有变化，也没有厚度，很多人都能模仿，KTV就常见到，近期热播的中国好声音里也有一些。可能有人会说：沙哑不是迷人的特点吗？事实上，滥用沙哑这种音色，加上较低的素养，会造成一成不变的僵化，一味苦情，只能开始听个新鲜，耐不住细听。&lt;br&gt;    杰出的流行歌手STING也是一位有着沙哑嗓音的歌手，为什么他又能经久不衰。除了出色的素养以外，还因为他有着极其高超的技巧，他的沙哑音色有无数微妙并合适的变化。&lt;br&gt;2、  情绪&lt;br&gt;     在舞台上评委们最喜欢用的词就是情绪，控制情绪这个技巧，需要很好的素养和审美来支撑。中国人个性内敛，听情歌并不喜欢过度的煽情。例如杨宗纬，明明技巧高超，但是用耳机听他的时候，就会觉得煽情过了，有点闹心。在刘德华在歌坛还火的时候流行过哭腔。但在现在人们不再喜欢这种廉价的技巧。它不仅过时了，也不会再流行起来。&lt;br&gt;      控制情绪体现在歌声里，表现在咬字准确，不用花哨的装饰音，高音的时候保持一定厚度（张惠妹就很擅长使用有厚度的高音，所以她那些感觉并不高的歌，换个人却会唱得非常尖锐单薄）。&lt;br&gt;3、节奏&lt;br&gt;     有次看了他整场演唱会，其中快歌几乎都使用funk编曲，他显然在这方面下过苦功，不要以为唱快歌，不需要深刻的情绪，唱起来会比较容易。中文的块状发音跟英文线性发音不同，在字速很快的时候，每个字准准地踩住节奏的同时，咬字又不能过度用力，这是非常非常难的，在华语界目前还没有可以模仿的对象，陈奕迅目前的技巧是前无古人的。&lt;br&gt;      我说前无古人，可能会有人提起张学友。张学友唱歌仍然是本嗓用的太少，过度骚情。而且在快歌的部分他的功力是不及陈奕迅的，我分析了他的前几年的快歌，编曲拖沓，他自己唱得也拖沓，除了不准，甚至是乱的。最近的一些歌唱比赛常唱《饿狼传说》，总听得我快昏死过去，那些孩子都是被学友害的。&lt;br&gt;4素养&lt;br&gt;     再从另一个角度分析下陈奕迅的特别，歌唱比赛模仿他的选手很少吧？但是陈奕迅的歌是K房歌手点唱最多的，但比如《十年》《好久不见》那种歌，是不是听起来很简单，但是却很容易被唱得很无聊呢？是不是除了他，很少有人能把这两首没有什么起伏的歌唱得引人入胜呢？所以肯定很多人模仿他，但我保证他们在海选时就被刷了，模仿陈奕迅如果没有学到他内核里的技巧，那么这个歌手是毫无特点的，不特别低沉也不太高亢，不嘹亮不煽情，没有记忆点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;     中文歌不好唱，因为演唱流行歌曲的系统技巧，好榜样都唱其他的语言。陈奕迅是一个好榜样，但是也很冤，老被你们这些反叛的孩子黑。因为太红，又拖了大量脑残粉。希望有天他的歌迷都能真正看明白他的出色，让越来越多的人会唱华语歌，越来越好听。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20841558/answer/16375190
</link>
<author>
严冬
</author>
<title>
你怎么看梁欢发布的唱功评级？
</title>
<description>
首先我想对楼上有几位说，凭什么流行音乐就不应该认真严肃去看待？很多音乐人投入了一辈子在这个行业里，如果仅仅是被当作娱乐，那我们活该赶不上外国。古典音乐无疑是高端的，需要我们态度端正，但流行乐也是音乐的一种重要表达方式。相比古典乐，流行乐能更加直接的表达情感和叙述故事，但我们不能因为它的直接就定义它为肤浅，更不要因为它具有娱乐性，就不去认真对待它。好比电影明星和电影人也是具有娱乐性的，但好的导演好的演员和好观众一定会严肃地去对待电影。流行乐也是有娱乐性的，但好的音乐人好的歌手和好的听众也绝不会把流行音乐当儿戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁欢这样的评论人正是我们所需要的。他让我们认真对待唱歌这样一回事儿。这一点上我是很肯定的。但说说他的这个打分排行，我觉得它的影响有利有弊，也多少有点不公正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说利弊，排行不仅根据了歌手对嗓音的运用和控制以及对声音的开发雕琢打分，而且还注重了很多比如国际性，时尚性，悟性，品味这样一些歌手在嗓音训练以外更应该注重的方面，就是歌手的素质。这是要值得称赞的，因为光有技术水准没有艺术修为的歌手不足以为好歌手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但另一方面，排行终究在强调Vocal，这也不是我们欣赏音乐的正确方向。基本的唱功是要有的，但是在唱功之上的，是歌手对音乐和歌曲的理解能力以及表达能力，这就牵扯到很多方面，其中最重要的，是各自音色的情感色彩。就这一点而言，我不觉得把那些30分往上的歌手作比较是正确的。的确，作为最高分的玛丽亚凯莉，Vocal是无人能敌的，但你让她唱一首恩雅的风格试试？让陈奕迅来一首《你快回来》也会觉得很奇怪吧？每个歌手都有自己音色的情感色彩和擅长的领域，这样才造就了流行音乐的百花齐放。至于歌手能不能为自己的声音找到适合的风格，这就是另一回事了。有些人找到了，他们非常成功，像陈奕迅，像王菲。有些人一直在摸索，不知道自己到底在哪里，像张靓颖，像萧敬腾。有些人就真心走到了不应该属于他的地方，比如张杰。一个没法正确定位自己风格和领域的歌手，最多只能是很强悍，但绝不会伟大。而那些真正定位成功了的歌手，他们了解自己的方向并发挥到了极致，往往就真的能给这个行业带来巨大的贡献和影响力，就像Justin Timberlake，麦当娜他们，唱功不是最顶尖的，但因为音色的特别和风格的定位准确，最后成了流行乐标志性的人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人愚见，欢迎讨论
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20863727/answer/16430662
</link>
<author>
Robin ZHANG
</author>
<title>
2011 年亏损 5 亿元的汉王科技为何能迅速扭亏为盈，是否涉嫌财务造假？
</title>
<description>
显然汉王科技的2012年经营情况较2011年要差，从营业收入上可见一斑，显示主营业务在萎缩。其营业利润实际上并未转正。净利润是靠超过一亿的投资收益（投资收益也是靠出售长期投资形成的收益，且不论出售的价值是否公允，这也是杀鸡取卵）和超过5000万元的营业外收入挣来的（其中2700万元是对2011年度增值税超过税负率部分的返还）。&lt;br&gt;而2011年的巨亏和巨额的资产减值损失（1.57亿元）有关。其中存货跌价直接减掉1.16亿元，大手笔，很有气魄。直接夯实了账面数字，为2012年扭亏打下了良好基础。2012年虽然也有减值，但已相比之下都是小打小闹了。&lt;br&gt;简单对年报公开信息的分析。&lt;br&gt;从盈利能力等指标来看，不客气的说汉王是一家在保壳的公司，其创造营收和盈利能力都在萎缩和下降。未来前景，至少从报表数据上不容乐观。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20029199/answer/15534480
</link>
<author>
秦亚非
</author>
<title>
数据分析对于团购网站的贡献能有多大？具体的，对于美团和窝窝团这两家网站，具体效果是怎样？
</title>
<description>
或许这不是一个关于团购网站的回答，也不是关于是否有一个专家带队，我想说一说它更抽象的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《Lean Startup》里提到过一个循环：Build - Measure - Learn ，即反复去执行 “做事、评估、调整” 这样的循环，让你的每一步都是值得做的，并且离你的目标越来越近。这个迭代过程越快，企业的发展越快，也越灵活。其中的关键点是，你需要在每一次迭代时，能准确快速的 Measure，甚至在 Build 开始之前就想清楚、准备好如何 Measure&lt;br&gt;&lt;br&gt;团购这几年竞争激烈，就好像时刻在做百米冲刺的长跑。每一步都可能会拉开差距，也决定了几年后你排在第几。他走错了，你能走对。他走对了，你走的比他更快。那怎么走算是对的？怎么更快的走对？你要想清楚如何 Measure 并快速拿到结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做好 Measure 这一环，需要一个的系统，让日常的企业活动方便的变成数字，并用数字评估现实。&lt;br&gt;它帮你评估你所要消耗的时间、人力和资金 是否值得投入、是否达到预期，帮你评估是否走偏了方向需要调整、是否需要fire或hire一个负责人。&lt;br&gt;它渗透于整个企业的方方面面，影响每个小的决策，积少成多，并以此影响这场长跑最终的座次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而数据分析，就是一个关于 Measure 的事情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19641785/answer/16272228
</link>
<author>
柳成荫
</author>
<title>
目前国内最好的漫画家有哪些？
</title>
<description>
&lt;b&gt;&lt;b&gt;吴淼&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6f/c3/6fc33b3dea15fc20fcb886fc5b77dd05_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;302&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;塔希里亚故事集的作者。&lt;br&gt;新浪微博 @ 阴影之主吴淼&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的痴迷程度：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;目前塔已出完5本，我曾经买过6套书，3整套自留，3整套送人，零零碎碎给别人送的几本就不计算了。另外塔出了桌游《正义》，我也是买了1套自留，1套送人。目前考虑把自家侄子（美国华人）培养成塔迷，发展国外根据地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;话回到本题：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;吴淼作为漫画家，他主要有哪些作品？&lt;br&gt;1、塔希里亚故事集（之后详细介绍）&lt;br&gt;2、迈克和小子（这是一本专门说猫的故事的书，点点滴滴全是对猫的爱，爱猫之人不可错过。）&lt;br&gt;3、塔希里亚外传&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;塔的特点：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是一本青年漫画，进入请小心。&lt;br&gt;1、塔是一个高魔世界，但不像国人塑造的那些高魔世界，人物都清一色主角模板。&lt;br&gt;在塔里，世道黑暗，无分善恶，只有人性。每个人都得挣扎着存活下来，以防第二天变成墓碑。每个人都有自己小九九，会在不经意间做出吓你一跳的举动。但每个人都会有寂寞的时刻，偶尔生活中会遇到老友，夜空中会闪过令人怀念的烟火。&lt;br&gt;2、塔特别适合爱推理的人看。因为故事设定太庞大（timeline拉得比较长哈，还一堆宗教设定、国家设定、人物设定等），导致你可能看到故事后面某人出现，就要翻回去看看该人是谁、做过什么。 我第一次看塔的时候，感觉特别像在看冰与火之歌，这种挑战智商的感觉很好。&lt;br&gt;3、塔的绘画风格是剪影，给读者的想象较多。还一个是文字描述较多，但文字里内涵更多，你会不知不觉潜入塔的哲学观里去。&lt;br&gt;4、据我所知，塔的流行纯粹是质量取胜，完全是读者之间流传开来的，前期商业运作几乎为零。前期哪有宣传，都是读者跑去吴淼博客上看，看完了买书支持。我印象中塔都出完4了，贴吧才慢慢兴起，吴淼才开始去新浪微博，才开始有后续官方账号，才有的马亲王推荐，才有的特别坑爹的那什么国内科幻奖，才有的现在这么多读者群。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于吴淼本人：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;是个好人，太实诚性子太直了。每个见过他的人都这么说，我也不例外。&lt;br&gt;他需要钱，也需要开放有序诚信效率的市场，他曾经在博客和微博上都牢骚过。但由于坚决不放低对塔的要求，因此通常只能选择pass掉一些机会，为理想献身。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎上也有个问题是有关塔的，献丑写过一段介绍：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20369303&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价塔希里亚这部漫画？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1、题材：正统奇幻，原创故事。&lt;br&gt;国内画DND背景的奇幻漫画的人我就知道这一个，因此无法与国内其他画作对比。(博得等的同人漫画、跑团战报插画等都不在对比范围)&lt;br&gt;国外画DND背景的画家很多，但多半都是先有小说/游戏，再有漫画，漫画家不用担心情节和对话的设计。因此与国外的画作比，原创性这点塔是胜出了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、画风：剪影画。&lt;br&gt;这种画风老实说比较适合插画，而且都是小品式的。这种画风要去承载复杂剧情和世界设定，真得有很深的功力啊。。。&lt;br&gt;另外，剪影能留给读者想象空间。我到现在都不知道四杰的正面到底是啥样。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、内涵：适合青中年阅读的故事。有屌丝成长奋斗史，有高富帅晒挫折心声，有坚持了一生信仰的人最后功亏一篑的杯具故事。形形色色的人生都在塔里，只等着你去品味。&lt;br&gt;曾经看有人评论塔前期故事好看，后期故事不好看，原因是前期哲理牛逼，后期都是故事了没意思。这种评论我看得很想吐槽，这书本就是漫画书，前期引出世界设定和必要背景时，后期详述各人物剧情，各尽其职有张有弛的很好，非要过度阐释每个故事都一段大道理，那还不如去看心灵鸡汤了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、作者：作者是个很直爽、很萌很萌很萌很萌很萌的帅大叔。人格魅力MAX。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个读者，对作者的最好支持，就是将此书美名传播给身边每一个人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果您看了此答案觉得有用，或是看了塔很喜欢，请向周围的朋友推荐这位萌作者和《塔希里亚故事集》。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20824737/answer/16317462
</link>
<author>
潘二
</author>
<title>
查韦斯的死对世界格局有哪些影响？
</title>
<description>
对世界格局的影响这个题目实在是太大了，作为一个油品小编我就说一点自己认为会对原油市场的影响好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照逻辑关系，得让我先说委内瑞拉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;委内瑞拉是石油输出国组织（OPEC）成员国，日均出口原油250万桶，是&lt;b&gt;世界第五大石油出口国&lt;/b&gt;。2011年一月，委政府正式确认其石油储量达到2965亿桶，超过沙特阿拉伯石油储备近300亿桶，成为&lt;b&gt;世界第一大石油储备国&lt;/b&gt;。委内瑞拉最大的国有企业——&lt;b&gt;委内瑞拉国家石油公司（PDVSA）&lt;/b&gt;全权负责国内的石油工业。&lt;br&gt;简单的说，就是一个大油桶- -。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说查韦斯对这个大油桶的影响力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于查韦斯的事件很多，在这里只列举一些事件就可以体会查韦斯生前在委内瑞拉的影响力：&lt;br&gt;1、 在他的倡导下,委内瑞拉于1999年通过新宪法，国名更改为“委内瑞拉玻利瓦尔共和国”；废除两院制，实行“国民议会”一院制，并且&lt;b&gt;总统有权解散“国民议会”&lt;/b&gt;；延长总统任期，允许连任。&lt;br&gt;2、 在查韦斯执政下的委内瑞拉社会，从原本旧政府所采纳的&lt;strong&gt;自由市场经济和新自由主义原则&lt;/strong&gt;，&lt;b&gt;迅速的转变为准社会主义&lt;/b&gt;的收入重新分配和社会福利计划。&lt;br&gt;3、 &lt;b&gt;全颠覆了原有的外交政策传统&lt;/b&gt;，断绝原本与美国和欧洲的战略利益连结，转向整合拉丁美洲国家和其他发展中国家。&lt;br&gt;4、 加深了石油资源的国有化，并在一次罢工运动过后辞退了1.9万名委内瑞拉国家石油公司的员工（占总员工比例&lt;strong&gt;超过40%&lt;/strong&gt;），&lt;b&gt;牢牢控制住了国内的石油产业&lt;/b&gt;。——实际上成为了他的提款机。&lt;br&gt;5、 2月2日是委内瑞拉的查韦斯日。&lt;br&gt;补充一点和石油相关的，查韦斯一直希望减少石油产量来提高油价，他执政14年期间，委内瑞拉国家石油公司的产量&lt;strong&gt;下降了30%。&lt;/strong&gt;当然，这样的结果与技术相对落后（委内瑞拉属重质原油，开采利用相对轻质原油较为复杂），和随意辞退有经验（但反对自己）的石油公司员工有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个如此重要的原油出口国，一个如此有影响力的领导人逝世，会对原油市场造成怎样的冲击？&lt;br&gt;现实告诉我们，几乎没有。。。。油价小幅跳涨，又小幅下挫。为什么。。？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、 &lt;b&gt;病重已久。&lt;/b&gt;虽然查韦斯在去年10月的选举中获得连任，但12月就赴古巴接受治疗，一直到2月19日才返回国内，并一直未公开露面。根据其身体状况外界早已预期其对政权的&lt;strong&gt;实际掌控能力下降&lt;/strong&gt;，淡化了他逝世的政治影响。&lt;br&gt;2、 &lt;b&gt;政权稳定，政治势力数量较少。&lt;/b&gt;虽然查韦斯逝世的消息传出，但委内瑞拉国内的政治形势依旧稳定，没有发生混乱的迹象。而且从大的方面讲，委内瑞拉只有两个主要政治势力——执政党与反对党，这减少了委内瑞拉政权动荡的可能。&lt;br&gt;3、 &lt;b&gt;石油产业的地位。&lt;/b&gt;石油产业是委内瑞拉的支柱产业，是委内瑞拉的财富源泉，任何政治势力都很清楚这一点，并会尽力维护石油生产的安全稳定。&lt;br&gt;4、 &lt;b&gt;大选未至。&lt;/b&gt;根据委内瑞拉的法律，大选需在总统去世后30日内举行。再加上拉票，投票，统计等过程，大选的结果再快也要一个月左右才有定论。（真的有人会现在为那么长时间之后的不确定因素押宝么- -？）&lt;br&gt;&lt;b&gt;5、 &lt;/b&gt;&lt;b&gt;需求不旺。&lt;/b&gt;联系昨日美国连续第七周上涨的库存，诸位应该可以看出端倪。委内瑞拉生产的石油，一半以上销售到美国，其余大部分销售到拉美各&lt;strong&gt;盟国&lt;/strong&gt;。美国一方面因为页岩革命，对外依存度下降；另一方面因为需求不旺，库存高企，&lt;b&gt;市场对委内瑞拉可能减少供应并不恐慌。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;难道查韦斯就这么“白死了”。。？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这并不确定，关键点自然还是大选。但从现在的形势看，有以下几个结果。&lt;br&gt;1、 大选顺利举行，查韦斯“钦点”的接班人——现副总统马杜罗获胜，反对党承认失败。&lt;br&gt;2、 大选顺利举行，反对党获胜，执政党承认失败。&lt;br&gt;3、 大选举行，执政党获胜，反对党认为其舞弊，拒绝承认选举结果。&lt;br&gt;4、 大选举行，反对党获胜，执政党拒绝承认选举结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这四种结果对后市的影响是不一样的。&lt;br&gt;若是结果1，对后市的影响可能比较小，&lt;b&gt;马杜罗会延续大部分查韦斯的政策&lt;/b&gt;。这对石油公司来说可不是个好结果，&lt;b&gt;在查韦斯执政的14年间，因为相对封闭和大规模辞退有经验的员工，委内瑞拉石油公司的产量下降了30%。&lt;/b&gt;不过也不会变得更糟，因为马杜罗并没有查韦斯那样的政治影响力，这也许会减弱其对委内瑞拉国家石油公司的控制，以寻求更多政治盟友。一个稳定的政府和一个相对开放的国有企业，&lt;b&gt;会小幅利空油价&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;现在看来，越早选举，马杜罗当选的可能性越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若是结果2，会对油价&lt;b&gt;有较大利空&lt;/b&gt;。反对派主张开放市场，引进外资，建立民主，多元的社会。反对派上台会有利于引进资本，提升石油生产技术，&lt;b&gt;增加石油产量&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;反对派当选的可能性相对执政党较小，市场可能不会提前很早消化这一预期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若是结果3，有两种可能。一种是执政党继续以前的强势姿态，否认舞弊，反对党抵制并退出选举（类似的情况曾经发生过）。另一种是执政党迫于压力，重新选举。&lt;br&gt;这两种结果都会使外界对委内瑞拉的政局稳定产生一定忧虑，从而产生&lt;b&gt;小幅利好&lt;/b&gt;。但演变成政治动荡的可能性很小，&lt;b&gt;不会危及原油供应。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果4是大多数人不愿意看到的（也许要除掉某些投机商）。处于优势地位的执政党利用手中权力（当然可能包括军权），否认选举失利，不承认选举结果，可能使委内瑞拉政局陷入动荡，从而波及石油生产。即使石油生产没有受影响，这样的选举结果也可能引起国际社会的不满，甚至形成对委内瑞拉的制裁。&lt;b&gt;这会在一段时间内对油价产生较大利好。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;马杜罗并没有查韦斯的影响力，许多支持查韦斯的民众并不支持马杜罗，其对执政党内部的掌控能力也有限，&lt;b&gt;几乎不可能&lt;/b&gt;有势力支持他以如此强硬的姿态上台，因为这将使其陷入政治绝境。&lt;br&gt;并且如果委内瑞拉政局对油价的影响长期而广泛，&lt;b&gt;沙特必然会提高产量以平衡油价&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，查韦斯的逝世对原油市场&lt;b&gt;影响有限&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;产生利空（供应增加）的可能性相对较大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有我认为，查韦斯的死并没有在多大程度影响世界（起码是原油），而是给了后来者影响世界的机会（起码是原油）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S：行文匆忙，如有错误，欢迎指出。。  &lt;br&gt;         禁止商业转载。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另求政治、经济影响解答~~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20861386/answer/16424901
</link>
<author>
王勃
</author>
<title>
对失去生活自理能力的父母，应该怎么办？
</title>
<description>
对父亲印象最深的一句话是「丫头，爸爸没有爸爸了···」，那天爷爷病逝。&lt;br&gt;对父亲印象最深的一幕是把姑妈（长父亲多年，尤似其母）的遗体推进火葬炉的一瞬，我和他同时跪伏在地，他抱紧我，我第一次见了他哭。&lt;br&gt;···&lt;br&gt;父母无自理能力，其实我们都知道应该怎么做。我也能想象子女久侍床前积累下的烦怨与嫌弃，父母不也会有不堪稚子调皮捣蛋的时候么？&lt;br&gt;两种情况的区别在于在孩子身上我们总能看到希望，我们知道他们必有长大成人的一天；而对不能自理的父母，他们的情况只会一天比一天糟糕，终点则是死亡，这对子女的热情无疑是打击。&lt;br&gt;直观的看确实是这样，然而我想说的是：子女赡养父母，受益的并不只是父母，就像父母抚育幼儿时他们也会和孩子一起成长。不论是被抚育还是赡养，两个过程中永远都有孩子的成长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿三四岁时父母抚育子女的恩情作为子女在父母年老体迈时需当赡养他们的理由是不合适的。不合适不是因为不应该，而是由于三四岁时发生的事情我们是没有记忆的，所以如果你和父母的感情不是特别好，长期的责任背负会使你陷入巨大的认知失调。不要把赡养当做是与父母抚育恩情的交换，你是无法在一场没有收益的交易中自我调解的。而且一个人的赡养行为如果只是迫于社会压力，结果是赡养人会把这当做道德压迫，而父母被赡养的质量也无保障。&lt;br&gt;&lt;br&gt;病床前无孝子，孝与不孝的道德宣判实在是没有太大的积极意义，偶尔坚持不下去的时候找可以信赖的人疏通下自己的怨屈也许更有效。&lt;br&gt;或者想象一下父母不在以后的情境吧。父母也许不再年富力强，就像一座破败得无法修缮的老房子。但是只要他们还在，我们从何而来的证据就是确凿无疑的，我们从他们那里起步的成长轨迹就是清晰的。此时父母的价值不在于他们能为我们供给多少物质上的扶持，只因为他们是父母，一个我们唤作「爸爸」「妈妈」的人。当我还能唤出这两个名字，而且还有人会回应时我的心灵得到了慰藉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20862988/answer/16428102
</link>
<author>
田奋斗
</author>
<title>
给一个有社交性的手机应用命名时要注意些什么？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;关于APP命名，还是要看针对的群体。如果面向群体是一帮喜欢咬文嚼字的文艺人士，把APP名字取得学院派一些未尝不可。&lt;br&gt;无论如何，APP名称最好有以下特征：&lt;br&gt;1、名称不要与产品定位相反。就如“审问”、“慎思”，这是很严肃的，而大多数社交会更偏向于放松&lt;br&gt;1、念起来不难听，就是顺口，像张三李四一样顺口&lt;br&gt;2、通俗。这样容易被人记住，比如像“土豆”等&lt;br&gt;3、易传播。说白了，一个产品名称更多是为了让人们去传播，而不是领会什么。人们只有饭后茶余才会去从名称中整点价值出来。&lt;br&gt;4、不阻止人们联想。群众的想象力是极其极其丰富的，你随便说个字，或画个符号，人们都由此展开说个三天三夜，名称只要不阻止人们去联想就行了，实际上，也没有名称会阻止人们去联想，下面这一条就容易让人不去联想。&lt;br&gt;5、无压力。比如为一款智力型的APP取名，最好别叫“思考”，思考会很累人的，只有极少数人在极少的时间里在一定的高度上才会思考上瘾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这5点其实就是为了这样一个结果，让大家评论这名称时都在说：“嗯，还行吧”，“一般般”，“听上去还可以”，“没什么感觉”。千万别让人评论说：“哇，太棒了”，“这是我听过最好听的名字”，“这什么破玩意啊”，“什么名字，你再说一遍”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话又说回来，一个产品的名称其实对产品的成败没多大影响。比如”知乎“一开始叫“知知”，难道你就不来这了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有空可以去百度里搜下著名商标的历史演变，你会发现他们最初对商标和产品名称等，并没有刻意地要做得非常完美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我替你想了个社交型APP的名称：笑脸。刚搜索了下，还没有APP取这名，社交本就以笑脸相对为佳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，说几个我最喜欢的产品名称：谷歌、联想、卓越、土豆、印象笔记、小米、奔驰、宝马、……&lt;br&gt;再最后，我忍不住想说“凡客”这个名字与它的域名就是想把凡客这公司往死里整，特别是那域名，从它上线开始我就知道这网站，但到现在也没记住域名。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20377474/answer/14947327
</link>
<author>
骆启明
</author>
<title>
知乎上关于小说写作的精彩问答有哪些？
</title>
<description>
&lt;b&gt;怎样学习写小说&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;怎么写小说？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19997669&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19997669&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如何写好一个故事？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20182906&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20182906&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如何学习小说写作？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20329849&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20329849&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如何提高个人的写作能力？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19969360&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19969360&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;写小说有没有固定的写作手法？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20395531&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20395531&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;br&gt;有哪些关于写作的书籍值得推荐？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20291124&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20291124&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;写小说是什么样的一个创作过程和体验？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19837935&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19837935&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如何写一部小说？写小说有无具体步骤？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19716824&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19716824&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;小说写作尤其是故事写作的方法和书籍有哪些？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20299851&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20299851&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;怎样提升自己的写作能力？有哪些作品有助于提升写作能力？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19599161&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19599161&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;学写小说也要从模仿开始吗？中国的哪些作家是从模仿国外小说家开始的？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20160879&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20160879&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;写小说需要哪些基本的要求？更注重人生的阅历生活的体验还是更注重深刻的思考？是否要积累深厚的传统知识，比如历史等等？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19697765&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19697765&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;负二在创作《时间中的侦探》过程中的体会是怎样的？包括最初想法的萌发，如何确定框架，故事脉络及人物，及最后写作过程中有否让你痛苦或兴奋的点？&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19889592&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19889592&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;文笔&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;怎样提升一个人的文笔？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19591218&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19591218&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;怎样模仿一个人的文笔？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20215803&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20215803&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;怎样才能练就金庸那样的文笔？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19902144&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19902144&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;作家的文笔的定义是什么？ 怎么评判文笔的高下？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19619068&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19619068&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;故事构思&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;刘慈欣的小说都是怎么构思的？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19576676&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19576676&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;身为作家或编剧，你的生活和笔下的故事有怎样的联系？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19569560&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19569560&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;写小说的时候，觉得自己设计的情节经不起推敲怎么办？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20595075&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20595075&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;b&gt;写作技巧&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;文章起标题有何技巧？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19736817&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19736817&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;小说写作怎样打草稿？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19866830&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19866830&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如何得到更多的写作灵感？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20244036&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20244036&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;写长篇小说需要哪些技巧？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20015870&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20015870&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;写作演讲时如何做到引经据典？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20356014&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20356014&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;你是怎么给小说人物取名字的？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20090746&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20090746&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;大家都见过什么有趣的写作方法呢？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19815537&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19815537&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;在写作当中，怎样模糊和打碎时间感？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20059199&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20059199&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如何把第三人称写作变得更真实自然？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20356999&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20356999&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;br&gt;写作中有哪些能感人至深的讲故事的技巧？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20015546&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20015546&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;有哪些炫技类小说推荐？它们炫的各是什么技？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19985925&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19985925&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如果在写作中想不到合适的词，大家会怎么办？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20084108&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20084108&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;中国在小说创作手法上具体跟西方有哪些差距？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20005035&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20005035&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;轻小说写作是否有什么技巧？有哪些地方需要注意？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19828235&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19828235&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;专业小说作家在开始写一个长篇之前会先写一个大纲么？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20027749&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20027749&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;在小说写作中，人物与人物间对话的写作，有什么技巧和手法？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20355902&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20355902&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;写小说写着写着不下去怎么办？怎么创作保持节奏和在脑海中理清人物关系？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20004999&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20004999&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;类型小说&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈楸帆：你写科幻小说的母题是什么？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19777452&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19777452&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;你写科幻小说时有哪些特别的体验或经历？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20049322&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20049322&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;怎样才能写好色情小说？需要注意哪些方面？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20362751&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20362751&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;推理小说必须符合范达因二十则的每一条吗？范达因的规定有没有不对的地方？由一个小说家来规定一类文学的写作方式这样合理吗？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19834977&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19834977&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;小说开头&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你最喜欢的小说开头的一两句话是什么？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19853092&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19853092&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;你最喜欢的小说开头第一句话是什么？出自哪里？为什么？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19908007&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19908007&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;小说中人物出场，有哪些经典的介绍人物的形式，尤其适合用在开篇？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20355981&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20355981&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;工具与环境&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;用 Markdown 写作用什么文本编辑器？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19637157&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19637157&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如何创造一个能让人安心专注于写作的环境？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20126696&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20126696&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如果说对于作家来说，最能让你不必考虑软件本身，上来就开写的写作软件才是最好的，那么为什么 Windows 的记事本不是最好的写作软件？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19883694&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/19883694&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;待续……&lt;br&gt;：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20856806/answer/16409904
</link>
<author>
夏炜
</author>
<title>
全国人大记者会提问是事先安排好的吗？
</title>
<description>
整理了一下温家宝总理在过去10年（2003年~2012年）在任国家总理期间两会的答记者问。&lt;br&gt;数据来源：历年两会总理答记者问新华社通稿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;概述：温总理在10次答记者问中一共回答129个问题，平均每年回答12.9个问题，一共回答61家媒体的提问，具体分布如下表，年份后的数字表示当年两会回答记者问题个数，排序按照每家媒体总共提问的次数降序排列，点击查看大图，所有提问的61家媒体均在统计表格内。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/d7/51d7797db2bcf50ff3e436d1f150a278_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1004&quot; data-rawheight=&quot;1017&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1004&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/51/d7/51d7797db2bcf50ff3e436d1f150a278_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;从数量的数据分析，中央级别四家媒体（中央电视台、人民日报、中央人民广播电台、新华社）提问的次数最多，央视是100%，人民日报是9次，其余两家都是7次；从外国媒体看，英美两国媒体获得提问权较大，其中FT有6次，CNN和WSJ各有5次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从单次提问数据分析，有42家媒体在10年中只获得1次提问机会，占所有问题的32.56%，而42家媒体占所有提问61家媒体的68.85%，数据说明虽然话语权有大部分是集中在少数媒体手上，但其他媒体同样也有机会获得提问的权利。接着对这42家媒体进行分析，我们可以发现其中香港和台湾媒体居大多数，合计占50%，该做法的考量是想尽量多给予港台媒体的话语权。见下图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/65/c465c56e5e14d8fea07c28adc3c79558_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;428&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;428&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c4/65/c465c56e5e14d8fea07c28adc3c79558_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;同样，如果我们对所有获得提问权的61家媒体按地域分析，主要分为中国、香港、台湾、日韩、其他亚洲、美国、欧洲、非洲这8个地域，见下图统计。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/18/781839b238c2bfb6a5079d5531e92a40_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;375&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;375&quot;&gt;&lt;br&gt;从上表可以看出，提问媒体中中国大陆、香港、台湾这三地区媒体的比例为51%，其余的媒体以美国和欧洲的居多，而日韩虽然占8%，但10年中只有1家韩国媒体有提问，因此在外媒中欧洲、美国、日本居多。另注：欧洲媒体中只有英国、法国、德国、俄罗斯四个国家有过提问，其他没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回答问题的本质，全国人大总理答记者问环节是事先安排好的还是现场随便提问的？&lt;br&gt;答：从以上数据分析，可以得到提问的媒体就那么几家，按一场13次提问来计算，8~9个提问应该是固定媒体，然后剩下的几个问题则按地域分配到当地媒体，当然到底是哪家媒体，这都应该事先有过考虑。而关于提问问题是否是事先商量好的，鄙人才疏学浅，无法回答。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20860444/answer/16421239
</link>
<author>
邓世择
</author>
<title>
同样是唱歌，为什么欧美歌手的唱功普遍比国内的要好出一大截（参照最近网上被广泛讨论的观点）？
</title>
<description>
或许你没看见我在这个答案下的回答&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20841558?group_id=17314566#1673306&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你怎么看梁欢发布的唱功评级？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;那个答案同样可以大致回答这个问题：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;有人难以接受欧美音乐水平远高于国内这一事实，我只想说，物质决定意识。上层建筑的高度是由经济基础决定的，并且带有一定的滞后周期。我们现在糟糕的文艺水平是由几十年糟糕的经济发展水平，以及近十几年以来愈发苛刻的文艺审查制度所共同作用的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;文艺和体育是群众喜闻乐见的上层建筑，我们可以拿中国足球类比一下。80年代起国足每况愈下，成绩和愈发狰狞的奥运军团相比简直惨不忍睹。是“亚洲人不适合踢球”？是“国家投入不够”？是“职业联赛开展的太晚”？等看到了朴智星、香川真司等人在顶级联赛站稳脚跟，再看到日韩青少年完善火爆的各级联赛，足协媒体球迷终于渐渐才明白，是一层层的基础太差，或者说，是几乎没有投入，也几乎没有基础。国内联赛像模像样，勉强糊弄一下老百姓，碰见外国人立刻被打回原型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比起青少年体育，中国的音乐教育投入……半斤八两吧，咱们都是过来人，不用来虚的。演唱几乎是音乐里成本最低的学习项目了，所以中国一线歌手和国际一流水平虽然有差距，但是勉强还能对话。但器乐演奏、电子乐器、录音制作技术、新作曲理论、歌曲制作流程、唱片商业模式等等……相比国际一流，我们只是存在而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;足球有胜负，真实、直接、血淋淋、没有回旋余地。残忍的真相来得早。而影响音乐评论的因素太多，大部分老百姓还没有能力、没有机会去横向比较中国和世界的音乐水平。突然遇见惨烈的真相，感情上无法接受，崩溃了。&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20841558?group_id=17314566&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你怎么看梁欢发布的唱功评级？&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;所谓“勉强还能对话”其实是相对于其他根本无法对话的领域而言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧美发达国家对于歌手的训练，各项指标都远高于国内。许多歌手的视唱练耳、即兴华彩/合声技巧、音乐史、各种风格的掌握能力……可能比国内许多乐手和编曲者都好。这已经不单单是训练或者是教学方法上的差异了，可以说，整个音乐教育领域，都领先我们一两个时代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子吧&lt;br&gt;Berklee音乐学院要求每位学生自备工作站级别的笔记本一台（通常是MBP），因为编曲、录音及后期制作是必修课。这门课的学生期末作业几乎达到了国内二线歌手的专辑水准，你知道，这几乎等于学生的和声、配器、旋律/词曲写作等等音乐基础能力……都达到了国内专业编曲水准。为此提供保障的，是各种专业的教材/课程，牛逼且免费的排练室/琴房/编曲工作室（with键盘监听话筒声卡等等，接到你的MBP上），每月还有grammy获奖者级别的大师来开workshop&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这仅仅是门面向全校本科（包括演唱专业）的公共必修课。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19940515/answer/16429752
</link>
<author>
Bingzhang
</author>
<title>
鸡蛋被嫌小时母鸡反驳「你下一个试试」的逻辑或理由是什么？
</title>
<description>
在Informal fallacies 中（非正式逻辑谬误），这个谬误叫做ad hominem Tu Quoque, 意思是「不对论题进行正面回答，而对提出问题的人进行攻击」，Tu Quoque最大的特征就是在论证过程中出现「你如何如何」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说：&lt;br&gt;A：你足球踢的真差&lt;br&gt;B：切，好像你踢的好？&lt;br&gt;&lt;br&gt;B暗示自己踢的不差，但并没有对于论点「B踢的差」做出正面回答，比如，「你上次看到我踢的差是因为我脚扭了，如果我的脚没有受伤，我踢的很好」，反之B仅以对方不行做回答。&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20856806/answer/16409974
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
全国人大记者会提问是事先安排好的吗？
</title>
<description>
作为今年两会参会的记者我明确的告诉大家：问题没有内定，但是提问的媒体是内定好的。我是国内媒体我不知道国外媒体的情况。但就我所知道的见到的发布会上大部分提问机会都是内定好的，只有一两个机动，大多数媒体去争得是这仅有的一两个机会而已。而总理发布会是没有机动机会的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是绝大多数回答者确实是凭着自己能力回答的，他们并不知道会被问到什么。当然也有可能会着重准备一些方面的答案等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以这次央行发布会为例，当时连续提问的三个人是上海证券报、凤凰卫视、和香港商报，而事实上她们三个女孩都是认识并且非常熟悉的，她们坐在已经固定好的位置上聊天，非常开心并无负担，因为已经知道会被提问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们也曾自己内部玩游戏，先给事先安排好的记者拍照，然后和发布会上的官方照片对比，玩连连看游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而决定这些媒体提问机会的不是各个部委，是人大和政协新闻局的人，这背后就多少会涉及钱权色的交易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我刚入行时候非常气愤觉得都是内定的为什么还要让其他媒体做分母去举手。有个老记者说的话让我释怀：国家选大boss都只是走过场，你个小破发布会公平公开才是奇怪。新闻始终是政府的喉舌。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20841558/answer/16424476
</link>
<author>
经雷
</author>
<title>
你怎么看梁欢发布的唱功评级？
</title>
<description>
梁歡在微博的一系列針對「歌唱」的點評，我不知道未來會發展成什麼樣，也許會失控，也許會走向沒那麼有價值的方向？我說不好，因為本身我對他評價的多數音樂都不熟悉，也不感興趣，我不知道我自己聽了以後對他給的分數是同意還是反對。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但那根本不要緊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因為到目前為止，我個人對他的作為百分之一百的支持，並且由衷的欽佩。我將它比作當年崔健發起的反假唱運動。考慮到微博的威力，我猜效果甚至還要更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人說崔健那次好像是白忙活了。我們回過頭來看，當真是這樣嗎？至少他把「假唱」這個概念死死砸到了很多人的腦子裡。我希望這次梁歡也能把一些（最基本的）觀念砸到人們的腦子裡。比如誰說「唱搖滾」就是亂唱的？！還有，這世上哪有什麼東西能純靠天賦就玩起來的（何況我沒見到幾個真正有天賦的人）？很多音樂人根本就沒把品質放在心上。梁歡打擊的一些藝人，是一些完全不認真對待音樂的人，要麼是一些完全不適合幹音樂這一行的人。這些人在我們這個音樂產業裡佔據著寶貴資源，卻不好好對待它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想問問那些對梁歡的行為嗤之以鼻甚至揣測什麼「營銷號」的人，你們做過什麼？別說做好做差，你們做過嗎？他出個評分，就能成這種程度的熱點，不是很說明問題？我們太缺少直截了當的優劣評斷，太過迷戀「喜歡就好」的懶人哲學。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且不說他沒犯什麼錯，就算錯了又如何？這種批評的形式已經是一份功德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後說一句，不要因為有人攻擊了你喜歡的東西，就認為那是在攻擊你的品味，甚至你的智商。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20828603/answer/16427982
</link>
<author>
elya
</author>
<title>
如何评价搜狗推出的智慧版输入法？
</title>
<description>
其实我一直觉得，搜狗在违背用户体验的路上越走越远了，智慧版是有很大风险的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;1.用户输入的目的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;用户在输入的时候，目标比较单纯，提升输入效率是核心中的核心，百度输入法的云词库效率远优于搜狗，大幅度提升体验，当然个性化词库也是一个普通用户不太熟悉但是提升效率的方式，更不用说最开始首创的点滑了。之后的多媒体输入方法，虽然也是增强型输入方式，但是已经有点偏离提升输入效率这个核心了，不过多媒体输入的确是很好的PR点，也是增强输入手段的方法，随着语音输入准确率提升，输入效率有所颠覆并不难想象。&lt;br&gt;（我忘了是在评论PC版了，说着说着就说成了手机版）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;2.搜狗的悖论&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;搜狗输入法智能版之前就有所尝试，比如输入某些快捷键可以直接换肤，点击某些入口可以快速搜索，这些看起来是很强大的功能，但是却是属于输入法周边的辅助功能。当然，也许搜狗自认为体验足够优秀，核心体验的输入效率足够高了，所有有时间去做周边增强，满足相对于输入来说更加小众的需求。&lt;br&gt;搜狗对输入法体验的负面影响，还包含捆绑浏览器、弹窗推广告等等，张小龙也说，善良比聪明更重要，不要以为你能把用户玩弄于股掌之上，用户不是真的傻子，物极必反，但用户不胜其扰的时候，势必有所反弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;3.用户体验经济学&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;用户体验经济学，当围绕20%核心功能提供的设计越多，收益越明显，围绕80%周边功能提供的设计越多，收益越微小，这就是边际效益递减效应。也许搜狗想走蓝海，赚取周边长远收益，但是也很有可能在一条比较偏僻的路上越走越远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;4.抢占市场&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;抢占用户靠体验靠口碑，抢占厂商更靠适应性，比如说是不是支持多种输入方式、多国语言版等等，所以还是先围绕核心更能做到极致吧，不要把宝压到80%的周边效益上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，综上所诉，很难说会对谁造成威胁，但是最可能的威胁是对他自己，因为他已经背离了输入法的初衷，圈地不成失把米……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20839484/answer/16427486
</link>
<author>
郭嘉
</author>
<title>
为什么新疆的行政区划那么奇怪，存在大量的「地区」这一行政体系？
</title>
<description>
所谓“地区”这一行政划区，是地区行政公署的简称；它的行政级别是地级市，但是组织形式有别于正常的地级市。地区这一行政级别也是一个非常古老的行政单元，在70-80年代地市合并后，基本淡出了视野，之后不断减少，目前仅仅在西藏、新疆、内蒙古、黑龙江等地方存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PART1 什么是地区行署&lt;/b&gt;&lt;br&gt;按照我国《地方组织法》规定，各省、自治区为了解决因县数量太多而省（区）不便直接管理的问题，省（区）在必要的时候，经国务院批准，可以设立若干行政公署，作为它的派出机关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PART2 地区行署和地级市的区别&lt;/b&gt;&lt;br&gt;按照我国宪法，我国所有完整的行政单位（通常称地方政府）都会有党委、人大、政府、政协、纪委五套班子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中各级人大是政府权利的源泉：各级政府公职人员的任职、各项财政预算及区域经济发展规划都需要通过人大审查和批准，各级人大选举人大常委会主任（通常由省委书记兼任，中央为委员长）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;党委体现党的领导，体现党代表人民利益，故而党委是地方实际的最高权力机构，党委设常委会，党委书记为党委的负责人，是通常意义上的地方最有权势的人。党委常委通常包括五套班子的领导人和其中的重要副职，其他包括组织部长、军队代表、司法代表（政法委）、宣传口负责人及秘书长等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府是党领导下的，受到人民监督的执政机构，设市长，常务副市长各一（通常均为常委），副市长若干；政府拥有事权。政协是民主协商机制的代表；纪委管纪律检查，通常受党委书记领导（书记左膀，右臂为组织部长）。&lt;br&gt;----------------------------------------------&lt;br&gt;以上为地方zf的主要职能构成，我们抛开执行，可以发现在设计中，基本还是体现了权利来源于人民这个观点；在流程上人财事等重要事务，都是需要人大通过的。而地区行政公署则不同，地区行政公署不是地方上的完整行政单位，在法理上，它是上级政府的派出机构。如题主所称的塔城地区行署，就是伊犁哈萨克自治州政府的派出机构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;行署最高负责人是行署专员，由上级政府指派，向上级政府的最高负责人负责（区别普通地级市市长向同级人大负责）。在实操中，行署和地级市政府无论从人员构成还是职能上都高度重合。行署的最高权力机构是“地区委员会”（党委），其中负责人为地委书记（党委书记）。地区行署不设置人大常务委员会，而是设上一级人大委员会的XX地区工作委员会；同样的也不设政协，而是设立上一级政协的XX地区工作委员会；纪委和政法等纪律部队也和地级市相同。唯一的区别在于，地级市的各级主要负责人需要由人大委员会选举和批准才能任职；而地区行署的各级负责人都仅需上级zf任职即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个组织形式上来说，地区行署是脱水版无码导演剪辑版的地级市；它充分体现了党对地方上的领导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;PART3  为什么会有地区行署的存在&lt;/b&gt;&lt;br&gt;地区行署是个古董。在了解这个古董之前，我们有必要了解另外一个概念，那就是“市管县”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在现在的政治语境中，省（自治区）--市--县三级的行政管理区划可谓深入人心，但在不久之前并不是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百余年的清政府行政管理区划也是三级，省、府州、县三级。和我们现在很类似，省管府州、府州下辖县。可实际操作中除了这三级外，还有“道”这么一级，通常是根据当地实际情况设置，由省级单位派员，主抓一部分工作；这工作可以是军事，也可以是民政，或者经济方面，也可能是统管。比如康熙时期的福建省台厦道，就是军事单位，但考虑当地居民较少，也分管民事；此外还有分管经济的漕运道、盐务道。而清政府体制的逐渐僵化以及公务员队伍的膨胀，让这些本该是权变的非常设机构，变成常设机构。故而在行政区划上，有可能出现省-道-府州-县这样的4级层级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民国时期，行政统一的时间远小于分裂的时间。导致在省和县之间，出现了多种不一的行政形态，市便是其中的一种。为了统一管理，也为了更有效的掌握国家权力，摆脱地方实际分裂的局面。国民党zf提出了行政监察区的概念，介于省和县之间的一种行政区划。例外的由于当时西北地区地广人稀，cp势力强大，当地地方势力盘根错节， 民国政府一度成立了西北军政长官公署，这个高于省级的行政单元，总览西北地区军事和政务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人民共和国自成立起，行政区划也是几经变革。（以下引自维基百科&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E5%9C%B0%E5%8C%BA%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%85%AC%E7%BD%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;地区行政公署&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1949%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1949年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中华人民共和国成立时，地方行政区划为大区、省、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A1%8C%E7%BD%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;行署&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B0%88%E7%BD%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;专署&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、县共5级。略相当于明、清时期在省下设的道、府州、县的行政层级。省人民政府为&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E5%85%B5%E5%9B%A2%E7%BA%A7&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;兵团级&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，行署为军级、专署为师级，县为团级。对应的，在大区设一级军区（如&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E5%8D%8E%E4%B8%9C%E5%86%9B%E5%8C%BA&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;华东军区&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），省设二级军区（如&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E6%B5%99%E6%B1%9F%E5%86%9B%E5%8C%BA&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;浙江军区&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）、行署管辖区设三级军区（如新疆的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E5%8D%97%E7%96%86%E5%86%9B%E5%8C%BA&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;南疆军区&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），专署管辖区设军分区。很多省不设行署，而是直接下辖专署。“市”包括大区直辖市、省辖市、行署辖市、专署辖市等多种情况。例如：湖南省&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B9%98%E8%A5%BF%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%8C%BA#.E6.B9.98.E8.A5.BF.E8.A1.8C.E6.94.BF.E5.8C.BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;湘西行署&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;下辖&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B2%85%E9%99%B5%E4%B8%93%E5%8C%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;沅陵&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BC%9A%E5%90%8C%E4%B8%93%E5%8C%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;会同&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B0%B8%E9%A1%BA%E4%B8%93%E5%8C%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;永顺&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;三个专署共22个县。&lt;br&gt;1952年起，陆续撤销行署，改为省直辖各专署。专署管辖的行政区称为“专区”。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1970%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1970年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，“专区”改称为“地区”。与地区行政地位相同的行政分区改称“&lt;b&gt;地级行政区&lt;/b&gt;”，取代原“专级行政区”（专区级行政区）。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1978%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1978年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，根据《&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%AE%AA%E6%B3%95&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中华人民共和国宪法&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》规定，各省、自治区人民政府在所属各地区设立行政公署作为自己的派出机关。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/1982%E5%B9%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;1982年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，修改通过的《中华人民共和国地方各级人民代表大会和地方各级人民政府组织法》规定，各省、自治区人民政府在必要时，经&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E5%8A%A1%E9%99%A2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国务院&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;批准，可以设立若干行政公署作为其派出机关。&lt;br&gt;随着九十年代与二千年代各省区纷纷撤销“地区”行政建制设立地级市（称为“撤地设市”），现存的地区行政公署已为数不多，主要位于偏远地区。&lt;/blockquote&gt;最近一次行政区划大变革，也即82年开始的“地转市”、“地市合并”，将原来存在的200多个地区级行政单位转换为市，或和地区行署驻地的市合并；这样形成省-市-县三级的行政区划。在新的行政体系中，一定程度上弱化了省政府的行政计划权力，加强了地方上的经济活动自主权，可以说一定程度上促进了地方经济的发展；此外还理顺了法理上的政府权力机制。故而地转市，通常被认为是我国政治体制改革的重要成果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过在新疆，由于生产建设兵团的存在，行政区划始终得不到统一；故而地转市的步子比较慢。即使是几经改革之后的现在，生产建设兵团仍然是我国行政体制上的异类。兵团理论上现在应该算是企业，却又是省级行政单位，一度拥有独立的行政、司法、医疗、学校、社保等系统；导致在新疆的很多城市有“地方上”和“兵团”两套平行的系统，相互之间相对隔离，人口在两个体制之间的流动成本高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生产建设兵团的如何处理的问题，一直是新疆改革需要面对的重要问题。由于兵团在设立之初，军事目的和政治目的上的考量高于经济考量，导致目前兵团各师（兵团-师-团是兵团的基本行政单位）经济发展极不均衡。最初提出的兵团撤销并入地方的方案中，一些发展较好的师团，地方上愿意接收；而一些发展不好的，地方上就排斥；最后流产维持现状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兵团职工由于很多是当年在国家屯垦戍边政策上来到新疆的，且在文革结束后，新疆并没有像其他边疆省份哪样取消兵团，原有人员回户籍地；而是完整的保留了兵团。这样这部分人实际上是牺牲了回原籍的机会。在退休后，国家在政策上有一定补偿，体现在社保要比地方上高。现在不少经济发展较慢的团场，由于缺乏新增人口，社保压力非常大。这都是地方上不愿背负的。而好的师团由于经济效益可观，也不愿意被地方上合并。此外，由于兵团各个职务都是任免制，法理上仅对上级负责；加上新疆地广人稀的物理格局，故而在基层团场，团长往往又土霸王的俗称，权利相当大。这些都构成了行政体制改革的阻力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，在城市中，兵团和地方上的土地也是盘根错节。同一条街道上，两边的土地可能分属地方上和兵团；在之前的计划经济体制可能没有什么问题。而在将土地财政视为地方zf经济命脉的当下，这种你中有我，我中有你的复杂土地权属关系，容易形成地方和兵团的对立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近期为了解决长期以来兵团各级师部驻地和地方城市相重叠，屡屡被地方上诟病影响地方经济规划发展。有条件的师都在重新建设城市，比如目前规划为兵团首府的石河子市，以及各师核心的阿拉尔市、图木舒克市、五家渠市等。兵团各级单位将逐渐的将归属兵团的学校、医院、企事业单位、行政机关等行政职能单元搬迁至新城，实现和地方上的一定程度的分离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是在合并不成之后，形成没有办法的办法。我猜想改革步骤应该是这样的，承认兵团的特殊性，首先将兵团和地方剥离，保持地方和兵团的相对独立；之后条件成熟了对地区进行体制改革，地改市或者地市合并等等，理顺地方行政管理机制。之后逐渐的将兵团拆分具有社会行政职能的城市和具有经济职能的企业，城市纳入现有自治区-市-县的管理机制，或者以计划单列市的形式存在，原兵团下属团场，根据规模改为县或者乡，由原兵团计划单列市管理。这样，新疆的行政区划体系才算基本理顺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS1,题主描述的伊犁哈萨克自治州是新疆这个特殊行政体系中的特殊产物；比新疆其他地区还要特殊的多。其他新疆的地区级行政单位都是省属，即归属自治区政府的派出机构。而伊犁自治州的塔城、阿勒泰地区确是自治州的派出机构，全国独一份。同时州内还有兵团四、七、八、九、十一共五个师（兵团一共十四个师），州中间还包着克拉玛依、石河子这两个计划单列市，可以说是行政区划全国最复杂地区。见下图：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;615&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/ac/eeacd28e0f1cba1ed038db1f643b738e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;700&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ee/ac/eeacd28e0f1cba1ed038db1f643b738e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;图中1+3+11是伊犁自治州，4是克拉玛依市，5是石河子市。图片来自维基百科&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%B0%E7%96%86%E7%BB%B4%E5%90%BE%E5%B0%94%E8%87%AA%E6%B2%BB%E5%8C%BA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新疆维吾尔自治区&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS2.在“市管县”的体制中，要求城市在地区中的中心地位：经济中心和文化中心。在70-80年代新疆的城市规模小，人口少，不太符合国家关于地改市的相关条件。地改市搁置，除了兵团的缘故，还有这方面的考量。目前随着西部开发的进行，新疆的很多城市发展很快，这个基本上不是问题。而西藏、内蒙西部、大兴安岭等其他地区，由于缺乏城市和城市人口，地区这一行政区级估计仍将存在一段时间。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20855471/answer/16427205
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
中国古代皇上驾崩后，后宫三千佳丽怎么处置？
</title>
<description>
来个总结贴吧。&lt;br&gt;鉴于你的问题是中国古代皇上，那么就从秦始皇算起好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 秦朝： 殉葬&lt;br&gt;《史记·秦始皇本纪》提到：“二世曰：先帝后宫非有子者，出焉不宜。皆令从死，死者甚众。”,意思是没有孩子的妃子都要殉葬，考古发掘出这些妃子的墓葬在秦始皇帝陵内城西北部，有近一百座。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉朝：分不同的情况&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、后宫妃嫔有生养皇子，且其子有封国者都可以出宫，可前往其子的封国安享晚年，称王太后，如汉高祖妾侍薄姬，在汉高祖死后前往其子代王刘恒的封国——代国，称代太后。又因东汉郭圣通被废后称中山王太后，可知东汉沿西汉俗。&lt;br&gt;2、守陵《汉书》中记载，西汉“ 武帝时，又多取好女至数千人，以填后宫，及弃天下，昭帝幼弱，霍光专事，不知礼正，妄多藏金钱、财物、鸟兽、鱼鳖、牛马、虎豹、生禽凡百九十物，尽瘗藏之。又皆以后宫女置于园陵，大失礼，逆天心，又未必称武帝意也。昭帝晏驾，光复行之。至孝宣皇帝时，陛下（元帝）恶有所言，群臣亦随故事，甚可痛也。“此处置于园陵可作两意解，有人说是令其守陵，有人说是直接殉葬。前者的证据更多一些。如在成帝死后，班婕妤就到陵园守陵至死，死后葬入陵园。《汉书》卷97下《外戚传》：“至成帝崩，婕妤充奉园陵。”传中还录有班婕妤的一篇赋，其中写到：“永终死以为期，愿归骨于山足兮，依松柏之余休。”所以知班氏至陵园后并未死。&lt;br&gt;东汉皇帝驾崩，其未育子女或夭折者妃嫔者，称”诸园贵人”，《汉书·安帝纪》注云：“谓宫人无子，守陵园者也。所以可知这些妃嫔也去守陵了。&lt;br&gt;3、特殊的妃子，如戚夫人，因被皇太后记恨，皇帝死后即被杀。&lt;br&gt;汉朝几乎没有妃嫔生殉之事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三国时代及南北朝&lt;br&gt;1、三国时代以蜀国为例，刘备称帝后的后妃有史料记载的有吴皇后，有子二人。刘禅即位时，尊她为皇太后，住长乐宫，病死后与刘备合葬。因此女为“瑁死后寡居”再嫁刘备，考虑到当时三国寡妇再嫁的热潮，故国君下葬后的妃嫔也有可能遣散后改嫁他人。&lt;br&gt;2晋朝：无记载妃嫔太多。有记载的有子之妃嫔，随子封王后称王太妃&lt;br&gt;3、魏朝。 《资治通鉴》秋，八月，戊申，魏用高祖遗诏，三夫人以下皆遣还家。 可知部分皇帝死后，其中低等妃嫔可发还家中，至于改嫁，估计不行。&lt;br&gt;魏孝明帝之生母胡氏尊为皇太妃，后为皇太后。&lt;br&gt;而其余高品级妃子记载如下：北魏宣武帝李婕妤“世宗崩，为比丘尼”，可知未得出宫的无子妃一般应以出家为结局。&lt;br&gt;4、陈朝  陈叔宝之后沈氏，于叔宝被俘入隋，隋灭之后出家”后自广陵过江，于毗陵寺为屁，名观音“&lt;br&gt;5、南朝其余妃嫔一般出自高门大族，故皇帝崩后还家的可能性比较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;隋朝&lt;br&gt;1、隋文帝：除弘政夫人无记载之外，宣华夫人，容华夫人都为其子杨广之妃。&lt;br&gt;2、炀帝：萧皇后于炀帝崩后先后嫁宇文化及、窦建德，后被其小姑义成公主迎往突厥，突厥灭后，被太宗迎入长安，安逝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唐朝：&lt;br&gt;1、有子妃嫔随其子出藩国，可有王太妃号，如太宗妃韦氏”永徽元年正月廿九日，册拜纪国太妃“&lt;br&gt;2、唐初，无子之妃有两种结局 一种是低等妃嫔出家为尼，如四品才人武氏之于感业氏 一种是高等妃嫔无需出家，依例居于太宗别庙崇圣宫。如昭容韦尼子和后来自殉的充容徐氏，都死于此地。&lt;br&gt;3、殉葬  。唐武宗有两妃殉葬，一为王贤妃 。“帝熟视曰：“吾气奄奄，情虑耗尽，顾与汝辞。”答曰：“陛下大福未艾，安语不祥？”帝曰：“脱如我言，奈何？”对曰：“陛下万岁后，妾得以殉。”故帝崩后殉葬。另一妃孟才人，正史未录，但唐人张祜有《孟才人叹》。武宗病重，自觉不久将去世，于是把孟才人召到跟前，问之“我如果死了，你准备怎么办？”，孟才人抱着笙囊哭泣，答道愿自缢以追随陛下，武宗默许。孟才人要求唱一曲以表达自己的哀伤，武宗点头应之，于是她高歌《何满子》，唱罢后昏倒在皇帝的榻前，即死。&lt;br&gt;4、守陵&lt;br&gt;《资治通鉴》卷249，《唐纪·宣宗大中十二年》胡三省注引宋白云：唐制，“凡诸帝升遐，宫人无子者悉遣诣山陵供奉朝夕，具盥栉，治寝枕，事死如事生。”韩愈《丰陵行（顺宗陵也，在富平县东北三十里）》：“设官置卫锁嫔妓，供养朝夕象平居。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋朝&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、皇后高等妃嫔等迁居别宫，如高宗后吴氏于帝崩后迁居德寿宫，并可有位号之不断升级，如宋神宗之武贤妃，“历美人、婕妤。徽宗即位，进昭仪、贤妃”&lt;br&gt;2、殉葬。宋高宗宠幸才人李氏、王氏，高宗驾崩后，孝宗探知此情，即迫告命，让其自便，李氏王氏等唯能殉&lt;br&gt;3、低等妃嫔守陵。宋神宗死后，其美人等守陵，中有陈氏，收一义女，后此女入掖庭，为赵宋徽宗赵佶之母。&lt;br&gt;4、死于非命，据《开封府状》统计，靖康之难时，徽宗有封号的妃嫔及女官共143人，无封号的宫女多达504人。多数为金人所杀或掳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;元&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、殉葬&lt;br&gt;波斯史学家志费尼写到成吉思汗去世时说到“挑选四十名出身于异密和那颜家族的女儿，用珠玉、首饰、美袍打扮，穿上贵重衣服，与良马一道，被打发去陪伴成吉思汗之灵。” 此处陪灵当以殉葬解。&lt;br&gt;2、为后任皇帝之妃妾。窝阔台即位后，经常按照蒙古人的习俗宠幸铁木真遗留下来的妃子。&lt;br&gt;3、遵为太后或太妃 成吉思汗也遂妃于成吉思汗死后尊为皇后（太后）；另有太宗昭慈皇后，名脱列哥那，乃马真氏，生定宗。岁辛丑十一月，太宗崩，后称制摄国者五年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明&lt;br&gt;1、为太后或太妃&lt;br&gt;2、殉葬：&lt;br&gt;明太祖朱元璋死后就有多达38人为之殉葬且都是太祖的嫔妃。据《明史》本纪和后妃传等记载仅太祖加上其后继的四位皇帝就一共有上百位嫔妃殉葬。为明成祖殉葬的共有宫女嫔妃三十多人。景帝逝世后，英宗让其后宫唐氏等人殉葬。&lt;br&gt;3、奉养于别院别宫。刘昭妃为明神宗的妃嫔。册封为昭妃，年21岁。无宠无出。天启、崇祯时受尊封太妃，尝居慈宁宫。&lt;br&gt;4、发还原家。英宗曾下旨给周宪王弟朱有爝，“妃夫人以下不必从死。年少有父母者遣归。”虽只说是亲王家，但也可以看出皇帝的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清&lt;br&gt;1、殉葬&lt;br&gt;努尔哈赤死后，大妃乌拉那拉氏和二位妃子阿济根、代因扎殉葬。&lt;br&gt;2、居别宫奉养。紫禁城的西北角有专门为先皇妃嫔修建的宫殿群，包括慈宁宫、寿康宫、寿安宫、英华殿、慈宁花园等。继任帝一般会为先皇之妃加封号而奉养其中。&lt;br&gt;3、少数可归其子奉养，如世宗妃耿氏，世宗崩后得太后特许，至其子和亲王弘昼府居住。但正式史未载，仅见于诗作记录。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20406804/answer/15125767
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
在日本生活过的中国人怎么评价日本经济和文化？
</title>
<description>
先说下免责声明, 以下纯属个人观点, 如不喜欢请直接绕过. 本人心智健全, 从小看日本动画打日本游戏听日语音乐看日文小说漫画长大, 且祖父祖母没被日本人间接或直接杀害过, 所以你可以理解为我一开始是极端亲日的, 但是实际上和他们接触久了我开始有点反日了(不是愤青那种意义上的). 苏菲的答案我完整读了几遍以后还是觉得没有写出很多该说的要点, 所以我还是自己单写个答案吧. 我知道知乎上喜欢给日本歌功颂德的不少, 下面的这些观点没有一个是给日本人歌功颂德的, 所以这类朋友们三思而后读吧. 如有严重错误欢迎指正, 观点不同的话你可以自己写个歌功颂德ver, 勿喷. &lt;br&gt;&lt;br&gt;日本的文化和经济现状其实是有密切关联的,所以下面我会穿插着进行描述.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;1. 极端民族主义&lt;/u&gt;&lt;br&gt;很客观的说, 日本人几乎是世界上公认的最民族主义的人种. 很多白人表示他们有生以来第一次被歧视的经历就是在日本遭遇到的, 而且往往他们的第二第三第四次etc. 也就顺便留在岛国了. 下面我想用分类讨论的形式来讲述一下历史上和目前日本人对外人的态度.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;(1) &lt;/i&gt;&lt;i&gt;阿依努人&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;阿依努人在历史上一直是被大和人歧视. 在很多动漫作品里都会有精灵受人类歧视的描写, 其实这些”精灵”就是在映射&quot;蝦夷（えぞ）&quot;人, 即阿依努人. 日本人及日本政府数个世纪一来一直不愿正视这个问题, 迫于外界压力直到2008年日本政府才正式宣布他们是”有别于大和民族的少数民族”而不是单纯的土人. 下面为了方便各位理解问题的严重性我想直接引用一段WIKI的描述:&lt;br&gt;&lt;i&gt;“&lt;/i&gt;&lt;i&gt;明治時期的日本政府，對阿伊努人進行種種的同化，阿伊努民族長期以來的生活習慣都受到官方的禁止，成為和人眼中的「舊土人」，被迫強行接受「日本人」的生活習慣。1899&lt;/i&gt;&lt;i&gt;年，日本政府制定「北海道舊土人保護法」，在這個時候，阿伊努人被授予自動日本國籍，其表面上的目的雖然是為了救濟阿伊努人和傳授農業知識，&lt;b&gt;但是在將他們定義為「舊土人」的同時，卻也造成了對阿伊努人的制度化歧視，將他們刻意與「和人」做區別&lt;/b&gt;”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;我想这段话已经把阿依努人所受过的歧视说的很明白了.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;(2)&lt;/i&gt;&lt;i&gt;现代的亚洲人及欧美人&lt;/i&gt;&lt;br&gt;在现代, 日本人对于世界上大部分其他国家的人也是抱有或多或少潜意识或表意识里的优越感的. &lt;br&gt;从广义上来讲, 日本人很看不起自己亚洲的同胞们, 尤其是韩国和中国. &lt;br&gt;&lt;b&gt;请注意, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;由于日本人不爱在表面上表达自己的真实感受, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;并不是每个人都能在现实生活中明显地感觉到歧视的存在, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;所以请别举出类似于&quot;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;我没感觉到&quot;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的这种例子来否认普遍存在的歧视问题. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;只要你稍微看过日本大部分网民的态度就能明白我说的没有一句是假的.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国&lt;/b&gt;: 他们觉得&lt;b&gt;中国人天天斤斤计较二战那点事而且东西天天爆炸&lt;/b&gt;(个人感觉这算是他们媒体操纵印象), 对于日本人对二战的态度我会在之后细谈, 至于中国天天爆炸这捏他我相信熟悉日本的朋友应该都听过. 顺带一提, 前一段facebook的Zuck和华裔女友结婚以后公司股价暴跌, 大部分日本网民的反应是&quot;他娶了个中国人所以股价才暴跌的&quot;. 日本的&lt;b&gt;网路右翼&lt;/b&gt;(即&lt;b&gt;愤青&lt;/b&gt;)直到现在还管中国人叫支那人或者支那猪, 当然我个人感觉这里面的含义可能没比日本鬼子深多少就是了. 题外话, 日本人现在依然对唐朝很尊敬并且十分喜欢中华料理.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;台湾&lt;/b&gt;: 台湾是个例外, 这可能是日本人唯一一个经常表现对其出友好态度的地方, 原因是台湾人民经常对日本示好且日本每次从来不报道台湾的负面新闻. 我的感觉是每次台湾一出现反日新闻日方媒体就会把台湾当成天朝的一部分并且只字不提台湾. (为了避免敏感话题我就不多谈两岸问题了)&lt;br&gt;&lt;b&gt;韩国&lt;/b&gt;: 他们觉得&lt;b&gt;韩国人做的都是从日本偷技术然后偷工减料抢市场的事&lt;/b&gt;(小日:^%$#%%三星说的就是你!), 而且由于众所周知的韩国人的那些比较奇怪的言行, (比如最近韩国总统和外相天天叫嚣让天皇道歉) 日本人总体上非常不喜欢韩国人而且对他们也有个类似于棒子的称呼, 日语里叫做チョン.(这个称呼来源类似于我国的思密达) &lt;br&gt;可能你会觉得这没什么, 因为中国人可能广义上来讲也反韩, 但是日本人的反韩和中国人的反韩是有着根本性的区别的. 中国人的反韩大部分停留在喊口号阶段, 如果你在现实里碰见韩国人和你用英语问路你的第一反应很可能是友好的接待这位外国友人顺便给他/她指指路, 但是日本人很可能会把这种反韩反应到行动里并且假装不认识路. 这种歧视当然也能应用在中国人身上. 更极端的是, 如果一个小孩有着韩国人或中国人的名字, 那么他/她在学校里被其他小朋友欺负的概率就会直线上升. 为了对应这种情况, 日本才有了”&lt;b&gt;归化改名&lt;/b&gt;”制度. 可能很多人不太明白这个词什么意思, 让我来简单举例说明一下, &lt;b&gt;你如果现在姓王, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;加入日本国籍以后为了你的子女和职业前景考虑很可能你就不得不改姓中村了&lt;/b&gt;. &lt;b&gt;一个人受外界压力而不得不放弃自己的祖传姓氏在我看来是一个很让人无法接受的行为&lt;/b&gt;, 尽管在欧美系国家为了方便外国人称呼很多中国人都使用了英文化名, 但是这和改姓是完全不同的两种概念. &lt;br&gt;此外,就连多年从事VC事业,引进iphone并拉低日本移动通信业务费率而间接拯救日本人民于垄断的软银主席&lt;b&gt;韩国祖籍日本人孙正义&lt;/b&gt;都&lt;b&gt;经常被日本的网路右翼们针对祖籍问题猛喷&lt;/b&gt;, 我想这已经充分说明了日本人有多排斥自己的亚洲同胞了.&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里我想单谈下&lt;b&gt;俄罗斯&lt;/b&gt;, 由于俄罗斯人一向给人恐怖的印象, 于是日本人对俄罗斯人的感觉是带有鄙视的畏惧. 日本网络上有个网语是专门描述这种现象的, 写法为おそロシア(恐ろしい+ロシア,即恐怖和俄罗斯的合体). 每次一出现点俄罗斯的猎奇新闻, e.g.前几天那个森林里出现几百具婴儿尸体的, 日本网民就会连发此神词.&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于&lt;b&gt;欧美人&lt;/b&gt;, 其实&lt;b&gt;日本人对他们有种劣等感&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(inferiority complex), &lt;/b&gt;&lt;b&gt;但是由此产生的反动力导致日本人对欧美人也或多或少有些变相的歧视&lt;/b&gt;.(这是什么鬼逻辑lol) 我在quora上参考过很多他们自己的感想, 大部分人表示在刚去的时候日本人很欢迎他们, 但一旦待时间久了就会发现日本人其实从潜意识里也不太待见他们. &lt;br&gt;有兴趣且英语不错的朋友可以参考下这个问题: &lt;br&gt;&lt;b&gt;In Japan does the word gaijin have an unkind connotation?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Japanese-Culture/In-Japan-does-the-word-gaijin-have-an-unkind-connotation&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;quora.com/Japanese&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;-Culture/In-Japan-does-the-word-gaijin-have-an-unkind-connotation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;日本人习惯把白人作为一个群体来看待, 这让很多白人很不适应. 顺带一提一般日语里不带前缀的&quot;外人（がいじん）&quot;一般来讲指的是欧美的高加索人.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;2.官僚主义,站队文化及教条主义&lt;/u&gt;&lt;br&gt;苏菲谈了谈日本人的&quot;不喜欢给别人添麻烦&quot;以及胆小谨慎, 其实我觉得这两个说法都过于正面. 我个人的观点是, 日本人并非不喜欢给人添麻烦而是更倾向于通过表现的有礼貌来逃避很多应该面对的问题, 这导致了他们创新力的缺失. 而胆小谨慎其实是官僚主义的副产物. 下面还是用分类讨论的形式来表达下我的观点好了.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;(1)&lt;/i&gt;&lt;i&gt;官僚主义在泡沫前后的影响&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;日本人的官僚主义在他们的政治体系和公司结构中都体现的淋漓尽致.&lt;br&gt;同样是民主国家, 欧美的很多官员相对都比较年轻, (注意,是相对) 而日本的官员则全是老头老太太, 其实这和他们官僚主义中的论资排辈文化是有关系的. &lt;br&gt;而官僚主义同样存在于日本的企业文化中, 这种文化对日本公司的发展既产生了正面影响也产生了负面影响.&lt;br&gt;在这里我想先给出张日元兑换美元的走势图.&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;642&quot; data-rawwidth=&quot;980&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/b2/4fb2446dee83338c577dbbf3546dfe5d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;980&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4f/b2/4fb2446dee83338c577dbbf3546dfe5d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;b&gt;早期&lt;/b&gt;, 日本公司通过高效率的生产以及严谨的质量控制系统制造出了许多性价比高到极致的产品. 丰田,本田和日产取代了GM, Ford 和Chrysler成为了汽车的代名词, 而索尼, 松下和夏普等企业则制霸了电视等大型家电市场. 其实这之中的主要原因是当时&lt;b&gt;日元的汇率很低&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt; 而这些企业可以通过低价出口的策略来用价格压倒美国和欧洲的竞争者们, 并且日本人严谨的价格控制系统在低价的同时保证了相对的质量, 所以从结果来讲日系企业遍地开花并大获全胜, 这其实从一定程度上是受益于官僚主义下的高效率生产的.&lt;br&gt;在&lt;b&gt;泡沫期&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(86-91)&lt;/b&gt;, 由于日本企业大手大脚的&lt;b&gt;海外投资&lt;/b&gt;和日本人&lt;b&gt;海外购物&lt;/b&gt;频率的增加&lt;b&gt;导致日元飞速升值&lt;/b&gt;(自由市场的外汇价格变动由供需决定), 且日本国内的资产价格也开始飞速膨胀, 最后导致了91年的泡沫崩溃, 日本走入了失落的十年. 谈个小插曲, 在某本书里读到说当年3M公司原本&lt;b&gt;软盘业务&lt;/b&gt;做得不错,但是后来CEO觉得这个行业要没落于是在盈利率保持在顶峰的时候&lt;b&gt;把这个部门以天价卖给日本人了&lt;/b&gt;…后果嘛, 你们现在家里还有软盘没?&lt;br&gt;在&lt;b&gt;泡沫过后&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(91~)&lt;/b&gt;, 日本企业陷入了由于&lt;b&gt;&quot;円高&quot;&lt;/b&gt;以及&lt;b&gt;互联网革命&lt;/b&gt;所导致的困境当中.(关于互联网革命的影响我会在下一段里提及) 当初所仰仗的&lt;b&gt;低价格优势&lt;/b&gt;已经被&lt;b&gt;中国制造&lt;/b&gt;取代, 大型家电市场则有韩国的三星和LG把关, 而日本企业原本是有可能成功反击的, 但是他们的官僚主义管理制度的缺点在此时体现的淋漓尽致: &lt;b&gt;日本人选择了听从领导的指令并且偷换概念逃避问题&lt;/b&gt;. 之前生活在泡沫期的老社长想通过把关高端市场来继续维持企业的利润率并且不屑于和韩国企业抢夺中下游市场, 这一思想作为企业文化被传递下来而几乎直到如今都没有改变. &lt;br&gt;&lt;b&gt;日本人引以为豪的一个常用段子是这么说的:&quot;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;你如果给韩国人1000&lt;/b&gt;&lt;b&gt;日元让他搞台电视, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;他会通过偷工减料做一个玩具给你. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;你如果给日本人1000&lt;/b&gt;&lt;b&gt;日元让他搞台电视,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;他会诚实地和你说他做不出来.&quot;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这里面既有对韩国人的鄙视也有对他们自己状况的说明:&lt;b&gt;我们不会做便宜货&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;后来的情况大家都知道, 日系企业在TV市场中节节败退, 而LG和三星则站稳了霸主地位. 我个人的理解是, 日本人不懂marketing. 买电视的人大部分不明白其中的技术到底是怎么样的, 尽量日系企业的TV关联技术一直走在最前沿, 但是他们根本不明白&lt;b&gt;对于大部分买家来讲尺寸够大够便宜才是一切&lt;/b&gt;. 日本人打的广告永远是我们的技术如何如何先进, 事实上这方面的技术的确大部分都是日本人发明的, 但是盈利的永远是韩国企业,因为他们懂得回应市场的需求. &lt;br&gt;让我再举个例子, 2000年代早期索尼曾经尝试过进入中国市场贩卖PS2及正版游戏, 但是由于首发游戏阵容过于薄弱且游戏价格高昂(300+RMB), 导致主机和游戏一起大爆死. 索尼火速撤退由此得出结论:在中国,正版游戏是卖不出去的. 搞笑的是, 该&lt;b&gt;定价是直接由日元定价乘以汇率换算过来的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;他们从来没有考虑过购买力的差距并且之后也一直在回避这个问题,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;而且游戏光碟的制作成本在5RMB&lt;/b&gt;&lt;b&gt;以内&lt;/b&gt;. 所以理论上来讲他们当时就算卖30也是赚钱的, 我个人的感觉是中国人乐意在资源受限制的条件下以一定价格内支持正版,这一理论的证据可以参考电影票的销量, 所以当时其实仔细考虑下战略限制下盗版再卖便宜点的话索尼是完全可以和游戏制造商一起实现盈利的, 但是无奈的是他们撤退以后再也没回来过. 事实上目前在中国有很多人甚至已经在通过各种途径购买正版游戏, 但&lt;b&gt;他们依然不愿意正视当时领导所做的决定是错误的这一事实&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;b&gt;简单来讲&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;日本企业的领导掌握着极高的话语权并且几乎从来没有回应过市场的进一步需求&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;他们一直相信总有一天市场会理解他们的理念&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;这一理念被不断传承至下一任领导&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;因为持反对意见的社员都被&lt;/b&gt;&lt;b&gt;リストラ&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(restructure&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的缩写&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;即有日本特色的炒鱿鱼说法&lt;/b&gt;&lt;b&gt;)&lt;/b&gt;&lt;b&gt;掉了&lt;/b&gt;. 他们一直在按自己的脚步走并且不愿意放弃TV事业, 实际上如果你经常读日本企业的报表的话会发现他们的赤字主要来源就是TV事业部门. 值得庆幸的是, &lt;b&gt;最近松下的新&lt;/b&gt;&lt;b&gt;CEO&lt;/b&gt;&lt;b&gt;终于把&lt;/b&gt;&lt;b&gt;TV&lt;/b&gt;&lt;b&gt;事业砍成半残了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;并且这季度他们黑字&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(&lt;/b&gt;&lt;b&gt;盈利&lt;/b&gt;&lt;b&gt;)&lt;/b&gt;&lt;b&gt;了&lt;/b&gt;, 皆大欢喜.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;(2)&lt;/i&gt;&lt;i&gt;站队文化,&lt;/i&gt;&lt;i&gt;教条主义及其他日本文化&lt;/i&gt;&lt;br&gt;日本普遍存在一种站队文化, 即&lt;b&gt;&quot;你不应该和别人表现的不一样,如果你和别人不一样那这一定是你的错.&quot;&lt;/b&gt; 这种思考方式直接导致了&lt;b&gt;日本传统企业在互联网革命后反应极其迟钝且日本没有很大的互联网公司&lt;/b&gt;(软银不算互联网公司吧…大概) 站队文化在天朝其实也有, 但是没有在日本那么严重就是了.&lt;br&gt;而教条主义指的主要是日本那种过于礼仪化的社会环境, 很多时候日本人是表面客气心里不耐烦的很, 但即使这样你也要礼貌, 不然你会被社会歧视.(你看站队文化这么快就出现了)&lt;br&gt;我和一些在日本住过的欧美人聊过天以后得到的共识就是: &lt;b&gt;日本人通常不会讲自己内心里真正的想法&lt;/b&gt;. 这显然是由站队文化以及教条主义导致的. 在他们的思维方式里,你有什么新想法别人不接受的话错的肯定是你, 而且你如果坚持己见就会给别人添麻烦, 进而受社会孤立, 所以&lt;b&gt;这种情况下根据博弈论所推导出的理性人应采取的最优战略就是不说自己的想法&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不管是对是错全听领导的&lt;/b&gt;. 这也就导致了前一段所说的领导决定一切而且没人敢于指正领导的文化, 最后往往遭殃的是企业本身及其股东.&lt;br&gt;顺带一提, 一般日本那里的いじめ(欺负)就是由于某个孩子和别人不同而被孤立导致的, 这也可以说是站队文化的一种体现. 搞笑的是前一段有个孩子由于被欺负自杀了以后日本网民的队列又全都站在声讨欺负人的那点学生身上了, 丝毫没有对站队文化本身的反思.&lt;br&gt;下面我主要想谈谈这些文化对日本社会更深远的影响.&lt;br&gt;早期的日本为了繁荣采取的是半洗脑式教育: &lt;b&gt;你工作的越辛苦,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;我国就会越强盛. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;工作时间少是耻辱!&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这种思想在泡沫崩坏之前都没有什么问题, 因为日本企业当时确实是效率越高赚钱越多, 但在泡沫崩坏以后这产生了很多问题. 比如&lt;b&gt;大部分企业的员工都拼死拼活一天工作&lt;/b&gt;&lt;b&gt;10&lt;/b&gt;&lt;b&gt;多小时, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;但是企业还是年年亏损最后甚至破产&lt;/b&gt;. 出于站队文化的缘故, 员工对自己实施自我催眠并像零件一样工作, 但是&lt;b&gt;事实上在这个年代高效的工作在没有正确的路线的前提下是毫无意义的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;日本人依然生活在生产导向(production-oriented)&lt;/b&gt;&lt;b&gt;而非营销导向(marketing-oriented)&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的世界里&lt;/b&gt;. 当然,这只针对男性, 对于女性,日本人普遍的态度是她们全应该去做家庭主妇, 而工作的女性在日本是受潜移默化的歧视的. &lt;b&gt;这种高压力的工作环境及男女之间工作量的巨大反差直接导致了日本成人文化的蓬勃发展以及日本离婚率和婚外情率的现状, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;丈夫常年忙于应付工作和喝酒(&lt;/b&gt;&lt;b&gt;这也是站队主义的结果,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;同事请你喝酒不能不去lol)&lt;/b&gt;&lt;b&gt;所以回来的时候往往妻子已经睡了, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;只能自己闲着看看AV. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;而妻子由于白天丈夫常年不在只能找事打发时间, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;渐渐地感情淡了就开始婚外恋了&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;由于员工都只注重做好自己的工作, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;而领导又基本全是老糊涂, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;日本的企业在面对互联网革命以及相应的产品革新的到来时节节败退&lt;/b&gt;. 原本风靡全球的walkman由于索尼过于保守而神速被ipod取代, 而更典型的例子应该是日本的手机市场.&lt;br&gt;日本的手机市场简直可以说是奇葩的代名词. 在智能手机风靡全球以前, 日本的手机市场一直保持和全球其他地区隔离的状态. 日本人管日本的传统手机叫ガラケー(即ガラパゴス+ケータイ,我不知道该咋翻译,让我们称其为奇葩机好了lol),这种手机上搭载了所有日本人喜欢的元素, 机型基本全是翻盖(日本人:OH yes I love 翻盖!), 有很多特色的app,包括手机钱包和各种奇葩app等等, 最近才开始流行的移动支付其实早就已经搭载在了日本的奇葩机上, 相信有的人很多年前读日本小说时候看到手机钱包可能都还不知道是什么东西吧. 日本人一直认为日本拥有和世界上其他地方不同的手机是一种骄傲, 但是他们从来没想过对其功能进行根本性的革新. 所以, 当孙正义率领软银引入了iphone以后,智能手机开始风靡日本, ガラケー逐渐被打得只能去喝西北风了, 这波及到了日本几乎所有的电器企业.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;3.历史问题及媒体影响力&lt;/u&gt;&lt;br&gt;最后谈的就是这俩了, 我觉得这两个话题都比较大所以还是单拿出来作为一个主题谈比较好.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;(1)&lt;/i&gt;&lt;i&gt;历史问题&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;好了最终还是谈到敏感话题了, 我知道知乎上很多人对于日本人对历史问题的态度是表示支持的, 我对此不想过多发表评论, 但是希望你们能看看下面我所说的话之后重新思考一下. &lt;br&gt;众所周知, 中国人声讨日本人主要就是因为他们对南京大屠杀观点暧昧, 而且他们政府一会儿道歉一会儿否认各种墙头草, 但是&lt;b&gt;有一部分国人似乎一直相信日本群众是无辜的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,&lt;/b&gt;&lt;b&gt;他们都是被政府怂恿的&lt;/b&gt;.  &lt;b&gt;大错特错&lt;/b&gt;&lt;br&gt;日本政府在历史问题上很大程度上是被群众威胁着的立场, 之所以一直墙头草在我看来是他们既不想惹怒中国也得迁就群众.&lt;br&gt;&lt;b&gt;日本之所以一直保留靖国神社并且一直有官员去参拜其实很大一部分上是为了满足民意&lt;/b&gt;. 日本的大部分群众从未认为甲级战犯是值得谴责的历史罪人. 他们的论调是这样的: &lt;b&gt;正义永远是随着立场而变的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;胜者可以书写历史&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;我们输了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;所以历史被编造了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(!?), &lt;/b&gt;&lt;b&gt;所以我们不承认&lt;/b&gt;&lt;b&gt;;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;正义在你们那&lt;/b&gt;&lt;b&gt;,  &lt;/b&gt;&lt;b&gt;所以我们也不承认&lt;/b&gt;. 这其实是日本社会的主流思考方式, 喜欢看动漫的朋友们相信在各种作品里也经常见到类似的言论吧. 我个人感觉, 这段话的前半段并没有错, 但后半段实在是太流氓了. 我和一个还算理性的日本人讨论过这问题, 但是直到最后我都没能说服他改变他那奇葩的思考回路.&lt;br&gt;&lt;b&gt;日本人质疑南京大屠杀的人数&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;确实我个人也觉得那数字明显是&lt;/b&gt;&lt;b&gt;[&lt;/b&gt;&lt;b&gt;哔&lt;/b&gt;&lt;b&gt;-]&lt;/b&gt;&lt;b&gt;过的数字&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;但是很多日本人在这个基础之上对事件本身是否发生过也提出了质疑&lt;/b&gt;. 前一段事件名古屋市的市长所说出的其实是很多日本人的心声, 所以在日本民间他并不是被声讨对象, 当然日本政府肯定为他惹毛了大天朝头疼了好久. 而少数不质疑事件存在本身的人也会祭出神逻辑来说明他们没有必要道歉的理由: &lt;b&gt;你们自己人在[哔-](hint:某天沪指跌的点位)的时候杀了那么多自己人, 我们杀你们点人算什么?不要那么斤斤计较嘛嗯哼!&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多亲日的朋友经常会说, 日本人早就道歉过无数次了啊, 是天朝不接受云云, &lt;b&gt;你觉得道歉过一次以后再去参拜靖国神社有任何说服力么&lt;/b&gt;?&lt;br&gt;&lt;b&gt;同样是做过类似的事情&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;德国人的态度和日本人完全不同&lt;/b&gt;&lt;b&gt;. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;而显然在现今的欧美也从来没有什么人因为纳粹搞过的犹太大屠杀而谴责现在的德国人&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;因为他们很诚恳地道歉过并且落实在行动上了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;: &lt;/b&gt;&lt;b&gt;他们没有建神庙朝拜希特勒和他的好朋友们&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;关于中日历史问题的讨论, 其实在quora上有个不错的答案, 有兴趣的可以看一看:&lt;br&gt;&lt;b&gt;Why do the Chinese generalise the Japanese as being evil?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/China/Why-do-the-Chinese-generalise-the-Japanese-as-being-evil&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;quora.com/China&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Why-do-the-Chinese-generalise-the-Japanese-as-being-evil&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;最后, 我只想说, 愤青做的那点事固然是不对的, 打砸抢是流氓干的. 但是站在道德制高点上鄙视愤青并且一味的支持日本人的朋友们最好也多思考思考你的立场到底正确不正确. &lt;b&gt;敌人的敌人不一定是你的朋友&lt;/b&gt;.&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;b&gt;我不是主张你们应该反日&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;而是应该正确地理解并对待日本人的态度&lt;/b&gt;&lt;b&gt;. &lt;/b&gt;&lt;b&gt;日本的产品该买就买&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;对日本人的态度表示否认并不代表你不应该买日本产的东西&lt;/b&gt;.(我本人每月都会买amazon上的日文小说和游戏)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;(2)&lt;/i&gt;&lt;i&gt;媒体影响力&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;不得不承认的是, 在日本媒体(マスコミ,也有人戏称其为マスゴミ)的影响力是很大的, 而且他们的媒体富有极强的偏见性. &lt;br&gt;日本人的英语大部分都很烂, 这导致他们获取资料的来源几乎只有日文媒体, 所以&lt;b&gt;在日文媒体的报道有失公正的时候&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;日本人往往是注意不到的&lt;/b&gt;. (不得不说我朝公民的鉴别能力已经出神入化了…虽然有时候会走火入魔到媒体说啥就不信啥lol)&lt;br&gt;讽刺的是, 日本网络上有个网语叫情弱(じょうじゃく),是专门用来讽刺情报弱者的, 这个词拿来形容大部分日本群众可能正合适.&lt;br&gt;举几个简单的例子来形容一下吧, 在日本人心目中中国一直是爆炸的代名词. 这是因为他们的媒体每一次都会专门抓住国内某个小地方的某次爆炸(有时候甚至是网友编造的自娱自乐)并以此来宣传中国的负面形象, 久而久之说道中国日本人就会想到爆炸了.&lt;br&gt;再说个近期的例子, &lt;b&gt;前几天的保钓活动原本是大陆香港和台湾都直接或间接参与了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;结果日本的媒体几乎对台湾也参与了这件事只字未提&lt;/b&gt;&lt;b&gt;, &lt;/b&gt;&lt;b&gt;导致日本的群众对大陆和香港一通猛喷的时候还得赞扬赞扬台湾的同志们政治立场正确&lt;/b&gt;. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;4. 总结&lt;/u&gt;&lt;br&gt;综上所述, 我本人对日本群众的印象一直不是很好. 由于这个问题问的是”你怎么看”, 所以我也没必要刻意假装从客观的态度来讲述我的观点, 大家看着觉得不好的麻烦就别拍砖了, 自己写一个吧.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附上几个引用资料&lt;br&gt;观点性太强的东西由于例子实在太多了我就不给引用源了…真有感兴趣的我以后会编辑的. BTW这点东西居然触动敏感词了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.&lt;br&gt;中国人「日本人が中国人嫌いなのは政治家＆メディアのせい」&lt;br&gt;中国人 :”日本人之所以讨厌中国人是因为政治家和媒体的错”&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://now2chblog.blog55.fc2.com/blog-entry-3949.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;now2chblog.blog55.fc2.com/blog-ent&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ry-3949.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;被墙了, 国内要代理. 底下被日本网民各种嘲讽, 懂日语的可以去看看,我就不节选了.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. &lt;br&gt;日本人の「中国嫌い」は長期的・安定的に持続する&lt;br&gt;日本人的反中情绪开始长期并安定地持续起来了(直译,语病见谅), 其中约8成表示对中国没有亲切感&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.21ccs.jp/china_watching/KeyNumber_NAKAMURA/Key_number_59.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;21ccs.jp/china_wa&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;tching/KeyNumber_NAKAMURA/Key_number_59.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;br&gt;阿依努族&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%83%8C&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ja.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%83%8C&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%98%BF%E4%BC%8A%E5%8A%AA%E4%BA%BA&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zh.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/%E9%98%BF%E4%BC%8A%E5%8A%AA%E4%BA%BA&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(蝦夷的问题其实还存在争议, 我个人觉得这俩是同一个)&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.&lt;br&gt;泡沫经济&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%90%E3%83%96%E3%83%AB%E6%99%AF%E6%B0%97#.E5.9C.B0.E4.BE.A1.E9.AB.98.E9.A8.B0&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ja.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/%E3%83%90%E3%83%96%E3%83%AB%E6%99%AF%E6%B0%97#.E5.9C.B0.E4.BE.A1.E9.AB.98.E9.A8.B0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.&lt;br&gt;失落的十年&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%B1%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F10%E5%B9%B4&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ja.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/%E5%A4%B1%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F10%E5%B9%B4&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
