<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21605059/answer/18748898
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
产品经理移民澳洲能做什么？
</title>
<description>
什么都可以做，运营葡萄园，剪羊毛等…我从IT界仓惶退出后就在一家西餐厅端过盘子&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------  多说几句 --------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人能做什么工作？我想什么都可以。其实应该扪心自问想做什么？想过什么样的生活？&lt;br&gt;&lt;br&gt;司马相如作为一个给皇帝写押韵散文的跑到成都开酒吧，医生出身的孙文远赴海外摇旗筹款，前段时间还传一大学教授去米国开出租车，知乎上“牛人”问题里女主人公从希尔顿前台转行去开飞机，我一程序员前同事移民香港做电工，一现同事曾经在八百米深处挖过煤，一临床专业朋友在北大校园卖奶茶月入10w……这些人至少看起来对自己的工作\生活乐在其中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有什么不可以，如果你愿意让自己的经历丰富多彩：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据知乎另一问题，移民后会收获尊重吗？&lt;br&gt;答案是，在健康成熟的社会你可以毫无压力的做一个普通人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------- 再说几句 -----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在一个“以经济建设为中心，笑贫不笑娼”的社会里，什么赚钱就做什么。&lt;br&gt;但是，绝对不能以牺牲健康尊严为代价，健康和尊严都很贵的。&lt;br&gt;不过，只要舍得出卖就会成为成功人士。而善于变卖别人的健康尊严，你就成为社会精英了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009年，我所在的22层写字楼里的大小IT白领们，不如在楼下那家湖南菜外卖。显而易见，我和同事们付出了健康汗水时间精力也没收获成绩更勿论理想，倒是餐馆老板生意愈发兴隆一年就换了车。前几天看一篇博文，毛称“下定决心，排除万难，不怕牺牲，去争取胜利”，茅说“都牺牲了还算什么胜利”，“可见牺牲的是别人，胜利的只有他自己”。IT界也好其它领域也罢，如果老板跟你谈理想了，你就要想清楚，这是他的理想还是你的理想。2006年，天涯杂谈有一帖子卖弄自己在若干男人间周旋、年入30W一件T恤500元的生活，作者上海财经本科毕业在某家投行。当时叹为观止，后来了解到投行内幕才不羡慕。四大是什么？王朔说的好，生老病死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;行文至此完全变成讨论职业观了。我有几条标准衡量人是否被工作异化：&lt;br&gt;一、你的生命在工作中得到了肯定还是否定；&lt;br&gt;二、你能否拥有自己的工作成果；&lt;br&gt;三、你是否在不工作时才像人；&lt;br&gt;四、工作时你与同事之间互助多还是内耗多&lt;br&gt;&lt;br&gt;男怕入错行，世事难预料，人生本不长，在病态社会就更短，还是致力于改善眼前的生活，同时考虑为下一代的幸福探路吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cnbeta.com/articles/244013.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[图]深圳一网游程序员转行卖烧饼 买房买车娶靓妹_cnBeta 人物_cnBeta.COM&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://help.3g.163.com/13/0801/14/956U8PMR00964JGP.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;济南一村有百名农民移民澳洲 轻松月赚3万&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------- 还有几句 --------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚才写了一些跳槽经历，离职理由消极矫情，比如看同事像猪一样在员工餐厅哄抢、比如座椅不舒服，让一位网友批评了。我接受。删了重写。打击职场新人不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实让我彻底离开IT界的原因是视力下降、肩甲脊椎难受、北京的房价和莫测的世事。离职去了西部五省转了半年一圈，浑身舒坦，一点毛病都没了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还是那个观点，人只要敏而好学，能高能低，就没有什么不能做的。我就摆过书摊，扛过木头，修过马桶，晒过沙子，制作花式咖啡甜点冷饮，铺床叠被捡垃圾，听过安利课，做过美股操盘手——当然多数都不是职业。现在，想学些财务知识以备不时之需。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为干一行厌一行的人，我不能理解职业的排他性。某一职业人要怎样才会产生本行业最了不起的感觉？写一本畅销20w本的小说又如何？写个下载量20W次的APP又如何？雍和宫的烤肉串一年赚一辆车，华强北的iphone壳一年就卖2亿元。谁的生活拥有更多更持久的快乐？什么工作比健康还重要？诸如立志“献身某某事业”，我看是被门夹过的核桃吃多了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21604002/answer/18754542
</link>
<author>
张亮-Leo♂
</author>
<title>
如何评价 MIUI 的 Wi-Fi 分享功能？
</title>
<description>
这个需求我个人认为，根本原因在于公共区域的wifi限制、流量资费过高，很多人是想随时随地上网，可是其中一部分人是不乐意花钱买服务的，当然，运营商的建设力度不行也是问题，比如我买了150M的移动流量套餐，送了免费的1500分钟一个月的移动wifi，可尼玛，能找到移动wifi信号的地儿也忒少了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样去解决需求，是正确的么？&lt;br&gt;显然是错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你在要求物权，要求平等的时候，你必须要尊重别人的物权。其实，之前盛大创新院做过一个 wifi万能钥匙。也采用了默认分享（如果我没记错的话），然后，我就卸载了，因为这个设计，缺德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人说，就算没有分享的功能，我也可以问主人啊，我也可以问商家啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，你问了，别人告诉你，那么就是你尊重了别人，别人满足了你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，不问自取不是偷是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，我家装了wifi，那是我掏了钱了，我认识你，我和你关系好，我告诉你了，那是我乐意，可是我不愿意给你用，也是天经地义，有本事你咬我？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，这种默认分享的结果就是，我愿不愿意分享，我都被分享了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21604002/answer/18756244
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何评价 MIUI 的 Wi-Fi 分享功能？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;这种东西也能辩白？我 X ，那玩意儿叫「密码」，不叫「公开码」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人家设了这玩意，就是不想随便叫你用。&lt;br&gt;恁凭谁，说再多歪理，也不能掩饰这种「公开密码」行为的恶质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米的作法，说难听些，就是「盗匪」作派。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清末民初，黑社会的贼人，在踩点後，用粉笔在大户人家墙上作的各种记号。&lt;br&gt;「这家有狗，打个圈」，「男人不著家，打个勾」，「偷过了没有货色，打个圈叉」……。&lt;br&gt;把不知情的受害者，私密公诸於世：「来呀，弟兄们，此处有肥羊，大家来共享。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;行为，败德至极。&lt;br&gt;&lt;br&gt;密码公开，谁说是小事来著？它至少违法四条：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、泄人私密。&lt;br&gt;二、盗人财物。&lt;br&gt;三、鼓励偷窃。&lt;br&gt;四、破坏社会善良风气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米这种设计，是手把手地，教全国的消费者，作贼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个社会的公众道德，要有多崩坏？&lt;br&gt;才会把为这种不可理喻的行为说解？把这种丢脸的事，拿来吹捧标榜？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21604002/answer/18753691
</link>
<author>
納米黑客
</author>
<title>
如何评价 MIUI 的 Wi-Fi 分享功能？
</title>
<description>
.&lt;br&gt;某些讨论偏离重点。&lt;br&gt;很多这一功能的支持者拿开启难度高低，影响范围大小来说事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算这个功能默认不开启，若要开启需要打开五重开关，输入三道口令，阅读并同意八个用户协议，系统会先询问你而不会自动上传自动匹配，有 100 个人同时分享才会真正分享，又有 200 种方式可以避免自己的 Wi-Fi 被分享，在服务器端密码进行五十万次加花 MD5，只在开发版中提供此功能……依然不能掩盖其本质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么总会有人觉得，有一个东西，其他 5 个人可以用了，于是我作为第 6 个当然就可以用了。&lt;br&gt;究竟是什么样的经历造就了这种想法啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我都已经在脑海中想象着某用户向女伴炫耀功能不成于是拿着手机冲着服务员大喊：「你这是公共场所已经有其他 5 个人分享了，我怎么就不能用，把你们老板找来！」的画面了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;对不起，人家服务员看长相决定给不给密码的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---&lt;br&gt;题外话，如果是 B2C 的分享模式就不存在这种问题了。所以类似的东西大众点评或者 Yelp 来做很合适。原意让公众自由使用 Wi-Fi 的商家在大众点评处登记，大众点评手机 App 可以自动获取相应的密码并连接 Wi-Fi，查找商户的时候还可以加个「有 Wi-Fi」的条件，这种商户的名字旁边还可以加个图标……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21597448/answer/18735155
</link>
<author>
張書瑋
</author>
<title>
杜琪峰的电影营销有哪些特点？
</title>
<description>
採訪杜琪峯韋家輝不是太多，也就三五次，全部加起來十多個小時，但姑且談點我觀察到的，拋磚引玉。以下不只是談營銷，因為銀河映像嚴格來說自己是不做營銷的，香港是交給寰亞在做，內地則比較不一。我主要談一些創作和後期的商業考量，（因接觸程度，主要針對香港市場）&lt;br&gt;&lt;br&gt;題外話之一，創作期的商業考量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;當然所有商業電影的劇本都會有商業考量，不過韋家輝絕對是寫劇本的天才，後天的訓練更是足夠。這讓杜琪峯的電影劇本很大程度可以在創作上指向明確。他們在劇本一開始就可以不斷因市場而從題材和搭配上做出變化。有的劇本，比如《再生號》，比如《神探》，比如《文雀》都是走自我路線的，整個架構上是很自如的。但同時一定有一條可以讓大眾消化的類型線。《xx男女》系列，《高海拔之戀2》這些都可以算出發點比較靈活的。杜琪峯也並不是不願意拍這些，他幾乎是不隨便發展劇本，只要一發展就會樂在其中的人。也許生氣的事都在片場全都爆炸了。說回這些劇本的訂造，韋家輝非常會結合商業元素來思考。他的劇本都是在畫圓，一旦他開始的線索，最終都會連接起來。在商業劇本裡，他可以加入這些元素的考量。比如《單身男女》，劇中所有內地演員的使用都有電影以外的考量。他偏偏可以把所有的事情都理順了，當然效果不見得每次都很好。但他是在劇本創作的根源上解決這些問題，而不是把內地演員塞進去就算了。（《盲探》裡的高圓圓是例外，我真的比較不能理解這件事。。。）杜琪峯也可以忍，《文雀》拖拖拉拉地拍，他就可以同時拍其他電影來籌錢。一面拍那些電影的時候，一邊還給《文雀》放點風。&lt;br&gt;&lt;br&gt;題外話之二，演員的啓用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這個料我要很隱晦地講。你千萬千萬千萬千萬別以為杜琪峯用演員是全部出於他對人在電影範疇的欣賞。部分有，很多人不是。香港的部分演員，他絕不欣賞演技。他甚至曾經指著一個和他合作不止一兩次的演員，奚落人家演得差。但他也知道必須用一些偶像演員來調劑自己的電影。有一個內地女演員他完全不想用，但內地片商一定要塞，為了資金他也可以在自己的電影裡給她塞一些無關緊要但又看起來很重要的配角。只要演員聽他的，而且又是（曾是？）票房明星，他就願意去試著讓電影自圓其說。（不過最近也覺得他會聽寰亞的建議，用一些他自己其實未必喜歡的演員）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯遠了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宣傳重點：&lt;br&gt;關於寰亞對杜琪峯電影的營銷（這個詞用在香港的公關工作來講有點怪，我們還是叫宣傳吧），其實是走比較穩重和大氣路線的。宣傳都知道重點是在戲，而不是其他。他們幾乎都不會模糊焦點。雖然屢次用大牌明星，但基本的焦點都在電影和表演上，很少玩陰濕招數。而且他也不愛提前暴光這種事。據說拍某片的時候，有幾個學電影的學生經由老師介紹去現場觀摩，拍了照片，他知道後不太高興。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的電影會接受跟組探班，讓記者在現場呆好幾個小時甚至跟幾天。杜琪峯幾乎不玩這些事。寰亞只會組織大圍探班，當大圍探班一群娛樂新聞的記者衝到現場大叫古仔，sammi，青雲，華仔的時候，娛記一門心思問拍拖結婚生仔，明星全都打太極。這些年香港的花邊新聞幾乎沒有一單是在杜琪峯的片廠爆出來的，然後他的電影故事和大的劇情逆轉也基本沒有怎麼大爆過。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反而很多電影會在班底上玩花樣製造懸念，杜琪峯不會玩這種。一旦演員正式確定出演，沒有別的意外他幾乎不保密，會大大方方說出來有哪些演員。也從來不會跟傳媒刻意講，哪個明星是甚麼巨星的接班人，哪個明星會超越誰誰誰這樣的屁話。其實你可以看到，每次杜琪峯的電影，玩的都是：題材。然後傳媒會一相情願的為他加一個賣點：搭配。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;宣傳物料：&lt;br&gt;杜琪峯的宣傳物料很細緻！先從傳統的說起。寰亞發海報，發劇照是非常非常專業和按時的。先是提前三個月或者半年發點人物海報。（香港很多電影的宣傳做不到這一點，有時候只會提前一個月給海報），這些海報和宣傳語上，他們從來不會刻意把自己搞得很“潮”，儘量往深度做。比如盲探這麼娛樂性的電影，香港版的宣傳語是：“心盲無明，是會殺人的”和“至激拍檔，案無不破”，你看，“題材”＋“搭配”。這不特別，完全是傳統到不行的電影工業標配，絕不自降身價。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次採訪之前，寰亞會寄來很厚的電影介紹，從人物到題材到思路，幾乎是從各方位先把基礎給你說一說，寄望以此避免不同的媒體總是問相同的問題。這個資料會有多厚？不是一般電影宣傳的兩三頁紙，動輒20頁，非常詳盡。可以說如果你是一個普通影迷的話，你要問的基本都在資料裡了。每次他們還有精美的文件夾。毒戰甚至送了一個簡易防毒面具一樣的口罩。。。但白色太容易髒我後來還是扔掉了。寰亞的公關每次都很認真準備這些物料，有一次我們走內地那邊的宣傳約了採訪，他家香港物料還沒出。香港的公關還特地從數碼港來到觀塘銀河的辦公室來聽我們的訪問，看看有甚麼可以為資料做準備。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宣傳途徑：&lt;br&gt;香港的宣傳平臺比較傳統，儘管網上的宣傳很重要，但杜琪峰的戲基本都走報紙+雜誌+電視+院線這幾條線。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宣傳進行式：&lt;br&gt;寰亞和香港的影評人走得很近。他們不是塞紅包，而是會問這些影評人，或者追看他們的文章，把裡面的金句挑出來，放在報紙廣告上，營造口碑載道的感覺。杜琪峯也幾乎從來不和影評人鬧甚麼衝突，很開放，他的口碑本來也不錯，所以這一點做得很成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平時：&lt;br&gt;杜琪峯平時不太和同行互相追捧，你可以說他持才，但他又的確是懶得應酬人的一個人，有甚麼都講心裡話。和圈內人走得比較開，又沒甚麼是非，當然就讓人覺得他是一個很專業很執著的電影人。這些不是他刻意為之的，但多少是建立了他的形象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想到甚麼再補充吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21604002/answer/18747447
</link>
<author>
霜叶
</author>
<title>
如何评价 MIUI 的 Wi-Fi 分享功能？
</title>
<description>
我觉得是个“侵占其他人利益来讨好自己用户”的功能。有两方面的害处。&lt;br&gt;第一是从安全上：因为名义上是分享公共场所的wifi密码，但实际应用起来是很难界定范围的。企业的内部无线网络和家庭的私有网络，都可能成为被分享的对象。比如企业内有人用小米手机把公司wifi密码分享上去了，那么就可能有路过的、旁边公司的，甚至别有用心的人可以来连接进入。家庭网络如果来了拿着小米手机的亲戚或朋友，要求给wifi用用，结果也可能会被云分享，而后比如邻居或其他什么人也用小米手机就给借用了。那么公司网络内的资料信息安全，以及家庭网络的信息资料安全，就会存在被盗取的风险。我不清楚这个功能是小米手机的新功能，还是miui系统的新功能？如果只是小米手机的功能，最多就是可以采取比如禁止员工使用小米手机之类的方法，但如果是miui的话，就严重多了。。。（当然可以通过mac过滤等方式来解决，但对于大多数并不太懂网络技术的普通人来说，这是有难度的）&lt;br&gt;第二是从侵权方面：无论是公共场所、公司、家庭，其无线网络都是有其所有权的。也许有些公共无线热点是方便大家使用，所以并不会介意被分享。但公司和家庭的网络，都应是它们的私有财产。就这样未经允许的被小米拿去分享给自己根本不认识的人，我认为是一种侵权行为。&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;好吧，如果是miui的功能，我觉得能刷miui的安卓手机可能很快都要成为公司网管们的眼中钉了……&lt;br&gt;------------------&lt;br&gt;再补充，还有一个风险就是可能会有人散布钓鱼热点，并故意分享，然后盗取联进来的miui用户手机内信息。&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;我认为首先是侵害了&quot;被蹭网者&quot;的权益，无论公开场合的加密网络、公司用网络、家庭网络，都属于其相应主体的私有财产，其所有者是为之支付了费用的。
miui此功能本质上是“利用他人的财产来讨好自己的用户”的一种侵权行为。之前也有类似应用出现，但一方面别人做坏事没受惩罚不应该成为自己也做坏事的理由；另一方面miui的用户群数量影响也远大于绝大部分此类应用，产生的破坏力也更大。&lt;br&gt;第二，从技术角度来说。我认为蹭网对象主要是三类：1、公开场合的加密网络（比如咖啡厅、饭店等）；2、公司办公场所的私用网络；3、家庭私人网络。对于1类主体，将很难避免被“云蹭网（我就用这个来代替此功能吧，比较形象）”，但这可能引起1类主体的反感，因为他们是掏了钱来布置wifi给自己客户们用的。蹭网的人多将降低自己客户的网络体验（比如旁边餐馆吃饭的也都蹭）。但由于其密码相当于半公开，应该是很难阻止此类行为的。对于2类主体和3类主体，被蹭网的风险要小于1类很多，尤其家庭网络，因为很少会给人密码，风险更小。但对于2和3类主体可能造成的危害却要大很多。公司网络有大公司小公司之分，大公司可能会有相应的防护机制，但小公司却很难。一旦有心人打算坑这样的公司，无论是5人认可机制还是10人认可机制，其实都不算门槛。只需要有一个人想办法问到密码，找几台安卓手机刷miui来故意连接作云分享……而对于家庭网络，影响同样不小。比如群租的存在，人为的就增大了附近可能的蹭网人数。如果有人采用类似方法分享掉了某家的wifi，有可能楼上楼下的邻居们就都蹭进来了。打着LOL突然有人蹭网下载被坑还是小事，万一家里云储存上的艳照被蹭走恐怕就问题大了（玩笑而已，但隐私泄露会是问题）。&lt;br&gt;小米也许能想到很多，但它首先没尊重他人的私权。这是不好的。&lt;br&gt;我不认为，作为一个普通人，还得因为小米公司做的一件事情，而让自己非得学习如何绑定mac之类原本完全不需要的东西是好事儿。说得粗俗点——凭什么它干缺的事儿，我买单？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21605165/answer/18754499
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
如何评价黄章说，会买米 3 的大概更多是容易被忽悠的无脑屌丝？
</title>
<description>
这是一个共谋，由所有商品生产者实施的共谋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一件东西，从劳动产品变为商品，再从生活必需品稍稍升格为奢侈品，它对人的物化就开始了，它自身的人格化就开始了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从你穿什么衣服就是什么人，你开什么车就是什么人，现在演化到，你用什么手机就是什么人，这个轨迹不是很正常吗。这就是现代社会最大的宗教——商品拜物教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雷军希望把小米手机用户定义为某一类人，黄章希望把小米手机用户定义为另一类人，同时把魅族手机用户定义为某一类人。谁争夺到定义权，让被定义的用户买单，谁就可能是市场上的赢家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机产品的质量与价格，诚然有高低，但消费者是否心甘情愿被它所定义，也是消费者的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是消费者，作为一个在充满明码实价标签的社会中生存的人，他也希望被更高地定义，他们的自愿配合，是这一阴谋得以实施的根基。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也有人，试图通过「打满补丁的袜子」，或是「五十年的棉毛裤、乡镇企业的西服」来反向定义自己，谁说那不是另一种物化呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21604002/answer/18751023
</link>
<author>
luckystar
</author>
<title>
如何评价 MIUI 的 Wi-Fi 分享功能？
</title>
<description>
反对上面的一些答案。在知乎，讨论问题以及投票时请理性思考，希望不要因为对一些公司的厌恶而草率地投票。我并不赞同这个功能，但很反感一些人高贵冷艳的姿态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先表态：&lt;b&gt;我坚决反对私自上传他人 Wi-Fi 密码的行为。&lt;/b&gt;同时也不认可这个功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博上对于这个功能都是骂声一篇，但很可惜他们对于这个功能的真相并不了解，就草率地发表了意见。本来以为知乎上会理性很多，没想到也是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我也觉得这个功能不好，不如不做（我希望 MIUI 团队在下次更新中把这个功能取消掉），但是看到一些错误的答案获得高票，还是决定说下自己的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.  这不是小米手机的功能，而是 MIUI 的功能。换言之，即使是别的手机，如果刷了 MIUI 系统，同样可以做到。很多人说了半天，却连这个功能是小米自带还是 MIUI 自带的都没有弄清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;坚决反对为了一部手机而贬低别人的行为。&lt;/b&gt;关注我的人都知道我不喜欢小米，但我一向只黑小米公司（的营销）。像下图这样的言论，我是坚决反对的——&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/78/af78c6d0a3076304b142236a1de00c41_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; data-rawheight=&quot;125&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/78/af78c6d0a3076304b142236a1de00c41_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;用什么手机和人品无关，请别把对小米公司的厌恶转移到消费者身上。并且我觉得，能说出这种话的人，自身的素质也高不到哪里去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 这个功能设计的初衷，是为了共享公共 Wi-Fi 的密码，关于公共 Wi-Fi 被共享是否合乎情理，还有待商榷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于私人 Wi-Fi，设计的初衷就是不共享的。并且 MIUI 的人还设置了一系列条件防止私人 Wi-Fi 被上传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般来说，只有好朋友到你家，你才会告诉他你家的 Wi-Fi 密码。如果他对数码产品比较了解，作为你的朋友，我相信他不会上传你的 Wi-Fi 密码。这个功能每次操作时都有文字提示，只要他看得懂汉字，就一定不会上传你的 wifi，除非他故意想害你。&lt;br&gt;如果他对数码产品不太了解，或者为了保险起见，你可以告诉他不要上传  Wi-Fi 密码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;换言之，这不是手机功能的问题，而是你是否交友不慎的问题。把责任全推到小米身上，就好比约炮被骗时全都怪腾讯出了微信一样毫无道理。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 我还是希望 MIUI 团队在下次更新中取消这个功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------&lt;br&gt;更新：&lt;b&gt;很多人（包括几个高票回答）对于这个功能的具体细节没有任何了解，就武断地基于错误的认知做了有罪推断。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面一位匿名用户的回答里提到的几点细节是对的。因为匿名用户的回答无法得到单独的链接，故摘录如下，在此向他表示感谢：&lt;br&gt;&lt;br&gt;A. 这是开发版里的功能。这意味着，现在大家都反对这个功能（包括我），很可能这个功能不会加到正式版中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;B. 密码不是默认分享，需要用户主动分享。在选择分享时，系统会提示用户自己行为的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;C. 密码有判定机制，未被一定数目的人分享不会成为共享网络，我记得好像是5个，实在有人恶意分享你们家私人网络也不会那么多吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;D. 只支持分享简单密码，公司带账号的 wlan 密码不能分享&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;E. 稳定版之前会建好举报渠道，举报过的设备会拉黑一段时间。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/luckystar/19579477&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;请怀着善意讨论 - Luckystar Says&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;首先，我自始至终就没有支持过这个功能，我不止一次的写「我希望 MIUI 团队在下次更新中取消这个功能。」，那些反对我答案的人，起码把我的答案认真读完再反对行吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说反对之前的一些答案，并不是支持 MIUI 的这个功能，而是想强调这两点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 一些人反对这个功能，我没意见，但是他们对于这个功能的认知是错误的（推荐阅读：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/luckystar/19579427&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;关于 MIUI Wi-Fi 分享功能的真相&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），基于一个错误的认知发表了有罪揣测的言论，这才是促使我去回答那个问题的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;批评或赞美一样事物，起码得先站在一个正确的认知基础上。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 一些人太过于高贵冷艳的态度。可以批评小米和 MIUI 的人，但请别一棍子打死所有用小米手机的人。可以批评公司，但攻击消费者是不应该的。（我的观点：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21605165/answer/18753850&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价黄章说，会买米3 的大概更多是容易被忽悠的无脑屌丝？&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人说了半天，却连这个功能是小米自带还是 MIUI 自带的都没有弄清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在知乎和其他论坛都是多年的小米黑，但我一直只黑小米公司，从来不会给消费者扣帽子。我坚决反对下面那些「用小米的人都是怎样怎样的。」的言论——&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/78/af78c6d0a3076304b142236a1de00c41_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; data-rawheight=&quot;125&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/78/af78c6d0a3076304b142236a1de00c41_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/f8/c2f80dbaec0a174619e3bfe184334143_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;739&quot; data-rawheight=&quot;124&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;739&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/f8/c2f80dbaec0a174619e3bfe184334143_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;消费者有什么错？说这样话的人，总有一天也会被别人说类似的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还看到一句「小米用户和狗不得入内」的言论，我觉得说这话的人，当你听到「中国人和狗不得入内」的言论时，心里又是怎么想的？己所不欲，勿施于人。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21603594/answer/18749038
</link>
<author>
赵地震
</author>
<title>
47 吋的小米电视有哪些亮点，为何能做到 ¥2999 低价？
</title>
<description>
这种什么都超级牛逼什么都行业第一什么都狂拽酷霸叼炸天的产品你是买不到的，你最熟悉的新闻就是中午12点开抢XX，不出5秒全部卖光。当全国卖出几百万台之后还是供不应求，唯一有货的渠道就是上某宝找奸商加价收一台未拆封的二手货。&lt;br&gt;辗转数日到手，不出三天就出各种问题。你很生气上微博吐槽，然后就被人骂是米黑，你拿出自己和产品的合影证明身份，却被人嘲讽穷逼不懂一分钱一分货的道理，小四明明已经很努力了你造嘛。&lt;br&gt;你找到售后客服，被告知别人都没问题，重启几次就好了，你一生气决定再也不买这个牌子了，却发现第二代的广告不知何时已经铺天盖地的出现在互联网上，而且宣称解决了一代的全部不足。&lt;br&gt;看着那个山寨乔布斯在新品发布会上口沫横飞的卖力宣传，突然觉得他像个跳梁小丑，你下意识的摸了摸后背，幸好腰子还在。 &lt;br&gt;                                    —————曾经的米粉参上
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20886774/answer/18671568
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
日本大学真的比中国的大学好不了多少吗？
</title>
<description>
注：此答案神长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怒答。看到“在日本生活过的中国人如何评价日本经济和文化”匿名答案获得那么多赞，觉得果然是以一种客观而有理有据的方式来极端的批判日本人，满足了大多数人的心理需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我始终觉得，很多事情，它摆在那里，你是可以有很多种理解方式的。比如你一个朋友一天没回你短信，如果你们关系足够好这事儿你都不会注意到，但是如果你们之前不存在坚定的信任，大概会觉得“拽什么拽”或者“这人是不是对我不满故意不回啊”。人不能总觉得自己是理性的，其实我们说出来的话99%都是出于感性认知加工过的结果。包括我自己的所有回答。但是你不能因为你那个加工过的结果写的比我长赞同多就认为我的感性加工过的结果就是不对的。大家都是半斤八两，不分高下。&lt;br&gt;同理，这个答案，你信则信，无论如何都不信的人，也一定是有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这个答案的目的就是为了说”中国的高等教育某些方面的确还不如日本“，并且指出在哪里不如，为什么不如。&lt;b&gt;那种强词夺理硬要举出一星半点事例来反对这个结论的行为是没有意义的（是的，中国教育不比日本教育差，so what??然后呢？你这个结论有半点对改进的指导意义吗？）&lt;/b&gt;，批判我”事事就觉得日本好“的言论就更不必说了，&lt;b&gt;我讨论的仅仅是这个狭窄的小问题，不代表对其他方面的任何意见，也不代表我觉得“中国教育一事无成就是bullshit”。&lt;/b&gt;你可以看做是对80分为什么不如90分的检讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说结论：&lt;b&gt;&lt;u&gt;日本高等教育，略逊于欧美，但比起中国更成熟。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，回答依据：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;本科在国内5年，硕士在日本3年，期间去跟着一个去考察美国教学方法的队伍去过美国两所大学。在英国某大学住过一个月。日本和英美的学校基本在他们国家内的地位差不多，本科学校略挫，算专业排名的话还勉强可以挤进top2的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，定义&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个问题抛开讨论一个定义的情况下都是耍流氓：&lt;b&gt;好大学的定义和标准是什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;市面上流传的各种排名所选择的评判标准极其权重各不相同。比较有代表性的是用学术水平来衡量。如果光这么说那问题就相对简单，扔个名单：&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本曾经获得过诺贝尔奖的人数以及大学机构：&lt;br&gt;自然科学系 - 总计16人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%AC%E9%83%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;京都大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（旧&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%AC%E9%83%BD%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;京都帝国大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;） - 5人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;東京大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（旧&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;東京帝国大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;） - 4人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%90%8D%E5%8F%A4%E5%B1%8B%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;名古屋大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - 2人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%B1%E5%8C%97%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;東北大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - 1人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%8C%97%E6%B5%B7%E9%81%93%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北海道大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - 1人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E5%B7%A5%E6%A5%AD%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;東京工業大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - 1人&lt;br&gt;旧制&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E9%95%B7%E5%B4%8E%E5%8C%BB%E7%A7%91%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;長崎医科大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - 1人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E7%A5%9E%E6%88%B8%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;神戸大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - 1人なお&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其中15人获得诺贝尔奖的时候是博士称号。有3人在美国的大学获得博士称号（也就是说12人是在日本获得的博士称号），另外有3人是在日本国以外的研究机关所属之时获奖。&lt;br&gt;也就是说至少也有9个人是在日本接受高等教育在日本研究获得了诺贝尔奖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人文・社会科学系 -总计 3人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;東京大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;東京帝国大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;含） - 3人&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而有人要举出若干理由说了，比如诺贝尔奖获奖人数并不能代表大学的科研水平啊（那我还真不懂啥能简单明快的代表了...GDP?），中国还是发展中国家不能这么比啊，我们中国很多研究都是在研究院做的和大学没关系啊等等。&lt;br&gt;的确，我也觉得学术研究这个标准，和大众的认知虽有很多一致的地方，也略有偏差。毕竟不是每个人上大学都是为了读博士搞研究的。&lt;br&gt;在此我定义的“好大学的标准”为：&lt;b&gt;使得每一个进入该大学的学生或研究者能在自己擅长或者想要发展的方面获得更多的培养和成果。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就不得不从头说说日本教育的特点了。正好前一阵有个朋友私信问过我这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，日本的基础教育&lt;/b&gt;&lt;br&gt;日本的教育选拔方式也是应试教育。虽然和中国一样，近年来学习美国而在高中教育模式中进行了一些尝试（比如说采用自由选择的学分制等），但以大学入学考试定胜负这一点还是没有变的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但大学以前的基础教育，日本和中国绝对是相差甚大的。&lt;br&gt;在日本，学校除了传授基本知识，主要是作为培养学生全面能力和人格的场所而存在的。虽然老师讲课也有考试，但是抓的不是特别严。学生基本3-4点之后就结束课程，参加各种社团（想必这一点大家也很熟悉了）。学校还有各种活动，远足，学园祭等等。&lt;br&gt;所以在有应试的日本，抓学习这一项任务就落到了“塾”的头上，也就是课外学习班。大部分学生进入应试期之后就淡出社团活动去参加学习班培养考试技巧。这也造成日本人觉得是一个弊病的现象：能上得起高价学习班的，也就是有钱人家的学生更容易上好大学，造成了穷人家的孩子机会变少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国，学校其实是承担了“塾”的义务。我们也有课外学习班，但是估计很少有家长把学习班的学习看得比学校的还重要。至于国内初高中的放学时间，自不必多说。近些年学生的负担甚至比我们还重，我一个表妹，中考刚结束居然考上的学校就要留假期作业，让人叹为观止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，日本的本科教育&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那么进入大学之后又是什么样的呢？&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Kao Phylly&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/kao-phylly-97&quot; data-tip=&quot;p$b$kao-phylly-97&quot;&gt;@Kao Phylly&lt;/a&gt;说得对，日本大学的本科教育完全没有美国那样严厉。甚至可以说“水”的很。无论是东大，早稻田，还是其他学校，本科阶段甚至不听课也能拿B有时候还能碰个A。除非完全不去上课不交作业不参加考试才会是成绩无效。这个成绩无效和参加了考试不及格还不一样，是没有反映在成绩单和GPA上面的。这就导致很多人觉得这门课考不到A或者B的时候就干脆放弃学分，不去考试，GPA还能好看一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么是这样呢？我认为这是符合日本一贯的教育习惯：“学生的能力不是从上课和GPA搞出来的”。&lt;br&gt;中国的本科教学基本上是为了“为祖国培养能建设现代化社会的有用人才”。别笑，这句话的实质意思，就是本科教学就是为了让你毕业就能工作，以实用为主。&lt;br&gt;而日本的本科教学则以“综合教养”以及“对专业的初步引导”为主。既是培养学生综合能力的延长，又努力让学生体会到自己所学专业的初步知识，把一部分立志继续做研究的人引导到硕士博士阶段。比起传统上课，更重视实践课程，以及在老师研究室和社会实践中获得能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;并且日本大学在很多方面走过了迷茫期，有一套既定的做法，发展的比国内更成熟。&lt;br&gt;举个例子，我所在的国内本科大学，建筑学是五年制。并且是实打实的五年，也就是从第一天入学，就开始全面进行建筑专业的相关训练了。&lt;br&gt;而东大呢，是除了一些特殊的法学，医学等，几乎所有同学入学之后都是先两年“教养学部“，类似于复旦大学的第一年文理学院，也就是大部分人都是不分专业的。教养学部的人在另一个校区，充满了各种社团活动，论坛，学生组织，活力四射。&lt;br&gt;也就是说东大的建筑系，实际上学建筑的时间就两年。真的大丈夫吗？为什么日本那么多名建筑师，那么多国际上享盛誉的年轻有为建筑师呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其原因在于，&lt;br&gt;1，日本老师不教没用的东西。（不在乎手绘的线抖的好看不好看，渲染出来的建筑牛逼不牛逼，画图方面只指点些最基础的让他人看懂自己图面的东西，主要重视想法的逻辑）&lt;br&gt;2，日本建筑业的想法本来就相对成熟不浮夸。&lt;br&gt;3，鼓励支持学生的一切想法而不是一味批判打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实建筑学，和所有艺术类学科一样，是非常难教的。因为它不像物理数学等有着非常明确的体系，以既定的知识为主。本身什么样的建筑好，什么样的不好就是很模糊的事情，也没有统一权威的教科书。因此教的好不好可以说全看老师，更能反正一个大学的真实水准。&lt;br&gt;就是因为有这样的属性，所以本身在国内急功近利的建筑业，教育也就很难走对路子。照本宣科谁都能教好，但是这种性质的专业就略显天生不足。老师说话绕弯，学生好几年了也搞不明白东西的本质，再加上看重些比较浮夸的东西，就导致大部分人会渐渐失去兴趣。最常见的，就是老师今天评图，说这里不好那里不好，甚至从想法就鄙视你，你照他的改了，下次又说改完的不好……这种教育体制下，最后出师的只有两种学生：完全不听老师话的学生。和完全听老师话的学生。&lt;br&gt;完全听老师话的学生，会投其所好，搞出来的图纸老师愿意看，做的东西符合流行。但他们的能力是绝对无法和国际接轨的。这类学生尤其在普通院校的建筑专业大量存在，适合就业后去画施工图或者做千篇一律的渲染图，平面图。&lt;br&gt;不听老师话的学生，本身就极有天赋和热忱，理解力极高所以做出的东西好。但如果这样的话要你老师作甚？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而日本核心的几门设计课程，却是不一样的教法。老师不会推翻你的想法，而是站在你的想法的角度，提出可行性建议，推动你把这个东西做下去。我看大三很多本科作业，想法可谓是天马行空，甚至有比较幼稚的（但仍旧是有逻辑思维，并且考虑构造和其他因素的，并不是说拍脑袋），但是到了大四，都齐刷刷蜕化成优秀的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在国内真正的好老师有不少，但还是明显不够。能有理想去研究教学的老师太少了。不好的老师，就只能照本宣科，让他教书本上提供不了的知识，就开始误人子弟了。&lt;br&gt;固然我们现在有着我们国家特别的需求，你要让全体建筑院校一下子都变成日本大学那样，也不现实。大学的教育必然是跟整体社会环境挂钩的。但是随着我们逐渐有余力去重视这个事情，教学的质量也会越来越高。比如我就很高兴的听到自己本科专业教学的一些新进展。果然，采取了这些尝试积极去消除以上因素的影响之后，每年申请到美国牛校的学弟学妹更多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在其实还有个问题我们没讨论。就是一二年级，和三四年级并不是太忙的同学，都干什么去了？&lt;br&gt;人家可不是天天蹲宿舍里打游戏去了。&lt;br&gt;如果你能来日本学习，就一定能体会到，无论是校园里还是社会上，各类活动实在是太多太多了。随便几个人，甚至是留学生，就能组织个小团体，就能申请个NPO（当然我们也申请到了）。然后就可以有模有样的开展社会活动。从兴趣，到志愿者，到竞赛，到创业。如果你不是苦心做研究的性格或者每天在家里打游戏的类型，就一定能自然而然接触到日本社会和各个公司的人。可以说，日本的大学校园和社会联系是相当紧密的。像早稻田大学，庆应大学这类私立学校的学生更是活跃，在校自己创业的人非常多见。&lt;br&gt;你可以说，我们大学也有创业的，也有大学期间就去公司实习或者怎么样了的牛人。国内的问题在于，有这些成果的仅仅是极少数很积极有想法的人，并不普遍。而在日本大学里就算比较内向的人，至少也会参加个社团 seminar npo什么的。他们把社会实践这一块看的非常重。而且一般都是大一的时候差不多选定自己的团体，到第二年左右成为骨干，然后等找工作和学业的压力大了就逐渐淡出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5，日本的硕士博士教育&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上文说过，日本大学生大部分都是参加活动之后按部就班的找工作，进入社会。而通过两年学习感觉想进一步做研究的人，就会进入硕士博士。因为没找到满意的工作而去读硕博的偶尔也有，但更多的应该是选择本科留一年继续找工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人进了硕士课程，基本就要有跟着研究室做项目的义务。而且因为硕二的人要找工作，写自己的毕业论文，所以项目的主力基本都是硕一。&lt;br&gt;就算没有项目，老师一般也会抓得比较紧。因为每个研究室都有一个或称为seminar或称为组会或称为什么别的玩意儿实质都是一样的东西，就是老师和全体研究室学生聚在一起开会的活动。这个活动的具体内容根据研究室各不相同，但有一样必不可少的就是每个人要做报告。报告可能每周一次，也可能一学期一次。总之拿不出东西来是不行的。另外老师也会在组会给学生留些作业，留些阅读材料，目的就是让学生不要懈怠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个过程，其实和国内相差不大。主要差别在于：&lt;br&gt;1，学术求实&lt;br&gt;写论文的时候我读过很多国内硕士论文，质量惨不忍睹。很少有干货。甚至大部分建筑方面的文章感觉都是四处扒来的，完全没有自己实际的调研数据和分析。&lt;br&gt;而日本大学虽然硕士没有正式进入学术界，至少写的论文是真的有理有据并且有一定发现的。也不乏非常有参考意义的好文章。&lt;br&gt;这个也和上面的例子一样，是和整体学术界的态度和氛围挂钩的。老师的要求，周围的影响起到的作用非常大。&lt;br&gt;2，交流频繁&lt;br&gt;国内的具体情况我不清楚无法作比较。日本大学的学术方面大家都很重视。每天都会有很多不同活动的邮件发来。大到学会，小到研究室几个人自己去组织见学（比较正式有学术讨论的参观）或者进行采访。&lt;br&gt;3，机会更多&lt;br&gt;大学对学生好。每年都提供很多很多去世界各国的机会，workshop，并且有独立的奖学金支援这种行为。除了几所比较火的大学，日本人的话基本是想报国外一年交流就能去上的。短期的更有人气一些，不过积极报的话成功率还是蛮大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，我认为日本大学先进的本质原因，可以总结为三点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，与科研相匹配的民族性格。&lt;br&gt;不像中国人更看重家庭和人与人的关系以及对生活的享受，日本人对工作的毅力和努力程度是非常不一样的。难说哪个好哪个坏，但是这种毅力和努力对科研无疑是有帮助的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，吸收精华而造就的相对较好的运作系统。&lt;br&gt;学生的选择相对多元化，机会和资源充沛，使得大家能够去做自己相对想做的事情。并且不断努力吸收欧美国家的各种教育方式。很多人都诟病日本人死板不懂变通，但我觉得不能这样定论。他们虽然对于新兴事物非常谨慎，但是对于已经被证明是好的东西的，仍然会积极的去学习。&lt;br&gt;而这些资源真的是因为日本是发达国家才有的吗？国内那些百年校庆楼，面子工程，花几个亿去投资，难道就不能先把凄惨的学生宿舍改改吗？或者给学生的教室装下空调让大家有自习的地方？我觉得至少现在，在大部分大学，这还是态度的问题，不是有钱没钱有资源没资源的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，积极服务的学校机构和后勤系统。&lt;br&gt;我认为这一点大概是和国内相差最大的，也是目前国内大学最不好改变的。&lt;br&gt;日本的学校真的是处处为学生着想，且不说办公室老师服务态度多么的好这些小事，就拿找工作这一点来说，我在找工作期间就有三个正式学校机构提供了有力的帮助，分别是我所在学院的就职支援室，学校的留学生支援室的就职支援队伍，还有整个学校的就职支援室。内容包括每周两次的就职seminar，内含讲课和大量练习，还可以随时申请一对一的模拟面试；还有学院整个有一个课程专门面向留学生就职，为期差不多一学期，从0开始事无巨细的讲，还请人事和前辈来传授经验。另外学校还在校内屡次组织大型的企业招聘会，其中更是包括专门面向留学生的。就光找工作这一项，支援到了如此地步，其他方面可见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的答案如上所示。肯定有基于自己经历而片面的地方，还望包涵。&lt;br&gt;我认为这种问题，关键不在于谁争个第一，谁争个第二。而在于我们能从讨论中得到一些有意义的，能告诉我们什么地方需要努力，该怎么进步的东西。所以这种问题我想尽量避免“日本好还是中国好”这种无意义的争论，希望评论的各位能够予以谅解。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21604002/answer/18749583
</link>
<author>
KirkCong
</author>
<title>
如何评价 MIUI 的 Wi-Fi 分享功能？
</title>
<description>
这个功能的设计和内置，可以充分说明小米公司所谓的价值观都是如何的扭曲，为了讨好用户的“邪恶”需求，丧心病狂。&lt;br&gt;首先，如果是小米用户用朋友私人的wifi再分享，虽然方便了朋友，但在未经别人允许的情况下蹭别人的wifi本身就是一种可耻的偷盗行为，小米这样的做法无疑告诉别人，这是值得鼓励的，尤其看宣传图默认还勾选推荐的（得知是公共的会默认勾选，私人的不勾选，难道私人的不应该禁止分享吗？难道公共的就推荐用户分享吗？商家的wifi不是wifi是无偿服务全人类的吗？）。&lt;br&gt;其次，对于商家来说，我提供wifi是方便消费者的，不是无偿的，它本身就是配套服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的功能出来，对小米只有更唾弃。&lt;br&gt;同时，对于持欢迎态度的身边人和其他人，我想绝对是不能交朋友的，价值观完全不正嘛，不过这也提供了一个鉴定利器，以后凡用小米手机这功能的朋友，看起来不可深交。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也祝用小米的人和小米公司，物以聚类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完上面的回答，默默把认可这个行为的知友拉黑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;题外话&lt;br&gt;&lt;br&gt;为啥我这么愤怒？&lt;br&gt;&lt;br&gt;高新科技行业不代表着科技和知识么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人生活在世界上就该受到各种的拘束，每个人也不是完全100%的善良，人都有阴暗面，但这些阴暗面不是谁都会拿出来的，有法律、有道德去约束。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不能因此，你就勾搭调戏别人，把别人的阴暗面晒出来，这可以说人有一定的责任，但有良心的企业是不会用这种阴暗面去做文章的，不是每个男人都可能出轨，但你给他面前摆一个10分的美女并裸替勾引你，你骂这个男人出轨，你本身不该被谴责么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事上，于商家没有任何好处，于非小米用户没有太大好处，仅仅因为小米用户以后图了方便占了小便宜，牺牲大家的私有财产，这不是在诱导别人占便宜吗？况且，这样引导下的用户，还能理直气壮呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便现在公共的商家wifi，难道你没去星巴克喝咖啡，用了星巴克的wifi你还觉得理所当然吗？闷声偷着乐就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------- 针对luckystar答案的个人回复——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我极力赞成&lt;a data-title=&quot;@余虹建&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/sys520084&quot; data-tip=&quot;p$b$sys520084&quot;&gt;@余虹建&lt;/a&gt; 说的，不是你打着为了用户着想，就可以高于一切，去侵犯别人的利益，虽然产品人员在设计产品和功能的时候，往往都是酱紫。&lt;b&gt;无论做人还是从商，为人为第一位&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;1、这个功能设计的初衷，是为了共享公共 Wi-Fi 的密码，关于公共 Wi-Fi 被共享是否合乎情理，还有待商榷。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计的初衷既然是共享公共Wi-Fi的话，为何私人的要有分享选项？既然公共的分享是否合乎情理，你们都没有确定的“yes”就推出，来做出这么一个伤害非小米用户利益的产品，难道不够无耻吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;私人的需要手动操作分享，就可以说得过去？你教会了别人怎样自由开锁，要让用户自己动手有何难的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;2、如果不放心，可以将你家的路由器设置 MAC 地址过滤，做白名单，可确保万无一失。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你提供了一把万能钥匙，最后你把问题归咎于路由器，提醒大家来设置MAC地址过滤，这不搞笑么？是不是你提供了刀子给别人去杀人，最后不要怪提供刀子和杀人的人，而是怪对方为啥能被刀子所伤？身体应该练就刀枪不入才可以？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;3.换言之，这不是手机功能的问题，而是你是否交友不慎的问题。把责任全推到小米身上，就好比约炮被骗时全都怪腾讯出了微信一样毫无道理。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;人家微信什么，至少交友有自己的正面用途，也能被大部分用户接受，这本身就在侵犯其他人利益的功能讨好自己用户，怎能和你自己举例的问题相提并论？你提供一把菜刀，大多数用来切菜，只有极个别人用来砍人那是个例，你提供一把菜刀，结果大家都用来砍人，还能说得过去吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这社会不是只有你们小米一家用户，为了自己的用户，去侵占社会的利益，这是你们引以为傲的？&lt;br&gt;如果你们说考虑欠妥当，难道你们的产品人员有弱到这些顾虑都没考虑到？&lt;br&gt;我从不会恶意去揣测一个人的动机，但产品都摆在面前，你要让人相信你们纯洁，不正如做了青楼女子，还一再重申自己贞操还在一样可笑？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20674320/answer/18748977
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
有哪些好玩的闹洞房点子？
</title>
<description>
做个上等的人，不发起闹洞房的行为、不参与及鼓励闹洞房的行为、不给别人闹洞房的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦对不起，我对 “闹洞房” 的定义包括婚宴时要求新人当众表演节目、刁难新人、以及想出各种稀奇古怪的节目或活动，婚宴前接新娘时在屋子里折腾，以及婚宴后久久不散等行为，还包括在酒席上借酒撒疯、借酒耍浑等行为。我这个人其实很理性的，我尊重善良和邪恶，当然更尊重友谊，但我看不起下等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你我都明白，如果这个世界上有什么可以被成为 “文化之糟粕” 的玩意儿，那么 “闹洞房” 显然就是其中之一——说不定还是佼佼者。我偶尔参加朋友婚礼，也看到一些人搞这一套。当然，很多人是性格开朗，希望活跃气氛，虽然也 “闹” ，但至少有度，尽兴而归，这种行为我虽然个人不很喜欢，但也很理解。可我也见过一些家伙，形容猥琐，作风下等，状似败狗，嚎叫不休，当他们获得了 “合法猥亵” 的权利时，他们双手发抖、两眼放光，简直像一个刚听说自己能上《新闻联播》的周小平了——他们当然可以用各种鬼话来解释自己的行为，但在我看来他们无非是因为以下几个原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、性压抑导致的饥渴（这个李安也提过）；&lt;br&gt;2、过度的自我表现欲；&lt;br&gt;3、品格败坏、文化素质低下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;#增补# &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhou-xiao-nong&quot; data-tip=&quot;p$b$zhou-xiao-nong&quot;&gt;@周晓农&lt;/a&gt; 朋友在他的答案中提到，“闹洞房” 这一习俗在封建时期承担着 “打破（可能是第一次见面的）新人相互不熟悉” 的作用，我觉得这个解释还是挺有道理的，所以我上面所说的 “三个原因” 仅适用于最近这二十年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说北京还好，外地一些地区，似乎群魔乱舞，不但新婚夫妻要被折腾，据说有些连双方父母也要一起折腾，这就更加可笑可鄙可悲了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别做这样的人。如果说我有什么善行足以自傲及自我宣扬的话，那么我可以很骄傲地告诉你，我从未在别人婚礼上做过这种下等行为，当偶有下等败狗做这些行为的时候，我总是冷冷地看着，脸上毫不掩饰地写满 “你们这班渣滓” 的表情。至于我自己的婚礼，我根本就没给别人这种机会。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21602802/answer/18747039
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
魅族 MX3 和小米手机 3，哪个更被看好？
</title>
<description>
魅族篇：&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前我一直在思考，什么样的人能够接受使用智能手机却无法连上 3G 网络，没 Wi-Fi 就无法上网？只能上乌龟般的 2G？——这个问题每个人心目中或许有不同的答案，但是在知乎的普遍的氛围中，或许会认为跑不起3G流量的是屌丝吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然，魅族的定价跟定位都不是屌丝机，而一个移动的用户如果使用魅族，意味着无法上3G，他实际上属于『被屌丝』了。因而一个显然的事实是：如果需要使用魅族获得合理的用户体验，你必须要使用联通网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;移动，电信，联通，在市场中各占多少份额，大家是清楚的，联通只占很小部分份额，在这小部分份额中，又只有一部分人群会选择国产手机，选择国产手机的一部分人群中，又只有一小部分人群会选择魅族。——所以魅族这款产品，注定是为小众而打造的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道JW的原意是否如此，但一款注定为小众打造的手机，确实可以在设计上倾注更多的个性化，因为一款注定小众的产品，本身就不需要迎合所有人，它只要有自己独特的气质魅力就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——所以有人会说，魅族更有苹果的气息。从某种程度上看，我很赞同这个说法。因为他们都是『原本就为小众而设计，所以从来无需考虑大众的想法』&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米篇：&lt;br&gt;&lt;br&gt;与魅族不同，小米从诞生的时候，就没有打算只为小众而设计，他是用互联网的思路来做产品的。换句话说，他的存在，只是为了让更多的人能用上智能手机，更多的人能用上移动互联网。这种精神，跟 Google 如出一辙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;魅族手机，通常不会是一个人的第一部智能手机，而小米手机，他是不少人的第一台智能手机，因为，当他们觉得能够以一个可以接受的价格购买一部口碑不错的手机时，终于才能下定决心购买一部智能手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同的人看待一个手机有不同的目的，所以总能看出不同的现实，例如，魅族手机被一部分人认为是『有诚意』的，但另外一方面来说，小米手机被我认为是『有诚意』的。——他们都有诚意，只是有诚意的方式并不相同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;魅族的诚意，是想做自己理想中的智能手机。而小米手机的诚意，是他真真实实的打算为更广大的人群普及智能手机做贡献，即便这个手机并不是最理想的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米3发布时就已经宣布了联通版，电信版，移动版；而魅族 MX3 目前只有联通版。——这个非常客观的事实意味着：小米3能够被更广泛得多的人群接触到，更多的人群可以不用换手机号就能用上小米3，而使用魅族 MX3 至少在目前暂时必须换成联通号，我期待电信版移动版的 MX3 能够尽快到来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三大运营商的版本同步发售，而且缺省发售全是非合约机，意味着小米确实在普及智能手机方面表现出了诚意。而这种诚意，是魅族曾经不屑于表现的，或许将来也不会，因为他们骨子里原本就是不同的基因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结篇：&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎曾经蔓延着一股非常奇怪的气氛，一部分人将它称为所谓精英主义。我不知道这确切的应该被称为什么，但它大体表现为，认为销量大，受用户欢迎的产品就是不好的产品，销量小的小众产品才受推崇，这个主义还认为，为CEO自己设计产品是正确的，为用户设计产品是错误的。所以销量非常好的的三星，从来不招人待见，销量非常好的小米，同样不招人待见，不过，用户用自己的人民币投票对这些产品表示了支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不论你们信不信，魅族跟小米其实并不构成多大的竞争对手关系，小米的核心在于MIUI涵盖的系列的云服务，全系列小米云服务的用户，几乎不会去考虑再去用不能刷 MIUI 的手机，而魅族手机的气质特征决定了它的目标用户大多数根本不会去考虑小米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以从今天的角度，我觉得，不存在看好魅族还是小米的问题，国产手机能走上双赢的道路就是最好，魅族若是做得好了，可以去吃三星的苹果的份额，于小米却并无影响，魅族胜在硬件，小米胜在软件，若是魅族放开BL，能刷MIUI，让米粉也用上MIUI魅族手机，岂不皆大欢喜？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21603283/answer/18746356
</link>
<author>
OenHan
</author>
<title>
古今中外，哪些人的一生精彩绝伦如小说一般？
</title>
<description>
你一觉醒来，发现自己穿越到了20年代的学生身上，你会怎么规划你新的一生?&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个穿越故事的主角，当时正是在上海读书的土木工程专业的学生。 &lt;br&gt;入学后很快发生了1925年的五卅运动。他利用前世的历史知识，敏感地抓住了这一历史机遇，积极在上海参加五卅运动的同时，成为了【学生运动领油】。 &lt;br&gt;凭借前世的经验，他早已知道二十余年后谁会一统中国。于是在三个月后，他利用自己在五卅运动中的表现加入了共青团、共产党，并且抽空回家【建立了家乡的第一个党组织】。 &lt;br&gt;两年后的1927年第三次上海工人武装起义爆发，他利用前世学来的军事知识，为上海工人纠察队【研制炸弹】。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;在蒋介石发动“四一二”***政变时，凭借前世的历史知识他果断离开上海来到武汉避难，从而躲过了一劫。在武汉，他被任命【领导中央军委特科特务股】。 &lt;br&gt;他找到了前世记忆中的伟人周恩来，并受命委托研制无4}电凭借前世的无线电专业知识，他【自制了中共历史上第一部地下电台】【培养了中共历史上第一批无线电专业人才】。 &lt;br&gt;1931年中央特科负责人顾顺章叛变，当然，凭借前世的历史知识，他再度逃过一劫，辗转到苏联继续学习无线电技术。仅仅6年时间，通过借鉴前世的论文，他发表的论文震撼了无线电学界，被提升为研究员，【名字被收入苏联百科辞典】、名列【全苏7位无线电专家之一】、研究成果被命名为【以他名字命名的公式】。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;抗日战争爆发他孤身一人来到延安，依靠前世丰富全面的知识办起了枪炮厂、炸药厂【军火】，炼钢厂、炼油厂【工业】以及制药厂【医药】他领导制成了【中共军工史上第一枝步枪】。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;后来他又担任了【延安自然科学院院长】，凭借前世残存的记忆他在挑选学生时留了个心眼。他的学生中有许多未来的部长局长，乃至政协副主席、国家总理。解放战争时他转行去做新闻传播工作，为新华社建造短波电台将声音发向全世界因此被称为【新中国广播事业的奠基者】。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;新中国建立后，他随同太祖首次访问苏联，因为太祖的一句“你改行做外贸好不好’，就转行当上了外贸部副部长兼驻苏商务参赞。凭借在他领导下争取到了【苏联156个援华顶目】。 &lt;br&gt;1955年，他当选为学部委员，也就是后来的【中科院院士】。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;越战爆发时，他己经65岁高龄，但是仍然秘密前往越南【考察胡志明小道】，并顶住嗡嗡嗡时各方面的压力，坚持主持援越工作。越战胜利后【越南向其授予友谊勋童】。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;他早就未雨绸缪，【向太祖求得一幅题词“坚持到底”】，并精心保存了26多年。等到嗡嗡嗡期间，他把早年的太祖真迹压在办公桌玻璃板下，结果造反派无人敢动他。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;1973年，美元与黄金脱钩。凭借前世对这段历史的记忆，以及从事过金融行业的经历，他主动向周总理打报告，要求抓住这一机会。于是他又开始【从事期货交易】，主要是倒卖黄金和商品期货。73年前后他一年能赚30亿美元，比2年全年的出口额还多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;改革开放后，他凭借一生对革命事业的贡献，达到了人生的顶峰，当选为中顾委。但是，他穿越以来的长久夙愿仍然没有达成，于是他凭借白己在外贸领域一言九鼎的话语权，【首先向中央提议开放外国贷款】，并且第一个主持【引进了可口可乐生产线】。 &lt;br&gt;他以9l年的高龄，坐拥穿越的一生中在无数领域树立的后人难以企及的成绩，手握一瓶冰镇的可口可乐，安然去世。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生如此，我辈楷模&lt;br&gt;&lt;br&gt;他叫李强。&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/50494.htm#sub5603367&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;李强_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ；爪机党专用：&lt;a href=&quot;http://wapbaike.baidu.com/view/50494.htm?uid=2F57F19A09A438F6772F84CB451D2F28&amp;amp;bd_page_type=1&amp;amp;st=3&amp;amp;step=2&amp;amp;net=1&amp;amp;ldr=2&amp;amp;sublemmaid=5603367&amp;amp;bk_fr=polysemy&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;李强 - 百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21584018/answer/18745262
</link>
<author>
pahu
</author>
<title>
百度 Mac 输入法知乎专版有何特别，使用体验如何？
</title>
<description>
有关 百度 Mac 输入法知乎专版，很多朋友体验过后有不同的意见，感谢大家的关注~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说起 百度 Mac 输入法知乎专版 的由来，和大家想的有些不一样：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在一年前 百度 Mac 输入法 刚起步时，建立官网，制作 banner，写微博文案时，我们的 UE 同学经常会「教导」我们： 中英文之间插入空格！当时大家感觉，好像平时偶尔也有这样的行为，只是未成定规，于是也就非常愉快地接受了。当然在 Excel，Word 中，中英文间已经有了非常智能的间距调整，但毕竟这不是国家标准，平时也就是排版考究一点的书籍或者 Apple、微软这样的官网会去注意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是很自然的，我们 team 想到是不是能把这项功能加到自己的输入法里（当然也受到了 OS X Mavericks 默认中英文间自动插入空格的鼓励），在 V3.1 中推出。在推出之时，团队内也有一番争论，更富有情怀的 UE 同学主张把这项功能设定为默认开启，「净化中文输入环境」。而 PM 同学考虑到大多数用户接受这个理念需要一个过程，甚至用户也有不遵循此项规范的权利，因此最终在 V3.1 中，作为一个可选项，由用户去选择开启。当然也赞同，找一个特定人群，出一个专版是比较合适的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此这般，我们与 知乎团队 取得了联系，由于有关 直角引号 和 中英文间插入空格，在知乎上都有很充分的讨论，大家对于这个理念的接受程度较高，我们认为在这样一个群体中去推广这个功能是合适的。更准确地说，由于受到 知乎 熏陶从而成为这项规范的忠实拥趸，我们也希望能够出把力，参与其中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此有了知乎专版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但确实目前还是有一些问题，尤其是针对这样一个不成文的功能，比如数字和英文之间的空格如何处理？iOS 7 是有空格，但 T9 这样的词就没有，数字和中文之间如何处理？等等等等，新功能总归预示着新问题，想象接下来我们也会慢慢去改进吧~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;知乎专版的新功能&lt;/b&gt;&lt;br&gt;知乎专版 把 直角引号 和 中英文间插入空格 默认开启了。但仅仅如此显然诚意欠奉，于是我们在想除了这些，还可以引入哪些「知乎元素」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;UI 首当其冲，我们的 UI 同学设计了知乎专版的皮肤 和 中英提示icon。只是想博知友会心一笑。你仍然可以去设置项找回 默认皮肤，或者去&lt;a href=&quot;http://r6.mo.baidu.com/web/ims/index/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mac 皮肤_百度手机输入法&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 去下载很多有趣的皮肤，这些由 UI 圈的朋友们提供的精彩作品，是我们最骄傲的一部分。至于「存在感太强」，我们今后会在视觉设计时更加注意~&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎团队 也对我们已有功能提供了几个有益的建议，这些建议都被采纳并加入到了 知乎专版中：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;用 [ ] 输入直角引号&lt;/li&gt;&lt;li&gt;截屏自定义：包括快捷键的自定义 和 可选保存至剪贴板，在 QQ 截屏死机解决之前，这个应该可以顶一阵子。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;删除垃圾词，鼠标移到候选词上，按住向外拖或者点一下垃圾桶，都会「噗」地一下消失了。很多强迫症的同学应该会觉得这个功能不错。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;原来的 ctrl+. 和 shift+space 快捷键，更多的是参考了 PC 端的习惯沿袭。但也造成和一些软件快捷键冲突而被吐槽，因此可以去设置项将其关闭。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;希望，我们的输入法能够给用户带来不一样的体验，能让你觉得好用，挺快，蛮准，或者仅仅是「有意思」。如果你还是更习惯原来的版本，那么你可以戳这里下载：&lt;a href=&quot;http://shouji.baidu.com/download/1000e/baiduinput_mac_v3.1_1000e.dmg&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;shouji.baidu.com/downlo&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ad/1000e/baiduinput_mac_v3.1_1000e.dmg&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;如果有一些见解，也请尽管吐槽，做一款 Mac 上很好用的输入法还很任重道远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;ps&lt;/b&gt;：有关 百度 Mac 输入法 和 知乎 的一次营销活动的看法，我想知乎并不需要一款输入法来提升影响力，他已然是「一个更大的世界」。Mac 用户也十分有限，希望以此提升用户量也不现实，能够因此让大家对我们有所关注，有所讨论，已然很高兴！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21554905/answer/18733665
</link>
<author>
罗四维
</author>
<title>
为什么魔兽世界每个版本都要打巨魔？
</title>
<description>
谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-title=&quot;@李印&quot; data-editable=&quot;true&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/liyinwind&quot; data-tip=&quot;p$b$liyinwind&quot;&gt;@李印&lt;/a&gt; 邀……&lt;br&gt;&lt;br&gt;从历史角度说，我们巨魔是艾泽拉斯最为古老和文明的种族，有着对整个艾泽拉斯最为正当的领土主张，其血脉和建筑在世界各地都有分布，因此不管到什么场景——只要在艾泽拉斯——都有可能遇到古老的巨魔城市遗迹和子嗣遗存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从性格角度说，我们巨魔智慧过人，性格幽默，诙谐可亲，重情重义。无论是欢乐的金度、讲义气的德拉库鲁还是铮铮铁骨的祖金，无不彰显出巨魔的高贵性情。但是很多种族往往无法理解巨魔的独特感情，将调侃视为欺骗，将提携视为诱惑，将复仇视为残忍，这种可悲的误解造成了对巨魔的无情攻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从形象角度说，我们巨魔身高体健，更是暗夜精灵的祖先。男巨魔穿衣显瘦、脱衣有肉，女巨魔的胸型更是诸种族之冠。而且在不同地区，更发展出了多种多样的参差形态，巨魔之间的体型差，甚至比人类和侏儒的差距还要大，这更是足以说明巨魔悠久的进化史。由于这许多的形象都可以称为巨魔，很多可耻的设计师会偷懒“嘻嘻我们怎样才能做到一个地区有很多看起来不一样但是又有联系的敌人呢？用巨魔吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;从信仰角度说，我们巨魔信奉祖先、相信万物有灵、同时也不拒绝其他外来神灵，这一点和你们中国人的民间信仰很相似，但正是这种灵活、包容、温厚、优雅深沉的信仰模式，招致了狭隘的种族（特别是联盟狗）的宗教敌意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从强大角度说，我们巨魔是如此的历史悠久、底蕴深厚，堪与古神、泰坦鼎足而三，有着自己独到的巫毒法术、祖灵降神和矫健的身手，更有军事化的种种组织，更与时俱进地拥有各种新鲜职业，如此强劲有力，怎能不成为各路豪强跃跃欲试挑战的对象？&lt;br&gt;&lt;br&gt;从习惯问题说，如果你们有看《霍比特人》，就会发现，在打终极BOSS之前，都是要先去巨魔洞里拿装备的呀！&lt;br&gt;&lt;br&gt;纵观艾泽拉斯的历史，拉格纳罗斯倒下了（两次），古神倒下了，伊利丹倒下了，燃烧军团倒下了，泰坦倒下了，巫妖王倒下了，死亡之翼倒下了，魔古大君也快要倒下了，但我们巨魔始终站在时代的前沿，历久弥新，常青不衰，真是要强有强，要型有型的最高种族！&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来，让我们在最伟大和睿智的英雄沃金带领下，推翻小吼，建立一个民主、共和、博爱的新部落！Taz'Dingo！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20978788/answer/18617895
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
室内情景喜剧的现场观看体验是什么样的？
</title>
<description>
没看过别的，讲讲昨天去现场看的《生活大爆炸》(The Big Bang Theory) 吧。昨天拍摄的是第 7 季第 2 集，标题是“The Deception Verification”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在网上抢到的观众券，中午简单地查了一下攻略之后就出发了。摄影棚位于洛杉矶东边 Burbank 市的华纳兄弟影城（Warner Bros.），《老友记》也是在这里拍的，不过已经没有拍摄任务了，所以只留下了个别场景供游客参观。《生活大爆炸》的摄影棚是在 Stage 25，观众需要在 Gate 8 的停车楼停车，然后由工作人员带过去。Stage 25 外面有主演和编导的专用停车位，以及道具车、服装车等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/96/0d/960d34f0f4b8b94ae4feb00026ae0769_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1632&quot; data-rawheight=&quot;1224&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1632&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/96/0d/960d34f0f4b8b94ae4feb00026ae0769_r.jpg&quot;&gt;（观看券的真相，我拿到的是候补票。抢票在&lt;a href=&quot;http://tvtickets.com/fmi/xsl/tickets/addrecord.xsl&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;这里&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ） &lt;br&gt;&lt;br&gt;进摄影棚前会先检查随身物品——手机、照相机等设备是禁止携带入内的（所以并没有拍任何真相回来）。棚内温度比较低，理想的衣着厚度请参考 Leonard 和 Raj。观众席大约能容纳 200 人，前后只有六排但是每排都很长，不同位置的观众可能挨着不同的拍摄场景。 Penny 的客厅、楼梯间、Sheldon 和 Leonard 的客厅、Howard 和 Bernardett 的客厅都正对着观众席，而其他的场景（比如 Sheldon 公寓一楼入口、漫画书店）都在侧面或者背后，演员们在那些地方拍摄的时候，观众就通过头顶的屏幕观看实时的画面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进棚之后，屏幕会先给观众播放上周拍摄的那一集，好让大家提前热身，及时调整笑点。观众席会一直有一个暖场主持人，在拍摄的整个过程中带动观众情绪，还会找积极的观众出来玩一些互动游戏，送小礼物之类。拍摄正式开始之前，主持人会介绍几位主演出场，他们会跑到观众席面前给大家打招呼，然后介绍主要编导，特别是介绍到 Chuck Lorre 的时候，全场都起立鼓掌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后说说拍摄。首先，著名的楼梯间真的只有一层，要是拍摄人物一边对话一边上楼的情节，就会分成二楼、三楼、四楼分别拍摄一次。每拍摄完一层楼的对话，负责场景的人员就要赶紧把两侧的门牌号换掉、把故障电梯的封条以及“Out of Order”的牌子换一下，还要调整一些布景（比如我记得二楼的时候，会搬一辆自行车放在电梯口；三楼的右侧房间门口有一个盆栽，诸如此类）。然后人物如果是在上楼，就需要每拍摄完一层之后，就从上面的楼梯走回到下面的楼梯，然后再拍下一层楼。我们看的这一集里一共拍了两组上下楼，一次是 Sheldon 和 Penny 抱着东西上楼，一次是 Sheldon 和 Leonard 下楼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;镜头方面，我不太清楚电视剧是怎么拍，但《生活大爆炸》在拍摄时，每个场景会一次性演完，然后导演再看回放或者讨论：如果有个别对话不太满意，可能在 NG 的时候就只拍那几句。也有时候导演会现场换掉情节，比如这次有一个情节是四个男主角在学校餐厅，然后 Sheldon 和 Leonard 闹脾气，最开始的版本有一个 Sheldon 把菜分给 Howard 和 Raj 但只扔给 Leonard 一点儿边角料的情节，但第一条拍完之后导演决定把这个情节去掉，换成比较简单的对话；而且后面的几次 NG 里，Sheldon 对 Leonard 的称呼也变了好几次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一集最有看点的地方大概是，决心减肥的 Howard 在家里让 Raj 检查他的胸肌，结果两人先分别抖胸一阵，然后掀起上衣对摸胸部（观众席都要爆了），结果被进屋的 Bernadett 发现了，她在原地惊愕一会儿然后默默地出了房间……录这段的时候，拍摄 Bernadett 表情的机位也变了好几次，从前面两人的右侧调整到了中间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主演们在拍摄之外的大多时候都非常严肃，只有 Amy 和 Penny 偶尔活泼，Penny 还隔空向坐在我们后面的负责现场音乐的老 DJ 喊话，让他放 Call Me Maybe，然后趁工作人员准备布景的时候就和 Amy 一起跳舞玩。Sheldon、Leonard 都非常非常的严肃，基本没看到笑过，和工作人员也很少交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拍同一场戏时，演员们在 NG 过程中会调整说话的语气、肢体语言以及个别用词，后者一般是按照导演要求。有的 NG 是因为演员对白的停顿和现场观众的笑声在节奏上配合不理想，但从不会要求观众调整笑声，而是演员们自行更改语速、停顿时间。工作人员对现场观众非常热情，中途送免费的糖果、矿泉水和披萨。对于需要观众做的，则只有三条要求：“认真观看、大声笑、吃糖不要把糖纸弄出声音。”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;临结束的时候，Penny 和 Leonard 跳到观众席上，近距离的向观众致谢。散场的时候，每个观众可以在门口领到了一张形式比较简单的感谢卡，上面有当天录制的日期（2013 年 8 月 27 号）、故事简介、主演介绍、主创人员介绍，和感谢语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/bb/88bbc2063b5c877e01be54ee8b19135f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/88/bb/88bbc2063b5c877e01be54ee8b19135f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/6e/5a6ef4ebe92f04a0b2f1bc954172fd3e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/6e/5a6ef4ebe92f04a0b2f1bc954172fd3e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/d5/5bd57c91927cbdbab37fac582f05ed0f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5b/d5/5bd57c91927cbdbab37fac582f05ed0f_r.jpg&quot;&gt;(感谢卡的真相，末尾写了第 7 季的首播时间是 9 月 26 号。)&lt;br&gt;&lt;br&gt;电视上的一集只有 20 多分钟，现场则拍了 4 个小时，从 18:30 一直到 22:30。看拍戏虽然很欢乐（有的意外的欢乐确实是看电视感受不到的，比如演员的笑场、忘词还有导演组的恶搞，比如让演员头顶的话筒乱蹦整人），但坐上那么久也确实辛苦，尤其是被五个身材喜人的大妈挤在中间的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------- Q&amp;amp;A 分割线 --------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Q: 开车之类的“外景”是怎么拍摄的？&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lysphere&quot; data-tip=&quot;p$b$lysphere&quot;&gt;@李越&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;A:&lt;/b&gt; 我看的这集没有出现开车之类的场景。但确实有个别片段是提前拍摄好的，现场会直接给观众放录像，然后把观众的笑声录进去。比如每集的最后一段（进字幕之前的那一段）就是放录像，现场会和电视机前的观众一样会在屏幕里看到他们的表演突然结束，字幕出现。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20683129/answer/18732283
</link>
<author>
LF天影
</author>
<title>
《进击的巨人》原作漫画的画工粗糙、叙事凌乱，为什么成为明星作品？
</title>
<description>
我先说我的结论：《进击的巨人》的成功是源于它的设定、剧情和作者的讲故事功底。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下回答涉及到严重的剧透，虽然我会尽量透得很少，但也请动画观众谨慎观看。&lt;br&gt;===================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;谏山创，1986年生，学漫画出身。2006年，19岁，他第一次把一个叫《进击的巨人》的短篇投稿到《周刊少年JUMP》的编辑部，但却被编辑以“风格不适合jump请改风格再投”为理由拒绝了（据说拒绝的那位编辑是海贼王的第六代责任编辑服部哲，看过食梦者的应该会认识此人）。谏山创继而把短篇改投到《周刊少年magazine》上。这部短篇的设定和现在的正式版本大不一样，而且画风真是难看到惨不忍睹。虽然magazine的评委只给“绘画”评了两分，但“故事”和“独创性”都评了很高的分数，最终还把30万日元的大赏颁给了这部短篇。我们来看看当时的这个短篇的画风，不知道的还以为在看搞笑漫画日和：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/7f/9b7f1f871489b660396a9f16c5b38378_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;3062&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/7f/9b7f1f871489b660396a9f16c5b38378_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;*图片来源：cha研 &lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个短篇的在线观看，我个人觉得这个短篇剧情还是很不错的，可以看到日后的大量雏形：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.dmzj.com/jingjidejuren/23379.shtml&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;dmzj.com/jingjidejuren/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;23379.shtml&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;距离第一次投稿已经过去了八年。2013年4月，在《别刊少年magazine》连载了四年之久的《进击的巨人》动画化，同时漫画销量已经上升到奇迹般的位置，在10卷单行本的情况下，每卷平均销量已经达到195万本（2013年5月数据），马上就迈入卷均200万的殿堂俱乐部。卷均200万是什么水平呢？日本历史上共有15部漫画达到卷均200万的水平，巨人是马上到来的第16部，和龙珠，海贼王，灌篮高手，touch这些大头排在了同一条线上，而且——他只用了10卷就完成了这个成绩；在动画方面，截至上周，巨人的碟片第一卷已累计销售7万枚，第二卷初动4.3万枚，只要目前壁外调查章保持良好作画，超越日本动画销量“神作之壁”《化物语》（卷均10万枚）——也不是不可能，到时巨人的动画销量就成为一人之下（《EVA》卷均17万）万人之上的作品，而且这个位置是一部少年漫画来担当，确实是前无古人的，毫无疑问地成为了明星作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然动画化给宣传帮了很大的忙，但这样的成绩绝不是一两个月就能轻易获得的。到底日本的读者和观众们，是因为什么原因去为这么一本画风草稿，人物辨识度极低的漫画去前仆后继地埋单？&lt;br&gt;&lt;br&gt;毫无疑问是它的设定和故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《进击的巨人》的设定有两个与生俱来的优点——“巨人”和”立体机动“。庞然大物更容易传递力量的差距，同样是被一个无脑生物杀掉，被巨人用手掰成两截带来的恐惧感就远远比丧尸咬死要强，漫画渲染出来的绝望感多半要归功于这些弱智巨人——因为他们每一只都不费吹灰之力就能把一个训练有素的士兵捏成肉酱；而空中飞翔的装置使作者更容易将战斗场面画得流畅而爽快，在巨树森林里的各种马匹奔跑和空中飞翔的分镜真是让人记忆难忘。无论后面漫画的剧情变得怎么样，只要这两个设定仍然大行其道，那么作品天生的优势就会依然存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后是剧情。巨人的漫画少有的是完成度高得出奇的作品。所谓的完成度，就是谏山创在画第一话第一笔的时候，就已经把整个故事框架想得非常完整了，哪里放伏笔，谁是内奸，巨人之谜，甚至我等会要说到的一个高次元的谜，通通都已经包含在我们看过的剧情当中。而且整个大故事起承转合相当明显（日本人说的话就是序、破、急了），每个篇章有其自有的气氛，看起来就像一场话剧的不同幕：&lt;br&gt;【王道、残酷、牺牲与战争】特洛斯特防御战之章 漫画1-18话+番外1 （共19话）= 1-4卷 = 动画 1- 13集 &lt;br&gt;【谍战、悬疑、猜疑与斗智】壁外调查章 漫画 19- 34话 + 番外2 （共17话） = 5-8卷 = 动画 14 集至今&lt;br&gt;【冲突、矛盾、迷惘与冲破】“破壁”之章 35话 - 48话 （连载中目前有14话），大概也会是 20话不到的样子，估计=9-12卷&lt;br&gt;估计再来个最终幕大约30-40话，巨人就会在100话内完结。全剧看起来一气呵成，连着看的话无比爽快，优秀的漫画就应该是这样——让人按耐不住想马上翻到下一页——巨人做得甚至比主打悬疑的推理漫画还好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个网络时代，连载作品的人气来源于讨论热度。进击的巨人有着无数的可以讨论的伏笔和线索：为什么”高铠女“三名巨人没有皮肤、肌肉外露，而艾伦和普通巨人一样有皮肤？为什么明明艾伦的爸爸已经失踪，但艾伦老家的钥匙却在他的脖子上？动画第二集艾伦接过三笠给他吃的面包，此时手上有个特写，上面诡异的伤痕意味着什么？在堵洞作战中马可因为不明原因死掉，尸体的身上为什么没有立体机动装置？为什么三笠一共在数次次奇怪的场合出现头痛现象，而动画又为什么把这些剧情都删掉？谏山创努力营造出一种气氛——这些伏笔我都有意地放给你们看，意味着这些谜题的谜底最后会全部连起来，因为我一早就想好了为什么。正是这种放包袱和抖包袱的技术，令漫画虽然是月刊，但却一直在粉丝中留下热烈的讨论。对于已经看过漫画的读者来看，动画是可以从头观看而不觉得乏味的，那是因为有大量的细节的和剧情必须要第二次看才恍然大悟，和初次观看感觉最大的不同大概就是赞叹谏山创放包袱的技巧吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者在安排故事的叙述方式上也是花过心思的。看过漫画的同学应该会知道，第一章“特洛斯特防御战之章”的叙述顺序和动画版的叙述顺序是不同的。原著的顺序是“①845年超大型第一次踢门，玛利亚之墙被毁→②850年超大型第二次踢门，特洛斯特攻防战→③847年主角们加入104期训练兵团”，而动画的顺序是“①→③→②”，按照时间发生的顺序来叙述。为什么原著要采用回忆插叙的方法来叙述军营训练的内容，那就要从进击的巨人漫画的连载状况开始说起。&lt;br&gt;《别刊少年magazine》是一本月刊，那就意味着连载在上面的漫画是一个月才一话，一年才12话。就算一话大约有50页，加起来一个月的内容还是比周刊漫画四个星期的要少。月刊的好处是对于作家的赶稿要求、助手数量要求会降低，但劣势就是——相邻两话相隔太远了。&lt;br&gt;回到巨人剧情的编排上，假如按照时间顺序来描述，那么意味着在漫画刚开始连载的几个月内，观众们都要长期忍受沉闷的“练级戏”。但是通过改变顺序，从艾伦踌躇满志昂首挺胸到第一卷末尾艾伦小队全体被吃这段剧情就让人掉足下巴，把绝望的气氛推到最高点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样的剧情编排也发生在壁外调查篇。在巨树之森内，女巨人紧追利威尔班不放，这时艾伦萌生变身巨人与其战斗的念头。剧情突然闪回到回忆当中，详细描述了艾伦和利威尔班建立信任的一场戏。加上最后佩特拉的一个蒙太奇镜头，配上激昂的音乐，人类的希望仿佛就在眼前——偏偏翻到下一话，正是艾伦对队员们的信任，让他们全部惨死。走投无路的绝望感再次扑面而来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，假如仅仅是上述这样子，《进击的巨人》还不至于像它现在这么火，他的剧情看起来说到头不过是一个用残酷包装过的王道少年漫画。无数的人有一个故事的好点子，但只有很少的人能把这个点子说成一个精彩的故事。作为一部带有悬疑成分的少年漫画，埋好一个伏笔对提高阅读体验是至关重要的。下面我想通过详细描述作者为一个伏笔所花的心思来好好地向大家传递这一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这里开始帖子将会涉及漫画后期内容，请动画观众谨慎观看。虽然如此，我仍然会尽量去探讨作者的伏笔而不把精力放在已有的漫画内容上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====================剧透注意====================&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于本作品最大谜题的放出分为了三个部分：&lt;br&gt;第一部分，是动画的第一集片头曲播放完之后的那一分钟剧情（也就是漫画第一话的第15-20页），我们从这里开始说起。&lt;br&gt;首先是题目：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/1c/c51cc7c70180a4951d84d6668b8567ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;899&quot; data-rawheight=&quot;1360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;899&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/1c/c51cc7c70180a4951d84d6668b8567ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/39/ec3969fff886c8cec986f72a43e9e3a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/39/ec3969fff886c8cec986f72a43e9e3a2_r.jpg&quot;&gt;《致两千年后的你》。相信我，就算你把漫画追到了最新话，你也完全不知道这个第一集题目说的究竟是什么，和作品的剧情完全没有关系。假如你觉得困惑，那么接下来的镜头会马上给你一点提示，这些镜头是关于少年艾伦的一个梦。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/1e/461e23d48de11627c133236ffeb77828_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;4345&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/46/1e/461e23d48de11627c133236ffeb77828_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这些......都是些什么鬼镜头啊！假如你把漫画追到最新话再回来看这一段梦，你也会依然满头大汗莫名其妙。特别是那一堆娃娃和那一件军服让人相当在意，最重要的是，为啥艾伦会梦到他妈妈被吃的一幕啊。&lt;br&gt;这段诡异的梦其实是动画原创的，漫画原著并没有。漫画对梦的描写只有一个镜头：三笠对艾伦告别，并说一路小心。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/60/116049053bff3ed0ae8c35394ab7beb8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;903&quot; data-rawheight=&quot;382&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;903&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/60/116049053bff3ed0ae8c35394ab7beb8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但与之相反，漫画却在这个位置有一个突兀的描写，而这个描写被动画删掉了——艾伦醒来后的第一句话是：三笠你的头发怎么长了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/ca/ffca2603f9be8cae0661dda0a135da07_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;894&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;894&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/ca/ffca2603f9be8cae0661dda0a135da07_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;无独有偶，在第四卷中间，就是让对三笠第一次表示爱意的时候，又再次出现了一次很突兀的对于三笠头发长度的描写（这一段动画并没有删）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/52/75522b06a219e4c4a3544ca5f2086376_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;847&quot; data-rawheight=&quot;1360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;847&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/52/75522b06a219e4c4a3544ca5f2086376_r.jpg&quot;&gt;重新回到第一集的开头部分。完全在梦中醒来的艾伦，开始莫名其妙地哭起来。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/fe/6afe8db740ac40d5b33c15a6018315fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;894&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;894&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/fe/6afe8db740ac40d5b33c15a6018315fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/09/4409a8d5d7e54b3ea3d7e19c40528926_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/09/4409a8d5d7e54b3ea3d7e19c40528926_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;到此为止，在往后的剧情中（包括到漫画最新话），都再也没有出现好像第一集开头几分钟这样诡异的剧情了。再回头看这里的时候，这一分钟暗含的信息量仿佛直接指向这部作品的最核心之谜。这段剧情的奇怪之处在于，它仿佛充满很突兀的伏笔暗示，而且这些伏笔指向的谜底看起来并不是漫画的主要谜题巨人之谜——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;巨人其实是一部轮回系作品啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经有人说，在写短篇小说的时候，把谜题的答案写在第一句话出乎意料地有效果——因为通常读者刚开始阅读的时候并没有进入状态，你获得的信息量是这么的少，根本不可能在那个地方开始就意识到问题所在。&lt;br&gt;巨人的开篇有非常浓烈的轮回系作品味道（即使原著漫画并没有艾伦妈妈被吃的镜头），他和《魔法少女小圆》的开头基本上长得一模一样。那么究竟轮回者是谁呢？“给两千年后的你”这句话的主语和“你”又指的分别是谁呢？当你带着这个问题再去看一次剧情的时候，你会发现有一个角色，她的人物设定和古手梨花、我妻由乃、晓美焰极其相似——强烈的感情表现，不顾一切的抛弃现世感，和执着的行动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个人毫无疑问就是三笠阿克曼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如让三笠作为轮回者作为前提重看漫画的话，感觉就有很多细节多多少少带点味道了：奇特的东洋人血统（害死了自己父母）、莫名其妙的头痛、特洛斯特攻防战中艾伦第二次变巨人时为什么首先给了三笠一拳等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后是谜题放出的第二部分。这是一个大大方方摆在很显眼的位置的无法让人不在意的描写点，那就是漫画单行本的封面。这些封面上有大量正篇没有的剧情，描述的是另外一个世界（或者应该说是上一个世界）的故事。我们来看看：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/13/f3133bba2f763f806612db185af0fafa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;294&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;294&quot;&gt;最初的分歧出在第六卷。正篇中阿尔敏是在所在班成员全体丧生下独自面对女巨人的，女巨人踩地导致阿尔敏翻马，弄伤前额。这里不仅马不在，而且让和莱纳都在，而且看起来受伤的不像前额。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/19/f51986d09b55119a21647beae367e872_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;294&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;294&quot;&gt;第七卷封面。巨人化后的艾伦和利威尔班一起与女巨人战斗。看过动画最新集的同学可以知道，正正是因为艾伦相信同伴没有参与战斗才导致利威尔班全体牺牲。封面所画的场景不可能出现在剧情当中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/a7/c5a72e1cf905e0f883fd2e05cf2d71be_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;294&quot; data-rawheight=&quot;453&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;294&quot;&gt;第八卷封面，巨人化的艾伦在城中和女巨人战斗。本应出现在这里的阿尔敏并没有出现在镜头中。我猜想阿尔敏在第六卷封面处已死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/72/1a72dfc926ef427d808fa57b22c4db5b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;297&quot; data-rawheight=&quot;447&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;297&quot;&gt;&lt;br&gt;第九卷封面。看过漫画的就知道，艾伦、三笠并没有遇见过猿之巨人，更别提艾伦巨人化和其战斗了，而且这里阿尔敏也没有在场。这里的剧情和正篇分岔相当严重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/19/b8/19b84f9c2c05e95197c0a24d83eeb01d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;297&quot; data-rawheight=&quot;447&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;297&quot;&gt;第十卷封面。第二次艾伦夺取战的主要人物们。应该在场的阿尔敏依然没有出现在封面当中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;斗胆作出猜想，按照轮回系故事发展的尿性，单行本封面里的世界最后多半是走进了bad end，而且bad end结局最重要的分歧点就是阿尔敏究竟有没有死。在正篇故事中，阿尔敏没死是因为女巨人的真身对其手软，而手软的原因是因为104班训练兵的时候培养出来的感情。所以本质上，世界线重要的分歧点应该在训练兵时期的生活，有没有好好和别人打好关系（这真的不是在打galgame吗！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;谜题放出的第三个部分，是动画的第二首主题曲《自由之翼》的片头动画，动画里有三个情节让人相当在意：&lt;br&gt;1、某个地方正在喷血和沐浴在血海中的阿尔敏。这段场景让人想起了单行本第六卷中的“阿尔敏之死”。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/39/d63924da7bf6f08b2a034565d8aa6ba6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1264&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1264&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/39/d63924da7bf6f08b2a034565d8aa6ba6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2、眼镜中弹的韩吉分队长。众所周知巨人的世界里主要战斗武器是剑刃，貌似只有宪兵团和王族会有枪？证明韩吉中弹的地方是城内？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/fc/fcfce728a82ea74b7f976d6c3ed02fa0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1264&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1264&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/fc/fcfce728a82ea74b7f976d6c3ed02fa0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3、歌曲高潮时，在巨树之森一同使用立体机动的利威尔兵长和利威尔班成员，还有歌曲高潮过后韩吉分队长满嘴是血的一个咬手镜头。这里就不截图了，和第七卷封面的分歧一样，在正篇当中，利威尔兵长并没有和他的成员一起使用立体机动的剧情，韩吉的剧情就更不用说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;巨人的动画制作虽然有时候会掉链子，但我相信这些细节都是经过谏山创同意才放上去的。事实上关于第二集艾伦接过面包的手上的特殊伤痕、特洛斯特攻防战中马可死前的一段剧情、还有新片尾曲中墙上画的战争涂鸦，这些都是漫画没有的，而且是对剧情之谜至关重要的细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=============================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实为了谏山创一个伏笔就写了这么多，也只是想对巨人隐含剧情量和谏山创沉得住气的埋伏笔胸襟出尽全力地赞一个而已。其实总的来说不管上面写的这么多，起码在中国大陆范围内，这部漫画有个很显著的特点就是——死的人多啊！就凭这个残酷的亮点就足以给那些被jump系小强作品宠惯的读者的心脏狠狠送上一拳。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20322452/answer/18562677
</link>
<author>
孟德尔
</author>
<title>
外国人对游戏的喜好与中国人有哪些不同？
</title>
<description>
这问题很大，其实也有很简单的回答办法。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在游戏界，最重要的差别是性别，最不重要的差别是国籍。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的&lt;b&gt;游戏机玩家&lt;/b&gt;，几乎可以视为&lt;b&gt;半个日本人&lt;/b&gt;。中国游戏机玩家与日本游戏机玩家的区别，绝对小于大阪人和东京人的区别。&lt;br&gt;而中国的&lt;b&gt;电脑游戏玩家&lt;/b&gt;，几乎可以视为&lt;b&gt;半个美国人，而且还是白人男性&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;中国的&lt;b&gt;网络游戏玩家&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;可能是&lt;/b&gt;韩国人，可能是日本人，可能是美国人，可能是欧洲人，看你哪年入道了。&lt;br&gt;中国的&lt;b&gt;手游玩家&lt;/b&gt;，就是单纯的&lt;b&gt;地球人&lt;/b&gt;——大家智商一样的低，骗钱一样的容易，对游戏一样毫无鉴赏力，只是容忍度更高一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国游戏史的绝大多数时间，有什么你就玩什么，玩什么你就有什么口味，对游戏公司来说，中国玩家是一群没有存在价值的人。直到有一天，&lt;b&gt;宝开中国横空出世，中国玩家连人都当不成了，变成了人肉取款机&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：这是TGFC翻译的美国人写的游戏机玩家分类说明，跟中国人不说100%，起码99%一致吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;849&quot; data-rawwidth=&quot;1170&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/39/8039026609a1b4607b643a8825fe72f6_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1170&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/39/8039026609a1b4607b643a8825fe72f6_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20502134/answer/17276111
</link>
<author>
劉驕陽
</author>
<title>
为什么怕死的美军能够击败不怕死的日军？
</title>
<description>
写这个答案纯粹是为了吐槽&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yolfilm&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yolfilm&quot; data-tip=&quot;p$b$yolfilm&quot;&gt;@yolfilm&lt;/a&gt; 那种和稀泥式的回答，大义凛然的说出一堆冠冕堂皇而又缺乏根据的话我认为不是客观的讨论方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本有多少次自杀式冲锋？又有多少次集体自杀？被俘概率又是多少？神风特攻队总听过吧？&lt;br&gt;这些都是可以查证的硬资料硬数据，随便一搜一大把，日本在二战中毫无疑问的表现出了相当的所谓“不怕死”气质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里随便贴一段：&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于“特攻队”和“玉碎军”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/59/3f5904c8b0596b1106ffeb472fba01ef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;583&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/59/3f5904c8b0596b1106ffeb472fba01ef_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于日军阵亡率和被俘率&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/ae/e5aee70333e074bc67fbbd5b1ea20131_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;603&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;603&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/ae/e5aee70333e074bc67fbbd5b1ea20131_r.jpg&quot;&gt;这里是引用来源&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.doc88.com/p-279401164684.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;二战时期日军自戕现象探析&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从日本国当年总体的相对愚昧封闭局面+军国主义教育，到日本文化的“武士道”和“樱花情节”，以及天皇作为宗教领袖的号召意义，再加上东方战争传统中缺乏西方赎金式的俘虏策略造就的宽容精神，这些都能合理的解释为什么日军比美军更不怕死&lt;br&gt;&lt;br&gt;没人能否认日军中有贪生怕死之辈，也没人能否认美军的英勇作战，但用一句“在戰場上，都是英雄”或者“ 戰場上，根本不存在「不怕死」三個字”来回答问题只怕便是和平时代人固有的泛人文关怀毛病了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;必须指出的是在我的世界观里对不怕死的战斗有很大的抵触情绪，重视自己的生命往往是尊重他人生命的前提，在战争中尊重他人生命恰恰是军人很重要的素质&lt;br&gt;======================&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于题主的问题，再简单不过，当时美国的钢产量是日本的9倍 石油是25倍 汽车是450倍 飞机的制造能力是600多倍，日本在二战中共有25艘航空母舰，二战中美国建造、改装航空母舰150艘，除48艘送给英国外，其余大部投入太平洋战场&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国可以一败再败，而日本就那么多家底，现代战争中怕死不怕死是无法左右战争结果的，为什么山本五十六制定的计划都那么冒险？因为如果日本不冒险，根本没有胜利的希望
</description>
</item>
</channel>
</rss>
