<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25158759/answer/30271902
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
对于阿里云多隆进入阿里巴巴合伙人怎么看？
</title>
<description>
潜水知乎这么久，终于有一个我能回答的问题了&lt;br&gt;去年9月份入职阿里，有幸在多隆组里，跟着多隆做事一年，时间不长，只能粗浅谈谈个人的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;多隆&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;入职阿里前，特地看了 &lt;a data-hash=&quot;fcbb342dc45f1c6e2e18925c3d2cf264&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fcbb342dc45f1c6e2e18925c3d2cf264&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@子柳&quot; data-tip=&quot;p$b$fcbb342dc45f1c6e2e18925c3d2cf264&quot;&gt;@子柳&lt;/a&gt; 校长的《淘宝技术这十年》，听到HR电话里说我被分到多隆组，当时就激动万分。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多隆在阿里的层级是P11，相当于副总裁。刚来阿里的时候，我以为专家组，一定是都是高P的大团队。哪知道进来发现，多隆下面包括我，仅有3个下属，其中一位师兄还长期在北京。每天中午一起吃饭，可以当团建，吃完饭一起散步，就算是outting了。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多隆不爱带团队，团队一般沟通成本高、水平参差不齐，而他一个人就能顶一个高效顶尖的团队（所以每次问他问题打断他，我都深深内疚，感觉拖了阿里的后腿）。作为淘宝最早的程序员之一，很多产品早期就是他一个人开发维护的，文件系统tfs、key-value系统tair，cache、搜索、通讯框架等等，引用行颠对他的评价：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在内网的标签上，他被称为神，这不是恭维，在所有工程师眼中，他就是个神。多隆做事一个人能顶一个团队，比如说写一个文件系统，别人很可能是一个项目组，甚至一个公司在做，而他从头到尾都是一个人，在很短的时间内就完成了。从03年到07年，淘宝搜索引擎就是他一个人在写，一个人在维护，而且这还不是他全部的工作，另外他还做了其他很多事情。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;多隆不擅交际，不常分享，也不玩什么社交网络，一般很难在公众场合见到他，只要能不参加的会议、采访，他都不会参加。就算去，他也常常会带上笔记本。据说他也曾经带着笔记本去outting，在车上写代码。。虽然被所有人视为神，但他真的由心底觉得自己是一个凡人，他做的最多的就是是默默的坐在工位上，对着屏幕上的黑框，写代码、解决问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经看到一句话，“熟悉滋长轻视”，一旦熟悉了，传奇也会觉得不过如此。但在多隆这里，完全是相反的。越深入了解，越钦佩他的专注、职业。他说过，他的兴趣就是写代码，而他真的是每天上班除了吃饭上厕所，就是写代码，一写就写了十四年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个月前他在实现一个复杂的功能，有一天他一来公司，就跟我说“昨晚凌晨四点想到了实现方式，现在来试试看”，他总是想着用各种方式提升性能。&lt;br&gt;这绝对是一个“比你聪明，还比你努力”的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次在散步的时候，问他是如何成长为现在这样的大神的。他回答说“就解问题嘛”，从淘宝最开始遇到的简单PHP问题，一直到现在尖端的性能难题。十四年的专注加上淘宝的飞速发展，他就这样“简单”的一步一步解问题解成大神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多隆在技术上真的已经到了“手中无剑，心中有剑”的化境。他解决没有现成答案的问题，就是直接看源码。从程序源码看到glibc，再一路看到kernel，直到问题解决。他很热衷于看源码解决问题，经常是今天我们都还不知道怎么办的问题，第二天他说他已经看了xxx的源码，改一下哪里哪里就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多隆说他的花名是小宝给他起的，当时淘宝还是一个PHP程序的时候，一有问题，小宝就说找总管多隆看看，所以后来都说有问题，找多隆。直到现在，如果遇到有解决不了的问题，还会来找多隆解决。&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术上全面且深入，工作上无与伦比的专注，不推卸责任、不计较个人得失，真正的匠人精神，真的是阿里的一个传奇，完全配得上神的称号。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;合伙人&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;关于多隆成为合伙人，LUCY的回答如下&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;合伙人最看重的就是坚持使命、传承文化。这三位同学都有单纯、专注、坚持和热爱的特质。他们三个人的特点就是很傻很天真。多隆写代码可以写到入定的状态&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;我理解的合伙人，除了拥有提名董事的权利，还有就是阿里非常看重的文化和精神传承。作为最早期的员工，多隆伴随公司成长，与公司文化完全契合，在专业方面带领阿里攻克技术难题，个人魅力激励了许许多多的工程师，对公司有担当有贡献。论各方面，多隆成为合伙人都是实至名归。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25303841/answer/30428737
</link>
<author>
胡靖明
</author>
<title>
如何评价看待向太指责周星驰并为老公向华强洗白？
</title>
<description>
谢谢各位，昨晚经朋友提醒得知这篇文章的名字就叫 《为什么这么多人黑周星驰》，本来是想借这篇文章让更多朋友了解周星驰，没想到这篇文章反而是事件的导火索，见笑了，图片也已经补上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------分割线-------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;
  分享一篇之前在网上看到的日志，文章中的个别观点我也持保留意见，毕竟都是别人在说，劳请大家自己辨识。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       周星驰是谁？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个问题似乎根本不需要回答。我们在他的电影里感受各自情绪，嬉笑怒骂欢乐悲伤，还有一万年期限的爱情。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但周星驰到底是谁？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当我们认真思考这个问题的时候，发现几乎找不到答案。贴在他身上的标签太多了——喜剧之王、上市公司主席、刻薄贪心的自私鬼、不尊重他人的自大狂……
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几乎每个跟他合作过的演员导演都怨声载道，他们把周星驰形容成一个极其讨厌的烂人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但周星驰是不是真的像他们说的那么讨厌？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　作为看过大量港片的伪资深影迷，忍不住想去818，周星驰背后的真相到底是什么样的。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/631a72a61bb04ca217c2042e8f62b106_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;222&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;222&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　从哪里说起？先从他的童年开始吧。要了解一个人，最好先去了解他的童年。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　上个世纪五六十年代，香港接连迎来两次内地移民潮。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1962年6月22日出生于香港的周星驰，就是这一批移民的后代。周星驰的母亲凌宝儿在大陆读的是师范专业，她父亲是法官。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据香港媒体报道，凌宝儿是在1957年父亲被关入监狱后，顶着“黑五类”的身份，和母亲一起从广东前往香港谋生。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其时正值香港的制造业发展迅速，但新移民找工作并不容易，先要有人担保，又要有保证金。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来香港后，凌宝儿由于没钱，很快嫁给了一个来自上海的移民，他们住在当时的九龙贫民区，生下两女一子，一家5口挤在一间狭窄的木板房里。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰说，小时候他觉得豉油捞饭是天下最好吃的美食。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　父母的艺术细胞用来打架很有娱乐性
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰有个姐姐和妹妹，姐姐叫周文姬，妹妹叫周星霞，都是很普通的名字，唯独他的名字最特别。其他明星的原名比较土，出道前还要改名字，像刘德华本名刘福荣，成龙本名陈港生，冯德伦本名冯进财……而周星驰就不用改名字。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我的名字是妈妈取的，我问过她为什么给我取这么奇怪的名字，她说是根据王勃的《滕王阁序》‘雄州雾列，俊采星驰，台隍枕夷夏之交，宾主尽东南之美’这句来的。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有个念过大学的老妈就是不一样，当然这个妈妈也影响了周星驰的一生。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凌宝儿嫁给周星驰的父亲，爱情的成分比较少，更多是为了生活。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　个性不合是正常的事，两人经常吵架，乃至大打出手。凌宝儿是性情中人，最终选择跟丈夫离婚，子女抚养权都归了她。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这点在周星驰后来的访谈中提到过，已经成为星爷的他，说起父母的事，还是露出孩子一样受伤的表情。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家都应该知道父母吵架应该躲着孩子，因为要顾及孩子的心理健康，父母经常在孩子面前吵架，会使孩子的内心产生忧虑、惊恐和悲伤，从而对家庭的前途失去信心。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当一个人的童年过得比较痛苦，就会选择性失忆，甚至有分裂人格的倾向。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰在采访中说：“我的父母都是很有艺术细胞的人，他们的一举一动都很有娱乐性，就连打架都很有看头，可能因为妈妈不是那种柔弱的妇女，所以他们的吵架甚至打架，往往都有出人意料的战果。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有香港心理学家分析周星驰的心态，认为他用“很有娱乐性”来解读父母打架这件事，不是为了搞笑，而是不愿面对残酷的事实，所以试图换一个轻松的视角，去形容父母在自己面前大打出手，周星驰把自己当做旁边者，一方面可以让自己回忆起来不那么痛苦，另一方面也有逃避并且分裂的倾向。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，周星驰并没有真正的分裂人格，但是他的多面性是日后大家可以看到的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戏里戏外两个人，有人说他温文尔雅，有人说他很小气苛刻。两极的评论很多。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;小时候妈妈以为周星驰脑子有问题&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9829cb19397efb0821436ee10e3fe4f9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　1970的香港，一个单身妈妈带3个孩子，可见其艰难，离婚后的凌宝儿每天要打两份工。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中一份工作是在餐厅做收银员，所以每次周星驰放学，她都会煮碗面给儿子吃（后来在周星驰的电影里有大量关于吃面的镜头）。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰生于6月22日巨蟹座，巨蟹座男生非常恋母，口头上经常挂着“我妈说……”你们注意看，身边的巨蟹男是不是这样。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于在外面打工赚钱很辛苦，周星驰和妹妹被寄养在外婆家，外婆平时靠摆地摊卖指甲钳为生，周星驰和妹妹每天都帮外婆在庙街摆摊。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰现在还会反复提到小时候的这些事，已经过了50岁的人，可见内心有多敏感。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张雨绮曾经说过，周星驰很喜欢跟人说起他小时候的事。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有个强势的母亲，往往有个脆弱的儿子。可以说周星驰的母亲影响了他的一生。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他那内外皆强的母亲让他形成了低价值的自卑感，当然，他是自卑又自负的，他常常说自己是帅哥，相当自恋，只是自卑如影随形而已。这也跟他是巨蟹座有关，巨蟹男比较容易自卑。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星爷是出了名的孝顺，说是恋母比较适合。庆功宴上还要带上自己的母亲，恐怕是第一人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1994年《大话西游》首映还带上母亲
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4403c682495797562a24c39b68692cc6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;505&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　第21届金像奖又带上母亲。这么恋母的明星，你们见过么？
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　很多人以为，周星驰现实中的性格跟电影里相像，其实刚好相反。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　戏里他说话很快，戏外说话却很慢，说话和做决定都很慢很慢，这是张雨绮说的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　即使面对母亲，他也很少说话。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在母亲凌宝儿的眼里，小时候的周星驰在家里一天也说不了几句话，她甚至一度以为自己的儿子脑子有问题。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于家里没别的男性，周星驰从小不爱说话，凌宝儿提到，她要是上街前问儿子跟不跟她一起去，他多半摇头，然后站在窗边看两个小时街景。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据说这些看到的街头百态，也是周星驰后来喜剧创作的灵感来源。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这说明，周星驰从小就是一个沉默寡言的男人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也可以解释，为何进娱乐圈这么久，被别人骂，被别人提起，被别人爆料，他却从来不回应的原因，这真的不是因为心虚。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　入行几十年，从不在媒体上跟人争吵，也不爱回应负面新闻，所以很多人认为周星驰是在默认那些负面新闻。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所谓三岁看老，小时候的周星驰除了沉默话少之外，最大的特点就是害羞了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　凌宝儿说，她以前带周星驰出门吃饭，只要有外人在，童年时的周星驰都是拿菜单挡住脸，就这样吃完一餐饭。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到了二十出头，周星驰自己承认：“我这个人属于怕羞的那一类。有的人平时讲话很大声，希望有人注意到他。我不是那样，我平时喜欢听别人讲，我最喜欢听嗓门很大声的那个人讲话。如果你给个剧本让我演一次，我就能投入进去，把自己当作剧中人那样去演，但平时不行。我觉得自己喜欢演戏。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他害羞到什么程度呢？不肯拍床戏！
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括他每次谈恋爱都不愿意公开，也有部分害羞的因素在。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1996年，周星驰34岁。尔冬升对他欣赏有加，鼓励周星驰从喜剧演员转型。尔冬升在筹备《色情男女》时，打算找周星驰做主角，连剧本都是按周星驰量身定制的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但《色情男女》需要脱衣解裤，周星驰最终与尔冬升没能谈拢。后来是张国荣临时顶上，电影才得以顺利完成。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于时间关系，《色情男女》的剧本来不及修改，所以大家如果留意的话，就会发现张国荣在《色情男女》里的名字还叫“阿星”。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1d1a0af1d8d260f57ea34d4c514fbb9e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;458&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;周星驰年轻时真的是根嫩草啊
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;跟着偶像李小龙练功夫是逃避现实的好办法
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　大家都知道，出来混，性格外向善于表达的人，通常情商都高一点，也容易混出头。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但周星驰似乎不是这样的人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　幼时家境贫困，还有两个姐妹，每次吃饭母亲总把肉夹给他，可每次周星驰都会把吃剩下的肉放嘴里咬一遍再吐出来，更过分的是有次他竟把整个鸡腿扔到地上，母亲认为他很自私，忍不住打了他。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　直到后来周星驰带母亲上凤凰卫视的节目，主持人问周星驰小时候的情况，凌宝儿说起当年周星驰小时候的劣迹，而周星驰终于说了自己为什么那么做的原因——他发现母亲很少吃肉，但又命令周星驰要把肉吃完，于是周星驰故意把肉弄脏留给妈妈吃。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这个细节周星驰事后要求凤凰卫视剪掉，他觉得自己太失态了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这种不善表达自己，不善言辞的性格，在他的人生中造成的误会应该不是一次两次。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而他不善言辞也让他频频错失机会。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　虽然他长大后，五官没有硬伤，说起来相貌也算不错——但长期的家境贫穷，在校学习成绩差，老师不重视，个子比较矮，这些让年轻的周星驰对自己没什么自信心。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还好，跟着偶像李小龙练功夫，能让他暂时逃避现实，沉醉在自己的功夫梦里。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要说他当时有什么优点，就是他对人情世故都不甚了解，很单纯。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　原本出身中产的孩子想要继续往上走比较容易。但像周星驰这样家境贫寒，性格又沉默内向型的年轻人，要走到现在这个成就，的确要比其他人经历更多，这也导致他后期越加不苟言笑。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可能也只有这样，反而让他在银幕上可以肆无忌惮的表演。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跟他合作过《大话西游》的导演刘镇伟说，“他经常被人误会扮大牌耍酷，其实他是一个非常怕丑（害羞）的人。拍《大话西游》的时候，我见过他拿着扫把跟民工一起扫地。有次收工想跟我谈戏，还偷偷往我酒店房间门下塞纸条。其实星仔平时害怕接触陌生人，不够主动，所以容易被人误会。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当时他三十多岁了，已经红了很多年，却还是这样。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f53bffbae55facf2cd74a5e502d159fa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;为了拿到一个死尸角色要花费一升口水
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　周星驰的坎坷奋斗史应该不用多说了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　经过两次考试才进入TVB培训班（儿时好友梁朝伟一次就考过了），然后跑了一年龙套，接替梁朝伟主持儿童节目《430穿梭机》。期间他盼望能跟梁朝伟一样转型做演员，可梁朝伟只用了一年时间就红了，他主持儿童节目一做就是六年。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　20岁到26岁，青春期最好的六年时间。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果是一个善于表达自己的人，也许事情就不会是现在这样了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主持《430穿梭机》时期，就是后来拍《喜剧之王》的心路历程。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《喜剧之王》里有一段台词，“天亮了就会很美”，可那时候周星驰不知道天什么时候亮。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/17976c7de98745163be623d5f6539bf6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;597&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　周星驰年轻时也是个超级萌神，皮肤白里透红。他自己说很多师奶打电话来电视台问他是怎么保养的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在当时，周星驰做主持人做得并不好，求做演员又不得。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前面已经说过，他是那种沉默害羞的人，而做主持人最重要的素质是什么？应变能力快，开朗外向，口才伶俐，而这些他通通不擅长。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　别说当时了，就算是现在，他面对大众还是一如既往的拘谨。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他面对媒体的时候总是紧张，注意每次他出现在公共场合接受采访，有时候腿还会发抖。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后来离开《430穿梭机》，进入《欢乐今宵》工作了1年，他更加不适合综艺类节目。包括我们现在去找以前的节目视频来看，周星驰慢半拍的节奏完全跟不上其他人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周围的人都游刃有余，只有他的表现总觉得有问题，要么节奏不对劲，要么手放的地方不对劲，总之动作完全跟不上节拍。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他自己也说过，自己在镜头前才能放得开，在台上完全放不开。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不知道他这六年是怎么过来的，如果一个人在一个自己不想待的岗位工作6年，曾经的理想和志向，相信都会被消磨掉。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人生有着最大的可能性的时期，看着6年时光消逝，而其他人都纷纷混出头了，不自卑才怪。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这几年影响了他一生，连拍喜剧都拍出忧郁的感觉来，他其实真的是个悲观主义者。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那时候，周星驰每天很早起床洗脸刷牙时，都要对着镜子喊“加油”，幻想有一天自己成为主角，“让所有人都见识到很拽的样子，最好还拿个什么奖。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但与此同时，他的自尊反复遭受践踏。他曾对身边人描述那段经历，不为了每天多赚几十块钱，四处等侯差遣，“学着很油条的样子，跟人家插科打诨磨嘴皮。为了一个死尸角色，花费一升的口水去争取。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这对一个不善于人际交往的人，应该是件痛苦的事。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　梁朝伟当时已经谈恋爱，女友是漂亮的曾华倩，而且被TVB捧为当红小生。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰呢，根本没人喜欢他，他倒是暗恋过蓝洁瑛（就是《大话西游》里的春三十娘，现在落魄街头），可蓝洁瑛根本看不上他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被李修贤指着鼻子骂演戏像狗一样卖力
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　值得庆幸的是，虽然出道晚，好在周星驰的青春期比别人长，到了20多岁还看起来比同龄人要青涩。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1988年，26岁的周星驰得到李修贤的赏识，出演电影《霹雳先锋》，一举夺得台湾金马奖最佳男配角奖。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他当时坐在台下听到主持人说出周星驰的名字，还小心地问旁边人，确定是我吗？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　上台领奖时普通话也很差，说“我会继续劳力（努力）”，非常可爱。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实他人很单纯，也很容易满足。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在片场，被骂得最惨的人就是他，也被李修贤压榨得很惨。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家都知道《大话西游》里那句著名的台词——他好像一条狗啊。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实这句话来自李修贤在片场骂周星驰的一句话。因为周星驰演得很认真，李修贤认为太过了，直接指着周星驰的鼻子骂：“演戏又不是力气活，你干嘛像条狗一样卖力？”
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fb016ad584fbb9f021b51fe69913ffa3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;259&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;259&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　周星驰提到李修贤都是好话，“我非常感谢李先生，因为这个机会他没给别人，就是给了我。如果没有李先生，我可能什么都不是。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括第21届香港电影金像奖，周星驰凭《少林足球》拿到最佳导演奖，他在获奖感言里依旧特别向李修贤致谢。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但李修贤不这么觉得，他至今对外宣称周星驰是个忘恩负义的小人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拿到金马奖后，周星驰终于可以名正言顺做演员，连续出演《盖世豪侠》《他来自江湖》两部，并且开始跟吴孟达合作，展现无厘头天分。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　神奇的是，他这样一个沉默寡言的人，演起戏来却是极其癫狂。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据香港电视人冯美基回忆：“在电影圈，星仔初期的合约是签给李修贤的万能电影公司，价钱当然很便宜。后来星仔很红了，全香港的大电影公司都想签他，但星仔一直不肯点头。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实，当时周星驰很需要一笔钱搬家，他想带着妈妈和家人搬离老房子。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1990年拍完《赌圣》，周星驰赚到一些钱，带着家人住进新房子。他还对妈妈凌宝儿说，以后不管出什么事，这栋房子都不要卖。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　李修贤也不是省油的灯。好不容易看到周星驰一夜成名，他马上以极低的价格（70万）让周星驰连续拍了好几部电影。而在当时，外面电影公司给周星驰开出的片酬都是几百万一部，甚至近千万一部。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这还不算，李修贤要周星驰拍的全是一些质量不高的片子，《龙的传人》《情圣》等等，跟周星驰风格完全不搭。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为了不再继续拍这类电影，周星驰开始躲避李修贤，于是有了周星驰忘恩负义的新闻。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上周星驰并没有亏待李修贤，除了帮万能电影公司拍了好几部莫名其妙的电影，两年后被向华强的永盛电影公司高价挖走时，李修贤在当中大捞了一笔。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最不可思议的是，李修贤狠狠地坑了周星驰一道。他没有毁掉自己跟周星驰的片约合同，而是直接卖给了有黑道背景的向华强。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也就是说，周星驰给向华强拍戏，还是拿70万片酬。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家可以看看那两年香港电影市场的票房情况，排名前10的高票房电影中，有7部是周星驰的，全是3000万以上的票房，而周星驰只能拿70万。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5a1979c66deb13942f44c7e18d702025_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　而且其中这些电影里的大部分搞笑剧情桥段，都是周星驰自己想出来的，算得上又编又演。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　跟他合作过的香港女星毛舜筠说：“周星驰这个人很怪。以前我们都想着自己做好演员本分就好了，但他不是。当时我跟他搭戏，他整天要求改剧本。现在我才明白他为什么那样子，他只想着怎么把戏拍好看。我们这些人常常在意人际关系什么的，他不理这些。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　毛舜筠说当时周星驰把剧本改来改去，改得她烦死了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《唐伯虎点秋香》的导演李力持自己爆料，那时候基本是周星驰自己在想剧本台词，然后找编剧写出来。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰在片场什么都管，据说《九品芝麻官》更是灯光美术一手包办。大家都叫他“太上导演”，他所付出的远远超过一个演员的本分。但导演编剧的挂名都不是他。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　谁给周星驰投钱谁就是黑道老大的敌人
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　被向华强签下之后，周星驰不但没拿到该拿的片酬，反而惹上了黑道背景。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴孟达后来上节目也说过，当时他和周星驰都受到黑社会的威胁。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰被疑为黑社会“新义安”成员，这事情相信大家都听说过。他为了证明自己的清白，打了两次官司，最后都失败了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　期间他想躲开李修贤和向华强，移民加拿大。但没有成功。而他又是那种从来不对媒体诉苦的人，一声不吭。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要是他能学会像黄圣依那样熟练地对着镜头哭诉，说不定现在就不会有人拿黑社会来黑他了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰为了摆脱向华强费了多少功夫，过程曲折很少有人知道，向氏把周星驰视为摇钱树，肯定不愿意让他单飞。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加拿大移民局之所以认为周星驰涉黑，是收到了香港圈中人的匿名举报，说周星驰当演员是为了帮香港黑帮洗黑钱。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个举报人是谁，没有证据也没法证实，但很多人怀疑是向华强一手导演的戏码，为了阻止周星驰离开。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实周星驰早想自立门户，靠着黄百鸣的公司找他拍《家有喜事》，一口气要了800万片酬，从而成立了自己的公司，投资拍《大话西游》，结果亏得一塌糊涂。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之后他再凭借《食神》翻身，又拍了自己想拍的《喜剧之王》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后来周星驰为拍《少林足球》四处筹钱，有人问向华强为什么不投，向华强说，给周星驰一个亿，周星驰也不见得肯要。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是句实话，被向华强欺压了不下10年，周星驰怎么肯再回去？在为《少林足球》筹钱时，向华强百般干预，甚至放话，谁给周星驰投钱，就是敌人。后来是林小明出手，周星驰才筹齐资金。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着《少林足球》大获成功，圈子开始涌起一股“反周星驰”的风潮，其中最积极的人，就是向华强的御用手下王晶。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有心人可以自己去看，几乎对周星驰不利的消息，都是些&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/9QoocT&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;陈年&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;烂账，然后每年都有人找媒体刊登几次。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　哪怕吴孟达、罗家英等人一再出来说，他们跟周星驰并没有不和，但刊登内容的媒体都罔顾事实。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甚至有人还拿1993年周星驰拍的《济公》说事，因为里面有句台词是：“李修缘，我杀你全家。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　媒体说这是周星驰忘恩负义的证据，是借着电影对恩师李修贤进行人身攻击。但是这些媒体没去好好了解一下，济公在未出家前，他的本名就叫李修缘。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是周星驰一如既往，不解释不抱怨，即使是对自己有利的事情，他也不出面说点什么。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/95ab26382c93be50c8da1ee5e539c6a5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;206&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;电影《济公》中的这个镜头后来一直被人说成是周星驰忘恩负义的证据&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我想跟你结婚，你神经病啊！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这时候要插播周星驰的情史了，这也是周星驰经常被人诟病的一点。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　28岁那年，周星驰终于谈恋爱了，女方是同在TVB的演员罗慧娟，人称娟妹。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两人在1988年恋爱，1992年由于朱茵介入导致分手。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1990年，周星驰一共演了11部戏。当时他还在跟娟妹恋爱，忙得脚不沾地。后来周星驰在接受柴静采访时说：“如果可以重来的话，我希望自己不要那么忙了。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗慧娟跟周星驰应该还是比较纯情的那种，因为当时罗慧娟和周星驰都不算红，都在苦苦打拼。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，周星驰的势头在1990年突然爆发起来。同一年，罗慧娟仍在TVB拍电视剧。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　娟妹没赶上他最红的时候，但赶上他最帅的时候。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果朱茵不介入的话，说不定真的能结婚。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/38bdbcc44cd023e1e9798626114b6a15_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;那时候，周星驰和罗慧娟都是萌萌哒
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　1992年，周星驰拍《逃学威龙2》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘镇伟回忆，有天他跟周星驰坐在一家酒店吃饭，周星驰跟他说：“我不知道自己为什么会这么容易爱上一个女孩子。”刘镇伟当时还笑着回答：“我说请你别滥用‘爱’这个字，你那叫花心！他听完觉得很没意思，低头吃饭不再说话了。我事后觉得，星仔主要是太孤独了，聪明的人都很孤独。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一年，香港的八卦媒体已经捕捉到周星驰和朱茵的约会信息，也写了不少关于周星驰、罗慧娟、朱茵的三角恋爱文章，轰动一时。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但周星驰和朱茵没有做出公开讲明，也不否认。到了1994年，有媒体传出他们两人开始论及婚嫁。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实周星驰一直都想结婚，他和娟妹也曾经谈及婚嫁，到了朱茵这段，同样是谈及婚嫁。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以说周星驰对娟妹是有亏欠的，他一直没有对外公布过如何处理自己跟娟妹的这段感情。不过周星驰似乎跟所有交往过的女星都有过默契约定，就是不公开恋情。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那时候周星驰在整个东南亚是当红炸子鸡，外界已&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/42FqhR&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;经开&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;始叫他星爷。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　演完《逃学威龙2》，朱茵因为跟周星驰的绯闻而迅速走红。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《明报周刊》说，星爷跑了八年龙套才成名，朱茵一出道就成名，她太命了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以说，娟妹赶上了星爷最帅的时候，而朱茵赶上了星爷最风光的时候。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1e139c3ef147c67dd9707e3538ef5b30_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;276&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　1995年，周星驰和朱茵的感情出现裂缝，两人相处的时间恰好也是3年。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于分手原因，比周星驰小9岁的朱茵，在当年6月接受《明报周刊》的采访时说，是因为周星驰的爱情心智不够成熟。“他是一个好人，几年来，我提过几次分手，他珍惜我，从未答应。但这次我坚决要这样做。刚开始，我以为问题是出在自己身上，后来发觉是他的心智未成熟。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱茵说，是她自己主动提的分手。而正是因为朱茵不断地向媒体提起自己跟周星驰的事情，所以这也是周星驰四段感情里（罗慧娟、朱茵、莫文蔚、于文凤）最出名的一段。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个不停出来说，一个从来不肯说。可想而知，媒体更倾向谁。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但感情这种事情，不能说谁对谁错，何况周星驰作为男人，肯定要承担更大的责任。不过周星驰当年被媒体堵在路上，忍无可忍说了一句：“朱茵不够笨。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这句话也很意味深长，现在想来应该是说朱茵不像娟妹那么简单吧？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1994年，朱茵还是周星驰的女朋友，周星驰请她出演《大话西游》中的紫霞仙子。这个角色几乎是为朱茵量身打造的，事实证明也够她吃一辈子的老本了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到现在朱茵的微博评论里，十个有九个是叫她“紫霞仙子”。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b26d736b7cc73365a7c598aa6cbef190_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;　害羞如星爷，城墙上的吻戏也是借位的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　由于《大话西游》太过深入人心，所以星迷里对朱茵的态度也是分成两派，一派是感性派，觉得惋惜，希望两人在一起。另一派是理性派，认为他们生活里根本不是一路人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　感性派很好理解，可理性派为什么会觉得周星驰和朱茵不是一路人？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为他们认为朱茵不懂周星驰。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰的其他女友如罗慧娟说过：“他是一个很痛苦的人，永远会为了工作拼命。同他相处一定要有耐性，因为你同他讲话他好像听不到，其实是在想东西。”所以娟妹很懂他。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　莫文蔚也懂他，“他的喜剧不止是喜剧，其实很有深度，除了逗你笑，也讲了很多有哲理的东西。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但朱茵提及周星驰，永远都是八卦边角料，从来不懂周星驰在想些什么。或者说，朱茵在乎的是周星驰付出了什么，还有哪些事情没做好。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　朱茵提出分手时，刚开始她说是好聚好散，而且分手是她主动提出的，周星驰还多次挽回，但她没答应。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到了1996年，事情已经淡化，朱茵突然又出来改口痛骂周星驰。媒体再次蜂拥而至。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本来周星驰就不愿意出来说话，所有媒体都想做他的新闻但苦于找不到门道，现在朱茵又主动出来说话，媒体自然要大加渲染。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然后，这个渲染时间长达两年之久。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　蓝洁瑛这样形容当时的情况：“我觉得我的惊慌程度回到了新人阶段，很怕见记者，不知道有什么新闻突然就跟自己有关了。”可见当时媒体的疯狂程度，任何跟周星驰有点关系的人，全被挖了一遍。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相信周星驰在这段关系中也受到了伤害，但他是男人。女人可以诉苦，男人怎么办？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从此以后，周星驰交女友都非常非常谨慎小心。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再回到罗慧娟身上。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1999年11月，罗慧娟在新加坡参加潜水活动，耳膜严重受伤，导致完全失去听觉。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事情过去两周后，周星驰从记者口中得知消息，他向记者要了有关的新闻报道。然后写了一封短签：“娟妹，得悉意外，甚表关心，祝早日康复！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　罗慧娟收到时，说了一句：“患难见真情！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　顺便说一下，罗慧娟是真正的基督徒，她从不怨恨任何人，后来还对朱茵毫无成见，心胸让人佩服。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此事发生一年后，周星驰偕同母亲、妹妹出席某活动，无意间遇到了许久未见的罗慧娟。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这次偶遇立刻成了媒体采访焦点，有记者要求周星驰与罗慧娟合影。周星驰当即说，这要征得娟妹的同意。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在娟妹点头后，周星驰才敢着坐到罗慧娟身旁合照。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“曾经有一份真诚的爱情放在我面前，我没有珍惜，等我失去的时候我才后悔莫及，人世间最痛苦的事莫过于此。如果上天能够给我一个再来一次的机会，我会对那个女孩子说三个字：我爱你。如果非要在这份爱上加上一个期限，我希望是……一万年！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这段风靡大陆的台词是怎么想出来的呢？周星驰说是在拍摄《大话西游》时，自己坐公车时想的，而且是自己“私人感情上的感悟”。当时他和朱茵正在分手边缘，不知是不想和朱茵分手，还是懊悔错过罗慧娟？不是A就是B，大家自己想吧。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　娟妹曾经说过，搞不明白为什么她对周星驰一片痴心，想跟他结婚生子，周星驰却当她神经病。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/71bade803c4843f1773967290730ff4a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;137&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　去年，周星驰的《西游降魔》上映，其中舒淇对文章说了同样的话，而文章的回答是：“神经病！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以此纪念娟妹，她已经去世了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　和梁朝伟一样要为个人形象费煞思量
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽管周星驰早前大红大紫，拍的电影几乎年年高居票房榜前十位，但从来没有拿过任何奖项。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可能对香港金像奖来说，早期的周星驰就是个暴发户。有谁愿意承认一个笑星的演技？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰整个人都很奇葩。奇葩点之一，是他写日记。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　身为香港人，基本写字都会用粤语，比如常用“咁”“系”之类的字眼，但周星驰用的是文言文形式。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下面是周星驰很早以前写的《一周日记》，大概写于1992年左右。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星期一：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《鹿鼎记》重播，发觉林俊贤等昔日在剧中只做兵丁，而我自觉已算好彩，入无线后，只做过半年咖喱啡（龙套），之后我就做《四三零穿梭机》儿童节目主持。重看昔日剧集，我发觉刘德华与梁朝伟外型变化不大，华仔比以前憔悴消瘦，但更有型。我自己则憔悴了，却无型。我与伟仔一样，为奠定个人形象费煞思量。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星期二：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我的喜剧形象已被大家认同，本来对一位演员来说已是成功的必备条件，但我却认为不足够。因为我觉得自己经常演同一类型的角色，没有什么变化，就好像潮流一样，很快会过时，所以我希望尝试不同类型的角色，好使观众知道我并不单只是搞笑的小子而已。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星期三：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我最佩服周润发，他演什么类型的角色，观众都受落，所以我要以他为目标，希望可以做到他的成绩。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星期四：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据闻台湾片商最近以联手购买港片的方法，以压低港产片的价钱，而且更定出一条新例，就是不再以自负盈亏的方式合作，而要和香港片商分担责任。我认为台湾片商有次新例，是为保障他们的利益，实属无可厚非，香港片商要谋对策，亦只能拍多一些高质素的电影，希望可以冲出亚洲，发觉多些新市场，这样便无需过分倚靠台湾。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星期五：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于被准港姐偷吻一事已成过去，我也不想多提，既然又不是什么难以容忍的事，而且彼此同属无线，也算自己人，所以绝不会成为绯闻看待。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星期六：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做艺人很容易因过劳惹上肝炎，所以有空我也会全身检查，并且打定预防针，这样才不会令身体出事，健康是最重要。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看得出，周星驰是情商低，不擅长人际关系。但是论智商是聪明人，非常聪明。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在《唐伯虎点秋香》里扮演石榴姐的苑琼丹这么形容周星驰，“他太聪明了。平常的事还好，凡是有关电影，没有人比他更聪明，可以几天不睡研究那些镜头，聪明成这样子偏又勤奋，不成功才怪！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过说到私交，苑琼丹说：“我们和他基本没法沟通。他是那种天生IQ就高的人，很难和他谈得来，小学生和大学生怎么交流？他就是个外星人。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　同样看法的还有电影制作搭档朱家欣，直言和周星驰合作有过不愉快，因为“周先生的思路实在转得太快了，我们需要非常多的人工才能跟得上他思路的跳转。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　几乎所有跟周星驰合作过的人，都不得不承认，一般人根本跟不上周星驰的思路，普通人是从一说到十，但他开口就是十，省略了其中的一到九，所以有时别人根本不明白他在说什么。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他的嘴巴永远跟不上他的脑子。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果你看过他三个以上的采访视频就会知道，周星驰不是个善于表达的人，有时候说不出来着急，就手脚并用做手势。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰的情商低，还在于他不谙人情世故。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2005年他宣传《功夫》，接受央视《面对面》主持人王志的采访，王志问：“你这么有钱过不了普通人的生活。”周星驰说拍电影是出于喜欢，但平时过的就是普通人的生活。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王志又问：“难道你这么有钱了，还会回去吃方便面吗？”这其实是个非善意的问题，但周星驰却很认真地回答：“其实我不但喜欢吃方便面，上海拉面我也喜欢，我还喜欢吃牛排……”而且是超级认真的回答。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可能有人认为他是故意装不懂，可在去年柴静采访时，提到有人说周星驰“连一根针掉在地上都会管”，这本来就是形容他做事认真，正常人都应该听得出来。他却把它当成真话，赶紧澄清：“乱说，是谁说的？”等柴静说这是夸你认真时，他才高兴地说，夸我认真吗？那就好啊。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多节目里他都是没听懂人家的意思，就是很平常的意思，普通人都能听出来那种，他却听不出来。有时候主持人故意抛给他的梗，本来是用来活跃气氛的，他都接不住。所以节目很容易冷场。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人情世故方面，周星驰的思维真的跟他的电影一样，是神一样的罕见存在。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ef56cf82cb220df9f34560e3101c18a6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;441&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;跟华仔站在一起，星爷确实要为个人形象煞费思量了
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;逃过了向华强，没逃过广电总局
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　1995年《大话西游》上映，票房惨败，周星驰自立门户首次创办的彩星电影公司宣告倒闭。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据刘镇伟说，那段时间周星驰都不敢正视刘镇伟。“香港观众都觉得被骗了，他们没想到，原来周星驰还可以谈爱情，《西游记》这个故事还可以用悲剧的方法解读。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但周星驰不甘心，又跟刘镇伟拍了《回魂夜》，结果票房还是不如人意。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两部电影失利，周星驰不得不继续跟王晶合作，回归屎尿屁，拍了《百变星君》。讽刺的是，《百变星君》票房好得一塌糊涂。这个事实动摇了周星驰的信念，之后他连续拍了几部自己不喜欢但票房很高的电影。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1f0f459379aec823398b9db8b24edc2d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;       长期的贫穷潦倒，让周星驰非常缺乏安全感，好不容易得到做演员的机会，他很怕再失败，怕回到从前的日子，每一部片子的票房失败都让他很紧张，特别沮丧。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他宁可不惜自毁形象来达到搞笑效果，因为这样，很多人都认为周星驰不是帅哥。“我怎么能跟谭咏麟、刘德华、周润发那些靓仔明星比？他们是影迷心中的偶像，我只是一个丑陋的性格演员。我有一次去看我主演的电影，那些观众一面笑，一面骂我是衰人！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但靠打工赚了几部戏的片酬之后，周星驰又成立了星辉公司，自己开拍《食神》，不再给别人打工。作为星辉公司的创业作品，《食神》票房还算不错，而且开创了一条中国美食+中国功夫的新路。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　接下来，周星驰有些摇摆，他不知道是该去好莱坞闯闯看，还是继续留在香港发展。那几年他接片基本是在还以前的人情债，《算死草》《行运一条龙》《千王之王2000》，全是在帮忙捧新人。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而那些新人都在学周星驰的无厘头风格，这让周星驰更加苦闷，他觉得不能再这样下去。然后就有了《喜剧之王》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但香港电影的黄金年代已经过去，虽然《喜剧之王》是当年香港票房冠军，但票房不到3000万，金像奖还是照样看不起周星驰，连一个提名都没给。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我觉得最好的东西是‘笑中有泪’，《喜剧之王》是一个尝试，我觉得已经够了，因为你不能完全自我，还要考虑到票房和市场，我不敢拍成彻底的悲剧。拍电影是很现实的，观众开不开心，才有人决定是不是继续投资给你拍电影。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰原本是打算把《喜剧之王》拍成悲剧结局，也就是说，尹天仇做了卧底真的死了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很快，全世界都成了好莱坞的天下，周星驰打算拍自己的大片，《少林足球》。这一年他已经快40岁了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　因为是特效片，需要大量投资。而为了让周星驰继续回来做小弟，向华强把所有香港的大佬都威胁了一遍，不准给周星驰的电影投资。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后是同样有深厚背景的林小明站出来，拉了周星驰一把。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2002年，《少林足球》横扫金像奖，但是，周星驰是打车去拿奖的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林小明的太太上台领最佳影片奖时，差点失声痛哭，她说：“所有人都以为我们傻了，但是事实证明我们做对了。”后来是主持人曾志伟看情况不妙，抢过话筒打断她说话，因为向华强就坐在下面。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林小明太太当时的失态，可以看出她有多大压力，更不要说单挑大梁的周星驰了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰上台拿最佳导演奖时，把那些帮助过的人都感谢了一遍，包括李修贤。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然排在首位的是李小龙。周星驰爱李小龙，这是全香港人都知道的事情。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《少林足球》投资4000万港币，全球票房4300万美元。更重要的是，《少林足球》的成功引起了美国哥伦比亚公司的注意。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但《少林足球》并不是一帆风顺，在中国大陆，这部电影被禁了，本来《少林足球》可能创造《英雄》那样的奇迹。与此同时，星辉公司所有在大陆的业务也全部被禁。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰逃过了向华强，没逃过广电总局。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他当时按广电总局的要求，亲自写了好几封检讨书。说得不好听一点，就跟孙子一样。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且应广电总局要求，周星驰参加了各种各样的内地活动，什么金鸡百花华表奖，去各个地方做颁奖嘉宾，甚至要给潘长江、赵本山等内地喜剧演员做陪衬。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有兴趣的朋友可以去找找那段时间周星驰参加内地各个颁奖礼的视频，可以看出他有多郁闷。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但周星驰还是周星驰，他依旧保持沉默。不管外界怎么猜测《少林足球》被禁的原因，他一言不发。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后来是韩三平走关系，才解禁了星辉在大陆的业务，然后有了《功夫》的合作。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超级闷骚巨蟹男选女主角必须选水瓶座的
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在说《功夫》之前，我们先来揭开818周星驰的内心。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么他的电影里总会出现各种各样的初恋女学生片段呢？因为他绝对是个巨蟹闷骚男，严重怀疑有着强烈的初恋情结。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第一个初恋出现在《食神》
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胖子：“影迷送花给你”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星爷：“是谁？”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胖子：“是个女学生，斯斯文文，等你很久了”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是星爷就开始回忆起自己纯情的学生时代。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二个初恋是《行运一条龙》
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　36岁的周星驰又在里面演个学生哥，一直暗恋郑秀文饰演的Candy，看见初恋情人和别人恋爱后心碎的周星星，从此变成了花心浪子。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第三个初恋是《千王之王》
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林熙蕾在里面扮演的角色名字就叫“初恋”。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第四个初恋出现在《喜剧之王》
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他把张柏芝打造成一个学生妹子，而他自己也穿着学生制服，好像学生哥。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《喜剧之王》里，“初恋”一词的出现频率很高。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家应该记得这句台词吧？“初恋呢，其实在我们很小的时候就已经有了，例如我们还是BABY的时候，看见了奶嘴就想要去吸它，这也是一种爱的表现。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有《喜剧之王》开头那个有钱龙少，在夜总会包厢里四处撒钱，“我要找初恋啊！初恋啊！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　后来周星驰去香港大学参加讲座对谈，终于解开了初恋谜团，原来在学生时代，周星驰有过一段刻骨铭心的初恋，而女方是水瓶座。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是《行运一条龙》里有一段星爷自己的描述：“水瓶座就像一只口小肚大的瓶子，虽然很难把手伸进去看个究竟，可一旦你进入里面后，就会发现很大，甚至有森林，还可以在里面打滚。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　你说他几十岁的人了，还始终不忘初恋是水瓶座，是不是很闷骚？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　甚至他闷骚到什么地步？在《功夫》开拍之前，宣布女主角必须是水瓶座的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　黄圣依能入选，她是水瓶座应该是原因之一。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括在周星驰的个人公开档案上，他给自己的星座填上：月亮星座是水瓶座。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　真是死活都要和水瓶座扯上关系，太闷骚太奇葩了！&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5590bc1b0a0e9f7aff5b2d39d08d2706_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;499&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　当然，真正拍《功夫》不是因为水瓶座，而是因为周星驰的怀旧情结。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在工作时，周星驰是个苛刻到不近人情的家伙，对他自己也是一样。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《喜剧之王》当年拍了七十几组文戏，连老搭档吴孟达都理解不了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拍《少林足球》，高成本迫使周星驰对自己要求更加严格，连角色说话、走路姿势都要从不同角度拍摄10多遍。他自己在开拍前整整半年，每天练球两小时。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他身边的人说，周星驰什么特殊兴趣爱好也没有，不去旅游不去享受，近乎清心寡欲。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　香港媒体都知道，周星驰没什么好偷拍的。“私底下的他并不搞笑。他很孤独，又很少说话，最多也就是跟朋友吃个饭或者自己出去骑自行车，跟拍他好无聊，都是做同样的事情。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做同样的事情，是因为周星驰从小到大喜欢什么都是从一而终。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小时候他妈妈给他买过一件白T恤，他很喜欢，然后就一直买白T恤，导致香港狗仔每次写稿子的开头都是——星爷又穿着他最爱的白汗衫。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拍《功夫》也是出于固执的长情，他爱李小龙爱了几十年，爱功夫和漫画爱了几十年。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他对李小龙的爱，超越了性别和空间时间，所以一定要拍《功夫》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰说过，自己之所以有这一天，是因为李小龙。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小时候家里除了妈妈只有姐姐妹妹，彼此共同话题很少。后来看了李小龙的电影，“李小龙对我来说就是神仙。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个阳刚的功夫高手，让周星驰从女性化的家庭中跳脱出来。后来去学校念书，校长问他有什么特征，周星驰告诉校长：“其实我的强项是功夫。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在整个《430穿梭机》的几年苦熬时光，周星驰就是天天想着李小龙，才坚定住自己要做一个演员的信念。李小龙没有为他做过什么，他却惦记了大半辈子。他尊敬所有值得尊敬的人，从来都是。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有些人说周星驰对他不好，其实那人应该想想自己是不是值得被尊重。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2001年拍摄《少林足球》，周星驰特地调教陈国坤模仿李小龙，其中有一段对白。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈国坤：“不好意思各位，我要歇一会了。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰：“不要紧的，你只是人离开，精神永远都会在这里。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他不舍得让大家忘记李小龙。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　陈国坤因长相与李小龙相似而被周星驰挖掘，他说星爷要是生气，只要他一做李小龙的样子，星爷就不生气了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这得爱到什么地步啊？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年少时周星驰学过3个月功夫，后来家里没钱交学费就没再继续学。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　成名后，周星驰跟过黄醇梁师公学习咏春。黄淳梁是李小龙的师兄，等于周星驰是李小龙的师侄，千方百计跟李小龙扯上关系。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　连死对头王晶都说过，其实周星驰想拍一部关于李小龙的功夫电影，早在1992年时就在想了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　那个小男孩的功夫梦，一做就是三十年。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他对所有接触过李小龙的人都很羡慕，所以《功夫》找来了当年演功夫片的元秋、元华和梁小龙。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2003年6月份，《功夫》在上海开机。为什么选上海？因为周星驰当时以为上海是他的家乡，因为他父亲是上海人（其实他父亲是宁波籍）。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这样一部电影，周星驰当然不能搞砸，“我希望这部电影的每个镜头都是别人没看过的。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以前周星驰的电影，最出彩的是对白，但这次他提出用动作取代对白。“可以用动作的，就用动作，实在用不了才用对白。”
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a3891708e4124f30ef5d9acadc962095_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;274&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;p&gt;功夫剧本，周星驰的字和画都好幼稚。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　这部电影拍完周星驰的头发彻底白了
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　拍《功夫》时候还发生了一件事，有香港媒体报道说，周星驰在上海召妓。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在这之前，在向华强的操控下，香港电影圈已经有了抹黑周星驰的言论，但周星驰从来没有做出过任何回应。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但这次他很激动地站了出来。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这也周星驰的死穴。你可以骂他人品不好，性格不好，脾气不好，演戏不好，他都可以当没听见。但要是说他私生活乱搞，他就忍不了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就像有香港媒体报道说他跟于文凤激吻，周星驰就要告上法院。真是个怪咖~
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以当他知道召妓的新闻后，那叫一个激动，平时沉默低调的他强烈要求&lt;a href=&quot;http://rrurl.cn/sS5L8A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;杂志&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;公开道歉。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后双方闹上法庭，周星驰说，这件事影射他是不道德的人，因此对他构成严重的诽谤及虚假指控，令他觉得极度愤怒、苦恼及尴尬。（为什么我忍不住笑了，感觉周星驰好萌啊……）
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后当然是周星驰胜诉了，但媒体也只是象征性地赔钱道歉了事。这种事情，娱乐媒体再怎么败诉，也不会伤及根本。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这让我想起《九品芝麻官》里的一段情节。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　吴孟达：“十三叔，他们说你勾结江洋大盗，贩卖军火，推老婆婆下海，还强奸了只母猪。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰：“我绝对没强奸母猪！”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　看到了吧，面对种种人品指控，他完全不在意，只激动地回应了一个私人问题。人家在乎的是身体清白。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《功夫》前后发生了三件事，吴孟达，洪金宝和黄圣依。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　首先是吴孟达。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很多人都说“周星驰人品很差，连吴孟达都和他决裂了。”作为论据，他们说周星驰原定找吴孟达出演，后来取消了，让吴孟达损失了百万收入。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这件事且不说真假，就算是真的，也算不上人品问题，拍电影临时调整的事情多了去了。何况连吴孟达自己都出来澄清，《功夫》是因为非典延后，吴孟达自己又跟别的剧组签了合约，就没能再合作，这关周星驰什么事呢？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　然后是洪金宝。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洪金宝和周星驰拍《功夫》闹出矛盾，洪金宝愤然离组，四处说周星驰坏话。话说得很绝：“不可以当自己是人，别人是狗。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰对《功夫》非常看重，只要一点不完美他都会重拍。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　洪金宝的问题在于，他一直把自己视为香港武行界的大哥，但周星驰拍戏时不论大哥小弟，只求尽量完美。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是，剧组拍到一场打戏，动作指导洪金宝拍了三条，觉得可以了，但周星驰希望再拍，洪金宝脸色就不太好看，后来拍了十多条，周星驰还是觉得不够好，洪金宝当即发飙了，认为周星驰在这么多人面前没给他面子，不尊重前辈。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是洪金宝担任《功夫》的武戏导演，片酬是100万美元，走的时候，《功夫》拍了不到1/3，他带走20万美元片酬。而且回去香港放话，不许哪个武行班底接周星驰的活儿。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　最后幸亏是美国投资方出面找到袁和平来救场，袁和平的片酬仍是100万美元，立马超了预算。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　袁和平的武打风格和洪金宝非常不同，但前面的戏不可能重拍，大家只能硬着头皮继续下去。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　等到《功夫》上映，洪金宝又冒出来拿走了一笔可观的分红，大概400万左右。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拿到钱的洪金宝马上变了态度，有人再问起他跟周星驰闹矛盾，洪金宝回答压根没这事情。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰行走江湖多年，深知金钱乃万恶之源，后来不爱接触人，估计也是因为见识了太多人性丑恶。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰这样的性格，如果不是才华出众，在社会上会混得很惨。即使是现在有钱有名，他也不是很开心。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰因为《功夫》手写给观众的信：
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9ada99ef47d8a18c2c3c028c27ce92fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;412&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　“拍一出功夫片是我多年以来的梦想。今次有幸和多为影坛前辈及出色的工作人员合作，实践我的梦想，我感到十分高兴。更令人鼓舞的是，《功夫》一片获得观众及电影人的赞赏，证明大家的心血没有枉费。最后希望大家在欣赏这套dvd之余，更能领略《功夫》的精神。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星爷签字一直是圆的。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;最后是黄圣依。
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　关于她跟周星驰闹的矛盾，基本没什么可说的，明眼人都知道是怎么回事。她现在跟着杨子混，混成什么样，有目共睹。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不如来说说《功夫》这部电影。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一般的功夫片都是a打败b，b又打败c，总结下来就是以强胜弱。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　但是《功夫》的最后一句话彻底让火云邪神心服口服。这一幕就把这部电影提升到一个高度“见自己，见天地，见众生”，仁者有大爱，修成了绝世高手，却不是为了持强凌弱。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰跟陈凯歌、张艺谋等人不同之处，在于周星驰始终保持可贵的孩子气。包括他把棒棒糖堂而皇之地放大了推到观众的面前，童真得理直气壮。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说起这棒棒糖，《西游降魔》里扮演文章师傅的演员说：“他就站在镜头前，手里拿着一个棒棒糖，一边吮一口一边说——还差那么一点点，还差那么一点点。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有一点可能大家不一定会发现，《功夫》的主题曲是周星驰自己作曲和编曲的，他把旋律音符记在脑子里，然后哼给相关人士听，再把乐谱写出来。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《功夫》几乎囊括了他所有的企图心。包括他的人生观世界观。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个痴迷武功如来神掌，想要维护世界和平的小男孩，当然是他自己。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《功夫》上映十周年，要转制成3d重映。有人说星爷圈钱，其实是是影片版权方索尼哥伦比亚公司的决定，挣得钱都归哥伦比亚，跟周星驰毫无关系。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国内很多影迷认为《功夫》跟周星驰以前的电影不一样，不那么好笑了，也没了深度。但国外对《功夫》的评价非常搞，imde上8分的华语片，实属难得。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　包括斯派克李，在纽约大学教了15年电影，每个从他手下毕业的学生都会收到一份必看电影清单，里面就有周星驰的《功夫》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而对于我来说，每次看到《功夫》片后出现的字幕：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　主演 周星驰
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　编剧 周星驰
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　监制 周星驰
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　导演 周星驰
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我都感非常到骄傲，又有点想哭。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这部电影拍完之后，周星驰的头发彻底白了。这是他自己说的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　期间还发生了一件有趣的事情。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《功夫》在北美和欧洲都上映了，那年周星驰妈妈去荷兰旅游，走出酒店看到大楼外面挂着一张很大的《功夫》海报。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在人生地不熟的异国他乡，星妈看到自己的儿子那张熟悉的脸，印在大大的海报中间，她的眼泪当场就流下来了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她事后说，那一刻她真想告诉所有经过的路人，“你们看，那是我儿子。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　她在那里呆呆地看了很久很久，连钱包被小偷给偷走了也没发现。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;　　还在迷茫的童年世界里找不到出口
&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《People》杂志把星爷列为“全球最性感钻石王老五”，跟汤姆克鲁斯排在一起。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在IMDB上，《功夫》的评分和评价可以说非常逆天，目测所有华语片没有比《功夫》的user review更厉害的了，而且美国观众都在喊着要看续集。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　美国投资方当然更是这么想，赶紧开拍《功夫2》。但周星驰去放弃了巩固北美市场的机会，跑去拍了《长江七号》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在说周星驰为什么改拍《长江七号》之前，先说说《功夫》在香港金像奖上的表现。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　第二年金像奖，《功夫》共获16项提名，很多人都拿了奖，就是周星驰没有拿到最佳导演奖。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　金像奖主席文隽认为，周星驰的时代已经过去了，拿最佳导演奖的尔冬升拍的《旺角黑夜》比周星驰强了不止一点两点。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事实上，周星驰也很不喜欢文隽，尽管他向来不愿议论是非，但很早以前说到文隽时，周星驰说：““大家都不是一个层次，无谓多说。”这是周星驰非常难得表明自己对某个人的不屑。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，这里要特别注明一下，文隽以前是跟着向华强混饭吃的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　另外跟文隽不合的，还有一直被金像奖冷落的张国荣。不对，应该这么说，文隽一直对张国荣有偏见。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这一点，资深荣迷多少都知道，以前在荣吧，文隽还被封为头号公敌。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这是题外话，就不展开说了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之后几年，周星驰都没再出席金像奖，连《长江七号》徐娇拿下最佳新人，他也未出现。《西游降魔》更是和内地班子合作，片子没有港味，从此和香港影坛渐行渐远。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就连《少林足球》拿奖，也和投资人有些关系。当时金融风暴，香港经济萧条，所以香港政府高官张敏仪在将奖座颁给周星驰时说了一句意味深长的话： “我很高兴颁这个奖给你，因为你令很多香港人在不开心的时候都可以笑。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果周星驰凭《功夫》拿到最佳导演奖，他应该会上台讲一段关于自己跟李小龙的故事吧？
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可惜我们不会再有机会听到了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为什么内地基本没人批评周星驰？都是香港导演在骂他？因为香港人习惯抱团北上，但周星驰是个没有派系概念的人，他从来不当大哥，也不跟人攀交情，这让那些香港导演很不满意，觉得周星驰太没人情味了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　明白这些，可能也就不奇怪周星驰为什么要回浙江宁波寻根了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰非常恋家，档案写最喜欢的地方是“家里”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他来浙江拍《长江七号》，很多人对他印象很好。下面这个是当时浙江本地论坛里一个网友发的帖子：
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　snsn2010 1115楼 2013-11-07 19:34:23
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　星爷来过杭州，主办方请他坐船游览，船上有个粤厨做了饭。他觉得很好吃，非要请厨师出来见面，谢谢他，厨师都很吃惊这么尊重他。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在继续来说周星驰为什么要去宁波拍《长江七号》。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他的父亲祖籍宁波，这里是他父亲的出生地，周星驰虽然从小跟母亲生活在一起，但他记得自己跟父亲在一起的有限欢乐时光。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也许，周星星真的没有长大，心里一直住着个小孩。他总是喜欢这些东西，看漫画书，棒棒糖，喜欢练功夫。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　也许是在成人世界里受到太多的挫折，他才用冷漠的外表与人隔绝，但是不经意间就暴露了孩子本性。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这个平日少言寡语的男人，只有在谈到动画片时才会滔滔不绝。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　关于父亲，周星驰在很多次公开场合都说起过一件事，小时候他要买玩具，爸爸答应买，但是妈妈不肯。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可能就是这样，所以星仔永远记得爸爸的好吧。这件事，不知道他说了多少回。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然也可能他跟爸爸在一起的时间本来就少，记忆中能记住的，可能只有少少的一点点，他每次都要当献宝一样拿出来炫耀一番。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　很早期的报道里他说过“我今天跟妈妈住，明天又被爸爸接过去，后天又要去投靠外婆家。　　我怀疑他的严重缺乏安全感，是由这段经历来的，从小被父母抛来抛去的孩子，不知道自己归属在哪里。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　幼儿园时，他很爸爸住过一段时间，所有细节他都记得很清楚。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　长大后，他在电影里几乎都是单亲孩子或者孤儿，很少有父母双全的人物背景。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而且在电影里他刻画了很美好的父子情，我一直觉得这和他童年得不到父爱有关。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　小时候同学称他是“没有父亲的野孩子”，怪不得星仔不再让妈妈接他放学了。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从《他来自江湖》里便开始改戏，把一对普通的父子改成一对很像朋友的父子。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到了《长江七号》，他让徐娇反串演父子。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　童年时代父爱缺失一直是周星驰的遗憾，也成为拍摄《长江七号》的动机。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他来到宁波，寻根问底找到父亲的旧宅，第一个电话也是打给人在香港的爸爸，隔着半个中国说：“爸爸，我现在在你当年住过的地方。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他做那么多事，无非想得到他爸爸一句肯定而已。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　没见过比他更伤感又孤独的小孩。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　还有《长江七号》里那场父子两人在破房子里把打蟑螂当游戏的剧情，这是周星驰的亲身经历，也是他爸爸小时候留给他仅存无几的珍贵回忆。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他都把它拍进了电影里。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他总是不厌其烦的说起小时候的事。他太怀旧了，太重感情了，所以很容易自苦。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如果我做一部卡通片出来，你会去陪我看一次吗？”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我爸爸说会陪我看一次的，我非常期待。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年过50岁的中年男人，大家都在成人世界里争权斗富，他似乎还在迷茫的童年世界里找不到出口，从来没有沾染上中年男人的丝毫猥琐气。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我忍不住想，如果他有孩子，他在孩子的眼睛里应该是世界上最好的爸爸吧。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果看完周星驰的成长经历，你才会明白这部为周星驰带来众多骂名的电影背后的含义。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　周星驰忍心让至尊宝抛弃紫霞，却不忍心让父亲离儿子而去。
&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c7190ae36654161244eeb351db93d474_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;429&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;429&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c7190ae36654161244eeb351db93d474_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　“好莱坞对我不重要，这部片子对我来说很重要。”他做了这么多，就像一个向父亲索取小红花的孩子。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　曾有人说过，“周星驰只有两个年龄：一个是5岁的小男生，一个是100岁的老人家。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一方面似老者般通透，一方面如孩童般单纯。这种仙风道骨又童真禁欲的气质在《长江七号》时期达到了巅峰。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去的生活塑造了周星驰，也牵扯着周星驰，并难免让他悲伤。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有一次，一个女记者采访完周星驰，请他在一张照片背后写一段话留念。据她回忆，有那么一刻，周星驰露出难过的表情，然后歪歪扭扭地写下了这几个字：“为什么坚持，想一想当初。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于我们这代人来说，也许周星驰真的是无可取代的。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　年幼时，我们只把他的电影当成笑话，一个人躲在被窝露着头咯咯地笑；
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　稍大一些，把他的电影当做励志片，每个电影中的小人物都好像有自己的影子；
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　再大一些，我们把他的电影当做文艺片，偶尔思考眼泪和微笑哪个更重要；
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　等我们老了，他的电影是一部部纪录片，回忆星爷带我们走过的那些青春、成熟和回不去的岁月。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25017896/answer/29936872
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
发现男友认识我之前私生活很混乱该接受吗？
</title>
<description>
&lt;u&gt;&lt;strong&gt;更新如下：由于涉及个人隐私，该文谢绝任何形式的转摘，引用，截屏发布。如果有发现类似行为，一律找刑警同学解决！&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;（有善意人提醒我隐私暴露，开房记录图片全部删除。）&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014-09-12更新如下；&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;不知昨晚发生了什么，一夜起来已经过千。而且我最想感激的 &lt;a data-hash=&quot;94a4e6f27578febb4c3d8cae45fd9109&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/94a4e6f27578febb4c3d8cae45fd9109&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$94a4e6f27578febb4c3d8cae45fd9109&quot;&gt;@瘾小明&lt;/a&gt; 居然也来看了这个帖子，还回复了我。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;哈哈。为了 &lt;a data-hash=&quot;94a4e6f27578febb4c3d8cae45fd9109&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/94a4e6f27578febb4c3d8cae45fd9109&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$94a4e6f27578febb4c3d8cae45fd9109&quot;&gt;@瘾小明&lt;/a&gt; ，我特意爬起来更新一下。 &lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;谢谢瘾大大的答案，在我最迷茫的时候给了我支撑！！我对你感激不尽。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/571cb1751573f88db9c278084d9047a3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/571cb1751573f88db9c278084d9047a3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;既然事已至此，我就在此将大家关注的几个焦点说一下。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;1、不是广告！我当时查开房记录的时候，是直接有网站可以查询的，无注册，无下载。所以你们在评论区一直讨论的下载，邀请码什么的，我真的一概不知。至于某宝，是因为我一时冲动曾经问刑警同志拿外省市的开房信息，刑警同学说他权限不够，只能查本地的。但是据说某宝有卖。后来我冲动过了，也没有去某宝查看，觉得已经没有必要查询。所以，我没有在某宝买过。不知道地址，不知道信息，不要再问了，谢谢！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;2、关于财产分割。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;对不起，我是法律人士……&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以你们能替我想到的所有细节，请放心，我都想到了。而且相关信息我都咨询过律师从业人员。赡养费只是我随便起的名字，当然不会那么傻直接让他写赡养费，赡养费法律才保证几个钱（中国法律真坑爹！）其实我是以孩子抚养费的名义让他写下的。这个法律是保证的。所以安心啦！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;而且我知道，刑警查的证据是瑕疵证据，法院不保护。所以在协议书里，我让他自我坦白了婚内出轨事迹。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;好吧，各位男士，以后不要娶法律人士。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;娶了，也尽量不要得罪她们……&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;3、喂，大家真是的。就不能安静的围观一个嫖娼男人的感受嘛？！前几天被某个好心小妹妹提醒后，我都去围观好久了！你们这么一闹，人家都删除了，就不能愉快的玩耍嘛！我摔~~&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;当然，那个帖子链接最开始就是我发给他的，哈哈哈，我让他看看其他男人都是怎么说的。没想到啊没想到。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;4、我写这个帖子，是警告各位姐妹们。无论曾经浪子，或者是老实人，不要给他们机会出轨。回忆这么多年，我最大的失误就是太相信“浪子回头金不换”这句话。事实证明，你就不能给他们机会，让他们证明自己的正派！所谓不要给机会，就是一定要控制男人的收入。小A老公收入不错，所以他一个月在这方面1-2K的开销，是完全能扣下的。基本上小A和老公周末一顿饭也要300-500。所以多年不曾怀疑。当然，我自己也做不到，所以我放弃。但是如果各位有心的话，请没收男人的工资卡和外快，申办信用卡联名卡，掌握每一个动向。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;5、删除了开房记录，为了配合大家的好奇心（其实也是为了满足自己的恶趣味啦~）如果有人觉得需要，我可以更新我们谈判过程截屏，哈哈哈。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;以下是原正文。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不请自来。看了排名前几个的抖机灵的答案。觉得不符合知乎严肃答题的风格。&lt;br&gt;我来跟你说一个故事，故事名字叫做：一条营销短信引发的血案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图略多，手机党预警。我先看看我匿名勾打好了没。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，准备就绪，开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一朋友小A，老公和她恋爱之前私生活极其混乱。&lt;br&gt;小A老公属于那种挺优秀的白领，研究生学历，帅，嘴巴甜，小会赚钱（魔都年薪30万以上），性能力不错。这样的男人想玩ONS简直太容易了。于是极端情况下，据他坦白，几乎每天换炮友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，他和小A是真爱。他们无论是精神上还是肉体上，各方面都很Match。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从2005年遇到小A,他严肃的反省了自己的前半生，然后说自己玩腻了，决定痛改前非，狱之前所有女人都断绝联系。在中国，这种情况被盛赞为“浪子回头金不换。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经多方人士考证得出：“狗吃屎是因为没吃的，一旦狗吃上了狗粮，就永远不会再吃屎。同理可证，男人玩女人，是因为没遇到真爱。一旦遇到了真爱，就不会再玩其他女人。‘&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005年恋爱，2009年5.1结婚，2011年4月喜得贵子，他对小A的好有目共睹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个好男人不抽烟不喝酒，爱家爱老婆爱孩子，虽然赚钱不能和大拿们比，但是比下也绰绰有余。关键是他的钱都花在老婆孩子身上，自己穿的用的都特别节省。平时只要休息，他就跟狗皮膏药一样缠在小A身上。小A 去上英语培训班，他车接车送在楼下坐等5个小时下课。小A去美容，他在楼下坐等3个小时并贴心的备好吃的送到门口。如果出差，每天必打1小时电话事无巨细全部关心到位。周末孩子宁可不要也要带老婆去吃大餐。婆媳只要有矛盾，无条件支持老婆。在所有朋友同事包括长辈面前说：我这辈子最幸运的是碰到了我们家小A！我很爱她！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这导致小A成为亲戚圈朋友圈被提的最多的幸福参考物，一般人都是这么说的：这个小A，长得也挺一般的，怎么就找到一个这么好的24孝老公？还长那么帅！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，凡是有利有弊。小A老公工作挺忙的，周六需要长期加班，没有加班费。这是资方赤裸裸的剥削啊！小A经常和老公一起骂着公司。可以做IT的，加班不是常事嘛!没事，家里有小A呢。自从有了孩子，小A每个周六都带孩子上各种班和出去玩，为了腾出一天周日好跟老公单独相处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“老公，你只需要负责赚钱养家，后方全部交给我吧！”小A暗自心想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么幸福到了2014年，有一天小A收到了一条营销短信。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/41e4df0e5bd349fe3f58becfc2ba7d19_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/41e4df0e5bd349fe3f58becfc2ba7d19_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 小A看了看自己的积分，太少了。不过没关系，老公也是这个的金卡会员，他经常出差，积分肯定多。于是小A给加班中的老公打电话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“老公，你金卡会员卡的密码是多少？我想换积分。”&lt;br&gt;“积分换的都是什么烂东西啊，有钱买好的不就行了吗？老是换那些没用的。”&lt;br&gt;“可是老公，我看到你点烟器电源坏了啊！这个正好有换的，何必花钱买呢？&lt;br&gt;“……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;架不住小A死乞白赖，密码到手了。小A心满意足的换了。然后，小A习惯的去查看了一下积分兑换记录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;怎么2013年10月有一天开房记录？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“亲爱的，怎么回事？”&lt;br&gt;“哦，我不记得了，可能是客户那天做测试，开了一个钟点房抓Log吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;小A很了解IT老公的工作性质，的确需要经常测数据，不过，老公好像没有上海的客户？&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了怕错杀回头浪子，小A搜索了网络上传说泄露了的酒店开房数据，输入老公身份证号码，看到了这个。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b64fdab3ac5b18f48c3048d7c6727053_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b64fdab3ac5b18f48c3048d7c6727053_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关键数据都被抹掉了，大家注意2011-10-22 18:16:01就行，这个是开房时间。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;咦？是不是公司又要抓LOG？好巧，两次都是周六加班的时候，平时不用出去评测的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;小A求助了一个刑警同学（&lt;b&gt;&lt;i&gt;预警，此处属于非法行为，没有刑警朋友请不要模仿。我不会告诉你们万能的某宝也能花钱买到数据&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;我想查这五年我老公开房记录&quot;&lt;br&gt;‘我给你这十年的。“刑警就是刑警，出手大方。&lt;br&gt;&quot;我不要那么多，我只要结婚后的数据就行。结婚前的事我不想追究。&quot;&lt;br&gt;“没事，反正系统调数据。一会我发给你慢慢看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有熟人就是好办事！小A心满意足的想。&lt;b&gt;咦，他为什么说慢慢看？&lt;/b&gt;哦，对，他调了十年的，以前恋爱的时候经常和老公出去开房，数据估计得有上十条。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，小A拿到了以下记录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（开房记录删除，本来有五页纸的……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，是得慢慢看。反正这五页纸，小A看了整整一天。&lt;b&gt;哦，请忽视上面的水性笔圆珠笔自己，那个不是刑警同学友情赠送的，是小A自己总结归纳的。由此我们能看出，小A的归纳能力还不错。基本都是周六加班时候开房，偶尔穿插节日。开房次数总结在首页，减去的次数是和小A开房的。地址全部在某个集中的片区里。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于后续故事，就不在这个回答里面了，我就展开不偏题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结论：还是老祖宗说得对，狗改不了吃屎。至于浪子改不改的了，请自行体会。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是拉票时间，我来知乎挺久了，赞数一直很少，请各位满意的话给一个赞呗！O(∩_∩)O~&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样你还不给赞？(⊙_⊙)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;彩蛋！&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;Surprise！&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;小A就是我~~&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;What？你早猜到了？→_→&lt;br&gt;&lt;br&gt;那也可以点赞了吧，看在我自曝家丑的份上~(*^__^*)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25287612/answer/30432351
</link>
<author>
瘾小明
</author>
<title>
太懂事的姑娘是不是大多没有好下场？
</title>
<description>
&lt;p&gt;你看到的现象是，女人特别会作，特别会撒娇，男人就鞍前马后地围着转，给她花钱，每天花各种小心思逗她开心，你特别羡慕嫉妒恨，再回头看看自己那不成(cun)器(zai)的男友，但是你要知道，&lt;b&gt;这种作也是有代价的。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;且听我详细道来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“作”代表的是以自我为中心，而“懂事”代表以男人为中心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;公认的是，一个“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;好人”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;往往是情场的炮灰。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如说男人想你了，一个电话打给你，你就屁颠屁颠打车过去，时间长了他根本不会尊重你，无视你自己的计划和时间，让你随叫随到，做不到还怪你。这是最浅显的例子，知乎上的读者应该都明白这一点的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我们建议女人要bitch一点，或者说要作一点。这种建议有很多，有的书里会整本整本地写这些东西，随便举几个例子：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不要类的&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要让男人一眼就看穿你，要给他们摸不透的感觉，绝对不能让他们一句话就把你描述完了。你要捉摸不定，不能随叫随到，要让他提前预约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你不要汇报你都干了什么，如果他问，你可以简单说说，不要事无巨细说起来没完。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要问男人：你怎么不给我打电话？或者：你干啥去了？更不要挨个朋友打电话找他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不要借他钱，不要帮他走出ex给他的阴影，让他自己完成这些。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;索要类的&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学会用撒娇索要宠爱，让他帮你开瓶盖，帮你搬东西，帮你出主意，帮你解决问题，要向他撒娇，“好不好嘛”，“你最好了”，“人家想要这个嘛”。帮忙了再和他说：“真好”，“有你真幸福”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引导他哄你“你有没有想我呀”，“那你快带我吃好吃的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让他摸不透你的情绪变化，嗔怒，难过，极端武器——哭。都是为了让他哄你。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;但是这个作是必须有限度的。&lt;/b&gt;就像开头所说，你看到越作越得宠，但是你所不知道的是，男人在不断满足女人的【作】的时候，是很累的。偶尔作一下，耗费他点心思，让他来讨好你，讨好你之后你再给他一点奖励，那种感觉你和他都喜欢。你喜欢的是他来讨好你来哄你，他喜欢的是他哄你开心得到了充分的肯定。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;注意，上面那段话有两个要点：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;要点一：偶尔。&lt;/b&gt;你不能天天作，时时刻刻撒娇，自己什么都不干。“老公，你去做饭呗，人家想吃你做的好吃的。”“老公，你去洗碗呗，人家吃得好撑嘛，都怪你做得太好吃了。”“老公，你帮我xxxxxx”“老公，你能不能xxxxxxx”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些句子随便拎出来一句都是很好用的，男人听着舒心，但是你不能把撒娇当万能了，不要以为自己嘴上撒个娇就可以，就什么都不用做，然后再夸夸老公，你天天这么干，就好像公司里面只会跟领导溜须拍马什么实际的活都不干的员工，没人喜欢你，领导用不了多久就会知道你的真实水平。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;要点二：事后充分肯定。&lt;/b&gt;这是保证男人下一次还愿意讨好你哄你的&lt;b&gt;根本&lt;/b&gt;。他帮你解决了问题，一定要说“你太厉害了！”甚至光说还不够，你可以给他捶10分钟背，或帮他做一桌好菜，或穿上他喜欢的制服，从小奖励到大奖励都可以。但是大多数女人的问题是，男人第一次满足她们，她们夸一夸，第二次满足，又夸，第三次，….，第n次满足的时候，她们已经把这个视为理所当然的了。男人偶尔一不做，反而开始作：你变了，你是不是爱我了，以前你可不是这样。再严重一点的，为了证明“老娘还是有魅力的，老娘还是有人要的”公然去找别的男的暧昧，不故意气自己的男友，呵呵，我可以负责任地告诉你：you try you die.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你也许会觉得：我没die啊，我反而发现他开始紧张我了呢！那种感觉好好！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是，这种事情，男人一边紧张你，一边更好表现，心里一边觉得累。偶尔几次倒不会感觉到累，次数一多，疲惫感就累积起来了，疲惫感一起来，就开始怀疑：“我这到底是图个啥？”“还不如自己过呢。”“现在就这样，以后结婚怎么办？几十年一直这样我可吃不消。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间一长，他对你累了，你就会发现，你一作死，他看上去似乎真的对你好了一点，但是很快，就恢复了不在乎你的状态。你不断作死，他变得越来越麻木，你发现日子过不下去了，开始用分手来作大死，他又开始紧张，开始挽回，但是反弹回不在乎你的状态的速度越来越快，最后哪次你作死没作好，他就成全了你，不再挽回了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以说，小作怡情，大作伤身。你偶尔小作一下，并且见好就收，确实能够给感情助兴，但是&lt;b&gt;你看到的那些大作的女的受到大疼爱的，那都不是稳定状态，都是不可持续发展的，她们一边大作，她们的男友一边在心里对未来的信心不断减少。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你也许会说：可是我看到确实有的女生一直作，男友就一直哄，最后也顺利结婚了呀！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;男人和男人不一样。有的男人边界不强，人是烂好人，自身不受女人欢迎，害怕失去你等等，总之就是他确实忍着积累起来的疲惫忍了好久，甚至忍到了婚后，甚至婚后又忍了好多年。但是，有一天，&lt;b&gt;当他发现在一起的疲惫已经大于失去你的恐惧的时候，他报复你的时候就到了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;婚后的男人怎么报复？当然是出轨了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而缓解这种情况靠的就是懂事。你懂事，你就可以减少男人的疲惫感。这道理是男女相通的。一个体贴的男人会让你觉得放松和舒心，同样，你的懂事，你的“好人”，也会让他感到放松和舒心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;懂事表现在，你知道男人忙起来是真忙，你会给他足够的时间和空间。你不会天天追查他去哪里，不会时时刻刻打电话监督他，不会因为他不及时回你而生气，不会莫名其妙地期待他记住那些奇怪的纪念日，不会要他给你买他经济上负担起来有些吃力的东西，这种还有很多，&lt;b&gt;最最重要的是，你不会把他每时每记得的行为和表现都和他爱不爱你联系起来。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是同样，这种“好人”也是有限度的。你可以为他做饭，为他收拾房间，帮他洗衣服，陪他打游戏或者安静地让他打游戏。但是你每天就是这几件事，整天做饭洗衣服收拾屋子，简直就变成了他妈。他出门你再不过问，你就变得一点存在感都没有，连他都觉得你可有可无，于是他开始觉得你无聊，他在你身边也呆不下去。最糟糕的一点就是，往往这种当他妈的女人在这么做的时候，内心是不快乐的，她们是充满怨言的，她们觉得自己的青春被浪费在这种事情上，而男人一点感激都没有，同时她们的男人想的却是：你不想做你可以不做啊，谁逼你做了。但是往往她们自己逼自己做，或者她们一不做，男人一抱怨，她们就乖乖继续做家务去了。这就成了烂好人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果我们换一个视角，这两个概念会更加清楚：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“作”和“懂事”完全不冲突。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;作代表的是你敢不敢表达出自己的需求，设立自己的边界。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你有边界，你就不是一个烂好人，你就不会无条件地付出还充满怨言，你就不会整天粘着他查岗查电话。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你有边界，你就有了自己的生活，有自己的娱乐和乐趣，而你是分享这些乐趣给你男人的，不是有他在才有乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你有边界，你敢于向他表达出你的感受，你在失望的时候敢于告诉他，而不是闷在心里积累怨气。你也敢于直接告诉他怎么做才会让你开心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;懂事代表的是你能不能理解他的需求。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你懂事，你就明白他有梦想，并且愿意帮他实现梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你懂事，你会做让他开心的事情，比如偶尔给他做饭，或者床上给他点惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你懂事，你就明白他的笑点，理解他累的时候，能够和他精神上达到共振。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你想要的男人是一个&lt;b&gt;有种&lt;/b&gt;的&lt;b&gt;好&lt;/b&gt;男人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;同样，男人想要的女人，是一个有&lt;u&gt;自我边界&lt;/u&gt;的&lt;u&gt;好&lt;/u&gt;女人。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;-------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人问：为什么我懂事有边界，但我男友还是和我分了找了一个作逼呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因很复杂……有可能是外貌身材上的，比如他喜欢瘦子而你胖，他喜欢圆脸而你蛇精。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有可能你比他高，比他年纪大，他接受不了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有可能是性格上的，比如他受不了你工资比他高处处比他强，他想要被崇拜而你想要平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有可能是他就是个喜新厌旧的人，没定性，看你美腻的脸看腻了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有可能是他就是个傻逼。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25283551/answer/30431588
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有的计算机学生声称每天编写数小时的程序，他们究竟在编写什么？
</title>
<description>
刷算法书&lt;br&gt;刷POJ&lt;br&gt;刷HDOJ&lt;br&gt;刷LeetCode&lt;br&gt;刷ProjectEuler&lt;br&gt;&lt;br&gt;学Java&lt;br&gt;学LLVM&lt;br&gt;学Linux&lt;br&gt;学Python&lt;br&gt;学Haskell&lt;br&gt;学Clojure&lt;br&gt;学Erlang&lt;br&gt;学Linux内核&lt;br&gt;学服务器端编程&lt;br&gt;&lt;br&gt;写专利&lt;br&gt;写论文&lt;br&gt;写需求文档&lt;br&gt;写项目申请书&lt;br&gt;写日后自己能看得懂的注释&lt;br&gt;&lt;br&gt;读CPython源码&lt;br&gt;读Nginx源码&lt;br&gt;读glibc源码&lt;br&gt;读Redis源码&lt;br&gt;读大牛的Blog&lt;br&gt;读大牛的GitHub&lt;br&gt;读HackerNews&lt;br&gt;读Reddit&lt;br&gt;读Solidot&lt;br&gt;&lt;br&gt;配Ubuntu Server&lt;br&gt;配OpenStack&lt;br&gt;配Git&lt;br&gt;配Vim&lt;br&gt;配Zsh&lt;br&gt;配KVM&lt;br&gt;配OpenVZ&lt;br&gt;配Docker&lt;br&gt;配Vagrant&lt;br&gt;配OpenVSwitch&lt;br&gt;&lt;br&gt;写纯C，掉到pthread和mutex的坑里&lt;br&gt;为了提高性能，试图写lock-free的版本&lt;br&gt;写不出来&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;写Python调用C模块，掉到ctypes的坑里&lt;br&gt;刚从ctypes的坑里爬出来，又掉进pickle的坑里&lt;br&gt;pickle的坑直接hack进去效果拔群，最后被GIL坑死&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;写Java&lt;br&gt;老板丢给你一包class文件&lt;br&gt;告诉你已经没有源码了&lt;br&gt;让你修个历史遗留bug&lt;br&gt;只好反编译回去看&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;写Java&lt;br&gt;部署的时候碰到了OpenJDK的bug&lt;br&gt;调试一整天&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;写Haskell&lt;br&gt;自己智商不够&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;写Clojure&lt;br&gt;启动/运行慢成狗&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了实现某个功能开始自己造轮子&lt;br&gt;轮子造到一半觉得要写的完美是几乎不可能的事情&lt;br&gt;开始搜可以实现该功能的开源库&lt;br&gt;开始读充满了//TODO的开源库“文档”&lt;br&gt;文档读不懂or压根没文档&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然没有文档，起码有代码诶&lt;br&gt;SourceInsight/Eclipse/Ctags+Cscope出场，直接读代码&lt;br&gt;宏满天飞&lt;br&gt;模板满天飞&lt;br&gt;void ***满天飞&lt;br&gt;结构体指针数组满天飞&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;开始安装开源库&lt;br&gt;缺某种奇怪的工具链&lt;br&gt;装！装！装！&lt;br&gt;依赖关系不满足&lt;br&gt;装！装！装！&lt;br&gt;最后遇上了dependency hell&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;千辛万苦装上了库，开始动手写&lt;br&gt;怎么功能跟文档里说的不一样啊&lt;br&gt;怎么还有种种奇怪的限制&lt;br&gt;怎么性能还这么烂&lt;br&gt;怎么之前的单元测试也跪了&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;好不容易写出来了&lt;br&gt;老板说：这尼玛是啥，这么丑&lt;br&gt;改！改！改！&lt;br&gt;老板又说：哎呀需求改了啊，三天能搞定不？&lt;br&gt;改！改！改！&lt;br&gt;当年写的时候糙快猛啊&lt;br&gt;当年写的时候没留好接口/做好模块化啊&lt;br&gt;当年写的时候没注意设计模式啊&lt;br&gt;忘了当年怎么写的了啊&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于有点时间做自己的东西啦&lt;br&gt;做点什么好呢&lt;br&gt;做个简单的源代码静态分析+代码结构可视化工具吧&lt;br&gt;嘿嘿嘿&lt;br&gt;动态语言写起来爽读起来恶心写起源码分析工具来就是天坑啊&lt;br&gt;看书&lt;br&gt;看《Language Implementation Patterns》&lt;br&gt;看《Modern Compiler Implementation》&lt;br&gt;看《Types and Programming Languages》&lt;br&gt;看看看不完了&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;靠&lt;br&gt;不写了&lt;br&gt;刷知乎去&lt;br&gt;哎呀轮子哥的答案看不懂啊&lt;br&gt;哎呀RednaxelaFX菊苣答案里的名词一个都没听说过啊&lt;br&gt;哎呀十几岁的高中生搞安全秒我几条街啊&lt;br&gt;卒&lt;br&gt;&lt;br&gt;吾生也有涯，而知也无涯&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，一天8个小时，怎么够啊
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24450898/answer/30424531
</link>
<author>
穆纛雠
</author>
<title>
如何评价猫力 molly 的成名？
</title>
<description>
这个问题特别值得好好探讨一下。&lt;strong&gt;以下思考不考虑其关于版权侵犯的问题，其与本题无关请放心阅读。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;先说我的看法：我喜欢的是她的照片，但我讨厌的是她公众形象的姿态，这种姿态无疑是等同于郭敬明一般甚至更深的对热血年轻人初出社会时的误导。没错我说的就是钱。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很喜欢她的照片，这是真的。我没觉得她长得极品美，只是「还算漂亮」，只是觉得比较上相。什么叫我所谓的「上相」？长相有特点，照出来会记住不讨厌，与其他东西一起照不会被埋没，这就是我所谓的「上相」。所以，下面这幅图也是我所谓的「上相」。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ca9a6d2b8f67082d458fecff469664aa_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; data-rawwidth=&quot;393&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;393&quot;&gt;&lt;br&gt;好吧。不开玩笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她的照片广大看客的接受与喜爱程度还是蛮高的，在知乎的某个超高赞的答案当中也已经体现。开始批判了。看一下她微博置顶。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/21325a3cdea713b0121959dfa1697d2b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; data-rawwidth=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;575&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/21325a3cdea713b0121959dfa1697d2b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看到了吗？她第一句说自己在穷游。亲你也可以的，你要努力！你不是天才你也能变成地才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;点进去帖子链接目录最下方的airbnb式的加州梦——390页&lt;br&gt;(连接：&lt;a href=&quot;http://bbs.qyer.com/viewthread.php?tid=741708&amp;amp;rpid=9619943&amp;amp;ordertype=0&amp;amp;page=390&amp;amp;poi=&amp;amp;city&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bbs.qyer.com/viewthread&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;.php?tid=741708&amp;amp;rpid=9619943&amp;amp;ordertype=0&amp;amp;page=390&amp;amp;poi=&amp;amp;city&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;=)，这是她加州梦的住宿攻略，来让她本人击垮所谓的「穷游」。她在里面介绍了自己在这次旅行中住过的四个房间，依次点开让你看看其价格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Room1 吉普赛女王 (792元一晚)&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.airbnb.com/rooms/2524910/?af=3330218&amp;amp;c=Molly2014_Views_Blogger_Qyer&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;位于托潘加的ROMANTIC GYPSY HIDEAWAY&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/499408823b1b800b6618943a2aacf620_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;556&quot; data-rawwidth=&quot;1307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1307&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/499408823b1b800b6618943a2aacf620_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Room2 游牧的观星人 (1171一晚)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1c9d16067caea13c83f0d4368e3a4038_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;565&quot; data-rawwidth=&quot;1309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1309&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1c9d16067caea13c83f0d4368e3a4038_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Room3 旧金山的戏梦巴黎 (1551一晚)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d7edba84f6f7cc3e2ae78c516306cba5_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;559&quot; data-rawwidth=&quot;1304&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1304&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d7edba84f6f7cc3e2ae78c516306cba5_r.jpg&quot;&gt;Room4 巧克力夫妇的童话世界 (所给链接已坏)&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以来算一下这次旅行住宿的平均价格吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就以这三间房的平均数算：(792+1171+1551) / 3= 1171.33元/每晚，Molly在博文中说这次旅行十几天，暂且定为15天，那么花费在旅店的钱就是17570元。况且第一个Room最便宜的吉普赛女王她只住了一晚，实际花费也绝对比这个多很多。1W9-2W是合理区间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看看她的设备(&lt;a href=&quot;http://bbs.qyer.com/viewthread.php?tid=741708&amp;amp;rpid=6726389&amp;amp;ordertype=0&amp;amp;page=10&amp;amp;poi=&amp;amp;city=#pid6726389&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;关于猫力和瘦肉的无国界壮游 猫力molly  第10页&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们原来想带更专业的视频拍摄设备的，但考虑到行程这么长，所以就尽量轻装上阵&lt;br&gt; （以下内容有考虑在路上拍视频的同学可以看）&lt;br&gt; 摄像机：&lt;strong&gt;索尼cx700dv&lt;/strong&gt;，机身很轻，成像质量能接受&lt;br&gt; 我加了一个三头的热靴头，放了一个水平（放在章鱼脚架上的时候很有用），一个机头灯（晚上可补面光和白天可补眼神光）&lt;br&gt; 电池后面贴了一个小蜜蜂接收器（专收molly的声音，遗憾的是接小蜜蜂的时候没有现场声）&lt;br&gt; 原来买了一个手持架，现在发现加上这些东西，机身没那么轻了，手持也稍微稳一点，就不带了。&lt;br&gt; 我又加了&lt;strong&gt;一个鱼眼镜头&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;一个3倍增距镜头&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 脚架：&lt;strong&gt;曼富图章鱼脚架&lt;/strong&gt;，小巧这个淘宝上买才三百多，有三种脚钉可以换——普遍用的圆角，很尖的钢钉，吸盘（章鱼脚架可以绑在任何地方，但是不可能装重型圆台，所以摇什么的就别想了。）一定要装一个球形云台，否则调水平调死你。&lt;br&gt;sd卡：&lt;strong&gt;3张16g，3张32g&lt;/strong&gt;。考虑到每天都要拍，所以不用本身dv的硬盘，用卡，方便拷。别忘了读卡器哦。&lt;br&gt; 我还有一个这款dv原装的潜水罩，所有按键都有，操作非常方便，水下能拍，下雨天更能拍。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;gopro&lt;/strong&gt;：这个很牛逼的，极限运动爱好者的最爱。&lt;br&gt; 正在等3出来，到时候在泰国买。附件我带了一个吸盘，一个胸带，一个头盔自拍器，一个摩托车架，一个脚架转接头。&lt;br&gt; 最头疼的是硬盘&lt;br&gt; 随身我要背着一块&lt;strong&gt;1t的莱斯硬盘&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;3块3t的3.5寸裸盘&lt;/strong&gt;，有两个读盘器。&lt;br&gt; 电脑拿家里&lt;strong&gt;27寸的imac&lt;/strong&gt;跟朋友换了台15寸的macbook pro，只能是火线接口&lt;br&gt; 每次硬盘满了就要先复制一份，快递回来，我上海的兄弟收到要再备一份，等他备好了我才能删除。估计一个月要寄一次。（素材是万万不能丢的！）&lt;br&gt; 所以还有一个&lt;strong&gt;牛逼的液压安全箱&lt;/strong&gt;，意大利那个牌子的忘了，要2300.&lt;br&gt;还有大力胶、擦镜布、以及备用的一堆辅助零件就不细列出来了。&lt;br&gt; 这次的这些设备基本上都是我朋友吴大哥免费赞助的，大好人，太感谢他啦！！！&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我不懂摄影，别的你也不用看，你只需要知道，想变成她这样&lt;strong&gt;你先从家里也拿台能够拿出来跟别人换Macbook pro的27寸imac出来！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;光以上这些东西，再加上来回飞机票再加上路上会买的东西吃的东西，我觉得我说5W是保守的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你再看看她是咋说的。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1.问：你是富二代么？怎么赚钱出发的？我是学生什么都不会可以赚钱么？&lt;br&gt;   答：钱是自己赚的，只要你肯花时间去努力，想知道跟多，请看第一第二页的回复。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;对于以上的对比，你或许会认为：她放X！现在说这个还有些果断。接着往下看之后，你会发现她写了太多的个人兼职经历：她干过淘宝，干过代购，兼职过模特，拍过广告，摆过地摊，写过色情小说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;由以上可以推断出的结论：假设她说的旅游经费都是自己赚的特别有能力，但她对公众最大的欺骗在于她将自己的旅游定义为「穷游」。因为这分明是一场有充足物质与心理准备的自助旅游，就算算不上豪华，也绝不是廉价。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;看看百度百科的定义：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“穷游”就是&lt;strong&gt;廉价&lt;/strong&gt;自助旅游的意思。穷游的用户都用“驴友”自称，取自“旅友”的谐音。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;亲！谁看出来廉价了你跟我说说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是我对她尽量客观的叙述，接下来按着这个说我自己的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前对她的印象只存在于照片，今天却因为和摄影师的纠纷再次将其拉入公众视线。我对于侵权的事情还是很气愤的，但是我自知自己是局外人，双方各执一词我无权说什么，而此时胡乱站队也绝对是不冷静不理智的行为。但其中涉及到&lt;strong&gt;「穷游」&lt;/strong&gt;与&lt;strong&gt;「钱」&lt;/strong&gt;等字眼，让我不禁想到郭敬明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在指导的电影《小时代》但中传递出来郭敬明所说的正能量其实就是：&lt;strong&gt;钱是我挣的，我挣足了钱我想怎么奢侈就怎么奢侈，想怎么糜烂就怎么糜烂。我的能力能匹配我的欲望的时候，我就是对的。暂且将其视为拜金主义。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从上面的例子来看，Molly是物质条件富裕的，暂且不提其物质来源，这与她传递给各位的公众形象&lt;strong&gt;「穷游」&lt;/strong&gt;是背道而驰的。但与郭敬明不同，Molly传递的则是更加可怕的效应：&lt;strong&gt;姐穷姐努力，姐潇洒无敌，你们跟姐一样奋斗你们也一样。暂且将其视为为公众制造的乌托邦。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;前者是给你一个你确实可以企及但你知道其可能性接近于零的现实，你&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;可以说他是炫耀，可以说他是真恶。因为你们之间有你能看清的鸿沟；而后者则是给你一个你只要下定决心就能企及的状态，告诉你只要你是理想主义的信徒你终能到达等待你的风景。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;她在给你灌输了无数「穷游」的潜意识后告诉你一个让你着迷却离你很远的梦之后，自己却悠哉的物质堆出我们看来不切实际的环球之旅，拍好看的照片、住特色的旅店、见有趣的人、看未知等风景、说着别人梦里的话。看起来接地气、看起来这不是炫耀是分享，但这是伪善，是比真恶更可怕的。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说一下我的观点：&lt;strong&gt;我喜欢她的照片、也羡慕她的旅程，但我真正作呕的是自己有钱却告诉别人没钱也能做得梦。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有太多胡乱的思索，等我想好再继续。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25286261/answer/30414833
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
兔子认人吗？
</title>
<description>
-----------多图预警-------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;养过好几窝兔子。&lt;br&gt;我不太确定兔子是不是认人，下面的经历可以帮助你们判断。&lt;br&gt;1，带兔子去草地玩。兔子和狗狗不一样，不会一放下，它就迫不及待地跑开撒欢。它先会警惕的观察四周，然后跑开一段路，再跑回来。换个方向又跑开一段，又跑开。随着安全感增强，跑开的距离越来越远。一旦意识到危险，会沿着预先勘察的线路迅速撤离，回到你的身边。也就是说，你刚把它放下的地方是它认为最安全的地方。对主人来说，仿佛是它会认人。其实更象它把你当做最安全的庇护所。&lt;br&gt;2，兔子撤离的线路不是一条直线，而是一个个它认为安全的点。以点连线。危险来临时，它是从这些预先勘察的安全点逐步撤离，最后回到主人身边。&lt;br&gt;3，过于紧急的情况下，兔子来不及向安全点撤离，会惊慌失措一路狂奔。最可怜的时候就是这时候。要看前面的路，要看后面的追兵，还要寻找旁边是否有避难所。守株待兔就是在这时候发生的。注意力在后面，结果没看清前面的树桩。没一只撞死的兔子是笨蛋。换你，你也会树上撞死。&lt;br&gt;4，兔子是会追随主人的，但不是步步紧随。你到客厅，过一会也会发现兔子到客厅了。你在厨房，炒菜炒到一半，会突然发现它就在你脚下。你拉泡屎，一泡尿的功夫，它也来卫生间了。你去卧室睡个午觉，醒来会发现它也睡在床边。总之，你移动了位置，一会儿就会冷不丁发现它就在你脚下。因为总是悄悄地来，不带来一片云彩，一不小心，就会踩到它。&lt;br&gt;5，兔子比你醒的早。每天一大早就会来扯你被子，要你陪它玩。多早呢，一般是5,6点左右，就开始直立在床边用兔爪扒你，直到把你扒醒为止。一气之下睡觉就关卧室门。然后每天早上同样的时间，它就在门外刨你的门。直到把你刨醒放它进来为止。&lt;br&gt;6，只有狗狗才会守在门口等你。兔子从来都是躲在阴暗的角落。每次开门，确认是主人才会突然跑出来欢迎你。没有狗狗那么热烈，但你能感觉到，它一直躲在某个它认为安全的地方等你回来。&lt;br&gt;7，曾经一只受伤的兔子，伤口感染到病入膏肓。一天下班后发现它没躲在角落，而是躺在客厅的中央。回来后发现它奄奄一息。还没给它换完药，就在我腿上死去。我感觉到它是努力支撑着等主人回家，看我最后一眼。&lt;br&gt;以此纪念那些曾给我带来无数欢乐的白色精灵们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------找到一些它们的片片了。多图预警---------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/23037d6987daae05f6c502ef844bd8c8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/23037d6987daae05f6c502ef844bd8c8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3ffcf9afe2a405bfdd81936b8b56aa45_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;363&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3ffcf9afe2a405bfdd81936b8b56aa45_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/04038e45aa81b523eb0869c87d11e8b0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;359&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/04038e45aa81b523eb0869c87d11e8b0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9b809502f1863055e500237be5ffd2ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;323&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9b809502f1863055e500237be5ffd2ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b4ec6cd900dea5e6d1e5b87b1163bb23_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b4ec6cd900dea5e6d1e5b87b1163bb23_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fef48e4bc8648be41118f59bf7ce8355_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;298&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fef48e4bc8648be41118f59bf7ce8355_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b35a2e450ad382a36b01e2b307429c6d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b35a2e450ad382a36b01e2b307429c6d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/35cffe43020b7869f0a8cb8ddd66a837_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/35cffe43020b7869f0a8cb8ddd66a837_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c405d65ebda5dad70a5fdb28797110c3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c405d65ebda5dad70a5fdb28797110c3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8484c8fd6a4e2380db401e4cabe5624b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;317&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8484c8fd6a4e2380db401e4cabe5624b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c7f16f30b917b37e3960ec1e7f1a5cc8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;305&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c7f16f30b917b37e3960ec1e7f1a5cc8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3b3262d2fbc4dbac4608c9b81d082d14_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/3b3262d2fbc4dbac4608c9b81d082d14_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4a33133c4ba964f94fa29a70c12b08f3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4a33133c4ba964f94fa29a70c12b08f3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/549806b0da11172dcdec27ab00ff249a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/549806b0da11172dcdec27ab00ff249a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/119e76faaa08b183d3f86939595969e5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/119e76faaa08b183d3f86939595969e5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/012099cd16c5605f645885bf6d2d5613_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;294&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/012099cd16c5605f645885bf6d2d5613_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6012eb41dd7d26ee2c406cd5e48c8d2a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6012eb41dd7d26ee2c406cd5e48c8d2a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1ce788debbca4a2010d499882d6298c6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;324&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1ce788debbca4a2010d499882d6298c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ba464f92306c7d44d83b29eb3a560714_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;368&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ba464f92306c7d44d83b29eb3a560714_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bb2d1c7e3956dfb889e58783e1bf19ad_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bb2d1c7e3956dfb889e58783e1bf19ad_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/19bf5f88fd7f4cbc6f6045b117e2cf91_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/19bf5f88fd7f4cbc6f6045b117e2cf91_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ad18dd0ffda5d2ec883df7ff589abd7f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;555&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;555&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ad18dd0ffda5d2ec883df7ff589abd7f_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20573602/answer/26223477
</link>
<author>
李鹏程
</author>
<title>
如果有时光机可以回到十八岁，那么你想对那个时候的自己说些什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;你们说的那个人就是我。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我刚刚落地就会笑，一岁能跑能跳，两岁会用英文说操。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;三岁能用繁体字写我妈的姓——趙，四岁认识美国钞票，五岁时感慨女性的身体真奇妙。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;六岁吹气球和避孕套，七岁偶像李清照，八岁摁着妹妹说，嘘，你别叫。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我的童年是在天才、神童、簇拥、溺爱以及好色中度过的。在我十三岁那年，我的才情逼近了一个峰值，那天在街边溜达，一时憋不住露鸟撒尿，突感才华有如滔滔泉水止不住涌出，诗兴大发，随手提棍蘸尿即赋：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;鸟、鸟、鸟，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曲茎向天歌；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龟毛浮二卵，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红头喷黄波。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至此，我的人生到达了前所未有的巅峰，接着在之后的二十年里，以平滑的曲线匀速下降。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你们看到这篇文章的时候，还差73天，我就年满三十四周岁了。我是工作在一座二线城市郊区某自来水公司三楼的国企员工，没有事业编，娶了一个一米五八一百三十斤重的老婆，住在五环六十二平的房子里，贷款透支掉我余下二十年的生活，穷到至今不敢内射生儿子。我每天的工作状态是在办公室喝茶水，蹲厕所看报纸，去走廊抽根烟，跟同事讨论四楼刘倩今天喷什么味儿的香水、穿多黑的丝袜，研究午饭里有几个肉菜，看领导来没来，再看一眼领导来没来。我每天的业余生活是中单，打野，推塔，跪，跪，跪，跪，再跪我就不玩了。我的啤酒肚已经不允许我站直了看到脚面，胸部像女孩的青春发育期，使劲一哆嗦能甩出弧形，三十刚刚出头，眼袋就黑得像眼眉长反了位置，满脸的鱼尾纹已经能够夹死蚊子，让我在夏夜可以安心开窗户睡觉打呼。我想，我的人生已无可能，我再也写不出经天纬地的诗，再也作不了鬼斧神工的词，再也不能出口成章用文言文逗小妹妹，再也没有为我写情书等我到晚自习下课亲手递给我的女孩，再也不能把她倚在江岸的柳树下，任风扬起她的发梢，看着她紧张的神情，对她说我最爱的人是安室奈美惠，不是你。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;看来，纵使我天纵奇才，也敌不过这一身懒肉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事情的转机出现在三个月前，那日心情不好，连跪五把，早早关了电脑上床拿着手机看屌丝男士3，幻想柳岩能坐在我的大腿上，上下坐，左右坐，来回坐，坐到我不想让她坐了为止。我的老婆在我身旁早已鼾声大起，我踹了她一脚，她岿然不动，我下床抽烟。窗外景色弥蒙，屋内青烟缭绕，我仿佛看到我指间的烟草，丝丝升腾，幻化成柳岩的模样，环绕在我身前，30秒后，我定睛，我操！真的是柳岩！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;青烟开口说话了：我是被封印在你手上这棵香烟中的女神，谢谢你把我吸了出来，为了报答你，我可以带你回到15年前，给你十分钟，见见那时的自己。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我紧张得不行，她说的话我一句也没有听清，我以为我是在做梦，直到烟屁股烧到了我的指缝，我嗷一声把烟扔在了地上，我才确信这是真的，老婆在身后有节奏地打呼，女神目不转睛盯着我，我颤颤巍巍说，你是……我……你……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;女神说，叫我柳姑娘。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说，柳姑娘，你……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;柳姑娘又重复了一遍她的能力，我在心中反复盘算着，我要见到过去的自己了，那么我需要……上期大乐透的中奖号码是多少来着？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;柳姑娘打断我的思考，但是，有一个代价。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我问，什么代价？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;代价是，你老婆再肥20斤。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我老婆戴着睡帽，吹着鼻涕泡，蜷缩在被窝里颤抖了一下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我毫不犹豫完成了这笔交易。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;柳姑娘突然幻化为一团烟雾，环绕在我的全身，我还没来得及换下我这身睡衣，再看清东西时，已经被切换到另一个场景中了。阳光明媚，鸟鸣清脆，枝叶葱郁，方兴未艾，正是人间四月天。空气是如此新鲜，全市的楼房普遍都矮了一截，我怔怔站在一扇敞开着的窗外，听窗内收音机里传来靡靡之音，北约正在空中轰炸南联盟，全民刚刚从抗洪的情绪中走出来，法国夺得了世界杯，罗纳尔多横空出世，乔丹退役，艾弗森和科比对飚了一个赛季，里昂那多顶着夕阳在泰坦尼克的船头架着凯特温斯莱特，小燕子是全民偶像。我瞬间明白，这是15年前，世纪末的1999年。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;柳姑娘悄悄在我身后说，你只有十分钟，说完瞬间消失。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我紧张得喉头发干，攥紧了拳头，手心全部是汗，环视屋内，这场景既陌生又熟悉，勾起了我无数的回忆。灰白色的墙壁，挂满了安室奈美惠和HOT，正对面胶合板打造的红木色书柜，一共四层，第一层整齐地摆放着《七龙珠》和《阿拉蕾》，我的《七龙珠》第二十三卷不见了，那是被李天昊借去没还，我记着他一辈子。第二层摆放着我的小风车杯作文比赛二等奖的证书，旁边是一张校三好学生奖状，再旁边是一座区运动会5000米第一名的奖杯以及一个13厘米高的贝吉塔玩偶，我的这些荣誉，全部在我大二那年搬家时被我爹弄丢，再过两年，连关于这些的记忆也丢了，我已经全然不记得我初中时还跑过5000米，那时候用长跑泡妞是何等威风，5公里内，任何姑娘我都追的上。再下一层书柜，整整齐齐摆放着我从来没看过的名著，它们上面的灰已经让我无法分辨书名。最下面那层，有一只瘪了的足球，一双盘旋着苍蝇的烂球鞋以及三只颜色不一的袜子。书柜前方是我的床，铁床，被子方方正正叠在上面，床头有一个鲜红色的闹钟，那是我初二时我妈花两元钱给我买的生日礼物，我用了五年。窗子的正下面，是一张一米多宽的书桌，上面摆着金属质感的台灯，脏兮兮的绿色笔袋，几只油笔露出头来，还有一张写满了公式的演算纸以及满满的练习册和考卷。而我，15年前的我，正低头俯在桌前，心无旁骛，备战三个月之后的高考。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;若他抬起头，定会看到我，我该怎样同他打久别重逢后的第一个招呼？我的耳边响起了一个声音：你还有八分钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我鼓起勇气，向前探出了脑袋，话到嘴边时，突然，他猛然抬起了脸，表情荡漾，如沐春风，一瞬间我们四目相对，他啊呀一声，吓得差点从椅子上滚落。我清晰地记得，那是我十八岁时的声音，有没被烟酒腐蚀过的声带，清脆婉转。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这是一张我十五年前瘦弱的脸，没有皱纹，只有青春痘和雀斑的脸，美得我几乎不敢相识。我探头进窗，他后退一步，满脸惊诧，问道，你是……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他已经完全不认得十五年后的自己了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;啪啦！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他的书掉在了地上，我斜眼望到了书的一角，一个大大的……女人屁股？我又向前探了一点仔细一看，果然是我高中最爱看的花花公子，《playboy》。他急忙用脚把书踢到床下，侧身的时候，我看到他藏在身后的右手正顺着手指向下滴落粘稠的乳白色液体。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有六分钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;如果他猜到十五年后的自己是我这个逼样，我相信他一定不会再干此等蠢事。你他妈还有三个月就高考了啊！你这蠢逼！我情绪激动，怒不可遏。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他把椅子转过去，系紧裤衩，偷偷抽了纸巾擦手，以为我看不见，再转过来时，后面背过去的手一个鲤鱼甩尾，把纸团精准地扔进了书桌后满满的纸篓，但纸篓太满，随即又被弹了出来，顺便又崩出来用过的几团，有一团还夹根毛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他又问我一遍，你是谁？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我想上去抽他一嘴巴子，但是我不能，今天的主题是怀旧，不是批斗。我该怎样激励他？让他为了不变成我而奋斗？我该说出怎样激动人心扣人心弦的话语？我思前想后，组织语言，要一鸣惊人，还要一语中的，更要显出我的先知本色，我意味深长，缓缓张嘴说道，亲爱的，你绝对想不到，我……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一个声音在脑海里打断我，你还有四分钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;操，时间不多了，柳姑娘不等人，我还是废话少说，不再逼逼没用的，直接上干货。我从睡衣兜里抽出一张彩票，快速念道，要想不变成我，记住这组号码，17，35，21……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他打断我道，哥，别闹了，我要学习了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你到底想怎样？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他静坐在椅子上，在一米的远处，瞪着一双无知的眼睛看着我，眼光清澈，似乎望不到底，光着脚丫子，大脚趾时不时向上撅动。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我被你的无邪打败了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在那一刻，我犹豫了，若我告诉他眼前的这位就是你二十年后的自己，他会不会感到失落，从而颓废，自暴自弃，只用十年，就变成了我现在这副逼样？若我不告诉他，我该怎样让他相信，我手中的彩票号码？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有两分钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;滚！别他妈烦我了！老子知道了！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他问我，你骂谁？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我一愣，啊？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他倏地站起来，怒火中烧，指着我鼻子吼道，你他妈骂谁！？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我给他跪了，我说，哥，消消气，没骂你。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他瞪我一眼道，一脸褶子还管我叫哥，操。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我忖思数秒，一口气说出，明年法国会赢得欧洲杯，大后年巴西会赢得世界杯，中国会进决赛圈，以场均进0个球丢3个球的成绩惨败，但你要相信，这是中国唯一一次能够进入到决赛圈，另外马刺会夺得今年的NBA总冠军，从明年开始，湖人会卫冕三届，你快去赌球吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他点点头，悠然道，我也希望湖人能赢。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我擦！完全偏离掉我的用意了啊！你还剩一分钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;见他一窍不开，我早已被气得肝肠寸断，我揪着他T恤胸前的湖人队标喊道，谢小雨她最后不会跟你的！十年后她嫁给了李天昊！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;啪！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他一巴掌呼在了我的脸上，瞬间我脸颊上有了湿湿的感觉，我意识到，他刚刚匆忙擦手，根本没擦干净，仔细一闻，还有腥腥的味道。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有30秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他说，你可以侮辱我，但不可以侮辱我的女朋友。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你大爷的，原来我年轻的时候这么有种。我好喜欢。我抽了张纸，擦干左脸。我不知道该怎样表达了，我的脑子里一片混乱，眼角噙着泪水，深情望着他，我说，我只希望，你不要变成我这幅样子……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他呆呆看着我，空气沉默，我感觉此刻我们的灵魂正彼此触碰。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有10秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;突然有如山洪爆发，他哈哈大笑起来，从椅子上笑到地上，眼泪都掉下来了，弓着腰捂着肚子指着我说，就你？！哈哈！就你？！你看你胖这逼样！跟气球吹得似的！信不信我拿根针捅你一下，你会瞬间漏气画着圈崩飞。哈哈哈哈！我能变成你？你他妈今早出门忘吃药了吧？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有5秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我尴尬地咽了口口水，额头上流下一颗汗滴。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有4秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;是我啊！不，是十五年后的你自己啊！你明不明白！？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有3秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;事到如今，我最后再跟你说点什么，我该说点什么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有2秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;尽管我不愿意，我真的不愿意，这样好怂的，但我也只能这样告诉他了，我说——&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你还有1秒钟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;做你自己。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;青雾环绕，视线模糊，景物转换，万籁俱寂。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我不明白那是一种什么感觉，我看到了一个触手可及、但又永远回不到的过去，就在指间，我想挽回，但却如水般逝去。我在想，若是我的十五年后，一个更老的我回来看到现在的我的时候，会是一种什么样的感觉？我是一种什么样的感觉？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我想，我一定不会负十五年后的自己吧。我告诉柳姑娘，我太傻了，我都忘了十五年前的自己是那样倔强，我什么都没能改变的了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;她说，没关系，带你回去，也不是为了改变他的人生。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那是为了改变什么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;是你的人生呀。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;时间恍惚，我已经坐在了自家客厅的沙发上，柳姑娘永远消失在了我的生活里，仿佛她从没来过。我的老婆“噗”一下，被撑开了一圈，她正在厨房踱步，嘴中嚼着薯片念念有词道，老公，你在发什么呆呀，快过来帮我炖肉啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;哦，来了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至此，在市三环人工湖到劳动公园的小径上，每日清晨6点30你会看到我奔跑的身影。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我现在明白了柳姑娘的话。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;她说，你的人生有两个最美好的起点，一个是我带你回去的十五年前，高考前夕，你那摞满练习册和卷子的书桌前。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那另一个呢？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另一个呀，就是你的现在咯。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25261633/answer/30416992
</link>
<author>
朱炫
</author>
<title>
深夜主人公在少林寺偷窥师兄练神功，后面怎么写你觉得最神展开？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢邀&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;呵呵。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半夜尿急起夜，寺里黑得像羊屎，两眼抓瞎，我听见院子里有人呼喝，手贱上了房檐，眯眼瞧去，模糊一个身影，看得出是我师兄，此人正在院里打拳，这时候是半夜三点，一个秃头，不睡觉，不尿尿，安安静静地打拳，画面很美。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;武林里的和尚都喜欢夜里打拳，因为白天念经，六根不染，但眼前这么多女施主，来来回回，露着双腿乳沟，肚脐脖颈，我们是很痛心的，凡尘呐，三界火宅呐，啧啧啧，深有体会，所以心里总是念叨着这些双腿乳沟，肚脐脖颈，就想为她们遮一遮，挡一挡，到了晚上，夜不能寐，我们是多么想钻进女施主的宅邸，普渡她们，告诉她们，下次不能这么穿，于是睡不着，浑身说不出的难受，劲儿大，怎么办，出来打拳。 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以我师兄大半夜打拳，我很理解，也没兴趣多看，正要翻身走，忽的头顶上云层倏尔散开，垂下一片月光，师兄身影清晰起来，我眼中这秃驴上蹿下跳罢了，重点是体态婀娜，不知道练得什么邪功，阴柔得紧，扭腰提臀，不多时，咬住僧袍一角，舔了舔嘴唇。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我当时就有一些局促，师兄在我眼里一直是个特别刚正不阿的男子，肌肉健美，佛学高深，按我的理解，师兄练金刚掌，太祖拳，罗汉腿，都是说得通的，但师兄现在这身形，不好说。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;像鸡。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我其实是不太想管的，有人说，你身为少林弟子，你师兄在这里练得跟痴女似的，你应该站出来，正一正门风，我得说，那就是你们不懂少林寺了，这里来当和尚的不一定都是冲着佛祖来的，幺蛾子多了，有躲债的，丧偶的，活不下去的，谁没点秘密，我们少林寺藏龙卧虎，这是口号宣传，我一直怀疑门房扫地僧头上有犄角，至于背后有没有尾巴，我还在研究。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师父常说，要宽容。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;年前三师弟没忍住，半夜睡觉摸上师父的床榻，连续三个晚上，师父都没说什么，师父是个特别宽容的人，后来三师弟就当了十八铜人，我听说他看见另外十七个铜人，就口干舌燥，另外十七个铜人看见他，也口干舌燥，我们夜里上厕所是避开后厢房走的，那里睡了十八个口干舌燥的秃驴，我们怕。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;话说这当口，师兄一个嫦娥拜月，竟是在月光下旋转起来，他这个姿势大开大合，僧袍成了裙摆，哗啦啦，跟水似的逐一褪去，露出双肩，眉目含羞，再褪，又褪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胸口现出一对双乳来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时我就觉得，世界观有一些松动。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄这双乳不是弥勒佛那种下垂的老年之乳，也不是观音大士那种平板的机场之乳，更不是一般汉子夹着胸毛的阳刚之乳，师兄这是个十足的女人乳房，奶大如球，倒还剔透，微微上翘，月光汇成一束，不多不少亮了乳头，像珍珠。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我摇摇头，出家人说，六根清净，戒骄戒躁戒烟戒酒戒色戒撸，其他五个我不敢说，戒色我肯定是能做到的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄抖了抖乳球，两眼一抬，糟糕，看见我了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“来，师弟，下来，我保证不干你。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说师兄，我刚才去茅房如厕，发现这天空格外美丽，看了好久，有妈妈的味道。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我抬着头，摸着瓦片从房檐上下来，落地后，脑袋仰着，不敢低头看师兄，我怕尴尬，我师兄，玉树临风，大力神通，如今挺着两颗奶球，我不知道我们以后还能不能做师兄弟，解释不清楚，就是一辈子的阴影，我兹当是没看见，对两个人都好。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“师弟，救我。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师弟，我不是故意要露奶的，我是没办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我仰着头，说师兄，什么奶，我完全没看见，我也不懂，我随便说啊，如果有人涨奶，我去给你把三师弟喊来，他们有十八个人，总有办法的，当然我只是随便说说，我的注意力都在浩淼的星空上，哇，好璀璨。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄说，你他妈能不能看我一眼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说师兄，夜色美丽，不合适。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄毕竟是练过的，一个虎步上前，掀起一阵狂风，一手挽住我的脖颈，胸口贴了过来，我哪能中招，双掌平推，打在他的，呃，胸口，后退丈远，此时抬头，师兄已经褪去僧袍，只剩一条内裤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“师兄，出家人何苦为难出家人。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“师弟，有所不知，我练了咱们藏经阁的一门秘经。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;藏经阁十八层高，内有浮屠妙塔，佛学典籍只有一层，据说剩余十七层，都是历代的禁书神功秘宝，师兄说他趁师父不备，偷了其中一册，唤作春风化雨。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄叹口气，说他练了这春风化雨，全身阴阳失调，胡须胸毛一概脱落，没有春风化雨，反而春风化奶，他后悔不已，每夜至此，都是在散功，散去这一身邪气，可仍不得成，思来想去，唯有找一位至阳之人，两人调和，才能得救，这事他本不想说，今日相逢也是缘分。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说，师兄，首先，这不是缘分，我只是你人生中的过客，是微不足道的一粒微尘，请让我随风飘走，其次，我有没有跟你说过，我是个娘炮，很娘很娘很娘那种，我的阳气残存的已经不多，只有指甲盖那么大，我觉得，你可以问问其他的师弟，他们每晚都遗精，都大汗淋漓，一定能救你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“等于说你不想帮我。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“留着吧，挺好看。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;5&lt;/p&gt;&lt;p&gt;师兄拉住我的手，放在他胸口，他虽然一脸正经，但是两腮酡红，我说你他妈红个什么劲，你这样我走了，说着就要脱手，可师兄一把攥住了我，紧紧的，紧紧的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄说最近感冒，故而酡红，你不用怕，我一点感觉，啊，也没有。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄还说，你两手放在我的双乳，不，我的胸肌上，匀速顺时针方向搓揉一个时辰，我这阴气能散去八成，胜败在此一举，请揉吧，师弟。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我这辈子的愿望之一就是和隔壁桂花庵的小尼姑私奔，我想过那些大雪红烛的夜晚，多次出现在梦中，我的双手轻触她的胸脯，像水，像镇上的白面馒头，撕开棉袄，冒着滚烫的气，窗外雪落无声。可我今天却像是身在噩梦之中，睁开眼，小尼姑长着师兄的脸。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;万万没想到到，我少林弟子，竟然有一天，会将双手粘上我师兄的胸脯，虽然手感很类似，但师兄的表情，那个曾经教我少林棍法的男人，眉头紧皱，咬着嘴唇，我不知道他是痛苦，还是…算了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“师兄，你严肃一点。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“师弟，你的手掌，有点粗糙。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“师兄我给你跪下还不成吗。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天微微亮的时候，师兄的两颗乳球才像是泄了气的皮球一般，软塌下来，好像两个空皮囊搭在胸口，我说师兄，已经揉完了，有些事情，我觉得就让他随风而过吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄穿好僧袍，一手拍在我肩膀，表情郑重，说师弟，练功要谨慎，师兄这个教训，咱们要牢记，你说今夜的事，还有谁看见没有？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我说师兄，刚才揉奶的时候我早已留心，四下里未闻一点异常，以你我二人的功力，这少林寺里能躲过我们耳目的人不多，你放心，今夜之事，你知、我知、奶知，再无旁人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;师兄点头，那就好，我们速速散了吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“哈哈哈，哈哈哈。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;却见师父从廊柱后闪身而出，扶须大笑，说你们今夜的所作所为，为师非常感动，为师要…&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;次日，我和师兄跟弟子们解释，师父晚上上厕所，不慎滑倒，跌死在院子里，脑壳一个大洞，是被石子所伤，我们第一个赶到现场，却已经晚了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;众弟子皆哭，那天阳光微露，只见师兄胸脯平坦，像一片希望的田野。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;呵呵。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25286656/answer/30378265
</link>
<author>
周昱
</author>
<title>
如何评价「苹果已经沦为一家乡镇企业」的言论？
</title>
<description>
&lt;p&gt;是的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;根据百度，总部位于&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/189982.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加利福尼亚州&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/946991.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;库比蒂诺&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再根据百度，根据2010年美国&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/46884.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人口普查&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，2010年时，&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/946991.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;库比蒂诺&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;有58,302人，20,181户，15,776个家庭，21,027个住房单位。平均每个家庭有3.28人。种族构成为：31.3%的&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/369777.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;白人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，63.3%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1077804.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;亚裔&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（28.1%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/48232.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;华人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，22.6%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/698259.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;印度人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，4.6%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/subview/253305/10975105.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;韩国人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，3.3%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/25126.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;日本人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，1.3%越南人，0.9%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/46781.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;菲律宾人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，0.4%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/6853.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;巴基斯坦&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;人，0.1%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/601915.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;泰国人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，0.1%孟加拉国人），0.6%非洲裔，0.2%&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/591543.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美洲原住民&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，0.1%太平洋岛屿居民，1.1%属于其它&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/160811.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;种族&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。3.3%同时来自两个或更多的种族。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;综上，&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/946991.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;库比蒂诺&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;在我国也就是个乡镇规模，苹果是乡镇企业无疑。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22810941/answer/28723968
</link>
<author>
Vincent
</author>
<title>
有催眠这回事吗？催眠大师都是真是假？
</title>
<description>
一、催眠本质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;催眠发展至今已历经上百年，从最早的“动物磁力说”开始，到后来的“麦斯迈术”的出现，催眠一直就是一种以“医学治疗方法”的身份出现在各种场合。直到催眠近来发展得更为成熟，才会出现“舞台催眠秀”。&lt;br&gt;但从一开始人们对催眠的发掘，用来麻醉，治疗臆症，解除阴影等等，包括在教堂里，神父用空气皮鞭在信徒身上抽出伤痕，催眠诞世以来的定位就是医疗毫无争议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、电影中的催眠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于电影内容，一定要正确看待。催眠术确实能让人出现很多让人难以相信的现象（眼皮控制，肢体控制，记忆抹除，痛觉丧失，正性幻觉，负性幻觉，冷热感知等等），但其过程和效果是会受电影效果需求大大夸张化的。&lt;br&gt;据一个例子：港台警察用催眠让罪犯交代犯罪事实。&lt;br&gt;这点如果发生在现实生活中，最烦是绝对不可能承认的。因为犯罪事实是罪犯心里的绝对秘密，罪犯的三观会保护这种绝不能说的秘密。当催眠师企图控制罪犯的潜意识时，罪犯的三观会严守所有罪犯的绝对秘密，催眠师问及后，罪犯则会无作为或者立刻醒过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、舞台催眠秀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数舞台催眠秀是真的，但并非如你所见，受术者（被催眠者）并非是在舞台上被催眠的，也有可能是在表演前接受了施术者的深度催眠，被植入了心锚（自行百度），在舞台上接受某一指令后自行进入深度催眠状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、人桥。&lt;br&gt;人桥十分不可思议，但这是真实存在的。当人进入催眠僵直（一种催眠状态）后，全身肌肉都会受控制，进入一种紧绷状态，呈现身体最大强度，一个身体健康的18岁少年可承受三个中等成年人重量（理论可更多），而完全感觉不到重量，不受任何伤害。&lt;br&gt;Ps.未经专业训练，助手不再身边万不可尝试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、说明补充。&lt;br&gt;催眠不是邪教，不是超能力，仅仅是现代心理学的一个分支，在中国心理学者心中认为冷门，并不被他们承认的催眠已引入发达国家用作小型麻醉，无痛分娩等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不引战。&lt;br&gt;爱交流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，严厉谴责那些拿着不知哪来的聊天记录来证明催眠是骗术的人。&lt;br&gt;不懂，就要找懂的人问，不要不懂装懂，更不要一群人一起不懂装懂。你说是吧？&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/6c7b8bc51ee719a215a23e5d99cfec75&quot; data-hash=&quot;6c7b8bc51ee719a215a23e5d99cfec75&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$6c7b8bc51ee719a215a23e5d99cfec75&quot;&gt;@沈寒诩&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23440087/answer/24685141
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
大街上打着补漏招牌的面包车人，他们的生活状态是怎样的？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会上的人穷困潦倒，你活到一定年纪，大体都能理解，其实原因只有一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这些人的生活中，有至少一个「漏洞」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;漏洞二字，不一定是不道德的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国当下社会有一个很糟糕的倾向，就是很多人会有这样的成见：&lt;br&gt;认为某些人生活困窘，怪不得别人，正所谓「可悲之人，必有可恨之处。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯嗯，这人定是太懒了。&lt;br&gt;嗯嗯，这人定是个好逸恶劳的家伙。&lt;br&gt;嗯嗯，这人说不定吃喝嫖赌，样样不落。&lt;br&gt;嗯嗯，这人说不定是个吸毒犯呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但说实话，其实很多时候，人的走下坡，不过就是「生活中出了漏洞」。&lt;br&gt;而那些「漏洞」，很多都太是简单常见，简单到你不愿去相信的「常事」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太多时候，跟「道德」二字，一点关系没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年春节，误信了戏院网站上没有更新的旧消息，我带著儿子坐计程车，穿越一整个城市，想去看一场根本不存在的电影。那计程车表跳了六、七十元钱，路程太远，一路上便和计程车司机聊起天来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司机说我是个好爸爸，能抽空陪儿子看电影，还跑这样远来，真是难得。&lt;br&gt;儿子接腔，「我和我爸，看了不下几千场电影了，从小。」&lt;br&gt;司机叹道，「真好命，我儿子和你一般大，父子俩一场电影也没看过。看不起呢。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我笑了。这什么时代了？团购一张票不过二十元钱，还有看不起电影的事来？我不信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「真的真的。」司机说，「一场电影也没看过，养儿子十几年，一场也没有。」&lt;br&gt;「为什么呢？」我好奇地问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司机说了，老父癱痪，卧床八年了。老婆在孩子三岁时，得了子宫癌。&lt;br&gt;（妈的，这什么狗屁理由，我心里笑道，不是下午档的烂韩剧吗？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;司机又说了，「你说，我开车一个月能挣几钱？就是免费请我，那电影我也不能看。」&lt;br&gt;我儿子好奇追问理由。&lt;br&gt;司机叹道：「小朋友，你说看电影，要时间不？看场电影来回三小时，我要少赚多少？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;好一番谈话，我认为比起一场电影，更有价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;司机笑道：「别以为我苦，老爸命保住了，老婆命保住了，少看几场电影，不碍啥事。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;大过年的，叫儿子上了一课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;br&gt;&lt;br&gt;回来说这个题目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会上有很多人，穷在「外表上」，你看见了，忍不住指指点点，想要评断一番。&lt;br&gt;我不明白的是，评断这些，有什么意义？&lt;br&gt;知乎上有没真住面包车里的人，能给你诚实回答的？就是真回答了，你又全信了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;更重要的是，在我眼中，世上所有的人，过的其实都是苦不堪言的日子。&lt;br&gt;即使你没有沦落到住面包车，你的日子，也好不到哪去，彼此只是程度不同罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你仔细想想就能明白，&lt;b&gt;每个人活在世上，都有至少一个，补不起来的漏洞&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们现在活得不错，不过是因为那个漏洞，不是太大。&lt;br&gt;但总有一天，相信我，总会有一个大到你承受不住的漏洞，总会找上你来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我继父五十出头就退休了，玩了快三十年，到了八十多，帕金森病袭身，再无法好转。&lt;br&gt;他整天锻练身体，念经，盼著该去医院看病了，我跟姐说，「难道爸不知道他好不了了吗？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;我姐说，「人总有盼头，难道你要跟他说，爸，没盼头了，数日子吧？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就是大漏洞了，从行动不便，到卧床不起，人生成了直线下滑的直线，直到黑暗的谷底。&lt;br&gt;我过世的老父再努力，那漏洞也补不起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，下次再看到住面包车里的，艰难求生的人，请为他们欣喜。&lt;br&gt;他们的困境，不过只是漏洞大了些，那至少不到山穷水尽呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，我若哪天也沦落到去住面包车的下场，你若来问我感想感受？&lt;br&gt;我大概会这样回答你：「别笑我呢，真的，我很感恩呢，还好我还有辆面包车。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22649423/answer/30389501
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
有哪些游戏中的瞬间触动了你？
</title>
<description>
我刚刚经历了游戏人生中最为热血的一刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终幻想14，不知道哪个服务器的那位叫做“风若海”的兄弟，我找不到你， 只有在这里写下你的故事。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a30ca3f95d40cc6f45a4ec9d4d66d7fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;943&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;943&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a30ca3f95d40cc6f45a4ec9d4d66d7fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我今天排跨服随机4人本（FF14的4人本构成是1T，1奶妈，2个DPS）。&lt;br&gt;我是T，一把没什么技术含量的斧斗士……你们可以脑补成这个样子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f1a744a2d5db52c9c6b15abaab6fa55a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;443&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;443&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f1a744a2d5db52c9c6b15abaab6fa55a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;打到倒数第二个BOSS的时候，是只很难打的雷龙。&lt;br&gt;然后队里有个脑残弓箭手，几乎一开始就被湖水电死了。&lt;br&gt;我心想怎么那么倒霉啊，缺个DPS要多打好久……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个时候，妈的队伍里面唯一的奶妈掉线了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当时我就……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ef1d69e74d8b240dc29ec22fc2e6c248_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;954&quot; data-rawheight=&quot;612&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;954&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ef1d69e74d8b240dc29ec22fc2e6c248_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;于是就剩下我和另外一位DPS面面相觑，嗯，他是个枪兵。&lt;br&gt;这两个菜刀职业面对一条龙……顿时就绝望了。&lt;br&gt;没有人加血的话，我可以扛住龙打我4下，枪兵估计不到2下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说我排个随机本容易嘛！就碰上这些破事！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/72ab8bb8e972bd3ae811f9ed5bdbcc3d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1125&quot; data-rawheight=&quot;658&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1125&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/72ab8bb8e972bd3ae811f9ed5bdbcc3d_r.jpg&quot;&gt;我就准备束手待毙了，龙冲过来，咬了我一口，两口。&lt;br&gt;就在这一秒，这只龙咬完第二口，仰起头来准备咬第三口的时候。&lt;br&gt;我发现枪兵给我加了一口血。&lt;br&gt;这口血的血量大概50，龙咬我一口大概200……&lt;br&gt;这特么是一种什么精神啊！你一个枪兵出门带什么治疗技能啊！根本不顶用的啊！&lt;br&gt;但是我顿时就燃了啊啊啊啊！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3ff65520aa65ed8df2f79e1b437ab1b9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;517&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;517&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3ff65520aa65ed8df2f79e1b437ab1b9_r.jpg&quot;&gt;我当时面对这一条龙，嗯，长的和这个差不多，大概有我10倍大。&lt;br&gt;我没有治疗队友，我除了等死什么都不能做。&lt;br&gt;但是我仅剩的队友没有等死。他给我加了一口血。&lt;br&gt;希绪弗斯也没有你这么悲壮啊哥们！&lt;br&gt;你知不知道我这辈子最喜欢的感觉就是明知道被碾碎也要微笑着冲上去啊！&lt;br&gt;你比老子还要理想主义啊真特么是败给你了啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一瞬间，我脑子里面像快速电影一样闪过一系列的画面，里面有柏林墙，有天安门广场，有V字仇杀队的面具，有一个穿红衣的小女孩……&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后下意识地，我喝了一瓶血，然后开吸血，开护盾，开输出。&lt;br&gt;如果这个世界就是这么操蛋，那么我也要挥着斧头死！&lt;br&gt;FUCK YOU ALL！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我发现我和那个枪兵一样的无聊……我出门也带了治疗技能……&lt;br&gt;我们上辈子都是那不得志的牧师么……&lt;br&gt;于是你就发现了搞笑的一幕，两个全副铠甲的物理职业，吟唱着，双手划着符咒，那把斧子还时不时喝瓶药水……&lt;br&gt;其实这个时间很短，大概30秒吧。没有治疗职业，面对BOSS我们最多也就撑这么久了。&lt;br&gt;这30秒，老子过的很痛快啊。&lt;br&gt;血变红，快没了。&lt;br&gt;再看兄弟一眼。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/74310317bfaa9161b28a48ef0ed84a72_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;526&quot; data-rawheight=&quot;305&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;526&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/74310317bfaa9161b28a48ef0ed84a72_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后，就在这个时候，妈的我写小说都不敢这么写，刚才掉线的那只奶妈上线了。&lt;br&gt;30秒，或许正好是重新进游戏的时间。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6950b7aa4f14730396b22c30eeb88b8e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1154&quot; data-rawheight=&quot;698&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1154&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6950b7aa4f14730396b22c30eeb88b8e_r.jpg&quot;&gt;从她上线，到她给我加上血，中间不超过3秒钟。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/39f634149413fba2e12ac31b2b0b5f8a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1488&quot; data-rawheight=&quot;853&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1488&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/39f634149413fba2e12ac31b2b0b5f8a_r.jpg&quot;&gt;其实后面就没什么好说的了，一路到底。&lt;br&gt;嗯，大概就是这个样子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/20738f0fe20bdca5b38ee5fc66cbe447_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1545&quot; data-rawheight=&quot;859&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1545&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/20738f0fe20bdca5b38ee5fc66cbe447_r.jpg&quot;&gt;我简直不知道怎么形容我的心情。&lt;br&gt;最后我被加上血的时候，血量大概在30左右。&lt;br&gt;也就是说。如果当时那个枪兵晚一秒给我加血。&lt;br&gt;如果我没有带治疗技能，或者枪兵没有带治疗技能。&lt;br&gt;如果我晚一秒喝血。如果我吸血、护盾、输出这几个技能少开任意一个，或者晕人的技能当时在CD。&lt;br&gt;如果奶妈回来晚两秒，或者她回来之后观察了两秒形势。或者奶妈不是个二转的吟游诗人职业。&lt;br&gt;如果上面这些傻逼兮兮的没意义的行为我们少做一样，那么再痛快也得团扑。&lt;br&gt;可是我们偏偏活下来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这让我有一种只手推倒柏林墙的感觉。&lt;br&gt;这一切，都是因为枪兵给我加了口血。&lt;br&gt;可能他从来没有想过放弃：队友倒了，继续打，奶妈掉了， 我给T加血。&lt;br&gt;也可能他只是下意识玩了一下，然后看到这只T玩的挺HIGH，就再玩会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在今天前，我从来没有在游戏里面找到过什么能够拿出来讲的人生道理。&lt;br&gt;因为游戏就是我的人生道理。&lt;br&gt;所以今天，可能游戏之神给了我个感恩大礼包吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e8060ca402d036469f3163e962c34ffb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;312&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;435&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e8060ca402d036469f3163e962c34ffb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;打完之后，我尝试搜索这个叫做“风若海”的枪兵，可惜找不到，他应该是另外个服务器的玩家。&lt;br&gt;或许就此天涯。&lt;br&gt;不过在我心中，他一直会留着一个酷到极点的形象：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b8a83357197dc1035834ecbfca1ec647_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1154&quot; data-rawheight=&quot;711&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1154&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8a83357197dc1035834ecbfca1ec647_r.jpg&quot;&gt;如果有机会，我真想亲口问问他，当时为什么想给我加血。&lt;br&gt;是因为反抗命运的不公？&lt;br&gt;还是因为……因为我在游戏里面是长这个样子的？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f8b1f063f6e47ebf6ca3b3940a4c39b9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;910&quot; data-rawheight=&quot;684&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;910&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f8b1f063f6e47ebf6ca3b3940a4c39b9_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22514833/answer/30391524
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
印度经济为何跳过轻重工业的发展阶段，直接进入软件业这种高大上行业？
</title>
<description>
因为软件业比制造业对于其他社会领域的要求要低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于软件业来说，只要把网络、电力解决，就足以生存发展了。所以一个地方可以独善其身。其他地方的发展再好、再坏，对其影响不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现代制造业，则是一个体系。不但有电力方面的要求，还有道路、桥梁、铁路、货运码头、集装箱装载等一系列的需求。这是绵延数万公里的、不断磨损、不断需要维护的经济大动脉。所有这些基础设施的建设，不但需要政府投入天文数字的资金，还需要有强大的执行能力，和成体系的维护能力。只有伟大的国家才能建立伟大的基础设施体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;印度没有好的基础设施，原材料运输、零件运输、产品运输全都不通畅，就没有办法建立稳定高效的供应链。自然没有能力建立现代化的工业体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再者，制造业岗位的差异比软件业要大。一个C++的程序员，转行到Java，并不是多大的难事。一个做前端的，转行做后台，基础也还是有的。但一个车工转行去做铸造，这就相当于砍掉重练了。因此，制造业所需要的员工没有办法通过一种统一的培训方式来获得。各个方向都需要有自己的培训体系。因此制造业对教育的要求其实比软件业更高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，制造业所需要的劳动力远远高于软件业。不要看美国现在制造业衰落了，而软件业兴旺发达，美国制造业从业人数仍然超过1200万，而软件业则不足400万。这意味着，制造业不可避免地要雇佣大量的只接受过较少教育的人群。这对整个国家的基础教育水平提出了极大的挑战。制造业中，对底层员工的激励，不但有金钱上的，还有升职激励。但是底层员工升职常常与种姓文化相互抵触。工人、工程师、管理层都是泾渭分明。这些都是印度制造业面临的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，印度的劳工法规对企业限制得太死，显然也不利于制造业的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，制造不是你想搞，想搞就能搞……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20161172/answer/30378545
</link>
<author>
张英锋
</author>
<title>
灭蚊灯放家里使用有效吗？
</title>
<description>
这答案得罪的人太多了，淘宝商家来点反对也是正常的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;紫外线灭蚊灯不能消灭蚊子！这是科学家早就反复&lt;/b&gt;&lt;b&gt;实验&lt;/b&gt;&lt;b&gt;证实的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1997年佛罗里达的一项实验中，紫外线灭蚊灯亮了一晚上，共电死10000多只飞虫，其中8只是蚊子，只有万分之八，你妹啊！(╯°Д°)╯︵ ┻━┻&lt;br&gt;&lt;br&gt;科学家评论到：&lt;br&gt;这尼玛纯粹是浪费钱，灭蚊灯……广告绝对坑爹，事实上，这货不仅灭不了蚊子，还招惹来更多的蚊子！灭蚊灯杀死的是成千上万对人类无害的益虫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&quot;They are a total waste of money. Bug zappers will not control mosquitoes or other biting insects such as horseflies, dog flies or deer flies,&quot; said Jonathan Day, associate professor of entomology with the UF's Institute of Food and Agricultural Sciences.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&quot;They simply do not work as advertised. In fact, bug zappers actually make things worse by attracting more mosquitoes into your yard, and they end up killing thousands of beneficial insects that don't bother people.&quot;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;见最后的参考文献&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;紫外线灭蚊灯&lt;/b&gt;&lt;b&gt;里&lt;/b&gt;&lt;b&gt;电死的是什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这里，有人可能会说：&lt;b&gt;不可能！我的灭蚊灯里一堆死蚊子！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实吧，那很可能不是蚊子，而是蚊子的表亲——摇蚊，它是&lt;b&gt;不吸血的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;因为蚊子和摇蚊长得实在太像，绝大多数人无法分辨蚊子和摇蚊。你猜下图中哪些是蚊子，哪些是摇蚊？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6778471610a774312049acdb6d0fdaf8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6778471610a774312049acdb6d0fdaf8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事实上，上面全是摇蚊，没有一个吸血的蚊子！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.baike.com/wiki/%E6%91%87%E8%9A%8A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;摇蚊&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;属于摇蚊科&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Chironomidae&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Chironomidae&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，俗称non-biting midges，翻译过来就是不叮咬的蠓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摇蚊在南方比北方更常见一些，因为它们喜欢在湖泊密集的地方大量繁殖，住在水边上的人应该深有体会。摇蚊是生态系统中很重要的一环，因为数量极为庞大，他的幼虫和成虫是鱼、虾、蟹等水生动物的食物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A3%9B%E8%A0%85%E9%87%A3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;飞蝇钓&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中，就有专门的摇蚊形状鱼钩，可见鱼类多么喜欢摇蚊。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/61fb12d3137564abc544dfc732830b0b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;655&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;655&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/61fb12d3137564abc544dfc732830b0b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不了解飞蝇钓的可以去看大帅哥布拉德·皮特主演的经典电影《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1292718/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;大河恋 A River Runs Through It&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，该片曾获多项奥斯卡提名，最终获得第65届奥斯卡最佳摄影奖。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2bd5ef0121cc0685fa7e4b82429892da_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;常见的吸血蚊虫&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们要消灭的目标是蚊子&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mosquito&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mosquito&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，它属于蚊科Culicidae，其中只有雌蚊才会吸血。紫外线灯对它没有作用。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/62afa01f26a6386f8447a9947511cc67_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;603&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/62afa01f26a6386f8447a9947511cc67_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一种蠓&lt;a href=&quot;http://extension.entm.purdue.edu/publichealth/insects/bitingmidge.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Biting Midges&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，也是吸血的叮咬蠓，属于蠓科&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Ceratopogonidae&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Ceratopogonidae&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，俗称小咬。紫外线灯对它也没有作用！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2df0c607d67babd8772ad2604a591761_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;948&quot; data-rawheight=&quot;618&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;948&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2df0c607d67babd8772ad2604a591761_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更多实验证明紫外线灭蚊灯并不吸引蚊子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;除了开头提到的实验，其实早在1982年，科学家就在家庭后院里用紫外线灭蚊灯做实验，电死了3212 只飞虫，只有3.3%的雌蚊，其他被电死的96%以上的飞虫不是吸血的雌蚊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;1996年，科学家又用紫外线灭蚊灯捕获了13789只飞虫中，其中只有31只是吸血的飞虫，仅占总数的0.22%，这31只还是吸血的蚊子再加上吸血的蠓的总和！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么紫外线灯会吸引飞虫？是不是因为昆虫的趋光性？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;趋光性在很多情况下是误读，推荐阅读《&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21260723/answer/29561931&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;既然昆虫有趋光性，为什么昆虫不齐刷刷地奔向太阳？&lt;/a&gt;》里的回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;紫外线灯的作用是干扰了飞虫们的导航系统，因为很多白天飞行的飞虫靠太阳产生的紫外线导航。摇蚊也是在白天活动的，雄成虫会在清晨或黄昏群飞。紫外线灯发出的光让摇蚊等飞虫误以为天亮了，起飞后又因为光源不是平行光而按照等角螺线飞行，最终聚集在灭蚊灯附近，不小心接触电网被大量电死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蚊子在白天基本是不活动的，因为蚊子有躲避强光的习性。大家打蚊子都知道，黑夜里听到蚊子声，如果突然开灯，蚊子就会停止飞行，落到墙上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在没有人造光源的自然环境中，夜晚根本就没有紫外线光源！你说蚊子在找不到紫外线光源的黑夜里，要紫外线干嘛呢？&lt;br&gt;答案只有一个，就是蚊子压根就不喜欢紫外线，更不会被紫外线吸引！&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是&lt;b&gt;因为紫外线灯“吸引”了大量摇蚊，让人们错误的认为吸血蚊子喜欢紫外线&lt;/b&gt;，这个冤假错案让无数可怜的摇蚊做了蚊子的替死鬼，也让消费者浪费了无数的电和钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实真正能吸引蚊子的是动物和人产生的二氧化碳、气味和红外线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么室内没人的时候，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;灭蚊&lt;/b&gt;&lt;b&gt;灯&lt;/b&gt;&lt;b&gt;会&lt;/b&gt;&lt;b&gt;捕捉到&lt;/b&gt;&lt;b&gt;几只蚊子？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;蚊子是被灯管发热所产生的红外线吸引，而不是被紫外线吸引。&lt;br&gt;如果室内有人，蚊子就会被人吸引，紫外线灭蚊灯是木有吸引效果的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以灭蚊灯与其做成紫外线灯，还不如做成模仿人类血管热量散发的红外线灯，在室内没人的时候还可以灭一点儿蚊子，这样也能减少紫外线照射对人体的伤害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如何解释灭蚊灯电死很多蚊子的照片？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先就像前面所说，那些蚊子可能绝大多数是摇蚊，其次这些照片的拍摄地多半会满足以下一个或多个条件：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;水边，例如附近有湖泊、水库等&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;室外，例如灭蚊灯放置在院落、野外、乡村等&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;南方，例如黄河以南的温暖湿润地区&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;如果是在干燥的北方城市里，特别是在室内，灭蚊灯连摇蚊都抓不到，更何况真正的蚊子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;要灭蚊，建议还是使用&lt;b&gt;电蚊香&lt;/b&gt;，经济又实惠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;真正的灭蚊大杀器&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;土豪专用激光灭蚊系统&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/acbe8146cf0a12d8308889aac64fdda9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/acbe8146cf0a12d8308889aac64fdda9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;蚊子被击落的过程&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e3d317b7c18ee91e10bafbbf46c7c99c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e3d317b7c18ee91e10bafbbf46c7c99c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;慢动作视频&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNzc5MDMxMDE2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F4654105B909899058AAEDFDBB57185-84B6-9415-F292-8A951C518389&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;使用激光灭蚊 Mosquito killed by a Laser&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzc5MDMxMDE2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;这是其发明者在TED 2010年会上的演讲。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNzc5MDYzNzk2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F46541066FA739D058AAEDF8D48CF9A-D9D1-179E-5F8C-67DFE37C6EFA&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;[TED演讲] Nathan Myhrvold: Could this laser zap malaria?&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNzc5MDYzNzk2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;已经买了灭蚊灯怎么办？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先，不建议你退货，这是为了我的安全！&lt;br&gt;毕竟淘宝上有一大堆商家靠这个吃饭，你如果退货，我铁定会被他们骂死！X﹏X&lt;br&gt;这也不利于创造更多就业机会和GDP，更不利于建设和谐社会！&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，灭蚊灯有很好的心理安慰作用！&lt;br&gt;虽然杀不死蚊子，但至少杀死了蚊子的表兄妹。^_^||| &lt;br&gt;痒痒的抓心挠肝的时候，噼啪、噼啪！电死你妹的也可以出出气，反正表妹也是妹！&lt;br&gt;很多保健品本质上就是安慰剂，不一样卖的很好吗？所以就把灭蚊灯当安慰剂吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看在我说了这么多好话的份上，就请不要再点反对了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;吸血的蚊子不会被紫外线灯吸引。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;紫外线灯“ 吸引 ”的是白天靠紫外线导航的飞虫，例如摇蚊。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;紫外线灯杀死大量不吸血的摇蚊，这让很多人误以为紫外线可以吸引吸血蚊子。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;使用电蚊香片比灭蚊灯更有效。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;One more thing…&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完别忘了支持点赞啊，&lt;b&gt;千万不要让真相被折叠&lt;/b&gt;！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;参考文献&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/277875/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蚊子，你知道多少种？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://insects.about.com/od/flies/tp/Insects-Commonly-Mistaken-For-Mosquitoes.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Insects Commonly Mistaken for Mosquitoes&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://bugguide.net/node/view/205666&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bugguide.net/node/view/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;205666&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://swittersb.wordpress.com/2010/02/15/fly-tying-chironomid-larva-pupa/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Fly Tying: Chironomid (Larva &amp;amp; Pupa)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://swittersb.wordpress.com/tag/midge-pupa/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Posts about midge pupa on SwittersB &amp;amp; Exploring&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://insects.about.com/od/StingingBitingInsects/a/Do-Bug-Zappers-Kill-Mosquitoes.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Do Bug Zappers Kill Mosquitoes?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.sciencedaily.com/releases/1997/07/970730060806.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Snap! Crackle! Pop! Electric Bug Zappers Are Useless For Controlling Mosquitoes, Says UF/IFAS Pest Expert -- ScienceDaily&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ipm.iastate.edu/ipm/hortnews/1996/6-14-1996/bugzapper.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Bug Zappers are Harmful, Not Helpful&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21260723/answer/29561931&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;既然昆虫有趋光性，为什么昆虫不齐刷刷地奔向太阳？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tech.sina.com.cn/d/2005-08-22/1105699884.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蝴蝶利用紫外线导航&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/251296/?_block=article_interested&amp;amp;_pos=1&amp;amp;rkey=4005&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;如何和蚊子完美地死磕到底？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/65845/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蚊子怎么找到人叮的?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ted.com/talks/nathan_myhrvold_could_this_laser_zap_malaria&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;TED2010:Nathan Myhrvold: Could this laser zap malaria?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.intellectualventureslab.com/work/photonic-fence&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Photonic Fence&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23194748/answer/30373914
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
为什么近现代文学作家如鲁迅，郁达夫，徐志摩，郭沫若等，感情生活都很混乱？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这提问方法，实在是好奇怪……我能够直接这么回答：&lt;br&gt;“因为题主专门找了堆感情混乱的人来提问！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信吗？回头我也可以举个问题：&lt;br&gt;沈从文和张兆和——好吧，评论里有人认为他俩不算恩爱。但起码他俩刚结婚时算是挺好，中间显然有闹矛盾，但最后，尤其是文革后，好歹算是过了一辈子。汪曾祺如是说：&lt;br&gt;“沈先生的家庭是我见到的最好的家庭，随时都在亲切和谐气氛中。两个儿子，小龙小虎，兄弟怡怡。”&lt;br&gt;巴金和萧珊算是模范夫妻了。&lt;br&gt;钱钟书和杨绛的故事尽人皆知。虽然后来也有人开玩笑说杨绛名为唐晓芙实则是苏文纨。&lt;br&gt;朱生豪先生，傅雷先生和他们的太太，故事也很动人。当然从女权主义角度挑刺，傅雷和他太太似乎是可以找出不平等的。&lt;br&gt;哎呀呀为什么近现代作家都这么忠贞呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，只要挑着人说，就可以了嘛。&lt;br&gt;题主这个问题，感觉就像是“为什么清河县的人，比如西门庆、应伯爵、花子虚都是酒色之徒呢？“这时武大郎和何九叔都要生气了：我们招谁惹谁了要躺着中枪？&lt;br&gt;所以鲁迅、徐志摩们只能算是个例，而不是全体，更谈不上“都”，其他忠贞的作家们实在太惨了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只说这些个例。《围城》里有一段心态，很到位。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;他虽然现在二十七岁，早订过婚，却没有恋爱训练。父亲是前清举人，在本乡江南一个小县里做大绅士……鸿渐还在高中读书，随家里作主订了婚。未婚妻并没见面，只瞻仰过一张半身照相，也漠不关心。两年后到北平进大学，第一次经历男女同学的风味，看人家一对对谈情说爱，好不眼红。想起未婚妻高中读了一年书，便不进学校，在家实习家务，等嫁过来做能干媳妇，不由自主地对她厌恨。这样怨命，怨父亲，发了几天呆，忽然醒悟，壮着胆写信到家里要求解约。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这种心思，可以代表那会儿大多数知识青年的心结。因为那会儿正在转型期，思潮纷乱。许多男人都是：老家按规矩，已经订了婚；可是又想赶新思潮，自由恋爱。五四时大家反封建礼教，难免矫枉过正，规矩尽解。所以有些习惯上守旧的，就从一而终（傅雷先生）；有些激进的，就比较风流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尤其是20世纪40年代，许多人都是：抱着自由恋爱的主张，奉行着男人至上的旧习惯，两边便宜都占。社会舆论既已散乱而缺少约束力，所以就这样了。也不独作家们为然。那会儿干部在南京、重庆、上海各置一个家，乃是常例；军人更是驻扎一地就在一个地方买个外宅。作家们并不比其他人生活更乱，只是大家总觉得“读书人应该守纲常伦理”，才对他们要求高一点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25215692/answer/30294727
</link>
<author>
Shen Homer
</author>
<title>
如何看待新闻「男子身穿日本军旗装登山，遭愤怒群众扒衣」？
</title>
<description>
不邀自来，愤而作答，多图预警， 无侮辱性内容，青少年适合阅读观看。不谢&lt;br&gt;&lt;br&gt;完全反对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@一陽来復&quot; data-hash=&quot;f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot; data-tip=&quot;p$b$f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot;&gt;@一陽来復&lt;/a&gt;的答案， &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请不要忘记历史！ 请不要无视事实！ 请不要对全中国人民进行道德绑架！请看清楚世界地图上并非只有中国一个国家！并且请你看看历史书！ 83年前的9月 日本人是怎么做的，而83年之后的9月，日本人还有这个资格做类似的事情吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我刚开始打了不少字 全都删了 因为言辞过于激烈。既然大家都喜欢文明的交流，我也就压住火气吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先上图，这是我在youtube上看的日版的新闻，叙事的声音全部是日本的萌妹子语调，下面的日语评论我只翻译出半句，希望可以有日语达人解惑，感谢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/813c723bcfd24add358d1283c21c3f92_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;354&quot; data-rawwidth=&quot;625&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;625&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/813c723bcfd24add358d1283c21c3f92_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2c21681f75873fa8ea2d2424ec86fb03_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;321&quot; data-rawwidth=&quot;568&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;568&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2c21681f75873fa8ea2d2424ec86fb03_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/edebe8d601fa97cc1e856eaefb9a37ca_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/edebe8d601fa97cc1e856eaefb9a37ca_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/524193c22aa7f56d0e38165d4be29f49_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; data-rawwidth=&quot;633&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;633&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/524193c22aa7f56d0e38165d4be29f49_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c0909aa0fce22df0bc7bc651d32e14ab_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; data-rawwidth=&quot;619&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;619&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c0909aa0fce22df0bc7bc651d32e14ab_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7edde7442ca6f9225957ccb3185d5e23_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; data-rawwidth=&quot;581&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;581&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7edde7442ca6f9225957ccb3185d5e23_r.jpg&quot;&gt;这些就是新闻的全部内容，可惜本人只从苍老师处深刻学习了一些日语口语的发音和语法，对于阅读是一窍不通，惭愧..&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/bd76f82e2e6836528d52494a93f888e5&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@chun chan&quot; data-hash=&quot;bd76f82e2e6836528d52494a93f888e5&quot; data-tip=&quot;p$b$bd76f82e2e6836528d52494a93f888e5&quot;&gt;@chun chan&lt;/a&gt; 的翻译~&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是youtube上得一些日语评论&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/41cddef11772cc4d37b09cb73ead62c7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;82&quot; data-rawwidth=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;444&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/41cddef11772cc4d37b09cb73ead62c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;良かったね　中国だったから生きて居られるｗ＾＾；&lt;br&gt;韓国でやったら今頃は確実に息をしてない。﻿ &lt;br&gt;（我用翻译看懂了下半句，意思就是 “在韩国的话，他应该已经停止呼吸了吧”）&lt;br&gt;连TM小日本都知道在中国这么玩是教科书版的no zuo no die，想不到国内还有一些人觉得普天之下皆我妈，谁都要笑脸相迎，受了欺负也只是以德服人？ 请问您新闻联播看多了吗？ 这世道圣人是没屁眼的，要是觉得自己是圣人， 请出门打车去医院结扎 谢谢 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d69b46c319178bb96f8f61b071cb3942_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;89&quot; data-rawwidth=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;601&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d69b46c319178bb96f8f61b071cb3942_r.jpg&quot;&gt;南京大虐殺って２０万人殺されたのに翌年　４０万人に人口増えた事件ｗｗｗ共産国だから自由がない。﻿ &lt;br&gt;【南京大屠杀里说被杀了20万，结果第二年人口增长到40万（笑）共产国家有什么自由可言】&lt;br&gt;注解：（这是日本右翼著名的谣言，所谓的人口增长论，用于否定南京大屠杀。其中把南京安全区的概念和南京行政区的概念进行了偷换。不过在日本网络上传播的很广，很多人相信这种说法。） &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e117781f8044373aa35cdf0aa5b4e672_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;77&quot; data-rawwidth=&quot;493&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;493&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e117781f8044373aa35cdf0aa5b4e672_r.jpg&quot;&gt;忘れるも何も文物でしか知らないだろ&lt;br&gt;つーか中共の検閲文物なんか信用出来るのかね﻿ &lt;br&gt;【有什么忘记不忘记的，你们的历史也就懂些从文物里得来的东西吧。何况中共检阅过的文物能相信吗？】 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然有些人觉得那些剥别人衣服的人是暴民，那我只想说 以后有做此类&lt;b&gt;对国人毫无生命财产伤害的暴民&lt;/b&gt;的机会 &lt;b&gt;请！ 联！系！我！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（所有打着爱国借口对无辜人民群众的生命财产安全造成伤害的人都是傻13）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我平时待人和善幽默，在武馆里还认识一个练柔术的日本好友，大家平时嘻嘻哈哈完全没问题，可如果你敢当着我的面穿徐日旗这样的衣服，那么对不起 我也会让你发现下图出现在我道服的胸口和背面&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/606e60e41f9af8a4dbea0f61beb1dc6d_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/606e60e41f9af8a4dbea0f61beb1dc6d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;套用某LOL段子的一句话 “没砍死你已经是真爱了”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想请问 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@一陽来復&quot; data-hash=&quot;f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot; data-tip=&quot;p$b$f524aa10cab2365861a6062b1d3b6a8e&quot;&gt;@一陽来復&lt;/a&gt;同学， 请问如果我买给你下列图片中的任何一件T恤，你穿着这件T恤去爬一爬富士山，我赌5毛钱你不能完完整整的从山上下来你赌不堵？ 一个整天被所谓“公知”所大力抨击的“民众在专制统治下毫无道德底线”的国家的人民，做出如此克制的举动。难道不应获得一定的尊重吗？ 请看清不是尊敬 是尊重！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/973ac867743c4fa994194d74131a27f2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/973ac867743c4fa994194d74131a27f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fdca1a3f8ad29203856ffe26735a3b24_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; data-rawwidth=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;497&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fdca1a3f8ad29203856ffe26735a3b24_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/08c553360a0681fa4b56b8cbf0107de1_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; data-rawwidth=&quot;271&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;271&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9c753258df5988b714c9f61b8347ebc7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;280&quot; data-rawwidth=&quot;271&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;271&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以认为他们做的不对，应该受到法律的制裁。 但是 某位匿名回答同学也说了 这样穿衣服也是违反中国法律的，可是那个穿日本衣服的人声称自己在日本长大，是否具有中国公民身份我也没查到。如果他是拿日本护照的，那么治安法能不能对他进行合理 合法的制裁？虽然中国已经崩了几个日本籍来华贩毒的毒贩，可犯下治安发和犯刑法是一个性质的吗？难道什么也不说 不做，然后等他被重重保护送走了以后让国家新闻部发言人在新闻发布会上放马后炮谴责一番？不用国外媒体吐槽，我们都觉得丢脸！&lt;br&gt;&lt;br&gt;请注意 当时甚至很多群众要殴他，可是同时也有很多群众对他进行了一定的保护！ 这还不够厚道吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;犹太人在二战过后对于纳粹追杀了多少年？ 可有“公知”在那喷他们小肚鸡肠，睚眦必报，毫无国家气度吗？ 慕尼黑惨案以后 以色列的国家元首下得死命令，这事不算完。他们训练了自己的特工组织，自己的特种部队，训练自己的特工。花费了国家大量金钱的唯一目标就是 &lt;b&gt;复仇 &lt;/b&gt;从1972年开始 一直到2010年慕尼黑惨案的最后一个主谋病死以后，以色列的复仇行动才宣告结束。这么做值不值得？ 或许不值得，可是以色列人觉得值。现在要有人穿着有关于纳粹崇拜 或者任何正面描述慕尼黑惨案的衣服或标志，我估计一枪崩了那人的以色列青年会被十里八乡的媒婆带着漂亮姑娘把家里的门槛踏平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;历史就是历史，罪恶就是罪恶。你伤害我的感情？ 对不起 我也会伤害你，不论是你的感情还是你的肉体，在一定必要的情况下，在不伤害到无辜群众的情况下，我会做出违反某些规章制度的事，我会承担责任 我不会后悔。但是某些人把自己摆在道德制高点上在边上扇阴风点鬼火，用国家几十年前的苦难来衬托自己的博爱的话，那么对不起 我不是圣人，我就是个庸人 俗人，你这些对我不爽的话请来当面对我说，&lt;b&gt;我保证不打死你&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------大背景分割线，以下内容与本事件无直接关系-------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么现在的国人可以克制自己的愤怒而不去伤害那个穿旭日旗T恤的男人？ 是因为中国人变孬种了？ 不是！ 是因为中国人变的更文明了？ 有一点，但个人认为这不是主要原因。 是因为中国人遵守法律？ 没错！ 绝大部分的国人都会遵守国家的法律法规。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我个人相信 中国人可以克制的住，是因为大家都开始懂得，中国在日本面前已经不是软柿子了，经过了多少年的屈辱 多少年的韬光养晦， 即将厚积薄发的中国岂能让一个日本阻挡在自己的面前？我需要对你真的急眼？你有这个资格？ 中国未来的竞争对手只有美国！ 日本早已没有资格和中国平起平坐，特别是军事实力上。 如果现在打一场常规战争，没有美爹帮忙，日军秒跪无悬念。 可是为什么中国可以在现在如此的强大？ &lt;b&gt;还TM不是被西方世界这帮孙子给逼的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;北斗卫星是怎么研究出来的？ &lt;b&gt;是因为银河号事件！&lt;/b&gt;老美把我们倒着吊起来抽，你连骂句粗口都没资格，耸不耸？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在中国的海船很多很多都在用北斗的导航系统，美国你再封我的GPS试试？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1999年中国的南斯拉夫大使馆被美国的导弹轰炸，作为在海外直接代表国家主权的大使馆被轰炸，在性质上和国家本土遭到攻击并没有本质差别，可美国就一句“&lt;b&gt;呵呵 用的老版地图 炸错了&lt;/b&gt;” 一句搪塞而过，耸不耸？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在任何一个中国大使馆，谁敢再炸炸看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2001年王伟在南海撞机牺牲，时候美国发言 要求在中国专属经济区海域内撞击美国飞机的中方道歉。 我们除了谴责之外还能怎么办？耸不耸？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在美国的军用飞机敢随意飞进中国的领海吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;12年开始 我们国家的海监船开始撞击越南船只，大家都觉得痛快 觉得爽。 可是大家可知道在这之前我们的船只被越南人的船撞过多少次吗？ 自己拳头不够大还想以德服人？ 谁听你的？ 国际社会上面为了政治利益卖屁股都不带眨眼的，还想跟老外讲情怀？ 对不起 王自如在中国 不在外国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c705e7081277a57e255c1503aa99d172_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;505&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;下面这个人叫糯康，是曾经的金三角毒王，绝对在全球黑恶势力里排的上号的，在老挝 缅甸 泰国混的是要风得风要雨得雨。说是土皇帝毫不夸张，可是2011年他自己作死，在湄公河上杀害了13名中国船员，我们的国家怎么做的？半年之后我们的特警带着老挝 缅甸 和泰国的军警直接活捉了糯康回来！（&lt;b&gt;这TM不是跨省 是跨国了!&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a84a398e604f4bc289e7065843e7c458_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;401&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a84a398e604f4bc289e7065843e7c458_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;为什么中国的特警这么屌？ 敢直接去别的国家本土抓别国人？ 还不是因为我们国家硬起来了！后来糯康的下场呢？&lt;b&gt;全国直播死刑！&lt;/b&gt;这就是我们在向全世界宣布，&lt;b&gt;中国公民不是你想欺负就欺负的！&lt;/b&gt;现在我们暂时没资格和美国拼，可是其他任何国家也都没资格跟我们大小声！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/edb1dc60f0718ee0c807e2d16cb9602f_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;264&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在金三角地带，类似的事件以前肯定也发生过，可是我相信在未来，那里没有人敢再随便找中国人的麻烦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;35860 大家知道这个数字是什么意思吗？利比亚开战之前国家从利比亚撤回的中国公民人数！ 十二天之内全部撤离（这还包括事先一切的准备时间），为了保证海外公民的生命财产安全，国家包邮轮 包飞机 包跑道 包酒店。 机场上不停起降的只有中国的航班，班加西海港的希腊邮轮上水手端着枪，只要你不是中国公民敢上船他们就直接开枪。 军舰在海上为搭载华人的邮轮护航，当地军人重点保护对象只有华人！ 在撤侨这件事上，加拿大跪了 韩国跪了 英国跪了 荷兰负责救援的军机直接被扣押 印度的撤侨速度不及我们五分之一。在那个战火纷飞的时刻，中国护照就等于免死金牌！海外的机场 海关 边境 永远是华人优先，无条件插队，其他国家的公民表示抗议的话，唯一的答复就是当地军警的警棍。 为什么华人平时不显山露水？一出事却直接成为特权阶层？ &lt;b&gt;还不是因为我们的后台够牛B！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;文章链接：&lt;a href=&quot;http://www.sdfao.gov.cn/art/2013/4/2/art_54_22726.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;利比亚撤侨&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/70557038371e2e8d1c84e8dc66dbb01b_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;353&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/70557038371e2e8d1c84e8dc66dbb01b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6eb397ea6dd09a2720e8a5da7bc232d3_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6eb397ea6dd09a2720e8a5da7bc232d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利比亚撤侨短纪录片&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTI3MTY0NDM2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【微记录】—&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTI3MTY0NDM2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F465142E0A6504904A74EC1DEB9114E-A270-25F4-8BF7-779123E102D3&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;【微记录】——我的祖国&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTI3MTY0NDM2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;附上另外两个视频连接，大家看着玩吧&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTE2MjE2NDY0.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;我们为何如此热爱着这个国家（原十分钟告诉女生改版）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTE2MjE2NDY0/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100401F46512361CBFC7B088F11AEA1ED4ECC-C644-BDAB-F34A-97D99FB5F0A4&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;我们为何如此热爱着这个国家（原十分钟告诉女生改版）&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTE2MjE2NDY0.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTAxNjU4NjY4.html?from=y1.2-1-84.3.1-2.1-1-1-0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;MV《追梦》—&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTAxNjU4NjY4/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F4650F36C0C6FAD084F0F9FDA28EFC9-48D8-EC81-1445-2A2352E40793&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;MV《追梦》——5分钟见证中国从跪着到站着的历程&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTAxNjU4NjY4.html?from=y1.2-1-84.3.1-2.1-1-1-0&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便提一句，国家崛起靠得不是以德服人，靠得是血与沙。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21179607/answer/30366117
</link>
<author>
王麟
</author>
<title>
听万青的人品位比听凤凰传奇的人高么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢邀。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;普通人只在乎好不好听，文艺青年只看中逼格。&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20758990/answer/29048770&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么周围朋友都觉得万能青年旅店难听？&lt;/a&gt;这个答案其实已经说啦~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;判断事物的好坏，为了不得罪人，只好&lt;strong&gt;和稀泥&lt;/strong&gt;。这是大多数人的做法。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;“各有千秋”就是一个和稀泥的词。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;题主特别强调  听万青和听凤凰传奇 这两个人的收入相同。假设一个煤老板和一个高级金领的收入相同，你觉得他们的品位是不是一样的？显然不是啊。因为见识、学历、文化程度、价值观各不相同了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;尽管经济基础决定上层建筑，但渠道还是很重要的。一个收入不高的博士和一个金链汉子，虽然前者的收入不如后者，但品位还是一目了然。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外，品位还要拿到一个群体范围来说。比方说在广大农村地区，听凤凰传奇已经是一种品位很高的象征了，许多听凤凰传奇的农民工心里也认为他比那些还在听山歌的人品位要高得多了。但在年轻人眼里，听凤凰传奇和听山歌的人基本都是一个品位阶段，没什么区别。听周杰伦王力宏的打工仔也觉得比那些听冷漠、许嵩的人品位要高。但对于听万青、二手玫瑰的歌迷来说，听许嵩和周杰伦的人的品位也在一个档次。你不承认这个事实就是不客观。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;同样的道理，那些在微博上转发李铁根、留一手、天才小熊猫的人可能也觉得自己比那些只知道赚翻冷笑话精选和爱情经典语录的人品位要高。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;结论是，品位这个东西是存在，但是最好别拿出来说事儿。大家心照不宣就好啦。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，为了我的歌迷，我还是要说一句，听《伤不起》的人品位最高！！！！。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25152251/answer/30363477
</link>
<author>
王帝彼得
</author>
<title>
如何评价 2014 年 9 月 9 日苹果的产品发布会以及新产品？
</title>
<description>
&lt;p&gt;“摄像头凸起，不美，为了摄影而妥协。你就不能挑战光学极致？差评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“背后白带，为了信号而妥协，不去挑战金属质地极致。差评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“iWatch续航呢？买了个表天天充电？就不能突破电池技术的瓶颈？差评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你是苹果，你是Apple，你是Steve Jobs留给全人类的珍贵遗产，所以你必须极致，必须突破，必须革命性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;真难为Apple了，牛逼了几把就得代表全人类去挑战各种物理定律了。&lt;p&gt;“处理器、像素、屏幕……这些都是常规升级，没有革命性突破性创新，差评。”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“说好的蓝宝石呢？害得老子满仓的概念股一泻千里，买了个表，差评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“毫无惊喜，苹果已死。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有了乔布斯，‘现在的苹果，是一家巨型乡镇企业，伤感。’”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;真难为Apple了，全球70亿人一年卖出2亿iPhone，42%出货量把第二名甩得尾烟都看不见的市场占有率，就这样还要被追赶者（我不认为iPhone有竞争者，至少目前为止，括号内为私货不服不辩）和消费者鞭笞着：你要创新，你要带领业界前进，你要推动世界的发展和进步……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在这么一个充分竞争的市场环境下，如果行业领先者还能有超过一代的技术储备，只能说明竞争者的无能：我都没出全力，你就倒下了。Apple没有拿出更革命更震撼的产品和技术，是因为不需要这些，就已经可以成为行业标杆，在每一年的秋季引领整个世界的潮流。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当在全世界最大的电子产品消费国只靠性价比、秀下限、水军和情怀都能卖手机的年代，你让Apple去挑战人类理论物理、材料化学、工程设计、制造工艺和成本控制的极限？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我特别愿意相信，Apple、Google、Qualcomm、SXC、Sony等这些公司都有一些特别珍贵的东西，真正的“情怀”：用自身的努力，让人类世界变得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但首先，我们得让自己配得上那个愿景中，更美好的世界。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25215357/answer/30362746
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
如何评价留居日本的中国男子穿旭日旗 T 恤登泰山受到抗议？
</title>
<description>
&lt;b&gt;民主也好，自由也好，博爱也好，并不是无底线的，也不是无义务的。一味强调一方的权利，置另一方的权利于何地？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;依照以上某些答案的说法，民众遇到这种挑战公众行为准则底线的做法，就只能看着，谴责，报警，但任何&lt;b&gt;“不友善”&lt;/b&gt;的行为都不能有，上前指责，围堵，喝骂都不行，因为要“尊重”这个人的自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照这样的逻辑，请这样的兄台，提个猪头到国外的阿拉伯人区溜达一圈，体现一下他的自由和勇气，看看会有什么报应。或者挂一个“i hate Negero”的牌子去黑人区溜达一圈，看看啥结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就是这种人，前些时间在山东招远事件的时候，怒斥周围群众不作为，“冷漠！麻木！毫无人性！一定要等到警察来了管么？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;瞧，话都让这种好嘴说完了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;危害公共利益，挑战公共道德的行为，民众有权利进行制止，甚至采用暴力的行为，法律上有个名词对此进行了描述，叫做“见义勇为”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是有人又蹦出来嚷嚷了，一个日本海军军旗和一句口号嘛，有啥违法的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;去日本靖国神社前面看看，打这种旗子的都是什么人，这个旗帜和口号是有典型的象征意义的，不是日之丸，不是天下布武，是日本联合舰队从对马海战就一直肆虐太平洋的标志，外圈辐射的日光，是日本军国主义对外扩张的野心。所以这个标志和SS的闪电标志一样，是被认定为军国主义象征，是邪恶的符号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，这一次我无条件支持围观群众，何况他们并未有过分的暴力行为，有何不可？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;没人喜欢战争，但面对魔鬼一味退让，那就去读一下马丁·穆尼拉牧师的那段话吧，看看最后谁替你说话。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
