<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21612206/answer/18772167
</link>
<author>
白晋忠
</author>
<title>
美国军事打击越南、伊拉克、阿富汗、叙利亚、“干涉别国内政”，是由哪些美国文化导致的？
</title>
<description>
美国人一直认为：激发自己国家前进的功力是崇高的原则，而不是基于君主的自私和自利的野心。美国是根据开明的理性主义的规则运行的；对于被迫生活在残暴统治下的不幸的民众，美国注定要成为他们的楷模与明灯。詹姆斯·麦迪逊在1804年曾说：美国必须要以一国政府的榜样至少对世上盛行的腐败提出抗议，这样做既是为了全世界，也是为了我们自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       在初期，美国政治精英认为只有在避免使用武力的情况下才能完善地执行自己的特殊使命。正如约翰·亚当斯所言：“凡是自由独立的标准得以施展或推行的地方，美国都会给予关注、祝福和祈祷。美国衷心盼望世人得享独立自由，但我们只保护自己，只为自己奋斗。美国会为自由独立之事业而摇旗呐喊，并通过自己的以身作则来表达善意的支持；然而我们非常清楚，一旦我国脱离自己的旗帜而站在别的旗帜之下，哪怕是站在争取外国独立的旗帜下，都不可避免陷入利益和阴谋的战争之中，陷入了贪婪、嫉妒和野心的战争之中不能自拔，因为这种战争总是打着自由的旗号却盗用自由的标准.......美国将可能成为世界的独裁者，将不再是自我精神的主宰。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;       在整个19世纪，美国都秉持上述理念而实行孤立主义。他们虽然深信美国的价值观和体制适用于全世界，却悖论般地认为只有避免与外部世界广泛的政治互动才能更好地传播自己价值观和体制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       20世纪初美国人的信念有了演变，他们将美国定性为“一个逐渐并最终要成为促进世界进步的最具有道德因素的共和国，必然成为世界争端公认的仲裁人。”但同时美国也是理想和务实相交织的。罗斯福就曾经说：“没有武力做后盾的软弱无力的正义与非正义的武力一样邪恶，前者甚至更具有欺骗性。” 正是基于此种信念，罗斯福当时对于日本1904年日俄战争，1908年占领朝鲜半岛都保持了沉默。&lt;br&gt;         继任的威尔逊总统相比罗斯福更具有理想主义色彩。1917美国决定加入一战时宣称：未来的和平与世界政策取决于如何回答以下问题：这场战争的目的是仅仅为了建立新的势力平衡，还是为了争取公正、稳固和平？........绝不容许再恢复势力平衡，而要建立势力共同体；不容许存在有组织的争夺，而要争取实现有组织的共同和平。&lt;br&gt;.................................................................................................................&lt;br&gt;       为了世界的最终和平而战......，一定要让世界成为一保障民主的安全世界。世界和平必须植根于经过考验的政治自由的基础之上。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;        二次世界大战时，随着美国实力的急剧增加，美国对外政策中的理想主义色彩急剧增加。罗斯福于1941年提出了”四大自由“，并宣称四大自由是美国在世界各地的追求目标。这恰恰违反了19世纪美国的孤立主义理念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        1953年国务卿约翰·福斯特·杜勒斯更是在冷战高潮期间强调了美国的道德色彩：”我们在这片土地上开发了一块精神、知识和物质都无比丰富的天地，这片富裕是世界开天辟地以来从没有见过的。我们的成就唤起了世界各地人民的想象，他们把我们的成就称为”伟大的美国实验“。我们这个自由社会令暴君寝食难安，因为我们表明了如何才能满足人民对于更多机会和尊严的渴望。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;         冷战期间，肯尼迪总统更是确认:美国的目标不仅要为美国人维护和平，而且要为全世界的男女老少维护和平；不仅要为我们的时代维护和平，更要维护千秋万代的和平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;          可以说二战的胜利彻底激发出了美国人心中的”天定命运“的激情，传道士的狂热加上唯我独尊的态度产生了全球主义。美国在越战战争中的坚持就是这种冲动的外在体现。当然，越南战争的惨败冷却了美国的狂热，现实主义回潮。尼克松1970年对国会说：”我们的目的首先就是用完善的外交政策支持我们的长期利益。必须根据我们的利益来决定我们的承诺，而不是相反。“随后撤出越南，对中国开放，缔结《柏林协定》，开启阿以和平进程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;          随着尼克松政策的取得成效。美国实力迅速恢复。传教士的理想主义迅速恢复。1975年福特总统向苏联提出了挑战，他宣称”美国人民及政府对人权和基本自由具有深切的献身精神。“ 吉米·卡特总统更是宣称：”对于那些寻求民主和自由的民族，对于那些寻求个人自由和基本人权的人，我们应该成为他们的灯塔。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;           随后冷战的胜利更是让美国人深信：美国的制度就是全世界最优秀的政治经济制度，世界其他国家最好且唯一的选择就是采用美国式的政治和经济制度。历史已经终结了。意识形态斗争也结束了。各国的竞争主要体现在如何快速地采用美国的经济政治制度。与此同时，新的干预主义也出台了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21630820/answer/18843599
</link>
<author>
rlei
</author>
<title>
iPhone 5s 的 M7 芯片有何用处有何特点？
</title>
<description>
尝试着挖掘了一下这个M7的真面目，（推测的）结论还满有趣的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前Apple公布出来的关于这个M7的资料少得可怜，只是说能够持续低功耗运行，监测各种sensor的数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从名字来看，直觉上怀疑这货是license的ARM Cortex M系列中的某一款，例如M3, M4之类。&lt;br&gt;关于Cortex M4: &lt;a href=&quot;http://www.arm.com/products/processors/cortex-m/cortex-m4-processor.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cortex-M4 Processor&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;The ARM Cortex™-M4 processor is the latest embedded processor by ARM specifically developed to address digital signal control markets that demand an efficient, easy-to-use blend of control and signal processing capabilities.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;大致上是为DSP而生。采用thumb/thumb 2指令集，40nm制程下可达到8 µW/MHz（每M主频8微瓦）的功耗。那200MHz时就大约是1.6毫瓦？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为Apple的ARM技术都来自于收购的PA Semi这家公司，所以又尝试搜索了一下PA Semi曾经license过的ARM IP，但一无所获。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来在Linely Group去年的一篇Newsletter &lt;a href=&quot;http://www.linleygroup.com/newsletters/newsletter_detail.php?num=4881&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Linley Group&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 中看到除了PA Semi，Apple还收购了Intrinsity这家公司。三星当年基于Cortex A8的“蜂鸟”(Hummingbird)就是从Intrinsity收购的IP(&lt;a href=&quot;http://www.bdti.com/InsideDSP/2009/08/26/Intrinsity&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Intrinsity, Samsung Announce Cortex-A8 “Hummingbird”&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。而蜂鸟也就是初代iPad所用的A4。之后不久Intrinsity便被Apple收购。顺便提一下，Linely Group这篇文章已经提到Apple在搞自己基于ARMv8的64位芯片，还推测要到2014年才会上市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Intrinsity早在2007年就有这么一条有趣的新闻：&lt;a href=&quot;http://www.arm.com/about/newsroom/18135.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ARM and Intrinsity Boost Performance of Cortex-R4 Processor&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;没错，Cortex R系列就是ARM面向嵌入式实时处理（embedded real-time）领域的产品线：&lt;a href=&quot;http://www.arm.com/products/processors/cortex-r/cortex-r4.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cortex-R4 Processor&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;The Cortex-R4 processor delivers substantially higher performance, real-time responsiveness, reliability and dependability with high error resistance, and offers more features than other processors in its class. This processor offers excellent energy efficiency and cost effectiveness for ASIC, ASSP and MCU embedded applications. The Cortex-R4 processor is very flexible and can be configured at synthesis time to optimize its feature set for a precise match with application requirements.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/44/5c44fef5ec592c26f930e83e04ff35eb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;418&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/44/5c44fef5ec592c26f930e83e04ff35eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;虽说嵌入式实时领域强调的是determinstic（例如中断处理要在确定的时钟周期内完成），主要针对军用、车载电子、医疗器械这些更加人命关天的领域，但用在手机的持续sensor监测上也可以说是刚刚好，不会大材小用。况且有了这个以后iPhone要扩展医疗级的应用（例如配合监测心脏病人的传感器）也蛮好的。而且从设计上看，做DSP用的M系列在MMU和中断控制器上都比R系列弱很多，确实不适合这种应用场景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;翻译一下R系列的指标（40nm制程时）：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;主频：最高600MHz&lt;/li&gt;&lt;li&gt;性能：1.66DMIPS/MHz (Cortex A9是2.5，以R系列的用途来讲已经非常够用了)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;功耗：最低24 DMIPS/mW 。换算一下大约是0.07毫瓦/MHz，比单纯DSP的M系列要高，但只有Cortex A9的几十分之一。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;芯片面积：0.5mm2起&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;所以个人推测Apple的M7更可能是基于Cortex R系列的产品。当然Apple一定会有自己的若干改进，只是现在我们还不得而知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这玩艺的意义在哪里？如何省电？来看看下面两个应用场景：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Moto X的“OK Google Now&quot;语音唤醒。如果只靠AP处理，那么只要麦克风那边捕获到什么动静，CPU就会被中断唤醒，然后对录下的数据进行处理，判断是不是说了这句话。如果不是，对不起，CPU白醒了。想想看一天到晚CPU有多长时间需要醒着……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Google服务框架最近新增的&quot;Geo fencing&quot;功能。应用可以设定，当手机定位进入一个特定的区域时，唤醒设备，播放些记事提醒什么的。莫非CPU也要一直醒着，不断的检查当前的位置？&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;M7这样的“小”处理器，和Moto X的“8核”之一的那个协处理器一样，就是把这种需要持续监测但工作量又很小的事情从AP上面拿开，让手机可以睡得更安稳，这样才能省到电。协处理器有自己一小块RAM，麦克风录到什么声音，协处理器随时进行判断，满足条件了才进一步唤醒AP和整个手机。geofencing也是一样的道理。题外话，高通的新GPS硬件本身已经支持geofencing了的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说我是为什么热衷于这种冷门的花边……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21620490/answer/18829061
</link>
<author>
动机在杭州
</author>
<title>
为什么猜测别人动机不是个好习惯？
</title>
<description>
这个问题不答，似乎对不起我这个“动机”的ID啊。&lt;br&gt;“不问动机只问是非，不看原因只看结果”，已经成为某些场合的基本准则，比如判断公众人物的行为是否道德，比如辩论。&lt;br&gt;从某种意义上，“不问动机”是反人性的。因为“动机”就是道德的基本要素。孩子很小的时候就知道通过判断动机来判断人的行为是否道德。在5－8岁，即皮亚杰所谓的道德他律期，孩子还只会根据打碎的玻璃杯数量来判断 “为了帮助妈妈做事，打碎了一盘玻璃杯”和“为了偷柜上的糖果吃，打碎了一个玻璃杯”哪个行为更坏。当孩子再成熟，进入道德自律阶段以后，动机才成为他们判断行为是否道德的重要因素。&lt;br&gt;从“不问动机”到“问动机”，在道德上，无疑是一种进步。在法律上，动机也是量刑轻重的重要因素。&lt;br&gt;那为何我们又要在某些场合退回到“不问动机”呢？&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一个原因，行为有公论，但动机无公论。&lt;/b&gt;成人后，我们做事的动机复杂很多。有些事是多种动机混杂的，有些动机甚至隐密到我们自己都不知道。但是有效的公众讨论需要构建一个讨论各方都能共享的事实。这个事实必须清晰、客观、无疑义。很可惜，这个共享的事实只能是行为，不是动机。以慈善为例，我高调捐了100万，你可以说我的动机是助人，也可以说我的动机是炒作和出名。不同动机的猜测就把行为放到了道德的两端。哪种说法对呢？上帝和捐款者本人都未必知道。&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二个原因，动机容易成为恶意攻击的借口。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;以确定的口吻讨论你根本没法确定事情，怀着恶意猜测别人的行为的动机，这不是明察秋毫的洞见，是傲慢的自以为是。&lt;/b&gt;再光明的行为都能找出暗黑的动机，这并不难。能找出来不说明你思维缜密，倒是显得你内心黑暗。关键是，你说别人动机不纯，别人还只能百口莫辩。&lt;br&gt;所以当我们说“不猜测别人动机”的时候，其实我们说的是，当事实模棱两可的时候，秉持人性善的假设，带着善意判断他人行为。这是对社会善意行为的鼓励。这也是“不问动机”的意思。&lt;br&gt;至于我取这个Id 的动机，别问我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19744366/answer/18836250
</link>
<author>
雷晨露
</author>
<title>
坐火车从北京去莫斯科，需要准备些什么？注意些什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;感谢大神&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/enokitsu-kanon&quot; data-tip=&quot;p$b$enokitsu-kanon&quot;&gt;@Shimizumint&lt;/a&gt; 邀我回答问题，我大概拖了....半个月？一个月？Anyway, 第一次回答诚惶诚恐，不周之处大家多包涵...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先普及一个姿势，北京到莫斯科并不是完整的Trans-Siberian Railway, 真正的西伯利亚大铁路是指从Vladivostok到Moscow (不要问我为什么不是到St. Petersburg最长啦，人家是首都嘛！)，传说中世界上最长的火车之旅，全长9288公里。其中有两条支线直达北京，一经蒙古从二连入境，二经赤塔，哈尔冰到北京。详情见下图蓝线们…下图也告诉我们，坐火车从伦敦到新加坡也不是梦…&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/ca/2fca54f0199ebbac2b58d6760dc6bdca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;603&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;603&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/ca/2fca54f0199ebbac2b58d6760dc6bdca_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;顺利通关全程在Vladivostok会附送9288纪念碑一个…&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/c5/06c5435512170abb11d41f56c1648413_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-----------------------------说回正题的分割线--------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的这趟旅程已经是去年9月的事了，毕业以后一路从从英国途径挪威，瑞典，芬兰，俄罗斯，蒙古乘火车回国，历时24天。当时会想走这条路线都是因为一个开古董店卖日本武士刀化石手摇留声机的英国老头。他给我说他来过六次中国，都是坐火车来的，他告诉我一定要去尝试一次，it’s an amazing trip. 我是个一点都经不起诱惑的人，于是就有了这趟旅程。以下为当时刚回来写给我自己的一段话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#坐着火车唱着歌回天朝#10000公里的火车，1200公里的飞机，500公里的邮轮，去英国时只用了一天时间，回来却用了24天。已经习惯住在火车上的日子，喝酒聊天看书听歌吃泡面，更多的时间只是望着窗外发呆，美景不分日夜地嗖嗖地掠过眼前，仿佛可以看见时间的流逝...这是我送给自己最好的生日礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-----------------------------不好意思我又跑题了-------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对不住各位看官，经常写着写着就走题又刹不住车，差点忘了问题是什么- -嗯，准备工作啊….那我一项项写好了，只问了莫斯科到北京我就只写这一段了哦哦哦哦哦：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.	路线&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如开篇所说，路线有三条，大部分人会选择二连乌兰巴托这条Trans-Mongolia Railway, 可以多玩一个国家（虽然乌兰巴托真的没啥可玩- -），但这也意味着要多办一个签证，请大家自由地选择。顺便一说，虽然乌兰巴托没啥可玩，但是蒙古境内火车沿途非常美，私心得觉得比西伯利亚还美，可能是因为期望没那么高？ 其他两条我没走也不清楚的说…不过海参崴到莫斯科的全程还是很想坐一次！#没错，我就是这么俗气地追求坐完全程这种事#&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.	签证&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完全没有发言权的一件事，因为我在腐国办的，国内行情还真不清楚。不过反正大淘宝什么都能代办…你懂得…按我在腐国的经历，这两国家应该都是交钱就给过的…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.	买票&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嗯…这是最复杂的一件事了…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，如果你要直接从北京坐到莫斯科那就好办了，买一张票坐六七天直达，但我只能说…GOOD LUCK了。以下为直达的国际列车们及参考价格：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/16/e31699483a228f3ef56d3f4929785183_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;614&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;614&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e3/16/e31699483a228f3ef56d3f4929785183_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实走在这条铁路上的还有很多列车，这些只是国际列车，相对来说环境比较好，都是背包客，据说暑期人多的时候大家都一起坐在走廊上喝酒开趴。还有很多俄罗斯国内的普通列车也可以坐，但是据说跟不会说英文的俄罗斯大叔大妈住几天会疯掉的….&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然大部分人都不会选择在火车上待个六七天吃餐车不能洗澡挑战自己的极限的，一般都是边玩边走，中途会停个几站玩个两三天。但是这样一来，买票就麻烦了，要每一程单独买。北京出发可以在以下两个地点买：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.	建国门大街北京国际饭店1层&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.	中国国旅，&lt;a href=&quot;http://www.cits.net/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;cits.net/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒙古俄罗斯最靠谱就是让青旅代订，搞不好还可以比较便宜。现去火车站买也可以，有专门的售国际车票窗口，困难在于…..你要让他明白你要买国际车票，相信我，他们都不懂英文…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#我才不是小广告#另外推荐一个很靠谱的旅行社代购：&lt;a href=&quot;http://www.realrussia.co.uk/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Real Russia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我就是在这家买的票，可以邮寄全球，就是不知道寄到中国邮费多少…&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实你不买票，这家网站也是个非常好的trip planner. 如下图所示，你可以选择起点终点，你要走的路线，中间要停的城市，停几天，然后他就会告诉你要买哪几趟车票，多少钱，强烈推荐！&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/15/a8150f65b0d9a9abe7e08534165b2872_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;462&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/15/a8150f65b0d9a9abe7e08534165b2872_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4.	车上&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果不是一票直达，途中可能会坐到三个国家的火车，按我的经验，环境几服务好坏成都排序：蒙古&amp;gt;俄罗斯&amp;gt;中国，但是我坐的那趟中国绿皮车是它最后一次跑了，之后就换新车了，不知道会不会好点…(重点是俄罗斯蒙古都有美女服务员，而中国是几个帝都大老爷们！)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;火车一般分一等舱二等舱，一等舱是双人间，二等舱是四人间，跟国内的软卧差不多。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/aa/a7aac2782aeef845bda6a618f34b8262_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;307&quot; data-rawheight=&quot;230&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;307&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/a6/58a6d5597b9ddc949d4a3fd2ec80581f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;345&quot; data-rawheight=&quot;230&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;345&quot;&gt;上图一等&lt;br&gt;下图二等&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;餐车毫不意外地难吃又贵，不过有啤酒卖还不错。俄罗斯的超市都有方便面卖，火车旅行的必备良品。中途停站的时候有的站也有小超市可以补充食物。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上帝保佑你不要跟情侣分到一间。天知道怎么会有这么多欧美情侣喜欢走这条线挑战感情….&lt;/li&gt;&lt;li&gt;火车上有充电的地方，但是很有限，一节车厢只有一两处这样…但是可能不同的车会有不同，只能说我碰到的情况是这样…&lt;/li&gt;&lt;li&gt;洗澡的事你就别想了，虽然我碰到一美国哥们直接在厕所洗头洗澡，但是….反正我是宁愿脏几天…&lt;/li&gt;&lt;li&gt;尽量open-minded, 在车上会碰到很多有意思的人，各个年龄段都有，基本都旅行或打算旅行超过一年，和他们一起喝酒聊天真是最大的收获，当然也是打发时间的好办法…&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，推荐一个网站：&lt;a href=&quot;%22http://&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.seat61.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西伯利亚大铁路的页面：&lt;a href=&quot;http://www.seat61.com/Trans-Siberian.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How to plan &amp;amp; book a journey on the Trans-Siberian Railway&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非常详细，它能满足你所有火车旅行的梦想！#我真的不是小广告#&lt;/p&gt;&lt;p&gt;----------------------------------我是结尾的分割线--------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好了，我继续去值夜班为社会主义的宣传工作鞠躬尽瘁了....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后想起火车上的一小段对话：&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说：“The train is like a family...&quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人接：”yea, like a village.&quot; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时特别想唱起：“We all live in a green iron train, green iron train, green iron train...&quot;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20157212/answer/18738956
</link>
<author>
邓应山
</author>
<title>
烫发后发型师说最好隔两天再洗，科学依据是什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;本来准备等关注该问题的人过了50再回答的，但是貌似关注该问题的用户中美女比例很高，就不等了，争取在美女眼中混个脸熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;题主问科学依据是什么，科学依据就是蛋白质变性，或者具体一点，可以叫做&lt;b&gt;角蛋白双硫键变性移位再复性&lt;/b&gt;，其实这和”煮荷包蛋”有异曲同工之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先想象一下一根头发中有很多条紧密联接的链条，这些链条之间也互相拧在一起，所以头发才可以很长而且还有韧性。这些链条之间有很多桥连接，这些桥的位置决定了头发的形状，如果某些位置的桥比较多，就会把头发拉弯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体的说，这些桥可以分为两类，一类是小木桥（氢键），一类是钢筋桥（硫键），小木桥比较脆，力量比较弱（分子间作用力），但是比较多，也比较容易搭建，来点水就把头发之间的氢键撑破了（这也是为什么晚上洗完头睡觉早上起来头发会变形，但过一段时间就恢复了），钢筋桥比较牢固（分子内作用力），需要用炮轰掉再建一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烫发的过程（冷烫）是这样的：先用炮（还原性的化学物质）把钢筋桥（硫键）炸掉，再将头发做成想要的形状，然后用工具（氧化剂）将钢筋桥（硫键）再建起来。建好之后头发就变成了想要的形状，而且这种变化是不可逆的，它不会无缘无故的变回去，除非你用大炮轰掉再重复一次。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是由于硫键的搭建需要一定时间，如果还没搭好就用水洗，那么小木桥（氢键）就会断掉，就可能在新的位置重新建起新的硫桥，头发形状或多或少就会有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以说刚烫完头最好不要洗，因为你不知道化学反应结束了没有，多等一段时间肯定更保险，更利于保持形状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于等多久再洗，我个人的看法是，如果你的头发比较粗，比较有韧性，而且比较自然直顺，那么可以少等会，如果你的头发本来就是卷的，或者比较容易断，那么就可以多等一段时间，因为每个人发质不一样，有的人头发角蛋白分布不均匀，一边多一边少，就不是那么容易形成硫键，这也是为什么有的人天生卷发。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20977144/answer/18803365
</link>
<author>
叶酱
</author>
<title>
高个子女生该如何打扮？
</title>
<description>
不好意思，虽然题主你提供了身高体重的数值，使得编写答案的时候可以稍微有针对性一点。但是在我看来，“高个女生该如何打扮”可能相较于“矮个女生该如何打扮”，并没有那么明显的指向性。关于矮个女生的打扮建议，最首要的目的在于使矮个女生们显得更修长挺拔一些，而高个女生这个群体打扮的共同目标应该是什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好像并没有标准的答案对不对？对于高个女生来说，体型千差万别，可能共同的特征是个子比较高，但并不代表腿一定长一定好看，适合“露”。有答案提出需要”多露大腿“，虽然我很喜欢这种短打风格，但是可能并不适合每一个高个女孩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果非要说有个统一的目标，那无论高个女孩矮个女孩，共同的目标都是希望通过打扮让自己显得更美、身材更好，按现在的大流方向就是——显瘦。可能也有别的需要，但总的原则其实是句很老套的话，就是“扬长补短”。想显胸就多穿V领修身柔软材质的衣服，显细腰就多穿收腰A字半裙、X型连衣裙还有露腰短打上衣，显美腿就多穿高腰小短裤或者skinny牛仔裤。反之，嫌大腿粗就多穿遮住大腿的连衣裙少穿裤子，嫌胸小就别穿紧身上衣、选择胸前有装饰的，腰粗的就穿A字连衣裙或者蝙蝠袖上衣。总而言之，只要用心，都有解决办法。再不行还可以运动修饰身材嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，穿衣打扮还需要考虑穿着的场合和氛围，才能既得体又亮眼。介于题主没有提及这方面的要求，加上我对于职业装晚礼服什么的还没什么心得，那我就按一个穿着比较自由休闲的年轻女生标准来说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面我就先说说自己的风格和平时比较喜欢的单品及搭配方式。然后再来谈谈还有什么其他的选择。有点冲动想写根据近几年大致春夏秋冬需要的单品大概有哪些怎么搭配组合的东西。但是感觉这么写是个特别庞大的工作量啊。（这段纯属自说自话，大家可以选择性忽略...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;自报身高170cm，体重50kg。腿直无硬伤，长不长不知道，但应该比例不算短的，没大胸，背薄，有点纸片人的类型。虽然常被人说好瘦，但幸在还算匀称，可以撑起衣服。可能属于一般人会说适合帅气欧美风的类型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可我喜欢的风格是girlish，非花花少女，boylish的一些也喜欢。总之，不偏好女人味儿十足，喜欢清纯俏皮年轻活泼少女感这一卦，可能心理年龄还不够成熟，幻想着自己还是17岁的少女一辈子？╮(╯▽╰)╭现在参考日系杂志的坐标是《FUDGE》，同好者强烈推荐去看。链接戳这里：&lt;a href=&quot;http://www.zazhimi.com/shishangzazhi/fudge-13-06.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zazhimi.com/shishangzaz&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;hi/fudge-13-06.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 其他月份的可以自行在这个网站搜索在线阅读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我眼里，欧美风日系还有一堆风格无论高个矮个都可以穿，主要还是看装扮整体比例是否协调，没什么高个女生就得和日系说byebye，一定得欧美风什么的说法，反之矮个子女生亦如此。而且我想吐槽的是，欧美也有甜美少女系神马的，不用想着“我高个我就得一定得走简洁利落风”。所以，楼主可以遵从自己的内心，喜欢穿什么类型的都可以大胆尝试，不见得那么泾渭分明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的搭配心得没什么科学道理，纯属自己瞎看杂志看出来的，事实上对于搭配的一切原则都是凭着感觉走，无论是款式质地还是色彩，因而主观性可能比较强，作为一个参考就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想快速掌握基本搭配的话，我的想法是由少往多开始叠加。换句话说，夏季单件，到春秋季可以搭上各种衬衣、套头毛衣、开衫、小外套、风衣，到冬天再在春秋的基础上更换材质（比如把丝棉开衫换成羊毛开衫，内搭T恤衬衣换成更温暖的材质）、继续叠加不同保暖性的大衣、羽绒服外套即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面开始以照片示例，只要身材匀称，就可以穿得至少不土。如果面料色彩再和谐点，加点用心的配饰（类似帽子、围巾、项链、袜子什么的），就能chic起来。但需要注意的是，模特消化各种服装的能力比较强，具体适合与否还是要根据个人体型特征来甄选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【夏季】&lt;br&gt;1.One piece&lt;br&gt;男人一般不会穿连衣裙，所以连衣裙当之无愧成为最女孩子的服装。高腰线低腰线中腰线、泡泡袖短袖中袖无袖全都有可能尝试。还有衬衫裙也是不错的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面这样的小黑裙高个子细腿女生就可以穿平底鞋，剪裁利落。领子也不会让人觉得装可爱吧。这种款式我觉得高个子比矮个子更适合，大家可以想象一下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/98/44984ebe3fcf7b3805ea38579592238e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/98/44984ebe3fcf7b3805ea38579592238e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;黑白灰不是高个子的唯一选择，“花哨”的裙子从未拒绝过高个女生，选择的关键还是材质和款式，但这些对于任何穿着衣服的人都是需要选择的，不要主观否定掉一切。虽然下图选的密度较小的大花纹，碎花花纹同样也不是禁区，甚至是繁复的蕾丝裙也并不是高个子不能触碰的雷区，还是要看设计。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/d6/1ad6fe6d531884e13da9ca2ecaee100c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;839&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;&lt;br&gt;高个女生在穿op方面有个优势，就是能够hold住长度，不需要超短裙才能显得腿长足够。举个反例，对于板野友美这种154cm的身高，穿这条裙子，即使是配了超高厚底鞋，其实也只能在杂志平面 勉强看看，生活中是不可能和谐好看的。但是这种长度的A字连衣裙，对于高个女生就是适合且能显现出大气感的，也能够出现在稍正式的场合，毕竟过短的裙子带来的第一感受就是不够正式。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/51/065141d0836187b73c2cb5edd64673a5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;318&quot; data-rawheight=&quot;573&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;318&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于近几年流行的低腰线裙，简直只适合高瘦妹子。如果你没有逆天细瘦长腿，很有可能变成了一个桶。这是宽松廓型的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/09/ab09fe591a65e71c99ef0c24d5e31135_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;774&quot; data-rawheight=&quot;511&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;774&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/09/ab09fe591a65e71c99ef0c24d5e31135_r.jpg&quot;&gt;下面是贴身的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/02/c002cf49a2b63a007790208a667fb596_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1142&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c0/02/c002cf49a2b63a007790208a667fb596_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;超长裙什么的适合高个子就不多说了，也不选图了，这个大家都知道。&lt;br&gt;中长裙现在好像不太流行，除了vintage圈，不过高个子穿好了这个还蛮气质的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 各种上衣配短裤。&lt;br&gt;有无袖子都可以配对吧，左两款短裤是紧身，右两款是宽松。感觉截然不同，左边更休闲，右边则是有可能成为通勤装的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/22/4422b4fdfb38734f6c515b5413af66b5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;371&quot; data-rawheight=&quot;319&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;371&quot;&gt;&lt;br&gt;衬衫也可以配，但得是休闲一点的，还可以里面穿T和小背心，外面再配个衬衫当外套或者防晒衫穿。藤井Lena不算高的，不过可以借鉴。记得衬衫不要贴身，略宽松才有feel。下面运动鞋啊平底鞋短靴都可以解决问题。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/b3/a7b3ca98a55c1234809bd4717945444a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;327&quot; data-rawheight=&quot;469&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;327&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.略宽松T+A字伞裙&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.T+哈伦裤（可配拆卸背带）&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.T+紧身长裤或九分裤（高腰低腰都可以）&lt;br&gt;&lt;br&gt;典型露脚踝的九分裤，紧身或略宽松都可以。就算微胖，也一定能找到显瘦的类似款式。（模特姿势有点囧，但配色好看啊，请自由想象站起来的感觉）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/41/b1/41b135c7d4e6e70a6e41db678ed0160a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;795&quot; data-rawheight=&quot;633&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;795&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/41/b1/41b135c7d4e6e70a6e41db678ed0160a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这段还没写完。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【春秋】&lt;br&gt;虽说春秋季气温相近，不过气候和生活环境还是有差异的。适当地需要注意下季节的色彩，例如秋季喜欢的色彩偏酒红、芥末黄、宝蓝这类，春季可能色彩更加清爽朝气比如嫩黄浅蓝橘粉这些，即使都是花纹也能明显发现两季衣服的配色设计差异。不过实际生活中也没那么严格。&lt;br&gt;1.OP加短外套&lt;br&gt;裙子说不定夏天也会穿，但是秋天可以配上袜子和小外套继续穿。短款外套比较适合X型的连衣裙，有些可能A型的裙子感觉也可以，不过要注意材质不能太膨胀，否则就没腰线了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/52/5a527b77f4ba1eb0ca403956dff65f75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1174&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/52/5a527b77f4ba1eb0ca403956dff65f75_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;牛仔短外套配中长裙，可能是连衣裙也可能是半裙，都可以实现这样的效果，记得把外套袖口扣子解开挽起来。下面纽巴伦或者小平底都可以。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/d3/e6d368935a37baa0d4b8601dbd69591a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;237&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;237&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.万能的针织衫&lt;br&gt;在我眼里，针织衫是一种无论有多少件都不足为过的单品，原因就在于针织衫材质款式色彩的多变性以及超强的可搭配性。无论是T恤、衬衫还是op，通过不同的针织衫既能实现不一样的造型，又能扩展衣服本身可穿的时节。另外，轻薄的针织衫还可以塞在包里，随每天温度变化脱下or穿上，时不时还可以作为增强整体着装层次感的好用单品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;厚实温暖的针织衫又往往可以作为深秋时节的外套穿着，会显得女孩子特别柔软，高个子女孩可以尽情穿着长款甚至超长款的针织外套，裹上大大的围巾，就会又温暖又可爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面选取了几款针织衫，都属于薄型针织开衫，特点就是贴身，款式不同，可以配合短裤、连衣裙、九分裤、短裙等各种衣服。同色两件套（针织开衫+套头针织）在OL群体中很受欢迎，第四张就属于这个类型。一般来说，不会把所有扣子都扣上，往往选择上面的几颗扣上，修身针织还可以尝试把上面所有扣子系上、唯独保留最下面一颗扣子不系，原因就在于从视觉上会更修身。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/e7/f0e7a4940875379991907b512d4a3e19_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;327&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fa/14/fa14782c0d4ac5ad0c1eb4e26fa3ad24_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;180&quot; data-rawheight=&quot;515&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;180&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/fe/0cfedddbffb59de2975f759385499576_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;222&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;222&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/db/02/db0258e18ca89e06f0a85080c15e26c5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;359&quot; data-rawheight=&quot;784&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;359&quot;&gt;&lt;br&gt;套头衫同样用处多多。单穿不多举例，套在衬衫、有装饰领的T恤里面都能形成层次感，还可以套在连衣裙外面，特别方便的穿法。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/29/5129ca959802c1a5dad768b094bdf66a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;372&quot; data-rawheight=&quot;505&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;372&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/c8/09c8e6147136b1d4eab41f4a6385c9e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;226&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;226&quot;&gt;&lt;br&gt;还有个貌似今年很流行的针织衫穿着方式，就是把针织衫袖子看似随意地系起来，当成领巾使用。如果出游的话，还是可以尝试的，日常生活的话就见仁见智了，我觉得会稍显“做作”。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/83/2b8356172ef4e81e5036abbdc83d94fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;212&quot; data-rawheight=&quot;445&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;212&quot;&gt;&lt;br&gt;中长款厚针织外套，我的心得是绝不扣上扣子穿，目的就是为了展示里面穿了什么。如果你问我冷了怎么办，刮风的话就自己用手把外套合拢，带上超长围巾也可以抵御寒冷。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/f4/d7f48bcdce62c0943f1e57a29b0e87cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;303&quot; data-rawheight=&quot;459&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;303&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3f/83/3f836916a0ec374c096af411d61bfb30_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;364&quot; data-rawheight=&quot;649&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;364&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/b8/83b8020df9ba639c32f10db9e087f0d5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;788&quot; data-rawheight=&quot;629&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;788&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/83/b8/83b8020df9ba639c32f10db9e087f0d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3.&lt;br&gt;---------------------------------to be continued--------------------------------&lt;br&gt;实在写不动也找不动图了...明天继续更吧，我觉得要写好久，应该去写博客的。&lt;br&gt;不好意思的是，没存过这么长篇的草稿，出于安心就先发布出来了，对于答案的不完整表示歉意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013.9.12 谢谢大家支持，接下来会尽量每天更新一些，每次的更新会有一些补充标注在下面。今天写了针织衫这一块内容，这一部分基本完结。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21632815/answer/18836723
</link>
<author>
大飞行时代
</author>
<title>
国内的私人飞机买卖市场现状是什么样的？购买飞机的具体申办流程是什么？买回来就可以飞吗？
</title>
<description>
谢邀。这个问题我来回答好像刚刚好，建议把搬运私人飞机网什么的答案折叠吧。天下所有把简单问题说复杂的目的都差不多。你懂的。&lt;br&gt;其实私人飞机采购流程并不复杂，因为公务机品牌就5个：美国湾流，美国赛斯纳，加拿大庞巴迪，法国达索，还有后来的巴西工业。根据自己的喜好，优劣势选择相应的品牌。（空客和波音也勉强可以算上，但是改装机实在太奇葩，产量实在太小。）这几款飞机可以以合理的成本进行托管运行。此范围外所有的飞机，由于中国民航的相关限制，都不是非专业机主能够驾驭的。要么是托管成本占飞机总价值的比例太高，要么就是缺乏必要证件无法在中国合法运行。&lt;br&gt;插一句，向非专业买家解释他无法驾驭螺旋桨，直升机是一件费力不讨好的事，但只少我目前还在这么做。除非这买家太自以为是太惹人讨厌，我才会45度小调望天〜然后看这货被少数无良销售坑〜&lt;br&gt;确定飞机品牌后，就是型号咯。由于每个品牌真正好用的飞机也只有一到两个型号，所以根据客户预算，型号定起来也很快。其他因素基本不起作用，买车的人，大多也是在预算允许内选择最贵的，飞机也一样。&lt;br&gt;向飞机制造商下订单后，对方会收了你的钱再去安排生产，采购零件。没错，飞机如果有现货给你买，说明这飞机厂商出现大问题了。例如12年的豪客。顺便八卦下，世界上买最后一架豪客公务机的客户就是中国人，还没交付公司就破产了，目前飞机还在维基塔风吹日晒不能飞，偶尔淋个冰雹啥的。而出售这架飞机的销售，迅速拿到加拿大国籍后跳槽了。。。&lt;br&gt;歪了，继续。一般来说私人飞机生产要一年，经验证明，想要免费延长或者缩短这个进程，厂家是可以帮忙实现没错，但你得到的飞机基本是最烂的。有人要的飞机怎么可能免费调给你。在飞机交付前9个月左右，开始谈托管公司，6个月左右签好合同。纯粹从管理的安全性和专业角度来看，请美国，德国公司的是大牛，请所有其他的，包括欧洲其他地方，保税国，内地，港澳公司的是sb。然后为飞机选择选装设备，（助降设备和娱乐设施什么的）。助降设备的选择与民航局要求有关，请托管公司沟通民航局按照文件要求来选的是大牛，按托管公司要求选或者完全丢给公司选的是sb。3个月左右，去制造厂选内饰，没有特别要求的情况下，用原厂免费的是大牛，用第三方装饰公司的是sb。同时如果有需要，可以谈个银行融资。交机前2个月签合同，交机日放款。交飞机定金-谈托管-谈融资，按这个顺序做的是大牛，其他顺序是sb。（如果先谈托管再交定金，托管公司往往按照自己的时间表要求机主调整接机时间或者飞机配置，花很多的钱得个百里挑一的烂飞机。如果先谈融资公司再定托管公司，融资完成后飞机产权属于融资公司了，对方有权指定托管公司，往往是十里挑一又贵又烂的服务，你懂的。）&lt;br&gt;然后就是交机日。请第三方检查公司检查飞机状态出具报告的是大牛，不出报告，委托融资公司甚至托管公司检查的是sb。&lt;br&gt;再然后？开始享受你的飞行人生吧〜适当给机组和工程师一些甜头的是大牛，给乘务员和客户经理的是sb；用到15-20年再考虑卖掉的是大牛，每5年左右就卖旧换新的是sb〜&lt;br&gt;以上。半夜打的，如有细节不够准确请行家自动无视〜
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21635592/answer/18834729
</link>
<author>
熊飞
</author>
<title>
风险投资（VC）是高帅富行业吗？
</title>
<description>
风险投资其实是金融领域的屌丝行业。&lt;br&gt;从资产规模看，外汇、债券和银行市场是最大的，大概在同个量级。他们是二级市场的10倍，二级市场的PE的10倍，PE资产是VC资产的十倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国VC管理资产的变化：&lt;br&gt;1980 21亿美元&lt;br&gt;1990 34亿美元&lt;br&gt;1999 1060亿美元&lt;br&gt;2005  200亿美元&lt;br&gt;目前大概是1000多亿美元&lt;br&gt;而美国金融市场是个70万亿规模。即VC资产大概是金融市场的千分之一。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;体量决定能量。所以你可以没听过红杉的Moritz，KPCB的John Doerr，但你可能知道黑石和贝恩的鲁宾斯坦和罗姆尼，你应该知道二级市场的巴菲特和彼得林奇，你应该知道索罗斯、保尔森他们。而且影响力的排序也是如此。从来没有哪个VC的同学从政，他们是金融界的小人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且这个行业波动性很大。因为是高风险资产。流动性好的时候，扩张最多的是它。流动性不好的时候，砍的最多的也是它。看到上面1999年的bubble前，1000亿美元的资产。2005年只剩下200亿美元。你听过某个基金配置美元国债从80%降到16%吗。没有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后这是个小圈子。2005年有个统计，美国从业人数在8000人。中国目前大概不到1000人吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然不是高帅富，不过应该是最有幸福感的金融领域。你会不止一次感觉到。&lt;br&gt;1. 知识的优越感。二级市场的人懂得实在太少、太慢了。比如手游已经发展这么久了，他们才感觉到。而且看问题的深度比VC的平均水平明显是要低的。不过他们的收入就是比你高。：）&lt;br&gt;2. 认识最优秀的人。最优秀的创始人对行业洞察，战略的制定，执行的节奏，带团队的能力，让你投资他的时候，其实是最好的学习历程。看到个公司从10几人，做到几百人，而且做出影响力。每次董事会都是他在给你上课。&lt;br&gt;3. 好奇心的满足。行业的发展太快，从电商、团购，到移动、O2O，再到企业服务和硬件。不停的有事情和人，还有极为丰富的素材，驱使你努力学习。感觉非常棒。&lt;br&gt;最后，在这个行业做好肯定是命。原因，建议阅读《黑天鹅》这本书。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21626765/answer/18808118
</link>
<author>
司徒玉威
</author>
<title>
五仁月饼的出货量是不是有下降趋势？
</title>
<description>
不抖机灵，纯按经验作答，有错勿怪请指正。&lt;br&gt;我是快消品供应商，现在在做月饼的销售工作。&lt;br&gt;我们是在南方，广西广东边界上的一个3、4线小城市，这里的人要买月饼是超过80%的人非五仁月饼不买，因为这是广式月饼的传统口味。其次还有叉烧、火腿月饼也是畅销品，这两年开始流五仁行金腿月饼，在五仁馅里添加了金腿和肉松，我们销售的某个品种甚至带有酒香。咬下去是松脆绵软香飘四溢，极其美味的。这个口味根据我的经验在广东广西大部分地区都适用，甚至据说在我国某西部大省，经销商的广式月饼销售额是按亿计的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，你说的“没见过喜欢吃五仁月饼的人”不成立，“也没吃过很好吃的五仁月饼”也不成立。&lt;br&gt;在没有做到充分调查仅从你身边人观察你只能做到以点盖面的不切实际。&lt;br&gt;祝好。&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;因为看到题目被改，所以修改增补回答。&lt;br&gt;伍仁馅——顾名思义是5种果仁混合做成的馅料，首先果仁是坚果类，所以——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;绝不存在肥肉！！！你吃的肯定是叉烧月饼！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，再来看果仁本身，市面上的坚果诸位一定能想出很多——榄仁/花生/西瓜子/葵瓜子/芝麻/核桃/杏仁/板栗/榛子/松仁/腰果等等等等。&lt;br&gt;伍仁就是在那一堆品种里选取5种果仁制成，最传统的材料是用榄仁、瓜仁、麻仁、杏仁、核桃仁（谢谢知友@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-qian-ting-36&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李倩婷&lt;/a&gt;指正）。但也会有&lt;b&gt;用瓜子仁花生芝麻等甚至添加冬瓜糖、肥肉等材料&lt;/b&gt;做成的缺心眼伍仁（根本没有5种果仁你也好意思自称伍仁）馅。&lt;br&gt;于是诸位就会在市面上看到各种贵到离谱的150+的4只装伍仁月饼和便宜到离谱的“伍仁”月饼。&lt;br&gt;然后，即便是同样的五种仁也还有因为不同质量的划分等级和价格，具体要生产方才能说明白了，我只能按我所了解到的——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在仓库里放了半年和新鲜的果仁哪个更值钱？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，既然涉及到馅料的品质，我闲扯几句跟伍仁无关但跟月饼有关的。市场上现在出现的9.9块甚至19.9块（当然如果客官你身处社会主义最前沿的大城市买不到这种价位的月饼请当我没说）的莲蓉月饼尽量不要买，因为它们的馅料最多只能算是&lt;b&gt;莲蓉味月饼，是用淀粉或者冬瓜蓉和香精调校出来的“莲蓉”。&lt;/b&gt;为你们的家人和接受你们送礼的亲戚好友领导老师着想，别买。&lt;br&gt;即便是纯正莲蓉，也是按莲子品质分等级。然后，我也知道今年的莲子批发价比去年是上升的（这是厂家告诉我们的，如果有误请指正），敢标注纯莲蓉月饼的品牌的售价绝对不会便宜到哪里去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再透露点有料的，质量上好的莲蓉和伍仁馅月饼的铁盒4只装厂价80块/合以上，到了市场零售价就得150+了，但不代表我们暴利，因为里面包含超市的各种费用和人员费用，相较而言，超市拿得才是旱涝保收的暴利（15%毛利要求和外加几千到上万不等的费用）。所以各位买月饼时砍价轻点呗？&lt;br&gt;下午看还才几十的赞，晚上再看已经破300赞了！高兴之际也也要端正态度把答案改得好看点，才对得起这300赞啊
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21625300/answer/18811903
</link>
<author>
袁冰涛
</author>
<title>
电影投入成本 1000 万美元，票房要达到 2.5 亿人民币才能收回成本，这个帐是怎么算的？
</title>
<description>
&lt;p&gt;中国电影业对于票房分账的基本规则如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.影片所有票房收入计入电子售票系统，数据统一汇总到中国电影事业专项资金办公室（简称专资办）。以专资办的统计数据作为各方分账的依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.所有影片收入首先缴纳3.3%的特别营业税，及5%的电影事业专项资金。剩余的91.7%认定为一部电影的“可分账票房”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.可分账票房中，电影院及院线提留57%，中影数字提留1-3%的发行代理费。剩余的40-42%归于电影制片方和发行方（大部分情况为40%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.影片的发行方会收取归属制片发行方部分票房的5-15%作为发行代理费用。即为可分账票房的2-6%作为发行代理费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.很多情况下，发行方预付影片的宣传发行费用，这时发行方会收取12-20%的代理发行费。如果发行方承诺发行保底、买断发行、预付制作费用等方式，将收取更高的发行代理费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.部分影片同档期处于竞争劣势，出于增加影片排映场次的目的，给影院及院线承诺票房返点。返点一般占到可分账票房的3-5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.制片方回收的票房回款公式为：1*（1-0.033-0.05）*40%*（1-0.1）=0.33为一般情况下的制片方分账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上情况为例，一部最终票房1亿的影片，回收的票房回款为3300万左右。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;王微说的1000万美金，也就是这做成本6000万人民币，目标票房2亿以上，在中国做电影宣发合理的宣发成本是目标票房的10%上下。也就是再拿出2000万左右作为宣发费用。总成本是8000万人民币，不考虑其它回收渠道的话，按上面的算法，确实要2.4亿才能回本。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21632501/answer/18825871
</link>
<author>
安江泽
</author>
<title>
苹果不做低价版 iPhone 是个商业错误吗？
</title>
<description>
认为苹果该做低端手机的主要理由有两条：一是认为苹果需要维持出货量/营收/利润的增长，低端手机是不能忽视的增长点；二是认为苹果需要阻止市场份额下降，否则将使得 iOS/App Store 生态系统失去竞争力。两个理由都是错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 理由一假设智能手机市场永远处在需求狂热的状态，厂商需要做的就是增加出货量，做出出色的财报让大家看着股票一起涨。但智能手机 13 年第二季度的出货量已经达到了近 2.4 亿部。照这个速度下去，几年之内智能手机市场将会饱和。到时任何一家智能手机公司都不能单靠走量获得生存空间。必须在保证单位利润的同时，在用户更新换代时淘汰其他厂商。苹果应该做的，应该是维护住 用户对 iPhone 品质的认同。廉价的 iPhone, 不符合这种长期战略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 理由二是假设开发者只肯为最大的市场规模的生态系统开发软件，这个假设是错的。一个生态系统用户数达到一个临界点之后就是开发者不能忽视的。iOS/App Store 早在数年前就突破这个临界点。并且在对开发者的回报上始终领先其他平台。凭借 iPhone 用户的忠诚度，苹果完全可保持用户总量的缓慢平稳增长。以乌龟的速度，逐渐跑赢在市场份额上遥遥领先的兔子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，我认为苹果不做廉价 iPhone 是十分明智的决定。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21404063/answer/18824510
</link>
<author>
刘雁南
</author>
<title>
国内现有的 P2P 借贷金融服务公司解决贷前贷中贷后的信用风险管控的主要途径是什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;P2P公司的本质就是一个理财平台加上一个小额贷款平台。国内目前的P2P借贷公司通常都采用小额贷款公司的风险控制手段，且由于大多数P2P公司的业务规模有限，其贷前贷中贷后的信用风险管控手段比较单一。所以与其讨论P2P公司如何解决风控问题，不如追本溯源，看看领先的小额贷款公司是如何解决这个问题的，在此我以与有利网（&lt;a href=&quot;http://www.yooli.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;yooli.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）合作的公司举例：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;小额信贷业务的定义与特点&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小额信贷业务面向个人客户/中小企业主发放短期的小金额免抵押贷款，以满足客户的消费和融资需求。特点是金额小，客户数量多。贷款客户主要集中在月收入在2000至8000元的中层/中低层收入人群；单笔贷款额多为1-10万元、期限不超过36个月。这种贷款属信用贷款，对贷款申请的审批包括对个人客户进行必要的资料核实及信用调查，不需客户提供质押、抵押或其他担保；贷款用途主要为补充贷款人临时资金需求或消费使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;一般小额贷款公司的内部架构与风控流程：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;部门设置 &lt;/b&gt;一般小额贷款公司内部设有风险管理部、营运管理及业务分析部、财务部和营运监察部，分别负责处理日常运作及管理、业务流程内部控制及贷款风险监察工作。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;风险管理部：部门控制着整个业务的贷款质素，负责：（1）制定贷款审批原则；（2）贷款审批；（3）帐户管理，包括贷款受理、发放、还款处理、逾期催收&lt;/li&gt;&lt;li&gt;营运管理及业务分析部：负责制定整个业务的运作流程和制度，管理业务的发展及控制业务执行中的风险，对业务/市场进行分析，同时负责建立完善的小额信贷的业务制度&lt;/li&gt;&lt;li&gt;财务部：负责是处理日常的会计以及核算工作，贷款发放，制定并执行业务财务预算&lt;/li&gt;&lt;li&gt;营运监察部：负责对贷款审批和发放流程进行监察和检查，查错防弊，消除隐患，最大程度上减少和消除潜在的风险&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;2.  &lt;b&gt;小额信贷业务风险控制架构&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/96/e69632a1da95ff26041f68b221cd6d25_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;532&quot; data-rawheight=&quot;514&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;532&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e6/96/e69632a1da95ff26041f68b221cd6d25_r.jpg&quot;&gt;3.  &lt;b&gt;小额信贷业务风险管控流程&lt;/b&gt; – 小额信贷业务具有信用风险，为有效控制风险，需要对贷前、贷中、贷后实施严格审查，其中贷前审查尤为重要&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;贷前风险监控（贷款资料的核实）：收到借款申请后，对借款人的借款用途、资信状况、偿还能力以及资料的真实性、合法性进行认真审查，并在该小贷公司的核心系统中受理客户申请和记录客户信用信息，包括运用如面谈、网络、电话及现场核查等多种方式，帮助资料核查真实性的工具包括：身份证真伪查询、社保信息真伪查询、学位证书真伪查询、系统内外黑名单、个人信用报告、公检法网站查询执行记录企业信息等&lt;/li&gt;&lt;li&gt;贷中风险监控：（1）财务审核：在发放贷款前，财务将对贷款过程中可能存在的操作风险进行审核；（2）客户资料安全与监控：文本与电子两种形式的借款人资料备份&lt;/li&gt;&lt;li&gt;贷后风险监控：（1）信贷风险管理：对业务进行全面审视，设计并改进各项守则与风险监控流程如延期还款要求、借新还旧的贷款申请等，进行全面的信贷风险评估和管理；（2）逾期账户追收：账户管理岗负责管理所有逾期账户，与财务部合作对公司的账户情况进行监控与管理，与专业资讯服务公司和律师事务所合作，对逾期的账户进行追收；（3）公司管理层：对公司业务走向、可能面临的市场风险与操作风险进行分析与掌控，改进公司的发展策略。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21632903/answer/18827234
</link>
<author>
张弓
</author>
<title>
GPS 导航系统是如何提高定位精度的？韩国要开发 differential GPS （差分 GPS）将误差缩小到 1 米内可行吗？
</title>
<description>
对楼上匿名用户的回答进行一些更正。&lt;br&gt;       1.目前民用信号的精度确实不如军用信号，但这并不是因为受到美国的故意干扰，而是因为民用信号体制使用的伪随机码CA只有1023位，远远低于军用的Y码位数，导致测距精度的差异进而性能不同。军用Y码是加密的，没有美国军方授权无法使用，当然即使开放使用，要能够捕获Y码就目前需要目前的商用GPS芯片具有更大的计算能力，这会带来成本的大幅上升。很早以前美国确实有干扰测距精度的政策SA，但是已经在2000年被废止（当然他们有随时恢复干扰的能力）。&lt;br&gt;       2.differential GPS 应该叫差分GPS（DGPS）吧，这不是上个世纪就有的技术吗。。。棒子威武！&lt;br&gt;--------------------------------------------分割线----------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;添加一点对差分GPS的介绍吧。&lt;br&gt;       GPS信号从卫星发射传播到地球表面，中间通过大气层、电离层，它们的一些特性导致信号在其中的传播的时间会比在同样长度的真空中多，而多出来的这些时间是时变的而且相对较难精确测定，导致卫星与接收机之间的测距不准，所以定位精度也就下降了。差分GPS是利用地面接收机附近的已经被精确测定位置的差分站的信息，因为它和接收机相对比较近，可以认为它们收到的信号受到同样的上述延迟，因为差分站的位置已经事先精确的测定，所以接收机就可以利用它的数据大幅消除信号上述不确定的时间延迟，从而获得更高的定位精度。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21632327/answer/18825519
</link>
<author>
David Chang
</author>
<title>
从 iPhone 4s 开始到现在的 iPhone  5s 为何始终不提升相机的像素？
</title>
<description>
像素和画质并不是非常强的正相关。提高像素带来的有限好处先不说，副作用有很多：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;运算处理更慢，&lt;/li&gt;&lt;li&gt;占用空间更多，&lt;/li&gt;&lt;li&gt;传输更加费时。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;手机摄影首先要解决的问题是提升画质：解决每一个像素是否能有更多的光线问题，解决弱光环境拍摄的问题，解决白平衡是否在很多环境下都能准确的问题。那么 iPhone  5s 做了什么？那就是 ── 更大面积的传感器 (+15%)，更大的光圈 (f/2.2)，双色闪光灯：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/8a/678af33d23caa81303f6fb2d83cea46d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;557&quot; data-rawheight=&quot;183&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;557&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/8a/678af33d23caa81303f6fb2d83cea46d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;对于 Lumia 1020 的那种超高像素，标榜可以超大 “变焦” 的做法实在让人鄙夷。须知道摄影一大要技就是一次构图，避免剪裁。每一次剪裁都是一次损失。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21630988/answer/18824313
</link>
<author>
vagus
</author>
<title>
为什么 iPhone 5c 的定价 (¥4488) 如此之高，和 iPhone 5s 接近？
</title>
<description>
这是作死的节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、一直以来的泄露，廉价版的称呼，导致大众期望在 3000 元左右。库克既然知道 iPhone 5c 不廉价，就应该控制这种泄露和期望。iPad 499 刀的价格，甚至小米 1999 元的价格，都利用了前期的高价期望来反衬实际定价的低廉， 相比之下，iPhone 5c 的发布简直是灾难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、按惯例，4488 元本应是 iPhone 5 16G 的价格，现在用 5c 替代，相当于配置不变外壳缩水。目前明明市占被安卓蚕食，不降低门槛扩大销量，反而提高利润率，此前替廉价版策略辩护的人直接被打脸。但那些辩护并非没有道理，犯错的其实是库克。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、花了 4488 为什么不多掏 800 直接上 5s？而且廉价版、塑料壳的帽子不会因为高定价而甩掉（因为你工艺再精湛也还是塑料，定价高也还是比 5s 廉价），相反，人家会认为高价买次品的人特傻冒。中国的主流消费者买手机有多么在意别人的眼光，这大家都清楚，应该不需要过多论证了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21523491/answer/18813615
</link>
<author>
周馨怡
</author>
<title>
在上海使用 Uber 打车服务的体验如何？
</title>
<description>
今天试乘了一次UBER，从静安南京西路1788号的Eco Building到徐家汇港汇。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;UBER刚进入中国，所以GPS信息还是在不断完善中，自动定位大概有500米左右的误差，所以选择了手动输入所在地址，选择预约豪华轿车后不久，就收到反馈“司机确认并在途中”。并即时可以看到确认司机的照片，姓名（中英文）和他之前收到的服务评分，当然车辆型号，车牌号也会一起显示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;960&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/b9/57b969eb43c56f362a59d8a32c094dc0_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/b9/57b969eb43c56f362a59d8a32c094dc0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在APP界面的Google Map上会随时看到所预定的车与你的距离和预计时间，我的预计时间是8分钟。当车离开你非常近的时候，你会收到一条短信。这时候就可以出门到路边等了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;960&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/e8/abe8da7fb57cdbd11efe2ec3329e1d07_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ab/e8/abe8da7fb57cdbd11efe2ec3329e1d07_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;960&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/bc/76bc4298b44de399a44351e0dc05aca3_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/bc/76bc4298b44de399a44351e0dc05aca3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我预定的车是奔驰S级，司机西装革履白衬衫，服务非常热情礼貌。我对于UBER在国内是否属于“非法运营”话题比较好奇，所以也和司机聊了一下，也观察了一下，UBER所有的车都拥有营运证。随着UBER进入中国时间的推进，司机表示业务也越来越忙，“这几天忙得完全没有停。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;到了目的地后，司机在自己手机上的APP进行确认，就会得知最终的花费，我这次车程总计车费17美元。UBER在注册时就需要绑定自己的信用卡，所以不需和司机有任何直接的现金交易，到目的地就可以下车走人。 同时，明细账单会即时地发送到你的注册邮箱中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;319&quot; data-rawwidth=&quot;927&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/53/a2532e4ae3e7bf4af00d4684b24d8f20_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;927&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/53/a2532e4ae3e7bf4af00d4684b24d8f20_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;UBER同时给乘客设计了分享激励机制，每个乘客都可以获得一个专人的优惠序号，把序号给到好友，如果好友使用了，他们好友在获得10美元的同时，乘客本人也可以获得10美元，上不封顶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后时间打一个小广告：&lt;br&gt;我的10美刀优惠码是  w6y99
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21629158/answer/18820078
</link>
<author>
bluermask
</author>
<title>
苹果 2013 年 9 月发布会（美国场）有什么亮点和槽点？
</title>
<description>
本次发布会亮点：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;iPhone 5 掉漆解决办法是换了一身塑料壳变 5c；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;妻子怒斩丈夫手指只为解锁 iPhone 5s（via &lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://weibo.com/saic&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@Saic&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;首发多了大陆没了香港（此条经评论 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@王元宏&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/Polar&quot; data-tip=&quot;p$b$Polar&quot;&gt;@王元宏&lt;/a&gt; 等知友指出是错误的，良心苹果将 HK 放到 China 里去统称了）；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;以及，集齐 5 种颜色的 5c 是升不了级的，只有集齐 6 种 5c case 共计 30 种搭配才可以。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;——发自史上最短命型号 iPhone 5&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Update —&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，我来严肃地把上面的话重新说一遍：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;5c 的发布我比较倾向于把它看成苹果在消 iPhone 5 库，成本缩至最低。同时在以与 5s 差价不大的基础上赚取更高毛利。有人会说 800 元的差价（国行价差）肯定买 5s 不买 5c，但是两个机型本身定位消费群就是不同的。这么说吧，如果苹果与移动做合约机，5s 是全球通套餐，而 5c 则是动感地带。每年开学期新增的动感地带用户数量也是很惊人的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPhone 5s 的 Touch ID 指纹识别功能的确会引领业内一批追随者。解锁、购买、支付、隐私，这些问题都会成为手机上最热门的讨论。不过我希望它不要像 Siri 一样。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;售卖地区将 HK 放进 China 的确有点意思。不过厨子带领下的苹果已经成为越来越纯粹的商人了，中国每年飞过去的银子白花花的足以亮到他们的眼睛。通过各个措施表示对中国市场的重视，也只是迟早的事。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后依旧是吐槽时间：集齐 30 种 5c 宝石只能合成召唤精灵蛋而已，接下来你还需要用 3 种颜色的 iPhone 5s 组合 5 种颜色的 5s Case 得到 15 个精灵石组合成权杖。用权杖施法也孵化不了精灵？当然啦，你还缺乏魔咒。学习魔咒你得进行隐藏剧情——购买已经下市的 iPhone 5配合 5s 的 5 色 Case（是的，iPhone 5 可以用），组合 10 个咒语字母你就可以拥有咒语了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;记得告诉我你孵出了什么精灵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21320855/answer/18828848
</link>
<author>
刘雁南
</author>
<title>
从事 P2P 借贷的主要门槛是什么？国内 P2P 借贷市场的发展潜力如何？
</title>
<description>
&lt;p&gt;可能在大多数同学，甚至摩拳擦掌准备涉足P2P行业的从业者看来P2P平台的门槛并不高，这一点我持截然不同的态度。一种声音认为，P2P平台无非就是找几个人搭个网站（还能买到网站模版），利用一些之前线下沉淀的关系，网站上线交易就自然来了，其实完全不是这样。
虽然看上去有无数的小微企业和个人求贷无门，也有无数白领为了没有理财渠道而烦恼可是以下几点足以使我们明白，运营一个P2P平台的门槛相当之高（这也可能是为什么美国这么大的市场也只有两家公司控制）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;借款人方面的门槛&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;用户习惯&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于美国和西方国家，在中国小微贷款的借贷主力还是4800万家的小微企业。这些小微企业借入小额资金周转后产生利润覆盖成本，是较为优质客户。可是这一批用户的特点是年龄大多在40岁上下，有固定的商业圈子及社交圈子。在借贷方面，他们现在的做法是要不就在自己的圈子里问哪里可以借到钱，要不就被动等待小贷公司上门服务，极少数人主动去找小贷公司，&lt;b&gt;&lt;u&gt;几乎没有人习惯在网上搜索哪里可以借到钱&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。这就导致了从网上低成本获取客户非常困难，也导致了用户的逆向选择问题，直接影响下一个困难
– 风控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;风险控制&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于大多数较优质的客户不在线上，从线上申请的客户的信用风险自然先天不足。即使在线下寻找客户，门槛也相当高：1）必须是小微客户，单笔金额大了不说信用风险就是流动性风险也很大；2）必须人群、行业、地域高度分散，否则利用大数法则以收益覆盖风险的论点就不能支持；3）从业人员的素质、经验 – 小微风控的能力除了流程、机制的之外，大多是从之前无数经验中练就的火眼金睛，这要求从事该业务的&lt;b&gt;&lt;u&gt;机构至少经历过周期，多数人员至少需要&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;2-3&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;年经验&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; – 就这两点国内99%的P2P机构都达不到&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;成本&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在线上获取客户不靠谱，在线下获取借款客户成本高（走访100家小微企业可能50家需要钱，其中的30家可能不符合要求，所以80%的成本损耗了），如果P2P平台交易规模不能达到一个台阶那么亏损几乎是必然的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;出借人方面的门槛&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;市场教育&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然网购黄金十年的发展已经让大多人意识到了互联网不但可以提供信息还可以成为一个生活化的工具，但是在网上理财对于大多数人来说还是一个全新的尝试。而在网上以P2P（个人对个人的借贷）这样一个全新的理念模式理财就更新了。如何可以让大家快速了解P2P平台并产生信任就是一个必须跨越的门槛。遗憾的是这一点也不简单。中国人这两年被骗的太多了，所以对任何新生事物保持着本能的警惕，而媒体对于新生事物审慎甚至有些偏颇的报道也使P2P教育市场困难重重。这一切都构成了P2P的高门槛，如果在理财用户这端不能快速发展，P2P平台是没有可能成功的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;技术、安全&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多人以为P2P就是个网站，可以随随便便拼凑起来。殊不知就算把上述借款人、出借人两端的门槛都跨越过去，技术能力和系统安全性可能是制约P2P平台发展的致命因素。P2P平台看上去是个网站，可是其后台在本质上就是个银行。每天有成千上万笔（当然，只是对于成功的P2P网站而言）的投资、交易、还款、申请，高并发下对于数据库和架构的压力是巨大的。更不要说数据了，如果一个平台有漏洞而没有能力补上被拖了库或者篡改了数据那么打击是毁灭性的。接下来就是开发、测试，如果网站的技术人员没有开发、维护大型金融系统的经验那么即使是互联网公司最牛的技术也会出叉子，因为金融系统和互联网公司的系统是完全两码事，没有在金融系统摸爬滚打改过无数bug，写过无数测试案例的经验开发P2P平台一定是挂一漏万。更不要说秒级灾备、专业的硬件、入侵防护了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于国内 P2P 借贷市场的发展潜力，我认为是非常光明的。虽然上面说的许多门槛必须克服，但是中国发展P2P的土壤要比国外好的多。关于这一点我再另一篇&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19774990&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;以 Prosper、Lending Club 为代表的 P2P 互联网借贷模式是否得到了市场的验证？本土 P2P 借贷网站前景如何？&lt;/a&gt;
已经有过回答，在此不再赘述了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21631170/answer/18828750
</link>
<author>
季逸超
</author>
<title>
iPhone 5s 采用的指纹识别 (Touch ID) 会有哪些安全隐患？
</title>
<description>
再Update:&lt;br&gt;大家在讨论指纹信息能否hash，没原始数据怎么对比？当然可以hash，指纹不是位图那样对比，而是傅里叶变换后滤波得到特征数据再对比。&lt;br&gt;=======================&lt;br&gt;&lt;br&gt;又Update:&lt;br&gt;同样来自&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://weibo.com/autopear&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;autopear&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;大大，他从代码上看苹果采用的方案确实和我下面说的Mapping一样，至少对于第一方软件是这样的。&lt;br&gt;=======================&lt;br&gt;&lt;br&gt;Update:&lt;br&gt;本来以为苹果会在硬件层做更多安全措施，甚至可能让指纹数据完全不出现在软件层。但就在刚刚，以前WEIP技术组的朋友&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://weibo.com/autopear&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;autopear&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;说，已经找到保存指纹数据的位置，可加载为NSData...估计具体格式过一阵搞搞就出来吧，目前估计就是加了salt的hash。&lt;br&gt;=======================&lt;br&gt;&lt;br&gt;最大的安全隐患是每个人只有一套指纹，而且不像密码那样可以随时换。&lt;br&gt;也就是说，如5S等设备/服务的任何一个指纹数据泄露就等于全盘泄露...&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得5S的指纹扫描绝不能让第三方软件获取raw数据，hash都不行，应允许用户保存一套Mapping：如食指指纹对应常用密码A，中指指纹对应网银密码B，第三方只能调用系统密码文本框控件来黑箱获取文本输入，软件代码不用改又安全 。该映射只有iOS知道，不同步或云端保存（感谢棱镜项目，苹果绝对不敢这么干）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说，就是iOS本身最好能有一个用户自行维护的本地“文本密码”库，而指纹只是这个库的钥匙。用户角度来看，他们会发现，每处密码输入文本框都会提示可以用指纹扫描，但他们不知道其实iOS只是以指纹为令牌获取了文本密码并填进去再确认。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这对开发者来说有三点好：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;代码不用改，所有的secured文本框(***代替文本那种...)都自动支持了指纹&lt;/li&gt;&lt;li&gt;撇清责任，从逻辑上杜绝了自己泄露指纹的可能&lt;/li&gt;&lt;li&gt;交互不变，不用给指纹单独设计流程&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这么做最多在API层面杜绝了安全隐患，但真正可怕的是越狱...&lt;br&gt;越狱后这些什么措施都是纸老虎了，像我这样不犀利可能研究下劫持，更犀利的直接驱动层搞起了啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21630723/answer/18825715
</link>
<author>
Ganeid Ding
</author>
<title>
为什么 2013 年的 iPhone  发布会场面这么小，同时取消视频直播？
</title>
<description>
苹果的发布会一般在三个地方举行：&lt;br&gt;一个是旧金山的Moscone Center会展中心（wiki:&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Moscone_Center&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Moscone Center&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），就是所谓的那个『大』的地方。一般来讲，历年的Macworld和WWDC都在这里进行。&lt;img data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/fe/76fe9388fa1584f039dc01fa70609aa0_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/fe/76fe9388fa1584f039dc01fa70609aa0_r.jpg&quot;&gt;稍小一点的那个剧场是Yerba Buena Center for the Arts，也在旧金山。（wiki：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Yerba_Buena_Center_for_the_Arts&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Yerba Buena Center for the Arts ）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;540&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/2a/6c2ad71a0c312046723bf6d1f4742303_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/2a/6c2ad71a0c312046723bf6d1f4742303_r.jpg&quot;&gt;再有就是就是Cupertino的苹果总部小礼堂 Town Hall，即本次发布会所在地。通常在小礼堂的发布会只发布一到两款产品，时间一个小时左右，多数是改款。&lt;br&gt;曾在小礼堂发布过的产品有：&lt;br&gt;2001.5 新ibook G3&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;192&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/3b/45/3b4559bfdc5799c329f5072c5490176b_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt; 2011.10 元祖iPod&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/67/1f674ee4736a8b84ce7816fa2fc7abd2_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/67/1f674ee4736a8b84ce7816fa2fc7abd2_r.jpg&quot;&gt;2006.2 iPod Hi-Fi&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;240&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/99/a399160062cb4c83c000a8d9d8706d8b_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;2007.8 iMac熊猫机&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;272&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/4d/514db39fd986033a42fc640a7a76a0c0_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/51/4d/514db39fd986033a42fc640a7a76a0c0_r.jpg&quot;&gt;2008.10 Macbook Unibody&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/43/48/4348558d91af41a19de74adaf0e14c4c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/43/48/4348558d91af41a19de74adaf0e14c4c_r.jpg&quot;&gt;2009.5 iOS 3.0&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/65/f2656300becf9108ae4b7db409b99361_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/65/f2656300becf9108ae4b7db409b99361_r.jpg&quot;&gt;2010.3 iOS 4&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/7f/0e7fad3f5b63e0af6a4a9b332e467c9b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0e/7f/0e7fad3f5b63e0af6a4a9b332e467c9b_r.jpg&quot;&gt;2010.10 新air&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/68/02681f2f4eb4c3d23a5ee26c2d9e1db7_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/68/02681f2f4eb4c3d23a5ee26c2d9e1db7_r.jpg&quot;&gt;2011.9 iPhone 4S&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;540&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/ee/75eea4f0ef7e43fc198d73538fd98a9c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/ee/75eea4f0ef7e43fc198d73538fd98a9c_r.jpg&quot;&gt;我印象里小礼堂的发布会好像还没直播过，大概是没条件吧&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;192&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/24/ad249d62a688b1f8c06db36aff5c3004_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;192&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/24/ad249d62a688b1f8c06db36aff5c3004_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
