<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19686543/answer/12655131
</link>
<author>
徐子翔
</author>
<title>
怎样管理新公司的日常财务？
</title>
<description>
 如果是一个新的公司，你可能要做的就不只是日常的财务&lt;br&gt;新公司的收入和付出的机会非常少，要么很长时间没有支付，要么会有一笔很大的支出，当然这是个很具体的例子，那么你要做什么，财务日常的工作无非就是围绕钱来进行的。你需要关心的是与公司有关的钱，资产等各式各样可以用钱衡量的一切事物变化。无论是付出去的还是收进来的，无论是和别人借来的钱还是别人钱还没回流，这些都是日常财务需要跟进的。&lt;br&gt;一般公司的财务部门分为总账、出纳、成本等这3大块，如果是1个人来管理公司的财务，无论是小公司还是新公司，这是个非常庞大的工程，因为你要面临的不仅仅是CEO，股东，而且需要面对工商、税务、银行等等你根本想不到的人来查，财务既是个对内负责的部门也是个对外的部门，说财务只是个管钱的，那完全是不了解。&lt;br&gt;言归正传，LZ的问题确实不是很明确，新的公司一般自己都 不会弄，就算找个懂财务的也很麻烦，有个简单的成本也低的方法就是，找个事务所一个代理记账的，刚开始没有什么业务的，一个月就300-500，这个钱一定要花，主要是账务的处理，凭证的编制，报税，做账等等，这些必须正规。然后就看新公司日常的财务工作量，如果收入和付出频繁的公司，找一个出纳就可以应付，处理日常的业务足够了（例如：服务业，餐饮等等），如果是软件行业，买台电脑就能用很长时间，每个月的开销基本都是固定的（电费水费桌椅板凳办公用品）这些很简单，有的就不用请人专门来做，老板自己支付的时候记得拿发票就可以了，每个月把发票给代理记账的就结了，也不会出什么问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：其实新公司，创业什么的公司，有一个管理日常财务的人员对公司有很大用处，这样BOSS不需要在麻烦的为了钱大费周折，BOSS永远要坚定自己的公司方向，并带领整个团队往这个方向走，CEO最大的作用是1、坚持目标，并让自己的团队坚持这一点一同向前。2、足够大的执行能力和组织能力。如果你能满足起整个团队的财务需求，那么肯定有更多的时间协助CEO一同管理团队，这一点会对你来说有更多的学习机会，因为懂资金运作的财务，在做管理时会更多的考虑成本这一因素，很多老板都是死在资金断裂上，如果你能够在CEO每一次开销，每一次加薪时给他一个成本的预警，或者遇见未来的资金运作问题，那你不仅可以在公司的财务上引起CEO的重视，而且你会知道如何很好的分配资源，同样很好的分配人力资源，相互的协调，运作。这些比财务重要的多。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21136176/answer/17527429
</link>
<author>
李志刚
</author>
<title>
联想全球PC霸主地位，怎么看？
</title>
<description>
&lt;b&gt;联想成为PC全球霸主，就跟中国成为世界第二大经济体一样，大而不强，靠体量取胜。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;单纯从数据来看，2011/12财年，联想销售额达到296亿美元，在世界500强中排名370位。它在160多个国家拥有业务，在35个国家市场份额超过10%，在全球最大的7个PC市场中占有5个第一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些数据的实现，与联想的本质是紧密相关的。&lt;b&gt;联想是一家渠道创新型的公司，&lt;/b&gt;在中国市场，联想依靠渠道建设占据35%以上的市场份额——他们原来是两层渠道结构，以经销商和分销商两层渠道架构，将全国分为四十个区，精耕细作，从1996年以来就是中国市场第一。2011/12财年联想中国区市场份额30%，2012/2013财年第一季度上升为35%，增长主要来自于PC拥有率只有百分之十几的县级市场与农村市场。联想集团中国区总裁陈旭东又做了渠道创新，发动跑步下乡的运动，新增第三层渠道架构——乡镇开发商，专门开发乡镇周边的农村市场。目前中国20000个乡镇，联想在其中16000多个镇上铺设店铺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2004年，联想依靠创新的双模式在本土市场击败了戴尔。与戴尔在中国的竞争至关重要，柳传志说：“惊心动魄，如果没有赢，并购IBM PC部门就可能流产。”双模式是指针对大客户的关系型业务（R模式），以及针对消费者的交易型业务（T模式）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;联想在杨元庆担任CEO之后，将双模式（特别是T模式）大规模往海外复制。2008年金融危机导致R模式业务下滑，联想利润亏损严重，也导致了CEO阿梅里奥的下台。是否推广T模式是当时联想集团董事长杨元庆与阿梅里奥的主要冲突之一。在公司内部，很多国际人士不能理解T模式。陈旭东最初被派到亚太区总部新加坡，他说要做T模式，对方对他观点既不回应也不同意。陈旭东带着一位中国同事到印度以及东盟国家一点点地死磕。“最终要靠业绩说话，说别的都不管用，把东西卖出去就是你的本事。”陈旭东说。联想印度市场份额现排名第一，2006年印度没有一家联想销售网点，现在联想在印度650个城市拥有1200个销售网点。联想在日本的团队，一度每周飞往北京一次，学习如何做T模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，联想通过并购——在日本并购NEC PC业务、在德国并购Medion、在巴西并购CCE，以此获得销售渠道与市场份额。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个国家在全球地位的上升，与这个国家诞生一群国际公司是紧密关联的。1968年，日本跃居全球第二大经济体，也是索尼开启全球时代之日。现在轮到中国。2012年，世界500强榜单上共69家中国公司（不含香港、台湾）。2004年，只有18家上榜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是，不同于索尼当年掌握了特丽珑的核心技术、不同于三星现在在面板上的优势、也不同于苹果在ipad、iphone上的创新。联想是缺乏属于自己的核心技术，这些年也没有推出带来产业变革的产品——他更多的是一个跟随者的角色。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在美国罗利联想总部采访的时候，负责创意设计的副总裁David Hill带领我参观Thinkpad陈列室，首先是一台白色厚重的台式机，这是1981年IBM发明的世界第一台个人电脑。1992年，Thinkpad诞生。David Hill指着面前厚厚的笔记本电脑说，这是日本设计师设计得，从日本便当盒得来的灵感。1995年，蝴蝶式键盘的Thinkpad 701C诞生，在007电影里亮相。David hill手持Thinkpad 701C，像拉手风琴一样一开一合，嘴里念着：“James Bond！”后来，我在纽约当代艺术博物馆，看到了同样的Thinkpad 701C，它静静地躺在那里，IBM标志清晰依旧，恍若时光倒流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以这才说，联想就跟成为世界第二大经济体的中国一样，大而不强、靠体量取胜。而且，也需要看到，&lt;b&gt;PC&lt;/b&gt;&lt;b&gt;是一个夕阳产业，在这样一个产业里取得领导地位，并不意味着你是真正具有全球影响力的品牌，你的未来成长性如何也是打个问号的。&lt;/b&gt;商业世界很残酷，只见新人笑，不见旧人哭。我在纽约百老汇的百思买卖场看到，一楼全是智能手机，二楼的PC区域最显眼的是3X1.2X2.2米的苹果展区，摆放着Ipad mini、Macbook air等产品。与它相邻的是，红白相间的、1.2X0.6X0.45米的联想展区，展示着2012年10月上市的平板笔记本电脑YOGA。在整个PC区域，只有苹果和联想有醒目的独立展区，戴尔、惠普、宏基、华硕等均没有独立展区，因为它们没有新品可推出。YOGA是联想应对移动互联网时代的新品，融合平板电脑和笔记本电脑的形态，采用可触摸屏操作的Win8操作系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年为了联想全球化这一选题，我先后去了日本、美国、印度采访，给我最强烈的感受不是联想，而是三星。在纽约肯尼迪机场，印度班加罗尔机场，我都看到了三星的大幅广告。在纽约时代广场，号称世界中心的中心，三星广告无处不在，我没有找到联想的广告。在肯尼迪机场，一位黑人小伙子让我帮他用手机拍照，我一看是三星手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;班加罗尔S.P.Road，是该市最大的手机、电脑集市，堪比中国北京的中关村。我在这里找到了联想加盟店，2010年4月开张，一天能卖8台笔记本电脑，是卡纳塔克邦（班加罗尔是该邦首府）的单店销售冠军。我问店主Karthik Adiscehan，这里有联想手机卖吗？他说，刚刚展示，过阵子才上柜，“旁边就是三星手机，卖得很好，我很着急，这对未来非常重要。”2012年12月19日，我到班加罗尔联想直营店，手机刚刚上柜一周，总共五款智能手机，最便宜的是A60+，售价6499卢比；最贵的是K860，28499卢比。Amar Babu说，2012年11月份刚推出，30000部手机已售罄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在班加罗尔150平米的三星手机专卖店里，最贵的NOTE2卖36,900卢比，一个月能销售8台。8500卢比的Galaxy Y颇有市场。最便宜的METRO2252，卖2500卢比，已经下架，但这家店还有得卖。印度人能接受的手机价格分三档次：4000-7000卢比、8000-12000卢比、26000-30000卢比。印度卖得好的高端手机是三星，低端则是本地品牌Micromix、Karboon。联想选择做中端。印度高端与低端手机都好卖，因为印度贫富差距特别大，富人多，穷人更多。联想若要做起来，还有赖于印度中产阶级的兴起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有意思的是，S.P.Road联想加盟店旁，是专营中国山寨手机的店，每天卖出30台黑白屏山寨手机。浓眉大眼的印度店员拿出录音笔大小、红色按键的手机，笑嘻嘻地贴在自己脸面上。这台卖750卢比的手机，来自中国手机厂商G’five（基伍）。这家公司的手机在印度每月卖出一两百万台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不过，联想是一家令人值得尊重的公司，我看得到他们在技术创新上的努力——就像前文提到的，在百思买能看到推出新品的PC公司除了苹果就是联想了。让技术创新成为一家公司的驱动力，这需要漫长的时间，甚至不是一代人两代人就能完成的事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;联想对中国做商业的、或者研究商业的人来说，更大的价值在于，他的全球化进程。这是一个中国公司开始大规模向国际市场进军的时代。2004年至2005年，华人地区出现三起标志性的并购事件：联想收购IBMPC业务，TCL收购汤姆逊与阿尔卡特，明基收购西门子手机业务。华人制造业希望通过并购的方式在全球产业重组中获得更多的机会。明基过于激进地处理劳资关系，并购失败。TCL因战略判断失误，收购汤姆逊惨淡收场。虽然2012年阿尔卡特卖出4000万台手机，80%集中在欧洲市场。但那是传统手机，在智能手机的冲击下前景黯淡。联想在这三家中结果最好，它很好地解决了文化冲突的问题，大量采用国际人士做管理者，特别是在各国本地市场，基本都采用本地人，印度区从总裁到法务总监到销售都是印度人。&lt;b&gt;联想的国际化是一个很好的商业案例，后来者可以在它身上学到很多经验。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21176126/answer/17522729
</link>
<author>
許瀚文
</author>
<title>
Instapaper 的内置西文字体是如何选择的？怎样评价它们？
</title>
<description>
謝邀。首先要糾正樓主的概念：並不常見並不代表質劣、而不能排在列表最前。Instapaper推出時就曾經跟其他字體設計師討論過素質，也給它們下點簡單評價。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Elena: Elena是美國著名獨立字體設計廠商Process Type的得意作品。設計師Nicole Dotin是Process Type合伙人之一，Elena則是她在英國雷丁大學修讀字體設計碩士課程時的畢業作品。因此它有著雷丁大學畢業生的味道：書法骨骼，柔軟結構，偏窄的比例，加上適中的灰度，我想它是最適合在Instapaper上讀的字體。即使在iPhone細小的螢幕上表現也十分不俗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Lyon: Lyon是另一英美著名獨立字廠Commercial Type的作品。Lyon是設計師Kai Bernau於荷蘭皇家美術學院的畢業作品，後參入Commercial Type合伙人Christian Schwartz的幫助下完成了整套設計。基於它原為印刷字體的關係，感覺上雖然骨骼設計一流，但在螢幕上粗細對比卻太大，這是以iPhone來說。在iPad上表現十分不俗。Lyon是本人其中一套最喜歡的字體之一，它的中性感覺、清脆造形是本人喜好，也購買了整套字體家族運用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tisa: Tisa 是字體廠FontFont其中一套最受歡迎作品。Tisa設計師也是雷丁大學畢業生，它的設計也有著類似Elena的人文感覺，粗度不俗，但它則是以支援多語言、大型字庫聞名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ideal Sans: Ideal Sans 是另一美國字體廠商H&amp;amp;FJ的作品。是工藝高超、粗度適合而活潑的新一套新無襯線體。沒有任何挑剔的餘地，只有個人喜歡與不喜歡。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21203867/answer/17524380
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么罗永浩承诺 6 月 15 日发布锤子系统，到最后仅仅是发布适配一个机型的 Pre-α 版？
</title>
<description>
这次匿名来答一个吧。要回答这个问题，先要明白罗永浩是一个什么样的人。很多不了解罗老师的人会认为他是一个大忽悠，不，他绝对不是，他只是把自己忽悠了而已。但是这个更糟，也是所有问题的根源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们要认识一个人，最好的办法就是看他做成过什么事。老罗在新东方的平台上是巨大的成功，可是那是网络知名度的成功，他的讲课，在新东方从来也不是最好的。但网络上的影响力给他造成了错觉，把自己给忽悠了。他离开新东方后，做成过任何一件事吗？罗老师有理想、为人真诚、还有，嗯，有情怀。以我对他的了解，我对这些深信不疑，还跟很多反对者辩解过。可是，新东方以外，他做成过任何一件事吗？他不多的真正的朋友，应该都会为他因为网络知名度而自我蒙蔽，一再浪费自己和他人资源和机会感到遗憾和惋惜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;被自己忽悠后，他好大喜功、脾气大、易放弃，有意无意地忽略投资人、员工以及其它相关方的利益。他出来做牛博网，私下他说过要把牛博网做成中国的纽约时报，可是后来，连个域名都因为自己的遗忘而没能保住。接着做培训学校，公开声称要做国内第二，结果亏损得一塌糊涂——他在演讲中和大家说的盈利可不是在忽悠大家，而是他真的被自己忽悠了。他说要拍电影拯救中国电影业，那个电影大家自有判断就不说了。包括很多小事，比如他说要学弹吉它、要减肥20斤，结果呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些事情，除去外因，一个共同的特点就是，罗老师自我估计过高，对做好做成一件事情所需的时间、资源、专业技能、团队判断严重不足。如果这个改不了，做任何事都会是这个结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体说到手机。对老罗来说这是一个全新的行业，同时在高度工业化专业化的情况下，其协调统筹的难度之大，行外人是难以想像的。这个行业，光靠理想主义和情怀的话，我就呵呵了。牛博网靠老罗的私交找些知名人士写稿甚至只要复制粘贴旧稿就行，所以这也是老罗做得相对成功的。但学校除了教学就还要人员招聘、管理、产品定位、定价、销售、售后服务等等诸多环节，尽管老罗在市场方面有一定优势，但其它方面他无知到令人发指，最后的巨亏也就毫无意外了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而培训业与电子产品行业的复杂程度和对各环节协同配合的要求比起来，简单得就像过家家一样。所以后面的事，也就可以预期了。@苏莉安 的回答猜测得大致正确，做为局外人可以估计到这个程度，非常不容易，已经很接近真实情况了。更多的内部细节我也就不便再多说了，总之，生活会比小说更精彩。比如，一开始老罗是有个CTO或者至少是类似这个角色的，他偶尔也在采访中提过。但现在这个人去哪儿了呢？建议媒体如有采访机会可以问问。当然如果回顾过去，当初和他一起做学校的几个老人又在干什么呢？一起做牛博网的那些人现在和他的关系又分别是如何呢？这样你可能可以梳理出一个固有模式来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（因为航班晚点等候无聊才在手机上回复，结果发布时这里开始的后三分之二丢失了。知乎的手机端要努力啊。以下重写，但写不了那么长了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;老罗的ROM会出问题对于了解他的人来说来应该不算意外。但他现在选择的朋友圈是有问题的，这个不多说，但就如李宗盛的歌里唱道：“许多不切实际的鼓励，大都来自酒肉朋友，或是远方亲戚。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人问为什么要说老罗的不是。我们作为观众看看也就罢了，但是被他的理想主义感召来的员工就惨了。由于老罗的自信或者偏执，他经常提出不切实际的方案，不顾工期动辄改变想法，过分关注细节导致一再拖延并转化为对员工的压力和指责，盲目坚持自己的所谓品味和情怀听不进反对的意见以致成了一言堂。在这样的情况下，老罗还有一种荒诞的想法，总认为员工跟着自己从此一辈子都不用为钱操心了。这个外人要留意的话从老罗置顶的招聘广告就可以看出端倪。而这个对真正的人才来说是一个很大的侮辱，且不说员工现在没日没夜加班离发财还早着呢，就算将来上市发了财也是优秀的员工成就了老罗而不是相反。而且早期的员工本来就是为了你的理想主义来的吧？这里就不说投资人的损失了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还是希望老罗成功的，毕竟真正的理想主义者不多。相信有很多人也是因为这个原因而支持他、宽容他。可是理想主义者很难认识到做事做产品光靠理想是不行的，这个真是让人忧伤。老罗的理想主义给他带来了很多的资源，但他并没太珍惜，更加没能善加利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信老罗会看到这个回答，我也相信他会习惯性地骂，傻逼。或者是，太监。我只想再说一遍，老罗，你真的辜负了很多人，尤其是你的员工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后是免责声明，我不是老罗员工。但我应该比很多员工更了解罗老师。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21203867/answer/17514264
</link>
<author>
plankton
</author>
<title>
为什么罗永浩承诺 6 月 15 日发布锤子系统，到最后仅仅是发布适配一个机型的 Pre-α 版？
</title>
<description>
老罗能做出个所谓ROM就已经很不容易了。恕我直言，他就是个外行，即使他牛X哄哄的把各路厂商一顿揶揄但他依然是个外行，一个美食家和一个厨师是有本质区别的，美食家只需要对最终产品品头论足即可，而厨师所要做的要多得多得多。&lt;br&gt;看看老罗对各种系统的评论，绝大多数都集中在UI层面，对于系统的内在逻辑，他有多少考虑？所以他在发布会上拿出个九宫格的UI出来是毫不令人感到意外的——因为事实上他不了解什么才是真正的ROM，在他的脑海里，苹果之所以能够成为行业翘楚就是因为漂亮的UI和操作的小细节。没错，UI和操作细节很重要，就像厨师端出菜来，菜色的色香味是最吸引食客的因素，但一个吃遍天下的美食家凭借自己对色香味的准确把握就能反推出一盘好菜么？一个美食家可能雇佣很多厨子，然后对厨子提出各种要求：我要一份烤串味的冰淇淋，上面要点缀上等回锅肉和麻小。在美食家的脑海里或许这是无上美味，但厨子如何去实现却不在他考虑范围内。&lt;br&gt;iOS7发布后老罗的评论再次印证了我的看法，他对iOS7的批评完全集中在UI方面，对此我只能呵呵了。&lt;br&gt;顺带说一句，我不明白为什么很多人对老罗抱有很高的期待，因为他是所谓理想主义者？那么我觉得J.Wong比他更理想主义；因为他有很多独到见解？他除了贬损各路厂商外，自己的独到见解我真没发现；因为他过去的光辉历史？这更是搞笑，老罗成名于新东方，但不是因为英语教的有多好，而是因为各种语录，离开新东方后他对新东方各种看不起，但老罗自己的培训机构到底有多好，在这个行业里算是小众又小众的了。然后他创办了牛博网，又是个小众产品，现在已死；后来老罗号称要拍电影，那架势仿佛马上新一代斯皮尔伯格就要诞生了，结果呢，感兴趣的人不妨去看看他的处女作《小马》，然后就是要做手机了。就我看来，罗永浩在过去的十几年里，在他所从事的任何一个行业，从未到达过行业的上层，而在过去他做的所有事情里，我没有发现他除了嘴皮子之外有什么过人的能力，如果他现在要像高晓松一样搞个脱口秀我反倒要看好他。做手机？呵呵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21186223/answer/17522715
</link>
<author>
許瀚文
</author>
<title>
如何评价 iOS 7 beta 1 开发者预览版？
</title>
<description>
&lt;b&gt;亮點：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;最大亮點，是蘋果決定了iOS用戶需要放棄「扶助輪」－－放棄iOS 6以往大量的擬真效果，只保留部份，帶領用戶早日適應扁平使用環境，以獲取觸控螢幕的最大硬件優勢。有很多網友花心機去摘文iOS 7的新界面不濟、如何不及舊的。可惜大部份作品都有同一個問題：用舊思維去看新世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iOS 6跟iOS 7的分別並不止於表面風格，而是藏於骨子裡的根本思維分別。iOS 7作為一操作系統，本身並不存在對錯，因為它是一套對該生態系統的全盤改變，它要盈造的是一個新的使用世界。就好像、我們今天的地球長這樣子，所以我們人類就要長這樣子；假若地球上本來就沒有太陽照射，地表上的生物就會像今日的模樣，或許不會覺得沒眼睛是錯的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iOS 7帶來的改變，對使用者、UX設計師的改變就是類近這層次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扁平化也一種視覺概念，它本身就不會有對錯之分，反之，未來UI、UX設計師如何去詮釋、演繹它就是最有待大家去解決的問題。我們預計，隨著時日該系統不斷改善、用戶亦日漸適應，情況會一直改進。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是不少網友利用UI、UX的知識大肆批評iOS 7的設計，又如Dribbble上有大把大把「提案」iOS 7該要如何用舊方法做，可惜歸納這些做法最終目的只是要將新提案拉回舊世界，用舊想像掩飾新想法的不安而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;當年Aqua界面推出的時間，就有不少人用OS 9的設計語言去批評新界面的做法。經過十多年發展，Aqua界面當年具爭議性的用戶面處理方法卻已經成為UX界的金科玉律－－就是這麼一回事。事實上蘋果與App developers、Dribbble用戶提倡扁平化地位大不同。前者是要引領大眾進入新世界，因為它是硬件和平台的擁有者，也遊戲規則創造者；後者則只有製造潮流的份兒，因為他們是跟著遊戲規則去玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天Apple提出新的發展環境，就是為UI/UX設計師又再次帶來新挑戰，那麼你看到的是問題還是機遇？就由閣下去判斷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;失望：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;沒有失望，因為iOS 7從零到沒有，時間大概只有7-8個月時間（但看互動animation的成熟程度，iOS 7必定早於這時間開始開發），甚至有「超額完成」的感覺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感覺上iOS 7更像一個繼往開來角色（如當年OS X Cougar），除了為設計師和用戶帶來巨大變革、機遇和新體驗外，就是更期待iOS 7後的版本如何發展得成熟－－要知道所有新事物也得需要時間摸索的。作為忠實用戶，卻也自iOS 3用起，太習慣舊有界面而生厭，所以很樂見這次改革。至於方向對錯，則要看UX業者如何發揮。我們或許太習慣於蘋果近年Incremental updates的習慣，不曾記得蘋果一直是勇敢大刀闊斧的改革者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;苹果的设计是否在扁平化大潮中有属于自己的风格？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;首先我並不認同「扁平化」是一種潮流。反之我覺得這是用戶面設計的合理進化階段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎麼說，從九十年代Mac OS透過滑鼠、鍵盤進行原始互動，進展到Aqua的擬真風格，及後iOS的觸控屏幕互動＋擬真，到最新的扁平化，就是一步步帶領用家與屏幕硬件進行更全面而合理的互動。&lt;br&gt;&lt;br&gt;滑鼠並非與電腦硬件最好互動方式，因為經鼠標操控畫面，失真程度最高，令人與硬件軟件的互動程度處於低水平。至擬真風格出現，令用戶對互動形式更有親切感，卻需要在平面上製造立體假像，沒有以最佳方法利用好新界面；以至iOS、Retina Display的出現，一步步拉近人與屏幕平面的距離。經過七年學習，也是一個合理時間向用戶提議更多可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;觀乎Windows Metro的用戶面風格，不可叫做「平面化」，而是、以「平面」作設計出發點。&lt;br&gt;&lt;br&gt;該用戶面設計於要設計的時候明顯沒有想過界面與用者如何互動，反之更像要向用者演示WM用戶面要與其他操作系統界面不同－－就是要與別不同而已，所以其互動效果明顯沒有考慮與人觸碰產生的感覺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是次iOS 7扁平化則嘗試將用戶帶進另一個空間，除了大有進步的互動效果外，由以往「將擬真實物放在屏幕上」改變成「一塊塊薄膠片貼在螢幕」，加上「Depth」的新效果，明顯仍然是由人類的觸感、視感出發，然後用全新方式演繹，與WM的反人類設計不同，這點不可以混淆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如何看待明显的借鉴/抄袭 Android、Windows Phone 等其他移动 APP 和越狱插件的（大杂烩）倾向？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我對於這種做法表示失望，但若果從大環境去看，更希望蘋果是從其他系統取靈感，而非直接抄取，即使說所有移動操作系統的發展也是互相影響而成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以及对界面以外的其他功能、特性的评价。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;老實說本人沒有安裝試用版本，作為End-Users也對半製成品沒興趣（也因此所有細節討論在我來說也是沒有價值），反之更有興趣於討論iOS 7帶來的新思維、新衝擊和新機遇，我更不明白是為甚麼開發者、設計師都表示不安，新系統表示他們可以得到更多新機會呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19779094/answer/17522998
</link>
<author>
朱怡婧
</author>
<title>
新世纪女性应该向邓文迪学习吗？
</title>
<description>
首先我承认，我做不到邓女士的境界，我没用那么聪明努力，也没有接触过任何一个经济能力和社会影响力比肩默克多的大佬。我也承认，如果时光流转，在追求男性的过程中我的对手是吕后，杨贵妃，武则天或者慈禧太后，我也肯定败下阵来，估计在后宫里就和僵尸片的群众演员一样，连被她们亲自动手的资格也没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举这些例子，是想说明，邓女士固然有她的过人之处，但千方百计通过得到雄性帝王的性关系以及后代而得计，这把戏和新世纪真没啥关系，就连母猴子都会对猴王掘屁股，会咬其他猴子的小猴子。。。你要我觉得那么多年来，女人的荣耀还是看谁操了自己并自己怀了谁的种？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这价值观我无所谓你们有没有，反正我没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是，我对邓的生活，或者说媒体所播报的邓的信息，不屑一顾，没有兴趣。我认为她的人生经历于我，既没有美感，也没有任何意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，新世纪就是价值多元化的意义，就是我们女人可以不管有没有人搞，被几个人搞，怀了猴王的种还是马仔的种，甚至一辈子不生养，我们仍然可以有自己生活的美感和意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在媒体宣传层面上，就好像奥黛丽赫本哪怕年过古稀，瘦的柴一样，也可以在抱着孤儿拍照时，眼光灼灼，有着爱与悲悯的美感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就好像王菲面对大款甩金，淡淡一句我自己买不起嘛？有独立与性情的美感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就好像林徽音，在八卦里与多个男人周旋，惹的冰心写文大骂，但也不忘保护个京都，有着调皮和专业并存的美感。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，你问我女性竭尽全力获得猴王宠幸算不算本事？算，千百年来都算！但你问新世纪女性是不是只有这一条路可以走，我觉得毫无必要，起码在我，我觉得这条路我没这个能力，也没这个兴趣。但我觉得我仍然可以过的很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是我理解的新世纪的意义，一个人可以遵守规则过的很好，一个人也可以不理会一些规则过的很好，她们彼此之间完全可以毫无交集，完全可以不互相学习，在0和100之间，新世纪给我们，我们自己给我们自己提供了其他99条路，我们可以对别人的成功毫无兴趣，我们可以自得其乐地走自己的路不被过度打扰，我们不嘲笑，不盲从，不做上帝，我们不抱怨，不跪舔，不歇斯底里，这就是我理解的新世纪，这就是我努力在其中贡献一份力量想创造出的新世纪。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21195219/answer/17521042
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
为什么悬索桥的跨越能力如此强？
</title>
<description>
因为悬索桥的主体结构做到了没有弯矩，只承受拉力。这几乎是效率最高的结构体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说，拿筷子做类比。随便一用力就可以把筷子&lt;b&gt;掰断&lt;/b&gt;，这就是筷子在受弯；但几乎很少有人能够把筷子&lt;b&gt;拉断&lt;/b&gt;，这就是筷子在受拉。几乎所有的材料，受拉的效能都要远远高于受弯的效能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举个例子，想想一下晾衣服。受弯的例子就是晾衣杆，木头的、竹子的、金属的，这些杆子都要有足够的直径，否则很容易就被衣服压断了；受拉的例子则是晾衣绳，很细的一根绳子，所用的材料比木杆子少得多，晾上衣服之后下垂的弧度很大，但一般情况下很难被拉断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与轴心拉压相比，受弯是一个效率极低的承载方式。&lt;b&gt;一定程度上，提高结构效能就是尽量的把受弯转化为受拉或者受压&lt;/b&gt;。如果同时能够做到尽量减轻结构自重，那就更完美了。拱结构就是转化为受压的例子，而悬索桥则是转化为受拉的例子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/fc/2efce0fabd16cfb103be34b11af5ee4d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; data-rawheight=&quot;1284&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1080&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2e/fc/2efce0fabd16cfb103be34b11af5ee4d_r.jpg&quot;)'&gt;a 图就是最普通的梁式桥，完全依靠受弯承载。这种形式非常常见，地铁、高架、小型公路桥梁，几乎全部是这样的。右边是它的截面的应力分布，上下表面大，中间位置几乎为零。也就是说，整个截面的应力并不是平均分配的，而是存在一个“水桶效应”，尽管中间位置几乎没有应力，但是，只要上下边缘达到了极限，整个截面就离破坏不远了。上下边缘处的应力就是这个水桶最短的那块木板。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然中间截面几乎为零，那么为什么不把它们省略呢？于是，就有了 b 图这种开孔梁。截面中间部位应力很小的那些地方被省去，减轻了自重。拉压应力集中在上下边缘处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把这个趋势进一步扩大，也就是把原来的梁式结构进一步格构化，去掉应力小的部位，保留最基本的部位，我们就得到了 c 图的这种桁架结构。d 图是它的大致内力分布，红色受拉，蓝色受压。它的截面分布更加合理，上弦杆件受压，下弦杆件受拉，中间没用的部位全是空的。著名的南京长江大桥就是这样的结构形式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果把这个最优化的趋势做到极致，那就达到了 e 图这种的悬索结构。整个悬索承受同样大小的拉力，整个悬索的拉力由支座处的锚固平衡。其实这种结构非常好理解，把 e 图想象成一根晾衣绳，上面晾了11件衣服，而晾衣绳的两端，需要牢固的栓在墙上或者柱子上。很容易理解吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那为什么悬索非得是这种形状呢？也很好理解，弄一根铁链，或者自行车链条，两端固定，中间自由下垂，得到的就是上面 e 图的这个形状。自由绳索在自重作用下自由下垂所形成的曲线，一般称为悬链线。观察一下蜘蛛网，它们就是近似的悬链线。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/37/3037e536cd9265a73c0b2cd159f7ea2a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;922&quot; data-rawheight=&quot;1126&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;922&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/30/37/3037e536cd9265a73c0b2cd159f7ea2a_r.jpg&quot;)'&gt;假设承受均布荷载的悬索，最初始的形状是 a 图这种倒三角形。因为是对称结构，所以取它的一半进行分析。如 b 图所示，类似微积分的概念，近似把这一半均匀分为6份，每份荷载相同。c 图是这种情况下的力多边形，而 d 图中的红色折线就是这一组力的索多边形。以这条红色折线为几何构形，我们得到 e 图所示的悬索。因为考虑的是均布荷载，所以不需要再二次迭代了，再迭代一次的结果只会是同样的这条红色折线。因此，红色折线就是均布荷载下的最优悬索，不承受弯矩，只承受拉力。注意，这个不是悬链线，而是一条抛物线，因为它承受的是均布荷载，而不是自重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于悬链线的数学认知，说起来也很有代表性，人类对于知识的认知就是这样的渐进式的过程。亚里士多德认为抛出物体的运动轨迹是先直线，然后再下落。伽利略意识到亚里士多德错了，得出了正确的抛物线的表达式，但是，伽利略错误的认为一条悬链自然下垂，得到的也是一条抛物线。随后，容吉乌斯指出，在受水平向均布荷载的情况下，悬链的形状才是抛物线，也就是我们上面 e 图的情况。由于悬链的自重是沿曲线方向分布的，水平方向的荷载分量并不均布，所以自然悬链不是抛物线。虽然容吉乌斯指出了伽利略的错误，但他没能找到正确的答案。直到1691年的一次数学竞赛中，莱布尼茨、惠更斯和约翰·伯努利才各自独立得出了正确的悬链线的数学表达形式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，制约悬索桥跨度和安全性能的不仅仅是竖向荷载，还有侧向的抗风设计。1940年，美国塔克马海峡大桥在风中坍塌，引起了工程学界对抗风设计的重视。今天的悬索桥，技术水平已经达到了很高的程度。目前最长跨度的悬索桥是日本的明石海峡大桥，主跨1991米。其原设计为1990米，但1995年的阪神大地震震中距大桥只有4公里，导致正在建设中的两侧桥塔之间的水平距离增加了1米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从悬索的数学推导，到惊人的主跨接近2000米的大桥，这就是一条从简单理论模型到复杂实际设计的道路。数学理论和力学理论如何指导实际的工程设计，这就是一个很好的例子。而所谓工程师，就是能够优雅简洁的完成这一过程的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19779094/answer/17519582
</link>
<author>
余亦多
</author>
<title>
新世纪女性应该向邓文迪学习吗？
</title>
<description>
在任何场合，我都从来不吝于表达对邓文迪的欣赏与尊敬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很久以前曾经读过一篇文章：&lt;a href=&quot;http://news.cn.yahoo.com/ypen/20110720/480558_1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;邓文迪·默多克：帝国背后的女人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这其中有两段话现在依然记忆深刻：&lt;br&gt;”邓文迪有进取心，当然不是‘我要自己写出一个无懈可击的商业计划，然后确保它成功，并因此被人认可’的那种。她的上进心是‘我要去见这个人，然后搞定这个人’。”&lt;br&gt;“邓文迪打定主意要做什么，然后就去做。她追求生活目标的方式是摧枯拉朽的。她不是个天才，但她是个小甜心，是派对女孩，她希望每个人都开心，她希望自己能为此做些什么。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许永远无法完整的理解她，但从能够了解的信息里，她给我的印象是一个拥有强大的内心世界与自己完整世界观的人，对自己的生活目标明确，而且随时可以对这个世界竖起中指的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾在一个所谓的高端趴碰到，并有幸攀谈。她会很有自信的直视，目光带有侵略性与解剖性。可以感觉到互动过程中，她头脑飞速的思考与分析，会让人有一定的压迫感。但你会感觉到IQ与EQ上的交战，这让人觉得兴奋。比起一般这种场合里出现的那种不痛不痒、温吞水的对话，那一个个让人乏味的所谓”名媛“，可是有趣得多的经历。所以，她能够在高端社交场合如鱼得水、成为焦点是一点也不值得奇怪的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新闻出来，各种婚外情及避税的揣测，各种道德卫士的大棒袭来，但凡看到”快乐“、”小三“、”婚姻“、”底线“等字眼的评论，都不住摇头，因为这完全不是重点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于默多克和邓文迪这种段位的人，美国和中国主流媒体用来忽悠中产阶级的所谓”家和万事兴“这类主流价值，根本就是不靠谱的评价标准。首先，以默多克的智慧，选择这段婚姻一定是往后看了好几步的；其次，当财富、身份、地位、血统成为无法摆脱的烙印时，一个人的生活状态自然为之改变、且与之共存。在人生的光谱上，所谓的”婚姻“、”幸福“，不过是短短的一小条色带而已，there's so much more to life than this.&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信，不论离婚的原因如何，两人过去十五年的婚姻，对彼此的人生都是一段流光溢彩的岁月，一段互相滋养的partnership，也一定是一段精彩非常的故事，some to be revealed, some remain forever untold.&lt;br&gt;&lt;br&gt;At the end of the day, THIS is all that matters.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20772183/answer/17515288
</link>
<author>
关雅荻
</author>
<title>
长期跑步如何保护膝盖？
</title>
<description>
1、跑鞋&lt;br&gt;跑鞋没你想的那么重要，远远没有。&lt;br&gt;跑鞋只跟用途需要有关，然后就是你自己的个人喜好。&lt;br&gt;Asics几双跑鞋，我不是仍了，就送人了，原因另说。&lt;br&gt;有人赤足马拉松，还没见谁赤足百公里越野的，鞋肯定是需要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、姿势&lt;br&gt;正确的姿势是避免所有运动损伤的关键。&lt;br&gt;从一开始跑几百米，就要正确，从启动跑步到停止，尽量全程保持正确的跑姿。&lt;br&gt;短距离速度跑和长距离慢跑，姿势和技巧还是有明显区别。&lt;br&gt;正确的跑资和有效率的跑资还是略有区别的，后者主要针对长距离跑步而言，是在正确的跑资基础上，如何让身体移动同样的距离耗能最小，所以，正确跑姿是基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于上述两点，更多内容，可以参加下面答案：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20196532/answer/16064684&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Vibram 的五趾跑步鞋容易带来运动伤害吗？使用过的朋友有什么体会？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、肌肉力量&lt;br&gt;这里指全身的肌肉力量，都要均衡发展。&lt;br&gt;跑步不只是腿部肌肉，其实脚、踝、关节的小肌肉群、上肢和肩背力量，特别是核心力量都非常重要。&lt;br&gt;特别是以前没有运动基础或运动习惯，想以跑步开始运动的，前期的肌肉力量训练，很重要。&lt;br&gt;比如核心力量，让跑步过程中身体保持平稳，落地平稳，呼吸平稳，重心平稳，总之，没有力量就没法“稳住”，来回晃着跑，当然增大了受伤几率，膝盖只是相对受力集中的易损伤部位之一。&lt;br&gt;注意：核心力量说的不是腹直肌，而是胸下，大腿上之间，环绕身体所有的相关肌肉群，很多平时用不到的小肌肉群都包含在内，所以，如果你以为练核心就是仰卧起坐，就大错特错。推荐各种姿势和变化的“平板支撑”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、跑量&lt;br&gt;遵循循序渐进原则，特别是初期，不能冒然增量。&lt;br&gt;一般原则，不用每天跑，跑一天，休一天就很好。&lt;br&gt;每次跑量，本周比上周不要超出10%，是早期比较安全稳妥的方式。&lt;br&gt;实际以个人不同身体反应和感受来判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、补给&lt;br&gt;只要跑步，就要保证吃好，俗话说，三分练，七分吃，很多人为了明显减肥，多练少吃，属于慢性自杀呀。&lt;br&gt;减重和减脂（俗称减肥）也有明显不同，比如我的目标从来不是减重，而是减脂。&lt;br&gt;减脂过程中，最好的状态是体重不变，肌肉越来越多，脂肪越来越少，最后体重增加是因为肌肉增加量大于脂肪减少量，这是最理想状态。&lt;br&gt;很多人想当然把减肥当成了减重，很容易误区，关心“脂肪比”比关心体重更重要。&lt;br&gt;前面提到要练力量，就是为了通过增加肌肉而提高基础代谢率，这样更有助于燃烧多余脂肪。&lt;br&gt;简单说：运动多，肌肉更多，吃的更有目的性，消耗得更多，自然更健康。&lt;br&gt;少吃油腻和太多的盐，多水果和蔬菜，然后是碳水和优质蛋白质要足够，糖摄入多少，看你日常训练量有多大。&lt;br&gt;如果只是普通健身跑跑，不是参加长距离比赛这种，那只要少油腻，其他普通正常就可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、疗伤恢复&lt;br&gt;如果膝盖已经伤了，马上停止跑步，做交叉训练。&lt;br&gt;有人说骑车或游泳，看个人情况，我推荐游泳池跑，注意游泳池跑步姿势，网上应该能查到。&lt;br&gt;同时还是要吃专门针对关节损伤的药，一般来说是氨基葡萄糖+软骨素类药品同时服用，我买过下面这个，仅供参考（不是广告哈，注意产品介绍文字信息，自己网上搜，就知道怎么组合了）&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tradearchive.taobao.com/trade/detail/tradeSnap.htm?spm=a1z09.2.9.94.0tcxAQ&amp;amp;tradeID=224222274030409&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美国Kirkland可兰Glucosamine+Chondroitin葡萄糖胺+软骨素220粒&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;完全走路不疼，慢跑也不疼了再恢复训练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、结论：&lt;br&gt;只要跑步膝盖疼，基本是上面不知哪一方面，还是哪几方面出现了问题。&lt;br&gt;其中在我看来，最不重要的是跑鞋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;的确，只要跑步，膝盖就会一定程度磨损，但人体自我会迅速修复，强大的膝盖就是在反复磨损和修复中锻炼出来的。&lt;br&gt;跑步也需要天赋，那是针对很少一批人，包括我绝大多数人来说，跑步不需要任何天赋，需要耐心和学习一些基本知识，剩下就可以享受这个运动啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;记得《天生就会跑》书开头作者说自己各种伤痛，最后通过赤足跑伤痛都消失了。&lt;br&gt;我有完全类似的经验。&lt;br&gt;前几年滑雪，自学单板，比较猛，加上可能小时候踢球和轮滑旧伤，两个膝盖如果滑雪多了，就会疼。&lt;br&gt;跑步开始没多久，右脚踝拉伤，很长时间内，长距离就会疼。&lt;br&gt;这两处伤痛都是12年年初刚接触系统跑步时，啥都不知道时就有的情况，然后就是不断好奇和自学，从跟上面“跑鞋、姿势、肌肉力量、跑量、补给、疗伤恢复”等方面，逐步体会学习，从12年5月参加第一场10公里比赛，到半年后参加香港毅行100公里比赛，这两处伤其实还没好利索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但对上面几点尽量去坚持和遵循规律，终于在12年年底，膝盖怎么跑也不疼了，脚踝再也不疼了，使劲按也不疼，事实证明，膝盖开始练出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在情况是：越野跑只有到四五十公里以后，加上如果遇到大幅度爬升，特别是下降多，膝盖才会有感觉，除非顶级高手吧。但完赛后，马上各种补充补给，注意积极恢复，一般48小时以内，基本膝盖就恢复，身体整体的恢复一般需要更久，1到2周不等，其实膝盖等关节也在恢复。&lt;br&gt;所以，不要惧怕伤痛，很多时候是很正常的过程。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21207845/answer/17515187
</link>
<author>
许占宇
</author>
<title>
有哪些中国传统还保持着原汁原味？
</title>
<description>
思来想去，真正够得上「原汁原味」的还是汉字。同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@moski ivan&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/moski-ivan&quot; data-tip=&quot;p$b$moski-ivan&quot;&gt;@moski ivan&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家可能提起汉字首先反驳：简体字也算原汁原味吗？但其实从汉字整体的尺度上，汉字的简化对于汉字的改变，顶多相当于服装改了个袖口，换了个扣子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为少有的一种非拼音文字，能够延续不断地发展数千年，已经是奇迹。期间对周边文明的影响之深，传播之广，也是亘古罕有。我们今天的普通人依然能够阅读两千年前的文献，这足以让其他文明黯然失色。而历经近代数次狂风骤雨般的文字革命、文化革命浪潮，汉字依然能屹立不倒，并且至今没有任何迹象标明它会被拼音文字替代。哪怕是被殖民，被异族统治的情况下，汉字也从未被取代。传统文字，真的是非常值得我们自豪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与文字相关的传统，同样大都保留的都不错。今天我们仍然以能写一手好字为荣，漂亮的字总能给别人留下良好的印象，而书法依然是中国最流行的传统艺术。这里顺便感谢一下所有研究中文字体、排版的人们，正是他们的努力，让汉字跟上了新时代的发展，能够让这一传统更好地延续下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换个角度讲，你不小心穿越见到了李白。穿着奇装异服，说着鸟语，不懂任何礼节的你，怎么向他证明你是唐人后代，而不是外星人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;字字可证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后转个图，出自韩国古装剧《树大根深》：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/7e/a57efeae768acd2b0994522d7e0035f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;441&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;441&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a5/7e/a57efeae768acd2b0994522d7e0035f5_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21207177/answer/17511697
</link>
<author>
金楠
</author>
<title>
如何看待黄章指责中移动是恶势力？
</title>
<description>
中午的时候看到问题，当时仓促用手机做答导致言语混乱，很多地方都无法自圆其说。于是做一番改动，好好谈一谈这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国移动是全球最大的通信运营商，这家央企（实质上也是国企）拥有7亿之多的用户份额，但是在中国，我们知道，通常来说用的人越多，企业就越不把用户放在眼里，移动就是个典型。而在智能机一夜之间倾覆市场的潮流下，中华酷联海五大品牌全面通过与中国移动等运行商的合作推出低端智能机抢占了大笔的份额，至今，海信已经几乎翻船，剩下的四大品牌各有各的滋润。但是中国的手机厂商绝非只有这四家，罗永浩经常会在对比自家手机的时候，提及中华酷联海之后，会加上小米和魅族两家手机厂商。小米以MIUI起家，至今还靠着这个坚实的靠山而狂卖硬件，相比之下魅族的Flyme就低调一些，可是拥趸却也不少。雷军想做中国的乔布斯，但是他的产品还不够精细，是的，无论硬件还是软件。魅族是国内最接近苹果体验的手机厂商，虽然顶着抄袭的名号，可是谁又没在抄呢？抄袭不是事，有威胁才是问题，所以苹果告三星告HTC，也搭上了魅族。而魅族推出MX2后，在京东和线下的销量非常可观（没公布具体数字，但是脑补都可以算出来个大概），也许比不过小米，更比不过三星，但是魅族在自我和认真的路上，走的远比小米和中华酷联要扎实的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;魅族对自己的定位一直很高（不是定价而是产品），我们也都看到了魅族也的确做的非常出色，倘若其接下来可以与中国移动合作，势必会助长它的销量和知名度，但因为有与联通的合作在先，魅族肯定不会答应移动要求内置软件或修改部分功能。于是我们就看到，魅族老大黄大嘴就开始在论坛里炮轰中国移动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对此，很多人说魅族是假清高，但我赞同这是魅族以用户为原则性的体现。我们都讨厌运营商强行预装的垃圾软件，更重要的是，很多垃圾软件只预装在中端或低端手机上，无论联通电信还是移动，高端机预装的较少，这本身就是不合理的。魅族并没有依靠移动等运营商的补贴政策和合约机型而赚取过多少利润，更没有接受过运营商的大幅宣传（最近才有联通），人家凭借自己的本事干出了一番天地，你凭什么现在要求往里面塞一些你们的软件？且不说你们这是不是规定俗成的做法，就说你们那些软件垃圾的图标和内容（中国移动的MM应用商店，念做美眉，可TM是个男声做的广告），有多少用户欲卸载而后快？假如移动真的可以提供便捷有利的服务软件（比如网上营业厅、手机支付、社交通讯软件），并且做得足够精致吸引人，我想魅族也不会拒绝你们的预装。至于更改系统，那是另外一回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我手上有魅族的MX2，用的是联通号。机子有很多不完美，但是我非常的看好它，我不是专家，就是一个消费者，我不会拿什么商业和道德去说事，这其实就是一个简单的事情，总会有人要站起来挥一挥手。看到魅族此番的坚持，我想我以后也会保留对它的坚持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我们想想，假如中国移动今年推出了合约版的iPhone，却没有内置软件和修改某些功能，我想不会有人指责移动搞双重标准；因为联通电信都是如此，更因为苹果自身的体验就已经完美成型。我们整天一边赞美iPhone赞美苹果，又一边抨击中国企业不注重服务和用户，你自己看看，你是不是也觉得国产就应该低人一等！？假如你是的话，那么这一次，就请不要指责&lt;b&gt;魅族&lt;/b&gt;！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;                                                                 分割线&lt;br&gt;&lt;br&gt;底下有很多的人来责问说魅族肯定是没有谈好价格所以装可怜，我尊重这种猜忌。但是问题的重心，在于魅族站出来指责移动的霸王作为，有的人说，预装了可以删除嘛，殊不知预装软件要想卸载大部分需要ROOT，ROOT了谁特么给你保修？本身天朝的售后服务总体就不怎么样，你还要用户去二选一？&lt;br&gt;山东省消费者协会曾经表示：&lt;b&gt;商家在销售智能手机的时候,应该保障消费者的知情权。“对于每款智能手机预装多少应用软件,会占用多少手机资源,是否会引起上网流量等问题,商家或者导购人员应该给消费者介绍清楚,甚至应该明示,这样才能保证消费者的合法权益不受侵害。”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;省消协的工作人员表示销售人员应该明确告诉消费者预装的软件是否能删除,以及删除后可能造成的影响。厂家也应该在说明书上明确写清楚这些软件的使用方法,“否则对于很多刚刚使用智能手机的消费者来说,他们根本不知道这些软件怎么用,是干什么的,即便购买了,也很难用得上。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;移动已经在《消费者权益保护法》中多项踩线甚至违规，只是没有人站出来说话罢了，或者可以说，只是有人站出来说话被消音了而已。我已经说了，我不从商业道德角度去解释这个问题，我也没有资格。我只是一个消费者。欢迎更多的质问。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20572761/answer/17514014
</link>
<author>
秦小润
</author>
<title>
为什么「去重庆住几天」就能理解立体城市对人际交往的影响？
</title>
<description>
重庆是一座三维的城市，盖因其以丘陵为主的地理条件而形成的。&lt;br&gt;其实世界上主要依山而建的城市都有惊人的城规作品，比如香港几百米的长扶梯，还有《摩托车日记》上看到的智利的瓦尔帕莱索的一些建筑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重庆的市中心是渝中半岛，由于地理原因被分为“上半城”和“下半城”。上半城是以解放碑为中心的CBD，下半城依傍两江，将上半城围成一个C型。由于巨大的垂直落差，上半城与下半城之间的距离，在二维地图上看似挺近的，实际上需要爬坡上坎，走很长的步道才能到达的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一定要有一劳永逸的方式去克服这种不便。&lt;br&gt;于是上两张80年代的图吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/61/7361150a62917e3d5f20aab4cf98fd57_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;519&quot; data-rawheight=&quot;545&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;519&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/73/61/7361150a62917e3d5f20aab4cf98fd57_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/0c/4f0c2a03f83ea1ac5375cfa72149fb64_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/4f/0c/4f0c2a03f83ea1ac5375cfa72149fb64_r.jpg&quot;)'&gt;为了克服这样的不便，重庆市政府确实费了很大的功夫去改造这座城市。&lt;br&gt;缆车、索道成了市民出行的必需品。&lt;br&gt;在这个时候，我想应该有“立体城市”的概念雏形了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年寒假回重庆又坐了一次索道，索道快要行至江上的时候，能清晰地感觉到缆车是擦着右侧的高楼驶过的。&lt;br&gt;截止今年寒假，重庆的轨道交通1号线、3号线、6号线也陆陆续续完工了。1、6号线是地铁，2、3号线是轻轨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主所说的“立体城市影响人际交往”的问题或许在这里能略窥一二？&lt;br&gt;首先，重庆主城区的立体交通已日趋完善。试想这么一个画面（抱歉没有找到图）：在山与江的交界处，能清晰地看到三条“轨道”，它们依次是公路（或立交桥）、轻轨线以及两江的航道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，我们拿轻轨2号线举个例子，在轻轨行至“李子坝站”的时候，你会发现轻轨驶入了一幢高楼，并在楼间停下来，你在下车时有两种选择：上一层楼到李子坝正街，或者下几层楼到沙滨路。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/13/d413d28ffb6a8e26fda0f6d2afb4417e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d4/13/d413d28ffb6a8e26fda0f6d2afb4417e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;第三，我们拿轻轨3号线举个例子，从江北机场出发，驶过碧津、回兴几个居民区时，你会惊奇地发现，你能够看到楼房里的电视所播放的节目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传统的私人空间和公共空间的区隔已经渐渐变得模糊，这就是“立体城市”所带来的变化吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，立体城市并不仅仅指“向上”的内容。重庆也是“向下”生长的典范。&lt;br&gt;2011年重庆本土地理杂志《最重庆》推出一期《地下重庆》，大致内容是介绍改革开放前，整个重庆地区所修建的防空洞。有一部分内容让我记忆犹新，是一个人口述“白天在小龙坎，晚上从防空洞里就能走回大坪”，这段距离大致相当于地铁3站路的长度吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接着放一张图，轻轨2号线沿线曾家岩的防空洞。人防工程利用得真特么好。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/50/1a50589751807db1351fe3d770191b7a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; data-rawheight=&quot;356&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;475&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1a/50/1a50589751807db1351fe3d770191b7a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;现在在东部读书，视线的前方永远是平与直的，平原地区的生活少了许多味道。&lt;br&gt;想家了。&lt;br&gt;（盗一张高中英语老师的摄影作品）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/3d/093dc573f4b7c382f30523c996a8c0de_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;690&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/09/3d/093dc573f4b7c382f30523c996a8c0de_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21195497/answer/17511251
</link>
<author>
蓝冰
</author>
<title>
出版行业如何看待「二手交易的危害更甚于盗版」的观点？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对出版社来说，比较典型的二手书店出现在大学里，源于毕业生卖旧书，这时的二手书对出版社的冲击并不大。后来，学校周围的书店发现这个商机，主动到寝室收书，因为书店相当了解学校教材的版本使用情况，他们收书就非常有针对性，同时也使一些懒得自己卖书的同学的这部分图书也收了上来，这时，二手书对出版社的冲击就大得多了。甚至，某个学校教材定量200册，只销出几册。我想，这就是「二手交易的危害更甚于盗版」的观点的由来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;确实，二手书的存在影响了同版本新书的销售，但是并非所有的图书都受到二手书很大的冲击。购买二手书的群体一般有这样的特点，钱紧（如大学生），读者认为价值不大（如思想政治类教材），所以这种现象在大学教材类图书中较为突出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，出版社如何看待这些呢，这是客观存在的现象，我觉得再正常不过了。二手书跟盗版是完全不同的概念，而且从另一角度说，个人认为二手书的存在是有好处的。第一，促进了图书质量的提高，例如教材只有加快修订再版的频率才能彻底抑制二手书，而这种修订当然不仅仅是内容的简单更换，还包括新思想、新信息的增加，那么我们图书的质量自然会越来越好。第二，二手书的存在，实际上也是资源的节约，为什么要抵制呢？第三，正如我前面提到的，很多图书读者买到手里后认为其价值不大，这其中自然有部分图书确实是质次价高的，那么二手书市场就是对这类图书最好的打击，通过市场的作用抑制低质量图书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于影音和游戏，同样的，所有一成不变、质次价高的东西都会受到冲击甚至消亡。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21142195/answer/17512802
</link>
<author>
刘竹溪
</author>
<title>
西班牙语文学为何不出名？
</title>
<description>
真不知道“西班牙语文学不出名”的结论是怎么得出来的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;诚然，西班牙语的历史跟很多“文明古国”的语言没得比，但自打卡斯蒂亚/西班牙形成以来，还是出现了大量优秀作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早期的西班牙语文学有《熙德之歌》这样的史诗，文艺复兴时期有《堂吉诃德》这样殿堂级的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西班牙语随着殖民者进入美洲后，也成了拉美地区文学的主要语言，高乔史诗《马丁·菲耶罗》赫赫有名。二十世纪前半页，以路易斯·博尔赫斯、胡安·鲁尔福、阿莱霍·卡彭铁尔为代表的拉美西语作家影响力不可谓不大。二十世纪后半叶，拉美文学出现了一波爆发：胡里奥·科塔萨尔、加西亚·马尔克斯、巴尔加斯·略萨这些人，就算没看过他们的小说，多少也听说过吧！更别说拉美还有巴勃罗·聂鲁达这样的优秀诗人呢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于中国来说，文革结束后的一波“小文艺复兴”中，拉美当代文学有巨大的影响，八十年代的文艺青年要是没看过点拉美大师的作品，你都不好意思和人打招呼——为什么会有这个影响本身都可以写篇大文章了。八十年代的名作家，多少都有点来自拉美的师承，比如去年刚得诺贝尔文学奖的莫言，身上就有很浓厚的拉美印记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为啥有些人会觉得西班牙语文学不出名？我觉得可能有这些因素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 本人对文学以及文学史了解有限。&lt;br&gt;2. 当下的中国和拉美的语境契合度已经和上世界八十年代不可同日而语，拉美文学的流行程度确实下降了。&lt;br&gt;3. 西班牙语翻译一直不如英语翻译那么人才济济，不说别的，西班牙语人名的翻译都经常弄错：比如我们称为巴尔加斯·“略萨”的那位，他的姓氏“Llosa”发音是“约萨”，最初的译者显然是按照英语的发音规则来译的。又比如皇马的守门员“卡斯利亚斯”，人家名字里根本就没“利”啊！还有“劳尔”，那是“拉乌尔”好么！&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：附赠一个历史上的诺贝尔文学奖获得者列表，以西班牙语写作的有十一位，差不多占10%，西班牙语在二十世纪以来的“历史地位”可见一斑：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Nobel_laureates_in_Literature&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of Nobel laureates in Literature&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21193993/answer/17496211
</link>
<author>
jiang
</author>
<title>
不论配音水准高低，为何中文配音感觉总不如日文配音带感？在语音学或其他领域怎么解释？
</title>
<description>
题主已经说了“不论配音水准高低”，怎么那么多回答都是围绕着培养体制、水平。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一种语言来说，日语全是元音，没有卷舌，发音平直不受阻碍，音调简单，整体感觉简洁短促、厚重响亮。加上配音对呼吸和气流控制技巧的强调，更容易有一种抑扬顿挫的感觉。听过一次日本的声优培训课，隔着房间门都能感受到那种共鸣和激情。窃以为国内美声唱歌、早期配音、戏剧也略有那种调调。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个吴越方言使用者和日语学习者，我觉得闽浙某些山区里的发音与日语极其相似（但是传说最难懂最像日语的温州话我倒并不觉得十分像），我妈妈小时候在东北生活过，回到南方后她表示老家的发言太难听了，生硬，跟打架一样，某种程度上也反映了日语的特点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，我想象了一下如果把日语配音的感觉放到中文作品里是什么感觉，忽然发现除了三国演义想不出有什么影视作品适合那种氛围，不说什么剧本啊制作啊，中国文化本来就是比较内敛细腻的&lt;br&gt;如果想看看用中文里也有日语的感觉，请感受一下抗日神剧里说中文的日本兵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：日语作为胶着语，加上时态和敬语语法，它的语句一般比中文长，使日语对话容易表现出较强的节奏感和连贯感。语速一快句子一长很容易就“带感”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日语台词对话都以直白的生活语言为主，偶尔出现的古语也多是严肃简洁。但是中文里为了美感文化感什么的吧会加上很多成语、修饰词，一定程度弱化了直接的情绪表达。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21203867/answer/17511065
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
为什么罗永浩承诺 6 月 15 日发布锤子系统，到最后仅仅是发布适配一个机型的 Pre-α 版？
</title>
<description>
每当看到锤子系统的时候，我都忍不住拿另一个老罗做对比：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1996年，约翰·罗梅洛因为理念不合，离开了自己倾注了无数心血的id Software和老友卡马克，带着一票id旧人创建了离子风暴公司。这个曾经创作了DOOM、Quake等牛X游戏的明星级制作人，如今誓要打造出比之前更牛X百倍的游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;罗梅洛在游戏界的地位当时堪称高山仰止，过去的辉煌使他轻而易举地得到几千万美元的投资、无数媒体及玩家的关注，当时他自信满满地准备在1997年圣诞节拿出自己的处女作，射击游戏《大刀》：在宣传中，游戏拥有惊人的画面、浩繁精彩的关卡、史诗般的剧情……&lt;br&gt;&lt;br&gt;但罗梅洛犯了极大的错误，他在媒体前大放厥词，尽情嘲笑竞争对手和过去的老东家，吹嘘自己的游戏，与此同时却对开发进度失去了掌控。在他的眼里，有钱可以招募到很多优秀的开发人员和设计师，进度会加快，质量会提高，自己的想法会完美展现在游戏里。但实际上，缺乏统一的指挥、缺乏质量控制、缺乏有效的项目管理，离子风暴公司内部一团混乱，优秀的人才合作得磕磕绊绊，罗梅洛本人的艺术家气质又导致自己时常拍脑袋决策，害的下面的人不得不推翻计划重来，几次之后就失去了信心和热忱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些内部问题起初外人并不知情，外人能看到的只是罗梅洛天花乱坠的宣传。他的自负尽数体现在一张著名的《大刀》游戏海报上：鲜红的海报上没有任何一处介绍游戏，只有三行大黑字：&lt;br&gt;约翰·罗梅洛要把你变成他的婊子。&lt;br&gt;底下还有一行小字：&lt;br&gt;跪舔吧！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/f5/86f52bbe59f03d60eb87602d3962b705_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;438&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;438&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/86/f5/86f52bbe59f03d60eb87602d3962b705_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这张海报成了玩家们愤怒的导火索，更成了罗梅洛脖子上的绞索：如果游戏成功了，他将更有不可一世的资本；如果失败，跪舔的就是他自己。更多的人开始等着看好戏，等着即将到来的E3大展上看到什么样的游戏，然后准备开喷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1997年6月的E3大展，罗梅洛首先挨了一闷棍：老东家id开发出了Quake2，卡马克制造了新的引擎，华丽的光影效果把他的《大刀》打成了土鳖。如果照当前的进度发布《大刀》，玩家把它和Quake2对比后，得到的必然是无尽的奚落和嘲讽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过罗梅洛出走之前，和id曾有协议，他只要等到id的新游戏上架之后，就能免费得到这个新的引擎。所以他打好了一个如意算盘：先开发自己的游戏，然后把新引擎往上一换，就万事大吉啦。（搞IT的都很清楚，应用层不变，直接换底层架构这回事到底有多可怕，但罗梅洛似乎被乐观冲昏了头）&lt;br&gt;&lt;br&gt;漫长的等待总算到了尽头，圣诞节前Quake2发售，虽然《大刀》连自身还没开发完成，罗梅洛就迫不及待地强行要求更换新引擎并准备在一个月内完工。这造成了惊人的连锁反应，贴图错误、开发混乱、人员不满，但没有什么能阻止罗梅洛的意志。接下来的半年中，整个离子风暴陷入了无穷无尽的加班、无头苍蝇般的忙碌、仿佛永远看不到头的进度……&lt;br&gt;&lt;br&gt;1998年的E3大展如约而至，《大刀》半调子的演示又接受了一次嘲讽，《虚幻》、《半条命》以及Quake3抢走了所有风头。秋天，离子风暴内部危机爆发，管理层之间、和投资商eidos之间、和雇员之间处处是矛盾和争吵、大批核心人员离职、内部邮件被曝光、媒体连篇累牍地报道、嘲笑、落井下石……次年，在一片混乱之中，eidos收购了离子风暴，罗梅洛被勒令“闭上你那张破嘴，老老实实把游戏做完”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2000年4月，《大刀》发布，仅售出4万多份（一线游戏一般会超过100万份，和它同时开发的《半条命》卖了900多万份）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，我原本是要说做锤子的老罗，却说了那么多做游戏的老罗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两个老罗有些外部共同点：喜欢出风头、喜欢大放厥词、喜欢攻击对手甚至有意见的用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于内部，罗梅洛的离子风暴已经是十几年前的旧事了，可以从媒体上、当事人的回忆中找到很多当初的内部消息。罗永浩的锤子内部到底出了什么事情，外人不清楚，但从很多地方可以看出端倪：&lt;br&gt;&lt;br&gt;年初的延期，说明项目进度掌控上出了问题，老罗本身不是IT业出身，管技术团队难度很大。插手太多，手下会反感，而且瞎指挥会导致一系列连锁反应；插手太少吧，程序员都有惰性，拖延症和放羊是常态，你再用理想和利益激励，连编一个月程序就啥也激励不起来了。&lt;br&gt;但从老罗的性格来看，插手太多和一天到晚改主意是免不了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4月发布会上展出的内容和期望落差，这个就不用细说了，有亮点也有失望，如果就能保持这个样子直接发布稳定版，评价都会高出很多。&lt;br&gt;但他说两个月后发布，这又是一个把自己架在烤肉架上的行为。如果你也是搞IT的，隐约就能感到，这个版本里还有很多很多很多问题，但老板要么盲目乐观，要么下了死命令必须解决，并且在6月拿出东西来。&lt;br&gt;这两个月里程序员们怎么加班我就不忍想象了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是现在6月中旬，rom即将发布，而且只是一个pre-alpha版，也就是一个bug多多、功能未定、刷出毛病别怪我的版本，而且只针对一款手机，那么，项目上、进度上到底出了什么问题，真是更加不愿细想了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个完全的局外人，在对锤子公司内部进展一无所知的情况下，我保守估计这个rom的全机型适配稳定版会在明年4月前后推出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，最后加一句，我从不怀疑罗永浩认真想做好一个手机rom，牛X哄哄地轰杀所有对手，让用户交口称赞的想法，说他是传销和骗子就太过分了。&lt;br&gt;但是有没有能力做好，就是另一个问题了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21198996/answer/17503759
</link>
<author>
郎启旭
</author>
<title>
iOS 7 的信号指示器（●●●●●）是好设计吗？
</title>
<description>
我不觉得「●●●●●」是一个好设计，对比一下就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/d5/1cd598bf829ab08da95bedb57fb9bf2c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/d5/1cd598bf829ab08da95bedb57fb9bf2c_r.jpg&quot;)'&gt;我将信号强度标识还原成 iOS 6 的样式，电池刻度标识的尺寸也做了微调，这在 iOS 7 上并不显得突兀违和，所以 iOS 7 的改变并没有很强的理由支撑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果非要挑一个好处，那就是设计的独特性，使得辨识度比较高。&lt;br&gt;不过我很怀疑，对于 Apple 的产品来说，辨识度已经很高了，还需要在这种细节处为了不一样而不一样吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，我也并没有极度讨厌这样的改变。或者在单纯的设计层面之外，这样的细节更新是为了传达 「whole new perspective」的产品意图，我们不得而知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;It’s very easy to be different, but very difficult to be better.&lt;/blockquote&gt;乔纳森，你还记得大明湖畔你对着镜头说的这句话吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21201386/answer/17505766
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
为什么有人愿意给贪官或恶人做辩护律师？
</title>
<description>
没有律师&lt;br&gt;我们有一天都会可能会被罪犯&lt;br&gt;好官也可能被贪官&lt;br&gt;好人也可能被恶人&lt;br&gt;贪官也有大有小，有多有少&lt;br&gt;判重判轻也得公平吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;凭什么我们认为某个人是罪人&lt;br&gt;如果他没有充分的辩护&lt;br&gt;没有行使自己的权利&lt;br&gt;即使对于贪官&lt;br&gt;真的没有冤案没有错判么？&lt;br&gt;承受的处罚也应该有高有底吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看看那些恶人&lt;br&gt;让我们注意&lt;br&gt;在近几年有名的一些已平反的冤案中&lt;br&gt;嫌疑人在蒙冤时&lt;br&gt;同样也被当做「恶人」&lt;br&gt;而即使真是恶人&lt;br&gt;他们是否也应该获得公正的量刑呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;程序正义、防止冤假错案、保障嫌疑人的权利...&lt;br&gt;这个社会需要有人能够帮助贪污受贿嫌疑人、帮助「恶人」行使法律权利&lt;br&gt;让他们在相互制衡的法律游戏内&lt;br&gt;受到公平的制裁&lt;br&gt;检方、律师、法官，构成了一个平衡的系统&lt;br&gt;&lt;br&gt;而律师&lt;br&gt;是在满足这样的社会需求&lt;br&gt;是社会分工和经济规律的作用&lt;br&gt;为社会服务，为自己和家庭赚钱&lt;br&gt;我们的社会就是这样运转着
</description>
</item>
</channel>
</rss>
