<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20519715/answer/20067651
</link>
<author>
Frederick
</author>
<title>
如何健身才能有施瓦辛格那样的身材？
</title>
<description>
既然谈到施瓦辛格，首先你要知道施瓦辛格是谁。我这里要谈的不是终结者施瓦辛格，而是健美先生施瓦辛格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;施瓦辛格是7届奥林匹亚先生这个健美届最高荣誉的获得者。他1965年第一次夺冠时也是史上最年轻的奥林匹亚先生。在一路基本没有悬念的六连冠后，他宣布从职业健美届退役。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是在退役五年后，拍摄《野蛮人柯南》时施瓦辛格发现自己的身体状态很好，决定秘密复出。只准备了7个星期的他又获得了1980年的奥林匹亚先生，并正式宣布永久退役。巅峰退役，复出再冠的传奇是不是很耳熟？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在当时7个奥林匹亚先生是空前的，当然后来的Lee Haney和Ronnie Coleman都以八次打破了纪录。不过Lee是以失败结尾的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;施瓦辛格还是现代健美标准的定义者之一。在之前健美还更多的追求更大的肌肉。而他向人们展示了肌肉体积和肌肉分离度是可以并存的，人类也第一次不用解剖就可以清晰得看到每一块肌肉的结构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以以健美届来说，施瓦辛格就是一个传奇，史上最强的健美运动员之一，甚至可以把之一拿掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都知道在一个领域能取得如此成就，天赋是不容置疑的。但是背后的努力就能忽视吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;施瓦辛格13岁开始举重训练，15岁开始健美训练。在军队服役期间都自带哑铃保持每天的训练。部队6点集合，他就5点起来训练。移民美国初期，一边搬砖（好吧，其实他是开了个砌砖公司）一边刻苦训练。他的训练计划是一周六天，星期日作为休息日，真正的风雨无阻，即使后来转行演员了也是。即使现在66岁了，他还每天要进行一个半小时的重量训练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如上，这是一个拥有传奇级天赋加上十多年数十年不懈训练的男人。所以谈论要成为他那样时，先问问自己有没有坚持他那个训练密度的毅力？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就跟你可以崇拜学习乔丹、费德勒、马拉多纳，但是轻言成为他们不觉得有点浅薄吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈点施瓦辛格在竞技之外的成绩。他在演艺和政治方面的成就大家知道的比较多，就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说点商业方面的。前面提到的砌砖公司就是他和他的健美小伙伴开的，并在1971年旧金山地震后发了一笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在健身和搬砖赚到第一桶金后，他又开始投资房地产，餐厅等。著名的Planet Hollywood他也是主要投资人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据2013年10月纽约邮报的报导，施瓦辛格还在组织游说修改宪法，以便让不是美国出生的美国公民也能参选总统。所以……Possibly, he will be back again.&lt;br&gt;&lt;br&gt;这才是真正的人生赢家！&lt;br&gt;&lt;br&gt;～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说点前面有人回答的吃药。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cao-meng-di&quot; data-tip=&quot;p$b$cao-meng-di&quot;&gt;@曹梦迪&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;确实施瓦辛格承认服用过类固醇，但当时类固醇并不是禁药，而且他只是在赛季减脂期服用，防止肌肉掉得太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都说职业健美不健康，但是我们要拿数据说话。1965年奥林匹亚先生举办以来所有的冠军都活得好好的，早期冠军好几个上70了，最老的75岁了。66岁的施瓦辛格照样铁块舞得虎虎生风，比大多数这个年龄的人都健康。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后再吐槽一下，即使吃药也要艰苦的训练才能长块头。吃了不动就能长大的那不是药，那是发酵粉……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21568734/answer/20070622
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
如何让自己变成一个有品味的人？
</title>
<description>
首先请记住，并且经常对自己重复一句话——&lt;b&gt;“对我来说，这个世界上最重要的人是我。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前在知乎看到过一个匿名用户谈在北京买房后的感受（&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21257106/answer/17697938&quot;&gt;链接&lt;/a&gt;），他放了两张图片做对比，一张是他租房时候的照片，一张是他买房之后新房的照片：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;647&quot; data-rawwidth=&quot;1089&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/83/8d835d97c7a6e30776f28ae1773d71d7_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1089&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/83/8d835d97c7a6e30776f28ae1773d71d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;638&quot; data-rawwidth=&quot;1096&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/18/5718e2a86944d8350ca243dc740b5ffb_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1096&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/57/18/5718e2a86944d8350ca243dc740b5ffb_r.jpg&quot;&gt;祝愿这位知友和夫人生活幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位知友自己也说了，之所以租房的时候房间乱糟糟的，“就是觉得不安稳，说不定什么时候就不在这里住了，没心思整理和收拾屋子”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是心态的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实说来也巧，今年去北京的时候，我住在朋友租住的家里，从这位知友的描述和图片中的情况来看，我基本确定我朋友租的房子和这位知友在一个小区。而同样是在一个小区，同样的loft户型，我朋友租的房子和这位知友的新房看起来就很不一样，反倒更像第一张租房的照片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这同样是心态的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在也租房子住，我租的房子虽然不新，但是一点也不乱糟糟的。我常和来访的好友讲：“这个房子虽然我只租两年，但是我没有把它当做租来的房子，我把它当作家。&lt;b&gt;我在哪里，哪里就是家，住两年的地方是家，住二十年的地方也是家，我把它当作家，我就不会让它乱糟糟的&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;所以我把它当作我的家&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我在淘宝买了漂亮又便宜的盘子，不远万里跨国邮寄来&lt;br&gt;所以我在清仓打折的时候用一折的价格买了原价100欧元一个的Bernaudard碟子&lt;br&gt;所以我买各种好用、美观的铸铁锅&lt;br&gt;所以我自豪的把这些厨具放在专门买的架子上，放在客厅里，给每一个客人介绍它们的用处&lt;br&gt;这些是我喜欢的东西，里面充满了世界各地工匠的努力和天赋&lt;br&gt;我不追求奢侈品，但是我喜欢的东西我会在便宜的时候买来，因为&lt;b&gt;对我来说，这个世界上最重要的人是我。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我去印度人的店买便宜又美好的香料&lt;br&gt;所以我不能天天买到好的肋眼肉做牛排，但会买便宜但是同样美好的&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/xiepanda/19612124&quot;&gt;梅花肉&lt;/a&gt;回来做猪排&lt;br&gt;所以我跑遍整个城市为周末的一餐采购食材&lt;br&gt;所以我请朋友来吃火锅，会&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21663896/answer/18924164&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;提前两个小时熬汤底&lt;/a&gt;，香油、酱油、醋、香菜、蒜泥、芝麻酱用好看的瓶子和碗装起来整齐的摆在桌上，所有餐具、盘子在客人到之前就全部准备好了&lt;br&gt;所以我&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/xiepanda/19575605&quot;&gt;养了一锅老卤&lt;/a&gt;，并且准备继续养很多年&lt;br&gt;食色大欲，怎可草草打发？&lt;br&gt;我不求每天下米其林餐厅吃饭，但是我会动脑子用比出门打包盒饭更实惠的价位来照顾好自己的胃，因为&lt;b&gt;对我来说，这个世界上最重要的人是我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;所以趁床上用品打折的时候把原本260针的床单换成550针的，枕头也换成记忆棉的，我三分之一的人生要睡在更柔软的床上&lt;br&gt;所以我为了买电脑提前一个月调查研究和追踪硬件市场行情，提前两周买了新的电脑桌，为了摆放电脑桌调整了所有家具的位置&lt;br&gt;所以电脑买回来后我用各种绑线、走线工具，把众多的连接线藏了起来，外设虽多但看起来一点不乱&lt;br&gt;所以我在没吃过的新奇奶酪打折的时候买来品尝&lt;br&gt;所以我让朋友在机场免税店帮忙带single malt的威士忌&lt;br&gt;所以我选择社区健身房的会员，比商业健身房便宜5、6倍&lt;br&gt;我不求一步登天荣华富贵，但是我会选择用最少的钱来过体面的生活，因为&lt;b&gt;对我来说，这个世界上最重要的人是我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把自己当成世界上最重要的人，不是说要自私，而是说要把自己当做世界上最重要的人来照顾。当你照顾好了自己，品味就会照顾好它自己。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20448524/answer/15208073
</link>
<author>
周天
</author>
<title>
有人说「文革时代没有腐败」，该如何理解？
</title>
<description>
希望楼主能够分清楚，&lt;b&gt;&lt;u&gt;是穷到没有物质可以拿来腐败，还是人们普遍道德高尚大公无私以至于不愿意去腐败？ &lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果是后者，人们若真的道德高尚到不求私利的程度，那么在最初就不会积极响应“打土豪、分田地” 的民粹号召；包产到户这种“私”的东西在后来也就不会极大刺激产量提高。&lt;b&gt; 正是因为人性的贪婪，人们才想着去瓜分别人的土地，“分田地”的口号才具有诱惑力；&lt;/b&gt;正是因为不肯吃亏，没有传说中的奉献情怀，人们才一面在公地上消极怠工，一面却在自留地上表现得判若两人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至于为什么会穷到没有物质可以拿来腐败，显然应该归结为体制性的腐败&lt;/b&gt;（从此处往下的两段用来解释体制性腐败的问题）。&lt;br&gt;      这是因为当时整个国家的目标是&lt;b&gt;“赶英超美”&lt;/b&gt;，改善人民生活被排在最末位次。在无法两全其美的情况下，就必须牺牲后者了，为了快速建立工业体系，中央部门刻意制造 &lt;b&gt;剪刀差&lt;/b&gt;（即压低农产品收购价，抬高工业品价格：此时定价权是被计划委员会牢牢攥在手中的，市场定价的权力已经被剥夺，农民必须把粮食交给唯一的买家——政府，又必须从工业品唯一的卖家——政府处采购农用品）&lt;b&gt;从农业大肆汲取资源，输往重工业&lt;/b&gt;，以此来扶持重工业；同时，压低人力资源的要素价格（即压低工资收入），以便于重工业部门以最快速度汲取民间的剩余。而对于干部群体，则建立职务提拔和红色恐怖这种恩威并施的&lt;b&gt;激励制度&lt;/b&gt;，配合以意识形态化的思想改造，所以即使没有高薪去激励，干部还是会保持较高的革命忠诚。 （另外，下至村干部都被赋予免交粮食的特权，这在物质极度匮乏、生存堪虞的年代，是极具诱惑力的）&lt;br&gt;      人为从农业部门抽血来给重工业输血，的确帮助这个国家快速建立了较为齐全的工业部门，但是代价却极其惨重——占90%人口的农村一片凋零——农民受到国有部门的盘剥，却得不到相应的保障；不仅如此，为了防止农民迁移到城市与城市职工瓜分有限的城市福利，还干脆用户籍制度取消迁徙自由——农民出远门坐车甚至都要出示人民公社开出的批条介绍信，否则以&lt;b&gt;盲流&lt;/b&gt;论处，重则处决。      （要知道，同样是社会主义，东欧的农民当年是从国家领工资的，他们乐享国家的保障，于是在“休克疗法”过程中反而成为了改革的阻力，因为他们不想丧失那份保障； 而中国则与之相反，农民为国家作出巨大贡献，却从未得到相应的福利保障，自然成为了求变的最大力量——所以在中国，变革最先从农村部门开始——以小岗村为例，18户人家不惜冒着杀头的风险，按下手印分田单干——这到底是出于大公无私，还是生存压力所迫？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;      顺便回答两个问题，&lt;u&gt;①不搞重工业行不行？   答：不行，因为这个国家已经把“赶英超美”设定为国家的头等大事，领导人们一致相信钢产量而不是人均收入，是一个国家繁荣富强的象征，所以&lt;/u&gt;&lt;b&gt;“以钢为纲”，全民炼钢，无数的农民被动员起来，放下手头农活，竖起小火炉，砸烂农具炊具，冶炼出一堆又一堆的铁渣。&lt;/b&gt;结果是，钢产量没有超过英国，反而农村陷入了一片凋敝。&lt;u&gt;②为什么重工业必须要从农业汲取资金？   答：刚建立国家，面临战后的烂摊子，国家已经没有任何的资金积累，唯有从广大的民众处征集。而明抢显然会引起民变，剪刀差这种隐蔽的赋税，无疑是最佳方式了，周其仁教授估算，通过剪刀差的方式，短短二十年间，从农业输往工业的资金，约达6000亿。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人为“重工贬农”，以至于农村民不聊生（广东出现逃港潮），这能说不是腐败么？  &lt;/b&gt;也许干部中饱私囊的现象不太普遍，但这却充满一个集体对另一个集体的盘剥——也就是体制性腐败。 乍一看，确实今天腐败丛生，而文革鲜有耳闻，不妨举个最浅显的例子吧：在阳光下，黑衣人可以很容易被看到，可是在一片黑暗中，能被找到么？当集体作恶时，个人作恶就不再那么突出。&lt;b&gt;但&lt;/b&gt;我们可以确定的是：&lt;b&gt;哪里的权力不受制约，哪里一定充满腐败&lt;/b&gt;（无论出发点是为公——赶英超美，还是为私——中饱私囊），无论是在昨天，还是在今天，表现形式不同，但本质始终一样。&lt;br&gt;&lt;u&gt;腐败现象不常见，并不表示人们没有贪欲，只能说明一穷二白的经济基础，还无法培养出巨贪。而民间一穷二白，恰恰是体制性腐败的后果。 所以你不能用体制性腐败导致的贫穷清廉来证明腐败不存在——用腐败造成的后果来证明没有腐败，就犯了循环论证的逻辑错误了。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;     君不见，多少知青少女为了上大学or返回城里和家人团聚，不惜将初夜献给了村支书，因为放行的权力在村支书手上。这不是腐败是什么呢？ &lt;b&gt;没有金钱、名表、豪车可以充当腐败介质，并不表明腐败不存在，当还有仅剩的肉体可以用来充当腐败介质时，肉体就是腐败交易的全部。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;     王震在新疆搞生产建设兵团，为了解决老军人 鳏寡孤独的问题，从四川、湖南等地调集女青年，号召她们支边，美名曰建设大好河山，女青年一腔热血踊跃报名，谁知到了新疆马上就被瓜分，&lt;b&gt;团级以上干部优先人手一个&lt;/b&gt;，不服从组织安排，那就是目无纪律，军法处置，户籍也被暗中迁至新疆，返回原籍无望，许多人不得不终老边陲。这就是当年著名的“八千湘女上天山”&lt;br&gt;     这难道不是一种腐败么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（更新补充）&lt;/b&gt;：有人说，地主剥削导致农民起义，而我party没有导致农民起义，说明我party还是优越于地主的。 我想纠正一下大家受教科书多少年误导形成地主阶级苦大仇深的刻板印象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓农民被地主的地租逼上绝路导致起义的恐怕并不多。大多情况，恐怕不是地主收租收得多造成起义（大家同一个村子土生土长，乡土熟人社会，很多就是堂兄弟或是宗亲关系，收成不好的年份常常减租，怎么会动不动就把人逼死，看过《白鹿原》你就能了解地主与农民之间不是水火不容的关系，白嘉轩和鹿三就亲如兄弟，同吃同劳作，地主白嘉轩还在宗族中享有很高威望），而是压在地主和农民身上的&lt;b&gt;苛捐杂税&lt;/b&gt;的造成，是官僚阶层的权力逼税造成的。 不然，带领农民起义的太平天国翼王石达开本身就是大地主你怎么解释？ 还有，陕西关中地区土改时甚至&lt;b&gt;“无地主可斗”&lt;/b&gt;，自耕农比例超过三分之二，可是这样的地方比江南的苏州无锡杭州这些充满大地主世家大族、充满所谓剥削的地方战乱频繁得多，你怎么解释？ 大家从小接受的教科书知识是有很多误区的。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22016440/answer/20067956
</link>
<author>
叶滨
</author>
<title>
创业者向 AAMA 导师学习的过程中，哪一点收获最大？
</title>
<description>
我是AAMA三期学员。这个问题非常巧，刚好昨晚几个AAMA同学一起与羊东导师小聚，羊东分享了他投资58的经历。其间种种故事就不详述了，但昨天一个有意思的话题是投资哲学或者说是人生哲学。羊东提到他之前写过一篇关于巴菲特的文章，并在几分钟之前发给了几位AAMA同学。分享如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我不曾认知的巴菲特&lt;br&gt;by 羊东&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴菲特是我的偶像。榜样的力量的确是无穷的。每当心神不定，重读偶像，总能找到些许平静与感悟。有两件关于巴菲特的小事，是我以前不曾留意到的，仔细回味，意境悠长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一件事发生在六十多年前。巴菲特高中后考入了宾西法尼亚大学，美国的长春藤大学之一，尤以商科出名。但他却在两年后退学，回到老家读完内布拉斯加大学。虽然具体原因不得而知，但我猜想宾大的文化与生活环境并不一定切合巴菲特的品味。而没有在名校毕业，似乎并没有影响巴菲特的前途。后来巴菲特为了师从格雷罕姆而申请哥伦比亚大学研究生，并终于在老师的对冲基金里工作了两年。巴菲特也明确表示由于太过喧闹的原因，他后来没有选择把投资公司设在纽约。一个二十岁左右的年轻人，能不考虑名校招牌，听从内心真实的声音，选择适合本性的环境，心智是何等理性与强大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在格雷罕姆的对冲基金工作两年后，老师决定退休并解散基金。巴菲特怀揣十五万美元回到家乡奥马哈。以我俗人之见，他一定准备大显身手。而巴菲特本人则说他当时并无明确想法，甚至想去读法学院。只是七八个亲朋好友盛情把钱交给他来管理，才有了巴菲特合伙企业。而当经营投资合伙企业十几年取得超高回报后，由于股市过高，巴菲特主动将基金清盘并考虑退休。之后股市大跌，他才用个人资本投资了还是纺织公司的伯克希尔–哈撒韦。而投资伯克希尔的初衷只是因为物有所值，并非是想设立今天以保险业务为重要组成部分的金融控股公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重读巴菲特的这两个人生细节，不难看到一个平静，理性的智者从容走过人生。而年轻就能成为智者，则只能是天才。天才的思路与我们尝尽苦中苦，只为人上人，甚至不顾代价，不择方法、手段去追求成功的做法实在相去甚远。我坚信巴菲特从来没有把成为世界巨富当做目标，汗颜的是全世界不知有多少踌躇满志的金融才俊，到头来真的可以和无为而治的巴菲特比肩者却少而又少。同时，精心设定的路径与目标是否真正合理、智慧，也非常值得商榷。这可能也是巴菲特的例子摆在面前，世人却难以模仿的原因吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天才毕竟是天才，而天才是不能胡乱模仿的。粗俗如我，即使在知道了巴菲特的选择后，在同样情景下几乎仍然无法做到。但对这两个细节的品味，也许能为我们提供些精神上的食粮，而且，不是充满地沟油的色香味聚全的垃圾食品。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我一直知道羊东是巴菲特的拥趸。但昨晚讨论的投资哲学以及这篇巴菲特的文章已经远远不在技术层面，而是试图从本源去理解一个伟大人物的思想和价值观。这样的讨论和思考，以及这样一帮可以共同思考和讨论的朋友，是我在AAMA获得的最大收获——更何况还有四期文含同学赞助的几瓶红酒！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21568734/answer/20064335
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何让自己变成一个有品味的人？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，忘记品味这个词，顺便改掉一个习惯——做任何事时，别把自己想象成主角，别设定有一个人以第三人称视角在审视你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃饭时认真吃。不管是吃泡饭咸菜，还是白葡萄酒鹅肝，都把它当成自己亲手做出来的，咂摸滋味，然后真诚的表达出来。&lt;br&gt;睡觉时好好睡。选自己舒服的睡姿和卧具。睡舒服了，睡安稳了。&lt;br&gt;选一些自己看着顺眼的画儿挂着，看。&lt;br&gt;找一些自己喜欢的曲子，听。&lt;br&gt;找一些自己喜欢的书，读。&lt;br&gt;尝试做一些自己以前没做过的新鲜事，觉得喜欢的就继续。&lt;br&gt;就这样，很平静的，很自在的，很真诚的，做自己喜欢的事，而且从中获取乐趣，咂摸滋味，不要想“品味”这俩字，不要把自己想象成某个被人审视的人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，你就会偶然听见有人谈论你，“那家伙还挺有品味的”——当然，这种话最好也别在意，更不要想“哎呀别人说我有品味了那我就要按照这种路数活着”。当你开始琢磨品味是什么套路时，你就失去它了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21999229/answer/20063343
</link>
<author>
Chilly
</author>
<title>
伊斯兰风格的建筑为何有大量的拱形和圆顶？
</title>
<description>
这几乎可用作建筑史考试的最后几道论述题之一了。我看出来了，同学们基本没有回答问题，而是在帖图片。如果简单粗略地谈，可以分为，&lt;strong&gt;历史的原因，现实的原因。&lt;/strong&gt;以下很多内容来自于陈志华先生著作《外国建筑史》（19世纪末叶以前），图片也均来自百度。不过，建筑史和建筑风格的事物，往往具有多面性、复杂性和不确定性，所以，无论何时，本人欢迎指正，欢迎纠错，欢迎探讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一、历史的原因&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;楼上有个同学说对了，&lt;strong&gt;最初可以追溯到拜占庭的影响&lt;/strong&gt;。伊斯兰建筑尽管独树一帜，但在初期形成里，无疑还是受了拜占庭建筑和建筑师的诸多影响。阿拉伯人本是游牧族，无从谈建筑传承。他们扩张时，“宽容地汲取各地文化，迅速地铸成了灿烂的伊斯兰文明”。他们任用拜占庭和叙利亚的建筑师为他们建造清真寺，然后再慢慢融入了诸如波斯等等其他文化特征。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而拜占庭建筑的伟大，在于它们解决了古罗马建筑悬而未决的问题——&lt;b&gt;如何在方形基座上搭建一个完整的穹顶？或如何在4个及其以上的独立支座上支撑起一个完整的穹顶？是拜占庭人，创造了独特的结构形式——&lt;u&gt;帆拱&lt;/u&gt;。&lt;/b&gt;当然，是古罗马发明的券拱技术、十字拱和甚至最初的拱顶体系，他们为世界提供了穹顶与拱券，但没能把他们发展下去，更没能把穹顶这种“主要结构因素形成相应的艺术表现”，除了万神庙——而万神庙的平面也还是圆的。也就是说，是拜占庭人，将穹顶发展得又高又大又灵活，形成可以为上层意识服务的&lt;b&gt;显赫的集中式构图&lt;/b&gt;。而这种穹顶高高在上一只独大的构图和建筑形制，从最初就沿用到了伊斯兰世界的建筑中，历经慢慢转变，形成伊斯兰别有特色的穹顶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;古罗马的十字拱&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/d3/ccd3553c970b78b32ca460a6cc1a63e0_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;135&quot; data-rawwidth=&quot;216&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;216&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/c6/e5c66b46e402d2ea8ab9f33733321d3f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; data-rawwidth=&quot;438&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;438&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/c6/e5c66b46e402d2ea8ab9f33733321d3f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;拜占庭的帆拱&lt;/strong&gt;（其下的空间可以是方形的，支座也可以多于4枚，这就将空间解放出来，不再被动地局限于穹顶圆形形式带来的形态限制）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/22/3522e3f768e56732d74ba15c3b6bc714_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; data-rawwidth=&quot;366&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;366&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/a9/5ea9d4ac941cb3562b5fb4d662e7aedc_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/a9/5ea9d4ac941cb3562b5fb4d662e7aedc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊斯兰建筑的穹顶&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/98/df98249bef75874fbfb43022671b2392_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/6c/5c6cced0f8c61d4d22cbceeedcfa9129_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;633&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5c/6c/5c6cced0f8c61d4d22cbceeedcfa9129_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、现实的原因&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;又大致有二：&lt;strong&gt;古代伊斯兰世界的主流意识形态，以及伊斯兰自成一派的建筑与结构技术&lt;/strong&gt;。此二者，相互影响，缺一不可，一同打造出伊斯兰建筑外观上随处可见的各式拱券与各式穹顶。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;陈志华先生在《外国建筑史》中提到伊斯兰建筑的地域范围，认为大约是“阿拉伯、西亚、中亚、北非和在欧洲的土耳其”。这片世界里的伊斯兰风格的建筑，与其他大部分亚洲建筑一样，具有比较典型的造型特征的往往都是宗教与宫廷建筑。而这两大类建筑，都需要或完整严谨、或宏伟庄严、或稳定健硕、或独一无二的外观，而在构图上具有强烈集中性与内向感的穹顶与拱券形式，是可以良好地表达出上述精神气质的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建筑是时代的产物，是人类思想的承载者，只不过，在大部分的人类时代里，建筑承载的并非是普通老百姓的思想而是皇室权贵罢了。对于整个伊斯兰世界来说，&lt;strong&gt;在最初的穹顶技术和形态引进后&lt;/strong&gt;的日子里，&lt;strong&gt;无外乎就是皇家和权贵阶层如何去运用它们，以达到建筑需要让世人感知的氛围。&lt;/strong&gt;皇家建筑是需要无比庄重威严宏伟严肃的空间和形态的，当然，世俗的宗教，也是需要静谧安详完整高耸的空间和形态的，一开始，由于建筑与结构技术的限制，做得还并不好。但时代总是变化的，技术总是发展的，&lt;strong&gt;伊斯兰建筑结构技术的发展，有自创、有吸收、有借鉴、有照搬&lt;/strong&gt;，最终形成一片灿烂的、独一无二的、具有极强可识别性的建筑外观——以曲线为母题的千差万别的拱券与穹顶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在西亚，初期的大马士革清真寺是在古罗马晚期的基督教堂基础上建的，后来，正中还是加了拜占庭式的穹顶。伊斯兰人非常喜爱把他们的建筑、他们的拱券和穹顶都装饰起来，图案化效果很强烈。由于伊斯兰反对偶像崇拜，以至于后来的装饰图案里，“几何纹样基本上排斥了写实的形象”，连最初还可以见到的动植物形象都没有了。由于对建筑物外立面和建筑细部都倾向于图案化，他们也不断总结、发明出各式各样的拱券形式，这也是伊斯兰建筑独特之一吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;伊朗及中亚的伊斯兰建筑，更为大量地采用砖筑拱券结构，仍以穹顶为基础修建各类纪念性建筑。在这一区域里，君王的强大和伟岸需要更进一步的表露，于是，穹顶的集中式在外形上地位愈加突出，甚至流于形式，跟内部空间脱节，穹顶外部的装饰也身为繁琐。这些大都是皇权的意愿。穹顶的形式还广泛运用到了陵墓上，如沙赫辛德墓，简单说，即穹顶下面又多出了一大截造型事物，把穹顶抬得老高老高，形成高耸雄伟的纪念感——这应该也是泰姬玛哈尔陵的滥觞了——初期伊斯兰的陵墓，不过是方形体量上扣一个穹顶，四个外立面基本相似。11世纪后慢慢强调一个主要外观立面，&lt;strong&gt;正面中段檐口升高，正中设一个通高大凹龛，其上还有一截基座，其上才是拱顶&lt;/strong&gt;。这种形制广为流传，直到印度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;沙赫辛德墓（那穹顶&lt;strong&gt;是不是很像楼上贴出的泰姬陵&lt;/strong&gt;？）&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/8e/508e8afef44f3cf345e5caa70e65faaf_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; data-rawwidth=&quot;161&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;161&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，富有热情的伊斯兰人不满足于此，继续对穹顶进行创新、变革与优化，最终还形成&lt;strong&gt;方形主体、圆柱形基座、饱满穹顶、瘦高尖塔的构图形制，&lt;/strong&gt;甚至&lt;strong&gt;穹顶与鼓座形成分段式处理&lt;/strong&gt;，区别明显。这种穹顶的造型，主次分明，变化丰富，外观独到，几何形态与尺度大小均对比强烈，&lt;strong&gt;把庄严宏伟的意愿表达得非常到位和令人满意&lt;/strong&gt;。代表例子如&lt;u&gt;帖木儿墓&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/3d/103ddcf55de220d599a0d906ba7545cf_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; data-rawwidth=&quot;330&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;330&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;由于有了装饰，伊斯兰的拱券看起来民族特色浓郁，至于穹顶，看起来则根本与拜占庭的穹顶没太多关系&lt;/strong&gt;，尽管它们最初也是脱胎于拜占庭式穹顶，这就是建筑史上经常出现的&lt;strong&gt;本土化&lt;/strong&gt;。所以，千万别看到穹顶就认为那是拜占庭建筑、拜占庭风格，拜占庭只是为世界提供了一种建构模式，他固然伟大，但却不是所有穹顶都姓拜的。在中亚和伊朗高原，自然景色单调荒芜，所以人们偏爱&lt;strong&gt;浓烈色彩&lt;/strong&gt;，室内多用华丽的壁毯和地毯，而反映在建筑上，也就偏爱大面积的彩色装饰。波斯曾喜爱用琉璃砖作为建筑材料，后来，伊斯兰世界里，琉璃砖的花样也愈发地多，甚至搞成了外墙独有的镶嵌工艺。既然色彩和光泽成了伊斯兰建筑主要装饰成分，&lt;strong&gt;凹凸不平的建筑外墙面当然不太适合琉璃砖贴面&lt;/strong&gt;——所以片状块状的贴面材料终于还是不可取的，人们发现墙面粉饰比较适合伊斯兰建筑上大量的曲面和弧形，&lt;strong&gt;这进一步地影响伊斯兰建筑的造型，使之造型和体量更为简洁、平滑，建筑体形更为倾向于几何形态，建筑物更为重视整体的协调性。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;比比哈内清真寺外观及穹顶内望&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/72/7d7235f40d72f594b2aeb286768dd1ae_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;365&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/72/7d7235f40d72f594b2aeb286768dd1ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/7f/987f980e954042f15b33ea8ee2ae65ea_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;402&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/98/7f/987f980e954042f15b33ea8ee2ae65ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;伊斯发罕皇家清真寺外观及细节&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/3d/6c3d31390250b33bff2777c587a730b9_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6c/3d/6c3d31390250b33bff2777c587a730b9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/24/4424fe8cf6fa9d176fc6d915c883f088_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;364&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;364&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22019697/answer/20056229
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
决定冰淇淋口感的最关键的因素是什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;体现知乎专业性的时候到了~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为做了5年冰淇淋且不爱吃甜食的男人我要不请自答！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们先把市面上的冰淇淋安形式分为两种：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、意大利式冰淇淋或美式冰淇淋（硬）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/f4/53f4ce81445882caa02d0a4967ffb411_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;770&quot; data-rawheight=&quot;376&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;770&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/53/f4/53f4ce81445882caa02d0a4967ffb411_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二、冷饮工业生产的冰淇淋（软）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/01/9501a2112179b2f60c71ee6ca1df536f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;358&quot; data-rawheight=&quot;324&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;358&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;其实这么分类并不科学，但是我喜欢这么分，因为在我看来这两类冰淇淋是不同的产品。（本文）上面概念中的硬和软是我按膨化率和干物质含量来分的，并不是传统的按生产工艺来分类的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       首先我们说硬冰比软冰好吃，因为硬冰的干物质含量比软冰高、膨化率低，口感更加顺滑、味道更加浓厚，当然价钱也更贵。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/f2/13f27009ac5a7483ac65f585654a30df_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;644&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;644&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/13/f2/13f27009ac5a7483ac65f585654a30df_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;来看几个标准硬冰配方：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/e4/87e423da5d11e3f9364772f43d979caa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;591&quot; data-rawheight=&quot;551&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;591&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/87/e4/87e423da5d11e3f9364772f43d979caa_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;那么他的成本是多少呢？&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/27/26278312ba70c4b72b669e361f3bee9c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;727&quot; data-rawheight=&quot;482&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;727&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/27/26278312ba70c4b72b669e361f3bee9c_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;不好意思，某“爱的代表”单球原物料成本只会更少~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然硬冰是冰淇淋更好吃，但我们也不能忽视不同功能性的软冰：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国产品配方举例：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d7/73/d7730af5455e9b31a73055da5b49fe3c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;302&quot; data-rawheight=&quot;467&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;302&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;韩国产品配方举例：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/0b/bd0b5ead852da08d0f88f5285f585685_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;641&quot; data-rawheight=&quot;418&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;641&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/0b/bd0b5ead852da08d0f88f5285f585685_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;成本的话，棒冰一般控制在2800~3200每吨，冰淇淋差的3000~3500每吨，好的大概不超过5000没吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好啦~了解了冰淇淋的大概配方和生产工艺，我们就会发现影响冰淇淋口感的因素有很多，如果每条详细说开的话，内容够我给食品专业的学生上一个学期的冷饮工艺学了，所以简单说说吧~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1） 
糖：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;糖对制作冰淇淋极为重要，因为它在提供甜度的同时不会结冰，可以使原物料具有抗结能力，让冰淇淋在较低温度依然保持软滑感。白砂糖（蔗糖）是最好的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2） 
奶（牛奶和奶粉）含量：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蛋白质能够为脂肪粒子及锁住的空气制造一个防护壁，让冰淇淋更软滑，同时吸收大量水分，可以理解成盖楼的水泥墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3） 
脂肪含量：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脂肪并不是冰淇淋的必须原料，如硬冰的雪葩，软冰的冰棒，都不含脂肪，但它可以让冰淇淋更柔软，口味更浓、更滑，并给与冰淇淋更丰富的质感，平衡冰淇淋在口腔内的溶点（人体温是37摄氏度，合理的使用脂肪能调节冰淇淋在口腔内溶化的快慢。）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/13/e013c41a6297c6fdb449b989d531a4a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;479&quot; data-rawheight=&quot;213&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;479&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/13/e013c41a6297c6fdb449b989d531a4a1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;4） 
果酱品质（越优质越好）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5） 
稳定剂：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稳定剂的作用主要有两种，想说明白需要从分子层面说明，我们可以理解成一种是炒菜的“勾芡”，一种是盖楼的“钢筋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6） 
香精品质（这个在品质合格的基础上要看研发工程师的选择，）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7） 
生产工艺（空气含量、凝冻温度）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个~额，有设备就能控制，没设备手工的话基本不可能达标……&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/b8/18b87af6cc15e7575fcdd69b63eed6b7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;669&quot; data-rawheight=&quot;585&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;669&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/b8/18b87af6cc15e7575fcdd69b63eed6b7_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;So，一款冰淇淋好不好吃就是这样的，当然还包括价格氛围幸福感等等，那些就要看营销经理的能力了，我等苦逼工程师无能为力啦~&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5e/95/5e9552d87d653882e46e079b4d91f56e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;322&quot; data-rawheight=&quot;475&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;322&quot;&gt;&lt;p&gt;这么长的答案您都看完了，看在我打字辛苦的份上，麻烦移步右上角给个赞吧，：）&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20449597/answer/20063172
</link>
<author>
叶滨
</author>
<title>
怎么理解“精益创业”创业模式？
</title>
<description>
《精益创业》应该是每个创业者或者创新者必读的书。如果用一句话来表达“精益创业”的思想，应该是“你的愿景不重要，最快速最低成本的找到市场需求最重要”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在创业故事中，我们经常读到一个光芒四射的词叫做Vision，一般翻译为“愿景”。故事中，一个Visionary的大神在若干年前发愿“我要让每个人都有一个____（个人电脑、智能手机、搜索引擎⋯⋯）”，之后经过多年艰苦卓绝的努力，他成功了，粉丝们和创业者们拜服在他脚下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;愿景其实是个很可疑的东西——这个世界并非按着你、我或者任何个人的意愿而运转的。如果说高科技创业的失败率平均在90%的话，其中至少有一半以上的失败是因为愿景本身就错了。而愿景的操蛋之处在于，在成功之前，你永远无法知道这个愿景究竟是一个伟大的理想还是一个愚蠢的幻想。乔布斯在2003年iPod发布前几个月因为对苹果的股票没有信心放弃了一大笔期权，而向董事会谈判换来了一个执行价格更低数量更少的期权（2007年Fortune杂志的编辑专门就此嘲笑乔布斯做了史上最糟糕的一个交易：放弃了25亿美元，换来了8亿美元。：&lt;a href=&quot;http://money.cnn.com/magazines/fortune/fortune_archive/2007/03/19/8402325/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Steve Jobs' bad bet&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）；战无不胜的腾讯当年也几乎以几百万人民币的价格出售⋯⋯&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，乔布斯和小马哥当时的选择恰恰体现了创业者的自省，而不是一味痴迷的爱上自己的愿景。如果做一个对比的话，绝大多数没有做好功课的创业者都会因为种种偏见而痴迷于自己的愿景。这种偏见很多时候来源于对市场或用户的了解不足认识偏差，也有时候是因为沉没成本，还有些时候仅仅因为这是“他的”愿景。如果愿景和市场需求不符，那越是执着越是痴迷，你的损失就越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有愿景当然也不可能。无论是创业的原始动力，还是路途中的坚持，都需要愿景来支撑。那么面对未知，创业者该如何选择呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;《精益创业》的解答是：&lt;br&gt;1、实践是检验愿景的唯一标准；&lt;br&gt;2、将愿景拆分成一个个假设：用户是否有此需求？用户是否愿意为此需求买单？你提供的产品是否能满足客户需求？你的营销方式是否到达用户的最佳方式？⋯⋯&lt;br&gt;3、通过MVP（Minimal Viable Product，最小可行化产品）和可帮助判断的数据（而不是vanity data）检验你的假设。成功则继续，失败则调整甚至转型。具体操作方式书中有不少介绍，不再一一介绍。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22026287/answer/20061736
</link>
<author>
5key
</author>
<title>
设计师换工作会考虑哪些因素？
</title>
<description>
首先我承认，发这个问题另外一个目的是希望吸引设计师加入我们的团队。所以会有轻微侧重介绍自己的团队，各位亲拍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上个礼拜，我在微博做了一次转发送Dribbble邀请的活动，顺便还尝试了一把粉丝头条。比较幸运的收到了20多份无线交互/视觉设计师的简历。有个朋友私信我说，你们招人弄车这样，至于么。其实我想说，哥，真的至于...&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为阿里系里唯一一支服务于海外的设计团队其实我们的招聘真心不易。北京的同学大多不愿过来，江浙沪的也被公司和猎头翻来覆去倒腾了好多遍。招设计师难，招无线的设计师更难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不止一次遇到面试者在同时收到Ali和TB的面试邀约时，不管如何义无反顾的选择了淘系。不是说淘系不好，淘系的兄弟们在很多地方都做得非常出色。确实是一个让人心生向往的团队。但那些选择了淘系的设计师们后来如何呢？有些确实不错，但有些却在做着枯燥的内部系统...&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个行当工作很多年了，有时候自己也在想为什么会一直呆在Ali。最近搞招聘的事儿有些感触又加深了。所以想谈谈对团队选择的一些看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;业务现状&lt;/b&gt;。除非现有情况没法选，最好还是看看应聘岗位的业务如何？如果属于非核心业务或者在同行中与对手存在巨大差距，可能就需要考虑一下。这块业务很可能就会抽调好的资源、压缩成本。作为设计师，空间必定也会更小。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;团队特质&lt;/b&gt;。这个和团队里的Lead们有关系。有的Lead喜欢学术范，做事有理有据；有的喜欢野路子，简单粗暴但能解决问题（不是说他们不注意方法）。你是哪种特质？是不是符合这个团队的基因？我们团队曾经就有一位“野路子”，&lt;a href=&quot;http://Aliexpress.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Aliexpress.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;刚刚建立的时候帮我一起扛起整个网站的设计重担，干活麻利有结果。但团队发展到今天趋于稳定后，他的野路子成了他再向上走的天花板。前段时间转岗了，那边的团队更需要这样的人。他说，在新团队找到感觉了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;成长空间&lt;/b&gt;。很多人面试都很关注这个问题，同时很多公司也会说空间很大。大公司喜欢把业务切得很细，产品发布一拨人，后台管理一拨人，前台搜索一拨人，购物下单一拨人。等你进去了往某个组一放，一个产品发布做个一年半载。不关心也没法关心上下游业务，搞了半年整体业务都没走通过几次。没法形成系统化思维和全局概念。这个其实最害人！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;身边的人&lt;/b&gt;。个人认为除了业务，身边人是在选择一份工作时最重要的一点。如果要选择一个团队，那必定是这个团队有一拨人有很多值得去学习的地方。业务做得再好，你带不走。只有这些从工作中总结的经验和从身边牛人学到的东西才是你能带走的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;福利待遇&lt;/b&gt;。这个其实废话了，在同等靠谱的情况下，大家肯定要选择福利待遇更好的职位。这样才能有能力去体验生活，丰富自己的感悟。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;OK。我认为比较重要的点讲完了。接下来...我要说一下从这几个维度，为什么向各位推荐我的团队了... 请各位耐心看一看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在说以上几点之前，先简单介绍下我们团队：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Ali系 B2B国际事业部UED。集团唯一一支支持海外业务的UED。目前支持的两个主要网站：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ailbaba &lt;a href=&quot;http://www.alibaba.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Manufacturers, Suppliers, Exporters &amp;amp; Importers from the world's largest online B2B marketplace-Alibaba.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Aliexpress &lt;a href=&quot;http://www.aliexpress.com&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;AliExpress.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;Alibaba大家应该都有所了解，而Aliexpress（简称AE）是一个面向海外买家的B2C平台，你可以简单理解为海外版淘宝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个UED主要由交互、视觉、用研、Copywriter组成。团队成员主要在杭州和美国两地。目前大概90来号人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;OK，来聊聊上面提到的几个点吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;业务现状。 03年，淘宝成立，一步步将Ebay踢出了中国市场。前几天的双十一，350亿的GMV俨然已经成为电商的航母。08年底Aliexpress成立，一年多的时间，我们把竞争对手敦煌已经甩到了后面。又过四年到今天，曾经的小团队GMV已经翻了几十倍，成为公司海外业务最重要的一块。虽然Ebay和Amazon我们还啃不动，但没准哪天我们AE把淘宝输出到海外，会不会让Ebay难受，还真说不准。所以，有位应试的设计师在电话上向我感叹羡慕双十一淘宝城的那个氛围的时候，我告诉她，来我们这，未来将能感受到更High的一种气氛。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;团队特质。坦白讲，开始的时候，为了搞定那应接不暇的项目，我们没有那么多的时间去规范文档、梳理设计方法、一步步的调研、测试等等等等...但到了今天这样的规模，我们也必须通过一些学术方法去辅佐设计，验证设计。结果肯定是显而易见的。曾经有两个成功案例，非常细节的改动帮助公司提升了很大一笔GMV。两位同学也因此顺利的晋升成功。我们支持“聪明”的完成设计，但希望借助团队的力量帮助我们验证设计，改进设计。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;成长空间。这两年来，我们还是划分业务小组来对应支持设计。但我们会给设计师更多的机会去接触上下游不同业务。让大家去设计整个网站，而不是某一个环节。我们更希望大家提升的是自己的能力，而不是机械的完成工作。既然能力提升了，工作结果也差不了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;身边的人。UED团队其实神经病挺多的，但每个神经病都有其发光的一面。特别是某个App重度狂人，每个月花一千多买各种Apps和Web服务。想要做无线交互的同学去跟他绝对靠谱。另外，那几个俄罗斯、英国、美国、巴西、苏格兰的Copy们，可以给我们开几门外语课了，而我们没事的时候教教他们「冬天，能穿多少穿多少，夏天能穿多少穿多少」，看着他们那副很囧的面孔很开心。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;福利待遇。至于这个，看过我那条微博的同学应该能感受了。杭州 / 全职 / 12k-xxk / 经验1-3年 / 学历不限 / 年底双薪 / 年终奖 / 红包 / 股票 / 五险一金 / 带薪年假 / 免费班车 / 午餐补助 / 年度旅游 / 定期体检 / 岗位晋升 / &lt;strong&gt;美女多&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;好了，第一次在知乎上写这么多。虽然下半段给自己团队广告了一把，但着实也是我的真实想法。感谢大家花时间看完。希望大家有兴趣加入我们团队，或者有合适的人选推荐给我们。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;JD看这里：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://d.5key.net/54V2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;「招聘」无线交互设计师&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;微博信息：&lt;a href=&quot;http://d.5key.net/OvC6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;5key的微博|新浪微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;感谢~ &lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20580889/answer/20060324
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
哪个部位的猪肉最好吃？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/xiepanda/19612124&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;最爱梅花肉&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前分享过&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19939731/answer/15333135&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎么做牛排&lt;/a&gt;，其实相比牛肉来说我更喜欢猪肉，大概是从小吃红烧肉和肉面筋长大的缘故。&lt;p&gt;猪肉和牛肉一样讲究不同的部位不同的做法，里脊肉烤了吃，前后腿肉炒肉丝，五花肉卤了吃或者做蒜泥白肉，都是善用食材的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅花肉是我特别中意的肉。梅花肉取猪肩上半部分，瘦肉为主，和牛肉一样带油花，相比里脊来说脂肪含量高。如果拿牛肉比的话大概就是肋眼肉，虽然常用来做红烧肉或者下火锅，但是我偏偏喜欢拿来做猪排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅花肉肥瘦适当，肉质嫩，而且价格还便宜，算是——(✌ﾟ∀ﾟ)☞穷人吃的肋眼吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;晚上被大雨困在超市，正好梅花肉打折，于是买了一块回来，做猪排是最简单不过的事情了(•‿•)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/80/c68015409f6bd78bfbf2baa98c918ee0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c6/80/c68015409f6bd78bfbf2baa98c918ee0_r.jpg&quot;&gt;铸铁煎锅和压板一起在灶上干烧一会儿，烧到热&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/27/b2272a6c3678bee9b43cd0fc5ac7c2fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/27/b2272a6c3678bee9b43cd0fc5ac7c2fc_r.jpg&quot;&gt;今天买了一斤混合香料回来，正好拿来试一下。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/d3/c4d33c2c2f5c3fbf2da2167bda852cc2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c4/d3/c4d33c2c2f5c3fbf2da2167bda852cc2_r.jpg&quot;&gt;梅花肉放到常温，用厨房纸擦干水分，用海盐、混合香料和橄榄油在两面抹一下。没有混合香料的推荐迷迭香或者其它适合猪肉的香料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/27/b227b6253b40f921e5a06c5c6e1159f3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/27/b227b6253b40f921e5a06c5c6e1159f3_r.jpg&quot;&gt;然后把肉往烧热了的锅里一放，盖上压板&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/91/ca91f52df6e4c6112d6ffc0f1478f74d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/91/ca91f52df6e4c6112d6ffc0f1478f74d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/ba/03baaf1f37aafd801f79d90370c9ab63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/ba/03baaf1f37aafd801f79d90370c9ab63_r.jpg&quot;&gt;根据肉的厚度，1-2分钟翻一次，翻的时候注意方向，井字形的grill mark就很容易出来了。猪肉煎全熟也很嫩，不容易煎过头，火候掌握上比牛肉容易很多。怎么掌握火候？有肉类温度计的直接上温度计，没有的弄指压感觉吧，这个靠经验。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/59/ef594e4b81d9228b00f0e84f4d987bbc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/59/ef594e4b81d9228b00f0e84f4d987bbc_r.jpg&quot;&gt;和牛排一样，煎完后要放一会儿再吃&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/0d/be0d29da4b2b09a635cfa2cd55f5a3c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/be/0d/be0d29da4b2b09a635cfa2cd55f5a3c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;切片装盘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/75/a17529278daa008007999bb62c07c051_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/75/a17529278daa008007999bb62c07c051_r.jpg&quot;&gt;把之前放置时候流出来的汁淋回去&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/f3/cdf3618c181b9f078b0d1147254edad5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/f3/cdf3618c181b9f078b0d1147254edad5_r.jpg&quot;&gt;这次煎出来已经熟了，还略带一丝粉色，多汁鲜嫩，火候正好。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/4e/aa4e7e5013620d84174ccb4846e37a10_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;680&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/4e/aa4e7e5013620d84174ccb4846e37a10_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19682997/answer/19973398
</link>
<author>
朱桢
</author>
<title>
德国宣布将于2022年前关闭国内所有核电站，大家如何看待这一现象？核电站应不应该被取消？
</title>
<description>
最近一直在研究欧洲各国的能源政策，德国作出这个决定的时候，也正好在那里留学，所以想来说说这个事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，德国放弃核能，不是安全技术问题。德国的地理位置是几乎不可能发生日本这么大的海啸和地震。德国核工业也是品质保证（参考德系车），重重设防，万无一失。2010年的时候，德国决定把当时的核反应堆延长8到14年不等的运营年限，也说明他对自己的核安全技术还是很有信心的。另外，德国之前和法国联合开发欧洲压水堆(&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/European_Pressurized_Reactor&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;European Pressurized Reactor&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)，西门子自己也一直在出口核技术。放弃核能，德国在技术上是放弃了很多既有利益的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国放弃核能的确有良好的政治和群众基础，但也不是真正的原因。1970年代反核运动的热点地区就在德国。以环保著称的绿党在德国联邦议院也占有一席地位。1998年到2005年绿党和社民党的联盟执政在反核运动上也推进的很多，比如，2000年的核能法修正案就禁止各能源公司新建核反应堆。但2011年发生福岛核事故的时候，德国并不是由绿党执政，而是基民盟，一个比较支持核能的政党，前面提到的运营年限延长就是它主推的。另外，民众其实也慢慢意识到核电带来的廉价电力，反核人士一直有，但也是不愠不火。&lt;br&gt;&lt;br&gt;福岛核事故只是德国作出这步的一个导火索，真正推动放弃核能的德国的能源政策——&lt;b&gt;发展再生能源技术&lt;/b&gt;。德国作为一个工业大国，能源需求量很大。日益短缺的常规能源（石油、煤炭、天然气）使德国非常重视能源安全问题，继而转向发展再生能源。可是德国不像北欧各国，有丰富的水能、地热能，也不像南欧国家，有丰富的太阳能资源。所以，在放弃核能之前，德国在再生能源技术发展上一直在努力，但也遇到了不少阻力，走到了一个瓶颈。而放弃核能，有种破釜沉舟的感觉。福岛核事故之后，80年代前建造的8个反应堆统统关掉，其他几个堆也会在2015年起逐渐关闭。为了填补这其中的空缺，许多停滞的新能源技术重新获得了发展动力。当然，弃核这个决定也受到了很多质疑，譬如放弃核电后如何稳定电价，如何降低温室气体排放等。历史上，工业向来不是由一项技术统治的。德国想做的也正是这个，以再生能源取代核能和传统化石能源。如果它最终完成了，那也不亚于一场工业革命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国在这个方向的确做了很多，举其中一个我觉得最牛的设想：德国正在牵头一个跨地区能源项目EUMENA，目的是把北非和中东的再生能源利用起来，输送到欧洲大陆。详见&lt;a href=&quot;http://www.dii-eumena.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dii - Turning Desert Power into reality: Home&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/74/e5740ee5f75c60546ef20a40a60bc9ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;735&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;735&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/74/e5740ee5f75c60546ef20a40a60bc9ba_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以上是对德国放弃核能的分析，可以说德国弃核是个案，也是先驱。后续如何，我们拭目以待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;德国的弃核政策也极大地影响到了其他欧洲国家。在福岛核事故之后，同样计划放弃或缩减核能的欧洲国家还有瑞士、比利时、西班牙和法国。保持不拥有核电承诺的国家有爱尔兰和意大利。继续维持或者发展核能的有瑞典、芬兰和英国等。下面来一个个分析他们不同的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瑞士当下有5个反应堆在运行，提供40%左右的电力。但瑞士弃核压力比较小，人少地大，水利资源丰富，而且它给自己订的期限也比较宽松，一直到2034年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比利时弃当下有7个反应堆运行着，提供50%左右的电力，计划从2015年到2025年逐步关闭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;西班牙现在拥有7个反应堆，但是由于找不到安全的核废料存放地，也打算弃核。现在政府已经决定不延长现有反应堆的运行执照，最长的一个将会在2021年关闭。虽然表面上比德国早，但其实压力不大，西班牙在高温太阳能发电技术上发展不错，今后几年的建设能填上核电的空缺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法国的政策是逐步缩减核能，还没有打算完全放弃。主要原因也是法国非常依赖核电，75%的电力来自核能。现在法国的承诺是到2025年关闭24座核电站，同时把核电比例降到50%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱尔兰曾经有核电站计划，但是没建起来，现在强调自己的无核政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;意大利曾经有过四座核电站，但1986年的切尔诺贝利事件让意大利震惊了。公投立马决定弃核，1990年起意大利就没有核电站在运营了。它的弃核是把本来要新建核电站的提议取消。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瑞典和德国一样也是一个非常注重环保的国家，但瑞典更强调温室气体减排，所以没有放弃核电。另外，核电非常经济也是它维持核电的一个原因。瑞典今后会保持3个基地10个反应堆的数量，在原有选址附近新建反应堆，以解决反应堆退役问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;芬兰是情况和瑞典类似，但它建更多的反应堆，前面提到的EPR就有一个在2005开建2016预计商业运行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是欧洲各国对“核电站是否取消”的回答。有人同意有人反对，但由法国和德国的欧盟轴心带领下，还是会慢慢放弃核能走向再生能源。这是欧洲能源政策的总趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这个情况是否适合中国呢？我们来看看下面的一张由NASA提供的全球城市灯光图就知道了——答案是否定的。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/b3/69b34ee94f6af7b492750976843db5ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1043&quot; data-rawheight=&quot;486&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1043&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/b3/69b34ee94f6af7b492750976843db5ae_r.jpg&quot;&gt;( 大图见&lt;a href=&quot;http://visibleearth.nasa.gov/view.php?id=55167&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;NASA's Visible Earth: Earth's City Lights&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比欧洲，中国不仅大部分是漆黑一片，而且即使东部发达地区的密度也不大。不同于欧洲几乎饱和的能源消耗，中国的能源需求在今后还会大大的增长。核能作为一种单价低、发电量稳定、几乎没有废气和温室气体排放的能源，可以大大填补中国的这个空缺。相比较而已，火电会带来环境污染和温室气体排放问题、原料价格也上涨厉害。水电基本饱和，再建一个三峡已经不可能。风电和太阳能的入网问题才刚刚解决，储存问题依然是个世界难题，而且设备成本也过高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然有人会质疑核能的安全性，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张晓华&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-xiao-hua-33&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-xiao-hua-33&quot;&gt;@张晓华&lt;/a&gt; 提供的一系列回答，全面的解答了这个问题。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20398674&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;核电站到底是不是环保与安全？为什么日本有那么多人反对？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21062239&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;大亚湾核电站如果发生核泄露怎么办？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说对于中国的能源政策来说，是非常需要核能的，不然今后中国将无法获得廉价清洁的电力，进一步影响人民生活水平和经济发展，并且在全球温室气体减排谈判上失去砝码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，这所有的前提是核电厂能安全运行，没有安全的技术和管理保障，核电再好也不能上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考资料：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://de.wikipedia.org/wiki/Kernenergie_nach_L%C3%A4ndern&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Kernenergie nach Ländern Wikipedia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://de.wikipedia.org/wiki/Atomausstieg&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Atomausstieg Wikipedia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20448524/answer/19516076
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
有人说「文革时代没有腐败」，该如何理解？
</title>
<description>
说个真事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我外公是反革命份子，文革期间我妈读完中学，没可能再读了，但也得不到安排工作，外公在坐牢，外婆劳改，但偶尔可以回家一次那种。外婆带着我妈去求地方上一领导帮忙，领导看了我妈后提出，让我妈嫁给他儿子，可安排进当地文化馆。为什么他愿意要个黑五类儿媳妇，因为尼玛他儿子是弱智，而我妈是个美女，校花级那种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更可怕的是，我外婆居然倾向于同意这个交易，也许她觉得这是改变整个家庭局面的一个出路吧，而且我外婆不是愚昧的家庭妇女，是旧社会的进步女学生，居然同意（也可见人格已被文革扭曲）。吓得我妈连夜逃跑，去了另外一个城市投奔亲戚，很长时间不敢回家，因为这事多年来我妈一直很恨外婆。后后后来，文革结束了，恢复高考了，我妈才算改变了命运。试想，如果不是我妈跑得快，也许后来就被强迫着和那弱智结婚了，一辈子都毁了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种腐败，比现在这些受贿贪污更恐怖。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22011290/answer/20036606
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
锂离子电池充电时的电极反应是什么？什么因素会阻止电池充电完全？第一次充电时的化学变化有何特别？
</title>
<description>
很高兴题主能分清锂离子电池和锂电池的称呼上的区别。这样我来回答这个问题也能放心了，免得白费了口舌，白瞎了媚眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说，锂离子电池（以下简称锂电）可以被理解为一种浓差电池，Li+的浓差带来能量的存储。Li+在阴极（钴酸锂等）和阳极（常见的主要是石墨）之间的移动，就是锂电的充放电过程。Li+通过电解液作为摆渡船，从阴极中跑出进去石墨中（嵌锂，形成类似C6Li的结构），这是充电过程。反之，Li从阳极中脱出回到阴极，这一过程就是放电。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓充电完全，这个概念是一个伪概念，日常生活中我们所称呼的充满，在将商品电池拿掉充电保护线路和相应的模块之后，电池是完全可以再继续恒流充电的。（这一过程我们成为“过充”，会造成：阳极析锂☞☞刺破隔膜☞☞电池短路☞☞&lt;b&gt;&lt;u&gt;非常危险&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;；同时，过充还会对锂电的寿命带来不可逆的伤害）。&lt;br&gt;常规充电，是在横流充电过程中不断监控充电电压，当电压达到规定了一个阀值（目前市售的以4.2V~4.35V为主），电池充电终止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首次充电我不知道题主是否懂得“化成/formation ”这个概念，锂电的首次充电其实是在工厂中完成的，这一工艺称之为“化成”。至于“化成”的作用，我就不再赘述了，主要是生成SEI膜，详细可以自行谷歌，作为知乎这个平台，不需要说的那么深入。在“化成”之后在工厂还会有第二个充电过程，这次充电主要是出于质检的考虑，测试电池的容量、自放电率等等。到消费者手中的电池，这时的所谓第一次充放，其实与之后的第二次第三次第n次的反应过程，毫无区别，发生的反应，请参考我对题主第一个问题的回答。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20354139/answer/14867180
</link>
<author>
李豪斯
</author>
<title>
苹果发布会的 keynote 牛在哪里？
</title>
<description>
字体种类，大小，颜色渐变这些因素在苹果的主题演讲里其实不算最重要的，比如字体是 Myriad，苹果网站和所有宣传产品的御用字体；而 slides transition全部都是 MacBook的 Keynote 软件里面的，都不是特别为了主题演讲而创造的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有篇文章介绍怎么像乔布斯一样演讲，我觉得对回答“为什么苹果发布会的主题演讲好看”这个问题有帮助，下面是从文章里拿出的几点，这几点反而更重要：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. Set the theme 主题明确&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;发布 MacBook Air的时候，乔布斯用了一句话“There is something in the air today”，直接引出超薄的 Macbook Air。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发布 iPhone 也玩了个小把戏，&quot;Today, we are introducing three revolutionary products. The first one, it's a widescreen iPod with touch controls. The second, it's a revolutionary mobile phone. And the third, it's a breakthrough internet communication device.&quot; 其实这三样东西只是一样，就是 iPhone，他用这个玩笑点明 iPhone 的主题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. Demonstrate enthusiasm 充满激情&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这点可以从主题演讲里看的很清楚，乔布斯对产品细节的把握，并且丝毫不掩饰对产品的热爱，比如在演示 iPhone的 iPod 功能时，手指划上划下还喃喃自语，I can play this for long time。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. Provide an outline 提供大纲&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;印象最深的例子是介绍 iPhone 4 的新特性，从 1. All New Desing, 2. Retina Display，一直说到第9点 FaceTime，并且没点结束都有小结，整个结构很清楚，听众不会听得云里雾里的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. Making numbers meaningful 数字形象化&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔布斯介绍苹果迄今为止已经售出4百万台 iPhone，又接着解释，这等于平均每天卖2万台，数字还是很抽象，接着说，这比前三名的竞争对手加一起还多，听起来才能让观众明白数字的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. Try for an unforgettable moment 令人难忘的时刻&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得最令人记忆深刻的还是发布 Macbook Air的时候从一个 A4 信封里拿出 MacBook Air，一个动作胜过千言万语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. Create visual slides 注重视觉&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔布斯的幻灯片很简洁，一般一张幻灯片只说一个东西，而且以照片为主，字相对较少，这样易于观众理解接受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7. Give them a show 把演讲变成表演&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;主题演讲不光是一个人在台上说来说去，还有第三方开发者演讲，相关产品人员演示，甚至还有明星嘉宾登台，比如乔布斯演示 GaragBand的时候就请 John Mayer 来协助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;8. Don't sweat the small stuff 不为小事慌神&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔布斯演示 iPad 上网功能时，New York Times 网站打不开照片，他说，&quot;See what's happening today&quot;，一笑带过。这种情况下幽默感最容易化解尴尬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;9. Sell the benefit 卖实惠&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;演讲不能只说新功能，听众更关心的是自己能得到什么。新产品的价格一般都放在最后才公布，前面讲了这么多新的功能，观众的的胃口已经被吊的很高了，估计也很关心多少钱可以买到这个产品，这时候公布一个和老产品一样的价格，或者即使稍贵，也能一下子打动观众的心，看，这么好的东西还是老价格，多实惠。iPhone 4, iPad 2等等等等后续产品，全是这个套路，甚至连 2007 iPhone 和 iPad 新品的价格，也远远低于之前的网上流传的价格，可见真是在卖实惠。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;10. Rehearse, rehearse, rehearse 排练 排练 排练&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔布斯非常重视正式演讲前的排练，每一个时间点，每一句话，每一个视频都恰到好处，没有长时间的排练是很难想象的，流畅演讲的最大秘密就是长时间一丝不苟的排练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英文文章地址：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.businessweek.com/stories/2008-01-25/deliver-a-presentation-like-steve-jobsbusinessweek-business-news-stock-market-and-financial-advice&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;businessweek.com/storie&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;s/2008-01-25/deliver-a-presentation-like-steve-jobsbusinessweek-business-news-stock-market-and-financial-advice&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22023834/answer/20053078
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
李楠在知乎上的回答，最大的得益方是小米还是魅族？
</title>
<description>
魅族的营销方式可以算是国内的一朵奇葩。别的厂商营销都是为了扩展自己的潜在用户，而魅族则是孜孜不倦的靠营销在筛选自己的用户，并将用户归类，标签化。俗话说，一流工司卖理念，三流公司卖产品。但任何一家公司都是需要一步一个脚印成长的，如果一个公司还只是处于行业三流，却热衷于推销自己的理念，那么营销就变成了传销。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一旦我关注魅族的问题并发表意见，那么就会有人说我是魅黑。但我跟魅族又不存在利害关系，我也不是从业于互联网行业。作为一个数码产品爱好者，这两年魅族的营销方式却是让我觉得越来越诡异，不关注于自己的产品，却不断的推销自己的产品理念，一方面告诉大家忘记参数，一方面又不断地堆砌参数，宣称鄙视性价比，然后又不断的降价促销来制造性价比，恐怕被人遗忘似的不断攀其他互联网企业的大腿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;魅族感觉就像一个得了中二症的青春期少年，渴望表达自我，却又无法听取他人的意见。魅族刚进入手机行业，被人嘲讽为手机中的MP4，这些年来，信号，发热问题如果是出于技术实力不能一蹴而就，那么像开发root权限，加入九宫格，智能拨号这些常用功能却又像个谈恋爱的小姑娘般扭扭捏捏的不愿添加。并喜欢把这种不成熟的心态称为自己的个性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;似乎魅族这家企业忘记自己当初是如何成长的了。想当初E3，M6是靠着宣扬唯芯论，性价比被一些年轻消费群所欣赏，而如今，别人拿着魅族成功的秘诀在市场里如鱼得水，而魅族却像失恋的小姑娘般自怨自艾。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21323070/answer/17891905
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么很多中小企业家都说「在中国不偷税基本都赚不到钱」？
</title>
<description>
本人小会计一枚，没做过上市公司、各种牛逼哄哄的大公司。&lt;br&gt;说说我经历过的3件事吧：&lt;br&gt;1、中国的增值税，进项可抵。有次有个小老板根本不知道，采购的时候，省了几个税点不要进项发票，结果月底没进项。100万的销售，交了17万的税。直接傻眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、有次去小地方的一家子公司查账，当时也有和税务的打交道。子公司财务的观点主要是和税务打好关系，账务乱点也没事。期间请税务的吃了一顿，几个女会计把税务的哄得好好的，后来税务的也没怎么为难公司。当然这几位女会计都是良善女士，工作认真、好学，但是这时候确实很无奈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、还有一次，公司一家主要子公司被省里查账。问题当然是有，真罚估计要好几百万。后来，老板和几个领导天天陪酒，送礼。事情解决了，听说花了100来万，当然我是小会计，只能是听说，并不确定。但是可见，造假成本比正常缴税低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我短暂的从业经历里，我一直在思考为什么企业有好几本帐（当然，我看过的都是小企业，大佬们请多多指点。）。有以下揣测：&lt;br&gt;1、小企业的财务意识薄弱，老板们好多非科班出身，知道怎么赚钱，但不一定知道怎么省钱，对中国的税制更是难说懂得透彻。有时候莫名其妙就多交了不少钱，甚至有些税法没要求但税务要他交，他也老实交了，和气生财。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、造假成本低。请个懂合理避税的会计，直接就大企业级别的财务总监价格了，企业请不起，人家也不愿意来啊。但是请个懂税务帐，做两套帐并不难，数据量大，再请一个更便宜的打下手就行了。两个人的工资比一个专家低多了。就算出了事，请客送礼，也大事化小了。（从业考试的财经法规里各种处罚范围1～5或者1～8倍不等，具体请参看送礼力度）。总的来说还是比正经缴税来的省钱（老板们的观点）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、缴税观念，说来很奇怪，很多老板，宁愿送礼，也不愿多交税，“自己赚的钱就是不给国家，宁愿送给贪官，当是交朋友呗，关键时候国家可不帮你”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、从众心理，对比心理。他家作假了，我不能傻傻的啊，白亏钱啊，我也做。做完假，发现赚多了，又没事，继续做啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外对外一定要说，税负高啊，赚不了钱啊，太难了。不然明明赚着钱，交税很少，然后说，税负好低啊么？这简直是在说：嘿，专管员，我钱多，来查我呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后总结下，中国的税负确实很高的，这个是事实，但是我觉得并没有到那种不做假就活不下去的地步。好多税务筹划的高手，一边说着帮你筹划省好几百万，绝对合法；另一边又高唱税负好高啊。&lt;br&gt;这，这，我还是好好学习吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一名有操守的小会计，我还是果断腻了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22020869/answer/20045604
</link>
<author>
刘大可
</author>
<title>
第十八届三中全会，你对市场改革有何期待？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;前段时间，某大佬聊天，言语间提及习李，彼时整治谣言之风甚烈，该君言即此事，谓：习李其实是在演戏给保守派看，为三中全会争取空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是小辈，自然不敢多言，但是心里多少有些不服气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新政府上台后，一群人的期待就没有冷却过，什么他是xxx弟子，什么他大学论文是xxx，但是吊诡的是，这群人十八大开完后期待北戴河，北戴河开完后期待三中全会，现在三中全会开完了，嗯，我昨天看了下，有人开始期待四年后新常委入阁了：“胡温前五年也是被束缚手脚，后五年才有空间施政”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我向来对这种说法嗤之以鼻，从习李上台第一天，从“节约粮食”口号提出后，我就知道本届政府已然趋于保守。新政府真的没有空间做事么？胡温朝也新政，但是起码一上台做了两件事情：取消农业税、废除收容遣送制度。本届政府呢？口号提出多少？“节约粮食”，拒绝公款消费，但是现在又如何？没有人提了吧？家庭农场呢？可是一号文件规定的，谁还记得？现在是中国梦？你已经落伍了，中国梦估计也快下了，xx经济学呢？北戴河政策出来后，很多人估计都在偷偷删自己写的文章吧？上台不到一年，口号接连换了三个，果然是新官上任三把火，一把皆比一把弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多少有点让人期待的上海自贸区，无一常委站队，连汪大主管都不发话，集体沉默的够彻底的，可是没关系啊，大家都意淫的很嗨，各种猜测，连我这个局外人都到了看不下去的地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老实讲，我还算是政治嗅觉比较敏感的人，翻一翻我之前的回答，现实的脉络大多没有超出了我的预判－－说句题外话，从去年年底我就预感不妙，所以很早就清空微博，知乎也删了很多，后来证明情况果然如此。那段时间真是惶惶如丧家犬啊，快递敲门，我都不敢应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对习李，也许很多人都没有什么印象。不过我读初中那会儿，我倒真花费了一番功夫了解了下。据说主政浙江期间，习爱化名在报上发表文章，那时候无聊，倒也真找过几篇流传是他写的东西，如果这些真的是他写的话，嗯，我的评价是，习是个坚定的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国人向来喜欢好人政府，连胡适都不能免俗。但是当年政治启蒙的第一个观点，就是说应该相信制度而不相信明君。没有制度保航的明君，终究只能是一朝明君，何况官海沉浮几十年，原本透明的心，多少也有些驽顿了吧？更何况，我还认准另一准则：改革不是权力集中后改出来的，改革是权力退出后才出现的。所有的经济改革－－起码前三十年－那些你耳熟能详的，全不是顶层设计出来的，都是无数普通人闯出来的。所以如果有人说权力集中后能够更稳定的促进改革，我只能抱以一笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到三中全会，有人说这样一份公报看不出什么大概内容来，说这话的人，之前多少都还是鼓吹三中全会的吧？现在说出这样的话，言下的失望是无法掩饰。更何况在我们这样一个政治高度集中化的国家，如果有人认为这样一份纲领不会表达什么内容，并且这个人还自诩是政治或经济学者的话，我依然只能抱以一笑。这份纲领最大的特点，莫过于集权。集权与吏治，向来是一对孪生兄弟，吏治必集权，集权必吏治，也许是好事，但是收权容易放权难，发改委的悲剧并非没有可能不上演。&lt;br&gt;&lt;br&gt;深化市场经济改革，习李甫一上台，就定下的方针－－这一点倒还真持续了一年－－我也听过楼继伟、李xx的数次表态，但是一年了，请容许我抱怨下，光表态不行啊，试水的自贸区，当然有特色，但是距离公众－－起码是经济学家们希望的那个力度－－恐怕要小的多，同样，市场经济的决定性作用，表述的确吸引人，但是别忘记还有那句“毫不动摇发展公有经济”啊，两者究竟如何协调，我不知道，可能咱们智囊能够解决这个经济学难题。同样，其他方向也存在类似的矛盾表述，透过这样一份公报，一方面，可以看到利益博弈的激烈－－否则也不会有矛盾之处；另一方面，这些矛盾也为其后的实施埋下阴影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人统计各个词语出现了多少次数，我决定这个挺无聊了事儿，如果到现在，这些人还不了解宣传和事实的区别，建议他们去朝鲜感受下什么叫民主主义人民共和国。还是那句话，习李是趋于保守的新政府首脑，无论亲民风以后怎么发展，你都看不到他会像江xx那么率性－－也许江xx的诸多政策有争议，但是起码你能看到他的喜怒哀乐，像个普通人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;官员一旦没有了情绪，就只剩下官僚了。所以从这个角度来说，温xx，是个好人。&lt;br&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19988077/answer/19190711
</link>
<author>
徐博闻
</author>
<title>
苦难有什么价值？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;请不要以任何形式，转载到任何平台，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年，很平常的一天，我的手机上提示有一封新邮件，发件人是一位已经丧失联系很久的老朋友。在我初中毕业之后的这些年，除了知道他在奥地利学艺术以外，对他的生活一无所知。打开邮件，内容是一些平常的寒暄，并且要我给他留下电话号码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多年不见，大家都有了新的圈子，我不以为然的留了电话，也没当成是一件多重要的事情。过了大概半年，有一个国际号码打进来，我猜或许是他，就接起电话，一个陌生的男声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「你好，是徐博闻吗？」&lt;br&gt;「是我，您哪位？」&lt;br&gt;「我是 W 的朋友，我想告诉你，他在一年前去世了。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我的大脑一片空白，费了好大一番功夫才确认我刚才听到的是哪几个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「什么？不可能吧，前两天他还给我发邮件呢，您是哪位？」&lt;br&gt;「我是谁不重要，我只是来告诉你他已经去世了。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些对话，和当时我的感觉，在三年之后，仍然记得清清楚楚。当时我一方面非常怀疑对方的来历，一方面又觉得这些年联系断得蹊跷，但我是绝不相信老 W 已经过世了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「你到底是谁？」我用严肃的语气追问。&lt;br&gt;「小徐，其实我就是 W。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种小说里的狗血段子激怒了我，因为虽然几年没见，但他的声音我是肯定可以辨别出来的，而电话那边是一个我完全陌生的声音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「你要干什么？不要开这种无聊的玩笑，我要挂电话了。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个女人接过了电话，一口地道的北京口音，我一下就听出来是 老 W 的前女友 Z，北医的硕士，官二代，我的老同学，当年我是他俩的电灯泡。他们俩居然又在一起了，这时我才反应过来，大概是真的出了什么事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来再接过电话的 W，给我讲了一个终生难忘的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009年的冬天，W 在奥地利一个小村里采风，没成想突然晕倒，被过路的村民救下，送到当地的小医院。后来检查出是脑出血，据他自己描述可能是由于前些天滑冰的时候摔了一下，没怎么在意导致的。可是村镇里的小医院根本无法处理这类疾病，最近的大医院距离几十公里，当时的奥地利冬天又暴雪封路，交通受阻，老 W 孤身一人，危在旦夕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;索性他福大命大，村民们居然联系到一架直升机，半个小时之后他已经躺在医院的抢救室里了。开颅急救，一系列的手术措施，当时这个老病人嘴里蹦出的都是中英夹杂的医学名词，我也没听太懂。总之后来索性一条命算是保住了，只是陷入了深度昏迷。医院联系到了他的家人，消息也传到了 Z 的耳朵里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;官二代是不一样，办个签证一点都不费事，没过几天 W 全家就和 Z 一起飞到了奥地利。老 W 手术之后无法自主进食排泄，当地的医院选择了冬眠疗法（大致是这个意思，估计不是这个词），就是让 W 的新陈代谢处于一个较低的状态，观察一段时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;插管鼻饲，浣肠通便，对于这一类深度昏迷的脑出血病人是很常见的手段，大家都在等待进一步的转变。直到有一天，Z 发现了老 W 的排泄物里有些红色的东西，不愧是学医出身，当时就怀疑是血。跑去找医生沟通，当地的医生都不在在乎这种病人家属的反应，尤其是个中国人。但天可怜见，Z 没有放弃，再她的强烈要求下，医生终于决定再做个检查。结果居然发现肠道出血，已经污染到腹腔，是浣肠器操作不当导致的。对于一个深度昏迷的病人，简直是雪上加霜，这一切得发生，他都毫无知觉，是死是活，全不知情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又是手术，清理腹腔，抗感染治疗，还好在这之后再没出什么别的差错。唤醒的过程没什么特别，这之间一直是 Z 在旁边照顾老 W，身体机能的恢复很慢，有一定肢体活动能力的时候，他给我发了邮件。到恢复语言能力之后，他给我打了电话，之是嗓音已经和原来完全不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「我算不算是死了，又活了？」他问我。&lt;br&gt;「算。」其实当时我已经泪流满面，因为他受了这么多的苦，也因为他是如此的幸运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果，当时他昏倒的时候没有被人发现。&lt;br&gt;如果，那个小医院不太负责，也联系不到直升飞机。&lt;br&gt;如果，后来的手术不是那么顺利。&lt;br&gt;如果，Z 没有过去，或者她不是学医的，或者没人发现他的肠道出血。&lt;br&gt;如果…我不敢想是多少个如果碰到了一起，他才捡回这一条命，能够重新回到我们身边，给我打这么一个电话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「只有经历了生命的故事，才会懂得珍惜现在的生活。」&lt;/b&gt;这是老 W告诉我的话，说句不好听的，在那些年里，我也恰好经历了自己的「生命的故事」，也正是因为这样，我才会格外感动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人生，每一个幸福的结局，都是由无数个幸运加起来的。&lt;br&gt;但是，每一个苦难的故事，只需要有一个不幸就足够了。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这种巧合，这种「狗血」的故事，是可遇而不可求的。如果他不是发生在我的身边，恐怕我都不会相信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太阳每天都照常升起，人却无法预知自己明天还能不能准时醒来。我无法界定这种事情是幸运还是不幸，但至少都会让人成长。请不要去制造苦难来「锻炼」自己，那是一种对幸福的亵渎。如果你不幸的遭遇了一些苦难，那也请勇敢的面对，在苦难过后，我们会更容易发现身边美好的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在去年，老 W 已经和 Z 结婚了，很幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一年，我身边一个18岁的男孩正在读高三。家境尚可，生在一个书香门第，有着良好的家教，从小除了看书没什么别的爱好。浪漫，爱写东西，学校诗社的灵魂人物。一辈子最大的梦想就是能出国留个学，之后做做学问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他爱的姑娘，同班，漂亮，成绩优秀，父母都是大学教授，家里与新月诗派有着千丝万缕的联系，小时候被卞之琳抚养长大。更重要的是，她也一样爱他，青梅竹马，门当户对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高三的那年是个多事之秋，男孩自己因为查出来肝脏的毛病，每周接受干扰素治疗，在众多考试的压力下，每个礼拜有一半的时间因为药物发烧，极其痛苦。女孩在出生七个月之后，父亲倒在讲台上，被查出尿毒症，十八年的透析治疗之后，已经到了油尽灯枯的地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一年的春节，正月初六，一场突如其来的车祸降临在男孩的父亲身上，一辆桑塔纳撞在他父亲的坐车上，全车一死三伤。和他父亲一起工作十几年的老同事，就死在他父亲的身边，颅骨凹陷，斜靠在他父亲的肩上。这是一位我见过最坚强的父亲，在这种时候，依旧跟救护车上的人说，「先救他，他比我重。」在被推进手术室之前，还在跟妻子说自己没事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;送到医院，我从没见过那种场面，手术室外站满了人，真的是站满了，都是男孩父亲的朋友，在安慰他和他的妈妈。后来是全身几十处骨折，加上一定程度的脏器损伤，被送进了 ICU。男孩在 ICU 外面守候了13个夜晚，签了3份病危通知。那一年，他往返在家、学校和医院之间，三点一线，日复一日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来他拿到了威廉姆斯学院的 offer，只是他已经再也离不开北京了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后病情几次反复，手术颇不顺利，他父亲发了两年的高烧，几次又靠近死亡边缘，但都一次一次都化险为夷。住院两年后，才出院回家。他妈的，当父亲的不是为了什么，只是凭着不放弃这个家庭的信念，一次次从鬼门关前挺了过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高考过后，男孩的成绩不太理想，选择了复读，第二年考上了还算不错的大学。他父亲在长期的药物治疗下，原本就不好的肾脏最终衰竭，需要每周进行三次透析，直到今天。命运就是这么无情，尽管这一年男孩什么都没告诉姑娘，但姑娘的成绩一样低于水准，但她还是去读了一所一般的学校。不出意外，高考结束后没多久，女孩的父亲就去世了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上帝真的喜欢跟人开玩笑，就在一年不到的时光里，让这样两个孩子，和他们的家庭，遭受如此类似的苦难。我真想问问上天，为什么对他们要如此无情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时光飞逝，这两个孩子现在也大学毕业了。由于各种各样的缘故，他们最后也没有选择在一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是有一次，我跟他们吃饭的时候，这两个孩子笑着对我说：「老徐，我们真的挺期待命运还能对我们做什么的，老天爷还能怎么着？就让它放马过来吧，我们什么都不怕。」小小年纪，经历了生命的残酷，之后坦然面对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们才是真正勇敢的人，经历过生命的取舍，才懂得生命的意义。我记得女孩曾在自己的 BLOG 里描述自己的父亲，她说父亲在接电话的时候有拿着笔乱画的习惯，有一次她好奇，拿起一张被父亲画满潦草字迹的白纸，看到纸的正中赫然写着两个字——生命。是啊，她父亲的生命，是怎样的生命呢？只要想到这个画面，我的心中就对这两个孩子，和他们的家庭，肃然起敬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故作潇洒和豁达是永远没有用处的，&lt;b&gt;该面对的，总要去面对&lt;/b&gt;。无论每段人生经历的是波澜不惊还是大起大落，每段生命都是一段独特的故事。在这种巨大的力量面前，一两次的失恋、考试挂科、一两年的时间、几百万块钱、一段牢狱之灾，能算得了什么的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;生命前的抉择，才称得上是苦难。也只有经历过生命的故事，才会懂得珍惜现在的生活。但无论你明白与否，都没有理由去挥霍自己已经拥有的幸福。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;苦难，只会让人更加珍惜今天的幸福，更有勇气面对未知的明天。什么磨练意志，都是天大的屁话，当苦难真的降临在面前的时候，除了坚强，你别无选择。老 W 能选择去死吗？这两个孩子，又能怎么放弃他们未来的生活呢？意志，从来都不是被磨练出来的。坚强，始终是人性中，一个美好的部分。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这就是，生命中的苦难，告诉我的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢阅读。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19952433/answer/13460413
</link>
<author>
姜源
</author>
<title>
自由主义在社会与文化上作为一种意识形态有哪些原则？
</title>
<description>
首先，弱弱的表示我不大同意公子的答复，因为公子把自由和平等混为一谈了实际上，有些人进而认为自由和平等往往是需要取舍的。对于平等的追求很可能是建立在对特定群体自由的限制之上。    &lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这个题目确实太大了，实际上除了少数被贴上保守主义、极权主义标签的人，大概文艺复兴以来所有的经典作家都和自由沾边，因此对于自由的定义也是多种多样的。所以自由和平等确实也很难分离。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;我们所常见的自由概念，大概比较接近与密尔的公式，简言之就是在不伤害他人的前提下，做所有愿意做的事情。这个定义从个体的角度看其实就是减少对个人的约束，打破身份、地位、地域、传统观念对个体的束缚。而从群体的角度看，自由主义相信，当每个人都做好自己的本分时，通过社会，特别是市场，就能够自然而然的达到整个社会的理想状态。这个说法最早来自于亚当斯密，也成为现在绝大多数自由主义经济学家支持的观点。    &lt;br&gt;&lt;br&gt; 基于这个指导思想，一般认为政府应该限缩权力的范围，只要能够做到维持社会的一般秩序即可，而社会中更多的方面应该交给个人自由的去实现和发展。当然政治层面的自由还包括一些非常具体的项目，比如宗教信仰、言论等，这些自由的观念很大程度上是在历史过程中逐渐形成，比如宗教信仰的自由在我们国家和在西欧的意蕴就是全然不同的。    &lt;br&gt;&lt;br&gt;至于司法，不好意思，自由主义和司法基本上没有关系。司法本质上是社会制度中偏向保守的一极，法治的大多数观念和信念都是形成于自由主义不那么盛行的时代。    &lt;br&gt;&lt;br&gt;但是对于自由还有许多全然不同的理解，比如康德认为，人的自由在于人能够自己为自己立法，自己为自己设定责任。比如马克思也相信共产主义是人全面自由的时代，但这个自由来自于对人的异化的理解。其实我个人认为我们所熟悉的自由很大程度上只不过是某些英国人和美国人所理解的自由。   &lt;br&gt;&lt;br&gt;说到阅读书籍，其实所有政治哲学的经典作品都算，列一些不和公子的重复的    &lt;br&gt; 洛克《政府论·下卷》，密尔《论自由》，康德《道德形而上学原理》，托克维尔《论美国的民主》    &lt;br&gt;&lt;br&gt;最后特别强调一下，哈耶克虽然名气很响，但是他所支持的自由只不过自由的各种观点之一，而且我觉得是比较偏的一支，所以强烈不推荐在搞不清楚状况的时候，把哈耶克的书作为理解自由的出发点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21897201/answer/19997684
</link>
<author>
金鹏远
</author>
<title>
怎么样写出比较好的微博营销的文案？
</title>
<description>
这问题完全是不可能有正确标准答案的问题，即使有些朋友用杜蕾斯和可口可乐举例，我也不认为这2个在我看来是多么伟大的创意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我摘录一段话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;大名鼎鼎的门把手制作公司fsb曾经为门把手设计设定了几条规则：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、在一个门把手必须有放置拇指的地方。&lt;br&gt;2、放食指的地方必须有一个浅坑&lt;br&gt;3、大拇指的鱼际肌必须有可以依靠的地方&lt;br&gt;4、手上必须有体积感&lt;br&gt;&lt;br&gt;这规则都能看明白，理解清楚吧。但请以这个标准检验你身边的门把手估计没有一个合格的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，微博营销文案就是伪命题，能贩卖出东西的文案或许没有转发和评论，那些网络红人写的品牌软文或许能转发上万但可能一个东西也贩卖不出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，依靠一个文案想进行销售简直就是白日做梦，社交网络是一个长期并且选序渐进起起伏伏的推广过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，要每次希望你写的东西击中消费者的，好的文字是要做一个种子播种到消费者的心田土壤中去，叫它们自己发芽。。而不是哗众取宠而不是讨好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，便是答案，能读明白我说的估计也没几个。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
