<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20594422/answer/15591113
</link>
<author>
李媚
</author>
<title>
为什么搜房网没有遇上强劲的对手？
</title>
<description>
2011年到2012年间在广东省某房地产集团媒体品牌部工作了一年，跟搜房网、新浪乐居、搜狐焦点等等有过比较多的合作，说下我的理解吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;搜房网没有遇上强劲的对手么？这么说应该是不确切的。据我们部门了解的数据，去年（2011年）仅对比广州站点，新浪乐居的全年的业务额首次超过了搜房网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新浪乐居是2008年4月由易居中国与新浪合资成立的。易居中国是什么？官方称“中国房地产流通服务领域的领导者和整合者”，说白了就是给开发商提供营销“一条龙服务”，看他们的五大子公司就能明白：克而瑞（中国）——决策咨询（房地产信息数据），易居臣信——房产经纪，上房销售——营销代理，兰博广告——广告服务，筑想科技——选材顾问。而新浪乐居只是易居中国旗下的一员，是“一条龙服务”的一部分，这就是新浪乐居与搜房网的最大不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过了十多年的发展，搜房网的产品形式一直比较传统，从单纯的门户网站形式，到大力发展业主论坛，到现在全力推广搜房会员；而他的赢利点也很单一，主要是硬广（各页面的横幅广告）。搜房网在甲方（开发商）的眼中只是一个普通的广告媒介而已，与一般的报纸、电视台无异。互联网广告的优势在于创新与互动，但目前搜房网的媒介形式还颇为传统和低效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新浪乐居，虽互联网产品的形式都没有太大改变，但是依托易居中国的支撑，其营销模式有一定的革新，开始不单纯卖广告卖版位，而是开始卖整套的营销方案（有时包括房地产数据信息和营销代理服务）。而且，加上现在新浪微博这么火爆，新浪乐居在凭借微博提供社会化营销服务方面有极大优势。而且区别搜房网拓展三四线城市地方站的横向扩张，新浪乐居这些年一直在通过对外合作进行纵向扩张，比如2010年与百度合作，成为百度房地产频道的独家运营商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过搜房网的用户确实比新浪乐居的多且质量高，从每一次他们组织的“购房团”就可以看出，搜房网每次组织的“看房团”都满满当当很多人，新浪乐居的只有零星几个。。。&lt;br&gt;现在搜房网、新浪乐居都在往电子商务发力，陆续推出了一些营销服务产品，如搜房网的“狂拍团”，易居购房网等等。以目前搜房网的群众基础，只要加紧革新营销模式，其地位还是很难动摇的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20815158/answer/17330257
</link>
<author>
kassapa maha
</author>
<title>
什么叫做文字的张力？
</title>
<description>
请读一读Lolita开头三个版本的译文:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;        Lolita, light of my life, fire of my loins. My sin, my soul. Lo-lee-ta: the tip of the tongue taking a trip of three steps down the palate to tap, at three, on the teeth. Lo. Lee. Ta.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;        洛丽塔，我的生命之光，我的欲念之火。我的罪恶，我的灵魂。 洛一丽一塔：分三下，舌尖自上颚往下，轻落到牙齿上。洛。丽。塔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;        洛丽塔，照亮我生命的光，点燃我情欲的火。我的罪恶，我的灵魂。洛－丽－塔：舌尖顶到上腭做一次三段旅行。洛。丽。塔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;        洛丽塔是我的生命之光，欲望之火，同时也是我的罪恶，我的灵魂。洛－丽－塔：舌尖得由上腭向下移动三次，到第三次再轻轻贴在牙齿上。洛-丽-塔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先秦散文读起来往往让人觉得很有张力，那时的文章，连接句子的往往不是连词，而是句子本身的内容和意义。读上面三个版本的译文也能觉察出这一点。再有就是语言本身的韵律感，当语言超出表意工具的功能而自成一体时，它也就具备了力度——用语言本身的形式干预它所负载的意义和内容，使得这个意义不再单薄，更加丰富。好的语言不仅反映现实、思想，它创造现实，甚至它就是现实。所谓的张力，便是语言从反映现实到创造现实这个过程中，突破自身时，显示出的美感。有的文章是一张照片，有的则是一幅油画。相片总不如油画有价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;将下面的回复一并贴上来，作为一个补充和解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回复 谷雨 ：嗯，比喻常常是很难禁得起追究的。我想说的其实是要注意realism和reality的分野。摄影当然也是创作，为什么选这个场景而不选那个，为什么这个角度而不是那个角度，都体现着创作者的主观意志。摄影较之于油画，对素材的控制是相当保留的，它通过不控制来完成控制。问题的关键在于，无论是油画还是摄影，艺术家是否有控制素材的能力。对油画来说，素材是被创作的，当然能够被控制，而摄影师却并不总能控制自己的素材，上面第三个版本之所以让人觉得没有美感，是因为翻译者面对他的翻译对象是失控的，他把握不住它。只有能够把握住自己欲描述的对象，才能与之呼应。沈括《梦溪笔谈》谓:「书画之妙，当以神会，难可以形器求也。」王维不拘四时画「雪蕉」，就是神会的好例子。当你把握住了冬意，何妨颠倒四时，在雪地里画一株芭蕉呢？可是有的人即使拍一张雪地的照片，也让人感受不到冬意，我会觉得雪蕉比照片更有现实感。所以绘画和摄影都不是问题的关键，艺术品总是艺术家的艺术品，艺术家的功力才是最重要的。我的比喻容易让人误会我在抬高油画而贬低摄影，其实，我是将油画作为艺术家控制力的象征，照片作为艺术家面对素材失去控制的象征。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21238547/answer/17648704
</link>
<author>
刘蕴
</author>
<title>
如何看待农民工月薪 1.4 万？
</title>
<description>
我的堂哥堂姐堂弟堂妹，都因为没读几天书，到了年纪，就上赶着成了农民工。&lt;br&gt;今天过年，堂哥用摩托车载着他妈，他怀孕的媳妇和七岁大的小子在路上跑，被我爸一顿大吼，因为现在家里还在的长辈中属我爸最大，我堂哥屁滚尿流停下来了。&lt;br&gt;后来我们两兄妹一起的时候问他：哥，你挣了多少？八万，六个月。&lt;br&gt;我：这么多？&lt;br&gt;哥：我们干十二个小时，你能啊？中午太阳晒的时候汗水八颗八颗流。&lt;br&gt;我：歇会呗。&lt;br&gt;哥：歇会哪有八万？我年轻，在钢筋架子上灵活，跑得快！&lt;br&gt;我：啊，有安全措施没？&lt;br&gt;哥：有。摔了还不是摔死。有个人就从我面前掉下去摔死了。&lt;br&gt;我：多注意些……&lt;br&gt;堂哥根本都没太理会我的叮嘱，他心里想的都是钱，盖房子，多打点麻将，买个好摩托车，睡觉时有个空调。&lt;br&gt;过完年，堂哥又去新疆了，坐飞机去的，据他说，他耽误不起那个工期，飞机票随便几天就挣回来了。&lt;br&gt;在城市里，身边会有很多农民工，我一点也不嫌弃他们，不是我有多高尚，而是我总想，我的堂哥和三叔在外，希望别人也不要讨厌他们。&lt;br&gt;在我看来，他们不仅是在吃青春饭，有的时候根本是拿命在吃饭，那点钱，他们该得的。&lt;br&gt;他们在一个城市中匆匆来匆匆走，有的带走了钱，有的留下了命。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21417022/answer/18195767
</link>
<author>
孙鹏
</author>
<title>
MIUI系列如何在不同机型中迁移？
</title>
<description>
MIUI现在专职负责非小米手机的工程师只有一个，最多的时候也不过六个人而已，没有大家想象的那么复杂。这里面贡献最大的是MIUI独特的patchROM适配方式，ROM合作开发的补贴机制，以及MIUI开发组对于Android发展方向的准确把握。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先介绍一下patchROM，这是MIUI从Android 4.0开始的一个改变：利用原厂ROM的资源，对目标文件进行反编译成类似汇编的smali代码，然后修改其中的某些文件，插入MIUI自己的代码，重新编译成目标代码。这种做法的优点是可以充分发挥原厂的硬件，比如相机和一些特有的接口，且不需要内核源代码；缺点是某些深层的改动无法进行，损失一小部分功能，而且技术门槛有点高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;patchROM开始适配某个机型的时候是最难的，因为需要把MIUI的所有改动都放进去，一般需要一个月的时间，熟练的话也要两个星期。之后每次MIUI升级都会比较容易，因为改动不大，除非更改原厂ROM底包。按照这个速度，目前MIUI官方适配机型的速度大概就是每个月一款，之前人多的时候，每个星期都会有一款新机型。同时，所有官方适配的机型的patchROM代码都可以公开在网上下载，这样别人也可以在此基础上进行二次开发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了让MIUI用在更多的手机上，我们引入了合作开发的概念：任何人都可以根据patchROM的代码进行二次开发，适配在任意手机上；只要在MIUI论坛上发布，随着MIUI更新，都可以拿到补贴。补贴是按照活跃用户量来计算的，有一个简单的算法，目前合作开发者对于补贴还是满意的。做得好的人还可以同时从其它社区拿到补贴，是因为其它社区都是一次性补贴，和MIUI的每月补贴正好互补，不冲突。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了合作开发组之后，MIUI官方的ROM适配工程师的角色从移植变成了技术支持，合作开发组就是他的用户，随着合作开发组的壮大，MIUI内部会增加人手，确保支持力度。尤其是这次红米的发布，MIUI开发组专门针对MTK平台开发的双卡方案可以非常容易的移植到其它MTK平台的手机上去，MIUI适配的机型会快速增加。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便广告一下，MIUI正在举行ROM大赛，奖品规模是所有ROM大赛中最高的，已经有上百人报名了，相信更多手机会通过这次大赛适配上MIUI。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19588191/answer/18192390
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
中国是否有希望开创类似美剧的季播剧模式？它的阻力有哪些？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;广电法规，有规定「连续剧，不能两部前后不同时间制作的戏，用同一个名字」（大意如是）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如还珠格格，一二三四五，这种叫法，已经被禁止了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次，你用「还珠格格」，收视大好，作续集。&lt;br&gt;第二批生产，就得改成「还珠格格之小燕子落跑云南记」，类似这种命名法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包括众所周知的，集数的限制，都在制止「美剧式影集」的出现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为何？&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;我个人的看法是：这是慎密思考后，上层结构的决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为，中国的广电法规后面，是一群有「严密逻辑」的宣传口的管理人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们有几个根本逻辑，比如，可以让「机构壮大」，比如电视台，因为那是党的喉舌。&lt;br&gt;但，「制播」定要分离 ，制作能力，下放民间，培养上市公司，因为能产生「文化产业」效应。&lt;br&gt;但，最重要的是，，制作单位绝对不能够太过强大，以免收束不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（大家可以观察，华谊、光线、华策、海潤……这几家上市公司的「起伏」，如同钟表一般。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;换言之，美剧这种「联播制」，「好剧一播八年十年」的情况，&lt;br&gt;上层结构，我不认为他们看不到，但，应该不会鼓励。&lt;br&gt;&lt;br&gt;红火的剧集出现，是好事。&lt;br&gt;但，红火的剧集一播十年八年，就容易培养出尾大不掉的媒体势力出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;君不见，国内所有的媒体产品，都如是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;节目红火，上头鼓励。&lt;br&gt;但节目红火到，成为社会现象时（比如超女），就必需扼住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早年的作品，且不说了，那个一剧数百集，连制数年的时代，已经过去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近年，「丑女无敌」也好，「婆媳一家亲」也罢，这种长播数百集的剧集，也不能说完全绝迹，&lt;br&gt;但在我眼中，它们的存活，有几个原因，一是大多為电视台的自播剧，不是民间公司的行为。&lt;br&gt;另一点，说实话，不够红火，不过是「没有成为社会现象」前的，少数特例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，影视行业中的人，总会感觉到无形之中，有个看不见，摸不着的尺度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这是我的个人看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@罗登&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/nordenbox&quot; data-tip=&quot;p$b$nordenbox&quot;&gt;@罗登&lt;/a&gt; 补注意见：&lt;br&gt;&lt;br&gt;另，美剧的播出形式，不利于审查，对全剧没有整体的掌控，边拍边播，出事了不好控制。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21411599/answer/18153138
</link>
<author>
鲍淑玮
</author>
<title>
红米手机为什么要和 QQ 空间合作？
</title>
<description>
：）&lt;br&gt;遇到这种等了半天没等来有数据的答案时总是忍不住自己来一发。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米发行新款手机，如果选择社交平台进行宣传合作，大概可以有微博、微信、QQ空间、人人网这四种选择。这次小米选择和QQ空间合作，确实有点在意料之外，但仔细分析数据，又确实在情理之中。&lt;br&gt;为了答案的简洁，就不一一列举四种社交平台的特征进行分析了，直接拿QQ空间开刀：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、QQ空间的老大地位：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;中国互联网状况白皮书的数据表明，截止2012年12月，博客空间类应用网民使用率为66.1%，在2012年各类互联网应用中，网民渗透率位列第4位。而微博和社交网站分别排第7、第8位。&lt;br&gt;而在博客类应用中，QQ空间又占据老大地位，下图为截至2013年3月20日国内博客空间类应用网民覆盖情况：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/f9/4bf94e91ec9e10a1f43c6770b4bc81c7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;521&quot; data-rawheight=&quot;315&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;521&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/f9/4bf94e91ec9e10a1f43c6770b4bc81c7_r.jpg&quot;&gt;所以说，虽然QQ空间看起来式微（很少相关数据有木有，很少新闻提到啊有木有），但其依然具有庞大的用户数量。QQ空间是一种基于强关系的社交网站，和微博等其他社交网站不同的是，QQ空间内的好友大多都是熟人，即使你不常用，你可能也会不定期上去看看。千万不要因为自己和身边的朋友们不常用QQ空间了，就认为QQ空间在产品宣传上也失去了价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、QQ空间自身特点与红米手机契合度极高：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;先来看几组数据对比：&lt;br&gt;&lt;b&gt;全国网民的月收入结构：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/e3/5de30233e511bb1de5b0da8c3139c2ac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;422&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5d/e3/5de30233e511bb1de5b0da8c3139c2ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;QQ空间用户收入情况：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/31/da/31dae07d7586c18b83d8aaf0f9102184_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;452&quot; data-rawheight=&quot;222&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;452&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/31/da/31dae07d7586c18b83d8aaf0f9102184_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比两图可以看出，相比全国网民来说，QQ空间有一大批无收入用户，且用户中最多的收入群体为2001-3000组（24.7%），而全国网民中最多的收入群体为3001-5000组（18.4%）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看用户的受教育属性情况，拿微信做个对比：&lt;br&gt;&lt;b&gt;QQ空间用户学历属性情况：&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/26/55265e61664d464441b367b031477d99_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;477&quot; data-rawheight=&quot;275&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;477&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/55/26/55265e61664d464441b367b031477d99_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;微信用户学历属性情况&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4b/95/4b95b1bea442bfaf0d75f79c613d1d50_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;248&quot; data-rawheight=&quot;186&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;248&quot;&gt;&lt;br&gt;两图对比，可以非常清楚地看出QQ空间和微信在用户受教育程度上的差异。QQ空间用户中，大专以上教育水平的用户仅有24.93%，而微信用户中，大专以上教育水平用户高达82.5%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;·····························8月4日更新·····························&lt;br&gt;对于不同收入和不同受教育水平的人群来说，其购机欲望、预期在购机上付出的花费（智能手机用户的特征指数）也是不同的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/55/ca55e582622e126e438645bf7bda83bc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;691&quot; data-rawheight=&quot;403&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;691&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/55/ca55e582622e126e438645bf7bda83bc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;前面已经分析过，QQ空间较全国网民收入结构相比，用户的低收入化特征更明显。与其他社交网站相比，受教育水平较低的用户比例较大。由上图可知，&lt;b&gt;这一部分低收入、低学历的人群，在智能手机方面的特征值都很低，也就是说，甚至其中很大一部分人可能还没有用过智能机。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而由下图可以看出，非智能机网民与智能机网民的一个显著区别就是，非智能机网民的计划购机价格大多较低。&lt;/b&gt;小米试图以红米手机低廉的价格、超高的性价比快速大量的占有低端机市场，诱惑那些还在用功能机的人群（即红米手机的目标用户：收入较低或者不愿在电子产品上花费较多收入的群体。）更换智能手机。顺便说一句，小米试图通过占领这一部分用户从而在市场中做大，这是在下一盘很大的棋啊~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/a6/a9a6064c8076c3ce90fc9af5d49622bb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;316&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/a6/a9a6064c8076c3ce90fc9af5d49622bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;因此，QQ空间刚好契合红米手机的用户定位，通过QQ空间的强社交关系，小米可以成功使这批收入较低、学历较低的用户注意到进而购买红米手机。而其他如微博微信等，哪个能精准的达到这个目的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结合以上所有，QQ空间既有庞大的用户群，又与红米手机产品定位的契合度极高，小米选择与QQ空间合作，是因为QQ空间不仅长得漂亮，连性格气质也与红米十分契合好嘛。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;··························································&lt;br&gt;本文数据来自&lt;a href=&quot;http://www.cnidp.cn/enter/sponsorSupport.do?method=sampleExtension&amp;amp;flag=4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国互联网数据平台&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，本人疏懒，未对数据进行验证。如有错漏欢迎告知，感谢包容。&lt;br&gt;：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21426447/answer/18195815
</link>
<author>
acel rovsion
</author>
<title>
长期喝酸性水还是碱性水对人身体有好处？
</title>
<description>
&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;水的酸碱性不能够直接对人体产生害处或者直接影响，所以选择水应该选择适合自己口感和爱好的水，而不是按这种莫名其妙地理论来可以选择酸碱。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个已经辟谣过很多次了，此大类“水宜生”的相关理论，都是来自以下两个来源：&lt;br&gt;第一，瓶装水商家炒作。&lt;br&gt;第二，自诩“爱生活，爱养生”的“生活家”们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上两者经常的理由就是“现代医学证明。。。。”或者“国外xx机构证明”，然后当你耐心询问他们，这个结果的论文在哪里，临床依据是什么？？如何确定此理论的有效性？？&lt;br&gt;&lt;b&gt;他们全部答不上来&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我再来辟谣一次，&lt;br&gt;伪科学理论一：“所谓酸性体质，碱性体质，且酸性体质会诱发各种疾病”。&lt;br&gt;科普贴：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/5080/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;酸性体质引发疾病？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;精简：&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;和血液酸性唯一相关一个可能的致病源，就是“酸中毒”，但是酸中毒这么大幅度的缺失，不是什么食用水或者食物可以调节的，实际上是循环系统自己的失调。所以所谓水中的酸性，或者食物的酸性能打破这种平衡，将人体的ph达到7.35以下，是根本的无稽之谈。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;摘抄：血液的成分与酸碱值对人体非常重要。正因如此，我们身体有着重重调控关卡，来保证这个酸碱度不偏不倚。事实上，一旦人体血液pH值低于7.35，会发生酸中毒，而pH值高于7.45则是碱中毒。无论酸中毒或者碱中毒，实际上都代表身体器官出了严重的问题，甚至会有生命危险，必须立刻接受正规的医疗照护。绝不可能靠吃些普通食物就能力挽“酸性体质”的狂澜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伪科学理论二：“体液的酸碱性等同于体质的酸碱性”&lt;br&gt;科普贴：&lt;a href=&quot;http://www.360doc.com/content/11/0204/10/564876_90643623.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;食物调节人体酸碱度说法是伪科学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;精简：首先，将所有的体液，不加任何区分地进行简单的酸碱性分法纯属造谣，其次，体液和体质没有逻辑关系，如果体质指的是现代医学的“人体环境”，那么体液仅仅是人体环境的一部分，同样不能简单区分。如果“体质”是指的是中医的概念，那么将体质分“酸碱性”就是标准的把中西医的理论杂交出来的怪胎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伪科学理论三：“人体的酸碱平衡是由食物和饮用水来调节。”&lt;br&gt;科普贴：参照方舟子先生的&lt;a href=&quot;http://blog.163.com/fangzhouzi_vip/blog/static/10975569420094242457990/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;方舟子就“水宜生”问题答记者问&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;精简：第一，关于“弱碱性，小分子团，负电位看起来很专业，对普通人的健康真的那么重要吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这是乱用一些科学术语蒙人，没有任何意义。比如，即使能把水变成弱碱性，喝到胃里也会被胃酸变成强酸性，所以毫无意义。我们人体对酸碱度有强大的自我调节作用，通常不会因为饮食中的酸碱度而发生变化。其实只要有初中化学知识就可以知道水宜生是在蒙人。例如，它声称能对水产生电分解作用，使水中氢离子形成氢气逸出水面——初中化学告诉你，如果水真的发生了电解，在生成氢气的同时还会生成氧气，水分子也就不存在了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;科普贴：&lt;a href=&quot;http://www.360doc.com/content/11/0204/10/564876_90643623.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;食物调节人体酸碱度说法是伪科学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;精简：人体本身就精密和强大的酸碱缓冲机制，包括血液的缓冲物质，以及各系统的配合机制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伪科学理论四：“食物分为酸性食物，和碱性食物。”&lt;br&gt;精简：一，（方舟子采访，上面也已经引用过一次）：即使能把水变成弱碱性，喝到胃里也会被胃酸变成强酸性，所以毫无意义。我们人体对酸碱度有强大的自我调节作用，通常不会因为饮食中的酸碱度而发生变化。&lt;br&gt;         二，&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/5f/d65f1ee884a91ae8fa6c10621650ff35_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;712&quot; data-rawheight=&quot;198&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;712&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/5f/d65f1ee884a91ae8fa6c10621650ff35_r.jpg&quot;&gt;以上全部。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21426741/answer/18192034
</link>
<author>
丹楓
</author>
<title>
为什么李嘉诚将半数资产转移到欧洲？包含了哪些方面的考量？
</title>
<description>
這是商業與政治糾纏的複雜問題。（可以直接看最後）&lt;br&gt;&lt;br&gt;先來扯政治，上一年香港特首選舉時，建制派（愛國愛黨）出現了兩位候選人唐英年與梁振英。唐英年是標準的世家子弟，唐家在民國年間是無錫的紡織大亨，四九年移局香港。唐英年五二年在香港出生，九一年當上立法局委任議員，九七年成為行政會議成員，後來又做過財政司司長，零七接任許士仁政務司司長成為香港第二把手。唐英年從政期間政績不算突出，不過其父唐翔千早年在上海投資時與當時在上海主政的江成為好友，唐英年曾在一電視節目上承認這事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而梁振英算是平民出身，其父只是一名警員。梁振英在英國進修回港後，三十多歲便成為英資測量師行仲量行二百多年來最年輕的合夥人，與此同時，他開始與親中派頻密接觸，八四年的中英會議，梁振英就積極為中央提供其專業意見，及後數年不斷前往內地授課。梁振英八五年加入中華人民共和國成立的基本法諮詢委員會，九七年與唐英年同樣成為行政會議成員，九九年出任香港特別行政區行政會議非官守成員召集人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此兩人迥異的背景，可見兩人派系有別，唐英年從港英年間就開始從政，在特區成立後，更成為公務員的第一把手，又是世家子弟，相反梁振英從未擔任過政府要職，與香港上流社會，港英精英非親不熟，牌面上看，在這一場＂貴族選舉＂中唐英年是完全上風的。然而梁振英一出場就打出改革的旗幟，民粹的口號，要打壓高樓價，要增加社會褔利等等，而唐英年的口號卻只是＂全民就業＂，在香港當時低失業率高樓價的情勢下，誰得人心可想而知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而李嘉城從一開始就支持唐英年，到唐英年僭建風波出現後李嘉城仍表示支持。相反其他幾大地產家族從一開始就表現得十分有趣，或哥哥支持唐英年，弟弟支持梁振英，或爸爸支持唐英年，兒子支持梁振英，到唐英年僭建風波後，更多的向梁振英方轉。而梁振英好友，早年就大舉進軍內地，在香港屬於第二等地產發長商的陳啟宗就未報名就已大力支持梁振英。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治就是如何分配利益&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁振英一上任便向樓市開刀，出額外印花稅打擊。在此情況下，前不久李嘉城的長實將本來是酒店的雍澄軒推出酒店房當作住宅賣（額外印花稅）開創香港拆售酒店房間先例，但卻受到政府阻止，最後計畫被迫取消。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁振英當選後，其政府班子仍是由港英精英組成，這與九七年當年情況相同，特首與政府來自不同系統，缺乏互信，政府效率必然低下。而梁振英帶入行政會議的親信，則一個個受到狙擊，被發掘黑材料，相繼落馬。同時梁振英好友陳啟宗近來也向港英精英出身的財政司司長曾俊華開火，說他是千古罪人，因為他上年派錢了，這有點黔驢技窮的味道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（其實梁振英也太心急了，董建華下台後，香港一直由港英精英主持達十年，他們的奶酪輕動不得，而十七要普選，即在這一任上要通過政改，泛民必給小鞋你穿，這任特首極不易做。十七年大概會是曾鈺成的天下了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;李嘉城＂離開＂香港其實主要原因是香港資產價格已過高，而歐洲資產價格正處於低位。但這個純粹的商業行動同時可以成為狙擊政治對手的利器。事實上在香港這一個由好幾大家族掌握經濟民脈的地方，只要我不做生意，把生意做壞，令經濟轉差，就可以把任何一個他們不喜歡的政治家拉下台。商業與政治在香港密不可分。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21408545/answer/18189276
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
以现今的科技，集全世界之力，能否造出《环太平洋》中的机甲？
</title>
<description>
脑控这种非常科幻的玩意自然是实现不了的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;材料学完全不懂，不知道80米高的机甲只重2000吨该用什么材料实现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下只是从纯机械角度出发，一个非常粗糙的估算：&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设一台Jaeger的运动能力与一名成年男性运动员相当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一名体重70公斤的成年男性运动员的功率大约为1KW，功重比为1/70——Jaeger重约2000吨，这意味着它需要功率为28571KW的功率驱动，鉴于机器人运动还需要伺服电机等额外的能量消耗，这个功率还要乘以一个大约1.54的系数，得到Jaeger的设计总功率约为44000千瓦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影中的主角Jarger“危险流浪者“使用的是核动力——但用核反应堆作为Jaeger的动力源目前无法实现，主要是在剧烈的运动与打斗中，无法保证反应堆不受损泄露（貌似Marshall得辐射病就是因为这个原因）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影中常规动力的Jaeger使用柴油引擎——这目前也无法实现，因为眼下的柴油机自重太重，功重比太低——以瓦锡兰公司目前最先进的低速柴油机为例，44000千瓦级的X92（用于超大型油轮的推进器）最轻也要1460吨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前可以作为Jaeger引擎的最佳选择是拥有超高功重比的直升机用航空涡轴发动机——我能查到的功率最大的涡轴发动机是通用公司的T64-GE-419（西科斯基公司著名的CH-53E“超级种马”——就是《变形金刚》电影中“眩晕”的原型机——就搭载了三台这种发动机），功率3542KW，功重比达到了10.5——这意味着一台Jaeger大约需要13台这种柴油发动机，可将4台分布在四肢，给四肢的关节伺服电机提供动力，也可尽量减少线缆长度和传动损耗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果美军把最先进的引擎技术拿出来——传说中的CH-53K的6000轴马力引擎，那么总发动机数能够减少到10台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20000升航空煤油应该够驱动Jaeger五小时以上，所以Jaeger应该不会重复像奥特曼那样只能打15分钟的悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从动力上来说，应该没有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百吨至千吨级的液压传动系统也没有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;机器人的每个关节的运动与停止都需要伺服电机驱动。伺服电机貌似是个大问题——目前功率最大的伺服电机也只有200多KW，对于Jaeger四肢运动所产生的巨大力矩，这样的伺服电机显然不够劲。把一组数台伺服电机并联似乎是唯一的解决办法，但关键在于关节的那点空间要装入大量的伺服电机、线缆、液压管、缓冲避震系统，机构会变得非常复杂和脆弱，必定需要额外的装甲保护，还得不影响运动，我觉得关节部分的设计是个巨大的挑战！&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于二足步行、奔跑、跳跃——许多人大概会认为这是Jaeger在科技上最大的难点，以及跌倒再爬起来是很困难的——但对于Jaeger来说，这并不是问题，因为它是由驾驶员操控的，只要驾驶员操控得当，所有这些动作都是可以实现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影中将驾驶舱布局在Jaeger的头部我觉得是机械设计上最大的败笔——头部缺乏防护且运动幅度明显大于躯干，最合理的布局，当然是将驾驶舱装在装甲最厚，运动幅度最小的躯干中央，在头部安排几组摄像头提供视野就好了。这样的设计还方便给驾驶舱提供稳定系统（类似于这家公司给摄像机设计的稳定架 &lt;a href=&quot;http://www.freeflysystems.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;FREEFLY - Professional Multirotor Platforms / Freefly Systems&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）让驾驶员不至于在打斗中被晃晕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总地来讲，我认为除了脑控之外，合人类之科技，还是有可能设计制造出一台Jaeger原型机的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人只是机甲宅一枚，并非机械专业出身，以上答案中之谬误，还请专业人士不吝赐教。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21423456/answer/18184716
</link>
<author>
Desire Zen
</author>
<title>
智能储物柜的解决办法在国内物流市场上需求如何？现有哪些较成熟的模式？
</title>
<description>
感谢邀请，今天斯德哥尔摩举行同性恋大游行，队伍经过我的住所附近，在答题还是去看裸体的瑞典MM之间犹豫了好久，最后留下了，怪只怪这个题目太有趣，凭借自己微薄的理论知识来试着答一答，嗯&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为现在国外，所以还是倾向于先说一些国外的应用模式。但这个技术在国内应用是必然的，特别是对于中国的社会结构来说（稍后说明）。这个技术在中国能不能马上应用最关键的不是技术本身，而是有没有足够的市场压力，和各种利益的博弈（稍后说明）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还是想先说一下自己对这个技术的理解：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们可以把智能储柜看成一个微型仓储，通过该终端进行的物流行为把消费者的行为也纳入了物流运行中来，使之成为免费使用的资源。（这一点很重要，配送终端的配送成本比干线运输要高很多）物流企业对于进行一定让利，以消除最终端配送的高成本（时间成本高于人力物流成本），是喜闻乐见的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/b2/fbb2d8a799b0fc35a184fa7501a2f78b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;583&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/b2/fbb2d8a799b0fc35a184fa7501a2f78b_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;中国最后公里配送成本超过总成本的50 %&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个图片简述一下配送终端数量和成本，以及反馈时间的关系&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/c3/bfc396a6bd47124a8cfdbd11d0e757b2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;661&quot; data-rawheight=&quot;481&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;661&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/c3/bfc396a6bd47124a8cfdbd11d0e757b2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1. 配送反馈时间越短，所需的配送设施越多（越贴近终端，物流系统反应越快，比如一个小区一个智能储柜）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/f6/f7f6e81f8fec277f207b6b71d82b11e4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;531&quot; data-rawheight=&quot;377&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;531&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/f6/f7f6e81f8fec277f207b6b71d82b11e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2. 终端设备增加，一定阶段内运输的成本下降，超过临界点后运输成本亦增加（这里所说只是配送中心到储柜终端的运输，并不包括快递人员，下车、上楼、签收等一些列行为所产生的成本）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/0c/2e0ca1db27998bfe6894111aae012276_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;429&quot; data-rawheight=&quot;299&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;429&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/0c/2e0ca1db27998bfe6894111aae012276_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3. 终端设备增加，总成本开始减少，至临界点时达到最低，随后开始增加（反应时间是一直相对减少的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三幅图是Amazon对其配送点的分析，几个要素关系相对客观，并建立在数据上。直接拿过来用于智能储柜的参考不严谨，但是期间的变化关系还是值得借鉴的。结论是找到最有的临界点，可以达到成本最小化，和反应时间相对最大化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要效率最大化，光收件是不行的，一个优秀的智能储柜必须实现收派的双向功能，消费者利用它寄送，快递人员负责收货。当然这只是同一个技术的逆向运用而已，实现应该不难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;DHL在德国科隆做了相关的研究：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;截取一些数据如图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/67/ef6780d72efe33715f6aeb8b2cb5f29b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;778&quot; data-rawheight=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;778&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/67/ef6780d72efe33715f6aeb8b2cb5f29b_r.jpg&quot;&gt;研究的结果比较直白，一是节省了运输里程，成本；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/fc/9dfc0dab9cc2a34bb4df89487035b8fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;825&quot; data-rawheight=&quot;613&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;825&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/fc/9dfc0dab9cc2a34bb4df89487035b8fa_r.jpg&quot;&gt;二是分摊了配送时间，没有高峰端，配送人员和消费者都更方便轻松&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/ff/a7ff99af935566b84185b21fd99b47c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;782&quot; data-rawheight=&quot;567&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;782&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/ff/a7ff99af935566b84185b21fd99b47c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;DHL还是一如既往的整洁，干练啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这里说一下顺丰：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺丰的业务结构，类似总公司发动每一个快递员进行一场“农村包围城市”的战斗，王卫自己说“奋斗在一线的快递员才是最可爱的人”，他们当然是最可爱的人。顺丰按派送区域将订单非配给每个快递人员 = 给每个人分了一块地，你在自己的农田上耕种，收成多少你自己负责，我是负责收租的地主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺丰通过该策略获得了无与伦比的扩张速度，但一个问题也就随之产生，个配送区域的负责人获得更大的权利，顺丰依赖于各地的配送人员，以至于许多区域高管带着人才出走，创办自己的快递公司。顺丰对于这种现象的对策就是，快，无论你通过怎样的经营，我都能比你快，从而产生消费者粘度，保持快速发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺丰引进IBM为其优化信息系统，也是为了打造硬件水平上的绝对优势，国际上的物流大头如DHL、FedEx、UPS都是重型资产性的物流企业。顺丰引入新的物流硬件和系统，会进一步增加员工对公司的依赖性，所以我觉得顺丰肯定会是引进智能储柜的领头羊。这便是市场压力的作用&lt;br&gt;&lt;br&gt;截取几个图片简述一下顺丰的配送流程：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/e8/2be8849293bfe6c470b12edddd29ef1d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;663&quot; data-rawheight=&quot;508&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;663&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/e8/2be8849293bfe6c470b12edddd29ef1d_r.jpg&quot;&gt;无论是电话下单，还是网络下单，对于引入智能储柜都不会影响顺丰现有的接单调度流程。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/b0/97b0096d79c9bf674eb5de0a65732d75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;668&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;668&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/97/b0/97b0096d79c9bf674eb5de0a65732d75_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/2a/c52a7334c53136ac6bccaf78c2c5efd9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;653&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;653&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/2a/c52a7334c53136ac6bccaf78c2c5efd9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/67/1d67c72f23997fee60893aa5d06c58ea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;671&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;671&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/67/1d67c72f23997fee60893aa5d06c58ea_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;影响的只是订单录入和运力调度之间的操作方法&lt;br&gt;我们可以想象，顺丰并不需要改变现有的网络下单模式，同样下单后，通过网络输送信息流和资金流，给予消费者一个密码用于打开特定的储柜，随后调度收件员统一收货并配送。（对硬件的信息系统提出了要求，也许IBM在做的优化就与之相关联，建立于绝对硬件优势上的信息流优势，才是核心竞争力）。&lt;br&gt;如题主所说，Amazon也布局了很多自提点。正巧昨天购买了几本书籍，在亚马逊英国购买到瑞典，物流时间3天内，有自提点但很少，本想特意尝试一下，但对比价格后还是在国内购买了再请朋友捎带。如果茫茫多的自提点建立起来，一定是通过物流社会化，不可能单个企业自建物流也来一堆自提点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;介绍一种自提点成熟的模式：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近正好在做皇家邮政的case study，瑞典几乎所有的自提点都被瑞典皇家邮政（Posten）所垄断，额 说个题外话，瑞典几十年前是最接近社会主义的国家。。。&lt;br&gt;从2001年起Posten引入了一种类似自提店的微型仓储，在全瑞典的各个城市进行该项业务。它是介于智能储柜和邮递员之间的一种业务，简单说就是有人服务的智能储柜，或者说是简约化了的便利店快递（顺丰现在深圳大力开发零售快递业务，准备搞3000+的顺丰便利店来开发便利店结合快递的业务）&lt;br&gt;&lt;br&gt;智能储柜的应用形式，最终还是由市场来选择，至少在瑞典，人们倾向于有人服务的自提点。Posten为了保持全国3000+左右的自提点不至于成为纯物流成本，而在自提点加入了快消品的服务内容。如图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/ed/b3ed827d44938814cd9e6e0877525b39_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;582&quot; data-rawheight=&quot;339&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;582&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/ed/b3ed827d44938814cd9e6e0877525b39_r.jpg&quot;&gt;清一色的快消品，香烟，口香糖，饮料，乐透抽奖。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/9a/8d9a245f9e340a8eeea42b8e0dc3c14f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8d/9a/8d9a245f9e340a8eeea42b8e0dc3c14f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/bc/42bc0ade4d406926da40e286e990eec5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;584&quot; data-rawheight=&quot;782&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;584&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/bc/42bc0ade4d406926da40e286e990eec5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这一营业内容的引进，不光保持了自提点的收支平衡，甚至达到了一定的盈利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么说在国内能否应用取决于利益的博弈：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为现在国内的居住结构，或者是小区形式，或者是大院形式，已经出现了满足这一代收件功能的模式————小区物业&amp;amp;传达室&lt;br&gt;&lt;br&gt;就拿母亲大人所住的小区数据来说吧：&lt;br&gt;小区人数 – 1200户 3600 人&lt;br&gt;平均每个月 80% 包裹物业代收，直接送达20 %&lt;br&gt;平均每天包裹 65个&lt;br&gt;平均每个包裹滞留物业时间3天左右&lt;br&gt;物流公司业务量比较：申通20% 中通20% 韵达15% EMS10% 其他（包括顺丰）5%&lt;br&gt;&lt;br&gt;最开始看到这个数据也很诧异，因为我最喜欢的顺丰竟然和天天，汇通等加起来才到5%的业务量，这样的数据完全不能支持其在老妈所住的小区布点的计划。且既然物业通过物业管理费的收入主动承担了此项业务，快递公司短期内又有什么利益压力去在广大的居民小区附近布点呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们看另外一个景象，深圳罗湖，各种AAAAA写字楼，顺丰快递员，各种跑上跑下，那么在这里，是否应该布局一个智能储柜呢？我觉得短期内，国内对于智能储柜的真正需求在这里，业务密度最大的写字楼区。而这样的区分划分和7-11的选址策略有一定的相似性，也许这也是顺丰在深圳和7-11合作的原因吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后送上一张物流行业最可爱的快递人员照片，赶紧去看同性恋大游行了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/0c/ee0cbc065a2a8a8938598d45d20cc4d8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;305&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/0c/ee0cbc065a2a8a8938598d45d20cc4d8_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21405505/answer/18193230
</link>
<author>
maggie
</author>
<title>
如何做一份好吃的凉面？
</title>
<description>
谢谢若水两次邀，为了答题而做面，这是什么精神？！&lt;br&gt;先上图（Path滤镜处理过的效果），对嗒，冷面。炎热酷暑，有这么一晚面下肚，那真是凉爽极了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/b1/92b1ebeec49045452d2288700e8a536a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/b1/92b1ebeec49045452d2288700e8a536a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;小时候，我家的冷面都是村里先压出来的荞麦面，那才是正宗地道。冷面是鲜族人家的绝活，各家总是有些差异，就好象我们吃韩式冷面、延吉冷面、北朝平壤冷面口感不同一样，韩式冷面汤的酸甜度并不太适合中国人口味，从前北京那儿有著名的西四朝鲜冷面，那是延吉风味的。据说北朝使馆的冷面是真正的好吃，可惜到现在还没机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各大超市都有速成的冷面卖，但千万别买煮好的，非要买，就买半成品，面自己来煮，汤和小咸菜是现成的。比如这个品牌，味道不错。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/1d/2d1d40b9c784ce9ca72d460ae78cb158_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/1d/2d1d40b9c784ce9ca72d460ae78cb158_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;先把面用凉水泡上，为了更容易入口，拿剪刀剪成三段。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/09/de097ac480fb1f21ee6bb5a8032d1739_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/de/09/de097ac480fb1f21ee6bb5a8032d1739_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个时候开始煮鸡蛋，一般饭馆的冷面一碗就给半个，自家吃，就别太抠门了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/0c/630cf24f9f8110621791e261bc9e94d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/63/0c/630cf24f9f8110621791e261bc9e94d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;汤的配制是冷面里最重要的部分。韩式和北朝最大的区别就在汤的做法。我家的传统做法是，不带一点油的牛肉熬制成汤，然后加白糖、盐、白醋、一小勺调味酱油。在冰箱里冰镇。口感是酸酸甜甜的。面条之路里讲平壤冷面还会加点发酵的冷冰冰的萝卜泡菜汁，所以更加清爽可口。延吉做法和北朝类似，韩式还会放点辣椒酱，酸甜度不够。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/58/42580953e46c4e6857a2a43e5370404c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/58/42580953e46c4e6857a2a43e5370404c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;开始准备小料：黄瓜丝、泡菜（腌大头菜或者辣白菜）、葱末，延吉那边要切点苹果片，当然无论哪样也少不了几片牛肉，这顿就拿粉肠代替了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/5b/545b4ba08a10375a117b97ddf4be9d3a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/54/5b/545b4ba08a10375a117b97ddf4be9d3a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/26/5526dfe5dd5cc01f029259b36f3fc6b9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/55/26/5526dfe5dd5cc01f029259b36f3fc6b9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/59/fd59dabad2b747d2fdfdff9617faeaac_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fd/59/fd59dabad2b747d2fdfdff9617faeaac_r.jpg&quot;&gt;辣酱是自家做的，辣椒、姜、蒜、调料的混合体。辣酱和泡菜做法详见&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19980606/answer/13550692&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何做泡菜？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下锅煮面：准备一口大锅，水烧开后，滴一滴油，面不容易粘在一起，而且有光泽。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/63/8b6399b34c758edc6e237886ab5984f0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/63/8b6399b34c758edc6e237886ab5984f0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;超市买来的面，下锅一会儿就熟，边煮边尝，千万别过劲儿了，黏糊糊地一坨就难看了。煮好之后，用冷水冲，让面更劲道。然后倒入提前烧开凉好的凉白开水盆中，如果肠胃功能好，直接用冷水也成。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/a6/d9a612e9300436091d8db29a5c51adce_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;718&quot; data-rawheight=&quot;547&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;718&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d9/a6/d9a612e9300436091d8db29a5c51adce_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;冷面、小菜、鸡蛋装盘。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/5d/bf5d4b7ef588c28dfc8b39949789ef40_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/5d/bf5d4b7ef588c28dfc8b39949789ef40_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;浇上冷面汤，一碗爽口的冷面就做好了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/8d/558d255982fc24a6741a36f39bee5abe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/55/8d/558d255982fc24a6741a36f39bee5abe_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21426741/answer/18192166
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
为什么李嘉诚将半数资产转移到欧洲？包含了哪些方面的考量？
</title>
<description>
和黄系全球投资真的不是一天半天了。Orange Telecom 在欧洲为主，Husky 石油是加拿大的，港口是全世界的，Facebook 是美国的，Spotify 是瑞典的，Waze 是以色列的... 全球哪儿有机会就把资金投向哪儿，不是高明的生意经吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;媒体说最近三年李嘉诚大量投资欧洲，别忘了，这是欧洲经济严冬的三年，这时候敢往欧洲投资，是要胆识和洞察力的。几年后欧洲复兴了，大家就会更好评估这些投资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香港现在的确没有太多投资机会，闲置资金不成？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21422903/answer/18190099
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
为什么好莱坞的大制作电影有时会请一些看似完全配不上的导演？他们选导演的评判标准是什么？
</title>
<description>
没有规律可言，都要具体问题具体分析，用比如谁谁谁来解释这个问题非常不靠谱。拿本题中@&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-zhi-peng-11&quot; data-tip=&quot;p$b$li-zhi-peng-11&quot;&gt;@李志鹏&lt;/a&gt;的答案里提到的我回答过的复仇者为何由Joss Whedon执导来说，Joss虽然没花过那么多钱，但他是好莱坞最懂Marvel的导演，至于钱的问题，有制片人制度和财务监理制度盯着呢，导演是不可能出现花不完钱或者拍了一半钱不够了的情况的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题中举的几个例子，我一一说一下。第一个速激7的詹姆斯•温，快手导演，擅长将俗套系列的续集拍出些貌似新花样的效果，这也是环球要求明年就上速激7的情况下最需要的。林诣彬将小B片速激系列提升到了A级制作，而A级制作除了哈利波特系列和魔戒系列（魔戒还是套拍的），基本都是隔年出一部续集。环球强求明年上第七部，不给林一年的制作筹备期，林认为自己很难写出更大更快更夸张的剧本（是细节，5-6-7三部曲的框架其实已经有了），因此放弃。说回来詹姆斯•温，速激系列其实原本就是B片，而温是近些年最红的B片SAW系列的导演，今年暑期的新作也卖疯了（插一句，腾讯视频同步上映了），SAW系列每年秋季出来杀人，制作周期极短，每一部都差不多但在细节上有新点子，如此能人正适合心急的环球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tron Legacy的导演约瑟夫•瑟金斯基是广告界大牌出身，确实之前没拍过长片。这个project能够说服迪士尼，主要是因为Tron品牌本身的深远影响。第一部Tron当年被翻译为电子世界争霸战，是一部科幻经典，其中的很多构想在IT和游戏业界影响深远，迪士尼也曾投资开发过名为Tron 2.0的游戏作为第一部电影的续作。瑟金斯基是Tron系列的骨灰，拍续集是他的梦想之一，当然他转作电影导演提交的第一个project是今年上映的Oblivision，一个原创的后启示录题材，Tron Legacy相比之下起码还是个续集，在六大的腐朽的决策层眼里，续集、畅销故事改编总比原创要安全些。瑟金斯基先拍了一段摩托比赛的测试片，当时所有人都惊呆了。那段测试片段正片中都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彼得杰克逊的情况大家应该就熟悉得多了，他也是主动拿着计划书和剧本大纲找上门要拍的，而六大高层没人愿意一口气投五个多亿在连续拍摄的魔幻题材三部曲上，为此彼胖子实际上想了很多办法，如搞定了老家的外景地（省钱），搞定了新西兰政府的退税（再省一大笔钱），选好的卡司中没有昂贵的大明星（还是省钱，当时伊利亚伍德作为童星已过气，丽芙泰勒也是，布兰切特女王也就是刚成名不久，伊恩麦克兰爵士除了万磁王基本不在好莱坞出现，其他都是nobody），自己组建了维塔工作室搞定了廉价的动作捕捉技术（实际上还是省钱），最终实现的总投资额足以诱惑华纳的子公司新线掏钱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在好莱坞，除了续集（知名题材）和大明星这两个铁律，大部分的事情都没有规律可循，每一个个体的成功都是结合了自身才华智力运气和努力加上外部环境共同作用的结果。其实中国也是这样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21423083/answer/18188576
</link>
<author>
叫兽易小星
</author>
<title>
一个演技很烂的演员和一个演技很好的演员，谁更能饰演好“演技很烂的演员”这个角色？
</title>
<description>
我正好做过这样的实验。&lt;br&gt;两个月前拍短片，有一场戏是戏中戏，我让一个北电毕业的专业演员表演一种演技很烂的状态，她完成得非常好，正好能让观众产生“卧槽这个角色演技好烂”的感觉。&lt;br&gt;然后一个月前拍小短剧（8月6日会在优酷上线），我自己饰演一个演技很烂的角色，我在表演方面没经过训练，可以算作演技很烂。拍完回来给大家看素材，觉得演得不好，会让观众产生“卧槽这个演员演技好烂”的感觉。&lt;br&gt;所以，我认为，从表演角度出发，演技优秀的演员，更能诠释“烂演员”这个角色。&lt;br&gt;但如果导演想要的，是用记录的手法，表达烂演员的真实状态，那么烂演员比好演员，更能诠释“烂演员”这个角色。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21409064/answer/18188154
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
参照环太平洋中与怪兽的战斗方式，类人型战斗机甲是否并非最佳选择？
</title>
<description>
嗯，排名第一卡馒头的回答是错的，在《环太平洋》的设定里，人形机器人是最佳的选择，也是唯一的选择，用其他武器除非地球上的人都不想活了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照外星人能制造和命令怪兽的设定，他们的科技程度和进化历史要比地球要高级很多很多，早在2.5亿年前他们就有能力进行星际移民、折叠时空和生物传送。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说真实的实力，如果是抱着消灭对方的目的，他们完全可以秒杀地球人，比如直接传送100头怪兽或者把传送口和某个恒星折叠在一起。可是他们没有这么做，地球防卫军能够在他们眼皮底下苟延残喘的原因是因为他们进化出了畸形的道德观或者说是荣誉观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种现象其实并不是特例，很多外星种族科技天赋点到一定程度，道德种族观就会点歪。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如克林贡人崇尚个人勇武，但是却无法接受残障的事实，还特别鄙视现代医学，在战斗中致残的话，他们会要求举行Hegh'bat (自杀仪式)或者由亲朋好友来结束自己的生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再有铁血战士这种种族的成年仪式就是拿个人武器跑到金字塔里去杀异形，万一失败了就开启随身携带的小型中子弹把整个金字塔炸掉，明明可以轻松的解决，可是人家偏不，虽然我要杀你，但是我也会给你一个相对公平的条件，这就是荣誉感。&lt;b&gt;哪怕是我们人类，明明已经普及了枪炮甚至核武器，却还不是照样这么多人热衷拳击运动。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个原因你很难和没有荣誉感的生物解释清楚，而《环太平洋》里这种荣誉感就是&lt;b&gt;对于巨大机器人的爱！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们知道怪兽的肉体本身就是外星人自主研发的大规模杀伤性武器，基本上和一个生物炸弹差不多带有污染和改造地球环境的效果，一旦引发爆炸就是一场生化灾难。可从头到尾与其说是外星人用怪兽的肉体炸弹来消灭人类，不如说是用炸弹本身来威慑人类，强制出人类必须走研究机器人格斗科技的发展路线的大局观。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;*******以下是我瞎猜的*******&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实外星人人不止是对巨大机器人有爱，他们对养成格斗游戏一样有爱！&lt;br&gt;君不见每次来的怪兽都是一次比一次厉害，你发展新一代机甲，我培养新一代怪兽，永远保持双方势均力敌的一个局面，不管你又新出了什么装备，我都会把平衡性做好，只有这样的战斗他们才会选择失败了也不触发本身的自爆装置，虽死无憾，这是热血武斗家的精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个情况全世界的人应该都知道，否则军队不出动还能解释成是怕攻击造成的环境污染，海滨城市每周都被攻击照样这么多居民和没事人一样正常生活既不搬家也不逃难就讲不过去了，应该是和拳击手比赛类似打过就爽，输了赢了大家都散了，可你要是敢取缔机器人不和我打我就敢叫怪兽推你家墙。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;造成这种现象我觉的最大的可能就是这个外星人文明特别有荣誉感，有可能这是宇宙中一个约定俗成的约架（战斗）文化，他们能接受和怪兽体积差不多类人形机器人的公平挑战，但不能接受核弹原子弹之类的飞行道具，说起来和北京人那种当街开我瓢算你牛逼，背后捅人就是孬种之类的混混文化有异曲同工之妙。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ps：每次怪兽和机器人双方实力都很接近的另一个可能就是他们这个星球甚至周围星球的人都很喜欢赌博。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21409064/answer/18190238
</link>
<author>
崔达
</author>
<title>
参照环太平洋中与怪兽的战斗方式，类人型战斗机甲是否并非最佳选择？
</title>
<description>
  其实包括机动警察（Labor）等一系列的真实系人形机器人来说，源于制造者的个人兴趣的成分也有。例如泉野明看到Patlabor之后第一句就是“这已经是兴趣的产物了”&lt;br&gt; 说回环太平洋，就我个人看来，这时候的人形机器人貌似还包含了人类的尊严更多一些，作为一名士兵或者战士估计还是想要增强自己的体魄和战斗技巧来消灭怪物，而人形机甲似乎成了增强士兵的一项新武器，不是躲在类似多角虫或者蜘蛛的本身就类似怪物的身体里，而是堂堂正正的“穿着”装备带着人类的尊严去战斗会让观众感到刺激和自豪。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是贺胖对于人形机器人优势的解说。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这里的解释有点长。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;AS这种兵器最大的优点就是模仿人体而不是鹰、狮或者鲨。从运动性、隐蔽性和防御力来看，不及这些猛兽的人体构造为什么能成为兵器的模本？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案是“手”。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;战斗中人体最大的优点就是柔软、可以抓取物件、使用武器的手。因为有手，人可以在任何地形上移动，根据情况迅速切换武器。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，用人的手配上狮或者鹰的身体——这种理念在AS诞生初期也出现过。可是造出来的东西根本无法使用。取出各种优势拼凑而成的怪物般构造，是远远不能和花费数百万年进化的人体的平衡性相提并论的[注7]。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;战斗中不得不使用手的情况比预计的要多得多。从斜面上滑下的时候总要抓住什么确保姿势吧？还要将失去行动能力的我方机拖到安全地点。格斗战中需要抓住敌机、拉近的能力。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此“手”成为AS必不可少的一部分。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过轻轻前推或者后拉左右操纵杆上的滚轮按钮，操纵者可以使AS的手握紧、张开。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际情况下，机体抓紧东西时细小的手指运动是靠电脑制御的。抓取力的大小也是。滚轮拥有力反馈机能，手中抓住东西时滚轮会变重。违背其本身的抗力、使劲推拉滚轮时，还可以捏碎手中的物品（无法捏碎的东西则是施加一定程度的力后自动停止）。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，利用数据读取手套和主从系统，将手部的动作完全再现，就技术而言是可能的。但如果是这种方式，驾驶者不得不将手从操纵杆上放开——除了机械手以外的动作完全无法完成。用拇指操控的滚轮则可以握着操纵杆、在瞬间完成。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;AS出现的初期，用数据读取手套式的机种也存在过，但是现在利用滚轮按钮式的占了绝对的上风。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅仅通过这种握紧张开的操作，是无法完成摆V字标记、竖起中指挑衅、抑或给绳子打结等等复杂动作的。这种需要手指细微运动的场合，只能从事前记忆的菜单中挑选出对应的执行（单击滚轮弹出菜单，滚动滚轮选择，单击确认）。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;可是根据第一代AS以来的实战资料，AS在战斗中需要的复杂、特殊的手指运动，根据统计，已经非常清楚——握紧、张开就足够了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“被称为古今中外机器人动画最大的谜，‘究竟怎么样仅仅利用操纵杆操控机器人的手’这个命题的解答，就是滚轮按钮。怎么样？！” &lt;br&gt;&lt;br&gt;不知为何毛一幅异常自满的样子。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“嗯嗯，考虑得真周到……” &lt;br&gt;“什么、这种敷衍的语调！？” &lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21412055/answer/18183701
</link>
<author>
冯磊
</author>
<title>
遗体整容的工作是怎样的过程？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;警告/warning&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.此答案中含有会让人感觉不适的照片和描述，请谨慎查阅。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.为保证逝者隐私和考虑到大家的接受程度，图片做了一定程度的处理。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.请勿转载，请勿下载或转发至任何相册，社交网站，各类媒体等。违反此协议者，所造成的任何道德及法律纠纷与本人无关，本人有向其追究法律责任的权利。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.答案中的全部图片均经过许可拍摄，并用于事故记录存档及交流研究之用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.此答案若违反知乎相关规定，引起广泛批评和大范围用户的不适和反感，我授权知乎官方在任何时间对此答案的任何操作，包括图片和答案的删除等。但烦请提前告知本人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;如您对上述有异议，请私信我。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次提醒，&lt;b&gt;此答案中含有会让人感觉不适的照片和描述，请谨慎查阅。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实大部分遗体整容的工作没有你想象的那么神秘&lt;br&gt;这就是一个很简单但是异常繁重和折磨人的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;基本流程&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.家属或公安机关，交警部门通知殡仪馆，殡仪馆派车接回遗体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.遗体整容师判定遗体的受损程度，并同逝者家属议价。&lt;br&gt;   这一点我想多说一下，这个价格在全国各地有很大波动，并且不受物价局的审核。&lt;br&gt;如严重受损的车祸遗体如头部压扁或粉碎，内脏流出等，一般在1.5-3.5W左右，这个价格我不敢保证放之四海之内皆准，这个很大一部分原因受制于当地经济发展水平和民间风俗，以及遗体整容师本人的理解和态度。这个价格家属是完全可以和遗体整容师商量的。遗体整容师在全部整容费的提成一般只能拿到5%-15%左右，并不是很多。而且需要整容的遗体在小城市和小县城的话根本就是几个月都很少有一例的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.家属签署同意整容的协议书并缴纳相关费用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.开始整容。&lt;br&gt; 这个部分，一般是有两名及以上的整容师来完成。再简单清理过遗体之后，&lt;br&gt; 首先需要制定整容方案，比如头部如下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/13/7813c3ee44d3b52cf2f87ce1a74b9f44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;663&quot; data-rawheight=&quot;494&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;663&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/13/7813c3ee44d3b52cf2f87ce1a74b9f44_r.jpg&quot;&gt;如遇这类，就必须先进行头部还原的实验，确定一下还原的方法，面部的定位，脑组织的归位，缝合线路的确定，是否需要填充等，然后再进行具体的操作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一些车祸中，遗体往往会因为外力的作用而扭曲，如下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/f9/f5f983dcc1cdfa5ccd5c1cee9ef00f1c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;680&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;680&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/f9/f5f983dcc1cdfa5ccd5c1cee9ef00f1c_r.jpg&quot;&gt;这需要遗体整容师根据不同情况来做具体判断，来恢复所有骨骼的位置，并对大量外创口进行缝合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对待胸腔及腹部完全张开的情况，如下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/58/b958b4d663270b8691921be300d655e3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;678&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;678&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/58/b958b4d663270b8691921be300d655e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;除了将遗留在外面的器官组织放回原来的位置以外，就是漫长而艰辛的缝合工作了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一类，是各类火灾或者爆炸而造成的全身烧焦的遗体。下图，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/b8/cab822f11bd2e6e5c76ee49002abd53f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;661&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;661&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/b8/cab822f11bd2e6e5c76ee49002abd53f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这类遗体的家属，一般是不要求整容的，极个别的个例听专家讲到过，这类遗体的整容一般先需要用绷带和保鲜膜将遗体包裹，直接穿衣之后用材料为其重塑面部皮肤和五官，并用油彩对此上色。但这大大受制于遗体整容师的技术水平，我相信全中国能做好这种整容及重塑工作的专家不超过三个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;遗体整容师的缝合手法和外科手术的缝合基本是相同的，只是有些难以穿透的脂肪组织需要借助于镊子等工具。针一般都是三角针，针尖前面呈三角形（三棱形），这种针的好处就是可以穿透一些很难穿透的坚硬的组织。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8a/79/8a79c2afc7e6ddb4eae8ed1323254cbe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;210&quot; data-rawheight=&quot;247&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;210&quot;&gt;整个整容过程最煎熬的就是漫长的缝合过程，这个过程需要耗费大量的时间和精力，我最多接过连续三个大面积损伤的遗体，和另外两个同事连续奋战了九个多小时才结束，中途真的是水都没有喝。因为遗体的变质速度很快，在我们缝的过程中就已经有蛆产生了（遗体是直接从车祸现场拉过来的），我们必须要保证快速的缝合然后放到冰馆里进行化妆工作。到最后，我和同事谁实在忍不了就换另一个，轮流完成缝合。最后我们几个基本都崩溃了。其实图片给人的冲击真的是很小很小的，真正去面对的时候气味才是最难以忍受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.穿衣及化妆&lt;br&gt;这一部分基本属于收尾工作了，在完成整容后一般都会对遗体进行一次彻底的清理，然后穿上里裤，外裤，袜子，衣服（好几层），鞋子。完成之后放入冰馆，根据面部情况，有缝合的必须对缝合针线进行遮盖，一般来说，家属最后看到的只有面部，所以面部的化妆就显得非常重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.家属确认&lt;br&gt; 最后家属需要对遗体进行确认，提一下要求，然后做一些最后的调整。完成之后冷冻或者进行追悼仪式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如各位看官对答案有任何问题 请私信&lt;br&gt;2013 8 03
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21418660/answer/18175934
</link>
<author>
Ronnie Xiao
</author>
<title>
如何解读 YY 2013 年第二季度财报？
</title>
<description>
实际上，关于财报的解读，某浪和企鹅网站的新闻已经做得不错了。我只是针对他们的解读中未涉及的一些数据，再多做一些补充。只是希望对大家重新思考评估欢聚时代这家公司有所帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 财报中，最扎眼的莫过于同比436.7%的净利润增长。增长了4倍半，又是一个让人想骂娘的数字！不过请注意另外几个数字：&lt;br&gt;&lt;br&gt;Foreign currency exchange (losses)gains, net： 本季是人民币1383.3万，上一季是人民币241.6万，而去年同期是人民币负225.8万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Interest income：本季是人民币1360.9万，上一季是人民币1053.6万，而去年同期是人民币349.9万。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前者汇率收益是一个非常态的数字，随时都有可能浮动；而后者利息收入得益于欢聚时代截止于2013第二财季账面上人民币11.7亿的短投和5.07亿的现金，而这些来自上市时募得的资金，迟早会花出去的。更重要的是，本季这两项收入的总和达到了人民币2744万，对于一家全季净利润不过9000万左右的企业而言，这两个数据对于净利润的影响是很大的。如果扣除这两个数字的影响，本季的同比增长应该在2.5倍左右，数字仍然漂亮，但就没有如此惊人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，比起净利润的增长，公司的运营利润的增长（Operating Income）的数字，对于反应YY的盈利能力变化更为靠谱些：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;欢聚时代第二季度运营利润为人民币8260万元(约合1350万美元)，比去年同期的人民币2390万元增长245.7%。欢聚时代第二季度运营利润率为20.2%，比去年同的12.7%大幅增长。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;2. 仍然是关于 Share-based Compensation Expense 的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;财报最后有一个对账表，那里有关于此数据的明确数字。我先做个搬运：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/1b/2a1bed904a6fbd152fc8c02de1ce910a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;549&quot; data-rawheight=&quot;345&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;549&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/1b/2a1bed904a6fbd152fc8c02de1ce910a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大家看到这个数字的感觉应该和看到 Income Sheet 的时候完全不一样吧。在互联网公司上市初期，股权支付补偿费用是很高昂而且必不可少的（如YY本季还要给出净营收的8%，而去年的第二季度这一比例是14%）。关于公司管理和运营的能力（第1点说的是盈利能力），实际上Non-GAAP表格中的某些数据更能反应问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外关于Non-GAAP和GAAP的区别，请参考：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20504513&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;能用通俗的语言或实例解释一下 GAAP 与 Non-GAAP 的区别吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 另一个十分亮眼的数据：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;欢聚时代第二季度来自YY音乐的营收为人民币1.706亿元(约合2780万美元)，比去年同期的人民币5900万元增长189.3%，甚至环比2013年Q1增长了46%。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;请看YY自2012年以来YY音乐的季度收益（单位人民币1,000元）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/ac/d5ac17df0cb74a78c9f7afbec614ac77_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;538&quot; data-rawheight=&quot;301&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;538&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/ac/d5ac17df0cb74a78c9f7afbec614ac77_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我们在看到本季让人惊喜的增幅的同时，也要注意到2013年第一财季相对2012年第四财季的极低增幅，刚刚10.3%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而关于YY音乐的付费用户数：&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年年报：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;This increase primarily reflected a 176.1% increase in &lt;b&gt;ARPU to &lt;/b&gt;&lt;b&gt;RMB312&lt;/b&gt;and a 51.1% increase in the number of p&lt;b&gt;aying users to 340,000 &lt;/b&gt;during the fourth quarter of 2012.&lt;/blockquote&gt;2013年一季报：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt; This increase primarily reflected a 60.5% increase in &lt;b&gt;ARPU to &lt;/b&gt;&lt;b&gt;RMB236&lt;/b&gt;and a 115.2% increase in the number of &lt;b&gt;paying users to 495,000&lt;/b&gt; during the first quarter of 2013.&lt;/blockquote&gt;本季财报：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt; This increase primarily reflected a 173.7% increase in the number of &lt;b&gt;paying users to 635,000 &lt;/b&gt;with an &lt;b&gt;ARPU of RMB269&lt;/b&gt; during the second quarter of 2013.&lt;/blockquote&gt;用户数仍然处于一个良性的上升过程，但是ARPU却从去年四季度的312元，降到了今年一季度的236元，二季度又上升回了269元。（并且本季财报中并没有提及去年二季度的ARPU是多少哦！）其中详情，我真心无从得晓；如果有YY的内部人员或者知情人士，恳请告知。（难道是圣诞节和新年夜花钱的人特别多？或者是冬天用户都躲在家里？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 其他几个值得注意的数字：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Revenues from online games increased by 86.8% to RMB152.4 million (US$24.8 million) in the second quarter of 2013 from RMB81.6 million in the corresponding period of 2012. &lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;在线游戏的ARPU，本季是人民币346元，上一季是315元，再上一季是266元。而付费用户数，本季是44万人，上一季是42万人，再上一季是36.8万人。运营的游戏，已经从去年同期的58款，增加到了96款。网页游戏业务收入增长仍然迅速，但驱动其增长的更多的是依靠ARPU的增长，而不是用户人数的增长。而人民币346元的ARPU在业内已经是颇为高企的数字了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反倒是欢聚时代的会员计划付费用户，与YY音乐的付费用户一般，一直保持着两季翻番的喜人增势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在用户数和流量增加迅速的情况下，带宽成本却并没有大幅提升。这对于尚在攻城略地，抢班夺权的互联网公司而言无疑是一个好消息。（忍不住吐槽优土的带宽成本）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Bandwidth costs increased by 29.8% to RMB 45.1 million (US$7.3 million) in the second quarter of 2013 from RMB34.7 million in the corresponding period of 2012.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;简单的做几点总结：&lt;br&gt;1. 如果要分析欢聚时代的盈利能力，在参考净利润数字时，请注意回避汇率收益和利息收入带来的影响；而运营利润会是判断盈利能力更准确的一个数据；&lt;br&gt;2. 对于欢聚时代这种上市未足一年的互联网企业，share-based compensation expense股权补偿支付对盈利能力的影响很大；如果单纯判断YY的运营和管理能力，可以把该数据加入或者参考Non-Gaap表格中的数字；&lt;br&gt;3. YY音乐的增势喜人，但是其中仍存在ARPU先降后升的问题；同时本年第一季度和上年第四季度存在一个增幅的波谷期；&lt;br&gt;4. YY在线游戏收入的ARPU值已达业内峰值，而付费用户人数增长趋缓；&lt;br&gt;5. 欢聚时代的带宽成本控制十分得力。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21413332/answer/18181235
</link>
<author>
孙尉翔
</author>
<title>
为什么大多数人都认为做科研就得忍受清贫的生活？
</title>
<description>
受邀。不过我的答案向来只废话，不提供解决方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在这类话题下的字数已经多到令人作呕了。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21380355/answer/18055171&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;博士毕业在即感觉导师在刁难自己，很可能会影响毕业，应如何应对？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20949946/answer/16696918&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;对于搞科研学术的研究生而言，究竟该专注于平心静气做好研究工作，还是应该为以后找工作早做打算？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20365338/answer/14909196&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;读博士或者拿到博士学位以后经历和感受是怎样的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;知乎是不是年轻人比较多，很多基本的道理需要重重复复地讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是科不科研的问题。我们国内，不敢说长久以来，至少现在似乎有一种文化，那就是干什么都是一样“挣钱”，职业生涯并不纳入人生价值的实现。不同的职业，其内容是次要的，其收入是主要的。有很多人觉得，谁谈职业不以收入作为第一位谁就是耍流氓。读博也好，去公司也好，考公务员也好，都只是option。一个人很可能对哪个都没什么热情，如果不看钱，就真不知道还能凭什么其他标准去选择了。这可能是由于从小到大他们都是被逼着做事，长期没有被关心过“你喜欢什么”，也没有培养出兴趣爱好特长，只是变成了一个完成世俗任务的机器。于是久而久之自己也丧失了认识自己喜好的能力，也没啥喜好，现在培养也迟了。于是人生除了多挣点儿钱换成物质享受还有点盼头之外，想不到别的啥意义。很多人探讨为什么我们现在的社会这么物质和拜金，提出很多理由，但我觉得“中国式的应试教育”（国外的教育也不是完全不应试）应该是很重要的因素。一个高学历的人，如果他对人生除了多挣点钱吃好的穿好的住好的用好的（包括给小孩也吃好穿好住好用好）之外没别的指望，那他就往往可能仅仅是应试教育下的成功者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完了。&lt;br&gt;=========================&lt;br&gt;我发现这个提问有两方面问题，我只针对了一方面。&lt;br&gt;一是那个同学觉得自己读了博士收入不如人家没上大学出来打工的，觉得不服气。我之前主要是在评论这个方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二是很多人看到这样的报怨就说这个人做科研却耐不住清贫——而这才是引起本页问题的原因，我没有对这个方面进行评论，但是很多人回答得很好：就是因为被洗脑吧。因此我也不展开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后解释一下为什么我会把这个问题扯到应试教育上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人都容易想到那个“需求层次”理论。但是这个理论中的几个层次要区分一下。生存和物质需求是本能，不用教就懂的。但是更高层次的社会和文化需求，则不是一满足生存和物质需求之后就会自动产生的，而是要通过相应的教育才有可能产生。如果没有受过教育，就算再满足生存和物质需求，一个人也产生不了更高的文化需求。这就是为什么有些段子说：等我有钱了，下馆子叫两碗面，吃一碗，倒一碗。普遍地说就是拿物质需求（“能否当饭吃”）来衡量高深学问。如果已经算受过教育了，还是不懂寻求一些高层次需求，只盯在基本需求层次，那就是教育出了问题。我觉得我们国家的教育没有把人教成有情趣的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21423177/answer/18186066
</link>
<author>
Akatsuki Ryu
</author>
<title>
为什么人们宁可承认自己不够努力，却不愿承认自己智力（Intelligence）有所不足？
</title>
<description>
不赞成现赞同数第一的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@动机在杭州&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dong-ji-zai-hang-zhou&quot; data-tip=&quot;p$b$dong-ji-zai-hang-zhou&quot;&gt;@动机在杭州&lt;/a&gt;的答案。我所在的日本的情况，与楼主描述的情况完全相反：大多数日本人宁可承认自己智商不够能力不足，也不愿意被别人说自己不够努力。这种现象，显然不是一句“我们的归因方式，会自动为保护我们的自尊服务”可以解释的。私以为要比较客观的解释这个问题，不仅要考虑内在的动机，&lt;b&gt;更要充分考虑外在环境。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，反过来想一下，当年自己学校年级第一的学生的成功被归结于“努力”了吗？也许大家都有所体会，在国内，“努力”是不会获得很高的评价的。家长们互相聊天，“他们家孩子特别聪明”，“我们家孩子脑子可好使了，就是不用功！”“聪明”永远在努力之前。而到了拼爹的社会上，说到“努力”这个词，首先想到的是“北漂族”，“蚁族”，“农民工”这类人群；国人在评论成功人士的时候，又有多少人把他们的成功和努力联系起来？不得不承认，&lt;b&gt;在我们现在生活的社会，“努力”这个词虽然在过程中经常被提及，但结果出来后就容易被大家遗忘了。&lt;/b&gt;“天赋高，能力强，关系硬，长得帅......”这些词中任意一个和“努力”拿出来做比较的时候，“努力”都会显得那么微不足道。所以，当我学习成绩不好的时候，你可以说我不努力，但不能说我没脑子，不能说我没能力，甚至不能说我长得丑......&lt;br&gt;&lt;br&gt;而日本，“努力”是非常非常重要的评价。熟悉日本动漫的人都能在动漫中体会到这种对“努力”的尊敬。《灌篮高手》中不论樱木这种笨蛋，还是流川这种天才，训练都不是一般的努力；《火影忍者》里不论是笨如鸣人，还是天才如佐助，都在拼命修行，更有李这种“努力的天才”。&lt;b&gt;当&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;付出努力”被主流价值观认同，并能的到与付出相应的回报的时候，我们才不会轻易将自己的失败归结于“不努力”上。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------8月4日补充-------------------------&lt;br&gt;总结一下：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;人们为失败寻找理由时，受内在动机和外在环境两方面影响。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;原答案试图解释不同的外在环境的主流价值观对“努力”认同度不同时，人们失败时对理由选择是如何产生差异的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在相同的外在环境下，还可能由于内在的原因做出不同的选择。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dong-ji-zai-hang-zhou&quot; data-tip=&quot;p$b$dong-ji-zai-hang-zhou&quot;&gt;@动机在杭州&lt;/a&gt;所说，我们每个人的答案都可能是片面的，欢迎指正。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;本人非心理学专业，专家轻拍。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
