<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21358606/answer/18083678
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何毁掉男友的英雄联盟？
</title>
<description>
当年我们一起玩CF的时候他一开始玩的很疯狂... ...自从游戏里被我凑的不能出A门他怒删游戏&lt;br&gt;当年我们一起玩J3的时候他一开始玩的很疯狂... ...自从游戏里被我凑的不能出主城他怒删游戏 &lt;br&gt;当年我们一起玩三国杀的时候他一开始玩的很疯狂... ...自从游戏里被我凑的永远不能翻面他怒删游戏&lt;br&gt;现在我们一起玩LOL，估计也快了... ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;最好的办法就是他发现在此游戏里居然打不过自己的老婆，然后怒删游戏... ...&lt;br&gt;屡试不爽&lt;br&gt;可耻的腻了，他在知乎... ...
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19908102/answer/17403230
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
能否说家境越好的人越愿意努力向上，而家境一般的人反而会安于平凡？
</title>
<description>
作为一个大家眼里的富二代，我不知道家境不好的人是怎么想的。我想从我本人的观点回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的家庭属于一般人眼中的有钱人，但是到有钱人堆里又成了最底层的。家庭可以供我去我任何想去的地方上学，旅游，买奔驰宝马奥迪。光收房租就可以让我比90%的人过上更好的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面的话我不想虚伪地谈什么理想，什么人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的父辈告诉我，你做生意，永远都不要为了什么理想，什么人生，做生意就是为了赚钱。追女人就是为了操她，给自己生孩子。旅行就是为了散心，而不是为了拍照片发微信给人看你活得多滋润。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于你赚到了钱，操到了自己想操的妹子，散好了心。然后你再去谈什么理想，责任心，虚荣心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，我在开宝马的时候，有人开的是兰博基尼，我知道只要我努力，我这一辈子就有机会能买起自己的兰博基尼。我在私立学校的时候，有人可以直接每月头等舱回国玩，而我只能等到假期订一张经济舱的票，不是说我没这个钱，而是几万块在我眼里就是钱了，就和几千块在一般白领眼里是钱一样，所以我一定要努力，因为我有机会做到坐头等舱不眨眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人说白了，欲望是无限的。总结一下，我每天都在担心，或者欲望导致我想到以下的几件事，促使我在努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，我的父辈总有老去的一天，当他们真的老去的时候，我能不能还是富二代，我必须还是，所以我必须努力。我不努力，我的孩子就不是富三代，我就不能一辈子像现在一样，买任何东西都不过脑子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，一直花钱其实也没什么意思，什么都不想买，即使我现在卡上7位数，我也什么都不想买。这就和小时候我一口气能吃十个冰棒，现在我估计大家都没去买的欲望。旅游的话，该去的地方全部去过了，也没多大欲望周游世界，去的地方多了，全世界也真的就那么回事。实现自我价值，就是我现在唯一的追求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，作为一个一般家庭的孩子，你可能没出息大家也不会鄙视你。但是如果我没出息，看我笑话的人可以排两条街，也许我们可以不在意别人的说法，但人不能只为自己活着，你的家庭，你的亲朋好友的面子也要有你的存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，说到家庭，我以后得负担10个人的全部生活学习医疗费用。我不敢松懈，我必须把自己逼死。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;话题之外的东西，有人提了我关于女人的观点，我写完就猜到有人会提，以下&lt;br&gt;&lt;br&gt;您好，女士。首先我就我没说明白我的观点而道歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我认同的你观点，我也并不觉得富有的人生就是成功的。没有爱情的人生是可悲的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爱一个姑娘，我就会想和她上床，上她让她给我生孩子。我想无论贫富，这是所有正常男人爱上一个女人应该有的想法。如果一个男人没有对你做到这两点，说明她不爱你或者她年少无知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在这不太想讨论女权之类的话题，我在大学期间是坚定的女权主义的支持者，参加过女权人士的游行，以及各种活动。后来我发现，大部分女权主义者并不是为了要求男女平等，而是想要谋求女性的特权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事情让我联想到前段时间关于宪政的讨论，我和一个律师朋友讨论这个问题。大部分人关于宪政的有一点想法是错的，宪政的实现，恰恰不是为了大部分的话语权，而是为了少部分言论能存在下去。我想说的话和我在主文中写的一致，你首先要有钱，有女人，有时间，你才能去谈理想，谈责任幸福，谈提高身心的高度。我说这些是想说靠直觉去感觉一件事情的对错往往都是错的，因为人心隔肚皮，就算当事人自己有时候也发现不了自己是错的，比如女权主义者并不知道其实他们并非全部都是弱势群体，而是他们自以为是弱势群体。也许有女性确实受到了不公平的待遇，可是如果你通过不公平的待遇去追求超出公平地待遇，那意义何在呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有人会相信一个穷光蛋去教你如何赚钱，一个天天手淫的人教你怎么去泡妞，一个1年组团旅游一次，拍1000张照片的人发微博微信空间的人，是没有人羡慕他的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实是90%的人到最后都没有爱情，90%的人的人到最后也没有钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没那么贪心，我不奢望我做了一个10%我还能做到另外一个10%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我将在茫茫人海中寻访我唯一之灵魂伴侣。得之，我幸；不得，我命”徐志摩这么说，他得陆小曼，失林徽因。您说他的幸福与否呢？我不敢妄加评论，没有人敢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我那句话并不是对女孩子的不尊重，姑娘漂亮合适，愿意为我生孩子，我也并不是不爱她，我也会照顾她一辈子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信即使一个女孩再爱钱，也很少有女孩会为了钱什么都不要，这种为了钱什么都不要的女孩，我也不会让她给我生孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个姑娘爱我的人，爱我的家境，我爱她的品德，爱她的容貌，郎才女貌，门当户对，自古这便是佳话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分人总觉得家境好，长的又差不多的人花心，不安定。我接触的圈子小，可能不能代表全部，但我所见的确实是富二代对媳妇都很好，都很专一，因为该玩的都玩过了，我们比一般人更难得到爱情，所以比一般人更珍惜。而我觉得最不可靠的，就是处男或者只交过一个女朋友的男人，没有诱惑，无法判断人品的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以点带面，可能不足以显示社会全像，谨代表个人观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢，望共勉。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李宵萌&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-xiao-meng-85&quot; data-tip=&quot;p$b$li-xiao-meng-85&quot;&gt;@李宵萌&lt;/a&gt;&lt;br&gt;因水平如此，或者我自大的觉得某些地方我的风格就是那样。只改了错别字，没有改您说的语句通顺与否的地方。再次谢谢更正。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21923325/answer/19753585
</link>
<author>
巴巴罗莎
</author>
<title>
艾弗森宣布退役，如何评价他的职业生涯？
</title>
<description>
&lt;b&gt;1&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2013年10月31日，阿伦·艾弗森（Allen Iverson）在费城富国银行中心正式退役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾弗森的职业生涯，在他还没来得及说出再见的时候，就不得不结束了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本该和新闻发布会一起举办的球衣退役仪式因故拖延。他上一次回到76人的主场，是在半年多之前费城人为他举办的“回归之夜”上，赛前曾有消息说，艾弗森因醉酒错过了赶往费城的班机。但半场过后，当一个穿着印有费城标志的红色棒球衫的家伙走到球场中央的时候，全场掌声雷动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再见答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾弗森将自己的手放在耳边，在这块熟悉的球场倾听全场球迷的欢呼——那一夜，费城梦回2001。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;76人的球迷永远不会忘记艾弗森赋予这座城市的激情和勇敢，但他如今的生活远不像他的退役仪式那么美满融洽，幸福和睦。在他做出正式退役的决定之前的几个小时，艾弗森还紧紧攥着手机，等待NBA的球队经理打给他的电话。那段时间，艾弗森开始勤勉的训练，他找到了迈克尔·乔丹（Michael Jordan）和科比·布莱恩特（Kobe Bryant）的私人训练师蒂姆·格鲁弗（Tim Grover）帮助他恢复状态，试图重新回到NBA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那段时间就像绝杀前的瞬间那样难熬，直到终场哨响，红灯亮起，他才不得不接受所有人都早已明白的事实：那具如精灵一般，被伤病和酒精戕害得千疮百孔的身躯，已经再也无法允许他重新返回球场了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，艾弗森在丹佛掘金征战的最后一年就陷入了低谷——他的速度慢了下来，假动作也不像往日那般灵活干脆，好在中投技术还在，只要他拥有足够的出手机会，艾弗森依旧能够在球场上获得稳定的分数。可是，他的状态已不足以支撑一支球队围绕着自己打球了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾弗森不会相信，也不可能承认这一点。于是，他的不羁和强硬碾碎了他，人们眼睁睁的看着他落入深渊，却执拗的拒绝喊出一声救命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年，艾弗森转会到底特律活塞。在赛季进行过程中，活塞主帅迈克尔·库里（Michael Curry）违背了赛季初给予艾弗森的承诺，把他降为替补。愤怒的艾弗森以拒绝训练作为回击。而后，艾弗森因背伤休战，而活塞则在艾弗森受伤的这段时间内打出了不错的成绩。合同结束后，艾弗森便被球队排除在新赛季的大名单之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，孟菲斯灰熊接纳了他，灰熊老板迈克尔·海斯利（Michael Heisley）与之相谈甚欢，但艾弗森仅仅打了3场比赛，就再次因为失去了球队曾经承诺过的首发位置而拒绝出场，离开了球队。艾弗森指责球队欺骗了他，只想利用他卖球票，而海斯利则说在他已经不具备打首发的实力，并且总是喋喋不休，抱怨球队的待遇不公。艾弗森再次失业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时候他的老东家费城76人接纳了他。艾弗森在新闻发布会上眼含热泪，他穿上了久违的3号球衣，他说让一些重新开始，他说希望在费城退役——一语成谶，这个赛季之后，他再也无法回到他曾经热爱NBA了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年，艾弗森加盟土耳其的贝西克塔斯。但10场比赛过后，他就因为一次诡异的腿部伤病离开了球队。那段时间，许多当地记者都发现他经常性的驻足当地的夜店中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费城的球迷并不清楚，2013年的“回归之夜”上，球队本来会宣布艾弗森担任球队顾问的消息。他的挚友和艾弗森生意的打理者加里·摩尔（Gary Moore）本来希望和76人总裁亚当·阿隆（Adam Aron）共同促成这件事，给艾弗森找一份工作，解决他目前的经济困境，也让他以自身的经历指导年轻球员，为他们的成长道路提供方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再一次拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他的成功在于他将自己的信念纹在了手臂上，在他心中总会有一个声音告诉他，‘按你想的去做，阿伦’，也许这就是他迷失的原因。”他曾经的队友，乔治·林奇（George Lynch）这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执着，或者说顽固，成就了艾弗森，也毁灭了他。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的球员穿着光鲜亮丽的西服，在公共场合彬彬有礼，谦和动人，他们会参加慈善活动，知道怎样应付记者，怎样让公众喜欢自己。他们生活在杂乱的地下球场，却会告诉人们“我小时候生活的地方太堕落了，我可不会掺杂进去”；他们不屑于读书的同时拿着大把钞票，一边谆谆教导他的仰慕者们要好好读书，他们有着凌乱不堪的私生活，却西装革履装出一副好人样子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很虚伪是吗？但这是这个联盟中半数以上球员的生活状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的明星太早就已经学会了接经纪人和广告商的名片，他们的经纪人会告诉球员们怎样说好听的话，怎样在球场上表现自己，赢得更大的合同。这些球员会在私下向球队施压，要求球权，要求出场时间，要求首发，要求成为球队的绝对核心，但在台面上，他们则会冠冕堂皇的说：“我愿意为球队的胜利付出一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瞧，他们聪明着呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但艾弗森从来不会这样——他甚至鄙视这种虚伪。他向曾经76人的主帅，他的恩师，拉里·布朗主动要来了球队的队长，而他在球场上的表现也反映着这种对胜利的渴望和强烈的控制欲。在一次比赛中，艾弗森因为表现不佳被布朗换下，当布朗在随后的比赛中叫了一次暂停，准备重新让艾弗森出场时，他听到艾弗森在板凳席的另外一端说了句“操”，于是布朗立刻取消了这次暂停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场比赛有48分钟，艾弗森希望自己在球场上打48分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉里·布朗后来回忆说：“我执教艾弗森大概有600多场比赛吧，每场比赛我会对他轮换2次，也就是说他大概诅咒了我1200多次。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他要球权，他会告诉你；他要首发，他会告诉你；他要胜利，他会告诉你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是艾弗森对他在底特律，在孟菲斯，在土耳其所留下的事迹的最好解释。他不喜欢做替补，但他更加憎恨迈克尔·库里和迈克尔·海斯利们的虚伪和谎言。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;4&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与之相应的，还有他对训练的厌恶——这大概来源于艾弗森的成长历程。艾弗森具有卓绝的天赋，以至于他在篮球场和橄榄球场上获得了同样的成就，乔治城的教练们争抢他还来不及，当然不会介意他不参加球队合练。对艾弗森来说，天赋是上帝赐予他的财富，将他的天赋释放在球场而非训练场，就是他回馈这份财富的最佳方式，也是最艾弗森的最高褒奖。这也就能解释他为什么经常因为训练问题和布朗争吵，却愿意把每场比赛当做最后一场，全力拼到最后一秒钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说科比追求的是“我要最强大”，那么“我要打败你”就是艾弗森的渴望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他很真实，所以他也从来不吝惜在公共场合表达他对“训练-比赛-胜利”的游戏方式的蔑视。在2002年艾弗森传出和布朗的训练矛盾后，他曾在一场大胜后发表了“我们谈的是训练”（We Talk About Practice）的著名言论。他含混不清的表达中掺杂了几十个“训练”，记者从没见过如此简单直白（而且粗暴）的反驳。这次发布会引起了轩然大波，谈及训练讪讪笑着的艾弗森被推上了风口浪尖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为他在几十个“训练”中说了这样的话：“我们说的是训练，不是一场比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;训练对艾弗森来说，什么都不是。 “很多事我希望从来没发生过。但我不完美，我也是人。当你用针刺我，我也会流血。但如果没有那些事，我也不会像现在这么强大。”艾弗森这样回忆他曾经犯过的那些错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾弗森就是在激烈的和外界的对抗中走完了他职业生涯的道路。拉里·布朗和约翰·汤普森（John Thompson），艾弗森在乔治城大学时期的教练给予了他慈父般的关爱。汤普森在大学没有压抑他的能力，鼓励艾弗森发挥自己的特点，而拉里·布朗则专门为艾弗森构建了一套适合他的阵容，把他的天赋淋漓尽致的表现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NBA是一个江湖，擦肩而过便已咫尺天涯。布朗和汤普森的生活已与艾弗森毫无交集，但他们两个都无一例外的关心着他，在艾弗森最低落的时候，两个人都曾经探望过他，试图帮助他走出低谷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我非常担心他，”布朗说：“非常担心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;5&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1996年的选秀大会上，原76人的总裁帕特·科斯（Pat Corce）毅然决然的选择了那个只有6英尺身高的小个子，也成就了艾弗森在费城的传奇。那个时候，他对上帝赋予艾弗森的天赋赞不绝口，啧啧称奇，甚至为了他交易掉上一年在新秀赛季就场均拿到19.2分的杰里·斯塔克豪斯（Jerry Stackhouse）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如今他不得不承认：“上帝给了他绝伦的天赋，但是总有一天，上帝也会将它拿走的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾弗森在球场上像一个叛逆的孩子，强烈的冲撞着传统的规则。与此同时，他在场外则恣意放纵着自己的灵魂。艾弗森热爱赌博，在土耳其国内，赌博是非法活动。他在贝西克塔斯打球的那段时间他经常乘飞机去保加利亚打牌取乐。而艾弗森染上酒瘾，则是更早之前的事了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒精成瘾后，对身体造成的伤害甚至高过香烟，酒精会麻痹神经，运动能力则更无需多言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒精让他的职业生涯提前画上了句号——比这更加残酷的，是这种放纵的生活已经让艾弗森的生活支离破碎，分崩离析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;60%的NBA球员在离开赛场之后的5年内便会破产。拉特利尔·斯普瑞维尔（Latrell Sprewell）“900万美元不够养家糊口”的狂言仿佛是不久之前的事情，吉尔伯特·阿里纳斯（Gilbert Arenas）还在把美钞当着厕纸，家里养着每月伙食费5000美元的鲨鱼。很多球员已经开始通过他们的亲身经历告诉后来者：NBA球员距离贫穷的距离有多近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈克尔·乔丹（Michael Jordan）还能靠着他的影响力和耐克赠送给他的品牌安枕无忧，而他的队友们则不得不到处跑场子勉强度日。斯科特·皮蓬（Scottie Pippen）到处跑场子走穴出卖脸面，而丹尼斯·罗德曼则（Dennis Rodman）只能拖着半老的身体跑到海外打表演赛，在夜总会扮小丑，或者跑到朝鲜重新品尝他怀念的奢侈生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾弗森的境况更加令人担忧。在他和曾经的妻子塔瓦娜（Tawanna）离婚案的庭审进行期间，他曾把自己的口袋翻了出来，对她说：“我现在连买汉堡包的钱都没有了。”塔瓦娜看到这幅情景，转向艾弗森，给了他61美元，帮他摆脱了尴尬的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，以艾弗森目前的经济状况，还不至于连一个汉堡包都买不起。但是放纵无度的花费则会迟早将他掏空。信用卡的账单显示，艾弗森在一个平淡无奇的24小时之内就能被诸如钻石商店，衣帽店，牛排店和宾馆等高档消费场所劫走23000美元——而这也仅仅是他最普通的花销而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们无需过于担心艾弗森在未来数年的经济状况，虽然他已经刷爆了自己所有的信用卡，变卖的房屋以百万美元为单位贬值，但感谢锐步，他曾经和艾弗森签下了一笔超过3000万美元的养老合约——这笔钱他只有到了55岁时才可以取走，但他的经济状况是否能够让他坚持到那一天，就是个完全的未知数了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;6&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贫贱夫妻百事哀。当酒醉的艾弗森将妻子赤身裸体赶出家门的时候，也许不会想到：在他最需要理解和安慰时，他会苦苦哀求自己的妻子和孩子留在他的身边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔瓦娜在法庭上控诉着艾弗森对这个家庭的种种伤害，控诉着艾弗森作为父亲和丈夫的不负责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1994年，在他们的第一个孩子提亚拉（Tiaura）出生时，艾弗森并没有陪在塔瓦娜身边；三年之后，他的另一个孩子杜斯（Deuce）出生之前，塔瓦娜临产的那一天，艾弗森酒醉，甚至无法开车将塔瓦娜送往医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔瓦娜向艾弗森索要离婚赔偿，也顺便要走了孩子的抚养权。她指责艾弗森没有能力承担一个做父亲的责任，甚至禁止艾弗森去探视他的孩子。而艾弗森只能在给塔瓦娜的短信中向他陈述藏在自己心底的感情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我爱你，我想念你美丽的脸，对不起！人们误解了我。”在艾弗森离婚案开庭之前，他已经参加了一年的匿名戒酒会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;误解，是这个世界对艾弗森的最残酷的惩罚。也是让艾弗森勇于“一个人对抗世界（Me Against The World）”的主要动因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许法官又一次误解了艾弗森，他并没有帮助那个人们眼中的“坏孩子”，让世界了解他温暖的一面。在法庭上，法官称艾弗森为“史上最差劲的父亲”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“艾弗森不知道如何管理孩子，他也没兴趣学习如何管理孩子。事实上，有的时候，他甚至成为孩子们心灵和感情成长道路中的障碍。比如说，他曾拒绝解决严肃的酗酒问题，这导致他在孩子们面前做出了不妥的事情，对孩子们造成了损害。他还曾丢下孩子不管，让孩子处于不受监督的状态。他曾让自己的女儿和他妻子与不认识的男人一起呆在一个酒店的房间里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孩子的监护权自然被判给了塔瓦娜。不幸中的万幸是，艾弗森得到了一部分探视权——前提是他在未来的18个月内滴酒不沾，并且在孩子到达18岁之前，他不能与孩子们在一起的24小时之内饮酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听过一个有点类似心灵鸡汤的故事，虽然这未必对指导人生祈祷什么作用，不过也许艾弗森最需要的，就是干了这碗心灵鸡汤吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个镇子受到了洪水袭击，牧师被困在了教堂的房顶，他口中念念有词，祈祷上帝来解救他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他看见镇上的木匠抱着一块门板漂过来，木匠奋力游到牧师身边，要他从房顶上跳下来。牧师拒绝道了：“我已经祈求上帝来救我了。”。 他看见渔夫划着渔船过来。渔夫要牧师跳到自己的小船上。牧师拒绝了：“我相信上帝会救我的。”他看见几个消防队员架着救生艇过来。救生员要求牧师爬上船，牧师拒绝了：“不要浪费时间了，上帝会救我的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教堂终于在牧师的祈祷中坍塌了。牧师上了天堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牧师责问上帝为什么不解救他。上帝无奈地说：“我给了你一块门板，又给了你一艘小船，最后还派了几个消防队员去救你，你还要我做什么呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加里·摩尔说，艾弗森对他孩子的爱“超过了生命”。但如今，艾弗森不得不服下他特立独行带来的后果了。拉里·布朗曾经说过：“艾弗森理应获得一个比现在更好的结局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许他错了。这就是艾弗森应该得到的结局。他荒废了自己的天赋，把上帝赐予他的机会抛诸脑后——现在，该是他用那已经刷爆了的信用卡付账的时候了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;7&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿伦·艾弗森是一个坏孩子，但他在我们脑海中留下的那些瞬间都是美好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，我们都还爱着他，无论如今的艾弗森变成了什么样子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们记忆中的艾弗森，是那双水汪汪的大眼睛，是一绺绺紧密精致的垄沟头和宽大的76人队服，是他诡秘莫测的交叉变向，是一页页美妙绝伦的瞬间：晃过乔丹投入绝杀的瞬间，总决赛跨越泰伦·卢的瞬间，在TD水屋中心单场夺得60分的瞬间，首次回到费城亲吻球场地板的瞬间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的母亲，安·艾弗森，在观众席上举着牌子，告诉所有人：那是我儿子！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们愿意原谅艾弗森的所有错误，不只是因为他曾经为我们奉献过无数的精彩和伟大，还因为，他在内心深处，还只是一个不经世事孩子，他所表现给外接的形象，是真实的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾弗森努力的尝试着用他的眼睛审视这个世界，用自己的方式试图改变世界的准则，甚至对抗质疑他的每一个人。他努力的向人们证明自己，努力的改变那个有序的社会已经坚固不可动摇的规矩。这个6英尺高的小个子在成年人的世界横冲直撞，伤痕累累，当他所倚仗的天赋再无法守护他，让他坚持自己的道路继续前行时——不管他是否承认——他失败了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他倔强的昂起头颅，那仿佛是我们每一个人的青春韶华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾弗森在球场上的岁月，也在描画我们每一个人走过的，布满荆棘的印记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的青春又何尝不是如此呢？我们抵押了自己的未来，我们拥有无限的可能，我们向面前铺满尘埃的社会以漂亮的姿态比出中指，轻蔑的嘲讽那些腐旧的规则……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但终于有一天，我们受伤了，失败了，退缩了，变乖了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——我们长大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们学会了尊重这个社会的运行规则，甚至学会了在无形中利用这些规则，我们不再狂狷，不再向这个世界挑衅，我们安静下来，开始倾听外面的声音。不知不觉中，我们变成了一粒微尘，成为了这个布满尘埃的世界的一部分。我们只是在某个疲惫的午夜，打开电视或者电脑，在那个小个子一粒粒球场飞舞的片段中若有所思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，如果我能再一次回到球场……我会学会珍视上帝赐予我的机会。”阿伦·艾弗森在一次采访中的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你也该学着长大了吧，梳着垄沟头的大眼睛男孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再见，答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再见，青春。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21923325/answer/19751251
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
艾弗森宣布退役，如何评价他的职业生涯？
</title>
<description>
They can not break me. The only way to break me is to kill me,And everything that does not kill me makes me stronger.（他们不可能击垮我。除非他们杀了我，如果杀不了我就只会令我变得更强！）&lt;br&gt;“二十岁不狂是没志气，三十岁犹狂是没有头脑。”&lt;br&gt;在我三十岁这一年，我们年少时最轻狂不羁的名字正式告别了NBA的职业生涯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青春里充斥着“科比抱大腿”、“卡特只会飞”之类的轻狂言论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些年，我们看的多是些韩寒的讥笑嘲讽、听的多是些罗永浩的彪悍人生。&lt;br&gt;当然，也会为了泡妞去找来尼采、康德看一看，但更多的是拿两句尼采来伪装自己的自大，不知道“太阳”的出处，只知道自己什么都能行，觉得自己浑身有使不完的力气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Who can stop me is me!（只有我自己才能使自己停下来！）&lt;br&gt;那年月儿，追女孩追得头破血流，喝两瓶啤酒就能睡着，这种没心没肺，就是青春。&lt;br&gt;&lt;br&gt;艾弗森标志性的地垄沟头，标志性的嘻哈装束，标志性的成帮结派，都和他最矮状元、新秀王、MVP、全明星MVP、得分王、孤胆英雄…相互依偎，十几、二十来岁的男孩子，哪儿有多少会排斥“桀骜”二字？&lt;br&gt;看看这两个字眼透出的信马由缰的味道~简直就是青春的代言。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/e5/08e597aee954d344cae1bd79f337569e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; data-rawheight=&quot;655&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;545&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/e5/08e597aee954d344cae1bd79f337569e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;I'm what i am.（我就是我）&lt;br&gt;&lt;br&gt;是啊，谁还没有个傻傲傻傲的岁月呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;
后乔丹时代才是我们这一代多数人的NBA生涯开端。&lt;br&gt;
辉煌的紫金，低调的白银，铁血的铮蓝……湖人、马刺、活塞包揽着乔神身后的一系列冠军。&lt;br&gt;
但是那些年，还是没有人能忽略艾弗森的存在：&lt;br&gt;I play every game as if it was my last.（我把每一场球赛都当作我的最后一场。——艾弗森）&lt;br&gt;&lt;br&gt;
面对这样的“疯子”，把对手当仇人的精神，缺乏心理寄托、没有目的只是为了叛逆而叛逆的青少年们，迅速把他当做了自己的尊严。满墙的“尊严的”海报和街球场上邯郸学步的FreeStyle、Crossover，都成了我们年轻时和艾弗森的生命同步的一种精神向往。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，I do not respect or fear anyone!（我不敬畏任何人!）&lt;br&gt;&lt;br&gt;
然后，我们就这样骄傲的抬着头走进了社会，我们希望“站着把钱挣了”。&lt;br&gt;
身后，是仿佛纹身一般的“No matter what , just do not give up.Always believe that your dream can come true &amp;amp; just keep working for what you want to achieve.（无论如何都不要放弃。要坚信你的梦想是可以实现，尽管努力地为它奋斗。）”&lt;br&gt;
然后，你知道生活不是连续剧、热血漫画和精心打造的球场英雄，你头破血流。&lt;br&gt;
就像你不知道费城之子也是可以被交易的，在那件汪蓝色的球衣披上身之后，是多年仇人的羞辱：“这样看起来真的非常怪异。”&lt;br&gt;
你心里只有这样一句话：“I always think I could miss 20 shots and believe that the 21st is going in,I just keep fighting.（我觉得就算我投失前20球，我仍相信第21球一定会进！我只需不停奋斗。）”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但一次又一次碰破头皮，我们总要隐隐怀疑自己，怀疑之前是不是冲的太猛了些？&lt;br&gt;
私下里，我们开始替老去的父母、未来的妻儿筹划些什么。&lt;br&gt;当然，对外还是我们的微笑，只是这冒充自信的微笑也越来越少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
每日坐在电脑前，我们的肚腩微微隆起，逃课看球的岁月随着一起看球的人也飘零到了天涯海角。&lt;br&gt;
晚上不再会围坐在电脑前翻找一天的比赛录像，先进的、能回看的机顶盒早已落满灰尘，歌华有线机顶盒一个月一次开机登记都做不到，有时候突然兴起想看看电视，还要忙不迭的翻开机顶盒给歌华打电话报号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常到了晚上，我们会捧着酒杯在外面不知何处虚伪的笑着、应酬着。和一些似曾相识的面孔谨小慎微的交流着未来。早已经忘了什么叫做自我。&lt;br&gt;只有偶然翻找起的一句：“I do not know what a pure point guard is, I just play the game &amp;amp; do whatever is necessary to win even it means I have to be selfish.（我不知道一个纯控球后卫是什么样，我只知道尽全力赢得比赛，就算我必须得“独”。）”才会让我们突然想起来是否那只篮球都已经跑气了。&lt;br&gt;
于是随手翻看下新闻，得知艾弗森已经无法在NBA打下去，我们唏嘘嗟叹之余，也不过是翻起手机里，拨打下那经年未动、只在过年时互发条问候的号码，谨慎的谈上两句便又匆匆挂断，摆出一副严肃的样子迎接老板的检查。&lt;br&gt;
直到又一些年过去，连他的消息都难得见诸报端，我们才知道，我们青春的全部，好像都不再有青春。&lt;br&gt;
那么我们逝去的时候，墓碑上会有“误解”二字吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21028574/answer/19742446
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
神奇宝贝能吃吗？
</title>
<description>
第一个问题，&lt;b&gt;有没有其他动物很难下定论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一方面，这么多年来，PM（Pokeet Monster，简称Pokemon甚至PM）的世界观设定一直在慢慢变化，有时候往往甚至动画里面自己都有前后矛盾的情况（这里要明确下，游戏才是原作，也别用「动漫」这种词了）。另一方面PM的游戏、动画、漫画，世界观接近但是又有明显不同的地方，要说平行世界都显得很勉强。&lt;br&gt;所以谈论PM的时比较谨慎的做法是先限定谈论范围：是动画，还是漫画，还是游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早期首席脚本&lt;u&gt;首藤刚志&lt;/u&gt;那时候特闲，脑洞又特别大，构思的最初的PM世界（官方以前曾在1997年和1999年出过两次小说，刚志撰写小说版的《神奇宝贝 The Animation》）有点细节丰富得不忍直视，简直「小孩子绝对把持不住」。（建议在阅读完本回答后再看下&lt;a href=&quot;http://bbs.duowan.com/thread-17848504-1-1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;神奇宝贝TV（含剧场版）的原始设定&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;广告部的人说，动画在设定上是有其他动物的，但是为了不和动物搞混，动画特地尽量避开了画现存的动物。而系列构成的人（也就是首藤那群人）则说普通的动物早已灭绝了，如果出现看似一般动物的（早期绘本里出现过普通的狗、动画中サントアンヌ号沉没的场景有普通的鱼），那是动画的失误，请当做是某种PM。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首藤的口袋世界是一个只有精灵与人类的世界。&lt;u&gt;实际的动物早已灭绝，只活在传说/文献&lt;/u&gt;&lt;u&gt;（连照片都有）&lt;/u&gt;&lt;u&gt;中&lt;/u&gt;。但人类的记忆里没有它们。关于过去的动物，相关的有：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;剧场版「&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%8A%87%E5%A0%B4%E7%89%88%E3%83%9D%E3%82%B1%E3%83%83%E3%83%88%E3%83%A2%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%BC_%E3%83%80%E3%82%A4%E3%83%A4%E3%83%A2%E3%83%B3%E3%83%89%26%E3%83%91%E3%83%BC%E3%83%AB_%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%82%BB%E3%82%A6%E3%82%B9_%E8%B6%85%E5%85%8B%E3%81%AE%E6%99%82%E7%A9%BA%E3%81%B8&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;アルセウス 超克の時空へ&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」里说，古人称PM为「&lt;u&gt;&lt;b&gt;魔兽&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;」，可见动画设定上也是（至少古代）有很多动物的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;素利普（スリープ）被认为是「&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B2%98&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;貘&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的后代」（图鉴）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;化石翼龙是「在&lt;u&gt;恐龙时代&lt;/u&gt;的天空中飞行的神奇宝贝」（图鉴）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;首藤设定道，根据PM科学家的研究，不知道为什么，&lt;u&gt;每当发现新的PM，就有普通的动物灭绝&lt;/u&gt;。过去许多研究精灵的学者，到达一定境界后都不约而同中止研究归隐乡舍，不再发表研究成果。大木博士也不例外，20岁出名，25岁名誉教授，这之后并未发表重大学术报告，三十几岁就归隐故乡真新镇将自己关进小小的精灵研究所。 听上去是不是有点恐怖？&lt;br&gt;于是甚至有PM爱好者认为PM最终还会取代包括人类在内的所有物种……（稍后我会说说我的解读）&lt;br&gt;&lt;br&gt;首藤刚志对PM的志向比较大，他想做不管什么时代、什么国家的人都能看了有共鸣的故事，想要通过PM来探讨「生命」「共存」「自我生存的意义」等话题。《超梦的逆袭》是对自我存在的提问。 《路基亚的爆诞》是自我和自我间对共存的追求。PM的粉们，如果你们被别人说「怎么这么大了还在玩PM」，请正经的告诉他们，&amp;lt;del&amp;gt;想当一个Pokemon master有什么不对！&amp;lt;/del&amp;gt;这是很正经的灰童话&lt;br&gt;可惜首藤后来不仅被老任不爽隐退了还突然逝世了（怪不得后来的剧场版都不那么好看了……在海外反响不大）&lt;br&gt;据说他给PM想的结局是PM们起义了，人类大战PM……给跪，具体的就不说了，简直格林兄弟的童话一样毁童年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首藤走了后自然PM换了脚本作者，多年后的现在，PM慢慢变成了一个架空度比较高的和谐世界了。PM的世界到底怎么样，只有老任自己说的算了。所以，你原因信哪个版本就哪个，这么说也不为过。我个人倾向于没有普通动物&lt;br&gt;&lt;br&gt;btw.首藤的博客（&lt;a href=&quot;http://www.style.fm/as/05_column/05_shudo_bn.shtml&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;style.fm/as/05_column/0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;5_shudo_bn.shtml&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）里有不少对PM的剧本的闲谈，懂日语的精力多的可以看下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------&lt;br&gt;以上大概够回答题主的第一个问题了。不过说道了古代时的PM，我又忍不住想补充一些有趣的「文献」了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/12/4c12fa7a1881396d6acb0f0f6a20088e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;529&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;529&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/12/4c12fa7a1881396d6acb0f0f6a20088e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;白金版里的ミオ図書館里有神奥民话（&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E7%A5%9E%E5%A5%A5%E4%BC%A0%E8%AF%B4&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;wiki.52poke.com/wiki/%E&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;7%A5%9E%E5%A5%A5%E4%BC%A0%E8%AF%B4&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）说道：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;曾经有同人类结婚的神奇宝贝&lt;br&gt;也有同神奇宝贝结婚的人类&lt;br&gt;在过去的日子里&lt;br&gt;神奇宝贝和人类是一样平等的事物&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/cf/78cfb9517958472d60961cae9aa75f7b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/cf/78cfb9517958472d60961cae9aa75f7b_r.jpg&quot;&gt;还有一个神话是这样的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;有的神奇宝贝&lt;br&gt;生活在森林之中&lt;br&gt;神奇宝贝们在森林中脱皮&lt;br&gt;变回人类进入睡眠&lt;br&gt;有时还会披上脱下的神奇宝贝之皮&lt;br&gt;到村庄中去逛&lt;/blockquote&gt;毛骨悚然，听上去有点像苏格兰及爱尔兰民间传说中的&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Selkies&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Selkie&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（塞尔奇）——有海豹外貌却能化为人形的生物或精灵。怪不得人和PM可以结婚并啪啪啪啊！毁童年好带感啊，我赌5毛这个会出本子啊（喂！(#`O′)）。还有个神话说「很久以前，神奥诞生之初，神奇宝贝和人类相互赠送礼物，相互扶持」，这听上去很像是送定情信物么……&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/8b/088b24640e174e3f04e3d1cd94fcf4d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/8b/088b24640e174e3f04e3d1cd94fcf4d9_r.jpg&quot;&gt;哦对了，我的贴图那么棒，不点下赞吗？？？虽然我觉得サーナイト不应该是巨乳（好像重点错了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;说道人变PM，似乎也能说好几个。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;最容易想到的就是&lt;b&gt;凯西&lt;/b&gt;，图鉴里写道「据说是从一个超能力少年变来的」；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;凯西的进化型&lt;b&gt;勇吉拉&lt;/b&gt;则是「某个早上。超能力少年在床上醒来，变身成了勇吉拉」「有传闻说帮忙进行超能力研究的特异少年，&lt;u&gt;有时&lt;/u&gt;会突然变身成为勇吉拉」&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;雪妖女&lt;/b&gt;ユキメノコ「传说是在雪山遇难的女性的化身，留在了大雪纷飞的土地上」。据说雪妖女会偷偷炫耀它们的受害人的冻结的尸体。雪妖女也非常关爱和保护它们所爱和信任的东西，尤其是它们的幼崽雪童子。这个明显就是日本鬼故事里的雪女嘛...&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;正电拍拍&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;负电拍拍&lt;/b&gt;是历代以来第一对如&quot;双胞胎&quot;般的神奇宝贝。&lt;br&gt;城市传说里说，110号道路的正电拍拍和负电拍拍是由因沉船而溺死的双胞胎变成的...&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;藤蔓怪&lt;/b&gt;有一双红色的像穿了靴子的脚，但看不到它的手臂，「还没有人见过隐藏在蔓藤下的脸」。藤蔓怪的城市传说是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/23/4a23763e43310989d2add0472d3f205f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;144&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/e7/86e74c15a9af173dcc3ce0373d8fc1ef_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;144&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;在真新镇下方有一块需使用冲浪才能过去的草丛，多数PM游戏里这是唯一能抓到藤蔓怪的地方。在金银/水晶版中，经过3年后似乎是受到海水的冲刷，陆地的面积变小了。隔开是因为容易摔进河里，而在那裡的蔓藤怪是小孩被蔓藤捆住而溺死后变的。而蔓藤怪的长靴就是那个小孩的穿着，他们会试图把人拉到河里，因为很寂寞啊...&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;迷唇姐&lt;/b&gt;也有个比较著名的城市传说：迷唇姐是人类和PM的孩子，起初与人类一样上学，但因为外貌常常受人欺负。心里的怨恨越积越深，逐渐学会了念力。后来连亲身父母也因为畏惧迷唇姐的这种力量而把她丢到雪山里去，但是迷唇姐却活下来了，并且决定作为一个PM活下去&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;orz怎么那么多冤魂，怪不得降低遇敌率的道具叫「&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E5%87%80%E8%BA%AB%E7%9A%84%E6%8A%A4%E8%BA%AB%E7%AC%A6%EF%BC%88%E9%81%93%E5%85%B7%EF%BC%89&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;净身的护身符&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」……虽然后面3个是城市传说，但前面3个是来自图鉴说明的。尤其勇吉拉的情况来看，PM和人形的转换似乎在现代依然可能存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;図書館里有个神秘男子在讲阿尔宙斯创世神话时也提到了通婚和变身2事：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;…（略）…&lt;br&gt;ポケモンも　人も&lt;br&gt;同じ　存在　だった…… （PM和人曾是平等的存在&lt;br&gt;つまり　同じ　心を　持ち （既，拥有一样的心&lt;br&gt;同じ　考え方を　して （一样的思维&lt;br&gt;分かりあっていた　はずなんですよー &lt;br&gt;人と　ポケモンは！（人和PM本是能互相理解的啊！&lt;br&gt;そう！　同じ　心を　持つから （对！因为拥有着一样的心&lt;br&gt;人と　ポケモンが　入れ替わったり （所以人和PM互相交替←这大概是说那个蜕皮&lt;br&gt;ポケモンと　結婚　したんですよー（也能和PM结婚&lt;br&gt;…（略）…&lt;/blockquote&gt;需要特别注意的是，这个叙述里提到了，人和PM是可以互相沟通的。但是首藤的小说里的设定是这样的：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;现代人类不懂PM语言&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不同种的PM之间语言不通&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大多是PM也不懂人类语言，但是它们总能明白对方想表达的意思&lt;br&gt;（根据图鉴描述，个别PM如乘龙「拥有可以理解人的语言的高智商和温柔的心」、拉帝欧斯ラティオス和拉帝亚斯ラティアス「能理解人类的语言」）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;火箭队的喵喵不仅能理解其他PM的语言还会说人话，简直逆天，所以几乎每个看到喵喵说话的人都会大吃一惊。 &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/de/04/de04177294703552c0b73108cdfec8b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;人类和PM之间到底发生了什么，从&amp;lt;del&amp;gt;啪啪啪的&amp;lt;/del&amp;gt;亲密关系变成了连语言都不能相通的情况？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我&lt;b&gt;大胆猜测&lt;/b&gt;（最近我脑洞特大，放弃了治疗），其实人和PM本是一家人，像是一个种族的2个部落一样。但是后来出现了一定情况（比如生物大量灭绝的大天灾），使他们各自选择了不同的发展方向。一部分人类往智力和科技方向发展，而另一部分则向多样化和超能力方向发展、变态、并成为现在的PM。慢慢地，PM和人的语言都变化了（安能作为古代文字样式的小精灵，显示的是现代英语，可能表示现在的PM的现代），人类已经不能读懂，其中变态程度低的如迷唇姐，「叫声听起来和人类的语言完全一样，却完全无法理解其中的意思」。不过PM因为有超能力，所以依然可以某种程度上理解人类的意思（如超梦、鲁卡里奥等PM可直接通过心灵感应和人类交流）。随着演变的继续，不同种PM之间也慢慢语言不通了。而经过&lt;b&gt;大劫难的世界最终只剩下了人类和PM&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;前面提到的很多PM研究员的研究戛然而止，可能正是因为发现了这个秘密，并选择了沉默。&lt;br&gt;脑补完后发现这有点像《自新世界》里的旧人类（妖鼠）和新人类的设定。类似的还有《翠星之加尔刚蒂亚 翠星のガルガンティア》里的变成章鱼的生化人类和传统的科技型人类等。PM这奇幻作品咋就被我脑补出了科幻元素呢，我真是太厉害了！jojo我不做人啦！ヽ(゜▽゜　)－C&amp;lt;(/;◇;)/~[拖走]&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我觉得如果人类消失了，那是人类和PM重新统一了。考虑到PM世界里的创世神也是个PM（阿尔宙斯），所以PM最后统一了生物圈的话，似乎也很合理了。人家从虚空中创造了万物啊orz&lt;br&gt;&lt;br&gt;对不起越扯越远了orz&lt;br&gt;&lt;br&gt;================================&lt;br&gt;第二个问题，&lt;b&gt;PM是可以吃&lt;/b&gt;的&lt;br&gt;&lt;br&gt;在原本的神奇宝贝游戏的概念中，大部分神奇宝贝有着猎物与掠食者这样的捕食关系，像是&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;比凋在蓝版中图鉴中就写了「寻找食物的时候，会滑行过水面，以利爪捕捉鲤鱼王等猎物。」&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E5%82%B2%E9%AA%A8%E7%87%95&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;傲骨燕&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;会以&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E5%88%BA%E5%B0%BE%E8%99%AB&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;刺尾虫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;为食&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E7%A5%9E%E5%A5%87%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E7%99%BD%E9%87%91%E7%89%88&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;白金&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;图鉴中说&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E5%A7%86%E5%85%8B%E5%84%BF&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;姆克儿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;会以&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E6%A8%B1%E8%8A%B1%E5%AE%9D&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;樱花宝&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;为食&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E7%A5%9E%E5%A5%87%E5%AE%9D%E8%B4%9D%E9%BB%91%E7%99%BD%E7%89%88&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;黑白&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中提到了&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E9%A3%9F%E8%9A%81%E7%82%89&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;食蚁炉&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;会以&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E9%93%81%E8%9A%81&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;铁蚁&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;为食（xy中群p里会遇到他们一起出现）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;但动画里没有发觉有神奇宝贝互相捕食的明显证据。在动画中，神奇宝贝的成长更加人性化，有个性并且礼貌，这样的话就不适合有彼此蚕食的情况出现。但是根据零星出现的一些对话和场景看，应该有神奇宝贝以其他神奇宝贝为食的情况，像&lt;u&gt;小智的绿毛虫就是他从一群比比鸟的手下救下来的，小霞认为那群比比鸟就是要捕捉绿毛虫为食。另外喵喵也曾经想要把小次郎的鲤鱼王吃掉&lt;/u&gt;。之所以没有出现捕食场景，主要是考虑到神奇宝贝动画的风格以及道德层面考虑。动画中野生的神奇宝贝绝大多数以树果为食（尤其是RS之后），也有较为特殊的神奇宝贝，以树汁，岩石、钢铁、电能甚至梦为食，非常和谐……动画中经常出现食肉的镜头（金银/水晶版和心金灵银版中主角妈妈擅长红莲火山汉堡，&amp;lt;del&amp;gt;现已加入肯德基豪华套餐&amp;lt;/del&amp;gt;），但是从来没有显示它是从神奇宝贝身上来的证据。据说游戏里也在慢慢变和谐，「ポケモン不思議のダンジョン」里所有PM都是素食了，steak到后来变成了豆腐steak……（那是啥&lt;br&gt;&lt;br&gt;神奇宝贝特别篇漫画第一卷,书腰上写着的是田尻智的赠言:「这才是与我想表达的世界最接近的」&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/8f/098f8e72df80e21e3b9e81c662bff807_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;107&quot; data-rawheight=&quot;150&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;107&quot;&gt;神奇宝贝特别篇中描写到会相互补食的神奇宝贝、神奇宝贝也会死亡、自然的破坏等等...&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/c5/fcc59a77e41b461698ea1810cdc6800b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;296&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面我们首先来看一下题主想吃的荤菜&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;鲤鱼王（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;コイキング&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Magikarp&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）粥&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我的梦想(出自某个水系道馆家庭的8岁少年的作文)&lt;br&gt;我家是间水系道馆。一个月会来两三位挑战者。首领的爸爸，有时候赢，有时候输。赢的时候，吃寿喜烧，输的时候，吃&lt;u&gt;鲤鱼王鳞片熬的汁煮出来的粥&lt;/u&gt;&lt;br&gt;我不讨厌鲤鱼王，但我不喜欢鲤鱼王的粥。输的时候爸爸会把&lt;u&gt;鲤鱼王的鳍放进酒裡喝&lt;/u&gt;&lt;/blockquote&gt;btw，关于金银版中的闪光红色暴鲤龙，还有段城市传说：&lt;br&gt;从前，这座湖并不叫愤怒之湖，而是叫鲤鱼王之湖。渔民大量捕捞鲤鱼王，那些&lt;u&gt;鲤鱼王成了餐桌上的佳餚&lt;/u&gt;，但是人们丝毫没有感谢之心...他们把吃剩的鱼骨丢进了湖裡，这样的话去世的鲤鱼王将得到重生。捕获鲤鱼王的行径没有停止,鲤鱼王们愤怒一天天地累积着。其中一隻还进化成了暴鲤龙，&lt;u&gt;暴鲤龙将所有渔民吃了&lt;/u&gt;,其鲜血在体内产生变化让暴鲤龙变成红的...&lt;br&gt;鲤鱼王到底好不好吃众说纷纭，听说鲤鱼王刺身非常美味,但据说只有快进化的时候才能吃。不过动画曾说明鲤鱼王只有鳞片和骨头，和小说设定前后矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;迷之场所&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/3d/903d1e71f4365231b571c4161d5488d2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; data-rawheight=&quot;192&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;还是那个美央市的图书馆里的神奥地区的神话：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;从大海和河川捕获的&lt;br&gt;&lt;u&gt;神奇宝贝被食用&lt;/u&gt;以后&lt;br&gt;把它们的骨头洗净&lt;br&gt;然后轻轻放回水中&lt;br&gt;这样的话，神奇宝贝&lt;br&gt;就能再次找回自己的身体&lt;br&gt;回到这个世界中来&lt;/blockquote&gt;丢进水里重生？想到刚才的红色暴鲤龙传说没？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;吉利蛋&amp;amp;幸福蛋 的蛋&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/32/ad/32ad828fcea2efb6dbbb3e52877bab13_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;吉利蛋(一般)，ラッキー Chansey，蛋神奇宝贝。&lt;br&gt;初代里说：一天生好几个蛋，据说那些&lt;u&gt;蛋很有营养非常好吃&lt;/u&gt;。并且把蛋分享给受伤的人&lt;br&gt;水晶里说：为了得到营养丰富的蛋而想要抓它的人很多，但几乎见不到它的身影&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/e4/81e45b693d5d524993112de5c74f53f9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;幸福蛋ハピナス Blissey，幸福神奇宝贝。生出的蛋包含幸福，不管是谁，哪怕吃上一口都会变得温柔&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;呆呆兽（ヤドン Slowpoke&lt;/b&gt;&lt;b&gt;）的尾巴&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/eb/e7eba1d408bd769f179d0e8eda947f1b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/e1/83e10f18fa6839862577e087d40ed95b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;144&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;在金银/水晶版和心金灵银版裡,火箭队残党将呆呆兽的尾巴割去,目的是为了靠卖它们的尾巴赚取钱财。呆呆兽的尾巴不仅可以吃(游戏商店可以买到)，而且切下来后还会再生。&lt;u&gt;它的尾巴富含脂肪,切成片之后串起来烤或煎都非常美味,只是吃多容易腻&lt;/u&gt;&lt;br&gt;银版里说：从&lt;u&gt;尾端渗出甜甜的味道，虽然没有营养&lt;/u&gt;&lt;br&gt;另外，它的专长是用尾巴当饵来钓鱼，因为尾巴有甜味。&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E5%A4%A7%E8%88%8C%E8%B4%9D&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;大舌贝&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;喜欢品尝呆河马尾巴上溢出的味道&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大奶罐&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/12/e6/12e6d331212a17662d6be1241210ed07_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;在城都地方的摩摩牧场里可以看到许多的大奶罐。而在仓库裡有一隻名为摩摩的大奶罐生病了,只要给它七个树果就会逐渐好转,男主人也会开始以500元的价格贩售摩摩牛奶给玩家。营养丰富的牛奶,回复一隻神奇宝贝的100点HP&lt;br&gt;还有大奶罐的性别在游戏中只有雌性。公的大奶罐既不能生产牛奶或是贡献出什麽利益的话……它们的的命运大概就是......&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有个「过去由于大量捕捉而濒临绝灭」的&lt;b&gt;乘龙&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;大葱鸭&lt;/b&gt;。捕捉养起来的话相信是不会灭绝的，所以他们一定是……&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他可能的PM食材：&lt;br&gt;&lt;b&gt;牛&lt;/b&gt; 肯泰罗  爆爆头水牛 ……&lt;br&gt;&lt;b&gt;羊&lt;/b&gt; 绵绵羊……&lt;br&gt;&lt;b&gt;猪&lt;/b&gt; 跳跳猪 小山猪 暖暖猪……&lt;br&gt;&lt;b&gt;鸭&lt;/b&gt; 可达 鸭宝宝……&lt;br&gt;&lt;b&gt;鸡&lt;/b&gt; 火雉鸡……&lt;br&gt;&lt;b&gt;海鲜&lt;/b&gt; 哎呀这个太多了&lt;br&gt;现均已加入肯德基豪华套餐，vip可选mega版哦亲（你够了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;----------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果你觉得吃肉太残忍，还有素PM供你吃哦！&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;热带龙(草+飞行)，トロピウス Tropius，水果神奇宝贝。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/d7/25d77bc53a8b8b4cc622a170d0ccba13_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;80&quot; data-rawheight=&quot;80&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;80&quot;&gt;蓝宝石里描述道：南国的小孩会像吃点心那样吃热带龙脖子上长出的水果。&lt;br&gt;绿宝石里说：挂着脖子上的&lt;u&gt;那串香蕉十分甜美好吃&lt;/u&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E6%A0%91%E6%9E%97%E9%BE%9F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;树林龟&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E9%9B%AA%E7%AC%A0%E6%80%AA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;雪笠怪&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;可以从自己身上长出可食用的果实。神奇宝贝非常喜欢这些，但是像是树林龟所结的果子对人类来说就很难吃，不推荐&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/1c/a61cf1f7f8da48868a4a0ed1bb0ba8d8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/1c/a61cf1f7f8da48868a4a0ed1bb0ba8d8_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E5%A3%B6%E5%A3%B6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;壶壶&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;会在自己的壳内储存特定种类的树果，这些树果会慢慢发酵。发酵出的饮料对人类和神奇宝贝都有特殊的功效。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://wiki.52poke.com/wiki/%E6%A8%B1%E8%8A%B1%E5%AE%9D&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;樱花宝&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;身上的小球不仅营养而且美味&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/88/03/8803a4fcb245bb3d6d20942b454b2750_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;96&quot; data-rawheight=&quot;96&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;96&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;以上可见PM还是有相当的食用价值的&lt;br&gt;-------------------------------------&lt;br&gt;（下面是扩展阅读）不过PM也不是吃干饭的，列举几个&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;酋雷姆 &lt;/b&gt;&lt;b&gt;キュレム&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Kyurem&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/65/bd/65bd61a01b56c84b6464506754ead8f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;256&quot; data-rawheight=&quot;192&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;256&quot;&gt;酋雷姆(龙+冰)，边界神奇宝贝。是来自外太空的神奇宝贝。能用翅膀和尾巴来储存冷气以及呼吸它,但这样也会使它自己的身体冻结。它身体的右侧显然是被伤害过的&lt;br&gt;根据笼目镇的婆婆所说:「这个小镇的后面有一个很大的坑洞,据说是以前从空中掉落的巨大陨石造成的,并且这颗巨大的陨石裡藏着可怕的怪物,一到晚上就会伴随寒风出现,&lt;u&gt;抓人和神奇宝贝吃&lt;/u&gt;...」&lt;br&gt;这已经是笼目镇从古至今谣传很久的故事了,据说每当夜色降临,怪物就会伴随着彻骨的寒风出现,它会将四周全部冻结,抢走人和神奇宝贝并吃掉他们...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;派拉斯的本体&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/c4/0cc4e8256072cd565d1ba080e2b21198_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;派拉斯(虫+草)，&lt;u&gt;蘑菇神奇宝贝&lt;/u&gt;。虫子（？）身上寄宿着冬虫夏草的蘑菰,它们会&lt;u&gt;吸收宿主的养分成长&lt;/u&gt;,作为延长生命的药具有很高的价值（可以制成药水和其他药类）。另外，派拉斯的名字就是取自英语的「寄生虫  parasite」&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ec/b5/ecb517f4326c91ee706017c5d2c9c22a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;96&quot; data-rawheight=&quot;96&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;96&quot;&gt;派拉斯特&lt;br&gt;水晶版里说：&lt;u&gt;从虫身上榨干营养&lt;/u&gt;之后，背上的蘑菇会把孢子种在虫的卵上。&lt;br&gt;也就是说，派拉斯特的蘑菇下的本体是死亡状态，只有蘑菇是活的。注意派拉斯是有黑眼球的、而派拉斯特则没有。所以派拉斯特是靠着那朵香菇来让本体动的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大食花 &lt;/b&gt;&lt;b&gt;ウツボット Victreebel&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/da/f8da3e621a6c63d69de0bf793441608d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;67&quot; data-rawheight=&quot;73&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;67&quot;&gt;看图也知道了，猪笼草当然不是吃素的。&lt;br&gt;魂银版里说：把因花蜜的香味聚集而来的猎物全部溶解，是凶暴的植物神奇宝贝。&lt;br&gt;叶绿版里说：在热带雨林深处有个全是大食花的地带，进去后就再也无法出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;耿鬼与皮克西的传说&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/9f/509f5accb99ea3002f4593b91dac1e6e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/7c/937c6e398400907ad1b7dbf83c2cfe21_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;56&quot; data-rawheight=&quot;56&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;56&quot;&gt;耿鬼ゲンガー从其受害者身上吸取生命能量。它似乎也吃掉受害者的梦。和它进化前的形态一样，它也会舔食猎物并吸取其生命能量。魂银里如是描述耿鬼：躲在想要夺走性命的猎物的影子里，一直等待机会&lt;br&gt;在一些都市传说里曾谣传,耿鬼是鬼斯通吃掉皮可西后进化而成的。皮可西的外貌与耿鬼极为相似,包括两隻大耳朵、肥胖的身型、以及身高和体重：&lt;br&gt;鬼斯 1.3m 0.1kg&lt;br&gt;鬼斯通 1.6m 0.1kg&lt;br&gt;耿鬼 1.5m 40.5kg（猛增）&lt;br&gt;皮克西 1.3m 40kg&lt;br&gt;你们看出了啥？_(:3 」∠)_&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;===================================&lt;br&gt;最后，在明确下：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;尽量用到了图鉴里的话&lt;/li&gt;&lt;li&gt;是城市传说的我都明确指出了，虽然可信度有问题，但也让PM的世界更加丰富多彩了。game freak这个公司很爱玩梗（911啊，二战原子弹啊之类的都好几个……），也很爱玩鬼故事（历代都……）。完全有理由相信一部分是真的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;那个我的YY部分，估计会有人不赞同……轻喷&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21910633/answer/19714600
</link>
<author>
张英锋
</author>
<title>
如何评价奇虎硬件产品「360 儿童卫士」？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/df/92dffd4d38e9a7135460c8cf76e5951c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;970&quot; data-rawheight=&quot;255&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;970&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/92/df/92dffd4d38e9a7135460c8cf76e5951c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.用户体验设计很出色，能勾起孩子购买的欲望&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的女儿四岁，今天下午（2013-10-29），无意间看到我浏览360儿童卫士的首页。&lt;br&gt;她第一反应是：我想要！&lt;br&gt;然后爬到我椅子上，反复说：我就想要！&lt;br&gt;我说：你知道这是干什么的吗？&lt;br&gt;她说：不知道，但我就想要！&lt;br&gt;我说：还没开始卖呢！没法买！&lt;br&gt;她说：好吧，等出来，一定要买！&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许我是见过太多类似的产品，并不觉得360的设计有什么出色之处，但是他的确能打动小孩。很好的&lt;b&gt;解决了孩子不愿意佩戴的问题&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又给孩子看了其他穿戴性的手环，她都不感兴趣，还是坚持原来的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我们这些成人，在理性的、反复分析各种性能、功能的时候，我们忘了孩子的欲望！&lt;br&gt;与其用理性来说服用户，&lt;b&gt;不如用欲望来引诱用户。&lt;/b&gt;360或周鸿祎看的更本质，常人用慢思维，他更懂快思维！&lt;br&gt;&lt;br&gt;设想一下，现在有一款最完美的手环，但是孩子看不上，需要家长求她戴上，那这个产品只是昙花一现的铺路石产品。360手环并不完美，但他的第一步做得很好，做到了让孩子喜欢，销量不成问题，有充足的收入进行迭代演化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.产品应用定位很出色，用户痛点抓的很好&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;购买产品的是家长，家长为孩子操碎了心，这个产品可以解决很多问题。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://yuntv.letv.com/bcloud.html?uu=789b624579&amp;amp;vu=e1d8618d44&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;产品的宣传片&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，上学、放学和丢失，3个场景都抓住了家长的痛点，特别是所有家长都有丢孩子的恐惧。&lt;br&gt;即使没做过家长也知道，中学时买一辆漂亮的自行车，最让人提心吊胆的就是被人偷走。当然孩子和自行车是不可同日而语的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，从来没有产品能很好的解决这个问题，你上淘宝上去搜一下就知道，要么太简单、要么太贵、要么太丑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个产品儿童喜欢、功能齐全、价格不到200，每月的流量费不高，全面突破了家长购买的瓶颈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.产品想象空间足够大&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信“360儿童卫士”只是暂时的名字，因为电池容量问题，还不能做太多应用，但可以预见的领域非常多：&lt;br&gt;报警应用：通过心率、血压知道孩子是否遇到危险、被老师虐待……&lt;br&gt;娱乐应用：做过家长的都知道哄孩子睡觉并不容易，如果给孩子播放能让孩子的心率平静的音乐和容易入睡的故事，能解放多少苦逼的家长……&lt;br&gt;健康应用：测量运动量和卡路里消耗、指导孩子运动和饮食……&lt;br&gt;习惯应用：早睡早起提醒、看电脑不要太久提醒、过马路看两边提醒……&lt;br&gt;教育应用：点读功能，给不识字的孩子读绘本……&lt;br&gt;儿童社交：儿童更渴望认可，期待杀手级的应用……&lt;br&gt;&lt;br&gt;360儿童手环只是第一代产品，已经给我们很多启发，也相信会有更多产品大量涌现。&lt;br&gt;不管你多么讨厌周鸿祎，他用产品为用户创造了价值，用户也愿意用钞票去投票！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别耍嘴皮子打嘴仗了，踏踏实实做产品吧！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21922700/answer/19746786
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
该不该为同事打水？
</title>
<description>
要学会不在乎这些小事。时间长了，乐意为大家做点这样的事，应当是一种修养，即不需要刻意想起，却总会去做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不要用“吃小亏占大便宜”的老话，来把其看成是人生中的一种算计。这样的心理会和老是想该不该、值不值得去做的想法一样，反而会形成心理负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;见是他人去打水，而自己没去，应该有点过意不去，自己早到了，应当自己去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论在学校里、职场中或者数人外出旅游时，我们总能见着一些人，乐意热情地为大家办点事，想事情总是比较周到，他周到时，把大家也周到了进去。哪怕分手了，回忆往事旧人时，这样的人，总会让人亲切地想起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对个人来说，这是人的社会属性中的一点修养，拔一毛利了他人，对他人来说，则是一份温暖。其实，当你在为大家打水时，也可能有他人一直在乐意地做其他小事。一个团体中这样一些小事，会成为一种亲和。总是在斤斤计较小事的人，其实并不多见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我的办公室有其他同事时，我一直就在这样做，那时，我总是早到，不仅打水，连桌子也一并擦了。比资历，他们都不如我。偶尔我也会笑骂他们几句，大家也就笑笑。我们的关系都很好，大家也就笑笑，都没什么心里负担。我知道， 这已经成为一种习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不想成为被他人照顾的人，于是，数人出差时，哪怕在年岁和资历上，谁也压不过我，我也不愿让他人帮我提包，即使有人来接待，我也坚持自己来，甚至连结账之类的事，我也干。我没有任何心里负担。不怕你现在混得好，总有一天，这些事你都得自己来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太纠结于这些小事，反而会让人更累。我住的楼下，有两只流浪猫，好打架，天渐渐凉了，晚间，却会挤在一个藤框里睡觉，互相温暖。在另外的小事上，他人可能也在依自己的习惯在做，也许你也因自己的习惯，没予注意到。其实，同事同学之间的温暖，有时就在这样的不经意间发生了。他的破坏，往往就是因为有些人太在意，结果对大家都不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活中需要一些这样的小道理，这也是人的社会属性中的应有之义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21028574/answer/19731186
</link>
<author>
黄雁捷
</author>
<title>
神奇宝贝能吃吗？
</title>
<description>
首先要说的是，题主【貌似神奇宝贝世界里没有动物啊？】这个前提是错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;神奇宝贝世界是有动物的。已经被确认的非神奇宝贝的动物有：&lt;br&gt;① 游戏中圣安奴号里的厨师说过「さんまのしおやき」（盐烧秋刀鱼）&lt;br&gt;② 动漫中，熊宝宝（ヒメグマ）吃过香肠、波波（ポッポ）吃过蜈蚣、火箭队吃过龙虾而且被蜜蜂追过……&lt;br&gt;③ 最最有名的，莫过于神奇宝贝图鉴中当做单位被各种凌辱的[印度象]：&lt;br&gt;具体来说，就是早期神器宝贝图鉴有喜欢用印度象做单位衡量某只神器宝贝的强大……&lt;br&gt;比如雷丘（ライチュウ）的图鉴中就说，“十万伏特的电击就连印度象搞不好也会气绝”&lt;br&gt;比如鬼斯（ゴース）的图鉴中就说，“被烟雾笼罩的话连印度象两秒就会倒下”&lt;br&gt;真是可悲的生物啊。不过无论如何，至少证明神器宝贝世界也是有印度象的&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我们要先知道，神奇宝贝世界是有普通动物吃的。&lt;br&gt;不过在此基础上，题主的问题并没有消失——&lt;br&gt;那么，神奇宝贝的肉确实可以吃吗：&lt;br&gt;&lt;br&gt;====&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，&lt;b&gt;神奇宝贝之间&lt;/b&gt;是可以相互吃的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅从神奇宝贝图鉴中的描述，就可以确定的捕食关系包括但不限于——&lt;br&gt;&lt;br&gt;①  比比鸟（ピジョン）的图鉴描述中提到：&lt;br&gt;“タマタマやコイキングをエサとしており”（把蛋蛋和鲤鱼王作为食物）&lt;br&gt;&lt;br&gt;②  向日种子（ヒマナッツ）的图鉴描述中提到：&lt;br&gt;“オニスズメ等に襲われる”（会被烈雀袭击）&lt;br&gt;&lt;br&gt;③  狃拉（ニューラ）的图鉴描述中提到：&lt;br&gt;“アーボと同様にポッポやオニスズメの卵を食べる”（跟阿柏蛇一样会吃波波或者烈雀的蛋）&lt;br&gt;&lt;br&gt;④  傲骨燕（スバメ）的图鉴描述中提到：&lt;br&gt;“虫ポケモン（特にケムッソ）を主食とする。”（以虫系神奇宝贝、被别是刺尾虫为主食）&lt;br&gt;&lt;br&gt;等等， 不一一列举……&lt;br&gt;&lt;br&gt;====&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，关于&lt;b&gt;人可不可以吃神奇宝贝&lt;/b&gt;，虽然可能会让小朋友不舒服，不过其实也是可以的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大奶罐（大奶罐ミルタンク）的奶（副产品）或者幸福蛋（ラッキー）的蛋（我也不知道这属于啥）这种就不考虑了。只考虑使用神奇宝贝本身的话，包括但不限于：&lt;br&gt;&lt;br&gt;①  动漫中小霞提到过“鲤鱼王（コイキング）基本上除了骨头就是鳞片，根本没法吃”。从语感上看显然小霞认为如果有肉的话，那么吃神奇宝贝也是OK的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;②  同样是动漫中，大葱鸭（カモネギ）有过“因为过去被大量捕食而数量锐减”的设定，可见只要不是竭泽而渔，适当地捕食也是可以被认可的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;③  如果说前两个都是间接证据的话，还有直接证据。樱花宝（チェリンボ）在动漫中有过对其味道的描述。既然可以描述味道，说明一定有人吃过吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（PS：尽管如此，随着时代的发展，动漫中还是尽可能地回避了这一问题。剧中人物几乎都是吃蔬果或者蛋糕为生的 - -||| ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;====&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，虽然题主没有问不过我决定也顺便说一下，关于&lt;b&gt;神奇宝贝可不可以吃人&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然不是一般情况，不过确实也是可以的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;梦歌奈亚（ノクタス）的图鉴描述中提到：&lt;br&gt;“人間も捕食するらしい”（好像也会捕食人类）&lt;br&gt;这句话没有说定，不过还有，同样是梦歌奈亚的图鉴：&lt;br&gt;“真夜中、砂漠を歩く人々の後ろをぞろぞろと集団でくっついて歩く。疲れて動かなくなるのを待っているのだ。”（深夜中，会集群跟在沙漠中行走的人们后面。等待他们累到动不了的时候）&lt;br&gt;&lt;br&gt;嘛，一般来说到这份上肯定是会吃人没错了。区别只是&lt;b&gt;吃活人&lt;/b&gt;还是&lt;b&gt;吃尸体&lt;/b&gt;的区别了。&lt;br&gt;如果我们不去做区分消费者和分解者的高中生物题，那么这两种行为无论哪一种都可以叫吃人肉了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21774616/answer/19739484
</link>
<author>
潘伟智
</author>
<title>
风险价值（Var）是否是有史以来最蠢的衡量指标？
</title>
<description>
知乎的整体用户素质已经下降到不适合进行严肃的学术讨论了吗？楼上的一句“内都是小孩儿玩儿的”就把 JP Morgan 的风险部门的心血直接打翻了，好心人追问原因，结果来一句“天机不可泄露”，擦！&lt;br&gt;看不下去了，作为一个研究风险的从业人士，斗胆啃一下硬骨头。&lt;br&gt;==========吐槽结束，正文开始==========&lt;br&gt;关于 VaR 的争议，一直都存在。&lt;br&gt;不少投资界的大腕批评过 VaR 的使用，Charlie Munger 算是他们中最著名的的一位。其他的专门撰写长文的包括著名的 Trader 和风险研究专家 Nassim Taleb （对，就是那个写一本叫做 Black Swan 的书的作者）和 David Einhorn （这位做投资的都知道吧）&lt;br&gt;&lt;br&gt;David 在 GARP 的杂志（就是那个发 FRM 牌子的组织的杂志）上发了一篇长文【1】，写他是如何看空美国银行业的，其中对 VaR 的批评很到位（果然，好的投资者都是优秀的风控经理）：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;风控经理的职责是关注那些很少发生但是影响重大的风险，而不是常规损失。VaR 在设计上，把尾部风险直接砍掉了，也就是说，VaR 能够回答你 95% 或 99% 的情况下，你的最大能损失是 XX 百万刀，但是不能回答你，在那1%或 5% 的情况下（装一点的说，就是 black swan event 发生的情况下）你的最大损失是多少，在极端情况下，你的损失最小是 VaR 所统计的数，最大，不知道，也许是一个天文数字。用统计的术语说，就是让风控经理把注意力集中在那些处在分布接近中央的可以管理的常规风险，而&lt;b&gt;忽略了尾部风险。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;由于VaR 不能很好的度量尾部风险，所以在那些用 VaR 去衡量风险并约束交易员的银行里面，交易员会有意规避这个监管指标（game the system），去投资那些风险非常低但是一风险损失巨大的投资机会（&lt;b&gt;take excessive but remote risks&lt;/b&gt;），这也是为什么大银行会出现大的 trading loss 的原因之一。这里有一个小例子，就是开一个针对抛硬币的赌局，赔率是 1：127，赌硬币不可能7次都出现正面。从概率上说，这个赌很安全，出现 7 次正面的概率只有1/128，约等于 0.78%。也就是说，在 99% 的情况下，这个赌是赚钱的，这个投资机会的 VaR 值是0，因为在 99% 的情况下你是赢钱的，但是你输一次，你亏损是你平时赚的127倍，通常的金融机构都有很高的杠杆，出现一次，就会破产。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第三个重要的问题，就是 VaR 是给高管汇报和监管层看的，监管者通常不是专门的风险专家，他们没有对 VaR 的深刻理解，容易让高管和监管层低估风险（have a false sense of security）。在美国 SEC 经常被讥讽为 toothless 的监管机构，就是因为在大投行的监管上，SEC 一再让步。VaR 值作为 SEC 认可的风险监管披露方式，不出意外是投行游说的结果。按照 SEC 2004年通过的条例【2】，大投行可以选择用自己的一套方法去管理风险，只要他们愿意向 SEC 做更多披露，SEC 并不具备审查投行日益复杂的资产负债表的能力，所以，基本上就是你报一个 VaR 我就认为你没问题了。在中国，大家都知道，报数会有水分的。在美国也一样。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;对于肥尾风险，一个非常好的注脚是：&lt;b&gt;人性不能用正态分布模型解释&lt;/b&gt;。在面对风险的时候，天生本性和后天教育教导我们，需要避险！一个著名的交易员法则是，不要抄底，十抄九死。（美国人也有类似说法，don't catch a falling knife.）所以，在风险来临的时候，大家会一窝蜂冲向出口，在市场狂热的时候，大家会羊群一样跟进。装一点的话说，这叫反身性。人性决定了尾部风险高于正态分布预测的那么低。所以，用正态分布算出来的 VaR 会低估风险。Taleb 为了肥尾风险写了整整一本书，有空大家看看吧。&lt;a href=&quot;http://www.derivativesstrategy.com/magazine/archive/1997/0497fea2.asp&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Derivatives Strategy&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 发布了一个 Nassim Taleb 与 Philippe Jorion 的关于 VaR 的争论【3】。我引用一下他关于 VaR 的批评，由于过于 technical，需要达人指点：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;At an econometric level, the problem of VAR is whether the (properly integrated) processes we observe are (weakly) stationary. If they are weakly stationary, then ergodic theory states that we can estimate parameters with a confidence level in some proportion to the sample size. Assuming &quot;stationarity,&quot; for higher dimensional processes like a vector of uncorrelated securities returns, and for Markov switching distributions with strong asymmetry, we may need centuries, sometimes hundreds of centuries of data. （这么多数据基本是不可能完成的任务，即使美国也没有那么多数据，只能靠 bootstrapping，这个大家都知道了，误差很大的。）&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;（关于 VaR ，还有一个重要的问题是 VaR shock，这个是一个 negative feedback loop，这里先记下，有空补充）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过呢， 个人认为 VaR 存在的价值是给我们一个比较简单的、量化的风险度量指标，尽管有诸多缺点。人有一个优点，就是可以进化，我们可以吸取2008年的教训，在现在这个模型的基础上改进。不过这就是在银行工作的前辈们的任务了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，欢迎拍砖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【1】&lt;a href=&quot;http://www.garpdigitallibrary.org/download/GRR/2012.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Private Profits and Socialized Risk&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; by David Einhorn&lt;br&gt;【2】Alternative Net Capital Requirements for Broker-Dealers That Are Part of Consolidated Supervised Entities，SEC： &lt;a href=&quot;http://www.sec.gov/rules/final/34-49830.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sec.gov/rules/final/34-&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;49830.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;【3】&lt;a href=&quot;http://www.derivativesstrategy.com/magazine/archive/1997/0497fea2.asp&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Derivatives Strategy&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19616220/answer/13597108
</link>
<author>
杨志宇
</author>
<title>
小产权的房子可以买吗？
</title>
<description>
一、有些网友说是小产权房，如果是，那建议如下：&lt;br&gt;
1、看你买的小产权社区的规模。要是只有一两幢房，建议你还是小心一些为妙。如果有三幢以上的，你放心买好了，要真的拆除或整治，当地ZF还真不好下手；&lt;br&gt;
2、既然在乎这小产权房的便宜，也就说明你是刚需，不是投资了吧。小产权房可以解决居住的问题，不适合投资。买了住住而已，没问题的；&lt;br&gt;
3、尽量买交了房的现房，也就是交了钱后，马上给钥匙的那种，改签的各种协议都给他签好，交款的凭证之类的都留着。不要买所谓小产权房的”期房“，小产权房本来就是非法的，期房更加有风险；&lt;br&gt;
二、我个人估计楼主说的应该不是小产权房，那建议如下：&lt;br&gt;
如果是50年产权的，那可能就不是一般意义上的小产权房了，应该归为”商、办、工业“的类型，这种是非居住类的商品房。只要物业不干涉你住，你放心住好了，上海这种类型的都叫酒店式公寓，没有产权风险。唯一有问题的是两个：（1）水电费贵，没有（合法接入的）煤气；（2）非居住用途的商品房（仅指上海，其他地方不清楚），物业管理费是不需要报物价局的，今后有物业管理费的问题。&lt;br&gt;
谨供你参考吧。&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21881702/answer/19710117
</link>
<author>
许欣琪
</author>
<title>
日本人吃饭之前都会说一句「我要开动了」，这是为什么？
</title>
<description>
日本人十分重视人与人之间的恩惠授受关系，在日语中，授受关系是一个重要的难点。除了通过直接说“谢谢”之外，日本人也经常通过授受关系的使用来表达说话人的心意。&lt;br&gt;1.もらう（获得）  对应的敬体是いただく&lt;br&gt;2.あげる（给出）对应的敬体是さしあげる&lt;br&gt;       这里有意思的是あげる的使用需要谨慎，比如对领导说“我来给你拿行李吧（荷物を持ってあげる）”是很不礼貌的，因为这里的含义是“我给你了恩惠”，第一，下级不应对上级说这种话（就像你不能对领导说“我把这个赏赐给你”）；第二，这样说其实是一种心理压力的施加，这在日本是非常忌讳的，举个例子，日本人送礼物一般不敢太贵重，偏好送些点心，消费券之类的寻常物件，也是避免给对方心理压力。&lt;br&gt;3.くれる（给我方）对应的敬体是くださる&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我要开动了（いただきます）”其实是意译并非直译，いただきます是いただく的郑重说法，若要直接翻译，那意思就是“真是有获得啊！”这就阐明了“我在此接受了你的恩惠”这层关系，充分肯定了对方的给予行为，是感恩的表现。吃饭，既要接受准备食物的人的恩惠，也是接受了创造了这一切的大自然的恩惠，还有很多依具体情况而不同的恩惠。因此吃饭之前说上这么一句话，就好像我们中国人说“啊~真有福啊谢天谢地能美餐一顿”一样，既可以感恩，又能抒发自己的畅快心情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20203790/answer/19715237
</link>
<author>
Timon Darth
</author>
<title>
为什么电影单从视觉上看起来比电视剧有艺术气息？
</title>
<description>
完全不认同&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yolfilm&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;yolfilm&lt;/a&gt;的回答&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于电影电视的画面来说，只强调景深实在实在是太肤浅了。拿着几张毫无构图布光构图的照片和一张光线良好反差大的照片来说明&lt;b&gt;景深&lt;/b&gt;的问题也太具有误导性了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只看过电影和别人拍微电影，自己也喜欢没事拍拍照片，所以只从静态画面上谈谈个人理解&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论对于电视还是电影画面来说，合理的机位焦距选择，有技巧的和构图，后期色调冷暖对比的调色，布光时的反差，甚至是16：9vs2.39:1(anamorphic比例)的画面比例都比景深来的重要，用什么景深敢完全是根据需求来的。敢问一部经典的电影有多少镜头是用浅景深来拍的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;随便说几点：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;构图和画面&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;随手搜了几张个人感觉比较有特点的电影镜头运用：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/3e/5a3ec9958e6739d61e215032871ca166_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;252&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/3e/5a3ec9958e6739d61e215032871ca166_r.jpg&quot;&gt;《A计划》 广角大仰角&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/16/4416e9319b6206acb64ce7ad65172770_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;306&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/16/4416e9319b6206acb64ce7ad65172770_r.jpg&quot;&gt;《忧郁症》 人物的颜色，对称构图，广角，近明远暗&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/b8/beb8716b79e796fea0988352ec1cd72a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/be/b8/beb8716b79e796fea0988352ec1cd72a_r.jpg&quot;&gt;《哈利波特与死圣》，人物的位置与画面的分割&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/a1/ffa17a10f32e10a89872485d1c24f448_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/a1/ffa17a10f32e10a89872485d1c24f448_r.jpg&quot;&gt;《拯救大兵瑞恩》， 阳光，人物的站位，画面的比重&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/c4/84c4511246c1a93ad95780f9ed993758_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/84/c4/84c4511246c1a93ad95780f9ed993758_r.jpg&quot;&gt;《天使爱美丽》  具有想象力的画面，光以及调色以及画面的比例&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有一张是用长焦大光圈拍的。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;颜色和冷暖对比&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这个问题我感觉我讲的不是最好，但是知乎已经有一个很好的回答了，请看这里：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19948925/answer/16619948?utm_campaign=official_account&amp;amp;utm_source=weibo&amp;amp;utm_medium=zhimovie&amp;amp;utm_content=answer&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么电影的调子大部分要处理成黄或者青色调？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;画面比例&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;至于画面比例带来的直观感受：&lt;br&gt;拿两张自己早年的照片来献丑一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;16:9&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/bb/e0bb8a72b4617bf851bcc85a8703d450_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;404&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/bb/e0bb8a72b4617bf851bcc85a8703d450_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;22:9(近似2.39:1)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/86/e086ddfb030cfa7d69cdd416698721d4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e0/86/e086ddfb030cfa7d69cdd416698721d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;哪个看起来更有所谓的“电影感”呢？&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;用光&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;看看Dustin Diaz和David hobby的照片吧，浅景深深景深的都有，但是用光主导了一切的感觉&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/polvero/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Flickr: Dustin Diaz's Photostream&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后附上一张浅景深镜头：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/c1/f7c159b2b045f082a3a50386e73f8c66_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;972&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;972&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/c1/f7c159b2b045f082a3a50386e73f8c66_r.jpg&quot;&gt;这就是没光线平淡机位没什么构图也没有颜色对比的浅景深镜头，浅景深哟&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;电影感何在？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上只是对于静态画面技巧的一些个人理解，至于动态镜头那讲究就更多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实所谓电影感和电视感，归根结底，就是不同的表现形式和手法造成了不同的感官体验而已，电影追求艺术，电视节目追求写实感。孰优孰劣，只有有没有最终达到拍摄人想要达到的目的这种评判标准而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更不用说浅景深和深景深孰优孰劣的讨论了，没有谁好谁坏谁廉价，完全就是用好用不好的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;疑問+吐槽一下，是不是現在知乎的回答只要有貼圖和用繁體字就能讓人感覺很專業？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================补充一点======================================&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yolfilm&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;yolfilm&lt;/a&gt; 在评论中提到的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;電視攝影為了省時省事，總愛用zoom鏡頭，標準配備，也是一根長長的，所謂的伸縮鏡，伸縮鏡的特色，就是影深非常長，製作短景深畫面較難。這個毛病，在一般家用的DV上，也能見到。其實，病因，就在鏡頭組的搭配上。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;要制造浅景深，不仅和光圈大小有关系，还和焦距，物距有关系，同样等效135画幅的焦距，35mm在f/1.4站在目标物20米开外拍的景深和200mm在f/4在物体2米拍开外的景深谁更浅呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以和是不是变焦镜头根本没有太大的关系，变焦头要制造浅景深一样可以，大焦距拍特写即可。而且需要省事用变焦其实大多数是现场节目，纪录片，新闻节目等，这种节目不拍特写当然用超焦距全景深，否则对于记录来说完全没有意义，哪里廉价了？电视剧/微电影/宣传片用定焦头也非常常见，对于这些节目，开大光圈制造浅景深完全没有问题，只看摄影师想不想，没有什么能不能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果要是说因为以前用于电视节目摄影的设备或是家用DV的传感器小导致等效焦距增加就算了，怪在镜头上实在是有点...&lt;br&gt;&lt;br&gt;=================再吐个嘈，当做玩笑就好===================================&lt;br&gt;为什么在标准焦距下用大光圈造成的浅景深会让人感觉有”艺术感“呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;平时白天正常情况下，人眼差不多是f/4的样子，但是当你颅脑外伤、颅内压增高、药物影响(阿托品、颠茄等药品作用、中毒)、濒死状态（from互动百科）的时候，瞳孔会增大（光圈变大），所以用50mm f/1.4拍出来的东西，其实是类似你high的不行的时候眼睛看出去的东西....
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19649693/answer/19714412
</link>
<author>
刘念
</author>
<title>
已经有女朋友了，但又遇到更喜欢的对象？
</title>
<description>
答案已更新。原答案被一些朋友看成了心灵鸡汤，所以我在最后补充了黑暗的现实内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;原答案：&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主你还搞不懂【喜欢一个人】和【对一个人有感情】之间的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我拿养狗来举例吧，虚构两个情景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;情景一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某天你去宠物市场闲逛，发现有一只泰迪很可爱，伶俐活泼聪明漂亮，还特别粘着你。你当时就动心了，打算买下它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一问价格，要1500块钱。你身上没带这么多钱，也没带银行卡。当时是下午了，宠物市场马上要关门了。你只能第二天来买了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是你嘱咐店主千万不要卖给别人。一定要等你明天早上过来卖给你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;店主答应了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可你回家了还是不放心。晚上在床上都睡不着觉。生怕店主不守信用，把这狗狗卖给别人了。那感觉，就像是爱上了一个姑娘一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天一早，你就揣了1500块钱奔向宠物市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次，你是从市场的另外一个门进去的，还没有走到昨天那个摊位，你突然发现了另外一只泰迪，比昨天那只更漂亮，更聪明，更可爱，更粘你，价格还更便宜，只要1200元。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信，只要你智商正常，你都会选择买1200的这一只。虽然，你为了1500的那一只牵挂了一晚上。但那又如何，遇上更好的，你立刻就移情别恋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都是这样的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，我们对那只泰迪，没有感情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;场景二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某雨天你下班回家，看到一只流浪的小狗趴在你的家门前瑟瑟发抖。你一下子恻隐之心上来了，把它抱回家，给它洗澡，给它喂食，让它睡在毛毯子上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从此，它就成了你的家人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来的一年，每天早上使它叫你起床。每天你疲惫的下班回到家中，是它在门口等着你。你出去逛街，它走在你前面。有小偷偷你的包，它疯狂吠叫。你看电视，它就睡在你腿上。你上网，它就趴在你脚尖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它已经成为了你生活的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一年后。有一个人，也不知道脑子怎么进水了，想要拿一只名贵的纯种狗狗来换你这只不值钱的收养的流浪狗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你会换吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是我，当然不换。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我对它有感情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是感情。题主，你懂了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================================&lt;br&gt;update:&lt;br&gt;&lt;br&gt;原答案被一些朋友误认为是心灵鸡汤。此非我本意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上。这个答案也可以用作暗黑用途。它可以帮你在遇到更好的妹子之后甩掉前女友，做一个理论支撑。使你的内心无需愧疚。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;【之所以和你分手，是因为我们感情不够深厚到能让我拒绝更好的人。所以，我甩了你找了别人，不代表我是个花心的人，不代表我会一直喜新厌旧。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有对题主进行任何道德上的说教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只是教题主怎样使自己不迷茫。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21902969/answer/19733807
</link>
<author>
大果
</author>
<title>
Path 和 Tweetbot 等应用好听的操作音效是如何制作出来的？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://tapbots.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Tapbots&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的设计师 &lt;a href=&quot;http://markjardine.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mark Jardine&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 告诉我，他用 Logic Pro 做了 Tweetbot 的音效。他表示自己&lt;a href=&quot;http://mark.jardine.usesthis.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;倾向于尽可能不使用第三方软件&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，所以他说&lt;i&gt;用 Logic Pro 做&lt;/i&gt;，那就是&lt;i&gt;用 Logic Pro 做&lt;/i&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;单凭 Logic Pro 自带的合成器和效果器，已经足以做出很多厉害的东西来。我基本用一个 Sculpture 就能搞定绝大多数的音效需求：&lt;br&gt;&lt;h3&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/e8/08e86d1ea895fd23ccaa33bae9a07b01_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;901&quot; data-rawheight=&quot;660&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;901&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/e8/08e86d1ea895fd23ccaa33bae9a07b01_r.jpg&quot;&gt;&lt;blockquote&gt;Sculpture 是一款独特的物理建模乐器，可以生成其他合成器无法实现的音效。通过再创震动材料的声音，如木头、玻璃、尼龙和金属，可生成多种乐器非同一般的创意震动声，包括弦乐器、排钟、钟琴以及其他乐器。你可以将乐器的虚拟主体变成从吉他到大提琴、长笛等种种乐器。控制乐器的拉奏、弹奏或者其他演奏方式。使用 X/Y 垫在不同材质之间转换。使用整套调制参数制作出灵动和不断变化的声音纹理。如果想要完全出乎意料的声音，你可以使用 Sculpture 专门提供的令人难以置信的声音设计选项。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://www.apple.com/cn/logic-pro/plugins-and-sounds/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple - Logic Pro X&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/h3&gt;&lt;br&gt;做音效，往简单里说，只是用对合适的基底，再把旋钮们拧到合适的位置即可。为什么非要用别人现成做好的？动动手指而已。正如，你想知道音效是不是某人做的，是怎么做的，只要动动手指，发封邮件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/4c/a04c39234bedb7ff272697986cf6a4c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/4c/a04c39234bedb7ff272697986cf6a4c2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 关于&lt;a href=&quot;http://ell.stackexchange.com/questions/666/thank-you-in-advance-how-to-replace&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&quot;Thank you in advance&quot;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21918061/answer/19731800
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
有哪些东西是你前任送你，你没丢还一直用着的？为什么？
</title>
<description>
曾经前任用的银行卡没有网银，就和我共用一个淘宝+支付宝账号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经常她挑好了东西放到购物车里，我打开看到了就去付款。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在依然是共用一个淘宝账号，只是绑定了两个人的银行卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分手后好久没用淘宝，前阵子打开购物车，看到她在购物车放了几件孕妇装。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想了想，点了付款。&lt;br&gt;——————————————————————————————————————&lt;br&gt;有人问后来&lt;br&gt;&lt;br&gt;说说吧，没什么后来，再也没在现实中见过面，偶尔qq上聊两句最近的事、以前同学，每次不超过10句吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前几天微博被盗到处发广告找我修改了密码，因为当初是用我邮箱给弄的微博账号，这就是最后的联系了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20489495/answer/19712784
</link>
<author>
曹磊
</author>
<title>
如何洗葡萄？
</title>
<description>
同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cha-men-hu-de-xiao-bei-xin&quot; data-tip=&quot;p$b$cha-men-hu-de-xiao-bei-xin&quot;&gt;@插门胡的小背心&lt;/a&gt;洗葡萄的方法 ，但反对这样过分的洗葡萄。&lt;br&gt;我爸种葡萄，葡萄的果实从开花到果实成熟，几乎不会沾到农药(叶子肯定会施到药水)，因为要用纸袋子包裹着葡萄，直到摘下为止&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/3a/183ae8aff455e0807f0880f2240728e9_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; data-rawwidth=&quot;395&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;395&quot;&gt;&lt;br&gt;我说“几乎不会沾到农药”&lt;br&gt;是因为一般只有在种植无子葡萄的时候 (想吃葡萄不吐葡萄子的同学们~你们要注意咯喂) 才会在葡萄开花期，兑一些药水在容器中，直接沾水也好，用刷子刷也好，来让葡萄长大的过程中，抑制葡萄种子的生长。此药水基本无害。&lt;br&gt;而正常意义上的农药 除虫也好除草也好，在施药时都离葡萄远远的，要么把要洒在葡萄叶子上，要么洒在要除的草上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，说一下葡萄表面有一些什么东西呗称之为污垢。&lt;br&gt;白霜&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/b5/14b51074e56bb15e4a6f16a0a43d6a5e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/14/b5/14b51074e56bb15e4a6f16a0a43d6a5e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是表面的果糖和自然酵母菌的成分。&lt;br&gt;有喝过土法葡萄酒的人可能会知道，普通人家自酿葡萄酒，简易的做法就是&lt;br&gt;1弄一个坛子，或者缸，热水洗净，晾干，2直接丢大量葡萄进去，想和甜一些的酒就多放糖，混合在一起，3封盖， 经过两三个月就可以启封，喝葡萄酒了。&lt;br&gt;这里有一点，没放酒曲，一般做米酒黄酒是要在粮食中拌好酒曲进行发酵的，土法葡萄酒之所以用不着放酒曲，就是因为它外皮自带的野生酵母菌。&lt;br&gt;所以，碰到整串完好的葡萄，我家在吃的时候，几乎就是不怎么洗，顶多用水冲一下，&lt;br&gt;而现在大家在市场上买的葡萄，一般都是拆掉了葡萄套袋的，期间必然被多位路人甲乙丙丁摸过蹭过，但如果发现葡萄白霜还是完好的保存着，那可能就是经手的环节比较少的，这样的葡萄随便冲洗就可以吃了。&lt;br&gt;但注意，如果葡萄皮上有黑褐色的污垢的影子，最好剥去葡萄皮再吃，那黑褐色是挨着好葡萄的烂葡萄霉烂的皮。&lt;br&gt;就这样~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21916071/answer/19727152
</link>
<author>
黄晓宇
</author>
<title>
如何看待安徽宁国官员看望老人照片疑似PS？
</title>
<description>
因为大学同学是《宁国日报》的记者，所以个人觉得应该澄清一下这件事情。&lt;br&gt;这是我同学的原话。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;还是我的采访！看望老人是真事，我自己有很多张照片，都很正常。但有人传了张他自己拍得很烂的一张PS后上了网站，而后他们部门得罪人被人盯上了，于是，就杯具鸟。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;然后几张照片。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/9b/8f9b1ea447f6a183fd8573799d658407_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8f/9b/8f9b1ea447f6a183fd8573799d658407_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/2d/102d532f9bb8ccfbef7e553f96986a6f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/10/2d/102d532f9bb8ccfbef7e553f96986a6f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/28/06/2806599b8aaa195707e04ce6d364a055_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/28/06/2806599b8aaa195707e04ce6d364a055_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21908980/answer/19723114
</link>
<author>
大猫
</author>
<title>
截止到 2013 年 10 月，iPad 占有教育市场 94% 的份额，为什么 Android 平板电脑在此领域几无斩获？
</title>
<description>
数字教育市场是我非常关注的领域，简单说说我的看法。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李阳&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yanglee&quot; data-tip=&quot;p$b$yanglee&quot;&gt;@李阳&lt;/a&gt; 和 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xu-yi-yu-71&quot; data-tip=&quot;p$b$xu-yi-yu-71&quot;&gt;@徐汉宇&lt;/a&gt;  的答案更关注产品本身的区别，我试图从更宏观的角度来解释为啥苹果在平板市场能够击败安卓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我们定义苹果宣称的94%的教育市场份额是指美国的教育市场。其次在美国教育市场中，K12（中小学）部分为教育市场中的主要组成部分，在K12市场中，主体消费是院校机构的采购行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么不妨看看这两条科技博客和媒体去年中旬在谷歌Nexus 7发布后的评论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Bottom line: The Google Nexus 7 is the first real alternative to the iPad, providing schools with the features we need, at a price we can afford.  - What the Google Nexus 7 Tablet means for schools&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;The potential is there with this device. While not without flaws, it is exceptional! The question now is whether Google will put a focus on education, learning, and teaching with this device and their ecosystem.   - Apple iPad vs. Google Nexus in Education&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;可以看到，在产品级，大家都是很high的（其实我也是）。觉得尼玛教育市场终于来一个正经的竞争对手了，跟&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李阳&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yanglee&quot; data-tip=&quot;p$b$yanglee&quot;&gt;@李阳&lt;/a&gt; 和 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@汪锐&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/uedreamer&quot; data-tip=&quot;p$b$uedreamer&quot;&gt;@汪锐&lt;/a&gt; 的观点相左的是，美国媒体普遍认为在产品这一级，Nexus 7绝不输给iPad，不论在价位上还是体验上都不具备劣势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是第二条评论道出了以谷歌为首的安卓阵营的真正软肋：&lt;b&gt;安卓没有生态级的产品和支持。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个角度，我们能发现苹果的iPad和安卓各类平板的巨大差异：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 历史&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果在（美国）教育市场的耕耘历史悠久，从Mac时代就有专门针对K12市场的销售团队和副总级别的专门负责人；而安卓，不论是谷歌还是其他第三方基于安卓平台的生产商都没有这种角色，不过安卓才出生没多久，可以理解。同样，微软在教育市场的耕耘也是非常深厚的，只可惜PC的风头被移动设备抢去，而且Surface出来的太晚和太贵了。另外楼主的问题主要针对安卓平台，所以后面不再提及有关微软或亚马逊的同类业务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 战略&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人认为这是苹果大幅度领先的内因，从一个小细节就能看出，不论是苹果还是微软，都有面向教育市场的特别折扣，而谷歌的Nexus没有类似的折扣策略，这从一个很小的点反映了谷歌现阶段在教育市场的战略（或者说没有战略）。直到今天，苹果在教育市场的团队仍然健在并且积极跟活跃，这与乔布斯同学注重教育市场的战略思路紧密相关，Cook同学无异延续了这一战略，并且把销售团队的重心放在了iPad上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 销售策略&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果在教育市场的销售策略是苹果iPad成功的核心因素（again, 我认为产品本身的因素只占很小的一部分），并且是苹果建立教育市场生态级的产品和服务的主体。首先，苹果在全美各地都有负责各个区域教育市场的销售团队，这些团队定期拜访学校里负责采购和设备的负责人，同时邀请区域教育部门的主管参观苹果公司，为其介绍最新的产品跟服务（还给报销路费滴），苹果在美国的销售团队规模是所有同类公司中规模最大的，这一点必须强调。其次，苹果积极利用校园资源发展外围的销售力量，但这部分主要在HED（高等教育）市场部分，K12部分主要还是依靠学校的采购行为和地方教育部门。给你们一个传送门，去看看苹果在美国招校园代表的小广告：&lt;a href=&quot;http://www.apple.com/education/campusreps/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Apple - Education&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 服务策略&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;与非常积极和密集的销售策略相呼应的是苹果也在着手建立完整的服务体系，在加州，苹果有专门的团队面向学校，负责iPad采购之后的软件实施、硬件管理、学校教材资料的云服务以及教师的iPad相关操作培训。虽然仅仅从加州开始，但这已经远远领先安卓阵营了，后者别说服务团队，专门的销售团队还没有呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. 产品及周边支持&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要纠正&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yanglee&quot; data-tip=&quot;p$b$yanglee&quot;&gt;@李阳&lt;/a&gt; 同学的是，在美国的教育软件市场，苹果的主要武器不是App Store, 而是iBook和iTunes U. 这两个王道级的产品能够整合学校的教材和成为所有师生互动行为的平台。这个非常厉害，因为在PC时代，师生之间的互动还是依靠传统的纸质教材、纸质笔记和作业，PC只扮演一个多媒体的教育仪器的角色。但是在移动时代，iBook和iTunes U激活了大量企业级的教育服务和软件公司，比如Renaissance Learning这家传统的K12教育市场的公司，结合了iPad的RL基本上是如虎添翼，现在全美有38000家中小学是RL的客户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们都知道，以安卓为代表的Google Play平台上的App数量早已超过苹果的App Store，但是在企业级的教育服务类App的数量上，安卓则完败苹果（有相关数据，找到了再补充上。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 产品本身&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年Nexus 7推出时，美国人兴奋的是Nexus这货比iPad可便宜一半那，对于以学校采购行为为主的客户群体来说，成本是非常关键的采购指标。但是随着最新款的iPad（以及iPad mini）的推出，老款iPad的降价，苹果也成功进入了200-300美元这一价格区间，那么安卓的鸭梨就很大了。至于体验，就不累述了，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yanglee&quot; data-tip=&quot;p$b$yanglee&quot;&gt;@李阳&lt;/a&gt; 总结的很完善很完善。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;7. 网络效应和转移成本&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还在观察网络效应给iPad带来的销售加速可能，还没有什么数据支持。但是可以定性的是，新旧iPad在价位上的多元化，学校采购行为和个体采购行为的互相影响，会大大加强iPad用户的网络效应，并且提高iPad用户的转移成本。道理非常简单，一旦一个学校采用了iPad, 不论是软硬件都有巨大的黏性，后续的采购很难被安卓扳回。另外，美国很多学校实施的BYOD计划（带你自己的设备），给家庭和个人用户带来了类似的网络效应和转移成本：周围同学和老师都用iPad，我很难让孩子买一个Nexus带进去是不是？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后贴个图，给大家一个直观的美国中小学上课情景，看那满桌的iPad啊。。。真希望我们国家的小朋友们也能尽早体验这样面向未来的课堂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/5e/b65ed1b529c797691b824ecc2e30d694_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;362&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b6/5e/b65ed1b529c797691b824ecc2e30d694_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19649693/answer/19717486
</link>
<author>
朱怡婧
</author>
<title>
已经有女朋友了，但又遇到更喜欢的对象？
</title>
<description>
长文。&lt;br&gt;非靠谱观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;借这个地方我想说下关系的分类，为什么我们有许多见异思迁还双输的故事，我个人认为是大家过于简单粗暴就＂相信＂了爱情，然后就以为爱情等于忠贞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你相信的爱情，或者说两性相处方式，和你想的不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一种两性相处方式，是精神类关系，就是双方都不再认为对方以外的人类是感情同类，他们默契，成长的速度，彼此独立信任的能力，彼此抗压和解决对方需求的能力，都恰到好处。这类爱情，其实样本并不多，但这类爱情是忠贞的，因为其他人已经完全都不是同类了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来忠贞程度高的是依赖型关系，一方由于自身的某种缺少主观或者客观强烈依赖这段关系，这依赖方也是忠贞的，因为他不敢或者不能再有所选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人的爱情方式是守序型关系，这有可能是忠贞的，因为这个人守的是＂这个规则我相信是对的，所以我遵守＂，遵守忠贞条件的人，换一个朝代也许就是自己生不出帮老公积极纳妾的人。但不是所有守序型人都是忠贞的，有些人遵守的是＂我是对的＂的绝对正确理论，这种人很可能是不忠贞且毫无维和感的啊。守序型的性格是比较稳固的关系定态，因为他们的感情其实和另一半关系不大，因为这类人的决策基本完全和＂我＂自己有关，与其说关系，不如说是本身的生活方式甚至是信仰，但坏处是一旦崩溃很难复原或者会元气大伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分人，在恋爱的时候，是功利型关系。也就是说，我们喜欢一个人的原因是比较现实的，可能是帅，可能是漂亮，可能是对方给人一种稳重的感觉，可能是对方可爱亲切，总之是一种表象化的有利因素让我们对别人产生了想发生关系的动机，这个动机是表象的，是功利的，是可以比较的，所以这个时候，我们其实既没有精神类感情的忠贞，也并不能完全遵守守序型的忠贞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人的功利型是单线的，他们会和一个人谈一段时间，然后分手然后下一个，这样的好处是我在功利型比较的时候我不需要对方同意（分手可以是单方行为），坏处是如果比较发现前者更适合回头成本高性价比小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一种人是多线程功利，他们同时希望观察好几个。然后挑选合适的一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;功利型关系的转折点就是是什么动机让这段关系走精神，我个人认为是交往中产生的重大决策：比如重大分歧的解决，比如比较激烈的互相试探后的互相信任，比如共同经济利益体以后的互相帮助和信任，或者加深了解以后某方面的互相欣赏。。。关系是会变化的，功利型关系会变化为精神型的，但精神型的也会变化到功利型的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到楼主的问题，楼主是典型的功利型感情，我相信不管网友怎么说，他仍然会去考察第三方姑娘，我还是建议楼主和自己女友说清楚，大方地去考察和第三方姑娘的互动，因为越在远处观察，判断越容易失误，我也不建议隐瞒，因为一旦在关系里信息不对称，也会影响关系的变化，要知道，大部分非依赖型关系的一个人，最终两性关系的舒适感并不是在具体的一个人睡了他或者花他的钱或者粘在一起而实现的，舒适感是来自于对自己的认同，对这段关系的认同，以及认同以后可以事半功倍地营造双赢环境的自豪感。一旦有所欺骗和隐瞒，就是对自我的否定，长期以往，有可能变成固执类的守序型自我（我即对），或者就是徘徊在功利型关系永远无法变化的欲壑难填。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之所以写出来，是希望大家能正视自己在恋爱时的功利型关系，遇见功利型关系，不要采取鸵鸟政策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种鸵鸟政策经常表现出两种现象，一种多在于女生，大部分人其实并不是守序型，但强迫自己是守序型，这导致的结果是这类人非常需要外在的判断不断“激励”自己的守序思维。其实许多刻意在乎盛大婚礼，刻意炫耀老公对自己有多少多少好的行为，都是压抑恋爱时候功利型的结果，因为在恋爱的时候放弃了选择，所以必须要有外力来相信自己的选择是对的。但我说过，人其实在关系里的满足并不是通过别人来实现的，最终满足是通过对自我能力的自豪，不正式自己的关系，关系就会很难从功利转换为精神，有可能在婚前几个月或者几年的自我隐瞒和欺骗，造成的是婚后几十年的欲求不满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一种鸵鸟政策就是我知道我的感情是功利的，但觉得就这样吧，我有其他事情要做比如赚钱升官买房子，人和人之间的关系对我不重要。这类人表现在会刻意地顺从对方，或者逃避纠纷，用拉开距离弥补在关系中的不满足甚至厌恶，这种现象经常发生在男人身上，他们觉得结婚就是到时候选个合适的太太结婚而已，大家都是这样，不再相信感情的变化，刻意的逃避会导致互相的冷漠和不信任，而且在意志力薄弱了或者心灵空虚寂寞了以后，他们仍然会寻找其他的功利型关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，任何一种逃避，会让人由于对自身欲望的不敢正视，导致对他人感情的刻薄冷漠和粗暴。要相信大部分人不是圣人，不是禅师，人是有弱点和盲点，是会冲动选择甚至会错误选择的，试错也是恋爱的一个目的。一开始，可能我们不知道什么是对的，我们渐渐知道什么是错的，然后渐渐培养什么是适合自己的，正如&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/shui-mu-ding&quot; data-tip=&quot;p$b$shui-mu-ding&quot;&gt;@水木丁&lt;/a&gt; 说的，在恋爱时，挑选是一个权利，特别是功利型关系的双方，更要明白挑选是一种权利，只有正视自己的选择权和欲望，才有可能完善一段开始并不完善的感情，才有可能相信自己做出的决策，才有办法也有勇气可能保护自己做出的决策。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21879136/answer/19662865
</link>
<author>
lose louis
</author>
<title>
哪款车低调有品味且帅？
</title>
<description>
除了&lt;b&gt;北汽制造的2023ch2（2012款）&lt;/b&gt;，想不出其他车了。&lt;br&gt;1、中国第一代军车最新升级版，街上根本看不到。&lt;br&gt;2、更新了动力总成，&lt;b&gt;省油且够力&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;3、&lt;b&gt;天生四驱+短轴距，为越野而生！！！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;4、维修便宜，&lt;b&gt;是个厂子就能修&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;5、改装潜力大，&lt;b&gt;可飞跃，可潜水，泡妞神器&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;6、售价5.68w（北京）&lt;br&gt;7、附图三种（改装程度由浅入深）和&lt;b&gt;20潜水视频&lt;/b&gt;一个。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/68/9968076919231ea0bc9fe57b3ddbf959_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1111&quot; data-rawheight=&quot;833&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1111&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/68/9968076919231ea0bc9fe57b3ddbf959_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/e9/a1e9afa3438e87d831027ae60376290a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;519&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/e9/a1e9afa3438e87d831027ae60376290a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/bf/b2bfdc54496b9ccc9a93cd03429cecea_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;488&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/bf/b2bfdc54496b9ccc9a93cd03429cecea_r.jpg&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDM2MTQxMDU2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F46501F9CB5FC420008E1E6E3996816-998A-E948-A122-F73583841726&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;浏阳“大脚怪”大光河潜水&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDM2MTQxMDU2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;（完）
</description>
</item>
</channel>
</rss>
