<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19674934/answer/13191766
</link>
<author>
OursLeya
</author>
<title>
我们应该严厉教育孩子吗？
</title>
<description>
同样也作为一个父亲，我只想说的是，打骂孩子是你自己的选择，但是不要认为自己就做的很对；通常情况下，打骂是一切手段已经无效的时候，成人自己也一并失去控制所采取的手段。而一切手段都失效，要想想作为家长的本身也有责任。“养不教，父之过”，不是说天王老子打得不够，而是为人父母用心可能还不甚到位。          &lt;br&gt;&lt;br&gt; 但是应不应该严厉，我一定会说“是”，所谓用“爱”来教育孩子，那是形而上，没有可操作性；孩子要和大人遵守同样的规范（当然大人也要一并遵守），要让一个天性浪漫的孩子遵守规则，就必然有奖有惩，而惩罚是不能不用严厉的方式的。但是，&lt;b&gt;这不等同于打骂&lt;/b&gt;。就像爱孩子，&lt;b&gt;不等同于一天到晚抱着宝宝哄着宝宝&lt;/b&gt;。          &lt;br&gt;&lt;br&gt; 比如在餐桌上，孩子不好好吃饭，我不认为打骂有任何作用，我自己是这样长大的，打骂可以让我飙泪把饭吃完，但是同样也让我对吃饭失去乐趣。对我自己的孩子来说，行之有效的方式很简单，三餐固定，每餐定时，过时不候，餐凉汤冷自己看着办，餐间不给零食，重要的是，大人要起表率作用，一起遵守。我觉得这显然比打骂有用，只要孩子身体正常，饿了自然会吃。但是实现规则，需要严厉自律（比如不因担心孩子没吃饱而给零食）。          &lt;br&gt;&lt;br&gt; 一个小小的例子，只是为了说明，孩子淘气固然让人生气；但是生气打骂本身不是解决问题的方式，就像是公共场合吵闹打闹，你用强力解决，无非是告诉孩子，大声说话和打人并没有错(我也很是怀疑这种孩子的家长自己也喜欢高声说话)，因为你也用暴力的行为制止暴力的行为，只要没人管就行，于是几乎所有的中国人，在长大后没人管的时候，都养成了大声说话的习惯（我想没人会反驳这一点）...小儿吵闹，有效的惩罚是需要的，而且矫正一种行为，真正有效的话要找根源，要耐心，但打骂只是一刀切，只不过让孩子学会了瞒着你释放自己未被引导好的天性（也许是坏的）而已，比如跑到网上来骂人...        &lt;br&gt;&lt;br&gt; 其实中国的传统文化中一直宣扬“慎独”的思想，要做到这个（而且这本身也是教育的目的），显然打骂是无效的，打骂只是让让孩子学会“恃强”而已。     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 所以个人角度来说，很遗憾的看到这个问题的一些答案中，一些父母的无奈和焦躁。这么多年的观察，我只有一句话，什么样的父母，就有什么样的子女，教育子女，同时是反过来观察你自己的机会和过程。我理解常年来自教育子女的挑战可能会让人失去耐性，但是不要放弃自己的努力，做好父母，和要求孩子做好孩子，一样不容易。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20858858/answer/16464412
</link>
<author>
青葭
</author>
<title>
如何克服身体缺陷带来的强烈的被剥夺感和不完整感？
</title>
<description>
亲爱的题主，今天中午我就想回答你的问题了。但是因为明天学生要参加第二次高考英语听力考试，我要帮他们布置考场，所以就先关注了，等到空下来再慢慢写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;                这两天我的心里一直有点不安。我有一个学生，是我班上的劳动委员，男同学，平时性情有些暴躁，但是很善良，也很重感情。我教了他两年了，除了他父母分别离异三次之外，一无所知。那天早上默写语文，我经过他的身边，忽然发现他的左手有点异样。仔细说来跟你的有点像，不过他更惨，没有一根手指是正常的，除了拇指外，其他四根手指都被像蹼一样的东西连在了一起，手指只长出了三分之二，指甲又厚又硬，像动物一样；至于拇指也好看不道哪里去……原谅我无法细说。当时我第一反应是：这孩子又调皮了，肯定去找了个什么手套来戴，好假装成这个样子。当时教室里很安静，我觉得我有必要对这种上课不严肃的小孩教训一番。于是就问：“你的手怎么了？”他抬起头来愣了一下：“啊？”然后在瞬间反应了过来，迅速把左手伸进了桌空……然后我也反应了过来，那瞬间我杀了自己的心都有。然后我就假装不是说他，而是说他写的作业。故作正经地翻了翻他的本子，然后走了。他是个很外向的孩子，脑子又聪明，成绩在班上处于前列，上课总是飞快地回答问题。但那节课的后来，他表面平静，却一次都没有发言过……&lt;br&gt;&lt;br&gt;                我被巨大的愧疚和担忧折磨着，下课之后去问了他高一时候的科任老师，结果没有一个人知道他左手不完美。可见他把自己保护得有多好。而班上的同学当然知道，可他们从来没有过异样的言语或者表情，和他的相处该玩闹玩闹，该生气生气，该打闹打闹……都是些正常的情况。也许大家都认为，我们理所当然都知道这个事实，并且都已经接受这个事实吧。这个孩子带有云南本地人所特有的单纯和认真，义务劳动大扫除什么的从不喊累，倒一直冲在前面；对老师也极其尊敬。我曾经指着他鼻子骂：“你如此放纵自己，你配不配得上做一个优秀的学生，配不配得上我们这个优秀的班级？”他那么大个子的一个男生，不但没有因此恼羞成怒，反而静思己过，从此开始严格要求自己。想想，觉得很心疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;                其实，我无法给题主一个解答。只能从身边人的角度来说说我的感受。当我知道他的不完美之后，我以我的灵魂发誓我绝对没有半分的轻视，只是难过和担忧。这小孩家庭破碎，常常被继母施以暴力，这已经很不幸了；为什么还要遭遇这样的痛苦？还有，我多么害怕他因为我无心的一句问话变得沉默和孤僻啊！我早就过了最初那一两秒钟的疑惑与惊讶，剩下的全部是对他的担心。我希望他像从前一样快乐，振作，努力学习，成为全班同学信赖的班干部，也做一个优秀的充满希望的人。为了给他充分的疗伤时间与空间。只是依然用严肃的甚至严厉的标准去要求他，好让他知道，他在我心里从来没有变过。结果，第二天再次上课的时候，他上课的状态又回来了。尤其是当我当着全班同学的面批评他上课走神的时候，他的眼神亮晶晶的，没有沮丧，倒是充满喜悦。那一刻我也很开心，真是个强大的孩子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;                记得高二的时候他曾经在随笔中写到：“老师，我很感谢你对我的严格要求和责骂。这让我感觉到了一种使我人格健全的爱，温暖而充实。”我以为当时我懂了，其实我没懂。我都不懂他的磨难，怎么会懂这句话。但如今，从这句话中我也许可以找出点可以给题主的东西：&lt;strong&gt;忘掉你的不完美，努力拼搏，坚强地奋斗，用一颗完整的心去爱你爱的人，也去珍惜那些爱你的人。&lt;/strong&gt;对，你的心是完整的，不要让它在阴雨绵绵的角落里自伤。这些话看起来老套又煽情，但却是我此刻最最真诚的祝福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;                如果不嫌长的话，我再说一个吧。我班上还有一个孩子，心智年龄只有十岁左右，并且肢体不平衡，语言能力也发展得不好，身上还又臭又脏。我还没有教他的时候就已经听到了关于他的故事，这是个理科怪才，英语永远上不了40分，语文之前只能考六十多。现在高三了，不知道为什么语文倒是能及格了，但英语如旧。班级新组成的时候，我特意召集班干部开了个会（其中也有前面所说那个左手不完美的孩子，那时候我还不知道），我说：“像这样的孩子，也许你们只觉得有趣，好笑，甚至嫌弃人家脏和臭。却不知道人家从小到大克服了多少你们不知道的困难才走到今天，所以……”我话还没说完，就有学生说：“老师，你放心，他高一也和我一个班。我们都知道他的情况，他很棒的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;                后来发现，反而我才是“最在意”这件事的那个人。班上的孩子因为这小孩儿理科成绩好，都很崇拜他。甚至在随笔中写：“X哥有一颗水晶一样单纯而无私的心。他甚至会在我上课睡觉的时候，帮我把书翻到老师正在评讲的那一页。”&lt;br&gt;                我快要开会了，可能这个只能写得简略点。对这个孩子，我也用和其他同学一样严格的标准，甚至更严格的标准去要求他。不管他语言功能上发育得有多么晚，我从来不会轻易原谅他在语文和英语学习上的疏忽与懈怠。有时候我还会虎着脸批评他。但是我的心里，对这样一个小孩充满了喜爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;                我班上还有一个，是耳朵没有长出外延的。性格相对孤僻一些。可是也有很多朋友。没办法仔细写了。我也担心这文字万一被转载了，哪天流落到他们手里就不好了。起码现在不好。如果是几年后，或者十几年，几十年后，就没关系了。如果那一天他们过着各自的生活，看着这一篇稚拙的文字，我希望他们知道：&lt;br&gt;                你们的老师，你们高中阶段最后的班主任，是怀着多么祝福又自豪的心情在管理着你们。七十多天以后，你们就要各奔前程，以你们的成绩，一定会有一个好结果。你们如此善良和友好，阳光而坚强，上天给了你们友爱的同学和老师，一定会一路珍爱你们，再给你们更珍贵更真诚的东西。&lt;strong&gt;只要你们能够强大自我，就一定可以幸福。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;        可能有点唯心，也有点跑题。&lt;strong&gt;但是我最后总结一下，我从来不相信真正自立自强的人会有一个悲惨的人生，哪怕他容颜丑陋，哪怕他四肢都不健全。如果爱他的人离开了他、或者他的生活产生不顺，往往不是因为这些不完美，而是因为，他生出了一颗软弱而自我怀疑的心。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;        最后说一个八卦吧，我有一个长辈，也是左手残疾，确切地说是畸形。但是文采极好，还能给人打官司，虽然后来因为种种原因贫困潦倒，但一直到现在都还有年少时期暗恋他的女生来悄悄探望他、打探他的境况。其中最爱他的那一个，在他卧病在床之后，还一直照顾他，照顾了二十年，并且还在继续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;        你看，身边永远不会缺少爱我们的人。怕只怕，我们没有一颗爱自己的心。&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20322592/answer/16572475
</link>
<author>
马龙
</author>
<title>
现在农村中学生辍学的主要原因是什么？
</title>
<description>
因为缺钱？实在不能反对更多。&lt;br&gt;醒醒吧，我的城市青年们！请你把鼠标放在电脑右下角，好好看清楚：现在已经不是19世纪80年代了！&lt;br&gt;你还在相信农村就总是脏乱差，穷挫丑？！&lt;br&gt;你还在相信农村都是勒紧裤腰带，砸锅卖铁也供不起一个学生？！&lt;br&gt;你还在相信那些农村娃辍学都是为了弟弟妹妹哥哥姐姐能上学而毕其功于一役？！！&lt;br&gt;这些现象有没有？有！不但有，而且还有很多！但是，但是各位，随着经济的发展、社会的进步、九年义务教育的普及以及——党的光辉的照耀，这已经不是主流了。&lt;br&gt;农民是活得最踏实的人，也是最实际的人。衣食住行，这四项指标已经是我国很大一部分农民所能想到的人生梦想的尽头了。对于年轻一辈，可能再多一个：玩好——当然，既然要玩得好，那些费脑子的枯燥东西显然不是好的选择。带上马子骑摩托兜风，KTV里吼一嗓子，《梦幻三国》《天龙八部》这些乡镇网吧的爆款游戏，喝酒吹牛逼······哪一个显然都要比上学有趣的多。&lt;br&gt;你可以说这些乐趣，这些享受很低级。但是，对于一个吃喝不愁、一脸白痴相的十几岁少年，你还能指望他更多些什么？&lt;br&gt;我老家是一个山区的国家级贫困县（是真的贫困，还是出于某种利益而申请的贫困不在此讨论范围之内），村子里的小轿车已经越来越多——您甭管它是吉利还是江淮，但是真的越来越多并且档次越来越高了；连锁超市多年前已经入驻乡镇；KTV、酒吧都有了——您甭管它有多垃圾多渣，但是真的有了。&lt;br&gt;农村人娱乐种类不多，主要有：麻将、扑克、麻将、扑克、麻将······&lt;br&gt;鉴于以上种种迹象以及我的亲眼所见，因为缺钱而上不起中学的，几乎没有。当然，我相信在我的眼界之外肯定有很多这种情况，但是，在总体上来说绝对是一小部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然不是因为缺钱，那主要是因为什么而辍学？&lt;br&gt;答：读书无用。&lt;br&gt;承认这个观点真的有点让我感到泄气。这种令人sick的观点竟然能够在21世纪的今天死灰复燃！更让我泄气的是，这个观点对于大多数人来说竟然是对的。这真是一个神奇的国度。&lt;br&gt;90年代初，刚开始上学时，虽然身处农村，但是绝大多数家长都是非常支持自己的孩子上学的，那个时候可是真穷啊，那个时候可是还要交学费的啊。&lt;br&gt;家里当时真的有点揭不开锅了，@郑威提到的那些开学时交不起学费，卖粮食什么的全都经历过，这种情况一直持续到我读大一，几乎不带间断的。当时，多多少少总觉得有点抬不起头。呵呵，现在过去了。但是，无论怎样，我家人从没有提出让一直中不溜的我辍学的想法。这种想法根本就不在家人的考虑范围之内。&lt;br&gt;但是，等到毕业后，父母看到我为了工作在城市中发愁困顿，苦苦挣扎，而村里辍学那些伙伴却已经娶了媳妇，生了孩子，天气好了晒晒太阳，天气坏了打打牌的时候，母亲心中坚定地信念轰然崩塌。电话里常和我叹息道：“唉，有时看看你，真不如村里辍学的那些人过的快活”。&lt;br&gt;见微知著，我想，我的经历应该是很大一部分农村学子的经典经历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么在21世纪的今天，在农村“读书无用论”反而盛行？&lt;br&gt;产出小于投入，投入与产出不成正比——生意不划算，不值得做。这是绝对符合市场，符合经济，符合人性的法则。&lt;br&gt;前面已经说了：农民是活得最踏实的人，也是最实际的人。一看花时间上学不能带来利益，马上不干了：拉球倒，不上了！&lt;br&gt;我感觉绝大部分家长的态度是：上也可，不上也可。如果孩子愿意上，当然得努力供着上学，如果孩子不愿意，也不逼迫。&lt;br&gt;以一脸白痴相的十几岁无知少年的思想高度靠考虑这个事：我艹！没人管我还上个屁啊，网游去！&lt;br&gt;结果就是，现在我们那里的辍学率比我上学时都高！&lt;br&gt;&lt;br&gt;清清喉咙，讲了半天，我就简单的总结两句啊，那个就两句啊：&lt;br&gt;一.辍学的主要原因&lt;br&gt;1.农村普遍认为上学没有出路，看不到上学的希望。&lt;br&gt;2.现在学生面临的诱惑太多。&lt;br&gt;3.教育模式，社会风气那啥的我就不说了啊。&lt;br&gt;二、反映的问题&lt;br&gt;1.社会阶层板结，阶层纵向流动固化趋势加强。&lt;br&gt;2.学无所用，社会的产业结构不能满足大量的高等教育毕业生，造成人才浪费。&lt;br&gt;3.中国的教育基础还很薄弱。尽管已经普及了九年义务教育，但是离教育理念根植人心还有很大一段距离。&lt;br&gt;4.社会拜金主义，功利主义严重。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100396/answer/17184351
</link>
<author>
Dean Moriarty
</author>
<title>
知乎为什么要做「知乎日报」这个新 app？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;其实知乎在下一盘很大的棋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对于知乎「能成为中文互联网上最强大的高质量知识社区」并不怀疑。&lt;br&gt;就像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@周源&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhouyuan&quot; data-tip=&quot;p$b$zhouyuan&quot;&gt;@周源&lt;/a&gt;所说，「连接才刚刚开始。」&lt;br&gt;在问答中建立起社区，社区中积累的大量的优质内容开始给接下来知乎的发展工具提供补给。&lt;br&gt;这些工具一件比一件简单，也是知乎引导用户的一种绝佳方式。用户通过简单工具的学习一步一步递进，最后进入社区，参与互动，自主产出高质量的内容，再给这些让他走到这里的工具提供补给，这是一个理想的循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我前两天还在想，知乎应该把每一个用户都当成一个自媒体，然后为这些自媒体提供产出内容的平台和工具。&lt;br&gt;所以我从来不觉得知乎是一个产品，他的推广方向也不是产品推广，而是用户推广。所以知乎更加强调「每一个普通人都是某一个领域特定的专家」。知乎从一开始的关注话题过渡到对人的关注，是因为在一个社区中没有什么比人与人之间的关系更加牢靠。所以「忘掉你的产品，去推广你的用户」，从这一点上来说，知乎日报是成功的。&lt;br&gt;而「冷静专业的声音，值得你跟更多的人分享」，「总有一个时刻，你比很多人更明白这个世界正在发生什么」，「每天我都想让世界知道你有多了不起」这一类的文案其实就是延贯这种推广用户的风格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎将面临的压力并不是「日报」推出之后用户的反应，而是如何慢慢改变自己下意识的维护社区的旧手段，旧机制，去平衡新用户向深度用户过渡的运营矛盾，这种矛盾并不能消除，但这不仅仅是运营的优化，同样也涉及到知乎整个机制的优化，吸引用户的同时控制住入口，防止自己被用户淹没。最好的方案往往并不完美，最好的方案需要折中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也不认同说「知乎日报」是知乎媒体化的一个进程，更不认为应该将其与传统新闻客户端做对比，也就并不存在知乎会遇到传统媒体所会遇到的困境。传统媒体所要做的是提供信息，并要保证信息的准确性，及时性。而「知乎日报」在信息的传递方面并无多少优势，答案具有打上作者标签的主观意识以及信息讨论的滞后性更是传统媒体所不允许的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「日报」推人，「日报」提供引导工具，「日报」就是一个简单的日报，这三点就已经涵盖了可能用到「日报」的所有用户类型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从「知乎社区」到「知乎阅读」再到「知乎日报」，知乎的目的简单明确，他们在搭建这个面向所有人的平台的同时，用「阅读」，「日报」这些工具让这个舞台的入口聚集越来越多的人，让你甚至不用主动向前走，也能被那些使用这些工具慢慢成长起来的人推着向前，让「提供自己的价值，经验，理解产出高质量的内容」成为一种下意识，如果做到这一点，这盘棋就算成功了一半。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那剩下的一半呢。剩下的一半握在用户的手里。你可以根据经验，市场，习惯做出这些工具来打造你的平台，连接世界。但是知乎试图在宇宙中留下的那小小的一声「叮」，到底是怎么样的声音，我等着看那剩下的另一半。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21015605/answer/17185358
</link>
<author>
王誉
</author>
<title>
学会游泳后，危急情况时下水救人应该注意些什么？
</title>
<description>
曾经作为高级救生员有过两次在威海海边救人的经历。&lt;br&gt;首先在此不建议会游泳的人去逞能救人，感觉根本是不一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果手边有工具，比如竹竿，漂浮物什么的一定要带着去&lt;br&gt;如果身边都是游泳比较不错的，一起去。&lt;br&gt;救一个人，不得少于两个人一起去&lt;br&gt;&lt;br&gt;去救他的时候不能直线前进迎面而去让他看到你，而是折到他身后&lt;br&gt;用手托起他的腋下。或者掐住他的脖子向上&lt;br&gt;比较安全的方法是：&lt;br&gt;两个人一起去，一边一个撑到他腋下往上，让他缓过气，然后两个人用手臂夹着他的胳膊用一只手慢慢游回来，被救者的姿势是面朝上胳膊略微分开的回来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果被纠缠住&lt;br&gt;两种方法&lt;br&gt;第一猛击他的肚子和脖子，呛昏他拖回来&lt;br&gt;第二如果你被紧紧抱住，大口呼吸后猛地下沉，被救者的心理是要向上，你沉的比他快他放开你就踩着你上去了。这个时候你可以选择要不绕到他后面，要不上来打昏他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还是不建议“仅仅会游泳的人”去救人&lt;br&gt;游泳馆的水和海边的水和河水野都是不一样的。在野水状态下很容易被海草，淤泥什么的困住。增加施救难度和压力&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有就是你们看到我这么说如何救，真出事了，或者你被落水者紧紧抱住，你的大脑是一片空白的（我第一次模拟救生差点也变落水，脑子一缺氧，什么都记不住，包括游泳的动作协调性，我这还是专业训练了5年），一定要技术绝对好，水中闭气时间长，不慌乱才可以
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17193732
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
买东西时遭遇怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购该如何应对？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;聽祖母說過中國的舊時代，她曾在上海和南京居住。那時候，無論多麼高檔的商號，無論什麼樣的客人進來，店員都只是問聲好，然後不遠不近的站着。你有所需，便來服務；你什麼也不買地離開，也依然有禮有節。彼此間留着距離，留着尊嚴，不卑不亢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吾輩今年在中國六七日，也碰到了些勢利店員的境況。當時在幾家英國商號想要買些東西，店員都是中國人，看我穿的土，穿着清朝的衣服，又是小孩臉，沒有店員理我。我想看衣帽，找尺寸，也都在衣架上自己找。後來找到的一件衣服，來中國前看到過，只是當時沒有我的尺寸。剛好中國的這家店有更大的尺寸，於是我便對一個店員說，「請把這件衣服包起來」。一瞬間，戲劇性的，有三四個店員上來向我熱情的問好，問我還需要些什麼，給我端茶水，其中有一個店員從頭至尾的貼身服務，沒有離開過半步（讓人很不好意思，以至於有些原本可以回歐洲再買的東西，也一併買了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;經歷過幾番之後我才發現，原來中國的每一家商號，都是如此。我穿的很土，自然沒有人理我；我穿着質量上乘的衣物，也不一定有人理我。但是當我一買東西，或者曾經在這家商號買過東西，便沒有任何店員會怠慢 ─── 想來也是極簡單的策略：店員們所看的，不僅僅是一位顧客是否有購買力，還要看這位顧客是否有「&lt;b&gt;購買我家東西&lt;/b&gt;」的傾向。對於閒逛的、來對比參考的、或者沒有基礎購買能力的人，店員們便不願意花精力去應付了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，怎樣的社會，造就了怎樣的民風 ─── 或者反過來說，怎樣的民風，造就了怎樣的社會。人與人之間交往的風氣，是整個社會的問題。「有力回擊」一家商號的普通店員，不會帶給你任何的榮譽感，也不會爲你購買的東西增值，這只會爲已然浮躁的社會徒增了一些煩躁的情緒而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你生活在中國，如果你是教書的先生，或者是醫者，或者是公務員 ─── 無論什麼職業，你是否能對你所服務的對象也保持着彼此不卑不亢的尊嚴？能否儘量無差別的、無論貴富的，對待你的學生，病者，和公民？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;社會的問題，終究要以善意去解決。&lt;/b&gt;今日你「有力回擊」一個店員，明日「有力回擊」教書的先生，再「有力回擊」勢利的醫者和公務員，國民和國民之間互相的不順心，這是你所喜歡的社會嗎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;中華這個國家，我對它愛的很深。諸位先生們如若也愛中華，覺得這個社會是需要一個良善的民風的，請你不要回擊別人的勢利，也請你，保持自己的正直。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;這是吾輩的一些看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100350/answer/17184685
</link>
<author>
东东枪
</author>
<title>
用金钱来换取你的话语权来扭曲事实，或是封口，你会做出什么选择？
</title>
<description>
这事儿得具体问题具体分析。&lt;br&gt;也就是说：得看钱有多少、扭曲的事实是什么、话对谁说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让你在家里的饭桌上说一句：其实地球是方的。就说一遍，说完就给你8000万美金。你说不说？&lt;br&gt;我说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“扭曲事实”未必是会造成不良后果的。即使是，也可以对其有害程度大概做个衡量评估。&lt;br&gt;这个“有害”可能包括自己良心上的不安、自己公众形象的贬值、对他人的误导等。&lt;br&gt;每个人的衡量标准应该会不同。但总会有个结果。那这个结果跟这样做能获得的收益做个对比，也就可以决定“会做出什么选择”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论多少钱都不说任何假话的人也是符合我上头说的这个逻辑的，他们就是把所有假话的有害程度都认定为无限大的人，是不会为了8000万美金对家人说一句“地球是方的”的人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21101570/answer/17187794
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
为什么香港人可以在大陆随便待，大陆人只能在香港待 7 天？
</title>
<description>
别想得太复杂了，香港的回乡证是几乎没有停留限制，大陆的港澳通行证是只能呆7天。这和香港的人口容量有关，也和香港的法律及大陆方的港澳办政策有关，并不是什么岐视问题。&lt;br&gt;香港法例第177章《人事登记条例》规定，凡年满11岁或在香港逗留多于180天人士，必须于年满11岁后或抵港30天内登记领取身份证。&lt;br&gt;也就是说，任何人只要符合规定，都可以领到香港身份证（但这个身份证不是永居证明，只相当于暂住证，拿到香港身份证后7年，才能提出申请永居）。由于很多人的不理解，以为拿到香港身份证就是香港人了，所以早年间曾经有大量的内地人士涌入香港长时间停留（那时候没有7天那么短的限制），或者设法黑下来，想拿一个香港身份证。&lt;br&gt;后来，因为自由行开放，为了控制黑工过量涌入，就制定了只能7天停留的政策。&lt;br&gt;其实早年间，去香港停留是可以14天的。那时候大陆给你7天停留时间，但香港方给你14天停留时间，这是一个很有趣的错位，所以&lt;a data-title=&quot;@胡江&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/hujiang&quot; data-tip=&quot;p$b$hujiang&quot;&gt;@胡江&lt;/a&gt; 先生说的“题主说的7天签证是大陆政府签发的旅游签证，签发与否并不由香港政府决定。”这个并不完全正确。香港政府在你入境时给的停留时间，有时和港澳通行证上给的，并不完全一致，所以也可以看出，香港方的出入境政策，是有其独立性的。你就算不拿通行证到香港，而是通过护照+机票的形式到香港，香港政府一样给你7天的停留时间，而护照上是不会有任何准许你在香港停多少天的签注的。&lt;br&gt;详见我个人当年港澳通行证的签注：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;294&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b3/d1/b3d1c6bd601d0a36af645f57158fc4ee_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;290&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/f2/a7f2f2f4271e07abcf1fd670120d19cb_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果觉得这是一个不平等待遇，那么请知晓，台湾人拿台胞证入境签注一般也只有三个月，和大陆人拿赴台证的入境签注三个月是等同的。&lt;br&gt;如果你的身边有拿外籍护照的同事，你就知道，他们为了每年拿一次中国的签证，得多麻烦，要跑到国外去再入境一次，还得小心随时上面缩紧签证政策。&lt;br&gt;中国是签证政策最紧的国家之一，虽然可以让你短时间的停留，但长期停留工作，中国的政策对于老外绝对不算亲和。&lt;br&gt;还记得2008年前后，中国公司的邀请信纸比金贵的往事，那一年前后中国紧缩了签证政策，中国人出去商务没任何问题，申根经常拿一年签证，而老外呢，那会儿赴中国商务签证的拒签率是80%以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就象十多年前，无数福建人偷渡美国，而今，几十万黑人黑在中国不走。管理一个国家不是那么轻松的事，政策的出台不在于情绪，而在于最好的管理结果。所以，别去简单的想什么谁比谁高贵 ，谁比谁低贱的问题。这只是一个正常规定，而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21101633/answer/17188043
</link>
<author>
杨城
</author>
<title>
「后窗放映」会成长为中国第一条艺术院线吗？
</title>
<description>
先说现状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，院线，是由很多家影院构成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“后窗放映”现阶段不可能去建自己的影院，所以严格意义上的艺术院线，还非常遥远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“后窗放映”现在只是以一个文化活动的形态存在，它的实体，只有卫西谛、水怪、杨城、高达几位发起人的肉身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但凡事都有中国特色的“例外”，需要没有条件创造条件去实现这种“例外”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“后窗放映”要追求的，就是成为一个跨越院线的“事实上的艺术院线”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体说来，就是实现“统筹选片、统筹策划、统筹排片、统筹宣传、统筹销售”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于影院这个实体，采用在多厅影城开辟一个艺术影厅的的方式解决，当然了，可能无法做到只放小众文艺片片这么纯粹，最多做到百老汇电影中心那样，商业片文艺片混排，但文艺片会作为主打，至少是在宣传上。这也可以为影院提供差异化经营和争取高端影迷、扩大媒体报道等方面的支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果“后窗放映”旗下的影院有十家以上，实现影片的全国范围内的长线放映，那就是事实上的艺术院线了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，这样的计划也面临不少障碍，如何协调和现有院线和发行体制的关系，如何合理和高效的分账，如何获得充足的片源，如何培育观众群，都是难点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们会努力的：）至于最终的结果如何，我们不敢保证。在中国，任何创新都有随时被体制、政策、保守势力扼杀的可能。我们只能像很多药品小广告里的患者自述的那样“抱着试试看的心态”，不管结果如何，至少我们把路往前探了一点，至少给了后来人一个借鉴，一个肩膀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21096486/answer/17183356
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
在民主，法治和自由这三样东西中，现阶段的中国最需要哪个？
</title>
<description>
&lt;b&gt;法治。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;民主和自由都存在很多争议，非常不确定。&lt;br&gt;连定义都很模糊，各有各的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是法治的争议和不确定性就少得多。&lt;br&gt;实际上如果公检法能够逐渐做到独立办案，不受政法委和党组织的影响，已经可以为社会提供相当多的救济，在很大程度上实现公平、公正和公开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先不要谈什么民主自由，先处理毒奶粉、强奸幼女、各种被自杀、强拆和豆腐渣工程的问题，让戕害少一点，比空谈意识形态有意义得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————&lt;br&gt;有人评论说：没有民主制衡，法治难以实现。&lt;br&gt;但事实上，&lt;b&gt;就算在封建社会，也是有法治的。「没有民主就没有法治」显然与常识不符。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我们今天的问题是，在封建社会强奸幼女都会被判重刑，但21世纪的中国却会把强奸幼女变成嫖宿幼女，甚至可能变成幼女主动勾引校长和政府官员。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19885231/answer/13253303
</link>
<author>
夏小琰Shar
</author>
<title>
购买配微单相机的三脚架时需要注意哪些问题？
</title>
<description>
谢谢邀请。    &lt;br&gt; 我自己用微单和x100之类的相机时，用的都是金钟的一个碳纤维脚架，没有再为他们单独配所谓的微单脚架。    &lt;br&gt; 其实为微单选择脚架无非是挑选一个轻便的，较低端入门的脚架，这两个牌子里，用伟峰的应该多一些，云腾我真没怎么听说过。其实牌子之类没什么好争的，各大论坛上不乏抢手和软文，然后脚架品牌比较靠谱的就这么几个，定位很明晰，捷信就走高端，日系的金钟竖立走性价比路线，国产的很多则是低价。     &lt;br&gt;&lt;br&gt; 注意事项一般来说有这几点    &lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;千万别买杂牌。比较靠谱的有捷信、曼富图／英拓／金钟、竖立／百诺、思锐、伟峰&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最高工作高度和最低工作高度，拍风光或者拍人像较多时（不竖中轴情况下）最高工作高度和自己身高差不多为佳，最低高度我感觉不在棚里拍没什么太大意义，针对微单用户可以忽略。   &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;脚架的材质和价格，放在一起说是因为材质对价格影响很大。市面上最常见的就是碳纤维、火山岩和铝合金，强度韧性和价格依次渐减，但是脚架发展到现在，一般品牌脚架的稳定性都不会有太大问题，尤其是承载微单相机这样的重量，更不会有问题。碳纤维虽然轻便，但铝合金以其性价比应该会成为比较多微单用户的入门脚架，毕竟很少有人愿意为了轻1kg付出上千元代价。另外挺多厂商（比如思锐之类的），也有低端的千元左右的碳纤维脚架供微单用户选择。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对于低端的脚架，塑胶件的质量也很重要，锁扣之类的要仔细检查，不要贪便宜买个用两次锁扣就松了的...伸缩也要检查好，看有没有晃动。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt; 暂时想到这么多，欢迎补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19746255/answer/15814932
</link>
<author>
董其平
</author>
<title>
五味中的辣和五味之外的麻是味觉吗？
</title>
<description>
麻 的确不是一种味觉，其实就像&lt;b&gt;长时间蹲厕所双脚也会有 “麻”的感觉&lt;/b&gt;。这两种麻都叫麻，虽然看上去不同，但的确是相同的机制，即&lt;b&gt;神经元兴奋性提高&lt;/b&gt;，甚至在没有明显刺激的情况下兴奋，这时就是麻飕飕的感觉了，呵呵。&lt;br&gt;Bautista等发表于2008年&lt;i&gt;Nat Neurosci&lt;/i&gt;杂志的论文显示，花椒中的&lt;b&gt;羟基-α-新棒状花椒酰胺&lt;/b&gt;可兴奋2种类型的感觉神经元，包括小直径无髓鞘神经元（该类细胞对辣椒辣素有反应，但对芥子油无反应）和大直径有髓鞘神经元（表达神经营养因子受体TrkC）。其&lt;b&gt;机制是抑制神经元上的某类钾离子通道&lt;/b&gt;，因为钾离子通道是维持神经元静息电位的重要角色，对其抑制可以使神经元更易去极化而兴奋。有兴趣的话可以追踪文献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，辣也不是味觉，而是一种痛觉。还有，&lt;b&gt;辣椒素&lt;/b&gt;的受体是一种温度敏感的通道，因此会让你有热的感觉；薄荷内的&lt;b&gt;薄荷醇&lt;/b&gt;的受体则是另一类温度敏感的通道，会让你有凉飕飕的感觉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21079879/answer/17112305
</link>
<author>
小园听风
</author>
<title>
每个人体细胞都带有主人的 DNA，那么进行器官移植后，两种 DNA 同时出现在一个人体内，为何不会造成冲突？
</title>
<description>
科普版：&lt;br&gt;DNA不是引发冲突的直接原因。其实只要能执行正常功能，管它谁的DNA呢，人不都是不同基因的两个人杂交出来的么。正是因为可以执行功能，器官移植才成为可能。&lt;br&gt;引发冲突的直接原因是免疫系统有识别“自体”和“异体”的能力，这是通过细胞上的组织相容性抗原的识别来完成的。所以器官移植后人体免疫系统发现这货不是自己的，就攻击它。有时也有些携带了众多免疫细胞的器官，会反过来攻击人体。&lt;br&gt;解决方法就是吃免疫抑制药物。但同时也会抑制正常的免疫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;通俗版：&lt;br&gt;细胞就是一个个的工人，人体需要水管工、电路工、运输工、废水处理工、烧锅炉工……等等。&lt;br&gt;另外，人体还有支警察队，他们总是来查身份证，如果发现不是自己人就要处理掉。这个在平时是好事，因为在自然条件下那些“不是自己人”的家伙都是来干扰生产的坏家伙。&lt;br&gt;如果水管工不够用了，在以前就直接完蛋了，但现代医学可以从外面搞一批水管工进来。这些水管工都能工作，原有的水管工和新来的水管工之间是没有冲突的，新来的水管工和原有的其它工人也是没有冲突的。问题在于，警察队是要查身份证的，他们不管你是来干活的还是来捣乱的，只要不是自己人都得处理。冲突发生在这里。也有一些水管工是自带警察的，如果这些外来警察很牛X，也会攻击原有的工人们。&lt;br&gt;解决方法就是吃药使警察部队反应迟钝一些，以保住这些水管工。但是也就增加了病菌入侵的风险。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21098231/answer/17175367
</link>
<author>
Fan
</author>
<title>
海岸边常看见的这种形状的石头有什么作用?
</title>
<description>
谢邀，还没进来我就猜到是这货。&lt;blockquote&gt;防波堤(英语：breakwater)是一种人工结构物，以人为方式减少水体的波浪强度，来抵御海岸或建筑的地基被潮水冲蚀的堤坝建筑形式，通常采用透水性较强的网格形式建造。它们一般是垂直于海岸或者河岸的堤坝状的建筑。&lt;/blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%98%B2%E6%B3%A2%E5%A0%A4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;防波堤&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;以前在台湾非常容易看到，各种小岛围着一圈都是这个。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/4c/8c4cbfa09c6affb78ce815bc93a1c467_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8c/4c/8c4cbfa09c6affb78ce815bc93a1c467_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/78/567801167cd3e9a4c082f7b6aaad89cb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;720&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/56/78/567801167cd3e9a4c082f7b6aaad89cb_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/d4/b7d4ed6f64b038b6160ebebf7f45c8b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b7/d4/b7d4ed6f64b038b6160ebebf7f45c8b6_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100396/answer/17183447
</link>
<author>
吴思扬
</author>
<title>
知乎为什么要做「知乎日报」这个新 app？
</title>
<description>
当你掌握着每日上千条高质内容时，很难忍住「做媒体」的冲动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎日报与知乎的关系，就是十年前 donews 首页与博客区的关系，也是百度知道主页与讨论区的关系。但与前者比，路线相反，与后者比，格局不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;媒体切入市场，先立牌子，再定基调，接着考虑稿件，从上至下缩小口径。知乎先做内容，再靠社区运营，引导基调，形成品牌后，顺势转媒体。路线相当顺畅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百度知道也曾走这条路，无奈运营基调一路向下，受众质量实在拖累，格调始终上不去，恶性循环之下，优质内容贡献者被劣币驱逐。知乎从最初便认定「人是产品核心」，因而一直努力维系高质作者、独特经历用户，甚至在运营上不惜牺牲普通用户感受，只为保证最关键的用户群。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高质内容聚集地迟早会成为媒体，并非用户意愿使然，而是主办方很难放着这些现成资源不用。我比较担心的一点，是迈出媒体化第一步后，如何通过运营保障产出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内聚的圈子，外扩的媒体，天生不可调和。知乎这步迈的方向对不对，步子大不大，现在非常难说，但能看到一群人在做自己的理想，始终是件很酷的事，足够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机作答，再次吐槽 iOS 客户端的难用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;&lt;br&gt;认同新爷评论区内所说的「让社区运营更清晰」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以往的博客群、媒体站，始终不能解决媒体社区合一的问题，我认为与作者群的心态有直接关系。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;在媒体上发话，求的是话语权，写作目的就是为了上版，而知乎社区，优质答案的初衷通常是解决、帮助，或是对着树洞分享见闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目的有别，结果大不一样，媒体人为了追求话语权，被迫选最热、最争议、最新的切入点，且由于经历问题无法深挖，多浅尝辄止，而知乎答案的写作则完全回避了这些缺陷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但也同时带来一个矛盾：追新的媒体尚不能解决炒冷饭的问题，不求新的社区如何避免同质化日报？ 比如我经营的「干货集」收藏夹，有不少主题类似的精品答案。串成主题，主题太少太散，东一榔头西一棒子很难使受众有统一的媒体印象，若打散了择优入稿，又难免若干天后看到主题类似的答案，新鲜感打了折扣，单看首页的话也容易有江郎才尽的印象。 我以为，靠圈子内推是条路子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实说到底，这个产品是知乎在寻求「可持续发展」盈利模式探索路上的一个插曲：为钱所困，五斗米不折腰，十斗米总能点个头吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17083745
</link>
<author>
蔡文婷
</author>
<title>
买东西时遭遇怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购该如何应对？
</title>
<description>
当过几个月导购的进来说一下~&lt;br&gt;作为一只导购界的菜鸟，刚进去的时候，唯唯诺诺，尽量对每一个顾客都热情，耐心地帮他们找各种尺码的衣服，就算遇到试了很多也不买的，也绝对不使眼色。其实后来也一直如此。可能因为自己还是学生，比较穷，所以就算对看起来不像要买的，看起来不太买得起的，也还是热情地招呼。&lt;br&gt;后来，这只菜鸟遭到了店长的训斥。&lt;br&gt;理由是，我太将顾客“一视同仁”了。她说你不能这个样子。因为在店里人比较多的时候，将精力放在看起来不太会买的顾客身上，是“浪费时间”。最好的办法就是不理他们。如果他们让你找某个尺码，干脆地告诉她：没有。&lt;br&gt;店长还教给我一些怎么看人会不会买的方法。&lt;br&gt;3人或3人以上的女顾客群体一起来购物，一般试得多买得少，少理&lt;br&gt;再就是根据穿着啊，看起来比较土的，少理；穿着比较洋气的，一定是舍得花钱买的，热情迎上去&lt;br&gt;情侣一般买衣服比较大方也比较冲动，要招呼&lt;br&gt;……&lt;br&gt;但是我是个不争气的学生，没有学到店长的精髓。很遗憾！&lt;br&gt;所以，当导购对你视而不见的时候，只是在权衡对你的付出会不会得到应有的回报而已。这只是工作。所以我也完全理解上面有人说一个性格很好的女孩子也会对顾客爱理不理。&lt;br&gt;虽然很不认同他们的行为，但我也能理解他们的工作。工作中追求以最小的成本达到最好的效果，难道这不是很正常吗？&lt;br&gt;有人会问，他们就不能在工作之外再讲一点人情吗？我想说，对别人有过多的要求，不如对自己有要求来得舒心。在这个刀剑横飞的社会，自己有过硬的心理素质不是更佳吗？&lt;br&gt;拓展一下，其实尊重也是相互的。很随便地试衣服其实也给导购的工作带来很大的不便。我经常在一群女同志试了一堆衣服又不买之后，默默地忙着整理这些残局，连顾客都没空搭理。尽管这是工作职责，即使不表现出来，心里不舒服是肯定的。你又要说，老娘粗来逛街还要顾及导购的感受？你看，你都不愿意替他人着想一下，又怎么能要求别人在工作之余为你的心情着想呢？另，我自己买衣服的时候除非很看中，不然很少试。可能也是因为太懒了。&lt;br&gt;总结就是，对别人要求少一点，对自己要求多一点。这不是什么鸡汤。这是保持自己身心舒畅的秘方。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21056288/answer/17174348
</link>
<author>
Danny-Wang
</author>
<title>
如何开一家对冲基金？
</title>
<description>
不谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一直可纠结要不要回答这个问题了，因为回答起来又长又累，题主还一张口要请从注册资金，运营模式，人员部门，还要逐步全面，可烦感这样的说法了，你也没有付咨询费还那么多要求。既然去了SELL SIDE，就可以自己问问公司内部或者同行业或者查查书啊………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天飞机晚点1个半小时航空管制…………………在飞机上回答吧…………就当打发时间了&lt;br&gt;&lt;br&gt;本文不准以任何形式的方式转载到其他任何的地方以及用在任何地方！！！！！！&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 黄老大帮我看好，这个拜托你了。因为很多内容其实是要付费用别的一些机构才告诉你的。虽然没有机密内容，但是我不想挡人财路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前言：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，什么是对冲基金？从字面上来说，就是所谓的hedge fund是需要对冲风险的，但是就我理解意义上的，最重要的是两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;非公开市场发行，面向较为成熟或者高净值的机构客户或者个人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基金要求限制比较少，交易策略产品多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;主要是交易类型基金，不排除根据需要进行一些直接投资或者PRE的项目等&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;所以不是所有的基金都是对冲基金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1: 策略&lt;br&gt;&lt;br&gt;在开一家对冲基金之前，首先要确定的是你的投资策略。因为投资策略直接决定了一下的很多步骤。一般按照现在的分类，虽然没有一个固定官方的，但是有这么一些：Long / Short Equity, Global Macroeconomic, Credit Strategy, Event Driven,  Mut-strategy，delta-neutral, arbitrage or risk arbi   等等等等，CTA现在也作为了一种策略，虽然CTA的金额要求和HEDGE FUND不太一样。确定你所需要的策略非常重要，因为策略的决定关联到了各种方面，其中包括：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;人员：你的基金或者公司的架构以及所要配备的TEAM&lt;/li&gt;&lt;li&gt;资金：虽然美国在2008之后对于对冲基金的资本金，即满足对冲基金要求是40M以上，但是由于你用的策略和配备的产品类型不同，所以所需要的AUM就不一样。例如如果你做纯衍生品交易，在我当时在的时候一份基本合同就在10m以上，视基本情况和要求而定。如果你做US EQUITY MARKET那么配置少一点。如果你做future / CTA pure trading，再考虑情况而定。你做fixed income那么就要大一些，等等等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对接的brokerage or sell side or clearing firm会完全不一样。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;2: 团队，或者人&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种不同的策略类型底下你需要确定你相应的人和团队，这里的团队主要是管理层以及下属的部门。。每个基金根据不同的要求或者策略或者历史会用不太相同的架构。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;PM或者fund manager形式。一般这种类型的股票型基金居多，现在有一些credit / debt fund也采用这种类型。一般是由基金经理或者一个拿出手的总召集人上前，组建这样一个类型，管理一个组合。有时候你看可能是一个fund manager但是背后还是由一些人的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Board of investment。很多基金也有这样的架构，包括一些表面上看起来只有一个fund manager的基金。我们当年采用这样的架构中，主要是基于多方面交流，少犯错误，术业有专攻等。一般会有这么几个人是需要在里面的：交易部们主管，研究＋策略部门，GM管理部门，风控部门，有时候风控部门包括Compliance officer。有时候我们也会考虑前台做出合理的交易策略拿到风控去过一下。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有的基金是用标准的Front - Mid - Back 来做的，这样也有这样的好处。我更喜欢混搭一些。但是中后台的工作也是非常重要的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人员中其中一定要配备完全的是：交易，策略（有时候交易策略是合成的, 特别是一些pm类型，有一些则不是，管理人（负责处理公司日常部门，法律，会计方面的需求），风控（包括内部风控以及专门处理COMPLIANCE的人，还有IR，投资者关系，虽然很多投资者直接跟团队中间的经理或者别的人有联系，但是日常工作中是需要有IR的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;至于是不是配备QUANT，我以前包括后来组的都有，这个是看策略需要，配多配少的问题。另外modeling &amp;amp; coding是不太一样的技术，我们当时是两个人做co-head的来负责沟通这块的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;考虑银发策略，则请一个行业内部德高望重的人来做指导，压地盘，助IR等等还是有帮助的，但是如果你本来就是自己出来的或者关系很到位，就不用了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;3: capital rising&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在就是融资部分。一般融资之前，合伙人或者单一基金管理人都要出部分资本金，比率看情况，2％－ 5%不等，高的也有，一分钱没出的也有。但是一分钱没出的很少。现在哪怕我们自己做也是希望有几个人凑一起，先用点自己的小钱去Run一下策略。另外如果策略真的好并且喜欢，手里正好也有钱的话是愿意拿自己的钱进去的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于融资，一般是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;有专门管理IR的合伙人，或者基金经理自己出去用以前的一些行业关系，看看有没有需要的人进行投资或者认购。投资人五花八门，个行业大老，RAP歌手，影视明星还有一些国家主权FOF，甚至还有某某教组合基金等等等等……&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你之前在某个行业内，包括基金或者IB，你自己跳出来以后回去跟以前的老板沟通，一般会在IB内有销售团队会帮你组织路演。在路演中你就跟潜在投资者阐述策略回答问题，展示记录等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每年在摩纳哥，圣保罗，迈阿密，洛杉矶，NYC或者CT，蒙地卡罗都会有一些investor conference或者一些会议，你可以跟一些潜在的投资者阐述你的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说个好玩的，我个人见识过的最NB的一次会议是在美国某个中部城市的一个转机机场的一个不透风的破破的会议室中间，坐着几个管理family office 还有FOF，大家啃着PIZZA喝可乐谈了2小时，虽然不是谈融资但是还是很有趣。他们对行业的了解还是很高的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4: 执照&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实很难说是应该先rising money还是先有执照。但是理论上来说应该是先执照，但是你没有执照的时候只能做一些小范围的fund rising不能大规模发售产品或者路演或者之类的。有时候为什么一开始大家自己凑一定级别的钱，就是因为需要在操作和基金成本构成中需要一定时间的执照申请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体哪种执照取决于：&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的投资人构成：如果大批投资人在美国，那么就是SEC和FIRNA或者别的监管机构。如果你是在香港，那么你要到香港监管机构，我个人建议是申请英国FSA的牌照，因为在香港是通用的。如果你投资人对于你自己没有什么要求或者他们自己本身就有特殊需要，你可以申请Cayman或者BVI的牌照，个人推荐开曼，BVI的我个人觉得不好。如果你不走寻常路，可以申请卢森堡，塞浦路斯（对，就是那个倒闭的玩意）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，这个和你所在办公地区有关系。如果是在香港，申请香港的需要有金融行业内工作若干年的人士在香港有OFFICE 驻扎并且有一定的证明的。加拿大这种二百五的地方需要有CFA或者其他的执照才能进行PM管理，导致加拿大的CFA持有人特别多并且在外面到处骗钱；美国的话是一定的资本金然后人员，在SEC就需要备案等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，牌照还是需要的，先后问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5: 法务，会计，与章程&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实你看到上面你就应该知道这里需要一个咨询所，法务以及会计来做配合了。法务和会计分为内部的和外部的。如果你是衍生品交易型策略基金，那么内部法务就很重要（其实我觉得做哪种都重要），法务会和你的compliance officer配合非常紧密。如果你做一些最基本的产品的，结构化会小很多单子也小很多的时候，法务的作用虽然没有那么大，但是也存在。如果你做一些distressed strategy，那么你的交易团队里面就直接有一个法务，和一些大的律所肯定也有合作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会计的要求主要是对投资人负责以及自己的资产价值整理。如果你是衍生品交易，那么就需要有一个对于衍生品和会计都有经验的，分析债务成本资产表内表外情况等。外部审计是对投资人负责，对于投资人关系来说还是有一定的影响的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;章程我不说别的，你要确定你的管理费收取，投资最低资本金，performance 费用的标准，以及投资人标准要求，还有入款以及退还流程，还有免责等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6: Brokerage&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里来做一个全面的回答，首先还是要考虑你的策略问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1: Full services primer brokerage:  其实我个人是比较喜欢这种的，他们提供全面的清算，结算，执行，报告分析。不仅如此，如果你是一个多种策略的基金，则会有专门的他们做出来的产品，指数，以及一些DEAL和你进行交流想问你买不买。如果你资金量够，并且需要独立设计产品也是可以的；如果需要找买家或者卖家，也是可以的。这种服务现在就是几个特别大的投资银行内。有时候你有特别的需要，例如加拿大的二百五们设计的土特产death swap，你死的越早他们锁定利润越多就是被客户要求做出来的，这种服务的要求仅仅针对机构客户，基本需要你有牌照，看情况决定接入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2: Execution / Clearing officer services: 没有上面那个那么复杂和全面，多存在于单一的债券，期货与交易所交易衍生品（option future)，这种情况下如果你是一个pure trading或者想节省费用，就选用单独的费用比较低的execution / clearing firm ，就是做结算和清算的公司。有些公司的费用会很低，并且没有其他费用。我其实也把很多的discount brokerage firm也归入到这里，例如Interactivebroker 等，但是其实经历过两次市场崩塌和清算问题之后，IB的专业性还是需要考察加强的。作为初期，IB还是不错的。有时候用一些比较专业的清算以及执行科技，则会跟一些专业的行业内的比较强的机构，例如以前的knight group，就是在execution tech上面还是不错的，另外new edge是在期货上面等等等。至于股票是有股票的专门的清算公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3: HFT&lt;br&gt;为什么把这个策略单独拿出来说，因为这个策略对于清算要求完全不一样。他们用的是DMA SERVICES，就是需要direct market access直接接入交易系统以达到快速成交要求，所以前端（交易员端）通道，交易执行端，包括执行系统都不一样。其中最特别的，也是很多基金不管在primer brokerage或者DMA 中都会用到的dark pool中，都会进行分析配对成交。我对OTC的衍生品理解就是一个比较大的dark pool中国版本应该是变种大宗商品交易通道。所以如果你是做HFT的，那么你对系统的要求，以及跟你对接的人完全不是Primer Brokerage而是专门负责这块的人。你的前台，技术，内嵌模型等等全部都要对应上。这种服务对于交易量有要求的，费率，成交速度非常关键。如果你在香港还需要考虑是否co-lo services之类等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你上面全部具备了就算是正式开始营业了。你同时要处理公司内部以及交易方向，你会出差，有时候也不出差，你会拥有黑莓，你会拥有一个手感特别好还有指纹输入的键盘，你会要买一队4个显示器＋的电脑，你还会有一个10多个按键的电话，你还会租用一个专门CALL MEETING的或者视频会议的仪器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4：其他&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;专业知识或者业内知识不够，不要贸然想着开这个玩。都不说别人问你需要买什么数据库都不知道，跟有经验的，尤其是专门卖I kill u later ( knocked in- knocked out option)的这种自杀型原子弹的人聊个三句，人家就知道了什么钱多速来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，知乎上既然问出了这样的问题，说明的确到了不好的年份，可以考虑换个行业做做了。错别字和单词拼写错误就请阅读者自我调剂了啊哈，我估计我是有拼写错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢观赏。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20924242/answer/17185400
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
《快公司》中文版是一本怎样的杂志？
</title>
<description>
說句題外話，據我所知 fast company 不是「快公司」的意思，這裏的 company = 同伴（例如 I don't enjoy his company = 跟他在一起我就不舒服）。Fast company 有點類似於中文的「點頭之交」，比如在派對上草草聊過兩句的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在關於《Fast Company》雜誌的維基百科頁面裏有：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;In 1997, &lt;i&gt;Fast Company&lt;/i&gt; created an online social network, the &quot;Company of Friends&quot; which spawned a number of groups that began meeting in person.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;也吻合上述意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Urban Dictionary 更是把 fast company 釋為炮友:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.urbandictionary.com/define.php?term=fast+company&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;urbandictionary.com/define&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;.php?term=fast+company&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中文世界稱之爲「快公司」，似爲誤會。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20924242/answer/17184126
</link>
<author>
柯志雄
</author>
<title>
《快公司》中文版是一本怎样的杂志？
</title>
<description>
1、Fast Company到中国之前，我们也曾经琢磨了一阵，如果不叫快公司，还有别的叫法没？结果没啥选择。&lt;br&gt;2、1995年Alan Webber创办时，针对的是商业对世界的改变。所以，从这个意义上，快公司并不是国内通常用来称呼蒙牛之类什么营收、利润高增长的公司，而是那些make something happen的公司，也是我们现在最关心的对象。&lt;br&gt;3、作为全球三大中唯一倾力关注创新、创造的一本，会保持高比例的版权内容。除非哪天中国人RP集体爆发，否则，在创新创造上远弱于美国是短期根本不会改变的事实。即使到今年C2C（copy to  china）依然是最普遍的现象。爱学习，不丢人。没到那份上，假装已经很创新，才是真搞笑的。&lt;br&gt;4、很关心真正有在读的人的想法。挑刺挑错都欢迎，真心感谢。&lt;br&gt;5、这是本很好读也很值得读的杂志。什么竞争对手？对不起，真没感觉到市场上有这样的东东。我自己看版面时，从头读到尾，每一页津津有味。做了这么多年，这是初体验。&lt;br&gt;6、个别没看过的如果要唧唧歪歪，抱歉，大家都别浪费时间。什么：三大竞争对手（商业周刊，一财周刊，21世纪财经周刊）应该没什么压力，同志，你告诉我哪家是21世纪财经周刊？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21100396/answer/17183098
</link>
<author>
郎启旭
</author>
<title>
知乎为什么要做「知乎日报」这个新 app？
</title>
<description>
继新提的这个问题，只有他们自己才能完整的回答为什么。我只是想起前两天看到一个回答时的感受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不久前，看到这个问题《&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21064952&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;买东西时如何有力回击怀疑你消费能力且不愿意搭理你的服务员或导购？&lt;/a&gt;》，有很多讨论，但都是差不多的声音，没有觉得特别赞同但也没有很反对。直到看到&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cai-wen-ting-73-99&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-wen-ting-73-99&quot;&gt;@蔡文婷&lt;/a&gt; 的作为导购的亲历者答：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21064952/answer/17083745&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/21064952/answer/17083745&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的答案在知乎其实还有很多，但每次看到这样的答案，都很感慨。这就是我为什么喜欢这里的原因，也是知乎价值所在：任何一个问题/话题/事件，都有可能被这个领域的亲历者/专家回答，即便这个用户之前并不是最活跃的那部分用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于知乎日报，用最热的话题，尽可能低的门槛，吸引尽可能多的读者，让他们接触到知乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许，在未来的某一时刻，某一个话题，在他们熟悉的领域内，这些「只读不写」的大多数用户会产生真正有价值的声音。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
