<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20333843/answer/18201623
</link>
<author>
王成
</author>
<title>
iPhone 下凹的 home 键，关闭程序需要双击，返回键位于左上角， 这些是体验糟糕的设计吗，如何分析？
</title>
<description>
我很同意你说的三点，这也是我使用 iOS 设备的时候感到最不爽的三个体验，我精确一点形容就是：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;实体 Home 键和屏幕上的触控操作没法形成连贯的体验；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;左上角的返回够不到；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;多任务的呼出太痛苦。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;但是，我觉得这些设计在当时都是十分合理的。事实上，设计是很理性的，而且设计师都不是傻子，所以任何设计都是有道理。iOS 当初，并不是一个很复杂的系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;* * *&lt;br&gt;&lt;br&gt;你要去苹果大楼办事，每个部门都是独立的办公空间，而且必须在且只能在大厅开一个门，在一个办公室办完事还必须回到大厅进另一个房间办另一件事。一开始，你要办的事情不复杂（不需要牵扯太多部门），而且部门数量少，大楼就那么几层，办公空间也不复杂可能就一两个房间，只需要跑几个办公室就行了，这样你会觉得这个楼的设计是很合理的，因为永远不怕迷路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 Android 这栋大楼，设计上是不同的。它不会把所有部门唯一的入口都设在大厅，而是把业务最繁忙的部门放在了大厅，其他的搁在一个长长的走廊里。而且，对于一些简单的小业务，部门可以自由在大厅设置快速窗口，不用进办公室就能办理。这栋楼比较复杂，大厅里很吵，新手进来很容易迷路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着时间的推移，现在来政府办事动辄就要走好几各部门，每个部门又有好几个办公室，再加上部门越来越多，苹果大楼的大厅扩建又扩建，来办事的人面对的问题就不再是迷路了，而是一进大厅就要面对几十个大门并列在面前，而且每次都要回到大厅里面再去下一个部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果大楼发现大家需要在各个部门之间穿梭的快速通道，他们的做法是在大楼的外面搭了一圈栈道把每个办公室的阳台连起来。非常简单，但是每次都要爬窗户，很吃力还容易把裤子磨破。（不过很快有人发现残疾人通道不用爬窗户……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Android 也发现了这个问题，于是他们在每一层楼的上面新建了一个完全没有墙的夹层，作为专门的中转层，每个办公室都有楼梯直通这个夹层。&lt;br&gt;&lt;br&gt;* * *&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如返回键的问题，苹果大楼的扶梯都是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/ea/81ea5a120389a0e0f166bc9b21b5b426_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;298&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;这也是很自然的，一边上，一边下；找到上楼的地方也就一定能找到下楼的地方。感觉扶梯就应该这样设计。iOS 的返回键其实也是这样的，因为交互逻辑和过渡动画，返回键就应该在那个地方。但是这种扶梯，一旦你要连续上下楼，就要在每一层都要步行绕一大圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Android 大楼是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dc/4d/dc4daf27f285f9867ea908d80e088e5a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;221&quot; data-rawheight=&quot;277&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;221&quot;&gt;&lt;br&gt;上下楼很快，但是也会有问题，就是很容易走到一个扶梯面前才发现方向是反的，或者找到了上楼的却找不到下楼的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;* * *&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，每种设计都是合理的，都没有错。但是要我说，苹果的设计是直接但妥协的，稳定而顽固的，而 Android 的设计是复杂但直接的，善变但灵活的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你如果看第一代 iPhone 的发布会，会发现乔布斯专门论述触摸屏的优势，就是可以在不需要按键的时候，充分利用机身的空间去显示界面，所以 iPhone 尽量要减少按键，这样一来有两个影响：1. 唯一的 home 键就要足够的特别和「安全」，是一个「panic button」；2. 很多其他的常用操作，就要在屏幕上放置一个按钮了（比如返回）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我们都知道 Android 其实一开始定位于类似黑莓的键盘手机，所以并不会像 iPhone 那么极端。我觉得用一下 G1 和 Android 1.x/2.x，就会理解它背后的道理——最大化内容在屏幕上的比例，而把常用的操作提取成实体按键。比如菜单，返回，搜索。2.x 及之前的很多 app，界面上没有任何多余的元素，都是需要用菜单键来呼出（看看 G1 菜单键的位置，和屏幕上菜单出现的位置是呼应的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样的，你要使用带屏幕内虚拟按键（至少有独立多任务键）的手机才能体会 Android 3.x/4.x 的：配置变快，屏幕变大后，菜单键不再重要，但是多任务切换越发的重要。Android 4.x 里面多任务是一等公民（而 iOS 里面是二等），有独立的按键。我想说，这对于手机的使用习惯，是颠覆性的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苹果会不会改呢，我觉得一定会，但是需要时机，因为 iOS 是稳定但顽固的，任何一种改动都是伤筋动骨——比如屏幕尺寸的改动。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21261475/answer/17723291
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
能否说程序员和设计师等专业人员更青睐 OS X / Mac 电脑？
</title>
<description>
相比一般用户，专业用户有一个很大的特点是：他们清楚自己要什么。从另一个方面看，他们也清楚自己不需要什么，以及如何用替代工具达到一样的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去问一个普通电脑用户（非 IT，甚至普通 IT 行业人员）：让你换 Mac，有什么担心的？&lt;br&gt;他们通常会说：“我那些软件还能不能用？”&lt;br&gt;如果你跟上问一句：“你用的最多的是什么软件？”&lt;br&gt;基本上除了 QQ 迅雷，很难听到任何新鲜的东西。但是真的给他们一台 Mac 之后，他们很快会开始问：百度视频浏览器怎么装，没有 360 怎么办，五笔怎么用……也就是说，他们太习惯于自己每天接触的那些“东西”，而不是他们完成的任务。电脑对他们是一个玩具，上面每一个按钮都是“按钮”本身，这是他们和专业人士最大的不同。给他们换一个玩具，按钮颜色或者触感不同，他们都有一种被冒犯的感觉。这，是阻挡普通人换系统最大的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;程序员、专业人员换系统的时候，通常有两种情况：目标平台有更适合他们的工具，或者目标平台有一样、或者至少可以接受的、能够达到之前目的的替换工具。这种“目标驱动”的特点让他们能够解决未知的问题，并且（就从 Windows 切换到 OS X 这个具体情况来说）在大多数情况下得到更优的解。他们首先通过寻找替换工具，满足了“完成我必须完成的任务”这个基本需求。这种“任务驱动”和“解决问题”的能力是定义一个“专业人士”的根本所在。&lt;br&gt;在这个需求被达成之后，他们才会有更多的精力去进行回顾和判断，判断之前做出的选择，如切换系统，是不是合适自己；在这个过程中进行的判断和研究有没有问题；现在使用的工具有什么更多的不同是之前不了解的。这种回顾和扩展，是对自己作为一个“专业人士”的技能领域的不断自我改进，这同样是一个优秀的“专业人士”最重要的特性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，回到问题，为什么专业人员（例如程序员和设计师）更青睐 OS X / Mac 电脑？&lt;br&gt;答案：因为他们有能力认识到自己需要解决的是什么问题，而不是把目光局限在“我有什么工具”本身；他们有能力和职业习惯进行研究、判断和做出改变（改进）；他们有兴趣探索未知的世界，寻找“更优解”而不是停留在“我一直都是这么做的”这个程度上。这些“专业人士”的性格特征允许他们不断前进，找到、并且创造，更多更好的东西。&lt;br&gt;Because they CHANGE things.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20070342/answer/18110120
</link>
<author>
傅立仁
</author>
<title>
为什么豆瓣不能给城市打分了？
</title>
<description>
年初，阿北寄了一封豆油给我。&lt;br&gt;大意是说，豆瓣十年之中，走过的弯路不可计数。但尤以在“城市打分”上跌的跟头为大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;试想当年，阿北在新西兰时。见了天下最美的城市。一时得意忘形，跑到江里面去游泳。被螃蟹夹了鸡鸡。从此心灰意冷，回国创办了豆瓣。本意只是炫耀自己看了多少书，听了多少碟，买了多少DVD。但对自己到过的地方，只字不提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这非常奇怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿北年少时便开始穷游。扒车去东北，撞了。游泳下江南，淹了。片腿闯新疆，打了。于是西南之地还未去，就从几个斯坦中间穿过。分分钟到了中欧。每天豪情万丈，干着倒买倒卖的活计。每到一处，便摊开从浙江进的袜子，十块三双的卖。挣了路费，有时也去饭馆撮一顿。也曾被人打，也曾被人骂，也曾调戏过姑娘，也曾在河里钓过鱼，也曾爬过古堡，也曾在青苔堆里滑过跤，也曾被熏，也曾在青旅偷窥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;似他这般，有过经历的人。居然不谈自己去过的地方，见过的人，遇过的事。那一路的风光，不同的人情，新奇的世界。他都不吹吹，是在是奇怪！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这新西兰夹鸡鸡的事情，对他的打击居然这般大。不由的奇怪起他的性格来。这他妈是怎么一个人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来豆瓣做大做大，底下的产品经理趁他去割包皮。居然将城市运营上线。阿北一回来，立刻又回医院急救。&lt;br&gt;&lt;br&gt;产品经理被开，后来创办了宠爱网。走上邪路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此，阿北的性格难捉摸，在豆瓣成为一个死结。新进人员，不许名字中有“新“”西“”兰“三个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄继新就是因为这个没进豆瓣。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19848582/answer/18201187
</link>
<author>
丘迦南
</author>
<title>
911 恐怖袭击中双子塔为何在短短的燃烧之后就倒塌了？
</title>
<description>
身为建筑师可以说两句，Yamazaki的这个世贸塔的结构形式是钢结构，钢结构好处是预制周期短，刚度强，建设快，但有个至今都很致命的弱点就是不耐燃，燃烧后容易变软失去刚度。其实从燃烧后的照片可以看出来坠落的外结构都是三根三根一起坠的(爪机答题，明天配图)，说明当时建造的时候已经是在工厂预制好再现场配制的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说其实大楼不是被撞倒的，而是被烧毁的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大裤衩的结构形式还是混凝土，比较耐烧。(明天换电脑详细答)&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------08.05详答分界线--------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;20世纪50年代的时候世界上的高层建筑一般都是外墙不承重，所以都只是称为幕墙。而世贸塔的创新就在于他采用外墙承重的方式，不过和以前的承重墙不一样，他在外墙排列了很密的柱子，每根柱子宽45.7cm，相邻柱子的距离只有55.8cm。&lt;b&gt;钢柱包裹着防火的材料，表面是铝板。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/32/f7325c961e902a38a9a157fa62bfcbcc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;438&quot; data-rawheight=&quot;626&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;438&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/32/f7325c961e902a38a9a157fa62bfcbcc_r.jpg&quot;&gt;（图片来源网络）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;同时大楼里面的核心筒（里面安设电梯、楼梯、设备管道等的地方）也是由钢结构做成的。内外管筒之间，每一层都是钢桁架连接，各层的楼板由刚桁架支撑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，这是一个彻彻底底的从内到外都是钢结构的摩天大楼。同时，为了减少人们在高层建筑上容易产生的恐高症，Yamazaki一向主张在高层建筑上开窄窗。世贸中心外墙上开细窗子的做法使得外墙的玻璃面积只占了表面积的30%，由于玻璃窗不大，人们站在二三百米之上时常感觉不出已经距离地表如此之高。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/6d/426d2edbe83ba9df7796119f17151b90_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;787&quot; data-rawheight=&quot;523&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;787&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/6d/426d2edbe83ba9df7796119f17151b90_r.jpg&quot;&gt;
（图片来源网络）
&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，当年的这些所有引以为豪的创新手法在遭受袭击后都变成了瞬间地狱的推动因素。一栋从内而外，彻头彻尾，钢用料密集林立的钢结构大厦在遭受飞机撞击后，&lt;b&gt;由于汽油燃烧的高温使钢结构丧失强度而坍塌损毁&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下摘抄自《新科学家》杂志的详细数据解释：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第一架波音767飞机的重量超过120吨，以630km/h的速度冲向北楼，专家计算其对大楼的冲力为3260牛顿，而大楼结构设计是可以抵抗飓风的5840牛顿，所以大楼肯定不是被飞机冲撞倒的。但是飞机冲力集中在大楼的一个点上，能把那里的外墙柱撞断。波音767翼展47.6m，在撞上北楼第96层的被墙面时，将北面的35根外墙柱撞断，飞机冲进了楼层内，但这一层楼的另外一百五十多根外墙柱和内部核筒都未受破坏，大楼96层以上的楼层重量依然还被支撑着。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;飞机撞上大楼时候，飞机中还剩有3.1万升的汽油，大部分还储藏在机翼油箱里。大量的汽油被带入楼层内，引起爆炸和大火。大楼的钢构件上包有防火的隔热层，但是767飞机撞击大楼时候的强烈震动，把钢构件上的隔热层震掉了。研究表明如果没有隔热层存在，大楼的钢结构会在10-15分钟内就坍塌。而实际上是北楼在遭袭1小时40分钟后坍塌，南楼在撞击后56分钟坍塌，两座大楼之所以能坚持那么长时间，还是靠隔热层发挥了作用。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;911使三千多人丧生，但是我们也应该看到同楼里也有九千多人活了下来。因此单单因为这种百年一遇的恐怖事件就否定钢结构大楼的存在意义是十分因噎废食的一件事情。现在的建筑高层工程中也一直在研究和改进超高层建筑的防灾减灾措施。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一张图以说明预制钢结构在建筑建造过程中的快速建造的好处&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/4a/2f4aeafdb1a4d83f14e61958637724ae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3451&quot; data-rawheight=&quot;1982&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3451&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/4a/2f4aeafdb1a4d83f14e61958637724ae_r.jpg&quot;&gt;（图片来源网络）&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补一张图说明世贸中心不是被撞断而是被“烧软”的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/2a/842abc621c645f0e3e8991313901e018_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;277&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;277&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，再次向当年在这次恐怖事件中丧生的人们默哀悼念。&lt;br&gt;All we are saying,give peace a chance.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21376239/answer/18213078
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
为什么我们对家人反而不如对外人态度好？
</title>
<description>
谢谢邀请，我喜欢回答这类理解人类行为的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在咨询工作中使用的一派理论，经常使用「认知」这一概念去理解人的主动行为。换句话说，人所以做出这样那样的事，无论看上去多么荒谬不可解，都是背后或明显或隐蔽的想法所致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想法有不同的层次，外显层次的想法当然一目了然，例如：「我就是要气气他」。&lt;br&gt;你看，家人有亲疏远近，有爱恨情仇。越是亲近的家人，因为朝夕相处，摩擦碰撞，积累负面的情绪和想法的可能性，反而比普通的外人（同事、邻居、朋友）更为高发。赌气也好，怨恨也好，鄙夷也好，疏离也好，失望也好，关系层面的冲突表现到态度层面，实在是太正常不过的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但真正让人感到不可思议的，&lt;b&gt;是一些内在不可见的想法，我们称之为潜在信念&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;比如这样一个潜在信念：「&lt;b&gt;我们可能会受到外人的伤害&lt;/b&gt;」，就可能导致题目所说的行为。&lt;br&gt;因为有危险，所以要讨好。举个例子就好说了：就是在一个事实上的危险情境，这种信念直接上升到现实的层面，行动策略可参考一个最近很热的回答：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21407330/answer/18139705&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女友被调戏应该怎么办？&lt;/a&gt; 如果从表面现象来看，斌哥给了女人一巴掌，给小混混点烟，这态度倒挂得是有点匪夷所思。但仔细想，从那时的条件来看就只能这样。态度差的背后，是真心爱护你；而态度好的背后，是迟早把刀子捅回来。&lt;br&gt;当然你会认为斌哥是明白人，这样做很明智。因为当时的情况确实凶险。&lt;br&gt;可是很多人在不危险的情境中，会持有同样的信念，当然是潜在的，未必能上升到意识层面。比如我有天在商场坐电梯，人多气闷，有个小朋友嫌不舒服，一直在大哭要下去。他的妈妈——面红耳赤的一个农村妇女，严厉地捏住他的嘴：「不要哭！哭什么？」横眉怒目地瞪她的孩子，试图用这种凶狠来加重命令的效力。然后，她又有点惊慌地抬起头，看了一圈我们，尴尬和乞怜地笑了笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果做个类比，这位妇女在电梯运行的半分钟内，行动策略和斌哥一模一样：打击亲人，讨好外人。区别只是一个是真危险的情境，一个其实很安全——只是在她的信念中存在风险。这样的信念会导致她情不自禁地惊慌：如果孩子继续哭叫，会不会惹恼旁边的人？会不会遭到敌意？会不会受到指责和攻击？——尽管仔细一想，就算是吧，哭叫声是会让人们不耐烦，可那又怎样？难不成下一步有人就戴上黑手套掏枪？——但是通常来不及向下想。她的想法刚到达前一步，就会立刻促发行动。以后她再形成了习惯，做出反应的速度还会更快。这就是潜在信念影响行为的整个过程。&lt;br&gt;「老婆，受不了你拖拖拉拉的！赶紧！迟到了他们会不高兴的！」&lt;br&gt;「宝宝不许哭！在叔叔家要是不听话，叔叔阿姨要生气了！」&lt;br&gt;「别人问你话要答应！在家装深沉也就算了，在外边就别给我这副死样子，听见没有！」&lt;br&gt;凡此种种，惊慌失措地生怕惹外人不高兴的，都是源于这种信念。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一种潜在信念，可能导致对家人态度不好的，可以叫做「&lt;b&gt;态度有啥用，物质最重要&lt;/b&gt;」。&lt;br&gt;有这种信念的，觉得已经为家人付出不少了。每天忙得昏天黑地，赚那么多钱就为给你买这个买那个，现在怎么了？我脾气不好不可以吗？在外面装了一天孙子，还让我回家在老婆面前装孙子？&lt;br&gt;也有知友提到了这样一种信念：「&lt;b&gt;家人安全，不会真的对我生气&lt;/b&gt;」。&lt;br&gt;还有人的信念是：「&lt;b&gt;跟家人在一起的时间还长，以后可以慢慢弥补&lt;/b&gt;」。&lt;br&gt;还有很多很多……大家可以结合生活中的实例对号入座。这些信念有时是适应的，有时则弊大于利。比较麻烦的一点是，很多信念内化之后，自己是不自知的。这就是很多人会长期保持着一些外人看来离谱的信念的原因。好在通过内省和交流（尤其是交流，旁观者清），还是能让它们慢慢清楚起来。只要能意识到自己的信念就好了，随着阅历增长，心智成熟，它们总会越来越适应的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21439463/answer/18229452
</link>
<author>
赤月空
</author>
<title>
李鸿章谥号文忠公，曾国藩谥号文正公，左宗棠谥号文襄公，为什么都是文XX，有什么讲究吗？
</title>
<description>
初来知乎宝地  无人问津 求粉求关注 求赞 求感谢  如果对你有帮助 希望互相学习 共同进步&lt;br&gt;谥号分年代不同的  今天呢说到清代的  那么久重点讲述下清代的 可是谥号的体系呢 基本是从宋代到清代可以是同一个体系的  所以我们来讲讲这几个谥号：&lt;br&gt;此处 仅限于清代：&lt;br&gt;“&lt;b&gt;文”&lt;/b&gt;原则上只赐给&lt;b&gt;入过翰林的大臣&lt;/b&gt;，但偶尔也有例外（左宗棠）。&lt;br&gt;&lt;b&gt;文正&lt;/b&gt;：清代为文臣最高荣誉，不允许出现在内阁提出的候选名单中，只能由皇帝圈定，总共只有八人得谥。最著名为曾国藩。&lt;br&gt;&lt;b&gt;文忠&lt;/b&gt;：传统谥号中最佳，在清代仅次于“文正”。李鸿章、荣禄得谥。&lt;br&gt;&lt;b&gt;文恭&lt;/b&gt;：通常赐予&lt;b&gt;恭顺听话&lt;/b&gt;的大臣，属于中上档次。&lt;br&gt;&lt;b&gt;文成&lt;/b&gt;：成就&lt;b&gt;大功业&lt;/b&gt;可得，相当好的谥号，明王阳明，清阿桂得谥。&lt;br&gt;文端：通常赐予理学家和为人方正的大臣。&lt;br&gt;文恪：不是太好。&lt;br&gt;&lt;b&gt;文襄&lt;/b&gt;：&lt;b&gt;开疆拓土&lt;/b&gt;的大臣可得，著名的有洪承畴、福康安、&lt;b&gt;左宗棠&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到这里清代基本讲完  下面有兴趣可以继续看点补充的知识：&lt;br&gt;&lt;br&gt;古代谥号为“文”的一般都是受到敬仰之辈，有道德，有文化，例如：张昭，宇文泰。&lt;br&gt;东晋王导，谥号文献。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但自&lt;b&gt;宋代&lt;/b&gt;起：&lt;u&gt;&lt;b&gt;文正：变成了谥号之极 &lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;北宋司马光提出了：“&lt;b&gt;文正&lt;/b&gt;是谥之极美，无以复加。” 司马光认为&lt;b&gt;文：&lt;/b&gt;是&lt;b&gt;道德博闻，正：是靖共其位&lt;/b&gt;，是文人道德的极至。经过他的宣扬，文正从此以后被认为是人臣极美的谥号。&lt;br&gt;&lt;b&gt;宋朝&lt;/b&gt;得文正谥号的有&lt;b&gt;李昉、范仲淹、司马光、王旦、王增、郑居中等九名。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;清代则有八位：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/121529.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;汤斌&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/79431.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;刘统勋&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/214491.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;朱珪&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/891344.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;曹振镛&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/384939.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;杜受田&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/5481.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;曾国藩&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/21692.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;李鸿藻&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/386573.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;孙家鼐&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谥号中一般 有褒奖 否定 还有平谥。&lt;br&gt;美谥：如文、武、明、睿、康、景、庄、宣、懿都是好字眼； 例如 &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/8643171.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;恶谥&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：如厉、灵、炀都含有否定的意思；&lt;br&gt;平谥：如怀，悼，哀，闵，殇，有点同情的意味；
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21434927/answer/18218642
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
中国人为什么习惯晚上洗澡？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;中国特殊的生活状态，是和这个生活的土地，是离不开关系的，尤其是燃料的使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如，中国人习惯把食物切成细块，用深锅分批处理，形成特殊的饮食文化。&lt;br&gt;这文化的根基，就是燃料的缺乏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚上洗澡亦如是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要找对比的例子很简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲人生活的莱茵河、塞纳河、多瑙河流城、至今都是森林资源丰富之地。&lt;br&gt;英国自古有泥炭煤。别说洗澡了，就是古迹的窗户，也比中国的老建筑大。&lt;br&gt;只因他们能作到廉价的保暖，而中国人无能为力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样饮食，外国人常用的烧烤，整块肉，用平底锅烹煮的方式，立足点，就是燃料充足。&lt;br&gt;有人说，意大利半岛的燃料缺乏，所以，饮食上和中国人也是最接近的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更好的例子，是日本。经数百年的西化，日本至今也还是保持同样的夜间沐浴传统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，曾经在没有天然气，没有煤，只能用柴火作燃料的时代，&lt;br&gt;生活过那样时空的人，都会很果断地告诉你：&lt;br&gt;煮开一大锅水，让全家人依序洗澡，是一件非常麻烦的事。&lt;br&gt;而这样的事，需要时间，也需要全家家族成员一一配合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也是因此，我们有了晚上洗澡的传统 和习惯。&lt;br&gt;（其实，放到现在，也一样很麻烦，一样有开销上的考虑。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;再往下推衍，你洗乾净了上床，棉被床单的更换频率也能大幅减轻。&lt;br&gt;少洗床单一类，也能有效降低对水资源，人力资源的要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，不能把洗澡简单地归纳成，「中国人不早上洗澡，是没有外国人的生活理念。」&lt;br&gt;甚至进一步说，「中国人是自私的，不在乎他人感受」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得如是的说法，不应该存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关於生活琐事的讨论，李维斯托说的极好，大意是，只有能被简单理解的答案，才接近事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（有人说我没有史料支持，要怪，就怪李维斯托吧，上面一通文字，正是向老人家取经而来。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19848582/answer/18231808
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
911 恐怖袭击中双子塔为何在短短的燃烧之后就倒塌了？
</title>
<description>
&lt;b&gt;事实上，世贸双子楼并不是“短短的燃烧之后就倒塌了”，而是坚持了足够长的时间，为很多人提供了宝贵的疏散时间。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说“为什么最终会倒塌”，最想让大家弄明白这个问题的答案的，应该就是 LERA 公司，毕竟，自己公司的标志性作品轰然倒地，如果是由于设计原因，那么这个后果将是灾难性的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在 LERA 的官网上，除了常见的 Home、Projects、News、Contact 之外，还有专门的一栏，叫做“&lt;a href=&quot;http://lera.com/sep11.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;LERA | WTC - Sept. 11, 2001&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;”。LERA 是这么说的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;作为世界贸易中心双子楼的结构设计工程师，LERA 与世贸双子楼之间有着特殊的纽带。修建双子楼的时候，我们的 Leslie E. Roberson 主持了整个结构设计。此后的接近五十年里，我们也一直为双子楼提供专业技术支持，包括1993年爆炸案后修复工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在我们的办公室里，我们亲眼目睹了第二架飞机撞上双子楼南塔。跟你们一样，我们无比悲伤和沉痛，因为数千人死于这场灾难......我们忧虑很多朋友的安危，不幸的是，一些朋友在这次袭击中失去了生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一架波音707在大雾中迷航，偶然撞上了双子楼，我们的设计可以抵御这种撞击。即使是被恐怖分子夺取的波音767，虽然体型更大、飞行速度更快，依然不能靠撞击来摧毁双子楼。但是，双子楼的消防系统没有能够控制住数千加仑航空燃油引发的大火，事实上，这超越了消防系统的能力范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然这场悲剧造成了严重的损失，我们感到庆幸的是，双子楼在坍塌前坚持了足够长的时间，为许多人提供了宝贵的逃生时间。&lt;/blockquote&gt;LERA 还提供了 FEMA 美国联邦紧急事务管理署和 SEI/ASCE 美国土木工程师协会结构工程师分会的联合调查报告 FEMA403 的摘要：&lt;a href=&quot;http://www.fema.gov/pdf/library/fema403_execsum.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;fema.gov/pdf/library/fe&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ma403_execsum.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。这也应该是 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Raymond Wang&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/raymond-wang&quot; data-tip=&quot;p$b$raymond-wang&quot;&gt;@Raymond Wang&lt;/a&gt; 老师在回答中提到的调查报告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这份报告描述的事故具体过程是这样的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;双子楼被飞机直接撞击的若干个楼层，立即发生了严重的结构破坏，包括局部的坍塌。但除了这个局部之外的其它部位，结构保持完好。但是，由于飞机撞击大楼，导致飞机上的航空燃料被点燃。撞击产生的巨大火球瞬间消耗了一部分燃油。剩下的燃油沿着楼层流到电梯井和管道井里，在整个建筑的上半部分引发了大火。随着大火的蔓延，主体钢结构的承载能力被逐渐削弱，最终导致了大楼的整体坍塌。&lt;/blockquote&gt;这份报告提到的双子楼坚持的时间足够长、撤离人员比较多的原因包括：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;钢结构体系的 robustness 和 redundancy （鲁棒/强健 和 冗余/备份）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;足够多的带有醒目疏散标志和紧急照明的疏散楼梯&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;楼内人员认真有序的执行了既定的紧急疏散计划&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;报告还提到了这次事故所引发的思考包括：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;双子楼的钢桁架楼板的 robustness 和 redundancy 与其它结构体系的比较&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;疏散通道周围是否有必要采用抗撞击的围护措施&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在撞击和爆炸下对建筑内部的被动防火措施的保护&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;疏散通道集中布置在中央核心筒内和分散布置在建筑平面内的比较&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;报告给出的部分建议包括：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;更多的社会资源应该放在航空安全和其它安保措施上，而不是让建筑结构能够抵御类似的飞机撞击。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对建筑结构的防火需要做进一步的研究和分析。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在结构工程师和消防工程师之间建立更密切的联系，包括协同设计、互相培训。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;重视居民和用户的紧急疏散演习。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;普及建筑结构知识，让用户和居民了解基本的建筑法规、规范、设计荷载、以及哪些极端情况是设计时所没有考虑的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;成立一个结构工程紧急响应计划（Structural Engineering Emergency Response Plan），让有专业技术经验的工程师志愿者可以更快更高效的参与到灾难的营救和处理中。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;世贸中心双子楼是典型的钢结构框筒，同时也是一个现代主义/国际主义建筑的代表作品。框筒体系在国内比较少见，因为牺牲了外墙的开窗面积，所以不太受国内业主青睐。世贸中心双子楼采用了外围密柱框筒，钢框架柱的间距非常密，照片上很密的竖向线条就是一根根钢框筒柱，而柱子和柱子之间的钢裙梁也非常高，所以开窗面积很小。但是好处是不需要“傻大笨粗”的混凝土筒体，空间非常宽敞。建筑内部的普通钢柱子只承受竖向荷载，侧向荷载全部由外圈的密柱框筒承担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一定意义上，防火问题是钢结构的阿喀琉斯之踵。结构钢材在摄氏600度左右时，强度已经下降到50%左右，事实上的承载力可能已经低于实际的负荷；温度达到1200～1400度时，钢材丧失全部的结构强度。建筑物上部的重量压下来，就像多米诺骨牌一样，造成建筑结构的整体逐层垮塌。虽然世贸双塔采取了消防保护措施，但在这样的灾难面前，实在是杯水车薪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我个人而言，不管是在结构意义上，还是在建筑意义上，世贸双子楼都非常优雅。如此美丽的东西，却毁于这样的无妄之灾，思之实在是令人心痛。但没办法，人类的愚蠢和狂妄又有谁能解决。至少，这样的灾难不是工程学所应该和能够应对的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21432798/answer/18230817
</link>
<author>
禄晓红
</author>
<title>
中国的基金会分哪几种？区别是什么？
</title>
<description>
跟公益行业相关的基金会分为公募基金会和非公募基金会，两者有着不同的法律规范，中国的情况与国外的情况又有很大的差异。这些对比都是可以长篇大论的，前面也有很多朋友谈到了。我就谈一点跟个人经历有关的区别——募款对象的区别，公募基金会可以向“非特定主体”进行募款，而非公募基金会只能向“特定主体”募款，不能向“非特定主体”募款。说一个个自己遇到的小例子：&lt;br&gt;以前在一家非公募基金会工作时，曾遇到一个自带卖场的大型家具公司设计几款简洁大方的小家具，定价低于市场价，希望在自己的卖场将这些家具售出，然后将售卖所得的金额捐赠给我们。我跟基金会法务联系咨询时，他告诉我，家具在卖场售卖是针对不特定的消费者，也就是不特定主体进行募款，踩到了公募的边界，不行！所以我只好回复那家公司，谁知道哪家公司非常执着，也非常想把这个活动执行下去，就跟我商量变通为“以这家公司的名义进行义卖，所得货款再由该公司以公司名义捐赠给基金会”，将不特定主体变为了特定主体——家具公司，我跟基金会的法务反馈后，他建议从谨慎的角度考虑，还是拒绝这家公司。其间，我作为联络人，看到了这个公司的诚意和热情，也看到了计划受挫后的失望，偶耿耿于怀，不能释怀。后来在一次培训时特意仔细咨询了法律专家金锦萍教授，她的评价是：这种情况太保守了！有些边界还是可以尝试去突破的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中外同行之间的主要差别，我想说一点，就是非公募基金会的保值增值的差别：中国的非公募基金会很少通过委托或者组织专业的投资理财团队进行资产的保值增值，基本上都处于坐吃山空的状态。虽然《基金会管理条例》第二十八条规定“基金会可以按照合法、安全、有效的原则做保值增值”，但受困于多重因素，并不顺利。这里推荐一篇南都基金会秘书长的文章刘洲鸿：南都公益基金会投资介绍及投资思考&lt;a href=&quot;http://gongyi.sina.com.cn/gyzx/2013-01-09/094440407.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;刘洲鸿：南都公益基金会投资介绍及投资思考&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而国外的非公募基金会一般都是通过委托或者组织专业的投资理财团队进行资产的保值增值。诺贝尔基金会也曾经面临坐吃山空的状态，后来通过专业的投资理财团队才扭转了资产不断缩水的局面，并伴随着工业革命的大牛市，大幅度增值，让诺贝尔奖得以延续至今。（此处数据待查后再补充，曾在一个讲座中听到过，让人惊叹的一个数字！）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21427554/answer/18219164
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
把人挂在航母的弹射器弹出去会怎样？
</title>
<description>
蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电磁弹射器暂且不论，只讨论蒸汽弹射器。&lt;br&gt;先说结果：&lt;br&gt;不借助任何机构件，人根本就无法挂在弹射器上，所以弹射过程中人体肯定是不会与甲板有摩擦的。&lt;br&gt;弹射器本身提供的动能与舰载机二者同时作用，才能提供短程高速度冲压，达到起飞标准。&lt;br&gt;所以，只靠机构件与人体挂载，至多是飞出一个弧线然后落水罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蒸汽弹射器的基本构成，主要如下[1]：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/c0/50c0b2376db4876b3b74a1aed4aef5ab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1244&quot; data-rawheight=&quot;489&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1244&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/50/c0/50c0b2376db4876b3b74a1aed4aef5ab_r.jpg&quot;&gt;所以，首先要弄一块足够长的滑轮板，与飞机底板结构完全契合，然后将人置于滑轮板上，才能讨论&lt;b&gt;挂在&lt;/b&gt;弹射器上。&lt;br&gt;否则前起落架的牵引杆和蒸汽喷射器的牵引杆、拖拽杆根本无法嵌套，也就无法发挥蒸汽汽缸提供的滑行弹射能力的作用。而嵌套之后，在弹射轨道末端摆脱拖拽杆和牵引杆，也不可能靠手工完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/52/6152e5f0d74461b45b53b3eefd85d11a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;594&quot; data-rawheight=&quot;596&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;594&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/61/52/6152e5f0d74461b45b53b3eefd85d11a_r.jpg&quot;&gt;其次，所有的飞机在喷射器的助推前提下，还需要在刹车状态下，引擎全工。&lt;br&gt;如果把飞机换成在机构件上绑定的一个人，那么就等于是只受到弹射引擎的力[2]。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/10/f7/10f7126ac89a5bec4df3658d4ca32bad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;705&quot; data-rawheight=&quot;451&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;705&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/10/f7/10f7126ac89a5bec4df3658d4ca32bad_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;蒸汽弹射气缸能提供的力，只是飞机起飞的一部分[3]：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/52/11525214eb200b4bb48f0f099f0a60fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;369&quot; data-rawheight=&quot;199&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;369&quot;&gt;oxy作为质心坐标。飞机起飞时的受力表示为：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://www.zhihu.com/equation?tex=m%5Cfrac%7Bdv%7D%7Bdt%7D%3DF_%7Be%7D+%2BT_%7Bc%7D+Tccos%5Ctheta+-F_%7Bf%7D+-D-mg+&quot; alt=&quot;m\frac{dv}{dt}=F_{e} +T_{c} Tccos\theta -F_{f} -D-mg &quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;&lt;br&gt;其中&lt;i&gt;m&lt;/i&gt;为飞机质量，&lt;img src=&quot;http://www.zhihu.com/equation?tex=T_%7Bc%7D+&quot; alt=&quot;T_{c} &quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;表示弹射器的作用力，&lt;img src=&quot;http://www.zhihu.com/equation?tex=F_%7Be%7D+&quot; alt=&quot;F_{e} &quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;表示飞机本身的推进力，&lt;img src=&quot;http://www.zhihu.com/equation?tex=%5Ctheta+&quot; alt=&quot;\theta &quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;为弹射器作用力与甲板的夹角，&lt;img src=&quot;http://www.zhihu.com/equation?tex=F_%7Bf%7D+&quot; alt=&quot;F_{f} &quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;为甲板的摩擦力，&lt;i&gt;D&lt;/i&gt;为飞机受到的阻力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问者可以自行代入计算一下，设定人体与机构件的重量合计为&lt;i&gt;m&lt;/i&gt;，去掉&lt;img src=&quot;http://www.zhihu.com/equation?tex=F_%7Be%7D+&quot; alt=&quot;F_{e} &quot; eeimg=&quot;1&quot;&gt;值，估算一下人体落水的可能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]舰群. 蒸汽弹射器揭秘[J]. 舰载武器, 2008 (12): 71-74.&lt;br&gt;[2]远峰. 弹射器的秘密[J]. 舰载武器, 2005 (3): 81-84.&lt;br&gt;[3]余晓军, 高翔, 钟民军. 蒸汽弹射器的动力学仿真研究[J]. 船海工程, 2005, 34(3): 1-4.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21034719/answer/18226318
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
如何评价极路由 HiWiFi？
</title>
<description>
我是来唱反调的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以翻墙作为卖点，除非有政策扶持，否则早晚要出事，可是你真牛到能有政策扶持，何必做这个？&lt;br&gt;这个产品的技术并不算特别高深，像D-Link也做过类似的路由器，他们不是独创。&lt;br&gt;对用户来说路由器的安全问题是最麻烦最要紧的问题，靠一个小公司（非贬义）去搞，真的没什么公信力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前端时间这个产品的软文特别多，负面评论也不少，比如路由器后Google帐号异常登录啥。很多geek都分析了原因，但他们团队应对的方法非常欠妥，不停的强调我们不会这样，用户不懂瞎BB什么呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前暴露的缺点是极路由安全性不是很好，当然任何产品都是有隐患的，没有一家敢说我的产品是100%安全，可是这家开发团队态度真的有点让人不爽，况且你卖的也不便宜啊，AR9331芯片啥价格大家又不是不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;身边的技术宅今天指出这个产品的登录管理页面有注入漏洞。可以通过在URL里添加参数，可让路由器执行linux命令。图中的URL可以启用dropbear服务，实现ssh登录。图中有存在漏洞的脚本片段。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/4c/b74c59cc244a541decd77078507281cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;912&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;912&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/4c/b74c59cc244a541decd77078507281cd_r.jpg&quot;&gt;团队的反应不是说那我去改，而是直接私信过来说，你什么意思，你想要怎样？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21419617/answer/18211744
</link>
<author>
董璐
</author>
<title>
微信上被折叠的订阅号未来该怎么办？
</title>
<description>
作为用户，我倒是觉得微信这样做更贴近我们的需求了，可以让我们集中阅读。事实上主动性好的用户阅读习惯是很好的，不是被PUSH推着读，而之前的公众号散在四地被群聊单聊淹没了，只要不更新就推不到首页来，那些更新频率低但是又不乏精品的公众号就被埋没了。将公众号集中之后，可以更有选择性更完整地阅读自己的订阅。不过，对于那些靠频繁更新来抓住用户，又或者靠推送来营销的公众号，推广就出了问题。然而，我相信，留下来的才是精品，那些嗷嗷乱叫的公众号不如想想办法，别再写一些人云亦云，话题同质的文章。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21433980/answer/18218067
</link>
<author>
高二球
</author>
<title>
高一女生喜欢上已婚的男老师怎么办？
</title>
<description>
昨天刚好跟一个搞师生恋的男老师聊过几句，其实很多东西并不是你看到的那么美好，包括他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;明天摘点聊天记录来给你。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;前天晚上的聊天记录（绿色是我，红色是那位老师）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/9a/989a5af6fed6ee94bf102208edd146ca_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;168&quot; data-rawwidth=&quot;257&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;257&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/28/34284529d889973ea1330bccfd159680_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;340&quot; data-rawwidth=&quot;276&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;276&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/8d/0d8df8d7ecf5a88f081b4c3a69f79953_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;274&quot; data-rawwidth=&quot;251&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;251&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/43/4543fdf660293f1c3ca269c077d38787_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;182&quot; data-rawwidth=&quot;185&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;185&quot;&gt;--------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;以下是刚才我又根据你的情况问了几句：&lt;br&gt;当然我是假设你只是暗恋你的老师，并且你们没有很近&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/85/9f/859f14b627770dcb571c12712346d812_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;236&quot; data-rawwidth=&quot;309&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;309&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/4c/0c4cd1afcb4c53be4326fe93ee2bb22b_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;111&quot; data-rawwidth=&quot;364&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;364&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4a/37/4a371250e29345b2d2efb00c5199543a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;234&quot; data-rawwidth=&quot;207&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;207&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/17/a517293dd88637ac86df27e03b2eec7a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;184&quot; data-rawwidth=&quot;316&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;316&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/3c/ba3cff68ad7073db39799f9c73216481_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;197&quot; data-rawwidth=&quot;195&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;195&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/26/40268e2491920557a52d140bc7bbb79d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;132&quot; data-rawwidth=&quot;369&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;369&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/4e/174e5e1eb58f1e5de00b813ee7f04f4f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;89&quot; data-rawwidth=&quot;248&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;248&quot;&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;strong&gt;最后，如果你说，跟我聊的这位老师只是个例，你的他不是这样的…………&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/fc/d8fcebc7e6564ed2f82694f214597180_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;149&quot; data-rawwidth=&quot;369&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;369&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/14/85/1485f631284e229e0dcf0141483c28cc_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;101&quot; data-rawwidth=&quot;189&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;189&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21268409/answer/18222923
</link>
<author>
拖拉姬
</author>
<title>
有没有公益组织进行商业化运作获得成功的案例，它们具体是如何运作的？
</title>
<description>
          严格意义上来说，公益机构是不可以进行商业化运作的，否则就违背了其成立的初衷。所以最接近题主所言的这种机构，我认为是社会企业。 社会企业不是纯粹的企业，也不是一般的社会服务，它透过商业手法运作，赚取利润用以贡献社会。它们所得盈余用于扶助弱势社群、促进小区发展及社会企业本身的投资。它们重视社会价值，多于追求最大的企业盈利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        我所知道的大陆也有几家社会企业做得很不错，一家是爱德基金会的面包坊，它是全国首家为智障人士服务的社会企业，隶属于爱德基金会，是为智障人士进行职业训练和庇护性就业的工作坊。几年前层去参观过，面包坊干净整洁，工作人员绝大部分是不同程度的智障人士，他们在拥有面包制作工艺的资深大师傅的带领和教导下，做出面包坊每日对外销售的面包和蛋糕。后来还在淘宝上看到爱德面包坊开了淘宝店，生意扩大范围了，很不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        另一家是深圳市残友集团股份有限公司。其创始人郑卫宁也很有传奇色彩，郑卫宁患有重症血友病，1997年的时候，他用自己的微薄积蓄在深圳创建“残友”，从五名残疾人、一台计算机的打字复印小作坊，不依靠任何外来资金援助，自我运营发展，至今成为1家慈善基金会、8家非营利机构、32家高科技社会企业，容纳了数千名残疾人集中稳定就业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;         残友的架构也很有意思，采用三位一体的发展模式，基金会为管理前端，公益机构和社会企业为发展双翼，三者互为一体。其中，基金会即为深圳市郑卫宁慈善基金会，公益机构是其创建的中华残疾人服务网，社会企业是深圳市残友集团股份有限公司及其下属企业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;          欢迎补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21405766/answer/18170174
</link>
<author>
黄衔
</author>
<title>
如果困在海上，喝尿和喝海水哪个靠谱些？
</title>
<description>
谢邀。都不靠谱。&lt;br&gt;困在海上，如果有一些简易的器材，可以蒸馏海水成淡水喝。少年派上有类似装置，就是所谓的“太阳能海水蒸馏器”，可以去查查。附图如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/3d/1a3d9d4d671a04d83925091c15398618_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;尿液其实是人体排出机体废物的溶液，其必然有溶解度的问题。持续仅饮用尿液，那么反复下去，最终溶液饱和，导致无法渗出（无尿）。&lt;br&gt;海水最主要的是高钠，其可以导致胃肠粘膜脱水，进而呕吐、腹泻，干得更彻底、更快。&lt;br&gt;PS：太阳能海水蒸馏器所得水钠低了，可以应急用。但是无法灭菌，所以有机会胃肠道感染，又是呕吐腹泻。&lt;br&gt;最后，没事不要把自己丢海上去 。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21435707/answer/18225450
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
亚马逊CEO杰夫・贝索斯 (Jeff Bezos) 为什么会买下《华盛顿邮报》？
</title>
<description>
科技业的牛人，往往对于内容类公司是很尊重的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔布斯投资 Pixar，盖茨跟 NBC 合资创建 MSNBC，Paul Allen 投资梦工厂，Sean Parker 曾经试图参与购买华纳唱片公司，以及今天 Jeff Bezos 个人收购《华盛顿邮报》。这思路是一脉相承的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外界虽然感觉科技与内容是泾渭分明的两类公司，但在我看来，它们有一点很像：他们都是创意类公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科技公司，追求日新月异的好想法。内容公司也一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;创意这东西，不是每个人都能挤出来的。能持续挤出优质创业的机构，必定稀缺。我一直觉得《纽约时报》这种成熟的大报管理极佳：否则，你凭什么保障自己一年三百六十天，连续几十年的，用相对优雅的文笔写出第一手的独家新闻？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，内容这东西终归会值钱。虽然今天我们处在动荡年代，但一旦新的商业模式形成了，那些坐拥优质内容的公司就会翻身。比如，Marvel 漫画，卖漫画惨淡了很多年，但最近十年，它的知识产权创造了多少电影票房？这世界上能保值和增值的产业并不太多，科技业其实是贬值最快的产业，但文化业保值能力非常强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，一个大概的判断就是：能够创造好内容的机构虽然会有价值波动，但长期来讲是很值钱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《华盛顿邮报》当然属于优质内容公司。它是地位仅次于《纽约时报》和《华尔街日报》的全美国前三的大报，影响力无远弗届。远的，如水门事件就不说了，近的，2008 年，它还独揽八个普利策奖项。多厉害。这报纸屹立百年而不倒，说是美国文化的一部分绝对不过分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它最大的痛苦，其实还不是广告下滑，而是朝新媒体转型太痛苦了。如果知道该怎么转型，哪怕再大的痛苦，我相信 Graham 家族也会承受，帮助它转型成功。但这些年来，华报已经尝试了许多方式，仍然没有看到曙光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在好了，Jeff Bezos 应该是全世界最懂互联网革命的思想者和实践者之一。而这笔交易对他也挺便宜的（当前个人资产的 1%，在可预见的未来，亚马逊还会升值）。让他来带领美国一流的新闻工作者们穿越黑暗的中世纪吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21435707/answer/18223986
</link>
<author>
风端
</author>
<title>
亚马逊CEO杰夫・贝索斯 (Jeff Bezos) 为什么会买下《华盛顿邮报》？
</title>
<description>
1. 有两点值得留意：是贝索斯个人而非亚马逊公司收购华邮；华邮公司整体微利，但本次收购的对象报纸业务是公司内最大的亏损单元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 美国最受尊敬的几家报纸都是家族控制：NYT的苏兹贝格家族、华邮的格拉厄姆家族、WSJ的班克罗夫特家族。旧世纪的成功企业家建立起受尊敬报纸运行的范式：尊重采编独立，内容与经营分离，维护新闻价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 家族报纸兴于19世纪末20世纪初。报纸首先是盘生意，在那个时间段，报纸就像昨天的Web、今天的移动平台一样，是当时能获取最多用户的一种产品。几大家族的投资，从单纯的经济回报率来说，都不错。即便到了1970年代，巴菲特投资华邮，坚持持股40年，也翻了100多番（未核实最新数据，大致是这个范围）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 但报纸又有强烈的社会属性，是公器。赫斯特或者默多克那样，以公器行私利，在家族报纸中，不是没有。但这样搞，报纸不会受到社会尊敬，成为社会价值的守护者。这其中需要有私利的让渡。三大报的家族，原本都是成功的企业家，这是建立起采编经营分离模式的底气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 20世纪末本世纪初，甘奈特等报业公司纯市场化经营，对家族报纸形成很大的挑战。甘奈特旗下的《今日美国》在发行量上就超过了三大报。2005年之前，报团 vs. 家族报纸，是美国报业一个很重要的议题。2005年之后，报业滑坡到来，报团和家族报纸统统受到冲击，这个时候，我们会发现，以报表为重的报团，抗冲击能力居然弱于携带价值观的家族报纸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 历经数代之后，老家族已经很难迎接新挑战，其后人很多对新闻业并不感兴趣。所以，这些家族报纸转手，是必然趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 但由于报纸的价值+价值观双重属性，买受尊敬的报纸，并不是单纯的财务估值过程。一般来说，口碑差、更功利化的买主（譬如默多克），需要付出高于财务估值的价格，以诱惑家族后人对价值观残存的那部分坚持。这个过程在默多克收购华尔街日报（成功）、韦尔奇收购波士顿环球报（未成功）的过程中表现得很典型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 巴菲特似乎是华邮最合适的买家。他投资华邮的时候，华邮正值政治和经济上压力最大的时候——从1972-1974连续报道水门事件，被整得很惨。巴菲特协助华邮挺过难关，据说手把手教格拉厄姆老太太投资的理念，帮华邮投资。后来巴菲特还把盖茨老婆拉进了华邮董事会，一家报纸的董事会坐着全球最富的两大家族。默多克收购华尔街日报的时候，每天新闻都在报默多克又怎样说服班克罗夫特家族成员了。当时我查了华邮的资料，知道至少默多克模式搞不定华邮——你总没法用对付班克罗夫特家小盆友的办法，提高个5美分10美分的，去诱惑巴菲特和盖茨吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;9. 有了上述的背景了解，至少不难得出这样的判断：贝索斯是目前华邮最好的买家之一，他有钱（明摆着的）、尊重价值观（从公开资料推测）、在创新实物方面拥有丰富的成功经验（明摆着的）。贝索斯致华邮员工的公开信（&lt;a href=&quot;http://international.caixin.com/2013-08-06/100565848.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;贝索斯：《华盛顿邮报》的变与不变&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）写得非常棒，传递的信息精确到位：上来就说，我会坚持华邮的价值观——这是我尊重你们的地方。然后说，我会帮你们探索和革新——这是我专业的地方。最后那句话也非常有意思，“我最后想说的一点，跟邮报或者这次所有权的转手都没有关系。我很高兴能在过去的十几年间里和唐（指华盛顿邮报公司董事长兼CEO唐纳德•格拉厄姆）变得如此熟悉，他是我见过的最好的人。”——我是什么样的人，老掌门最熟悉了，我们是十几年的老朋友，可值得信任啦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;10. 至于“贝索斯为什么会买下《华盛顿邮报》”，我不是贝索斯，只能靠猜测。如果贝索斯真是如我们通过公开资料看到的那样一位富豪：从事文化相关事业、企业基本无道德伦理明显污点、绝大多数产品和创新在价值观和商业上均有良好表现。那么，2013年的贝索斯，更像是1896年的阿道夫·奥兹、1933年的的尤金·梅耶、1902年的克拉伦斯·巴伦，试图以财富、商业和创新延续受到尊敬的社会价值观。对这类企业家来说，这个级别的优质选择已经不多了，今天之后，似乎就剩下苏兹贝格家的NYT了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21268409/answer/17716859
</link>
<author>
pengji
</author>
<title>
有没有公益组织进行商业化运作获得成功的案例，它们具体是如何运作的？
</title>
<description>
 这是一个好问题，为了我们公益的发展，为了更美好的未来，我详细点科普吧，说错了欢迎指正，谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一  公益概念&lt;br&gt;     公益组织视为了公众的福祉和利益而存在的组织。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二  我国公益组织大致分类&lt;br&gt;    中国大陆一般来讲主要主要有几大类，政府背景的如红十字，国际公益组织如绿色和平，名人公益组织如壹基金，民间草根NGO。 其中数量最多的属于民间NGO。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三 我国公益组织的情况&lt;br&gt;    政府背景NGO很有钱，很有能量，但是由于政府官僚系统的影响，发挥作用的积极性相对不高，作用并没有想象中的那么大。 国际公益组织有钱，有行动力，但是数量相对不多，能力强。对于大陆的推动受到政府一定程度的限制，如绿色和平广州办公室因为政府因素停了。另外，由于国际组织的某些标准并不合适国情，故此，效果并不是特别好。名人公益相对少，关注的议题由于名人的效应能有影响力。以上三种，都不是公益组织的主流。&lt;br&gt;     主流是民间的NGO，他们数量众多，扎根在自己生活的城市，对自己的家带着深深的感情，推重的他们议题的发展。最大的问题，是人的问题，直接表现就是资金不足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四  民间NGO的资金来源以及局限性。&lt;br&gt;      资金来源主要有几方面，&lt;br&gt;      一是政府购买，如社区服务，需要NGO在社区驻点，负责社区事情，如垃圾分类，政府给钱。容易受到政府的影响，故此此类NGO比较温和，如养老助残社区之类的项目。  &lt;br&gt;      二是大陆基金会项目拨款，如阿拉善发布项目需要，NGO提交策划书，根据项目书的资金预算。由于国内基金会刚刚起步，相对不完善，某些基金会对NGO项目干涉较多，某种程度上影响了NGO的正常工作。&lt;br&gt;    三是国际基金会拨款，如比尔盖茨基金会。这类基金会要求较高，相对而言，对国际项目支持相对不足，申请较为苦难，沟通较为复杂*（纯英文交流）。这类基金会不会对NGO有过多的干涉。但是这一类往往受到政府的干扰，尤其是做工人，人权等议题，受到政府打压。&lt;br&gt;   四是NGO的产品或服务能够自己维持机构的发展，这类机构的产品有影响，受市场认可，能自己发展。这个也就是楼主的公益组织的商业化运作比较成功的典范。如多背一公斤。&lt;br&gt;    总结，即使很多的NGO的因为资金的问题造成人员流失，机构发展不快，但是NGO始终存在，因为总有一些有理想的人，对不公平的生活说不。他们热情，热爱着他们关注的议题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五  公益组织商业化运作。&lt;br&gt;    一般来讲，公益组织商业化运作成果的组织的来源有几大类，社会人士捐赠，公共募款（大陆会员募款），产品收入，基金会拨款。&lt;br&gt;     其中，公共募款是国际通行的方式，也是大部分NGO的主要来源。但是中国只有政府背景的和只有在深圳公募的壹基金。这条不行。 社会人士捐赠数额和频率无法保证，这条不考虑，基金会拨款由于大部分基金会都是以鼓励新的NGO为主，对于已经一定程度上自给自足的NGO，项目较少。&lt;br&gt;    故此，大部分的收入源于产品收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    这个产品是什么，可以是具体的东西，也可以是服务。大部分是以服务为主。&lt;br&gt;    多背一公斤相对了解不多，只能说个皮毛。&lt;br&gt;    多背一公斤的产品举例有：多背 一公斤与企业合作，带领企业员工到具体的乡村小学上课，具体的流程已经很成熟，企业获得了称赞，员工得到的收获，多背一公斤扩大了影响力，也收取了活动费用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    其实，我想说以自然教育领域的NGO为例，但是中国大陆大部分的自然教育NGO发展不快，基本上在艰难的创业中。只能以台湾荒野为例，荒野的自然导赏，亲子营等，这些以短期夏令营形式，带孩子们到自然中去感受自然美，学习自然，保护自然。费用较高。与企业合作，带领企业员工等。&lt;br&gt;（但是荒野的会员很多，会费较多，捐赠也多）&lt;br&gt;&lt;br&gt;六  思考&lt;br&gt;   一方面，大陆地区的NGO发展较快，但是时间较短，积累不够；另外一方面由于我们国情（公益相关法律的不完善)造成机构的不成熟。所以，我很难找到真正能完完全全商业化运作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 七  相关提示&lt;br&gt;1  公益是要成本的，所以，公益为职业的人是要工资的。但是普遍不高，造成人员流失严重。&lt;br&gt;2  公益组织也是无力的，很多的议题我们想做，但是不能做；我们可以做，但是限制多。&lt;br&gt;3  公益组织希望不是我们未来都不存在，社会变得更好。&lt;br&gt;4  最后希望每一个都是公民，能独立，有爱心，互助。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21436978/answer/18222848
</link>
<author>
付京平
</author>
<title>
公益组织的财务制度和企业财务最大的区别在哪里？
</title>
<description>
公益组织和企业财务制度最大的区别就是适用的会计制度不同（民间非营利组织需要执行《民间非营利组织会计制度》，该制度是2005年由财务部发布实施的）。除此以外没有本质区别。&lt;br&gt;在财务人员设置，财务体系建立，财务档案管理，内部控制系统搭建等方面，同样要遵循《会计法》《会计基础工作规范》《会计档案管理办法》等法律法规的规定，并结合机构自身的实际情况，制定符合实际情况的财务管理制度。&lt;br&gt;在税收方面，公益组织在获得免税资格之前，与企业一样需要缴纳各种税款，包括营业税、增值税、企业所得税、印花税等等。在享受免税的范围内也与企业一样享受税收减免，如安置残疾人就业，可享受加计扣除。在申请到税收减免资格后则可以享受相应的税收减免优惠。而很多企业同样也可以申请税收减免，比如高新技术企业、应用环保技术的企业。&lt;br&gt;为了体现组织的专业化，提升公信力，有些机构在满足基本的财务管理要求的基础上还会制定更加严苛的财务制度，比如制定预算管理制度，规范机构的预算编制、审批、变更调整等事项；制定采购或招投标管理制度，规范机构的采购和招投标行为。&lt;br&gt;由于公益组织的规模和发展阶段差距很大，有些组织仅有3、5名工作人员，年资金支出几十万元，有些组织工作人员数量达到上百人，年支出额过千万，所以根据自身情况制定符合自己实际情况的财务管理制度，并有效地贯彻执行，是最好的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21192478/answer/18217310
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价黎明的演技？
</title>
<description>
当年上课的时候老师正好讲到过这个问题，为什么梁朝伟和黎明看上去差那么远？&lt;br&gt;同学们普遍反映，梁朝伟演技多细腻啊，黎明在演戏方面就是个傻逼啊。&lt;br&gt;老师说，废话，每个人拍黎明都给大平光的正面镜头，脸上根本没有阴影，看得出来演技才见鬼了。你看看梁朝伟的光是怎么打的？那个明暗层次清楚得，纤毫毕现，傻逼也能演出演技来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我至今仍然认为老师说的这话很中肯。&lt;br&gt;观众并不了解电影的复杂性，他们通常认为银幕上的角色就是演员本身。但其实电影的光线、摄影、剪辑、化妆、舞美和导演指导组合在一起，才形成了你看到的角色形象，而演员本身的风格、能力，你几乎是看不见的。特别是大牌演员，他们早就被包装得严丝合缝，哪有一刻会让你看到他们真的样子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看到的，只是电影希望你看到的。&lt;br&gt;别瞎猜了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为案例补充一下，黎明在无间道中的光就给得比较适中，因为这是一部间谍片，需要观众搞不清楚状况。你看看黎明在无间道中的角色，是不是觉得他深浅莫测、笑容诡异，看上去特别像一个双料卧底？&lt;br&gt;你看到的，只是灯光师的光和摄影师的镜头的产物。&lt;br&gt;黎明还是那个黎明，他笑还是那么笑的，演技一点没变。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
