<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25215692/answer/30249726
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待新闻「男子身穿日本军旗装登山，遭愤怒群众扒衣」？
</title>
<description>
连知乎都这样了么？就没人指出群众的做法是错误的么？知乎上不是好多人声称看过李狗嗨，对其中的精神深信不疑的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他穿这身衣服从情感上，道德上都让人难以接受，愤怒也是人之常情，但是否有法律法规禁止在中国大陆穿这样的衣服呢？我不是法学专业，所以这点不清楚。我们就假设有。假设有这么一条禁止穿着带有原日本侵略时期象征的衣物的法律，那么，法律该由谁来执行？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是现场群众吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以反对他的穿着，你可以当场骂他，批评他，你更可以把他曝光到网上，让他接受网民的口诛笔伐，但谁给了你权利去剥夺他人的衣物？这难道不是一种暴力行为？这和WG时期蔑视人 权的批斗大会有什么区别？我非常赞同 &lt;a data-hash=&quot;52dbd80f9086e819b1b23307b8b8af88&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/52dbd80f9086e819b1b23307b8b8af88&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$52dbd80f9086e819b1b23307b8b8af88&quot;&gt;@姜宇&lt;/a&gt; 和 &lt;a data-hash=&quot;b9c454cc6ae450211a667c28e7354fbc&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/b9c454cc6ae450211a667c28e7354fbc&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$b9c454cc6ae450211a667c28e7354fbc&quot;&gt;@陈良雨&lt;/a&gt; 的观点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些上去扒衣服的人，就是暴民。比穿这件衣服的人更可恶，天知道他们会不在在反日游行里砸自己同胞的车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;煽情和理性并不矛盾，你有愤怒的权利，你有批评的权利，但你没有动手的权利。从这件事可以窥见有一部分喊着自 由和争取权利的人，争取的不过就是让自己随心所欲的权利罢了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19801244/answer/28299969
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
喝酒脸红的人能喝酒吗？
</title>
<description>
用我自己24年的被灌酒经历告诉你，喝酒上脸的人绝对绝对绝对是&lt;b&gt;不能喝酒&lt;/b&gt;！！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我啤酒酒量不足一瓶（一瓶没有喝完就会呕吐），空腹状态下喝酒半分钟就会脸红。喝菠萝啤都也会上脸，而且摄入酒精之后不只是脸会红，一段时间之后手臂和大腿也会有明显的小红点，属于酒精过敏体质。这种全身发红的现象会在停止喝酒之后2-3小时后解除，渐渐变为强烈头痛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据我自己观察喝酒上脸的情况&lt;b&gt;跟遗传有关&lt;/b&gt;，我爸其实啤酒能喝个6、7瓶的样子没问题，但是我妈属于滴酒不沾过敏性体质，所以我也喝酒上脸且不能喝酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，每当有人跟我说&lt;br&gt;“&lt;b&gt;上脸的人最能喝&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;“&lt;b&gt;酒量练练就练出来了&lt;/b&gt;&quot;&lt;br&gt;“吃饭之前我们大家&lt;b&gt;先来一杯&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;这些言论的时候，真的是会很无语，知道别人不能喝酒还要灌酒其实也属于一种情商低的表现不是么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且大多数时候，当我被灌酒之后处于天旋地转头痛欲裂手抽搐欲仙欲死的状态时，这些灌你酒的同志们都在自顾自的谈笑风生不会管你的好么！！&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;最后给和我一样不能喝酒的同学们一点tips吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 不能喝酒的同学参加酒局一定&lt;b&gt;不要迟到&lt;/b&gt;，事先查好地点，多留一点时间，否则会自罚喝酒的，这个真没人能救你；&lt;br&gt;2. 去参加必须喝酒的宴会之前，最好自己能够先吃一点含淀粉的东西&lt;b&gt;垫垫肚子&lt;/b&gt;，吃几块饼干喝点粥什么的都是不错的选择；&lt;br&gt;3. 感冒生病、女孩子大姨妈来了，一定一定不要喝酒，不管别人怎么磨叽，坚持自己的立场，我曾经有同学感冒的时候喝酒直接胃出血了；&lt;br&gt;4. 参加酒局之前最好自己带一瓶喝了一点的饮料，如果敬酒的话可以之后&lt;b&gt;偷偷吐在饮料里面&lt;/b&gt;，这招对喝白酒的局比较有效，吐在湿巾或者纸巾上也是不错的选择（比较猥琐但是没办法了）；&lt;br&gt;5. 就坐的时候也要考虑好，不要和饭局中心人物坐的太近，不要和能喝酒的人坐太近，否则会一直给你倒酒+作弊容易被发现，我一般都&lt;b&gt;选择邻着不能喝酒的性格内向的女生坐&lt;/b&gt;；&lt;br&gt;6. 如果必须敬酒不要一开始就傻乎乎的硬上了，等到大家都喝开心了局面比较乱的时候抓住中心人物，客客气气的满上一杯即可，&lt;b&gt;告诉对方自己确实不能喝酒但是诚意是有的&lt;/b&gt;，请对方见谅，一般不是太恶劣的人对方也不会刁难你；&lt;br&gt;7. 一般的酒局，如果不是有任务在身，就&lt;b&gt;不要说太多话&lt;/b&gt;了，酒局上一般说得多喝的也多，默默地微笑坐着就好了，把自己边缘化；&lt;br&gt;8. 不要混着喝酒，混着喝酒醉得更快更难受；&lt;br&gt;9. 喝酒上脸的同学&lt;b&gt;切忌喝酒太急&lt;/b&gt;，不要和别人斗气，一瓶酒要慢慢磨着喝不关别人怎么劝，实在推不过了就尿遁去洗手间歇歇，或者走出酒店吹吹风打个电话装一下，都可以稍稍缓一缓；&lt;br&gt;10. 酒量这个东西有的人确实能练出来，但是不是说一定要在饭局上练，不要在饭局上为了练酒量喝太多；&lt;br&gt;11. 如果不幸被灌酒了，可以找服务员来一点热饮喝，太凉的酸梅汁或者西瓜汁可能对胃不大好，这个也因人而异吧，喝醉酒了就不要硬撑了，装醉也要倒在桌上躺一会再说；&lt;br&gt;12. 抠喉咙的技能一定要掌握，自己喝多了想吐又吐不出来的时候一定要去厕所抠喉咙让自己呕出来，虽然难受但是吐出来比被胃吸收了好得多；&lt;br&gt;13. 最后，如果酒局上侥幸逃脱没有被灌酒，&lt;b&gt;请一定要帮助大家做好善后工作&lt;/b&gt;，扶一下喝多的同学啊，帮大家收拾一下东西啊，照顾一下不幸醉酒的小朋友啊，能够帮助大家别人也会感激你的，以后也就会让你免了喝酒来收拾残局，这样也不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于灌酒的人，其实也不要太过于怀恨在心。对于喝酒，南方北方观念上确实有差异，不同成长背景的人也会有差异，今后尽量避免在酒桌上接触就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后还是那句话，&lt;b&gt;己所不欲勿施于人&lt;/b&gt;，既然大家不愿意被人灌酒，自己以后也要多一个心眼不要在任何场合强迫别人做别人不喜欢的事情，不要途一时开心和别人为难，也不要将自己的各种观念强加于别人身上，这才是亘古不变的真理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;修改于2014.08.20
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25156721/answer/30246750
</link>
<author>
邓妍
</author>
<title>
艺术圈是否被一群骗子在把持，他们根本没有看出一部作品好坏的能力？
</title>
<description>
如果艺术不与历史的发展、社会的发展、科学的发展或者说整个人类历史的发展进程相关，那就不叫艺术，也许你可以叫它「画画」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把毕加索的作品放在公元十世纪或者公元三十世纪，而不是它所发生的公元二十世纪，也是没有意义，一文不值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主眼里目前还只有「画画」而已。所以题主会有这样的想法吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;何况，每个人都可以对艺术进行评论，不是说它贵，就一定「质量好」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论中和其他回答里有不少都在说梵高穷困潦倒，死后才出名，并质问我如何解释。我不解释，请自己去看书。我这人比较没文化，解释也解释不好，所以我选择了吭哧吭哧地埋头学习，非常枯燥，不推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎有不少非常好的关于现代艺术的答案，更不乏对最有影响的人物的上万字详细分析。您们都看了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;———&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道在知乎上回答问题如果从逻辑分析、科学原理出发可能更受欢迎。那么我只能说：艺术，没有对错，没有好坏，它的价值在于思考、理解和反省。反省什么？反省我们人类自己，我们所处的境地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然你也可以粗暴地把当今的艺术市场看作一种简单的交易，比如价格来自于价值。实际上未尝不可。但一副作品的价值能够被量化吗？用了多少蓝色所以贵一些？或者画得栩栩如生所以贵一些？怎么样能让一副作品贵起来？欢迎在评论里写下你的看法。（更新：评论已关闭）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你要谈现如今的艺术品收藏与交易的话，那么我们又必须不能忽略这几十年金融的发展和投资的定义。这又是另一个大的话题，对于知乎上大部分以「逻辑思维」思考的各位可能比艺术鉴赏更好理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，分离了上世纪的艺术发展史，就算你是个经济学教授，也解释不出来为什么它就那么贵。题主的题目，正是「解释不出来」的最好替代用语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚用手机码完第三部分，就收到留言：&lt;br&gt;&lt;br&gt;「知乎回答问题的地方是用来回答问题的，不是用来让人对别人说“先去看书”“先去读历史”的。这种答案比没有答案更差。&lt;br&gt;反对+没有帮助。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来知乎是专为伸手党开设的网站。恕我无知了。但是真抱歉，我忙着赚钱，实在没空为您免费教学。这崇高的理想我们等待踩着七色祥云并且无所事事的英雄来为您实现吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过人家写个几万字，您看么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;抱歉，原问题太大，无法言简意赅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21516788/answer/19038069
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
毛泽东时代的中国国际地位如何？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛泽东时代，中国的国际地位其实不高。因为国际地位是直接和一个国家的经济与军事实力挂钩的。你没有向外输出军事和经济力量的能力，那么就没有什么国际地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要了解毛泽东时代中国的国际地位是从哪里开始的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民国时代，中国可以说什么国际地位都没有。有的人可能想反驳我，说民国时期也算是世界五大国之一。其实说白了，美国之所以一直向中国允诺五大国地位，是因为美国需要中国牵制住大量的日军，并提供一个稳定的基地。如果中国投降了，美国后来将十分难打（原子弹的研制成功算是意外之喜）。美国一直就没有给予民国以五大国对应的尊重。美国和苏联秘密交易，用默许苏联操纵蒙古独立为条件换取苏联出兵东北，那时候美国可从来没考虑过什么五大国地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，当中共接手这个国家的时候，我们其实在国际上就是一个小受的形象。军事上曾被日本压着打，而日本根本就不是欧美发达国家的对手。对外用兵的能力几乎是零。经济上一直是欧美资本的控制区域，本身民族产业极其稀少，更不要说向外输出了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在毛泽东时代中，中国通过各种方法逐渐加强了自己的国际地位，尽管如此，实际上提高还是非常有限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先来说说军事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜战争，建立了中国的军事威慑力。表明中国军队的作战实力与对外用兵的决心。因此自朝鲜战争之后，没有国家再敢向中国挑起战争。中国就获得了一个更安稳的地缘政治环境。（印度那次，印度根本就不认为中国会发动战争，一直玩残食战术，结果玩脱了）美国后来打越南，就不在寻求消灭北越了。这就是中国国际地位的提升。然而，由于军事投射能力的不足，这种威慑力仅限于中国周边直接接壤的地区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，第三次世纪大战的阴云始终笼罩。中国实际上很害怕第三次世界大战。因为中国军队的作战能力相比于一流国家还是有很大的差距，朝鲜战争是靠特殊的战术以及巨大的牺牲精神才打成那个样子。所以中国做了几点准备，第一，研制核弹，第二，将工业力量分散部署（所谓三线建设），第三，装出一副完全不怕的样子。毛有些非常极端的言论，被人以为是毫不在意人命，比如说“早打，大打，打核战争”，还有“要设想一下，如果爆发战争要死多少人。全世界二十七亿人口，可能损失三分之一；再多一点，可能损失一半。……我说，极而言之，死掉一半人，还有一半人，帝国主义打平了，全世界社会主义化了，再过多少年，又会有二十七亿，一定还要多。”当时全世界都害怕打核战争，就中国一副“完全不怕，大不了我死掉几亿人，人口有的是”的样子。其实说白了，是因为手里货太少，真的害怕和别人打，所以用不害怕的姿态来进行战略吓阻。这就是所谓“不能而示之能”。由此也可见到当年中国在战略上的无奈。其实暗地里，中国牟足了劲开发核武器、弹道导弹，甚至开始研制反导系统（反击系列）。而且他武器的研制也是完全以技术水平居劣势的国土防御为主，比如神奇的“空中李向阳”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1974年的时候，中越在西沙群岛发生冲突，当时越军的舰艇水平还比中国海军强。整个冲突是越南方面首先挑起的。中国海军舰艇为了取胜，不得不冲到越军舰艇旁边，也就是它火炮的死角里去，然后用机关枪、手榴弹来打海战。海军军力实在不行。1988年的时候中越又有一次海上冲突，不过这一次，是中国占据全方位的优势，越南根本就没想搞出冲突来，结果不幸走火，被中国找到了开打的理由。这一次之后，越南海上基本就消停了。这就是军力差异造成的局势差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说毛时代比现在强硬得多。为什么会这样呢？因为当时实在没有货。如果1974年不狠拼一次，阻止越南，后面就还会有第二次第三次。战略吓阻的核心要诀，是一次性投入巨大的力量，让对方意识到自己继续这么做，后面可能会付出更惨重的代价。而实际上，毛时代往往并不具备持续这么打击的能力。越是自己缺乏相关实力，越是要进行战略欺骗，也就是说，第一次打击的时候就越是要尽全力。对印自卫反击战中，中国打的是很好，但是值得注意的是，中国在冲突开始的时候一直隐忍，忍了一两年，实际上暗地里就在积极准备战争。当时调集了几乎所有能调集的牲口来运送给养，而在战争期间这些牲口死掉了超过半数，根本不可能持续作战。但是印度方面完全不知道。整个战略思维和所谓“死四亿人打核战争”是一个道理。这是一种战略吓阻行为。通过积极实战或强硬言论，向对方夸大自己的战略能力，从而使得对方不敢对己方采取过激的行为。看不懂的人以为这是疯狂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但凡搞这种战略欺骗，都是实力不够。当时中国的这种战略欺骗统统用在国防上面，可想而知中国当时国家安全有多脆弱。所以有人讲中国军事不透明，其实是为了避免外国知道我们有多弱。这些年开始搞军事透明化，什么意思呢？其实就是军事强大了，可以直接用赤裸裸的军力威慑来对外施加影响力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以毛时代，由于军备主要是面向国土防御在进行建设，军事威慑力仅对直接接壤的陆地区域有效，无法支撑在国际上非常高的地位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说经济。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济领域中，中国当年还主要是在填补国内的空白。中国是个新兴国家，主要工业实力都来源于苏联。这当然是中国近代以来最幸运的一点。没有任何其他国家曾经获得过如此巨大规模的工业转移。但是，这些工业能力，并不具备对外输出的能力。一方面，欧美对中国进行了禁运，因此不可能向外国大规模出口。另一方面，苏联体系内也是搞自给自足得多，而且本来就是人家给你的工业，不可能说你生产的别人不能生产，所以绝大多数产品也卖不出（经济上的比较优势理论那时候影响力并不大）。这就更不要说对外投资了。因此经济上对外影响力是几乎没有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就不像今天，经济手段已经成为对外实际影响力的有效工具。菲律宾闹得厉害。那么中国可以不从菲律宾采购香蕉，导致其香蕉滞销、腐烂。于是当地农民和企业主自然就会对菲律宾政府施加巨大压力。这些东西，当年是不具备的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说政治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政治，其实是军事和经济的延伸。中国当年军事和经济都不行，政治上就有点事倍功半的感觉。比方说，对阿尔巴尼亚的援助，效果其实并不好。对东南亚岛国红色力量的支持，最后也失败了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是中国确实在第三世界国家中建立了自己的信誉，依靠第三世界国家，在国际事务的谈判中占据了一席之地。如果没有这样的成果，当年恢复联合国席位也没那么容易。这是在军事和经济都很差的时候，所能获得的不多的成果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以总的来说，毛泽东时代，中国的国际地位并不高。这时由当时中国的军事和经济实力不足造成的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21340376/answer/17981448
</link>
<author>
欲三更
</author>
<title>
豆瓣里所谓的「文艺青年」是如何形成的？
</title>
<description>
不说豆瓣，就题主说的这种人，我大概知道怎么回事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我就是这种人——当然，我不喜欢逃跑计划，也没去过西藏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说的这种人，包括我，本质上是一群喜欢文艺却不努力的人。这就是真相。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实真文艺青年和学霸的唯一区别，就在于爱好不一样，一个喜欢文艺，一个喜欢功课，仅此而已。他们付出的艰苦卓绝的努力，是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真文艺青年你不敢藐视的，他们通读大量文学艺术类书籍，甚至对文艺史有系统的见解。他们欣赏巨量的文艺作品，并且是用心的，动脑的，有理论指导的。他们可以和艺术家对谈，发表你完全看不懂却不敢小觑的见解，甚至自身创作的能力也不低。他们愿意跟你说话的可能性，来自于国内沙龙文化的稀缺，或者他们要买煎饼果子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古人云，腹有诗书气自华，设想你见了青年李泽厚或者章诒和，你敢藐视吗?&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我们这些人呢，懒惰，又缺乏天赋，欣赏艺术来来去去那几个人的作品，发表点似是而非的论调，用的还是外行语言。看电影只会评剧情，听音乐只听主旋律，看书看了后面忘了前面，谈王家卫只会模仿他的台词，谈贝多芬只好尿遁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说，没干货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，本着促进社会和谐的角度，你也应该理解，我们这群人需要一个封闭的互相吹牛逼的场所，否则我们就会找你吹牛逼。我听说豆瓣老大阿北就喜欢吹牛逼，甚至曾经骑自行车大老远的和人扎堆吹。他创立豆瓣的初衷，我想也是把中国各个角落的以盗版光碟贩子，打口带摊子等为中心的吹牛逼小单位网络起来，大家一起吹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不觉得这是可耻的，谁都可能有爱好但不擅长的领域。我爱看 av，但我叫不出几个女优的名字。这有什么问题呢?我读书的时候，学校里有一个诗歌小社团，他们喜欢没事儿写写现代诗什么的，水平低下，不堪入目，爱聊海子顾城，偶尔也挂着结伴嫖娼的兴奋表情聊聊里尔克，回头你翻开某一个版本的汉译本里尔克诗选，发现他们说的话和序言里一模一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是据我所知，那群伪诗人，后来都拿到了各行各业的博士学位，写诗差一点，有什么呢?
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25148298/answer/30210220
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
那些在北上广深打拼的年轻人们，你们的父母怎么办？
</title>
<description>
被家里给撵出来的，在家活的跟畜生一样毫无尊严。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整天变着法的骂你废物，白养活你了，说这家那家的孩子各种人身攻击，精神压力。对你挑鼻竖眼，这种压力下一丁点小事，就乱扯的骂上一通，某天晚上看电视看晚了，被勒令关掉，说费电！不关，直接黑着脸出来强行关了。我有时候都有拿刀把他们砍了的冲动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上，尤其是换工作，失业的时候，我最亲人干的不是雪中送炭是伤口撒盐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可人在屋檐下不得不低头（这就是我在家的感觉，真可悲）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到什么程度你们想象不到，我听到一丁点他们的脚步声，心就猛得一跳，呼吸粗重，满肚怨气，精神高度紧张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然父母也发现了，方式是以暴制暴“你不服啊，你想咋滴”之类，曾经尝试过沟通，但失败，或见效几天又重复。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人耻于啃老，但因为住在他们的家里，吃他们三顿饭，被养了十几年，活的就和畜生一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（个人不是为啃老洗白，却是优秀高端的家庭，其父母欢迎子女来啃，人脉关系，铺路，子女之间的关系相对更和谐平等。反而却是低质家庭，连多吃他一口饭他都整天骂你败家子。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;被逼无奈出来漂，不为什么发展，只为活的有作人的基本尊严。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可笑的，离家久了，又哀求，过年了让回家，带哭音的说来看看你，说什么本地找个工作慢慢作吧，把你当宝贝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真要回去了，我发誓，用不了一个月又被人当畜生了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上极端了一些，但一定程度的远离亲人，亲人才会把你当人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三线城市，一月1500，社保公积金全无，吃住父母的，天天和亲人在一起。说实话，父母也见你烦，嫌你没出息（三线城市父母没出息，其子女在当地，也基本没有机会，别较真，我说大部分），碍事，长期一起生活的小矛盾一点点累加，对彼此都没有好处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漂，一月1W5，生活虽累，但个人自由，各过各的，偶尔和家人电话沟通一下，还会有那么片刻的温馨，能攒点钱，哪怕啃老是必然，但能减点压力就减点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小城市，好点的家庭，子女能有一个相对体面稳定的工作，一切都好说，和父母在一起也会和谐的多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;体质内的，配个体质内的，一辈子就稳当了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其他的大部分家庭吧，我所面对的因素，他们都会面对，只是强弱问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我从不怀疑父母对我的爱，但他们的素质和觉悟坦白说真的差太远了。我懂得换位思考，但他们不懂，我可以克制自已，他们不会。他们有点火了可以在子女身上发泄，但我朝谁发泄去？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只能忍着，直到忍出病，忍不住的那天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我怕我哪天真心忍不住，所以漂了，对我，对他们，都好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上我原本还算顺畅的人生基本就是因为这样被父母给毁掉了，其时年少，本就没有个明晰的方向和坚持，这种压力下很容易走错路，这种心里压力，能和小伙伴说？反倒因为心里阴暗，不愿再参与集体活动和小伙伴疏远了，我试过看书，考几个认证再更好的决定工作方向，但此种生活环境和心里压力下，看书的效果不用多言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;负面的情绪没有一个宣泄口，个人的精神又不强大，很简单的，我选择了逃避，耳机一戴，网络，游戏，虚拟太多的逃避方式了，是逃避而不是堕落，因为我始终是清醒的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好样的，又多给父母一条骂我没用的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如此的恶性循环，一段时间后，我已经在崩溃的边缘，夜里睡前，想想其时的状态，大老爷们真心哭过不少回，愤怒，恨，不甘心，自杀的念头都蹦出来N次，拿刀砍了父母的念头也蹦出来过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到某一天，趁着家里人都出去了，简单的收拾几身衣物，手机卡放床头，带着攒下的8000块，一声不吭的离开了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从恶性循环里惨烈的逃出来了，生活反而美好了许多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真的，累，但心甘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漂，于我而言是一次痛苦的，持久的，看不到方向的自我救赎。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21179607/answer/30238730
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
听万青的人品位就比听凤凰传奇高么？
</title>
<description>
我只听过一张万青的专辑，没有听过凤凰传奇。也许在街头巷尾，透过手机铃声之类的渠道被动地听过，但我意识不到那是凤凰传奇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我姑且认为，万青是比凤凰传奇品味高的音乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，即使你反过来，认为凤凰传奇比万青品味高（谬误的可能性很大），都要比「我觉得两种音乐无分高下，只是个人喜好不同罢了」这种和稀泥的看法要来得好得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在风靡着一种品味上的相对主义，很多人认为那是保持心态开放的必要条件。当面临各种各样的品味主张、生活方式的时候，相对主义是最貌似正确、最安全、最无风险的一种立场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我觉得无论是巴赫还是EXO，大家只是各有所好。&lt;br&gt;在我看来，安东尼奥尼和迈克尔·贝无所谓哪个更好，萝卜白菜而已。&lt;br&gt;我个人觉得，也不能说福楼拜比郭敬明高级啦，只要你自己喜欢就行了。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;类似观点我们听得不少吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种品味上的相对主义表面上是为了消除歧视、克服偏见、追求平等，但遗憾的是，它放弃了通过找到某种评价标准来认识文化和自然的本性，最后变成茫然地接受一切。它否认理性在文化接受中的作用，同时摧毁了「一己之善」和「至善」。最终，这种对开放的追求会让开放本身变得没有意义，坍缩回以开放为假象的极端封闭中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;培养品味其实就是培养偏见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;偏见是事物存在的一种主观秩序，是通向认识整体的必由之路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;* 敬请参考艾伦·布鲁姆《美国精神的封闭》（The Closing of the American Mind）。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24544386/answer/30237316
</link>
<author>
Jason He
</author>
<title>
有哪些高级的英语表达技巧，让人一听就很地道？
</title>
<description>
准备好好答一下这道题~&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说我答题的资格;在澳洲生活5年，雅思的口语 A类 8.0分 阅读，听力8.5 口语8.0 写作7.5&lt;br&gt;&lt;br&gt;审题得出的重点 ：&lt;b&gt;高级， 表达， 地道，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;听说读写四项里，属于表达 output 的是说和写，也就是口语和写作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我打算先写口语， 写作的话可以给大家看我写的两篇文章，一个是大一creative writing 的作业，得了学院论文奖的2等奖（其他都是老外） 还有一个是一篇短篇小说投稿给澳洲某文学奖。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.docin.com/p-910654869.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Franklin - 豆丁网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.docin.com/p-910654868.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Breeze along the journey&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.口语 （所有内容皆为本人原创）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在国外这几年，我遇到的口语表达的场合基本上可以分成三类：&lt;br&gt;1.presentation用，打工/实习面试用  这是最正式的一类&lt;br&gt;2.在大学里和教授，老师(tutor),沟通用，在银行，移民局，警察局，医院办重要的事（比如被拘留）时用，&lt;br&gt;3.和日常生活中说英语的同学，室友，朋友们交流用，和服务业人员交流时用，这一类是最随意的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请注意，在这三个场合，老外眼中的”地道“的意思是不一样的，所以你的用词，说话的模式都应该是不一样的，就像”见什么人说什么话“一样，“在什么场合说什么话”也是很重要的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后技巧，又大概可以分为两类，一类是”&lt;b&gt;词汇类&lt;/b&gt;“的，就是你可以用到一些”高级&quot;的单词和高级“的句式，长从句，连词之类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二类就是“&lt;b&gt;和你说的内容无关&lt;/b&gt;的”，比如你的连读，浊辅音和爆破音是否清晰，你的语调（升or降），断句和停顿 语速 等等....&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说词汇类&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. presentation 类。经常在国外大学做preseantation的同学就会知道，想得高分（一般情况下）你中间都说了什么其实并不重要，重要的是&lt;b&gt;你的开头和结尾是不是印象深刻；有自信的气场，还有就是你的ppt。 中间说的内容不重要，重要的是 &lt;u&gt;结构清晰 和 流畅&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(这真的是答主的血泪经验）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然是结构清晰和流畅·，我认为重要的技巧就是&lt;b&gt;引导词和连词。&lt;/b&gt;先说连词，&lt;b&gt;连词最好准备在你忘词或者这一段已经油尽灯枯说不下去的时候用。&lt;/b&gt;我觉得连词中”高级“的有，但是并不高级的那么明显，重要的是，你能在紧张到忘掉演讲词的时候想起来用个高级的连词。所以我建议你在presen开始前就要想好，比如对自己说”我今天一定要用&quot;however&quot; 和“as long as&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面说”高级“ ：地道”的词&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.However. however用在句首的效果和but基本一样，而且强调了转折，比起but是一个更好的选择。听过很多外国人做presen的表示，母语者使用的频率比非母语者高很多&lt;br&gt;2. so that,在表顺承（仅限表顺承）的时候是一个比&quot;and:高级很多的词&lt;br&gt;&lt;br&gt;3,since 和 as 表原因，比 because 高级很多，重要的是用了这两个词你可以说出很长的从句&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. both and  either or, neither nor 这三兄弟谁用谁知道，是很提气的。用这三组的时候，说了第一个词就会强迫你思考后半句要说什么，虽然不高级，但是很神奇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引导词&lt;br&gt;&lt;br&gt;引导词的道理和连词差不多，只不过引导词更强调 “结构”，是提醒听众你接下来要说什么的关键&lt;br&gt;推荐&lt;br&gt;&lt;br&gt;开头用&lt;br&gt;1.First, we're going to ...&lt;br&gt;2.I'd like to begin by outlining our present situation.&lt;br&gt;3.You may not know that ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;中间用&lt;br&gt;Let's take a look at some of the implications of this.&lt;br&gt;Taking into consideration what we have said about X, we can see that Y ...&lt;br&gt;The main reason for these actions is ...&lt;br&gt;We have to keep in mind that ... when we consider ...&lt;br&gt;As you can see from this graph representing ...&lt;br&gt;If you could just take a look at ...&lt;br&gt;Looking at X we can see that ..&lt;br&gt;There are a number of alternatives in this case. We can ...&lt;br&gt;If we had ... , we would ...&lt;br&gt;Had we ... , we could have ... Do we need to X or Y?&lt;br&gt;I think we can clearly see that we can either ... or ...&lt;br&gt;We have been considering ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;结尾用&lt;br&gt;We've discussed many points today. Let me quickly summarize the principal points:&lt;br&gt;I'd like to quickly go over the main points of today's topic:&lt;br&gt;Before we end, let me briefly recap what we have discussed here today.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Thank you all very much for taking the time to listen to this presentation. Now, if you have any questions, I'd be happy to answer them.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I think that's about it. I'd like to thank you all for coming in today. Do you have any questions?&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.2 面试类&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;国外的面试的特点我觉得是 假 大 空，不管是餐馆打工还是公司的intern.面试的很多问题会问类似&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“what kind of value could you bring to us&quot;这样的。这个经验我没有 presen多，只提供几个大方向&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1.重要的是让面试官感到你的自信，或者说：确定性” 因此用词上，你可以&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;It is sure/very certain that....&lt;/p&gt;&lt;p&gt;it is very obvious that &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I am sure that my experience in xxx could help (name of the company) with xxxx&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I have certain confidence in xxxx&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2.要有&lt;b&gt;中心&lt;/b&gt;，要在几个问题内让面试官知道你最明显的特点 因此 你可以&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;As I mentioned before, I am a very xxx person and this could also apply to xxxx &lt;b&gt;as well&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;If you remember what I said in last question, I could xxxxx&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;as I said before..........&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3.面试的时候，你通常不会有太多思考时间，因此为了给自己更多时间，你可以用 well， er等词拖延时间（&lt;b&gt;这是可以接受的） 你也可以用一些打太极的招式，比如&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;I am very confident that I can bring certain things to the firm/help the firm in many ways...&lt;/p&gt;in my understanding of the culture of this company.....&lt;br&gt;I am sure that the culture of this company delivers certain things that agree with my own value and hence(争取时间的大招！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;下午更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a data-hash=&quot;581a8bc7a235d6c09fb2a348b4f3e607&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/581a8bc7a235d6c09fb2a348b4f3e607&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@羽田中山&quot; data-tip=&quot;p$b$581a8bc7a235d6c09fb2a348b4f3e607&quot;&gt;@羽田中山&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;6842265e5059f8e90a8453a720a6fb89&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/6842265e5059f8e90a8453a720a6fb89&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Edison Chen&quot; data-tip=&quot;p$b$6842265e5059f8e90a8453a720a6fb89&quot;&gt;@Edison Chen&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;64f7cd84862c1b7718cfb62bbf6851aa&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/64f7cd84862c1b7718cfb62bbf6851aa&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@桃喵喵&quot; data-tip=&quot;p$b$64f7cd84862c1b7718cfb62bbf6851aa&quot;&gt;@桃喵喵&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;b176d96433e3f5ebe6faa363a2cc26ba&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/b176d96433e3f5ebe6faa363a2cc26ba&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@不胖妞&quot; data-tip=&quot;p$b$b176d96433e3f5ebe6faa363a2cc26ba&quot;&gt;@不胖妞&lt;/a&gt;  大V们快点赞啊&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23151702/answer/28556285
</link>
<author>
晓语听风
</author>
<title>
男女交往最忌讳什么？
</title>
<description>
不懂&lt;b&gt;经营&lt;/b&gt;！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;面对爱情&lt;/b&gt;，我们说的最多的是&lt;b&gt;“遇”&lt;/b&gt;，遇见灵魂伴侣，遇见情投意合的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;面对工作&lt;/b&gt;，我们说的最多的是&lt;b&gt;“闯”&lt;/b&gt;，年轻人出去闯一闯总是好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两个字其实暴露了应试教育下，人们内心深处的投机心理。因为&lt;b&gt;遇&lt;/b&gt;到了对的人，&lt;b&gt;闯&lt;/b&gt;到了好时代，于是王子和公主从此幸福的生活在一起……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种投机心理让很多人忽略了生活的本质，那就是&lt;b&gt;幸福的人生是需要经营的&lt;/b&gt;！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——————————————————经营是什么？———————————————————&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人觉得经营就是坚持，坚持就是买彩票，只要每天坚持买，总有一天会中奖。&lt;/p&gt;————————————————————哎~~—————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先问个问题，如果当年开发QICQ的是你，你觉得你能像马化腾一样把它发展成为今天的腾讯帝国吗？这就是经营&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;爱情是需要经营的&lt;/b&gt;，再情投意合，心有灵犀的感情也需要经营才能开出鲜艳的花朵。事业，生活，家庭……&lt;b&gt;人生所有的幸福和成绩都是经营出来的&lt;/b&gt;！生活不是单纯有一个idea，有一个创意就能出任CEO迎娶白富美走向人生巅峰的。凡事总想着遇，生活不如意就是自己时运不佳遇人不淑，别人生活富足就是祖上积德，赶上好时代……“呵呵”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于没有经历过爱情的人，我的建议是，先去谈一场恋爱，只有自己做了，体会了，你才知道自己想要的爱情是什么样的。好比站在岸边是永远学不会游泳的，即使郭晶晶来教你。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于经历过爱情的人，我的建议是，总结自己，总结自己的恋爱经历，想清楚自己想要什么。人无完人，哪些是你能接受的，哪些不能，求同存异，你才可能找到最适合自己相伴一生的人。&lt;b&gt;没有不呛水就能学会游泳的，聪明的人能从呛水中找到技巧和方法，笨的人只会一直呛水，然后抱怨水太无情&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最后，如果确定一个人值得爱，并且确实能够互相欣赏，那请用心经营它，这样它才能开花结果；如果一个人不是自己想要的，或者两个人生活观念南辕北辙，那就道不同不相为谋，把时间和精力腾出来去发掘更适合自己的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最最后，正三观&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21051347/answer/24786941&quot;&gt;恋人的性格互补好，还是相同好？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20567986/answer/30223843
</link>
<author>
朱七七
</author>
<title>
怎么预约寿司之神的寿司店数寄屋桥次郎？
</title>
<description>
9月1日13：45。数寄桥屋次郎寿司预约成功纪念。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/161e43682540e77f4ee941b3d150127b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;2048&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/161e43682540e77f4ee941b3d150127b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;上面的答案都挺对，但是大概自从名气传开来奥巴马来店之后，预约难度就今非昔比了。这次预约着实花费了不少功夫，所以很想很想写下来，希望我预约的曲折经历能对感兴趣的知友们有所帮助。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;这事儿要追溯到今年六月半，那会儿正值一同来日本研修的小伙伴们的离别季，大家纷纷表示归国之前总是要吃点儿不留遗憾的好东西，于是我提议的寿司之神次郎就被四个爱吃的姑娘们一拍即合采纳了。米其林三星肯定不是那么好约的，我们也一起考察了很多资料也商定了预约日期时间段，最后为了方便讨论甚至&lt;strong&gt;专门为此建了一个【银座第一寿司】的微信群&lt;/strong&gt;。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;tabelog上截了张图，嗯就是这个号码了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/cd788e8d0c69123c6d5780b1d25566ad_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;1095&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cd788e8d0c69123c6d5780b1d25566ad_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我们了解到正如 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/7e5dc031fdff1a8b4acae392c88caa8c&quot; data-tip=&quot;p$b$7e5dc031fdff1a8b4acae392c88caa8c&quot; data-hash=&quot;7e5dc031fdff1a8b4acae392c88caa8c&quot;&gt;@elyn&lt;/a&gt; 所说，次郎和很多高级日本餐厅一样&lt;strong&gt;每个月的1号9:00开始接受预订下个月的餐位&lt;/strong&gt;。也料到了预约会比较紧张，我们虽然都不是打电话专业出身的，但整整五个大活人、9点开始同时往死里打，难道还有不成的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;7月1日早晨9：00不到，寿司群就开始热闹起来，抱着不约到不罢休的决心互相加油打气。由于工作日都在上班，只能去厕所打，而我呢为了专心打电话甚至专门请假晚一小时去公司，也是蛮拼的。。。结果呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9d7356c4b1a4e584e92ead4069aa8295_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9d7356c4b1a4e584e92ead4069aa8295_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们甚至放下身段放弃原则，不再考虑日期问题，相约只要能打通的空位任何时间都可以。&lt;br&gt;可是呢，愣是打了整整一个上午，上班都没了心思，依然没有人能够打通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都很沮丧，毕竟这顿回国前的最后一餐，意义非同寻常。有人开始安慰我们：“&lt;strong&gt;不就是个寿司嘛！姐去筑地吃还不行？？？”&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f09211b18fec2cdd9c1f7b8e6ee78fef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;455&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;455&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f09211b18fec2cdd9c1f7b8e6ee78fef_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;可我才不会那么快就死心呢。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当机立断，当天就私信了东京美食专家 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/0636b69e13c23fbc898fb2d46b8fb389&quot; data-tip=&quot;p$b$0636b69e13c23fbc898fb2d46b8fb389&quot; data-hash=&quot;0636b69e13c23fbc898fb2d46b8fb389&quot;&gt;@青城&lt;/a&gt; 询问，女神很快就给了我回复，也对现在严峻的预约形势表示了震惊，同时给了我东京一位著名的&lt;strong&gt;料理职人&lt;/strong&gt;的微博。这位先生，听说是次郎老人家的朋友。&lt;strong&gt;出于隐私问题考虑，还是不公布这位职人的信息了，希望能谅解。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;——嗯，预约寿司的漫漫征途中关键人物终于算是登场了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3ddcbb66b527b9c5e83b808438b082d2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; data-rawheight=&quot;856&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;660&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3ddcbb66b527b9c5e83b808438b082d2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;先生意外地十分平易近人，微博上咨询以后没过多久就收到了回复，并且立马提供了很有价值的情报（是不是有很多人都跑去问他呢？&lt;br&gt;总而言之我像抓住了救命稻草一样牢记了他的话：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;工作日的下午1：30 亲自登门拜访预约+1万日元的预约金 新技能get~&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;幸好、就职所在地东京站并不远，于是肩负着众人的使命我第二天中午就早早溜出了公司赶到银座，掐着点来到了次郎门前。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1cd565516ef4a7022c7818d1d1e3a8eb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1cd565516ef4a7022c7818d1d1e3a8eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;啊，店面和传说中长得一模一样，&lt;strong&gt;自从欣赏寿司之神短片后还是第一次，感觉到自己与次郎先生的距离如此之近&lt;/strong&gt;。门只微开了一条小缝，里头亮着灯，好像还有食客在安静得用餐，还没有进店整个庄严的气氛就扑面而来，一边看着微信群里小伙伴们帮我打气，怀揣着5万日元的预约金，像一个怀揣赃物的小偷。我忽然开始紧张了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这样冒昧地闯进去，不太好吧？&lt;br&gt;能见到次郎先生本尊吗？&lt;br&gt;是他的哪个徒弟会来招呼我呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一边低头检视了自己的dress code一边忐忑地敲门推门，进门以后，从装修到气味洁净得一尘不染，想起大厨Robuchon也曾夸“&lt;strong&gt;干净得完全没有一个寿司店会有的鱼的味道&lt;/strong&gt;”也不禁感慨。&lt;br&gt;我的一双眼睛还在不老实地穿过食客寻找寿司之神的时候，前台一位妆容精致的中年女士叫住了我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“阿诺，请问一下是否可以预定8月份的席位呢？”练习了很多遍的台词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”啊非常不好意思，8月份已经满席了。。。”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f09211b18fec2cdd9c1f7b8e6ee78fef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;455&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;455&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f09211b18fec2cdd9c1f7b8e6ee78fef_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（天啊今天不是才2号么？）&lt;br&gt;好像当头被浇了一盆冷水我僵在那里作着最后的挣扎。&lt;br&gt;“8月已经完全订满了吗？。。。&lt;strong&gt;我和我的朋友很仰慕次郎先生，很想吃到他老人家的寿司。。。”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不好意思啊我们是从1号9:00开始接受预约的，要不你下个月再来吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;想到前一天五个大活人一起打电话的惨烈，我开始怀疑真的有人能通过电话预约得上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也不是那么勤快的人，亲自入店预约的事儿也真是生平第一次，这回两个阶段的努力未果，说真的有点打击人。7月就这样以奔跑的速度过去了，8月1日那段时间公司里紧锣密鼓特别忙也没能有时间再去登门。小伙伴们也陆陆续续开始回国，&lt;strong&gt;世上美食千千万，于是寿司之神这件事也云淡风轻地渐渐被我抛到脑后&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你们以为这个故事就要结束了，那可就小看了我的耐心呀。临近9月，要来日本玩的朋友夫妇俩拜托我帮忙约这家店，于是披着朋友帮到底够义气的外衣，我的&lt;strong&gt;次郎之魂又可耻地重燃了&lt;/strong&gt;。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结了上述失败经验，谨遵职人X先生的【下午1：30】教诲，9月1日中午我重振旗鼓来到了银座。&lt;br&gt;&lt;br&gt;次郎的店在大楼的地下一层，&lt;strong&gt;黑暗的角落里还有两家响当当的美食名店:野田岩的鳗鱼饭（已约，9月13日）以及吃烤鸟的bird land&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/685dd269076072fac45beb1e45f90786_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/685dd269076072fac45beb1e45f90786_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天是预约开始第一天，天时地利人和，朋友也难得来一趟，嗯这次预约，不成功，便成仁！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次的门完全掩上了，也没有食客在里面，借着隐约透出来的暗暗的灯光，可以看到一身白衣的次郎弟子们在里间坐着吃饭聊天。午饭时间呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;咦这不是次郎么？？？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/159a1668bc81747d588dac518ece0f1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;453&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;453&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/159a1668bc81747d588dac518ece0f1c_r.jpg&quot;&gt;啊，这一次可被我&lt;strong&gt;撞见了活的次郎先生&lt;/strong&gt;！抑制不住内心的激动，我轻轻推开了门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前台的阿姨不见了，过了大概有20秒钟，一个脸不熟悉的徒弟从店的另一边绕过来到门口问我什么事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我鼓起勇气：“请问，可以预约一下10月的席位吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不好意思，10月已经满席了。”他打量了一下我，没有什么表情地说。&lt;br&gt;当时的我的心里大概就是有一千万头草泥马奔腾而过。。。几乎快急哭了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f09211b18fec2cdd9c1f7b8e6ee78fef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;455&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;455&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f09211b18fec2cdd9c1f7b8e6ee78fef_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，就在他掉头就走的当儿，&lt;strong&gt;我的智商忽然达到了前所未有的高点。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“&lt;strong&gt;我是XXX料理屋X先生的朋友。。。”我看到他停住了脚步回过头来，觉得大大的有戏，赶紧补充：“是他介绍我在这个时间来找您预约的。”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;（竟然想到搬出X先生这茬，【急中生智】，大抵如此）&lt;br&gt;&lt;br&gt;“哦~X先生呀~”他的语调立马变了，“&lt;strong&gt;你是要预约什么时候的，9月前半可不好订了&lt;/strong&gt;。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;（喂喂喂，才说订满了的啊！！！）&lt;br&gt;但此时的我，喷涌而上的狂喜已经完全淹没了前后态度的不一带来的不快。“前半不好订吗？10月5日前，任何时间都可以，还有位子吗？？”因为我的朋友是5号的飞机走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不好意思，5号之前是真的完全满了，订不到。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;心头一片灰暗。看他又掉头就走，&lt;strong&gt;我的应变能力又达到了前所未有的高点。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;朋友是订不了了，但我自己可以去吃啊~&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“那5号以后也可以！拜托了！”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;小哥再次转过头来，“几个人？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“2个！”我不假思索，先斩后奏订好再找小伙伴还不容易？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“10月16日晚19：00，可以吗？”&lt;br&gt;虽然被&lt;strong&gt;不留余地地直接指定了日期&lt;/strong&gt;，我还是连连点头，“可以！可以！！”&lt;br&gt;“一个人一万元押金，在用餐前一周内要付清。”&lt;br&gt;“我现在就付！！”&lt;br&gt;&lt;strong&gt;此时的我已经完全失去了节操。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;几次三番的斗智斗勇拼人脉，终于还是预约成功了，个中经历真是太多辛酸。相信我心中神一般存在的次郎先生，能够真正让我感受到一场“前所未有的体验”，只要好吃一切辛苦都不是个事儿。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------后记--------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信真心诚意慕名来东京想要瞻仰寿司之神风采的人不少，那我对此给出几个小小的建议：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1、不要相信电话预约。&lt;br&gt;2、拜托在东京靠谱的朋友，但短途旅行的话时间会很难凑上。&lt;br&gt;3、1号直接开店前守在店门口蹲点估计能约上，我不相信这样都能有推辞的借口。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4、如果您有靠谱的容易订店的关系，托关系吧，可以直接无视以上4条。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;酒店预约我没有试过，估计一些和次郎店有交情的大宾馆应该还是有可能订到的，欢迎有成功经历的补充~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的最后，很想再说几句。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;如果你没有对次郎寿司的狂热，也就是抱着“好像不错的样子想去吃吃看”的态度的话，又只是凭一己之力的话，还是建议换一家吧，30分钟3万日元就没了，不如拿这3万去试试东京各种米其林，Robuchon之流就很好约啊，好吃的寿司也可以试试saito评分又高又便宜那么一点儿（虽然也需要前月1号预约但绝不会有次郎预约那么棘手），随手截个图，tabelog评分从高往低排前面的都是硬货呀。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4a5e60195df89a364b492dd212ac76d3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;841&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4a5e60195df89a364b492dd212ac76d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;毕竟花钱总是要吃个开心的，次郎这傲娇高冷的态度也不见得每个人都受得了啦。&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25156399/answer/30221854
</link>
<author>
城年
</author>
<title>
城年和 继续者张 打起来，谁会赢？
</title>
<description>
希望知乎不要删除这条提问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好奇害死猫，今天一直在解释一件事；我是业余的，继续者张 是专业的，正常来说，我是打不过他的，赢了也只能是侥幸而已，比如他拉肚子一类的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎，必须要承认专业人员的水平和能力，知识领域是这样，武力也如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乱拳打倒老师傅只是侥幸，如果大家真想保护自己保护家人，不如从今天做起，光是询问如何防身如何脱身如何保护自己是没有意义的，不去练习不去强大自己，永远无法实现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不想继续解释这类问题，所以关注了这条提问，当作中秋节开心的节目吧，我打不过继续者张，以后别问了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，如果不是搏命，我打不过三个歹徒…不好意思又让大家失望了。我只是个普通人，喜欢健身的普通人，想保护自己和家人的普通人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁也不想打架，但是生为男人有些时候需要强硬的态度去展示立场，比如面对别人的挑衅和欺负，这个时候单凭以德服人是很可笑的，有些时候需要拳头解决问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男人习武的目的，有些时候只是不想被别人压着打，打得毫无还手之力，而已。打架输了不可怕，我住院你验伤，过后还可以一起喝酒做朋友，最怕的是人家把你从街头打到街尾，你一下都没打到对方，说出去也不好听啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人指着鼻子骂你，要有敢骂回去的底气，底气就是--打。不好意思，又伤了很多玻璃心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你进入专业的领域，只要用功，就可以碾压普通人，否则专业二字还有何用呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;该买月饼啦，祝大家节日快乐。以后别再问类似问题啦，你们要考虑我认输时的感受……总认输会郁闷的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24687553/answer/30196799
</link>
<author>
庄时利和
</author>
<title>
有什么与埃博拉同级的或更强大的病毒？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;同级的不少，更强大要看怎么定义。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1. 同等级&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比埃博拉病毒更强大，换个形容词就是更危险。那么怎样评判一个病毒危不危险呢？死亡率高、传染性大、抵抗力强或无药可医应该都算是危险，医学界一般使用生物安全等级来对这些病原体来进行分级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生物安全等级，英文叫做Biosafety Level (BSL)，分为BSL1~BSL4一共四级，BSL1最安全，BSL4最危险。操作麻疹病毒等比较安全的病原体可以在BSL1实验室里进行，这样的实验室不需要专门的安全柜。而像埃博拉这样危险极度危险的病毒必须在BSL4实验室里进行，这种等级的实验室里的科研人员几乎是全副武装，附一张图片让大家感受一下，这里是美国德克萨斯生物医学研究所的BSL4实验室。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f97d9a33f9021732e42195981061973c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;840&quot; data-rawheight=&quot;704&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;840&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f97d9a33f9021732e42195981061973c_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;（Texas Biomedical Research Institute）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;根据中国卫生部发布的《人间传染的病原微生物名录》，培养肠道病毒只需在BSL2实验室进行，培养SARS病毒需要在BSL3实验室进行。而像培养埃博拉这样的致死性极高的病毒，必须在最高等级的BSL4实验室里进行，有同样要求的病原体有天花病毒、马尔堡病毒等20种病毒。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7d1d2dad01c5c24e0de1d1e19cc38969_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;795&quot; data-rawheight=&quot;483&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;795&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7d1d2dad01c5c24e0de1d1e19cc38969_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;因此从这个角度看，这20种病毒和埃博拉是同级的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2. 更强大&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;埃博拉病毒固然非常危险，但是在某些方面，它并不如我们耳熟能详的其它一些病毒。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;死亡率&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃博拉病毒之所以可怕，是因为它导致的埃博拉出血热有高达90%的死亡率。然而，在病毒届里，这个数据并不是最高的，古往今来，死亡率最高的是大名鼎鼎的狂犬病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;狂犬病毒是一种嗜神经病毒，主要影响中枢神经系统。人一旦得了狂犬病，会表现出恐水、畏光、吞咽困难、狂躁等症状，最后死于呼吸、循环和全身衰竭，患者几乎100%死亡，病死率是所有传染病中最高的，全球迄今为止目前仅有5例报告发病后幸存的，但是5名患者的预后也很差，有的换上了严重的后遗症，有的在数年之后也死亡了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庆幸的是，狂犬病有疫苗可以预防，并且这个疫苗是人类医学史上最强大的疫苗之一。健康个体在完成WHO推荐的免疫接种程序后，从无一例患上狂犬病。狂犬病毒和狂犬疫苗，这是一个100%和另外一个100%的对抗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;病死人数&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果给人类历史上杀人数量最多的病毒排个名次的话，埃博拉连Top20都进不了。从1976年在刚果发现到今天，埃博拉导致了三千多人死亡——这个数字仅相当于1918年西班牙流感导致的死亡人数的0.01%左右。那场全球性的大流感波及了大约10亿人，杀死的人数比第一次世界大战中死亡的人还要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而比流感的杀伤力更惊人的，则是在东方西方都爆发过很多次的鼠疫。根据记载，仅仅公14世纪爆发的欧洲瘟疫这两次鼠疫大流行，就杀死了7500万人——当时全世界也不过4.5亿人。不过鼠疫并非病毒引起的，而是鼠疫杆菌引起的，因此跟埃博拉病毒并不是同一类病原体，两者没有太大的比较性。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;抵抗力&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的抵抗力指的是病毒对于物理、化学以及生物等多种条件下的耐受能力。大部分病毒的耐受能力都是比较弱的，比如我们熟知的艾滋病病毒（HIV）以及之前提过致死率极高的狂犬病毒，在体外生存力极差，在56℃下只需半小时就失去活性；而埃博拉病毒的耐热性会强一些，在60℃下需要一小时才会失去活性。这些病毒在紫外线的照射下都会迅速失活，甲醛等化学试剂也能完全杀死这些病毒。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但有一个病毒是个例外——&lt;b&gt;朊病毒&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朊病毒又称朊蛋白（Prion），严格来说它并非病毒。学过高中生物的人都知道，病毒的基本结构是一段核酸外面包裹着蛋白质外壳，而朊病毒仅仅有蛋白质结构，不含核酸。基于这个原因，朊病毒是否算作生命在生物学界也引起过较大争论，因为科学家们普遍认为核酸是生命繁衍的基础。鉴于篇幅限制，这个问题在这里暂时不讨论。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;朊病毒特殊的结构赋予了它惊人、甚至可谓之奇葩的抵抗力。朊病毒耐高温，加热到360℃仍有感染力；朊病毒耐高压，一般消毒神经外科手术器械用的高压灭菌器对它没辙；朊病毒抗多种化学试剂，甲醛、强碱等无法灭活它；朊病毒抗多种物理消毒方式，紫外线、γ射线表现出很强的抵抗力；甚至作为一种蛋白质，很多蛋白酶居然无法破坏它——总而言之，朊病毒大概是医学史上最无解的一种病原体。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;朊病毒主要破坏神经系统，引起神经退行性疾病，比如之前引起全世界恐慌的疯牛病。这里顺便再说说朊病毒很牛逼的一点，就是可以跨物种传播，并且能在传播过程中适应不同的宿主，并进行演化使更多动物致病。——从某种角度说，这就是生命的进化。朊病毒不仅能感染众多物种，而且能够欺骗所有宿主的免疫系统。人体内上有种蛋白质叫做PrPC，PrPC主要在大脑中表达，具有保护神经元的作用。朊病毒具有PrPC一模一样的氨基酸序列，两者的区别只是空间构象有所不同，因此免疫系统无法识别朊病毒，对其无能无力，即便朊病毒慢慢堆积并不断破坏神经元。而人类一旦发病，死亡率为100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1e9fc4c7ca49b63eb1c816bb7f05351d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;558&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1e9fc4c7ca49b63eb1c816bb7f05351d_r.jpg&quot;&gt;（朊病毒引起的大脑海绵状空洞，图片转自维基百科。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这么屌炸天的一个病毒，之所以没有杀死太多的人，只是因为它的传播途径比较有限——朊病毒无法通过空气和水源传播，这大大限制了它的感染范围，一般的感染方式主要有遗传、医源性感染以及食用人肉（比如某些部落由于吃故去亲人的肉导致的库鲁病）。一旦朊病毒像游戏“瘟疫公司”那样可以进化传播属性（当然从生物学的角度来说可能性极小），比如增加水源传播、空气传播等任意一个途径，那么人类将陷入一场远比埃博拉疫情严重的世纪灾难。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/db545b507c60311f259ce4f5771efb72_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/db545b507c60311f259ce4f5771efb72_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;朊病毒不是病毒。朊病毒是病毒之王。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;参考资料：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织.(2004). 实验室生物安全手册（第3版）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华人民共和国卫生部. (2006). 人间传染的病原微生物名录&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严家新.(2011).环球科学：狂犬病可以治愈吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cortez, L. M., Kumar, J., Renault, L.,
Young, H. S., &amp;amp; Sim, V. L. (2013). Mouse Prion Protein Polymorphism
Phe-108/Val-189 Affects the Kinetics of Fibril Formation and the Response to
Seeding EVIDENCE FOR A TWO-STEP NUCLEATION POLYMERIZATION MECHANISM. Journal of
Biological Chemistry, 288(7), 4772-4781.&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25121458/answer/30171346
</link>
<author>
冉李
</author>
<title>
拿一块上好的玉石雕了个海绵宝宝，它是值钱还是不值钱呢？
</title>
<description>
前雕刻工怒答。多图预警。&lt;br&gt;首先，什么叫上好的玉料，满绿翡翠，和田籽料你拿出来，看看哪个舍得在上面挖坑？一般都是有瑕疵通过雕刻遮掩，包括断料也能先胶接然后通过雕刻达到看不出的效果，这种事情我会到处乱说？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次 这种非主流的作品其实有很多，一般都是搞创新参赛。出自大师之手价值就更高了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1c81a3c197dd02a380608fe3dd88b250_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1c81a3c197dd02a380608fe3dd88b250_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4b7a22c70ab1ef7a1979011b2a1e4e55_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4b7a22c70ab1ef7a1979011b2a1e4e55_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;题主不就是想要这个么， &lt;br&gt;相信我  价钱真不高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7fae2506af782f5656ece8c34f1222c0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/7fae2506af782f5656ece8c34f1222c0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8fba4afb8aa70bb1e263462a8439d8ed_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;584&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8fba4afb8aa70bb1e263462a8439d8ed_r.jpg&quot;&gt;我叫MT  铜墙铁壁的身躯~~唱出来吧。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/17affa65d5ce97e93fd10551033e1f18_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;766&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/17affa65d5ce97e93fd10551033e1f18_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还有这一对，大家都是认识的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/071fcbc24eec92d2bde8415ddbf42e33_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/071fcbc24eec92d2bde8415ddbf42e33_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;和田青玉机器猫 价位才在小四。（注：行话对价位说法，1-3为小，4-6为中，7-9为大。三为百，四为千，五为万，以此类推，此处小四为1000到3000。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;卡通造型相对比较少见，主要市场需求很小。&lt;br&gt;好比你那天突然见个翡翠奥特曼 红翡钢铁侠，第一反映是不是自己的打开方式不对。感觉上总是怪怪的，违和感强烈。&lt;br&gt;这就是文化差异冲突了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要是感兴趣，玉雕食材倒是很不错。&lt;br&gt;比如这个 《天篷元帅走鸿运》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5764af6cdb84ad422760982033ad898e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;475&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/5764af6cdb84ad422760982033ad898e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个翡翠 白斩鸡&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0d7a28d1534b63196037e769fe7a8f5a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;388&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0d7a28d1534b63196037e769fe7a8f5a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个翡翠清水王八&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1625e110263b5309f0d8688c7047e7b9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;498&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1625e110263b5309f0d8688c7047e7b9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;翡翠海鲜拼盘&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3dbe894e85c7141e9abb6ea9e8bc1d98_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3dbe894e85c7141e9abb6ea9e8bc1d98_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;翡翠果盘&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d0a05be37ef22fed58925fd4b8ad6d48_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;663&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d0a05be37ef22fed58925fd4b8ad6d48_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;马上中秋了 请大家吃翡翠月饼&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8b19d0500b43d03bc43063857efac9ac_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;348&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8b19d0500b43d03bc43063857efac9ac_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25155583/answer/30210661
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
为什么《龙珠》里的一些角色名字带“饭”，比如天津饭、孙悟饭，“饭”有什么特殊意义吗？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://ho.x0.com/dbf/db/nemeyurai.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ドラゴンボール名前の由来&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸟山明给《龙珠》人物起名字的时候基本上是眼睛在自己家里乱瞄，逮住哪个算哪个，挑个合适的物品拿来小改一下或者直接就用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;纯种赛亚人的名字基本上是蔬菜，“赛亚”这个发音就是日语的蔬菜(野菜)倒过来。&lt;br&gt;贝吉塔王子的待遇最高，是英文的”蔬菜“的发音变来的。&lt;br&gt;悟空的赛亚人名字卡卡罗特来自胡萝卜，他的哥哥拉蒂兹是小萝卜。其他赛亚人也类似，西红柿，西兰花等等，作者对厨房十分有爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;短笛和手下的名字是各种乐器。纳美克星这个名字来自蛞蝓（ナメクジ），其他纳美克星人的名字来自各种蜗牛，长了触角还能再生就得这么来咩？&lt;br&gt;&lt;br&gt;主角周围的人也大都是各种食物和饮料，琪琪是乳汁，悟饭是米饭，悟天可能是因为和悟空小时候长得一样，把”空“换成了天，向神龙要女孩内裤的小猪来自乌龙茶，会飞的小猫来自普洱茶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;悟饭在学校里认识的长发帅哥是卷笔刀，金发巨乳妹子是橡皮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;弗利萨自己是冰箱，手下当然就是你能在冰箱里找到的东西，调味汁、蛋黄酱、各种水果等等。基纽队的成员是牛奶和牛奶制品：黄油奶酪之类的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最惨的是布尔玛一家，全是内衣裤。布尔玛是女生用的三角运动短裤，老爹是男式三角内裤，动画片里出现的贝吉塔和布尔玛的第二个孩子的名字是胸罩，老妈在里面没有出现名字，逃过一劫，但作者在采访中表示过如果要起的话，会是パンチー。。。。。。。儿子特兰克斯，富三代金发帅哥，拯救了平行世界的伟大战士，就因为妈妈是布尔玛，他的名字来自于”裤衩子”。配角的儿子就配这种待遇吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比之下，天津饭和悟饭的饭就是饭，不用想太多，作者已经很对得起他们了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24458159/answer/27963748
</link>
<author>
李小建
</author>
<title>
成为诗人需要读多少书？
</title>
<description>
诗人拜伦宣称自己从不读书。他死后后人发现在他的藏书里做满了批注。&lt;br&gt;宣称自己不读书的诗人或者坚持认为诗人不需要读书的人很多，但大抵不是谎言就是无知。就像学霸说自己从不努力一样，你要真信你就傻逼了。恰恰相反，文学史上绝大对数的诗人的阅读量都是惊人的。即使是陶渊明这样语出自然的诗人，也是“好读书，不求甚解”的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多宣称自己不读书的诗人大概在塑造自己的“天才”形象，这类人热衷于向读者、评论家和公众塑造自己的“天赋极高”、“天纵之才”的形象，因为书谁都会读，天才是学不会的，而且稀缺的。所以我们看到文学史上诸多自矜自骄为天才的人往往常行荒诞不经之事，好作惊人之语，以此来佐证其天才的身份，用今天的话来说，两个字：装逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人推崇天赋、才华，但天赋和才华是什么？打一个比方，一个从未学过射箭的人一开弓便能正中靶心，十发能三中，这是天赋。但要达到十发九中、十发十中的地步光靠天赋是不够的。耐心、毅力、意识、反复的训练这些对一个高手和大师是必须的。写诗同样如此，光靠天赋，可能灵光乍现写出一句惊人之作，但如果仅仅止步自满于此，江郎才尽，伤仲永的故事想来我们也听过很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而很多人真的天真的人云亦云诗人不需要读书，真是贻笑大方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a data-title=&quot;@黎衡&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1478947aeca834b505eec038265cc54b&quot; data-hash=&quot;1478947aeca834b505eec038265cc54b&quot; data-tip=&quot;p$b$1478947aeca834b505eec038265cc54b&quot;&gt;@黎衡&lt;/a&gt; 兄的答案里很好的解释了诗人为什么需要读书的问题，因为他们需要在传统之中确立一个参照系，这个参照系不是由所谓的天才所确立，而是由大师所确立。你需要了解你写的是什么水准和你最顶级的大师距离有多远。你需要自一开始就有一颗谦卑温和的心而不是一种自我膨胀的心态。一个有志于诗歌的人不会满足于仅仅是写诗，他需要融入诗歌的伟大传统之中，他需要有志于在荷马、但丁、李白、杜甫、艾略特、布罗茨基这些伟大诗人之后坦然写下自己名字的人。艾略特在《传统与个人才能》中说，任何人如果在二十五岁以后还想作一个诗人必须得有一种“历史的意识”：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;不但要理解过去的过去性，而且还要理解过去的现存性，历史的意识不但使人写作时有他自己那一代的背景，而且还要感到从荷马以来欧洲整个的文学及其本国整个
的文学有一个同时的存在，组成一个同时的局面。这个历史的意识是对于永久的意识也是对于暂时的意识也是对于永久和暂时的合起来的意识。就是这个意识使一个
作家成为传统性的。同时也就是这个意识使一个作家员敏锐地意识到自己在时间中的地位，自己和当代的关系。 
&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这种历史的意识让我们在阅读前人作品时有一种“江山留胜迹，我辈复登临”之感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们说写诗不是说灵光一现妙笔生花，这全是浪漫主义的遗毒在作祟。写诗是什么，是观察世界的方法，是对人生、情感、生活、现实等等复杂经验的陌生化处理。而经验来源于两方面，一个是“直接经验”，就是自己所经历的一切经验，一个是“间接经验”，这就需要借助于读书、电影以及其他途径来汲取了。每个人的经验受现实所限制，必然是有限的，这就需要我们来寻求“间接经验”了，读书对一个诗人的重要性由此可见了。一个诗人多读书的意义还在于避免因无知而浅薄，因浅薄而愚蠢，因愚蠢而沾沾自喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多宣称不读书的诗人不是说写不出好诗，但视野和题材往往受限比较偏狭，表达的方式也过于流俗，浅白。我见过很多不读书的诗人，他们真的不读书，他们写的是什么呢，基本都是些口水诗，吃喝拉撒，情情爱爱等毫无深度的东西，他们分个行，也称之为诗。这其实没什么，自己写的开心也挺好。但以此来自称天才或者互相吹捧为天才就有点恬不知耻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主问成为诗人需要读多少书，这个是无法量化的。读书之外，还需要你去感受，去体验，去思索，去爱，去恨，去经历，去热烈拥抱这现实生活，在极度情感专注与震颤中写出自己的诗歌。很多人说诗人纯真大多理解为任性、孩子气，全是浪漫化的胡说八道。诗人的纯真在于对一首诗，对一个人，对一件事，对一段情，对世间万事万物永远充满好奇、爱与探索，他们的纯真源于对事物的极度专注，以比常人稍多一点的敏感去发现事物的不同之处。而我们常说的灵感也是来源于此，是极度专注的产物，而不是什么“灵感”这种虚无缥缈的东西。这是一个从“直觉”到“自觉”的写作过程。很多人依赖“灵感”、“直觉”、“想象”来写作，将写作当成一种情感的宣泄和复杂的文字编码游戏，这种写作注定是不长久的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多大的涵养能支撑起一个诗人，这个不是光靠读书获得的。读书可以构建起一个人的基本知识架构，这种知识架构不仅仅限于诗词歌赋，还包括历史、哲学、宗教、美学、自然科学等等。这些能帮助你更好的认识和观察世界和现实，避免自己在诗中流于俗见和浅薄。读书之外，还需要有独立的思想、谦卑的心态、健全的人格，敏感的心灵，渊博的学识，创新的意识，广阔的视野，良好的修养，不俗的审美，永远对世界和人类充满爱、好奇和悲悯之心的情怀等等。总之，首先像个正常人一样去生活，然后注入自己的体验、情感与语言，写下来，不断锤炼，终会写出一首好诗。也不要去问该读多少书，读了自然会有收获和回馈。时间对每个人都很公平的，对“天才”也一样，他们基本都短命。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24717054/answer/28933087
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
恋人是否该保持适当的距离？
</title>
<description>
最好的状态是“我是爱你的，你是自由的”，可总是有那么多人态度是“我是爱你的，你是我的”，甚至只有最后一句。    &lt;br&gt;这就是怀疑，猜忌，嫉妒，不安，歇斯底里的来源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是，人和人之间想要保持长久舒适的关系，靠的是认同和吸引，而不是压迫，捆绑，奉承，和一味的付出以及道德式的自我感动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别跪在地上自己把自己感动哭了&lt;br&gt;-&lt;br&gt;答过后昨天才看了一眼评论区，连“召妓”“随便上床”的字眼都出来了。&lt;br&gt;说的这么下作，我竟无言以对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写下后边的话只是不想让后来人被一些人的扭曲想法误导。&lt;br&gt;以前记得知乎有人说过，爱情终归不能独自赋予生命意义，我们自己的那些破事儿还是需要自己独立面对，你没办法一个人过好日子，那也很难过好两个人的日子，与其任凭自己的平庸去祸害另一个人，不如拾起节操选择远离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把ta当作ta,把自己当作自己。曾经一姑娘告诉我，她认为两个人在一起，应该背靠背看世界，而不是面对面看对方。你十七八岁，你侬我侬，恋爱万岁。你过了婚龄，还纠缠不清，思想极端，控制欲扭曲，整天想着ta爱我吗爱我吗好想ta,请反对+没有帮助&lt;br&gt;&lt;br&gt;说我不懂爱的，雷峰塔不会倒下来放心吧。&lt;br&gt;说我自私的，自私到不舍得放弃自己。&lt;br&gt;说我水瓶座的，不是。&lt;br&gt;说我没遇到令自己疯狂的人的，这种话和“你一定会后悔的”“我们还会回来的”“放学别走给我等着“一样毫无意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一提到”自由“就想到”和其他人上床“这种理解能力真的大丈夫？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;匿名是因为不想有人再因为这问题关注我。感同身受，才沉默点赞。 这种问题因为每个人经历不同解答就不同，世界上就是有人爱到死也不会失去自己，有些人一旦有好感就会变成疯子。只有适用于自身的标准而没有统一标准，我只是说说我的想法而已，你可以反对可以质疑，在评论区爆粗口自然惹人烦&lt;br&gt;&lt;br&gt;END&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21471812/answer/21773460
</link>
<author>
斌卡
</author>
<title>
如何练出有型的胸部？
</title>
<description>
微信订阅：oh-hard。祖传老中医，专治不能瘦~&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/oh-hard/19780207&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;【硬派健身·减肥篇】电子书硬派开售 知乎盐系列&lt;/a&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------&lt;br&gt;啊，今天看到这篇回答的人来着了！&lt;b&gt;接下来我要回答的内容，你们几乎不会在任何健身健美文章看到过&lt;/b&gt;。
&lt;b&gt;运用解剖学和内分泌的一些理论分析&lt;/b&gt;，包括我自己做笔记的&lt;b&gt;手绘（看到这句请不要走）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;   诚意满满专业性强，但是有可能比较深入，大家耐着性子看看。应该对于诸位的胸肌训练计划很有补益。觉得好请点赞\(≧▽≦)/&lt;br&gt;   这计划对女孩也有用，我老婆也在用训练美胸（目前很有成效）&lt;br&gt;臀部训练戳这里（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22131507/answer/20410564?group_id=159417394&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎么把屁股练翘？&lt;/a&gt;），争取凑一个系列。&lt;br&gt;------------------------------------&lt;br&gt;最后更新初学者训练计划和女性训练计划&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/56ec114e3eba079856407dfa5ee17334_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/56ec114e3eba079856407dfa5ee17334_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;既然楼主的问题在于，如何练出有&lt;b&gt;型的胸肌。&lt;/b&gt;什么是有型？首先是宽阔方正，上胸饱满，线条锐利，中缝深邃宛若一线。&lt;br&gt;为什么要练胸？&lt;br&gt;完美的胸肌&lt;b&gt;是男人心房上的铠甲。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/02c5589bf843a3654f7ea2ca040c239d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;673&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/02c5589bf843a3654f7ea2ca040c239d_r.jpg&quot;&gt;（说的好听。。。其实是因为胸肌67%女性最看重的肌肉，身材的门面）&lt;br&gt;首先说，胸肌最大的作用是使大臂肱骨水平内收，常见于推东西。如鼠绘&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cb0483db4f3c147c6ef7afc722144dd3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cb0483db4f3c147c6ef7afc722144dd3_r.jpg&quot;&gt;就是这水平位的前屈135°，是胸肌大部分训练的主体。没错，就是卧推，哑铃杠铃史密斯。&lt;br&gt;然而，有型的胸肌靠卧推能练出来么？很难，不知道你们见没见过健身房里有这样一类人，他们每天就是在卧推凳上吭哧。有一种胸，叫&lt;b&gt;卧推胸。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6308de10a94bc9386e741f1312851c40_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;403&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6308de10a94bc9386e741f1312851c40_r.jpg&quot;&gt;这就是最典型的卧推胸。圆的像球，下胸也就罢了，上胸几乎没有，更别提线条。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可是这就是卧推能练到的胸肌的主体了。所以卧推计划的最大缺点就在于形状的塑造。&lt;b&gt;上胸缺乏刺激，导致胸部变得既像痴肥，又像女性乳房。&lt;/b&gt;（卧推的分析&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22293458/answer/20939696&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何练出好看的胸肌下部（宽阔有型不下垂）？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;那么问题来了，如何才能练出方正有型的胸部?&lt;br&gt;首先先上鼠绘。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0b0131db22a25ef345e44a5f9b7a3496_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0b0131db22a25ef345e44a5f9b7a3496_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是胸肌的构成。简单粗暴来讲，胸肌最突破常识的问题在于胸肌最上边最后连接于肱骨大结节嵴最下边，胸肌最下边连接着肱骨大结节嵴最上边。&lt;br&gt;问题来了。&lt;br&gt;你们有没有想过胸肌的作用是什么？卧推么？我们都知道卧推是锻炼胸肌的最好动作时各种卧推。但你日常生活中很常做卧推嘛？人的身体生成这样一块大而扁平的肌肉，而且是以如此奇特的方式（如鼠绘）连接手臂，是为什么？&lt;br&gt;其实胸肌的真正作用，很大一部分是这个&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c90d6b5768d4c7be523741d6fa97eb8a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;338&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c90d6b5768d4c7be523741d6fa97eb8a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;和这个&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0a4fba09f78531d44ba059c01fea46a5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0a4fba09f78531d44ba059c01fea46a5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;对了，其实是攀爬和投掷。胸肌的上下沿结构只有在过顶时候才起到作用。为什么？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2b2300ddd06e446fb76710d1c0af6f8a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2b2300ddd06e446fb76710d1c0af6f8a_r.jpg&quot;&gt;因为只有过顶的时候你的胸肌在肱骨上的上下位置才会变成正的。可以爆发出很大的力量。这也就是为什么人类在动物中投掷能力惊人（&lt;a href=&quot;http://jandan.net/2013/07/01/humanitys-throwing.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人类独有的运动能力：投掷&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。我们是猴子变的，我们的攀爬能力也很强。&lt;br&gt;当然这不代表我们应该用投掷和攀爬的方式去训练胸肌，因为这不是最有效的，攀爬和投掷涉及非常多的肌群（其中很重要的有背阔肌），健身健美训练很重要的一点是孤立训练。但是，知道了胸肌的构成方式，你就知道，&lt;b&gt;胸肌的上沿和下沿很重要的一些训练方式来自肱骨过顶的训练。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尤其是上胸，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/62cbf4f5dc168606f5f8da192a6acf73_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;432&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;看看州长大人的赖以成名的胸肌，上胸与中下胸中间明显有一道沟壑。这是因为，胸肌大部分肱骨与在胸骨的连接。而上胸很大一部分是&lt;b&gt;连接锁骨的。所以上胸的动作应该更加侧重于改变胸锁关节和肩锁关节。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/898537985fa187bb22a4fc9bdc6e7922_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/898537985fa187bb22a4fc9bdc6e7922_r.jpg&quot;&gt;也就应该是这类的动作&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/29fc9393493f072b5e0b2ed5a75cd7fb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/29fc9393493f072b5e0b2ed5a75cd7fb_r.jpg&quot;&gt;只有锁骨上举这60°，才真正练习到胸肌最上缘了。达到胸肌方型的目的。因为胸肌最上边是   肱骨  和   锁骨  的连接（除图内动作，还包括其他能使锁骨相关关节运动的动作）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;目前的主流健美健身界都非常在意上胸训练。胸肌，一直是很多人的痛。君不见，近三年奥赛先生菲尔西斯，锁骨过短，胸肌浑厚有余宽阔不足。乔卡特，空有宽阔使之嬴薄。传奇巨星罗尼，胸肌线条锐利程度也一直是大家诟病的方面。&lt;br&gt;目前主流训练方式有三。第一是罗尼库尔曼的超级组型，这型要求比较大的重量和肌肉耐力，追求浑厚，我不太推荐。第二是最近非常流行的筋膜七法则，乔卡特和希斯用的都是这个，原理是运用7组短休息，高肌肉关注度和肌肉充血度的训练，使得肌肉外围的筋膜涨开，不会再限制肌肉体积的生长，我现在也采用这套方法训练，感觉比较有用（但我对此方法有些异议，我认为该方法有效点不在筋膜，而在生长激素的刺激）。第三种是威尔士人弗莱克斯刘易斯的方法，先采用高位拉索夹胸这种弱项针对的方式（略微有点非主流）。但是针对胸肌形状塑造却也很有用。&lt;br&gt;对于胸肌的形状塑造，最重要的动作是，&lt;br&gt;&lt;b&gt;哑铃卧推&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4ba7d39f56040ac0509cb82076206cda_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;727&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4ba7d39f56040ac0509cb82076206cda_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;龙门架拉锁夹胸&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/86677f6cc885523ba229f26ee236ab7b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/86677f6cc885523ba229f26ee236ab7b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;悍马机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/767735a23ed7834017eaccec6a99b76e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/767735a23ed7834017eaccec6a99b76e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如上所述，胸肌的锻造，重点在&lt;b&gt;夹，而不在推。&lt;/b&gt;因推一事我们身体更加喜欢用三角肌前束和肱三头肌。这就很难孤立刺激到胸肌了。哑铃卧推和拉锁可以灵活的改变角度，让手臂呈“C”字型运动。而非直上直下。悍马机的角度是根据胸肌特意塑造的，本身运动时角度也在修正。这些都是专项刺激胸肌的。初学者可以从悍马机开始，因为比较安全，也可以上重量。需要注意的是，这些也分上胸下胸的训练。我们尽量偏重于上胸，因为上胸的塑造能使胸部看起来更美观有力量感。下胸过于浑厚会使胸肌看起来下垂。下胸线条要锐利就可以（没说的是，下胸的肋部等周围也是靠过顶动作的）。&lt;br&gt;胸肌训练重量宜大，因其是一块爆发力好（据说白肌多）的大块扁平肌（第二有力的肌肉构成方式）。所以我们最好都采用8RM-12RM左右的重量（1RM就是你只能做一次的重量，8RM就是你只能做八次的）。&lt;br&gt;胸肌训练有如下几个要点。&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，关节不要锁定，&lt;/b&gt;肘关节锁定就代表你倚重肱三头肌了，肩关节锁定就代表你倚重三角肌前束了，都没孤立刺激胸肌。同时你锁定关节也代表你放弃了停止时的等长收缩机会。大重量还会给你的关节很多压迫。导致受伤或劳损。&lt;br&gt;2，沉肩夹胸，这就是刚才说的。不沉肩你用的是三角肌前束。不夹胸你用的是肱三头肌。&lt;br&gt;3，念动一致。一定要想着自己在夹胸，夹胸，注意肌肉感觉，这是健美孤立训练的重点。&lt;br&gt;4，多种角度，上斜下斜等。虽然说胸肌的最上最下两端是过顶运动训练决定的。但是胸肌的上部下部丰满程度还是需要上斜下斜的哑铃卧推，经常改变角度的拉锁卧推等。&lt;br&gt;5，&lt;b&gt;多吃多喝多睡&lt;/b&gt;。。。因为胸肌训练就是为了维度、力度。所以一定要吃喝跟上，确保超量恢复。在训练后两小时内，请进食身体体重乘以两倍克数的糖和身体体重数左右蛋白质（比如你要是70公斤，你就应该吃大概140g的糖，大概一瓶一点五升的脉动吧，然后再加70g蛋白质）。这很重要，你生长肌肉不是在训练时。训练时只是契机，真正肌肉的生长阶段是在休息时用你吃下的东西重新建筑肌肉，让他更型更大更强。&lt;br&gt;6，多用弹力带，淘宝有买。弹力带可以确保你做的是等动收缩。而且在运动的全程，你的胸肌都在发挥最大力量。&lt;br&gt;7，拉伸，拉伸可以在充血时扩张筋膜。促进肌肉生长。要问为什么？怎么拉伸？请观看，&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/oh-hard&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;硬派健身 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;初学者训练计划&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;   初学者的胸肌训练重点应该在于寻找肌肉感觉和训练胸肌的基础力量。其实不只是胸肌，躯干的大块肌肉都有这个问题。现代人缺乏对自己身体的控制和正确的感念。由于手臂和肩部的三角肌都既灵活又强力，我们其实更习惯在日常生活中运用它们完成动作。同时，胸肌的羸弱不足以单独完成动作时，必然也会接力。&lt;br&gt;   对于胸肌训练，我还是推荐在健身房进行。胸肌需要负重量比较大的动作，小负重不足以刺激他的生长。同时，胸肌的感觉很难找对，你需要专项的训练器械来帮助你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;适应性训练&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;   一些人可能现在没有健身卡，或者没有下定决心真正去健身房。一开始也可以用俯卧撑等方式打好基础，也坚定自己完善自我的决心。&lt;br&gt;1，如果你是男性在80公斤以下，或者平时有一些健身基础。你可以采用击掌俯卧撑或者负重俯卧撑的方式。背个书包里面装点字典啥的……调整到自己做不到20个的重量，做到力竭。一天10组。&lt;br&gt;2，如果你男性在80公斤以上，有能力完成标准俯卧撑的训练。普通俯卧撑就可以。适当做些负重或击掌俯卧撑尝试一下。&lt;br&gt;3，如果你是女性或者没办法完成标准的俯卧撑。用半握撑，即双膝跪地，双手支撑的动作。&lt;br&gt;4，所有人都适当做些多角度多形式的改变。比如双脚放置在椅子上，双手撑在椅子上，或者改变双手间距离，改变俯卧撑的速度等等。&lt;br&gt;然后过渡到健身房&lt;br&gt;&lt;b&gt;初学者推荐训练方式（健身房）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;项目 重量（重复次数） 组数 &lt;br&gt;杠铃卧推 8RM 3&lt;br&gt;哑铃上斜卧推 12RM 3&lt;br&gt;悍马机上斜卧推（如果有） 8RM 3&lt;br&gt;大蝴蝶机夹胸 12RM 3&lt;br&gt;大龙门机拉锁夹胸 12RM 3 &lt;br&gt;&lt;br&gt;附上本人的健身计划（这几个月），但不一定具有典型性。不说多少次数的，就是RM数了。&lt;br&gt;项目                          重量（重复次数）                              组数&lt;br&gt;静态拉伸2分钟&lt;br&gt;击掌俯卧撑                 20个，自重                                         3&lt;br&gt;静态拉伸2分钟&lt;br&gt;弹力带杠铃卧推          12RM（最多能做12个的重量,12次）     3&lt;br&gt;悍马机上斜卧推          8RM                                                  3&lt;br&gt;哑铃上斜卧推             12RM                                                3&lt;br&gt;大蝴蝶机夹胸             12RM                                                3&lt;br&gt;双杠臂屈伸              自重+弹力带，12-15个                          3&lt;br&gt;大龙门机拉锁夹胸        15RM每组力竭                                  7&lt;br&gt;动态拉伸5分钟&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;女性美胸计划&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    针对女性希望美胸、丰胸的人群说一下。首先，无氧运动是减肥塑形的第一方式。就研究表明，最高负重80%的力量举重减脂效果是最好的。你不仅在运动当时消耗了热量，在你之后的几天里，身体为了修复（此处修复指长出更大胸部~）身体会消耗更多热量。也就是说，一次运动，你不仅塑形美胸，同时也达到了减肥的目的。&lt;br&gt;    你也不用担心会练成金刚芭比，我说过，肌肉粗壮的生长不仅需要各种热量，也需要内分泌的支持。我们男人睾丸酮分泌数量是你们的数百倍，每天吭哧吭哧才能练出能看的肌肉。你们则根本不用担心此类问题，放心的练吧。州长离你们远得很。&lt;br&gt;    就我个人认为，女性杂志上介绍的训练计划应该说是效果微乎其微的。胸部训练应该在胸肌最高负重的60%-80%前提下训练，做12次到8次。女性杂志上的矿泉水、字典训练远远达不到。况且自己用这种自由重量的方式训练，练到哪去了都说不定。&lt;br&gt;   女士们，还是去办张健身卡吧。。。这份钱你买不到吃亏，这份钱你买不到后悔。。。在健身房，你们会遇到爱生活爱运动的好男人。&lt;br&gt;&lt;b&gt;   更重要的是，你们可以遇到更好的自己。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;   附&lt;br&gt;我老婆的健身计划&lt;br&gt;项目       重量（重复次数）   组数 &lt;br&gt;静态拉伸2分钟&lt;br&gt;断头台卧推      15RM                3&lt;br&gt;哑铃上斜卧推     12RM             3&lt;br&gt;史密斯机卧推      12RM            3&lt;br&gt;大蝴蝶机夹胸        12RM          3&lt;br&gt;拉锁夹胸                 12RM         5&lt;br&gt;动态拉伸5分钟&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/325268893b61038d9881ad713b59fd6a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;430&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;430&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/325268893b61038d9881ad713b59fd6a_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20743692/answer/30198036
</link>
<author>
恶魔的奶爸
</author>
<title>
和某人相恋四年，对方家境贫寒，农村的，家人都劝我分手，怎么办？
</title>
<description>
都已经认识四年了，经济情况仍然没有特别大的改善，我觉得你家里人的意见很对，我个人不信你男人是潜力股之类的话&lt;br&gt;&lt;br&gt;Romance never lasts, but money can.&lt;br&gt;&lt;br&gt;要么你自己多赚钱，想嫁谁就嫁谁，不用听家里人意见，自己独立，要么找个自身经济能力强的&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意，自身没有事业和赚钱能力，但是家里有钱的也属于垃圾股，因为他们的人生没有自主权，嫁过去后说不定你连选择生几个娃这种自由都没有，这种酸爽感，简直无法形容&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;我就知道一堆煞笔玻璃心加胡搅蛮缠的要来胡说八道。什么叫潜力股？这个定义蛮简单应该不用我多说了，四年时间足够拿得出说服家里人的成绩了。我爸有个学生，农村人，穷的只能住茅草房，大学都是助学贷款，他大学年年拿奖学金，寒暑假都是去打工搬砖，非常能吃苦，毕业一年就把贷款还了，三年就买房了，他女友是白富美，自己大学时候泡的，因为小伙子品质好，能吃苦，对女孩也好，人家就是喜欢他，她家里爹是包工头，做房地产，也不同意，小伙子自己去说话谈判，聊了一个下午，最后父亲同意了&lt;br&gt;&lt;br&gt;这才叫潜力股，那些说普通大学生没时间没能力赚钱的，我又要骂你智商不足了，我说的是潜力股，你跟我说普通人，有意思？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再细说下潜力股，我爹当年不过走了后门给他开了贷款，顺手忙而已，他每年重大节日都打电话问候，连续八年，毕业之后每年还送礼物，而我爹不过帮了顺手忙罢了。他跟新闻里那种拿了资金对白芳礼老人不闻不问的大学生有什么区别？我爹开过不少奖学金给学生，有联系的就他一个。高三毕业时候我爹就说了，一个学生就能把社会上的人情世故做到如此程度，此人前途不可限量啊。看到没？学生就体现不出潜力了？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25117231/answer/30160390
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
iWatch 会不会摧毁瑞士钟表业？
</title>
<description>
我觉得有意思的地方在于，作为年轻人，如果你在一个周围满是江诗丹顿之类的圈子里，戴一个西铁城、卡西欧之类的表，可能会觉得没有底气/气势。但如果是戴一个 iWatch，气场就会不同。因为重新定义了「战场」，是科技、时尚、年轻，以及背后品牌所传递的内涵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手表的价值，越来越多的集中在品牌背书、社会符号上面。品牌的意象，难以直线超越，却可以被「维度攻击」。朋友带着价值不菲的名表，但是当我告诉他们几百块的手环的「神奇功能」、介绍一些最新的科技小玩意时，他们的兴奋告诉我，「维度攻击」起作用了。（注：「维度攻击」（「降维攻击」）出自科幻小说《三体》，改变对方所处的时空纬度，例如将三维世界变为二维，威力惊人...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天欧式古典或者中式的红木家具，仍然是贵族式的感觉，但不再是唯一的，现代风格的家居一样可以体现出高端的气场。今天，某些传统的使用胶卷的相机依然不便宜，但是从卡片机、数码单反、微单到以拍照为卖点的智能手机，车轮滚滚向前。智能手机对于中低端腕表市场的冲击是大势所趋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使是现在的高端腕表，现在的年轻人，作为数字时代的土著，逐渐成为新的有产阶级和富豪之后，他们寻找社会差异化的标志物会与现在不同。当年轻人逐渐成长，品牌、社会符号终将逐渐演化和重新定义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电子表的出现没有改变机械表的地位，因为他们原本就在同一个维度，无论增加多少功能，时间都是这里的基础，而差异化则是品牌。而以 iWatch 为开端逐渐激活市场的一系列手腕可穿戴设备，出发点都不再是时间。今天的各种创新仅仅是冰山一角，iWatch 们开启的是各种「可能性」。未来若干年后长大的年轻人们，在习惯了这种体验和生活方式后，在面对更多新兴品牌时，会做出什么样的选择？这是有意思的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手腕本身会成为一个竞争激烈的战场。总不能带两块表吧？总不能再带个手环吧？面对众多选择时，未来的人们如何取舍？这有点像今天的 Windows 右下角、手机桌面等等。现在人们看电视越来越少，读报纸越来越少，手机占据了这部分时间。未来，iWatch 和它的跟随者们，会继续在手腕上争夺时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你从小就习惯了手腕上的科技产品带来的便利，10年20年后，你会放弃这些、留出手腕给传统的表么？这类产品会持续的影响日常生活，成为大多数人生活中的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非这些表也能跟上潮流。而这不是现在瑞士擅长的。未来的手表超级品牌，未必会在瑞士。也许有一天你有能力买满天星时，你选择了xx智能手表满天星… xx镶钻智能设备...&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们处在一个变革的时代，变化之快，远远超过了以前任何年代。太多的事物经不起岁月的冲击，在历史长河中，大量的人造物涌入舞台，又不断退出，新的浪潮不断涌现。机械表只是其中一个片段，成不了永恒。20年前的我们难以想象今天「能够」通过手机讨论这些问题，20年后的人们难以想象我们「曾」通过手机讨论这些问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;产业的改变绝非一朝一夕。iWatch 能立刻摧毁瑞士的钟表业么？答案是否定的。但是在这场洪流当中，iWatch 能够成为一个好的开端。就像今天仍旧有人收藏老爷车、老爷车也同样价值不菲一样，现在的高档腕表未来仍然是高档的，仍然会被收藏，但是整个产业已经发生了变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高档机械表的价值，是其社会符号作用。今天的年轻人在不断接受新的事物，20年、30年这样下来，人们终将创造自己的社会符号，更在重新塑造自己的生活方式。所以，这场竞争中，归根结底比的是未来啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人的误区在于以今天的情况静态的去看长远的问题。未来就是充满了变化，更多不可能成为可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--&lt;br&gt;&lt;br&gt;讨论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;「&lt;b&gt;腕表玩家或许会礼貌的对你笑笑，夸赞苹果的设计，夸赞你的年轻时髦，简单讲几句对当代艺术和工业设计的看法，然后继续探讨他们的话题——」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「腕表玩家」支撑不起来瑞士的钟表业，中坚力量的消费者仅仅是消费，他们在意的是社会符号。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;人们选购腕表，是因为他人认可腕表的符号作用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是腕表并不是一种不能被替代的符号，它们出现，它们也能够消失，特别是当人们的手腕上有其他选择时，特别是当人们的习惯发生根本性改变时。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;今天拥有一匹马仍然是「上流」的，但是马作为一个产业，影响力已经远远不如一百多年前。作为腕表玩家，几十年后你仍然会是腕表玩家，在你的圈子里仍然会获得快乐，但是仅此而已。多数买得起高档腕表的人并不是玩家，他们会变化，因为从他们的年轻时代开始，他们就在不断接受变化的影响。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你可以只谈现在，然而未来正扑面而来。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25113620/answer/30206628
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
为什么有些人会害怕接近自己喜欢的人？
</title>
<description>
就我个人的经验来说，因为工作关系而偶尔联络我的人，无论沟通多么轻松，顺畅，都很难留下特别的印象，更不会有亲近的感觉。反过来说，如果某人表现得特别拘谨或是退缩，虽然也会有些讶异，但反而会因此留意到这个人，如果感觉到这份情绪是真实而非做作的，和对方的距离甚至会由此而拉近。所以，在跟我这样的人打交道的时候，拘谨带来的苦恼，其实更多作用于自己。虽然也许麻烦，作为听众的我非但不会感觉到不快，还会因为接受到包藏在拘谨中的认可而开心。&lt;br&gt;虽说人有百样，不可一概而论，但我也相信有我这样想法的人也有不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在我们继续分析这种行为模式之前，我更愿意把它称为一种方式，而非一种病理现象。&lt;br&gt;一种通过苛责自己，妨碍自己，来表达心意的特殊方式。总是痛苦，常常错过，却也偶尔惊喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是理论部分：&lt;br&gt;根据现代认知治疗的理论模型，每个人的情绪反应都和他/她的认知模式有关。认知分为不同的层级，由里及外分别是核心信念（图式）、条件化信念，以及自动化思维。一个典型的，有着与题主类似困扰的人（不一定符合题主本人的情况），几个层级的认知可能分别有如下特点：&lt;br&gt;1，核心信念：&lt;b&gt;我是不好的/没吸引力的/不够优秀的/不值得爱的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是很早就已经成型的心理结构，目前的理论倾向于认为跟幼年的成长环境有关；&lt;br&gt;2，条件化信念：&lt;b&gt;别人一旦看穿我的本质，就会讨厌我，所以我必须小心掩盖这一点。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这样的想法虽然不见得能清楚觉察到，但它就是一组时刻埋藏在心里的教条或规则，它天经地义，很少会被质疑。遇到具体的情境或者事件之后，它就会触发自动化思维。这就好像一个人总在心里怀疑自己的身体不好，那么一旦有了风吹草动，比如心脏跳得快了一点，他就会立刻冒出「心脏病？」这样的念头，而不会想到「咖啡喝多了」。在社交当中，触发「必须小心掩盖，不能让别人看穿我」这种教条的雷区，不要太多了。——离别人越近，被别人看到的时候越多，就越有可能触雷。由此又会有一条延伸规则（有的学者会把它看作一个独立的层级）：&lt;b&gt;不能离别人太近。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是免不了又有近距离接触别人的场合或是需求，自动化思维就被触发了。&lt;br&gt;3，自动化思维：&lt;b&gt;太近了，又没表现好，完了，他们会讨厌我的吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;自动化思维会引发相应的情绪和行为反应。表现出来就是你会挫败、惊慌、自责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「为什么」的问题，到这里就回答完了。但是我还想稍微说一下「怎么办」。&lt;br&gt;虽然在心理咨询当中，也会有很多具体的手法，但是纸上谈兵的话，也只能老生常谈地说：&lt;br&gt;&lt;b&gt;接纳自己。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多答案也已经提到了这一点，但是——&lt;br&gt;这句话其实是很讽刺的：明明就是因为不接纳自己，才来提问的。那么，让我「接纳自己」，岂不就是在说，那个「不接纳自己」的我，错了，要改正？甚至于，有病，要治疗？&lt;br&gt;说服我，让我把自己的社交方式看成「错误」或「有病」的，这会有助于「接纳自己」吗？&lt;br&gt;所以说有很多不近人情的心理学者，他们习惯于指出问题，而不是解决问题。比如他们对低自尊的人说：你自尊太低，这有问题。他们可以找出一百条证据来证明为什么这样有问题。&lt;br&gt;但证明自己「有问题」，岂不正是低自尊的人惯常使用的模式么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类有多种多样的痛苦。在我的经验中，最难以忍受的痛苦莫过于：&lt;br&gt;无法成为自己想要的那个样子。&lt;br&gt;明明想做，却做不到；明明想亲近，却离得更远。——如果硬要贴标签的话，也可以认为是心理不健康的一种。但这种标签并没有太大的意义，不如，接纳这样「不健康」的自己吧。&lt;br&gt;正如我一开始所说的，这只是一种特殊的社交方式，虽然痛苦，有时也会有独特的效果。&lt;br&gt;这种社交方式的核心，在于不接纳自己，认为自己不够好。既然我不接纳自己，那么，我也不接纳这种由「不接纳」而引发的紧张、退缩、敏感。我会想：「不接纳」真是太糟糕了。&lt;br&gt;或者更准确地说，「我」真是太糟糕了。&lt;br&gt;我畏缩不前的样子被人看到了，完了，真的很差劲。&lt;br&gt;这样的我只会让人讨厌吧？别人会觉得我很奇怪。&lt;br&gt;又失去了一次机会……我真的没办法离人太近啊。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;咦？前面讨论过的自动化思维又一次被触发了。&lt;br&gt;所以这种所谓的「矫正性」的接纳，不但对人没有帮助，反而会让人重新陷入旧模式当中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，试着换一种方式，&lt;b&gt;接纳这个「不接纳自己」的时刻&lt;/b&gt;，如何呢？&lt;br&gt;不妨就大方地承认吧：我就是这么紧张，就不自信，就怕被人讨厌，看看结果会怎么样。如果有人因此而讨厌这样的自己，那也没办法，大大方方地讨厌就好。因为我就是这样啊。&lt;br&gt;这并不是死猪不怕开水烫的态度。我对这件事并非没有感受。我很痛苦，也很羞耻。&lt;br&gt;那么，就痛苦和羞耻着好了。有这些感受的也是我啊，我就是这样啊。&lt;br&gt;当然，我也不想这样，我想变得更强……&lt;br&gt;那么，就保留「我也不想这样」的想法好了。有这种想法的也是我啊，我就是这样啊。&lt;br&gt;停下来，停在现在。让所有的情绪感受、想法，所有的自相矛盾，自我否定，都保留在现在。&lt;br&gt;把这一刻的状态完整地呈现出来，完整地，连同对它的质疑也包含其中。&lt;br&gt;然后，接纳它，接纳这一大团乱七八糟的东西，就是此刻的我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样就会好起来吗？——不敢保证。&lt;br&gt;只能根据经验来说，如果真能停下来，全然接纳一个「不接纳自己」的时刻，不做更多挣扎，改变的空间会变得很大。参考开始的理论模型，你会发现这个改变甚至是根本层面上的。&lt;br&gt;这样说也许会给人期待，期待的同时一定会产生新的质疑。记住，也要接纳这份质疑。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
