<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20133788/answer/14874920
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
诸葛亮为什么一直坚持北伐？
</title>
<description>
看了回答，觉得有有的不在点子上，重新说说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，三国鼎立之所以能够形成，蜀汉之所以能够割据益州，和当时中原战乱之后，人口流失有很大关系。当时的大臣上奏时说，我们魏国的人口加起来，才相当于汉朝一个郡的人口。这虽然是夸张，但说明中原的经济、社会被破坏的很厉害。同时，益州、荆州、扬州，因为刘璋、刘表、孙策的缘故，相对来说，免于动乱。甚至，从北方来的流民，使得当地可以有进一步发展的机会。孙策这边，张昭自己就是北方来的的。刘璋那里，他之所以可以坐稳益州，很大程度上就是依靠荆州流民组成的东州兵。一旦北方经过了一段时间的和平，经济逐步恢复，整个南方联合起来，也没有办法抗衡北方。这种状况，隋代还是这样，唐以后才逐渐改变。简单说，对于孙刘来说，南方能够割据，只是暂时的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸葛亮是有远见的政治家，他知道，益州这个小小地方，再怎么发展也到头了。但中原一旦恢复起来，统一南方只是时间问题。就像打星际，你只有一个基地，但有好几个农民在采矿，别人有十个分基地了，但每个基地只有一个农民在采矿。那你怎么办？赶快暴兵出去打，争取拿下别人一个分基地先。不然别人出多农民采了矿，开始暴兵了，你就完了。这是蜀汉“王业不偏安”的大背景。重复一下，中原的丧乱决定了南方割据的可能，中原一旦恢复完成，南方绝无割据的可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，历代都有人说，诸葛亮北伐的另一个考量，就是争取引起中原新的动乱，阻挠或者拖延北方经济恢复的过程。应该说，这是对的，这是诸葛亮北伐的主要原因——隆中对中他自己说，“天下有变”，再出去打，天下没有发生大的变化，就只能想办法创造变化。但更加重要的一点是，为什么诸葛亮带着四川小小一个地方的人出去打，就有可能造成中原动乱呢？诸葛亮的宝到底压在什么上面？大致，这和曹魏的兵制有关。曹魏的时候，因为人口大量流失，士兵很容易逃走，就想出了一个很发指的制度，当兵的人世世代代当兵，做二等公民。大体平时要种地，打仗的时候发配边疆，老婆孩子做人质，万一自己死了，老婆要马上改嫁，快点跟其他士兵生小孩。比如刘备进攻汉中的时候，那时候曹操就要从很远的地方发兵，那里当兵的就不高兴了，就会起事端。简单说，曹魏的兵制，使得曹魏在特殊时期有了可靠的兵源，但也决定了发兵的成本远远高于蜀汉。虽然蜀道很艰难，但是曹魏从全国集中兵家到关中去打仗，更加是牵一发而动全身的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，还有一点值得注意。刘备大致是以北方的武人集团和以诸葛亮为代表的荆州集团进入益州，和当地人乃至先到益州的流民，互相依存，也存在着很多矛盾。一开始，关羽丢了荆州，刘备想夺回荆州，那时候刘备的思路是，以诸葛亮为代表的荆州集团统治益州，以李严为代表的益州集团统治荆州。这样呢，以荆州的政治经济利益，满足益州集团，也以益州之重，交给荆州集团。这样，长江上游和中游互相依托和牵制。所以刘备一定要取荆州，益州集团，比如黄权，也大力支持。但刘备没能夺回荆州。这样产生的问题很大。对于益州集团而言，与其供一个土皇帝，还不如做大魏的一个州划算。事实上，很多益州本地的士人，已经接受了曹魏代汉的合法性。所以诸葛亮的政策，必须坚持汉朝的正统，坚持北伐，也通过北伐，打压反对北伐的地方集团，给支持北伐的本土士人以机会（比如重要李严的儿子李丰），选拔新的人才。同时，整个蜀汉，因为对益州集团的打压，缺乏人才始终是北伐的掣肘，锻炼、培养、争取人才，也逐渐成为北伐的另一个目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，诸葛亮北伐，主要是为了迫使魏国在离开边境很远的征发兵户，消耗国力的同时，引起潜在的社会动乱，从而减缓北方经济恢复的速度。一旦出现机会的话，进入关中，逐鹿中原。如果没有机会的话，以保存国力、兵力，巩固对蜀汉的控制。所以诸葛亮北伐，大体以稳妥为主，能够赚魏国一支军，一员将，那就很好了——这点诸葛亮做得很好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21858648/answer/19545859
</link>
<author>
朱怡婧
</author>
<title>
作为一个二十岁出头的女生，只想被别人养起来正常吗？
</title>
<description>
道德层面大家都说了，我来说说经济层面为什么没必要这么干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这事搁15年前，如果摆正心态，把包养当一份职业来做，还有赚头。因为那时候这行还算小稳定，竞争少房价低。而现在。。。咳咳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先没有中介，没有平台，包养费是谈不高的。现在竞争和以前不一样，以前没有那么多设施齐备的娱乐场所，以前嫖一次是劳改和开除，以前压根没有楼凤也没有各种中介，以前大学生这个名头还有变现价值，以前包养费5千到一万，房价3、5千就行了。。。那时候包养你一个月就等于有了两个平方，现在呢？哪个土豪会八万包养一个毫无名气和社会地位的大学生？就算他肯出这个价钱，中介可以三个月给他换新鲜的啊。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，现在就算土豪买房子，房子是可以被大奶执行回去的。你就是个租客，而且你别嫌少，比你肯做租客的大把，包二奶的有不嫖的吗？现在是肯卖的比有钱的多，而且娱乐场所还给开发票呢你开的出吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;几年前85后这批包养基本到头了，我也略有耳闻，大奶来谈分手费的屡见不鲜。。。以前的男人女人见的少，有个知心的还给点感情，现在都大奶来谈分手费可见钱包和感情他都不想动。这些小姑娘在钱上也没算计，只能找低级工作，说难听点还不如小姐呢，小姐洗白还有做总监的，还有嫁的还行的。。。因为起码圈子大点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也许你考虑的是找到个良家养你不干活就行了，这个呢更残酷，人家连包养费也不用出了，还得当心婚房是婚前全额或者父母贷款。。。婚姻法解释你总知道吧，你这大好青春赚个免房租是不是亏了点？而且，现在有钱男人找女人也不单单找年轻漂亮，花钱买的到的他们干吗要娶，花钱买外卖堂吃不可以？他们也喜欢找有资源的，或者头脑聪明的，总之从结果上来看，能给他们提供进一步的金钱或者知名度的，这种女人也不能闲也不敢闲，闲了对自己对家庭都是损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有有点打算的考虑的是公有资源的老大，这样对方给资源开公司赚钱，这看运气和造化。。。算是做生意的原始积累，如果纯包养都基本上是完全竞争市场，说刻薄点包到大姨妈都没了上海滩还买不起一套房呢，你还没有公积金社保金呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除非你没学历家里一穷二白等米下锅，否则好好打工读书交男朋友吧，自己攒钱买房子吧，这些目前都是升值的。我们不谈道德和三关，纯包养都是亏的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，审题里问这个正常不正常，很多人这么想，我觉得吧，现代社会，人多不代表力量大，人越多的阶层往往是越容易被压迫的阶层。。。不要说以前女人怎么怎么，然后看看后宫戏里女人抢男人很风光觉得很带感，其实这年头啊，做什么都要看了解点法律和经济形势啊- -
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21858648/answer/19543097
</link>
<author>
苏杨
</author>
<title>
作为一个二十岁出头的女生，只想被别人养起来正常吗？
</title>
<description>
看不下去了，某些答案根本就是在把题主引向歧途。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你现在站在悬崖边，你来问这个问题，如果有人赞同你的想法，你可能就陷下去了，但其实你又迫切希望有一个人站出来对你当头棒喝说：”嘿！姑娘，年纪轻轻想什么呢？还不快滚回去奋斗！“ ，面对社会压力和从学生到职工的角色转换，你很焦虑，只是很焦虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么好的年纪，我不建议你过早的被某些答案中的犬儒主义思想打败。我不是说你不能找个好老公，要找！当然要找，只是你在找老公的同时你自己不能放弃奋斗，不然你会死的很惨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就有看过这样的例子，找了个富翁，身价上亿的，把一群朋友羡慕的哇，今天这里好吃的，明天那里好玩的，世界各地到处拍照，珠宝首饰换了好几条，但是又有什么用了？兴奋期一过，习惯了这样的生活以后，忽然发现自己的世界空空的，身边站着的是一个自己不爱的人，每天跟我们唉声叹气抱怨生活不如意。哪里不如意？继续过吧，会很痛苦，了此残生。离了吧，受不了瞬间的物质落差。你说这样的人生累不累？&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正幸福的人生，就是找一个人一起奋斗，一起相爱，即便对方不是很有钱，即便你无法享受到悠闲自在的生活，但这才是你应该去经历的真真实实，踏踏实实的人生。因为这样的生活会让你在疼痛中感受真实，你会学会用自己的双手握住属于自己的安全感，你会在每一次跌倒和爬起时感到自己的存在。因为生活的本质就是经历，而被一个人养起来，这只是生，而不是活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一点愚见，望对你有帮助。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20838013/answer/19479561
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
哪些国内音乐人和乐队的现场值得一看？
</title>
<description>
现场真的是特别主观+运气的事儿，很难分析推荐，而livehouse（专场）和音乐节又是不同的体验。很多时候会因为一个现场而对表演者刮目相看，也会因为糟糕的现场而彻底放弃某个乐队。&lt;br&gt;大学在魔都看演出实在方便，加上跑了挺多音乐节，所以基本上国内有一些名气的音乐人/乐队的现场都看过（贡献了大部分生活费…），也看过很多新人。可能是听的风格很杂，去现看演出时心态也比较放松投入，所以大部分现场都能玩的尽兴——能让我和小伙伴觉得尽兴的现场，我都觉得挺值。&lt;br&gt;看了其他回答中提到的乐队，除了个别已解散或N久没出来演出的现场，基本都看过（成就感！）。音乐的生命在现场（崔健说的？），我觉得&lt;b&gt;&lt;u&gt;【态度认真→磨合默契→舞台经验丰富→作品成熟&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;】&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;的音乐人/乐队的现场都值得看一看，只有这样才能体会到该音乐人/乐队的真正魅力。&lt;br&gt;乐队太多了，演出也太多了，从个人体验里挑一些有特点的说一下吧：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、个人曾觉得坑爹的现场：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;谢天笑的个人专场。每次看老谢都觉得他的表现无法预期，看过他两个专场，状态都很糟心，明显是疲惫不堪应付了事。看过几次音乐节现场都很牛。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Gala乐队。如车祸一般的走音和破锣嗓子对耳朵实在是严重的摧残。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;复出后的何勇张楚和唐朝。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;赵已然。即便带着对英雄的尊敬和怜惜，还是得说，赵老大现在的现场不忍再看。上次看他演出，在烟雾和台下递上的酒里絮絮叨叨，说自己的吉他也没了，还是问吴宁越借的，想弹琴唱歌可是已经不会了。整场没能唱完整一首歌。英雄暮年，太伤感了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;好妹妹乐队。口水歌的口水现场，只有卖弄没有诚意。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿修罗。现场太抱歉了好吗。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;钟立风。极品话痨，叨叨叨没完没了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;2、质量一直很稳定不会出差错的现场&lt;/b&gt;（除了舌头和春秋，下述乐队的现场都看过多遍）：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;舌头。刚重组，看过一次，太疯了，只能说那么多牛人给舌头背书实在是有原因的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;痛仰。是我看的次数最多的乐队。专业而敬业。磨合相当成熟，舞台表现力和歌曲节奏、现场气氛控制和调节都是一流的。乐队有自己的调音师，能保证效果水准。每次巡演的密度都非常大，都能保持很好的状态（目睹演出前疲惫的不能说话，散场后累趴在后台）。重排的老歌令人耳目一新。但也有几次重要演出的调音很车祸。新歌风格转变较大，可能挺多人不太接受。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;二手玫瑰。二人转式摇滚，每次演出都很投入，夸张的装扮、戏谑的表现都很有意思。除了音乐，视频和服装也总是亮点。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;低苦艾。西北风情+风格多元，言之有物的歌词质量很高。前年上海专场最多就200人，这两年突然歌迷多了起来，为他们高兴。但是坦白说，除了主唱刘堃（胖了，呜呜呜），乐队其他成员的舞台气场和存在感微弱，导致整个乐队的舞台表现力不够强。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;几乎全部的西北音乐人。歌曲有特点又有张力，态度相对认真所以现场都还不错。除了上面提到的舌头低苦艾，张玮玮郭龙苏阳布衣马条等人都值得一看再看。不过个人觉得他们更适合封闭专场，音乐节舞台上气场弱了些。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;金属乐队里资历老一些的乐队现场都不错，旋律华丽，节奏整齐，技巧娴熟，气场强大，一个好的重型乐队现场带给观感的刺激是超越其他风格现场的。窒息和春秋老炮们范儿又正又足，台上台下都很尽兴。春秋因Wacken点名邀请去演出而拼凑起来，杨猛虽未归队但是现在成员都是实力派所以现场相当牛，Kaiser（郭怡广）像战神一样。夜叉去掉了采样后，台风更整齐更开阔大气了，但他们的专场没有音乐节体验好。个人还很喜欢肆伍，主唱180+的个子，盯着台下的样子实在霸气。扭机得看缘分，长期没有新动作，以及梁良的嗓子，唉…&lt;/li&gt;&lt;li&gt;脑浊和反光镜。老牌朋克。看太多次看到再也不想看了…但现场真的不错，毕竟演了那么多年，组成稳定运作成熟，每个成员的舞台经验都很丰富，对现场节奏的控制也非常好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;郝云。想了想还是加上了，所谓城市民谣，是一支不会让人产生不适感的乐队，有不太听现场的朋友让我推荐看演出，我一般会推荐郝云，反馈都是赞。但是我对他们无爱，可能也是音乐节上看疲了，个人觉得他们的演出太一成不变，长久没惊喜，越看越觉得索然。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;3、有特色/惊喜的现场：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;音乐氛围感很强的一些乐队。比如子曰秋野、惘闻、沼泽、声音的碎片还有台湾的甜梅号，这些现场能让人迅速沉浸。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;左小祖咒。只看过一次，走音唱腔不论，台风、歌曲节奏、灯光音响、视觉效果都令人叹服。视频做的尤其好。当时台下齐呼左爷。每每回想起来都觉得过瘾。现在左小改行做「摇滚师」，搞的自己演不了出，我也不想看了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;零壹。血淋淋的装扮、漫天的冥币和符咒，李楠的怒目和爆出的青筋…第一次看简直被惊呆了…有一次在后台看他们化妆，感觉李楠时刻都很警觉。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;木玛。灯光和视觉都是团队自己设计的，配合音乐的体验很好。（然而一切都不能掩盖新歌太难听的事实，顺便吐槽一下他现在的路线，时尚摇滚是什么啊大哥）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;液氧罐头。打击乐是特别棒的亮点，之前孙权+大伟的搭配让我每次都要在第一排看。可惜现在去掉了大鼓和罐头，孙权貌似也换掉了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;后海大鲨鱼。舞台装置很棒，每次都有惊喜。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Nova Heart和SUBS。两个乐队的女主唱的舞台张力太强了，前者尤甚。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨满。一直很喜欢他们的音乐：自成风格，言之有物，采样流弊。可惜没机会看现场，看过一些演出视频觉得现场貌似一般，但是这次十一长江迷笛看了之后觉得真的非常好。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;龙神道。LSD的专辑实在听不下去，但是非常非常喜欢他们的现场。在雷鬼节奏里慢~慢~飞~&lt;/li&gt;&lt;li&gt;内蒙的几支乐队。杭盖、颠覆M、都兰等，有很浓郁的民族气息。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;4、觉得也就那样的现场&lt;/b&gt;（可能是期待太高或运气太差，以下音乐人/乐队的现场没有给我带来超乎录音室专辑的享受）&lt;b&gt;：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;万能青年旅店。好像有个说法是董2000不喜欢台下跟着大合唱，看他们的专场和音乐节，总觉得他们似乎是带着情绪演出。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;诱导社。心心念念想看他们的专场，结果调音太渣加上雷霖的嗓子状态极差，失望而归。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;顶楼马戏团。现场或许很好玩，但可能是我听不太懂，无福消受。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;李志、周云蓬、宋冬野。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;逃跑计划。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;5、看的次数不多，但是印象很好，出新专辑还会去看的现场：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;南无、刺猬、PK14、重塑雕像的权利、赌鬼、carsick cars
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21702280/answer/19040745
</link>
<author>
佘小雨
</author>
<title>
历史上中国有入侵他国的记录吗？
</title>
<description>
呃，其实你说感觉汉民族很少发动侵略战争是一种错觉，你真的被我国的教科书给误导了。你要知道，一开始的中国只有小手指头那么点地盘，这么大的疆域是怎么来的？当然是打仗打出来的啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，要明确古代中国这个概念，我们现在说的古代中国，是以汉民族为主体的主权国家，那么，最早时候的汉民族建立的国家，比如夏，商，周，都是在两河流域之间的（长江跟黄河），而后商周时期扩大到了长江流域，不过这个先不算，因为当时周边的那种游牧民族，还有部落都不算是国家吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个是夏朝的疆域&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/8a/b88aa2072b9a7b18ca6f1e6c94315152_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b8/8a/b88aa2072b9a7b18ca6f1e6c94315152_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个就是周朝的，可以看到周朝的最大成果就是第一次把疆域扩大到东南沿海，虽然当时还是不毛之地。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/f9/60f99603a4635cba0793f9c69e537682_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/f9/60f99603a4635cba0793f9c69e537682_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么到了战国时期，因为各个分封国都忙于扩大疆土，增强国力，中国的版块又扩大了，特别是秦国打通了通往天府之国四川的道路，占据四川，这才有了水灵灵的川妹子啊。当然，也不能忘记楚国的功劳，占领长江流域，第一次开发江南，那时候的我们，可还都是南蛮子呢。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/34/5234aeb819ba65a420a89399c368a050_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/52/34/5234aeb819ba65a420a89399c368a050_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;威武大秦建立起来了，知道啥叫“北击匈奴，南服百越”不？意思就是朝北入侵匈奴他姥姥家，收复了河套地区，朝南入侵广东福建广西地区，并设置郡县，纳入中国版图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/3f/2a3f2680337ff4b606f9470571c61850_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;323&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/3f/2a3f2680337ff4b606f9470571c61850_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;别看我们教科书说什么都是自卫反击啦，抗击匈奴入侵啦，都是好听的，其实实质就是争夺土地，人口，资源的国与国之间的侵略战争啊，亲们。地图是不会骗人滴，不然你看下面西汉时期的版图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/93/27938bbcaf441f63685e89cc546a206d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/27/93/27938bbcaf441f63685e89cc546a206d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;有啥种抗击入侵的战争是会把疆域一直扩大到朝鲜半岛，葱岭，越南的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后再看唐朝的疆域&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/a8/6aa89591f5c24dbdc8f4ebf0eaf5a36b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/a8/6aa89591f5c24dbdc8f4ebf0eaf5a36b_r.jpg&quot;&gt;现在知道天可汗是肿么来的吧，是打出来的。当时唐军最喜欢做的事情，就是去安南从军，然后向着西面一直打啊打，打啊打，打到今天的咸海一带，跟当时的黑白阿拉伯帝国争夺中亚霸权，北面反正突厥反正都被打光了，一直到今天的贝加尔湖一代，今天很多人丫丫的北海牧马，就是指贝加尔湖了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜的是，当时唐军主动出击，跟阿拉伯单挑的怛罗斯之战一败涂地，导致唐朝丧失了中亚霸权，然后加上安史之乱，巴拉巴拉。唐朝就萎了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上种种，就是所谓的侵略战争啦，还有别忘了明朝的安南之战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;h3&gt;多谢&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/maomaobear&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;maomaobear&lt;/a&gt;的提醒，差点忘了隋炀帝东征高丽了，不过隋炀帝的确逊了点，三征高丽把自己征死了，到了李世民那里就派了几万骑兵就搞定了&lt;/h3&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21836464/answer/19529710
</link>
<author>
Dean Moriarty
</author>
<title>
在公司老实巴交，经常被人呼来唤去，有什么办法可以解决吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;看到你描述的情况，突然让我想到《商业评论版》主编李翔为《引爆点·如何制造流行》写的中文版序中讲到的一个同事：小新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我截取了一部分：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我有一个关系很好的同事，大家都叫他小新。我们曾共同供职于《经济观察报》，那时他是IT部和商业评论部的记者，而我是隔壁评论部的记者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个报道领域集中在跨国公司及其领袖的记者，他把很大一部分精力集中在跨国公司的产品上了。必须承认，他不愧是我们身边「Google」式的人物，我们从他那里获知各种产品信息，比如有趣的 Google map，比如新款的苹果电脑，比如 ipod 的新款式。他甚至知道在哪里能买到ipod 的媒体价，以及大陆和香港的 ipod 各个版本分别是多少钱。在报社的编辑部里，多达十多个人和他用同样款式的多普达手机，有六个人和他用同样型号的惠普笔记本电脑——其中有很多人甚至是托他买的。他把他的 ipod 借给同事听，直到同事终于下定决心购买一款苹果硬盘随身听。每天中午，晚晚起床的他总把自己的惠普笔记本电脑扛在肩上，一只手扶着它，另外一只手紧紧攥着他的多普达手机，脚步轻快地走进办公室，大声对我们喊：「Hello！」然后开始讲最新的电影、音乐，或者跟同用一款手机的同事分享这款手机的新乐趣。从网上下载的每一个适用于这款手机的软件，或者是这款手机一项新功能的发现，都能构成长达15分钟的话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，我们同时到了另一家公司工作。这次我们坐到了一个办公室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真是不幸，这意味着我必须忍受他每天带来的地毯轰炸式的信息。但是也很幸运，因为我们必须同时面对新的工作环境和一群新同事，而他，则是我跟新环境以及新同事沟通的桥梁。我发现，他除了在网络和技术方面是个内行之外，也是个快活的联系员、沟通能手。我的一个同事形容他为一名快乐的间谍，每次露面都会带着微笑和最新的情报回来。由于他的这两项特长，办公室的音响设置以及处理同公司和新同事之间的事务，我们都很放心交由他来做。他能很快弄清楚公司的各项恼人规定，熟知如何应对，以及如何安装传真机、电话、无线网络。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你我身边都有这样的人。你会认为这样的人可有可无吗？如果你这样想，并且过高估量自己的能力，认为没有这样的内行和联系员，自己也能搞定一切，我想，这就是大多数人对自己最大的误解。我曾经这样认为过，但当我不得不独自面对各种烦琐事务时，我才明白，这样的人，是联系我们和外部世界的那一根重要的电话线。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;我们来简单分析一下小新和你的相似点：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;老实厚道：帮公司处理很多繁琐的事务。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为身边的同事做很多事。帮同事买电脑，是新老同事之间沟通的桥梁等。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;你们的不同点：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;他主动与同事交流，而不是闷不做声，认为自己这么做是犯贱。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他不是「被」呼来唤去，而是主动充当同事之间的信息源头。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他没有感觉自己被瞧不起，而且乐于享受与别人分享的感觉。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;突出自己擅长的事情得到同事的认可。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;做琐事的解决方案，而不是杂事「垃圾桶」。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;所以你看出自己与小新的差别了吗？&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你能做的改变很多：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;把「被」去掉，让呼来唤去变成非你不可。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;展现自己擅长的事儿去获得同事的肯定。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不自怨自艾而主动去改变与身边人的关系。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;努力汲取新知，为对方提供解决方案，不当杂事的「垃圾桶」。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;……&lt;br&gt;如果一开始做不到，就把上面的点在拆成更小的点，一步一步的去改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;人们不会对热情的联络员「呼来唤去」，只对默不作声的受气包「拳打脚踢」&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，后来小新到了创新工场，再后来和朋友一起创立了知乎，他可能是知乎上被@次数最多人，就像这样：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jixin&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21846530/answer/19538550
</link>
<author>
杨永全
</author>
<title>
国内大学会录取盲人吗？其他残疾人呢？有怎样的条件和规定？
</title>
<description>
1 “国内大学”一般不会录取盲人，严格地说盲人在国内目前没有参加普通高考的机会，自然也就没有机会被录取。&lt;br&gt;其他残障人，只要能参加普通高考，大多还是有机会被录取，但仍然是困难重重。&lt;br&gt;很多年以来，盲人可以上的大学只有长春大学特殊教育学院、北京联合大学特殊教育学院等几所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 盲人上大学的问题或者说盲人或者说残障人高等教育，残障人的受教育权，需要被重视，需要有更多人关注。&lt;br&gt;不是我们不能，只是没有机会。希望国内大学早日给残障人一个平等接受教育的机会。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21857262/answer/19536641
</link>
<author>
李东旭
</author>
<title>
普通家庭理财时，需要有哪些会计常识？
</title>
<description>
个人认为，家庭理财的重心大致在三方面：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;现金流管理&lt;/li&gt;&lt;li&gt;收支分析&lt;/li&gt;&lt;li&gt;理财产品&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;这其中，&lt;strong&gt;现金流管理&lt;/strong&gt;在我看来最为重要。家庭收入和融资的渠道单一，不具备企业的运营资本（working capital）所能带来的天然流缓冲。一旦现金流出现问题，会给家庭成员带来很大的精神压力，导致家庭关系紧张。因此对现金流的管理应该成为所有理财行为的出发点。&lt;br&gt;现金流管理并不需要会计知识。现金流是一个很具象的观念，花了多少钱挣了多少钱都是白纸黑字板上钉钉的事实。由于现金流管理的目的是检验接下来一段时间对现金的需要是否与家庭持有现金相匹配，所以唯一要花点功夫的地方，是根据过往收支的情况预测未来的现金贮备，再把各种家庭计划（购房，购车，孩子上学，大件采购等）考虑进去，看看什么时候现金比较吃紧，是否需要提前作出准备等。&lt;br&gt;准确的现金流预测取决于家庭成员的沟通和对历史收支的了解。关于沟通，我一直认为夫妻两个人一起理财的家庭在财务上成功的机率更大。想想如果某人想着下个月发了工资就给自己买个单反而另一方做现金计划时全然不知，到时家里会是怎样一番热闹景象。而关于历史收支的信息，就要靠家庭理财重心的下一个方面-收支分析-来收集。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;收支分析&lt;/strong&gt;是题主问题的原意，在这里不放在一开始讲的原因，一是因为前面已经有人说了不少我觉得都很对，尤其是各位关于需要多少会计知识的部分。在家庭理财中，收支起两个作用：1.收集关于每月净现金流入（总收入-总支出）的历史数据供现金流管理使用；2. 提供“按家庭成员”和“按消费种类”分类的支出数据，用于做纵向上的每月变动分析。&lt;br&gt;这里我没有提记帐，因为记帐实在只是一个手段。它为上面的两个分析提供基础数据。数据质量的好坏直接决定了分析质量。而电脑是按费用计还是资产计，老实讲就连有通用会计准则规范的企业财报会计，各个公司的做法也可以不同，更何况并不需要对任何家庭成员外人员负责的家庭记帐。&lt;br&gt;对于家庭来讲，唯一需要注意的原则是“一致性”，也就是说某一类花费这个月计的是娱乐开销，下个月就不能随便改成人情开销。&lt;br&gt;而你提到“记久了也并不比日记更好”，或许是因为你只注重了记帐这个数据收集环节，却疏于做真正对家庭理财有用的分析环节。&lt;br&gt;至于“反映资产状况”，作为家庭不必太过纠结。除非你有几套房产需要时刻关注它们的价值变动，普通中国家庭并不持有多少可以最终变现的资产，东西买了就是用到坏（甚至包括车子），最终不是给废品站就是给了亲戚朋友。因此我不建议设置任何资产类的科目在家庭记帐的系统中。如果很想真实反映资产状况的感觉，那就只把房子单独列出来吧，每年根据楼下链家对邻居家的房屋估值对自己家的房子重新定个价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后简单说说&lt;strong&gt;理财产品&lt;/strong&gt;。这里我用一个宽泛的概念，包括了存款，保险，基金，股票。前面提到，一切理财行为的出发点是现金流管理。所以无论理财产品给出多么优厚的条件，首先检验自己的现金流预测，不要存侥幸心理留下可能的现金流缺口。&lt;br&gt;简单的存款自不必说，我的父辈几乎只用这一种手段理财。&lt;br&gt;其他几类则需要比较复杂的财务知识，会计常识是不够用的。最好的办法是不管推销员如何口若悬河，直接索要详细的理财产品介绍，注意不是那种各种图片箭头夸张字体的宣传手册，是白纸黑字附有详细数据的产品介绍，找专业人士或金融行业的朋友计算潜在收益率和风险，为你出谋划策。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21701998/answer/19534037
</link>
<author>
带三个表
</author>
<title>
资本主义国家的记者受邀参与企业活动也收车马费吗？
</title>
<description>
车马费是你们贵国的特色产物。&lt;br&gt;资本主义国家记者如果收了车马费，被查出来可能会丢饭碗。&lt;br&gt;胡舒立在《美国报海见闻录》里曾写过，一个记者如果在采访中收了对方一个钥匙链，可能他就会丢掉工作。&lt;br&gt;你们做记者的肯定不理解。其实理解起来很简单，西方人喜欢制定规则，然后在规则下面玩。你们国家的人喜欢制定关系，然后再关系下面玩。&lt;br&gt;举个粒子：最近天津泰达四处送分，完全无视足球比赛的游戏规则，违背体育精神，欺骗观众。在英国大概球迷就反了。但在你们国家太正常了。因为泰达的哲学是——大家都在江湖上混，指不定哪一天会需要别人送分。泰达的哲学来自你们国家悠久灿烂的传统文化。&lt;br&gt;相信你会赞成泰达的做法，因为你是有一颗强烈耻子之心的贵国人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20469142/answer/15251602
</link>
<author>
落痕无声
</author>
<title>
欧美成熟的转基因食品的安全检测体系是怎样的？
</title>
<description>
首先一个基本出发点是：不管我们如何努力，&lt;b&gt;绝对安全的食品是不可达到的&lt;/b&gt;，因此才有了食品安全性的评估。而食品安全性的评估一般是建立在&lt;b&gt;经验&lt;/b&gt;（即我们长期的食用的食物），或者通过科学的评价方法建立一般&lt;b&gt;原则&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从上世纪90年代中期第一批基因工程作物问世以来，有许多研究机构和组织都针对转基因食品的安全性进行了分析，包括企业界和实验室，以及一些国际性的组织。从实验设计，分析方法到检测结果也是各不相同。企业界所得到的结果或多或少会受到利益的困扰，而学术界的结果是在实验室环境下完成的，在实际情况下会如何也不得而知。现如今转基因作物和食品已经覆盖到了全球范围，各个国家和地区都和一些国际性组织的建立不同的关于转基因食品安全和风险评估的体系。主要的国际性组织或研究机构的包括：Codex Alimentarius commission（食品规范委员会）&lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.codexalimentarius.org/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;codexalimentarius.org/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）；Food and Agriculture Organization（联合国粮食农业组织）（&lt;a href=&quot;http://www.fao.org/index_en.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;fao.org/index_en.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）；World HealthOrganization（世界卫生组织）（&lt;a href=&quot;http://www.who.int/en/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;who.int/en/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）；Cartagena Protocol on Biosafety（卡塔赫纳生物安全协议）（&lt;a href=&quot;http://bch.cbd.int/protocol/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;bch.cbd.int/protocol/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。尽管这些国际性的准则对大多数的成员国具有足够的指导作用，但是不同的国家和地区也会建立一套自己的评价体系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;欧盟：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;European Food Safety Authority（欧洲食品安全局）（&lt;a href=&quot;http://www.efsa.europa.eu/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;efsa.europa.eu/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）是欧盟针对转基因食品安全评价的一个重要的机构。欧洲食品安全局对转基因作物，食品以及相关的产品具备更全面的安全评估体系，任何转基因产品要在欧盟释放必须通过全体委员会的评估，得出的结论将会刊登到（&lt;a href=&quot;http://www.efsa.europa.eu/en/gmo/gmoguidance.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;efsa.europa.eu/en/gmo/g&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;moguidance.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），然后送交欧盟委员会。然后由欧盟委员会起草一份监管协议，并由欧盟其他机构包括监管委员会和成员国的部长理事会进行表决，最后才能决定是否引进。澳大利亚和新西兰采用和欧盟相似的监管和立法机构，进行转基因食品安全性评估，所有的结果会刊登在（&lt;a href=&quot;http://www.foodstandards.gov.au/consumerinformation/gmfoods/gmcurrentapplication1030.cfm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;foodstandards.gov.au/co&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;nsumerinformation/gmfoods/gmcurrentapplication1030.cfm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），而且市场上所有的转基因相关的食品都必须进行标示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;北美：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;不像欧盟专注于完善的监管流程，美国和加拿大更注重转基因食品或产品本身，即转基因食品相对于传统食品产生了哪些变化。American Federal Food Drugs and Cosmetics Act（美国联邦食品药品和化妆品法案）和Food and Drug Administration（美国食品和药物管理局）是两个主要的机构。所有的转基因相关的产品都会报备在（&lt;a href=&quot;http://www.accessdata.fda.gov/scripts/fcn/fcnNavigation.cfm?rpt=bioListing&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;accessdata.fda.gov/scri&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;pts/fcn/fcnNavigation.cfm?rpt=bioListing&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），而那些内毒素的转基因如BT的释放还要通过Environmental Protection Agency（环境保护署）的审查（&lt;a href=&quot;http://www.epa.gov/oppbppd1/biopesticides/pips/pip_list.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;epa.gov/oppbppd1/biopes&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ticides/pips/pip_list.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在加拿大，转基因作物以及那些突变育种产生的新品种都统称为”具有新特性的植物“，需要通过Food and Drug Act and Feeds Act（食品与药品法和饲料条例）的评估。一般来说，在美国和加拿大没有明确标示转基因食品的的规定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;转基因食品安全性评价的一些基本原则：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这里我主要是参考欧盟EFSA的指导原则，主要包括以下的方面：&lt;br&gt;&lt;b&gt;比较方法&lt;/b&gt;&lt;br&gt;转基因食品作为一种新型的食品，要做安全性评价必须有一个合适的比较对象，通常是我们的传统食物。这些传统的食物经过多年的食用或者作为家畜的饲料，能够作为天然的对照来评价转基因作物的安全性。这种通过比较的风险评估也称为&lt;b&gt;实质等同原则&lt;/b&gt;（这是由WHO, OECD以及FAO共同提出来的 &lt;a href=&quot;http://www.who.int/foodsafety/publications/biotech/en/ec_sept2001.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;who.int/foodsafety/publ&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ications/biotech/en/ec_sept2001.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;；&lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/dataoecd/26/26/1958527.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;oecd.org/dataoecd/26/26&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/1958527.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），主要目标是在一定的自然变异允许的范围内，比较转基因作物以及衍生的食品和相应的传统作物和食品，分析是否产生了预期或非预期的变化，是否等值。&lt;br&gt;&lt;b&gt;安全性评估的步骤&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 危害鉴定&lt;/b&gt; &lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;危害鉴定是风险评估的第一步，主要是识别一些在生物，化学和物理成面上对人和动物的健康不利的因素。这一步的焦点是对转基因作物和对照比较，进行定量的毒性和营养效果测试，包括实验室模式动物喂食实验和靶标家畜的临床喂食实验。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;2.  危害描述&lt;/b&gt;  主要包括以下几个方面的内容：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;转基因受体作物的相关信息&lt;/b&gt;：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;受体的科属种亚种名，是否栽培种或是育种株系，以及通用名和地理分布情况。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;毒性和过敏性成分在内的完整的分析报告作为参考。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;该作物作为食品的历史信息，以及相关产品的加工，运输 以及存储方式等。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;  转基因事件产生的分子层面的信息&lt;/b&gt;： &lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;对于每一个单独的转基因产品，都是一次独立的转化事件，首先是评估在遗传修饰过程中所产生的所有信息：包括是用的什么转化方法；转化所用载体的来源和组成；供体基因的来源以及组成成分；转化片段在受体中有多少拷贝；具体插入在基因组的什么位置；插入对原来位置的基因表达产生了什么影响；目标基因的表达模式以及亚细胞定位模式。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;转基因事件插入的序列和表型的稳定性检测。需要种植多代检测其稳定性，若是多个转化事件的合并，还需要进行额外的危害性检测，插入片段是否会产生互作，产生非预期的现象。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;比较评估 &lt;/b&gt;主要是比较转基因作物和他的受体之间组成性性状和农艺性状之间的差异。&lt;ul&gt;&lt;li&gt;转基因作物与传统作物相关的表型性状的评估。主要是在该作物具有代表性的地理条件下进行田间试验和商业化种植。进一步比较和证实是否存在非预期的或是不能解释的变化产生。 &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;毒理学评估 &lt;/b&gt;毒性试验需要考虑一下因素：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;引入靶标蛋白质的表达水平；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;除了靶标蛋白，是否可能出现的其他新的成分；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可能超出正常水平的内源性成分变化。                                                                                    &lt;/li&gt;&lt;li&gt; 一般参考OECD和European Commission的标准化检测指南（ &lt;a href=&quot;http://www.oecd.org/env/chemicalsafetyandbiosafety/testingofchemicals/oecdguidelinesforthetestingofchemicals.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;oecd.org/env/chemicalsa&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;fetyandbiosafety/testingofchemicals/oecdguidelinesforthetestingofchemicals.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ）。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在进行毒性测试时有一个重要的前提，所有实验室进行的动物喂食实验必须提供安全保证，尽管这样会造成检测微小变化的敏感性降低。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;  过敏性评估  &lt;/b&gt;过敏性不同于毒性反应和不耐受性，是基于免疫反应针对特定的人群的&lt;br&gt;       一种病理现象。花粉和蛋白质是最常见的过敏原。&lt;ul&gt;&lt;li&gt;基本原则是转基因引入的新蛋白质是否具有过敏性，主要通过生物信息学分析，分析外源蛋白的序列是否与已知的过敏原同源。 &lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;转基因作物产生的食品相较于传统食品，是否具有更高的过敏性。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;   这两个方面之一若是可能致敏，都必须在商品上进行明确标示。&lt;br&gt;&lt;b&gt;营养性评估  &lt;/b&gt;主要需要考虑：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;转基因食物的组成成分的营养和抗营养因子水平；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;转基因食品的营养成分在运输、储存和过程中产生的变化。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;常规家畜的喂食试验也属于安全性评估的范围，主要进行组成性分析转基因作物的营养价值是否与传统作物的营养价值等值。如果转基因作物产生了预期之外的营养价值，还需要分析额外营养成分对目标家畜产生的影响。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;对转基因作物的组成型分析包括一些常见抗营养因子成分的分析。如果转基因的目标是营养成分的改良，那么对该靶标成分的代谢途径的评估也成为一个重要的因素。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;3. 暴露风险评估  &lt;/b&gt;主要目的是确定预期的摄取量&lt;ul&gt;&lt;li&gt;对于改良营养价值的转基因食品，在进行市场推广前还需要进行营养摄入的评估。这里便涉及到人体试验，一般是遵循个案分析原则，在特定的试验人群和摄取方式下，来评估转基因食品相对于传统食品的营养效果，而且是一个长期的过程。上市后仍然需要持续地监测摄入量模式的变化，确定是产生了预期之外的副作用。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;尽管现在已经具备相对完善的转基因食品安全评估体系，但不能保证不会出现意外。在将来随着基因组，转录组，蛋白组以及代谢组的发展，能够更全面的分析转基因食品发生了哪些变化，到时候这些评价标准也会将会被改写。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21857102/answer/19534336
</link>
<author>
苏林
</author>
<title>
百度的理财产品年化收益率 8% 有可能吗 ？是如何做到的？会有潜在的风险吗？
</title>
<description>
其实就是百度为了推广其互联网金融业务推出的促销活动，本质上是送你个2倍的杠杆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百度金融中心已经解释的比较清楚了，作为推广促销活动，“买多少理财产品，送多少理财金”。就和扣公积金一样的，你买1万，百度就再给你出1万和你一起买，然后收益归你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前市场上正常理财产品收益率在4%左右，你买1万，百度就自己再垫1万帮你一起买，本金最后仍归属百度，但获得的收益归投资人，这样投资人就能够获得4%*2=8%左右的收益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从成本上来说，这个促销活动肯定是赔本赚吆喝的，但是因为百度不像支付宝那么有先天的客户粘性之类的优势，所以必须用更大的优惠力度来营销，抢占互联网金融这块市场。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19947037/answer/19523131
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
阿里巴巴新出的「来往」，大家是否看好？为什么？
</title>
<description>
不看好&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人觉得“来往”最大的问题是价值观不正。不正在只为阿里自身利益，而不是创造用户价值。&lt;br&gt;为什么淘宝击败了ebay？是因为淘宝为用户创造了巨大的价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“来往”出生的目的就是抢无线的份额，而你会发现来往根本没有给用户提供任何区别于微信的价值。这样的做法好比让一个教室里学生步行到千里之外的一个相同的教室，而且还要让大部分学生自愿过去，真的是愚蠢至极。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信阿里以后一定会有一些应用在移动端获得巨大成功，但这个应用绝对不是来往。如果来往成了，那将是移动互联网的一种悲哀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21712619/answer/19422711
</link>
<author>
李季
</author>
<title>
Sheldon为什么喜欢火车？
</title>
<description>
Sheldon有多喜欢train，他对火车的知识无所不知，绝不许别人开火车的玩笑。一次去开会尽管大家都认为飞机便宜且时间短，但是因为Sheldon喜欢火车大家都被迫坐火车（S02E17)。长大了依然玩火车玩具，经常逛火车模型商店。有一次Raj用了Sheldon的牙刷，他说给Sheldon买个可以冒烟的蒸汽火车头模型，Sheldon才说可以原谅他。他曾经说如果你只有一天的时间来洛杉矶，那么把这一天变成火车的一天（make it a train day）。他玩玩具火车的时候沉浸在自己的世界中，说：我是火车狂人（I'm an HO trainiac），还把火车塞进嘴里给Lernerd看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这个原因就要仔细分析一下Sheldon的癖好，Sheldon开不了车，小时候研究宇宙奥秘没有时间考驾照，现在只能靠Lernerd接送，曾经尝试学开车完全失败；而且他更不喜欢坐公交车，因为没有安全带，还有嫌座位不卫生；不会游泳，他说自己的密度比别人大，怎么也浮不起；严重恐高症，在攀岩中间向下看会晕倒，除了恐高还有恐鸟症，似乎对飞机的印象不会太好，曾经烧伤被直升飞机送到医院；自行车似乎也不喜欢，因为当时提到了他小时候一次生日梦寐以求的礼物是钛离心机，却收到了父母送的山地自行车。那么在交通工具上面，没有更多的选择了，似乎除了火车，没有给Sheldon带来一些不好的经历。（Sheldon认为最酷的交通工具：喷射背包 jet pack, 悬滑板hoverboard, 传送器transporter, 蝙蝠战车Batmobile, 巨型蚂蚁giant ant）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sheldon去参加Penny的聚会曾经装扮过多普勒相应（有人说他是斑马），多普勒效应就是源自火车的试验。Sheldon给大家解释的时候说火车轮子和铁轨的有节奏的摩擦声音可以使你们的内心安静下来，另外火车外的风景也是一个吸引他的地方。Sheldon喜欢的绿灯侠，是在一列火车上找到神灯获得了超能力。火车也是工业革命发现，人类社会向前买进的象征，很符合Sheldon的价值观，火车的稳定不变也正符合Sheldon的性格。估计喜欢玩文字游戏的Sheldon也不会忘记火车的单词train另外一个意思是“教导别人”，Sheldon一张口说话就会做的事情。另外，小时候的经历可能是一部分原因，Sheldon很不喜欢小时候的生活，没有人能够理解他，他也许就在火车的世界里面找到自己的归属感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没想到这么多人的赞同和关注这个问题，我也决定进一步完善这个答案。Sheldon是一个“爱憎分明”的人，他喜欢的东西和他不喜欢的东西都有很清楚的界限，他要把喜欢的人排序同时也要列出敌人的清单，他说喜欢火车、剑鱼（swordfish）和双髻鲨（hammerhead shark），猴子、考拉，他要给所有的物品都贴上标签包括标签机，他做了个节目讲有关旗帜的知识，也许从这些地方我们能够找到一些相似的特征，那就是Sheldon喜欢一种文化符号，而火车恰好就是极具有代表性的文化符号，丰富的底蕴和历史，显示他的博学和深沉。他喜欢讨论极其抽象和古怪的问题，别人也都无法理解和体会其中的含义，只有他自己乐在其中。另外Sheldon想象力丰富，自己发明桌牌游戏，改进三人国际象棋，加入很多新棋子，他非常爱沉浸于某种痴迷的状态，比如大家玩美国西部主题的卡牌游戏的时候Sheldon会真打扮成西边牛仔，第七季Lernerd给他带回来水手帽，Sheldon戴上就感觉自己像水手一样，对比之前（S05E03）一集他戴上火车司机帽，而他所痴迷的火车也带给了他这样想象的空间。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/23/fc/23fc6582992410a9c6930072f0474437_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/23/fc/23fc6582992410a9c6930072f0474437_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21856469/answer/19534649
</link>
<author>
王雪皎
</author>
<title>
北京房产中介有哪些骗钱的伎俩？
</title>
<description>
2 年换过 4 次房子被黑钱 2 次的人说说吧…血泪史。&lt;br&gt;我遇到这 2 家中介都是是从房东手里租房子，然后再出租给住户。&lt;b&gt;（住户和中介签合同）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;骗钱方式：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1）押一付三，扣押金。&lt;/b&gt;到退房的时候，挑刺儿：墙壁贴画了，抽屉坏了（原来就是坏的），水龙头不好使了（年久失修好么）…扣除押金，一分不给。&lt;br&gt;&lt;b&gt;2）让你提早搬家扣房租。&lt;/b&gt;租期内中介说房子被卖了，然后叫你月底前你搬走。&lt;b&gt;他们一般会叫你「搬完后验收房子再退钱」。&lt;/b&gt;结果搬走后，本月剩余房租不退。而且你已搬走，少了谈判的筹码。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;合同。&lt;/b&gt;合同条款基本都是约束乙方（租户）的条款，而且非常明确。约束甲方（中介）的条款非常少，而且很模糊。例如：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;乙方如果在合同期内终止合同，视为违约，须赔偿甲方 2 倍房租的违约金。非常明确。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;甲方如果提前收回房屋，需要承担相关责任。具体责任是什么，不写。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;甲方只允许乙方屋里住 1 人，超出 1 人则违约...诸如此类的霸王条款。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;但大多数人没有相关的法律意识，合同条款不看直接签了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;中途卖房及假房东。&lt;/b&gt;刚看了&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@解辞&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xieci&quot; data-tip=&quot;p$b$xieci&quot;&gt;@解辞&lt;/a&gt; 的回答，目前怀疑中介中途说的卖房也是假的，就通过半年卖一次房扣住户的押金及房租赚钱。带你去见的房东也是假的（好恐怖...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京这类黑中介非常多，各位租房子还是找大点的中介公司吧，另外把合同条款仔细看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;顺便曝光下这家中介：北京尚品置地房地产经济有限公司。&lt;/b&gt;这两天正在和他们要押金和房租，已向工商部门和住建委投诉，如果还得不到解决，就要走法律程序了。&lt;br&gt;有朋友说没必要，想办法要点钱能要多少要多少，被黑一两千也就忍了吧，打官司成本太高，扣你的钱还不够起诉费用呢...我想，也许正式因为大多数人都是这样「善于容忍」才让这样的中介越来越猖狂吧。我决定和他们死磕到底，已经不是为了钱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21836464/answer/19467682
</link>
<author>
张军旗
</author>
<title>
在公司老实巴交，经常被人呼来唤去，有什么办法可以解决吗？
</title>
<description>
第一次在知乎上回答问题，我自己也常被人说成是滥好人，我觉得个性使然，并不容易改掉但须知对所有人好也是一种病，跟你分享一篇文章吧，与君共勉。&lt;br&gt;&lt;p&gt;对不起，我不是个善良的人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年读大学的时候，曾经和人一起合租，合租的姑娘娇生惯养，据说在家过了18年，连垃圾都没有倒过。所以从合租的第一天起，我就扮演起了老妈子的角色。她从不买菜，不做饭，不打扫房间，不刷碗，甚至不刷厕所。除了洗自己的内衣裤，她简直过得像一个公主。后来有一次我生病了，在床上躺了三天，她就让屋子乱了三天，第四天我忍无可忍的爬起来把屋子打扫了一遍，扔掉了所有的垃圾，洗干净了所有她用过的杯子和碗。两个小时以后她回家了，带了外卖回来，吃完之后，照例把用过的碗筷堆在了洗碗池里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我忍无可忍的发了飙，后果是之后的一个星期里，她四处告诉所有的人，我是一个多么不近人情的人。你看，她那么可怜，从小都没有独立生活过，长这么大第一次离开爸爸妈妈，本来就方寸大乱。而我，从小就独立生活，有娴熟的生活技巧，却不肯对她有任何包容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是有人来告诉我，你应该宽容一点，善良一点。我张口结舌，气得回家哭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我有个朋友，被男友劈腿了。几年之后，男友和新欢结婚了，但是过的不幸福，是他们自己生病了，还是孩子生病了，我已经忘了，反正结果就是，他们回来找我的朋友借钱，说是救命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我朋友不假思索的拒绝了，于是也有人告诉她，你应该善良一点，无论当年发生过什么，这毕竟是一条命，朋友跟我吃饭的时候敲着桌子大骂。我知道她为什么骂，当年她失恋以后万念俱灰，喝酒喝到酒精中毒进医院，她自己那条，也是人命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实你会发现，这样的场景在生活里很多见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好比你去买东西，一个比你岁数大的人的插队在你前面，如果你和他争吵，那么可能就会有人说你斤斤计较，不吃亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好比你去坐车，一个老人提出要和你交换上下铺的位置，你如果拒绝了，可能就会有人说你小小年纪不懂得敬老，这么点方便都不肯行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你的工作伙伴不负责任，给你造成了巨大的困扰，而你发飙的时候，他抹着眼泪从你的办公室里一路飞奔出去，那么不要半天，你“嘴不饶人，把人活生生骂哭”的名声可能就会传遍全公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你过的还算不错，而一个穷人侵犯了你的利益，那么在你对他追究责任的时候，就可能会有人骂你为富不仁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你看，总会有那么多人，完全不问事情的起因缘由，就自顾自的站到看上去比较弱势的那一方去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来有了网络，我发现这种善良的人越来越多了。好比说，你总会看到杀人抢劫的新闻里，有人在悲天悯人的说，如果有足够的钱，谁会去抢劫呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我发现了一件有趣的事情。这些号称被抢劫，被欺骗，被背叛，被压榨，都仍旧应该心存宽仁的人，当自己利益被触犯的时候，往往也是跳脚最快的那些人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我亲眼见过一个告诉我们“抢劫犯也是生计所迫才会去抢劫，值得同情”的人，在自己钱包丢了以后指天誓日的咒小偷全家去死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也亲眼见过一个指责我“你比我有钱多了，干嘛不肯帮我买单”的人，因为朋友找他借了个包，却晚还了一天，就此和朋友翻了脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从此我就明白了，原来这些整天把善良挂在嘴边的人，和善良两个字实在没什么关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们有些是希望世界上有越来越多的不懂得反抗和据理力争的人，这样，在他们想要不讲道理占便宜的时候，就会越发顺遂。另外一些，是想表达自己有那么深邃的思想和那么柔软的心灵——反正被伤害的也不是他们。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然还有一些，则是根本就没有任何独立思考的能力。他们选择善良，只是因为做一个“善良”的人，要比做一个“讲道理”的人轻松。你看，你只要站在看上去可怜的那一边就好了呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就是这样的几种人，凑在一起，而为了达到这样的目的，他们无所谓无所谓事实的真相，无所谓的事情的道理，无所谓那个真正的在这件事里受了委屈或者付出的人是多么需要人的体谅和支持，他们只会为了那个自己想要达到的目的，没有任何责任感的说出轻飘飘的空话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你应该善良一点。真奇怪呢，我为什么要善良一点？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以我在想通了这个道理以后，我就选择不要做一个“善良”的人了。我只要做一个讲道理的人，也负责任的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在意真相，我在意道理，我在意在一件事情里真正付出努力并最后被辜负的那个人。我也在意一件事情里无辜被伤害却深知不能为自己讨个公道的那个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一件事情，我只想知道它本来的面目，我不想看谁流泪了，谁控诉了，谁颤巍巍在风中发抖，或者谁喊得比较大声。我不想听谁说他是无心之失，听谁说他是好心办了坏事，听谁说他只是不知道，不懂得，这些都不是他们该得到支持和原谅的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无知即恶。蠢即恶。伤害即恶。这世上有些东西，起因比结果重要，比如追寻梦想。而有些事情，结果永远重要过原因，比如伤害别人。如果我认为捅人一刀是表达友善的方式，于是去捅了人一刀，那么这绝不说明对方应该因为我本无恶意而原谅我，相反这只能说明我是个白痴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这世上最大的恶，往往都是以善良的名字四处横行。恶人的最大帮凶，也常常是那些根本不需要为自己所标榜的“善良”做出任何实际付出的“善人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这世上最可笑的事，莫过于善良本身，居然因为善良之名而寸步难行。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21856377/answer/19530852
</link>
<author>
Thomas Talhelm
</author>
<title>
DIY 成本仅 166 元的空气净化器，净化效果如何？
</title>
<description>
我是Thomas，Particle Counting是我的博客。这种DIY净化器有效是因为有HEPA过滤。HEPA的标准是过滤掉99％的.3微米以上的颗粒。可以看现场空气测试仪测试：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://particlecounting.tumblr.com/post/55491154130/heres-test-1-is-the-air-thats-coming-out-of-the&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;现场测试&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有净化房间整体的空气测试数据和实验方法是公开的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://particlecounting.tumblr.com/post/55947941919/diy-compared-to-expensive-filters&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;房间测试1&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://particlecounting.tumblr.com/post/55665836265/purifier-tests&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;房间测试2&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实验数据显示净化器能去除90％以上的PM 2.5。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21259896/answer/19515210
</link>
<author>
陈中小路
</author>
<title>
「炎黄春秋」有什么背景？为什么这么敢说真话，这么能说真话？
</title>
<description>
《炎黄春秋》1991年创办，社长为原国家新闻出版署署长杜导正，杜是1989年被免职的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，他协助某老领导秘密完了谈话录（已出版），他本人的日记也在香港出版过，值得一看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杜的部分经历，参见《南方人物周刊》这篇报道：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.nfpeople.com/story_view.php?id=2096&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nfpeople.com/story_view&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;.php?id=2096&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;杜导正曾回忆说——《炎黄春秋》是在老将军萧克和张爱萍的支持下，一批党内老人操作创办，由中华炎黄文化研究会主管。它的前身是胡乔木支持的《中华英烈》杂志，办了几年，由于经济困难，人员上有些变动，难以维持。此外，部队一些高层老人创办的《炎黄子孙》停办，《炎黄春秋》用的是《中华英烈》的刊号，而《炎黄子孙》编辑部也留下几个工作人员参与《炎黄春秋》的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两位将军名字，以及杜的身份、经历，不多说了，各种敏感词，有兴趣的自行谷歌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这些，基本就是《炎黄春秋》的诞生背景，也是其“敢说真话”的起由吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对我党而言，这本杂志其实就是给党内右派老同志们一个吐槽的地方。反正，若不让吐，他们分分钟也可以吐到香港媒体去，不如有这么个平台，既体现开明，也能把握。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最重要的是，这拨老同志基本都是爱党爱人民的“改革派”，是自己人。这和互联网上一些呼吁民主的民间知识分子，有些思想阐述表面接近，其实分属社会主义和资本主义两个阵营。这个根本差异，意味着杂志问题再大，最多也只是路线争议而非敌我矛盾，这是《炎黄春秋》“能说真话”的基础。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21729003/answer/19524399
</link>
<author>
Hasuran Li
</author>
<title>
满语为什么如此之快的就要消亡了？
</title>
<description>
针对这条中国“通晓满语之人不足十位”的新闻，我曾专门写过一篇文章来讲述满语的现状。一会儿回答完题主的问题我会把它贴在下面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说说为何满语如此之快的消亡了？这个问题要从两个方面来说，1. 内部原因 2. 外部原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在展开说明以前，我必须强调，尽管清代满语文使用范围不断缩小，&lt;b&gt;但当时的情况并非像我们历史书中所描述的&lt;/b&gt;：从乾隆起就没几个满人会讲满语，清末更是连皇帝都不会讲满语。&lt;b&gt;真实的情况是，尽管自乾隆起就&lt;u&gt;有人&lt;/u&gt;不会讲满语，但同时也有很多人会讲满语也讲得很好，一直到清末都是如此&lt;/b&gt;。清末时期的一些满语大家，譬如溥仪的满语老师伊克坦、瀛生先生的老师“同光清语六贤”之一的阿克顿布，更是融会贯通满语各地方言的规律，均曾著有书稿，可惜这些手稿在文革的时候都散佚了，不得不说是极大的、不可挽回的损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;满语受到致命打击、断代到如今快要消亡，是在民国和新中国时代发生的&lt;/b&gt;。这其中尽管清代也要承担很多责任，但&lt;b&gt;若按照正常和平稳定的发展，清代的式微到如今，本不应该造成今天这个状态的&lt;/b&gt;。下面我就展开说一说其中的内部原因和外部原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、内部原因&lt;/b&gt;&lt;br&gt;先说说清代的状况。如上面所说，八旗分为满洲、蒙古和汉军。这三个八旗并非严格按照我们现在所说的民族划分（展开说比较复杂，暂略），仅以人口比例来说，八旗中的汉人人口还是最多的。我引一条&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@橘玄雅&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ju-xuan-ya&quot; data-tip=&quot;p$b$ju-xuan-ya&quot;&gt;@橘玄雅&lt;/a&gt; 童鞋的微博数据：“&lt;u&gt;康熙六十年，八旗男丁共696681人。其中满洲男丁154117人，蒙古男丁61560人，汉人男丁481004人。具体比例，满洲占22.12%，蒙古占8.84%，汉人&lt;/u&gt;&lt;u&gt;占69.04%。值得注意的是，家奴和投充占了总数的39.32%。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;清初的正身旗人，无论满汉，都是要学习满文的，因为公事有很多地方需要满语上报。因此早期汉八旗中也有很多人满文是非常好的，比如年羹尧同志啦等等。有清一代，其实都是有宗学、官学、义学专门教满语以帮助旗人谋得更好的职位的，关于这一点可参看这个问题的答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21644214/answer/18880417&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;元朝、清朝等非汉人统治的朝代，会强迫大家学习蒙文或者满文吗？&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题在于旗下家奴（并非包衣，展开说比较复杂，暂略）不见得都要学习，更不见得会满语，若是世代服侍家奴或许还好，但更多的并非世代服侍的老人。尤其是到了清中后期，入关比较久了，我想这个情况会更糟糕。尽管从乾隆时期开始，八旗开始大范围的出旗，导致大部分的汉军都出旗为民了，但我想八旗中的旗下家奴无论如何都不能大面积的“开除”。旗下家奴似乎并没有正式的旗籍，但人口却占了旗人很大一部分……&lt;b&gt;由于家奴是服侍主人、小主人的第一人选，到了清后期多数旗人在家里学的第一种语言就是汉语，到了上学的年龄才开始学满语，部分人可能也只是学一下公文套话也就算了，用得更多还是的汉语&lt;/b&gt;。这个状况可以类比美国很多小孩子西班牙语说的很好，其中一个原因就是家里的保姆多是南美裔（且英语水平基本为0），所以在家是说着西班牙语长大的……这就是清代部分旗人满语文退化的一个很重要的内部原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清代以后，我们都知道民国以“驱逐鞑虏恢复中华”的口号开始了轰轰烈烈的革命，尽管历史书上和谐的解释说驱逐鞑虏的对象是西方列强，但事实上却不是这样的。民国干的第一件事就是取消了各地的满蒙学堂，其次是在社会上掀起了大范围的歧视旗人的风潮。有些地区的满城在革命中被屠了城，大部分地区的旗人自然选择能隐姓埋名的就假装自己是汉人了。&lt;b&gt;所以在家教小孩子满语、用满语交流，更是个不可能的事情——甚至也不提自己是满人——这直接导致了满语断代的大规模形成&lt;/b&gt;。我认识的人（包括我的家人）中就有诸如爷爷、太爷爷辈的会讲流利的满语，但是到了父母辈的就一个字都不会了。这个原因就是为了避祸，一是民国时期的经历，二是文革。文革时期，东北还有些讲满语的人，根据记载当时都被认为是“说黑话”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、外部原因&lt;/b&gt;&lt;br&gt;还是先说说清代。之前说了，清中后期旗人在家中接触汉语就很多，到了外面也是一样的。尽管清代大多数驻地都划分了满城，但很显然按照旗人这么点人口，不可能在满城中自给自足。所以诸如出门吃个饭买个东西听个戏唱个曲儿神马的，总是要说汉语的吧。这就好像把一瓶可乐倒进了大海，只可能是可乐无影无踪了，大海是绝不会变成可乐味的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;考虑到这些外部情况，清代的皇帝们都很重视国语骑射，就像上面所说的，宗学、官学、义学都有满语文教育。对于入仕做官的旗人还是会有满语方面的要求，这也是为什么台北宫中档数据库里，光绪年的满文奏折、档案，光是做成电子图片版的就有2000多份。以前也曾经回答过&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20331441/answer/18682414&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;清朝皇帝上朝的时候说的是满语还是汉语？&lt;/a&gt;，也可作为一个满语在清代应用的佐证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此也可见，在清代的时候，由于外部环境的改变，满语在日常生活中的运用越来越少了，但是在正式场合上面一直都是存在应用范围的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1860年以前，保留满语最完整的的地方应当就是东北地区。清早期的传教士也记载，康熙年间编写《御制清文鉴》一书的时候（清代第一本满-满字典），就曾经请东北地区的满语学者们过来给字典补充词条以及词语用法。这里很重要的一个原因是因为柳条边限制了周边汉族人进入东北，是东北地区满语环境维持的比较好。但是1860年出于保卫边疆等问题的考量，柳条边开放了，再到民国时期进一步从关内引入汉族居民，东北的语言环境也受到了极大地冲击。再加上民国对满人不待见，伪满时期&lt;b&gt;城市中&lt;/b&gt;几乎已经没有人在讲满语了——这个原因就是当时东北地区大部分居民已经是汉族人了——学校中所教的虽然名为“满语”，但实则是东北汉语。尽管溥仪来到了东北，但是很显然无论是他还是日本人都没心情恢复曾经的满蒙学堂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管如此，1960年的时候，东北很多小地方满语还是在流传的，但你们都懂的，文革即将开始……随着现代化社会的到来，电台、电视的普及，即便是上述东北农村的满族人也忽然发现自己被汉语包围了。自清代覆灭以来，&lt;b&gt;满族人早已是一盘散沙——不仅仅是心理上的，更是地理上的&lt;/b&gt;——何处再能听到满语呢？学校没有，电视电台更没有，家中也断了代。满语如何不消亡？&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------题主问题回答完毕的分割线--------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面讲了很多理由，然而说一千道一万，这个问题最本质的原因还在满族人自己身上。让我们纵观中国的少数民族，何人保持语言情况最好？比较大的少数民族中，保持语言比较好的诸如藏族、维吾尔。蒙古族相比之下，语言保持情况就差很多，对比内蒙，大家也明白是为什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你们跟上述民族的年轻人有过接触，你会发现语言保持越好的民族的年轻人，越尊重自己的母语。能说出：“即使不会说XX语，我们也一样是真正的XX族”的人，都是不会讲、或者讲不好自己母语的人。这些话放到少数民族身上，或许听起来很正常（因为很多人这样想这样说），可是汉族朋友们往自己身上套套，是不是觉着很可笑？“&lt;b&gt;即使不会说汉语，我们也一样是真正的汉族人&lt;/b&gt;”——我建议下一次想要说这样套话的少数民族同胞先替换成这句好好品味一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有些底线，是不可以放弃的。因为一旦放弃，终有一天会走到退无可退，而想进却也无可进的地步&lt;/b&gt;。什么意思呢？比如说我经常能遇到上述民族的年轻人，后悔自己小时候没有好好学习母语/父母没有送他/她去民语学校，于是他们说：“我现在要跟着老人好好学习了”“以后我有了孩子一定送去民语学校”。每当这时候我都想叹气，因为他们还有老人和民语学校……可是等等，你们有没有想过，等自己有了孩子的那天，民语学校会不会没有了？可能藏族维吾尔族没有这种危机感，但是估计蒙古族童鞋有很多要男默女泪了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;纵向对比中国的少数民族，你们会发现很有意思的一点：哪个民族退的多一些，哪个民族退的少一些，是可以从这个民族年轻人的想法中看出来的。“即使不会说满语，我们也一样是真正的满族人”——持有这种观点的满族人占99.999%以上，而且丝毫不觉得有什么不对，反正日常遭遇到的满族人里已经没有能称得上是“通晓满语”的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时候我也很想问，为何有机会的时候，满人不保护不争取母语学校？又为何不在家好好教育自己的后代？然而历史没有如果。先人所做出的选择的得与失，都已经是过去的事的，&lt;b&gt;问题是年轻人们可愿意把握现在&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Beye i niyamangga gisun be waliyaha urse dubentele suduri de&lt;/b&gt;&lt;b&gt; waliyabumbi——抛弃自己母语的人终将被历史所抛弃&lt;/b&gt;。回忆埋没在历史长河中的民族（满族即将为此填上浓重的一笔），下一个，会是谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------大吐槽完毕的分割线------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后把之前写的，讲述满语文现状的文章贴上来——由于太长了，先给个长微博链接吧：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.weibo.com/1632716520/AaV7l69US&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/1632716520/Aa&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;V7l69US&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;正文就不贴了……- -b
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20344728/answer/18666429
</link>
<author>
郭奇
</author>
<title>
如何提高游戏中的打击感？
</title>
<description>
两题并答，&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21342866&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;动作游戏打击感的来源是什么？&lt;/a&gt; 下我做了相同答案，见谅&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题我有兴趣很久了，因为我在工作中经常会听到“请提升/改善打击感”的需求，事实上这样一个名词显然和“请提升&lt;b&gt;游戏性&lt;/b&gt;”“把&lt;b&gt;娱乐性&lt;/b&gt;做得更好”“&lt;b&gt;高端大气上档次&lt;/b&gt;”一样，属于缺乏目的性的，&lt;b&gt;过于含糊的概念&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此我觉得需要对这个词进行拆解并逐步分析和定义，才能不笼统地给出一个靠谱答案：&lt;br&gt;所谓打击感，我想这里肯定是指&lt;b&gt;在游戏之中，表现移动/打击/破坏一系列动作时玩家的直观感受&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;虽然一般来说，通常这个名词多用于形容动作游戏，例如横版过关，格斗游戏等；但我个人认为其&lt;b&gt;外延也可以扩大&lt;/b&gt;至部分第一人称射击和第三人称射击游戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（既然是直观感受，所以实际上我认为从程序啊底层啊角度去分析就失之偏颇了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么这个感受的构成，细分起来显然是通过游戏本身在&lt;b&gt;视觉效果，听觉效果，特效效果&lt;/b&gt;等等方面的表现而得到的，但是从具体的&lt;b&gt;感受角度&lt;/b&gt;讲，我认为包含以下几个基础，并在其表现的侧重上划分成如下几个维度：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/9d/d09d5f7bb297f75061244b525f490af3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;870&quot; data-rawheight=&quot;705&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;870&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/9d/d09d5f7bb297f75061244b525f490af3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;A，合理的物理表现，这个是所有所谓打击感的基础中的基础，也就是所有的打击和被打击的表现必须遵循&lt;b&gt;实际的物理定律，&lt;/b&gt;包括力和反作用力，重力模型，质感和量感的体现，拆解成具体的要素就是&lt;br&gt;a,&lt;b&gt;Hit back&lt;/b&gt;，被打击方在遭到攻击后会有适当幅度的后退，表现的是作用力，某些时候打击方也会后退，表现的是反作用力，&lt;br&gt;b.&lt;b&gt;Hit stop&lt;/b&gt;，打击命中时的整体动作表现会放慢甚至停止，表现的是被打击方的量感，如果被打击方是复数个，往往还会叠加Hit stop以增加量感体现&lt;br&gt;c.&lt;b&gt;浮空，吹飞，击飞，击倒，追打，扣落，投技&lt;/b&gt;，都是Hit Back的特定表现，被打飞的物体和角色会下落而且是有加速的下落，被击飞的对象则呈抛物线飞出，同理于投掷出的角色，武器或道具，表现的是符合重力规则的运动方式&lt;br&gt;d.&lt;b&gt;适当的&lt;/b&gt;移动速度，跳跃高度和范围，同上，表现符合重力规则的体现，在空中飘浮或者莫名坠落都是不好的重力表现&lt;br&gt;e.物理细节，被打碎的场景物品，飞射的鲜血方向，甚至于四散炸裂的尸块，也都必须遵循统一合理的物理规则，&lt;br&gt;&lt;br&gt;B，简明的打击标示，这个是用于&lt;b&gt;确定攻击判定和被攻击判定的标尺&lt;/b&gt;，同时也是&lt;b&gt;体现不同打击类型效果区别的标志&lt;/b&gt;，合理的打击表现为打击一方接触到被打击方就会出现命中/防御/特定受创的标志，通过火花，闪光甚至飞舞的血液表现出来，拆解如下：&lt;br&gt;a,&lt;b&gt;判定标志&lt;/b&gt;，游戏中其实多少都会出现动画和实际判定略微偏差的效果，即出现看似打中空气实际命中，或者看起来打中实际挥空的情形，打击标志有助于玩家确认判定和减轻上述差异带来的不和谐感&lt;br&gt;b,&lt;b&gt;打击效果&lt;/b&gt;，空手打击和武器打击不同，武器打击中利器和钝器又不同，武器的质量也不同，打中的目标是人体/机械/其他又不同，在音效，画面表现上也要有区别&lt;br&gt;c,&lt;b&gt;音效效果&lt;/b&gt;，同上，利刃切割的嘶嘶声和重锤命中的乒乓声自然应该有所差异，表现轻重不同的攻击效果也应该有不同音量和质感的音效区别&lt;br&gt;d,&lt;b&gt;特效效果&lt;/b&gt;，也同上，不再赘述，微小的火花，四射的粒子效果，伤口飞溅的鲜血，地面飞扬的尘土，夸张的闪光，全屏的震动，都要有所区别并运用合理才理想，很多游戏中有”大招“类的设定，这个时候尽可放开手脚来一些特殊的夸张的效果表现&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;C，流畅的动作展现，在2D时代，动画是拆解成逐幅画面的（不是帧，请注意），用&lt;b&gt;大量的幅数表现出的动作则更加流畅&lt;/b&gt;，例如一个挥拳动作只有预备，攻击，收回三幅组合的话必然显得僵硬，而拆解成退步，弓背，拉肩，倾身，转体，踏步，抬肘，挥臂，击出，命中，反弹，撤步，收肩，并肘十数幅连贯的画面的话，那么自然就流畅和谐，当然这意味着数倍的美术工作量。&lt;br&gt;3D时代，坦率说我就外行多了，此处不妄言。&lt;br&gt;a.&lt;b&gt;幅数&lt;/b&gt;：上面已说，不再赘述，具体而言SFIII3rd中的确就有17个幅数表现一个动作的例子，同样我最近观察到的两个游戏，一个游戏角色站立不动时约9幅，跑动约7幅，另一个游戏大概是5幅和4幅，高下立判。&lt;br&gt;由于不支持动画，请移步自行对比查看&lt;br&gt;SF3s Elena 不做动作时的动画：&lt;a href=&quot;https://www.google.com/url?sa=i&amp;amp;rct=j&amp;amp;q=&amp;amp;esrc=s&amp;amp;source=images&amp;amp;cd=&amp;amp;cad=rja&amp;amp;docid=PRMxt-F3r9BDAM&amp;amp;tbnid=GoILgLi_RCzskM:&amp;amp;ved=0CAUQjRw&amp;amp;url=%68%74%74%70%3a%2f%2f%73%74%72%65%65%74%66%69%67%68%74%65%72%2e%77%69%6b%69%61%2e%63%6f%6d%2f%77%69%6b%69%2f%46%69%6c%65%3a%45%6c%65%6e%61%2d%74%73%2d%73%74%61%6e%63%65%2e%67%69%66&amp;amp;ei=NqxkUr-QH5GPiAf4l4CYAQ&amp;amp;psig=AFQjCNGkDJwC7RA7cFjdnAE2b_1hUq88lA&amp;amp;ust=1382415618996930&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://streetfighter.wikia.com/wiki/File:Elena-ts-stance_gif&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;kof 中Kyo 不做动作时的动画：&lt;a href=&quot;http://wiki.shoryuken.com/images/5/53/Kyo98_stance.gif&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;http://wiki.shoryuken.com/images/5/53/Kyo98_stance_gif&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;（请更换gif前面的下划线为点）&lt;br&gt;b.&lt;b&gt;同步度&lt;/b&gt;；如果一个行进动作，角色每秒走三步，每步步幅50像素，那么他的移动速度就应该是150像素每秒，慢则如月球步，快则如滑冰，听起来简单，实际上多数游戏表现都不好，甚至包括一些大厂大作&lt;br&gt;c.&lt;b&gt;差异化&lt;/b&gt;的受创表现，例如角色被击中头部则上身后仰，击中腹部则痛苦弓身，击中腿部则踉跄跌倒，同样，被吹飞，投技，浮空，击退时也应该有不同的受创动作&lt;br&gt;d.受创的&lt;b&gt;音效和表情等&lt;/b&gt;，细节方面的雕琢往往可以大幅增加打击方的”打击感“&lt;br&gt;&lt;br&gt;D，适当的视角选择，格斗游戏通常采用观察者视角，MOBA（类DOTA）游戏采用全局45度俯视视角，某些特定的游戏如FPS和WII的虚拟拳击采用第一人称，无双类游戏都是追尾第三人称视角，这些都是符合游戏类型的选择，不可乱用也不可错用&lt;br&gt;a,&lt;b&gt;角色比例&lt;/b&gt;：越大则越容易体现细节，越小则倾向于观察全局，不要小看这一点，错误的角色比例往往极大影响表现力，这个差异往往只是几个百分点的区别而已&lt;br&gt;b.&lt;b&gt;侧、俯，第一，第三视角&lt;/b&gt;：如上所述，需要符合游戏的类型，当然，多数情况下而言，特定的类型有适合它特定的，约定俗称的，玩家也喜欢&lt;br&gt;c&lt;b&gt;.视角转换&lt;/b&gt;：一般来说游戏的视角都是固定，但是通过放缩和视角转换来表现特定的大招类技能是现在一个非常流行的作法，包括但不限于局部放大，忽然的视角转换甚至场景转换，背景变化，连续播放三遍不同角度的特写等等等等&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么这么分类我们逐一进行分析：&lt;br&gt;1，拟真感：即通过模拟现实的打击，被打击，破坏，被破坏的情景，使玩家觉得”哦这就像真的一样“，这个方面的优秀表现体现于画面和音效特效的表现”&lt;b&gt;可信，真实&lt;/b&gt;“，合理的物理引擎表现也属于让画面具有说服力的必要条件。这个特征适合表现&lt;b&gt;拳拳到肉，硬桥硬马的武斗等题材，&lt;/b&gt;较多运用于常规格斗游戏（指对战双方都是通常意义上的格斗家）。&lt;br&gt;这类诉求主要见于拟真类的格斗游戏，典型例子是VF，街霸，追求角色动作相对科学合理，招数朴实刚健，甚至使用真实的人体动作捕捉进行再现（先不考虑波动拳飞行道具什么的和超弹跳力问题）。&lt;br&gt;而如果不特指格斗动作，那么某些拟真类FPS游戏，例如COD，也追求射击效果，物体/游戏角色在射击/爆破的真实效果表现，在这个层面上讲，追求是类似的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，夸张感，即通过相对合理但是看起来更富有冲击力的表现，让直观感受的张力和视觉大幅提升，让玩家觉得”哦，这太爽了“，给与玩家的信息是”&lt;b&gt;劲爆，爽快&lt;/b&gt;“。&lt;br&gt;但需要注意，这个方面的优秀表现仍然基于相当程度的真实，如基本物理法则。但通常在”被打击/破坏“一方的表现上采取夸张手段，以大幅夸大力度/速度/破坏力/效果的方式让玩家受到更为直接的感官刺激。&lt;br&gt;这类诉求主要见于2D的横版和格斗游戏，特别是奇幻科幻题材等，角色往往可以挥动巨大无比的武器，造成惊人的破坏力，比如敌人往往被轰飞到不可思议的高度再落下之类，适用于表现&lt;b&gt;以一敌百，超人型主角的题材，&lt;/b&gt;也多运用于横版过关游戏&lt;b&gt;，&lt;/b&gt;和超人题材对战游戏，特别是武器类格斗游戏。&lt;br&gt;最典型的例子找大家熟知的就是三国无双系列，战神系列，以及Soul Blade，侍魂，真人快打等（这类游戏主要通过夸张的献血喷溅，超乎常理的击飞，吹飞，浮空，弹地，以及不可思议的断末奥义，绝命终结技等表现来给予大幅的感官刺激）。&lt;br&gt;同样，如果不限制在格斗动作，那么非拟真类FPS如Quake，Doom中的火箭跳，爆炸，超常理的作用力效果也是这种表现的追求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么在这条轴上，虽然显然&lt;b&gt;在表现力方面，两者的宗旨有背道而驰的情况&lt;/b&gt;，但无论靠近哪一端，我们都认为是&lt;b&gt;合情合理&lt;/b&gt;的——&lt;br&gt;我要表现擂台上一名八极拳高手和合气道高手的对决，那么拟真化程度越高反而就易受肯定，在如龙中的主角的套路招式，甚至被不懂游戏的台湾八极老人赞一声”这耙子拳，地道“。&lt;br&gt;我要表现一名身具八龙八虎之力，能用查克拉强化体术还吃了恶魔果实的主角在一个卡通化的场景里面痛击杂兵，那么一拳把数十人轰出一百来码半天落不下来，也是合理的表现，若是一个一个一拳一脚打过去，反而就无趣了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下两点我回头补上……（占位符号！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么我们的答案应该十分清楚了，如何提升”打击感“的表现力是一个多维度，多层次的工作。&lt;br&gt;首先，定位自己的游戏维度，需要玩家有临场感还是大局感的场面呢——这样就可以确定游戏的一些基本要素，如视角选择方式；&lt;br&gt;接着，根据定位确定自己需要一个更拟真的还是极为夸张的游戏表现，来决定游戏中应该采用的物理表现和打击标示和特效表现程度，同时在这一个统一的标准下进行开发；&lt;br&gt;然后，请在可能的情况下，极大化游戏的动作表现流畅度和合理程度，最大差异化表现不同的受创方式，受创效果。&lt;br&gt;最后，请通过尽量多的测试，仔细体会抓住所有不合理，不清晰，可能对玩家造成困扰或者不快的所有因素，遵循以上原则，逐一消除。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果还是觉得麻烦，好吧，请找一个如下厂商的，和你游戏类型最接近的游戏，完全模仿其中所有的要素，争取做到一丝不差，那么就会有很不错的”打击感“表现了&lt;br&gt;CAPCOM SEGA NAMCO SAMMY KOEI TECMO，如果日系游戏不熟悉，那就看看暴雪的吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20574805/answer/15526815
</link>
<author>
陈小俊
</author>
<title>
为什么星巴克咖啡价格在国内外差价如此悬殊？
</title>
<description>
原因是：这是星巴克的定价策略。&lt;br&gt;  在美国，星巴克是大家早晨起来睡眼惺忪地冲进去抓起一杯咖啡就走的地方，采用的是薄利多销原则。而在中国，星巴克选择放弃了低端消费者，直奔那些对价格不太敏感的消费者。愿意走进星巴克的人多半是需要喝咖啡，喜欢喝咖啡或者喜欢喝咖啡那种感觉的人。这部分人基数相对较小，又有支付能力，那当然高价卖一杯是一杯。而即使把一杯卡布奇诺从25块降到2块5，喝惯了茶叶的大部分中国人可能还是不会改喝咖啡；喜欢喝咖啡的人也没法因此把消费量从一天一杯上升到一天十杯。so……&lt;br&gt;  另外，可不可以维权？&lt;br&gt;  我看不出来这里要维的是个什么权。企业有自己的定价权和定价策略，你可以采用的反对方式就是“不买”，但没有立场要求“用指定的价格卖给你”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
