<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21219829/answer/17556575
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
Linux 与 Windows 相比，优点体现在哪？
</title>
<description>
好吧，那么借用 Linus 本人的话来说，普通用户从来就不需要『使用』一个操作系统，操作系统给程序员提供 API ，提供一个构建和运行应用的平台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通用户需要使用的是应用程序，而不是操作系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果对你来说，你常用的那些应用程序在 Linux 下运行得更好，更方便，那么 Linux 对你来说就是更好的选择。如果不是，自然你没有必要选择 Linux。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，我，作为一个 Linux 用户，告诉你 Linux 的优点就是：我常用的很多软件，在 Linux 下都运行得更好，在 Windows 下要么没法运行，要么运行配合得很糟糕，所以我在 Linux 下使用这些软件。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21220250/answer/17555033
</link>
<author>
Erick
</author>
<title>
如何评价 360 推出的「随身 WiFi」？
</title>
<description>
会非常有市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电脑小白鼠太多了，做的也非常好看。主要要看它的稳定性、实际速率、信号覆盖率如何了。易用、外观、价格基本都没问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么隐私啊什么流氓啊，普通老百姓有多少管你这些？就走脑白金脑黄金的路线，比什么都强。本来市场就不是针对懂电脑的。懂电脑的不需要这玩意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我每次回老家，都要帮亲戚、邻居设置无线路由，一个路由都要两三百，根本不在乎，你说有了这么一个东西，我还需要那么费劲吗？电信路由都做了限制，要破解，普通人也不会，我比较懂的还折腾的要死。有了这玩意，一切都轻松了。这就是市场需求，杠杠的放那边，中国的农村市场太大了，而且现在变化也非常大，都知道搞无线了，很多人其实不知道有线怎么搞，直接跳过进入手机无线时代了。我要是360，马上再拍一个专门针对小老百姓的广告，让人一看就懂，不要像现在那个广告那么复杂那么高帅富，通俗点。加上360现在的覆盖率，推广起来还是非常容易的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很多城市里面的小饭店、盒饭店等等，现在也都搞上WIFI了，很多这些人群他们对电脑知识也都不懂，何况很多学计算机的还不会装电脑搞网络呢。现在我都选择有WIFI网络的小饭店、面店去吃饭。如果有这样的设备，很快就能推广开来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通老百姓对软件之类的东西都有点排斥，这点非常重要。一般他们很多时候都不敢去碰电脑，就怕不小心搞坏了。如果有个硬件的东西提供给他们，说插上就有网络了，那真是太实在的东西了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;360这个小玩意一旦普及开来，有个千万的装机量，哈哈，光这个小玩意上面就有很多的想象空间了。这玩意后台自动更新软件，通过这玩意访问网络的手机上可以弹出广告等等，老百姓不太管广告的，每次弹一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以永远不要以自己的视角去看待一个产品，从我的角度我也不会买，但我会给我大量的不懂电脑的亲戚朋友买，并且闲聊的时候会主动的宣传这个产品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21217487/answer/17554806
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
如何评价梁左？他对中国喜剧又产生了怎样的影响？
</title>
<description>
&lt;t1000709212&gt;蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜剧剧本、相声台本这类的东西，在中国一直属于大家不屑写，小家写不来的境地。&lt;br&gt;梁左属于全中国最早尝试通俗喜剧的科班出身人员。全家恨不得都是正根儿的文化人出身，父亲是人民日报副总编辑，母亲是著名作家，妹妹梁欢（就是梁直导出道前被误认为的那个人）也是小有名气的作家。他本人是北大中文系毕业，语言学院现代汉语的讲师。&lt;br&gt;所以一开始写这类东西，并不受尊重。即便是同为通俗文学的王朔，也劝慰过他：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“相声你也祸害了，情景喜剧你也是头牌，该往我们小说里搅和搅和了。”&lt;br&gt;他美滋滋地说：“真的，全瞧我了？”&lt;br&gt;有时他在剧本里用了个特别得意的情节，就会和英达说：“老英达你看这个情节怎么样？我原本是打算留给我的小说――直接拿诺贝尔奖的！要不是你们都一死儿地求我，能这么随便用到这破戏里吗？”&lt;/blockquote&gt;80年代中后期，正经的文化改革开始从民间渗透到了文艺圈，梁左也从之前的“帮衬”正式转入了创作阶段，这段时间靠电视和广播推广起来的文艺形式，仍旧是以相声、评书这类传统曲艺为主。&lt;br&gt;在文革结束后就开始大行其道的评论讽刺型相声，成为了80年代中后期90年代前期相声大兴的主流（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20383246/answer/15300950&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;相声的第五次兴起（2005 年至今）到底是相声的东山再起还是回光返照？&lt;/a&gt;），其中最尖锐的代表作，莫过于梁左的《小偷公司》。&lt;br&gt;那时的牛群还是没有师承的野路子，冯巩则是马季最疼惜的徒弟，二者突破传统捧逗方式，用对哏来完成整个舞台表演，但是能够完整叙述一个剧情故事的，只有《小偷公司》。在相声开始开创电视相声流派的8、90年代，毫无疑问的巅峰。（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20335101/answer/14983344&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;相声至今经过了几个阶段，每个阶段有哪些代表人物与代表作品？&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;梁左推崇马三立先生的意识流：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“我上比巴金，下比柳青，超过托尔斯泰，不让巴尔扎克，外国有马雅可夫斯基，中国有马三立！高尔基写《母亲》，我写《二姨》！短篇，中篇，长篇，稿费，源源不断，邮局汇款：‘马三立，拿戳儿！马三立，拿戳儿！’有了钱，怎么办？我先买一棉帽子戴……”&lt;/blockquote&gt;所以后来的《虎口遐想》，他同样意识流地写道：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;姜：你们喂了老虎，那叫舍己救人哪，死得其所。到时候还给你登登报什么的。你说我死了算什么？喂了老虎一点价值都没有。&lt;br&gt;唐：不不不，你死了也能上报纸。&lt;br&gt;姜：上报纸，顶多两句话。&lt;br&gt;唐：哪两句啊？&lt;br&gt;姜：“一青工游园不慎落入虎口丧生，有关部门提醒游人注意安全……”&lt;/blockquote&gt;然而《虎口遐想》较之梁左的其他相声，基本类似于郭德纲甩掉了于谦的父亲们上的春晚。同期作品《电梯奇遇》、《特大新闻》在剧本现实性、讽刺性和描述性上，其实都更胜”虎口“一筹，但是虎口却因各种原因极大程度上推广开来（当然也包括姜昆的优秀演绎）成为了梁左的代表作。而《特大新闻》面对落后的欣赏观众群体折戟沉沙，是现实的不公平，也是一种时代的悲哀。&lt;br&gt;说得更硬挺点：梁左最顶级的相声作品，都是讽刺作品，概莫能外。&lt;br&gt;同时收冲击的还有《特大新闻》之后一年，席卷全国的那场政治风波。所以在之后，梁左的作品明显圆滑和”检点“得多，无论是《着急》还是《捕风捉影》，所言及的内容都更小、更微不足道。&lt;br&gt;然而同一时期堪称黄金阵容的《编辑部的故事》，给所有的喜剧创作者开辟了一条新的生路，继而就是英达与王朔牵头，梁左主笔的《我爱我家》。&lt;br&gt;《我爱我家》及其后的各种情景喜剧，面对中国电视剧可悲的审查制度，艰难地保留了中国电视荧屏上的最后一点笑声。至于为什么被审查的越来越严格，这点大家心知肚明。&lt;br&gt;（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/topic/19556848&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;我爱我家（电视剧） - 热门问答&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁左的创作生涯主要分两段：&lt;br&gt;相声创作和剧本创作阶段。&lt;br&gt;相声创作的巅峰期在90年代开始后不复存在，而剧本则是在90年代才刚刚开始。&lt;br&gt;之后的创作重心也逐渐开始转向剧本创作直至去世。&lt;br&gt;他是49年以后，中国最好的三个喜剧作者之一（无论是质还是量）。&lt;/t1000709212&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20821668/answer/17551761
</link>
<author>
汪惟
</author>
<title>
为什么麦当劳和肯德基没有会员制度？
</title>
<description>
麦当劳有卡，叫麦乐卡。前年是机器猫，去年是Hello KT,今年是小丸子。在店内是销售的。&lt;br&gt;肯德基也有卡。叫阳光学生卡。只有学生能办。&lt;br&gt;德克士也有卡，叫贵宾卡，上面是四种罗志祥。这是记名的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是说实话，大家都不是很重视↓&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;平时优惠够多了，给会员也挤不出什么油水来优惠了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;“尊贵的会员先生您好，用优惠券是20块，您用会员卡现价19块6，帮您劲省4毛整！！”——殷勤的服务员。&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;li&gt;会员卡的目的是把冲动型消费变成目的性重复消费，但是快餐目的性消费太弱了。&lt;/li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;“周末去市中心步行街吃肯德基怎么样！我妈奖了我张会员卡&quot;——名作《名侦探柯南》对白&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;li&gt;客单价太低，做CRM单人成本划不来。采集个手机号填个单子都要十分钟。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;“今天中午高峰就不要人安排收桌子了，最近公司开始考核会员卡的办理了”——苦恼的店长&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;li&gt;大众化的客层定位，会员身份不会让人有自豪感。&lt;/li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;“hi,美女，我是沙县小吃炫酷钻石会员，你看，这是我的沙县粉丝卡”——杀马特家族小王子&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我咋没看到有邀请我。。。求别叫爷）&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19976358/answer/17557455
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
洗黑钱是怎么回事？人们为什么要洗钱？
</title>
<description>
好像楼上说的都不太全面，我从我的理解说一下吧：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 什么是黑钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所有通过非法手段得到的收入都是黑钱。比如贩毒所得、抢劫所得、偷窃所得、保护费、贿赂款、贪污来的公款等等，总是你的收入来源或造成你收入的行为不合法，那么这笔钱就是黑的。&lt;br&gt;在法律上，“洗钱”中的“钱”在刑法上是指特定来源的非法收入，我国刑法第一百九十一条规定了洗钱罪的上游犯罪是“毒品犯罪、黑社会性质的组织犯罪、恐怖活动犯罪、走私犯罪、贪污贿赂犯罪、破坏金融管理秩序犯罪、金融诈骗犯罪。（感谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/guo-en&quot; data-tip=&quot;p$b$guo-en&quot;&gt;@国恩&lt;/a&gt; ）&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 什么是洗黑钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所谓把黑钱洗白，是指把上文提到的黑钱，通过各种手段，转化成合法来源的收入所得。这里要注意，本身钱是没有合法非法一说的，不管你怎么洗，钱都是钱，只是变成了可以自圆其说有一个合法收入来源的钱而已。上面有人提到公务员贪污然后把财产转移到国外，我觉得这个应该叫财产转移，不能叫洗黑钱，除非这个公务员伪造了一个国外亲戚给他留了大笔遗产然后钱又打回国内他自己的账号上这才叫洗黑钱。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 为什么要洗黑钱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;既然钱本身没有非法一说，那为什么要洗黑钱呢？其实只有一个目的：避免引起司法机关的注意。人赚钱都是要花的，如果你非法赚来的钱就是为了埋在家后院等100年后你的后人悄悄取出来，那你没有任何必要去洗黑钱，所以，所有人洗钱的目的都是为了说我要花这个钱或者我要允许别人知道我有这个钱。这样问题就来了，不管你是公务员还是一般市民，如果你有大量的财产来源不明，长此以往一定会引起司法机关的注意，然后就会开始查你，然后就有可能查出来你取得这笔钱的时候所做的坏事。当然如果你自信你当年做下的坏事绝对不会被查出来，你也没有必要洗钱，不过一般人都不愿意余生都生活在东窗事发的恐惧中，所以说，洗黑钱的理由就是让自己和当年的非法行为割裂开来，成为一个可以对自己合法来源的收入进行正当支配的良民，再炫耀都不会被警察抓。&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. 洗黑钱有哪些手段&lt;/b&gt;&lt;br&gt;洗黑钱其实就是一进一出，手段极为繁多，主要有这样几个共同点：&lt;br&gt;1）投资行为（也就是进钱）的部分需要有隐秘性。也就是说不能让人追查到你投资了多少钱，因为只要查到这个，你这笔钱本身就有问题，后面怎么洗都没有用。比如通过赌场洗钱，你的投资都是现场用现金买筹码，或者通过保密的渠道缴纳给赌场的，轻易不会查的到，然后再和赌场配合，你用这些筹码大赌特赌最后把剩下的筹码换成现金离场（也有的是干脆全输给赌场，赌场再找其他理由把钱给你），这样，谁都不知道你投资了多少钱，但是你可以说你带走的钱都是你赢的。&lt;br&gt;2）要有收入，不管是开饭店，还是拍电影，都是为了掩饰洗钱行为而做的面子，但是这个面子是必须要有收入的，具体收入多少就要看你想洗出来多少钱了。&lt;br&gt;3）大量现金支付，所有洗钱行为都伴随着无法追查的大量现金交易，比如拍个电影，你不可能拿着2个亿的支票在片场蹲着就把电影拍完了，要换成大量的现金进行小额支付，这个支付的过程其实就是你知我知，没有别人知道你到底支付了多少钱。比如你拍个电影，号称投资5个亿，其实在片场你给大家多少钱只有你自己知道，最后只花了一个亿，票房3个亿，这3个亿就是你的合法收入了。&lt;br&gt;其他的手段欢迎大家补充，比如开个饭店，利用高额流水来做虚高的收入。比如做个皮包投资公司。比如从黑市高价买个古董然后伪装成自己捡到的拍卖，凡是能带来合法收入且符合上面共性的手段都可以用来洗黑钱。&lt;br&gt;====================================&lt;br&gt;&lt;b&gt;更新：发现大家都对电影产业洗黑钱的案例比较感兴趣，在评论里面也有很多讨论，不过包括我在内都没有弄的太明白，所以我查了点资料，又问了下业内人士，把这个个案拿来做一下分析：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1. 之前我们都在想用一个&lt;b&gt;单独电影产品&lt;/b&gt;来分析出洗钱的模型，分析投入和产出和作假流程，不过业内人士告诉我，实际情况并不是这样：&lt;b&gt;对个案的模型建构没有意义，因为电影洗钱是一个长期性的流程。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2. 不管在大陆还是港台，电影拍摄制作公司都是需要一系列复杂的&lt;b&gt;准入机制&lt;/b&gt;的，也就是说，这个模型不是说我有一笔黑钱，我作为投资方来拍一个电影，而是你先要建立一个为你长&lt;b&gt;期洗钱而服务的电影公司&lt;/b&gt;，然后这个公司再去自己投资（洗老板自己的钱），或偶尔接受外部投资（洗老板道上兄弟的钱）。&lt;br&gt;3. 所以电影洗钱是这样的：先有一个公司，而且这个公司还得去拍不少电影，是货真价实的电影公司不是皮包公司。然后，具体怎么洗钱呢？就是在这个公司运营个过程中，&lt;b&gt;做高账面收入（而不是做高利润！）&lt;/b&gt;，使得公司在制作电影的过程中，实际的投资比账面上的投资要少的多，而实际的收入比账面上的收入也来的少，具体到某一部电影，比如我实际投资1千万，实际收入5千万。账面上我就是投入八千万，收入一个亿。&lt;b&gt;最后不管我这电影是赚了还是赔了，总有大把的钱成为了公司合法的收入。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;4. 在细节上的处理是这样的：虚报成本方面，上面都已经说的很清楚了，实际支付的比你做账的少即可，这方面的财务作假很容易做的到。而收入方面，有无数的关联企业和你一起做，比如包你电影的场，买你电影的票（而票款实际上是从左边口袋进入右边口袋），甚至买你的DVD、请你的演员来开业等等等等。总之，这一切都是公司做账的手段，并不局限于某一部电影的专项投资中。&lt;br&gt;5. 以台湾为例，我们都知道上个世纪台湾电影市场其实一般的，但是到处都是大手笔投入的电影项目，有的赚有的赔，如果去分析一下投资行为，就会发现投资人脑壳一定坏掉了，这么多钱存银行都赚的比这多，但是人家不，就要投电影，说明在企业运作的时候，不停地有不明来路的钱变成合法收入。&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 至于洗钱大佬们（比如台湾黑道）为什么选择电影而不是其他的洗钱手段呢？主要原因有：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1）像我上文说的，电影可以在短时间内造成大量收入，而且在投资的过程中，很多成本无法监督审查，大量的现金支付，在道具造景劳务等方面，就像字画一样属于艺术品，&lt;b&gt;你说一个大型场景值多少钱就多少钱，拍戏的时候彭的一声全炸掉了，查都没法查，你还能多报一笔炸药支出……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2）电影公司实际上还是艺人经纪公司，收入可以更加多样性，&lt;b&gt;比如我说这个艺人今年帮我走了32场穴，赚了10亿新台币，公司抽成一半，你们有脾气么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3）&lt;b&gt;黑道大佬们！都是很有品位的！高端人物！怎么可能去开饭店呢！当然是搞电影这种有品位的东西嘛！而且他们赚钱为了什么呢？美女啊！要洗钱当然要开电影公司啊！左拥右抱有木有！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上补充完毕。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21229816/answer/17591181
</link>
<author>
maggie
</author>
<title>
如何避免文胸肩带带来的尴尬情况？如果尴尬情况发生，如何处理？
</title>
<description>
好品牌的文胸肩带位置做得很合体，只要调节得当，既不勒也不容易滑脱，即便洗多次也不会松垮变形。参考下面图片，这得多大开领才能露到领子外去。&lt;br&gt;所以我的建议是买适合自己的品牌文胸，能大大减少这种尴尬的情况发生。&lt;br&gt;而且，你看，即便露出肩带，也没那么丑吧！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/46/e4467bdcc6851424fdff29dd2e4f95c0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;463&quot; data-rawheight=&quot;279&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;463&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e4/46/e4467bdcc6851424fdff29dd2e4f95c0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;肩带正面和反面的面料是不一样的，正面光滑，贴肉那面防滑。好坏就在这些细节里。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/c2/79c20bc6f002dfe60b5732bf5e9e2da4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;411&quot; data-rawheight=&quot;180&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;411&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20455700/answer/17590367
</link>
<author>
paiyuen
</author>
<title>
在中国生活过一段时间的外国人，对肉夹馍、驴肉火烧和煎饼果子的评价如何？
</title>
<description>
谢邀。不过黄大哥，我也算半个华裔也，我代表留学生来回答好了^_^&lt;br&gt;驴肉火烧可能驴肉的关系，没那么受欢迎，但是，最受欢迎的，果断是煎饼果子和鸡蛋灌饼！被留学生广泛接受的大都是学校和小区附近都有的小吃，加上去医院实习，一般没什么时间吃早餐，就直接在医院门口买个蛋饼或煎饼搞定。&lt;br&gt;第一次吃鸡蛋灌饼就是学校食堂，一个一块钱，可以在十点的时候充当snack吃。现在涨价了，貌似2.5或3元了？又贵又吃不饱，很少吃了。经济又吃得饱最符合学生要求啦。&lt;br&gt;煎饼果子！我最喜欢最喜欢吃的是宣武中医院门口的庞记煎饼（好像是这个名字）。只营业到十二点，我的好朋友（印尼人）管它叫crunchy。一般煎饼里的薄脆一下子就被水蒸气弄扁弄塌了，这个大叔弄的煎饼，拐几个弯儿都还脆脆的。每次我们午休时间，就有一个同学向要吃煎饼的同学收钱，然后跑下去买。女生一个extra egg extra crunchy（双蛋双脆）就可以很饱了。如果大叔收档了，可以看到大家一脸的失望:P不止我和印尼朋友吃，班上的韩国日本甚至巴西人也很爱吃哦！看到各种肤色的同学在啃煎饼，真的超逗！&lt;br&gt;可惜的是在宣武医院只实习半年，后来就换医院了。我喜欢这家煎饼到什么程度呢？不止其他的煎饼都不吃，我还特意从中日友好医院骑自行车到宣武，就为了吃煎饼。回国之前特地去了两次！在广安门医院的时候上完夜班也坐公交车去买，当早餐吃，我...貌似上瘾了。&lt;br&gt;肉夹馍我和男朋友也很喜欢，去西安的时候吃了好几次。在北京某些吃面儿的地方有卖，虽然味道可能没那么地道。&lt;br&gt;不得不提的是去年我毕业典礼，因为担心我家人不习惯北京的早餐，吃了好几天的麦当劳。他们开始抱怨说吃腻了，要吃当地的早餐。我让我弟去学校对面买＂烧饼夹鸡蛋土豆丝儿和豆皮儿＂，怕他念不了，还特意写一张纸让他去买回来。回来的时候竟然抱怨：有那么好吃的东西你现在才介绍，害我们吃了几天麦当劳！&lt;br&gt;嗯，写到这里我真的很想吃水饺和炸酱面(T ^ T)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21209847/answer/17586795
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何评价《请不要辜负这个时代》？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;br&gt;对於没有「常识」的文字，不值得用「知识」去反驳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（比如，国民政府时期，北京户籍人口，不含暂住，超过 203 万，到他笔下，变成北京人口20万。）&lt;br&gt;（比如，98印尼排华，台湾派去飞机撤侨，到他笔下，变成只派一条船，在港口喊话，啥时代呀？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;br&gt;周小平的智商有问题，像这样胡说八道的文字，在网上被人疯传，哪是美事？&lt;br&gt;此君根本缺乏细密逻辑，行文没有防备，只会捅出马蜂窝来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（比如，把1960年代的反_共传单，扯到98年的反华运动，张冠李戴，再是扯淡不过。）&lt;br&gt;（殊不知，98印尼排华，当地华侨为何「不接受大陆使馆安排」？只愿接受台湾救助，理由是什麽？）&lt;br&gt;（若将历史推回60年代的印尼排华，血腥历史的真正原因，当年正闹文革的大陆，岂能没有责任？）&lt;br&gt;（幾次排華暴亂，为了撤侨，台灣都派軍用機船前往印尼介入，而大陆呢？尤其60年代那次？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;满纸荒唐言，愈是胡扯，愈把真相扯出来了，处处都是「搬砖砸脚」的白痴论述。&lt;br&gt;在这时代，作这种「放肆妄言」的「脑残左派」，坦白说，我为他感到不安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;试问，中国近代史的知名左派们，最终，有几个好下场的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;蒯大富：「为革命造谣是光荣的！」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;此君的智商水平、论述高度、文字能力，岂能构得上司马南、孔庆东和吴法天？&lt;br&gt;没有自知之明，幻想用染香的下三路手段，去抢胡锡进的干活？&lt;br&gt;还敢自称是「东方都市报」？（多大胆子，敢把自己抬高成「无照经营」的媒体？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;违法犯法而不自知，甚且自得其乐，自以为美事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;依此路径，总有见他踩地雷的一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21223016/answer/17571338
</link>
<author>
马锐拉
</author>
<title>
时光，豆瓣，猫眼等电影网站是如何获得最新电影的剧照的？
</title>
<description>
其它不知道，时光网的我来说下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最初大约是2003年前后，我建立了一个叫做互联网电影海报资料库（&lt;a href=&quot;http://impdb.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;impdb.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）的网站，从各个国内、国外（除美国外还有相当部分的欧洲各国网站）的娱乐新闻网站电影官方网站搜集电影海报图片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;累积到一定数量和访问量后，有很多怀有同样爱好的人开始主动给我发送一些缺失的海报图片。这一时期，增加了大量的电影信息，并在Amazon代理律师的百般威胁后（因为域名与imdb相似），不堪其扰，最终把网站改名为互联影库(&lt;a href=&quot;http://allmov.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;allmov.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时因为我坚持做了一版英文版的网站，所以有很多来自世界各地的狂热电影海报爱好者通过搜索引擎找到我的电影海报资料库后兴奋不已，并成为网站图片内容的主要贡献者。记得当年有一位阿根廷会员，每天花十个小时以上上传数以万计的电影海报，后来暂停了一段时间我还觉得奇怪，然后收到他给我的邮件说：对不起，Marila，我进行了癌症手术和两个月的治疗，所以离开了一段时间，现在我回来了。我相当感动，也给了我持续下去的动力。当时我每天光审核图片资料就要花去四五个小时，相当辛苦。由于审核大量海报图片的关系，我还练就了迅速识别出海报所属的国家和文字所属语种的能力。如今有也只有在时光网可以在一部电影（比如「哈利波特与凤凰社」）下找到几乎所有语种版本的电影海报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于众所周知的原因，所有公开图片都加上了水印，而上传图片获得的积分可以用来浏览无水印图片。这种奖励机制促进了分享，大大加快了图片搜集的速度。到最后，由于知名度的提升和口碑传播，很多电影也会主动提供电影海报的高分辨率高精度原图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就是大致的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005年，因为成功的UGC出这么庞大的图片资料库，当时还是网易总编辑的李学凌把我请到广州，给所有频道的主编讲课。然后他表示，希望以两万元收购我和我的网站，和他正要离开网易创建的duowan一样，建立一个duokan。但我觉得价钱实在不人道，就没答应，后来只是问了问：&lt;b&gt;来前和回去的火车票能给报了吗？ T___T&lt;/b&gt;（后来网易给报了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006年我把互联影库卖给了动艺时光公司，然后就有了后来的时光网。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21220872/answer/17557730
</link>
<author>
李楠
</author>
<title>
为什么上市之前公司不愿告诉媒体，他们正在准备上市？
</title>
<description>
告诉媒体，我们要上市了，欢迎你们在预披露材料里找茬，俗称上市找你妹，找到有奖......&lt;br&gt;&lt;br&gt;言归正传，中国的证监会要求IPO企业预披露的资料是非常多的，包括招股书和各种财务资料，而且听说马上预披露时间要拖长到6个月，如果这个时侯公司还主动去招惹媒体，那不是神经病么......&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果还没预披露，只是在反馈意见甚至是报材料阶段就去跟媒体说，爷要上市了，大把的公关费请过来取吧，要不爷给你送上门？&lt;br&gt;&lt;br&gt;缄默期，不光对企业来说，要防止异动，更是对媒体封口吧，避之不及，还主动去招......
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19617313/answer/17595478
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
AKB48 为何这么火？剧场模式是否是她们成功的主要原因？
</title>
<description>
相信很多人和我一样，是先在很多地方听说了 AKB48 的成功才反过来问：这是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;相信很多人和我一样，已经丧失了偶像崇拜的热情，纯属出于对年轻人究竟在流行什么感到好奇才点进这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以不会在此赘述的是 AKB48 有多成功，也无意从饭的角度列举 AKB48 有哪些优点，我而只想试着从生意的角度分解一下它有哪些独特之处。欢迎指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 需求&lt;br&gt;谈任何商业现象，首先要看它究竟背靠着什么需求。从这一点上讲，AKB48 并没有开天辟地划出一块新世界，它满足着一个已经被验证了几十年的强需求：年轻人需要娱乐偶像去填补自己的内心世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来，人真是一种奇怪的生物，在你年轻的时候你可能对某些事物瞬间建立起一种无比强烈无比坚固的情感，这种非理性情感像一盏明灯一样照亮我们孤独又无聊的青春。然后，随着你进入某个年龄段，当年那种纯洁而二百五的偶像崇拜能力就一瞬间烟消云散了。之后，你依然会欣赏电视上的帅哥美女，但不再会像当年一样宗教般信仰而只是跟喝一瓶可乐撕开一包纸巾一样以合理的成本进行“消费”，换取须臾廉价的欢乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但不管怎样，娱乐圈儿早已掌握了“每个人都会美好而青涩的傻逼呵呵那么几年”这一客观规律，定向投放新鲜偶像给每个时代的年轻人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;AKB48 就是其中一枚杀器。虽然也唱歌跳舞拍电视剧，但 AKB48 给自己的定位很清晰：是个偶像团队，而非歌手、演员组合。因此，千万不要以唱功、演技这些东西去考评她们，只应该关注一个问题：凭什么她们能够一下子击中新时代的年轻人的灵魂，成为他们的梦和信仰？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 产品&lt;br&gt;一目了然，AKB48 的吓人之处，在于别的组合最多八个十个人的时候，它直奔 48 个人去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么需要 48 个人组成一个偶像团体？普通人谁记得住这么多人？48 跟 12 跟 6 跟 3 有什么本质区别吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实比这还要复杂。虽然叫 AKB48，但它已经远远不是 48 个人，事实上，还有名古屋的 SKE48，大阪的 NMB48，福冈的 HKT48，还有雅加达的 JKT48、上海的 SNH48，以及走成人性感路线的 SDN48。然后，AKB48 其实还分为 Team A、Team K、Team B、Team 4，还不算下面还有研究生做预备役。虽然先后还是解散了几支队伍，但2013 年的 AKB48 总选举，是从 246 人里投出 64 人。而 AKB48 的团员总数，超过了 300 人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;300 多人的偶像团体，这是个啥？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;幸亏在我年轻的时候，曾经见识过另外一个 300 多人的偶像团体，而且我还跟别人吹牛逼说自己能认出其中每一个人。这个偶像团队，就是 NBA。这让我我直觉地想到：与其说 AKB48 是个组合，不如说它是个 NBA 一样的联盟，一个日本娱乐业内的独立偶像联盟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它像 NBA 一样有常规演出（除了保留节目如剧场演出、握手会，还有电视综艺节目、定期发行专辑、拍电视剧等等）。它像 NBA 一样是所有成员共同塑造一个大品牌，也像 NBA 一样内部竞争（每年一度的总选举以及“神七”的称号和 NBA 每年的 MVP、最佳阵容等等几乎是一个套路的）。它像 NBA 一样铁打的营盘流水的兵，像 NBA 一样有成员地位的起伏变化，只是还没有证明自己可以存续 60 年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，如果说 NBA 是一个以比赛为核心产品的组织，AKB48 的核心产品是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较容易想到的是这样几个答案：&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 演出。与一般专攻大众媒体的偶像组合不同，AKB48 从未脱离最基本的受众群，坚持每周做现场演出，当然还有握手会这个“出售体验”的特殊活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 单曲。到 2013 年 6 月，光 AKB48 已经出了 31 张单曲专辑，还不算其他几个 48 的 N 张。在多年没有百万张销量专辑的 21 世纪的日本，AKB48 有十三张达到此成绩，靠这个跃升为国民组合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 各具特色的女孩子们。如果仔细了解，会发现这些女孩子各有讨人喜欢的地方，内向可爱毫不给人威胁感的前田敦子、明朗而活力四射的大岛优子、纯洁秀气笑容完美的如卡通形象的渡边麻友、时尚娇美的板野友美、身高只有148cm但扮演精神支柱的高桥南、长了一张谐星脸最擅长脱口秀的峯岸南... 反正 300 多人中，总有一款适合你...&lt;br&gt;&lt;br&gt;但想来想去，以上几点都不能独立概括 AKB48 这个偶像组合所提供的产品。如果说有一样东西能囊括所有的话，可能是——AKB48 本身就是一场秀，而秀的主题是这许许多多女子偶像的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原本，你只是想看看美好而欢乐的女孩子，看看她们在舞台上蹦蹦跳跳，但台后售票的商人说：别着急，我这里还有更多戏码——&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，多数偶像团队出道时，就是出唱片、跑通告，而 AKB48 起步时，只做一件事，就是每天在秋叶原演出。宅男观众们坐在距离她们不到一米的地方，看她们的裙摆纷飞。这种差异是非常有趣的：以前的偶像团队，就算你按烂遥控器，也没办法每天看到他们，但 AKB48 就像不断电的持续直播一样，你每一天都可以买票去看到她们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，AKB48 上台阶的一件事是，制作自己的综艺节目 AKBingo。当其他明星穿梭于各种综艺节目时，它直接占据一块属于自己的时间。用这节目做什么？并非当主持人邀请其他明星来做客，而是完全自唱主角，每集讲自己的故事，自己恶搞自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再之后就是增加更多布点：握手会、出唱片、写博客、发 Twitter…… AKB48 以一种非常符合新媒体时代的方式，无孔不入的把这些女孩子的生活的一点一滴放送给观众们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，在不停提升内容量的方针下，AKB48 变成了一种全程直播：每一天，都有大量关于 AKB48 的消息；每一周，都有她们的新节目、新演出；每一段时间，都有她们的新专辑；每一年，都有一次关涉她们前途命运的总选举。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知不觉的，你发现她们的人生已经跟你的人生合二为一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至，她们的人生比你自己的更令人挂怀：有貌不惊人者异军突起，是人生。有人天赋不济无人垂爱，是人生。有人坚持不下去离队而错过组合的蹿红，是人生。以并不出色的歌声成为日本最受欢迎乐队，是人生。一个绝不算漂亮甚至出过丑闻的女孩子逆袭成为年度总冠军，是人生……&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，不难理解 AKB48 为什么需要那么大的规模。只有足够多的成员，加上足够大的资源，它才能足够多的大事小事去渗透到它的观众的生活中去。你完全可以想像一个 AKB48 的饭和他的偶像是何种程度的“同呼吸共命运”——特别是当你每年买了唱片后去投票能够影响她们后续的命运的时候。AKB48 的饭经常说这是一个坑，没错，买一张 CD 什么的才不是掉坑里，去担当别人的人生毫无疑问是个大坑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也因此，这些原本只要唱唱歌跳跳舞就可以领工资的女孩子，也被逼到了一个死角：必须充分的施展自己的性格，把自己的角色发挥到淋漓尽致，绝对不能当花瓶——否则，谁能从 300 多人中看到你、记住你？你的人生没有力量，饭们怎么能从中分享能量？&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，AKB48 本身就是个秀，所有的活动、唱片等等不过是这场秀的诸多环节之一。如果说以前对于明星的塑造方法像卖软件，定期升级，AKB48 的运作方式绝对是互联网式的，从不断线，持续更新。我们科技业会说“软件吞噬一切”，更准确的说，是“互联网式的服务吞噬一切”，AKB48 就是这么一个以持续服务超越传统的产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，十多年前看《楚门的世界》那电影的时候，真想不到被实践至此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 创始人&lt;br&gt;我刚开始看 AKB48 的资料的时候，经常感慨：凑一群长成这个样子的女孩子，实在很容易啊。从中国每所大学都能拼出一个更亮眼的 48 人团队来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但之所以是秋元康打造了 AKB48 而不是你我他，还是大有其道理的。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;按我们常规的评判创业者的方法，秋元康是个有趣的样本：他是日本一流的词作者，在 1980 年代就成功的打造过女子偶像组合小猫俱乐部后失败，之后又打造过不太成功的小老鼠俱乐部。这经历属于我个人很偏爱的那一型创业者：在至少一个领域做到行业顶级水平，以及经历过失败。我觉得能同时兼具这两个属性的创业者，如果还有干劲，会很有机会做出大事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;秋元康的确很有干劲，他一门心思要把自己之前两次打造组合失败的教训，变成新组合的奠基石。而且，他让我很佩服的一点是，他愿意打破常规来运作 AKB48。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当别的组合上来就电视选秀、出单曲、跑通告，他从日本的宅男大本营秋叶原暗渡陈仓，让这批禀赋平平的女孩子一点点积累自己的核心用户群，然后，再去动用自己 30 年积淀的业界资源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一点让我很佩服的是，多数人会将这些女孩子的利益绑在自己一个人身上，但秋元康一直跟大量经纪公司合作，每家经纪公司签其中几个人，分头营销，实现资源的最大化。知悉 AKB48 历史的人会知道，它并非一帆风顺的发展，如果当年没有多家经纪公司东突西杀地在秋叶原之外塑造出板野友美、篠田麻里子等人，AKB48 想变成国民组合是不可能的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 执行&lt;br&gt;AKB48 最让我称道的，是它的运营思路和执行力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;试举几例：&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 最早招募成员时，它的招募海报上写的就是“想见到有个性的你”。没错，它招募的不是最漂亮最可爱的女孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 给女孩子们的工资很低... 非常狠心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 它从成立之初就像互联网创业一样，高度尊重受众的意见，并根据反馈快速变化。有人问：为什么门口咖啡厅那个可爱的女孩子不能上台？秋元康就去调查，把本来已经被淘汰、被安排发传单做咖啡厅服务生的篠田麻里子重新纳入团队，而麻里子也没有让人失望的成为团队明星。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 握手会。让明星和粉丝见面并不罕见，但持续不断召开握手会的只此一家。握手会成为 AKB48 的招牌，也成为一部分成员塑造个人品牌的绝佳机会——无论是善于放电的柏木由纪，还是以“盐”著名的岛崎遥香。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 演唱会的名字总是出人意料。当年几场演唱会的名字分别叫“难道说，这次的音源不会也流出了吧？”、“神公演预定——因种种原因也可能无法成为神公演，敬请谅解”、“满席希望，赞否两论”、“没有惊喜”... 花样繁出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 人为制造各种悲欢离合：动辄把几支队伍打乱重排，让女孩子们当着上万观众泣不成声，让亲爹粉们失魂落魄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 就像我前面说到的，用各种方式让你获得一种无孔不入感：深夜钻到成员的房间里偷拍她们怎么被叫醒，摆着测谎仪让两名成员相互问私密问题，等等。我一直觉得偶像是被团队保护的，但 AKB48 反其道而行之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 色情擦边球。MV 里定期上演泳装、内衣秀什么的不说了，歌词擦枪走火不说了，在综艺节目里发明一个奶油大炮，谁答错问题就“颜射”一脸... 反正不管成功到什么程度，还是没忘记自己的受众群是群整天 YY 的宅男啊。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;- 请岩井俊二拍纪录片，请蜷川实花拍 MV，请河森正治拍动画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 以反偶像的方式塑造偶像：电视剧《马路须加学园》里，所有人都演蛊惑女；力捧“次世代王牌”渡边麻友，却让她主演一部《谎报偶像》，故事讲的是渡边麻友这个 17 岁的偶像的真实身份是个 38 岁的大妈...&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 每年一度的总选举。一方面，将组合内的角色先后交给市场决定，一方面，激活团队内竞争，一方面，打造一年一度的大事件。想一想，投一张票给自己的偶像需要买一张大约一百人民币的专辑，投一百票就需要买一百张... 这绝对是中国网游洗人民币高付费玩家的打法啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我冒昧想，任何偶像组合同时能有此机灵百变的创意能力和到位的执行力，不火都难吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 结语&lt;br&gt;我从投资人的角度看，AKB48 和任何商业成功没有太大区别，都是正确的人，以创新性的产品，通过强有力的执行，满足一个已经存在的庞大需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其中，蕴藏着无数细节。幸运如 AKB48，成功至此，所有的细节都可以被视为是聪明之举。具体这些细节是对是错是好是坏，需要更长时间的验证，当下只能主观判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但如果说有一点是不必主观判断、可以直接加以赞誉的，那就是秋元康的坚持。一个在 1980 年代就开始打造偶像组合，早已功成名就的人，愿意以秋叶原为新起点，带着一群十多岁的孩子，从给七名观众演出开始，从一张专辑卖一两万份开始，苦熬了三年才看到成功，没有巨大的决心和坚韧是绝对不可能做到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像 AKB48 的高桥南在今年总选举上说的：“距离成功最近的路，就是直到成功之前，一直承受失败并且永不放弃。”世间所有阳光下的财富，莫过于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：作为门外汉，我的最主要的信息来自&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@海尔凯特&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/hai-er-kai-te&quot; data-tip=&quot;p$b$hai-er-kai-te&quot;&gt;@海尔凯特&lt;/a&gt;君写的《&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_53d7928201011rqh.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;AKB48——21世纪的丑小鸭传说&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》，这是一本非常有趣且富有启发性的作品，有兴趣者不妨移步阅读。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21211543/answer/17593889
</link>
<author>
杨天楠
</author>
<title>
中国足球还有救吗？
</title>
<description>
想象一下这样一幅画面。&lt;br&gt;老爸在电视机前看国足被虐1：5，无比愤怒，大骂“中国足球还有救么？”&lt;br&gt;孩子跑出来说“老爸让我出去踢会儿球呗”&lt;br&gt;“踢个P，你不想考大学了么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;再想象一下这样一幅场景&lt;br&gt;校长在窗边和区教育局的领导谈心。&lt;br&gt;区领导：“你们学校的体育运动的氛围搞得真好，要坚持！”&lt;br&gt;校长刚想谦虚，一个足球飞过来打碎了的校长办公室的窗。&lt;br&gt;校长对体育老师说：“下次课改成篮球吧！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一幅图&lt;br&gt;开发商告诉消费者：“我们这个楼盘真的很不错，边上就是一个足球场，平时下班了，带孩子来运动一下，对身体好，说真的，我也是个球迷，如果住在这边，我会很开心的。”&lt;br&gt;过两年房子卖掉，开发商想开发二期&lt;br&gt;“为什么不把体育场炸掉？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是大多数中国球迷对足球的爱&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们根本没有我们想象的那么爱足球，我们对于足球的爱，一直都是叶公好龙式的爱，当这种爱和现实产生了冲突，第一个舍弃的就是它。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;说实话我们也爱不起足球，甚至我们都没有意识到一个健康的体魄、竞争意识、团队合作精神是和学好科学文化知识同等重要的事情。&lt;br&gt;做一件让人愉快而没有“用”的事情，对我们是一个奢侈品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21228601/answer/17593110
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
如何理解「可怜之人，必有可恨之处」？
</title>
<description>
谢邀，怒答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前曾经写过：分析问题有两种路子，一种是“全面的肤浅”，另一种是“片面的深刻”，而“全面的深刻”几乎是不可得的。“全面的肤浅”就是说面面俱到，比如“既要……，又要……，还要……”；“片面的深刻”则是从一个角度把问题说透，但结论不是在任何情况下都成立，比如“信言不美，美言不信”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“可怜之人，必有可恨之处”就是“片面的深刻”，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@采铜&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cai-tong&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-tong&quot;&gt;@采铜&lt;/a&gt; 的答案就是“全面的肤浅”。是的，从逻辑上说，“必然”的判断几乎一定是错的：可怜的人，一定有一些找不到可恨之处。很可惜，所有有价值的经验都是“片面的”（总能找到反例），所有放之四海而皆准的话往往是套话、废话、空话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没看出“可怜之人，必有可恨之处”有什么恶毒的地方，反而欣赏这句话对真实世界的洞察力和直言。我也不会因为发现一个人有可恨之处，而失去对他的同情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20595286/answer/17592775
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
老婆想要买6万一件的婚纱，怎么办？
</title>
<description>
提供一个亲身案例 &lt;br&gt;十多年前 我看中了一件prada的礼服 同样没有太多机会穿 但就是爱得要死&lt;br&gt;我当时可怜巴巴地回家拉来了领导 希望他批准 因为当时我们家规定我单次动用两百块可以不用申报&lt;br&gt;他看了我热切的样子 大手一挥 &lt;br&gt;：＂买！难得你喜欢！多贵也要买！----------------不就一台冰箱一台洗衣机再加一台笔记本吗？……”&lt;br&gt;他说完了我的眼前就浮现出那麽多电器的样子，然后掉头就拉着他走了。&lt;br&gt;我觉得吧女人都会感性，但是只要给她看实际的东西去明确比较，她多半会理智些的
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21191767/answer/17591695
</link>
<author>
jordanfc(迟方）
</author>
<title>
iOS 7 的圆角图标是怎样一个图形？
</title>
<description>
研究了一下， 应该是用的两个对称的羊角曲线（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Euler_spiral&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Euler spiral&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）拼出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;截取羊角曲线上的一段， 从原点开始斜率取从0到1&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/38/dd38df2a90bce80b87ef86c81c4cadf9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;480&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/dd/38/dd38df2a90bce80b87ef86c81c4cadf9_r.jpg&quot;)'&gt;具体用了笨方法， 在AI上用45°倾斜的直线去切&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/c6/58c628d4cc71fcbee55e83025b39835a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;801&quot; data-rawheight=&quot;839&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;801&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/58/c6/58c628d4cc71fcbee55e83025b39835a_r.jpg&quot;)'&gt;对称复制一下&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/25/2725abb4e8433844c1d2dbb47898d951_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;561&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;590&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/25/2725abb4e8433844c1d2dbb47898d951_r.jpg&quot;)'&gt; 最后是效果图， 和官网截图完美契合&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/82/0c82e0b1a2843f6305519192833e9d63_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1200&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0c/82/0c82e0b1a2843f6305519192833e9d63_r.jpg&quot;)'&gt;效果图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/23/ae23f751bc37f584c088a34c9f02c0e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ae/23/ae23f751bc37f584c088a34c9f02c0e9_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;^____________^
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21234052/answer/17604301
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何评价 2012-13 赛季的 NBA 总决赛？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第七场之后，蒂姆-邓肯和勒布朗-詹姆斯，两个合计拥有六尊常规赛MVP、五尊总决赛MVP、六个戒指的男人，史上最好的三个前锋中的两人，拥抱在一起。过去的两场总决赛，他们一个人场均27分15篮板，一个场均35分11篮板8助攻，两场比赛里，各自打出了与他们伟大地位相称的表现。勒布朗把额头埋在邓肯的右肩上，邓肯拍了两下勒布朗的背，勒布朗没抬头，右手在邓肯的左肩上捶打，四下。&lt;br&gt;（难道他们在说：“你已经有两枚戒指了……”“不，你有四枚呢！”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1642年，伦勃朗画过一幅《大卫与押沙龙的和解》，与此一样的姿势。少的把头伏在父亲怀里，老的拍打少的脊背。其中的一切，一言难尽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;总决赛第六场，令这次总决赛得以升华。就在上一场比赛之后，情势已经变成了这样：&lt;br&gt;如果马刺，居然能成为35年来首支客场第七场夺冠的队伍，他们将成为1969或1974年凯尔特人那样的不朽传奇。&lt;br&gt;如果热夺冠，他们同样将成为史上第二支1比1后输掉第三战（而且第三战还输了36分），居然还能逆转的队伍；雷-阿伦第六战那记神话投篮，将超过霍里2005年天王山之战的传说，直接和帕克森1993年那记一击定鼎的三分球媲美——当然，这记投篮也将使雷-阿伦的腰带上，挂上另一场神话逆转：2008年对湖人那场大逆转，最后给武贾西奇那一刀，也是他下的手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而第七场，并没令人失望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;双方依然有调整，比如：&lt;br&gt;波波维奇不想让吉诺比利陷入半场泥淖，重蹈第六场8次失误之覆辙，所以让他若干次后场带球，直接一条龙突袭——第四场，热也是这样让勒布朗暖手的。&lt;br&gt;吉诺比利增加了突袭，减少了传球，而帕克的腿伤摆脱困难，所以波波维奇大胆赌了格林和尼尔：当球队没有法子创造机会时，只能指望射手们自力更生。&lt;br&gt;邓肯和莱纳德和帕克的弧顶双挡拆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;热则让韦德继续第四场的守转攻中单挑跳投。但在勒布朗的问题上，热做了小调整。&lt;br&gt;在此之前，马刺的策略是莱纳德或迪奥，分别后撤一步，请勒布朗跳投；而勒布朗一旦起手，莱纳德或迪奥就会逼上伸手干扰。就是这快速的一步干扰，让勒布朗犹豫不决。今天，热给勒布朗设了无数掩护，让他能够绕掩护直接急停跳投，或是逼邓肯换防后单挑邓肯——换句话说，就是把勒布朗当纳什和库里用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以及，双方上一场坚持的策略，本场依然：&lt;br&gt;马刺依然收缩，宁可放热跳投。&lt;br&gt;热依然锁死三分线，被马刺半场突了15次罚球依然如故。&lt;br&gt;到此地步，双方招式其实都心知肚明，就是看你够不够坚决了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;与第五场一样，有许多次，比赛似乎会被拉开。比如第一节，马刺11比4，但立刻，韦德发动单挑，拉回分差，挺住了；第一节末，巴蒂尔三分如雨时，马刺反而有崩溃之势，但第二节，马刺又咬住了。&lt;br&gt;如是者许多次。韦德上半场雨落缤纷的跳投，巴蒂尔弹无虚发的三分球，马刺回以吉诺比利的突击和邓肯的单挑，回以第三节开始莱纳德的小跳投，格林全场没找到出手机会，自己抓到前场篮板撤到三分线外投进；勒布朗刚投进了三分球，莱纳德还以打三分；热在第四节末尾两次要锁定分差时，莱纳德的右翼三分和邓肯的左侧擦板打三分（波什抱头大叫一声）都咬住了分差。&lt;br&gt;直到最后，邓肯面对巴蒂尔，射丢了那记上篮。回防时，邓肯狠狠的在地板上拍了一下。&lt;br&gt;自2005年天王山射丢绝杀补篮后双手捂嘴瞪眼发呆以来，这是邓肯情感流露最夸张的一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是随便说说这个巧合：&lt;br&gt;&lt;br&gt;2002年鲨鱼跟湖人夺冠，2004年离开，湖人陷入低谷；2007-08季湖人振兴，2008年湖人输掉总决赛，2比4；2009年湖人4比1夺冠，2010年，湖人先以2比3落后，最后连拿两个主场，4比3卫冕。&lt;br&gt;2006年鲨鱼跟热夺冠，2008年离开，热陷入低谷；2010-11季热振兴，2011年热输掉总决赛，2比4；2009年热4比1夺冠，2010年，热先以2比3落后，最后连拿两个主场，4比3卫冕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鲨鱼老爹此时，一定在某处，边吃炸鸡边得意洋洋俯视所有人：科比韦德、勒布朗邓肯，都是被老爹俺操盘手命运里玩得滴溜溜转的小棋子儿！&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;三年前，马刺被黑八时，写过的一段话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;2008年，输给湖人，大家说，唔，马刺时代结束了。&lt;br&gt;2009年，首轮输给小牛，大家说，单数年夺冠的时代结束了。&lt;br&gt;2010年，被太阳横扫，大家说，马刺时代真结束了。&lt;br&gt;然后今年，时代又要结束了。每年输掉，时代就得结束一回。&lt;br&gt;2012年邓肯合同到期。如果他退役了？时代又要结束一次？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那，事实上，2013年，已经结束过许多次的马刺，进了总决赛……&lt;br&gt;&lt;br&gt;邓肯只要不退役（暂时还没迹象），马刺的时代就没结束。不过，今年真可能结束的一个小时代：邓肯-帕克-吉诺比利的时代，可能要结束了。不是说吉诺比利不会续约——只要他愿意，霍尔特和波波维奇还是会把他留下来的——而是，莱纳德会加入到核心团队里。&lt;br&gt;就像当年，凯尔特人三巨头变成KG+皮尔斯+阿伦+朗多一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对马刺来说，他们现在有些像2010年的凯尔特人。他们未必能再达到总决赛的地步，但说时代结束为时过早。实际上，如果你在2012年秋天告诉我：“马刺能干掉湖人（那时他们刚聚齐了德怀特和纳什，加上科比和加索尔，嗯），进总决赛，打满七场，而且更衣室似乎和好如初，老头子们都在（最后这点对我很重要）”，我会欣然接受。如果你把莱纳德和格林的总决赛表现计算在内，如果把季后赛帕克这联盟最顶级控卫的表现计算在内，如果把总决赛最后两场邓肯的表现计算在内，马刺的2012-13季离完美只差一步。&lt;br&gt;嗯，也就是差在第六场最后20秒，而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;对迈阿密来说，这个冠军的意义无比巨大。常规赛27连胜期间，如果有人说“他们在东部决赛和总决赛会一口气打满14场”，所有人都会觉得你是疯子。那时节，热看上去不可战胜：他们攻防两端都行云流水，有套路，有办法，有默契，有个人能力，极尽完美。&lt;br&gt;但恰是这样艰难的过程，会让他们强大起来。&lt;br&gt;里弗斯说过，2008年凯尔特人那艰辛的夺冠历程，让他们之后的岁月无比坚韧。他们总是相信，“我们以前经历过比这还糟的处境，但我们挺过来了”，这是凯尔特人在2009年KG受伤、诸将老去之后，依然能够绵延呼吸，奋战到今日的核心。对热来说，亦是如此：他们遭遇了问题，2013年东部决赛和总决赛期间，你嗅得到2011年的气味。你感觉得到他们更衣室的问题，他们信心的波动，他们甚至要总决赛换阵，他们可能有未宣于口的内讧。甚至你可以说，如果第六场雷-阿伦和勒布朗的三分球投失其一、马刺夺冠，那么波什可能都已经在被叫卖（顺便说句，前段夏洛特还真有媒体说，山猫想要波什来着）。但这一个冠军，让他们挺住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在夺冠之后，热老板阿里森说：“马刺是支多么好的组织……多么伟大的一组系列赛啊。”斯波厄斯特拉也道：“这是我们两年来最艰难的一个系列赛。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年总决赛的前五场：&lt;br&gt;还没有一队连胜过两场。&lt;br&gt;第一场，帕克那记恍如梦幻的压秒跳投。&lt;br&gt;格林投出了总决赛史上单系列三分球纪录——就在原纪录保持者阿伦的头顶。&lt;br&gt;第二到五场双方互相席卷。&lt;br&gt;第三场惊世骇俗的36分差距。&lt;br&gt;第五场和第六场的超高水准对决——第五场，迈阿密下半场发动了起码四波大反击，虽则只差10分，但比赛直拖到最后一分钟，但马刺挡住了；第六场第四节，热队完成大逆转，却被马刺反逆转，结果就发生了最后半分钟的神话逆转。&lt;br&gt;第一场的帕克，第二场的查尔莫斯，第三场的尼尔和格林投出了总决赛单场三分球纪录，第四场的勒布朗和韦德双剑合璧，第五场吉诺比利的返老还童，第六场如上所述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比起1994年总决赛，火箭和尼克斯分差从未过10、单场得分从未破百，今年的分差似乎大了点。比起2010年总决赛凯尔特人与湖人的旷世宿怨与双方的绞肉机对决，今年似乎轻快了些。但唯其如此，今年的总决赛才如此华丽：双方不是以一分两分为赌注，而是轻松以七八分、十来分在总决赛桌面上豪赌。马刺天下无对的转移球和战术素养，热匪夷所思的巨星发动机，双方谁都遮架不住彼此。马刺不惜收缩内线来抵挡热的巨星攻略，热从来以夹击放空位来对付马刺的挡拆。如此豪迈的赌局，旷世仅见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总决赛第六场，如前所述，把今年的总决赛由精彩上升到了传奇。&lt;br&gt;你想看超级巨星对决？邓肯统治前三节，勒布朗把握第四节。前者打出个人生涯总决赛最好半场，后者打出个人生涯总决赛最伟大第四节。两个合计拥有六座常规赛MVP即将拥有六枚戒指的历史级人物对决，还有什么不满意嘛？&lt;br&gt;你想看华丽的远射演出？迈阿密热的三分手们背水一战之际，三分球19投11中，米勒甚至来了个光脚三分球。当然，还有阿伦在比赛结尾，那传奇的底角投篮。&lt;br&gt;你想看热血对抗？莱纳德全场比赛22分11篮板，包括无数电锯狂魔般的篮板球和一个自由女神式扣篮；波什在常规赛最后抓下注定被记入历史的篮板球，在加时赛末尾连续完成绝杀封盖。&lt;br&gt;你需要能被历史记录的细节？勒布朗第四节摘下头带后奋然发威，这个故事足够人民发挥无数想象力编段子了：他这是许褚裸衣斗马超、孙猴子解下了紧箍儿……&lt;br&gt;你想看瞬息万变的局面？马刺第三节一度领先12分，被迈阿密打出大逆转；帕克在第四节竭尽全力让马刺的指尖触到冠军，但热立刻打出了那两记三分球——勒布朗和阿伦的两记三分球，注定将和莱纳德的罚球不进一起，成为神话。NBA史上有过更经典的时刻，但在决定冠军归属的时节，像这样一方已经半死，一方已把冠军揣兜，却忽然乾坤倒转的情节，只有1988年总决赛第六场（刺客单节25分但受伤之战）、1974年总决赛第六场（加时赛凯尔特人眼看已将夺冠，天钩从六米之外射进绝杀勾手）、1969年总决赛第七场（当时还不算老的老尼尔森投进一个蹦筐弹起一英尺最后落筐的关键球）之类的故事可比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后是第七场，邓肯和勒布朗继续上演华丽演出，比赛继续推到最后半分钟，勒布朗终于把2010年东部半决赛第五场和2011年总决赛后三场该投的那些跳投一个个补了回来。两支坚韧的球队，彼此都把对方推入过绝境，最后，热走了出来。&lt;br&gt;确切说是，总决赛第六和第七场的八节比赛，前三节勒布朗还没有醒来，但第六场的第四节和整个第七场，他醒过来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005年，邓肯赢了总决赛第七场后，曾久久抱住大卫-罗宾逊，漫天纸雪飞扬。之后他说过：曾经他觉得，2003年大卫退役后，他以为冠军之窗已经闭上了。&lt;br&gt;你可以理解邓肯当时的想法。1999年他二年级就夺冠，之后是坐观湖人三连冠，2003年他刚夺冠，2004年就遭遇了0.4秒。类似的“命运在告诉你，再也没有机会了”的时刻，总让人绝望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;勒布朗呢？这个系列赛的前六场半，他一直在波动。有时他表现得像是2011-13年两度常规赛MVP勒布朗-詹姆斯，有时他表现得像是2011年总决赛那个勒布朗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个以前没写过的故事。&lt;br&gt;2011年总决赛输给小牛后，勒布朗在家里闭门不出两周。后来他飞回了俄亥俄。他找到了凯斯·达姆布罗特——他的高中教练，当初阿克荣基督教社区中心发现他的老先生——像他在高中时那样开始训练。达姆布罗特对勒布朗说：&lt;br&gt;“你得多走些你不那么喜欢做的事。你要多抓篮板，多做无球移动。所有基础的事情都能让你回到最开始的起点。”&lt;br&gt;那段时间，勒布朗和诺里斯-科尔（他也是俄亥俄人）一起训练。科尔后来回忆起，勒布朗的桌上放着一本关于领袖才能的书：《蚂蚁与大象》。勒布朗自己说：&lt;br&gt;“这本书讲一只蚂蚁，如何千方百计寻找绿洲，但最后发现最好的方式，是乘上一头迈向绿洲的大象……有一段时间，蚂蚁在大象背上，他们穿过沙漠，看见一群狮子，大象把狮子们吓走了。蚂蚁觉得，哇，我有世上最强大的朋友！但稍后，大象看见老鼠，害怕了，逃走了。蚂蚁不明白，为何如此巨大、吓得走狮子的巨物，会怕老鼠？蚂蚁得训练大象，告诉他：你是最大最强壮的，你不用怕任何东西。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;常年以来，勒布朗面对的问题总是这样。他明明拥有天下最顶尖的能力，但总是无法说服自己去面对：他就像大象打算出去碾压一切时，还担心踩坏些花花草草。直到去年对凯尔特人第六场那半场30分全场45分，他找到了自己；但今年总决赛，他又沉寂了前三场，直到今天，总决赛第七场，他果断的跳投，一个接一个，把一切机会照单全收。比赛之后，拿到总决赛MVP奖杯时，他相当激动的说：&lt;br&gt;“我是勒布朗-詹姆斯……我是俄亥俄州阿克荣人……你们说我不该在这里（迈阿密）……你们说我怎样也好。我不会再担心了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;2007年总决赛后，邓肯拥抱勒布朗，说：“未来是你的，但感谢你让我们拥有了这个总冠军。”&lt;br&gt;那是勒布朗第一次总决赛。自那之后，他与凯尔特人成了宿命对手，他五年里拿了四个常规赛MVP，他经历了2010年对凯尔特人的迷惘，经历了2011年总决赛的低谷，然后走出来。2013年，命运画了一个圈。马刺险些再次把他埋葬在命运的废墟里，但雷-阿伦的三分球让他多喘一口气；第七场，勒布朗主宰了自己的命运。&lt;br&gt;你可以想象这个系列赛，当第三场热被大破36分，当第六场最后热已经半截入土时，勒布朗的情绪经历过多大波动。甚至就在第七场，当他开场对迪奥连续跳投失手时，他会怎么样——就像邓肯当初认为，罗宾逊退役后他可能再难夺冠了；就像2005年总决赛第五场邓肯错失绝杀时，满脸像被命运遗弃了的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1991年乔丹夺冠后号泣了17分钟，魔术师说他能理解乔丹的感受，并用自己的1987年夺冠历程做比喻——那是史上两个最伟大后卫的交接。实际上，魔术师跟乔丹一度不和（嗯，魔术师和刺客是好朋友，所以……），但魔术师说了这么段话：“只有我了解你有多牛（顺便补一句：拉塞尔和张伯伦失和之前，也很喜欢说这句）……话说，迈克尔，我们这么酷的两个人，怎么能不是好朋友呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天，两个伟大前锋的交接仪式上，你也可以理解，为什么邓肯和勒布朗会拥抱、拍打，像孩子和老爸互相撒娇。他们走过了太多不同的历程，他们刚打了一个足以成为传奇的总决赛。但在最高的所在，巨星会明白彼此穿过命运隧道之前的焦虑和紧张，然后明白彼此的伟大——无论是否成为朋友，但伟大与伟大之间，是能够互相理解的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21232157/answer/17597582
</link>
<author>
許瀚文
</author>
<title>
哪些汉字比较适合用来评鉴一款中文字体的质量与设计水平？
</title>
<description>
謝邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;東国三力今書鷹酬鬱愛袋永&lt;br&gt;&lt;br&gt;這十二組字通常會先造。&lt;br&gt;&lt;br&gt;從東字可以看到字框最闊距離；&lt;br&gt;從国字可以看到最大字面率、還有分中設定；&lt;br&gt;三字可以看到頂部、底部留有的空間多少；&lt;br&gt;力可以看到勾劃－－其中一個最難設計的部份設定如何，還有筆劃少之下的空間處理設定；&lt;br&gt;今字是中文少數的棱形字型，但其整體設定對結構十分重要；&lt;br&gt;書字是最多橫劃的字型，從書字可以開始設定橫劃的粗度；&lt;br&gt;鷹可以看到字結構複雜、被壓擠時如何變化；&lt;br&gt;酬字直劃多、結構緊密，可以用來設計直劃粗細；&lt;br&gt;鬱取其結構、彡的造型設定；&lt;br&gt;愛字取其中宮闊窄風格；&lt;br&gt;袋字取其上下分中比例，還有勾、衣字的設計；&lt;br&gt;永字是傳統永字八法的代表字。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21232316/answer/17596636
</link>
<author>
MrToyy
</author>
<title>
6 月 20 日隔夜拆借利率高达 13.444 %，这意味着什么？
</title>
<description>
貌似是端午以来第二次飙升了。&lt;br&gt;非专业人士，没有第一手信息，仅从手边的消息梳理下时间线，权当抛砖引玉：&lt;br&gt;1、端午期间隔夜拆借利率飙升，超过10%&lt;br&gt;2、端午后利率回落，但仍在高位运行，平均7%左右&lt;br&gt;3、本周一，有传言四大行资金将在周三告急。四大行呼吁央行降存准，“妈妈再爱我一次”&lt;br&gt;4、周三过去，央行没有动静&lt;br&gt;5、周四，也就是今天，银行间资金全线告急，拆借利率再次飙升。同时股市暴跌&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照以往的经验，每每四大行哭穷的时候，央行都会网开一面，降低存准以缓解资金紧缺的局面。新任领导班子上台后，这貌似是他们遇到的第一次四大行哭穷，他们选择了不予理睬。联系他们上台后再三强调中国经济调结构的路线，可以认为这是调结构路线的一个重要政策走向，即收起对信贷狂潮的放任，将资金强行挤到他们鼓励的产业上去。&lt;br&gt;如果他们继续坚持调结构的路线，那么中国经济未来的不确定性将迅速放大。各种前五年积累的贷款风险将很快释放。这有两种可能的后果，一是风险集中释放，信贷泡沫被刺破，这会迎来重新放开信贷的救市措施，同时也宣告调结构失败。另一种是风险缓慢释放，信贷结构向消费倾斜，同时出台消费和消费金融的促进政策，中国经济转型将拉开帷幕。&lt;br&gt;无论哪种后果，在未来经济不确定性较大的阶段，持有现金（包括存款），为最佳投资策略。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19649382/answer/17596587
</link>
<author>
巴巴罗莎
</author>
<title>
WWE 摔角这么假，为什么还有这么多人看？
</title>
<description>
是的，WWE非常假，从情节到动作都非常挑战智商下限——比如你会看到失败者在地上爬呀爬等待主角炫耀然后放大招一击致命，又比如反派总是坏的毫无逻辑，最后不可避免的被代表正义的好人裁决掉。&lt;br&gt;然而，WWE从本质上依然是一项体育赛事，而非一场肥皂剧，运动的魅力才是WWE的核心所在，情节只是将WWE每一场赛事贯穿其来的线引线，这就如同其他的体育赛事一样，制造故事，制造情节，给予观众情感带入，使之更加立体的融入一项运动，如同史提芬周的撒尿牛丸：又好看又好吃还能打乒乓球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这可以和功夫片做个类比：一部功夫片，即使影像再杜可风，剧情再韦家辉，造型再叶锦添，如果武打场面不够袁和平，这就是一部不及格的电影。功夫片的核心竞争力是打得好看，同样，WWE的核心竞争力就是摔的漂亮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摔角的蕴含美感看起来似乎和“假摔”背道而驰，假的东西怎么会好看呢？这就要把时间往前推一推。早期的WWE名叫WWF，从1952年起，走走停停算起来有61年的历史了。最早的WWE是一项正经的摔角运动，不过随着市场的演化，变成了一项具有表演性质的赛事。&lt;br&gt;为什么会出现这种情况？摔角是一项具有极高危险性的项目，然而其魅力也正在于此。作为一项公众娱乐赛事，WWE不能太血腥；为了吸引观众，WWE又不能伤害摔角动作质量。可WWE又要好看，又要安全，这可怎么办？想来想去，只能玩假招子。&lt;br&gt;举个例子吧。每次看到兰迪·奥顿使出终结技“RKO”的时候，我身上的毛孔都会有一种说不出的爽快感，然而爽快之后我会摸摸自己的脖颈与喉咙，想象我的脖颈遭受这样一次强烈的冲撞会怎样。&lt;br&gt;会怎样？会死呗。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNTY5NjU5MDg4/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100401F4651B786CD64E80605D403E87328FA-6669-D764-A888-9F45E71F4949&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;30秒30个RKO&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTY5NjU5MDg4.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; 且不说他有多大几率使出他的必杀技，如果每次毒蛇在摔角场上都荷枪实弹的跟对手来这么一下子，估计等他拿到金腰带，整个摔角联盟就剩他一个人活着了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人低估了这项运动的危险性，所以WWE官方会喋喋不休的提醒看客“Don't Try This At Home ”，别觉得这些动作稀松平常，如果在实战中使用这些技巧，会出人命的。看看这个：&lt;a href=&quot;http://www.chinanews.com/gj/2013/06-19/4945730.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;美国一13岁男孩玩摔跤 将5岁妹妹重伤致死获罪&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;据美联社报道，路易斯安那州杰佛逊郡( Jefferson Parish )警察局在18日发布的声明中指出，“13岁嫌疑人称他与5岁受害者玩‘美国职业摔跤联盟’( WWE )式动作”，动作包括反复将女童摔到床上、捶击其腹部、在其身上跳跃，以及用手肘进行攻击。法医检查后发现，被害女童死于多重伤害，包括肋骨断裂、肝脏撕裂以及内出血。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;还嫌WWE太假么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;让我们换个角度，正因为WWE的“虚假”，使得它能够保存尽量多的摔角的魅力，获得更加畅快的体验——（那些老家伙我就先不说了）兰迪·奥顿RKO带来的力量感和冲击力，神秘人雷尔在对手身上上下翻飞起舞的灵巧……或者你喜欢看圣斗士星矢，那WWE就给你来个真人版，让几百磅的约翰·塞纳往地板上使劲摔几十次，然后再让他爬起来。极限摔角的力量与美感正是在这种真实的假摔中得以体现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; onclick=&quot;ZH.playVideo(this, 'http://player.youku.com/player.php/sid/XNDQ0MTI4NjQw/v.swf')&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100401F46503C51BED24F01BDE6C6A8FACD7B-5577-DDAB-EEB9-3EB8E94CC5EE&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;WWE失误残酷镜头TOP 10（血腥慎入）&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDQ0MTI4NjQw.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;如今的WWE已经尽量保证安全，动作也不如以前那样激烈，尽管如此，失误仍然不可避免。上面这个视频有些是现场表演，有些则是真实发生的悲惨事件。想象一下，像这种近乎搏命的动作，就算是假的，又能假到哪里去呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，有些人喜欢WWE，有些人不喜欢——这都没关系，但是我希望人们能理解这些“演员”所付出的努力，不要轻蔑的觉得这项运动只是毫无内涵的虚假暴力。用一句俗套的话做结：是的，WWE是在假摔……&lt;br&gt;——但&lt;b&gt;这是一群用生命在假摔的男人&lt;/b&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21231930/answer/17596069
</link>
<author>
Montoya
</author>
<title>
贝克汉姆到访同济大学，现场为什么会发生踩踏？有哪些经验教训？
</title>
<description>
作为一名同济学子，我亲身经历了这次踩踏事件，虽然没有深入人群内部，仅仅只是在外围围观，但毕竟目睹了整个事件，所以还是说说个人看法吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，&lt;b&gt;&lt;u&gt;校方的组织不力&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;是一个严重的问题，或者说，组织方根本就没有预料到时间、地点、人流量、贝克汉姆的影响力这四者之间的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地点，选择在了129足球场，这是一个非常严重的错误，因为这个足球场是一个开阔地带，南边的赤峰路和球场就隔着一个矮矮的围墙，其他方向虽有平房和围栏进行间隔，但着实影响不大，成年人想翻过去并非难事，把一个超级球星放置在一个如此开阔的地界，和把一只羊放在一个草原上差不多，即使是一只路过的狼，看到了都想来咬一口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;时间上，周四，尤其是周四的下午，对于同济来说是一个中空时间段，下午一二节课还好，三四节基本没有课，连选修课都很少，况且现在濒临放假，&lt;b&gt;大批的学生没有课&lt;/b&gt;，时间弹性极高，抽出时间看小贝并不难，而这次交流是不需要任何门槛，没有门票，没有限制，直接导致人流量超多，更重要的是，这次小贝来访，对于校外人员也没有任何限制，这也是此次活动最失败的一点，那就是&lt;b&gt;让校外人员进入校区&lt;/b&gt;，校外人员，可不仅仅只有复旦上财的学生，也有社会青年和无业游民，甚至有可能是足球流氓，这导致参观群众鱼龙混杂，有些人纯粹找乐子，甚至想借机生事，最后场面失控，这一因素十分关键。事故发生后，很多外来人群，没有任何的道歉，没有任何的帮助，而迅速离开，留下一地鸡毛，留下了只知道拍照不知道帮忙的媒体。&lt;br&gt;不过，从个人角度而言，我认为&lt;b&gt;不应将起因全盘归咎于外来人员&lt;/b&gt;，遇事不先从自身考虑，盲目的推脱到他人身上，是不理智的，也不利于日后改进，哪怕真心外来人员带来了很大的骚乱，往深了追究，依然是学校的组织问题给了外来人员进入校区的机会，这本是可以避免的事故，可是我们没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，学生素质，这点我绝不护短，很多同学在人人网上微博上种抨击媒体不公，说很多媒体断章取义以偏概全，批评同济学子素质低，没有纪律观念，把所有的责任都推到了学生身上等等，媒体虽然有些过火，但不可否认的是，这次活动中，&lt;b&gt;同济学生的表现着实差强人意 &lt;/b&gt;(好吧，又丢人了，成语用错了，大家见谅，理解就好，理解就好)，对于管理人员的指挥基本无视，这让我都很生气，完全不知道为何，因此我也没有选择顺着人群一起挤进去，最终侥幸避免受伤。事故发生后，尤其是小贝走了之后，同济学子的表现还算不错，手拉手保护着现场，竭力的维持了现场秩序，为同济挽回了些颜面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说球迷和追星，我觉得，这次事件，&lt;b&gt;绝不可以简单的归结于追星&lt;/b&gt;，我的很多同学都去了，但他们并不喜欢贝克汉姆，有的甚至连足球都不喜欢，他们来，目的很单纯，见一见名人，凑凑热闹，然后拍张照，发个微博，让其他同学羡慕嫉妒恨，当然也不乏真球迷，但无论在数量上还是比例上都并不占主流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次踩踏事件之后，各类媒体开始大肆报道，一些所谓的公知又开始了对教育制度，对学生素质，对追星的抨击，一大堆的心灵鸡汤又泛滥成灾，对此，我只想说，爱咋咋地。作为人生中第一次亲身经历这种事件，我深切的认识到媒体在进行新闻报道时的片面，很多媒体完全不管不顾事故的前因后果，简单的把个人的惯性思维强加到新闻报道上，最终就得出了一个千篇一律的踩踏事件，顺便再次提出老一套体制改革世风日下的思考，意义何在？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次事件，我觉得，需要反思的是多方的问题，从校方的准备和安保工作，到学生对于纪律和秩序的遵守，媒体的捕风捉影，每一方都有责任，单纯的归结于任何一方面都是片面的，希望学校能够引以为戒，日后的活动不要重蹈覆辙，也希望媒体能积点口德，认真调查再做新闻，更不用说我们自己，时时刻刻都要想想，自己所做的一切，对不对得起同济二字。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
