<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22125805/answer/20373687
</link>
<author>
reokok
</author>
<title>
如何看待「匿名举报」？这样的行为是符合道德的吗？为了匡正犯罪行为，我们应不应该采取「匿名举报」的办法？
</title>
<description>
1.举报人是一介公民，举报是否实名，是自己的事儿，把自己置于险地非公民义务&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.接受举报方是公权，有责任有义务分辨举报并决定是否深入监察，不能强求举报人实名&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.举报人举报，已经是在帮助检查机关等相关机构工作了，还有脸挑剔别人举报的姿势？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.匿名举报，有人说不够光明磊落，但是，即使实名举报，公权也要对举报人进行额外的保护措施，匿名举报是举报人主动的自我保护措施，再严密的保护措施都比不上隐身的保护作用，并且社会成本较低&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.至于有人说匿名举报不负责任，会造成人人自危，这取决于接受举报机关的：智商，态度，工作透明度和受监督程度：如果愚蠢到有举报就当真，如果态度是借机整人，如果无拘无束想怎么处理就怎么处理...这几种情况下，不仅匿名举报会导致人人自危，平常也不那么安全，匿名举报只是提供了个由头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.综上所述：无论从公权私权的法理角度，还是从社会成本角度，匿名举报都是一种合理的举报办法，无需额外的鼓励，但是需要加以保障和保护。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22120448/answer/20376308
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
硬件创业如何选择供应商和代工厂？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;之前做过一次分享，当时是专门说了怎么选模具厂合作的，小结了六个原则，貌似在选其他供应商时也能参考吧：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#1：靠谱的人，靠谱的心态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靠谱的人：虽然你好学，虽然你也交得起学费，但是你的团队，还是要有一个3~5年模具开发经验的人，否则，被坑了白坑。如果没有这个人，那么吃的亏，后面也会找回来。所以这个人才经费，不能节省。小结之，就是团队配备要靠谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靠谱的心态：你找到模具厂，谈好了要做神马，然后一致协议，就坐等模具厂出活啦！恩，大家都是有契约精神的生意人嘛！然后呢？然后可能因为工期，某个细节就给省了；然后可能因为误解，某个细节就给忽略了；然后可能因为一堆的单子要开工，陪你协议损失不玩了…类似的场景，一定有人能中枪！是的，好的模具厂一定有很多并行的项目，你的存在感不足，那么他们一定会忽视你。应该怎么做？三天两天打个电话，一周去看一下。跟单要保持一个关系，要刷你的存在感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#2：给供应商画饼的能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;画饼：人都有“抱大腿、傍大款”的心态。和模具厂打交道，要有“装”的本事。让他了解你的项目是很有潜力的，而不是求他来帮你做。让他知道你是把最棒的产品给他做，也是他的机会。其实说到底，就是要把你的供应商也作为你的投资人之一，让他们有和你一起成功的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分享：与模具厂分享你对行业的理解，分享软硬结合的趋势，帮助模具厂跟住潮流趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尊重：从老板到模长师傅，都要足够尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#3：ID-MD，模具-注塑，尽量在一起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;界面设计和结构设计尽可能的在一家工厂做，尽管有可能有些小问题，但在一家工厂做的优势一定更大。模具和注塑也是同样。这里面扯皮的事情太多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#4：没有不靠谱，只有不合适。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并不是最大最好的模具厂就适合你，也不是小的模具厂就根本不考虑。选择模具厂，要看你的项目“量身”：精度、开发节奏、成本。精度和成本往往都会与开发节奏打架。这里你要有一个平衡。另外也不是小模具厂，就可以帮助你节省成本。小模具厂往往会响应快速，说改就改。但这其中也会有很多诸如不规范的问题。虽然工厂是完全“按需”制作的，但出来的东西可能就根本不是你最初想要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#5：标准是关键&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为避免不必要的扯皮，以及有可能的沟通误解。从图纸打样每一次的需求变更，老老实实的做文档、签字、人手一份。最重要的，是双方要制定双方认可的品质标准，精度等各项指标，都要达到什么标准，要有详细的说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#6：专利先申请&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品的专利号要先拿到。使用现行的专利号，有节操的模具工场就不敢抄你。&lt;br&gt;另外，有专利号之后，你还可以向海关报备。这样很有可能截住那些山寨你的产品出口。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再说几个关键控制点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;# 0：ID-MD，模具-注塑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啊，又是在强调这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工业设计其实就是艺术与现实的博弈。你同意吗？在国内的工业设计，很多企业家和产品经理都会看重ID而忽略MD。国内的设计公司，也会把ID看的很重，MD则考虑的很少。ID和MD放到一起可以避免不必要的扯皮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ID和MD在一起，模具和注塑则更应该在一起。产品造型模具都做不主来，设计肯定有问题。设计者不了解生产能力，那么做出来的产品和实际交付会有很大出入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，尽量协调这四者的关系吧，尽量让它们在一起吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#1：关键工序的设备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;模具从材料到成品，需要经过磨床、铣床、CNC、W/C、EDB、EDM、回火、抛光、质检、装配等部门的反复加工。根据磨具精度、形状、大小的不同要求，设计师会选择不同的加工工序以及工序之间的顺序及重复性，以保证模具的精度性和经济性。这些工序和设备，一定是懂行的人才了解。如果你不懂行，也要做一些功课。了解一些专业名词，了解一些关键工序所采用的设备，以及这些设备可以达到的精密度，这样可以和模具厂能够有更深入的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://leiphone.qiniudn.com/uploads/05-4/-4/05-47-47-65.jpg&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;#2： 看板，样板&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看现场看板：工厂的看板能够帮助你捕捉很多信息，比如，流程管理如何，成功率/及时率多高，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看样板：包括样品室的，和正在打样的。从这些样板可以了解模具厂的标准程度。但这样的工厂肯定价格不低。样板很规范的模具厂，其实不太适合刚刚起步的创业者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#3：师傅手上的图纸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个细节。好的模具工厂，师傅手上的图纸是干净的，图纸上的尺寸都有公差要求。没有经验的就会反复涂改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#4：避免问题叠加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开模出来第一次出来就OK的产品，往下做就会一直都OK。而那些改来改去的，问题叠问题的，那么问题就会始终出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#5：敢于接受挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选择模具厂最关键的是切，是号脉，是看他是否愿意接受挑战。成功案例：当初要挑战世界最薄的壳体，厚度压到0.35mm，没有厂子可以做出来，都说“NO”，“做不到”。这样的模具厂已经形成定式了，怕招惹麻烦，所以考虑都不考虑就不接你的单子。后来只有一家愿意接受挑战，愿意接受更高层次的工艺挑战。这表明他是积极进步的，愿意在工艺上不断追求提升。所以当时我们选择了一家愿意尝试了二十多种材料，报废了三套模具，成功实现了0.35mm的超薄注塑壳体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#6：时机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千万不要把你的产品放到8、9月送模具厂开发。因为各大手机厂商的新品都是在秋季发布，模具厂都在忙相关手机的壳子生产，单子一大堆，没有精力做其他的。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22122390/answer/20367444
</link>
<author>
婵婵
</author>
<title>
如何评价很多女生在婚后做不做饭上的观点？
</title>
<description>
为什么大家都一边倒地批评题主啊。我觉得题主的观点是有点问题，但也不至于这么有问题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一个男的，老婆从来不干家务活，老公也乐呵呵地愿意干，声称我就是愿意宠着我的老婆，两个人这么相处得也挺好，但是某天老公晚上加班回来晚了，老婆突然做了一顿饭等着老公回来，我就不信这个男的没有那么一丁点儿开心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主举的第一个例子，他的那对离婚的朋友，我想男方对于做饭的观点并不是指老婆应该像保姆那样一日三餐地做饭，而是指女方在家庭婚姻关系中应该持有为家庭和谐而努力的积极态度。老公说，你去帮帮婆婆吧，老婆披头盖脸来一句：你为什么不去帮，要找做饭的，娶一保姆啊。这不找架吵么，我就不信一个男人面对老婆这样的说话方式和说话态度，能不来气的，即使结婚时从来也没指望过她做饭，也知道她是个不愿意做饭的主。如果俩人之前就有矛盾，这还会引发更大的争吵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果女性经济地位的提升，意味着她就有资格不理家政，那么反过来说，万一她哪天点背失业了，必须待业在家，她是不是就该低眉顺眼低声下气地事事由着老公呢。女性受过的高等教育，并不是教育她在家庭中要事事与男人争平等，而是学会拥有一颗宽容博大的心，与爱人彼此温暖。这种宽容博大绝对不是像古代大门不出二门不迈相夫教子家务包揽还处处挺老公“你就是去干大事的人”把自己的价值完全建立在家庭之上的所谓贤惠的女人，而是懂得坚守自己的立场，善于判断眼前的是非，愿意为了家庭和谐适当牺牲个性。保姆当然可以做所有的家务活，甚至比家里的女主人做得更好，但是保姆做得再好，他用的那份心是看着“钱”的面子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到做饭这个事情，有几个人是真的爱的。说爱的大概都是爱好做饭的过程，至于之前买菜，洗菜，配菜，切菜，做好之后，洗碗，擦碗，拖地，倒垃圾，都是耗时耗力折腾死人不偿命的苦差，女人可以不做，男人也可以不做，那么谁来做。既然都不愿意做，那结婚干啥。我们总是怀着感性的爱情步入理性的婚姻，婚姻中双方的父母和亲戚们也都搅和进来，如果总是想保持着婚前的个性，指望着对方完全包容，那何必要结婚。不结婚，就没有那么多家务，该上床可以上床，该工作可以工作，该甜言蜜语可以甜言蜜语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主举的第二个例子，是身边的农村的没有上过大学的女孩，我想他的意思也不是要一杆子打翻一船的人，要把这个话题上升到是否歧视农村的高度，只是他身边有这样的例子，他就顺手举了出来。现在说女孩子干不干活，根本不需要区别农村和城市，自计划生育普及以来，只要不是特别穷观念特别落后的农村，孩子从小在家里都是宝，干家务的都是少数。至于婚后做不做饭，干多少家务，这完全要看她对婚姻的理解，对老公的期待，对自己的认识。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面有一个答案说得挺好，夫妻双方如何安排做饭做家务这个事完全看双方的意愿，你想找个传统的贤惠的，就不要抱怨人家没思想不会赚钱。但是，话是这样说，实际上婚姻中怎么可能做到这样非黑即白一清二楚。对方在某个场合大给你面子的优点，在另一个场合可能就会变成让你觉得无奈的缺点。人心都是不满足的，总想事事完美，所以只有那些控制得好自己的人，才可能拥有美满的婚姻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管婚姻的初衷是如何，不管对方曾经多么认真地许诺会包容你的一切缺点，婚姻中，你主动多做一点事，无论是做家务活，还是面对矛盾时采取积极的心态迂回处理，都是给婚姻加分，给自己加分。如果有人总是觉得自己受过高等教育赚了大把的票子在婚姻中就该像个公主或王子一样等着被人伺候，动不动就把家务活与低人一等联系起来，那是把知识和钞票当成了掩盖那颗玻璃心的盾牌，我们拼命读书，学习知识难道不是为了让自己拥有更理性的思维么&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------&lt;br&gt;2013.11.27更新&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实理想的状态总是家务能男女各分担一部分，就像各自的薪水汇集成家庭的总体收入。相信再不愿意干家务的人都不会反对这种平均分配。但是在现实生活中的情况却是五花八门，做不到这么理想化，要不然掷色子决定谁做家务这种方法就不会问世。某个家庭中男人不干活闲暇时间用来打游戏喝酒聊天瞎吹牛，老婆即便是个贤妻良母，估计也会变成怨妇，越来越不愿意干活。反之，女人明明有时间做点力所能力的家务，还是总是摆出一副你就是要宠着我的姿态让本来工作就很忙的男人还要挑起家里的家务重担，这样的家庭如果不崩盘，也得摇摇欲坠，如果一直不崩盘，那肯定不是爱情在起作用，而是迫于生活的无奈。&lt;br&gt;有人在评论中说的好，不是做与不做，也不是做多少的问题，重要的是态度，愿意为家庭付出的态度。婚前不做饭的女人，婚后尝试做一点。婚前不知道如何和婆婆相处的女人，婚后学点招试着相处。婚前不知道老婆化妆换衣服费时的男人，婚后试着体谅点。婚前爱搞暧昧的男人，婚后专情专一，这都能表现出要营造美满婚姻的态度，这种态度会是冬天里的一暖火炉。&lt;br&gt;还有很多人说我挺爱做饭的呀，我觉得那是一种乐趣啊，一种情操陶冶啊，你不要小看我啊诸如此类。我婚前也不做饭，在家连被子都没有叠过，但婚后做得一手好饭，我以实践经验告诉大家，做饭绝对不是乐趣，更不是什么浪漫的事，对于普通家庭来说它就跟吃饭拉屎一样是你逃避不了，不得不做的事情。婚前再怎么协商一致，都无法抵御婚后生活中可能出现的意外，是的，那些个整天忙于家务一心想要宠着老婆（或老公）的男人（女人）会不会有天就厌倦了呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22112319/answer/20348259
</link>
<author>
张浩千
</author>
<title>
学生在刚刚接触社会时总会被人说“老实巴交的”，这是好事吗？
</title>
<description>
我上小学的时候，每次做作业很慢，还喜欢把解题的思路写在选择题边上；并不是因为我思维慢，而是我喜欢思考题目背后的规律。老师和同学说我“太老实太罗嗦”。后来我参加竞赛各种拿奖，考上了重点初中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我上初中的时候，喜欢上了同桌的妹子，几乎每天放学傻等人家顺路一起回家，去她家各种拜访跟她母亲聊天沟通，耽误了写作业的时间就在回家的公交车上站着写作业。我爸妈听了都说我傻得没法看。后来我和同桌妹子成功早恋，双方的父母各种理解支持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高中的时候做生物和化学的奥赛，虽然成绩都很不错但是最终还是没保送北大。类似经历的同学们都选择了其他学校的保送；我拒了浙大的保送，决定回来从头学习高中内容参加高考。班主任对我直摇头，“你这点账还是要算清楚的，从头学参加高考最可能的结果也就是浙大了。” 后来我带着两个奥赛一等奖，以高考全省前十的成绩考上了北大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上了大学之后，选择做分子生物学的研究。我经常翻看《分子克隆实验指南》，把各种实验的方法整理成文件打印出来，工作原理记在心里；经常为了得到好的数据多做很多事各种熬夜。身边的同行经常好奇我为啥这么不灵活，实验跟师兄师姐学学就可以了，数据能在组会上过导师那一关就好了。后来我本科就发了国际顶级期刊，研一的时候就已经满足了博士毕业的论文要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很庆幸自己在大家的不理解中坚持了下来。这种坚持不是与他人对抗，不是跟他人争夺，就只是坚持：当前的环境也许只是一个暂态，也许只是世界的一小面；如果你想要见见更大的世界，那就不要太急着让自己为了适应当前的环境而彻底改变。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20646818/answer/15733511
</link>
<author>
Dion
</author>
<title>
服务端处理耗时请求（发邮件/压缩图片/抓取网页）一般有几种方法？
</title>
<description>
先说耗时的操作，一般有两类：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;计算密集型，比如压缩图片，压缩视频，计算一个庞大的函数表达式等等&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;IO （Input/Output，输入输出）延时型，比如抓取网页、发送邮件、下载文件等等&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;而前者的很多也可以归类至 IO 中。&lt;br&gt;比如「压缩图片」的本质就是从一个输入流读取图片信息，保存为自身语言支持的 Bitmap 数据结构，这个过程属于 Input，然后在 Output 的过程中进行数据压缩和编码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，IO 处理方法从大的分类来说，都可以分为 Blocked IO（阻塞型）和 Non-blocked IO（非阻塞型）。&lt;br&gt;还有一种类似的分类，叫同步 IO 和非同步 IO。&lt;br&gt;关于两者的对比以及各自的优缺点，给一个参考传送：&lt;a href=&quot;http://blog.csdn.net/jeanwaljean/article/details/5982292&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.csdn.net/jeanwalje&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;an/article/details/5982292&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么服务器选择何种作为处理，首先应取决于自身语言的特性。&lt;ul&gt;&lt;li&gt;以 JavaScript 作为服务器语言（没错，说的就是 NodeJS），一般是选择异步 IO，这是由 JavaScript 自身的函数式语言特性决定，函数作为对象，可以很方便地作为参数传入用于操作完成时的 callback。&lt;br&gt;NodeJS 甚至连数据库的操作都是异步的，这个在其他语言中并不常见。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;以 Java 作为服务器语言，如果选择了默认的 IO 方式，那么就是阻塞式的。直观方便，IO 操作不结束，方法调用就不返回。同时，Java 还提供了第二种方式，就是非阻塞 IO，所使用到的类主要在 java.nio 包下。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;第二，还取决于应用场景。&lt;br&gt;以「发送邮件」这种常见案例来说，要看你是希望营造一种什么样的用户体验。&lt;br&gt;大部分服务器的服务对象应该是为客户浏览器。&lt;br&gt;用户在前端（浏览器）点击发送邮件后，服务器收到这个请求，怎么做？有两种方法：&lt;ol&gt;&lt;li&gt;直接返回「OK，我知道了，马上帮你处理」的 response，同时后台再去做，返回要比执行实际操作更早&lt;/li&gt;&lt;li&gt;服务器立马去发邮件，整个请求（HTTP Request）还是处于处理中的状态，直到邮件发送结束（SMTP 服务器返回发送结果），才返回客户端一个结果&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这两种操作都是可行的，前者的用户体验是快，后者的用户体验是更可靠。&lt;br&gt;因为一旦发送失败了，后者的实现上，服务器很简单就可以把失败信息返回。&lt;br&gt;但是对于前者，浏览器与服务器之间的 Connection 一般是断掉的，那么发送失败了，服务器不知道该向哪里返回，可能只好自己默默写入数据库，只有用户查询了才知道，哦，原来上次没发送成功啊。&lt;br&gt;当然，技术是不断发展的，对于情况 1 也是有办法直接让浏览器知道发送结果的，一般就是 Comet 技术，但是对于开发人员来说，2 更方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---&lt;br&gt;综上，没有最优，只有最合适。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22076565/answer/20358244
</link>
<author>
云鹏
</author>
<title>
滑雪是一项烧钱的运动吗？初学者应为装备花多少钱？
</title>
<description>
对于初学者来说，第一个雪季不需要置办任何个人装备，就可以享受滑雪运动的乐趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这几年雪场的设备有了不小的进步，雪具、护具的质量和成色越来越好了。加上北京近郊的雪场全都实行全包价（雪板、雪靴、雪杖），因此主要的花销就是雪场费用及交通费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以北京近郊价格最高也体验最好的南山滑雪场为例（我是南山粉）：&lt;br&gt;2012/13雪季周末滑雪加班车的价格是265，比较勤奋的上班族初学者最多去六次。整个雪季也就两个半月十周，除去春节元旦圣诞等，六次算是很勤奋了。&lt;br&gt;这样整个雪季的成本是1590。&lt;br&gt;即使没有任何滑雪装备，每次额外租用雪服、头盔、雪镜。每次价格大概60左右。算上简易午餐等小花费，全季花费2000元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去商场逛一圈，看看秋冬大衣、皮靴的价签，是不是顿时觉得滑雪还是很便宜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是对普通白领初学者的滑雪装备置办建议：&lt;br&gt;不！要！购！买！雪！具！&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因如下&lt;br&gt;1、你还没有确定自己多这项运动是否有持续的兴趣，入门套装雪具就要3K左右，不要盲目投资。&lt;br&gt;2、你能购买到的3K左右入门雪具，仅仅能达到雪场出租的基本水平，南山雪场（我是粉丝）近两年购置的雪具都比这个标准高。&lt;br&gt;3、滑雪运动有不同的流派：粗略分为竞技、休闲、自由式、公园等。每种滑法的技术特点和对装备的要求各有不用。初学者在没有初步掌握各流派的特点并明确自己的兴趣之前不宜购置雪具。&lt;br&gt;4、雪！具！特！别！重！没有私家车或者好人缘或者好身体的同学请三思。我下一步的雪具购置计划就是摇号买车…&lt;br&gt;&lt;br&gt;初学者可以购置的小件装备如下：&lt;br&gt;保暖的帽子&lt;br&gt;略带防泼水功能的手套&lt;br&gt;排汗内衣&lt;br&gt;魔术头巾&lt;br&gt;等其它秋冬户外运动都需要的温暖小件&lt;br&gt;&lt;br&gt;经过十五至二十天的滑雪时间后，依然对滑雪运动保有极大兴趣的同学，可以考虑入手装备了。这时候就要依照自己感兴趣的流派选择装备了，下面列一下个人认为的购置顺序和价格范围：&lt;br&gt;雪服：0.6-3 K&lt;br&gt;头盔：0.2-1.2 K&lt;br&gt;雪镜：0.15-1.2 K&lt;br&gt;雪靴：2-10 K&lt;br&gt;雪板：2-10 K&lt;br&gt;雪杖：0.2-1 K&lt;br&gt;&lt;br&gt;进阶雪具的选择就是一个很大的命题了，受限于经济能力和运动人口基数。这方面真正权威的国内人士不太多，期待大牛讲解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，献给对滑雪抱有兴趣的知友：在正确的指导下，滑雪是一项安全的大众运动，欢迎和我一起对这项称为白色鸦片的运动上瘾！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22055329/answer/20340080
</link>
<author>
句玉
</author>
<title>
为什么花木兰从军那么多年都没有被人发现是女的？
</title>
<description>
呵呵，果然回答者都是调侃居多，好吧，那么小弟反而来个装模作样的‘严肃认真’回答吧：&lt;br&gt;1，木兰辞是北朝作品，从中屡称可汗也能看出，作者和主角大概都是北方少数民族——不出意外的话，草原上骑马射箭长大的木兰小姐，体力和体格都不会输与同族男子，所以根本不会像柔弱汉女很容易被一眼看穿是女扮男装。&lt;br&gt;2，战争的艰苦环境远非今人能够想象，长期处在这种四处转战，又缺衣少食的环境中，无可避免地会造成某种程度的生理病变——比如闭经、女性性征衰减、骨密度增强骨骼粗壮、肌肉丰隆——总之，战争会使男人更像男人，女人更不像女人（这一点可以参看圣女贞德，据说她也出现了闭经现象，且一度被英国人怀疑并非女儿身。）&lt;br&gt;3，关于性欲。其实中国古代军队中一直有军妓，北朝战乱时代，每场战争掳获的妇女也一定不少，因此要解决性欲不是难事——除非有同性恋倾向，否则一般士兵绝不会对自己的战友产生兴趣，更不会去想这小子究竟是不是女人。&lt;br&gt;4，另一个重要的因素是：木兰是骑兵，而非步兵。这其间的区别是，无论南北朝，步兵都是成百上千为单位安营扎寨，像蚂蚁一样抱团起居；而北朝的少数民族骑兵则不然，他们几乎可以整天待在马背上，骑马杀敌，靠马入睡，这大大减少了木兰与战友身体接触的机会。&lt;br&gt;5，最后，从诗文文本内容来看：“策勋十二转”“木兰不用尚书郎”，可见木兰在军中早已立下了相当的战功。她不太可能一直是个士兵，很可能早已是中级军官。因此，她会拥
有自己的营帐，自己的侍从，类似于被同伴发现秘密的机会，实际上是不大的——开玩笑地想一下，假使你我在木兰将军手下当兵，偶然感觉到她很有女人味，你我谁敢冒着人头落地的风险狗胆问她一句：你是女人对不对？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20664570/answer/19572031
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
曾经拥有的巨大财富一夜之间全部失去，是怎样的经历和感受？
</title>
<description>
1988年的时候我爸爸从某国企总经理的位置辞职，下海经商。当时他是该国企的青年骨干，32岁，多次出国，风光啊。总之，就是春风得意马蹄疾的青年才俊傻逼。下海之后，东拼西凑了15W人民币，跟朋友合伙投资办钢材贸易公司，年底就被人骗，人卷钱跑路了，甩了一堆单子和残次品，那时候他怎么想的我不知道，那时候我还没出生，刚刚在我妈的肚子里。他差点自杀了，幸好得知我的存在，挽救了他悲催的性命。&lt;br&gt;后来他把公司的一些资源整合，说好听点叫诚信经营，东拼西凑凭借手熟路子顺把这一大关过了，之后一直蒸蒸日上，到95年已经有千万级，那时候我六岁。&lt;br&gt;从三岁起，东京迪斯尼，香港海洋公园两三个月去一次。五岁的时候开始学英语和日语，钢琴舞蹈。五岁那年还参加全国一个电视童星的选拔比赛，花了很多钱。&lt;br&gt;到95年就是正儿八经第一个悲剧，我爸爸决定把公司搞上市，具体的我到现在也不知道，总之一句话，他个人花了很多钱，不但没有把公司弄上市，还被各种揩油水的部门盯上，各种吃拿卡要之后，他上市圈钱了，然后遭遇了悲剧。&lt;br&gt;终于，他实现了净资产的负增长。&lt;br&gt;然后我们家还债还了近10年。&lt;br&gt;刚开始我爸爸自杀好几次，我妈就骂他“你现在死了，是要我跟你女儿的命”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概7岁左右我就开始想，怎么赚钱。我把这一辈子的事情都想过了，不要说小孩，现在30岁的人都有不明白人生该怎么过的，但是我想过了，我非常害怕，不是害怕，是想死，7岁，想到以后的人生这么长，有这么多债要还，我的爸妈，我的生活，全毁了。那种感觉就跟你月薪1000透支了银行卡一千万一样，拿到账单那一瞬间的感觉拉长到一辈子。&lt;br&gt;这辈子没有希望了。&lt;br&gt;我捡过瓶子，去工地偷过钢材，运过粉，倒过果子，贩过小姐。我从七岁开始记账，到十四岁，总共赚了七十多万人民币。&lt;br&gt;我是女孩子，年纪很小就知道自我保护了，因为没人保护我。&lt;br&gt;我长这么大没有相信过谁，随时随地准备被人出卖，因为我爸爸的教训告诉我，朋友根本不可信，亲戚也是，我不敢信任人，我怕。在你有钱有权有势的时候围着你的人，在你什么都没有的时候只会落井下石。真正的落井下石我估计没多少人见过。&lt;br&gt;我爸爸这十几年从来不见我们家亲戚。刚开始几年是觉得丢人，自暴自弃。后来是看穿了。他们穷的时候你没有看不起他们，尽心竭力帮他们，在他们眼里都是应该的，因为你有能力，对你来说是小事一桩。等到你不行了，就说“我早说过吧，他不行的，你看他那吊样”。&lt;br&gt;小时候我爸爸经常跟我说等我上初中就去美国留学，他赞助我好几个表哥表姐去美国。刚刚我爸爸落困的时候那些人承诺的好听，说等我大一点一定把我弄出国。我到现在都没有主动联系过这些人，我经常想我爸爸93年的时候帮助他们走的15W人民币的保证金银行证明，呵呵。那些亲戚经常会当着我妈说&quot;某某儿子在美国某名校&quot;“某某全奖很争气”，他们留校任教，开公司，如何成功，没有感谢只有炫耀，还教育我“你爸妈不容易，考个中专赶快工作”。&lt;br&gt;我一直记得那句话，高中快毕业我问一个承诺过如果我去美国会全力帮助我的表姐，怎么申请，一个长辈跟我说，想什么想，上个中专赶快工作，帮爸妈分担负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真对不起让你们失望了，我们家没有穷一辈子。&lt;br&gt;2003年的时候我爸几个朋友，很铁的哥们儿，从内蒙回来，带着他开始搞房地产，07年就已经赚大，只是他瞒着我们所有人。到现在他有了钱，但是他年轻时候那种锐气，自尊，什么都没有了。现在他整个人就是个萎靡的小老头。他怀疑我妈出轨，怀疑我不是他亲生的，怀疑所有人都谋他的钱。&lt;br&gt;他不愿意信任何人，时而清醒时而疯癫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问我感受？&lt;br&gt;只有可悲，活得可悲，活得绝望，自己都可怜自己了，却还不能不活下去，忍着别人的恶意活下去。我很少哭，印象比较深的一次，高中有个家庭环境很好的男同学跟我关系好，班主任特地找我谈话，跟我说不要一心想着攀高枝，自己掂量掂量自己。&lt;br&gt;14岁之前除了还债我没有想过人生任何可能。计划好了给爸妈留足够活到90岁的钱就去死。那是一大笔钱，到20岁能赚够。班主任说了那些话，我突然发现我没办法过生活，随便谁都能轻贱我，鄙视我，践踏我。&lt;br&gt;旷课跑到爷爷的坟前哭了一下午，晚上冻睡着，后来被墓区管理发现，送回去了。&lt;br&gt;当时没想过还能活下来。&lt;br&gt;上高中之前没买过超过20一件的夏天衣服。冬天只有一件衣服就是过年的那件。难怪她让我掂量自己，班上大多是纨绔子弟，我除了成绩好一无是处，从来没有给她送过礼。&lt;br&gt;呵呵，都过去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些年来，穷惯了。现在23岁，去过十五个国家，跨国公司的区域销售总监，平时，就算是坐飞机，还是20一件的夏天衣服。我妈妈是服装设计师，出事之前自己开了一家服装公司，现在是那家公司的顾问，以前带的徒弟现在都在国外有工作室。她一直很好，除了买衣服都买便宜货之外。她也习惯了。&lt;br&gt;我感谢每个人，在我最悲惨的时候默默给我展示人善良一面的人，知道我一无所有还帮助过我不求回报的人。&lt;br&gt;但某些伤害已不可逆。&lt;br&gt;除了赚钱，我的人生没剩下其他。从小开始深深的自卑，因为觉得自己穷，因为穷我妈妈对着我哭。小的时候第一次搬家，我问我妈妈为什么要卖我的钢琴，为什么我们要搬家，我妈妈对着我哭，那种忍着不敢哭又忍不住。&lt;br&gt;我就问过那一次。&lt;br&gt;从那以后我从来没找家里要过东西。别人送礼物我从来不收，因为还不起。从小不吃零食，到现在也是。没恋爱过，我无法释怀，人际关系对我而言都是作秀。&lt;br&gt;除了钱，只有钱。穷的只剩钱，这对我而言一点都不好笑。我要笑，那是苦笑。我拿钱衡量一切，也拿钱解决一切，我知道钱不是万能的，但是对我而言只有钱是可靠的。我只懂用钱感谢人，或是报复人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;离题万里，仅仅出于本性，才熬夜2点写下这些。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22120109/answer/20368836
</link>
<author>
子弦
</author>
<title>
我匿名向老师检举了考试中作弊的人，这样做对吗？
</title>
<description>
在时间线上看到&lt;a data-hash=&quot;a5960b519f56c7b60f42b5f340e7807d&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gong-yuan-19-59&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@公元&quot; data-tip=&quot;p$b$gong-yuan-19-59&quot;&gt;@公元&lt;/a&gt;的答案，觉得心中顿时一口血，不喷出来实在难过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举报作弊和文革的时候互相捅刀子是一回事吗！？是一回事吗！？且不论我抱着什么心态去举报你，但你作弊了就是一个肮脏的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，&lt;br&gt;作弊，和偷窃一样，是罪，是不可以容忍的行为。&lt;br&gt;举报，和报警一样，是权利，是可以让生活环境变得更理想和安全的方式。在不伤及自己的情况下（比如你告发的话是不是一定会被知道并被殴打什么的），是值得鼓励的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在美国一个挺好的公立大学读书。和其他大学一样，我们学校有很严肃的Honor Code，也就是一系列约束学生行为的条约，主要就是不能以任何理由任何形式作弊、抄袭、偷窃等。而我校最引以为傲的就是一个完全给予学生信任的Honor System，也就是说，所有教职人员完完全全地相信学生，任何不妥的行为都会交由我们学校的Honor Committee （学生组织）处理。几乎每一场考试，小测，甚至作业，我们都会被要求在试卷上写下自己的承诺  &lt;br&gt;&lt;br&gt;“On my honor, I pledge that I have neither given nor received help on this assignment. ” (以我之荣誉起誓，我并没有得到或给予任何帮助）&lt;br&gt;&lt;br&gt;一旦被发现或怀疑，Honor Committee会介入调查，在当事人坦白或被判有罪（学校法庭和陪审团）后，直接开除，没有处分或者警告的余地 （从今年开始改革，当事人可以在上法庭前选择没有任何理由地休学一年）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真的是一个很讨厌作弊的人，迫于之前在中国的大环境，我并没有去揭发过（我承认自己挺怂的，不过我参加的大多数考试都按照年级排名分了考场，所以相对也更少见到，那时候身边的骚年们更喜欢藏着掖着怕别人看到吧笑）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我喜欢Honor Code，我也&lt;b&gt;天真地&lt;/b&gt;以为来我们学校读书的人都至少是三观大致相符的有为青年。因为选的课稍微小众，过去一年以来我都觉得考试的环境很好，即使很多考试坐得很近大家也相安无事。和我交好的中国小伙伴也都非常规矩和自律，以至于我一个在西岸读书的同学向我抱怨他那边中国人频频作弊的时候，我都一直跟他得瑟我们没有这种情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到今年开学，首先是发现有认识的人因为作弊选择了无理由休学一年，也有上学期和我同考场的人被Honor Committee拉去调查。后来才有人告诉我，其实我们学校作弊的中国人多了去了，因为很多人都要进商学院，选的课都差不多，考试的时候干脆全部坐在一起抄一抄对一对，反正教授也因为Honor Code完全相信学生不怎么监考嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的玻璃心就这么碎了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;肯定有人会笑我怎么这么轴，不就作弊嘛，又没影响到你。问题是，&lt;b&gt;怎么不影响了？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;极端的栗子，&lt;br&gt;如果我靠着自己的努力考了个差强人意的成绩，那群作弊的人靠着集体的智慧拿了高分，还TM把我给curve下去了，怎么办？那我下次考试到底还努不努力，还是干脆加入他们好了？&lt;br&gt;如果我辛辛苦苦活过了大学四年拿了个3.5，你TM靠着抱大腿一路Straight A，找工作的时候情何以堪？申Law School的时候情何以堪？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不极端的栗子，&lt;br&gt;自从知道了学术之风不正以后，我整个人都不好了。我再也不相信Honor Code了…&lt;br&gt;&lt;br&gt;无数的教授还和我一样抱着一颗玻璃心，相信学生都会遵守Honor Code。这种情况下，你不自治，不去维护这个community，谁来？&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主，我希望像你这样勇敢的人多一点。谢谢你。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20414003/answer/20367663
</link>
<author>
林诺
</author>
<title>
优秀的悬疑小说家可以协助刑警破案吗？
</title>
<description>
作为一名刑警来回答这个问题，答案是不可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因有以下几点：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;法律上来说，小说家没有审问、勘察现场和阅读案件卷宗的权限。这一点就足够堵死所有的路。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我不知道诸位眼中的刑警工作是如何的。但是真正的刑事案件办案过程绝不是像《名侦探柯南》那样进行的。甚至和国产的《重案六组》系列也有较大出入。刑事案件的侦破过程往往是流水线式的作业，每个部门有自己的分工，情报、技术和办案组都有各自的任务，出现那种完全靠某一个人或者某几个人破案的情况极少。刑警的工作早就从农业时代进入到工业时代了，不要再用农业时代的眼光去看这份工作了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;题主所谓的「骇人听闻并谋划严谨的杀人案」其实在刑事案件中是相对好破获的一种案件，越离奇的案件其实越好破获，越离奇意味着疑点越多，线索越多。而且，你都发现了这个案件是「谋划严谨」的杀人案，这就意味着，这个谋杀案绝不是「谋划严谨」的了，因为真正「谋划严谨」的案件，根本就不会给你任何谋杀的感觉。听起来像悖论，但就是这样。杀人案中相对难破的，是找不到尸体或犯罪现场的案件。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;像是抢劫、强奸、杀人案件是破案率最高的。破案率最低的案件，是流窜盗窃。往往是上午在A省作案，下午就开车去B省了。而处理最棘手的，是扒窃，因为很难取证，赃物和证人都是需要在几天甚至数周的预伏下等来的，我们必须要抓现行。所以往往有「早就有了某个扒手的行踪和犯罪事实，却要没有证据，要一直放线钓鱼」的现象。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;小说、电视剧和现实中破案最大的差距在于前两者往往会渲染某个&lt;b&gt;「灵光一闪」&lt;/b&gt;的场面，比如柯南往往经小兰提醒突然发现线索，《重案六组》中也经常出现这种场面。但是现实中远非如此，整个案件的处理流程就是技术组勘测现场，办案队咨询情况，情报后勤查找线索，最后办案队综合分析。大部分时候线索都是沿着一条或者几条线追下去，断掉了，那就没有了。除非有新的情报线索出现，不然大部分时候就只能「未破案」，只能先留存系统（忘了说，现在都是数字化办案了），待到以后录入有案情与此案相关联的案件时，我们就得到新的线索，再继续追查，不过这种情况不多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;95%的刑事案件不需要推理。完全看刑侦技术。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;我在知乎上面潜水了非常久，估计有快一年了，经常看知乎日报和周刊，这是我在知乎上第一个认真回答的问题。貌似说了比较多和题目无关的东西，因为刚处理完一起案件一直到晚上11点，有一些东西不吐不快，先写一些。如果大家有关于刑警或者公安的问题，可以邀请我作答。&lt;br&gt;工作强度较大，经常加班，个人时间比较少，评论可能无法一一回复，见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢诸位阅读。&lt;br&gt;请各位不要转载到其它网络平台，再次感谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22087717/answer/20323897
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价阿里巴巴现在的“996”（早九晚九周六加班）战略？
</title>
<description>
996仅仅是阿里无线部门要求员工这样加班。其他部门并没有这个要求，至少没有那个6，双休是肯定的。&lt;br&gt;最近阿里在all in无线，老大们想移动领域赶超腾讯，关键部门加班，在阿里比较罕见，反而在业内挺常见的。腾讯游戏部门，做天天酷跑那些手游的，上线前那段时间估计也是要加班很久吧。&lt;br&gt;本人在阿里云，虽然老大让我们响应all in号召，9点下班什么的。不过对于我这个平时早上10点上班，晚上10点下班的单身男青年来说，现在要求9点下班我表示很迷茫。和同事拼车回家后相当无聊，只好再写点自己项目的代码弹弹吉他了。&lt;br&gt;另外，我超级不看好来往，没有抓住人本质的沟通需求，没有优秀的UI和体验，没有优质的用户滚雪球。那么多牛逼大神和推广资金，还不如让大神们自己组队，每个队伍配备100万资金和一些云服务，做前沿的蓝海项目，总能活几个吧，还能在圈内混个好名声。阿里内部创新赛马场门可罗雀，好久没有有意思的项目了，有那打鸡血的功夫，先把内部创新的环境培养起来吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21750920/answer/20307915
</link>
<author>
花豚
</author>
<title>
2013 年电影《地心引力》（Gravity）中有哪些科学上的错误？
</title>
<description>
在看这类电影的时候，总避免不了着眼于所谓技术细节上，寻找硬伤。不可否认这的确带来莫名的优越感和成就感，但是，这不就是科学主义作祟，失焦于电影的内涵，丧失了净化心灵启迪思维的机会嘛？ &lt;br&gt;　　所以，看这部电影的时候，我决定忽略物理定律构建的机械世界，回归内心，inner peace什么的——其实这也不难做到，只要忽略那么1、2、3、4、5……点所谓硬伤的话，大概就可以了。科学控们，醒醒，要是看到以下这些情节的时候，一定要进行深入解读，理解创作者的良苦用心： &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1，经历过冷战的老毛子，好像还是一个不安分的没有长大的熊孩子非要搞个什么低轨反卫的玩具来玩玩，不过他们这低轨反卫导弹未免也太脱线了点，揍了自己一颗废弃卫星之后，竟然影响到了航天员的通讯，甚至会影响到众多网名在非死不可上撒欢——绝对不能容忍！300多公里高度的低轨卫星产生的碎片，竟然影响到了36000多公里高度的地球同步轨道通信卫星，这准头也太差了点，真是熊孩子！我想了一下，这是电影，是有人文内涵的，必定不可能是这么肤浅。所以，这也许是在侧面反映了老毛子技术不靠谱？抑或，这是对冷战带来的军备竞赛负面因素的深层次的解读？又或者，这是对我天朝一直不承认的动能反卫武器，所带来的空间碎片给太空资源造成的破坏的一种讽刺？一定是这些！ &lt;br&gt;　　2，想来这次航天任务除了更换哈勃望远镜上的模块之外，应该还有利用航天飞机为哈勃望远镜抬升轨道的任务——轨道高度大概是600公里的哈勃竟然掉到了和300多公里，和国际空间站一个轨道，怎么能这么不靠谱。不过，局限于这种单纯的机械思维就太肤浅了，和上面一样，对它进行了深入的解读：大概，这是美国人对政府花大资金发展航天的一种反思：太空技术到底可靠么？ &lt;br&gt;　　3，至于用宇航员携带的喷气装置飞向空间站这一情节的设置，真的是绝妙的反讽！天马行空般的思维，跳出了地球引力场作用下，改变轨道高度和轨道倾角所需要的速度增量的物理定律的桎梏——你们费尽心思计算的轨道变换，其实只要小小的喷管、甚至一个灭火器就可以办到了。技术和人的精神以及创造力比起来，真的不算什么。 &lt;br&gt;　　…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　抛开这些涉及技术的不谈，电影的整个结构、故事安排，真是让人颤抖不已，加上那些涉及文化、意识形态充满隐喻的镜头，更让这部电影显得厚重。这是一个绝妙的故事，整部片子角色不多，除了航天飞机内不幸罹难的航天员外，有台词的角色只有三个： &lt;br&gt;　　一个哈佛毕业的脱线geek，在欢催的进行了几次太空蹦极之后，被碎片击中丧生； &lt;br&gt;　　克鲁尼大叔作为成熟魅力男士的代表，真是时时不忘展示人格魅力，虽然镜头不多（可能会少到让冲着大叔进影院的姑娘们深深失望），但是不要紧，仅有的几个镜头，就把克鲁尼大叔在面对困境之时，熬鸡汤能力毫无痕迹地表现了出来，深入人心。当克鲁尼大叔打开扣锁的那一瞬间，我被他那漂亮的蓝眼珠（亦或是褐色？）深情的往着布洛克的镜头深深打动了，黑色的眼珠被泪水模糊——生的伟大（打破了太空行走纪录），死的光荣！（把生的希望留给了他人）。更别提再后面，布洛克因为缺氧产生幻觉之时，克鲁尼大叔又像天使一般出现，让布洛克重新找回了勇气——你要记住，你不是一个人在战斗。&lt;br&gt;　　其实布洛克才是本片唯一主角，可圈可点的表演让人叹服——这种构思，让我想到了《月球》这部电影，差不多都是一个演员要撑起整部电影，难度可想而知。恰如其分的表演加上象征意味十足的镜头，创作者的才情不得不让人感叹。不知道是否注意到了布洛克在进入国际空间站，脱掉太空服后的那个镜头，蜷缩着的布洛克加上镜头中出现的管线，像极了胎儿在母亲子宫内的姿势，这，难道不是对重获新生的赞美么——想想《2001太空漫游》最后，重获新生的大卫作为另一种生命存在重回地球，镜头上出现了的婴儿形象，我想《地心引力》这个镜头，也许是像《2001太空漫游》致敬吧。 &lt;br&gt;　　电影里同样表现了在面对生死之题时，在不同文化背景下成长的人类该有什么样的信仰做了思考。但是这个命题未免太过庞大，导演以极为巧妙的手法表现了这一点：联盟号内的耶稣画像、神舟飞船里的弥勒佛坐像遥相呼应，引人深思。所以在这样的思想冲击下，电影对于神舟飞船山寨联盟号的吐槽竟然被我忽略了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　当布洛克乘坐的返回舱展开一朵美妙的伞花降落在水面，悬着的心终于放了下来。在布洛克慢慢降到水底的同时，镜头中出现了一只游向水面的蛤蟆，真是妙极。对自由的向往、重获新生的喜悦、生命的赞美，都通过这一只蛤蟆表现了出来，神来之笔。其实本来到再入返回的那一段，我已经深深觉得这次观影体验可以值回这125的票价了，但是青蛙一出来，再一次被深深打动——我愿再买一张给这部电影，因为它当！得！起！这250的票价！！！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　-------------------------我是很认真的分割线----------------- &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　吐槽完了，还是认真的把片子里我觉得是硬伤的地方写出来，以免吐槽误导。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1，国际空间站的轨道高度大约是300公里的圆轨道，哈勃望远镜的轨道高度是600公里左右，所以在进行哈勃望远镜维护的时候，是不可能看到国际空间站的； &lt;br&gt;　　2，电影里宇航员通过喷气装置到达国际空间站，这种事情基本上是不可能发生的。太空中运行的物体（包括天体和人造物体），都有其各自的轨道，轨道高度、轨道倾角不一样，因而在各个轨道上运行时具有的能量不同，要从既有轨道变轨，推进所需要的能量、以及推进的角度、方向灯都是需要精确计算的，这就是轨道设计和轨道交会所研究的内容。就算忽略具体的计算，单凭宇航员携带的喷气装置，要产生能够改变轨道的速度增量，也是做不到的。总之，在太空里不是说看到哪里就能去到哪里的，毕竟万有引力在那摆着呢；从这点来说，用联盟号的着陆反推小火箭飞向天宫呢，也不太靠谱。轨道交会要是像狙击手一样瞄准射击那么简单的话，好多事儿就好办了； &lt;br&gt;　　3，故事的背景是俄罗斯进行了一次反卫星试验产生了空间碎片，这种情况是会发生的，包括由于反卫试验产生的空间碎片对其他运行在轨道上的卫星造成了危害（这叫做链式反应），也是可能会发生的（老美说姆们天朝进行动能武器反卫试验造成的空间碎片给俄罗斯卫星撞坏了就是这情况，但是这都是网上说的，姆们可从来没承认过╮(￣▽￣&quot;)╭ ）。但是不太可能发生的是，由于这次碎片对宇航员和地面通信造成了严重影响（包括克鲁尼大叔说的人们都上不了班非死不可了），从情节来推断，俄罗斯这次反卫试验是低轨反卫试验，轨道高度可能在几百公里，而通信卫星一般位于高达36000公里，这两者之间的差距明显； &lt;br&gt;　　4，太空中资源都是非常宝贵的，太空行走也是十分危险的，克鲁尼大叔听着乡村小民谣讲着段子，当热闹看看也就成了，毕竟他是克鲁尼大叔，耍帅还是必要的。真实的太空行走应该是不会把系索解开，也很少使用自身携带的喷气装置的； &lt;br&gt;　　5，天宫号在大气层被烧毁那一段，不靠谱。即便被碎片击中功能受损，空间站的轨道高度也不会在那么短的时间之内下降到大气层边缘，有可能的情况是空间站能力全损，在万有引力作用下，成为一块漂浮在空间的巨型空间碎片。空间站由于建立在低地球轨道，受引力影响明显、也有大气层微弱气动力影响，但是要进入大气层烧毁，恐怕没有几十年、几百年是做不到的（具体数字不清楚，但是现在国际组织要求废弃卫星有主、被动离轨能力，或者再入大气层烧毁，指标在几十年就算很阿弥陀佛了） &lt;br&gt;　　6，空间碎片一起飞来的场景，也不太可能发生。首先就是速度太快，宇航员根本看不到，还没缓过神来，早被碎片击中了。其次航天器在被撞击后，产生的受动量作用会重新进入新的轨道，还聚集在一起的可能不能说没有，但是也不大。另外那么密集的空间碎片要是真的在这条轨道上的话，这条轨道算是废了，没法再用了。航天界对空间碎片监测能力大概能做到10cm以上的碎片有编目（老美可以），对于高密度的空间碎片怎么定义呢？具体的数字我记不清了，也不好查，但是可以这么比喻一下：如果空间碎片在距离上的比例类似于两个相邻的足球场正中央各放了一个足球的话，这就算是密度很高了（只是比喻）； &lt;br&gt;　　7，关于神舟山寨联盟号的槽点，我国官方是一直予以坚决否认的，嗯。至于到底是不是，仁者见仁——毕竟阴谋论者还说阿波罗登月计划是假的。但是如果就揪着外形相似，作为支持山寨论的论点的话，说服力不够哟~~毕竟航天器的三舱结构的合理性在航天界是公认的，返回舱形状之所以相似，是因为气动再入的时候，钝头体外形有利于气动减阻，这是理论验证的。好比不论波音、空客还是姆们大飞机，都是俩翅膀的气动翼布局一样。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　大概就这样。 &lt;br&gt;　　再入返回那段镜头还是挺美的。这部国际空间站15周年的献礼片，也算是老美对我天朝航天技术的致敬吧，我们看完电影低调接受他们的敬意就好了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　补充一下，在我看来这部也就算太空灾难片而已，算不得科幻片。想要看灾难片，可以去看看《阿波罗13号》，真实事件改编，基本忠于事实。在奔月过程中飞船受损，航天员在太空中陷入孤立无援的境地，但又奇迹般生还。胜利的失败。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20377221/answer/17871373
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
「安全锤砸玻璃中间是砸不开的，要砸玻璃的四个角」这个说法可信吗？作用原理是什么？
</title>
<description>
上面几位想必都没亲手砸过吧，很不幸我自己曾经亲历过一起车祸，当时由于相关知识缺乏所以是照着中间砸的，实践证明砸中间是可以比较容易砸开的，但是砸破之后破口不易扩大（我也因此割破了手），而之所以要求砸四角，我觉得更大的原因应该是可以将玻璃整片推出，快速形成比较大的逃生出口，至于有标识的还应该是砸标志处。&lt;br&gt;边角和中心应该会有里的大小的区别,但是这个区别不会大到让普通人&quot;能不能砸开&quot;的程度，从边角是&lt;b&gt;&lt;i&gt;更容易&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;砸开（并快速形成够用的逃生出口），而不是说从中间就砸不开&lt;br&gt;有图为证&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/8b/e88bcab8d00e9265984d0d0803e0a63e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;577&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;577&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/8b/e88bcab8d00e9265984d0d0803e0a63e_r.jpg&quot;&gt;那个破洞就是我说的那个我从中心砸开然后扩开的，当时缺乏逃生常识所以砸了错误的地方，后面那个小洞也可以证明从中心砸是可以砸开的，但是形成逃生出口的效率比较低，残余的玻璃也比较容易造成伤害
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21624698/answer/20251088
</link>
<author>
刘淑鹏
</author>
<title>
空军飞行员招飞体检是怎样的？
</title>
<description>
这到了我最擅长的，敝人以广州军区第一的综合分数通过空军飞行员选拔，当然，没有去，太枯燥，太不自由，重点是，高考分太高，划不来&lt;br&gt;&lt;br&gt;空军飞行员的选拔分为三部分：&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------最爱的分割线---------------------------------------------------&lt;br&gt;1、&lt;b&gt;初选&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第一次学校贴这种通知，抱着玩一玩的心态，就去了，一去不回啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;选拔在长沙市地质中学进行，分批的，早上8点开始，好像是8点，记不清了，但是对时间没有很严格的要求，去了就体检，不太晚就行&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照单科淘汰制，只一点，之后所有的检查中都是&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第一项是视力检查&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;在一个比较空旷的房间里，排队，检查C字表&lt;br&gt;0.8以上就可以过，我是1.2/1.2，直接过的，过了他就把表还给你，没过的，你就可以直接走了&lt;br&gt;这一关很严峻，很多人直接就被pass了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第二项检查外科&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;换地方，到了一个房间，大概10个人一组，衣服全部脱光，排成队，医生开始一个个的检查&lt;br&gt;具体的记不太清，记得的项目有：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;检查身高体重&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;睾丸，菊花&lt;/li&gt;&lt;li&gt;双腿并拢（严丝合缝的）同时双手举平快速下蹲很多次，看膝盖是否会响，很多人都会，但是只记录，不淘汰，只要不是根本不能蹲的&lt;/li&gt;&lt;li&gt;然后双脚分开，检查扁平足&lt;/li&gt;&lt;li&gt;双腿并拢摸地看柔韧性&lt;/li&gt;&lt;li&gt;检查全身有无伤口，胎记不能超过1平方cm，伤口不能超过1cm&lt;/li&gt;&lt;li&gt;原地跳起，双腿踢臀部&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;第三项心理疏导&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;其实这一项什么也不查，就是大家坐着和教官聊天，听他吹牛，说空军的好，然后告诉你们，在遇到危险时，首要保护的是自己，&lt;b&gt;你们的生命是最重要的，国家是花了很大的代价和时间来培养的，飞机可以随便造，飞行员不行&lt;/b&gt;，所以告诉家长不用担心，然后说伙食好，工资高（其实也不算特别高，学员的时候大概80一天，正式成为飞行员了也不过1万多一个月）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------第二次-----------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、第二次是&lt;b&gt;复选&lt;/b&gt;&lt;br&gt;复选和初选的时间间隔有点长，反正等了很久&lt;br&gt;然后突然有一天告诉你，某个星期你不用去上课，到国防科大的科大宾馆参加复检&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就进入了较为全面的，全天候封闭的复检&lt;br&gt;&lt;br&gt;项目大概如下：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;常规检查：&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;视力，依然是C字表，流程差不多&lt;/li&gt;&lt;li&gt;听力，这个时候开始接触了专业的仪器，在一个密闭的房间中，进入一个密闭的机器，坐好，戴上耳机，听声音，主要是不同大小的声音，然后根据出现的方向，举左手或者右手（参加过军检的应该知道）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;嗅觉，就是闻几个瓶子，分辨味道，从“水、醋、汽油、酒精”中选择&lt;/li&gt;&lt;li&gt;平衡性，这个就是大名鼎鼎的转椅项目了&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/0e/fb0e9583534775e5bba621e9beeed7a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/0e/fb0e9583534775e5bba621e9beeed7a2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;主要是，坐在转椅上，系好安全带，头放在一个槽里，然后医生启动转椅，随着转椅的旋转，头根据提示音左右摆动，即听到一声“滴”，头转动一次，时间我是做的90s，做完以后，按照规定应该是自己走到座位上，有时还要辨别方向，但是因为民航对飞行人才的争夺，空军生源的减少，开始放低了要求，甚至会有教官让学生扶着你下来，只要你不吐出来，不从椅子上摔下来，基本就可以过了（在最后一轮在北京的选拔中，我见过一个山东的学生，就是坐着坐着滑了下来，然后被淘汰了，按照他的成绩，应该说去清华的飞行员班没问题）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;B超，就是检查有没有脂肪肝之类的，只要不肥胖或者有家族遗传病，基本没有什么问题&lt;/li&gt;&lt;li&gt;外科，和初检几乎一样，我甚至还是同一个医生检查的，很猥琐的医生&lt;/li&gt;&lt;li&gt;抽血、验尿&lt;/li&gt;&lt;li&gt;心电图，没什么好说的，这个我只见过一个雅礼中学的学生，成绩不错，但是因为心律不齐被淘汰了&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;而且这玩意还搞得人胸部红肿，我女朋友还以为我和别的女生做了什么被抓成这样&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/41/b5416543dc6adfb73c59e2937128e59f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;532&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/41/b5416543dc6adfb73c59e2937128e59f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;最最最好玩的东西来了：&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;特殊能力&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;乍一听是不是觉得很像什么超人啊，绝地武士啊之类的？其实，就是飞行模拟&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/5f/f75f32192f89b848797d41fd366cd517_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;399&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/5f/f75f32192f89b848797d41fd366cd517_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;其实就是和大家在电脑上玩的开飞机差不多，右手手柄控制上下和倾斜度，左手油门杆，负责做选择&lt;br&gt;&lt;br&gt;详细解释一下：首先，屏幕中没哟敌机，&lt;b&gt;没有打飞机&lt;/b&gt;的环节，不用幻想。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在屏幕中是一望无际的大陆，蓝天。然后屏幕中间有很大的十字准星，你自己是另一个十字准星，你的任务就是在各种风的干扰中，通过右手和脚踏板的控制，完成两个准心的重合，重合时间越长，得分越高。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同时，你要做数学题，比如：9、3、4、2、5、9、3、4出现在屏幕上，只有3s，你要记下并算出他们的和的末尾数字，然后用左手选择答案&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;很变态，真的很变态，稍不留神，你就会偏离很远，因为手柄真的很灵敏。&lt;br&gt;9.5的满分，我。。只打了9.02&lt;br&gt;然后最低分，我见过的，0.5，就是你不开，也是这个分数&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;政治审查，政审其实就是一个考官根据你提前填写的材料，询问你的家庭情况，然后让你写一份《献身国防志愿书》，我遇到的林科长很好，人看上去很凶但是真的很幽默，两个人聊得很欢乐，这里，特别强调，不要告诉他你有女朋友！！！绝对不要，哪怕他再好，和你聊的再开心，也不要！！！这一点，我的一个睡我对面的兄弟吃了大亏。考官和你套近乎，不要真的进去了啊。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;心理选拔，在一个房间里，做题目，对，就是做题目，拿遥控器选，人手一个遥控器&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------第三轮-------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、&lt;b&gt;第三轮定选&lt;/b&gt;&lt;br&gt;第三轮在高考之后，估分以后，他会根据你的估分，判断你有没有资格参加，有人虚报，其实是没有任何用的，除了浪费自己的时间，分数的要求，上一本线，但因为一本线没出，所以他会选择估分偏高的人&lt;br&gt;&lt;br&gt;在上报了估分之后然后就是漫长的等待，这期间还以为自己没有能够入选&lt;br&gt;最后突然一天广州军区打电话，告诉你下个星期，对又是下个星期某某日到北京闵航路25号报道，放心，你们在地图上看到的这一片地区，都是空白的，没有记录的，他会告诉你怎么去&lt;br&gt;&lt;br&gt;那里，是中国空军的心脏，我们的选拔机构叫做&lt;b&gt;中国空军招飞局&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/dd/03dd840d7c4873c2decf184df83802e2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;626&quot; data-rawheight=&quot;587&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;626&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/dd/03dd840d7c4873c2decf184df83802e2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/0a/4f0aea09f76f4450ca9dd851e40940e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;545&quot; data-rawheight=&quot;304&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;545&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/0a/4f0aea09f76f4450ca9dd851e40940e6_r.jpg&quot;&gt;这里就是招飞局了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/d0/71d019c6f30eb9a91fde4a1ff25edbcc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;581&quot; data-rawheight=&quot;314&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;581&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/71/d0/71d019c6f30eb9a91fde4a1ff25edbcc_r.jpg&quot;&gt;这是地图的显示，是没有标记的&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看百度的街景：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/25/ba252d315509a7ec985c052a6f5f3f03_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;997&quot; data-rawheight=&quot;499&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;997&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/25/ba252d315509a7ec985c052a6f5f3f03_r.jpg&quot;&gt;从这里进去就是了&lt;br&gt;&lt;br&gt;空军一直都是一个神秘的组织啊。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是一些常规性体检&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面说一下最主要的不同：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;管饭，空军招飞局的伙食真心不错，作为一个湖南人，我没有感觉任何的不适&lt;/li&gt;&lt;li&gt;管住，虽然是把你圈禁起来了，但是住宿条件我可以说比任何一个大学的宿舍都要好，8个人一个房间，上下铺，面积大概是一般大学宿舍的两倍大小，很亮敞很干净，床也很舒服，被子、床单都是一批人走了就换一批新的，新的，不是洗过的，是全新的&lt;/li&gt;&lt;li&gt;检查很轻松，每个项目之间都有相当的空闲时间给你休息，我不建议要选拔的同学玩手机，因为哪怕到了这一关依然有被淘汰的，可能和高考复习也有关系&lt;/li&gt;&lt;li&gt;送杯子、送背包，背包很帅，但是很单薄，杯子倒是真心好，原来有一张照片的，换了手机以后没有了，反正福利是很厚道的&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说正经的：定选与复选比，增加了3项新的项目&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1、体能选拔&lt;/b&gt;，这一项是服务于后面的心理选拔的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;跳短绳，不是简单的原地跳，是边跳边跑，然后单脚，双脚交换跑跳&lt;/li&gt;&lt;li&gt;跳长绳，不可能是简单的长绳，是带着篮球跳长绳，然后第一次是你带球进去，再带球出来，这个还简单，第二次是你带球进去，传球出来，教官再传给你，你带球出来，这个很变态&lt;/li&gt;&lt;li&gt;打篮球，只有2分钟，5对5&lt;/li&gt;&lt;li&gt;俯卧撑&lt;/li&gt;&lt;li&gt;仰卧起坐&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;限时做完，然后同伴帮忙计数&lt;br&gt;------------------------------------------------------------&lt;br&gt;你会发现上面几个项目很奇怪，其实，真正的目的不是要看你多牛逼可以搞多少个俯卧撑，跳多块，进多少球，其实这都是用来消耗你的体力，打乱你的阵脚的，考验你的团队能力，你如果期间出现失误，紧张了，抱怨了，恭喜你，你会被站在场边的教官记录下你的情绪，你的分数，呵呵了&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来，才是真正的体能选拔：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;学做操，这个严格来说也是考验心里，还有模仿能力，学习教官做奇奇怪怪的现编的操，2遍要学会，很变态，反正我没怎么会&lt;/li&gt;&lt;li&gt;跑步篮球场，跑7个来回，这个我因为没有一开始就加速，所以哪怕我身体素质并不是特别好，也得了第二，第一是一开始就飞快的跑的并且速度一直可以保持的变态，所以你如果不是他这种，还是别那么冲动，另外，这也是心里选拔的一项&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/57/9a571a646a12e4b87bf1cb4e0de122d9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9a/57/9a571a646a12e4b87bf1cb4e0de122d9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后搞完这一切之后，解散完在回宿舍的楼梯间里我把早餐全部吐了出来&lt;br&gt;没有被看见&lt;br&gt;所以，不要早餐吃太多，你没有任何时间消化，吃完早饭就直接开始，这也是选拔的一部分，战争期间，谁都不知道你会不会刚吃完饭就上战场&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;心里选拔&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这是最重头戏的一部分，由2个老飞行员，大概40-45岁，&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;问问题，什么家庭情况啊，有没有女朋友啊，这个时候，我承认了我有，这里没有关系，可能看人品&lt;/li&gt;&lt;li&gt;积木。积木可以考的很多，比如我：&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;首先进来，积木摆在了桌上，然后他们没有提起，我看了一眼，之后，问题问完，其中一个突然用文件罩住积木，问：桌上有几个积木？我回答：9个，他们对视一眼，问我：为什么？我说猜的。他拿开手，我数了一下，8个，然后我说，那就是8个吧，这里我笑了一下，没有任何沮丧的表现，然后他把另一只藏在桌子下的手拿出来，手里拿了一个，然后我笑了好久。。。。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;然后开始拼积木，正方体积木，9个，他说，拼一个正方体，很简单，我拼了（这里补充一句：之前编辑的时候没有写清楚，这里只用了8个，不是9个）；然后他说：以最快的速度拼一个正方体，我试了两遍，用最快的速度，他们开始笑，然后我反应过来了，直接拿出一个，通过了。因为一个就是正方体。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有一个问题我不记得了，但是也是类似于脑筋急转弯的&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后是等成绩回家，我看了我的成绩，广州军区第一，心里选拔满分9分，我8，体能测试满分9分，我7分。&lt;br&gt;如果你不知道这是什么水平，我只告诉你，杨利伟心里选拔5分，刘洋6分。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，就说这么多了，反正有立志于保家卫国的孩子还是掌握点技巧吧，不要浪费了自己的天赋&lt;br&gt;空军&lt;u&gt;飞行员&lt;/u&gt;可以说是整个中国人民解放军中最纯洁的地方，不像某些地方部队。。不多说了。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------补充：关于我为什么不选择空军？-----------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;有很多知友好奇我为什么这么好的成绩，天赋，身体为什么不去空军。&lt;br&gt;两个原因：&lt;br&gt;1、我的成绩可以上一个好大学，我的家庭不需要我用生命来赚钱；&lt;br&gt;2、我还有我的父母、朋友、我爱的人，参加空军，就必然是和他们聚少离多，很多人都不理解这四个字的意义，因为哪怕因为工作，你不能常回家，说句实在话，你要是一跺脚，要走，立刻就能走，想和他们呆多久就呆多久，但是空军不行，你不能够说走就走，你如果说走就走了，是要偿命的。而我，恰恰就是一个不太愿意接受管束的人，我喜欢随意的安排自己的时间，可以自己决定和我爱的人待在一起愿意多久就多久；&lt;br&gt;3、我们的飞机.....长得太丑了！！！！！！这种东西开出去多丢脸啊T_T！！！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许很多人都羡慕飞行员的工作，但是真的，很少有人能够体会他们的艰难。所以我每次看到有人在&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;空军飞行员失事，放弃跳伞&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;时说：&lt;u&gt;他们是因为弃机以后会被撤职、会停飞、会怎么怎么样，一辈子都抬不起头，所以宁愿不跳，换个名声。&lt;/u&gt;然后还对中国的制度乱指责、顺带抱怨一下自己的生活&lt;br&gt;我想告诉你们：&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;不懂，就别瞎扯淡&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;空军飞行员，每一个人都是&lt;u&gt;绝对高尚的、无私的，是你这种生活的失败者不能想象的崇高的。&lt;/u&gt;你理解不了他们愿意放弃自己的生命，换来百姓的平安，是因为你渺小，不要用你的渺小，来看别人的伟大。&lt;br&gt;我写这么多，一是为了那些志向蓝天的学生可以更轻松的进入空军，二是为了那些在训练，在奔波中流血流汗、甚至付出生命的飞行员们报个不平，告诉所有人他们的高尚和伟大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你能够安然的在电脑面前刷微博，混知乎，是因为有无数的人在用自己的青春和生命默默的守护着国家的领土。&lt;br&gt;希望我在空军的兄弟们安全。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20678810/answer/20320337
</link>
<author>
王丹
</author>
<title>
历史上有哪些长久活在其他名人光环之下的名人？
</title>
<description>
1.唐宋八大家都有谁来着？嗯苏东坡和他老爸老弟，嗯王安石欧阳修，嗯韩愈柳宗元，嗯还一个叫曾什么来着？曾轶可吧？&lt;br&gt;2.嗯，祝枝山先生现在一般只能在唐伯虎的电影电视里跑龙套……&lt;br&gt;3.太祖：明日打徐州，恩来，你怎么看？丞相：我顶啊，主席说的好啊。大帅：呵呵……&lt;br&gt;4.来，给你10秒钟时间，一口气说出四人帮的其他三位成员……&lt;br&gt;5.郑旦：捧心是种病，得治！老娘怎么就红不了……&lt;br&gt;6.赵括：爸我出名了。赵奢：啥？&lt;br&gt;7.宋襄公：我真的是五霸，你们相信我吧……&lt;br&gt;8.李世民：爸我出名了。李渊：啥？&lt;br&gt;9.李瑁：爸快把玉环还给我！&lt;br&gt;10.李贺：艹仙才跟鬼才怎么差距这么大……&lt;br&gt;11.韩世忠：为毛我没有岳飞红？张俊刘光世：知足吧你！&lt;br&gt;12.慕容复：列祖列宗在上，我一定会为你们找回存在感。慕容廆慕容皝慕容垂：乖孙子，先到咱们这本书里来再说吧……&lt;br&gt;13.大家好，我是苏轼，我是黄庭坚，我是米芾，我们是宋四家组合！蔡京：尼玛我呢？众人：奸臣不准出场，叫蔡襄出来凑数。蔡襄：艹，他比老子还红，老子不去。&lt;br&gt;14.夏朝有哪几个皇帝来着？嗯有大禹，还有他儿子启。对了对了，还有桀。夏朝就这哥仨吧？&lt;br&gt;15.喂~你们为毛老把我们东周叫做春秋战国时期，尼玛我们才是老大好吧！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22116682/answer/20356003
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
为什么微信启动界面图标不把地球转到中国这部分，有没有考虑到用户体验？
</title>
<description>
我不知道微信團隊是怎麼考慮的，但如果這個地球真的做成在哪個國家就自動把哪個國家對着你，那是非常糟糕的「體驗」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;關於照片的起源，本版「偏右」已經介紹過了。這幅地球全景圖在當年很震撼，因爲人類通過它終於看到了地球的全貌。大名鼎鼎的 &lt;i&gt;Whole Earth Catalog&lt;/i&gt;，就是受到了地球全景圖的啓發（不過不是 1972 年的這張，而是 1967 年衛星拍攝的），所以第一期 &lt;i&gt;Whole Earth Catalog&lt;/i&gt; 封面也是一顆全景地球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這圖就是在告訴你，宇宙很大，人類現有的社會組織、國家、種族、社羣，相比之下都算不上什麼。說起來，它倒是「發現更大的世界」的絕佳配圖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在這種情境下，難道還要把所謂「本地化」這種雞毛蒜皮的事當作「注重細節」來褒揚嗎？XX 國人就只要一切都「符合 XX 國用戶習慣」？&lt;br&gt;&lt;br&gt;經常有人問什麼叫「大氣」的設計，這的確不容易說明。但如果把這地球按照題主的描述那麼做了，就會是一個無比小氣的設計。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21830937/answer/20110553
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
《爸爸去哪儿》中为什么只有林志颖家孩子被哄时会哭着说好？
</title>
<description>
最开始看第一期的时候，真的好佩服林志颖，感觉他最沉得住气、最温和，最会跟孩子沟通的，KIMI也超级乖，眼含热泪说“好”简直太疼人了！&lt;br&gt;但几期看下来之后，我的想法彻底改变了，我觉得五个孩子中最没有自我的就是小KIMI, 甚至觉得小KIMI特别可怜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 从服装和喜好上来说：KIMI和林志颖一直是亲子装出场，包括睡衣，固然看上去很萌很有爱，但一般真正的亲子之间真的会如此频繁的穿亲子装吗？服装是儿童内心自我识别和识别他人的很重要的元素，不管是有意无意，林志颖是在打造“小林志颖”，总是强调“爸比也有这个，KIMI也有这个”等，小KIMI也把自己当成了爸爸的小版，虽然只是很小的方面，但小KIMI的个人意识确实不强。 喜好上，大家也都知道了，基本上爸爸喜欢的，KIMI也都喜欢，爸爸的最爱，也是KIMI的最爱，连上快乐大本营，KIMI都能说出汽车部件名称来，虽然表面上很棒很酷很厉害，但也折射出林志颖的个人爱好和意志已经非常强烈地渗透到孩子的思想中了。一起唱《十七岁的雨季》这个桥段太能反映问题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 从沟通方式和结果上来说：可能经过剪辑有很多地方并不是如实展现给我们的，但我们很容易发现：只要KIMI和爸爸在一起，几乎对爸爸的提议都是赞同的，甚至有时候达到一种很“扭曲”（我也觉得这个词欠妥，努力想个别的词）的效果：住最破的房子没有怨言，跟死蜘蛛玩，跟惊吓到自己的闹钟瞬间做朋友等等——如果观察够仔细会发现，这些都是KIMI一开始不太喜欢，但林志颖几句话就扭转了的。 不知道大家平时跟孩子接触多不多，普通的孩子的情绪是很难扭转成这样的（这点无关大陆孩子、台湾孩子，我曾经在欧美长期接触过很多学龄前儿童，在这方面并无太大特异性：孩子的天性是维护自己的想法和意志的。）什么情况下会出现KIMI这种情况呢？就是当他面对自己身边的绝对权威的时候。我感觉小KIMI是下意识地在讨好爸爸：家里谁说了算，爸爸什么时候是最开心的，孩子其实都能感受到的。&lt;br&gt;所以很多人说林志颖跟孩子之间是最平等的，我感觉那只是表面现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 从独立性上来说： 最新一期我还没看，前面几期小KIMI没有一次是能独立完成任务的，他的乖巧懂事一旦遭遇“跟爸比分开”这个重磅危机就会瞬间瓦解：哭闹不止，无论如何都不妥协，最后都是林志颖妥协。是年龄太小？我感觉不是，其实是KIMI的安全感太差。Kimi在爸爸在场的情况下很懂事也很礼貌，但很多时候林志颖都在教他说话，而且KIMI跟其他成人的互动非常少，相比之下同年龄的王诗龄和较年长的天天的互动性就非常强。孩子在没有安全感的时候是很难主动去接触外界事物的，一旦绝对权威“爸爸”不在场或者没达到预期目标，KIMI就比较容易表现出小小的攻击性：丢沙子、踩跺暖宝宝、摔烂有点破的鸡蛋等，这是孩子在缺乏安全感或者信心受挫的时候容易表现出来的消极反抗。像这种时候，父母本来应该明确并且严肃指出并纠正的，但林志颖的表现还是那么的温文尔雅，不急不缓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 不知道大家注意到没有，林志颖是这几个爸爸中对别人家的孩子关注和评价比较少的，相比较而言郭涛和张亮做得更好一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  其实这几个孩子我都觉得很可爱，但既然题主主要提到了KIMI，我就把自己想到的几条写一写，在我看来，小KIMI是这几个孩子中“自我意识”最弱的一个。另，自然国内的儿童教育和儿童心理保健做得确实是一塌糊涂，让人很捉急，但完全没必要只是从这几个家庭或者几个孩子身上就盲目地说大陆家庭教育如何、台湾儿童教育如何如何，林志颖的家庭结构和他的个人风格跟绝大多数家庭是很不一样的，并不具备太大的参考价值。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19552027/answer/12230223
</link>
<author>
锐~
</author>
<title>
初学者如何克服滑雪时的恐惧感？
</title>
<description>
 一直欠张亮同学这个问题，那我好好回答一下。&lt;br&gt;如果只是讲克服恐惧感，那么单板双板可以通用此答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，为什么初学者会有恐惧感，最大的原因：失控。重心无法控制、方向无法控制、速度无法控制，所以失控是我们恐惧的根本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么要克服恐惧感，作为初学者，要做到以下几点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 首先学会刹停。无论单板的推坡，还是双板的犁式，都是最基本的控制速度、方向的方法，一般来说，会刹了，除了黑道，什么道都能上了（当然，能上不代表能滑）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 学会如何摔。新手速度慢，也会摔骨折，这就是不会摔，单板双板都有特定的摔法，会摔了，即便比较高的速度（80-90kph），也不会有什么事，除非撞树什么的（避免撞树参见第一条）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 必要的防护措施。只说单板，护膝那是永远必须的，护臀第一个雪季不能摘，初学最好再加个硬护掌，防止喜欢撑地导致手腕骨折，还有雪镜，保护脸很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概，就是这样吧。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22051903/answer/20309625
</link>
<author>
南史林
</author>
<title>
安西教练究竟是一名怎样的教练，有哪些过人之处？
</title>
<description>
&lt;p&gt;先吐个槽，对于安西教练，最初的记忆就是小时候看动漫，“白发恶魔”和“白发猪”的镜头（楼上有图），那时候就觉得特搞笑的，所以记忆很深。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P．S．第一次答问，大家多多包涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;--------------------------------------------分割线-----------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先看题主的问题， “&lt;b&gt;安西教练究竟是一名怎样的教练，有哪些过人之处&lt;/b&gt;”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Slam Dunk 是一部漫画，更是一部关于篮球的漫画，同时也是一部关于一群热爱篮球的少年不断成长的漫画。So 要回答&lt;b&gt;安西教练究竟是一名怎样的教练，有哪些过人之处，&lt;/b&gt;我想或许可以分为两个角度来回答：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.    
安西教练作为一名篮球教练&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.       安西教练作为一名二次元里热血少年们的篮球教练（老师？家长？） &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.安西教练作为一名篮球教练，其辉煌的过去（在SD故事开始前）是有目共睹的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻时是国家队的球员；退役后到某大学执教，是有名的大学名教（从陵南、海南包括山王工业教练对安西教练的尊敬态度，不难看出），更是以执教严格而得名“白发鬼”。（谷泽对安西的严苛训练更是只有恨和痛苦。。貌似说的有点过）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/49/ea495219b255e149bce4810ebb4f5933_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;459&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;459&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/49/ea495219b255e149bce4810ebb4f5933_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/e1/2fe1293851c356b1462dfff106e6bafe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;192&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2f/e1/2fe1293851c356b1462dfff106e6bafe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，从这一点上来看，安西教练的专业素养是毋庸置疑的。安西教练的眼光之准，是有目共睹的，对谷泽、樱木、流川的发掘，对赤木深深地信赖，不得不说安西教练的过人之处。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/a9/08a982b9961f760c1de3fa2a6bfc3f62_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;340&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;340&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/c2/67c20cad947a9170d7291410ead314e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;318&quot; data-rawheight=&quot;188&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;318&quot;&gt;&lt;p&gt;（这是在与山王工业比赛前一晚，安西教练连夜做的功课）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是“白发鬼”还是“白发佛”，安西教练都相当重视球员的基本功和整个球队的团队协作。对于谷泽和樱木这两个颇有潜力的逸才，安西教练十分执着的打牢他们的基础；同样就算是 谷泽 这样他异常喜爱的球员，他依旧会说出，“球队不是为你而存在的，你是球队的一员，应该为球队而存在！”这样近乎无情的话&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/4f/534f81befa99edec3275eff34cf32f0c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;392&quot; data-rawheight=&quot;251&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;392&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在湘北与王者山王工业的比赛进行到白热化阶段时，流川枫终于领悟了什么，在泽北压倒性的防守下，高位妙传给赤木灌篮得分。这一球，是 SD 中安西教练唯一一次失态，或者说心潮澎湃——因为流川枫懂得了传球，明白了篮球 是五人的战斗。这也是湘北能走的更远的基础。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;湘北最后能大爆冷门淘汰山王工业，不得不说，团队篮球是最主要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，好的教练还得稳定更衣室。湘北的这群问题儿童怎样才能发挥出最大的实力，不得不说是对教练的一个挑战。而我们看到：平常训练时对赤木及队员极大的信任；打架事件，受安西教练的指示后，樱木、三井愣是不敢出手打架；对山王前悄无声息的消除了队员们对王者的恐惧。。。这些都显现了安西教练“禅师”般的智慧。同时安西教练的个人魅力也显露无疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些不得不说都是安西教练的过人之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.        好吧，我想咱们可以回到二次元的世界了，在这里或许安西教练更亲切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安西老爹是个怀揣梦想的人，而这梦想毫无保留的倾注于谷泽身上，以至于谷泽难以承受。谷泽之死，让安西教练的梦想也为之雪藏。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/95/259513cd56d0d451265d6608683893d3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;383&quot; data-rawheight=&quot;138&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;383&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       老爹的晚年就这样波澜不惊的流逝着，直到赤木和三井的加入，空气的流动变得有一丝微妙。“不到最后一刻决不能轻言放弃”，这话不是突然热血就能蹦出来的，至少田岗及其他观赛的教练说不出来。可见老爹心底的那个“白发鬼”悸动。但老爹不敢倾注过多，而且三井辉煌背后是个性的脆弱，这必须三井自己克服，否则只会是第二个谷泽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        老爹就是二次元的禅师，顺势而为，激励引导。这不得不说是谷泽带给他的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;        而后樱木和流川加入球队。看着这群热血的问题少年在球场上不断成长，安西老爹心底深藏的梦想也在一步步复苏。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/96/b1969823bf41c3092a958a5ed1f57aca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;313&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;313&quot;&gt;&lt;p&gt;（流川枫面对泽北传出那顿悟的一球后，老爹也按捺不住心中激动了。）&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/88/6988e6882ebcff522070caad4e2ec19c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;363&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;363&quot;&gt;&lt;p&gt;樱木脊背受伤后，老爹并未及时把他换下场，这确实是老爹作为教练的失职，但确实是老爹内心火一样的斗志的写照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 身处于这群的大男孩之中，或许一切都会被他们的热血所感染吧，更何况老爹这样曾经对梦想那么执着的的人。这时，最大的快乐，或许就是看着他们在球场上不断成长，作为教练更多的是从旁引导。SO，比赛时安西老爹总是气定神闲，因为老爹相信这群孩子们&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/77/5a777d5f11feb087c43236ed80ff2614_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;237&quot; data-rawheight=&quot;194&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;237&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/54/9054e9918b38e0d8046271a2c7ae8a38_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;426&quot; data-rawheight=&quot;212&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;426&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/90/54/9054e9918b38e0d8046271a2c7ae8a38_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;这就是安西教练（我心中的安西老爹）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——————————————————分割———————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于敲完了。为了回答问题，把漫画又翻了一遍。答得不好的地方，望请指正。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22050888/answer/20346591
</link>
<author>
Soso
</author>
<title>
最近发现很多人在装了360卫士后电脑渐渐地多了很多360系列软件的现象，这是为什么？
</title>
<description>
对不起，我看不下去了！我是来数360水军的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道@ 发达的 是何许人，但她的答案是最优秀的，现在却最高票折叠了。评论里发现360水军的痕迹。（补充：&lt;a data-hash=&quot;383ca2c2839d04142ad5d43e99ef55ff&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jiu-ling-43&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@酒龄&quot; data-tip=&quot;p$b$jiu-ling-43&quot;&gt;@酒龄&lt;/a&gt; 指出该答案是原封不动抄袭&lt;a data-hash=&quot;0d0e1ff61fa85180ab109735023fe6dc&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wu-hai-25&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴海&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-hai-25&quot;&gt;@吴海&lt;/a&gt; 在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21344982/answer/17947492&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;360 安全卫士如何把全家的软件都装到用户的电脑和手机的？&lt;/a&gt;下的回答。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;而&lt;a data-hash=&quot;dc3848c49056424f239c6ac1436e1615&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/peng-li-yuan-31&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@蓬栗猿&quot; data-tip=&quot;p$b$peng-li-yuan-31&quot;&gt;@蓬栗猿&lt;/a&gt; 的答案，是否优秀不论，但这个答案里面的赞同票却是非常可疑。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/30/1a305fab6ec3f1794aeebe9f1a5132ba_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;586&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;586&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/30/1a305fab6ec3f1794aeebe9f1a5132ba_r.jpg&quot;&gt;点赞里面有一堆人，他们差不多全是灰白头像，赞同数、回答数、关注数、被关注数、话题数均为0，而活动状态只有一个，就是赞同这个答案。这都是360铁粉啊！在互联网海洋里找到知乎，注册了账号，又各种不为所动地努力拨开一堆知识和成人内容，最终在这个答案前点了赞，这是什么精神，这是铁打的海军啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;来，大家来围观一下360海军，请出列&lt;a data-hash=&quot;b7f66710b9925ab8f5bb76812d11af32&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gong-chao-fu&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@功超傅&quot; data-tip=&quot;p$b$gong-chao-fu&quot;&gt;@功超傅&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;3dfe942e3d3790328d647fca08b74c74&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/litterfat&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@fat litter&quot; data-tip=&quot;p$b$litterfat&quot;&gt;@fat litter&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;d4d083de16d2bebbf3eb9e8a55d81010&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/qi-bi-nan&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@祁必南&quot; data-tip=&quot;p$b$qi-bi-nan&quot;&gt;@祁必南&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;40bca36c8c2dc80c11615a6e06997962&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/di-you-neng&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@翟友能&quot; data-tip=&quot;p$b$di-you-neng&quot;&gt;@翟友能&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;b99c04c3004b24c2c354c32e36cee6df&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xing-xing-yuan-87&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@邢兴员&quot; data-tip=&quot;p$b$xing-xing-yuan-87&quot;&gt;@邢兴员&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;a1811dbf38607617dcbc01a63fe8cadd&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-li-die&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李利蝶&quot; data-tip=&quot;p$b$li-li-die&quot;&gt;@李利蝶&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;9aafc9258ba988289d42562f408c8cb8&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jing-mu-ji-mu-ji&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@景牡洁牡洁&quot; data-tip=&quot;p$b$jing-mu-ji-mu-ji&quot;&gt;@景牡洁牡洁&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;5a02abe6286960c9703e5f5e0cdd2d31&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/geng-hong-ling&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@耿红玲&quot; data-tip=&quot;p$b$geng-hong-ling&quot;&gt;@耿红玲&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;e26f5fde58d345eb73cc81f8b9bee204&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhang-zhuo-lun&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@章卓轮&quot; data-tip=&quot;p$b$zhang-zhuo-lun&quot;&gt;@章卓轮&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;f97f2071d4e34182f38573ffe2bf9dd0&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gong-feng-ran&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@龚奉然&quot; data-tip=&quot;p$b$gong-feng-ran&quot;&gt;@龚奉然&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zheng-xia-36&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;正霞&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wang-jie-99&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;王杰&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wang-xi-ya-40&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;王洗丫&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/liu-ming-7-48&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;刘铭&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;ae808eb4753e453bdf1cf857dade6270&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/huang-ping-61-78&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄苹&quot; data-tip=&quot;p$b$huang-ping-61-78&quot;&gt;@黄苹&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lu-xiao-meng-31&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;吕小萌&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;2d2f3c25dd474dc157f74b5108c6079e&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yang-pai-99&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@杨拍&quot; data-tip=&quot;p$b$yang-pai-99&quot;&gt;@杨拍&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;9f498adc6da6740f1a66b70ba4919b7f&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhan-zi-79&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@占紫&quot; data-tip=&quot;p$b$zhan-zi-79&quot;&gt;@占紫&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;621ff713f28bfce5aec12a60eb923216&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ning-meng-meng-63&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@柠萌萌&quot; data-tip=&quot;p$b$ning-meng-meng-63&quot;&gt;@柠萌萌&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gao-yang-44-56&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;高阳&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xu-jing-60&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;许经&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;1fc549c9fac690d8cf27c3b611387d88&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dai-cheng-10&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@戴承&quot; data-tip=&quot;p$b$dai-cheng-10&quot;&gt;@戴承&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;900745639c9ff8baf15f0d2092c67975&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yu-le-zhang&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@余乐章&quot; data-tip=&quot;p$b$yu-le-zhang&quot;&gt;@余乐章&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;558fa88f5923bc6c95178b26c36466d0&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/liao-shu-ran&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@廖淑然&quot; data-tip=&quot;p$b$liao-shu-ran&quot;&gt;@廖淑然&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cheng-lin-75-81&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;程琳&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wang-zi-61-31&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;王梓&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;dd15abc686806f1a6be86e5054c95de8&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jiang-li-wen-5&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@江丽文&quot; data-tip=&quot;p$b$jiang-li-wen-5&quot;&gt;@江丽文&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;d939e4764e587cb4629bcc6b2c352049&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/gu-wen-82&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@顾玟&quot; data-tip=&quot;p$b$gu-wen-82&quot;&gt;@顾玟&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;3647c56f9808ab7b4809f1d54348eb15&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhou-hao-dang&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@周浩宕&quot; data-tip=&quot;p$b$zhou-hao-dang&quot;&gt;@周浩宕&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tan-zhong-7&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;谭忠&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;d0a028efe05ae9ebdac3cddb78c4c41a&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wu-ye-liu&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@伍夜柳&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-ye-liu&quot;&gt;@伍夜柳&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;27847b5e86d88126b7076b8b71509532&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ceng-hong-84&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@曾弘&quot; data-tip=&quot;p$b$ceng-hong-84&quot;&gt;@曾弘&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chen-ming-ming-15&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;陈明明&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;e6f953f494f79a6ed2269018527fade8&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/qu-hao-dan&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@麴浩丹&quot; data-tip=&quot;p$b$qu-hao-dan&quot;&gt;@麴浩丹&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;b9e8942d43cb03ae2dd7bd042e9f1bb4&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wei-ying-dong&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@危映冬&quot; data-tip=&quot;p$b$wei-ying-dong&quot;&gt;@危映冬&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;a9a1930d90bc8f814d8e5d46a2759219&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yu-xiao-lin-70&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@余晓琳&quot; data-tip=&quot;p$b$yu-xiao-lin-70&quot;&gt;@余晓琳&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;cf0395df798dd5bc62a11328fb84f701&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/an-qing-77&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@安青&quot; data-tip=&quot;p$b$an-qing-77&quot;&gt;@安青&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tang-long-37-58&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;唐龙&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lai-ji-ya-28&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;赖季雅&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wang-___-fan-98&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;王一帆&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;4648672abbe299de7d21dde59563fb69&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/qi-ji-shen&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@奇迹神&quot; data-tip=&quot;p$b$qi-ji-shen&quot;&gt;@奇迹神&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;152619724f930832e4eec055e5319c91&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/pu-xin-cheng&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@浦鑫成&quot; data-tip=&quot;p$b$pu-xin-cheng&quot;&gt;@浦鑫成&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;62395db4ebbf49f883cc21b373736fba&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tao-cai-chun&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陶采春&quot; data-tip=&quot;p$b$tao-cai-chun&quot;&gt;@陶采春&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;69468c70d8ad0cabccb915c58a37d91a&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chen-yuan-zhi&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陈远志&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-yuan-zhi&quot;&gt;@陈远志&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yao-yong-71&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;姚永&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-ming-19-33&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李明&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wang-yun-fei-54&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;王云飞&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;31db026b4369f5b86b058b8dadbcf1f5&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lin-peng-53-32&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@蔺鹏&quot; data-tip=&quot;p$b$lin-peng-53-32&quot;&gt;@蔺鹏&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;b1e220cddf0288beb2ee6973738616a7&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/qu-ming-xue&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@麴明雪&quot; data-tip=&quot;p$b$qu-ming-xue&quot;&gt;@麴明雪&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;6e8018d85ae9797a00ac9e3017cd870f&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-tie-jiang&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李铁将&quot; data-tip=&quot;p$b$li-tie-jiang&quot;&gt;@李铁将&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;含水量高达90%以上！&lt;br&gt;&lt;br&gt;还非常不意外地发现多个水军互动的提问和回答：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21904579&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;什么是手机预装软件?如何卸载？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21823959&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如果百度滥用Robots协议会引致什么问题？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21819309&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;百度有没有借自己在搜索的垄断地位而滥用Robots协议？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21810383&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;猎豹浏览器为什么能在桌面弹广告？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20757241&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;PC 软件在功能上是否有向手机 app 靠拢的趋势？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20967306&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;一个奇虎360的用户对金山傅盛的理解？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22074466&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;360儿童卫士的电池为什么不会爆炸？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是知乎，一大群360海军在灌水、做广告、做公关，左右问题和答案。&lt;br&gt;我说，你们还管不管啊？&lt;a data-hash=&quot;b6f80220378c8b0b78175dd6a0b9c680&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jixin&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; data-tip=&quot;p$b$jixin&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;5c3a27d7ba9467f23c6fbba9ffc0229d&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/s0s0&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李奇&quot; data-tip=&quot;p$b$s0s0&quot;&gt;@李奇&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;131093c59617bff67f1b6af29108581b&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/guxizhao&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@顾惜朝&quot; data-tip=&quot;p$b$guxizhao&quot;&gt;@顾惜朝&lt;/a&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
