<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23908921/answer/26193387
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
日本拉面有哪些分类？它们的区别是什么？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本拉面“ラーメン”，英文ramen，音同中国字“拉面”，故名。&lt;br&gt;但也有说法，可能是卤面、柳面、捞面、老面等等音译，只怪中国面花样太多，很难对号入座。&lt;br&gt;一般说法，明治时期，横滨的中华街已有中国人卖类似于如今日式拉面之物，但实际是切面，配汤底与调料。现在日本卖的，正宗点的拉面确实是拉的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;粗细有别，按番手多少算。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;14番手的极太拉面极粗，大约2毫米粗。&lt;br&gt;28番手的极细面，大约1毫米粗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;拉面花样流派，主要在&lt;b&gt;汤&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;配菜&lt;/b&gt;上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;汤由汤头和汤底组成。汤头&lt;/b&gt;惯例得是昆布和鲣节刨出的木鱼花，取其鲜味；也有用猪骨熬的；更有些是猪骨熬完，另加昆布和木鱼花。好些的地方，为了怕味道混，会用昆布在水里过一下，木鱼花也是烫过便捞起。&lt;br&gt;&lt;b&gt;汤底&lt;/b&gt;则看情况，酱油、盐、味噌或自家做的酱料，都有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般说法，豚骨味汤一脉，最初是自九州发源。豚者猪也，猪骨熬久了，汤头浓白厚润，易于调制。加酱油、调味噌，随心所欲。像博多人制汤用来做杂煮和拉面时，还爱用晒干后的烤鱼来炖汤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;基本上，拉面面汤：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关东尤其是东京的面汤，是豚骨汤头加酱油。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;味噌颜色浑汤，北海道最好。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;北九州喜欢豚骨盐味拉面，白汤，关西许多地方也这么吃吧？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上大概算三大流派，其他各地划分就太细了，各家有各家的风味，很难说。比如北海道也有产猪的地方，就用猪骨。近海的地方会有贝类。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;配菜。各有所好。&lt;br&gt;鸡蛋。海苔。葱花。豆芽。诸如此类。&lt;br&gt;我印象比较深的是&lt;b&gt;鱼糕&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;叉烧&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关西和东海道那儿的面店，基本用&lt;b&gt;鱼糕&lt;/b&gt;切片的。说是传统做鱼糕法子，惯例用白肉鱼，取其油少肉紧实的，比如鲈鱼和海鳗，捣成泥后，加一点盐和味霖，入盒子蒸。淋冷水后收缩凝结，就成了。当然现在许多店不会做这么精致，要到大阪京都才有店，除了卖面，还卖鱼糕呢。&lt;br&gt;&lt;b&gt;叉烧&lt;/b&gt;也很多见，讲究点的，会用私制酱先腌过肉，表面略煎，取肉本身油脂香，再放凉，最后大煮，等煮入味了通透了，再切片。好叉烧在面汤里，酥烂却韧，筋络软糯，纹理都绽放了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;放一篇文章，写两年前在新宿歌舞伎町吃博多天神的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/330e8d39d092a4c9967238c6519f5f8a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/330e8d39d092a4c9967238c6519f5f8a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;从横滨出发往新宿赶时已是黄昏，坐上湘南线时还饥肠辘辘，夜幕下来，胃口像无底洞，黑暗幽深。我的脑子和嘴都记不清上一顿饭味道了；中午似乎在浅草寺吃了些人形烧，但如今回忆起来也都是轻飘飘的物事；看见地铁站商铺里，烤到黄褐的面包，就忍不住吞馋涎。我和女朋友俩人，真是饿断了肠子，才撑到新宿歌舞伎町里，那头粉红小猪的旁边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;俩人绕过塑料猪进门，左手一片白案台，一列高凳，客人在长桌上排开，像食槽的马一般，只是不吃草，吃面；右手边的窄道，可容两个人互相侧身过，放三两张桌子，几对情侣模样的男女正对坐吃得稀里呼噜。店里照顾生意的一位大叔，案台后另有两位劳作。一位收拾食材、打理生面，一位凝神定志，和一个汤锅、几个面碗较劲。照顾生意的大叔戴副眼镜，收碗拢筷的忙。看了看菜单，抬手，眼镜大叔温吞吞笑着过来，看我们指了指700日元的味噌豚骨叉烧拉面，又伸了两个手指，点点头，用英文说了句：“Two？”我们点头确认，眼镜大叔对柜台里喊一声。点单完毕，我黑洞洞的饥饿像块石头，扑通落到了实处——依然饿着，但有下落了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;两位案内师傅手法娴熟利落，下面，煮毕，铺汤底，捞面，下食材，下汤，都在我们眼皮底下操作完，豪迈的两大碗，递在我们面前。第一印象：面、海苔、海带丝、木耳和片好的叉烧，都浮沉在一碗暖黄色、稠浓香的汤里。在饿极了的我鼻子里闻来，这香味都是荤的，有肉味。下勺子先喝了一口汤：汤浓得匪夷所思，猪骨熬透，加浓味噌，鲜浓到成半固体，简直可以放在手心舔着吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喝过了汤，左手持勺子，右手筷子挑起一绺面，看。面是手制——这不师傅正在案板后，继续威风凛凛做面呢——直条，略呈方形。挑了面和在勺子汤里，一口下去，鲜暖得让人闭过气。嚼一口：韧得恰到好处。见海苔、葱花、豆芽和片好的叉烧，都还撒在汤上，被浓汤烫得滋滋散香气。混杂着捞了一勺，吃下去，满嘴里软的脆的薄的厚的，跳成一片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有个很私人的习惯：消消停停把面先吃完了，剩下叉烧在汤里泡得久，入了味，再开始吃。叉烧酥烂却韧，筋络软糯，纹理都绽放了。吃下去，都不消牙齿太费事，就块块绽裂，和着鲜汤一起下去，满嘴都是饱满的肉香。&lt;br&gt;&lt;br&gt;许是饿得太久，开始吃得很急。但吃到中途，就变慢了。汤太鲜浓，每喝一口都觉得“剩下不多了”，想慢慢来。吃汤面的好处，一半在于汤；而汤的好处，又是寒饿的夜晚，能够一口口把温暖吃进肚子里。面吃完，叉烧嚼完，最后把面碗端起来，面汤喝个底朝天。眼镜大叔过来收碗。我朝他翘拇指，拿英语赞，他很客气的笑，微微弯腰鞠躬。&lt;br&gt;我很难告诉眼镜大叔，这顿吃得挺香。吃得香这事儿很主观：不只是满足了舌头，而是一连串的感受。我饿着肚子远道而来，看到三位大叔在灯红酒绿的世界里经营一碗简单温暖香浓的面，吃了喝了，寒冷和饥饿都被缓解了，桃李春风，松软温暖，这一碗面，就像让人在冬夜里，伸一个舒展活泛的懒腰，然后睡进了被窝。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24812438/answer/30746582
</link>
<author>
朵朵
</author>
<title>
男生都是怎样买衣服的？
</title>
<description>
我从事过女装行业，现在接触男装行业，男人和女人在购物方面其实挺有意思的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;   女人比较注重购买前后的体验，每一次购物最好的感觉像是打赢了一场胜仗，可以说是精神上的，也可以说是金钱上的，两者皆有当然更好了。她们在购物的时候脑海里会出现在各种场合的呈现。并且非常情绪化，细微到导购的一个眼神，甚至自己接了一个不开心的电话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  男人一般购物喜欢“速战速决”，更注重价格是不是跟他认为的品质（为什么是他认为的呢？大多数男人对面料是不了解的，你说全棉，他根本摸不到里面含有多少涤纶，多少腈纶，他可能会认可有品牌效果或者名人效益的）成正比，或者相差不大，然后购买的时候那个导购正好长的不错，身材可以，外带声音比较好听，码子合适，OK,成交了！更多男人属于直线型，有轨道可循的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;  当然，男人也分好多种，先用年龄来划分开来，25岁以下先划个分割线…………………………………………………………………………25岁的流程大多是这样的，妈妈买妈妈买 --妈妈买完自己买--自己买自己买--找到女友女友买--女友买女友买--分手以后淘宝买--淘宝买淘宝买--淘宝买后还是淘宝买……&lt;br&gt;&lt;br&gt;26岁到38又是一个阶段了，是最难统计的阶段，有些上班了，有些结婚了，有些离婚了，有些还在读书，这种只能另外分类了。如下&lt;br&gt;&lt;br&gt;公务员携女友商场买，没女友电脑淘宝买；IT宅男妈妈买，妈妈不买淘宝买；业务员销售到处买，看到能穿试了就买；结婚男人老婆买，离婚男人几年不会买；文艺青年格调高，价钱便宜逼格高；高富帅国外穿大牌，泡妞只需讲名牌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;39以上的结了婚的男人，大多老婆买或者和陪老婆一起买。没了……求赞
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22656591/answer/31577641
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎样跟家里的毛粉长辈在一起很和谐地吃一顿饭？
</title>
<description>
&lt;b&gt;他们真正经历了从一贫如洗到衣食无忧，真正体会到了生活条件在这几十年里的变化。而你只是体会到了腐败和低效，而这些在他们那生活品质的巨变面前根本屁都不是。他们见过的不是腐败和低效，是赤贫和死亡。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话是我在知乎上看到的，并非我原创，但是我深深记住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这我说个典故：&lt;b&gt;何不食肉糜？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么多年来，我这句话一直是我处事的标准之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我告诉我身边的小辈，我的同辈，我最亲密的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用此一直来告诫我自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各个人生活的背景不同，理解不同。要互相包容，互相理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;夏虫不可语冰。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可人不是。人性总是相通的，自始至终。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题外话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;赶快去和你的长辈们道歉吧。我想你们并没有意识到这个问题的严重性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许长辈的对你们的失望，真的不亚于断手断脚之痛。而你们的痛楚也许只是一瞬间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是一种区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者下次明白了我说的道理，就好好听着，表面上也要装的顺从一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就是这样啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到开始那句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他们真正经历了从一贫如洗到衣食无忧，真正体会到了生活条件在这几十年里的变化。而你只是体会到了腐败和低效，而这些在他们那生活品质的巨变面前根本屁都不是。他们见过的不是腐败和低效，是赤贫和死亡。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我相信你明白了上面这段话的时候，就再也不会再说长辈是五毛粉了。反而更多了一分悲天悯人的普世情怀，并对长辈的一生坎坷经历感到肃然起敬，还会想认真想听听他们当时是怎么过来的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;至少我是这样。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25851371/answer/31571610
</link>
<author>
一只NAISC
</author>
<title>
为什么B站“融资计划书”曝光之后引发巨大争议？
</title>
<description>
建议题主把问题改成为什么B站“融资计划书”曝光之后引发巨大争议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;事件的核心并不是婊B站盈利，而是B站的“欺骗欺骗和欺骗以及被扒皮以后的继续欺骗”上。信仰粉纷纷表示B站就应该盈利，造谣者眼酸什么的言论基本属于压根就没搞明白问题出在哪的主儿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这几张截图最早是在ACFUN匿名版流出的，这是我能找到的最早源头，如果有更早的请提醒我一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原本是一件很正常的事情，弹幕视频现在推广力度这么大有这种数据和市场预期再正常不过了，在S1看到一张图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c5ab14cc3d92a13af8699559aa76712e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;739&quot; data-rawheight=&quot;376&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;739&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c5ab14cc3d92a13af8699559aa76712e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;据米哈游CEO蔡浩宇透露，《崩坏学园2》超过50%的安卓收入来自B站，核心数据比其他的安卓市场高3—4倍&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://games.sina.com.cn/y/n/2014-10-08/1751823115.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;持续亏损还是收入两亿？ B站的融资  &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;  稍微关注互联网的人都应该知道上面这几个游戏意味着什么。&lt;br&gt;  什么广告位跟这些手游的分成比起来简直是九牛一毛了，都什么年代了还在拿没广告说事儿，&lt;b&gt;对于弹幕视频网站这种用户黏性高得吓人的产品游戏联运产生的效率比优酷土豆不知道高到哪里去。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;说什么AB站没广告所以良心的可以省省了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 何况在相当长一段时间里他们也只是在盗播其他视频网站的流而已（说实话我到现在都不明白为什么新浪优酷不告他们，只能用大公司病解释），弹幕视频网站自己的视频上传也只是开始慢慢试水，好像还是用的乐视的公开视频服务。&lt;br&gt;  可以说在今年以前AB站都只能叫弹幕站而不能叫视频站，他们压根就不是视频网站却一直拿着视频网站的成本在哭穷，这样的模式还能亏也就骗骗大学没毕业的孩子和外行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  B站这个“融资计划书”出来以后之所以引发轩然大波主要原因跟他们之前的“承包计划”有关。&lt;/b&gt;站长一边哭穷一边号召热心粉丝花钱“承包”他们“买”的新番，说B站只是个是“资金不太充裕”的小网站，靠着他自己“勉力维持”，此言一出一大批网站粉丝纷纷抹泪解囊为站长“分忧”。结果马上就被踢爆早已有大批投资排队等着投B站，B站不仅不缺钱，而且还应该是国内目前活得最滋润的那一批。B站相关人员又是晒陆家嘴写字楼又是晒豪车，就像刚给灾区捐完钱回头就发现当地领导就开着路虎包二奶，虽然没强迫捐款，但是基本已经信用破产了。捐过款的也只能自认眼瞎，人家又没拿枪逼着你给钱不是？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/852179a6aea709a7792265a5954e04c5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;874&quot; data-rawheight=&quot;173&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;874&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/852179a6aea709a7792265a5954e04c5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/2093001685/BpzV19QCh?mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt; B站“新番承包计划”微博，有趣的是这几张图曝光以后bishi本人马上就把这条微博的置顶撤销了。然后进行了“辟谣”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9629c27cbcf0714f43446b37dff4ce66_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;83&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;583&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9629c27cbcf0714f43446b37dff4ce66_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;还在继续说自己亏损…部分信仰粉们表示依然相信站长在“勉力支持”这样一个“爱的网站”，并且纷纷指责这几张图是伪造的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后……9bishi四月份的微博又被人扒皮：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/067517edcb886b59e3fe01d44d6ae3b3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;120&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/067517edcb886b59e3fe01d44d6ae3b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然继续被打脸：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://weibo.com/2119733817/BqC8EhnA6?mod=weibotime&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://itjuzi.com/investfirm/2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;IT桔子官方网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到一条事件相关微博：“你挣钱我给你鼓掌，你骗我就是另一回事了 &lt;b&gt;。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个世界上的骗子有且只有两种，一种是利用人性欲念行骗的，比如各种屠龙宝刀点击就送；一种是利用人性善念行骗的，比如罗永浩跟现在的B站。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，在中国围观群众只看得懂结果，杀人放火金腰带才会被人赞美，卖弄心机还被当成“好手段”“有远见”不知道是你我谁的悲哀。&lt;br&gt;资本可以洗白一切，AB站这种靠盗版内容、盗窃带宽发家的网站，买了几部番之后分分钟变业界良心。现在口口声声说抵制B站的全都是伸手党的信仰粉们难道是因为能在B站看正版才变成信仰粉的莫？&lt;br&gt;&lt;br&gt;管他什么A站B站C站D站，只要有免费的东西看管他哪儿来的或者是谁的，用脚投票是硬道理。但是用脚的东西毕竟是用脚的东西，拿来指挥脑子就不利于同学们的身心发育了。&lt;br&gt;看B站没问题，帮它鼓吹道德良心就省省吧，它几乎就是中国互联网“流氓成长史”最年轻的成功样本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;利益相关：&lt;/b&gt;&lt;b&gt;IT民工  &lt;/b&gt;&lt;b&gt;退圈多年的老UP &lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25814355/answer/31552610
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
果汁店铺地段不好没客人，怎么办？
</title>
<description>
有人问我开店赚了多少钱，4家店是陆续开的，最开始的一家是自己管，三家是和同学朋友一起开的，我负责运营起来，投了一半的钱，分60%的利润，自己开的那家第一年赚了12万，入股的三家中有两家半死不活亏损挣扎状态，一家赚钱，分到了7万5，两家亏损了将近4万，第二年两家店转出去了，剩的两家第二年我的利润是24万左右，算了算开了两年赚的钱大概是40万吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我刚才看了看知乎上关于饮品店之类的答案太多外行人充内行了，写一些很笼统很理论的话，感觉非常误导人，其实根本没有多少实践指导的价值。因此我打算把这个帖子写成饮品店的开店心得体会，给想开这类店铺的朋友们写上一点自己的经验，希望能为你们的创业帮的上一点忙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先开饮品店最重要的是人流量，勿须多言，店铺位置是开饮品店的最重要的一点因素，不要为了追求情调把钱都放在装修上，把尽可能多的钱放在找到人流量大，目标顾客群多的店铺上。&lt;strong&gt;商场上有句话叫做现金为王，在开店的过程中，人流量为王，一定要非常重视店铺位置的选择。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第一，要不要加盟？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;现在的饮品店加盟费几万到十几万不等，几十万的也有。在我看来，这是一笔很难收回来的投资，非常不划算，一旦亏损，这些钱都会打了水漂。我开第一家店，整条街一共有5家饮品店，除了我，全是加盟的，但是最后，没有一家生意好过我，甚至到最后从商品包装到营销手段什么的都在学我。在我看来，完全不需要加盟，因为你用加盟的钱去做装修的话，完全可以做出加盟店的感觉，甚至比他们更高级。与其花钱加盟一些没有品牌效益的店铺，不如把这个钱花在装修上，顾客最初从哪里看店铺的档次呢，是从装修上来看的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那怎么装修呢？首先你得弄清楚自己想开什么类型的店，什么档次的店，然后去找一家和你的风格定位最像的加盟店，找到里面装修最符合自己预期的那一家，找好装修公司，直接带师傅过去喝杯东西，慢慢看，一次没看好，多去几次，再和装修师傅好好沟通其中的细节上你要做的修改，COPY一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;有人要问了，不加盟的话，我不会做怎么办呢？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我以前看到淘宝还有卖奶茶配方的，6000多呢，不要花这种冤枉钱。你去一趟当地最大的奶茶咖啡原料批发市场，当时我去的是武汉的民权路，在武汉海关附近，据说是全中国最大的饮品类原料批发市场，其他的市场我不太熟悉，就用这个市场举例吧。民权路批发市场有很长的一条路都是做原料批发的，大大小小的店铺有几百家，你可以多问几家要报价单，里面各种产品和设备的价格都会写的非常清楚，一般情况下，这是实价，没有什么讨价还价余地的，所以你尽可以比较选择。心里有点底气之后选择一家进店，说明来意，他们会有工作人员教你，做出成品供你选择品尝，会鼓动你进多种品类的原料。第一次的话你可以进一些你感觉很好喝的或者在你当地你觉得卖的很好饮品原料，和基础的饮品原料，不要被人忽悠的什么都进货，这涉及到下一个问题。反正货不够你打个电话汇款过去对方就会给你发货的，所以不用一次买完。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就民权路的市场来说，服务非常周到，他们开发出了新产品还会把配方单随货邮寄给你参考，你可以选择适合当地顾客口味的饮品，还可以作出改进。对于批发商来说，你的生意好，他的生意才会好嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第二，产品定位。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;我之前看到有人写的答案说做促销活动可以一块钱一杯卖奶茶，并且认为奶茶利润很高，一块钱不会亏。我实在想说，这会亏的非常离谱，7年前你做一杯流动摊位上卖的那种奶茶成本都要7毛钱，现在流动摊位上卖的成本都差不多2块钱了，更别提大城市的消费者根本不喝那种奶精和果粉简单冲调而成的廉价货，一块钱一杯的卖会亏到哭不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;饮品类高利润的时代早就过去了，所以我开了两年就把店铺转给别人了，转让费赚了八万左右，把生意正红火的店铺转掉我不后悔，原材料上涨太快，而武汉这个城市的消费能力上升的太慢，卖不起价钱来，利润空间被大大缩小。但是否现在不适合做饮品生意了呢，我认为在江浙沪北上广这类城市还是有利润空间的，因为这边饮品的价格基本是8块钱以上，除去其他开支，应该还能有40%左右的利润。如果饮品价格低于6块的地区，我觉得就不必开这种店了，利润和风险相比太不相当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看第一名的答案中说堂食每天300-500左右，我只能说如果流水只有这个数字基本这个店已经死掉了。假设每天流水500，利润只有200左右，那么一个月才6000，这样的利润基本是雇不起店员的，只能店主一个人每天10个小时以上的撑，还不如上班呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;开饮品店并不需要很多种类的饮品，&lt;/strong&gt;因为太多的饮品就需要你去进更多种类的原料，那么你的资金就全压在原料上了，手中总是看不到钱。二来，在你的运营过程中你会发现，其实顾客常常买的饮品种类是非常集中的，很多饮品被点到的几率非常小，却需要占用大量的资金去备货，如果长时间没有卖掉，还会过期。你在运营的过程中，可以定期的把不好卖的饮品淘汰掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;在有限的十几种饮品中你得有自己的特色饮品，最好是能自己开发的独家新品，镇店之宝，一旦形成了风潮，带来的销售量是非常惊人的。&lt;/strong&gt;我应该是第一个试着把威士忌酒加入到奶茶制作过程中的人吧，做出的成品有点像小时候吃过的酒心巧克力的味道，当时每天光是这一种产品两个店就可以卖掉400多杯，更加诱人的是，&lt;strong&gt;独家产品可以带来大量的生客，你的销售额会出现暴涨的情形。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于新产品，可以在前期阶段做活动促销，特价之类的，先尽量的让多一些人喝到，如果有为数不少的回头客，就说明成功了，可以恢复原价进行重点推广。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第三，定价。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;要开店，得提前摸清楚周围同类型店铺各种产品的价格，你的定价最好和他们持平，既不要太高，也不要太低，要符合你装修的档次和你的地段，像第一名答案中说的那样一杯果汁卖个30块的话就得配上30块的装修和30块的地段，我估计在本题所列的那种地段和那种装修的情况下，30块一杯会让这个店提前倒闭，连外卖都卖不出去，有几个人会花30块买一杯外卖的果汁呢，就算外卖便宜5块，25块会有人去买外卖的果汁？太能扯淡了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二步是根据定好的价格除去你预留的利润和其他成本（房租水电），对产品的成本进行计算，根据最后的计算结果来调整配方，容量等，如果成本太高无法用普通的封口杯之类，就得为此产品考虑换小容量的包装，比如小而精致的咖啡杯，看上去高大上但容量小的玻璃瓶子等。&lt;strong&gt;总之，在你正式开业前进行成本计算是一项必要的，且需精确计算的工作。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;成本计算和调整配方是同时进行的，在成本之内，你要反复多次的实验出每一种产品各种配方的比例，直到喝到感觉最好的口味，可以请朋友同学来试饮&lt;strong&gt;，最后对最佳比例要形成标准的量化标准&lt;/strong&gt;，可以记下来，一来可以保证产品口味的稳定性，二来提高来日你的制作效率，三来为来日培训店员准备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第四，产品本土化。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;85C在武汉刚开张的时候热过一阵儿，后来就半死不活了。COCO，快乐柠檬，街客，R&amp;amp;B珍奶会所这些在江浙沪大热的饮品店在武汉统统都平平淡淡，因为他们没有对产品进行本土化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比方说85C的海岩冰梨茶其实挺好喝的，但我一个湖北人每次喝都会要求一点糖都不加，因为不加糖的味道对我来说刚刚好，原料中的雪梨酱的含糖量足够了，但是对于江南人来说，加糖的味道才正常，对于我来说就太腻了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;所以如果你非要加盟的话，最好加盟本地卖的好的品牌，不要贸然加盟外地品牌&lt;/strong&gt;，他们的配方很可能不适合本地人的口味，而若你又不会做改进，那生意不好的几率会大大提高。&lt;strong&gt;如果是不加盟的店铺，最好还是选择在家乡或者自己生活过很久的，比较熟悉的市场开店，成功的希望会更大。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;在正式开业前的另一项工作既是，多找几个本地的朋友来试饮，提出意见，作出改进。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先写那么多吧，想起来再补。最近堂弟也开了一家奶茶店，开了个把月，地段一般般，上月利润8500，因为前阵子对这个问题和他探讨了很长时间，所以比较熟悉，趁还新鲜，就写在了这里，希望对有兴趣的人有一点帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第五，营销技巧。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;以前知乎上有位号称即将年入70万的吴XX，当然，现在风格类似的还有很多，我看赞数还挺高的，点赞的大都是还没有入社会的大学生，90后的大学生竞争力，整体素质比80后确实强一些，但是在激烈的竞争之下，90后的心态普遍更为焦灼，有种走捷径的心态，这是不行的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种仔细一琢磨就知道写的全是废话的人为什么能红呢？我只能说真正的好的营销书或者营销人的宣传太不够了。你要学习营销从两种渠道进行，一是你身边认识的确确实实的靠好的营销赚到钱的人的经验，二是真正经典的能让你学到东西的书，不是一堆看似术语很多字数很足说了跟没说似的那种书。&lt;strong&gt;我推荐两本我觉得写得字字珠玑的书，罗杰·道森的优势谈判和绝对成交。还有王强的几本书，是根据他自己的经历写的商战小说，干货很多，圈子圈套三部曲写的尤为出色，甩杜拉拉十八里铺。&lt;/strong&gt;看书的时候一定要结合自己现在正在从事的行业进行思考，看有没有能直接用的上的东西，不要囫囵吞枣看完就算完了，融会贯通能应用在你的实际生活中，哪怕只是一点点，也很了不起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然开一家饮品店只是一个小小的生意，但是其实深入其中也大有可为。你的营销灵感来自于你融会贯通过的他人经验和好的营销书籍，还来自于你日常生活中的思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会调酒，但我不会玩调酒师那种酷炫有型的花样，其实我调出来的鸡尾酒比很多酒吧味道好，但酒吧里的调酒师宁愿多费些时间，也要花样百出，这不光是为了耍酷，而是为了符合顾客的心理预期，因为对于很多酒吧来说，调酒表演是鸡尾酒的附加值，顾客喜欢看，看过了之后他会觉得手中拿到的鸡尾酒更值那个价钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把这种技巧应用到普通的饮品行业，你的操作空间最好是两部分，一部分是全封闭或者半封闭的，把不适合顾客看的东西和设备藏起来，比如说买的二手的丑丑的冰箱，比如说用天然原浆加入新鲜果肉而成的鲜榨果汁。顾客的心态并不理性，虽说用新的原浆加入果肉做出的鲜榨果汁味道更好，口感更好，成本更低，是一种双赢的手法，但他们会坚信纯果肉制作的饮品最营养，最美味，这时候别想着解释了，最好的方法就是藏起来做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一部分是开放式的，吧台要做的矮一点，过高的吧台会阻碍顾客和你交流的欲望，而且也不利于我接下来要说的这个技巧，炫技。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时创制的那种味道有点像酒心巧克力的奶茶其实很简单，近似于原味奶茶中加入适当比例的威士忌，但是你这样做的话这杯奶茶绝对不会风靡起来，也卖不出较高的价格，因为它太简单，让顾客觉得附加值很低。我买了一个日本进口的奶泡壶（国产的茶壶过滤片很容易坏，勾破茶包），用这个壶来现泡红茶（如果直接泡茶包的话，泡很久才能取得较浓的茶汁，所以要买能够上下推动过滤片的那种来在短时间泡出比较浓的红茶）。把冰块加满雪克杯，然后在其上铺上原料，加入热茶，然后摇到原料全部融化，最后从雪克杯里倒出去冰的冰奶茶。整个过程酷炫有型，显得非常高大上，顾客在等待的过程中一点都不嫌烦，因为他们很喜欢看，觉得很有趣。&lt;strong&gt;所以，营销技巧之一就是对你的独家产品，主打产品，对简单的过程复杂化，把它做的好看，提升它的附加价值。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;建立自己的忠实顾客群体&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;饮品店属于服务业，对于服务业来说，建立自己的忠实顾客群才是长久有效的方法。大多数的饮品店所谓的维护商客关系流于表面，每家都在对顾客笑呢，你光是会笑是没有竞争力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的主要消费群体是大学生和高中生。不知道是否有人注意到，主动和店主搭讪的学生往往是在学校里人缘较好的，比较吃得开的那种人，这部分人是你的争取对象，我说的争取不是要和他建立良好的商家消费者关系，而是朋友关系。我刚开店的时候因为生意太好，被某商户叫小混混来砸过一次，自己也被打了几钢棍，喷了好多天的云南白药手才能动。等到我和周围学校的扛把子都成为好朋友的时候，那家店铺被砸的低价转让滚出了这条街。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和他们建立朋友关系的最初就是大家一起闲扯淡，由于我本人爱玩，喜欢热闹，喜欢一大帮子人吃饭喝酒唱K打台球，于是经常叫这帮子人一起玩，当然啦我买单的。玩着玩着和这些人都成了好朋友，他们领来的顾客不是一个个同学，而是一个个班级，甚至是一个个档（小赌场）。&lt;br&gt;有了这类的好朋友，你可以做很多事情了。比如说，校园代理，离我店铺比较远的地方有一个私立高中，学生的经济条件普遍较好，但是封闭式管理，其中已经有我的大量熟客了，我经常去送外卖，有一天我看到香X飘奶茶的时候突然灵机一动，我也要做这种即冲即饮型的奶茶，反正香X飘味道很一般，而且口味并不适合本地人，太腻，经济条件好的学生也不屑于喝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时正值冬天，很适合做即冲即饮型的奶茶，我了解到这所学校里每个教室都有可加热水的饮水机，就买了复印机，背胶打印纸，用来打印各种口味奶茶的标签，还买了各种大小的小封口塑料袋，然后为我的各种口味的速溶奶茶调好了详细比例的配方，配上高级的纸瓦楞杯，看上去比香X飘高级多了，实际上我卖的也比香X飘贵多了。然后我找了几个大学生当小时工装袋儿，就开始制作了。制作好的奶茶我交给自己在那所学校里的几个好朋友做代理，利润对分，其实我亏一点，因为我要付小时工的工钱，但是无所谓，做生意不要那么纠结于一点小利益。小孩子其实心比大人大，一点点钱没有多少兴趣的，他们赚的开心，我才能赚的开心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次营销也是成功的，最多的时候一天发出去过800多杯速溶奶茶，甚至连学校的超市都到我这里来进货。在这次营销中，我了解到饮水机的热水烧的很慢，很多同学下课时间打不到热水冲奶茶，就买了几台热水机赠送给学校，贴上了我的店铺大名，就当做广告了，热水机不贵，这个广告做的很值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随后其他的店都在仿效我，利润慢慢薄了，但是第一个吃螃蟹的无疑总是吃的最饱的，跟风是永远赚不到比别人多的钱的。&lt;br&gt;-------------------------------------------------------&lt;br&gt;你是要赚钱还是玩情调？一般大学生开店总是倒闭的多，因为他们总把情调当成了自己开店的目的。大学的时候开过4家奶茶店，也靠做饮品赚了些钱，来说点经验吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.定位做鲜榨果汁其实是可行的，江浙沪这很多这样的店铺，这也是饮品行业未来的趋势，健康饮品。但是你去那种店铺看看别人的装修，谁家会弄个烤肠机放在门口？把店铺装修整个都改改吧，洋气一点，小清新一点。灯光也很重要，从图中看，这个店铺白天看起来很暗，会让人没有进去的欲望。我建议装两套灯，白炽灯和暖黄色的灯光，白天的时候开白炽灯，晚上的时候开暖黄色的灯。你可以去注意一下，很多面包店和酒楼晚上都是开黄光灯的，原因很多，面包店是为了温馨（特别是在冬天，暖洋洋的黄色灯光会让人很有进店的欲望），酒楼很多是为了追求金碧辉煌的效果。做餐饮和饮品灯光相当重要，要好好琢磨一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.纯果汁确实是最营养的，可是味道却并非很好，比方说鲜榨的橙汁，喝的会让人想哭的。而且你算过成本吗？一杯才10块钱，用纯果汁做能保本就不错了，能赚到什么钱啊。&lt;br&gt;用这种方式做出的果汁既不能讨好顾客又不能讨好你自己的口袋，图个什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我拿西瓜汁举例好了，如果直接把西瓜打成糊装，其实口感还不如吃西瓜，夏天喝起来那种粘稠感也非常不清爽，而且多大一块儿西瓜才能打一杯500CC的果汁啊，成本太高。改进方法是拿一小块西瓜切块，放在500CC的杯子里大概到7分的位置就OK，加冰块加糖水搅拌打碎，这样的一杯西瓜汁味道相当清爽，西瓜味恰到好处，还能吃到一颗颗细小的冰粒。最关键的是，其实大部分都是水，成本能砍掉三分之二。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如芒果汁，放一点芒果果肉意思一下，加丹麦的新的浓缩芒果汁吧，成本能降下不少，而且味道很好，别买国产的便宜果汁兑，香精味太浓很容易喝出来的。新的果汁是纯天然的，很多五星级大饭店里的所谓鲜榨果汁就是拿它兑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还可以自己试着开发一下新产品，比如用淡奶油，牛奶，椰奶什么的加上果汁，糖浆，用搅拌机可以搅拌出各种口味的果汁饮品，味道口感比单纯的果汁丰富多了。夏天的时候果汁类的好卖，冬天的时候奶制品会比较好卖，这些都是饮品行业内的规律，一点不懂匆匆忙忙的开店不是在烧钱么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别用玻璃瓶了，10块钱的果汁用好点的漂亮点的塑料杯套上拱形杯盖能好看，成本也更低。对于10块钱的饮料，顾客更关注的是味道和容量，一个玻璃瓶才200多CC，夏天喝起来一口就没了，感觉很不划算的。&lt;br&gt;以上的过程最好是在半封闭的空间里进行，别让顾客全看见了，这个就不用解释了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，位置不好的店铺要善于利用网络，还有外卖。现在是个宅人时代，不管是办公室还是小区，送货上门足不出户正在流行开来，还有很多点餐送餐的网站，也可以去谈谈合作。但是在外卖订单增加的时候要注意自己的外卖队伍的效率，我的建议是包干给专业的送外卖的跑腿公司，长期合作谈下一些优惠，比自己去雇佣外卖员要划算很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;算了算我提的意见中第一条是比较花钱的，可以晚一点再实施，第二条和第三条可以立刻进行，先把自己的店铺救活赚了钱再考虑门面装修的事吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25816007/answer/31513283
</link>
<author>
hopolee
</author>
<title>
为什么文革对于知识分子和精英阶层的破坏性这么强？
</title>
<description>
文革对我国传统的知识、思想和信仰的破坏当然是极其酷烈的，但文革发动的目的并不是打击这些，在本质上，文革是党内斗争。1966年，毛泽东任党主席（二线领导）、刘少奇任国家主席（一线领导），毛发动文革的第一目标就是干掉在位的以刘少奇为首的老干部们，知识分子只是糟了池鱼之殃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是毛不能直接打刘少奇，直接打也未必打得倒。他的策略是从北京市委开始，再绕到国务院各部（从中宣部、文化部开始），最后绕到刘少奇身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以产生“文革的目的是打击知识分子”这种错觉，主要是因为文革的发动是从文艺领域开始的，姚文元发表《评新编历史剧&amp;lt;海瑞罢官&amp;gt;》，以文艺批评为借口，实际上是为了打击任职北京副市长的吴晗，更深一层是指向彭真。文章发表于上海的《文汇报》，这是不符合党内规则的。因为以上海这样的“地方”来指名道姓地批评北京副市长，相当于把党内矛盾端到群众面前，会让北京方面相当被动，党一向坚持组织性和纪律性，所以当时北京市长彭真骂上海方面，说的是“上海市委的党性哪里去了？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;批了吴晗的海瑞，后来批《三家村札记》，还是文艺，但揪出的邓拓、廖沫沙，邓拓是北京市委文教书记、廖沫沙是北京市委统战部长，明显就是对着北京市委的，文艺就是个借口而已。再后来毛泽东的秘书戚本禹1967年在《红旗》杂志上著文攻击刘少奇，用的题目却是《爱国主义还是卖国主义?——评反动影片〈清宫秘史〉》，也可看出这种策略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅仅依靠上海的支持（这还不包括上海的一把手如曹荻秋、陈丕显等人）肯定是不够的，毛的优势在于，借助于多年的个人崇拜，他拥有意识形态上的权威性，但这种权威性对下层比较灵，但对领导干部一层就不像在老百姓那里那么灵了（1959-1961年间的施政，让其威望损失不小）。毛的策略是挑动青年学生（青年学生也分层，不细说了），利用青年学生来打击老干部，通过学生的组织化（红卫兵）与老干部掌握的国家机器抗衡，很快砸烂了公检法，使原来的社会秩序崩溃，然后由毛出来重建秩序。&lt;br&gt;&lt;br&gt;青年学生的一个著名行动，是所谓破四旧（旧思想、旧文化、旧风俗、旧习惯），这些“旧”主要是文化方面的，这个活动持续的时间不长，大概1968年后就没有了，但是影响特别恶劣，因为自掘祖坟的事儿毕竟还是罕有人做的。而当时当政的干部，稍有文化者，都知道对“四旧”进行保护。现在有不少文物其实是当时被当政干部保护下来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到对知识分子的打击，实际上从党割据于延安时期就开始了。出于对国民党政权的失望，大量青年学生、专业技术人员、文艺家都投奔延安，延安政权就面临着一个如何利用这种人力资源的问题。在割据延安之前这个问题不明显，但延安政权建立后这个问题就越来越突出了。为此，毛提出“文艺为工农兵服务”，后来这个原则就成为建国后一个普泛性的原则。“为工农兵服务”，简单地说就是以工农兵（当时基本都是文盲）的审美标准、价值标准来衡量文化产品。焦大不要林妹妹！所以，在延安，首先要修理文人的桀骜。延安条件艰苦，物质不丰，许多文艺家去了延安才发现，这里连纸张的供应都不充分。但这种艰苦反倒有利于洗脑。在艰苦的环境下，人们的需求和理想都降到了非常低下的层面，精力都用在吃穿用度之上。人文知识分子们要秀手艺（装逼），需要的物质条件比较高，至少也是笔墨纸砚吧，如果你是搞舞台演出的，那还得有道具、灯光、乐器……，但是在延安，这种资源非常匮乏，大家必须首先解决吃饱穿暖的问题。专业技术人员还能学有所用，人文类的学生、知识分子、文艺家发现——羞耻！老子不会做工，更不会种地啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时，艾青在延安也种粮食蔬菜，隔壁农民大爷也种粮食蔬菜，秋收的时候，农民大爷收一筐，艾青收一瓢，这耻度……&lt;br&gt;&lt;br&gt;王实味到了延安，批评政权是“衣分三色、食分五等”，结果被抓，但是当时并没有被杀。须知，当时国共两个政权是存在人才竞争的，如果投奔延安的王实味被杀（不管是任何理由），都会对知识分子、中间阶层对延安的向往造成打击，所以后来王被砍头之事让毛大怒，称“还我王实味”。在这种背景下，延安政权强调的是对知识分子们进行“改造”，而这种改造的条件得天独厚。洗脑的一个必要条件，是让人脱离其熟悉的环境，进入陌生的氛围。陌生导致恐惧！而延安政权恰恰面对着一批主动脱离原有熟悉环境的知识分子。物质条件差，那就光明正大地让知识分子们去生产第一线好了，陌生的农活很快就会把他们的自尊干掉，会让他们觉得自己的人文知识、技能一钱不值。于是，知识分子们的骄娇二气很快就被打了下去，而且他们吃着农民生产的粮食，原来会的那些绘画、诗歌、哲学对农民又没用，耻度进一步提高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样，毛泽东一提“文艺为工农兵服务”，马上就水到渠成，知识分子纷纷琢磨如何让农民大爷在精神上爽一下，于是有了以秧歌为代表的大众文艺。这逐渐形成了一种重要的资源和传统。1949年之后，我们看到的就是这种传统的发扬光大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以农民起义为背景的王朝，得鼎之后都要仰赖读书人，所谓马上得天下，不能马上治天下。但延安政权不一样，他们已经有了一批“自己的”知识分子，就是经过延安整风之后自觉跪舔、为工农兵服务的知识分子。他们不承认文化成果的永恒性，而是服务于现实斗争的临时需求，并且随时可以改换立场。而1949年以后，党就是运用延安经验，来改造整个中国，把中国延安化。所以，在1949-1976年间，党都特别强调让知识分子、青年学生、干部下乡、进厂去做工劳动，让他们脱离熟悉的环境，以利于思想改造，所谓“滚一身泥巴，炼一颗红心”意在于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让知识分子生产劳动，打击他们的自信心只是一种具体的手段，这种手段要有效，必须要有逼仄的外部环境。在延安，这种环境是天然的——国共竞争，你死我活。但1949年后，这种环境就需要人为保持，也就是说必须不断强调国家面临巨大危机，阶级敌人亡我之心不死，在没有战争的情况下，人工地制造战争氛围。而毛泽东对大势的判断就是这样，他始终念念不忘阶级斗争（当然，这不是为了改造知识分子，相反，知识分子改造要为阶级斗争服务）。而几乎所有的中共高级领导，都不认同他的判断，他们都是富国强兵派，都要发展生产，提高物质文化生活水平。这在毛泽东看来是完全错误的。对于国家未来的理念分歧，造成了毛泽东发动文革的根本原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说文革中无人不畏强权维护道义与真理，这也不是事实，知识界梳理出来的有顾准、张中晓、遇罗克、白洋淀诗派、北京地下文化沙龙……，只能说我们从来没有对文革进行过深刻的反思与揭露，这些人被埋没在尘埃里，少有人知吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一家之言，仅供参考。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25157435/answer/30234555
</link>
<author>
Fadeoc Khaos
</author>
<title>
魔兽世界的历史是怎样的？
</title>
<description>
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;宇宙中一个叫做“泰坦”的种族到处建立秩序。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;宇宙中另一种成为“扭曲虚空”的空间同样可以链接宇宙各处，虚空恶魔不断侵袭泰坦建立过秩序的星球。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰坦战士“萨格拉斯”负责守卫秩序，在无尽的战斗中，他渐渐觉得如果没有创世，就不会有生物需要保护，也不会有生物受苦，也许泰坦的秩序本身就是错的，混乱无序才是真理。他疯狂了，离开万神殿。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为了毁灭秩序，萨格拉斯将恶魔囚犯释放，又到阿古斯星球选了艾瑞达种族的三位领袖中的两位做副官——欺诈者基尔加丹、污染者阿克蒙德，并组建了燃烧军团。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;未接受泰坦召唤的领袖是先知维伦，他认为萨格拉斯是错的。在纳鲁的帮助下，维纶带领一小部分艾瑞达人逃到德拉诺星，看到原生的兽人还在为了生存与食人魔对砍。兽人信奉萨满教，爱好和平。艾瑞达人决定定居，改称自己为德莱尼，建造了沙塔斯、奥金顿和卡拉波。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰坦只知道萨格拉斯不干了，却不知道他的叛变。泰坦继续建立秩序，最终来到艾泽拉斯。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰坦建立了实验基地：奥丹姆、奥达曼、奥杜尔。创造了完美的无机生物以及元龙。在雷霆山建造亚拉克煞引擎。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰坦离开，到其他星球建立秩序。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;四个寄生生物——上古之神——来到了艾泽拉斯：克苏恩、尤格萨隆、涅扎斯、亚煞极。他们将艾泽拉斯血肉腐蚀，泰坦创造的完美无机生物变成了有机生物。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;元龙首领迦拉克隆渐渐失去控制，五龙他们杀掉了迦拉克隆。玩家可以在如今的诺森德见到元龙。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;螳螂妖出现，建立卡拉克西帝国，崇拜力量的螳螂妖听命于亚煞极。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰坦回到艾泽拉斯，观测生命进度，发现了血肉诅咒的源头——上古之神。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰坦分兵，派遣莱带军队到雷霆山附近与亚煞极作战。莱使用亚拉克煞引擎杀掉了亚煞极，留下了亚煞极的精华。亚煞极死前的最后一口气息化成了惧之煞、狂之煞、怒之煞、疑之煞、惘之煞、恨之煞、傲之煞。莱无法杀掉煞魔，因为煞魔随心而生，只有靠生物自己清心。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;莱按照泰坦的命令开拓试验场，试验场中有神秘的能量湖水，使这个地区成为锦绣谷。莱留在艾泽拉斯看守亚拉克煞引擎，泰坦的军队称他们的主人莱为莱登。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外三个上古巨神与艾泽拉斯血肉相连，杀掉上古之神就是毁灭艾泽拉斯，泰坦只好封印。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰坦赋予另外五只元龙神力：红龙生命，蓝龙魔法，绿龙梦境，青铜龙时光，黑龙力量。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰坦重新创造生命，做出了土灵。参见副本：奥达曼。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰坦留下了以洛肯为首的六名守卫，泰坦可以得知洛肯的死亡。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰坦离开艾泽拉斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;纪元前16000-13000年。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;莱登沉睡，原因不明。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;熊猫人、猢狲、鱼人定居在艾泽拉斯南部。鱼人受锦绣谷泉水的影响变成了锦鱼人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;亚煞极血肉诅咒了泰坦军队，他们有了生命，变成魔古族。魔古族从无机变成有机，开始有了复杂的感情，感情影响了魔古的战斗力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;亚煞极血肉诅咒了锦绣谷的土灵，他们变成了穴居人。玩家可以在卡桑琅丛林的洞穴中见到穴居人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;魔古军阀雷神为了恢复魔古族的光辉，到了雷霆山，找到了亚拉克煞引擎，控制了引擎和莱登。将雷霆山的宝物移到了昆莱山，即副本：魔古山宝库。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;雷神使用亚拉克煞引擎去掉了魔古族的血肉诅咒。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;魔古族使用黑暗魔法，将蜥蜴变成了蜥蜴人，将一部分穴居人变成了土地精，并奴役熊猫人、锦鱼人、猢狲。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;雷神打败了螳螂妖，用奴隶建造了长城蟠龙脊，抵御螳螂妖。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;鸟语花香的艾泽拉斯出现了一种叫做巨魔的生物，形成了巨魔帝国赞达拉。赞达拉与魔古成为盟友。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;克苏恩控制虫群进攻，赞达拉击败虫群。一部分巨魔想要赶紧杀绝，深入内部，腹背受敌，他们最终跑了出来，因虫群毒液的影响，血液变成了黑色，不能回到原来的种群中，只好跑到了永恒之井旁定居。很久之后，吸收了永恒之井的精华，变成了暗夜精灵。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;纪元前12000-11000年。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;雷神死。继承的魔古皇帝没有雷神的力量，无法控制雷电王座，只好将魔古首都从昆莱山迁到锦绣谷，即副本：魔古山宫殿。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;蜥蜴人叛变，突袭了魔古皇帝都阳。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;魔古族面对四起的奴隶，将死去生物的灵魂束缚在石雕中，成为兵马俑。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;熊猫人康掌握了真气，带领奴隶与推翻了魔古帝国。玩家可以在《魔兽世界：熊猫人之谜》版本中选择真气武功，成为一名武僧。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;赞达拉帝国帮助魔古进攻熊猫人，熊猫人女侠姜组建云端翔龙骑士团，击败了赞达拉帝国。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有了永恒之井，暗夜精灵的力量远远超过巨魔，暗夜精灵开始扩张，赞达拉帝国覆灭。分裂成两部分——北边的阿曼尼和南边的古拉巴什。阿曼尼跑到了现在的永歌森林和幽魂之地，古拉巴什跑到了现在的荆棘谷。巨魔帝国衰落。从北边的海加尔山到最南边的希利苏斯都变成了暗夜精灵的领土。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;艾泽拉斯有两个月亮，蓝色的邪月，还有白色的月神艾露恩。艾露恩与巨鹿玛洛恩结合，生下了半人半鹿的塞纳留斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;艾泽拉斯还有其他的动物半神：风暴乌鸦之神艾维娜，狼神戈德林，部落称之为洛戈什，乌龟之神托尔托拉，巨熊之神乌索克等等。玩家可以在如今的海加尔山看到这些回归的半神。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;月神艾露恩在驯服戈德林的时候失败了，因为巨狼体内有太多的野性。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;暗夜精灵其中一位，玛法里奥・怒风遇到了塞纳留斯，做了他的徒弟，跟他学习德鲁伊的平衡之道，可以变成以上各种动物的形态，在学习巨狼形态的时候，被戈德林的野性反噬，变得疯狂，让塞纳留斯救了回来。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;纪元前10000年。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;暗夜精灵中的上层精灵对永恒之井的魔法力量着迷，不停操控，魔法就好比太空中一眼便能看见的灯火，萨格拉斯发现了艾泽拉斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨格拉斯想利用永恒之井做传送门进入艾泽拉斯，于是就用力量诱惑精灵女王艾萨拉，让她带领手下进行魔法蓄积。同时命令燃烧军团进攻艾泽拉斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;精灵的草根领袖玛法里奥、伊利丹和泰兰德到森林中寻找各式各样半神的帮助，其中包括半鹿塞纳留斯，半熊乌索克。巨龙也加入了战斗，五大巨龙联手制作神器恶魔之魂，但巨龙不知道黑龙耐萨里奥没有注入自己的力量。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;步洛克斯希加和人类法师罗宁穿越时空来到永恒之井旁，同样遇到了塞纳留斯，塞纳留斯给了他一把注入了神力的木制斧头。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;黑龙耐萨里奥叛变成死亡之翼。死亡之翼与萨格拉斯、暗夜精灵共同争夺恶魔之魂。玛法里奥拿到恶魔之魂。玛法里奥使用恶魔之魂，想要封闭永恒之井，萨格拉斯马上穿过永恒之井，玛法里奥没时间了。步洛克斯希加从龙背上跳进永恒之井，用生命击退了萨格拉斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玛法里奥关闭永恒之井，恶魔之魂的力量引爆了永恒之井，世界炸开，分成了东部王国、卡利姆多、诺森德、潘达利亚。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;永恒之井的爆炸引发了海啸，女王艾萨拉祈求神灵保护她的种群，据说是上古之神涅扎斯响应了，将他们变成了纳迦海妖。纳迦在海底建立了娜塔莎王国，艾萨拉划了一片封地给自己最强力的侍女瓦斯琪，也就是如今的瓦斯琪尔。在瓦斯琪尔，玩家可以发现纳迦为瓦斯琪家族歌功颂德的艺术品。上古之战的全程见官方小说：《永恒之井》、《恶魔之魂》、《天崩地裂》。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;永恒之井爆炸的力量把地底的土灵全都震昏了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;熊猫人皇帝少昊梦见了燃烧军团的第二次入侵，经过内心的修炼，击退了心煞，化身为迷雾，将潘达利亚垄罩起来。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玛法里奥带着残余的暗夜精灵来到圣山海加尔定居，发现了问题。井水里怎么有魔法呢？原来是他的弟弟伊利丹从永恒之井里私自携带了永恒之水。玛法里奥斥责弟弟置族人安危于不顾，你丫的知道魔法引来了萨格拉斯，现在还玩？于是将伊利丹囚禁了起来，让守望者玛维・影歌看守他，玛维的弟弟加洛德正是因为阻止伊利丹偷取永恒之水让伊利丹打成了重伤。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;红龙，青铜龙和绿龙来赐予玛法里奥祝福，红龙给了他一颗从万树之母加尼尔上取下的种子，最后长成了世界之树诺达希尔。青铜龙给诺达希尔施了永恒魔法，只要树不倒，暗夜精灵就可以永生，绿龙赐予了德鲁伊进入翡翠梦境的能力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;面对伊利丹造就的新的魔法源泉，玛法里奥想摧毁，又怕它让世界再次炸开，只好命令全部的暗夜精灵都去学习德鲁伊法术，放弃魔法，并保证不再使用永恒之井。同时禁止德鲁伊使用巨狼形态。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰兰德训练了一只女性哨兵部队。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;防盗链：Fadeoc 9月7日知乎首发，仍在更新中，请到知乎看最新答案。鄙视：腾讯游戏论坛，你把答案复制过去就是你的了？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;艾萨拉的主要仆从哈维斯以及其他部分上层精灵在上古之战中被恶魔力量吞噬，变成了萨特。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨特反攻，萨特之战爆发，暗夜精灵屡屡不敌。玛法里奥・怒风的两位徒弟莱拉尔和阿维尔是前哨之一，在一次行动中，为了活下来，莱拉尔和哈维尔使用了巨狼形态。杀掉萨特之后，失去心智，害死了四位哨兵。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;暗夜精灵将两位高徒带回，玛法里奥・怒风帮他们恢复过来。阿维尔后悔了，莱拉尔没有后悔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿维尔与他的妻子女祭司贝莉萨被萨特围住，阿维尔宁死也不变巨狼，阿维尔说，贝莉萨你记得吗？我们曾经说过，我们的爱情可以穿越一切障碍。阿维尔死。莱拉尔变成的巨狼出现，救了贝莉萨。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;贝莉萨因丈夫的死觉得莱拉尔说的有道理，问他是如何控制心智的，莱拉尔说，需要贝莉萨帮忙。他让手下交出了一颗戈德林的牙齿，镶在贝莉萨的法杖上。祈求月神祝福，邪月之神相应了，这根法杖变成了月神镰刀。莱拉尔成了头狼，很多德鲁伊追随了他。这是第一批镰爪德鲁伊。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在暗夜精灵进攻萨特的巢穴夏维安时，狼群出现，帮助暗夜精灵轻松的灭了萨特。萨特头领哈维斯被玛法里奥植入橡树种子，变成了橡树。哈维斯后来接受涅扎斯的力量，进入了翡翠梦境，成为梦魇之王。玩家可以在如今的灰谷、费伍德森林、凄凉之地见到残存的萨特。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;狼群转向了暗夜精灵，暗夜精灵撤退。玛法里奥・怒风找到老师塞纳留斯，询问该不该杀掉莱拉尔，然后建立了奉行德鲁伊法术的塞纳里奥议会。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;贝莉萨知错了，将月神镰刀交给了玛法里奥・怒风，玛法里奥・怒风使用月神镰刀将狼群封进了翡翠梦境。玛法里奥・怒风又封印了月神镰刀。阿维尔和莱达尔一死一叛变，范达尔・鹿盔成为玛法里奥・怒风最得力的弟子。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;纪元前6800年。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在海加尔山的上层精灵继续操控新永恒之井的魔法。玛法里奥・怒风反对，领导者达斯雷玛・逐日者一边吸一边嘲讽德鲁伊都是懦夫，最终被放逐。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;被放逐的上层精灵由达斯雷玛・逐日者带领，渡海到了东部王国。为了和暗夜精灵划清关系，他们决定从此只在白天活动，称自己为高等精灵。在东部王国，高等精灵发现了一些还处于狩猎时期的人类，这些人类是永恒之井爆炸之前的早期维库人进化的。早期维库人把这块大陆称作艾泽拉，所以这块大陆最终被人类命名为艾泽拉斯。而诺森德上的早期维库人现在则进化成了嚎风峡湾、风暴群山等处的维库人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;高等精灵最终扎根在永歌森林附近，建立城市的地方是阿曼尼巨魔的圣地，于是开打。精灵赢了，为了纪念上层精灵奎尔多雷的称号，他们将城市命名为奎尔萨拉斯。为了做一些防护罩免受外星生命发现魔法痕迹，他们建立了银月议会。达斯雷玛拿出从海加尔山带来的永恒之水，造了太阳之井。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;海加尔山安定下来，玛法里奥带领德鲁伊进入了翡翠梦境。玩家可以泰达希尔、灰谷和石爪山中发现德鲁伊藏身的兽穴，其中一部分德鲁伊被梦魇之王腐化。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;纪元前2000年。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;奥达曼的土灵终于醒来，发现自己中了血肉诅咒，变成了矮人。一些机器人也中了血肉诅咒，变成了侏儒。玩家可以在游戏的各处看见热爱考古，寻找泰坦遗迹的矮人，在诺森德可以看到没有被血肉诅咒的侏儒机器人和铁矮人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;矮人建立了卡兹莫丹王国。很快矮人发现，卡兹莫丹太小，矮人太多，挤啊。安威玛尔大帝去世后，三锤马上分裂。铜须则驻守在铁炉堡；索瑞森带着黑铁矮人去了南方；蛮锤带着蛮锤矮人到了如今暮光高地的格瑞姆巴托，格瑞姆巴托与铁炉堡看上去差不多是因为它本来就是矮人的城市。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;索瑞森想统一，攻打铁炉堡和格瑞姆巴托，灭了。跑到了如今的灼热峡谷的地下。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;索瑞森的妻子也战死在格瑞姆巴托，她是位邪法师，蛮锤矮人认为格瑞姆巴托被她的尸体腐蚀了，这地方不能再住人了，向北迁徙到了如今的辛特兰，建立了鹰巢山。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;索瑞森一族是玩魔法的，三锤之战的魔法波动惊醒了灼热峡谷下面的火焰魔王拉格纳罗斯。见副本：熔火之心。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;纪元前1000年&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;希利苏斯的虫群归来，玛法里奥的徒弟范达尔・鹿盔带领暗夜精灵对抗虫群，流沙之战全面爆发。鹿盔寻求龙族的帮助，龙族上一次帮助暗夜精灵就失去了黑龙力量，不想再管凡人的事。范达尔・鹿盔的儿子瓦尔斯坦·鹿盔最终中了虫人将军拉贾克斯的计，在南风村被捕，最后被拉贾克斯当着范达尔的面捏死，暗夜精灵溃退。玩家可以在希利苏斯的南风村见到瓦尔斯坦·鹿盔。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;虫人继续进攻环形山和塔纳利斯，塔纳利斯青铜龙的家园——时光之穴也开始受虫群骚扰，鹿盔看到这个时机，便说服了龙族加入。有了龙族，就有了制空权和龙火，虫群败退。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;联军将虫群打回了安其拉，克苏恩的力量加强了，大量的虫群无边无际的刷新，最终龙族决定，将安其拉封印，等未来有更好的解决办法时再打开。一批巨龙直接冲进虫群，吸引注意。范达尔・鹿盔、女祭司希洛玛、青铜龙阿纳克洛斯联手在巨龙的尸体上筑起甲虫之墙。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿纳克洛斯用一只虫子的甲壳做了锣，用龙的肢体做了权杖，把权杖交给鹿盔，说日后有了力量，只要敲锣就可以。鹿盔把权杖扔了，说这样虚伪的胜利无法安抚儿子的在天之灵，以后再也不跟龙族合作了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;纪元前100年-纪元24年。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿曼尼巨魔想要重新夺回圣地，高等精灵支撑不住。这是南方的人类部落已经统一成了阿拉索王国，主城就是如今阿拉希的激流堡。高等精灵用教授人类魔法的代价换来人类的支援，阿拉索王国加入战争，巨魔败了。人类国王索拉丁・托尔贝恩手中的巨剑托尔贝恩可以在祖阿曼副本中见到。防卫巨魔的索拉丁之墙就在如今阿拉希高地和希尔斯布莱德丘陵之间。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;索拉丁死后，人类王国开始分裂，一部分法师在西北方建立了达拉然。剩下的人类建立了六个王国：吉尔尼斯、奥特兰克、库尔提斯、洛丹伦、阿拉希和暴风城。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;达拉然的法师玩的太激情，引来了恶魔。达拉然没遇到过恶魔，于是请银月议会帮忙。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;银月议会把上古之战的事告诉了达拉然，并解释说这些恶魔只是上古之战遗留的而已，不成器候。但是达拉然如果继续这样激情，就会引来萨格拉斯。最终达拉然和银月议会联手建立了一个组织——肯瑞托，目的是选一位守护者，把最强大的魔法都灌输给他，让他保护艾泽拉斯。倒数第二任守护者，叫艾格文。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;肯瑞托成立了秘密组织紫罗兰之眼，监视守护者。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;达拉然的一位叫做乌尔的法师发现了另一个空间，即翡翠梦境，看到了里面有很多镰爪德鲁伊，以及梦魇之王。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;艾格文发现诺森德有恶魔，去了之后才知道是萨格拉斯，她轻而易举的消灭了萨格拉斯，将尸体封印在海底。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;艾格文力量越来越强，开始自傲，肯瑞托怕她的力量太强，想换一任守护者。艾格文不同意，要自己选。这时候肯瑞托已经拿艾格文没有办法了。艾格文决定把力量传给自己的孩子，但首先，要有个孩子。她来到暴风城，嫁给了首席大法师聂拉斯・埃兰，也就是卡拉赞里面那个埃兰，生下了一个孩子，麦迪文。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨格拉斯在死亡的时候将灵魂注入了艾格文体内，于是附在了麦迪文身上。这也是萨格拉斯第二次入侵的计划的一部分。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;麦迪文出生与暴风城的莱恩国王——瓦里安他爹——还有安度因・洛萨三个人是发小。安度因・洛萨成为了将军，莱恩国王给痴迷魔法的麦迪文建了卡拉赞城堡。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;肯瑞托为了监视麦迪文，派出了年轻的法师卡德加去卡拉赞做麦迪文的学徒。麦迪文心中清楚，但也知道自己的灵魂正被萨格拉斯吞噬，也就没拒绝，他预知了未来必须有卡德加才能拯救艾泽拉斯。关于肯瑞托、艾格文、麦迪文、黑暗之门的详细内容请参见：官方小说《最后的守护者》。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基尔加丹为了主人的第二次入侵万无一失，决定寻找一支有智力的军队。正好维伦那厮定居的德拉诺有兽人，训练兽人砍德莱尼，这岂不很爽？于是基尔加丹来到了德拉诺。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基尔加丹找到的第一个兽人是萨满耐奥祖，他告诉耐奥祖，德莱尼人早就想要灭掉兽人了。耐奥祖开始执行基尔加丹的命令，后来耐奥祖发现兽人不仅仅是建立了军队，并且不再爱好和平，而是嗜血，便拒绝再为基尔加丹服务。同时因为染指恶魔法术，耐奥祖被四大元素放弃，不再是萨满了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基尔加丹找到耐奥祖的徒弟古尔丹，古尔丹只要力量，当时同意。他将兽人酋长集合起来，饮下玛诺洛斯的血，兽人强大了，击溃了德莱尼人，占领了卡拉波和奥金顿。卡拉波变成了黑暗神殿。整个外域都因兽人的恶魔血凋零，纳格兰有四大元素保护，没有受到太多影响。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;耐奥祖后悔不已，隐居。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;兽人进攻沙塔斯，纳鲁来到外域，帮助德莱尼重建家园，所有的纳鲁都离开了飞船。外域的难民全都跑进沙塔斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一位叫做穆鲁的纳鲁看到了自己的未来，留在了飞船上。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;古尔丹梦见麦迪文，即梦见萨格拉斯，按梦中的命令建立黑暗之门。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;麦迪文（萨格拉斯）来到诅咒之地，帮古尔丹开启黑暗之门。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;古尔丹渴望力量，想知道麦迪文的母亲把萨格拉斯埋在哪里，派出盗贼迦罗娜去联系麦迪文。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;古尔丹准备穿过黑暗之门，霜狼氏族的首领杜隆坦反对。古尔丹把霜狼氏族放逐到诅咒之地。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;杜隆坦劝说兽人的领袖之一毁灭之锤，指责古尔丹是在带领兽人玩火。古尔丹派黑石氏族的刺客刺杀了杜隆坦一家，剩下一个男婴，在兽人战败时被人类俘虏，他的名字叫古伊尔，也就是萨尔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;古尔丹带领兽人穿过黑暗之门，但他希望得到的不是胜利，而是萨格拉斯的力量。可是去联系麦迪文的迦罗娜迟迟不归，古尔丹只好释放自己的灵魂寻找麦迪文。奥格瑞姆・毁灭之锤发动政变。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;毁灭之锤攻打暴风城，人类矮人侏儒联军修建暴风城——铁炉堡地铁，运送士兵。毁灭之锤进攻暴风城这部分参见：官方小说《黑暗之潮》。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;艾格文发现自己儿子有问题，去卡拉赞发现她打不过儿子，就去暴风城求助。卡德加、安度因・洛萨和迦罗娜在卡拉赞杀掉了麦迪文。麦迪文的灵魂进入星际。萨格拉斯发现自己的灵魂随着麦迪文的肉身毁灭也进入了星际。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;迦罗娜刺杀了莱恩国王。瓦里安・乌瑞恩继位。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一周后，古尔丹的灵魂回到躯体中，发现已经是毁灭之锤当政。古尔丹为了不死，只好将自己的手下杀掉并转化成死亡骑士，说服毁灭之锤，想要打下暴风城，必须用死亡骑士。毁灭之锤采纳，暴风城沦陷。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;暴风城沦陷后，黑石兽人进入黑石山。见副本：黑石塔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;死亡之翼把恶魔之魂交给黑石氏族的一个下属分支，让他们去控制红龙，他们占领了暮光高地的格瑞姆巴托和湿地的丹奥加兹，即龙喉兽人。玩家现在可以在暮光高地的格瑞姆巴托和湿地的丹奥加兹见到龙喉兽人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;黑石兽人则受死亡之翼的儿子奈法利安的统领，见副本：黑翼之巢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;毁灭之锤继续挥师北上，为了更快更容易的击溃人类，他找到了阿曼尼帝国的首领祖尔金，达成同盟。敌人的敌人就是朋友，他们的敌人都是高等精灵和人类。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;暴风城、阿拉希、奥格兰克、达拉然的残兵败将逃到洛丹伦，人类王国再次结盟。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北郡修道院的大主教阿隆索斯·法奥与他的徒弟乌瑟尔建立了白银之手骑士团。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;兽人巨魔联军攻打辛特兰的鹰巢山，人类联军赶来，鹰巢山解围。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;原来毁灭之锤在声东击西，他打鹰巢山就是为了吸引人类联军，趁人类联军都在鹰巢山，兽人巨魔联军攻打奎尔萨拉斯，在某场战斗中，祖尔金被俘了，高等精灵刺瞎了他的左眼，他砍断自己的左臂逃了出来。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;兽人巨魔联军攻进银月城，银月城沦陷。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;吉尔尼斯国王阿基巴德.格雷迈恩是位孤立主义的统治者，他看达拉然和银月城都没了，下一个就是吉尔尼斯和洛丹伦，便建造了格雷迈恩之墙抵御兽人。吉尔尼斯从此封闭。玩家可以在银松森林与吉尔尼斯的交界处看到格雷迈恩之墙。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;毁灭之锤准备进攻洛丹伦。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;古尔丹临阵脱逃，去海上寻找萨格拉斯之墓。他终于进入墓地，被恶魔杀死。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;因古尔丹的离开，兽人力量大大削弱，毁灭之锤无力进攻洛丹伦，准备撤退。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;安度因・洛萨见兽人分裂，开始反攻，一举打到了黑石塔。白银之手的一名指挥官莫格莱尼在这场战役中，被一个兽人术士尸体上的暗影水晶撕裂了右手，他把水晶收了起来。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;洛萨在黑石塔战死，他的副官梅尔拉斯·图拉杨接过指挥权，将兽人赶回黑暗之门，东部王国全部收复。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;暴风城重建，贵族贪污工程款，迪菲亚民工要工钱，暴动，杀掉了王妃，逃到西部荒野。即副本：死亡矿井。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人类将东部王国残余的兽人关进集中营，最大的集中营就是如今希尔斯布莱德丘陵的敦霍尔德城堡，如上所述，萨尔是战俘之一。萨尔成人后，在善良的小女孩塔蕾萨的帮忙下从监狱逃了出去。即副本：旧希尔斯布莱德丘陵。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨尔听说有一位兽人先知叫伊崔格，便去寻找。白银之手的一位重要圣骑士提里奥・弗丁在长期观察兽人囚犯的过程中，怀疑兽人本性善良，进攻艾泽拉斯是因为什么力量。他不知道是因为恶魔之血。他抛弃了种族偏见，坚持圣光的公正不分种族，只有对错，帮助萨尔找到伊崔格。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;伊崔格告诉萨尔，他父亲留下的霜狼氏族隐居在奥特兰克山中。在寻找自己氏族的路上，萨尔遇到了战歌氏族的首领格罗姆・地狱咆哮，最终找到了霜狼氏族，学会了萨满之力。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨尔团结了霜狼兽人和战歌兽人，攻下了敦霍尔德城堡，塔蕾萨早被处死了。兽人解放。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;提里奥・弗丁被徒弟告发，白银之手召开会议，乌瑟尔判定提里奥・弗丁有罪，剥夺圣骑士称号。提里奥・弗丁离开家人，隐居在东西瘟疫交接出的小屋中。萨尔、塔蕾萨、伊崔格、地狱咆哮、霜狼氏族、兽人解放、提里奥・弗丁的这部分故事参见：官方小说《血与荣耀》&lt;/li&gt;&lt;li&gt;弗丁的封地——壁炉谷和提尔之手传承给了儿子泰兰・弗丁。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;被赶回德拉诺的兽人一蹶不振，耐奥祖看着族人受苦，自责不已。基尔加丹看到了这个机会，指使死亡骑士塔隆・血魔欺骗耐奥祖，说有一个方法能让耐奥祖打开新世界，带领人民走向美好。玩家可以在黑暗神殿中看到塔隆・血魔。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;耐奥祖回到艾泽拉斯收集神器，又回到德拉诺，准备开启新世界。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;洛丹伦的国王泰瑞纳斯听说耐奥祖回来收集神器，以为兽人要打下一场战争，派军队长驱直入，斩草除根。军中的五位将领就是暴风城门口的塑像所代表的人物：图拉杨、奥蕾利亚・风行者，库兰德・蛮锤、卡德加、达纳斯・托尔贝恩。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人类军队一直追赶兽人，攻到了黑暗神殿，耐奥祖这时候终于打开了新世界。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;卡德加发现德拉诺不稳定了，马上就会爆炸。为了防止爆炸穿过黑暗之门毁灭艾泽拉斯，联盟五位将领一致同意，毁掉黑暗之门，与德拉诺同归于尽。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;罗宁在红龙克拉苏斯的帮助下潜入格瑞姆巴托，摧毁了恶魔之魂，恶魔之魂将死亡之翼炸成重伤。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;黑暗之门炸了，德拉诺四分五裂，就是现在的外域。活下来的联盟与兽人分庭抗礼，在地狱火半岛的荣誉堡的旅店中，玩家可以见到图拉杨和奥蕾利亚的儿子，在泰罗卡森林，玩家可以看到奥蕾利亚要塞。卡德加被震入虚空，赶来的纳鲁救了他，如今，卡德加正在外域的沙塔斯城的正中与纳鲁聊天。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;耐奥祖进了所谓的新世界之后，才发现自己中计了，他被基尔加丹封印在诺森德的寒冰中，变成了巫妖王。为了保证耐奥祖忠诚，基尔加丹派出恐惧魔王看守，梅尔甘尼斯就是其中之一。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;耐奥祖统一了诺森德，伸手东部王国，他发现肯瑞托有一位法师叫做克尔苏加德，便召唤他到诺森德，给予力量。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;克尔苏加德得到力量，返回了东部王国，组建诅咒教派，散播瘟疫。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;东西瘟疫的白银之手圣骑士抵御天灾军团。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;艾格文复活了自己的儿子麦迪文。艾格文和麦迪文之间的母子故事，参见：官方小说《仇恨之轮》。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;麦迪文变成乌鸦飞到洛丹伦警告人类，危险并不来源于兽人，而是萨格拉斯的第三次入侵，也就是天灾军团。泰瑞纳斯和其他国王根本不相信。这就是《魔兽争霸3》的开场动画。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;麦迪文托梦给萨尔，告诉他必须带领新的部落越海，抵达卡利姆多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;洛丹伦王子阿尔萨斯・米奈希尔跟随老师乌瑟尔清理瘟疫，跟着阿尔萨斯的还有他的女朋友，库尔提拉斯王国的公主吉安娜・普罗德摩尔。阿尔萨斯和吉安娜发现瘟疫不仅能杀死人类，还能把他们复活成亡灵天灾，他们最终在西瘟疫之地的安多哈尔杀掉了克尔苏加德。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;麦迪文找到吉安娜，让她去卡利姆多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿尔萨斯清理东瘟疫，到达斯坦索姆，镇民已被腐蚀。有两种解决方式，一是等待基本不可能有的解药，看着镇民变成亡灵天灾并继续散播瘟疫。阿尔萨斯选择了后一种，将染了瘟疫的镇民全都砍死。在副本：斯坦索姆中玩家可以听到“王子发疯了！”，还可以在战斗中感受到半人半亡灵的弱小，还有纯亡灵的强大。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;吉安娜和乌瑟尔反对阿尔萨斯的右派做法。阿尔萨斯以王子身份解除乌瑟尔的圣骑士称号，吉安娜转身，阿尔萨斯柔声，不敢相信现实，喊道：“吉安娜？”吉安娜说了对不起，离开了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿尔萨斯继续清理斯坦索姆，发现了恐惧魔王梅尔甘尼斯。梅尔甘尼斯说，想杀我，来诺森德。见副本：旧斯坦索姆。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿尔萨斯带领军队前往诺森德，在诺森德遇到了山丘之王穆拉丁・铜须，拿起霜之哀伤。穆拉丁・铜须被霜之哀伤震昏，醒来之后失忆，玩家可以在如今风暴群山的山顶看到失忆的山顶小部落酋长穆拉丁・铜须。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;拿起霜之哀伤之后，阿尔萨斯失去了自我意志，他回到洛丹伦，刺死父亲，即《魔兽争霸3》落幕动画。洛丹伦沦陷。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;吉尔尼斯王国因为格雷迈恩之墙幸免于难。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;达拉然的另一位法师阿鲁高发现了乌尔之书，他开始召唤一些心智不全的镰爪德鲁伊对抗天灾，直到丧心病狂，进入了影牙城堡。莱拉尔带领自己的镰爪德鲁伊大军从翡翠梦境中走出来，潜入了吉尔尼斯旁的黑森林泰尔多伦。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;克尔苏加德告诉阿尔萨斯，为了达成巫妖王的命令，必须让自己复活。复活自己需要把骨灰放在安多哈尔的一件神器中，再把神器放进奎尔萨拉斯的太阳之井。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿尔萨斯去抢神器，遇到护送神器的老师乌瑟尔，乌瑟尔说哪有神器，那是你爹的骨灰盒。阿尔萨斯杀了乌瑟尔，将他的灵魂吸入霜之哀伤。白银之手名存实亡。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿尔萨斯进攻奎尔萨拉斯，杀掉了高等精灵游侠将军希尔瓦娜斯・风行者，将她变成了女妖。奎尔萨拉斯灭亡。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿尔萨斯复活克尔苏加德，克尔苏加德说，下一步是需要达拉然的神器——麦迪文之书。阿尔萨斯进攻达拉然，杀死了吉安娜的老师大法师安东尼达斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;克尔苏加德召唤燃烧军团的将军阿克蒙德。阿克蒙德在转瞬间摧毁了达拉然。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨尔到达卡利姆多，救了暗矛巨魔，森金带领暗矛巨魔加入部落，森金的儿子就是现在的巨魔首领，也是新的部落酋长，沃金；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨尔帮助牛头人战胜半人马，并救出了牛头人酋长凯恩・血蹄的儿子贝恩・血蹄，牛头人加入部落。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;格罗姆・地狱咆哮想要拿下灰谷，打不过半神塞纳留斯，只好再喝恶魔血，拿下灰谷的一部分之后，战歌氏族受恶魔血反噬，再次成为燃烧军团的奴隶。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨尔与吉安娜对砍，麦迪文现身，告诉他们必须帮助暗夜精灵，不然世界就会毁灭。萨尔与吉安娜结盟，吉安娜帮萨尔打败战歌氏族，净化格罗姆。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玛诺洛斯看到两个兽人叛变，想要杀掉他们，格罗姆跟玛诺洛斯同归于尽。萨尔把他的尸体葬在灰谷。现在灰谷可以看到玛诺洛斯折断的巨矛，以及格罗姆的墓碑。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿克蒙德突然感觉到了海洋另一边卡利姆多上的世界之树诺达希尔，想要独吞诺达希尔的力量，于是放弃了基尔加丹的计划，渡海。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿克蒙德进攻灰谷，暗夜精灵唤醒了翡翠梦境中的那部分德鲁伊，最主要的当然是玛法里奥・怒风。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;暗夜精灵抵挡不住，玛法里奥将囚禁了一万年的伊利丹放了出来。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;灰谷沦陷，暗夜精灵退守费伍德森林。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;女祭司维琳德・影歌祈求月神帮助，邪月相应，将月神镰刀给了她。维琳德・影歌召唤了镰爪德鲁伊，很快，镰爪德鲁伊不受控制了，暗夜精灵溃退海加尔山。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;维琳德・影歌听说有一位叫做阿鲁高的法师也能召唤镰爪德鲁伊，为了搞清楚月神镰刀的来龙去脉，维琳德・影歌渡海到了藏宝海湾，北上达拉然，在暮色森林的罗兰之墓死掉。玩家可以在暮色森林接到这部分背景介绍的任务。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨尔和吉安娜到达海加尔山，与暗夜精灵协防。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿克蒙德到达世界之树，玛法里奥使用上古号角召唤了小精灵，将阿克蒙德炸死在世界之树下。阿克蒙德进攻海加尔山的全过程参见副本：海加尔山。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨尔带领部落定居，把定居的地方命名为杜隆塔尔，纪念自己的父亲杜隆坦。将主城命名为奥格瑞玛，纪念挚友奥格瑞姆。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;库尔提拉斯的国王，吉安娜的父亲海军上将迪林・普罗德摩尔发现了兽人，意欲歼灭。吉安娜觉得父亲错了，萨尔是爱好和平的，普罗德摩尔坚持是兽人就要杀，吉安娜帮助萨尔杀了自己的父亲。萨尔给她的回报是，部落永远不进犯塞拉摩。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基尔加丹见第二次入侵中伊利丹很强大，而且对恶魔力量着迷，便要求他杀掉越来越强大的巫妖王，回报是萨格拉斯赐予的无限的力量。伊利丹对暗夜精灵无尽的付出与一万年的囚禁和等待并没有换来泰兰德的芳心，心碎之余，头脑发热选择了力量，变成了半恶魔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玛法里奥不知道伊利丹已经投靠了基尔加丹，想要释放伊利丹，毕竟囚禁了一万年了，而且保卫海加尔山有功。玛维・影歌不同意。伊利丹开始寻找萨格拉斯之墓，拿到古尔丹的头骨，还有萨格拉斯之眼，玛维一路追捕。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玛法里奥、泰兰德去追伊利丹，想要帮他逃脱玛维的追捕。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玛法里奥看到变成恶魔的伊利丹，命他永世不得踏进暗夜精灵的领土。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;伊利丹跑到外域，使用萨格拉斯之眼远程劈了冰封王座，最后被玛法里奥和玛维阻止，但冰封王座出现裂缝。阿尔萨斯力量衰弱。伊利丹没成功，为了躲避基尔加丹的问罪跑到外域。这部分参见：《魔兽争霸：冰封王座》暗夜主线的任务。玩家可以在黑暗神殿的伊利丹手中拿到古尔丹之颅。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玛法里奥重新进入翡翠梦境。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰兰德的一位哨兵因战争中的杰出表现被授予哨兵部队将军的军衔，为了继续守卫暗夜精灵的领土，她渡海南下，迁到了菲拉斯的岛上，以监视进犯的部落和虫群。她代表着暗夜精灵最南边的防线，她叫珊蒂斯・羽月，她建立的要塞就是菲拉斯的羽月要塞。在大地的裂变之后，羽月将军把要塞迁到了菲拉斯的大陆上。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大德鲁伊范达尔・鹿盔再次接过了实际领导权。为了创建新的家园，鹿盔从诺达希尔取下树种，在灰熊丘陵种下，这就是沃达希尔，沃达希尔的树根触碰到了奥杜尔下面封印的尤格萨隆。沃达希尔腐化，德鲁伊摧毁了沃达希尔。玩家可以在灰熊丘陵见到折断的沃达希尔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;发现尤格萨隆让鹿盔起了私心，他想靠上古巨神的力量复活儿子，但是沃达希尔已经倒了，尤格萨隆不响应他。涅扎斯响应了他，于是鹿盔选了大海，在海上种下了另一颗种子，最终长成了泰达希尔，涅扎斯命令梦魇之王哈维斯通过翡翠梦境腐化泰达希尔。如今暗夜精灵就生活在泰达希尔的树干上，建立了自己的主城达纳苏斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰达希尔长成后，鹿盔去找龙族祈求祝福。红龙女王说这棵树腐化了，不能祝福。青铜龙说你丫当年在流沙之战的时候不是说再也用不着龙族了么，也拒绝祝福，于是暗夜精灵不再永生了。这部分在暗夜精灵的出生地——幽影谷的任务的全息影像中可以看到。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿尔萨斯灭奎尔萨拉斯的时候，高等精灵的王子凯尔萨斯・逐日者，也就是带领高等精灵渡海的那位达斯雷玛・逐日者的后裔，正在达拉然学习魔法。回家时发现家园已经被灭了。他把自己的种族从“奎尔多雷”改成“辛多雷”，意思是血精灵，一定要血债血偿。玩家可以到处听到血精灵NPC说的“为了辛多雷的荣耀”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有一部分高等精灵拒绝变成血精灵。玩家可以在魔兽世界的各处看到高等精灵。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;凯尔萨斯发现，太阳之井被亡灵腐蚀了，为了阻止腐蚀通过太阳之井传播到每一个高等精灵身上，凯尔萨斯毁掉了太阳之井。一只红龙留下了太阳之井的纯净精华，注入到一个叫安薇娜的女孩体内。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没有太阳之井的能量之后，血精灵渐渐衰弱。这时候瓦斯琪受艾萨拉女王的指使帮助伊利丹，正缺副手，就来拉拢凯尔萨斯。凯尔萨斯拒绝了，被人类骑士将军看到，定罪为背叛联盟，关了起来。瓦斯琪帮助凯尔萨斯越狱，凯尔萨斯发现伊利丹可以给血精灵魔法力量，解决生存问题。最终跟随伊利丹到了外域。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;伊利丹、凯尔萨斯、瓦斯琪封印了外域的传送门，不让基尔加丹回到外域，同时击败了深渊领主玛瑟里顿，占领了黑暗神殿，控制了一部分库雷尼。瓦斯琪夺下了毒蛇神殿。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;凯尔萨斯一看，哎？纳鲁飞船防守空虚啊，就进攻飞船，挟持了穆鲁，占领的飞船就是风暴要塞、能源舰、禁魔监狱、生态船。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;先知维纶带着德莱尼人在最后一艘飞船埃索达防守，见大势已去，只好逃跑，坠毁在艾泽拉斯的秘蓝岛。正好是暗夜精灵的领土，德莱尼和暗夜精灵都很爱好和平，德莱尼加入联盟。玩家可以在秘蓝岛见到德莱尼主城、纳鲁的飞船埃索达。即玩家可选的德莱尼种族。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;纳鲁没了飞船，便退守沙塔斯，凯尔萨斯进攻沙塔斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;血精灵先知沃雷塔尔到了沙塔斯城，被圣光洗礼，投降了纳鲁。即玩家可以选择的血精灵种族。沙塔斯剩余的德莱尼教会奥尔多恨透了血精灵，根本不同意。纳鲁却同意了，沙塔斯城划分出德莱尼居住的奥尔多高地和血精灵居住的占星者之台。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基尔加丹还是回到了外域，想要弄死伊利丹，伊利丹欺骗他说自己只是在整军，基尔加丹命令伊利丹去冰封王座杀了巫妖王。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;伊利丹回到冰封王座，想要解决巫妖王。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿尔萨斯撤回冰封王座，保护巫妖王。在此途中，因为冰封王座被劈，巫妖王的力量不断削弱。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;希尔瓦娜斯趁阿尔萨斯力量衰弱，脱离控制，夺下洛丹伦，建立幽暗城。将那些还有一些心智的亡灵招入到自己麾下，即玩家选择的亡灵种族。这部分在亡灵出生地的任务中可以了解到，同时可以在幽魂之地发现风行者家族的事迹，最终找到变成了黑暗游侠的希尔瓦娜斯，听到优美的辛多雷挽歌。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;希尔瓦娜斯必须在联盟和部落间选一个帮助自己种族壮大，人类正被亡灵天灾害的惨，你说你脱离了控制，你就脱离了控制？希尔瓦娜斯加入部落。玩家可以听到亡灵NPC说的：“不要相信任何人”，就是因为连亲人都不能接受变成亡灵的自己。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;留守在奎尔萨拉斯的是凯尔萨斯的副官洛瑟玛・塞隆。即如今的血精灵领袖。为了对抗剩余的亡灵天灾，血精灵必须找到援助。人类懒得管，暗夜精灵对高等精灵都不待见，更别提血精灵了。部落就不一样了，希尔瓦娜斯原来是奎尔萨拉斯的游侠将军啊，所以频频帮助血精灵。血精灵便加入了部落。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与部落结盟的祖尔金不干了，当年老子帮你打联盟，高等精灵刺瞎我的眼睛，害我自断手臂，而且还占老子的圣地，现在部落就跟血精灵结盟了？过河拆桥啊？联盟部落都去死吧。这就是副本祖阿曼。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;伊利丹战败，阿尔萨斯与巫妖王合体。阿尔萨斯回到曾经杀掉的蓝龙辛德拉苟萨的埋骨地，用霜之哀伤召唤了它，也就是冰冠堡垒的冰龙。这个过程就是《魔兽世界：巫妖王之怒》的片头动画，玩家可以在冰冠冰川的东侧发现辛德拉苟萨的埋骨地。新三本的任务物品“破碎的剑柄”也会引领玩家到达这里，并最终回到太阳之井，重铸高等精灵的圣剑——奎尔塞拉。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为了逃避基尔加丹的惩罚，伊利丹重新逃回黑暗神殿。玛维追到黑暗神殿，被伊利丹打败。伊利伊利丹囚禁玛维・影歌，并让被他控制的破碎者看守。玩家可以在如今影月谷的守望者牢笼见到玛维・影歌。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;魔兽争霸结束。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;纪元25年。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;联盟部落当年在海加尔山缔结的协议早就因为争夺资源荡然无存。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;《魔兽世界》开始。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;暴风国王瓦里安・乌瑞恩被骗到塞拉摩，遭到绑架。伯瓦尔・弗塔根公爵和卡特拉娜·普瑞斯托女伯爵摄政，保护安度因・乌瑞恩。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;暴风城贵族不想找回国王，只管享乐。黑石山残余的黑石兽人开始进犯燃烧平原，雷吉纳德·温德索尔主动请缨，越打兵越少，但是暴风城不派援兵。这时候黑铁矮人突袭了他的部队，把温德索尔关在了黑石深渊。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当年三锤之战败北的索瑞森发现了炎魔拉格纳罗斯的苏醒，为了获取力量统一三锤矮人，黑铁矮人召唤了拉格纳罗斯，炎魔出来就不受控制了，腐化了黑铁矮人，要毁灭一切生命。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家进军黑石深渊，从黑石深渊救出了温德索尔元帅。继续向下，终于进入熔火之心，打T1套装。在官方漫画《魔兽世界》中，归来的瓦里安・乌瑞恩和矮人萨尔格斯・安威玛尔救出了温德索尔元帅。魔兽世界中，玩家营救温德索尔元帅时并未出现上述两位英雄。此暴雪自我矛盾之一。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;温得索尔元帅在狱中想通了自己是被卡特拉娜·普瑞斯托女伯爵谋害的，揪出了她。这时候女伯爵恢复了原型——黑龙奥妮克西亚，逃走了。在官方漫画《魔兽世界》中，奥妮克西亚抓走了安度因・乌瑞恩。魔兽世界中没有这个事件。此暴雪自我矛盾之一。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;原来黑石塔里的兽人都是死亡之翼的儿子奈法利安控制的，女伯爵就是死亡之翼的女儿奥妮克西亚。玩家进军尘泥沼泽的奥妮克西亚巢穴和黑石塔下面的黑翼之巢，打T2套装。在官方漫画《魔兽世界》中，瓦里安・乌瑞恩、吉安娜・普罗德摩尔救出了安度因・乌瑞恩，瓦里安・杀掉了奥妮克西亚。魔兽世界中，奥妮克西亚的巢穴并未出现上述几位英雄。此暴雪自我矛盾之一。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;荆棘谷的古拉巴什巨魔想要恢复巨魔帝国，为了力量开始血祭，把血神哈卡召唤了出来，赞达拉巨魔觉得不妥，分裂。为了防止古拉巴什巨魔和血神哈卡毁灭世界，玩家帮助赞达拉巨魔攻打祖尔格拉布，打T1.5套装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;艾泽拉斯终于和平了。大家都觉得现在能力挺强了，闲着也是闲着，安其拉当年不是被封印了么，现在能力够了，顺路做掉算了。女祭司希洛玛打开了甲虫之墙，发现当年牺牲自己筑起甲虫之墙的三条巨龙竟然没死，在1000多年里，没人知道克苏恩对他们做了什么。玩家进攻安其拉圣殿，打T2.5套装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;克尔苏加德却开着纳克萨玛斯飞到了东瘟疫之地。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为了对抗亡灵天灾，黑石塔拿到暗影水晶的那位莫格莱尼召集了一些白银之手成员：首席顾问法尔班克斯、圣骑士阿比迪斯、牧师伊森利恩和奥法师杜安到希尔斯布莱德丘陵的南海镇召集会议。莫格莱尼说光是因为暗的存在才有意义，如果把圣光注入暗影水晶中，会成为神器。大家同意。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;莫格莱尼到达铁炉堡，向水晶中注入圣光。铁炉堡国王铜须用这块水晶打造了灰烬使者。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;白银之手全线反攻，拿着灰烬使者的莫格莱尼基本不可战胜。大指挥官达索汉在斯坦索姆遇到了另一位恐惧魔王巴纳扎尔，心智被腐蚀。玩家可以在如今的斯坦索姆的血色区见到达索汉和巴纳扎尔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰兰・弗丁提供父亲的封地壁炉谷做白银之手的根据地，阿比迪斯将军又说服了提尔之手的瓦德玛尔领主联盟，提尔之手也成为白银之手的根据地。玩家可以在西瘟疫看到壁炉谷，在东瘟疫看到提尔之手。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;莫格莱尼有两个儿子，莫格莱尼偏爱小儿子达里安，大儿子雷诺越发不满。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;达索汉（巴纳扎尔）抓住了这个机会，唆使雷诺声称达里安被困在了斯坦索姆，莫格莱尼和首席顾问法尔班克斯进入斯坦索姆，莫格莱尼一人杀了无数的亡灵，马上胜利，一只憎恶将灰烬使者打在地上，莫格莱尼空手杀了憎恶。雷诺捡起灰烬使者，从背后刺了自己的父亲，扔下灰烬使者，逃跑。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;法尔班克斯重伤，染了瘟疫，逃了出来，向大指挥官达索汉举报雷诺弑父。雷诺说法尔班克斯染了瘟疫，不能相信。法尔班克斯被囚禁在血色修道院的密室。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;达索汉、阿比迪斯、伊森利恩建立血色十字军。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;达索汉任命雷诺为首任大指挥官。阿比迪斯将军的女儿布丽奇特・阿比迪斯一直坚称”非我族类，其心必异“，伊森利恩支持阿比迪斯。马克斯维尔・索罗索思将军拒绝加入血色十字军。离开血色修道院，在东瘟疫之地建立银色黎明。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;怀特迈恩任大检察官。玩家还可以在副本：旧希尔斯布莱德丘陵中看到幼时的雷诺和怀特迈恩。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿比迪斯将军战死，布丽奇特・阿比迪斯接任。玩家可以在如今的龙骨荒野血色据点见到女将军布丽奇特・阿比迪斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;克尔苏加德把莫格莱尼复活，变成了死亡骑士。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;达索汉唆使提里奥・弗丁的儿子泰兰・弗丁成为傀儡政权。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;提里奥・弗丁听说自己的儿子也被血色十字军腐化了，就请玩家帮忙。信使要有信物，提里奥・弗丁请玩家找三件东西，最后一件是天灾来之前，一家人在西瘟疫的达隆米尔湖边度假时请一位画家作的画。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家来到达隆米尔湖，在通灵学院的一个小屋中发现了画家，画家说他把画藏在了斯坦索姆。玩家进入斯坦索姆，找了画《爱与家庭》&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家在龙族的帮助下，化妆成血色十字军，进入壁炉谷，把《爱与家庭》交给泰兰・弗丁。泰兰终于明白，父亲还活着，达索汉、伊森利恩、阿比迪斯已经堕落了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰兰离开壁炉谷，被伊森利恩打成重伤，提里奥・弗丁赶来，杀掉伊森利恩，泰兰死去。提里奥・弗丁决定不再隐居。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;达里安为了报父仇杀天灾，加入了银色黎明，他听说自己的父亲变成了死亡骑士，在纳克萨玛斯中做天启四骑士之一，带人潜入纳克萨玛斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;达里安杀掉了变成死亡骑士的父亲，拿起堕落的灰烬使者。老莫格莱尼的灵魂出现，说，儿子，去血色，找雷诺。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;达里安血色修道院，莫格莱尼的灵魂从剑里走出来，杀掉雷诺。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;达里安觉得父亲的灵魂已被仇恨吞噬，需要救赎。弗丁说只有真正的爱才能救赎。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;亡灵天灾反攻，打到了圣光之愿礼拜堂。银色黎明总指挥官索罗索斯说那地方下面埋的都是曾经对抗天灾的英雄，有礼拜堂就可以保证他们的尸体不会变成天灾。达里安防御圣光之愿礼拜堂，失败。他觉得对圣光的信仰不够虔诚和父亲的爱不够虔诚，就自杀了。爱的力量救赎了他的父亲，血祭感动了曾经战死的英灵，东瘟疫遍地圣光之柱，天灾终于退了。玩家可以在东瘟疫见到圣光之愿礼拜堂。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家随银色黎明进入纳克萨玛斯，打T3套装，克尔苏加德死。如果玩家拿到堕落的灰烬使者，会触发剧情，重现灰烬使者的故事。全艾泽拉斯的血色士兵都会跪在手持堕落的灰烬使者的玩家面前。修道院的雷诺会说：您握着我父亲的剑，我的士兵将听从您的命令，阁下。请您带上他们，领导他们，净化一切邪恶的势力。天灾军团必须彻底清除！密室中找到法尔班克斯会告知血色十字军、莫格莱尼、雷诺弑父的全部故事。白银之手、灰烬使者、血色十字军、银色黎明的相关内容参见官方漫画：《灰烬使者》。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;黑暗之门重新开启。联盟玩家进入外域寻找远征军，部落玩家进入外域帮助兽人恢复家园。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;《魔兽世界：燃烧的远征》开始。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家发现卡德加还活着。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;卡拉赞一直有恶性魔法波动，紫罗兰之眼想解决这个问题却进不去，听玩家说卡德加还活着，这厮是麦迪文的徒弟啊，他肯定能进去。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家回去找卡德加，按他的要求找到三块碎片，合成了钥匙，打开卡拉赞，哇，全是怪。同时，玩家在地狱火半岛的下面发现了伊利丹囚禁的深渊领主玛瑟里顿，在刀锋山发现了戈隆巨人格鲁尔。玩家进军卡拉赞、玛瑟里顿的巢穴，格鲁尔的巢穴，打T4套装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;解决了卡拉赞、格鲁尔、玛瑟里顿之后，塞那里奥远征队对纳迦在赞加沼泽吸水的事情终于有了调查结果，原来是瓦斯琪受伊利丹的命令在毒蛇神殿抽水，想要做新的永恒之井；同时玩家终于发现了凯尔萨斯的老巢风暴要塞。玩家进军毒蛇神殿和风暴要塞，打T5套装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;被伊利丹控制的破碎者的领袖叫阿卡玛，他成立一个组织叫做灰舌死誓者，表面效忠伊利丹，玩家清理了凯尔萨斯和瓦斯琪两位副官之后，他的机会来了，他释放了囚笼中的玛维・影歌，带领玩家一同进攻黑暗神殿，打T6套装。伊利丹会掉落一朵花，叫做泰兰德的记忆。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基尔加丹复活了凯尔萨斯，凯尔萨斯回到银月城，劫持了太阳之井的化身安维娜，在奎尔丹纳斯岛重建太阳之井，基尔加丹准备通过太阳之井回到外域。玩家进入太阳之井阻止基尔加丹，打T6.5套装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家杀掉了穆鲁，穆鲁留下了圣光之种。然后到达太阳井，看到刚刚探出半个身子的基尔加丹，还有空中悬浮的安维娜。玩家把基尔加丹打回去，而不是打死，维纶使用圣光之种净化了太阳之井。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;巫妖王重新进攻艾泽拉斯，复活了达里安・莫格莱尼，命他开着黑锋要塞来到东瘟疫之地。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;《魔兽世界：巫妖王之怒》开始。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;达里安・莫格莱尼带领亡灵天灾再次进攻圣光之愿礼拜堂，弗丁出现，唤醒了达里安的记忆，达里安归附。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;巫妖王传送到圣光之愿礼拜堂，达里安攻击巫妖王，被击退，达里安将灰烬使者转交给弗丁，弗丁击退巫妖王。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;弗丁将银色黎明和白银之手合并，成立银色北伐军。达里安・莫格莱尼成立黑锋骑士团。玩家可以选择新的职业：死亡骑士。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家随银色北伐军与黑锋骑士团以及部落和联盟的联军进入诺森德。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;嚎风峡湾的玩家发现了人类先祖早期维库人进化的另一支——维库人——已经被巫妖王控制，玩家进攻维库人城堡乌特加德。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;北风苔原的玩家发现了疯狂的蓝龙玛里苟斯，玛里苟斯认为世界上的一切魔法都只能蓝龙控制，凡人太愚蠢，不知道什么时候该玩，什么时候不该玩，要毁灭一切除蓝龙之外的魔法使用者。玩家进攻永恒之眼，杀掉玛里苟斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家进入龙骨荒野，发现纳克萨玛斯从东瘟疫之地移到了龙骨荒野，原来巫妖王复活了克尔苏加德，玩家进入新纳克萨玛斯，打T7套装。旧纳克萨玛斯与T3套装绝版。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家发现嚎风峡湾、灰熊丘陵、风暴群山都有土灵在挖掘巨人，而且竟然不是独立的，巨人被挖掘出来之后，沿着海岸线从嚎风峡湾一直走到风暴群山。玩家跟过去，发现这巨人怎么跟另一批巨人对砍呢？原来是奥杜尔的六位守卫之一的洛肯受尤格萨隆腐蚀了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家进入奥杜尔，击败尤格萨隆，打T8套装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;联盟和部落的基础军事基地全都安定，共同进攻龙骨荒野的愤怒之门。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;部落军队首领小萨鲁法尔被巫妖王一刀砍死。幽暗城叛变，皇家药剂师向联军投放混合药物，联军全军覆没。龙眠神殿的红龙发现了，飞过来用龙火清理了所有的瘴气，联盟将军伯瓦尔・弗塔根也因为龙火变成了熔岩形态。即龙骨荒野最后任务动画。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;提里奥・弗丁为了挑选最强大的勇士建立了大十字军竞技场。玩家进入十字军的试炼，打T9套装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;冰冠堡垒前的最后一扇钢铁之门终于倒了，玩家进攻冰冠堡垒，打T10套装。4号Boss就是部落联军的前领袖小萨鲁法尔，他被巫妖王复活成了死亡骑士，被玩家杀死后他的父亲萨鲁法尔抱走了他的尸体。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家杀掉巫妖王。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;以灵魂形态归来的洛丹伦国王泰瑞纳斯警告提里奥・弗丁巫妖王致死并不会消灭所有亡灵，反倒会让亡灵无主，见什么砍什么。提里奥・弗丁想牺牲自己，带上巫妖王的帽子，这时熔岩形态的伯瓦尔・弗塔根出现了，他说，联盟需要弗丁，不如牺牲自己。伯瓦尔・弗塔根带上了这顶帽子。弗丁说，世间会记得他的无私。他对弗丁说：“我必须被遗忘，我的兄弟。”玩家点击达拉然中央泉水池的纪念铭牌，可以看到这段动画，前提是该服务器有人击杀了巫妖王。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;龙骨荒野的红玉圣殿被侵袭，是暮光龙干的，玩家帮助红龙，打T10+的散件。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;之前重伤的死亡之翼命令地精工程师把钢甲用大铆钉穿在了自己身上，回来复仇。山崩海裂。四大元素因为世界的毁坏暴躁了。参见《大地的裂变》片头动画。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;《魔兽世界：大地的裂变》开始。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨尔使用萨满法术与暴躁的元素沟通，为了拯救世界，辞去了酋长职务，在诺森德战争中功勋显赫的加尔鲁什・地狱咆哮——格罗姆・地狱咆哮——的儿子荣登酋长。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玛法里奥也被死亡之翼搞醒了，想用德鲁伊法术修复世界。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;吉尔尼斯国王吉恩.格雷迈恩在一次侦查黑森林中的镰爪德鲁伊活动时，被镰爪德鲁伊咬伤。吉恩.格雷迈恩面对越来越多的变成镰爪德鲁伊的臣民，命令药剂师配置解药。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;贝莉萨找到了月神镰刀，带领暗夜精灵来到吉尔尼斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;莱拉尔带领的镰爪德鲁伊进攻吉尔尼斯王国，在最后一刻，阿维尔的灵魂化成一只光狼咬死了莱拉尔，贝莉萨用月神镰刀将镰爪德鲁伊重新封印在翡翠梦境中。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;药剂师研制出了解药，吉尔尼斯人可以控制自己的巨狼形态了，变成了狼人。狼人加入联盟。月神镰刀、狼人、莱拉尔、阿维尔、贝莉萨、吉尔尼斯的相关故事参见：官方漫画《狼人的诅咒》。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;死亡之翼引发的海啸毁掉了大旋涡附近的地精家园，地精加入部落。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;瓦里安・乌瑞恩回到暴风城，在失踪的日子里，他成为了狼神戈德林的化身。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一部分玩家进入海加尔山，发现了炎魔拉格纳罗斯被死亡之翼复活了，玩家开始拯救海加尔山，同时解救了各个半神。在海加尔山的某处，发现了暮光势力来源于黑石山，玩家回到黑石山清理黑石岩窟。即副本：黑石岩窟。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另一部分玩家前往大旋涡，寻找崩裂的根源，在海上被巨型章鱼厄祖玛特抓到海下，进入瓦斯琪的封地斯琪尔，最终发现巨型章鱼厄祖玛特是被上古之神涅扎斯控制的，与纳迦一起想要搞死水神奈普图隆，玩家帮助奈普图隆，即副本：潮汐王座。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;接着发现暮光势力同样占领了地底和暮光高地，玩家进攻副本：巨石之核和格瑞姆巴托。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在探索奥丹姆时，发现了腐化的风神奥拉基尔，玩家先清理他的副官，即副本：旋云之巅、副本：托维尔失落之城。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在暮光高地发现了暮光的终极老巢暮光堡垒。在黑石山这边发现山的后边多了一个地下建筑，原来死亡之翼复活了自己的儿子奈法利安和女儿奥妮克西亚。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家进攻风神王座、黑翼血环、暮光堡垒、奥妮克西亚的巢穴，打T11套装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;梦魇之王化为瓦斯坦恩・鹿盔的形象，说，爹，把德鲁伊都找来，我们一起治愈（腐化）泰达希尔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;范达尔・鹿盔召集德鲁伊“治愈”泰达希尔。牛头人大德鲁伊哈缪尔・符文图腾发现这泰达希尔越净化越腐化呢？这才发现范达尔・鹿盔已经被梦魇之王腐化了。玛法里奥・怒风将徒弟囚禁在海加尔山，想要在翡翠梦境中解救他。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加尔鲁什为建立正统部落，命令地精砍伐艾萨拉，艾萨拉的金色森林全部被砍光。加尔鲁什亲自带军侵略灰谷，暗夜精灵防不住，崩溃边缘瓦里安・乌瑞恩增援，将加尔鲁什打回了贫瘠之地。在灰谷战争中，范达尔・鹿盔的孙女也战死了。范达尔・鹿盔彻底崩溃。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;部落生存压力空前，牛头人酋长凯恩・血蹄斥责加尔鲁什。加尔鲁什说你们丫的大德鲁伊都去跟暗夜精灵做朋友了，纯属叛变。两人决斗，加尔鲁什的武器被一支叫做恐怖图腾的异教牛头人涂了毒药，凯恩・血蹄死。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;贝恩・血蹄继任牛头人酋长，建立莫高雷之墙。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;拉格纳罗斯开始进攻海加尔山，绿龙艾莉丝拉说，范达尔・鹿盔在海加尔山太危险了，他这么大力量落在拉格纳罗斯手中不完了吗？玛法里奥・怒风便说，你给他转移到月光林地吧。艾莉丝拉早就腐化了，就等这句呢，直接把范达尔・鹿盔送到了拉格纳罗斯手中。范达尔・鹿盔变成了火焰德鲁伊。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨尔平息元素时被范达尔・鹿盔突袭，被打进元素位面。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家与女兽人阿格拉进入元素位面救出萨尔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;萨尔与阿格拉结婚。德鲁伊治愈了世界之树诺达希尔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家进攻火源之地，打T12套装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;青铜龙阿纳克洛斯发现时间线上的艾泽拉斯的未来已经毁灭的幻象，玩家帮助调查，按要求拿到材料，合成永恒之眼，送到了北风苔原的凛惧岛，找到了蓝龙泰蕾苟萨。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;泰蕾苟萨看到了当年在流沙之战中活下来的亚雷戈斯堕落了，与死亡之翼合作。泰蕾苟萨保护玩家，战死。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家到诺达希尔找到太阳井救出来的蓝龙卡雷苟斯，卡雷苟斯找到泰蕾苟萨的尸体，吸取了灵魂精华，注入到玩家在火源之地找回的诺达希尔的树枝。即：巨龙之怒·泰蕾苟萨的寄魂杖。也就是橙杖。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;亚雷戈斯堕落，泰蕾苟萨死，卡雷苟斯成为蓝龙之王。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所有种族的巨魔重新团结，想要恢复巨魔帝国。沃金退出，说部落才是我的朋友。为了阻止巨魔，玩家进攻新祖阿曼和新祖尔格拉布。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;死亡之翼抓走萨尔，要他做小弟，给了他黑龙的力量。萨尔不同意，死亡之翼囚禁了他。德鲁伊利用诺达希尔的树根刺破了囚笼，救出萨尔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;巨龙一看，正好，萨尔就是黑龙啊，做巨龙之魂吧，但是先得拿到恶魔之魂。想拿到恶魔之魂，就得去上古之战时期，可笑的是，现在的青铜龙王诺兹多姆被未来的它——姆诺兹多——阻拦在了时间线之外，玩家穿越到未来，即副本：时光之末，杀掉未来的姆诺兹多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家穿越到副本：永恒之井，跟着伊利丹杀恶魔，拿到巨龙之魂。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家进入副本：暮光审判，护送萨尔到龙眠神殿。顺便杀掉叛变的暴风城大主教本尼迪塔斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家与巨龙、萨尔共同进攻龙魂神殿，打T13套装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;死亡之翼死掉，剩余的四大巨龙耗尽了神力，世界和平。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;联盟和部落进入军备扩张期，海军在某处对峙，风暴袭来，舰队被冲到了被迷雾笼罩的潘达利亚岛。暴风城王子安度因・乌瑞恩失踪。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;《魔兽世界：熊猫人之谜》开始。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;联盟玩家开始寻找王子安度因・乌瑞恩，部落玩家受加尔鲁什・地狱咆哮之命夺取资源点。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家进入潘达利亚。这片大陆上最主要的朋友就是熊猫人，最主要的敌人就是熊猫人的敌人：魔古族和螳螂妖，以及煞魔。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玩家进攻魔古族的藏宝处魔古山宝库、螳螂妖的巢穴恐惧之心、被俱之煞控制的永春台，打T14套装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;联盟和部落分别占领卡桑琅丛林的两处海滩，修建工事。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加尔鲁什被煞魔侵蚀了心灵。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加尔鲁什派人到塞拉摩偷走了蓝龙的魔法能量核心聚焦之虹。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加尔鲁什假攻塞拉摩，联盟将领集聚塞拉摩，准备防御。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加尔鲁什使用聚焦之虹，包括罗宁在内的绝大部分联盟都被炸死。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;前线发现雷神岛，雷神复活了。玩家进攻雷神岛和雷电王座，消灭雷神，打T15套装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加尔鲁什的行为越发不得人心，希尔瓦娜斯叛变，沃金叛变，玩家收集物资准备进攻奥格瑞玛。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加尔鲁什得到了上古之神亚煞极的精华，锦绣谷枯竭。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;联盟和部落共同进攻奥格瑞玛，打T16套装。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加尔鲁什失败，巨魔首领沃金荣登酋长。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;加尔鲁什被青铜龙和黑龙王子带到了另一条时间线的德拉诺，他告诉自己的父亲，古尔丹是骗子，现在有未来的钢铁科技，用不着古尔丹。格罗姆・地狱咆哮拒绝喝下恶魔之血，与儿子一起杀掉玛诺洛斯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《魔兽世界：德拉诺之王》开始。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25711301/answer/31572133
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
2000块的砂锅粥是什么样子的？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b8c99de5f1c36bfd86414aee5fe3e99d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;469&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;469&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b8c99de5f1c36bfd86414aee5fe3e99d_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;就这样的。不谢。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;你们这些伸手党啊，会不会上网啊？这家店很好找啊。大众点评，地点北京，搜索“砂锅粥”，区域“东直门附近”，也即东城区，价格从高到低排，目测第一家人均233元的机会很高：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0f83fa0cf1ce394e5facce2b79cea1dd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;797&quot; data-rawheight=&quot;702&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;797&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0f83fa0cf1ce394e5facce2b79cea1dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;点进去，嗯哼这不来对地儿了么：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ac4b1c8a00d23f91c8fa551e27289bb4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;714&quot; data-rawheight=&quot;539&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;714&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ac4b1c8a00d23f91c8fa551e27289bb4_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;点击图片，第一页第一排：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/65f6deba9006bed54618b883fdd5ce1b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;996&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;996&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/65f6deba9006bed54618b883fdd5ce1b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;再给你们看看大图：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b8c99de5f1c36bfd86414aee5fe3e99d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;469&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;469&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b8c99de5f1c36bfd86414aee5fe3e99d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;另外这家餐馆的评论区真是可歌可泣。点评上很少能见这么神奇的：大部分评论都在谈钱！&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;先来看一条近期的：&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1f918045f8ae1276b8317997bf716456_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;615&quot; data-rawheight=&quot;199&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;615&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1f918045f8ae1276b8317997bf716456_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;再看一条，北京基围虾好贵啊好同情你们啊：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/960022b4ad2ab74637b188c38905b57a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;602&quot; data-rawheight=&quot;189&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;602&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/960022b4ad2ab74637b188c38905b57a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;这位自信满满表示自己能从蟹壳就能看明白蟹分量的朋友，我们真不知道他是不是有本事。不过考虑到他在说“叼你老母”，诶？可能他是广东人？&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9f80f4b41fb6f5973cbd8318d9656d81_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; data-rawheight=&quot;78&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9f80f4b41fb6f5973cbd8318d9656d81_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;好评一样是要提价钱的：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/62d34137195171a7ba6a55b1d669d301_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;637&quot; data-rawheight=&quot;62&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;637&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/62d34137195171a7ba6a55b1d669d301_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;字变小了我也没办法因为点击“更多评论”字就自动变小了，还是好评哈，“贵有贵的道理”：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/900d5c6262d23379e38235c8c6bcc440_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;635&quot; data-rawheight=&quot;92&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;635&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/900d5c6262d23379e38235c8c6bcc440_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;看到这条我忍不住去问了一位被土豪请过客的朋友：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fe0f9f6fbd96068b610320ffb7157377_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;625&quot; data-rawheight=&quot;95&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;625&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fe0f9f6fbd96068b610320ffb7157377_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;于是他当场就炸了。你们年轻人就是沉不住气：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9e3a3b212dfee767433531b1169a3c99_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;230&quot; data-rawheight=&quot;32&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;230&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;继续往前翻评论，出现了一首哭着着怀念的ex的诗（误）。还是放开这位姑娘，翻到最早的评论，出现了这条：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ceabc3698b49d44adc743f953071acbf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;647&quot; data-rawheight=&quot;391&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;647&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ceabc3698b49d44adc743f953071acbf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;微博上查了查，Zing是个香港化妆师，给明星化妆的。这是一条09年的评论，粥的做法看起来很道地，当时看的话价格也不贵？&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;不知道后来有没有更改经营路线，大概就变成这样了：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/72cda84a9d1c047dda0aa9fe98cb6f46_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;614&quot; data-rawheight=&quot;133&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;614&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/72cda84a9d1c047dda0aa9fe98cb6f46_r.jpg&quot;&gt;好想认识你，这位亲爱的网友。夏目漱石说，今晚的月色真美呢，你feel～到～了么？&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;这条评论非常带感：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/733eb3874dd77cdc809b649919b48206_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;628&quot; data-rawheight=&quot;69&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;628&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/733eb3874dd77cdc809b649919b48206_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总之是个很有逼格的地方，必须得开上名贵的车子，点上一锅最贵的粥，才般配得上不反人类不高尚逼的女神啊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后有位女性朋友若有所思地问，这个粥外卖是连砂锅的么？那放皮座椅上应该会烫坏吧。放脚垫上？干净吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不知道京城第一粥提供外卖有没有像广东那样给保温桶的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;要是有的话——砂锅粥，保温桶，策名马，会美人，也真是一段佳话呢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;现在问题来了。你会去吃京城第一粥么？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25583089/answer/31575304
</link>
<author>
大头帮主
</author>
<title>
设计师这样的工作，可以做一辈子吗？
</title>
<description>
那一年，我从UCLA毕业，在学校外面的Westwood Blvd.上一家很小的建筑师事务所，谋了份职位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老板，是我在UCLA时候的教授，Barton Myers。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;赴美以前，我也曾在中国做过数份工作。带着十人团队，疯狂的打各种投标。为了挣取出国留学的费用，没日没夜的干活，描画着各种连自己看了也会做呕的方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，学生时代所有对于设计的热情，早已被消磨殆尽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓出国深造，也只求换个环境，或曰见见世面。继续读建筑，想来也只是个谋生的跳板吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到拿了UCLA的Offer，其实也没有太过激动。投向几家常春藤的申请，都被拒了干净，不好意思向旁人语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然则，UCLA的日子只是另一个噩梦的开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诺大的UCLA，唯建筑系实在是太小一个系。没有本科生，总共不到一百个学生，倒有几十个教师；自成一格，以至于连开学时间也与别人不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我，系馆里唯一中国人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听不懂，说不明白，连坐公共汽车都要重新学；每天几百页艰深晦涩的材料阅读，再加写报告，已近无眠状态；各种新软件新工艺，全部要自学，比如一晚学会用Formz，第二天便要上机打印模型，兼做presentation；该死的英制，让我完全失了尺度，那些原本熟谙于胸，简简单单一个门的细部，都要换算很久.......&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，很难避免受了些白眼，以及几位专业课老师的鄙视。其后要再选那些热门老师的课程，人家直接把我踢出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;而Barton 是第一个欣赏我的教授。&lt;br&gt;&lt;br&gt;70岁，满头银发的教授，他的课，选的人不多。因为他是Old school的，学生们觉得他早该过气了。也因为这样，我很顺利的在其中一个Quarter进了他的设计Studio。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有我知道，他是我在中国的那个书架上的一本书。真的，我很多年前就买了他的作品集，一直在书架上存着，经常翻看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在你失去了所有热情，艰难度日只求早点毕业的时候，与书中人物在现实中的奇妙相遇，多少会带给你点小惊喜吧。聊胜于无。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计课，我实在没有准备，硬着头皮在别人陈述的时候，用5分钟，勾了幅草图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Barton看着图，又看了我一下，说，你下课以后跟我来一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他带着我去了系馆旁的咖啡店。问我要喝啥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彼时，我还没有喝咖啡的习惯，又心怀忐忑以为老人家要批评我偷懒的举动，于是没有要饮品，傻不拉几的站在那里等候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他笑了笑，问我：你去过艺术学校学画么？我说没有，只是受过中国建筑系一些基础训练而已。他点了点头，说：你的画，是现在这里所有的学生都画不出来的......他顿了一顿，说：你愿意到我事务所来做兼职么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我吃了一惊，接着意识过来，笑着拼命点头说好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他拍了拍我的肩膀，走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;502&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e083603dd7a3066ff322a988c62bcc42_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e083603dd7a3066ff322a988c62bcc42_r.jpg&quot;&gt;UCLA课程设计草图，大头帮主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;毕业后，我没有费太大劲，就留在Barton Myers Associates, 成为了正式员工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说是正式员工，我却连电脑也没有。每天坐在桌前，发呆。当然，能领到的薪水也是最低线的，勉强够花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;偶尔，前排的老员工会招手，让我过去，钻到他的桌子底下，帮他把松掉的插头插好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者，是整理凌乱的模型桌，把所有材料归类放好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者，哪个灯泡坏了，去地下室搬梯子上来，换好，再把梯子搬回去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Barton 很忙，但他依旧记得他招我入事务所的因由。有时候会让我帮他们勾几张透视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每天下午，5点45分，我下楼出门，坐上8路公交车，一直做到santa monica，在绵长的沙滩上躺着，一直等到几个小时后太阳下山，再坐车去公寓前的Ralph买些吃的，回家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那种节奏，跟在中国，在UCLA，天壤之别，从未试过如此安逸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样过了几个月，终于，他们人手不足，分配了我一个设计任务，做洛杉矶Downtown 8th &amp;amp; Figure 这两大街交界口的一栋酒店综合楼设计前期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我忽然便有了热情。一丝不苟的开始建模，按着Google Map上下载的卫星图，将整个downtown，一点点的做出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同事们围过来，看我渲出来的草图。他们看我的神情，已经有了不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1500&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/892284cbb47a92cacd6fb3ac8f1069ba_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/892284cbb47a92cacd6fb3ac8f1069ba_r.jpg&quot;&gt;Los Angeles Downtown. by 大头帮主. 2006.&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道，“He is the man.&quot; 用中文应该如何准确的翻译出来。这是当时他们对我说的最多的一句话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同事们都下班了，而我完全没有要离开的意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就开始画基地的CAD吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;Barton 在大约傍晚7点半的时候，独自走上楼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他看到有灯，大喊了一声我的名字，便笑着走了过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他站在我身边，仔细的一张张看着我下午打出来的渲染图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”你现在在画什么部分？“&lt;br&gt;&lt;br&gt;”放首层的CAD线。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;”去打出来，拿给我。“&lt;br&gt;&lt;br&gt;我跑去打印室，取回图纸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他拉了把椅子，坐在我身边2英尺的地方，用着同一盏台灯。扯过来一卷黄色草图纸，开始勾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”你知道么，这么小块地，要解决所有的入口交通问题，可不容易哦。”他边说，笔头飞舞，坚定地画着横竖线条：“你看，这里必须有沿街商铺的步行空间，有地下车库三个出入口，后勤，商业，酒店各不相同，还要给轮椅人士安排空间放在酒店大堂的直达区......&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问：“那实在不够位置怎么办呢？算下来已经要10个入口了啊，每个都要做双车道，考虑充分转弯半径，怎么可能放得下啊？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;Barton耸了耸肩：“谁说非要在地下解决完。在这里引上去，用二层去分流就可以了啊。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他刷得把正在画的那部分草图纸一扯，放在一边，开始飞快的画第二层。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我拿着撕下来的部分，看着上面龙飞凤舞的线条。没有太多的文字说明，却有条不紊，走线非常坚定，没有什么反复修改的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很快，二层也画完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;两张图，一个异常复杂的商业综合体入口区分流设计，一次完成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多用一张纸都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我震惊的瞠目结舌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等一下！等一下！在我印象中，类似这样的场地设计，不是应该在草图纸画上几十遍，反复推演，最终找到最优解的么？怎么可以这么快，一次性就搞定了呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我还在为同事们围观渲染图而沾沾自喜的时候，Barton只是小露了一手就将我打回了原形——&lt;br&gt;&lt;br&gt;不要忘了，设计师，绝对，绝对不是画图员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计师的最终价值，在于思辨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在于面对纷繁复杂的现实问题时候，切中肯綮，直击要害，找到最优解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可曾感受过，一个设计师思考力量之强大么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在那一刻，我被我的老师强大的能力，深深地震撼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不不不，不要以为那些工作了1、20年的小毛孩，自诩或他人嘉许的“XX大师”，叫嚷着“退出设计圈全心做老总”的所谓设计界精英，就能拥有这份能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些人，就请哪凉快哪呆着去吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要领悟设计的精髓，要获得这种震撼人心的能力，没有4、50年在这个设计专业领域里的浸淫，想都别想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而此刻的他，却轻松的靠在藤椅之上，嘴里泛着晚餐的酒气，笑呵呵的说：你知道吗？那个时候，很多很多年前了，我就坐在你的这个位置，而Lu，就坐在我这里。我那时可是刚从UPEN毕业一个实习建筑师而已，Lu也是我在学校的教授哦。多像。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说的Lu，就是路易斯·康。Louis Kahn。&lt;br&gt;&lt;br&gt;特么的，美国现代最伟大建筑师，没有之一。73岁，职业生涯巅峰期，出差回来死在了一个火车站的卫生间里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老师，您这么说，到底是几个意思！我心里暗暗发毛起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一晚，我们师徒二人在一盏台灯下，一起工作到很晚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国独自创业的我，收到了Barton Myers 事务所助理的电子邮件：BMA事务所洛杉矶宣布关闭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Barton同时辞去了在UCLA的教职，归隐山林。老头子终于要回到他在Santa Barbara 的山庄，每日看着太平洋的落日，种他的紫橙去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道，我自己作为设计师的这份工作，是否可以做一辈子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，我绝对不想输给我的老师，还有他的老师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;667&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/219773d3b1866df6f2960403f5aa0f78_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/219773d3b1866df6f2960403f5aa0f78_r.jpg&quot;&gt;Barton Myers 作品 - Steel House Montecito.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;518&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/57269b7b8c902c7a39a184538ef33183_b.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;Barton Myers。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25833851/answer/31575070
</link>
<author>
庄呈展
</author>
<title>
中日之间的科技水平有多大差距？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/16fd25d5ed62cbf75bea5036cd6b4ff8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;886&quot; data-rawheight=&quot;1268&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;886&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/16fd25d5ed62cbf75bea5036cd6b4ff8_r.jpg&quot;&gt;多的我就不说了，这是我在德国一次讲演前准备的图。标题的德语可无视。&lt;br&gt;这种图是比较1997年和2011年世界各国科研投入的（占GDP的百分比）。其中蓝色部分为1997年的指数，红色部分为2011年的指数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;请找一下日本在什么位置，中国在什么位置。&lt;br&gt;另外这张图的妙处是蓝色列是由高到低排列的。红色列是依据97年的排列而先后排列的。而红线部分如果出现峰现象，则说明这个国家在这14年中有科研投入比例的大量进步。如果看中国的话，能发现这是一个很大的峰。这14年中0.645硬是拉到了1.836，但是离日本的差距还是太大太大了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个指数的好处告诉你的并不仅是说，谁投钱多。&lt;br&gt;这个指数中蕴含着至少以下几层意思：&lt;br&gt;1.国家是否有足够的经济实力支撑收益未定的科研投入。&lt;br&gt;2.国家政治体制是否能够通过这样的高投入。&lt;br&gt;3.社会是否能够容忍这样的高投入。即社会创新文化是否足够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然有人会说， 只说投入的话，可能会比较片面。中国从总量上也投了好多钱啊，怎么不行呢。而且好多钱据说不是被腐败了吗？（&lt;a href=&quot;http://zqb.cyol.com/html/2014-08/25/nw.D110000zgqnb_20140825_2-08.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;抓小放大出巨蠹&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）（这个问题我们暂时不谈，在中国从事过科研工作的人都应该知道，这样的现象出现可能更大的关系是我们这个整盘的科研体制有着很大的关系。这里不细说太多，一本书都说不完。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外还有一点需要注意的是，还是要给中国科学家更多的时间，我们的底子太薄弱了。从邓的科技复苏开始都没超过35年。日本战后已经是稳稳地科研发展到现在了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;临时画的图，别嫌丑。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f8ce7cb1d5b6d3a2e3d6fae6dd36b3e7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1103&quot; data-rawheight=&quot;584&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1103&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f8ce7cb1d5b6d3a2e3d6fae6dd36b3e7_r.jpg&quot;&gt;大粗线是日本，小细线是吾国。这张图表中展示了中日两国申请专利数量的统计。大家能够看到吾国专利申请数量增长是很快的（质量么，你懂的，是要捏把水出来的）。而且专利这个东西，前期的积累是很重要的。大家可以看到吾国开始有这方面的数据已经是85年之后了。而日本在之前已经经历了专利数量疯涨的60-70年代，已经快要进入专利稳定增长期了。而专利申请的稳定增长，也能一定程度上说明该国的研究队伍总量是相对稳定的，产出是有效率而且稳定的，且科研队伍有传承。同时说明这个国家的科研体制是相对来说比较适合该国科研队伍稳定产出的。相对日本来说，中国还是“新贵”，要走的路还不少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵，最后来张最刺激人的差距吧！！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/93e042aa7c3166f6eecdec48ed23994e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;602&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/93e042aa7c3166f6eecdec48ed23994e_r.jpg&quot;&gt;这张表叫每百万人中科研人员数量，上面的大粗线是日本，下面的是中国。。。&lt;br&gt;上面是下面的多少倍。。。大家应该能算吧。。。。&lt;br&gt;中国真的还有很大很大的距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我说几句客观之外的话吧：&lt;br&gt;1.中国对于科研经费不断加大投入，不仅重要而且急迫，不要因为一些暴露出来的腐败造成的社会批判就动摇中国向“科技创新型”国家发展的方向。&lt;br&gt;2.比经费投入更急迫的是，一定要将现代化的研究评判体系，奖励体系和培养体系建立和完善起来。高校作为科研后力军，改革势在必行，特别是由行政化向服务化转型，与世界接轨。理顺科技界的各种关系，才能打开中国科技之扣。&lt;br&gt;3.要给中国科学家时间和耐心。&lt;br&gt;4.社会对创新发展要有足够认识。无论是哪种zz体制的国家，都需要有创新文化，尊重科技的社会依托和支撑，国家作为一个行为主体才能支配科技投入。&lt;br&gt;5.世界科技竞争既有利于增进世界科技进步，但是同时科技竞争背后拖带着的经济效益等竞争（比如专利专有）又非常残酷。中国赶不上现在经济高速火车的列车，错过了这趟车，一旦经济发展速度放缓，开支增多，而且同时没有建立起来一个创新文化倾向的社会的话，类似于“要福利”和“国家科技发展和我有半毛钱关系”的声音会增多。届时中国还想参与到世界科技竞争就更为艰难了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22755163/answer/31564723
</link>
<author>
越妹妹
</author>
<title>
怎么自己吹头发总是吹不出发型师的效果？吹出一头漂亮头发有什么技巧嘛？
</title>
<description>
谢谢大家的赞，来更新下图片还有推荐。&lt;br&gt;作为一个经常被理发师不相信是自己吹头发的人来回答。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先楼主得说明下自己是哪种发型，长发短发，要弯要直，追求柔顺还是凌乱的感觉。但是不管哪种，都得必先利其器啊！最好有一个可调节功率的吹发机（up to 2000w) 调节功率是为了吹出不一样的效果还有不同头发的部分需要的功率也不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1054&quot; data-rawwidth=&quot;1181&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9836d1bcc05ff374acfb96e384d6359b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1181&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9836d1bcc05ff374acfb96e384d6359b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己用的是这款toni&amp;amp;guy的，很老了。特别的点是调节功率+局部吹（看见前面那个扁平的嘴了吗，指哪吹哪儿，因为咱功率大啊！）其他的没用过也推荐不好，只能靠大家火眼金睛了，搜准关键字就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我长发短发都留过，长发的时候用那种圆的卷梳就很好用，LZ要舍得花钱，屈臣氏那种沙宣的100多块的就很好用。样子长这样，梳子只要用的顺手就好，投资好了工具真的事半功倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;204&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6fda157d99d944088263f86b9ca8a112_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6fda157d99d944088263f86b9ca8a112_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;吹干的时候最好喷上防高温保护喷雾，这种产品一般来说保护头发抗高温并且还能让头发更顺不毛躁有光泽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;吹弯一般我直吹发尾，发量不多或者想要蓬松效果的同学千万要记得碰蓬松喷雾，我用欧莱雅的volumize spray （中文应该叫欧莱雅雅蝶发胶，应该有好几款，你们看图认准volumize啊 左边这个长一样但是是定型），蓬蓬粉什么的没用过，但也应该大同小异。喷完这个吹好了在用手稍微抓抓让更多空气进去就会看起来自然，再定型就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1600&quot; data-rawwidth=&quot;1195&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6fbdecbe849ca861f59c6c6e0caaac81_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1195&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6fbdecbe849ca861f59c6c6e0caaac81_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看见评论的同学说自己发量多，黑粗还内扣。那和我以前的头发一样，这几张是吹完都可以保持一天的头发。前两张比较有型，喷完隔热喷雾再用卷梳吹10分钟左右，随后喷定型喷雾。第三张看起来比较凌乱，那是吹完之后再抓了发蜡，不一样的效果。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;641&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ec797bbc244ac44c6cdc412084336020_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ec797bbc244ac44c6cdc412084336020_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c1308250f7d38dd66dd065460b9a3c6d_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c1308250f7d38dd66dd065460b9a3c6d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;642&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ebec4a0aac1c4e41348bfb060d5e961d_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ebec4a0aac1c4e41348bfb060d5e961d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来短发的时候就随手抓了，抓出来不要太潇洒！&lt;br&gt;&lt;br&gt;短发想要messy 有质感的话最简单了！吹干了之后 来点发蜡（我用的也是欧莱雅studio，认准关键词messy）亚洲人头发直，一般根根分明，比较难像欧美人一样有质感，所以用些产品会比较容易达到这样的我效果。发蜡不要多 尽情玩弄你的头发吧，宁愿少量多次，不然的话头发容易白白的粘很多发蜡。 最后喷不喷喷雾都行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1280&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b9986852d2f3f9c136d0efb637d3f6f5_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b9986852d2f3f9c136d0efb637d3f6f5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;总结：其实吹头发和上产品的过程相当于给头发化妆，为了让头发呈现出来的状态更好。所以要用好产品 多尝试用手play with your hair，总会找到适合自己的过程。吹风机+好梳子+各类头发产品 不变三宝&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝大家头发美美！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25416895/answer/31555889
</link>
<author>
NealDie
</author>
<title>
广电局叫停「劣迹」艺人有何利弊？
</title>
<description>
9月29日，广电总局正式下发“封杀劣迹艺人”的通知，所有有“劣迹艺人”参与的作品，被要求暂停播出。之前所有以广电只是口头通知而非正式封杀为由来为广电洗地的答案全部站不住脚（这得多猪队友啊...）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么说呢，当初看这题的答案，很多人纠结于“口头通知”这个概念不放。实际上在这样一个国家的这样一个部门，发出“口头通知”就已然是一个很危险的信号了，单纯的去相信“口头通知”真的仅仅就是“口头”上的，是不是多少有点天真。这次下发正式通知倒也说不上打脸，只不过越发坐实了我一直以来的想法：以最大的恶意去揣测广电总是不会错的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对劣迹艺人进行封杀这种行为，我个人认为最大的利就在于收拢人心。从微博投票和各种评论来看，大部分人对于广电的封杀行为是叫好的，这是广电千载难逢在民众里提升形象的机会。当你去反对广电这种扰乱市场的行为时，不少高冷人士呵呵一笑，说你逢共必反，支持封杀这些劣迹艺人，似乎是站在了道德制高点上一般。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从弊端来讲，这种行为严重侵扰市场，并体现出广电对于整个国内从业环境的把控之严。这是一件很悲哀的事情，我国的文艺作品处于必将长期出于这种管控之下。如果是制作单位考虑到市场需求，而拒绝使用这些艺人，这才是正常的模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在广电阉割（或拒绝进口）自己喜欢的电影时，人们就是唾骂它的，在广电封杀自己不喜欢的劣迹艺人时，人们对它就是高度赞扬的。所以说，大部分人其实要的根本不是自由，而是一个符合自己的心意的主子罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恩，大概这才是最大的弊端吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25695608/answer/31541604
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
约会除了吃饭看电影还有其他项目吗？
</title>
<description>
邀请我答这道题的是一位刚钓到男神的师妹。鉴于其刚刚沉浸在恋爱中，想变着花样骚的心态，这邀请我接受了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且会尽量给你写的详细一点，但以后别邀请我回答情感类问题了，想我自誉为一位理性的知识青年，上了知乎后愣生生被你们逼成鸡汤大师、情感达人，悲伤逆流成河，泪水侵湿了我的前列腺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;约会指的是预先约定时间地点会面的活动，本题中特别指出了是两个人的恋爱活动，或许我们称之为拍拖更好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;恋爱中的约会是什么？本质是两个人&lt;b&gt;沟通的过程，互相了解的过程，彼此磨合的过程，对未来婚姻生活的预演&lt;/b&gt;。我一直认为，&lt;b&gt;最好的恋爱约会是两个人像孩子一样玩耍，放下彼此成年人的面具，坦诚相待。&lt;/b&gt;在这种状态下，一起做什么，约会是什么项目真的不重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.bilibili.com/video/av1135766/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;【法国超短剧】总而言之 57 我们曾经像个孩子【弘子&amp;amp;Yieldz】&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请花两分钟看下这段短片（&lt;b&gt;记得关弹幕&lt;/b&gt;）理解下什么叫像孩子一样。这是我最欣赏的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而考虑约会这件事本身，不过是把一个人玩变成两个人一起玩。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;约会吗，我不敢自诩达人，玩这件事我可是相当在行，在一个人的时候我可以自己玩一个月，变着花样玩，不重样的玩，完全不需要和任何人联系，不需要和和任何人说话。（似乎暴露了我的轻度自闭症）&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是你不能推己及人，把自己的一切爱好横加在恋人身上。恋爱就是这么一个磨合的过程，两个人的恋爱同两个国家之间的博弈没有差别，&lt;b&gt;求同存异&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;找到彼此的共同爱好，然后两个人像孩子一样一起玩，这是最好的状态；把自己珍藏的东西分享给对方，把自己生活中的美好分享给对方，而对方也恰好珍视，这是最好的结局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cb5b1e2547f5107cc1d8243f25051c2a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cb5b1e2547f5107cc1d8243f25051c2a_r.jpg&quot;&gt;君の知らない物語&lt;br&gt;&lt;br&gt;「あれがデネブ、アルタイル、ベガ」〖＜那是天鵝座α、牽牛星、織女星＞〗&lt;br&gt;君は指さす夏の大三角〖你指著那夏夜大三角〗&lt;br&gt;覚えて空を見る〖仰望著熟悉的夜空〗&lt;br&gt;やっと見つけた織姫様〖終於發現了織女星〗&lt;br&gt;だけどどこだろう彦星様〖可是你究竟在哪裡呢牛郎星〗&lt;br&gt;これじゃひとりぼっち〖這樣不就孤獨一人了嗎〗&lt;br&gt;&lt;br&gt;还记得战场原是怎么带阿良去看星空吗？把自己觉得最好的给对方，像孩子一样在一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;约会可以做很多事，穷有穷的玩法，富有富的玩法，小城市有小城市的玩法，大城市有大城市的玩法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的一位好友E君大学时在杭州附近的一所城市念，他约会的拿手好戏是西湖一日游。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他多次对我夸口如何全身50块钱绿皮车带姑娘到杭州，直奔西湖，苏堤、白堤走一天。一张巧嘴舌灿莲花，从白居易的《杭州刺史谢上表》聊到苏东坡的《乞开杭州西湖状》，从法海的雷峰塔聊到白娘子的断桥。（都提前做好了功课）&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般一天的最后一个项目是找到整个西湖边最好的一处观赏位，带着姑娘看雷峰夕照，聊人生。最后赶晚车回去（对！穷的没钱开房！），回去的路上姑娘都会一脸陶醉的看着他，&quot;这是我这辈子最浪漫的一天&quot;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来E君发达了，项目还是西湖一日游，流程完全变了，通常是下班后叫上姑娘，开车上高速夜奔西湖，到了西湖后接着带姑娘苏堤、白堤溜溜，讲的故事还是过去那些故事，末了后半夜吃个夜宵。时间不早了就找个西湖附近的私房旅馆住下，闻窗外茶园茶香，听雨夜竹声啪啪....咳咳，说远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是穷有穷的玩法，富有富的玩法，但其实本质不变。不会约会的人往往是缺乏想象力，自身就是个不懂玩乐的人，等到两个人，自然也玩不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去过西湖的人都见过苏小小墓，下图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f9e1a318aef8111bda05ac74bf491a04_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;441&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;441&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f9e1a318aef8111bda05ac74bf491a04_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;每次路过这里都能见到游客往这个圆形墓上贴硬币，早年没这事，不是早年游客文明，实在是另有其因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;E君告诉过我，很多年前他带着姑娘来玩的时候，一本正经的骗姑娘只要硬币放上苏小小墓不滑下来，许的愿都能实现。他一本正经的贴硬币倒是不要紧，路过的好奇行人都问了缘由学着做，不大一会苏小小墓边就围上一群人贴硬币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不想几年过去后，变成了此处一大陋习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后续：&lt;a href=&quot;http://news.sohu.com/20060327/n242481005.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;都粘硬币测运气 苏小小墓很受伤&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我后来问他了，你怎么想的啊往上贴硬币。他说了，你看那个墓圆嘛？光滑吗？是你你不想贴硬币上去吗？我无言以对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，这就是于无趣的生活中创造有趣，创造约会的内容本身。闷着坏的男人不止对女人有巨大吸引力，还对文物有巨大杀伤力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到约会本身，能玩的非常多。最不费脑子的是刷豆瓣同城。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://shanghai.douban.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;豆瓣同城_上海&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是上海豆瓣同城，其他城市都有单独的页面。话剧、音乐剧、展览乃至讲座都可以做做功课决定去哪个。不少小众的民谣歌手的演出都很有趣，花上几十块钱的门票就能过上开心的一晚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我去听小场子遇到过很多开心的事，曾经遇到过被高妹用腿蹭过来勾搭；还有一次是同朋友一起去听民谣，当歌手唱到&quot;要问这杆枪啊，它有多长，它要多长就有多长。&quot;时，我们嘴里一口啤酒都喷出去了。后来我就想，一定要带女朋友来听一次这个歌手的场子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃货可以刷大众点评，吃遍全城，吃遍一切小众餐厅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;啪货可以刷遍艺龙网，啪遍全城，啪遍一切情趣旅馆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想高雅点？把全城的博物馆、艺术展览馆拉表通通跑一圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在家约会能玩的东西也特别多，可以一起研究菜谱做菜，可以一起拼模型，一起读书，一起晒太阳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/879ab6cc56095872e59cc11444e746b4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/879ab6cc56095872e59cc11444e746b4_r.jpg&quot;&gt;一次约会，爬山，给女王大人充当专职摄影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/41536f493788780795d6587670a0214c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/41536f493788780795d6587670a0214c_r.jpg&quot;&gt;一次约会，一起打电动。（这不是我女友，只是一个损友）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/796458774f70d7adf0e757801f9950bb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/796458774f70d7adf0e757801f9950bb_r.jpg&quot;&gt;一次约会，约了神婆一起研究水晶。（画面音：不要吵我！我在感受能量的流动）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e204070c8ad294bdc69453af0ea09099_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e204070c8ad294bdc69453af0ea09099_r.jpg&quot;&gt;一次约会，去钓鱼，顺便调戏旁边钓鱼的大叔们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a5d6ecadeab8beebda2c43dbdffc2c62_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a5d6ecadeab8beebda2c43dbdffc2c62_r.jpg&quot;&gt;一次约会，花鸟鱼虫市场买肉肉，挑盆。&lt;br&gt;为了选这个盆来回找了4,5家店，就为了选搭星姬美人绿色的蓝色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a94bd92d005f837d700a735a726281ee_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a94bd92d005f837d700a735a726281ee_r.jpg&quot;&gt;一次约会，脱了鞋子，海边散步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7577fce0655b2c8c78e0a862fdd85326_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7577fce0655b2c8c78e0a862fdd85326_r.jpg&quot;&gt;一次约会，在家研究拼盘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c4004f5830059750d5a30943d4499e6e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c4004f5830059750d5a30943d4499e6e_r.jpg&quot;&gt;一次约会，去看小李。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/99987cdd08e395e03a7c1b7941a42cec_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/99987cdd08e395e03a7c1b7941a42cec_r.jpg&quot;&gt;一次约会，去看eason。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2af992b61707b7d81cfd0d4273e440da_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2af992b61707b7d81cfd0d4273e440da_r.jpg&quot;&gt;一次约会，去看世界末日女喷油。好吧，这个我自己去的，女友说去了就变末日女朋友，不陪我去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/808e39d64d3b2b6e27bdb018f6f59fbf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;653&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/808e39d64d3b2b6e27bdb018f6f59fbf_r.jpg&quot;&gt;一次约会，网购啤酒一起回家喝。做好功课，每瓶酒都是一个故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3429e3782bef3f26d773c72051c0df37_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3429e3782bef3f26d773c72051c0df37_r.jpg&quot;&gt;一次约会，在家做乐高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b5b50eb9ea5efc63d5611d3ddc9f3e4c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b5b50eb9ea5efc63d5611d3ddc9f3e4c_r.jpg&quot;&gt;一次约会，在家做云霄飞车。（实拍图没了，当时忘记拍了，后来搬家弄丢了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/87209b031ce56591387a96b08e660a89_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/87209b031ce56591387a96b08e660a89_r.jpg&quot;&gt;一次约会，冬天到河边看捕鱼人打冰洞捕鱼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/739ab456e9e4c082ac6112c51c757a20_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/739ab456e9e4c082ac6112c51c757a20_r.jpg&quot;&gt;一次约会，晚上没人的时候逛宜家。这个超级好玩。宜家有暗门可以捉迷藏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6aae37db0b8dd1706a5e6e0fb4a6fa82_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6aae37db0b8dd1706a5e6e0fb4a6fa82_r.jpg&quot;&gt;一次约会，去商场看橱窗，看陈列，看颜色搭配。吐槽各种设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0360f3d1bede796d58d0a0be346bf05b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;523&quot; data-rawheight=&quot;392&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;523&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0360f3d1bede796d58d0a0be346bf05b_r.jpg&quot;&gt;一次约会，草坪上晒太阳转蘑菇品种研讨会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7f9c11634b4e91e5eb958edc505a00b9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7f9c11634b4e91e5eb958edc505a00b9_r.jpg&quot;&gt;一次约会，自购自作海鲜宴。粗制滥造，仅凭食材素质取胜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/581a6af209c19a2b7557d56f50bdf6ee_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/581a6af209c19a2b7557d56f50bdf6ee_r.jpg&quot;&gt;一次约会，在一家书店里挑书转逗猫，这傻猫一直在想怎么捞鱼，看的乐呵死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/82630b39f80f197e516d90a218ab0529_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/82630b39f80f197e516d90a218ab0529_r.jpg&quot;&gt;一次约会，去朋友家，接着逗猫。这傻猫很喜欢站起来，每次它站起来我就弹它脑门。&lt;br&gt;后来它看到我都避着跑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a488741805e9564a7f7247d493ef7526_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a488741805e9564a7f7247d493ef7526_r.jpg&quot;&gt;一次约会，和某loft老板相熟，包场用二楼的放映室玩了次两个人的电影院。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e0a65b536e2c8cc910d71f6b3e898e45_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e0a65b536e2c8cc910d71f6b3e898e45_r.jpg&quot;&gt;一次约会，去书友家翻古书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1679911dd87dc04398dc2c75c0f9ffa8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1679911dd87dc04398dc2c75c0f9ffa8_r.jpg&quot;&gt;一次约会，在草原上看夕阳，哈哈，其实被草原的蚊子咬了满身包。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;翻了下手机相册，看了下最近一年的约会，难得真不是约会做什么，而是不知道选哪个好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以啊，约会终究是个求同存异，找到你的乐趣和对方的乐趣共同点后一起玩的简单事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要你童心未泯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说还是对约会没把握，不知道做什么，不妨想想，是不是因为自己本身不愿放下心防，把拥有的美好分享给对方；是不是自己还不够有趣，没把自己变成一个有趣的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后请记得，约会时，要像个孩子一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;====================&lt;br&gt;收藏不点赞的，都是耍流氓。&lt;br&gt;====================&lt;br&gt;&lt;br&gt;留稿 微信平台 读书有疑(doubtsinreading) 转载请注明
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23020919/answer/31519330
</link>
<author>
祁织邡
</author>
<title>
女生有钱到底有多重要？
</title>
<description>
钱就是全部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;男人可以装出一副不爱物质的高尚逼，但是女人一定要认清，钱不是物质，钱是工具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从我离开高中后，男生终于不再天天跪舔那些校花脸了，此时家里有钱的buff就开始在我身上发挥作用了。这几年来，谈过的男人不下十个，不过我不搞一夜情，太low还坏名声（哎男人一夜温存就喜欢到处吹嘘，女人可不敢跟这个沾边，社会对节操这件事还是很男女有别啊），而我又恰好是个兴趣广泛的人，所以基本上男人口中所说的爱上我的原因都不一样。有人因为我英语好而爱上我，有人因为我对名牌的品味而爱上我，还有人因为我的“穷游”照爱上我，还有人因为我有名校硕士学位而爱上我……&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有一个男人说他爱上我的原因是图钱，他们都视吃软饭为耻，希望遇见的是有教养有品味会生活的女人。然而我自己很清楚的是，全上海英语好的人到处都是，我充其量最多到一个普通大学讲师的水平。但是他们看着我跟外国男友谈笑风生，脑子就失去判断力了。BTW，外国男人也是看钱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;找个有品位的女人听上去是很正当，我自己都被自己的品味震惊了。其实有品位不仅仅意味着懂品牌you know。但是聊天的时候，只要用标准一点的普通话，声音温柔软糯毫无装逼情绪地讲一讲自己包包牌子的历史啊，这个牌子的经典款啊，排出几个设计师的名字和他们的故事啊。就算你不懂艺术不懂文学，男人都不care的。聊天结束争着送我回家，这时候当然就要矜持一点啦，要温柔有礼貌地拒绝，千万不要像夜店妹一样随便一个男人都可以花个2000块买个粥就可以进屋啪啪啪了，矜持的前提是什么，是老子有车啊。话说，我才不信我要是穿着路边摊淘宝货讲着名牌他们还会争着送我回家，&lt;b&gt;相反，这时候我就是拜金婊了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我承认我旅游确实很多，但是不是穷游好么。随时跟着摄影师，有时候一张照片花个几个小时，看上去只是不经意地抓拍，尼玛其实累死人好么，谁抓拍表情光线色彩都那么到位呀。我哪里都去，显得我爱探险懂生活会享受，其实有的地方怕的要死好么，不过钱真的可以解决无数问题，去治安乱的地方有保镖，去治安不好的国家也多半能找到富人区高级宾馆的。anyway，基本上保持一定频率去风景好一点的地方，跟个摄影师，偶尔出点精致的照片偶尔几张跟外国人自然聊天拥抱的照片，就秒杀无数屌丝了。当然了，你不能太丑，不过，有钱的女生注意保养，用高级的化妆品，根本很难丑好么，变美分分钟的事情。&lt;b&gt;“白富美”三个字，只要富了，白和美都不难。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于名校学位，这个最扯淡了，我几个白富美朋友跟我其实成绩本来都还不错，现在国外硕士这么水，我们个个都是G大C大什么的，拿硕士学位扔一百万就好了，基本上念点文学啊艺术啊经济啊这种可以水过去但是又能唬人的。反正男人其实听到你名校学位就惊叹了，基本上能care念啥的都不多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我这几年的经历来看，钱本身真不重要，重要的是钱买来的是什么，但前提还是得有钱。有些人懂生活，有情调，出门有范在家会照顾人，这TM都是钱砸的，或至少是长期在有钱的环境里熏陶的。男人说自己爱这样的人，听起来比想吃软饭的高尚点儿，其实还不是一个意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有无数爱好和技能，却只有一个理想，就是做慈善公益。做慈善和公益这种事情，泛泛而交的男人也会表现出赞叹，但是真正交往起来，就开始嫌这嫌那，觉得我想法幼稚，觉得我家里那么多钱怎么都要花在这上面，还振振有词教育我穷人的穷都是自己造成的，做公益慈善去帮助人是本末倒置。其实摆明了就是：你父母的人脉应该用来帮助我，你家的钱应该用来供我享受。哈哈，男人吃软饭，跟主流价值观太不符合了，但是实际上想这样做的人多得是。不明着吃也暗着吃，变着法子吃。“找个家庭好的少奋斗几十年”这种话90%出自男人之口，因为很多女人的理想只是找个好男人过平静日子，“好”的标准有时候是有钱，有时候是有才华，有时候只是对自己好，有时候可能只是肤浅的长得帅，“奋斗”这种aggressive的词想都没想过。所以你敢说男人不拜金？拜金的意思就是只要是钱就爱，所以吃软饭这种事，有机会做当然会做，只是很多人没机会罢了，就转头骂一些有机会靠脸过日子的女生拜金。啧啧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;千万年来生物进化的过程注定了雄性动物的本能是寻找最多最优雌性与其繁殖更多的后代，以此保证人类的繁衍是不断优化的；而雌性就注定要不断彰显自身的美丽优秀才能获得雄性的青睐。从这个层面来讲，男人的拜金和女人的肤浅都是符合本能的行为，所以在这个商品经济的时代，你说钱是什么？这就是必需品、通行证，实力的等价砝码，正如同一万年前认肌肉、一千年前认血统、200年前认学识一样，钱，血统，学识，肌肉之间并无优劣之分，女人永远都需要一种工具做为装白富美的载体，只是今天这个时代恰好是钱而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎呀你们这么没幽默感都不能愉快地玩耍了，这是原文，我是女的：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22879746/answer/31280900&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;男生有钱到底有多重要？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19762358/answer/26651691
</link>
<author>
乞士道白
</author>
<title>
接到推销电话如何礼貌地拒绝？
</title>
<description>
曾经暑期打工，我就做过这个兼职。具体的说，就是每天把你圈在一个屋子里，从9点打到公司17点下班。人手一个电话，人手一份说辞，人手几张电话单（当日工作量，几百个不等，打完了就完了，没打完不行）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;遇到以下情况，是我最开心的：&lt;br&gt;1.电话是空号&lt;br&gt;2.正在通话中&lt;br&gt;3.再有，就是直接挂电话的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么说以上是最好的呢，在于大大节省了我的时间和嗓子。&lt;br&gt;1.如果是空号，这个号码也算我打过了，但也就一秒钟，就能过下一个。&lt;br&gt;2.正在通话中呢，我一般也不再打过去，何必为难自己呢。&lt;br&gt;3.最后说，直接挂电话的，简直就是电开的救星。因为你用了极短的时间，就让我非常明确的知道，你对我们的产品毫无兴趣，不用我在费口舌了，要知道那些说辞真的特别长，能噔噔噔噔念一两分钟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最烦的就是两种人：&lt;br&gt;一是，非要等我念完，然后非常“礼貌”的告诉我，很抱歉我正在开车、正在开会、现在不方便听电话。也许题主所谓的“礼貌”，就是这样。但真的告诉你，这样最不礼貌。&lt;br&gt;二是，听我念完，问了许多细节，饶有兴致的跟我聊起来，颇以为就要在我的电话单子上写上“有意向”几个字的时候，跟我讲“哎呀，我家现在就有两套房，不再需要了”（我做的房地产）&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，最烦的就是，根本没意向，却浪费我时间和嗓子的，电话打到下午，嗓子就已经劈了。所以题主问，什么才最有“礼貌”。要知道，“礼貌”就是让人感到舒服，所以最有礼貌的，就是直接挂电话，让我身心都舒爽。从那之后，我接到推销电话，也是“毫不留情”的直接挂，因为我知道对方一定会从心底感激我！&lt;br&gt;&lt;br&gt;另：排名第一的答案，我有一点不赞同。&lt;br&gt;他说“说一句我不感兴趣”。我真真真真的想告诉你，连这句都不要说。因为你说完了，对方还要客气的回话，说辞里“客气的回话”也是有模板的，仍然非常长。此时，对我们来说，甚至连回你一句“好的”，都觉得劈嗓子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再另：这里我写“最烦”，确实用词不当，只是随性一笔。我的本意只是，这两种情况让我比较累而已。虽然对方都是以礼待人，只是当客户的这种善意并未实质地作用到电话销售身上的时候，相反的了成为负担，就会让人比较累罢了。我要说的，不是他们不对，只是说哪样更好。&lt;br&gt;看到有人评论指出了这点，特此更新。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20278020/answer/31554239
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
为什么会有人对承认有处女情结的人口诛笔伐？
</title>
<description>
处女情结是一种歧视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓歧视，就是针对特定的人群，仅仅因为其身份或归类，而非个人品质，就给予区别对待。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以：&lt;br&gt;&lt;br&gt;种族歧视是基于肤色的歧视，认为某些种族的智力和道德不如另外一些种族。地域歧视是基于籍贯的歧视，认为来自某些地方的人，个人素质和品德不及本地人。性别歧视，通常是认为女性在许多方面不拥有和男性一样的地位，比如同工不同酬，没有继承权等。性向歧视是基于性倾向选择的歧视，比如认为同性恋恶心，反人类。单亲歧视，是基于家庭成员构成的歧视，比如在男女交往中，甚或公司雇佣中，发现对方来自单亲家庭，推定其可能人格成长不健全，于是否决。疾病歧视，是基于身体健康的歧视，比如艾滋病在日常交往中明确没有传染性，还对此排斥和隔离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;歧视还有很多，信仰歧视、年龄歧视、身高歧视、相貌歧视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、歧视不对。&lt;br&gt;2、每个人都是由特定社会道德观塑造的，或多或少都存在某些歧视，有些你意识得到，有些你甚至意识不到。&lt;br&gt;3、但歧视不对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;处女情结是一种基于传统男权社会性道德观的歧视。虽然有些人反推出处男情节，但在当下的现实社会中这真的只是一种很无力的补偿心理，很少人以此来指导择偶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;处女情结之所以不对，因为它是以一个女性是否在婚前有过性行为来判断她的道德状况，这是标准的歧视。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在现代社会，女性是否有过婚前性行为，跟她的道德状况没有任何必然关系，因为性的意义已经发生了巨大的变化，今天还用性经验来评判人，你的性观念还停留在中世纪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主口口声声说没鄙视，没有瞧不起，但你用「洁身自爱」来形容，用「脏乱吵」类比，实在是赤裸裸的歧视。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25378124/answer/31502881
</link>
<author>
周为
</author>
<title>
一个人在 120 斤和 100 斤时的世界是完全不同的吗？
</title>
<description>
我直接上没有打码的照片。&lt;br&gt;减肥前158CM，138斤。现在100斤上下&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e3561868ab08b3df594ff208129ea1eb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;447&quot; data-rawheight=&quot;497&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;447&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e3561868ab08b3df594ff208129ea1eb_r.jpg&quot;&gt;详细贴图，最上面的两张是没有减肥的时候。&lt;br&gt;下面贴一张节食减肥102斤&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/889539a0b8660d9c905b3c0eb14649d8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3024&quot; data-rawheight=&quot;4032&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3024&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/889539a0b8660d9c905b3c0eb14649d8_r.jpg&quot;&gt;由于昏倒，体脂高达26.医生要求运动后，也想拥有强壮身体完美曲线，开始锻炼。&lt;br&gt;没有那么多的去到底分析每天有氧还是无氧，只要求大汗淋漓&lt;br&gt;以下是100斤锻炼后的样子&lt;br&gt;而且没有节食&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6a6f7bc155b7c4d7671a2a272f69fe82_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;853&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6a6f7bc155b7c4d7671a2a272f69fe82_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6bc9b5ec9e1334d83f41e97b714889e4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;853&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6bc9b5ec9e1334d83f41e97b714889e4_r.jpg&quot;&gt;是真的有差。&lt;br&gt;==================================分割线===============================&lt;br&gt;既然如此励志，给大家更多鼓励吧。看看我之前有多肥，按减肥的时间顺序排放&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/123e5b6370e6d324a50ce69866dff4dd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;458&quot; data-rawheight=&quot;596&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;458&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/123e5b6370e6d324a50ce69866dff4dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/386668fcb2b1de5b37d6eb1d1016855f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;251&quot; data-rawheight=&quot;334&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;251&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/79b51b1e95aedb9672914248f9a09c6a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/79b51b1e95aedb9672914248f9a09c6a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/285916ea909ce1ab51a218d558482a61_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;562&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/285916ea909ce1ab51a218d558482a61_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d6a5cf2b569c57e40a1dd034fe8b6ca4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d6a5cf2b569c57e40a1dd034fe8b6ca4_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b4b6fa3028b6021d1ebc1399f590500e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b4b6fa3028b6021d1ebc1399f590500e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/52c61daa11b56b74f2ad2a2af7f480e4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;240&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;240&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f736250afe309bf8c2cc1f4466250c38_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/317eaf1547cb6dd981e6b4257494934c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;597&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;597&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/317eaf1547cb6dd981e6b4257494934c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/64191659299d49225851aec85e5971f3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;330&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/64191659299d49225851aec85e5971f3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/57f922a9e66dbb23c3d2453b72f9ebdf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/57f922a9e66dbb23c3d2453b72f9ebdf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/104c75105ed26ddfe64b4d37565f2040_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;562&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;562&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/104c75105ed26ddfe64b4d37565f2040_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f4a0b0b4adc86a7edf8209f8b3fd951e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;853&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f4a0b0b4adc86a7edf8209f8b3fd951e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bf56b97188c4ce8b9bd11c14342f94c7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;853&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bf56b97188c4ce8b9bd11c14342f94c7_r.jpg&quot;&gt;我想告诉各位胖子，当我成为一个瘦子之后，一个健康的瘦子之后，我觉得世界变得无比美好。生活也越来越积极。你穿的每一件衣服，都有不少姑娘说好看，你做的每一个娇嗔的动作，都不会有人骂你恶心。没有油腻腻的皮肤，没有人背后骂你死胖子。世界变得友善并非只是看脸，我认为世界也看到了你对自己的爱惜和想要一个好的生活的诚意。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25833465/answer/31548692
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
我们爱自己的孩子，能爱到怎样的程度？
</title>
<description>
之前在看的一道题，恰好也是合适的说明：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25095290&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;刚做爸爸，觉得自己的时间都被孩子剥夺，该怎么调整心态？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;当然，在这道题之前，同样有趣的并且对我做父亲极有帮助的，是老舍先生的《&lt;a href=&quot;http://www.guancha.cn/LaoShe/2014_06_01_234186.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;老舍：有了小孩以后&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单举例，我儿子换下来的尿片，我会拿起来先看一看，再放在鼻子边闻一下味道有多重（用以判断他今天喝水量是否合适），就差尝尝了。&lt;br&gt;（昨天他又尿到了我脸上……然后我的行为不出意料的是佯怒和傻笑。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我看来，调整成一个符合所有人期望的，”有孩子“的状态，就是做父亲的最大改变了。&lt;br&gt;让我们认识到，会妥协的除了生活现实，还有孩子。&lt;br&gt;自从做了父亲，我对于和我儿子无关的事情，更多的以完成为目的。因为我要开始操心儿子的尿裤、纸巾、湿巾、衣服、口水巾、包被…每天出现的词，从挡拆、OCR识别和小逻辑，改成了高情感需求型、40度上下一度和尿显。&lt;br&gt;突然多了一门要做下半辈子的功课，书是读不完的那么多。&lt;br&gt;更多的是，我开始把”舍弃“变成习惯。&lt;br&gt;不出去混饭局（向所有这个过程中邀请过我的”局长“们致歉），不再度那些看起来轻松悠闲的虚度的日子。&lt;br&gt;每天的时间用来随时”拆炸弹“、”装防爆桶“，和补觉。&lt;br&gt;（如果是在家写到这里，我应该已经换了一次尿裤）&lt;br&gt;对于一个习惯于一气呵成的单线程生物来说，最难过的莫过于所有时间要被拆得零碎。&lt;br&gt;而且在可想而知的将来，时间会越发零碎。&lt;br&gt;每天上什么值得买看的从耳机变成了尿裤，从TX板变成了尿裤，从变形金刚和高达变成了尿裤……（所有说NB号不需要多买的人请看这里：34天升号，此前moony用了90×4，好奇金装用了35×1，白金帮宝适用了74×2，nepia用了84×1，平均一天17.4块。）&lt;br&gt;我突然多了好几个深圳那边的朋友——我功利的需要让他们帮我买奶粉；&lt;br&gt;我突然多了一张信用卡——我之前一直觉得信用卡是毒品会让人上瘾但是我需要海淘；&lt;br&gt;我过得愈发的量化因为不但是奶粉需要量化给喂下去，几天没拉多久没撒尿量颜色程度如何味道有多重，包括预估重点消耗品湿巾纸巾纸尿裤奶粉的用量，打出购买富裕需求，还要能够在超市像不要钱和抢一样的飞速扫货回家避免家里人手不够……&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这些，似乎都还不足够说明问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我媳妇怀孕时，有个长我三五岁的同事跟我讲过一个事儿：&lt;br&gt;这边儿的某学校，一女生裸身跳下了教学楼高喊着”是他们逼我的“。这件事情没有上什么社会新闻，好像最后的处罚也不了了之。内幕大抵是校某领导对这个女生做了什么事情。&lt;br&gt;同事跟我说：&lt;br&gt;没孩子之前，都是把这事儿当社会新闻来看的。有了闺女以后，我再看这新闻态度就不一样了。我会去想，如果是我闺女碰到这事儿，我大概不等报警出什么结果，先去那孙子家把丫剁了，怎么惨怎么整，谁也别劝我，要枪毙我也等我弄死他。&lt;br&gt;当时我儿子并没有降生，我听了的反应是点点头，不发言也不表态。&lt;br&gt;现在我有了孩子，如果再说，我大概会回：&lt;br&gt;&lt;b&gt;我也是。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24026075/answer/31547899
</link>
<author>
李峰
</author>
<title>
用品酒辞的写作风格品可口可乐会是什么样？
</title>
<description>
谢 &lt;a data-hash=&quot;0bf037ee5ec29bf94a0b0daa9c96d7c4&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/0bf037ee5ec29bf94a0b0daa9c96d7c4&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@时汇楷&quot; data-tip=&quot;p$b$0bf037ee5ec29bf94a0b0daa9c96d7c4&quot;&gt;@时汇楷&lt;/a&gt; 邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于知乎上难得有如此专(dou)业(bi）的品酒问题，所以在国庆节节后第一天，我和我的同事呢，就为了回答这个问题，专门开展了一次非常严肃认真的可乐品鉴活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，可乐从买回来后一直被保存在专业的葡萄酒电子酒柜里，温度和湿度都很理想，保障了可乐能在最好的状态被我们喝到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/242f5b14ee430341377726800d2f3477_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/242f5b14ee430341377726800d2f3477_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;其次，如大家所见，品鉴在一个光线充足干净无异味的环境里进行，保障了品鉴过程不会受光线和异味的影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/deaa3e7e1d4f915298e9021e428bce45_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/deaa3e7e1d4f915298e9021e428bce45_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;参与品鉴的人士对待本次品鉴都非常严肃认真。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/499e5eec92c47a26f529e6efb51561d3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/499e5eec92c47a26f529e6efb51561d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0056702b788e299edeb065249da148cf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0056702b788e299edeb065249da148cf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;使用了ISO国际标准品鉴杯，普通红葡萄酒杯，和香槟杯来进行本次品鉴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/78f7040fe2359ef21b4a74b4d59b490b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/78f7040fe2359ef21b4a74b4d59b490b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;品鉴开始。现场气氛凝重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fb5b139aa1b1691b9e05783b65c0b70c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/fb5b139aa1b1691b9e05783b65c0b70c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;不同杯型似乎对香气和气泡持久有影响？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4b30288944b3654c375e4eef1bdc9914_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4b30288944b3654c375e4eef1bdc9914_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;经过半小时的品鉴和探讨和最后的盲品测试，我们得出的结论是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、品酒辞版&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2393edb5a13525f6646254560ea0feb0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;386&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2393edb5a13525f6646254560ea0feb0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;产品: Coke Cola, Vintage 2014，产地深圳龙岗，330ml&lt;br&gt;外观：清澈的浅琥玻色液体，带有一圈水边，带有大量气泡但很不持久&lt;br&gt;香气：干净无异味，中等浓郁度的香气，带有香草、焦糖、一点点香料和草本气息，非常新鲜和年轻&lt;br&gt;口感：中酸，高甜，轻body。在口中震荡几秒后有更明显的香草味道。回味短。&lt;br&gt;结论：不错的饮品。应在年轻时享用，不建议陈年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;产品：Pepsi Cola , Vintage 2014， 产地深圳龙岗，330ml&lt;br&gt;外观：清澈的浅琥玻色液体，带有一圈水边，带有大量气泡但很不持久&lt;br&gt;香气：干净无异味，中等浓郁度的香气，带有香草、焦糖、咖啡、一点点香料和草本气息，香草香气比可口可乐要轻。&lt;br&gt;口感：高甜（甜度比可口可乐更高），中高酸（酸度比可口可乐更高）。气泡密集度不及可口可乐，因此body在口腔里感觉更呆滞（说人话就是爽口度没有可口可乐好）。回味短。&lt;br&gt;结论：不错的饮品。应在年轻时享用，不建议陈年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;依照品饮笔记里记录的香气和口感特点，我本人在最后多次的盲品测试中100%成功猜中。我同事100%把两者刚好弄混。很奇妙啊_(:з」∠)_&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二.文艺版&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0a1aafbd246cb3b5430e440913da9cc2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0a1aafbd246cb3b5430e440913da9cc2_r.jpg&quot;&gt;很多人问我可口可乐和百事可乐的味道有什么区别，我不能回答你这个问题因为我也没有同时喝过。可口可乐给我的感觉，就像西门吹雪的剑，温暖，犀利，锐意。悄无声息的，就迅速捕获了你，恰如高富帅的爱情。百事可乐给我的感受，则像叶孤城的剑，黄河远上白云间，一片孤城万仞山。它的美，是江山一般的大气之美，是成王败寇之美，恰如霸道总裁的爱情。两者究竟谁优谁劣？怕是只有月圆之时、紫荆之巅，才能分辨吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三.盲品失败后可以参考的说辞&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我讲的意思，不是说我支持哪一款，你问我喜欢不喜欢？我说喜欢，我就明确告诉你，你们呀，我感觉你们酒圈也要学习，你们非常熟悉西方wset这一套品鉴方法的，你们毕竟是too young，明白这意思吗？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;我告诉你们，我是身经百战的，见得多啦，欧洲的哪一个产区我没有喝过，你们也知道英国的简西斯罗宾逊，比你们不知高到哪里去，我跟她谈笑风生，只是喝酒的人也要提高自己知识水平，识得唔识得呀！ &lt;br&gt;&lt;br&gt;你们有一个好，全世界新出的膜拜酒，你们尝试的比谁都快。但是问来问去的问题呀，too simple，sometimes naive，懂得没有？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四.2B版&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d312688b85cad238c3a5cb51c83eb515_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;847&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;847&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d312688b85cad238c3a5cb51c83eb515_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9ef7ef2979cb4d16bf8632e3ffa65ec0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;404&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（完）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-----------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对了，也许你会想支持下我的微醺之美？如果你之前关注过，相信你已经能知道很多酒类问题的答案了：）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【微醺之美】微信公众平台，微信号:weixunzhimei&lt;br&gt;主讲烈酒鸡尾酒和葡萄酒，偶尔讲讲酒吧餐厅 。深入挖掘饮酒文化和趣味，不发弱智的介绍文营销文。欢迎关注。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9c0cab72549494333963cde0a7a569cd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23020919/answer/31545467
</link>
<author>
菠菜
</author>
<title>
女生有钱到底有多重要？
</title>
<description>
有钱肯定不是坏事，但如果是为了怕被男人率有口饭吃，感觉姿势不对。莫非一个朝九晚五的女人，就能看不起一个相夫教子的女人了？给别人打十年工，就比陪爱人或者孩子成长自由了？而且一份工作离自由啊有钱啊也差的远，大家兔个温饱而已，有些人脑子活络点在家玩股票也玩的出家用。大部分人赚的钱，也就是供房拱车养孩子，自己出门去欧洲没报销都不舍得头等舱的，只算温饱不算有钱，没必要赚了几年钱，把一个工作恋爱暂时不顺的女孩子当靶子打。莫欺少年穷，有些人饶个路看个风景，那又怎么样？就能证明一个会跑一个不会跑了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且大部分人赚的钱，无非顺势而为，哪天你所在的行业结构型大规模失业，大家都没什么好办法。打工就是打工，没必要上纲上线到非此即彼的，打工仔也有不独立没安全感的，家庭主妇或者暂时失业者也有淡定潇洒的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说钱有多重要？对于我这种类型来说，钱就和考分一样，过关就行，够花就行，其他时间，留着玩呗。当然了，世界上所有人都和我一样不思进取，那么人类就不发展了，不过我们要保持物种多样性嘛，对于我们这种物种来说，与其说钱重要，不如说，我能自得其乐活下去的能力很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鲍鱼吃得，稀饭酱瓜也吃的。如果有机会，开游艇，开直升飞机，我当然不会拒绝，没机会，我刷知乎，看电子书，也是种消遣。男人有钱，半夜开超跑送海鲜粥，我想睡睡了他，男人没钱，睡我的床，用我的买的套，我想睡还是睡了他。我有车的时候，一公里外的儿童乐园我们车去也行，我没车，去外婆家地铁+腿着走15分钟，那也走呗，走不断大家的腿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信如果以目前的社会发展规律，我这种受过普通教育，四肢健全，身处中年的健康人类应该是可以养活自己和自己的孩子的，这个一的问题已经不是问题了，问题只是后面多少个零的问题，而且这个一的问题，针对于我们上一辈来说，已经简单许多了。我们上一辈，该长身体的时候闹饥荒，该读书的时候搞运动，然后分配，一世颠簸，中年离异加下岗的经历有许多，但他们都活着，该做股票做股票，该轧姘头轧姘头，有钱欧洲游，没钱广场舞——我有一个熟人，女，当年工作的时候，经常评个三八红旗手（就是先进工作者），后来国企结构性调整了，下岗了，整个行业都没了，反正家里也不缺一副筷子，就在家搞家务呗，谁家老人头疼脑热的，她帮医院陪护，谁家孩子新生，她帮过来带带整整家务，自己孩子读大学，钱是亲戚家借的，一礼拜 不一定吃顿大肉，但人很精神，一直笑嘻嘻的，也随和，这么过了十几年，现在，年级大了，孩子上班了，身体也不错，还是照顾来照顾去的，看起来显年轻，精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我意思不是说，大家都别赚钱了，我是觉得，钱无非就是钱而已，有花就花点，但把钱看成唯一的安慰就上纲上线了，大部分人，赚的无非是个温饱的钱，那多赚就多花点，少赚就少花点，如果真的只是有钱就重要，那女孩子毕业何必工作呢，直接找个棺材板签好协议嫁了啊。我同意一种说法，其实自由最重要，钱是增加自由的一种手段，但也不是唯一的手段，自由还需要一种心境，一种豪情，这种豪情，不一定非得有钱了才有，有志气也会有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;啥叫志气呢，还是那个熟人，女，下岗加离异大概几年后，遇见一个男人，男人有点家底，也有几个孩子，她住在那男人家里，服侍了男人小十年吧，包括男人生病，端茶倒尿，后来男人走了，男人的孩子们纷纷说，我爸的房子你不能要，女人说我本来就不要啊。她就两手空空出来了，天气好就打电话约约人逛免费公园，还是笑嘻嘻的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种活法，我也学不来。我当然也有点没安全感，觉得年轻人还是总得赚点，谈个男人最好不要那么麻烦，但我也想，钱和情义、自由，并不完全的同口径相比，有钱可以活的可爱点，没钱也可以活的可爱点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;起码不要仗着自己有点养活自己的钱，就随随便便觉得别人人生想走的弯路是愚蠢的。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
