<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20449431/answer/17774562
</link>
<author>
北羽宫城
</author>
<title>
命运是什么？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;法国心理学家约翰.法伯曾经做过一个著名的实验，称之为“毛毛虫实验”：把许多毛毛虫放在一个花盆的边缘上，使其首尾相接，围成一圈，在花盆周围不远的地方，撒了一些毛毛虫喜欢吃的松叶。 
毛毛虫开始一个跟着一个，绕着花盆的边缘一圈一圈地走，一小时过去了，一天过去了，又一天过去了，这些毛毛虫还是夜以继日地绕着花盆的边缘在转圈，几天之后，它们最终因为饥饿和精疲力竭而相继死去。 
约翰.法伯在做这个实验前曾经设想：毛毛虫会很快厌倦这种毫无意义的绕圈而转向它们比较爱吃的食物，遗憾的是毛毛虫并没有这样做。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/2f/c12f5e877d89a1e3fc964582104e452d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/2f/c12f5e877d89a1e3fc964582104e452d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;生命都有这样一个特点：维持自身的惯性。最基本的，要数维持自身存续的惯性。这种惯性决定了命运的轨迹。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;毛毛虫的命运依循着队列的轨迹，我们只不过是身处在更大的洪流中罢了。&lt;br&gt;有些人的成功只是命运轨迹中的一个普通事件，然而对于想要自己掌控命运的人来说，就需要警惕惯性「思维、行为、习惯、性格」对个人命运的影响，保持觉知。&lt;br&gt;改变惯性才能改变命运。&lt;br&gt;不过我相信大部分人无法改变命运，即使偶尔的偏离也会慢慢回复到原有轨道上。&lt;br&gt;更何况，面对改变，人们有大恐惧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20685585/answer/15853350
</link>
<author>
程志达
</author>
<title>
图标是否就是我们认为的这么重要？
</title>
<description>
图标的使用自从 Macintosh 1.0，甚至在更早的 Xerox 图形界面开始就有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图标的好处：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;全球通用，Windows,iOS, etc., 中文版和英文版甚至各种语言版本，在不打开菜单之前，基本上都长一样。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;节约空间，如果在一个图标能够表述清楚含义的时候，比如用一个叉就可以不用写「关闭」。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;快速定位，图标可以用它独特的形状或者颜色让人快速定位到一个功能，豌豆荚2.0左侧的导航在「音乐／应用／视频」分类加了简单的小图标之后，用户的对应用管理功能的访问量增加了约30%&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上下文的定位，比如小飞机的图标单独放出来不确定是什么，但是在和收件箱在一起它就可以认为是发件箱了。所以原问题里面单拿出来一个图标不知道是什么含义，我并不认为是错的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;图标不能解决的问题：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;不明确的图标还不如文字，这一点从 Panic 关于清除列表的「Clear」图标的设计一文就能看到。&lt;a href=&quot;http://www.panic.com/blog/2010/02/clear/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;panic.com/blog/2010/02/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;clear/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 他们设计了种种图标，实际上最后还是用了文字。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;图标不能太「统一」，不知道是从什么时候开始，很多国内的公司为了视觉的一致性，用了全是圆形，或者全是细线的图标，比如QQ手机版，这其实对于可用性是有损害的，因为无法快速从形状或者色彩定位到功能，就失去了图标的意义。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/b6/b9b66c205c425f79ad209e8f13f8cdff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;264&quot; data-rawheight=&quot;39&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;264&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果从这样的考虑，原问题提到的对知乎右侧图标的批评，我认为主要有以下的问题：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;风格太一致了，失去了快速定位的用处&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上下文定位的含义不明显。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;如果是我小改动一下的话：&lt;br&gt;Before&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/5b/525bdb044ce960d0fcf7c12921427f7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;179&quot; data-rawheight=&quot;127&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;179&quot;&gt;After: ( 改动的图标来自 Glyphish: &lt;a href=&quot;http://www.glyphish.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;glyphish.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; )&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/27/e427e283934428e3b79b42a254404962_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;177&quot; data-rawheight=&quot;121&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;177&quot;&gt;肯定还有更好的解决方案，我做出改动的主要考虑是：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;每个图标的形状区分度更明显(方，星，圆 vs 方x4 )，&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;收藏和关注有了更明显的区分（收藏表示质量好，关注表示先看看）&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;但是修改的话还需要考虑其它地方的统一，比如添加关注和添加收藏时，用这样的图标是否还能够保证上下文和识别度，还是要继续考虑的了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19734595/answer/18079346
</link>
<author>
熊飞
</author>
<title>
互联网大佬进军教育培训行业没戏吗？为什么？
</title>
<description>
上面的回答都太长。我给个干货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没戏。原因很简单，互联网教育是教育本身。&lt;br&gt;其他领域互联网都是做个信息平台的概念，比如安居客不卖房，帮你找房，去哪儿不做航空，帮你买机票。而互联网教育压根就是个教育公司啊，有没有。就连李甬这样牛人创业。也要找几百个大学生来帮他做考试的真题，为了控制质量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;教育本身就是要求效果。学钢琴是为了学会，考高考是为了提分，注册会计师是为了拿证。否则的话，没戏。所以考试领域的人，积累了这么多年，独特的教育方法，押题，优秀的讲解，高质量的练习题，复习的节奏等。都塑造了一个优秀的教育过程。而且缺一不可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中华会计网校丑陋吧！难用吧！可他就是中国最好的在线注册会计师的课程。对顾客来说，这就够了。我可以忍受你的各种不好用。&lt;br&gt;腾讯的人做不到这个，他们关注的是课程是不是容易被搜到，展示是否清晰大气，购买课程的流程是否顺畅，配色是否清楚。但这些都是互联网教育比较不重要的部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;靠谱的方法是腾讯把沪江、简单学习、猿题库等独立优秀互联网项目收购或战略入股，给它们带流量，就像腾讯做电商那样
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20218746/answer/18085050
</link>
<author>
Filestorm
</author>
<title>
人类的反应速度有多快，为何 Evan Longoria 能及时抓住身后来袭的棒球？
</title>
<description>
人的反应分三种：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一种是根本不经过大脑，而是在更低位（小脑、脑干、脊髓）所处理的反射：比如膝跳反射，完成反射动作的神经节点是在脊髓。这个速度可以非常快，比如膝跳反射在大概&lt;b&gt;50毫秒&lt;/b&gt;的时候就能观测到肌肉运动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二种是在大脑，经由意识处理之后的动作：比如一个刚在驾校学开车的人，手忙脚乱地盘算自己的每一部动作。因为不同种的动作差异巨大，这块儿其实没有一个好的计时标准。先说结论，通常，这类反应至少需要&lt;b&gt;200毫秒&lt;/b&gt;左右。至于这200毫秒怎么来的，下面展开讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三种是经过了大脑皮层处理，但是并未进入意识。科学上，我们管未经意识的大脑处理系统称之为“&lt;b&gt;僵尸系统&lt;/b&gt;”，是的，就是zombie那个僵尸。Evan Longoria这段视频，如果不是作假（因为有不少人质疑过）那么肯定是僵尸反应。这类反应的速度在&lt;b&gt;100毫秒&lt;/b&gt;左右。类似的反应还有&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@阿pp&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/Tingo&quot; data-tip=&quot;p$b$Tingo&quot;&gt;@阿pp&lt;/a&gt; 提到的赛跑&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里稍微展开说说上文中的两点&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. 反应时间的测量有什么标准？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;膝跳反射的50毫秒好说，直接用物理手段测肌肉运动就可以，正常成年人的差异不大。可是经由大脑的这100毫秒和200毫秒反应时间是如何测量的？&lt;br&gt;如我刚才所说，不同种类的任务差异巨大，很多时候没有可比性（不同模态比如视觉、听觉还是触觉；或者不同复杂度，就视觉而言，是看见一个亮点还是识别一张人脸；或者不同反馈机制，是通过按键还是用声音抢答还是实行起跑动作）。&lt;br&gt;目前我认为最客观的标准，是直接看脑电波（参见下图）：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/59/6959bf3eb58bcbcc07a329e860ece161_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; data-rawheight=&quot;1536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/69/59/6959bf3eb58bcbcc07a329e860ece161_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当感知到外界刺激（或曰“事件”）的时候，大脑的脑电波会呈现出很明显的波动。科学上称作“事件相关电位” (Event Related Potential, ERP)。通常根据调整刺激的条件以及受试者的状态，研究人员可以可靠地，重复地触发各种ERP。这里我们主要关注两种ERP：N100和P200。&lt;br&gt;N100翻译过来是说，在事件发生100毫秒之后，会产生一个头皮电压下降（Negative）的电位信号；类似地，P200则是事件发生200毫秒之后，产生的上升（Positive）的电位信号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然其机理目前还不完全清楚，但是粗略地说，N100与&lt;b&gt;无意识&lt;/b&gt;的反应关系比较密切（例如听音乐听到杂音）。而P200则是和&lt;b&gt;在意识参与下&lt;/b&gt;的具体任务更相关（譬如在桌子上找钥匙）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里有一个很有趣的结论，如果有意识参与，人的反应速度会变慢，大约&lt;b&gt;100毫秒&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 什么是僵尸系统？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果没有意识，人究竟会变成什么样子？哲学家David Chalmers提出了这个问题并构造出了“僵尸系统”这个概念。简而言之，我们在日常生活中所有那些“本能的”，或者“直觉的”动作，其实都是在用这个僵尸系统对外界刺激进行响应。譬如职业足球运动员的盘带；绝大部分中国人吃饭时使用筷子；熟练的司机在换挡时无意识地控制离合器；音乐家演奏乐器等等；以及更典型的——梦游（注意上述很多活动小脑也有参与神经信号处理，但是对一系列动作序列进行编码的还是大脑）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同意&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴长顺&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/wu-chang-shun&quot; data-tip=&quot;p$b$wu-chang-shun&quot;&gt;@吴长顺&lt;/a&gt;后半部分的回答，这种“目前也不了解的反应，科学上一直解释不了的感应”是在指预知力？&lt;br&gt;实际上这种“预知力”只不过是我们的一种错觉。比如可能每天我会有100次“突然感觉有人看我”这样的感觉，其中99次抬了头却发现啥也没有——可是抬个头这事儿太微不足道了，所以也不会给我留下什么深刻印象。但是碰巧了有那么一次，恰好我一抬头就看到有人在看我。于是这仅仅一次“撞上”的结果，就给我留下了无比深刻的印象，让我以为自己具有了某种超能力。&lt;br&gt;这种自我暗示的机制，同样可以用来解释为什么有的人会觉得佛祖观音像、十字架、甚至大湿王林都具有某种灵验的超自然功效。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21381316/answer/18081120
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
如何评价 Google 的电视棒 Chromecast？
</title>
<description>
技术就不说了，几乎等于 AirPlay，没什么特别让人激动的新亮点。讲讲商业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Chromecast 的出现可以说是 Google 非正式承认之前那个名字更好的 Google TV 项目的失败。大嘴哥 Eric Schmidt 在 2011 年做的预测是 2012 年夏天大部分电视都会搭载 Google TV。现在已经是 2013 年夏天了，现实大家也都看到了。除了小众玩票，传统概念上的机顶盒是没有大的市场前景可言的，卖那么贵的 Google TV 从一开始就是个笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前还没有办法解决传统电视的问题，所以用传统思想去折腾 XXX TV 是死路一条。或者按 Jobs 的话说：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;The TV is going to lose until there’s a viable go-to-market strategy. That’s the fundamental problem with the industry. It’s not a problem with the technology, it’s a problem with the go-to-market strategy. &lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;AirPlay 的出现解决了这个问题。更正确的说法是 AirPlay 的出现改变了竞争的思路。既然传统电视的问题无解，咱就换个玩法。传统电视和新兴的移动设备最终是要互相竞争用户有限的空闲时间【硬约束】。而按照现在的趋势看，以其灵活性和多样性为依托，移动设备在这场时间争夺战中是占上风的。那就不要在内容这个短板上和传统电视正面交锋，而是想办法扩大移动设备在这场战争中的比较优势，让用户把更多的时间分配给移动设备。在这个零和游戏里，移动设备获得每多一分钟的关注，传统电视就输掉了那一分钟的领地。待到传统电视城池尽失、电视网络不得不另谋出路寻找观众的时候，他们自然会找上门来，按照移动的玩法来玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而移动设备有很多痛点。用户不是抱怨手机屏幕太小、看视频内容不便么？那就把电视设备【而不是传统电视这个整体概念】变成手机的第二块屏幕，把内容投射过去播放。至于是让电视独立播放、还是把手机屏幕镜像到电视上这种底层技术细节不是那么要紧。这个时候，电视就已经不再是电视了，而是「壁挂式无线外接大屏幕」。从这个角度看，Apple TV is anything but TV. &lt;br&gt;&lt;br&gt;但 AirPlay 的问题在于它只在苹果体系里面有效，一旦脱离了苹果的生态系统就不能用了，单独的 Apple TV 的效用大打折扣。而没有足够大的用户基数又形不成网络效应。Google 抓住了这个突破点。Chromecast 就是 Google 的 AirPlay，而且仅仅是 AirPlay，没有遥控器的小棒子连自己独立使用的能力都没有。但 $35 的售价和隐藏在电视背后几乎隐形的设计非常讨喜，很容易就冲动购买了。在这个成本上，销售 Android 手机和平板的时候赠送一个也是完全可行的。而随着 Chromecast 普及率的逐步提升，会有越来越多的内容被投射到大屏幕上去展示，会产生更多现在还想不到的新鲜玩法。这才是 Chromecast 的破坏式创新：significantly cheaper, slightly worse, but huge potential. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Fuck TV.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20314285/answer/14722570
</link>
<author>
DimLau
</author>
<title>
女性该为自己穿得少招惹了色狼而负一定责任吗？
</title>
<description>
13 岁的妹纸来解答一下好了。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.opengg.me/player.php/sid/XNDE0NjIwNDEy/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F464FDCC767139C0182ECB03888321C-1747-7E95-2801-CFFDD043C327&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;美国14岁女孩告诉你什么是荡妇羞辱&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDE0NjIwNDEy.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;感谢 @CindySSS 整理的该视频的文字版本，我就不擅自贴过来了，请打开评论去看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------割-----------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;在评论里有人说：「呵呵，你还是当爸爸的？你女儿13岁的时候说『穿着暴漏是女性表现性需求的自由』你会不会觉得害怕？哪怕只有一点点害怕？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上不明白我为什么要害怕，是因为自己的女儿「竟然」也有性需求么？还是自己在街上看多了超短裙的妹纸突然想到自己女儿以后也要被别人看就害怕了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我觉得爸爸的职责不是限制女儿穿什么，更不是对女儿的性需求指手画脚。爸爸能做的只是让女儿听到爸爸的观点，看到爸爸的处事方法。她认为爸爸的观点犀利，做事有范儿，大概就会照着爸爸的样子去学习，反之，她大概会去做一个不同的人。&lt;/b&gt;就像我们很多新手爸爸心里也会想：「我要当一个像我爸爸一样的好爸爸」或者「我小时候总挨揍，我一定要做一个不打孩子的爸爸」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很奇怪这个回答里会夹杂「成长教育」的内容，但是在很多人心里，一个把别人家女儿大谈「荡妇羞辱」的视频发出来的大叔，大概有必要表态一下自己是不是能「容忍」自己的女儿也有同样言论吧？上边就是我的观点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21354126/answer/18002706
</link>
<author>
Kenneth
</author>
<title>
为什么歌手可以有很高的公众知名度，而优秀舞者却很难成名呢？
</title>
<description>
这个问题我很想回答一下。作为一个舞蹈爱好者，学了近8年比较专业的舞蹈，在业余爱好者中也算是比较顶尖的水平了，我的感觉，舞蹈在中国普及的难度，无非是三个方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.群众的美学修养跟不上&lt;br&gt;一个人歌唱的好不好，大家听听就知道；但是一个人舞跳的好不好，很少有人很看出来。一个学过一点三脚猫舞蹈课程的初学者，只要能放开敢上台扭两下，大家都会觉得很棒很出彩。这样导致真正优秀的舞者没有很明显的特殊性，出现劣币驱逐良币的效应。&lt;br&gt;而大众美学修养跟不上的另外一个结果是，没有这方面的需求。没有需求就没有市场，职业舞者的生存就会困难很多。而职业舞者的数量不够，直接导致普及舞蹈的难度增大，形成一个恶性循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.舞蹈的学习难度比唱歌大&lt;br&gt;一个完全没有受过唱歌训练的人，只要找个比较不错的声乐老师，半年下来也能唱出比较不错的水准了。而舞蹈没有三年五载，是绝对达不到让人惊艳的地步的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.舞蹈的普及成本比唱歌高&lt;br&gt;唱歌活动，几个人去K歌开个包房，几十块钱就能唱一下午。而舞蹈至少得要一个几十平的房间，地板、灯光、音乐，一个都不能少；更要命的是，唱歌可以一个人（甚至对唱的歌曲），而有些舞蹈必须要两个人才能开动——一种资源一旦包含人的因素，那必然是极端不稳定的。&lt;br&gt;另外关于舞蹈作品的发行成本，楼上有很详细的答案，我就不班门弄斧了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21390194/answer/18082909
</link>
<author>
张小北
</author>
<title>
电影《速度与激情 6》中的跑道如果存在的话要有多长？
</title>
<description>
片中飞机从轮胎接触跑道开始，到离地用时7分钟；在空中飞行到被拉回地面坠毁又用了3分半左右。（片中有镜头显示，飞机坠毁地点几乎就是跑道尽头了，所以我们可以认为这条跑道就这么长。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;FF6中那架运输机没有说明型号，我个人觉得是安东诺夫124。安东诺夫124设计起飞滑跑距离是2500米，进场速度约230—260千米/小时。我们按最低时速计算，7分钟滑跑距离约为26.8千米，3分半飞行距离约为15.2千米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说，如果这段情节发生在实际生活中，这条跑道至少需要有42千米长。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21380355/answer/18081009
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
博士毕业在即，感觉导师在刁难自己，很可能会影响自己毕业，请问该如何应对？
</title>
<description>
我的答案不针对题主的具体情况。其他很多人说了，已经太迟。所以我说说怎么避免进入这种情况。&lt;br&gt;当然，每次&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@采铜&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/cai-tong&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-tong&quot;&gt;@采铜&lt;/a&gt;发表他著名的「&lt;u&gt;绝顶聪明；极端勤奋；&lt;/u&gt;&lt;u&gt;衣食无忧&lt;/u&gt;」三原则，我都得出来反驳一下，重复一遍「&lt;b&gt;&lt;u&gt;科研只是一个普通的职业选择而已&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;博士是科研行业的学徒阶段。&lt;br&gt;科研行业和其他行业一样，如果「绝顶聪明，极端勤奋，衣食无忧」，就容易做出巨大的成就。&lt;br&gt;同时，科研行业也和其他行业一样，不是所有人都要成为顶尖，就像不是人人都是首富、冠军。&lt;br&gt;和其他职业选择一样，关键是自己喜欢、工作顺手、养活自己，而不是要出什么「重大成果」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以先把心态摆正：读博不是什么神圣的，必须成功的，没有退路的，不能回头的崇高敢死事业。&lt;br&gt;这一点想不通，容易导致很多奇葩行为：如坚决不转专业，坚决不退学，坚决不和导师闹翻，等……&lt;br&gt;&lt;b&gt;实习、试用、转行、辞职、跳槽&lt;/b&gt;，这些其他行业里常见的手段，在科研界并非不可以。&lt;br&gt;开始读博了，早就不是学生了，不是老师说什么你都要听，而是&lt;b&gt;自己决定自己的未来&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何尽量避免进入题主的状态呢？我提几个建议：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;首先要有明确的职业&lt;b&gt;规划&lt;/b&gt;，清楚自己想要什么。否则就算不做科研，进入其他职业，也只是盲目混日子而已，更不用说以下这些为自己争取主动的手段了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;进组前，如有可能，争取去组里&lt;b&gt;实习&lt;/b&gt;。这可以在本科完成，甚至可以在进组前的那个假期完成。通过实习可以了解很多情况，且不用做出任何承诺。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;发现自己不适合某个学科／方向，甚至不适合科研，尽早做调整，&lt;b&gt;转行&lt;/b&gt;，甚至&lt;b&gt;退出&lt;/b&gt;。千万不要有铁饭碗的心理。我昨天发现我们组有个哥们本科是学音乐的，硕士才转学数学。什么年代了，谁不转几次行。就算退出也不等于承认失败，只是去更合适的地方发挥自己而已。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;和导师保持必要互动，需要的话，持续骚扰导师。如果发现气场不合，或者对工资待遇等任何事情不满，谈不拢赶紧撤！可以&lt;b&gt;跳槽&lt;/b&gt;换个研究组，可以&lt;b&gt;退学&lt;/b&gt;。千万不要觉得丢脸，或者自己的努力浪费了。如果你这博士除了一张证书，竟然没有其他收获，那真的是不要读了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果想长期留在科研行业，就和其他研究组保持联系。一来建立人脉对事业有好处，二来关键时刻可以收留你，让你&lt;b&gt;跳槽&lt;/b&gt;。我目前的博士项目，甚至强制每个博士生在导师之外另有一个 mentor，就是用来处理可能发生的矛盾。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;总之，进入了科研行业，你就要为自己的事业发展负责。&lt;br&gt;职场上这些避免矛盾集中暴发的手段，在科研界也是可行的，不要觉得自己还只是学生。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21384139/answer/18068460
</link>
<author>
姜弘宇
</author>
<title>
有哪些普通人应该知道的摄影常识？
</title>
<description>
1 白天也可以开闪光灯。任何情况下，只要你觉得有补光的必要就可以开闪光灯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 逆光拍人像是很漂亮的。绝大多数普通人或者刚入门的都认为逆光不能拍人像，因为脸会黑。但是如果正确使用相机，逆光才是拍人像最美的光线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3 大师不是拍什么都牛逼的。摄影当中分为很多个领域，所谓的大师再牛逼，最多只能在两个领域中牛逼。除了理查德-艾夫登和黛安娜-阿巴斯这种怪才，基本上没有人能在不同摄影领域中都独具风骚。你让安塞尔-亚当斯去拍人像，那还不如杀了他。他连彩色风光片都不是很精通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4 不要去看什么《单反圣经》之类的书。纯粹是为了捞钱而出的，要认真学摄影的话，最起码去看《纽摄》啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5 相机说明书还是少看为妙。那玩意是天书，是个正常人就看不懂。有不会的就去百度，简单易懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6 夜间拍风光的时候闪光灯是没有用处的。闪光灯有距离限制，隔着上百米还用闪光灯？那只能说你的相机电池买多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7 不要买了佳能就鄙视尼康。各有各的优点，别看了两天帖子就觉得自己什么都懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8 别以为自己弄懂了景深原理就是拍照高手。不止一个人向我炫耀，甚至是质问我：“你会虚背景吗？”对此我表示在大学的第一节课我就知道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9 别稍微懂些拍照技巧就觉得自己是摄影师。摄影是承载着历史和瞬间的，就你那样，只不过是个拍照的而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10 应该以理性的观点去看待ps。别以为胶片时代照片就没有修改，现在许多后期技术的思路就是从胶片时代传承下来的。别老说什么：“ps做出来的照片不真实。”就你那水平，拍出来的照片都没有被P的价值。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21388370/answer/18078780
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何评价万氏兄弟为中国动画界做出的贡献？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;不说别的，就说一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人一直要到1945年，才有「桃太郎的神兵」，&lt;br&gt;中国在抗战期间，1941年能出来这样的作品。&lt;br&gt;仰不愧於天，俯不怍於地。&lt;br&gt;真够鸡巴屌了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;原谅我，这种神人级的作品，不用这样的粗口，不能显出我的惊叹之情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信其伟大者，可以自行观看比较：&lt;br&gt;&lt;br&gt;桃太郎的神兵（翻墙）：&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=AOkzahUbiJk&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=AOkzahUbiJk&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;铁扇公主：&lt;a href=&quot;http://video.baidu.com/kan/comic/?id=3817&amp;amp;site=iqiyi.com&amp;amp;n=1&amp;amp;url=http://www.iqiyi.com/dongman/20110330/82c2a885c2f255c6.html?src=frbdaldjunest#frp=v.baidu.com/comic_intro/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;铁扇公主_百度视频&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟铁业公主的流畅动作相比，&lt;br&gt;日本国陆军省，以国力为後盾，所作的动画，就是一坨屎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21280028/answer/18065222
</link>
<author>
fei yu
</author>
<title>
Oculus Rift 游戏头盔的实际上手体验如何？
</title>
<description>
昨天下午刚拿到。其中波折简单说一下，避免大家买的时候被坑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先不要在淘宝上订，我在淘宝付了全额款定了快3个月也没发货，申请退款之后7月几号直接在官网&lt;a href=&quot;http://www.oculusvr.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;oculusvr.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;定的（我看了高大勇的分享才知道在官网订货这么快就能拿到）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7月18日发货了，23日早晨8点多接到电话010-65239477 说被海关查扣，需要我自己带着身份证件去办理缴纳关税。（以前买ipad1时感觉快递是可以代办缴税的，当时好像是天津的快递通知我交钱，打过去了几百块之后ipad就直接给送来了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;订货时虽然是写英文名字，但是最好还是写自己身份证上的姓名拼音吧。要不然被海关查到要补缴关税你就麻烦了。证明你是收件人非常麻烦。沟通中我问了一下，电话那边也说的比较含糊，我也没多问。后来想起来之前微博上看到一个女孩寻找一个和她收货人相同发音的人，拿身份证去办理缴关税手续，才感觉有点麻烦了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;23号工作比较忙，到24号才有时间处理这个关税问题，一直拨打他们的电话，虽然非常难打通，但我还是打通了， 问如何证明自己的身份。对方回答说让我拿房产证（我的收货地址是公司地址。。）什么的证明收件地址是我的，因为那个英文名我用身份证无法证明是自己，我问如果无法拿房产证证明地址的话是不是可以申请把快件退回去重新邮寄，她说那也不行，你也要拿身份证来办理。态度比较急，最后说你还是打010-65065212确定如何证明吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;65065212这个电话拨打的时候会自动断，后来1点半之后又拨打通了，有可能非上班时间是自动挂断状态。通了之后态度还不错，告诉我应该怎么做：&lt;br&gt;&lt;br&gt;开一张公司的证明信，证明英文名收件人和我本人是一个人，另外携带了银行发给收货地址的通知信作为地址证明（这个是我自己主动携带的），携带了在营业厅办理业务的单据证明联系电话是我现在用的，你光拿手机没用（这个是d）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京这边如果是建国门海关查到，要去北京国际邮局建国门分所，别去北京国际邮局，昨天一下午就光整这事了。建国门分所营业时间为上午XX点到下午4点半，之前在网上搜索的营业时间是截止到下午4点，从北京国际邮局赶到建国门分所已经4点多了，本来以为办理不了，发现营业时间和网上传闻不符。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关税缴纳了360元，他们是按照300美金计算物品价值，然后按照音像制品收取20%的关税。￥300X6=￥1800X20%=￥360&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天北京暴晒，开了一下午车(大概4个小时，交税花了10来分钟，那会人少，我进去后就直接去窗口填个单子等着交钱就完了)，虽然开着空调，但顶不住一直晒，把Oculus Rift丢回公司后感觉有点中暑，也没体验，休息了一会感觉好点就回家了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天开启电源戴上后完全无3D效果，又看了下说明书发现只接HDMI线不行，还必须插上那根USB线，插上之后才可以把画面转制成3D画面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先开机戴上Oculus Rift（我把眼镜摘了戴上的），看到windows系统画面，可以明显看到屏幕外面的黑框 ，心里有点失望，我本来以为是100%完全包围眼睛的视觉，另外有点像10年前操作CRT显示器一样。可以看到一个一个的像素点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Rift Coaster 过山车游戏体验&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但开了游戏就完全不一样了，特别是Rift Coaster 这个过山车游戏，真是极佳的虚拟现实体验。只要进入了，你就会完全忽略刚才的黑框和像素点，沉浸在我擦我靠我艹我上看下看左看右看真的真的真的是一个虚拟世界的感叹中.&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次戴上坐过山车，失重的感觉很逼真，我很害怕那种失重的感觉，以前坐个海盗船就让我难受的要死。俯冲的时候闭眼了一下，后来又慢慢睁开了体验下，太真实了。第二遍我才全程睁眼看了一遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例行，召集大家都来体验下。男生基本都还好，女生反映都比较大，当然也有淡定的。其中有个女生在过山车将要冲下去的时候啊一声惨叫把Oculus Rift摘了。还有一个女生也是没坐完一圈就摘了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;War Thunder 飞行游戏体验 介绍：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.oculus-china.com/forum.php?mod=viewthread&amp;amp;tid=265&amp;amp;extra=page%3D2&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;oculus-china.com/forum.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;php?mod=viewthread&amp;amp;tid=265&amp;amp;extra=page%3D2&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一款打飞机的游戏，&lt;a href=&quot;http://warthunder.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;warthunder.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;可以下载测试版，进入游戏需要简单注册一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个就没有过山车游戏那种特别真实感觉了，可能和游戏在空中有关系，周围啥也没有，但就算我俯冲到地面的树林（树都很黑，也看不到细节）直至坠毁，也没有太多害怕的感觉，下坠的感觉还是有一些的，总体来说不太让人入戏，过山车是真实的身体都有反映。War Thunder画面比较阴暗，看起来也略有模糊感，过山车整个场景非常明亮清晰，估计也有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Oculus World Demo CS类场景体验&lt;/b&gt;，这个让我非常难受。因为视觉在行走，身体却不动，上楼梯还好，下楼梯有下坠的感觉，一走路就感觉眩晕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不走动，只是头部四处看，除了往地下看不到自己的双腿之外，完全也是和过山车的现实感一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Making Viewer VR 360度视频观众体验 介绍：&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.oculus-china.com/forum.php?mod=viewthread&amp;amp;tid=250&amp;amp;extra=page%3D1&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;oculus-china.com/forum.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;php?mod=viewthread&amp;amp;tid=250&amp;amp;extra=page%3D1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里是三段VR360度视频，赛车、开小飞机、跳伞，观看时可以自由转动视频角度，和游戏体验基本一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;画面清晰度太差，远处一片模糊，近处现实感很强，特别那个开飞机的视频，你往后看会发现还有一个飞行员，有点恐怖，就感觉一个人坐在离你1米远的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果能达到1080P的分辨率，视觉体验会更有真实感。如果能达到4K的分辨率，那么我觉得和自己跳伞、开赛车就没啥区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最后总结：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是固定座位身体不移动的游戏，比如赛车、飞行、过山车等，会带来比较好的虚拟现实体验，玩3D游戏晕眩的同学完全不用担心，这个看上去根本不是在看3D画面，所以没有那种玩CS超过10分钟就晕眩感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是类似CS游戏，需要用鼠标操纵游戏角色在环境内跑动跳跃的话，应该很多人都会有眩晕感，估计得配上Omni &lt;a href=&quot;http://www.kickstarter.com/projects/1944625487/omni-move-naturally-in-your-favorite-game&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;kickstarter.com/project&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;s/1944625487/omni-move-naturally-in-your-favorite-game&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  才可以得到更真实的体验。等明年Omni发货后我再来更新下配合使用体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然游戏的画面与生活中的环境差距非常大，但给人的感觉非常真实，可以想象成平时都住在中国，突然到了一个英国古堡中的感觉，虽然和你身边的环境差异巨大，但不会觉得不真实，和看3D电影什么的完全没有可比性，3D电影是看，Oculus Rift是进入画面中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得日后有可能3D电影会有一个分支是拍摄高清360度观看的，将带来无与比拟的虚拟现实视觉体验。如果看贞子。。。想想都会吓死~&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外很期待极品飞车最新的游戏能支持Oculus Rift。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;晚上回家时突然想到，没准那个360度高清电影体验会是日本先拍出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为成本很低，两个演员就够了，男主角带上环形360度拍摄装备足够了（现在拍摄360度的设备貌似都不是环形可穿戴的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是其他电影，拍摄360度的电影应该会做比现在工作量多很多倍的后期工作量，光是清除画面中不该出现导演等就要花费不少工作量吧。因为画面也扩大了好几倍，特效之类的更难做了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是日本AV影片，只需要用合适的镜头把畸变控制住就行，如果用广角畸变会太大，女主角会离镜头太远。另外导演和工作人员也可以不用入镜。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21383584/answer/18071984
</link>
<author>
郭瑞超
</author>
<title>
新华网报道说一个9岁的藏族男孩，一梦醒来就会说唱格萨尔史诗，能否给出一个科学的解释？
</title>
<description>
如果一岁的话，是神迹，三岁的话，是奇迹，而九岁，多半是成绩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：不知道一些神人从哪里看到他可以背诵1500万字的。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;忍不住补充一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然很多人认为我是在调侃那我就给你们分析分析为什么可信度不高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，说唱艺人在西藏普遍存在，其次萨格尔也是很传统的说唱剧本，完全有渠道可以获得&lt;br&gt;其次，9岁的孩子的记忆力有好有坏，背诵能力超强这点可以认同，但是否是来自于梦境值得商榷&lt;br&gt;最后，学相声也是娃娃抓起，背诵段子，学习表演，都有老师，9岁完全有能力上台表演&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据百度搜索到的信息&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事的主角是个大三的学生，最初背诵时间似乎是一个小时。后来多次参加背诵，近期似乎和央视合作录制了150小时的节目，并且写了一本四万字的《萨格尔王》出版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他是个文化继承者和传播者，这一点是可以认同并值得尊重的，并且在小小年纪可以背诵和表演出来，确实难能可贵。但是从梦境获得背诵能力，这一点至少就目前的新闻来看，没有特别有说服力的证据。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19619245/answer/12404080
</link>
<author>
瑶瑶™
</author>
<title>
为什么微波炉不能直接煮鸡蛋？
</title>
<description>
 平时我们煮鸡蛋的时候，火的热量传到水里，再通过水传到鸡蛋里，蛋青蛋黄会有一段时间慢慢凝固。而鸡蛋壳里面的空气受热就会膨胀，然后通过蛋壳上的细孔及时排出来，同时排到水里的还有多余的热量，这样鸡蛋就煮熟了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;  微波炉的工作原理，微波炉内的电磁管发出微波，在微波炉内来回反射，被食物吸收后，引起食物中的水分子振动。分子振动互相摩擦从而产生热量，对食物加热或者把它煮熟。当鸡蛋放进微波炉里加热的时候，在这个封闭的空间里，很短的时间内就会产生很多热量，这些热量一下子来不及从鸡蛋表面的小孔 跑出去，蛋壳里的空气也在膨胀，鸡蛋内部的压力变得很大，就会引起爆炸了。所以用封闭容器加热食物，产生的热量不容易散发，也会使容器内压力过高，容易引 起事故。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19837675/answer/18070252
</link>
<author>
Moritz
</author>
<title>
猫和狗是否能一起养？为什么？
</title>
<description>
我会用我家的例子告诉你，有可能。但也会告诉你，这可能性背后是多少残酷&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家那会在农村弄了块场地，养了只德牧——不是啥城里人玩的几十万一条的那种纯种，但也是条英武威风的大狗。&lt;br&gt;首先死于这她嘴下的猫真的不少，侵入这个院子地盘的野猫家猫，只要没及时逃脱几乎都会被她歼灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我家闹耗子厉害，迫切要求是要养一只猫&lt;br&gt;结果就捡了一只小野猫。这只猫非常特别，这特别不只是她（也是母的）的灵气、成年后展现的捉耗子的凶猛高效，最重要的一点，是让她能生存下来的特点：&lt;br&gt;她不逃&lt;br&gt;是的，狗这个东西非常奇怪，你越逃它越追，追到最后兴奋了就猎食者一样下口，掐在颈椎处，一甩，姿势标准得让一个小生命归西&lt;br&gt;但如果你不逃，她就没办法了，追到你跟前就傻在那不知所措。这是我从她追逐驱赶周围土狗中观察出来的&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果这只猫就是不逃。不怕。甚至还蹬鼻子上脸卖萌小爪子掏掏狗脸。结果就是这只德牧就没办法了，有时候也会把猫叼起来，但在我们呵斥中又放下来&lt;br&gt;最后发展到最后，我们看到最温馨的一幕，比 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zheng-jia-yu-63&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;郑加玙&lt;/a&gt; 照片里的场面还温馨逗趣的一幕：&lt;br&gt;&lt;br&gt;冬天天冷，狗蜷作一团睡在库房里。而猫，就那么把她当做个大肉蒲团，蜷在她怀里睡得很香。&lt;br&gt;狗的表情很无奈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但如果故事到此为止多完美，但世界尤其是动物世界不是读者上那样符合我们的温软口味而生的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来猫长大了，开始一窝一窝的生小猫。可狗的特赦对猫的子女无效。无论猫如何藏她的子女们，结果都是一样：被狗找出来并且吃掉。&lt;br&gt;是的，&lt;b&gt;吃掉&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以至于我们会看到神奇而心酸的一幕：&lt;br&gt;猫在快生产前几个小时内，一直揣着大肚子跟在狗后面大声得，哀怨得叫，似乎在祈求什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爹看到的一次猫的尝试和努力：&lt;br&gt;一个夏夜我爹院中乘凉，狗按惯例躺在脚边。猫居然把一只小猫叼了出来，放在狗怀里，似乎在说：看，这是我的崽，请尝试接受我一样接受它吧。&lt;br&gt;狗闻闻，看看人在身边，就这么把小崽子环在怀里，表情有些尴尬。人在她是不会杀生的。&lt;br&gt;猫的胆子大了，把剩下的崽子一只只都叼了出来，放在狗的怀里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是当时的场景，就和把大家都萌到的那个猫狗一家亲的场景很相似了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爹回屋睡觉的时候，还看着狗那么换抱着猫崽子，一切看起来温馨无异常。他想，估计没事了吧。&lt;br&gt;第二天早上再看：&lt;br&gt;&lt;b&gt;地上剩下几个小猫的头。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;……所以我想说的是，永远不要用人的思维和逻辑去替动物考虑。即使是再通人性再优良品种的玩物犬猫们。这样你永远无法完全预测它们的行为。所以，请千万小心。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/04/3a04e4cdd571845ba16dafac2055ce47_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3a/04/3a04e4cdd571845ba16dafac2055ce47_r.jpg&quot;&gt;&lt;/b&gt;（这张图似乎模特们状态都不太好。狗是我叫她后点头哈腰得过来的，这个会谄媚的狡猾可爱的老东西；猫正无所事事逛向远方，四个小白脚走起来优雅轻盈，却恰好想起来在柱子上蹭蹭屁股不小心露出了菊花）&lt;br&gt;&lt;b&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;估计会有人质问我们为何对狗的暴行不闻不问，我得交待一下背景：&lt;br&gt;那是我家最困苦最低谷的十年。人且难以自顾，更无心去管这些动物间的恩仇了；况且，我们家那会养动物不是像城里人那样去养玩物的目的，而是像当初人类和这些动物最纯粹原始的关系一样，是出于功能性需要而缔结的收养关系。狗用来护家报警，猫用来捕鼠，而乡间的猫本身也是半野生的状态，她发情生育一切都在人的掌握之外，她甚至每次都把崽子藏到我们无从找寻，更不用提保护了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后记一点，猫后来还是成功的抚养大了几只小猫。虽然有时候也会吃我们喂得食物，但非常警觉，人和狗都无从靠近。如王小波在《一只特立独行的猪》里说的，“
这种冷淡使我痛心，但我也赞成它对心怀叵测的人保持距离 ”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写这么多字其实是因为勾起回忆了。那段苦乐参杂的岁月，这些生灵们如同精灵一样和我们共同渡过。后来大狗老得走不动了，终于在年关毒狗的狂欢中一次出门就再没回来，有人看见被狗贩子装进了麻袋，全家都很难受，但我觉得这是对我们对她来说都是比慢慢老死更干脆的结局；后来那片屋子拆了，家里终于搬回了城里，妈把猫带到大院子里，结果她还是自己跑了。妈说她后来偶尔也带着猫食去那片残垣断壁，真的碰见猫了，激动得用爪子打妈的手，后来再去就找不到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她是只精灵一样优雅独立的生灵，会和她的崽子们在野地也活得很好的，我相信。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/db/a7dbb2a44fb02b5f40b3cc30727eb587_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1600&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a7/db/a7dbb2a44fb02b5f40b3cc30727eb587_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21387251/answer/18075065
</link>
<author>
徐蕴亮
</author>
<title>
美国动画嘴型制作和配音顺序是怎样的？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;很好的问题，google一圈也让我学到不少东西&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Animation/What-comes-first-the-voice-actors-or-the-computer-animation&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;quora.com/Animation/Wha&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;t-comes-first-the-voice-actors-or-the-computer-animation&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Quora类似问题下某阿德曼动画师的回答应该靠谱：&lt;br&gt;&lt;br&gt;正规动画的制作一般是先有剧本，还有了故事板画（storyboard）&lt;br&gt;然后可能会让非专业声优（如导演或编剧）做个简单配音，和故事板配一起就成了简单样片（animatic），方便展示讨论&lt;br&gt;下面是改写、调整等等等等，直到样片让大家满意为止&lt;br&gt;接着就该请配音演员来棚内录音了&lt;br&gt;基本是照本子念，但也常鼓励一定即兴发挥（应该跟英美动画多为喜剧类有关）&lt;br&gt;然后把正规录音再做到样片上，一个电影/电视剧轮廓就出来了&lt;br&gt;最后把片子按戏拆分，和配音一起交给动画师处理&lt;br&gt;动画师可以按照音轨分解到逐帧配合做口型&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/b6/58b65f935b36b00625b9bc349cf8ea75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;349&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到做口型，这里有篇文章介绍了业内流行的Preston Blair phoneme series十大口型，Preston Blair是迪斯尼早年的王牌动画师&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://animation.about.com/od/flashanimationtutorials/a/animationphonem.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;animation.about.com/od/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;flashanimationtutorials/a/animationphonem.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，世事往往难如人愿&lt;br&gt;有时候受档期等限制，录音被迫放到动画完成后做&lt;br&gt;或者更多的情况是，给引进动画做配音，显然录音在动画之后&lt;br&gt;以美国影视工业的成熟度，后期配音也要做到完美同步，这对声优是巨大挑战&lt;br&gt;这边有篇介绍配音的文章，某《美少女战士》声优对配合实施的技术手段作了介绍&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.awn.com/mag/issue2.1/articles/bevilacqua2.1.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;awn.com/mag/issue2.1/ar&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ticles/bevilacqua2.1.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;技术的学名叫rhythmo band（律动带），用黑墨水把要配的台本手写在35mm透明牵引片（leader）上，然后把胶片影像投到屏幕上，屏幕一般设在放动画的监视器上方&lt;br&gt;开放动画时，配音演员可以看实时播放的带子，但目光主要聚集在上方同步前进的台本&lt;br&gt;手写台本的好处是可以方便结合动画节奏作区分&lt;br&gt;比如遇上个口吐莲花的角色，就可以将字并得很拢，提示演员缩短时间&lt;br&gt;要是遇上台词拖得很长的口吃哥，就可以把字重复延伸写，比如'Sco-o-o-out Po-o-o- w-e-e-r!'，对演员来说十分形象&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以结论就是多数情况下配音在动画之前，有时配音在动画之后
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19924761/answer/16616037
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
现在的男人是否介意自己的女朋友打过胎？为什么？
</title>
<description>
不介意&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和媳妇开始谈恋爱时她很多事都没有告诉我，包括这件，她和大学初恋男生同居两年，为他打过胎，最终2人毕业南下工作的第一年被是还被那人果断甩了，她并非刻意隐瞒而是不知道该如何跟我讲，但是最终在结婚前还是让我知道了这事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我那时没有觉得被欺骗，生气，失望，直到现在再次回想都是一样，甚至每次我媳妇和我提起这件事时她也经常奇怪问我为什么不生气？&lt;br&gt;&lt;br&gt;佳音难觅，知己难寻。我在以前的两场短暂恋爱中已经放弃了对完美恋人的幻想，爱的一个人就去接受和面对她的缺点。只要我认可她本身的性格和品质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她认识我之前的一切都是她自己的经历和选择，无所谓对错，更不是我能干预的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她在这场失败的恋爱中投入了自己的全部，最终却是被抛弃者，也付出了沉重代价，我只能去安慰，怎能在伤口上再撒盐呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;能长久维持爱情的不是保持当初的激情，而是两人互相的怜悯之心。&lt;br&gt;如果真有介意的地方就是我担心堕胎会影响到后面的生育，好在我们现在已经有了一个可爱漂亮的女儿
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19922956/answer/18072945
</link>
<author>
仲晨
</author>
<title>
北京学院路上的八大学院里面为什么立有毛泽东的雕像，而清华北大则没有？那些雕像会否因世易时移而逐渐消失？
</title>
<description>
&lt;b&gt;清华当然有过啊。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1967年5月4日，在原“二校门”基础上落成了&lt;b&gt;全国第一座大型毛像&lt;/b&gt;。从而掀起了全国性修建毛像的浪潮。&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/c/sd/2009-11-26/095919132051.shtml&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;news.sina.com.cn/c/sd/2&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;009-11-26/095919132051.shtml&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/2f/442fbb476fab3b0e3a21949d151825a0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;330&quot; data-rawheight=&quot;269&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;330&quot;&gt;&lt;br&gt;在此之前的1966年8月24日下午，红卫兵把清华老校门“二校门”给砸了。（1911年修的啊！）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/da/60/da609fb3e7438bc111dc32423ed76cb7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;384&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;1987年8月29日，毛像被拆除，在此之前3天，为了不引起大规模反对，在主楼大厅建成了毛的青铜浮雕。&lt;br&gt;1991年80周年校庆时，由校友集资重建的二校门竣工。&lt;br&gt;=====================&lt;br&gt;北京大学有两座，因为两派红卫兵对立（清华的二校门是老红卫兵，即高干子弟们砸的，之后才成立井冈山兵团，再往后才分裂成团派和414派）。&lt;br&gt;1988年被拆除。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/d2/6bd22f1f180ce2d7874f2b72c4e62b94_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;344&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/d2/6bd22f1f180ce2d7874f2b72c4e62b94_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/55/b1554db331009287107b9045133e4f8f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;498&quot; data-rawheight=&quot;403&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;498&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/55/b1554db331009287107b9045133e4f8f_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20614863/answer/15649213
</link>
<author>
孟潇
</author>
<title>
美国 NCAA 的球员平常训练时间多还是学习时间多？考试时会给他们加分吗？
</title>
<description>
对于传统体育强校，成绩才是第一位，一场NCAA篮球赛的吸金能力不亚于一场NBA比赛。以目前我的学校堪萨斯大学（KU）为例，这绝对是传统篮球强校了，篮球运动发明人奈史密斯是第一任校队教练，球队历史上出过张伯伦这样百年一遇的奇才，也为波士顿奉献过怀特、皮尔斯这样的冠军功臣，还有一大帮如查尔莫斯、科里森这般的角色球员。只要一到game day，一票难求，一个停车位25刀，球馆里赞助广告层出不穷，这还仅仅是一个普通big 12分区赛。（应该还有电视传播收入等）&lt;br&gt;&lt;br&gt;
在这样的收益刺激下，学习成绩哪能成为体育成绩的绊脚石，各种暗度陈仓。我在KU的各大图书馆从没见过篮球队员。wait，也有一次例外，10月份见过我校今年得分能力超强的rookie新锐在group study（不点名了，但他在starting 5里，xixi），当然他的任务是调戏身边的白妞和发出各种奇怪的声音。篮球队的神人们基本上过着另一种生活，他们硕大的铝合金轮毂在我等穷苦大众的求学之路上显得格外刺眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
跑题说几句，美国大学体育（NCAA）绝对是美国体育的基石，但在体育高度商业化的背景下，大学体育可能在这条路走得有些太远了，很多学校甚至以体育来养家，学术则成为了副业。有一次课上，我导师说起了经济学诺奖得主萨金特在首尔国立大学任教，创下了经济学教授年薪之最----1 million $ for an acdemic year. 在我等震惊之时，教授又缓缓吐槽道：当然，这仅仅是KU支付给篮球教练薪水的一半。&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20289013/answer/16720328
</link>
<author>
周家英
</author>
<title>
支付宝商家付款时为什么第一次是输入支付密码而不是登录密码？
</title>
<description>
排名第一的&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@折折熊&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jonathonwong&quot; data-tip=&quot;p$b$jonathonwong&quot;&gt;@折折熊&lt;/a&gt; 同学，不知道请不要乱说。问了tradeexprod系统（也就是我们看到那个登陆界面的系统）的负责人，这件事一开始是因为之前外界用户对支付宝登录密码认知度较低，只知道支付密码，因此设计如此。期间一段时间试图修改为登录密码，但是投诉太多，不得已又改为原来的逻辑，不是所谓的bug。&lt;br&gt;如果真是bug，不会在页面中还使用highlight标记，相信bug说的各位也请自己过脑。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/78/eb78e16c7550102e23fb8d81e3da72d3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;577&quot; data-rawheight=&quot;598&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;577&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/78/eb78e16c7550102e23fb8d81e3da72d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看了下回复，补充下：&lt;br&gt;所谓bug，是指实现结果与设计预期不合理。&lt;b&gt;这件事上，从设计之初就是设计的“支付密码”，而非“登录密码”&lt;/b&gt;。这件事的梗主要是支付宝账户对大多数用户来讲感知度并不高，&lt;b&gt;许多用户根本不知道自己的“登录密码”，只记得“支付密码”&lt;/b&gt;（因为从淘宝买东西，只需要支付密码就够了），在这个大前提下，又不想牺牲外部用户的转换率，因此只能采用这种看起来很傻但确实行之有效的办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吐个槽，不少UED同学，产品经理同学，都是看到表象与自己的设想不一致，于是就抛出不少猜想，这个可以理解。但程序本身是很严肃的事情，无论是这次&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@折折熊&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jonathonwong&quot; data-tip=&quot;p$b$jonathonwong&quot;&gt;@折折熊&lt;/a&gt;说的支付密码事件，还是之前&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Fenng&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fenng&quot; data-tip=&quot;p$b$fenng&quot;&gt;@Fenng&lt;/a&gt;提出的chrome插件无法支持tab的事件，虽然都是公司内部人员，但答案都是靠自己的“经验”臆想出来的。退一步说，其实臆想本没有错，但请别斩钉截铁且上纲上线，&lt;b&gt;比如置顶答案说的“只是外部商户这块的业务量没有被看得上眼”，其实事实恰恰相反，因为看重外部商户的用户体验和转换率，所以才需要迎合用户对支付宝帐号的实际感知程度，进行这种看起来很“不合理”的设计&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;关于chrome的密码框问题，去年知乎上有问答，但是找不到了。支付宝内网有这件事的讨论，直接上截图答案好了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/67/17674323cceac5699379036069360930_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;766&quot; data-rawheight=&quot;569&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;766&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/17/67/17674323cceac5699379036069360930_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
