<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19990037/answer/33471908
</link>
<author>
带三个表
</author>
<title>
咖啡为什么能在世界上大行其道，形成许多世界连锁企业？茶为什么不行？
</title>
<description>
看了这么多回答，所有人都在把结果当原因分析。这种分析毫无道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咖啡为什么在世界上大行其道？你看看咖啡的产区：南北纬回归线以内，再看看都是哪些国家产咖啡，大致就知道一些原因了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里的人大都不爱看历史，随便翻一两本介绍咖啡的书，里面都有答案——是因为殖民地贸易，才让咖啡大行其道。你们叨逼半天的什么精品连锁店、生活方式都是因为殖民地咖啡贸易的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咖啡最初从非洲传到欧洲，经历了漫长过程，当时（16世纪）土耳其人是不许生咖啡流入欧洲的，凡是离开土耳其的咖啡必须炒熟，以防止种子流入欧洲，为什么？你要会种植了，就没我事了。这说明几百年前欧洲人就有大量消费咖啡的习惯了，它比东方茶叶流入欧洲要早很多年（茶叶17世纪才进入欧洲），而且普及的很快，形成喝咖啡而不是喝茶的习惯也是自然而然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;战争中还是有人把咖啡种子从土耳其带到欧洲。但是欧洲基本上不适合种植咖啡，所以，种子由法国人带到南美洲，当时只在法属殖民地种植。后来一个巴西人通过跟法国总督的老婆通奸，搞到了咖啡树苗，开始在巴西种植，这样，咖啡才在南美普及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咖啡和茶相比有一个优势，就是喝完之后能让人兴奋，所以欧洲人喜欢喝咖啡。当他们在殖民地大量种植咖啡，无非是提供给本国消费或出口其他国家。它的利润是可观的。当时的殖民国家有这样的商业话语权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国人也喜欢喝茶，但在欧洲也只有英国人有喝茶习惯，也和殖民地贸易有关系。只是跟咖啡比，人们更愿意选择咖啡。实际上立顿茶在西方也很流行，只是喝法跟中国传统方式不同而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当非洲、美洲等殖民地国家纷纷独立，咖啡贸易战从来就没有停止过，一位巴西总统曾经因为咖啡贸易战自杀过。这说明，咖啡在成为西方人的生活消费习惯后是不能中断的，它有能让人轻度上瘾的功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当消费需求量大，自然就会形成商业模式，你们看到的咖啡连锁店都是几百年之后的事情了。没有之前的那段历史，自然没有后来你看到的眼前的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------分割线-----------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;致那些在我回答后面留言的人：“你们这些傻逼，这几年就没看出来，我只认真回答叫问题的问题。”&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26625463/answer/33462354
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么很多人沉迷于电脑，即使完全没有意义，也会不由自主的打开电脑玩游戏？
</title>
<description>
在我看来，目前绝大多数网络成瘾者面对的问题，并不是游戏和网络的魅力太大，而是他们逃避自我内心的冲突和矛盾的力量太强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回想没有网络的时代，人们没有任何延迟解决问题的手段，遇到一个问题，就得立即着手解决，哪怕再困难再麻烦。而现在，逃避问题的捷径触手可得，它就在我们的手中，口袋里，桌面上，只要轻轻一按，就能将现实的问题隔绝在外，谁又会放弃这样的捷径呢？毕竟操纵人脑感性思考的小路神经系统，其运转速度是控制理性思考的大路神经系统的上万倍。你可能都没有说服自己的时间，在理性还在热身时，感性已经帮你打开电脑，徜徉在虚拟世界里好久了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于大多数认为游戏是万恶之源的家长来说，一个有趣的结论是，游戏的趣味性并不和成瘾程度呈直接相关。一个在生活中有清晰目标和执行计划的人，他能够从自己的计划和行动中获得成就感，因此很难对任何大型网络游戏上瘾，而一个因为明天就要交论文今天还没动笔的，被强烈焦虑所困扰的人，倒是往往会盯着连连看玩一下午。我们逃避现实的力量越强大，成瘾程度越高，不知你们是否有同样的体验：明明觉得timeline上已经没什么好看的了，却还是无法关掉去做事，只是一遍遍徒劳地从微博跳到豆瓣，豆瓣跳到知乎，知乎跳到朋友圈，朋友圈跳到QQ，等待着有什么好玩的东西刷新出现？如果是的话，这时候最好停下来，把手机放一边，无论脑中那个感性的声音怎么喊也不要去看。问自己，如果没有手机，我现在该在做什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，也存在真正的游戏爱好者，因为喜欢游戏的设计因此在上面花费了大量时间的情况，那么如何判断游戏爱好者是在逃避现实？还是真的热爱游戏？其实很简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然游戏成瘾者的症状表达是内心对于现实问题的冲突矛盾的一种逃避，那么只需要在假设中解开其现实问题的冲突和矛盾即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;闭上眼，幻想你买彩票中了五十亿美元。是的，五十亿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你想做什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你的答案是，买房，泡妞，周游世界，享乐etc，那么恭喜你，你是一个爱逃避的人，你之所以沉迷于网络和游戏，只不过是本性的你像个小孩子一样，一边消极的杀时间一边等待别人开金手指来帮你解决你的问题。如果没有，那么你会逃避到死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你的答案里排在前列的包括，买游戏装备，或者买下游戏公司，那你才是一个真正的游戏爱好者。游戏并不是你现实生活的替代品，不是你委曲求全的成就感来源。它是真正的爱好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经把这个问题问了身边几十个不同的人，得到的答案却几乎如出一辙：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你现在想要什么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数人会回答，想下班，想玩游戏，想购物，想吃顿好吃的，想睡觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么做完以后呢？假设做什么都可以？&lt;br&gt;&lt;br&gt;想旅行，想买包包，想养狗，想离开家乡，想飞到另一个国家看看……&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多时候，我们都太短视，总以为阻碍在自己和幸福之间的东西，是一顿饱饭，一个好觉，一份工作，一个好身材，一个好父母，一个好爱人……但其实，隔在我们和幸福之间，只有我们自己。只有那个不知道要什么的自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个测试方式同样适用于想要通过旅游/辞职/写书追寻自我的人——&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你有了可以做任何事情的自由，当你目前生活中的困难都已经消失，什么是值得你付出一生的事业？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Find it, then u may feel an impulsion to leave your computer and get going.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21710857/answer/32147073
</link>
<author>
LOVE敏诚
</author>
<title>
为何有人称《弟子规》是垃圾？
</title>
<description>
--好啦更新了很多--&lt;br&gt;&lt;br&gt;我原来也让儿子背“三字经”，然后有一天我抱着儿子看国家地理“月球”，看到宇航员在月面上蹒跚，科学家设计月球基地小屋，&lt;br&gt;然后我儿子用一种我很少听到的语气说：“爸爸，我也要到上面去玩。”&lt;br&gt;我突然醒悟：&lt;br&gt;我的孩子，没空去背那些低价值的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---补充--&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bde1dd4d47fa66b2035ed3239a0f442a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1110&quot; data-rawheight=&quot;630&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1110&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bde1dd4d47fa66b2035ed3239a0f442a_r.jpg&quot;&gt;当时是看到这一幕，我儿子突然插话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;儿子只有4岁，听不懂英语也看不懂字幕，我全程口述，他突然幽幽地说他也想上去玩儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就知道，时代不一样了。我们应该将人文方面的东西，交给其他有兴趣、并愿意付出、努力的人去辨析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我的孩子，从婴儿时代就特别喜爱机器人、科技领域这一类领域，他应该将注意力放在他喜欢的这些事物上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时只是和他讲：“只有最优秀的小朋友长大后才有机会上去上玩，你愿意做一个最优秀的小朋友吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说愿意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不认为，一句承诺能代表多少东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是千里之行始于足下，谁知道呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;--观点--&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我认为“弟子规”这种东西，太肤浅，所以觉得是低价值。&lt;br&gt;我从不觉得它就是垃圾。&lt;br&gt;但我默认“垃圾”是指的营养价值不高，参见“洋快餐”&lt;br&gt;国学中有些东西，就是“精神垃圾食品”&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说女训、比如道德经中“鸡犬之声相闻老死不相往来”“圣人不仁 以百姓为刍狗”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外综合考虑到效率、爱好、乐趣，学习的动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你觉得：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9a5e1078caa4fb66af93349c7d970c07_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1911&quot; data-rawheight=&quot;847&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1911&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9a5e1078caa4fb66af93349c7d970c07_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;更能激发一个四岁孩子学习的乐趣，还是直接用：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d7263f5fc721c22738ec3b610e8bd32_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;517&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;抹杀他对于知识的憧憬与渴望&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--选择--&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的东西很精华，例如孙子兵法“善战者无赫赫之功”“上兵伐谋，其次伐交、其下伐攻，最下攻城”&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如韩非子、庄子、伊索寓言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪怕是唐诗三百首。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我第一次读到“我欲因之梦吴越，一夜飞度镜湖月”，发现原来文字可以这样玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些东西，若做父亲的够一定水准，讲给孩子听，那么比洗脑式的“弟子规”，孰上孰下？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像你有能力为孩子提供精致的家庭美食，岂愿意给他吃垃圾食品？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果只有精神垃圾食品怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是父母的责任，更是父母的懒惰无能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不能给孩子丰裕的精神美食，就培养他的爱心吧&lt;/b&gt;！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我儿子有时候去单位玩儿，我同事问，你儿子怎么这么高兴？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说：“他每天都这样子”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是啊，我的孩子总是笑眯眯的，当然有时候也会哭鼻子，但很快就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果连&lt;/b&gt;&lt;b&gt;培养他的爱心&lt;/b&gt;&lt;b&gt;都做不到，就逗他每天呵呵笑吧，至少他会是个乐观的人！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--&lt;br&gt;--&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的东西存在巨大的争议，绝对不能现在就拿去束缚小孩子的心灵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如三字经“人之初性本善”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人认为“人性本私”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人不理解这个“私”其实有“利他型”“利己型”之分，因此片面对此加以口诛笔伐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实非要说人心本善，100%错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;非要说人性本恶100%错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人性无善无恶呢？我也不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人性本私照样存在争议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么你怎么可以，将七百年前老学究未经讨论过的一己之见，直接塞进你的宝贝儿脑子里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尤其是，有些东西吧啦吧啦要你这么做那么做，就是不告诉你——为什么&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还不让你问，问也问不出所以然。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不是孩子还小无法理解，而是大人自己其实也不懂，因为这些东西，深入进去，有些地方会很复杂&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;满纸说教的《弟子规》，绝不是好的伦理学启蒙书。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;和大多数人一样，我也是这样长大的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/55465462dc3eb854689d412b543e6825_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;561&quot; data-rawheight=&quot;463&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;561&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/55465462dc3eb854689d412b543e6825_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我醒悟到，&lt;b&gt;成长不该是这样&lt;/b&gt;，我便开始注意保护好我的孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--说说“&lt;b&gt;孝&lt;/b&gt;”的真相--&lt;br&gt;&lt;br&gt;忠孝信悌礼义廉耻，都是在不断变化的，哪有什么永恒的真理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这八个字，都大可深究，这里只谈最重要的这个“孝”：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我用不着我的孩子孝顺我，我爱我的孩子，我的孩子也爱我。我和他就像好朋友一样。好朋友互相帮助，难道不是应该的吗？因此我常常和儿子说：“爸爸和崽崽是好朋友吗？”然后他亲我一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;难道我需要向他解释，儿子你必须孝顺我，因为圣人是这么说的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有个同事说过这么件事：&lt;br&gt;&lt;br&gt;他父亲高血压，心脏病，同时特别爱吃肥肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天他父亲又做了一碗红烧肉，准备大快朵颐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而这个同事直接端起碗，连碗带肉一起丢进垃圾桶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（别小看人，那货可是B超科骨干。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么这是孝还是不孝？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他是不是应该抱着老父的大腿：“父亲呀，别吃啊，大肥肉有毒啊！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;若真这样，那这算是孝顺，还是有病？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（亮哥你不在知乎吧？表打我。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于年幼的孩子，父母就是一切，就是“天”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么&lt;b&gt;我们不要太无耻，更不要太无知&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古代以孝治天下，是很高明的统治之道，一个孝的帽子，扣杀了多少乱臣贼子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又绞杀了多少独立思想、渴望自由之人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;精神上的东西，甚至可以比药物更可怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;统治阶级懂得这个，因此，文字狱贯穿人类文明史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;类似《弟子规》这一类的东西，明显是精神上的“药物”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;身在当代，仍然不加辨析地胡乱吃药，不能不说是一种悲哀。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，我想说，放过你自己的孩子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d10451ed21f215ce93a5b996caedd679_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;207&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--呼吁与建议--&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;相信自己的孩子&lt;/b&gt;，具有明辨是非的能力，&lt;b&gt;相信人性&lt;/b&gt;本身，让他成为一个洞悉邪恶但仍然善良的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;培养孩子的&lt;b&gt;自律性&lt;/b&gt;，自律是一切成功的源头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;培养孩子的专注力，任其自由发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多家长这也做不到，那也做不到，却丢本《弟子规》，又不解释为什么，却试图让孩子这也做到，那也做到，以为这样就能让他成才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜生孩子不是买彩票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给孩子一个又一个谎言，这是最坏的结果：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bd43160a760268b2d00b586438ff0a51_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/bd43160a760268b2d00b586438ff0a51_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d529cc5ff739f2c9873caae38f3e1ce1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;508&quot; data-rawheight=&quot;123&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;508&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d529cc5ff739f2c9873caae38f3e1ce1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;--
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26606388/answer/33443513
</link>
<author>
张静
</author>
<title>
那些流落在北上广的80后，你们的未来在哪儿？
</title>
<description>
可能有些答主没明白题目的意思。这样说吧，楼主所说的20-50万是一个范围，从我身边的朋友和当初招聘的员工情况来看，大部分在20W左右，至少占了70%，30万左右的20%，能上50万的寥寥可数，不到1%。大多数是码农，产品经理，BD商务。相信这是北京互联网公司普通至中层员工的主流薪资，也是大多数人的薪资标准。当然，有牛逼的人，但毕竟是少数，也不在这里的讨论范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按北京大多数IT公司的13薪的标准，20W的年薪，实际月薪也就15000左右，缴完各种社保公积金3330，基本上拿到手的只有11670。一般女性收入差得多，两口子能到手2W/月就算相当不错了。一年净收入顶多25W。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个收入，如果纯粹在北京过日子，肯定是没有问题的。算不上过得好，但至少过得还不错。其实问题的关键是孩子，以我身边的情况举个例：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家附近的&lt;b&gt;公立幼儿园，每月900元，而旁边稍稍过得去的私立幼儿园，基本没有低于5000/月的，一年就是6W&lt;/b&gt;。可能有人会说了，为什么不上公立的啊？那我就告诉你吧，公立幼儿园除了要在对口小区有房子，还有要户口，不光要有户口，还要相应的某区某乡的户口。看到这个，基本上95%以上的北漂就只能选择上私立了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说说小学，没有孩子的人，基本是不会知道北京的幼升小有多惨烈。从网上查，市教委公开的规定是5证，但是5证可以衍生出近20多个证。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/892ce38af435a8f26ffbe77f180c0cc7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;570&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/892ce38af435a8f26ffbe77f180c0cc7_r.jpg&quot;&gt;对 了，这些证准备齐了，没有北京户口，你小学也未必能在北京借读。北京的几个区会有一些额外的要求，比如有的区会要求夫妻双方工作生活都在这个区内，有的会要求夫妻双方的社保缴在这个区内，有的会要求社保必须在本区缴纳一年以上，有的会要求暂住证必须提前半年以上办理，还有的会告诉你，开的证明格式不对，重新回老家开。呵呵，在北京有多少人是住在一个区，上班也在同一个区的？往上投诉，没用！而且市教委是默认这种要求的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没办法上公立的怎么办？上私立？直接百度了一下，&lt;b&gt;相对中等偏上的私立学校。基本上一年的学费在12-24W/年。&lt;/b&gt;你有这个实力么？其它差点的，我有同事的孩子就在里面上，一年2W，算很一般般了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/36a888e8fa5c12ea43c2691d29b990e4_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; data-rawwidth=&quot;885&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;885&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/36a888e8fa5c12ea43c2691d29b990e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;好吧，你牛逼，你进了公立。但即便你在北京上完小学，上完初中，到了高中，基本没有学校会愿意收入。为什么？因为&lt;b&gt;你没办法在北京参加高考，会影响学校的升学率！&lt;/b&gt;因此，除了继续交钱让学校收你，你就只能回家念高中！&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便读完高中，依然解决不了问题。目前北京非京籍子女只能在北京考高职院校。说白了，要想考个普通大学，你还必须回原籍考去。但考得怎样就不好说了，北京的教育方式讲究素质教育，能力是强，但分数的确不强。回去同一群只看分数不看其它的学霸竞争大学名额，你凭什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;教育还只是一方面，再说说北京的空气。说多了就麻木了。咱们这一代人习惯了无所谓。有心人可以去北京的儿童医院或其它医院看看，小孩子看病的占大多数，而这里面治疗咳嗽的至少占了90%。我身边曾经有不只一个北漂的朋友尝试过，让孩子回家呆一段时间，回去咳嗽马上就好了。回北京，咳嗽又重新复发。。。看一次病多少钱？北京好点的专家大夫挂次号都至少是50-100，买点药至少是5，600.如果做点其它，其它不会少于1000，一个孩子生病一两个月不好是常事，一周去医院一次。所以在看病这块基本一个月就要干掉5000以上。随便生个病干掉几千上万是常事！不要觉得匪夷所思，有孩子的人可以站出来说说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果在北京租房，4环内的2居基本得5000-6000吧。一年算上水电一起不到10W。算了，不说了，相对于孩子来说，这都是小钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这实力，还敢在北京买房么？当然，有胆肥的。。。但如果现在不靠家里，不靠父母，不靠干爹，纯粹靠自己，有是有，但绝对不多！&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多，不是说北京不好。同样，北京是一个给大家带来梦想和实现梦想的地方。值得大家共同感谢与珍惜。但如同那些80后的小朋友们，他们还没毕业就遇上非典，找工作都成了难事。毕业后又遇到一个房价飞涨的时代，工作时朝九晚6甚至没日没夜，大多数时间消耗在地铁公交上。有的人成功了，但大多数人是平凡人，普通人，不可能奢求每一个人都是马云马化腾李彦洪周鸿衣。但这样一个人群，依然要生存，要生活，要养家活口，要教育培养下一代。同时，在北京拼搏的这十余年，大多数人因为职业和工作的原因落下一些身体上的毛病。。。颈椎病，脂肪肝，心脏病，抑郁症，失眠。持续在北京呆下去，事业当然短时间是有保障的，但是生活如何保障？孩子的成长和教育又如何保障？父母在家翘首以盼，余生还能见你多少次？&lt;b&gt;事业是一个人生命的全部吗？&lt;/b&gt;更何况，IT行业，40岁后的大叔你还期望有人要你写代码吗？做产品吗？有些人说，转做管理！我就呵呵了，95%的人都是普通人，更何况80后本来就赶上一个生育高峰，都做管理，管理谁去？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也有些朋友选择了一些二三线城市，比如成都，比如大理，比如南京，比如重庆。在大理的朋友算做得好的，开了一家酒店，至今做得风生水起，但盈亏如何，可能只有他自己知道。在南京的朋友也开始在自己创业做影楼，他自己都说，没挣什么钱，但离家人近，压力小点，充实。在成都的多些，大多自己做开发，做游戏，做APP，用他们自己的话说，也就挣个稀饭钱。在重庆的朋友自己开了一家瑜伽店，依然在每月亏损中。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，我要说的是，对于大多数IT人来说，一线城市产业集群的优势是其它城市短时间无法比拟也无法实现的。如果有梦想，有能力，年轻的时候出来打拼打拼奋斗奋斗。当你年过30，膝下有子，父母已然老迈多病时，如果不能在北京拿到户口，未能成为高管，不能持续获得高薪，不能为下一代打好良好的物质和经济基础。对于大多数普通的80后来说，理智的选择依然是回去。回到自己老家，回到父母身边，回到那个生你养你的地方。同自己的乡亲朋友同学一起，用自己在大城市打工挣下的资金基础，用自己在一线城市获得的思维模式和成功经验。做点你自己喜欢而有成就感的“小事”，挣点小钱，过点小日子，照顾好父母和孩子。即便，那个地方相对于北上广依然贫瘠；即使，那个地方的很多习惯你开始不堪；即使，你的收入只是之前的一个零头。但是，相对于父母子女家庭，事业上的成功真有那么重要吗？为什么你能从一个小城市习惯大城市，而就不能从大城市习惯小城市呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，做个广告：本人投100W人民币以内的天使，也寻觅有理想有原则的北漂做合伙人，有兴趣有项目的同学请私信！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21155549/answer/33313141
</link>
<author>
御柳玄
</author>
<title>
蛋糕店每天卖不完的蛋糕怎么处理？
</title>
<description>
本题目的问题是没卖完的蛋糕怎么处理，为什么大家都理解成了“过期了的蛋糕怎么处理？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，提前预估当天的产量，制定计划。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们店一般情况下，蛋糕甜点最多留到第二天上午，也就是说，从制作出来到销售，时间控制在一天以内。最多也不超过一天半。保证口感和品质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如上午8点做好的，一般下午就应该售罄，下午2点做好的，最多可以留到第二天上午。【因为是当地的名店，所以剩到第二天的情况不太多。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;早上开工之前，厨房的头儿会依据头一天的剩余情况和今天的预估人流量，制定数量计划。&lt;br&gt;比如今天周五的话，就会多准备一些，因为第二天是销售高峰，有可能速度跟不上需求。&lt;br&gt;如果今天是周日，那么也会多做一些，因为虽然第二天（周一）的销量会下降，但是由于这一天会有一部分员工轮休，所以为了避免人手不足出现问题，也会预先估计。&lt;br&gt;本店是周二统一休息，所以周一那一天，leader会比较谨慎，保证这一天所有的产品都不留下剩余。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，保质期到期的处理办法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;如果保质期拖到了当天，那么肯定不会再销售了，而是提供给内部员工，大家可以用6折的价格购买。这一招基本保证不会被浪费。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，边角料、头天剩下的蛋糕的处理方法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;另外，头一天剩下的一些小蛋糕以及制作小蛋糕、蛋糕卷时剩的一些边角料，也会填充用作クレープ（可丽饼）的馅料。避免浪费。&lt;br&gt;当然，为可丽饼专门制作的蛋糕馅料和这些不幸切割掉的边角料是同样的东西，所以口感上没有差别。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/90223b34ea9c9bd14139f66af664fd9c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;据我所知，这样的体系，是基本不会有迫不得已扔掉的情况出现的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外多提一句，我曾经还在制作便当的超市工作过。&lt;br&gt;所有的便当，如果当天夜里打折后还是没有售光，一律丢弃。&lt;br&gt;那天是元旦新年，チーフ估算错误，关店的时候，柜台上还堆着小山一般的各种便当。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我亲手，用两个超级大的口袋，把所有便当装进去，扔进了垃圾房。。。那天我的心在滴血，它注定成为我人生中难忘的记忆之一。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后：以我在日本打工过的三个不同的食品行业共同对食物的处理方法，可以保证日本对保质期是有极其严格的规定和处理规范的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这体现出一个国家，一个企业，对&lt;b&gt;自己信誉的重视&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;从这个小小的地方，我们也或许能反思下，在我们自己国家里，为什么人们互相的不信任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;孟子说：“诚者，天之道；思诚者，人之道。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;国士遇我，我故国士报之。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（&lt;i&gt;图片来自本店实拍&lt;/i&gt;）&lt;br&gt;完。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26595807/answer/33358411
</link>
<author>
赵钧天
</author>
<title>
如何评价华东政法女生因点名迟到被批评，泼老师热水事件？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8d3ca5f752b5036c62655c47dbdfaade_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;718&quot; data-rawheight=&quot;532&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;718&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d3ca5f752b5036c62655c47dbdfaade_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人华政大三学生。&lt;br&gt;上图一张，此贴已删。另一贴ID头大也被删了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;本贴内所谓“犯罪分子”暴露了这个楼主刑法没学好的事实。本贴作者说，当事人说的“让你看不见明天的太阳（阳光）”听的不是很真切，所以没有写上去只写了“狗嘴吐不出象牙”。但是另一帖的头大写的是“让你看不见明天的太阳”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我是学渣，我逃课，我心虚，老师批评我，我接受。说我考研考不上，没所谓，考不考得上不是个人说了算的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一节课后给老师倒水用沸水去泼老师&lt;/b&gt;，这个行为还叫情绪化的话，我也只能说，这个情绪的延迟真长啊。另：本校水房的水很烫，真心的，冬天我用瓶子捂手先加个棉杯套的（就当我矫揉造作吧= =还特地说下开水很烫。）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/44ad53b615d154e95492643f5ed0b2e1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;669&quot; data-rawheight=&quot;86&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;669&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/44ad53b615d154e95492643f5ed0b2e1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我回答过一个问题，以前，我、我们当时的几个朋友在高一的时候是被老师当着很多人的面也这样说过。我在家也被爸妈说过以后考不上大学怎么办找不到工作怎么办。我也在初中被7个老师轮流骂了一下午。&lt;br&gt;这又怎么了呢？我还不是好好过来了吗。初中的班主任带我是第一届，我考的不是很好，但也进了华政，她还是挺自豪的，高中的高二高三的班主任也挺高兴，高一的班主任我用实际行动给她打脸了。&lt;br&gt;记得以前高一的班主任找茬，眼保健操没做没值周的人看到了，然后把我和同桌叫去批评，我默默不说话，同桌还说了理由，班主任问我你为啥不说话，我说本来就是我错了，我还有什么好说呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;读书以来，我受过的批评、指责、责骂很多，但是我没有把一杯沸水泼向老师。&lt;/b&gt;有些时候老师是哀我不争，有些时候老师是生气，有些时候是我不争气，&lt;b&gt;有些时候就是我错了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不去上课不去点名，本身就是你错了，老师批评一下也好，调侃一下也好，默默接受，心里不服气以后考给他看啊，用考研的录取书打脸啊，就算被认为是诅咒，那直接骂啊，抄起水杯直接泼啊，最后竟然是在一节课后用沸水去泼老师，真是……&lt;br&gt;&lt;br&gt;被泼的蒋老师五旬有余了，&lt;b&gt;执教了32年&lt;/b&gt;，多数同学反应都是好老师，&lt;b&gt;认真负责&lt;/b&gt;。我在华政遇到过很多老师，有很熟的，有不熟的，但是无一例外，他们都是友善的老师，即使是最为同学们讨厌的某近代史纲老师（因为期末考试出题太变态），虽然他的课点名我基本没去（每次去都不点。。平时分低的来— —），但是我还是靠实力从他那里拿了满绩点啊。&lt;b&gt;还有些网友看了新闻，对老师扎辫子不满，我只想问一句：处理烫伤时候额前、鬓发要不要往后收拢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这次华政做的最好的一点是很好的保护了当事人的隐私，至今是哪个女生泼水我还没知道，贴吧也一直阻止人肉她（她一个老乡帮她洗地然后被我认出来了）。但，很可笑的是，我还遇到了有些人说，我们到现在都没看到这个女生说过一句话呢，你们这些多数人的暴政剥夺了别人发言的权利！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;拜托想一想，都上了网易新浪腾讯了，一个大四备考学生，还要&lt;b&gt;被真人现身说法&lt;/b&gt;，键盘侠们，如果换了是你，你会站出来么，你敢站出来么？&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们没让她不说话，她可以选择发声，也可以选择不发声。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS，昨天有一个民诉老师上课，说了句，我现在都不敢点名了，调侃之中带着一种心酸。有一位老师说，&lt;b&gt;现在连老师都是高危职业&lt;/b&gt;了啊。还有今天看到社会发展学院的一位朋友的朋友圈，老师看着人很少，犹豫点名，然后还是没点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附上两个链接：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/3408295129?pn=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;关于我校学生致教师伤害事件的情况通报&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/3406798221&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;【泼水事件】一切以学校处理为准，禁止私自开贴讨论&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：华政学生、华政吧刚卸任吧主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贴2张华政的图，吵累的诸位可以看下：&lt;br&gt;今天中午随手拍的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b9c12cdbcbeb24bff6ec15457afdc06f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3920&quot; data-rawheight=&quot;2204&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3920&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b9c12cdbcbeb24bff6ec15457afdc06f_r.jpg&quot;&gt;这是上一周拍的&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2752391e376a7ecc9363a4db1aa9200b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3920&quot; data-rawheight=&quot;2204&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3920&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2752391e376a7ecc9363a4db1aa9200b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————更新——————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;学校通报：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;2014年11月11日上午，我校法律学院蒋老师上完第一节课后在上第二节课时进行课堂点名，学生王某没有到课。课到一半时，学生王某走进教室。蒋老师问起为什么不来上第一节课而第二节课又迟到，该生解释说“因为准备复习考研，没有听到上课铃声，所以没有到课堂上课”。蒋老师当时对该学生说“如果连课都不上，怎么能考上研究生？”同时，蒋老师在学生名册中该生名字旁边勾选了“到课”，该生也进入课堂上课。课间休息时，该生将蒋老师水杯拿出教室，蒋老师以为该生通过为老师泡水表示歉意。在该生拿着水杯返回教室走到蒋老师跟前时，蒋老师向该生说了声“谢谢”，并伸手准备接水杯。此时，该生突然将杯中热水泼向老师脸部，导致蒋老师面部和背部严重烫伤。教室里的其他学生见状后立即对蒋老师进行救助，尔后向学校相关职能部门报告并报警，学校即将蒋老师送往医院诊治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　事件发生后，学校高度重视，校领导和相关部门负责人于当日下午看望蒋老师并了解相关情况。连日来，学校分别召开相关部门负责人会议通报情况，并对相关工作进行部署。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　目前，警方已介入对该事件的调查，现处于调查取证阶段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　根据目前初步掌握的情况，学校初步认为该事件是“教师在正常履职中遭受的不法伤害”。学校将以法律思维和法治方式来处理这起事件，视警方的调查结果依法依规进行处理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;后续更新&lt;/b&gt;&lt;br&gt;东方早报的报道&lt;a href=&quot;http://www.dfdaily.com/html/3/2014/11/14/1204064.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;迟到被批华政女生开水泼老师&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。罗培新院长的观点仅代表老师一人，不代表学校态度。图中就是民法楼水房。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/973309c1966dd473d0d3c8dd76106930_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;506&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;506&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/973309c1966dd473d0d3c8dd76106930_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于家长对此反应：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b0062689e242ec5934af3f379c427b1c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;667&quot; data-rawheight=&quot;260&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;667&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b0062689e242ec5934af3f379c427b1c_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;窃以为（看清楚是窃以为）：原来你的女儿这样做还有可能是对的啊？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当事人表述：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b3f44947e1f7dfe80b85c8ef5a91b70a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;612&quot; data-rawheight=&quot;223&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;612&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b3f44947e1f7dfe80b85c8ef5a91b70a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果有什么学校通报啊我还是会贴出来的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;另：希望诸位不要因为这件事情给专升本的学生、给华政的学生、给学法的学生贴标签，谢谢诸位。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;评论区出现了诸如“专升本的货”之类的话，我只想说，个体永远不能代表整体。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;————————————————— 深夜的想到的一些话————————————————&lt;br&gt;可以理解女生的压力大，也可以理解她听到这句话的愤怒和难堪，我能理解，这种经历在人的生活之中都有，尤其是十多年的教育生活之中，我也敬佩这位女生，或者说能算是我学姐的努力，从专科考入本科。但是，种种理由，都不是她拿着沸水去伤害别人身体的理由。现在不是，&lt;b&gt;匹夫一怒，血溅五步&lt;/b&gt;的时候。她为什么不当面反驳当面争论要求老师道歉，却要在一节课后拿着沸水去泼蒋老师。&lt;b&gt;我不是她，我无法甘同身受她当时的想法，奈何沸水已经泼向老师&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;针，不扎在自己身上是不会疼得。这句话对于蒋老师来说是如斯，对这位学姐来说也是如斯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想到了夏俊峰案，即使夏俊峰有一千个委屈一万个不甘，他还是杀了人，&lt;b&gt;任何理由都不是他结束别人生命的借口。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;任何理由都不是我们去侵害别人身体去侵害别人权益的借口。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这位学姐的举动的影响已经很大了：老师没有安全感——敢点名吗，热水泼你；华政名誉蒙羞——“政法大学教出这样的学生？”；专升本的学生群体受辱——“哦，专升本的货”；法学同仁为之羞耻——知法犯法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到了罗培新老师的话，说最好开除处理，有些人说不人性啊，要从宽啊。我能想到为什么罗培新老师建议开除——&lt;b&gt;烫伤2.5度、离岗一年、可能毁容，如果不开除，会不会有下一个呢？反正我不会被开除，你敢点我名，你敢挂我，你敢骂我，你敢惹我，甚至你敢瞪我，我泼死你。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;成年人了，做了，也要承担责任的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同情那位女生可以，但是她必须承担责任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;针不扎在自己身上时不会疼的。只有被泼了沸水的蒋老师才知道个中痛苦。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26599032/answer/33372216
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何看待高晓松炮轰梁植愧对清华教育？
</title>
<description>
多图慎入！！！！！！！&lt;br&gt;突然想再更新一下，尝试用图回答问题。&lt;br&gt;1.梁植本硕博读的是三个不同的专业，他的问题是：可以有什么样的尝试，把这三个专业都联系在一起，发挥出来。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/80b1854be19d78fdbde0e14632ad6adc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/80b1854be19d78fdbde0e14632ad6adc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f1b705e6434ca8c1cca82eac9f4c86e3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f1b705e6434ca8c1cca82eac9f4c86e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f93117c5333ff04ad4344d46541e4b42_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f93117c5333ff04ad4344d46541e4b42_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;注意到没有，他说的是&lt;b&gt;尝试&lt;/b&gt;，而不是寻求具体的工作。&lt;br&gt;尝试，不是以目标为导向的，&lt;br&gt;找工作，是以目标为导向的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.在高晓松等人开始“炮轰”的时候，梁植第一次表示否定。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4fc1599892b4a4bea08d14a1f96516c1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4fc1599892b4a4bea08d14a1f96516c1_r.jpg&quot;&gt;然后高晓松等人继续“开炮”梁植，梁植第二次表示否定，并且重复解释了自己的意思。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/80596cf04b48c38511ce3249081db750_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/80596cf04b48c38511ce3249081db750_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2668d6f88849f336601be5a906af6d65_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2668d6f88849f336601be5a906af6d65_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;3.当高晓松说到“你是清华最优秀的在校生之一”的时候，梁植明显在摇头，可见他有自知之明，也懂得谦逊，不是自大的人。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/99782f45b53b0299c6131b93c38335cd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/99782f45b53b0299c6131b93c38335cd_r.jpg&quot;&gt;（好吧，图片表示不出摇头的意思）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.高晓松说了一堆无相关的话之后，梁植显然已经清楚了。&lt;br&gt;但是他碍于高晓松三人的面子，故意做出疑惑的表情，&lt;br&gt;让人想发笑，梁植确实很聪明，他明白在这种节目上，和主持人辩驳是毫无机会的，&lt;br&gt;所以他选择装傻，懂的观众自然懂。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d50a684c7b88043e8d82c9ff5bb3ca7f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d50a684c7b88043e8d82c9ff5bb3ca7f_r.jpg&quot;&gt;这就是我所谓看似被动，实际掌握了主动权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.  2：27~3：30，长达一分钟的时间，只剩下高晓松三人自说自话。梁植去哪了？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/40b34f931141f1dfce7d2b67505e70e8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/40b34f931141f1dfce7d2b67505e70e8_r.jpg&quot;&gt;显然梁植已经不在场了，但节目组制造了梁植还在场的暗示，继续拉拢观众的立场。&lt;br&gt;这样刻意而为，大概是为了炒作吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.请注意梁植的表情变化。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f9d17c7c928a9afb04968ddd68a3afcc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f9d17c7c928a9afb04968ddd68a3afcc_r.jpg&quot;&gt;正常述说的表情。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4783a2741b13c0a13049f5da6e6550ee_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; data-rawheight=&quot;1050&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4783a2741b13c0a13049f5da6e6550ee_r.jpg&quot;&gt;这个时候，其实已经脸露嘲讽了。觉得自己可能要被坑。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/30b50092864596a2776f4dd9859723d7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/30b50092864596a2776f4dd9859723d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;果然被坑了的表情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.高晓松三人说了什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;左边的人说，“这不是我们这个场合的意思”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这句话可能是关键所在，不是这个场合的意思。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那么梁植可能不知道吗？为什么还要上来问这些问题呢？&lt;br&gt;我的看法和上面一样：他被坑了。&lt;br&gt;（排除梁植参与炒作的阴谋论，可能性太低）&lt;br&gt;&lt;br&gt;高晓松说，“你很危险，要是你没有一些让我们耳目一新的观点的话。”&lt;br&gt;高晓松要的是什么？耳目一新的观点。呵呵。&lt;br&gt;（具体懒的回头查了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.总结：&lt;br&gt;节目组为了炒作，把梁植坑了。&lt;br&gt;至于高晓松提到的问题，的确是个问题，但是在这里提，就是牛头不对马嘴，胡说八道，目的不纯。&lt;br&gt;———————————————————第一次更新———————————————————&lt;br&gt;得了7个赞，觉得应该认真说一下。&lt;br&gt;（排除梁植本身参与炒作的阴谋论，可能性太低）&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天第一次看视频，&lt;br&gt;梁植给我的印象是：有能力、谦逊、表达能力很好、对未来抱有满满的希望（褒义）、聪明。&lt;br&gt;他唯一犯的错就是识人不明，上了这档节目。（其实是被这档节目上了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;有能力是指他的资历：清华，博士，本硕博不同专业。清华的校长都称赞他是清华最优秀的学生之一，优秀程度可想而知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谦逊是指他的举止：他仅仅陈述了自己的客观现实，并且很明显看得出来是以一种尊敬长辈的态度来请教。&lt;br&gt;而有些人觉得他是在夸耀自身，呵呵，在有些人眼中值得夸耀的东西，在清华里面可能算不上大的成就。&lt;br&gt;&lt;br&gt;表达能力很好：表述清晰，很容易理解他的意思。&lt;br&gt;至于高晓松之流的怎么理解，为什么那么理解，那就不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对未来抱有希望：前途一片光明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;聪明：不急于打断和反驳，看上去梁植是处于被动，实际上他已经掌握了主动，节目播出后，明理的人自然站在他那边。&lt;br&gt;况且区区一个节目，真的能影响他什么吗？我相信人们“以成败论英雄”，而不是以口舌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;能力体现在他自身的介绍上面。&lt;br&gt;——————————————————原回答—————————-————————————&lt;br&gt;只有我一个人觉得高晓松是在胡说八道，倚老卖老吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;要么不会换位思考，要么目的不纯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不了解梁植，只是觉得他很冤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;匿了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25565472/answer/33415981
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
老婆出轨约炮了，怎么办？
</title>
<description>
没有体验就没有发言权，老子被绿过，厚着脸皮来答，不给赞对不起良心！&lt;br&gt;交代背景:我和女朋友是高二认识的，凭良心说，我配不上她，她聪明，漂亮，善良而且学习成绩很好，而我是标准的穷矮挫加学渣。我们在一起的时候，几乎所有人都惊讶了。&lt;br&gt;我俩都属于涉世未深，她比我多一次恋爱经验，对方是个富二代，他俩不过也就到拉手为止，原因我没问过。但我觉得能为一个穷小子拒绝富二代，这个女孩儿挺了不起的。&lt;br&gt;我们生长在一个闭塞的小山城，思想都很保守，外加面临高考我们压力都很大，所以虽然她答应做我女友，但在两年之内我们无非拉手和拥抱，高考前才第一次接吻。&lt;br&gt;高考成绩下来，没有意外，她去了省会的211，我去了北京的一个三本。我比她早开学三天，当坐上去往帝都的大巴的时候，她就像电影里那样，一边哭一边追，车上所有人都在看她，我也疼到心碎。那时候才直到我们之间爱的如此之深。&lt;br&gt;还好开学之后都在忙碌，思念微微有些缓解。&lt;br&gt;我虽然学习不怎么样，但能力还可以，所以在大学期间参加各种社团、学生会、班干部，每份工作都好的得心应手。一扫往日差学生的自卑，大施拳脚。在得到肯定的同时也有点忘乎所以，总以为世界离开我就不转了，所以绝大部分时间都在忙碌，没有太多时间陪她视屏聊天，短信都不多。&lt;br&gt;而她在大一那年，还是一副好学生的样子，教室、图书馆、宿舍三点一线。每次想我的时候给我打电话，我总是以忙为由敷衍，于是我们之间爆发了无数的争吵。&lt;br&gt;………………………………&lt;br&gt;在厌倦了争吵之后。我想出一个“绝妙”的办法——让她也忙起来。于是在我的鼓励下，她报名参加了他们学校的校报记者团。而我在四年后也为此付出了巨大的代价。&lt;br&gt;她加入校报后，以其优秀的文笔，迅速受到了宣传部老师的重视，并在大三的时候担任了记者团的团长。由于工作关系，她和校报的负责老师（男）交往频繁，一直处于亦师亦友的关系，时不时还在我耳边提一提她亲爱的张老师。（当时，这个张老师35岁，有妻子，但正在闹离婚，孩子八岁）&lt;br&gt;正当我以为一切都按照我的思路进行时，才发现已经有点失控。&lt;br&gt;第一，按理说到了大四，她应该不再担任任何职务，但她还总去他们老师办公室值班。&lt;br&gt;第二，一次他们老师请她去餐馆吃饭，开车回来的时候，那个张老师把她放在校门以外，让他们分开进学校，以免外人说三道四！&lt;br&gt;第三，总是送她一些礼物，虽然不贵，但很用心。&lt;br&gt;这时候，虽然我已经看出一点端倪，但由于距离远，同时我又备战国考，实在管不了。而且没有实质性问题，也不能举报。于是我只能默默的忍着。&lt;br&gt;大四下学期，我国考笔试通过，但面试被刷，心情惆怅。但为了能和她会和，我只好硬着头皮再考一次我们省会的事业单位。&lt;br&gt;这段时间她们老师的离婚协议办下来了，据说每天借酒消愁，不成人样。她心疼的不得了，总是去拿着一堆好吃的去安慰他。我这个人当时也是爱心泛滥，居然由着她这样做了，还报销了买礼物的费用……&lt;br&gt;过了一段时间，事业编制考试成绩下来，我考上了工作。我没怎么兴奋，因为这份工作我不喜欢。倒是她很激动，觉得有工作就可以结婚了，她父母也总是在催我俩赶紧结婚。&lt;br&gt;于是大学一毕业，她们老师帮她进了报社。为了答谢他，我和她父母还一起请她们老师吃了顿饭。那次是我和他第一次接触，说实话，那个人很有魅力。我缺少的优秀品质他都有，比如文雅，比如成熟。之后我俩就办了订婚。一切看上去都顺风顺水，可这时候她心里却长出了杂草。&lt;br&gt;订婚两个月后，我被单位调出去在外地培训。一天晚上，她说她心里难受，让我和她聊一聊。然后她开始向我吐露心声，她说以前把她们老师是大哥哥，她们老师也把她看做是小妹妹。现在毕业分开了却发现自己好像爱上他了，他也在一次喝了酒之后向她表白了。我问她，你到底爱谁，选一个，现在还来得及。她说她选我，并尽量不去想他，她担心自己会犯傻，希望我想办法控制住她。于是我便拿出很多时间打电话陪她，帮她度过这段时间。同时严格禁止她再联系他。&lt;br&gt;可半个月后，错误还是发生了。那天早上，她给我打电话，说梦到她们老师了，心里极度想念，一定要见一面，和他说清楚。打电话的时候她正在车上，已经出发了。&lt;br&gt;原本迷迷糊糊的我顿时吓坏了，可我再打过去她关机了。这时候我很无助，不能让她家人知道，又不能报警，我也不知道她要去哪。我除了不停的打电话什么都干不了。就这样，我硬生生熬过了这一天。&lt;br&gt;再次收到她的短信，是第二天的凌晨4点。她说:对不起，我会用一辈子补偿你的。&lt;br&gt;到这时候，我当然知道发生了什么。&lt;br&gt;…………………………………………………………&lt;br&gt;我是选择原谅的。原因以下:&lt;br&gt;第一，我有错，是我对她的忽视和冷漠。&lt;br&gt;第二，她知道错了，我们后来同居的时候经常见她半夜醒来一个人哭，而且已经一年没和那个人半点联系了。&lt;br&gt;第三，我们家人和他们家人都很看好我俩在一起，尤其他们家人对我很好，不忍伤他们心，所以压根就没让两家人知道。&lt;br&gt;第四，我是滴水之恩当涌泉相报的人。她和我在一起7年。把第一次给了我，把最光华的青春给了我，一个211的学生一直在等一个三本生。而且高中那个富二代在她大学毕业那会儿想追她，也被她拒绝了。&lt;br&gt;第五，抛除那件事，我俩还是很般配的，打心眼里喜欢对方，欣赏对方。&lt;br&gt;第六，她很诚实，从不瞒着我，她的心始终是对我敞开的。我信得过她。&lt;br&gt;………………………………………………………………&lt;br&gt;当然了，原谅是有条件的，那就是和我一起辞掉工作，来北京发展。&lt;br&gt;毕竟工作是她们老师找的，辞了职，就脱离他控制了。再说我也受够机关单位那种环境了。&lt;br&gt;她拿出了应有的诚意，第二天就辞职了，和家人谈妥了之后便和我一起来了北京。&lt;br&gt;刚来的时候很苦，租没有暖气的阁楼，经常吃泡面，天天挤公交，她都坚持下来。正是因为看到她的这份诚意，我才相信，她真的翻过那一页了。&lt;br&gt;………………………………………………………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道在妻子背叛之后的痛苦，&lt;br&gt;第一，愤怒无处发泄，总不能打女人吧。&lt;br&gt;第二，感觉不能再信任了，再爱也不放心。&lt;br&gt;第三，不能和家人说，担心两家人会闹出矛盾。不能和朋友说，害怕朋友恨她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之&lt;br&gt;我给题主的忠告，&lt;br&gt;第一，如果选择离婚，留下证据。孩子必须抢啊！&lt;br&gt;第二，如果选择原谅，那就翻篇，别让再多的人知道了，尤其你这边的人，他们肯定向着你，产生矛盾以后想和好都不行。&lt;br&gt;第三，找一个事情或者兴趣，发散一下情绪。别再争吵了。&lt;br&gt;最后，做好一个丈夫该做的，问心无愧，千万别以怨报怨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想再多说一句，结了婚，两个人就变一个人了。别再说是谁的错，有错误就一起承担，这才是亲人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19550362/answer/18044986
</link>
<author>
曹留
</author>
<title>
学习一个新领域的知识的最佳方法和最快时间各是什么？
</title>
<description>
有个TED演讲简直是为这个问题量身订做的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;The first 20 hours-How to learn Anything.  Josh Kaufman at TEDxCSU&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，可能有些地方中文表达不够精到，所以我会尽量听写引用原文，同时引用原文之后尽量用中文过渡，方便英文不太好的知友理解，英文好的知友可以直接拉到末尾，有Youtube链接，同时我也Down了高清的下来放Youku了，Josh Kaufman演讲极有感染力，你们就不用听我废话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时我也会在我自己&lt;b&gt;深有体会&lt;/b&gt;的point加上自己的理解，见笑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先作者澄清了一件事：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;what &lt;i&gt;outlier &lt;/i&gt;actually say is:it takes 10000 hours to get to the top of an ultra competitive field  in a very narrow subject. Thats what that means.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;but here is what happened.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;After &lt;i&gt;outlier &lt;/i&gt;came out, 10000 hours rule was everywhere.&lt;br&gt;but the message, it takes 10000 hours to get to the &lt;b&gt;top&lt;/b&gt; of an ultra competitive field became it takes 10000 hours to become an &lt;b&gt;expert,&lt;/b&gt;which became it takes 10000 hours to become &lt;b&gt;good, &lt;/b&gt;which became it takes 10000 hours to &lt;b&gt;learn&lt;/b&gt;.&lt;br&gt;But its not true.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;就是10000小时理论其实是&lt;b&gt;你需要花10000小时才能做到极致，做到行业顶尖，后来却被理解成需要花10000小时去学习。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是我们耳熟能详的理论了，学习时间和学习效果有边际效用递减的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/48d47b13f2c157afa6b2aabb253a6b62_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;913&quot; data-rawheight=&quot;694&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;913&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/48d47b13f2c157afa6b2aabb253a6b62_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Josh 通过实践，发现：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;if you put 20 hours of focused deliberate practice into whatever you want to learn. you would be shocked how good you are.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你想学什么技能，只要你有规划，用心思的投入20小时左右去学，你会被自己的表现震惊的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是重点了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;There is way to practice intelligently,There is way to practice efficiently that will make sure you invest those 20 hours in the most effective way you possibly can. &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;（因为知乎技术宅众多，以下我就结合我5 hour从零自学PS学到基本满足我需求的程度的经历来理解Josh的理论好了，方便大家理解）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0f05d2918d7c23b88a15219d3f76a147_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1109&quot; data-rawheight=&quot;644&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1109&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0f05d2918d7c23b88a15219d3f76a147_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.Deconstruct the skill.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e6e62c5121b8a0204b5f385e26846039_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1017&quot; data-rawheight=&quot;647&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1017&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e6e62c5121b8a0204b5f385e26846039_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;想明白你真的想学的是什么？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;很多我们想学的skill，其实是很多小一点的skill的集合。每个小部分都有自己的要求。如果&lt;b&gt;你能想明白这些小的skill里面，那些小的skill能帮助你达到你的目标&lt;/b&gt;，你就可以先学习这些小的skill，如果你能先学会这些最重要的东西，你就能在最短的时间提升自己的表现。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;例子来了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我学习PS的时候，其实主要需求是做海报，偶尔PPT展示需要做几张图，自己有时候参加各种东西做project需要做logo等，参加项目P张网页图等，而我发现我自己是走简洁风的，所以在PS那么多Skill里面，我只需要学习：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.图层的概念&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这是最最核心的，大概15Min 我才做到真正理解，当时查了很多资料，甚至拿了几张纸比划了一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.如何添加字体&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个相对easy,几秒钟搞定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.抠图&lt;/b&gt;&lt;br&gt;相对难一点点，不过如果对图层的概念有深刻理解，也不算难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.Learn Enough to self-correct&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1f62cc2f8853633c941f0fb294600a03_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1221&quot; data-rawheight=&quot;659&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1221&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1f62cc2f8853633c941f0fb294600a03_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Learn just enough so you can actually practice and self-correct&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Learning is a way to become better and better, make mistake  and self-correct.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;作者举了个栗子，如果你想学编程，不要给自己买20本书然后告诉自己“等我读完这20本书就开始编程”。不要这样，你开始只要学到你&lt;b&gt;足以练习并足以自己纠错的程度&lt;/b&gt;就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是PS的栗子，当时我也找了几本书看，但我&lt;b&gt;从没想过要把书读完&lt;/b&gt;，我只是找了上一步中我发现我需要的skill学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.Remove practice barriers.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/df656b7b8fcc27276659561bd7b267f4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1207&quot; data-rawheight=&quot;638&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1207&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/df656b7b8fcc27276659561bd7b267f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单的说就是&lt;b&gt;排除一切干扰。&lt;/b&gt;电脑电视游戏小说，等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个就不举栗子了，楼主从来就没被这些干扰过，偶尔沉迷知乎后来听知友的建议装了WasteNoTime之后也不沉迷了。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.Practice at least 20 hours.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8025046d610b6201da07eeabaaffdffa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1054&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1054&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8025046d610b6201da07eeabaaffdffa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;作者发现你学习任何skill的时候都会有一个叫做“&lt;b&gt;frustration barrier&lt;/b&gt;”的东西干扰你，在你没有学到一定程度之前，你可能不会有任何突破，但是一旦你过了这个frustration barrier,一切就像打通了任督二脉一样美好（你找谁？我是任督二脉。）用咱中国人的话说就是&lt;b&gt;开窍&lt;/b&gt;了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以&lt;b&gt;一开始见不到效果的时候不要放弃，一定坚持20h（这个应该只是估计值，你可以理解为你能投入的最大时间/精力）左右看看效果。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个也不举栗子了，相信大家都能理解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，Josh Kaufman 欢快的用他刚20h学会的（小吉他？）给大家奏了一曲（各种串烧，我听出来的有泰坦尼克主题曲，I'm yours,和Taylor 小美女的一首歌）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ecff42cf9a24dc709e89cd2b366247b0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;993&quot; data-rawheight=&quot;545&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;993&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ecff42cf9a24dc709e89cd2b366247b0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我也用5个h学会的PS做了一些勉强能看的东西。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/267ac39fe36cbc4220079e737cc61753_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;478&quot; data-rawheight=&quot;141&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;478&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/267ac39fe36cbc4220079e737cc61753_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/dc796349242491318d63cb62d8a2bbb7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;623&quot; data-rawheight=&quot;465&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;623&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/dc796349242491318d63cb62d8a2bbb7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;最后是原演讲视频 &lt;br&gt;墙外地址：&lt;a href=&quot;http://youtube.com/watch?v=5MgBikgcWnY&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=5MgBikgcWnY&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;墙内地址：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNTg2NzQyNTM2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;The First 20 Hours -How to Learn Anything Josh Kaufman&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTg2NzQyNTM2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F4651EEBBA92F9707E6837F4469F72D-6F71-F17B-5601-3735E17AF390&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;The First 20 Hours -How to Learn Anything Josh Kaufman&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTg2NzQyNTM2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24574579/answer/29033522
</link>
<author>
DAN TAME
</author>
<title>
迷你四驱车怎样才能跑得快？
</title>
<description>
看到今天知乎日报上看到这个问题，潜水这么久膜拜各路大神，这个问题实在是满满的童年回忆，终于忍不住出来晒晒图，因为妹纸痴迷迷你四驱车算得上奇葩吧(๑•́ ₃ •̀๑) ฅ( ̳• ◡ • ̳)ฅ不知道会不会是第一个回答这个问题的女汉子呢(〃ﾉωﾉ)唉…从小就注定是个工学的铁血真铝汉子啊…… 我这边基本都是用奥迪双钻（我的伙伴）给不给广告费啊喂）的迷你四驱车的，先晒一下我的工具箱… &lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e5bb758ab3bc727fce7fb7ec5f0fa92d_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e5bb758ab3bc727fce7fb7ec5f0fa92d_r.jpg&quot;&gt; 然后怎么跑得快这个问题，前面的大神们都回答得很详细了，满满都是回忆啊QAQ。 排名第一的@w浩森 的答案说的三点：马力大，重量轻，摩擦小我觉得非常正解，动手能力强的建议自己绕马达，换上镀银电刷和强力磁钢，速度就非常给力了 晒一下我的马达 &lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/73c7373d75bd7a0e7e6a03639c147170_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/73c7373d75bd7a0e7e6a03639c147170_r.jpg&quot;&gt; 上面那个是我换过电刷和后盖的@孔煜 提到的猎豹马达，下面的是曾经风靡过一段时间的风暴马达，我也换了镀银电刷。 然后是当年花了超级大价钱（100+）QAQ现在想想还是有点肉疼的原子裂变，@ 毛大帅 提到的 &lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fc0f7a9ddaade1763d8974906fdf22c9_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fc0f7a9ddaade1763d8974906fdf22c9_r.jpg&quot;&gt; 然后顺便提到齿轮：我用的齿轮是奥迪自己配比好的高速齿轮，毕竟当年要自己算齿轮与速度的关系，还是太考验我的智商了。 &lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2f057d7aa2e6f94cf420fc96a7b70c69_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2f057d7aa2e6f94cf420fc96a7b70c69_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c38075ec2ffcc034596340c766ed5222_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c38075ec2ffcc034596340c766ed5222_r.jpg&quot;&gt; 黄色那个和红色那个是高速齿轮，用这套齿轮少了一次齿轮传动，所以马达盖要翻转。 绿色的传动轴和蓝色的冠齿也是烧了RMB的升级配件，但是我没有看出有什么提升作用_8(:з」∠)_求大神赐教。 重量的问题，当然就是不影响车身强度，不违背比赛规则的前提下尽可能挖空啦～ &lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/85bd27e4d41dc2e0d600d9114c12c0ec_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/85bd27e4d41dc2e0d600d9114c12c0ec_r.jpg&quot;&gt; _(•̀ω•́ 」∠)_上面这部是用一些没有用上的零部件拼凑的，看看就好，不要拍我…车壳挖成这样也是为了减轻重量，难看神马的，跳过就好了QAQ 车身护架我个人感觉平时乱跑怕撞树撞门什么的，保护车子不错，比速度的时候感觉还是加重了车子的重量，个人不建议使用。::&amp;gt;_ 还有一种是下面这种塑料的橡胶胎，挺轻的，但是和原装塑料胎一样固定方式是直接插进去，拔的多了，容易松动，看见过奥迪的冠军车使用这种胎的 &lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2b84ca678b84dac55f08ea32b94623cc_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2b84ca678b84dac55f08ea32b94623cc_r.jpg&quot;&gt; 不建议使用下面这个铝合金的海绵胎，虽然减震效果好，但会打滑，过热会崩断（8-11更新，@Qiu Mohye的回答中说可以用胶粘起来，我没有实践过，但是可以利用海绵胎的减震又不会打滑，那真是极好的～） &lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/48c91f5f9137a98ad8b0bfc503aef4b9_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/48c91f5f9137a98ad8b0bfc503aef4b9_r.jpg&quot;&gt; 龙头凤尾我喜欢用玻璃钢的，重量轻，强度也不错。 （8-11更新，个人感觉玻璃钢的还有韧性优势，撞到障碍龙头损坏的几率比铝合金的低～速度值到一定程度的时候减重的问题也变得重要了，个人观点，求轻拍）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;导轮和前面@刘熠超 答案意见一样，里面带轴承，外面塑料（图八）或者铝合金（图六）的都行。 @陈然提到的滚珠轴承，那也是必须的神器。 还有镀银导片，让我人生第一次学到，银的导电性最好。 &lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5e9e5d01df77806628c81f3f7e6c9b53_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5e9e5d01df77806628c81f3f7e6c9b53_r.jpg&quot;&gt; 还有一个空心轴承，感觉多少能减重，我没有用过，求教大神_(•̀ω•́ 」∠)_ 某宝上的图 &lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1eeca3ad42412c68d074285f8de413c8_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;620&quot; data-rawwidth=&quot;698&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;698&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1eeca3ad42412c68d074285f8de413c8_r.jpg&quot;&gt; 电池：这也是速度大提升的关键，不晓得现在电池出到多少mah了，我那个时候神器是这个 &lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/37e1a84ca15841c209000f5cf6c8a694_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/37e1a84ca15841c209000f5cf6c8a694_r.jpg&quot;&gt; 还有个人觉得重要的一点细节，车子一定要调平，╮(╯ε╰)╭四轮定位很重要啊，不然车子容易跳跃，对车子稳定性影响挺大的。 &lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/47458b34953f23d540d2d6a0f80c761e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/47458b34953f23d540d2d6a0f80c761e_r.jpg&quot;&gt; 一些小东西： 中间那个电池扣是散热的（QAQ我的RMB），个人感觉有一点点作用，但是综合来看不建议购买。 导轮之间那个柱子一样的东西（忘记叫什么了）代替原来金属的，重量还是减轻了的，用不用随意。 前面提到的镀银电刷，感觉还是有必要的。 最后晒一晒我的车车，我是套马的女汉子 →_→（捂脸）(/ω＼)（好害羞）←_← &lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e3de5b62ee87d8959030237b80ac1e2c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e3de5b62ee87d8959030237b80ac1e2c_r.jpg&quot;&gt; 车子下面的《迷你天地》是奥迪出的专讲四驱车的书，我就只有这本创刊号，有大神可以告诉我现在还有木有在出版啊？ 还有杂七杂八的工具箱～这绝对是小时候最最奢侈的东西～ QAQ满满都是早饭钱啊………… &lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/620fd92fc6362795dcd4dc7c71713bf4_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1919&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/620fd92fc6362795dcd4dc7c71713bf4_r.jpg&quot;&gt; 唉，从小就可以看出我现在拎个工具箱焊电路板的生涯啊…… (っ╥╯﹏╰╥c）真汉子注定孤独嫁不出去啊 不过迷你四驱车也是小时候最最幸福的回忆了～撒花 (๑❛ᴗ❛๑)&lt;br&gt;&lt;br&gt;━━━━━━━━━━━━━━━(ﾟ∀ﾟ)我是华丽丽的分割线━━━━━━━━━━━━━━━━━&lt;br&gt;8/11更新&lt;br&gt;第一次在知乎上回答问题，我一个跑过来拜大神忆童年没啥干货的铝汉纸，点赞和感谢居然就过两百了……真是受宠若惊(´,,•∀•,,`)…体验到暴发户一样的感觉了～&lt;br&gt;&lt;br&gt;无以为报（以身相许什么的许不过来呀→_→（捂脸）(/ω＼)（好害羞）←_←）&lt;br&gt; 看到大家都有满满的回忆，从小学二年级第一次接触四驱车，直到初中，（(┳Д┳)不要劝我，我绝逼是女汉子）汉纸我决定再找找零件图和大家一起回忆一下和迷你四驱车的日子～有些在某宝上找的图，如果侵权了，联系我删图～～&lt;br&gt;龙头篇：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8c212d9899cfcefb069fae59c0bc4f4d_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8c212d9899cfcefb069fae59c0bc4f4d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;依次是铝合金龙头、铝合金可调龙头、玻璃钢可调龙头、弹簧龙头（我才不会说买弹簧龙头是为了和四驱兄弟里藤吉一样跑出闪电跑法呢╮(╯ε╰)╭）还有最后比较奇葩的护前轮的龙头（我也不会说是受四驱兄弟的影响，担心有巨无霸之类的黑暗系车冲出来而买的……&amp;gt;_&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3be156cc02d5f994e17e5322fab032fd_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;270&quot; data-rawwidth=&quot;273&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;273&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;凤尾篇：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8efc724b0b72a72d0d55161e55178bf2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8efc724b0b72a72d0d55161e55178bf2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原装塑料凤尾和铝合金的凤尾～翻出来看到，好想它们呐～^_^&lt;br&gt;&lt;br&gt;车身护架篇：&lt;br&gt;最开始接触到的是铝合金的，叫什么飞翼来着，装好以后感觉超级帅，大概是这个样子的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4b439843fef073201923a9826085a69c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4b439843fef073201923a9826085a69c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来大概六年级的时候四驱车超级火了一阵子～各种高大上的零件都出现了～比如玻璃钢的车身护架：@刘熠超说的这种&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c75e8dfa1fb25ed03bfbd48b45168339_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; data-rawwidth=&quot;306&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;306&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一种叫神剑（还是神箭来着）的车身护架：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4eccdc362a6d0081224e363469cabd55_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;666&quot; data-rawwidth=&quot;776&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;776&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4eccdc362a6d0081224e363469cabd55_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的车就是用的这种，但是没装车身两边的，直接拿来当龙头凤尾了……囧囧&lt;br&gt;&lt;br&gt;导轮篇：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d734828287a91e48db53f00f9891aa35_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d734828287a91e48db53f00f9891aa35_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;塑料原装导轮们～最后一个金属的好像是平衡杆的导轮&lt;br&gt;&lt;br&gt;螺丝篇：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/26d238aaba7bb161920549ac914a4ed9_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/26d238aaba7bb161920549ac914a4ed9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;垫片，螺丝螺母，六角螺丝，桃心螺母，好像还有平衡杆的吧～最喜欢那个扳手了～超级萌～(づ￣ 3￣)づ&lt;br&gt;&lt;br&gt;导片，电刷篇：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/57da15c41171e76ec26a75fe92761f13_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/57da15c41171e76ec26a75fe92761f13_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看过的导片有上面两种，名字不记得了，进阶的有镀金和镀银的，当时因为颠覆了我的概念（金比银贵，为嘛银的导片比金好），所以牢牢记住了银的导电性最好～右一右二是镀银电刷和普通电刷～&lt;br&gt;&lt;br&gt;车轮篇：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5208087a073523f7170b56b5773fe6c0_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5208087a073523f7170b56b5773fe6c0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原装塑料胎、海绵胎、差速轮、橡胶全封车轮、铝合金车毂海绵胎（有两种左边的是直接插紧固定的，右边的是用六角扳手固定的）铝合金车毂橡胶轮胎～&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一种铝合金车毂的橡胶圈胎，好像叫线胎吧……貌似长这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3b66941473c3abacfda99d52d088688c_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; data-rawwidth=&quot;647&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;647&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/3b66941473c3abacfda99d52d088688c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;齿轮篇：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/dfa6b8b9ab455edc868ac483b27a0fec_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/dfa6b8b9ab455edc868ac483b27a0fec_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;铜套和车轴、中间是原装车的齿轮，最左是加强冠齿（不晓得加强了哪儿？）和1.4传动轴&lt;br&gt;某宝的图：1.6--2.5：1高速齿轮组&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0ae957abb96e5b6c52c7a3462c20b6b2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好像还有金属的齿轮，我没见过，有用过金属齿轮的求教～(╯3╰)&lt;br&gt;&lt;br&gt;底盘篇：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/42fe604a1cabdd074d3f4f0c3c6e1d1e_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/42fe604a1cabdd074d3f4f0c3c6e1d1e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;LZ SX S1 VS FM&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c9728a5ce780959201f0727f3abac085_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c9728a5ce780959201f0727f3abac085_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;超2竞速底盘（六年级的时候这个最火～）&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来的战龙四驱了解不多，但是底盘好像是这个&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3241f98bf04479297cacae6c5646dcb7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3241f98bf04479297cacae6c5646dcb7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;马达篇：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6ca321c772dff0f1e20e1e6988da924d_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6ca321c772dff0f1e20e1e6988da924d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原装马达君～^_^&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他的东西：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6ca360df5f7e5cb7889523acbce02874_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6ca360df5f7e5cb7889523acbce02874_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;蛙腿&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6eea78e704106bd4d0e7258e1fe59ad9_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1080&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1080&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6eea78e704106bd4d0e7258e1fe59ad9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;刹车片、龙头加强片&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一些东西之前提到了，就不占流量了……跑题这么远不知道会不会惹提问君生气( •̥́ ˍ •̀ू )不要打我～～&lt;br&gt;知乎传多图好困难啊，不知道有木有让大家找到满满的回忆呢～ฅ( ̳• ◡ • ̳)ฅ&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面我的答案有些答得不好的地方，看到有大神们指教了_8(:з」∠)_知乎果然是高知社区，太专业了，学习学习～我这种滥竽充数的大家多原谅哦～_8(:з」∠)_&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有关于评论里有一些小伙伴说我是壕～我也确实很想成为壕啦(〃ﾉωﾉ)不过玩车大概也有五年+，这一箱子真心是一点点攒下来的，早饭、有时候还有中饭钱（如果有小朋友看到请不要和我学）全都拿来买零件了…&lt;br&gt;感谢爸爸妈妈给的饭钱～(〃ﾉωﾉ)不过让麻麻知道这些都是我的饭，估计吊打我的心都有了～嘘——&lt;br&gt;唉，知道这样对身体不好，但是像我这种没恒心的家伙难得有那么一个爱好会让我这么痴迷，不管不顾。其实想想还是蛮开心的～&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS:找了找《迷你天地》，据说出了6本+1本特刊，万能某宝上都没得买，有没有小伙伴有的，我们集齐来召唤神龙～～(｡˘•ε•˘｡)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ce283dd7bc8a7e58a19dc25da4ed8829_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;468&quot; data-rawwidth=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;700&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ce283dd7bc8a7e58a19dc25da4ed8829_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25990475/answer/33364785
</link>
<author>
韬神的守候
</author>
<title>
民国真的如大家描述和想象的那么好吗？
</title>
<description>
我曾问我的外公，民国到底是怎样的。&lt;br&gt;外公深吸了一口烟，回忆起了他生命中的前十几年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（外公有记忆之前的部分，是从父母口中听来的；立煌县以后的部分是自己的记忆）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1937年，外公出生在当时的首都南京，&lt;br&gt;由于父辈跟随国父北伐有功，家族从山东枣庄迁来，在江南安了家，&lt;br&gt;外公的大伯官至南京警察局某局局长，出入KMT高层，&lt;br&gt;外公一家家住三层别墅，保姆保安一应俱全，&lt;br&gt;秦淮河畔，歌舞升平，&lt;br&gt;醇美的香槟，贵妇怀里的波斯猫，黑胶唱机里的阵阵周璇的歌声，将军们穿着笔挺的军装举着酒杯谈笑风生，夫人们身着精美的旗袍，聚在一旁传来银铃般的笑声——这就是题主想像中的民国吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果没有战争的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1937年8月13日，淞沪会战爆发，&lt;br&gt;旋即，上海失守。&lt;br&gt;日军直逼南京。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时南京国民政府机关已经瘫痪，高层全部撤走，&lt;br&gt;外公的大伯也撤走了，而与KMT关系不甚密切的外公一家却仍在犹豫——是走是留？&lt;br&gt;&lt;br&gt;留，&lt;br&gt;恐日军攻陷南京，凶多吉少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;走，&lt;br&gt;放着首都的好日子不过，让这么多年在南京的苦心经营毁于一旦？&lt;br&gt;何况上海沦陷之后，日本人并没有秋后算账。&lt;br&gt;何况外公父母均不是KMT高官。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最终，权衡良久，一家人最终还是决定逃出南京城，&lt;br&gt;就在南京沦陷，屠杀开始的前夕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;逃出的只有达官显贵，&lt;br&gt;普通百姓，连交通工具都没有，只有困在城里等死的份。&lt;br&gt;据说当时南京盛传沦陷后日军不会屠杀的言论，&lt;br&gt;只是逃不出的贫穷人家无奈的自欺欺人罢了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这逃命的一路，&lt;br&gt;才是看到真正民国的开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;往西，就是安徽，&lt;br&gt;此时的安徽，几乎是无政府状态。&lt;br&gt;山有山贼，路有土匪，&lt;br&gt;京城人家，哪知道土匪这回事？&lt;br&gt;随身带着的几十箱绫罗绸缎摊在谷场上晒，被贼人盯上，&lt;br&gt;绑架了外公的爷爷，随即撕票，&lt;br&gt;又绑架了外公，一家子终于在逃亡的路上被劫去了全部的钱财，所幸外公活了下来。&lt;br&gt;人死财散，一家人却感到幸运，&lt;br&gt;因为这时候传来南京屠杀的消息，&lt;br&gt;那些朝夕相处的保姆和街坊邻居们，&lt;br&gt;怕是再也见不到了，&lt;br&gt;在这个动荡的年代，&lt;br&gt;能活下去，&lt;br&gt;就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;百姓怕贼人，更怕官兵。&lt;br&gt;腐败的国民党杂牌军与土匪无异，&lt;br&gt;真要找区别，那就是军队的装备毕竟是要比土匪要精良一些。&lt;br&gt;官兵进村，打家劫舍，奸淫掳掠，&lt;br&gt;是的，这真的是国军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;保安团更是当地一霸，&lt;br&gt;那些衣冠楚楚的“老总”们，便是当地的土皇帝。&lt;br&gt;（这段可以参照冯小刚的《一九四二》）&lt;br&gt;你问面对日军，难道这群军纪涣散的队伍不怕吗？&lt;br&gt;当然不怕，人家是随时准备投诚的节奏！&lt;br&gt;&lt;br&gt;面对腐败的官兵与保安团，&lt;br&gt;外公一家凭借着在南京积累的残存的关系，勉强没有被刁难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时安徽省会安庆已经沦陷，&lt;br&gt;安徽临时省政府迁往大别山深处的立煌县（今金寨县），&lt;br&gt;外公一家辗转来到立煌，&lt;br&gt;投靠在省政府中为官的大伯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外公在这里是度过了开心的童年，&lt;br&gt;饱读诗书，刻苦求学，和小伙伴念私塾，念国小。&lt;br&gt;他现在还能记得大别山里的一种虫子是什么样，还能记得立煌县城夜晚灯火通明的繁华。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜，好景不长，&lt;br&gt;1943年日军进攻立煌县城，&lt;br&gt;不出所料的，安徽临时省会沦陷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是外公一家又开始了逃难，&lt;br&gt;前有日军飞机轰炸，后有日军堵截，&lt;br&gt;&lt;br&gt;一阵轰炸过后，逃难的队伍来到了霍山/霍邱县一个镇上，&lt;br&gt;刚被轰炸过的镇子，&lt;br&gt;没有政府，没有军队，&lt;br&gt;有的只是挂在树上的残肢和沿街乞讨的百姓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当地的一个大地主设宴款待这批从省政府所在地逃出来的“难民”，&lt;br&gt;地主故意让这批人穿过他们家的十里庄园，经过自己的私人武装修建的几座炮楼，才来到设宴的地方，&lt;br&gt;“你们一路上饿坏了吧，设宴三天，吃好喝好！”，&lt;br&gt;地主知道，款待这一群来自省政府的“难民”，是一笔目光长远的投资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，&lt;br&gt;地主带着所有能带上的资产，在解放前夕和坐国民党的军机去了台湾，这是后话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宴会的时候地主说，&lt;br&gt;这附近两个县的地都是我们家的，两个县的人，都是给我们家种地的。&lt;br&gt;来自省政府的“难民”可以在这里吃上饭，&lt;br&gt;而给他种地的人呢，饿不饿死，听天由命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面的还有很长很长的故事，&lt;br&gt;解放后外公十几岁开始当老师养家糊口，&lt;br&gt;外公的母亲为了供外公念大学，在62年——那个所有人欢庆自己活下来的年份，把自己活活饿死了，&lt;br&gt;那个当年在南京城里住别墅坐轿车的大小姐，&lt;br&gt;是否想到有一天会这样在一个茅草屋里死去？&lt;br&gt;故事到这里吧，不再写了，再写也不是民国了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能也有很多人看完故事了终于明白，&lt;br&gt;民国，竟是一滩金玉其外，败絮其中的烂泥！&lt;br&gt;&lt;br&gt;不，不不不，这只是一个故事，&lt;br&gt;现实的黑暗腐败永远不能抹去民国三十八年来的光芒，&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个在炮火中办学，出了多少诺贝尔奖得主的西南联大，&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些我们当今时代仍不能望其项背的国学大师，&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些守将弃城而逃后坚持保卫南京的战士，&lt;br&gt;&lt;br&gt;我爷爷还记得从立煌撤退时的一个国军将领，&lt;br&gt;“你们先走，后面有我们！”呐喊中满是一个军人的责任与荣誉，&lt;br&gt;后来他带领几百人的立煌警卫部队，用一腔孤勇，和上千日军拼到一个人都不剩，百姓活了下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，民国是一个时代，&lt;br&gt;不是重庆城里的灯红酒绿，也不是湖湘山里的土匪山贼，&lt;br&gt;民国和现在一样，&lt;br&gt;有瞩目的成就，也有彻骨的悲哀，&lt;br&gt;有忠党国死社稷的义士，也有作奸犯科的小人，&lt;br&gt;有德高望重的乡绅，也有谙熟厚黑的贪官污吏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民国绝不是天堂，但也不是地狱，&lt;br&gt;民国，就是民国而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，人们总是对过往比较怀念罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后记（与问题无关）：&lt;br&gt;/*&lt;br&gt;仅以这篇回答献给我的外公，&lt;br&gt;经历过家道的大起大落，经历过家族里KMT和TG的纠葛，家族史就是一部从民国到解放后的历史。&lt;br&gt;念过私塾，&lt;br&gt;念过国小，&lt;br&gt;念过教会学校，&lt;br&gt;十二岁写的文章震惊乡里，得乡绅资助以继续求学。&lt;br&gt;十五岁当老师养家糊口，教着十九二十岁的学生，把镇上中学的学生教得秒杀县城中学。&lt;br&gt;父亲因病去世，&lt;br&gt;可以依靠的亲人全部在台湾。&lt;br&gt;一米九的个子骨瘦如柴，&lt;br&gt;却是全家的经济支柱，&lt;br&gt;带着弟弟妹妹，挺过了那个动荡的年代，&lt;br&gt;拿到全县唯一一个参加高考的名额，并顺利在50年代考上大学，&lt;br&gt;母亲为了供他上大学宁愿自己活活饿死。&lt;br&gt;作为一个举目无亲的穷书生，&lt;br&gt;因为文采特别出众被调任县教委，最终退休于县委办主任（副县长级）的职务上，&lt;br&gt;组织参与编纂建国后本地第一本县志，写了一辈子政府文书，由于年轻时熬夜抽烟写文章，现在落下的一身的病根。&lt;br&gt;参加过三年“自然灾害”后的调查组，文革时期阻止了差点发生的武斗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记忆中外公家里的古籍数也数不完，上次我竟然从他卖旧书的袋子里找到一本民国时候商务印书馆的《辞源》，即使到现在，他也仍然书不离手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初中时参加noip，&lt;br&gt;回来的路上坐同学家的车子，&lt;br&gt;同学爸爸问，你外公是不是对国学很有造诣，会写诗会作词？&lt;br&gt;我当时很奇怪他怎么知道，后来才听说外公年轻的时候，附近的中学生经常来问他古文问题，是当时县城里小有名气的学者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为官数十载，家中没有一点多余的积蓄。&lt;br&gt;外公为官之道就和他接近一米九的身材一样，堂堂正正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前些年很多老干部喜欢编书卖，因为编完都会给外公送一本，所以我也能经常看到，&lt;br&gt;有些书，简直烂的不忍直视，&lt;br&gt;我问外公，为什么不写一本回忆录记录你的跌宕起伏的前半生呢？&lt;br&gt;外公说，“现在很多老干部出书，就是想趁这一把老骨头再挣点钱回来，书倒不怎么样，价格还挺高，完了找关系让机关单位集体采购，骗老共的钱。我不写，一是握了一辈子笔杆子，实在不想写了，二是我不差些钱。我这一辈子，从乡镇中学老师到县委，没送过一分钱的礼。肚子里有真墨水，自然会比那些只会阿谀逢迎的要容易和轻松。能在那个年代带着一家人活过来，并且到这个位置，也没有遗憾了。你也要成为这样的人。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的人，就是堂堂正正的、用尽了所有力量去努力的、永远压不跨的男人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个回答，也就相当于帮外公写了回忆录的前半部分吧，&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，还是，&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅以此文，献给我的外公&lt;br&gt;&lt;br&gt;*/
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20635481/answer/32553484
</link>
<author>
负二
</author>
<title>
男士羽绒服有哪些品牌推荐？
</title>
<description>
&lt;b&gt;注意：以下所贴的羽绒服，只是为了说明所提到品牌的风格，并不代表这个牌子这件羽绒服最好，最值得买（除非我特别推荐）！每一个品牌，肯定都有除了我贴出的款式之外的各种厚度与款式的羽绒服，看了本答案之后，请大家根据自己的喜好和需求，去品牌官网搜自己喜欢的羽绒服！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个买过近五十件羽绒服的重度羽绒服爱好者，我写的这个答案会很长，超多图！&lt;br&gt;&lt;br&gt;一次写不完，不得已挖个坑先！我们慢慢来，估计等冬天到了，我的答案也写完了 ^____^&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;剧毒，慎入！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，是大多数人听也没听过的逸品！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Valandre——法国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Valandre大概是世界上最专业的羽绒服制造商，他们只做高山攀登用的羽绒服，他们的Slogan是——Welcome to the top of the world！他们的所有羽绒服都经过登山家的严格测试，并像羽绒睡袋一样标出温标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6ff0ec52537134ca6b6417c07627c20a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;308&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;这件 Bering 白令海羽绒大衣是Valandre除了连体羽绒服之外最重型的羽绒大衣，它的温标是在-30~-35℃的高山强风气候下保持温暖——这个温标其实十分保守，因为这已经是在海拔8000米的条件下测试得出的数据了，也没有更恶劣的气候可供参考了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它的充绒量数据是充502克850蓬鹅绒——Goose Down我们统一译为鹅绒，但其实Valandre采用的羽绒是法国灰雁绒，850蓬欧标羽绒大约相当于美标的950-1000蓬，这也是世界上蓬松度最高的羽绒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下去，是所谓的&lt;b&gt;“羽绒三小厂”：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;nunatak——美国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6d1b50856e548bd1d4bbfdf052570de9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;380&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;380&quot;&gt;&lt;br&gt;这件连标都没有，看上去山寨到爆炸的羽绒服——Skaha Plus Down Sweater，要价516美元，充绒量106g！这件设计算正常的了——如果你不要求，他们的羽绒服默认是没有兜的 -_____-!!! 是不是很坑爹？&lt;br&gt;&lt;br&gt;nunatak的全部产品都没现货，只能通过邮件定制——邮件定制哦，他们连个淘宝店之类的东西都没有。但是他们只用最顶级的羽绒——蓬松度900以上的白鹅绒，全部产品采用盒装结构（Baffled，不懂请自己Google下），羽绒服外皮可选择——史上最轻的0.8盎司防撕裂Pertex Quantum面料，或是完全防水的NEXTEC公司的EPIC面料（美国军方供应商），以及DURO公司的两款超轻面料，或是尼丝纺密织尼龙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们还制造这种奇葩睡袋：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0eb9e96174defc9ef7abce86e894c3f6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;362&quot; data-rawheight=&quot;425&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;362&quot;&gt;&lt;br&gt;获得BACKPACKER杂志编辑选择奖的哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Western Mountaineering——加拿大&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e99ffb9df4d64c6400c9b7499a6313d4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e99ffb9df4d64c6400c9b7499a6313d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件Meltdown Series Jacket，算是有点设计了，帽兜可收纳，拉链头上也有LOGO了，但看上去还是山寨——要价450美元，充绒量185g。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Western Mountaineering采用蓬松度超过850蓬的白鹅绒，羽绒服面料不可选，厂家采用什么就是什么。好处是有现货，等待时间短。他们也会做下面这种看上去比较正常的排骨（充绒量70g，要价325美元）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c480c019a9e86d482675b286455f8f14_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Feathered Friend——美国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a9cdeaa7e629632e1e46fc91babe9dbc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;548&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;548&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a9cdeaa7e629632e1e46fc91babe9dbc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/deab780f964151c760b4252cfc69e674_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;557&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;557&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/deab780f964151c760b4252cfc69e674_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a5a3d864a4ccfadaaf8051ff2f7ed52c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;558&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;558&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a5a3d864a4ccfadaaf8051ff2f7ed52c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cd30d629d2fe45c5d54d23b9d25c8558_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;548&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;548&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/cd30d629d2fe45c5d54d23b9d25c8558_r.jpg&quot;&gt;总算来件正常点的了，至少胸口有标了（但是钉标的位置变来变去是怎么回事？），款式设计还有点复古——这件是Feathered Friend最受欢迎的款式Helios Hooded Jacket，那个大帽兜是为头盔准备的，充绒量221g，只要339美元，良心价，买买买！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;Feathered Friend采用蓬松度超过850蓬的鹅绒，外皮面料可选完全防风并高度防泼的Pertex Endurence LT/UL，或是完全防风防水的硬壳面料Pertex Shield XT，或是经过Schoeller Nanosphere处理的尼龙面料——其风格显然是部分放弃超轻，换取羽绒服耐用度的提升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;考虑到“美国原产”这一因素，Feathered Friend的羽绒服真心不贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了顶尖的用料，以及极度追求功能性的风格之外，“羽绒三小厂”也让我们充分认识到美加的人工有多贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;终于要说到Canada Goose了——加拿大&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;各国南极探险队（除日本外）、北海石油工人最爱用的羽绒服品牌，贵到死，能有现在的地位，好莱坞出力不少——Canada Goose是好莱坞电影中出镜率最高的羽绒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面这件SNOW MANTRA PARKA，号称是“地球上最暖和的羽绒服”——但是极限温标只标到-30℃，完全名不副实嘛！要价是吓死人的1195美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/00337375d1c53b53bc53aaa8a9b66b02_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1333&quot; data-rawheight=&quot;2000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1333&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/00337375d1c53b53bc53aaa8a9b66b02_r.jpg&quot;&gt;需要提请大家注意的是，虽然自称Canada Goose，但除了上面那件，和下面这件填充鹅绒，他家大部分的羽绒服填充的是&lt;b&gt;白鸭绒！&lt;/b&gt;喂，这样真的好吗？&lt;b&gt;为什么不干脆叫Canada Duck好了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ffca084e8bee8b5b332d2f9f4e93abf3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1333&quot; data-rawheight=&quot;2000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1333&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ffca084e8bee8b5b332d2f9f4e93abf3_r.jpg&quot;&gt;不过鸭绒也可以做到750蓬松度，也算有本事。另外，所有带毛领的羽绒服，毛条一律使用郊狼毛条（Coyote Fur）——&lt;b&gt;我的羽绒服的毛领是狼毛哦！&lt;/b&gt;嗯，很适合装逼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来是所谓的&lt;b&gt;“英伦三厂”：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;已经有知友猜到我要讲Rab这个牌子了——英国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Rab大概算是平价版的Valandre（其实也挺贵的），他们的羽绒产品线只做技术羽绒（“技术”是技术型登山的简称，不懂请自己Google吧），并以此而闻名。他们的羽绒服都是先送到大学实验室去测温标，然后请登山家实地测试，以保证足够的保暖性——但也不会太热。他们的产品线很全，从最轻薄的“排骨”到最重型的高山/极地探险羽绒都有，全线采用Pertex面料，并在今年全线采用了流行的“拒水”羽绒。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/72f93bf8f96b12323856f4f00d291665_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/72f93bf8f96b12323856f4f00d291665_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;推荐这件NEUTRINO ENDURANCE JACKET是因为它性价比最高。它设计出色（帽子可收进领口），外皮防风防水耐磨（Pertex Endurence），够暖（填充225g 800蓬拒水欧洲鹅绒），价格适中（经常打折打到300美元以下），比较全能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然说了Rab，也顺便说说其他两家英国厂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Montane——英国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;它的发音是“茅台”，LOGO是这样子的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b132368d67ec7787c9dd6a13e1ef1c9f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;67&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;我穿这家的冲锋衣出去时，曾被人问：“咦？现在百事可乐也做冲锋衣啦？” -_____-!!!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Montane是以超轻户外服装而著称，他家的羽绒也是一样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bd864bef8fefa4177d48a441f678d937_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bd864bef8fefa4177d48a441f678d937_r.jpg&quot;&gt;口碑很好的经典之作，Black Ice Jacket，充235g 800蓬鹅绒，还在帽兜、肩部和手臂外侧额外充了40g/平米的Primaloft Eco棉，全衣竟然也只重687g——著名的超轻高山羽绒服，Mountain Hardwear的Nilas，充215g 850蓬鹅绒，重740g。并且，Montane的涂层技术也很厉害，通常用这么薄外皮的羽绒服防风防水都不怎么样，但FREEFLOW Ultralite超轻涂层尼龙的防风防水能力（800mm防水，完全防风）接近Pertex Endurence（1000mm防水，完全防风，但比FREEFLOW Ultralite厚得多）。这件完全可以在东北大风天当外套穿，而且很轻便。原价260英镑，折扣的时候，1600-1800RMB就能买到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Berghaus——英国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Berghaus是英国最大的登山用品品牌，他们的户外用品也以技术登山和超轻为主。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/74a36a4983ee4c59f58510825d49de9a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/74a36a4983ee4c59f58510825d49de9a_r.jpg&quot;&gt;最近很火的Asgard Hybrid Jacket，Pertex Quantum面料，大身充700蓬拒水鹅绒，其余部分填充Primaloft One棉——原价280欧元，因为品牌清库存的缘故，某宝上700多块RMB就可以搞一件，当内胆很好，城市外穿也够骚。适合零度左右保暖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;接下来说到我偏爱的Helly Hansen——挪威&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Helly Hansen的羽绒产品线其实不算做得太好，但他们有一件很逆天的羽绒滑雪服：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b09f0b180795389ca0cd6c2b63bc0252_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b09f0b180795389ca0cd6c2b63bc0252_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/adee976508194ab4eec4728e3a83c3ff_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;376&quot; data-rawheight=&quot;376&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;376&quot;&gt;Enigma Jacket——听名字就很有末世感吧？它采用了一种独创的叫做Down Flo2w的技术——把高蓬松度的鹅绒打包填充进菱形排列的隔舱，外层以120g/平米的Primaloft Infinity填充，外壳是防水透气高达30000/30000的Helly Tech Professional硬壳——让热量在隔舱和保暖层的间隙中流动，达到最高效率的保暖，并且无敌透气，据穿过的人称毫无重磅羽绒服的憋闷感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国专柜卖过，标价高达6888RMB——据说曾打折打到2600块以下，买过的同学请举手！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Fjällräven——瑞典&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个牌子翻译过来叫北极狐，这两年越来越火了，天猫店也开起来了，他们最知名的是一个叫KANKAN的背包——但其实他们以猎装而闻名，服装风格偏传统，有瑞典皇室的认证徽章（话说BURBERRY也曾经是户外牌子呢）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他们的脑残设计师逆潮流（超轻，高蓬松度）而动，设计出了这样一款羽绒大衣：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/98e5dec9704db24aacd15df14944db5c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1054&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/98e5dec9704db24aacd15df14944db5c_r.jpg&quot;&gt;Expedition Down Jacket——十分霸气地填充了790g 600蓬鹅绒！是的，你没看错，充了超过一斤半的鹅绒令其成为世界上充绒量最高的羽绒服。觉得Canada Goose太贵，买它吧，便宜又大碗，折扣的时候不到3000RMB就能海淘一件——活动起来，小心中暑！&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我特别吐槽了一下这件月球探险级羽绒，不过Fjällräven的服装品质还是很不错的（当然也很贵啦）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;离开欧洲前，最后提一下Millet——法国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Millet是Lafuma旗下的高端技术品牌，Lafuma是欧洲最大的户外用品集团，地位类似于The North Face在北美。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/261df60929fb36e9e1e00da9f6c19249_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;488&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;488&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/261df60929fb36e9e1e00da9f6c19249_r.jpg&quot;&gt;为什么要贴这件Expert Pro Down Jacket，并不是因为它做得有多好，而是因为作为一件重磅技术型羽绒服，它填充的是鸭绒，而非鹅绒——&lt;b&gt;大家不要迷信鹅绒，好的鸭绒性能绝对不弱于鹅绒，但是价钱要便宜得多。&lt;/b&gt;比如这件，采用法国白鸭绒，蓬松度可以达到800（美标），充绒量超过300g，如果是800蓬鹅绒，那价钱绝对是朝500美元走了，但这件定价也只有380美元，还有很大的折扣空间。它的前身Expert Down Jacket，充700蓬法国白鸭绒300g，只要200美元上下。同理的还有Rab Ascent Jacket，非常合算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与之相比，Canada Goose未免太坑爹了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说EB之前先来说三个加拿大牌子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我为什么不推荐始祖鸟和Westcomb——主要还是因为太贵 ^___^ 并且贵得不值。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;始祖鸟和Westcomb基本上算是血亲，Westcomb的创始员工都是当年始祖鸟的员工出来创业（咦？听起来怎么那么熟悉……），Westcomb坚持不用Gore公司的面料（是因为环境污染么？Polertec也没好多少好吗？）他们的共同特点是版型好、用料足、加拿大生产（始祖鸟已经顶不住了，全线从温哥华搬到苏州生产了，Westcomb还在坚持），当然，还有贵！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/00ab206aaf48ab778d99c2ced0d91371_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;864&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/00ab206aaf48ab778d99c2ced0d91371_r.jpg&quot;&gt;这样一件蓬松度、充绒量、面料都要靠猜的KOKANEE HOODY，要价400加元——这是他们准旗舰级的羽绒服。衣服后衣长看上去比前衣长还要短是怎么回事？明显不适合攀登，双手一举过头，腰间冷风嗖嗖地。PASS！&lt;br&gt;&lt;br&gt;Westcomb的冲锋衣和抓绒都不错，但是羽绒服差评！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;始祖鸟——他家从2013年才开始做羽绒，并且一开始就是在中国生产！&lt;/b&gt;为什么以前不做呢？据说是因为觉得羽绒可靠性差，一湿就完蛋——美军的供应商好像都有这个坏毛病，美军L1-L7七层穿着系统是没有羽绒服的，Wildthings也不做羽绒——但是人家是去打仗，你是去爬山……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c60be22b50243df8f8581fafe0d710b5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c60be22b50243df8f8581fafe0d710b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;由于鸟的设计师高度注重版型修身，已经到了走火入魔的地步（消费者也被带坏了，开始追求硬壳版型修身，完全不管里面能不能再穿得下一件保暖层，完全不管在户外活不活动得开——你当穿冲锋衣是穿西装啊！），所以暂时而言，鸟的羽绒就只有这种排骨——粗排骨和细排骨。&lt;b&gt;鸟羽绒独到之处在于在羽绒的外层覆了一层Coreloft棉抗湿。&lt;/b&gt;但现在拒水羽绒和混合羽绒大行其道，这也算不上什么独家秘方——这衣服打折后都要2000多块，又是国产货，品牌溢价未免太高了点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我为什么推荐MEC——Mountain Equipment Co-op&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这家Mountain Equipment Co-op和英国的Mountain Equipment不是同一家，MEC是加拿大的户外连锁店，同时也经营自己的品牌，和美国的REI有点像。他们家的衣服，价格便宜量又足，而且扒别人家的样子扒得非常到位。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/92e8bb47543c680bac9b787bcc5bed0a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/92e8bb47543c680bac9b787bcc5bed0a_r.jpg&quot;&gt;先乱入一件Primaloft One棉服——UPLINK JACKET。这种用弹力线缝纫绗格的修身设计，本来是意大利小众骚牌MONTURA的设计，被MEC抄过来。这件打折前130加币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e3974ad4783db4f8d3be154b45d98c6d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e3974ad4783db4f8d3be154b45d98c6d_r.jpg&quot;&gt;TREMBLANT JACKET——和Westcomb很像吧，而且有胸带和后摆加长设计哦。面料用的是50D的Pertex Classic，填充700蓬羽绒，充绒量不少（S码衣服总重就有626g），打折前只要210加币。遇到圣诞季折扣，估计800块以内RMB就能海淘一件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本人强烈推荐——Eddie Bauer——美国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于Eddie Bauer发明羽绒服的故事，请见&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Eddie_Bauer&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Eddie Bauer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Eddie Bauer获得的羽绒服专利：&lt;a href=&quot;http://www.google.com/patents/USD119122?dq=D119122&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;google.com/patents/USD1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;19122?dq=D119122&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Eddie Bauer的所有羽绒制品只采用欧洲鹅绒填充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9270c16d744b4d8a8055d7ca19d76818_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9270c16d744b4d8a8055d7ca19d76818_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/4eb519bb448d4fbd88dfd3705b8792ed_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1337&quot; data-rawheight=&quot;1600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1337&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4eb519bb448d4fbd88dfd3705b8792ed_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f68c4745f6aa2c64a578ff5fa2eb6b35_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f68c4745f6aa2c64a578ff5fa2eb6b35_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;这件North Slope Down Parka，650蓬填充，已绝版——图已经说明一切，不用我再多说什么——BTW，你可以数数看这件羽绒大衣一共有多少个口袋。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在靠North Slope All-Purpose Jacket和Superior Parka撑场面，细节设计和收纳都差很多，温标是-29℃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e87de0ffad3f40ac159bcbec4b653069_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e87de0ffad3f40ac159bcbec4b653069_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8a7b245d8dc0dd38cd0b741537f831ff_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;660&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8a7b245d8dc0dd38cd0b741537f831ff_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;第一件现代羽绒服的复刻款——&lt;b&gt;1936 Skyliner Model Jacket&lt;/b&gt;——就是获得羽绒专利的那件衣服。折扣价149美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/588d9688aa6a55ac9ba51d7b778534c8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/588d9688aa6a55ac9ba51d7b778534c8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/78dec91cbe3aee6bc4cfb4bd4e7ba8aa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/78dec91cbe3aee6bc4cfb4bd4e7ba8aa_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;KaraKorum Parka，&lt;/b&gt;700蓬填充，温标-29℃——1953年美国登山家Charles Houston攀登K2峰的复刻纪念款羽绒大衣，折扣价249美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e9f0d2fd9fc1ca2e250b157aeae21403_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e9f0d2fd9fc1ca2e250b157aeae21403_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/85fd9d70db9044be3f43649ed0fc2a4c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/85fd9d70db9044be3f43649ed0fc2a4c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/41bd30d9b3116a33388d78dc3f09cd1e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/41bd30d9b3116a33388d78dc3f09cd1e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7f1d0cc9573bb00d5e6b51ea29c1e6bb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7f1d0cc9573bb00d5e6b51ea29c1e6bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;与英国设计师Nigel Cabourn合作的K2纪念款羽绒大衣，&lt;/b&gt;纪念1963年Jim Whittaker成为第一个登顶K2峰的美国人——贵到爆炸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6583a1c01ac434fa5d310e7b24769015_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6583a1c01ac434fa5d310e7b24769015_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;复刻经典军用B-9羽绒大衣，&lt;/b&gt;550蓬填充，折扣价299美元。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f98a8f3a328f1f81815267241c152192_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;372&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;372&quot;&gt;&lt;b&gt;Mountain Down Parka with Microtherm Liner&lt;/b&gt;——完全复刻上世纪五六十年代登山“黄金时代”的EB登山大衣，内衬550蓬排骨羽绒——抱歉绝版了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你不喜欢这种传统美式风格的羽绒服，那么Eddie Bauer也有技术型的副牌——&lt;b&gt;First Ascent&lt;/b&gt;——供选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先来FA的镇山之宝：皇帝羽绒大衣！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0e22be8935b2e400a9251e37ce320d61_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1001&quot; data-rawheight=&quot;1001&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1001&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0e22be8935b2e400a9251e37ce320d61_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/af61bf463711e771fe28848ff6a4612a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/af61bf463711e771fe28848ff6a4612a_r.jpg&quot;&gt;这件&lt;b&gt;Emperor Parka&lt;/b&gt;，外壳使用500D CORDURA耐磨材料，&lt;b&gt;填充一磅重的700蓬羽绒&lt;/b&gt;，是给&lt;a href=&quot;http://antarctic-logistics.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Antarctic Logistics &amp;amp; Expeditions&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;这家单位专门设计制造的。ALE是一家专门飞南极航线的航空与物流公司……这件衣服清货的时候竟然只要279美元——再次为Canada Goose感到脸红！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a721a25b16ef305ccc6993487d7af40f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a721a25b16ef305ccc6993487d7af40f_r.jpg&quot;&gt;FA第二暖的羽绒服——&lt;b&gt;Peak XV Down Jacket&lt;/b&gt;——是一件8000米级的高山款羽绒服，填充850羽绒，外配30D CORDURA耐磨材料，防水透气都是20000/20000。折扣价299美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/bab36bc82954f1b174b3a02835018d93_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;650&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;650&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/bab36bc82954f1b174b3a02835018d93_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ac490db89ca623d51294c4760d3ca25b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;496&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/68a8fb91e1d701eead22ead552e069ee_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/68a8fb91e1d701eead22ead552e069ee_r.jpg&quot;&gt;FA获BACKPAKER编辑选择奖的羽绒硬壳——&lt;b&gt;BC MicroTherm StormDown Jacket&lt;/b&gt;——外皮为防水透气20000/20000的12D超轻尼龙，保暖层为填充800蓬羽绒的排骨，冲锋衣羽绒内胆合二为一，全衣仅重580g。折扣价239美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上价格都是普通折扣，Clearance的时候会更低，码数要抢，手快有手慢无。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;同场加映Penfield——美国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Penfield其实应该属于潮牌那一卦，但因为他家的衣服通常都具有入门级的户外功能性，样子又复古，配色又潮，很适合城市穿着和近郊远足踏青，所以我个人很喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Penfield的羽绒服产品线一律采用550蓬白鸭绒填充，充绒量相当足，比如HOOSAC大衣（第一张图）充绒量高达360g，充绒量300g的BOWERBRIDGE羽绒夹克（第三、四张图）保暖性只能排到第四第五。Penfield的毛条一律使用郊狼毛（Coyote Fur），所有羽绒服面料都经过DWR（耐久防泼水），部分产品还采用Teflon防污处理以及60/40或70/30涤纶/棉混纺面料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在Gore-Tex这种防水透气膜出现之前，户外运动者一直都是穿这种尼龙/棉或涤纶/棉混纺面料进行户外运动的——只要涂蜡或过油，这种面料就能达到防水透气的功能。直到现在还有专业户外牌在使用这种面料，最著名的是Sierra Designs的60/40面料和Fjällräven的G-1000面料。这种面料制造的户外服装有一种复古的美。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4c9e0bc5fdd561a304f79579a3012e82_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4c9e0bc5fdd561a304f79579a3012e82_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ec24ebb15a08f925b0b08d119f14c8af_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ec24ebb15a08f925b0b08d119f14c8af_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ab460a84a6c62e3c5a6ad46e32192d5b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ab460a84a6c62e3c5a6ad46e32192d5b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/a75068b38bd6bcadfafe4cf5411240a2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a75068b38bd6bcadfafe4cf5411240a2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cefd101d7f90daf378c2c2201cf5d1cc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cefd101d7f90daf378c2c2201cf5d1cc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/912a36e7ea78a47773bf8cb537d26bc0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/912a36e7ea78a47773bf8cb537d26bc0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3b5d18dd705eee40b7197ca30ddb1950_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3b5d18dd705eee40b7197ca30ddb1950_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e61f06e97620bfd69c87f027509f8a03_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e61f06e97620bfd69c87f027509f8a03_r.jpg&quot;&gt;Penfield的羽绒服有很多打动人的小细节，比如防雨帽檐啦，颈后的弹性织垫啦，按扣下的皮垫圈啦，口袋里舒服的抓绒啦，超大超好拉的拉链头啦……总之是个买到手会让人有小感动的牌子。当然，价钱不便宜，但是已经比Canada Goose、Woolrich这样的牌子便宜一半还多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Woolrich——美国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我一直很纠结要不要提Wollrich这个牌子——他们家的羽绒大衣，虽然东西不错，但是款式乏味，做来做去就是各种N-3B，而且价格贵，假货多。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/00ad30d68076b4f484c4a5e2d24d7100_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/00ad30d68076b4f484c4a5e2d24d7100_r.jpg&quot;&gt;这就是典型的Woolrich羽绒大衣，这件是旗舰款，Patrol Down Parka，郊狼毛领，美利奴羊毛领子内衬，650蓬鹅绒填充，5000/5000防水透气外壳，495美元，看上去够低调。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0dc4934d9d88255a903ee7f84961ab71_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;1800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0dc4934d9d88255a903ee7f84961ab71_r.jpg&quot;&gt;今年新款，总算有了点新意，但也是M65款的变种，涂蜡防水布与羊毛混纺拼接，填充550蓬鸭绒，345美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但是我一直很心水他家的Blizzard Parka，这件羽绒大衣满足了我对复古羽绒大衣的一切要求——可以说是对Eddie Bauer KaraKorum登山羽绒大衣的一次完美补完：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/20171d95b31f0340d1d9f9c4d6ec5b42_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;920&quot; data-rawheight=&quot;1380&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;920&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/20171d95b31f0340d1d9f9c4d6ec5b42_r.jpg&quot;&gt;相比EB的K2大衣，它多了郊狼毛领、帽兜脑后调节、多了两个胸袋和一个臂袋、多了放风袖口——这些都是我想要的——当然，价钱也很难看，829欧元！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;日本老牌乱入——Mont-bell&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本最出名，也是世界上历史最悠久的户外品牌之一，因其设计做工精良，而被称为“日本的始祖鸟”。Mont-bell的羽绒产品线很出名，不知要比始祖鸟的羽绒高多少个等级，他们家拥有超一流的羽绒处理技术，也就是所谓的Fill-Power Freak，从去年开始，我就没看见过Mont-bell的羽绒服有低于800蓬的&lt;b&gt;（当然，是日本的本土产品线，他家卖到欧美的产品线要整体低一个等级）&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/23c48330405ab359ce93bf4bd1f0a4c3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/23c48330405ab359ce93bf4bd1f0a4c3_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;1000蓬羽绒。&lt;/b&gt;售价25400日元（不含税，以下提到的日元价格都是不含税价）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b53df37359935a2634a0a16d8ad94bb1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b53df37359935a2634a0a16d8ad94bb1_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;Colorado Parka&lt;/b&gt;——日本人最爱的双面穿设计，这个是旧款了，只在美国网站有售，极星有照扒的山寨款。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f618dc46ff65e015173aa94f9ebfbfaa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f618dc46ff65e015173aa94f9ebfbfaa_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;PERMAFROST DOWN PARKA&lt;/b&gt;——我个人的推荐，WINDSTOPPER防风外壳，充255g 800蓬鹅绒，27,800日元这个价钱其实性价比很高！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0c80707036ee75babd5fee455f2de906_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0c80707036ee75babd5fee455f2de906_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;羽绒短袖……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/e6ed73a512d671c2595ffbb8797f11a2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e6ed73a512d671c2595ffbb8797f11a2_r.jpg&quot;&gt;羽绒和服……&lt;/b&gt;当睡衣穿想必很舒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c0ec11518357a29ad3c03d9bbdeec247_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c0ec11518357a29ad3c03d9bbdeec247_r.jpg&quot;&gt;羽绒围巾&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0f5fc82936454d1975e5d7ba73bcb917_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0f5fc82936454d1975e5d7ba73bcb917_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/db151a81e2c736eb454e883c59488f6d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/db151a81e2c736eb454e883c59488f6d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6c35a3bf286323adb8f2ddcd83e4f7e0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6c35a3bf286323adb8f2ddcd83e4f7e0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/23e4ab41967ce30ff3db3da077d1c100_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/23e4ab41967ce30ff3db3da077d1c100_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8c170178b8e8d4b83b046fc3a855947c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8c170178b8e8d4b83b046fc3a855947c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a6a01111cb0e7472c24474173d4f8523_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a6a01111cb0e7472c24474173d4f8523_r.jpg&quot;&gt;各种羽绒帽子&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bd6bb2cd70aca76a3502eef03226e2d3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bd6bb2cd70aca76a3502eef03226e2d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;Polar Parka——为日本南极探险队设计的羽绒大衣，极限温标是-50度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同场加映——&lt;b&gt;PoleWards——日本&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;同样是为日本南极探险队做羽绒服的，连Logo都是南极洲的形状，小众逸品，价钱相当难看，比Mont-bell贵一倍（但考虑到日元汇率其实还可以）。羽绒线一共就四款。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d7b26bc9e04f0e1e76139edb63cc8c4e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;473&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;473&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d7b26bc9e04f0e1e76139edb63cc8c4e_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;Polar Extreme Shell Down&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f5d93060b251701d229eeabf29e9a0f5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;473&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;473&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f5d93060b251701d229eeabf29e9a0f5_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;Polar Extreme Down JKT&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/92aba9f72f374f5775c79c0a2f54feac_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;473&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;473&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/92aba9f72f374f5775c79c0a2f54feac_r.jpg&quot;&gt;Hybrid Peaks Hoody Down&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e74e26a685699a82813ed7ed308ffd63_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;473&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;473&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e74e26a685699a82813ed7ed308ffd63_r.jpg&quot;&gt;UL Gradate Down JKT&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在说Patagonia之前，先来回答下为什么会有羽绒短袖T恤这种奇葩产品——其实就是介于长袖和背心之间的一个细分市场，目的是为了最大程度兼顾攀登时上肢的灵活性和肩部/上臂的保暖，因为做很多动作时前臂都会扭转，这时肘部会很不舒服。它默认是只用作内胆，不外穿的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Patagonia——美国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这家的天猫旗舰店刚开张不久，不知大家双十一有没有去抢货。Patagonia的Slogan是“Buy Less”——这不是在装逼，也不是说他家的东西有多高端，不用买太多就够，而是因为Patagonia的创办者Yvon Chouinard热衷环保——他认为每制造一件户外功能服装就要对环境造成多一分的污染，所以大家最好少买衣服装备。Patagonia也的确deserve这句Slogan——他们制造的每一件产品都是可回收的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到羽绒服，Patagonia只制造高原羽绒服，而对高山极限攀登没兴趣，所以他们最保暖的羽绒服也只不过是充200g出头800蓬鹅绒的Fitz Roy Jacket。&lt;b&gt;Patagonia对羽绒界最大的贡献是，他们引领了“排骨羽绒”的风潮&lt;/b&gt;——其实“排骨”最初的功能导向非常强，是用几分之一的重量和超高压缩性提供超过厚抓绒保暖能力的保暖层，但最终成为了一种时尚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Patagonia的各种“排骨”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bd44a4d264b683a477e67924a926307c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/bd44a4d264b683a477e67924a926307c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/071e03a27c65387cb3920ce2dffafdbc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/071e03a27c65387cb3920ce2dffafdbc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2ac7fbedf96d56e69298a2725119f29d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2ac7fbedf96d56e69298a2725119f29d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b438582388a2c70d9db7b04ce1cf2f40_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b438582388a2c70d9db7b04ce1cf2f40_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9c55901ec27711739a84ef526f46b4a8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9c55901ec27711739a84ef526f46b4a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c717d33fd5f7e5ff0339e4d708e17e77_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c717d33fd5f7e5ff0339e4d708e17e77_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c83199b55a7623dbad8e8ccc9f3880a0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c83199b55a7623dbad8e8ccc9f3880a0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/7309726b9c4294ca65c02d5f8463f7b5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7309726b9c4294ca65c02d5f8463f7b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2b6c127fccb147f2ecf37823a1f6281f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;750&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/2b6c127fccb147f2ecf37823a1f6281f_r.jpg&quot;&gt;但其实我更爱他们的复古产品线——&lt;b&gt;双十一的时候我抢了一件Slingshot Down Jacket&lt;/b&gt;——不知这件已经停产两年的复古羽绒夹克为什么会在天猫上出现五件存货 ^____^&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/feeb628438e4e37d762f5aad11d405c7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;790&quot; data-rawheight=&quot;790&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;790&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/feeb628438e4e37d762f5aad11d405c7_r.jpg&quot;&gt;没抢到的朋友不妨看看同样颇具复古韵味的&lt;b&gt;Bivy Down Jacket&lt;/b&gt;——海淘的话，并不比天猫双十一折扣价贵多少。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bfa4ae7ef057fdefec501aa70820f789_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bfa4ae7ef057fdefec501aa70820f789_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;同样对高山羽绒没兴趣，但对户外时尚贡献不少的MAMMUT乱入——瑞士&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;被驴友称为“大象”的瑞士品牌MAMMUT以大胆配色、修身裁剪（比鸟还夸张）、昂贵价格和难记的款名而著称——其功能性虽然也很到位，但却反而被忽视了。羽绒并非其强项，但也有&lt;b&gt;Eigerjoch Down Jacket&lt;/b&gt;这样的逸品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ab0db62dbaf3c4031ffb8aedd278cb75_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; data-rawheight=&quot;736&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ab0db62dbaf3c4031ffb8aedd278cb75_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8c626147c29e160813c0276310fd11d1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;1200&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8c626147c29e160813c0276310fd11d1_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dd8e86990a8e5e4dfad7375b30f5c65f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/dd8e86990a8e5e4dfad7375b30f5c65f_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;Eigerjoch Down Jacket，&lt;/b&gt;采用PERTEX ENDURENCE面料，内充超过200g的800蓬鹅绒，阿尔卑斯山用用是足够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Mountain Hardwear——美国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;被驴友们称为“大螺母”，因为它的LOGO是一个螺母。Mountain Hardwear和Marmot是老对手了，不过被COLUMBIA集团收购之后的Mountain Hardwear这两年的势头明显要压过Marmot一头。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0fbf4c604257d07160c91a732578a461_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0fbf4c604257d07160c91a732578a461_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;这就是对于高山羽绒服的发展有着重大影响的Nilas Down Jacket——充215g 850蓬鹅绒，外皮采用&lt;/b&gt;&lt;b&gt;AirShield Elite超薄防风面料。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在Nilas将高山羽绒带入“高蓬松度”时代之前，羽绒界一直有一个谣言：在强风环境下过高蓬松度的羽绒会被吹扁，保暖性能反而不如蓬松度较低、充绒量较高的羽绒服，但Nilas的成功证明，800以上蓬松度的超轻羽绒服在强风环境下的保暖性完全没问题——前提是采用完全防风的面料。现在有越来越多的高山/极地羽绒服采用高蓬松度鹅绒和超轻防风面料制作，重量比世纪初大大降低。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Marmot——美国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Marmot的意思是“土拨鼠”，偷懒的驴友们称之为“老鼠”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;软壳和羽绒产品线是Marmot的传统强项，但因为设计策略过于保守，其羽绒产品线的优势正在渐渐丧失——Marmot口碑最好的是采用硬壳面料制作的充650蓬鹅绒的中厚款羽绒，他们家的主力产品线至今仍维持在650蓬这个蓬松度——&lt;b&gt;所以我高度怀疑“强风环境下高蓬较轻的羽绒服保暖性能不如低蓬高充绒量的厚重羽绒服”这个谣言是Marmot市场人员的杰作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/73a2d42e8474b23f8ecefa203abb4a8c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;950&quot; data-rawheight=&quot;1307&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;950&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/73a2d42e8474b23f8ecefa203abb4a8c_r.jpg&quot;&gt;Marmot羽绒线的招牌产品Shadow Jacket，性价比最高，通用性最好的羽绒硬壳之一，采用Membrain硬壳面料，防水透气指数20000/20000，充650蓬灰鹅绒，充绒量大约在240g上下。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/756954278444853960c2032ad8cfbecb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;1500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/756954278444853960c2032ad8cfbecb_r.jpg&quot;&gt;但是我觉得同级的Aviate羽绒飞行员夹克更好看一些。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/15cba515a72f9e700616a1735ac20ee9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/15cba515a72f9e700616a1735ac20ee9_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;Thunder Bay，同样是Membrain硬壳材料制造，充绒量400g以上的大怪兽（650蓬），性能媲美Canada Goose的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Expedition Parka，竟然只卖2000RMB有找，便宜又大碗！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ada82a47e97f235702b1269ea769bc81_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ada82a47e97f235702b1269ea769bc81_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d3c6af7917d661e05769f9ffadc5d9c7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;978&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d3c6af7917d661e05769f9ffadc5d9c7_r.jpg&quot;&gt;已经不再受宠的Guide和Zeus——前者的蓬松度只有700蓬，后者充绒量不足100g，设计千年不变，已经落后于时代，被看作是Marmot羽绒产品线跌落神坛的象征。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8966a7bf7393af98afdd64174464a92b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8966a7bf7393af98afdd64174464a92b_r.jpg&quot;&gt;和Nilas针锋相对的Greenland Jacket——采用800蓬鹅绒，充绒量达到300g，但外皮没有采用防风面料，据登山者称高山保暖性能反而不如Nilas，用作营地羽绒服，或是寒冷地带的静态保暖不错。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下期预告：终于要到大家耳熟能详的The North Face和Columbia啦！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;未完待续哦。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;To be continued...
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26600555/answer/33401432
</link>
<author>
李晓宁
</author>
<title>
西少爷赖账，众筹的钱该怎么讨回来？
</title>
<description>
&lt;p&gt; 做创投圈&lt;a href=&quot;http://VC.CN&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;VC.CN&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 三年， 最近一年众筹网站突然多了起来， 然后经常有人和我说你们做众筹做的好早啊， 而且也被不同的会议邀请去讲众筹， 可是我通常会用的头几分钟解释我们不是众筹， 然后讲我其实是反对众筹的， 讲的多了， 就想写下来，文章写得拖拉了两个月， 昨晚看到西少爷的事儿， 觉得实在不能拖了。 这个问题上的核心是股权众筹的问题： &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我认为股权众筹是违反商业规律的， 是不可行的。  这个事儿是最好的例子。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众筹有很多类， 我所讲的是以股权投资为核心， 众多投资人投入资本， 占早期创业公司股权的众筹行为。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表面上看， 股权众筹网站， 一个天使轮的项目， 有几十个，或者百个投资人，每人投资几万元， 可以做很快把一个项目搞定， 那么问题在什么地方呢？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;资本市场， 从早期私募（种子， 天使， Venture)到IPO公募，二级市场，有两个必须遵循的规律： 1. 投资回报和风险匹配； 2. 投资人的风险承受能力必须和风险匹配。 第一个， 比较容易理解， 是近代金融理论的基础。 早期项目，风险巨大，回报也高。 为什么我们经常会听到某某著名天使有百千倍的回报， 因为早期项目， 尤其是天使投资往往是千里， 万里挑一的概率。后期的二级市场， 企业成熟， 也有相对严格得多的法律和制度的把控， 风险相对早期市场小。 第二个， 投资人风险承受能力和风险匹配却常常被人忽视。 传统的成熟资本市场就是按照这两个规律设计的： 对于多数普通人来说， 只有经过严格审核， 管控的股票市场对他们开放， 因为风险低； 而私募， 特别是早期的项目， 是有风险承受能力， 有钱人的游戏。美国的证劵法33/34 Security Act的核心思想是 “Protect widow’s money”, 保护寡妇的钱, 就是这个道理。私募只对小部分人包括大家常引用的“合格投资人”（Accredited Investor)开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么要保护寡妇的钱， 不能让她们投资早期项目？ 第一， 寡妇的钱少， 赔不起； 第二， 寡妇对项目的判断能力低。第三， 寡妇赔了， 要闹事！ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;可悲的是我还在写这个文章的时候， 西少爷的案例就已经出现了。 以上不是由其中一个股东生孩子急着用钱引起的吗？ 寡妇的钱是不能要的， 生孩子的钱是不能动的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股权众筹的不合理是因为它忽视了第二条规律：投资人的风险承受能力和风险必须匹配 。早期的项目不仅要求有风险承受能力，口袋深， 而且需要投资人有更强的判断能力， 这是少数人的游戏。众筹的时候， 往往把金额降低到单个普通投资人可以接受的程度， 给人低风险高回报的误解。额度低难道就等于风险低吗？ 投资人的承受能力不仅仅和额度有关， 也和可支配财富有关。 1，2万元对天使投资人来说很少， 但是对于一个普通家庭呢？ 降低额度， 降低的是准入的门槛，并没有降低项目的风险！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外的误解是 多数人忽视了因为早期项目的高风险， 往往是需要在一个领域多次投资才能获得回报， 国内多数的天使投资人， 十个项目里有一两个到下一轮已经是不错了。 如果你觉得投资5万元不算什么， 试着想想50万元是不是也能承受？所以如果只能能够承受一次投资，那么获利是个很低概率的事件， 赔钱就不足为奇了。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上讲的都是投资人的风险， 然而更大的问题在与对项目的风险上，如上所说： “寡妇赔了， 要闹事”！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创业公司融资的时候， 很少想到钱也是有风险的， 股东有各种各样的权益，而且， 一旦有问题， 股东会“闹事”。 我们来假设这个闹事概率是R, 那么你做企业的期间闹事的概率是你股东人数N和R的乘积 ： &lt;/p&gt;&lt;p&gt;闹事=N*R&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你有上百个投资人时， 闹事是个大概率事件！ 市场上著名的两个案例： 今天的西少爷和土曼科技不是最好的例子吗？ 融资时的热闹可以被众多投资人放大， 有个风吹草动， 同样被N倍放大。且不说， 这类投资人因为没有经验， 本来闹事的风险R就大。另外， 这个问题和公司的股权结构里有没有寡妇的名字没多少关系， 就像很多人成立小基金来募资一样， 寡妇要闹事， 只认她的钱给你了， 不管她的名字是不是在工商注册了的。 我在这一点上， 我很同情现有的众筹出来的公司， 西少爷的事儿应该不是最后一个。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人会挠头问， 不是美国都在众筹吗？ 不是有什么Job Act吗？ 这是个有趣的话题， 因为多数人不了解美国的市场和法律。 简短的说， Job Act 是一个特定历史时期的产物； 另外， 开放私募市场， 在美国是个机会平等的问题， 让更多人进入这个市场， 然后再股票市场上获利。中国的国情是不一样的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后， 我相信今天在互联网的时代， 全球范围内一定会有新的投资早期项目的模式出来，而且要代替传统的基金模式， 我自己的&lt;a href=&quot;http://vc.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;vc.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;是平台带领少数天使合投项目， 也是尝试之一。 无论什么模式， 都需要符合资本市场的基本规律， 这样的事儿就不会出现了。 &lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26575759/answer/33351248
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有哪些优美的生僻词？
</title>
<description>
&lt;strong&gt;旖旎&lt;/strong&gt;[yǐ nǐ]：柔美、婀娜多姿的样子。 “窃悲夫蕙华之曾敷兮，纷旖旎乎都房。”&lt;br&gt;&lt;strong&gt;叆叇&lt;/strong&gt;[àidài ]：指浓云遮日。 “朝云叆叇，行露未晞。”&lt;br&gt;&lt;strong&gt;娉婷&lt;/strong&gt;[pīng tíng]：用来形容女子姿态美好的样子。 “婉约娉婷工语笑。”&lt;br&gt;&lt;strong&gt;氤氲&lt;/strong&gt;[yīn yūn ]：形容烟或云气浓郁。 “灵山多秀色，空水共氤氲。”&lt;br&gt;&lt;strong&gt;瓠犀&lt;/strong&gt;[hù xī]：瓠瓜的子，因排列整齐，色泽洁白，所以常用来比喻美人的牙齿。 “领如蝤蛴，齿如瓠犀。”&lt;br&gt;&lt;strong&gt;柔荑&lt;/strong&gt;[róu tí]：多用来比喻女子柔嫩洁白的手。 “红綃撇水荡舟人，画橈掺掺柔荑白。”&lt;br&gt;&lt;strong&gt;蹀躞&lt;/strong&gt;[dié xiè]：迈着小步走路的样子。 “环列从容蹀躞归，光风骀荡发红薇。 ”&lt;br&gt;&lt;strong&gt;流眄&lt;/strong&gt;[liú miǎn]：流转目光观看。 “容与乎阳林，流眄乎洛川。”&lt;br&gt;&lt;strong&gt;曈朦&lt;/strong&gt;[tóng méng]：太阳将出天色微明的样子。 “湖色浓荡漾,海光渐曈朦。”&lt;br&gt;&lt;strong&gt;翩跹&lt;/strong&gt;[piān xiān]：形容轻快地跳舞。 “流离木杪猿，翩跹山巅鹤。”&lt;br&gt;---------------------------------------------------&lt;br&gt;加上了每个字的读音
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26600309/answer/33356624
</link>
<author>
吕常安
</author>
<title>
《三体》做成日本动画会是怎样的？
</title>
<description>
“黑暗森林什么的，最讨厌了!!!”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;我没办法忘记的，不是把那一整颗恒星送给我的你，不是作为三体星人使者的你。。。我忘不了的是求你去安乐死的时候你脸上认真的样子。。。我真正喜欢的，正是那个时候的你。&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“践踏白骨，饮尽鲜血，这才是我章北海的面壁人之道！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“下次分离的时候，不要再说“再见”这种悲伤的话了。我们现在除了驾驶光速飞船之外一无所有，不过……只要活着的话，总有一天，一定会觉得能够活着，是一件不错的事情。在那一天来临之前，我们还是活下去吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我是要成为面壁人的男人！把庄颜还给我！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我从冬眠中醒来，看到几百年后的美人&lt;br&gt;声音和举止看上去都像是女人 &lt;br&gt;不.比女人更像女人的美少女 &lt;br&gt;但是..是男的 &lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然比我那个年代的女孩子高 &lt;br&gt;身形却很纤细 &lt;br&gt;但是..是男的 &lt;br&gt;&lt;br&gt;很适合洋装&lt;br&gt;但是..是男的 &lt;br&gt;&lt;br&gt;都已经傍晚了..真热呢 &lt;br&gt;知了还在叫 &lt;br&gt;但是…是男的”&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢大家的支持和赞同，能给大伙儿带来哪怕一点点欢乐也是让我很荣幸的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也不是要黑日式动漫，我主要还是黑程心。。。嘻嘻&lt;br&gt;&lt;br&gt;       把《三体》这样出色的科幻作品和日式动漫风格结合起来，想必是很新鲜有趣的事情，题主的想法很赞。但是点赞的同时我也有顾虑：按我个人的理解，日式的文化娱乐产品，强调“轻小说”的这个“轻”字——只要接受了核心设定的一两点，就能很轻松的有同感、有同理、也同欢喜也同愁，能让我们很轻松地娱乐享受也能引人思考。这可能就是“一旦接受了这种设定... 感觉好像还不错。”？&lt;br&gt;&lt;br&gt;      但是，来自异文化的日本动漫界从业者，是不是能理解文革——这个三体故事发端，给我们民族带来的种种苦难与思考？如果对角色的理解不是建立在这种感受和思考的氛围中，仅仅一个有着自己执拗想法的传统日式反派（为了贯彻爱与真实的罪恶？），是不是对叶文洁的最佳诠释？一个动漫场景，是不是能够传达大刘想要传达的，章北海父子之间、两个军人之间、两个时代之间的对话？是不是足以描述两个人言语背后的交流和情感流露？我担心动漫业者可能足以做出一部好的《legal high》，但是没办法诠释《半泽直树》~&lt;br&gt;&lt;br&gt;      二次元的画笔，可能足以描述各种各样故事和场景，但是用来描述宇宙的深邃和不可知，描述这件同时是死神广袤披风和幸运女神纱裙的美丽华服所带给我们的感受，会不会还显得单薄？这画笔可以让我们觉得外太空的奈亚子，深海里的乌贼娘是身边的人，但是不是足以描绘三体人面对质子传回来的画面时，带着蔑视、期待、好奇却又深藏隐忧畏惧的眼睛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我幼年时，我父亲常常给我朗读西游记里的片段，我们俩都喜欢这个充满奇思妙想的故事。但是他不推荐我看至今让人称赞的《西游记》电视剧（六小龄童的哟~我一天看七遍，脑后有反骨）更不喜欢我看相应的动画片。他觉得这样一个宏大美丽的故事，应该靠自己的想象，而不是别人的诠释来给她添加色彩。我猜想，把三体这样一个引人思考，让我们在俯首柴米油盐之中突然抬头看了看夜空星辰的故事，靠我们的美好想象填充起来，比接受一种受局限的表现方式，一种近乎工业化的创作手法所能带给我们的体验应该还是更有趣一些吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;      既然已经说到了这里，我又何须隐瞒呢？吾人，哥伽伦·口口市姬守三成·踏浪寻星社·提托，正是来自那个充满绝望的2036年——那个凡事都来问“好不好？”、“如何看待？”、“To what extent”的未来，而那样的一个绝望乡，正是发源自我们这个信息爆炸、大众无所适从的现今。生而为人，顶天立地，大可以靠自己脑海里的知识和想象、心中对人伦道德和世界的美好标准、血脉里的亲情和身边的友人，来在一个通过世人种种努力来建立的越来越好的世界上为自己寻找方向和坐标。又何须，凡是要靠别人的偏见与看法，让自己变得不再是自己本来面目呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我们那个时代，不知何时就开始出现像鄙人这样，专门为别人制造脑洞的，成为脑洞士的可悲存在。我们从来不问“好不好”，偶尔问“是不是”，总是在想“为什么”，每天绞尽脑汁为了别人制造生存下去的理由与愿望。而不愿意活在那样的世界的我，正是为此践踏白骨饮尽鲜血回到现在——这条荒谬世界线的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      愿我们发自心底的呐喊与微笑可以改变那绝望荒谬的未来世界线。El Psy Congroo！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26595201/answer/33389679
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
从传播学的角度如何解释与谣言相关的各种问题？
</title>
<description>
我在05年曾经翻译过一篇讲述都市谣言的小短文，基本上可以回答这个问题。在文末，我还附了一些简单的分析回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;都市传奇（Urban Legend）&lt;br&gt;作者：&lt;b&gt;Tom&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Harris&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1994年，拉斯维加斯警方公布了一起令人骇异的连环抢劫案。第一名受害者是来拉斯维加斯参加一个销售会议的俄亥俄州男子。他在下榻酒店的酒吧里结 识了一名迷人的年轻女子。两个人相见恨晚，把酒言欢。几个小时后，这名男子忽然晕倒了。当他醒来的时候，发现自己躺在一间旅馆的浴缸里，全身被冰块覆盖。 浴缸的旁边地板上还放着一架电话，上面贴着一张纸条：“报警，要不就等死。”他立刻打电话叫来一辆救护车，然后被送入了医院；在那里，医生告诉他他已经被 实施了一个大手术，其中的一个肾脏被摘除，很可能是被罪犯拿去人***体***器***官黑市中进行买卖。从那以后，很多类似案件被报道，使得拉斯维加斯 警方向前往该城的旅游者发出警告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你很可能已经听过这个故事，或者这故事的其他几个版本。在过去10年里，拉斯维加斯“器官收割者”被无数人&lt;b&gt;口耳相传&lt;/b&gt;，流传甚广，人们通过传言、电子邮 件、甚至打印文本来回放这个故事。但是，事实上完全没有证据显示这件事曾经在拉斯维加斯或者其他任何地方发生过。这个虚构的故事属于不折不扣的“都市传 奇”，一个以被当成真事广为流传的神奇传说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这篇文章里，我们将会回顾这些都市传奇，来看看他们到底是什么、怎么来的、为什么会传播的如此之快。我们也会探讨一下一些关于“都市传奇”社会影响力的想法，考察一下这些故事随着时间变迁而如何变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么是“都市传奇”&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般而言，都市传奇是指被当做真实事件在人群中广为流传的现代虚构故事。都市传奇通常来说都是假的，但也未必尽然。有一些传奇在很大程度上也是真的， 它们中的很多其实是受真实事件启发，然后通过人们在传播中的添油加醋进化成不同的故事。想追查都市传奇的原始源头是不可能的，它们看起来就好象是凭空出现 的一般。&lt;br&gt;&lt;br&gt;都市传奇遍及各处，有好几个特性总是持续不断地出现。典型来说，都市传奇的种类可以分做幽默、恐怖、警示、尴尬、德行和心领神会。它们经常包含有一些属于意料之外却又似在情理之中的情节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在那个“器官收割者”的故事里，你可以看到这些要素是如何统合在一起的。这故事最显著的特点是它的恐怖意味。一个男子躺在盛满冰块的浴缸中，身体里少 了一个肾脏，这景象确实相当阴森恐怖。但真正勾人心弦的是其警示意味。很多人一次又一次地前往陌生的城市旅行，拉斯维加斯是世界上最受欢迎的旅游景点之 一。这故事又包含着一个道德的训诫，那个商人的不幸下场要归咎于于他在酒吧里和一个神秘女子调情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是所谓的警示故事。“警示故事”的一个变种是“恶心的故事”，最近一个比较流行的报道是关于在饭店食物中包含的人体碎片。而一个最为广泛流传的恶心故事，是关于一个关于在苏打水瓶子或者其他包装食品里的鼠尸的流言。&lt;br&gt;还有很多恶心故事是关于强迫注射毒品的。其中比较流行的一个故事是，毒品贩子们在非永久性纹身贴纸（一种画满花纹的纸，贴在皮肤上可以做成临时性的纹 身效果）上面涂上酚哌丙酮，然后将这些纹身纸卖给儿童，当他们将纸贴在身上的时候，酚哌丙酮就会慢慢渗透进皮肤；于是那些孩子就在不知不觉中染上毒瘾，并 成为毒品贩子的常客。（注：这值得怀疑，因为酚哌丙酮似乎并不会通过物理接触而导致上瘾）无视一次又一次的公*开辟谣，感觉到威胁的人们仍旧传播着关于这 些毒品纹身贴纸的故事，并且在警察局、学校和其他公众场合张贴警告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;倒不是所有的都市传奇都是关于这类严肃可怕的事情。很多传奇并不包含警示或者道德要素，它们仅仅是一些有趣的故事或者普通笑话，只是听起来象真实发生 过的一样。一个很平常的“新闻” 是讲一个男人为一个盒昂贵的雪茄投保，然后把它们全抽光，宣称那些雪茄被火烧掉了，要求保险公司进行赔偿。另外一则故事关于一个酒醉的司机，他被警察拦 住，并被要求做一个酒精测试。当这个测试开始的时候，旁边有一辆车掉进路旁壕沟中。警察跑去帮忙，于是这个酒醉的司机趁机开车逃离。当他到家以后，倒在沙 发上就睡着了。在第二天清晨，他听到有人大声敲门，打开门一看发现是昨天晚上的警察。这个人发誓说他昨天整晚都在家里呆着，于是警察要求检查他的车库。当 他打开车库的时候，发现里面停着一辆警车。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这个关于警车的故事以不同的形式流传于世界每个角落。它甚至在《心灵捕手》这部电影里被一个角色当做他朋友的真事来讲述。下面我们来考察一下这类都市传奇是如何传播的，也探讨一下为什么这么多人都会去相信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;口耳相传&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在上一部分，我们看到都市传奇是不寻常的、有趣或者令人震惊的故事，总被人当成绝对的真事来流传。都市传奇最醒目的一个特点是，非常多的人相信它，并且到处传播。是什么令人们热中于散布这些故事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多故事必须具备一些特定的要素，如我们在上一部分提到的一样，很多都市传奇是关于特定的残忍犯罪、污秽的食物或者一些假如确有其事就会影响很多人生活的事件。如果你听过这样的故事，并且相信它，你就会觉得有必要去警告你的朋友或者家人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人之所以会去传播一个非警示性信息的故事，也许仅仅是因为那听起来很有意思。当你第一听到这样的故事时，你会觉得很惊讶：居然会发生这样的事！一 个好的都市传奇会令人兴奋莫名，把这种感觉与别人分享并且让自己成为让所有听众都迫切期待情节进展的人，这是大多数人很自然的人性倾向。即使你知道它是一 个编造的笑话，你仍旧也许会被这种天性所诱惑，进而把这笑话修改的更加人性化，宣称这件事确实发生在你的一个朋友身上。基本上人们是乐于转述一个好听的故 事给别人的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是为什么听众会认真对待这些东西，而不是把它们当做一个夸大的传说或者未经证实的流言？在大部分案例中，这往往取决于故事被讲述的方式。如果一个朋 友（假定她叫做简）告诉你一个都市传奇，她很可能宣称这是发生在她朋友身上的真事；你相信简告诉你的是真事，你也知道她信任告诉她这故事的人。这看起来非 常象是第二手资料，于是你就会把它视做一个事实。为什么简要说谎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，简并不是真的说谎，她的朋友也没有骗她。她们都相信这个故事。她们只是对这故事做了一些加工，当你转述的时候，也许也会做少许改动。在这种情况 下，这个故事发生在你一个朋友的朋友身上，但你只会简单地说这是简的一个朋友的遭遇，或者干脆说是简自己的遭遇。就这样，所有转述的人都给别人一个印象， 他或者她和事件的遭遇者之间的关系只隔两三个人——而事实上他们之间也许隔着数百人之多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;都市传奇的原来来源很可能是任何事情。在毒品纹身贴纸的案例中，这故事大很可能是来自对一件真事的误解。很少证据显示那些酚哌丙酮贴纸确实流传到了儿 童手中，但毒品贩子确实经常贩卖用小片吸墨纸包着的迷幻药片，他们往往在纸上印上一个卡通人物做为商标。结果一些人读到这些“迷幻药纸片”相关报道，或者 看到一张相关的照片，他们便认为这些东西是针对儿童的毒品纹身贴纸。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“拉斯维加斯器官盗贼”的最初来源并不清楚，这很可能只是一些人搁到他们朋友身上的故事，但是我们必须知道这些传说是如何开始的。《法网游龙》连续剧 的一个作者在什么地方听到了这个故事，然后把它写成一段情节。这部电视以“改编自真事”而著称，于是很多观众就以为这个情节是来自于真实事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;流行时尚一向与都市传奇紧密相连。电影中的虚构要素经常象真人真事一样广泛传播。在一些比较新的案例中，人们觉得把传奇当做一桩真实事情来讲，要比当做电影情节来说更加令人兴奋；或者这些人只是单纯忘记了他们在哪里听到的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人相信都市传奇肯定是真的，因为它们是被新闻报纸或者其他“权威来源”所报道的。但事实上记者、警察和其他权威人士经常做错事，他们中的很多人对此也不讳言。一个绝对权威的信息来源并不存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很少有人完全不相信任何事和任何人，因此任何人都可能被都市传奇所欺骗。我们中的大多数人并不会调查我们听到的信息的每一个细节——因为那太麻烦了。 我们毫无戒心地把大部分信息当成事实来接受，并不作深入考察。从心理学上来说，我们需要去相信别人，这会令我们感到舒服。如果你相信一切人，你就会相信那 个人告诉你的所有事。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;在很多案例中，这种信任非常根深蒂固，人们坚信一个都市传奇是确实发生过的，即使把相反的证据摆在他们面前。都市传奇的网站，比如&lt;a href=&quot;http://Snopes.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Snopes.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，接到过很多愤怒的读者的E-MAIL 因为那些站点宣称他们的朋友是骗子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个令都市传奇流行如此广泛的原因是：详尽的描述令这些故事看起来非常真实。你可能听说过关于儿童在一个确切具体的地点或者地区商店被绑架的故事， 或者你也许听过关于发生在你居住的城镇中某处的黑帮入会仪式。因为你很熟悉当地情况——你知道那是真实存在的地方——这故事听起来是真的。于是这种详细细 节也会勾起你的恐惧与不安，这些事很可能会发生在你经常去的场所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;都市传奇的传播是世界范围的。在这些不同地区，类似的恐怖、诱惑或者警示要素一遍又一遍地被重复，虽然在细节上可能会略有不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;传奇意味着什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在网上或者世界各地的大学中，你会找到很多人对都市传奇在现代社会中扮演的角色有兴趣。很多民间传说研究学者说可怕的传说反映了人类最基本的恐惧，给予了我们一个警示或者道德说教，以便我们可以保护自己不遭遇危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最著名的警示型都市传奇是“钩子杀手”传说。在这个故事里，一对约会的年轻人把车停在了一处偏僻的停车位，他们从广播里听到一个有着钩子手的精*** 神***病患者从一家当地精***神***病院逃离。女孩子想要离开，但是她的男朋友坚持说这没什么大不了的。过了一会儿，女孩子觉得她听到了车外有轻微 的擦刮或者敲击声。她的男朋友说不用担心，但是在她的坚持下，他们还是把车开走了。当他们回到女孩子的房子时，她男朋友下车走到车的另外一侧去帮她开门。 让他大为惊骇的是，车门把手上挂着一个血迹斑斑的钩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事的警示和道德说教很明显：别单独一个人离开，不要发生婚前性行为。如果你做了，那么一些可怕的事情就会发生。当这个故事最早在五十年代开始流 传的时候，停车位是一个相对很新的现象，那时候父母们觉得很害怕，不知道在那里他们的孩子会遭遇什么。很多转述这个故事的人在今天并不把它当回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事现在往往被人当做件趣事而不是一个真事而流传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在团伙暴力犯罪日益严重的九十年代，比起孤身的疯子，警示故事更加关注犯罪团体。在美国的很多城市，都在流传关于一些犯罪团伙的报道。他们在夜里关着 车灯飙车，如果另外一个司机用车灯闪他或者她的车去提醒他们的车灯忘记开了，他们就会尾随着司机，并且杀了他。即使人们对这故事的道德警示不屑一顾， 在这么多团伙暴力环伺之下，又何必去闪你的车灯呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当美国人越来越多地习惯吃罐装食品的时候，关于恶心的罐头食物的传说很自然地就开始流传起来。我们被一些不知名的公司或者餐厅雇员喂养着，我们注意到 我们对于那些全不了解的人付出了太多的信任。这种恐惧在都市传奇里得到了反映。一个一般规律是：如果一个都市传奇是关于大多数人所恐惧的事，那么它的传播 速度就如同野火一般。都市传奇也会表达一些个人所相信的事情，你很可能会去相信并且去传播一个和你个人体验非常接近的一个故事。&lt;br&gt;就这样，都市传奇为创造了它的文化提供了一个有价值的视角。下一部分我们将看到了，传奇随着文化的进化而进化，所以新的形式与内容是在不断地更新。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;都市传奇和互联网络&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到二十世纪三十和四十年代之前，人们并不谈论都市传奇，但是这些传奇以某些形式存在了数千年。都市传奇实际上只是传统民间传说的现代版本。在世界上 的很多文化里，民间传说一直存在于历史记录和民间中，当历史还在为准确记录事件细节而困扰的时候，民间传说却没这么多拘束，因此一直被口头流传下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个传统之下，说书人通常会往故事里加上一点新的要素，并被另外一个说书人引用。不象神话，这些故事是关于在可信的环境下的一些真实人物。和现代传 奇差不多，老故事也经常关注社会上最令人恐惧的东西。我们今天读到的很多幻想故事其实最开始的时候都是些可信度很高的真事，经过一代又一代人辗转转述，才 逐渐进化成幻想或者传奇。当然这些古老的故事不会警告偷窃人***体***器***官的盗贼或者黑帮团伙，它们关注的往往是森林的危险。在古代欧洲，深林 对于人们来说是非常神秘的所在，那里肯定有些生物可能会袭击你。其实，我们和我们的祖先有着相同的恐惧，〈白雪公主与七矮人〉中对有毒食物的担心一直持续 到了现在。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;都市传奇的传播方式也在不断进化着。在过去10年里，都市传奇在互联网络中有了极大的影响。最普通的传播途径是E-MAIL。这种故事传播方式是独一 无二的，因为通常来说故事不会在被人转述中被重组。一个人只需要点击“转发”，并输入自己朋友的地址就可以了。这样一来，故事通过EMAIL保持了其原始 风貌，尽管你不知道原作者，但他们实际上是直接跟你讲这个故事的，没有中间环节的损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;E-MAIL上的传奇多是一个或几个喜欢恶作剧的人的杰作，而不是很多不同转述者共同努力的结果。对于这些作者，乐趣就是观***察这些传奇能流传多 广泛。做为口头传播的传奇，它们几乎都有对应的EMAIL版本。警示传奇在EMAIL中非常普遍，它们经常关注的主题是计算机病毒，或者网络欺诈。即使是 一个惯于怀疑的人也会把它们当做真事来对待。一种类似的E-MAIL传奇是关于一场慈善活动或者一项请愿活动，这些信件多是先简要说明一下活动的起因—— 一个很好的理由或者一起可怕的非正义事件，然后让你把名字加进请愿名单，并把名单发给所有你知道的人。当然，确实存在着网络请愿这样的事，也确实能起到一 些效果。但一个事实是，当这种EMAIL的名单完成后，信中并没包括一个可以送去发起者那里的地址。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，如果一条信息是以这样的句子开头：“这可不是一个玩笑或者骗局……”，那么它很可能就是最著名的EMAIL传奇信件之一，“耐曼·马库斯的小甜 饼秘方”，其中包含着一个关于反抗非正义的伟*大故事。这封EMAIL讲述一名母亲和她的女儿在耐曼·马库斯百货商店吃饭，她们吃完之后，点了两份她们非 常喜欢的耐曼·马库斯巧克力小甜饼；她想知道这种小甜饼的做法，结果被告知她可以花上“二块半”来购买食谱，于是她很愉快地接受了。当她收到信用卡的月结 单，却发现耐曼·马库斯收取了她二百五十元，而不是二元五角。耐曼·马库斯的顾客服务中心拒绝退还这笔钱，因为公司的食谱很贵重，不能如此廉价地被散布。 为了报复这家公司，这名母亲决定在互联网免费公布这个食谱，并鼓励每个收到的人尽量广泛地传播。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这封EMAIL中附着的食谱并不会做出荒唐的食物，但与耐曼·马库斯的小甜饼制法并不相同。事实上并不存在这个价值250美元的“耐曼·马库斯的小 甜饼秘方”，当这条信息开始流传的时候，耐曼·马库斯甚至还没做过这类巧克力甜饼。有趣的是，自从四十年代起，这故事就以不同的形式流传着。在八十年代， 故事里的公司是“菲尔德先生”，在这之前，倒霉的公司却是纽约的W·A酒店以及他们的“红色天*鹅*绒蛋糕食谱”。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这些EMAIL故事证明都市传奇是多么的根深蒂固。无论信息科技是多么的发达，人类总会被未经证实的流言所吸引。事实上，信息科技令这些故事的传播速 度更加快速、广泛。毫无疑问，都市传奇有自己的生命，它们不动声色地在社会里一个人接一个人地流传。就好象真实生活一样，它们会因应环境不同而改变自己。 人的天性决定了他们总爱去传播惊奇的故事，而且总有听众等着去相信他们。都市传奇是我们的一部分。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------学术的分割线-----------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你有足够耐心读完这篇翻译的话，其实还有另外一个解读谣言传播机制的理论，有点玄，叫meme。meme国内翻译成谜米、模因、复制因子、媒母等词，不考虑音译优美的话，最准确的翻译应该是：文化复制基因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说，我们要把文化现象当成生物学范畴的基因来看待。根据理查德道金斯的理论，生物基因都是自私的，都倾向于不断复制不断变异以更适合传播，以使自己能够一直存在下去。文化上的meme也完全具备了生物基因的这一特点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考阅读：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/1035843/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;谜米机器 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而从meme的视角去看谣言，就很好理解了。文化信息的每一次传播，都是一次复制过程，都能让它的meme延续下去。由于人类这种传播媒介的劣根性，越是耸人听闻的信息，传播得就越广（参考上面那篇文章提及的几个谣言特性）——所谓物竞天择悚者生存，最合人类口味的传播最广。很不幸的是，这种类型的meme出现谣言的概率最高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更可怕的是，谣言盛行，不光是因为它更适宜传播，而且它还会进化！&lt;br&gt;&lt;br&gt;传播者在传播meme时，会不自觉地在里面添加一些元素。所以一则meme会同时出现许多版本，有些版本添加的元素不够有传播性，慢慢地就没人传了。有些版本的新元素添加得特别成功，以致于加快了传播速度，反过来让这个版本流传得更广泛——这是信息传播界的进化论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咕咚的故事大家都听过了，这是一个典型案例：最初的meme，只是木瓜落水的咕咚声，然后森林小动物们不断传播，每一次传播者都有意无意地添加一些元素进去，最终这个meme成功进化成了一则最适合传播的内容，让整个森林都陷入恐慌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举几个接地气的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;50年代，华北地区爆发过“&lt;b&gt;割&lt;/b&gt;蛋”谣言，苏联要造原子弹，需要男人睾丸。所以中国政府派了许多便衣化妆成和尚道士商人农民，潜入华北各地区割男子蛋蛋，运去苏联。这则谣言虽然荒诞不经，但在当时影响极大，因为它具备了惊悚感以及对自身的威胁两大传播要素，符合民间愚昧想象，又和当时的建国初期政治气候密切相关。结果这则信息不断疯狂进化，最终进化成了另外一个版本——毛人水怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毛人水怪的meme是这样的：美国人准备要打苏联，苏联要造原子弹反击，问中国要女人的奶头和男人的睾丸当原料。于是中国政府派出了大量毛人水怪，这些水怪白天是干部，晚上就潜入民居挖眼挖心挖奶头割蛋蛋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们可以看到，这个进化过的版本比原版更加有传播性，“美国人攻打苏联” 让其看起来似乎更有真实感，“女人奶头” 让恐慌面积扩大，“毛人水怪”和“干部”的结合让其更有现实意义。这些进化点让整个谣言具备更多讲述给别人的价值。有兴趣的人可以去查一下。&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/9921193.htm?fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;毛人水怪 _百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这则谣言在现在肯定流传不起来，环境变了，苏联没了，进化就无法持续。于是毛人水怪就像恐龙一样慢慢灭绝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如开头那个割肾的谣言。它在中国的兴起，是九十年代之后的事情。原因很简单，九十年代之前，中国人并不熟知“商务出差”、“酒吧”、“女郎调情”、“浴缸”、“电话”等元素，谣言产生不了真实感，等到经济发展到了一定规模，这则谣言才会有它的传播土壤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上海有一则经典都市传说：延安西路高架桥的龙柱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说当初建高架桥的时候，修到延安西路这里，柱子死活打不下去。施工单位请来一位高僧，高僧说这下面躺着一条龙，柱子正好对着它的龙头，所以下不去。你们必须要在某日某时下打，那时候赶上龙翻身，就能成功了。施工单位如法炮制，果然成功。而老和尚说自己泄露天机，几日后就圆寂。为了安抚地龙，所以延安西路高架桥的支柱上刻有龙纹浮雕——整个上海的高架柱子只有这一根柱子有浮雕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我听过许多人讲这个故事，有外地的，也有本地的，各行各业都有。他们讲得故事大同小异，不过里面却有一个微妙的细节不同。在一些版本里，都会说老和尚来自于静安寺。在另外一些版本里，则是龙华寺。还有一些版本含糊地说上海一个大寺或浙江某山寺的高僧。说静安寺、龙华寺的多是上海本地人，因为他们更熟悉上海地理，知道静安寺与延安西路非常近，而龙华寺据说更灵验。在故事添加这些细节，显得更有权威性，也更显得真实。北方人因为不熟地理，传播给同伴的时候，添加这类细节意义不大，只要笼统地说是上海一位高僧就足够了。总之，在我听到的诸多版本里，高僧的出处和讲述者的地域背景有很强的相关性。大家有机会不妨可以测试一下看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个例子可以看出，谣言meme为了适应传播，在不同地域进化出不同的版本，就像牦牛和黄牛在高原和平原进化出不同的生物特征一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，meme这个概念可不只是用来剖析谣言的。在我们市场营销界，管这个叫做A/B test,非常实用的一个工具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/4357479.htm?fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;A/B测试_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后跟大家分享一个我自己的亲身经历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经在桂林附近的一个县城高中读书。当时我们的宿舍是平房，建在一处坡顶，厕所在坡底，中间要穿过一片阴森森的树林。白天无所谓，晚上如果要一个人去上厕所，是需要一定勇气的。当时很流行鬼故事，我在宿舍卧谈时灵机一动，临时编了一个故事：“我前两天听门口米粉店的老板说，这里原来是一片乱葬岗，埋的都是死人。每个死人埋的时候，都放一枚树种在身上。时间长了，就成了树林，每一棵树下其实都有一个死人。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事的meme，源自于我当时在看的一部日本漫画《东京巴比伦》里关于樱花树的描述。我讲完以后，宿舍里的人都沉默下来。我则沉浸在“哈哈哈吓到人了”的快感中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;数年后，我再一次回到校园，碰到一位学弟，一起在食堂吃饭。学弟吃到一半，神秘地指向那片宿舍：“你知道吗？我们这里有一个乱葬岗的传说，传说抗战时日军进攻桂林，桂林城防司令韦云淞带着一大笔黄金临阵脱逃，逃到这里唯恐日军追击，就把黄金埋在地里，民夫杀死灭口。那些民夫死时口袋里带着树种，后来就长成了一片树林，至于黄金后来有没有被挖走，就不得而知了，也许至今仍在那里……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我抚额感叹，离开的这些年，宿舍里的校友们到底发生了什么，开了什么样的脑洞啊……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26595807/answer/33380779
</link>
<author>
罗带
</author>
<title>
如何评价华东政法女生因点名迟到被批评，泼老师热水事件？
</title>
<description>
我是华政大四的学生，正在准备考研，昨天去老校区现场确认，照片采集出来看登记表，发现拍照的老师多半以前帮公安部门拍过犯人的照片，本来梳好了复古背头、风衣衬衫马甲领带，凹足了造型，结果拍出来的效果，显示我在犯罪团伙中的地位不低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我把我的吐槽发在了朋友圈里，于是一个一同备考的基友、以及一个早已脱离樊笼的学长基友，纷纷回复，这次拍得难看，有了经验，明年就能拍得好看了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是个神神叨叨，疑神疑鬼的人，相信一切预兆、口彩、谶语，在复习考研的几个月里，我既不肯说一句不吉利的话，又不敢把任何一句话说满，一切谨小慎微，战战兢兢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以面对他们的乌鸦嘴，我果断地回答了一个字：&lt;br&gt;&lt;br&gt;”干！“&lt;br&gt;……&lt;br&gt;然后我们几个基友晚上吃饭喝酒，酒至半酣时，很多话都说开也想开了，考得上考不上的，关键是得感受到自己有没有长进，没人在乎你这一年或者两年，只是你自己心理是否强大而已。然后我们半搀半晃，各自回寝室。一开电脑，看到的就是这个消息，原本晕晕的，顿时如炸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;压力这破玩意儿，我们谁都不陌生，特别是对于政法大学法学专业的大三大四生，通常我们的轨迹，从上半年开始，就面临着两重天堑，一曰：司考，一曰：考研或考公。一个多月前我刚刚考完司考，整个人仿佛都魔怔了，一夜夜地失眠，仅有的梦里脱不开”在考试“和”出成绩“两个主题，一直到几天前，我还梦到过我们一帮朋友，围绕着一台电脑，在一片白光中，一个一个的查成绩……&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来复习考研，我开始一个人住，有时偶尔出门到校园里，看到数以千百计的人走过思贤桥，会一阵阵地发晕——原来这个世界上居然还有这么多人？！ 我变成了一个话唠，逮住机会便喋喋不休。于是我每天坚持打理头发，吹干、用发蜡造型，喷上定型的干胶，我每次出门买吃的或者拿快递，我都穿戴得像是去主持、朗诵或者约会。尽管不会有谁看到我，尽管也许我不算一个好看的男生，但我总是仿佛强迫症一样，试图证明我并非离群索居，生活在一天天地正常继续，即使复习的时间紧迫，摩肩接踵让人狼狈不堪，我仍想向许多不存在的，可能关心我的人证明，我还是很nice，还是这么做作得一如既往。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是之前的司考还是之后的考研，我想这种类型的考试，并非像两军对垒，只需准备充足了，便如持左券，一丝微笑浮上脸庞。不，不是的，而是一个勇者将要挑战恶龙，敌人永远强，自己永远弱，所做的一切准备，能够起作用的也许不过十之二三，永远地心中忐忑不见底。所以我们惶恐、我们焦虑不安、我们敏感脆弱，我们压力很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我甚至听说过更严重的例子，有学长在备考期间恰逢了女友背叛，一度试图轻生，有学姐考完研之后直接找了心理医生进行了好几个疗程的心理治疗，当然，我们这一帮强颜欢笑的哥们姐们，也说不清谁会不会是下一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，我想说的是，压力这玩意，这破玩意，谁都有，谁都在承受，在承受中的我们，尽可能地让自己舒服一点，无非就是扛、无非就是熬、人生中这样的关口太他妈多了，基本上你足够努力足够有本事，你就比别人更有希望一些，这样看得见摸得着的光明，让人难受，但是不让人崩溃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我也明白，很多时候，换位思考其实是很无力的，一般来说愿意去换位思考的人，大多是干不出因为一些极细小原因，就对他人人身进行严重伤害的，云大杀同学的马加爵，复旦毒室友的林森浩，乃至今天华政泼老师的王某，其情节轻重虽有别，发作时的感觉却很像。关于前两者的境遇，我从未体会过，也没有办法去设身处地，但是关于这位王同学的状况，由于所处的境地颇有相似之处，昨晚我在醉中一直在试图把自己代入当时的情景，我一再降低自己的道德水准与自控能力，在退了好几万步之后，当老师对我说出”考研考不上“之后，我想象我可能会和老师对骂，可能会把东西一摔然后从教室前门大摇大摆地出去，但我觉得我应该不至于动手，哪怕对面的老师不是美女而是造型比我更cult的中年大叔。然而，不仅是”动手“，而且是”下课之后佯装帮老师换热水，趁机打了开水，在老师表示感谢时泼在老师脸上“，这种行为，恕我无法想象、无法理解、无法原谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各位，你们明白吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这甚至不是”老师骂了我，我一怒之下砍了老师一刀“，这不是简简单单的”激情犯罪“，行为人当时是有着”理智“的，她知道怎样能降低老师的戒心，怎样能够得手，她知道如何利用老师看到学生虚心接受教育的欣慰感，她能”冷静“地嘀咕着她的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之所以将其与云大凶杀，复旦投毒进行不太恰当的类比，就是觉得他们在行为时，同样都有着足够的“冷静”、“理智”去做出计划，同样奇怪的，这种“理智”或“冷静”并没有促使到他们去考虑行为后果与法律责任。有懂犯罪心理学的朋友不妨分析一下，我觉得这种心理状态当真使人不寒而栗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从昨天到今天一直都在和同学聊这件事，彼此的观点也大致一致：&lt;br&gt;&lt;br&gt;人与人的差别，有时候真的大过人与狗，大学四年翘课如麻，也不是没被老师当面批评或者给过极低的分数，无名火起，背后直接问候老师的长辈亲属，也不是没有干过。但是不论怎样，心中总明白一个道理：“无论有多么正当或自以为正当的理由，逃课总是不对的，管教你的老师，也只是在履行他们的职责。由于拿了低分或者丢了面子我心里很是不快，背后骂了他（当然我知道这其实也不该），但他仍是我的老师，我需对他有基本的尊重。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于“让老师看不见明天的太阳”匪夷所思，骇人听闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于将其归咎于大学教育，我觉得也无力，我们进入大学，我们也进入了成年人社会，你有完全的刑事责任能力与民事行为能力，这里没有你的监护人、你的保姆、你的babysitter。普天之下，是你爸妈的也就那么两三个人，其他人没有理由去挖空心思的体谅你的玻璃心。关于道德观念与情绪控制能力的培养，高等教育很难做到，这更仰赖于成长环境与家庭教育。我并不想对行为人王某的家庭出身或成长经历作出任何恶意的揣测，但总免不了一些令人遗憾的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很奇怪也很正常的是，关于这次事件的一些网上言论，戾气也格外的重。不少人坚定不移地痛骂行为人、甚至连观点相左的网友也一并骂进去，不假思索，出口成脏。我一位亦师亦友、非常尊敬的老师，在大学城派出所的官微下的评论也误遭了池鱼之殃，让人心里非常的不舒服。或许很多人，只是站在名为‘正义“的旗帜下，肆无忌惮地宣泄着语言暴力与心中的凶戾，好像只要位置站对了，肮脏的语言、凶恶的态度，就是足够”正义“，足够”革命“，足够”有头脑“的展示，尽管别人看到的，只是丑陋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为华政人，我以王某为耻。同样的，作为支持对其”严惩“的这一阵营的一份子，我也以这些人为耻。他们的言行，似乎是四十多年前，笔墨口耳相传的，为”保卫毛主席“而干下滔天恶业的人的流毒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，如何”严惩“？这个问题倒是简单了，有法律法规、有校纪校规、按章办事即可。受害的老师及校方都有类似的表示，如果其验伤结果出来，确已触犯了刑法，构成犯罪，应当处罚，则可能还会有公诉方的介入。但无论如何，民事责任与治安处罚，恐怕难免。至于该生开除与否，不知规章是如何规定的，但恶劣若此，按“罪行相当”的原则与逻辑（不知道刑法的原则套用在这里是否恰当？），开除应当是恰当的——它不等于死刑，毁不了人的一生，人要为自己的行为承担足够的后果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外听到很多人谈道德或者情理，觉得应当从轻处罚，我觉得用“乡愿，德之贼也”的古训来形容虽然有点过，但是也无伤大雅。真要讲到“道德”，那么“尊师重道”是不是中华民族、乃人类文明，最基本的道德观念之一？这件事情中，行为人王某所需要承担的道德责任，远远重于法律后果。一味地呼吁“道德”、“挽救”、“人情”，既没明白道德与法律可能存在的关系，也像是站定了立场，互相攻击的另一种形式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人相当希望这件事能够尽快地冷却、淡化其影响，尽快处理完当事人，倒不是觉得学校声誉会如何如何（平心而论我不算太“爱校”），只是觉得不能因为这次事件，形成师生相处的一个阴影，一个坏苹果，希望师生之间还能相互信任，希望老师不至于面对着自己的学生，履行教育职责时心有戚戚。即使不谈“师生相得”这种很高的愿景，我们作为学生、作为利益相关的学生，如果因为这件事的阴魂不散，造成师生之间的信任危机，那么我们学生，才是最大的受害者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，对于我们这些境遇相似，面临着同样压力的人群，这次事件，也是一次警钟，近在咫尺。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23218061/answer/32936953
</link>
<author>
大头帮主
</author>
<title>
你最难忘的旅行经历是怎样的？
</title>
<description>
&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5e37a29cffb8f6b621c34f79a53dec17_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5e37a29cffb8f6b621c34f79a53dec17_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;Amtrak. 2007.08.07.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾以一次旅行，作为一段人生的终结，另一段人生的开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此前，我的人生，波澜不惊，遵循着看似正确稳妥的方向，沿着精英前辈铺就的道路，连滚带爬往前赶；谨小慎微，生怕半步差池，未来就会失了安稳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此之后的我，恣意妄为走起自己的路，虽然一再深陷泥沼，权当苦中作乐；那些所谓回归正道的劝喻，或是对于特立独行的讥讽，再未动我心意分毫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;火车环美旅行，这一年，我刚好30岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我终于递交了辞呈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同事们围拢过来，或鼓励，或惋惜。玩得好的几个，已经在建议我该如何挥霍剩下的时光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“所以，回中国前，你打算去旅行？坐火车怎么样？很酷的哦！”韩裔小李哥兴奋的说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说来惭愧，在美国这么些年，我没怎么出过远门。大约骨子里本就是慵懒的人，读书的时候借口学业太紧，工作的时候又嫌收入微薄，未雨绸缪，但求温饱。大洛杉矶以外，所到之处，屈指可数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;循着指引，上网翻查。盯着北美大陆上那密密麻麻的Amtrak铁路网良久，我突然明白了问题的关键：选择坐火车，可以让我在这个国家里，用最低廉的成本，游历最多的地方！&lt;br&gt;&lt;br&gt;须知此番回国的所谓创业，未来不知会如何艰辛，若想故地重游，大概是猴年马月了。索性把心一横，计划做大——干脆就来次环美旅行吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;口号说着响亮，其实我并没有那种深入不毛之地猎奇的野心。环线所到之处，平淡无奇，都是些耳熟能详，符合普罗大众所期许的美国游必到之所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毫无进取精神的我，能够蜻蜓点水般的到此一游，也就心满意足了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1200&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8fc660ac8a33e4e11c8e8192a637410c_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8fc660ac8a33e4e11c8e8192a637410c_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;Amtrak 秩序册&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fe53799ce676f49f9a48a2b3f3a40796_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/fe53799ce676f49f9a48a2b3f3a40796_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;行程计划&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;504&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f2ec4c23a0226d6d67d363a43a276172_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f2ec4c23a0226d6d67d363a43a276172_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;路线图&lt;/i&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/80e5d44a229d8de3321c3f149d27bdeb_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/80e5d44a229d8de3321c3f149d27bdeb_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;加州小站。2007.08.07.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论计划做的如何详尽周全——其实，也不过是打通了订票电话，预约了头几站的酒店，买下几张旅游者地图，备了台单反，而已——在旅程开始之时，却着实有点狼狈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为塞车，我差点没赶上第一趟火车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在LA的Union station里，我手撰着证照车票，在隧道里大包小包的狂奔，风急火燎的冲上月台。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由暗转明的一瞬，却见站在列车旁的Amtrak乘务员正慢条斯理的对我微笑：莫紧张，还没开车，让我看看你的票......啊，往前走，第8号车厢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这份她的这份悠然，我一直悬着的心，陡然松了下来。有一种重拾起久违的自由自在的心态。那大概是在寒窗苦读12年之后终于完成了高考，或是痴恋良久的女神终于向我递上橄榄枝时，才会有的轻松。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c756185d6727594f67edda390563a5fc_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c756185d6727594f67edda390563a5fc_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;Amtrak之上。2007.08.08.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于美国，我一直抱着敬畏之心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;童年时青少年时关于这个国家的种种神化幻想或者恶魔传说，在我踏上这片土地的头几个月里，便被现实冲刷的干干净净。只剩下低头面对现实，为了顺利的存活下去，各种各样的努力挣扎。每天走在街头，哪怕加州阳光再灿烂，你也并不是一个游客般的旁观者角色，而是必须谨小慎微的在这片让你毫无归属感的土地上谋生——那是一种压得人透不过气的不自在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于解脱了！&lt;br&gt;我想起来，所谓旅行，就是能让我心安理得的成为一名旁观者，一路之上，不必再对即将发生的各种慵懒和随性，带有任何的负疚感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;车子终于开动，缓缓滑出车站，沿着加州海岸一路北上，奔向西雅图。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1121&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/639458506c9fb5be7fa2a6a6015797d7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/639458506c9fb5be7fa2a6a6015797d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;太平洋岸的铁路.2007.08.07.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/915cc7abf7448aae6fce7d6ee3dc6059_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/915cc7abf7448aae6fce7d6ee3dc6059_r.jpg&quot;&gt;Amtrak. 2007.08.11.&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚开始的那几段路途，我总是紧贴窗边，手捧相机，贪婪的捕捉着窗外的景色，生怕错过任何的精彩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;车速飞快，而我与器材间需要磨合，所以满意的片子其实十中无一。但总有几位好奇的乘客，凑过来说上一两句，或邀我留影，顺便交换一下邮箱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;车停小站，我会下去舒舒筋骨，拍铁轨，拍车轱辘，拍路边的野花，拍忙碌的列车员与匆匆归家的乘客背影。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/39782c292132f6c28cc667425b564c23_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/39782c292132f6c28cc667425b564c23_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/745ae330311ec32ddacd356513cb5803_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/745ae330311ec32ddacd356513cb5803_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b39cfcaa3d1b6b38855ea3db4d08b6e8_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b39cfcaa3d1b6b38855ea3db4d08b6e8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可是，美景看多了，多少会心生厌倦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fc3e6888436a51419c3d430b5a56f81c_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/fc3e6888436a51419c3d430b5a56f81c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d9d2bb0f8ea5d827dc2273e44b657e0f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d9d2bb0f8ea5d827dc2273e44b657e0f_r.jpg&quot;&gt;太平洋沿岸，不外乎就是这片海浪连着那片沙滩；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0721c0626ecf17c53ab54fa24f4a71d3_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0721c0626ecf17c53ab54fa24f4a71d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/90d784a71cf4596af66d250b266f186f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/90d784a71cf4596af66d250b266f186f_r.jpg&quot;&gt;蒙大拿的深夜，崇山峻岭间只有依稀的星光能偶尔透出密匝匝的树从；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3b27afb7676fcd90147e960ef1845544_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3b27afb7676fcd90147e960ef1845544_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fa8ea2f8fa91640f4e41e25b80f50b2a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fa8ea2f8fa91640f4e41e25b80f50b2a_r.jpg&quot;&gt;威斯康星的玉米地，一砣砣滚圆的草垛与米勒的油画并无太多差别；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/500efc7193396cdfd781b363dfeb579f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/500efc7193396cdfd781b363dfeb579f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c5a63eec12fb524bb9d6060b77e92a31_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c5a63eec12fb524bb9d6060b77e92a31_r.jpg&quot;&gt;新英格兰的湖光山色，似乎也顺带被沾染上了学院派气息；&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/55d958c01b21005f33da8cfcb4486769_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/55d958c01b21005f33da8cfcb4486769_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/48ec34b006b02c93290a7addc4e12f28_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/48ec34b006b02c93290a7addc4e12f28_r.jpg&quot;&gt;佛罗里达的滚滚热浪，则永远是伴着层层叠叠的棕榈树影，扑面而来.......&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/88739a55afa37e68c34d68802d127caa_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/88739a55afa37e68c34d68802d127caa_r.jpg&quot;&gt;倒是一路之上，与各色人物的不期而遇，带来诸多的惊喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;472&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a84c177bad640ea182cef3541c431254_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a84c177bad640ea182cef3541c431254_r.jpg&quot;&gt;在北加，某站间歇，邻座年事已高的黑人老爹下车放风，稀里糊涂忘了车厢号。我远远看见他正揪着一列车员问个不停，而对方却是一脸茫然不知所云，便乐呵呵的跑过去，将他领走，带回就座。老爹一个劲的道谢，非要请我去餐车吃晚餐。盛情难却，我决定赴约，但并没有让他掏钱，只推说是中国人的礼仪，本当如此。其实，我只是有些不好意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1121&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3e6377d193820a3082c8d9662f6b417a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3e6377d193820a3082c8d9662f6b417a_r.jpg&quot;&gt;西雅图到芝加哥，三天两夜漫长的征途。在蒙大拿的原始森林中穿行的那个夜晚，我向列车员讨要一个可以画画的空座。问询之时，他只是略略点头，便忙着招呼起别的旅客，似乎只是敷衍我而已。可午夜关灯之后，他竟真的打着电筒摸了过来，让我随他去空荡荡的餐车坐下，再为我开了一盏小射灯。道谢之后，我打开速写本。聚精会神之时，竟未留意他又来过，悄然在桌边留下了一张餐巾纸，上面放着三块曲奇饼干。天明想去找他道谢，他已在午夜换班之时，于山间的某站下了车。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2f3b23de61f8b1ebb9ccaa08265b1d6b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2f3b23de61f8b1ebb9ccaa08265b1d6b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/abf2548cbb3cd0c68d16bd79e885c701_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/abf2548cbb3cd0c68d16bd79e885c701_r.jpg&quot;&gt;没有人不喜欢休息车厢。那里甚至有天窗和与车窗并行的联排沙发。我虽是孤客，不如其他呼朋唤友结伴而行的人们那般热闹，但偶尔能在此寻得一座，享用一小听冰镇可乐，或者小瓶啤酒，总是惬意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/94636a12b68d9c33911ae7c88fa773ad_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/94636a12b68d9c33911ae7c88fa773ad_r.jpg&quot;&gt;在这里，你会遇到更多有趣的人。比如去往西雅图时，一对上了年纪的白人母女，邀我凑脚，玩一种需要计算数字的纸牌。规则不算复杂，我瞬间便学会，连赢数盘后狂笑而去；不日，我们居然在相隔千里的芝加哥河上，又在重逢，彼此惊喜，闲聊几句别来无恙，挥手告别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/74bd2674f8430223f33b4760f183ea07_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/74bd2674f8430223f33b4760f183ea07_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bc72f2c207ba8526748fe6232308c226_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bc72f2c207ba8526748fe6232308c226_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;又比如，在明尼苏达。职业高尔夫球手大卫，向我递上他的怀俄明州高尔夫球具公司总裁名片。自述曾遭车祸重伤，被迫退役，经商多年，略有小成。为了所爱，放下生意，从头再来。体内植下众多螺丝钢片，医嘱不得乘机，只能咬牙坐火车参加美巡。想来其中坎坷几多，令人唏嘘。20天后，我在迈阿密一个汉堡店吃着晚饭，瞥见墙上电视里，他与泰格伍兹等同场竞技。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b406ca2c16d5278715f6b7d6b53deae3_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b406ca2c16d5278715f6b7d6b53deae3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这些在火车上的故事，我又会在下一程，转述给坐在身边的陌生人。这些都是很容易打开话题的引子。前后座的人，竟也会竖起耳朵听着，甚至会回身过来一起聊。许是因为蹩脚的口语竟然突飞猛进，还掺杂上了各种口音，有时候，他们还会请我喝上一杯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我不会再为他们的慷慨而感到不好意思了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9e550d135d19dde193b27c3f6f6ad6d4_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9e550d135d19dde193b27c3f6f6ad6d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1121&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1977483b37c5b684f05093282e246d9a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1977483b37c5b684f05093282e246d9a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;车站则让我体味到另一种人情世故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多车站，即使是中型城市的union station，一天也就过那么一两趟车。多半时候就是空荡荡的，工作人员稀少，甚至于无。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6082d9d55611fa607b9b6a56a8829535_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6082d9d55611fa607b9b6a56a8829535_r.jpg&quot;&gt;西雅图是我的第一站。我却因为在洛杉矶没有拿到早已预订好的车票而发愁，这天一大早便跑去车站询问。人丁稀少的车站里，几位老人家貌似悠闲的坐在售票窗后。原本以为会得到与LA一般的无可奈何的回复，却不曾想接待我的黑叔叔，在听完我的描述，竟然义愤填膺起来，说手持全国通票断无还要再付费的道理。拿起一台老式电话，刷刷刷的拨出了一通电话后，笑着对我说：搞定了.....再跟我说说，你在波士顿之后打算的行程是？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/98dd5a680bc23a385766cf6811ab231f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/98dd5a680bc23a385766cf6811ab231f_r.jpg&quot;&gt;在密尔沃基的停留，多少有点临时起意。跳下车以后，已是下午5点，而最后一班去芝加哥的车约莫是7点钟。这里真是一个小的可怜的车站，半个人影都没有。我走向车站办公室，想问一下是否有临时存放行李的服务。办公室文员抬头看了我一眼：你确定会在7点回来么？我说是的。她指了指办公桌旁一小块空地，说：把你的箱子放在这里，我帮你看着。我有点感激，却不知该怎么表达，道了谢，便匆匆的走了......当然，之后没有意外发生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2e8decda3521f5c07dcb8e73dbf20fec_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2e8decda3521f5c07dcb8e73dbf20fec_r.jpg&quot;&gt;在布法罗下车的时候，是清晨时分。乘客多是本地人，跳上停在站外的自家车子，一溜烟的走了。整个车站，忽然就只剩下三个人。我，一位阿姨，一个工作人员。让我毫无心理准备的是，这车站并不是建在城市里头，而是在一个前不着村后不着店的荒郊野地里。原本想上了洗手间后，去问一下那位车站人员，不曾想一回头，连他也下班不知所踪了。我看着那位白人阿姨，并不是本地人的样子，也是一脸茫然的看着我，便只好出站去寻找线索。在道旁半人高的草丛堆里，竖着一块字迹模糊的公交车站牌。时间班次已完全无法辨认，连电话也没有。难道就靠它招来返城的公共汽车么？我将信将疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等了足足一个小时，我失去了耐心，认了认方向，便迈步往外走去。刚走出去百米，阿姨突然冲了出来：难道你要走去布法罗么？我停下脚步，回头看了看她，见她流露出一种担心我安危的神情，决定不走了，耸耸肩走了回去。就这样又等了45分钟，一辆巴士真的摇摇晃晃的开了过来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/41c2e851a2d89da23518958ee12d8591_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/41c2e851a2d89da23518958ee12d8591_r.jpg&quot;&gt;Niagara Falls，NY.&lt;br&gt;&lt;br&gt;在尼亚加拉站的那个深夜，我刚从瀑布那里过来。一身湿气，还染上感冒，头昏脑涨浑身不自在。偏偏车站要到发车前45分钟才会开门，只得蜷缩在破落小站的屋檐之下打发时间。过了一会儿，来了一对应该是音乐家的夫妇，许是刚结束了在附近的演出，提着硕大的装乐器的盒子，坐在台阶的另一侧。彼此不发一言。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1120&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f9e9c8eec1be5aca12dd4e2b48ab4fae_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1120&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f9e9c8eec1be5aca12dd4e2b48ab4fae_r.jpg&quot;&gt;寂静的黑暗中，忽然走来一个黑人小伙儿，直奔我而来。我警觉的坐直身子看着他。他咧嘴一笑，问道：哥们儿，能借我打个电话不？我寻思了片刻，递给他。他大大咧咧的说了一通，说着说着居然走远了。未几，人又跑了回来，乐呵呵的还了手机：“哎呀，多亏你啊，不然没人来接我回去了。你从哪来的啊？LA啊，那里有我很多兄弟哦。我是玩音乐的....&quot;对面的夫妇，似乎露出了点鄙夷的神情。他有点急了，从口袋里掏出一大包东西，是一堆CD。他想了想，挑出一张，示意我打开手提电脑的CD舱，把碟片塞了进去：&quot;真没什么可以谢你的，把我的这几首歌拷给你吧。”嗯，确实是纯正的街头音乐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1121&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/132031a5a52ab7e0407e39d47e8d93d5_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/132031a5a52ab7e0407e39d47e8d93d5_r.jpg&quot;&gt;在波士顿下车的时候，我吸取了之前的教训，先去售票处拿订票。这是大站，又是黄昏繁忙时间，排了很久的队。等终于轮到的时候，我又累又饿，筋疲力尽。好不容易办完手续，这售票的亚裔中年人却硬拉着我，问道：喂，中国小伙儿，你怎么看最近美国报纸报道的中国毒玩具事件啊？我已有点不耐烦，又觉得对方似不怀好意，便随口说：不清楚啊，我没有留意报纸。说罢便想离开。他却心有不甘，一字一句的说道：真的很不厚道啊！那些检测指标他们早就知道了，也早从里面谋了多少年的利益，这么多年也没出过事故，如今却用此要挟别人，这群政客们真是恶心啊......他对我挤了挤眼睛，用极其不标准的中文发音说：嘿，欢迎你来到波士顿！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/cfbda56f0d51ddba0b8585df7dddb3be_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/cfbda56f0d51ddba0b8585df7dddb3be_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1120&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c10145c2bdd2d83095cc40dd728bb481_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c10145c2bdd2d83095cc40dd728bb481_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可是，到了纽约麦迪逊，那里却似乎沾染上了大都市的傲慢脾性，显得不是太友好了。这一次还是想在车站寄存行李箱。已经习惯了一路而来所受到的礼遇，以为也是片刻就能搞定的事情。不曾想，那位金发美女却只是冷冰冰的指着遥远的车站另一角：先去那边填申请表，再过来安检，登记ID，超重超时都要罚款。我苦笑了一下，办妥了手续，再递上了足够买份午餐的寄存费。然后看着她的同事，面无表情，非常职业的推着我们的行李，消失在寄存仓库的门口。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;607&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/dd40626a66293f5e8586e19e6189e0eb_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/dd40626a66293f5e8586e19e6189e0eb_r.jpg&quot;&gt;纽约地铁站 2007.08.21.&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/882054b520ecf77af5373b59519ef047_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/882054b520ecf77af5373b59519ef047_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1120&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f6e7919eb365a0d47c4fed348bcf68f7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1120&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f6e7919eb365a0d47c4fed348bcf68f7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;所幸，后来路线转折，再一次向西部进发之时，一切总算又让人觉得好了起来。在达拉斯，被站外混乱的站牌晃花了眼睛，我只好跑回车站，问那位守着咨询台的大娘，怎么坐公共汽车。她脸上居然乐开了花一样，笑着掏出老花镜，再从柜台抽屉里郑重其事的拿出一堆资料：总算是盼到有人问这个问题了，唉，在俺们德克萨斯啊，坐公共汽车的人可真心不多.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1121&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/657a71ebc339902e3549c2f3b44af256_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1121&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/657a71ebc339902e3549c2f3b44af256_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;小站, 2007.08.16.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/22a15a4dd31575a3325970c359ebd8cd_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/22a15a4dd31575a3325970c359ebd8cd_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;街景，芝加哥, 2007.08.14.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下了火车以后，主要就是在城市里瞎逛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每一次下车，就意味着你要独自面对一个陌生的城市，要在几分钟之内学会这个城市交通运行的规则，搞清楚东南西北，躲开对你不利的人和事情，然后，将内心的恐惧收藏好，走进那逐渐落入夜幕的城市中去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1119&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fb399191ac10271c7fbbc8c5c631bb6f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/fb399191ac10271c7fbbc8c5c631bb6f_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;密尔沃基艺术馆新翼，2007.08.12.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;旅程计划里，我煞有介事的为每个目的城市都圈上了若干‘Must Go’——所谓必到之所。但一路行将下去，得以阅读本心，我渐渐发觉，其实没有什么是必须看而绝不能错过的景致。人生在世，曾经和即将错过的精彩，多得去了，假如都奔着赚够本再走的心态，那该是多么让人疲惫的一件事情啊？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9a039464f59d9c291fc2e987d755c3c6_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9a039464f59d9c291fc2e987d755c3c6_r.jpg&quot;&gt;何况，真正不应该错过的，恰恰就是这些城市本身吧，而不会是那一两个代表性的名胜。一路之上，我所目睹的，我所经历的，不论那些事物有多么微不足道，都有着各自不可再现的精彩所在。对于我而言，在这些各具性格的城市里，从一个具体而微的角度去介入其中，背着行囊，穿行于街头巷尾的游荡，便已是弥足珍贵的人生体验了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6094145e20136e9715f115a8e867d6fe_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6094145e20136e9715f115a8e867d6fe_r.jpg&quot;&gt;在西雅图的那个早上，我在旅馆吃着早餐，查阅来自好友的邮件，他关于这座城市的印象：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bdbdf2a75e82a338863cc30f04f1b256_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/bdbdf2a75e82a338863cc30f04f1b256_r.jpg&quot;&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;小雨时有时无的天空, 脚下时干时湿的路面, 飞扬而过的单车载着身着鲜黄服饰的骑手. 不经意转弯处的小店中, 陈列着各式来自不同国度的前朝旧物, 西雅图的往事时隐时现......&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/acc8caccbf6a758db5b7f3f83d7dbb57_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/acc8caccbf6a758db5b7f3f83d7dbb57_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c272cc7e2867251623e35876992a7257_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c272cc7e2867251623e35876992a7257_r.jpg&quot;&gt;这段文字，让我心里从一开始便对这座美丽的城市有了莫名的亲近感。悠闲地在这里逛了两天，从山坡走到码头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/43e27b744bb6daa8dea7b1aa7459f9a4_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/43e27b744bb6daa8dea7b1aa7459f9a4_r.jpg&quot;&gt;穿过库哈斯的图书馆，一路往北，又回转太空针。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在城市的最高处，顶着初秋时节太平洋的寒风，手捧着一杯热巧克力，等待夜幕降临的华丽景致。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a4bd40a35552f245021afd51ed225bc0_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a4bd40a35552f245021afd51ed225bc0_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/eaaa91be4ba6a3e322008bddf5ae58c6_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/eaaa91be4ba6a3e322008bddf5ae58c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;西雅图的黄昏. 2007.08.09.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/c6d604259a03b8689da3f44cd16228c2_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c6d604259a03b8689da3f44cd16228c2_r.jpg&quot;&gt;Space Needle, Seattle, 200.08.09.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1121&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/080fc5d341697b5df7c18809ad70fb81_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1121&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/080fc5d341697b5df7c18809ad70fb81_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;芝加哥，2007.08.13.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚上8、9点钟，我拖着行李从车站的隧道口走出，第一次走进了芝加哥。一种所谓“帝国威严”的压迫感，扑面而来。一抹月光穿破乌云，掠过鳞次栉比的塔楼，在刀切斧剁的街道界面之间，洒下一地碎银。而不知何处角落，传来车轮碰撞高架桥铁轨的当当声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bfe1c3371a9c4656adb8223ff2b33bfa_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/bfe1c3371a9c4656adb8223ff2b33bfa_r.jpg&quot;&gt;天亮时分，阳光洗去了阴霾。于是，我不可自拔的成为了这座城市的迷恋者。从湖边码头的摩天轮，我不知疲倦的一直走到了Micheal Jordan的雕像下，再掉头返回。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b3e1916ddc2f69c1c4286faf6ce07696_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b3e1916ddc2f69c1c4286faf6ce07696_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3b045596d5b4f411fc6a3049d54b15c2_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3b045596d5b4f411fc6a3049d54b15c2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/939780ff6e54442ed68c1eb62fa95663_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/939780ff6e54442ed68c1eb62fa95663_r.jpg&quot;&gt;有时候，我也会跳上LOOP，坐着火车咣当咣当的在逼仄的巷道上空穿行，假如看到什么精彩的地方了，便赶紧下车，返身回去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7f36fe83e456aebc57b6bcbb057aa5b6_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7f36fe83e456aebc57b6bcbb057aa5b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0b0b178e087e6c49548319b7f9604d8d_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0b0b178e087e6c49548319b7f9604d8d_r.jpg&quot;&gt;又或者加入建筑漫游者的队伍，坐着敞篷小船，穿行于芝加哥河道间。那些曾经为传奇的建筑经典，如今只静静矗立于厮，伴着河水轻吟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1120&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c23d1fe9aa811c76c85a95c65f9518c6_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c23d1fe9aa811c76c85a95c65f9518c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1120&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8c9b9c3a13e9e9217c501e79ab1e39dd_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8c9b9c3a13e9e9217c501e79ab1e39dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在西尔斯大厦的观景台，这悉嗦之声，终于汇聚成宏大的交响乐。在400米的高空中，整个城市蔓延铺展于脚下, 发肤细节无所遁形。所有初涉此景的人们，不约而同的屏住呼吸，震慑于这位现代建筑集大成者之宏伟气度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许有人会质疑，难道在帝国大厦上俯瞰曼哈顿，也不能与之相比么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1120&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/44a506ffcea23c9bea946814306dc2cd_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1120&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/44a506ffcea23c9bea946814306dc2cd_r.jpg&quot;&gt;不能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/355bc2f0e60ff4bbce1ba2451f15877c_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/355bc2f0e60ff4bbce1ba2451f15877c_r.jpg&quot;&gt;自启程到了西雅图，再一路向东，几千里的路，都是独行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2b049dbd8ca0cdc931fa24c2c4957127_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2b049dbd8ca0cdc931fa24c2c4957127_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/905584044293210bb5552fcdde7c3d89_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/905584044293210bb5552fcdde7c3d89_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;晚餐时间，Niagara Falls，NY. 2007.08.15.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在尼亚加拉的瀑布之上，我感冒了，有点低烧。特意挑选了一家看起来还不错的餐馆，在露天的暮色中，吃了顿奢侈的牛扒。对岸的加拿大那边，放起了焰火，点亮了弥天的水幕。就着轰隆隆的水声，我特意打了个电话回国，向家人报个平安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1121&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2814d7f47abaa6e65304cf54d9ef1bdf_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2814d7f47abaa6e65304cf54d9ef1bdf_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1139&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/37df21b7e8a59dc906f5e322f1c62163_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/37df21b7e8a59dc906f5e322f1c62163_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;Niagara Falls，NY. 2007.08.15.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4e5357e6c818c0669eccfcfb1cf73cd6_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4e5357e6c818c0669eccfcfb1cf73cd6_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;街头，Boston，MA,2007.08.17.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所幸自波士顿起，沿着东海岸一路南下，我借着寻访故人，找到了同游的伙伴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在波士顿的初中同学，分给我一张Edward Hopper的画展门票，让我总算有了除了闲逛以外别的节目。他还特意带我穿过重重安保，上了一趟波士顿美联储总部大楼的楼顶，俯瞰城市夜景。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7c2e8b7c236ffd454813e3ff5d2127d3_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7c2e8b7c236ffd454813e3ff5d2127d3_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/40131b7c6b1426680ae78ca74db54892_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/40131b7c6b1426680ae78ca74db54892_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;ICA，Boston，MA.&lt;/i&gt;&lt;i&gt;2007.08.17.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，这ICA的水岸景致，应该是更加让人难忘吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cda23a08839152bcb3fa15824aa5d559_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/cda23a08839152bcb3fa15824aa5d559_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5bd069a8cf89c0707f7a7d96360ad583_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5bd069a8cf89c0707f7a7d96360ad583_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;Campus of Yale University, New Heaven, CT. 2007.08.18.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6a3184f8a06915d1ed3f56454f8046dd_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6a3184f8a06915d1ed3f56454f8046dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;Yale Center For British Art. New Heaven, CT. 2007.08.18.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在纽黑文，高中同桌领着我走访了耶鲁的校园，一路慢行，叙说着多年以来各自的经历。我在路易斯·康的美术馆里徘徊，向他介绍大师的种种神迹。他竟听得入神，仿佛他才是那个来访的客人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;419&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/03d078a16a9103571c07174e9a57de64_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;670&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/03d078a16a9103571c07174e9a57de64_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;街景，纽约，2007.08.21.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1199&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6bef2fe2614847af093b67ab849d3ae4_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6bef2fe2614847af093b67ab849d3ae4_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;帝国大厦俯瞰，2007.08.22.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在纽约，则有LA好友特意飞来与我会合，三天两夜，在此地寻亲访友。在法拉盛街头，我几乎有一种到了香港的错觉，满眼望去，都是熟悉的面孔。在曼
哈顿的重庆菜馆把酒言欢，再横跨整座城市跑去White 
Plain借宿。次日清晨5点10分就被催促起床，随着朋友赶去华尔街上班的匆匆脚步，感受了一趟金融首都的疯狂节奏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1534&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c5a8dccbacf3984049e86658b05e51fb_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c5a8dccbacf3984049e86658b05e51fb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;898&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7bf373d22d711df8bb1c114730ebe10c_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7bf373d22d711df8bb1c114730ebe10c_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;纽约街头，2007.08.20.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1121&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/50463c64c9ecd8b1e47cf936439e808e_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/50463c64c9ecd8b1e47cf936439e808e_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;Yale 校园，2007.08.18.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前往费城的途中，小学同学夫妇热情的招呼我到普林斯顿小镇去做客。他们刚刚入住新房，家当还来不及添置。唯有壁炉火光闪烁，静谧温暖，坐在地毯上倚着还未拆封的纸箱，大家长谈一宿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1121&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6f2b590e74b1ae91e7b3230f194f6bda_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1121&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6f2b590e74b1ae91e7b3230f194f6bda_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;天桥, 密尔沃基，2007.08.12.&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;而费城与华盛顿之后，我又回归一人。下了火车，还要再坐地铁或者城市快线，然后在日落之后步行一段时间才能到旅馆，则让旅程多少带上了一些冒险的色彩。尤其是在纽黑文被朋友仔细教育了一
番‘旅美安全须知’之后，走起路来更加需要小心翼翼。在华盛顿找路的时候，硬着头皮穿过贫民区，一路的小跑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2b25af9700a0fd8f0249798894ed99b7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2b25af9700a0fd8f0249798894ed99b7_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;Water Front, Boston，2007.08.17.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在UPENN的书店留连，紧急补课把康的建筑地址抄下来，然后把坏掉的耳机扔掉，买了一副新的换上;在路边的流动商贩那里买了一个，两个热狗，边走边吃狼吞虎咽的解决肚子问题；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;599&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/79017bd5b50f4a7ce4a2f743b5f0e4c3_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;599&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/79017bd5b50f4a7ce4a2f743b5f0e4c3_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;Jefferson Memorial Hall, Washinton D.C.，2007.08.25.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在华盛顿，顶着蚊子与鸟粪的双重攻击下等待着夜幕的再一次降临，等待着月光洒落在杰弗逊纪念堂的那一刻；或者是走进国家地里杂志的总部，高高兴兴的弄了一顿硬币然后刻成各种样式的带着national
geographic标志的金属牌；或者，在AIA的总部，一堆纪念大师的砖头上，仔细寻找着那些已经逝去多年的名字：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;原来赖特和柯布在这里是肩并着肩在一起的。原来格罗皮乌斯和阿尔托也只不过是上下楼的邻居。青苔渐上，四野无人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;400&quot; data-rawwidth=&quot;599&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e256fa8aa99adae6961e3f4e033a7f14_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;599&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e256fa8aa99adae6961e3f4e033a7f14_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;South Beach, Miami. 2007.08.29.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在迈阿密，我决定暂停游荡的步伐——主要是这个城市真没啥好逛的——而把所有的时间，都砸在了华丽丽的沙滩上。堪比名模（也许真的就是本尊）的俊男美女们毫不吝啬的展露着他们小麦色的身段。蓝天白云之下，碧绿的海浪翻卷而上。与加州截然不同的灿烂阳光下，一路而来的疲惫与孤独感，尽皆烟消云散。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1198&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f8735bea59e0a2a780f8dc3333359c88_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f8735bea59e0a2a780f8dc3333359c88_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;690&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/985fac6ee4f34b091ab76450a45a1b2b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;460&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/985fac6ee4f34b091ab76450a45a1b2b_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;The Moon, Miami South Beach. 2007.08.29.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;625&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6ed71190c6ef0160e1ff4034e7959c7f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1000&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6ed71190c6ef0160e1ff4034e7959c7f_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;Nasher Sculpture Center, Dallas, TX. 2007.09.02.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于，到了达拉斯与沃斯堡，我的旅程已接近尾声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又见到了心中的路易斯康。我虔诚的在这个上午，走到了金贝尔的弧顶之下。光与影，那些在路易斯康的著作中如此晦涩的字眼，突然全都有了无比具象的意义。从艺15年的建筑学子，在这一刻，一个人，静静的坐在美术馆的台阶上，仰望着那无比温润的光棚，试图去聆听这位早已逝去的大师，用他无声的语言，留下的点滴话语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1121&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b09d90ddc2cf2d34636e94b6f2ea9820_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b09d90ddc2cf2d34636e94b6f2ea9820_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1050&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d5d8685f4b5843e4a5c7f87724e1661e_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d5d8685f4b5843e4a5c7f87724e1661e_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;Kimbell Art Museum，Fort Worth，TX. 2007.09.01.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国的最后一晚，我依然忙不迭的收拾行李，将不多的几件家具和所有杂物清理出门。还要再刷一下墙，才好顺利拿回房东那里的押金吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我正思索着，一不留神，碰翻了脚边正准备捆绑入箱的一堆文件。散了一地，是环美时候，积攒下来的各种小册子，地图，门票，车票......&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;800&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8635dd37a6be7eb47945a63be8acecdd_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8635dd37a6be7eb47945a63be8acecdd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我蹲下来，一件件的码起来。虽是短短的一个月，却似无比漫长，其中有些片段，究竟有没有发生过，连我自己竟也无法确认。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8fe5099e874468673a2598f76df165b7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8fe5099e874468673a2598f76df165b7_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;Chicago. 2007.08.14.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，那天下午，在国会山侧，华盛顿纪念碑附近，我突然没有了心情，停下不走。坐在路边一个不知名的小水塘边，看着脚下晃荡着的凉鞋，呆呆地想着回国以后，该如何去面对新的人生。正自心慌，一只大雁居然凶狠的在眼前飞过，把我惊醒，大笑的站起来，拍拍屁股下粘起的细石砂土，继续瞎逛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以啊，在将来，假如我陷入了困境，因为疲累或厌倦或利欲或权势，而忘记了初心，唯有这些纸片册子，能够证明——&lt;br&gt;&lt;br&gt;我，在2007年8月7号到9月5号，曾经走过的这一段路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;460&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ac3a1248aeb879462301d58e761d6aaf_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ac3a1248aeb879462301d58e761d6aaf_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;碑文. The Salk Institute. San Diego. 2007.09.06.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1121&quot; data-rawwidth=&quot;1680&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/55d11bdea6944a49fdc43a27b8acf462_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1680&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/55d11bdea6944a49fdc43a27b8acf462_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt; 小站, 旅人。2007.08.11.&lt;/i&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1680&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8a91747c3349105f13264449322f61eb_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8a91747c3349105f13264449322f61eb_r.jpg&quot;&gt;&lt;i&gt;我. 西雅图 Space Needle. 2007.08.09.&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26592368/answer/33355293
</link>
<author>
胡杰
</author>
<title>
历史上彭德怀的过人之处?
</title>
<description>
真心感谢几位知友的邀请！&lt;br&gt;对于彭总，彭大将军，彭德怀先生，我真是不知道如何用寥寥数语来评价他。&lt;br&gt;这个人是整个中国近代现代史100多年里我最佩服的一个人，一个精神上的偶像。&lt;br&gt;他不是一个完美的人。恰恰相反，他有很多缺点，他也犯过很多错误。&lt;br&gt;然而，这些缺陷却让他更加真实，更加有血有肉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f047625afdc23bca61fd741cba0efc84_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;728&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;728&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f047625afdc23bca61fd741cba0efc84_r.jpg&quot;&gt;我一直认为这样的彭德怀才是他最真实的形象。什么八路军总指挥，解放军副总司令，国防部长，那些照片都不像。在这里，50多岁的老帅虽然脸色憔悴，皱纹初显，却笑得比他人生中任何时候都开心。&lt;br&gt;这张照片是彭德怀在朝鲜视察前线，与士兵们亲切交谈。两名战士送给他用美国飞机残骸制作的“机骨筷子”礼物。与士兵们坐在一起开玩笑的彭德怀笑得很真实，他郑重地接受了这份礼物，并答应一定把另外两双带给毛泽东和周恩来。&lt;br&gt;画面中的彭德怀无论是神态，还是穿着，还是随从，有谁能看出来他是志愿军最高统帅、中央军委副主席？不，他始终是一个普通的士兵，他始终和最基层的将士们浑然一体。&lt;br&gt;这样的场面，终彭德怀一生，不知道发生过多少次。&lt;br&gt;他从来没把自己特殊化，始终和士兵们在一起。和平年代，他的心则永远和他挚爱的人民在一起。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8adac0d765bb07d52d16a9a60c6aa1ef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;419&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;419&quot;&gt;（&lt;u&gt;看领导与群众照片的诀窍在于仔细看群众的神态。到底是真笑还是配合场面的笑，很容易看出来。上图中，那两位姑娘的笑容在我看来就非常真实。&lt;/u&gt;）&lt;br&gt;&lt;b&gt;用一句话来形容彭德怀：他是中国人民的好儿子。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他打了37年仗。后期，他换了一个战场，经历了6年的冷落和8年的批斗。他从来没有低过头&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他的老对手麦克阿瑟说：老兵不死！彭德怀就是那个老兵。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;读国共内战史，读抗战史，读抗美援朝史，读社会主义建设，读文革史，处处都是他身影，处处都是他的传奇，处处都是令人掩卷深思不禁动容的细节。&lt;br&gt;太多太多的故事可以描述他，太多太多的材料可以反映他，太多太多的人都对他印象深刻。&lt;br&gt;看到这个问题，我第一反应是一定要写两句；仔细一想，可以写的太多了，写什么呢？&lt;br&gt;原谅我文笔拙劣，我真的不知道怎样才能用几百字甚至几千字就能写清楚彭德怀。&lt;br&gt;既然几位知友相邀，那还是写几句吧，写一写我心中的彭德怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是为开篇。&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;1998年，彭德怀诞辰100周年，杨尚昆发表了文章《追念彭大将军》说：“彭德怀同志是一个真正高尚的人。建国以后，德怀同志身居高位，仍念念不忘‘&lt;b&gt;自己是一个农民的儿子&lt;/b&gt;’。不过，他在前面加了‘勇敢’二字：‘一个勇敢的农民的儿子。’他经常对人说，&lt;b&gt;我是人民的扫帚，人民要怎么使用就怎么使用。&lt;/b&gt;在他的思想深处，&lt;b&gt;总是将自己置于人民之下，而不是人民之上。&lt;/b&gt;从1959年被‘罢官’到1974年生命的终结，15年中，德怀同志经受了巨大的精神和肉体的痛苦，但他是坚强的，虽百折而不挠。&lt;b&gt;他念念&lt;/b&gt;&lt;b&gt;不忘的依然是党和人民的事业，经常说自己有一个愿望，就是希望死后能在他的骨灰上种一&lt;/b&gt;&lt;b&gt;棵苹果树，以此来最后报答养育了他的土地和人民。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;诚哉斯言！&lt;br&gt;&lt;br&gt;恩格斯曾这样赞扬马克思：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;而我敢大胆地说：他可能有过许多敌人，但未必有一个私敌。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;彭德怀可能也跟很多人有过节，但未必有一个私敌。&lt;br&gt;他的亲密战友中，毛泽东被他骂过，周恩来他也多次指责，很多党政军的高级领导他彭德怀都曾经批评过。但是，这些都是因为公事，而不是私事；都是为了战争胜利、国家和人民，而不是个人的得失和权谋。&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、他的个人轶事和简朴生活&lt;/b&gt;&lt;br&gt;彭德怀从来没把自己当做什么特殊的人。有人帮过他，他就会记住，千方百计地回报。&lt;br&gt;在湘军时曾杀掉了一个恶霸地主欧盛钦，逃亡路上一个老船夫叫罗六十老倌免费送他过了江，彭德怀留下了自己身上穿的汗衫给老船夫。14年后，红军占领长沙，彭德怀到易家湾专程找到了这位年近七十的罗六十老倌，将没收土豪的粮物送给了他一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彭德怀指挥作战向来在最前线，从不顾个人安危。在朝鲜有一次遭敌机空袭，12军2营管理员王贺救了他的命。18年后，彭德怀在蒙难中，还央求警卫员多方辗转找到了王贺，将王贺的茶杯送还给他并对他的救命之恩致以真挚感谢。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_60dbe1f20100ekm8.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;开国元帅彭德怀与一个普通士兵的生死情缘&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;彭德怀个人生活极端简朴，那是出了名的。薄一波说他是“禁欲主义观念”。&lt;br&gt;一辈子都笑呵呵天不怕地不怕的陈赓，最怕彭德怀。他在延安曾经请彭总吃饭，因为多上了一盘鸡肉，彭德怀当场发怒，直接离席走人。&lt;br&gt;中央急召彭德怀入京讨论抗美援朝的问题，晚上彭德怀住在中央安排的房间里，觉得里面设施过于奢华，那那种福分享受不起，连沙发都不坐，睡了一晚上地板。&lt;br&gt;以致于后来为了批判他，专门列了一个罪名叫做“假简朴”，还指证说他买了20根黄瓜云云。谁是谁非现在我们都很清楚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说，在中共党史上有三个清教徒，分别是邓发，彭德怀和项英。此言得之。&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;c1dda61ff0880a4eb48b86269e72c6fa&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/c1dda61ff0880a4eb48b86269e72c6fa&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@art an&quot; data-tip=&quot;p$b$c1dda61ff0880a4eb48b86269e72c6fa&quot;&gt;@art an&lt;/a&gt; 评论得好，&lt;b&gt;清教徒或许大家都很崇拜，听他们的故事也很喜欢，然而谁都不会希望清教徒就在自己身边。尤其是，估计没有人会希望自己的领导是清教徒。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;彭德怀就是那样一个真实的清教徒。他不仅仅对自己要求极其严格，还对别人也苛求。这样的领导，自然不招人待见。在这方面，他与“林总”完全是两种人。&lt;br&gt;………………………………………………………………………………………………………………&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、彭德怀与普通士兵——什么叫爱兵如子？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;杨雨田(时任中国人民志愿军司令部电台台长)回忆说：我那天就看到彭老总，亲眼看到他叫那战士把那大头鞋脱下来，他要摸摸暖和不暖和。&lt;b&gt;那战士说，彭总，我脚脏，鞋里有味，脱下来，他要摸摸，他亲自要伸进去摸摸，是不是真的暖和。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在江西，彭德怀有次外出 ，一个战士不让路。彭德怀当时训斥说，躲开。那个战士上来就嗵嗵打了彭德怀两拳，彭德怀看了一下，没有理会，继续向前走。排长看到打起总指挥来了，于是就把那个战士绑上，追上彭德怀。彭德怀说赶紧放回去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在朝鲜，一位普通士兵的父亲写信到志司，说他是个老农，他小儿子参加了志愿军，而他只剩下一个儿子了，希望能让他儿子退役回家，给他养老。当时志司的领导看了这封信之后，都说这个老农阶级觉悟低，应该好好接受教育。彭德怀当时只说了一句：&lt;b&gt;“谁没有爹娘养的？”&lt;/b&gt;于是亲自下令，在朝鲜战场上70多万大军的茫茫人海中，找到了这名士兵，发了路费让他复员回家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彭德怀非常喜欢下象棋，但从不摆架子。警卫参谋景希珍和高瑞欣和他下起来，对他也是丝毫不让。有一次和高瑞欣下，高瑞欣一般不怎么赢棋的，结果他赢了，彭老总就说小高啊小高，你这个棋还是高啊，可是你这个子长不高了。高瑞欣说，你棋艺高，你这个个子比我高多少，你也长不高了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;下文会说到，彭德怀喜欢骂人。然而，彭德怀骂的人都是军政要员高级将领，从来没有听说过彭德怀一辈子骂过哪个士兵。他一向真心关心着每一个士兵。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（既然说到了高瑞欣，抱歉我没忍住，我一定要认真反驳一下那些动不动扯“蛋炒饭”的观点。说这种话的人，要么心理阴暗，要么毫不了解历史。抱歉，我第一次既对事，又对人。&lt;br&gt;1、送毛岸英上朝鲜战场是毛泽东的决定，但绝不是什么“镀金”。认真探究起来，毛泽东那个家庭为了革命可以说牺牲非常大。&lt;br&gt;真要镀金的话解放战争才是最好的选择，派他去朝鲜哪里是镀金，那是往处处都是生命危险的地方送好吗？怎样才叫镀金呢？请参见蒋经国先生的人生经历。我就奇怪了，蒋家王朝在台湾经历了两代没什么人说，50多岁的老毛老年丧子白发人送黑发人，这居然也有人黑！&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、彭总对于毛岸英的死既没有预料到，也感到非常愧疚。毛岸英是和高瑞欣一起被炸死的，当时彭德怀难过了很久，一天吃不下饭，深感对不起毛泽东。具体的内容网络上随便一搜一大堆。&lt;b&gt;那些说什么彭德怀功绩之一就是让毛岸英死了的，摸摸自己的良心吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、毛岸英作为中共党首的儿子，从没有要求什么特殊待遇，在苏联当过兵打过仗，在国内最高也只是干过工厂副书记。中国出兵朝鲜后，毛泽东第一个就把他派去危险的朝鲜参战，年仅28岁就牺牲了，这样的人也好意思黑？&lt;br&gt;彭德怀说：“国难当头，挺身而出，不是每个人都能做到的。有些高级干部就没做到，叫他去他都不去!但毛岸英做到了，毛岸英是坚决要求到朝鲜抗美援朝的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、听到死讯，毛泽东连烟都拿不稳，强压着悲痛说：“战争嘛，总要有伤亡……精神伟大，而实际的打击则不小！这是没有办法的事。&lt;b&gt;有下乡休息之意。&lt;/b&gt;”57岁老年丧子的悲痛，有几个人明白？&lt;br&gt;）&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/544e3c797cbefcf623f88b977b5c4263_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;420&quot; data-rawheight=&quot;294&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;420&quot;&gt;&lt;br&gt;——————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;“农民的儿子”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;彭德怀有一次看见路边一位老乡衣着单薄而破旧，于是下车一边脱下自己身上的中山装，轻轻地披在老乡的身上，一边深沉地道歉说：“老乡，我们对不起你，对不起你啊！”&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“革命成功后，我们&lt;b&gt;有的人是官越当越大，人越养越娇，离群众越来越远了。&lt;/b&gt;现在，又有多少人知道，这金沙江边的老乡们，还和当年红军渡江的时候一样披着老羊皮当衣服穿呢？我们对得起那些冒着枪林弹雨用小木船一船一船地将红军送过江去的老百姓吗？别人我管不了，&lt;b&gt;我彭德怀自己却要记住，我永远是人民的儿子，人民的士兵！”  &lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;终其一生，彭德怀用自己的行动证明了这段话所言非虚。&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;b&gt;也谈彭德怀“爱骂人”和说话难听——过于耿直，谁都敢骂&lt;/b&gt;&lt;br&gt;李德在苏区大权独揽瞎指挥,让红军战士们付出了惨重伤亡。彭德怀怒不可遏,冒着杀头之险当面斥责李德:&lt;b&gt;“崽卖爷田心不痛&lt;/b&gt;!”“&lt;b&gt;你无耻&lt;/b&gt;!”彭德怀是当时唯一一个敢当面顶撞代表共产国际的李德的红军将领。&lt;br&gt;骂完李德，彭德怀把那套旧军衣背在包里，准备随李德博古到瑞金去，受公审，开除党籍，杀头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李德也说出了一个真实的彭德怀:“他……一直支持毛，……&lt;b&gt;但这并不是说，事事他都同意。&lt;/b&gt;他在政治上和军事上同样都很积极，&lt;b&gt;只要他认为必须批评的，就总是直言不讳。他爽直，严厉，&lt;/b&gt;既反对损失耗大的阵地战，也反对分散的游击行动。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;抗战初期，蒋介石约见彭德怀，问他需要什么。彭德怀答曰：“承委座垂询，职家早蒙何键主席关照过，&lt;b&gt;连三代祖坟都挖了，家弟二人至今流落他乡。&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;1951年1月11日，彭德怀、金日成、朴宪永就此事坐到一起商议，金、朴一再坚持须迅速南进，彭对金日成怒道：“……&lt;b&gt;你们把战争胜利寄托于侥幸，把人民的事业拿来赌博，只会把战争再次引向失败。志愿军休整补充需要两个月，一天也不能少&lt;/b&gt;……&lt;b&gt;你们认为我彭德怀不称职，可以撤职审判，可以杀头。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;抗美援朝第一次战役，38军没打好，彭德怀骂军长梁兴初：“你打得不好，我彭德怀就要骂你梁兴初的娘！&lt;b&gt;我要打得不好，你梁兴初可以骂彭德怀的娘！&lt;/b&gt;你延误战机，按律当斩！骂你算客气的，我彭德怀别的本事没有，斩马谡的本事还是有的！”&lt;br&gt;结果临走时，志司作战处处长丁甘如赶来告诉梁兴初：“彭总要我告诉你，会上批你批重了些，他说他就是这么个脾气，要你不要背包袱，下一仗一定要打好。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;抗美援朝时为战地记者的张友林曾想给志愿军司令员兼政委彭德怀拍摄一个镜头。当举起相机对准他时，不料遭到彭老总的拒绝：“我彭德怀有什么好照的？&lt;b&gt;不要突出我个人，你省下胶卷给志愿军战士照嘛！”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1955年，国防部长彭德怀视察部队，跟一群战士们讨论为什么新独立的国家容易发生政变。到最后，彭德怀举起手来：“报告班长，我发个言”。他说道：“这些国家不安宁，同志们分析的原因都对。还有一个原因，&lt;b&gt;就是他们的领导不愿意和大家一样坐矮板凳、硬板凳，可能原先他们也是坐矮板凳的，后来他们就只能坐高板凳了，比你们叫我坐的那板凳还高，高得多！”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;彭德怀对部下要求严苛，也招致了一些怨言。&lt;br&gt;在朝鲜的时候，原四野的很多部队就暗地里拿彭德怀和林彪对比，觉得不如林总，说林总关爱部下，有功必赏，很少责骂云云。&lt;br&gt;批斗彭德怀的时候，少将李钟奇冲进关押彭德怀的小休息室，恶狠狠地将彭一拳打倒在地，而且真的踏上了一只脚，并且还叫喊道“&lt;b&gt;彭德怀！你也有今天呐！&lt;/b&gt;”，原因是李在58年反教条运动中吃过苦被降职了。第66军前政委王紫峰也动手殴打了彭德怀，把便纸篓当高帽子扣到了彭德怀的头上，原因是在朝鲜曾经因为作战不力被彭德怀严厉批评。&lt;br&gt;有人一针见血评论此事：彭德怀对手下的人不够义气，罚多赏少，部下有事需要他力挺的时候不出面，使人部下寒心；而且部下升职的少，不动的多。相反地，林彪则不拘一格，有功必赏，小过忽略。&lt;b&gt;他们相信即使林彪当年没跑成回来挨批斗，也绝不会发生林的部下抽他的事。&lt;/b&gt;其他元帅也是如此，唯独彭有此可能。为何？彭对人太苛刻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1974年9月后，彭德怀便常处于昏迷状态，曾断断续续说过：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;“我这一生有许多缺点，爱骂人，骂错了不少人，得罪了不少人，但我对革命同志没有搞过两手，我从来没有搞过那种阴谋。这方面，我可以挺起胸膛，大喊百声，我问心无愧。”&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;他对自己的评价是：&lt;br&gt;&lt;u&gt;“我有张飞之勇，却无张飞之细。”“我是阎王老子开饭店，鬼都不上门。”“我头上长着角，常常碰着人，使别人不高兴。”&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;———————————————————————————————————————————&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;彭德怀不计个人得失&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1935年，彭德怀打吴起镇战斗打得漂亮，毛泽东写了著名的“彭大将军”的诗送给他：山高路远坑深,大军纵横驰奔。 谁敢横刀立马,&lt;b&gt;唯我彭大将军&lt;/b&gt;! 彭德怀看到以后，将最后一句改为“&lt;b&gt;唯我英勇红军&lt;/b&gt;”回赠给了毛泽东。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1945年国共内战，身为军委副主席的彭德怀临危受命，率领只有3万多装备最差战斗力最低的西北野战兵团，对阵胡宗南的25万精兵。彭德怀率领这样一支最差的队伍，却不但拖住了胡宗南，打垮了剽悍的西北二马，还向西北大进军，解放了甘肃、新疆、青海、西藏等占国家五分之二的领土，为维护国家西北边疆立下了汗马功劳。&lt;br&gt;彭德怀打了37年仗，基本上都是敌强我弱，以弱胜强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1950年中央决定出兵朝鲜，原定的统帅粟裕因病不能出任，林彪也有病，只有彭德怀从西北赶来，很快就临危受命开始统帅东北边防军，之后进军朝鲜，去对阵世界上最强大的军队。&lt;br&gt;当时粟裕之所以不愿意当统帅还有一层原因，就是担心指挥不了四野的部队，因为四野将士基本上心里只有“林总”。林彪不愿意挂帅另一个原因是担心打不过美军。彭总对以上两点都不以为意，50岁的人了硬是要去朝鲜干恶仗。&lt;br&gt;最传奇的是，大军还没开进，彭德怀为了了解情况就自己先入朝了，差点还跟美军遭遇上了。这样的身先士卒，我没看见中外有几个统帅敢这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然了，59年给毛泽东写的信闻名中外，更是鲜明地体现了彭德怀的个人风格。大家都说到这方面了，我想我也不用多说此事了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c87eeb3e9a537e435964002ae886fca9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1217&quot; data-rawheight=&quot;793&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1217&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c87eeb3e9a537e435964002ae886fca9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;待续。&lt;br&gt;…………………………………………………………………………………………………………………&lt;br&gt;写了一点发一点，排版很乱见谅。有点事情忙去了，会尽快更新，感谢大家！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24272850/answer/33345611
</link>
<author>
注孤生
</author>
<title>
如果有个小孩跟你说长大后想成为一名科学家，你会对他说点什么？
</title>
<description>
这是我在知乎上遇到的第一个，看到题目第一眼，就不由得眼眶湿润的问题。&lt;br&gt;受 &lt;a data-hash=&quot;e0dca3f61f910611605859da4dc5a779&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/e0dca3f61f910611605859da4dc5a779&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@路旭&quot; data-tip=&quot;p$b$e0dca3f61f910611605859da4dc5a779&quot;&gt;@路旭&lt;/a&gt; 的启发，也讲一个小故事吧。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;1.从前有一个小女孩，从幼儿园起，就一心想成为物理学家，甚至方向也想好了，想当研究天体物理的理论物理学家。&lt;br&gt;她小时候的大部分时间，都是爷爷奶奶带着的。爷爷曾经做过物理、化学、生物老师，经常会在生活里给她渗透一些相关的小知识。所有的一切里，她发现，她最喜欢的，还是做一些简单的物理小实验。她喜欢这些，想要一直做这些做下去。&lt;br&gt;爸爸妈妈见她有兴趣，给她买了很多科普书。听妈妈说，每次把她带到办公室，她总喜欢到处跑，拉着叔叔阿姨要给人家讲宇宙。叔叔阿姨都说，胡大夫家的孩子，以后是当科学家的料，她也乐在其中，梦想着，有一天，可以站在更大的讲台上，给更多的人，将更精妙的宇宙。&lt;br&gt;小女孩读了很多名人传记。虽然很多人，艺术家、文人、军事家、哲学家...都让她由衷地心生敬畏，唯有一个故事，让她感觉心跳漏了一拍。那是一个阴沉的午后，小女孩趁着爸爸妈妈睡着，悄悄在被窝里打着手电看书，当她看到了富兰克林放风筝证明导电实验时，她感觉到，自己心里好像有什么被触动了，她想，她以后也要成为这样的人。后来，小女孩踏上了阅读传记的不归路，从最开始的注音小学生读本，到后来大家为大家而作的传记，中国的、外国的、古代的、现代的，没有什么故事再能比这个简单的小故事让她更觉得触动了。&lt;br&gt;2000年的元旦，小女孩画了一幅画，内容是一个小女孩坐在飞船上看银河。那是她的梦想，去探索更大的世界，去发现世界。&lt;br&gt;2.小女孩上小学之后，在爷爷的书架上找到了一套很老的书——《数理化自学丛书》，她特别喜欢拉出这套书的几本物理分册，翻着泛黄的纸页，照着上面的讲解，做着一个又一个有趣的物理小实验，然后等待着爷爷的表扬和讲解。有一段时间，她的床头读物，甚至都是这几本书。&lt;br&gt;女孩子后来遇到了一个很好的作文老师，作文老师给她推荐了霍金的《时间简史》，这本书立刻迷住了小女孩，读罢，她又买来了霍金、加来道雄的其他科普书读，沉醉在他们的物理世界里。此外，小女孩还自己写了一些科幻小小说，比如星系漫游什么的，只可惜现在都不在了。&lt;br&gt;在小学六年级的时候，小女孩有了一个很奇葩的爱好，写物理实验报告。她对着初中的物理课本，做着上面的简单小实验，然后其乐融融地一周一篇实验报告，交给爸爸和爷爷过目之后，再交给作文老师修改遣词造句。同样很可惜，她曾经写的一本实验报告，现在也都不在了。&lt;br&gt;3.小女孩念了中学之后，同样很喜欢物理。她看了更多关于物理的书，看了更多物理学家的故事，勾画了更大的梦想，初中三年学了两年物理，她的物理很少不是满分。&lt;br&gt;4.后来到了高中，高一时，小女孩学了数学和物理竞赛，和很多同学一样，过着竞赛高考两手抓的生活；也和很多同学一样，期待着去某个学校的某个专业。&lt;br&gt;很可耻的，高二的时候，小女孩背叛了自己的梦想，那时候的她，已经知道了什么是功利，什么是现实。高二的上学期，她又多学了一门化学竞赛，虽然她并不怎么喜欢化学，但是听说化学竞赛很容易得奖。于是，她进入了三门竞赛的观望阶段，这里看看，那里看看，稀里糊涂混过去了一个学期。虽然，她最想得到的，还是物理竞赛的奖。&lt;br&gt;到了高二的下学期六月，发生了一件偶然的事，小女孩的化学竞赛初赛，考到了全省前十。与此同时，她的数学和物理竞赛，情况并不怎么乐观。很多人告诉她，抓紧时间学化学竞赛吧，可以冲一等奖呢~小女孩比较幼稚，看到别人有一等奖了，也想给自己弄一个玩玩，简而言之，就是幼儿园时看到别的小朋友都有小红花自己也想要的心态。于是，她便彻底放弃了数学和物理，专心学习化学竞赛。那是的她，想着，以后路还长呢，反正我以后是要一直念物理的，这几个月专心学习化学也没什么吧。&lt;br&gt;九月份时，化学竞赛，小女孩得了一等奖，不过，并没有想象中那么开心，只是感觉得到了一块大一点的糖果，就再没有其他了，因为这并不是她真正想要的。后来，物理竞赛的成绩也出来了，小女孩几乎每天都会嘀咕一遍：要是我的奖是物理的就好啦。不过，她也只是嘀咕嘀咕而已，因为她知道，这都是她自己的选择，人得为自己的选择负责。虽然是化学的一等奖，不过好歹也是个一等奖。她还是想着，没关系的，以后，我会上物理系。&lt;br&gt;5.竞赛之后，就是如期而来的保送考试。老师问小女孩，你想去什么学校，什么专业，小女孩说，THU，数理基科。老师开玩笑，你一个小姑娘，学这个干嘛。小女孩说，我喜欢呗。&lt;br&gt;就这样，小女孩去参加了THU的保送考试。填个人资料时，小女孩的三栏志愿全部填成了和物理有关的专业，从数理基科到钱学森力学班。不幸的是，在提交材料的最后时刻，还是被爸爸妈妈改成了他们认为女孩子适合学习的专业。&lt;br&gt;保送考试，小女孩的面试题是，畅想十年后的你。小女孩没有用任何准备时间，脱口而出，我要当物理学家。老师说，你的志愿可不是这么填的呀。小女孩说，我知道，填完我也后悔了，我就是想说，我最想做的，还是物理学家。那天北京很冷，风很大，小女孩一直穿着正装，并不觉得有多寒冷，一点点的冬阳洒在她身上，她就觉得很暖和了，因为她发现自己似乎正在找回梦想。&lt;br&gt;6.很忧伤的消息传来，小女孩的保送考试差了十几分，最后失败了。&lt;br&gt;身边还有很多同学保送其他学校走了，可是小女孩只申请了一个学校，认准了一个专业。她说，既然保送走不了，那我就高考把它考回来。&lt;br&gt;那时候，是2012年元旦，小女孩刚刚重返课堂。那时候，她英语80多分（满分150），语文130多分（满分150），数学90多分（满分150），理综200多分（满分300），总之，就是一个差不多一本线的成绩。可是她还是放弃了其他学校的保送机会，选择留下高考，因为有一个成为物理学家的梦想在支撑着她。&lt;br&gt;7.三月份，自主招生考试，是另一次保送的机会，这时，小女孩的成绩已经提高到全年级70名左右了。填志愿时，小女孩还是毫不犹豫，只报华约，只报一个学校，而且这次专业都是自己选的。只不过，这次，她确实没有报什么希望了。她大概只是为了证明，看，我又没有保送吧，我又没有报其他学校吧。此时，和小女孩一起，留下参加高考的一等奖已经不多了，只有几个，小女孩的成绩，是他们里最差的。&lt;br&gt;8.终于到了高考季，小女孩的成绩也稳定下来，基本就是年级前15，有时候还会进前10。小女孩的高中，每年有60+人去清北，上分数线的人有100左右。小女孩想，我正常发挥，应该是没什么问题的吧。小女孩考前复习的最后一个月，是在飘窗上度过的。每天，就坐在飘窗上看书学习，累了，就看看楼下的风景。整整一个月，除了去学校参加大练习，小女孩没有下过楼，窗子的玻璃上，也贴满了她的梦想。&lt;br&gt;9.如果是心灵鸡汤，故事到了这里，应该是：小女孩终于如愿考上了自己想去的物理专业。可是现实不是这样。小女孩的高考考砸了，而且死在了原本最擅长的语文和化学上，全省102or104名，是去不了喜欢的专业了。&lt;br&gt;报志愿的三天，小女孩很痛苦。她从来也没有想过，她竟然没有学物理。念物理系，于她而言，似乎已经如人要呼吸一样，是命中注定的事了。因为一些原因，她也放弃了去中科大的物理系。最后因为幼稚、赌气、不成熟，或许还有那么一点点的自暴自弃，她来到了现在的学校，现在的专业，成为了一个医学生，一个原本，如果半年前她愿意保送到其他专业，就可以来的地方。&lt;br&gt;10.小女孩的高三暑假，过得异常痛苦。她哪里也没有去，一大半的时间，都是在家里闹复读。她想要重新参加高考，去考喜欢的专业。家人和老师当然都是不会放她去复读的。为了找点事做，不要太难过，她上了大半个暑假的新东方，一个班念完接一个班，就这样打发着时间，假装自己真的在复读了。&lt;br&gt;11.事情终于在暑假的最后两个周，发生了一些转机。小女孩认识了一个很好的男孩子，他是致远物理系的。他知道小女孩的梦想之后，告诉小女孩，开学以后，还是可以申请致远学院的。于是，他帮着小女孩准备材料，修改自荐信，投给致远学校。小女孩真的很幸运，她是在截止日期后的两天才投出的材料，初选500余人参加，最后留下100人左右，小女孩的材料竟然过关了。她以为，自己真的可以去学物理了，每天都会做很多梦。&lt;br&gt;那两个周，比小女孩高考最辛苦的时候还要刻苦，至今，她都不知道自己是怎么做到的。两个周的时间，她做完了高妙，做完了程稼夫力学，做完了培优，做完了张大同小绿皮的力学，还做完了历届竞赛题。她以为自己，做完这些之后，真的可以了。&lt;br&gt;12.考试如期而至，小女孩做的并不怎么理想。数学竞赛放下太久，数论题证明得磕磕绊绊；物理的电磁学，小女孩也做的并不很好；并没有考多少小女孩擅长的力学题。小女孩的面试也很不理想。老师看完材料说，你喜欢钢琴、文学这些，怎么不学文科呀？小女孩说，这些是爱好而已。老师又问，既然化学、数学、生物都有奖，为什么要报物理系呀？小女孩的回答同样拙劣，几乎是无言以对，才知道自己当时的决定，有多错，她从来都没有如此厌倦自己那个所谓的化学一等奖。老师又说，你要想清楚，科研的路很苦，能成功的是少数。小女孩说，我不怕苦，不怕穷，只要让我做我喜欢的就行。当垫脚石我也愿意，只要能做点实事。&lt;br&gt;其实，落选的结果，小女孩也有心理准备了。一起去的同学，很多都是物理一等奖，考试成绩也很好。没有一等奖，成绩比不过别人，仅仅是一句我喜欢、我愿意，谁又敢相信你的喜欢保质期有多长呢。&lt;br&gt;13.落选的那天晚上，很多人都在劝小女孩，说学物理不怎么好，学医就挺好呀。小女孩知道大家是好心，可是心里依然很难过。她把自己关起来，一个人在被子里悄悄哭。&lt;br&gt;14.开学了，小女孩的爸爸妈妈回家了。爸爸妈妈离开的那天晚上，小女孩拿着录取通知书和钱包，在思源湖边，给高中的班主任边哭边打电话，说想家，想回去复读，说马上要去机场飞回家。最后的最后，还好她被班主任劝住了，不过她依然很难受。&lt;br&gt;15.小女孩的大一，差不多是在翘课里度过的。她有很多数学系和物理系的朋友，她买了数学系和物理系的全部专业教材。她每天的工作，就是背着一书包的数学书、物理书，像个数理专业的学生一样，去图书馆，一刷数分就是一天，她有卓里奇，有史济怀，有吉米，有林元渠...她都看过，而她的实际身份，是医学生。&lt;br&gt;16.大一结束了，小女孩要换校区了，她将从闵大荒搬到卢湾的医学院。走之前的那个晚上，她收拾了一年来的数学物理书，装了满满两大箱，托朋友送给电院的小朋友了。大二起，就要开始学习专业课了，有些不切实际的梦，就收起来吧。送出了这些书，小女孩又哭了一场，当做是和过去的自己告别。&lt;br&gt;17.大二的时候，小女孩成为了某学校贴吧的吧主姐姐。为什么要在那个学校的贴吧混呢？因为小女孩喜欢物理，而那个学校刚好以物理专业突出呀，爱屋及乌，就这么简单。管理贴吧的一年，虽然很累，很委屈，也有朋友骂小女孩：不就是个破贴吧嘛，又不是你们学校的，管它干嘛。可是小女孩愿意呀，因为那是那个学校的贴吧，那个学校有很好的物理系。&lt;br&gt;18.就在大二的时候，小女孩的择偶标准还是：我要找一个学物理的男孩子。她自己学不了物理了，于是希望自己的另一半是学物理的男孩子，这样，至少离梦想也不太遥远吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如今，那个昔日的小女孩大三了，也长大了，成熟了，所以可以尽量让自己内心平静地敲下这些东西。她已经在专心当一个医学生了，也希望成为一个好医生，也有一个很好的男朋友，非物理专业。但是她知道，有些梦，虽然抓不住，但是它们，一直都在。比如，在梦里，她还是常常学着物理的。只是，也就只是在梦里罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她现在，再也不会想，我要做物理学家了，她现在的目标，就是好好学医，将来治病救人。&lt;br&gt;她不知道自己现在的状态，值得欣喜还是悲哀。不过，既然是自己的选择，那就对选择负责吧。&lt;br&gt;提起梦想，她的第一反应，依然会是物理学家，从前是，现在是，将来也许一直都会是。&lt;br&gt;身为一个追梦路上的逃兵，她很敬佩那些坚持梦想，一直朝着梦想走下去的人。&lt;br&gt;如果再有选择的机会，或许，她还是会做同样的选择，不过，依旧不会后悔。&lt;br&gt;至少，在梦里，她还可以是物理学家的，也不错。&lt;br&gt;至少，在现实，她将成为一个好医生，帮助更多的人，也很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的最后，就用汪国真的《往事如昨》来结束吧。&lt;br&gt;&lt;p&gt;往事如昨。昨夜的星辰已坠落，不坠的是挂在岁月脖子上那串闪闪烁烁的记忆。仔细品位，那最亮的一颗竟是由痛苦磨砺而成，那最润泽的一颗则是因了爱情春风化雨般的浸润。如果说那串闪烁的记忆是一笔财富，那么，那难以忘怀的经历则是这笔财富闪着不同光泽的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在如昨的往事中，重要的并不在于得到过或失去过，重要的在于经历过。因为哭过，笑才灿烂；因为爱过，回忆才斑斓。如果说心像湖水，那么夏也是景致，冬也是景致。但不论表面上是碧波荡漾还是如镜寒彻，那湖的深处都不曾结冰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去的岁月总也不能忘怀，不能忘怀是因为我们自己走过来。纵使那脚步稚嫩，回首也感到亲切，因为那是真实；纵使走过的路上并没有鲜花开放，回想也感到留恋，因为那上面覆盖着自己生命的步履。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回首往事而又不沉湎往事，使我不仅有所感而且有所悟。既羡“青山遮不住，毕竟东流去”，又何必总感伤“泪眼问花花不语，乱红飞过秋千去”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;往事如昨。当我怀着一种难以言状的心情拾起往事的片片落叶时，我发现自己真的长大了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
