<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21133264/answer/17863645
</link>
<author>
Lewind
</author>
<title>
人类进化为什么把体毛和尾巴进化掉了？
</title>
<description>
“没用，所以消失”，这并不是“用进废退”。退一步讲，你最多只能说这是“废退”。“废退”与进化论的自然选择理论并不矛盾。如果你不了解这一点，可以看后面的具体解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）&lt;b&gt;体毛&lt;/b&gt;的功能主要是保持体温，这对于恒定体温的哺乳动物而言是十分重要的。&lt;br&gt;　　a）自从人类懂得用兽皮以及火来取暖，体毛就变得不那么有用了。&lt;br&gt;　　b）况且，没有体毛反而带来了好处，因为这样更有利于散热。为什么陆上短跑之王猎豹只能短跑？因为剧烈运动产生的热量无法迅速散去，持续积累就会损伤猎豹的身体，特别是脑。早期以捕猎为生的人类肯定也面临同样的问题，没有体毛更有利于长时间地奔跑。&lt;br&gt;　　c）我们仅存的体毛主要是为了解决摩擦带来的困扰（包括人与人之间在特定活动中发生的摩擦，你们懂的），头发则仍是为了保温，以保证本已非常耗能的头部尽量不再浪费能量用于维持温度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）&lt;b&gt;尾巴&lt;/b&gt;的功能在灵长类来说主要是固定身体、运动中保持平衡、以及偶尔做攻击的武器。&lt;br&gt;　　a）人类从树上来到地下生活之后，就用不着尾巴来固定身体了。&lt;br&gt;　　b）人类行走和奔跑时用发达而灵活的上肢来保持平衡。从质量大小来说，双臂的平衡效果肯定超过细细的一根尾巴。当然，如果上肢不发达就惨了，比如同样双足行走的霸王龙，只好拖着一条极其粗重的尾巴了。&lt;br&gt;　　c）把尾巴当作武器来用，对于懂得使用工具的人类来说，实在没什么必要性吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）&lt;b&gt;盲肠&lt;/b&gt;的确切功能目前仍有争论，有人说它有免疫方面的作用，也有人说它完全无用。&lt;br&gt;　　a）盲肠的前身是食草动物用来长时间发酵消化食物中纤维素的一个消化道结构，所以是死胡同（通畅的胡同就无法长时间存留食物了）。人从灵长类祖先开始就很少吃草和树叶了，所以盲肠的作用越来越小。&lt;br&gt;　　b）盲肠的减小趋势可能受到了人类医学发展的阻碍。在没有安全的盲肠切除手术的年代，急性盲肠炎是一种严重的致命疾病。这就从人类的基因库中去除了导致盲肠较大的基因。（较大的盲肠有更大的机会容纳更多的食物，也就有更大的机会导致急性盲肠炎。）&lt;br&gt;　　c）任何进化都是一个漫长的过程，我们很有可能仍处在盲肠消失这一进化过程之中。以鲸鱼为例，鲸鱼无用的后肢已经在进化中“废退”了，但不彻底。鲸鱼返祖重现后肢的比例高达千分之一以上（想像一下，如果每一千个人中就有一个长着尾巴，你不觉得奇怪吗？）。所以说这个进化过程尚未完结，恰好能够被我们观察到。盲肠的事情大抵也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~我是如果你知道废退的原因就可以跳过的分隔线~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;“废退”的本质原因在于：不需要的性状与重要有用的性状都可能发生基因的突变。有用的性状发生突变之后，这样的个体无法存活，或生存优势降低，会被淘汰；而无用的性状发生突变之后不影响个体的生存。最终，无用性状发生的突变可能就会被保留下来，造成“废退”的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，这种可能性非常高，因为“废退”在另一方面来看，是生存优势，也就回到了自然选择理论的框架内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，任何一个基因都是以表达成为蛋白质来发挥功能的。而蛋白质的存在对于细胞而言是个很大的负担：生产蛋白质需要氨基酸原料；生产出来的蛋白质如果折叠不正确还要重新回炉；折叠正确的蛋白质还需要翻译后修饰等再加工；加工好的蛋白质还要转运到细胞内正确的位置上发挥功效；发挥完功效的蛋白质还要再经历翻译后修饰，标记为废弃物；标记为废弃物的蛋白质还需要被分解，让原料重新再利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况，以上所有这些步骤当中，很多都是耗能的步骤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然，如此费劲才得以维持的蛋白质，如果还没有任何用处的话，显然不是无用那么简单，而上成为了一个累赘。要是一个无用蛋白的编码基因发生了突变，导致这个蛋白质不再正常表达了，就能够让细胞把节省下来的原料和能量用到其它地方去，从而形成微小的生存优势。进化生物学的研究表明，即使是很微小的生存优势，最终也能影响进化的发展历程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进一步的，分子生物学上有很多关于“废退”的例子。比如大多数哺乳动物都能自己制造维生素C，但人类不行，所以需要常吃新鲜水果蔬菜，否则就会患上败血症。同样不能自己制造维C的哺乳动物还有我们的灵长类近亲，以及果蝠和荷兰猪。有意思的是，所有不能制造维生素C的哺乳动物都是以水果为主要食物的，正常情况下可以从食物中获取大量维C。于是，合成维C这个能力就被“废退”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但分子生物学研究表明，灵长类（包括我们人类）以及果蝠和荷兰猪，三者废退的方式是完全不一样的。灵长类是在合成维C的一系列反应中的一个反应上出了问题，催化这个反应的酶的基因发生了一处突变。果蝠和荷兰猪的突变与此不同。这说明，这些突变是独立发生的。而人类与灵长类的突变一致，则说明我们是从灵长类祖先那里继承了这个突变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，灵长类的例子也说明了这个“废退”过程的缓慢性。由于中间这个酶的突变，导致维C合成途径上下游的酶也没用了。按理说，它们也应该“废退”掉。但实际上，我们的身体仍然在生产这些用处不大的酶。可见，“废退”的发生是很缓慢的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21323625/answer/17892214
</link>
<author>
Zeyn Mei
</author>
<title>
烤串有哪些讲究？
</title>
<description>
分别参加和主办过一次烤肉大会，同意最高票说，这个最好还是要在空旷一点的地方，第一回在阳台，烤的时候没觉得，烤完据说主办的那姑娘刷了两天的墙，第二次在自家院子里，就好一些；&lt;br&gt;先说准备工具：&lt;br&gt;&lt;br&gt;炉子、炭、夹子（分夹炭和夹食物的）、竹签、铁签、铝箔烤盘和烤碗、一次性碗筷盘（家里餐具狗可以不准备）、一次性手套、围裙&lt;br&gt;&lt;br&gt;烤炉是刷墙那姑娘买的，不到200，不大，以10个来说，很容易出现“断粮”的状况，所以第二次我们等不及就直接上烤箱和平底锅煎了，炭的话TB和一号店都有卖的，我们十个人，我买了两箱（3kg/箱），最后用了一箱多一点&lt;br&gt;点炉子的话，有那种引燃炭，先点那个再放炭似乎比较好点，不过这活就果断交给有经验的汉纸了...&lt;br&gt;&lt;br&gt;铁签数量不多，全贡献给鸡翅了，剩下的全部竹签搞定，烤盘和小碗可以用来烤一些不太好串但是很好吃的，比如黄油玉米、土豆片、金针菇之类的，LS有人说土豆傲娇，严重不同意啊，切片之后丢在烤盘上烤，晚了撒点调料超美味的！烤的时候也可以放黄油一起（不过这是不是就不算烤串了...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/63/52639c9a2218c2d33903c7f50a7aed4c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;853&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/52/63/52639c9a2218c2d33903c7f50a7aed4c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;一次性手套和碗盘没啥好说的，直接讲食材好了：&lt;br&gt;肉类烤过牛肉、羊肉、牛肋排、羊小排、鸡翅、鸡胗，按照网上搜到的教程提前腌了一晚上，结果...好咸好咸啊！可能也是因为我们第二天开始得略晚吧，总之个人觉得提前小半天腌上就差不多了，除非你真的很重口...&lt;br&gt;&lt;br&gt;腌料分了几种，鸡翅一半用了TB的奥尔良腌料，一半用了自制酱料，烤的时候再刷蜂蜜；牛羊肉和牛羊排一半用了盐姜，一半用了自制黑椒汁/TB的孜然腌料，鸡胗就用了盐姜，成品的话孜然羊排大好评，黑椒牛肉和两种鸡翅也都不错，鸡胗实在是咸的难以下口...&lt;br&gt;&lt;br&gt;用偷懒大法烤的羊排和牛肋排：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/3c/173c3dd6324734917542e279584d47f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/17/3c/173c3dd6324734917542e279584d47f8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;蔬菜的话有准备过青椒、韭菜（用百叶卷一下）、茄子、黄瓜、土豆、金针菇（本来想卷培根，后来觉得太麻烦就放弃了...）、平菇、香菇、苹果、香蕉、玉米、紫薯，前两者本人不吃所以没法发表感想，烤茄子一般般，黄瓜倒是比想象的好吃，土豆真的很美味！所有菌菇都很好吃！香菇烤好了很肥美，玉米烤之前建议先煮一煮，不然会熟得比较慢，以及它真的很难串！苹果和香蕉后来没来得及吃，但这两都很适合烤着吃哦，会很甜的。紫薯是因为买不到地瓜，烤的时候就用锡箔纸包了直接丢到炭里了，等最后快结束的时候拿出来，很香，只是吃着略饱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过个人最爱的还是河海鲜，所以烤鱼烤虾什么的最有爱了！烤鱼有专门的网子，鱼让菜场老板杀好弄干净了，回头从肚子切开摊成一片平的，刷上酱油什么的，用那个网夹一夹就好了，只是用了最普通的鲫鱼就很鲜美！虾的话买大只的海虾，颜色浅的那种，可以用竹签顺着身子串，要偷懒的话也可以直接丢在烤盘或者烤网上烤好了，我觉得什么酱汁都不用就很好吃了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎，总之烤肉大会什么的，偶尔搞一次还是很欢乐的，就是准备工作和后续清理工作繁琐一点，所以这样想的话，还是去外面搞起比较轻松，主办了一次之后就觉得烤串小摊的老板们真是好辛苦啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;（另，答完发现我真的是一个大！话！痨！默默遁走干活去了...）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21314030/answer/17892875
</link>
<author>
肖深刻的九叔
</author>
<title>
为什么不少外国人都会很多种语言，而中国人具有此种能力者却比较罕见？
</title>
<description>
这牵涉到另一个问题了&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19568039/answer/12677801&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;粤语究竟是「语言」还是「方言」？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;一个德国人会德语、英语、荷兰语、法语、西班牙语和拉丁语&lt;/u&gt;，这会把人吓到。但是如果把各种汉语方言看做是汉语语族下面的语种，那么就豁然开朗了。对比一下：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;姓名：      Hans ------------------------------ 张三&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;出生：德国科隆 ------------------------- 中国湖南省隆回县&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;母语： 德语 ------------------------------- 赣语（洞绥片）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一外：英语（近母语）---------------- 官话（超母语）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;二外：荷兰语（纯熟）---------------- 湘语（纯熟）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;三外：法语（熟练）------------------- 粤语（熟练）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;四外：西班牙语 --------------------------英语&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;古语：拉丁语 -----------------------------文言文&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;由此可见，&lt;b&gt;欧洲人会好几种欧洲语言根本不足为奇&lt;/b&gt;，尤其是会同语族里面的语种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，还需要知道的是，欧洲面积一千零余万平方公里，中国面积九百六十余万平方公里，整个欧洲就比中国大一点点，但是欧洲之内的迁徙似乎更自由；学习欧洲语言有更多更便捷的资源。没有多少人见过学赣语的书吧，基本没有湘语的电视和广播吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------补充：-------------------------&lt;br&gt;1、只学过英语这一种外语和只学过日语、韩语这些比较孤立的外语的汉族同学也许比较难理解可以存在“汉语语族”，与日耳曼族、拉丁语族和斯拉夫语族是可以等量齐观的语族。&lt;br&gt;2、把大方言看作语言，方言还是存在的。官话下面有东北官话、北京官话、胶辽官话、冀鲁官话、中原官话、兰银官话、江淮官话和西南官话八大方言。&lt;br&gt;3、在第一点的基础上，只会官话的北方汉族也许比较难理解汉语“方言”可以“独立”为“语种”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21320317/answer/17877423
</link>
<author>
陈学峯
</author>
<title>
NBA球队一年收入多少？股东会需要不断往里面砸钱吗？
</title>
<description>
NBA球队盈利方式一般有以下几种方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 一.&lt;br&gt;     联盟给球队分钱，包括转播分成和广告分成，一般占总收入的一半。NBA把转播收入和广告收入扣除联盟需要部分，平均分配给联盟所有球队。不管球队赛季表现如何，有没有巨星，地理位置好不好，分的钱都一样，避免了强队签大合同，弱队分零头的现象。大抵各球队可以分到4000-5000万美刀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二.&lt;br&gt;    门票收入。常规赛阶段，每场比赛的门票收入6%上缴NBA，客队不从门票收入中提成；季后赛阶段，每场比赛门票收入的45%（税后利润）上缴NBA。NBA用这笔钱给参加季后赛的球队发出场费（奖励），给临场裁判、赛区工作人员报销差旅费和补助等。这个不再是大锅饭了，每队的差距也就出来了。强队上座率高，经济发达的城市门票贵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年一组数据，凯尔特人（６８·５５美元）、公牛（６８·３７美元）和热火队（６７美元）的平均门票价格分别名列全联赛的第三至第五位。灰熊队的门票价格在ＮＢＡ列在倒数第一，每张门票的平均价格仅有２２·９５美元，比倒数第二位的奇才队低０·６９美元。相信大家看到了差距。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再来看看上座率。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/0e/a80ed9e4e86a7889531478fae478ba58_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;838&quot; data-rawheight=&quot;823&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;838&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a8/0e/a80ed9e4e86a7889531478fae478ba58_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;同样出现很明显的差距，国王队的平均上座人数比排名第一的公牛队少了近8000人。&lt;br&gt;一个赛季下来，差距显而易见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以一般NBA球队门票的收入平均应在3000-5000万美元之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三.&lt;br&gt;    区域内的转播权。NBA的电视转播分为两块,一块是跨区域的电视转播,比ESPN、FOX电视台,以及世界其他国家购买转播权,这些转播费用统一由联盟收取,然后再拿出50%平均分配到各队；另一部分的转播费用是以球馆为中心,半径70英里范围内,主要是球队所在城市以及周边的转播,这部分的转播费用归各队所有。地区转播的费用同样存在着差异性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    例如在2011年，时代华纳以30亿的高价买下了湖人未来20年的地区转播权。湖人队去年与时代华纳有线（Time Warner Cable）新签订一份20年的电视转播合同，从2012-13赛季开始每年平均可以获得2亿美元的转播收入。这个协议使得湖人队的球队价值达到9亿美元，涨幅达到NBA最高的40%。时代华纳将成立两个新的地区性体育频道以专门播放有关湖人队的内容，一个是英语频道，另一个是西班牙语频道。湖人队目前是NBA众多俱乐部中观众人数最多的，在上赛季平均每场有27.1万家庭通过福克斯体育（Fox Sports West）收看湖人的比赛，比观众第二多的球队 芝加哥公牛队高73%。区域性的转播费用可以给球队带来1000万美刀的收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    金州勇士队通过电视转播合同大幅提升自己的价值，增长24%至4.5亿美元。该球队上赛季开始与康卡斯特体育网(Comcast Sports Net)执行一份新的转播协议。根据协议，勇士队先得到约5,000万美元预付款，其年转播收入也由原先的900万美元增长大约两倍至超过2,500万美元。这份协议为期18年，规定在协议期内对内容进行周期性的再协商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    波士顿凯尔特人在去年夏天与康卡斯特体育网新英格兰地区频道（Comcast SportsNet New England）达成一份新的媒体转播合同，从而把双方目前的协议续期20年至2038年。该协议还使得凯尔特人队获得这家地区性体育频道的20%股权。凯尔特人队目前在本地媒体方面的营收只有不到2,000万美元，但是新协议将使这方面的收入提高超过一倍。在2010-11赛季，凯尔特人队比赛在康卡斯特体育网的平均收视家庭数为11.6万户，仅次于湖人队（27.1万）、公牛队（15.7万）、和尼克斯队（13.8万），排在联盟第四位。凯尔特人队的球队价值为4.82亿美元，比去年增长7%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四.&lt;br&gt;    广告创收。广告费用也是NBA球队不容忽视的创收渠道。NBA规定,所有场地广告都归球队自己所有,这样一来,各队就会使出浑身解数争取广告。球馆的冠名，场边的广告牌，等等，同样是一笔不菲的收入。NBA的广告分为两块。一块由联盟统一征收,拿出一半平分给各队。真正显示各队创收能力的是场地广告,以火箭为例,该队在西部算不上一流强队,但其广告收入却排在前列,原因是在中国的影响力，,在火箭主场有众多中国企业的广告,这些广告一个赛季从几十万到上百万美元不等,总体算下来火箭一年光中国企业的广告就能收到近千万美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五.&lt;br&gt;  球队产品开发、球场的休闲消费。球队的产品开发也与球队的当家球星有着密不可分的关系。球队的产品主要包括球衣、吉祥物、纪念品等等,这笔收入的大部分都归球队所有。而在美国本土之外的产品销售,每个球队可以从球衣上得到一美元的收成,其他纪念品也都有相应分成。同样球场的休闲消费利润也很大，以球队为主题的休闲酒吧，娱乐中心，球队文化博物馆，同样也可以给球队带来收入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;六.&lt;br&gt;奖金，本赛季16支打进季后赛的球队将分享总计1300万美元的奖金，其中总冠军奖金为超过230万美元。所有参加季后赛的16支球队都将拿到195,016美元的奖金。打进第二轮的8支球队分别能得到230,853美元奖金。进入各分区决赛的4支球队每队可得381,482美元。获得分区冠军，但最终输掉总决赛的那支球队可以得到超过152万美元的奖金(1,,525,515美元)。同样常规赛也能拿到奖金，以最佳战绩完成常规赛的球队能获得374,974美元的奖励，东西部排名第一的球队能拿到329,078美元。其后，各队按照名次可以拿到不同数额的奖金。排在东西部第二、第三、第四、第五、第六的球队分别可得263,695美元、196,848美元、154,701美元、128,906美元、87,921美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上所述，NBA各个球队一年收入都不尽相同，个别球队之间出现明显差异。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/b0/26b0479b6a8fd514c2f5f5ec2255918f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1018&quot; data-rawheight=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1018&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/26/b0/26b0479b6a8fd514c2f5f5ec2255918f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d6/5c/d65caa180deca7396b9a7bf198ef2e58_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1006&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1006&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d6/5c/d65caa180deca7396b9a7bf198ef2e58_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/05/460546c8ded5694d022ec89ed01656aa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1000&quot; data-rawheight=&quot;463&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1000&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/46/05/460546c8ded5694d022ec89ed01656aa_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;根据福布斯2013年的统计，雄鹿、山猫、老鹰、木狼、灰熊、76人、开拓者都是在亏钱的，平均亏损在1000万美刀左右，而尼克斯一年就赚了8000多万，地域差异明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于问股东会不会望里面砸钱，这要看股东个人的追求了。俄罗斯寡头米哈伊·普罗霍洛夫压根就不在乎钱，交奢侈税，那又怎样，亏钱，那又怎样？我要得就是名声和成绩。再看看国王的马努夫兄弟，球队一亏损，马上卖球队。可能有些老板把NBA当做生意，有些当做玩具，这个要因人而异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------补充线-------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;NBA球队是如何防止球队收入差异不断拉大的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;工资帽的推行，NBA工资帽的出处是根据NBA前一年的总收入，在nba，工资帽是最著名工资限制条款。每年的“工资帽”是根据nba前一年的总收入，然后取这个总收入的48%作为nba球队工资总额。再拿这48%的总收入除以nba球队总数30支球队，得出的平均数就是当年的“工资帽”，球队花在球员身上的工资总额不得超过这个数字。工资帽的概念1984年被引入，NBA联盟和球员工会之间首先进行谈判，只有双方同意，工资帽才被正式公布。每年NBA的工资帽都在增加，1997-98 赛季是2690万美元，2010年是5800万美元。2013-2014赛季有递增到了5867.9万美元。这样做可以有效的抑制球队囤积球星，使每个球队都有自己的球星，每个球队都有看点。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;奢侈税。开支较大的球队在未来需要将球员成本限制在一定的范围内，否则将面临更高额的惩罚性税金。新的奢侈税包括一项增量税，即一旦球队薪金总额超过奢侈税触发线，每超过500万美元，税收比例则提高一个级别。结果是，按照球队的薪金情况，湖人去年缴纳的奢侈税为2,000万美元，但是根据新规定由于该球队突破多个区间，因此其应缴纳的奢侈税将增加至6,500万美元。这还不包括他们需要支付给球员的9,000万美元薪金。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;联盟直接干扰，2011年当时黄蜂队准备将控球后卫克里斯·保罗（Chris Paul）交换到湖人队，但是NBA突然插足进来推翻了这项交易，称这会导致富者愈富。保罗最终还是被交易到了洛杉矶，但却是同城的另一支球队 快船队。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;新的营收共享计划。由高收入球队向低收入球队转移的资金数额预期将比现在的6,000万美元提高两倍，联盟“底层”球队的价值因而提升。像密尔沃基雄鹿队这样的球队每年将获得1,600万美元，高于现在的600万美元，从而有助于减少亏损。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;-----------------------------------------------补充线2--------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些球队亏钱，为什么还会有很多富豪争相购买这些球队，难道真是喜欢篮球？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年4月汤姆·本森花费3.38亿美金买下黄蜂队全部股份。&lt;br&gt;2013年5月，硅谷软件大亨拉纳迪夫将购买65%的国王队股份，价值约3亿4800万美元。&lt;br&gt;2012年6月罗伯特-佩拉购买灰熊队的费用大约为3.5亿美元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;种种例子表示这些亏钱的球队同样很抢手，他们买球队到底是为了什么了？让我们看看2012年的球队价值榜吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/8b/cf8bbc2debbe329d9fb274a3c9b48a7e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1010&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1010&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cf/8b/cf8bbc2debbe329d9fb274a3c9b48a7e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0c/e3/0ce3ef3192bf19ad4674734b266844e0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1004&quot; data-rawheight=&quot;472&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1004&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0c/e3/0ce3ef3192bf19ad4674734b266844e0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/61/ad6153d51f0a321711371e1471b735e6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1004&quot; data-rawheight=&quot;473&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1004&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ad/61/ad6153d51f0a321711371e1471b735e6_r.jpg&quot;)'&gt;在1年中。尼克斯队球队价值涨了3.2亿，湖人涨了1亿美金，大多数球队的市值也不同程度的增长。现在NBA球队的平均价值拉升至历史新高的3.93亿美元，而且还在不断增长。大家想想，这比买股票划算吧，不断赚了钱，而且还赚了吆喝。所以看看马鲁夫卖国王队时，西雅图财团和萨城本地财团的竞争，就不难理解了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21318367/answer/17887799
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
如何看待和处理能力出众但提供了假学历的面试者？
</title>
<description>
这并不是什么道德问题，而是一个选择问题——这个岗位，你更看重的到底是这个人的学历，还是能力？而选择权，在于招聘者本身。 如果你着急需要这样的人才，那管他是初中还是博士呢？如果你的企业文化特别不容许谎言，那么就赶走他。如果觉得这样对其他有学历的员工不公平，那么，更改 你的招聘要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大约一百年前，有一位年轻人到某大型机构求职，因为机构的上级主管机构要求这个职位必需要有本科文凭，于是他伪造了一份简历，简历上写着“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;日本东京日本大学毕业，曾任芜湖安徽公学教务长、安徽高等学校校长“，其实他一直没毕没过业。但凭着这份假简历，他后来得到了这个职位——北京大学文学长，再后来，他有了一个狂热的崇拜者，叫做毛 泽 东。&lt;br&gt;这位拿假学历求职的人，名字大约上过学的人都知道，叫做陈独秀，而帮他伪造这份简历的人，正是北大的校长蔡元培本人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以，如果你能力足够出色，而且企业又需要这个人才，那么连部门主管、企业老总都会帮你来造假——&lt;b&gt;我再三声明我不赞赏这种行为&lt;/b&gt;，但是，我们现在提到它时，大多数人会觉得这是民国范。&lt;br&gt;比起某盖茨某达人，蔡元培和陈独秀改变世界的能力，或许只高不低。没错，造假者获益了，对其他人不公平了，可是没有蔡元培和陈独秀，只怕百分之九十的知友，都没有接受高等教育的机会，更没有面试别人或者被面试的机会，更别提坐在这里看知乎打字了。所以，&lt;b&gt;这只是个选择，不涉及到道德。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界本来就是不公平的，就算是最大型的公司，你走公开程序应聘，也比不过一个内部推荐被优先考虑。那谁来回答“&lt;b&gt;如果你给走捷径者机会，那谁给诚实勤恳者机会？&lt;/b&gt;“&lt;br&gt;当然，我并不赞赏这位应聘者造假。只是程序正确未必就代表着结果正确，一时说谎未必代表着永远奸滑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相类似，但不完全等同的局面还有：当一个尚未取得医师执业资格的，但读过五年医学的学生，声称自己是医生在机场里给一个并不是特别危急的病人进行治疗，这能够容忍吗？&lt;br&gt;换用有些回答的逻辑：任何医学院的学生都知道没有医师执业资格的人是不能行医的，况且这个人没有马上死，所以这种行为就是欺骗或谋杀。这个人还没毕业就敢冒充医生，那以后是不是可能收病人回扣，更有可能用假药，更有可能为了钱给病人多输五六十瓶血。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诚实这种东西，在职场中，是一种美德，但并不是必需遵守的道德。象牙塔的纯白从来就和现实没什么关系。当然，或许有那每一两个圣人，类似于共和国脊梁一类 ，但只要只要是五千年的历史中站着或坐着的男人，都能被找出一两件黑历史来。&lt;br&gt;请问工作已经超过五年的各位知友：&lt;br&gt;1、你们真的没一次跟老板或下属撒谎？&lt;br&gt;2、入职招聘时你对HR的回答如果有“愿意和企业一起长远发展，做成百年老店“之类的用语，你是否真的愿意在一间企业呆足5年？&lt;br&gt;3、你们真的没有用过任何技巧去误导或欺骗过顾客？&lt;br&gt;4、你们真的没有贪过一次公司的小便宜，如顺手寄份自己的快递，或者上班时间看知乎（知乎员工除外），上QQ一类？&lt;br&gt;5、你们确保在工作中做过的每一件事都对得起自己的良心？&lt;br&gt;6、你们简历上的每一句都真实无虚？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你以上回答并不是全部是“是”，那么，我们，请看看这个故事：&lt;br&gt;文士和法利赛人带着一个行淫时被拿的妇人来，叫她站在当中。就对耶稣说：“夫子，这妇人是正行淫之时被拿的。摩西在律法上吩咐我们，把这样的妇人用石头打死。你说该把她怎么样呢？”  他们说这话，乃试探耶稣，要得着告他的把柄。耶稣却弯着腰用指头在地上画字。他们还是不住地问他，耶稣就直起腰来&lt;b&gt;，对他们说：“你们中间谁是没有罪的，谁就可以先拿石头打她。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不是侦探和法官，没有时间和精力去探讨那个人到底出于什么原因要造假学历。但是，我个人不会去谴责或鄙视这个能力很出色的人，只会不赞同及厌恶他的做法。&lt;br&gt;作 为一个在500强企业，私人工作室和5000人的中型公司都招聘过的人来说（虽然不是HR），学历这种东西，大多数只是HR初步筛选时看重的东西。我曾经 问过一个全球TOP5级别的猎头中国区老总，对于学历存疑，他们会怎么看待。他这么回答我：我们基本没有把这个问题列入重要的考虑范围内。因为到了一定级 别，猎头时最重视的，只是你本人的能力，以及你在前任岗位时的工作业绩，谁在乎你是GAY还是BI。&lt;br&gt;老板和部门领导 ，谁在乎你那个，他们在乎你是不是真有本事给他们带来利润，特别在几年之前，许多leader本身的学历来源都存疑。&lt;br&gt;不要用雅虎总裁因学历而辞职来表明老外对学历多看重，对诚实多重视，多去国外呆一阵，工作过，你会知道，WASP那一套，其实是最虚伪的，老外走起人情关系造起假来，只会比中国一点也不差。拿中国的地沟油和诚信来说事，又陷入了外国的月亮是不是更圆的老套。一个无可争议的事实上：西方世界的大部分财富集中在犹太人手中，而犹太人几千年从来就是被主流的欧洲及美国白人评论为”&lt;br&gt;天生的谎言制造者,贪婪的吸血者,残酷的政治刽子手,“的。你可以举地沟油城管和郭美美，我一样也可以举巴林银行事件，BP墨西哥湾石油推诿责任和克林顿XX门及水门，大哥别说二哥黑。政客的满嘴谎言，不会比这个造假学历的应聘者更少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会道德和责任这种东西，只有等企业成长起来的时候，才会慢慢具有，当然，很多是出于老板的善心，更多是出于企业形象，政策帮扶及免税的目的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“资本主义来到世间,从头到脚,每个毛孔都滴着血和肮脏的东西”，&lt;br&gt;这是天条。&lt;br&gt;既然如此，我们又何必一定执着于纯白天使？&lt;br&gt;&lt;br&gt;想 到此处，举一个实例，某位潜导，潜水记录超过3000瓶，英语属于比划级，没有任何潜水机构的证书，但水平大约可以排进世界前一百——按行规，他不可以在 任何开放水域深潜，潜店也不会给予他这样的机会。有一次，他在度假时，到另一个国家的另一个潜店，租器材时对方要求他出示PADI证书，他实在没有，于是 用了以前一位客人的PADI证书编号（两个人长得很象），于是顺利入水。最后，因为他的存在，一起和他下潜的某位PADI &lt;b&gt;Master Scuba Diver Trainer&lt;/b&gt;在突发潜水事故时，被他救了上来，捡回了一条命。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20426714/answer/17853663
</link>
<author>
王嘉拓
</author>
<title>
到了下班的点，领导都不走怎么办？
</title>
<description>
工作了3年，曾经有过一段时间也有这方面的疑问，&lt;br&gt;往往是在工作了一天头昏眼花，准备收拾东西走人的时候，&lt;br&gt;一抬头看到自己的顶级上司还在办公室里辛苦（先后跟的老板都有工作狂的倾向）&lt;br&gt;真的是纠结在走与不走之间，&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来很简单的整理了思路&lt;br&gt;第一，在意的到底是自己的还是老板的看法？&lt;br&gt;如果是后者，那么就只能熬着装样子；&lt;br&gt;如果是前者，进入下一个个问题，&lt;br&gt;第二，是否对自己今天的工作满意&lt;br&gt;如果满意，那么就走，如果不满意，进入下一个问题，&lt;br&gt;第三，简单的休息后能不能调整回工作的状态&lt;br&gt;如果不能，那么就走，如果能，那就简单休息下继续工作&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实往往事情并没有那么复杂，这个时候其实不妨去和老板交流个几分钟，看看老板在忙什么topic，如果你能提供有意义的观点帮助他（她）早点下班的话，未必不是双赢的举动。同时适当的交流你今天工作的进展，也让老板心里有底。比偷偷摸摸，或是堂而皇之的消失要好得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多时候我们都想的太多，事情反而弄得复杂了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19733734/answer/12852716
</link>
<author>
曹欢欢
</author>
<title>
诺基亚为何宁可逐渐走向没落也不采用 Android 系统？
</title>
<description>
 走向没落和选择安卓并不是互斥条件（请看摩托罗拉），因此不存在宁可。。。也。。。的问题。为什么没有选择安卓，新闻周刊有篇&quot;埃洛普的冒险&quot;讲的较为详细。其实根本上不在于选择什么操作系统，而是选择拥抱谷歌还是微软。埃洛普的逻辑是：&lt;br&gt;1. 安卓生态圈趋近饱和，进去未必好混&lt;br&gt;2. 对于合作，微软开的价码更高&lt;br&gt;3. 和微软合作诺基亚至少还有一部分服务的资产(地图，运营商支付)可以发挥作用&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然现在赞同和反对者都有。我觉得还有一条有可能的是：WP更高端，对诺基亚自身的ＯＳ影响更小（Symbian3，S40，以及下一代中低端系统）。当然这个ＣＥＯ没说，呵呵，小算盘 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20894626/answer/17886360
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
人是高等动物，那么为何低等动物的技能可以通过基因遗传，而我们人类不上学的话，便连字都认不得呢？
</title>
<description>
这正是人类的进化优势所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20块钱的小计算器，买来就能算加减乘除、平方开方；5000块钱的电脑还得装系统、装软件，不然开机啥也干不了。可它们俩谁高级呢？谁能做的事更多呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;物种进化出一个新性状，可能需要几十上百万年。可人类通过思考、实验得到新的知识并传给下一代，最后成为整个人类社会的普遍常识，也许用不了几百年，在今天的信息社会也许几年甚至几个月就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结起来就是四句话：&lt;br&gt;说人好比盆中鲜花；&lt;br&gt;进化就是一团乱麻；&lt;br&gt;基因再好那是个临时住所；&lt;br&gt;聪明的大脑才是你永久的家呀。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21324597/answer/17887198
</link>
<author>
苗力
</author>
<title>
普通人应该具备哪些用药常识？
</title>
<description>
很多年前，曾经参加过有关药物使用的编写，好，慢慢回忆，给大家说点。&lt;br&gt;药物可以治病，但使用不当反而会危害人体健康。治病用药，有人希望愈新愈好，有人希望愈贵愈好，有人相信广告宣传，有人被药物说明书中的不良反应吓到。在服药方法上，有人想起来就吃，吃吃停停。有人吃药不注意饭前饭后，有人病一有好转就自动停药。有人见服药后没有明显效果，就反复换药。这样，反而会出现不良后果，轻则延误病情，重则伤害身体。&lt;br&gt;药物是指用于预防，治疗，诊断疾病的，有目的地调节人体的生理功能并规定有适应症，用法，及用量的物质。药物通常通过三个渠道产生治病作用，1，调节人体功能。2，抑制或驱杀病原体。3，补充不足或消除异物。药物在治疗计量时出现的治疗目的以外的药理作用，可以引起一定的不舒服或痛苦，称为不良反应。&lt;br&gt;【学会看药物说明书】&lt;br&gt;1，药物说明书上都印有【慎用，忌用和禁用】&lt;br&gt;慎用，是指药物可以谨慎使用。使用过程中，必须密切观察用药情况，一旦出现不良反应立刻停药。需要慎用的大多数是小孩，老人，孕妇，以及心肝肾功能不好的患者。因为这些人体内的药物代谢功能差，出现不良反应的可能性高，所以要慎用。【慎用，不是不能用，而是要留神】。&lt;br&gt;忌用，已经达到不适宜使用或应避免反复使用。标明忌用的药物，说明其不良反应比较明确，发生不良后果的可能性比较大。但一般有个体差异，如，白细胞减少的患者，忌用苯唑青霉素钠，因为该药可减少白细胞。&lt;br&gt;禁用，这是对用药的最严厉警告，禁止使用就是不能使用。如对青霉素过敏的人就禁止使用青霉素！青光眼患者就禁止使用阿托品！&lt;br&gt;2，药物的批准文号&lt;br&gt;药物的批准文号的格式是【国药准字+字母+8位数字】，其中，H--表示化学药品，Z--表示中药，B--表示保健药品，S--表示生物制品，T--表示体外化学诊断制剂，F--表示药用辅料，J--表示进口包装药品。&lt;br&gt;3，有效期和失效期&lt;br&gt;有效期是指可保证药物在规定的贮存条件下，保证其质量的期限，失效期及到达这期限后即为失效。&lt;br&gt;我国的药品管理法规定，超过有效期和失效期的药品，按劣质药物处理。&lt;br&gt;4，药物的不良反应发生率的表示法&lt;br&gt;国际医学科学组织委员会规定：十分常见【＞10%】，常见【＞1%，＜10%】，偶见【＞0.1%，＜1%】，罕见【＞0.01%，＜0.1%】十分罕见【＜0.01%】。&lt;br&gt;5，药物的剂量，极量，治疗量，安全范围，常用量，维持量&lt;br&gt;药物的剂量是指即用药量，指一次给药后产生药物治疗作用的用量。通常，在一定范围内，用药的量愈大，药物在人体内的浓度就愈高，其作用也愈强。但药量超过一定限度后，药物的主要作用将变为毒害作用而不是治疗作用，药物也变成了【毒药】，轻则中毒，重则死亡。这个药物的限度就是【极量】，即可以安全使用的最大剂量。这就是在警示【为了想早点治好疾病而加大药量的患者】，随便加大药量是非常错误的，是危险的，是有害无益的。&lt;br&gt;从药物的最小的有效量到极量范围，称为治疗量。医师最常用的是药物的常用量。在疾病的治疗过程中，病情得到控制，需要将药量减少。这就是【维持量】。维持量就是维持药效的最小剂量。&lt;br&gt;同一种药品，剂型不同，其所用的剂量也不同。例如，治疗高血压的硝苯地平，其普通片每日三次，每次一片。而其控释片，每日一次，每次一片。因此。请大家一定要【看清药品的剂型和规格】。&lt;br&gt;要休息一下，有时间在继续。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;【正确服用药物】&lt;br&gt;大多数人患病后，只注意对症选药，其实，正确地服用药物也很重要。正确地服药有多方面如，正确的药物剂量，给药途径，服药时间，甚至服药的饮水量和服药的姿势的要注意。&lt;br&gt;1，药物的服用时间&lt;br&gt;根据国人的一日三餐饮食习惯，可将基本用药时间划分成，空腹：指清晨未进食前30--60分钟；饭前：即三餐前30--60分钟；饭时：指饭前片刻或餐后片刻；饭后：即餐后15-30分钟；睡前：指睡前15--30分钟。必要时：指疼痛时立刻服用的药，如，心绞痛发生时，速用硝酸甘油舌下含服。&lt;br&gt;2，服药时要多喝水&lt;br&gt;服药时多饮水，可以提高药物的溶解度和用量较大的药物的血中药峰浓度，加快达峰时间，从而提高药物的生物利用度和疗效。由于大量饮水可以增加胃的排空速度，使药物尽快到达肠部，提高药物的吸收率【多数药物在小肠内吸收】饮水量大对溶解度低而剂量大的药物能增加溶出量，使吸收率增加。从而提高血药浓度。一般提倡服药时要喝200--300毫升水。&lt;br&gt;有些药物【尤其是胶囊剂】切忌不要干吞，因为药物容易粘附在食管壁上而造成食管的损伤。&lt;br&gt;磺胺类药物，它的代谢物容易在泌尿道形成结晶，因此要大量喝水。每日最好不少于1500毫升。&lt;br&gt;3，不可以用水送服的药物&lt;br&gt;止咳糖浆，药物是溶解在糖浆里。应该先喝点热水，再慢慢服用止咳糖浆，让药物覆盖在咽部的粘膜表面，形成保护性薄膜。可以减轻粘膜的炎症反应，阻断刺激，缓解咳嗽。&lt;br&gt;4，溶解服药&lt;br&gt;粉状的药物需要用液体溶解后服用。&lt;br&gt;5，不要用酒送药&lt;br&gt;6，不要用饮料送药&lt;br&gt;7，不要用茶水送药&lt;br&gt;尤其是含重金属成分的药物【铁剂，铝剂】，因为茶水中的茶多酚类会与药物中的金属离子结合而发生沉淀，不仅不能为人体吸收，降低药效，而且还会刺激肠胃。&lt;br&gt;镇静类药物，也不宜用茶水送服。因为茶水中的咖啡因，具有兴奋作用，从而降低药效。&lt;br&gt;酶制剂也不宜用茶水送服。&lt;br&gt;8，不要用牛奶送服&lt;br&gt;9，肠溶片，缓释片，控释片不要分开服用&lt;br&gt;这类药物是在肠道才能释放出来，一旦药物分开后，肠溶衣被破坏，失去了肠溶衣的保护作用，药物在胃中释放出来，这样，药物要么被胃酸破坏而失效，要么药物提前释放损伤胃黏膜。&lt;br&gt;10，舌下含服&lt;br&gt;这类药物，置药片在舌下，不要喝水，不要吞咽，自然溶解。&lt;br&gt;11，服药姿势&lt;br&gt;最好立位或坐位，稍微活动后再卧位。另外，服用抗胃溃疡药物，服药后应卧床休息。&lt;br&gt;12，给药时间&lt;br&gt;例如，每日半片不是隔日一片，请尊医嘱。给药时间恰当，才能维持血药浓度。&lt;br&gt;13，服药忌口&lt;br&gt;服用中药西药都有一定的禁忌。例如，服用降血压药利血平期间，就不能吃含酪氨酸量高的食品，因为用药后，酪胺代谢被抑制而使其体内集聚，导致严重的高血压危象。请遵医嘱。&lt;br&gt;【合理用药及用药注意】&lt;br&gt;1，药物的选择&lt;br&gt;治疗疾病，选择疗效最好的药，选择不良反应最低的药，选价廉的药。&lt;br&gt;2，药物的用量&lt;br&gt;药物说明书上一般是指成人用量，也就是18--60岁的人群，而且是平均剂量。用药时要按说明书服用，不要自行服用剂量。60岁以上的老人，器官功能下降，排泄减缓，请降低服药用量，最好遵医嘱。&lt;br&gt;【不要滥用抗菌素】&lt;br&gt;我曾经在知乎上写过，大家可以自行搜索。强调一下，不多说。&lt;br&gt;1，不恰当使用抗菌素会导致二重感染。&lt;br&gt;2，滥用抗菌素会导致人的抗药性。&lt;br&gt;3，抗菌素不等于消炎药。&lt;br&gt;4，抗菌素不是贵就好，新就好。而是用对了就好。&lt;br&gt;5，不要用抗菌素预防感染。&lt;br&gt;6，使用抗菌素不是同时用愈多愈好。&lt;br&gt;7，感冒，发热，不要随便用抗菌素。&lt;br&gt;8，不要频繁换用抗菌素。&lt;br&gt;9，一旦用了抗菌素，不要一有效果就停药。&lt;br&gt;【滥用维生素的危害】&lt;br&gt;也在知乎上写过，请自行搜索。&lt;br&gt;维生素是维持人体生命活动的必须化合物，在没有医师的指导下，千万不要长期大量的服用。维生素&lt;br&gt;也是药物，是药三分毒。&lt;br&gt;【滥用激素的危害】&lt;br&gt;现在，人们在使用激素方面也存在不合理现象。有些人用雄性激素为补品，其实，该类激素应用过度，不仅不能促进性功能，反而由于阻止了脑垂体前叶促性腺激素的分泌，使其功能降低。雌激素的长期使用，也会引起卵巢功能的下降。皮质激素的使用，更是要注意。请大家千万不要随意所用，遵医嘱。&lt;br&gt;【联合用药】&lt;br&gt;服用多种药物时，请事前咨询医生，不要自行服用。有时间，我再开一问。&lt;br&gt;【药物的不良反应】&lt;br&gt;1，药物的副作用&lt;br&gt;在正常剂量下，出现的与用药目的无关的反应，叫副作用。一般说来，副作用比较轻的，基本上是可逆性功能改变，停药后会恢复正常。&lt;br&gt;2，药物的耐受性，耐药性，抗药性&lt;br&gt;这是说，机体对药物反应性降低的一种状态。随着用药时间的延长或一种药的反复使用，使其治疗效果愈来愈差，最终失去原有的疗效。&lt;br&gt;3，药物的依耐性&lt;br&gt;身体的依耐性，是反复用药造成身体对药物的适应性即“戒断综合征”&lt;br&gt;精神的依耐性，是指人产生一种周期性或连续用药的欲望，即习惯性。&lt;br&gt;4，停药反应&lt;br&gt;长期使用某些药物，使人体对该药物产生依耐性，一旦停药，机体来不及调整，于是，变出现机体的无药状态，使病情反复。&lt;br&gt;例如，安眠药，降压药，肾上腺皮质激素，这些药物停药都必须由医生进行减药量，让机体慢慢适应，为保证安全，请遵医嘱。&lt;br&gt;5，过敏反应&lt;br&gt;过敏反应，又称变态反应，与药物的作用，剂量无关。反应不相同，不易预知，一般不发生在首次用药，停药后反应消失。&lt;br&gt;对过敏体质的人，用药要小心。&lt;br&gt;自己对什么药过敏要牢记。&lt;br&gt;药物的不良反应，有些是很难避免的，有些是可以避免的。大家在用药时要注意。&lt;br&gt;1，对肝肾功能不好的人，应选用对肝肾功能无不良作用的药物，必须使用，应适当减量。&lt;br&gt;2，用药要合理，避免不必要的联合用药，以免发生不良反应。&lt;br&gt;3，用新药时，必须掌握有关资料，慎重用药，严密观察。&lt;br&gt;4，如有对机体功能有损伤的药物，必须按规定检查器官功能。&lt;br&gt;最后，我要说，不要因为药物有副作用而不敢吃药，不要擅自用药。处方药还是要听医生的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21323240/answer/17886834
</link>
<author>
李开复
</author>
<title>
微软（Microsoft）将 8 个产品部重组为 4 个新部门，对微软来说有何战略意义？
</title>
<description>
微软宣布了期待已久的重组。微软的重组有几个重点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.	中心化大公司组织结构。鲍尔默强调这是个“一个微软”的策略，以大公司战略为核心。也就是说微软将从一个“业务型组织”调整到“职能型组织”。过去每个业务群像是一个子公司，拥有相当大的自主权，每个季度有自己的盈亏报表。而改组后，每个高管负责多产品，但是只专注下列的职能之一：工程、市场、商务、或销售。微软希望经过此改变能一致化技术平台和用户体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.	强调消费者，强调硬件。近年微软在消费者方面节节败退，而在企业级别软件却做的不错。这次重组可谓背水一战，加码消费者。另外，微软暗示了也会参与和主导更多硬件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.	鲍尔默的角色更加重要。从部门收回权力，让更多决策要到鲍尔默层面才能决定。也可以说，这次改组是鲍尔默“最后一次机会”，他将背水一战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.	顺便处理高层升迁。大公司往往会用改组来给部分人更大的权力，削减一些其他人的职权，让他们知难而退。这次Craig Mundie, Kurt Delbene和Rick Rashid失职，更早Steven Sniofsky和 Don Mattrick离职，可能也都是看到了对他们来说未来不更美好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对这次重组并不看好，因为有下列几个比较大的问题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;	改组影响执行速度。移动互联网时代速度最重要，这样的一个重组可能会导致协调成本更高，决策更慢。比如说Skype是很重要的资产，但是它进入微软后面市场份额开始下滑，而这次重组可能对这类“需要快”的产品带来巨大的打击、在越来越多公司用“轻公司、创业”模式来寻找更快的时候，微软不与时俱进，却改组成了“重公司、整合式决策”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;	赌注太大，不够务实。微软的强项是企业级软件，而在消费者领域，微软被在苹果、谷歌、Facebook打的满地找牙。因此，我个人认为微软不妨接受消费者业务未来不可避免慢慢地衰落。希望企业级的成长能弥补，因为企业级对IBM、Oracle、SAP的战役还是可能赢的，也有巨大的价值。但是，这次改组我们看到是微软对消费者领域依然充满信心，增加投入。虽然消费者技术确实带来企业级的革命，但是感觉这是bet the company move是一个打不赢的战役。而且，整合一整个公司可能带来比较大的成本，而有些整合可能并没有双赢，而且还可能带来包袱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;	「一致化」不是用户的需求。鲍尔默提出：新组织架构要「为 PC、平板电脑、手机和 Xbox 提供一致的用户界面」。如果过去 10 年我们学到了什么，就是这些设备需要根据场景开发合适的界面，不是不可以一致化，但是把一致化当作主要目标，就是把微软作为中心，而不是把用户需求作为中心。最经典的历史案例就是 Windows Mobile 早期最大的问题就是公司要求和 Windows 整合，结果整个体验像 Windows 却很难运用功能，也不是用户需要的。另外，微软希望消费者购买「全套微软」设备，这也是个困难而不务实的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;	大公司架构反微软基因。微软的管理基因是「牛仔」，最成功的产品线和领导者是最独立不听话不协作的。最好的例子就是打造 Xbox 的 J Allard，和曾经成功管理 Office 多年、并曾经拯救 Windows 的 Steven Sinofsky。微软很多中高层奋斗的目标就是成为下一个「领头牛仔」，能做到一个业务群的 CEO。而这次的重组不但不符合牛仔基因，还限制了中高层的梦想（因为最高能达到的级别只是「工程集团负责人」，而不是「业务群 CEO」）。估计会有更多中高层领导流失。如果这个改组要成功，微软需要一个新的文化，给优质员工不同的期望值和激励机制，而这是很难很难的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;	职能型公司如何问责？一个接近千亿美元业务，近十万人的公司，实在不适合职能型的组织架构。一个组织架构的可持续性，很大程度要看是否能达到问责（accountability），而最简单有效的制度就是划分成产品线，让每个业务群的负责人有自己的季度盈亏目标。这次改组的职能型架构，把所有盈亏目标都放在鲍尔默身上，向他汇报的人却只有工程、市场、商务等目标，感觉很难运营，很难官吏，很难衡量，很难持续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;	鲍尔默是否胜任。鲍尔默本身是一个卓越的单业务管理者和一个超级销售专家。但是他在 CEO 层面表现欠佳，在战略、协调上一直表现不佳。这次把更多协调的工作和大量的多产品线的决策压在他一人的肩膀上，令人很难乐观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;	高层失血严重。我一直认为Steven Sinofsky是CEO的最好人选，他虽然强势凶悍，但是他在每个职位上都能够放权，也能达到他人达不到的执行效率。他在一年前离职，可能就是鲍尔默无法给他一个更高的接班人职位（今天的改组，也看到了没有二号人物的角色）。除了Sinofsky之外，另外四位离职者也都是微软的将才，他们的离职，和下面中高层必然的离职，会让微软严重失血。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21318367/answer/17867619
</link>
<author>
肖潇
</author>
<title>
如何看待和处理能力出众但提供了假学历的面试者？
</title>
<description>
&lt;b&gt;如果你给投机造假者机会，谁给诚实勤恳者机会？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个提供假学历的人，证实了他对自己的学历没有信心，说明了他想要通过取巧的手段来获得一个自己想要的结果，还表现了他在面对就业压力的时候没有直面挑战的勇气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从选择一个技术开发者的角度来说，一个对自己的能力没有信心，想要通过取巧去获得结果，面对困难压力缺乏直面勇气的人，你认为是适合的么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果最终你的企业选择了这样一个人，我觉得投资者会对你们的企业没有信心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然黑猫白猫，能抓到老鼠就是好猫。但如果他根本不是真猫，你如何期待他能抓老鼠？（感谢李嘉的纠正）&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了其他的回答，以及他们获得的赞同数，真是心有戚戚焉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很赞成匿名用户的评论，靠着欺骗获取利益者会养成欺骗的习惯，甚至会上瘾。请问，在面试时都需要靠造假来支撑门面的人，你如何能够保证他在今后的工作中不会骗你呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不禁怀疑这个时代的价值观，是怎样浮躁的社会，会让诸位觉得欺骗和造假是需要得到机会的？会有人认为诚实和讲信用已经不是做人最基准的品质？&lt;br&gt;&lt;br&gt;无怪乎中国企业在海外总是面临诚信问题。无怪乎海外投资机构对中国的审计水平没有信心。无怪乎所谓美分公知总是愿意用中国人没有信仰攻击体制。无怪乎这会是一个假药假奶粉地沟油横行的国度。无怪乎靠着假学历和恶意竞争而出名的人能够被称为中国的“打工皇帝”！&lt;br&gt;&lt;br&gt;现今全球最成功的几家企业，无论是谷歌、脸书亦或是阿里巴巴，都没有将学历作为招聘的最重要条件。在这个世界上最成功的几位创业家都并没有耀眼学历的今天，越来越多的企业都意识到学历并不是人才的必要条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我面试过不少毕业于世界前二十大学的研究生，也面试过大专、三本和高中学历的人，真正在工作中有能力的人都能发挥重大的作用。同样的，我也见识过一些学历不足者凭着努力和信念，创造出很成功的职业生涯。&lt;b&gt;大家应该呼吁仍然单凭学历辨人才的企业多给学历不足的应聘者面试机会，而不是号召给造假者机会。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充：&lt;br&gt;我在之前面试的时候，招过这样一个人，情况和郑早立的类似，写了自己是本科，但是实际上是肄业，不过他在面试的第一刻就承认了这点。因此我最后还是用了他，他工作表现不是最好，但是也算是中上之选。但是在给他这个机会的同时，还有几十份简历在我的邮箱里，我可能连面试的机会都没有办法给他们。&lt;b&gt;你给了这个人机会，但是同时还有几十个甚至更多的人因此失去了机会。那么，对于那些没有造假说谎的人而言，你又抱持怎样的态度？&lt;/b&gt;从我个人而言，我并不后悔选了这个人，但我确实在心里对其他人产生了奇怪的负罪感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是那句话：&lt;b&gt;如果你给投机造假者机会，谁给诚实勤恳者机会？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本质上一个公平的体制或者制度，至少应该做到不让说谎和造假者得利。我没有说放弃这个人，但是，对于他的造假行为，他必须承担后果。如果他在下次招工中，以真实的简历再来面试一次，未必不能给他机会。但是在造假的这一次，对不起，只能说No。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外关于匿名用户的这句话：&lt;i&gt;对于某些道德洁癖的人，我觉得还是看得开一点，在中国经商总是会碰上一些灰色地带，如果连这关都过了，不妨先问问自己是否都不曾以后也不会给官员红包？自家员工的加班费是否也依法给足了？做销售的时候是不是也不会给对方回扣？公司里的软件是否也都是正版的？在民企普遍偷税的情况下自己能否顶住竞争压力交足税？古今中外的企业都是以利润为目标，而不是以道德为目标，这虽然有点残酷但这是现实。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不能因为社会的不完美，因为商业有灰色地带，就能给你自己造假说谎甚至违法犯罪以借口。让子弹飞里的那句“站着把钱挣了”那么多人叫好，怎么到了自己头上，一个个就巴不得多沾点灰色。我觉得在中国这个国度生活的人都了解这样的艰辛，但是仍然有人能挣钱的时候正大光明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个人在喊着社会不完美，制度不完善，政府不作为，造假四处飞的时候；自己还支持造假者获益，我不懂这是什么逻辑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;酒徒的一本小说叫家园，里面的开篇语我很喜欢：&lt;b&gt;我想，五千年浩瀚历史中，重重天威下，总有一两个男人站着吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸位，任何人都不能保证自己没说过谎，不犯错误，但是说谎犯错就应该付出代价。你不能因为你犯过错，说过谎，你就为同样犯错说谎的人找借口找理由。你做不到彻彻底底的站着，你至少也要去尝试着站起来吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇回答我觉得不是所谓的道德评判。而是最简单的一个道理，&lt;b&gt;诚实者应当鼓励，造假者不应获利。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21323990/answer/17885009
</link>
<author>
梁欢
</author>
<title>
第二季「中国好声音」有哪些看点？
</title>
<description>
&lt;b&gt;一、它还会火，但别指望能像第一季那么火。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;并非是第二季选手质量低于第一季，相反，这季选手的唱歌水准会远超第一季，原因很简单：能来的高手都来了，不能来的托关系也硬塞进来了。第一季节目组发参赛邀请时，没人知道「中国好声音」是什么节目，这五个字当时看来甚至充满山寨感。在那些日常参加无数选秀的歌手眼里，不过是「又一个选秀」而已，我认识的无视掉第一季邀请的朋友不在少数。第二季完全不一样了，所有还没红的、以及已经小红还想更红的职业歌手们——是的，第一季就没有业余歌手，第二季就更别指望了——都来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以第二季不能像第一季那样火，是因为这一年来，我们观众已经身经百战、吃过见过了。歌手质量更高、后期修音更狠的《我是歌手》看了；更擅讲故事、把故事讲成连续剧的《中国最强音》看了；视频剪辑水准更高的《快乐男声》也看了。一年前，我们看第一季的感觉是「惊艳」，这种感觉新一季绝不会有了。举个例子：第一季的一大看点是豪华伴奏乐队，但是如今的选秀节目，乐队名单里没有刘效松、栾树、王澜都不好意思跟人打招呼了，非得配上管弦乐队才好意思称豪华。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是一个出色产品的力量，它逼迫行业内的其他竞争者都必须达到或超过这个水准。这是好事，乐评人们不用着急去否定这个节目的意义——我是说，如果乐评人们还会干点其他事的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、我们看看热闹吐吐槽就可以了，不要生气。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请别再因为「XX 选手身份造假，他真实身份根本不是节目里说的 XXXX，他其实早就是职业歌手了」这样的内容而感到被愚弄、被冒犯：发生在舞台上的一切都是安排好的，没有人是例外；业余素人和职业歌手之间的唱功差距是巨大的，在一个选「唱得好」的舞台上，选出来的只能是职业歌手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也请别再因为「中国的好声音难道就是这些无病呻吟的做作唱腔吗？中国地下的原创摇滚人、原创民谣人们才是真正的好声音」这样的问题而生气。这档节目比拼的是歌手的演唱水准，眼下我们的摇滚人和民谣人，多数还没有「演唱能力」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，我又一次出色完成了「在每篇文章里嘲讽中国摇滚」的例行任务，让我们继续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、它只是一个出色的选秀，救不了音乐市场。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请看以下名字：刘振宇、陈斌、葛林、尼克、陈俊彤、侯祖辛、谢丹、孙佳欢、唐宁、陶虹旭、李敏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，以上几位都是第一季的 56 位学员，你记得其中的哪一个？观众和媒体一样，都是健忘的，即便是公认的「史上最强一届选秀」，05 超女，也不过出了李宇春、张靓颖、周笔畅三个可以在音乐圈里有长足发展的歌手。8 年之后，第一季 56 个学员在圈里留下的能不能超过三个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好声音刚结束时，这些学员可以在头几个月顶着节目的光环全国跑商演，据我所知跑得勤快的半年也赚到 7 位数（这也是我对梁博印象彻底改观的地方，第一季时我很不喜欢他，但他在拿到冠军之后选择回校考研，是需要极大自制力的。你可以设想一下，几百万的人民币放在你面前让你拿，你劝服自己不拿的难度）；几个月后热度一过，除了极少数运气好的已经走上正轨（吴莫愁、吉克隽逸、平安、李代沫），大家的身份还都是「初出道艺人」。我了解到的情况是，56 个人里发过单曲的——是的，只是单曲而已——不到一半。还有一半或者退出这个圈子，或者继续去跑夜场演出，或者干脆转型去拍戏了。即便是已经发过的，还包括歌浴森这样把《三天三夜》重录一遍就敢叫新单曲的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些人是救不了音乐市场的。拯救一个市场需要的不是一个新冒出头的歌手，而是一种新冒出头的模式。这种模式不仅会让一个音乐人赚到钱，而是会让很多音乐人都可以通过自己的努力工作赚到钱。这样浩瀚繁杂的工程，我也不放心交给他们，还是我来吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我去写歌了，祝大家第二季观影愉快。届时我们一起适度吐槽。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21307650/answer/17882819
</link>
<author>
金六月
</author>
<title>
亚马逊为什么不为 Kindle 这款拳头产品打入新兴市场作任何广告和宣传上的造势？
</title>
<description>
亚马逊的市场推广主要在线上，比如搜索引擎关键词的购买。在美国，亚马逊是谷歌最大的广告主；在中国也是百度的大客户。2010年起，鉴于电商市场竞争白热化，亚马逊中国开始推出线下广告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Kindle在英国推出时，亚马逊在伦敦地铁里投放了广告。（伦敦人上下班通勤以地铁为主，而且时间很长，所以Kindle非常适合推销给他们。） 一个多月前，Kindle经过一波N折，终于在中国推出。既没有发布会，也没有新闻稿，亚马逊显然是想保持低调，背后可能是难言之隐。。。在这种情况下，自然不会打广告。低调，或许不会让亚马逊大红大紫，但这种做事风格正是这家目前中国互联网界几乎唯一幸存的跨国公司的生存法则。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21318367/answer/17871643
</link>
<author>
花样百
</author>
<title>
如何看待和处理能力出众但提供了假学历的面试者？
</title>
<description>
题主，我现在假设，你就是你说的，使用假学历的这个人，希望能给你一点帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了几条答案，都是牛头不对马嘴，甚至涉及到人身攻击，这种思维方式很成问题。罗 永浩大家都知道吧，他对俞敏洪的意见很大，但也感谢对方当年能提供给他一个工作机会，不至于让他走向假学历的道路上去。可能有人说，你也可以像罗永浩一 样，坦然用自己的初中学历去找工作，不用假学历来证明自己。但是我有百分百的把握，你一定是找不到工作的，罗永浩的运气不是谁都具备。他的万言自荐信，放 在以为自己认识几个字，写字没什么了不起的人手里，屁都不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我做过三年的招聘，就我的见闻所及，没有一封简历是完全真实的。即便偶然遇到简历上工作经验不曾注水，也必然选择性删减以求对应工作方向，你能说这就是诚信吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;老 话说得好，夜半行窃，穷巷杀人，愚俗之行，非谋士所为。道德用以自律，而非飞向他人头顶的板砖。你要谨记的是，无害于人。——抢占了别人机会这种谬论，一句话就能驳倒，非主流的郭德纲死了，主流相声演员卖得出去票？——现下企业招聘，前台都至少大专以 上，大专以下的姑娘真的就言语污秽，缺少教养？设置门槛没有问题，敢不敢过是另一个问题。一个人可能因为家庭条件、青春期叛逆等原因，导致学业中断。但在 缺乏良好学习环境的条件下，凭借着自学能力，掌握了同等学历的专业技能，更有潜力和价值。毕竟人经历坎坷才能对自己的认识更加深刻，而认识自我正是认识世 界的起点。同时当前大学纪律松弛，造假盛行，对四年学习的一点见解做总结的毕业论文，一半以上都是抄的。这种学历，究竟是真是假？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有人 能做得到对别人完全真诚，甚至做不到对自己真诚。所以甄选人才，只要对方年龄、工作年限达到要求，对所应聘岗位有一点自己的心得，就完全有资格面试。面试 不仅考验求职者，也考验面试官。一个合格的面试官，必须具备一眼定身价的能力，能从气质谈吐判断对方的道德操守，能分辨交流中10%的真实。如果你在应聘 的岗位上胜任愉快，使用假学历只是迫不得已，那么一点犹豫都不必要。企业支付给你的工资，是你努力得来的，你并不亏欠任何人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于有人说 的，欺骗的人，习惯了欺骗。有没有想过，你每天至少一半的时间用在欺骗上，谎言构筑了文明社会的面貌。而且如果一个公司管理体系有缺陷，百分百诚恳的人， 也未必不会趁机捞取好处。我刚工作时，分公司中层管理报销不需审核，于是账目一塌糊涂，有人去洗浴城都敢回来报销。如果是这个人个体的人品不端，那么面试 官招来贼，就应该跟这个人一起卷铺盖滚蛋。也正因此，现在初做人力资源的人战战兢兢，竭力用程序来定义人，追求形式上不出差错，以求他日可以置身事外。用 这样的人做人力资源的企业，不去也罢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果真如题主所说，这个人能力出众，那么显然他为了自己的未来付出了不小的努力。对未来的美好向 往，会使人在道德上严格自律，就好比很多人不去偷抢骗，只不过是因为不必为了点小利毁了自己一生，所以用不着根据假学历来做道德审判。这一点不须辩驳，指望个人道德操守，我党已脚底流脓。不过看你老板是不是够尊重你，你明知是假学历还录用，你老板会不会到时把你一并辞退？下次面试，最 好还是别谈及学历这个话题。使用假学历的人，再怎样用功练出一身书卷气，气质都免不了有一丝草莽，应该很容易看得出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过如果你是面试官的话，你的判断我深深怀疑，这人的能力真的到了值得犹豫一下的地步？我更愿意相信，你就是你口中的这个人。&lt;br&gt;=================&lt;br&gt;我的本意是给提问者一点参考意见，不是为了给假学历正名。在这里，我要对赞成我观点的使用假学历的同学说一句，你迈过了这道槛，心里就有了一道永远过不去的槛。不过别担心，我们都是渺小的，你得接受这一点。假学历只是求职这个表演过程中一个微小的道具，只因为可以用来质证，所以不免招致如潮的指责。不要因此去怀疑你自己的品德，黄仁宇先生说过，中国传统社会的问题在于把一切都上升到道德层面，最后转为相互的杀戮。以我个人的经验来看，越像道德君子的人，越是流氓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为生活中90%以上的信息都是虚假的，所以我不得不尝试去分辨真伪。近两年来，一直困惑于自身的记忆与经历的偏差，这些虚假却构成了我性格的真实。我相信对错之间泾渭分明，但知道人性阴阳混通，所以决不去做非黑即白的判断。不然，以我的观察细致，每个人在我眼里都是丑恶肮脏，只有避居山林了。HR是这个商业社会最接近人学的工种，希望从事这个工作的人，能把每个投递简历的人都视作已经达到了所要求的文化程度；不相信简历里列举的一切，只留意遣词造句和表达逻辑，努力提高自己察人、识人、用人的能力。如果一个人在端盘子洗碗之余，凭借他诚实的勤恳提升了自己——这比在校园里学习更加诚恳，四处碰壁之后又回去端盘子洗碗。这才是不对的。&lt;br&gt;====================&lt;br&gt;再补充一下吧，没想到大家在这个话题上这么的激烈。我虽然是站在HR的角度说话，但根本不能排除我自身经历的影响。我高中时因为不服管理被开除，所以只有个初中学历，也曾使用假学历。其中有无奈，有他人的撺掇，但都不是开脱的口实。使用假学历没那么好，我每次面试不成功都要向面试官致歉，每次离职都要向同事、上司以及人事道歉。而工作当中，也是小心翼翼，不敢有半分差池，免得他朝被人揭穿把这些联系起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我拒绝一切对我人品、道德的怀疑，我自问为人处事光明磊落，至今仍葆有赤子之心。我第一份工作是十多年前在一家小网吧里做网管，因为老板有尿毒症，入不敷出，所以我呆了两年教他儿子，只临走的时候接了1千块钱做路费。学写东西看似成本较低，我花了7年时间才有勇气找这方面的工作，用一纸假学历在广告公司混到创意指导。前年觉得不能再用年轻来原谅自己，所以回家帮人修电脑装宽带聊以为生。我很感谢一时疏忽录用我的同事，让我见了大世面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提问的哥们，别太在意别人说什么，每个人都得学着接受自己的不完美。相形之下，你比我强多了，你掌握的很多东西我这辈子都学不会。别放弃。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20171297/answer/14209576
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
爱因斯坦提出的理论中有哪些运用到了现代科技中？
</title>
<description>
如果你说的应用包括科学研究中的应用，那就不用答了，完全离不开。&lt;br&gt;所以我假设你问的是日常能接触到的应用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;爱因斯坦有很多重要理论：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;光电效应：量子力学基石，应用于各种传感器，感光器件，太阳能等。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;固体模型：固体物理基石，历史上首次拟合了实验现象，应用于材料科学。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;布朗运动：随机过程基石，应用于信号处理，材料科学等。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;受激辐射：激光理论基石，应用于各种激光器和发光现象。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;　相对论：宇宙学的基石。GPS增加精确度，与量子力学结合后有更多应用。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20897072/answer/17848340
</link>
<author>
红色皇后
</author>
<title>
课文《斑羚飞渡》中的故事是真的吗？
</title>
<description>
┌——————我家的分割线才没有那么可爱——————┐&lt;br&gt;我没想到，在面临种群灭绝的关键时刻，斑羚群竟然能想出牺牲一半挽救另一半的办法来&lt;b&gt;赢得种群的生存机会。&lt;/b&gt;我更没想到，老斑羚们会那么从容地走向死亡。 &lt;br&gt;└——————我家的分割线才没有那么可爱——————┘&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;沈石溪犯了一个基础的错误：&lt;b&gt;进化的主导力量不是群体选择而是个体选择&lt;/b&gt;。当然，他是写小说的，但他本人就很喜欢强调自己所写的东西之“真实”，“富于哲理性”。我不过顺水推船一下下而已。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/06/a0/06a0b54011b1ae15b8f09c3efd9bcbd2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;50&quot; data-rawheight=&quot;52&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;50&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/87/cc87f77e0be84ca775c521e21b8e5c9b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;513&quot; data-rawheight=&quot;97&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;513&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cc/87/cc87f77e0be84ca775c521e21b8e5c9b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;浙江师范大学的硕士论文《论沈石溪动物小说创作的非写实性倾向》，具体引用格式我懒写了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0d/b8/0db8166f50e2cdbb0932387807d222c2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;515&quot; data-rawheight=&quot;142&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;515&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0d/b8/0db8166f50e2cdbb0932387807d222c2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;进化中复杂、精密的行为（行为也能进化而来，达尔文当年就举过鸽子翻跟头和猎狗指向猎物的例子，来证明人工选择产生的进化）或器官，我们称之为适应器（adaptations），是自然选择所造就的。适应器以其复杂和精致，需要经过漫长的多代的自然选择（具体多长时间不定，因为生物世代更替的时间不同，短如细菌的几分钟，长如人类十几年）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;主动担任跳板是非常精密而复杂的一种行为，我们几乎可以肯定它是一种适应器，而现在科学所承认的，唯一一种造就适应器的路径就是自然选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而从一开始，这种适应器的进化就很难进行。高度精密的适应器，是由细小的突变积累而成，比如眼睛一开始的时候是很细小的能感到光的细胞，鸟的翅膀一开始是前腿上长着羽毛。而且不可能“刷”一下子，一大群新生的动物都出现这个突变，突变本身是少见的，因为我们有精密的防止基因出错的系统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设有一只斑羚，出现了初步的“心甘情愿去当跳板”的行为，那么拥有“跳板”行为基因的斑羚，面临着两大难题：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，这种行为难度太高，尚未进化完善的时候，它很可能只是表现为到富士康主动报道，而不是“在山涧上空画出一道道令人眼花缭乱的弧线”的奇景。精密的适应器想要进化出来，必须在进化的每一步，都对生物个体有价值，这就是神创论经常指责进化论的“半个翅膀有什么用”，我姑且挪来一用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，做出这种行为会首先送死。这样高尚的基因不会留下来，原因在斑羚飞渡一文中已经自现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;┌—————我家的分割线哪有那么可爱—————┐&lt;br&gt;让我们设想两只这样的北极鼠，其中一只有高尚的品质，在看到同伴们面临饥饿时，很快就跳进最靠近它的冰河里去。另一只是自私卑劣的家伙，它躲在一旁等待那些高尚的北极鼠一个一个地死光后，吃它所能得到的一切食物，尽可能多地交配、生育。从而有尽可能多的后代。那些带有牺牲个体使群体获益的高尚基因的北极鼠的命运会是怎样的呢？&lt;br&gt;——威廉斯（George C.Williams）《我们为什么生病》&lt;br&gt;└—————我家的分割线哪有那么可爱—————┘&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么动物世界确实存在的“牺牲自己，保护他人”的行为，又该如何解释呢？这样的例子还是不少的。兵蚁保护蚁巢会采用各种自我牺牲的策略，尖齿大头蚁（&lt;i&gt;Pheidole dentata&lt;/i&gt;）的兵蚁会缠住敌人，为工蚁和蚁后争取撤退时间，弓背蚁（&lt;i&gt;Camponotus cylindricus&lt;/i&gt;）甚至把自己的身体爆开，喷出黏液黏住敌人。狮子和黑猩猩的兄弟会共同战斗。许多动物都会照料自己的孩子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/59/64599e825652e4c4bcfdd51b90961be4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;474&quot; data-rawheight=&quot;303&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;474&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/64/59/64599e825652e4c4bcfdd51b90961be4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;一，如果动物利他主义的行为，能够帮助到其他具有利他主义本能的动物，那么利他主义可能存续下去。死了我一个，还有后来人。但前面我们说过，基因突变是稀少的，哪些动物可能拥有同一个基因？亲戚。所以动物会进化出帮助亲戚的行为，比如母爱和兄弟情，而且高尚程度跟亲近程度成正相关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是所谓的亲属选择（Kin selection），最早提出这一概念的人是生物学的泰斗级人物费希尔（Ronald A. Fisher）和霍尔丹（J. B. S.  Haldane），而把它发扬光大的是汉密尔顿（William D.  Hamilton）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;借助一点点遗传学和数学，可以算出你和你的亲戚有多少概率拥有相同的基因。母子是50%，兄弟也是50%，同父异母的兄弟是25%，堂表兄弟是12.5%，等等。但这里就有一个问题，不能做亏本生意。有人曾问霍尔丹，你愿意为了兄弟牺牲生命吗？霍尔丹掐指一算，说：“我可以为两个亲兄弟或者八个堂兄弟牺牲。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;┌—————我家的分割线哪有那么可爱—————┐&lt;br&gt;我是一只动物，发现了八只长在一起的蘑菇。我估计每个蘑菇约值+6单位。由于蘑菇很大，我最多只能吃三个。我要不要发出“有食物”的喊声，把我的发现告诉其他动物呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁能听到我的喊声？兄弟B（它和我的亲缘关系是1/2），堂兄弟C（亲缘关系是1/8）和D（它和我的亲缘关系指数是如此之小，可以算作0）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如发出“有食物”的喊声，那么我还有多少净收益可要盘算一下了。八个蘑菇四份平分，对我而言，我自己吃的一份折合净收益+12，但我的兄弟和堂兄弟各吃掉的两个蘑菇也会给我带来好处，因为它们体内有和我一样的基因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上的总分是（1X12）+（1/2X12）+（1/8X12）＋（0x12）=19.5，而自私行为带来的净收益是+18。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，我将发出“有食物”的喊声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;道金斯（Richard Dawkins）《自私的基因》&lt;br&gt;└—————我家的分割线哪有那么可爱—————┘&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果大斑羚拯救的小斑羚，是自己的弟弟或者儿子，但问题是，牺牲一个拯救一个，到底是不是值得的？蚂蚁死掉一个可能拯救一窝姐妹（而且膜翅目因为遗传机制特殊的关系，姐妹之间的关系异常的近），可斑羚的儿子只有自己50%的基因，这笔生意是得不偿失的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，一些拥有较强记忆力的动物，会期待在帮助过同类之后，得到同类的报酬，其中最典型的就是人类。这是特里弗斯（Robert Trivers）提出的互惠利他理论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们为什么会分享食物？实际上所有的采集游猎为生的人，在找到大量的食物（比如一只长颈鹿或一窝蜂蜜）时，都会呼朋唤友一起分享，原始部落没有冰箱，食物无法保存。要想大家都吃饱，就只有互相轮换，吃百家饭：这次我抓到长颈鹿分给你，下次你抓到长颈鹿分给我。这至少一部分是本能的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/57/1f571d7b2c49da92033b3666d3bbb0ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;759&quot; data-rawheight=&quot;533&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;759&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1f/57/1f571d7b2c49da92033b3666d3bbb0ed_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;然而斑羚已死，不能再指望将来的利益了，互惠利他的假说只能就土豆儿吃掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，飞渡的行为，虽然有利于群体的永久延续，但并不可能进化出来，它违反现代进化生物学的基本原理。绝大多数情况下动物都是自私的，帮助自己的亲戚，和获得报酬其实也可以算是一种特殊形式的自私。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/66/35/663563062578642b175d2c40e42e203a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;385&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;385&quot;&gt;&lt;br&gt;最后重复一下我在另一个问答里的说法：沈石溪的作品，作为动物小说，拟人化过为严重，作为寓言，太过浅薄严肃，作为流行小说，情节不够曲折，他是什么呢，只能说是四不像的那么一种服务儿童的流行文学。小孩大了，就成了黑历史，跟安妮宝贝一样。儿童文学当然要满足小孩的需求，但不能满足于只骗过小孩而已。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21315255/answer/17866577
</link>
<author>
windfuture
</author>
<title>
英剧、美剧在中国是如何发展起来的？
</title>
<description>
美剧在国内发展已有 30 多年，估计比此楼里大部分回答者都要年长。楼里众多答案都围绕着美剧特点回答，但我以为回答「如何发展」还是得从传播和接受角度入手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1979 中美建交，1980 就引进了《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1461073/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;大西洋底来的人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1875038/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;加里森敢死队&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》。与现在不同的是，80 年代引进方很正规很官方，中央电视台译制部承担这一职责。全国拥有电视机的人少之又少，要知道， 1980年 10 月 22 日，中国第一条彩色电视机生产线才在天津无线电厂建成。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1984年，英语正式成为高考的一门主科。之后各大英语教材《许国璋英语》《新概念英语》风靡全国 ，那时的教材还不流行随配磁带，想听英语，就找 VOA，还有就是看《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1417946/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;成长的烦恼&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》等美剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了 90 年代，不仅电视机大为普及，DVD 也开始流行，《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1393859/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;老友记&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》又火了，成为 sitcom 标杆。热爱此剧的观众不仅从中学习英语，分析剧情，还真的把六人视为老友，养成了追剧习惯，保持同步性。与此同时，美剧的高成长性、分季播放也开始深入人心，有了最早的一批美剧死忠。&lt;a href=&quot;http://www.friends6.com/forum/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;F6 &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;论坛就是那个年代的产物，应该是中国最早的美剧论坛之一。论坛慢慢发展，同好越来越多，就有了字幕组。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入大字幕组时代后，得益于网络下载和盗版 DVD，观众增长数直线上升。 2005 年《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/1419297/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;越狱》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;在美开播，此剧的悬疑风格、紧凑剧情和制作精良度直接甩国产电视剧几条街，于是在 2006 年左右国内红的发紫，不看就跟不上潮流。《越狱》真正开启了（网络）全民美剧的风潮，豆瓣上标记看过的人超过 8 万 5，仅比《老友记》低 2 千人次，而除了某部剧作，其他美剧无论在其前后，都没有超过这一数字。《越狱》是典型的墙里开花墙外香，美国本土对于此剧热情远不及中国观众，中国的传统媒体大肆讨论美剧现象，主演 Wentworth Miller 也开创了美剧演员来中国吸金的先河。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后的事，大家都知道。网络时代大家都想展示高逼格，力求站在鄙视链上游，观看美剧的似乎真多了些智商上的优越感，这也许是《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/2156528/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;生活大爆炸》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;为何打分人数如此夸张的原因（上段说的某剧就是 TBBT啦）。豆瓣超过 14 万人看过，不仅傲视全体美剧，而且可能把其他电视剧全灭了，其中包括我国的经典电视剧《红楼梦》《西游记》《还珠格格》《走向共和》《黎明之前》和其他国家的热门电视剧。美剧的力量，可见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于英剧，在我国的发展则是字幕组以后的事，破烂熊对此有大力贡献。英剧短，剧情更紧凑，制作同样精良甚至更精良，还避免了美剧的拖拉烂尾习惯和谈恋爱就喜欢排列组合的毛病，于是也火了。虽然不及美剧火，但是逼格高，追着不费劲。英剧经常走极端，秉承「走自己的路，让别人无路可走」路线，腐、毒舌、古典、奢华、政治、性爱、重口……同样的元素，英剧运用得更为得法且过分，让观众过目不忘，可以说追过英剧，其他剧就是浮云。以每季仅有三集的《&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/subject/3986493/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;神探夏洛克&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》为例，在豆瓣超过 12 万人看过，主演缺爷更是红遍全球，接片不断，缺爷新片在国内上映甚至还讲出「我是你们的卷福，大家能在《星际迷航：暗黑无界》中看到我的演出，希望你们能喜欢」这种话，果然和粉丝一样无节操啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随手附赠挖到的学位论文：&lt;a href=&quot;http://www.docin.com/p-345735677.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;20世纪80年代以来美剧在中国传播现象研究&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21319688/answer/17872470
</link>
<author>
丁勾
</author>
<title>
中国人的底线在哪里？
</title>
<description>
我强调一下外力作用吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;魔鬼教官曾说过“国民性是个伪命题”。举个例子：同样是德国人，为何西德和东德的国民性呈现出完全不同的态势？为何现代德国人和二战时期的德国人又完全不同？参考这本书：&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/10546119/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;弯曲的脊梁 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。更极端的例子：朝鲜和韩国，这两个国家的国民已经完全是两个星球的人，除了血缘（基因）几乎找不到什么相同点了。甚至连外貌都发生巨大的差异——朝鲜的人均身高连年萎缩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题目，为何国人（看似）对公共事件漠不关心？首先，中国政府是一个全能政府，至少，它竭力要把自己塑造成一个全能政府，君不见连回家探亲都要管吗？它剥夺了国民的权利，而一个人在失去权利的同时也放弃了自己的责任。这也是为什么不管出现什么问题都会出现“立法不全、加强监督”的呼声——自己没办法为自己的负责，只有将希望寄托于一个全能政府身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个原因是政府对个人的原子化管理。这不单单指政党之类的敏感问题，还包括NGO、村委会、社区等等一系列问题。简单的说，政府警惕任何非官办组织的联合，它的管理要强化到“人”，把人一个个孤立起来，使其丧失联合性。中国人从来缺乏“自主联合”即社团的锻炼，这造成群体事件中所谓的“乌合之众”。在任何事件中一呼而集又一哄而散，对诉求不但没有益处，反而落下“暴民”的口实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，中国人麻木不仁、一盘散沙？当然不是，他们有想法、有看法，只是不知道如何表达罢了。而且，残酷的外力也不允许他们表达。&lt;br&gt;&lt;br&gt;P个S：评论中有指“中国人的确麻木不仁、一盘散沙”，我回复了一大堆例子（涉及到不少敏感词），试图证明国人在面对公共事件时也有一腔热血，结果没一会我的评论就消失于黑洞之中。正如我所说，“残酷的外力也不允许他们表达”。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21319383/answer/17870715
</link>
<author>
李搏扬
</author>
<title>
为什么每年医学相关专业毕业生这么多，医院还这么少，大家看病还这么难呢？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;医生超强度工作，患者看病难&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;这是医疗服务供给不足。在没有政府干预的理想情况下，供给不足会导致价格上升。&lt;br&gt;价格上升，导致从事医疗行业有利可图，因此就像这个问题所说的&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;新开更多医院吸纳这些医学人才&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;价格上升导致供给增加，最后达到供给和需求平衡的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这没有发生的原因，无非是政府管制。政府管制的方法有多种，比如限制医生收费。比如据北京市发改委网上的资料：&lt;a href=&quot;http://service2.bjpc.gov.cn/bjpc/mediprice/MedicalService2.jsp?c=w0101&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;service2.bjpc.gov.cn/bjpc&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/mediprice/MedicalService2.jsp?c=w0101&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;门诊挂号费&lt;/b&gt;：w01010101     普通门诊          .5元/人次&lt;br&gt;&lt;br&gt;看清楚，不是五元一次哦，前面还有一个点。五毛一次。都说五毛五毛，这年头真要雇人发一个高质量的微博恐怕五毛也不够吧。你觉得大夫靠这个收费能生活吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;w0408000023     白内障类手术          250元/例&lt;br&gt;大夫护士忙一个小时，只收250元哦。现在搬家公司搬一台钢琴都不止这个数吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也有贵的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;w0224020001     磁共振          850元/人次     &lt;br&gt;造影剂、胶片费另收，一次性高压注射针（筒）另收   &lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么办？只能多做磁共振。医生不是圣人。你让他上了这么多年学，不给他一个维持生活的收入，这是做不到的。开高价检查高价药的根源就在这里。假设医生的市场化收入是100元，你只让他挣70元，他势必要从检查和药品上挣回来，那么就要多开30块钱的药。没错吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;要是这么简单就好了。药品加价的比例还是政府规定的，比如是15%，就是说，进价100块的药，最高只能卖到115块。要挣30元，就得开230块钱的药！政府一看药价怎么这么高，干脆把药品加价降到10%吧。不降还好，一降之后，医生就得开330块的药才能挣回本来属于他的那30块钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府一看，好，我让你开药，干脆我把药价也给你管住。每年政府都会公布一个药价表，表上的药必须按表上的价格。医生说好吧，那我就开表外的药。表上的药没人开导致药厂停产这个产品。政府一看表上的药怎么没了，那我把表外的药再加到表上。这样几个回合下来，中国是不是就没有可开的药了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;放心吧，中国人有的是智慧。药厂把剂型变一变，申报成新药。比如原来是一片20毫克，每天两片。现在改成一片10毫克，每天两次，一次两片。一个新药就这么诞生了。新药还没来得及加到药价表上，所以医生就开这种新药。这种猫假装捉老鼠的游戏，全世界也就是中国人最擅长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯远了，题目也说了，在各种复杂管制之下，实习医生收入少的可怜：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;因此，在毕业半年后，大多数毕业生仍是实习医生，工资收入一般为1000多元。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;因此很多毕业生并不愿意接受这个收入而失业，这也是意料之中的。价格不涨，供应当然不会增加。政府压低价格的典型结果，就是一方面供不应求，另一方面大量可用来提高供应的生产因素（比如人力资源）大量闲置得不到利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要解决医疗问题，就必须认识到医生是理性的经济动物，不是无私奉献的白衣天使。天使是不需要吃饭不需要交通工具不需要住房的。在强大的经济动力面前，一味强调道德无济于事。&lt;b&gt;有道德的好医生挣钱少，不道德的坏医生反而挣钱多，事实上建立了赏恶罚善的制度。这种制度把好人从这个职业里往外赶，对坏人却具有强大的吸引力，结果只能造成有道德的医生越来越少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;政府管制限制了供给，败坏了道德，给患者和医生都创造了痛苦。要解决问题，只有从根本上承认市场，承认劳动的价值。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21316854/answer/17870299
</link>
<author>
為夢而生
</author>
<title>
为什么李安说「《绿巨人》我是真做烈士了」？
</title>
<description>
要我说他这句话是至今都没搞明白自己错在哪，或者说依然没有接受失败，所以要用中国读书人的烈士情结，来证明自己只是超前，否定自己的失败。一个擅长人文关怀和普世情感，心态主流化的导演拍不好有粉丝亚文化支撑的流行文化形态这不是必然的吗？有什么不好意思承认的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李安不是中国人神话的百战百胜的无敌导演，他至今为止两次尝试拍摄当代流行文化题材都失败了，另一次是《制造伍德斯托克》。这也说明，即使优秀如李安，很大一部分中国人或者说华人的文化视野依然和世界主流文化脱节，像李安这样长年在美国学习工作生活的台湾人，身上的台湾人的文化烙印依然鲜明得过分，而对美国土生土长的流行文化、亚文化知之甚少。举个例子，华人留学生绝大多数对本校的NCAA球队比赛都兴趣缺缺，甚至连有哪些明星球员、队名都不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回到HULK电影。作为一个完全不懂“化身博士”概念的人，李安对浩克代表的一体两面还有班纳这个人物的性格的理解完全跑偏，这体现的是李安对自己不熟悉的文化（包括亚文化）的力有不逮，并试图用自己的语境来解读一个完全来自另一个语境的事物，结果就是南辕北辙。班纳其人，虽然外表经常很懦弱，但内心却并不是一个怂人，他关键时刻的勇敢果断（甚至杀伐决断冷静到残忍的程度）才让他成为浩克（补充解释，班纳是为了救Rick Jones才被伽马射线照射成为浩克的，当然目前Avengers电影采用的是终极世界为了研究超级士兵计划的结果），他内心的矛盾从来不是父子矛盾（托尼•斯塔克和托尔倒是真有父子矛盾的问题），而是他试图爱贝蒂，但作为一个一体两面的人，他担心浩克会最终害死贝蒂，而他的岳父罗斯将军对他的追捕，除了军人职责所在，也源于对女儿的保护，所以说浩克的心理学问题，出在人格分裂、对爱情中的伤害和与岳父罗斯的矛盾上。李安完全搞错了。大家可以参考一下Joss Whedon在Avengers里面是如何处理班纳和浩克的角色性格的，除了性格，班纳的科学家属性也被Joss突出了，这才是真正懂漫画的家伙写出的剧本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李安的跑偏不止发生一次。同样的情况也发生在《制造伍德斯托克》上，李安对摇滚乐和超级英雄漫画背后包含的雄性激素代表的乐观积极的精神完全无法理解，他的细腻柔软在展现刚性时恰恰是短板。大部分对这两部电影的赞美都来自同样不了解这两种流行文化的中国影评界，而在北美甚至欧洲都没人捧场，对于美国人来说，没有人想要面对一个俄狄浦斯情结的浩克，也没有人想听到和摇滚乐无关的伍德斯托克的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，李安根本不是烈士，他只是有烈士情结罢了。真正有那么一点点接近烈士的情况，是少年Pi和断背山都没拿到学院奖最佳影片，但因为导演奖他也都拿到了，所以也就只是一点点接近罢了。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
