<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21609131/answer/18766216
</link>
<author>
Bill Cheng
</author>
<title>
Android 和 Android 手机还有哪些不太好的做法至今没有优化？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;第一部分说一下Android系统的问题：&lt;br&gt;1. 对于权限控制的缺失&lt;br&gt;这是一个非常奇怪的一点，在Geek的思维中，权限控制是非常重要的一点，而这一点完全没有体现在Android系统中，或者说没有体现在可操作部分上。&lt;br&gt;虽然Android是基于Linux这个『强权限分配系统』的，但是器本身对于Android应用，仅且仅提供权限查看和说明，而不能单独的禁止某个应用的某个权限。（4.3系统隐藏了这个功能，不算）&lt;br&gt;同时，Android缺乏一个本身的权限保护机制，用户随意的SU行为从最早开始就是通过各种漏洞完成的，而这些漏洞层出不穷，谷歌也没有完全封杀的意思。同时，某些定制Rom内置的一键SU或者原生SU功能，更是让整个系统权限分配都岌岌可危，现在来说，好在有各种SU管理器的存在暂时保护了权限的授予，但是SU管理器们毕竟是第三方软件，信任与否是个问题，管理是否正确更是问题。&lt;br&gt;从Android软件的权限分配控制到系统层面的SU权限分配控制，Android系统的权限分配可以说是漏洞百出，急需完善。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 对于SDCard空间的处理&lt;br&gt;SDCard空间可以说是Android上面一个至今为止都没有弄清白的问题。&lt;br&gt;如果说当年加入SD卡支持是为了降低整体硬件成本，同时增加扩展性，那么在现在这个内置储存空间向着200+GB前进的时候，在一台没有SD卡支持的设备中，从系统中看到SDCard目录就显得有些不可思议了。&lt;br&gt;当年Android出于考虑到SD卡挂载、文件格式和读取速度的考虑，禁止将软件直接安装到SD卡上，于是在那个年代，各路开发者制造出了诸如『增量包下载』之类的玩意来节约软件安装所使用的内部储存空间。结果到了现在，这一部分内容不仅没有随着时代的进步而消失，更是出现了被各种各样的混乱使用的状况……&lt;br&gt;/mnt/sdcard空间现在依旧存在，可以说一种对于向下兼容的妥协，但是这个妥协不结束，由此导致的应用储存混乱问题估计是不会有个头的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 系统全局导航机制&lt;br&gt;Android系统的全局导航一直是一个大家都很难摸透的东西，对于大部分用户来说，打开了几个软件并进行了几次软件之间的切换操作之后，按下返回键会退到哪个界面，就是一个永远的迷了。&lt;br&gt;会出现这一点，一个是由于Android对于多线程极好的支持，使得后台的程序都是活的；再一个就是你点击返回键的时候，返回键的整个响应操作并不是被系统限制在软件中的，你提交返回指令的对象实际上是整个流程Queue。&lt;br&gt;Android设计理念中，默认用户在完成一个程序内的操作之后，需要退回上一个程序进行中断的操作（欢迎指正）。这个设计思路是非常正确的，很符合单线程操作习惯。唯一的问题在于，这个设计过于高估了用户的记忆力。&lt;br&gt;我可以记得我在跳转到这个程序之前的那个程序，但是很显然我没法记住我跳转过来的时候在哪个界面，更没法记清我在现在这个程序中跳转了几个界面。更可怕的是，有很多程序按照iOS的思路，对于返回键做了拦截操作，或者自定义了导航条返回键，那么这个时候，我可能连我跳转进入的那个界面都无法识别，然后按下返回键的时候……&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 对于复杂界面的制作帮助&lt;br&gt;就算是到了API 17，我觉得谷歌对于Android界面制作依旧有很多东西要做。&lt;br&gt;纵使整个Android Design都是偏向于简洁，在很多时候，程序员依旧要去实现一个复杂的界面，特别在制作现在越来越多的软件内嵌游戏的时候。&lt;br&gt;独立制作游戏的时候，程序员可以通过cocos2d或者unity3d甚至Air来解决各种问题方便开发，但是在开发集成在软件内的游戏（如微信的打飞机）的时候，这些工具的使用就变得极其困难了。而游戏所需要的界面往往是不能通过Android Design这种简单的风格来呈现的。&lt;br&gt;这个时候，对于程序员来说，与其选择Android SDK为其准备的Layout系列，真心不如直接计算屏幕像素。实际上，很多界面复杂的程序确实都是通过计算屏幕像素来进行UI排版的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 系统功能升级的支持&lt;br&gt;从Android 4.0之后，谷歌降慢了Andorid系统升级的脚步，同时开始通过发布官方软件（Google设置和Google Play）来授予Android系统更多功能。[1][2]&lt;br&gt;这样虽然在一定程度上解决了Android旧系统的部分功能升级问题，但是大部分实质性的内容都没法获得根本的解决。&lt;br&gt;比如说Google设置接管了系统对于软件安装的判断之后，虽然可以在某种程度上通过控制权限防止病毒，但实际上Android系统本身依旧缺乏最基本的权限控制体系。而且，通过这些官方工具，我们依旧只能看权限，没法去管理权限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 开放和封闭的选择&lt;br&gt;当年，谷歌过于自信的认为，只要自己开放了系统，就会获得更多的在移动端使用谷歌服务的用户，后来，亚马逊的行为给了谷歌狠狠的一巴掌。&lt;br&gt;谷歌在低估了商人对于系统控制的渴望之后，接下来，很有可能会采取更加强硬的保护措施。&lt;br&gt;我个人认为，谷歌的服务内容，可能以后会通过Google Play强制分发的方式进行系统嵌入。开源部分也会做一些功能性处理，剔掉一定的功能。&lt;br&gt;但无论以后怎么发展，现在的过分开放导致失去掌控权，和以后可能会面对的开放代码部分功能缺失，对于Android来说，都不是一个好的发展道路。&lt;br&gt;在开放和封闭之间找到一个平衡点，是谷歌迫切需要的，之间的尝试，必定会有阵痛。&lt;br&gt;至于实际上会怎么发展，还需要看Android以后的发布结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二部分说一下Android硬件存在的问题&lt;br&gt;这一部分我希望不局限于Android设备，而将话题扩展到厂商的层面进行论述&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 对于硬件性能的堆积成风，开发者跟随困难&lt;br&gt;『更快更好的处理器，更大更亮的屏幕，更超前更先进的功能』&lt;br&gt;Android厂商把无数的功能强行加塞到自己的旗舰机中，完全不给开发者任何消化的时间。&lt;br&gt;一年一次的革命性更新，完全找不到的官方文档，你都没办法解决那些由于厂商突破系统层API导致的不兼容问题。&lt;br&gt;为什么我们手上的硬件越来越强大，功能越来越多，但是软件使用依旧没有太大的改观？&lt;br&gt;开发者也是人，在Android开发的圈子中，开发者处于一个绝对弱势的状态。一方面是硬件厂商的支持不全，或者说支持不统一，导致很多硬件功能只能限定设备使用；另一方面文档的缺失使得开发者熟悉硬件的成本更高，很多时候大家都是偷偷摸摸的反编译系统组件来寻找对应的API信息。&lt;br&gt;开发者的落后，导致厂商旗舰上跑得好看的软件，只有他们自家造的，和少数合作开发商的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 电源、性能管理处理&lt;br&gt;Android系统由于他的多线程支持和开放性，导致基本上所有厂商都必须针对自己的芯片制定特殊的电源管理系统，不然电量就和瀑布的水一样，哗啦啦的往下流。而这些电源管理系统说得很智能，实际上很傻。&lt;br&gt;调用GPU，好，给你GPU，然后我就把你归为『需要高性能』的程序；申请了NDK相关，或者使用了OpenGL相关，好，你也是高性能程序；你要跑分，好，你也是高性能程序……&lt;br&gt;这样的结果就是，对于游戏，大家都很爽，但对于某些需求高性能的软件来说，如果开发者不针对系统做Trick，使得自己进入系统的高性能列表，那么用户就慢慢的卡着去吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 厂商对于硬件驱动的忽视&lt;br&gt;为什么我的1300万像素摄像头，拍出来的照片依旧涂抹痕迹严重？为什么我的疝气闪光灯照出来的夜景还不如别人LED闪光灯照出来的好？&lt;br&gt;Android的过快硬件堆积，使得厂商的开发组对于自己堆积在设备上的硬件，也无法完整的吃透；而一年一次的换代，无论是从市场的角度考虑，还是从产品的角度考虑，对于原来的硬件始终是需要以『抛弃』的方式来进行处理的。&lt;br&gt;这样的结果就是，一个个高性能硬件成了纸上的数据；缺少优化的硬件功能，成了用户无意义的开销。&lt;br&gt;至于厂商出于自我保护绝不开源的硬件驱动，则成了这一切愈演愈烈的最佳助力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 疯狂的营销&lt;br&gt;我很看不惯三星的营销方式。&lt;br&gt;三星的营销有个很重要的部分就是攻击对手，从诺基亚到HTC到苹果，讽刺性质的广告，网络水军刷版，三星无所不用其极。三星泰鹏，基本上已经成了网络营销恶心的象征。&lt;br&gt;其次，三星永远不会告诉你全部，哪怕是在官网的数据上。1080P屏幕，是不是Pentitle，像素点怎么排列，为什么屏幕亮度永远暗别人一筹，只有买了之后，用户才会知道。&lt;br&gt;同时，在硬件堆积已经被人反感的现在，各种毫无用处、只不过是噱头的硬件功能，被一个个当做主打功能推出，在包装之后引导消费者进行购买。这种行为，我觉得已经可以算作是一种误导。&lt;br&gt;上面这些不好的东西，都是三星营销的重要部分，甚至主要部分。[3]&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 毫无意义的超前硬件&lt;br&gt;这里一定要把NFC单独拿出来说。&lt;br&gt;各家厂商都在NFC技术上下过功夫，携带NFC的Android设备现在可以说是满大街都是了，但是NFC依旧没有在手机传输和手机支付上获得普及。这个东西被超前加入了。&lt;br&gt;从第一台携带NFC的Android手机Nexus S发布到现在，已经3年了。三年过去，三星自带的NFC传输数据功能还是只能和三星自己的手机用，而NFC支付的支持上，也只有三星走到了和Visa互相兼容的这一步。[4]&lt;br&gt;NFC芯片，作为NFC支付的必须前提，消耗了消费者无数的资金之后，至今还是没能走到NFC支付这个实用功能实现的那一步。&lt;br&gt;现在你买到的带NFC设备，有可能还可以等到NFC支付启用的那天派上用场，但是之前那些消费者购买的带NFC设备呢？&lt;br&gt;无意义的超前硬件，消耗着消费者的金钱，消耗着开发者的开发力量，最后却限制于时代，限制于商业，限制于协议，毫无用处，完全浪费掉。&lt;br&gt;我现在可以做出预测，下一个『NFC』，会是现在正要开始被炒作的所谓的无线充电。希望所有想要购买携带无线充电功能的移动设备的人，等到三家无线充电联盟把仗打完之后，再开始选购无线充电设备，不然你买回来的无线充电设备的使用，会受到非常大的局限。[5][6][7]&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 劣质Android硬件的存在&lt;br&gt;有很多Android设备，连最基本的流畅性都没有能够做到，就被投放到市场上。&lt;br&gt;这些劣质的Android设备，靠着移动运营商免费发放、山寨机市场和国内各种活动奖品发放等方式，流入到了用户手中。&lt;br&gt;这些设备也是Android，但是他们的硬件配置根本不足以使得Android系统运行在其上。&lt;br&gt;这些低价甚至免费的Android设备，在占据了一定量市场之后，迫使开发者不得不为了匹配这一大部分设备而降低软件水准，特别是在进行软件开发的时候。&lt;br&gt;而为了匹配劣质硬件的Android软件数量增多，则会进一步使得高端Android机器显得硬件性能过剩。&lt;br&gt;（也许这次MTK芯片组的出现，可以从根本上解决这个问题）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一部分，算是我个人增加的一部分，那就是Android软件生态环境存在的问题&lt;br&gt;1. 分发渠道过于分散&lt;br&gt;从官方的Google Play，到各大厂商的OEM市场，再到国内的各种小市场，Android软件市场可谓是层出不穷。&lt;br&gt;各种各样的市场，都有各种各样的用户，国内Android市场打了这么多年，从机锋的独大，到安智的挑战，再到安卓市场在360支撑下的崛起，老牌91的变故，豌豆荚的异军突起……最终国内Android市场各自占有率都不相上下。&lt;br&gt;一个Android软件，要登录至少5个市场，才能做到60%+左右的市场覆盖率（估值，欢迎指正）。&lt;br&gt;一般来说公司开发软件，都得打7~8个包，投放到7~8个比较有名的市场。&lt;br&gt;这种分发渠道的分散，直接导致了开发者精力的分散。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 开发者（公司）和（盗版、多数）用户的对立&lt;br&gt;在Android繁多的市场中，更是包含了大量不正规市场。这些不正规市场使得整个Android软件销售环境无比恶劣。破解、盗版软件的横行，最终导致现在开发者和盗版（多数）用户，站在了对立面。&lt;br&gt;『因为软件被盗版赚不到钱，因为广告被屏蔽赚不到钱，所以我偷点用户隐私拿着卖也是可以的吧』&lt;br&gt;这种思想在Android开发圈内从出现到现在，已经发展到开始影响公司项目的产品经理对于Android项目的定位。&lt;br&gt;霸占系统线程，破坏其他软件，利用漏洞禁止删除……&lt;br&gt;Android手机，已经和国内大多用户的PC一样，变成了一个战场。&lt;br&gt;哗众取宠的安全类软件，更是加剧了整个战争的激烈程度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 定制Rom的存在&lt;br&gt;Android系统的开源，使得定制Rom成了一件很常见的事情，而在各种各样的定制Rom中，个别精致的OEM定制Rom和诸如MIUI这种深度定制的Rom，成了Android生态圈内过于突出的点。&lt;br&gt;如果说MIUI只是对于Android系统界面有所更改，并没有什么大碍的话，那么魅族Smart Bar的出现，可以说是将Android完全变成了另外一个东西。&lt;br&gt;无论是为了美观，为了大屏方便操作，还是为了整合更优硬件，某些定制Rom过于的个性化，破坏了Android用户统一的操作方式、操作体验。用惯了魅族Smart Bar的用户，必定不会习惯使用没有Smart Bar的机器。魅族这种号称修改Android系统不足，实则为了强留用户在自己环境内的行为，正在一点点撕裂整个Android生态圈。&lt;br&gt;这样划地为营的最后结果就是，大部分的Android用户不能再被称之为Android用户，你得将他们分为『MIUI用户』、『Flyme用户』、『三星用户』……&lt;br&gt;通过修改系统来获得更多用户，从当年的索爱再到当年的HTC，厂商屡试不爽。而当年被划分了的系统，最后死得也都颇为悲惨。&lt;br&gt;但是诸如Windows Phone这种系统，过分的系统限制，又会导致厂商很难做到差异化（参考920之前的HTC和诺基亚机型）。所以我认为，现在来说谷歌处理Android和厂商的关系，或者说处理定制Rom在Android环境中所占的角色，肯定是过于开放、太不合适的。至于谷歌对于这个问题的处理，可能就是Android存活关键点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://arstechnica.com/gadgets/2013/09/balky-carriers-and-slow-oems-step-aside-google-is-defragging-android/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Balky carriers and slow OEMs step aside: Google is defragging Android&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2]&lt;a href=&quot;https://news.ycombinator.com/item?id=6317614&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Google is defragging Android&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3]&lt;a href=&quot;http://www.shajia.cn/article_1971.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;三星Galaxy S4 评测消费者报告&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4]&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Near_field_communication&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Near field communication&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[5]&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Qi_%28inductive_power_standard%29&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Qi (inductive power standard)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[6]&lt;a href=&quot;http://www.powermatters.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Power Matters Alliance; Powermatters&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[7]&lt;a href=&quot;http://www.a4wp.org/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Alliance for Wireless Power&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;========体内酒精含量：0.4%==========&lt;br&gt;上面所有内容如果有错误，欢迎指正&lt;br&gt;只接受讨论，不接受无意义谩骂和无观点评论&lt;br&gt;谢谢
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21578049/answer/18691435
</link>
<author>
陈荣钢
</author>
<title>
为什么(只有？)旧金山机场(SFO)总是要求两架飞机同步降落(Parallel Landing)?
</title>
<description>
题主您好！这个问题&lt;b&gt;（配对进近，Paired Approach）&lt;/b&gt;被多次讨论过，但依旧不失为一个好问题！该问题可以抽丝剥茧般层层回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;旧金山机场的四条柏油跑道，28L／28R和19L／19R，是两对&lt;b&gt;近距离平行跑道（Closely Spaced Parallel Runaways，CSPR）&lt;/b&gt;。所谓近距平行跑道，&lt;b&gt;是指两条跑道中心线的距离小于2500英尺（762米）的跑道&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/c6/bbc63fc879abfed01418dd4bc16595b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;405&quot; data-rawheight=&quot;583&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;405&quot;&gt;您问题中的视频里，两架配对进近的客机着陆的是图中&lt;b&gt;相对纵向的28L和28R跑道&lt;/b&gt;，两条跑道的中心线&lt;b&gt;仅相距750英尺（229米）&lt;/b&gt;，远远小于2500英尺。依照规定，两条近距平行跑道只能承担“一起一落”的功能，不能同时起降。但为了提高运行效率，美国联邦航空管理局（FAA）规定，在天际线可见／地标可见／天气状况良好／肉眼能分辨飞行器状态和飞行方位的前提&lt;b&gt;（目视气象条件，VMC）&lt;/b&gt;下，采用&lt;b&gt;目视飞行规则（VFR）配对进近&lt;/b&gt;，该规则对近距平行跑道有效。&lt;br&gt;接下来就能开始回答您的第一个问题，“&lt;b&gt;为什么在近距离平行跑道着陆要平行飞？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/34/7b343cf3ef1cdddd236b2fe9a4b0fcc1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;394&quot; data-rawheight=&quot;606&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;394&quot;&gt;两架飞机并没有完全平行，也有&lt;b&gt;前后跟随和垂直间距&lt;/b&gt;，只是在视觉上会被这样的场面一惊，就忘掉了这一点。如上图&lt;i&gt;（来自南京航空航天大学《飞行力学》期刊）&lt;/i&gt;所示，避免左机和右机发生意外，就是让左机避免闯入右机航向道，反之亦然。无论是中型机还是大型机，它们都有一片巨大的&lt;b&gt;尾流影响区&lt;/b&gt;，一架飞机闯入另一架飞机的尾流影响区就会增加发生意外的可能性。通常我们考虑最差情况，如最大不利侧风的影响下，两架飞机的相互影响。图中的&lt;b&gt;安全区I并不完全与右机平行&lt;/b&gt;，它由于在尾流产生的初期，尾流短时间内无法扩散到配对机的航向道匀出来的区域，它就在和另一架飞机&lt;b&gt;较平行的位置&lt;/b&gt;。如果要等待安全区II的出现，必须等右机的尾流动力能量在摩擦中消耗殆尽。&lt;br&gt;旧金山机场确实不是美国最繁忙的机场，不仅仅次于纽约／亚特兰大／芝加哥／洛杉矶，还次于达拉斯／迈阿密／华盛顿等，&lt;b&gt;但它依旧是世界上最繁忙的机场之一&lt;/b&gt;，它的客货吞吐量一度高于香港机场和新加坡樟宜机场。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/31/0531c3875c0c40fc899defaaba5145f5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1022&quot; data-rawheight=&quot;788&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1022&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/05/31/0531c3875c0c40fc899defaaba5145f5_r.jpg&quot;&gt;假如旧金山机场不采用配对进近，那么每小时只能降落三十架次航班，但实行配对进近后每小时降落班次能达到六十架次。前文提到，最初允许旧金山机场着陆航班在目视气象条件（VMC）下按目视飞行规则（VFR）飞行。但是，在条件不佳的&lt;b&gt;仪表气象条件（IMC）&lt;/b&gt;下，旧金山机场只能使用一条跑道，每小时的进场数量则锐减一半。为了提高仪表气象条件下的飞机进场效率，美联航在1998年就向旧金山机场提交了一份相关进近的运行程序。在此程序中，进场飞机在纵向间隔很小的条件下，配对进近。通过使用广播式自动相关监视以及空中交通信息机舱显示系统，可以确定并保持该对航空器之间的纵向间隔。其中要求后机在整个进近过程保持一定的纵向间隔，以避免航空器尾流和飞行冲突。同时，各航空器对之间的纵向间隔还应满足仪表飞行规则的要求。&lt;br&gt;对于许多国家的机场而言，近距离平行跑道的配对进近还处于实验阶段，尽管它不是什么新名词。许多国家在此方面的规则相较保守，它很需飞行员和地面人员的技术配合。至今国内依然有许多飞行员从未尝试甚至见过此情形，目前国内投入运行的近距平行跑道（CSPR）只在上海浦东机场／虹桥机场／深圳宝安机场等少数几个机场，长沙黄花机场和重庆江北机场的近距平行跑道还在规划和修建中。但依旧没有打破“一起一降”的保守使用规则。&lt;br&gt;至于&lt;b&gt;第三个问题&lt;/b&gt;，旧金山机场的跑道间距恐怕是世界各个机场中最短的了（？），就连已经很短的上海虹桥机场的一号跑道和二号跑道的间距都有360米，比旧金山机场28L／28R两条跑道间距长约130米。窃以为旧金山机场的配对进近场面最震撼，技巧最娴熟，网上有许多视频流传，人们对它津津乐道。&lt;br&gt;题主的这个问题很有意思，题主问问题的方法也很精妙准确。无奈我不是行内人，有些内容表述得不够整全和严谨，还请多多指教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－－－－补充－－－－－－&lt;br&gt;&lt;br&gt;在行将答完题的时候，我又想到一些内容，找到一些资料，却不知安插在业已成文的哪里是好，就零散地铺在下面吧。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;＊&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;旧金山机场近距平行跑道配对进近不仅和它繁忙的客货吞吐有关，也和旧金山机场航班受&lt;b&gt;天气因素&lt;/b&gt;影响有关。我在美国联邦航空管理局的官方网站上找到一份资料，资料显示，旧金山机场日均因能见度条件延误近25小时，位列美国机场第5位，还不包括其他延误原因。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d1/2e/d12e2f1ec667bbcb91c1567797a0ddd0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;322&quot; data-rawheight=&quot;430&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;322&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;＊&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;截止目前，全美拥有近距平行跑道的机场有&lt;b&gt;十个&lt;/b&gt;：新泽西纽瓦克国际机场（EWR）／旧金山国际机场（SFO）／费城国际机场（PHL）／波士顿洛根国际机场（BOS）／洛杉矶国际机场（LAX）／密苏里州兰伯特－圣路易斯国际机场（STL）／芝加哥中途国际机场（MDW）／拉斯维加斯麦卡伦国际机场（LAS）／西雅图塔科马国际机场（SEA）／孟菲斯国际机场（MEM）。LAX好像没有CSPR的配对进近（？）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－－－－补图－－－－－－&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;＊＊＊&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/aa/25aab9c4dfe0687e66f929ed08d7cc44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1034&quot; data-rawheight=&quot;1146&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1034&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/25/aa/25aab9c4dfe0687e66f929ed08d7cc44_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/91/ac912ed31568fbdc178c14f7b6bd9f0b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;994&quot; data-rawheight=&quot;1136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;994&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/91/ac912ed31568fbdc178c14f7b6bd9f0b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/4a/084a7a56874d14aa9d717b42c76e95a7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2052&quot; data-rawheight=&quot;1226&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2052&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/4a/084a7a56874d14aa9d717b42c76e95a7_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21599168/answer/18767463
</link>
<author>
刘黎子
</author>
<title>
矮个子女生该如何打扮？
</title>
<description>
居然和我身高体重都一样啊。虽然没有系统地研究过，抛砖引玉说说经验吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为最重要的几点：&lt;br&gt;1、比例&lt;br&gt;2、颜色&lt;br&gt;3、质感&lt;br&gt;4、整体风格一致&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;比例&lt;/b&gt;，显高最好的办法是提高腰线，如下图2和4和7；如果没法提高，那就突出腰线，如下图1和8。裙子不管过膝不过膝，尽量不要长，外套也不要过长，否则会显得整个人往下坠。&lt;br&gt;&lt;b&gt;颜色&lt;/b&gt;，尽量少一点，色系、深浅要相配。如图1，深蓝和棕色都是秋季色，配白裙子又可以提亮。图4，有点反光的银色不太好搭其他颜色，所以下身以黑色为主，包上有一点点红色和绿色点缀。图5，基调是黑白灰，所以配个鲜艳点的包包，也呼应裤子上的图案。&lt;br&gt;&lt;b&gt;质感&lt;/b&gt;，虽然普通人没法穿出像模特一样的质感（也不需要），但一定要显得有质量。没有变形、褶皱、褪色什么的当然是基本要求。我好像绝大部分都是纯棉的东西，很烦蕾丝雪纺等等，个人偏好太强烈，所以不好建议。尽量买同类中质量好的吧。&lt;br&gt;&lt;b&gt;风格&lt;/b&gt;，越简单越好，简单中有一点亮点更好。过于复杂看着就像一堆东西挂在娃娃身上。一般来讲，面料和花纹搭起来舒服不冲突，加上上面几点，就不会出错了。如果要花哨的话也要尽量看起来和谐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本上注意到这几点，就可以搭配得比较好看，并且淡化矮个子的特点了。&lt;br&gt;我一般是不穿高跟鞋的，但不可否认，穿上以后整个人会拔高很多，如图2。&lt;br&gt;当然，如果足够大胆又有把握的话，也可以打破这些限制的。我比较少这么做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后不好意思要放照片了，大概春夏秋冬各选了两张比较有代表性的供参考。ヽ(ˆ▽ˆ)/✽&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/cd/c9cde421c6c95646a87d3029b37818d7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/cd/c9cde421c6c95646a87d3029b37818d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;最后，推荐一下这个妹子的博客，把不合适的衣服改得焕然一新什么的最厉害了：&lt;a href=&quot;http://www.extrapetite.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Extra Petite&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21510672/answer/18764701
</link>
<author>
meta
</author>
<title>
女孩子在社会上到底应不应该喝酒？
</title>
<description>
作为一个第六年的在一个只看业绩的银行的对公前台（请不要问我为什么干了六年还是个客户经理，心都伤透了好吗＝＝），喝酒夜总会加班写报告一样不少，我应该有资格回答这个问题吧哼哼哼〜&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先不要黑我们做销售的，即使这样一个产品同质化严重的市场上，别人真正在乎的也不是你多喝一杯还是少喝了一杯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过多年的观察和实践，我的结论其实是：&lt;b&gt;高兴喝就喝，不高兴喝就不喝。&lt;/b&gt;我知道题主现在会担心不喝酒客户会不会不高兴领导会不会觉得你不上进啊？嗯哼～我刚刚毕业的时候，对这个喝酒的事情也非常纠结。当时部门的妹子都很拼＝＝在我入行一月内就见识到一个妹子喝到打吊针一个不省人事被同事抬回家的状况，啊她们现在都在做什么呢？一个转到综合一个到产品去了，并且并非自愿，而且现在被灌下去的酒也不比以前少。倒是我坚持耍滑的年年有惊无险业绩还不错。举这个例子不是说喝酒没有用，它其实对于沟通感情非常有用，但是你要知道：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;喝酒不是目的，你要记得你的目的是让领导和客户高兴，喝酒只是一种路径，也许是最直接的路径，但不是唯一一条。即使要喝，也要把“喝酒不是目的”这一条铭记在心。这表示你不可以喝到失态，你可以脸红、可以出去吐，但不可以昏迷失忆。我们部门前两年是极度热爱拼酒的，内部聚会常有人扑倒在地然后别人从他身上跨来跨去继续敬酒的，但是跟客户绝不会喝成这样，太丢脸了……关键是你有时候还会想趁客户喝多了套点话出来……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;能喝不会使你得到尊重，也不会增加你的机会。如果你豁出去喝了一次，出了状况，你觉得自己付出了很多，别人也会说：好厉害真能喝，好妹子！下次少喝点哟～其实底下都会叹息：明明不能喝何苦搞成这样呢，下次还是不要叫她了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;拒绝劝酒谈不上漂不漂亮，这个取决于你跟谁喝。现在应该很少有拉着女孩子不喝不行的主了吧，一般说下不能喝或者撒个娇就过去了，非要喝一般还是人情上抹不开，但是一定要对自己的量有个概念，并且要有对酒后占便宜者一巴掌糊过去的勇气和决心。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;说实际的，作为一个妹子，你要是具有：把PPT做得比别人好／会卖萌／勤于结帐／有同理心乐于助人／肯加班赶报告／爱学习能提出建设性意见……这些功能，你会不会喝酒组织也会觉得你好用的；你要是顺便还有一技之长，比如会修电脑、能翻译洋文尽调、有个好爹（咦什么奇怪的东西混进来了），就能列入不可或缺之列了啊……喝酒这个单一技能在这些高阶功能前面弱爆了啊……&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们要完成任何一件事情，都有很多方法，不用神话其中任何一种，尤其是在你知道这个方法不适合你的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;如果你觉得喝酒还真是有乐趣的，跟朋友同事客户喝成一团好好玩，那么你量力而行，在自己不反感的范围内喝高兴就好；如果你一点不能喝／实在不愿喝，那就跟别人说清楚，这样遇到极特殊的场合你哪怕尊贵地抿一点都能给别人一个大呼小叫的机会，场面感人至深。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再赠送个“我有个朋友”体的黑故事：&lt;br&gt;我们部门最能喝也最愿喝的一个是综合姐（前德勤税务咨询），还有一个是风险经理姐（前普华审计），全市场都拼不过这二位，而且这二位的工作表现完全不和酒量挂钩的……所以不要说中国的公司就是灌酒的文化，也不要说在中国做市场就是灌酒的文化……什么文化都拼不过“老子就是要喝”的豪气冲天呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主写完这个酒醒了不少，可以去写报告了，大家周末愉快哟( ´ ▽ ` )ﾉ
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20498523/answer/18761357
</link>
<author>
布棉|徐财星
</author>
<title>
美股开户可以在网上办理所有手续吗？
</title>
<description>
开户很容易，钱出去不容易。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;现在美股开户已经简单到极致了，基本上都在网上完成，资料也可以在网上传递，但貌似最近需要把w8ben表格邮寄到美国。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;钱放在那边安全吗？其实我的看法是，这些券商都有美国证监会的认证，至少我炒股N年没发现什么问题，钱进出都很方便&lt;/li&gt;&lt;li&gt;钱的事情，后面再讲一些曲线救国的方法。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;需要准备的材料，材料都可以通过手机拍照后汇总，线上开户完成后发到指定邮箱即可，w8ben表格按指令去邮局寄送，寄挂号信，20多块吧，10天能到：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;地址证明：最近3个月的你名下的水电单，如果没有，信用卡对账单肯定有，如果这都没有，别开美股了。。。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;护照复印件电子版&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;w8ben表格和几个券商开户表格：券商网站都可以下载，照单填写就可以了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;首先，选择券商&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;屌丝版的：第一理财、sogotrade&lt;br&gt;特点：交易费很低，起步价少。一般3-8美元/单，首次最低充值500美金就可以了&lt;br&gt;功能：功能限制，如融资、期权、做空等都有限制，另外还有T+N的限制，也就是当天买入的不能当天卖什么的。但日常操作足够了。&lt;br&gt;好处：新开户赠送上百次的免费交易次数。我的在sogotrade，交易费3-5usd/次，广告一下：&lt;a href=&quot;https://www.sogotrade.com/NewAccountSetup/Step1.aspx?rf=362063&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sogotrade.com/NewAccoun&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;tSetup/Step1.aspx?rf=362063&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，用这个连接注册，100次免费交易，我能得25次。。。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;中级班：斯考特，etrade等&lt;br&gt;特点：交易费中等，8-15美金吧，起步价中等，大约在2000美金的样子&lt;br&gt;功能：功能就多了。融资、期权、做空等都能搞。融资的额度也比较高，有些能做到1：1，也就是说，你账户有1000美金的市值，能花2000美金，这个还是很吊的。期权做空等我都还没敢玩。哈哈。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;高级班：IB、富达、嘉信等&lt;br&gt;特点：交易费贵，起步价也高，IB好像要2万usd起&lt;br&gt;功能：但系统好，还能买港股、外汇、ETF什么的。功能很多，服务很全，还有不错的市场分析资料等。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/3b/a53bc4bc6159ec4e077473421e87f854_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;706&quot; data-rawheight=&quot;415&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;706&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/3b/a53bc4bc6159ec4e077473421e87f854_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这些网站都有中文网页、也有中文客服、中文专属邮箱，有问题发一个邮件过去，一般隔天就能回，如果北京时间晚上开盘时间发过去，2个小时一般就会回复，那边的人还是很专业的。曾经有次同一天在北京、上海同时登陆etrade，还用vpn登陆了一次，立马账户就被锁定了，然后人家说怀疑有人黑我账户，解释了半天也不行，人家非得给免费快递一个key过来，成本真不低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，把钱倒到美国去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面说到，开账户不难，难的是钱怎么出去。以前钱很容易出去的，7-8年前直接银行办理，5-6年前银行看见trade的账户就不给过了，后来发现了用邮政的国际银邮可以，后来也封了。现在钱出去相对麻烦，也不算麻烦，就是通过开始招商银行香港一卡通的方式倒出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说，&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;开香港一卡通：在内地招商银行见证开户的方式，开设香港招商银行账户，开完就是有海外账户的人了哦。马上上档次了。香港一卡通见证开户需要 地址证明、护照/通行证、国内招行金葵花卡/名下总资产5万以上，办理很快，2周搞定。参考 &lt;a href=&quot;http://hk.cmbchina.com/Notice/detail.aspx?guid=b49aed56-8761-4cbd-9ace-65bc1c04b3b3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;招商銀行 -- 關於“香港一卡通” 新增內地見證開戶網點的通知&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;把国内的钱换成美元，然后从国内汇入自己的香港招行&lt;/li&gt;&lt;li&gt;香港招行汇出美国。美国券商不支持第三方名字的汇款，也就是说，香港招行的名字和美国开户的名字要一致，否则退回。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;最后，开始交易&lt;br&gt;电汇出去后2-3天就可以入账了，基本上最短的路线图，3周就能开完了，可以交易了。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最短路线图：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;马上去申请招行卡1-2周&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同步网上开户，一般1-2天审核通过后，寄出w8ben表格&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1-2周后，收到w8ben表格，账户激活，可以汇钱&lt;/li&gt;&lt;li&gt;招行内地换汇，汇到香港（2小时到账）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;从香港汇出美国（1-2个工作日到账确认）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;开始交易&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;再次广告一下：推荐初级用户使用sogotrade，我在etrade和sogotrade都有账户，etrade那叫一个贵啊，而且很难用。&lt;a href=&quot;https://www.sogotrade.com/NewAccountSetup/Step1.aspx?rf=362063&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sogotrade.com/NewAccoun&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;tSetup/Step1.aspx?rf=362063&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，用这个连接注册，100次免费交易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;update：钱怎么回来？&lt;br&gt;回来很好办，支票、电汇都可以，问银行拿信息填写即可，需要缴纳手续费，少则10多美金，多则几十美金的样子。那边汇出后，在银行做一下申报，招行是可以在专业版里面操作，然后就可以入账了。如果是多币卡则可以保留美元，如果是人民币卡，可能会被强制结汇，具体的问银行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;资料汇总：&lt;br&gt;第一理财：&lt;a href=&quot;http://www.firstrade.com/tlanding/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;歡迎光臨美國第一理財&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;sogotrade:&lt;a href=&quot;https://www.sogotrade.com/NewAccountSetup/Step1.aspx?rf=362063&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sogotrade.com/NewAccoun&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;tSetup/Step1.aspx?rf=362063&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;IB:&lt;a href=&quot;https://www.ibkr.com.cn/cn/main.php&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;盈透证券&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;etrade：&lt;a href=&quot;https://us.etrade.com/home&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;E*TRADE Financial&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;斯考特：&lt;a href=&quot;https://chinese.scottrade.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中文史考特&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;嘉信理财：&lt;a href=&quot;http://www.schwab.com.hk/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Charles Schwab Hong Kong&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://fj.qq.com/a/20120709/000333.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;招行首推“香港一卡通”  见证开户便民服务&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://hk.cmbchina.com/Notice/detail.aspx?guid=b49aed56-8761-4cbd-9ace-65bc1c04b3b3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;招商銀行 -- 關於“香港一卡通” 新增內地見證開戶網點的通知&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有问题随时咨询。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19556847/answer/12687221
</link>
<author>
林晓松
</author>
<title>
折叠车应该如何改装以适应长途骑行或越野？
</title>
<description>
 我觉得首先折叠车的设计目的并不是为越野使用的。长途的话基本有几个方面需要注意。&lt;br&gt;1，车架 尽量采用钢架车进行长途旅行。铝架寿命相对固定。使用即磨损，有的地方因为碰撞变形了也是不可逆转的，中途几乎没有维修可能，钢架可以应对一定的冲击并可以相对修复。而且钢架韧性较好，也可以提高一些骑行舒适性。不过大行的折叠扣不太值得信任。平路尚可，去西藏这样的路途还是慎用&lt;br&gt;2，制动 可靠的制动系统非常重要，尽量选用干湿两用的刹车块和防水性较好的线管，并使用牢固可靠的刹体，并注意轮圈制动面厚度，一般会有一道沟，如果沟已经没有了就应该尽快更换轮圈了。注意不要使用鱼骨线管，长途中细沙较多，极易磨损。&lt;br&gt;2，传动 选用链条的时候要考虑到防锈问题，长途骑行中遇雨的机会较大，链条如果生锈会制造不少的麻烦&lt;br&gt;3，变速 根据个人的体能选择合适的齿比骑行，爬坡较多的话可以选用压缩盘&lt;br&gt;4，脚踏 长途骑行肯定是锁踏更高效，但是应注意的是因为偶有推车情况的可能，应尽量选用山地锁踏&lt;br&gt;5，货架 长途骑行如果背负重量较大的话还是选用货架驮包比较好，但是要注意防水防盗。&lt;br&gt;6，轮胎 根据路况选择轮胎，如果沙石地较多，可以选择胎纹较深的轮胎。如果铺装路面居多，可以选择光头高压胎，会轻快很多。其实胎压越高越不容易扎胎。&lt;br&gt;7，如果有比较高级的配件使用的是陶瓷轴承，应该尽量更换，陶瓷轴承非常怕灰尘，长途主要就是克服灰尘和雨水。。&lt;br&gt;大概就想到这么多，希望可以帮到你 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21591490/answer/18762821
</link>
<author>
杜鑫
</author>
<title>
国内提供云盘的公司，都在 TB 的级别上竞争，这个成本是不是太高了？公司为什么会投入这么多？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Jerry&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/jerry-97&quot; data-tip=&quot;p$b$jerry-97&quot;&gt;@Jerry&lt;/a&gt; 已经说明可其中非常关键的一步，我来补充一些并做的通俗易懂一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想要为每个用户提供 1G  的网络存储空间。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果服务器上有一颗 1000G 的硬盘可以全部为用户提供数据储存，如果每个用户分配 1G 的最大储存空间，那么能非配给多少个用户使用呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你一定说是 1000/1=1000 个用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但事实上你这么分配了，你会发现每个用户平时根本不会上传 1G 的东西将容量占的漫漫的，有多又少，但平均用户平时只上传 50M 的文件，也就是说，你将 1000G 的硬盘分给 1000个 人使用，但只有效利用了其中的 50M*1000=50G 的空间，剩余 950G 的空间基本都完全浪费了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么怎么解决呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以变通一下，将这 1000G 的空间分配给 20000个 用户使用，每个人的上传上限容量还是 1G，但每人平时还是平均上传 50M 的数据，那么 20000*50M=1000G，这下子就把宝贵的服务器上的存储空间充分利用了。但你又怕这样分配给 20000个 人后，万一某一刻人们突然多上传点数据，那么用户不是就觉察出来你分给人家的 1G 空间是假的了吗？所以可以不分配那么多人，只分配给 19000 人，剩下一些空间做应急之用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;突然发现一下子将可分配的用户数量翻了 19倍啊，了不起。那还有买有办法更加有效的利用一下呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果我有 1000个 以上的服务器，一个服务器上有 1000G 空间，那么我们个服务器上都要留下 50G 的空白空间以备用户突然上传大数据时导致数据塞满的情况，呢么我这 1000个服务器上就空出了 1000台*50G=50000G 的空间被浪费了，所么可惜。所以我们发明了计存储集群，使得一个用户的数据可以被分配在多个服务器上存储，但在用户那看起来只是一个 1G 的连续空间，那么就没必要在每个服务器上预留出应急的空间了，甚至可以充分的将前一个服务器塞满后，在将数据往下一个服务器中塞。这样保证了服务器空间的最大利用，如果某一刻管理员发现用户都在疯狂上传数据（在一个大规模用户群下，这样的概率少之又少）导致我现有提供的空间不够了，没关系，只需要随手加几块硬盘或者服务器就解决了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;好吧，这下子我们的服务器空间利用高多了，可以将一定量的空间分配给最多的用户使用了。但有没有更好的改进方案呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;管理员有一天发现，即使每个用户平局下来只存储 50M 的东西，但这 50M 也不是一蹴而就的，是随着1-2年的使用慢慢的达到这个数量的，也就是说，一个新的用户刚刚注册我的网络空间时，不会上传东西，或者只上传一点非常小的东西。那么我为每一个用户都初始分配了 50M 的空间，即使将来2年后他们会填满这 50M ，但这期间的这空间就有很多时浪费的啊。所以聪明的工程师说：既然我们可以分布式、集群式存储，一个用户的数据可以分布在多个服务器上，那么我们就假设一开始就给一个新注册的用户提供 0M 的空间，将来他用多少，我就给他提供多少存储空间，这样就彻底的保证硬盘的利用了。但用户的前端还是要显示 1G 的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;工程师的这个点子，使得我在建立网盘初期能用 1台 1000G 的服务器提供了大约 1000000 人来注册和使用，随着注册的人多了，我也有钱了，也可以不断增加服务器以提供他们后期的存贮了。同时因为一部分服务器完了一年多购买，我的购买成本也下来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;那么...这结束了吗？若是邮箱提供商的话，这样的利用率够高了。但网盘就不一样了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;聪明的工程师发现：不同于邮箱，大家的内容的附件绝大多数都是自创的和不同的。但网盘上大家上传的东西很多都是重复的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如：张三 今天下载了一部《TOKYO HOT》上传上传到了自己的网盘上，李四在三天后也下载了一模一样的《TOKYO HOT》上传到了网络硬盘上，随着用户的增多，你会发现总计有 1000个人 上传了 1000份 一模一样的文件到你宝贵的服务器空间上，所以工程师想出一个办法，既然是一样的文件，我就只存一份不久好啦，然后在用户的前端显示是没人都有一份不久行啦。当某些用户要删除这个文件的时候，我并不真的删除，只需要在前端显示似乎删除了，但后端一直保留着以供其他拥有此文件的用户下载。直到所有使用此文件的用户都删除了这个文件我再真的将其删除吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样子随着存储的数据越来越多，注册的用户越来越多，其上传的重复数据越来越多。你发现这样的检测重复文件存储的效率越来越大。这样算下来似乎每个人上传的不重复的文件只能平均 1M/用户。这下子你可以提供超过 50倍 的用户使用您这有限的空间了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但伴随这使用，你又发现一个规律：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;张三上传的《TOKYO HOT N0124》和李四上传的《TH n124》是同一个文件，只不过文件名不一样，难道我就不能识别出他们是一个文件，然后只将其分别给不同的用户保存成不同的文件名不久行啦？确实可行，但这要利用一些识别文件相同性的算法，例如 MD5 值等。只要两个文件的 MD5 值一样，文件大小一样，我就认为它们是相同的文件，只需要保存一份文件并给不同的用户记作不同的文件名就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有一天你发现，因为每一个文件都需要计算 MD5 值，导致 CPU 负荷很大，而且本来一样的文件非要浪费带宽上传回来才可以检测一致性，能改进一下吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;聪明的工程师写了个小软件/.小插件，美其名曰“上传控件”，将计算 MD5 的工作利用这个软件交给了上传用户的点老来完成，一旦计算出用户要上传的数据和服务器上已经存储的某个数据是一样的，就干脆不用上传了，直接在用户那里标记上这个文件已经按照 XX 文件名上传成功了。这个过程几乎是瞬间搞定了，并给其起了个高富帅的名字“秒传”！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过以上这么多步骤，你发现本来你只能给 1000用户 提供网络空间的，这么多改进办法后，在用户端显示 1G 空间不变的情况下，近乎可以为 1000000个用户 提供网络空间了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这样若是您哪天心情好，对外宣传说：我要将每个用户的存储空间上限提升到 1TB。那么每个用户平均还是只上传 50M 数据，只有极个别极个别的用户上传了突破 1G 原始空间的数据，你会发现所付出的成本近乎是微乎其微的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;辛勤的工程师还在为如何更有效率的利用服务器提供的磁盘空间在不屑努力和挖掘着......
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21603939/answer/18756212
</link>
<author>
王旭
</author>
<title>
骨传导耳机应如何提高音质？它会在未来代替普通耳机吗？
</title>
<description>
谢谢邀请，终于有一个跟我领域有关的问题来了。&lt;br&gt;首先，我想知道题主对骨传导耳机音质的要求是什么，其次，题主确定明白骨传耳机的真正用途么？我就从这两个方面做简单回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;❶什么是骨传导？也许这是题主首先会问的问题。那么请大家先用双手捂住自己的耳朵，然后尽可能小声的自言自语，这样即使你的声音再小，也可以完全听清楚你在说什么，这就是骨传导作用的结果。我们在挠头、刷牙、吃脆饼干的时候，听到的这些声音都是通过骨传导传入大脑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   那么对应于骨传导，我们日常生活中“听到”的更多的声音都是来自“空气传导”，其传输途径是“声波-耳廓-外耳道-鼓膜-锤骨-砧(zhen)骨-镫骨-前庭窗-外、内淋巴-螺旋器-听神经-听觉中枢”。所以说，我们见到的大多蓝牙耳机都是“空气传导”，相比于骨传导，空气传导的路径更加复杂，所以更多的噪音、杂音也会随之进入听觉中枢。（此处来源于网络）&lt;br&gt;&lt;br&gt;好的，说到这里，题主应该明白了，骨传耳机特点是降噪，不知这点算不算你对音质的需求。如果说你追求的就是这点，那么，很抱歉，提升很困难。因为骨传导降噪已经比传统的耳机厉害太多了！60到90简单，99到100就很难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那如果题主说的不是降噪呢？而是单纯的音色？&lt;br&gt;好吧，你要的来了！&lt;br&gt;用耳朵听的声音和骨传导的声音是不一样的！&lt;br&gt;这不是我的结论，来看看是为什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;   【这是因为通过空气传播的声音受环境影响，其能量会大量衰减，导致音色发生很大的变化，而且在声音到达其他人的内耳时，还要通过外耳，耳膜，中耳，这个过程也会对声音的能量和音色效果产生影响。通过颅骨传播的声音则是经过喉管与耳朵之间的骨头直接到达内耳的，声音的能量和音色的衰减、变化自然相对较小。因此，所引起的听觉不太一样】&lt;br&gt;&lt;br&gt;    所以说题主不能拿传统听觉的音质和骨传导耳机的音质来比，你熟悉了传统耳机的声音再来听骨传导耳机，你会觉得怪怪的。这不是技术问题，这是一个适应性的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    再一个，人有胖有瘦，有皮糙有肉厚。有骨头硬有骨头脆。这些都是骨传导耳机影响音质的因素，因为介质不同嘛，声音必然不同。而且声音好坏这东西，太特么主观了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;❷应用领域，骨传导最早的应用者怕是坊间流传的那样，贝多芬吧，话说贝爷听不到了之后，还要生存，还要创作，他就用大牙叼了一根木棒，另一端顶着钢琴演奏，创作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    很多失聪的人只是物理性失聪，并没有丧失对声音的感知力，那么就用到了骨传导技术。并且跟失聪前没啥区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;    现在骨传导耳机基本都是蓝牙的，就是为了在噪音环境下使用，清楚嘛。这比什么主动降噪牛逼千百倍（大自然才是最伟大的）。到现在，骨传导发展了三代，这三代解决的问题基本跟音质没太大关系，都是在续航，抗干扰上下功夫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下吧。音质提升的话基本不靠谱了，这个技术不算是研发，是利用大自然赋予的，我觉得属于大自然放出的零售版，而不是人类开发的beta版本，不存在太大改进空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;代替，这个我觉得更加不会了，举很多栗子，摩托没有淘汰自行车，手机没有淘汰座机，笔记本没有淘汰台式机，小叔子没有淘汰大舅子……&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机码字，排版就是渣！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21605059/answer/18748898
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
产品经理移民澳洲能做什么？
</title>
<description>
什么都可以做，运营葡萄园，剪羊毛等…我从IT界仓惶退出后就在一家西餐厅端过盘子&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------  多说几句 --------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人能做什么工作？我想什么都可以。其实应该扪心自问想做什么？想过什么样的生活？&lt;br&gt;&lt;br&gt;司马相如作为一个给皇帝写押韵散文的跑到成都开酒吧，医生出身的孙文远赴海外摇旗筹款，前段时间还传一大学教授去米国开出租车，知乎上“牛人”问题里女主人公从希尔顿前台转行去开飞机，我一程序员前同事移民香港做电工，一现同事曾经在八百米深处挖过煤，一临床专业朋友在北大校园卖奶茶月入10w……这些人至少看起来对自己的工作\生活乐在其中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有什么不可以，如果你愿意让自己的经历丰富多彩：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据知乎另一问题，移民后会收获尊重吗？&lt;br&gt;答案是，在健康成熟的社会你可以毫无压力的做一个普通人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------- 再说几句 -----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在一个“以经济建设为中心，笑贫不笑娼”的社会里，什么赚钱就做什么。&lt;br&gt;但是，绝对不能以牺牲健康尊严为代价，健康和尊严都很贵的。&lt;br&gt;不过，只要舍得出卖就会成为成功人士。而善于变卖别人的健康尊严，你就成为社会精英了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009年，我所在的22层写字楼里的大小IT白领们，不如在楼下那家湖南菜外卖。显而易见，我和同事们付出了健康汗水时间精力也没收获成绩更勿论理想，倒是餐馆老板生意愈发兴隆一年就换了车。前几天看一篇博文，毛称“下定决心，排除万难，不怕牺牲，去争取胜利”，茅说“都牺牲了还算什么胜利”，“可见牺牲的是别人，胜利的只有他自己”。IT界也好其它领域也罢，如果老板跟你谈理想了，你就要想清楚，这是他的理想还是你的理想。2006年，天涯杂谈有一帖子卖弄自己在若干男人间周旋、年入30W一件T恤500元的生活，作者上海财经本科毕业在某家投行。当时叹为观止，后来了解到投行内幕才不羡慕。四大是什么？王朔说的好，生老病死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;行文至此完全变成讨论职业观了。我有几条标准衡量人是否被工作异化：&lt;br&gt;一、你的生命在工作中得到了肯定还是否定；&lt;br&gt;二、你能否拥有自己的工作成果；&lt;br&gt;三、你是否在不工作时才像人；&lt;br&gt;四、工作时你与同事之间互助多还是内耗多&lt;br&gt;&lt;br&gt;男怕入错行，世事难预料，人生本不长，在病态社会就更短，还是致力于改善眼前的生活，同时考虑为下一代的幸福探路吧&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cnbeta.com/articles/244013.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[图]深圳一网游程序员转行卖烧饼 买房买车娶靓妹_cnBeta 人物_cnBeta.COM&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://help.3g.163.com/13/0801/14/956U8PMR00964JGP.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;济南一村有百名农民移民澳洲 轻松月赚3万&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------- 还有几句 --------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚才写了一些跳槽经历，离职理由消极矫情，比如看同事像猪一样在员工餐厅哄抢、比如座椅不舒服，让一位网友批评了。我接受。删了重写。打击职场新人不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实让我彻底离开IT界的原因是视力下降、肩甲脊椎难受、北京的房价和莫测的世事。离职去了西部五省转了半年一圈，浑身舒坦，一点毛病都没了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还是那个观点，人只要敏而好学，能高能低，就没有什么不能做的。我就摆过书摊，扛过木头，修过马桶，晒过沙子，制作花式咖啡甜点冷饮，铺床叠被捡垃圾，听过安利课，做过美股操盘手——当然多数都不是职业。现在，想学些财务知识以备不时之需。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为干一行厌一行的人，我不能理解职业的排他性。某一职业人要怎样才会产生本行业最了不起的感觉？写一本畅销20w本的小说又如何？写个下载量20W次的APP又如何？雍和宫的烤肉串一年赚一辆车，华强北的iphone壳一年就卖2亿元。谁的生活拥有更多更持久的快乐？什么工作比健康还重要？诸如立志“献身某某事业”，我看是被门夹过的核桃吃多了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21604002/answer/18754542
</link>
<author>
张亮-Leo♂
</author>
<title>
如何评价 MIUI 的 Wi-Fi 分享功能？
</title>
<description>
这个需求我个人认为，根本原因在于公共区域的wifi限制、流量资费过高，很多人是想随时随地上网，可是其中一部分人是不乐意花钱买服务的，当然，运营商的建设力度不行也是问题，比如我买了150M的移动流量套餐，送了免费的1500分钟一个月的移动wifi，可尼玛，能找到移动wifi信号的地儿也忒少了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样去解决需求，是正确的么？&lt;br&gt;显然是错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你在要求物权，要求平等的时候，你必须要尊重别人的物权。其实，之前盛大创新院做过一个 wifi万能钥匙。也采用了默认分享（如果我没记错的话），然后，我就卸载了，因为这个设计，缺德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人说，就算没有分享的功能，我也可以问主人啊，我也可以问商家啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没错，你问了，别人告诉你，那么就是你尊重了别人，别人满足了你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，不问自取不是偷是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，我家装了wifi，那是我掏了钱了，我认识你，我和你关系好，我告诉你了，那是我乐意，可是我不愿意给你用，也是天经地义，有本事你咬我？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是，这种默认分享的结果就是，我愿不愿意分享，我都被分享了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21604002/answer/18756244
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何评价 MIUI 的 Wi-Fi 分享功能？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;这种东西也能辩白？我 X ，那玩意儿叫「密码」，不叫「公开码」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人家设了这玩意，就是不想随便叫你用。&lt;br&gt;恁凭谁，说再多歪理，也不能掩饰这种「公开密码」行为的恶质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米的作法，说难听些，就是「盗匪」作派。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清末民初，黑社会的贼人，在踩点後，用粉笔在大户人家墙上作的各种记号。&lt;br&gt;「这家有狗，打个圈」，「男人不著家，打个勾」，「偷过了没有货色，打个圈叉」……。&lt;br&gt;把不知情的受害者，私密公诸於世：「来呀，弟兄们，此处有肥羊，大家来共享。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;行为，败德至极。&lt;br&gt;&lt;br&gt;密码公开，谁说是小事来著？它至少违法四条：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、泄人私密。&lt;br&gt;二、盗人财物。&lt;br&gt;三、鼓励偷窃。&lt;br&gt;四、破坏社会善良风气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米这种设计，是手把手地，教全国的消费者，作贼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个社会的公众道德，要有多崩坏？&lt;br&gt;才会把为这种不可理喻的行为说解？把这种丢脸的事，拿来吹捧标榜？&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21604002/answer/18753691
</link>
<author>
納米黑客
</author>
<title>
如何评价 MIUI 的 Wi-Fi 分享功能？
</title>
<description>
.&lt;br&gt;某些讨论偏离重点。&lt;br&gt;很多这一功能的支持者拿开启难度高低，影响范围大小来说事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算这个功能默认不开启，若要开启需要打开五重开关，输入三道口令，阅读并同意八个用户协议，系统会先询问你而不会自动上传自动匹配，有 100 个人同时分享才会真正分享，又有 200 种方式可以避免自己的 Wi-Fi 被分享，在服务器端密码进行五十万次加花 MD5，只在开发版中提供此功能……依然不能掩盖其本质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么总会有人觉得，有一个东西，其他 5 个人可以用了，于是我作为第 6 个当然就可以用了。&lt;br&gt;究竟是什么样的经历造就了这种想法啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我都已经在脑海中想象着某用户向女伴炫耀功能不成于是拿着手机冲着服务员大喊：「你这是公共场所已经有其他 5 个人分享了，我怎么就不能用，把你们老板找来！」的画面了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;对不起，人家服务员看长相决定给不给密码的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---&lt;br&gt;题外话，如果是 B2C 的分享模式就不存在这种问题了。所以类似的东西大众点评或者 Yelp 来做很合适。原意让公众自由使用 Wi-Fi 的商家在大众点评处登记，大众点评手机 App 可以自动获取相应的密码并连接 Wi-Fi，查找商户的时候还可以加个「有 Wi-Fi」的条件，这种商户的名字旁边还可以加个图标……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21597448/answer/18735155
</link>
<author>
張書瑋
</author>
<title>
杜琪峰的电影营销有哪些特点？
</title>
<description>
採訪杜琪峯韋家輝不是太多，也就三五次，全部加起來十多個小時，但姑且談點我觀察到的，拋磚引玉。以下不只是談營銷，因為銀河映像嚴格來說自己是不做營銷的，香港是交給寰亞在做，內地則比較不一。我主要談一些創作和後期的商業考量，（因接觸程度，主要針對香港市場）&lt;br&gt;&lt;br&gt;題外話之一，創作期的商業考量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;當然所有商業電影的劇本都會有商業考量，不過韋家輝絕對是寫劇本的天才，後天的訓練更是足夠。這讓杜琪峯的電影劇本很大程度可以在創作上指向明確。他們在劇本一開始就可以不斷因市場而從題材和搭配上做出變化。有的劇本，比如《再生號》，比如《神探》，比如《文雀》都是走自我路線的，整個架構上是很自如的。但同時一定有一條可以讓大眾消化的類型線。《xx男女》系列，《高海拔之戀2》這些都可以算出發點比較靈活的。杜琪峯也並不是不願意拍這些，他幾乎是不隨便發展劇本，只要一發展就會樂在其中的人。也許生氣的事都在片場全都爆炸了。說回這些劇本的訂造，韋家輝非常會結合商業元素來思考。他的劇本都是在畫圓，一旦他開始的線索，最終都會連接起來。在商業劇本裡，他可以加入這些元素的考量。比如《單身男女》，劇中所有內地演員的使用都有電影以外的考量。他偏偏可以把所有的事情都理順了，當然效果不見得每次都很好。但他是在劇本創作的根源上解決這些問題，而不是把內地演員塞進去就算了。（《盲探》裡的高圓圓是例外，我真的比較不能理解這件事。。。）杜琪峯也可以忍，《文雀》拖拖拉拉地拍，他就可以同時拍其他電影來籌錢。一面拍那些電影的時候，一邊還給《文雀》放點風。&lt;br&gt;&lt;br&gt;題外話之二，演員的啓用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這個料我要很隱晦地講。你千萬千萬千萬千萬別以為杜琪峯用演員是全部出於他對人在電影範疇的欣賞。部分有，很多人不是。香港的部分演員，他絕不欣賞演技。他甚至曾經指著一個和他合作不止一兩次的演員，奚落人家演得差。但他也知道必須用一些偶像演員來調劑自己的電影。有一個內地女演員他完全不想用，但內地片商一定要塞，為了資金他也可以在自己的電影裡給她塞一些無關緊要但又看起來很重要的配角。只要演員聽他的，而且又是（曾是？）票房明星，他就願意去試著讓電影自圓其說。（不過最近也覺得他會聽寰亞的建議，用一些他自己其實未必喜歡的演員）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;扯遠了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宣傳重點：&lt;br&gt;關於寰亞對杜琪峯電影的營銷（這個詞用在香港的公關工作來講有點怪，我們還是叫宣傳吧），其實是走比較穩重和大氣路線的。宣傳都知道重點是在戲，而不是其他。他們幾乎都不會模糊焦點。雖然屢次用大牌明星，但基本的焦點都在電影和表演上，很少玩陰濕招數。而且他也不愛提前暴光這種事。據說拍某片的時候，有幾個學電影的學生經由老師介紹去現場觀摩，拍了照片，他知道後不太高興。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的電影會接受跟組探班，讓記者在現場呆好幾個小時甚至跟幾天。杜琪峯幾乎不玩這些事。寰亞只會組織大圍探班，當大圍探班一群娛樂新聞的記者衝到現場大叫古仔，sammi，青雲，華仔的時候，娛記一門心思問拍拖結婚生仔，明星全都打太極。這些年香港的花邊新聞幾乎沒有一單是在杜琪峯的片廠爆出來的，然後他的電影故事和大的劇情逆轉也基本沒有怎麼大爆過。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反而很多電影會在班底上玩花樣製造懸念，杜琪峯不會玩這種。一旦演員正式確定出演，沒有別的意外他幾乎不保密，會大大方方說出來有哪些演員。也從來不會跟傳媒刻意講，哪個明星是甚麼巨星的接班人，哪個明星會超越誰誰誰這樣的屁話。其實你可以看到，每次杜琪峯的電影，玩的都是：題材。然後傳媒會一相情願的為他加一個賣點：搭配。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;宣傳物料：&lt;br&gt;杜琪峯的宣傳物料很細緻！先從傳統的說起。寰亞發海報，發劇照是非常非常專業和按時的。先是提前三個月或者半年發點人物海報。（香港很多電影的宣傳做不到這一點，有時候只會提前一個月給海報），這些海報和宣傳語上，他們從來不會刻意把自己搞得很“潮”，儘量往深度做。比如盲探這麼娛樂性的電影，香港版的宣傳語是：“心盲無明，是會殺人的”和“至激拍檔，案無不破”，你看，“題材”＋“搭配”。這不特別，完全是傳統到不行的電影工業標配，絕不自降身價。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次採訪之前，寰亞會寄來很厚的電影介紹，從人物到題材到思路，幾乎是從各方位先把基礎給你說一說，寄望以此避免不同的媒體總是問相同的問題。這個資料會有多厚？不是一般電影宣傳的兩三頁紙，動輒20頁，非常詳盡。可以說如果你是一個普通影迷的話，你要問的基本都在資料裡了。每次他們還有精美的文件夾。毒戰甚至送了一個簡易防毒面具一樣的口罩。。。但白色太容易髒我後來還是扔掉了。寰亞的公關每次都很認真準備這些物料，有一次我們走內地那邊的宣傳約了採訪，他家香港物料還沒出。香港的公關還特地從數碼港來到觀塘銀河的辦公室來聽我們的訪問，看看有甚麼可以為資料做準備。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宣傳途徑：&lt;br&gt;香港的宣傳平臺比較傳統，儘管網上的宣傳很重要，但杜琪峰的戲基本都走報紙+雜誌+電視+院線這幾條線。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宣傳進行式：&lt;br&gt;寰亞和香港的影評人走得很近。他們不是塞紅包，而是會問這些影評人，或者追看他們的文章，把裡面的金句挑出來，放在報紙廣告上，營造口碑載道的感覺。杜琪峯也幾乎從來不和影評人鬧甚麼衝突，很開放，他的口碑本來也不錯，所以這一點做得很成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平時：&lt;br&gt;杜琪峯平時不太和同行互相追捧，你可以說他持才，但他又的確是懶得應酬人的一個人，有甚麼都講心裡話。和圈內人走得比較開，又沒甚麼是非，當然就讓人覺得他是一個很專業很執著的電影人。這些不是他刻意為之的，但多少是建立了他的形象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想到甚麼再補充吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21604002/answer/18747447
</link>
<author>
霜叶
</author>
<title>
如何评价 MIUI 的 Wi-Fi 分享功能？
</title>
<description>
我觉得是个“侵占其他人利益来讨好自己用户”的功能。有两方面的害处。&lt;br&gt;第一是从安全上：因为名义上是分享公共场所的wifi密码，但实际应用起来是很难界定范围的。企业的内部无线网络和家庭的私有网络，都可能成为被分享的对象。比如企业内有人用小米手机把公司wifi密码分享上去了，那么就可能有路过的、旁边公司的，甚至别有用心的人可以来连接进入。家庭网络如果来了拿着小米手机的亲戚或朋友，要求给wifi用用，结果也可能会被云分享，而后比如邻居或其他什么人也用小米手机就给借用了。那么公司网络内的资料信息安全，以及家庭网络的信息资料安全，就会存在被盗取的风险。我不清楚这个功能是小米手机的新功能，还是miui系统的新功能？如果只是小米手机的功能，最多就是可以采取比如禁止员工使用小米手机之类的方法，但如果是miui的话，就严重多了。。。（当然可以通过mac过滤等方式来解决，但对于大多数并不太懂网络技术的普通人来说，这是有难度的）&lt;br&gt;第二是从侵权方面：无论是公共场所、公司、家庭，其无线网络都是有其所有权的。也许有些公共无线热点是方便大家使用，所以并不会介意被分享。但公司和家庭的网络，都应是它们的私有财产。就这样未经允许的被小米拿去分享给自己根本不认识的人，我认为是一种侵权行为。&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;好吧，如果是miui的功能，我觉得能刷miui的安卓手机可能很快都要成为公司网管们的眼中钉了……&lt;br&gt;------------------&lt;br&gt;再补充，还有一个风险就是可能会有人散布钓鱼热点，并故意分享，然后盗取联进来的miui用户手机内信息。&lt;br&gt;——————&lt;br&gt;我认为首先是侵害了&quot;被蹭网者&quot;的权益，无论公开场合的加密网络、公司用网络、家庭网络，都属于其相应主体的私有财产，其所有者是为之支付了费用的。
miui此功能本质上是“利用他人的财产来讨好自己的用户”的一种侵权行为。之前也有类似应用出现，但一方面别人做坏事没受惩罚不应该成为自己也做坏事的理由；另一方面miui的用户群数量影响也远大于绝大部分此类应用，产生的破坏力也更大。&lt;br&gt;第二，从技术角度来说。我认为蹭网对象主要是三类：1、公开场合的加密网络（比如咖啡厅、饭店等）；2、公司办公场所的私用网络；3、家庭私人网络。对于1类主体，将很难避免被“云蹭网（我就用这个来代替此功能吧，比较形象）”，但这可能引起1类主体的反感，因为他们是掏了钱来布置wifi给自己客户们用的。蹭网的人多将降低自己客户的网络体验（比如旁边餐馆吃饭的也都蹭）。但由于其密码相当于半公开，应该是很难阻止此类行为的。对于2类主体和3类主体，被蹭网的风险要小于1类很多，尤其家庭网络，因为很少会给人密码，风险更小。但对于2和3类主体可能造成的危害却要大很多。公司网络有大公司小公司之分，大公司可能会有相应的防护机制，但小公司却很难。一旦有心人打算坑这样的公司，无论是5人认可机制还是10人认可机制，其实都不算门槛。只需要有一个人想办法问到密码，找几台安卓手机刷miui来故意连接作云分享……而对于家庭网络，影响同样不小。比如群租的存在，人为的就增大了附近可能的蹭网人数。如果有人采用类似方法分享掉了某家的wifi，有可能楼上楼下的邻居们就都蹭进来了。打着LOL突然有人蹭网下载被坑还是小事，万一家里云储存上的艳照被蹭走恐怕就问题大了（玩笑而已，但隐私泄露会是问题）。&lt;br&gt;小米也许能想到很多，但它首先没尊重他人的私权。这是不好的。&lt;br&gt;我不认为，作为一个普通人，还得因为小米公司做的一件事情，而让自己非得学习如何绑定mac之类原本完全不需要的东西是好事儿。说得粗俗点——凭什么它干缺的事儿，我买单？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21605165/answer/18754499
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
如何评价黄章说，会买米 3 的大概更多是容易被忽悠的无脑屌丝？
</title>
<description>
这是一个共谋，由所有商品生产者实施的共谋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一件东西，从劳动产品变为商品，再从生活必需品稍稍升格为奢侈品，它对人的物化就开始了，它自身的人格化就开始了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从你穿什么衣服就是什么人，你开什么车就是什么人，现在演化到，你用什么手机就是什么人，这个轨迹不是很正常吗。这就是现代社会最大的宗教——商品拜物教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雷军希望把小米手机用户定义为某一类人，黄章希望把小米手机用户定义为另一类人，同时把魅族手机用户定义为某一类人。谁争夺到定义权，让被定义的用户买单，谁就可能是市场上的赢家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;手机产品的质量与价格，诚然有高低，但消费者是否心甘情愿被它所定义，也是消费者的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是消费者，作为一个在充满明码实价标签的社会中生存的人，他也希望被更高地定义，他们的自愿配合，是这一阴谋得以实施的根基。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也有人，试图通过「打满补丁的袜子」，或是「五十年的棉毛裤、乡镇企业的西服」来反向定义自己，谁说那不是另一种物化呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21604002/answer/18751023
</link>
<author>
luckystar
</author>
<title>
如何评价 MIUI 的 Wi-Fi 分享功能？
</title>
<description>
反对上面的一些答案。在知乎，讨论问题以及投票时请理性思考，希望不要因为对一些公司的厌恶而草率地投票。我并不赞同这个功能，但很反感一些人高贵冷艳的姿态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先表态：&lt;b&gt;我坚决反对私自上传他人 Wi-Fi 密码的行为。&lt;/b&gt;同时也不认可这个功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;微博上对于这个功能都是骂声一篇，但很可惜他们对于这个功能的真相并不了解，就草率地发表了意见。本来以为知乎上会理性很多，没想到也是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然我也觉得这个功能不好，不如不做（我希望 MIUI 团队在下次更新中把这个功能取消掉），但是看到一些错误的答案获得高票，还是决定说下自己的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.  这不是小米手机的功能，而是 MIUI 的功能。换言之，即使是别的手机，如果刷了 MIUI 系统，同样可以做到。很多人说了半天，却连这个功能是小米自带还是 MIUI 自带的都没有弄清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;坚决反对为了一部手机而贬低别人的行为。&lt;/b&gt;关注我的人都知道我不喜欢小米，但我一向只黑小米公司（的营销）。像下图这样的言论，我是坚决反对的——&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/78/af78c6d0a3076304b142236a1de00c41_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; data-rawheight=&quot;125&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/78/af78c6d0a3076304b142236a1de00c41_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;用什么手机和人品无关，请别把对小米公司的厌恶转移到消费者身上。并且我觉得，能说出这种话的人，自身的素质也高不到哪里去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 这个功能设计的初衷，是为了共享公共 Wi-Fi 的密码，关于公共 Wi-Fi 被共享是否合乎情理，还有待商榷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于私人 Wi-Fi，设计的初衷就是不共享的。并且 MIUI 的人还设置了一系列条件防止私人 Wi-Fi 被上传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般来说，只有好朋友到你家，你才会告诉他你家的 Wi-Fi 密码。如果他对数码产品比较了解，作为你的朋友，我相信他不会上传你的 Wi-Fi 密码。这个功能每次操作时都有文字提示，只要他看得懂汉字，就一定不会上传你的 wifi，除非他故意想害你。&lt;br&gt;如果他对数码产品不太了解，或者为了保险起见，你可以告诉他不要上传  Wi-Fi 密码。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;换言之，这不是手机功能的问题，而是你是否交友不慎的问题。把责任全推到小米身上，就好比约炮被骗时全都怪腾讯出了微信一样毫无道理。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 我还是希望 MIUI 团队在下次更新中取消这个功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------------------------&lt;br&gt;更新：&lt;b&gt;很多人（包括几个高票回答）对于这个功能的具体细节没有任何了解，就武断地基于错误的认知做了有罪推断。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面一位匿名用户的回答里提到的几点细节是对的。因为匿名用户的回答无法得到单独的链接，故摘录如下，在此向他表示感谢：&lt;br&gt;&lt;br&gt;A. 这是开发版里的功能。这意味着，现在大家都反对这个功能（包括我），很可能这个功能不会加到正式版中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;B. 密码不是默认分享，需要用户主动分享。在选择分享时，系统会提示用户自己行为的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;C. 密码有判定机制，未被一定数目的人分享不会成为共享网络，我记得好像是5个，实在有人恶意分享你们家私人网络也不会那么多吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;D. 只支持分享简单密码，公司带账号的 wlan 密码不能分享&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;E. 稳定版之前会建好举报渠道，举报过的设备会拉黑一段时间。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/luckystar/19579477&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;请怀着善意讨论 - Luckystar Says&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;首先，我自始至终就没有支持过这个功能，我不止一次的写「我希望 MIUI 团队在下次更新中取消这个功能。」，那些反对我答案的人，起码把我的答案认真读完再反对行吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我说反对之前的一些答案，并不是支持 MIUI 的这个功能，而是想强调这两点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 一些人反对这个功能，我没意见，但是他们对于这个功能的认知是错误的（推荐阅读：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/luckystar/19579427&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;关于 MIUI Wi-Fi 分享功能的真相&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），基于一个错误的认知发表了有罪揣测的言论，这才是促使我去回答那个问题的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;批评或赞美一样事物，起码得先站在一个正确的认知基础上。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 一些人太过于高贵冷艳的态度。可以批评小米和 MIUI 的人，但请别一棍子打死所有用小米手机的人。可以批评公司，但攻击消费者是不应该的。（我的观点：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21605165/answer/18753850&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何评价黄章说，会买米3 的大概更多是容易被忽悠的无脑屌丝？&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人说了半天，却连这个功能是小米自带还是 MIUI 自带的都没有弄清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在知乎和其他论坛都是多年的小米黑，但我一直只黑小米公司，从来不会给消费者扣帽子。我坚决反对下面那些「用小米的人都是怎样怎样的。」的言论——&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/78/af78c6d0a3076304b142236a1de00c41_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; data-rawheight=&quot;125&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/78/af78c6d0a3076304b142236a1de00c41_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/f8/c2f80dbaec0a174619e3bfe184334143_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;739&quot; data-rawheight=&quot;124&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;739&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/f8/c2f80dbaec0a174619e3bfe184334143_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;消费者有什么错？说这样话的人，总有一天也会被别人说类似的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还看到一句「小米用户和狗不得入内」的言论，我觉得说这话的人，当你听到「中国人和狗不得入内」的言论时，心里又是怎么想的？己所不欲，勿施于人。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21603594/answer/18749038
</link>
<author>
赵地震
</author>
<title>
47 吋的小米电视有哪些亮点，为何能做到 ¥2999 低价？
</title>
<description>
这种什么都超级牛逼什么都行业第一什么都狂拽酷霸叼炸天的产品你是买不到的，你最熟悉的新闻就是中午12点开抢XX，不出5秒全部卖光。当全国卖出几百万台之后还是供不应求，唯一有货的渠道就是上某宝找奸商加价收一台未拆封的二手货。&lt;br&gt;辗转数日到手，不出三天就出各种问题。你很生气上微博吐槽，然后就被人骂是米黑，你拿出自己和产品的合影证明身份，却被人嘲讽穷逼不懂一分钱一分货的道理，小四明明已经很努力了你造嘛。&lt;br&gt;你找到售后客服，被告知别人都没问题，重启几次就好了，你一生气决定再也不买这个牌子了，却发现第二代的广告不知何时已经铺天盖地的出现在互联网上，而且宣称解决了一代的全部不足。&lt;br&gt;看着那个山寨乔布斯在新品发布会上口沫横飞的卖力宣传，突然觉得他像个跳梁小丑，你下意识的摸了摸后背，幸好腰子还在。 &lt;br&gt;                                    —————曾经的米粉参上
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20886774/answer/18671568
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
日本大学真的比中国的大学好不了多少吗？
</title>
<description>
注：此答案神长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怒答。看到“在日本生活过的中国人如何评价日本经济和文化”匿名答案获得那么多赞，觉得果然是以一种客观而有理有据的方式来极端的批判日本人，满足了大多数人的心理需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我始终觉得，很多事情，它摆在那里，你是可以有很多种理解方式的。比如你一个朋友一天没回你短信，如果你们关系足够好这事儿你都不会注意到，但是如果你们之前不存在坚定的信任，大概会觉得“拽什么拽”或者“这人是不是对我不满故意不回啊”。人不能总觉得自己是理性的，其实我们说出来的话99%都是出于感性认知加工过的结果。包括我自己的所有回答。但是你不能因为你那个加工过的结果写的比我长赞同多就认为我的感性加工过的结果就是不对的。大家都是半斤八两，不分高下。&lt;br&gt;同理，这个答案，你信则信，无论如何都不信的人，也一定是有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有这个答案的目的就是为了说”中国的高等教育某些方面的确还不如日本“，并且指出在哪里不如，为什么不如。&lt;b&gt;那种强词夺理硬要举出一星半点事例来反对这个结论的行为是没有意义的（是的，中国教育不比日本教育差，so what??然后呢？你这个结论有半点对改进的指导意义吗？）&lt;/b&gt;，批判我”事事就觉得日本好“的言论就更不必说了，&lt;b&gt;我讨论的仅仅是这个狭窄的小问题，不代表对其他方面的任何意见，也不代表我觉得“中国教育一事无成就是bullshit”。&lt;/b&gt;你可以看做是对80分为什么不如90分的检讨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说结论：&lt;b&gt;&lt;u&gt;日本高等教育，略逊于欧美，但比起中国更成熟。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，回答依据：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;本科在国内5年，硕士在日本3年，期间去跟着一个去考察美国教学方法的队伍去过美国两所大学。在英国某大学住过一个月。日本和英美的学校基本在他们国家内的地位差不多，本科学校略挫，算专业排名的话还勉强可以挤进top2的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，定义&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个问题抛开讨论一个定义的情况下都是耍流氓：&lt;b&gt;好大学的定义和标准是什么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;市面上流传的各种排名所选择的评判标准极其权重各不相同。比较有代表性的是用学术水平来衡量。如果光这么说那问题就相对简单，扔个名单：&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本曾经获得过诺贝尔奖的人数以及大学机构：&lt;br&gt;自然科学系 - 总计16人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%AC%E9%83%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;京都大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（旧&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%AC%E9%83%BD%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;京都帝国大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;） - 5人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;東京大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（旧&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;東京帝国大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;） - 4人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%90%8D%E5%8F%A4%E5%B1%8B%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;名古屋大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - 2人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%B1%E5%8C%97%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;東北大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - 1人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%8C%97%E6%B5%B7%E9%81%93%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北海道大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - 1人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E5%B7%A5%E6%A5%AD%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;東京工業大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - 1人&lt;br&gt;旧制&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E9%95%B7%E5%B4%8E%E5%8C%BB%E7%A7%91%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;長崎医科大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - 1人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E7%A5%9E%E6%88%B8%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;神戸大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; - 1人なお&lt;br&gt;&lt;br&gt;这其中15人获得诺贝尔奖的时候是博士称号。有3人在美国的大学获得博士称号（也就是说12人是在日本获得的博士称号），另外有3人是在日本国以外的研究机关所属之时获奖。&lt;br&gt;也就是说至少也有9个人是在日本接受高等教育在日本研究获得了诺贝尔奖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人文・社会科学系 -总计 3人&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;東京大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（&lt;a href=&quot;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9D%B1%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;東京帝国大学&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;含） - 3人&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而有人要举出若干理由说了，比如诺贝尔奖获奖人数并不能代表大学的科研水平啊（那我还真不懂啥能简单明快的代表了...GDP?），中国还是发展中国家不能这么比啊，我们中国很多研究都是在研究院做的和大学没关系啊等等。&lt;br&gt;的确，我也觉得学术研究这个标准，和大众的认知虽有很多一致的地方，也略有偏差。毕竟不是每个人上大学都是为了读博士搞研究的。&lt;br&gt;在此我定义的“好大学的标准”为：&lt;b&gt;使得每一个进入该大学的学生或研究者能在自己擅长或者想要发展的方面获得更多的培养和成果。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就不得不从头说说日本教育的特点了。正好前一阵有个朋友私信问过我这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，日本的基础教育&lt;/b&gt;&lt;br&gt;日本的教育选拔方式也是应试教育。虽然和中国一样，近年来学习美国而在高中教育模式中进行了一些尝试（比如说采用自由选择的学分制等），但以大学入学考试定胜负这一点还是没有变的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但大学以前的基础教育，日本和中国绝对是相差甚大的。&lt;br&gt;在日本，学校除了传授基本知识，主要是作为培养学生全面能力和人格的场所而存在的。虽然老师讲课也有考试，但是抓的不是特别严。学生基本3-4点之后就结束课程，参加各种社团（想必这一点大家也很熟悉了）。学校还有各种活动，远足，学园祭等等。&lt;br&gt;所以在有应试的日本，抓学习这一项任务就落到了“塾”的头上，也就是课外学习班。大部分学生进入应试期之后就淡出社团活动去参加学习班培养考试技巧。这也造成日本人觉得是一个弊病的现象：能上得起高价学习班的，也就是有钱人家的学生更容易上好大学，造成了穷人家的孩子机会变少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国，学校其实是承担了“塾”的义务。我们也有课外学习班，但是估计很少有家长把学习班的学习看得比学校的还重要。至于国内初高中的放学时间，自不必多说。近些年学生的负担甚至比我们还重，我一个表妹，中考刚结束居然考上的学校就要留假期作业，让人叹为观止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，日本的本科教育&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那么进入大学之后又是什么样的呢？&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Kao Phylly&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/kao-phylly-97&quot; data-tip=&quot;p$b$kao-phylly-97&quot;&gt;@Kao Phylly&lt;/a&gt;说得对，日本大学的本科教育完全没有美国那样严厉。甚至可以说“水”的很。无论是东大，早稻田，还是其他学校，本科阶段甚至不听课也能拿B有时候还能碰个A。除非完全不去上课不交作业不参加考试才会是成绩无效。这个成绩无效和参加了考试不及格还不一样，是没有反映在成绩单和GPA上面的。这就导致很多人觉得这门课考不到A或者B的时候就干脆放弃学分，不去考试，GPA还能好看一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么是这样呢？我认为这是符合日本一贯的教育习惯：“学生的能力不是从上课和GPA搞出来的”。&lt;br&gt;中国的本科教学基本上是为了“为祖国培养能建设现代化社会的有用人才”。别笑，这句话的实质意思，就是本科教学就是为了让你毕业就能工作，以实用为主。&lt;br&gt;而日本的本科教学则以“综合教养”以及“对专业的初步引导”为主。既是培养学生综合能力的延长，又努力让学生体会到自己所学专业的初步知识，把一部分立志继续做研究的人引导到硕士博士阶段。比起传统上课，更重视实践课程，以及在老师研究室和社会实践中获得能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;并且日本大学在很多方面走过了迷茫期，有一套既定的做法，发展的比国内更成熟。&lt;br&gt;举个例子，我所在的国内本科大学，建筑学是五年制。并且是实打实的五年，也就是从第一天入学，就开始全面进行建筑专业的相关训练了。&lt;br&gt;而东大呢，是除了一些特殊的法学，医学等，几乎所有同学入学之后都是先两年“教养学部“，类似于复旦大学的第一年文理学院，也就是大部分人都是不分专业的。教养学部的人在另一个校区，充满了各种社团活动，论坛，学生组织，活力四射。&lt;br&gt;也就是说东大的建筑系，实际上学建筑的时间就两年。真的大丈夫吗？为什么日本那么多名建筑师，那么多国际上享盛誉的年轻有为建筑师呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其原因在于，&lt;br&gt;1，日本老师不教没用的东西。（不在乎手绘的线抖的好看不好看，渲染出来的建筑牛逼不牛逼，画图方面只指点些最基础的让他人看懂自己图面的东西，主要重视想法的逻辑）&lt;br&gt;2，日本建筑业的想法本来就相对成熟不浮夸。&lt;br&gt;3，鼓励支持学生的一切想法而不是一味批判打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实建筑学，和所有艺术类学科一样，是非常难教的。因为它不像物理数学等有着非常明确的体系，以既定的知识为主。本身什么样的建筑好，什么样的不好就是很模糊的事情，也没有统一权威的教科书。因此教的好不好可以说全看老师，更能反正一个大学的真实水准。&lt;br&gt;就是因为有这样的属性，所以本身在国内急功近利的建筑业，教育也就很难走对路子。照本宣科谁都能教好，但是这种性质的专业就略显天生不足。老师说话绕弯，学生好几年了也搞不明白东西的本质，再加上看重些比较浮夸的东西，就导致大部分人会渐渐失去兴趣。最常见的，就是老师今天评图，说这里不好那里不好，甚至从想法就鄙视你，你照他的改了，下次又说改完的不好……这种教育体制下，最后出师的只有两种学生：完全不听老师话的学生。和完全听老师话的学生。&lt;br&gt;完全听老师话的学生，会投其所好，搞出来的图纸老师愿意看，做的东西符合流行。但他们的能力是绝对无法和国际接轨的。这类学生尤其在普通院校的建筑专业大量存在，适合就业后去画施工图或者做千篇一律的渲染图，平面图。&lt;br&gt;不听老师话的学生，本身就极有天赋和热忱，理解力极高所以做出的东西好。但如果这样的话要你老师作甚？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而日本核心的几门设计课程，却是不一样的教法。老师不会推翻你的想法，而是站在你的想法的角度，提出可行性建议，推动你把这个东西做下去。我看大三很多本科作业，想法可谓是天马行空，甚至有比较幼稚的（但仍旧是有逻辑思维，并且考虑构造和其他因素的，并不是说拍脑袋），但是到了大四，都齐刷刷蜕化成优秀的作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在国内真正的好老师有不少，但还是明显不够。能有理想去研究教学的老师太少了。不好的老师，就只能照本宣科，让他教书本上提供不了的知识，就开始误人子弟了。&lt;br&gt;固然我们现在有着我们国家特别的需求，你要让全体建筑院校一下子都变成日本大学那样，也不现实。大学的教育必然是跟整体社会环境挂钩的。但是随着我们逐渐有余力去重视这个事情，教学的质量也会越来越高。比如我就很高兴的听到自己本科专业教学的一些新进展。果然，采取了这些尝试积极去消除以上因素的影响之后，每年申请到美国牛校的学弟学妹更多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在其实还有个问题我们没讨论。就是一二年级，和三四年级并不是太忙的同学，都干什么去了？&lt;br&gt;人家可不是天天蹲宿舍里打游戏去了。&lt;br&gt;如果你能来日本学习，就一定能体会到，无论是校园里还是社会上，各类活动实在是太多太多了。随便几个人，甚至是留学生，就能组织个小团体，就能申请个NPO（当然我们也申请到了）。然后就可以有模有样的开展社会活动。从兴趣，到志愿者，到竞赛，到创业。如果你不是苦心做研究的性格或者每天在家里打游戏的类型，就一定能自然而然接触到日本社会和各个公司的人。可以说，日本的大学校园和社会联系是相当紧密的。像早稻田大学，庆应大学这类私立学校的学生更是活跃，在校自己创业的人非常多见。&lt;br&gt;你可以说，我们大学也有创业的，也有大学期间就去公司实习或者怎么样了的牛人。国内的问题在于，有这些成果的仅仅是极少数很积极有想法的人，并不普遍。而在日本大学里就算比较内向的人，至少也会参加个社团 seminar npo什么的。他们把社会实践这一块看的非常重。而且一般都是大一的时候差不多选定自己的团体，到第二年左右成为骨干，然后等找工作和学业的压力大了就逐渐淡出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5，日本的硕士博士教育&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上文说过，日本大学生大部分都是参加活动之后按部就班的找工作，进入社会。而通过两年学习感觉想进一步做研究的人，就会进入硕士博士。因为没找到满意的工作而去读硕博的偶尔也有，但更多的应该是选择本科留一年继续找工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人进了硕士课程，基本就要有跟着研究室做项目的义务。而且因为硕二的人要找工作，写自己的毕业论文，所以项目的主力基本都是硕一。&lt;br&gt;就算没有项目，老师一般也会抓得比较紧。因为每个研究室都有一个或称为seminar或称为组会或称为什么别的玩意儿实质都是一样的东西，就是老师和全体研究室学生聚在一起开会的活动。这个活动的具体内容根据研究室各不相同，但有一样必不可少的就是每个人要做报告。报告可能每周一次，也可能一学期一次。总之拿不出东西来是不行的。另外老师也会在组会给学生留些作业，留些阅读材料，目的就是让学生不要懈怠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个过程，其实和国内相差不大。主要差别在于：&lt;br&gt;1，学术求实&lt;br&gt;写论文的时候我读过很多国内硕士论文，质量惨不忍睹。很少有干货。甚至大部分建筑方面的文章感觉都是四处扒来的，完全没有自己实际的调研数据和分析。&lt;br&gt;而日本大学虽然硕士没有正式进入学术界，至少写的论文是真的有理有据并且有一定发现的。也不乏非常有参考意义的好文章。&lt;br&gt;这个也和上面的例子一样，是和整体学术界的态度和氛围挂钩的。老师的要求，周围的影响起到的作用非常大。&lt;br&gt;2，交流频繁&lt;br&gt;国内的具体情况我不清楚无法作比较。日本大学的学术方面大家都很重视。每天都会有很多不同活动的邮件发来。大到学会，小到研究室几个人自己去组织见学（比较正式有学术讨论的参观）或者进行采访。&lt;br&gt;3，机会更多&lt;br&gt;大学对学生好。每年都提供很多很多去世界各国的机会，workshop，并且有独立的奖学金支援这种行为。除了几所比较火的大学，日本人的话基本是想报国外一年交流就能去上的。短期的更有人气一些，不过积极报的话成功率还是蛮大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到底，我认为日本大学先进的本质原因，可以总结为三点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，与科研相匹配的民族性格。&lt;br&gt;不像中国人更看重家庭和人与人的关系以及对生活的享受，日本人对工作的毅力和努力程度是非常不一样的。难说哪个好哪个坏，但是这种毅力和努力对科研无疑是有帮助的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，吸收精华而造就的相对较好的运作系统。&lt;br&gt;学生的选择相对多元化，机会和资源充沛，使得大家能够去做自己相对想做的事情。并且不断努力吸收欧美国家的各种教育方式。很多人都诟病日本人死板不懂变通，但我觉得不能这样定论。他们虽然对于新兴事物非常谨慎，但是对于已经被证明是好的东西的，仍然会积极的去学习。&lt;br&gt;而这些资源真的是因为日本是发达国家才有的吗？国内那些百年校庆楼，面子工程，花几个亿去投资，难道就不能先把凄惨的学生宿舍改改吗？或者给学生的教室装下空调让大家有自习的地方？我觉得至少现在，在大部分大学，这还是态度的问题，不是有钱没钱有资源没资源的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，积极服务的学校机构和后勤系统。&lt;br&gt;我认为这一点大概是和国内相差最大的，也是目前国内大学最不好改变的。&lt;br&gt;日本的学校真的是处处为学生着想，且不说办公室老师服务态度多么的好这些小事，就拿找工作这一点来说，我在找工作期间就有三个正式学校机构提供了有力的帮助，分别是我所在学院的就职支援室，学校的留学生支援室的就职支援队伍，还有整个学校的就职支援室。内容包括每周两次的就职seminar，内含讲课和大量练习，还可以随时申请一对一的模拟面试；还有学院整个有一个课程专门面向留学生就职，为期差不多一学期，从0开始事无巨细的讲，还请人事和前辈来传授经验。另外学校还在校内屡次组织大型的企业招聘会，其中更是包括专门面向留学生的。就光找工作这一项，支援到了如此地步，其他方面可见一斑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的答案如上所示。肯定有基于自己经历而片面的地方，还望包涵。&lt;br&gt;我认为这种问题，关键不在于谁争个第一，谁争个第二。而在于我们能从讨论中得到一些有意义的，能告诉我们什么地方需要努力，该怎么进步的东西。所以这种问题我想尽量避免“日本好还是中国好”这种无意义的争论，希望评论的各位能够予以谅解。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21604002/answer/18749583
</link>
<author>
KirkCong
</author>
<title>
如何评价 MIUI 的 Wi-Fi 分享功能？
</title>
<description>
这个功能的设计和内置，可以充分说明小米公司所谓的价值观都是如何的扭曲，为了讨好用户的“邪恶”需求，丧心病狂。&lt;br&gt;首先，如果是小米用户用朋友私人的wifi再分享，虽然方便了朋友，但在未经别人允许的情况下蹭别人的wifi本身就是一种可耻的偷盗行为，小米这样的做法无疑告诉别人，这是值得鼓励的，尤其看宣传图默认还勾选推荐的（得知是公共的会默认勾选，私人的不勾选，难道私人的不应该禁止分享吗？难道公共的就推荐用户分享吗？商家的wifi不是wifi是无偿服务全人类的吗？）。&lt;br&gt;其次，对于商家来说，我提供wifi是方便消费者的，不是无偿的，它本身就是配套服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的功能出来，对小米只有更唾弃。&lt;br&gt;同时，对于持欢迎态度的身边人和其他人，我想绝对是不能交朋友的，价值观完全不正嘛，不过这也提供了一个鉴定利器，以后凡用小米手机这功能的朋友，看起来不可深交。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也祝用小米的人和小米公司，物以聚类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完上面的回答，默默把认可这个行为的知友拉黑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————&lt;br&gt;题外话&lt;br&gt;&lt;br&gt;为啥我这么愤怒？&lt;br&gt;&lt;br&gt;高新科技行业不代表着科技和知识么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人生活在世界上就该受到各种的拘束，每个人也不是完全100%的善良，人都有阴暗面，但这些阴暗面不是谁都会拿出来的，有法律、有道德去约束。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不能因此，你就勾搭调戏别人，把别人的阴暗面晒出来，这可以说人有一定的责任，但有良心的企业是不会用这种阴暗面去做文章的，不是每个男人都可能出轨，但你给他面前摆一个10分的美女并裸替勾引你，你骂这个男人出轨，你本身不该被谴责么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事上，于商家没有任何好处，于非小米用户没有太大好处，仅仅因为小米用户以后图了方便占了小便宜，牺牲大家的私有财产，这不是在诱导别人占便宜吗？况且，这样引导下的用户，还能理直气壮呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便现在公共的商家wifi，难道你没去星巴克喝咖啡，用了星巴克的wifi你还觉得理所当然吗？闷声偷着乐就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------- 针对luckystar答案的个人回复——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我极力赞成&lt;a data-title=&quot;@余虹建&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/sys520084&quot; data-tip=&quot;p$b$sys520084&quot;&gt;@余虹建&lt;/a&gt; 说的，不是你打着为了用户着想，就可以高于一切，去侵犯别人的利益，虽然产品人员在设计产品和功能的时候，往往都是酱紫。&lt;b&gt;无论做人还是从商，为人为第一位&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;1、这个功能设计的初衷，是为了共享公共 Wi-Fi 的密码，关于公共 Wi-Fi 被共享是否合乎情理，还有待商榷。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;设计的初衷既然是共享公共Wi-Fi的话，为何私人的要有分享选项？既然公共的分享是否合乎情理，你们都没有确定的“yes”就推出，来做出这么一个伤害非小米用户利益的产品，难道不够无耻吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;私人的需要手动操作分享，就可以说得过去？你教会了别人怎样自由开锁，要让用户自己动手有何难的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;2、如果不放心，可以将你家的路由器设置 MAC 地址过滤，做白名单，可确保万无一失。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你提供了一把万能钥匙，最后你把问题归咎于路由器，提醒大家来设置MAC地址过滤，这不搞笑么？是不是你提供了刀子给别人去杀人，最后不要怪提供刀子和杀人的人，而是怪对方为啥能被刀子所伤？身体应该练就刀枪不入才可以？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;3.换言之，这不是手机功能的问题，而是你是否交友不慎的问题。把责任全推到小米身上，就好比约炮被骗时全都怪腾讯出了微信一样毫无道理。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;人家微信什么，至少交友有自己的正面用途，也能被大部分用户接受，这本身就在侵犯其他人利益的功能讨好自己用户，怎能和你自己举例的问题相提并论？你提供一把菜刀，大多数用来切菜，只有极个别人用来砍人那是个例，你提供一把菜刀，结果大家都用来砍人，还能说得过去吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这社会不是只有你们小米一家用户，为了自己的用户，去侵占社会的利益，这是你们引以为傲的？&lt;br&gt;如果你们说考虑欠妥当，难道你们的产品人员有弱到这些顾虑都没考虑到？&lt;br&gt;我从不会恶意去揣测一个人的动机，但产品都摆在面前，你要让人相信你们纯洁，不正如做了青楼女子，还一再重申自己贞操还在一样可笑？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20674320/answer/18748977
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
有哪些好玩的闹洞房点子？
</title>
<description>
做个上等的人，不发起闹洞房的行为、不参与及鼓励闹洞房的行为、不给别人闹洞房的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦对不起，我对 “闹洞房” 的定义包括婚宴时要求新人当众表演节目、刁难新人、以及想出各种稀奇古怪的节目或活动，婚宴前接新娘时在屋子里折腾，以及婚宴后久久不散等行为，还包括在酒席上借酒撒疯、借酒耍浑等行为。我这个人其实很理性的，我尊重善良和邪恶，当然更尊重友谊，但我看不起下等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你我都明白，如果这个世界上有什么可以被成为 “文化之糟粕” 的玩意儿，那么 “闹洞房” 显然就是其中之一——说不定还是佼佼者。我偶尔参加朋友婚礼，也看到一些人搞这一套。当然，很多人是性格开朗，希望活跃气氛，虽然也 “闹” ，但至少有度，尽兴而归，这种行为我虽然个人不很喜欢，但也很理解。可我也见过一些家伙，形容猥琐，作风下等，状似败狗，嚎叫不休，当他们获得了 “合法猥亵” 的权利时，他们双手发抖、两眼放光，简直像一个刚听说自己能上《新闻联播》的周小平了——他们当然可以用各种鬼话来解释自己的行为，但在我看来他们无非是因为以下几个原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、性压抑导致的饥渴（这个李安也提过）；&lt;br&gt;2、过度的自我表现欲；&lt;br&gt;3、品格败坏、文化素质低下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;#增补# &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhou-xiao-nong&quot; data-tip=&quot;p$b$zhou-xiao-nong&quot;&gt;@周晓农&lt;/a&gt; 朋友在他的答案中提到，“闹洞房” 这一习俗在封建时期承担着 “打破（可能是第一次见面的）新人相互不熟悉” 的作用，我觉得这个解释还是挺有道理的，所以我上面所说的 “三个原因” 仅适用于最近这二十年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说北京还好，外地一些地区，似乎群魔乱舞，不但新婚夫妻要被折腾，据说有些连双方父母也要一起折腾，这就更加可笑可鄙可悲了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别做这样的人。如果说我有什么善行足以自傲及自我宣扬的话，那么我可以很骄傲地告诉你，我从未在别人婚礼上做过这种下等行为，当偶有下等败狗做这些行为的时候，我总是冷冷地看着，脸上毫不掩饰地写满 “你们这班渣滓” 的表情。至于我自己的婚礼，我根本就没给别人这种机会。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
