<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19976968/answer/13743832
</link>
<author>
flypig
</author>
<title>
为什么许多模特认为50 F/1.8这颗头不专业？非85不拍？50 F/1.8这颗头的成像质量不是很好吗？
</title>
<description>
楼主你好，&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，如果模特还挑镜头，那这模特就管得太宽了。模特就是摆 pose 的，不是来管摄影师的。如果您说的是大学摄影社团或者什么摄影无X论坛外拍活动的模特，那你管她呢，都是些野模，不入流。如果模特还特爱点评一下摄影，我认为八成长得都是事儿妈脸。事儿妈脸有什么好拍的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，如果真有模特说什么“非 85mm 不拍”之类的屁话，直接把机身往她脸上砸过去就好了。大不了赔点儿医疗费再跟里面蹲几天嘛，没关系，摄影爱好者的尊严是要有的，傻逼模特是要灭掉的。你去陌陌上看一眼，长得最脑残的脸跟 E.T. 似的都说自己是模特。你去看看美国的几个街拍网站，用 50mm 拍出来好看的片子多得是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，50mm / F1.8 看起来是寒碜了点儿，碰到事儿逼模特自然也觉得你不上档次。但是，我认为佳能 50mm 的 1.8 / 1.4 / 1.2 三者之间的差距，并没有到天差地别的程度（当然，还是建议不要直接拿 1.8 和 1.2 的全幅全尺寸 RAW 直出的图片去比，那还是会令楼主您蒙羞的，我刚才只是鼓励一下您而已）。自己喜欢就好。咱也不是天天往 TIME 上发，别想太多了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20282941/answer/16696097
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
黑帮谈判是怎么进行的？
</title>
<description>
本来不想说的。看到没有一个靠谱的答案，想来知道的不敢说，说的大多瞎说。&lt;br&gt;所以就匿名来说一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;背景介绍：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的三外公。&lt;br&gt;年轻的时候当过兵，退伍回来后，因为能打敢打不怕死，被某个企业老板相中，从司机到后来的集团副总。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里的某企，做的很大。实质是一个涉黑企业，这几年一直被查，但始终不倒。&lt;br&gt;老板是一个有放高利贷起家的，后来用手段从原老板手里买下现在的企业。据说是弄死了原来老板的两个私生子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因三外公做了这个营生，所以家里人对他绝口不提也不来往。一次，父亲因为生意上的事，碰到无赖，后来请三外公帮忙，才得以解决。至此，我才知道我还有一个“神奇”的三外公。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我父亲碰到的事情。&lt;br&gt;对方无赖背后是当地的一个黑社会，靠控制水果批发市场的。&lt;br&gt;当时三外公是约对方在附近的一个城市的一家茶馆。&lt;br&gt;后来三外公跟我父亲解释，如果在对方的地头吃饭，就表示你要向对方服软，如果是设在自己的地头吃饭，那一定要够架子够声望，而且对方要上道。介于对方就是个地方上的地头蛇，所以放在附近的一个小地方，一来表示，我不怕你；二来，表示我是想来解决问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后约定时间，肯定需要一个中间人，这样的人一般都是有政府背景，公安的比较多。而见面地点，都是有讲觉的，一般小店根本不敢接这样的客人，都是有相似背景的小店才会来做这趟买卖的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去的当天，我父亲和我三外公，还有三外公的几个兄弟，人不多，就3辆汽车。后来父亲跟我说，他们坐的那辆车，副驾驶位子下面，有枪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天，三外公后来说，我爸没说太多话，就是把生意上的事情说来一下，所谓的“和事佬”就开始在，后来拿了红包就走了。我三外公主要负责说，因为对方算是地痞，直接上来就是耍无赖，说再这样，烧你全家。我爸后来说，当时对方带了很多人，在茶馆外面，倒是三外公很冷静，后来就说了一下，顺便介绍了一下自己和背景。说完后，对方着实一惊，我爸也吓了一大跳。&lt;br&gt;再后来就比较顺利了，大致就是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回来的时候，我三外公说，我爸后来一直出汗。想来我爸也一直正经生意人，流氓什么的也没怕过，可能是被我三外公的“事迹”给吓坏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一件事，是三外公在那次“介绍”自己的时候，说的一件事。我后来在吃饭的时候，斗胆问了一下，他也就说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那件事，是在我们那个省都是知道的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概就是，一个企业的老板在一个高尔夫球场打球，带著自己的一众小弟。后面有几个小青年也在打，起因是那个大企业老板在前面打的太慢，后面的小青年上前说了一下，然后就出事了。在球场，企业老板的小弟，当场把对方的一个小青年的耳朵割了。后来，才发现小青年是隔壁省的一个大企业的老板儿子。当然，两家都是涉黑的，而且都是做运输的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中间发生过几次火并，对方开改造过的装甲车，去那个企业家的别墅扫荡，据说全部打烂，死伤不详。然后这里也是“回敬”，几次下来，都是头条新闻，当时还没微薄，报纸电视上没有，但是各种论坛都在议论。&lt;br&gt;后来那个企业，找我三外公的老板，帮忙谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地点，是一个岛，部队的疗养地。中间人是一个曾经在庙堂之上的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体谈判，也没有太多可说的，香港电影拍的都很接近。无非赔礼和赔钱，就是比较多。当然也需要高手，据三外公说，对方负责谈判的，是后来的被双规的某省的副书记的秘书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他的也没有太多可探究的秘密。三外公说，一旦上了桌，要谈判，一定都是大家都不想耗了，和谐社会嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概就是这些了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20907658/answer/16691265
</link>
<author>
动机在杭州
</author>
<title>
为什么有人爱创造「绿茶婊」这样的称谓？为什么很多女人还纷纷附和？
</title>
<description>
伴随着轰轰烈烈的“反装逼”运动，一个新的网络热词：“绿茶婊”横空出世，被广为传播。赞同它的人表示，“绿茶婊”准确地反映了某些女性表里不一的特征，有理有据，大快人心。反对它的人表示，“绿茶婊”是男女屌丝对优秀女性的恶毒攻击，是泼脏水，是网络暴力，该坚决抵制。&lt;br&gt;“绿茶婊”究竟是什么？从字面上看，“绿茶婊”泛指表面“清新”如绿茶，内心却龌蹉不堪的女性。从应用上看，“绿茶婊”又泛指没有越轨行为，却能与多名男性保持暧昧的情感关系，既得万千宠幸，又有好名声的姑娘。有网友列出了“绿茶婊”的一些典型特征，包括：（1）外表小清新：“漂亮但又不是最漂亮”、“很会化妆但身边的男人都说她素颜”；（2）内心文艺范：“喜欢复古风和文艺范”、“爱用你也看这个书啊、你也听他的歌啊、我也爱死这个电影了做开场白”；（3）重男轻女：“男生朋友特别多，女生朋友每隔一段时间就会更换一批”、“在男人身边的时候总是活力四射，如果是纯女生局，一般死气沉沉”；（4）装闺蜜：“看见你和男朋友吵架了，她一般说的都是，诶，xx这个人就是这样的，你又不是不知道啊”；（5）装纯：“喜欢瞪大了眼无辜地看人”、“爱说我怎么这么笨啊，原来是这样我怎么没想到啊，我是真的不懂啊”、；（6）爱暧昧：“不知道什么时候你男友或暧昧对象都加了她QQ，还互动频繁”；（7）善于自我保护：“绝对不给艹”。网友甚至还给绿茶婊找了个形象代言人，不是别人，正是至今仍被众多男人捧为女神的——林徽因。&lt;br&gt;林徽因啊卖糕的，女神也无辜中枪，绿茶婊究竟惹谁了？&lt;br&gt;新周刊曾经做过一期杂志，介绍我们社会两种流行文化：“重口味和小清新”。“重口味”追求猛烈、怪异、繁复、躁动，想把现实世界剥去伪装。“小清新”们追求淡雅、自然、朴实、静谧，想在精神世界自我陶醉。网络世界中，以陆祺粉丝为代表的小清新和以留几手粉丝为代表的重口味常有擦枪走火，怕是终有一战。“绿茶婊”的发明，正是重口味对小清新的突施冷箭。标榜“真性情”的人，嘲笑小清新的“外表清新、内心文艺、装纯”不过是矫揉造作，认为强烈直接甚至粗鄙的情感表达才够真实。&lt;br&gt;可是人们对“绿茶婊”的鄙视远不止这些。&lt;br&gt;人们攻击绿茶婊，更多的，是她们的情感模式：喜欢男性围绕，却不深入交往；暧昧，但懂自我保护；得宠幸多，付出却少。如果感情是一门生意，算投入产出比，绿茶婊是最精明的老板娘，经营有方，生意兴隆，账面常有盈余。这自然让投入真情血本无亏的人心理不平衡。&lt;br&gt;可那又怎样？在交配期，雌性动物释放各种信号来吸引雄性动物，以增加自己的配偶选择面，这不是人和动物的天性吗？花还知道招蜂引蝶呢。&lt;br&gt;林徽因是不是绿茶婊，你我说了不算，金岳霖和徐志摩说了才算。有盈利是不是奸商，你我说了也不算，顾客满不满意才算。只有当事人，才知道其中的苦乐甘甜。做女人不易，容易接近的，被说成放荡，不容易接近的，被说假清高，不远不近的，靠，不小心成绿茶婊了。 &lt;br&gt;从某种意义上，绿茶婊反映了我们时代的情感困惑。传统文化指明的情感的康庄大道一直在那里：找一个情投意合的人，一心一意，相伴到老。路没错，就是不好走。人性面临的诱惑太多，能如此的太少。完全不理会诱惑，容易变剩女。完全顺从诱惑，不是伤痕累累，就是木子美这样的“牛二婊”（木子美自语）。绿茶婊也不过是披着小清新外衣，想在友谊与爱情、诱惑与忠诚、清高与放荡、付出与收获、伤害与自我保护之间找一个恰当平衡的普通姑娘罢了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19825951/answer/13088471
</link>
<author>
滇狐
</author>
<title>
飞机陆地迫降和水上迫降有什么区别？自救时应分别注意什么？
</title>
<description>
 受邀题。其它几位对于自救相关注意事项说得已经很到位了，我就只补充一下陆上迫降和水上迫降的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人直观上认为，陆地很坚硬，而水很“柔软”，因此迫降在水面上安全系数应该会比迫降陆地高很多。这个观点是错误的，事实上，即使不考虑成功迫降之后营救难度的区别，单纯看迫降本身的风险，水面迫降仍然高出陆上迫降很多倍。因此，如果有条件在陆地上迫降的话，飞行员是绝对不会选择在水面迫降的。对于大型宽体客机，经历过一次成功的陆上迫降之后，飞机仍然存在修好后能飞的可能 (例如加航 174 航班)，而如果水面迫降的话，只要全体乘客能够无人死亡就是震惊世界的特大奇迹了 (例如全美 1549)，飞机绝对是完全报废的，不用想了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水面迫降风险极其高的原因是由于水的性质决定的。水在巨大的冲击下，会变得和岩石一样坚硬，因此飞机迫降的时候冲击在水面上的时候，和直接冲撞陆地是没有区别的，水面并不会由于其“柔软”的性质给飞机带来多少缓冲作用。而冲击完毕压力一撤去之后，水立刻恢复了它柔软的本性，把飞机裹在里面，在柔韧和刚强并存的特性下，水可以轻松将飞机的机翼、发动机、尾翼一块块扯下来，造成飞机失去平衡，翻滚，甚至碎裂。总而言之，在水面迫降是非常可怕的事情，只有在完全走投无路的情况下才会不得已为之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水面的另外一个非常可怕的性质是，水面反射光线的那种波光粼粼的效果，会给飞行员造成极大的幻觉，对于高度的估计会发生很大的偏差。对高度估计偏差造成的后果是将机头拉平的时机非常难控制，这也是水面迫降非常困难的一个重大原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到操作层面，陆上迫降和水上迫降的区别有：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;陆上迫降放起落架，水上迫降不放起落架 (这个好像是废话)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;陆上迫降水平速度比较高，垂直速度比较低，机头抬起角度相对小一些，着陆相对轻一些，相对接近“飞”一些；水上迫降水平速度比较低，垂直速度比较高，机头抬起角度大一些，“着水”相对重一些，相对接近“摔”一些 (因此水面迫降之后飞机损伤远大于陆上迫降)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;陆上迫降一般以飞机的主轮先接地，水面迫降一般以飞机的机尾先触水，靠机尾被水流撕碎来释放掉一部分能量，降低机身和机翼，尤其是发动机触水时候可能带来的风险&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;待专业人员进一步补充更多细节，以及指正我的回答中的错误与疏漏。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20047858/answer/13801944
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
中国军工和日本相差多少？
</title>
<description>
蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两者挺难对比的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是侧重点不同，国内的军工行业主要集中在空陆两方面，日本更多的倾向于在水陆两用以及防空预警，这几乎就等于是问“我国的空军陆军平均水平，和日本的水军比起来谁更强？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本受本国的实际情况所限，对大型战争的准备并不完善（毕竟驻日美军的太平洋舰队3年一换代，让他们很没有这种危机感）。&lt;br&gt;而正如楼上@邓豪 兄所言，日本的中等独立军备，更多脱胎于美系的战争设备。&lt;br&gt;再加上自身的电子、精密机械水平颇高，精尖巧有余，破坏性杀伤不足。&lt;br&gt;另补充一个：自卫队的列装配置，除了美系还有德系。直升机等平台战役型的军装，德国的水平一直很高。&lt;br&gt;战略级的导弹等设备，日本本身是不具备的。但是平台搭建其实并不缺乏，真正面对侵略时，日本只需适当购买购入就可以直接使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我国的悲情军工行业，到现在为止仍旧停留在扒了抄的基础上…&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20026851/answer/13719789&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20026851/answer/13719789&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这里的答案和评论谈过几种。&lt;br&gt;但是限于自身实力的限制，对于制导这样除了算法本身精确之外，还需要好的匹配设备能够配合的功能，所以有所或缺。例如面对障碍物时的跨越弧度轰击，可以打定目标，打移动靶就几乎无法做到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是由于有自主研发的体系，所以研发的完整度也还算不错，勉强可以做到自给自足，并且适度出口（当然全是第三世界国家）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大体的比法…想象成Facebook和新浪的对比？^_^
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20934630/answer/16652883
</link>
<author>
李莹
</author>
<title>
李彦宏持有 16% 百度股份，李彦宏全资拥有的 Handsome reward limited 持有 15.7% 百度股份，这两种持股方式有何区别？
</title>
<description>
其实直接个人持股还是通过一个机构在控股上没有什么区别，但是纳税会有区别，这些机构多数都是设在免税的地方，分红或者卖出获利走到公司而不是直接到个人可以避免大量税收。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百度李彦宏和妻子马东敏都是通过注册的公司，应该说很多海外上市公司的高管都是这样操作。至于投票权跟设计通过公司持股没有关系，那是设计了A类和B类两种股票，其中B类投票权是A类10倍，（这个是谷歌首创的，也就牛卡计划，主要是为防止恶意收购和保持创始人对公司的控制），虽然你看到李彦宏持有 16% 百度股份，但是实际上这部分投票权已经超过50%，也就是绝对控股。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于李彦宏夫妇投票权可以看下这个图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/f1/d3f118a39cb0a572cb02146e3882ecda_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;253&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/f1/d3f118a39cb0a572cb02146e3882ecda_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据百度2011年年报披露，李彦宏共持有百度558万份普通股，持股比例为15.98%，其中A类股9万股，B类股549万股，李彦宏的投票权为52.22%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李彦宏妻子马东敏持有百度167.7万份普通股，持股比例为4.8%，马东敏持有的全部都是百度B类股，马东敏的投票权为15.95%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据百度2005年报披露，李彦宏已经宣布对妻子持股部分放弃拥有权（1,676,667 Class B ordinary shares held by Melissa Ma, Mr. Li’s wife, of which Mr. Li disclaims beneficial ownership）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说李彦宏持有的558万股百度普通股为李彦宏马东敏夫妻共有的财产，如果没有其他特殊协议的话，这部分股份李彦宏和马东敏应该是各占一半的；但是，马东敏的167.7万份B类股（代表15.95%投票权），李彦宏是没有权益的。按此计算，马东敏除了拥有167.7万股百度B类股，拥有15.95%的投票权外，还潜在拥有李彦宏名下的558万份百度股票一半的权益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说某种情况下【你懂得】，马东敏比李彦宏拥有更多百度投票权（马东敏的投票权是15.95%+52.22%/2=42.06%，李彦宏的投票权则是52.22%/2=26.11%）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20949280/answer/16696232
</link>
<author>
花总丢了金箍棒
</author>
<title>
为什么路虎、迈腾等车型会在仪表中间嵌一块表？
</title>
<description>
在汽车中控台上镶嵌指针式时钟，其装饰性远大于实用性，并能够赋予驾驶者某种心理暗示——路虎等越野车强调操控感，而操控感是可以通过排列有序的机械仪表界面获得提升的（如果你见过航空仪表或航海仪表，就不难理解设计师这样做的用意了）。欧洲车尤其是英系车，喜欢把钟表作为内饰的一部分，特别宾利等顶级豪华品牌还会选择一线名表厂商合作，除了美观上的考虑，也能彰显所谓“历史传承”与“豪华血统”，毕竟一枚好的时计，本身就是绅士范儿十足的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20948505/answer/16692870
</link>
<author>
狼大人
</author>
<title>
有多台 Mac、iPhone 和照相机的家庭，采用什么软硬件来管理大量的数码照片？
</title>
<description>
任何严肃的 NAS 文件访问都应该基于有线网络。100M 的 LAN 在稳定性上随便秒杀 802.11n ，尤其是对于 iPhoto（好吧，我是 Aperture）Library 这样高负荷读写的情况。而且我相当怀疑 iPhoto / Aperture 的 library 是否设计允许多处同时访问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我的建议会是：找一台带 LAMP 的 NAS 做中心存储，家里主要房间写字台留网线，其余环境 WiFi 覆盖。导入照片等操作放在个人电脑上，筛选过、值得保留分享的部分，原片放到 NAS 上。Aperture 允许 library 和原图分离，即：library 在电脑里，原图（master）在 NAS 上，同时可以离线查看。这样 NAS 上的照片就是放在一个普通目录树结构下。然后在 NAS 上的 LAMP 里跑一个在线相册应用即可供其它设备查看分享。&lt;br&gt;&lt;br&gt;QNAP 系列已经自带了 PhotoStation（虽然不好用……）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20282941/answer/16694319
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
黑帮谈判是怎么进行的？
</title>
<description>
好吧，我说说我所见到和听说过的，可能不全面，各位见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，中国大陆没有黑社会，只有黑社会性质组织。然后，所谓国外黑帮的谈判，有大有小，有小的，一家路边大排档，一瓶老村长，就可以谈。但这不是我要说的，我要说的是顶级毒枭的谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毒枭的谈判，不是那么讲理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1999年，中国籍毒枭谭晓林在缅甸，卖给中国毒枭陈炳锡一批一百多公斤海洛因。交货顺利，陈炳锡拿到货以后，把货车开到仓库，卸毒品。这个时候，跟踪的中国警察冲上去，把货和人全给抓了，当然，抓的只是小弟，并不是陈炳锡。这批货抓掉以后，警方在检查仓库的时候，意外在隔壁一间仓库里，一下查获了12多吨的冰毒。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这12吨冰毒是陈炳锡出钱，另一个制毒界旷古奇才刘招华制造主来的。也是陈炳锡的货。这下陈炳锡不干了，一下损失了十多吨冰毒，损失太大了。这要找谁呢？当然是谭晓林，警察是谭晓林的那一百多公斤的海洛因带来的啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后陈炳锡就从香港台湾找人，去缅甸和谭晓林谈判。这个时候，好玩的一幕出来了，还有很多世界各地的毒贩也来了，明显是跟着陈炳锡来找谭晓林碰瓷的。既然是碰瓷，理由总是千奇百怪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那批货是卖给我的，现在被中国警方查了，谭晓林你要赔我钱”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“刘招华造那批货的时候，我有投资，现在被中国警方查了，谭晓林你要赔我钱”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那批货被中国警方查了，我媳妇被吓早产了，谭晓林你要赔我钱”&lt;br&gt;&lt;br&gt;谭晓林是很郁闷的，本来就做点生意而已，大不了我那一百多公斤的海洛因不收钱了还不行吗？可现在十几吨的冰毒，你砍死我我也赔不起啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后双方谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地点在缅甸瓦城，最大的五星级酒店，被整体包了下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次谈判对象是一干黑社会和毒枭，谭晓林压力很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈判双方分别是碰瓷的毒枭和黑社会VS谭晓林。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这是远远不够的，还需要一个重量级人物居中调解。这是高级谈判所必不能少的。这个人需要黑白通吃，有足够的力量摆平双方，还要双方都给面子。这个人是谁呢？彭家声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彭家声，时任缅甸果敢地区领袖，金三角一代毒王，政商黑白通吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，谈判双方和居中调解的人到齐了。被包下来的五星级酒店也里三层外三层的被包围起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈判开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实挺没有意思，无非就是唇枪舌剑，吵来吵去，维权的维权，碰瓷的碰瓷，坚持的坚持，让步的让步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，真正的牛逼人物彭家声发话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谭晓林送货疏忽，应当赔偿一部分。但是12吨冰毒数量巨大，也不能让谭晓林一个人赔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结束，皆大欢喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是还没有真正结束，这次谈判真正的受益者，是彭家声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果身在中国的你，还不明白这个道理，那可算白活几十年了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20947570/answer/16693371
</link>
<author>
康小孟
</author>
<title>
图书装帧的过程中纸质的选择有哪些讲究？
</title>
<description>
没人答，抛砖。根据个人经验和手头上资料回答，有误请指出。&lt;br&gt;总的来说，图书的选纸要考虑图书的定位、成本、类别等因素。&lt;br&gt;先从最重要的内页纸说起。&lt;br&gt;一、图书正文内页纸：一般用铜版纸或胶版纸。&lt;br&gt;铜版纸的性质：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在原纸上涂布一层白色浆料，经过压光而制成的纸张表面光滑，白度较高，纸质纤维分布均匀，厚薄一致，伸缩性小，有较好的弹性和较强的抗水性能和抗张性能，对油墨的吸收性与接收状态十分良好。铜版纸主要用于印刷画册、封面、明信片、精美的产品样本以及彩色商标等。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;胶版纸的性质：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;胶版纸伸缩性小，对油墨的吸收性均匀、平滑度好，质地紧密不透明，白度好，抗水性能强。应选用结膜型胶印油墨和质量较好的铅印油墨。油墨的粘度也不宜过高，否则会出现脱粉、拉毛现象。&lt;/blockquote&gt;简单来说，就是铜版纸表面光滑，且反光，一般彩色杂志、美妆类书籍、全彩多图书籍多用铜版纸。&lt;br&gt;胶版纸则多用于黑白印刷，图片不多的全彩、双色等书籍也会用胶版纸。&lt;br&gt;相同克数（纸张重量的衡量标准）的铜版纸要比胶版纸贵，也就是说，同样的书用铜版印一般比胶版的成本高。&lt;br&gt;&lt;u&gt;当当网的书籍信息都会标识书本内页是铜版还是胶版。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于选择的标准，当然是看所出的书是什么类型。按需要选择，贵的不一定好。&lt;br&gt;铜版虽然表面光滑，呈色性能高，适合大量图片显示，但是如果偏向于文字较多的书籍，使用铜版印刷不仅会提高成本，间接提高定价，也会导致长时间阅读之下产生视觉疲劳。所以文字多的书籍一般用胶版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，同样克数的纸，铜版要比胶版薄很多，这就有一个问题，同样价钱的两本书，更厚的那本会让人觉得更实惠，而且有的书本身页数并不多，如果用更薄的纸张，会导致厚度不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;铜版纸与胶版纸的厚度对照（纸张有不同的产地分类，因此品种非常多，价钱也不同，但是大类是分为铜版和胶版，还有其他类别，但少用于图书内页。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/79/9379de83fff475eb29195260fa0773de_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;215&quot; data-rawheight=&quot;245&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;215&quot;&gt;&lt;br&gt;即使确定了一本书需要铜版还是胶版，还需要考虑纸张的厚薄。&lt;br&gt;越轻的当然越薄，也越便宜。使用过薄的纸张，最严重的，背面的字会透出来，轻的也有容易破损、洇墨的毛病。（虽然现在有一些书就是这么省钱的，成本试算过程中做出这样的选择，恐怕有很多方面的原因，但是个人表示非常不赞同。）&lt;br&gt;但是也要根据应用场景等因素选择合适的厚度与重量，比如一本休闲类的小说，内页纸若太厚，会大大加重书的重量，导致随手阅读上的不便。&lt;br&gt;如果是收藏用的书籍，选用更厚更重的纸张会提高图书的价值和分量，自然厚的更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了厚薄重量，纸张的白度也是一个重要参数。&lt;br&gt;全文字的书，一般都会使用稍微黄一些的纸，不易造成视觉疲劳。&lt;br&gt;如果涉及到双色、四色（全彩）印刷，即使是用胶版纸，也一定要选白度高的纸，因为这样呈色效果才会好。纸张本身是黄的，油墨偏色会很厉害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例图：&lt;br&gt;上为东野圭吾《杀人之门》，全文字，黑白印刷，胶版纸，纸张微黄。&lt;br&gt;下为台版《思考的艺术》，四色印刷，带插图，胶版纸，纸张较白。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/44/4244a5646fee478dae7fbfc20830086f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;935&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/42/44/4244a5646fee478dae7fbfc20830086f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;左为《家园》杂志，胶版，四色，右为《孤独星球》杂志，铜版，四色。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/37/8637bf6586334fe3892a526aaf26f824_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2591&quot; data-rawheight=&quot;1729&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2591&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/86/37/8637bf6586334fe3892a526aaf26f824_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;匆忙回答，没什么逻辑，见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主所说“扉页用纸”，术语应是指环衬，因为扉页纸与内文纸是一致的。&lt;br&gt;那张图再贴一遍。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/61/a061a0949c880f2e0372a72c9a77335f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;810&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;554&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a0/61/a061a0949c880f2e0372a72c9a77335f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;环衬用纸的确另有讲究，腰封、封面亦然。加班时间不够，待续，或者哪位同行出来补完吧，谢谢。&lt;br&gt;另外@金钊立说的没错，这个问题比较大=_=&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;a href=&quot;http://www.vartcn.com/Article/pmsj/YSSJ/200508/6016.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;印刷常用纸张 用途、品种及规格&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20948022/answer/16692414
</link>
<author>
南山子
</author>
<title>
如何评价刘瑜？
</title>
<description>
刘瑜这个人写的书，水平中上，但是用来教育中国人还是绰绰有余的。因为中国的政治文盲太多，要教育文盲只需要小学老师就够了。刘瑜的水平做小学老师总归是超水平的，所以无论她的书写得怎么样，拿来教育中国的普罗大众都够资格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是为什么大众还没有被教育好呢？要知道，刘瑜在很多自干五的眼里，是跟韩寒、罗永浩、李承鹏一样可恶的大坏蛋、臭公知、美分党；她的书虽然卖得好，可惜并没有把中国人教育好，现在认为中国不该搞民主的还是大多数。刘瑜这个人，这么低调，也不装，也不炫耀，也不逞能；她写的文字都很平实，道理都是常识，为什么还是教育不了大众，甚至沦为很多人眼里的臭公知呢？这个不是她的错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;归根结底，刘瑜教育不了人民，是这个国家自身的问题。人民的主要特点是：跟着赢家走，跟着强者走，谁有势头就跟谁。这个国家是不跟你讲道理的，讲的是实力，是时势，是天命。姜文的「让子弹飞」看过没有？大家都知道黄四郎坏，但是你号召大家起来杀四郎，你就是臭公知，人民根本懒得鸟你。你割下了四郎的人头，你就是真命天子、大英雄、大救星，无论接下来你是自己当皇帝还是还权于民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从刘瑜以来，想通过笔杆子介绍西方现代思想、教育普罗大众的，一茬又一茬，例如薛涌、陈志武都是，而且学术水平普遍高于刘瑜。可是这些笔杆子无一例外地变成了臭公知，打动不了大多数人民，只能在西化知识分子圈子里面产生影响力，所以说不是刘瑜水平低，是这个国家有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后援引革命导师马克思的一句名言，送给大家：&lt;br&gt;&lt;br&gt;批判的武器不能代替武器的批判，物质的力量只能依靠物质的力量去摧毁。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19946504/answer/13440620
</link>
<author>
Chun Liu
</author>
<title>
为什么微软的 Bing 在中国市场好像一直没怎么发力？
</title>
<description>
最近两年Bing在美国市场还是很有起色的。看看最近的Market share统计，Bing和Yahoo合计占美国搜索市场份额的大约30%，而且year over year的统计，Google的份额有小幅下降，Bing则有小幅上升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国市场，Bing的一大优势是Social Search。由于和Facebook的伙伴关系，Bing可以索引Facebook的数据库，从而可以根据朋友推荐来优化搜索结果排序。这方面Google就没办法了，只能通过发展自己的Google+来弥补。Bing针对twitter的实时搜索也是不错的。其他还有针对美国城市生活的local search什么的，不一定比Google出色，但至少也不逊色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Bing之所以没在中国市场发力，我觉得有两方面的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，美国市场才是Bing目前总重要的市场所在。Bing针对美国市场的产品例如Social Search，由于Facebook，Twitter等被墙的缘故，先天上没法直接应用于中国市场，因此缺少在中国市场的发力点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，微软有忽视中国市场的传统，这主要是早年盗版软件的影响。这种传统不仅表现在Bing身上，也表现在其他产品身上。比如Windows Phone 7，RTM的时候没有中文输入法，根本没法在中国市场销售。一年之后的现在，中外输入法才出现在芒果中。中国作为规模巨大的手机市场，如此被忽视，在其他公司是十分难以想象的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20946095/answer/16683860
</link>
<author>
金钊立
</author>
<title>
知乎「设计」话题下有哪些优质讨论内容可以推荐为「新人必读」？
</title>
<description>
初步整理如下，主要针对爱好者/新人常见疑问，所以职业设计师大可不看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;综合/通用&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;入行&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19840077&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;非艺术专业毕业，因兴趣自学转行做平面设计可行吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19581185&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;什么是设计？设计的本质是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19918491&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;没有任何基础怎么学设计？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20009060&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;设计师是不是都得会手绘才行，不会手绘可以做设计吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;发展&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19656711&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;自学设计的人相比专业学设计的人，最缺乏什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20267808&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;设计师应该学编程吗？设计师学编程的经历和感受是怎样的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19567529&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;知乎上的设计师，你们如何成为成功设计师的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19588116&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何做一个一流的设计师？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20568674&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;理科生出身的设计专业大一学生，如何在这四年进行有效的学习使自己四年后更有竞争力？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;UI&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;综合&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20309655&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;知乎上，值得推荐的「交互设计」系列问答有哪些？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20419704&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;界面设计包括哪些细节、如何深入？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;入行&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20642005&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何从零开始学界面设计？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19652509&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有哪些值得推荐的、适合做交互设计、视觉设计的朋友读的书，以及经常浏览的网站？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;沟通&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19552503&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何说服美术/用户界面设计师去修改某个他自己认为很满意的设计？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19649367&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;产品经理和交互设计师意见不同的时候，该怎么决策？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;PM&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19638354&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;产品经理分析互联网产品的思路是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19636807&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;产品设计中「拿数据说话」会遇到哪些具体的障碍？可以如何解决？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19895806&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;做产品时一定得看数据吗？不论任何情况一定要问十万个为什么吗？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;其他&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19631080&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何做好安卓应用的界面设计？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20709592&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为何现在突然流行起 Metro 化（Flat Design Style）的网页设计？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20293362&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Metro 风格会成为网站设计的主流吗？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;字体排印&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;「&lt;b&gt;这是什么字体&lt;/b&gt;」类问题请看 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20605999&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎样寻找到自己想要的字体？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;入门&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20002925&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何提高汉字字体排印/字体设计方面的知识和素养？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19723487&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;平面构成和字体设计最好的书是哪本？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20094550&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;对字体很不敏感，做设计的话很不给力，如何学习字体？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;排版&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19621096&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;多大的「字号」、「行距」和「段距」是最易于阅读的？西文和中文是否有不同的标准和最优值？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19683987&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;印刷材料中，阅读效果最好的英文字体是哪种？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20404847&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中文的网页用什么字体最合适？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;其他&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20026266&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Windows 7 和 OS X 都使用无衬线字体，为什么 Windows 的看起来和 OS X 效果差别很大呢？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19911793&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何保证网页的字体在各平台都尽量显示为最高质量的黑体？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20297948&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Photoshop 里怎样能让小字号文本清晰渲染？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;PS&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;入门&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20499859&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;学摄影，是不是一定得学 Photoshop 一类的后期工具？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19717304&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Photoshop 的学习流程是怎样的，应该如何慢慢熟悉这个软件？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19965756&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎样学习 Photoshop？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19678954/answer/15191725&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;学习 Photoshop 怎么才能学得精通？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20099640&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;PS功能很强大，但我只想好好学习一下照片调色方面的知识，有推荐的书籍或网站吗？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;其他&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19733441&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎样分辨图片是否被 PS 过？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20714376&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;这种（小清新）色调是怎样调出来的？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;其他&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20493971&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何制作 Infographic 资讯图表？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20586917&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;信息图（infographic）是怎么做出来的？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19878575&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何自学建筑设计？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20723688/answer/15977723
</link>
<author>
雷鸣
</author>
<title>
为豆瓣电影购票提供在线选座服务的「火凤凰」是一家怎样的公司？它与豆瓣的合作模式是怎样的？
</title>
<description>
广电下面有个单位叫做&quot;国家电影事业发展专项资金管理委员会办公室&quot;&lt;br&gt;主要作用就是监管全国电影院的票房 收缴&quot;电影专项资金&quot; &lt;br&gt;为了保证票房的真实性 广电要求电影院使用指定的售票系统 &lt;br&gt;全国只有5家这样的系统有国家发的牌照 火凤凰就是其中之一&lt;br&gt;通过这售票系统将电影院的票房信息上传的这个专资委 &lt;br&gt;而网上选座购票的端口是由售票系统供应商来维护 并获取提成&lt;br&gt;(售票系统供应商的权利还是挺大的)&lt;br&gt;所以网票网豆瓣售票这些都是和售票系统供应商合作来获取开放端口和数据 &lt;br&gt;也只能和这几家去合作&lt;br&gt;选那一家去合作 得看你的打票机能覆盖到那些影院 再看这些影院用的谁家售票系统&lt;br&gt;基本上就是没得选 &lt;br&gt;-------------------------------------------&lt;br&gt;补充:&lt;br&gt;重新查了下 现在有牌照的订票系统有6家 &lt;br&gt;火烈鸟 火凤凰 华夏满天星  中鑫汇科 VISTA(沃思达) 鼎新&lt;br&gt;鼎新近两年才出来 那会儿我关注的时候还没有这家 所以漏掉了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20946941/answer/16690572
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
科比觉得可能是跟腱撕裂，作为一个老将他是否会选择退役？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚写的文章，都在一起了，懒得编辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;受伤前三秒，科比显然是想摆脱巴恩斯，突破篮下，所以拿身体倚着对手，突破前拉开架势，迈左腿，右脚蹬地。动作幅度大，他显然想过得干净些。然后，左脚掌落地签，右脚就软了一下，然后倒了。&lt;br&gt;没有碰撞，没有踩在哪里崴了脚。那一下，更像是他的右脚到了极限，保持不了平衡，倒下去了，左脚掌落地，被拉到，于是跟腱撕裂。这有点儿像姚明当年的应力性骨折：到那份上，积重难返。落那一下，就是根稻草放上了骆驼背，成了帕里斯的箭，射中阿喀琉斯的脚。&lt;br&gt;这还真是名副其实的阿喀琉斯之踵：科比伤了跟腱，也就是阿喀琉斯腱Achilles tendon。比卢普斯伤过；布兰德伤过；威尔金斯伤过；罗本伤过；巴拉克伤过；贝克汉姆伤过；去年奥运会前，程菲伤过；奥运会上，刘翔伤过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿喀琉斯腱很容易发炎，负荷过大就会出事，比如竞走运动员，十个里十个出过问题。而终于撕裂，那就不只是负荷过大了。科比在facebook上说他做这动作都一百万次了，居然受伤，真是莫名其妙。实际上，如果需要理由，看这些事实即可：&lt;br&gt;三天前，科比在波特兰打了48分钟，27投14中18罚18中47分。再往前推，对黄蜂，41分钟；对快船，歇了40秒；对灰熊，42分钟半；对达拉斯，歇了56秒；对国王，歇了23秒。&lt;br&gt;对阵勇士这场，在受伤前，他一分钟都没歇。&lt;br&gt;七场比赛，他一共歇了17分钟。&lt;br&gt;本季，他一共3013分钟，联盟第三多。每场38.6分钟，联盟第二。&lt;br&gt;在这连续七场马拉松前，还要加上这些：&lt;br&gt;他第十七个赛季，常规赛到季后赛打了超过53000分钟。&lt;br&gt;跟腱断裂是个概率问题，但常在河边走，哪能不湿鞋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是他职业生涯最诡异的赛季。去年夏天，纳什和德怀特到来时，湖人简直要朝历史去。但开季之后，纳什受伤、德怀特缺阵、换帅、换打法、加索尔的交易流言、老巴斯的过世、球队纵横跌宕，起落无常。到最后，以这么惊人的大伤为结束。这感觉像《死神来了》似的：当周围许多事都出了问题，你会情不自禁怀疑：“我们被盯上了吗？哪里出了问题呢？”&lt;br&gt;在受伤前，他场均27+6+6，2008-09季以来最漂亮的数据，个人进攻端表现也是2008-09季以来的最好。但防守端，他基本是本世纪以来个人最差。但这些，都不是问题关键。2004-05季和2006-07季，他防守并不比现在好多少（2006-07季跟开季头俩月的手术后休养有关），但那时的湖人，没现在这么头绪纷乱。科比说他受伤简直莫名其妙，用了这个词：frustrated。拿这词归纳他本季，其实也不坏：出问题无所谓，但你不知道问题出在哪儿。&lt;br&gt;最后还糊里糊涂，把自己累到重伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个赛季，科比的若干问题被高估了。在湖人输球时，他被念叨投篮多，防守不勤，但这实在不是本季科比才有的问题。实际上他本季的投篮，并不比禅师在时多；能挑剔的，除了防守端，也就是无球走位投篮占进攻比重小，如果考虑到：他今年投篮选择大有长进（仅论进攻效率，这是他职业生涯以来最好的前三赛季）、他今年各种转型的尝试（这是另一个话题），他显然想赢球，而且付诸实际了。所以你才能说诡异。科比并不像基德或保罗，有天生的指挥官基因，无论数据如何，总能走到哪赢到哪。他是黑曼巴蛇，史上最好的得分手之一，而且能凭其全面技术，兼做些别的：只要球队能赢球就成。本季，他频繁转型，到处奔走，就像个急着进门的人拿一串钥匙挨个试锁洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到开季时节，迈克·布朗短命的主政期，科比融汇进了普林斯顿体系，是一个游走的得分手：侧翼启动、无球走位、空切袭筐。头四场，他分别14投11中、20投10中、23投14中、10投5中，持球少，效率高，如黑曼巴蛇，狠而且准。证据之一：布朗下课之前那场，湖人败给爵士，但科比还是靠空切袭筐，博得了17次罚球。&lt;br&gt;布朗下课，比克斯塔夫接任过渡，又逢纳什受伤，科比遂进入第二形态：担当主控，持球攻击，兼分球。那四场，科比得到32次助攻，湖人4胜1负。然后，迈克·丹东尼到来，科比进入第三形态。&lt;br&gt;科比的第三形态，可以简单归纳为：无条件、全方位、随心所欲、自由攻击。最初，他还保留些普林斯顿体系遗风，多空切，多袭筐；持球进攻时，多叫掩护，然后或中投，或跨步上篮；他也更聪明的躲在弱侧，利用无球走位摆脱，然后袭筐。整个12月，科比只有两场得分低过30。&lt;br&gt;进入2013年，经历了交易谣言、克拉克首发、加索尔放归板凳、德怀特抱怨等一系列故事后，科比进入第四形态。数据上，很明显的：投篮少，助攻多。套路上，增加了诸如科比罚球线右翼持球，眼观六路，寻找空切抄后门的队友，喂球；丹东尼体系下招牌的“V字进攻”，科比和加索尔高位挡拆，加索尔如果接球，就想法子转移弱侧；科比和德怀特的边线挡拆，加索尔弱侧高位接应，科比和加索尔合力寻机，给德怀特低位传球；其他零星战术，比如慈世平左翼单挑、加索尔高位接应；比如米克斯和杜洪的二人转。&lt;br&gt;这是科比的第四形态：他和加索尔高位挡拆，加上纳什的无球走位，湖人有了加索尔、科比、纳什三个能传球的进攻发起点；单中轴+多角度高底位连线，当然，科比还得兼带单挑——换句话说，科比又变成2004-05季那种持球创造，当爹又当妈的全包揽状态。眼熟吗？上季初，丹东尼也是这么用甜瓜的。&lt;br&gt;4月，纳什不在，科比和加索尔又找回了2008-10年冠军时期的老套路：高位挡拆，全力抢击。到此时节，已经顾不上套路不套路了。能得分的套路，前赴后继的堆垒拼命，只是为了西部前八。&lt;br&gt;于是受了伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不相信科比会不明白这事实：湖人，哪怕进了本季季后赛，前途也不甚光明。他们能干嘛？季后赛忽然找到化学反应，把雷霆或马刺黑八或黑七掉，一路突破重围，直冲总冠军？以如今球队的心态和健康，希望实在不能说大，所以科比七场歇了17分钟，就图个季后赛席位么？他有五枚戒指，2004-05季也缺席过季后赛，荣也够了，辱也够了，但在这门将开未开、冲过去也未必上天堂、跌下去未必下地狱的两可之际，他还是一踩油门冲过去。为了什么呢？&lt;br&gt;一个季后赛席位？相当渺茫的冠军指望？还是说，他那偏执的好胜心和尊严？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿喀琉斯和科比有一点相似：无从屈折、到死都要逞英雄、深蕴戾气的勇猛。这是他们的优点与缺点混一之处。阿喀琉斯的愤怒，开启了《伊利亚特》：他和阿加门农的私怨，几乎断送了希腊人；但随后，当他决意为帕特罗克洛斯复仇时，可以几乎不假外力，干掉河神，单挑赫克托耳。最后，他去到特洛伊之前，早知道命中注定自己将死在那里，但他和奥德修斯的选择不同。奥德修斯愿意装疯来逃避命运，而阿喀琉斯迎着命运去了。科比人生中的主要转折——他和鲨鱼的矛盾、他在2007年低谷中的崛起、他世界一边赞美他无所不能的进攻招式一边腹诽他的投篮选择、直到这次挣命受伤——都来自这点：他的偏执好胜。有困难要克服，没困难制造困难也要克服。刚则易折，盈不可久，但科比就是这样 ，盛而且烈，现在，和阿喀琉斯一样：脚踵上中了命运的一箭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以说他运气不好，但以他的性格——执拗，神经质，杀意弥天。热爱敌围千重，孤骑破军而出的姿态，心怀戾气，偏执好胜。——在顺时遂意时，就是2008-10那两季的冠军，在逆流湍乱时就是2005-07的单骑横行，以及本季这惨烈收局。性格即命运，就像阿喀琉斯这种脾气，你准知道他最后没法寿终正寝、老死在自家床上。就像，为了湖人的西部第八，他拿出一副夺冠军的架势去争取，最后终于受伤。这可以说是鲁莽，也可以说是勇决——就好像他长久以来的性格，你可以说成是偏执狭戾，也可以说是好胜如狂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下的问题是，未来怎么办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科比在赛后接受采访时，被问到脚的状况。他摆了个很常见的姿势——舌头在嘴角左右划拉——然后说他当时在场上“能走，能走”，“只要不对脚跟发力”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟腱撕裂不是世界末日。布兰德当年跟腱断裂，过去两年在76人依然防守出色。养四到十二个月，不对脚施力，就能痊愈。你可以说，科比快35岁了，恢复不易。但以他拿自己不当人类的自我虐待劲头，只要打定主意“老子要复出”，下季初到下季中依然能恢复。至于失掉的运动能力，以他的技艺之烂熟，总会找着调处的法子。禅师说过，科比和乔丹有一点是类似的：“你拿根竿子，横在七英尺半高处，问他们跳不跳得过；他们一定说能，然后，不管实际上能不能，他们都会去拼命尝试的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说个以前的例子。&lt;br&gt;1992年1月，多米尼克·威尔金斯32岁，跟腱断裂。在此之前，他场均28分7篮板4助攻。下一季，他复出，打了71场，场均29.9分7篮板3助攻。再下一季，他场均26分，全联盟得分第四。实际上，那年得分前五里，只有他一个人不是中锋。又三年后，他38岁了，在欧洲都落稳脚跟了，还被波波维奇叫回马刺：大卫·罗宾逊伤了，你顶一顶吧。威尔金斯那年场均31分钟里得了18分6篮板，还差点冲击了年度第六人。这事听着，很不合逻辑：等等，威尔金斯那货不是靠跑跳扣篮混的么？跟腱断了还能活？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实是，你去看1986年季后赛威尔金斯在活塞身上得的50分，会发现他一记扣篮都没有，而是背身跳投、突破跳投、前板补进之类。在跟腱断裂之前，威尔金斯也不是一招鲜——NBA任何得到二万分开外的，都不是一招鲜。他的射程不远，但起跳快、出手点高、中投精纯；他的突破上篮和面筐步伐极其娴熟；他能背身后翻、身跳投，也能轻松用爆发力来后转身底线突破，然后扣篮。他的前场篮板嗅觉早在佐治亚时就名闻遐迩：那会儿，全世界都说他能浮在空中，等别人落地再补扣得分——以前，ABA也这么宣扬J博士来着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而跟腱断裂之后，威尔金斯的打法有如下调整：三分球出手次数增加；攻击点靠外，而且更依赖掩护；多了一手罚球线内一步的急停小抛；火箭直升式扣篮/上篮减少，代之以垫步、跳步的上篮；翼侧无球走位增多了，而且很迷恋无球走位到空位，找到无干扰的机会迈步，然后往篮下溜。&lt;br&gt;同样的，伯纳德·金的右膝十字韧带爆掉之后，也大幅度减少了篮下背身要位后翻身跳投，而是更多用中距离面筐突破和空切篮下，到35岁高龄，依然可以场均28分。伯德的背坏掉之后，从一个背身组织机器+无球走位中投手，变成了一个更纯粹的组织前锋和三分手。&lt;br&gt;简单说吧：你技巧越全面，转型余地越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科比的投篮选择和比赛节奏掌握，尽可以挑毛病。但在进攻技巧的纯粹和全面上，NBA历史上达到他地步的人，一只手就数得完。2010年，他几乎靠七根手指打球，还是拿得到冠军。他未必还能够成为一个心念一动就单场30分的家伙，但如果他愿意，他还是有足够从容的转型法子——毕竟，在纯技巧上，他从来没遇到过问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题不在于他，而在于湖人。&lt;br&gt;如前所述，本季湖人的症结不是科比，而是球队人和。下到德怀特是否续约，上到巴斯家族对湖人的态度，都一片蒙昧。现状是：本季结束后，无论结果如何，慈世平多半会走，加索尔未必乐意继续呆着；球队未来打算怎么走？签下德怀特、保留纳什、等科比出来？科比还能打几年？球队老化状况怎么调整？德怀特是否乐意在这么支老龄球队继续呆着？丹东尼是否留任？如果不留任，新教练是谁？科比是否乐意？&lt;br&gt;科比的合同2014年到期，是否需要特赦他？科比自己是否会乐意？2014年如果不尽如人意，是否续约科比？续几年？未来路线如何？&lt;br&gt;科比受伤了；他复出时会是个什么样子？继续联盟最顶级球员，还是一个普通全明星？他的合同2014年到期，如果他那时的表现受伤病影响，湖人怎么办？科比是这个星球上最有名的球员之一——未必是最受爱戴的，但必然是最有话题性、最有LOGO意义的体育人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些东西，全都要重新打算起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1995年，公牛曾想把皮彭交易掉；1997年，公牛险些没续约皮彭和禅师。那时的芝加哥管理层知道他们一旦拆散球队，会被世界人民折腾，但他们知道去日无多，所以想把握住重建的机会。当是时也，乔丹以自己非凡的影响力，几乎是逼迫球队保留框架到1998年夏天。如果你记得乔丹是在1999年初，而非1998年夏天退役的，就多少能明白：他这样级别的巨星，选择打球或退役，已不是个人一时心血来潮的事了。球队的抉择、上层的运转，政治斗争错综复杂，而湖人豪门恩怨，又非芝加哥能比拟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;湖人知道洛杉矶人民的威力，也知道科比的价值。只要科比 。他们绝对不会公开摆出“我们不管科比，直接重建了”的架势，或者“湖人已经不是科比的球队了”之类言论。只要科比还在球场上一天，就还会继续围绕他建队，来争取冠军希望；但科比这次重伤后，到他复出之前，湖人得想法子应付过去。&lt;br&gt;所以：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“有一天，一段新职业生涯的开端会呈现，但那不是今天。”&lt;br&gt;“‘如果你看到我和熊对打，为熊祈祷吧。’我喜欢这个。那就是‘曼巴精神’，我们不后退，我们不退缩，我们不逃走。我们坚持，然后征服。”&lt;br&gt;One day, the beginning of a new career journey will commence. Today is NOT that day.&lt;br&gt;&quot;If you see me in a fight with a bear, prey for the bear&quot;. Ive always loved that quote. Thats &quot;mamba mentality&quot; we don't quit, we don't cower, we don't run. We endure and conquer.&lt;br&gt;&lt;br&gt;科比在facebook上这段话，其实并不让人意外。对他性格稍有了解的人，都明白他不会就此退出。但我的猜想是：&lt;br&gt;他迅速放出这段话，不只是为了向球迷表达自己的热血斗志，而是迅速断绝一切退役的可能性，顺便给湖人一个信号。这意思有些像是：&lt;br&gt;“船长去岸上喝一杯，但马上就会回来的；船上的这些家伙，知道你们该怎么办了吧？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如前所述，科比是个优点与缺点合一的人。执拗，神经质，杀意弥天。热爱敌围千重，孤骑破军而出的姿态，心怀戾气，偏执好胜。你可以说成是偏执狭戾，也可以说是好胜如狂。这性格并不很招人喜欢，他的成与毁，都是戳死在这点上的。&lt;br&gt;但有一点是能确定的：他表态过“我们不后退，我们不逃走，我们坚持，然后征服”之后，你就知道，他一定会回来的。他是阿喀琉斯那种，宁可死在战场上，也不愿意庸碌长命百岁的家伙。虽然他眼下要对付的局势，远比我们看得见的要复杂——不只是伤病，还有湖人、NIKE、各种方面的微妙压力。&lt;br&gt;但他既然说要坚持，他就一定会回来的。如果考虑到他技艺的精纯、态度的积极、对身体保养的用心，以及偏执狂的好胜心，如果NBA历史上还能挑个把人从伤病+老龄里挣扎出来，也就是他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在这幕戏，还缺一个鲨鱼。只要现在鲨鱼出来，对洛杉矶媒体说一句“科比一定不可能在2014年3月复出”，科比一定会在2014年3月的某场跳出来，而且一副“我根本不在意那胖子说过什么”的样子。&lt;br&gt;他的一切起落，都是因为他的性格。这性格会让他拼伤，但最后，也会让他回来的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20947500/answer/16687605
</link>
<author>
王传正
</author>
<title>
为什么 SNS 新信息在上面，而 IM 新信息在下面？
</title>
<description>
&lt;b&gt;一边读一边写的IM依赖输入框，输入框在底部，所以消息从下往上阅读；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;只读少写的SNS不依赖输入框，遵循原始习惯，消息从上往下阅读。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SNS通常是网页，网页必定是从上往下看，用户更关心较新的消息，所以新旧从上往下排版。客户端也如此。&lt;br&gt;IM通常是客户端，用户一边关注着输入框，一边关注新信息，为了用户眼神能舒服地在输入框和新信息之间游走，新信息就必然要放输入框附近。而输入框通常在底部，所以新信息自然从底部开始从下往上。有些奇葩im客户端输入框在最顶部，那新信息也就在上面了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是有人又问了，为什么IM的输入框都是在下面，而SNS发新状态都是在上面呢（特别是客户端，网页比较好理解……）&lt;br&gt;按照我的理解是这样的，输入框是写入的区域，必然要跟键盘越近越好（照顾不懂盲打的人），键盘在底下，所以输入框跟着在底部。手机的IM客户端也是如此，键盘在屏幕底部，输入框紧挨着键盘让手指操作最快。SNS读的多，写得少，输入框放顶部符合用户预期：新消息在最顶上，那产生新消息的源头也在顶部。也就是IM是输入框决定信息顺序，SNS则是信息顺序决定输入框位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是有人可能又会问，为什么键盘都是在下面呢？因为手在眼睛下面....
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20933668/answer/16687001
</link>
<author>
Dandelion
</author>
<title>
为什么《星跳水立方》会火，这节目有什么看点？
</title>
<description>
我觉得&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@采铜&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/cai-tong&quot; data-tip=&quot;p$b$cai-tong&quot;&gt;@采铜&lt;/a&gt; 的答案更多是一种戏谑之语或是经验总结，如果将他的答案总结出一个关键词无非就是“娱乐工业无止境的满足消费的需要”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人认为主要有几个关键词： （重点看黑体字啦）&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;娱乐消费&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;要明确的一点是，这个&lt;b&gt;&lt;u&gt;节目的关键词不是&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;“跳水”，而是“星”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，也就是说因为是明星跳水，才会有这么大的吸引力，毕竟跳水是传统意义上的体育项目，而不是文艺圈的、或者说大众娱乐消费的对象。在娱乐政治、消费战争之后，娱乐这把火终于烧到了体育界了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;这样的“跨界”的表演体现的其实是一种冲突或是陌生感，其本身就是存在戏剧性的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，这不，作为演员的章子怡，在屡屡传出假唱的新闻之后，今天不是也已经站在《中国最强音》的舞台上，化身为音乐导师了么？先&lt;b&gt;&lt;u&gt;不说具体的执行效果如何，单是这种事情本身所表现出来的戏剧性加载在&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;“明星”&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;表演的层次上，在噱头上就是足够吸引人的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;关注这样的节目，主要是为了消费明星。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同样，虽然《我是歌手》内容本质上是很传统的音乐类综艺节目，但是其大热也很大程度上是因为这是成名歌手之间的一种较量，本该在音乐世界中互分疆土的明星们忽然开始以一种纯粹的所谓实力来比拼高下，这很新鲜，而且全程记录歌手的前台表演与后台准备，这也提供更全面和立体的视角来&lt;b&gt;消费歌手&lt;/b&gt;。&lt;u&gt;&lt;b&gt;这样冲突的戏剧性附加在明星的身份之上，是一种客观存在的吸引人的东西。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;之前的快男超女，以及去年的《中国好声音》中的草根学员之间的PK都能吸引那么多关注，那么如今，&lt;b&gt;&lt;u&gt;在歌坛上，在观众认知之上体现为&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;“能力更好”、“地位更高”、“话语权更强”的明星们之间的互动肯定是直击大众的兴奋点的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;很多人都说《我是歌手》成就了黄绮珊，决赛直播的时候，汪涵也说黄绮珊可以和这个节目本身划等号，即提到黄绮珊这个人，就必然会想到《我是歌手》这个节目，但是我倒是觉得他们是相互成就的，包括观众在内的栏目组、歌手这三方，&lt;b&gt;&lt;u&gt;大家相逢是缘分，谁也不必对谁感恩戴德，你我都清楚，大家聚在一起，无非是各取所需罢了。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;其实我倒觉得挺悲哀的，黄绮珊从最初的前几把交椅到最后一直处于第六的尴尬境地，谁能说是她后几场一直表现不够好呢？我倒是觉得是观众的审美疲劳造成了这种结果，说的狠一点就是，&lt;b&gt;&lt;u&gt;捧得时候捧上天，兴趣消减之后，任你高空急速坠落，摔得碎骨粉身也不再看你一眼，这就是市场，这就是被消费的尴尬境地。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt; 2. 好奇心&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在意和希望了解别人的生活是体现在人们的好奇心之中的，“别人”尤其体现为和自己身处同样阶层以及比自己高阶层的“他人”，&lt;u&gt;&lt;b&gt;在好奇心的驱使下，人会本能的想要去了解这些关于别人的信息&lt;/b&gt;，而明星群体和学术研究群体都是在一定程度上区隔于大众的日常生活的特殊群体圈子的，只是前者比后者的区隔程度更强一点，这种&lt;b&gt;区隔会加剧好奇心的强度&lt;/b&gt;。&lt;/u&gt;因为你身边可能住着个大学教授或讲师，但是普通老百姓身边住着个明星的机会就小很多了。再者由于媒体的宣传和娱乐工业生产的需要，明星一直被大众接受为比较高端洋气上档次的形象，作为更高一筹的参考群体，其生活的方方面面都是大众的关注点，并且由于其存在的区隔化所营造出来的神秘感，加深这份好奇心。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;《星跳水立方》这种节目其实也是&lt;b&gt;满足好奇心&lt;/b&gt;，起到揭露明星从前不为人知的一面的作用。至于你关注的是哪个妹子的胸是不是硅胶做的，哪个汉子的腹肌是八块、六块还是一片那就是个人的兴趣点了，栏目只是能揭多少就是多少了吧。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt; 3. 从众&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;从众心理我就不用解释了吧。。。。&lt;b&gt;&lt;u&gt;节目的受众是海量的，&quot;火&quot;不是一个人点起来的，也不是一次性点起来的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，你看他看她看别人都看，我怎么会不好奇？就算不好奇，为了获取聊天社交胡诌乱侃的题材话题，我也不能不看呀，要不多那什么呀。。。多OUT啊~~&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&amp;lt;4/14更新&amp;gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面的&lt;b&gt;&lt;u&gt;“消费的观点”主要是以大众为主体视角的，强调大众娱乐消费的需求和主动性&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，下面则主要是从相反的角度，即&lt;b&gt;&lt;u&gt;以社会为主体视角，置大众于相对被动和被引导的地位来看&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。学界多称我们如今身处的时代为”后现代社会”,关于这个概念在哲学/社会学/文化研究/传播学甚至消费者行为学都有相关论述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会学家齐格蒙德·鲍曼认为后现代社会的社会控制技术和权力发生作用的手段产生了变化, 其在具体阐述社会发展变化的过程中权力技术的变化时，提到了&lt;u&gt;从&lt;b&gt;前现代社会的&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;“散点监视”&lt;/b&gt;到&lt;b&gt;现代社会的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“全景监视”&lt;/b&gt;再到&lt;b&gt;后现代社会的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“单景监视”&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;u&gt;的过程&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;散点监视&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;主要表现为社会成员为克服不确定性的恐惧、保护自我安全而采取“高密度的社会交往”，使“他者”成为熟人;&lt;b&gt;&lt;u&gt;全景监视&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，目的在于通过将人置于被监视状态下，形成一种相同的、普遍的人类行为程式。特点是消除对象个体间差异，用千篇一律性质取代质的多样化，利于“客观化”科学管理；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;鲍曼指出，在后现代社会，尽管全景监视依然发挥有效的监视作用，但&lt;u&gt;&lt;b&gt;对于更广大的普通民众来说，一个更为有效而非强制的约束技术出现了，那就是&quot;单景监视&quot;。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不像少数人监视多数人的全景监视，在单景监视中，多数人在电视、电影院、杂志、报纸上注视着少数人。名人的生活为数以百万计的欣赏着提供了一个生存的模式。他们的行动好像天堂的广播。被声誉催眠的听众接受了有权有势的少数人在全球行为中表现出来的价值观和世界观。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;鲍曼认为，&lt;u&gt;单景监视是一个有效的社会控制体系，它依靠的是一个特权阶层，这一阶层“只引导而不统治”。&lt;/u&gt;即在后现代社会中，最主要的控制技术是通过消费诱惑来实现，只有那些无法接受诱惑的人才被实行“全景监视”的控制。也就是说,在这种社会形态中,市场的诱惑力量取代或部分取代在之前两种社会形态中知识分子的立法者地位,成为新的控制手段,为社会控制者（立法者）提供合法化依据.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;参考&amp;lt;西方社会学理论（下）&amp;gt;，北京大学出版社，2006&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;那啰嗦这么多理论,你要问这根本题有半毛钱的关系么??!!!&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;有啊,说实话，这个节目的宣传片刚刚播出的时候我第一时间想到的就是鲍曼的”单景监视”，虽然这个词主要强调控制作用，但是&lt;b&gt;这个&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”单景监视”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的作用过程其实是能比较好的说明本题的，如果说关注脱光的明星，不，是穿比基尼的女明星和穿泳裤露两点的男明星在心理上可以解释为好奇心，那么推广到整个社会，就不是简简单单的个体心理和行为能解释的了,这与宏观上的社会运作和社会心理都脱离不了关系。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;好奇也只是好奇，可是好奇之后呢？明星的言谈举止，穿衣打扮，身材保养保健神马的反正能展示出来的各种东西在电视前其实都是有着无数的模仿者的，&lt;b&gt;这其实是客观存在的一种娱乐之外的潜效应&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;至于控制效应，&lt;b&gt;从传播政治经济学角度来讲，媒体背后存在着看不见的政治经济力量，左右着媒体内容及其价值导向，其中蕴含意识形态和价值观是必然对传播效果暗中产生影响的；&lt;/b&gt;也有人认为权力阶层的人利用这种娱乐化的媒介内容达到转移社会关注焦点，缓和社会冲突与对立的目的。当然这是另一话题了，和本题关系不太大了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20939572/answer/16688217
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
论文写作如何区分引用和抄袭？
</title>
<description>
知乎上我不止一次碰到这样的反驳：&lt;br&gt;抄袭和引用的界线很模糊的，说不清的，谁都不能保证自己没有抄袭，天下文章一大抄，bla bla ……&lt;br&gt;以此为理论基础，他们就可以将抄袭视作理所当然，给反对的声音戴上「道德卫士」之类的高帽子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;99% 的情况下，论文中的抄袭和引用有很大的区别。&lt;br&gt;正常的论文写作，原创出现大量雷同概率极低，参考别人的东西自然会说一声。&lt;br&gt;原创的东西就是自己的，大方写，身正不怕影子斜，根本就不可能去靠近界线。&lt;br&gt;&lt;b&gt;别人的文字用引号引起来，别人的观点把来源标出来。就像填借书卡一样简单。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以如果根本没有过抄袭的念头，并按照学术规范操作，这界线是很难碰到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些特别关心界线在哪里的，要么是法律研究者，要么是想在界线附近占便宜的。&lt;br&gt;对这些人，你说用了别人的东西没有注明是抄袭，他们会纠结：用了多少才算呢？&lt;br&gt;你给一个比例 50 %，他们又纠结为什么这个比例是合理的呢？49 % 是不是抄袭？&lt;br&gt;实际情况是，不管你定个多严格的界线，只要这线还有粗细，就是他们发挥的空间。&lt;br&gt;不论这个界线多么明确，对有些人来说只是利用难度的区别。&lt;br&gt;他们要研究「抄的境界」，总结经验教训，钻透规则的空子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你要耍什么模棱两可的手段，比如半篇文章都用引号引起来这样……&lt;br&gt;不用怪别人指责，你先问问自己，有这样写文章的吗？没事干嘛要去走钢丝？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20944506/answer/16680600
</link>
<author>
engos
</author>
<title>
手机指南针校正为什么要绕 8 字？
</title>
<description>
mark下，电脑上来回答。&lt;br&gt;----------------------------------------------------&lt;br&gt;手机要想得到compass的值需要由三个sensor来确定，accel， gyro， magnetic。&lt;br&gt;accel可以判断重力感应的放心，来确定手机所在的三个轴向XYZ&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/5c/255cdb71ebb4d8ad5153c7118b14d155_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;215&quot; data-rawheight=&quot;183&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;215&quot;&gt;（用小画家画的。。。。能讲明白事情就好，别在意画工。。。）&lt;br&gt;gyro可以判断出机器在三个轴向的转动。&lt;br&gt;magnetic可以判断出在三个轴向的磁感应量。这个值并不是我们所能直观看懂的compass的值。&lt;br&gt;那么通过orientation的设置，使机器能够知道XYZ三个方向哪个是指北的。&lt;br&gt;一般机器在打开compass的application时只有知道自己的orientation和default offset。这时候就需要各位转动手机。虽然是说的8字，但是其实是想让你把三个轴向都转一转这样在每个轴向会形成一个螺旋线的球体（我用小画家画不出来，大家脑补，或者换个时间我去弄个图来）。这个就是周围的磁场。在这一刻传感器就开始计算当前的三个轴向offset并加以纠正，加上适当的补偿值。如此你就可以得到准确的北。并且通过gyro和magnetic共同计算就可以知道你在水平方向的旋转度数，这样你除了东西南北还能知道其他方向的角度（东西南北对应的是-X，+X，-Y，+Y，比较好算，转过这些点就要混合计算了。）如果算法足够先进，再加上accel的判断就可以计算出机器是否是在倾斜的状况下旋转并计算出compass的值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你可以把手机拿好了，然后默默的沿着图示的三个轴各转三圈，一样能达到效果。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20282941/answer/16682510
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
黑帮谈判是怎么进行的？
</title>
<description>
具体过程不方便透露，但有个共同的前提条件，就是一般要和吃饭联系在一起。&lt;br&gt;上实况吧：）&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;请管理人员注意，本回答图片不涉及任何敏感题材，全部来自真实史料，真实记录和新闻图片，请勿删或折叠。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人是这么谈的（山口组会谈现场摄影）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;479&quot; data-rawwidth=&quot;721&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/35/b13558cea6c8e4309951740f42072177_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;721&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b1/35/b13558cea6c8e4309951740f42072177_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;华裔当年是这么谈的（请注意，并非在国内，在美国旧金山）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;302&quot; data-rawwidth=&quot;638&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/0a/df0acdf368d89c4e11fcf04c860019a2_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;638&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/df/0a/df0acdf368d89c4e11fcf04c860019a2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;美国人是这么谈的（教父当年原型哦），意大菜和酒肯定都不错！&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;304&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/69/1d/691df8f4b35e234afded00892a2ad636_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;华裔现在是这么谈的（中国也是美食之都啊！），请忽略其他背景人物&lt;br&gt;新闻：多个香港帮派成员3月28日在深圳福田区某酒楼聚集…………嗯，你们不会以为他们真的只为聚餐吧？是和胜和在选新“坐馆”呢。（揸fit,龙头棒，知末？）新闻指 陈惠敏在坐，陈惠敏演过东星骆驼的那位，分属14K。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;620&quot; data-rawwidth=&quot;930&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/ea/26ea39143231e5bad0c9c43bd2cb2e35_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;930&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/26/ea/26ea39143231e5bad0c9c43bd2cb2e35_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
