<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23297146/answer/24181954
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
大二学生想盘下学校旁边的一个奶茶店，位置还行，但是貌似效益一般，求大牛指导？
</title>
<description>
这是个悲伤的故事，我尽量把有用的信息给题主。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是老夫大二的时候，因为和女朋友不在一个大学，虽在一个城市，但也只有1周见一次，有的时候我忙的时候，2周见一次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女友的学校是在大学城，但是是新建，所以还是稍许荒凉。那个时候女朋友和我说她想盘下一个店铺开奶茶店，和几个朋友。（当时，老夫也没多想，唉，点支烟先。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为工科以及从小耳濡目染经商之道，我当然毫不犹豫的帮我女友做了一系列的勘察工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）：首先要知道大概有多少客流量。&lt;br&gt;当时，我是在工作日的中午12点，下午5点，以及晚上9点，这三个时间点做抽样调查。&lt;br&gt;每次大概在门口蹲1小时左右，有如下几个数据我统计：&lt;br&gt;&amp;lt;1&amp;gt;：在1小时内，有多少人路过店门口；&lt;br&gt;&amp;lt;2&amp;gt;：(当时，那家店还在营业)一小时内，有多少人进入店内买东西，还有多少人在门口看了看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）：地理位置&lt;br&gt;&amp;lt;1&amp;gt;：离最近的校门口是主门还是侧门？&lt;br&gt;&amp;lt;2&amp;gt;：校门大约什么时候人流量最多，大约有多少人流？&lt;br&gt;&amp;lt;3&amp;gt;：大约有多少距离，步行需要多少时间？&lt;br&gt;&amp;lt;4&amp;gt;：附近有没有公交车车站或者地铁站，大约多远？&lt;br&gt;&amp;lt;5&amp;gt;：离宿舍区远不远？如果在宿舍区附近，那校门大概什么时候关门？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）：客源调查&lt;br&gt;&amp;lt;1&amp;gt;：附近除了学生，还有没有社区，或者办公楼，大约多远？&lt;br&gt;&amp;lt;2&amp;gt;：附近学校以男生居多还是女生居多？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4）：店面的所有权问题&lt;br&gt;&amp;lt;1&amp;gt;：对于学校附近的店面，很有可能你接触的是3手甚至4手房东，要打听真正的房东。（tips：很多时候，学校附近的店面，有可能是学校老师的，我女友的店面就是她们学院院长的，从房东那里，可以知道很多真正原因，比如转让给我们的房东说是他私人问题，但从真正房东那里知道，是因为他有关证件不齐）&lt;br&gt;&amp;lt;2&amp;gt;：然后可以去当地的市政厅，或者附近小区的论坛上看看，有没有什么改建的消息或者造路的消息。这样可以避免很多不知情下的损失。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5）：店面内的设施&lt;br&gt;&amp;lt;1&amp;gt;：对于食品店，有很多要求，消防、卫生等，还有比如排水，进水，电、煤气等设施是否有，电表是共用的还是单独的。垃圾是怎么处理的。&lt;br&gt;&amp;lt;2&amp;gt;：门口是否可以开零时的柜台，门口的柜台不能超过多少距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是目前能想到的硬件勘察。&lt;br&gt;以下是软件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）：和朋友合股，那怎么分配。谁负责经验（说到这里又是泪，老夫不仅负责盘店面，装修，连最开始的经验，都是老夫负责，最后，成了别人的夫妻店。。。。。。）&lt;br&gt;2）：工资如何发放。&lt;br&gt;3）：每天需要多少的盈利才能维持。&lt;br&gt;4）：原料从哪里来。&lt;br&gt;5）：设备的问题。&lt;br&gt;6）：该请多少人？谁负责收钱，算账？&lt;br&gt;7）：合同谁签？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是我现在一时能想起来的。&lt;br&gt;还有一些问题，如果确定签合同，那什么形式，怎么汇款，怎么付房租，押金多少，几年涨一次房租，房东如果要是赶，需要多久通知。&lt;br&gt;还有，要给店上保险。&lt;br&gt;还有，例如我女友的店，平时没有男生，所以如果出什么故障，要有人修，（泪，唉。。。。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人建议：如果你的预算是10w，那你至少有准备15~20w。&lt;br&gt;如果你准备每周投入3天时间，那你至少准备6天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是心酸：&lt;br&gt;&lt;br&gt;前前后后，我大概花了半年时间，从前期勘察，盘店面，签合同，装修，联系货源，人人上建主页，发宣传纸，甚至于前3个月的房租也是我垫付的。以及开业1个月，我基本都是早上开店，然后坐车回学校，上课，下课，再坐车，穿越城市，来这里，帮忙，晚上关门，算账，清理后厨房，倒垃圾，关门，然后睡在店面里。第二天早上再开门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概持续了1个月，由于我们的奶茶原料好，装修有特色，在大家还在流形珍珠奶茶，我开始卖芋圆，还附带卖早餐，三明治，中午还有沙拉，晚上卖烤面包+鳄梨。所以，我们大约在第一个月就能实现收支平衡，半年后，我们基本可以把当初装修买设备的钱挣回来，一年左右就能挣回盘店面的钱。总之非常好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是。。。。。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为我后来在实验室忙，不是经常过去，大约在8个月后，一个XX哥哥的出现了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;唉。再来支烟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实当初帮女友这些的是，虽然不指望这店面能成为生计，但一想到女朋友在前面收钱，我在后面打理，这样的情景还是非常美好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知道她分手的时候的理由嘛：你不关心，你根本不在乎我，需要帮助的时候，你不在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;TMD！！！！！！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23277949/answer/24181034
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
《谍影重重》系列电影对于后来的动作片有哪些影响？
</title>
<description>
谢邀，最近这几天比较忙，好几个人邀请我回答这个问题，感谢厚爱，今天回到家，必须先回答了这个再睡了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《谍影重重》三部曲我刷了不下一百遍了，对各个细节都曾反复琢磨，并对照现实进行分析，可以说这是一部与现实结合非常紧密，却又非常老派的动作片。这片子的强悍之处，在于它没有短板，从原著、剧本、导演、摄像、剪辑、道具、演员、音乐……可以说水准非常一致，因此尽管别的片子，可能场面更大，比如《勇闯夺命岛》、或者特技更炫比如《碟中谍》，或者角色更突出比如《虎胆龙威》的约翰·麦克兰，但综合对比一下，还是《谍影重重》印象最深，以至于有“三个JB”一说，詹姆斯·邦德，杰森·伯恩，杰克·鲍尔。三位经典动作片角色不相伯仲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说剧情，《谍影重重》的剧情其实很老套，为国效力的将士被国家或者组织出卖或者背叛的故事，这种片子并不少见，大家耳熟能详的如《勇敢的心》、《勇闯夺命岛》、《生死狙击》、《第一滴血1》，再加上一个孤军奋战的个人英雄主义，这个也是很常见的套路，《虎胆龙威》一直是这个调调，以及史泰龙绝大部分的电影。此外就是一个个人迷失自我，寻找自我的过程，这三点结合的相当好，与原著完全不同。原著给这片子最大的贡献就是失忆的设定，此外原著冷战背景下给个人造成的孤独和迷茫，在改编中也得到了很好的继承。所以必须要说编剧托尼·吉尔罗伊（就是《谍影重重4》的编剧和导演，可见这家伙脱离了道格·李曼或者绿草的掌控力还不完全够）是功不可没的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说导演，《谍影重重》系列的导演有两位，道格·李曼和绿草，很多人因为后两集更加有张力的剧情和炫酷的动作设计，风格化的摄像和剪辑而认为绿草更出色，其实这是不对的。道格·李曼对全片风格、人物、角色等基础的设定，让全片有了一个非常精彩的开始，尤其是伯恩与玛丽的爱情，给全系列定了一个非常有人性的调子。如果没有前面这个邂逅而温暖的爱情，后面伯恩愤怒的反击，不死不休的逆袭，就缺乏足够的说服力和畅快感。所以我个人其实最喜欢的就是第一部，尤其是几处明显的自问自答，“你是谁，你的过去是什么，你要去哪里”，将失忆的桥段很好地和人追寻自我本源的行为结合到一起，让全片有了不一样的深度。正是因为第一集的基调，最后一集天台上伯恩反问的那句话才让那个杀手放下了枪，“你知道为什么要向我开枪么？你看看他们把你变成了什么？”对自我的反思和悲怆溢于言表，格外动人。当然绿草也是非常出色的，他在道格·李曼的基础上同样做出了非常精彩的顺承，这很不简单。看看《谍影重重4》就知道了，不是什么人都能讲好这样一个故事。尤其是在拍摄和剪辑上，绿草对《谍影重重》的风格成型贡献良多。以至于马特·达蒙一直说如果没有绿草，他是坚决不会再回来演伯恩了。很有道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;摄影和剪辑就不多说了，这是本片最大的特点，手持摄影，快速剪辑，《谍影重重3》可是拿了奥斯卡最佳剪辑的作品，N多人奉为圭臬。但我要说的是，并不是手持摄影，快速剪辑就能拍出一个好的动作片的，后来模仿者众多，唯一有点味道的是《飓风营救》和《黄海》，韩国人学了一部《柏林》，真是不忍卒睹，可惜了河正宇那么好的演员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《谍影重重》的道具设计精妙之处在于，非常符合应有的现实，各种随机应变的简洁应用，各种特别小技巧，比如格斗中的圆珠笔对匕首、字典对烛台、杂志对切菜刀，出门时用小柜子别住门把手、向前台套出未知房间号的手法……诸如此类，很多人津津乐道这些，就是因为生动而有实用性。这一点与高大上的007形成鲜明对比，但更让人感到亲切。很多应变技巧，都是真实有效的，该片子的动作顾问我打听到了，是一个很厉害的赏金猎人，所以这些技巧真是相当牛逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;演员上来说，首先是主角非常好，马特达蒙经过几部作品的磨练，已经到了一个厚积薄发的地步，不得不说的是《拯救大兵瑞恩》对他的影响，我看过相关的一些材料，MD很机智地向汤姆汉克斯学了不少东西，关于角色自我挣扎的酝酿和表现，他收获不少。女主弗兰卡·波坦特之前的代表作是《罗拉快跑》，这片子对她来说也没啥太高要求，欧洲人很多这种简单直率勇敢爱的类型，从角色深度上来说，玛丽还不如后面的妮基。另外几个配角也很出彩，比如就露了一面的克里夫·欧文，那个在草丛中中枪后仓皇问伯恩“你头疼么？你失眠么？你看看他们从我们身上都拿走了些什么”的杀手“教授”，是对伯恩这个角色成型非常重要的配角。第二部里与伯恩镇静周旋，格斗到死的前同事贾达（Marton Csokas，这家伙演过《碟中谍2》的大反派，也特别适合演这种特工角色），充分显示了如果伯恩没有失忆，会是怎样的一个人。还有与伯恩互为对手又惺惺相惜的帕米拉·兰迪（琼·艾伦，获得过奥斯卡最佳女主和女配的提名，不可小瞧，我们对她最熟悉的角色可能是《变脸》里警察的老婆），当然还有那个俄罗斯冷面杀手（卡尔·厄本，《指环王》里也有他），更不要说一众老戏骨比如克里斯·库珀（第一集里的反派BOSS），这些出色的演员完整撑起了这个系列，少了任何一个，恐怕都不会到现在这种经典地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;音乐方面，原声配乐作者是john powell，除了谍影重重系列之外，《怪物史瑞克》系列和《X战警：最后一战》、《偷天换日》等经典也是他做的配乐。但在这我们不能不提一个人，欧洲著名的DJ，也是电子乐名家moby，片尾的extreme way和马特·达蒙一样，是这片子的标志，我在欧洲的时候，每次哼这首歌的时候，总能有人一起哼，可见这曲子的深入人心。此外，第一部中有一段欧洲著名的舞曲，就是伯恩开着玛丽的小破车逃避警察的追捕，那段音乐不是原创，而是欧洲著名的慢摇，名叫ready steady go，也是非常带感的。可见这片子的音乐出色，也不是一个人的功劳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，《谍影重重》系列的出色，是动作片在各个领域多年积累的结果，离开了前人是做不到现在的地步的。那么，这片子对于后来的影响有多大呢？其实也很大，当然没到开创性的地步，不过有两点是近些年一定会流行的，其一是平民特工的设定，与普通人保持距离但有亲和力，不至于太高大上，让人仰慕却又愿意模仿，也更容易理解角色的内心挣扎。另一个就是快速剪辑，这个现在已经有滥觞的趋势，经常看动作片看得我头晕，其实要说这种动作片手持摄影的风格，真正震撼我的仍是当初的《拯救大兵瑞恩》，海滩登陆的40分钟，那才是真正的战地摄影，紧张而绝望。《谍影重重》不过是将其在城市追逐和室内格斗中发扬光大了而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于本片的动作戏，很多人引经据典分析的很不少，我就不多费口舌了。《谍影重重》的动作戏很精彩，但绝对不是不能复制的，动作设计平移到其他的影片中并不难，但为何只有在这里特别精彩，因为所有的动作设计，都非常贴本片的设定，角色身份，逃亡轨迹，敌我态势……各种情况让本片隐秘凶狠凌厉简洁的动作风格凸显到了极致，这不仅仅是动作的精彩，而是电影的精彩。如果仅仅从一部动作片的角度来分析本片，实在是太下乘了，对此我不想多说啥。我略通拳术，也游历欧洲，深知知易行难的道理，对于这片的动作方面，我就不瞎评论来丢人了，多谢各位青睐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姑且就说这么多了，想到什么再补充，谢谢各位关注。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23310292/answer/24175777
</link>
<author>
周家英
</author>
<title>
怎么看待阿里巴巴孕妇加班致死事件？
</title>
<description>
排名第一的答案简直胡扯……说说我清楚的支付宝的情况来驳斥之。。。&lt;br&gt;1、阿里从来不打卡，什么叫迟到？我在支付宝，每天9：40去公司，楼下一堆人等电梯，是不是都算迟到要被开除了？&lt;br&gt;2、18：00前吃饭如果要被开除，那支付宝现在会少一半人。妹子多的部门，中午11：20出去吃饭，12：00回来在工位前搭床睡觉到13：00，你在他们睡觉的时候去找人连个不睡的人都不容易找到。&lt;br&gt;3、13年加班最多的时候，17F，10F都有不少孕妇产前产后休假，没听说过走人和勒令上班的，倒是听说过部门老大会和员工聊天提前打听到怀孕时间，准备出人员安排。&lt;br&gt;4、去年996最凶的部门就是无线了吧，开除的一个没有，累病的不少。走的晚的第二天中午上班比比皆是。&lt;br&gt;5、今年增长大，业务多，各部门招人都来不及，谁tm没事想到处开人……你是主管，给你比去年多2倍的活，你第一想法是招人还是裁人？知道换个员工的成本有多高吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近业务量大，加班多，确实累，但996已经明确取消，不然依然不少加班，这个是实话。&lt;b&gt;加班是加班，泯灭人性是泯灭人性，要分清楚。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我因为在杭州没啥事，连续4周不间断去黄龙，对于加班和工作强度想必我还是有发言权的……说话要tm负责啊。。&lt;br&gt;不是员工来给阿里洗地，是你这么胡扯就是耻辱，有本事不要匿名公开来辩？杭州北京两个办公室随便你选地方……花名贴上来逐条解析也欢迎。只会匿名哗众取宠的只能呵呵……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23305045/answer/24172013
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
你热衷的爱好/专业有哪些外行话？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://video.sina.com.cn/v/b/129603965-2549228714.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The Expert (Short Comedy Sketch)2_Hereinuk英国那些事&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;【砖家】 一个工程师在一群完全什么技术都不懂的CEO，产品经理和设计师面前的各种坑爹。。。。 简直是我今年看过的最讽刺搞笑的短剧作品好么！！ 是个Engineer一定都会有一种膝盖从头碎到尾的感觉&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://you.video.sina.com.cn/api/sinawebApi/outplayrefer.php/vid=129603965_478_2549228714_1_a0njSXZtWzTK+l1lHz2stqlF+6xCpv2xhGixv1umJwZeVAiYJMXNb9wF6S/WA8ZE9HoLHcwydPwv0R0uYaxd/s.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://p3.v.iask.com/263/342/129603965_2.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;The Expert (Short Comedy Sketch)2&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://video.sina.com.cn/v/b/129603965-2549228714.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23301215/answer/24166647
</link>
<author>
姚冬
</author>
<title>
你在编程时见过最愚蠢的 Bug 是什么？
</title>
<description>
在2001年的时候，我搞的一个bug估计导致了数以百万计次的Windows蓝屏。&lt;br&gt;那时候主流Windows版本是 Windows 98，那时候很多Windows程序没有DirectUI的概念，为了防止闪烁，Windows提供了批量设置窗口位置的一套API。&lt;br&gt;BeginDeferWindowPos&lt;br&gt;DeferWindowPos&lt;br&gt;EndDeferWindowPos&lt;br&gt;&lt;br&gt;在BeginDeferWindowPos参数里要预先指定调用DeferWindowPos的次数，我的Bug是，我指定了调用9次，但是实际上调用了10次，这就导致有一定概率Windows蓝屏。&lt;br&gt;可能是造成了Windows内部的数据缓冲溢出了，当然可以说是Windows的API参数检查不够严格，内部数据管理不严谨，但也是我引起的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;蓝屏的概率不是特别高，如果用鼠标不停地拖动窗口大小，大约1-2分钟就会出现了。这个Bug我找了快两个月才找到，但是有Bug的版本已经卖出10多万份了，如果算上盗版用户，估计用户已经上百万了。当时互联网不普及，没办法在线更新，估计很多用户一直在用有问题的版本，而且让微软帮我背了这个黑锅，因为用户怎么可能会想到是我的问题呢，肯定怪微软了，呵呵。&lt;br&gt;Windows NT内核就没这个问题了，后来我写GUI程序都是自己做DirectUI框架了，不会再用这套坑爹API了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是金山词霸 2001版，我要在这里向当时的词霸用户们说声：对不起。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23138186/answer/24171911
</link>
<author>
纽约老李
</author>
<title>
如何发展经销商？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不请自来，10年销售老兵的我这个问题显然很和我胃口。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;先上答案：如果某产品满足了以下三个条件，找经销商就会很容易。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1 做你的产品，经销商能赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2 做你的产品，经销商可以赚到钱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 做你的产品，经销商可以获得成长（备注：经销商和分销商，代理商的概念在我国经常是搞混的，所以在这里我把几个概念统一一下，因为无论分销和还是经销还是代理都是和以上三个纬度分不开的）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以上三个条件次序不可颠倒，重要度1&amp;gt;2&amp;gt;3.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;先说1 经销商能赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这个“赢”是有品牌号召力，不用怎么推，消费者会被吸引过来会抢着买的意思。全天下经销商都是很势利眼的（无论中外），他们永远只愿意卖最好卖的，最有品牌拉力的，容易卖的产品，客户端口碑很好最愿意接受的产品。所有的经销商希望他们代理的产品一放在货架上分分钟就被消费者抢光，希望他们代理的产品一投标就中标而不会被甲方质疑或者拒绝。以上都是因为做这个产品我可以“赢”。哪怕这个产品的厂家给经销商的政策很差，只有微利，哪怕这个产品的厂家市场保护非常差，窜货流行，价格透明，利润惨淡。因为利润再差，只要卖的快并且上规模压低运营成本（人工，房租，合理避税，不开发票逃税等）还是有钱赚，经销商最看中的周转率和现金流，中国的经销商是能省一个子算一个子，能多快速的周转就快周转。（所以不建议大学生毕业去什么商贸公司，分销代理公司，待遇给的非很不好）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面举几个正反栗子说明赢对经销商有多重要：&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/f2/bcf24bee5d77aa477865ebba2f8470d7_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; data-rawwidth=&quot;270&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;270&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个高大上的公司的产品，无论是iphone还是ipad,给经销商留的利润非常非常的低，大概利润在100元左右，但是在中国还是有无数人打破头的想做苹果的经销商，为什么？因为苹果这个LOGO有票房号召力呀！我卖设备不赚钱，但是只要来我店冲着买苹果手机的人足够多，我卖充电宝可以赚钱，我卖皮套可以赚钱，我帮人越狱都可以赚钱，我卖配件可以赚钱。这个商业模式最典型的就是电影院，电影票可以因为价格透明打的很低，但是我卖爆米花和饮料可以赚钱。所谓的交叉补贴用来形容苹果的经销商最为形象。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a6/2f/a62f647c75bf08cbb91df7e58459bc5f_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;160&quot; data-rawwidth=&quot;273&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;273&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同理，我服务目前的三星公司（即将老子要离职去创业了，顺便讲讲吧），三星的手机和液晶电视也是很抢手的产品，但是做三星的手机和液晶电视的经销商并不是很赚钱（尤其是液晶电视，不如做国产品牌赚钱），但是一样有人抢着做，原因还是品牌拉力太强了，消费者抢着要，你一个大商场不摆个三星电视说不过去，你一个手机数码商城没有三星人家觉得你不靠谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最坑爹是日本那些照相机厂家，市场秩序乱的一塌糊涂，一卖就亏钱，价格非常透明，你想在相机上加一点点钱敏感的消费者就跑了，经销商是敢怒不敢言气得干瞪眼。这些厂家的态度是，你爱做不做，因为消费者就认我们。为什么还有人做这些日本品牌的数码相机呢，还是存量市场在那放着，开个数码相机的专卖店还是有大把顾客上门，卖相机亏钱，但是卖镜头，镜头盖，电池，包包之类的周边赚钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们民族品牌在消费类电子领域里有能叫经销商感觉到能赢的品牌有我前东家&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/82/4e82dfe21c1f46da5e3f113d127a042a_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;128&quot; data-rawwidth=&quot;277&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;277&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PC市场份额全球第一，中国区的份额达到了33%以上，中国政府行业采购市场份额50%以上，虽然现在PC市场份额在下滑但是联想大客户的代理商还是打破头的抢着做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有这位&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/2d/9d2d340ff05095ef1b02e7a3cd41521c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;125&quot; data-rawwidth=&quot;274&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;274&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时我第一份工作在美的集团，当时别人这么说格力，格力空调的展台不用放导购，放条狗都能卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是这不代表你的LOGO打在所有产品上经销商就会买账做你的产品，因为经销商很聪明，他们懂消费者懂市场，比如在我在三星大客户部，最好卖的三星商用拼接LED大屏（LED拼接大屏第一品牌）但是三星的打印机和笔记本是最叫SALES头痛的，客户那里不想用，找经销商去帮我们卖，我们也是求爷爷告奶奶又是弯腰又是下跪的难卖的要死。因为在客户端，消费者心智里，笔记本最好的是联想，打印机是惠普嘛，哪怕你质量再好。消费者心目中的定位就是这么无情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以快速消费品行业都是先广告铺天盖地的轰炸，占据消费者的心智，先把市场知名度打开，然后厂家业务代表去招商发展分销商，开拓经销商相对来说就很容易。典型的栗子就是王老吉，后来虽然品牌被广药拿走，但是加多宝的渠道能力很强基础深厚，现在我们吃火锅的时候大喊一声，老板！来罐王老吉。服务员端来一罐加多宝，我们看也不看的一饮而尽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说到这里，我想说，如果你是一个品牌的创始人，在你的行业已经有了领导性品牌而你的品牌只是跟风没有差异化的话没能在客户心目中深深留下一个印象的话，你将做的非常痛快。如果你是一个销售人员，找工作进了这么一个品牌没有名气，产品定位模糊的厂家话，你业务开拓起来会非常困难，无论你的领导怎么打鸡血灌鸡汤，你还是完不成销售任务，这个就是现实，因为经销商就这么现实，只卖能赢的，或者他们感觉能赢的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2 做你的产品经销商赚到钱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;很多销售新手开发经销商时候，就会说一句，我们的产品价格不透明，做我们的产品赚钱。这句好比我们屌丝泡妞时候，只会说，我人品好，专一绝对不变心。经销商如果是女神的话，那么这句产品价格不透明可以保证您赚钱，这句没用的屁话经销商每天听屌丝厂家讲了无数遍，尼玛还不是因为你没钱打广告，没有知名度和消费者关注度，所以你价格才不透明。宝洁公司只给经销商留一个点的利润，经销商老老实实服服帖帖的做，这个就叫高富帅品牌的牛气。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果一个厂家懂消费者，又会玩市场，又能叫经销商赚到钱，这种厂家发展的将会很迅速。别的行业不太了解，就拿家电和IT行业来说，国产品牌在这方面做的比较好，国产品牌深知自己的品牌拉力有限，所以在经销商支持，市场保护方面做了很多努力的工作，经销商普遍都赚到很多钱甚至比做外资品牌还赚钱，所以这也是现在很多行业并不是外资品牌一统天下的原因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以先天品牌拉力不足的厂家一开始会很辛苦，要花很多功夫做市场，先叫这些经销商大爷先尝到甜头后，他们才会开始认真的打款进货，然后你们一起合作把市场慢慢做大。这个就好比屌丝追女神光靠忽悠不行，得先把自己的外形外貌整理好，找一份体面的工作，然后再来学我们一些泡妞技巧，光指望学些耍小聪明的话术没屌用！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个栗子，这方面做的好的当属联想，联想的柳传志当年对经销商提出的口号是：“风雨同舟 荣辱与共 共同发展 共同成长”，这么说也是这么做的，联想非常看中经销商的赢利能力，联想有一个顾问委员会，顾委会的成员都是经销商，联想的高层会直接和顾委会开会协商一些问题，其中就会问经销商利润水平如何，如果利润不好，联想高层会和区域人员一同改善。有一个原来在HP现在做联想的经销商告诉我，联想这些对经销商利润的关心非常得人心，他代理过一些外资品牌，他说那些外资品牌的厂家和销售人员根本不管经销商死活，因为品牌大你爱做不做，压完这家压那家。我说的那个从HP转做联想的经销商2009年第一年做了600万联想的业务，到了2013年销售额上升到1.2个亿，没有联想背后的扶持，光靠自己干是成长不了这么快的，在90年代和2000初，通过做联想实现屌丝逆袭的人太多了。开宾利的，开奥迪宝马买别墅的多得不得了。所以所有经销商都把柳传志当神一样看待。大家都知道联想没啥核心技术，PC生意就是个组装，如果联想没有点自己独到之处也成不了500强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叫经销商赚钱不要停留在口号上而是实际行动上，郭敬明都说过：要想赚钱，就得先让别人赚到钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 经销商可以从厂家那里获得成长。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在满足条件1和条件2的基础上，就可以和经销商谈谈理想和发展，仓廪实而知礼节。一般来说厂家的管理水平和人员素质都是高于经销商的管理水平以及人员素质，聪明的厂商可以通过输出管理来增加和经销商的粘度，中国的经销商老板除了吃喝嫖赌其实都是喜欢都是有着强烈的学习意愿的，否则刘*秒，翟*燊之流会有这么大市场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举栗子还是举联想，我是对联想有着强烈感情的一个人，还是说说联想，你说联想没啥核心技术，但是联想在公司管理和市场营销，终端管理，方面还是有着很强的竞争力，所以联想把自己的这些知识有系统的组织专门的人员对经销商进行各种培训，派专人对核心经销商进行业务诊断提升经销商的竞争力，并且联想有一个“大联想”的概念，就是一切做联想的经销商都视为联想的一份子，有专门大联想的刊物和组织相关的活动。外资企业估计从上到下都是职业经理人加上品牌以及技术强势，涸泽而渔干完拍屁股走人的短期行为多得不得了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以上三个，从方法论的重要程度来说，一定是从1到3，反过来就很傻逼了。虽然我举的都是IT行业的栗子，但是对快速消费品以及工业品领域也一样适用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20453282/answer/24182535
</link>
<author>
金翼霄
</author>
<title>
“Rosetta Stone”对古埃及历史的研究意义和“番汉合时掌中珠”对西夏历史的研究意义是一样的吗？
</title>
<description>
真是个寂寞的问题，一年了都没有人回答。&lt;br&gt;如我现在一样，寂寞的敲下这段寂寞的字来回答这个寂寞的问题。&lt;br&gt;首先，罗塞塔石碑的历史研究意义不大。其中记载的都是托勒密五世加冕前后的琐事。&lt;br&gt;而番汉合时掌中珠，可以说没有历史研究意义，只不过是一本夏汉字典而已。就像你能说《广韵》具有对宋朝历史的研究意义吗？&lt;br&gt;但是有趣的是，这两个文献都可以引出一大串的历史研究意义。&lt;br&gt;靠着罗塞塔石碑，人们第一次破译了圣书体。&lt;br&gt;靠着番汉合时掌中珠，人们第一次破译了西夏文。&lt;br&gt;由此释读的大量各式各样的文献，其带来的历史研究意义远远超过了这两个文献本身。&lt;br&gt;所以它们最大的意义，应该是语言学上的意义。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22278771/answer/24175819
</link>
<author>
贺兰乔月
</author>
<title>
话剧女演员如何应对例假？
</title>
<description>
本来都决定毕业以前都不答题了...&lt;br&gt;但是...&lt;br&gt;看到这个题目一瞬间，感动得眼泪都快流出来了。&lt;br&gt;居然会有人关心女演员例假来的时候的身体状况。&lt;br&gt;题主好人一生平安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是这样的，在表演系入学之前，会有专门的机构来给我们做体检，并且注射一种激素（学校告诉我们是疫苗），会使我们身体机能改变。在我身上观察到的具体作用就是：柔韧性增强、肌肉力量增强、肺活量增大、大姨妈量和频率慢慢减少...&lt;br&gt;我觉得是这个“疫苗”的关系，基本上毕业的时候，很多女生都很少来大姨妈了。&lt;br&gt;我以为所有大学入学前都会注射这个疫苗，问过了很多朋友，发现她们都没有这个过程啊。&lt;br&gt;完了，我好像说出了什么了不得的东西。&lt;br&gt;入学前签过保密协议，没细看啊...&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上当然是开玩笑啦！！！&lt;br&gt;真实的情况是：&lt;br&gt;来例假的时候，该劈叉还是得劈叉，舞（杂）蹈（技）课上该跑该跳该打滚侧手翻一个都不能少。&lt;br&gt;不存在任何的“&lt;b&gt;老师我今天痛经，可不可以休息一下，在旁边坐一会儿？&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;老师会告诉你：“&lt;b&gt;如果今天是演出，你就不上场了吗？&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;对，“如果今天是演出...”这句话是戏剧学院所有老师的制胜法宝，不管你是头疼脑热痛经中暑，只要你来到排练场，听到这个开头，你便一句话也说不出来。&lt;br&gt;我遇到过导演要求：“除非断手断脚必须做手术，即使打吊针也必须带来排练场打。”这样的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;当然，作为一名职业演员，不需要任何人要求，这是最基本的素质和自我修养。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;演员就是这样一个职业，要对艺术创作负责、对整个剧团的努力负责、对观众的票价负责。平日里琢磨台词、肢体、情绪、节奏都忙不过来，一直都在把自己的极限往上push，哪有心思去管大姨妈。&lt;br&gt;事实上，我们身上永远都会有许多的淤青、擦伤、肌肉拉伤，也不会因为这些理由就偷懒不去把人物塑造到位。哪有这么娇气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;亲人去世，要演开心的戏一样得笑靥如花；和仇人演情侣，该亲该抱还是得甜蜜幸福。&lt;br&gt;排比句没技术含量，我就不写了。&lt;br&gt;大姨妈来的时候，女性身体状况会下降好几个百分点，声带充血、四肢无力、小腹胀痛、头疼欲裂，但是so what? 演出必须继续。只有自己给自己打鸡血。&lt;br&gt;而且，很多时候，投入到了角色里，肾上腺激素飙高之后，疼痛还是会缓解很多的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;影视剧演员更没得选，除非是说得上话的“角儿”，小演员在组里叫淋雨就得淋，叫泡水就得泡。&lt;br&gt;亲身经历，大姨妈的时候塞tampon拍过泡进游泳池的场景、全身湿透淋雨的场景（剧组人好，拿纯净水弄温了慢慢帮我沾湿衣服）、坐在浴室地上拿花洒浇自己的场景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以题主问的 话剧女演员如何应对例假？&lt;br&gt;我的答案是...&lt;br&gt;假装自己没来例假，然后继续投入到角色里去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望对您有所帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;乔
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23305924/answer/24156180
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何看待理工科学生的网络科普以及引起的争执？
</title>
<description>
百科词条介绍的是PX（对二甲苯），而不是PX生产过程。即便副产品或者原料或者中间环节可能存在着污染隐患，也&lt;b&gt;改变不了PX本身“低毒”的特性&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这是学者们通过大量实验得来的结果，而不是那些不太可信的“书本与实验室得到的知识”，就好比是各种材料的电阻率、各种物质的比热容，是它本身的性质，就算在工作中积累了再多的经验，也不会改变这些东西。&lt;br&gt;反对PX，可以从管理方面去找问题，可以质疑中间环节是否能够保证不向环境排放剧毒物质，甚至可以跟风喊口号反对，但是把本身没有的硬说成有，只是在罔顾科学而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;作为理工科出身，我只能说，您这问题，丢人啊。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23297032/answer/24148549
</link>
<author>
康勿鸣
</author>
<title>
有哪些经典的辩论赛视频可以推荐？
</title>
<description>
谢邀请。&lt;br&gt;既然题主问的是“经典的辩论赛”，那我就以华语辩论历史为基准，给出我心中比较经典的比赛好了。&lt;br&gt;提前说明：一，比赛因历史原因，不一定是现在辩论体系下“精彩的比赛”。&lt;br&gt;                二，我个人看比赛有限，名单比赛只讨论传统辩论（不讨论奥瑞冈，BP等赛制），仅供探讨。&lt;br&gt;-----------------------分割线----------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.开山鼻祖，狮城舌战。&lt;/b&gt;（1993年国际大专辩论赛决赛）&lt;br&gt;93年的国际大专辩论赛可以说是开启了国内辩论赛的源头，决赛这一场 人性本善/人性本恶 更是焦点中的焦点，复旦大学代表中国大陆参加比赛一路打到决赛，力克台湾大学夺得冠军。回来以后出了本书叫《狮城舌战》，一时洛阳纸贵。蒋昌建等四人也从此名留华语辩论史。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNjI1NDIxMjU2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F464B807E728C45004DC5B966491330-D326-AAE6-2CE3-C0AA6F956900&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;1993 国辩 台大vs复旦 人性本善/人性本恶&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNjI1NDIxMjU2.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 大神的大神， 林正疆&lt;/b&gt;（1995年国际大专辩论赛决赛）&lt;br&gt;你知道连续两届国辩最佳，辩论圈内大佬，拥有众多脑残粉的黄执中心中的辩论偶像是谁吗？&lt;br&gt;对，林正疆。&lt;br&gt;这个胖子，啊不，这位学长在95国辩的舞台上散发出闪耀的光芒。他的逻辑，他的语言，他的从容不迫。从现在看回19年前那一场比赛，我们记住的，只有林正疆而已。虽然在决赛憾负南京大学，但是不妨碍他与95国辩的决赛一起成为经典。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjAzMDI2NjA=/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464B463CFC01AA003A88926DCE9776-6C4E-CDB4-CF10-4CC9C47EB356&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;1995国际大专辩论会 知易行难&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjAzMDI2NjA=.html?from=y1.2-1-87.3.15-1.1-1-1-14&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;3. 西交四剑，天下无双。&lt;/b&gt;（1999年国际大专辩论赛决赛）&lt;br&gt;如果有那么一支队伍能排进华语辩论史所有队伍的TOP10，不TOP5，那99年国辩的西安交大一定榜上有名。 从98的蓝带杯开始（虽然当时不全是99的阵容），到99年国辩决赛。凭借着“铁立论，快思维，美意向”，西交四剑所向披靡，轻取国辩。樊登，郭宇宽，谭琦和路一鸣配合无间。每一场比赛都是好比赛，那就看看决赛吧。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMzM0ODUzODQ=/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100011F464B94DC17CB0C00573133E9FB151C-C3CD-55BC-3DE0-39FA5BB69207&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;1999年国际大专辩论赛美是客观存在&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMzM0ODUzODQ=.html?from=y1.2-1-87.3.14-1.1-1-1-13&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;4. 华语辩论史上最精彩的比赛——金钱辩&lt;/b&gt;（2001国际大专辩论赛决赛）&lt;br&gt;金钱辩，这个神奇词语好似具有魔力，迷倒千百辩手。 我几乎都忘了加上“华语辩论史上最精彩的的比赛”这句话，因为不需要。即使在今天看来它决不能算一场教科书式的技战术的比赛，它仍是一场经典的比赛。武大的蒋舸，袁丁，余磊，周玄毅。马来亚大学的陈勋亮，陈锦添，陈政鞃，胡渐彪。一边是“一年上北京，两年下南洋&quot;的才俊，一边是马来西亚辩坛的精英。造就了这场华语辩论史上的永恒经典。这场比赛的另一重要性在于，它让大陆辩论队认识到，语言并不是辩论的一切，还有逻辑。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjIyMDY3MTky/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F464CDDF2ED0A4303E5DF121E41B9F3-1C93-B466-EDA9-242048DD493A&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;国际大专辩论赛-金钱是万恶之源&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjIyMDY3MTky.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;5. 大剑宗成名战。&lt;/b&gt;（第二届海峡两岸大学生辩论赛）&lt;br&gt;现在圈内论影响力，论脑残粉的影响力，莫过于国辩亚军，两届国辩最佳，黄执中。 如果说马来亚大学01国辩夺冠让逻辑成为辩论的核心之一，那么以黄执中为代表的剑宗（台湾把打事实的叫气宗，把打价值的叫剑宗，这样子看起来比较有江湖气）从这一场比赛开始，到两届国辩，就是将价值之新风带入华语辩论的过程。&lt;br&gt;而大学生创业利大于弊，便是黄执中的成名第一战。那句”人生历练嘛，历练嘛“从此成为圈内著名梗。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMzA4ODYyOTk2/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F464E86E20358E8012A37412061827B-6065-6AE1-16E0-95648357F3CF&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;2003第2届海峡-复赛2-在校大学生创业利（弊）大于弊（利）-世新大...&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMzA4ODYyOTk2.html?from=y1.2-1-87.3.4-2.1-1-1-3&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天先更到这里，明天继续。 &lt;br&gt;--------------继续的分割线-----------&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. 大马双姝V台湾剑宗&lt;/b&gt;（2003国际大专辩论赛半决赛）&lt;br&gt;你以为下一场该到薇薇姐对黄少爷了？no,no,no~ 我要说的是肖慧敏对黄执中。&lt;br&gt;这一场比赛虽然是墨尔本大学对世新大学，但是好在世上有个叫留学生的东西，所以我们可以看到台湾的学生代表大马打比赛，或者如肖慧敏这样大马的学生代表澳洲打比赛。&lt;br&gt;作为华语辩论历史上TOP10的女辩手，大马双姝之一的肖慧敏展现出了强大的攻击力，但是还是遗憾输给了阵容整齐又有黄少爷的世新，成为少爷粉丝心中的经验值。其实很多优秀的辩手又何尝不是因为更优秀的对手而泯然于茫茫众人中。剑宗成名战的对手西安交大，当时虽然没有西交四剑那么强大，但陈潇学长这样的好手也算是不坠威名，只是如今世人往往知历练不知陈潇罢了。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMTcyOTU1NjUy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g1.ykimg.com/0100641F464CD05E383891011C7D5557EB5FA6-FC37-4D11-CD56-29FF55C53AEE&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;广告是否有利于大众消费&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMTcyOTU1NjUy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;7. 仙人掌V大剑宗 &lt;/b&gt;（2003国际大专辩论赛决赛）&lt;br&gt;古往今来第一女辩手，就影响力而言无人可出其右。何谓仙人掌？ “仙人掌——多肉，有刺，不挪窝，深度宅，据说可食用，难吃不负责。” ——摘自马薇薇微博。&lt;br&gt;关于马薇薇，我觉得于兮学长的介绍可谓贴切：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;岭南名门出身，享誉华语辩坛，以风格辛辣著称。能力超卓，敢爱敢恨，口味颇重，嬉笑怒骂之间，强敌不撸也会灰飞烟灭。虽已为人妻，却犀利依然。华山群雌论剑，女侠堪为首选。&lt;/blockquote&gt;她嬉笑怒骂不畏人言，她两肋插刀义气当头，她就是她，是颜色不一样的烟火。她的人格魅力在她辩论水平之前，已俘虏千万少男少女心了。&lt;br&gt;一不留神变成了辩手介绍，这一场比赛虽说是薇薇姐和黄少爷挑大梁，但中山世新的辩手也都是数一数二。最后一分之差胜负出。有多少人想过，如果当初另一方赢了，03年之后的华语辩论圈，会不会是另一番模样？&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.56.com/v_MzI5NzUxMzQ.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://v165.56img.com/images/1/20/xianshanzhizhui56olo56i56.com_zhajm_120840159610x.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;2003国际大专辩论赛-顺境还是逆境更有利于人才成长&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://www.56.com/u11/v_MzI5NzUxMzQ.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;8. 巅峰对决——方言辩&lt;/b&gt;（2005顺爽杯 湖北省电视辩论邀请赛）&lt;br&gt;想了很久，有些比赛我认为很好或者很有意义，比如02大王为代表的法大的比赛，05国辩电科的比赛。但是就影响力来说在圈内大部分人心中算不算经典，或是在辩手心中算不算经典？我不敢妄言。所以先发这一场方言辩。&lt;br&gt;这一场比赛是华中师范大学的成名战，从此华中在湖北开山立柜。在湖北打省赛有多难？这有两个国辩冠军呐！同时，这一场比赛对于武汉大学来说，也是一个转折。用武大贺捷的话说，他在校队的征程，始于一场失败，终于另一场失败。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNTg1MTAzMzMy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F4651E9876D53C611E3264A8B8DE936-A9BC-3346-BEA8-9DA51E7FD16F&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;05顺爽·华中师范大学VS武汉大学·方言辩&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNTg1MTAzMzMy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;9. 手把手教你破剑宗&lt;/b&gt;（第三届海峡两岸大学生辩论赛）&lt;br&gt;黄少爷的结辩一直是不可解的，他设置情景，让你置身其中，即使是辩手，即使知道”丫是在忽悠我“，你还是会中招。他一生比赛几百场，按他自己话来说，只输过19场。03国辩的决赛算一场，但那一场乃是一分之差，而且虽败犹荣。&lt;br&gt;而这一次——面对最老牌的劲旅，复旦大学。世新大学一如既往的受身，换切点，打价值。大剑宗一如既往的优雅地忽悠完人，坐下。&lt;br&gt;对面，黄翔站了起来。用4分钟的结辩告诉我们，唯有装x能破剑宗。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDgxOTM0NzMy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F4650B8263B4F520377CCE56159D484-F778-E5B4-072B-92D7A6B522AE&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;第三届海峡两岸大学生辩论赛总决赛 复旦vs世新&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDgxOTM0NzMy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;------------先更到这，有时间再来----------- &lt;br&gt;喝了个酒回来发现就接近100赞了，还有微博上分享的（此时方知我绑定了微博），感动不已啊我去，为了避免后面点赞的都看不全此答案，那就再更一更，不过因为头有点晕，不排除明天醒了会大幅修改。&lt;br&gt;&lt;b&gt;10. 逻辑之风（2005国际大专辩论赛半决赛）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;思考过后还是把这场比赛放进来了，好马要不要吃回头草。新加坡国立大学对电子科技大学。它不能算是最精彩的的比赛，电子科技大学用02以来的逻辑（这本是01国辩的矫正过往）打掉了05年很是强劲的新国立，而这只是电科三年以来穷究逻辑的冰山一角。它的经典之处在与，你可以从中一窥当年的以电科为代表的大陆辩论队为逻辑疯狂到什么程度。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://www.tudou.com/v/179798216/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://i3.tdimg.com/179/798/216/p.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;2005国辩 好马要不要吃回头草&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://www.tudou.com/programs/view/nL5js17gt0s&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;11. 价值的高度（2007国际大学群英辩论会初赛）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这也是一场改变辩论的比赛，新国立在这场比赛中几无错漏，然而功亏一篑。其事实、逻辑都没问题，之所以输给中南财经政法大学，就在于价值上略逊一筹。从黄执中之后，我们越来越发现，有时候价值的高度，可以决定比赛的成败。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDU2ODYzMjg4/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g2.ykimg.com/0100641F46500CDBA96635060730240BCAEAE4-10D4-4112-57DA-111924CC2F7E&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;07国辩赛 中南财经政法大学VS新加坡国立大学&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDU2ODYzMjg4.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;b&gt;12. 10年，华语辩论的巅峰 （10全国大专辩论赛决赛）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;10年之前的武大很惨，08年以来是武大的低谷，”煌煌武大，雄辩天下“的武大08年名校杯首轮告负。就在10年全辩（即国辩选拔赛）之前，武大还在天伦律师杯输给了法大（中国政法大学）。然而全国第一的辩论强校，怎么可能这么轻易倒下？武大一直憋足劲，想进国辩，为01年武大四杰复仇。煌煌武大，它的底蕴不减，只等一次涅槃的机会。&lt;br&gt;10年的法大可谓人才济济，陈典，肖磊，吴琼，哪一个，不是在帝都辩论圈，乃至全国辩论圈留下名号的明星辩手？法大的可贵正在于此，从02全辩开始，总能有一些天赋奇高的强大辩手，引领法大走向巅峰。&lt;br&gt;所以这两所学校在全辩决赛相遇，似乎不足为奇。我们好奇的，是谁能在决赛中以微弱的优势胜出而已。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.56.com/v_ODMxNDU2NDc.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://v41.56img.com/images/22/19/zxkcfd321i56olo56i56.com_134011880414hd.jpg&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;2010全国大专辩论赛 大决赛  武汉大学VS中国政法大学免费科科通&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://www.56.com/u90/v_ODMxNDU2NDc.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;13. 十年卧薪尝胆，一朝越甲吞吴 （10年国际大学群英辩论会决赛）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;十年前那场金钱辩，是所有辩论人心中的永恒经典，也是武大辩手心中永远的遗憾。武大从来不缺青史留名的辩手，它只缺一个机会。&lt;br&gt;而马大呢？拥有现役第一女辩手兽王之王郑秋桦，符永健，蒋国兴无一不是在各大比赛中多次历练过的。&lt;br&gt;十年，好像是宿命，好像是轮回。彭飞宇不惜花费宝贵的立论时间来回顾十年前武大折戟的历史，大概原因也在此，再一次站上国辩的舞台，再一次对阵十年前的对手，这意义，对武大来说，太重要了。&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XMjM0NjAzNTcy/v.swf&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;              &lt;div class=&quot;video-thumb&quot;&gt;                &lt;img class=&quot;video-thumbnail&quot; src=&quot;http://g4.ykimg.com/0100641F464D230A7748C9028C179D9CD01907-5F96-9EAF-BDEC-26D2E6162323&quot;&gt;&lt;i class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/i&gt;              &lt;/div&gt;              &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt;                &lt;div class=&quot;video-title&quot;&gt;10国辩大决赛-武汉大学VS马来亚大学-用人合并&lt;/div&gt;                &lt;div class=&quot;video-url&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XMjM0NjAzNTcy.html&lt;/div&gt;              &lt;/div&gt;            &lt;/div&gt;&lt;/div&gt; ---------国辩整理差不多就这样了，接下来就是世辩，亚太的经典比赛，明天继续--------
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23310292/answer/24162643
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
怎么看待阿里巴巴孕妇加班致死事件？
</title>
<description>
阿里员工匿名回答，公司内部文革气息浓厚&lt;br&gt;&lt;br&gt;取消哺乳假，产假66天后取消工作岗位，事假一年限定22天&lt;br&gt;现在孕妇是不要工资产后多休几天都不允许&lt;br&gt;迟到三次记过，晚饭6点前吃开除&lt;br&gt;内部还有人来洗地，我也只能呵呵了&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看内网热帖，不敢贴图，现在内网已经开始打水印了&lt;br&gt;ZF对待媒体都没有这么打标签吧，动不动就是不道德媒体，奇葩媒体人&lt;br&gt;这和文革大字报什么区别&lt;br&gt;1、今夜为你点只蜡烛&lt;br&gt;2、我不知道该说点什么好&lt;br&gt;3、难道HR就要受委屈，受谴责，受中伤吗&lt;br&gt;4、阿里人这次保持沉默好吗&lt;br&gt;5、葛甲到底是什么奇葩人&lt;br&gt;6、请阿里起诉那些不道德媒体&lt;br&gt;&lt;br&gt;建议高管带领目前受宠的行政和HR部门一起去二次创业，建立一个高执行力高效率的互联网公司
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23266136/answer/24156071
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
三国法正的出谋划策水平如何？
</title>
<description>
0,0&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这问题其实可讨论的并不多，因为法正&lt;b&gt;很凶残&lt;/b&gt;是事实，可说的也仅仅是他到底&lt;b&gt;有多凶残&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;咱们先来看一下法正的背景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法正生于熹平六年，是右扶风郿县人，他老家最出名的恐怕就是董卓修的那个堡垒郿坞。&lt;br&gt;大概也能猜出来，在被军人政权把持的司隶，法少爷的少年时代应该挺&lt;b&gt;长见识&lt;/b&gt;的。&lt;br&gt;董卓死的时候他都十六岁了，之后又见识了几年李傕的暴乱。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;245&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/bc/f9bcf8817f8af24f5b8f12937098576f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/bc/f9bcf8817f8af24f5b8f12937098576f_r.jpg&quot;&gt;蓝圈圈是法少爷家，红圈圈是长安城。&lt;br&gt;两边相去不过一百二十公里左右，骑马打一个来回也就大概其十个钟头的事儿。&lt;br&gt;郿坞就在法少爷鼻子底下，如果他是个军宅，可能会很过瘾。&lt;br&gt;我记得2012年好像还发现了疑似郿坞的遗迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说我特别好奇，法正是不是从&lt;b&gt;褒斜道&lt;/b&gt;经汉中流窜入蜀的……&lt;br&gt;他要是能活久一点，带着汉军再沿这条路摸回家，就太有意思了。&lt;br&gt;经过多年战乱，关中户籍百不存十，除了被祸害死的，就是像法正这样有条件的躲了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他是&lt;b&gt;建安初&lt;/b&gt;年投奔刘璋的，具体时间难以考证。&lt;br&gt;不过可以推测一下，法正与同郡的孟达入蜀躲避战乱时，刘璋已经上位了。&lt;br&gt;鉴于他们入蜀的目的是找太平，其时三辅之地恐怕已经打成血葫芦了。&lt;br&gt;我猜是凉州人内讧，互相攻杀，段煨讨伐李傕的阶段，当在&lt;b&gt;建安三年之前&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法正与孟达入蜀后，法正被任为新都令。&lt;br&gt;差不多到十年后，法正的职位只是军议校尉，十年时间升了这么一点，确实是不被重用。&lt;br&gt;学者世家出身，自小又见识了不少战乱的法少爷，几乎&lt;b&gt;在益州憋了十年&lt;/b&gt;，肯定会有怨气吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和刘璋手下其他来自三辅与南阳的东州人不同，那些东州人大多自刘焉时代跟随入蜀。&lt;br&gt;换言之，他们错过了中原混战与司隶大乱。法正则没赶上刘焉入蜀后东州人与本地人的几次攻杀。&lt;br&gt;法少爷虽然与东州人士有乡土上的情谊，却缺乏相似的经历与仕途上人际关系的巩固。&lt;br&gt;自幼至青年时代，拜凉州军所赐，&lt;b&gt;士族出身&lt;/b&gt;的法少爷估计有幸围观了不少军旅事务。&lt;br&gt;这也许是他日后长于军谋的启蒙？&lt;br&gt;&lt;br&gt;法正的家世非常厉害，是战国时齐国贵族后裔。&lt;br&gt;一直也有经学传家，他家定居右扶风后，经常出郡守等级的高官。&lt;br&gt;法正的爷爷法真作为大学者，相当有名，前来求学的人由关西至兖州皆有。&lt;br&gt;有趣的是他父亲法衍的履历。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从史料里最后能找到的法衍任职记录是廷尉左监，以法正的年龄与时间推算，应当是在灵帝朝。&lt;br&gt;极有可能，法衍曾经担任过崔烈的属官。注意，这只是一个推论。&lt;br&gt;崔烈有两个儿子，长子崔钧字元平，次子以字行，&lt;b&gt;崔州平&lt;/b&gt;便是。&lt;br&gt;众所周知，崔州平有个好朋友叫诸葛亮……&lt;br&gt;我经常脑补，法正与荆州士人的一拍即合，是否和这层人际关系有关。当然，仅仅是脑补。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面这些啰嗦，只是要说三条。&lt;br&gt;其一，法正出身比较上流，属于有美名的&lt;b&gt;三辅士族&lt;/b&gt;，而且是大知识分子家庭，名声很好。&lt;br&gt;其二，刘璋给法正的待遇与他的才学出身并&lt;b&gt;不相称&lt;/b&gt;，以法正的性格来看，他肯定很不满意。&lt;br&gt;其三，虽然在投靠刘备之前没有军事经验，但法正比避居荆州益州的士人当&lt;b&gt;对战乱有更多体会&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们先不考虑刘璋阵营内东州人与益州人的纠葛，只说法正。&lt;br&gt;来看看法正具体的所谓出谋划策吧。&lt;br&gt;在此之前，要先说清楚，谋士与谋士之间是不同的。&lt;br&gt;有的谋士&lt;b&gt;谋一城&lt;/b&gt;，有的谋士&lt;b&gt;谋一国&lt;/b&gt;。前者名曰&lt;b&gt;战术家&lt;/b&gt;，后者名曰&lt;b&gt;战略家&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这两者皆是军事家，两种属性也&lt;b&gt;可以重叠&lt;/b&gt;，但必然有&lt;b&gt;专精的一项&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈寿将法正比作曹营两个人，程昱和郭嘉，这两个人正好偏向的专精很明确。&lt;br&gt;虽然我猜陈寿把他们仨比较的原因是这三个家伙人缘都太次……&lt;br&gt;程昱偏于战术，郭嘉偏于战略。荀攸也是更专精战术，荀彧则多着眼于战略的布置。&lt;br&gt;最大的区别就是，战术家必须亲冒矢石，督军前线。战略家则要陪伴主君左右，剖析利弊取舍。&lt;br&gt;法正也具备一定的战略眼光，但他点的应该是&lt;b&gt;战术天赋专精&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法少爷最出名的战绩，就是定军山夏侯授首。&lt;br&gt;除此之外，对他能力的判断，大多只能通过别人的嘴巴来推测。&lt;br&gt;那法正是不是就没有参与其他军事行动了？&lt;br&gt;&lt;b&gt;不是&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建安十六年，刘璋遣法正将四千人迎先主，这之后他就没走，一直留在刘备身边。&lt;br&gt;理所当然，法正参与了刘备自建安十六年之后的&lt;b&gt;所有军事行动&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这必然也包括刘备夺取益州的全程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;益州之战，刘备初期的条件绝对不够好。&lt;br&gt;郑度说璋曰：“左将军县军袭我，兵不满万，士众未附，野谷是资，军无辎重。”&lt;br&gt;这个兵不满万的时候，法正已经在刘备营中了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘璋在发觉张松谋叛后，及时杀了他，并且翻脸，“敕关戍诸将文书勿复关通先主。”&lt;br&gt;于是兵不满万的刘备干掉了杨怀和高沛，兼并白水军，并占据涪城。&lt;br&gt;按照三国志记载的事迹顺利来推断，郑度的进言应当在刘备占据涪城南下进军时。&lt;br&gt;因为“左将军县军袭我”，这必然已经是自葭萌关发兵了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建安十六年，刘备为刘璋防张鲁时的场面是：“先主并军&lt;b&gt;三万馀人&lt;/b&gt;，车甲器械&lt;b&gt;资货甚盛&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;何以到了建安十七年就兵不满万了？郑度其实给了答案，就是“&lt;b&gt;士众未附&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;之前那三万人里肯定有很多都是益州的家底，刘备夺了葭萌关，占了涪城，必须有人留着守后路。&lt;br&gt;于是他能带着南下攻打刘璋的嫡系部队只不足一万，而且还没辎重，人家万一清野，就全完蛋了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸葛亮带着张飞和赵云是从益州东面入蜀的，一路西进，&lt;b&gt;到成都&lt;/b&gt;才和刘备会和。&lt;br&gt;也就是，刘备从葭萌关到成都这一路，能依靠的&lt;b&gt;只有&lt;/b&gt;身边的&lt;b&gt;庞统与法正&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;说起老刘的指挥能力，我们基本可以向他投去一个同情的目光。&lt;br&gt;刘备游侠出身，其个人的勇武其实很不凡，但临阵指挥的学问，并不算高明。&lt;br&gt;充其量也就是比做地方官胜于当将军的夏侯惇强点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以刘备夺益州，打到成都这一路的功劳，基本都可以算是庞统与法正的。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;417&quot; data-rawwidth=&quot;456&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/71/d571b2834340e3223575b096772e432e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;456&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/71/d571b2834340e3223575b096772e432e_r.jpg&quot;&gt;这是从古葭萌关遗址到广汉市内旧雒城遗址的&lt;b&gt;现代路线&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这个地理环境，东汉末年只会比现在更难走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;益州军以逸待劳&lt;/b&gt;，这不是一场轻松的战斗，更不是一场占优势的战斗。&lt;br&gt;老大是个闪避很高，经常开嗜血，但大多数时候都在添乱的家伙。&lt;br&gt;这时的法少爷可以依靠的只有一位惺惺相惜，反应很快很机智的同僚庞统，而庞统比他还&lt;b&gt;小三岁&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;可怜庞统死在了胜利来临的黎明，于雒城墙下香消玉坠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想象一下，带着不足一万人，从北往南这么一路打下来，与敌军周旋，并且把对手都搞定了。&lt;br&gt;法少爷作为两大高参之一，这场仗打的有多艰难，多孤独。&lt;br&gt;他的对手包括刘璋直属的益州军和东州人构成的东州军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘璋方的举措是这样的：&lt;br&gt;“璋遣其将刘璝、冷苞、张任、邓贤、吴懿等拒备，皆败，退保绵竹；懿诣军降。璋复遣护军南阳李严、江夏费观督绵竹诸军，严、观亦率其众降于备。备军益强，分遣诸将平下属县。刘璝、张任与璋子循退守雒城，备进军围之。任勒兵出战于雁桥，军败，任死。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一步，派刘璝、冷苞、张任、邓贤、吴懿，五部一起攻击刘备。&lt;br&gt;然后打输了，东州军&lt;b&gt;吴懿更率部投降&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;第二步，派李严和费观驰援绵竹，这两个家伙居然直接反水。&lt;br&gt;此时招降纳叛的刘备开始有余裕，可以派部将分头收割各县城了。&lt;br&gt;于是第三步，刘璝和张任会同刘璋长子刘循死守雒城。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里很明显，李严和费观两个荆州人很有可能是庞统这个荆州士族代表策反的。&lt;br&gt;庞统在荆州士人之中非常有名，属于意见领袖那一类人物。&lt;br&gt;费观虽然是刘璋的亲戚，但也是荆州士人出身。&lt;br&gt;李严更曾经是刘表治下的郡吏，曹操占荆州时才逃入益州。&lt;br&gt;庞统这场策反，把益州兵器府库人马众寡及诸要害道里远近，全都具言之的法正很有牵线的嫌疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对其余军事的筹措，很难说庞统与法正谁所占的比重更大。&lt;br&gt;其时庞统任军师中郎将，法正还算是益州的军议校尉。&lt;br&gt;整场战事，最凶险的是第一步，要靠不满一万人干掉对方五部人马。&lt;br&gt;而且刘备军并没有辎重，要靠打野谷充饥，以战养战似乎是他们的唯一选择。&lt;br&gt;那就不能轻易烧人家东西了……&lt;br&gt;可惜具体的细节，皆无法考证了，不然我们当可从只字片语中遐想昔日庞统与法正军谋的风采。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在吴懿部投降后，刘备军开始滚雪球一样壮大。&lt;br&gt;将敌军憋在一个小小雒城中围攻，但这是整场益州争夺最吃力的战斗。&lt;br&gt;因为在任何时代，&lt;b&gt;攻坚永远比野战要困难&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在围城后，刘璋军进行了一次殊死的抵抗。&lt;br&gt;寒门出身的大将张任于雒城北的雁桥力战被俘，拒降，于是斩首。&lt;br&gt;这是建安十八年的事情，之后雒城下恶战再开，要等到转年。&lt;br&gt;这期间刘备军在干两件事儿，第一件就是围城，消耗对方给养。&lt;br&gt;第二件就是收割胜利果实，所谓“分遣诸将平下属县”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在李严率部投降后，刘备终于有了充足的兵力，可以用来安定占领区。&lt;br&gt;这是个细发活儿，至少你得不招占领区人民腻歪。&lt;br&gt;攻坚战相对来说对参谋的要求没那么高，因为&lt;b&gt;战场是固定的&lt;/b&gt;，就是个耗。&lt;br&gt;等到战火再开的建安十九年，非常不幸，庞统战殁。&lt;br&gt;之后刘备可以依靠的参谋只剩下法正了。&lt;br&gt;而法正不负众望，在他的参谋下，刘备与建安十九年五月攻克雒城，进逼成都。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题主的问题，法正出谋划策的水平到底如何？&lt;b&gt;&lt;br&gt;就是可以帮着一万人从北到南占领整个四川而且人还越打越多的水平。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，法少爷是个好恶分明的性情中人。&lt;br&gt;既所谓“一餐之德，睚眦之怨，无不报复，擅杀毁伤己者数人。”&lt;br&gt;对他的一顿饭的恩德也要报答，而诋毁轻蔑则要追究到弄死对方的地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人对此不满，去诸葛亮那里告状，诸葛亮的回答很有意思。&lt;br&gt;“法孝直为之&lt;b&gt;辅翼&lt;/b&gt;，令翻然翱翔，不可复制，如何禁止法正使不得行其意邪！”&lt;br&gt;普通话：法正是刘备的小翅膀，让老刘愉快的灰呀灰，怎么能不让这小翅膀可劲儿嘚瑟呢？&lt;br&gt;因为法正的缘故，刘备可是从来没有过的得意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法正和刘备的关系，有个很有意思的事情。&lt;br&gt;汉中之战时，刘备军战况不利，理应撤退。但老革刘备的游侠脾气发作，亲冒矢石，硬扛不退。&lt;br&gt;法少爷冲到老刘身前去挡箭，吓坏了老刘，要他快退下。&lt;br&gt;但法正固执地说连老大你还在前线，我怎么能撤？于是老刘心软，拉着法正一起退下火线。&lt;br&gt;对喜欢的人，他是不顾自己安危的。&lt;br&gt;话说刘备这形象还真符合今时今日戏剧中的硬汉，自己不顾生死，关心的人一遇险就倔不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有没有觉出来法正像什么人？&lt;br&gt;我觉得这是对他和刘备竟如此投缘的一个解释。&lt;br&gt;“今游侠，&lt;b&gt;其行虽不轨于正义&lt;/b&gt;，然其&lt;b&gt;言必信&lt;/b&gt;，其&lt;b&gt;行必果&lt;/b&gt;，已诺必诚，&lt;b&gt;不爱其躯&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;法正骨子里和刘备一样，都是游侠秉性。爱憎分明，意气任性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法正的早逝，可说是刘备一生的沉痛。&lt;br&gt;这是一个重情义有才华，外统都畿，内为谋主，充满豪杰意气的热血男儿。&lt;br&gt;不同于文艺中的形象，历史中的曹操常哭，刘备常怒。&lt;br&gt;刘备的性格如烈火如黑土，暴怒时岩浆崩流走石裂地，喜悦时火焰升腾绿草长青。&lt;br&gt;他有数的眼泪，洒给了有数的几个人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建安二十五年，法正卒。&lt;br&gt;先主为之流涕者累日。谥曰&lt;b&gt;翼&lt;/b&gt;侯。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19899311/answer/24124299
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
为什么越南战争美国人没能打赢？
</title>
<description>
看到有的朋友提出“民主国家的弱点”的说法。不得不说，这是错误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;苏联打阿富汗，最后仍然满盘皆输，撤军了结。苏联莫非也是民主国家？美国是被自己的国会和国民打败了，那苏联又是被谁打败了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;美国为什么会败，这有很多方面的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，美国无法扩大战争规模。对于美国来说，不扩大战争未必会输，但扩大战争则一定会输。美国最大的敌人是苏联，美国最需要保护的是欧洲。越南方面扩大战争规模，则大量军队投入远离欧洲的地区，而且直接与中国军队消耗，而不是苏联。这意味着，美国把自己的软肋露出来给苏联，而把实力消耗在一个不可能威胁到欧洲的对手身上。因此，扩大战争规模，无论与中越打的如何，美国在战略上都已经输了。更何况，美国从朝鲜战争已经知道，与中国在山岳地带交手，自己也未必能赢。所以，美国首先就无法扩大战争规模。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，中国在支持北越。这首先导致，美国的地面部队不能够深入北越对北越产生实质性打击。光靠空军，无法解决问题。而中国的粮食及军械支援，使得北越可以全民皆兵，不必顾忌生产问题。而越南的主要意识形态，也是民粹动员能力非常强的一种。所以尽管北越伤亡远高于美军，他们仍然能坚持打下去。这和阿富汗面对苏联是一样的。只不过阿富汗的民粹主义动员靠的是另一种意识形态，而支持阿富汗的，变成了美国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，美国军队在越南基本上是坐等挨打。美国陆军不能够深入北越，实打实地消灭对手，而北越军队则想来就来，想走就走。这从战略上对美军就是不利的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不能扩大战争规模，不能深入敌境彻底扫荡，只能消耗，还面对最不惧怕消耗的民粹主义动员模式，敌方更有大国支持（物资上有能力对耗），地形也有利于游击战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，美国的战败，和它是不是民主国家，没有必然联系。把苏联放在这个位置上，他一样要败，只不过落败的形式也许会有不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于“这场战争牵制了中苏，所以美国胜了”，这种说法更是错误的。苏联丝毫没有被牵制。而中国当时更是与苏联交恶，丝毫没有威胁美、日、欧洲的能力。其实，恰恰相反，这是美国被中国牵制而让苏联占便宜的举措。如果在全局上看，60年代美国在战争上花费过大，导致国内经济增长受阻，产生巨大的国内经济压力。这是美国主导的布雷顿森林体系崩溃的重要原因。美国最后自己背弃了这个体系，选择了将美元贬值，来换取贸易平衡和经济增长（尽管效果并不好）。越南战争明显是美国败了，而且败得很惨。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23280992/answer/24113530
</link>
<author>
苏安
</author>
<title>
80 后这一代的职场人，30 年后的社会角色或说职业轨迹是怎样？
</title>
<description>
这个问题很大，先分开来从几个方面来说一下社会现状。&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1、社会阶层固化&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;在一定的社会时期内（这个时间往往还比较长），社会资源是固定的。现在的社会资源基本在一些60后，70后及部分80后手中。很难再回到普通民众手里。有多少人飞黄腾达，就有多少人无以为家；有多少人日夜笙歌，就有多少人露宿街头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2、上升渠道基本被堵了&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;也许你在外面累了，想回家安稳点，但是你回你们县城去考个公务员、考个老师当当。你会发现，没有一定的渠道人脉，有时候就算你能力强，你也不见得能进得去这些事业单位。&lt;br&gt;更悲哀的是，如果你不足够努力，你还会下滑。你一年不上班试试，就你那点钱，保证活不下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3、新生行业没有足够的资源支持&lt;/b&gt;&lt;br&gt;也许像近几年的移动互联网一样，未来会有新生的行业。但是现在通讯如此发达，出来一个新的东西，一下子所有人都会知道。跟风模仿者何其多。就算你抢得先机，如果没有足够的资源作为支持，你很难做大做强。然后眼睁睁的看别人把它做起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4、靠劳动收入，永远会处于一个收略大于支的状态（排除不善理财乱花钱的）。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;所以，或许到了四五十岁，你我依然还是这个城市里来来去去的一个普通人。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;可能上面说的，给大家传递负能量了，可我只是说出了现在的社会现实。但是这并不妨碍我们努力成为更好的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一个很普通的人，到目前为止，我的人生平淡无奇，没有曲折妖娆的故事，没有跌宕起伏的经历，但我不妨说给各位听听，一起共勉。&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年夏天毕业，在上海，一个UI设计师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我刚毕业的时候，在一个不知名的小公司做前端静态页面，连前端工程师都算不上。月薪3.5K，刚好温饱。这期间，我想提升自己，但是不管怎么努力，JQ、JS、PHP等，这些真正涉及到后端的东西怎么学也学不好。我想，我在我付出很多努力的情况下，我都不能有所提升，我或许真的不写写代码的料。在后来，我慢慢的发现自己对设计很敢兴趣，而且略有天赋，于是开始自学设计。身边的小伙伴打dota的时候我在学设计；他们出去旅游的时候我在学设计，他们周末逛街的时候我还在学设计。我看了大量的优秀作品，不断的练习，并提高自己的眼界。那年秋天即将冬天。我觉得自己可以胜任设计这个工作的时候，我离职了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个写的一手兼容性很好的页面的设计师，很快的我找到了第二家公司。月薪6K。我开始专心做设计了，不过我只是想把这家公司当作跳板，我需要实际的项目来锻炼自己的设计能力。但同时，我也没关注前端相关的知识。在我设计水平不断提升的同时，我居然也能慢慢的写一些网页效果了。这个时候我觉得我或许能到更好的公司试试。于是，那年夏天即将过去的时候，我再一次离职了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很快的找到了第三家公司，就是现在的公司，月薪1W不到。部门经理以前是猎豹前端组的负责人，开发者组长跟产品经理来自新浪，营销策划组的组长来自阿里。而我的设计总监曾经是网易云笔记的负责人。这些人都很牛逼是不是，如果不是我不断的提高自己，而是日复一日的混日子，也许我一辈子也没法跟这样的人站在一起共事，一起愉快的玩耍是不是。在部门里，我只是一个做UI设计的，默默无闻不起眼但我知道我对于他们同样也很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这之前，我从来没接触过APP设计。因为现在项目的需要，我花了一个多礼拜的时间去了解安卓和IOS的设计语言和规范。而我的设计总监把这个安卓版的设计交给我。这是对我的信任和肯定，我知道这同样是我努力得来的。若我止步不前，不去学习APP的设计，总监不可能把整个安卓版的设计交给我来做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从在学校里学习开发，到刚出来的时候做前端，再到现在做UI设计，我一步步的找到了自己的方向，而我自己的价值也在慢慢的实现着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个毕业不到两年的人来说，我对目前的自己还算满意。而且我觉得我的工资在同批次的人当中，也算看得过去的。而我更清楚的是，我还年轻，未来还有很大的上升空间。&lt;strong&gt;即使二三十年后的日子只是今天重复昨天，我也能活出不同的精彩。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;虽然我也&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;一个人&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;每天挤着地铁，来去匆匆，偶尔加班，周末一个人看电影，&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;过着再也普通不过的生活。&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;在这个城&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;市里的痕迹轻到一阵风就可以抹去。但是只有我自己知道，在那些飞奔而来的日子里，藏着精彩和等待，会在未来的某些日子里，不时的跳出来给我惊喜。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的事情讲完了，很普通是不是。普通到你看完就可以忘了。而与这个故事有关的或许只有那些看似与你们无关的故事了。但这就是每一个普通人最真真切切的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;社会纵然已经如此，我们更不能自暴自弃。人可以没高度，但不能没厚度。一口吃不成胖子，我们可以慢慢来，一点一点进步。等到我们四十岁五十岁，纵然我们还是一个普通人，但我们必然会成为一个有厚度的人。到那个时候我们会有车有房，丈夫顾家，妻子贤惠，儿女孝顺。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;一个人发的光或许照不亮全世界，但是只要能照亮身边的人就足够了。我们用尽所有力气，也不过为了做好一个人群中发光的普通人。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;经历尚浅，阅历不足，惶恐答之。&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22519118/answer/24116375
</link>
<author>
Hasuran Li
</author>
<title>
太子胤礽从册立开始就是为了稳定政权，是否曾替他考虑未来？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这个基情满满（咦？）的问题，本打算睡了的我决定给康爹鸣个不平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;康熙晚年在立储这件事情上是弄得乱七八糟，但如果是因为太子两度被废就怀疑康熙对太子的真爱，那真是对不起康熙这个性情中人……&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人在评价历史上的君王时，总喜欢把他们看成无感情无血肉的NPC、无论何时都是冷酷无情无理取闹（咦？）的政冶人物——事实上他们面对自己家人的时候，多数情况他们也不过是个普通人罢了，也有正常人的感情——如果对着家人还成天搞政冶斗争，人生还有神！马！意！思！累不累！做皇帝还有神！马！意！义！&lt;br&gt;&lt;br&gt;皇帝，也是个人啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——对这些把帝王生活想象成整日端着阴森脸时刻算计任何人何时何地都要穿着大黄袍端着架子不说人话的孩子们我不得不说一句：（艾玛这么长一句话累死我了）&lt;b&gt;少看清宫剧，少看清穿小说，少上贴吧通过和萝莉交流获取知识——这有助于你们理解正常人的情感世界&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-------------------------------------------------------吐槽完毕的分割线-----------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;人总是要有感情寄托的，康熙的夫妻生活我是不知道，但从他和青年胤礽的交流中，父子亲情绝对是康爹不可忽视的感情寄托之一。作为一个心智正常的成年男子，康爹对太子可谓是父爱满满，反过来青年太子对康爹则有点忽视。太子小时候康熙待他极好，这一点题主也是没有异议的。我就说说我看到的一些太子青年时期的资料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不得不说到康熙三十五年，康爹跑去鄂尔多斯巡视，顺带把太子留在京城坐镇。为何单说康熙三十五年？因为这时候康熙太子分隔两地，人家说异地早晚分……啊不是，小别胜……好像也不对……反正异地才能见真情——这期间由于太子和皇帝隔得远了，奏折书信来往比较多，比较能够体现两人之间的互动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恰好康熙朝这个期间的奏折我收集的是最多的。起居注也是很好的记录，但一是我不怎么关注，另外起居注市面多见汉语，又是经过史官润色的——汉文用词太过文绉绉，加上不是本人写的，在表达人物真实情感上面打了很大的折扣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以下提到的奏折，都是康熙三十五年，康爹巡视鄂尔多斯之时与太子之间的奏折和朱批，原文都是满文。《康熙朝满文朱批奏折全译》一书中有一史馆的翻译——但是一则他们有些地方翻译的有错误，二则一史喜欢使用“文雅”的词汇翻译这些朱批，看起来味同嚼蜡，一些有趣的地方被翻译的特别没意思。所以下面我就用自己的翻译来举例说明一下&lt;u&gt;康熙是一个有感情的父亲、儿子，康爹很可爱哒不要黑他 - -b……&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;康熙三十五年，太子同志已经是一个二十多岁的青年了，这一年十月末的时候，康熙巡视鄂尔多斯（顺便打个兔子- -b），就把太子留在京城坐镇。由于出了远门，康熙养成了时常给家人写信（好吧内叫“谕旨”）的习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;康熙的谕旨除了正事以外，更多的是把路上的见闻、收集的好东西事无巨细发送给了京城的家人&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如十月二十四日，太子胤礽的奏折提到二十三日收到康熙寄过来的歌曲，给了皇太后奶奶，又在宫中播放了【ucun be hūwang taiheo mama de wesimbuhe...gung ni neigen donjibuha】；&lt;br&gt;还说在石头上烤过之后焖熟的羊肉也好好的收到了【wehe de šeringgiyefi hūktambume urbuhe honin i yali umesi sain i isinjiha】&lt;br&gt;&lt;br&gt;——从后文看，康熙大概是因为觉着这种烤肉方式很古老，所以烤了块邮寄给家人尝尝，还在发来谕旨中不好意思的说“你们不要讥笑我”【suwe ume basure】。可惜这么亲切的谕旨不知道为啥全译中也没有，满文本中也没有……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;十月二十七日，康熙奏谢皇太后不远万里送上贴心小皮袄一事，他对太后是这样说的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;...jibca kurume isinara jakade alimbaharakū urgunjehe. damu amban meni ubade bira gecere unde, monggo boode tuwa daburakū, edun tugi akū, halukan ofi ememu inenggi serguwen babe baimbi. hūwang taiheo enggici, meni nenehe mudan be gūnime untuhuri jobošome gūnimbi dere. Ne ere etuku be etuci ojorakū, jai baji šahūrun oho manggi urgunjeme etuki.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;——“【…皮袄、外褂收到的时候，不能承受的喜悦之情击中了我~但是臣我们这里河水还没有结冻，蒙古包中不生火，由于无风无云，天气暖和，几日来（都）在找凉爽的地方。皇太后私下里惦记着我们上次的事看来似乎是徒然忧虑了。现在还不能穿这件衣服，等一段时间天气冷了之后再愉悦滴穿上吧~】”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;除了“滴”字是我恶意卖萌，其他部分我向太阳发誓我是极其忠于原文逐字翻译的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这篇给皇太后的奏折里，康熙还说道鄂尔多斯兔子和野稚很多——这个话很重要，因为随后康熙就开始狂热的打！兔！子！围猎活动……原话他是这样说的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;ere uthai ordos i ba, ulhūma gūlmahūn fihekebi ambula elgiyen. &lt;/blockquote&gt;——【&lt;b&gt;这就是鄂尔多斯地方啊，挤满了野雉和兔子，大大滴丰裕啊&lt;/b&gt;&lt;b&gt;~&lt;/b&gt;】&lt;br&gt;&lt;br&gt;- -b&lt;br&gt;&lt;br&gt;十一月一日，在太子奏事的折子中，康熙非常温馨的写了这样一个朱批：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;mini beye elhe, si saiyūn? sinde wasimbuha bithe gemu emu inenggi emu inenggi son son i arahangge ofi, meyen meyen i fakcashūn. hūwang taiheo de wesimburede getuleme wesimbu. aikabade ginggun akū ojirakū.&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;——【我身体很好，你好吗？&lt;b&gt;给你的谕旨都是我一日一日零零散散写的，因此一段段不连贯&lt;/b&gt;。给皇太后上奏的时候要写清楚，若是不恭敬可不行】&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概是这“一日一日零零散散写的”走到哪里写哪里之言显得皇帝太有人情味太温情，这个朱批前面用汉语写着“拟不译”这三个字：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/40/c7/40c7637bd50b29ae6e2d322088a0b5db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;384&quot; data-rawheight=&quot;391&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;384&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;随后十一月初六，皇太子连着收到康爹的两道“谕旨”，讲述了他在鄂尔多斯的见闻——说是见闻，多数还是围猎打兔子的娱乐活动，另外还讲了些好吃的（- -b吃货！）。第一个谕旨写得很长，按照折痕来看足有20页。&lt;b&gt;这封只给了太子，康熙在末尾写到，让太子把谕旨中所说的事情誊抄给太后一份，也让宫中听闻&lt;/b&gt;。又说本来考虑到再写一封，但觉得再三写也只是重复，所以就给了太子总一份。&lt;b&gt;又嘱咐太子不要告诉其他人&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二封谕旨完全是逗比，专门跟太子炫耀说鄂尔多斯的兔子有重达5斤的，京城有吗？这么逗比的谕旨雷的我外焦里嫩，找了下原折，是这样说的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;ordos i gūlmahūn sunja gin ningge bi, duin gin jakūn yan ci wesihun ningge labdu. niyengniyeri cooha de genehede sonit ba sucin gūlmahūn sunja gin de isinjiha bihe. ging hecen i gūlmahūn ere gese ujen ningge maka biheo?&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;——【鄂尔多斯有5斤的兔子，重于4斤8两的很多。春天去军营的时候，索尼特地方的孕兔重达5斤。不知京城的兔子可有过重5斤的？】&lt;br&gt;&lt;br&gt;……这么多天讲了这么多趣事，明知道太子看得见来不了，还问人家京城兔子可有过这么重的，你说这什么人啊……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;十一月十四日，康熙又发了谕旨讲述驻跸黄河及围猎的情形，这次不但打兔子，还抓马（情节也极其抓马）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;此谕旨亦是极长，过程极其精彩，其中康熙不停的挑逗太子看了这么多天娱乐性家书已经很脆弱的神经……&lt;br&gt;&lt;br&gt;如：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;...ice jakūn de indefi, wargi julergi manggan be abalaha. gūlmahūn ulhūma ambula elgiyen. bi ninju isime waha....uheri ilan tanggū funcehe waha. ereci amasi ele elgiyen sembi... meni yaburede amtangga babe ambula gocime araha, jalu araki seci, hūwang taizi agese boode bisire urse, dolo wajime buyerahū seme gūnimbi. ——&lt;/blockquote&gt;——【初八驻跸，西南岗围猎。兔子野雉大大滴丰裕。&lt;b&gt;我打了快60只……&lt;/b&gt;（前面说一起围猎的其他人）&lt;b&gt;总共打了三百余只&lt;/b&gt;……&lt;b&gt;我们出行的趣事我简要写了写，要是写全了，皇太子和其他在家中的阿哥们，心中恐怕是要爱死了吧我想~&lt;/b&gt;】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后又抓马了：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;indeme tehede gūlmahūn fengsime boso hoton de gemu dosinjimbi... ere inenggi ...yala gūlmahūn ulhūma elgiyen, bi uyunju isime waha. aba i urse ninggun tanggū funceme waha. ere udu inenggi ordos i morin be kemuni ilgame wajihakū, dergi ton de dosika morin dehi funcembi, gemu lakcaha sain morin. agese ne gemu nadata jakūta yaluhabi.&lt;/blockquote&gt;——【住下之后，&lt;b&gt;兔子都跑到了boso城&lt;/b&gt;（兔子啊兔子，乃们这是入了虎口啊T_T）……这天……&lt;b&gt;兔子野雉果然丰裕，我打了快90只。一起围猎的众人一共打了600余只&lt;/b&gt;（你看，果然是虎口吧）这几天鄂尔多斯的马都还没分辨完，上数有40余匹，&lt;b&gt;都是超然绝好的马，阿哥们现在都各自骑了7、8匹&lt;/b&gt;。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后致命一击：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;... erebe saha bihe bici, gemu gajime jifi, ere morin elgiyen bade gūlmahūn abalara bihe. ereci amasi gūlmahūn geli ambula elgiyen sembi!&lt;/blockquote&gt;——【&lt;b&gt;若是早知如此，就把你们都带来着马匹丰裕之处围猎兔子来着了！从此以后兔子也就大大的丰裕了啊……的说~&lt;/b&gt;】&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我保证我是按照原文翻译的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这等马后炮的功力，太子终于忍不住，就在收到了这个谕旨的&lt;b&gt;&lt;u&gt;当天&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，给康爹上了一个&lt;b&gt;哀怨耍赖撒娇抱大腿求跟&lt;/b&gt;的极其搞笑的折子~&lt;b&gt;由于这个奏折太搞笑，并且接下来太子和康熙之间的互动太切合本答案主旨，我就把原文转写和我个人的翻译+吐槽都放上来&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;hūwang taizi amban in ceng ni gingguleme wesimburengge, han ama i tumen elhe be gingguleme baimbi. jai hesei bithe, omšon biyai juwan duin i erde farhūn suwaliyame isinjiha. han ama i bira be doha ferguwecuke, gūlmahūn elgiyen, abalara de inenggi tome tanggū isime wara, aba i ursei minggan hamime wara, indeme tehede, gūlmahūn fengsime boso hoton de dosire, lakcaha sain morin dehi funceme baha, agese gemu juwan funceme yaluha, ba geli beiguwen akū jergi babe yooni bahafi donjiha. unggihe huwesi be gingguleme alime gaifi, kesi de hengkilehe. geli hese wasimbuhangge, erebe saha bici, gemu gajime jifi, ere morin elgiyen bade, gūlmahūn abalara bihe. ereci amasi gūlmahūn geli ambula elgiyen sehebi.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;amban bi, ere hese be sabufi, adarame songgoro sere dabala. uthai bucehe gese oho. sain babe han ama ainahai sarkūni, gemu amban mini gese bengsen akū niyalma i ere sain bade han ama be dahame genefi abalara yabure, sain morin yalure ba waka ofi gamahakū dere. &lt;/b&gt;damu amban mini gūnirengge, ere niyengniyeri tanggū inenggi funceme tobgiya fejile bihe akū dade, te geli abkai cira be juwe biya funceme bahafi acahakū ofi, amban jui kidure narašara gūnin be yargiyan i kirire de mangga. ne boode bisire heren i morin, gūsai morin, coohai jurgan i morin yali gemu sain. jai amban mimbe hūlaci dahara hūsun be kemnefi han ama majige aliyakiyame bici umai tookabure ba akū. hontoho biyai dolo heo seme isinaci ojoro gese. amban bi, balai ereme wesimbuhe, enduringge gūnin i seolefi yabubure be ereme gūnimbi.....(jingkini baita be dulemšere)&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;翻译：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;奏 皇太子臣胤礽谨奏： &lt;br&gt;&lt;p&gt;恭请汗阿玛万安。其次，谕旨于十一月十四日黎明时到来。汗阿玛渡河之奇、每日打兔子近百、围猎兔子总数近千、住宿时兔子跑入boso城、得到超然绝好之马的40余匹、阿哥们都骑了十多匹、地方也不冷等事全都听说了。送来的小刀恭敬的收下了，叩恩。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;又有谕旨：若早知如此，（把你们）都带来，在这马匹丰裕之处，围猎兔子！【这个衔接……真的很奇怪好嘛……】从此以后兔子大大地丰裕了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【接下来太子要耍哀怨了！！！】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;臣我，看了这个谕旨之后，&lt;b&gt;只能说让我怎么哭去哟罢了~&lt;/b&gt;&lt;b&gt;就是要死了一样喔&lt;/b&gt;~【打了一张悲情牌】&lt;b&gt;这样滴好地方汗阿玛怎么就会不知道尼！！！像臣这样没本事的人，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;完全不是跟着汗阿玛去这样的好地方围猎&lt;/b&gt;&lt;b&gt;出行&lt;/b&gt;&lt;b&gt;骑好马那块料，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;因此才不带我去的吧&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;&amp;lt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;【&lt;/b&gt;太子很有怨妇的潜质！！满文这里完全是一口气说下来的！！！&lt;b&gt;】&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;只是，臣我想着，原本这个春天就百日有余没有承欢膝下了，现在又有两个月有余没见天颜，因此，儿臣真的十分难以忍受思念依恋之情【偷打一张亲情牌】。现家中的马、旗马、兵部的马膘好~另外，叫臣我节派跟役，汗阿玛稍后，并无耽搁，半个月之内足以达到了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;臣我妄想着请奏，期待着以圣意思索之后准行~~~【咳，经过如上耍赖溜须的铺垫后终于暴露真实意图。要跟去啦！！o(≧v≦)o~~】&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;（正事一共就三句，略……）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我再次对着太阳发誓：我.真.的.是.按.照.原.文.忠.实.翻.译.的.....&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是在看过太子同学这番 言辞恳切（？）、情谊深长（？）、感人肺腑（？）的奏折后，康爹非常没有诚意的让太子见识了“儿高一尺，爹高一丈”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱批是这样说的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;hūwang taizi gisun inu uttu tuttu sehe seme, mini yabure ba gemu wajiha. suwe jitele ai erin ombi. boode baitai inu oyonggo. erebe ja i gūnici ombio? &lt;b&gt;bi dehi ilasa ofi teni ere gese elgiyen gūlmahūn sabuha, bi orin ilan sei fonde aika ere gese elgiyen gūlmahūn be saha biheo?&lt;/b&gt; ai ekšere ba bi. te g'aldan i baita wajici muse ai bade yabuci ojirakū? ume fosokiyame ekšere. elheken i aliya. 何必着急&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;翻译：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;皇太子的话（虽）这样那样说了，我的行程都结束了啊~到你来了都啥时候了！家中之事也很重要【有木有】！轻视这个能行吗？！【接下来这段话令人啼笑皆非】&lt;b&gt;我四十三岁了才见得这等丰盛滴兔子，难道我二十三的时候能知道还有这等丰盛滴兔子咩？！&lt;/b&gt;【言外之意你二十三的时候就听说这样的大~~~~场面比老子不知强了多少倍噢~~~知足吧臭小子！】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【随后开始喂甜枣了——】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;着神马急嘛~现噶尔丹之事要是了了，咱啥地方不能去呀！表气恼着急嘛~慢慢等着。（最后汉文朱批四字：何必着急）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;收到这样一个回复之后，太子大概黯然销魂了……很久都不认真回复康爹的朱批，奏折中无关心康爹之辞，于是后来康爹在太子的一份奏折中，很伤心的写了这样一个批复：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;十一月二十一日，康熙写道&lt;/b&gt;——&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;Mini beye elhe. hūwang taizi saiyūn. bi hūwang taizi be goro baci gūninjarahū seme meni ubade sain i yabuha babe dahūn dahūn i dalhidame arafi unggihe bihe, ainu minde emu karu gisun jasihakū? ere utala bithe be ararade inu majige joborakū doro bi? ereci amasi bi fulu arara be nakaha!&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;——【&lt;b&gt;我身体安好。皇太子好吗？我唯恐皇太子自远方过于思念，（因此）将我们这里出行愉快之处反反复复咯哩啰嗦写了送去了，为什么一句回复我的话都不寄信过来？这么多奏折&lt;/b&gt;&lt;b&gt;写&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的时候，一点担心忧虑也没有，有这种道理吗？从今以后我多余的话再也不写了！&lt;/b&gt;】&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;读罢忽觉十分心酸。康熙果然是个有血有肉的好爹啊……T_T……&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;之后（暴躁地）写了些公事，在朱批的最后，康熙又写到：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;...Mini ubade duhe (dūhe) huwesi emke niyese emke be unggihe. &lt;b&gt;jai ubade, unggire aika jakabe gingguleme hūsifi hūwang taizi tuwaci sain&lt;/b&gt;. &lt;b&gt;buhū uncehen hūsihangge sula ehe. gemu garjahabi. umai tuwara ba akū.&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Mini ging hecen de unggire jakabe gemu mini beye tuwame uhumbihe&lt;/b&gt;.&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;—— 送去了在我这里打造的小刀一把、镊子一把。&lt;b&gt;下次再往这里送的一应物件，皇太子最好查看一下。鹿尾包裹得很糟糕，（随后补了句：）全都散开了。一点没有可看之处了。&lt;u&gt;我送往京城的东西，都是自己亲自看着打包裹的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不要说康熙没有给太子掩饰——这一段朱批，一样是写了“拟不译”字样的&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;后来，太子在十一月二十七日的奏折上说自己没有回复的原因是“...tere inenggi amban bi uju bilha majige nimeme ofi karu wesimbuhekū”【……那日头痛嗓子不舒服，所以没有回复】，康熙在此处批复了一个saha【知道了】，也不知道是真的相信了太子的理由，还是不想太子心中忐忑才如是回复。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;总而言之，康熙对太子的父爱是不应该收到质疑的——在他做皇帝的大半时光里，他都是真心对待太子的（为什么这话我越说感觉越不对味呢……）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;太子一生与康爹的相爱相杀（咦？），可以用一言以蔽之：&lt;b&gt;太子你不懂爱……东宫之位掉下来……&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23151702/answer/24054910
</link>
<author>
欲三更
</author>
<title>
情侣交往中最忌讳什么？
</title>
<description>
请允许我 AOE 一把——现有答案全不对！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我几乎从头看到尾，他们提及的每一个错误我都犯过，我是那种永远在犯错的人，男人的错误照单全收，女人的错误也一并包圆了。我的爱情曾经轻易的被其中一个或者几个错误毁灭，也曾经任何一个错误都没犯却无疾而终。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你问我的体会，我会说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;每当我觉得我的爱情即将理所当然步入永恒的时候，实际上恰恰是危机来临的暴风前夜。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，懂了吗？情侣交往最忌讳的事，就是把爱情的存在当成理所当然的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我的体会。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23268622/answer/24108705
</link>
<author>
源靖
</author>
<title>
为什么看似牛叉的人大都是替别人打工的，而有些看上去不怎么样的人却能够做老板？
</title>
<description>
我怎么都觉得这个问题有另外一层意思，那就是为什么牛逼的人要辛辛苦苦干活，而不牛逼的人反而可以坐享其成？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就说几句吧。事实上大部分的老板活的比打工者还要苦逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个月的营业额是多少？下个月能否提高？能提高多少？和上一个季度又差了多少？都是老板每天必想的事情。打工者不会想这些，因为你知道只要不旷工就能拿到一份固定的工资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;某个部门生产力不足，原因是什么？有人偷懒？还是和其他部门协调不好？如何协调？都是老板要去发现，思考，解决的问题。打工者不需要看到这些，你只要维护好你在公司里最好的那个朋友就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有员工情绪不稳定，失恋？离异？生病？这都会影响团队的整体效益。而且身为老板你发现你的公司不能少了ta。如何安抚？劝解？让ta满血复活？这得要求一个老板的情商多么的高！打工者不必理会这些，因为你知道你的老板会搞定一切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人抱怨和同行业比你给的工资不够高，你如何用最合理的方式让他们认同你已经把那一部分钱给他们花在了社保和五险一金上面？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他股东对你不满，对公司的发展方向各持己见。如何不伤和气的说服？如果那个拍板人不是你，如何硬着头皮去做一件你不认可的事情？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你有一个新的计划要在下个月的大例会上面提出。如何让团队富有激情的投入？靠利益？靠人格？还是靠鸡血？&lt;br&gt;&lt;br&gt;连续的饭局已经让你的心肝脾肺肾超负荷运行。明天的饭局必然是龙潭虎穴，闯是不闯？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个部门经理犯了错误。你深知人孰能无过之理。打也不是骂也不是。如何让他悔改又不至于太失落？&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个部门经理犯了错误。并且他已经解决不了。如何将损失控制在最低范围？亲自负荆请罪？还是四处求人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有其他同行迅速崛起，你的地位岌岌可危。是打压？是合作？还是转型？&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司赚了钱，大部分功劳都是你的。你想为自己多争取一点股份。如何搞定其他股东？&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司赚了钱，你啥也没做。如何让其他股东对你没有意见？&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司发展越来越大，到了还给老员工分股份的时候了。如何分才能让他们深切的感到公司是他们生命中的一部分又不至于让你的权威和利益大损？&lt;br&gt;&lt;br&gt;省略20w字。如果你认为这些负担可以是老板获得更多的财富和社会地位。那我想说未必。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10家公司能活下来的也就一两家。在创业时期，老板拿的钱比员工少的情况比比皆是。因为他们都懂得财散人聚的道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你是那一两家且过。如果不是，那你的公司，你的年华，你的梦想都将随着一纸文书的降临灰飞烟灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还更残酷的。我们都听过这样的老板，他说自己活的有多成功，就有多荒唐。他在故宫边上有豪宅，在长岛上有别墅。他是行业内人人都熟悉的大人物。但他认为他的人生是经不住追问的人生。起初我不信，后来信了。因为在你杀伐决断长驱直入的一生快完结的时候，你发现，世界上所有的东西都不是你的，只有你是你的。我想这也是为什么很多大人物都喜欢写自传的原因吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;打工或是老板，如果必须选择，是练达一点，还是清澈一点？是善良一点，还是进取一点？这是每个成年人都要面临的问题。它不尖锐，却一直存在。不知不觉间，磨损着你的心，或是丰富着你的心。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23283138/answer/24118727
</link>
<author>
grapeot
</author>
<title>
微软的 Cortana 语音助手说话语调极为拟人，这是怎么做到的？
</title>
<description>
简短地回答是: 这是因为微软十年如一日地烧钱养了一个叫微软研究院的机构，里面一帮科学家不用做产品没事干天天琢磨怎么把科幻变成现实。终于碰上个能放到产品里了，产品的硬实力立马把没有科研积累的苹果和谷歌甩了一大截（当然市场表现另论）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长回答是：&lt;br&gt;先看一个微软研究院的成果，一段现场演示在这里：&lt;a href=&quot;http://www.36kr.com/p/168698.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;微软在语音翻译领域的突破：“原声”实时将英语转为汉语&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;视频里顺便还展示了微软的实时翻译技术，让老外用自己的声音说中文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体地说，这是因为语音合成在科研界一直是一个活跃的领域。微软研究院在这个方面一向颇有建树，比如&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://research.microsoft.com/en-us/projects/whistler/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Whistler Text-to-Speech Engine&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://research.microsoft.com/en-us/projects/mixedlangtts/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Turning a monolingual speaker into multi-lingual&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;等等。我想表达的是，微软在Cortana上的突出表现不是一个突然的技术突破或者发现了一个容易复制的秘诀，而是十数年的积累。而且当时在做这个的时候没人想到未来会用到（甚至未来会有）像Siri/Cortana一样的东西。但一旦用上就像开挂了一样，把同时代的东西甩的很远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得注意的是位于北京的微软亚洲研究院在里面也有参与。此外微软研究院的产品还有xbox的kinect（实时人体识别），illumiroom (&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNDk5OTU5MDI0.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;微软新Xbox概念项目“IllumiRoom”宣传视频&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;) 等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============================&lt;br&gt;Update: @RushBai和@&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ETorvalds&quot;&gt;刘骁&lt;/a&gt; 争论说谷歌的研究实力也不差。搬运回复里的解释：&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里有必要解释一下什么叫科研。我说的“科研”指的是类似大学里面，不考虑现实应用，天马行空般的研究，并且最终的成果会详细地叙述出来发表成论文。我自己在微软研究院实习过，也有同学在谷歌研究院/Google X实习或工作。从个人经验来看，1) 不论是规模，投资，还是论文产出来看，谷歌的科研投入远不如微软。2) 微软允许，甚至鼓励和产品无关的研究，但谷歌研究的产品导向性非常明显，招去的博士生大都还是写代码。3) 从佩奇时代以后，谷歌对科研甚至研发的投入进一步下降，比如google labs关了，Google Research NY名额进一步削减。但我承认Google X里面还是有一些（很多?）激动人心的科研的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23231640/answer/24098413
</link>
<author>
Colin Brady
</author>
<title>
在皮克斯（Pixar）工作是怎样的体验？
</title>
<description>
Hi everyone, my name is Colin Brady. I am very fortunate to have worked at Pixar in its early days, first as an animator on &lt;i&gt;Toy Story&lt;/i&gt;, then as one of the initial co-directors on &lt;i&gt;Toy Story 2&lt;/i&gt;. I joined Light Chaser Animation in mid-2013 as the Animation Supervisor of the studio’s first film.&lt;br&gt;&lt;br&gt;The best part about working at Pixar was appreciating the talent of all the other employees. The personal artwork around their desks, their hobbies, and their personal stories were very inspiring. Of course being close to San Francisco and the Redwood trees was also very beautiful. I feel often there's too much emphasis placed on the behind the scenes videos that show people riding scooters around and constantly having fun. This is a bit of a show and has given the wrong impression that animators simply play all day. What is not shown is the very long hours and politics that often accompany success. &lt;br&gt;&lt;br&gt;I was very fortunate to learn from John Lasseter the importance of acting out shots before animation begins. I also learned the importance of a team. The unplanned meetings in the hallways are truly the most important meetings of the day.  Getting out of my chair and engaging in conversations with others has been essential to my professional and artistic success.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Seeking feedback from others, putting ego aside, is the best way to grow. Helping others when it wasn't part of my job has earned me recognition when I wasn't looking for it. The other animators and I would work late at night and have a healthy competition to want to push the quality further than anyone else ever has before. When I started at Pixar no one knew who we were. We were unknown. Today it has become an obvious career choice which can often draw followers instead of pioneers. Luckily Pixar still has some very clever people making good films.  Good ideas can truly come from anyone in the company. Crossing the road in cones on Toy Story 2 started when we simply needed the toys to cross the road in a fun way. One of the quietest story artists mumbled something about construction cones and that became the foundation for a very original sequence written mostly by the story artists. Great films are made because everyone in every stage improves what they were given. Everyone is encouraged to give ideas. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Light Chaser also has the feel of something new. Certainly we are very ambitious and growing extremely fast. Already we have learned so many lessons from our Short film. I agree with much of the character design feedback. Simplicity in design is more fun to animate, so we need to smooth out a few lumpy areas and have greater flexibility and exaggeration in the controls. The facial expressions should be given more humor and warmth and allow for a better flow between the corners of the mouth, the cheek and the relationship to the eyes. Better squash and stretch overall can be a lot more fun too. Luckily we've assembled many of the best animators and CG artists in China. We're still looking for more but they're hard to find. More important than experience, however, is the eagerness to learn new skills, work as a team, staying positive under pressure and exceeding what is required.&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家好，我是Colin Brady。我曾经有幸在皮克斯初创阶段段在那里工作，是《玩具总动员》的动画师之一，并担任《玩具总动员2》初期的联合导演。我于去年年中加入位于北京的追光动画，现在担任追光第一部电影的动画总监。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在皮克斯工作最棒的一件事就是能够近距离欣赏其他艺术家们的奇思妙想和天才创造。无论是他们桌上的个人艺术作品，还是他们的爱好以及经历都非常令人鼓舞。当然，身居加州旧金山湾的红木城本身就是一件很幸福的事。我常常觉得，许多拍摄皮克斯工作情况的视频过多强调了艺术家们骑着摩托整天游戏的一面。我个人觉得这多少有些作秀的成分，以至于错误地给人留下艺术家们整天玩乐的印象。但是，与其他成功相似，即使在轻松愉悦的氛围中，往往也免不了长时间的工作以及复杂的组织管理，而这些却常常被外人忽略。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我非常幸运地从John Lasseter那学到了在开始镜头制作前进行表演的重要性，以及团队合作的珍贵。每天在走廊里不经意的一些邂逅往往却成为一天中最重要的会议。离开座椅与他人进行交流对我职业以及艺术生涯的成功不可或缺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;把自尊搁置一旁，从他人那获得反馈是成长最重要的方式。虽然我没有刻意帮助他人，但这工作任务之外的行动却为我赢得了认可。我和其他动画师们会工作到很晚，进行良性竞争，把作品质量提高到前所未有的高度。我开始在皮克斯工作的时候，皮克斯还不被大众所了解。而今天，这个职业选择在同行者中已显得顺理成章，皮克斯越来越多地吸引了追随者，而不是先驱。幸运的是皮克斯仍然有许多聪明人制作出优秀的电影。公司中的每一个人都有可能产生绝妙的想法。比如在玩具总动员2中，起初我们只是想设计一种有趣的玩具们过马路方式，一位我们中最安静的艺术家喃喃自语地提到了施工锥，于是玩具们顶着施工锥过马路的一幕由此而生，这个艺术家也成为了这一幕的主要创作者。优秀电影的产生源于每一个制作人在每个环节的步步完善。每一个人都被鼓励着说出自己的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;追光动画作为中国动画界的新生命，同样有着皮克斯创立之初的创造力，也面临着任何一个初创企业都可能出现的问题。我们有很大的抱负，也在飞速成长。在小短片《小夜游》的制作中我们已经得到了很多经验教训。对于目前观众们对小夜游设计上的反馈，我大致同意。设计上的简约能够使动画制作更有趣，所以我们需要简化累赘的部分，通过改善控制实现灵活性和夸张性的提升。面部表情也应该更有幽默感，更有生机，以及更好地实现嘴角、脸颊和眼睛间变化的同步性。总体上更多身体部位和面部表情的拉伸也会使形象更有趣。幸运的是，追光动画聚集了众多中国最出色的动画师和CG艺术家。我们仍然在物色更多的人选，但这个过程并不容易。比经验更重要的是学习新技能的热情，团队合作和在压力中保持积极心态的能力，以及不断追求卓越的精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（由追光动画的同学翻译）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23266136/answer/24094013
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
三国法正的出谋划策水平如何？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单说：&lt;br&gt;&lt;b&gt;法正就是(郭嘉+贾诩)/2的蜀汉版本。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;刚烈，狠辣，豁得出去，现实，残忍，精确，睚眦必报。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;展开说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最初，张松和法正都不看好刘璋。张松想结好刘备，推荐法正去，法正不想去，辞让，不得已去。但去荆州见过刘备了，回来反而劝张松迎刘备。&lt;br&gt;&lt;b&gt;他很有主见，很自信，果决。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后刘备入川，基本是法正和庞统在谋划。关键的两个决策：&lt;br&gt;其一，郑度劝刘璋直接坚壁清野对付刘备，刘备略怕，法正说没问题，刘璋不会这么办，猜中了。&lt;br&gt;其二，法正给刘璋写了劝降书。文辞颇佳，威胁之意流露无遗。&lt;br&gt;&lt;b&gt;如是，法正确实是个心狠手辣、锋芒毕露之人。和郭嘉一样，恐怖的判断力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;许靖想逾城投降刘备，未遂。后来成都取下了，刘备不喜欢许靖的为人，法正就劝：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;天下有获虚誉而无其实者，许靖是也。然今主公始创大业，天下之人不可户说，靖之浮称，播流四海，若其不礼，天下之人以是谓主公为贱贤也。宜加敬重，以眩远近，追昔燕王之待郭隗。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;这段话极妙，说明三点。&lt;br&gt;A 法正非常看不上虚名之辈。&lt;br&gt;B 法正是个极其&lt;b&gt;现实&lt;/b&gt;的人，虽然许靖是虚名，但物尽其用。&lt;br&gt;C 法正对“天下之人”其实颇抱小觑之意，简单说就是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;法正非常清醒的，对全世界都怀有智商的优越感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，劝刘备攻打汉中，为刘备出策解决夏侯渊。最高的评价，出于曹操：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;曹公西征，闻正之策，曰：吾故知玄德不办有此，必为人所教也。&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;因为法正的策谋，不只是刘备做不到，而且是想不到——因为法正的计策，带有极强的现实意味，果决狠辣，判断精准，带有贾诩的黑暗和郭嘉的灵感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;末了，法正、诸葛亮和刘备的关系很微妙。&lt;br&gt;法正和诸葛亮爱好不同，但彼此敬重。他们俩有三个段子。&lt;br&gt;其一：诸葛亮立法严峻，法正有异议，诸葛亮认为乱世用重典。这事说明，法正政治上远见还略不如孔明。&lt;br&gt;其二：法正睚眦必报，有人劝诸葛亮控制一下他，诸葛亮说了非常有名的一段话，大意是刘备当年苦哈哈时，四处树敌，如今终于有了立足之地，怎么能不让法正翻然翱翔？&lt;br&gt;其三就是著名的：刘备征吴，诸葛亮说法正如果活着，一定能哄住刘备。&lt;br&gt;&lt;b&gt;这三件事上，把诸葛亮替换成荀彧、法正替换成郭嘉、刘备替换成曹操，毫无违和感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而法正跟刘备，关系也好得不对劲。除了刘备爱听法正的话，还有这段：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;先主与曹公争，势有不便，宜退，而先主大怒不肯退，无敢谏者。矢下如雨，正乃往当先主前，先主云：「孝直避箭。」正曰：「明公亲当矢石，况小人乎？」先主乃曰：「孝直，吾与汝俱去。」遂退。&lt;/blockquote&gt;刘备不肯退，没人劝得动；法正过去给他挡箭.&lt;br&gt;刘备心疼了：孝直躲开！&lt;br&gt;法正：你亲自在前，何况我？&lt;br&gt;刘备：孝直我们一起走！&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至刘备娶老婆，也就是吴皇后时，顾虑吴皇后前夫跟他同族；法正一句：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;论其亲疏，何与晋文之於子圉乎？&lt;/blockquote&gt;拿晋文公那不算特别光彩的婚姻来举例，一下子解决了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;法正的风格，就是这样：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他非常现实，和贾诩一样现实，深明人心的脆弱所在。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他不相信虚名，鄙视普通人，就像一切愤世嫉俗的天才。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他有郭嘉级的恐怖判断力和口才，所以刘备无法拒绝他的提案。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;睚眦必报。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尤其是：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;要劝刘备躲避，就先把自己暴露在箭雨中。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;法正从来不追求道义上的最优解，而是给出最现实而有效的方案。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;刚烈，狠辣，豁得出去，现实，残忍，精确，睚眦必报。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这就是法正的人生，以及他所有策谋的风格。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一个彩蛋。&lt;br&gt;为什么法正对刘玄德如此一见钟情？&lt;br&gt;答：法正的爷爷叫&lt;b&gt;法真&lt;/b&gt;，为当时名士，中平年间过世，活到八十九岁。他老人家死后一年，就发生了董卓闹京事件。&lt;br&gt;而法真爷爷他老人家的号，叫做 &lt;b&gt;玄德先生&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;不骗你。就这么巧。&lt;br&gt;所以：“玄德公是我爷爷！”
</description>
</item>
</channel>
</rss>
