<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19831703/answer/13099241
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
张学良懂军事吗？
</title>
<description>
张学良是近代史上意识形态油彩相当重的人物，国共两党分别根据自己的政治需要把他描成白脸或红脸。我读过的书中，把张还原的比较好的是北大杨奎松教授的《西安事变新探：张学良与中共关系之谜》（先在台湾出版，经过“技术处理”后06年在大陆出版）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅就军事才能来说，根据杨教授的书（引用了国共双方的大量原始档案）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;（1）东北军的组织和训练非常涣散；&lt;br&gt;（2）东北军在对外、对内作战中表现出的战斗力很弱；&lt;br&gt;（3）张本人缺乏军人拼死一战的勇气；&lt;br&gt;（4）张本人在战略上一再误判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见，张“少帅”并不算合格的军事将帅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果对张学良感兴趣，推荐听听杨教授的一个讲座录音“中共与西安事变的关系问题”&lt;a href=&quot;http://uzone.univs.cn/news2_2008_169601.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;uzone.univs.cn/news2_20&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;08_169601.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19931263/answer/18000116
</link>
<author>
黎逸豪
</author>
<title>
中国警察破案率低吗，如果是的话，为什么？
</title>
<description>
我是一名专门侦办命案的普通警察，借这个话题也想让群众多点了解警察这个职业&lt;br&gt;1、中国警察的破案率是对得起世界人民的，尤其是命案，我们这里近几年都是100%，领先世界人民，而且没有丝毫造假，因为这是公安部下的命案必破的死任务，所有的优势资源都要为命案侦破而服务。至于其他的普通案件，领导的重视程度视性质、社会影响和案值而定，因为公安部门的资源及其有限，在经济比较好的地区，你丢个iPhone什么的可能一时真没轮得上号，如果你说手机里面的资料很重要，对不起，资料不直接算是案值，这是当下的现实。群众觉得破案率不高主要是因为大量低案值的案件得不到侦查资源。&lt;br&gt;2、中国警察的任务是在太多了，相对而言是警力不足。如上面几位说的一样，警察本来的义务是依法执法，救死扶伤，维护社会秩序。但现实中，警察除刑事侦查、治安管理、出入境管理、户政管理这种各自警种的工作以外，还包括了国家维稳和110日常接处警两大块，以这两个名目开展的细活多入繁星而且分工混乱。大量群众还记得当年一句“有困难找警察”，那是不科学的。没钱坐车的拨110，夫妻感情不和拨110，邻居的花盘占了自家的门口拨110，你们别笑还真不少，不论刮风下雨还是三更半夜，群众拨打110后值班警察是必须在规定时间内到报案人那里处理情况的，其实大量的民事纠纷可以自行协商处理或到法院通过打民事官司解决，但群众马上想到的找万能的警察。另外有截访、应对群体性事件的时候，内部用人也是不分警种的。特别像刑侦工作本来就没日没夜的，当你再分身去处理上述情况时，那种感觉无疑是雪上加霜。&lt;br&gt;3、社会上对警察这一群体存在大量的偏见。警察队伍里面良莠不齐是事实，工作积极的那部分暂不谈论，有部分同志工作态度不积极这也是事实，特别是一些基层的老同志。但其实他们之中有很多人年轻时也是一腔热血地工作，后来由于待遇得不到解决、晋升的渠道被堵塞等体制内的问题，不少最后都变成了当一天和尚撞一天钟的人，反正公务员不犯政治错误饭碗是不会丢你懂的。这部分警察工作的责任心不高，造成了群众有一种警察对案件爱理不理的感觉。另外，警察办案时穿的都是便服，工作很多时在午夜以后，为了提高群众的安全感，很多恶性案件也是不公开的，这也影响了一般群众对警察的判断。&lt;br&gt;4、中国警察的科技装备水平不高，收集利用社会信息的水平也很低。这个没什么好解释的，千万别以CSI里面的技术为基准去想象国内的技术水平。不在一个层面上。&lt;br&gt;5、过去的警察给群众的形象问题。过去法律法规不完善，或者说执法不规范，以前的警察队伍的确有不少的问题。这种形象由上一辈人教育到下一代的思想中已经根生蒂固，但也许20年前派出所可以关门不接待群众，但现在已经基本上逢警必出了。时代在进步，近年公安队伍已经规范很多很多了。&lt;br&gt;6、最后作为其中一份子，我认为将警察的公务进一步透明化才是纠正群众观念的出路。我们不可以单靠国内那些剧情僵硬的警匪剧和刻意制造的舆论来装门面，因为大家都知道那些不鲜活，不够真实。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21283017/answer/17999531
</link>
<author>
陈小川
</author>
<title>
经常看到行乞者身边趴着一条狗是为什么？
</title>
<description>
我做过流浪汉。&lt;br&gt;七月初我跳槽和公司闹翻，信用卡刷爆了，房租欠了2个多月，笔记本电脑也抵押给别人，新单位的工资还有十几天才发。于是我想，得，反正天也不冷，去广场过夜得了，省得房东断电断水给我脸色看。&lt;br&gt;于是我下班之后假装上地铁回家，其实去麦当劳坐到23点，然后买两个馒头回到公司楼下的广场上。保安看我穿的比较整齐也不管我，我就在长椅上躺下过夜。留一个馒头放在枕边作早饭。&lt;br&gt;第二天凌晨惊醒，身边多了一只毛色暗淡的流浪狗，盯着馒头可怜巴巴地看着我。我给了他半个，他摇摇尾巴坐在我旁边。那时候曙光微露，城市中心的玻璃墙面渐渐映出朝阳，简直是我一生之中最温暖的早晨。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21349989/answer/17974487
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
当前时代，穷人怎么变成富人？
</title>
<description>
这是美版《Shameless》当中的情节，记不清是哪一季的哪一集了，最后女主角弟弟的话说的很透彻，那些话在最后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女主角 Fiona 由于只是高中毕业，没有任何文凭和技能证书，一直混在社会底层，当夜店端酒小妹、超市收银员、清洁公司清洁员、杯子公司临时电话销售，等等类似的临时短工，一直找不到一份长期稳定的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;终于有一次机会，她通过软磨硬泡，让以前工作过的夜店的女老板同意她租场地经营一晚，前提是 Fiona 自己负责酒水，并且预付 1000美元现金的包场费。为了凑齐 1000美元，她把家里的房产税挪用了，如果不能把钱赚回来，不过一家6口人不光没饭吃，而且还会因交不上房产税而被赶出去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在准备过程中，当地的一个议员过来索要保护费（多半是女老板通知的），如果不交，他会打电话通知警察说 Fiona 无照经营，如果给了，他就不让别人来骚扰。夜店的女老板交过保护费的，但跟 Fiona 无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于手上没钱了，找关系赊了 2000美元的酒水，说好经营完了立即还。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经营的那一晚全场爆满，她以为一切做的都很好，终于有回报了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚上结束后，开始算帐，桌子上罗好几摞钱，议员要走了保护费，女老板食言又强行多要了 1000美元（之前说好，如果 Fiona 自备酒水，就只收 1000美元的场地费），然后夜店服务员、DJ纷纷跑过来要当晚的服务费。最后钱给完了、还完了赊欠的酒钱后，发现只剩下 900美元，比没经营之前还损失了 100美元。女老板告诉她，这是挺好的情况了，她是经营了七、八次之后才不亏本的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她很失落的回到家，把剩下的钱给她弟弟 Lip，让他去交房产税。他弟弟却告诉她，他已经把钱交上了，因为他骗一个富家子弟说当晚那个夜店有富家子弟喜欢的明星到场，所以富家子弟拉了不少同伴来，他通过停车收服务费、翻倍价卖大麻从他们身上赚了不少钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;最后她弟弟告诉她，他们这样的穷人想生存，只能是通过坑蒙拐骗。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然这是电视剧情节，但基本上反应了一些现实。由于马太效应，社会越往后发展，穷人变成富人的可能性越低，这在各个时代、各个国家、各种制度下都是一样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------&lt;br&gt;今天补充一下，因为发现一些鸡汤式的回答，虽然看上去很励志，但如果你不了解时代背景、也没注意时间问题的话，很可能被鸡血给打的亢奋而死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，必须得承认一个毋庸置疑的事实：个人努力、勤奋，这是一个基础，一种特质，之于富人，这是穷人仅有的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，在与其它方面产生化学作用之前，它也仅仅只是一个基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;它不能一定带给你财富，让你变成富人，对于绝大多数人来讲，最好的情况是让你满足温饱，然后慢慢从社会底层，升到中下层级别，但跟上层的富人还有很遥远的距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 你要从0开始。富人不是。&lt;br&gt;2. 你只是一个人在战斗。富人不是。&lt;br&gt;3. 已成形的游戏规则会把你拒于大门之外。富人不会。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4. 最重要的，社会资源已经分割完毕，没有更多的资源、财富分给你了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们翻翻历史也能看的到，国内第一批发家的、从穷人变成富人的人，是在上世纪八十年代、改革开放之初，百废待举、百业待兴的时候，借价格双规制的漏洞，或找关系，或坑蒙拐骗，通过揩国家的油发家起来的。当然了，那个时候所有的资源都是统一调配的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二批发家的，是在九十年代，跟八十年代最大的差别在于不少是通过企业改制过程中，变国有资产为私有资产，巧取豪夺而发家的。&lt;br&gt;当然了，也有不少是借助当时刚激活、机制不完善、信息不对称的市场，低买高卖，南买北卖、出口贸易之类的方式，拿到了第一桶金。还好，不少是赚老外的钱，没祸害自己人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本世纪初，电子信息、互联网刚开始发展，做个HTML的静态网站就很赚钱，卖盗版光盘就很赚钱，卖电脑及配件也很赚钱。那个时候，这些东西的利润可是很丰厚的，市场刚起来，需求量很大。而现在呢，不亏本倒贴就不错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举上面这些是为了说明，只有在机制不完善、信息不对称的环境下，通过社会资源重新再分配，才让穷人变富人。&lt;br&gt;在机制完善的情况下，由于马太效应的影响，你再勤奋也没用，每天只给你三斤米，你也就刚吃饱，哪有余钱去创富？不坑蒙拐骗、不巧取豪夺，想由穷变富那是不可能的，最多当个小白领。而且你现在想这么做也很难呀，多少双眼睛盯着你呢，不怕你发财，就怕你发了我也能发的财，然后，查你的、搞你的人就来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，再重申一下，想变富，勤奋是远远不够的。你找到组织了吗？找到当下不完善、不对称的地方了吗？你已经花十年、二十年的时间了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我不太赞成 IT 业者总拿自己行业的成功个例来说明问题，不同行业的收入差距是明显的，这让其能在更短的时间积累财富，然后转行去做别的能赚钱的事，就算当房奴，也比别人更轻松一些。而且他们已经是有产者，算不得穷人了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------&lt;br&gt;看过美剧《权利的游戏》的朋友，应该还记得小指头 Petyr Baelish 回答八脚蜘蛛 Varys 的话，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;混乱不是深渊。混乱是阶梯。&lt;br&gt;
很多人想往上爬，却失败了，且永无机会再试——他们坠落而亡。&lt;br&gt;
有人本有机会攀爬，但他们拒绝了。他们守着王国不放，守着诸神，守着爱情——尽皆幻象。&lt;br&gt;
唯有阶梯真实存在。攀爬才是生活的全部。&lt;/blockquote&gt;再看看他的背景和成长历史，你就会知道，他是如何上位的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你翻阅过从美国泊来的成功学、创富说、励志书，你会发现，利用信息不对称、空手套白狼，这是说烂的方法，而且举的例子都是美国上个世纪、及至再上个世纪背景下的例子。现在这些方法早已被人们熟知，便捷的网络也能迅速让你了解到必要的信息，所以难度大增，成功率低多了。非法投机者的骗局也能较早的被识破，受到应有的惩罚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是呢，社会发展的不均衡，加上一些人对财富不切实际的渴望，让这些方法在很多地方仍然是有市场的，这也是传销仍然绞杀不掉的原因之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现实中的例子，不胜枚举，&lt;br&gt;1. 想想反腐案件中的那些不法商人。&lt;br&gt;2. 想想去朝鲜投资开矿，最后血本无归的辽宁西洋集团。（注：这个案例中的穷人是朝鲜）&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以后来又补充了这么多内容，我的出发点，是为了让人们理解这些现实，不要追求不切实际的财富梦，设置一个合理、可以达到的目标，这样你才有可能通过自己的努力得到相对幸福的生活。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21302219/answer/17829154
</link>
<author>
吴湖
</author>
<title>
乔布斯回归苹果公司前后有何变化？为什么回归后苹果变得非常成功？
</title>
<description>
谢谢邀请。乔布斯是第一个让我有兴趣深入了解并被其打动的Entrepreneur，要评价教主真的压力很大，而这又是个很大的问题，我尝试用我的视角回答一二吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能想到的让Apple重回巅峰的要点有以下几个：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;大时代的变化，&lt;/b&gt;所谓时势造英雄，其实我觉得教主的成功在很大程度上是因为他顺应了时代的需要，市场的需要：&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;1980年Apple成功IPO的时候，Apple凭借的是先发优势，&lt;b&gt;那时候只有Apple这个车库里的公司生产出了能够用于个人用途的优秀产品，并第一次让「个人电脑」这个概念深入人心&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;而之后帮主一意孤行，执着于推出超越时代的完美产品，终于在85年被自己招来的糖水仔扫地出门，说到底，&lt;b&gt;这个时候市场的需要不是更完美的产品，是解决「家家案头都能有一台电脑」这个需求，帮主走得太远，忘了我们这些买单的人的需要了&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所以这个时代成功的是谁呢？&lt;b&gt;是IBM，是HP，更是DELL。是这些企业真正解决了每个家庭都能买得起电脑这个问题，是这些企业真正培育了PC这个行业&lt;/b&gt;。这个时代崛起的运营理念是什么呢？JIT（DELL著名的Just-In-Time运营模式），其在人类工业生产历史上的意义堪比Ford的流水线生产。你看，这是典型的拼运营的经营思路，讲究快进快出，讲究降低库存水平，还能想象这是个高科技企业的核心竞争力吗？无怪乎分析师正式宣布PC进入commodity时代；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;等到帮主97年回到Apple的时候，Wintel联盟统治多年的PC行业已经没有多少惊喜，彼时互联网还「最多只能改变生活的5%」，这些非黑即白的铁盒子还能做什么呢？还记得那个时候自己攒机带来的各种兼容性问题吗？五颜六色的iMac+OS X给所有人打开了另一扇窗户，原来电脑可以这么性感，&lt;b&gt;这剂Apple的救命药迎合了当时大众的求新求变要求更好更统一体验的集体需求&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;及至世纪之交，以Napster和MP3为代表的破坏性力量已经将唱片工业冲击得支零破碎，但是这个圈子里的所有人都要忍受各种不爽，用户（碎片化的体验，法律风险，残缺的曲库）、service provider（盈利模式，法律风险）、唱片公司（收入流失），&lt;b&gt;iPod+iTunes的推出给所有人一个perfect way-out&lt;/b&gt;，极低的门槛（可以单首下歌）、统一的体验（唯一的门户，0.99美元一首歌）、平衡的各方利益，&lt;b&gt;iPod是以唱片行业拯救者的姿态征服世界的&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPhone的推出也是一样，06/07年的时候手机好像已经陷入了死循环（还记得那时的Nokia及代表其未来趋势的概念机设计吗？），作为一部行动电话，也好像仅仅作为一部行动电话，那个时候的潮人身上有手机，有MP3，有PDA，很酷吗？&lt;b&gt;当移动互联网的黎明将要到来时，没有一家厂商做好了准备，所有手持设备的上网体验都是渣，iPhone仿佛从天而降，填补这一天堑。&lt;/b&gt;还记得移动梦网吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPad的出现是什么时候呢？传统纸质出版物命在旦夕的时候。Tablet这种品类2000年的时候就出现了，没发展起来几乎是必然的，除了产品本身就是渣之外，那个年代要这么个微缩版的PC有什么用呢？&lt;b&gt;但是在2010年的时候呢？天地就是一个放大版的iPhone的用武之地；&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;反观乔布斯在世时，一直没有对Apple TV等产品发力，这其实还是顺应时代的表现，电视的体验还没有到崩坏的边缘，这个行业还不需要大的变革，等到传统电视与互联网的融合达到对传统电视制播体系提出自身无法解决的挑战的时候，才是Apple TV的机会所在；&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;除了上述产品层面的时机紧握时代脉搏之外，Apple软硬通吃的一体化体验策略在互联网时代得到了无限的放大，这个时代的用户面对爆炸的信息和通道，需要的是一个入口，一个随时随地拎起来都consistent的获得信息提出需求的way-in，Wintel这样的庞然大物要如何协调才能快速适应这个时代？所以即使将2010年的教主放回1990年，我也怀疑Apple能在那个时代取得多少成绩&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;乔布斯自身的反思和妥协&lt;/b&gt;。我们看到教主都是其英明神武力排众议的决定，但以我阅读的材料来看，二次回归后的乔布斯已经从现实中学会了很多智慧，适时地「以他自己的方式」进行反思和妥协，比第一次执掌Apple的时候已经进步了太多：&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/b&gt;&lt;ol&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;97年刚回Apple的时候，乔布斯面对的真是一个烂摊子，公司上年度亏损10亿美金，还有几个月就要破产，Gates惊讶于Apple董事会居然绝望到要请乔布斯回来，Dell讽刺Apple最应该做的是关门大吉还钱给股东。&lt;b&gt;这种时候，以乔布斯的性格会做什么呢？和他的宿敌主动和解。乔布斯主动宣布Apple将微软视为不共戴天敌人的时代已经过去，微软将投资Apple&lt;/b&gt;。我看那场发布会的时候，一直在想面对台下的嘘声，帮主心里作何感想？&lt;b&gt;第二次执掌Apple，乔布斯学会了放下自己的执念，从公司存亡发展的角度思考问题，为自己的事业赢得时间和资源&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPod推出的时候，是只能连接Mac电脑的。等到iPod方兴未艾的时候，公司里出现了希望提供Windows版本iTunes以便让用PC的人也能购买iPod的声音。可以预见地，对于视Windows为S**T的乔布斯，怎么可能接受这种打破他封闭王国的意见？但是随着身边一批他信赖的高管一直重复，&lt;b&gt;乔布斯最终以一种略显极端的方式接受了这一意见（「这个东西我是不同意的，你们要搞我也不管了」），这是他难得的妥协，事后证明这次妥协有多重要，正是全平台的覆盖保证了iPod日后在细分市场的统治地位；&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPhone推出的时候，乔布斯的意见是不允许第三方开发iPhone软件的，用户只能使用Apple的那几个APP，与Windows版iTunes的过程类似，&lt;b&gt;乔布斯最终同意了建设APP store的意见，而现在以APP store为核心构建的iPhone生态圈才是真正让iPhone始终占领智能手机最高端市场的smoking gun&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;与年轻时的刚愎自用相比，乔布斯在坚持自己的那些完美主义要求的同时，开始思考自己是不是也有错误的可能，对于信任的人提出的技术层面的意见给予了更多认真的思考，正是这种之前缺乏的反思和妥协在几个deciding moments上帮助Apple站在了世界的巅峰；&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;&lt;b&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;一批「中兴重臣」&lt;/b&gt;，Jobs is a man of visionary and taste，但是需要有人把他的天才创想给落地，相比之前的糖水仔，Apple的二次振兴依靠了一批在各自领域出类拔萃的顶级人才，正是乔布斯的用人之明和独特的人格魅力捏合了这样一个团队，最终获得了成功。如果说现在的Apple还有被低估的地方的话，这个团队就有可能是：&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/b&gt;&lt;ol&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;第一流的供应链大师，管理着可能是世界上生产流程最复杂要求最高覆盖地域最广的供应链；第一流的设计大师，能按时提供最酷的电子消费产品，每隔几年就blow your mind；第一流的市场营销大师，Apple这么长时间以来marketing campaign都是品味的象征；第一流的硬件团队，能在满足设计团队苛刻要求的基础上提供state-of-the-art的性能；第一流的软件团队，足以提供桌面及手持设备两大平台最优秀的体验；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;乔布斯识人之明是现象级的，即使他一直踩着暴君的光环，&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://www.forbes.com/sites/ericjackson/2011/11/09/steve-jobs-had-no-business-being-successful-when-he-returned-to-apple/2/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Steve Jobs Had No Business Being Successful When He Returned to Apple&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;&lt;blockquote&gt;One of Jobs’ greatest strengths that was clear to me in the book throughout his life is that Steve Jobs — with the exception of John Sculley — always was a great spotter of talent.  He plucked amazing technical people to be part of the original Mac team.  He did the same at NeXT.  He brought “his guys” with him from NeXT to Apple — like Scott Forstall.  But he also spotted amazing existing talent that predated his return to Apple — like Jony Ive.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Jobs’ eye for talent isn’t based on the college you went to or how smart you are according to some IQ test.  &lt;a href=&quot;http://www.forbes.com/sites/ericjackson/2011/10/24/how-do-apple-and-google-think-of-talent-differently/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;I’ve commented here before&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; about how Apple and Google (GOOG) are dramatically different in how they hire talent.  Phil Schiller is a biology major from BC. Tim Cook went to Auburn.  They’re not your typical Ivy League brats you often see in companies’ upper ranks.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;最后想说两句题主补充说明里面提到的关于Apple内部管理混乱的问题。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;曾经不止一次听到过这个说法，&lt;b&gt;但是从来没听到过具体的案例&lt;/b&gt;，这里不多做猜测；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我想说的是，这样的一家公司，从其运营结果来看，不靠任何垄断优势，能够在全球范围内设计、生产、销售数量如此巨大的顶级电子消费品，这种运营能力在这个商业社会里是屈指可数的。&lt;b&gt;这至少说明了这家公司的运营和管理是有效率的&lt;/b&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;以我对Apple的粗浅了解，Apple的管理不能说是混乱，&lt;b&gt;应该说是与传统的公司运营及管理方式不太一样&lt;/b&gt;，以组织架构为例，我理解Apple的部门和岗位都不是特别固定，我们更多看到的是Apple以team的名义介绍自己的运作方式，每个人根据自己的skill sets分配合适的任务，不定期发生变化，&lt;b&gt;也就是说Apple是task-based；而传统企业是role-based，&lt;/b&gt;就是你是这个部门的员工，你做这个岗位，你的岗位要求是什么。看上去Apple是没有那么struture，但是这恰恰适应了现代商业社会复杂多变的客观现实，看看微软在向移动互联网转型过程中遭遇的部门间掣肘就能更明确地体会这一点；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同时，&lt;b&gt;Apple的管理体系是与这种生产方式相适应的&lt;/b&gt;，现在大家都提企业大学的概念，但看看乔布斯是在什么时候从stanford招人来建Apple University？而正是AU培养了一代代具有Apple DNA的优秀人才，才能支撑这种特殊的运营方式。因为采用了这种工作方式，Apple也采用了与之相配套的少见的激励体系，我在这个问题中有所提及：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20649486/answer/15743695&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;关于薪酬激励、限制股激励等管理层激励方式，有没有能够深入挖掘的信息？苹果公司在这方面有没有什么独到之处？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;综上所述，我不认为Apple的管理是混乱的，围绕他自己的运营模式，管理是自成体系的，我们更多应该从其业务发展的角度出发评价其作为，而不是用更传统的视角&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;请诸君指正。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21187126/answer/18009525
</link>
<author>
吴湖
</author>
<title>
OS X Mavericks 怎样翻译才比较合理？
</title>
<description>
要弄清楚应该起什么中文名，首先应该弄清楚其英文含义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个名字确实是加州的一个地名，但用他命名更是因为其象征意义，&lt;b&gt;Mavericks是冲浪者心中的圣地，能征服冬天这里的滔天巨浪的玩家是真正站在这项运动的巅峰的人物。&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mavericks_(location)&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mavericks (location)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;After a strong winter storm in the northern Pacific Ocean, waves can routinely crest at over 25 feet (7.6 m) and top out at over 80 feet (24 m).&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有过冲浪经验或者去海边玩过的人应该很容易理解10米左右的浪在你面前大概是个什么感觉。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;奇怪我发不上来图片，大家有兴趣打开链接看吧：&lt;a href=&quot;http://movie.mtime.com/143739/posters_and_images/2213637/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;冲浪男人 剧照 #02&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/File:2010_mavericks_competition.jpg&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;File:2010 mavericks competition.jpg&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，Mavericks象征着雄浑的力量，克服巨大困难的勇气和一往无前的斗志，挑战它的人随时面临着死亡的威胁（真的每隔几年就有好手殒命于此）。而最重要的是，它酷毙了。&lt;/b&gt;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Mavericks_(location)&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Mavericks (location)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Mavericks is a winter destination for some of the world's best &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Big_wave_surfing&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;big wave surfers&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;. Very few riders become big wave surfers; and of those, only a select few are willing to risk the hazardous, sometimes deadly, conditions at Mavericks. An invitation-only contest is held there most winters, when the waves come.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;作为更多的证据，Apple在Mavericks系统中布置了很多关于冲浪的细节，如下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/72/7672ac9bc2493eca5d4676441acbbeb7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1960&quot; data-rawheight=&quot;730&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1960&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/76/72/7672ac9bc2493eca5d4676441acbbeb7_r.jpg&quot;&gt;请注意图中右上角消息框里的文字&lt;b&gt;「Surf's up at Mavericks! Are you free?」「Meet you there.」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个地名不是随便取的，这也是为什么发布会现场那么多人叫好的原因。Apple用这个名字也有强调他们California origin的意思。至于中文名，下面提到的一部电影字幕中台版的翻译叫「蛮牛浪」，感觉多少有点拗口，其实「浪潮」就不错吧，可惜不能用了。就叫「巨浪」或者「滔天巨浪」？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 有部最近的电影就叫《Chasing Mavericks》（&lt;a href=&quot;http://movie.mtime.com/143739/#menu&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;冲浪男人 Chasing Mavericks(2012)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），说的就是这个冲浪圣地以及一个传奇surfer战胜巨浪的故事，看完能完全明白Apple想用这个名字传达出来的意义。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21362993/answer/18009497
</link>
<author>
IQQ CCI
</author>
<title>
肯德基麦当劳的冰块真的很脏吗？
</title>
<description>
第一次上知乎，本来想通过微博搜索想看看央视这个事情有没有客观看待的朋友，结果发现知乎的讨论是网络上相对最客观的，第二次重新编辑了一下，调了一下版面，方便阅读。我个人觉得这三家企业可能比较冤枉，发个帖子算是顺便科普一下食品卫生抽检的一些工作程序和规范，如有不当，欢迎各位知友交流指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      我是做食品监管工作的，日常工作中经常要去采样，辖区内也有肯德基、麦当劳、德克士，冰块是每次必定抽检的项目，抽检的过程要求非常严格，因为是涉及微生物项目，采样过程中的污染环节一定要控制好。就我们近两年的监测数据，可以负责任的说绝大部分冰块是符合国家标准的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;      就这次的采样来说，我的看法是，&lt;br&gt;首先是冰块的取样过程不规范，是在柜台取，这是低清洁区，采样的时候应该尽量减少中间环节，直接在制冰机旁取冰是最好的，减少干扰因素；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，冰块是先装到可乐杯里面，过一会再倒入无菌采样袋（暂假定节目用的是合格的无菌袋），中间极易产生污染，可乐杯绝对不是无菌容器，决不能用来装样品，样品中间再转到无菌袋中的操作和环境都是有可能产生污染的（视频中可乐杯中冰块在倒入无菌袋时，可乐杯有接触到无菌袋内壁,实际操作中，不洁器具和手部是绝不允许接触无菌袋内壁的）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，样品的移送。按我们的规定流程，在采样过程中是要求被采样单位的现场负责人陪同，并在采样凭证上签字，同时对样品进行密封，贴上封条，双方在封条上签字，杜绝样品调换的问题；节目中由于是暗访，无法做到这点，这个完全可以理解；不知道封口夹夹在上口袋上方是不是可能造成无菌袋内空气较多，造成污染。我们在实际操作中，是封口夹尽量把袋内空气挤出来，一般不会夹的太上方；目测节目中使用的保温箱是可以用来采样的，就是不知道有没有放冰袋保温，但是一般来说，对冰块影响不是很大；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，马桶水的结果卫生指标好些，我觉得原因是刚冲洗的马桶水中含有余氯，自来水中的余氯是有下限要求的，能起到抑菌的作用，而节目中的记者采马桶水的样品时，估计是怕脏，不仅戴了手套，还用了采样管采样（对采马桶水为什么不用无菌袋，而用那个塑料瓶，确实没搞懂，应该是不缺这一个无菌袋的，姑且不做厚黑的猜测），歪打正着的比较符合采样要求，如果冰块采样也是这么采的话，估计出问题的几率不高；至于送样时间的差异，我认为影响不大，我们在工作中经常要抽样抽一上午（不可能一次只抽一两家的样品），然后吃完午饭就立即送到实验室（因为离检测中心有点远，车程40分钟），中间最长的间隔可能在四个小时左右，保温措施做得好，一般不影响，特别是对冰块、水之类的样品产生的影响更小；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五，在日常工作中我们的监管中也遇见过冰块微生物超标的情况，一般我们会先对不合格的单位进行现场检查，查找原因，然后要求企业进行针对性的整改。主要是制冰机的清洁记录、滤芯更换记录、设备维护记录、消毒记录还有员工操作和现场环境，常见问题主要就是这几个环节，在大批量的采样监测中，我们一般会使用完整未开封的采样袋（每袋100个，开封后最好当次用完）并同时采取自来水样品作为对比平行样，避免器具污染等意外状况的发生（可能性极低）；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第六、从检测结果来看，主要是菌落总数超标，大肠菌群是正常的，个人猜测极有可能是在采样过程中造成的污染，一般制冰机中的冰块是不可能达到这么高的菌落总数的；如果大肠菌群也超标就说明该企业的卫生状况已经是极其之差了，如果致病菌出现了，那这家企业肯定出现了比较严重管理问题，顾客食物中毒的风险就更高了；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第七、补充解释一下，有些知友疑惑为什么卫生监测采样不采取节目中的按照生活实际来采样的疑问。采样最重要的不是模仿实际生活的每一个动作，而是选取产品卫生质量控制的关键点和关键环节来取样，从而判断产品的整个卫生质量。 在整个生产销售区域中，柜台是属于低清洁区，不是说不能采样，而是说各种干扰因素可能更多。实际采样中由于采样后还要一段时间才能送到实验室，一般采的是制冰机的样品，实际我们去消费的时候，从制冰机到你肚子里可能就几分钟的事情，细菌繁殖不会那么神速的，所以采制冰机的样是在规避可能的干扰因素下尽量获取真实的产品质量情况。简单的说，就是制冰机里面的冰如果检测不合格，企业极大可能存在卫生问题，如果可乐杯里面的冰不合格，由于其他因素的影响，可信度就不会太高；作为监管方，对于任何一个结果的判定都应该是慎重的，更何况还是涉及到食品安全问题和企业信誉； &lt;br&gt;&lt;br&gt;       从我的工作经历中，节目中的KFC、麦当劳算是非常注重卫生状况的了，由于中西餐制作工艺的差异，其实卫生状况最容易出问题的是中餐企业（因为很难做到标准化），特别是凉菜，凉菜被我们列为夏季食品安全重点风险环节，每年夏季会组织辖区内的专项抽检和现场检查，冰块、冷冻饮品一般也会安排在七八月份重点检查。这次央视可能过于追求节目效果和噱头了，个人觉得这个采样结果的可信度不高，而对企业造成的影响却是不可低估的，我觉得还是央视的话语霸权在作怪，这件事情充分证明了，一个拥有极强话语权的非专业人士去做专业的工作，并作出貌似专业的评价是多么不严谨的一件事情，央视这种媒体竟然这么不严谨的发布这种新闻，对话语权弱势的企业是很不公平的，而且死无对证，微生物指标是不复检的，抽一次算一次。这三家企业只能只认倒霉了，连危机公关都不知道怎么公关好，一定程度上可以说很冤。最后，大家真的没必要恐慌，我自己反正是宁愿天天吃肯德基的冰块，也不会去喝那更干净的马桶水。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21364248/answer/18007733
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
女朋友爱买高仿和假货是什么心理，怎样制止？
</title>
<description>
理解你为什么不开心。不过，一定要喷喷“我以前用的是金利来的钱包 400块，皮子超好，也没啥LOGO”这话，很不赞常你这种高高在上瞧不起你女朋友并痛心疾首觉得其拉低了你个人形象的评述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A： BOSS sunwen用了就会被人笑？它是和金利来同属香港商人注册的品牌，金利来1974年开始做皮具，BOSS sunwen1978年开始做皮具，两家在中国大陆的代理商在40%以上的重合度，在在翠微大厦、百盛购物中心、西单商场、杭州大厦这样的百货公司，金利来和BOSS sunwen都是同时设置专柜的，其定位程度相近，甚至 BOSS sunwen还稍高，在设计上 BOSS sunwen这几年还开了新模，自己找一家东菀的厂在稳定的做，金利来为了减成本，已经打游击地在十多家代工厂中做了。说实在，这两个品牌就是大哥不要说二哥丑的关系，而且，当两个钱包放在我面前时“BOSS sunwen”的和“金利来”的，我会觉得后者更恶俗一点，前者的质量更好一点。&lt;br&gt;所以，你的金利来并不能成为你瞧不起你家女朋友的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;B、金利来的钱包没LOGO？，那个象LG的大拐弯不知道多明显。如果你的钱包上没有那个金属的大拐弯的LOGO标志，小心了，很可能假货。你说你在专柜买的？不好意思，你或许不知道，许多中型商场里的金利亚都是真假混着卖的。反而 BOSS sunwen的LOGO都是皮压花制作的，相对低调对了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;C、我多事地去淘宝上搜了搜，金利来钱包的平均售价是在65-150之间，BOSS sunwen钱包的平均售价是在100-400之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;D、BOSS sunwen的中文名叫博斯绅威，最早出来的时候的确有借HUGO BOSS的名头的意思，但是这几年由于被投诉，已经在开始注意在LOGO和设计上分别了。你鄙视BOSS sunwen，倒不鄙视李宁，我倒真觉得很奇怪，李宁山寨耐克的老历史很多人都知道的啊，老LOGO不知和耐克有多象啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;E、你确定你女朋友是为了买高仿而买高仿？说实在，我认识的男性中的用的HUGO BOSS的都有不少，但他们照样看到BOSS XX就会以为是HUGO BOSS，没准你女朋友就是听说“BOSS”是个好牌子，看到了就买下来了，或者就觉得这款式，根本就没有存在着要买假货高仿的心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我并不赞成买高仿货，但如果你女朋友是出于无意或者有某个特别的心思，为你买了一件在她看来比你现在用的钱包好一些的钱包，你至少不应当如此地鄙夷和不屑，也不必用自己的品位和审美的高层次，去类比她的低层次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看你字里行间的意思，再说说你的心理问题——如果你不更改一下自己的思维方式，长此以往，你们俩感情路上的阴影只怕不小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;A、事情是这样的，她把我的钱包弄丢了（钱包里还有1000块）——-你对你女朋友早就有不满意了吧，不喜欢这个钱包，不仅仅是因为钱包可能是高仿，而且还生气她做事马虎吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;B、只好硬着被自己和同事笑的情况下用着，毕竟一片心意！——你是有多在乎别人的看法？同事们的闲心也管得太宽了吧，你还得“硬着头皮用”，多勉为其难啊，老天啊，我担保你的同事们没几个能说出HUGO BOSS的设计风格和产地以及不同的产品线的区分的，不过就是知道一个名字，就能鄙视人了？说到底，你不过是虚荣心太强了而已。就比如下面这个LOGO，只怕你的同事们看到后八成也会认为是HUGO　BOSS　的山寨吧？可是很不幸福，，BALDESSARINI正好是HUGO　BOSS里最高端的子品牌。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;80&quot; data-rawwidth=&quot;100&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/76/19/7619e0a82b1ac824b40ab1d86b26a90a_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;100&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;63&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f9/96/f9962ce74cf9750b1fc8f264e831b9d2_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;C、我只好硬着（头皮）——你和你女朋友是多缺少沟通啊，不喜欢说出来啊，至少要听听她解释啊，单方面就认为她愚蠢，一个人在那生闷气，还自以为“我忍，我忍，我够大度了，她这么笨我也就认了，没找她发火已经很好了，私底下郁闷一下还不行啊”，这才是男人的自大和低情商啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;D 、“发链接我一看是个高仿Gucci的 上面写着“古卓”，还要200多块。我在淘宝搜了下和他差不多的货也就要50块还包邮！ 所以现在考虑买还是不买”——这更说明你的自大和不愿意了解，古卓虽然花纹和GUCCI类似，好歹还是一个广州注册过的正式牌子，和50块钱的山寨GUCCI并不是一回事，换言之，它是超市里的卖200块的361运动鞋，而不是夜市地摊上卖50块的NIKE运动鞋，懂未？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算你不喜欢，把它不动声色收起来，又碍着你什么事了？犯得着你发这么大的怨气么？再和她逛街时一起买一对情侣钱包，不成么？把生生的一件好事想成了坏事，比起买了几个高仿钱包，这才是更大的问题——别人送你东西，如果你只顾挑剔它的不好，而忽略了别人送你东西的情意，这才是真正的本末倒置呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21362993/answer/18002804
</link>
<author>
林羽
</author>
<title>
肯德基麦当劳的冰块真的很脏吗？
</title>
<description>
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;楼上的那个舍友纯粹个例，以偏概全。 曾经在肯德基打工过一个暑假，我们员工自己都会用店里的冰块，上到店长下到服务员，没有人因为水质出现过啥生病的状况。&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;冰块是通过一个大型制冰机生产，输入水的管道有净水装置，并且冰铲是放在一定浓度的消毒水中，消毒水定期更换，相比较其他饭店什么的，私以为卫生还是有保障的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;各位不觉得微博图中那马桶特别的干净么...如果是一个新的马桶，那仅仅是相当于一个容器、通道而已，跟一个杯子没有任何本质的区别。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;-————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;426&quot; data-rawwidth=&quot;812&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/c3/f0c38b151bc14a0f029431eb080f9106_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;812&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/c3/f0c38b151bc14a0f029431eb080f9106_r.jpg&quot;&gt;上图是国家现行冷冻饮品卫生标准GB 2759.1—2003. ，可以看到食用冰块要求菌落总数&amp;lt;=100cfu/ml 。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;568&quot; data-rawwidth=&quot;796&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/66/7866a1593e5556603928c4054f6e0470_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;796&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/66/7866a1593e5556603928c4054f6e0470_r.jpg&quot;&gt;上图是国家现行生活饮用水标准（即水龙头出的水）GB 5749—2006，菌落总数同样是要求&amp;lt;= 100cfu/ml&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;735&quot; data-rawwidth=&quot;815&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/76/fb763cca797fd6710c4a02def3c3cdcf_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;815&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/76/fb763cca797fd6710c4a02def3c3cdcf_r.jpg&quot;&gt;上图为国家现行室内空气质量标准 GB/T 18883-2002， 生物性要求： 菌落总数小于 2500 cfu/m³.&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，我和我的小伙伴们都惊呆了：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;水龙头的水竟然跟食用冰块卫生标准一样皆为100 cfu/ml！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;室内空气每立方米菌落达 2500 cfu/m³之多，我们无时无刻都在往身体里吸入如此多的细菌！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;   微博里的马桶水竟然如此干净，快达到饮用水标准哦亲！&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;吐槽结束，上面的水质标准大概是无菌环境的标准吧，但事实上我们无时无刻不在呼吸着空气，而空气中的菌落远高于水质标准。并且水只要不在密封条件下就会受到“污染”，在之后的时间里细菌指数会迅速超标，列如&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://news.sohu.com/20120718/n348401111.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;桶装水开封第3天菌落数过百万 专家建议喝热水&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。因此菌落超标是很正常的事情，你拿无菌条件下的标准来要求实际生活，何必如此为难人家？ &lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：写文章的记者有这时间搏人眼球，不如去干点实事
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21349989/answer/18001531
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
当前时代，穷人怎么变成富人？
</title>
<description>
勤奋不能保证你 100% 成功，但对于真正的穷人，却是为数不多的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下这些故事，都是我自己直接接触到的，不是朋友的朋友，也不是隔壁小明家二姨等等，你我周围都有太多这样的故事。故事总是简化的，一个人的成功、财富的积累，总是有太多太多的因素，走路得使劲，但方向也不能错，如此列举下去，太多了。其实我们永远无法找到一个公式、找到一个完全可复制的方法（你复制不了别人的成功），这是要做的，是帮大家看到一个自己确定能控制的因素。如果有人坚信这是一份「鸡汤」，那就认命吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的堂哥，家里的情况我太了解了，无权无钱无势，典型的寒门。初中毕业后学做瓦工，有一次给家里的亲戚盖房子，后来亲戚的小孩有一段时间一直都叫他“盖房子的叔叔”^_^ 直到现在一说起这方面他经验还是很丰富。后来来到北京，来到中关村，从打工攒电脑卖电脑开始，期间各种苦。让我佩服的是，他从 ABC 都认不全的程度开始，从零开始接触电脑、从零开始学习各种知识，一直没有停歇的努力。后来我看到他教我侄子英语，有种莫名得感动。业余时间他还考了个专科学位，只是更多的是心理追求，没有实质意义，因为他已经是 老板了，某国际品牌中国区最高一级的渠道商之一。刚刚在微信里，我们还在聊是奥迪还是路虎更适合他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从搬砖盖房子到 IT ，够跨界吧？我在他身上看到的是勤奋。一个细节，春节时我们回老家，经常是他开车，8、9个小时的高速，中间只休息不到一个小时，全程他一个人开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前有一个叔叔经常到我家开的店里闲聊，是我爸妈的老朋友，抽很普通的香烟，看上去没有什么起眼的地方。后来我母亲告诉我，我家旁边一个当时本地最好的小区、第一个私人银行（贷款公司），等等，都是这个叔叔的产业，资产过亿，在我们的小城里算是很不错的了。这个叔叔不识字，靠着勤奋（当然还有运气），抓住了一次次机会做起来（也没有特别的家庭背景）。有一次我母亲去和他们做生意，在矿山上，看到在寒风中他一个人裹着军大衣（山上真冷啊），还在亲自跑上跑下，非常辛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在看起来光鲜的人，大家都看到了他们的运气，却往往忽略背后付出的艰辛努力。我在他身上也看到了勤奋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的好朋友和前同事，现在在一家公司做首席运营官。学生时代上的很好的大学，去一家当时很小的互联网公司实习，如同大多数人一样一步步前进，每一个阶段都在尝试新的角色，而且都做的很好（值得一提的是当初那家公司后来上市了）。我们一起工作的时间里，我能看到她的勤奋与努力，以及对于理想的执着和投入。当初和她隔空邮件吵过一通宵架、第二天又高高兴兴的一起喝咖啡的事我能说么...... 曾经大家一起加班到深夜、一起连轴转、一起折腾，这个过程中，性别不重要、专业背景不重要，重要的就是前进，一直前进。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都能看到最后的光环，有多少人知道这是多少点点滴滴的沉淀？前几天我请她吃好吃的，看到她瘦了。她说必须得跟上公司的成长，有太多的事情要做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我公司的同事，我太了解他了。家里非常普通，如同我们绝大多数人一样。结婚时都是夫妻两个自己操办，再加我们这些兄弟帮点小忙，几乎没给父母添过麻烦。我们有一次做一个项目，在外地出差，他连续三四个月奋战，每天工作从早晨8点开始，到晚上1点结束，周末无休，就这样大家一路苦下来。他出差时有个乐趣，我前几天还拿出来“取笑”他，三十岁的人了，晚上拿 iPad 玩一个你拍一我拍一的游戏，帮他女儿刷分... 现在依然「在路上」，但是他已经在三环边买了房（学区房吧）。第二张照片左数第一个： &lt;a href=&quot;http://126.am/frbOQ0&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;126.am/frbOQ0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们还有一个同事，加入团队时间还不算太长，因为需要适应新的专业和领域，他这段时间工作的格外辛苦，端午节我们额外多放假，我到办公室看到他还自己过来工作，周六周日也一直不停歇。我觉得他很辛苦，他告诉我：“这是成长必须的代价”。春节我们也额外放假，在正式上班前的一天，我跑到公司，想做农历新年第一个去公司的人，结果发现已经迟了...... 让大家愿意努力奋斗的，不是制度，是梦想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写这篇文章时，我突然发现，自己身边原来没有多少出身豪门的高帅富，没有那种像一些人一样一说起谁谁谁的老爸老爸舅舅大爷如何如何、一个不起眼的小朋友突然发现是富二代的感觉。我能看到的太多的例子，都是我周围的“屌丝”朋友们如何吃苦耐劳、成功逆袭、一步步实现他们的梦想的各种副本。大家都会觉得北上广的房价高，但是我身边很多朋友，一样出身寒门，一样买房买车，让家人过上非穷人的生活（原因在于我也不知道现在富人的标准是什么）。我看到的仍然是他们的勤奋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们身边的诱惑太多了，当我们一边抱怨命运、一边享受一个个小惬意、一个个悠闲的周末时；当我们一边感叹缺乏机会、一边浪费大好的青春时；当我们一边有一腔热情、一边却安于现状无法赶快行动时；可曾想过另外一些人正在奔跑，正在把一件件小事做到极致。一个产品设计的成功，需要做到极致。一个人的成功，也需要这种极致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我面试过很多人，每当我听到大家说自己非常有热情做这个行业、这个方向时，我都会想知道，那么，你现在开始行动了么？已经做了些什么努力？我们能找到太多理由了，只是，在人生的道路上，其实没那么多人感兴趣你自己的理由，也许只有自己才会在意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不太同意「寒门再难出贵子」的说法。今天我们生活的时代，并不比历史上其它时代在这方面差。出身寒门的人，有太多短板，没有家庭背景提供捷径、缺乏经济基础、要养家糊口甚至接济家族，但是勤奋是一个大补丸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们有太多的事情无法掌控，在这个时代，以及在任何时代。我们真正能掌控的，只有自己的勤奋。至少，我们还有这个选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们就是寒门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（向范冰冰老师致敬：「我没有想嫁入豪门，我就是豪门」）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21356051/answer/17986589
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
面对一个新事物，为什么日本越来越倾向于使用外来语，而不是通过和制汉语创造新词的方法来描述它？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;諸位所說的，好像都太深奧了，但其實根本沒有什麼文化學上的、哲學上的深刻原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真正原因其實相當簡單，因爲今日之日本國民的&lt;u&gt;文言能力&lt;/u&gt;大爲退步，遠不可與明治、大正時代的譯者相比。&lt;b&gt;文言能力退步&lt;/b&gt;，對於漢字詞的組合、創造、表達能力自然便迅速下降。今日之日本人對於一個英文或法文單詞，倘若仍然能創造出新的漢字組合來表達這個概念，反倒是非常罕見而驚奇的事情了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在西學東漸的早期，中國光緒、宣統時代，直至1912年新中國成立，又至新文化運動，當時的狀況與今日相反，中國譯者大量採用音譯，而日本學者則全部使用意譯。譬如當時常用的中文詞彙：伯理璽天德、烟士披里純、德謨克拉西、德律風、布爾喬亞、普罗列塔里亚、里勃而特，今日的唐人可能已經不太知道他們的義涵了。（其實它們分別是：總統、靈感、民主、電話、資產階級、無產階級、自由）&lt;br&gt;&lt;br&gt;同時，中國也有很少量的採用意義的方式來表達這些概念，但大部分今日已經不常用了。譬如&lt;b&gt;計學&lt;/b&gt;（經濟學）、&lt;b&gt;羣&lt;/b&gt;（社會）、&lt;b&gt;天演&lt;/b&gt;（進化）。如今仍然常用的，只有「公司」、「邏輯」等爲數不多的詞彙，以及林語堂先生從詩經借詞所譯出的「&lt;b&gt;幽默&lt;/b&gt;」一詞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而當時的日本，則甚少採用音譯的方式，而是利用漢字的表意功能，&lt;b&gt;組合&lt;/b&gt;各種漢字、&lt;b&gt;創造&lt;/b&gt;新的詞彙、或者從&lt;b&gt;傳統漢學典籍&lt;/b&gt;中找到較接近的詞彙來表達這些新興的概念。例如共產黨、民主、共和、經濟、電話、名詞、哲學等等，大部分所能想到的與英文或德法文一一對應的詞彙，皆是和式翻譯，後傳入到了中國。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但今日，境況&lt;b&gt;全然相反&lt;/b&gt;。在翻譯外文詞彙時，日本幾乎全盤採用音譯，而中文則大體延續着組合漢字詞的意義道路。歸根結底，中文是唐人的母語，在幾十年來使用了日譯的漢字詞來表達外來概念的傳統下，又同時具備高超的漢文使用能力（母語嘛！），在面對新詞彙時，自然會採用所慣常的意譯方式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而日本，由於&lt;b&gt;去唐風&lt;/b&gt;、&lt;b&gt;去中國化&lt;/b&gt;的種種運動與法案，限制漢字的使用，限制文言的重要性（今日日本，除了皇族和爲數不多的有爵位的華族，文言幾乎沒有任何現實中的使用意義），普通的翻譯者已經&lt;u&gt;不具備凝煉漢字詞的能力&lt;/u&gt;，而同時，片假名的&lt;u&gt;音譯法&lt;/u&gt;又如此的好用，爲什麼要費事費力去造出新漢字詞呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，歸根結底，是我們的社會，文言能力退步了，漢文不精通了，沒有辦法再去尋着先賢的方向去翻譯外來詞彙了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是鄙人的一些理解，感謝諸君如此熱情的邀請我回答此題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21342150/answer/17985836
</link>
<author>
段侠
</author>
<title>
19 亿美元重金收购 91 无线，将给百度带来什么？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄修源&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dreamcog&quot; data-tip=&quot;p$b$dreamcog&quot;&gt;@黄修源&lt;/a&gt; 知道你“&lt;i&gt;不扯淡。内部数据，&lt;/i&gt;&lt;i&gt;不方便透露&lt;/i&gt;”，还是想求证数据来源。你公布的数据和豌豆荚创始人王俊煜公布的“&lt;b&gt;豌豆荚&lt;/b&gt;&lt;b&gt;日分发超 3000 万&lt;/b&gt;”严重不符。节选王俊煜的博文：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.wangjunyu.net/1150&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.wangjunyu.net/1150&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;豌豆荚从来不把自己定义成应用商店。整个豌豆荚，在应用分发上的研发队伍仅占 15% 左右。今天的应用商店形态只是一个非常早期的模式，甚至互联网上早期的导航站在用户日常生活中起到的作用还要弱一点——毕竟，当用户安装了一个应用后，再次打开同一个应用时只需要在桌面上进行，而不需要反复通过应用商店查找，这点和导航站的使用方法还是有很大区别的。&lt;br&gt;…&lt;br&gt;但即使我们现在还处于第一个阶段——应用分发，豌豆荚也已经做得非常好了。目前，从豌豆荚自己的统计来看，&lt;b&gt;每日分发应用超过 3000 万次，目前也已经积累了 2 亿用户&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了主流应用，豌豆荚对优质新应用的分发也非常有力。以最近发布的「疯狂猜歌」为例，「疯狂猜歌」在豌豆荚的首日下载量超过 16 万，占到其当日全渠道总下载量的一半以上。而在 2012 年 11 月 28 日，豌豆荚独家发布由韩寒出品的「一个」Android 版，首日下载量达到了 38 万。截止 2013 年 1 月，「一个」Android 版的下载量已经超过 iOS 版的两倍，其中通过豌豆荚的下载量占其 Android 全渠道的 80%。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19915870/answer/17984671
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
吸毒上瘾有多难戒？
</title>
<description>
可耻的匿了。我吸食冰毒三四年了。最近在戒毒。说戒断冰毒身体不会难受的简直是扯淡。刚开始的时候会头疼流鼻涕胸闷。非常难受。靠左匹克隆晚上才能睡那么几个小时。由于毒品，我的指甲像竹子一样，全是节和竖条纹，心率不齐，舌头和嘴里大块大块的溃疡，尤其是舌头，烂的像地图一样。印象很深的是一次吸太多，脚指甲掉了一个自己都不知道。我手机上有一个测心率的app，吸毒那几年，心率基本在130左右徘徊。上面有人说，吸毒会渐渐变成欺诈型人格，是对的，太对了。谎话张嘴就来，对世界充满恶意，以算计他人为乐。想戒毒，首先，必须，脱离之前的圈子，和之前的朋友断绝联系，不然复吸是百分之百的。讲两个事儿，一个当年也算呼风唤雨的人物，因为毒品，牙几乎全掉光，佝偻，面如死灰。真不禁感叹路都自己走的，脚上的泡也是自己磨的。还一个身边的朋友，一起溜，那天他真的吸了很多很多，精神非常恍惚了，几乎没有自我意识那种，大家都劝他等下了头散了冰再走，他不。然后开车走了。然后这个人就好像蒸发了一样消失了。过了很久，在江里连人带车发现了。我开始接触毒品，第一次吸食毒品只是因为好奇，我倔，心想哈哈哈你们都废物，你们吹牛逼呢，这个怎么会那么难戒？我也试试，让你们看看。冰毒和海洛因不一样，冰毒很牛逼，第一次尝试就能感受到那种快感，欢欣。有了第一次就有第二次第一万次。不要好奇，不要尝试，千万不要。尤其是现在新兴的各种复合毒品，求求你们，不要因为好奇尝试。我今年才24岁，女的。我想结婚生孩子，我必须戒毒。正在打包东西，准备干干净净离开这个城市，不然我觉得我迟早会死在这里。想写下来的很多很多，以至于竟不知从何说起，有些混乱，看官见谅。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21355018/answer/17984471
</link>
<author>
郑思晴
</author>
<title>
以「年轻的时候干什么去了？」为理由拒绝施舍街边乞讨的老人合理吗？
</title>
<description>
本来没想回答这个问题，因为已经有很多很棒的答案了，但是还是想跟大家分享一个去年收藏过的视频。可能不少人已经看过了，但我每每看它都会眼眶湿润。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个视频来自美国的真人秀节目「WWYD-What Would You Do?」。每一集会有一个特定的主题，一般是容易引起大众争议的敏感性问题，如同性恋、种族歧视、等等。设定在公共场所，节目组安排几位演员演出该集主题内容，然后看周围群众的反应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这集的主题是看群众对「流浪汉/ 乞讨者(homeless)」的态度。一位流浪汉走进一家餐厅，同为演员的bartender拒绝为他服务并恶言相加，甚至赶他出去。以此看周围群众的反应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，有支持bartender做法的，认为流浪汉不该在餐厅就餐；也有当面反驳他、为流浪汉争取权益的。值得注意的是倒数第二位和最后一位老爷爷。（这里我想说一下老爷爷，倒数第二位想留给大家自己看）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在流浪汉被酒保赶出去后，老爷爷潸然泪下。他说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;If you have never been there, you don't know what it's like.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;You've never been in bad shape?&lt;br&gt;You've never needed help?&lt;br&gt;You've never had anything happen to you that you wish didn't, or that you wish you could get out of?&lt;br&gt;&lt;b&gt;We &lt;u&gt;don't&lt;/u&gt; know what the hell happened to the poor guy.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里是视频地址：&lt;br&gt;墙外版：&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=XaKF3_FwJ3w&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;youtube.com/watch?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;v=XaKF3_FwJ3w&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;墙内版：&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://player.youku.com/player.php/sid/XNDg5MTEyNDc2/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://g3.ykimg.com/0100641F4650CD7EBAC7430611CAC30FC1BAFB-C4B5-D7CD-51C1-BFC9549A3F7C&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;【what would you do】当你看到流浪汉被店家赶出餐厅,你会怎麽做&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://v.youku.com/v_show/id_XNDg5MTEyNDc2.html&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;打心眼里尊敬这位老爷爷，因为他教会我们不要根据他人的外表judge他，不要未了解实情就恶意揣测对方、甚至对对方进行人身攻击。他怀着一颗善心，值得所有人学习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到这道题，私以为，你可以拒绝，这是个人的选择和权利。但最好不要恶意揣测他人的过去和过错，甚至以它来当做羞辱对方的言语随意抛出。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21352003/answer/17976130
</link>
<author>
大风
</author>
<title>
2013 年 7 月的 Struts2 漏洞实际带来多大影响？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贴下今晚写在微信里的文章吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《一朵奇葩》&lt;br&gt;来自微信公号：道哥的黑板报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨晚很多安全公司和互联网公司安全部门的工程师们都没睡好觉，通宵达旦的在加班。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Struts这个漏洞这次来势之所以这么凶猛（见昨天的文章，点击右上角可查看历史文章）—- 直接导致国内的很多银行、政府机构、几乎所有的大中型互联网公司，国外的包括苹果的开发者网站都被黑掉了 —-和Struts官方不负责任的态度有很大关系。官方这次在自己的漏洞公告中直接把漏洞利用代码给贴出来了，这是一种很罕见的做法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从很多年前起，安全行业里默认的行规是“提示漏洞存在，但只公布描述，不公布细节”。大多数安全公告连漏洞涉及的代码都不公布，更遑论直接给出漏洞利用方法的。这样做的原因就是为了防止漏洞细节被黑客看到后，直接利用漏洞攻击用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般的安全厂商在看到漏洞公告后，可能会通过“补丁对比”，或者是二进制软件的逆向分析等技术来定位漏洞的原理。这对分析人员的技术要求是非常高的，熟练掌握这种技术的人一般都有个外号，叫做“大牛”。这种技术门槛从一定程度上遏制了漏洞被大面积利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从历史来看，一个漏洞对互联网的影响大小，与该漏洞是否存在傻瓜化利用工具有关。漏洞的利用工具被传播的越广，对互联网来说造成的影响就越大。因为会有很多脚本小子，拿着傻瓜化的工具肆无忌惮的四处搞破坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Struts这个漏洞这次本来不会这么严重，过往有些比这更严重的漏洞也没有造成这么恶劣的影响。但官方不负责任的披露了漏洞利用方法，首先就让这个漏洞被大面积利用成为可能。然后国内的黑客们看到后，在某社区里引起了热烈的讨论。接下来有不少黑客，利用官方给出的“帮助”，很轻松的就写出了自动利用的工具，并开始找网站漏洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果仅仅到这里，局面也不会失控。但是接下来有黑客们开始展开竞赛一般的“战果展示”，把存在漏洞的网站公布在第三方平台上，这就好比“杀人比赛”一样，就看谁干掉的网站多，看谁干掉的网站大。他们的战果丰硕，干掉了包括百度、腾讯、淘宝等在内的很多大网站，甚至是国家级的政府网站，这进一步又在微博上引发了不少大号们对这个漏洞的讨论。至此，局面彻底失控。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多之前没有关注这个漏洞的黑客们也开始关注这个漏洞，他们出于各自的目的，开始找寻存在漏洞的网站。可以不夸张的说，整个中国互联网应该被狠狠的捋了一遍，如果你用了Struts但却没被黑客关注过，那只能很可悲的说明你的网站太小了，小到整个安全行业所有人打着灯笼都找不到你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是互联网的放大作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对于始作俑者，Apache基金会下的Struts，我只能说Struts官方真是一朵奇葩。这并非Struts第一次出这种高危漏洞，但Struts官方对于安全问题的处理一直都很有问题，要么就是没有搞明白漏洞的原理，同一个漏洞补两三次都补不好，要么就是像这次这样，直接公布了漏洞利用方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我写的《白帽子讲Web安全》第291页，就记载了Struts修补一个漏洞时笑话百出的场景。官方完全没有理解漏洞原理，仅仅针对漏洞报告者提供的特征字符做了过滤，结果接二连三的被绕过，一个简单的漏洞，修补了两三次都没有修补好。所以Struts在安全问题上的低智商是有历史的，屡教不改，还桀骜不驯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次中国互联网被捋了一遍，造成的损失不可估量。如果很多大网站的数据库因为这个漏洞被盗，在接下来的一两年中，大家又会多接到很多骚扰电话和骚扰短信，有针对性的诈骗案件也会上升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想到了黑哥的那句话：官方都需要教育！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21213135/answer/17569750
</link>
<author>
eacon
</author>
<title>
如果郭襄早出生20年，她会和杨过在一起么？
</title>
<description>
不会。&lt;br&gt;在那最懵懂的年纪，郭襄遇到了一个于而言她近乎完美到传奇的男子，在之后的日子中，这个男子越来越模糊，越来越成了一个女孩子年少时的心中影子，即便是后来的昆仑三圣，于杨过已经不遑多让，也仅仅与郭襄交心而已，终究无法超越那个影子，就像是白龙永远会成为千寻的一个最为真实梦一样。&lt;br&gt;她没见过杨过委屈的样子，所以不了解杨过的怯懦；&lt;br&gt;她没见过杨过发狠的表情，所以不了解杨过的狂狷；&lt;br&gt;她没见过杨过寄人篱下的辛楚，所以不了解杨过“认贼作父”；&lt;br&gt;她更没见识到杨过一步步的成为现在的模样，她遇到的只一个1/2的杨过，一个只有阳光一面的男子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭襄与杨过是不能在一起的，究其根本，他们终究不是一路人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，赋诗一首：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我走过山时，山不说话，&lt;br&gt;&lt;br&gt;我路过海时，海不说话， &lt;br&gt;&lt;br&gt;小毛驴滴滴答答，倚天剑伴我走天涯。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都说我因为爱着杨过大侠，才在峨嵋山上出了家， &lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我只是爱上了峨嵋山上的云和霞，&lt;br&gt;&lt;br&gt;像极了十六岁那年的烟花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：诗非原创 各位莫要谬赞
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20629526/answer/17899591
</link>
<author>
梁惠光
</author>
<title>
最容易上手、进步最快的乐器是？
</title>
<description>
&lt;b&gt;这个问题的答案毫无悬念必须是卡祖笛了！！！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;卡祖笛（&lt;/b&gt;&lt;b&gt;KAZOO）&lt;/b&gt;&lt;b&gt;-----世界上最简单的乐器&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/36/6236d55bae21f314d840546e2f04d59d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;474&quot; data-rawheight=&quot;513&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;474&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/36/6236d55bae21f314d840546e2f04d59d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;卡祖笛在演奏的时候把它含在口中，不是像口琴那样吹气，而是用你的嗓子哼哼曲调，声带的震动会带动卡祖笛上面声膜的震动。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，这个乐器只要你会哼歌就秒会了，乐器的声音完全来源于你哼歌的声音（这可是正经的乐器）&lt;br&gt;&lt;br&gt;贴一个卡祖笛演奏的《权力的游戏》主题曲&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;video-box&quot; data-swfurl=&quot;http://www.tudou.com/v/155447691/v.swf&quot;&gt; &lt;div class=&quot;video-box-inner&quot;&gt;   &lt;img class=&quot;video-subnail&quot; src=&quot;http://i2.tdimg.com/034/712/799/audio_120x90.jpg&quot;&gt;&lt;div class=&quot;video-play-icon&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;video-box-body&quot;&gt; &lt;strong class=&quot;video-title&quot;&gt;冰与火之歌权利的游戏主题曲卡祖笛版&lt;/strong&gt; &lt;p class=&quot;video-info&quot;&gt;http://www.tudou.com/programs/view/24KlbLIfXoc/?resourceId=0_06_02_99&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br&gt;我觉得如果我的菊花足够张弛有力的话，我也能放出这么好听的屁来。（再说一遍！不许笑！这是正经的乐器！）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21339180/answer/17979026
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
在日语中，为什么用「月、火、水、木、金、土、日」曜日来表示周一至周日？
</title>
<description>
知乎的耻辱。&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Akatsuki Ryu&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/Akatsukitodoku&quot; data-tip=&quot;p$b$Akatsukitodoku&quot;&gt;@Akatsuki Ryu&lt;/a&gt; 的答案处处都是逻辑紊乱和事实错误却得到多位节点用户传播，以致积累到一百多票赞同都没有一篇可靠答案能压制它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;我纯粹业余，以下尽量澄清，如有错误请指出 [1]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用「土日月火水木金」这七星来命名一周七天的做法，公认是从欧洲经印度再经中国传到日本的。只是中国后来不再使用这种传统称法，所以当代中国人觉得陌生。&lt;br&gt;@Akatsuki Ryu 的答案本末倒置，混乱不堪，详见 [2]。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个命名体系公认的发展脉络如下：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;欧洲的这个以「七大古典行星—罗马神祇」命名一周七天的体系可上溯至古希腊。据信，古希腊斯多亚学派（Stoicism，又译「斯多葛学派」）提出了某种程度上「由远至近」的「土木火日金水月」行星排序，公元一世纪后经托勒密的地心说体系发扬光大。（所谓「古典行星」和现代天文学的「行星」概念不一致，前者包括了太阳和月亮，下文所说「行星」皆为「古典行星」。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与托勒密大致同时代的天文学家提出「&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Planetary_hours&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;planetary hours（行星时）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;」理论：以日出和日落将一天分为日夜两半，各自再十二等分，得二十四&lt;u&gt;行星时&lt;/u&gt;；七大行星以托勒密体系的顺序依次值守&lt;u&gt;行星时&lt;/u&gt;，以日出后（不是凌晨）第一个&lt;u&gt;行星时&lt;/u&gt;的行星命名当天。「土木火日金水月（♄ ♃ ♂ ☉ ♀ ☿ ☽）」这七大行星经 24 × 7 小时循环一周后，得到「土日月火水木金（♄ ☉ ☽ ♂ ☿ ♃ ♀）」的顺序（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Planetary_hours#History&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;下表&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;与 @Akatsuki Ryu 版本大同小异，差异见 [2] 第三条）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/50/62/5062419ae64f9ba2133ca1650c7a6cbc_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;古希腊将七大行星与七大神祇联系起来，于是就形成了根据 planetary hours 理论、以代表行星的神祇来命名一周七天的体系。古罗马的神话和行星命名方式来自古希腊（希腊神祇名—罗马神祇名）：Kronos–Saturn（土星）、Helios–Sol（太阳）、Selene–Luna（月亮）、Ares–Mars（火星）、Hermes–Mercury（水星）、Zeus–Jove（木星）、Aphrodite–Venus（金星）。这个拉丁语版本的「行星—神祇—日期」相联系的命名体系向世界各地传播。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;向西传播：罗曼语（意大利语、西班牙语、法语……）直接继承了拉丁语的名称；日耳曼语（德语、英语……）主要从「神祇」角度意译，保留「神祇—日期」的联系，使用对应的日耳曼神祇替换罗马神祇（于是除了 Saturn（土星）都改名了）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;向东传播：印度主要从「行星」角度意译，保留了「行星—日期」的联系（印地语如今的这一套名称非常典型）：&lt;i&gt;Śani&lt;/i&gt;（土星）、&lt;i&gt;Ravi&lt;/i&gt;（太阳）、&lt;i&gt;Soma&lt;/i&gt;（月亮）、&lt;i&gt;Mangala&lt;/i&gt;（火星）、&lt;i&gt;Budha&lt;/i&gt;（水星）、&lt;i&gt;Guru&lt;/i&gt;（木星）、&lt;i&gt;Śukra&lt;/i&gt;（金星）。从印度再传到中国，汉语以五行版本的行星名意译了印度的行星名，最终得到「土日月火水木金」，然后传到日本和朝鲜半岛。另外印度的这一套名称也影响了南亚、东南亚梵语文化圈的众多语言（印地语、孟加拉语、旁遮普语、泰语、缅甸语……）。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;[1] 不过，如今在知乎，对于这种随便谁都能插上嘴的问答必须将评论权限设置为仅允许自己关注的人，否则各种让人或愤怒或抓狂的评论实在招架不住。非常抱歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[2] @Akatsuki Ryu 的部分错误：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;「顺便说一句，这个数日子的法子是经唐朝传入日本的」——哈？「顺便说一句」？头头是道地扯了一大堆有的没的，最后把事情的源头「顺便」糊弄过去？你完全以日语的视角解释问题，说得就好像这是日语原生的体系一样，最后又扯一句说这是从唐朝来的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「这个数日子的方法是经唐朝传入日本的，不是从欧美。欧美的神还没统一了呢！」——一千多年前的文化传播和「欧美」这个概念有毛关系？！照你这话的意思，这个体系就是在中国的唐朝发明的咯？噢，那么唐朝什么时候一天有二十四小时了？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「把每天0时到1时最早的曜星当作当天的守护星」——不是凌晨，是日出后第一个&lt;u&gt;行星时&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「其实曜日跟守护神半毛钱关系没有的」——怪不得你不理解为什么罗曼语和日耳曼语有分歧，因为你根本不明白这个体系里神祇名和行星名的关系。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「并称为“七曜”」——用纯粹汉语和日语的措词和概念介绍古希腊的天文学理论？！而且你根本就没有意识到这是古希腊的理论。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「角速度最大七个星」——七大行星是因为角速度「最大」吗？人类曾经根本就没有意识到其他那些天体在天球上有移动。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「守护地球」——你确定是「守护地球」？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「哥白尼改变了地心说，却无力改变日本人数日子的习惯啊」——这是日本数日子的习惯？跟哥白尼有毛关系？！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「西班牙语系……英语系……」……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;- - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他答案：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陈侃&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/Kan-Chen&quot; data-tip=&quot;p$b$Kan-Chen&quot;&gt;@陈侃&lt;/a&gt; 的答案说的是西班牙语和英语受拉丁语影响的事情，和日语没有直接关系。「而日本引进星期的时候实际上是按拉丁语翻译来的……当年日本人翻译还是挺用心的」？主流不认为日语直接翻译了拉丁语。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@任天涯&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ren-tian-ya&quot; data-tip=&quot;p$b$ren-tian-ya&quot;&gt;@任天涯&lt;/a&gt; 的答案不完善。引用了大段经文但还是没有说明问题。而且把一周七天的制度和每一天的命名这两件事情混淆了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Lneoi&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lneoi&quot; data-tip=&quot;p$b$lneoi&quot;&gt;@Lneoi&lt;/a&gt; 提到的「迦勒底星序」比公元一世纪的 planetary hours 理论晚太多了，不是一个时代的事情。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@戴正弢&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dai-zheng-tao&quot; data-tip=&quot;p$b$dai-zheng-tao&quot;&gt;@戴正弢&lt;/a&gt; 找的那个图介绍的是表面现象。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@赵军&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhaojun4084&quot; data-tip=&quot;p$b$zhaojun4084&quot;&gt;@赵军&lt;/a&gt; 那个就完全胡扯了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
