<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21660867/answer/34967013
</link>
<author>
上官人
</author>
<title>
在简历上造假是可以被接受的吗？
</title>
<description>
简历是不可能完全真实的反应你的历史和水平的，任何简历都会有误导、暗示、不符以及夸张的内容，否则它就不叫“简历”了。我们必须承认这个事情，然后才能谈“简历造假”这个事情。 &lt;a data-hash=&quot;b6f80220378c8b0b78175dd6a0b9c680&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/b6f80220378c8b0b78175dd6a0b9c680&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄继新&quot; data-tip=&quot;p$b$b6f80220378c8b0b78175dd6a0b9c680&quot;&gt;@黄继新&lt;/a&gt; 先生的回答对提问者有帮助，对该问题没有任何帮助。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;因为所谓“造假”，到底尺度在哪里，你要划清楚。不给出游戏规则，只给出道德方向，满足了形而上的需求，形而下怎么搞？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不光谈理论，举个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最初也是秉承高贵的道德标准来到求职市场，不会写简历，就按照模板把自己的真实情况填写清楚，甚至要反复斟酌“理解”、“熟悉”、“研究”与“精通”各自之间的区别，仔细反思自己Mysql用了多少个月，Java用了多少个月。靠这个我来到了一家公司，人家不要我做开发人员，只让我打杂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有个项目，需要一个测试经理。我的老大说，把你的简历给我发一份。我照做。老板什么都没说，第二天，发给我个邮件，里边有个Word文档，是他修改过的简历，让我发给甲方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我读这份简历的时候醍醐灌顶，顿时明白为毛我他么就是个打杂的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老大非常细致的将我过往经历中所有跟技术无关的东西全部删除，大幅度扩充与软件测试相关的信息，并将我那些乱七八糟的职务都修改成测试相关的职务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很明显的，用这么个简历，我顺利的被要求面试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面试的过程就很简单了，我就是再不懂软件测试，也比甲方项目经理懂。中国的项目经理，尤其是做甲方的项目经理，对测试的理解就是点一点，看一看这样的程度。他简单问两句，就轮到我侃侃而谈，然后我再友好的与他达成共识，由他介绍具体情况，我再吹嘘解决方案，他就该方案指出一些问题，我再深化细节，委婉解释，最后宾主尽欢，浮一大白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么个扯淡的过程。出来以后老大问我，感觉如何，我回答：“催牛逼妹催过我”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从这个例子我收获了什么呢？面试官是人，是普通的人，人只能看到他们自己愿意看到的。审阅简历的时候没人跟你较真，那时候是一票否决。而在面试过程中，务实的面试官的主要目的是比对你个人能力与他期望的契合度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的一份简历，在很多人眼里，不属于“造假”，但肯定是“不真实”。因为他帮我隐瞒了大量的细节，只留下了部分真相。骗术的一个很经典的技巧就是“说一半真话”，你看知乎上两个人如果不是理性讨论而是站队撕逼，那双方都开始强调“部分真相”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这应当属于简历制作上的一个通用技巧，而且几乎就是潜规则。你想看什么，我就给你看什么，节省你的时间，也不要武断的否决我。&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------&lt;br&gt;如果说，我们认为“不真实”的简历中不包含主观的故意，而“造假”的简历中包含了“故意”误导的话，所谓“修饰”简历，与“造假”的区别，就比较模糊了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如：在测试过程中使用Loadrunner对系统实施性能测试&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是不是觉得这哥们不仅会用Loadrunner并且还能独立执行性能测试？扯淡，我一问，执行性能测试的是另一个团队，他自己也装了一个，上去体验了一下，掌握了基本的“录制技巧”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个“录制技巧”的价值等于Hello World。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题是这是因为我懂。那么更深层次一些，还说这句话，如果他会录制，会回放，会使用controller运行，收集一些数据，这是不是代表他可以实施性能测试了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个水平相当于实现了个冒泡算法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题到底出在哪里？因为这句话就是句屁话，它除了提到了两个关键字以外，没有提供任何有价值的信息。但是它在强烈的暗示对方，我会使用Loadrunner，我懂性能测试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再举一例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经参加过某个培训。公司的管理层基本都参加了本次培训，我们被分成几组，任务是将某段逻辑混乱的话整理出逻辑层次来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这段话是这样的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;你在办公室，忽然你的下属冲进来，对你说：“老板，我最近留意原材料的价格，发现很多&lt;a href=&quot;http://app.finance.ifeng.com/data/indu/jgzs.php?symbol=5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;钢材&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;都涨价了，还有刚才物流公司打电话来说提价，我又比较了几家的价格，但是还是没有办法说服他不涨价；另外，其他竞争品牌最近也涨价了，我看到……；对了，广告费最近花销也比较多，如果……可能……”&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;大家按照金字塔原理提供的规则，将这段话整理成这样&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;需要涨价&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;内部原因：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;广告费花销很大&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;li&gt;外部原因：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;原材料价格上涨&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;物流公司价格上涨&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;竞争品牌价格上涨&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/ol&gt;整理出来的这个东西，有很多问题，比如说，竞争品牌价格上涨并非本公司商品涨价的直接原因，最多算是涨价空间，内部外部原因的这个划分是否合理也存疑，但是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个东西最重要的一点在于，它的题目居然他妈的是“&lt;b&gt;需要涨价&lt;/b&gt;”！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时完全斯巴达了，因为在场的是这个公司的中层管理人员，这些人理论上应当拥有很强的逻辑水平，可是他们居然被题目给忽悠了——尽管题面上“涨价”一词出现了至少四次，但题目里没有任何一句话提到了“自己公司的商品需要涨价”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我问大家，这个“需要涨价”的玩意儿到底是从哪儿来的？题目中并没有要涨价的意思啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我遭受了暴风骤雨般的反驳。有少数人表示支持我的意见，反思自己的思维；大多数人则试图告诉我，“我们从题目中归结出来了需要涨价这个意思！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为这个案例非常的好，这是一次典型的“暗示转化为偏见”的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这段话一直阐述的，是公司的成本压力以及市场上的涨价空间。为了解决这种压力，看起来，“涨价”仿佛是自然而然的选择，但事实上不是。“涨价”永远只是一种选择，我们还可以压缩其他成本，或者扩充产品种类，或者干脆顶着压力抢占市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是题目上不停出现的“涨价”一词，将“涨价”强烈的暗示进读者的意识中，让“涨价”成为一个“自然而然”的选择。并且，当有人指出这一问题时，人们由于被暗示了这个观念，并不觉得这是“外部灌输”的结果，而是自己“主动思考得来的”，因此，他们的第一反应是“&lt;b&gt;维护该观念的合理性&lt;/b&gt;”。因为这是自尊本能的防御手段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些公司的中层领导们，他们的一个重要职责，正是各个面试的最终面试官和拍板的人。而这些人中的大多数，是可以被暗示的。他们能在一段充分的时间内被这样一段漏洞百出的文字所暗示，&lt;b&gt;他们就同样会被你精心准备的简历所暗示&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用了这么长的篇幅，试图阐述这个道理。我们可以有意识的“修饰”自己的简历，用真实的描写，“暗示”对方。如果你能够成功的将“我是个水平很高的人”这个观念植入对方的意识，你不仅可以通过面试，并且你的上司还会一直维护你。真的，并且当你表现得实在太烂的时候他也许还会莫名其妙，“怎么突然这样了呢？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;是不是想起《盗梦空间》了？《Inception》嘛，这个词太传神了，把观念通过暗示植入对方意识的这个动作给生动的表现了出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了上面的Loadrunner以外，你尽可以在简历中堆砌专业词汇。但是有一个前提，这些专业词汇应当以如下的形式存在：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;项目使用了XXX以应对XXX的XXX，成功的让XXX变得XXX了……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;团队应用XXX建立了XXX最终实现了对XXX的XXX……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在XXX过程中了解了XXX，并使用XXX对XXX实施了XXX……&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这一大堆的专业词汇和大写字母缩写，能够有效提升B格，给予面试官最强烈的暗示，同时，注意这个同时，同时，事实上什么都没有说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我了解了PMP，并不代表我上过PMP的课程，更不代表我会用PMP，如果你居然以为我可能拿到了PMP的证书，那可真的是不怪我啊！只不过，对于那些对PMP压根没有了解，只是听说过的面试官来说，这就是&lt;b&gt;牛逼的前兆&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了避免被懂行的人揭穿你是在堆砌词汇，你要至少做到书面上描述的了解程度。例如，了解PMP，你最起码要上百度百科上查一查这玩意儿到底是个啥，为每个你罗列出来的词汇花10分钟学习，即可有效提升B格的同时彻底摆脱“造假嫌疑”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这样的东西对不懂的人还好，如果在面试过程中，你发现对方懂这个，那你还是赶紧缴枪投降，坦白承认自己只是根据兴趣了解了一点，实在不能登大雅之堂，胡说八道而已。这样既打消了对方对你夸夸其谈的偏见，又能树立谦虚的好印象，还顺带着植入另一个“知识广博”的暗示。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你以为我在教你如何糊弄面试官？这实际上是我作为一个面试官的心路历程，我在告诉你，我自己面试他人的经验。我不喜欢什么都不知道的人，我同样无法接受夸夸其谈的人。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后谈如何在面试时展露自己深邃的思想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面提到了金字塔原理，这个东西是个好东西。它告诉我们如何整理自己的思路，如何逻辑性的组织我们的材料，使之有条理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;记住，B格永远不会建立在平凡的大脑上。展露自己深邃的思想的前提，是你拥有深邃的思想。你的思维至少要经过基本训练，否则无论你的态度多么谦虚，你的简历多么天花乱坠，你都只能是2B，而不是NB。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金字塔原理的结构大致是这样的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;以唯一的、核心的、最终的一句话作为自己的论点。这句话是你所有要表述内容的高度抽象，它的内涵是最少最公共的，外延能够完全覆盖你要阐述的所有内容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后一层一层将各级分论点列出来，构建树状结构。其中，上级论点是下级论点的归纳，下级论点是上级论点的展开。同级的所有论点遵循不重不漏原则，也即，同级的所有个论点的并集等于父论点，所有各个论点之间没有任何重叠。任何一个属于父集合的元素必然属于它的某个子集，并且只能属于它的一个子集中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有了这俩，金字塔就盖完了。金字塔原理中，以我的能力，能识别出来的最大的两个难点就在这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例如，我问面试者，你负责的那块业务是什么？能给我介绍一下么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;面试者应当这样回答：我负责餐馆订单部分。订单部分的目的是将消费者的订单信息交付商户确认。为了实现这个目的，需要实施三个步骤，第一……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的表达方式，任何人都不敢小觑你。我每次如果能够碰到这样的一个面试者，基本上都直接推荐复试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，还有两个小的加分项。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数面试者都是操作层的。操作层有个最大的问题就是只干活不抬头看。因此，他们最善于回答“做什么”和“怎么做”，而不善于回答“是什么”和“为什么”。而面试过程中，我观察到，最多的人喜欢上来就用“怎么做”来回答“是什么”，这种是初级水平。能够回答“做什么”的，基本上已经进入了中级水平了。能够回答“是什么”，是高级水平。至于能回答“为什么”的人，一般可以独当一面了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是上面的例子，为什么会有订单呢？订单的意义是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是业务设计者，也就是业务部门的老大，管理层，才关心的东西。一般的业务人员都无法回答。所以很多搞开发的搞测试的对这个问题嗤之以鼻，认为压根就不是自己的工作范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是很正常的，通常越无知才越狂妄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个加分项，是你使用的语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有段时间因缘际会，没完没了的接触各种标准。研究国内的，翻译国外的。在这之后我发现一个有趣的问题，我在描述一个事情的时候，尤其是软件开发生命周期这个层次的概念的时候，特别喜欢用一些大词。因为这些大词更精确，更概括，也最能表述出我的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这导致了以下后果：&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一次我去面试测试经理，对方很务实的也派来了个测试经理来面试我，这位测试经理同志直接被我忽悠瘸了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她问：软件测试的目的是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我答：要回答这个问题，首先要&lt;b&gt;定义&lt;/b&gt;软件测试。&lt;b&gt;通常意义&lt;/b&gt;上，人们所谓的软件测试，是指&lt;b&gt;软件开发生命周期&lt;/b&gt;中的软件测试&lt;b&gt;阶段&lt;/b&gt;。在该阶段中，项目经理带领全体成员&lt;b&gt;执行&lt;/b&gt;软件测试&lt;b&gt;过程&lt;/b&gt;。在该过程中，测试团队对&lt;b&gt;待测软件实施&lt;/b&gt;软件测试&lt;b&gt;活动&lt;/b&gt;，在该&lt;b&gt;活动&lt;/b&gt;中，测试工程师&lt;b&gt;执行&lt;/b&gt;测试用例，&lt;b&gt;实施&lt;/b&gt;软件测试。因此，如果软件测试是指测试人员执行用例的过程，那么其目的是尽可能找到&lt;b&gt;待测目标&lt;/b&gt;与&lt;b&gt;其应符合标准&lt;/b&gt;的&lt;b&gt;偏离&lt;/b&gt;，报告&lt;b&gt;缺陷&lt;/b&gt;；如果软件测试是指测试团队实施的软件测试&lt;b&gt;活动&lt;/b&gt;，那么其目的是对软件&lt;b&gt;质量&lt;/b&gt;进行&lt;b&gt;评估&lt;/b&gt;并给出&lt;b&gt;评估&lt;/b&gt;报告；如果是指软件测试过程，那么其目的在于提高产品质量；如果指软件测试阶段，那么该阶段的目的是尽可能的使产品质量符合&lt;b&gt;测试退出条件&lt;/b&gt;或达到&lt;b&gt;发布标准&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些标黑的词，在一般的日常交流过程中式不使用的，这些都是书面语。并且，这些词汇都是当我们在研究软件测试的时候才会高度抽象出来进行定义的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在简历中，尽可能的使用这些词汇。以前还有教怎么写英文简历的动词列表，全是大词儿。这些词汇会显著提高你的B格，让你的简历干净有力，在其他小屁孩儿迷迷糊糊的呓语中脱颖而出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要注意的一点是，如果你的风格就是中文夹杂英文，而且面试的是诸如BAT这种自上而下努力强调自己是“外企”的公司，那你就把这些词儿都翻译成英文，然后没完没了的用。对方如果听不懂你就给他善意的翻译一下，然后该怎么用还怎么用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你去真正的外企面试，而且你的英语还没有达到可以使用这些专业词汇的程度，我不建议使用，你最好还是老老实实的用中文，偶尔说英文，尽量用小词儿，否则，对方一兴奋，直接给你来一大段专业英文，面试的水平突然提高到超越你能力的地步，反而判了你的死刑。当然如果英文没问题全英文又如何，是吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;归根结底，观察面试官的习惯，顺着他来，他爱装逼，你就捧，他爱显摆，你就听，他对你有兴趣，你就装，他说别整没用的，咱打开天窗说亮话，你就别扯犊子了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到后面就变成给面试者的建议了。但实际上我想表述的是，学历造假这么生猛而又无用的东西，任何人都会反对；但是如果像这位一贯逻辑水平不怎么样的大V所说“适度造假是合情合理的吗？”我要告诉他，没他么那么多非黑即白的东西，“修饰”比“造假”高级得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;毕竟，一个人既要有能力，又要有展示自己能力的能力。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19569213/answer/24000191
</link>
<author>
君临
</author>
<title>
「南方周末应该成为北方报业的典范」是什么意思？
</title>
<description>
“阳光打在你的脸上，温暖留在我们心里。有一种力量，正从你的指尖悄悄袭来，有一种关怀，正从你的眼中轻轻放出。在这个时刻，我们无言以对，惟有祝福：让无力者有力，让悲观者前行，让往前走的继续走，让幸福的人儿更幸福；而我们，则不停为你加油。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是1999年江艺平写下的南周新年献词的一段。&lt;br&gt;这也是南方周末的鼎盛时代。&lt;br&gt;在我的眼里，南周的声誉，只属于1996-2000年江艺平担任主编的这五年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这之前，南周只是一份寻常的休闲娱乐小报，在这之后，南周被宣 传 部肆意肢解，只剩下了一具行尸走肉。&lt;br&gt;中国的新闻界从来不缺乏才华横溢的优秀记者，但在一潭死水的管控环境里，新闻理想只是遥远的理想，难以生根发芽。在1990年代那个缺乏互联网的幽暗岁月，是江艺平掌舵的南周，带给了无数年轻人一点光明的希望与力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈菊红说，“江艺平给我的第一印象，是非常温和，亲切而纯净的，具有桃李不言的诱惑力。”&lt;br&gt;今天的我们，已经很难知道这个温婉的低调女子究竟为南周的年轻记者们扛下了多少压力，但是我们记得，那些金子一般闪亮的日子，那些稚气而无畏的年轻人，那些曾经一纸风行的文字。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;“记者第一次到达代化镇时，是下午两点左右。然而一直等到四点钟，整座镇政府大楼里寂静无声，连个值班的干部也没有。沿着所有办公室的门一路敲下去，一直敲到四楼，才吵醒了一个正在睡觉的干部家属。他说，镇长带着两个人到县里开会去了，其他的人为什么不来上班她不清楚。&lt;br&gt;    为了现场看到干部们如何开展工作，记者请人带路，找了好几个点终于在猪场找到了干部们乘的车。当记者在村民引导下推开“领导们正在开工作会”的村支书家的堂屋门时，其情景让人瞠目结舌：镇和村的两级“领导班子”十来个人正围着火锅喝酒喝得热火朝天。而且事后证实，他们从中午一直喝到黄昏我们到来。”&lt;br&gt;——孙保罗，以一篇《让混混干部也下岗》，将贵州基层政府机构的臃肿、低能、无为的情况暴露在光天化日之下，被当时的贵州省 委 书 记刘方仁（后因腐败而入狱）列为“不受贵州欢迎”的人。“他们甚至派人沿着我曾经采访的线路，调查我的黑材料，如果有问题就要“办进去”。” &lt;br&gt;&lt;br&gt;——余刘文，以《昆明在呼喊：铲除恶霸》这一篇调查报道，捅开了昆明司法界的黑幕。&lt;br&gt;孙小果是昆明黑社会的老大，轮奸案发后被捕，他的父亲在军界位高权重。这样的背景下，如果不是南方周末进行了报道，案子很可能办不下去。所有内幕捅开以后，昆明市检察院一系列负责人锒铛入狱。原来他们帮孙小果修改了年龄，以未成年为由只判了三年，而就在判刑以后，孙依然开着军车和警车到处为非作歹。&lt;br&gt;在1998年5月南周新闻部内部刊物《马后炮》上，余刘文如此叙述他当时的险象环生：“ 我被告知，孙小果的同伙尚有七八十人漏网，不知所踪。我当夜没法入眠，满脑子是孙小果那帮漏网“兄弟”，他们隐匿何处？也许就在身边。昆明的同学说昆明流传着这样的说法：“白天小平管，夜晚小果管”。就这样到了12点，突然电话铃声大作，简直要命，这个电话接不接？也许对方就在楼下。我最后还是麻着胆子把话筒摘起来，甚至连台词也想好了，只要对方威胁，我就说‘你们这下真正把新闻做大了’，结果电话里传来娇滴滴的一声──‘先生，要不要服务？’”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“令人深思的是，一边是色情业的屡除不尽甚至泛滥，一边却是对一些城市新兴人群精神文化生活的忽视和漠不关心。&lt;br&gt;在死难的７４人中，有２０来人是各地的民工。他们走进城里的唯一目的，就是出卖体力，换得报酬。在城市里，他们的生活方式简单到了单调的地步。”&lt;br&gt;——李玉霄，以一篇《焦作惨剧背后，色情后面的腐败》，不但揭露了灾难背后的腐败关系网，同时将视角投向了那些从来被漠视的底层生活。他在火灾灰烬零落的现场，将烧焦的尸体一具具扒开清点，发现死者中大部分是农民工，随后他的采访从录像厅转移到民工工地，他给一些民工扛行李，到工棚里与他们聊天，了解了民工精神生活极度匮乏的一面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有方三文，《谁来保卫可可西里》；杨海鹏，《谁是地下“组织部长”的后台》；伍小峰，《暗访长江抛石护堤一工程》；翟明磊，《千里追踪希望工程假信》；最早关注中国艾滋病问题，《艾滋病在中国》（1996年）；为城市农民工代言，《周立太代农民工泣血上书近百起工伤案陆续开庭》……千里辗转的劳顿，潜伏黑暗的惊心，在铁板一块的现实面前寻求突破点的艰难，都是可以通过文字想象得到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人曾写道：“一个典型的《南方周末》人是这样的：出生在农村或者中小城镇，有一个谈不上幸福的童年，曾经做过文学青年，通过个人努力而获得接受好的高等教育的机会。这样的人，有一点骄傲、有一点清高、有一点排斥庸俗、有一点显得有理想的样子；这样的人，有的社会责任，他无法忘记，虽然自己通过高考改变了命运，但是小时候和他一起玩尿泥的小伙伴们现在还在社会的底层挣扎着；这样的人，是新闻人中的儒家——千百年来，儒家的理想就是”为天地立心，为生民立命，为往圣继绝学，为万世开太平“。&lt;br&gt;正是这群年轻人，在江艺平的温暖和呵护下，书写了南周的光辉岁月。&lt;br&gt;——&lt;b&gt;“你见到我们的时候，我们和新闻在纸上；你见不到我们的时候，我们和新闻在路上。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，南周的辉煌并未能持续多久，2000年1月，江艺平被宣 传 部强行调离。  &lt;br&gt;2001年，《南方周末》被大清洗，代理总编钱钢调离，副主编陈明洋撤职； 此后，陈菊红、曹西弘、杜卫东、杨海鹏、甄茜、方三文、李玉霄、周浩等知名记者先后离开。   &lt;br&gt;2003年，广东省 委 宣 传 部新闻处处长张东明出任主编，黄金一代的记者们风流云散。&lt;br&gt;从此之后，南周已不再是南周，而南方系，却在中国的新闻界开支散叶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让我们数一数，那些已经离开的南周同仁吧。&lt;br&gt;江艺平，已退休。&lt;br&gt;沈灏与刘洲伟，联手创办21世纪经济报道； &lt;br&gt;万静波，现任南方人物周刊副主编。 &lt;br&gt;陈朝华，现任南都周刊总编，2014年（刚刚）又爆了个大新闻，将文章的婚外情事件搞的街知巷闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;钱钢，现任香港大学新闻及传媒研究中心中国传媒研究计划主任； &lt;br&gt;林楚方，曾任《看天下》杂志总编，目前创办壹读传媒。 &lt;br&gt;迟宇宙，曾任《新京报》副总编辑，现在筹办一个全媒体平台，专门讲述&quot;中国故事&quot;。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;赵世龙，现任时代周报副总编，多年来一直活跃在调查报道一线，以“三峡大坝开裂”、“南丹矿难事故真相”、“解毒金三角——中国记者跨境采访”、湖南嘉禾高考舞弊事件、广州长洲戒毒所强卖戒毒女为娼案等多篇调查轰动一时。&lt;br&gt;连清川，2002年任21世纪环球报道主编，主打“见证中国政治文明”的时事新闻，不到一年后被勒令停刊，现任IBTimes中文网总编。 &lt;br&gt;长平，曾任《南都周刊》副总编，2008年由于“成都市民集体散 步抗议建化工厂”等评论文章被撤职。 &lt;br&gt;杨海鹏，曾任财经杂志高级记者，2011年杨海鹏在新浪微博上为其妻梅晓阳鸣冤，后《财经》迫于压力将杨解职，其妻被判刑四年。2012年，杨的新浪微博被封杀。 &lt;br&gt;郭国松，曾任《法治周末》总编，因《方舟子涉嫌抄袭总调查》一文与方舟子对薄公堂。 &lt;br&gt;方进玉，2002年因一篇《违规投资玷污希望工程，青基会负责人难辞其咎》的调查报道被希望工程创办人打压，十年来一直将精力投注在公益慈善事业的黑幕上。 &lt;br&gt;翟明磊，2005年创办杂志《民间》，后被查封，目前为自由撰稿人。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;陈菊红，嫁给了孙保罗，现任腾讯网总编。 &lt;br&gt;李玉霄，现任腾讯网副总编。 &lt;br&gt;朱德付，2002年孤身北上，参与筹创《京华时报》，2009年筹办《中国周刊》，2010年出任阿里巴巴集团副总裁，多媒体事业部总经理。 &lt;br&gt;李甬，2005-2012年出任网易门户总编，将“有态度的新闻”发扬光大，目前创办在线教育项目猿题库。 &lt;br&gt;方三文，曾任网易副总编辑，目前创办证券社交网站雪球。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;喻华峰，曾任南方都市报副总编兼总经理，将这份市井小报打造为以社会深度见闻为主打的报纸，2003年在北京「两会」期间呼吁国际社会介入调查广东SARS疫情， 一篇《被收容者孙志刚之死》将收容遣送制度送进了历史。一个月后被高层整肃，入狱4年，目前创办本来生活网。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“我们一次次泪流满面地奔波在多灾多难的土地上，首先因为我们爱，因为爱，我们恨，因为爱，我们争，因为爱，我们以职业记者特有的方式，和土地，和父老乡亲血脉相连。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;——谨以此文，献给曾经挚爱过的南周。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20544377/answer/34966735
</link>
<author>
雷幺幺
</author>
<title>
在第一次做爱时，如何解释事先准备好的避孕套？
</title>
<description>
作为一个新时代智慧型女性，一定要有大无畏的前瞻意识！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;想当年，我趁他去洗澡的时候，以最快的速度翻了一遍他的包，然后在钱包暗格成功发现了小雨具，默默地藏在枕头套里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他从厕所出来时还是一副正义凛然的样子，还扬言叫我别担心，他不会对我干嘛的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;妈蛋，我都要忍不住笑喷了好吗！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面的发展大家都可以猜到，当形势到了最危机的关头时，我（郎情妾意地）推开了他，说：“这样不安全，不好~”&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后他特别开心地说：“没事，有呢。”还为自己的事前准备沾沾自喜！！！（不行了我想起那个画面还是想打滚哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后他就开始翻钱包，一遍，一遍，又一遍，然后开始把整个包都倒出来，里三层外三层就差把包给撕了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;还！是！没！有！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就开始听到他在那里念念叨叨：“去哪里了呢……明明有的啊……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候，我默默地从背后抱住了他，特温柔地说：“亲爱的，别找啦，我这有。”然后从枕头下拿了出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这货不知道是天黑还是眼睛瞎了，居然没认出是他的那一个，两眼放光就问道：“你怎么有的！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;我被他这么一问，整个人都呆了！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;是哇！！第一次同房，我怎么解释我居然有这玩意！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这要是传出去，我以后还怎么混啊！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;“额…………”&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后那货扑了过来猛地一直摇我，边摇边说：“你早就想上我了是不是！！我就知道！！！你早说嘛！！！哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！！！！没想到我魅力这么大！！！！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;………&lt;br&gt;&lt;br&gt;喝喝&lt;br&gt;&lt;br&gt;“…………哈哈哈哈哈哈你真聪明啊哈哈哈哈哈哈……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然露骨了一点，但这也许是听到喜欢的人说出来的最让人兴奋的理由了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27016747/answer/34954656
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
历史上有哪些令人动容落泪的友谊？
</title>
<description>
1990年，24岁的她站在了春晚的舞台上，清灵的嗓音招徕了无数粉丝的喜爱，青春纯洁的外表也深深打动了无数男人的心。这其中，有一位男子也被折服，挺拔的西服，粗框的眼镜，一丝不苟的发型----都在告诉人们，这是一位不凡的人。晚会谢幕时，他走上台，握住她的手，嘴角微微翘起~正是这微笑，让天真的少女暗暗地爱上了这位长她多岁的男子。这一年，她24岁，他64岁。&lt;br&gt;   一年后，她成为了这个帝国军队的文职干部，开始了她的歌唱生涯，辗转于西方的各个国家，无论是现代建筑艺术典范之一的悉尼歌剧院，还是古典高雅的艺术殿堂维也纳金色大厅，都曾留下她的倩影，她从一名小歌手成为了这个帝国最耀眼的新星-----当然，这和他背后那位男子的默默付出有着不小的关系，但是他从未说过什么，只是默默地为爱做着自己力所能及的事情。&lt;br&gt;    他有情，她也并不无情，她曾陪伴着他无数个夜晚，或许只是轻轻的拥抱，也或许是excited的法式长吻，抑或是两人谈笑风生----我们无从得知，唯一知道的是这对男女互相深爱着：她不是不知道他有着正妻，他不是不知道她有着丈夫，但是爱情促使他们走在了一起，那难忘的一眼是这一切的导火索------他，有着无数的敌人，这也带给了她无数的嫉妒者，他们小心翼翼的相互扶持，走到了一起~~~他为她屠尽前途的荆棘，她为他歌颂他所创造的盛世华章~~~她的歌曲传诵大江南北，他的盛世让他为世界瞩目。&lt;br&gt;    05年，她人生第一个巨大的转折点，她从一名小干部成为了帝国文工团的副团长，令人惊异的是，她也是史上级别最高的“副团长”，拥有大校军衔，享受副师待遇，这一切都和梦一样，虽然她没有像她的爱那样吟出“苟利国家生死以，岂因福祸避趋之”的名句，却用实际行动证明着自己，她推出新歌，举办演唱会，为国家文艺做出贡献-------这一年，他79岁，她39岁。&lt;br&gt;    之后的岁月，他虽已退隐，却依旧是帝国的实权者，他被称为影子天皇一般的存在，新的皇帝似乎并不受重视只能冷面观世，而她在完成了自己的明星梦后也回到学校学习自己曾喜爱的专业，这被很多人称赞---当然，他们的爱情也从未中断，即使在他身体不适的时候，她的歌喉总会带来舒适。她知道他也有别的女人，但是她理解，一个身居高位的男人怎么可能没有女人的陪伴~她见过那些达官显贵身边常有的莺歌燕舞，来去匆匆的情人~对于他长久的爱，她不是没有感动的，所以她从未与别的情人发生冲突，不仅因为爱也因为自豪，她相信自己选择的男人是最吸引人的，她乐意分享一部分爱和别人，于是他便有了“三英”。&lt;br&gt;    07年，一座硕大的宫殿在皇宫外建成，这是他送给她的礼物，他站在宫中指着那明月又指指那落成的宫殿，而她幸福地依偎在他身边，因为她知道这是从不轻言爱字的他对自己的爱的独特的表达---这座宫殿名曰“国家大剧院”，她在这里激情地演唱着，因为这是爱的力量。这一年，他81岁，她41岁。&lt;br&gt;    在他的任上，曾经失去的两块土地被收回，但是真正的难题却从未解决，这也是他的一大遗憾----10年，两岸的温馨期来临，她毅然来到了对岸，她知道这土地上有嘲讽她的、有批判他的，她决心用歌喉消灭这些，她准备了精致的服饰，邀请了最好的歌手天王来助阵-----那一夜，她成为了这颗宝岛上最耀眼明珠。这一年，他已经年过耄耋，她也已年过不惑。&lt;br&gt;    谁承想，风云突变，几年后，一个貌不惊人的男人走入了皇宫，他的女人也是一位歌手出身的女性，但不同的是，这名女性是正室，即便二婚也不能掩盖这个事实，而她只是侧室~~~~后来这个男人成为了帝国的新皇帝，那个女人则成为了皇后。“这是个不听话的皇帝，他会毁掉我建立的一切！”他在医院咆哮着，这次他真的成为了无权的太上皇，她成为了皇太贵妃，但她并没有因为他的失势就离开，她依旧爱着他，几十年就这么下来了-----但是他的失势却带来了更多给她泼脏水的人，她不敢说，只能自己忍受，检讨会她先认错，默默地向新的帝后低下头颅~甚至有别的男人也敢抱她~~&lt;br&gt;   这一切，他看在眼里，痛在心里，他动用自己的力量抓住了那个男人的儿子，这个不孝子把柄太多了，随手一抓就可以粉碎他父亲所谓治家严谨的故事~这是他能为她做的最后的小事了，这一年他的党羽纷纷失势，他本人身体状况也频现状况，幸好她还在。这一年，他88岁，她48岁。&lt;br&gt;    这段传奇的爱情故事还在继续，正如书上说：“历史，于旁人看来只是一段故事，但与亲身经历的人而言则是切身的痛苦快乐”，人们更多的看到的是他的金钱权势与她的美貌金嗓，却忽视了生命皆会拥有的爱情，这对于旁人或许很难接受，但与他们已是无需在乎，他们经历了太多风雨，正所谓：“莫问前途如何，只求落幕无悔”~~我相信，他们应该是无悔的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ec1f8991999ea817cab66d1c7f978408_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;380&quot; data-rawheight=&quot;566&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;380&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20233876/answer/16331374
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
汽车设计师如何看待中国的汽车设计？
</title>
<description>
以下回答内容请勿以任何形式转载。&lt;br&gt;——————————————&lt;br&gt;我在中国、印度、日本、法国、德国工作过，在英国做过校企合作项目，和这些国家的汽车公司客户都打过交道，做过或多或少的设计服务。作为一个后辈，入行时间虽短，但接触的不少，说几点目前想到的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 至少在两年前，汽车设计在国内公司的地位还没有被放在和国际公司里一样的高度。设计部门大多被工程部完全的掣肘，甚至由工程出身的人做设计主管，设计师团队没人能与公司高层直接对接，造成整个团队缺少话语权，缺少资源，缺少自由度。（更新：现在正在迅速好转。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;做汽车设计的都知道，设计师和工程师吵架是工作日常，正是这两股力量持续地互相碰撞，才能把产品的用户体验、品质控制、可行性与成本做好。在整个产品研发中，工程师更多的是站在工程可行性的角度思考，牵扯到品质控制的方面，工程师多数是本着“但求合格，不必极致”的思路去开发，毕竟“极致”往往意味着更多工作量/风险，而更多工作量/风险必然带来更多项目压力；而设计师出于立场不同，更多的是站在最终使用者的角度，把控品牌形象、造型审美、使用逻辑、人机工学、“感官品质”（Perceived Quality，不同于“品质”的概念）这些与产品的用户体验紧密相关的元素。此外还有来自市场部的市场趋势/营销需求的输入、项目上层成本控制的输入等等影响因素会对产品的用户体验产生影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种错综复杂的合作项目中，如果设计部门缺少话语权，缺少资源，缺少自由度，你猜出来的产品会是什么样子？为什么有的车看起来浑然一体，如有灵魂一般；有的车东拼西凑，比例失调，仅仅是个丑陋的工具；还有的车哗众取宠，不三不四，像是个营销噱头？恐怕大部分情况下，都不是设计师的错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 国内汽车公司，不得不说设计师的能力（平均而言）和国际一线品牌还是差不少的。这和中国汽车起步晚，汽车设计教育不成体系有关，也和公司设计氛围，待遇等在国际上缺乏竞争力有关。我认识很多设计能力属国际一流水平的中国设计师，绝大多数都在外国公司任职。谈起来都不是没有回国做好中国汽车设计的愿望，但限于种种环境因素，理性的选择在外国公司做设计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国的汽车公司里也有利害的设计师，但是是少数。有的团队花钱请到一个BBA（奔驰/宝马/奥迪）的设计师，顶级水平，就有媒体觉得他们的设计团队是顶级水平了，殊不知BBA的设计中心几十号人，从junior designer到design director，全是顶级的，设计团队辅助的模型师、数模师、Studio engineer, 全是顶级的，而你只有一个人是顶级的，其他人都差太远，所以整个团队根本不是一个等级啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，一个设计团队的建立不光要砸很多钱，还要有一定时间积累。苹果的设计团队就那么二三十个人，但是绝大部分人都有超过十年的“合作“经验！设计师在那种默契下的效率是恐怖的。组建设计团队的公司首先要有一个靠谱、有经验、和高层无沟通障碍的老大（一般是设计总监/副总裁），其次得让老大自己去组建/完善自己的团队，挖人也要看准挖，因为要挖合适的，不要挖“有名”的（这个判断HR和猎头很难拿捏，需要靠谱的设计老大把关），否则你会发现一群明星设计师在一起也搞不出任何东西，最后请佛容易送佛难。现在国内公司的设计团队已经开始建立，但还谈不上积累，有的还在“找靠谱的设计老大”的阶段，遑论整个设计团队的建设了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;找到靠谱的老大不意味着设计质量就可以马上提升了，因为老大本人一般是经验丰富的设计管理者，而不是亲自上阵画图出方案的设计师。网上盛传的“当今全球十大知名汽车设计师”等等帖子，都会列举很多知名的业内前辈，但是事实是前辈们大多已经封笔好多年，当今最好的设计作品其实是他们带的团队设计的，而不是出自他们本人的笔下。所以你问今天最牛的设计师是谁，我认为不应该是50岁以上的设计总监级别的人（虽然他们年轻的时候很可能曾经是那个年代最牛的设计师）。真正如火山喷发般疯狂的创意其实都来自年轻的设计师，而那些无比惊艳的量产车，往往都来自于盛年时期的兼具创意与经验的设计师之手。只有找到这群人，才算找到了设计的源泉。当然，找到靠谱的老大，就离找到这些人不远了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 前几年，中国人造的车，设计上最常被诟病的是抄袭。在英国读书的时候，导师参加完上海车展以后回学校做演讲，台下面学汽车的学生看了十几分钟就看不下去了，有很多学生愤然离场。赤裸裸的抄袭，明知故犯的侵权，这是对设计的蔑视，对国际法律的不尊重，对自己的否定。作为现场的一个中国人，我当时真的很脸红。设计的好不好是一回事，想不想做好设计是另一回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在很多国内车企都很争气的投入到自主设计时，在刚刚结束的广州车展上，几家国内车厂又刷新了一下抄袭底线。其中陆风把国际上设计声望极高的路虎极光给赤裸裸的抄了一遍(命名也学宝马还叫X7)：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/5ba8020c3e6243617a3103a8ecaae521_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5ba8020c3e6243617a3103a8ecaae521_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5783f94945f2a15ec8530ac0c62cf146_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;424&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;424&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5783f94945f2a15ec8530ac0c62cf146_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上面是陆风X7，下面是路虎揽胜极光。很明显的恶意抄袭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不从道德角度评价企业，但是我们可以从“行为”看出“性格”。恶意抄袭的企业，表达出来的一个信号就是：我一开始就没打算好好做产品和品牌。这个话题很容易引到道德上去，但是即便仅仅从利益上考虑，有些行为短期可以带来一些利益，但长远来看是要付出沉重代价的。抄袭带来的不仅是品牌形象的自毁，也是整个正向研发经验的缺失，在抄袭的路越来越窄的情况下，尽早脱离才是正道。&lt;br&gt;4. 很多人提到，中国汽车设计不好也跟工艺技术等落后有关，完全同意。生产工艺差，同样的设计做出来就是难看，或者根本做不出来。与工艺技术影响相同的，是工程实力。如果工程师一方面对设计的理解能力差，另一方面由于视野和技术差，无法满足设计师的很多诉求，那么再好的设计到最后落到产品上都会面目全非。大众集团的很多车设计看似平常，但量产出来的效果就是让人爱不释手，看到车就能想象的到他们设计师在这上面的精雕细琢，这跟他们无比强大的工程团队有重大关系。&lt;br&gt;有一次和一家国内企业合作，老总要车内饰有一个宝马3系那种单独突出的屏幕：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cedf842599c82f0edea98319ece22a56_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;864&quot; data-rawheight=&quot;647&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;864&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/cedf842599c82f0edea98319ece22a56_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;可是它们找的屏幕供应商给出的屏幕模块比板砖还厚实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看到过意大利的供应商把可以把屏幕做的比ipad air还薄（因为除了屏幕模块其他电路电池之类的可以放到车体里面），而他们给我找了一块板砖，让我设计出“轻、薄的悬浮感”。因此，学宝马也不是想学就能学的。（当然这个设计算不上抄袭，很多家都是这样的设计。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里提一下某个错误概念：设计师就是画图的。 Jony Ive说，Design is not how it looks like. It's how it works. 如果只是画图，那并不难，国内汽车设计师圈子里“画匠”气息浓重，有很多图画的一流的设计师，可还是做不出好的产品啊。因为设计从图到产品的过程，才是最复杂，最考验设计师执行力的过程，尤其是对于汽车这么复杂的产品来说。一个好的汽车设计师，不仅可以画出好看的车，更可以在油泥模型和数字模型上，把设计从2D转换到3D的过程中不但不丢失感觉，更能提升设计品质。然后在量产开发过程中懂得如何与工程团队有效沟通，引导整个项目团队贯彻好这个产品的设计诉求，保证那些关系到用户体验的设计初衷可以在最后的产品上得到应有的体现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个过程我是经历过的，而且我既和国际一流的工程团队合作过，也和猪一样的工程团队合作过。两者的区别，大概就是你用Iphone6和用iphone4都装了ios8之后用户体验的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 说了很多不好的，其实出发点不是绝望，而是期望，因为我们是在拿那些全球最顶尖的汽车设计团队和中国的汽车设计团队做对比，被碾压是正常的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两年中国的汽车设计进步明显，国际声誉也有了很大改善，国内车厂已经遭遇到瓶颈，并且觉得设计是个解决迫在眉睫的问题的方法。很多国外的设计同行前辈，看到中国的车也已不再皱眉头，而是饶有兴趣的研究一番，哪怕确实还有一些比较明显的设计硬伤，但也有闪光点，比起从前只知道抄袭，自然赢得了更多认同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/25584cf3ac3231b392554469cf20f457_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/25584cf3ac3231b392554469cf20f457_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/629f6a0b4af60020a72474f79ce271de_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; data-rawheight=&quot;347&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/629f6a0b4af60020a72474f79ce271de_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e4434139cd6908d49cf22642f311c116_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;621&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;621&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e4434139cd6908d49cf22642f311c116_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6e5b67c944fd65e0f9d52cd24f6cdd7e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;499&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;499&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6e5b67c944fd65e0f9d52cd24f6cdd7e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9ad74e0b64c5dba1fac5f328b32717e6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;499&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;499&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9ad74e0b64c5dba1fac5f328b32717e6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;今年北京车展长城子品牌哈弗推出的Coupe Concept概念车设计由上一代宝马X5和X6的比利时设计师Pierrer Leclercq操刀，设计上已经是国际一流水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b66c9d5d459cc637d892ff7df2ad4e3b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;900&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;900&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b66c9d5d459cc637d892ff7df2ad4e3b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/19f408a0dcc56161f344e6939ee48b62_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/19f408a0dcc56161f344e6939ee48b62_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/17679a6d6e76a81d50b8d2e56dba3c90_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/17679a6d6e76a81d50b8d2e56dba3c90_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;奇瑞这两年的设计团队在GM前设计师James Hope的带领下，推出的概念车也已经有模有样，比之前好太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f8abc85e55e678a9131e483b2b7beea1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;366&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f8abc85e55e678a9131e483b2b7beea1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;在前奔驰设计师张帆开始负责广汽的设计以后，广汽设计团队有了爆发式的进步，从今年北京车展的GA6概念车可以看到一个国产品牌能在短时间内把设计提升到什么水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得有一段时间，在欧洲和美国最好的几个汽车设计学院里，充满了日本学生。在那几年以后，日本汽车设计飞速发展，今天你可以看到GTR，可以看到GT86，可以看到CR-Z，可以看到MX-5。日本学生潮之后紧跟的是韩国学生潮，随之而来的是韩国汽车设计的全面崛起，今天你可以看到现代起亚的车经常问鼎全球设计大奖。韩国学生潮之后就是中国学生潮了，大概是2009年前后开始，至今方兴未艾。我想这从一个侧面预示着中国汽车设计的未来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————&lt;br&gt;以上回答内容请勿以任何形式转载。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27017251/answer/34911151
</link>
<author>
藥師
</author>
<title>
什么食物吃完之后能让人觉得幸福？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想给你讲个故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我旅行经过广东三水市附近时，经过了一片火龙果产地，毫不犹豫的和小伙伴下手买了不少吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对，就是这货，红肉火龙果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a61a3566f7954dad61675ee408e1c3fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a61a3566f7954dad61675ee408e1c3fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;吃完后的感觉简直是，爽到飞起，人都不由自主的跳了起来，是真的第一口下去，不由自主的跳了起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;都是北方人，一起感慨，哎呀，这辈子都没吃过红肉火龙果，原来是这个味道的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么味道呢，甜美？细腻？我无法形容，总之吃完了以后开心到极致。那时候我们规定了每人每天的花费是50元（长途旅行吗），结果每个人花了20块钱买这货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我们到了广西田东，也就是中国的芒果之乡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6a3392a4ee591367c5655beb36c82f1f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;&lt;br&gt;大概这样子的，对于吃货来说当然是，买买买！吃吃吃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0cdd1f5f2ba4ec88c1781c71896c1c9e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;&lt;br&gt;于是几个北方人又开始一起感慨，太幸福啦！原滋原味！这辈子第一次吃芒果，之前吃的运到北方的那是什么啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后续是有个小伙伴去了泰国玩，吃了泰国的芒果后对我们炫耀，对比广西的芒果，那都不算什么，泰国的芒果才叫芒果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;泰国的芒果是什么味道？我不知道。但吃起来一定很幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我们就进了云南。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚进云南的时候就找过桥米线吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/26e31750261d0a95b03f46b2c8a9c20e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/26e31750261d0a95b03f46b2c8a9c20e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;真好吃啊，小伙伴又在一起相对无语，默默泪流，这才是米线啊！过去我们在北方吃的都是什么东西啊！在老板不可置信的眼神下，我们每个人干掉了两大盆，对，两大盆，幸福感瞬间爆棚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是十月份左右，走的云南南部线路，走着走着发现坏了，没有饭店做炒菜吃，只有各种烫菜，各种火锅，没有火车，甚至你找不到一个城市能坐大巴离开，这是真的进了森山老林了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也就意味着没有米饭吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d44a22bc68f59f3749edc33c5619d7fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d44a22bc68f59f3749edc33c5619d7fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;香蕉、芭蕉、萨琪玛、方便面（干嚼，没热水），吃了一个多星期，后遗症是现在我看到萨琪玛、方便面都想吐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是我第一次一个多星期没一口米饭吃的日子，各种想念，哪怕是香蕉、芭蕉塞进肚子再多，也毫无幸福感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我们终于找到一家能做米饭的地方，能炒菜的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e939b2ab96270df35112a55c35ca85a4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;&lt;br&gt;我不会告诉你，这么一锅米饭，我们每人吃掉了一锅，是真的一锅，老板都看傻眼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃完了，大家一起感慨，米饭的味道真好，真幸福啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你问我幸福是什么，其实幸福不是你拥有了什么，而是你没有什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当一个人能意识到，生活中的方方面面理所当然的存在，都不是理所当然时，他吃什么都会幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三水市附近的居民吃红肉火龙果时不会幸福，云南人民吃过桥米线的时候不会幸福，因为他们拥有，他们无所谓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可有一天当你意识到一餐一饭皆不易的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真的，吃什么都会很幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，深夜了，要报复社会。话说在青海格尔木吃到的烤羊肉是真的棒，鲜肉烧烤，不是冷冻肉可比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3850a0e9fdcf40eb490ed80583549907_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/3850a0e9fdcf40eb490ed80583549907_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;只用盐巴就能烤出非常好吃的肉，那次也在惊呼，这才是真正的烤羊肉啊，以前吃的都什么啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7f9828d13bba4afecae3e5c1200554d4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;960&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;960&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7f9828d13bba4afecae3e5c1200554d4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;祝你们幸福。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20938031/answer/34934792
</link>
<author>
BEIDA peking
</author>
<title>
如何看待民族仇恨？
</title>
<description>
一&lt;br&gt;&lt;br&gt;7月底，60多越共老党员发表公开信，要求越共中央放弃社会主义，走民族和民主的道路，在经济和政治上都彻底断绝对中国的依赖。这几天又传来进一步的消息，20退休将领要求越南政府公开中越两国在1990年成都会议上达成的协议内容，看清“谁是敌人，谁朋友”，加强与“先进国家”在经济、国防方面的合作。&lt;br&gt;这种变化不算很意外。几月前越南打砸中资企业，国内管那叫“反华”。越南社会大致相当于90年代的中国，公有制解体，贫富差距悬殊。大部分民众极其贫困，那些改革开放的样本城市里却时尚广告、肯德基、星巴克林立。解放思想、先富起来的人们对美帝和中帝点头哈腰，对民众耀武扬威。工人在外国资本家的高强度流水线上重演《摩登时代》，频繁发生精神崩溃、自杀。妇女大批卖淫。底层社会犯罪猖獗，官僚机构腐败入骨。民不像民，党不像党，国不像国。整个民族的自尊心彻底丧失，像奄奄待毙、任由苍蝇蛆虫爬满全身的动物，像在欧洲人的枪炮、病菌面前慢慢灭绝的印第安人。这时，我国政府也不知在哪路汉奸的指导下，突然在南海主权问题上挑衅了他们。于是，积蓄了二十年的怒火突然被点燃，这些悲伤、绝望的野兽突然爬起来疯狂地发泄。——这该叫“反华”吗？&lt;br&gt;那次事件的结果是，所有外资都遭到打砸，中资损失并不大，只被砸5家，台资却被砸一百多家，损失最为严重。这并不奇怪，民众的怒火针对所有外国资本家和越南政府，反华只是个爆发点，如果再拖延几天，被打砸的就是越南政府的腐败官僚机构了。事发地台资企业较多，台企对工人一向刻薄，外加台湾政府在国际上一向是窝囊废，越南有限的维稳警力忙着保护美欧、中日韩的企业，对台企肯定照顾不周，所以台企成了冤大头。&lt;br&gt;越共和中共的关系其实很不错。南海上的所谓抗议，越共演戏敷衍国民的可能性很大，因为并未任何实质性的措施。经贸往来、边界上没有任何对抗措施。南海上的几艘破渔船，那能叫抗议吗？今年年初，外媒报道说，有越南媒体试图纪念中越战争35周年，结果越共高层下达封口令：为了中越友好，不得大肆报道那场战争。2012年11月，《国际先驱导报》报道，在越南互联网上广泛传播的“反华”歌曲《我的越南在哪里》的作者武明智被越南政府判刑4年，刑满后还要加两年管制，罪名是“煽动、宣传、反对越南社会主义共和国罪”。歌曲的内容是嘲讽越南政府在中国南海问题上软弱，呼吁越南爱国青年保卫自己的国家。“歌曲的配图……有饥寒交迫的越南老者，有瘦骨伶仃的越南儿童，有孤立无助的越南工人，还有手拿警棍的警察，而与此形成鲜明对比的是大腹便便的越南官员。”这一幕你们是否觉得很熟悉？像越共和中共这样“韬光养晦”的王八兄弟实属罕见。我国政府假装反美，而越共假装反中。但这次事件后，越共恐怕无法假装下去了，这些老党员和退休将领的公开信就是在逼问：它是不是在亲中卖国？&lt;br&gt;越南《人民报》12年8月31日发表评论文章称，“‘公民社会’是和平演变在现阶段的一种手段”，文章直指其已沦为政权更迭工具，认为“公民社会强势则会造成无政府状态，进而导致社会动荡以及制度的崩溃。敌对势力正是抓住了这一点，利用公民社会的力量，企图颠覆某个社会制度……应当警惕的是，一些极端政治投机分子借用合法群众组织的名义组织座谈会；要求废除1992年宪法，改用1946年宪法；建立宪法法院；要求享有西方社会中所谓的民主自由、言论自由和集会自由；土地私有化等等。满足他们的要求，无异于推翻越南的社会主义制度。”若不注意出处，还以为是我国《人民日报》的社论呢。所谓“反华”，真正的矛头对准谁？&lt;br&gt;越共并不反华，将来搞不好还要跪求中共出兵帮他维稳，但普遍的越南民众确实反华。我国政府对此从不加以说明，就像美国政府从不告诉国民为何有反美。一切都是白眼狼忘恩负义，一切都是邪恶轴心极权主义要统治地球的阴谋。&lt;br&gt;事情并不复杂，跟历史问题和南海争端关系不大。八九十年代的日本人在普通中国人眼中什么形象，今天的中国人在越南人眼中也就什么形象。趾高气昂，愚蠢，傲慢，贪婪，唯利是图，喜欢玩花姑娘，喜欢指指点点说“越南佬”如何懒惰、劣等、不知感恩。就像中国人为中国女人对日本人投怀送抱大为光火，越南人也为大批越南新娘嫁给中国人愤恨不已。就像中国人拼命揭日本的丑，试图证明日本人其实很烂，越南人也拼命揭中国的丑，试图证明嫁给中国人是耻辱。当那些“有血性的中国人”鼓吹抵制日货，却总是抵制不了，为此大骂中国人的劣根性时，“有血性的越南人”也在声嘶力竭地叫嚷：“敌人正在用你买牙膏和收音机的钱来造子弹，所有有血性的越南人都应联合起来抵制中国货。”并总是抵制不了，为此大骂越奸。&lt;br&gt;网上有个“我兔”们谈外国人如何羡慕中国的帖子。有一段是：“我家在广西，跟越南接壤。很多越南姑娘小时候就开始学中文，学普通话，就想着以后嫁到中国过上好日子，越南真是太穷了，女人没地位的。我见过的越南媳妇都是不敢跟婆婆顶嘴，对丈夫也言听计从，嫁过来之后就一心一意照顾婆家，两年回一次越南都算频繁了，丈夫给个一两百块贴娘家她们都高兴坏了。”我想这应该是真的。但把其中的国名换成中国、日本，“很多中国姑娘小时候就开始学日文，就想着以后嫁到日本过上好日子，中国真是太穷了……丈夫给个一两百块贴娘家她们都高兴坏了。”这也是真的，起码十几年前还是真的，现在在很多地方也还是真的。当日本人这样吹嘘时你们心情如何？日本该把你们的反日称为白眼狼吗？&lt;br&gt;据中国媒体报道，娶越南新娘已经发展到团购了。“只要20万，三个月包娶到家，保证处女，绝不加价！”你们觉得越南人看到这种广告时心情如何？他们该不该反华？&lt;br&gt;&lt;br&gt;二&lt;br&gt;&lt;br&gt;越南民族主义分子的劝进书，大意就是摘掉社会主义招牌，向“先进国家”看齐，在“先进国家”的帮助下反华。若成功，乌克兰、格鲁吉亚等国就是他们的榜样：经济寡头当政，鼓吹民族主义，在“先进国家”的帮助下反俄，每逢国内出现困境就掀起新一轮的反俄高潮，大肆纪念反俄的民族英雄，哪怕是与纳粹合作的法西斯分子，杀过俄罗斯人就是民族英雄。乌克兰有它的克里米亚、东乌克兰困扰，越南也有老挝、柬埔寨、泰国的困扰。老挝是越南的附庸。泰国屡遭越南入侵威胁。越南入侵柬埔寨后，剿匪十年始终未能平息柬埔寨人的反抗，大伤元气，今日困局跟当初在柬埔寨消耗国力有很大关系。中帝绝不会不发挥这点小聪明。越共内部一些派别被民族主义者打击排挤后，中帝也绝不会不去拉拢，制造亲华反对派。俄罗斯和乌克兰的故事将在中南半岛上演新版，但有点区别：俄罗斯人没有对不起乌克兰，完全是乌克兰民粹在挑衅，中国人这三十年来却确实不大对得起越南。&lt;br&gt;这种劝进书并非越南特产。90年代时，中国民间“外争国权，内争民主”的声音很大，那就是中共党内不敢公然出面的民族主义分子授意民间学者放出的风声。换成今天越南的语言就是“民族和民主的道路”。他们通过宫廷政变清洗社会主义者，解放思想之后，面临一个极大的困境：社会主义实际上已经不存在了，没有了社会主义，党的执政合法性到底何在？党的几百万烈士前赴后继为之献身的革命到底是为了什么？&lt;br&gt;党的革命到底是为了什么，我在《如果鲁迅活着》一文中有详细的阐述。很长，大家有时间可以去读。中国共产党是发源于五四新文化运动的一个爱国主义联盟。里边的人们虽然都讲革命、救国，但各自要救的国其实不同，革命的目标各异。大体上形成两派。民族主义者的目标是强国梦，社会主义者的目标是社会主义原则的新国家。在民族主义者眼里，敌人是妨碍他强国的人，国家间没有永远的敌人也没有永远的朋友。在社会主义者眼里，敌人是破坏社会主义原则的人，社会主义者没有国家敌人和国家朋友，只有阶级敌人和阶级朋友。民族主义者试图以社会主义手段实现强国梦，待到发现社会主义妨碍了强国，就想换用别的。社会主义者试图以国家为工具来实现社会主义，待到发现国家机器对社会主义有害，就想砸烂国家重起炉灶。&lt;br&gt;明白这个曾被称为“走资派”的集团的本质，就知道后来在中国发生的一切都不突然，是一场有计划、有预谋的改旗易帜。初时，他们还不敢公然挂出民族主义旗帜，不得不假装自己是社会主义革命的继承人，用“不争论”遮掩。到了90年代，他们就像今天的越南一样内外交困，国际上受辱，国内大规模的民变在酝酿，自由派在西方的支持下要求他们下台，边疆少数民族闹分裂，他们只能一边维稳，一边有气无力地辩称“要防止某些别有用心的人破坏国家和平稳定局面”。国家在政治、经济、文化上的全面危机再也遮掩不下去了。于是那杆民族主义臭旗开始被悄悄祭出来维系人心。然后一步步强化。2002年的十六大修改了党章，把“中国共产党是中国工人阶级的先锋队”变成了“同时是中国人民和中华民族的先锋队，是中国特色社会主义事业的领导核心”。接着便是“中华民族伟大复兴”。到了今年，民族主义蔚为大观。七常委一起出动，在7月7号和9月3号，短短两月内两次去参拜卢沟桥的抗日神社……不不，是抗日战争纪念馆。第一批300人的抗日英烈名单也出来了。“民族和民主”的道路现在只差最后一步：彻底撕掉共产党的招牌，更名为中华民族伟大复兴党；同时召开立宪国会，召请各路寡头前来参与民族复兴的盛事。&lt;br&gt;社会主义者执政时，没有反日一说，因为我们跟日本民族没有仇，只跟日本军国主义和扶植军国主义重新上台的美帝国主义有仇。日本普通民众当年支持过军国主义，但也不过是和我们的农民一样思想糊涂，易受欺骗而已，何况在战后他们也尝到被异族殖民占领的苦头了。我们向他们输出革命，我们是他们的朋友。我们反对自己的朋友干什么？但民族主义集团上台后，抛弃社会主义原则，推行强国术，导致国家道德秩序瓦解，于是有了反日。反日的矛头其实是对准中国政府的，就像越南反华的矛头其实对准越共。&lt;br&gt;普通民众的反日并没什么错，只是爱国情绪的表达，就像越南人的反华也是他们自己爱国情绪的表达，只是希望国家变好，牢记苦难，警醒后人。但这种情绪被各国的民族主义集团一利用，就变成了大和民族、中国人、越南人之间的矛盾。常委们纪念抗战，既不讲日本侵华背后是西方帝国主义和东亚文明的矛盾，也不讲中国人民和蒋介石集团的矛盾，也不讲日本人和日本军国主义的矛盾，把抗战变成了中华民族和大和民族的矛盾，凡是杀过日本人的都成了抗日烈士、民族英雄，连被游击队击毙的土匪头子都成了抗日烈士，——这和乌克兰人把纳粹分子捧为反苏的民族英雄有什么区别？这和日本右派参拜靖国神社有什么区别？卢沟桥的抗日战争纪念馆是中国的靖国神社吗？&lt;br&gt;普通中国人很难理解这条道路的危害。他们为“中华民族伟大复兴”而自豪，仿佛看到了中国人出门倍儿有面子的前景，仿佛看到了如何让小日本下跪求饶。在三十多年的迷茫失落、不知为何而活后，他们终于找到了民族复兴这件宝贝，舍不得放手。我不想在这多说，只提醒大家一些显而易见的道理：如果你搞中华民族伟大复兴，别的民族也有自己的“伟大复兴”，你的“伟大复兴”和他们的“伟大复兴”只好开打了。在国内，所谓中华民族伟大复兴也只是汉族一家的复兴，你搞汉族复兴，少数民族也有自己的复兴，你把杀日本人的当民族英雄，别人还把杀汉人的当民族英雄。“中华民族”在这种荒谬思想的指导下将很快解体。从前我们五十六个民族是一家，不是因为信某种中华传统文化，而是信共同的领袖、共同的社会主义理想。从前我们在世界上的朋友，也不是因为我们中华民族如何，而是因为我们有超越民族的东西。空洞的民族主义没有前途，也很危险。&lt;br&gt;越共若按正常进程，还要“韬光养晦”上十几年才会公然撕下共产党招牌。仓促撕招牌意味着内战。但有中国这种愚蠢、不自量力的帝国主义在吸引越南人的仇恨，越南各派势力可以在反中帝的旗帜下团结起来，不打内战也有望平安过渡。反中还有望得到“先进国家”的经济援助，缓解国内危机。所以越共很可能要先大哥一步“自由”了呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国媒体上，日本也加强了“反华”举动。安倍晋三解禁集体自卫权，参拜靖国神社，在亚洲四处活动组建反华同盟。但日本的军国主义复辟矛头是对着谁的呢？是要侵略中国吗？从历史恩怨看，日本被美国人扔了两颗原子弹，至今仍处于美国驻军保护下，实际上是美国的殖民地；日本人心有不甘，想摆脱美国控制，成为正常国家，若有可能还想报那两颗原子弹的仇。从日本社会现状看，日本虽然看似经济发达，但失去了价值观，整个社会一盘散沙，危机很深。这里有一个英国人拍于2012年的纪录片，题名《日本的另一面》。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XNzY1MDU5MTc2.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;v.youku.com/v_show/id_X&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;NzY1MDU5MTc2.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;东京街头有五十万人失业，住纸箱、帐篷，领救济食品。底层年轻人每天工作十几个小时，没有住处，在网吧两平方米的隔间过夜，醒来又是新的忙着找工作的一天。法西斯主义的基础就是这些贫困无助的民众。从前希特勒向贫困无助的德国民众允诺，国家将清除那些犹太资本家和腐败官僚，使他们成为有尊严的德国人，所以德国民众狂热支持他。二战前日本民生凋敝，军国主义者也以反腐败、救人民的名义获得国家主导权。将来日本右派派到钓鱼岛跟中国作战的军队里，大部分恐怕都是视频里展示的这类年轻人。他们在这个国家里找不到出路，能为天皇的荣光献身，让自己卑微的生命获得意义，也算不错的结局了。这些人能算“军国主义者”吗？&lt;br&gt;联日抗美是社会主义者执政时的基本国策。如果不出差错，最终将形成一个类似欧共体的东亚共同体。东亚人民在共同的种族、文化、历史的基础上，形成共同体，这是很自然的事情。闹成今天的乱局，表面看是各国的民族主义作祟，大家争当老大，互不相让，真正的黑手是美国。一直是它在背后施展传统的“以夷制夷”术，在各方面破坏东亚共同体的基础。东亚打得越热闹，它越开心。&lt;br&gt;（我记得某本美国学者的书里推演未来中美战争，认为日本将站在中国一方。书的名字忘了。美国人看得很清楚，东亚这群夷终究是要走到一块的，不能对自己的以夷制夷术太抱信心。）&lt;br&gt;不知道中华复兴党的头子们在计划什么样的国家战略。我也给他们献点策吧。当务之急是帮助日本、韩国赶走美国驻军，并劝说越南不要引狼入室，使东亚不受外来武力的干涉；帮助各国的亲东亚文明者上台，把受美国奴化者的势力打压下去。然后召开东亚议会，协商联盟问题。但这都是笑话了，起码，受美国奴化的人，肯定中国最多，先管好自己再说吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26429462/answer/34953554
</link>
<author>
匡靖
</author>
<title>
为什么感觉到韩国的电影越来越有有深度，似乎是国内编剧无法企及的高度！?
</title>
<description>
为什么？我告诉你一个粗略的数据，也是现象，韩国年度进口片引进高达600余部，本土电影却创下年度市场总额60%以上，票房榜10强占据9席，中国年度进口片不足60部，国产电影创下年度市场总额50%-60%，铮铮上榜的高产值的国产电影到底好不好看？呵呵，我都不好意思说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说好莱坞商业市场已有百年，咱不敢跟他比，中韩商业片市场同样历经数十年，韩国怂了没，人家腰板挺得笔直，钢铁侠来了，一样被本土片围剿成狗，所幸人家金刚盔甲，命硬，韩国人想，我们的英雄有太多种，美利坚的英雄只有一种，动不动就要拯救世界，还自残，动不动就支离破碎，满拼的，算了，我还是买张票鼓励吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人家有入狱后与女儿难舍难分的智障父亲，有带领下层基础反抗上层建筑的柯蒂斯，有历史洪流中看相的小人物金乃敬，谍战中救国和自救的表宗盛，被国家抛弃数年内心无比挣扎的金秀贤，和恐怖分子殊死较量的男主播河正宇，哪个不是真的英雄？你给我说说这些平凡的人们，有没有给你最多感动？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你再看我们打个胎就疼痛至死的青春，买不起驴牌就白活在这个时代，开个破车上个戈壁滩就是燃死的人生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;韩国电影为什么这么多样？都是逼的。中国电影为什么这么单一，妈逼的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦韩国电影的崛起，有三个代表事件，98年的分级制代替审查制，99年的光头运动，以及最关键的06年电影界大规模示威，为了抵抗韩政将每年放映本土电影的天数削至70多天，后两个算是韩国本土电影人士为了保护本土电影，折腾了两次暴动，99年是韩政配合WTO引发，06年是韩政为签署自由贸易协定引发，直接导致韩国电影和好莱坞正面较量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国呢，一面是采用行政手段限制外国大片的进入，一面是对内严格设立条框，你要拍？呵呵我这里不仅是温室，你们都是花朵都是宝，我这里还是国宝防盗中心，你要过去？这里有许多红外线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我时常有这样一种感觉，韩国政府和中国政府对待自家电影，就像对待自己的孩子，韩国电影里经常出现前辈一边西吧，一巴掌就拍在孩子头上，他们崇尚的，自家孩子是骡是马，拉出去遛遛，不逼一逼，你怎知它不下崽？中国家长都恨不得把孩子含在嘴里，看的紧，管地又严。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像这样的人长大了，除了吟哦一下爱情，感慨一下人生，别的什么也不会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以韩政积极地制造自家孩子独立自主的机会，我就是要把你推出去，是死是活，你自己想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于中国，很有意思的是，当我们所有人都在质疑国产电影为什么这么差劲时，恨铁不成钢，别问我中国电影为什么这么单一，妈逼的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而很多拍了烂俗国产电影的人也会说，我妈是总局，妈逼的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后献一首歌给大家，灵感源自暴强网友改编杰克逊的《Beat it》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前面的欧巴别走那么地快&lt;br&gt;看着你我的心跳也会变好快　&lt;br&gt;突然间你闪耀 人群中传来尖叫　&lt;br&gt;是逼得 那是逼得　&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈的双手突然推了下我　&lt;br&gt;此刻我应该留下还是快离开　&lt;br&gt;我幼小的心灵 承受如此的压力　&lt;br&gt;是逼得 妈说动物不能成魔　&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是逼得 逼得 逼得 逼得　&lt;br&gt;我这都是 逼得 逼得　&lt;br&gt;&lt;br&gt;想赚很多money　&lt;br&gt;又怕妈不高兴　&lt;br&gt;想起当年哔哩　&lt;br&gt;心里怕怕地&lt;br&gt;&lt;br&gt;都是逼得 都是逼得　&lt;br&gt;都是逼得 都是逼得　&lt;br&gt;&lt;br&gt;太多的思考已经没有时间　&lt;br&gt;妈你不要纠结我输给美利坚　&lt;br&gt;如果《超人》来了&lt;br&gt;那么我又是什么　&lt;br&gt;是烂片 就是烂片　&lt;br&gt;&lt;br&gt;老妈我打小就管我管地严&lt;br&gt;这严格让我觉得你法力无边　　&lt;br&gt;老妈你此刻对我 说出心里的话　&lt;br&gt;说不怕 就说保护月不怕　&lt;br&gt;&lt;br&gt;都会怕得 怕得 怕得 怕得　&lt;br&gt;你我都会 怕得 怕得　&lt;br&gt;&lt;br&gt;拒绝长大的心　&lt;br&gt;伸出温暖的令　&lt;br&gt;连成一所温室　&lt;br&gt;在你我心底&lt;br&gt;&lt;br&gt;都是逼得 逼得 逼得 逼得&lt;br&gt;你我都会 怕得 怕得&lt;br&gt;&lt;br&gt;放慢你的脚步　&lt;br&gt;听听我的哭泣　&lt;br&gt;等等你的漫尼　&lt;br&gt;不再闪耀的你&lt;br&gt;&lt;br&gt;都是逼得 逼得 逼得 逼得
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27010130/answer/34918412
</link>
<author>
Thinkraft
</author>
<title>
为什么红色警戒的简称叫红警，星际争霸的简称却叫星际？
</title>
<description>
这是一个非常有趣的话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汉语中把四字/五字词语（双词并列或偏正结构）缩略成两字的情况非常普遍，而且其中取1、3字（各词首字）的居多（至少有半数以上）。例如「超级市场」→「超市」，「国际贸易」→「国贸」，「家庭教师」→「家教」等等。题目中说的「红警」也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;游戏圈类似的例子还有一些：&lt;br&gt;「街头霸王」→「街霸」&lt;br&gt;「神秘海域」→「神海」&lt;br&gt;「忍者龙剑传」→「忍龙」&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，在游戏圈，1、2字（首词）缩略往往更流行（先不论中文全名是怎么翻译的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「星际争霸」→「星际」&lt;br&gt;「魔兽争霸」→「魔兽」&lt;br&gt;「炉石传说」→「炉石」&lt;br&gt;「帝国时代」→「帝国」&lt;br&gt;「生化危机」→「生化」&lt;br&gt;「实况足球」→「实况」&lt;br&gt;「山脊赛车」→「山脊」&lt;br&gt;「心跳回忆」→「心跳」&lt;br&gt;「太鼓达人」→「太鼓」&lt;br&gt;「逆转裁判」→「逆转」&lt;br&gt;「仙剑奇侠传」→「仙剑」&lt;br&gt;「暗黑破坏神」→「暗黑」&lt;br&gt;「月下夜想曲」→「月下」&lt;br&gt;「大航海时代」→「大航海」&lt;br&gt;「塞尔达传说」→「塞尔达」&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我比较赞同这篇论文的观点。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.cnki.com.cn/Article/CJFDTOTAL-YYYY200601020.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;现代汉语四字词语缩略的制约条件--《语言文字应用》2006年01期&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文中试图反推汉语词汇压缩算法，总结了几个运算符，以及它们的操作优先级，然后用实例测试了算法。大体意思就是说，在编缩略语的时候，先按照（12&amp;gt;13&amp;gt;14&amp;gt;23&amp;gt;24&amp;gt;34）的顺序列出候选词，然后挨个看，是否意思到了，是否顺口，如果有问题就换。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我猜你大概明白是什么意思了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面列出的使用12（或123）的作品，一些是头两个字选词太生僻，不会跟别人撞车；一些是传世名作，它们当时的影响力太大以至于直接把第一个词完全占领了，而且念得还挺舒服，所以可以拿来就用——上下文是游戏相关，说「星际」两个字，你想到的是PC上暴雪的「星际争霸」还是SFC上南梦宫的「星际火狐」？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而日常用词由于上下文太广阔，12往往无法明确表达意思，不得不使用13，所以13反而成了最常见的。游戏圈也有类似情况，已经举过例子了，红警、神海是因为「红色」、「神秘」太泛泛了不知所云；街霸是因为「街头」听起来太弱气；忍龙是因为「忍者」题材的游戏不要太多偏巧又有SEGA超级忍也挺不错。&lt;br&gt;其它也是同理，尽管找补类似理由，强行不亏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外也有比较特殊的，如「超级机器人大战」→「机战」这种，是因为「大战」缩写成「战」是习惯用法，就像「第二次世界大战」→「二战」，这里就不多说啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;更多更多的情况是，中文不好缩，只能用英文缩写、英文全称，或者叫中文全称，或者干脆起外号。比如FF、DQ、DDR、MGS、MHP、Quake、古惑狼、主题医院、奶排、老滚……&lt;br&gt;话说以前FF有个台湾译名叫太空战士，于是太七、太八之类的奇怪缩写也满天飞过一阵。&lt;br&gt;KOF系列倒是走向了另一个极端。便宜的盗版MVS基板让KOF在中国的占有率甩了街霸无数条街，乃至大家都直接用年份来称呼了（95、96、97、98）……我个人不是太喜欢「拳皇」这个叫法因为皇和王是两码事——虽然在游戏画面中确实出现过「拳皇」两字……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于「魔法破坏者」→「破法者」这个，主要是语序问题。它的全称是直接逐词翻译的原文Spell breaker——「破坏者」是一个词，「魔法」是修饰它用的，说明它「破坏」的内容；而缩略后的「破法者」是完全按照中文语序排列的新词。类似情况的还有Demon hunter（恶魔猎手/猎魔人）、Windseeker（逐风者）之类。&lt;br&gt;注意Wind runner（风行者）则是应用了逐词翻译法。因为这里的run是不及物动词，Wind是用来形容它的速度而不是跑的对象。「行者」是一个词，正如「肉夹馍」之所以倒装，是因为「夹馍」是一个整体的词，而不是分开的「夹」「馍」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;似乎又例行跑题了。总之，不管是缩写还是原创，起名这事还是相当有学问的。弄好了，能让人眼前一亮，赞叹其精辟，不仅简洁地传递了全部信息（秒懂），还使用了空前优雅的表达方式——比如「不明觉厉」、「齐B小短裙」之类都很不错。弄不好，就显得特土鳖特没文化，比如&lt;a href=&quot;http://www.zol.com.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;某网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;编辑一直坚持管杀毒软件叫「杀软」，管笔记本电脑叫「笔电」，透出浓浓的山寨味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，语言是一种约定俗成的东西，即使有语法（规律）存在，也总会产生例外。所以别看我说的头头是道振振有词，肯定还是有一些问题无法解释的啦。珍惜快乐，远离抬杠。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26802101/answer/34868748
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么中国会画画的人那么多，却出不了一个像样的漫画家？
</title>
<description>
昨天在微博上看到的，想着自己作为消费豚被说不给钱比较冤，于是没多想就转啦。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c5e840d9848a1b1c57c58d533e8765e7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;497&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;意见比较单纯，就是如果有好作品合胃口，估计自己已经付钱买啦。比如矢吹老师。&lt;br&gt;然后就被忧国骑士团漫画家@，然后被轮啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fd30f4bbd6da765acf4d79cac542b4d4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;394&quot; data-rawheight=&quot;365&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;394&quot;&gt;这特么到底干消费豚什么事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下忧国漫画家的中心思想：&lt;br&gt;画手穷和苦逼怎么想也是看客不给钱的错！&lt;br&gt;国产漫画产业不可能这么好发展！&lt;br&gt;孙渣是漫画家！ &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d26c6306c384c1bb52d4b2eaf9580d62_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d26c6306c384c1bb52d4b2eaf9580d62_r.jpg&quot;&gt;噫&lt;br&gt;&lt;br&gt;并不是画得好就能有人买，是人买了才能证明你画得好。&lt;br&gt;也就是说，有人认同就有人给钱。市场成绩不好怪顾客不支持，也是非常有意思。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/abfe243213235ff7d9218df2a8d41742_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/abfe243213235ff7d9218df2a8d41742_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/181b39de42116bf8959fa888037d987a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/181b39de42116bf8959fa888037d987a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/bfb8682f03e063860166ecea137bc267_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/bfb8682f03e063860166ecea137bc267_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d4ccbf515334d9dff3ccf39bfea99b20_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;576&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d4ccbf515334d9dff3ccf39bfea99b20_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;再然后，黑恶势力话锋一转，提小学生市场的主流价值和无端假设消费豚不会买国内作品的账。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f99c08c7d4788dd7f39419275725bbba_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;363&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;不是作品好就会有人买，而是让人花钱的才能叫好作品；&lt;br&gt;如果有好作品值得买，物品估计已经给钱了；&lt;br&gt;而不是如果你出好作品，我就会花钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我的忧国漫画家骑士团大大们，不要问你的顾客为你做了什么，而应问你能为你的顾客提供些些什么。 不要问顾客为你付出多少，而应问我们应该一起为了中国漫画产业的发展能做些什么。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/046d334af486fbd1d5725acf5f1712cf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;112&quot; data-rawheight=&quot;149&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;112&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/81e5946f8171d6c9e8e1ef78188be73a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;251&quot; data-rawheight=&quot;241&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;251&quot;&gt;&lt;br&gt;最后，反正大家都不是NT，这种话题也多半不可能有什么建设意义罢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27013627/answer/34950168
</link>
<author>
漆小洛
</author>
<title>
「日本节目让孩子养猪培养感情，做猪排后给孩子们看」的新闻是否属实？
</title>
<description>
我小时候住农村，家里面养鸡养猪。就像知友GRACE DIAN说的，别人都觉得动物都是很萌的，但也不妨碍它们很好吃。7岁我也这么觉得，直到我自己养了只鸡。&lt;br&gt;从破壳开始，辛苦照顾，和它玩耍。鸡不怎么亲近人，但是自己带大的就是不一样。不知不觉鸡就长大了。有一天趁我出去玩，家长们竟然趁机把鸡宰了，烧了一大锅香喷喷的鸡汤。小时候我就是吃货的苗子，农村的鸡又特别香。刚回来的我闻着味儿就去了厨房，喝着鸡汤，吃着鸡腿开心死了。然后发现，我的鸡死了。&lt;br&gt;饭桌上，我的脸被打肿好高，一直哭一直哭。用仇恨的眼神看着他们，咬紧牙关不吃一口饭。下午哭着把骨头搜集起来，给小鸡立了个小小的坟墓。&lt;br&gt;我第二次养鸡是在10岁，我在夕阳下的田边戴着草帽吃锅巴，然后那只鸡就一个人跑了出来，一啄一啄的吃着掉下来的锅巴米。我决定养这只毛色正黄的鸡。&lt;br&gt;新年的时候他们要杀小黄，我护者小黄。我爸拿藤条打我，打在羽绒服上生疼。我依然哭着，用那仇恨的眼神看着他们，涨红了脸。半个钟头后，他们放弃了。小黄也吓得不轻。它或许并不知道发生了什么。&lt;br&gt;小黄的命是保住了，一直到老去。我也生冷不忌，长成一名伟大的吃货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《小王子》里面的那只狐狸，不过也是普通的狐狸。可是小王子驯养了它，它就不一样了。&lt;br&gt;我的小黄也不过是普通的鸡，可它吃了我的锅巴米，我给了它名字，我们互相长大，那么这个鸡，这个人都因此而不一样。&lt;br&gt;我吃的猪牛羊，它们不是我所养，我不认识它们。我为什么不能吃？农村的人，把它们当食物养，为什么不能吃？可没有人吃自己的宠物。&lt;br&gt;《银之匙》里说，主角听从老师的劝告，把心爱的小猪杀了分给每一个照料它的人。怎么让人不愤恨？&lt;br&gt;你不能吃你对它产生感情的东西，你还要保护它。&lt;br&gt;在我还是小学生的时候，看的是日漫战斗陀螺，里面小龙对着他的陀螺说：它不是我的工具，它是我的朋友！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这个节目中，杀猪的时候小学生们哭着，迫于老师，吃掉了自己的猪。还被＜教育＞要懂得粮食来之不易。&lt;br&gt;这件事情是真的，想必已经没有异议了吧。&lt;br&gt;这种事情不应该被教育，也不能能被教育！想让孩子明白「珍惜食物」这样的道理，大可以让他们体验乞丐的生活，可以体验农夫的生活。可以设计很多种方式让孩子更深刻更直接的感受到节俭的美德，而不是用这种让孩子留下心理创伤的方式。&lt;br&gt;我们成年人，以自己的方式，把自己的「观念」强加在别人身上，美名曰「教育」。还设计出很多光怪陆离的教育方式，并展现出偏执性的固执。&lt;br&gt;成年人可以决定他们受教育的方式，但是小孩不可以。&lt;br&gt;成年人可以决定他们要不要当屠夫，但是小孩不可以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以教育的名义，以为孩子们好为目的，让孩子们眼睁睁的看着自己养大的猪被杀了，还让他们吃。让孩子们哭，让孩子们被迫做自己不愿意做的决定。让孩子们接受扭曲的教育。&lt;br&gt;我讨厌这种事情。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26993828/answer/34940683
</link>
<author>
周品
</author>
<title>
小米新推出的空气净化器怎么样？
</title>
<description>
谢张亮邀评友商产品，作为小蛋的创始人，利益相关。又是令人敬仰的雷神，产品评价已经很多了，就不做续貂之评，仅分析下这件事本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以雷军的聪明，团队的见识，势必早已想到今天的局面，法律上已经立于不败之地，才会选择这样一条设计道路。所以等着看热闹的人可以洗洗睡了，这里面各种粉啊黑的，本身就是两个阵营，也无需争取，只要米粉买就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这个商业策略是不是最好的呢？其实我觉得还不错，品牌的建立就是需要制造争议，小米从一开始就选择了这条路来等人骂抄袭，骂能骂死一家企业的历史上还没出现过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么不能做一款设计出众，又自主创新的产品呢？风险太大。以小米的所有产品线策略来讲，投产就是十万量级起，所以在设计和外观上求稳是第一位的，颠覆性的设计，不是小米这个阶段的追求。以小米今天拥趸的数量来看，背负骂名倒是成本最低的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这个模式下去对未来形成的影响是：在小米内部的设计师会很纠结，创新这个词的边界不断被销量PK，被老板喜欢的可能是那些迎合市场，能销出上百万台产品的设计师，哪管他是在老板的授意下“借鉴”别人，相反那些可能有想法的设计师很容易因为“风险”被边缘化。这很像百度中期PM和UE团队的冲突，以致于后面需要单独成立一个创新业务部，在一家高科技企业内部，这也算是很无奈的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在智能硬件快速发展的今天，卖东西当然也很重要，这么惨烈的竞争，活不下来怎么做创新，这是中国企业几十年的路径循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而小米今天的做法，是用价格抹平一切差异化，在用速生林干掉果树，松柏乔木等各种树木，从商业模式上很像当年蒙古人横扫欧亚大陆，用一种无差异的文化灭掉所有新兴的文化，也像极了秦朝当年横扫六合的长弓劲弩的打法，但是我们知道，这两个朝代都不长久。因为这是一种兼容性比较差的文化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有想和小米竞争的企业，其实在小米全力一击的市场都不要去正面冲击，走好你的路，做你该有的市场就够了，伺机穿越黑洞的边缘，也就是一秒。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26822988/answer/34407626
</link>
<author>
Lynda Gu
</author>
<title>
有一个特别酷的爸爸是怎样一番体验？
</title>
<description>
1. 在我来美国上大学之前，我爸天天念叨着，「等你走了我就带你妈妈环游世界」。我飞走的第二天，他就开车带我妈去了四川云南，两个礼拜微信联系不上。一个月后，某个周末，突然给我发微信，「我们现在在机场候机，准备出发去德国。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 现在，他们似乎正想着几个月后坐船去南极。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 其实我爸的真爱是自驾游，他开车带我妈去过内蒙甘肃宁夏，开车带我从上海一路玩到黑龙江。每次出发前，他都会写一份长长长长的路书，大到景点的介绍，小到每个收费站相隔多少公里路费多少，他统统如数记下。他在一路上也会记录，每加一笔油每吃一顿饭甚至每拉一泡屎都会悉数记下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 他还喜欢连环画。据他说他高中的时候每天中午骑自行车穿过半个上海就为了买一本小书。我幼儿园的几年里，他先是收集了无数广告纸，量图纸、裁剪，就为了给他收集的几千本连环画做收纳盒。再后来他抱回家一堆小木板，一片沙皮纸，还有几平米的地板贴，又是一段精心测量之后他把这堆小木板做成了书架隔层的支架。他书房里一整排书架，那么多书似乎还是放不下了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 后来他说上海太潮湿了，打算把书卖掉。于是他开了个淘宝店，名字萌萌哒。他不做推广不刷钻，安安静静做他的美男子，一个月竟然也总能卖出十几本，而且几乎每本都是包邮。他说，不包邮就发顺丰，包邮就发平邮。有一次他卖出一本 23 元包邮的书，我对他说，你去邮局的路上帮我去全家买几个饭团回来。于是我爸大夏天跑出去，寄平邮花了 5 块，帮我去全家买饭团买三明治花了 18，正好 23，高高兴兴回家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 我爸是个有初心的淘宝好卖家。有次他卖出了一本 9 元的书，收货地址在上海，他对买家说，我给你包邮吧，直接过来送给你。于是他乐颠颠开着他的 X5 开了几公里，就为了给买家送一本 9 块钱的书。到了买家的小区门口，买家大叔开着电瓶车过来，我爸潇洒地按了按车喇叭，朝买家打招呼。买家和他身下的电瓶车都惊呆了。我爸把书塞给人家，说，麻烦亲给我好评哟~ 没错，我爸就是那么有钱，就是那么任性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 从桑塔纳到途胜到 X5，从小学一年级直到高三，我爸都是我的专职司机。我跟小男生出去约会都是我爸开车送我的。当然我不知道他知不知道我是和小男生约会去了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 今年母亲节我用工资给我妈买了个 Kindle Paperwhite，从此我妈再也没有打开看过。有一天突然收到 Amazon 的账单，下载了一本《鬼谷子》，我心里暗喜，我妈终于愿意看书了嘛。回家一问，我爸特无辜地说，好好的 Kindle 你妈不看，我就拿过来玩了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9. 于是我在 Kindle 上下了《三体》，在走之前逼着我爸看完。我爸在四川看，云南看，德国看，奥地利看，没事就向我汇报进度。地球三体组织被团灭了，一号破壁人出现了，终于有一天，他得意地对我说，嘿，我终于把《三体》看完了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;10. 我爸每天一早起床为全家做早饭，每天下午早早回家为全家准备晚饭。吃完晚饭他洗碗。夏天的时候还是他喂家里的五口乌龟。我一直很好奇他那么有钱那么任性那么贪玩为什么却又那么顾家，从不鬼混少有饭局，永远勤劳地为我开车为我们做饭洗碗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;11. 所以他有时候开车带我的时候很浮夸，他说，像我这样的男人，不要太抢手哦，要是想找小三那可是妥妥儿的。只是我就是不喜欢嘛，还是家庭生活最重要！做完总结陈词，他每次都会提醒我，千万不要告诉你妈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;12. 当年我妈得了癌症，我爸放下手头的一切工作推掉一切社交，整整一年日日夜夜在医院里陪我妈。整整一年，一天不差。我妈现在身体健康，就是那么任性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;13.  我爸其实是程序员出身。当年在医院陪我妈的时候他无所事事，有时候无聊得很，他就自己写了个麻将小游戏，高仿企鹅游戏界面，只是其中的人物全都被他换成了三国人物。我每次看到一个画风不对的刘备关羽张飞高喊「胡了」都觉得一阵蛋疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;14. 他玩各种单机小游戏，《仙剑奇侠传》之类的，没事给游戏写写挂。可惜他现在坏掉了，自从有了 iPad 之后先是迷上了一款迪斯尼出品的网游，现在又迷上了另一部什么三国游戏，跟二十几岁的年轻人每天组队玩得嗨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;15. 曾经有一阵子他喜欢在 iPad 上玩消方块。他自己写了个小程序，每开新的一局输入每个位置的颜色，自动算出最佳算法，他靠着这个挂玩到了全球榜第二，弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;16. 对了，小时候我英语差，他还写过记录我背单词的程序。&lt;br&gt;&lt;br&gt;17. 我爸为了玩那个 iPad 上的三国网游，买了个新的 iPad Mini，从此大号小号两手抓。他还利用我妈的技术小白骗她那个 iPad Mini 是他以前买的安卓平板，我妈丝毫都没有怀疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;18. 我爸一直跟我说，傻人有傻福，要学习他，心宽体胖，爱吃亏。哦对，其实我爸很瘦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;19. 所以他玩《大富翁》最喜欢用阿土伯。小时候我和他玩大富翁，我不允许他用飞弹炸我的地，每次都能赢他。后来和他玩硬的，他把我炸得没有一片土地，物价指数涨到 299，最终宣告破产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20. 我的副卡挂在我爸的信用卡名下，随，便，刷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;21. 我以后也没有很想找我爸这样的男人，但说真的，有时候，我特别羡慕我妈。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27014441/answer/34920205
</link>
<author>
shotgun
</author>
<title>
如何看待我从来不炒股这类文章？
</title>
<description>
我总是告诉周围朋友，“我从来不炒股。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为如果他们知道我炒股就会让我推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐就推荐呗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可我不想没朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么会没朋友呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为推荐错了我就会少一个朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;推荐对了呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了他就会跟我说：“再推荐一个吧！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就一直下去直到推荐错为止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果还是少一个朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就不给他推荐吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你赚这么多不带我玩，真不够朋友！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，结果仍然是少一个朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以还是告诉他们，“我从来不炒股。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个投资圈子里蛮流行的段子，下面说真事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我确实不“炒”股的，我只做投资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从1998年到现在，我买过的股票数量不超过10家，这10家要不就是我曾经工作过的公司，要不就是我的客户，总之都是我非常了解的公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从1998年到现在，交易次数总数不超过100次，也就是平均每家低于10次，对，没错，都是长线持有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上一轮清仓是5900点的时候，我不仅自己清了，还劝周边同事都清掉，有人听了，有人听了一半，有人没听。好笑的是最积极的那个没清，坐旁边一句话没说的那个反而全清了，半信半疑的那个清一半倒是言行合一的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么清掉？很简单，我不知道未来是涨是跌，但我知道后面那段收益和风险已经不对等了，所以我把钱抽出来去买了黄金，当时是672美金每盎司吧，我记得很清楚。后来黄金涨了一倍，抛掉了。有人说不对啊，黄金涨了两倍的，嗯，理由一样的，后面那段涨幅我不喜欢，所以不要了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朋友问，你赚钱么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没赔过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么做到的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;上一轮建仓是2100点，而且还不是右侧，是左侧，也就是说中间被套了很久，最多时跌掉1/3，然后就放着，然后现在涨了80%了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以很简单，低的时候买，套了就扔着，赚够了抛掉，然后就别看了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不看很重要，因为炒股的人最大的破绽是心理：贪婪和恐惧，不看就没有贪婪也没有恐惧，该干嘛干嘛去，人生又不能只炒股。&lt;br&gt;&lt;br&gt;持有最长的一只股票十一年了，扔在那里一直没管，因为是另外一个城市的另一个深圳账户，直到2007年证券公司打电话催我去办第三方存管，我不想去，说：“又没多少钱”，对方乐了，“你口气真大”，我回头一看，七年翻了十倍（其实不高，年化才40%）。然后我还是没去办，那个账户现在是冻结状态，哪天翻到一百倍就取出来给自己换辆好车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都说牛市好赚钱，我就呵呵了，你们知道熊市的时候会配送吗？牛市一个涨停板是10%，熊市的十送十以后变牛市就是100%，别跟我说除权，股价都破净的时候怕什么除权，迟早都回来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经有个朋友从来不玩股票，突然一天跑来说拿了一百多万准备跟另外一个有门路的朋友玩“听消息”，我劝了他很久，差点劝到“做不成朋友”，结果两年时间就只剩十多万出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜欢内线消息的可能不知道，做庄的也会失手，做庄也有级别，遇到更高级别的你只有抓瞎，遇到国家政策面调整你也只有抓瞎，遇到散户不买你的帐你也只有抓瞎，遇到无良无底线的公司你也只有抓瞎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是人家有风险控制，有严格的操作规则，风声不对立即就跑，只是逃的时候估计连袜子都来不及穿，肯定不会再去叫上你，所以你就悲剧了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没消息，也玩不过做庄的，所以我不“炒”股，我只是拿A股市场当做理财工具而已，而且是可选的之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我真的从来都不“炒”股，真的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/27013627/answer/34940774
</link>
<author>
刘百川
</author>
<title>
「日本节目让孩子养猪培养感情，做猪排后给孩子们看」的新闻是否属实？
</title>
<description>
我能说我爸用类似的方法教育过我么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;背景：&lt;/strong&gt;记得我刚上小学的时候，如同所有淘气的小男生，对幼小的生命没有敬畏，喜欢捉弄的感觉。比如用开水去浇蚂蚁群，用针扎小河里抓来的青蛙，用线绑上自制蜘蛛网抓住的蜻蜓...&lt;br&gt;&lt;strong&gt;爸爸的举动：&lt;/strong&gt;有一天爸爸突然带回家两只小兔子，说要我来养活，其他也没有多说，只是要求我去为他们割草，不能养死了，要不然要打我；&lt;br&gt;&lt;strong&gt;我最初的反应：&lt;/strong&gt;首先自然觉得有了新的玩物很有趣哇，比起昆虫啊、两栖动物啥的，有毛毛有温度的哺乳动物更是我的菜呀~所以我最初狠命逗弄了那俩小兔子，比如抓起耳朵来甩呀什么的；&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第二阶段反应：&lt;/strong&gt;慢慢就有些无聊了，小男孩对于一切新鲜事物都是有兴趣的，过了热乎劲儿就不想搭理他们了。但是碍于爸爸大巴掌的压力，还是被迫要去为他们割草，但是真的是满心怨念，感觉自己本来应该玩耍的时间被他们给占用了，感觉他们吃草挑三拣四，这些不吃那也不吃，不新鲜也不吃，脏了也不吃...&lt;br&gt;&lt;strong&gt;第三阶段反应：&lt;/strong&gt;后来看着他们一天天长大，我慢慢喜欢上了他们，我也开始有了成就感，开始有了爱护他们的愿望。我不愿意再看见他们被我玩弄后躲在角落里瑟瑟发抖，也不愿看到他们吃不到东西挨饿...&lt;br&gt;每天放学后割草成了我每天最大的任务，如果能够找到槐花之类的给他们吃，我就更开心了，他们很喜欢吃槐树叶子，而槐花就是他们更喜欢的食物，我对他们的记忆就停留在了那清香的槐花香里。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;结局：&lt;/strong&gt;有一天我放学回来，家里炖肉了，我特别开心，小男孩从小就爱吃肉。&lt;br&gt;大家都应该猜到了，我爸告诉我，肉是那两只兔子。&lt;br&gt;我没有吃那兔子肉，一直到现在我也从来不吃兔子肉，哪怕去哪里哪里出差同事说这里的兔头多好吃之类的。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;延伸：&lt;/strong&gt;父亲跟我谈了一些话，具体我不记得。大意是，&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1、人应该敬畏生命，不管是多么渺小的生命。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2、但是生存下去就是残酷的，穷则独善其身，我们现在家里穷，买不起肉吃，又想改善生活，那就要吃这兔子。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3、要善良，不要迂腐，不要伪善，记得爸爸当时拿令狐冲给我举例子。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大致如此。本来看到这个问题也没想到我的这个经历，直到看到 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dda78c96db699f847b9abd57918e06b5&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-hash=&quot;dda78c96db699f847b9abd57918e06b5&quot; data-title=&quot;@摇滚死兔子&quot; data-tip=&quot;p$b$dda78c96db699f847b9abd57918e06b5&quot;&gt;@摇滚死兔子&lt;/a&gt; 赞了这个问题下一个答案...&lt;br&gt;&lt;strong&gt;如今：&lt;/strong&gt;&lt;u&gt;我没有怨恨父亲，我不吃兔子肉，我自认为有了正确的对待生命的观念。偶尔会把这个故事当做笑话分享给哥们听，大家都笑得前仰后合，只有我会想起槐花香里的红着眼睛的小白兔。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;关于我爸：&lt;/strong&gt;突然想补充一句关于我爸的话，&lt;br&gt;老爸是个文青，拉得一手好手风琴，弹得一手好钢琴。为了养家，去学了师范，出来后到个小镇子上做了音乐教师。&lt;br&gt;爸爸教育我很有心得，也读了很多教育心理学的书，他说小的时候打我，是因为当时和我说教是无效的，我是不可理喻的。直接利用条件反射，告诉我那些对那些不对就好了。等长大了再和我讲道理。&lt;br&gt;我家人都说爸爸以前不是个沉默的人，但是慢慢地被生活压弯了腰。想到知乎上看到的一句话，&lt;strong&gt;我的父亲努力一辈子，就是为了让我不会拥有他那样的人生。&lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26960923/answer/34933948
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
家庭年收入60万，老婆总说看不到希望是为什么？
</title>
<description>
楼主不要看那些比你收入低很多的人说的话了，他们无非就是想告诉你，你赚这么多钱还BB什么。而我相信你问这个问题时肯定也不指望那些月入两三千的人能出什么好主意。所以我就是来打这些心比天高的穷逼的脸的，人家跟你愁的事儿就不是一回事，换句话说你还没资格去发楼主的愁，帮不上忙就闭嘴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个家庭60万的年收入，放在哪个国家都绝对是中产了，不过10万美元左右的中产是最尴尬的中产，压力大，工作强度高，而且这个收入往往是职场的瓶颈位置，往上一步是高管，年薪直接蹦到50万美元以上，往下一步是基层，年薪直接掉到2万美元。所以可以这么说，你现在就处在鲤鱼跃龙门的龙门前。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里我要插一段我高中的故事，我高中在英国念的一所私立，教导主任的日薪高达1000镑，如此高薪已经在英国是凤毛麟角了，但是他老婆总是在他身边抱怨，他老婆年轻时的同学都开上法拉利了，最次最次也有路虎揽胜开，每次好姐妹聚会的时候只有他老婆开德国车，面子上十分挂不住。为了满足自己老婆开法拉利的梦想，这个年近花甲的可怜人即使十分喜爱这个工作和这所学校的学生们，他也不得不跳槽到一所教学不咋样但是不缺钱的学校当校长。当然，最终他老婆开没开上法拉利我就不知道了，我讲这个故事是让你自己对照对照，你老婆是不是也被这种姐妹聚会搅得焦头烂额。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外说一下这个可怜人也没有孩子，因为他觉得以他的薪水养不起他孩子上足够好的私立学校，我觉得言外之意是钱都让他老婆花光了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中产阶级的男人是最难做的，30岁的中产阶级男人更是难上加难，不论从哪个角度看都被夹在中间，压力和前景不成正比，这是全世界中产都面临的问题，你家还算好的，至少你老婆还工作，国外很多中产的老婆都不工作的。人生本就不可能一帆风顺，即使你解决了当前的烦恼，还会有更多烦恼困扰着你，就算你腰缠万贯了，你也照样有数不清的麻烦，而且只会比你现在的麻烦多不会比你少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么解决？真没办法，只能劝你和你老婆调整一下心态，祈祷你们运气好点能迎来一个跨入高收入中产的机会，全世界中产阶级都这么熬过来的，你就别挑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲到这里我忍不住又要讲一个故事了。故事的主人公是家父研究生导师之子，也曾是我的老板，现在帮我家打理着生意。出于对他的尊敬，我就继续称他为老板。我老板他在日本闯荡了二十多年，在他30出头的时候也混到了和你差不多的地位吧，在东京郊区有了一套自己的房子。但是由于工作繁重，导致他不能顾及老婆的感受，渐渐的他老婆也觉得生活很没有希望，我老板也没想过改变现状，果断的离婚了。于是他就有大把的时间投入工作了，老板也更喜欢把他派到重要岗位上了，因为没后顾之忧，出差一年半载都无所谓。离婚之后没几年，我老板的年收入就有数千万日元了，于是他换了更大的房子，工作也轻松多了，娶了一个更年轻更漂亮的妻子，生了个可爱的小女娃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概两年前，他被总部派来开拓中国市场，慢慢的凭借和我家的关系把生意做大了，我也就这个时候去给他打下手，长长见识。这个时候他家里又后院失火了，由于他常年在中国，他老婆无比担心中国的小姑娘勾搭他这样40出头的多金男，强烈要求他回日本，而几乎是同时，我家也给他抛出了他几乎无法拒绝的条件邀请他跳槽。我老板又一次果断的对形势作出了判断，给他老婆下最后通牒，要么搬到中国，要么就离，反正是绝对不回去。现在他已经完成跳槽，跟老婆继续拖着，我问他会不会离婚，他说离就离，反正还年轻。我不由得对他竖起大拇指，一是敬佩他的心态，二是敬佩这份果敢。正所谓：大行不顾细谨，大礼不拘小让，我觉得说的就是这种人，不被道德和情感所束缚，懂得取舍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是在教你离婚，你能够为老婆的烦恼而来这里发问，说明你和她之间的羁绊是斩不断的。人就这么大的能耐，抓住一些就得放弃另一些，我的教导主任为了家庭放弃自己热爱的学校，我的老板为了事业放弃了老婆孩子热炕头，现在就问你，想抓住什么，想放弃什么。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26960923/answer/34939021
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
家庭年收入60万，老婆总说看不到希望是为什么？
</title>
<description>
&lt;b&gt;题主，我们真是同病相怜啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/cf8c79d79b0ca60be023ae8a38752eb3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;198&quot; data-rawheight=&quot;141&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;198&quot;&gt;&lt;br&gt;我家庭年收入600万，老婆也是总说看不到希望。(〒∧〒)&lt;br&gt;&lt;br&gt;伦漂，25岁，月入30万欧元+上市公司股份分红（数额不定）&lt;br&gt;老婆，21岁，英国超模，月入18万欧元，伦敦户口｡ﾟヽ(ﾟ´Д`)ﾉﾟ｡&lt;br&gt;&lt;br&gt;双方家庭都不算富裕，2年前牟足了劲买了一个小别墅（不到500平米），还是郊区。(́◕◞ㆀ◟◕`)&lt;br&gt;&lt;br&gt;老婆一直抱怨，几乎每天回家情绪都不好，负能量很大&lt;br&gt;抱怨说嫁给我之后就没有怎么出去参加舞会、看歌剧；到现在都没有游艇、私人飞机、也没有环游世界。( ´•̥̥̥ω•̥̥̥` )&lt;br&gt;抱怨说没法生孩子（家太小，而且家里才20多个佣人连我老婆都照顾不过来）。ヾ(;ﾟ;Д;ﾟ;)ﾉﾞ&lt;br&gt;抱怨说看不到希望&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能做的也只是尽可能努力的工作&lt;br&gt;尽可能带老婆吃好的，买东西……(ｏﾟﾛﾟ)┌┛Σ(ﾉ´*ω*`)ﾉ&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/889cd39e2ff1811155d7da26119b9bbe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;162&quot; data-rawheight=&quot;112&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;162&quot;&gt;&lt;br&gt;＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝&lt;br&gt;题主，看得出，我们的经历何其相似，所以我非常理解你的心情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我（绝对不）是一本正经的胡说八道。இдஇ&lt;br&gt;我匿名（绝对不）是因为怕大家通过我以前的回答和提问，发现我只是个嘴尖皮厚腹中空，只会意淫的屌丝，提这种问题，不过是为了哗众取宠，以满足我的虚荣心，我莫名其妙的存在感。&lt;br&gt;我所描述的（绝对不）是我的YY。&lt;br&gt;我（绝对不）是一个游手好闲的无业人士。&lt;br&gt;我（绝对不）能说出我年收入600万欧元，我具体是从事什么工作的。&lt;br&gt;我认真回复所有回答，（绝对不）是为了弄得跟真事似的，骗取大家的信任，同时闲得蛋疼。&lt;br&gt;对了，别逗了，我（绝对不）根本没有老婆。(╥﹏╥)&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我还有很多烦恼，比如：&lt;br&gt;我的器太大，活太好，女人遇见我都离不开我，死缠着我不放，好烦恼！(´;ω;`)&lt;br&gt;我的后宫两道彩虹，个个胸大腿长身材好，身轻体柔易推倒，品学兼优钱不少，每天要维持后宫和谐，好烦恼！｡ﾟ(ﾟ´ω`ﾟ)ﾟ｡&lt;br&gt;我的兰博基尼三天两头就出毛病，想修都买不到配件，只能扔了重买一辆，好烦恼！ (☍﹏⁰) &lt;br&gt;我因为长的太帅，好几个姑娘为我跳楼自杀，法院最后裁决是：“长得帅不是你的错，但是你的帅样迷死人了就是你的不对了。”害得我坐牢啊！好烦恼！(;´༎ຶД༎ຶ`)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1039f9a21ad86e4e79699627e320f942_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;190&quot; data-rawheight=&quot;133&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;190&quot;&gt;&lt;br&gt;兄弟，作为同样遭遇者，我给你最好的建议是：你有没有想过，像我们这种，生活充满烦恼，完全看不到希望的人，其实可以&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;.&lt;br&gt;&lt;b&gt;去死！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4b5122061d653cccacf792f617c9f775_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;168&quot; data-rawheight=&quot;122&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;168&quot;&gt;&lt;br&gt;＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝&lt;br&gt;醒醒吧，工头叫你去搬砖了。Ỏ̷͖͈̞̩͎̻̫̫̜͉̠̫͕̭̭̫̫̹̗̹͈̼̠̖͍͚̥͈̮̼͕̠̤̯̻̥̬̗̼̳̤̳̬̪̹͚̞̼̠͕̼̠̦͚̫͔̯̹͉͉̘͎͕̼̣̝͙̱̟̹̩̟̳̦̭͉̮̖̭̣̣̞̙̗̜̺̭̻̥͚͙̝̦̲̱͉͖͉̰̦͎̫̣̼͎͍̠̮͓̹̹͉̤̰̗̙͕͇͔̱͕̭͈̳̗̭͔̘̖̺̮̜̠͖̘͓̳͕̟̠̱̫̤͓͔̘̰̲͙͍͇̙͎̣̼̗̖͙̯͉̠̟͈͍͕̪͓̝̩̦̖̹̼̠̘̮͚̟͉̺̜͍͓̯̳̱̻͕̣̳͉̻̭̭̱͍̪̩̭̺͕̺̼̥̪͖̦̟͎̻̰_Ỏ̷͖͈̞̩͎̻̫̫̜͉̠̫͕̭̭̫̫̹̗̹͈̼̠̖͍͚̥͈̮̼͕̠̤̯̻̥̬̗̼̳̤̳̬̪̹͚̞̼̠͕̼̠̦͚̫͔̯̹͉͉̘͎͕̼̣̝͙̱̟̹̩̟̳̦̭͉̮̖̭̣̣̞̙̗̜̺̭̻̥͚͙̝̦̲̱͉͖͉̰̦͎̫̣̼͎͍̠̮͓̹̹͉̤̰̗̙͕͇͔̱͕̭͈̳̗̭͔̘̖̺̮̜̠͖̘͓̳͕̟̠̱̫̤͓͔̘̰̲͙͍͇̙͎̣̼̗̖͙̯͉̠̟͈͍͕̪͓̝̩̦̖̹̼̠̘̮͚̟͉̺̜͍͓̯̳̱̻͕̣̳͉̻̭̭̱͍̪̩̭̺͕̺̼̥̪͖̦̟͎̻̰
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26960923/answer/34936105
</link>
<author>
青菀
</author>
<title>
家庭年收入60万，老婆总说看不到希望是为什么？
</title>
<description>
我最绝望是在去年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年是我和老公毕业来北京的第四年，没房没车，有一些存款，生了个孩子，婆婆一起，一家四口住在60平米的出租房里。我胖，腿受伤，因为哺乳睡不好觉，每天都觉得看不到头。去年家庭总收入30万＋。关键那个小区还贼好，一群全职太太。每次带孩子下楼遛弯，他们的推车是suv，我的推车是好孩子。他们讨论去国外度假，我连去趟昌平都要考虑。他们的孩子天天换新衣，我的乐兮一个季节三套衣服换着穿。她们可以自己加保姆带孩子，我产假结束就得上班，想孩子想得哭，背奶背得想死。人难免有攀比之心，即使用理智压抑，也还是会难过。加上婆婆经常在饭桌上说：那谁谁/谁谁/谁谁的妈妈说了，他们有三套房子，他们买这小区时才五千一平，现在四万了。说的一脸黯然，听的我更绝望了。就是一种，我卡里有钱，但是什么都不敢买，因为看不到未来的绝望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后决定买房子时，老公和我深谈过一次。买房子呢，就没闲钱追求生活品质，至少三年内，经济负担会大，你也要和我一样，好好工作。如果不买房子，你想自己在家带孩子就自己带，想上班就上班，想买什么东西，只要买得起，都随你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我一点都不艰难的，选择了买房子，91平两居，总价305，加家具315万。今年的家庭总收入提高到60万左右，和题主贴合。每月用在房子上的还款是两万五左右，这笔开支是固定的。一家四口每月开支一万，此外能存一些，因为买房时还借了亲戚一点钱，不多，但是要尽快还给人家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前我眼睛一睁开，余额宝就有好几十块的利息。现在，每月近乎月光。但是我不焦虑了。一来，只要我们不死不伤，近几年无失业压力，三年后公司免息贷款可全部还清，剩下的就是每月五千的公积金贷款了，那根本不成为压力。三年后孩子大了，私立小学一年16万，按照目前的收入计算，也并不困难。所以我很乐观。我们俩所在的行业，不太愁失业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有些理解题主夫人的绝望，我在怀孕期间，为房子的事，连续哭了一个月。每天的念头是：我的孩子要生在出租屋里了，我不能给他最好的，为什么要生他，我对不起他！&lt;br&gt;&lt;br&gt;负能量爆棚。但后来也是我老公说服我：孩子只需要一张床，一碗饭，你在乎的那些，孩子并不在乎，而你正打着孩子的旗号，在伤害自己以及孩子呢。猛然醒悟！当妈的一听到对孩子不好的事，会本能心惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想说的是，题主你很好，你太太也没错。她对未来的恐慌，说好听点，是想为孩子和自己更负责，自古以来女人敏感多思，也许和看顾孩子她们是主力这一分工有关。说难听点就是才华不足以支撑野心，欲望太多，努力和能力无法相匹敌。野心我们都有，想要好大衣，好包包，出国游，这真的一点问题都没有。但是，就像工作一样，列出你的欲望优先级。大房子第一，就想办法换大房子，其他靠后。孩子第一，就想办法做出对孩子最好的选择，其他靠后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想什么都一应俱全，就太难了。她心结不解，你一人之力无用。建议您与夫人长谈一次，共同做出选择，然后一起去努力实现。祝好！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21203320/answer/17522422
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
林夕作的词算是经典吗？
</title>
<description>
这种问题真是不吐不快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;林夕词作4000余首，其中当然不乏一些商业出品的「行货」，然而优秀者更加数不胜数。遗憾的是，许多人只听过《北京欢迎你》、《十年》、《爱情转移》之类就以为这是林夕的全部。提到他就说「堆砌辞藻」「口水歌」。事实上，林夕的歌词对人事的精准把握，对情绪的细腻刻画，都堪称一流。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我怕时间太快&lt;br&gt;不够将你看仔细&lt;br&gt;我怕时间太慢&lt;br&gt;日夜担心失去你&lt;br&gt;恨不得一夜之间白头&lt;br&gt;永不分离&lt;br&gt;                        《至少还有你》&lt;br&gt;&lt;br&gt;明年今日 未见你一年&lt;br&gt;谁舍得改变 离开你六十年&lt;br&gt;但愿能认得出你的子女&lt;br&gt;临别亦听得到你讲再见&lt;br&gt;                         《明年今日》&lt;br&gt;多好玩的东西 早晚会放低&lt;br&gt;从前并肩的好兄弟 可会撑到底&lt;br&gt;爱侣爱到一个地步 便另觅安慰&lt;br&gt;枉当初苦苦送礼 最艳的花卉 最后化烂泥&lt;br&gt;                          《夕阳无限好》&lt;/blockquote&gt;类似的例子不胜枚举。借用&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@东东枪&quot; data-hash=&quot;63b6a66d241f0cbd9b2ea4cb783acccf&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/63b6a66d241f0cbd9b2ea4cb783acccf&quot; data-tip=&quot;p$b$63b6a66d241f0cbd9b2ea4cb783acccf&quot;&gt;@东东枪&lt;/a&gt;前辈在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19991628&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;一流的中文流行歌曲作词人有哪些？他们各有什么哪些强项？&lt;/a&gt;中的一句话，「那些一辈子写出一句来就足以成名立万的句子，林夕不知写了多少。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;何况林夕并不是只会写金句而已，他在写词时展现的技巧同样让人折服。以《人来人往》为例：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;朋友已走&lt;/b&gt;&lt;br&gt;刚升职的你举杯到凌晨还未够&lt;br&gt;用尽心机拉我手&lt;br&gt;缠在我颈背后&lt;br&gt;说你男友有事忙是借口&lt;br&gt;说到终于饮醉酒&lt;br&gt;&lt;b&gt;情侣会走&lt;/b&gt;&lt;br&gt;刚失恋的你哭干眼泪前来自首&lt;br&gt;寂寞因此牵我手&lt;br&gt;除下了他手信后&lt;br&gt;我已得到你没有&lt;br&gt;但你我至少往后&lt;br&gt;成为了蜜友&lt;br&gt;闭起双眼你最挂念谁&lt;br&gt;眼睛张开身边竟是谁&lt;br&gt;感激车站里&lt;br&gt;尚有月台能让我们满足到落泪&lt;br&gt;拥不拥有也会记住谁&lt;br&gt;快不快乐留在身体里&lt;br&gt;爱若能够永不失去&lt;br&gt;何以你今天竟想找寻伴侣&lt;br&gt;&lt;b&gt;谁也会走&lt;/b&gt;&lt;br&gt;刚相恋的你先知我们原来未够&lt;br&gt;借故松开我的手&lt;br&gt;藏在贴纸相背后&lt;br&gt;我这苦心开过没有&lt;br&gt;但试过散心旅游&lt;br&gt;如何答没有&lt;br&gt;闭起双眼我最挂念谁&lt;br&gt;眼睛张开身边竟是谁&lt;br&gt;感激车站里&lt;br&gt;尚有月台曾让我们满足到落泪&lt;br&gt;拥不拥有也会记住谁&lt;br&gt;快不快乐有天总过去&lt;br&gt;爱若为了永不失去&lt;br&gt;谁勉强娱乐过谁&lt;br&gt;爱若难以放进手里&lt;br&gt;何不将这双手放进心里&lt;br&gt;&lt;b&gt;时间会走&lt;/b&gt;&lt;br&gt;刚失恋的我开始与旁人携着手&lt;br&gt;但什么可以拥有&lt;br&gt;缠在那颈背后&lt;br&gt;最美丽长发未留在我手&lt;br&gt;我也开心饮过酒&lt;/blockquote&gt;「朋友已走」「情侣会走」「谁也会走」「时间会走」四个「会走」前后呼应，串联起整个故事。而「用尽心机拉我手」「寂寞因此牵我手」「借故松开我的手」「开始与旁人携着手」层层递进。副歌部分，随着故事的发展，从「闭起双眼&lt;b&gt;你&lt;/b&gt;最挂念谁」到「闭起双眼&lt;b&gt;我&lt;/b&gt;最挂念谁」，从「感激车站里尚有月台&lt;b&gt;能&lt;/b&gt;让我们满足到落泪」到「感激车站里尚有月台&lt;b&gt;曾&lt;/b&gt;让我们满足到落泪」，「你」变成了「我」，「能」变成了「曾」，尽显时间变迁。从感情的开始，结束，直到释怀，最后明白人来人往，都是过客。不过三百余字。试问华语词坛有如此功底的，又有几人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说林夕只在情爱里打转，「格局太小」，这又是了解太少而形成的刻板印象。还是那句话，林夕词作4000多首，涉及社会人生的方方面面。《不吐不快》讲友情变迁，《赤子》讲亲情生疏，《皇后大道东》讲回归时的港人心态（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20153944&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;罗大佑的《皇后大道东》所唱的到底是什么，要表达什么？&lt;/a&gt;），《天水围城》讲移民政策的弊端。有情怀，有喟叹。而且林夕学佛以后，看待事物的眼光更加开阔。从曾经的「原来过得很快乐，只我一人未发觉」到现在「原来在快乐中，不必明白快乐」即是一例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经典与否可以留待时间去检验。但如果多年以后，后人要选出我们这个时代一流的词作者，林夕毫无疑问应该入选。当然你要说这个时代都是垃圾，我只怀念苏轼柳永李叔同，那我无话可说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，林夕给陈奕迅写的一首《歌·颂》，已经为自己做了最好的注解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为路途留灯影 为剧情留剪影&lt;br&gt;留下逐滴泪风干的旅程 留下你身影&lt;br&gt;为前尘留缩影 为未来留了光影&lt;br&gt;留下世界的兜转过程&lt;br&gt;每一拍为这时代做证&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢永远有歌。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25695922/answer/31455218
</link>
<author>
周白之白
</author>
<title>
女生有文化到底有多重要？
</title>
<description>
太重要了，拿找男盆友做例子吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你年轻时喜欢一个少年小伙，美颜相机+碎花裙子+歪歪斜斜的明信片，就能把他迷哭。海誓山盟，要为你浪迹天涯，寻找童话里打炮不要钱的美丽城堡。那时候他还不懂多少体位，但他的心里已为我爱你三个字设计了几万句台词。那个时候，文化是不重要的，他爱的是想象中的女人，你闯进他的世界，他就当做唯一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多年后，胡茬唏嘘的小伙可能遇到过比美颜相机、碎花裙子杀伤力更大的天使脸蛋大长腿、满嘴英文红酒杯，可是当他发现，你不知道李清照是男是女，穷游时候最想去的是意大利首都希腊，以为王安石是angela的爷爷而把他当作最爱的大叔，他说的爱你一定只是管不住杰宝而已，没有别的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小伙子并不一定是强迫症、直男癌、装逼犯，他可能就是觉得，这样的一幅大脑实在无法调动出自己爱她的动力。许多粗俗的男人喜欢讲，女人有文化有毛用，文化能艹嘛？这是典型的物化女性的思维，如果你有文化，就可以很明显地区分对方对你的热情追求，是出于灵肉合一的仰慕，普通人难以自抑的真实情感，还是以2000块砂锅粥遮掩之下的单纯肉欲。如果你知道关于美食和砂锅粥的一切，当你了解历史中无数让人尊敬和迷恋的女性是怎么对待砂锅粥之类事物，那个时候，你就不会给别人机会像谈一碗变质的砂锅粥一样谈论你的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我理解的文化不仅仅是知识，天文地理、医卜星相，总有许多知识让任何人都觉得陌生，不必强求。我理解的文化，似乎是由阅历、眼界、常识和思维方式构成的精神气质，在这个过程中，阅读和知识量总是基础，好歹要看过一些书，努力理解过几部电影，如果你是理工科，起码也要对你的领域有自己的理解，星空和培养皿，都有它的浪漫之处，都凝结着人类历史深情和浩大的一面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人赤裸而生，构成人精神面貌的东西不会凭空而来，幸福的家庭、爱和经历塑造了你的气质和表情，而对大部分人来说，阅读和旅行同样起到了最重要的作用。古人说读万卷书、行万里路，早已察觉这道理，对今天的人们来说，除了阅读、旅行之外，可能还会换好几种工作，在咖啡馆遇见许多牛人，从电脑和手机里窥视过无数种别人的生活。相对于古人来说，我们生活的世界更加丰富，也更加嘈杂，你若是一片白纸，没有自己的精神框架，到头来很可能只认识掏粪抱一丝、joe或大姐姐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们读到童话故事里，许多没文化的牧羊女和灰姑娘也让王子心醉，总以为她们是靠美貌征服了世界。可我们往往忽略了一点，创造出她们角色的作者，都是有文化的人。她们浑身散发着主角的光环，明白事理，淳朴而聪明，比其他美丽的姐姐妹妹更能赢取观众的同情和喜爱，甚至她们的美貌也是作者出于偏爱而赋予的。你活在真实的世界，如果不想整容的话，容貌基本已经定型，但还是会有很多朋友甚至命中注定的白马王子，因为你真的可爱而爱你一生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类之间的感情，建立在沟通和交流的基础上。无论是身体上的拥抱、亲吻、性爱，还是精神上的谈论、表白、呢喃耳语，都是感情基石的一部分。长久的爱情，需要长久的交流，长久的交流需要不断的深入。从沙发到床是一个跨越，从回锅肉的36种做法到磁极变化对大姨妈的影响，也是一个跨越。无论如何，爱情走到最后，不可避免地要谈到哲学：病榻之上，你们皱纹密布的老脸面面相觑，他问你一个充满哲学终极奥义的问题：人为什么会死呢？你能读懂这是一种挽留，你泪流满面地说出另一句哲学奥义：我们是人，我们爱过，如果还能再活一次，我想和你一起尝试开挖掘机的滋味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活中我们常笑骂别人没文化，大部分都是笑谈了。我不会因为你不懂文字学、挖掘机修理、外国文学、转基因技术、古诗词大全而鄙视你，但你懂哪怕一样，都会让我惊喜。同样，我也从来没有看不起那些淳朴善良却没有接受过很好教育的人，但是如果做朋友，相信他们会有更谈得来的选择。物以类聚，酒逢知己。你是什么样的人，就会遇到什么样的世界，妥妥的。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
