<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21001024/answer/16855138
</link>
<author>
胡璞
</author>
<title>
《社交网络》里提到的那个「movie star」是谁？
</title>
<description>
女影星娜塔丽·波特曼（Natalie Portman），1999 年至 2003 年期间在哈佛就读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;波特曼本人给了这部片子很多帮助，最主要的是，这部剧的主创人员都不是哈佛毕业的，片中描述的很多学生社团的具体情形，外人很难知晓，而波特曼则贡献了很多线索，而波特曼读书时的男友也正好是哈佛一个高富帅学生社团的成员。[1]&lt;br&gt;&lt;br&gt;波特曼和索金是通过一个共同的朋友介绍认识的，索金告诉波特曼希望得到后者的帮助。由于 Facebook 创立于波特曼毕业之后一年，于是波特曼便组了一个饭局，叫了 10 来个 2004 年前后在哈佛就读的学弟学妹，一起跟索金讲了很多当时哈佛学生的社交生活。[2]&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，索金在剧本中加进了问题补充说明中提到的这句台词。算是对波特曼的一个小小致谢吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;索金和波特曼怎么认识的呢？我也不知道。我只知道他俩都是好莱坞的犹太名人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] Entertainment Weekly | &lt;a href=&quot;http://popwatch.ew.com/2010/09/30/social-network-natalie-portman/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;'Social Network': Natalie Portman was Aaron Sorkin's secret weapon&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] USA Today | &lt;a href=&quot;http://content.usatoday.com/communities/entertainment/post/2010/10/natalie-portman-never-met-mark-zuckerberg-at-harvard/1#.UX5W36vN9Bk&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Natalie Portman 'never met' Mark Zuckerberg&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21008268/answer/16878544
</link>
<author>
周祚
</author>
<title>
香港人怎么看待黄毓民的？
</title>
<description>
我是大陆人&lt;br&gt;香港人怎么看待黄，下面有几个消息来源较权威的小事情：&lt;br&gt;1. 2003年，因SARS疫症肆虐，香港民生经济大受打击，由于每晚在节目中听到社会中不同阶层市民来电诉苦，黄毓民感受到市民的伤痛却无能为力，故毅然决志信奉基督教，戒除吸烟，赌博等陋习，并开始到处作见证。市民对黄毓民突然信教皆感到惊讶，但他声称在这乱世中，只可于教会中才能寻找到内心的安宁。年中，政府企图强行就基本法二十三条立法，引起市民激愤。黄毓民每晚于节目中鼓励市民于同年7月1日参与大游行。&lt;br&gt;2. 由于2003年7月1日的大游行有多达五十万人参与，逼使政府撤回条例草案。事前积极鼓励市民游行的黄毓民，另一商台&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/425264.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;节目主持人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/279721.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;郑经翰&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，及香港《苹果日报》与《壹周刊》，合称“一报一刊，两支咪”，被市民视为最敢言的传媒；而政府则视之为最反政府的传媒份子和眼中钉。&lt;br&gt;3. 2006年10月1日，黄毓民与&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/184679.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;梁国雄&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（长毛）、&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/283458.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;陈伟业&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;（大旧）等人成立了&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/279816.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;社会民主连线&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，而黄毓民稍後更当选成为该党的主席，社会民主连线是一个服务于社会大众的民间团体，一心为民请命．&lt;br&gt;4. 2008年，黄毓民代表&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/5297577.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;社民连&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;参加2008年&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/271920.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港立法会&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;选举九龙西直选，继续争取2012年普选、建议制订全民退休保障和设立最低工资，以37,553票於该区第二高票当选。&lt;br&gt;5. 2008年中大（香港中文大学）校友在公共医疗医生协会的内联网上，公开声明全体学生与学校领导一致认同新任立法会议员黄毓民先生成为中大校董。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于你提的第二个问题： 大陆的朋友又能否接受这种议会上只有发牢骚而没有实际措施的 “民主” ？&lt;br&gt;我想先纠正一下你所说的所谓“没有实际措施”：你所说的发牢骚的视频，是在香港立法会财政委员会审议的现场，在这个现场，经过了哪些“牢骚”之后，立法委员们经过投票否决了香港政府关于拨付1亿元赈灾专项资金给四川省政府的拨款提案，在我看来这是最牛逼的“实际措施”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说，从2008年以来，内地的民众，可以通过自己选举出来的代表，来向政府质询、发牢骚，继而监督、否决政府在赈灾过程中的一些财政拨付行为，那么在汶川重建的过程中所出现的诸多问题，比如截留、挪用赈灾款项、兴建豪华办公大楼、在重建工程中贪污受贿、重建工程偷工减料等等，是否会减少很多？我想答案是肯定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你问：大陆的朋友又能否接受这种议会上只有发牢骚而没有实际措施的 “民主” ？我想说：如果你所指的，是我们能否接受一个代议制议会的存在,能否接受人民通过代表来质疑政府的施政措施，能否通过代议制来实现对政府行政权力的制衡，继而实现对贪腐的管控和预防。我不能代表全大陆民众，我仅代表我自己和身边的朋友接受并欢迎这种“民主”的形式所带来的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于要达到这种结果，是否只有代议制一种做法，我认为可以再去广泛探讨，不一定非要通过黄的方式来实现，但是至少你必须承认，黄在香港实现了很多别人在大陆所不能实现的事情，而这些事情结果是好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这种结果，我是指权利受到制衡，施政受到监督，百姓享有发声的渠道，贪腐得到预防和惩戒，在大陆不仅是民众的心愿，也是党中央和国家领导人的共同心愿，是中国梦的重要组成部分，要想实现这些心愿，中国大陆的决策者们需要更虚心地借鉴学习，更广泛地听取民意，更深刻地思考和践行，同时，更加决绝地勇于直面问题和解决问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20435306/answer/16878780
</link>
<author>
权力
</author>
<title>
为什么电影里拆炸弹都是红线蓝线选一根？
</title>
<description>
我来说说吧。&lt;br&gt;票数排名第二的匿名知友从拍电影的角度解释了这个问题，我重点从技术角度解释下补充的那个问题。为了避免被有心人利用，技术细节就不讨论了，毕竟有些东西不能随便教，一般情况下下也没必要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，关于拆炸弹这个问题。国外我不知道，国内的话电影和现实是离的很远很远的，远到什么程度呢，远到全国范围内，一两年也不会有人真实的手工拆除一颗炸弹（训练不算）。也就是说，如果正确处理爆炸物的方法有五种，那手工拆除法是最最不可取的一种，也是出现频率最低的一种，低到有些公安系统的拆弹专家终其一生也没在实战中手工拆过炸弹，甚至见都没见过。当然，训练中还是常见。(补充一点：也不排除发现个炸弹，拆弹专家去了一看，原来是小孩子过家家的玩意，或者根本不会爆，于是大吼一声太危险了让我来！穿着衣服拿着工具上去装摸做样一番，回来可着劲吹反正人家也不知道，各种报道各种荣誉各种奖励也随之而来，有些报道就是欺负些外行，真危险的炸弹绝不会手工拆！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，简单说说炸弹的原理。大家应该都知道，但可能很少有人会考虑到，炸弹其实就两部分，一是炸药，二是引燃炸药的装置，不仅炸弹是这样，子弹、炮弹、导弹，甚至连炮竹都是这样。一说很简单，但对拆炸弹的思路很重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，说说引燃炸药的装置。炸弹制作的水平，一个体现在外型的隐蔽，另外一个就体现在引爆装置的设计了，大致有遥控的、压发的、拉发的、倾斜的和复合的等等，但无论是哪一种，最终都是形成高温、火花，引燃炸药。题主的问题其实就是关于引爆装置的问题了，现在的引爆装置一般都是最终形成电打火，那么我们只要破坏形成电打火的回路，让火打不着，炸弹自然也就失效了。所以关于蓝线红线的问题，其实是非常非常不专业的问题，你买的线是什么颜色就是什么颜色，你只要高中物理认真学了，电路只要别短路喽，你想弄几根线就弄几根线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，说说拆炸弹的问题。拆弹的说法是很不准确的，因为面对一个炸弹，首先想到的肯定不是把他拆了，那是电影里的才干的事。正确的做法是什么呢，是把炸弹周边的无关群众全部疏散！哈哈~好吧开个玩笑。但第一步肯定是这个，只不过这不是拆弹专家的事儿。炸弹专家第一步要做的是判断这个炸弹的引爆装置类型和炸药威力，具体方法不表。如果是遥控的，那就确保遥控装置失去作用，而后转移；如果是其他的，那就直接转移，转移到没人没有值钱东西的地方，就地销毁或引爆。如果引爆装置实在复杂没有安全转移的信心，或者是定时的来不及转移了，那就就地销毁，注意，销毁不是引爆，有种装备可以直接销毁引爆装置，很厉害成功率很高，起码比手工拆除保险多了我觉得，大家有兴趣可以自行百度，但也有万一万一没销毁掉的概率，那爆了就爆了吧，反正这时候周边群众应该都跑完了，只要人没事，钱损失就损失点。有没有即无法转移又无法销毁而且周边物品及其重要绝不容有失的情况？应该有，但这么重要的地方谁能有那么大本事装个炸弹进去呢？也或许有吧，反正我是没听说过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说句题外话，真到了最后那种地步，就真得手工拆了，我没学过也不会，但我听过一个专门做炸弹的小伙子跟我说过“我做的炸弹要是铁了心不想让你拆，打死你你都拆不了，拆一百回爆一百回”&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21006846/answer/16878174
</link>
<author>
秦楚汉
</author>
<title>
23andme 的「基因体检」对个人健康的参考价值有多大？
</title>
<description>
我和女友在去年做了一次，圣诞给父母也做了，当初就是觉得新鲜。后得知我做DNA计算的教授说她在几年前也做了23andme的测试，和她聊了这个测试，也没见她对这个东西有什么质疑，所以我假设这个服务在总体上还是可信的。而且通过和家族病史的对比，我个人认为准确度比较高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好的地方：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;23andme最吸引我的一点就是他对由基因致病的风险通过与全体人口进行了排列，分为较高风险、普通风险、较低风险。例如，普通人平均患心房震颤的可能性是27.2%，而我是46.9%，则心房震颤会被归类入较高风险；我较普通人得Venous Thromboembolism（静脉血栓堵塞？）的概率是9.0%和12.3%，则这项被归入了较低风险。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;祖先分析。可以从父系、母系那里追溯源头，很有意思。例如我父系那里就是典型的汉人，而我母系那里则是“游牧民族”。正好我母亲姓胡，所以能说明这个情况？&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/45/9b/459b20b4662c72fe9a4dde83406bd2ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1140&quot; data-rawheight=&quot;786&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1140&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/45/9b/459b20b4662c72fe9a4dde83406bd2ff_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/00/f0/00f0b84da985750055e9dc8f7f49ddbe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1154&quot; data-rawheight=&quot;894&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1154&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/00/f0/00f0b84da985750055e9dc8f7f49ddbe_r.jpg&quot;)'&gt;另外也可以查你的身体里有没有尼安德特人的基因，直接上图：&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/cb/02cb674e6dbf23b2e7cda684b5533329_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1494&quot; data-rawheight=&quot;906&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1494&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/02/cb/02cb674e6dbf23b2e7cda684b5533329_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;他也其他比较有趣的东西，比如你喝酒会不会脸红，像我这种长得黑的应该是只能靠基因测试才能看得出了。。或者你会不会秃顶，我的结果是“typical odds”，和我家族的“头发少但不全秃”也挺符合的。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;但是同时我也发现了23andme的一些问题，比如：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;样本的局限性。很多疾病，例如阿兹海默、帕金森等都是以欧洲人做风险分析。可能由于是参与测试的一般都是美国人，亚裔的数量自然就不多。而很多方面，亚洲人的样板只有500-2000，虽然2000在数量上已经不少了，可是相比庞大的人口基数、而且又很有可能多是南方华人（非地域歧视啊！），总少了些什么的感觉。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;健康风险的排列。在我的较高风险中，我得Bipolar Disorder（情绪两极化的精神疾病）的概率是0.15%，相比普通人的0.10%的确是高了不少，可是相比我在较低风险中得牛皮癣的7.1%（平均11.4%）是差得多了，而我却会更加关注较高风险中的疾病，却忽略了较低风险中的高危疾病。或许在我将来体检中可能会忘记检查。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可是23andme忽视了非基因因素。比如大家都知道患癌症有很多后天因素，而23andme就不能覆盖到这点，也没办法，毕竟人家是做基因的，而不是做医疗的。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;23andme或许不是最好的，可是他在民用基因方面应该是最有名的。我对这个行业非常期待，希望能有更好的服务出现，到时候我会非常乐意吐一管口水寄给他们检查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：刚看了23andme的话题描述，“创始人与google创始人有“深入关系” ”，错误啊！！明明是“被深入关系”好么~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20452659/answer/15174177
</link>
<author>
郭瑞超
</author>
<title>
一个技术社区怎样才能繁荣起来？
</title>
<description>
正好有幸参与过一些社区的运营，谈谈我的看法吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得做社区，首先要明确几点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，主题决定受众，人们往往喜欢做自己擅长的或感兴趣的，但是要注意，自己擅长的或感兴趣的，未必是大众的，比如你以GO语言为主题，或者在早期Python，因为普及度不高，所以只能很小众，要火是需要时间的，甚至是一种赌博。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，我们是否需要大牛？我记得当时在做PHPChina论坛的时候，有些同事建议说请一些大牛，我不同意，为什么？一，大牛不需要社区，或者很少需要社区，二，大牛有时间的很少，愿意布道的也不多，三，大牛有大牛的脾气，反而不容易管理，来去自如，纪律性不高。我当时反问了一句，康盛（Discuz！论坛）里面牛人多吧？但是有几个上论坛的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，是不是技术种类越多，受众就越多？严格来说是这样的，比如说做CSDN，它的目标就是综合各种技术的受众，但这种不好做，因为多一种技术，你就需要多花相应的精力去维护，在人手不多的情况下，精力越分散，反而越容易做不到位，样样占，却没有一样能拿得出手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，技术论坛的管理必须是要技术人员么？我觉得一个技术相关的版块肯定需要有一个技术人员，它可以判断出哪种帖子是好的，是用户需要的，是值得鼓励的。但不要全部都是，因为我发现技术人员往往带有自己的倾向性，而且过分追求技术的深度，要经营好一个板块，有诸多的注意事项，不懂技术有时候并不是坏事，因为有一些共性在那里，维持论坛秩序，保持版面整洁，调动大家的积极性等，也需要投入精力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，技术越难越好？我觉得技术存在一个长尾现象，越简单的需求量越大，越难的反而越少。一旦技术达到一定深度，就会高处不胜寒，而且往往很难聊到一起去，所以艰深的问题适合有目的性的找人一起攻关，却并不适合在论坛里讨论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，要引导不要放养。 我发现很多技术社区都是开设板块以后，任其发展，但任何社区都是需要运营的，要讲策略，还要注意频度，能缺乏了引导。抓住用户需求，适时的引导，是任何社区都必须要做好的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7，格式有那么重要么？我想说，对于分类来说非常重要，但是对于表达方式来说，格式越复杂，对人的局限越大，也降低用户发表的积极性，往往会适得其反。其实关键在于格式设计的好坏，目的绝对不是为了限制用户，而是提示用户有哪些是你需要考虑到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，我为什么要参与？一个参与度很高的用户是每个管理者都喜欢的，但是你必须找出一个理由，而且一定要有激励措施，一个缺乏激励的人，热度不会高到哪里去，管理员必须时刻注意这一类用户的情绪，保持良好的沟通，留住他们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9，繁荣是目的么？其实对于技术社区来说，它是一个供需环境，我有需求，我才会来，如果不存在供应，我就换别的地方，所以流动性很大，刻意追求高的活跃度是没有意义的，大量的水贴反而会干扰到用户获取真正有价值的内容。关键在于，一个用户到了你的社区，解决了他所面临的问题了么?&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望对题主有一定的帮助，比较零散，匆忙写就，有时间再进一步沟通吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21006902/answer/16876690
</link>
<author>
Azorey Miles
</author>
<title>
虾头部里面的是什么东西，可以吃吗？
</title>
<description>
&lt;img data-rawheight=&quot;415&quot; data-rawwidth=&quot;625&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/fa/22faf982f82cecd61012a649e9943b2b_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;625&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/22/fa/22faf982f82cecd61012a649e9943b2b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;384&quot; data-rawwidth=&quot;649&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/b6/8cb6e3701b6dd88a471888439d64d6bf_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;649&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8c/b6/8cb6e3701b6dd88a471888439d64d6bf_r.jpg&quot;)'&gt;最好别吃，吃虾头等于吃了虾的排泄物、半消化的虾食，喝了虾尿，更重要的是在生长环境不好的地方，虾头会富集环境中的重金属。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们常说的“虾头”是虾的头胸部，虾的头和胸分界不明显，合称头胸部。头胸部有叫围心窦的结构，其中包括有胃、肝脏、心脏、一对精巢/卵巢、&lt;b&gt;排泄器官&lt;i&gt;触角腺&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;（因为是绿的，故也叫&lt;b&gt;&lt;i&gt;绿腺&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;）以及&lt;i&gt;&lt;b&gt;膀胱&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;和&lt;i&gt;&lt;b&gt;排泄孔&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;。而虾的腹部只有一条直肠以及肛门。&lt;br&gt;.&lt;br&gt;这个触角腺又是干嘛的呢？直接引用文献了，没耐心的同学可以直接看加黑部分——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;光镜观察显示：触角腺由体腔囊、迷路和原肾管3部分组成。开放的血窦和动脉小血管分布在体腔囊和迷路小管之间。电镜观察研究表明： &lt;br&gt;&lt;br&gt;①体腔囊壁由足细胞和基膜组成，足细胞以足状突起连接于基膜上，血窦和动脉小血管中的血淋巴液滤入体腔囊&lt;b&gt;形成原尿&lt;/b&gt;。足细胞吸收原尿中的大分子物质，并进行&lt;b&gt;细胞内消化与解毒作用&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;②迷路小管上皮细胞游离面具发达的微绒毛，细胞基部质膜形成大量内褶。迷路具有对原尿中的大分子物质、水及无机离子进行重吸收的功能，并能&lt;b&gt;排泄机体代谢废物&lt;/b&gt;，参与渗透压调节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;③原肾管上皮细胞基部质膜和侧膜向细胞内形成更深更多的质膜内褶，细胞进一步重吸收管腔中的水及无机离子，并通过活跃的无机离子代谢作用，在&lt;b&gt;形成高渗、浓缩尿&lt;/b&gt;中发挥重要作用。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;此外，虾头还是重金属富集的重灾区——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;重金属含量因其规格大小及部位而异 , 趋势为大规格样品重金属含量相对较高 , 重金属含量在罗非鱼及南美白对虾体内的增长情况与其体重具有正相关性 ; 罗非鱼内脏重金属含量明显高于肌肉组织 , &lt;b&gt;虾头为虾重金属富集的主要部位&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;综上，虾头里恶心的东西还是不少的，食用建议就是——能剔除尽量剔除，虾太小不好操作的尽量买活虾在清水中养一段时间，不要喂食，等它们拉干净了咱们再吃吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------更新--------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到评论才知道还有不少爱吃虾头的人，其实虾头中确实是有很美味的成分的，那就是虾的卵，也就是我们俗称的“黄”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt; 母虾到成熟期,头颈处会含有虾黄,所以有虾黄的虾子一定是母虾,但没有虾黄则不一定是公虾,母虾未成熟也看不到虾黄。 一般人常见蟹黄却少认识虾黄,母虾在怀卵前虾头颈部含有虾黄,俗称“红头仔”。 &lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;想吃虾黄就又不想吃到其他东西，吃的时候就得慢慢来咯，其实去除重金属的因素，那点排泄物对人体危害是很微弱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参开文献:&lt;br&gt;罗非鱼、南美白对虾对重金属富集的研究&lt;br&gt;克氏原螯虾外部形态和各器官系统的解剖&lt;br&gt;克氏原鳌虾替代对虾进行甲壳动物学实验的形态解剖&lt;br&gt;中国对虾触角腺组织结构和功能的初步研 究
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21006981/answer/16876263
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
网传朱令高中时翻译 Sarah Teasdale 的《大麦歌》一直被拿来与郭沫若的译作相比，这该如何评价？
</title>
<description>
說翻譯是二次創作的人，通常既不翻譯，也不創作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，愛好者偶爾爲之的翻譯行爲，無論譯得再好，也只是個案，不能證明此人的「翻譯水平」。翻譯是一個工種，好譯者的標準是可以&lt;u&gt;穩定、長期&lt;/u&gt;地產出合格的譯文。純粹出於熱愛的翻譯行爲是在真空裡進行的，沒有時間、成本、身體狀態、甲方需求等諸多限制。你可以比較譯本甲和譯本乙的好壞，但這跟兩位譯者的職業水平不一定相關。&lt;br&gt;&lt;br&gt;固然此題是在問這首詩的兩個譯本如何比較，但我相信有很多人看了之後會得出「郭沫若盛名之下其實難副」或是「朱令盛名之下其實難副」的結論，這是不對的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;專業性就在於穩定和量產。服務器的 scalability 是這個道理，翻譯和一切匠藝亦然。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21006981/answer/16874091
</link>
<author>
郭小闲
</author>
<title>
网传朱令高中时翻译 Sarah Teasdale 的《大麦歌》一直被拿来与郭沫若的译作相比，这该如何评价？
</title>
<description>
好吧，不谈人品，风骨什么的。我们来看创作时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这首诗的郭译应该是来自他的《英诗译稿》（&lt;a href=&quot;http://news.xinhuanet.com/book/2003-03/11/content_771635.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;郭沫若和他的英诗译稿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）这个网页说这本译稿是1969年左右创作的，而郭沫若出生于 1892 年，此时郭应该有 77 岁了。而朱翻译这首诗是高中，应该是十七八岁的年纪吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以郭的阅历，经验，知识的积累等，我们可以认为郭写诗的能力要强过朱，而郭对原文的把握也可能要强过朱。从这方面来看，我们可以认为郭的翻译比朱要强。此外，原文不是有严格格律的英文诗，而是类似散文的诗歌，从这一点来说郭也忠实的用散文来翻译，这也是比朱要严谨的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，我们老是强调翻译可以是一种再创作。朱的翻译明显就是一种再创作。她以传统中文诗歌的方式将这首英文诗歌翻译过来，并加上自己的演绎，也是值得肯定的一方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱的译作有一个缺陷。因为是古体诗，所以每一行有字数限制，而且行末必须押韵。因此作者必须将原文的意思进行适当的剪裁，而无法达到“信”这个标准。比如，原文前两段都是 like …… 开头，就是 “像……”的意思。而朱的译作舍弃了这个“像……”。还比如，原文里面只有 sorrow，但是朱将之翻译为“千古愁”，这是中国传统古诗词里面常见的措词，当然这也是为了达到字数平衡的需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，朱的译作也是有优点的。第一就是押韵，大家知道押韵能达到一种音律上的美感。郭的翻译也押韵，但所用的规则是西式的。也就是每一个小节内押韵，不同的小节压不同的韵。而朱的押韵是传统的汉语诗歌押韵方式（这种较短的诗歌往往是一韵到底）。因此朱的译作在格律上更能引起汉语传统诗歌爱受众的好感。第二就是字数固定。这也是能引起传统汉语诗歌受众共鸣的一个优点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，两个译作都是各自的优点和缺点。但在现代的语言环境中，郭的译作应该能得到更多的肯定。不过，即使朱的译作如何的不好，但这毕竟是一个少年人的作品。而且这个译作并不糟糕，我们拿出一点宽容的心态来对待应该是不过分的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19635651/answer/16872889
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
中国是否适合发展纯电动汽车？
</title>
<description>
恰巧对这个行业有些粗浅的了解，也写出来同知友们一起分享吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@潘前华&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/pan-qian-hua&quot; data-tip=&quot;p$b$pan-qian-hua&quot;&gt;@潘前华&lt;/a&gt;讲的确实指出了目前电动车发展遇到的瓶颈，但并不是说所有人在这个市场都不挣钱了。&lt;b&gt;实际上很多技术在发展到一定程度以后，后续能让这个技术得到广泛应用并取得市场成功的，不是技术本身的突破，而是商业模式的突破&lt;/b&gt;——作为早期产品的推广者，如何在技术现有的局限性条件下，找到一个成功的商业模式，一边挣钱，一边用挣来的钱继续推动技术进步，是很多早期技术领导者的生存之道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使在目前电动车这样生存困难的情况下，我也看到几个很有意思的生存模式，简单介绍前两种，重点讲讲第三种。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;以&lt;b&gt;日系车厂的轻便小车&lt;/b&gt;为代表，目标市场是城市买菜。诸如日产聆风Leaf（目前卖得最好的电动车），三菱MiEV，以及本田飞度Fit的电动版。这些电动车都属于传统燃料汽车公司为将来做探索铺路的尝试，都在赔钱赚吆喝阶段，主要靠各家燃料汽车业务来养活。由于有传统业务的包袱，走电动车这条路都有些不够尽心竭力。国外宝马i3国内比亚迪e6也走的这条路。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有一类是如Tesla为代表的新兴电动车企业，完全没有历史包袱。Tesla靠的是针对&lt;b&gt;高端市场（跑车和高档轿车）和优秀的驾驶体验&lt;/b&gt;来赢得客户，用丰厚的利润和良好的市场预期（带来的风投和股票投资）来存活。Telsa号称已经基本盈亏持平，预计今年开始盈利。不过他家可不单单只卖自己的车，也把动力总成卖给奔驰(Smart / A系)和丰田(RAV4)。此类模式还有Fisker。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;重点讲讲国内有几家合作搞的很有意思的模式。电动车遇到的技术瓶颈无非是：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;充电速度慢&lt;/b&gt;：即使销量最好的Leaf，在快速充电模式下充满80%也至少需要30分钟（会损害电池寿命）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;设施要求高&lt;/b&gt;：以Leaf为例，快充模式需要独立的变电/供电保证电量供应，峰值功率会达到70千瓦以上。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;续航时间短&lt;/b&gt;：同样以Leaf为例，充满一次电在最宽松的欧洲NEDC测试条件下也只能开200公里（实际使用也就100公里多点）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;充电接口不统一&lt;/b&gt;：目前充电接口和充电通信协议（电网和车之间握手/设定冲电参数/结算）有诸多标准，各家支持不同的标准没有完全统一。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;于是有这么四家企业凑到一起搞了这么一个商业模式：把城市公交车都换成电动公交车，然后在公交车总站做一个充电站，公交车在充电站不是充电，而是换电池，同时把电网拉到这个公交总站，为此专门做个变电站。下图就是北京类似的案例，架子上都是电池，换电池要机械手，人根本搬不动：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/59/19/5919a131fa234d3ef30a4c6bc249aa2e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;402&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/59/19/5919a131fa234d3ef30a4c6bc249aa2e_r.jpg&quot;)'&gt;这是上海的例子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/36/093632529c6c5908e519756e0c0eab96_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;401&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/09/36/093632529c6c5908e519756e0c0eab96_r.jpg&quot;)'&gt;这是安徽的例子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/42/2e42001055b5ef01c89fd2f42c5ff96e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;209&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;这是广州的例子：&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c3/20/c3207e53441dc6140abad38aa3a2b9db_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;这是青岛的例子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/04/e4/04e4699fd8a5b72bf6d812824a2fe2c3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;232&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;这是长春的例子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/4e/874e869b07ff61bf330532af52c63115_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;500&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/87/4e/874e869b07ff61bf330532af52c63115_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;后面不一一列举了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再回头看看刚才说的电动车发展的技术困难还存在吗？所有的困难都已经被这个商业模式成功绕过。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;充电问题：换电池的时间比加油还快。由于所有电池都属于一家企业，私家车换电池无法保证质量的问题也不存在了。换下来的电池可以慢慢充电，悉心保养，保证使用寿命。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;设施要求：由于有大量耗电要求，电网也愿意为此铺专线，通过计算可以若干年以后保证收回投资，甚至专门在此处做了变电站。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;续航时间：公交车线路固定，需要的电量可以准确估算，电池最基本的情况下只要能保证一个来回就好，实际上会留够多跑几次的余量。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;充电接口：不需要任何标准。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这四家企业是什么关系呢？大家其实能想到，一家就是公交公司，一家做电动公交车，一家做变电设备（后来被收购，不提）和一家做电网（在中国也不用猜了，就是国家电网和南方电网）。这个模式其实在国内很多城市都已经做起来了，很多城市政府本来就要补贴公交，这次也更有意愿补贴这个市场，降低城市污染物排放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个技术刚起来的时候，通常大部分人都在流口水说葡萄太酸，少数人已经在合适的市场用恰当的商业模式吃肉。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;抛砖引玉，给关注这个话题的知友一些启发吧。说了半天，还没有回答问题呢。其实我的回答就是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国发展电动车合适，但是要找到合适的商业模式去突破。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20450828/answer/15174697
</link>
<author>
任天涯
</author>
<title>
汉字拉丁化的来龙去脉是什么，出现过哪些方案？
</title>
<description>
蟹妖&lt;br&gt;问题变得小了些呢，我还是按汉&lt;u&gt;字拉丁化运动的来龙去脉是什么，出现过那些方案来说吧。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;回答之前，做一点说明，因为汉字表音能力跟拉丁文字一比是天差地别（&lt;b&gt;慎重起见，申明这是个人观点，大家自行判断吧。&lt;/b&gt;），所以我在讲汉字拉丁化运动的时候，有时会不分汉语拼音和拼音化中文的区别。&lt;br&gt;因为这俩个在历史上是交错复杂的，可以说互为因果，相互带动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;0.中国意义上的字母，明代以前的拼音&lt;/b&gt;&lt;br&gt;大概都知道中国古代拼音方案是反切之类，这个办法和字母拼音比起来，那是差的远了（ &lt;b&gt;慎重起见，申明这是个人观点，大家自行判断吧。&lt;/b&gt; ）。不过，中文里&lt;b&gt;字母&lt;/b&gt;这个词原本不是指字母文字的字母，这个词原本就是中国传统音韵学的词汇你，实际和现在的声母意思相同。&lt;br&gt;唐末，僧人守温大概是在梵文字母的启发下用30个汉字总结了汉字的声母称作守温字母，至宋被扩展为36个，详细请见&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/312499.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;baike.baidu.com/view&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/312499.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;即是说中国音韵学的发展很可能都是被字母文字影响的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.利玛窦即其他&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我得说这是我最欣赏的传教士，没有之一。作为拉丁字母文字国家出身的人，到了中国以后很自然的就采用拉丁字母来拼写中文。这我觉得就是真正意义上汉语拉丁化的源头。&lt;br&gt;万历三十年即1602年，利玛窦开创太西字母，实际就是一种拉丁拼音方案，但对于利玛窦来说几乎都可以把这个看做是拉丁化的汉语。&lt;b&gt;该方案是共有26个声母，44个韵母，5个声调&lt;/b&gt;，利玛窦用这个拼音方案记录了当时的汉语，这个可从其留世手稿上看到。&lt;br&gt;下图是利玛窦的方案截图&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/54/01547d928076d163ddd0e012b10313c0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;544&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;544&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/01/54/01547d928076d163ddd0e012b10313c0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;小标题里的其他是说其他传教士，和利玛窦几乎同一时期的这批。&lt;br&gt;&lt;b&gt;郭静居（Lazane Cattane）、庞迪我（Diegeo de Pantoja)也有自己的拼音方案&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;金尼阁，&lt;/b&gt;天启六年即1626年金出版《西儒耳目资》一书，作为利玛窦三人基础上的更新版拼音方案，应该说也是最好的方案，使用&lt;b&gt;25个字母（ 5个元音字母，20个辅音字母）和 5个表示声调的符号&lt;/b&gt;可以完全拼出当时的官话。金尼阁此书中的声韵表如下图：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9e/5a/9e5ab8a023eb0a7bab13db46fa0791ca_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; data-rawheight=&quot;767&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;512&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9e/5a/9e5ab8a023eb0a7bab13db46fa0791ca_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;和利玛窦一样，其他的传教士实际是用这个拼音方案来记录汉语的，但对当时的中国人来说这个也许只是个有启发的拼音方案而已，不过对于这些传教士的中国友人来说，这些个拼音方案不但对他们在汉字音韵学上的 帮助很大，而且直接引发了中国文字拼音化的设想， 如方以智在所著《通雅》中说：&lt;b&gt;“字之纷也，即缘通与借耳。若事属一字，字各一义，如远西因事乃合音，因音而成字，不重不共，不尤愈乎。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;详细看这里 &lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/1413662.htm&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;baike.baidu.com/view&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/1413662.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;br&gt;不过，这个进程被满清中断，罪魁祸首是康熙和雍正，他们直接中断了传教士在中国传教继续下去的可能，因此拉丁化也就别提了。当然另一方面来说，&lt;b&gt;中文当时的应用中没有译音的需要这也是拉丁化可以中断的道理。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.清朝末年，拉丁化死灰复燃&lt;/b&gt;&lt;br&gt;清末，鸦片战争后，国门被大炮轰开，传教士又来了。&lt;br&gt;我得这么说，虽然这回传教士是跟着士兵来的，但是，这帮子传教士的目的，还真就是单纯的传教。&lt;br&gt;我为啥这么说呢？因为这些人进来以后就印圣经传播圣经啊什么，但是这些传教士是非常用心的，他们用拉丁字母拼写方案分拼写厦门话、福州话、上海话、宁波话、广州话、汕头话等方言甚至包括苗语，拼写出圣经传教用。目的很明确，就是不识汉字的普通民众都行，只要你肯学，学两天拉丁字母就能用自己的方言看懂圣经，这个时期拉丁字母拼写方案&lt;b&gt;多达32种&lt;/b&gt;。你说如果这些传教士是来作威作福的，会有这个心干这种事吗？当然这些方案估计效果也就一般。&lt;br&gt;放一张当时这些人的劳动成果，一页创世纪，拉丁化厦门话版本，我必须得翘大拇指，实干家和理论家是不一样，这些传教士才不管什么理论，直接就推行了。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/ab/7cab18535cc1828616d33428d9c4307b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; data-rawheight=&quot;737&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;512&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7c/ab/7cab18535cc1828616d33428d9c4307b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;不过这个这个拼音方案得提一下，1867年&lt;/u&gt;，在&lt;u&gt;英国&lt;/u&gt;使馆任中文秘书的&lt;u&gt;威妥玛&lt;/u&gt;（Thomas F. Wade）出版了一部《&lt;u&gt;语言自迩集&lt;/u&gt;&lt;u&gt;》，创立了一个拉丁化的威妥玛拼音，使用时间很长，对汉字的拉丁化起了重要作用，&lt;/u&gt;&lt;u&gt;以后的方案都有参考。&lt;/u&gt; &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B1%89%E5%AD%97%E6%8B%89%E4%B8%81%E5%8C%96&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zh.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/%E6%B1%89%E5%AD%97%E6%8B%89%E4%B8%81%E5%8C%96&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;甲午之后，中国人切实感觉到自己的弱小了，开始找寻原因并寻找强大的道路，他们很快就把目光锁定在教育上，进而自然的就把眼光放在文字改革——拉丁化上了。&lt;br&gt;这拼音化文字第一人，毫无疑问是&lt;b&gt;卢憨章&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;不过这一时期方案也是相当的多，也就不多说了，直接上个图表吧。&lt;br&gt;图表来自《中国现代语言计划的理论和实践》一书26-29页（高天如著，1993年复旦大学出版社出版）&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/6d/756d2b45e8b5914fb69b2bd3985f2849_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2476&quot; data-rawheight=&quot;861&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2476&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/75/6d/756d2b45e8b5914fb69b2bd3985f2849_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;点击查看大图，内容非常详细，&lt;b&gt;共28个方案&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;这28个方案中，卢憨章最早，他第一个方案是“切音新字”代表作为《一目了然初阶》用15个小写拉丁字母：a、b、c、d、e、h、k、m、n、o、r、u、v、w、x;3个大写：L、R、G，还有1个手写体的“s”。另有1个希腊字母θ,此外是自创的类拉丁字母。其实方案并不成熟，也有这样那样的问题，推行有年，清廷亦未谕准，于是卢另起炉灶又搞了一套官话切音字母，放弃了拉丁字母，而改用“汉字偏旁的简单笔划”作为字母，这套方案呢更是被清廷以浊声字母不全，拼写不合通例等技术性理由被学部译学馆驳回。不过卢前后二十多年专研此道，推广此道，确为中国字母文字之先驱。&lt;br&gt;不过这一时期推行规模最大和推行时间最长的方案当属&lt;b&gt;王照的官话合声字母及&lt;/b&gt;其&lt;b&gt;劳乃宣&lt;/b&gt;根据官话合声字母完善后的&lt;b&gt;合声简字&lt;/b&gt;。王照是维新运动的参与者，也算是一不大不小的官，维新失败逃亡日本，受日本假名启发创合身字母，劳乃宣是近代的音韵学家，老翰林。可能就是因为这俩人的官僚身份使其方案能推广的面比较大时间比较长，不过最后在1910年被摄政王载沣下令把推广给强行终止了。&lt;br&gt;下面这张图是王照官话字母的样张&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/54/8e5497a7061724335719f2d1d3c48f68_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;384&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;384&quot;&gt;下面这张是劳乃宣推广的合声简字苏州话版本&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/a0/2da0936b59f00ec9a0581f89724aec34_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;742&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2d/a0/2da0936b59f00ec9a0581f89724aec34_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;之后就是辛亥革命了。。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.民国时期&lt;/b&gt;&lt;br&gt;民国时期有两件事情对汉字拉丁化可以说是有相当的鼓励作用。&lt;br&gt;第一个是&lt;b&gt;白话文运动&lt;/b&gt;，其实汉字拉丁化（或者拼音）方案如果在书面文是古文的情况下，那实际就不可行。譬如赵元任的石室诗士一文就说明了这个问题。只有白话文能作为书面文的情况下，汉字拼音化方案才有立足基础。白话文运动谁都了解，就不赘述了。&lt;br&gt;第二个呢，是&lt;b&gt;国语运动&lt;/b&gt;，那现在话来说就是推广普通话啦。推行一种有标准发音的语言作为通用语。这个对汉字拼音化有绝对的意义。我们看到在清代乃至更早的方案里都包括对方言进行拼音化记录，因此会照成方案非常复杂，而国语运动就避免了这种问题。当时国语运动的官方机构有&lt;b&gt;读音统一会&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;国语统一筹备会&lt;/b&gt;，还有一个比较有影响的民间团体叫&lt;b&gt;国语研究会&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;读音统一会颁布了&lt;b&gt;注音字母&lt;/b&gt;，即后来台湾沿用的拼音方案，这个方案实际是&lt;u&gt;章炳麟所制的记音字母，从该方案中选取15个字母：“ㄇㄈㄅㄌㄏㄕㄊㄙㄧㄩㄛㄟㄠㄥㄢ”，再改造部分汉字得出23个字母，另外造一字母“ㄦ”，共计39个。1920年，增字母“ㄜ”，共计达40个。&lt;/u&gt; 见&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B3%A8%E9%9F%B3%E7%AC%A6%E8%99%9F&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zh.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/%E6%B3%A8%E9%9F%B3%E7%AC%A6%E8%99%9F&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;不过注音字母就像他的名字一样是确保汉字不变，为汉字提供注音的字母，和后来的我们说的拼音等同，而&lt;b&gt;不是汉字字母化（拉丁化）方案&lt;/b&gt;，这个在当时汉字拉丁化学者的眼里那真是属于开了历史倒车了。&lt;br&gt;然后&lt;b&gt;国语统一筹备会&lt;/b&gt;在1926年又发布了&lt;b&gt;“国语罗马字拼音法式”简称“国语罗马字”&lt;/b&gt;方案。该方案的制订者有钱玄同、黎锦熙、赵元任、林语堂、汪怡、周辩明等。这个方案和后面会提到的拉丁化新文字被称为“中国人自己创造的拉丁字母式的汉语拼音方案中比较完善的两个方案&quot;，国语罗马字方案是为变革表意体系的汉字研制的一种&lt;b&gt;汉语拼音文字方案&lt;/b&gt;。详细方案的话，看wiki吧 &lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%8B%E8%AA%9E%E7%BE%85%E9%A6%AC%E5%AD%97&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zh.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/%E5%9C%8B%E8%AA%9E%E7%BE%85%E9%A6%AC%E5%AD%97&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;国语罗马字拼写举例（来源：&lt;a href=&quot;http://www.hudong.com/wiki/%E5%9B%BD%E8%AF%AD%E7%BD%97%E9%A9%AC%E5%AD%97&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;hudong.com/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/%E5%9B%BD%E8%AF%AD%E7%BD%97%E9%A9%AC%E5%AD%97&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;拼写举例 （摘自赵元任《最后五分钟》序言） &lt;br&gt;Shianntzay de shin　wenshyue buneng meiyeou shin &lt;br&gt;　现在　　的　新　　文学　　 不能　 没有　　新 &lt;br&gt;wentzyh,yooule shin wentzyh,         feidann tzay shyrjih &lt;br&gt;　文字， 有了　　新　 文字，　非但　 在　　实际 &lt;br&gt;shang　yoou　duoshaude　biannlih , tzay　Jonggwo &lt;br&gt;　上　　有　　多少的　　　便利，　　在　　 中国 &lt;br&gt;jianglaide        jingshern    wenming shang    yee   kaile i-tyau &lt;br&gt;　将来的　　　精神　　　文明　　 上　　也　 开了 一条 &lt;br&gt;shin luh──tianx tingjiann de “Jong-Shi goutong” &lt;br&gt;　新　路──天天　　 听见　 的　“中西　　沟通” &lt;br&gt;de　lao huah,yee jiow　yaw　deeng　jehme　i-lai &lt;br&gt;　的　老　 话， 也　 就　要　 等　　这末　一来 &lt;br&gt;tsair       chiitourl       yoou ge bannfaa. &lt;br&gt;　才　　起头儿　　有　个　办法。  &lt;br&gt;&lt;br&gt;再放张图&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a3/d7/a3d76a44357bf8323bc5b9334436b239_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; data-rawheight=&quot;805&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;448&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a3/d7/a3d76a44357bf8323bc5b9334436b239_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过国语罗马字的最终地位，还不如注音字母，知道1986年也不过是作为《国语注音符号第二式》在台湾重新出现而已，其作为拉丁化文字的原初目的，没有得到贯彻和实施，虽然其创制这钱玄同、黎锦熙、赵元任等人是希望他作为文字出现，但事实上，这套方案连作为拼音的资格都没有。比如方案退出后，北平大学的拼音就不按这套方案来，钱玄同向教育部抗议也没用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据说当时的学者分左右，国语罗马字这套方案按照当时的左派学者的说法就是几个资产阶级学者在书房里闭门造车的产物，不值一提。所以瞿秋白、吴玉章、萧三以及另外几个人在一个苏联汉学家的帮助下搞出了&lt;b&gt;拉丁化新文字&lt;/b&gt;的方案，1931年正式发布。&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/ab/6dabe295721439be0be1e3df6f965b11_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;937&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;576&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6d/ab/6dabe295721439be0be1e3df6f965b11_r.jpg&quot;)'&gt;拉丁化中国字也是拉丁化新文字系列方案里的一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20世纪30年代可以说是汉字拉丁化运动的黄金十年，而在1936年5月间先后刊载于《生活教育》和《中国语文》杂志上的《我们对于推行新文字的意见》一文，更是将此运动推向了高潮，该文由蔡元培、孙科、柳亚子、林庚白、鲁迅、郭沫若等688位文化名流联名签署。&lt;br&gt;这期间全国各地各个城市都有新文字研究会等组织，拉丁化的方案堪比80年代初电脑汉字输入法研发时的万马奔腾现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过最终被人记得的还就是国语罗马字和拉丁化新文字两种方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;倏忽之间，49年到了，汉字简化提上日程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.终章，49年以后。。。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;    毛泽东在51年时说：“汉字的拼音化需要做很多准备工作；在实现拼音化以前，必须简化汉字，以利目前的应用；同时积极进行拼音化的各项准备工作。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;   1955年10月，吴玉章《文字必须在一定条件下加以改革》中说：“汉字简化并不能根本解决文字改革问题，因此我们还必须同时积极进行汉字拼音化的难备工作。”老吴对自己的拉丁化方案那是念念不忘啊。&lt;br&gt;1956年中国文字改革委员会推出中国汉语拼音草案，征求意见，老吴同志在56年多次多场合发表意见表示这个拼音方案将是中国拼音化文字的基础，虽然他现在只是用作汉字注音。&lt;br&gt;结果到了1958年，周恩来指出：“《汉语拼音方案》是用来为汉字注音和推广普通话的，它并不是用来代替汉字的拼音文字。” 我估计老吴同志是倍受打击了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，周恩来的讲话，宣告了汉字拉丁化运动的寿终正寝。&lt;br&gt;相关的汉字拉丁化组织在这个讲话后不久，就纷纷解散了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至此，本文也就结束了。&lt;br&gt;本文中关于文字方案样张的图片如果没有特别注明的，都来自于《中国拼音文字运动史简编》（倪海曙著，1948年出版）&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================&lt;br&gt;题外话是，我只是悄悄的说了两句汉字表音能力比拉丁字母差远了，反切什么的比字母拼音也差远了什么，就触动了某位的逆鳞，始料未及，始料未及！&lt;br&gt;汉字是有表音的成分，但是和表音文字比表音，有必要吗？至今我没有认为汉字的表音能力比字母表音文字强（ &lt;b&gt;慎重起见，申明这是个人观点，大家自行判断吧。&lt;/b&gt; ）&lt;br&gt;我想说的是，这些玩意儿不是什么高深的东西，我写的这些东西也不过是share一点点资源而已，请不要这么容易就被触到逆鳞好吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21005411/answer/16873449
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
编剧、导演和演员在拍「烂片」的时候是什么心情？
</title>
<description>
沒什麼特別的心情。大部分從業者在拍所謂“好片”、“爛片”甚至“藝術片”的時候心情其實都差不多，就是工作嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;編劇想的是尾款什麼時候打到賬戶，如果是有編制的，想的是什麼時候發工資。&lt;br&gt;演員想的是最好今天能早點收工，省得待會摘頭套又弄得兩三點不能睡了。&lt;br&gt;導演想的可能“敬業”一點，設計下面的場次什麼的，但也可能在想上次老闆說的分股份的事怎麼沒信了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家都是混飯吃，工作而已，其實沒什麼藝術理想被壓迫什麼的，頂多牢騷幾句而已。事實上，對於從業者來說，“爛片”的組沒有什麼問題，NC投資方改劇本也不算什麼，但如果這個組不按時發錢、私扣生活補貼、飯做得難吃……反而是最大的問題。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後，”爛片好票房“這個疑問得先去問觀眾，都爛了您還進場看？在業者的角度來看，說明做成這樣就行了，反正觀眾買賬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多說一句，在我看來，我們的觀眾的水平真的很低，真的，很低。編劇、演員、美術、服裝做得好跟做得壞他們根本分不出，最後籠統地罵一句導演SB拍的什麼爛片啊。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21000689/answer/16869610
</link>
<author>
李飞来
</author>
<title>
李承鹏送的帐篷是否能够起到应有的作用？
</title>
<description>
原来我都想午睡之后去自习的，实在是忍不住，还是越来越忍不住的那种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈光标都可以那么高调发钱卖凉茶呢（我觉得这高调挺好），红十字还发微博说要出发了呢（虽然收获了滚），李也发微博，这就是高调了？&lt;br&gt;私以为，做好事就是应该高调的，有了回报，才会有更多人会去做。标哥高调，更多有钱人去做，挺好呀。高调赚了名声，人家去干别的还能收钱呢，开车还费油呢，你就不让人家有点实惠。人家还高调说不是他捐的，是别人捐的呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道是不是从方舟子开始（或者是从他开始情况变的普遍），网上的福尔摩斯越来越多。用照片来断案，用所谓的逻辑来判断，用精神胜利法来战无不胜。没有调查就没有发言权好么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后看了李最新的博客&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_46e7ba410102ebmb.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;《498顶帐蓬的回应》&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;我没有怎么去分析所谓的证据，大致就是浏览了一下。&lt;br&gt;基本常识：&lt;br&gt;1，花这么多心思去弄出“伪证”，真的肯定还是直接去送帐篷的成本低。&lt;br&gt;2，李不是傻子，从他博客里面，可以看出，基本加减乘数是会的。亏本的买卖基本算不出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一楼的图，又没笑点，又不真诚，我可以说哗众取宠么？&lt;br&gt;李一直都在说，不是他捐，他是搬运工，捐的人随队的。捐大还是小帐篷，又不是他能决定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实最让我受不了的是哪个答案下面说，如果当初他说的是小帐篷，就没这么多事情了。&lt;br&gt;我不是说这个答案哪里有问题。而是，这种态度。&lt;br&gt;现在焦点在帐篷大小：如果当初说了是小帐篷，就没这么多事了&lt;br&gt;如果焦点在帐篷颜色：如果当初说了是绿帐篷，就没这么多事了&lt;br&gt;如果焦点在帐篷产地；如果当初说了是国产帐篷，就没这么多事了&lt;br&gt;&lt;br&gt;李承鹏已经被一大帮整天喜欢骂公知还自以为了不起的人，炼成人精了。要是我，要是一般人去送个东西，能想到收条就不错了，（好多年没写过收条了）。&lt;br&gt;李一出发，就已经意识到面对的诘难，所以，有随队的网民代表，捐赠人代表，拍照片，写收据，录音，录视频。但是还是防不住呀，这么多福尔摩斯，你还要交代，帐篷的大小尺寸，说不定还要交代帐篷颜色。真累呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-李承鹏，老实交代，你还有什么没有交代。不然，以后要是发生什么，你不早说，错可就在你了。&lt;br&gt;-老总，该交代的，我都交代了，还有些细节想不起来了。&lt;br&gt;-那，后果可要您自负了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算我说的很大声，但并不代表我说的就是对的。你的也一样。会画图的，也一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------更新---------&lt;br&gt;&lt;br&gt;回复评论：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-fei-lai&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李飞来&lt;/a&gt;（作者） 回复 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/yao-xiao-jun-63&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;姚晓军&lt;/a&gt;&lt;br&gt;是你或者别人这么揣度吧。 那捐款不就是为了显示政府的无能呢。我觉得再傻的人也不会相信以一己之力的救灾会比政府统筹加军队的救援吧。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;退一步讲，李真的想这么干，他自己出钱，再多出点钱弄其他人现在期待的那种大帐篷不是更好吗，拐弯抹角，还白受质疑鄙夷，傻b么。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;如果觉得他居心不良就谴责他居心不良，在这瞎质疑他大小帐篷什么的，方向没找对吧。&lt;br&gt;（这句没在评论里，觉得太咄咄逼人）&lt;br&gt;既然这样，我是不是也可以揣度你的居心不良，别有目的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt; 知乎有个人讲，不做立场XX，少做价值判断。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21000689/answer/16869110
</link>
<author>
刘大可
</author>
<title>
李承鹏送的帐篷是否能够起到应有的作用？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.mca.gov.cn/article/zwgk/mzyw/200805/20080500015278.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;民政部就救灾帐篷有关问题接受媒体集体采访&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 2008-05-23 18:46&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;记者：对无家可归者，目前解决的办法有哪些？目前帐篷国内的生产能力有多大？国外援助情况如何？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答：目前解决灾区灾民临时安置问题的途径，从以往的经验来看，一是投亲靠友，倒房比较严重的农村地区可以移到周边或者城市里面，或者转移到相关公共场所，比如学校、卫生院，包括没有受地震影响、没有倒塌的政府机构的公用住房。另外一部分靠帐篷、活动板房和临时搭建的简易棚解决。其来源，第一，由民政部直接调拨，从目前掌握的情况看，中央储备库的帐篷全部调用了，其余的正在紧急采购生产。还有一部分是部队的支援，也是尽最大可能。还有一部分是企业和个人捐助。另外就是我们现在正在发动没有受灾的省份进行对口支援，也能解决一部分。这部分主要是一些非救灾用的旅游帐篷。&lt;b&gt;我们现在考虑不一定非是专业的救灾帐篷，只要让灾民有遮风挡雨的地方就行了。&lt;/b&gt;最后一个来源是国外捐助。目前一些驻外使馆已经接收到一部分帐篷，包括国外政府援助以及境外华人捐资购买等。&lt;br&gt;&lt;b&gt;我国的帐篷生产能力是比较强的，据有关专业协会统计，产量在世界上占很大比例，但以旅游帐篷为主，属于救灾的专业生产厂家并不多，所以生产压力仍很大。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;记者：我们现在了解到有一些民间组织也在积极的筹措，用各种各样的办法从各种各样的渠道筹措帐篷，对于民间组织我们给他们提供一些对接渠道吗？有没有一些建议给这些民间组织？&lt;br&gt;答：&lt;b&gt;现在一些民间组织，包括境外民间组织，也跟我们联系希望捐赠一批帐篷，我们非常欢迎。目前灾区接收帐篷的对口单位是民政部门，只要是愿意捐的，我们都会把灾区民政对口的联系方式告诉他们，让他们直接联系。民间组织采购的帐篷中专业的救灾帐篷较少，大部分还是一些小型的旅游帐篷，但是不管多少，都表明社会公众，包括民间组织对灾区的关怀，都是很需要的，我代表灾区人民和民政部门向他们表示感谢。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;我真不知道该说什么，但凡对较大灾害发生后我国救灾信息有些了解的人，都应该明白民间是很难大规模采购到救灾帐篷，灾害发生后，救灾帐篷是由国家统一全国相关企业生产、调度以及分配的，但即使这样也还存在缺口，因此市场上远没有多余的救灾帐篷出售。民间团体除非在平时进行存储，否则很难在灾害发生后再进行大规模采购。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我国救灾帐篷的最大来源就是救灾储备和军队，但这些压根就不够使用，即便集全国帐篷厂商之力在救灾期间统一生产，也还存在着巨大缺口，这还不要说我国帐篷生产商较之杜邦这样的企业存在巨大的技术差距，所以每次发生灾害，才会出现国外捐赠多少多少顶帐篷的新闻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李是否是个案？不妨再看看其他非官方的帐篷捐助，绝大多数都是像李这样的旅游帐篷。专业在灾害救援团队还好些，平时会储备一些设备（但也不会是大量），临时自发的救助团体平时不可能大规模存储，且不说保管费用，只是后期的帐篷回收，就能拖垮这些团体。那些指责这些帐篷没用的，要么睁眼说瞎话，要么就完全的自负。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举全国之力，尚且无法有效解决帐篷问题，有些人却苛责李承鹏一人，果然伟哉壮哉！&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我不晓得那些动不动就说要20人使用的救灾帐篷有什么意义，个人居住的救灾帐篷规格只有8、12平米两种，供一家人使用，还放桌子？那就活动安置房！20人36平帐篷的只供医疗、学校、救灾中心等部门使用，你真以为灾区人住这么宽敞？旅游帐篷虽小，但双人一般是4—6平米，和个人使用的救灾帐篷差距并不是很大。其虽然使用寿命短于救灾帐篷，但是搭建简单，要知道救灾帐篷的搭建，是及其专业的工作，所以一般都是由军队完成，但旅游帐篷就远没有这么复杂。并且，众所周知，由于旅游帐篷是我国帐篷厂商的主力产品，其在这方面积累的经验要远高于救灾帐篷，例如杜邦救灾用的是Codura尼龙织物，但我国都是韩国技术，因而救灾帐篷的生产成熟度远低于旅行帐篷，如此生产出的产品，可靠性不一定非常优于旅行帐篷。相反，旅游帐篷近几年倒是取得了迅速发展，一般的天气都能比较好的应对。&lt;br&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19715814/answer/12795005
</link>
<author>
林莺
</author>
<title>
国内 VC 基金募资时在有限合伙人协议中 carried interest 的常见结构是什么？
</title>
<description>
 基金类型不同，收益分配结构也会有不同差异，FOF、VC、PE涉及这几个问题的时候都会有比较大的差异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 通常有，但也有没有的，较为少见；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 不好说，VC 20-30%的较多，一般管理费高点，carry interest就低点，反之亦然；当然，FOF就要低的多了，差不多10%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.是滴，通常会有此类安排，有的是阶梯式的，设三两个回报率，设定不同的GP、LP分配比例；有的只设一个回报率，该回报率以下LP优先，回报率以上GP按一定比例参与分配。&lt;br&gt;&lt;br&gt;４．两种都有，有的是以单个项目收益为基础计算，有的是以基金整体收益为基础计算。一般GP比较喜欢前者，LP喜欢后者，为了吸引投资者，个人感觉VC后者较多。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20354320/answer/16854286
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
当今社会是否有抵制日货的必要？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;對於一個成熟的世界公民而言，抵制日貨，或者抵制其他某樣組織，某樣產品，其實是有必要的，這是一個人良心的選擇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鄙人長期的，從少年時期起，至今不買南韓產的一切電子設備、機械、汽車。此為抵制韓貨嗎？從事實上而言，我用的電腦，車內的零件，用的手機，吃的kimchi，哪一樣裡面沒有韓國產、韓國貨。然而在盡量可能的情況下，我寧願不用，也不會買明顯主體是南韓產造的器物，或者品牌屬於南韓的製造。這是我良心的選擇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我沒有想過我在抵制韓貨，因為我很少去表達 —— 其實也從未有想過去表達 —— 讓他人也不去購買韓貨的訴求，我只是默默的，在生活的範圍內，不去支持它。如果說這是一種杯葛，我這十多年來的習慣可以稱之為「抵制韓貨」的話，那我想，我會一直抵制下去。這不妨礙我做一個有道德的國民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;君子之所為、所不為，皆為自我內心的選擇。若抵制日貨，如果你長期的堅持這一信念，你一定是個真正的君子。&lt;b&gt;一個人遵從自己的內心，而不踰矩，有道德，有信念，有堅持，這不正是君子之所為嗎？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你的良心讓你無法接受使用日貨，那麼你默默的杯葛，沒有什麼可笑之處。如果他人的抵制日貨的行為是在演戲作秀，&lt;b&gt;並不代表你的選擇和堅持是錯誤的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是一個身體力行支持日本產品的人，而先生是一個抵制日本產品的人，即便如此，我們也能夠情同手足，因為我們皆是世界之公民。正因為信仰不同，堅持不同，良心不同，我們彼此間基於同為人類手足的情誼，才如此可貴，才稱之為世界之公民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何況，先有世界，才有世界公民。保持世界的各種價值觀和可能性，也是吾輩之責任。支持某物的信念，與反對某物的信念，&lt;b&gt;都同等的重要而珍貴&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21005154/answer/16870103
</link>
<author>
王寒
</author>
<title>
为什么苹果在没有任何影像基础的情况下制造出了拍照效果比其他手机优秀的 iPhone？
</title>
<description>
世界上第一款家用数码相机是Apple QuickTake，由苹果设计，柯达代工，帮主回归后砍掉了这个产品。但苹果并没有完全放弃影像技术，从硬件上来看，可以说mac上的iSight是quicktake的遗产，从软件上来看，有专业级别的Aperture和消费级别的iPhoto，iMovie。&lt;br&gt;如今的iPhone和移动设备上的摄像头可以说是QuickTake,iSight在移动设备上的延伸，岂能说苹果没有任何影像基础？&lt;br&gt;苹果既有如此深厚的影像基础沉淀，又一向重视完美的产品用户体验，因此iPhone的拍照效果要远比其它手机优秀是理所当然的。&lt;br&gt;附上1996年使用Apple QuickTake所拍摄的帮主照片。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/98/1698cac1735d25bf65a6cfda8b3c1e5e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;640&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/16/98/1698cac1735d25bf65a6cfda8b3c1e5e_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21002856/answer/16866283
</link>
<author>
权力
</author>
<title>
示意幸存者的位置、数量等的国际通用标志有何设置规范？
</title>
<description>
谢邀。现在是凌晨，也算是今天内吧。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/liqing&quot; data-tip=&quot;p$b$liqing&quot;&gt;@李卿&lt;/a&gt;说的很有道理，跟大家说下国际救援的一些通用标识，有助于大家在灾区的行动。一方面，看到了，知道怎么回事，还可以力所能及的给予一定帮助，毕竟专业救援队员相对汶川那种大灾难来讲人还是少；二方面，大家发现了一些情况，也可以做出简单的标识，给专业救援队员和其他群众做出提醒并通报情况，当然，切勿乱画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较重要的标识分为两种，一种标识是标记此区域（建筑物）是否有危险因素，能否进入等等，这种标识是担负该项任务 的侦检队员所画；二种标识是标记周边是否有幸存者或遇难者，幸存者是否救出，遇难者有否抢救出遗体等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先看第一种：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/e1/95e1b4b09a3a7b7429ac0a4f2c0e7ad0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3261&quot; data-rawheight=&quot;2059&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3261&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/95/e1/95e1b4b09a3a7b7429ac0a4f2c0e7ad0_r.jpg&quot;)'&gt;上图即是标识某建筑物震后的危险因素信息，通常使用自喷漆等工具标识在建筑物外墙的显眼位置，大小为1米左右见方吧。举例说明：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/31/9031c611619b05153aebb558813b322a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1516&quot; data-rawheight=&quot;1943&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1516&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/90/31/9031c611619b05153aebb558813b322a_r.jpg&quot;)'&gt;上图为例，该建筑物内有漏电和放射性物质，不可进，做出此标识的是中国国际救援队（我们的国家级救援队，也是国内最专业最有水平的一支光荣的队伍，后来基本所有的 队伍都要去他们那学习培训，致敬。大家有兴趣可以百度之），进入建筑物的时间是5月2日下午2点25分，一个半小时后离开。其他信息如幸存者、遇难者等信息，由后来的搜索组、救援组标识。简单普及一些危险因素信息的对应标记，都是英文缩写：有毒有害物质：GAS。易燃易爆物质：EXPL。放射性物质：RAD。化学物质：CHEM。漏电：ELEC。燃料泄露：FUEL。可能垮塌：COLL。如果标识有危险信息，还可进的话，就说明危险因素已经被排除了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面看第二种：&lt;br&gt;当发现有幸存者时，我们通常在幸存者周边的显眼位置做出如下标识&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/f8/ccf85228f5bf2a50d92bed3b1042b038_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2179&quot; data-rawheight=&quot;2372&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2179&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cc/f8/ccf85228f5bf2a50d92bed3b1042b038_r.jpg&quot;)'&gt;上图标识的内容是，箭头所指6米处，有1名幸存者。&lt;br&gt;大家在灾区如果发现幸存者，但不确定具体位置和数量，只画一个V就可以了，大小为小1米见方。确定什么要素就画什么要素，不确定就不要画，避免给专业救援队员带来误导。&lt;br&gt;搜索组发现幸存者做出标识并汇报以后就走了，救援组过来把人员救出后，会在该标识外画一个圈，如下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/39/1a/391aa736f57237c0f8aaf66756da4530_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3406&quot; data-rawheight=&quot;3406&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3406&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/39/1a/391aa736f57237c0f8aaf66756da4530_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;上图则表示有一名幸存者已经被救出。&lt;br&gt;如果发现的不是幸存者，是遇难者，则用下图表示：&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/87/9f874c8c405bdf6dd5746cd87b9580d6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2604&quot; data-rawheight=&quot;2372&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2604&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9f/87/9f874c8c405bdf6dd5746cd87b9580d6_r.jpg&quot;)'&gt;上图V上所画横线的意思是确定只有遇难者。&lt;br&gt;遇难者的遗体若被救出，则和幸存者一样，在外面画一个圈，如下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/92/c9/92c9ef8b0ac2c1ca874d100a331e9a23_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3406&quot; data-rawheight=&quot;3406&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3406&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/92/c9/92c9ef8b0ac2c1ca874d100a331e9a23_r.jpg&quot;)'&gt;如果在某处同时发现幸存者和遇难者，则标识如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/a6/cfa60e10f40de742e31a740295c8b827_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2179&quot; data-rawheight=&quot;2449&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2179&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cf/a6/cfa60e10f40de742e31a740295c8b827_r.jpg&quot;)'&gt;认真看到这里的知友肯定能明白上图的意思，即在箭头所指6米处，有1名幸存者和2具遇难者的遗体。&lt;br&gt;救援组肯定先救活着的，把幸存者救出后，会在V上画一条横线，表示只剩下遇难者了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/3f/e53fc728bd2488c26e346b20a9fa745f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2604&quot; data-rawheight=&quot;2449&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2604&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e5/3f/e53fc728bd2488c26e346b20a9fa745f_r.jpg&quot;)'&gt;遇难者的遗体抢救出来后，会在外面画一个圈，表示连遗体都已经抢救出来了，可以抓紧时间去下一个了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d2/a7/d2a7a6eae1b1016c09a8f5e827cb7bbd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3317&quot; data-rawheight=&quot;3317&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3317&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d2/a7/d2a7a6eae1b1016c09a8f5e827cb7bbd_r.jpg&quot;)'&gt;好了，大概就这么些，很简单，也很好理解，但关键时刻还是能起到作用的。希望写在这里的东西能帮助某天正好出现在灾区的知友，更希望的是能够帮助到我们遭受了苦难的同胞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两天了解了一些知友被私自转载的烦恼，在这里注明一下：由于一些不好说的原因，未经本人同意，严禁擅自转载；如要转载，务必私信本人，我会告知转载的注意事项。上述内容若有违背，本人将保有官方司法及非司法渠道严厉反击的权利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，不叨叨了，皇马和多特的比赛都开始十分钟了，不知道今天有没有机会再看到C罗哭，哈哈。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20998743/answer/16870500
</link>
<author>
曹政
</author>
<title>
百度是怎么保证自己的按点击量收费是公正的？自己控制了后台自己要多少就是多少如何让客户信服呢？
</title>
<description>
这事我比较有发言权，因为我曾经负责过这事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抛开道德约束不谈，只说商业利益，一个简单的问题是，纵容作弊和严格控制欺诈点击，哪个对百度收入更有利？这是一个典型的数据分析认知误区，无数人在这个环节上出错，我告诉你真实的答案，严格控制欺诈点击，对百度收入有利。 我们当时有真实的案例来佐证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先定义几个概念，其实在工作中，我们不太用作弊点击这个词，更多的是1：无效点击；2：欺诈点击； 先说1，无效点击，这个词很难定义，比如你搜索了宝马，浏览了第一条广告，但是并没有后续的动作，请问，你这个点击是有效的么？从转化价值而言，是无效的，转化价值0,；但是客户为什么会为此付费呢？客户会为有效的那部分付费。所有认为百度纵容欺诈点击的人都犯了一个关键的常识性错误，就是点击价格不是百度控制的，而是客户控制的；中国的商业客户，其成本意识是非常强的，对转化价值的判断绝对超过99%的IT评论家；如果我们假设存在一个完全基于有效点击的计算模型，那么宝马关键词的一个点击价格就不是几块钱、几十块钱，而是上万块钱。但是这可能么？这不可能；无效点击是常态，总有用户会基于各种原因点击而没有转化；但是在计费时，客户是容忍这部分的存在，并基于整体回报和竞争水平，制定他们认为可以接受的点击价格。 竞价排名，或者说凤巢系统，其实是一套自平衡的系统。&lt;br&gt;在自平衡体系里，无效点击是50%，还是90%，只要是基本恒定的比例，对百度的收入基本不会有影响，因为客户会通过价格策略达到平衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是欺诈点击的出现，会严重破坏这个平衡；因为欺诈点击绝不是以恒定的比例出现的，往往会突然增加用户的预算，为用户制定价格策略带来困扰，通常用户会因此产生对系统的不信任，而降低竞价的决心，这种交互对百度的收益绝对不是好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么有欺诈点击，三种情况都会出现&lt;br&gt;其一，恶意竞争，同行竞争，这个非常常见，当年占欺诈点击比例绝大部分；通常，很多垂直领域的高价词的欺诈点击是被同行点的；&lt;br&gt;其二，联盟作弊，参加百度联盟的站点为了获得更高的收入，诱导用户点击商业竞价词。&lt;br&gt;其三，代理商作弊，发生过代理商追求业绩、返点；去点击消耗自己客户预算的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面举个具体案例说&lt;br&gt;2005年还是2006年不记得了，某细分行业，当时大约一天消费1万多一点，几百个商业衍生词汇，其中有搜索量的也就几十个，关键词单价较高，行业主词平均点击价格大约10人民币，有一天客服接到投诉，发现行业遭遇欺诈点击，当日行业点击消费达到了5万元；很多客户中招（全部做了退款处理），其实我们知道是谁干的，因为很简单，比如某关键词，出10位广告位，1，2,3,5,6,7,8,9,10都被恶意点击了，只有第四位没事，这还不明显么？从当时行业的客户点击消费看，显然是同行恶意竞争点的，而且追溯日志发现对方策略也很简单，换ip，人肉挨个点。后来我们紧急弄了一个策略（细节不便透露），反正给摁住了，而且策略定的比较狠，为了遏制欺诈点击，这个细分行业的很多正常点击也不计费了；过了半年多，我有一天去查后台数据，很震惊，该行业的日均消费达到了5万元，和当初被欺诈点击的情况相当，但是没有用户投诉，查了一下，行业主词平均点击价格达到了40元，用户竞价信心极大增强的结果。 就算部分正常点击不计费又如何？&lt;br&gt;&lt;br&gt;继续扯个八卦，在那段时间，网上有人传一个百度竞价排名的点击器工具，利用客户端的原理，在大家桌面上自动点击商业广告词，这个作弊器的目标就是恶意竞争工具，出来后百度也很头疼，努力去分析处理，但是此时，techweb上却一边倒的说百度纵容欺诈点击；说这个工具是百度如何如何骗钱的工具，连祝志军也是这个言论，我对老祝的印象分因此直接变负数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在数据分析培训经常提这个案例，数据分析和数据预测，要考虑交互影响，不要单方面评估，用户不是傻子，客户也不是傻子，他们都聪明的很；另一个八卦是，百度的商业客户曾经钻了百度计费系统的漏洞大获其利，比如有段时间百度的一些热门流行音乐关键词点击价格被人竞到了999元，不明真相的人骂百度很黑心，其实那是sp们（数据玩的最好的一批客户）钻了百度计费系统的漏洞自己飚上去的，这个细节更不透露了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;btw，此文不适合发微博，多谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说一句，如果你怀疑你的账户被人恶意点击，我说了，如上三种欺诈点击依然是存在的，请拨打百度客服投诉电话投诉。只要证据确凿，百度会给补偿的。反欺诈点击对客户和百度是双赢的，客户要勇于维权。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21005154/answer/16869080
</link>
<author>
Ratoo
</author>
<title>
为什么苹果在没有任何影像基础的情况下制造出了拍照效果比其他手机优秀的 iPhone？
</title>
<description>
说几个事实:&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;iPhone original/3G 拍照效果不能和当时如日中天的 Nokia Nseries, 或者 SE 的 Cybershot 相比. 3GS 也只能算是 so-so.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPhone 4 与 Atrix 4G 使用相同的 CMOS, 一个是最好的 500w 手机, 一个几乎是最差的 (如果不考虑用来垫底的 webOS 机型和 Galaxy Nexus.)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPhone 4S 推出半年多之前 SE 的 Arc/Arc S/ray 等就已经用上了它使用的感光元器件, 但由于 Android 2.3 时硬件优化不足 (?) 或是 Sony 自身开发能力不足, 2.3 时照片压缩很严重, 完全没发挥出优势. 我想 SE 使用者应该都有了解.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;iPhone 5 的摄像头硬件与 4S 基本一致, 但 A6 的 ISP 让 iPhone 5 的效果即便在阳光下也上了一个台阶. (有人对比过 iPad (3rd generation) 和 iPad (4th generation) 吗?)&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;任何相机拍摄的照片在 Galaxy Nexus 上看起来都是一坨翔.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后 Apple QuickTake 倒也是最早的消费级数码相机之一.&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;总结:&lt;br&gt;除了感光元器件, 镜头, ISP 的设计, 软件优化等等, 都影响着照片的效果.&lt;br&gt;屏幕对用户的第一印象起了很大的作用.&lt;br&gt;iPhone 4 之后 iPhone 拍照超过大部分同时代手机, 用心, 很重要.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20062482/answer/13849866
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
单说比赛竞技能力，巅峰期麦克·泰森是否天下无敌，与同期的刘易斯、霍利菲尔德等相比如何，为何在国内知名度远远高于其它拳手？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 首先虽然是重量级拳击手，他们三位风格大不相同。&lt;br&gt; 伦诺克斯·刘易斯属于Boxer-puncher，身高臂长，技术套路完整，进击，用组合拳攻击对手，追求击倒的全面流。&lt;br&gt; 迈克·泰森是in-fighter的最典型。身高臂长不足，但速度爆发力迅猛恐怖，近身，采取勾拳、上勾等暴力性打法。&lt;br&gt; 伊万德·霍里费尔德更偏Counter puncher型。利用全面防守、出色反应和完美技术（他是升了体重才从次重量级变成超重量级的），等待对方攻击，然后伺机反击。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 不同型的拳手互有生克。比如out-fighter型的阿里对泰森的先辈弗雷泽很头疼，而凶猛庞大的Brawler流乔治·福尔曼可以轻松打爆弗雷泽，可是福尔曼遇到阿里又败了（史上最著名的拳赛）。同理，泰森、霍里菲尔德、刘易斯谁强谁弱实在不好说。比如，霍里费尔德对泰森那两次名战很明显：虽然泰森不在巅峰期，但霍利菲尔德的缠抱、防守、反击风格，外加身高臂长，是克制泰森的。而霍老爷这一套面对更长臂更全面的刘易斯，就讨不了好。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 如果选他们巅峰期对打的话，我觉得1988年左右的泰森实在很难搞。太凶猛锐利非人哉了。霍利菲尔德或者可以缠他，但刘易斯估计拦不住那么狂暴的速度和力量。最强不最强的另说，但1988年左右的泰森，我看过的比赛和录象里，想不出谁对他有必胜把握——如果福尔曼巅峰期估计可以吧？但也不能说就超一个档次。&lt;br&gt; 实际上泰森、刘易斯和霍里费尔德的职业生涯，各如其拳风。泰森暴而短，霍老爷韧而长，刘易斯全面潇洒而均衡。巅峰期强度，泰森或者占一线高度，但不会比另两位高出多少——当然，比赛的视觉冲击力上，他的野兽般恐怖估计是古往今来重量级里第一的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; 知名度的话，很简单：他场外破事太多了，败给道格拉斯太戏剧了，还进过监狱，还咬过人。国内阿姨大妈未必知道他打败过谁，但肯定知道他咬过人。不止中国，全世界任何体育项目都这样：场外段子、问题争议和名声成正比。从来如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
