<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21410044/answer/19143842
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
手机有了VPN之后应该做点什么?
</title>
<description>
爲翻牆而翻牆一點都不奇怪。當然，比 VPN 和人肉翻牆更重要的是人心翻牆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在不翻牆的狀態下，你沒有上網。或者說互聯網有一大半的地方你是去不了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人說翻牆是當你想上的網站上不去時才用的。但如果長期不翻牆，很多你可能會「想上」的網站，你根本無從得知其存在。Blogger (&lt;a href=&quot;http://xxx.blogspot.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;xxx.blogspot.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;) 和 &lt;a href=&quot;http://WordPress.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;WordPress.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 博客時常被封，而這是兩家最大的博客提供商，中國以外有無數人都在上面寫博客。不翻牆，這個管道就被封死。慢慢地，你看到 YouTube.com, blogspot.com, &lt;a href=&quot;http://WordPress.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;WordPress.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 就會條件反射式地不去點它（反正上不去）。自我審查開始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你勤於修剪時間線，Twitter 就是真正智能的 RSS 閱讀器，比大部分「推薦算法」或是已故的 Google Reader 的朋友推薦 / 朋友分享智能得多。因爲 Twitter feed 背後大多是活人在打字——是打字，不是「點分享按鈕」。近年很多人說 Twitter 中文圈越來越無聊，但誰讓你看中文呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;保持 24 小時開 VPN 的習慣，還能讓你隨時掌握翻牆技術的動態。若是有需要才翻牆，經常會發現自己以前用的那個翻牆工具用不了了，而且由於「落伍」已久，也不太容易找到解決方法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21517470/answer/18926162
</link>
<author>
傅渥成
</author>
<title>
有些老人为什么要诬陷扶他们起来的人？
</title>
<description>
「坏人变老了」私以为只能解释一部分的原因，另外，当过红卫兵的老人至少目前应该还不是碰瓷的主力军。从逻辑上，我觉得无法证明所有的老坏人在年轻的时代就一定是坏人。至少还有这样一种情况，有的老人是老了之后才变「坏」的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;举两个例子：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我长期生活在学校里面，学校里面和学校外面有一些老人，他们有的晚上出来卖夜宵，也有的做一些缝缝补补的事情。每学期总会遇到这样的一些情况，例如有人晚上吃了老婆婆卖的饺子然后拉肚子，或者是老婆婆又缝坏了他们的衣服，在这些交易活动中的受害者往往会在学校论坛发帖，讲述他们受害的经历，这时候我们才发现，被这些老人「伤害」的学生不是少数。换成其他人在学校摆摊，保安早就把人赶出去了，而老人在校园里面摆摊，连保安都还怕他三分，他们自恃着老人的「特权」，就可以长期持续地提供低劣的产品和服务。很多学生都是花钱买了个教训之后以后再也不去老人那里买吃的了，但是大多数受害者觉得这样的事情是小事、我自己以后不再买也就算了，何必为难老人家？还有的善良的年轻人，甚至会说：「人家老婆婆那么可怜，晚上那么冷出来卖夜宵给你，你怎么就不能体谅一下人家呢？」&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有一次，我的一个朋友在路上见到一个老人正在收矿泉水瓶，我的朋友手里的瓶子还要半瓶水没喝完，并没有把瓶子给那个老人的意思。那个老人走上前跟我的朋友示意自己非常口渴。我的朋友见到老人可怜，就把那半瓶水递给了老人。老人刚离开我们两步，便迅速地把瓶子里面的水倒在人行道上，然后把瓶子压扁装到随身收垃圾的那个大的袋子里。这位老人欺骗了我的朋友，甚至我们都没有因为这个小得不行的事情而生气，只是理智告诉我我应该为此生气，但我们又能怎样呢？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;至少有一部分老人，就是在这样「善良」「包容」「保护弱者」的气氛下变坏了——或者说，在老人永远不会受惩罚这样的一种博弈中，他们也在变得越来越「理性」：既然我可以提供质量更差的产品或者服务，可以骗取大家的同情进而增加收入，那我为什么不做呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS. 我在离彭宇案审判很近的地方写这个回答。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21675314/answer/19095407
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
游戏行业从业人员出路在何方（尤其是如何找女朋友）？
</title>
<description>
在进入游戏行业之前，我是做室内设计的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;08年的时候被评为东莞十大优秀设计师，那年我25岁，出道3年，那时很多同行朋友都觉得我在当时那个年纪，能做到那样，很牛逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但其实我深深的厌恶着那个行业，因为做一个室内设计师，最大的收入来自于材料商的回扣，为了拿到更多的回扣，你要靠着一张三寸不烂之舌在需要的时候把圆的说成方的，或者把方的说成圆的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;离开那个行业之前，曾在中国建筑论坛上发表一个长篇帖子，说了一下我对行业的心得和内幕，结果居然有50多页回复，被置顶，很多人发消息给我有说要跟我一起开公司的，有说要找我拜师的，有说要跟我面谈的，但还是没有一丝留恋的走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来在我朋友的邀请下，09年到广州进入游戏行业，进入的原因跟很多入行的朋友们一样，把做游戏和玩游戏想成同一件事情了，觉得每天可以悠闲的玩很多游戏，然后轻轻松松把钱挣了。结果每天的工作情况是早上9点到晚上11点，如果说这份工资比其他行业要高的话，其实都是算在这个加班的时间里了，一个月12K每天工作12小时周末单休和一个月8K每天工作8小时周末双休的工作你选哪个？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如今我三十岁了，感觉身体方面跟28都已经完全比不了了，我在微博上关注过熊顿、伯爵在城堡、李开复、鲁若晴，看着他们的遭遇我不断的反思着获得和失去，反复思考着究竟为了现在的工作透支健康划得来吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;前段时间我们也是为了项目上线连续加班，也熬了几个通宵，而项目上线几个月之后每个月收入有350~400W+（手游），老板只是请大家吃了顿饭，分红的事情只字未提，我们项目组的每个程序基本都出去面试了一轮了，但行业是这样的，下个公司如果还是这样，你怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如今我对行业的看法是，太多对这行不了解的愣头青怀着美好的愿景冲了进来，然后又满是遗憾的冲了出去，就广州来说，极大部分公司的人员都流动得非常厉害，从最近面试的一批策划就能看出来。有22~23岁在某也有公司跟了一年运营项目出来要月薪7K的执行策划，有27~28只要4~5K的系统策划，有的对自己的定位不明确，有的全无对自己今后的职业规划。我问一个要5K的策划文档写作能力怎么样，他居然说：“小团队里文档什么的根本就不重要，用口说清楚就行了”，呵呵呵，这就是某一批底层策划的职业素养和心里的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这让我想起以前那些做装修的民工兄弟，贱卖自己的体力，他开价200一天，我就只要150，明天有开价100的，我就只开80，劣币驱除良币。公司只需要几个精英能带项目的，其他的全是开价低的，结果烂东西一大堆。几年以后价格已经压缩到了极致，那些靠价格工作的，已经没有了压价的空间，因为再压下去自己就没办法生活了，再加上年纪、体力、精力的问题，这一批人离开了行业，于是工钱又涨上来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前游戏行业里的情况其实也是这样，潮起潮落，我们能做的就是尽量在行业里活下去，等待乘风破浪的那一天。在选择公司的时候，尽量选择不用加班有双休的，不要被老板的那些鬼话糊弄，那些通宵加班的基本都是在找寻心理上那种悲壮的成就感，拖垮了身体划不来，你有能力在工作时间内把东西做好，做得漂亮，下班之后就走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让我觉得欣慰的是，最近越来越多的行业内的朋友选择对那些朝九晚九的公司说不。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：到现在为止，我最后悔的是没有坚持小时候的梦想，当一个漫画家。我们每个人都身患绝症，比癌症更可怕——老。我希望想入行，以及入了行的朋友仔细想想自己究竟喜欢什么，对什么事情感兴趣，尽量去做自己感兴趣的事情，花有重开时，人无再年少，不要浪费自己的光阴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，对了，最近我又拿起了笔开始画画，这是我在去天河城购书中心的时候拍的，之前我总是抱怨没有好的手绘板、没有舒适的椅子、没有大的显示器，让我没有灵感——直到我看到这个人，他连手都没有。当时颇有感触买下这张画贴在了家里墙上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/79/5a/795abf9b7a8d5f22c523266b1c209d7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/79/5a/795abf9b7a8d5f22c523266b1c209d7f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/57/a8571d965e4827d358c808a95db7f802_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a8/57/a8571d965e4827d358c808a95db7f802_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/3f/113fb5ed50c78f352e6ca02646a667ad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;858&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;858&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/11/3f/113fb5ed50c78f352e6ca02646a667ad_r.jpg&quot;&gt;望各位迷茫中的朋友们共勉：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/89/a0/89a0d03e0ba402fc8f4540ec8741af9b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;667&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/89/a0/89a0d03e0ba402fc8f4540ec8741af9b_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20817718/answer/19142034
</link>
<author>
顾扯淡
</author>
<title>
如果中国开始收取遗产税，会造成怎么样的社会影响？
</title>
<description>
&lt;h1&gt;不明确房产的70年归属问题就要征遗产税，这尼玛寻思什么呢？&lt;/h1&gt;&lt;br&gt;好比我30岁买房，80岁过世，房子还有5-20年产权（二手房三手房可能时间更少）让子女花30%的现金去继承？&lt;br&gt;&lt;h1&gt;我孙子又不傻，而且这五六十年的房龄、价格怎么评估?&lt;br&gt;&lt;/h1&gt;&lt;br&gt;理论上遗产税的目的是调节贫富差距没错。&lt;br&gt;但是实际上从社保医保双规制就能看出，我们伟大祖国的税收再分配是逆向的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国越有钱越有权越容易合理的利用法律，官场商场精英避税手段多的是，被搞的永远是中产。&lt;br&gt;脑子正常点的，谁会觉得那些几十套房子几个户口的房姐房爷会按照政策缴纳足够的遗产税？&lt;br&gt;&lt;br&gt;真要这几年就开征遗产税，富人的避税方法很多，他们的最终的实际税率肯定会偏低，而知乎里大部分同学应该都没这个能力，结果就是广大社会中层人民倒贴官老爷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会影响会很坏，按照现在的趋势来看没多久一线城市500万的房子就不稀奇了，但是收入未必跟得上，可能会发生缴不起税只好卖房子还给国家甚至密不发丧的事情。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS:&lt;br&gt;这次我觉得未必搞的起来，我党的一贯作风是要搞什么不得人心的举动前面都会吹一下风，骂的人多就辟一个谣。然后过几个月来个800万起征，于是大家都觉得赚到了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20594950/answer/15590884
</link>
<author>
蓝冰
</author>
<title>
怎样做好一个出版社实习编辑？
</title>
<description>
出版社分策划编辑和案头（文字）编辑，题主实习期间主要是做案头编辑的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题看似简单，实则很难。一个新人的起步尤其重要，我反复思考，给你两个建议，一个是低头干活，一个是抬头看路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说说低头干活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实习生主要是老师（出版社跟学校叫法相似统称老师）交给任务，你来完成。案头编辑的主要工作是校稿，这个稿子就是咱表现的机会了！别人看一遍你可以看两遍，别人一校差错率是10%，你只有5%，那么老师自然会对你刮目相看。除此之外，实习生还会做一些跑腿的杂事，那么我们勤快一些就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说说抬头看路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;了解书。熟悉出版社的出书结构，都有哪些类别，每类图书品种多少，哪些书卖得好，哪些书卖得不好，书的作者情况等等。这些可以通过看图书目录、出版社ERP系统、出版社网站、样书等来得到相关信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;了解人。编辑部哪些资深编辑书出得好，好编辑有丰富的作者资源和出书经验。就像大学选导师一样，一个好导师能把好的资源带给你，把好的经验教给你，编辑也一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;了解自己。自身的特长在哪儿，和上面的人和书能否契合，明白了以上这些，也许就能知道下一步怎么选择了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个好的案头编辑不仅要在编校文字、语法、标点、格式上做到专业，还要对图书内容有把握能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;编辑是出版社的核心。案头编辑侧重在文字加工，保证图书内容质量；策划编辑侧重在满足读者需求，策划好的选题、找到好的作者。做编辑要想好向哪走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，祝你成功。&lt;br&gt;                                                                                                                   谢邀！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20758944/answer/19136355
</link>
<author>
李超
</author>
<title>
给本朝太祖成祖上个什么谥号比较合适?
</title>
<description>
别闹。当代政治人物是有“谥号”的好嘛……当然，我们不能说谥号，要叫“官方评价”：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;已故党和国家领导人官方评价不完全汇总&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;毛泽东曾受到的最高评价&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“我党我军我国各族人民敬爱的伟大领袖、国际无产阶级和被压迫民族被压迫人民的伟大导师”：毛泽东（1976年）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“马克思主义者”（21位）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“当代最伟大的马克思主义者”（1位）：毛泽东（1976年）&lt;br&gt;“伟大的马克思主义者”（9位）：毛泽东、周恩来、朱德、邓小平、刘少奇、李大钊、董必武、任弼时、瞿秋白&lt;br&gt;“杰出的马克思主义者”（1位）：陈云&lt;br&gt;“坚定的马克思主义者”（7位）：叶剑英、李先念、彭真、邓颖超、杨尚昆、王震、徐向前&lt;br&gt;“忠诚的马克思主义者”（3位）：李富春、张闻天、王稼祥&lt;br&gt;“马克思主义者”（1位）：胡耀邦&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;爱国者&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“伟大”级爱国者&lt;br&gt;“近代以来中国伟大的爱国者和民族英雄，领导中国人民彻底改变自己命运和国家面貌的一代伟人”：毛泽东（2003年）&lt;br&gt;“伟大的爱国主义者”：班禅额尔德尼·确吉坚赞、阿沛·阿旺晋美&lt;br&gt;&lt;br&gt;“杰出”级爱国者&lt;br&gt;“杰出的爱国宗教领袖”：傅铁山、丁光训&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“人民的儿子”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“中国人民的忠实儿子”：周恩来&lt;br&gt;“维吾尔族人民的优秀儿子”：赛福鼎·艾则孜&lt;br&gt;“藏族人民的优秀儿子”：阿沛·阿旺晋美&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国共产党的某种党员&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“模范的共产党员”：任弼时&lt;br&gt;“中国共产党人的优秀代表”：周恩来&lt;br&gt;“中国共产党的优秀党员”（人数众多，恕不列举）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;中国共产党的某种朋友&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“中国共产党的忠诚朋友”：班禅额尔德尼·确吉坚赞&lt;br&gt;“中国共产党的亲密朋友”：霍英东、傅铁山、经叔平、阿沛·阿旺晋美、丁光训&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“战士”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“伟大”级战士&lt;br&gt;我国爱国主义、民主主义、国际主义和共产主义的伟大战士：宋庆龄&lt;br&gt;“中国人民的伟大战士”：周恩来、刘伯承&lt;br&gt;“中国人民伟大的革命战士”：朱德&lt;br&gt;“伟大的共产主义战士”：薄一波&lt;br&gt;&lt;br&gt;“杰出”级战士&lt;br&gt;“杰出的共产主义战士”：周恩来（1976）&lt;br&gt;“杰出的、忠诚的共产主义战士”：徐向前&lt;br&gt;&lt;br&gt;高忠诚度型战士&lt;br&gt;“坚定的共产主义战士”：任弼时&lt;br&gt;“杰出的、忠诚的共产主义战士”：徐向前&lt;br&gt;“久经考验的共产主义战士”：邓小平、乌兰夫、粟裕&lt;br&gt;“久经考验的共产主义忠诚战士”：叶剑英、李维汉&lt;br&gt;“久经考验的、忠诚的共产主义战士”：胡耀邦、蔡畅、谭政、粟裕、黄克诚、许世友、萧劲光、李井泉、韦国清、胡乔木、黄菊、华国锋、王芳、谷牧&lt;br&gt;“忠诚的共产主义战士”：钱学森&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“无产阶级革命家”（兼相关领域专家）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“伟大的无产阶级革命家”（15人）：毛泽东、周恩来、刘少奇、朱德、邓小平、陈云、李先念、叶剑英、彭真、邓颖超、杨尚昆、王震、胡耀邦、徐向前、刘伯承&lt;br&gt;兼“战略家”：毛泽东&lt;br&gt;兼“理论家”：毛泽东、刘少奇&lt;br&gt;兼“政治家”：刘少奇、周恩来、邓小平、陈云、李先念、叶剑英、彭真、邓颖超、杨尚昆、王震、胡耀邦&lt;br&gt;兼“军事家”：周恩来、邓小平、叶剑英、李先念、杨尚昆、徐向前、王震&lt;br&gt;兼“外交家”：周恩来、邓小平&lt;br&gt;“卓越的无产阶级革命家、理论家和宣传家”：瞿秋白&lt;br&gt;“杰出的无产阶级革命家”：任弼时、乌兰夫、姚依林、李维汉、蔡畅、谭震林、谭政、黄克诚、肖劲光、薄一波、蔡和森、刘华清&lt;br&gt;兼“理论家”：蔡和森&lt;br&gt;兼“政治家”：任弼时、刘华清&lt;br&gt;兼“组织家”：任弼时&lt;br&gt;兼“军事家”：聂荣臻、刘华清&lt;br&gt;“无产阶级革命家”：华国锋、粟裕、张鼎丞、廖承志、许世友、李井泉、韦国清、胡乔木、谷牧&lt;br&gt;“德高望重的老一辈无产阶级革命家、政治家和军事家”：彭德怀&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;被打倒和/或早逝，后历史/政治地位被重新肯定者&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以毛泽东同志为核心的党的第一代领导集体的重要成员”：刘少奇、任弼时&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;曾担任党/国/军重要领导职务者&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“长期担任党和国家重要领导职务的”：叶剑英&lt;br&gt;“曾担任党和国家重要领导职务的”：华国锋&lt;br&gt;&lt;br&gt;党、国家和军队三重领导人&lt;br&gt;“我党我军我国各族人民公认的享有崇高威望的卓越领导人”：邓小平[35]&lt;br&gt;“党、国家和（人民）军队的卓越领导人”：杨尚昆、刘华清&lt;br&gt;“党、国家和军队的杰出领导人”：彭德怀&lt;br&gt;&lt;br&gt;党和国家双重领导人&lt;br&gt;“中国人民久经考验的卓越的党和国家领导人”：周恩来（1976）&lt;br&gt;“党和国家久经考验的卓越领导人”：陈云&lt;br&gt;“长期担任党和国家重要领导职务的卓越领导人”：叶剑英&lt;br&gt;“党和国家的卓越领导人”：邓颖超、李先念、彭真、王震、黄菊&lt;br&gt;&lt;br&gt;党和军队双重领导人&lt;br&gt;“党和军队的优秀领导人”：谭政、粟裕、黄克诚&lt;br&gt;&lt;br&gt;国家和军队双重领导人&lt;br&gt;“国家和军队的优秀领导人”：肖劲光&lt;br&gt;&lt;br&gt;（非党、军领导人的）国家领导人&lt;br&gt;“卓越的国家领导人”：宋庆龄&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;各领域评价&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;科技&lt;br&gt;“享誉海内外的杰出科学家和我国航天事业的奠基人”：钱学森&lt;br&gt;&lt;br&gt;文化&lt;br&gt;“中国革命文学的重要奠基者之一”：瞿秋白&lt;br&gt;&lt;br&gt;外交&lt;br&gt;“我国外交事业的主要奠基者之一”：周恩来&lt;br&gt;“杰出的国际政治活动家”：宋庆龄&lt;br&gt;&lt;br&gt;国务活动家&lt;br&gt;“杰出的国务活动家”：彭真&lt;br&gt;“著名的国务活动家”：班禅额尔德尼·确吉坚赞&lt;br&gt;&lt;br&gt;社会活动家&lt;br&gt;“杰出的社会活动家”：廖承志&lt;br&gt;“著名的社会活动家”：邓颖超、傅铁山、阿沛·阿旺晋美、丁光训&lt;br&gt;&lt;br&gt;宗教领袖&lt;br&gt;“中国藏传佛教的杰出领袖”：班禅额尔德尼·确吉坚赞&lt;br&gt;“杰出的爱国宗教领袖”：傅铁山、丁光训&lt;br&gt;&lt;br&gt;中共理论建设&lt;br&gt;“我国社会主义改革开放和现代化建设的总设计师，建设有中国特色社会主义理论的创立者”：邓小平&lt;br&gt;“杰出的马克思主义理论家、政论家和社会科学家、我党思想理论文化宣传战线的卓越领导人”：胡乔木&lt;br&gt;“党和国家在统一战线和民族工作方面的著名理论家”：李维汉&lt;br&gt;&lt;br&gt;经济&lt;br&gt;“中国社会主义经济建设的开创者和奠基人之一”：陈云&lt;br&gt;“我党经济工作的卓越领导人”：薄一波&lt;br&gt;“我国经济工作的卓越领导人”：姚依林&lt;br&gt;“我国经济建设战线的杰出领导人”：谷牧&lt;br&gt;&lt;br&gt;军事&lt;br&gt;“卓越”级&lt;br&gt;“我军卓越的军事指挥员”：许世友、肖劲光&lt;br&gt;“我军卓越的政治工作领导人”：谭政&lt;br&gt;&lt;br&gt;“杰出”级&lt;br&gt;“杰出的军事家”：粟裕&lt;br&gt;“我军杰出的军事指挥员和政治工作领导者”：韦国清&lt;br&gt;“我军杰出的政治工作者”：胡耀邦&lt;br&gt;&lt;br&gt;妇女运动&lt;br&gt;“中国妇女运动的先驱和卓越领导者、国际进步妇女运动的著名活动家”：蔡畅&lt;br&gt;“中国妇女运动的先驱”：邓颖超&lt;br&gt;&lt;br&gt;民族、宗教工作&lt;br&gt;“党和国家在统一战线和民族、宗教工作方面的著名理论家和卓越领导者”：李维汉&lt;br&gt;“卓越的民族工作领导人”：乌兰夫&lt;br&gt;“我国民族工作的杰出领导人”：赛福鼎·艾则孜、阿沛·阿旺晋美&lt;br&gt;&lt;br&gt;政法系统&lt;br&gt;“我国社会主义法制的主要奠基人”：彭真&lt;br&gt;“我国公安政法战线的杰出领导人”：王芳&lt;br&gt;&lt;br&gt;革命根据地&lt;br&gt;“闽西革命根据地的主要创建者之一”：张鼎丞&lt;br&gt;&lt;br&gt;特殊称号&lt;br&gt;“国之瑰宝”：宋庆龄（周恩来语、江泽民题）&lt;br&gt;&lt;br&gt;（来源：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%85%9A%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E9%A2%86%E5%AF%BC%E4%BA%BA&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zh.wikipedia.org/wiki/%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;E5%85%9A%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E9%A2%86%E5%AF%BC%E4%BA%BA&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，&lt;b&gt;太祖官方“谥号”应该是：我党我军我国各族人民敬爱的伟大领袖、国际无产阶级和被压迫民族被压迫人民的伟大导师、当代最伟大的马克思主义者、近代以来中国伟大的爱国者和民族英雄、领导中国人民彻底改变自己命运和国家面貌的一代伟人、伟大的无产阶级革命家、战略家、理论家、军事家。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21655527/answer/18895409
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
「一万小时定律」真的适合所有的领域吗？
</title>
<description>
原文叫做 &lt;b&gt;deliberate&lt;/b&gt; practice，大多数人忽视了 &lt;b&gt;deliberate&lt;/b&gt;。很多人做了一辈子的饭 ，做到了国家特级厨师的水准吗？那些发微博数万条的，几十万字写了吧，那么是作家了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最早是1993年发表在一份心理学期刊上面的论文：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://graphics8.nytimes.com/images/blogs/freakonomics/pdf/DeliberatePractice%28PsychologicalReview%29.pdfThe&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; Role of Deliberate Practice in the Acquisition of Expert Performance &lt;br&gt;&lt;br&gt;概要就说得很清楚：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Individual differences, even among elite performers, are closely related to assessed amounts of &lt;b&gt;deliberate practice&lt;/b&gt;. &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;什么才是dp？我以为专门针对 weakness 训练才算，不练到郁闷、痛苦、想吐、想死... 都不算。&lt;br&gt;&lt;br&gt;BTW, 仔细看论文才算deliberate practice，跑知乎问问题应该不算。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21725775/answer/19135896
</link>
<author>
罗四维
</author>
<title>
能否把佛经翻译出圣经的味道？能否把圣经翻译出佛经的味道？
</title>
<description>
1.1 这是我亲耳听到的那样。&lt;br&gt;1.2 那时，佛在舍卫国的祗树给孤独园，和他的一千二百五十个弟子在一起。&lt;br&gt;1.3 有一天，佛就起来，穿着袈裟，拿着金属的钵，到大城里去乞讨。&lt;br&gt;1.4 在那个城中，乞讨了一圈回到住的地方。&lt;br&gt;1.5 佛吃过了饭，收起衣服和钵，又用清水洗脚，坐在坐具上。&lt;br&gt;2.1 圣须菩提就站起来，把右肩露出来，又把右膝跪在地上。&lt;br&gt;2.2 圣须菩提就问，圣哉，世尊。你必是爱你的菩萨们，也教导菩萨们。&lt;br&gt;2.3 要是有善人想要发誓成为菩萨，应该怎样安定他的心呢？&lt;br&gt;2.4 佛回答说，我实在告诉你，我必是爱菩萨们，教导菩萨们的。&lt;br&gt;2.5 佛如此说，若有善人，发誓愿想要成为菩萨，就要这样安定他的心。&lt;br&gt;2.6 圣须菩提就欢喜说，我要听着这箴言了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;弟子约翰品第一&lt;br&gt;&lt;br&gt;如是我闻。彼时，神与道通。神智慧方便，以神通造万物。神身出光明，人天交接。神乃授弟子曰约翰者阿耨多罗三藐三菩提记，约翰具足见证神通之力，于劫中寻弥赛亚者。&lt;br&gt;利未人于是言：善男子，汝其为谁？&lt;br&gt;约翰言：善哉，吾非基督。&lt;br&gt;利未人言：然汝为以利亚欤？为先知欤？&lt;br&gt;约翰乃做偈曰&lt;br&gt;善哉诸信众，一切诸弟子，&lt;br&gt;汝闻旷野呼，声传以赛亚，&lt;br&gt;因彼上主力，以水濯圣子，&lt;br&gt;成道虽在后，本性大圆满。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21720600/answer/19129733
</link>
<author>
赵刚-零零发
</author>
<title>
360是否有权利提醒用户卸载预装软件？
</title>
<description>
首先，我很佩服某数字公司公关部在混淆视听和顾左右而言他层次上的能力。作为一个宣传机器，他们能做到无论公司做了什么坏事，他们都能给说成好事的能力，独步江湖，令人钦佩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有关这次手机上的应用被360诱导删除，手机厂商集体反制的事件，360的公关队伍再次展现了他们指东打西的能力。我不是想吵架，我只是来帮助部分还没来得及做深入思考的朋友，指出一些大家容易忽略逻辑问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1，预装软件和系统应用是两回事儿。&lt;br&gt;2，一个软件应不应该预装，应不应该删除，应该是用户自主判断，而不是由另外一个预装大户来帮助用户判断。&lt;/blockquote&gt;----------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，预装软件和系统应用是两回事儿。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个软件如果能够被用户安装，当然也应该可以被用户删除。这个从有软件开始就是一个天经地义的事情。但是，当360的声明口口声声把矛头指向那些预装软件的时候，他们就完全混淆了普通捆绑预装的应用软件，和系统级应用的不同。&lt;br&gt;我自己也对很多手机，特别是运营商定制机和一些水货渠道的水货机的预装捆绑软件感到反感。毕竟那些东西多半不是我想要的。&lt;br&gt;但是当360高举着这样冠冕堂皇的名义来接管用户的判断，开始直接的卸载这个卸载那个的时候，问题就来了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次他们诱导用户卸载的除了普通的应用，还有各家手机厂商系统预置的应用商店！&lt;br&gt;&lt;br&gt;应用商店是手机厂商提供给用户的智能手机的职能系统的一部分，这个和你预装一个QQ或者微博是完全不一样的。&lt;br&gt;更重要的是，当360放过拨号，放过联系人，放过短信，放过相机，放过资源管理器，放过计算器，放过闹钟，放过其他所有系统内预置的功能应用之后，仅仅把应用商店理解为“预装软件”的时候，其司马昭之心也就昭然天下了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，一个软件应不应该预装，应不应该删除，应该是用户自主判断，而不是由另外一个预装大户来帮助用户判断。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;用户当然应该有权利对自己的手机内的软件做选择，但是这个选择权应该是完全交给用户本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当这次360用他们的惯用伎俩，开始用你的电脑给你的手机打分，然后给出一个不足满分的分数，然后“友情提示”你你的手机还可以继续优化，只要你卸载掉xxxx …… &lt;br&gt;&lt;br&gt;这也就非常容易理解，为什么各家手机厂商，哪怕是平日里和360在互联网市场上井水不犯河水，甚至还和他们关系良好，有过“特供机”合作的厂商都迅速的下架了360的应用以作出应对，360的公关可以炮制言论来忽悠不大了解真相的普通公众来混淆视听，但是各个企业的决策者们可是都清楚这背后的真实逻辑：因为只要360愿意，他们可以像数年前绞杀金山网盾一样发动突袭，一夜之间将大部分Android手机内的应用商店替换成他们自己的渠道工具。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这一切，都是打着“为用户着想”的幌子来进行的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说吧，如果360手机助手只是一款单纯的应用管理工具，它可以把所有已安装应用罗列出来，用户完全自己来判断想卸载谁不想卸载谁，那就是正常的。如果他没事就“友情提示”用户：“你应该卸载这个，你应该删除那个……”这就是赤果果的流氓行径。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到预装，他们360自己就是整个市场上的预装大户。360特供机就是他们自己搞出来的预装大量360应用的手机。360这种自己家的预装都是好的，别人的预装都是“有可能不安全的”、“有可能不必要的”东西，这样的逻辑，和用他们自家的诱导来代替用户做判断的行为，除了流氓二字已经别无词汇来形容。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，推荐一篇我在2010年2月写的有关360的文章，也很有意思：《&lt;a href=&quot;http://blog.donews.com/llf/archive/2010/02/04/1583563.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;安全恐吓，360的决战大杀器&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21718913/answer/19114235
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
有没有竹子味的香水？
</title>
<description>
这个问题必须不请自来聊几句。&lt;br&gt;在我的工作中，有一点特别有趣，也特别困难，就是把没有气味的东西用气味表达出来。&lt;br&gt;例如刚入行时，我的上司就跟我讲过，如何去营造青花瓷的味道。&lt;br&gt;在工作中，常见的还有牡丹，山茶花，樱花，竹子等。这些植物都可以引发强烈的画面联想，但本身并没有气味，或者气味非常轻微。这时候，身为气味创造者，就需要为没有味道的画面赋予“恰如其分”的气味，用气味去表达没有味道的意象，这也是调香师用香水施展的魔法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;言归正传，竹子本身没有太大的味道。（感谢知友&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@钱佳妮&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/maso&quot; data-tip=&quot;p$b$maso&quot;&gt;@钱佳妮&lt;/a&gt; 和&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@思扬&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/siyang&quot; data-tip=&quot;p$b$siyang&quot;&gt;@思扬&lt;/a&gt; 的补充，“劈开的竹子有清新的味道。”这里我也严谨一下说法：竹子无法提取香精原料。）&lt;br&gt;欧洲没有本地竹种，竹子盛产于亚洲，在中国与日本文化中，竹子被赋予了许多意义，并成为一种文化象征。因此，在西方人眼中，竹子往往与东方文化联系到一起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;竹子多为青绿色，外形清秀俊雅，因此，许多香水会用“青绿感”的香调去表现。&lt;br&gt;可以是青草绿叶+泥土气息，展现大自然的绿意清新，如果要柔和些，还可以用花青香来代替青草香。&lt;br&gt;可以是葱茏的草叶，添上寥寥几笔低沉的木香，凸显禅意。&lt;br&gt;还有一种，是引用绿茶来体现竹子，诗意雅致。举By Kilian Bamboo Harmony作为例子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/32/8232fbc8ee17cbe742395e632bb8f208_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;592&quot; data-rawheight=&quot;409&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;592&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/82/32/8232fbc8ee17cbe742395e632bb8f208_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是我非常喜欢的一款香水，它的灵感来自于日本古老神话《竹取物语》。&lt;br&gt;香水用苦橙和香柠檬营造清新但不酸刺的气息。香柠檬与铃兰（铃兰属于花青香）带来青翠绿意，这种绿意并非枝繁叶茂，相反，寥落而极简，颇有几分日本文学中的素淡与洁净。并有少许辛香稍加点缀，简单地勾勒出一副“风吹竹林簌簌声”的场景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这款香水并无投入热烈浓情，而是以“留白”的方式让人细品与感悟，或许是独坐幽篁的闲适淡然，或许是寥落古行宫的哀怨情怀。这大概也是西方人对东方文化的一种塑造。&lt;br&gt;&lt;br&gt;竹子这一植物在西方并不常见，因此，一般是沙龙品牌会大胆地用到这个概念。在此，也举一款专柜可以闻到的香水，Bvlgari Omnia Crystalline。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/89/8e89630dc38f9bbef8a01a299616f697_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;687&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;687&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/89/8e89630dc38f9bbef8a01a299616f697_r.jpg&quot;&gt;前调的竹子气息，其实也是用了绿茶调来体现，并加入梨子的清甜与橡树苔的潮湿，带来湿润感，我觉得像雨后的竹林。&lt;br&gt;中调以莲花为主。许多香水在塑造莲花时用了水生调，我不大喜欢（个人喜好原因）。这款香水，则是用麝香与轻盈干燥的木香，营造出简单，平和，清雅的莲花。&lt;br&gt;纳兰性德有句词“落花如梦凄迷，麝烟微，又是夕阳潜下小楼西。”Omnia Crystalline犹如把莲花放入这个场景里了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于没有气味的事物，虽说抽象，但发挥的余地也最大。可以写实，可以写意，可以拟人，更可以印象派。正如调香师Jean-Claude Ellena所言，对用香的人来讲，可以自行“从中体会到妙趣、满足、称心、欢喜。”“幻象比自然本身更真实。”“幻象不是谎言，而是记忆产生的共鸣。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;希望这种啰里啰嗦扯一大堆的答题方式大家还能接受哈。&lt;br&gt;（图片来自google搜索）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20883474/answer/18293365
</link>
<author>
林松阴
</author>
<title>
为什么这么多人认为到西藏旅游就能找到人生真谛？
</title>
<description>
来歪楼。&lt;br&gt;最近在人人上，遇到一位极有意思的藏族同胞。&lt;br&gt;说他有意思，是因为他黑起西藏来毫不心慈手软，句句直指本心，令人喜闻乐见。&lt;br&gt;关于入藏接受心灵洗涤一事，也有不少发言，如下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 有时候我觉得很不公平，为什么很多人骑车来了一次西藏心灵就被净化了，而我在藏区待了二十年还是这么龌龊.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: &lt;b&gt;关于如何骗汉区来的女文青上床是一门大学问，自己总结一下：会藏语是必须的，教会她们用藏文写名字即可，对于那些一般的女文青来说，你只要会唱几句仓央嘉措情歌就行了，对付高等级的就要汉藏史书并看，《新唐书》《旧唐书》的吐蕃传一定要看，不过这种等级一般没有好货色，即使自己普通话水平一级乙等，也要发重鼻音，就像刚从牧区来的，记得经常去青旅吹牛逼，必有收获，送她们从民族批发市场买的廉价佛珠，就说是找过大喇嘛堪布开过光的。PS：形象上可以扎个辫子，晒黑，穿藏文T恤。这方法培养了许多绿茶婊克星。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 很多骑行种跟我说骑行的时候，人的耐力达到极限，再加上遇到爬坡和缺氧所带来的痛苦，精神上达到临界点，这时候最接近神的领域呢，而倪匡在卫斯理书上却说人在射精的时候最接近神，想来想去，觉得你们还是在家撸管更能接近神域呢，不仅经济实惠，能力强的还能一天见到好几次上帝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 古代藏族特别爱喝茶，但是青藏高原不产茶，于是藏族各部联合起来组成了吐蕃国，松赞当即领兵20万去松州抢茶，太宗大惊，连忙送去茶叶并附赠了文成公主，松赞干布欣喜若狂，喝茶过度，卒。后来藏族通过唐蕃古道得到茶叶，和平了几十年，安史之乱后，唐朝茶产大减，藏族人民喝不到茶，饥渴难耐，终于在喝茶狂魔赤松德赞带领下于763年攻破长安，在城内煮了半个月茶就满意地离开了。&lt;b&gt;现在，藏族人民再也不担心了，每年都有自走式茶空运，陆运，甚至通过自行车运过来，虽然口味变成了绿茶，但又实现了藏汉人民的大团结！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 常州是个伟大的城市，在环太平洋里造出了赤色风暴，保卫了中国沿海，不仅如此，常州也极大带动了西藏人民生活水平的提高，拉萨卖的藏式大多由常州制造并批发过来，所以每年看着很多汉区群众不远万里来到西藏高价买常州藏饰带回家，我都会泪流满面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 大概是初二的时候，家乡建了全藏最高的格萨尔王骑马像，揭幕式那天，当大家沉浸在对格萨尔王的憧憬之时，我却在下面注意到格萨尔王战马的马屌超大超逼真，还原度百分百，无限敬仰设计神像的工程师，大概就是这时候我发现自己是藏民里的奇行种了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 当年汉区音乐家，顶级男文青王洛兵进藏洗涤灵魂，爱上了百户长的女儿卓玛姑娘，梦想着来一发，又是穿藏服，又是谱曲子，百般追求，卓玛姑娘就是不答应，觉得王相貌不好，王最后写了一首&amp;lt;在那遥远的地方&amp;gt;以纪念自己未完成的打炮梦。借这个故事，我想告诉刚才问我怎么把藏妹的同学们:&quot;长得丑就赶紧回家吧&quot;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 藏族和蒙古族是千百年来相爱相杀的好基友，像我最好的基友就不是藏族，是一个卫拉特和硕特人，大多数民族大学，藏蒙都是一个战线。这充分证明鞑子和鞑子之间还是容易产生感情，想当年蒙古人气势汹汹而来，准备血洗我大藏，被我吐蕃中二病大师们集体忽悠，竟然创造了比色目人高比蒙人低的新等级，后来被忽悠的战力直线下降，元朝灭亡有我们藏族很大的功劳，后来蒙古人噶尔丹叛变清朝也是我吐蕃在支持，而和硕特部顾始汉的儿子阿斯兰，为了大喇嘛和班禅的荣誉，用2000蒙古人怒草叛变的后藏十万娘炮，很虐心的感情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 弟弟看了&amp;lt;环太平洋&amp;gt;异常兴奋，然后问我，这怪兽攻到拉萨来怎么办，我说这个你放心，外星人不敢的，他们的怪兽进藏途中被净化了心灵可怎么办，况且据我目测，三级以下的怪兽都堵在318国道上了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: &lt;b&gt;其实几百块搭车去拉萨，真不是不可能的事，我就完成过，就是屁股有点疼。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: &lt;b&gt;藏族司机人很好，搭车进藏旅途很快乐，凡士林用完了还能用酥油。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: &lt;b&gt;藏族导游又说:女屌酷爱捆绑，文青不喜颜射。 &lt;/b&gt;转自&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=245302270&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;史怡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=245302270&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;史怡&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 藏族导游还说：逆境中善待自己，顺境时善待别人～&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: &lt;b&gt;在拉萨必做的九件事，1.对女文青微笑；2.在布达拉宫前裸奔；3.带一块玛尼石回家；4.献一次身体；5；听一次死亡金属；6.在藏餐馆里吃一次酥油包子；7.望着康巴人的大屌发呆；8.与藏族人再来一发；9.带着感恩的心对身边的人说一次，器大活好。&lt;/b&gt;转自&lt;a href=&quot;http://page.renren.com/601537041&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;学生旅行&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;:【西藏旅行，在拉萨必做的九件事】1、对陌生人微笑；2、在大昭寺门前晒太阳；3、带一块神山或圣湖中的石头回家（不要拿玛尼石）；4、献一次哈达；5、听一次诵歌；6、在甜茶馆里喝一杯甜茶；7、望着天空的云朵发呆；8、与藏族人一起磕一次长头；9、带着感恩的心对身边人说一次，扎西德勒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 安徽的两个哥们，是我好基友的大学同学，走滇藏线，一个骑的白菜，另一个骑的...............弯梁....一路抛锚，一路受好心人接济，&lt;b&gt;还顺带睡了两姑娘，造就一段可歌可泣的灵魂之旅。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 1642年，蒙古和硕特部固始汗与藏区藏巴汗发生战争，蒙古军2000人左右，后藏军达到十万，固始汗看到后藏十万大军起初有点害怕，谁知腹黑的康巴大藏奸白利土司偷偷告诉蒙古大汗：“别怕，你面对的不过是十万娘炮”。遂后藏军十万人覆灭，这就是卫藏后藏起初不太喜欢康巴人的缘故。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 其实我不想吐槽文成公主的，但据我研究，她嫁到吐蕃以后没什么大影响，无非是和松赞干布干一炮再分居，干一炮再分居，干一炮再分居，就这样年复一年，后来两人终于同居了，松赞干布却死了，没有办法，她就和松赞干布的儿子干一炮再分居，干一炮再分居....&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 也不知道哪个傻逼在欧洲做得洗脑视频，说是欧洲版人生必做的十件事情，其中就有一生一定去喜马拉雅一次，&lt;b&gt;你妹妹的好多傻缺洋大马全跑西藏来了，你们可以去尼泊尔啊我擦，虽然也很好骗，但结果欧洲女文青在路上横冲直撞，大藏男儿跟其约炮后经常遭到嘲讽抬不起头，没想到过了两百年，还是要受帝国主义的欺凌-_-!&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 为什么藏药现在的风评比中药好？据我研究，两者其实成分都差不多，就是一堆药乱混，但是中药称自己科学，遭到很多人质疑，疗效也远没有西药明显，藏药就高明多了，大声向众人宣布:我们这是佛光庇佑的思密达！！本来就带着很浓的宗教色彩！疗效有啦，说明你信得够深!!没治好？你丫信的不够深知道不！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 金庸这个人，藏民是非常讨厌的，他笔下的藏民比如金轮法王，鸠摩智等僧人都属于算计他人的阴险之徒，更可气的是这些人纸面实力都很强，但常被主角们爆翔，或许为了缓和，后期会给这些角色贴金，比如鸠摩智武功全失，成了大师，金轮法王在新修版里也为了救郭襄而死，但这掩饰不了金庸这狗比蝗汉的本质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.renren.com/profile.do?id=249676413&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;扬卡洛夫milan&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;: 拉萨人是非常可爱的，跟意大利人一样，他们在历史上留下最著名的一句话是：“对不起，我们被全歼了”1788年，廓尔喀军入侵西藏，经历几次战役，拉萨人：“不好意思，主力被全歼了思密达！”清朝调集藏绿营康巴兵从四川增援，击退廓尔喀人，1904年，英军入藏，拉萨人：“日，又被全歼了”康巴人很苦逼的去增援。还好江孜康巴军挡住了英军几个月。....1950年昌都战役，拉萨人：“很羞耻，被团灭了”又是他娘的康巴人和安多人组成四水卫教军牵制解放军，1958年，拉萨战役，拉萨人：“不好意思.......”康巴军：&quot;WQNMLGB...&lt;br&gt;&lt;br&gt;雄文（数篇，亮瞎眼）：&lt;br&gt;&lt;strong&gt;女文青进藏不完全手册！！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;首先得科普一下知识，藏族分三大部，如果你选择走青藏线，那肯定会遇到热情好客的安多部，他们善良勤劳，JB也大，从小吃优质牛羊肉使得他们耐力有保证，民风比较淳朴，打完炮还可能给你献个哈达，缺点就是比较保守，变换姿势不多，无法与时代同步。安多地区大文豪比较多，当你傍晚时分走在青海湖边，遥想起古代吐蕃与大唐在此交战百年，仓央嘉措在此圆寂，会有一种极度悲凉的感觉，忍不住吟诗两句：君不见青海头！古来白骨无人收。当你沉浸在这样的悲凉时，会有淳朴的安多小孩跑到身边来，用纯洁的眼神看着你，然后从藏袍里默默的抽出一把藏刀跟你说：“阿洛！你把我们家的草场站哈了，给钱”。虽然比较扫兴，但给完钱后，你又能继续沉浸于此，望着金银滩热泪盈眶。&lt;br&gt;至于那些走川藏线的孩子们，你们很可能遇到康巴人，野史上康巴人属于雅利安人，希特勒还派调查团进藏收集证据，据说有许多外国女人来康区配种，战斗力强，江孜康巴军用冷兵器差点把东印度公司副总干翻，虽然身体比安多人还强壮，JB也很大，但是最好不要跟他们上床，他们有可能把你和你男友都操了然后拿你们的长焦镜头镂空做成奶茶杯，以前巴塘理塘贡觉的康巴人打劫成瘾，康巴老头们濒死之前拿着刀还在喊：“扶我起来试试！”，当年解放西藏的时候，康巴军在藏区各地袭击解放军，战斗力丝毫不比解放军差，比藏军正规部队强了一个次元，昌都最好玩，有藏区大荷兰的美誉，这里有康巴人的奇行种昌都人，因为这里康巴商人极多，既奸诈又凶悍，你们可以感受一下。&lt;br&gt;新藏线我没走过，想起撸主我当年调戏一个维吾尔姑娘，她却用类似打伞的姿势向我弯起半个手臂，正当不解的时候，她大声跟我说：“这是我们男孩子的长度，没这么长JB就少跟我扯淡! ” 此时撸主羞愧万分，想起古代我大吐蕃操翻整个西域，今天却被一回鹘女人这般凌辱，瞬间想要剖腹自尽，以谢藏王。文青们可以感受一下，不过据说有人走新藏线，用一斤切糕一直走到了拉萨，是否属实我就不知道了。&lt;br&gt;最后的最后，到了圣城拉萨，就是卫藏娘炮们的地盘，这里经常上演矛与盾的对决，绝对会操翻你的康巴人和绝对不会被操翻的卫藏人在进行永无休止的争斗，女文青们可以跟他们做闺蜜，提到卫藏人，他们JB小，花样繁多，多数战五渣，历史上经常内讧，会跟你在酒吧大谈西藏沦陷的历史，一副悲愤亡国奴的样子，当年58叛乱，十万卫藏军在拉萨被解放军几个团轻松团灭，康巴人震惊之余慌忙组织部队掩护，才把卫藏残军护到了印度，从此卫藏人拥有了战斗的意大利人之称，以示他们的勇猛。&lt;br&gt;此外你们可能还会遇到自己都不知道自己到底是不是藏族人的嘉绒人和白马人，爬山搬砖爱自残的民工之王夏尔巴人，认为男人就应该默默的奉献的备胎军团戈巴人。这些人的粗硬度我就不知道了，总之.......你们进藏的时候可以感受一下！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;痛殴隔壁家的活佛&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;哥的故乡位于青海玉树，就是大地震的那个地方！在它没变成难民营之前其实是个不错的地方，那里的民众都是虔诚的佛教徒，百分之九十九的居民都是藏民。哥也从小接受严格的宗教教育，当和尚的舅舅给我强制移植了许多藏经，外婆更是一周带我去一次结古寺，在这其中也教会我许多的礼仪，比如见了活佛必须脱帽啊，一定要尊重活佛之类云云～。当地也有许多德高望重的大活佛，佛法高深且非常亲善，所以对于每位活佛我是打心底里尊敬的。直到有一天隔壁的院子搬进来一位活佛，每天开着一辆丰田SUV很牛逼的样子，哥每次见了也是脱帽行礼。一个多月后，我那傻逼一样的表弟说要来看我，我在家门口远远的看见这傻逼骑着一辆山地车飞奔而来，这时那个活佛开着SUV突然从巷道出来，我弟弟一个急刹车摔倒在SUV前，并没有撞到活佛的车，我见状，赶紧过去扶，并连连向活佛道歉，弟弟也是勉强站起来鞠躬道歉，尽管没刮到他的车，但是那个活佛下车来骂骂咧咧的跑到我们面前打了弟弟一巴掌～～我和弟弟都呆住了，就在闷了一会儿后，哥看着他离去的背影，默默的捡起了在乡下随处可见的大杀器－板砖，然后朝着那傻逼秃驴的头上就是一下，我那弟弟颇受感动，提着那山地车加入了殴打活佛的欢乐活动，就在殴打进入高潮的时候，我那大胡子舅舅从家门口闻讯赶来，那形象就像在长坂坡的张飞一样，哥当时都快吓尿了，舅舅作为和尚是极为敬重活佛的，我还以为他会把我和弟弟揍出翔呢，结果听了哥的叙述以后，舅舅对这位活佛展开了毁灭性打击，其残暴程度如同星盟的鬼面兽。使我不敢相信这是一位佛教中人，后来那活佛竟也没追究责任，我认为原因是这傻逼自知理亏并且法律意识淡薄。从那以后，我就不是对所有活佛采取无差别对待了。昨天我舅舅来西宁看我，看见他那大胡子我又想起了当年他的飒爽英姿，心中膜拜之情久久不能退去～&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;来谈谈我和宗教&lt;/b&gt;&lt;br&gt;生活在一个全民信教的地区，并且家中有几人是狂热宗教分子的情况下，你是不可能不接触佛教的。队长小时候经常被拉去参加喇嘛讲经大会，由于这种大会气氛凝重，每次都昏昏欲睡，只有听佛教故事环节稍显有趣，其中精彩的是鬼怪奇闻录，神秘又有点惊悚。但讲到劝人向佛的故事，我就不是很喜欢，每当吐槽这些故事就会被外婆使用飞身十字固绞杀，所以在家中谈论还是有所顾忌。&lt;br&gt;贡嘎旺秋仁波切在德里讲的一个故事流传甚广，后来由舅舅转述给我，故事大概是这个样子的：从前有一个屠夫宰杀牲畜无数，毫无怜悯之心，心中毫无佛道，还爱酗酒滋事。他的邻居是一个虔诚的老太太，属于走路都小心踩到小虫子的传统佛教大善人，直到有一天，屠夫因为打架被人KO至死，而老太太也在那天自然死亡。然而经过轮回，在下一世那个屠夫成为了一个善战的将军，而老太太成了一头毛驴。刚开始讲到这时，我很平静，因为当时完全没有注意，细细一想，WTF........ 难道不应该是屠夫落入万恶的畜生道，老奶奶升天的完美结局，一定是我打开故事的方式不对。就在这时舅舅就像睿智的汉区老禅师告诉我，屠夫转世成将军，而将军打仗，无数生命死在他手中，这样积累的罪恶就越来越大，终有一天永世不得超生。而老奶奶投胎成了毛驴，作为愚钝的纯食草动物，不会杀生，也就不会有邪念，所以终有一天会修成正果。我听到这里泪流满面，顿感我大佛教果然博大精深，于是双手合十跟舅舅说道：“我他妈的才不要当毛驴咧！”.....按这个故事的尿性来说，难道斯大林和某腊肉的前世都是肉联厂厂长吗！！ 队长我作为一个俗人，一个可耻的异端，完全不能理解这个故事，从此以后不信佛教，并暗中立志，击毙动物无数，下一世老子也要成为将军，也要写一本主体思想！还要用机枪扫射我的前女友！！！&lt;br&gt;为了突出形象，屠夫这个角色在佛教故事里面出现频率极高，跟中华数学题里的小明一样夺人眼球，禅古寺的和尚给我讲过另一则故事，又有一个屠夫和一个苦行僧，屠夫仍然宰杀牲畜无数，而苦行僧在山洞里练密宗瑜伽吃野菜苦心修佛，但是有一天，屠夫桑在给一只牦牛放血后，发现牦牛看着自己的小牛犊在流泪，屠夫突然觉的一阵难过，瞬间罪恶感满满，找了一个山头跳了下去，成佛了。 而苦行僧在圆寂之前有了一丝自私的念头，没能成佛就悲剧了。听完这个故事我只能呵呵呵呵呵呵呵呵呵呵，当然这些故事里都讲究一个“顿悟”，那是突然间完全醒悟，深感罪孽的同时思想一片纯洁，处于一种忘我境界，颇有一种卢梭看世人的感觉，这时候就能成佛了。举一个经典的例子，孔雀王朝的阿育王，超级凶残的君主，生前爱搞大屠杀，一次清除了二十万人，还喜欢搞生化研究室和活体解剖，突然有一天，他觉得杀人好无聊，于是信佛了，就“顿悟”了，还让全国人民跟着信佛，建了些佛寺佛塔，然后......成为了佛教大护法啊尼玛！想到这里，我就替元首感到惋惜，如果元首死前能有个禅师或者密宗大师让他“顿悟”一下，让他也当个护法什么的，兴许也能在我大藏民间传颂呢。&lt;br&gt;以上所有的故事都讲究一个放下屠刀，立地成佛。但是我确不能理解一些杀人狂魔能因为“顿悟”成佛，而某些人一生行善却因为些许杂念而失败，实在觉得很费解。这也是我不信佛教的原因。&lt;br&gt;当然我也有过精神世界荒凉的时代。高中的时候，后排坐了一个姑娘，小清新，跟我关系很好，奈何是个基督徒。为了增进感情，我买了一本圣经来读，发现上帝确实不如佛祖仁慈，动不动就发动洪水疾病和蝗灾，但是觉得没关系，为了妹子，我勉强信一下也可以。直到在约柜的部分，上帝让可怜的非利士人都得了痔疮，这点实在接受不能，因为我外婆每周强制带我去塔尔寺，上帝要是觉得我是个异教徒，一气之下让我得了痔疮，每周反反复复，那该如何是好，所以果断打消了这个念头。&lt;br&gt;直到大学，我发现了一个回族奇行种，外号王大牛，属于无节操人士，所以跟我玩的很high，家住在大通回族县。有一天他告诉我在他家乡的回族同胞们宰牛时，要让牛看着宰他的人，让牛记住，这样等宰它的人死后，这头牛就能载着他前往天堂。说完他问我有何感受，为了不影响藏回团结，我委婉的说感觉稍微有点傻逼，他表示赞同，并跟我说：“当牛傻啊，被人宰了不说，连死了还要驮凶手，操！”，基于这点，我两结成了牢不可破的同盟。然而据我的挚友卫强讲，他原来在化隆的时候，当地回族同胞杀羊后觉得羊不是他们杀的，而是刀子杀的.....这简直是唯心主义的最高境界啊尼玛，令我万分叹服，与之相比我大藏神教简直是个渣啊。&lt;br&gt;其实说到底，我并不讨厌宗教，尤其是藏传佛教，以我这个只生长了二十三年的大脑去否定一个历经千年和千万大师发展的宗教，实在是显得可笑，关于密宗的博大精深，我是从来不怀疑的，千古佛学奇才八思巴也认为自己只学到了其中的皮毛。如果没有宗教，西藏文化将要逊色许多，毕竟在当今，它代表了整个藏族文化，我虽然不信，但是觉得这也是值得守护的民族财产。&lt;br&gt;&lt;b&gt;况且，没有佛教哪还会有这么多女文青入藏啊！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21723164/answer/19117402
</link>
<author>
刘超
</author>
<title>
陳寅恪先生没去台湾，为何念了那么多书的智者却不智呢？
</title>
<description>
谁也无法精准的预测历史的走势，庸者不行，智者亦不行。他们在历史面前都是一群赌徒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;历史诚然是一面镜子，但是每个人从镜中看见的景象亦千差万别，很重要的一个原因是个体对当下时局的一个判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“党家专政二十年，大厦一旦梁栋摧，乱源早多主因一，民怨所致非兵灾”，寅恪对蒋家王朝已经完全看透，完全失望。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈寅恪在党国和国党之间选择了后者，是因为对前者信任的完全崩塌，用一个不确定的未来去豪赌一个不想要的现在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赌输了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21722648/answer/19124142
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
同样的球员配置，莫耶斯和弗格森的具体执教能力上差距在哪？
</title>
<description>
谢谢邀请。今天的SDAM-News周末特刊也谈到了这个问题，因为身体不是很舒服，所以更新也晚了，心里很不安。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下答案内容来自SDAM-News周末特刊《莫耶斯：一入豪门深似海》，文字有增补。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2个月前，莫耶斯信心满满地走进老特拉福德的时候，他没有想到会在9月28日的主场比赛遭遇西布朗的顽强阻击，而他的曼联，确切地说，是弗格森爵士留给他的曼联，竟然2胜1平3负排名第12。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样的联赛开局是英超元年以来曼联的最差战绩，而在周末的比赛结束之后，曼联不是没有可能下滑到降级区的边缘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;莫耶斯还在责怪联赛开始前的引援不力，还在责怪队伍没有按照他的思路执行战术，甚至还会责怪老特拉福德的草皮和英超的联赛对战顺序？&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许他应该责怪的是自己衬衫前面的那条红领带（曼联主帅在执教时现场标准着装配色）。一入豪门深似海，弗格森27年来的丰功伟业像一座不可逾越的大山一般压着他，让他难有作为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;弗格森留给了莫耶斯一套冠军班底，现在的曼联贵为英超第一豪门，冠军联赛霸主之一，但也留给了莫耶斯一大套不是很成熟的战术。问题还在于，莫耶斯自己的战术不可能适合曼联，他必须看菜吃饭，而告别了四菜一汤的他，在面对“鲍鱼漱口、燕窝洗手”的饕餮之时，竟无所适从。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了气质之外，莫耶斯的问题也出现在人员的任用上。首先是后防线。维迪奇和费迪南德两老早已被对手所熟知，莫耶斯开赛前未能引入中后卫，本身已经是个大失误，而最近的比赛对两老的过度使用，导致频频被突破而出现丢球——当然，这还不是最致命的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/de/33de21399708476b70332534b4f4fd54_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; data-rawheight=&quot;286&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/de/33de21399708476b70332534b4f4fd54_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;这是曼联队西布朗时被人反击的截图。最大的问题在于，西布朗中路右路两人直面曼联防线三人，后腰的防守通过率也未免太高了。而一旦后腰被突破，曼联后防线的一对一问题就被无限放大。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前曼联的后卫老中青结合还可以，不过在莫耶斯极为不成熟的战术之下，存在重大隐患。埃弗拉和费迪南德高龄，却还在打主力；埃文斯和菲尔·琼斯可边可中，但前者状态和身体都不让人放心，而后者尚毛糙；瓦雷拉和布特纳是值得培养的对象，但得不到轮换——除非是冬季转会期来一名高水平而又当打的中后卫，把菲尔·琼斯扔到后腰位置上成为一台真正的割草机，然后让维迪奇、埃弗拉和费迪南德得到合理轮换。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在没有必要去讨论“弗格森如果在，如何打好手里的牌”，因为弗格森的战术思想是成熟的，曼联的防守体系已经在这个战术思想下运转了27年，轮换和人员更迭都更顺畅与合理，但在莫耶斯全新而不加变通的思路下，曼联的防守体系就缺少一根定海神针。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中场的分崩离析是莫耶斯经营曼联至今最大的败笔。在对西布朗的比赛当中，香川真司的早早下场让人觉得匪夷所思，这一战术手段如果是“说明莫耶斯对中场运转不满意”，不如说是在掩盖自己对中场战术的不自信。贾努扎伊是一个从边路发起进攻的球员，他的上场和死抱边路，让本来就打不出来的边路进一步拥挤，更丧失了曼联好不容易获得的中场控制权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/f0/5af0f79ebe1608c3abd8788bb3ad9925_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;521&quot; data-rawheight=&quot;286&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;521&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/5a/f0/5af0f79ebe1608c3abd8788bb3ad9925_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;看到这张图有谁会觉得费莱尼在中路是个好选择呢？他挤占了鲁尼的空间，和本方中场距离过远，而此时曼联的右边路有大片的开阔地，却无人传球——就算是最后几分钟落后，曼联的阵型变异成这样也是很难让人理解的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;弗爵爷留下了香川真司和纳尼这样的中路好手，却无法人尽其用，只能说莫耶斯没想清楚。无论香川真司还是纳尼，对于前场和边路的梳理是世界级的；如果担心防守强度上不太够，可以把费莱尼放在后腰位置上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前这两人曼联来说尤其重要，对于整体进攻节奏，特别是肋部进攻时机的把握上，香川和纳尼都相当有想法。更重要的是，他们的战术价值，是保证曼联连续进攻的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在曼联没有迎来真正的前腰的时候，香川的处理球能力就很要命，在多特蒙德的时候他经常有回撤拿球的习惯，而在曼联，这一点尤为重要。如果他回撤，加强和中后场的联系，就能给鲁尼和范佩西创造空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而纳尼现在已经不是一个边路球员，他的活动区域更多地在肋部，给拉斐尔或者斯莫林开辟了一条走廊，让曼联形成良好的边中节奏。在曼联的4-2-3-1当中，“纳尼-鲁尼-维尔贝克”或者“纳尼-鲁尼-香川”都能保证前场两个肋部的威胁，并且创造足够的后插上机会。纳尼和香川的游弋，还能牵扯对方后腰的防守重心，这是很重要的战术价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/4d/dd4da882b5f7510dc85dbcd450c47ec1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;524&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;524&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/dd/4d/dd4da882b5f7510dc85dbcd450c47ec1_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;这是曼联对西布朗的上半场，可以看到，在对方肋部被拉空的时候，曼联的重兵依然在边路，形成极大的兵力浪费。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的实际情况是，在曼联中路没有稳妥的强攻点的情况下，莫耶斯依然在重用曼联的边路，却忽视了曼联边路进攻最重要的目的是为肋部和中路扯出射门空间，不是真正的边路突破传中——在范尼斯特鲁伊离开之后，曼联已经放弃了这样的打法（就算范尼在的时候，也是以肋部进攻为主）——现在这样的打法，让鲁尼无法发挥他的冲击力，也让范佩西在门前缺乏更多的起脚空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/79/9b796942ec4186e899e53b5cb93dc665_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;522&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;522&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/79/9b796942ec4186e899e53b5cb93dc665_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;依然是曼联对西布朗的上半场，可以看到，曼联中路的进攻在推进时依然是有很大威胁的，但问题在于节奏和条理——三个人密集中路，一个是前场没有拉开对方后卫线（保持得很好），一个是边路跟进不理想。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;莫耶斯对鲁尼的使用，存在一个误区：鲁尼到底是个影锋，还是个中场组织者，还是个前腰？在范佩西和维尔贝克先后搭档鲁尼的时候，鲁尼如果不能在禁区前沿面向球门，或者在禁区内寻觅机会，他的冲击力就大减——毕竟不是以盘带见长的球员。如果作为前腰，串联中场，他远离球门之后能够获得很好的视野，却减轻了对方在禁区内防守的负担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实证明，本赛季只有在范佩西上场的时候，鲁尼才能有一定的发挥，这和中场的失控有很大关系。鲁尼要分心组织，又要冲击禁区，当他外围的三十米区域就被人盯上之后，很难再发挥出跑位的优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于瓦伦西亚、扎哈和阿什利·扬，这三人都是边路球员，但他们的缺点是一样的，那就是对肋部的理解不够，还不明白中路和肋部进攻的比重在哪里，因此他们在边路尽管有声有色，但也仅限于有声有色。当得到中路有效支持的时候，他们在边路可能大放异彩，一旦中路失控，他们也仅限于保持阵容完整性而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/b3/b4b321d60b2101c8522d867806c8a80b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;519&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;519&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/b3/b4b321d60b2101c8522d867806c8a80b_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;这是正统的曼联边路进攻，对方的左肋形成自由走廊，而高速插上的曼联中场球员不但可以保证多点进攻的可能，同时还可以拉开对方中后卫，减轻前锋的负担。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;缺少了对进攻的梳理，曼联中场的防守问题进一步暴露，特别是后腰，卡里克、克莱维利、安德森和费莱尼轮番试阵，却无法解决防守覆盖面过小的问题，导致后防两老直接面对对方前锋的突破，显得狼狈不堪。这在弗格森时代是完全无法接受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在生姜头还老当益壮的时候，他带来曼联中场最大的财富就是攻守平衡。斯科尔斯的插上是很有选择性的，而他大部分时候是在中路横向游弋，对对方的前场球员的空间进行限制和压缩，事实上当曼联持续性进攻形成的时候，斯科尔斯完全不用担心反抢的问题，他最大的亮点在于拦截和阻断，即不需要过分剧烈的贴身逼抢就能瓦解对方的传球连贯性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的曼联后腰，在克莱维利和卡里克同时上场的时候，中后场的串联才能得到保证，但前场因为中路的问题，基本上很难保证传球的连贯性。费莱尼本来不应该是疑问手，他的一对一防守、位置感和侵略性，是可以形成中场屏障的，但此君的进攻能力又极强，虽然速度慢点，但出球节奏和条理性都不错，莫耶斯这时候就有点左右为难了。一方面，他明白曼联战术底蕴的重要性，另一方面，他又想任人唯亲，结果变成了战术失当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/05/0a056f443afa301382804ca066cb6ac6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;519&quot; data-rawheight=&quot;285&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;519&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/05/0a056f443afa301382804ca066cb6ac6_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;这是曼联后腰防守不力，中后卫被拉空之后的典型表现。对方队员从肋部到中路斜线推进，中路直接暴露在进攻火力之下，值得说明的是，让西布朗队员从三十米区域一直突破到禁区中路的弧顶，后腰责任不可谓不大。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;联赛至今，曼联的后腰经历了边路到肋部甚至中路的各种突破，完全没有招架之功，导致整条后防线被迫后退，让对反前场攻击手甚至直接在禁区前沿只趟上四五步就可以直接面对德赫亚。&lt;b&gt;从上一场比赛的截图就能看得很明白。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在对比赛整体战略的解读上，莫耶斯也明显失去了方向。很明显，他还没有搞懂自己在曼联、曼联在英超的定位。莫耶斯在埃弗顿执教时，喜欢快节奏的推进和攻防转换，注意，埃弗顿是一支联赛中游的球队，它不指望对强队能够常常赢球，却希望在弱队身上稳拿3分，这样不但能够保级，还能找到排名向上爬的机会。因此务实和简练的战术，常常能够收到奇效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/96/bc964e88409169f5e5782c0d54c83088_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;519&quot; data-rawheight=&quot;287&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;519&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/96/bc964e88409169f5e5782c0d54c83088_r.jpg&quot;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;中路四防四这在曼联对阵弱队的历史上是很少见的，而此时后腰已经失位，一旦在兵力投入平均的局面下，让后插上的对方队员直接面对球门，那后腰基本就是个看客了。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在曼联，这样的方法是行不通的。曼联讲究的是进攻的节奏，人员的轮转，以最合理（不是最小）的代价换取最大的胜利。在此基础上，对强队要保证竞争力，全部主力倾尽所有出击；对弱队要大幅轮换，让板凳队员保持高水平、比赛感觉，同时形成相当的战斗力，这也是另一种方式的全力出击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但莫耶斯不敢，他太需要前三名的联赛成绩以证明曼联董事会选择自己是“目光如炬”了，因而忽视了强队固有的作赛方式，盲目地将自己的风格注入曼联，结果很多人在对西布朗的上半场比赛结束时，就已经筋疲力尽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和穆里尼奥的“一入豪门深似海”不一样，莫耶斯并未带着欧冠头衔空降曼联，到目前为止他只是个中游球队的管家，不是豪门大贾。他如果不想冬歇期之前就走人，要做的事情太多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在红魔过往的历史上，开局前6轮比赛中输掉3场或者3场以上的赛季里，曼联都没能成为最后的冠军。所以莫耶斯这个赛季如果务实的话，应该以调整打法、确定阵容和力争前四名的联赛成绩为主，而不再是自信满满地豪言联赛和欧冠。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21726594/answer/19121337
</link>
<author>
徐湘楠
</author>
<title>
为什么有的人到了25岁以后，工作上也有了一定的成绩，婚姻也很幸福，有的人却还是在一无所有的起点上？
</title>
<description>
因为有的人的人生是良性循环，有的人的人生是恶性循环。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人从出生就有好的身世，讲道理的父母，先行打开的人际资源，可以取之不尽，所以从出生到成功都是一路顺畅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这种人不在我们今天谈论的话题之内，因为这是极小一部分人，这是只有良性循环的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部分的人生都是从恶性循环开始的，有些轻一点的顶多就是被压抑了天赋，重一点的性格扭曲，都是恶性循环的开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人可以在早期冲破恶性循环，比如中学，高中，突然醒悟，发动自身的能力，把恶性循环强行扭转为良性，从此走上正常节奏的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些人，就是题主提到的有一部分成绩的人，因为他们从某个时间点开始，人生的轨迹就被他们自行改变了，也许付出了一些代价，但是从世俗的角度来说，他们还是比较幸运的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于另外一部分人，其实还迷茫着哪，既找不到方向也找不到出路，所以他们的恶性循环在持续下去，生活的希望越来越渺茫，反戈一击的力量越来越差，每天都充盈着绝望感，自然生活的境地也越来越差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是不会像其他人一样跳出来说，噢，你们这样，都是因为你们不努力，看看我，BALABALABALA……我觉得这样很无聊，我写鸡汤十分专业，写的治愈故事能每篇都轰下来眼泪，我真心觉得用自己的经历得出大众的经验是一件还是比较可耻的事情，好吧，你说我影射就影射吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我题目答到位了，但还是送各位两句公道话，希望我以这个身份去说不会太过唐突，也希望我文辞够温柔，不会让你们已经伤痕累累的内心再添一道新伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各位，我希望你们无论希望如何渺茫，都不要做一个放弃了挣扎的人，叫你们不要放弃挣扎不是因为挣扎才有希望，而是因为不停挣扎我们才不会被自己看不起，才不会成为自己眼中的行尸走肉，各位不妨想想看，如果一个人放弃了挣扎，那人生真的就提前结束了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望多年后可以看到大家事业有成，儿孙满堂，最起码能过着自己想要的生活，最不济的，我也希望可以看到大家在绝望当中仍然绽露着乐观的笑容，以及在黑暗中那双熠熠发光的眸子，折射出人间最自由的执念。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21668994/answer/19107852
</link>
<author>
马尔克斯夜鸟
</author>
<title>
训练警犬搜查毒品是否会使其对毒品上瘾？
</title>
<description>
首先，泻药&lt;br&gt;其次，哈哈哈哈哈哈。。。&lt;br&gt;楼主这个问题确实很搞笑，如果很多人都有这个误区，那我解释一下。&lt;br&gt;警犬训练搜都是需要一定比例的毒品作为嗅源的，不过警犬识别毒品只是因为其中特殊的味道，而并非需要吸食，作为嗅源的毒品含量很低，而且警犬对于这类特殊气味甚至很少需要深嗅，因此警犬是不会吸食任何毒品的，而且那些物质对警犬没有诱惑，也不会发生误食。&lt;br&gt;所以，这个问题的答案就是:警犬不会吸食毒品，也不会上瘾。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21726220/answer/19122952
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
「回归祖国的《红楼梦》后二十八回 」是怎么回事？
</title>
<description>
很显然是来搞笑的假新闻。或者不应该说是假新闻，而是说这个事情本身是一个骗局。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在微博看到的，然后无聊整理了一下这个事件，还做了个长微博（&lt;a href=&quot;http://weibo.com/1311990492/AbKdf7dIr&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;地址&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），不过看起来有些太轻佻了，我稍微正经地重新整理下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我首先看到的是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@飞鸟冰河&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fei-niao-bing-he&quot; data-tip=&quot;p$b$fei-niao-bing-he&quot;&gt;@飞鸟冰河&lt;/a&gt; 同学指出文中提到的李约瑟博士实际上在1995年就去世了（从互联网上的另外一篇采访里，张贵林所说的确实是这位李约瑟博士），那么这位张贵林先生又是如何在“日前”从李约瑟手中接过手稿的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/31/e23105a5173a3474222c52247b6fdb07_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;453&quot; data-rawheight=&quot;398&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;453&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/31/e23105a5173a3474222c52247b6fdb07_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我们再来看这篇报道的现场照片，道理上讲这绝对是足以轰动红学界的大事，为什么发布会这么寒酸，一点也不像一百多位专家学者与会的盛况呢？好吧你说这个手稿如果确认是真那么红学界这些人就没地吃饭了肯定不会捧场，确实也是这个道理，那咱们接着看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/46/1e/461efa5eda9c13daef7068aa44ef2e9e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;366&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/46/1e/461efa5eda9c13daef7068aa44ef2e9e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;抱着怀疑，小伙伴们在互联网上找到了更多关于这起事件最早的踪迹（&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_5e010e890100fiep.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;一笑茶缘活动安排-2009年9月份&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;李约瑟破解中国学术界六个之谜-红楼梦之谜发布会 主讲：世界学术中心张贵林教授&lt;br&gt;2009年9月12日下午2：30-5：30 红楼梦后28回重新编写活动筹备及交流&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来这个原版2009年就再现京城了，至少是4年多之前啊，为什么到今天才宣布回归呢？兴许是没整理完，但是又不是续写，什么样的整理工作需要4年多之久。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在当时有一篇对这位张贵林的采访，我们看到他的2个TITLE：世界学术中心主席兼国际联合科学院院长，吓死人了好么，但是你搜遍互联网也找不到这两个机构，所有和这两个机构有关的介绍都是和这位张贵林在一起，很明显的野鸡机构（好吧我不该侮辱野鸡的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2009年“回归”北京后，在2011年，他们又举办了一次“后二十八回回归祖国新闻发布会”，发布会的地址在江苏省常州市薛家镇东坡大酒店——你问为什么要选在一个小镇之上？他们也许会告诉你因为曹在江南长大的.....好吧先不管这些&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/09/ad/09ade572a719c1fcedf95cf5d11db263_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;898&quot; data-rawheight=&quot;720&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;898&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/09/ad/09ade572a719c1fcedf95cf5d11db263_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后又蛰伏了两年之后，《红楼梦》后二十八“又”在北京回归了。于是就回到了题主想问的事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在回顾了这样一个三次回归的曲折历程之后，我们来看看这个后28回究竟是什么内容吧：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_5f233cd4010182u2.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;张贵林：《石头记后二十八回（法兰西版）》即将出版与曹雪芹全家墓地之谜&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 出处来自世界学术中心主席兼国际联合科学院院长的一名员工的博客。根据著作权证书上的照片日期和这篇博客（&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_6982e32a01012p6p.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[方冒红楼156]世界学术中心,国际联合科学院院长张贵林教授会见&amp;lt;方冒红楼&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）上的日期印证，基本可以证实确实所谓的后28回回目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/82/58/8258e37f9dcbb4d79c859fc209c1dcc6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;1103&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/82/58/8258e37f9dcbb4d79c859fc209c1dcc6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;请问看完这些回目的你崩溃了没有？你相信曹雪芹能写出这么不文不白，不正对且连韵脚都没有的章回回目？反正我是不信。从这些回目标题看更像是一个居住在大通利福尼亚州的腐女写的同人，而且这枚腐女估计中学毕业语文常年不及格........&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以最后贴出这个决定性的证据，是希望大家有一个循序渐进的接受奇葩的过程。当然我想即便已经这么用心了，依然会有大量知友一口老血喷在屏幕上的........&lt;br&gt;&lt;br&gt;完。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21726594/answer/19121299
</link>
<author>
王海时
</author>
<title>
为什么有的人到了25岁以后，工作上也有了一定的成绩，婚姻也很幸福，有的人却还是在一无所有的起点上？
</title>
<description>
为什么有人考试成绩就没出过年级前十，有人及个格都困难？&lt;br&gt;
为什么有人儿孙满堂，有人老无所依？&lt;br&gt;
为什么有人桃花不断，有人却孤独一生？&lt;br&gt;为什么科比在NBA呼风唤雨时，有人还在学校篮球场挨帽？&lt;br&gt;为什么梅西手捧金球奖，有人还在宿舍被人实况活虐？&lt;br&gt;为什么当初一块挂科打Dota的兄弟现在工资能差的好几倍？&lt;br&gt;为什么200公斤猪肉男搂着女神，而有人却连杂货铺小妹都约不出来？&lt;br&gt;为什么土豪拿着金色5S，屌丝手捧山寨机？&lt;br&gt;为什么名媛肘挎普拉达，土肥圆垮鸿星尔克？&lt;br&gt;为什么为什么为什么为什么？！&lt;br&gt;...&lt;br&gt;这一切，究竟是人性的扭曲，还是道德的沦丧？&lt;br&gt;
欢迎收看本期《走进科学》之《讨论别人的事有个蛋用》！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21724502/answer/19120863
</link>
<author>
Hi-iD
</author>
<title>
BusinessWeek 2013 年对 Jony Ive 的完整采访，该如何解读，是否可以从中了解更多 Jony Ive 的设计哲学？
</title>
<description>
我不喜欢“设计哲学”这个词，使用多了就像“人生哲学”这词，脱离实际问题，“设计哲学”看上去像一个提纲挈领式的出发点，看上去它可以解释一切形而下的作为，设计和设计学研究都是关于具体的实践，没有太多抽象的思辨，所以用“思想”这类词语更合适，“Approach”这个词也很合适（Jony Ive 也常说到这个词），不是强调出发点，而是前进和追求。也就是说，要了解设计或者学习设计，必须从设计这个行为的过程中需寻找，而无法靠已经总结好的“设计哲学”获取价值，也没有设计和设计学的书是关于“设计哲学”的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从 Apple 的产品中，尤其是近几年的产品中可以体会到过程的重要，即一步一步的进步的重要性，如果 iPhone 5c 没出现，其他厂商来做或者其他设计团队或者我来做，背部的&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21659179/answer/18926460&quot;&gt;光滑曲面设计&lt;/a&gt;即使假设能出现也不知什么时候，甚至 iPhone 5c 的颜色亦是如此，更不用说 Unibody 了，这些成就不是来自于灵感，来自于智商或者来自于强大的进取心，它们需要大量、持续和累计的设计工作作为基础的，当然需要远见以及执行力，试想没有 Tim Cook 等人 Unibody 也无法运行，这在这篇访谈中 Federighi 也提到了：“But you never get a sense from Tim or from Jeff that there’s a question about why are we solving this.” Tim Cook 经常说的“只有 Apple 能做到”，就是给另外一个公司另外一个团队同样的资源支持他们也无法做到，因为需要累积，也就是说只有前进了一步才能看到下一步，而不是布朗运动式的这冒出一个那冒出一个，即使偶尔能做出“有创意”的产品也是昙花一现，因为它下一步找别的地方冒出了。对比其它厂商就更加清晰了，基本都在原地踏步，就像人们普遍认为设计实力不错的比如 Nokia 和 Sony 等，去分析其产品而不是靠哪里来的印象认为其设计不错，会发现他们并没多大的进步，更不会像 Apple 这样一步步坚实的步伐（可能有人会说，有的产品比 Apple 的更好看或者好卖，那就扩大到产品层面了而不是设计），Nokia 在 N9 之后没什么大进展（如果去搜设计专利也只有 N9）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与 Sony 比较一下，Sony 的 Xperia Z1 相比 Xperia Z 看上去变化不大，但这些细节的改变是非常可喜的，尤其对于 Sony 这样保守和传统的设计来说。要了解 Sony 的设计，Sony 的官方网站设计板块是最好的材料，旧版：&lt;a href=&quot;http://www.sony.net/Fun/design/top.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 新版：&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.sony.net/SonyInfo/design/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sony Global - Sony Design &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;除了设计历史部分，重要的还有设计访谈部分，如果你都浏览阅读一下就会发现我说的 Sony 设计的保守和传统，一个主要特点就是强调出发点和概念，这些概念还往往用一个专用词独立出来描述，尽管我们可知实际设计并不需依赖这个概念，但是这说明了一种设计方法 “Approach”。还有一个重要的是，通过这些访谈，可以大概了解一下设计团队的结构，看上去也是非常传统式的，以项目组建的团队而且这个小团队内有层级及分工，而不像 Apple 那样简单，整个 ID 是一个团队，我们感受到的这是 Apple 设计团队的整体，因为团队成员小而且出奇的固定，让这一步步的前进更易实现。由于 Jony Ive 开始负责软件部分的设计，所以这种组织形式会扩展到 HI 上，在访谈中也有提及，比如“And the design community as a whole is a closely knit one.”等，采访很多内容是关于团队合作和整体性的，“When you really think this can’t be solved and perhaps we’ve got too ambitious here, it’s fantastic when you’ve got other people round you to keep you going.”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Jony Ive 提到了“flat”这个词，他通过对 UI 的逻辑纵深的强调，替换了 UI 的视觉纵深，“I mean, there is only so long you can make your shadows.”很好的回应了 Design is how it works 这句话，“flat”如果非要用这个词那也是这种设计途径带来的一种外在表现。“It wasn’t an aesthetic idea to try to create layers. It was a way of trying to sort of deal with different levels of information that existed and to try to give you a sense of where you were.”信息及交互带给人的结构、逻辑和空间感就是关于它是怎样工作的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Federighi 说到了 Whether it’s the engineers or the HI designers, they understand that there is no questioning why we are putting so much effort into something that seems small 及后来 Ive 也说了，这种工作态度的形成也是需要积累的，而不是只要脑袋里不断提醒自己要注意细节之类就可以的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们这么做，当然是因为用户能感受到，Ive 说的:“But I think that when you use a product where there has been just tremendous care taken with its development and finally where it ends up, you may struggle to say, “Why might you like it?” But I do think that people know. They know about its biography at some level. They know what it took to get it there.”&lt;br&gt;&lt;br&gt;消费者并不会去注意 iPhone 5c 背部光滑曲面的内含的数理逻辑，也不会对着光源是欣赏它的反光过度（&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://imgur.com/gfZiH70&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;imgur: the simple image sharer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），但是他能感受到这种差别，尽管不会区分，人们会说“它不像塑料”，“它手感坚实”，并不是因为里面有金属衬板，而是整体性的感觉，是靠倾注大量的细心和在意带来的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21725385/answer/19121580
</link>
<author>
Phus Lu
</author>
<title>
写一个 goagent 难度大吗？难在什么地方？
</title>
<description>
不难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;goagent 的原理用一句 python 代码就可以演示&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;urllib2.urlopen(urllib2.Request('&lt;a href=&quot;https://mail.google.com/fetch.py&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;mail.google.com/fetch.p&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;y&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;', data='methd=GET&amp;amp;url=&lt;a href=&quot;http://twitter.com/&amp;amp;&amp;amp;body=&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;twitter.com/&amp;amp;&amp;amp;body=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;', headers={'Host': 'goagent.appspot.com'}))&lt;/blockquote&gt;好了，你现在有了一个托管在国外主机上的 WEB API，剩下的事情就是如何把它包装成一个本地代理了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包装成 HTTP 代理也比较简单，借助 python 标准库的 SimpleHTTPServer/BaseHTTPHanlder 我们大约需要 500 行的 python 代码完成这个代理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来的问题是大文件（视频）的支持和 HTTPS 的支持。&lt;br&gt;这个阶段你会遇到各种 HTTP/HTTPS 的细节问题，幸好我们完成了它，这时候代码增加到了 1000 行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，现在现在我们可以让它真正开始工作了。需要处理各个平台 windows/macos/linux/android 的问题，还好大多数平台我们可以自己找到，并且修复在这些平台的 bug。代码中会增加 1500 行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我们还需要在各种浏览器下测试程序的行为，这时候程序 LOC 增长不会太大，但是解决这个兼容性问题会耗掉一些精力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了这个程序能够易用，我们需要在各个平台写个简单的 GUI 外壳，这需要我们懂 pyobjc/gtk/win32 等等支持。不过这个并不算难，折腾一番，我们也把这些外壳捣鼓出来了。此时代码已经大大膨胀了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，用户会提出一些很合理的改进要求，比如 PAC/DNS/PHP 等等支持。嗯，加油做完这些，就差不多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，如上述所示，goagent 的确没有特别的难点，我相信任何一个 python 程序员会在一个星期到一个月的时间内把它做出来。 :)&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么最后一个问题，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;为什么各种软件中 goagent 相对比较受欢饮，它难在什么地方？&lt;/blockquote&gt;答案其实很简单：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;热情和精力。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;是的，有心做这个程序的人不少，尤其是程序员，对于开发一个自用的翻墙软件很多人有相当的兴趣。事实上也有不少这样的实现。&lt;br&gt;但是当用户提起 goagent 的评价是：“好用，快速，稳定，免费”。能够同时满足这些要求，goagent 花了不少心思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好用：为了让 goagent 好用，需要学习不同平台和不同浏览器的特性，琢磨用户的用法，反复推敲功能的实现。&lt;br&gt;快速：为了能让 goagent 跑的更快，作者阅读 python 的标准库代码和 CPython 的实现，看完了 sildeshares 上的绝大部分关于 python 高效代码的方式和技巧。&lt;br&gt;稳定：Google 时常被干扰，如何优化连接方式是个永恒的话题，goagent 的连接方式前后一共改过三次。&lt;br&gt;免费：是的，如同 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21173875&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Goagent是怎么赢利的？&lt;/a&gt; 这个问题的最佳回答，我很赞同这个回答 &quot;3、不是所有东西都是为了盈利才出现的&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于 goagent 的更多可以参见 &lt;a href=&quot;http://oschina.net/question/947559_117066&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;oschina.net/question/94&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;7559_117066&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21716903/answer/19101839
</link>
<author>
毛朴澄
</author>
<title>
怎样看待360 提示可以卸载手机预装软件商店引发的事件？
</title>
<description>
完全没想到排名前面的回答都是这样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果哪一天，360有能力把所有视频网站的广告都干掉，或者在浏览器中把百度搜索恶心的竞价排名干掉，你们觉得满意吗？看起来不赖嘛，接着再把iphone的默认输入法和地图干掉（当然，这个360想做也做不到），太难用了，还不准用户装其他输入法。然后就是该死的app游戏内购，凭啥我要再给道具付费啊。。然后就是在360下载＂用户无偿分享的东西＂都免费？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很明显，不是让用户得利的事情就一定是对的，所以所有的以这个角度切入这个问题的答案都是站不住脚的，因为这不是问题的关键，问题的关键在于，小米等厂家预装软件的行为是否合法和符合商业准则，以及360引导用户卸载的行为是否合法而不是一种不正当竞争？很遗憾我没看到支持360的回答中有论证这点的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还是那句话，打土豪分田地保持＂市场竞争和活力造福百姓＂，现在很多人开始觉察其隐含的风险和暴政，但如果让你穿越到当年，你很容易拍手称快，因为当时的人得到了利益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：很多人给我留言，说如果我的答案中把”百度的竞价排名“去掉，赞同数会更多。但我觉得，这恰恰是我想要表达的东西：&lt;b&gt;不是干掉大家都似乎觉得不好的东西，无论手段如何，就是件对的事。&lt;/b&gt;不是不能去干掉百度的竞价排名，不是不能干掉厂商的各种预装，而是不能以这种”暴政破坏“的方式去直接摧毁，而应当是创造并推广一种更优的产品模式去取代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以”正义“之名，就可以肆意以非正常手段行非常事，至少在我这个自由主义者看来，是件非常糟糕的事情。而360的这个举动，在我看来就是这么回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，关于安卓厂商预装影响体验这事怎么解决，我觉得更佳的办法是：&lt;br&gt;”市场手段“：某家厂商，以不预装各种插件还免费为卖点，吸引消费者，用他们的手机或操作系统软件。&lt;br&gt;而不是暴力的手段：某个第三方，以为用户服务的名义，提供诸如一键清除所有预装软件的暴力手段，告诉用户这些软件有安全风险或问题（这个结论也只是其一家之言），诱导用户去删除。这个第三方，不仅仅指360等公司，也指政府。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到360，我觉得单纯说到它做免费杀毒软件，利用免费作为卖点推自己的杀毒软件，没太大问题，用的本质上还是市场手段，自己不是以安全监管员的身份而是以参与者的身份去做。但利用安全卫士，以有安全隐患为名卸载竞争对手，屏蔽竞争对手的一些正常的功能，那就是暴力手段。&lt;br&gt;可惜的是，很多人只看到了前者（免费策略，所谓改变行业陋习），而没看到后者（暴力）。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
