<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25027652/answer/29864699
</link>
<author>
陈兔虫
</author>
<title>
有一个牺牲一个孩子让所有人幸福的城市，叫什么名字？
</title>
<description>
&lt;b&gt;一个极好的政治寓言和反乌托邦小说。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Omelas应该是题主想知道的城市，但是题主你搞错了，这不是希腊神话里的故事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（至于古希腊故事里，我暂时没想到有这样一座城市，欢迎其他人指正）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;城市叫Omelas，翻译好像比较常用欧麦拉，或者奥米勒斯城。&lt;br&gt;&lt;b&gt;出自《离开欧麦拉城的人》&lt;/b&gt;（The Ones Who Walk Away from Omelas），&lt;b&gt;1974年的雨果最佳短篇奖（Hugo Award for Best Short Story）&lt;/b&gt;。这个奖主要是颁给的是那些科幻或幻想类的短篇作品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写故事的人是现代美国人。这篇文章最初貌似也是刊登在某个硬核科幻杂志里的，不过后来倒是常被哲学家引用。&lt;br&gt;在我看来，其实就&lt;b&gt;是个社会学，或者说，是一个政治哲学的故事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我简单描述一下这个故事：&lt;br&gt;Omelas是一座幸福感极高的城市，文章开篇就是描述了一场盛大的游行和庆典。&lt;br&gt;这座城市没有国王，没有奴隶，没有股票交易，没有商业广告，没有秘密警察，没有原子弹（你知道是在讽刺谁吧。），没有罪恶，没有毒品，也没有汽车，没有飞机。&lt;br&gt;这些居民不是头脑简单的原始人，不是温厚善良的牧羊人，不是野蛮人，也不是乌托邦主义者。他们是成熟的，智慧的，充满激情的成年人，过着幸福快乐的生活。&lt;br&gt;但是谁都知道，在Omelas某幢漂亮建筑的地下室里，关着一个孩子，他或她十岁左右，低能，坐在离水桶最远的角落里，抠抠鼻子，偶尔漫不经心摸摸自己的脚趾或者生殖器。赤身裸体，一天只靠玉米粉和动物油维持生命。&lt;br&gt;所有的Omelas人都知道，他就在那里。他们也明白，&lt;b&gt;他们的幸福、他们的城市以及自己孩子们的健康，乃至风调雨顺，一切都取决于这个孩子所受的苦难。&lt;/b&gt;如果人们把这个孩子带出那个污秽之地，如果人们把他清理干净，让他感到舒适，那么，欧麦拉人所有的繁荣、美丽和喜悦，在那一刻都将被毁灭。&lt;br&gt;有些年轻人去看了那个孩子，他们往往会痛哭流涕，或是悲愤难抑。但随着时间的推移，他们会渐渐认识到，即使那孩子获得释放，他或她也不会感受到自由的好处，因为他就是个低能。他们也知道，&lt;b&gt;自己的幸福不再是一种平淡无奇，不带义务和条件的幸福了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;大多数人选择沉默，继续过自己的生活。但有的时候，某个青年男女去看了那个孩子，根本不想回家，他们走到街上，穿过田野，独自离去。离开Omelas，走进无边的黑暗中……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你应该想到了吧，不错，&lt;b&gt;正是古典政治哲学里最常见的所谓“功利主义”的文学化叙述。同时也是个极好的反乌托邦小说&lt;/b&gt;（设想当时的写作背景，我猜和反GO思潮也不无关系。）&lt;br&gt;是否应该牺牲少数人利益，谋求最大值幸福。是否要推胖子进火车轨道，被困的海员是否应该吃掉弱者，普利策奖获得者是否应该拍摄那个女孩和秃鹫。&lt;br&gt;是否存在这种无边界无义务无责任的幸福，是否可以由绝多数人决定一个城市乃至国家的选择。乌托邦的条件和基础建立在哪里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这样的讨论，社会上已经做太多了，各种哈佛，耶鲁的课堂视频，大家应该也都看过，不赘述了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;不过我有时候常常会有一种错觉：咦？我是不是也生活在一座欧麦拉里呢？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而这些离开Omelas的人，他们真的能走到什么地方去呢？难道真有这么一个更美丽的地方，我怎么竟觉得这比Omelas还要难以想象。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;更可怕的事实是，我觉得，这些有良心者，恰恰是因为&lt;b&gt;良心不安才离开，但同时，也意味着他们的选择是：逃离。 逃离是不是无作为，无作为是不是一种罪恶。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;面对我们的现实世界，我们会做些什么事？面对腐败，面对纠纷，面对这个貌似人人口中难以改变的，似乎腐朽到骨子里的世界，我们是不是就应该选择淡定的离开？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————&lt;br&gt;又想起之前写的Aaron的答案，好在还有这样一些人吧： &lt;a href=&quot;http://t.cn/RPnij2G&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;如何评价纪录片《互联网之子》？本片的意义在哪里？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;某人笑而不语： 最后还不是被艹死了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便给你找了个wiki链接：&lt;a href=&quot;http://en.m.wikipedia.org/wiki/Omelas&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;The Ones Who Walk Away from Omelas&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26055737/answer/32041160
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
走在路上突然被异性搭讪是什么感觉？
</title>
<description>
日本搭讪的人很多，基本是个女的估计就被搭讪过。&lt;br&gt;一般都是在车站附近，晚上，突然过来说小姑娘要不要一起去喝一杯啊然后一直跟着你跟着你不断劝不断劝。&lt;br&gt;第一反应害怕｢(ﾟﾍﾟ)，不不不( ･᷄ὢ･᷅ )，nonono，すみません我不去(；￢_￢)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;偶尔走出十几步回过神来，诶刚才那人好像其实还挺帅的.... (°_°) 可是人家已经走掉了...（。-＿-。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然大多数都看起来不是特别正经的人。但是其实一般的上班族啊，正常人也会搭讪的，一个非常正经飞行员朋友当年就是搭讪他老婆的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次在日本被搭讪是来日本不久，在涩谷等人。去过的筒子都知道八公那里人特别多，我就坐那里等，旁边一个印度大叔突然开始跟我说话，说你也等人吗。我刚来日本，对国际友人都很友好就开始和大叔聊，大叔说我在附近的印度餐馆工作，有空来玩啊，我还很高兴的说好呀好呀。然后被要走了电话都没意识这是搭讪。当年很young很naive啊。&lt;br&gt;再后来这个大叔一直电话轰炸。。。没敢接，只好偷偷屏蔽掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们知道么，我还走在路上被女的搭讪过。后来才知道是传教的。那是一个悲伤的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多年前在新宿还有被个七八十的老头搭讪，我心说我靠你干这行多久了啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更狗血的经历是，有一次我和一个妹子两个人在卡拉ok唱歌。那天是情人节前夜，我俩都没男朋友就一起就出来玩。&lt;br&gt;唱了一会发现两个日本人在透过门往里瞅，就是正常的日本上班族，因为一般上厕所都不记房间号所以我俩也没在意。&lt;br&gt;可是！事情的发展是戏剧性的！过了五分钟在我俩唱的正high的时候那俩日本人突然开门闯了进来跟我们开始一起唱！！！还手舞足蹈很high的样子！我俩都懵了。大哥你们这是喝多了吧。&lt;br&gt;结果这俩日本人居然坐下了，然后说诶呀两位小妹妹，明天就情人节了怎么还两个女生一起出来玩，多寂寞呀（寂寞你妹啊我们乐意唱歌管得着吗），我们一起玩吧！然后两个人居然开始点歌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;( ｰ̀дｰ́ )&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; （我们两个学生这个点儿来唱歌很贵的啊不要用我们的时间啊）&lt;br&gt;但是看起来两个人也都不是坏人就是一般的苦逼西装上班族，态度也很好，偏遇上我们俩都是包子，不好意思拒绝人家。。妹子无助的看了我一眼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ծ‸Ծ 主要是那两个人太high了这可咋办。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我就开始跟他们谈判，说你们在这可以，点的酒钱要自己付掉。于是他们开始在我们房间里唱歌。。&lt;br&gt;唱着的时候他们就开始跟我们聊天啥的，当然都是些家常话了。最开始还唱的开心，聊着聊着就露出本性了，问等下我们要不要去喝酒啊，再聊聊人生被。&lt;br&gt;我当下说，我们等下唱完了，就回家。&lt;br&gt;那你们住哪儿啊。&lt;br&gt;其实我俩家基本就住这个站，但是为了安全胡乱报了个地方。&lt;br&gt;然后他们又劝了一会，发现我俩好像并没有找个人共度情人节前夜的意思，就陪着笑走了。&lt;br&gt;后来还帮我俩结账了。。。(u_u)人倒是不坏。&lt;br&gt;虽然不是走在路上但是一次印象很深的经历。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在英国呢有一次一个看起来很痞的人也是同样搭上我跟一个日本妹子，使劲称赞我俩最后发现人家就是想要钱 ( ｰ̀дｰ́ )&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，因为懒，我经常会很大胆的走过一条红灯区回家。每天晚上都走。于是不知道为啥经常有拉客的印度大叔跟我说，“妹子辛苦了啊！！”&lt;br&gt;(▼皿▼#) 辛苦个球啊我又不是在红灯区工作的！！！虽然有一段时间的确头发染的跟不良少女似的吧，后来发现整个一宅女形象的时候大叔也打招呼，估计是认识我住这片了。&lt;br&gt;有次在等灯的时候，大叔还亲切的说，哟妹子，有空来喝一杯哇。&lt;br&gt;(〝▼皿▼)你们都是陪酒小姐的店又不是牛郎店去喝个球啊！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21017637/answer/32030129
</link>
<author>
贺兰乔月
</author>
<title>
如何评价作为主持人的谢娜？
</title>
<description>
警告：【图多】，请谨慎选择阅读环境。&lt;br&gt;警告：观点奇葩，可能引起不适。慎入。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个题目最近一直被刷到我的TL上，我考虑了很久，决定试着答一答。&lt;br&gt;我不是来为谢娜洗地的，而是想在这种群嘲的大环境下，提供一种思路。么么哒～&lt;br&gt;&lt;br&gt;大二的时候，我不自量力接了一档网络电台节目，才知道主持娱乐节目是并不是一件容易的事情。每期策划的时候，我的搭档都会拿《快本》来举例子，而在此之前我和众多知友一样，对这种「明明不好笑还硬挠」、「咋咋呼呼」的节目，是不屑的。但为了工作，还是得去多看、多学习和观察，就养成了在家吃饭的时用电脑播一些国内综艺节目的习惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，那时的我毕竟年轻，有偶像包袱（大雾＝ ＝），多是在关注涵哥、何老师等公认的智商情商双高的主持人，根本不愿意去研究谢娜这样路线的「女神经病」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次对谢娜改变看法，是在20130221期的《百变大咖秀》。&lt;br&gt;从广告回来后，何老师在念台本，谢娜扮演的蛇精在一旁疯狂地扭动。&lt;br&gt;何老师用「成年人看多动症儿童」的表情对谢娜说：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9c3313ab5954738340cd1caf2e82261d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1752&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1752&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9c3313ab5954738340cd1caf2e82261d_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/439cd13e447134530f3407bcee9f7547_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1742&quot; data-rawheight=&quot;976&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1742&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/439cd13e447134530f3407bcee9f7547_r.jpg&quot;&gt;何炅：我真心地想问你一句话，你累过吗？&lt;br&gt;此话其实是有点讽刺意味的，观众也都笑了。而谢娜的第一反应也是哈哈大笑：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/38325f3fa8de9246171b0fa85d255950_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1748&quot; data-rawheight=&quot;964&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1748&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/38325f3fa8de9246171b0fa85d255950_r.jpg&quot;&gt;不好意思，笑弯腰的那张图我没截到...总之，是非常夸张的大笑。对何老师的这个调侃也接得很好。&lt;br&gt;然后：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/da99bdd641102f18351199d042c9c0fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1748&quot; data-rawheight=&quot;970&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1748&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/da99bdd641102f18351199d042c9c0fe_r.jpg&quot;&gt;还是一副谐星姿态。但接下来：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/617239ec613d0d93e724f47574bda89f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1748&quot; data-rawheight=&quot;1181&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1748&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/617239ec613d0d93e724f47574bda89f_r.jpg&quot;&gt;笑着笑着，却真的掉了眼泪。&lt;br&gt;本来一句玩笑话，没想到给弄走心了。&lt;br&gt;后期组将计就计，开始煽情：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/18eee459c1821fa831e7c0aa5a5e4128_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1738&quot; data-rawheight=&quot;962&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1738&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/18eee459c1821fa831e7c0aa5a5e4128_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1a48cebc6b6ad37bb5f90d9251464ec7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1752&quot; data-rawheight=&quot;966&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1752&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/1a48cebc6b6ad37bb5f90d9251464ec7_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4ca9f16b195dc67e193f43e418f2cd92_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1736&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1736&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4ca9f16b195dc67e193f43e418f2cd92_r.jpg&quot;&gt;这时，机智的何老师补了一句：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7be83c436c303d6cc27d485251a052c4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1742&quot; data-rawheight=&quot;972&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1742&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/7be83c436c303d6cc27d485251a052c4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「你其实有的时候，也可以适当地放过你自己。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;整个过程不超过一分钟。泪点极高的本人，却被这几十秒难得的「走心」煽到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;镜头转回台上的时候，谢娜已经调整好状态，开始下一个环节了。当然这是一档录播节目，现场的情况我们也不得而知。&lt;br&gt;但回想起来，很奇怪，这明明是一个很好的可以做一些文章的点，为什么节目组就这样潦草地带过了。&lt;br&gt;其实这跟谢娜的形象定位有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们观众虽然是上帝视角，有时候，也是存在盲点的。&lt;br&gt;上帝视角看久了，（上一代人）分不清角色和演员，（我们这代人）也分不清明星在&lt;u&gt;聚光灯下的形象&lt;/u&gt;和&lt;u&gt;生活中的形象&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回节目，也许很多人不喜欢谢娜的主持风格，并把她台上的形象等同于成她本身的性格，进而开始讨厌这个人。但我们应该了解一件事，由于《快本》的定位是一档在周末老中青幼四代人都可以看的消遣节目，所以为了便于各年龄层观众的理解，对于主持人的&lt;b&gt;角色性格设定&lt;/b&gt;一定要粗暴直接，也叫「脸谱化」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢娜在舞台上（微博上也算）的形象是大大咧咧的女疯子，这个应该没有争议。而扮演「舞台上的谢娜」这个角色久了，观众就会默认她脑袋空空、厚脸皮、胆子大、「没有心」。为了维护这个「形象」，《大咖》节目组当然也不会让她「示弱」的情节煽得太过火。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这匆匆几十秒，其实也只是女艺人奋斗十几年，不小心流露出的一点心酸吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题目本身提得颇有水平：如何评价作为&lt;b&gt;主持人&lt;/b&gt;的谢娜？&lt;br&gt;从某些方面来讲，这也属于我的专业范畴，还可以与大家讨论几句。&lt;br&gt;我并不关心她的私生活，也从没看过（上面答案里吐槽的）她的微博，所以我们抛开她本身是不是应该「多读书」，单单从她在几个常驻综艺节目中的表现来看，&lt;b&gt;&lt;u&gt;谢娜是一名合格的主持人。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我看过的她的节目只有《快乐大本营》《百变大咖秀》《嗨！2014》，如果说得不够全面，也请大家指正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张公子 &lt;a data-hash=&quot;f9de84865e3e8455a09af78bfe4d1da5&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/f9de84865e3e8455a09af78bfe4d1da5&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张佳玮&quot; data-tip=&quot;p$b$f9de84865e3e8455a09af78bfe4d1da5&quot;&gt;@张佳玮&lt;/a&gt; 答过一道题，&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/VxZt&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;从戏剧/写作技巧来看，《西游记》中还有无可能再加入一个角色使得师徒四人搭配变成五人？ - 张佳玮的回答&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;孙悟空=强势全能的主角。&lt;br&gt;唐僧=温柔迂腐的偏阴柔角色。&lt;br&gt;猪八戒=贪馋懒善于出许多点子但没什么谱的喜剧角色。&lt;br&gt;——前三个人，其实已经把主要性格给覆盖完了，戏份也最多。&lt;br&gt;沙僧=耿直呆萌的捧哏角色，外加替补。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这样的角色分布不罕见，甚至后来在评话章回类作品里是经典：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《三国演义》中后期和《水浒》中后期，许多聊天情景都类似。刘备/宋江定位类似于唐僧，领导但不管事；诸葛亮/吴用类似于悟空，负责说伶俐话捉弄；张飞/李逵类似于猪八戒，负责说些浑话；赵云/花荣或其他好汉，都是谨细流，话不多，但主要负责出来平事儿。后来《说唐》其实也是这模型：李世民负责唐僧，徐茂公负责孙悟空，程咬金负责猪八戒，秦琼们负责收科。《飞龙传》里，赵匡胤=孙悟空，柴荣=唐僧，郑恩=猪八戒——只是少个沙僧来收科而已。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;当然我并没有拿具体某个团队在带入西游记的角色。我想说的是，在主持团队里，也是需要类似的角色分工，才会恰到好处地丢梗化梗，营造出热闹气氛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而谢娜在制造笑料这一部分，无疑完成得不错。&lt;br&gt;不论是夸张的肢体语言、「不合时宜」的白目言辞，还是被何老师嘲讽、欺负吴昕杜海涛，就连玩游戏为了赢而耍赖，我相信都是她职业技能的一部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实是一个简单的道理。我们跳出来想一想，赢游戏真的有这么重要吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们小时候和大人玩游戏，大人会故意输，因为，那些幼稚小游戏的输赢，对大人来说没那么重要啊。这是谢娜自己主持了多年的节目，一直参与排练的游戏环节，赢了没奖金拿，输了也没人笑。&lt;br&gt;所以，谢娜为什么要冒着得罪嘉宾的风险去拼命想赢？&lt;br&gt;印象很深的还有某一期，成龙抽到签，但不愿意吊威亚高空作业，谢娜自己恐高但还是主动请缨帮成龙完成了作业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这是她的角色任务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些游戏的目的，是让大家看明星（发蠢）接地气的样子。但我们都知道，这些游戏很无聊。这时候，就需要一个「反智」的主持人跑出来，装作对游戏很认真很在乎的样子，才会调动起观众的临场感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一群平均年龄三四十岁的成年人，面对花花绿绿的幼稚园大班游戏项目的真实态度，真是是观众想要看的吗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而何老师的角色任务就是故意放水，让嘉宾赢。所以观众看到的是何老师不计输赢，情商高，谢娜斤斤计较，没脑子。其实只是他们两位都在完成各自的角色而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我专门去找了大家诟病的金鹰节和康辉老师的「交锋」来看。其实，这些都是对过台本，设计过的段子而已。这个桥段引起部分人不适，只能说没设计好，两人也没有配合好，但她的完成度是及格的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我演过喜剧，深知喜剧表演是有性别歧视的，男演员很轻易达到的程度，对女演员来说，需要付出很多的努力。其实谢娜长得很标致，浓眉大眼，眉骨尤其英气，她的男装扮相帅得我不忍心黑，作为一个美女，她要丢掉包袱变成女谐星其实比孔连顺更困难（咦，为什么想到他）。但她确实拥有许多女艺人不具备的搞笑天赋和疯魔状态，她知道在哪里该抬腿，哪里该扭腰，扭成什么角度最好笑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你觉得不好笑？我也觉得不好笑。但真的有很大基数不上知乎不玩豆瓣微博的观众觉得她好笑极了，所以我们不是她的目标观众而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，长年累月被人嘲笑土、low、傻，还要不断地给自己强化这些标签，需要很强的心里承受能力。不然为什么那么多喜剧演员得抑郁症？你们知道每个台每天的收视率竞争有多激烈吗，她能在芒果台的当家节目中站稳脚跟，可不是单单靠着「运气」和「疯癫」的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;长板说完了，她的短板在哪里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实她走到现在这一步，观众基础和知名度都有了，应该做的是把自己拔高，从小丑的角色中跳出来。这样才能有可能独挑大梁，有更好的发展。&lt;br&gt;她不够聪明，甚至很笨拙，一根筋。何老师在完成任务的同时能保护好自己，还能照顾到他人。而谢娜显然没有那样的情商，给她一个角色设定她就一个劲往那个方向走，有时候争输赢争得太过，开玩笑又开得过火，有时候会把情况玩烂收不了场，这也就是我们这些人感觉到不适的所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《嗨！2014》节目前几期，谢娜和哈林搭档超级没默契，跟金鹰节上和康老师的别扭场面简直一样一样的。可见，她对与不同人相处的感觉确实欠缺，慢热。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她是想要去思考、提高的，但也许，现在还没有这个能力和时间吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经很好奇，男神火华社长品味low吗？为什么会和谢娜相恋多年。&lt;br&gt;男神赖声川品味low吗？为什么让她担任春花这么重要的角色。&lt;br&gt;男神 &lt;a data-hash=&quot;48ddfa526720c3ada296462afb5d564b&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/48ddfa526720c3ada296462afb5d564b&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@梁边妖&quot; data-tip=&quot;p$b$48ddfa526720c3ada296462afb5d564b&quot;&gt;@梁边妖&lt;/a&gt; 品味很low吗？为什么会对谢娜持肯定态度。（好像有什么奇怪的东西混进去了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我相信，男神的好恶总有道理，所以才产生了上面那些思考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一下，谢娜其实比较单纯、身体灵活、头脑笨拙、不做作、肯拼，确实有自身能力的局限性，但对于「内地娱乐节目的搞笑主持人」这个身份，已经完成度很高了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这么絮絮叨叨一大篇，我想表达的其实是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;开启群嘲模式很爽也很简单，多从不同的角度看问题，才符合大知乎精神。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;我们只需要多一点点的相互理解和包容，世界就会变得更温柔美好。&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;希望对您有所帮助。&lt;br&gt;乔
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26060194/answer/32018942
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为何一有关于主席的新闻，下面的评论都是X大大，您辛苦了、英明、伟大这样类似的话语？
</title>
<description>
你以为我们程序员容易吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;新浪、网易、搜狐这种大网站，涉及到我D脸面的新闻，如果排名靠前的评论中出现骂贪污或者骂领导的，我们苦逼的程序员就失业了。领导也是为了照顾我们的饭碗，给我下要求：用你们学过的算法，给我排个序，那就是说好话的评论排前面！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我熬夜加班，连续通宵两个星期，就是搞不出来这种算法啊，到底怎么判断一句话是不是「好话」？这句好话有没有讽刺意味？给我看我都判断不出来啊，我要是能写出一句没有语法错误的句子，我早就不当程序员了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;眼看充血过久就要扑街了，又是英明的领导解救了我们。领导说只要匹配到XX领导人的评论，就用算法生成一个句子，诸如“XX大是好领导，有魄力，支持”，然后让这些评论固定置顶，而且一个点赞的就当3个记录！简直让我们醍醐灌顶啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是好景不长啊，都是你们这群人，吃饱了撑的，怎么能看出来我们的数字无论如何都是被3整除呢？吓出我们一身冷汗，只能连夜改算法啊，把一个点赞随机加上一个1～100之间的整数啊。你们能不能别提这种问题了？再这么穷究下去，我们只有天天改算法天天通宵了，还能不能愉快的玩耍了？&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;一觉醒来发现大家参与国是的热情真比中央委员还高呢，有希望啦！（这句是黑）&lt;br&gt;有评论朋友质疑我不是程序员，其实我干了好多年程序员了，这不是黑程序员的帖子。不过里面部分语气和动作夸张了，相信很多人能看出其中的梗，比如乘以3这是调侃某宝啊啥的。比如连续通宵2个星期什么的，这个破算法那用通宵啊，只不过往往这么做的时候，不是程序员想不到，而是领导不拍板，你想到了也不敢做啊，你们没见过公司那种所谓的保密协议之类的文件，里面简直是卖身契啊，话说内容太多很多人签字的时候都是不注意的。你下班了在公司写个练习程序上传论坛其实都是违规的，因为公司拥有你在场地里所有工作成果了的知识产权。所以不经允许加这种算法，如果造成损失，要赔钱乃至刑责啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有人问是不是真的这么高的，其实差不多啦，不过不是用这种低劣的算法实现置顶帖子的。其实是有大量的人工介入，在设计的时候给小编一些权限，可以置顶某些帖子，当然小编还要值班不停的删除帖子，置顶的这些帖子都是写手写的啦，我用程序员的算法调侃，其实是因为两者低劣的程度一般般。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22815111/answer/32027274
</link>
<author>
赵皓阳
</author>
<title>
为什么中国解放后再未出现过像胡适、蔡元培、辜鸿铭、陈寅恪、钱玄同、傅斯年、吴宓、罗家伦那样的大家？
</title>
<description>
&lt;p&gt;近年来，“民国之后无大师”“民国教育神话”吹成了一个又一个泡沫，然而这些观点是站不住脚的，具体从以下十点分析：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一，民国的基础教育惨不忍睹。&lt;strong&gt;1949年中国的文盲率大约是80%，而且被视为识字的20%的人当中，已经包括了那些只认识几百个中国汉字的人和在今天只能列为半文盲的人。&lt;/strong&gt;（《剑桥中华人民共和国史》上卷，中国社会科学出版社1990年版，1992年12月印，194页）。国粉津津乐道的西康军阀刘文辉的名言“政府的房子比学校好，县长就地正法”则是一个谣言，详细的辟谣文可以在网上查到。对于绝大多数不识字的老百姓来说，“大师”云云不过是畸形社会中的空中楼阁。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第二，所谓“民国大师”基本全为文科、社科人才，而极少数的几个理工科人才都是美国培养的。这里并不是在探讨文理孰优孰劣，而是在当时山河飘摇，家国不宁的社会现状，几个能带来真正生产力直接推动的人才要比一些空谈风花雪月诗词曲赋的人对社会贡献大得多。这么说吧，&lt;strong&gt;一个袁隆平顶一火车“民国大师”&lt;/strong&gt;。我是文科生，轻喷。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第三，纵向比较来看，新中国现当代学者学术成果早已超越“民国大师”。首先必须要说明一点，知识发展都是相继而行的，新中国学者研究成果超越民国学者是理所应当的事情，&lt;strong&gt;必须要感谢民国文人学者对于各个学科的基础性贡献&lt;/strong&gt;，非要把民国学者与现代学者比较，“扛着机关枪的兰博和力能扛鼎的项羽”谁更厉害一样无聊。但是为了堵住某些不学无术的“文史小清新”嘴，我还是简单说说，民国学者大多一个人涉及n个领域，而现代学者往往一个人只做一个课题，但开的很深。这样整体学术就进步了，但很少有跨界的，因为&lt;strong&gt;学术进步后没有人有那精力，&lt;/strong&gt;对于某些胡搅蛮缠的人来说，不跨界就是专家，就成不了大师了。譬如说陈寅恪的魏晋研究被当代阎步克，田余庆完败，唐史黄永年完败之，甲骨文就别提了，民国学者加起来认出的甲骨文不如裘锡圭一根毛。再说清史，在网上被骂成狗的阎崇年老先生学术成果也超过民国的孟森、萧一山，这二人不会满语，阎崇年可是能读得懂老满文档的人。再说一遍哈，时代不同，这种比较是没有意义的，&lt;strong&gt;任何“民国之后无大师”或者“民国学者就是群渣”的说法都是偏激的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第四，横向比较来看，“民国大师”在世界范围内也很少能拿得出手的。如日本京都学派认为民国学术一塌糊涂，只有顾颉刚到了他们那个级别。伯希和说，中国只有三个世界级学者，陈垣、冯友兰、杨树达。我相信，这三个人里如果不是冯友兰出现在了高中课本上，那些个一口一个“民国大师”的“文史小清新”一个也不认识。就连钱穆也说民国学术是衰世，惨不忍睹。而在当代，李学勤、秦晖、裘锡圭、阎步克他们都称得上是世界级文科学者。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第五，新中国那些文人被禁止吹牛，这点真的很重要。看这十几年管的送了点，是不是各种“国学大师”“历史良心”之类的又泛滥了些。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第六，现在不少关注“民国大师”的人群中，关心的不是他们的学术成果、思想境界，而是他们的&lt;strong&gt;逸闻趣事&lt;/strong&gt;，譬如王国维的小辫子，辜鸿铭喜欢小脚妹，金岳霖给梁思成戴绿帽之类的，跟关注当下娱乐八卦如出一辙。&lt;strong&gt;现在真的没有大师了吗？不，现在没有的只是供那些“文史小清新”的谈资。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七，现代资本运作。许多民国大师的炒作不过是背后都有书商资本看不见的手。再譬如前一阵的电影《黄金时代》，&lt;strong&gt;萧红萧军取这两个笔名本意是合起来就是“小小红军”，他二人本是革命青年，但资本主义商业需要他们是文艺青年。他们想本颠覆的“黑暗时代”，却成了商业资本与市场要求他们必须生活在的 “黄金时代”&lt;/strong&gt;。切格瓦拉永远活在衬衫上，“小小红军”永远活在“民国范儿”中，“民国大师”也永远活在当代图书的腰封里。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第八，在那些张口闭口“民国之后无大师”的人群中，恕我直言，他们的水平完全无法理解大师们的学术成就，若是能理解或有浅显的研究，便根本不会忽视新中国之后取得的种种进步。&lt;strong&gt;他们所要的，只是一种自我标榜，只是通过这一种无病呻吟与感慨叹世来达到标榜自己的目的。俗称，装逼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第九，网络上“民国粉”的泛滥是一种大环境。就像我在前几天这篇文章中分析的一样&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NzE2NTY0Ng==&amp;amp;mid=200791560&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=b78b2347e5e084f79f6ca5bd3b85f482#rd&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;【时评】妻不如妾，妾不如偷&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;——越得不到的东西也就觉得越好，自己在潜意识中也会不断的美化这种“得不到的东西”。现在许多“文艺小清新”“历史小清新”看到了现在社会的种种黑暗与不公，于是便让人无法理解的把一种自由民主公平繁荣富强大师多的理想社会嫁接到了曾经的民国，完全罔顾史实，完全抛弃了理性思考。&lt;strong&gt;就像某些领导喜欢沉浸在“新闻联播”式的大同社会中，有些网民也乐于生活在“完美民国”的童话世界里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第十，有个好徒弟很重要。譬如现在被捧成神的陈寅恪，首先陈老先生的确牛逼，再一个跟他的好几个弟子都已经在历史界出人头地有关系，身后有人照应就是不一样。与之形成鲜明对比的郭沫若老先生，生前办学校办科学院，为新中国科学劳心劳力，文革时候回护同事，丝毫不考虑自己的事情，然后钱穆大弟子发文攻击他，钱穆后面稳坐钓鱼台一言不发，郭沫若就得一篇一篇在报纸上发文章回击，看着心疼。到现在呢，谁敢说郭沫若一句好话？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-------分割线-------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以上正经说理部分结束，开启狂暴吐槽模式，高能预警，非战斗人员请迅速撤离。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;尼玛！老子忍这种话很久了好吗！你们身边有没有这种人，半吊子没读过几本书，张口一个民国风骨，闭口一个再无大师，我就想问一句，“大师”不“大师”的跟你们有什么关系啊，你是读得懂华罗庚的《堆垒素数论》啊还是读得懂闻一多的《楚辞集注》啊，你是读得懂陈寅恪的《隋唐制度渊源略论稿唐代政治史述论稿》啊还是读得懂王国维的《殷卜辞中所见先公先王考》啊，你是读得懂傅斯年的《性命古训辨证》还是读得懂钱玄同的《文字学音篇》啊，啊？啊？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;别说这个，就这些人，连最入门的比如说《人间词话》《国史大纲》《万历十五年》这些书就没看过，看了点易中天品三国于丹鸡汤论语关注了点微博上带历史两个字的账号收罗了点地摊史料就以为自己站在中国文化品味的巅峰了，带一个金丝眼镜四十五度角仰望天空一半忧郁一半哀伤的感慨一句：“崖山之后无华夏啊，明亡之后无中国啊，民国之后无大师啊，世间何日重斯文啊。”一瞬间感觉有纷纷白雪落在肩头莫非是上天为我感动了一看原来是风吹下来的头皮屑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;装逼伤身体好嘛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;许多“知识分子”骂新中国，认为他们的地位在新中国下降了，许多“文史小清新”也都信以为然为之抱屈。不对！告诉你们，&lt;strong&gt;新中国不是文化人的地位下降了，而是劳动人民的地位提升了！&lt;/strong&gt;有一些酸腐文人——请注意我说的啊，是有一些，一些人民的文化艺术大师还是不少的——就开始不满意了：我在旧社会就算不是主子，但至少也是主子身边的人，怎么现在跟这群泥腿子平起平坐了？不开心不开心，我要特权！知识分子要有特权！结合一下现在我们都能看见的某些人的言论，是不是这样——&lt;strong&gt;“刑不上记者，法不管律师。造谣传谣没责任，党的特权归公知。”&lt;/strong&gt;这类人大多都有三个特点，第一自命清高，第二满腹牢骚，第三干不了事实。有时候这三个特点加载在一起会产生毁灭性的的后果，说明朝亡于言官这话虽说有点夸张但多少还是有其道理的。实事求是的讲，新中国成立后，理工科人才待遇相当之好，若都说“知识分子”受迫害我认为是不妥的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有一点必须明确，&lt;strong&gt;我们现在的话语权掌握在谁手里&lt;/strong&gt;？我们看到的文章是文人写的，我们看到的书籍是文人出的，我们看到的讲坛是文人讲的，我们接受的观点是文人传播的，然后好多人就入戏太深了，以为自己也是个文人知识分子了，他们叫屈也觉得自己受委屈了。我一室友，父母都是农民，身体棒也挺阳光，自从关注了点微博上什么“民国揭秘”“历史真相”之类的营销账号之后，慢慢看问题就开始愤世嫉俗了，不管是寝室卧谈会还是出去吃饭k歌什么的，有机会没机会他都要感慨两句，什么“人心不古”啊“我们的国家没有独立的思想”啊，还一脸严肃的跟我谈，“GCD这样打压文人学者，我们前途真是一片黯淡啊”……别，您受累，我可不是什么文人学者，我将来注定搬砖的命，我操心的是工头会不会克扣我工资，看您将来努把力说不准能成个公知，您好好操心这事吧小弟恕不奉陪。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我都替你捉急哎【长者脸&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人说，我们能看到的历史是统治者想让我们看到的；我们能看到的新闻是统治者想让我们看到的。&lt;strong&gt;这话我只同意一半，我想说，我们能看到的历史还有一半是写史人想让我们看到的；我们能看到的新闻还有一半是新闻人想让我们看到的。&lt;/strong&gt;就像秦始皇，焚书坑儒被人花式骂了两千年，无道暴君这个帽子是摘不掉的，本朝太祖让文科知识分子下乡劳动劳动，现在也差不多要挖出来鞭尸了。也不是说这个是对，比较一下历朝历代我们能看到的史料里是为坑里的长平四十万赵国降卒叫屈的多还是为坑里的三百个儒生叫屈的多？是为殉葬的数千工匠宫女叫屈的多还是为坑里的三百个儒生叫屈的多？是为长城下尸体填了城墙的几万劳工叫屈的多还是为坑里的三百个儒生叫屈的多？再比如说，我们经常看到医生收红包的报道，经常被各大媒体大书特书，并冠以“医德沦丧”之类的帽子。可是，你见过哪个媒体报道过记者出去采访也是收红包的？尤其是政府会议这样的，去一些企业就算没有红包土特产也不会少拿。前一阵爆出二十一世纪网敲诈勒索上市公司，这是触犯了法律被抓起来了，这才是冰山一角。&lt;strong&gt;可见掌握舆论霸权有多么可怕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;二十四部文人史，几家曾为百姓言？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再说某些国粉与“文史小清新”，一提民国就是一口一个黄金十年，文化繁荣昌盛，中华正统。正正正，正你妹啊。一天到晚看着新鸳鸯蝴蝶派觉哇塞民国风骨，生活小布尔乔亚哎。自己照照镜子，追查一下祖宗三代之前在民国什么成分啊？你以为是轻徭薄赋田园风光轻轻松松活到60岁看儿孙满堂是吧？你以为在田里干着路上走着车上坐着不会被拉壮丁是吧？你以为你能是西南联大学生老师可以跟着政府一起转移啊到了地方多少还管你口吃的啊？你以为你呆在首都看着国军连续二十二个会战“大捷”就不会当亡国奴是吧？你以为遇上了水旱黄汤大灾国民政府管你啊？都特马不掂量掂量自己几斤几两。一个个梦回民国的有几个能保证自己能在那活到30岁啊？有几个认为自己能长成才子佳人啊？你要是为这个粉民国，那我还粉大清呢，你民国哪个“大师”没受我大清皇恩浩荡？多少学子是我大清派出去了？张爱玲不也是我大清勋旧家人？黄金十年是尼玛国民政府管的好啊？上层社会好自由啊，上层社会自由繁荣跟你有毛关系啊？国民政府重视知识分子啊是吧。他除了知识分子他还有神马啊？要靠一堆洋博士部长出国讨饭是不是吧？他没了这些知识分子他有神马撑门面的啊？到那个年代你会不会是知识分子让国民政府供着你啊？你在民国能保证自己受到的教育可以教会你把数从0数到10吗？黄金十年是上层社会的黄金十年，是普通民众的黄土十年，你那一口一个民国叫的比亲爹还亲穿越回去你以为你能在哪个阶层啊？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有国粉梗着脖子跟我说：“穿越到1948年，老子就是亿万富翁！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我竟无言以对。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于某些国粉和文史小清新来说，他们要的不是“粉民”而是“反共”&lt;/strong&gt;，我来斗胆分析一下他们的心理：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;胡适这种人一定要当成典型，尤其是“民主在蒋先生这里是多和少，在毛先生那里是有和无”这句话一定要大书特书，什么？你说这是造谣？一派胡言，就算是造谣难道这句话不对么……吴宓也是极好的，活活被GCD迫害死了，什么，你问他研究的是什么？明史啊。啊，你说那是吴晗？管他呢，反正被G党迫害的都是大师……梁漱溟也是不错的，跟毛泽东在延安窑洞里据理力争，完全可以当做黑tg的炮弹，可恨他竟然在日记里骂蒋公不抗日，后来出的回忆录还指责蒋公是内战罪人，这种叛徒就算了……冯友兰本是不错的，可惜入了梁效……咦，洋大人伯希和说了，陈垣是三大世界级学者之一，这个可以用来装逼，一转身又发现陈垣竟然写过一篇文章：天下学问宗韶山，我乃主席学生。可恶，这种人竟然也投靠共匪了……鲁迅先生的文章用来抨击时局本是好的，只可惜他当年骂的是国民党……柳亚子也投共了……郭沫若这种人渣……闻一多李公朴……可恶！哪壶不开提哪壶！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有句话我说了很多遍，现在还要再说一遍：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;粉民国不服粉你妹&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25502210/answer/30981269
</link>
<author>
周筠
</author>
<title>
「陪孩子做作业」能够提高孩子的学习效率吗？
</title>
<description>
（该文已有约稿，仅同意知乎日报转载，谢谢。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;傍晚时分，我家孩子坐在对面做作业呢。她11岁半，六年级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和孩子班上家长聊过做作业的事儿，极少数孩子不需要陪伴，大部分家长都觉得小学阶段还得陪伴，但陪伴的方式有讲究。我只说说自己家的孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孩子幼儿园阶段，我和孩子爸爸陪伴孩子的时间很少，留下一些隐患。待孩子上小学的最初两年，也没有及时抓孩子的日常习惯，导致孩子上三年级的时候，分心问题比较明显，如今也在和这个顽疾在作斗争，但是日渐转好，效果明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前我们让她在自己的房间里做作业，但是孩子管不住自己，她自己也这么讲，她希望我能陪伴在她身边。后来我们就让她坐在餐桌上做作业，一旦发现小手上拿着玩具或零食，立刻就给她收走，课外书也收到一边，让她的四周清清爽爽。我们家的厨房是开放式的，和客厅连在一起，餐桌比较大，她坐在我对面，我工作用的电脑也放在餐桌上。她做作业，我工作或做家务，灯下一片宁静。我们吃过饭后也立刻把厨房收拾得干干净净，餐桌上没有饭菜的踪影，变成了办公桌和书桌。这就避免了孩子依然停留在就餐时的松弛状态，而开始紧张起来，知道要用心对付作业了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;每个孩子先天气质不同&lt;/b&gt;。台湾育儿专家梁旅珠写她的一双儿女，老大是女儿，性格沉静专注，功课几乎不需要父母操心，自制力很强；老二是儿子，个性躁得多，梁旅珠对待两个孩子的教育方式就因孩而异。她的儿子做功课，她就得守在旁边不时给予提醒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的女儿有很多可爱之处，比如她画画很有天赋，写作文也很有想象力，但是由于先天的气质，加上我们在幼儿园阶段及小学一二年级的陪伴很不够，孩子内在的安全感不足，因此有时就不够专注。加上上学后，学校的环境也会传达给孩子各种乱七八糟的信息，孩子有时也会受到困扰而不专注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我们不愿意给孩子贴上“不专注”、“自控力不强”的标签，我们想，我们的孩子大概就是需要更多一些的训练。事实上，只要耐心坚持训练，她就能慢慢变得专注。家长的信心、耐心是非常重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;训练的过程，是教会孩子方法，授人以渔的过程&lt;/b&gt;。家长必须认识到这么做是有长远好处的，不要怕烦。我们的训练方式是：当孩子放学时，一定和她聊几分钟，了解：&lt;br&gt;1.今天各科作业的量有多少？&lt;br&gt;2.各科作业的难点是什么，为什么觉得难？你打算怎么下手搞定这个难点？&lt;br&gt;（后来这个问题也演变成：这科的作业是体力活儿还是脑力活儿——所谓体力活儿就是指类似抄写生词之类的，这种作业我们都让她放到精力不济的时候去做）&lt;br&gt;3.今天计划先从哪一科开始做，为什么？比如精神好就从难点开始搞定，精神不好就先干“体力活儿”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（补充一段：我们还学会了观察孩子就餐时的表现，比如若看到孩子晚餐吃得特别多，千万别以为那是孩子胃口特别好，很可能是今天的作业她感到压力大，在拖延时间。因为晚餐是孩子最放松的时候，她既能享受美食，又能边吃饭边看心爱的课外书，孩子本能地希望延长这种舒适美好的状态。所以，我们给孩子规定了晚餐最多花多长时间吃完。另外，若放学回来的时间还早，听她讲当天的作业还比较多，那就让她边等吃饭边开始做点容易做的作业，这样，作业这件事就“开始”了，而且给孩子一种积极的信号：搞定一点就少一点压力。吃饭更香，而且更不容易拖延时间，因为她已经“开始”了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前只是问一句“今天作业多吗？” 是很不够的，不够专注的孩子往往会避重就轻，把麻烦的作业放在后面，而孩子觉得作业麻烦，是因为孩子没学会分解麻烦（好多大人都还不会呢，何况大脑处在发育中的孩子）。比如5年级时，学校发了一本《国学》，要求孩子们每周背诵几首古诗，她当时最怕背诵，那好，怕什么我们就提前搞什么。我就专门指导她如何学会高效背诵古诗，比如教会她发现这首诗压什么韵，找出写景的关键字词，有时会找出配有画面的朗诵视频给她看，帮她理解这首诗在讲什么。再看字词是如何对仗的，第一句的第一个字是什么，最后一句的最后一个字是什么，等等。总之，帮她学会花几分钟掌握一首诗的几个特征，这样背诵起来就快多了，我经常会和她比赛谁背得快，当然我总会让着她。当时，周末首先安排时间背诵三首古诗，这样到了布置有背诵古诗作业的那天，她就一点都不害怕了，心情轻松，做作业就快。针对她害怕背诵课文，我们也做了一些专项训练，也是从分析结构入手，记住关键词，指导她快速背诵课文，要求在这种结构分析的前提下，30~40分钟内背诵会一篇小学6年级的课文（一页10-15分钟的背诵速度）。训练之后，她面对有背诵要求的课文就不怎么害怕了。如此，对她的作文写作也有帮助，因为写作文的关键也是要首先建立结构，然后是语言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的陪伴，因为重点在帮孩子掌握方法，逐步强化自我管理，所以不会让孩子失去自主性。孩子尝到掌握方法管好自己的事情的甜头后，慢慢就会主动和我们交流今天作业的难点，以及她自己是怎么思考这个难点的，哪些地方需要我们协助，哪些她自己能搞定，她都能慢慢学着进行分析了。她已经知道提前思考的好处，也知道多复习几次的好处。所以，如果老师布置了作文，她一般都会先思考要写什么，大致会写哪几点，而不是像以前那样，等打开作业本的时候才去思考要写啥。到了6年级，她已经开始主动估算各项作业需要的时间，虽然还是会有偏差，但这是一个了不起的进步，我们很是鼓励，然后帮她分析为什么有时候她估算的时间和实际的时间有较大差距。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等需要在作业本上签字时，我们都不马虎。爸爸检查数学作业，如果发现有错，不会直接告诉她哪一题有错，而是告诉她，这里面错了两道题，自己找，迫使她自己再次检查一遍自己的作业，强化检查的习惯。到发现了错题后，接着和她讨论为什么会出错，是概念没理解，还是省略了必要的步骤，等等。爸爸特别重视要求她具备一遍就做对的能力。每周会回顾本周作业的质量，比如为什么这一周数学作业甲+这么少，而甲-这么多？是粗心大意，写得不工整，还是其他原因？要求她下周必须扭转局面，要多争取作业的高质量，多得甲+。最近数学测验，她得了99分，沮丧自己没得100分，错了一道很简单的题，我们就告诉她，如果平时作业甲+较多，得100分的概率就高多了。这样她就会把作业质量和考试成绩联系在一起，会主动提升做作业的质量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我负责检查语文作业和英语作业。语文作业我只看老师上次的打分，如果不是一百分，我就会仔细看错在哪里了。如果是一百分，我就不管了。我对语文学习的看法是，阅读是基础，我平时会花校多心思帮她物色课外读物，她的阅读量在班上可能排第一。对于字词的基础训练，我向来没有花多少时间去具体管，而是买了教辅让她自己学，加上班主任是语文老师，孩子也就不敢太掉以轻心。写作文上我也没怎么辅导，连错别字都懒得管，因为班主任平时对这些基础抓得挺严，我们就没必要花额外的时间了。但是到了单元测验和期末考试的时候，我还是会辅导孩子学会考试，比如分模块复习，和她一起分析她的薄弱环节，多做专项练习。很快孩子就学会了这个，自己就根据模块来列复习计划，逐项打勾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近我抓的比较多的是她的英语学习，她们从三年级到六年级换了三个英语老师，三四年级的老师教学质量不高，留下隐患。加上小学英语现在不讲语法和音标，给孩子学习还是带来了好些困扰。她的英语考试成绩虽然不错，但是基础不扎实。所以三门功课中，我花时间相对较多的就是英语，但所谓多，也就是每天20分钟~半小时。听读背每天必须都有一点成果。就这样坚持了两个学期，音标的概念已经有了，也知道根据音标来背诵记忆单词了。语法的学习刚开始，也是计划耐心坚持辅导，帮她建立起概念，弥补学校教育的不足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于我们牢记所做的一切，出发点都是为了让孩子变得更加独立，所以陪伴的内容和方式也都在悄悄变化。到了6年级，我更少过问语文的具体学习，依然只是提供阅读条件（给她买书那是如山倒啊，这些方面我是随时观察她的兴趣所在，及时挑选合适的读物来让她保持住自己的兴趣，同时拓展和加深这方面的知识和认识。比如暑假里她阅读了金庸全套作品后，对毒药产生了非常浓厚的兴趣，问这问那，于是就给她买了20多本化学科普方面的图书，包括一些有趣的小实验用品，让爸爸陪她一起做实验。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;平时我们从不帮孩子整理书包，她的书包也不希望我们碰，里面有些她自己的小秘密。但是我会要求她用我给她买的两个带拉链的文件袋分门别类装好课本和作业本，以及卷子和草稿本等。每周都会和她商量她的哪些东西放在书包的什么地方，帮她养成固定放置东西的习惯。在家也是给她准备好各种文件袋，尽可能分门别类放好各种参考书和卷子，这样找起来就很方便。文具也都有合适的收纳箱袋放置。睡前要求必须准备好第二天的课本等物品，必须检查手机是否有电，没电就要充电。慢慢地，你会发现孩子已经熟悉了这一套，睡前就手脚麻利地收拾她的书包，给手机充电，检查自行车的钥匙是否放在固定的位置（第二天上学好用）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再就是，要想让孩子变得专注，&lt;b&gt;一些固定的时间点是必须设定的&lt;/b&gt;，比如早饭和晚饭的就餐时间、晚上开始锻炼的时间、晚上入睡的时间和早上起床的时间（同时让孩子明白为什么要这么安排，比如晚饭需要多长时间消化而不影响晚上睡眠，锻炼怎样不至于睡前太兴奋而睡不着，这么大的孩子每天需要多长时间的睡眠，睡眠不足会导致怎样的危害，等等，这些知识光说她是记不住的，索性打印出来贴在墙上，她忘记了就带着她去再看一遍）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;渐渐地，孩子的生活就变得有序。有序，才能专注。周末也不能太乱，比如我们规定她所有的周末作业必须在周六全部完成，并会帮她记录周六是几点前完成的。有序的生活，会让孩子的大脑变得清晰，混乱的大脑必然导致不安全感，因为孩子会觉得一切都是失控的，而有序让人有可控感，故能专注。和秩序相对应的，也有时间上的适度自由，比如周五晚上她通常都会呼朋唤友下楼玩耍，有时玩到晚上11点都不上楼，我们就守着她（一般10点就会下楼，那时楼下玩耍的孩子很少了，担心不安全，有我们守在旁边，她更是放松，呼啸着和小朋友奔跑，满头大汗，这时只管静静守候在一角，欣赏孩子的快乐，观察她和小朋友们的相处，发现有问题也不用马上指出，等合适的机会和她讨论交流），那时往往只有两三个孩子的家长肯守在楼下等孩子疯玩。满足了玩耍欲望的孩子，周六有时也容易松懈，但家长不能因为担心她周六会放松就不给她周五疯玩的自由（&lt;b&gt;每周孩子总得有些盼头&lt;/b&gt;，周五的玩耍也是她一周很重要的盼头：她能和邻居的好朋友们见面聊天，在一起玩躲猫猫、官兵抓土匪等孩子们玩不够的游戏）。要想让她周六收心，只需在周五放学时，让她用5分钟写下周六起床后两小时内的计划即可，在她周五入睡前再给她回顾一遍这个计划，商量好几点必须起床，她起床后就不会因为缺乏计划而漫不经心地乱晃。而这两个小时的计划里一定有家务劳动，往往会有15分钟的家务劳动，这些劳动能让孩子完全清醒，而且身体活动开，而且规定周六的早餐快快吃完而不是拖沓半天（周五睡得晚，所以周六会让她晚起，睡到自然醒，但只要醒来就得起床，否则睡太久了人反而没精神），这样大家的周末节奏就不会变得太慢。因此，我们家周六的早餐是最简单的：豆浆油条或牛奶馒头，没有平时的炒菜米饭（平时我们家最重视早餐，一般都是炒菜米饭，晚餐则很简单）。这样周六就能快速吃完早餐，进入做作业的状态。孩子做作业的时候，我们也都有自己的事情要做，大家神情都很专注，互不打扰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;渐渐地，客厅的餐桌成了一家人晚上活动和周末活动的中心，家里的沙发如同虚设，成了摆放书的地方（我家沙发堆满了书），反正我们都不看电视。但是，厨房是家里最整洁的地方，我们的理念是：&lt;b&gt;让最容易脏的地方保持最干净，这让人对环境始终有种可控感&lt;/b&gt;（同理我们家的卫生间也很干净），但同时&lt;b&gt;环境中适度的混乱会让人有种自由而放松&lt;/b&gt;的感觉（堆满书的沙发便是这个理念下的产物，虽然家里几个房间加起来有十多个书柜，孩子自己就有4个书柜，不过也全都放满了书），孩子的好多书都放在这里，她随手就能拿到。（孩子其实也有kindle，但由于她暂时管不住自己躺着偷偷看kindle，视力有下降趋势，所以现阶段在家暂时以纸本书为主，保护视力，kindle被我们保管着。出行都是带kindle）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7cbd0579636638ff74cf9dc608f2d312_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7cbd0579636638ff74cf9dc608f2d312_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想起自己小时候，爸爸妈妈带着弟弟们在东北工作和生活，他们把我送回武汉的奶奶和大伯身边。大伯没成家也没孩子，待我特别好。那时武汉的晚上有时候停电，还需要点煤油灯。灯下，我和大伯奶奶都围坐在不大的餐桌旁，大伯备课（他是老师），我做作业或看故事书，奶奶读小说。那种氛围特别温馨，让人很有安全感。到了9点全家就熄灯入睡，第二天5点半大家都起来，第一件事就是做卫生。这种生活非常规律，从小学一直持续到高中，这对我的一生都极有好处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许正是童年时的这种印象，让我选择了让孩子也跟着我们一起围坐在餐桌旁，各自做各自的事情。孩子自己的房间，也许得等到上中学后才用得上了。而我们现在陪伴她所做的一切，都是朝着中学后她能更加独立地处理自己的事情的方向去努力。我们也欣喜地看到孩子的确越来越独立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在回想起来，我们在陪伴孩子，训练孩子高效做作业方面，给予了这样一些辅导：&lt;br&gt;1.怎样的握笔姿势能把字写得又快又好——这对孩子能快速完成作业和考卷十分重要。&lt;br&gt;2.怎样用不同颜色的笔在课本上做标注和笔记，而又不至于把课文都弄得看不见了。笔记需要记录哪些内容？怎样用字母和符号进行速记？等等。&lt;br&gt;3.怎样写数字和公式，既清晰美观，又很快。——她的数学作业有段时间写得很不工整，我们就专项训练她，后来老师都夸她考卷写得清洁美观。其实写得不工整，很大的原因是还没思考就开始做题。所以要求她必须打草稿，必须下笔前估算纸上空间的安排。&lt;br&gt;4.怎样听懂英语老师的课堂用语。——有段时间我们发现孩子的英语书上画满了小人儿，根据经验，我们知道这是孩子上课在分心，而分心往往是因为听不懂。一问，果然，6年级的英语老师基本上全程都用英语讲课，和5年级的英语老师很不一样。虽然说的都是最常用的句子，但我们孩子还是听不懂。于是就对此作针对性训练，而且强化预习环节。这样一来，课本上的小人儿就减少了。&lt;br&gt;5.重视预习和复习，而预习的重点在于能提出问题，从而带着问题上课；复习则需要找到薄弱环节，越薄弱越多投入时间复习，而且让孩子学着把薄弱环节想得比较具体，这样她就能够看到问题而有解决的思路，且能估算到需要多少时间能搞定这薄弱环节，从而学会见缝插针复习。比如我经常在给她梳头的时候考她一两个单词，有时忘记考她了，她还会问怎么不考了。提前准备、见缝插针、水滴石穿....通过长期训练让她牢牢把这些观念记在心里并去指导行动。&lt;br&gt;....&lt;br&gt;就不一一列举了，总之，我们认为，家长对孩子做作业的陪伴，关键还是理念要清晰，要知道&lt;b&gt;现在陪伴是为了今后无需陪伴&lt;/b&gt;，具体来讲，我们的目标是小学6年级做作业的陪伴，为的是初中做作业的较少陪伴，以及高中做作业的无需陪伴。如此，我们认识到在陪伴时需要抓的就是各项基本习惯的养成，常抓不懈，让孩子品尝到好习惯带来的甜头，从而乐意去坚持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么做也果真带来了好的成效，比如上学期期末考试，孩子各门功课都名列前茅，数学还是班上唯一的一百分。语文也前所未有地考了96分（平时作业就做得扎实）。这下免除了所有的暑假作业，她的暑假因此过得相当宽松（班上只有少数同学有这待遇），天天睡到日上三竿，读了上百本课外书（全套金庸都读完了），预习了不少六年级的功课，天天锻炼和练琴，也跟着爸爸妈妈去了一趟青海湖。她更明白了这个道理：&lt;b&gt;必要的约束才能带来想要的自由，这自由的滋味特别甘美&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======&lt;br&gt;推荐讨论孩子教育的几个相关回答：&lt;br&gt;1.&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22306406/answer/25068727&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何看待智商对学习理科的影响？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2.&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21887119/answer/19910004&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;数学该不该被踢出高考？数学有什么用处？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;3.&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20019090/answer/16486797&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;给孩子「自由」的教育方式是否真的那么好？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;4.&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20692946/answer/25121136&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;教育下一代的时候，应该先告诉他世界的险恶，还是先告诉他世界的美好？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;5.&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25563596/answer/31548800&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎么培养自己的女儿？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26072270/answer/32018125
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
那些每天起早贪黑刻苦努力的人就不困么？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们不困，是因为，很可能，他们并不牺牲睡眠时间……&lt;br&gt;&lt;br&gt;巴尔扎克出了名的每天工作12小时。但他每天晚上六点到凌晨一点睡觉。&lt;b&gt;七小时&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;弥尔顿，晚上九点到凌晨四点。&lt;b&gt;七小时&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;富兰克林，晚上十点到凌晨五点。&lt;b&gt;七小时&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;卡夫卡有段时间凌晨只睡两小时，但他下午睡四小时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;康德的时间表最有名：&lt;br&gt;五点起床。喝茶，抽烟，备课。&lt;br&gt;七点到九点上课。&lt;br&gt;九点到十二点三刻写东西，做他著名的三大批判。&lt;br&gt;下午一点到四点午餐，见客人。&lt;br&gt;四点到五点，著名的出门散步，大家可以用来校准手表时间。&lt;br&gt;五点到十点，看书。&lt;br&gt;十点睡觉。&lt;br&gt;&lt;b&gt;差不多七个小时睡眠。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓大师们早起，很简单，因为他们睡得早。&lt;br&gt;&lt;b&gt;各人体质不同，的确有人需要睡的时间很少，而且经过训练可以更少，但还是那句，这类人不占大多数。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;大多数健康的人是需要七小时睡眠的，起码。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以说，莫扎特每天睡五小时。然后……活了35岁？&lt;br&gt;鲁迅先生在进入20世纪30年代后睡眠也很少，所以他的健康状况恐怕也不太值得称道吧……&lt;br&gt;西南联大诸位大师其实也参差有分。沈从文早年当过兵，所以是可以长短睡交替进行的。顺便，西南联大因为时间听课很自由，无法一概而论。汪曾祺就是典型的鸡鸣才睡，近午才起；而他很交好的某历史系同学就是早起早睡。&lt;br&gt;至于常年缺睡还能生龙活虎的，肯定有，少。还是那句：各人体质不同，别把自己当怪物折腾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果说大师们的例子有些玄幻，只举我自己这样普通人的好了。&lt;br&gt;我这个月因为要写30天30队，已经累计写掉超过十二万字（跟我专栏的诸位大概会注意到）。同时我周一到周五要上课（10点到17点），实际上，现在就是课间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我每天还是睡足了八小时。时间分配很简单：八点起床，收拾一些基本的活儿，早饭，读书；九点半出门上课；午休时间一小时看书；17点半到家，跑步（半小时），做饭，吃，收拾碗筷，都结束是19点。写到23点，看书或玩儿到午夜，睡觉。周六可以写一天并出去打篮球。周日可以去看博物馆（上周日去看了大皇宫的葛饰北斋展）。&lt;br&gt;姑且不论工作质量，至少我要完成的事儿（上课、写东西）应该还不少。&lt;br&gt;但我也没算起早贪黑，只是很自然的，按照时间表来做。也不苦也不累，身体也还好，也不乏味。上周入手的PS4战国无双4列传刷了一半。NBA2K15也开始打了。不耽误的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么大多数同学时间都不够用呢？&lt;br&gt;夏天在上海住着时，我有一天突发奇想，做了个掐表试验。每当做什么事，就掐表。&lt;br&gt;结论是：&lt;br&gt;我每天的时间，真拿来看书的非常少；真拿来写东西的更少。&lt;br&gt;如果把正经做事儿（读书，写东西，见朋友，谈事儿，写邮件）当作筋肉和骨骼，把其他纾解心情的零散事儿（刷网页，看微信，跟朋友聊天，打游戏）当脂肪，我的时间安排看上去，是个脂肪率超高的不健康胖子——而且没看数字前，自己都没注意到。&lt;br&gt;大多数人应该和我一样，不是没时间，也不是没划时间表，而是没把时间都用到实处——还是老例子：人下狠心看一本书一个小时，真用来看书的时间其实寥寥无几，都不知不觉散在刷手机喝水站起坐下发呆了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;睡足一定时间。按照计划。把时间用到实处。没必要以损毁健康为代价的。这甚至不太需要毅力和拼命，只是需要注意力和执行力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;实际上，大多数牛人，也不会蠢到拿健康换效率的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24871100/answer/31992112
</link>
<author>
牛继业
</author>
<title>
读史时，哪些故事让你动容？
</title>
<description>
清末，天主教在中国开设了许多育婴堂，主要用来救助中国孤儿弃婴。那时，一般没人会把孤儿送给教会，所以主要靠教会自己搜集收养弃婴。中国的弃婴风尚简直是代代相传，尤其是针对女孩和身体残疾有病的婴儿，我们祖先的约定俗成的规矩就是扔到野外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;育婴堂收养的弃婴要么残疾有病，要么遗弃时间太长，加上当时医疗救治措施落后，因此，婴儿死亡率非常高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大量弃婴死在野外没人管，但搁到育婴堂里死了，我们的祖先就不干了，开始发挥他们的想象力，造谣说是弃婴是被育婴堂的嬷嬷们害死的，说她们挖小孩子的心肝和眼睛做药。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，取人眼和心肝入药是我们祖先的伟大发明，我们祖先认为没有什么是不可入药的，大量医书上写着，婴童的心肝可治疑难杂症。&lt;br&gt;&lt;br&gt;民间还传言说小孩眼睛可以做成药水，往铅上一洒，铅就能变成银子。而且，唯有中国人的眼睛才有这种功效，外国人的眼睛无效。还有的传言说传教士把中国人的心肝炼成油点上灯芯寻宝藏，只要地下有宝藏，火苗就会提示宝藏地点，并且说传教士在中国挖了大量的宝藏，所以才会很有钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时，恰恰是这些愚昧荒诞的说法最为广大的底层群众所乐于接受，经常发生民众去教堂闹事的事情，甚至把教堂砸了，把传教士杀了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个关键的问题是，官方知道真相，但他们不出来澄清，他们不想让民众知道真相，并且刻意营造民众对教会的敌对氛围，甚至煽风点火。用慈禧太后的话来说就是「民意可用」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天津教案的起因就跟育婴堂有关系。天津的育婴堂和别处一样，都是搜集抚养孤儿弃婴，而且会对那些主动送来孤儿的人给予一定的奖励。但是当地有一些人渣为了这几个钱就拐卖儿童送过去，后来被人抓住，这帮无赖便一口咬死说是育婴堂让他们干的。不明真相的群众都相信这些无赖的话，于是冲进育婴堂，把嬷嬷们杀了，把育婴堂也砸了。此时法国驻天津领事丰大业赶了过来，为了喝退中国人，丰大业朝人群开了枪，最后死了几个中国人，丰大业也被人打死了，这一闹事情就大了，外国军舰就开到天津港口，要求中国人偿命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;官员没人愿意出面负责处理这事，当初嚷嚷的都躲得远远的。最后万不得已，已经重病但威望极高的曾国藩出面解决。曾国藩实地查证，发现传言毫无根据，民众的暴力行为没有任何正当性，很多被杀的外国人其实与教会没有任何关系，只是无辜的游客。但中国人义正词严，认为只要是外国人都该杀，而且还乘机抢夺财物，甚至为了抢外国人的戒指，直接把他们的手指剁掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，曾国藩无奈只能赔款，处分相关的官员，杀人者偿命。但是当时那么混乱，根本找不到杀人的人，于是就选出了几个参与的替死。但当时社会舆论都认为这些人是“义士”。曾国藩本来极高的名望，经此事后一落千丈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，这些人都发展成义和团了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;历史从未过去，一百多年后，我们仍然是不明真相的群众。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22295122/answer/31854870
</link>
<author>
Head Rio
</author>
<title>
在北大清华或者其他顶尖985 院校，到底存在不存在智商被碾压这回事？
</title>
<description>
你！们！去！百！度！一！下！排！名！前！几！位！的！答！主！！                                                                                                                                                                                           .&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好多赞....好惶恐.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面是这个题目下答题的几位大神，，随手找了几个&lt;br&gt;排名第一的王立乐，被保送进的清华 &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/5468178.htm?fr=aladdin&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;王力乐_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;陈立杰 高三时就收到了Google的offer。。Orz &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/link?url=FdoyX9r6DsBmaaiwWjixHDKH7WXnmNkGrXom7WIg2sTgK1NE1fhUxugu4f19YSDUWb_iEC3vaEhuzKtY1xi5QK&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;WJMZBMR_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;孙志超 14岁进北大 &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.job1001.com/pinpai/article.php?article_id=2571384740099746&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;孙志超：14岁考入北大后的起伏人生&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;李博海 中学物理竞赛一等奖，保送清华，链接没找到。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也已经长跪不起了。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20261213/answer/31949877
</link>
<author>
大大畔
</author>
<title>
在幼儿园时期，孩子最应该学到什么？
</title>
<description>
因为本人在香港某名校当过3年幼儿园老师，因此对这个问题体会比较深。对于小朋友需要在幼儿园阶段学什么，这个问题很多人都从普遍的、理论性的方面来回答，所谓的什么知情意的发展之类的，而忽略了小朋友成长的最主要的问题：在怎样的社会环境中成长？社会期望他在6岁的时候拥有什么特征？很多人会看着所谓的西方研究，哇，小朋友要自由，小朋友不能学太多学业知识……没错，这些放在西方社会背景中，确实无懈可击。但是，这是在中国，小朋友要读个重点小学，重点中学，重点大学，长大了要跟十多亿人竞争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，在幼儿阶段，小朋友要学什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得在我读master的第一堂课，我们就要探讨这个问题。导师抛出一个“后现代主义”，教育要面向后现代。什么是后现代？一栋大厦修得又高又直，叫现代化；一栋大厦修得不高，但是奇形怪状，就叫后现代。也就是说，我们现在的教育不是为了让儿童成为大家所期待的又高又直，而是要奇形怪状，有自己的特点。建筑的形状和功能性是不矛盾的，优秀的设计师可以设计出漂亮的独特形状，并且将功能最大化开发，比如贝律铭的建筑，就是典型的后现代化风格。如果说，儿童的性格、爱好等是建筑的外形，那么解决问题的能力就是功能性。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 幼儿教育中，最重要的，不是学什么内容，而是用什么方法来引导儿童学习。因为儿童最开始习得的这些学习方法，会影响其余后的学习、思考和解决问题的方法。坊间很多砖家叫兽号称不要儿童背诗词啊，做数学题呀之类的，我觉得这些都是避重就轻。如果方法得当，儿童可以在背唐诗宋词的时候，学习到很多东西。比如“两只黄鹂鸣翠柳，一行白鹭上青天。窗含西岭千秋雪，门泊东吴万里船。”这首诗，可以教儿童认识方位词，上下里外，可以认识鸟类，用其他鸟类名词来替换“黄鹂”“白鹭”，引出对大自然中雪山的认识，进而比较雪山和其他山的区别，一起探索“为什么雪山的雪不融化？”这又引出自然科学方面的兴趣。还有交通工具“船”，可以通过问小朋友“为什么古代人去很远的地方不坐飞机、汽车？”引出他们对交通工具选择的了解和认识。唐诗最大的特点是具有画面感，但是又不会局限儿童的想象力，可以让儿童自由作画，自己增加或者减少诗词内容画一幅画，并给小伙伴或者父母介绍自己的画。所以，教学内容，真的不重要，重要的是教学方法，尤其是成人引导儿童思考的提问技术（inquiry skills）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又比如说数学。数学在学前教育时期非常重要。因为早期的数学能力可以培养，在6岁后因为形成思维模式，所以会影响儿童后期的数学能力和思维能力。很多人会觉得数学成绩不重要，但是研究显示，数学能力影响成人后的收入和社会地位，因为数学能力是显示出一个人的认知能力，解决问题能力和逻辑能力等等。而6岁之前，数学的思维是可以培养的。早期数学能力的培养，更多是从认知发展上的进行培养，主要是以建立数学概念。比如，2岁时期进行的颜色、形状的分类和配对，3岁时期进行相同物料的分类和pattern的规律总结，4岁时期进行数的规律的探索，5岁进行的简单运算等等。数学最难培养的地方是因为数学思维是一种思维方式，是靠儿童自身摸索出来的，而不是成人能够主动改变的。但是成人的作用也很大，可以引导幼儿思考，让儿童到达形成自己思维的点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了课程上面的学习，自理能力、社交能力、道德上面的培养都很重要。以我曾工作的幼儿园举例，我们学校的小朋友是2岁入学，四个年级，课程设计是经过香港中文大学合作修订，为我们学校写教学指南的是Opper.S, 港大的老教授，皮亚杰的学生。在我们学校，2岁小朋友入学，首先学习的是自理，自己吃饭、自己上厕所、自己穿鞋、自己收自己的东西等。不要觉得2岁小朋友太小，要相信小朋友，鼓励他们，他们就能慢慢做到。好习惯是从一开始培养的。在培养小朋友的自理能力过程中，增加了小朋友的自主性和自信心。当然，这对幼教的耐心和专业度要求高。社交能力也非常重要，要教育小朋友学会互相帮助、感恩和分享。香港媒体称我们学校是贵族学校，我一直没有觉得过，因为小朋友很朴实，家长也没什么架子。直到有一次，我在游乐场看小朋友玩，一个小朋友跑的时候不小心跌倒了，她还没爬起来，旁边一个小朋友马上跑来把她扶起来，另外一个小朋友已经撕下卫生纸跑过来给她擦身上了。当时我就觉得这个学校果然很贵族。具体的这些发展项目可以参考香港教育局颁布的Performance Indicators，有中文版，里面精确到每一项。个人觉得比国内教育部颁发的那个3-6岁儿童发展指南要细致。下载地址：&lt;a href=&quot;http://www.edb.gov.hk/sc/sch-admin/sch-quality-assurance/performance-indicators/performance-indicators-pre-primary-institutions/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;表现指标（学前机构）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我觉得把小朋友的每个方面的发展分开来看，是很不科学的。正是因为如此，所以国际上幼儿课程的主导理念 Developmentally Appropriate Practice/Curriculum (DAP/DAC)被很多学者所质疑。因为小朋友的发展是一个整体，而不是分裂开来。在学习剪纸的同时，可以锻炼小肌肉，可以锻炼眼手协调性，可以锻炼注意力，可以锻炼审美，如果剪得漂亮，可以跟同学炫耀一下，又锻炼语文能力了，要是剪得仔细，会比对老师给出的模板，在比对的时候，看是长是短，数学思维可以得到锻炼。能说，这个活动中，每种能力占到的比例是多少吗？当然不能，每个小朋友都不一样。在培养小朋友自理能力的时候，也可以训练小朋友的思维发展。比如，中午吃饭，请小朋友吃完饭自己收碗，把勺子放在勺子篮里面，碗放一起，杯子放在杯子处，对于2-3岁的小朋友，这就是在训练归类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;幼儿教育还有一个重要的方面就是适应社会环境。在所有的研究里面，都会加很重要的词语来界定研究，就是“Social context”。这个单词的意思是一篇文章的上下文，其实我觉得就是社会的阶段性特征，更简单地解释就是在社会环境中的承上启下。美国有美国的社会特征，欧洲有欧洲的社会特征，中国也有中国的国情。美国的教育可以借鉴，但是必须要适应中国的情况，不然是死路一条。坊间很多砖家叫兽就放几篇美国的研究，来说明别人的教育方式有多好。这些教育方式，放在中国的社会环境，就不适应。培养出来的儿童就不能适应中国的情况。 而这个context还有另一个指向就是上下性。我们以前小时候的学习方式，父母的教养方式，放在现在的儿童身上，也不一定适合。因为现在的小孩子面临的社会环境是不同的。我们不能因为小时候每天父母给我们1块钱，我们现在也用这样的方式来培养儿童的理财能力。social conetxt在香港被重视得很明显，那些最顶级的富豪家族，李家呀，郑家啊，霍家啊，何家啊，他们的小朋友全部入读本地幼儿园，本地小学和中学，像男女拔萃、圣保禄学校、圣保禄男女学校，而不是所谓的国际学校。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国教育最大的问题，并不是所谓的扼杀创造性之类的，而是它给予儿童的选择性太单一了。在中国的社会环境下，只有一个模式：不停地竞争竞争竞争。你也许会说，我教育儿童快乐学习。但是，儿童升学或者工作，所面临的还是各种竞争，因为社会环境就是如此。教育并不是说凭一个家庭、一个教师或者一间学校就可以改变，而是整个社会每个人的共同努力，塑造一个至少不是病态的社会环境。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24897883/answer/31975313
</link>
<author>
单迟迟
</author>
<title>
灵魂伴侣到底是怎样的?
</title>
<description>
三观完全一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;各种共同语言，各种同步到creepy的程度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举几个例子：&lt;br&gt;1、第一次约会是一个圣诞节，俩人都穿了黑色大衣，道别的时候发现居然是同一个牌子。（APC国内还是很少的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、交往后不久有次他问我借电脑，发现我们俩用同样的开机密码，那是一个极其不常用的拉丁文单词，他当场就给吓愣了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、喜欢同样的电影和电视剧，经常聊着聊着就一起背台词了。（且看剧泪点相同）&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、发现自己硬盘里囤积的各类资料，80%在他的硬盘里也找得到。（资料库大小以T为单位）&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、喜欢同一个画家，同一个作曲家，同一个艺术家，甚至同一个男模。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、每年同一时间段同几个部位同一种类的过敏。（真不是传染，都是从小都有且被家人嫌弃的TAT）&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、某天早上起来同时对我们养的那盆花说：亲爱的你今天真漂亮！（我说的英文他说的法文）&lt;br&gt;&lt;br&gt;8、我看过的书他基本都看过，他看过的书我也基本都看过，经常两人笑的稀里哗啦旁边的人get不到梗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9、刚认识的时候他半炫耀的说，你看我厉害吧，这么老的板砖Nokia都能摔出个破口来，估计也是独一份儿了，还是板砖Nokia好啊用了这么多年了…我缓缓掏出了我的手机（同一型号，同样位置一个破口——妈妈这个真的吓死我啦！！！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;10、概率极小却命中注定的相遇，我们都无比庆幸且心怀感激。（他在欧洲做着一份很奇特的工作，我在深圳某外企打拼，同一时间辞职来到中部某城市，为同一老板的不同项目工作，他项目上某位同事有急事请假，我被借调过去帮忙）&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后总结：&lt;br&gt;soulmate，就是遇到他之后才发现，在那之前自己所有过的幸福其实都不是真正的幸福。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25821849/answer/31547531
</link>
<author>
啤酒泡泡
</author>
<title>
如何做一碗好吃的重庆小面？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;如何做出一碗好吃的重庆小面（多图）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于小面我吃过很多，不管是在重庆、成都、北京、上海、大连等都吃过很多家，我很喜欢吃辣的小面，也比较喜欢吃油油的燃面。不过当我去每一家的时候，环境暂且不说，味道真的是差距很大！之前慕名去了一家上过《舌尖2》的面馆，那顾客可真是人山人海，味道我真的是不敢苟同。油辣子特别辣却不香，面煮的很大，软软的一点没有劲道的赶脚了。为了寻找到一个好吃的重庆小面味道，我特意飞到重庆，拜师学艺。我希望将小面的一些做法分享给大家，让全国各地的朋友都能做出来好吃的小面！！~~~~~~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天主要给大家介绍一下干馏小面的做法~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在跟大家说一下需要准备的配料：&lt;b&gt;鸡精，味精，胡椒粉，油辣子，麻椒，黄豆酱油，猪油，小葱花，姜蒜水，炒芽菜，酥花生，麻酱，空心菜或者油麦菜，大白菜&lt;/b&gt;。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/316fbe4d3eaef2be2c8fa2f05bbe3336_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/316fbe4d3eaef2be2c8fa2f05bbe3336_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（图片取自网络）&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;油辣子！！！&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;对于做小面来说最重要的是是做油辣子！下一步教大家如何做出美味飘香的油辣子！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先需要准备一些秘制香料，我们把这些香料命名为A。&lt;b&gt;A包括：桂皮2g，白寇3颗，砂仁2颗，香叶2片，八角2颗，小茴香30粒，香茅草1根&lt;/b&gt;（如果这个配料不好买到的话可以去超市买炖肉料，里面的成本大概是差不多的~）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次需要准备一些配料，命名为B。&lt;b&gt;B包括：洋葱四分之一个，大葱头4个，大姜片3片，西芹5节（5 cm），胡萝卜3片&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6eba364ae9f72898077e5494796b2b88_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6eba364ae9f72898077e5494796b2b88_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再其次需要准备&lt;b&gt;干辣椒半斤（选择个大皮薄色泽光亮为佳），菜籽油2&lt;/b&gt;&lt;b&gt;斤，生白芝麻一把（要颗粒饱满无霉味的）&lt;/b&gt;！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后要准备大铁锅一个，一个镭钵，捣辣椒用。（如果没有这个，用擀面杖碾碎也可以的！==）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好的，一切都准备的差不多了，让我们现在开始做油辣子吧~呵呵哒&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;将准备好的A，放入一个小碗里，加水浸泡。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8f76ef568653cd1db54887248e5c439f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8f76ef568653cd1db54887248e5c439f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;铁锅在烧热后去锅中水分，将采油倒入锅中，小火烧一分钟左右将B倒入锅中，小火直到炸至干枯（注意全程小火，不能出现焦糊，大概需要炸25分钟左右）。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/62e678dd0d42cecd18ff33b112ae3ab0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/62e678dd0d42cecd18ff33b112ae3ab0_r.jpg&quot;&gt;将B捞出后，将沥干水分的A倒入油锅中，炸2分钟即可。（A、B材料使用后不要扔掉，后续还有用处）&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3cc79ff319dc42739fa8ffe0bcb35fa5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3cc79ff319dc42739fa8ffe0bcb35fa5_r.jpg&quot;&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;将锅中的油倒入干净容器中备用，留一点点油在锅中。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;将挑选好的干辣椒倒入锅中，配合着锅中少量的油不停小火翻炒，直至辣椒有脆感，表皮想、出现白块，用手即可拧碎的时候就可以关火了。（到时炒制的声音会很清脆！这时就基本差不多了~）&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/27594dfc4819a4ba8cf7c6ecc959212b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/27594dfc4819a4ba8cf7c6ecc959212b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;将辣椒放入干净的容器中冷却一下，冷却后将辣椒倒入镭钵中，捣碎！（注意不要捣的太碎），然后将捣碎的辣椒面放在金属盆中待命！&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0f64b308623b4e12dc43a4147d7b154a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0f64b308623b4e12dc43a4147d7b154a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/aba863741aabcec6db4c4802a6cf2d2b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/aba863741aabcec6db4c4802a6cf2d2b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;将步骤3中的油重新倒入锅中，烧至冒烟没气泡。然后冷却一会，往锅里放入一把生芝麻，然后将热油倒入辣椒面中（注意一边倒一边用筷子不停搅拌）&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b7fc35ebb6638336927b68b8d91970c6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b7fc35ebb6638336927b68b8d91970c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后将AB用纱布包好，放入仍有预热的辣椒油中，浸泡一晚，使之香味完全浸出，油辣子基本就做好啦！！等到第二天，就可以将纱包取出来，然后将油辣子密封保存。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/55e2a7c7dadda13e4748617ddc2c577f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/55e2a7c7dadda13e4748617ddc2c577f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;P.S.做好的油辣子应该是颜色红亮没有糊味的，所以大家在炸蔬菜和炒辣椒时千万不要着急，一定要有耐心，火大了很容易就糊掉了，导致一切前功尽弃~&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;芽菜！！&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/30a39b3daadc89f7d2df163289db989c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;428&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;428&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/30a39b3daadc89f7d2df163289db989c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;好的，现在我们来炒制一下芽菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芽菜在北方不太容易买，各位可以通过淘宝，搜索碎米芽菜，选择销量最好的即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;炒制芽菜很简单，这里简单说一下，相信大家看一下就会啦！&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;放入适量的色拉油，烧至7、8成热。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;倒入芽菜翻炒至表面发白，然后放入少量鸡精即可出锅！So easy~~！&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;姜蒜水！！！&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;下一个需要准备的是姜蒜水~~&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;将姜蒜按照1:1的比例剁碎，放在小碗中（细一些是最好的，因为吃面的时候吃一大块姜或者蒜都挺影响用户体验的！）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在碗中放入开水冲开，将姜蒜香味激出来即可&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;P.S.在做小面的时候，姜蒜水是非常重要的步骤。记得有一次做面的时候忘记放姜蒜水了，小面的香味瞬间降低不少。所以大家记得一定要把姜蒜水认真做好哈！！&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;猪油！！&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;在做小面中，是需要放猪油的。主要有两个原因，一是为了使小面里面的香料能够和面条粘在一起，起的是粘合作用；二是为了小面更加有光泽，看起来更有食欲。猪油具体制法这里就不细说了，大家可以去超市买5块钱猪板油，自己在家熬制就可以了~&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;脆花生！！&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;嗯。炒制花生也是一个简单的步骤，选择一些饱满的花生，下锅翻炒，炒熟即可。待花生凉后，将花生皮剥掉（别偷懒！）。最后将花生捣碎至块状，放入密封容器保存就可以了。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;该准备的都准备好了，下面让我们正式开始做面吧！！！&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;现在教大家小面酱料的调配方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;鸡精1调味勺，姜蒜汁1/3大汤勺，油辣子1/3大汤勺，芽菜3调味勺，脆花生米碎适量，猪油1调味勺，黄豆酱油3调味勺，芝麻酱2&lt;/b&gt;&lt;b&gt;调味勺，胡椒粉半调味勺&lt;/b&gt;。将他们都放入碗中~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;准备好&lt;b&gt;碱面&lt;/b&gt;，细一些的最好，容易熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步是&lt;b&gt;煮面&lt;/b&gt;。锅中加足量水，烧至沸腾。放入一些青菜同时将一把面放入锅中（一把面大概为2两左右），用筷子不停搅拌，以防粘连。待面条断生后，即可捞出，放入碗中。将青菜放在面条上面，撒上一点小葱花！大功告成，么么哒！！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P.S.加上肉酱搅拌在一起味道会更加迷人！！大家有需要的话教你们做简单好吃的肉酱~~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/67361a11e75b6dd62dcef80eeb5b9fa0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/67361a11e75b6dd62dcef80eeb5b9fa0_r.jpg&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dd9c9ff67bf9472bd21f1683ab7a0566_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/dd9c9ff67bf9472bd21f1683ab7a0566_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;今天主要给大家介绍了重庆小面干馏的做法，以后有机会给大家介绍超级好喝的高汤做法，还有宜宾燃面的方法~重庆小面是一个看起来很简单但是实际做起来很麻烦的食物，做的时候一定要有耐心，要用心才能做出一碗美味的小面来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了将来能够成为一个合格的居家好男人，现在正在研究烹制各类菜。欢迎有兴趣的朋友跟我一起探讨，么么哒~！！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26026419/answer/31851010
</link>
<author>
徐晨鹏
</author>
<title>
为什么滴滴打车都烧了几十亿却忍着不赚钱，背后的商业逻辑是什么?
</title>
<description>
先讲个故事。&lt;br&gt;一片大草原上有很多很多羊，你是一个猎人，你想占领这片草原，这样你就可以得到所有的羊。突然你发现你对面也站着一个猎人，这个竞争者也想占领这片草原。于是你想方设法对付这个竞争者，你买了一把枪，可他也买了枪，谁也不怕谁。这时候你想，干脆再花钱买个火箭炮，这样就能打死他了。可没想到他也买了一个火箭炮。于是你咬咬牙一狠心花钱买了一枚导弹，终于把竞争者打死了。然后你占领了这片草原和所有的羊。你开始变着花样搞生产，羊奶，羊毛制品，食用羊肉。。。你赚的钱越来越多，足够把你之前买武器的钱都赚回来了，而且还在不停地赚钱。然后你又花钱在这片草原周围建了高墙，把草原都围起来了，其他猎人再也不可能进来猎取羊。你成为了这片草原的统治者，所有的羊都是你的，想怎么赚钱怎么赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嘀嘀打车和快的打车亦是如此。商业战场同样硝烟弥漫，两家背后有巨头的打车软件，不计亏损地投入巨额资金打商业战。但是这个过程并不会持续太长时间，最终将会形成老大占领70%以上，老二占10%，其他的零零总总的打车软件占20%的市场份额。&lt;br&gt;当其中的一个打车软件成为市场老大后，它就会开始变着法子赚钱盈利。以往出租车市场的常规商业形态就是出租车公司控制出租车数量和司机，而打车软件的最终目的不仅仅是控制出租车司机，而且它还要掌握打车的顾客。当它左手握着司机，右手握着顾客的时候，出租车公司就会彻底沦为最底层的管道，打车软件会把出租车司机和顾客圈在自己的利益链中，建立壁垒，把出租车公司和其他打车软件隔离在墙外面。&lt;br&gt;就像微信把移动联通电信的短信业务打成了渣，然后借助各种在线充值方式和微信支付，让用户不必再跑去营业厅充值，于是微信把用户和运营商彻底隔离开来。运营商就沦为了可怜的管道，一方面痛恨微信，另一方面又得好好供着微信，赚点流量钱和话费。但是运营商再也接触不到用户了，不知道用户在想什么，做什么，只能眼睁睁看着微信成为通讯行业的占领者。&lt;br&gt;打车软件同样如此。这就是打车软件狂烧钱背后的商业逻辑，宁可不赚钱，也要先成为市场老大。&lt;br&gt;明白？&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;PS：人家题主明明问的是打车软件这种烧钱行为的商业逻辑，似乎都有高端人士提到腾讯根本看不上打车市场，只是用来抢占移动支付的，烧的这些钱都不过是为了培养用户使用移动支付的习惯而已。。。没必要这么高深吧，差不多得了，大家嘲讽来嘲讽去，人家题主还一头雾水，咱抛开那些背后巨头的意图，就事论事，就打车本身来说，为什么这么个烧钱的理由。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26057651/answer/31984850
</link>
<author>
闻拙
</author>
<title>
如何看待王晶宣布与黄秋生、杜汶泽、何韵诗等人断交一事？
</title>
<description>
&lt;p&gt;真给排名前两名的答案跪了……这里真的是知乎嘛……&lt;br&gt;同样是表达政治观点，黄秋生、杜汶泽、何韵诗表达了，就叫反抗就叫坚持就叫合理表达政治诉求；王晶表达了，就叫「政治站队」就叫「和亲友划清界限」就叫「在市场经济大潮中迷失方向」就叫「当市场的奴隶」。&lt;br&gt;瞧瞧，这标签贴的，这帽子扣的。&lt;br&gt;同学们，朋友们，父老乡亲们，你们真的不知道有个词叫「双重标准」么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有任何中港矛盾的背景，也不知道最近发生的一些事，那么王晶的微博看来不过是高调宣布和他人绝交而已。一个人当然有他不喜欢某些人的权利，也同样有他不喜欢某些政治立场的权利。如果这样一个中性的动作都能被看做是「政治站队」的话，难道不是因为你预先已经设定好了谁对谁错了吗？难道不是你在根据自己的预设立场做判断吗？&lt;br&gt;另外，高调表达绝交有啥错？感情特别强烈私下表达已经不能满足了所以要公开地说有啥问题？你们家余杰当年跟孔庆东绝交的时候不也写了个绝交的公开信吗？为啥余杰绝交书就这么牛逼捏？你们认真思考一下？&lt;br&gt;&lt;br&gt;排名第一的&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/she-zai-zu-yi&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;舌在足矣&lt;/a&gt;的答案，完全就是个阴谋论嘛。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;王晶同志以自身为典型，向我们深刻解释了什么叫做“在市场经济大潮中迷失方向“、”当市场的奴隶”的文艺工作者&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;谁表达了一个什么观点，就去怀疑他的动机，指责他是「因为讨好当权者」、「讨好市场」才这么做的，我去，这不是一个彻彻底底的阴谋论吗？这和暗示鲁迅是「拿卢布的」有啥区别咩？&lt;br&gt;另外，真的吓到了啊。为啥怀疑动机的答案能排第一捏？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我以为谁随便在评论里点一句「这就是个阴谋论」然后这回答就折叠了啊，结果唰唰唰几百票啊。这里真的是知乎么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;排名第二的&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/lun-dun-shang-kong-de-ying&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;伦敦上空的鹰&lt;/a&gt;的答案，自己抽脸也是啪啪的啊。批评了半天文革思维，明明自己用的就是文革思维嘛……&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;谁都看到香港市场越来越衰落，越来越依靠大陆，这次风波过后，有些人准备开始站队，有些人继续坚持&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;站队？谁告诉你的？证据呢？你看到谁受谁威胁了吗？你看到王晶拿了谁的钱了吗？&lt;br&gt;为啥别人表达观点就成了「坚持」，王晶表达观点就是「站队」啊？你知道啥叫阴谋论吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;因为政治的原因我要公开宣布删除好友的号码绝交，我都想象不出有朋友对你做这种事的情况下，你是什么感觉。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;是啥感觉？管你是啥感觉？厌恶别人要到公开绝交的程度了，需要考虑别人啥感觉么？你把一个人拉黑的时候，是不是还要考虑对方是啥感觉？公开绝交就是要恶心你的，你觉得你是啥感觉？&lt;br&gt;另外，公开表达观点怎么就成了「因为政治原因」了？证据呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;要是反对占中，公开声明就可以了，何必把对方三个人点出来，什么意图还不是很清楚了。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;「什么意图还不是很清楚了」真是好强的论证啊！吓哭了！&lt;br&gt;这不就是文革的时候不问事实直接怀疑动机嘛。原来批评一个人都不需要摆事实讲道理的，直接揣测别人动机就好了嘛！直接暗示对方道德败坏就好了嘛！轻松又惬意，简直萌萌哒！&lt;br&gt;再说一遍哦，你们家余杰和孔庆东绝交的时候可也是写了公开的绝交书的哦，也是点了名的哦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;这让我感觉回到了文革的时候，人们之间因为政治恐惧战队而和亲友划清界限，这种政治而伤害伦理的行径是正常人都难以忍受的，不巧又看到几个理客中表示理解，无法交流啊，真是。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;再一次！你成了王晶的发言人！你比王晶还清楚地知道这么做不是因为自己的立场和逻辑，而是「因为政治恐惧战队」！你真是碉堡了！&lt;br&gt;说的对啊！真是无法交流啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;多说一句，摆出来黄秋生之前的经历，又想说明什么呢？又能说明什么呢？&lt;br&gt;台湾的贪腐总统陈水扁之前也是美丽岛案件万民敬仰的辩护律师，香港的地产大亨施永青年轻时也是一个坚定的托派分子，北京的毛左头子孔庆东当年也是广场上的先锋啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又看了一下，下面&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/miloyip&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Milo Yip&lt;/a&gt;的立场也挺普遍并且挺逗的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;你試過在手機裡刪幾個號碼要對外宣傳一下的麼？&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;余杰就试过，而且听说效果还不错，名利双收呢。用前面几位的逻辑，这应该就是为了炒作获取名誉吧，「什么意图还不是很清楚了」，哼。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26053394/answer/31976117
</link>
<author>
刘-奎木
</author>
<title>
习近平在文艺工作座谈会提出「不要搞奇奇怪怪的建筑」，会有什么影响？
</title>
<description>
今天腾讯小弹窗弹到这个，还是头条，公司不禁一阵喧哗，&lt;b&gt;喜大普奔&lt;/b&gt;啊！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是做幕墙的，在业内一家排名靠前的幕墙公司，所以经常接到一些难度很高的标新立异的工程。苦不堪言！&lt;br&gt;&lt;br&gt;入行这些年来，项目越做越难，开始是CAD打天下，后来到不学会&lt;b&gt;Rhino&lt;/b&gt;做不了工程的地步了，尤其是市政工程！ 艺术中心！博览城！体育馆！ 博物馆！ 简直是无力吐槽！&lt;br&gt;&lt;br&gt;前年做一个地级市的一个艺术中心+剧院，地标建筑之一，三线城市。（有评论已经看出来是哪了，那么就说了吧，湖南株洲市）光幕墙工程造价6000万，场馆不算大，贴个图吧&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8319c65c6f52135f31f08e70bc5ac4cb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1502&quot; data-rawheight=&quot;461&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1502&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/8319c65c6f52135f31f08e70bc5ac4cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/59e76b0435e841aa44e6dfb5fed5a509_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;716&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;716&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/59e76b0435e841aa44e6dfb5fed5a509_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4abef79c49ecb5feea705ca77679f275_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;550&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/4abef79c49ecb5feea705ca77679f275_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;幕墙+屋面，80%的龙骨是弯弧的，钢结构龙骨这一块光建模型+分隔+布龙骨+编号……就花费了半个月时间。（Tekla Structures +Rhino+CAD）更别提难度更大的面板加工了（直立锁边铝镁锰屋面+穿孔铝板外装饰面，造型用）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种市政建筑，就是听音乐会用的，三线城市……花这么大造价，建这么一个高难的建筑，利用率是多大？对百姓有什么好处？ 就不能建得恢弘大气四四方方的么？能用，而且造价便宜多了。&lt;br&gt;PS：主结构是网架结构。也是很费钱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的建筑师，好像建筑不奇怪，不非主流一点，不标新立异一点，就无法体现他的个人能力和价值一样！ 现在的建筑比着赛的看谁建的奇怪，建的风格迥异！&lt;br&gt;功能性和安全却常常排在美观之后。&lt;br&gt;每次做设计时，都要纠正很多设计院出的毛病，要么结构不对，要么门窗开的位置不合理……而且这些设计院都算大牌的，却总出些低级错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;造型奇特导致我们工作量加倍加班加点我们不吐槽，因为这就是我们价值的体现，这是区别于其他幕墙团队的能力体现。但有一些完全想不通的就实在不能不让人吐槽了！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;最近正在准备北京第一高楼。 恩，500+米的，以后北京的同学不用吐槽北京没高楼了。&lt;br&gt;这栋楼难在八度设防，造型挺好看的，取中国古代一种青铜器的造型，化为今用：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cf74ed73f68ffec2ebcfa3300c3b20b6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;949&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;949&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cf74ed73f68ffec2ebcfa3300c3b20b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/fb66732a112149eef7ee47ddb0448c52_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;580&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;我挺喜欢这种建筑设计的，有特色，有造型，还兼顾了民族文化传统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且造型吊诡奇形怪状的建筑，大部分是&lt;b&gt;市政工程。也就是国家出钱，老百姓买单的建筑&lt;/b&gt;。因为钱不是问题，造价不是问题。你看私企民企，房地产开发商做的项目，哪一个奇奇怪怪了？越奇怪，造价越贵啊，普通工程技术或者材料很难实现的呀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;习总的指示也就对国家财政的项目有约束作用，私人或者民营房地产开发商想建个特别奇怪的建筑，是他自己出钱，一般审批上也没事。&lt;br&gt;这个讲话作用最大的就是在城市地标建设上，能节约很多纳税人的钱！&lt;b&gt;能约束一下想搞政绩工程形象工程的地方政府和官员。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;楚王好细腰，宫中多饿死。，上有所好，下必甚焉。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;地方官员对公用建筑的外型及功能选择方面的决策权到达一个什么地步了呢？&lt;br&gt;看十几年前的北京。在北京一号的个人爱好下，于是兴建了大量这样的建筑：&lt;br&gt;以下图片引用自&lt;a href=&quot;http://liuluo00001.blog.163.com/blog/static/8483854520121774722599/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;陈希同和北京建筑的民族风格&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 作者：&lt;b&gt;黄河畔的骆驼&lt;/b&gt;&lt;br&gt;侵删&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/699ef1b7d0af123924754a65ef8e11ae_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;463&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;463&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/699ef1b7d0af123924754a65ef8e11ae_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/04bbac0879cb15eedaa9d3ca8553ec8b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;373&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/04bbac0879cb15eedaa9d3ca8553ec8b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这位陈姓首长因贪腐下台后，这个建筑上面的小台子被拆了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/43db7f20f61c9e15a034d92d32c0f02e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/43db7f20f61c9e15a034d92d32c0f02e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是&lt;/b&gt;&lt;strong&gt;全国妇联楼顶上的小屋顶和琉璃瓦的装饰，长宽根本不成比例，毫无美感。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6c612bd0523b07b21b34118bad6e003f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;251&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6c612bd0523b07b21b34118bad6e003f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;交通部&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d0b90634795e038fed8207e0857f0d45_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;562&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d0b90634795e038fed8207e0857f0d45_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;协和医院。 这个算不错的了，起码不冲突。算是民族化比较好的现代建筑了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3f8241809ca585d863f8af7e3ea9fed9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;432&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3f8241809ca585d863f8af7e3ea9fed9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/608e99aff798cebb2634815d5bf0781e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/608e99aff798cebb2634815d5bf0781e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;著名的北京西站。 恩，为了中间那个大跨，关键是大跨上还建了很重很大的一个建筑物：古代阁楼！ 这样重的荷载压在跨的中央，这个跨应该建多粗？从结构上来说，得浪费多少材料？牺牲建筑物多少内部空间和功能，就为了实现这么一个所谓民族化传统的阁楼？？？？&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎已经有吐槽北京西站的，但我看过忘了在哪搜不到，如果有知道的帮忙发个链接，我引用一下。谢谢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上：领导人以他低劣的美术修养和学术素养，对重要的建筑物却偏偏具有决定权！这就是习总讲这番话的主要目的！楼上有批评说&quot;&lt;b&gt;这都管，现在是文革吗？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;你要清楚习总管的是谁？他是总书记，管的是干部！普通设计师他没心情也没时间来管你，你以为自己多能耐多重要么？就一个非常细非常小的“建筑设计风格”他会特意在重要场合做发言批评么？你想多了！&lt;u&gt;&lt;b&gt;你们啊，还是太年轻&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，对中国官场和政治了解太不够啊！ 这是在敲打地方官员，是&lt;b&gt;四风运动&lt;/b&gt;的延伸和继续！是让地方官员少管，不管。多听专业人士的意见。&lt;b&gt;不要因为个人喜好和政绩，就特意去选择一些难，怪，奇，彪悍的建筑！&lt;/b&gt;这才是习大的目的。最终指向还是地方官员的作风。&lt;br&gt;这番发言最大的作用，估计就是对当前为形象工程与政绩工程，大兴土木，而且为了求新求变，忽略建筑本身的功能性，而刻意去追求一些奇怪的外形，追求新闻效果的风气。&lt;br&gt;作为一个建筑业从业者，我对这表示遗憾，因为这表示以后业务的合同额会下降，业务难度降低，竞争者会增加，难度降低自然表示设计费，工程费什么的降低。哎，公司利润降低了，我们的奖金自然也跟着降。 从前年他刚上台时发布的不再兴建楼台馆阁，不再兴建新的政府建筑的命令以来，对我们这种非常依赖市政建筑工程的公司来说，是一个极大的打击。&lt;b&gt;连续亏了2年了已经，公司股票代码前都加上ST了！&lt;/b&gt;这再来一刀，对我们真的像寒冬啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;现在讲的是好不好的问题，给的是意见，可是从今以后还有哪个政府招标的大型公建胆敢采用“奇奇怪怪”的风格呢？其实这种建筑从总量上来说本来就是很少的，能够玩得转的设计师比例上更少，可是以后就再、也、没、有、了。 &lt;/blockquote&gt;某童鞋评论的，担心的有道理。 但是作为设计师，我们是乙方，我们是弱势群体，以前没有，现在没有，将来也不太可能有对建筑造型的决定权。除非你能做到大师！做到权威。&lt;br&gt;所以，大多数奇形怪状的建筑，目的只有：&lt;br&gt;1，形象工程。&lt;br&gt;2，政绩工程，奇怪才好上新闻，才能让领导看到。&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，利益输送。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;玩得转的设计师加建筑公司，因此从中攫取了高额利润，你怎么不说呢？因为难，因为奇怪，所以造价高，&lt;b&gt;所以不能类比其他建筑的投标合同&lt;/b&gt;，所以里头多少猫腻你知道不？我们公司包一个工程，合同额1亿，实际只能拿到8KW。就这么一转手就被吃掉了20%。上面再不管管怎么得了？为了竞标，本来价格就压得比较低，再一压下去20%拿去利益输送，那么怎么办才能不亏本？&lt;br&gt;——&lt;b&gt;更改设计（设计变更，这样才能通过这个理由继续追加预算）+偷工减料（买通监理，甲方，在材料和施工工艺上下手，不过这样的比较少，风险太大，一般是更改设计方案，比如以前是什么样的柱子，我们通过计算，得出这个柱子太大，浪费，可以改小……或者这种做法太浪费材料，我们有更优化的做法，然后审批通过后，光明正大的偷工减料。恩，这有饿是我们设计师的能力与价值的体现）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;普通外形建筑的造价已经定死了，全国通用，你高太多，业内人士一眼就看出猫腻来了，所以才会有那么多的奇形怪状的建筑，就是为了方便上下其手。 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但作为一个普通中国人的个体，我支持他这么做。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关：国有建筑公司，幕墙工程师，中国人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26065710/answer/31986820
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何客观评价苹果 2014 年 10 月 16 日的新品发布会？
</title>
<description>
&lt;b&gt;这是一场意义重大的发布会。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场发布会，我下午没事，所以正好看了，看得我十分震惊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发布会的前1/3，和以往一样，给投资者准备的；&lt;br&gt;对于中国消费者，其实只有这一张图有用：&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ffeb1aa04681bede199690d9b529e25f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ffeb1aa04681bede199690d9b529e25f_r.jpg&quot;&gt;库克专门花了2分钟，就为了告诉投资者，&lt;b&gt;中国的4G网络，我们全搞定了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是就有了下面这颗定心丸：&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/36644e3db8799aa329ac68cd7416a97b_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/36644e3db8799aa329ac68cd7416a97b_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;钱，你们可以放心的投，市场我还没开发完。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后说上次没说完的Apple Pay：&lt;img data-rawheight=&quot;4846&quot; data-rawwidth=&quot;1624&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/58bb824fb71e0f9c65a5d7cd4a336b1a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1624&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/58bb824fb71e0f9c65a5d7cd4a336b1a_r.jpg&quot;&gt;新的银行、新的支持商家、新的支持平台，最后告诉你，赚钱，从周一开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提一提Apple Watch，告诉大家不要急，我们也想早发布，但是供应做不到、软件做不到、开发者没准备好。为什么一定要提左边那张图呢？&lt;br&gt;因为第一，这是中国，这里有个信号告诉投资者：中国的消费者和媒体，对我们的Apple Watch很感兴趣，你看股票是不是再来点？&lt;br&gt;第二，这是时尚杂志，苹果一直希望进军的时尚界（不是那种不入流的杂牌明星圈），而这就是宣告自己已经开始被时尚媒体接受并推广；&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1560&quot; data-rawwidth=&quot;4125&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ec3ac850567b4e56dc6fbe2eabd3b2a8_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4125&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/ec3ac850567b4e56dc6fbe2eabd3b2a8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然后客套了一会，出现了这么一个画面：&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6e48a4ef35b1250f2a4e344964c03221_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6e48a4ef35b1250f2a4e344964c03221_r.jpg&quot;&gt;说实在话，第一次看到，我只是被整个画面的布局吸引了，并没有意识到这幅图的意义。意义，后面说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了一阵，然后谈到了iOS 8和OS X，于是照例鄙视了安卓（Google已经很努力了你看不到吗T^T）的碎片化：&lt;img data-rawheight=&quot;1560&quot; data-rawwidth=&quot;4125&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f74059d899224f33107a111cfb40d1f5_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;4125&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/f74059d899224f33107a111cfb40d1f5_r.jpg&quot;&gt;然后出现了一个调侃：克林贡语键盘。&lt;br&gt;没什么意义，不过确实有点逗，顶多算是iOS应用多元化的体现吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在介绍OS X的Handoff时，Craig Federighi一如既往的负责活（chun）跃（cui）气（dou）氛（bi），于是就出现下面这种奇葩的景象：Jony的办公室变银行金库、上厕所要过红外线、苹果员工被戴上了思维控制器、总部飞得起、开门刷个卡要两人基情半天（我也不知道Cook怎么想的这么个环节），Eddy Cue最后的怨念...（其实也是在表示，你们网上说什么我们都知道…）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;8106&quot; data-rawwidth=&quot;843&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e67fdc4bedab7653e50d5e28be245eb8_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;843&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e67fdc4bedab7653e50d5e28be245eb8_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;对了，这段演示，是用Apple Watch操作的：&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7b816deb43c15a9615a22012719c1596_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7b816deb43c15a9615a22012719c1596_r.jpg&quot;&gt;这贱贱的表情～最喜欢银发小哥&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，开始提起正经事：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;iPad Air 2&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;库克一开始，为iPad做了个铺垫，说iPad已经从四个方面影响到了人们的生活：工作、学习、娱乐和交流。要知道，这已经是我们一生中，全部的内容，野心很大：&lt;img data-rawheight=&quot;665&quot; data-rawwidth=&quot;665&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d46e7b01b5470b3d5d0eced41078d4dc_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;665&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d46e7b01b5470b3d5d0eced41078d4dc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后问出了一句：How can we make the best tablet better?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后开始削铅笔...&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;4846&quot; data-rawwidth=&quot;1624&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/84d0fa99ed5ed3ffd0fe6e2e62c41749_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1624&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/84d0fa99ed5ed3ffd0fe6e2e62c41749_r.jpg&quot;&gt;不知道你们怎么想，反正我看到最后一幅图的时候，感觉时间过得好快，这4年就这么过去了。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;然后照例总分总，介绍iPad Air 2 的各项性能：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;8094&quot; data-rawwidth=&quot;911&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/af29d4d525d2f4135572fc49697a78d5_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;911&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/af29d4d525d2f4135572fc49697a78d5_r.jpg&quot;&gt;没什么好指责的，各种展示形式很规范，很标准，厚度倒是震惊，但是性能上也没有什么很吸引眼球的地方，把该补全的补全，该升级的升级，只能说，iPad Air已经成为一台成熟的平板了。Philip Schiller自己讲的也完全没有当初发布RMBP 15时的激情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;延时摄影和慢镜头倒是都补上了，但是没有光学防抖和相位对焦。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;665&quot; data-rawwidth=&quot;665&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1f4d73ac746ba44570472b6a42e4f2e5_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;665&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1f4d73ac746ba44570472b6a42e4f2e5_r.jpg&quot;&gt;价格方面倒是一如既往的公道，但是这里必须要说，iPad mini是被苹果抛弃了吗？摄像头依旧5百万，而且全然没提厚度变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里提及一个细节：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2b05747c8836b14acb39ea47492ba36d_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2b05747c8836b14acb39ea47492ba36d_r.jpg&quot;&gt;世界上能够把新品发布时间，极为准确的在发布会上公示的公司，苹果是为数不多的一家，这要求极高的供应链管理能力（就连苹果自己，也无法完全保证Apple Watch的供货时间）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，稍作总结，又是这张图：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6e48a4ef35b1250f2a4e344964c03221_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6e48a4ef35b1250f2a4e344964c03221_r.jpg&quot;&gt;但是，Cook依然没有说出苹果干了什么...&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后一段极为精彩、流畅的视频，引出了iMac with Retina 5K display：&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9796a229c044721aba52cd6b10a77577_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9796a229c044721aba52cd6b10a77577_r.jpg&quot;&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e5c5527f53e5ea2f0fe5f01e2713dc0d_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e5c5527f53e5ea2f0fe5f01e2713dc0d_r.jpg&quot;&gt;镜头从iPhone、iPad Air 2、iPad mini 3、Macbook Pro with Retina一路拉到iMac，整个过程没有一丝拖沓，就是为了体现显示屏的统一，花也从幼芽，一路成长到开放，大概喻指从iPhone 4开始的Retina普及之路吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/b7ebdf72c54d06a67c903f3f3a5cfb5f_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/b7ebdf72c54d06a67c903f3f3a5cfb5f_r.jpg&quot;&gt;这次的屏幕升级，真的可以说丧心病狂...什么4K都直接忽略了，一步到位。&lt;br&gt;价格也还算合理：&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/d802276bed905d26b1bff5ce1af41cdc_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d802276bed905d26b1bff5ce1af41cdc_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;放下硬件和设备不谈，继续往后看：&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bd1999a32924f9569517d4f047663dd1_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bd1999a32924f9569517d4f047663dd1_r.jpg&quot;&gt;苹果适时的更新了常年不动的Mac mini，起步价499美元，比iPad Air 2还便宜。所以这时Schiller说了一句话：很多人喜欢把Mac mini作为他的第一台Mac。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至此，所有的硬件更新完成，然后Cook开始揭示了苹果一直以来的计划：&lt;b&gt;每一个产品是扮演了绝对重要的角色&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时，你希望坐在桌前，浏览整合了高科技的精美照片，所以我们创造了iMac with Retina 5K display，让这一切更美好；&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a7752077df92161b00c3b11ac31c1265_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a7752077df92161b00c3b11ac31c1265_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;有时，你希望带着强大的科技去你所想去的任何地方，所以我们制造了笔记本，甚至还分为了Macbook Air和Macbook Pro；&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4aa277eebca346496f977511390d0476_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4aa277eebca346496f977511390d0476_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;有时，你想更贴近你所联系的那个人，抚摸她，我们在今天用iPad Air 2，创造了更好的体验，更强大，却有难以想象的轻薄；&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5514b397099eaeebadbd44e5ec2d5b95_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5514b397099eaeebadbd44e5ec2d5b95_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;有时，你希望将这样强大的科技紧握在你的掌间，而这没有比iPhone 6和iPhone 6 Plus更合适的了；&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic4.zhimg.com/79c4196a3fb9aa59ba882d61461e25a7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/79c4196a3fb9aa59ba882d61461e25a7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而很快，你就可以将那样强大的科技，佩戴在你的手腕上；&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1536&quot; data-rawwidth=&quot;2048&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0e36b2e92497feeb092a1c5268e9312c_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2048&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/0e36b2e92497feeb092a1c5268e9312c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;硬件，并不稀奇；软件，很多人也可以做；生态系统，可以尽力培养。&lt;br&gt;但是，从来没有任何一家公司，将这样多的硬件、软件和生态系统，这样的结合了起来。&lt;br&gt;从一开始iOS为什么要不断的和OS X整合，为什么苹果要染指移动支付，直到今天，iOS 8和OS X Yosemite的完全出现，一切都明白了。&lt;br&gt;当所有人还在纠结那一点点硬件变化的噱头和软件上的图标风格，这家超级巨头完成了它的绝杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至此，苹果的全系Personal Technology布局完成：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;916&quot; data-rawwidth=&quot;1463&quot; src=&quot;http://pic2.zhimg.com/96bcbd27372ddbba0e2854a342a45ba1_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1463&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/96bcbd27372ddbba0e2854a342a45ba1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;从2007年1月9日至今，共历时近8年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，你真的还觉得下面这个人领先世界的是所谓的审美吗？他看到的，一直都是模式和未来。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;759&quot; data-rawwidth=&quot;995&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/860705a8afe011abde997641a27a829a_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;995&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/860705a8afe011abde997641a27a829a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;若将来，苹果推出了新的TV，可以猜想，那是不是又是一次对家用分享设备的布局？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25688402/answer/31986481
</link>
<author>
谢熊猫君
</author>
<title>
《落魄大厨》里的三明治是怎么做的?
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/99d72756afb40123a05b34e9d4d573e9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/99d72756afb40123a05b34e9d4d573e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;谢邀。这部电影我很喜欢，里面的很多菜做起来也不难，我之前做了&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/25459833/answer/31973610&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;乔恩·费儒给斯嘉丽·约翰逊做的&lt;/a&gt;面，这两天抽空把这里面的古巴三明治也做了一遍。以后有机会要把其它的菜品也复制一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要说，如果按照电影里面的做法来做是做不出来的，最主要是烤猪肩肉那一段，是要隔夜腌才行的。&lt;br&gt;做法我参考了这部电影的厨艺指导Roy Choi给的菜谱&lt;a href=&quot;http://www.foodandwine.com/recipes/mojo-marinated-pork-shoulder&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Mojo-Marinated Pork Shoulder
 Recipe&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，同时参考了其它的一些古巴三明治的做法。做法和食材上面因为采购和家庭厨房的限制，略有改动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先拿一个玻璃杯，放进冰块，等到杯子外面起雾的时候说明杯子凉了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/23685d557a17705201be5fcb63a7cb81_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/23685d557a17705201be5fcb63a7cb81_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照1:1的比例倒进琴酒和汤利水，切点青柠做装饰。这就是杯简单的Gin and Tonic了。这个和三明治没什么关系，纯粹是我做饭时候喜欢一边做一边喝酒罢了(　･ิω･ิ)ノิ &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2be10869dd79bba6d1efb845362e3b76_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2be10869dd79bba6d1efb845362e3b76_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;买猪肩肉，这边大概两斤多，肥瘦都要有，这样汁水足。一整块最好，两块拼起来也行。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d2727356f9664b760bb4a44243676940_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/d2727356f9664b760bb4a44243676940_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最重要的一步是做猪肉的腌料。和之前那个意面一样，要以“我家的橄榄油和自来水一样便宜”的气势倒特级初榨橄榄油，然后加入同样体积的橙汁。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bd52ae1deab56c3bf6bc6970fd6a2279_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/bd52ae1deab56c3bf6bc6970fd6a2279_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;香菜和薄荷叶，切碎&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/52c1941a625c0c04708ba02628e1573c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/52c1941a625c0c04708ba02628e1573c_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e7591b3eff45d0b8953a1cc0af82b45d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e7591b3eff45d0b8953a1cc0af82b45d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大蒜也切碎&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/73f8f9233f6970f805f24e1aaf2f0979_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/73f8f9233f6970f805f24e1aaf2f0979_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一整只青柠，切开然后把汁全部挤进腌料里。柠檬皮切成末。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/78815b8812ed57f00941481493ddb1d5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/78815b8812ed57f00941481493ddb1d5_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a15442cdb6f256718deef9864f28fcab_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/a15442cdb6f256718deef9864f28fcab_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后加入一勺盐一勺黑胡椒一勺孜然粉还有点干香草，拌匀&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6fa7611d685b7864d049fbbc76655275_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6fa7611d685b7864d049fbbc76655275_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;猪肩肉放进去，放进冰箱过夜入味。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/54dba6e8338826a43c4e9c9f00b40c18_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/54dba6e8338826a43c4e9c9f00b40c18_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;做到这一步的时候一开始的Gin and Tonic应该喝完了，然后洗洗睡了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dear Tim, 把猪肩肉放到烤架上。烤箱预热到220度烤半小时，然后转190度烤1-1.5小时。我这块两斤多，烤了75分钟。有肉类温度计的可以用肉类温度计看里面是否熟了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/dc72bb319b1cf059a4245a139b4dac7f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/dc72bb319b1cf059a4245a139b4dac7f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;肉快烤完的时候准备三明治。Roy给的&lt;a href=&quot;http://www.foodandwine.com/recipes/mojo-pork-cubanos&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Mojo Pork Cubanos
 Recipe&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里面提到可以用法棍代替。面包从中间切开，腌黄瓜切片，黄油拿出来放软。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/caeceacc88690799d65a33a025bae5d1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/caeceacc88690799d65a33a025bae5d1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;兔子君已经迫不及待了~(～o￣▽￣)～o&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/95269940f4eb485d9882ca6b237ff9b3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/95269940f4eb485d9882ca6b237ff9b3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;肉烤好好拿出来在旁边放着，不要急着切，不然汁水就全流走了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/58bc7fec00528e3a2e1400009b98acc4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/58bc7fec00528e3a2e1400009b98acc4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下锅煎培根。其实这一步应该是用火腿的，但是我觉得培根比火腿好吃，所以用了培根。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/859ecbbadd411b92710aee3afe426d67_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/859ecbbadd411b92710aee3afe426d67_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;正经的古巴三明治面包是加猪油的，为了达到类似的脆脆的效果，面包外面要涂很多黄油。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1c30b5e4e699146903870e8faaa36f34_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1c30b5e4e699146903870e8faaa36f34_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;如果有电饼铛的话把面包夹着料就能放进去压了。我没有电饼铛，所以那个铸铁锅隔着锡纸压。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0ccd9877d4b1cf8ad1796daef6a3ee2c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/0ccd9877d4b1cf8ad1796daef6a3ee2c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;把面包压扁后切面涂黄芥。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/15d98b7f9190579a4ea723ebf7230bcf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/15d98b7f9190579a4ea723ebf7230bcf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先放芝士，再放腌黄瓜。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/dbb061076ee77415f06251a3d583ae2e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/dbb061076ee77415f06251a3d583ae2e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个腌料腌出来的猪肉风格独特，我偷吃了很多。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/32145ee2545424f160e1f8364c062866_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/32145ee2545424f160e1f8364c062866_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;放猪肉。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/99d72756afb40123a05b34e9d4d573e9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/99d72756afb40123a05b34e9d4d573e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后放培根。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/22fdff24e8d166fde3c8900db04258c1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/22fdff24e8d166fde3c8900db04258c1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;稍微放进烤箱里让芝士化一下就能吃了。如果有电饼铛的话更方便。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/34fc6b14065901a317a1ae31d08a3978_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/34fc6b14065901a317a1ae31d08a3978_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一切二，和兔子君一人一个。一点都不寂寞呢ლ(╹◡╹ლ)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ee217c73bb3c501089089db6b0ecd57e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ee217c73bb3c501089089db6b0ecd57e_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2f72c9cf00b67ae55d80976d53b9d222_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;798&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2f72c9cf00b67ae55d80976d53b9d222_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============&lt;br&gt;为了防止有让人无语的留言，我先回答一些可能会出现的问题：&lt;br&gt;1. 不喜欢吃香菜/培根/… 怎么办？&lt;br&gt;别放&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 用什么芝士？&lt;br&gt;Roy说瑞士干酪，其实用什么都行&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 没有青柠怎么办？&lt;br&gt;柠檬汁也可以&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 没有烤箱用微波炉行不行？&lt;br&gt;滚
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26041958/answer/31940137
</link>
<author>
欣悦
</author>
<title>
你认识的大神通过什么事件让你意识到他也只是凡人？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/64463c6ef93bd0ec89bfaa1a90c4d5ca_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;852&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/64463c6ef93bd0ec89bfaa1a90c4d5ca_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/2d914e66645be656187fee37367ec5ca_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;852&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2d914e66645be656187fee37367ec5ca_r.jpg&quot;&gt;我爸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（修了一下后面加了图，提到的奖杯运动员证等都有图为证）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我时常想，我爸要是生活在我们这个年代，多半是个男神。&lt;br&gt;国家一级运动员，练的还是射击这种很酷炫的运动。天shua才shuai型运动员，摆姿势摆的特别正，动不动就提前半个小时把子弹都打完了（规定时间射60发子弹），在其他运动员还在冒汗的时候他已经放枪了。省里的记录现在还是他保持的，而他已经退役三十年了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们家有个大奖杯，里面是无数小奖章，小时候每次有小朋友来我家玩我都要拿出来炫耀一番。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最最关键的是，人帅。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a1c7481c6d9dbf4f82f6959f94f01fb4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;531&quot; data-rawheight=&quot;356&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;531&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/a1c7481c6d9dbf4f82f6959f94f01fb4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;据奶奶说，当时喜欢我爸的女生能有排满我们老家胡同。有很多女生给我爸写信，写小纸条，我爸带回家往屋里一堆，不看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后他遇到了我妈，我妈长的秒杀那些站在奶奶家胡同口的。。简直一见钟情（丧心病狂），回来把那些信和纸条全都翻出来，认认真真看一遍，标记重点句子，然后给我妈写信。他们俩书信往来99封，在第100封的时候结婚了（负责送信的我姑姑和我舅舅早就结婚了好嘛）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有什么用子弹给我妈做项链这种极端浪漫的事。后来为了结婚退役了。买了台小霸王游戏机天天跟我妈一起玩，我没出生他们俩就能三条命打通魂斗罗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;美吗羡慕吗又相信爱情了吗&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是我爸脾气大，比较固执，比较爱说教，不爱做家务，老了啊，很多新东西都不会了，退役之后成了一名普通的公务员，现在跟我妈天天因为鸡毛蒜皮吵架。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈常告诉我，再帅的男神，再让你心动的小帅哥，老了都会变成这样的，一个普通中年男人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附上爸妈（男女神）年轻的时候的皂片&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5369cd9ef24cdeb8bcc8bf46549334c7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;627&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;627&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5369cd9ef24cdeb8bcc8bf46549334c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/74dd2b901b60f27796ccf28005a0ae62_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;373&quot; data-rawheight=&quot;557&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;373&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0a458e5703b166650288b1b3fcfb0163_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;532&quot; data-rawheight=&quot;357&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;532&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/0a458e5703b166650288b1b3fcfb0163_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/1a12378a09612cd8d622fd199f1accdb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;555&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24897883/answer/31933626
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
灵魂伴侣到底是怎样的?
</title>
<description>
我和吴先生还没在一起的时候，我窝在他家的沙发上玩他的手指，慢悠悠地开口说：“我家就要搬家了诶。”&lt;br&gt;“那就搬呗。”他一贯无所谓的声音。&lt;br&gt;我超失望，&quot;喂你都没有一点点可惜么。&quot;&lt;br&gt;他不响。&lt;br&gt;我往他的方向望过去，看到他眼睛红红的，调戏他说：“哈哈哈吴朝铭你是不是哭了？”&lt;br&gt;他不响，沉思片刻，声音低沉地说：“在一起吧，我们。”&lt;br&gt;&quot;阿？&quot;&lt;br&gt;“我们在一起吧。”&lt;br&gt;“可是你在英国诶。”&lt;br&gt;“没关系。”&lt;br&gt;“可是你超多前女友诶。”&lt;br&gt;“没关系。”&lt;br&gt;“可是我都认识你前女友诶。”&lt;br&gt;“没关系。”&lt;br&gt;“可是……”&lt;br&gt;“你好烦，闭嘴。”&lt;br&gt;“……好。我们在一起吧。”&lt;br&gt;“阿？”&lt;br&gt;“你好烦。”&lt;br&gt;“再说一次好么。”&lt;br&gt;“我不。”&lt;br&gt;“好啦好啦我听到了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;从我们在一起的时候，就可以看出我们是很别扭的一对情侣。&lt;br&gt;情话很少，总是互相调侃，互相打击，互相不说我爱你。&lt;br&gt;但是随着时间的推移，情况慢慢发生了转变……&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你想要喝什么？”吴先生问我。&lt;br&gt;“喜力。”&lt;br&gt;“靠，喜力很难喝诶。”&lt;br&gt;&quot;靠，你管我，百威才难喝好么。&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“白痴可你现在喝的是喜力诶。&quot;&lt;br&gt;“我知道阿，我就是想尝尝你那么喜欢的是什么味道。&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&quot;很好喝对不对！”&lt;br&gt;“还是很难喝……但是好像没有那么难喝了。”&lt;br&gt;“哈哈哈叮咚我说吧~&quot;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我虽然还是不能确定我俩是否是灵魂伴侣，但个人觉得：&lt;br&gt;灵魂伴侣的意义首先在于做自己，你喜欢喜力就不要因为他喜欢百威而盲目跟随。&lt;br&gt;其次在于两人愿意改变对自己原来未接触过的事情的固有印象。&lt;br&gt;最后还是不要假意附和对方的喜好，还是要做自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;灵魂伴侣最终是会激发出对方更好的一面。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26053609/answer/31965976
</link>
<author>
孟德尔
</author>
<title>
非洲人为什么用冲锋枪都这个姿势？
</title>
<description>
我来帮&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/leon-vladimir&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Leon Vladimir&lt;/a&gt; 政委同志把答案补全&lt;br&gt;&lt;br&gt;TFB上一位来自非洲的编辑叙述了他居住地（西非某国）的一些枪械迷思：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.thefirearmblog.com/blog/2014/08/25/guns-ignorance-superstition-africa/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Guns, Ignorance And Superstition In Africa…&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1.即使是现在，在非洲，还是很大一部分人还坚信枪械的运作原理是“洋人的巫术”，而不是物理和化学。而枪械也是靠某种洋人黑魔法或者一些高级巫术来造成杀伤……而不是弹头的动能。（还有些相信是枪口发出的火光和热对敌方造成伤害……你这是定向能源武器吗？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.当地的主流相信：把枪口对准目标的大致方向，扣下扳机，就能使目标摧毁……（这句话解释了很多东西……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.当地警察的枪械训练包括了：带一个新兵到靶场，给他一支用了30年的AK，给他最低限度的指点让他打30发，学一点最基本的拆卸和保养……但是一点原理都没有解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.正规军普边上好很多，英国时代保留下来的训练传统能在扳机纪律、留意枪口方向这些小地方展现出来。但是也有相信第1点和第2点的军人……（素质参差不齐啊……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5.一般市民都相信匪徒、叛军的武装比政府军警有着绝对优势……但其实双方都差不多一样（都是56冲），部分正规军的装备还先进很多。直到某些职业军人转行……成为匪徒、叛军。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6.如果不用胶带缠上，枪支随时都会散架……所以为什么很多人看到军警用的步枪，都认为随时都会散架，所以和不法分子交火时会处于绝对劣势……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.大口径迷思……很多人对手持37mm非致命弹发射器的警察持有恐惧感，因为他们认为一旦被那种东西打中，将尸骨无存……（就连警方也相信这点……）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.如果你朝某人开火，而对方不会倒下（看第2点）……那不是因为你打不中目标，而是目标被某种巫毒法术保佑，那些受巫毒保佑的人甚至可以用空手接下你打出的弹头……&lt;br&gt;趣事，有些不法分子坚持他们买的巫毒符咒必须在巫师身上试验下……不出奇的，绝大部分巫师都会抗拒……不少不法分子才不理对方愿不愿意，直接朝对方开枪……嘛……他们的犯罪记录就多了一条谋杀罪。&lt;br&gt;趣事，有些不法分子在家畜身上试验他们所购买的“防弹”巫毒符咒……通常那天的晚餐都异常丰盛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;9.不少执法单位官员也相信这一套，也向巫师购买“必中”、“必杀”这一类的巫毒符咒来破解不法分子的巫术……（你当真以为这是卡牌游戏吗……？）&lt;br&gt;一些案例包括了：&lt;br&gt;在步枪准星上缠一小条浸泡过羊血的布条，能保证一发制敌，不论对方有多少“防护”，不论自己有没有瞄准……&lt;br&gt;往枪管里灌一大把干燥的细沙，也能达到上述效果……而且更有效？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;10.有很多巫师同时向两发售卖上述两种“巫毒”，向一边宣传“我的无毒防护无人能破解！”，向另一边宣传“我的巫毒能摧毁任何敌人！”……作者提到，就像以前英国维克斯同时生产坦克和反坦克步枪那样……&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
