<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23207566/answer/23926534
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
为什么现在人类吃饭的工具有的用筷子，有的用刀叉，有的直接上手，是习惯的先入为主还是文化使然？
</title>
<description>
0,0/&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么严肃的问题，我必须认真回答。&lt;br&gt;国之大事，唯吃与喝。死生之地，存亡之道，不可不察。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我得先纠正一下题主的一个认知。&lt;br&gt;您对目前各文明地区的餐具描述并没错，确实东亚以筷子为主，欧美用刀叉，印度非洲下手抓。&lt;br&gt;但欧美的刀叉并不是他们的老祖先发明然后传下来的，也没经过什么太长时间发展。&lt;br&gt;西方人使用叉子作为餐具的时间并不会超过一千年，彻底普及开来可能也就三百多年。&lt;br&gt;传统的欧洲进食方式，和非洲人一样，都是用手抓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刀叉最早出现在欧洲的时候，是作为厨房中烹饪的炊具出现的。&lt;br&gt;从厨房走到餐桌的这个过程很漫长，甚至19世纪，英国海军依然禁止水兵们用叉子吃东西。&lt;br&gt;因为那很娘，不爷们。尽管从18世纪开始，欧洲的中产阶级已经开始学着上流社会用餐具了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲最早的餐叉应该出自拜占庭时期的贵族。&lt;br&gt;目前西方人普遍认为把餐叉引进欧洲的是公元十世纪的拜占庭皇后Theophanu。&lt;br&gt;感兴趣的可以上网搜一搜这位女士，她的中文译名一般叫做狄奥法努。
&lt;br&gt;她在十世纪末去了趟罗马，据说在那时候把餐叉带入了欧洲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等到欧洲的贵族学会用叉子，也过了很久的时间。&lt;br&gt;我们所熟知的欧洲大人物们，譬如伊丽莎白一世，无一例外，吃饭都是用手抓。&lt;br&gt;估计在路易十四之后，叉子才开始在欧洲贵族之间普及。&lt;br&gt;又过了几十年，中产阶级上行下效，终于把这玩意在欧洲彻底推广了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理论上讲，欧洲的传统进食方式，也是用手抓东西吃。&lt;br&gt;我记得有一位德国教士，曾将叉子批斥为魔鬼诱惑人堕落而创造出的奢侈品。&lt;br&gt;因为贵族的叉子做工精良讲究，在当时确实属于奢侈品。&lt;br&gt;这种贵族之间流行开来的新奇进食方式，不仅与传统相悖，也毫不俭朴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前的主流文明里，食器使用时间最长最久的，应该就是中国。&lt;br&gt;但是请注意，这&lt;b&gt;无关文明程度&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;我相信如果我们的老祖宗条件允许的话，也是乐意用手抓东西吃的，毕竟那很方便。&lt;br&gt;事实上我们吃饼吃馒头，也一直都是用手抓。除非是馅饼这种油乎乎，会把手弄脏的。&lt;br&gt;但是你看，几乎没人会用餐具吃披萨，虽然手会脏。而我们吃点心时，也不在乎蹭上油。&lt;br&gt;&lt;br&gt;促使餐具诞生的条件有两条，永远不变。分别是食材与烹饪方式。&lt;br&gt;中国的史前农业诞生后，改变了先民的进食习惯与食物来源。&lt;br&gt;由最早的渔猎加采集的模式，慢慢改变为农耕与驯养。&lt;br&gt;当时的农作物也以黍和粟这些为主，全都是&lt;b&gt;小颗粒的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;禾本科作物&lt;/b&gt;，俗称&lt;b&gt;小米&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我们的烹饪用具，从石器时代开始到汉朝，几乎都没什么大改动。&lt;br&gt;永远都是以蒸饪器为主的，譬如鼎、鬲、甗，这三件套。如下图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;326&quot; data-rawwidth=&quot;642&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/fa/fbfa48e39fade33d70f5ea3a3727ad5a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;642&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fb/fa/fbfa48e39fade33d70f5ea3a3727ad5a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这些烹饪器具的用法非常明显，下面生火，里面烧水，水里煮食物。&lt;br&gt;不管煮的是粥还是羹，滚烫滚烫的食物都不可能下手抓。&lt;br&gt;如果直接把手伸进滚沸的水里，倒是能多点肉味……&lt;br&gt;这时候餐具的出现几乎是必然的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的传统餐具其实并不像大众一般认为的那样，只有筷子。&lt;br&gt;事实上是两样，并称为匕箸，或叫匙箸也可以。&lt;br&gt;匕就是餐匙，但与现如今的饭勺并不完全一样。箸就是今天的筷子，也经过了一定的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两样餐具的用法很简单，匕是用来扒拉饭的，箸是用来夹菜的。&lt;br&gt;早期的匕基本全都是骨制的，目前可考，最早的匕出土于河北磁山遗址，距今七千年。&lt;br&gt;箸的出土时间比较晚，但这很可能是因为箸大部分都是木质，不易于保存。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前最古老的铜制箸出土于殷墟，属于商晚期。但没可能这样器物亮相就是以金属制品登场。&lt;br&gt;它必然存在木质的前身，只是今天我们还没有发现有完整保存下来的。&lt;br&gt;为什么不是骨制的？因为把骨头磨制成两根粗细不超过5毫米，长20厘米左右的小棍太不效率了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;箸的起源年代待考，但根据推测，应该是随我们的羹食一同出现的，为了挑出菜食。&lt;br&gt;还有另一个原因，就是面条。如果有面条，就必然需要相应的餐具。&lt;br&gt;而餐匙吃面条，是非常不方便的。所以在面条出现的时候，箸应该也已经诞生了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毫无疑问在具备一定规制前，先民们只是用随手捡的骨片进食，箸也只是两根小树杈。&lt;br&gt;后来在许多墓葬里出土了置放在墓主人腰间的匕，很显然，是系在腰间随身携带的。&lt;br&gt;可见食匕，或称为食匙，在先民确认其必要性后，将其规范化为日常生活用品了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;匕有两种，分为大匕和小匕，大匕的用途是挑取食物，小匕是用来进食。&lt;br&gt;用现代说法来解释，大匕就是一把比较大的公共勺子，用来分菜。&lt;br&gt;小匕也分两种，一种是勺形匕，一种是长条形匕。&lt;br&gt;勺形匕是用来吃流质食物的，譬如粥食。长条形匕自然就是用来扒拉干饭的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;310&quot; data-rawwidth=&quot;533&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/c9/80c98758b65f780d3bb9dff45df18085_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;533&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/c9/80c98758b65f780d3bb9dff45df18085_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是在殷墟出土的三把骨制匕，右边的就是分菜用的大匕，左边是吃粥的勺形匕，中间为长条匕。&lt;br&gt;&lt;b&gt;不许说像鞋拔子。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们现在使用的饭勺，并不是中国的传统匕。传统匕已经很少见了，很偶尔才会出现一次。&lt;br&gt;今日饭桌上的饭勺，基本都是西餐勺。&lt;br&gt;这种取代的原因有很多，不过无伤大雅，毕竟这两种东西几乎没什么不同。&lt;br&gt;西餐勺更深一些，在食用某些菜肴时反而更方便。&lt;br&gt;&lt;br&gt;筷子如上所说，就是从汤羹里夹菜用的箸。&lt;br&gt;箸的使用习惯也有一个改变的过程，他最早的用途就是挑菜出来吃，不能用来吃饭。&lt;br&gt;所以古代的箸，也要更细、更长。&lt;br&gt;清代以前出土的箸没有在16厘米以下的。这16厘米的箸，也仅仅是宋代的个例。&lt;br&gt;汉朝箸则几乎全都在20厘米以上，粗细基本都在2毫米至6毫米，各朝箸直径都没有超过6毫米的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么长且细的家伙，本来也没有往嘴里送饭的可能。&lt;br&gt;不信的话，找一把30厘米的尺子，用来扒拉冰淇淋吃，试试有多费劲。&lt;br&gt;这事儿我干过。后来烦了，冰淇淋也稍微化了一点，就直接端着往嘴里倒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我估计很多人都非常不解，为什么小时候家长一定要教育我们用右手拿筷子。&lt;br&gt;《礼记.内则》：“子能食食，教以右手。”&lt;br&gt;就跟西餐讲究左叉右刀一样，我们的食礼早在西周时期也固定了。&lt;br&gt;当时讲究的是匕箸配套，但一次只能用一样，举匕吃粥时就得放下箸，不许左右开弓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而礼记中为什么规定要用右手，目前没有明确的解释。&lt;br&gt;有一个简单的说法，认为这就和规定靠右行驶一样，是为了保持秩序。&lt;br&gt;因为古代中国人都是集体分餐，围坐在一起，我们的文明又强调秩序。&lt;br&gt;如果不规范一下用手习惯，会经常碰到旁边的人。一般国内的家长们，似乎也是这样告诉孩子的。&lt;br&gt;在有学者做更多考证之前，这个右手使用餐具的问题先存疑吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起来我小时候是左撇子，也是用左手使筷子。后来生生被我娘揍成了右撇子……&lt;br&gt;我总觉得我如果一直是左撇子，右脑会更发达，就不会五音不全，能当歌唱家做偶像了。&lt;br&gt;那我没准就能在选秀节目上声泪俱下地讲个故事，唱首歌，然后一鸣惊人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以后天天靠唱歌走穴赚钱，功名利禄滚滚来。脑残萝莉粉保驾护航，谁骂我她们就爆谁贴吧。&lt;br&gt;数不清的果儿往身上扑，赶都赶不走，代言个产品出席个活动，一律商务舱接送。&lt;br&gt;和我吃顿饭就得掏上百万，会有数不清的富婆组团轮流包养我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后再去演个电视剧，改剧本骂编剧，给自己加戏加台词，然后告诉媒体自己都是临场即兴发挥。&lt;br&gt;不用趴在键盘上码字挣命，闲的没事儿时上个问答网站和一群吃不起茶叶蛋的家伙逗闷子找乐……&lt;br&gt;咳，最后那句不算。醒醒，去搬砖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结陈词。&lt;br&gt;是我们的烹饪方式影响了进食方式，由此诞生了我们的餐具。&lt;br&gt;后来因为餐具固定成了一种传统，又反向影响了我们的烹饪菜肴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;匕的出现和我们史前农业发展的时间是吻合的。&lt;br&gt;箸变短变粗的时间，跟炒菜开始大行其道的时间也是吻合的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们传统的饮食，就是粥、饭、羹、菜，四类。&lt;br&gt;匕和箸的出现，是为了满足这四大种食品的进食方式。&lt;br&gt;因为我们的集体饮食传统，烹饪时出现肉类，都是将肉剁成小块蒸煮，方便分食。&lt;br&gt;所以匕用来吃饭喝粥，箸用来夹菜挑肉，都能完全胜任其职能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更多时候，肉类是以羹和糜的形式出现的。在上古时期，最常见的肉类制品就是肉醢。&lt;br&gt;将鱼肉或兽肉碾碎，腌制成肉酱一样的东西。有营养，易于保存，还能佐味。&lt;br&gt;在吃饭时将其铺盖在小米饭上，用小匕进食，跟现在的盖饭没什么区别。&lt;br&gt;拿伯邑考做的那东西叫肉羹，属于菜肴，不腌制。肉醢更像老干妈辣酱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我国古代，其实也曾流行过餐叉的使用。&lt;br&gt;中国古代餐叉大多数都是两头叉子，很少见三齿餐叉。&lt;br&gt;和欧洲叉子一样，中国的餐叉也是从厨房的炊具走上餐桌的，曾经在战国时的贵族间流行过。&lt;br&gt;通过汉代壁画可见，汉时烤肉的大叉子，是用来串刺肉架在火上烤的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;餐叉在古代的名称，应该是叫做毕。从字形来看，正好是两把食匕在一个柄上。&lt;br&gt;其实今天某些烤肉馆里用来串肉的叉子跟汉朝的比也没什么不一样。&lt;br&gt;毕并没有普及起来，应该也和烹饪方式有关。餐叉就是用来吃肉的，没有人会用它来插菜。&lt;br&gt;而烤肉这种饮食，在古老的农耕社会中国，没有在民间流行起来，仅仅停留在上层社会。&lt;br&gt;毕竟这种吃肉的方式太奢侈了，必须用大块的鲜肉，也不方便分食。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起其他文明，也跟中国一样，是烹饪方式决定进食方式，而烹饪方式又是受食材限制的。&lt;br&gt;在欧洲农业发展后，他们的主要耕作物从来都不是禾本科的小米。&lt;br&gt;也就不会诞生需要餐具才能吃的食品。&lt;br&gt;非洲某些地方至今以渔猎采集的生活方式为主，食品种类也比较简单。&lt;br&gt;五根手指头，一直都能满足他们的进食需求，自然不用什么餐具了。其实还是个地理问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在柬埔寨的一个小村子住过一段日子。&lt;br&gt;他们有些人的食物来源非常简单，就是钓鱼，摘水果。&lt;br&gt;如果这个人懒到家了，他可以整天不干活，等肚子饿了就出门找棵树摘个菠萝蜜或者榴莲。&lt;br&gt;回家在石头上砸开了，直接下手吃就行。这样能特么过一辈子……他们就是有那么多水果……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在柬埔寨的向导有一天带我上山，他一边走一边弯腰在草丛里踅摸什么。&lt;br&gt;我一开始没在意，以为他是在探路，避免草丛里有东西。&lt;br&gt;到了山顶时，发现他开始吃东西。我很奇怪，因为我们并没带吃的上山。&lt;br&gt;他得意的给我看他的口袋，里面是满满一袋子菠萝果……&lt;br&gt;原来丫上山的时候一边走一边摘，摘了一大堆……我吃了一些，甜的令人生气。&lt;br&gt;下山的路上他还在继续摘，等我们回到村子里，丫已经吃饱了。&lt;br&gt;显然这些高棉人也是不怎么需要餐具的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，我们的祖先会发明这些帮助进食的玩意，才不是因为什么聪明才智呢。&lt;br&gt;一切都是形势逼的。&lt;br&gt;居住环境没有暖和到四处都是疯长的水果，适宜耕种的作物又那么有脾气。&lt;br&gt;也没有多到会自己蹦上岸的傻鱼，更没有风吹草低就冒头的大肉排。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在有限制的条件里尽量发掘身边一切能吃的东西，并寻找最适宜的烹饪方式。&lt;br&gt;为了把这些闹别扭的食物吃下去，于是发明了餐具。&lt;br&gt;咱的血统对食物充满了执着。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21601933/answer/21826505
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
很多人被通知过来面试，为什么连简历也不带？
</title>
<description>
很多HR就像城管一样，站在自己的岗位上，就误以为对别人的人生都有着“生杀予夺”的大权，有很多人，有点小权利，就要把这个用到极致，拿鸡毛当令箭。实际上，提问者忘记了HR部门在一个企业里，你不是个利润产生部门(profit center), 你是个支出费用的部门(cost center)，说的再明白点，你就是个公司里的服务业人员，应该先把自己的位置摆正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，这也和很多HR业务水平欠缺/智力水平也不高有关，他/她无法提出专业性的问题，就只好观察你打印简历与否/或者你是否双手接她的茶杯，因为这是最好观察的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像很多庸庸碌碌的国企/ZF机关领导，他看你好不好/有没有发展前途，就看你是否给办公室打开水/他吃饭用筷子夹菜的时候你会不会把桌子转走/会不会帮领导挡酒，这个显然要比业务能力更容易判断。。。。我的一个朋友他一直在ZF很多年，后来去了外企，他本来计划去给办公室打水/收拾卫生，结果发现外企都有专门的物业公司打理这些琐事，他当时的震惊，没法形容。因为我们经常聊天，但是也不会聊到这么琐碎的事情上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同理，中国士兵的叠被子能力为何被拔高到一个过分的程度，也是因为上级普遍缺乏考核下级的领导能力和科学的量化指标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在德国、瑞士地区找工作的时候，应聘过很多公司，好公司的HR都让你觉得他/她体贴温和有教养，还有的公司帮你订往返机票/火车票，星级酒店含自助早餐，怎么从酒店去公司都有地图标明，或者提前告诉你报销流程，让你自己买好车票/算好汽油费。。。不好的HR, 举个例子，我的一个中国朋友投简历给中国的某通讯企业HXXXXXX的驻德国分公司，HR就很不客气地说“凭你的条件，只能在我们公司当个实习生”，2个月后，我的这个好朋友找到的工作是某美资寡头公司驻德国的EMEA区（欧洲、中东、非洲）总裁助理，因为她表现优秀，一年后被迅速提升为EMEA区的市场经理。。。也就是，好HR，让应聘者感觉如沐春风，去不去你那里上班无所谓，起码买卖不成仁义在，我感受到了尊重和关怀；不好的HR，让应聘者觉得被侮辱了，即使你的公司准备要我，我也不想变成贵司的雇员，可能我这辈子都不想和你打交道，我永远也不希望你当我的供应商、客户或者合作伙伴，因为你从未被他人尊重过，也从未尊重过他人。。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20587681/answer/23124365
</link>
<author>
Heinrich
</author>
<title>
贝叶斯学派与频率学派有何不同？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/47/9447d04bee661bc7f6dd58a834d1c4e9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;274&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;&lt;br&gt;你看&lt;b&gt;打麻将&lt;/b&gt;的时候：&lt;br&gt;只看下面有什么牌来决策的就是&lt;b&gt;&lt;u&gt;频率学派，&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;而不光看下面有什么牌，还看这个牌是谁打出的，什么时候打出的，这个人打出所有牌友什么联系的，就是&lt;b&gt;&lt;u&gt;贝叶斯学派&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如现在你需要一个五万才能胡牌，你看了看桌面上一个五万都没有，所以你想当然的认为摸到五万的概率是4/N，N为剩下没有亮出的麻将牌数。这种认为某种期望始终存在且不变的方法就是频率学派。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是其实某个人全程高能的打条子和饼子，而且偶然打出三万和七万，那么虽然你没有看到亮出的五万也可以猜测他手里至少应该有一张。但是你摸到五万的概率不是恒定的，而是随时根据场上的情况来变化，不断验证的。这种方法就是贝叶斯学派。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以从某个角度来说，老年娱乐中心里打麻将的大爷大妈们都是贝叶斯学派。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20348603/answer/23895240
</link>
<author>
羊小雪
</author>
<title>
青草的气味和西瓜的气味一样吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈，好夏天的题目，让我想到曾有个热得流油的盛夏的午后，我和基友走在他们大学没有林荫的道上，我突然说，啊！西瓜！&lt;br&gt;他：什么！&lt;br&gt;我：西瓜的味道！那个方向！&lt;br&gt;他：毛，这不就是草的味道吗！&lt;br&gt;我：啊滚蛋！一定有人在吃西瓜！赌一顿晚饭！&lt;br&gt;他：赌就赌！&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我输了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好，故事讲完了，像你们这么帅气的同学，一定已经知道今天的内容了，对，我们今天要讲的就是顺式-3-己烯醛。&lt;br&gt;什么你说今天故事没意思？拿书站到教室后面去！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大家一定都听说过，割草时我们闻到的味道其实是青草发出的求救信号。这个求救信号实际上就是挥发性有机物（VOC）的一种，green leaf volatiles（绿叶挥发物）。GLV由一组氧化烃组成，主要包含顺-3-己烯醛，顺-3-己烯醇，反-2-己烯醛，还有乙酸叶醇酯。&lt;br&gt;其中顺-3-己烯醛（(&lt;i&gt;Z&lt;/i&gt;)-3-hexenal）又被叫作leaf aldehyde（叶醛），是一种带有强烈绿色气息的无色液体，也就是我们经常说的植物味道的来源。&lt;br&gt;就是这个东西（转身潇洒地在黑板上画出&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/83/7f830e7286bf7412d53aedc14f2cb70c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1543&quot; data-rawheight=&quot;787&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1543&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/83/7f830e7286bf7412d53aedc14f2cb70c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而这个东西在切西瓜的过程中也大量地出现了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲一下切西瓜。跟割草不太一样，切西瓜时的味道是一系列动态的酶催化反应的结果，也就是说气味分子在西瓜被切开后瞬间反应生成，并且持续一小段时间之后就消失了。这个过程中总共产生了八种不饱和9碳脂肪醛（unsaturated nine-carbon aliphatic aldehydes）和一种six-carbon unsaturated aldehyde（啊谁帮我翻译），其中就有我们的顺-3-己烯醛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以有些人觉得青草味和西瓜味好像，就是这个原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但当然啊，西瓜味和草味不是完全一样的，因为在决定西瓜味的气味分子中，更为标志性的其实是cis,cis-3,6-nonadienal（顺，顺-3，6-壬二烯醛），标志性到大家都喊它西瓜醛。西瓜醛是种很脆弱的分子，所以要仿造清新的西瓜味很让人头疼，不像别的水果比如说要橘子味的话，那直接添加乙酸辛酯就好啦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人觉得青草味跟西瓜味一点都不一样，这里要扯到brain chemistry的问题，也就是说各人对气味分子的反应程度不同。觉得不一样的人，可能只是对顺3己烯醛不那么敏感，或者对它们散发的别的气味分子更为敏感而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好的从这节课开始，我们正式进入了醛类与气味这个章节，下节课我们讲醛类在香水中的应用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------以下是课间操------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实本来看到的是这个问题 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23152171&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么夏天的湖边总是会有很清新的西瓜味？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题实在是太可爱了，可爱到只能下课讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，可以有很多原因呢。&lt;br&gt;可能是因为，湖里有一只超级大的圆滚滚的西瓜精。&lt;br&gt;可能是因为，你知道夏天的空气里全是八九个碳的醛啊酯啊，搞得空气重得要命，重到一滴一滴地掉下来，是甜的。&lt;br&gt;可能是因为，一到夏天，女孩子的血管里就开始奔腾着滚烫的西瓜汁，所以每个人都香喷喷的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;啊被你发现了，上面都是在扯淡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实真正的原因是，走在你身边的少年，是西瓜味儿的啊，不信你咬一口看看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------不交也没关系的课后作业-----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;哈有认真的同学来问文献了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Genthner, E. R. (2010). &lt;i&gt;Identification of key odorants in fresh-cut watermelon aroma and structure-odor relationships of cis, cis-3, 6-nonadienal and ester analogs with cis, cis-3, 6-nonadiene, cis-3-nonene and cis-6-nonene backbone structures&lt;/i&gt; (Doctoral dissertation, University of Illinois).&lt;br&gt;( &lt;a href=&quot;https://www.ideals.illinois.edu/bitstream/handle/2142/16898/2_Genthner_Elizabeth.pdf?sequence=3&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ideals.illinois.edu/bit&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;stream/handle/2142/16898/2_Genthner_Elizabeth.pdf?sequence=3&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; )&lt;br&gt;&lt;br&gt;Fehsenfeld, Fred, et al. (1992) &lt;a href=&quot;http://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1029/92GB02125/abstract;jsessionid=FC76144F01FD6C413BA0CA1A1255165A.f03t01?deniedAccessCustomisedMessage=&amp;amp;userIsAuthenticated=false&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Emissions of volatile organic compounds from vegetation and the implications for atmospheric chemistry&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;i&gt;Global Biogeochemical Cycles&lt;/i&gt; 6.4: 389-430.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有人问青草是在跟谁求救，主要是predatory bugs（中文是。。吃害虫的虫子？），这一篇是讲GLV吸引甲壳虫的原理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Hansson, B., Larsson, M. C., &amp;amp; Leal, W. S. (1999). &lt;a href=&quot;http://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1046/j.1365-3032.1999.00121.x/abstract?deniedAccessCustomisedMessage=&amp;amp;userIsAuthenticated=false&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Green leaf volatile-detecting olfactory receptor neurones display very high sensitivity and specificity in a scarab beetle&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;i&gt;Physiological Entomology&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;24&lt;/i&gt;(2), 121-126.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实老师只是个代课的，嗯，千万不要邀我答化学类的问题啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20617585/answer/23867532
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
北大的康中鸡腿饭为什么那么火？为什么不是炒烤牛肉或者麻辣牛肉？
</title>
<description>
想当年，非典肆虐。被圈养在校园内的孩子们好像也就只有吃饭这么一个自由活动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;康博思作为北大校内第一家土洋结合的食堂（Campus &amp;lt;-&amp;gt; 康博思...），在中餐部推出鸡腿饭的时候，以其7元一份的高大上价格傲视燕园。但对比南门外的老城隍庙和西门外的KFC甚至是隔壁坑爹的西式快餐部（同样卖炸鸡），鸡腿饭又凸显出了其卓越的性价比。&lt;br&gt;&lt;br&gt;加上学生就餐时间集中，限量供应，基本上能保证是你等鸡腿而不是鸡腿等你，其结果就是鸡腿总能以表皮酥脆辣口，内里软嫩多汁的形态呈现在你的面前，另外饭上浇的番茄汁酸甜开胃（虽然作为南方人我花了一定的时间来适应它），豆芽白菜清口，算得上是校内的顶级享受之一了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（农园的手抓饭，面食部的茄子豆角刀削（已沦落），燕南的辣子鸡翅（已阵亡），学五的小炒，学一的茄子豆角和辣子鸡纷纷表示可以一战……）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不知道是不是因为回忆发酵的原因，我现在确实觉得很少吃到比康博思更好吃的香辣炸鸡腿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实当时在鸡腿饭的阴影之下，还有两款其他饭：沙茶鸡排饭和腊肠排骨煲仔饭。&lt;br&gt;但沙茶鸡排饭便宜了一块钱，注定是个配角命，几乎每次因为不想排队或者想省钱而端着沙茶鸡排饭坐下来，看到端着鸡腿饭的同学走过，心中总会有些些的后悔。&lt;br&gt;而腊肠排骨煲，虽然同样是7块，但是因为这个东西难度实在太大，不是一个学校食堂能搞定的，有时候水放多了就是稀饭，水放少了就是板砖，7元巨款，吃个神经刀，怎么样也不符合死穷学生的价值观不是么……&lt;br&gt;&lt;br&gt;到后来，鸡腿饭逐渐地就成了康中的招牌，成了毕业同学的念想，然后就变成了校园的传奇……&lt;br&gt;&lt;br&gt;半夜12点，海外党饿得写不下去了...
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23189275/answer/23899309
</link>
<author>
周首
</author>
<title>
eico 出品的 Pinco，是否抄袭了同类应用 nice？
</title>
<description>
首先，感谢这么多人关注这个话题。我想有必要说几点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. nice是不是抄的swaag&lt;br&gt;其实nice并不是一上来就是现在的模样，我们团队在最初开发的app名叫kk购物，是一款针对品牌男装的导购应用，但是由于市场环境的因素决定转型。在转型的过程中，我们始终认为通过每个用户分享他的品味与真实的使用心得，能够帮助到更多人发现好东西，让他们的生活变得更有趣。所以在设计UGC功能的初期我们参考过很多app，在照片上打标签的形式，是因为我们决定从fashion这一领域切入，而在用户上传自拍时，在照片上打上品牌标签是种非常好的体验。并且这一体验当时已经有很多app在做了，包括有人提到的swaag（美国一个专门分享sneaker的社区），以及tagbrand、zoomdeck等等。&lt;br&gt;所以我首先回答一个问题，nice在标签的UI上确实是借鉴的swaag，或者你说是抄也可以。但是我想明确的是，除了这一点，nice与swaag几乎是完全不同的两个产品。从注册（早期用户应该知道nice新用户注册时答题才能进入，而现在是用户要发一张照片才可以），到发布（贴纸的模式是我们自己想出来的；以及现在添加地点等不同类的标签等等），再到浏览（认证过的品牌有详情页，用户可以关注品牌和地点等等），以及到互动（这个可以在未来的版本当中体验到），都有非常大的差别。而且从人群上来说，nice面向的是崇尚个性的年轻人，而swaag面向的是喜欢球鞋的垂直人群。从产品形态到目标用户，都是完全不同的两个产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. pinco是不是抄的nice&lt;br&gt;有人说pinco抄的不是nice，抄的是swaag，包括我听说weico的创始人们也是这么认为的。在我看来，这是非常不要脸的说法。这点我不解释了，有兴趣的可以把nice、swaag、pinco这三个产品放在一起好好用用，自己体会去吧。我只想说，男人做事，要不就别做，敢做就要敢当，大家公平竞争，赢就赢输就输，没啥大不了的，但别成天想着给自己找辙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 关于nice的产品壁垒&lt;br&gt;不管是同质化竞争，还是非同质化竞争，如果nice因为对手的动作轻易就垮了，那只能说明我们自己不行，赖不得别人。nice的壁垒不是什么产品形态或者技术门槛，靠得是我们团队对于目标用户的深刻理解，靠的是基于这种理解所制定出的思路与打法，以及能够贯彻始终的执行力，在这几点上，我对我本人以及团队有充分的信心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，一家公司怎么也得做个5到10年，nice只有5个月大，一切都还才刚开始。欢迎大家继续关注我们。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22970452/answer/23845719
</link>
<author>
李滢浩
</author>
<title>
作恶多端的坏人怎么死会让读者和作者都比较爽？
</title>
<description>
想了很久了，终于有一个灵感。：&lt;br&gt;梁思成，这哥们一手创建了中国古建筑这个学科，创立了东北大学和清华大学两个建筑系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抗战的时候逃避战乱，躲到四川小村，几乎沦落到讨饭的境地，连窝棚都是自己搭，老婆和弟弟肺结核没有药等死。&lt;br&gt;这种情况下美国人找他，说要轰炸北平，要他把北京古建筑标出来，他把日本京都奈良一起标了，说这是全人类的财富。&lt;br&gt;&lt;br&gt;内战后期，地下工作者又去找他标北京的古建筑，他大为感动，标完了就决定留下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;解放后呢，从五十年代首都人民拆掉古城墙回家盖鸡窝猪圈开始，北京老城就被一点一点拆掉了。而且每次拆他都知道，每次拆他都反对，每次反对都不成立。一群大姑娘小伙子拆的热火朝天，就他老哥一个跟旁边哭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等他死的时候，自己被批斗不说，全国的古建筑都被拆了个遍，孔庙都被砸了。而且以当时的形势，还谈什么古建筑学啊，中国以后就没有古建筑了，他死前一点希望看不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还没见过哪个小说写的这么虐心，芳汀死之前都还有一个冉阿让可以托付呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键，他是个好人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;历史永远比小说精彩。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23180245/answer/23840418
</link>
<author>
陈壮壮
</author>
<title>
什么东西女人觉得很好看，男人却并不认同？
</title>
<description>
我一直很想知道，觉得这样的鞋子好看是几个意思&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/b1/ceb16b8324344d80a9ef395f8e415f5d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;440&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/96/b296fedda65b2723f9c7db1d53178e04_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;443&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/96/b296fedda65b2723f9c7db1d53178e04_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;是在向他致敬吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b5/2e/b52e4bb638b49b6ef75f0fdfcbddd4c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;225&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;225&quot;&gt;&lt;br&gt;and this one!&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22656836/answer/22156918&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;女生手上贴的复杂而精致的塑料花指甲漂亮在哪里？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20668216/answer/23876128
</link>
<author>
abing
</author>
<title>
Medium 和 Svbtle 有何异同？各自的特色是什么？
</title>
<description>
感谢邀请~&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、 &lt;br&gt;&lt;br&gt;Medium 无疑比 Svbtle 更注重写作体验，不妨来说说为什么 Medium 不支持 Markdown 这个茬。虽然我是 Markdown 粉，但不管是 Markdown 还是其他为快速编辑而生的追求可视、极简的标记语言仍然都是「有成本」的写作方式，一是引入了文字之外的其他字符（格式标签或者强行的空格或空行），二是其本身对于普通写作者来说有学习成本，在我看来它们终究还是为了追求万物自动化、规格化的终端用户和极客们而生的。真正的基于 web 的写作自有 web 的风格，我并不介意把手指从 hjkl 挪开而使用鼠标去点击 Medium 的 toolbar，因为 js 帮助你完成了任何渲染工作而不会沾染任何你所见到的文字本身，这极其自然不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;单纯从这点来看，在下觉得支持 Markdown 的 Svbtle 在写作的理念上没有 Medium 酷。不过 Svbtle 毕竟还是更像一个个人 Blogging 解决方案，你看人家还提供了个性一二级域名呢...&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、 &lt;br&gt;&lt;br&gt;在一些基础设施上，Medium 也比 Svbtle 做的更好，比如 Medium 自带了一套简易但够用的用户行为统计工具（&lt;a href=&quot;https://medium.com/help-center/2971adaa615&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;链接&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），但是 Svbtle 只是让用户设置自己的 GA code...&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、 &lt;br&gt;&lt;br&gt;再是，Svbtle 的确不够好看...大概是因为在下并不喜欢五颜六色的刺眼的色块吧，白纸黑字几乎是在下对阅读体验的最大需求...&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、 &lt;br&gt;&lt;br&gt;还是说说 Svbtle 的好吧... 它的「Ideas are draft posts in progress」这理念挺有意思。写作或者更说的更笼统一些，创作的原始冲动就是来源于一些碎片。将这些 idea 碎片第一时间在平台中记录下来，也会推动作者在这个平台上完成文章。也许 Svbtle 应该把这点做的更好玩一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;br&gt;&lt;br&gt;也期待知乎专栏能够带来更多惊喜拉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20031932/answer/23875068
</link>
<author>
冷哲
</author>
<title>
中文可能成为世界语言么？为什么英语可以？
</title>
<description>
汉语可以，但前提是，中国要成为世界经济最强国达到200年以上。这个就比较难了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁是世界语言，取决于谁是经济最强国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在英国崛起之前，欧洲最流行的语言是法语。有那么一段日子，在沙皇的宫殿里，你不会说法语，都不好意思和人打招呼。法语代表着高贵、文明。说白了，就是因为法国是当时欧洲经济最强国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么经济最强国，会带来语言向外扩散？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这有两方面的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一，经济强盛，意味着会有大量外国人需要学习你的语言来和你打交道。&lt;/b&gt;而在合作中经济地位低的一方往往处于弱势，因此会主动学习强势一方的语言。汉语近年来向外辐射的能量越来越大，就是因为这个缘故。当一国经济成为无可争议的世界最强时，觉得有必要学习其语言的人们也就越多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二，经济强盛，意味着文化力量也强。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文化强不强，最终要看的你的文化产品。文化产品强不强，最终取决于该国国内文化产品市场够不够大。产品市场够大，就会鼓励更多的人进入这个市场，就会产生出更多的产品，最终堆积出大量的精品。好莱坞大片固然赏心悦目，它首先建立在美国本书市场的强大。有了如此强大的市场，好莱坞大片的成本才能收的回来。而且好莱坞经典大片是建立在每年数百部烂片的基础上，市场不能承载数量如此庞大的烂片，就养不起庞大的演员、导演、剧务、视觉效果等等专业人群。没有庞大的专业人群，优秀人才自然也少。这样一来，产生的优秀文化作品也少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而一国文化产品市场的大小，又取决于该国经济水平。经济规模越大，生活水平越高，文化市场就越大。正所谓“饭饱足则思淫欲”，人吃饱饭了，就想乐呵乐呵。一个国家经济起飞的时候，增长的是食品开销、服装开销等等。等到衣食住用行基本满足了，人就开始想要获得精神享受，于是随着经济继续增长，人们就会开始追求文化产品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，经济强，文化消费力就强，国内文化市场就大， 文化产品就多、就好，向外输出的文化影响力就强，外国人学习该国语言的欲望就高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，汉语能否成为世界语言？当然可能。但前提是我国经济要强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，在英语已经成为世界语言的情况下，汉语要取而代之，这就不但要求中国经济成为世界第一，还要求长久地维持在这个位置上。英语成为世界语言也是花费了一百多年才做到的事情。而且它幸运的是连续两任世界霸主都说英语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要取代英语，中国恐怕需要在世界霸主的位置上坐得更久才行。我估计这个渐变的过程得要一两百年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于有人说难度，在经济和文化优势面前，学习的难度从来不是问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到有人说字母文字比象形文字先进，这实在是无稽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;字母文字是次生文明的文字，原生文明的主要文字无一例外都是象形文字。次生文明因为有原生文明的影响，直接跳过了发展自己文字这一步，用起了兼容自己语言和相关原生文明语言（因为其词汇大量受到原生文明影响）的某种字母文字。现在只有汉语使用象形文字不是因为汉语落后，而是因为中华文明是唯一存活至今的原生文明。其他原生文明都死了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23072065/answer/23811866
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
是什么原因让你继续留在国外生活？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;b&gt;为什么留在国外：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;才回北京出差2周，就粉尘中毒了，机票改签，提前返回国外。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;内部员工手册上写着，中国自来水质量普遍非常劣质，出差建议用纯净水刷牙。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;去客户那里看到领导把下属训的跟孙子一样，虽然挨训的人不是我，但是我觉得看到这一幕很不舒服。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在北京的出入境管理局门口遇到老头骑车摔倒，我正准备去扶，可能因为长得太傻，旁人拉住我了：“你想和这老头纠缠一辈子么！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;回国办新身份证，在北京，被我们街道的户籍警察大姐呼来喝去。让我3周后自取，我说，“能加急办理吗？”人家就特别不耐烦说“不行不行，凭什么给你加急呀？大家都急。”然后我问“能让我舅舅帮我代取吗？三周之后，我不在国内了。”她说：“他手指头上有你的指纹吗！？”句句都是反诘句，一句正常的陈述句都不会说，而且分贝特别高。我没有耳背啊，不用吼。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;需要出生证明，我就打电话给北京的某派出所，他们说：”你户口在北京，但你不是北京生的，你去找出生地办。“。。。我就给出生地的派出所打电话，他们说：”你户口在北京，找北京去办。“我一直在和他们扯皮，后来朋友帮忙走后门给我办了一个。。。（我本来很希望遵纪守法，可是遵纪守法没法办）&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;客户的工人小弟，看见我们工作，检修设备，他幸福陶醉的说了好几遍：“祖国富强了！你看，德国人都来给我们拧螺丝。”我特别想问他：“这么富强，为什么你们的洗手间里连洗手液都没有？为什么没有厕纸？为什么90分贝的工作环境，你都没有防噪音耳塞？”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;客户痛斥水污染、空气污染、土壤重金属污染，然后说自己所有的生活用品、食品、牛奶、果汁都在麦德龙买进口食品，家里装了最高级的净水器和空气净化器。我说：“垃圾分类，就会一定程度减少水污染、土壤污染。”他说：“那多麻烦呀！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;去苏州拙政园，游人攀花折柳，吐痰扔垃圾，推推搡搡，大声喧哗。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;去秦皇岛旅游，好多很穿着漂亮长相可爱的小孩在海滩上随手扔垃圾，父母视若无睹。我刹那间觉得这些小孩面目可憎起来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;和金发碧眼的同事出差，酒店服务员帮我同事拖行李，不管我，但是，我还比同事多拿一个箱子。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最强大的是，我这个同事信不过中国的酒店，他不允许酒店用他的信用卡作“押金预授权”（德国/瑞士入住酒店都无需信用卡押预授权），然后，酒店前台不同意，我刚准备开口给同事解释，中国必须要押信用卡或者押现金，才能入住酒店。可是，酒店大堂经理说：“好吧，不用押信用卡预授权，也不用押金。”。。。我瞠目结舌，如果是中国人，酒店会答应吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;很多场合被陌生人问过：“你赚多少钱？开什么车？买房了么？住多大的房子？”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在河北，出租车司机要骗我的德国同事，开了15元左右的路程（我们每天都开这段路，理应11-13元之间），开口要50元，我说：“太贵了，20吧。”（因为我觉得他穿得很破，也蛮可怜的，所以我想在国外给小费也要给1欧，无所谓，就当给他小费了）司机说：“汉奸！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我的职务比德国同事高，可是去客户那里，他们都以为我是翻译，对我的金发碧眼同事礼遇有加。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我的一个好朋友，生在新疆的上海知青家庭，一直在新疆，但是回家都说上海话。他返沪之后，别人问他从哪里来，他从小一直坚定地说自己是上海人，他也没思考，就这么直接说“我是上海人。”结果大家都笑了，说“你新疆人冒充上海人！生在哪里就是哪里人！”。。。最讽刺的是，我几个朋友移民去加拿大，说加拿大的第二代华人不和她们一起玩儿，她们说：“这些人生在加拿大，就数典忘祖，忘了自己是中国人，炎黄子孙！”（这时候就不是“生在哪里就是哪里人”了）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;司机开高速送我们去机场，我猛地醒来，睁眼，看见一辆大卡车在高速路上错过了一个出口，立刻刹车，在全速倒车，我突然大喊：“这个卡车在倒车！我在梦里，对不对！”我的德国同事忧虑地说：“我也希望这是在梦里！可是这不是梦！这是真的！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;某客户听说我在国外读过书说：“好多人在国内上不下去学了，才出国读书的。”（本人毕业于国内名校，国外亦毕业于名校。。。而且即使他真的遇到在中国读不下去书的那种小孩，他也不该见面就揭短吧？）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;在深圳，我们的司机开帕萨特，然后送我去银行办手续，这个银行的停车场很小很挤，出口和入口就一个车道，正常人都会先出再进（停在里面的车要腾地方给准备开进来的车呀）。我们的车，马上就要开出去了，这时候来了一个奔驰S系列的车，司机大婶一脸的蛮横说：“给我倒车！”我们司机说：“我不开出去，你根本进不来呀，当然我要先开出去。”大婶说：“我不管！”然后叫来了保安，银行的保安，一看见她开着奔驰，我们开的帕萨特，就立刻对我们很不耐烦地说：“倒车倒车！”。。。（其实我们车后面没有地方可倒了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;经常住在瑞士酒店（误以为住客素质会比较高些），早晨进电梯的时候，电梯空间狭小局促，为了避免尴尬，就狠傻气的说：“早上好！”我拎着公文包、西装革履，电梯里的一个人对我说：“我不买保险。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;客户在中国已经习惯，总觉得我们要骗他们，我们说/答应的事情他们都不相信。大小客户也从来没有长期规划，所有的方案都要催促。可是拼命加班赶工期，交给他们之后，他们其实也没有用，在厂房里搁置着。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在中国，每次扔所有的垃圾，都有强烈的负罪感，因为无法分类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一个世界最先进的厂房里面，摆满了德国产的各种机器，包括厂房的设计也是德国做的。国企客户在下属面前说：“美国马上就要完蛋了，欧洲也不行了。中国马上就要超越德国了。其实GDP已经比德国强了。”过了一会儿，散会了，人都走了，他问我：“怎么移民德国啊？我儿子20多了，我们也想帮他办移民。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;某国企大领导看了我同事的手机照片，对我外国同事说：“你什么时候准备离掉你老婆？中年妇女了。中国大把的年轻漂亮姑娘。”我听了以后觉得很羞耻……这是什么价值观啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;参加同学聚会，看到同学小孩被随便放在车座位上乱爬，我说：“买个儿童安全座椅吧？这样对小孩安全。”同学说：“那东西就是骗人的，破塑料，还这么贵！”可是他开一个全新的奥迪A6L啊（我同学都比我有钱）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;去客户工厂，厂门口贴着招工广告，上面写着：“体健貌端、年龄24岁以内，性别：女”。。。我一想，德国的招工广告，普遍都写着“同等条件下残疾人优先录用”，而且万万不敢直接年龄歧视，性别歧视的。。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;和德国同事去客户那里，客户一边和我们喝酒，一边说：“你看你们来了个白人，就很好，XX公司派来的现场工程师是个黑人，我都不和他一起吃饭，我嫌他脏。”德国同事听了赤裸裸的种族歧视，彻底崩溃。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;亲戚、朋友、邻居、同学都在问我：“你在外国，融入他们社会了么？”我心里默默地说：“我在德国比在中国融入得好。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;漂泊在异乡，最大的悲哀，就是&quot;&lt;b&gt;&lt;u&gt;异乡永远是异乡，故乡还是异乡&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&quot;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;======================&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/da-jing-lin&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;大精淋&lt;/a&gt;&lt;br&gt;LZ你这怀旧癖道德洁癖不忍直视 &lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/da-jing-lin&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;大精淋&lt;/a&gt; 回复 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ai-zi-you-7&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;艾自由&lt;/a&gt;（作者） &lt;br&gt;每次扔所有的垃圾，都有强烈的负罪感，因为无法分类...........老子服了你 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ai-zi-you-7&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;艾自由&lt;/a&gt; 回复 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/da-jing-lin&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;大精淋&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;看到北京/天津灰蒙蒙的天，看到所谓“江南水乡”脏兮兮的水……我觉得，对这个社会和地球稍微有点责任感的人，都会有希望“保护环境”的想法。。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就像如果我的公寓里面，我觉得脏了，我肯定想，OK，我要打扫一下或者吸尘一下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;同样的，我回到中国，我觉得环境脏，我也想为这个环境做点什么（我作为一个老百姓，我希望能垃圾分类，不用塑料袋，不用一次性餐具）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在我看来，这只是一个“正常人的正常反应”，如果你觉得这属于“道德洁癖”的话，真的，道不同，不相为谋。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我一直以为我的客户（买各种高级进口食品、空气净化器、自来水净化器，但是不愿意垃圾分类的）是奇葩，发现不是，很多人就像你&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/da-jing-lin&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;大精淋&lt;/a&gt; 一样，一边，喊着环境脏空气脏，另一边，自己根本不愿意为环保做一点点事情。觉得想去保护环境的人都疯颠了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS. 很反感开口“老子”闭口“老子”的人，我很欢迎不同的声音、不同的看法，我看世界也是“管中窥豹，只见一斑”，可是你粗俗缺乏教养的话，不好意思，我们没有继续讨论的必要，请自重。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23184094/answer/23869677
</link>
<author>
飞熊道人
</author>
<title>
阿里巴巴的风控相比较传统银行的风控有何区别？会更有优势吗？
</title>
<description>
——正想睡觉，发现被邀。看到楼上几乎是一边倒的回答，虽然是银行从业，但也想说几句客观话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——银行是有大数据，这一点没错，但银行的数据以客户身份信息、资产信息、资金流信息为主，相比阿里缺少的是基于真实贸易背景的交易信息流（B2C零售也算真实贸易），现在很多银行在做的供应链融资（企业）也仅限于票据，无法详尽到对手企业、商品或货物、数量等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——以企业为点，与其交互的上下游企业或个人客户，可以构成一个网络，资金流加贸易流，才是完整的、有效的信用数据。多家银行在推自己的电商平台，包括B2C、B2B，很多都是想获取完整的贸易信息，积累数据，为后续信贷业务服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——我们一方面必须承认银行线下风险团队的强大，尽调和审查面面俱到，但这是静态的，事后的，只是反映一个或多个时点的状态，只有动态的贸易流才反映实际风险状态和风险变化趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——学过统计学的应该知道，银行相当于定时采样，比如一年采集两三次数据，然后拟合出一条直线或曲线，但样本点之外的变化无法及时得知，也存在伪造可能性；而大数据是有一笔交易记一笔交易，样本是全部数据，准确性不可同日而语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——从我接触的情况来看，已经有银行在大力推进个人、企业客户数据的归集、梳理、挖掘项目，稍微好一些的银行也不过两三年。有数据是一回事，全不全是另一回事，会不会用、是否用好又是一个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——所以银行当自勉，现在已不是靠体量赢市场的年代，受本人眼界的限制，我暂时还是认为，银行从来没把大数据用好，现在起步了而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——上述几段，我想说的是，利用大数据做信贷风险，银行还稍微差了些，支付宝更有优势。这个差别可能主要是由数据源决定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————我是淫荡的分割线——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;——回头再说阿里、支付宝，它的大数据也没几年，但在使用效率上的确远超银行，这是互联网公司的基因，没什么可说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——至于依靠大数据做风险分析，一般都是基于大数原则，定规则，筛异常，听着很平常，但是把系统做成实时的、事中的，这需要本事了。支付宝在这一块是出彩的，其还有个专门的CTU在搞这个（挂在风控部门下），风险识别和拦截的准确率和效率还是可以的，起码在技术指标上比银行强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——上面两段，我想说的是，支付宝在利用大数据做操作风险分析（非信贷风险），用来防范欺诈风险，也是不错的，起码技术上超过银行，这个差距是技术差距，非数据源。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——另，这个分析与近期热点事件“快捷支付”、银行与支付宝的口水战无关（感兴趣的同学可以参考我的专栏文章 银行不是“活雷锋”！&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/ihappybear/19712963&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhuanlan.zhihu.com/ihap&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;pybear/19712963&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;）。只是说明，用大数据防风险，支付宝做的不错，与支付宝在金融业务上的整体风险不是一回事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————我是淫荡的分割线——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;——总结: 任何比较都得设定范围和对象，纯粹比较风险控制，银行甩支付宝好几条街的，因为风险是银行的基因；比较大数据在风险上的作用和成效，抛开银行的一些交易模型不谈（信用卡的数据以营销为主），支付宝在利用大数据（客户行为和交易）防范风险上，比银行强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——面向未来，定位和融合是趋势，银行的优势本就不在海量小众客户这一块，小微企业也是刚刚重视，看银行何去何从了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——OK，我也不是很懂，学习为主。睡了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23183349/answer/23857120
</link>
<author>
翡柏
</author>
<title>
什么东西男人觉得好看，女人觉得丑？
</title>
<description>
男人自己的外形与长相…… 好像很少有男性能客观认识到自己的外形在大众中属于一个什么标准，他们的自我认知通常都会比真实状况好很多――说出来可能有点伤自尊，难道你们从来都不会正视下自己那一身凹凸有致的排骨；毫不介意隆起的肚腩；色泽暗淡不整洁的牙齿；搭配失当的服饰和鞋；满面油光和毛孔粗大的鼻头；无可描述的发型；有些还会在夏天显露出隐隐约约的胸部...&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾和人吐槽说，只要外出，想看见美女通常会很容易，一路上你总会遇见几个赏心悦目的。可满现实世界找一个稍微能入眼的男生却很难很难。他们一是不觉得自己的外形有问题，二是似乎也完全不在意，并不试图尝试改观。女人三四十的年纪仍有许多注重保养让人看着舒服的例子，可现实生活中的男人稍微年纪一大，能让人敢定睛看的真的少之又少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;校园里还是有些许阳光男孩的，可他们是因为有青春光环护体所以才算尚显耀眼。一旦走上工作岗位，除了本身就隶属文艺圈或部分已身居重要职位的，基本就都属于上面说的状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而有个规律是现状越差的男性越喜欢吐槽广受女性青睐的男艺人的长相，具体原因不明，可能与强烈的自卑与嫉妒有关。可是这类人通常连基本的身材管理都做不到，不，有的甚至连基本的自我清洁都做不好... 这种现象有时真的是会让人感叹世界真奇妙呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23189595/answer/23880243
</link>
<author>
Hasuran Li
</author>
<title>
雍正上台后把八阿哥、九阿哥改名为阿其那、塞斯黑，这两个名字是什么意思？
</title>
<description>
OMG，我终于等到有人问这个问题了，特别开心的来回答一下（感谢题主）（乃为何要匿名）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一般的情况下，我比较喜欢援引我曾经的一篇未发表的小论文——但是鉴于最近又有了些新的资料和想法，我决定针对本问题做一个综述性的总结陈词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;【版权所有，引用注明】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;【&lt;b&gt;长文预警！如无耐心，请直接看最后总结部分&lt;/b&gt;】&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先，猪狗之意的解释是完全错误的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;猪狗这个解释的起初的来源可能是清末民初不通满语之人，将阿其那、塞思黑比喻为如同汉语中用猪狗骂人一般的形容词。后人又断章取义，干脆直接说成它们是猪、狗的意思。为什么说这个解释完全是错的？其一，是因为满语中各类猪狗的词汇中并无这两者读音；其二，则是因为“狗”在满语中实在算不得骂人话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为帮助不了解满语的朋友理解这个问题，我暂且列举一下《清文鉴中》所有猪狗相关的名词：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;各类猪&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;b&gt;aidagan&lt;/b&gt;(公野猪)、&lt;b&gt;sakda&lt;/b&gt;(母野猪)、&lt;b&gt;mihacan&lt;/b&gt;(野猪崽)、&lt;b&gt;nuhen&lt;/b&gt;(一岁野猪)、&lt;b&gt;šurha&lt;/b&gt;(两岁野猪)、&lt;b&gt;hente&lt;/b&gt;(将壮野猪)、&lt;b&gt;haita&lt;/b&gt;(獠牙野猪)、&lt;b&gt;hayakta&lt;/b&gt;(盘牙老野猪)&lt;br&gt;&lt;b&gt;ulgiyan&lt;/b&gt;(猪)、&lt;b&gt;taman&lt;/b&gt;(阉了的公猪)、&lt;b&gt;mehe&lt;/b&gt;(阉了的母猪)、&lt;b&gt;yelu&lt;/b&gt;(跑猪)、&lt;b&gt;buldu&lt;/b&gt;(小牙猪)、&lt;b&gt;mehen&lt;/b&gt;(母猪)、&lt;b&gt;mehejen&lt;/b&gt;(老母猪)、&lt;b&gt;alda&lt;/b&gt;(半大猪)、&lt;b&gt;mihan&lt;/b&gt;(猪崽)、&lt;b&gt;judura&lt;/b&gt;(苍毛猪)、&lt;b&gt;balda&lt;/b&gt;(白蹄猪)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;各类狗&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;indahūn&lt;/b&gt;(狗)、&lt;b&gt;ajirhan&lt;/b&gt;(公狗)、&lt;b&gt;enihen&lt;/b&gt;(母狗)、&lt;b&gt;taiha&lt;/b&gt;(长毛细狗)、&lt;b&gt;yolo&lt;/b&gt;(藏獒)、&lt;b&gt;beserei&lt;/b&gt;(长毛细狗与一般狗的杂交产物)、&lt;b&gt;kabari&lt;/b&gt;(哈巴狗)、&lt;b&gt;niyahan&lt;/b&gt;(狗崽)、&lt;b&gt;nuhere&lt;/b&gt;(不到一岁的小狗)、&lt;b&gt;cikiri&lt;/b&gt;(眼珠为冰蓝色的狗)(是说二哈么lol)、&lt;b&gt;durbe&lt;/b&gt;(四眼狗:眼眉上各有白、黄色毛一撮的狗)、&lt;b&gt;cakū&lt;/b&gt;(白脖子狗)、&lt;b&gt;balta&lt;/b&gt;(花鼻梁子狗)、&lt;b&gt;kuri&lt;/b&gt;(黎狗:身上有虎纹的狗)、&lt;b&gt;kalja&lt;/b&gt;(破脸:额上有一道白毛的，或者没有毛的狗)(PS:想到了Bleach整个人都不好了……)、&lt;b&gt;mangkara&lt;/b&gt;(宽破脸)&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;大家可以一一对比一下，没有任何跟 阿其那、塞思黑 相近的音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说狗在满语中并不是骂人话。&lt;br&gt;满人是一个比较欣赏狗的民族，关于狗，有一些比较好的谚语，比如：indahvn ujici nimanggi latumbi, niyalma ujici senggi latumbi——意思是“养狗有恩，养人无情”（直译：养狗粘雪，养人粘血）。关于的狗的传说中，狗的形象也是比较好的，比如流传甚广的“大狗猛救努尔哈赤”（咦？）的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;并且最最关键的是，历史上以狗做名字的人还是很多的，比较著名的，譬如岳乐——满文转写Yolo，意思是“藏獒”。俗话说没图说个丁日，我们有图为证——&lt;br&gt;&lt;br&gt;《清文鉴》藏狗一词 vs. 允礼奏覆乾隆康熙朝诺尼母子冤案内情折 中岳乐名字：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/f6/02f6c85e85d66e85a12c9806e45287fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;283&quot; data-rawheight=&quot;108&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;283&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论从哪个角度来讲，阿其那、塞思黑都和猪狗搭不上边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其次，我们来综述一下阿其那、塞思黑这两个词在满文中的写法问题&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如今学界对此二词的拼写应该已经没什么争议了，&lt;b&gt;阿其那满文转写Akina，塞思黑满文转写Seshe（注：e音满文中读音为ə）&lt;/b&gt;——这要感谢满文档在史学研究中逐渐受到了重视。但是早年的研究就没有这么幸运，在拼写方面还存在很多争议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;早年里由于大陆学者们不太重视满文史料，另一方面也是大陆对满文资料很少公开，对于此二词满文的拼写只能猜测。尤其是阿其那一词，学界关于它拼写的争论（更不要说含义）持续了很多篇论文……直到满文沈原女士援引了黑图档的满文原文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;塞思黑一词，却有汉文史料佐证。尽管这个词的汉语写法“塞思黑”有音变的成分，但是由于一史馆曾在《关于江宁织造曹家档案史料》一书的附录中有：“雍正四年三月⋯ ⋯同年五月, 胤禛又将其另一政敌、其另二弟胤禟（玄烨第九子）改名为 [seshe], 汉译为‘塞思黑’”之注释，所以早年学界对塞思黑的拼写没什么争论——唯一提出异议的就是富丽先生，他说seshe这个拼写是从汉文记载塞思黑反推回去的猜测，没有神马满文史料写过这词，所以富丽先生觉得这个词应该是sesheri一词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然这个想法后来被沈原女士的黑图档无情的驳斥了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;seshe一词是动词seshembi的词根，意为“讨厌、厌烦”。满文中动词词根表达命令式——所谓命令式通常是比较不客气的说话方式，可以用在长辈对晚辈、或者表达不好的情绪。但的确，以名字而言，以动词命名的名字通常要加上-bu（使动、被动）词缀，直接用词跟是比较少见的。所以富丽先生在没看到满文档时，猜测sesheri（意为“迂俗之人”）才是真正写法也是可以理解的，只是这个猜测并不正确而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;seshe（塞思黑）这个名字是毫无疑问真正的恶名&lt;/b&gt;。上文说过了，动词词根表达命令式在满语中是很不客气的语气，&lt;b&gt;所以每一次胤禟同学被叫“seshe”的时候请脑补有人冷艳高贵斜视着对你说：“讨！厌！”&lt;/b&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是这种赶脚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我们在说说阿其那。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿其那这个名字，学界起初都是从它的汉语拼音反推回满文转写 acina 的（acina发音为 aqina）。在acina这个拼写的模式下，学者们做出了很多很多解释……&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些学者无论如何都摆脱不了“猪狗”之说的魔爪，非要往猪狗身上扯，如玉麟先生曾在《阿其那 、 塞思黑 二词释义》中说：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;‘阿其那, 满文,是群众口语, 它的词根是‘阿其’ 又说‘爱其’ , 去、走的意思, 加尾音‘那, , 阿其那就含有对对象讨厌和轻视的去吧、走吧的意思, 如果对谁加重语气地说‘阿其那’ , 就含有把他像狗似的赶走的意思……原来满族在东北广大土地上农牧生活, 大都养狗看门有时当狗进屋带有腥味, 人们厌恶赶走它出去时, 就说‘图其’ 或‘爱其’ , 演化到对某人厌恶时说‘阿其那’ 就是把他像狗似的厌恶赶走的意思。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;据说玉麟先生是锡伯人。尽管“图其”（tuci）一词确实有让人滚出去的意思，但我从未听说过爱其的这个说法（或acimbi有这种用法）。 @瓜尔佳老五 可以来证实一下。【老五兄表示aici这个词确实是有的，但是含义与tuci有些差异。aici表示“边儿待着，边儿去”】&lt;br&gt;&lt;br&gt;富丽先生也在《“阿其那” 、“塞思黑” 新解》一文中，以acina是动词词根aci-（意为“驼”）+词缀-na（意为“去做某事”），解释acina意思是“去驼”，从而引申到 雍正命令胤禩像牲口一样“去驼”，“不啻是骂服祀为‘畜牲’ 。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;HOWEVER,&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便是在早年看不见满文档的情况下，上面这些学者也忘了一个很重要的问题，就是汉字中“其”到底读作什么？&lt;b&gt;清代早年尚有尖团音的分别，尽管普通话中“其”读作qi，但事实上可能是读ki的&lt;/b&gt;——&lt;b&gt;它还真就读成了ki&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《清文鉴》满文字母对“何其”二字的标音：ho ki （读huo ki）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/f6/2cf69f48c47e392b2fbda022b60557b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;266&quot; data-rawheight=&quot;169&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;266&quot;&gt;&lt;br&gt;沈原女士在《阿其那、塞思黑考释》一文中，对早年学者们误读阿其那写作acina表示了谅解，她说由于汉语中没有ki音，所以“奇、其、齐”的对字转回满语时是把握不好到底写ci还是ki的——但事实上只要这些对字不是太早（如顺治以前）的对字，尖团音的区分其实都是泾渭分明的。“其”字反推回满语，就应当对应ki字，而不是两者皆有可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是在沈原女士这篇《阿其那、塞思黑考释》中，阿其那的拼写在史学界第一次有了定论，因为黑图档中明确记载其拼写为Akina。随着满文档案的进一步公开，台北宫中档也公布过一史馆翻译的《阿其那塞思黑子孙重入玉碟以及给赐红带子等事》褶（雍正十三年十二月初十）原稿，里面多次出现二人名字，如：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“nergin de uyun king, amban meni k’o doo hafasa gemu &lt;u&gt;&lt;b&gt;akina,&lt;/b&gt;&lt;b&gt; seshe&lt;/b&gt;&lt;/u&gt; i juse omosi be šengzu hūwangdi i enen gioroi sede duibuleci ojorakū, giyan i haksan umiyesun buki seme gisurefi haksan umiyesun bure g’ao hūwatilahangge juwan ubu de nadan jakūn ubu bi.ere gemu geren yasa sabuhangge”&lt;/blockquote&gt;——即刻，九卿大臣、我等科道官员都说，阿其那、赛思黑的子孙（乃）圣祖仁皇帝的后裔，不可与众觉罗相比，理应给黄带子；画题在“给黄带子”具稿的十之有七八。这都是众目睽睽之事。（注：此为我个人翻译，一史馆此句翻译有误。其翻译如下：“当际九卿、大臣、我等科道官员等俱议，阿其那、塞思黑子孙不可与圣祖仁皇帝后嗣觉罗等相比，有八成人主张，应赐黄带子诰。此俱众目睽睽”）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三，我们来重点讲讲“阿其那”（Akina）一词的含义&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除去早年以acina写法释义的种种解释，最为有名就要数沈原女士“夹冰鱼”的解释。她在《阿其那、塞思黑考释》一文中写道：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;akiyan，夹冰鱼，又称akiyan nimaha；akiyambi，干透、冰透。这些词都有可能被允祀用以命名, 考虑到允祀本人当时的处境, 他以“ 鱼” 为名, 自喻为“俎上之鱼” 的可能性更大一些。也就是说, 阿其那之名源自, 意为“ 夹冰鱼” 即夹在冰层里冻死的鱼。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;对于akiyan和akina两者拼写、读音上的不同，沈原女士也做出了“为何这两者是同一个词”的音变解释：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;从满语音变的角度看，akina（阿其那）应为akiyan之省文或口语音。Akiyan之尾音‘-n’，在接后缀‘-na’时自然脱落。词语中出现的‘ya’音，在口语中往往失音。这一点研究满语的专家学者多有阐述。如，爱新觉罗·瀛生在《谈谈满语的京语》一文中，谈到满语‘失音’现象时指出：‘受重音和语流影响而发生音节失音是可能的，也就是辅音与元音同时失音。在宁古塔语里与京语相同，辅音h、y、f、w等易失音……这样，就使与这些辅音相拼合的元音在音节中脱落。失音可发生于重音前或重音后。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然而“夹冰鱼”、“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;俎上之鱼”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;这个解释是有很多问题的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;从满语音变角度讲，尽管kiya音（注：y不发音，读kia）可以“省文”成“ki”音（akiyan&amp;gt;akin），但-n尾是不会省文成na音的（akiyan→akin无法变成akina）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;从语法角度讲，akiyan作为名词又如何接动词尾缀-na？-na缀是添加在动词词根上的，说akiyan先脱落n尾再加-na后缀，不说构词逻辑是否可行的问题，即便是遵循这样的变化:akiyan→akiya→akiyana，akiyana也已经是动词akiyana，而不再是“夹冰鱼”akiyan nimaha中的akiyan一词了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;从“夹冰鱼”引申到胤禩自喻“俎上之鱼”，有一个逻辑连接的重点在于“鱼”这个比喻上。然而满语akiyan nimaha这种复合名词一贯的构词逻辑，是第一个词表达“事物的性质”，第二个词表达“事物的种类”——&lt;b&gt;即“鱼”这个含义是nimaha（满语：鱼）表述的，而不是akiyan来表述的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;akiyan这个词来源于动词akiyambi，-n尾是名词化的标志。在akiyan nimaha一词中，它表达“冻透的状态”，跟鱼没什么关系。类似的表达还有譬如满语“椿树”一词，写作jalgasu moo——moo是树的意思，而jalgasu的意思是：“可以把折断的东西连接起来的物质”。椿树之所以有这么奇怪的称谓，是因为椿树的树皮通常用来做弓把或者刀鞘——都是“把折断的东西连接起来的物质”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以我个人认为“夹冰鱼”，亦即题主所说“冻鱼”这个解释是说不通的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;沈原女士这篇文章其实也是老黄历了，最近两年台湾的&lt;b&gt;张华克先生写了一篇非常有趣、非常有建设性的文章，以字谜的角度解释akina的含义&lt;/b&gt;。由于文章很长，请戳这个链接：&lt;a href=&quot;https://sites.google.com/site/taipeimanchu/man-wen-wen-zhang/a-qi-na-mi&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sites.google.com/site/t&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;aipeimanchu/man-wen-wen-zhang/a-qi-na-mi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管我非常欣赏张华克先生从字谜解读问题的角度，但不代表我同意他的全部观点。在《二∙滿文名字「阿其那」的史語解讀》中第四部分“阿其那的構詞解釋”中，张华克先生将akina一词拆分成了a、ki、na三个音节来解读（我坚持认为akina整个词为满文词汇，并非音译或新词，不可以拆分）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在说到ki这个音节的时候，作者说道：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;「ki其」音節如果照字面上念，確實是「ki其」，由「k磕、i衣」音組成。[56]但是由於滿文有慣用的敬避規則，新詞裡的「ki其」音節，卻往往等於「c七、i衣」音。這種慣例，經常在清代滿文檔案裡面出現，只是較少有人注意而已……再說滿文敬避的「避規則」：例如滿文的「ki憤懣」一詞，[58]其詞源來自於漢文的「氣」字。為了跟滿文「格助詞ci」有所區別，[59]故意寫成由「k磕、i衣」音組成的「ki氣」，而不是「c七、i衣」音拼成的「ci汽」。&lt;/blockquote&gt;作者还举例道：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;「ki gu tan祈穀壇」「ki祈」的例子……「ki gu tan祈穀壇」的「ki祈」字，正是一個寫「ki氣」念「ci汽」的例子……「peng ki fung彭啟豐」的「ki啟」字，位於詞中，並不會與「格助詞ci」有所接觸、混淆，仍寫成「ki啟」字……「yo jung ki岳鍾琪」的「ki琪」字，位於詞尾，也不寫成「ci汽」&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;事实上正如我前文所说，尽管现代普通话（台湾的国语）不区分尖团音，但并不能因此就推论在清代雍正时期，汉语中也不区分尖团音。类似于祈穀壇、彭啟豐、岳鍾琪这种音译词，既然满文写作ki，那就意味着汉字也是读作ki的——否则早年不通汉语的满人是根据什么把一些汉字标音为qi，又把另一些汉字标音为ki？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我亦曾将此异议发在台北满族网的留言板上，与张华克先生讨论，不过由于张华克先生3个月后才回复，所以直到今天为了回答这个问题，我才注意到先生在版面上的几条回复……&lt;a href=&quot;https://sites.google.com/site/taipeimanchu/liu-yan-ban/yi-wang-liu-yan&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sites.google.com/site/t&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;aipeimanchu/liu-yan-ban/yi-wang-liu-yan&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;【请倒着看2012/8/15 下午 12:00:14——2012/5/20 下午 08:51:12之间的留言】&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想张华克先生可能是没有理解我所说清代严格区分尖团音的意思……&lt;br&gt;&lt;br&gt;而张华克先生认为akina是满文“新字”，因其汉字音译阿其那与满文akina同时出现在满汉合璧的文档上，所以“從那時起，就不是一個純粹滿文，而是跟漢文糾結在一起的一個譯音作品”，我是并不赞同的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，我并不认为akina是一个新字；其次，汉语音译跟满文原文有满汉合璧的现象存在，并不能说明满语不是纯粹的满文、读法一定收到现代汉语读法的影响。事实上雍正上谕怡亲王之子幹珠耳继承怡亲王位的谕旨里，g'anjur和汉文音译幹珠耳同时出现在上谕中，难道g'anjur中尾音大舌音r就会因此变成汉语的“耳”音吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;鉴于2年之后再去留言板说这个问题很奇怪，这个回应就暂时先放在这个答案中好了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以……阿其那、塞思黑到底是什么意思嘛！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;塞思黑，满文写seshe，为动词seshembi“讨厌、厌烦”的命令式。上文说过，满文命令式语气比较不客气，结合&lt;b&gt;seshe“讨！厌！”&lt;/b&gt;的词义，是个实实在在很糟糕的名字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于阿其那一词，沈原女士“夹冰鱼”的解读，尽管我认为存在不合理之处，但是akina来源于akiyambi——干透、冻透（注：冻透一意乃胡增益《新满汉大字典》上的解释）——我认为是无误的。由于满语的发音规则，akiyambi中kiya乃切音，y不发音，读作kia。更多发音规则请见：&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/hasuranimanjutacibcen/19645581&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;【我又插播了】满文字母的发音规则 - 满语怎么说 - 知乎专栏&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;akiyambi是动词，-na尾缀之前我们说过，是“去做某事”的含义。满语构词中，-na尾加在动词词根上，即从akiyambi变为akiyanambi这种形式。包括沈原女士在内，几乎所有的学者都将此词解释为“去冻透”——也包括我以前的文章。但是最近我发觉akiyambi冻透这个含义可能是《新满汉大辞典》的误读。事实上包括《清文汇书》、《御制增订清文鉴》在内，akiyambi（多以akiyaha过去式出现）都只有“干透”这个意思。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清文鉴解释akiyaha为“Yaya orho moo i jergi jaka niyaman de isitala olhoho be akiyaha sembi.”——任何草、木类的东西一直到中心都干了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见akiyambi一词意指“水分全无、完全干透”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以akiyanambi的字面意思应为“去干透”。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;akina这个名字，就等同于akiyana——即akiyanambi的词根——意思也应为“去干透”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为何说akina=akiyana？这里又要说到满语口语中音变的问题。由于akiyanambi为动词，kiya这个音节并不是重读音节。akiyanambi的重读音节在首字母a音，和na音上。因此kiya（kia）这个音节会弱化成ki音。我在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23142571/answer/23771517&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;「哈尔滨」的地名是怎么来的？&lt;/a&gt;问题的回答中，也阐述过这一音变过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;akiyambi多了-na尾缀后，kiya音几乎是必然变成ki的，甚至比上面问题中halfiyan弱化成halfin还要明显。这个原因是na尾要重读，kiya音夹在了两个重读音节中。为了印证这个猜测，前两天在于 @瓜尔佳老五的讨论中，我特意问过锡伯口语中akiyabumbi（同样在akiya-后接-bu尾缀）是怎样发音的——这个音为akive，kiya音弱化成ki音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;雍正年间将akiyana按照口语音写akina，也算是有例可循。雍正本人就很喜欢按照自己口音写东西，比如以前上过的一个雍正朱批：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/01/b10193f50a057d312054305f6c175594_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;234&quot; data-rawheight=&quot;537&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;234&quot;&gt;圈出的词写作jal&lt;b&gt;gin&lt;/b&gt;jame，实际书面语拼写应为 jal&lt;b&gt;giya&lt;/b&gt;jame。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------终于可以写总结啦的分割线------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;总结：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;我个人认为，akina就是akiyana一词，本意为“(去)干透”。鉴于阿其那这个名字是老八自己（尽管被迫但起码还是自己）起的，或许他借这个名字表达自己愿意化作寒风中的一缕摇曳的枯草，争位的心思早已干透。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;由于老九素来被雍正看不上（雍正曾公开说他“乃痴肥臃肿矫诬妄作狂悖下贱无耻之人”，老八真没这待遇），他自己改的名字雍正非常不满意，于是特地指派老三允祉、老五允祺去再给他&lt;u&gt;以及他的儿子们&lt;/u&gt;改一遍，这些名字果然特别的糟糕……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;塞思黑Seshe，意为“讨厌”，为动词“seshembi讨厌、厌烦”的命令式，属于非常不客气的语气。每当seshe的名字被呼唤时，就好似&lt;/b&gt;&lt;b&gt;有人冷艳高贵斜视着对你说：“讨！厌！”——你们体会一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;老八的儿子改名pusaboo（菩萨保），这个名字是很常见的满人名字。老九的几个儿子依次叫做：fusihūn（下贱的）、facuhun（淫乱、叛乱）、ubiyada（讨厌的）、eimede（恶棍）、hairakan （可惜啊）、dungki（昏庸）、dusihiyen（糊涂）、eihun（愚蒙）……你们再体会一下雍正浓厚的情感&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;乾隆刚刚继位的时候，让老八老九的子孙重回玉碟，所有人的名字都恢复了本来应有的汉语名——除了老九的大儿子，他还是维持&lt;/b&gt;&lt;b&gt;fusihūn（下贱的）这个名……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;阿其那这个名字其实以前也有人起过，尽管少见，但依然是正常名字。此资料乃 @橘玄雅 在《满洲八旗氏族通谱》中找到。《通谱》汉文本写作“阿其那”一字不差，其亦有满文本——但我手上不全这段没有，所以，&lt;u&gt;如果谁有全本满文《通谱》，请！联！系！我！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;结论：阿其那不算很糟糕的名字，塞思黑是真的很糟糕。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;关于其他论文的观点：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;猪狗之说纯属无稽之谈&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;阿其那满文写作akina，塞思黑满文写作seshe。以acina作为满文转写的解释我认为可以忽略不计。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;沈原女士认为akina=akiyan，从而解释为“夹冰鱼”，并引申到“俎上之鱼，任人宰割”的意义上来，我认为其推论存在问题，说服力不足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;张华克先生以字谜解读akina含义，认为akina是谜面“kimun bata”（仇敌）的谜底，从而“每喊一次「akina阿其那」之名，就等於把「kimun bata仇敵」允禩給倒吊起來，咬牙切齒的折磨一回”，是非常新颖而有趣的解释。&lt;br&gt;对于字谜，我研究水平有限，无法做出评判。然而其文后面关于akina词源的分析，我持保留意见。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;暂时写到这里。如有遗漏，回头再补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23192719/answer/23880065
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
男朋友什么都懂，完全没办法在智商上压制他，怎么办？
</title>
<description>
说点无关的，求折叠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我开始也是抱着好玩的心态来看这个问题和下面的诸多答案的，但是直到看到 @李文骐的答案，我才发现，事情没这么简单！&lt;br&gt;我们先来看李文骐同学的截图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/94/9d94699ec23fbe7d43431cdb5d476546_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;656&quot; data-rawheight=&quot;389&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;656&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/94/9d94699ec23fbe7d43431cdb5d476546_r.jpg&quot;&gt;有没有注意到一件很恐怖的事情？！&lt;br&gt;时间！对，是时间。&lt;br&gt;题主在3周前关注了3个问题，归纳起来大致是：&lt;b&gt;如何提高自身修养。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;然后经过1周的努力学习并提高自身素质，她觉得时机成熟，可以迈入下一步的阶段了。&lt;br&gt;然后我们可以看到，她关注了：怎么找到男朋友。&lt;br&gt;然后又&lt;b&gt;过了两个星期。&lt;/b&gt;这期间题主找到了男朋友，并且经过长期相处，觉得自身修养还是不够。&lt;br&gt;也许是没有找到相应的问题，这次她自己提问了。&lt;br&gt;细思极恐啊有木有，题主到底是怎样的一个妹子？&lt;br&gt;如此有计划，并且执行力如此之高。&lt;br&gt;楼上各位嘲笑的，支招的，你们等着，题主的下一个问题估计就是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;觉得周围的男人都好蠢，怎么办？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;而且我们按照题主的这个效率，估计看到这个问题的时间不会太长。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23161314/answer/23871086
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
互联网里中国有而外国没有的产品？
</title>
<description>
翻墙倒不是咱们独有的……不少外国和海峡对岸的网民已经开始逆翻墙享受国内的免费资源了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只在中国存在、别的国家绝不会出现的产品，就是这两个：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;中文输入法&lt;br&gt;&lt;/b&gt;这是纯粹的文化因素：字母文字在输入法方面无论如何玩不出太多花样，像Swype那样滑动已经是很大变革了。但在中文方面，笔画码、动态词频、联想词、声母输入、整句输入、模糊音、用户词库、云词库、定制皮肤……十几年来挖掘出了无数创新点，而且还把各家巨头都卷了进来。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;万年历&lt;/b&gt;&lt;br&gt;像输入法一样，中式日历有自己的特色，必不可少的就是农历、节气、节假日安排（由于每年情况不同，需要在线获取），更复杂一点的还要加上黄历等功能，和更注重“日程”和“任务提醒”的国外同类软件侧重点就完全不同了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;此外，下面几个则是顺应用户习惯而摸索出的中国特色产品：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;支付宝&lt;br&gt;&lt;/b&gt;好多人认为支付宝不是首创，因为外国早就有第三方支付比如paypal。没错，但支付宝和淘宝迅速崛起的核心原因是它特有的“担保交易”，打消了网购者的顾虑。而这正是由于国内信誉体系不完善带来的机会，换成线下销售渠道丰富、监管严格的发达国家，支付宝可没有这个好机会。&lt;br&gt;而且近年B2C的扩张也使得支付宝的优势渐渐丧失，所以阿里才会玩命地进军移动领域——这次它已经不是领军者了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;竞价排名&lt;/b&gt;&lt;br&gt;竞价排名是&lt;a href=&quot;http://goto.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;goto.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;开创的，但后来成为市场霸主的Google抛弃了那种排名机制，转而采用自然搜索结果+推广链接，并把两者做出明显区分。其余主流搜索引擎的展示也大体类似。&lt;br&gt;而百度在早期把竞价排名与自然搜索结果混合展示的方式遭到抨击后，后来的“框计算”、“凤巢”、“网站认证体系”、所体现的思维与营销方式本质上仍然是变本加厉的竞价排名——常见关键词的第一页几乎全是推广链接和认证网站，以及百度自己的产品：贴吧、新闻、知道，百科。&lt;br&gt;领军者的行为影响着后来者，如今国内其它搜索引擎基本都在使用同样的营销方式了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;起点&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以连载、免费试阅、VIP阅读收费辅以少量实体出版的文学创作模式，是标准的中国特色，也是在实体书不景气的时代推广电子化快餐阅读的成功典范。在有成熟线上线下出版渠道的国家很难看到这种日更上万字、冲榜、打赏的局面，就算是同样快餐化的日本轻小说，至少也是以实体单行本为单位来出版的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;套壳浏览器&lt;/b&gt;&lt;br&gt;自从国人开发了套壳浏览器的鼻祖MyIE，国内与国外浏览器的市场就变得像两个星球一样完全不同。国外五巨头都有自己的内核，尽量以清爽简洁的面貌发布，其余功能以插件实现；而国内则拿来别人现成的内核，先加个外壳，再将各种花团锦簇的插件功能全包括进来。这倒确实符合很多国人习惯——宁可用别人推广的、内置的、默认的，而懒得去自己找、自定义合适的功能。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;导航站&lt;/b&gt;&lt;br&gt;hao123创造过神话，几十个静态网页值1000万，换个地方简直让人难以想象。它的成功和套壳浏览器一样，是由于迎合了国内网民的习惯：懒得搜也懒得敲网址，别人推荐哪个就用哪个。和互联网初期雅虎推出的网页目录不同，当时网站很少，大家不知道去哪；现在则是网站太多，不知道上哪个才好。而且现在各家桌面和移动浏览器都开始打造自己的导航，目的嘛，当然是抢占入口流量来牟利了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;免费数字音乐&lt;/b&gt;&lt;br&gt;国外的Pandora电台跟广播电台一样，既不能想听啥就听啥，也不能想下啥就下啥，而iTunes下载音乐要花钱。在国内这套可行不通，中国的数字音乐是从盗版起家的，用户早就习惯不花一分钱听歌，除了免费在线/下载的模式外根本无法生存。国内音乐网站90%的收入来源于广告，付费用户数量只有百分之几。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;电脑管家&lt;br&gt;&lt;/b&gt;《大腕》里有句台词：“超强纠错就是超强盗版，正版影碟不用纠错。”&lt;br&gt;同样，在盗版占绝对优势的中国，以360为首的各种安全卫士、电脑管家其中一大目的就是替盗版用户更新系统、打补丁、堵漏洞，以及各种看似省空间而实际用途不大的“优化”……&lt;br&gt;当然，还有那句“你的开机速度击败了全国XX%的用户”。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;而这些则属于打擦边球、甚至接近灰色产业了：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;离线下载&lt;/b&gt;&lt;br&gt;P2P下载的目的原本是不靠中心服务器、而靠用户个人来分享。但对于国人来说其一是没有分享习惯，其二，大部分ADSL用户的上传速度远小于下载，根本不适合P2P。所以离线下载应运而生，靠着庞大的中心服务器为大家提供下载和在线资源，但名义上只是“帮”你下载，试图规避开发布盗版的指责。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;字幕组&lt;/b&gt;&lt;br&gt;电影、英剧、美剧、日剧、动画……字幕组帮我们看到并且看懂了那些国内没有上映的内容。当然，“以学习和交流为目的”的字幕本身不侵犯版权，一旦放出视频下载就有挨告的危险。近两年在线视频站财大气粗，明面上买版权并招安字幕组，背地里也偷偷放盗版，一旦严打就藏起来，风头过了再放出……&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;扫漫组&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为什么不提汉化组？因为国外也有不少爱好者在做，毕竟喜欢的漫画未必在你国家出版。&lt;br&gt;为什么也不提在线漫画？因为美日漫画也会发行电子版，只不过咱们这边把盗版也放上去而已。但在有中文正版（尽管港台居多）的情况下仍然有人整本整本地拆书扫描发布下载，那就是咱们这个伸手党横行的国度才有的特色了。&lt;br&gt;不过近年扫漫组日渐式微，在引进正版、连载汉化和版权打击的三重压力下，大多躲进小圈子去自娱自乐了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;Ghost系统、一键刷机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这两者一脉相承，最初是在官方渠道之外购买电脑及手机时，由销售商预装的系统。赢利点在于预装软件的推广费，以及各种流氓手段（绑定首页导航、内置广告、吸费软件等）。官方买行货肯定不会有，只在组装机、水货卖家那里才有。&lt;br&gt;而且在各论坛、下载站也有大批“一键安装Ghost破解Win7附加常用软件稳定方便”、“清爽快速流畅大内存最新ROM”之类的，专给一知半解的人用，可谁又知里面偷偷藏了什么东西呢？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;有偿删帖&lt;/b&gt;&lt;br&gt;网络公关哪国都有，但堂而皇之声称“只要有钱什么负面消息都能删”并且形成完整产业链的也只有咱们这儿了。主要不仅在于各版主站长编辑们见钱眼开，而在于一旦谈不拢，人家还能活动上面的人脉——比如掌握生杀大权的网警，那当然是药到“病”除。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;还有几个，是和国内政策及现状紧密相关的：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;海淘、转运、代购&lt;/b&gt;&lt;br&gt;只要国外的电子产品、服装、化妆品、奶粉等仍然比国内便宜或质量好，而且没有正规的渠道可以低税率大批进口。那海淘及代购产业链就依然会以半地下的形式存在并继续壮大。&lt;br&gt;外国人会海淘吗？也会，但大多是零散的私人行为，如果某种商品的海淘真的形成产业，那人家早就正规化了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;空气质量指数&lt;/b&gt;&lt;br&gt;PM2.5这个词近两年关注度爆表，各大城市的污染指数也爆表。所以国内天气预报软件里纷纷开始显示PM2.5，甚至还出了专门查看监测空气污染情况的APP。&lt;br&gt;其它国家的天气预报很少显示PM2.5，就算显示，也只是大量详细数据中的一份而已，并没有重视到单拿出来的地步。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;抢票软件&lt;br&gt;&lt;/b&gt;这个恐怕不必多说，只要还有春运，火车票还在网上卖，那抢票软件就永远会存在下去——除非铁道部修出了十倍的铁路，或者定价市场化导致大部分人买不起春运的车票了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;一时只想起这些，也请大家帮忙补充。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢 @傅晓风 的提醒：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;陌生电话识别&lt;/b&gt;&lt;br&gt;在国内个人手机号时常泄露，而且推销、诈骗猖獗的情况下，需要有一些手段来对付这些垃圾骚扰电话。早期的方法比较简单，即来电归属地识别、号码屏蔽；如今各种号码通、来电通软件都已经和云服务挂钩，智能识别出陌生电话是快递、外卖还是广告推销甚至诈骗，甚至可以直接屏蔽。&lt;br&gt;国外这方面的需求就少多了，从iOS直到7才加入黑名单就能看出来。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23189784/answer/23860104
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
小米公司为什么要为竞争对手的手机适配 MIUI？
</title>
<description>
题主以为他们是竞争对手，其实他们根本不是，至少他们的手机不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;小米的真正竞争对手，不是其他手机，而是其他手机上的 ROM，而针对其他手机推出 ROM ，才是真正的打击竞争对手的手段&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有高配低价的手机都是小米的朋友，而非竞争对手。纯手机的角度，那些无法运行 MIUI 的低配手机才真正对小米造成威胁，因为那些低配手机将无缘 MIUI。只有性能足够的手机得到了普及，才有了安装 MIUI 的条件。而有了安装 MIUI 的条件，才能实现小米想要布局的一切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;360 的成功在于「装机量」，QQ 的成功也在于「装机量」，微信的成功也因为「装机量」，MIUI 要想成功，也不可避免的一定需要「足够大的装机量」。在这个问题上，MIUI 是安装在小米手机还是其他的什么手机并无差别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小米的核心始终是 MIUI，MIUI 能够适配到更多的机型才是目的。而在生产小米手机之前，MIUI 仅仅被用于那些喜欢刷机的玩家中。不刷机的玩家一般不会考虑 MIUI。有了小米手机后，更多的人开始用上 MIUI，小米的第一批核心粉丝，其实只是为了一个朴素的目的：「为MIUI找一个绝佳适配的手机」这是小米存在引爆点的基础。随着小米手机的普及，更多的人喜欢上了 MIUI ，有动力为将来换机的时候也刷上 MIUI。做小米手机的本质目的，还是为了推广 MIUI ，而非仅仅为了赚钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;题主以为做 MIUI 是为了推广小米手机，事实上恰恰相反，做小米手机是为了推广 MIUI。&lt;/b&gt;把这两者的关系搞反了才会对这个问题有错误的理解。用前面一种思路做 ROM 的产商跟小米不构成竞争，用后一种思路做 ROM 的产商，才是小米最强大的竞争对手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上，如果因为主流产商全部开始做低价手机，MIUI 适配了这所有的手机，市场上所有人都能买到靠谱的手机，导致小米自己已经不再需要做小米手机，不再需要背负期货的骂名，对小米来说未必就是坏事，因为无需自己费劲设计生产制造营销手机就能够把 MIUI 安装到更多的手机上，何乐而不为？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23184094/answer/23865267
</link>
<author>
陈镭
</author>
<title>
阿里巴巴的风控相比较传统银行的风控有何区别？会更有优势吗？
</title>
<description>
&lt;p&gt;       我还记得2005年的时候，阿里巴巴和我们银行讨论给商户贷款的事宜。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       说实话，当时阿里巴巴还没有那么强大，在讨论的时候，我们原来以为阿里巴巴会拿出一个方案讨论，可是会议开始时，我们发现阿里巴巴什么方案也没有，他们觉得给商户贷款应该行得通，但无处着手。我们提出了一些从银行角度识别风险的问题，虽然阿里巴巴给予了回答，但很勉强，也不能自圆其说，但是有一点我觉得非常靠谱，那就是阿里巴巴是从商户的行为上来看风险。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       尽管没有方案，我们还是针对商户行为监控的提出了一些方案和措施，并形成了一个方案报总行，我们认为可以尝试做5亿额度，但比较遗憾的是，总行没有同意，由此这事也就搁浅了。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       
从这件事上我们看出，阿里巴巴风险控制体系与银行不一样。银行在判断风险时，更关注静态时点的风险，以及对未来风险预判；而阿里巴巴更关注动态风险，是动态风险的把握，与银行的风险控制接口对不上。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       

所以在给总行汇报的时候我说，如果我们不能接受动态行为监控模型，那在未来的发展中是要付出代价的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;        

后来事实也证明了我说的话，金融海啸后，很多企业倒闭，而且都是在没有任何征兆的情况下突然倒闭，不良贷款一度差点到了失控状态。
&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       所以，银行应该放下身段，放下这个规定那个规定，谦虚谨慎地去学习新知识。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23163389/answer/23858238
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
2014 年 3 月 24 日江苏射阳农村商业银行遭挤兑是怎么一回事？
</title>
<description>
首先先匿名，本地人比较敏感。&lt;br&gt;盐城人。说一点自己知道的。&lt;br&gt;俗话说，没图你说个XX啊……&lt;br&gt;多图慎入！&lt;br&gt;外地人真的不知道盐城这儿的高利贷成了什么个情形，下面我上图了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/fd/78fdaf311cd97d1c65f5c8bb2f786ea4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;670&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/fd/78fdaf311cd97d1c65f5c8bb2f786ea4_r.jpg&quot;&gt;S65还可以吧，没有那么夸张吧~再看好背景哦~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/0c/c70c958f509e09bf9830776f9a4f5e60_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/0c/c70c958f509e09bf9830776f9a4f5e60_r.jpg&quot;&gt;08年的时候，法拉利里599，后面是途锐W12~注意背景&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/fb/94fbac8304f8cdb563b2d6d062e7549a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;531&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/94/fb/94fbac8304f8cdb563b2d6d062e7549a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;注意背景~法拉利430SC&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/50/425068efc6f042d12c460041d4e64f47_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/50/425068efc6f042d12c460041d4e64f47_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;注意背景，双色劳斯莱斯幻影~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/6e/c96e98ae259eb300eb441a56e687f024_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c9/6e/c96e98ae259eb300eb441a56e687f024_r.jpg&quot;&gt;最近才有的，奔驰G65，懂的人自然懂，是G65哦，不是G63哦&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/9c/169c6ff8ed69803d8ebd08120d067276_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/16/9c/169c6ff8ed69803d8ebd08120d067276_r.jpg&quot;&gt;法拉利599GTO~全球限量的货色。注意背景。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/e6/8ce657af4817f22f33975039f82f26b9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;601&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/e6/8ce657af4817f22f33975039f82f26b9_r.jpg&quot;&gt;奔驰SLS哦~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/bb/84bbd433e7d48f951b8f85ca6a5a696c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;531&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/84/bb/84bbd433e7d48f951b8f85ca6a5a696c_r.jpg&quot;&gt;宾利幕尚有木有！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/26/f82646cc25701678714cacbe0765ccaa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/26/f82646cc25701678714cacbe0765ccaa_r.jpg&quot;&gt;法拉利FF~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/5b/c85bf53ff27bdd02ba964be3f3ccef58_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/5b/c85bf53ff27bdd02ba964be3f3ccef58_r.jpg&quot;&gt;法拉利458+宾利SUPERSPORTS~&lt;br&gt;感谢拍图者~&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有图片你们没有直观的感受，盐城放高利贷的老板有多么富裕……&lt;br&gt;好了，前面背景交待结束了，靠近门口停的所有豪车，都是一个人的。&lt;br&gt;这个人呢，就是典当行的老板啦~图片的地方是，江苏省盐城市XX典当有限公司。本地人都懂的……&lt;br&gt;你们懂不懂~&lt;br&gt;通俗点的说法，典当行这就是最高级的高利贷……&lt;br&gt;近几年江苏，尤其是苏北的高利贷已经到了愈演愈烈的地步，盐城市区只要看到开白色大路虎的……就知道一定是放高利贷的人开的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给个百度到的链接 &lt;a href=&quot;http://www.foods1.com/content/1758874/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;盐城女老板拒还数亿非法集资 官员担保赖责&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 这上面这个是前几年的新闻了，盐城近几年因为高利贷的资金链断裂，已经很难再重现当年那种全民放贷的盛况了&lt;br&gt;再给一个近几天的链接 &lt;a href=&quot;http://business.sohu.com/20140327/n397268994.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;江苏射阳农商行挤兑风波：民间借贷曾引老板跑路&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;最早起源的地方现在没人说得清了，有一个说法是环保产业园……环保产业园是盐城市招商的产物，现在就是一座空城…&lt;br&gt;另一个说法是亭湖区盐东镇东南村先出现了挤兑的风波，东南村是个遍布工厂的地方，给个相关的链接 &lt;a href=&quot;http://www.xinhuanet.com/chinanews/2008-05/31/content_13418145.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;:: 新华网 ::&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;以下是东南村在GOOGLE地图上卫星的截图，全是工厂。大都是纺织或者和纺织相关的工厂。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/01/bc01ac860134e1e182aa375d750c601f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;514&quot; data-rawheight=&quot;421&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;514&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/01/bc01ac860134e1e182aa375d750c601f_r.jpg&quot;&gt;就截图的这块地方，大大小小的担保公司有88家。&lt;br&gt;2013年过后，只剩下20多家。&lt;br&gt;一年期间跑路的不计其数，担保公司都是拿的村民的钱放高利贷，给村民的利息大概是12%-15%，其实也并不多，但是比银行多，农民就很开心。担保公司再借出去是25%向上。不要想着利率太高，担保公司现在也聪明了，不到万不得已不会太高的利率。&lt;br&gt;这些村民有的就是把一辈子的积蓄都给担保公司，担保公司每个月会返还高额的利息。直到某一天，消失不见。&lt;br&gt;担保公司盛行的恶果就是，当地的这些工厂，当地的村干部帮着工厂主学坏，把固定资产抵押出去，村干部把工厂主牵线介绍给银行，拿银行的钱放高利贷，往往看起来可能比工厂的收入还要高。据我所知，有很多企业就深陷高利贷的泥淖。&lt;br&gt;然后企业拿着银行的钱给了担保公司，担保公司跑路了……企业欠着银行的钱，银行手头一大笔运转不了的工厂以及一堆坏账，村民还会相信银行么？觉得银行都被高利贷拖得亏了差不多了……&lt;br&gt;当地经常出现，农民把担保公司或者工厂主抓起来打一顿，威胁还钱，被打的人总是一句话：你把我打死更加没钱了……&lt;br&gt;像不像小说？都是真的，东南村有很多工厂是家里亲戚开的，据说有的亲戚准备把民间借贷还一还就移民了，欠银行的钱就把工厂给银行吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综合以上背景你大概就可以懂村民的行为了。 &lt;br&gt;当地的村民是被这些担保公司，工厂主跑路吓怕了，一下子就被谣言吓到了，一传十十传百，大家赶紧蜂拥至银行取钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，听说这个银行紧急调了38E的资金给这几家遭遇挤兑的银行，银行危机公关做得真棒。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23191085/answer/23875502
</link>
<author>
David Chang
</author>
<title>
Facebook 2013 年更新的 Feed 样式设计师是谁？
</title>
<description>
是 &lt;a href=&quot;http://www.juliezhuo.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Julie Zhuo&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 带领的团队。她对 &lt;a href=&quot;http://dcurt.is/facebooks-predicament&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dustin Curtis&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的文章做了回复，也解释这个 News Feed 替换的真实原因 ── &lt;a href=&quot;https://medium.com/p/ed75a0ee7641&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Whatever’s Best For The People, That’s What We Do&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ── 至少，我是相信她的呀：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;gt; ... the design we tested a year ago wasn’t better for the majority of people. [...] It turns out, while I (and maybe you as well) have sharp, stunning super high-resolution 27-inch monitors, many more people in the world do not. Low-res, small screens are more common across the world than hi-res Apple or Dell monitors. And the old design we tested didn’t work very well on a 10-inch Netbook. A single story might not even fit on the viewport. Not to mention, many people who access the website every day only use Facebook through their PC—no mobile phones or tablets. Scrolling by clicking or dragging the browser scrollbar is still commonly done because not everyone has trackpads or scroll wheels. If more scrolling is required because every story is taller, or navigation requires greater mouse movement because it’s further away, then the site becomes harder to use. These people may not be early adopters or use the same hardware we do, but the quality of their experience matters just as much...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/bb/f6bb7bc4787f6b6a0ce6e0e8c9c1b345_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;1213&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f6/bb/f6bb7bc4787f6b6a0ce6e0e8c9c1b345_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;大致翻译一下，即 2013 年测试的那个设计并不适合大多数人。因为这大多数人里面，很多人经常使用 PC 浏览 Facebook，用的也不是跟你我一样又大又漂亮的显示屏，而是 10 英寸上网本，旧的设计并不合适。如果这么说还不够清楚，更不要提这些 PC 没有顺滑好用的触摸板或者滚轴 ── 更大图片更高更长的网页需要更多滚动；导航路径更长，需要鼠标更大幅度的动作；等等...
</description>
</item>
</channel>
</rss>
