<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25163259/answer/30848343
</link>
<author>
李峰
</author>
<title>
饭桌上，一个吃货遇上另一个吃货会发生什么？
</title>
<description>
就我最近和 &lt;a data-hash=&quot;aea2c11c88e584e7c8d36f95e4c00f31&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/aea2c11c88e584e7c8d36f95e4c00f31&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@闻佳&quot; data-tip=&quot;p$b$aea2c11c88e584e7c8d36f95e4c00f31&quot;&gt;@闻佳&lt;/a&gt; 还有  &lt;a data-hash=&quot;8ef8c1176e09a4f24255dfb3f69c8df0&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/8ef8c1176e09a4f24255dfb3f69c8df0&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吴泽泳&quot; data-tip=&quot;p$b$8ef8c1176e09a4f24255dfb3f69c8df0&quot;&gt;@吴泽泳&lt;/a&gt; 驱车四小时去某小镇吃传说中的烧鹅的经历（&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/thoughts/19790352&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;一只烧鹅的故事（上）——烧鹅的流派 - 那些我想和你们分享的事 - 知乎专栏&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;吃货遇到遇到吃货是这样的，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4cc57fb23c795469be93d81a2b349432_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;760&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4cc57fb23c795469be93d81a2b349432_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;1.&lt;br&gt;&lt;br&gt;已经点了不少菜之后，&lt;br&gt;&lt;br&gt;“白水鹅舌和椒盐鹅舌，选哪一个比较好？”&lt;br&gt;“能不能两个都点？”&lt;br&gt;“赞，我也是这么想的哎。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/c088a238606161f1ab40b99e192acabb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;760&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c088a238606161f1ab40b99e192acabb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“哎呀，鱼没吃过瘾。这条鱼不好，名不副实。”&lt;br&gt;服务生：“你们四个人已经点了八个菜了。”&lt;br&gt;“再来条鱼如何？难得跑那么远来这里，不试试可惜了。”&lt;br&gt;“好呀好呀。我也不甘心。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是在大家已经吃饱的情况下一条六七斤重的鱼又上桌了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/429fb6967b95350d15b7deeb5f07d565_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;760&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/429fb6967b95350d15b7deeb5f07d565_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;br&gt;&lt;br&gt;“如果 &lt;a data-hash=&quot;9dd715d906e272c3f88222cad7af7ed8&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/9dd715d906e272c3f88222cad7af7ed8&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$9dd715d906e272c3f88222cad7af7ed8&quot;&gt;@王端端&lt;/a&gt;&lt;a data-hash=&quot;68bb20e3a37968e48b34a4a8d07fef8e&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/68bb20e3a37968e48b34a4a8d07fef8e&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$68bb20e3a37968e48b34a4a8d07fef8e&quot;&gt;@雨前羽街&lt;/a&gt; （因事临时无法同行）也过来，我们大概可以刚好吃完这些大菜吧？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“不对，他们肯定也会说这个得试试那个错过可惜吧。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“是的，所以最后我们六个人至少会点十二个菜。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“好像一定会这样（严肃脸）。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“所以说，我们没有错，都怪这里的饭菜太便宜。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“一定是这样（严肃脸）。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d09dfa33b1cc9bc6bf5d85bcac9f5e0a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;758&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/d09dfa33b1cc9bc6bf5d85bcac9f5e0a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;4.&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在看《孤独的美食家》的时候，动辄被主角五郎“这个饺子很好吃，下饭正好！”“面条很棒，配着吃饭大丈夫”惊吓。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但他给我的震撼，远不及吴泽泳的一句话，&lt;br&gt;&lt;br&gt;“唔，这碗鳝鱼饭实在太赞，blablabla，开胃的很，越吃越想吃饭了。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/db254c71a3ce5364e6d491c742fccc57_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1136&quot; data-rawheight=&quot;758&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1136&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/db254c71a3ce5364e6d491c742fccc57_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;5.&lt;br&gt;&lt;br&gt;美食小分队两天一夜的烧鹅之旅结束后，&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们才发现手里除了各种食物的照片，连张合影都忘了拍。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cd26c28ec184cfc49473a87f40a5b419_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;368&quot; data-rawheight=&quot;262&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;368&quot;&gt;&lt;br&gt;（本回答省略了两位当事人在评价食物的好坏时的具体论述）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20443079/answer/30720836
</link>
<author>
勇敢的小饼
</author>
<title>
你遇到过的最高明的骗术是怎样的？如何识穿？
</title>
<description>
曾经  2008年&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时我有一个枯燥无比的工作。在移动做技术维护。工作起来经常就是在野外山岭的移动基站，即使没什么事干也要蹲上一天半天。&lt;br&gt;可能因为我为移动工作，所以我的手机号码是vip卡。可能因为这样，有一天我接到这样一个电话。&lt;br&gt;喂，老同学，在哪里啊，还记得我吗？&lt;br&gt;我听不出，就说不记得了哪位啊。他硬是不说。我就觉得，可能遇上sb了。&lt;br&gt;我不能问他我叫什么名字，他和我在哪里上学啊。毕竟太不给面子了。所以我问他，你是阿坤吧。因为我所有朋友和认识的人里边，从来不认识什么阿坤。果然，他说：是啊！&lt;br&gt;好的，接下来就是各种聊。主动一点。于是聊天过程中我创办了自己的水产公司，以及这些年来所有的起起落落，从少年得志到后来的人生失意再到后来的东山再起。顺便我还可以为他创造一些过往以及家庭琐事，反正他都会承认的。&lt;br&gt;而且反正我接电话不要钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从那以后，我多了一个朋友阿坤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次我在户外工作无聊枯燥的时候，因为我们工作是单人的，在野外也没人说话。我就拿起手机，发一毛钱短信给阿坤。阿坤，在吗？聊聊&lt;br&gt;&lt;br&gt;包管比你的任何朋友都讲义气，秒拨回来。而且给我打的是长途。我很感动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每当他要说到自己的不如意以及任何想要借钱的事情的时候，我都扯开话题，跟他聊天南地北，所有美食。以及旅游摄影，书画收藏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个朋友以这样的状态陪伴我很久。一直到最后他终于在问我借钱在我各种理由一直拖一直拖的情况下，与我断交。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好朋友阿坤，我至今仍怀念他。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25426773/answer/30831047
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
托朋友从香港买 Mac 回大陆，发现外壳有磕碰损伤，该怎么办？
</title>
<description>
不知道題主有沒有過過港深的關口，但應該知乎上的網友大多數應該是沒有過過。剛剛我手上有這個週未的一些照片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在香港關口比較愉快的過關，在看到高高掛著深圳這個牌的喜悅很快就會被堵到大閘門口的人群吓到。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/3bdd81aa0f044b9ed95c414024c83697_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3bdd81aa0f044b9ed95c414024c83697_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;然後，工作人員聊天聊了十五分鐘，看到大家都不停拍照，說了句「現在都自媒體時代了」，就很悠閒的走到中間截流閘開始去控制人流，國人個個立刻像短跑運動員般衝刺。高大的手握著槍的警X ，還被旅客的包卡到手上的長槍呢~ ( 我很想拍，但手上沒長炮，不想走過去「找死」)&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ae1b9ad8562c70c0c5106b930c078042_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ae1b9ad8562c70c0c5106b930c078042_r.jpg&quot;&gt;（其實我是對右下角的女士有點不滿，破壞了照片的重點&lt;br&gt;&lt;br&gt;其實我所站的位置，才是苦難的開始。因為在一個唯大的大堂里，文字還是不如照片，自己看看吧~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/0de28d0a67863231d220c9530d9d7b54_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0de28d0a67863231d220c9530d9d7b54_r.jpg&quot;&gt;(這張是拍得最清晰的，猜猜什麼原因？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一陣陣的不滿起哄，體胖心善的警X 大爺拿著隨身嗽叭說，「沒辦自動通道的，請到ABC爺，今天週六過關人多」。感到欣慰的是帶著標準普通話旅客不少回應「怎麼香港關沒問題？堵在你這里？」。更有了解國情的旅客說「還說這全國示範點，真丟人」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;當然，人多是一原因，大爺愛聊天是一原因，不懂「潮水式人流管理」更是主因，而旅客回家的感覺也使某些意識變得不那麼處女座了&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/f5b25ef16ac82fdfa5e5267a82f55e0a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f5b25ef16ac82fdfa5e5267a82f55e0a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;雖然這看上去像是幾張相片，輕鬆愉快，郤花了近四十分鐘。在「幫朋友帶東西的征途」，這還算只到了一半，另一半是你要面對海關的抽查。&lt;br&gt;&lt;br&gt;對於不小心帶過幾十台iPod Touch 過關被抓的我，還有一次就是帶一大盒魚生片，關員覺得是動植物要充公，等等等。都不是重點，而是海關關員說，他們會快速掃你的證件，假如有不良紀錄，每次過關都愛帶你查查物件、扣下東西，罰一下錢。如，有不良紀錄的某朋友，他包里只有一個比較新的相機充電器，也是可以扣的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就說，香港雖然是購物天堂，但各大電器商，化妝品，藥房并沒開在很多在港朋友的樓下。在港，讀書、工作壓力好像在世界上有點排名的，自殺人數也很高。而你在香港的朋友竟然願幫你帶，&lt;b&gt;而他還沒有因為走私而給抓了，你和他都算很走運。而那Mac 上的點點壳破了算什麼？假如是我估計是扔了。（我一受高等教育，體面工作的，因為你弄到走私的地步了，還那點小破損要我賠？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;估計題主也沒有體貼到像這照片里的朋友等待吧，聽過有些人還抱怨「朋友」沒有送貨到門~~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/11a21d53d548d3fb6b91958f4caf2700_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3264&quot; data-rawheight=&quot;2448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3264&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/11a21d53d548d3fb6b91958f4caf2700_r.jpg&quot;&gt;(左邊是地鐵入口，人多到入閘機師傅就站在邊上侍機了~&lt;br&gt;&lt;br&gt;請在要對方給你代購前，&lt;br&gt;了解一下人家一天日薪是多少？一般至少都六百了。週未按內地工薪計算，也就一千二百了&lt;br&gt;路費那小意思，也都六十了&lt;br&gt;還有走私是有風險，給海關紀錄在案了，該怎麼算好呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;還有想提醒一下大家網友，身邊有個案例，朋友托他帶一些禮物從香港，帶到深圳。她本身覺得沒什麼，不就順水人情，帶點東西，沒想到一出關就被國際刑警抓了，判了十年，那禮物是一些玉器。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些我真的認為相方是朋友的，我會給他們帶，但一定是拆盒子，這樣才可能說得過去不是拿去賣的。第二，時間上自由，這週還是下週是我定。第三，我要感受到我們之間的情義，而不是我是個給他做送貨的。最後，帶那樣東西要是我也不抗拒的。還有，不帶我不清楚來源的所有東西。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21385514/answer/28177442
</link>
<author>
Haochen Li
</author>
<title>
《三体》到底讲述了一个怎样的故事？
</title>
<description>
第 I, II部：黑暗森林法则体系作用下，两个低熵文明--三体文明与人类文明--虫子间的战争&lt;br&gt;第 III部：  歌者文明等高级文明的存在与神级文明间进行的宇宙终极战争下人类文明的毁灭与命运&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;参考：&lt;br&gt;（经 &lt;a data-hash=&quot;7109956d47266cacc4586ff83b7cf7e6&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/7109956d47266cacc4586ff83b7cf7e6&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@枕水&quot; data-tip=&quot;p$b$7109956d47266cacc4586ff83b7cf7e6&quot;&gt;@枕水&lt;/a&gt; 提醒，转自百度贴吧西西河史老柒）&lt;br&gt;（长文慎入）&lt;br&gt;《三体读后感》&lt;br&gt;&lt;br&gt;【宇宙尺度的战争】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　黑暗森林体系的真相，大刘已经说得很清楚了，不过是宇宙战争的灰尘，只不过是在清理暴露的伙头军、通讯兵，战争的主战场，并不是黑暗森林区域与畏惧黑暗森里体系的低熵体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　歌者作为清理者，本身的防御度在神级文明面前，就是零，所以，歌者跟他的种子飞船，必须以光速巡航，对他们而言，光速是唯一的保护。也的确是有效的保护。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　也就是说，低熵体的恐惧来自于黑暗森林体系的打击，而黑暗森林体系的打击，只面向虫子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　神们不屑为之，也不惧怕来自歌者的清理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　换句话说，不管是质量点，还是二向箔，对于神来说，不足为虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　质量点，人类文明称之为光粒，目前广泛被认为是奇点黑洞，这个就暂且抛开一边，我先不说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　二向箔，关一帆所谓的宇宙文明顶级攻击方式之一，究竟是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、二向箔最初以光速运动，但是速度可变，进入太阳系后，迅速降低到光速的千分之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、在二向箔速度降低到光速千分之一的时候，它带有了明显的引力波特征，白艾利说了，只有大质量的物体才会带有引力波，后文也写道，二向箔理论上，应该具备木卫二的大小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　木卫二（百度百科）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　公转轨道: 距离木星 670,900 千米&lt;br&gt;　　卫星直径: 3138 千米&lt;br&gt;　　质量: 4.80e22 千克&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　3、引力波在减弱，当引力波彻底消失的时候，二维吞噬开始，逃逸速度为光速，在此之前，逃逸速度从0逐渐递增，理论上，这个时候，是可以逃逸的，可惜，人类的科技决定了，对二向箔的无知，错失了最佳逃逸时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　但是同时根据傲慢定律，神们能够知道掩体，能够扔过来一片二向箔，自然有防止你逃逸的法子，唉，绝望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　4、不反射电磁波。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　5、在引力场彻底消失之前，与三维世界不发生任何作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　那么，回到我们的本初，二向箔，究竟是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　显然不是微观粒子的二维展开，因为那样体积极大，而且在没有行星引力束缚的作用下，会很快褶皱，智子就是一个二维展开的质子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　也显然不是某个小宇宙的门，因为从歌者与长老的话来看，二向箔是神级文明彼此攻击的常规武器，类似核武，开始还有所收敛克制，后来就肆无忌惮（未来的核战注定要走这样的趋势，现在就属于收敛阶段）。为了每一片二向箔造一个小宇宙玩，显然即便是神，也违反了“经济化”的原则，何况，最后归零者的广播中说得明白，小宇宙并不是二维的，也是三维的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　那个四维小水洼有没有给你们一些提示呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　最早，那片四维小水洼，就是整个四维宇宙，而人类的蓝色空间号，直接见证了四维墓地之一——魔戒——的三维展开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　二向箔是一片二维空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       很多人会说，废话，作者都写了，还用你说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　但是，我要说，二向箔，是一片逆转维度的二维空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　理论上，三维宇宙包含了无数个二维宇宙，我们每个人都同时处在无数个二维宇宙之间，二维宇宙在三维宇宙中属于平行状态、包含状态，彼此之间不应该发生任何物理作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　而二向箔，是人为的，提高了某部分二维空间的维度，使其成为站在画外的画。就如同进入了四维空间的三维人类，不同的是，三维世界有厚度，二维没有厚度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　结果就是：默斯肯效应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　二向箔是三维宇宙的维度最低点，周围所有三维的空间都要向其中心跌落，类似水往低处流，距离越近跌落速度越快，而逃逸速度就是光速——神级文明互相攻击的武器之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以二向箔成了三维宇宙的默斯肯大漩涡，最终将三维宇宙海变成水洼，直到干涸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　二向箔在以光速运动的时候，引力场是可以确定不衰减的，只有二向箔的运动速度低于光速，引力场才会衰减。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　速度越低，引力场蒸发越快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　由此可知：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、引力场是隔绝二向箔与三维宇宙作用的屏障。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、光速是保护引力场不衰减的屏障。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　于是，防御二向箔就变成了可能，那就是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　死柱，又叫黑丝。光速为0的空间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这就是神级文明不在乎二向箔的原因，只要发现有投向他们的二向箔，只需要用死柱接住就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　就算已经展开三维吞噬的二向箔，用黑丝圈起来就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　反正二向箔也没有厚度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　控制黑丝扩散对于人类虫子很难，对神来说，不是问题，从归零者到处散播黑丝也能看得出来，归零者起码不在乎自己一头撞进黑丝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以，黑域是可以防御二向箔的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　进入黑域空间的二向箔，引力场蒸发会变得极慢，这给了文明的反应时间，只要在黑域中制造一层死柱，就能够保证来自所有方向的二向箔攻击都对黑域文明无法造成伤害，因为二向箔在进入死柱之后，就将停止蒸发引力场，成为一片飘浮在死柱里的纸片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这才是宇宙安全声明真正的含义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　不是我很安全，而是，你没法伤害到我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　当然，我也没法伤害到任何人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【金牛星座的星际战争】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　首先我得解释一下歌者文明与归零者文明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　歌者是歌者文明的底层，最早出现的三体文明的底层是个监听员，那么，我们几乎可以默认，归零者也是归零者文明的底层。&lt;br&gt;因为这是大刘描写首次出场文明的潜规则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　歌者文明是后文关一凡所谓的神吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　答案是否定的，歌者文明不是神，起码，不是最高的神，歌者文明可以看作：黑暗森林战役的先锋队、基层军官，但是他肯定不是宇宙黑暗森林战役的统帅，因为歌者文明还得二向化，以及其他原因，我在后面会讲到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　从他的口吻中可以看到，一个低熵体就是一个文明，一个时间粒约等于地球年的1年（这个有一些误差），一个构造长度等于百分之一光年，&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　大刘对于歌者文明的世界，没有过多介绍，但是也有一些蛛丝马迹，比如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　立场触角。&lt;br&gt;　　平衡鹏。&lt;br&gt;　　矩阵虫。&lt;br&gt;　　深渊鲸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　以及升起磷火的海洋，也就是意味着，海洋的中生物分解的主要成分不再是氨烷，而是磷烷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这些都让我想起了大刘的另外一篇文章，那就是《乡村教师》，里面的超级文明跟着里面的歌者有很多类似的地方：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、两者都是生活在深海中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、两者到最后都是以能量场作为生态存在结构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我们可以认为，歌者与乡村教师中的文明是同一个。这是极可能的，因为大刘在后面写到宇宙中的神级文明，有理想主义者、和平主义者、慈善家、艺术家等等，前面几个虽然我没有印象，后者无疑就是“吞噬者系列”中的，将整个太阳系物质变成量子存储器的神级文明——李白和将整个地球的水弄到太空做了一个艺术品的——低温艺术家的那类文明，那类才是真正的神级文明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　由此可见，歌者文明几乎可以认定，就是《乡村教师》中的超级文明，那么所谓母世界，指的就是碳基文明，边缘世界，指的就是硅基文明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这就是三维宇宙的超级文明之间的战争，不相上下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　歌者的种子只能以接近光速的速度进行曲率航行，但是显然比三体和人类的光速飞船先进，因为它可以进行小角度转向，规避可能留下痕迹的“雪地”，这一点，人类和三体的曲率飞船做不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　但是，归零者文明更加厉害，他们是《三体3》全书中，唯一做到以光速行动的文明，也是唯一能够制造死线也就是黑柱的文明，程心问过关一凡，虽然关一凡的飞船也可以以接近光速的速度飞行，但是远远不能达到制造死线的程度，制造死线，必须以绝对光速进行曲率飞行，如果是这样的话，那么歌者文明同样也达不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以歌者文明不是神级文明，只是超级文明，歌者只是负责清理伙头军、通信兵和狙击手，歌者文明是负责在黑暗森林战役当前锋的小角色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　因为大刘借用关一凡的嘴用最直接的语言解释了这个：神们不屑于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　神们不屑用黑域防御母世界，神们不屑用黑暗森林打击虫子，黑暗森林清理，是歌者文明的业务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　那么主流的神们都在干什么呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　可以知道的事情有两个：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、发动数学规律打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、造宇宙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　要知道，最后就连三体文明都可以自己设计小宇宙，而且残存的人类文明无疑也是可以设计建造小宇宙的，因为两者都在宇宙生死簿上。&lt;br&gt;那么神们设计的宇宙跟小宇宙有什么区别呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　后者是建立在所谓宇宙超膜上的独立空间存在，但是显然，建造小宇宙的不可以凭空扭曲空间，创造物质，他们只能从大宇宙偷走物质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　但是神们是可以的，吞噬者系列文章中，神级文明李白，直接用纯能量合成出了物质，大牙说，那些能量足矣让一颗行星粉碎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　如此也可见，歌者文明并非神级文明，神级文明所具备的两大基本特点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、以绝对光速运动&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、完成质能转换&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　既然如此，为什么归零者文明最后还要发布宇宙生死簿呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　可能的原因有两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、 每一个大宇宙彼此之间的基本常数都是完全不同的，这一点关一凡已经确定了，所以，同样宇宙常数的物质差别也是很大的，差之毫厘谬以千里，虽然神级文明可以凭空制造物质，但是那些物质很可能与大宇宙创造的原始物质在某些人类虫子无法想象的地方，存在差异，那么就可能在某些领域与大宇宙原始物质存在某种排异，最终无法真正影响坍缩与膨胀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、归零者根本不在乎那一百五十万个拥有制造小宇宙能力的文明的死活，只是单纯的玩一个橡皮泥游戏，发现橡皮泥不够了，让偷走的人归还，不还，就直接抢夺。从很多地方都可以发现，归零者文明夺取小宇宙质量，易如反掌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　歌者文明中还有两点需要解释：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、通讯与物质的传送&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、大眼睛和所谓昂贵的，暴烈的武器&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　歌者文明跟三体文明一样，实现了超矩通讯，三体文明使用的是智子，但是这是一种很不稳定的方式，宇宙中到处都有智子盲区，这显然是超级文明制造的。那就是说，歌者文明有着另外的，不同的超距通讯方法，而且这种方法不仅仅可以传送信号，还可以传送物质，比如二向箔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　至于歌者文明使用什么方法实现超距的，我是人类虫子，我不知道，总之，是不受智子盲区影响的方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　大眼睛目前有两个假说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、用来观测二维世界&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、用来观察神级文明&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2几乎可以否掉，原因我下面会讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　对于大眼睛，长老就一句话，大眼睛有更重要的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　边缘世界显然属于重要目标，更重要目标是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　根据黑暗森林法则，低维对高维没有威胁，高维可以轻松破坏低维，不同维度没有黑暗森林，低维的资源对高维没用，反过来，高维的资源对低维也没用，否则黑暗森林法则依然存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以，对于已经在进行二向化的歌者文明，大眼睛最重要的就是对二维宇宙的观测，以及对二维文明的清理，因为一旦歌者文明也二向化了，同维的就是黑暗森林了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以歌者文明必须在自己二向化之前，将所有的二维文明消灭干净，以保证自己二向化之后，可以在三维肆无忌惮的发起降维打击，同时不至于在二维世界遭到围丅攻。这个工作量是大到无法想象的，所以需要大眼睛的满功率运转。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这种观测无疑也是非常占用资源的，否则大眼睛的边角料，都足以让歌者观测地球文明了；而且，还有一个佐证，那就是，从前，歌者这个级别是可以调用大眼睛的，如果歌者这种底层从来都根本无权调用的话，他就不会申请，换句话说，从前的大眼睛没有这么忙，现在变得非常忙，“更重要的目标”需要占用大眼睛100%的资源。&lt;br&gt;“更重要的目标”显然并非一直都在，而是最近出现的，最近歌者文明有什么不同吗？流露出来的只有一个，二向化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以大眼睛观测的是什么，也就呼之欲出了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　神级文明假说是建立在歌者文明惧怕来自神级文明的黑暗森林打击，但是，这应该是从歌者文明买入超级文明行列就一直都在做得，从前面的分析上看，显然，大眼睛的“更重要的目标”不是恒久存在的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以这个假说可以否掉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　昂贵的，暴烈的武器，我有很多假说但是都不成熟，所以先不说了，等我想明白了再说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　最后说说所谓文明的残酷性，这事跟文明程度成正比的，文明程度越高，越残酷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、三体文明，方式水滴，效果，武装舰队。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　毁灭你，与你何干？起码三体，用了毁灭这个词。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、歌者文明，远远地看一眼，没有死角的清理——都不用毁灭，对于歌者而言，那就是清理，就跟扫地、擦桌子一样。方式：二向箔，效果范围：整个太阳系，最终达到整个宇宙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我需要一块二向箔，清理用。&lt;br&gt;　　给。&lt;br&gt;　　就这么简单，一个星系的命运，就被决定了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　3 、归零者文明，宇宙生死簿，超膜广播。只面向150w个拥有制造小宇宙的文明，其他所有的哪怕是高级文明，只要不会制造小宇宙，那就是直接归零，即便是拥有制造小宇宙的文明，归零者也不在乎他们的死活，给他们的优惠就是，可以将记忆体发到新宇宙，而不是保留你的文明，只不过保留你文明的资料而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　就这么简单，一个宇宙的命运，就被决定了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【金牛星座发生的到底是什么类型的大规模宇宙战役呢？】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　最靠谱的猜想就是，那是一场双方都是三体第二舰队的黑暗森林战役。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　理由如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、双方实力很接近——打了很久这点可以看出，如果是歌者文明级别的超级文明的话，三体第二舰队将被秒杀，如果是归零者文明级别的神级文明的话，可能对方都没意识到刚刚毁灭了一支舰队，第二舰队很可能死在归零者文明随手制造的死线里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2 、战役打得很惨烈——说明双方的目的都不是将对方驱逐，而是要将对方斩尽杀绝，否则对于拥有光速曲率飞船的三体第二舰队的话，打不过完全可以跑，双方都没有跑，原因只有一个，对方所拥有的资源，是己方势在必得的，这也符合蓝色空间黑暗打击和青铜时代黑暗打击，这两次黑暗打击没有逃跑的，因为逃跑没意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　3 、如果一方是金牛星座土著文明，一方是三体二队，那么就需要出现以下情况：土著文明水平低于三体二队，否则三体会跑；三体没跑而选择了打，就说明三梯队土著文明有压倒性优势，否则就算土著文明落后于三体，因为后者占据整个星系资源，三体在这方面属于绝对劣势，三体是无后方无补给作战，三体也不会打，而是会跑。但是如果三体文明对土著文明有压倒性优势，那么战役将呈现一边倒态势，就跟歌者秒杀三体一样，又不会出现长时间和惨烈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以，金牛星座宇宙战争，是三体第二舰队彼此之间爆发的黑暗森林打击，鉴于三体社会的性质，普通的黑暗森林条件都无法让他们爆发黑暗森林打击，而是会让他们舍弃部分保存整体，所以，这次黑暗森林打击的发起条件，可能是人类文明无法想象的残酷，意味着，三体第二舰队已经到了不用战争的方式解决，就无法继续星际航行的程度，是什么条件，我想不出来，一个绝对集权的社会，一个可以牺牲掉99%保存1%的社会，条件得达到什么程度，才会爆发黑暗森林打击呢？&lt;br&gt;希望大家发挥想象力，做一下补充，但是，这次属于黑暗森林打击，我是确信无疑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　那个时候三体文明还不具备隐藏基因和清理基因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　跟人类文明一样，都是虫子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　但是因为三体的社会价值观，在接触到人类文明之后，迅速还原出了整个黑暗森林体系，那时候，人类在危机纪元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　再然后，三体地球组织被毁灭之前，三体世界已经掌握了黑暗森林打击的初级层次，命令伊文思，干掉逻辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　那时候，人类还对黑暗森林体系一无所知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　因为弹星者使用的是原始膜广播，原始膜广播效率最低，如果不是两个恒星挨着，根本无法定位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　无法定位自然没法发送智子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这也是逻辑的咒语没有让人类文明遭到黑暗森林打击的原因，清理者没法定位，或者说忽视了原始膜广播。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　恩，基本上没什么要解释了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　看书要仔细。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　【同地球的红岸基地一样，三体世界的大部分监听站也在同时向太空中发射信息，呼唤可能存在的外星文明。三体科学家也早就发现了恒星对于电波的放大功能，遗憾的是半人马区的三颗太阳在结构上与人类的太阳有很大差异，存在着很大的外围等离子气层（正是这个气层使三体世界的太阳在一定的距离上突然变成飞星或由飞星显形），这种气层对电磁波有很强的屏蔽作用，使得到达太阳能量镜面的电波功率有一个极大的阙值，因而不可能把太阳作为天线发射信息，只能用地面天线直接向目标发射。否则，人类早已得知三体文明的存在了。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;三体世界最初，跟人类世界一样不间断地向宇宙空间发送信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　当时三体人是没有隐藏基因的，所以也就同样没有清理基因，所以当时的三体文明对黑暗森林体系是完全无知的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这也是三体2结尾智子对罗辑说，我很奇怪你们这么晚才知道，意思就是，我也刚知道，但是比你早。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　同意三体移民论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　【我想象中的数学规律战争】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　声明两点：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、我是虫子，我只能做出我想象中的解读，我不敢保证我的解读就是正确的，我也不敢保证我的解读就是唯一的，我更加不敢保证我跟刘慈欣想的一致，我只能保证，这是我百分百的原创想法，不是剽窃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、 我的所有资料完全来自刘慈欣的文章与我的想象，我不是学高等物理的，我也不具备专业背景，所以对于技术细节问题，我不敢保证一定可以回答。当我读完三体三的时候，我的脑海中就从黑暗森林体系开始搭建，三体的文明，歌者的文明，归零者的文明，边缘世界的战争，三体在金牛星系遭遇的阻击等等。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我找到了属于我的空。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　声明完毕，下面开始推演。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三体三中描述，高于宇宙规律攻击的是数学规律的攻击，这是对数学规律攻击的唯一定义，也就是说，所有能够涵盖进宇宙规律的攻击手段，都不属于数学规律攻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以，所有的降维攻击，不管是三向砖“用于将四维宇宙跌落至三维”（名字是我起的，来自典故功夫再好一砖撂倒。）；二向箔“不用多解释了”；单向丝，“一维武器”，我起的，根据刘慈欣命名二向箔的方式命名的，两个效果，直接作用于三维宇宙与直接作用于二维宇宙的效果是完全不同的；零点，零维武器，维度文明的终极武器，唯一的后果就是自毁，目前，包括歌者文明在内，都没有掌握这一武器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;都不是数学规律攻击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　而三体中明确的说了，降维攻击是顶级攻击方式之一，二向箔，是降维攻击武器之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　那么更高级的数学规律攻击又是什么样的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　以下是在我大脑中推演的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　数学规律战争中的两大武器：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　一，0。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　二，1+1=2。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　让我们一个一个的说，我采用倒叙的方法，先给大家讲一个故事，就从今何在的某篇太监的小说开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　那是一个类似黑客帝国的背景虚拟世界，也有一个电脑程序，让所有的人类在虚拟世界生存，现实中泡在营养液里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　有三个人，进入到了后台管理员界面，他们打算关机，但是，超级电脑无法关机，于是，他们打算让系统崩溃，从而强制关机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　如何让系统崩溃呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　A将一个星系抛向了另一个星系，两个星系爆炸了。B凭空虚拟了整个宇宙的质量，然后塞了进去，宇宙爆炸了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　但是系统都没崩溃，这时候，突然之间，世界崩溃了，他们仨从各自的现实中的营养液瓶子里醒来，那两个问C，你到底干了什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　C说，我把0和1调了个个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　什么是我们的宇宙的数学规律呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1+1=2。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　一个人加一个人等于两个人。一辆车加上一头驴等于两个物体。一滴水加一滴水等于一滴水，但是新的一滴水的质量，是之前两滴水的和。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这就是我们的宇宙的数学规律，根本规律，铁律，即便你从大宇宙里拿走质量建造了小宇宙，这一规律也永远有效；即便你在超膜上面建造小宇宙，这一规律也永远有效；即便你掌握了0维打击，这一规律也永远有效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　那么假如，这一规律失效了呢？一滴水融入一滴水之后的质量不再等于前者的和。这个世界将会变成什么样子？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这就是数学规律武器之二：进制打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　假如我们的世界变成，一滴水加上一滴水，后者的质量是前者的十倍，那么我们的世界就是二进制的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　目前，我们的世界是自然进制的，也就是说，你可以想象的进制的。但是进制是多种多样的，即便在目前的计算机里，都有无穷无尽种进制，每一种如果变成宇宙的基本数学规律，那么那个宇宙其他所有的规律都将彻底改变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这是今何在太监文中的，将0和1的位置对调才能产生的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这也是我的大脑中构建的，宇宙终极战争的武器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　但是，这一武器是可以防御的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　防御的办法就是数学规律之一：0。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这个0，不是零维，不是宇宙奇点，它就是0。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　零的左边是负值。零的右边是正值。零乘以任何数值依然是零，表示零无法复制。零除以任何数值仍然得零，表示零无法分割。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这就是我们的宇宙坐标系的原点的我给出的定义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　也就是数学规律武器之一：原点防御。&lt;br&gt;0是超维文明的命门，死门，要害，也是我们的宇宙的原点，不是奇点，是原点。数学规律武器树状图的原点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在平面几何中我学到了，所有的坐标系必然要有一个原点，这个原点可以是任何数值，但是一定要有一个原点，没有原点，整个坐标系毫无意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　为什么0可以防御进制攻击呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　因为，进制攻击的前提是获得单位，而要确定单位则必须得到原点的数据。在没有得到原点数据之前，整个坐标系毫无意义，进制攻击不会有任何效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　所以，对于归零者文明来说，真正不能问的，将不再是你们的世界在哪里，而是，你们的原点是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　你们的0是什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这是归零者文明最大的忌讳。也是所有归零者文明永远的秘密。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　好了，最后用我脑海中推演的，真正的超维文明之间的战争，来作为本次更新的结束。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　任何两个超维文明只要一开始接触，从那一瞬间，生死之战立刻开始，两个超维文明动用最强大的，所有的资源，运算对方的原点数据，同时修改自己的原点数据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这就像两个持刀的武士在一片绝对黑暗的空间一边移动自己的位置一边搜寻对方的位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　同时也与大刘所谓的武士决斗，双方凝视的时间超过十分钟，但是出刀决出生死，则不用一秒暗合。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　两个超维文明彼此互相计算对方的原点的时间可能以数万亿年为单位，但是一旦一方计算出了对方的原点，那么对方连同对方所在的宇宙将在瞬间被毁灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　超维文明之间的战争，没有开始，没有结束。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　因为这场战争始于时间之前，时间已经死亡，战争仍在继续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　绝望啊。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【补充】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　我个人认为，四维空间那一个一个的墓地，实际上就是四维空间的黑域保护的文明残骸，所以他们才能够在四维海洋变成水洼的时候幸存下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　不过最终水洼干涸了，一样会低维展开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　四维黑域在面对绝对三向砖的时候，也是有其自身局限性的，当三向砖达到了某个特性，四维黑域就将低维展开丵丅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　同样，当二向箔达到某个特性的时候，三维黑域也将二维展开。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　浩瀚的使用二向箔、单向丝，零点彼此攻击的宇宙战争啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　此刻正在我的大脑中上演。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　而且更更恐怖的是，宇宙战争中，使用宇宙规律进行攻击，只不过是宇宙战争中的常规战争。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　宇宙战争中的热核战争，是使用数学规律彼此进行攻击！&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　说个简单的，歌者跟长老要二向箔，长老随手扔过来一块。这就是数学规律在三维宇宙的非战争应用之一：超距传输。三维宇宙任何两点零距离。&lt;br&gt;&lt;br&gt;靠，想到这里，更深的绝望啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　大家可以讲学过的简单数学定理融入战争中，就会发现……&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　而且几乎每一条数学定理，都能够转变成武器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　黑，真tmd黑！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;【云天明的身份】&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　首先，我想先介绍一下我自己构思的三体社会，与三体人。当然，这里面有很多前辈的足迹，我是踩在了巨人的肩膀上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三体人，与地球上繁殖方式最相似的物种是：细胞；繁殖方式：有丝分裂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　不同的是，地球上的细胞可以个体有丝分裂，而三体人必须与另外一个异性个体结合之后，才能进行有丝分裂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　脱水，也符合细胞的特性，在干旱地带，细胞会脱水，成为胞干，保存下来，当环境合适的时候，浸泡，恢复活力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　个体大小，从三体人崇尚庞大（人列计算机，外空间舰队船坞，智子蚀刻板，外空间曲率实验室）来看，三体人是很小的，也许比地球上细胞大几个数量级，但是绝对不会大于人类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　还有一个间接证据，第二舰队415艘，加上此前的三体第一舰队，和遭到黑暗森林打击之后极少数的幸存者，总人口居然达到了三体文明的千分之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这也间接说明，三体人个体很小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三体社会结构书中主要有几个要素：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、社会法则：有罪，脱水，烧掉；无罪，继续过去的生活；自由，最大的惩罚。&lt;br&gt;　　2、三体社会不养闲人。&lt;br&gt;　　3、三体人的繁殖，优胜劣汰，普通三体个体，无法完成繁殖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　从而可以得出，三体社会的社会意识形态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　下面说说云天明的状态：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、云天明得到了属于自己的身体（三体人完全不需要给他身体，以三体人的技术，完全可以实现与云天明的大脑直接交流），而且，很多年了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、云天明得到了他满意的食物（三体人也并不需要给他食物，那些麦子完全可以动用技术合成，虽然口感肯定不好，但是，根据三体社会不养闲人的法则，云天明能够得到合成食物，已经法外开恩了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　3、 云天明唯一暴露的自己曾经从事的社会职业：文学家；工作：创作童话（但是，这有一个前提，那就是，云天明创作的那一百多个童话中，有国王的新画师，而那个故事充分说明，那个时候，云天明已经得知并掌握三体文明的高级科技，而且更加深刻的理解了黑暗森林法则，也就是三体三结尾关一凡了解到的那些。）所以，在云天明以文学家作为职业之前，就已经在三体世界的地位很高，而且得到了三体世界的信任，这是推演最重要的前提，如果这一前提被推翻，那么后面的所有推演则统统不成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　4、云天明可以调动智子查阅他在危机纪元与程心的记录，而且云天明不是偶尔调动智子，而是不分时段的调动智子观察程心几百年的行为。智子并不多，而且三体舰队是无法建造智子的，即便在三体世界，智子也只有地位极高的三体人可以调动。（歌者文明的大眼睛，实际上就是另一个意义上的智子，更加高级的智子而已，歌者就无法调动大眼睛），从而可知，云天明在三体世界后期，在三体世界中具有极高的地位，而且从他可以如此随意的调动智子来看，他并非是一个精神领袖或者有职无权，而是一个实权人物，这也符合三体社会学，三体不养闲人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、云天明有标志性动作，往嘴里扔麦子，咀嚼。标志性动作一般带有特定含义，如果云天明的这一动作不是被所有三体人认可，那么红灯立刻就会亮起，参考麦克阿瑟的玉米烟斗。反之，云天明可以在两个文明面前堂而皇之的行使标志性动作，而三体文明没有一点反应，可以看出，云天明的这一动作，在三体世界里，已经熟悉，并且被接受，成为了云天明的符号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　6、云天明在舰队空间如此珍贵的环境中，拥有一片用陨石造就的土地，以及不小的空间，这些都是特权的象征。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　可以想象截获云天明大脑的，无疑是那艘前出的三体飞船，那艘飞船在水滴抵达地球的时候，立刻前出，当时虽然我不了解为什么，但是现在我了解了，唯一的目的就是，截获云天明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在云天明被截获之后，三体人要做的第一件事就是解读云天明的大脑，因为此刻云天明没有做任何损害三体文明的事情，所以他是无罪的，所以他不用被处死，但是，同时，他也得工作，否则还得饿死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在此过程中（危机纪年末期到逻辑威慑纪年期间），云天明为三体人对地球文明的欺骗与隐瞒提供了大量帮助-比如三体人创作的诗歌，电影，小说，这些都有云天明的影子；以及三体人隐瞒自己文化的说辞，也是云天明的点子，与此同时，三体人向人类文明传送的技术，事后被证明作伪的那部分，还是云天明的功劳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　可以说，云天明的第一份职业，是参谋，具体工作，就是帮助三体文明学会高级欺骗与隐瞒，在他们没学会之前，自己作为把关的一方，审核三体文明提供给地球文明的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三体世界不养闲人，云天明的第一份职业保住了他的命，&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　预测了程心会成为新的持剑者，以及不管谁是持剑者，不管水滴是否成功摧毁引力波威慑系统，三体世界都终将毁灭的，也是云天明。正是这一预测的成功，是他拥有了身体，和新的工作，文学家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　在第一份工作中云天明证明了自己的社会价值，证明了他并不是一个废人，一个闲人，在最后预言了三体世界的灭亡之后，云天明建立了自己的威望，三体人也需要一个指路者，而因为云天明从始至终都不在三体世界，他一直都在第一舰队，所以这种威望的建立，不仅仅在三体星球，更是在三体第一舰队，他的第一份工作，也跟军方接触最多，正因为如此，他才接触到了三体文明的核心机密，光速曲率，黑幕，黑暗森林战役，维度打击等等，因为如果不让他接触到这些，就无法真正做到成功隐瞒与欺骗，在此之前，他已经得到了三体人类的信任，具体是什么，我不知道，但是，那绝对是云天明出卖了人类的核心利益与机密，这是关键。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　作为文学家的云天明，主要创作了《地球的童话》，培养了一大批读者，因为三体世界的特殊性，这个读者群本身也并非纯粹意义上的孩子，所以这一大批读者同时也就意味着粉丝，而这种粉丝，更像黄埔军校蒋光头的那群“学生”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　这是云天明最终成为三体第一舰队最高统帅的直接导火索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　云天明的第三份工作，就是三体第一舰队最高统帅，理由有三：&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　1、云天明具备一个战略家的欺骗素质，在他在第一份工作中可以证明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　2、云天明具备一个战略家的的长远目光，这是他成功预言了持剑者人选以及三体星系的毁灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　3、三体第一舰队也会繁殖，新的“孩子”都将是云天明的读者，粉丝，班底，那么，当三体第一舰队所有新成员都是云天明的班底的时候，最高统帅就自然而然变成了云天明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　需要说明的是，最高统帅是指军事统帅，三体世界的元首并不是军人，三体世界中云天明是地位极高的，但并不是最高的，只不过他拥有在第一舰队无与伦比的崇高威望，这也是智子所谓云天明不会受到任何伤害的原因，不是三体世界不想，而是三体世界做不到，第一舰队效忠的对象已经不是唯一的了，第一舰队最高效忠对象是三体文明，第二效忠对象是，云天明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　智子的话的意思就是，即便云天明泄密，即便红灯亮起，死的也是程心，云天明最多被第一舰队罢免，在自己的一亩三分地养老，而不会被第一舰队伤害，因为，云天明是第一舰队所有成员的“父亲”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　随后，云天明的地位进一步提高，这可以从侧面论证；&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第二舰队在金牛星系发生大规模宇宙战争，战况惨烈，胜负不详。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　第一舰队在约定的星星建立殖民地，距离一百光年，星舰文明毫无所查-在星舰文明熟悉了宇宙航道的前提之下，充分说明了，第一舰队发展得十分成功，而且科技发展比星舰文明高，这样，云天明的威望也会进一步提高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;　　最后，云天明可以将三体文明建造的几百个宇宙拿出一个送给程心，在三体世界这种绝对集权的文明中能够通过，只能说明一个事情，三体文明第二舰队全军覆没，宇宙中的三体文明幸存者只有第一舰队，而第一舰队最高统帅也就意味着整个三体文明的最高统帅，这也是智子所谓，宇宙管理者中有三个最高权限，第一个就是云天明。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20420838/answer/30830255
</link>
<author>
赵四ZS
</author>
<title>
「慰问军队」有何实际意义和必要性？
</title>
<description>
讲个自己的小经历，不知道切不切题（&lt;b&gt;就是跟大家分享个小故事，没什么干货sorry啊&lt;/b&gt;）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是大概四五年前，有一只中国护航军舰在某海湾的港口停靠休整，当地商会和华人稀稀拉拉二十几个人就说要自发的&quot;慰问&quot;一下，搞个欢迎仪式之类的。我恰好也在，就跟着参加了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舰大概是上午靠岸，我们一堆人扯了“祖国人民欢迎你”的横幅还整了国旗，搞得像..大概就是春晚24点那个“xx国代表团祝大家新年快乐”的感觉，在码头早早的候着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，就看到军舰远远的驶过来了...&lt;br&gt;近了..&lt;br&gt;又近了一些....&lt;br&gt;然后就发现，哎呀！很壮观的，很多士兵们整整齐齐的站在舰边，以同一个频率向我们招手！！&lt;br&gt;哎呀！好激动！我们也赶紧挥手挥回去。&lt;br&gt;挥啊！！&lt;br&gt;挥啊.&lt;br&gt;再挥啊......&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个看起来离岸很近的大舰以一种不可思议的缓慢在靠岸。&lt;br&gt;挥着挥着...&lt;br&gt;大地苍茫......&lt;br&gt;再挥再挥...&lt;br&gt;万物寂寥....&lt;br&gt;新年祝福团和战士们隔着这似乎永远驶不到的船，以同样的频率缓慢的互相招手，化做了一个gif动图。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我那会心里弹幕齐飞：&lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;-----你们胳膊不酸么。。。。 .........我酸啊。。  ~~~~                     T.T&lt;br&gt;       。。。。 ......自己人何苦为难自己人...... &lt;br&gt;                       累了就别挥了！..................~           不如我们都放下吧~~~&lt;br&gt;...................你们不放我们不好意思放啊@@             (•̅灬•̅ )     &lt;br&gt;——————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;意识模糊中，终于看到舰抛下锚，又见几个领导下来亲切接待了我们，然后很友好的邀请我们上去参观。我揉着酸胳膊，准备找几个志同道合的小战士一同控诉这万恶的形式主义，然后..我看到他们，看到有些小战士..&lt;br&gt;&lt;b&gt;他们哭了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是有些无措的，有种“我抱着军舰一日游的心，你却动了真感情”的意外和惭愧。&lt;br&gt;当然啦，哭可能是因为挥手累哭了~太阳晒出眼泪了~“终于可以上岸了开心哭了”，但其中一个原因确确实实的是“见到你们在岸上招手，不知道怎么就想哭”。&lt;br&gt;这是一个战士跟我说的。他很高兴的带着我在甲板上溜达，巴拉巴拉的好像很久没说过话一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;晚上是我们欢迎团搞的正式欢迎宴。&lt;br&gt;几天前我爸跟我讨论过该怎么整，他的构想是“搞一个卡啦ok机，弄点烧烤，大家吃吃饭唱唱歌”。&lt;br&gt;我说爸，咱能不搞成中老年联谊会么。我爸白了我一眼，打发我出门给战士们买酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天下午我看到被临时改造过的操场，中间摆着一个不知道哪里搞来的面目可憎的卡啦ok机，周围一圈千拼摆凑形状各异的桌椅。回想起上午在舰上看到装修精良的篮球场、健身房、图书室和电影厅，隐隐一丝心塞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，我又错了一次。&lt;br&gt;唱k的时候，领导先唱，小伙子们站起来喝彩，齐刷刷的鼓掌。&lt;br&gt;舰上漂亮的文艺女兵唱，又是一阵叫好，小伙们脸红扑扑的，眼里散着光。&lt;br&gt;他们撸着串儿，敬酒，劝酒，干杯，大声聊天，有人哈哈哈大笑，又有人在抹眼泪，卡啦ok机也没闲着过，从菊花台一路换到五十六个民族。&lt;br&gt;喝了多少酒呢......总之我去酒库里一口气买光了两张酒证，心狠手辣整了许多高度威士忌，一瓶都没剩下。&lt;br&gt;送他们走的时候，一个个都醉成无意识，我一路还要像玩扫雷一样跳过各种呕吐物。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;那个场面，大家见过毕业散伙饭没。&lt;br&gt;那是散伙饭6 plus。&lt;br&gt;&lt;br&gt;噢，对了，这些人只是能下船的一小部分。还有好多小战士，我看见他们往船上运圆白菜，看他们围着舰转来转去忙了很久，就再没看见他们。&lt;br&gt;似乎是不让下船自由活动的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你问“慰问军队有什么意义，有什么必要性么”，或许我说的这个没什么普遍代表性，我也总结不出什么“政治经济文化”高度上的深刻意义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我就说说大白话，他们高兴么，他们毫不掩饰的高兴着呢。我们作为承办方，因此也有一种意料之外的成就感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有意义么，我觉得是有的，对他们有意义对我也有意义，有种“能为别人做些什么真是荣幸的”的感觉。有必要么，有啊，当然有了，许多年后我在家看央视那个军事纪实的时候，恰好看到这艘舰打击海盗的报道，想起那些红着鼻头的小伙子，我这个麻木的人，心里还是感觉软软的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而且不知道是为什么&lt;/b&gt;&lt;b&gt;...似乎还有一点点莫名的骄傲..&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;题外话：说实在的，现在我也不能完全理解他们那些情感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但毕竟这世界上我们不能亲历者众，它们都不是没有意义的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22024420/answer/30810737
</link>
<author>
JZeng
</author>
<title>
腾讯、百度、阿里三家公司，哪家最有可能先倒下？
</title>
<description>
利益相关： 百度员工。谷歌粉，平时Google、百度一起用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，百度很多吃相我也挺瞧不起的。但你们说的百度最危险的理由，还真不成立。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、百度搜索太烂。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;知乎上很多人总以为自己能代表全世界，自己不喜欢的事物就毫无存在价值。当你们用着豪华尊贵顶级配置笔记本、对着超级无敌高清屏幕、安装着史上最新版本的Chrome浏览器，不是上Google搜索学术文章就是在草榴下1080P影片或者是边喝着咖啡边在知乎上和网友谈笑风生的时候，你们知道中国有多少人用着笨重台式机点开那个e图标输入唯一能记住网址的网站用书写板输入「常回家看看」然后点一下就播放了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们永远也不明白，在你们眼里一致认为烂到底的搜索引擎，为什么能够占据绝大部分市场份额。我来告诉你们，你们的意见，根本不被这个网站放在眼里，我们只看数据。任何一个产品设计都会有人喷有人赞，关键是哪边人数多。百度搜索页上的任何变化都会先经过小流量测试、A/B Test等流程以确保从数据上这个变化是正向的，是收到最广大人民群众的欢迎的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们觉得百度烂，只能说明你们非主流，脱离了广大人民群众的高级趣味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、大家用百度只是习惯而已&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我恰恰认为，这种品牌价值是百度护城河之一。梁冬提出的「百度一下，你就知道」这句口号至今是百度的网页标题。当大家习惯说「百度一下」而不是「搜索一下」的时候，你就会觉得在中国搜索=百度，其他搜索引擎根本没机会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、政策保护、Google退出中国&lt;/b&gt;&lt;br&gt;「要是政策改变了，Google进入中国，百度一定就废了」这种论调也真是醉了。殊不知谷歌退出中国（严格来说是&lt;a href=&quot;http://Google.cn&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Google.cn&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;退出中国），原因之一（甚至被视为主要原因）就是在和百度的竞争中全面溃败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在Google被强了，但我觉得真正喜欢Google的人，都是有能力继续用的。且不说Google回不回得来，即便回得来，也不是王者归来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，审|查这种屎帽子就别扣到一个商业公司头上了。好像你在360上能搜到什么一样。你也可以试试在qq上发表一下相关言论，被跨省了别怪我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、360、搜狗等竞争对手&lt;/b&gt;&lt;br&gt;事实证明，360对百度营收好像一点杀伤力也没有啊，恰恰在这个事件中，我们看到了百度的很多护城河——比如百度知道、百度贴吧、百度百科。我们搜索一下往往最后也都点进了这几个产品，就跟我们用Google往往都点进了Stack Overflow一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;搜索引擎本身不生成内容，只是内容的搬运工。但现在中文互联网上百度旗下网站已经成为了最大的内容生产商。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、移动时代来临，搜索不再是入口。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;直接上数据吧。百度最新财报显示移动收入占比已经到了30%，领跑BAT。阿里和腾讯的移动收入占比大概是百分之十几。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------&lt;br&gt;回到问题上，这三家都是巨头，手握十亿百亿美元级的现金，业务多元化到互联网上能插一脚的基本上都插了，体量大到几乎都已经和整个互联网产业血肉相连了，怎么倒下呢？只是说在未来的时代里，谁能进一步引领风骚而已。现在说什么都为时过早，我们又不是凯文·凯利或安德森。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多说一句，百度研发无人驾驶自行车这事，大家都笑。笑完了我们是不是想想，狼厂在技术上其实是有点追求的呢？大家都称颂Google无人驾驶引领人类潮流，反观天朝互联网公司里，跟得上潮流的好像就百度了。成立深度学习研究院、招募青年少帅、力邀吴恩达、徐伟等世界级科学家加盟，作为工程师出身的李彦宏在技术方面的远见和投入，似乎要比其他两位大佬高出不少呢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19656499/answer/30831015
</link>
<author>
小岩井
</author>
<title>
暧昧是什么？
</title>
<description>
&lt;p&gt;曾经年少青涩的时候，有一个女孩经常会在晚上打电话给我，一不小心就会聊到深夜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得她是喜欢我的，只是我们谁都没有说出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;终于有一天，她牵着另一个男生的手出现在我面前，说，今天天气不错，不是吗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在心里说，是啊，好得跟世界末日似的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天晚上，我做了一个梦，梦到我表白了，她也答应了。我有点欣喜若狂，难以置信。梦里面她说：傻瓜，不信你可以捏自己脸呀。我照做了，然后我就醒了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来我反省这段关系，才知道，这就是传说中的暧昧。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;许多年后，我和她偶然聊起曾经的心情，她略感意外地坦诚道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多时候别人联系你，主动找你，其实并不是因为别人喜欢你，而是因为他们容易感到寂寞，所以喜欢找愿意听他们说话的人。对不起，让你误会了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这就更惨了，你以为对方是在跟自己暧昧，结果发现她压根连那想法都没有过，只有你独自在那欢喜与落寞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不确定她讲的是不是实话。但我知道，暧昧就是暧昧，当有一方因为对方的言行举止而产生美好的联想时，它就已经孕育。如果你自己不觉得，只是以为对方想多了。那至少也算是个无意过失暧昧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在之后的人生，我见识到了很多暧昧的感情，琢磨着，思考着，也有了自己的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暧昧是什么?&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看来，可以分为主观与客观，主动与被动四个角度分析。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主观者&lt;/strong&gt;：正如上面我的例子，或许更极端些，因为联想能力太丰富，把对方一个笑容，一个眼神都过度解读，以为对方对自己有意思，而产生恋爱或即将恋爱的错觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现实中，确实有些人天生性格温和善良，习惯性对别人好，在一方看来稀疏平常的举动，另一方则会浮想联翩，自以为是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然这毕竟是少数。大多数人还不至于自恋到老怀疑别人爱上自己的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;客观者&lt;/strong&gt;：学生时代常有这种绯闻男女。经常一起出现，一起自习，一起上下学，聊天的时候顾盼生辉亲密无间，就算他们本人强烈否定，也会被群众起哄怂恿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似这种暧昧关系，其实是良性的，这种暧昧本身，已经像是一种恋爱的初始阶段了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可往往是当事双方虽然互相都有好感，却碍于某种原因不便公开或彼此都在等待对方迈开那一步。急死看戏的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数电视剧中，男女主人公的情感张力，都是表现在暧昧关系上的。像那种一出来就是欢喜冤家互相看不惯斗嘴互损的，观众一眼就明白他们迟早是一对，只是都嘴硬罢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他们最终跌宕起伏因缘际会终于有情人终成眷属后，这剧也就差不多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这世上最无奈的戏就是观众知道你爱她她也爱你，你们自己明明也知道，可就是谁都不说，你说急不急人？偏偏观众还愿意看下去….&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主动者：&lt;/strong&gt;他们从一开始就意识到自己在暧昧，也知道怎么去暧昧。就像玩一场打发时间的游戏一般，从一开始就注定不会专注。他们若即若离，欲擒故纵，刚给你一种亲近感，转眼又消失无踪。百花丛中过，片叶不沾身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么他们要这样，因为他们觉得生命太长，人生无趣，总想在别人喜欢的眼神里，找到自己存在的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也更是因为他们清楚的知道自己的需求，所以才会开始这场暧昧游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相遇的那一刻，我就知道她不会在我心里住很久。”一位暧昧高手曾如此对我坦白他的心迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暧昧，就是爱不够。爱不够，就能隐藏自己，浅尝辄止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人表面热情，实则内心冷漠。就好像大多数人说喜欢看书，其实往往是翻开几页，就再也没有耐心看完一整本书，搁置在书柜里，偶尔夜深人静百无聊赖，才会在挑挑拣拣中重新捧起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在虚荣与寂寞的海，他们一天没靠岸，就一天不会停止这场起伏不息的潮汐。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被动者：&lt;/strong&gt;你确确实实感受到了对方那不寻常的诱惑气息，但当你想更靠近一步，对方却可以毫不犹豫地转身离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你以为的暧昧，往往是那个人在利用你的真情做的游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你越动情，对方越得意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就好像被敌人俘虏的囚徒，却被好吃好喝招待着，一天没有看到刽子手，就仍怀抱生存的希冀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非要到对方把话挑明了，才能给到会心一击，五雷轰顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对方貌似给了你对未来的想象，可仔细一想，又似乎什么都没有保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对方似乎给了你爱情的美好，可仔细一看，又似乎始终在忐忑不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一场情感游击战，你想一鼓作气时，对方神龙摆尾；你想偃旗息鼓时，对方鸣鼓擂擂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你开始怀疑自己是不是爱上了错的人，而对方却总能不经意挑动你心中的柔软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你的理智逐渐被冲垮，你的骄傲慢慢被稀释，你开始患得患失，自轻自贱，等一个电话一条信息，等待一场隐隐有预感却不愿面对的意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这样的被暧昧者，如果你发现自己已经深陷其中，我想对你说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;“人生太多的麻烦，就是在于说yes说得太快，而说NO说得太慢。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;如果你希望一个人爱你，最好的心理准备就是不要让自己变成非爱他不可，你要坚强独立，自求多福，让自己成为自己生活的重心，有寄托，有目标，有光辉，有前途...总之，让自己有足够多可以使自己快乐的源泉，然后再准备接受或不接受对方的爱。——罗兰《罗兰小语》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一旦知道自己爱上了错的人，要敢于离开，这也是一个人心智成熟的标志。太多的人在不值得的人身上浪费了过多感情与精力，且到最后也不愿醒，令人唏嘘与无奈。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜欢一个人本是一件多么美好的事，它应该带来温暖与治愈，宁静与安心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于那些喜欢跟人暧昧的，我只想说一句：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对一个你明知道他喜欢你，而你又不喜欢他的人，请记得至少做到，不要在寂寞的时候找他。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这是对感情的尊重，也是对别人的放过。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望每一个在爱中的人都能够尽可能做到：不欺人，不自欺，也不被人欺。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;诸君，晚安。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24514074/answer/30504948
</link>
<author>
黎蓝
</author>
<title>
如何看待金融、互联网之外「实业已死」的说法？
</title>
<description>
这真是一个悲伤的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「实业已死」的说法，最近来自于吴晓波的文章。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;今年上半年，让我印象最深刻的经历是这样的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初，我去瑞士苏黎世旅游，那是全球公认的居住环境最好、也是物价最为昂贵的城市。在苏黎世的中心商业街上，我赫然被橱窗里的一只压力锅给吸引住了。它呈醒目的深蓝色，是德国双立人品牌，而让我停住的原因则是它的标价：290欧元。一只压力锅竟可售卖到如此高价，让我不由惊叹。谁料，与我同行的一位企业家朋友告诉我，这只锅在国内中心城市的售价是3200元人民币，他的太太日前刚好看中一只。为了求证，我用手机把这只锅拍了下来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;凑巧的是，回到国内的几天后，我在一次座谈会上碰到了一家民营压力锅企业的董事长，这家企业位于东南沿海的一个小县城，二十年前我曾经去那里采访过，当时还是一间很不起眼的街道小厂，替沈阳的双喜牌压力锅做贴牌生产。近十多年，这家企业自立品牌，扩张发展，赫然已成国内行业冠军，其产量在全球也排第四。座谈期间，我把手机中的照片给那位董事长看，提出的问题是，你的工厂能否生产出这样的高价产品？他回答说，质量和功能应该可以接近，可是价格却怎么也定不到那么高，最多不过千元。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;接着，他突然告诉我，现在，他最大的兴趣已经从做压力锅转到资本经营了，前年，他已经把企业的大部分股份出售给法国的一个家电集团，得二十多亿元。我问，那么你现在正在做什么？他说，在家乡投资了一个岛，准备开发房地产和码头，政府对他非常支持，其盈利前景大大的好过生产压力锅。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我听到这里，百感交集。当时在座的还有一位老资格的经济学家，我对他说，看来中国人十年之内再也做不出一口好锅了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;此后很长一段时间，我被这只压力锅的故事所缠绕。脑海之中，二十年前那个简陋的街道小工厂与苏黎世大道上的橱窗交叠出现，让人莫名惆怅。二十年，一代人，好不容易做到全球第四，一朝出售，中国人什么时候才能重新回到那个位置？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;更让人担忧的问题是：在2010年的中国企业界，不愿意“再埋头做压力锅”的企业家到底有多少？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年以来，专心实业似乎已经是一件十分“落伍”的事情了。当年曾被视为偶像的松下幸之助、杰克·韦尔奇等实业家不再时髦，人们更津津乐道的是巴菲特、索罗斯和李嘉诚。“用钱生钱”显然比实业来得轻松愉快。我近期时常碰到一些仍在实业界打拼的企业家，纷纷萌生退意，向往去做一个投资家，或VC，或PE，总之不愿意再干实业。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这些景象似乎在显示，当今是自1990年以来民营企业家士气最低迷的时期。究其原因，简略而言大抵有三。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;其一，资本市场（包括股权投资和经营房地产等等）的回报大大高于工业经营。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其二，传媒过分渲染投资神话，打开报纸网站，随处可见哪位投资家看中一家小公司，仅仅几年就得数十倍、成百倍回报的“神话”，实业之心，不禁荡漾。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其三，实业投资的宏观环境未得改善，特别是去年以来出现了“国进民退”现象，极大地打击了民营企业家的信心。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;这种低迷的景象却与中国经济的实际需要产生了极大的落差。自全球金融危机以来，中国制造被迫向内需化转型，而国内消费市场确乎也出现了旺盛之势，而这其实正是实业家可以大展雄心的时刻。同时，中国的产业经济面临升级转型的重大时刻，更需要实业家全力以赴，加大投入。而当其时，却出现了投机之风，这不得不让人生出无限的担忧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在未来相当长的时间里，中国经济要在全球竞争中有所作为，必须依赖实业经济的勃兴。当实业家都一一的被“逼”成了投资家，当“实业之心”一一冷却，那么，可持续发展以及产业结构调整又将从何说起？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;吴晓波的文章中也已经解释了，关键的原因之一是：&lt;b&gt;资本市场的回报大大高于工业经营。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;从社会学的角度，资源和回报的不均有其积极意义。现代社会中有的工作是非常容易做的，而有的工作比如工程设计、器官移植，这些工作则需要那些少数有天赋且经过长期训练的人来从事。一个职位的功能越是重要，社会给予这个职位的回报就应该更大。这种策略有利于&lt;b&gt;提高生产效率&lt;/b&gt;，因为收入、声望、权力和闲暇可以&lt;b&gt;鼓励人们从事重要的&lt;/b&gt;工作，并且长时间的努力做好这些重要工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，投资是否比工业经营重要呢？绝对不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a data-hash=&quot;49c32bf1374d74149b8d99f15554612a&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/49c32bf1374d74149b8d99f15554612a&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@李米&quot; data-tip=&quot;p$b$49c32bf1374d74149b8d99f15554612a&quot;&gt;@李米&lt;/a&gt;在问题&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20143852&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;实业的魅力大于资本市场的魅力么？&lt;/a&gt;中的看法我很认同：&lt;b&gt;金融的本质是服务实业的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;金融投资是资本的整合分配，将资本投到增值效率最高的项目中去，可以理解成一个乘数，但创造价值本身的基数是工业经营本身。假设不存在投资行为，原始本金的累积固然会艰难许多，发展的速度也会比较慢，但创造和发展依然是可能的。倘若没有了实业，实业家都弃经营而转为更加简单直接的投资，世界将会如何？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，实业如何「不死」？我认为实业的精髓可以一个最近挺流行的词来形容：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「工匠精神」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;工匠精神(Craftsman’s spirit)是指工匠对自己的产品精雕细琢，精益求精的精神理念。工匠们喜欢不断雕琢自己的产品，不断改善自己的工艺，享受着产品在双手中升华的过程。工匠们对细节有很高要求，追求完美和极致，对精品有着执着的坚持和追求，把品质从99%提高到99.99%，也许其利暂微，却长久造福于世。 随后建立起品牌效应，也可能得到认可提升回报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（这里说到品牌，和我所提到的实实在在的价值相比，品牌有价值吗？有的。品牌是一个承诺。对与制造商，好品牌承诺着精湛技术始终如一的质量控制和值得欣赏的文化，而对于消费者来说那是一种信任，信任你下一个产品会和上一个一样好。或者一样不好。）  &lt;br&gt;&lt;br&gt;德国是实业大国，产品精益求精，制造稳扎稳打。赢得声誉的背后是对技术的情怀，质量严格控制和管理模式的优化。 实业家门将心力倾注于研发制造，融入了自己的时间、劳动、智慧，有的甚至是用艺术创造的态度对待自己的产品，从汽车到高压锅到刀具莫不是如此。赠送一张看着就赏心悦目的刀具：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/3d1173c3c9373b3c1e3c47eb49ec2a90_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;690&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;690&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/3d1173c3c9373b3c1e3c47eb49ec2a90_r.jpg&quot;&gt;德国经济稳定，物价稳定原因之一就是建立在背后的踏实与情怀。文化中崇拜的不仅仅是利润，还有技术和质量，精神是充实的，人心是平和的。过程中没有不择手段的降低成本增加利润，却以艺术品般的作品赢得认可，得到更高的报酬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比之下，浮躁和短视在中国企业中泛滥得多。山寨源自利益驱使和对创造力的不尊重，三聚氰胺奶粉，地沟油，无不是单薄的逐利逻辑。没有工匠精神的利润崇拜像一种慢性毒品，让人着迷却为企业的声誉和长期发展埋下危险的种子，甚至对消费者的安全、健康上造成恶果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为做实业的一员，我对工作意义的认识是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;「在道德规范下，通过劳动为行业和社会提供价值，从而获得自我价值实现和经济回报。利润来自于对你所创造价值的嘉奖，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;从长远上追求&lt;/b&gt;&lt;b&gt;利润最大化的逻辑是正确，但在细节执行中责任感和情怀才决定了产品的竞争力。」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我确实是理想主义，我认为要做好实业是需要一定情怀和长远眼光的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于中国未来是否「实业已死」呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题我个人还是抱有乐观态度的。&lt;br&gt;一来，房地产的投资热将慢慢回温，更加谨慎的投资者也许也将会把更多精力放在实业经营上吧。&lt;br&gt;二来，虽然成为众矢之的企业和产品不胜枚举，但也大有如答主这样有理想主义的人在技术和质量上精益求精，致力于制造出有用、可靠的产品，把工匠精神奉为圭臬。虽然有时也会觉得无助，但这条路在线框中可以被认为是畅通的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后想说，投身实业的经营者们虽然很多时候不在镁光灯下光鲜亮丽，但绝对值得骄傲。不用怀疑，带着工匠精神，义无反顾地做经营好产品和服务吧~&lt;br&gt;&lt;br&gt;（私货太多，本意绝不是炖鸡汤，天生正能量爆棚，请多包涵。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22508769/answer/21600253
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何克服社交恐惧症并能交到朋友？
</title>
<description>
说实话，我觉得1L点赞最多的这种回答是很不负责的，而楼上诸多人，甚至不是为了解决问题，只能说是炫技抖机灵而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种与人建立感情关系的恐惧感甚至无法消除，这种自卑感和恐惧感根本不是建立在觉得别人高自己一等上。我不明白知乎上给这种粗暴无礼的回答疯狂点赞的是什么人，出于什么想法，但这让我觉得被冒犯。如果不是某年的一个契机，我也会继续孤僻下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们不明白这种恐惧甚至没有来由，甚至潜藏在心里可以长达十几年，它只是收声，没有消失。即使工作顺利，即使收入可观，即使被认可……它可能仍然存在，只不过不发作而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想认真的跟楼主聊聊我自己的事。我算是身高不高，长相平平，还有点胖的男生，社交恐惧在我18岁之前一直存在，但我家人和我都没有察觉到这真的成问题。或许是侥幸，我算是行动派之一，我试着努力学习，在班上名列前茅借以建立自信，试着通过网络建立关系借以克服对与人交流的恐惧，但最终这都失败了。我在很长一段时间里充满了焦虑和暴躁，同时也充满了自卑和痛苦，你甚至很难相信，我18岁之前，从没有收过一张圣诞贺卡，一句来自家人之外的生日祝福。但是实际上就是如此，不温不火，不远不近，表面上学习成绩优异让我身边有一些伙伴，但我都保持着不近不远的关系，互相知道对方存在，但绝不进一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到有一个人出现，几乎可以说，她改变了我之后的人生。18岁的时候的同班同学，一个同样相貌平平，一个同样普通的人向我表示好感。那种一瞬间世界都变得温暖起来的感觉是一种奇迹，这在普通人眼里平淡无奇，却于我意义深刻，那个时候我才真正有了与这个冰冷世界面对的勇气，告诉我即使平庸如我，依旧是有资格被爱，依旧可能被爱，告诉我这个世界真正有温暖的地方存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使最后这段感情没持续很久，即使如今我也不记得那个女孩子的样貌，断了联系很久，但是我永远记得那一瞬间的温暖。我想楼主如果真的是个社交恐惧的人格，那么你缺少的或许也是一个契机，一个让你从心底里真正认可自己的契机。如果它一直没有出现，你要相信它会出现，也可以找心理咨询的医生聊聊，医生帮得到你，这是真的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而下一步交朋友，我自己的经验是，不要学那些自大狂，认为别人必须做什么来赢得你的尊敬，不，不要那样。尊敬每一个陌生人，无条件的给所有人尊敬，但如果被骗被伤害也要果断的断交，不要惧怕对他人的冒犯。再踏出一步，参与小团体的活动，比如骑行或者摄影小组之类，试着与人建立进一步的关系。记得要相信自己是值得被爱，并值得被尊敬，就像你给与他人的尊敬一样，无论你认为你多不优秀，也值得被尊敬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种恐惧会一直缠绕在你心里，即使你踏出一步，可能也会很长一段时间里跟人保持不进一步也不退一步的关系，但至少你会感受到自己做为一个曾经认为残缺的人类，逐渐变得完整。祝你做的更好。祝早日找到属于自己的“契机”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================被点赞刷屏吓尿的分割线=====================&lt;br&gt;突然发现自己评论被刷了四百多个赞同，而这应该是我注册知乎账号之后回答的第二个问题而已。另外在赞同里看到了公司同事，瞬间觉得世界好小……&lt;br&gt;&lt;br&gt;打下这么多字也算是一时冲动罢，因为深夜里看到1L和题主下的一干评论，我感觉到的只有一股子恶意和一种高高在上的不可一世感……楼下有个朋友说的很对，社恐不只是情绪或心理的问题，它也涉及到大脑的问题。当你身体出状况的时候，会有人劝你吃药看医生，但当你脑子出状况的时候，却只会有人摆出一副屌的飞起的样子说：“哎呀，怕什么啦，开心点不就好咯”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外我只是个程序猿，我更多的还是在与电脑交流，我做不来人生导师，我没有能力也没有精力，更没有勇气去承担起一个陌生人的精神寄托，所以请不要再继续给我发邮件。我真的建议为此苦恼的，可以去医院看看心理医生，没什么可羞耻的，就像感冒之后去看医生一样，心理状况不对去看心理医生，并不是懦弱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;============&lt;br&gt;&lt;br&gt;请勿分享至新浪微博，我在那里的熟人太多了……谢谢！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25430127/answer/30816946
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
如何评价 2014 年 9 月 19 日中国人在大阪为抢购 iPhone 斗殴事件？
</title>
<description>
我曾经见过有衣冠楚楚的人在超市为争买便宜鸡蛋打架，所以你说为抢 iPhone 打架是因为暴利驱使吗？也许是有这方面的因素，但难道鸡蛋也是稀缺产品，也存在倒卖获取暴利的可能吗？我想并没有。所以即使抢的不是 iPhone，也会有人为抢热水瓶、毛巾、食用盐、拖鞋去打架。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己对此有一点体会，我想当代中国人可能普遍存在两个问题（一说到国民性就存在地图炮的可能，并不是说每个中国人都是如此，也不是说外国人就必然不会如此，这只是概率的高低，而且是非常主观的务虚探讨，请领会大体意思）：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一是「情绪管理」的能力常常不足，这体现在有易怒和暴戾的倾向，动辄为一点小事火冒三丈，情绪失控。即使是平时，也毫无来由地对素昧平生的人释放恶意和怨毒，好像能从中得到快感。在网上我们对这一点的感受恐怕都非常深刻，那么对应到现实中，打打陌生人也不奇怪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二是对「公共空间」的行为守则缺乏概念，常常混淆公共和私人空间的行为方式。只要不是自己的地盘，只要有旁人存在，都构成某种意义上的公共空间。人在公共空间需要较强的自我约束能力，你一个人在家里可以把脚跷到天花板上，但在飞机上乱跷腿就会妨碍别人，在看电影时打电话也会妨碍别人，排队加塞也会妨碍别人，乱扔烟头乱吐痰当然都会妨碍别人……中国人在这方面的意识的确普遍薄弱，每当身处公共空间时，常体现出缺乏自我约束能力，无视旁人的存在。照理来说，公共场所旁人的目光会对人的暴力倾向起到很强的抑制作用，但对无视场所公共性的人来说，这种抑制作用失效了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说回 2014 年 9 月 19 日中国人在大阪为抢购 iPhone 斗殴这件事，这很可能是一个孤立的偶然事件，有它的具体原因。同一时刻在地球上的其他角落，一定存在中国人彬彬有礼地在排队，也可能存在其他族裔的人在为买 iPhone 或牙膏而斗殴，所以我上面的想法并不是针对这件事的具体解释，请读者明察。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25420679/answer/30763473
</link>
<author>
dawnout
</author>
<title>
10岁的女儿想要信佛教，作为家长应该如何回应？
</title>
<description>
那位匿名用户，我不知道您看见我的留言没，信息吻合，我女儿应该就是您的学生。希望您能私信我，感谢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————9月20日补充——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于出去走走：&lt;br&gt;&lt;br&gt;暑假带她去意大利看望亲戚，顺便游了几个国家。她对旅游显现出的是一种很闲散的状态，没有出国旅游的那种兴奋劲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且简单外国人也跟淡定，很正常的跟他们交谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个旅途中基本没有过“惊喜”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;反复要求坐在路边看人来人往，或者盯着街头卖艺者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;满足了她几次后就还是按着计划去逛景点。我和她爸爸赞叹的那些建筑她反应很平淡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;买回来了很多画册，她非常非常的喜欢梵高和莫奈。这种喜欢是她会了解他们的平生，除了作品之外对这个人本身也是充满了热爱之情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另附孩子阅读习惯&lt;br&gt;&lt;br&gt;阅读的多是日文文学：村上春树，太宰治，夏目漱石等，也读青山七惠，吉本芭娜娜等。还有《瓦尔登湖》《1984》《不朽》《写在身体上》等。也读小说，《偷书贼》《追风筝的人》《洛丽塔》《麦田里的守望者》等。同时喜欢读《全球通史》这类历史书籍以及《lens》杂志。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她的阅读习惯大概比同龄人提早了两三年左右。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看的书非常多，我所写出来的只是我大概了解的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另如果说她有没有偶像的话，那么目前为止应该是村上春树，全集包括游记全部读过，连访谈也会读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她说“他说的话每个字我觉得组合方式都是独特的”&lt;br&gt;&lt;br&gt;很小的时候就喜欢一个叫BEBE的女歌手（持续了有三年了）。也喜欢skylar grey、tori amos、coldplay、U2、伴都美子等流行歌手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知为何孩子错过了听儿歌的时期，幼儿园的时候在学钢琴和小提琴，她非常喜欢，要求听这些演奏曲。对于幼儿园所教的儿歌没有印象，可能上课时没有仔细听。小学后大概就是上面提到的歌手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也算是大众的，但是放在现在她还是比较难和同龄人在这方面拥有共同话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————9月20日补充——————&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次感谢大家的帮助！&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天已经和女儿决定陪着她一起进行一些爱好活动，比如说烘焙和养养花草。我希望尽快行动起来，所以一家人去买了烘焙工具和盆栽，路上也在轻松自然的状态下和女儿聊了聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她很容易受到书籍的影响，比如说她之前看过《人间失格》后就一直在思考“回首过往尽是可耻之事”和“生而为人对不起”那段日子对父母心存愧疚，但其实她是个从不惹父母生气的孩子，但仍是愧疚觉得父母为她做得太多（她会对三餐都心存感激）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来不再这么敏感之后又读了《瓦尔登湖》，又希望能一辈子待在乡下，种菜读书，后来带她去了乡下，她怕鸡，被吓得到处乱跑。说到底还是个孩子，还在成长阶段，想法更变也是自然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是最近被她突然说想要信佛给吓到了，但是看到知友们的回答觉得也许是我过于紧张了。目前为止让她把这当做一种文化来了解也未尝不可。也是希望她能暂时的从书中和自己的思考中脱离出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和她父亲也在反思，给她的陪伴不够，如果觉得有必要对这个孩子进行更多的陪伴，比如说和她一起做蛋糕，陪她去上钢琴课小提琴课，陪她去舞蹈室，一起阅读这类，我会选择更换工作或者是辞职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也跟女儿提议了我们一起再把小时候看过的绘本和书读一读，她午饭后就把《芒果街上的小屋》《小王子》这类书都找了出来，并且告诉我和小时候的感觉不一样，并且产生了极大的兴趣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之万分感谢知友们让我知道了不必过于焦虑但也需要行动起来。也感谢每个对我孩子抱有美好祝福的人，我以同等的善意祝福您和您的家人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在她再大一些的时候我会告诉她有这么多人曾经真心的想要帮助她，让她变得开心幸福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢！&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢大家的回答及帮助，我是提问者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些补充我已经写在问题里了，有些误会的地方也做了解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里是会对大家的建议选择性的进行实践，继续保持学习请教的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想特别说的一点的是，可能我在孩子方面，有玻璃心，我没法做到“打一顿就好了”“不理”这些。我看到自己的孩子被深深的困扰着，用悲观的视角去看待世界，作为母亲我必然是要寻求方法去引导她朝着更加积极向上的一面发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而不是把希望寄托在她自己长大了就懂了，如果一直被困扰着呢？那么我们夫妻和女儿的痛苦是这些建议者所能承担负责的么？（当然，建议者只是建议者，没有义务负责，但我觉得这是自身责任感的问题）&lt;br&gt;&lt;br&gt;我已经觉得自己是个失职的母亲，这种建议不是补救而是朝着失败的母亲的方向发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我选择在知乎上寻求帮助其实就是想避免这种在其他门户网站的普遍现象。不管是什么问题这种类型的回答我都觉得是不负责任的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不希望引起争论，也只是希望那些建议我冷处理，或者用打孩子来解决问题的知友们，如果你们有孩子，请改变一下这种方式，如果没孩子，请改变这种想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再次感谢大家的帮助！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25338130/answer/30799422
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
经过不懈的努力取得的结果和别人通过关系取得的结果一样甚至更差，那努力还有什么意义呢？
</title>
<description>
看到 &lt;a data-hash=&quot;2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot;&gt;@恶魔的奶爸&lt;/a&gt;的回答挺有感触的，睡觉前讲讲我的故事吧。&lt;br&gt;真人真事，请不要转载，必要时我会匿名，或删答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我大学毕业的时候，第一个工作很傻，互联网公司电话销售。明天就是不停的打电话，被骂，挂断，打电话。&lt;br&gt;记得一个客户在电话里跟我讲，你每天一个电话打给我找骂，你有病吧。我跟他说，对不起，可我的工作就是给你打电话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时候整个人过的相当压抑，打得每个电话都希望对方快点挂掉，最喜欢听的声音是没接通时的彩铃声和挂断后的嘟嘟声。但每天又有电话时长的要求，不得不打。干了一个月吧，觉得这一行运气的成分占得比重太大，技术含量不高，不想在浪费时间了，于是就从公司离职了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时兜里就两千快左右，在上海，住着30个人一个房间的床位房，每天只能吃方便面，真的觉得特别迷茫。幸亏机缘巧合认识了一个朋友，他介绍我来了现在的这家公司。面试入职都挺曲折的，以后有机会再说吧，总之运气好，加上熟人介绍，公司破格录用我了。工资是原来的两倍，由于工作性质，还给解决了住宿，两个人住两室一厅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这对当时的我来说，就像天上掉下个保险箱。入职的第一天，刚好赶上华东大区会议，拿了些资料，还未培训就去参加会议了。这里还有个插曲，在酒店的电梯里，碰到个老头，因为那个酒店都被我们包了，我知道他肯定是我同事，就跟他做了个自我介绍，说我是新来的谁谁谁，请多多关照之类的。他冲我笑了笑，没有说话。开会的时候，发现原来他是我们中国区总裁，他还就这个事表扬了下我。当时非常激动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会开到很晚，大部分时间都是头脑风暴，就现在行业转型，怎么保住行业领导地位，怎么带领经销商平稳过度之类的讨论。当时就刚觉自己完全傻眼了，像个傻瓜一样，不但一点说不出来，而且听都听不懂。学生时代我还是很自负的，觉得自己是那种参透侠客岛武功绝学，破解聋哑谷珍珑棋局的创新型人才。现在一看，狗屁！连纸上谈兵的资本都没有。那个时候，我产生对这个职位前所未有的焦虑。我觉得我对不起这份工资。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这仅仅是个开始，我正式接手工作以后，拿到了人事给我的kpi，我可以毫不夸张地说，上面的每一个单一的kpi我的自认为无法完成。还在有三个月的试用期，不考核kpi，于是第一个月我就这么混过去了。kpi得分0。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我给考核表签字的时候，我又被巨大的恐惧感包围了，我觉得我马上要失去这份工作了。我连续一个星期都没睡好，有一天终于想通了，既然别人可以做好，那么我也可以。尽力去做嘛，大不了重新找工作。于是我拜访了上海的每一个经销商，无论大小。跟公司里的都有人请教工作，无论职位。白天拜访客户，晚上处理文案，过流程。周六周天去一线市场，跟导购员了解最真实的小时情况。大概有半年吧，从未休息。当然，我顺利的转正了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在我觉得我份内的工作开始得心应手起来的时候，我的直属领导，突然调走了，公司拒绝了他走时让我暂代他位置的建议，而是让另一个分管领导监管我们部门。其实监管只是一个名头，活还是要我来干，于是那个时候我不光要做市场的工作，还有去背销量，压货，催款。本来驾轻就熟的工作，一下子又手忙脚乱起来。没办法，咬着牙继续干呗。就这样干了3个月，开始觉得销售也挺简单的，可能因为运气好，可能因为客户跑的勤，客情好，我管的区域，从排名倒数第一，在第四季度，冲到了正数第一，年会时，大家都说这下终于要名正言顺的扶正了吧，说实话，我也这么觉得这次公司调岗调薪肯定要提拔我了。但春节之后，突然空降了一个领导过来。老板的自己人，这个位置一直给他留了一个季度，等着他从原来的公司离职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我交接完工作之后，又回到了自己的岗位上。相当失落。也不去管销量了，就做自己这点事。事情一下子变少了，感觉做的游刃有余，几个小时就能处理完一天的工作，剩下大把的时间做自己的事情。我参加公司的选拔，成了内训讲师，评上了全国的标兵，做的优秀案例得到了老总的肯定在全国推广，参加集训，意外切入了个大的项目，后来还谈成了。当然我也就开始思考起以后的规划。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我开始的想法很简单，工作，升职，加薪，跳槽，升职，加薪，跳槽，循环下去。于是那个时候想的最多的事，要选职能这条路走下去，还是选销售这条路走。以及怎么跟领导的自己人搞好关系，让我也能成为领导的自己人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;慢慢的我觉得，给别人打工挣得再多也是少，我的那些客户，自己做经销商，各个开的保时捷，在上海n多房产。还是要自己做老板。于是我的努力方向开始变为观察客户的经营模式，学他们的挣钱之道。这如果要讲，又要说好久，简单来说，就是跟客户一起去谈项目，慢慢熟悉流程后，自己以厂家身份去接项目，自己来做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前不久有猎头给我打电话，同行业的另一家公司来挖我，薪水翻倍，待遇可谈，让我婉拒了。我的职能领导也找我谈话，说明年成立个新部门，想让我去带一下。大老板前天跟我讲，想不想再进一步发展，想这几天就好好表现，考虑调我去做区域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人的眼界宽了，这些我曾经耿耿于怀的东西，现在摆在我面前让我选的时候，我发现其实他们都无关紧要了，是我的总归是我的，但我现在有更好的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在依然为自己努力，说不上有多拼命，多吃苦，但每做一点都觉得自己离成功更近一点，离梦想更近一点。如果让我停下来，我一定又会惊慌失措，我是真担心，再不努力就来不及了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以如果你不懈努力，却发现别人用关系得到跟你一样甚至更好的结果，就像我那位空降的领导一样，不用不平衡，&lt;b&gt;因为关系给你的只是一个段位，如果你能力不够，相信我随之而来的是焦虑和恐慌。而努力得来的是放之四海皆准的实力，是你最坚实的依仗。&lt;/b&gt;换句话说，你青云直上，每一步都脚踏实地，他漫步云端，其实如履薄冰步步惊心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是我我理解的努力的意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢您耐心的看完，想到哪里写到哪里，写的很乱，也很片面。阅历尚浅，诸君海涵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25338130/answer/30784060
</link>
<author>
藥師
</author>
<title>
经过不懈的努力取得的结果和别人通过关系取得的结果一样甚至更差，那努力还有什么意义呢？
</title>
<description>
都是神答案啊....&lt;br&gt;&lt;br&gt;强烈反对目前头名的 &lt;a data-hash=&quot;2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@恶魔的奶爸&quot; data-tip=&quot;p$b$2b81947c2821e9d2f47907a51b15e6f8&quot;&gt;@恶魔的奶爸&lt;/a&gt;的答案，完全是给年轻人一个坏答案，一种鸡汤似的误导。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;考研过，失败过，后来也成功过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去考研论坛围观过连续7战的奇葩，围观过为了考研抛弃女友、抛弃人际关系奋力一战的汉子，围观过被考研折磨的精神失常的病人，也认识大学玩四年，考研复习两个月既考上985（理工科考研，非文科）院校天赋灵异的奇才（我的一枚奇葩好友）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我想谈这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、世界给成功者以宽容，那么谁给失败者以宽容呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;故事，我们喜欢故事，喜欢总结，喜欢简化，也就是减少事情的影响因素。故事严重扭曲了我们对世界的思维反应，在稀有事件上尤其严重。 &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们会看到电视是不公平的载体，也是导致人们无视黑天鹅现象的主要原因。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;冒险家，许多冒险家自以为是命运的宠儿，这只是因为冒险家很多，而我们没有听过那些背运的冒险家的故事。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我们只赞美那些在历史书中留下名字的人，而忽略了那些我们的书本没有提到的贡献者。我们人类不但肤浅（这一点可能还有救），还非常不公平。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;摘抄自 纳西姆·尼古拉斯·塔勒布 的《黑天鹅》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有媒体报道的只有成功者通过不懈努力成功的案例，从来不会去报道失败者的案例，是啊，失败者不值一晒，失败者的经历不值得学习，我们没法“预防”失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我知道的是，失败的人，远比成功的人多，他们没有不努力，但他们失败了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但你们眼中的成功者、媒体的误导报道，会让自己误以为只要努力了，人人都是马云，人人都是马化腾。够了，醒醒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以举很多成功者努力后成功的案例，我也可以举很多失败者努力后失败的案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/83028a2f18602186fba316e3e6db859d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;418&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;418&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再比如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/1a0d3c9a9b0c2983797f277d9fcc9fc4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;425&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;425&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1a0d3c9a9b0c2983797f277d9fcc9fc4_r.jpg&quot;&gt;众所周知的松子，我们身边的那些老好人，那些松子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;啊？你说影视剧太扯淡了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这还不是怪你们，永远只是追捧成功者的事迹，媒体永远不会报道失败者的故事，让失败者的故事泯灭在了历史里。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但真实的同样伟大的失败者们，不会真的在历史里消失。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;艾德·伍德（Edward D. Wood Jr. ）1924年10月10日出生，1978年12月10日逝世。著名的美国Z级片导演，以拍烂片而著称，因不懈的努力和对电影的执著追求而受到后人的尊敬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1ca6a083521eb6468a10aff9d07970c0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1ca6a083521eb6468a10aff9d07970c0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;艾德·伍德是一个电影人，他撰写过至少47个剧本，执导了18个影视作品，监制了12部影片，在若干电影里跑过龙套，可以说，与电影沾边的事儿他都做了。电影事业贯穿了他的一生，从出生到死亡，然而在他漫长的电影人生涯里，他没有拍出任何一部值得一提的电影。事实上，我们可以不客气的说艾德·伍德的电影每部都是十足的烂片，他的烂不是孤芳自赏，冷僻小众，而是货真价实的烂，全方位无死角的烂，莫名其妙的对白，简陋的道具，不知所以的剪辑，粗制滥造的画面，烂到令人抓狂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理所当然，他一事无成，在 54岁那年他穷困潦倒地死在了一位接济他的演员家里。等到他去世两年后，艾德被The Golden Turkey Awards一书评选为烂片之王(worst director ever)，这个称号反而令他声名远播，他那对电影接近偏执的的执著受到后人的尊敬和掌声，今日以电影专业闻名的南加州大学甚至每年都会举行&quot;Ed Wood Film Festival&quot;，而他的事迹，也被一代电影大师，他的后辈蒂姆·伯顿搬上了银幕。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;原文在这里&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://tieba.baidu.com/p/3206799895&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;烂片大师：艾德伍德（长文）_bilibili毒瘤吧&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再如：&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说... 英国有一个乳腺癌患者，2010年被诊断.... 经过了4年的抗争...最近终于根治... 她拿出了当时在医院里做的“癌症治好之后的心愿清单” 开始一项一项实现自己的愿望... 在实现第一项海滩上骑马的心愿时..... 坠马扭断了脖子身亡........ 真是个悲伤的故事.......（@英国那些事儿） &lt;br&gt;&lt;br&gt;有图有真相&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3b6a03053081c5d091ae57d704af7861_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;931&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3b6a03053081c5d091ae57d704af7861_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;真想问问诸位，这位女士没有努力吗？那为什么人生未有给她该有的回报？&lt;br&gt;&lt;br&gt;极端一点，如果她没有在沙滩上身亡，恐怕是连上条新闻的资格都没有了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果梵高身后没人坚持不懈的帮他宣传呢？现在还有人认识梵高吗？不过是个为妓女割了耳朵的疯子吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那历史上更多的数不尽的梵高们呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;没错，人生就是这么残酷。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而作为成年人该有这个义务把人生的残酷之处，告知年轻人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你努力了，不一定成功，你坚持不懈的努力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪怕你&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;经过长时间的坚持，为了一个固定清晰的目标，咬紧牙关不放松，日复一日的去挥剑，挥剑，拔刀，拔刀，出拳，出拳，去忍受这种几乎是完全单调的枯燥和千百次一模一样的苦练。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;最后的最后，可能只是变成了一个笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果年轻人们努力了，挥拳了，咬紧牙关了，最后还是失败了，这时你是该继续给他端碗鸡汤告诉他，你还不够努力，继续坚持，你会成功的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是简单的告诉他，这次你运气不够好，没抓到黑天鹅。但你继续努力，也不一定抓得到黑天鹅，你可以选择继续，或者放弃。选择权在你自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想我会选择后者，因为后者更接近真实。选择用谎言继续生活，不如用真实拆穿生活，接受生活的真实本身，才更接近这个世界的“道”所在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，比起失败，成功永远是小概率事件。努力本身最多帮你扩大你踏入成功的概率，但也只是概率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海明威说“死在幸福之前最光荣”，选择了用自杀的方式结束所有的不堪，但我们却还选择活着，选择去延续生命，哪怕失败，哪怕不堪。选择接受不公平，选择努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、不要去谈什么公平，人生来就是不公平的，但也是公平的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;世界有那么不公平吗？我一生都在研究随机性、实践随机性、憎恨随机性。随着时间的流逝，事情在我眼里变得越来越糟糕，我越来越害怕，对自然感到越来越反感。我越思考我的课题，就看到越多的证据表明我们头脑中的世界与实际中的世界不同。每天早上，世界在我眼中都变得比前一天更具随机性，人类都比前一天受到了更大的愚弄。这变得令人难以忍受。写下这段话让我痛苦，世界令人厌恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;失败者可能一直是失败者，但胜者可能被某个凭空冒出来的人取代。没有人是安全的。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;摘抄自 纳西姆·尼古拉斯·塔勒布 的《黑天鹅》&lt;br&gt;&lt;br&gt;红二、三代的祖辈们在战争年代诸位的祖辈避难时，脑袋别在裤腰带上闹革命，轻则身亡，重则族灭；富二代的爹地们，在诸位的父母吃大锅饭时，已经选择了抛弃安稳博得一生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你看，人生就是这么不公平，也是公平的，所以大多数人真的不该去抱怨没投个好胎，&lt;b&gt;你的家族未曾冒莫大的风险，你也就没有资格去享受相应的权利和权力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有空去抱怨，不如早点接受这个世界的真实所在。没有破坏秩序的能力和机遇，不如选择遵守秩序并从中得利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换而言之，从自己的这一代开始拼搏，机会依旧均等，你的子辈可能会变成官二代、富二代。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但也只是可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毕竟蒋委员长也是中产的后代，chair mao也是富农的后代，世上没有无缘无故的爱，也没有无缘无故的恨，所有的英雄背后，不止有个伟大的女人，还可能有个伟大的爹。所有成功者的励志书籍，不会告诉你成功者的第一桶黑金从哪起步，所有包装过的奋斗故事，书里没写的往往是最关键的点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;金庸最后才用鹿鼎记封笔，而不是那些努力奋斗的大侠们，难道他只是想讲一个随随便便的故事？&lt;br&gt;&lt;br&gt;让子弹飞！千万次的穿过你的耳边，你活了下来，于是你的子孙荣耀加身，但请别忘记了那些在你身边倒下的战友们，他们本该有同你一样的荣耀，可他们不过是离耳边的幸运差了几厘米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我喜欢赵括的故事（&lt;a href=&quot;http://zhi.hu/8ODh&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;为什么赵括熟读兵书却落个纸上谈兵？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），但赵括只长平一战不幸身死既被定案为纸上谈兵，千古奇冤？不算，我相信历史大浪中被埋没的人不止赵括。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也只能说这是这个社会一贯的对待失败者的态度，成王败寇，失败者，一无是处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赵括非无能也，时不予也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;向使当初身便死,一生真伪复谁知?&lt;br&gt;&lt;br&gt;创业更是如此，相信知乎上诸多的创业者也有相同的体会，努力了，拼搏了，失败了。请去体谅你身边的考研失败者，创业失败者，他们不是不努力，只可能他们没抓到那只黑天鹅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、努力的意义何在&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;太多人搞错了努力的意义了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们从小受的教育便是，你努力了，就能考取好分数，你努力了，就能考取好大学，你努力了，就能找到好工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们从小受的所有教育都是，只要努力，会有相应的对等回报。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可却从来没人会告诉你生活的真相是，你努力了，不一定有任何回报。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是等你工作了，恋爱了，结婚了，生子了，才发现：很多努力，是没有结果的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;追女神，女神就一定要理你吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;坚持不懈的工作就能荣登CEO嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;日夜祈祷就能世界和平了吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;援建西北，西北就会富裕起来吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你爱世人，世人就一样会爱你吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生来的资源、人自身的天赋本就是不平等了，在不平等的基础上去努力，只能说尽吾志而无悔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ae5815cd188691bb94d872301636f3b5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ae5815cd188691bb94d872301636f3b5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;够直白了吗？诸位是A还是B呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;是诸位不够努力吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还是说，诸位弄错了&lt;b&gt;努力的目的，成功的意义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;太多人把成功等同于高学位、赚大钱，开上市公司了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;等同于通过努力获取相应的物质回报了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这才是症结所在，也是这个社会浮躁的病原。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最近倒是非常喜欢这句话，“所谓的创业，不过是在成就事业的过程中，不断地修正自身的缺点。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸位首先就忘记了，自己首先是个&lt;b&gt;人，&lt;/b&gt;在做人的基础上，学习、工作、努力，更多的回报不会直接回馈到物质上，但会多多少少回馈在自己身为人这件事本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说的庸俗点，你请一位朋友吃饭，不会指望他马上帮你什么，也可能请一百次，只是认识个狗肉朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但至少你知道了，下次遇到事情，该请谁吃饭了，该认识什么样的人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要学会的不是在某件事上成功的办法，而是在所有事上正确的处理办法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;如果你已经精通了剑法的精髓，那么当你能击败一个对手时，你就能击败千万个对手，击败一个对手的技法和击败千万人的技法没什么不同。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;要想时刻使自己的内心世界处理清静开阔和状态，站在一个更高的角度去考虑问题，就需要时时擦拭我们的心智。我们的心智修炼要能够明辨是非善恶，认识事物的本质。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;摘自 宫本武藏《五轮书》&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实通过“努力”，我们在修炼的，是双重的生活，不止外在的物质生活，更是自己内心的精神生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让自己这个人本身，更完善，至真至美，而不是说努力了，做一件事，就要成功一件事。成功是有条标线的，一分钱难倒英雄汉，可能真的就是几尺之距，你错过了成功。毕竟谬之毫厘，失之千里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对自我的修炼不是，一分既是一分，一毫既是一毫，都记在叫做人生这笔账上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有人是一辈子在成功的，但是有人一辈子在失败。但你不能说，他没努力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而如果当有一天诸位能意识到，不要去以成败作为唯一衡量的标准时。你会发现你努力了多少都会体现在自我人性的淬炼上，自我人生的完善上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6b6d3f38591e3cf21110c9212d70e8d7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;481&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;481&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6b6d3f38591e3cf21110c9212d70e8d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;你会发现自己不是个那么失败的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以诸位该努力生活的生活，该努力工作的工作，但请不要抱着努力了就会有相应的回报的心态。毕竟成功与否，你能决定一部分，但其他的部分就不是单纯靠努力能决定的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是只是想想你努力过了，尽吾志而无悔，还不够吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;想想你努力过了，&lt;b&gt;总会在自我的人格完善上、人性完善上，有所体现，总会在自己作为一个人的本质上，有所体现，总会在自我人生的总账上，有所体现。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还不够吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后用史上最失败导演艾德伍德电影里的一句话结束本文吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;家？我没有家。被追捕，被蔑视，活的就像个动物，丛林就是我的家。但是我还是要展示给这个世界，我能成为主人。我能使我这一族的人更加完美。原子超人，他们将统制世界。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;————贝拉·卢格斯&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;愿世界给失败已宽容，给失败者以温情。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================&lt;br&gt;不喜勿回，谢绝争论。谢谢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25432079/answer/30780554
</link>
<author>
刘鹏程Sai.L
</author>
<title>
王羲之的字真有那么好吗？现代人达不到吗？
</title>
<description>
王羲之的字真的很好看，而且王羲之之后的楷书和行书，都是以王羲之的写法作为后世书法的审美标准。现代人能不能达到？能！甚至能比他写的更好看，但是好看不代表着超越。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凡是学过书法，或者是认真练过字的人都知道，其实一篇文字写下来，从来都没有完美的时候，即使一个字一个字看，每个笔画都有再优化一点的可能。那么把王羲之所有的作品都拿出来，按照最严格的笔画和间架结构重新逐字，逐笔的优化，然后将优化出来的这个结果交给一个受过专业书法训练的人去临摹，临摹上千次，上万次之后。他是会写出比《兰亭集序》更好看的完整的一幅书法作品的。但是，这有什么用么？我们能说这么训练出来的人写出的这篇东西超越了王羲之么？&lt;br&gt;当然不能，因为人家是开代大宗师，建立和推广了楷书和行书的一系列标准，后人写得再好都是建立在前人的基础之上的，所以后世无论“颜柳欧赵”等人写的字在怎么符合现代人的审美都冲击不了王羲之的地位。而且什么样的字好看，什么样的字不好看是一个很主观的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假如说少将同志穿越到晋朝替代了王羲之，他的字迹在当时受到无数士族追捧，而且后世也推崇备至的话，那么我们现在书法大赛上看到拿奖的字迹会是这样的。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4dcf0d98b66caefc268ca7c4e19e4f93_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4dcf0d98b66caefc268ca7c4e19e4f93_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而其它写法都将成为小众流派和奇淫巧技，书法比赛中专家的评判会是这样的。&lt;br&gt;观此墨宝，古朴高雅，毫无雕琢之气。浑然天成，丝毫无浮躁匠气。大家风范，一言难道！天地之大美！&lt;br&gt;&lt;br&gt;落选作品将会是这样的，&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/600f0733034337ab76b58787d4d72c23_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/600f0733034337ab76b58787d4d72c23_r.jpg&quot;&gt;此作品，于笔画，间架等处，过度匠气雕琢，奇巧有余而失之天然。卖弄有余而失之浑厚。&lt;br&gt;小家气十足，难等大雅之堂！&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上是开个玩笑，只是想说明，对书法艺术的审美是有主观性的。当然中国人审美再怎么退化，魏晋风流再怎么不羁。人类对美的共识是与生俱来的，不至于真会出现少将的字迹成为标准的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下咱们说点正经的，为什么说王羲之是开代大宗师。&lt;br&gt;这得从书法的历史说起，甲骨文以及之前更早的文字，咱们就略去不说了。从金文开始说，西周出现了篆书，一种是铸造青铜器时候用的金文。比如说四大国宝之一的散氏盘上的字迹。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ae105125f6d541eef8469aec700533e0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;1408&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ae105125f6d541eef8469aec700533e0_r.jpg&quot;&gt;一种写在竹简上的，例如睡虎地秦简。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/dba8115846877116ec51a058c9245033_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;447&quot; data-rawheight=&quot;655&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;447&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/dba8115846877116ec51a058c9245033_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;秦始皇统一六国之后，开始统一文字，一律用小篆。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/38d624c5ea645966b6be598a0dd7e731_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;478&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;478&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/38d624c5ea645966b6be598a0dd7e731_r.jpg&quot;&gt;但是小篆作为官方文字，实在是很难写，于是同步推广了隶书，作为官吏记录事件时使用的文字。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;传邈善大篆，初为县之狱吏，得罪始皇，系云阳狱中，覃思十年，损益大小篆方圆笔法，成隶书三千字，始皇称善，释其罪而用为御史，以其便于官狱隶人佐书，故名曰‘隶’。 隶书是中国古代文字发展的分水岭，为行书、楷书、草书等的发展奠定了基础。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;而整个汉朝都是用隶书的。所以说“汉隶唐楷”。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/879cc3f5446085e0feb85ada57de2afa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/879cc3f5446085e0feb85ada57de2afa_r.jpg&quot;&gt;马王堆出土的汉简，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/963bbffbfac290474cb063159ba79f02_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;404&quot; data-rawheight=&quot;690&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;404&quot;&gt;汉武帝遗诏，当时最高规格的官方文件，字迹依然是隶书，而不是我们熟悉的楷书和行书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而有史以来最出名的楷书的创始者，是三国名人钟繇，是曹丕时期的太尉，太傅。与华歆，王朗并列三公。被贾诩推测的大政治家，大书法家。有些小伙伴可能听了这样的描述对这位老爷子还是没什么印象，那么我可以告诉你，他就是著名的钟会，和邓艾一起灭蜀的那位他爹。&lt;br&gt;钟繇的字迹是这样的，&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/0027a0f088f99a38becd6cd0f4cd8c2e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;414&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现代人看来，这个字迹也不是很牛掰到不行的样子啊！很多书法家写出来的，好像都比这个好看啊！但是，人家是开创者，后面的都是继承者。人家牛就牛在这上了。&lt;br&gt;因为汉朝随着蔡伦改进造纸术之后，在竹简上书写逐渐让位于在纸张上书写，钟繇的楷书就是与时俱进，比适合在竹简上书写的隶书更符合时代潮流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，尽管如此。楷书在三国时期还不是主流。&lt;br&gt;这是曹操写的字，&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/28b2d8a36a8ac799557706b75ff46a21_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;206&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/28b2d8a36a8ac799557706b75ff46a21_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这是曹操最喜欢的书法家，梁鹄的字迹。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/58a9945ab0dc9411c424d4d2000d2534_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;1251&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/58a9945ab0dc9411c424d4d2000d2534_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;所以，三国时期，隶书依然是主流，钟繇的楷书只能是小清新。&lt;br&gt;作为晋朝人，王羲之功绩是推动了楷书的进一步普及，为后来唐朝楷书大发展打下了基础。&lt;br&gt;而且最关键的是对行书的贡献。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;行书到王羲之手中，将它的实用性和艺术性最完美地结合起来。从而创立了光照千古的南派行书艺术，成为书法史上影响最大的一宗。&lt;/blockquote&gt;因为隶书和楷书都曾经是官方用字，在碑刻，公文上广泛使用。行书只是私人间使用的写法，要是没有王羲之，可能行书作为一门独立的书法艺术，出现的时间要晚很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，后世有很多楷书大家，一个比一个牛，写法也各有千秋。很多人可以推测某个楷书大家，说他写得比王羲之要好，（其实王羲之的儿子，王献之的楷书按现代审美来说，就比他爹强）但是没有人敢说行书写得比王羲之好。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/121a6473f24c6832e87bd653e6b14583_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;881&quot; data-rawheight=&quot;1159&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;881&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/121a6473f24c6832e87bd653e6b14583_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;实在是因为楷书有一定之规，勤于练习，一笔一划的来，没有太多挥洒空间，所以差距不那么明显。但是行书的发挥空间极大，错落，轻重，贯穿，挥洒。有一样做不到在气势就不行。可能也只有王羲之那种，东床坦腹，狂放不羁的人才能尽得此间之妙吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使李世民这样的千古一帝，看对《兰亭集序》都不惜强取豪夺，到了晚年甚至是用恳求的语气跟太子说要拿《兰亭集序》陪葬，说明他自己都清楚的知道，让这样的作品陪在自己的陵墓中，从此不见天日是一个过份的要求。可见《兰亭集序》之魅力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于王羲之的楷书，我们可以说是古朴高雅，后世诸多大家在某些方面都有胜出之处。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1b9b2b9a697d33e6264cc885295668e2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;388&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;388&quot;&gt;&lt;br&gt;但是单论《兰亭集序》，真的是无人可敌，什么叫神来之笔，这个可能就是最好的注释了。&lt;br&gt;即使先我在一开始说的那样，后人可以将作品中每一个字都放大到像素，按照最最严格的书法要求进行优化，在王羲之别的作品里可能还行的通，但是在《兰亭集序》里，大部分单字都妙若天成。&lt;br&gt;比如下面这个悲字，你就是放大到像素级，把进行优化的任务交给我的话，我真的是找不到什么下手的地方，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/490eada585b6c0d38dec58981f992c2b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1081&quot; data-rawheight=&quot;1259&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1081&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/490eada585b6c0d38dec58981f992c2b_r.jpg&quot;&gt;真叫个，“增之一分则太长，减之一分则太短 ；著粉则太白，施朱则太赤”&lt;br&gt;更别说全文中，二十一个之字，从形态到笔意，无一重复。&lt;br&gt;这种美感直触人类审美的最深处，怎么看都好看，&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9f3c781cf5dab3d8a8b0948720ad6088_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1104&quot; data-rawheight=&quot;1255&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1104&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/9f3c781cf5dab3d8a8b0948720ad6088_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不知道真正原版的《兰亭集序》哪一天能重见天日，到那一天是不是还保存的完好，这篇中国历史书最伟大的书法作品可能真的不是属于人世间的产物，是神借着王羲之醉后的手和笔呈现给世人的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比出真知，我们看看排在《兰亭集序》之后的天下第二行书和第三行书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天下第二行书，颜真卿，《祭侄文稿》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/01039c9beb3facb2756305eb4eae3537_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1011&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1011&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/01039c9beb3facb2756305eb4eae3537_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;天下第三行书，苏轼，《黄州寒食贴》&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2e98cf8a0577f31bf01b9ac15f1acce2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;863&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;863&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2e98cf8a0577f31bf01b9ac15f1acce2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;别看第二行书，好像潦草不已，那是颜真卿在听闻噩耗之后，心情悲痛之下，笔代浓情的结果。&lt;br&gt;不能仅仅看字，还要看全篇和逐字中流露的悲痛和情绪。&lt;br&gt;但是对比之下，可见《兰亭集序》中字迹的优美和挥洒真是甩开其它所有作品好几条街。&lt;br&gt;即使中国古人崇古思想严重，但是文人相轻，文无第一的情况下，所有人面对《兰亭集序》，即使再狂放不羁的文人都不敢说半个不字。&lt;br&gt;所谓牛掰，估计莫过于此了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后在贴一个，后世里唯一以行书出名，稍微接近王羲之的人的字迹&lt;br&gt;赵孟頫&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c24d69aa39ec4d30d02354ff7d88a417_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2000&quot; data-rawheight=&quot;866&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2000&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/c24d69aa39ec4d30d02354ff7d88a417_r.jpg&quot;&gt;临帖&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/df2b0273c00715332c5ee609e065df47_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2560&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2560&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/df2b0273c00715332c5ee609e065df47_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21485567/answer/19375350
</link>
<author>
刘喻
</author>
<title>
「屌丝」是个脏词吗？
</title>
<description>
「屌丝」不是脏词，但是比「脏词」更脏，是一种很「恶」的词。如果有一个「中文禁忌语大全」，这个词是一定要排第一位的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是因为字眼里带了器官、或是本身就代表器官，就是脏词了，「他妈的」里有器官吗？「 kick-ass」倒是有，是脏话吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，它含义丰富、刻画典型，目前几乎是无法被其他中文或外文词语替代的，但我想，&lt;b&gt;任何一个对自己的文字哪怕有一点点洁癖的写作者也不会随便用上这个词。因为它确实很「恶」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说它是「恶」的词，是因为它代表了一种很贱很贱的价值观。你可以自嘲「蠢」「丑」「土」「粗」，这都没关系，因为这不涉及到价值观。如果它涉及到嘲弄自己的价值观，就是作践自己了，就是「贱」了。你听过有人嘲笑自己「小白脸」吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为，它通常表达的意思是：把羞于启齿的自身状况视为&lt;b&gt;低人一等&lt;/b&gt;的&lt;b&gt;地位&lt;/b&gt;，试图消费不属于自己&lt;b&gt;阶层&lt;/b&gt;的事物，并通常以&lt;b&gt;物化异性&lt;/b&gt;为特征。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看出来了吗？这就是一种很贱很贱的价值观。而自嘲却是个很不坏的东西。&lt;b&gt;一个本意是用来自嘲的词，却发挥在了贬低自己的价值观这种坏的意义上，这就是「恶」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况，最经常用到这个词的，往往是糗百，这个中文互联网世界最无聊的段子和最差劲的脏胚段子手齐聚的地，在各类段子虚构一个天天把「本屌」「本屌」挂在嘴边的「我」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而反观「操你妈」之流，它们从头到尾就是用在坏的意义上的坏的词语，所以它们是纯粹的「脏词」，却不是我说的「恶」。这种「恶」的词，用来自嘲，那是贱，用在对方身上，是比脏话更伤人的。但作为一个对脏话没太多忌讳的人，这种「恶词」，我是一辈子也说不出口的。不为什么，丢不起这人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多说两句，「高富帅」「白富美」「女神」这些都是「恶」的词，因为它们是创造出来貌似好看实际却表达了坏的意义的词。可笑的是，很多人还把它们当做真心赞美的话来用。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25436667/answer/30791652
</link>
<author>
苏沉船
</author>
<title>
被教育图样图森破的香港记者是谁？
</title>
<description>
附上她的微博 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/u/1847856024?topnav=1&amp;amp;wvr=5&amp;amp;topsug=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sina Visitor System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认为长者教训她简直太失败，她这么多年过去简直一点长进都没有。首先她口无遮拦，竟然跟网友谈笑风生恶搞长者，对长者极不尊重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次她经常转发如&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://weibo.com/u/1742566624&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@思想聚焦&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 之类营销号的心灵鸡汤和励志段子，显得很没精神内涵。从微博日常来看是很成功的小资产生活，十分注重生活情调，健身、美食、自拍、各种活动等等，不时发一些人生感想。偶尔关注一些如文艺青年们喜爱的政治话题，但观点始终停留在肤浅的阶段。如果她真的要谈论政治问题，水平很明显是不够的，实在太幼稚了，我可是身经百战见得多了。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/25290c5fc403d46693921b0fed8a9381_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;776&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/25290c5fc403d46693921b0fed8a9381_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为媒体人她很熟悉西方的那一套，看她的英语水平能看出来，也经常全世界各地的跑，对于媒体内那些消息，肯定知道得比我们多，但是来来去去的调子都是香港人以有色眼镜看待大陆的视角。新闻记者喜欢暗示大新闻的思维也依旧没有改变，总是见风就是雨的讽刺时政，却没有太多实质的依据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下就是她微博发言之一，这种烂段子在几年前还能忽悠一下网民，现在拿这种段子来批判中国，你说到底是图森破还是耐腐？长者当年放下领导人身份，以一位长辈的身份去传授她人生经验，结果她到今时今日还是如此，你说是不是令人心酸？枉费了长者的良苦用心？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://weibo.com/u/1847856024&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@Sharon張洺華&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：這個就是文明程度的分別. 中國人地方, 動物不是生命, 車死就車死, 在外國, 生命就是生命. 中國人即使大國崛起, 但就是追不到英美, 鴻溝的隔離就是文明程度的隔離. Shame on u 港鐵! &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d75b176ca58f5d9ad4611422c1fc697b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;492&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d75b176ca58f5d9ad4611422c1fc697b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;她基本代表了近年香港反大陆群体的典型，想法和倾向不极端，多带有讽刺和调侃趣味，与所谓的公知党还有屌丝很合得来，但又保留优越感重重的港人特色。喊着没自由，问题是让你乱说乱讲，你对自己的言论负责了吗？香港三天两头有人闹事，又抓了几个人？不多吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://weibo.com/u/1847856024&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@Sharon張洺華&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：今日信報專欄 而家係香港除了呼吸還是自由外，寫野講野都冇自由了.搞到香港甘，要多謝邊個?&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/acdde8ffcffa352676cc72245104a77d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;317&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/acdde8ffcffa352676cc72245104a77d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看过华莱士谈笑风生视频的人都知道什么叫做真正的水平，一对一答之间都把握得很到位，即便是长者被问及挡坦克那位同志的下落，长者回答很好的把问题都推到别有用心头上，组织对他的控制是一种保护，至少组织没伤害那位同志。如果你想根据长者这样的回答做大新闻，把他批判一番，就说明很没水平，这位女记者就是如此。当年还能说她年少无知，现今又何以还是见风就是雨的乱喷呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实很多人讽刺长者在发飙，但我想长者的话是没有错的。今天你们学习的民主、自由一套看上去很有道理，对那些不平等不自由的现象极度反感。然而这种客观存在的阴暗面，在社会与政治上有着无法抹去的合理性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们不能只是思考事情的对错，对于思考的事情，特别是政治上的事情要全面考虑，光有媒体人的内部消息以及跑遍全世界的见识是不够的，这些只是人一部分的知识面。有智慧的人每天都在思考，对于各种事物都要思考，而长者所处于的位置上他要比我们思考得更多，不然他就难以在那个位置上长久。所以长者说的提升知识水平不仅仅只是见识和书本上的知识，还需要通过思考参悟全面整理自己的一套知识理论，以做到有理有据。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一位长者的人生哲学数之不尽，闷声发大财难道不好吗？为什么长者要说那么多？这个世界上就是有太多人闷声发大财，什么都不说，他们各自过着自己幸福的生活。其实很多小资也是这样，虽然跟风讽刺时政，却没什么特别倾向，纯粹人云亦云赶时尚。他们根本就不明白如何能够帮助到那些真正需要帮助的人，尽管小资小清新常常参加公益活动还挺值得表扬。但其实对帮助人的力度也是有所保留的，起码在不影响自己经济水平下的帮助，何乐不为？这也算一种闷声发大财。也许人只有到了一种高度，有了一定的胸怀，才会真正想为后生晚辈们着想，为他们捉急吧！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25420679/answer/30790550
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
10岁的女儿想要信佛教，作为家长应该如何回应？
</title>
<description>
我昨天就看到了这个问题，纠结了一天决定来回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你女儿应该是我的学生。班主任是W老师，数学是X老师，没出差错的话您的女儿是在O老师那里学习钢琴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这些信息都没有错的话，您可以继续往下看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【本想贴出她一年级画的一幅画，但是未经母亲允许作罢&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之是个腿是弯曲的，脖子非常长而且像蜈蚣的鸡，在黑夜里发着金光】&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果信息不一致的话您就当做看一看一个和您女儿相像的孩子在外人面前的状态吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是她的音乐老师，同时代美术课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学毕业后无所事事了半年，然后被家里安排到您女儿所在的小学实习。我的具体情况就不说了，总之我对于当老师很抗拒，心里的文青魂还没死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一节音乐课，我按照前辈老师叮嘱的给学生放一些流行乐。当时就发现了您女儿的抗拒心理——她非常厌恶听到那些歌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我走到她身边发现她在写题，新概念二的练习册，我就跟她闲聊了两句，当时知道了她学习钢琴和小提琴，所以今后就对这个女孩注意了些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有几点您可能不知道，在这里我想要提醒你:&lt;br&gt;&lt;br&gt;您的女儿在学校是个边缘化的孩子，因为随和所以和每个同学都可以和谐相处，但是，现在的孩子都是有自己的小圈子的，我觉得她不属于任何一个圈子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天我在走廊碰见她，她在看楼下的同学追着跑着玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概对话:&lt;br&gt;&lt;br&gt;“看什么呢？”&lt;br&gt;“（指那个方向）那样好玩吗”&lt;br&gt;“你去跟他们一起玩就知道了”&lt;br&gt;（摇头）&lt;br&gt;“怎么了？”&lt;br&gt;“好玩也只是好玩”（当时这句话我是不太懂的，大概是她觉得即使好玩也没什么？）&lt;br&gt;“你去试试也没什么，大课间的时候活动活动，去吧”&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之我又劝了她几句，她有些害羞的下楼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来的情形我当时看着觉得有点心酸——&lt;br&gt;&lt;br&gt;同学们看见她有人跟她打招呼，她也回应了。然后就是站在旁边有些不知所措，不到一分钟就又上楼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她是受欢迎的孩子——如果她能更加好接近。&lt;br&gt;男孩子们喜欢漂亮的女孩子，女孩子们喜欢随和又大方的女孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是他们之间没有共同话题，也可以说没有任何共同话题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得她是想尝试的，但是她不懂怎么做，也不敢，而且面前的沟壑确实太长太深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一方面，虽然她非常守纪律，也是我在学校里见过的唯一一个会捡起地上垃圾的孩子，同时她成绩很棒——数学非常好，英语词汇量大发音又标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——但是她是不受老师喜爱的学生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经读过她的作文，完全不像是小学生的作文。基本上没有运用什么手法，比喻啊排比啊这些都没有。但我认为那是已经算的上娴熟的白描写法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那篇是观后感，她写的是《告白》，中间穿插了她对《虞美人草》《不能承受的生命之轻》和《易经》（张爱玲版）的看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【我仔细回想了一下内容，她在这篇读后感里着重写了两个场景&lt;br&gt;想要杀死孩子的母亲被孩子杀死&lt;br&gt;以及松隆子最后那句“开玩笑的”&lt;br&gt;关于第一个场景我觉得和她见到的老太太被儿子骂也许是有一定关联的】&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一瞬间我觉得“当老师也不错啊，可以碰见这么有趣的孩子”&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是班主任拿着本子到我们办公室，说着“写的什么东西”“她整天都在想些什么”，其他老师看了之后说的话又让我心寒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是老师吗？这就是我要与之共事的人吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我所知道结果是没有给分，打回去重写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二篇写的是《童年》的读后感，模板式作文，辞藻丰富却没有生命力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来她的作文经常当作范文贴在班里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我每一篇都会看，也替她感到可惜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她在努力配合学校这个社会，收起锋芒，但是老师只会记住她露出锋芒的刹那。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是从前辈那里听说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;班里图书角的书被偷走了好几本，班主任让各组的一位同学去搜本组同学的书包。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是她没有，先是沉默然后是和老师争吵了起来，我不在现场，但是前辈说:&lt;br&gt;&lt;br&gt;“现在的孩子没大没小都是家里惯的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;听说她直接质问了老师“你拿到教师资格证了那你拿到道德资格证了吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有绕口令般的“你没有权利逼我用我没有的权利去侵犯别人的权利。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;班主任罚她扫了楼道，然后不了了之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些我不知道她有没有跟你说过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学校组织给贫困山区的孩子捐书，我们老师在整理的时候，整理到您女儿的班级，她捐了很多精美的图书，童话什么的都有，她还在书里夹的有信，我大概看到的是:&lt;br&gt;&lt;br&gt;书是生命之光&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果是她捐的这么多书，被老师分完了，说带回家给孩子看，好几封信被扔在垃圾桶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很想拿出来看，但是我不忍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多是跟您女儿关联的种种，使我选择放弃教师这个职业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她没和我交流过什么，我是从你对她学习的描述感觉这就是我教的那位学生。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得很清楚，我叫她在音乐室帮我把谱子抄写在黑板上，我跟她的最后一次谈话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你的梦想是什么呢？”&lt;br&gt;“没什么梦想啊”&lt;br&gt;“那长大想成为什么样的人？”&lt;br&gt;“普通的人”&lt;br&gt;“啊？”&lt;br&gt;“不要太善良，也不要太开心。”&lt;br&gt;“老师是有梦想的人啊”&lt;br&gt;“是当老师吗？”&lt;br&gt;“不是”&lt;br&gt;“如果没有天赋就应该放弃，人生本来就很累了，如果去跟一群有天赋的人竞争的话，相当于以卵击石吧&lt;br&gt;“而且老师这个年纪，还没办法碰到自己的梦想，而是当了老师，应该是之前没有努力的吧”&lt;br&gt;&lt;br&gt;和您女儿相处的一段日子对我来说是很神奇的一段日子，到现在我也能很清楚的回想起她给我说过的一些话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个孩子在无意间影响到了我人生的轨迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后她抄完谱子对我说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“村上春树说过，在破碎的鸡蛋和高墙之间，他选择现在破碎的鸡蛋那边。大概就是这个意思。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我在学期结束后选择放弃教师的职业，加入了一个设计独立书的工作室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我不确定您女儿现在是否上不上知乎。&lt;br&gt;我在约一年前开始上知乎，因为您女儿跟描绘了一张图，我问她在哪里看到的，她告诉我是知乎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为涉及到对前同事的细论，所以匿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果是我的学生，最最真诚的，感谢祝福。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充我对您这个问题的回答：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也是把所有的回答都看了一遍，有个地方我想提出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个孩子的痛苦，是自己给自己的。&lt;br&gt;她看待这个世界的角度是不同的，她思考问题，行事的方法也是不同的，她会特别敏感的注意到一些我们未曾注意的细节。她对于人情世故有一种敏锐的直觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前在办公室，她在那里登记表格，有两个女老师在那里聊天，非常无聊话里有话互相嘲讽，当时她就笑了一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是被吓了一下的，她是听懂了的，对于那些话真正的含义，所要表达的，她一听就知道这些人究竟想说些什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她就会知道这些人有多虚伪，进而，这些人是她的老师，这就相当于，她看穿了自己的老师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之前我们学校门口有一个患了小儿麻痹症的流浪汉，孩子们觉得这是个奇怪的人，我基本上没有看过有人给他钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我见过她在四周徘徊，总是瞟一瞟那个流浪汉但是还是走了。隔了几天放学后我看见她给了流浪汉钱，前提是这个时候街上的人不多，刚过了家长接孩子放学的高峰期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时我想着这真是个别扭的小孩，在等车的时候我发现她去了包子铺买包子，但是又像是要带回家的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个时候我放弃了已经到来的公交车选择继续看她究竟要干什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很快她爸爸（应该）来接她了，她上车之后没一会父亲下车了，拎着那袋包子，又给了些钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个你应该听过她父亲讲过吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个孩子很善良但是又不愿意表达出来，喜欢表现得淡然但其实内心是热情的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望她能健康成长，也对某些问题感到担忧。但是这个孩子是多面的，相当多的面貌无论是观察了她一年的我，还是共同生活了十年的你，都是没有发现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，作为一个脱离大学没多久的人，我可以肯定的告诉你，这不是有些人所说的中二。这个孩子不会归于普通，她的思想只会越来越深化，但我相信她自己对自己的认知是多于我们的，她对自己是有掌控能力的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;【谢谢大家的留言，但事实上一个小学的音乐老师能做的实在是太少太少，最起码我们学校的老师整体氛围在那里，我深感力不从心，也算是一种逃避。】
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19765215/answer/30778257
</link>
<author>
陈阳
</author>
<title>
中国内地有真正意义上的贵族吗？
</title>
<description>
我就纳了闷了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国这个地方大概2000年前用推恩令灭掉了贵族世袭罔替，1200年前用科举灭掉了以血统论的士族阶层（俺们这里不叫贵族）。使普通人有晋身之阶，能出将入相。这个制度，比只论出身（high born or not）高明不知道多少倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看明白了？&lt;br&gt;人类历史上，现代社会之前，两种人最富：拿剑的，既所谓贵族；拿经的，既牧师主教。这两种人，都是寄生虫，寄生虫罢了。帖子里有为贵族上阵捐躯击节叫好甚至感激零涕的，容我提醒你们，这些骑士老爷打仗是为了 他自己的lord and master,不是为平民贱民。假设这些骑士老爷正好是你的领主，你的初夜可是要乖乖现上的哦。你说你是男的也不要紧嘛，菊花总归是有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近年来一些叼着狗骨头的所谓知识分子先是在鼓吹乡间的士绅，认为是&quot;受教育的，有独立思考能力的乡村知识分子&quot;（&lt;a href=&quot;http://epaper.ynet.com/html/2014-06/27/content_69359.htm?div=0&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;北京青年报电子版&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。还有以袁腾飞为首的一些人在鼓吹贵族精神，什么刘帮、朱元璋等等卑贱，缺乏贵族精神等等。还有一些人信了这些人的谬论，在那里大谈特谈贵族精神，贵族的责任。拜托，拜托，独立思考呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些人不知道什么叫人生而平等吗，不知道“王侯将相宁有种乎”的意思就是“Freedom!”吗？不知道21世纪了，宣扬中世纪观念是很落伍的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实这些人很聪明，既不傻也不二，只是迎合了市场，这个市场就是暴发户们包装自己的市场。就好比清朝家里有钱可以捐个出身，也可以像英国那样给国库捐些英镑混个爵士（Sir）的头衔，这些人觉得光钱已经不能满足自己了，要抬头呢，要身份地位。当然，直说了吧，&lt;b&gt;政权&lt;/b&gt;。有了&lt;b&gt;政权&lt;/b&gt;，想怎么当贵族就怎么当贵族。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有需求就有市场，就有一群惯于叼骨头的人在那里鼓噪中国没有贵族，缺乏贵族精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后有些人，比如问主也在那里痛心疾首，为什么中国内地没有贵族！？&lt;br&gt;&lt;br&gt;原因很简单啊，最后一个皇帝都成了共和国公民了，你说呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;擦亮眼睛别被别人当枪使了吧还是。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23063196/answer/28033212
</link>
<author>
麦道
</author>
<title>
有哪些免费可靠的 VPN？
</title>
<description>
寻找过很多免费的VPN，但是大多东东免费的目都是为了培养付费用户，说白了，不给钱就得不到最好的服务，不是限流量就是根本登陆不上服务器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，也发现了少许真正公益性质的免费优质VPN，这里我就不列举多了，就列举一些我接触到的一些业界良心。首先是被点名的是&lt;b&gt; VPN Gate&lt;/b&gt;，日本筑波大学的一个学术项目。（因为vpngate的良心，便对筑波大学有了稍许兴趣，然后在维基百科上看到了不得了的东西呢，请看下图著名校友中的政治人物 (・｀ω´・)   ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/4f4d0c0a4596d0760d7a24f3853393e3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;763&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;763&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/4f4d0c0a4596d0760d7a24f3853393e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;vpn gate的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;windows版正确使用姿势&lt;br&gt;&lt;/b&gt;客户端下载（已更新）：&lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1sjAZjZ3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;vpngate-client-2014.08.23-build-9473.130442.zip_免费高速下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;官网是被墙了的，为方便还没有翻墙姿势的小伙伴，自己做的一个度娘盘下载链接。（不用谢）&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.安装后，点击红框内的部分&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/344d305f5eb6dc52e46f77c8f774a512_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;578&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/344d305f5eb6dc52e46f77c8f774a512_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;2.先刷新列表，再点击VPN会话，目的是最大限度的选择优质服务器，会话数量多不意味着一定就好用，但没有会话数量的肯定不能用。这里有必要补充一下，部分服务器肯定是不能用的坑，如果遇到这个情况，换其他服务器试试，总的来说成功几率还是蛮大的，这环节要准备点耐心。选择好后，双击就可以连接了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e10a6fe5c7da616a212e696a2c5e676d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;789&quot; data-rawheight=&quot;558&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;789&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/e10a6fe5c7da616a212e696a2c5e676d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;有很多小伙伴问这个东东可不可以在其他平台上使用，恩，答案是可以的，如下链接（下面两个链接皆为镜像站点，如果挂了的话请留言，我会及时回复）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Mac /  iPhone / iPad / Android 的教程&lt;/b&gt;：h ttp://&lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1gd69V6j&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;pan.baidu.com/s/1gd69V6&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;j&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;VPN 中继服务器列表：h ttp://&lt;a href=&quot;http://1-171-55-201.dynamic.hinet.net:54909/cn/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;1-171-55-201.dynamic.hinet.net:54909&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/cn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;b&gt;免费&lt;/b&gt;&lt;b&gt;优质vpn&lt;/b&gt;&lt;b&gt;补充&lt;/b&gt;&lt;b&gt;   第一弹 .  &lt;/b&gt;为有较高 隐私安全 需求者 准备&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tor是一款专门防范流量过滤、嗅探分析的软件，让Tor 配合 VPN Gate 使用可以更好的隐匿你的上网身份，关于Tor安全性、原理方面的东西可以下载我备份的“编程随想”博客的内容&lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1o6v6nd4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;关于 TOR 的常见问题解答 .pdf_免费高速下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;掌握的有翻墙姿势的人可以直接点这查看 &lt;a href=&quot;http://program-think.blogspot.com/2013/11/tor-faq.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;program-think.blogspot.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/2013/11/tor-faq.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最新版Tor下载：&lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1sjwMbvR&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;torbrowser-install-3.6.4_zh-CN.exe_免费高速下载&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里要吐槽的是墙内不能直接使用此软件。擦，哪答主你有病还推荐~~~￥%￥……额，其实我想说的重点是先用vpn再tor可以更好隐匿你的身份而已，没有高隐私需求的童鞋就没必要使用了，毕竟如果你在翻墙的时候突然要用一下更懂中国人的百度，就没必要在连到a国的某服务器的情况下再连到b国某服务器再连到c国某服务器再再连到d国某服务器，最后才在d国哪服务器上输入baidu 点 com 再 回车！是吧~~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;&lt;b&gt;免费&lt;/b&gt;&lt;b&gt;优质vpn&lt;/b&gt;&lt;b&gt;补充&lt;/b&gt;&lt;b&gt; 第二弹 &lt;/b&gt;&lt;b&gt;.  &lt;/b&gt;国产良心  简单易上手 &lt;br&gt;&lt;br&gt;知友 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/tang-tang-70-98&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;糖糖&lt;/a&gt; 推荐：超级大傻瓜 （作者你给这取这么个名字，你丫到底是几个意思啊，摔~~~~~~~）&lt;br&gt;下载连接：&lt;a href=&quot;http://www.iwwwu.com/2013/04/05/%E8%B6%85%E7%BA%A7%E5%A4%A7%E5%82%BB%E7%93%9C%E4%BB%A3%E7%90%86%E5%99%A8211%E7%89%88%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BA%86%E8%AF%B7%E5%A4%A7%E5%AE%B6%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E6%9B%B4%E6%96%B0.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;超级大傻瓜代理器2.11版发布了，请大家下载更新！&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这款看起来非常简陋，甚至给人的感觉是一款有点挫的软件，但其实是非常良心的。看了一下作者的公开信，我从中间读了真诚，所以在这里也真诚为大家推荐免费VPN 。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/79b3d32c9aa4fa8955cfda02f0ff313c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;392&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;580&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/79b3d32c9aa4fa8955cfda02f0ff313c_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25425079/answer/30788770
</link>
<author>
Heinrich
</author>
<title>
吃饭邻座父亲给大概4.5岁的小男孩讲述空气动力学。你是父亲母亲会这么做吗？
</title>
<description>
先不看书了，一定要来答这个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人小到兴趣爱好，大到职业规划，都是从小时候逐渐培养出来的。而这恰恰是父母最容易忽略的。在我们这一辈人中，有很多这样的情况。孩子从小没什么兴趣爱好，父母的要求也就是读好书。然后其中很多人直到上大学之前都没有对任何专业领域产生过兴趣，或是产生了兴趣没有得到很好的引导，甚至直接被父母老师强势打压掉。于是在报志愿之前胡乱凭借浅显的理解添了一个专业，大学四年对所学内容完全提不起兴趣。最后毕业之后不愿从事所学专业，又不知道能做什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;家庭对孩子未来的影响至关重要，不是每个孩子都有能力自发的找到适合自己性格的兴趣的。即使能做到，也是建立在大量阅历或是强烈刺激下的。先说一个例子：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识一家德国人，家里的小儿子现在在卡尔斯鲁厄大学读机械的MASTER，这个孩子的家里有齐全的金工加工设备和工具，在他十岁的时候自己用车床车出了一架小钢炮的炮管，后来开始玩航模并且做了简易的风洞模型，大概是十二岁的时候，他问他爸爸家里的摩托车为什么坏了，于是在他生日的时候父子俩花了好几天将这辆摩托一个一个零件拆散清洗，发现问题并修理，最终重新组装好并让引擎重新发动。（我不是德粉，这种情况仅仅发生在少数家庭，并不是德国人都这样，请无良网站不要胡乱引用成类似下水道油布包零件的段子）&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来有次我问这个人的父亲，他为什么要教他儿子这些。他说：孩子感兴趣，我就教，如果他不喜欢，我也不会强求，但是我会的，他想学的，我都会教给他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我又问：那你这些技能是哪里学来的？因为他也仅仅是个物理教师而已。他回答：这是我爸爸教给我的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;家长尊重孩子的意愿让孩子自由发展固然是正确的，但给孩子合理的引导则更加重要。很多家长对孩子的兴趣爱好并不了解，比如让孩子学习乐器、书法等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这些家长在给孩子报钢琴班的时候自己除了贝多芬这个名字以外便再对音乐无更多了解。因此在孩子开始学习的时候无法告诉孩子所学之物的魅力在哪，在孩子因为没有耐性的时候要么严厉的威逼利诱，要么就任由孩子放弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一件事是做父母最容易忽略的：&lt;b&gt;父母最擅长引导孩子的领域，恰恰正是自己擅长的领域。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我所了解的一些家长有一部分是抱着这样的想法：我现在干的这个活太辛苦了，又赚的不多，千万不能让孩子再做这个了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;子承父业，看似传统，但却是效率最高的教育模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何行业的学习都有成本，除了自己的父母，还能有多少人愿意倾囊相授？单位的领导前辈对你藏着掖着防着，花钱去上的各种速成班往往是一对几十的单向授课。只有父母对子女的教育才是既无保留，又能根据孩子的情况一对一进行的教育。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以如果我有自己的孩子，我想我也是那句话：只要孩子想学，我会的，我都会教给他。&lt;br&gt;如果孩子想学的东西我不了解，我也会先去了解一下再想办法引导他，如果我没有这个能力那我也一定要找到一个有这个能力的朋友帮忙点化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;孩子有喜欢探索的眼睛，但是在他们的世界大部分区域还是掩盖着迷雾的森林。作为父母，有义务，也有能力拿起手电帮孩子照像他想看的方向。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
