<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20946640/answer/16686520
</link>
<author>
YuDan
</author>
<title>
为什么 500 欧元现钞成为洗钱者、逃税者，甚至是恐怖分子的最爱，被认为也许是世界「最肮脏货币」？
</title>
<description>
洗钱也是一种交易，同所有的交易一样，都需要一种便于携带，交易双方都认可而且风险小的等价替代物。欧元成为首选不是偶然的：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;同样重量下比黄金值钱&lt;/b&gt;：一张全新的500欧元面值纸币根据欧洲央行规定重量为1.1g，做个简单计算就知道，1公斤欧元值45万多欧元。相比之下，黄金作为我们最容易想到的替代品，按最近峰值计算也要12~13公斤！至于别的纸币，比如英镑最大面值钞票的只有50英镑，需要25公斤以上。最大面值100美元的钞票也需要二十几公斤。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;同样体积下也非常值钱&lt;/b&gt;：按照欧洲央行规定，每张全新欧元为160 x 82 x 0.12 mm，1立方分米的体积大约能放30万欧元。别的通用货币由于面值小这方面的劣势就不用说了，即使是常用的贵金属比如黄金为例。这样的盒子能放大约20公斤黄金，大约73万欧元。即使是同黄金比，欧元纸币的差距也不大。当然，别的通用货币就远远落后了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;分割非常方便&lt;/b&gt;：这就不用说了，黄金需要专业工具切割，在需要分割为更小单位时非常麻烦。500欧元纸币则简便得无法再简便——要给小弟支付工资，从抽屉里抽出几张就好了！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;兑换也非常方便&lt;/b&gt;：作为第二大通用货币，世界各地的银行都会以基本合理的价格来兑换欧元；欧洲即使是英国瑞士这样的非欧元区国家，很多商店也是接受欧元的，钱可以迅速漂白。黄金一般不能在银行兑换，需要去金店忍受较低的兑换价格才能得到现金（这点买卖实物黄金制品的都知道）——更要命的是，一般的金店不大可能有几十万欧元的现金等着兑换。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;鉴别清点容易&lt;/b&gt;：鉴别欧元的验钞机很容易就能买到，鉴别清点非常简单——验钞机过一遍就好。而用黄金支付，接收方需要有专业知识才能判别真伪，而且鉴别工具也会比较笨重麻烦——特别对于外层镀金，内部用其他金属合金制造的假黄金，除了切开鉴别就没有别的办法了。精确的计量工具也必不可少，便于携带来洗钱的就更不容易了，这一切都增加了交易成本和风险。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/06/df06c525d4f1dbb0cc96391a1d3531fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;224&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;至于其他的替代物，比如古董、贵金属、钻石等等相比于500欧元纸币都有一些非常明显的劣势。&lt;b&gt;重量轻、体积小、而且分割方便、兑换方便、清点鉴别容易，还有比这个更合适的洗钱工具了吗？&lt;/b&gt;在500欧元纸币出现之前，100美元和50英镑的纸币是“最脏的钱”。不过那时候交易需要这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/fc/cbfc1968dc6c0452158a5ad3d5b8f281_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;864&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;864&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cb/fc/cbfc1968dc6c0452158a5ad3d5b8f281_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;500欧元出现以后，只需要这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/d9/f0d9a576616dbe3403b01eea8a0d6066_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;320&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;320&quot;&gt;&lt;br&gt;题外话：我最近看到非常多的欧洲商店已经拒绝接收500欧元的纸币了，一个原因是辨伪风险太大，另外一个原因就是防止成为洗钱通道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附：纸币样品&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/11/98/1198ad04ef4299a261faf3eeb5f2bb74_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/11/98/1198ad04ef4299a261faf3eeb5f2bb74_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/cc/e7ccad38668cb97e831f25b65e1e8bc2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;410&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e7/cc/e7ccad38668cb97e831f25b65e1e8bc2_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;====================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一下：&lt;br&gt;实际上500欧元的纸币并不是最值钱的纸币，这个记录的保持者是新加坡发行的10,000新元纸币，按照现在汇率一张这样的纸币，顶得上6100欧元，大约12张500欧元大钞，折合人民币近&lt;b&gt;5万块钱&lt;/b&gt;！还有1000元的瑞士法郎纸币，价值800多欧元。显然新元的地位和认知程度远远比不了欧元，稍贵的瑞郎相比于欧元的影响力（读作：方便程度）还是差了一截。当然也有相当多的案例实际上还是用美元、瑞郎、英镑洗钱，但是500面值的欧元最终综合评定胜出，成为某些人的最爱。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6b/cd/6bcda099cf7941a19007744324f2a65b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;293&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/6b/cd/6bcda099cf7941a19007744324f2a65b_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20951987/answer/16701909
</link>
<author>
高科
</author>
<title>
怎么看待跑酷爱好者跳桥丧命？
</title>
<description>
前几天有个成都商报记者问我对这件事的看法，我顺便贴过来。大家都说说自己看法吧，跑酷运动好像近几年一直受到偏见。&lt;br&gt;下面是记者通过邮件给我发的问题，以及我的回复。&lt;br&gt;您好，高科老师。我是成都商报记者张**，有几个关于跑酷的问题，希望能够得到您的解答。&lt;br&gt;    采访背景：6号，泸州一位21岁的跑酷爱好者为了挑战这边的一座大桥，从50米高的桥上跳入江中失踪。这也导致大家现在对跑酷运动目前存在的危险性表达关注。作为编写了国内第一本跑酷教材的教练，下面有几个问题想请教一下高老师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，  麻烦简要介绍一下，目前国内跑酷运动的发展情况。包括，大概好久进入中国？&lt;br&gt;跑酷2006年进入中国，大多数人开始练跑酷是因为看到跑酷创始人之一大卫.贝尔主演的《B13区》。&lt;br&gt;国内跑酷发展过了第1个5年，各地的老团队基本上都有了科学训练的意识，并且在慢慢摸索如何系统训练，也更多意识到跑酷不是简单的完成一些难度动作，而是通过训练进行自我更深层次的提高。另一方面，公众媒体或网络对跑酷缺乏一些正面合理的报道，跑酷显得仍然是小众，所以很多人对跑酷的理解也片面，一些人认为危险不参与，一些人认为就是很酷，很帅，拿跑酷找刺激，都是对跑酷的错误理解，导致不参与，或做出一些错误行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，  以什么样的方式进入国内？&lt;br&gt;没有人专门引进这项运动，只是大家看了国外跑酷视频，知道这是项运动，然后开始自由组织训练。&lt;br&gt;3，  目前各个地方的爱好者们以什么样的方式学习、实践这一运动？&lt;br&gt;   其实国内现在有一些专业的团队可以很安全的进行跑酷教学，但是很多地方还是有很多跑酷爱好者都是自发组织一些朋友或小团队简单模仿跑酷动作进行练习，只有模仿而不理解这项运动本身可能是引起受伤的一大重要原因&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，  年龄构成如何？国内和国外有没有什么明显的区别？&lt;br&gt;大部分是15-25岁范围，不过我们团队的接受范围大一些，学员从12-42岁都有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国政府支持跑酷运动，有国家级别的跑酷执行机构ParkourUk，很多小孩从6岁开始就练跑酷。法国把跑酷当成国粹，中法文化交流年的重点节目就是跑酷创始团队的演出。&lt;br&gt;   丹麦或欧洲其他国家都把跑酷当成社会体育在推广，很多小区的健身设施都有跑酷训练功能，只有中国把跑酷定位成极限运动，并且不仔细推敲这项运动对于大众身心健康的潜在价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5，  您为什么想编写跑酷方面的教材？想达到一个什么样的目的？&lt;br&gt;我认为跑酷是一项全能运动，我站在跑酷的角度，看到了训练更多的东西，也需要去学更多的东西去理解人体训练本身，并且用跑酷的训练来验证我所学的一切是否正确。写书是一个我个人学习经历的总结，写书也是为了把我所知道的东西全部倒出来，这样我才有机会站在旁观者的角度看自己还有什么地方需要提高，进而学更多的东西。&lt;br&gt;对于读者，我的第1本书是介绍跑酷文化，第2本书写了很多关于训练的专业性很高的东西，希望大众可以提高训练的专业素养，这样以后交流可以更顺畅，在同一个平台上交流就有可能从每个人身上都学到东西。大众的专业素质提高，也可以反过来让大众运动或健身行业的得到更好的规范和发展，大家的权益也能得到保障。本质上，我不是希望所有人都练跑酷，而是希望所有人对锻炼身体这件事有正确的认识，这样他们就可以按自己的需求选择，可以是跑酷，可以是羽毛球，可以是武术，无所谓。不真实、懦弱、浮躁才是最危险的，做任何事情都可能有巨大隐患。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6，  由于绝大多数爱好者，特别是一些二线城市的爱好者都是跟着视频学习跑酷？这存在什么样的风险？平时你们是如何做到对风险的防范的？&lt;br&gt;跑酷已经过了第1个5年，我觉得很好的一点是各地其实都有一些老牌团队来维护跑酷的发展，确实有些二线城市还有很多人是会错误认识跑酷，这反而不是跑酷的问题，媒体和训练者个人都应该承担一部分责任，比如说一些网络视频媒体到现在为止都没有深入报道过跑酷，全部都是找一些很高难度的视频挂首页抓观众眼球，这肯定会误导一些想练跑酷的人，并让更多人对跑酷产生排斥。另一方面很多跑酷爱好者搞不清楚找刺激和挑战到底有啥区别，一个不计后果，一个是精确评估，反复训练再去执行，这明显是两回事。&lt;br&gt;现在的跑酷依旧存在运动损伤的风险，不过相比以前出现过的一些大伤。受伤可能变成了崴脚，碰到膝盖，这和篮球，足球等一般运动的风险可以让人承受并乐意去控制，相对而言跑酷变得还更安全一些，因为没有对抗性，少了些人为的意外。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7，  有人表示，极限运动挑战的只不过人的上限，跳桥这一行为远远超越人的极限，其实已和跑酷运动无关，您如何看待这一行为？&lt;br&gt;        网上看到过一些极限跳水的视频，好像比这桥高的地方很多，那都是些训练有素的人参加，技术动作也很到位，很漂亮。极限两个字不是针对人类的生理极限，而是针对每个独立个体而言，可大可小。&lt;br&gt;跳桥这位，我觉得他勇气十足，但是不够真实，可能完全不知道自己到底能不能跳就直接来，这典型的受害于自己的造作，也牵连自己的家人，各行各业都有这样的人，不是跑酷的事，人的问题。我认为本质是中国整体缺乏信仰，缺少原则与方法，在西方的各种文化肆意冲击下很多人变得浮躁和无所适从，什么傻事都能做。我庆幸自己有能力做个职业跑酷人，我和大家一起在这个大环境下生活，但是因为跑酷我可以从一个旁观者的视角看待当下的社会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8，  我注意到您博客中阐述，真心不希望有太多人练习跑酷，如何理解？为什么希望练习者的年龄结构更合理，年级大的多一点，如何理解？年级大的也能够练习跑酷么？有没有上限年龄限制？我了解的是，一些20多岁的人就不再继续练习跑酷了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是个理想主义的人，我希望跑酷训练人群的扩大是良性的，良性的前提是大家对训练本身有正确理解，跑酷是他们知道适合自己而选择的。另一方面如果跑酷做的特别大，说明这事肯定没得做了，太好了就是恶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;年龄大的可以更好认识关于人体训练这事本身，因此也更理解跑酷，有利跑酷发展。&lt;br&gt;跑酷什么样的人都能练，看谁教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，麻烦提供一张您教授跑酷或练习跑酷的照片。同时，由于您时间太紧，无法回答更多问题。您博客内的一些观点可以直接引用么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢 四川成都商报记者张** 电话 13309087***
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20950568/answer/16701531
</link>
<author>
個人意見
</author>
<title>
为什么饮料瓶一般都是圆形的，牛奶瓶都是方形的？
</title>
<description>
好多人提到「牛奶可樂經濟學」，我是來攪局的… 我不知道這書賣的到底有多好，有多少人從此迷戀上了經濟學；但是如果你除了讀過這個「水書」，還讀過曼昆的「宏觀經濟學」和平狄克的「微觀經濟學」，你就知道，不是所有的問題都可以用經濟學來解答。牛奶可樂的問題也一樣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;支持牛奶可樂經濟學觀點的人主要是認為：牛奶的方形包裝盒省貨架空間，特別是冷藏貨架的空間；可樂的圓形包裝手感好、方便拿取。結論是：區分方圓比較經濟，節省商家成本。好吧，如果從經濟的角度來考慮，這個觀點只是看起來有道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事實上，將包裝做成方型的反而會增加商家的成本。&lt;b&gt;因為方形包裝不利於運輸，容易在運輸過程中被損壞；而圓形的包裝則結實的多，特別是你把瓶身軋出幾圈凹陷或者乾脆將瓶身做成曼妙女子凹凸有致身材的模樣。&lt;/b&gt;這就是為什麼原油和石油產品絕對不會用方形包裝而都採用帶有瓦楞式凹痕的圓桶來包裝的原因。回想一下你買過的牛奶和可樂，哪個更容易損壞？大多數方盒牛奶的包裝都有凹陷、凹角等傷痕，你沒看到破損的是因為在運輸過程中破損的都處理掉了。即便零散包裝的外面有一層大紙箱或者大包裝，大量運輸過程中的擠壓破損也是難以完全避免的。所以，即便方形包裝確實省了貨架空間，但這部份節省下來的成本根本不能彌補在運輸過程中損失的部份。「可是我還是覺得方形包裝確實省空間成本了啊？」肯定有人這樣想。沒錯，但這仍然是表面上的現象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真實的情況是：貨架空間成本是靜態的，但商品買賣是個動態的過程。&lt;b&gt;請問，生產廠家和超市會認為他們的商品擺放在貨架上放的更多更好嗎？不，商家想的是他們的商品賣的越快約好。&lt;/b&gt;像&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/fu-er&quot; data-tip=&quot;p$b$fu-er&quot;&gt;@负二&lt;/a&gt; 在評論裡所說，倉儲成本並非廠商承擔，他們根本不需要過多考慮，何況如果僅僅為了存放，超市都有專門的庫房。商家希望的並不是超市一次能多放10盒牛奶在貨架上或者消費者一次買10盒牛奶在家放著，而是希望消費者每天都來買10盒牛奶。而圓形的包裝無疑手感要比方形的好的多，方便消費者多多消費，這也就是為什麼現在採用圓形包裝的「飲料型牛奶」在7-11等便利商店或者美國的自動售賣機裡越來越常見。（這個飲料型指的不是「牛奶飲料」那種有牛奶味的飲料。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過方圓之爭還是和冷藏儲存有那麼一點關係的，可這跟超市的倉儲還是沒什麼關係，仍然是基於消費者的便利。美國超市裡的牛奶主要有三種，方形利樂包的、圓形飲料瓶的、大塑料桶的。圓形飲料瓶的是便於快速消費的，買了直接喝；大型塑料桶，基本都是帶一個提手的，也是為了方便消費者，特別是一些咖啡廳等牛奶消耗大戶；方形利樂包是一般家庭用的，沒錯，商家不考慮超市的倉儲成本，可是要顧及消費者家裡的冰箱的儲存空間。一般家庭的冰箱，就像一個黑洞，有多少東西都能往裡塞，所以方形利樂盒省下的一點點空間，就相當寶貴了。商家當然知道這個，所以為了滿足這個需求，犧牲點手感和物流成本，也是值得的。可樂等飲料，除了降低物流中損失、提高握持舒適度，還有考慮到碳酸飲料晃動會產生高壓強等原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;總的來說，商家是趨利的，是格外自利的，所以除了友好往來、互利互惠，他們不用太多地顧及超市的倉儲成本，他們要做的是一門心思討消費者歡心。&lt;/b&gt;哄好了消費者，商家才有奶喝嘛。另一方面呢，經濟學原理很好用，但是一個社會現象并不只是經濟學在起作用。經濟學只能解決經濟問題，或者「幫助」解決其他問題。片面地、靜態地看問題，往往得到的是臆想出來的答案，「透過現象看本質」變成「透過現象編本質」。所以最後還是忍不住吐槽一下那書，似乎除了在中國，都… 呵呵…
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20949946/answer/16696918
</link>
<author>
孙尉翔
</author>
<title>
对于搞科研学术的研究生而言，究竟该专注于平心静气做好研究工作，还是应该为以后找工作早做打算？
</title>
<description>
我觉得匿名用户的答案比我好，不想看长篇大论的，看了他的答案基本就了解我的观点了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人怎么取舍，除了利弊的衡量之外，还有个人性格气质方面的因素。哪怕明摆着有利的选择，你就是不喜欢，也可能不做。你因为自己不喜欢而不做这个有利选择，很可能事后也不会后悔。思考的方法大概就是先客观地分析利弊，再主观地掂量一下。后者是很容易的，自己还不知道自己么，但前者对于阅历尚浅的学生来说往往很难——他太不知道人家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为以后工作“早”作打算的“早”，是有多早？你读书读了十几年，最后两年才为工作做打算，算不算早？为以后工作早作“打算”的“打算”，又是什么“打算”？好吧，现在你可以不做实验了。那你会做什么呢？每天做的什么事情，才属于“为以后工作早作打算”呢？现在你马上要做什么事情与做实验冲突了吗？毕业工作不好找，你是已经想到什么事情，现在去做，你毕业工作就会好找吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在学生普遍存在的问题，一个是高谈阔论（这其实不仅限于“现在的”学生，而是年轻人普遍喜欢）。二是只做能立马兑现成果的选择，说“功利”已经不够准确了。问题是，这两个问题之间就是矛盾的。真要追求做每一个选择都立马兑现，最要不得的就是高谈阔论，而是要变得非常实际和通透才行。如果你的水平只限于高谈阔论，你休想做什么选择能立马兑现，乖乖地走弯路碰钉子去吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做导师的当然会抱怨，现在的学生全都不是来做科研的，都是为了拿学历，至少缓冲就业。做导师抱怨这个，是因为于是他们就没办法对学生要求太高，课题的质量和档次就提不上来。做导师抱怨这个也是很无奈，说到底也是不能怪学生的。因为他不喜欢的话完全可以不招学生，现实是他也必须招，因为生源的普遍情况就是这样，没学生干活不行。这是买方还是卖方市场的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但学生不是完全没有考虑这个问题的义务的。在读研甚至读大学之前，我们的学生太习惯于老师必然是无私奉献的，以教育学生为自己全部的职责的，所以读研之后大多数会对研究生导师不大满意，跟自己以往对老师的印象反差很大。事实上，读研是一种合作。学生要获得培养，导师要完成课题。于是你问：导师为什么就没有培养学生的义务？本来是有的。但现实是，导师只能把学生培养成为独立的科研工作者，培养成企业主管不是导师能力和责任所在，但大多数学生并不愿意接受这样（科研）的培养，所以只好退到“合作”这一步。如果连“合作”都谈不拢，就干脆别选择这个导师了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是有很多人事先没有跟导师谈过这个问题，都按自己的想象行事。最后毕业成问题，才突然撕破脸皮。所以，如果你要为你将来就业“早做打算”，第一件事要做的就是问你导师，你毕业的条件是什么。学校的要求满足了是不是就足够了？导师是否有自己的要求。其实你现在谈都迟了，很可能你会发现这个导师的要求很高，你如果要完成他的要求，还真没有时间做别的事情。说不定你导师会说，你现在这个反应做不出来就别想毕业（你做熟手了，毕业走了，上来的学生又是生手。如果你不把成果做到发表那一步，决不放你走是很有可能的，但也不是绝对）。具体，要你自己跟你导师谈。由于现在谈是迟了的，所以谈出来什么结果，你都只能自己吃不了兜着走，只能说是你现在事后了解一下，不是真正的谈判。总之，你处于学生的状态，毕业是首当其冲的重要问题。没有顺利的毕业，就业什么都是浮云。你早做任何其他打算都属于无用功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道你在什么学校，什么城市，什么专业背景，什么研究方向，你的师兄师姐就业就如何“不理想”。你能排除你自己对“职业”的理解还很幼稚这一因素吗？硕士刚毕业是想要有多理想？我不是想深入到这个话题。而是提醒你，如果要为将来就业早做打算，首先要理解就业本身是怎么一回事。你如何制定你的职业规划？职业规划不是凭空制定的。一开始你需要了解很多别人走过的路，例如刚毕业他什么情况，两年后他怎么样，五年后，十年后他又怎么样；从中你发现一些疑问，就能加深你对你这个专业在社会上对应的行业的理解，从而自然而然地形成你自己的职业规划。这些信息，课题组里应该是能了解到的。你先要认识这个行业，了解你们这个专业出去的人，在这个行业中发挥什么作用，扮演什么角色。只要保持对行业持续加深理解和实践，毕业刚开始差一点影响不大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道你了解完之后，会有什么感觉。我的经历告诉我，除了英语和学历之外，在学校里基本没有什么可以为将来就业早做的“打算”。想要就业好，就要就业早（但你又想要学历，所以去读个研）。工作之后的事情，有八九成是在学校里很难培养到的。千打算万打算不如早点进入社会。有的专业研究生阶段很闲，会去实习。但化学专业要做实验往往还要通宵，这个是谈不上的。不过，你心理也要平衡：为什么要做那么多实验还要通宵？无非是怕毕不了业。而刚都说了毕业是首当其冲的，这你没办法。既然如此，还不如专心把这学历和学位拿到手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你是否觉得现在做实验，无非是读研阶段要做的事情，将来一辈子都不会再做化学实验了，加上这么困难，所以你现在也不想好好做了。如果你阶段性的事情你就不好好做，培养这种气质属于“为将来就为早作打算”吗？那么用人单位会把你放在一个永不升职、永不调换、永不超生的岗位去——这种老实人只有长期做一件事才愿意好好做，就让他在这个岗位上做一辈子吧。我敢保证，你毕业后的第一份工作一定是不好的，你肯定要换；我也敢保证，你换的第二份工作也不好，因为那时候你有男朋友（女朋友），他她很远，他她这个他她那个不对付；我也敢保证，你换的第三份工作也不好，因为你小孩上幼儿园在XX区要接受，你妈生病了每周四要去XX医院挂专家门诊你必须开车送她，你工作脱不开身要换……但是，如果你第一份工作做得不好，你甚至连第二份这样能不定期支付给你女友搞点小惊喜的工作都找不到，更不要说你的第三份工作那样虽然地点远但是能养活你妈你小孩你全家的工作了。那个时候很可能你早就忘了你研究生课题那个反应物重结晶的温度了。但你把每个阶段性任务做好的素质正在默默地为你的人生保驾护航。我现在讲的还只是做事的素质的其中一个小小的方面。你还在学生时代都嚷嚷说实验很忙百忙之中抽不出时间来做别的，我看你离好的就业单位也比较远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人是生活在一定的人际关系和体制环境之中的。并不是说因此你就人在江湖身不由己，而是说自由就不是天然获得的，而是要寻求，甚至争取的。坐在哪里又不寻求又不争取，只会觉得所有门都是关着的。现实就是你不能全不管你的课题要求又不去实验室跑去参加EF商务英语课程考公务员注册会计师考驾照做企业实习生，但又不能好像永远都读研一样在一个100%不可能拿诺奖的课题上挖掘你自己都不知道是啥的深度结果其他素质全部停留在应届本科生的水平就没提高过。现实就是你必须宁为瓦全不为玉碎。现实就是被迫要做那种妄图鱼与熊掌兼得努力。想法不能停留在怨天尤人或者高谈阔论的层面。到底你在现在这种阶段，要为将来就业做哪些准备？要占用多少时间？你如何安排你的工作和生活去适应？问题具体化，做决策，执行计划，成果管理，培养一下这些事情，也算是“为将来就业早做打算”吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后讲一句：学生的知识面和眼界太窄，没有资格去做那些能立马兑现的打算——这种欲望是毛头小孩都有的，但能力是军师级别人马才具备的。学生能做的基本上都是那种长远起见的积累，读书啦，参加社团啦，学外语啦什么的。不要去鄙视这些事情，因为你只能做得好这些，乖乖地把这些都做好来。麦子成熟的时候，果实饱满的麦穗是低头弯腰的，直杆的都是空壳。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19976968/answer/13743832
</link>
<author>
flypig
</author>
<title>
为什么许多模特认为50 F/1.8这颗头不专业？非85不拍？50 F/1.8这颗头的成像质量不是很好吗？
</title>
<description>
楼主你好，&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，如果模特还挑镜头，那这模特就管得太宽了。模特就是摆 pose 的，不是来管摄影师的。如果您说的是大学摄影社团或者什么摄影无X论坛外拍活动的模特，那你管她呢，都是些野模，不入流。如果模特还特爱点评一下摄影，我认为八成长得都是事儿妈脸。事儿妈脸有什么好拍的呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，如果真有模特说什么“非 85mm 不拍”之类的屁话，直接把机身往她脸上砸过去就好了。大不了赔点儿医疗费再跟里面蹲几天嘛，没关系，摄影爱好者的尊严是要有的，傻逼模特是要灭掉的。你去陌陌上看一眼，长得最脑残的脸跟 E.T. 似的都说自己是模特。你去看看美国的几个街拍网站，用 50mm 拍出来好看的片子多得是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，50mm / F1.8 看起来是寒碜了点儿，碰到事儿逼模特自然也觉得你不上档次。但是，我认为佳能 50mm 的 1.8 / 1.4 / 1.2 三者之间的差距，并没有到天差地别的程度（当然，还是建议不要直接拿 1.8 和 1.2 的全幅全尺寸 RAW 直出的图片去比，那还是会令楼主您蒙羞的，我刚才只是鼓励一下您而已）。自己喜欢就好。咱也不是天天往 TIME 上发，别想太多了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20282941/answer/16696097
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
黑帮谈判是怎么进行的？
</title>
<description>
本来不想说的。看到没有一个靠谱的答案，想来知道的不敢说，说的大多瞎说。&lt;br&gt;所以就匿名来说一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;背景介绍：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的三外公。&lt;br&gt;年轻的时候当过兵，退伍回来后，因为能打敢打不怕死，被某个企业老板相中，从司机到后来的集团副总。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里的某企，做的很大。实质是一个涉黑企业，这几年一直被查，但始终不倒。&lt;br&gt;老板是一个有放高利贷起家的，后来用手段从原老板手里买下现在的企业。据说是弄死了原来老板的两个私生子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因三外公做了这个营生，所以家里人对他绝口不提也不来往。一次，父亲因为生意上的事，碰到无赖，后来请三外公帮忙，才得以解决。至此，我才知道我还有一个“神奇”的三外公。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我父亲碰到的事情。&lt;br&gt;对方无赖背后是当地的一个黑社会，靠控制水果批发市场的。&lt;br&gt;当时三外公是约对方在附近的一个城市的一家茶馆。&lt;br&gt;后来三外公跟我父亲解释，如果在对方的地头吃饭，就表示你要向对方服软，如果是设在自己的地头吃饭，那一定要够架子够声望，而且对方要上道。介于对方就是个地方上的地头蛇，所以放在附近的一个小地方，一来表示，我不怕你；二来，表示我是想来解决问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后约定时间，肯定需要一个中间人，这样的人一般都是有政府背景，公安的比较多。而见面地点，都是有讲觉的，一般小店根本不敢接这样的客人，都是有相似背景的小店才会来做这趟买卖的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去的当天，我父亲和我三外公，还有三外公的几个兄弟，人不多，就3辆汽车。后来父亲跟我说，他们坐的那辆车，副驾驶位子下面，有枪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那天，三外公后来说，我爸没说太多话，就是把生意上的事情说来一下，所谓的“和事佬”就开始在，后来拿了红包就走了。我三外公主要负责说，因为对方算是地痞，直接上来就是耍无赖，说再这样，烧你全家。我爸后来说，当时对方带了很多人，在茶馆外面，倒是三外公很冷静，后来就说了一下，顺便介绍了一下自己和背景。说完后，对方着实一惊，我爸也吓了一大跳。&lt;br&gt;再后来就比较顺利了，大致就是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回来的时候，我三外公说，我爸后来一直出汗。想来我爸也一直正经生意人，流氓什么的也没怕过，可能是被我三外公的“事迹”给吓坏了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一件事，是三外公在那次“介绍”自己的时候，说的一件事。我后来在吃饭的时候，斗胆问了一下，他也就说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那件事，是在我们那个省都是知道的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概就是，一个企业的老板在一个高尔夫球场打球，带著自己的一众小弟。后面有几个小青年也在打，起因是那个大企业老板在前面打的太慢，后面的小青年上前说了一下，然后就出事了。在球场，企业老板的小弟，当场把对方的一个小青年的耳朵割了。后来，才发现小青年是隔壁省的一个大企业的老板儿子。当然，两家都是涉黑的，而且都是做运输的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中间发生过几次火并，对方开改造过的装甲车，去那个企业家的别墅扫荡，据说全部打烂，死伤不详。然后这里也是“回敬”，几次下来，都是头条新闻，当时还没微薄，报纸电视上没有，但是各种论坛都在议论。&lt;br&gt;后来那个企业，找我三外公的老板，帮忙谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地点，是一个岛，部队的疗养地。中间人是一个曾经在庙堂之上的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体谈判，也没有太多可说的，香港电影拍的都很接近。无非赔礼和赔钱，就是比较多。当然也需要高手，据三外公说，对方负责谈判的，是后来的被双规的某省的副书记的秘书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他的也没有太多可探究的秘密。三外公说，一旦上了桌，要谈判，一定都是大家都不想耗了，和谐社会嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概就是这些了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20907658/answer/16691265
</link>
<author>
动机在杭州
</author>
<title>
为什么有人爱创造「绿茶婊」这样的称谓？为什么很多女人还纷纷附和？
</title>
<description>
伴随着轰轰烈烈的“反装逼”运动，一个新的网络热词：“绿茶婊”横空出世，被广为传播。赞同它的人表示，“绿茶婊”准确地反映了某些女性表里不一的特征，有理有据，大快人心。反对它的人表示，“绿茶婊”是男女屌丝对优秀女性的恶毒攻击，是泼脏水，是网络暴力，该坚决抵制。&lt;br&gt;“绿茶婊”究竟是什么？从字面上看，“绿茶婊”泛指表面“清新”如绿茶，内心却龌蹉不堪的女性。从应用上看，“绿茶婊”又泛指没有越轨行为，却能与多名男性保持暧昧的情感关系，既得万千宠幸，又有好名声的姑娘。有网友列出了“绿茶婊”的一些典型特征，包括：（1）外表小清新：“漂亮但又不是最漂亮”、“很会化妆但身边的男人都说她素颜”；（2）内心文艺范：“喜欢复古风和文艺范”、“爱用你也看这个书啊、你也听他的歌啊、我也爱死这个电影了做开场白”；（3）重男轻女：“男生朋友特别多，女生朋友每隔一段时间就会更换一批”、“在男人身边的时候总是活力四射，如果是纯女生局，一般死气沉沉”；（4）装闺蜜：“看见你和男朋友吵架了，她一般说的都是，诶，xx这个人就是这样的，你又不是不知道啊”；（5）装纯：“喜欢瞪大了眼无辜地看人”、“爱说我怎么这么笨啊，原来是这样我怎么没想到啊，我是真的不懂啊”、；（6）爱暧昧：“不知道什么时候你男友或暧昧对象都加了她QQ，还互动频繁”；（7）善于自我保护：“绝对不给艹”。网友甚至还给绿茶婊找了个形象代言人，不是别人，正是至今仍被众多男人捧为女神的——林徽因。&lt;br&gt;林徽因啊卖糕的，女神也无辜中枪，绿茶婊究竟惹谁了？&lt;br&gt;新周刊曾经做过一期杂志，介绍我们社会两种流行文化：“重口味和小清新”。“重口味”追求猛烈、怪异、繁复、躁动，想把现实世界剥去伪装。“小清新”们追求淡雅、自然、朴实、静谧，想在精神世界自我陶醉。网络世界中，以陆祺粉丝为代表的小清新和以留几手粉丝为代表的重口味常有擦枪走火，怕是终有一战。“绿茶婊”的发明，正是重口味对小清新的突施冷箭。标榜“真性情”的人，嘲笑小清新的“外表清新、内心文艺、装纯”不过是矫揉造作，认为强烈直接甚至粗鄙的情感表达才够真实。&lt;br&gt;可是人们对“绿茶婊”的鄙视远不止这些。&lt;br&gt;人们攻击绿茶婊，更多的，是她们的情感模式：喜欢男性围绕，却不深入交往；暧昧，但懂自我保护；得宠幸多，付出却少。如果感情是一门生意，算投入产出比，绿茶婊是最精明的老板娘，经营有方，生意兴隆，账面常有盈余。这自然让投入真情血本无亏的人心理不平衡。&lt;br&gt;可那又怎样？在交配期，雌性动物释放各种信号来吸引雄性动物，以增加自己的配偶选择面，这不是人和动物的天性吗？花还知道招蜂引蝶呢。&lt;br&gt;林徽因是不是绿茶婊，你我说了不算，金岳霖和徐志摩说了才算。有盈利是不是奸商，你我说了也不算，顾客满不满意才算。只有当事人，才知道其中的苦乐甘甜。做女人不易，容易接近的，被说成放荡，不容易接近的，被说假清高，不远不近的，靠，不小心成绿茶婊了。 &lt;br&gt;从某种意义上，绿茶婊反映了我们时代的情感困惑。传统文化指明的情感的康庄大道一直在那里：找一个情投意合的人，一心一意，相伴到老。路没错，就是不好走。人性面临的诱惑太多，能如此的太少。完全不理会诱惑，容易变剩女。完全顺从诱惑，不是伤痕累累，就是木子美这样的“牛二婊”（木子美自语）。绿茶婊也不过是披着小清新外衣，想在友谊与爱情、诱惑与忠诚、清高与放荡、付出与收获、伤害与自我保护之间找一个恰当平衡的普通姑娘罢了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19825951/answer/13088471
</link>
<author>
滇狐
</author>
<title>
飞机陆地迫降和水上迫降有什么区别？自救时应分别注意什么？
</title>
<description>
 受邀题。其它几位对于自救相关注意事项说得已经很到位了，我就只补充一下陆上迫降和水上迫降的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人直观上认为，陆地很坚硬，而水很“柔软”，因此迫降在水面上安全系数应该会比迫降陆地高很多。这个观点是错误的，事实上，即使不考虑成功迫降之后营救难度的区别，单纯看迫降本身的风险，水面迫降仍然高出陆上迫降很多倍。因此，如果有条件在陆地上迫降的话，飞行员是绝对不会选择在水面迫降的。对于大型宽体客机，经历过一次成功的陆上迫降之后，飞机仍然存在修好后能飞的可能 (例如加航 174 航班)，而如果水面迫降的话，只要全体乘客能够无人死亡就是震惊世界的特大奇迹了 (例如全美 1549)，飞机绝对是完全报废的，不用想了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水面迫降风险极其高的原因是由于水的性质决定的。水在巨大的冲击下，会变得和岩石一样坚硬，因此飞机迫降的时候冲击在水面上的时候，和直接冲撞陆地是没有区别的，水面并不会由于其“柔软”的性质给飞机带来多少缓冲作用。而冲击完毕压力一撤去之后，水立刻恢复了它柔软的本性，把飞机裹在里面，在柔韧和刚强并存的特性下，水可以轻松将飞机的机翼、发动机、尾翼一块块扯下来，造成飞机失去平衡，翻滚，甚至碎裂。总而言之，在水面迫降是非常可怕的事情，只有在完全走投无路的情况下才会不得已为之。&lt;br&gt;&lt;br&gt;水面的另外一个非常可怕的性质是，水面反射光线的那种波光粼粼的效果，会给飞行员造成极大的幻觉，对于高度的估计会发生很大的偏差。对高度估计偏差造成的后果是将机头拉平的时机非常难控制，这也是水面迫降非常困难的一个重大原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体到操作层面，陆上迫降和水上迫降的区别有：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;陆上迫降放起落架，水上迫降不放起落架 (这个好像是废话)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;陆上迫降水平速度比较高，垂直速度比较低，机头抬起角度相对小一些，着陆相对轻一些，相对接近“飞”一些；水上迫降水平速度比较低，垂直速度比较高，机头抬起角度大一些，“着水”相对重一些，相对接近“摔”一些 (因此水面迫降之后飞机损伤远大于陆上迫降)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;陆上迫降一般以飞机的主轮先接地，水面迫降一般以飞机的机尾先触水，靠机尾被水流撕碎来释放掉一部分能量，降低机身和机翼，尤其是发动机触水时候可能带来的风险&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;待专业人员进一步补充更多细节，以及指正我的回答中的错误与疏漏。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20047858/answer/13801944
</link>
<author>
笑道人
</author>
<title>
中国军工和日本相差多少？
</title>
<description>
蟹妖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两者挺难对比的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是侧重点不同，国内的军工行业主要集中在空陆两方面，日本更多的倾向于在水陆两用以及防空预警，这几乎就等于是问“我国的空军陆军平均水平，和日本的水军比起来谁更强？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本受本国的实际情况所限，对大型战争的准备并不完善（毕竟驻日美军的太平洋舰队3年一换代，让他们很没有这种危机感）。&lt;br&gt;而正如楼上@邓豪 兄所言，日本的中等独立军备，更多脱胎于美系的战争设备。&lt;br&gt;再加上自身的电子、精密机械水平颇高，精尖巧有余，破坏性杀伤不足。&lt;br&gt;另补充一个：自卫队的列装配置，除了美系还有德系。直升机等平台战役型的军装，德国的水平一直很高。&lt;br&gt;战略级的导弹等设备，日本本身是不具备的。但是平台搭建其实并不缺乏，真正面对侵略时，日本只需适当购买购入就可以直接使用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我国的悲情军工行业，到现在为止仍旧停留在扒了抄的基础上…&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20026851/answer/13719789&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20026851/answer/13719789&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这里的答案和评论谈过几种。&lt;br&gt;但是限于自身实力的限制，对于制导这样除了算法本身精确之外，还需要好的匹配设备能够配合的功能，所以有所或缺。例如面对障碍物时的跨越弧度轰击，可以打定目标，打移动靶就几乎无法做到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是由于有自主研发的体系，所以研发的完整度也还算不错，勉强可以做到自给自足，并且适度出口（当然全是第三世界国家）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大体的比法…想象成Facebook和新浪的对比？^_^
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20934630/answer/16652883
</link>
<author>
李莹
</author>
<title>
李彦宏持有 16% 百度股份，李彦宏全资拥有的 Handsome reward limited 持有 15.7% 百度股份，这两种持股方式有何区别？
</title>
<description>
其实直接个人持股还是通过一个机构在控股上没有什么区别，但是纳税会有区别，这些机构多数都是设在免税的地方，分红或者卖出获利走到公司而不是直接到个人可以避免大量税收。&lt;br&gt;&lt;br&gt;百度李彦宏和妻子马东敏都是通过注册的公司，应该说很多海外上市公司的高管都是这样操作。至于投票权跟设计通过公司持股没有关系，那是设计了A类和B类两种股票，其中B类投票权是A类10倍，（这个是谷歌首创的，也就牛卡计划，主要是为防止恶意收购和保持创始人对公司的控制），虽然你看到李彦宏持有 16% 百度股份，但是实际上这部分投票权已经超过50%，也就是绝对控股。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于李彦宏夫妇投票权可以看下这个图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/f1/d3f118a39cb0a572cb02146e3882ecda_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;253&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/f1/d3f118a39cb0a572cb02146e3882ecda_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据百度2011年年报披露，李彦宏共持有百度558万份普通股，持股比例为15.98%，其中A类股9万股，B类股549万股，李彦宏的投票权为52.22%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李彦宏妻子马东敏持有百度167.7万份普通股，持股比例为4.8%，马东敏持有的全部都是百度B类股，马东敏的投票权为15.95%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据百度2005年报披露，李彦宏已经宣布对妻子持股部分放弃拥有权（1,676,667 Class B ordinary shares held by Melissa Ma, Mr. Li’s wife, of which Mr. Li disclaims beneficial ownership）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说李彦宏持有的558万股百度普通股为李彦宏马东敏夫妻共有的财产，如果没有其他特殊协议的话，这部分股份李彦宏和马东敏应该是各占一半的；但是，马东敏的167.7万份B类股（代表15.95%投票权），李彦宏是没有权益的。按此计算，马东敏除了拥有167.7万股百度B类股，拥有15.95%的投票权外，还潜在拥有李彦宏名下的558万份百度股票一半的权益。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说某种情况下【你懂得】，马东敏比李彦宏拥有更多百度投票权（马东敏的投票权是15.95%+52.22%/2=42.06%，李彦宏的投票权则是52.22%/2=26.11%）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20949280/answer/16696232
</link>
<author>
花总丢了金箍棒
</author>
<title>
为什么路虎、迈腾等车型会在仪表中间嵌一块表？
</title>
<description>
在汽车中控台上镶嵌指针式时钟，其装饰性远大于实用性，并能够赋予驾驶者某种心理暗示——路虎等越野车强调操控感，而操控感是可以通过排列有序的机械仪表界面获得提升的（如果你见过航空仪表或航海仪表，就不难理解设计师这样做的用意了）。欧洲车尤其是英系车，喜欢把钟表作为内饰的一部分，特别宾利等顶级豪华品牌还会选择一线名表厂商合作，除了美观上的考虑，也能彰显所谓“历史传承”与“豪华血统”，毕竟一枚好的时计，本身就是绅士范儿十足的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20948505/answer/16692870
</link>
<author>
狼大人
</author>
<title>
有多台 Mac、iPhone 和照相机的家庭，采用什么软硬件来管理大量的数码照片？
</title>
<description>
任何严肃的 NAS 文件访问都应该基于有线网络。100M 的 LAN 在稳定性上随便秒杀 802.11n ，尤其是对于 iPhoto（好吧，我是 Aperture）Library 这样高负荷读写的情况。而且我相当怀疑 iPhoto / Aperture 的 library 是否设计允许多处同时访问。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我的建议会是：找一台带 LAMP 的 NAS 做中心存储，家里主要房间写字台留网线，其余环境 WiFi 覆盖。导入照片等操作放在个人电脑上，筛选过、值得保留分享的部分，原片放到 NAS 上。Aperture 允许 library 和原图分离，即：library 在电脑里，原图（master）在 NAS 上，同时可以离线查看。这样 NAS 上的照片就是放在一个普通目录树结构下。然后在 NAS 上的 LAMP 里跑一个在线相册应用即可供其它设备查看分享。&lt;br&gt;&lt;br&gt;QNAP 系列已经自带了 PhotoStation（虽然不好用……）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20282941/answer/16694319
</link>
<author>
田浩
</author>
<title>
黑帮谈判是怎么进行的？
</title>
<description>
好吧，我说说我所见到和听说过的，可能不全面，各位见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，中国大陆没有黑社会，只有黑社会性质组织。然后，所谓国外黑帮的谈判，有大有小，有小的，一家路边大排档，一瓶老村长，就可以谈。但这不是我要说的，我要说的是顶级毒枭的谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毒枭的谈判，不是那么讲理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1999年，中国籍毒枭谭晓林在缅甸，卖给中国毒枭陈炳锡一批一百多公斤海洛因。交货顺利，陈炳锡拿到货以后，把货车开到仓库，卸毒品。这个时候，跟踪的中国警察冲上去，把货和人全给抓了，当然，抓的只是小弟，并不是陈炳锡。这批货抓掉以后，警方在检查仓库的时候，意外在隔壁一间仓库里，一下查获了12多吨的冰毒。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这12吨冰毒是陈炳锡出钱，另一个制毒界旷古奇才刘招华制造主来的。也是陈炳锡的货。这下陈炳锡不干了，一下损失了十多吨冰毒，损失太大了。这要找谁呢？当然是谭晓林，警察是谭晓林的那一百多公斤的海洛因带来的啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后陈炳锡就从香港台湾找人，去缅甸和谭晓林谈判。这个时候，好玩的一幕出来了，还有很多世界各地的毒贩也来了，明显是跟着陈炳锡来找谭晓林碰瓷的。既然是碰瓷，理由总是千奇百怪的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那批货是卖给我的，现在被中国警方查了，谭晓林你要赔我钱”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“刘招华造那批货的时候，我有投资，现在被中国警方查了，谭晓林你要赔我钱”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“那批货被中国警方查了，我媳妇被吓早产了，谭晓林你要赔我钱”&lt;br&gt;&lt;br&gt;谭晓林是很郁闷的，本来就做点生意而已，大不了我那一百多公斤的海洛因不收钱了还不行吗？可现在十几吨的冰毒，你砍死我我也赔不起啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后双方谈判。&lt;br&gt;&lt;br&gt;地点在缅甸瓦城，最大的五星级酒店，被整体包了下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次谈判对象是一干黑社会和毒枭，谭晓林压力很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈判双方分别是碰瓷的毒枭和黑社会VS谭晓林。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这是远远不够的，还需要一个重量级人物居中调解。这是高级谈判所必不能少的。这个人需要黑白通吃，有足够的力量摆平双方，还要双方都给面子。这个人是谁呢？彭家声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彭家声，时任缅甸果敢地区领袖，金三角一代毒王，政商黑白通吃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，谈判双方和居中调解的人到齐了。被包下来的五星级酒店也里三层外三层的被包围起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谈判开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实挺没有意思，无非就是唇枪舌剑，吵来吵去，维权的维权，碰瓷的碰瓷，坚持的坚持，让步的让步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，真正的牛逼人物彭家声发话了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谭晓林送货疏忽，应当赔偿一部分。但是12吨冰毒数量巨大，也不能让谭晓林一个人赔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结束，皆大欢喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是还没有真正结束，这次谈判真正的受益者，是彭家声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果身在中国的你，还不明白这个道理，那可算白活几十年了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20947570/answer/16693371
</link>
<author>
康小孟
</author>
<title>
图书装帧的过程中纸质的选择有哪些讲究？
</title>
<description>
没人答，抛砖。根据个人经验和手头上资料回答，有误请指出。&lt;br&gt;总的来说，图书的选纸要考虑图书的定位、成本、类别等因素。&lt;br&gt;先从最重要的内页纸说起。&lt;br&gt;一、图书正文内页纸：一般用铜版纸或胶版纸。&lt;br&gt;铜版纸的性质：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;在原纸上涂布一层白色浆料，经过压光而制成的纸张表面光滑，白度较高，纸质纤维分布均匀，厚薄一致，伸缩性小，有较好的弹性和较强的抗水性能和抗张性能，对油墨的吸收性与接收状态十分良好。铜版纸主要用于印刷画册、封面、明信片、精美的产品样本以及彩色商标等。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;胶版纸的性质：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;胶版纸伸缩性小，对油墨的吸收性均匀、平滑度好，质地紧密不透明，白度好，抗水性能强。应选用结膜型胶印油墨和质量较好的铅印油墨。油墨的粘度也不宜过高，否则会出现脱粉、拉毛现象。&lt;/blockquote&gt;简单来说，就是铜版纸表面光滑，且反光，一般彩色杂志、美妆类书籍、全彩多图书籍多用铜版纸。&lt;br&gt;胶版纸则多用于黑白印刷，图片不多的全彩、双色等书籍也会用胶版纸。&lt;br&gt;相同克数（纸张重量的衡量标准）的铜版纸要比胶版纸贵，也就是说，同样的书用铜版印一般比胶版的成本高。&lt;br&gt;&lt;u&gt;当当网的书籍信息都会标识书本内页是铜版还是胶版。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于选择的标准，当然是看所出的书是什么类型。按需要选择，贵的不一定好。&lt;br&gt;铜版虽然表面光滑，呈色性能高，适合大量图片显示，但是如果偏向于文字较多的书籍，使用铜版印刷不仅会提高成本，间接提高定价，也会导致长时间阅读之下产生视觉疲劳。所以文字多的书籍一般用胶版。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，同样克数的纸，铜版要比胶版薄很多，这就有一个问题，同样价钱的两本书，更厚的那本会让人觉得更实惠，而且有的书本身页数并不多，如果用更薄的纸张，会导致厚度不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;铜版纸与胶版纸的厚度对照（纸张有不同的产地分类，因此品种非常多，价钱也不同，但是大类是分为铜版和胶版，还有其他类别，但少用于图书内页。）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/79/9379de83fff475eb29195260fa0773de_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;215&quot; data-rawheight=&quot;245&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;215&quot;&gt;&lt;br&gt;即使确定了一本书需要铜版还是胶版，还需要考虑纸张的厚薄。&lt;br&gt;越轻的当然越薄，也越便宜。使用过薄的纸张，最严重的，背面的字会透出来，轻的也有容易破损、洇墨的毛病。（虽然现在有一些书就是这么省钱的，成本试算过程中做出这样的选择，恐怕有很多方面的原因，但是个人表示非常不赞同。）&lt;br&gt;但是也要根据应用场景等因素选择合适的厚度与重量，比如一本休闲类的小说，内页纸若太厚，会大大加重书的重量，导致随手阅读上的不便。&lt;br&gt;如果是收藏用的书籍，选用更厚更重的纸张会提高图书的价值和分量，自然厚的更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了厚薄重量，纸张的白度也是一个重要参数。&lt;br&gt;全文字的书，一般都会使用稍微黄一些的纸，不易造成视觉疲劳。&lt;br&gt;如果涉及到双色、四色（全彩）印刷，即使是用胶版纸，也一定要选白度高的纸，因为这样呈色效果才会好。纸张本身是黄的，油墨偏色会很厉害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;例图：&lt;br&gt;上为东野圭吾《杀人之门》，全文字，黑白印刷，胶版纸，纸张微黄。&lt;br&gt;下为台版《思考的艺术》，四色印刷，带插图，胶版纸，纸张较白。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/44/4244a5646fee478dae7fbfc20830086f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;935&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/42/44/4244a5646fee478dae7fbfc20830086f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;左为《家园》杂志，胶版，四色，右为《孤独星球》杂志，铜版，四色。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/37/8637bf6586334fe3892a526aaf26f824_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2591&quot; data-rawheight=&quot;1729&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2591&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/86/37/8637bf6586334fe3892a526aaf26f824_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;匆忙回答，没什么逻辑，见谅。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主所说“扉页用纸”，术语应是指环衬，因为扉页纸与内文纸是一致的。&lt;br&gt;那张图再贴一遍。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/61/a061a0949c880f2e0372a72c9a77335f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;554&quot; data-rawheight=&quot;810&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;554&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/a0/61/a061a0949c880f2e0372a72c9a77335f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;环衬用纸的确另有讲究，腰封、封面亦然。加班时间不够，待续，或者哪位同行出来补完吧，谢谢。&lt;br&gt;另外@金钊立说的没错，这个问题比较大=_=&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考：&lt;a href=&quot;http://www.vartcn.com/Article/pmsj/YSSJ/200508/6016.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;印刷常用纸张 用途、品种及规格&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20948022/answer/16692414
</link>
<author>
南山子
</author>
<title>
如何评价刘瑜？
</title>
<description>
刘瑜这个人写的书，水平中上，但是用来教育中国人还是绰绰有余的。因为中国的政治文盲太多，要教育文盲只需要小学老师就够了。刘瑜的水平做小学老师总归是超水平的，所以无论她的书写得怎么样，拿来教育中国的普罗大众都够资格。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是为什么大众还没有被教育好呢？要知道，刘瑜在很多自干五的眼里，是跟韩寒、罗永浩、李承鹏一样可恶的大坏蛋、臭公知、美分党；她的书虽然卖得好，可惜并没有把中国人教育好，现在认为中国不该搞民主的还是大多数。刘瑜这个人，这么低调，也不装，也不炫耀，也不逞能；她写的文字都很平实，道理都是常识，为什么还是教育不了大众，甚至沦为很多人眼里的臭公知呢？这个不是她的错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;归根结底，刘瑜教育不了人民，是这个国家自身的问题。人民的主要特点是：跟着赢家走，跟着强者走，谁有势头就跟谁。这个国家是不跟你讲道理的，讲的是实力，是时势，是天命。姜文的「让子弹飞」看过没有？大家都知道黄四郎坏，但是你号召大家起来杀四郎，你就是臭公知，人民根本懒得鸟你。你割下了四郎的人头，你就是真命天子、大英雄、大救星，无论接下来你是自己当皇帝还是还权于民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自从刘瑜以来，想通过笔杆子介绍西方现代思想、教育普罗大众的，一茬又一茬，例如薛涌、陈志武都是，而且学术水平普遍高于刘瑜。可是这些笔杆子无一例外地变成了臭公知，打动不了大多数人民，只能在西化知识分子圈子里面产生影响力，所以说不是刘瑜水平低，是这个国家有问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后援引革命导师马克思的一句名言，送给大家：&lt;br&gt;&lt;br&gt;批判的武器不能代替武器的批判，物质的力量只能用物质的力量去摧毁。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19946504/answer/13440620
</link>
<author>
Chun Liu
</author>
<title>
为什么微软的 Bing 在中国市场好像一直没怎么发力？
</title>
<description>
最近两年Bing在美国市场还是很有起色的。看看最近的Market share统计，Bing和Yahoo合计占美国搜索市场份额的大约30%，而且year over year的统计，Google的份额有小幅下降，Bing则有小幅上升。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在美国市场，Bing的一大优势是Social Search。由于和Facebook的伙伴关系，Bing可以索引Facebook的数据库，从而可以根据朋友推荐来优化搜索结果排序。这方面Google就没办法了，只能通过发展自己的Google+来弥补。Bing针对twitter的实时搜索也是不错的。其他还有针对美国城市生活的local search什么的，不一定比Google出色，但至少也不逊色。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Bing之所以没在中国市场发力，我觉得有两方面的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，美国市场才是Bing目前总重要的市场所在。Bing针对美国市场的产品例如Social Search，由于Facebook，Twitter等被墙的缘故，先天上没法直接应用于中国市场，因此缺少在中国市场的发力点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，微软有忽视中国市场的传统，这主要是早年盗版软件的影响。这种传统不仅表现在Bing身上，也表现在其他产品身上。比如Windows Phone 7，RTM的时候没有中文输入法，根本没法在中国市场销售。一年之后的现在，中外输入法才出现在芒果中。中国作为规模巨大的手机市场，如此被忽视，在其他公司是十分难以想象的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20946095/answer/16683860
</link>
<author>
金钊立
</author>
<title>
知乎「设计」话题下有哪些优质讨论内容可以推荐为「新人必读」？
</title>
<description>
初步整理如下，主要针对爱好者/新人常见疑问，所以职业设计师大可不看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;综合/通用&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;入行&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19840077&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;非艺术专业毕业，因兴趣自学转行做平面设计可行吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19581185&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;什么是设计？设计的本质是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19918491&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;没有任何基础怎么学设计？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20009060&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;设计师是不是都得会手绘才行，不会手绘可以做设计吗？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;发展&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19656711&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;自学设计的人相比专业学设计的人，最缺乏什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20267808&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;设计师应该学编程吗？设计师学编程的经历和感受是怎样的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19567529&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;知乎上的设计师，你们如何成为成功设计师的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19588116&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何做一个一流的设计师？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20568674&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;理科生出身的设计专业大一学生，如何在这四年进行有效的学习使自己四年后更有竞争力？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;UI&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;综合&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20309655&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;知乎上，值得推荐的「交互设计」系列问答有哪些？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20419704&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;界面设计包括哪些细节、如何深入？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;入行&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20642005&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何从零开始学界面设计？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19652509&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;有哪些值得推荐的、适合做交互设计、视觉设计的朋友读的书，以及经常浏览的网站？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;沟通&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19552503&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何说服美术/用户界面设计师去修改某个他自己认为很满意的设计？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19649367&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;产品经理和交互设计师意见不同的时候，该怎么决策？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;PM&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19638354&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;产品经理分析互联网产品的思路是什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19636807&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;产品设计中「拿数据说话」会遇到哪些具体的障碍？可以如何解决？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19895806&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;做产品时一定得看数据吗？不论任何情况一定要问十万个为什么吗？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;其他&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19631080&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何做好安卓应用的界面设计？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20709592&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为何现在突然流行起 Metro 化（Flat Design Style）的网页设计？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20293362&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Metro 风格会成为网站设计的主流吗？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;字体排印&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;「&lt;b&gt;这是什么字体&lt;/b&gt;」类问题请看 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20605999&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎样寻找到自己想要的字体？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;入门&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20002925&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何提高汉字字体排印/字体设计方面的知识和素养？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19723487&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;平面构成和字体设计最好的书是哪本？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20094550&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;对字体很不敏感，做设计的话很不给力，如何学习字体？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;排版&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19621096&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;多大的「字号」、「行距」和「段距」是最易于阅读的？西文和中文是否有不同的标准和最优值？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19683987&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;印刷材料中，阅读效果最好的英文字体是哪种？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20404847&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中文的网页用什么字体最合适？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;其他&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20026266&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Windows 7 和 OS X 都使用无衬线字体，为什么 Windows 的看起来和 OS X 效果差别很大呢？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19911793&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何保证网页的字体在各平台都尽量显示为最高质量的黑体？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20297948&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Photoshop 里怎样能让小字号文本清晰渲染？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;PS&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;入门&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20499859&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;学摄影，是不是一定得学 Photoshop 一类的后期工具？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19717304&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;Photoshop 的学习流程是怎样的，应该如何慢慢熟悉这个软件？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19965756&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎样学习 Photoshop？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19678954/answer/15191725&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;学习 Photoshop 怎么才能学得精通？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20099640&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;PS功能很强大，但我只想好好学习一下照片调色方面的知识，有推荐的书籍或网站吗？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;li&gt;其他&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19733441&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;怎样分辨图片是否被 PS 过？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20714376&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;这种（小清新）色调是怎样调出来的？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;其他&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20493971&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何制作 Infographic 资讯图表？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20586917&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;信息图（infographic）是怎么做出来的？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19878575&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何自学建筑设计？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20723688/answer/15977723
</link>
<author>
雷鸣
</author>
<title>
为豆瓣电影购票提供在线选座服务的「火凤凰」是一家怎样的公司？它与豆瓣的合作模式是怎样的？
</title>
<description>
广电下面有个单位叫做&quot;国家电影事业发展专项资金管理委员会办公室&quot;&lt;br&gt;主要作用就是监管全国电影院的票房 收缴&quot;电影专项资金&quot; &lt;br&gt;为了保证票房的真实性 广电要求电影院使用指定的售票系统 &lt;br&gt;全国只有5家这样的系统有国家发的牌照 火凤凰就是其中之一&lt;br&gt;通过这售票系统将电影院的票房信息上传的这个专资委 &lt;br&gt;而网上选座购票的端口是由售票系统供应商来维护 并获取提成&lt;br&gt;(售票系统供应商的权利还是挺大的)&lt;br&gt;所以网票网豆瓣售票这些都是和售票系统供应商合作来获取开放端口和数据 &lt;br&gt;也只能和这几家去合作&lt;br&gt;选那一家去合作 得看你的打票机能覆盖到那些影院 再看这些影院用的谁家售票系统&lt;br&gt;基本上就是没得选 &lt;br&gt;-------------------------------------------&lt;br&gt;补充:&lt;br&gt;重新查了下 现在有牌照的订票系统有6家 &lt;br&gt;火烈鸟 火凤凰 华夏满天星  中鑫汇科 VISTA(沃思达) 鼎新&lt;br&gt;鼎新近两年才出来 那会儿我关注的时候还没有这家 所以漏掉了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20946941/answer/16690572
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
科比跟腱断裂后是否会选择退役？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚写的文章，都在一起了，懒得编辑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;受伤前三秒，科比显然是想摆脱巴恩斯，突破篮下，所以拿身体倚着对手，突破前拉开架势，迈左腿，右脚蹬地。动作幅度大，他显然想过得干净些。然后，左脚掌落地签，右脚就软了一下，然后倒了。&lt;br&gt;没有碰撞，没有踩在哪里崴了脚。那一下，更像是他的右脚到了极限，保持不了平衡，倒下去了，左脚掌落地，被拉到，于是跟腱撕裂。这有点儿像姚明当年的应力性骨折：到那份上，积重难返。落那一下，就是根稻草放上了骆驼背，成了帕里斯的箭，射中阿喀琉斯的脚。&lt;br&gt;这还真是名副其实的阿喀琉斯之踵：科比伤了跟腱，也就是阿喀琉斯腱Achilles tendon。比卢普斯伤过；布兰德伤过；威尔金斯伤过；罗本伤过；巴拉克伤过；贝克汉姆伤过；去年奥运会前，程菲伤过；奥运会上，刘翔伤过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿喀琉斯腱很容易发炎，负荷过大就会出事，比如竞走运动员，十个里十个出过问题。而终于撕裂，那就不只是负荷过大了。科比在facebook上说他做这动作都一百万次了，居然受伤，真是莫名其妙。实际上，如果需要理由，看这些事实即可：&lt;br&gt;三天前，科比在波特兰打了48分钟，27投14中18罚18中47分。再往前推，对黄蜂，41分钟；对快船，歇了40秒；对灰熊，42分钟半；对达拉斯，歇了56秒；对国王，歇了23秒。&lt;br&gt;对阵勇士这场，在受伤前，他一分钟都没歇。&lt;br&gt;七场比赛，他一共歇了17分钟。&lt;br&gt;本季，他一共3013分钟，联盟第三多。每场38.6分钟，联盟第二。&lt;br&gt;在这连续七场马拉松前，还要加上这些：&lt;br&gt;他第十七个赛季，常规赛到季后赛打了超过53000分钟。&lt;br&gt;跟腱断裂是个概率问题，但常在河边走，哪能不湿鞋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是他职业生涯最诡异的赛季。去年夏天，纳什和德怀特到来时，湖人简直要朝历史去。但开季之后，纳什受伤、德怀特缺阵、换帅、换打法、加索尔的交易流言、老巴斯的过世、球队纵横跌宕，起落无常。到最后，以这么惊人的大伤为结束。这感觉像《死神来了》似的：当周围许多事都出了问题，你会情不自禁怀疑：“我们被盯上了吗？哪里出了问题呢？”&lt;br&gt;在受伤前，他场均27+6+6，2008-09季以来最漂亮的数据，个人进攻端表现也是2008-09季以来的最好。但防守端，他基本是本世纪以来个人最差。但这些，都不是问题关键。2004-05季和2006-07季，他防守并不比现在好多少（2006-07季跟开季头俩月的手术后休养有关），但那时的湖人，没现在这么头绪纷乱。科比说他受伤简直莫名其妙，用了这个词：frustrated。拿这词归纳他本季，其实也不坏：出问题无所谓，但你不知道问题出在哪儿。&lt;br&gt;最后还糊里糊涂，把自己累到重伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个赛季，科比的若干问题被高估了。在湖人输球时，他被念叨投篮多，防守不勤，但这实在不是本季科比才有的问题。实际上他本季的投篮，并不比禅师在时多；能挑剔的，除了防守端，也就是无球走位投篮占进攻比重小，如果考虑到：他今年投篮选择大有长进（仅论进攻效率，这是他职业生涯以来最好的前三赛季）、他今年各种转型的尝试（这是另一个话题），他显然想赢球，而且付诸实际了。所以你才能说诡异。科比并不像基德或保罗，有天生的指挥官基因，无论数据如何，总能走到哪赢到哪。他是黑曼巴蛇，史上最好的得分手之一，而且能凭其全面技术，兼做些别的：只要球队能赢球就成。本季，他频繁转型，到处奔走，就像个急着进门的人拿一串钥匙挨个试锁洞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到开季时节，迈克·布朗短命的主政期，科比融汇进了普林斯顿体系，是一个游走的得分手：侧翼启动、无球走位、空切袭筐。头四场，他分别14投11中、20投10中、23投14中、10投5中，持球少，效率高，如黑曼巴蛇，狠而且准。证据之一：布朗下课之前那场，湖人败给爵士，但科比还是靠空切袭筐，博得了17次罚球。&lt;br&gt;布朗下课，比克斯塔夫接任过渡，又逢纳什受伤，科比遂进入第二形态：担当主控，持球攻击，兼分球。那四场，科比得到32次助攻，湖人4胜1负。然后，迈克·丹东尼到来，科比进入第三形态。&lt;br&gt;科比的第三形态，可以简单归纳为：无条件、全方位、随心所欲、自由攻击。最初，他还保留些普林斯顿体系遗风，多空切，多袭筐；持球进攻时，多叫掩护，然后或中投，或跨步上篮；他也更聪明的躲在弱侧，利用无球走位摆脱，然后袭筐。整个12月，科比只有两场得分低过30。&lt;br&gt;进入2013年，经历了交易谣言、克拉克首发、加索尔放归板凳、德怀特抱怨等一系列故事后，科比进入第四形态。数据上，很明显的：投篮少，助攻多。套路上，增加了诸如科比罚球线右翼持球，眼观六路，寻找空切抄后门的队友，喂球；丹东尼体系下招牌的“V字进攻”，科比和加索尔高位挡拆，加索尔如果接球，就想法子转移弱侧；科比和德怀特的边线挡拆，加索尔弱侧高位接应，科比和加索尔合力寻机，给德怀特低位传球；其他零星战术，比如慈世平左翼单挑、加索尔高位接应；比如米克斯和杜洪的二人转。&lt;br&gt;这是科比的第四形态：他和加索尔高位挡拆，加上纳什的无球走位，湖人有了加索尔、科比、纳什三个能传球的进攻发起点；单中轴+多角度高底位连线，当然，科比还得兼带单挑——换句话说，科比又变成2004-05季那种持球创造，当爹又当妈的全包揽状态。眼熟吗？上季初，丹东尼也是这么用甜瓜的。&lt;br&gt;4月，纳什不在，科比和加索尔又找回了2008-10年冠军时期的老套路：高位挡拆，全力抢击。到此时节，已经顾不上套路不套路了。能得分的套路，前赴后继的堆垒拼命，只是为了西部前八。&lt;br&gt;于是受了伤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不相信科比会不明白这事实：湖人，哪怕进了本季季后赛，前途也不甚光明。他们能干嘛？季后赛忽然找到化学反应，把雷霆或马刺黑八或黑七掉，一路突破重围，直冲总冠军？以如今球队的心态和健康，希望实在不能说大，所以科比七场歇了17分钟，就图个季后赛席位么？他有五枚戒指，2004-05季也缺席过季后赛，荣也够了，辱也够了，但在这门将开未开、冲过去也未必上天堂、跌下去未必下地狱的两可之际，他还是一踩油门冲过去。为了什么呢？&lt;br&gt;一个季后赛席位？相当渺茫的冠军指望？还是说，他那偏执的好胜心和尊严？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿喀琉斯和科比有一点相似：无从屈折、到死都要逞英雄、深蕴戾气的勇猛。这是他们的优点与缺点混一之处。阿喀琉斯的愤怒，开启了《伊利亚特》：他和阿加门农的私怨，几乎断送了希腊人；但随后，当他决意为帕特罗克洛斯复仇时，可以几乎不假外力，干掉河神，单挑赫克托耳。最后，他去到特洛伊之前，早知道命中注定自己将死在那里，但他和奥德修斯的选择不同。奥德修斯愿意装疯来逃避命运，而阿喀琉斯迎着命运去了。科比人生中的主要转折——他和鲨鱼的矛盾、他在2007年低谷中的崛起、他世界一边赞美他无所不能的进攻招式一边腹诽他的投篮选择、直到这次挣命受伤——都来自这点：他的偏执好胜。有困难要克服，没困难制造困难也要克服。刚则易折，盈不可久，但科比就是这样 ，盛而且烈，现在，和阿喀琉斯一样：脚踵上中了命运的一箭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可以说他运气不好，但以他的性格——执拗，神经质，杀意弥天。热爱敌围千重，孤骑破军而出的姿态，心怀戾气，偏执好胜。——在顺时遂意时，就是2008-10那两季的冠军，在逆流湍乱时就是2005-07的单骑横行，以及本季这惨烈收局。性格即命运，就像阿喀琉斯这种脾气，你准知道他最后没法寿终正寝、老死在自家床上。就像，为了湖人的西部第八，他拿出一副夺冠军的架势去争取，最后终于受伤。这可以说是鲁莽，也可以说是勇决——就好像他长久以来的性格，你可以说成是偏执狭戾，也可以说是好胜如狂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下的问题是，未来怎么办。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科比在赛后接受采访时，被问到脚的状况。他摆了个很常见的姿势——舌头在嘴角左右划拉——然后说他当时在场上“能走，能走”，“只要不对脚跟发力”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;跟腱撕裂不是世界末日。布兰德当年跟腱断裂，过去两年在76人依然防守出色。养四到十二个月，不对脚施力，就能痊愈。你可以说，科比快35岁了，恢复不易。但以他拿自己不当人类的自我虐待劲头，只要打定主意“老子要复出”，下季初到下季中依然能恢复。至于失掉的运动能力，以他的技艺之烂熟，总会找着调处的法子。禅师说过，科比和乔丹有一点是类似的：“你拿根竿子，横在七英尺半高处，问他们跳不跳得过；他们一定说能，然后，不管实际上能不能，他们都会去拼命尝试的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说个以前的例子。&lt;br&gt;1992年1月，多米尼克·威尔金斯32岁，跟腱断裂。在此之前，他场均28分7篮板4助攻。下一季，他复出，打了71场，场均29.9分7篮板3助攻。再下一季，他场均26分，全联盟得分第四。实际上，那年得分前五里，只有他一个人不是中锋。又三年后，他38岁了，在欧洲都落稳脚跟了，还被波波维奇叫回马刺：大卫·罗宾逊伤了，你顶一顶吧。威尔金斯那年场均31分钟里得了18分6篮板，还差点冲击了年度第六人。这事听着，很不合逻辑：等等，威尔金斯那货不是靠跑跳扣篮混的么？跟腱断了还能活？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实是，你去看1986年季后赛威尔金斯在活塞身上得的50分，会发现他一记扣篮都没有，而是背身跳投、突破跳投、前板补进之类。在跟腱断裂之前，威尔金斯也不是一招鲜——NBA任何得到二万分开外的，都不是一招鲜。他的射程不远，但起跳快、出手点高、中投精纯；他的突破上篮和面筐步伐极其娴熟；他能背身后翻、身跳投，也能轻松用爆发力来后转身底线突破，然后扣篮。他的前场篮板嗅觉早在佐治亚时就名闻遐迩：那会儿，全世界都说他能浮在空中，等别人落地再补扣得分——以前，ABA也这么宣扬J博士来着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而跟腱断裂之后，威尔金斯的打法有如下调整：三分球出手次数增加；攻击点靠外，而且更依赖掩护；多了一手罚球线内一步的急停小抛；火箭直升式扣篮/上篮减少，代之以垫步、跳步的上篮；翼侧无球走位增多了，而且很迷恋无球走位到空位，找到无干扰的机会迈步，然后往篮下溜。&lt;br&gt;同样的，伯纳德·金的右膝十字韧带爆掉之后，也大幅度减少了篮下背身要位后翻身跳投，而是更多用中距离面筐突破和空切篮下，到35岁高龄，依然可以场均28分。伯德的背坏掉之后，从一个背身组织机器+无球走位中投手，变成了一个更纯粹的组织前锋和三分手。&lt;br&gt;简单说吧：你技巧越全面，转型余地越大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科比的投篮选择和比赛节奏掌握，尽可以挑毛病。但在进攻技巧的纯粹和全面上，NBA历史上达到他地步的人，一只手就数得完。2010年，他几乎靠七根手指打球，还是拿得到冠军。他未必还能够成为一个心念一动就单场30分的家伙，但如果他愿意，他还是有足够从容的转型法子——毕竟，在纯技巧上，他从来没遇到过问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题不在于他，而在于湖人。&lt;br&gt;如前所述，本季湖人的症结不是科比，而是球队人和。下到德怀特是否续约，上到巴斯家族对湖人的态度，都一片蒙昧。现状是：本季结束后，无论结果如何，慈世平多半会走，加索尔未必乐意继续呆着；球队未来打算怎么走？签下德怀特、保留纳什、等科比出来？科比还能打几年？球队老化状况怎么调整？德怀特是否乐意在这么支老龄球队继续呆着？丹东尼是否留任？如果不留任，新教练是谁？科比是否乐意？&lt;br&gt;科比的合同2014年到期，是否需要特赦他？科比自己是否会乐意？2014年如果不尽如人意，是否续约科比？续几年？未来路线如何？&lt;br&gt;科比受伤了；他复出时会是个什么样子？继续联盟最顶级球员，还是一个普通全明星？他的合同2014年到期，如果他那时的表现受伤病影响，湖人怎么办？科比是这个星球上最有名的球员之一——未必是最受爱戴的，但必然是最有话题性、最有LOGO意义的体育人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些东西，全都要重新打算起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1995年，公牛曾想把皮彭交易掉；1997年，公牛险些没续约皮彭和禅师。那时的芝加哥管理层知道他们一旦拆散球队，会被世界人民折腾，但他们知道去日无多，所以想把握住重建的机会。当是时也，乔丹以自己非凡的影响力，几乎是逼迫球队保留框架到1998年夏天。如果你记得乔丹是在1999年初，而非1998年夏天退役的，就多少能明白：他这样级别的巨星，选择打球或退役，已不是个人一时心血来潮的事了。球队的抉择、上层的运转，政治斗争错综复杂，而湖人豪门恩怨，又非芝加哥能比拟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;湖人知道洛杉矶人民的威力，也知道科比的价值。只要科比 。他们绝对不会公开摆出“我们不管科比，直接重建了”的架势，或者“湖人已经不是科比的球队了”之类言论。只要科比还在球场上一天，就还会继续围绕他建队，来争取冠军希望；但科比这次重伤后，到他复出之前，湖人得想法子应付过去。&lt;br&gt;所以：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“有一天，一段新职业生涯的开端会呈现，但那不是今天。”&lt;br&gt;“‘如果你看到我和熊对打，为熊祈祷吧。’我喜欢这个。那就是‘曼巴精神’，我们不后退，我们不退缩，我们不逃走。我们坚持，然后征服。”&lt;br&gt;One day, the beginning of a new career journey will commence. Today is NOT that day.&lt;br&gt;&quot;If you see me in a fight with a bear, prey for the bear&quot;. Ive always loved that quote. Thats &quot;mamba mentality&quot; we don't quit, we don't cower, we don't run. We endure and conquer.&lt;br&gt;&lt;br&gt;科比在facebook上这段话，其实并不让人意外。对他性格稍有了解的人，都明白他不会就此退出。但我的猜想是：&lt;br&gt;他迅速放出这段话，不只是为了向球迷表达自己的热血斗志，而是迅速断绝一切退役的可能性，顺便给湖人一个信号。这意思有些像是：&lt;br&gt;“船长去岸上喝一杯，但马上就会回来的；船上的这些家伙，知道你们该怎么办了吧？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如前所述，科比是个优点与缺点合一的人。执拗，神经质，杀意弥天。热爱敌围千重，孤骑破军而出的姿态，心怀戾气，偏执好胜。你可以说成是偏执狭戾，也可以说是好胜如狂。这性格并不很招人喜欢，他的成与毁，都是戳死在这点上的。&lt;br&gt;但有一点是能确定的：他表态过“我们不后退，我们不逃走，我们坚持，然后征服”之后，你就知道，他一定会回来的。他是阿喀琉斯那种，宁可死在战场上，也不愿意庸碌长命百岁的家伙。虽然他眼下要对付的局势，远比我们看得见的要复杂——不只是伤病，还有湖人、NIKE、各种方面的微妙压力。&lt;br&gt;但他既然说要坚持，他就一定会回来的。如果考虑到他技艺的精纯、态度的积极、对身体保养的用心，以及偏执狂的好胜心，如果NBA历史上还能挑个把人从伤病+老龄里挣扎出来，也就是他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在这幕戏，还缺一个鲨鱼。只要现在鲨鱼出来，对洛杉矶媒体说一句“科比一定不可能在2014年3月复出”，科比一定会在2014年3月的某场跳出来，而且一副“我根本不在意那胖子说过什么”的样子。&lt;br&gt;他的一切起落，都是因为他的性格。这性格会让他拼伤，但最后，也会让他回来的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20947500/answer/16687605
</link>
<author>
王传正
</author>
<title>
为什么 SNS 新信息在上面，而 IM 新信息在下面？
</title>
<description>
&lt;b&gt;一边读一边写的IM依赖输入框，输入框在底部，所以消息从下往上阅读；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;只读少写的SNS不依赖输入框，遵循原始习惯，消息从上往下阅读。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;SNS通常是网页，网页必定是从上往下看，用户更关心较新的消息，所以新旧从上往下排版。客户端也如此。&lt;br&gt;IM通常是客户端，用户一边关注着输入框，一边关注新信息，为了用户眼神能舒服地在输入框和新信息之间游走，新信息就必然要放输入框附近。而输入框通常在底部，所以新信息自然从底部开始从下往上。有些奇葩im客户端输入框在最顶部，那新信息也就在上面了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是有人又问了，为什么IM的输入框都是在下面，而SNS发新状态都是在上面呢（特别是客户端，网页比较好理解……）&lt;br&gt;按照我的理解是这样的，输入框是写入的区域，必然要跟键盘越近越好（照顾不懂盲打的人），键盘在底下，所以输入框跟着在底部。手机的IM客户端也是如此，键盘在屏幕底部，输入框紧挨着键盘让手指操作最快。SNS读的多，写得少，输入框放顶部符合用户预期：新消息在最顶上，那产生新消息的源头也在顶部。也就是IM是输入框决定信息顺序，SNS则是信息顺序决定输入框位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是有人可能又会问，为什么键盘都是在下面呢？因为手在眼睛下面....
</description>
</item>
</channel>
</rss>
