<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21388857/answer/18106053
</link>
<author>
王凌珊
</author>
<title>
中国菜是变得越来越好吃了吗，古代的菜好吃还是当代的菜好吃？
</title>
<description>
这个问题要分时期。宋以前，中国菜的很多主要烹饪技术尚未出现，就连占据中国菜半壁江山的炒菜都是成形于宋朝的。宋朝时期，随着经济发展，以及更易蓄养的猪替代羊成为主要的肉食，中国菜也随着空前繁荣起来，烹饪技术和菜品种类都呈现爆发式的发展，在此特别给为中国菜作出卓越贡献的著名美食家苏东坡先生掌声致敬。蒙元时期，中国菜和其他诸多文化一样，失传了很多，同时也有不少游牧民族的美食融合进中国菜，《舌尖上的中国》里提及的云南乳扇就是一例，总体上还是凋零了，《东京梦华录》中的不少市井美食现在只能依靠想象。明朝时期，随着全球各地沟通往来的增多，不少食材传入中国，其中最著名的莫过于辣椒和土豆，中国菜从低谷重新发展起来，这里要特别说明下，辣椒传入中国前，也并非没有提供辣味的食材，王维 “遍插茱萸少一人” 的诗句中提及的茱萸就是古代的 “辣椒”。 清朝民国时期的状况大体接近，中国菜总体上都是发展的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，宋以前的中国菜，整体上大抵是不如现代的，宋不好说，至于明清民国，其实也不大好说。现今的烹饪工具和食材丰富程度虽然胜于明清民国，但食材的平均质量不如彼时，举例来说，如今的鸡绝大多数都是四十几天出栏食之无味的白羽鸡，彼时是土家鸡；如今的菜是农药加化肥催出来的速成菜，彼时是原滋原味的。这样比较下来，孰强孰弱，就很难说了。当然，现代也有绿色有机的好食材，但这里说的是普遍状况，不提也罢。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21388673/answer/18110897
</link>
<author>
楚云帆
</author>
<title>
怎么看动视暴雪从威望迪购回股份，腾讯间接参与收购并持有动视暴雪股权？
</title>
<description>
谢邀。关于这个事情的扯淡解读太多了，我正好写了篇长微博顺便贴过来。首先我想说的是，这事和腾讯的关系很小。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vivendi (VIV.PA)是一家法国巴黎上市的跨国公司，主要业务是公共事业服务，如水处理、垃圾处理、交通与能源等。其次是传媒通讯事业，环球影业、UMG音乐、出版集团和电信业务等，早年间Vivendi Games是其100%持股的子公司之一， Sierra和Blizzard又是Vivendi Games的子公司。2007年底Vivendi Games与Activision的合并是震撼业界的大事，新催生的Activision Blizzard成了世界上最大的游戏发行商——在此之前是EA，Activision忝居其后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vivendi Games与Activision合并后，Vivendi持股52%是最大的股东。合并的Activision Blizzard主要分为三个部分，Activision Publishing, Inc.和Blizzard Entertainment, Inc.依然各自独立运作， Activision Blizzard distribution则主要在欧洲市场提供游戏的出版、发行、物流等服务。在合并之后几年的收入构成中，实际上Activision才是最大的贡献者，以WOW最巅峰的2011年为例，Activision收入占比63%，Blizzard收入占比28%，AB distribution收入占比9%。在同一年份的市场贡献上，北美市场占50%，欧洲市场占42%，亚洲市场只占8%。很多时候国内的媒体出于对Blizzard和本土市场的过度热衷会做很多过度的解读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尽管Activision Blizzard这几年风生水起，COD、WOW等王牌大作让其保持高额的收入和利润（毛利润一度超过60%），但是作为母公司的Vivendi因为其主营业务的关系（公共事业和电信业务都是无底洞的投入）多年来都是负债累累，在作为Blizzard母公司期间就多次想要出售暴雪而未遂，控股Activision Blizzard后近年来又多次有出售传闻出现，不过因为金额太大并且要求现金收购，因此一直也没有成功。根据公开的报道，Vivendi目前负债173亿美金，约等于Activision Blizzard一周前的市值。Vivendi持股61%，需要100亿美金左右才能完成此次收购，购资格购买的公司全世界也没有几家，比如腾讯也只有46亿美元左右的现金储备，单靠一家公司是无法达成这样的收购的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在向包括时代华纳、微软、腾讯和黑石之类的私募资金出售未遂后，Vivendi董事会考虑通过另外一种方式获得一笔充裕的现金流来削减债务同时提振股价，也是促成上周Activision Blizzard独立的肇始，即强制派送股息。Activision Blizzard（NADSAQ：ATVI）总计拥有12亿股，其中Vivendi拥有7.32亿股，约占61%，每年都可以获取派送的股息。比如上一次ATVI的每股股息是0.19美金，也即意味着你如果有一股ATVI的股票，那么就可以获得0.19美金，意味着Vivendi获得了1390万美元的股息，对这家公司的债务来讲是杯水车薪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Activision Blizzard拥有超过40亿美金的现金储备（其中大部分是离岸资产），Vivendi拥有Activision Blizzard公司6/11的股东席位，本月7日英国金融时报报道Vivendi董事会希望通过利用自己的控股地位实现一次股息派送，以每股2.7美金进行一次强制派息，根据Activision Blizzard合并时的一些特殊保护条款，这一行为最终是可以实现的，这样将可以从Activision Blizzard的现金流中提取32.5亿美金，其中Vivendi可以获得20亿美金。于是，Activision Blizzard的高层采取了上周的行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据上周Activision Blizzard的股价，股东可以以每股13.60美元收购公司股票，Activision Blizzard从现金储备中提取了12亿美金，另外从高盛、摩根大通和美国银行手中借了46亿美金，用总计支付58.3 亿美元的现金收购 Vivendi原本持有的的 4.29 亿股份；另外Activision Blizzard公司CEO Bobby Kotick与总裁Brian Kelly领导的投资团拿出23.4 亿美元，另外买下1.72 亿的股份（Kotick二人出资1亿美金）。这样Activision Blizzard成为了一家真正的独立的公司，而原本的母公司Vivendi现在只剩下约8300万股，持股12%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过这次交易，Vivendi获得了近82亿美金的现金，同时依然持股12%，多少可以实现自己出售Activision Blizzard的初衷，利用这笔现金缩减债务同时进行一些新的投入以提振萎靡的股价。Activision Blizzard虽然背负了债务，但是摆脱了Vivendi的控制成为了一家真正独立的公司，同时依然握有30亿美金现金储备，两名领导人Bobby Kotick与Brian Kelly共1亿美金的出资也让投资人看到了二人对公司的信心，因此股票持续上涨。国内媒体关注的有腾讯参与的投资集团本次所购买的1.72亿股实际占股14.3%，并未达到控股的程度。Kotick表示在新公司的董事会上并没有腾讯的席位，本次的参与是被动投资（因其身处投资集团之中，遵从集团所做的决策）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;腾讯对欧美游戏市场确实有极大的热情并与Kotick关系密切，收购Epic股票和代理Activision的COD OL都是明证。腾讯有巨大的现金储备，但国内的经济形势整体停滞，可投资的项目并不多，金额与其现金流相比量级大都是九牛一毛，国际市场很多项目相对健康，因此目光转向。另一方面，近年来国内游戏市场的变化以及自身运营产品的受关注度让腾讯意识到精品化、品牌与技术是将来游戏市场最重要的，而这些主要集中在国际市场上，与国际大公司的合作也日渐增加，如Take Two（2K NBA)、Capcom（怪物猎人）、EA（FIFA OL 3）、Activision（COD OL）等公司都有了合作，也有了几笔重要的投资收购（Riot和Epic）。不过在Activision Blizzard独立这件事情上，可能关系并不大，更像如Bobby Kotick所说是一次被动投资，但是将来相信会物超所值的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21395089/answer/18101222
</link>
<author>
刘震林
</author>
<title>
这个球算不算越位？
</title>
<description>
中路的黄色球员处于越位的位置。因为他比球和倒数第二位的红色球员更靠近端线。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越位规则：“first, the player must be in the opposing team's half of the field. Second, the player must be in front of the ball. And third, there must be fewer than two opposing players between him and the opposing goal line, with the goalkeeper counting as an opposing player for these purposes. ”&lt;br&gt;简单来说，越位三条件：对方半场、位于球前、少于两名球员位于该球员与端线。所以，越位严格上是不考虑传球者的位置的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我把规则从评论里提到回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要注意的是，处于越位位置，并不违例；在越位位置获利，才是违例。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20404175/answer/18103879
</link>
<author>
acel rovsion
</author>
<title>
为什么2010年代很多海外留学的中国人已经拿到了绿卡了却又纷纷回中国发展？
</title>
<description>
首先，谢谢邀请。（更新提示，所有的更新都放在了第二部分）&lt;br&gt;这个问题，在其他国家我不知，但是在北美，尤其是MITBBS上几乎成了月经问题。mitbbs上随处可以摘录很多无比感伤的句子，即使是被称为北美wsn的理工科或者基础学科人士，其过于理性的文字里面都透露出几许伤痕文学的影子。无数回国徘徊街头的当年美利坚追梦者，除了感慨共和国变化以外，都在痛惜所谓“失去的十年”。&lt;br&gt;动用某位知乎上某位大神的句子加以改变：&lt;br&gt;“天堂在上，美国在这，祖国何向？但指在根。”&lt;br&gt;好了，煽情到此结束。我个人不是一个文艺青年，即使文艺起来，文字中冷嘲热讽也是居多。所以我个人原因死理性派一点，分类梳理一下这个问题。&lt;br&gt;我的回答分三部分：分别是原因与现状，理想与现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上越来越多的回流现象，甚至是某些入籍人士如今疯狂地挤回中国无非就这么几点原因：&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，越来越客观认识到美国不是天堂。美国本来就不是天堂，这不是中国新千年快速发展后地事情，实际上在90年代末互联网时代，当时newgrounp也好还是后来海归网也好（当时mitbbs的创始人王，李二位还在mit和wapi读书），实际上90年代末，整体海外华人对于北美地区的评价变得越来越负面。90年代末是美国所谓“中产阶级崩溃“的年代，经济增长点地匮乏，以及90年代各国的移民潮，让美国当时的最大的社会负担都压在了中产阶级身上，极高的直接税率，以及产业发展的贫乏，让所有人越来越意识到当初脑子发热来追寻的美国梦成了一个笑话。在这个年代就已经出现大量的海外人士归国了，这一批人也是最具有”赌徒“心态的人，他们愿意在一片还未建成的热土上投资自己的一切，而不是把困死在美国这个鬼地方，其勇气和气魄丝毫不亚于当年漂北京，闯深圳的第一代企业家们。而到现在这个年代，”中产阶级“的社会价值被更重的负担捆绑，很多地方，比如纽约，税负甚至高达百分之三十，10年一个童鞋去wall street当freshman（做analysis）大概也就10w块左右地收入，但是连曼哈顿都不敢住而只敢住jersycity，而即使是这样，也完全存不下钱来，要知道10w块钱在纽约这个”全国贫困市“是绝对超越中位数地收入。所以作为中产率最高地华裔及华人群体，这个10几年地美国把他们的美国梦直接变成一个笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二，留学生群体结构地变化。以前我国的状况是精英出国，能出国念个书简直是不得了的事情，而现在说实话只要家里有接近中等收入的水平，完全就可以承担这个费用，而且出国念书的各类考试相对于高考来说，相当得弱智。所以留学是一个很普遍得选择，尤其是不想高考的话，故而中国留学生在美的整体竞争力自然也不是当年那么让人闻风丧胆。而且产业化程度高了以后，每年得留学生人数简直跟流水线一样，连德州乡下学校都可以组织上万人的中国学生会。那么在产业经济增长点越来越少，且华人学生供应源源不绝的情况下，绝大部分人或出于自己选择，或出于条件限制，不得不回流。美国根本提供不了一分像样子的安身立命的机会，当然肯定要回流。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，美国已经提供不了相对优越的条件，反而是更差的条件，以及更严苛的门槛。这年头你到上海找差头，如果差头认为你看起来很土，就会直接问你”北美回来的？“。&lt;br&gt;以前硅谷10w＋分红的收入给一个高级工程师是听起来还不错的收入，但是现在这个bay area的房价动不动就上百万的房价，而且房屋档次还非常烂的情况下，10年后的今天10w美刀的收入显得无比的吊丝。同在s大学计算机的学长们也好，mitbbs上做开发的前辈也好，直接了当地说”硅谷现在已经不是全球科技业的理想之地，而是把一堆一堆的清北学生送进绞肉机的坑。”硅谷的geek们说到底当年在出国前都有一些理想主义。都带着要改变世界，要创造科技之不可能，等等理想主义来到美国硅谷这么个大农村勤勤恳恳地搞开发，结果白了少年头，除了十来万到几十万美刀的收入（不少人还达不到这个水平），一个烂房子，一部烂车，除了这些之外一无所有。谁的美国梦都会粉身碎骨的。&lt;br&gt;（这一段关于华人在各行业的一些忧虑和现状，我明天再来补充一下）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，就是对于国内发展的幻想，以及北美汉子的现状（大拿除外），激励了下一代海外华人。中国从90年代初开始进入了黄金年代，那个年代留在国内的或者回国的人士往往都成了第一代企业家或者第二代企业家，这让在美华人的回国欲望非常强烈，因为这就是一个一个的中国财富梦啊，中国即使到现在也是最具性价比的赚钱地方。但是在这个年代，这个想法已经不是激励在美华人回国发展的欲望，而是一种幻想了。在mitbbs上，在美华人最常感叹的就是“老子当年要是早点回国，一定早就xxx”，“现在要是有个机会，老子马上回国。”之类的，所谓的“失去的黄金十年”，实际上大家都知道，这种说法和“老子要是知道房价要涨，一定多囤几套”这种逻辑基本上一回事。2000年代左右的海外华人，是最惨的海外华人，因为他们的在美生涯相对艰苦，而且还正好错过中国发展最快的黄金十年，和身边的同学，混北美的反而成了混得最差的了，国内同学无论从财富上还是地位上，把北美汉子们的美国梦击得粉碎，这个落差是非常可怕的，一边是发达的国内友人们，一边是挣扎在中产线北美汉子，谁都会抓狂的！所以这种“回国发财“或者”回国忽悠“的想法成了这代华人遗传给下代华人的意志，现在诸如我们这代海外华人，有一个潜意识的幻想，就是回国满地是金子，回去当忽悠都能赚钱。但是实际上我们都知道，中国虽然现在也很有机会，但是创业潮已过，民营资本的超级发展期已过，社会已经有阶级状况产生，海外华人盲目往回赶，反而成了弱势群体。而且这个年头，海外文凭和海外背景越来越不值钱，这贬值速度和失水的豆腐一样。以前海外文凭几乎成了hr认定人才的一个标准，现在除非你的学校非常拿得出手，经历非常拿得出手，否则给企业带来的价值还不如国内教育出身的孩子，在90年代，中国企业急需扩张海外，一个海外生活背景都可以忽悠不少人了，现在的hr早就学聪明了，都知道你的海外经历实质没多少价值，国内经历又是空白。所以现状，大家的境地是进退两难的，无论是海归还是归国留学生。很多领域已经极端到非”hsympcbcal“等等这些所大学以外其他的都是扯的地步，清北文凭现在变得无比值钱（相对以前）。在学术领域，更是如此，以前在争取终生教职不成，也就是双t的情况下，只要愿意回国，只要经历还ok，学校也不错，绝对有国内一流大学的人要你。现在除非是大拿（主要是经历），其他的你就靠边玩吧，现在去普通的211大学谋求一份低微的教职，人家也未必理你。当然我觉得这些对于国内就业价值观来说是好事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五，就是对于祖国的爱。不要觉得这个听起来多么不可思议，中国的寻根意识是很强的，中国对外从古到今都非常包容，但是中国人完全融入异文化的情况实际上并不多，因为对自己民族的认同感无比的强大，所以很多人只拿绿卡而不拿国籍的愿意，很多都是出于这种心理洁癖。很多人不是融不进主流文化，而是时时刻刻人认同自己是中国人。天主教文化根基的国家很多，但是大中华只有一个！&lt;br&gt;&lt;br&gt;第六，很多人不是拿了绿卡归国，而是为了归国顺手拿张绿卡，这其实有点误解。也就是所谓给自己寻一条退路，虽然这条退路基本上纯属心理安慰。很多人觉得把美国那边敲定下来，作为一个大后方，然后在国内奋斗可以相对安心一点。&lt;br&gt;其次，很多海外华人都在做”中美之间“的生意，尤其是以安普若大叔等等wall st出身的华人大拿，在中美之间的投资领域非常活跃，所以一张绿卡只是为了便利而已，他们也确实主要在国内发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二部分。&lt;br&gt;本来我说第二部分我们聊一些政治不是那么正确的话题，结果貌似评论里很多人觉得我“有意”，”主观“地去”黑美国“，其实我必须说，黑美国对于我本人来说，没有任何意义，也没有人发我钱来当喉舌。本题是要说明为什么华人放弃既定选择而回国，这个问题本身对于美国来说就是负面向的论述，我写这些东西并不是说美国一文不值。我个人再写这篇文章的时候，没有这么多主观性在里面，只是单纯列举一些现状而已&lt;br&gt;&lt;b&gt;单纯客观来说，就民生方面，美国是相对于国内或许好一些，不过也只是”或许“和”好一些“而已。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来第一部分把整个问题基本上已经分析透了，但是由于我第一部分的某些描述让某些人觉得自己心中的美国被颠覆了，且我认为第二部分对于第一部分有一些补充性意义，所以我也加到这片回答之中来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，为什么北美华人对于所在国（主要是美国）的负面倾向要高于其他国家？&lt;br&gt;这个问题其实直接就是”海归”心态的高度概括。&lt;br&gt;其实很简单，&lt;br&gt;首先，北美华人的集中爆发期正好是新千年过后的时代，而这个时代不仅仅是中国的爆发期，更是整个发展中国家的时代。而相反美国是陷入了竞争力的疲软期，这个年代的中产阶级压力在无限增大，自然滋生负面情绪。&lt;br&gt;其次，就是在新千年过后，出现的最多的言论消费品就是“中美话题”。所谓中美话题一般两种路数：其一，就是把中国的东西打包（夹带私货）之后卖到美国去，比如虎妈；还有就是把美国的东西打包到中国来，比如无数宣扬美国先进理念，甚至有点过于美化的各种产品。&lt;br&gt;其二，就是关于公共政治言论了，某些人过于美化美国，某些人又过于妖魔化美国。&lt;br&gt;以上两种类型的“中美话题”作为大剂量的公共言论消费品出现在国内各种时政话题之中，甚至极端到逢中国问题必提美国的尴尬境地，这让大部分海外华人产生了反感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，就是心态的问题。&lt;br&gt;留日的华人，大部分是寻求一种积极稳定，快节奏的生活态度，他们真正比较纠结的东西在于“如何以平和的心态来看待日本”。。而事实上日本虽然不是容纳梦想和开创者的地方，但是相对于其他发达国家，收入阶层要稳定的多，对于职场人士来说，甚至有几十岁＝几十万的说法在里面，即使首都圈和阪神圈的消费很高，但是大部分人都有一种稳定的生活态度。故而留日的回流比例远远不如北美那么夸张。&lt;br&gt;（因为事情要出去一下，回来更新，不好意思）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20540916/answer/18102913
</link>
<author>
戚本刚
</author>
<title>
网易、腾讯等公司「游戏评测中心」的职责、组织构架、工作方式是什么样的？
</title>
<description>
2011年初加入网易游戏测评中心，2012年中内部转岗去做策划，在测评中心度过了异常快乐的一年半。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;组织职能&lt;/b&gt;&lt;br&gt;网易游戏测评中心（下简称GAC）与UE、UI、US三个兄弟部门共同组成了用户体验部，是网易在线游戏事业部重要的辅助部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网易游戏测评中心的主要职能是&lt;br&gt;1 深入了解竞品游戏，产出试玩报告&lt;br&gt;2 试玩潜在代理目标游戏，产出试玩报告&lt;br&gt;3 试玩公司内游戏原型、版本Demo，给出评估意见&lt;br&gt;4 协助公司游戏开发，为产品设计出谋划策&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;组织结构&lt;/b&gt;&lt;br&gt;GAC分为广州和杭州两个区域，每个区域独立开展工作。单区域的GAC又可以根据工作方向的不同分成竞品类组和跟进类组。一般一地竞品类组有一个，而跟进类组依照业务的不同又可能有很多，具体的组别可能有涉密内容我就不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;GAC采取组长负责制，每个组长对自己组内的工作有高度的权限。我在做FPS类跟进组组长的时候就包揽了下属招聘、下属培训、目标制定、报告审核等诸多工作。每个组因为组长的不同也高度的风格化。&lt;br&gt;这里必须说一点是，GAC的招聘一开始是由游戏部HR来完成，但是随着团队的扩张，GAC招聘的自主权也在增加。一方面，GAC要的是高端职业玩家，高端玩家懂高端玩家，HR不懂；另一方面，GAC在成长的过程中打破了网易太多学历上的限制，我记得曾经有过的最低学历是高中肄业吧，这种不拘一格降人才的招聘方式也不方便由HR来完成。&lt;br&gt;GAC总负责人的职责就是保证大家情绪稳定&lt;b&gt;（这很重要，而且也很难）&lt;/b&gt;而且每个组都有一个好组长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;个人感受&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我毕业四年，来网易之前在一个小网站做过编辑，在新东方教过书，来网易之后当了一年半GAC，然后又分别在两个产品当过策划。在我所有的工作经历中，GAC是最愉快、最难忘的。GAC的同事——说的游戏化一点——更像是一个公会里的战友。是的，不是同学，不是同事，是战友。尽管我们的目标很卑微，就是去挑战虚拟世界的一和零，但是我们大多数人给了彼此毫无保留的信任。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我为GAC工作了17个月，GAC就像我的家。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21230758/answer/18111081
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
为什么没有人说乔丹抱团？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1995年来公牛时，罗德曼已经34岁，而且脾气折腾到波波维奇不敢要他，接了公牛一个普度就把罗德曼扔过来了，结果罗德曼在芝加哥重生。&lt;br&gt;以此类推。公牛其他人，在1995-98季，除了库科奇和卡菲，都是生涯老年期了。&lt;br&gt;是谁成为灵魂，把这批人带成一支球队？乔丹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;皮彭进NBA前，是个高四才入选校队，在大学连NCAA都打不上的野鸡大学生。NBA第一季场均不到8分。&lt;br&gt;是谁把他磨练成超级巨星？乔丹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么简单。&lt;br&gt;乔丹造就了皮彭、格兰特和帕克森，拿了前三连冠；鼓起老头子们的余勇，拿了后三连冠。而且，最关键的：&lt;br&gt;&lt;b&gt;乔丹，无数输多少次，都没去跟魔术师、伯德或刺客一起玩。是这批人是跑来围绕他，被他所成就，而不是他跑出去跟别人组队，所以，就永远谈不到抱团两个字。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21396369/answer/18109013
</link>
<author>
梁颖聪
</author>
<title>
热射病是怎么回事，为何这么危险？
</title>
<description>
热射病即中暑的说法并不严谨，严格来说，热射病是中暑的其中一类临床表现，且为最严重的情况之一，跟一般的中暑有根本的区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中暑的临床表现分类有好几种分发，一般分成3类或者4类，不同的教材和资料里不尽相同，但共同的是从轻往重有多种分类，而且热衰竭、热射病都分别是最重的两种情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们一般印象中的中暑多数是轻症的中暑，以头痛、头晕、疲劳这些为常见表现，可能会有体温障碍或者是带有肌肉痉挛症状的热痉挛。&lt;br&gt;往后出现明显的脱水、循环衰竭的热衰竭状态已经是比较重的了，热射病则是一种致命的急症，包括神经系统症状、体温调节障碍、多器官功能衰竭等一系列表现。跟大家想象的中暑很好治有大神药藿香正气水能轻松解决不同，重症的中暑的预后很差，热射病尤甚，即使脱离高温环境、进监护室给予多方面的对症支持以后死亡率居高不下（不同资料不一样，但均在70%）以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;热射病之所以危险&lt;/b&gt;，是因为人体器官都需要在一定正常温度下才能正常运作，这和各个酶的生物活性及机体代谢有关，而一旦器官损伤造成了，并不是总是可逆的，当出现多器官功能衰竭时死亡率极高就不难理解了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此我彻底反对&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xu-bo-wen-15&quot; data-tip=&quot;p$b$xu-bo-wen-15&quot;&gt;@徐博闻&lt;/a&gt; 的回答，第一这跟中暑不完全是一回事，有严格的科学定义界定；第二跟媒体名词炒作完全没有关系，可以让公众了解这个概念是好事，只是这篇报道如果能附带热射病或者中暑的科普介绍就更好了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20709087/answer/18108241
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
历史上谁是最不幸的物理学家？为什么？
</title>
<description>
在&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Physics/Who-is-the-most-unlucky-physicist-ever&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Quora&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上也有不少人提到特斯拉，依我看，他绝对算不上最不幸的。虽然在事业上确实遭到爱迪生的沉重打击，但实际上他的科学成就无论是当时还是后世都并未被低估。不然怎么会有他与爱迪生分获诺贝尔奖的传闻，以及获得命名磁感应强度单位的殊荣？近年来大众对特斯拉的崇拜，实际是把他刻意描绘成了一个离群索居、备受排挤的物理学巫师。&lt;br&gt;对于一位伟大的物理学家，不应该只从猎奇的角度来欣赏。&lt;br&gt;（近年来受到类似待遇的人还有德布罗意：波粒二象性发现者、著名物理学家、诺贝尔奖获得者。却被描绘成不学无术的纨绔子弟、只是撞大运地写了一页纸当博士论文、靠家族势力得到学位、诺贝尔奖也是混来的——可大众就喜欢看这种故事，而不是科学家如何老老实实学习、研究、教学的故事）&lt;br&gt;&lt;br&gt;题外话有点多了，还是讲讲不幸的物理学家们吧：&lt;br&gt;很巧的是，我想到的几个科学家在上面Quora的答案里都提到了，就简单介绍一下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;马克斯·普朗克&lt;/b&gt;：不幸的家庭&lt;br&gt;量子物理学的奠基人，20世纪初最伟大的科学家之一。&lt;br&gt;22岁时，妻子染结核病去世；&lt;br&gt;一战期间，大儿子死于凡尔登战役，二儿子被法军俘虏，战后侥幸生还；&lt;br&gt;大女儿死于难产；&lt;br&gt;后来，大女婿又娶了他的二女儿，而二女儿同样死于难产；&lt;br&gt;幸好两个女儿所生的孩子还算健康；&lt;br&gt;二儿子在二战中参与刺杀希特勒，事情败露，被纳粹杀害；&lt;br&gt;1944年，盟军轰炸柏林时，炸毁了普朗克的住所，一辈子的财富、手稿、日记等等彻底毁于一旦。&lt;br&gt;普朗克学术上荣誉无数，但家庭的遭遇让人感觉上帝从他身上索取的比给予的还多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Anatoli Bugorski&lt;/b&gt;：爆头哥&lt;br&gt;这位俄国科学家还没有通用的中文译名，这里就用英文名字了。&lt;br&gt;但这无所谓，你只需要记住，1978年，他在一次事故中被前苏联最大的粒子加速器U-70射出的高能质子束穿过了脑袋，那一瞬间，他看到了“比一千个太阳还亮”的光芒。&lt;br&gt;事故后，他的整个左半边脸被烧毁，脑组织下方的骨头被打了个大洞。医生都觉得就算伤势能恢复，遭到的辐射也让他活不过几天了，已经开始准备后事。&lt;br&gt;但生命的奇迹发生了，他不仅活了下来，还拿到了博士学位。质子束让他左耳失聪，半边脸肌肉彻底瘫痪，但思维能力没有受到大的损伤，只是思考久了会十分疲倦。&lt;br&gt;由于涉及苏联的核机密，这事故十年后才为外人所知。在解密之前和之后，他仍然从事着物理研究工作，并且一直在接受检查、治疗——直到今天，他仍然坚强地活着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;亨利·莫塞莱&lt;/b&gt;：战争中早逝的天才&lt;br&gt;20世纪初的英国原子物理学家。1913年他年仅26岁，就在研究元素的X光射线图谱时发现了原子序数，使人类对原子结构的认知前进了一大步。&lt;br&gt;然而这位天才物理学家却没能为人类做出更多的贡献，因为一战期间他参军入伍，1915年，还不到28岁时就死于战争。痛心的英国政府随后下令，禁止重要科学家和科研人员从事军事活动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这几位各有各的不幸，而且史上不幸的物理学家也远不止他们几个：荣誉等身、桃李满天下却没有诺贝尔奖的阿诺·索末菲；才华横溢却因身为女性而倍受歧视、连任教都被拒绝的艾米·诺特……&lt;br&gt;但依我看，这些人也还是算不上“最不幸”三个字。&lt;br&gt;最不幸的，不是一个人，是一个群体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;叶企孙&lt;/b&gt;，国内近代物理奠基人。20年代即取得哈佛博士学位，回国后任清华大学理学院院长，抗战后又任西南联大理学院院长，为中国的科学教育事业贡献了无数人才。“两弹一星”功勋23人，一大半都是他的学生。然而他文革期间被打成反革命分子，被无故关押批斗，甚至迫害到一度精神失常、出现幻听的地步，直到1975年才解除隔离，77年病逝。&lt;br&gt;&lt;b&gt;束星北&lt;/b&gt;，李政道的启蒙老师、王淦昌的好友。30年代留学剑桥，毕业后回国，研究方向以相对论为主，是解放前国内顶尖的物理学家，1958年被打成右派，经历了20年的迫害、劳改、管制之后，1979年才得到平反。一个才华横溢的科学家，后半生饱受摧残，丧失了科研的所有条件，平反后已经是一个缠绵病榻的老人，四年后便去世了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;姚桐斌&lt;/b&gt;，两弹一星元勋及烈士，国内导弹及航天材料工艺的指导者、奠基人。英国伯明翰大学工学博士。在文革中，由于心系工作，不顾群众武斗已臻白热化的地步而仍然坚持上班。只因未对“造反派”头头及时表态，竟被人从家中揪出，拳打脚踢、甚至用暖气管猛击头部。一位周恩来从国外特意请回来的科学家，就这样不明不白地被活活打死。&lt;br&gt;&lt;b&gt;赵九章&lt;/b&gt;，地球物理、空间物理学家，国内气象学奠基人，被追认为两弹一星元勋。曾师从叶企孙、竺可桢等名家。倡导并主持了中国卫星事业的发展规划。然而，他没有等到第一颗人造卫星上天，文革到来时，他首当其冲地被揪出来批斗、游街、烫烟头、坐“喷气式飞机”……在繁重的劳改和对精神的摧残中，已经不堪重负的赵九章得知了姚桐斌的死讯，精神彻底崩溃，服安眠药自杀身亡。&lt;br&gt;等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不仅仅是每位前辈物理学家的不幸，也是中国科学界的不幸，更是整个国家民族的不幸。&lt;br&gt;历史上没有比这更不幸的了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21393097/answer/18107279
</link>
<author>
资默奇
</author>
<title>
第一次到外国呼吸「自由的空气」是什么感受？
</title>
<description>
我来说一个不那么切合的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时女友刚去日本，我在国内。约定好了中国时间每个晚上8点必须通电话。连续两个月，天天如此。直到有一天，女友告诉我要出去和同学吃饭，可能要晚点回来，我也没在意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来一直等啊等，一直到日本过了凌晨2点钟，还没有任何消息。这个时候我有点急了。坚持地熬了1个小时，到了3点终于崩溃了。给女友的妈妈打了一个电话，说明了一下情况，然后准备继续采取措施了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个措施就是，&lt;b&gt;报警。&lt;/b&gt;大家不要觉得我在大惊小怪，我给大家还原一下当时情况。首先，女友是出去吃饭，她没有说是出去唱歌或者去夜店，总之没有去需要很晚才能去的地方。其次，日本的手机是运营商绑定2年的，预付费，不存在话费打完了的情况。再次，正因为如此，如果女友行程临时有变动，需要很晚回家，一定会打电话告诉我。最后，说一个极其特殊的情况。因为长途电话贵，所以我和女友都是用SKYPE聊天。女友有两个手机，一个是中国买的苹果，在日本无法入运营商的网络，所以无法使用，只有在有WIFI的情况下才能用，成了itouch；另一个手机是在日本签订的合约机，是最便宜的功能机，而且为了省钱，没有在这个功能机上开通网络&lt;b&gt;。于是出现的情况是，只有在有WIFI的情况下女友是能有SKYPE联络的，到了大街上，就完全失去联系了，功能机上没有SKYPE，而且也没有网络。&lt;/b&gt;女友中国时间在8点钟给我留过言，&lt;b&gt;“马上吃晚饭了，很快回去”&lt;/b&gt;。但是就是在那里以后，她再也没有回过我短信，以及我打过去的电话，大家知道SKYPE从中国打日本打手机是很贵的，而且SKYPE的原则是，只要连上就开始计费，不管对方接了没有，。于是，&lt;b&gt;我总共打爆了2张120分钟卡，花了400人民币&lt;/b&gt;，她都没有接。那么可能的情况有两个，&lt;b&gt;一个是手机被偷了，另外一个是她人走到了大街上，人出事了。&lt;/b&gt;手机被偷也不大可能，因为她完全可以借同学电话发微信给我。于是就只剩下最后一种可能性，&lt;b&gt;就是人出事了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;报警当然是得上日本报警。首先需要找到电话号码。但是由于我不会用日语搜索，找出来的很多结果都不是那么精确。于是我想到了一个办法，打电话到中国驻日本领事馆。于是上外交部网站查询到后，打电话过去询问。领事馆总是会有一个24小时的紧急联络电话，打过去，响了很久，在我绝望的时候，有个人过来接了电话。估计刚睡醒，带着睡意的声音问我找哪个。我把事情简要地说了一下，说就是想要个号码。因为每个领事馆都有紧急联络的当地机构的号码。但是领事馆工作人员，把我当成无赖了，千方百计地要赶我走，还很不耐烦的吼我，我说我只是想要一个电话而已，他说你可以上网上查，我说当地的小派出所的电话我上哪里查啊？而且SKYPE是不能拨打紧急电话，比如119这种。难不成让我打去日本公安部问啊？公安部也下班了啊。于是，我听到了这辈子最不像人说的话，&lt;b&gt;他说这种人丢了日本警察局不会管的，过24小时，再报案吧。&lt;/b&gt;还没等我有反应，电话就被挂了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，我上了谷歌翻译，翻译了地名，找到了女朋友所在的日本县（相当于省），在日本雅虎上搜索XXX县 POLICE DEPARTMENT。抱着试一下的心态，居然成功找到X县公安厅。进入网址后，首页有个显著的号码，是普通座机号，于是我抱着试着的心态打了过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;响了两下，突然听到mo shi mo shi。在兴奋之余，突然不知道该说什么。于是下意识说了一句，“I can't speak Japanese,is there anyone who can speak English&quot;?日本听到后说了一堆日语，于是我不断重复，English!English! 那边终于反应过来，啊，英语！于是就开始su mi ma sen，wait a moment。期间在等的时候非常囧，电话没费了，还断过一次。于是又打过去，又从头折腾了一遍。大概在听了无数WAIT A MOMENT之后，终于，来了一个会说英语的警察。&lt;b&gt;那个警察是半夜三更从家里被叫过来的，为的就是给我解决问题。&lt;/b&gt;于是这辈子第一次开始了录口供。先是录入个人基本信息。先是住址。警察问What's your current address? 我说This is a call from CHINA. 警察愣了一会儿，又确认了两遍，于是终于问出了他最不相信的问题，&lt;b&gt;so this is an international call? 我说YES。警察彻底疯了。&lt;/b&gt;后面又问了我女友的情况，所在学校等等。最后，最让人闹心的局面出现了。开始登记电话号码。日本人那个英语听力简直烂爆了，一个数字至少说5遍，才听得懂，还得辅助标准日本语初级上册第2课的各种日语数字读法，好几分钟后，终于磕磕绊绊地把十几位的数字讲完了。最后日本警察让我稍等一下。没有2分钟，马上就来消息说你女朋友不接电话，然后学校现在下班了。现在开始全面着手调查，先从周围关系开始，不过现在是深夜，可能要到明天早上8点才有初步结果，让我不要急。最后听到了这辈子让我最感动的话，&lt;b&gt;DON'T WALLY, WE JEPANESE POLICE CAN DO BEST！&lt;/b&gt;这时候北京清晨的太阳刚刚升起，我仿佛也重新看到了我希望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;让人最兴奋的是，没过1个小时，电话来了。告诉了我女朋友现在的情况。说是醉酒了，现在不省人事。已经被安全送回家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从那以后，对政府的信任感，一个剧增，一个剧减。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20822815/answer/18104393
</link>
<author>
王垠
</author>
<title>
有没有人看懂了王垠写的那40行代码？真如他宣传地那么厉害吗？
</title>
<description>
那段代码其实是一个编译器，它使用一种重要的概念叫做“evaluation context”，自动把 lambda calculus 编译成 CPS 的形式。如果你理解 CPS 是什么，运行一下那些测试例子就知道它在干什么。我也把类似的技巧用于了我的 Scheme 编译器。后来我发现类似的技巧也出现于 Google 的 V8 编译器。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在比较老的一篇博文里，我顺便介绍了CPS变换的研究历史：&lt;a href=&quot;http://yinwang.org/blog-cn/2012/07/04/dan-friedman&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;GTF - Great Teacher Friedman&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于它如何工作，我脑子里有一个很简单的解释，可是很难用语言表达出来。要理解它你可以试试读这篇最经典的 paper（很难读懂）：&lt;a href=&quot;http://lambda.csail.mit.edu/~chet/papers/others/d/danvy/danvy92representing.pdf&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;lambda.csail.mit.edu/~c&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;het/papers/others/d/danvy/danvy92representing.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以及这本书（从来没看过）：&lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Compiling-Continuations-Andrew-W-Appel/dp/052103311X&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Compiling with Continuations: Andrew W. Appel&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;独立写出这段代码教会了我很多，然而它不应该是我的终极代码。我描述的事实是正确的，然而我使用的语气是不对的。当时“嚣张”的原因是因为我都把这代码写出来了，完全理解了，然后发现那篇 paper 其实过度复杂。还有好多其它的 paper 还不如这篇，让我有一种被这帮人忽悠的感觉 ;-)
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21392684/answer/18097348
</link>
<author>
冯远
</author>
<title>
高迪设计的公寓有没有还在住人的，里面内饰是什么样子？
</title>
<description>
谢谢成老师抬爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高迪大叔一直是受雇于工业革命时期富有的纺织商人们，除了设计的大教堂之外，所有的建筑都是家庭住宅，每一间都是住过人的。只是现在为了开放为景点之后，各个地方对于留存家具的保护不太一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最富盛名的内饰和设计一定是去看巴约/巴特略之家(Casa Batlló)（当然这么说也有个人偏好的成分在），在一幢房子上面看到那么多的色彩和线条，在细节上呈现出无与伦比的人性化，将加泰罗尼亚驭龙的传说故事演绎在一幢屋子，在内部展现大海，浓浓的梦幻通话情调，内外都尤为精彩。目前完全开放为景点。&lt;br&gt;图可戳官方网址：&lt;a href=&quot;http://www.casabatllo.es&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Casa Batll Web oficial. Museo modernista de Gauden Barcelona&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;（这家总是被翻译成各种，巴特罗、巴特略、巴约……UNESCO登记为巴特略，参观时的中文解说是巴约。原词因为是加泰罗尼亚语，所以大家就各种歧义了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样著名的米拉之家(Casa Milá) 是分为两个区域的，一个区域是供游客参观，主要是楼顶那些很酷的犹如外星人形象的烟囱设计，游客只被允许进入公共区域。而住宅部分，游客就看不到屋子内部了。（所以是看不到那种你去参观四合院啊石库门房子时候那些晾晒的睡衣的那种景象吧。:P）&lt;br&gt;据说里面只有三家住户，而他们都是最古老的租户们了。在全球最酷的加泰罗尼亚建筑里租着一套有7个屋子和4个厕所的公寓，Carmen每个月只支付1200欧的租金……（当祖上有投资眼光，日子当然不一样。1万块在上海市中心也根本租不到五房两厅四厕啊）&lt;br&gt;图可戳官方网址：&lt;a href=&quot;http://www.lapedrera.com/en/home&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;La Pedrera | Casa Milà&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;La Pedrera真是个运营得很好的综合体，结合居住、旅游和商用地产，时不时在屋顶搞Party：&lt;a href=&quot;http://www.lapedrera.com/en/summer-nights-jazz-la-pedrera&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Summer, nights, La Pedrera, rooftop, concert&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了这两幢之外在巴萨还有好几间诸如Palau Güell（原来是Güell家在巴萨市中心的住宅，现在Güell家为纪念大叔将这个完全开放为景点，烟囱像冰淇淋，请戳 [请来参观桂尔宫] &lt;a href=&quot;http://palauguell.cat/come-palace-chinese&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;come to the palace (chinese)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）, Casa Vicenes （高迪的处女作，仍为私家住宅，似乎有人在租住），而那个Parque Güell即Park Güell 奎尔公园本来是设计为一个居民小区的，但是建到一半都被叫停了，所以我们现在只能参观到公园入口和市场啊一部分设计内容，周围有一部分高迪设计的住宅仍然居住Güell家族相关联的后代(&lt;a href=&quot;http://www.parkguell.es/en/portada&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Home - Park G端ell.es&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;) etc. etc.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;RTVE有一档节目叫做 “谁住那儿呢？” 里面带各位观众朋友们走访各种住宅里的居民生活，里面你可以看到Le Pedrera = Casa Milá 里面没有开放的住户家里的样子，就是那个Carmen老奶奶。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.rtve.es/television/20091116/comando-actualidad-quien-vive-ahi/301133.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Comando Actualidad. ¿Quién vive ahí?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比较惊异的是我刚才去搜索了一下各个屋子目前的情况, 其中Casa Vicens正在On Sale，而且有中文版网站呢。。。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.casavicens.es&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;CASA VICEN&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21397285/answer/18105748
</link>
<author>
沃金
</author>
<title>
为什么在朝鲜战争中，中国志愿军战俘约21000人，为什么会有14000人拒绝遣返，而选择奔赴台湾？
</title>
<description>
这个问题没啥好说的，当事人留下的文字资料很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瞎逼逼真不如自己去找来读一读。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随手转载一段：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“我是1951年5月27日被美军俘虏的。那是我一生中最黑暗的一天。但是，我想回顾的不&lt;br&gt;是我个人被俘的经历。我要回顾的是：朝鲜战争中为何有两万多名志愿军指战员被俘，&lt;br&gt;而我们这些曾经在战场上同生共死的战友被俘后又为什么发生了一场惨烈的内斗与分裂&lt;br&gt;，以至于7000人回了大陆、1.4万人去了台湾，最后大家又怎么都陷入了生不如死的悲&lt;br&gt;惨命运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（中略）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五次战役结束后，遭受重大损失的中国军队表示同意举行停战谈判。1951年7月10日&lt;br&gt;，参战双方在开城来凤庄开始了停战谈判，1953年7月27日双方在板门店签署了停战协&lt;br&gt;议。在这两年中，双方边谈边打，打打谈谈。志愿军战俘又增加了2000人，使得朝鲜战&lt;br&gt;争志愿军战俘总数达到2.2万人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜战争中，朝鲜人民军战俘多达12万人，远远超过了志愿军战俘，但朝鲜人民军战&lt;br&gt;俘的命运却比志愿军战俘好得多。首先是在朝鲜战俘营里没有中国战俘营那种大规模内&lt;br&gt;斗与分裂；更重要的是他们归国后受到的待遇比我们强得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国战俘营里的大规模内斗，表面上看是要去台湾的战俘跟要回大陆的战俘的对立。&lt;br&gt;而实质上是反共战俘和亲共战俘的对立，最后演变成了一场战俘营里的国共内战。可是&lt;br&gt;志愿军都是共产党的部队，怎么会出现国共之争？&lt;br&gt;&lt;br&gt;抗日战争结束时，中共部队只有几十万人，国民党军队人数号称800万，而当解放战争&lt;br&gt;结束时，国民党军队只剩下几十万人撤往台湾，解放军却增加为数百万人。消失的国民&lt;br&gt;党军队哪里去了？多数被解放军吸收了！我们180师入朝时，从班排干部到战士，大部&lt;br&gt;分是太原战役的“解放战士”和成都战役中95军与黄埔军校的起义投诚官兵。新参军的&lt;br&gt;只有少数知识青年。入朝参战其他部队的组成情况跟我们相差无几。然而，在2万多志&lt;br&gt;愿军战俘中，从战场主动投敌进来的，为数并不多，绝大多数还是由于伤、残、病、饿&lt;br&gt;丧失战斗力被俘的。如果从政治上对中国战俘进行深入考察，在众多原本是国民党军队&lt;br&gt;的战俘中，确实有不少人在被俘之前思想感情上就不认同共产主义，有些人因为在“打&lt;br&gt;土豪分田地”时期或解放战争时期家里曾经有人受难，而在心里隐藏着对共产党的仇恨&lt;br&gt;。这些人到了战俘营脱离中共的统治后，自然用不着再隐瞒自己的政治倾向。他们自然&lt;br&gt;也是中国战俘营里拒绝遣返回大陆的最坚决的战俘。但是，由于当时新中国刚成立，共&lt;br&gt;产党表现得比国民党清廉，解放军在军民关系上、官兵关系上也比国民党军队强得多。&lt;br&gt;因而尽管战俘中的中共党员和共青团员只占少数，但从思想感情的总体倾向上说，在战&lt;br&gt;俘营初期亲共战俘要比反共战俘多得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题出现在停战谈判开始后，美国政府发现有中国战俘坚决不愿回大陆，乃提出了“&lt;br&gt;根据战俘自愿进行遣返”的原则，并且情不自禁地支持反共战俘去控制战俘营。先是把&lt;br&gt;一些战场投诚的原国民党军队军官调往日本东京受训，然后任命他们担任各个战俘营的&lt;br&gt;俘虏官；允许他们在战俘营里发展“国民党支部”及“反共抗俄同盟会”；特别是让他&lt;br&gt;们成立“战俘警备队”，并允许警备队私设“刑讯室”，实际上给予了他们使用暴力手&lt;br&gt;段去统治战俘营的权力！这就把潘多拉魔盒打开了。这些坚决反共的战俘通过他们掌握&lt;br&gt;的行政权力及“战俘警备队”的准军事管制，开始在战俘营里强迫所有的战俘听取宣讲&lt;br&gt;反共课、在讨论会上辱骂共产党；强迫党团员去宣布自己退出共产党、共青团；强迫战&lt;br&gt;俘们在要求去台湾的申请书上签名盖血手印；最毒辣的是强迫战俘在身上刺青，刺上永&lt;br&gt;远抹不掉的反共标语乃至国民党党徽，看你还敢不敢回大陆去！面对亲共战俘们从各自&lt;br&gt;为战的反抗到团结起来有组织地抗争，他们采用了当年国民党监狱对共产党囚犯使用过&lt;br&gt;的各种残忍刑法予以镇压。&lt;br&gt;&lt;br&gt;究竟何去何从？这是大家在战败被俘之后面临的又一次关键的命运抉择！这次是关系&lt;br&gt;到能否保留住我们自己做人的尊严和回家跟亲人团聚这些基本人权的抉择！但是要回家&lt;br&gt;就得选择共产党，要去台湾就必然选择国民党！历史的安排就是如此。于是，去台湾还&lt;br&gt;是回大陆之争，变成了国共之争，既然事关每个战俘的终生抉择，全体中国战俘就都卷&lt;br&gt;入了那场激烈的战俘营里的国共内战。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1952年4月6日，美军管理当局宣布：全体中国战俘将于4月8日起接受“遣返志愿甄别”&lt;br&gt;。那场国共内战便面临最后决战。那几天，在中国战俘营内反共战俘掀起了对拒绝去台&lt;br&gt;湾战俘的大规模恐吓和镇压，四川大学新参军的外语系学生林学逋被当众剖腹挖心。结&lt;br&gt;果是1.4万人去了台湾，只有7000人回归大陆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;60年后回顾这个历史事件，对于我们这些朝鲜战争的受害者竟然还得去吞下国共两党几&lt;br&gt;十年积累的历史恩怨的苦果，我真是感到极其无奈和沉痛！同时我们也从中看到：人的&lt;br&gt;尊严是维护人性的最后底线！人的尊严一旦被剥夺，人性就会被扭曲、甚至被异化为兽&lt;br&gt;性！我们那些在最后一刻放弃回家跟亲人团聚的难友，大都是在受尽屈辱失去尊严之后&lt;br&gt;，已经万念俱灰，只想“苟且偷生于乱世”了；而那个竟然下手去对自己同胞剖腹挖心&lt;br&gt;的败类，他已经完全异化成为一头野兽了！看来，维护人的尊严也是人类现代文明的极&lt;br&gt;其重要的标志。&lt;br&gt;&lt;br&gt;朝鲜战争结束后，那场战争对我们命运的捉弄并未结束。我们这些拼命要回国的7000&lt;br&gt;人，回来后却被看成怕死鬼、变节者、甚至是从敌方投诚回来的敌伪人员。连我这个曾&lt;br&gt;经被美军判为“刑事犯”与“战犯”、曾经被囚禁在巨济岛最高监狱和战犯营场的坚持&lt;br&gt;回国志愿军战俘总代表，归来后竟然也会被共产党定性为“变节者”，受到开除党籍、&lt;br&gt;军籍的严厉处分。给我定的两条主要罪名是“有武器不抵抗被俘”和“为敌服务”。我&lt;br&gt;在突围时紧握手榴弹带着七个小宣传队员往沟口跑，遭到交叉火力阻击，一个队员中弹&lt;br&gt;身亡，我们跳进山边水沟里隐蔽。天亮时，美军坦克进沟，后面跟着步兵。我叫大家趴&lt;br&gt;下，正要将手榴弹奋力扔向敌人时，手臂被身边的小队员抱住了。他哭喊着：“您千万&lt;br&gt;别扔呀，扔了我们都得死呀！”这些小宣传队员都是我从成都带出来的，看着他们那充&lt;br&gt;满惊恐无助的神色，我心软了，便带着他们往山上跑，而我们最终都没能逃脱被俘的厄&lt;br&gt;运！这就犯下了“有武器不抵抗”之罪。我的另一桩“为敌服务”罪行，指的是我当翻&lt;br&gt;译之事。在被押往前方战俘收容站途中，一位难友捂着肚子往山根树丛里跑，押送我们&lt;br&gt;的美军对他大叫：“Stop, or you will be killed!”(站住，你想找死呐！)然后朝&lt;br&gt;天开枪了。我急忙对那位大个子士兵喊：“Don’t shoot, he is getting dysentery!&lt;br&gt;”(别开枪，他正在拉痢疾！)我就是这样被他们发现会讲英语的。当美军布鲁克斯上&lt;br&gt;尉动员我去他们第八军司令部当翻译官被我婉拒之后，他请求我协助他们管理中国战俘&lt;br&gt;们的生活。我答应了，最后担任了坚持回国战俘营的“对敌总翻译”。这就犯了“为敌&lt;br&gt;服务”之罪。就这样，我们归国的7000难友，不仅绝大多数党团员被开除党团籍，大多&lt;br&gt;数人的军籍被开除，并且一律受到“终身控制使用”的歧视与惩罚。这就使得我们和我&lt;br&gt;们的亲属在几十年无休止的政治运动中饱受冲击与迫害。“文革”结束后，我们争取到&lt;br&gt;中央政府宣布给予我们的政治平反，但经济上我们没有获得任何改善，致使多数人仍然&lt;br&gt;陷于贫病交加的困境之中。其中不少难友已经怀着深深的遗恨过早地离开了我们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的那些去了台湾的1.4万个难友，受到的政治待遇比我们强一些，他们绝大多数被编&lt;br&gt;入国民党军，虽然也有些人受到暗中考察甚至在绿岛坐过牢房，其中还有人被判死刑，&lt;br&gt;但没有像我们那样全都受到怀疑、歧视和终身控制。而且随着台湾的民主进步他们也享&lt;br&gt;受到了平等的公民权利。他们不少人通过奋斗成长为受人尊敬的教师、作家、医生、律&lt;br&gt;师、企业家等等。我在台湾南投县探视了一位白手起家创办花园式度假村的难友，完全&lt;br&gt;没料到他已成了拥有亿万资产的企业家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，朝鲜战争给他们留下的伤痛也是深重的。他们不止是跟1949年撤退到台湾的国&lt;br&gt;民党军老兵一样长期承受着离乡背井、骨肉分离之痛，还要忍受人们对他们的战俘身份&lt;br&gt;的蔑视；因具有战俘身份，他们成家更加艰难，我的大多数难友至今依旧孑然一身，不&lt;br&gt;得不在荣民之家里度过他们凄凉的晚年！同样因为他们的战俘身份，他们不少人回大陆&lt;br&gt;探亲也是有家难归。一位家住辽宁锦州的难友，第一次回乡探亲，他的从未见过面的遗&lt;br&gt;腹子和孙子举着“热烈欢迎某某人”的牌子，在火车站接他。他高兴地给家里添置了电&lt;br&gt;视机、电冰箱、电热水器。临别那天，他的孙子一大早站在床前求他给买辆摩托车。他&lt;br&gt;抱歉地说身上的钱确实不够买车了，明年回来一定给买。在火车站，车启动后，孙子追&lt;br&gt;着他喊：“你当了俘虏、去了台湾，我们为你受了多少罪？你连一辆摩托车都舍不得送&lt;br&gt;我，你算他妈的哪门子爷爷，你别回来了！”这位难友在向我回忆这个经历时泪流满面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我比我的大多数难友幸运些，我在难友、亲友们的支持下活着熬过了被俘及归国后最&lt;br&gt;艰辛的前30年。在我头上的“变节者”和“右派分子”帽子被摘掉，我的政治名誉与人&lt;br&gt;身自由得到恢复以后，我在众多亲朋好友的关切下，又用了30年时间去追寻、记录我们&lt;br&gt;这个特殊的志愿军战俘群体的苦难历史。最后完成了两部“报告文学”作品：《我的朝&lt;br&gt;鲜战争——一个志愿军战俘的六十年回忆》《孤岛——抗美援朝志愿军战俘在台湾》。&lt;br&gt;前者着重叙述我自己与我的归国难友的经历，后者着重叙述我的去台湾难友们的命运。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过了60年我们再来看那场战俘营斗争，有了不少醒悟。前些日子我在台北跟一些幸存&lt;br&gt;的难友聚会，我们拥抱、我们流泪、我们干杯！大家都感觉到：当年在战俘营里，我们&lt;br&gt;这些同胞兄弟竟然会因为跟我们生命毫不相干的什么主义斗得死去活来，实在是太愚蠢&lt;br&gt;了！擦干泪水大家又说：“现在醒悟了，也不算晚，也不算晚！”其实，现在来看60多&lt;br&gt;年前那场内战又何尝不是一场根本不该发生的骨肉相残的争斗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;转载自张泽石《我对朝鲜战争的回顾与思考》&lt;br&gt;&lt;br&gt;供参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————嘿，我是修改的分割线———————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我之前没想到这个随手转的文章会被顶到最上面来，所以犯懒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张泽石老先生的文章，毕竟还是一家之言。只读他的文字，并不能完全让人对当时在战俘营中发生的事件有个很全面的了解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且不能说这篇文章没有偏向性，整篇读下来后，给人的感觉是战俘营中一切罪恶都是亲国民党派的人犯下的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我们都知道，人只要一多，就容易坏事。龙蛇混杂，队伍里什么人都有，有时候多几个冲动的，就会造成不可挽回的后果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;张泽石先生本人，当年在战俘营里，其实也不是没干过冲动的事儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;双十节前，嫌事儿不够大的国民党热情的弄了一面青天白日旗进战俘营。打算在双十节当天升旗拍照，同时做做政治宣传。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时张泽民先生如其本人所说，在战俘营中担任亲共派的干事。于是张先生带人在战俘营的各个地区搜索这面旗子，最后引发了一场暴动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具体人员伤亡情况不明，但随后洋人就将亲共的战俘隔离开，移到另一个营区了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可见张先生在那个疯狂的年代，也并非没有做过冲动的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然我们可以理解，张先生是为了所有亲共派的立场和回国后的生存所考量的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但也诚如其言：“我们这些同胞兄弟竟然会因为跟我们生命毫不相干的什么主义斗得死去活来，实在是太愚蠢了！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我还是再贴几段其他地方的资料比较妥当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“共产党军队的战俘们将餐具做成刀，使其可以作为在营地中打架的武器。在封锁线里面和铁丝网内，他们组织了自己的‘地下法庭’，严刑拷打，并且惩罚、甚至屠杀自己的狱友。……我可以看到他们在挖坟墓。他们把尸体裹起来，放在坑里掩埋。这是很多具中国和朝鲜战俘们的尸体。据说他们都是被‘地下法庭’审判后，在这里处死的。”——《冷战国际史研究》 华东师范大学国际冷战史研究中心 世界知识出版社&lt;br&gt;&lt;br&gt;“在战俘营里，告密者是最遭痛恨的。丁先文曾经亲手扼死过一名告密者，南阳珍曾把一名告密者埋在地铺下面，自己在上面睡了两个月。曾德金也曾亲手用棒子打死过告密者……”——靳大鹰《志愿军战俘纪事·生命只有一次》&lt;br&gt;&lt;br&gt;“虽然这里（巨州岛战俘营）的战俘都是要回大陆的了，但我们的领导人并没有放松警惕……成立了共产主义团结会，组织了纠察队，我都参加了。纠察队分四个班，有40 多个人，其任务就是暗中监视那些被怀疑为意志不够坚定的人……悄悄监视他们的行动。”《一个被俘志愿军战士的自述》 王二根/口述 李文林/整理&lt;br&gt;&lt;br&gt;在那个所有人都敏感、紧张、随时要选择立场并面对突如其来的迫害的环境里，没有几个人能完整保留自己的尊严与人性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吃一样的粮食喝一样的水长大的中国人，怎么可能有哪一边更坏或更好，和其他的同胞不一样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;都是无奈的做了同样的蠢事而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老天保佑，这种同胞相残的事情，再也不会有。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21397249/answer/18105533
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
游戏《文明 5》中，为什么古希腊文明的领袖是亚历山大？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古希腊地方不大，但很散，原本各自成城邦，最有名的就是雅典和斯巴达，大家每天掐，各不统属，波斯人入侵时才同盟。&lt;br&gt;公元前3世纪，亚历山大他爹作为马其顿王，把希腊诸邦慑服了个七七八八，同时组织了很出色的军队（亚历山大打仗其实很依赖他爹的遗产），然后被刺身死。&lt;br&gt;亚历山大接掌政权，瞬间控制了全希腊，然后开始不朽的征服。从他接掌王位到死那么十来年，他把版图扩大到匪夷所思的地步。横跨欧亚非，最东影响到印度（孔雀王朝创立人曾经是他营中一小兵）。&lt;br&gt;但就是版图太大，所以他死后帝国随即分裂为四大块。这很像蒙古后来分裂为四大块差不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果仅从“征服疆域”来说，他有点像成吉思汗，开疆拓土，然后分裂。&lt;br&gt;但亚历山大不那么简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其一，这人不像匈奴或蒙古，是纯征服者。他每到一处，都会建立“亚历山大城”，前后数十座，埃及的亚历山大是最有名的。实际上，他想把首都定为巴比伦。他允许士兵和当地人通婚，把工匠和艺术家传遍世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其二，这人的师父是亚里士多德，接受了极完美的教育，但他的思想比师傅还宽。亚里士多德认为“当认希腊人为朋友，当看野蛮人如禽兽”，但亚历山大提出了“四海一家”的观点。他相信文明可以让世界融合，实际上他真就这么做了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他不是希腊文明的缔造者，但他的远征，的确是把整个地中海东部和亚洲西部，都播下了“希腊化”的种子。他是个征服者+建设者+传播者合一的伟大人物。因为有了他，希腊文化才从一个半岛文化推广到了洲级。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以以他为古希腊的领袖——考虑到《文明》系列毕竟还是要开疆拓土的——并无不妥。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20763790/answer/18090038
</link>
<author>
申玉成
</author>
<title>
练摊前要注意哪些要素？
</title>
<description>
这个我觉得，在知乎上，我应该有实力回答这些问题，本人在深圳摆摊约有1年（跨度的话就更早了，约07年左右摆过一次），期间卖过衣服，小吃，水果，玩具、其他等等，但主要是卖小吃类的时间长一些。（摆摊期间，我把我们附近10公里范围内的所有可摆摊的地点、城管作息时间全部摸透，懂了吧，这真是逼出来的，摆摊这行无法长久，赚钱非常辛苦。脸皮到练厚了不少。我也晒黑了不少，去年10月-11月间我简直是玩命的干，早起6-7点去市场进货，白天做货，下午4点半（最早3点半）出去卖，一般最早晚上12点多回来，不论刮风下雨出太阳，一天不歇，周六日整天从早上8点一直卖到晚上2点回来。骑三轮车最远是40分钟路程，拉100多斤东西，到处跑，还被城管到处赶，整天提心吊胆，&lt;b&gt;所以看到我这篇帖子的人，相信将来都是有能力的人，请一定善待百姓，中国的百姓的忍耐和勤劳真的难以想象，不自夸。&lt;/b&gt;）&lt;br&gt;我一般不太喜欢码字，这里就简单说说吧！&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、你若想投入低，只是练习一下摆摊的胆量，少赚一点钱就满足的话&lt;/b&gt;，建议卖玩具类、小商品类、或者有货源的鞋子、雨伞、衣服等，其中不建议卖饰品，这是说给女孩子摆摊的，饰品实在不好卖，同时如果第一次卖不动，你下次就没动力了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、你若有点钱投入，又会某一种小吃的话，非常建议可以长期来做&lt;/b&gt;，小吃无论如何都倒闭不了，而且你一定会有收入，小吃赚的是快钱；我卖过臭豆腐、泡椒鸡爪、烤面筋（第一份小吃生意）、油炸串串香、坛子鸡（这个卖的最久）、煮红薯、煮芋头、其他的一时想不起了，不要问我怎么会的，答：全部自学会的，怎么自学，看别人卖，回来网上找下资料，同时自己你专研，因为没钱，不想上班，逼的。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/0a/ca0a1da4033e963428ee83a66a7b6fa8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;2560&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1920&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/0a/ca0a1da4033e963428ee83a66a7b6fa8_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;图中是我去年摆摊的景象，不要人肉我，谢谢&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、找摆摊的地方：第一次摆比较建议找自己附近的天桥，天桥附近&lt;/b&gt;，或者是别人在哪摆摊，你在哪摆，或者是自己附近的夜市、市场，（夜市和市场有可能会收钱，你自己看实际情况了）&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、摆摊要注意管你的两类人：1是城管、2是市场管理，&lt;/b&gt;其实也是城管的分支，看别人怎么跑，你怎么跑，一般来说，老摆摊的都是眼观六路，耳听八方的那种，不过，一般在城市里，城管最晚是十点半下班，特别是地铁站出口附近，都是可以摆的，直到12点就回家咯。（有人担心黑社会和社会混混，其他城市我不太熟，不多讲，在深圳，基本上不用怕，原因不多说。）&lt;br&gt;&lt;b&gt;同时摆摊也要注意两种人：小偷和骗子，&lt;/b&gt;亲眼见过一起摆摊的大叔的背包在下雨天被割偷走；还有就是搞假钱的骗子，一定要注意注意，再注意，骗子最多，多过小偷，我做生意期间，几乎快把你们所知道的骗术全部碰到过了，还有奇葩的，不过本人对钱财安全问题非常警惕，所以骗子全部被识破。呵呵&lt;br&gt;五、第一次摆摊主要是练脸皮，十个有九个是脸皮拉不下来，实在不行跟朋友一起，撞撞胆量，稍微好点。&lt;br&gt;六、一般来说，做生意就要赚钱，你不赚钱不要把行业搞坏了，摆摊利润都至少是1倍，这是实物类的利润；&lt;br&gt;小吃类的，我不想说，免得大家去砍价，人家风吹日晒的卖，是吧！&lt;br&gt;七、卫生问题，这个也不说了，麦当劳、肯德基、奶粉、牛奶那么大的企业还有害群之马，别说小摊了，有好人，也有坏人，不多说，说多了都是泪&lt;br&gt;&lt;br&gt;八、进货问题，去找熟人，找不到熟人，去找周围的批发市场，阿里巴巴上的不建议去，很多产品价格都有点虚高，无论是玩具、衣服、文具、小商品，不要跟我争，这点我也有资历回答，没有必要诳你，你切记，没有哪个真正的生意人说自己做什么就赚钱了的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他的也不知道你还想了解哪些了，第一次写这么多，希望给想创业的朋友一点支持吧，本人最近因生意不好做，也在上班，如果工作不稳定的话，可能依然是做生意，下一个已经想好了，看情况吧
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19631905/answer/18094991
</link>
<author>
马力
</author>
<title>
做交互设计，最难的地方在哪？
</title>
<description>
交互设计最难的地方，在于平衡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每种方案，都有收益和损失，往往我们面对的选择是要看哪个给用户的收益最大、或者损失最小，而非绝对的好与坏。更痛苦的是，这是和情境（Context）相关的，在有些时候好的设计，在另外一些时候，就没那么好。如何选择？如何平衡？&lt;br&gt;&lt;br&gt;资源是稀缺的，无论是开发周期、还是从设计到开发的人力资源。想在这里做的更多，就必然意味着别的点投入要少，是应该把一个点做的很细，还是要兼顾到另外几个同样也会影响到用户体验的点？如何选择？如何平衡？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不同角色看重的点也有区别，视觉设计、交互设计、开发、运营、市场、管理层等等，大家在各自的层面上都有自己的侧重点。一旦我们将这作为一个立体的系统，而不是仅仅看到自己平面的一层，就会发现这里需要更多的平衡了。例如交互设计中需要处理好用户目标和商业目标的平衡，等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;找出各种各样的解决方案仅仅是第一步，做出选择、平衡其中的各种要素、关系，才是真正的挑战。而了解用户、和其他团队/角色沟通等，是手段和方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实对于产品经理也是一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的工作：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/56/a5568f6551e0331acff21ee7484cac12_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;579&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;579&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/56/a5568f6551e0331acff21ee7484cac12_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19631905/answer/18097657
</link>
<author>
朱晨
</author>
<title>
做交互设计，最难的地方在哪？
</title>
<description>
最难的因为一顶“交互设计师”的帽子，就限定了自己的职责范围，躲进小楼搞自己的设计。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;不去看产品的大局&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;也不愿去管大局&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;也觉得自己不该去管大局&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;产品团队整体失败了，皮之不存，毛将焉附。&lt;br&gt;交互设计师本可以不存在的，存在的意义只是因为“为了做一个好产品”，投资方觉得有必要招个人来帮老板干活。别把产品经理、运营当敌人，以为他们就是商业资本的代表，唯利是图的小人。没盈利怎么给你发工资，你吃什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次是以为自己读了一些所谓的用户体验的书，就真的懂用户了，就觉得自己是用户的代言人，可以跟产品对K了。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;没发觉自己真的不是真实用户&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;又不愿走出办公室去了解用户&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;又觉得和自己想法不一样的用户都是特例奇葩，不承认自己的想法是错的&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;人和人差别大了去了，不在那个使用场景里，真感受不到用户心理的微妙情感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三是没意识到将设计做的非常细致也是有害的&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;没发现，产品发展的不同阶段，对交互设计的依赖度是不同的&lt;/li&gt;&lt;li&gt;没意识到功能还不稳定时，细节设计做的越多浪费的越多。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;正好最近在写一些文章来反思过去所犯的错误，感兴趣的可以去我博客上看下：&lt;a href=&quot;http://xuexiao.me&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;xuexiao.me&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21393097/answer/18104401
</link>
<author>
张志浩
</author>
<title>
第一次到外国呼吸「自由的空气」是什么感受？
</title>
<description>
第一次去日本市役所的时候妻子的身份还是在读博士，我其实也只是探亲。不过，因为在日本合法居住哪怕是短期探亲3个月医疗费国家也负责70%的缘故，还是要去登录一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了办事大厅有工作人员站着等候，当时日语为零用英语告诉工作人员我要做什么。工作人员面有难色，找了懂英语的过来，把我需要填写的两张表找过来递到手上。问我填表有没有困难，然后我坐在椅子上工作人员跪在一边帮我填完每一个格子，绝不存在:&quot;填错了，再来一张“的怒吼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;填完后带我来到具体窗口，需要确认是否的确在当地居住。找了张复印的放大地图，让我指一下自己住在哪里。注明一下，当时只是租房子，没买。指完完事，登录办完。我特不可置信，上个户口啥的有熟人怎么也得个把月才对！日本太不正常了！要是有坏人欺骗政府肿么办？于是本着主人公的责任心问，要是有人随便指根本不住在这，是骗取医疗保险的怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;办事人员一脸不可置信，说，你的保险证我们会寄到你说的地址，要是你不住在那里，你怎么收得到呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;从此为日本人的智商捉鸡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;办完这个我还很厚颜无耻地想要儿童补助，也是一样，合法居住就有，哪怕我是短期，知道我的意图，上户口的工作人员叫我稍等，我正在想是不是要想个法拒绝我的无理要求，儿童管理课的来了！我坐在这没动，我需要找的政府工作人员到我这来了！这太不正常了，尼玛的日本人肯定是演戏给我看的，劳资要再试试，一股脑接着把还想问的3.4件事都问了一遍，于是各部门的人依次在我面前解答问题，他们不偷懒！问题只要不是自己部门管的立刻换人再来！他们都不要我去找人！我问的问题超出范围，他们自动喊相关部门来！日本”相关部门“这个词的含义和中国不一样！一定是我打开的方式不对！&lt;br&gt;&lt;br&gt;离开的时候，站在大厅的女工作人员在背后鞠躬，说，以后就是我们这里的居民了，拜托关照了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;尼玛的劳资在外国政府第一次觉得自己是主人好不好！&lt;br&gt;&lt;br&gt;从此从内心对到中国政府部门办事深恶痛绝，还没进门就从心理到生理地反感到不行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21395707/answer/18101373
</link>
<author>
余柯儿
</author>
<title>
影院是否有权利将旧片重映？
</title>
<description>
谢@Raymond Wang 邀！&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;影院是不具备拥有某电影&lt;b&gt;随时随地&lt;/b&gt;放映的权力&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;知友们提到的有些影院/院线上游是发行/制片公司，拥有某些影片的播映权，没错，但这是在授权期内且经过版权方许可的情况下，才可以进行播映，重映后（可能只是授权期比较长）票房依旧要进行分成（或者具体看双方怎么谈的分成）。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;发行公司依然不具备这项权利&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;版权是归出品方所有，而不是掌握在发行公司手中。过了宣传许可的授权期，发行公司没有任何权利播放影片。&lt;br&gt;假如说是发行方发起的重映活动，依然需要与出品方谈。现在大部分影片的出品方都不止一家，所以在重映时可能会涉及多家出品方的授权。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;目前北京市两家长期/不定期进行重映活动的影院&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;百老汇影院进行重映（影片基本都很小众，版权归属清晰）基本直接与版权方合作，用不着发行方了吧。除非是非常大的主题活动，有发行方参与宣传，同样不是以发行方为主导。以《阿拉伯的劳伦斯》的重映为例，是电影节方面拿到了片方的放映权，找了几家影院合作重映而已。&lt;br&gt;而电影资料馆在重映许多好莱坞影片时，据我所知也饱受版权方诟病，直指他们片源来路不明。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21379979/answer/18101231
</link>
<author>
腾飞
</author>
<title>
为什么《卑鄙的我 2》无法在内地上映？
</title>
<description>
排名最多的那位前辈说的挺对的，只是不能引进的原因我有些不敢苟同，根据我的了解，这部电影根本没有进入电影局选片范围。首先，卑鄙的我1，背景是建立在一个偷窃的背景下，小黄人是盗贼的手下，这种故事背景，环球根本就不会送到国内市场来选，因为他们很清楚过不了审…而第二部，据我了解确实是想送选，但是沟通不畅，因为我们国家电影分级制度尚未建立，而卑鄙的我事实上并不是一部儿童动画电影，一些内容，不符合我国的相关规定。所以这部电影很难在国内与大家见面。至于私下沟通换了海扁王2，我也不敢苟同。因为我了解的是，海扁王2本身就在选片范围之内。当然了，也许我的消息不准确，但我确定，卑鄙的我2不能上映，主要是因为内容。没什么其他因素。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21395779/answer/18101037
</link>
<author>
李暘
</author>
<title>
如何评价 2013 年 7 月 28 日东亚杯中国队 VS 澳大利亚队的比赛？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国队这场比赛是本届东亚杯打得最好看的，而不是最有技术含量的。个人认为最有技术含量还是对韩国的那场比赛。为什么，后面再说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们要明确的是，徐阳徐指导说的很对，国足现在为止没有选择对手的资格。就算对方三支队伍已经都进了世界杯的决赛圈，别人愿意派2队和N队来练兵，国足也必须奉陪到底。如果你一直不让对方重视你，就永远没有获得认可的可能，这就是现实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本场比赛我觉得基本上不太用截图了，总结一些要点吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是国足未来的主力人选。没有入选的冯潇霆、赵旭日等人，其实从这三场比赛来看，今后入选的可能性有，但并不会太大。原因非常明显，中泰之战后，无论媒体还是球迷，矛盾都指向了这几名队员，重要的是，缺少这几名队员以后，东亚杯国足的表现“居然可圈可点”，说明这几名队员并非不可或缺，加上卡马乔下课事件当中，一些确实能掌握真实情况的媒体已经指出“球员联手做掉教练”的现象是存在的，那么在目前的国家队氛围下，无论傅博接任，还是另聘高人，要再冒险召进这几人，无疑会对整个良好的基调产生负面影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前三场比赛打下来，场上的这批国家队队员在防守上依然是有很大的问题，这不是重点——不存在完美无缺的防守球队，而且防守是可以练出来的。傅博到今天下午为止，至少看到并且着手在解决3个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.场上队员的自信心。这已经通过打日本得到了调整。&lt;br&gt;2.队员比赛的执行力。这是在对韩国队的比赛当中得到验证的。也就是说，让队员知道“其实我们并不是那么不堪一击”。&lt;br&gt;3.进攻组合。这是对澳大利亚的比赛当中确定的。吴曦、孙祥、杨昊、张稀哲、武磊、于大宝、孙可，勉强加上一个杨旭，这八个人如无伤病和政治压力，基本就是未来国足的建队思路，特别是武磊、于大宝、孙可和张稀哲，这四个人在对袋鼠军团一战当中的个人能力、执行力、思路、进攻质量、比赛欲望、配合默契程度都相当好。他们欠缺的只是更多的国际比赛经验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，本场比赛集中体现了国足的优势和劣势。国足在65分钟之内打的都是好球，尤其是上半场的前30分钟，是近两年来很难见到的精妙之作。这里作为对比，澳大利亚犯下了至少3个错误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;防线压得太靠后，协防也有问题，给武-于-小孙（可）-张-老孙（祥）来回的扯动，并且回收过快，压得太扁，后腰保护不及时，造成了于大宝的第一个进球。不过，国足第一个失球犯的是同样的毛病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中场防守的侵略性不够。袋鼠军团这批考察球员没有什么应对国足的经验，在贴身逼抢方面太托大了，而且退防的时候过分后退，强调站住阵型，被小孙-于-武打三角配合的时候，对于大宝的盯防是成问题的。于大宝本场比赛的位置不像前锋，很像一个前腰，对他的盯防澳大利亚一直做得不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前场难以相持。澳大利亚前场拿球，特别是在国足两个薄弱后腰的位置想法不多，这和打法有关，但打进世界杯的那批人明显没有这么简单的处理过程。这也导致了他们在过分拉锯之后，因为疲于退守，下半场体能下降得比国足还厉害。那个时候想压出来已经是有心无力了，结果导致被扩大比分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这场比赛双方的后腰防守基本等于没有，而国足相持阶段的表现更好一些，所以第三和第四个球实际上，都是快速解决了中场对于后防的保护，直接面对后卫线所致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，国足本场比赛打出的东西，不是傅博教的，而更像是高洪波指导和卡马乔两个人的遗产。&lt;br&gt;&lt;br&gt;布阵上很明显：郑智、张琳芃、吴曦三后卫的站位；孙祥顶到中场一带，和孙可两个人抱住两个边路来回扯动，增强中场争夺的效率；崔鹏和杨昊增加中场过渡的传球点（这里双后腰有明显的问题）；于大宝回收，不设压后防的前锋，反而和武磊、张稀哲轮流插上；武磊内收，在于大宝前顶的时候成为禁区弧顶的支点——这根本就是西班牙足球这几年的特点。要让傅博三周之内教出这样的阵型来，真是抬举他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吴曦和崔鹏两个人的位置是很微妙的，吴曦从首发来看是个边后卫，但边路孙可回收以后，吴曦有时候会压到中路偏右的位置和杨昊打传球，基本上是第三后腰了。崔鹏是个后腰，迫于压力，经常回到中后卫的位置上，造成了后防线回撤过快，杨昊又回不到位置，中路就缺乏保护，结果被澳大利亚远射打进扳平球。这场比赛崔鹏尽了很大的力，他干了相当于阿隆索一半的活，吃的那张黄牌也是替杨昊背黑锅，他下场之前防守体系是没有太大问题的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进攻组合：由于中场时不时会出现吴曦、崔鹏、杨昊三个点（张莫斯补吴曦的位置还是补得相当多），三线的衔接均衡，武磊和孙可的得球空间就会很多，加上于大宝不打前锋回来过渡，变成中场六人组合，澳大利亚就很难受。后卫不压出来吧，中场压力奇大，压出来吧，又被国足快速传切打半场反击（第一个球），在扳平之前的确很痛苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;向前意识：本场比赛国足的向前意识最好，有了整体队形的保证，进攻就不是冒进主义，而是冒险精神，回报相当丰富。传切流畅，进攻华丽，节奏感强，后插上的时机恰到好处（第一个球），3-4人之间的配合有板有眼，让一向挑剔的神棍&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@陈皓宇&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/chen-hao-yu&quot; data-tip=&quot;p$b$chen-hao-yu&quot;&gt;@陈皓宇&lt;/a&gt;  老师大呼“这是巴萨”，上半场那段时间小孙-于-武-张四个人的跑位和传切的确挺有巴萨的味道。这很像高洪波时代的国足所拥有的积淀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，一致的进攻思路和执行力很重要，这就是我为什么说国足的阵容基本会因为这三场比赛固定下来的原因。如果前场是郜林斯曼、王勇破、曲波之流，那是打不起来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在这四个人就等于当年健力宝回来时候的四小天鹅，年轻气盛，技术全面，怎么打怎么有。但如果一加入其他人，就很难合拍。这里不是我有意诋毁郜林斯曼、王勇破、曲波之流，从本场比赛来看，无论前面提到的几个人当中放进哪一个，对目前场上的化学反应都会构成直接的破坏，根本原因就是这几个人还不能区分主角和配角的有机转换。小孙-于-武-张四人组现在的表现能看出来，对这种角色转换理解得很好，基本是于大宝担纲，武磊辅助，孙可、张稀哲有效跑位的情况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;65分钟以后国足就和以前没啥区别了。先是领先之后思路不统一，和有中场两个人开始遛猴的，有在前面一次性落位以后干脆散步的，也有后场断球想打反击找不到传球点的。然后前场队员见到澳大利亚基本收缩到中场一带，于是彻底松了下来，后卫一看前场队员都松了，反正对方还没攻过来那我们也松吧——一度有长达3分钟的时间中后场脱节到令人发指。&lt;b&gt;从这个层面来说，中韩之战才更有意义，因为那是90分钟技战术相持到底的比赛，国足的执行力和思路都是从头统一到尾的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然松有松的好处，那就是打到4:1。而且国足挥霍的机会也多，张稀哲的单刀有3秒钟时间可以挑射却选择打门将裆下，就是松的表现。但是松最大的坏处就是被人打到4:3。而且松了以后再想紧那是紧不起来的——傅博那个时候笑都笑不出来了。最后25分钟不提也罢，几乎等于放了群嘲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于这场比赛，基本上就是上面的感觉，防守的确国足可以改善，毕竟三场比赛试了不同的组合，但是进攻找到目前的人手和办法，这基本上是两年多来国足能拿出来的最好的方式了。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
