<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19676106/answer/26091102
</link>
<author>
金金
</author>
<title>
产品经理的一天是怎样的？
</title>
<description>
你以为你的一天会是这样的：&lt;br&gt;1. 早晨花半个小时处理重要邮件，向团队解读CEO昨天发布的企业战略并且将工作拆分给各人，明确他们的工作方向；&lt;br&gt;2. 再用半个小时浏览一遍行业新闻，X公司IPO，Y公司战略融资，Z公司宣布在新技术上获得突破，然后你根据丰富的经验从容的判断出这些公司表面之下的实际情况，默默的在已经画满图形的草纸上写下一笔：半年目标，活跃用户3000万；&lt;br&gt;3. 在喝完一杯咖啡之后，你开始召集团队例会，在10分钟内听取了他们各自的工作汇报并简要的指示当日工作重点，然后在旁边的白板上写下你刚刚拍脑袋定出来的团队目标；&lt;br&gt;4. 上午10点半，你开始陷入沉思。行业现状、竞争格局、市场份额，什么样的产品战略可以让公司保持快速发展，什么样的战术和节奏能达成你的目标，什么样的功能架构能支撑你想要的业务，你甚至已经考虑到了交互细节层面，虽然在你眼里那是手下的小产品们应该思考的问题。&lt;br&gt;5. 12点半，你当然不会浪费时间在吃一顿饭上。饭要吃，事也要办。于是你拉上了核心工程师，运营主管，跟他们谈论5年以后的互联网格局，告诉他们你们正在为之努力的事情只是一个饼，吃不吃得到那完全看运气，但是你们要做的，就是让运气在这其中的比例降到最低。&lt;br&gt;6. 下午2点，你开始准备和各协作部门的重要会议，两个小时之内你将用非凡的宣讲技巧成功的将你的战略规划刻在他们脑子里并获得他们的支持。&lt;br&gt;7. 4点，你觉得该做一些事情了，一个小时写完一份BRD，连同之前已经取得各部门认可的会议纪要一起整理后发给CEO，并预约他明天上午的半小时，准备向CEO宣讲。&lt;br&gt;8. 6点半，你收到数据部门发来的前一天产品数据报告，5分钟后你指出他们某一项数据的提取方式有问题导致真实性有待验证，并要求他们在一天之内解决，同时严肃的重申了你的产品战略，希望对方认真对待。&lt;br&gt;8. 7点半，你在刚结束的评审会上果断地枪毙了一份产品设计方案，因为里边的一个细节不符合你的产品价值观，这是一种亵渎，你绝不会忍受。你明确的指出了问题，并要求小PD在明天上午上班时给你一份修改后的方案。&lt;br&gt;10. 8点半，你关掉微博，看着周围依然在工作的兄弟们，你在想今天是请他们吃日料，还是海鲜自助。既然公司给你团队建设的预算，那么你就不会太亏待兄弟们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上你的一天是这样的：&lt;br&gt;1. 接需求、画原型、写PRD；&lt;br&gt;2. 开会、开会、开会；&lt;br&gt;3. 被设计师喷&lt;br&gt;4. 被前端喷&lt;br&gt;5. 被RD喷&lt;br&gt;6. 被测试喷&lt;br&gt;7. 想去喷运营，结果想了想，妈蛋，需求是老板给的，关运营P事&lt;br&gt;8. 晚上9点半，抬着盒饭去工程师旁边蹲下来，内心艹了他千百遍之后慢慢的说：哥，再给加个功能呗~这次这个真的很简单~&lt;br&gt;&lt;br&gt;PM也好，PD也好，时间做久了你慢慢会发现，M是别人的事，D是别人的事，你……也就是个P了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21023892/answer/26289671
</link>
<author>
娜娜
</author>
<title>
日本庭院中蓄水的小竹罐叫什么，做什么的？
</title>
<description>
题主问的装置，一般日剧和动漫里经常会出现。日式大宅的正厅里，两人席地而坐，门外庭院里一支竹筒，添满了水以后，然后砰的一声倒出来~ &lt;br&gt;&lt;br&gt;好啦，先来一发这个装置的真容：&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/4a/b44a0e4a0030d251b09de503753ee82d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;397&quot; data-rawwidth=&quot;597&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;597&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/4a/b44a0e4a0030d251b09de503753ee82d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这个东西叫啥？主要是干神马的呢？。。。。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娜娜不卖关子了，这个东西原来有一个朴实的名字，叫做&lt;strong&gt;ししおどし（鹿威し）&lt;/strong&gt;，如名字而言，这个装置最开始是放在农田里来惊吓和赶走鸟兽的。也写成&lt;strong&gt;獅子威し&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;真是威武霸气上档次啊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是它还有另外一个说法，叫做&lt;strong&gt;添水（そうず）&lt;/strong&gt;，这个名字似乎文雅了许多。是因为到后来，很多人很喜欢听竹筒水满，然后落地的“啪”一声，觉得哎呀卧槽，我得把这玩意儿家里也来一发，于是就赋予了它更富有BIG的使用场景。用来庭院里，作为禅意的象征。&lt;br&gt;&lt;br&gt;满水欲发的瞬间：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/25/09/2509f538df8813985e7f0f8f5afdd388_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; data-rawwidth=&quot;628&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;628&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/25/09/2509f538df8813985e7f0f8f5afdd388_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这个装置的原理也十分简单，竹筒中间设置支架，上面注水，如果水满竹筒就会倒出来。倒出来后竹筒空了又会抬起来。这个装置一套也不贵，8500日元，几百人民币：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/8f/618fba72610bae1bdd63ecb3e698a2d4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;331&quot; data-rawwidth=&quot;311&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;311&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;试想一下在宁静的夏天，万里无云，只剩下蝉鸣，本来单调沉闷，但是有了添水之后，不仅有了水流声，还有有间隔的落地声。很多人觉得很有禅意，于是后来演变成在庭院里的装饰，在日本的的豪宅里，总免不了有这样的装置，来显示主人不仅身份尊贵还特别有品味。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，在京都的诗仙堂也可以看到。诗仙堂的茶室，宁静的夏天，和外面鹿威し的声音：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/4b/444b0945dabc27c1bbf7f7ada0c72ed4_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;424&quot; data-rawwidth=&quot;628&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;628&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/4b/444b0945dabc27c1bbf7f7ada0c72ed4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;秋天红叶的时候，这个装置也凭添了不少人文气息：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/d0/aed087fcaaee1be8c594aa00fc1ad9b0_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;413&quot; data-rawwidth=&quot;621&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;621&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/d0/aed087fcaaee1be8c594aa00fc1ad9b0_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;好了，回答完这个问题，娜娜告诉大家其实日本庭院还有一些很有禅意的装置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;其中代表之一就是つくばい（蹲踞）。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;日本的庭院里一般都会设有茶室，茶室前面的空地叫茶庭，在茶庭里一般都会摆放一个洗手的东西，叫做手水鉢，进入茶室里必须要洗手，所以是必经之地。而这一套洗手的东西，使用的时候得蹲着，所以，统称为つくばい（蹲踞）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么说统称，是因为最全的洗手的用户是几个东西构成的：手水鉢，「前石」，「手燭石」，「湯桶石」，「水門」（水汲石）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/26/6c/266ce25db2293971edfa6da4ca3b756b_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;420&quot; data-rawwidth=&quot;654&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;654&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/26/6c/266ce25db2293971edfa6da4ca3b756b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;手水鉢（ちょうずばち）&lt;/strong&gt;：在喝茶客人入席之前，舀一杯水来洗手。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;前石（まえいし）&lt;/strong&gt;：在手水鉢前面，洗手的时候可以坐着。&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;手燭石（てしょくいし）&lt;/strong&gt;：晚上喝茶的时候旁边放灯用的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;湯桶石（ゆおけいし）&lt;/strong&gt;：冬天的时候放热水。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;水門（すいもん）&lt;/strong&gt;：也叫做海，是最低的部分，主要是用来吸水，所以周围还铺上砂石。&lt;br&gt;&lt;br&gt;随便来一发特写：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/2b/842bae36e7c4575f13a7ff72867877e9_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;407&quot; data-rawwidth=&quot;611&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;611&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/84/2b/842bae36e7c4575f13a7ff72867877e9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;手水鉢还有几种不同的种类：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;富士型：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/30/52/3052d1d3909cbe935d0a4da7bc7b755c_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; data-rawwidth=&quot;355&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;355&quot;&gt;&lt;br&gt;一文字型：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/48/f248c0905883c3d039dc3d690a9ff43d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;297&quot; data-rawwidth=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;448&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/48/f248c0905883c3d039dc3d690a9ff43d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;另外一个装逼，哦不，禅意利器叫水琴窟（すいきんくつ）。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这么有BIG的名字又是一个神马东东呢，日本庭院的手水鉢附近，会在地下也掏出一个空洞，然后让水滴落下，然后这个窟可以让水滴落下的回声放大，同时也具备给手水鉢排水的功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先别着急，我们来一发学术图，这个不用翻译也能看懂吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/79/b1790843d54ac8c196c95c18626849ef_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;409&quot; data-rawwidth=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;427&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/79/b1790843d54ac8c196c95c18626849ef_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为上面对着水门石，所以基本上需要标注才知道这里有水琴窟：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/b6/1db6d31e753fea9e9e41ad268b2020f2_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;420&quot; data-rawwidth=&quot;564&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;564&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1d/b6/1db6d31e753fea9e9e41ad268b2020f2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;别看这个装置有一点装逼的味道，但是日本人对这个装置上能挖掘的禅意上有非常极致的追求。日本有大学教授的课题就是研究，为了听到有禅意的滴水声，这个空洞的形状是吊钟形呢还是铜壶形好呢还是龛灯形好。这个洞的材质是石头好和还是陶器好呢还是金属好。然后积水得多少厘米厚才能听到丰富铿锵的声音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为了能让人更清楚地听到地底下传递上来的声音，有的水琴窟还会附带上听声音的小竹筒。让你深切感受到其中的禅意。这个就明白多了：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/18/73/1873b2547ea9994196f76dfe28576574_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; data-rawwidth=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;586&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/18/73/1873b2547ea9994196f76dfe28576574_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上~~ 介绍完毕！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;最后，如果有对日本文化感兴趣的盆友，欢迎关注我的微信公众号：娜娜的日语教室（ID: nanaclassroom）~  &lt;/strong&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23969902/answer/26278333
</link>
<author>
茶壶
</author>
<title>
全能神教（东方闪电）是一个怎样的组织？为何能在暗中发展这么久？
</title>
<description>
去年寒假稍微研究过全能神教，因为题主主要问全能神教是如何发展起来的，这里就把关于起源和发展的内容贴上来，其他内容比如组织架构、日常活动、财务管理等暂时略去，不然太长了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;禁止任何形式的转载&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;=========================分割线===========================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;一、全能神教的发展&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;全能神教起源于何时？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个问题在《关于教会工作的交通讲道与教会工作安排历年汇编·主在中国隐秘降临作工的背景简介》一文中找到了必要的信息，再辅以相关的时代背景和其他书籍中的零散信息，可推断出全能神教的发展过程。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;全能神教的正式开端可以认为是1991年，然而其前身可追溯到上世纪80年代。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;80年代初，改革开放之初，无数家庭教会抓住农民信仰缺失的机会，在广大农村地区迅速传播。全能神教的前身正是在这个时期形成的某个或某些家庭教会。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1983年，中国政府官方认定的基督教会——三自教会加紧规范了基督教在中国的发展，一些家庭教会被取缔，转入了地下发展。1991年，政府取消一切家庭教会，严格执行“三定”政策。然而就在这一年，有一个地下家庭教会迎来了重大的转折——&lt;b&gt;一位女信徒声称自己“得到了圣灵­­的感动与说话”，见证了“­神的名”，“神的来到”，从此开始代替神说话&lt;/b&gt;。这个事件标志着全能神教开始形成，并奠定了全能神教以“神话”为核心的理论和活动体系。“神话”即神说的话，日后成为了全能神教一切活动的重要依据。随着这位女信徒说出的“神话”越来越多，一些语录性质的书籍开始出现和传播，越来越多的人开始相信这的的确确是神的旨意。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;按照全能神教内部的说法，此时的他们并不知道这位女信徒就是基督第二次道成肉身降临人间。他们仅仅认为这是圣灵选中了这个普通的信徒，&lt;b&gt;以她的口代替神来发声&lt;/b&gt;。他们享受神的恩典，尊重她的代言人身份，却碍于“虚荣心和自尊心”，不愿意承认她就是基督本人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到1994年，源源不断传达出来的“神话”已逾百万字。此时的全能神教已经完成了一个重要的转变，那就是&lt;b&gt;承认女基督不是神的代言人，而是神本身&lt;/b&gt;。全能神教的资料里，对这个时期的事情含糊其辞，讳莫如深。可以肯定的是，这绝非女基督自己能够完成的举动，必然有一个最高层的利益集团在推动和蛊惑。为什么这么说？因为这涉及到女基督前后言行的矛盾。她从一开始告诉别人的是她得到了圣灵的见证，代替神发声。如果后来擅自改口说自己就是神本身，只怕这个矛盾当场就会被揭穿。这时必须要有一个最核心的团队，帮她稳住其他人的信仰，并且&lt;b&gt;把错误揽到自己身上，也就是前文提到的，把错误归结于他们这些人的“虚荣心和自尊心”&lt;/b&gt;。最终他们成功了，有了“真神”作为镇教之宝，全能神教开始了疯狂的扩张。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从神的代言人到神本身，这一转变具有重要的意义。我认为，宗教和邪教有一个重要区别就是邪教往往存在实际的神。全能神教也是一样。他们不再满足于作为神的代言人，他们需要塑造一个实际神来完成信仰的转移，以&lt;b&gt;摧毁基督徒原有的信仰&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;信仰的转移是一个潜移默化的过程，在他们的引导下，信徒聚会时不再诵读《圣经》，而诵读《话在肉身显现》等书籍；不再合唱圣诗，而合唱《神把荣耀带到了东方》等歌曲；不再向耶稣祷告，而直接祷告全能神的名字。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;完成了信仰的转移后，他们便开始摧毁原有的信仰。他们宣告《圣经》代表的恩典时代已经过去，&lt;b&gt;用《圣经》里一些字句的意义来证明全能神的正当性，却又用全能神的“神话”否定《圣经》的正确性&lt;/b&gt;。他们宣称耶稣是神第一次道成肉身，全能神是神第二次道成肉身，此时还在信耶稣的基督徒是不会得到拯救的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有了实际神，有了集结成册的“神话”，有了转移和摧毁信仰的成熟手段，全能神教终于走上了邪教的“正轨”，加快了“传播福音”的脚步。按照他们自己的说法，就是“神直接在大红龙的巢穴与撒旦决战，拉开了末世审判的序幕。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;二、全能神教的理论体系&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;全能神教理论核心是“三步计划”。他们宣称神拯救人类的计划分三步——律法时代、恩典时代、国度时代。他们强调三个时代遵循的法则是不同的，同时又强调三个时代都是同一位圣灵在“作工”。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可能有人觉得奇怪，为什么三步计划里面不包含创世造人？这是因为全能神教的理论强调“拯救”。既然是拯救，那就是针对被撒旦败坏后的人类，因此创世是不包含在三步计划理论中的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;至此，全能神教的假想敌出现了——撒旦。假想敌是宗教乃至政治都不可或缺的东西，也是提升内部凝聚力的重要因素。佛教有心魔，道教有天劫，政客会在国内矛盾激化的时候挑起对外矛盾甚至战争。全能神教也不例外，为了强化假想敌的作用，全能神教不仅从基督教继承了虚构的假想敌——撒旦，还树立了一个更为现实的假想敌——大红龙。在全能神教的语言里，大红龙就是指中国共产党。这两个假想敌是互补关系，共同作用，效果拔群。&lt;b&gt;社会上任何一个负面的事件，总能从这两个假想敌中找到元凶——如果是政府的过错，就归罪于大红龙；如果是民众的不道德行为，就归罪于撒旦败坏了人心。如此一来，信徒每天接收到的假想敌作恶的信息不计其数，形成了强大的压迫感，促使信徒团结在一起，在交流中彼此寻求安慰。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;除了凝聚作用以外，假想敌的另一个作用就是“见证”神的威力。&lt;b&gt;全能神的“神话”中多次夸下海口，要用自己毁天灭地的能力打败敌人。&lt;/b&gt;那么如何让信徒相信自己的神力？如何向信徒展示自己的胜利？显然拿起枪杆子反抗“大红龙”是以卵击石的做法。&lt;b&gt;全能神聪明地给自己留了后路，她表示，“打败”并不意味着物质上的毁灭，而是更高层面的打击。“人类”即是神与撒旦的战场，拯救人类即是打败撒旦。也就是说，只要消除了人的丑恶行径，改变了人被撒旦败坏的那些性情，即是打败了撒旦，清除了大红龙的毒素。&lt;/b&gt;虚无缥缈的敌人，虚无缥缈的战斗，虚无缥缈的胜利，成了全能神教蛊惑信徒的重要手段。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;与此同时，全能神教也深谙胡萝卜加大棒的道理。如果说撒旦和大红龙是大棒，那么胡萝卜就是各种不切实际的许诺。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;在三步作工都结束之时将作成一批见证神的人，即作成一批认识神的人，这些人都是对神有认识的人、可实行真理的人，是有人性、有理智的人，这些人都是对三步拯救工作有认识的人，这是末了要作成的工作，这些人是六千年经营工作的结晶，是最终打败撒旦的最有力的见证。能成为见证神的人就是能得着神应许、得着神赐福的人，这是最终存留下来的一批有神权柄、作神见证的人。或许你们中间的人都能成为这一批人中的一员，或许只有一半，或许只有几个，那就在乎你们的心志与你们的追求了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——《话在肉身显现·认识三步作工是认识神的途径》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这一段是许诺保护信徒度过世界末日，这一许诺也成为了2012年全能神教活动猖獗的原因&lt;/b&gt;。原本全能神教主要吸引的是基督徒，此次借了世界末日传说的东风，竟然让很多普通民众也趋之若鹜。然而成也末日败也末日，这部分怀有强烈投机心态的信徒，并不是全能神教高层希望吸收的对象。他们没有经过严格的训练和洗脑，没有绝对服从“神”的信仰，不听从高层的指挥。这些投机的信徒，为了能赶在末日之前尽可能地在神那里刷一刷存在感，挑起了全能神教最不希望看到的事端——与政府的正面冲突。一系列的冲突让全能神教从幕后走到台前，长期的韬光养晦功亏一篑，在2012年遭到了重大的打击。这些都是后话不表。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;仅有保障人身安全的许诺是不够的，我们知道马斯洛需求层次理论，在安全需求得到满足之后，人们更渴望自我实现。全能神教把握住了这种心理，用更大的胡萝卜诱使信徒为全能神教奉献力量和财产。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;为着这一天的到来，我们花费所有都在所不惜。有的人辞掉工作，有的人撇弃了家庭，有的人放弃了婚姻，甚至有的人捐献了所有积蓄。多么无私的奉献啊！如此的挚诚，如此的忠心想必是历代圣徒所不及的吧！因为主愿意恩待谁就恩待谁，愿意怜悯谁就怜悯谁，我们如此的奉献、花费相信主早已看在眼中了。我们的诚恳祈求也已达到了主的耳中，相信主会对我们的奉献给以回报，何况创世以前神就恩待了我们，神给我们的福气、应许是任何人都夺不去的。&lt;b&gt;我们都在计划着将来，理所当然地将自己的奉献与花费作为被提在空中与主相遇的筹码与资本，更毫不犹豫地将自己放置在将来的宝座上，或管辖万国万民、或作王掌权，都是理所当然也是预料之中的事。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——《审判从神家起首·在神的审判、刑罚中看见神的显现》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;如此赤裸裸的宣称“奉献与花费”是与神谈条件的“筹码与资本”，许下“管辖万国”“作王掌权”这样的诺言，全能神教的邪教本质暴露无遗。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;全能神教与传统基督教中对神的认识存在很大差别。&lt;b&gt;全能神对仁慈、忍让的耶稣进行了否定，因为所谓的“恩典时代”（也称“救赎时代”）已经过去，神不再亲自承受痛苦为人类赎罪，而是专治各种不服。&lt;/b&gt;全能神的主旋律不再是传统意义上的拯救，而是审判与刑罚。全能神教的“拯救”，只是把人从审判与刑罚的名单中释放出来而已。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;一个人抵挡神的作工，神会将这个人打入地狱；一个国家抵挡神的作工，神会将这个国家毁灭；一个民族起来反对神的作工，神会让这个民族在地球上消失，不复存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——《给各地教会神选民的一封信》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然有如此霸道的恐吓，但空口无凭，肯定不能使人完全信服。全能神教就从宏观微观两方面来寻找各种实例证明神的威力。宏观上，使用地震、海啸、洪水、瘟疫等自然灾害作为神的见证，告诉信徒这些灾害就是神在作工惩罚被大红龙盘踞的国家；微观上，&lt;b&gt;如果某个曾经与全能神教作对的人遭遇了车祸、绝症、精神病等不幸，全能神教就会在信徒中大肆宣扬，说这就是神出手惩罚被撒旦蒙蔽了心智的人。尤其是后者效果显著，因为被“神罚”的常常是信徒们身边认识的人，甚至是与很多信徒有过直接冲突的人，信徒们此时会因为神帮助他们惩罚了敌人而感激涕零，更加坚定不移。&lt;/b&gt;这些“神迹”大都被收录在《神隐秘降临作工的见证汇编》和《抵挡全能神遭惩罚的典型事例》等书籍中。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这样一来，神的威力有了“见证”，但是全能神教一定会面临一个更加尖锐的质问，一个难以回答的问题——&lt;b&gt;既然神已经降临，既然神举手投足毁天灭地，为什么不直接打败敌人，还要我们信徒东躲西藏地传教？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个问题，教会有一套应对的流程和说辞。首先，提问题的人会先被批评——什么时候轮到你来替神思考这种事情了？什么时候轮到你来对神的安排说三道四了？然后，要让人明白自己的无知：神所理解的胜利，与我们凡人的理解是不同的。从肉体上毁灭敌人？不，这太简单了，这不是神要的胜利。神的征战，是心灵层面的。神要的胜利，是清除全人类被撒旦败坏的那些性情。前面提到的那些神迹，不过是神被迫出手，对拯救工作中的顽固分子进行定点打击，清扫传福音的障碍，是不得已而为之，而不是获得最终胜利的手段。接着，要知道我们为什么被“迫害”，是因为历史上真理从来都是遭到迫害的。被撒旦败坏的人们惧怕真理，才会极力阻止我们传教。最后，话题要回到信徒的本职工作上来，强调要靠信徒们孜孜不倦的传福音拯救世人，才能通往最终的胜利。信徒们在通往胜利过程中做的贡献，神都看在眼里。如此一来，不仅解释了信徒疑惑，还更加激励了他们全心全意传播福音。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;既然伟大的全能神如此敝帚自珍，不愿轻易动用神罚清扫障碍，那教徒在传教过程中遇到困难了怎么办？被大红龙抓起来了怎么办？必须得有点表示，才能安抚他们的内心，给他们受挫的心灵注入动力吧？&lt;b&gt;全能神教的可怕之处就在于对这些情况的处理。它巧妙的利用了这些本来可以让信徒失去信心的打击，让它们成为了信徒坚持传教的新动力。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;前面提到，全能神教的终极目标是让信徒洗清自己的罪恶，从末日神罚的名单中释放出来，见证神的胜利。这正是全能神教的圈套。全能神教知道，信徒也是人，也生活在现实的世界中，时刻面临着现实的世界和全能神理论中的世界这两种世界观的矛盾碰撞。当信徒在现实中遭到了家人反对，妻离子散，丢掉工作，甚至锒铛入狱，这时连吃饱穿暖、人身自由的基本诉求都不能满足，又如何追求更高层次的自我实现？全能神却告诉信徒，这些煎熬正是“赎罪”的过程，要想洗清自己的罪孽，这些煎熬是必不可少的，恩典时代有耶稣代替全人类被钉上了十字架，现在的末日作工中没有这等好事了，每个人必须亲自承担这些痛苦，才能完成救赎。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;

这套理论的麻痹效果是明显的，&lt;b&gt;它把现实生活也彻底纳为虚幻的赎罪过程的一部分，信徒到了这一步，终于分不清现实和虚幻，生活在一种懵懵懂懂的状态之中&lt;/b&gt;。更可怕的是，到了这一步，信徒真正成为了全能神的死忠，再也无法回头，&lt;b&gt;家人朋友的任何劝说只会被当作撒旦的试炼，政府警察的任何阻碍只会让他痛并快乐着，更加坚定不移地赎罪&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;三、全能神教的传播手段&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有段时间，类似于全能神教用美人计传教、暴力围殴传教等类似新闻得到网友的大量转发。确实，这些新闻很容易吸引眼球，也更容易让你看了之后恍然大悟状——原来是这样，我就说怎么可能有人平白无故相信这种邪教嘛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我在这里首先要阐明的一点就是，全能神教的传播过程中确实用到了这些手段，然而这些手段并不是主流，甚至是全能神教高层明确反对的传播方式。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;凡是传福音不交通真理、不见证神的作法都是错误的，这样做不但不能得人还会带来环境与麻烦。听说有些人还散布邪说谬论、编造谣言用造假、欺哄的方式传福音，这纯属下三滥手段，更是大红龙的毒素，必须清除，用不正当的方式传福音即使得人得着的肯定也不是真正追求真理的人，都是想躲避灾难、崇拜势力、注重神迹奇事的人，这些人因为不喜爱真理不容易站立得住，能够达到蒙拯救的人肯定很少，所以神家坚决反对用各种雕虫小技、下三滥手段传福音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——《到底怎样传福音见证神才合神心意》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为什么要反对这些传播方式？当然不是因为全能神教高层良心发现，而是因为全能神教需要的是绝对忠诚的信徒。美人计总有一天会失效，谎言总有一天被戳破，唯有真正接受全能神教的理论体系，真正被洗脑的信徒，才是全能神教最大的财富。不忠诚的信徒，不仅不带来利益，还会成为埋在内部的不稳定因素。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么全能神凭什么吸引到这样一批死忠的信徒？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;凭的正是“巧妙”的理论体系。前面提到的那些理论，乍一看平淡无奇，然而仔细推敲之后发现，这一套理论并不是随意胡诌的。从宏观到细节，有意识地针对中国基督徒的软肋进行了精心设计。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;基督教起源于西方，很晚才传入中国。中国没有复活节、圣诞节等宗教节日。在基督教的典籍中，几乎没怎么提到过中国。中国信徒严重缺乏存在感。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这时，全能神教携“三步计划”理论来了，告诉中国的基督徒们，属于《圣经》，属于耶稣，属于西方的“恩典时代”已经过去了！&lt;/b&gt;西方人苦苦向神祷告，却不知道神已第二次道成肉身，降临东方！在全新的“国度时代”里，中国将成为神的主战场，中国信徒将成为神得胜的见证，中国将最先蒙受神的荣耀。公然挑战《圣经》，否定耶稣，是很多本土教派不敢想，不敢做的事情。比起我们常常听说的“全能神教”这个名字，他们在基督教的圈子里，有一个更加广为人知的称呼，叫做“东方闪电”。这个名字很直观地体现了他们与其他本土教派的区别，那就是宣称神作工的中心从西方转移到了东方。成为神最亲近的羔羊，成为神得胜的见证，从局外人变成了主战场，这就是这套理论对一些中国基督徒的致命诱惑。颇具讽刺意味的是，“东方闪电”这个名字源自马太福音24章27节“闪电从东边发出，直照到西边；人子降临，也是如此”，用于证明全能神在东方降临的正确性，而全能神最终却走向了《圣经》的对立面。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;既然神要拯救全人类，就不可能只降临西方，就不可能只降临为男人，因此这一次，神会降临在东方，降临为女人。这样的理论很符合中国人潜意识里追求对称、追求完整的中庸思想。为了增强理论的可信度，全能神教推出了《神三步作工的纪实精选》一书。这本书里从“律法时代”开始，一直讲到了现代。其中前两个时代的事迹摘自《圣经》里的传说，而“国度时代”的事迹基本都是全能神教杜撰的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有了强大的理论吸引力，还要有传播手段的支撑。全能神教的传福音手段是在实践中逐步提炼的，一套完整的流程。从挑选对象、接近对象，到初步落实，再到重度洗脑，每一步都是有讲究的。他们并不追求一步到位，相反，他们常常通过循序渐进的方式，使人一步一步落入他们的理论陷阱中。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先，挑选传福音对象是至关重要的。从前面的分析可以看出，全能神教在向宗教人（全能神教内部用语，特指基督教人士，下同）传教时拥有莫大的优势；而向外邦人（全能神教内部用语，特指非基督教人士，下同）传教时，因为理论过于激进，反而不如传统基督教更易使人接受。因此，用全能神教的理论对宗教人洗脑才是主流的传教方式。事实也印证了这一点，全能神教开始大规模向外邦人传教是近几年才允许的事情，并且从来都是以宗教人为主，有文字为证。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;教会从1994年开始传福音已有9年，国度福音已扩展到整个中华大陆，基督教各宗派中接受神末世作工的人越来越多，可称得上硕果累累。神选民都亲身体尝到了圣灵大大作工，人越配合越有果效，确实看见了神对扩展基督国度的祝福。鉴于目前有些地区对宗教界可传的对象越来越少，福音工作可以扩展到外邦，给外邦人传福音已经到时候了，不能局限于只给弟兄姊妹家里的外邦人传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——《关于教会工作的交通讲道与教会工作安排历年汇编·教会可以对外邦人传福音》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;传福音还是以传宗教人为主、传外邦人为副，这一原则绝对不许改动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——《只有信全能神才能达到蒙拯救·如何选择合适的福音对象》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;选好了对象之后，就要开始传福音了。这里的“传福音”指的是狭义的传福音，即把人拉入教会。&lt;b&gt;传福音只是拉拢信徒的第一步，这一步当中，他们不会抛出过于惊世骇俗的理论，也不会对传播对象进行过份的逼迫，这一步的目的只是建立好感。&lt;/b&gt;常采用的方式有交流《圣经》心得，请教一些关于基督教的认识问题等等。在友好的谈话中，通过一些精心设计的话语圈套，或者熟人关系，使对方不好意思拒绝加入全能神教的邀请。这时对方还意识不到全能神教的危害，一般碍于面子也就答应下来。如果“环境”（全能神教内部用语，指政府打击力度）良好的话，会采用广撒网的方式，在当地基督教礼拜的时候混入其中，发放全能神教的书籍、CD等，传播效果很可观。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;接下来的一步是重中之重，叫做“浇灌”。这是传教中非常重要的一步，因为“新人接受神的作工以后，如果在第一年没有扎下根基，还容易被撒但迷惑，陷入危险境地”。浇灌的主要内容是什么？浇灌要达到怎样的效果？下面这一段文字最能概括这两个问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;所以，浇灌好新人使他们尽快在真道上扎下根基站立得住，进入信神的正轨，这是神家最根本、最中心的工作。对于新信的人必须浇灌好的真理有：神三步作工的真理，关于道成肉身的真理，关于神名的真理，关于神作工与人作工区别的真理，关于分辨真假基督的真理，关于认识圣灵作工与分辨邪灵作工的真理，关于把神话带入现实生活的真理，关于诚实人的真理等等。把这些真理都浇灌到所有接受神作工之人的心灵深处，使其扎下根基，这样就能保证他们在真道上站立得住，临到任何撒但魔鬼的搅扰都能不背叛神、不否认神，作工达到这个果效的人才是事奉到神心意上的人，才是真正通行神旨意的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——《浇灌供应好新人是教会工作的头等大事》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;总言之，浇灌就是趁热打铁，让那些半信半疑进入教会的人，彻底成为全能神的忠实信徒。浇灌工作是教会的头等大事，是否拥有较强的浇灌能力，是选拔“带领工人”重要参考。浇灌工作做得不好的“带领工人”，会面临点名批评或撤职处罚，信徒流失严重时“带领工人”被认为是被邪灵附身背叛了教会，可能遭受极其严重的后果。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;浇灌的过程中，还需要时刻注意的一项工作是“堵后路”，即堵住其他教派的“谣言”，保证入教的新人不因为其他教派的理论而动摇。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;传福音要达到的果效是得着的人必须能经得起反传谣言的试验，这是传福音得人的标准，我们以往所说的传福音最终的果效就是要堵住人后退逃跑的路，简称“堵后路”。“堵后路”主要就是指传福音所得的人要经得起反传谣言的试探，人当时能接受真道不等于真理透亮扎下根基，若能经得起反传谣言的试探达到撒但势力没法再将其掳走，那才是真正得着人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——《关于国度福音扩展的规划与实施》&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;堵后路的主要方式分两步。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;首先是要让新信徒对外隐藏自己加入全能神教的消息，防止正规教会的人来劝诫。&lt;/b&gt;这一步的关键点是要让新人觉得自己捡到了宝，得到了末世生存的真理，就像沙漠中的人捡到了一壶水，要保护好这个消息不让其他人蜂拥而至。这是在为第二步争取时间。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二步叫做“预防针”，也就是要料敌机先，把新人可能接触到的“谣言”提前破解掉。&lt;/b&gt;第二步其实就是一个知己知彼“斗智斗勇”的过程，如果提前把正规教会牧师的一些常用言论给新人破解了，等牧师上门劝诫的时候，一开口正好是被预防针命中的言论，新人心中就会觉得“不过如此，我早就知道你错在哪了”，从一开始就对牧师有了轻蔑之意，自然就会抵触他的劝诫。此招可谓堵死了后路，刁钻无比。“堵后路”与“浇灌”结合，是留住新人的有力武器。那些一开始抱着试试看的态度加入全能神教的人，就这样被洗脑成为忠实信徒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;==========================分割线===========================&lt;br&gt;&lt;br&gt;全能神教的传播和发展方面大致就是这样了，其他包括组织架构、教会生活、吃喝神话等方面有机会再贴上来吧，太长了也没人看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再次：禁止任何形式的转载&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23713916/answer/25503269
</link>
<author>
yu栗
</author>
<title>
如何快速知道一个女生是否有男朋友？
</title>
<description>
看了评论，答主的玻璃心都快碎了QAQ，答主感受到了来自这个世界深深地恶意，当个笑话看了就好，干嘛攻击答主我呢QAQ，人类为何互相伤害QAQ，你们怎么可以对答主说出如此残忍的话呢QAQ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~割一刀~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~买一束花，对她说自己是快递，问她是XXX吗，说这是她男友送给她的，如果她说她没有男友你找错人了，那你就说既然找不到正主那这束花就送给她了，如果她说她有男朋友了，那...小姐，这是您男友送您的花，货到付款一共100元......
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23929561/answer/26196948
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么有些年轻人会拍「红卫兵」主题的结婚照？
</title>
<description>
本来不打算搀和这个问题，但是我无法容忍当前的最高票答案（&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/23929561/answer/26142685&quot;&gt;为什么有些年轻人会拍「红卫兵」主题的结婚照？&lt;/a&gt;）所表现出的轻浮！&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么红卫兵会成为潮流的一部分？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案只有一个：因为&lt;b&gt;无知&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道有多少人还记得这个答案&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20709087&quot;&gt;历史上谁是最不幸的物理学家？为什么？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只要每个支持红卫兵服装的人记住&lt;br&gt;&lt;br&gt;不只是这些物理学家，还有无数的化学家、生物学家，以及人文学科的大师们，千千万万优秀的知识分子，都死在红卫兵的脚下&lt;br&gt;&lt;br&gt;不只是知识分子，还有更多的普通民众，因为所谓的“出身”不好，备受凌辱，家破人亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些悲惨的人并不远在天边，他很可能就是你我的某个大叔大伯爷爷奶奶。只不过家人不愿意提起罢了&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于当年的红卫兵&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们在最应该学习知识的年代，把自己所有的青春和精力用来残害自己的同胞甚至是亲人，留下了无数的罪名。难道这些经历不是对一个人人格的巨大摧残？&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下那些没有参与也没有被迫害的人，他们看着自己的兄弟亲人自相残杀，眼睁睁看着自己尊敬的老师、父母，最亲近的朋友和兄弟姐妹受苦却无能为力。这种痛苦经历难道算不上什么吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个怎样的时代。从科学家到政客，从10岁小孩到80岁老人，这个国家每个角落的每个人都遭受着无尽的痛苦，每个灵魂都承受着摧残。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为何他们绝口不提？因为痛苦强烈到谁都不愿意面对！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不阻拦你去怀旧，我只是要问你，你确认，你要怀念的就是这个时代？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你cosplay的所有符号，都代表着这段历史，你确定就是要穿着那件军服摆出最幸福的样子吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我要说，我和红卫兵最大的不同是：&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;我痛恨这一段已经造成无可估量的巨大危害的历史，同情身处其中的每个受害者，包括被迫害的人，也包括红卫兵们。&lt;br&gt;每当想起一点点跟它有关的东西，我的心都在滴血。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;即使再怎么坚强的人，看到这些血淋淋的事实都不能无动于衷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;即便如此，我也不会把你们怎么样，我也不打算说什么狠话，&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只想痛心地问一句：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你们真的在怀念这些吗？你们真的知道你们在怀念什么吗？你们真的知道，你们怀念的所谓“美丽”下面，埋着多少尸骨吗？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23969902/answer/26264267
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
全能神教（东方闪电）是一个怎样的组织？为何能在暗中发展这么久？
</title>
<description>
一如既往，这依然是个手机答的坑。太多控诉答案了，我来个有点干货的。会慢慢补充。&lt;br&gt;被东闪发过死亡威胁，应该有点发言权。&lt;br&gt;先给结论。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我不喜欢邪教这说法，因为邪教只有一个。要保持这个词的词值稳定，不能通词膨胀。所以用“异端”。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与其他异端相比，组织严密（相比耶见人），地方特色浓厚（相比母亲上帝），生命力强（相比三赎基督）。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;东闪发展速度相比那些昙花一现的异端来说并不夸张。看见“完美”的直销人员7000人赴美就惊讶，看见东闪蔓延之快就诧异，不客气地讲，只能说明自己鸵鸟久了。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;负责任地讲。我知道很多人会失望，但是指望一个擅长亲恨仇快政策的政府去解决这个问题，希望不大，某地就是明证。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2012年之后。东闪发展目标是信仰薄弱的基督徒。非常擅长渗透入教会内部“摸底”，底层家庭教会，在苦难中逼迫出信仰的弟兄姊妹是最大的受害者，被一锅端的太多太多了。这是所有的，知识分子基督徒应该自觉亏欠的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;东闪传播经常以答应人找对象，找工作（有时的确会做到）为开端。会表现得很有爱心，比如农忙季节信徒去无偿帮人做农活，一做就是几个星期。再就是男带女，女带男。不过说实话，我真觉得最擅长这个的是母亲上帝。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;摸底结束，确认对象之后，会通过无尽的肉麻吹捧等措施来传播异端思想，接着又是反问。不会直接否认圣经，而是不断的扣字眼，如圣经中说「造男造女」，便篡改为第一次道成肉身男基督，第二次道成肉身女基督。但是他们总有否认圣经的时候。所以这个倒不必担忧。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;必须提及的暴力，恐吓跟威胁。举个例子，东闪诱骗，控制，恐吓，威胁乃至殴打基督教传道者。使其丧失传道信念，地方教会本就缺乏的牧养体系更进一步瓦解，此时趁虚而入。这种情况在安徽，河南等地区非常普遍。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;东闪的发展，是建立在破四旧，改开后宗教复兴的大背景下的，如附骨之疽般寄生在基督教身上，底层基督徒极度缺乏属灵覆盖，基层教会严重缺乏委身牧师，牧养体系，教会纪律及信仰宣言等。自然会寻求一些劣质异端团体。也就是说，问题不是「好坏」，而是「有无」。某种意义上，哪怕东方闪电没了，肯定会有他物层出不穷。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;因此，这个问题一定程度上也需要回答为何基督教在中国得以复兴。但是在现在这个环境下，可能并不太合适去讨论这个问题。尽管如此,我们依然要去警惕那些打着反邪教的旗号，行宗教压制，侵犯宗教自由之实的行为。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20937664/answer/18228421
</link>
<author>
安雅
</author>
<title>
室友一直借我饭卡打饭，并不回请，该怎么办？
</title>
<description>
自己是个包子就别怪被狗咬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;解决的办法：变成刺猬，直截了当告诉她已经借了你多少次，多少钱，还给你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此讽刺你疏远你的，让她滚远点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;………………评论真让我开眼界………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;有说会影响人际关系的，有说会被集体排斥的，还有说我图一时嘴爽害人的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看起来好像有点道理。也仅限看起来。王朔说得好，他们都想把你教好了，好自个儿使坏。那么为什么有些人看到教人要个借款就如此气急败坏呢，很简单：&lt;br&gt;&lt;br&gt;都学会开口要帐了，让那些习惯借钱不还的怎么过啊？他们就是喜欢找包子借了不还，然后散布要账丢人的舆论，好心安理得一直欠着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也有自己实在不能开口要账的，他们必须把自己的损失合理化——宣扬借出钱不要还的会收获良好的人际关系。看，赚到了哩。实际有没有良好的人际关系，大家心知肚明。但是必须这么说，不然自己显得多么无能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这种人在你身边，让他滚远点。你失去的只是垃圾，得到的是清爽的人际关系。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23957361/answer/26269344
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
山东招远麦当劳女子被殴致死事件反映了怎样的社会现实？
</title>
<description>
&lt;p&gt;我这次要狠狠的政治不正确一次。&lt;br&gt;
基本上上面的答案都说的很好，我补充一下。&lt;br&gt;
事情公布出来之后，网络上依然有一群人坚定不移的认为，邪教说是当局编造出来转移矛盾、掩盖事实的虚构情节。他们愤慨的活跃在每条热门微博下面，做出一副忧国忧民双眸洞穿迷雾直达核心的智者模样来。&lt;br&gt;
操，恶心。&lt;br&gt;
视频里，那个残暴的男人高喊恶魔恶魔，真的没听到吗？&lt;br&gt;
要是连视频都没看，是什么给了这群人这么大的自信，认为自己了解并且有资格对事件指手画脚？&lt;br&gt;
这些人，要么聋，要么蠢，要么坏。&lt;br&gt;
生理机能、智商和人品，至少有一样出了大问题。&lt;br&gt;
如果各位身边有这种人，强烈建议逐步远离。&lt;br&gt;
还是那句话，生活已经够苦，别给自己添堵。&lt;br&gt;
这种灭不掉的业火，靠的太近，会引火烧身。&lt;br&gt;
万望慎重。&lt;br&gt;
☞ ☞ ☞ ☞ ☞ ☞ ☞ ☞ ☞&lt;br&gt;
至于拍摄者，可以清楚的看到，他身边还有个女伴。&lt;br&gt;
要他挺身而出，一群恶徒围将过来，你让他怎么保护那个已经被吓呆的女孩？一起被爆头，多添几个受害者，你们才开心是吧？&lt;br&gt;
他已经做了该做的事情，冒险为案件留下了影像证据，无法再苛责什么。&lt;br&gt;
至于其他围观者，我确实不信网络上的每个嘴炮党们能比他们做得更好。&lt;br&gt;
满街的扒窃团伙，嘴炮党们可以抓一个，拍视频发到网上给大家看看勇气和实力。&lt;br&gt;
在虚构的场景里逞英雄，近而贬低他人，这个行径很不光彩。&lt;br&gt;
如果是我，一个人或者几个兄弟遇到这种情况，我一定会去阻止。&lt;br&gt;
但如果我或老或弱的家人在旁边，我可能也只能做到拍摄者这一步。&lt;br&gt;
我是个人，我有七情六欲，我不否认我自私与懦弱的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我父亲，曾经用一根超市晒在外面的拖把追着四个小偷打了两条街。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我母亲，手机被偷发觉之后愤而扭送小偷到附近的岗亭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我和几个兄弟曾经抓住两个小偷，用鞋带绑住手晒在路边等警察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但事后反思，我们几个的相同点在于，行动出于冲动，但回想一下，俩字，后怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果小偷更凶悍一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果小偷有凶器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果小偷人再多一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，有一次我停车等红灯，看见有几个高鼻子小偷偷路人钱包，我没下车，先狂按喇叭，提醒受害人，然后锁门窗打电话报警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些高鼻子，都是成群结队带凶器的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为一个钱包搭上一条命，不值得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个情况不同，事关人命，围观者其实无需全歼恶徒，只需要转移恶徒注意力，让他们停止对被害者的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这是我们事后有较为平静的情绪、获取了一部分信息、理智思考得出的结论。无法用同样的要求来指责在场者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事后诸葛亮的价值，不如事后烟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;☞ ☞ ☞ ☞ ☞ ☞ ☞ ☞ ☞ &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说，“你在回答里写到的，你一定会去阻止，我很怀疑，在事实已成这样说这些，我怀疑你是在给自己带很好看的帽子。你真的很自信会去阻止吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的回答：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我支持别人有约炮的权利，但我不会约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我支持别人信星座的权利，但我不信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我支持别人有花大把时间玩游戏的权利，但我不玩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我支持别人有浪费钱改车玩车的权利，但我不买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样的，我支持别人有懦弱的权利，但我不会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持什么不代表我必然是什么，我只是支持别人有和我不一样的选择权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个道理很难懂吗？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;☞ ☞ ☞ ☞ ☞ ☞ ☞ ☞ ☞  &lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知乎用户这次确实表现出了超越其他中文社区用户很高的素质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家可以去微博逛逛。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23973810/answer/26263515
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
「招远事件」中，如何进行见义勇为和正当防卫？
</title>
<description>
感谢大家的关注，一直手机码字回复慢请俩谅解&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;*在这次的凶案中，因为对方是六个人，所以你一人前往的防卫限度会大大拓宽。其中五个人涉嫌故意杀人，所以实际上你能在限度内造成对嫌疑人的伤害是远大于单枪匹马的情况的，具体人多又有未成年人的情况比较复杂我知识不够，仔细咨询再换电脑之后再来更改答案，谢谢。*&lt;br&gt;&lt;br&gt;看着揪心答一个吧。。母上在法院工作过二十年，十年在刑庭，后来当了五年庭长被提拔离开司法系统。正当防卫和防卫过当的案例我也算从小听到大的，她老人家也在药家鑫，夏俊峰事件刚出来之后就准确判断了终审判决结果，自信比不少年轻求火的坑爹律师了解状况。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;以下是她告诉我的一些细节：&lt;br&gt;&lt;br&gt;正当防卫首先要发生在行凶的过程当中，犯罪未遂犯罪中止后把人打伤打残打死的统统是故意伤害（致死）。无限防卫要发生在严重威胁人身安全的那几种犯罪行为中才有效（抓没有凶器和强力反抗的小偷时显然不适用无限防卫，排名第一里面有个小偷刚进门只是非法入室还没开始盗窃的情况你就把人乱刀砍残，过了。还有一个犯罪行为早就中止了三个人非法入室跑人家里去抓人把人失手打死了肯定也过了啊。还有个强奸犯早就在跑路了，追上去打死肯定过啊，这几个案子定性都没问题只是量刑欠妥，不能否认防卫过当和故意伤人的事实）&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后最最要提醒的，是防具的选择：&lt;br&gt;&lt;br&gt;歹徒空手，只要不是那种朝死里打你（比如小偷反抗逃跑，路人口角斗殴），在双方适用暴力手段能力相当的时候，比如人数，体型等；你最好不用器械防卫，更别说用刀了，打伤打死肯定过当的。但同时你只要迅速快准狠地反击，在犯罪过程当中空手防卫。哪怕用力过猛打死了也基本不会承担刑责，最多最多赔点钱。但是你掏刀子捅死人了就完蛋了。最好的正当防卫，要在防卫能力不明显高于歹徒施暴能力的情况下展开，这样是完全没有破绽的。所以男同胞们好好健身学习徒手制敌最好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这次的情况，暴徒明知要打死人了还继续行凶，且他有钝器在手，所以你只要不用刀子（这条后面有改动），抄起其他器械制止他行凶是完美的正当防卫。当然他一旦被打倒在地无法继续行凶你还要继续打他且早餐严重后果的就必然过当。这个标准很明显，你不能当场替受害人报仇。你只能制止，公平是司法机关的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我妈觉得用刀子上去直接捅，把行凶者弄死了还是会过当，要取决于女孩子被打的伤情，如果刚打了几分钟受害者还是轻伤你就把人捅了这就过当了（真他妈操蛋的法律可是法律就是法律），等女孩被打的厉害了在上去会更好（真是技术活！草）这种情况下的任何时刻，还是最好不要用刀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理想状况是：&lt;br&gt;在女孩生命垂危之时，如果你能徒手击倒歹徒，甚至一拳打死了都是妥妥的正当防卫，毫无责任。（这就要求普通人要有很好的控制力和判断力，以及较高的格斗水准）&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之正当防卫不是你们口中的那种江湖式的以牙还牙。正当防卫是尼玛的技术活。正当防卫就是要处于犯罪行为发生中途，采用跟犯罪嫌疑人差不多等同的暴力手段制止犯罪，制止完了千万别补刀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后你们问我敢不敢上？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我会走上去防卫过当。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;老妈又去咨询了老同事，认为这个时候确认打人者是在杀人的时候（比如惨叫变弱，击打持续，打人者完全没有停止的迹象时）可以使用刀具对付凶手，但是不能把行凶者弄死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有一个问题就是凶手手持铁棍。你如果用刀子制止了他行凶，他转身攻击你，你最好不要捅他。因为对女孩的人身伤害已经终止，而他受了刀伤，你手上持刀，他已经不具备取你性命的能力了，你再把他失手捅死（匕首桶人存活率不高。尤其是你紧张失手拉了一刀或者拔出刀来），就有很大的嫌疑防卫过当了！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;再强调一遍：这是钝器击打致死，不是拿刀砍人！所以！&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，要确认在朝死里打了，好你有无限防卫权了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，对受害人的暴行被制止后，因为他拿的是钢质扫把柄不是常规意义上的杀人武器（砍刀，匕首，榔头等），他转头来打你的时候是没有对你造成致命威胁的（除非你当场倒地让他打得半死。话说这样卖萌好么），切记，此时，你已经失去无限防卫权了！把他失手弄死就是过当，千万看清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，假如他拿着凶器冲你来，你当然可以无限防卫了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是！！如果他在跟你的对峙中失去杀你的能力（受伤倒地，丢失凶器等），你又失去了无限防卫权，不能一下弄死他！&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，现在我想大家知道怎么正当防卫了吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我是唯一一个按照情景认真回答的！！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------&lt;br&gt;再更两句简单的标准：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一句话：&lt;br&gt;&lt;br&gt;无限防卫（即无上限伤害犯罪嫌疑人）&lt;br&gt;止于生命威胁（或严重人身伤害-强奸等）解除。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有严重人身威胁（比如2、3个人空手追打你），不能发动无限防卫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------&lt;br&gt;感谢大家的关注和思考&lt;br&gt;这个回答更多地针对1对1的情况进行描述，以便更具适用性。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23957361/answer/26262516
</link>
<author>
桃子的桃
</author>
<title>
山东招远麦当劳女子被殴致死事件反映了怎样的社会现实？
</title>
<description>
十六岁那年，高二，去外地的长途车上，我坐倒数第二排靠窗的座位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;车开的途中，上来五个男青年，二十多岁，全部在最后一排坐下，其中两个手里拎着很粗的钢管。他们上来过了没有多久，我发现腿边突然多了一只手臂，还在不停地动，吓我一大跳，随后，我发现是后座伸过来的一只手——那人在偷坐我邻座男人裤袋里的钱包。我朝后座看去，有个人还冲我若无其事地笑了下。我赶紧转过头来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;惊慌，心跳加速，血液上涌，这是当时我的反应。同时，我意识到自己应该去告诉坐我的邻座。我一边害怕，一边又因为要付诸行动而紧张。我拼命让自己冷静下来，迅速想办法。我想，用什么办法告诉他呢？告诉售票员？也许不错，可是我是坐在里面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，我想了个主意，趁着售票员来收钱，我递钱出去的时候，不去看旁边的人，用手肘碰他，然后轻声说：「有人偷你东西。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;他很快就警觉了，捂紧了口袋。我也松了口气，坦然了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;约二十分钟后，他下了车。这时候他有个出人意料的举动。他下车后，在车门边朝车里喊：「我X你妈的，敢偷老子的钱，你们有种下来，到老子的地盘上来……」&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后一排的五个人刷地站了起来，还拎着他们的钢管。但是车很快开了。只留下那个站在原地朝着车骂骂咧咧的男人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;车开动没有多久，最后一排有一个人站了起来，坐在了我旁边的空位上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面四个人。旁边一个。我靠窗。窗打不开。我们在车的最后面。他们都是男的。都比我大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很难去描述当时的心情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大脑空白，口干舌燥，两腿发软，心脏跳得那么快，急促如擂鼓，我还想原来书上写的心脏快要跃出喉咙口原来是真的。我看着窗外，假装很平静，可是手不受控制地抖，用一只手握住，但两只手都抖了起来。手心汗湿了，在牛仔裤上颤抖着蹭干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想，我会遇到什么事呢？我明年就要高考了，就要上大学了，我才十六岁。我父母就我这么一个孩子。最疼爱我的爷爷还在等我回家。我会在外面那些绿油油的田野里消失吗？……&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些全都是当时闪现在脑子里的念头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道过去了多少时间，在那种紧逼过来的压迫感造成的令人窒息的恐惧之下，人对时间是没有概念的。最后，我做了个决定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我突然站了起来。旁边的男青年似乎愣了一下。我说，「我要下车」。他好像没反应过来，又呆了一下，然后勉强给我让了让。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想如果我下车的话，他们也许会跟着下来吧。我在开着的车上拖着发软的双腿慢慢往前走，脑子里飞速转动。然后，我跟售票员说我不下车，我走到最前面，车头部位，司机旁边的、也就是长途车的副驾驶位子坐下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;车到了目的地，我还是不敢下车。所有人都下去了，包括那五个人。他们是最后下去的。其中有一个特地走过来，走到我这边来问我：「小妹妹，你要去哪儿啊？」我一定面无表情，但是手又开始发抖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等他们走后，这辆车马上就要掉转回去，我央求售票员和司机带我回去。他们知道那群人是长途车上的惯偷。他们问我家在哪里，我说了。我家在一个不大的小城里，人们互相都认识点，我和司机的家离的还很近，他们就把我带回去了，跟着他们的原车返回。我从头到尾都没有下过车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;※※※&lt;br&gt;&lt;br&gt;招远的事情，让我感受到的恐惧，有两种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一种的恐惧来自于——如果我是被害人&lt;br&gt;一种的恐惧来自于——如果我是旁观者&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于对被害人的感同身受——我至今不敢打开那段视频，不敢听那惨叫，这是每一个女性的噩梦。每个女生在看到这件事的时候，想必都不由自主地代入过自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而第二种……&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为十六岁时的那件事，我被家里所有人警告不许再多管闲事，但我还是忍不住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年年初，我家楼下那户有个女人撕心裂肺地喊救命，惊动四面八方，我见她离我最近，帮她报警（后来得知她被斩断两根手指），被我妈骂得狗血喷头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想也许从小看的武侠、侦探作品，那些路见不平，那种行侠仗义伴随着成长根植在我的骨髓里，所以特别让人热血沸腾特别让人同情弱者让人觉得拔刀相助是自己的责任，让人觉得你有义务去那么做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;何况，我自己也是女性，万一哪天我也遇见这种事了呢？被歹徒堵在家里，出地铁被莫名其妙带走，或者有人问我要电话。绝望无助的时候我该多么盼着有人能帮我一把啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;可是，那个车上认怂、下车叫嚣、对我不管不顾、把我置于危险境地的男人，我永远都记得。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也永远记得当时因为恐惧、后来因为后怕而止不住发抖的双手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我常常想，如果后来我被那几个人打死了或者打残了，那男人是永远没可能知道更不可能会为此负一点责任的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也因此，在所有类似的情况下——是说，暴徒行凶路人漠视的事件里，我都不会去指责那些路人无作为，最多是在力量极为悬殊的时候感慨为什么大家不团结起来，但我不会指责没有人去挺身而出，因为我尝过那滋味。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪怕最终我脱险了，那滋味也并不怎么好受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可能见义勇为最重要的安慰，是对得起自己的良心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但谁知道会为此付出多少代价呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那代价也许比你所想到的最坏的情况都要沉重得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;※※※&lt;br&gt;&lt;br&gt;招远事件是一个相当暴戾、极为恐怖的事件，属于细思极恐那种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;六人围攻，哪怕其中有妇女有孩子，都是特别可怕的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说女人没有战斗力的，那也许是因为你没见过撒泼的女人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说孩子不可怕的，有个问题叫14-18岁的小混混挑衅应该怎么办，可以去看下，绝大多数回答者都建议逃跑，其中受过专业训练的体格健硕者都说自己会逃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以在这件事上，指责围观者是最没有必要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我深切地明白面对自身可能会遭受的暴力一瞬间涌上的恐惧，那种恐惧会牢牢压制住自己一切的想法，身体的本能必然是呆滞、抗拒、逃跑，这是天性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，话虽然这么说，依然觉得，我们是可以做点什么的。这是我一直在想的一件事，就是群体在面对一个或者一小撮暴徒的时候，可以做什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;应对策略：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，打110报警&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，打120叫救护车&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，大喊「警察来了」，未必能够阻止，起码可以干扰暴徒，使他（们）分心&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、迅速集结起人群中的青壮年，增强己方备战心理，利用可靠有效的器物，以众对寡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;备战心理这个词好像有点严重，实际上一个人去出头是不可能的，如果看到许多人和自己一起，群体的力量会增强自信心，从而提高行动力和战斗力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如这次事件，人群里是有几个年轻人想站出来的，他们可以和麦当劳里的男性工作人员联合起来，迅速找出可以应用的器具，比如桌椅、长棍、绳子、灭火器、大的筒状物等等对暴徒进行有效干扰，最好是事先计划好，每两人或者三人针对一名暴徒，同时干扰，所有人一起上，最为迅速有效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四点的要求很高，这要求人群中有至少一个人是具有冷静头脑、临危不乱能力、组织能力、随机应变能力的，而且能把一盘散沙的人们联合起来，这人看上去得是值得信赖的。在招远事件中，事情的发生和发展都极快，三分钟以内，三分钟内要做这么多的事，非常不容易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别苛责了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;※※※&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最希望的，是有着敢于上前的勇气的大家，在看到类似的事情一再发生之后，能够不断在电脑前进行反思和总结，以在真正面临危险现场的时候，起码能反应更快速、更敏捷，能很快知道应该怎么做，有时候也许这样不但能救人，也能自救。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况，「侠义之心」是很宝贵的，每一个有着血性和正义感的人都是好样的，值得好好珍惜——不但是要珍惜和保有这份侠义之心，也是要好好保护自己，以&lt;b&gt;在每一次挺身而出后，得以全身而退&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，由衷希望我们每一个人都不会遇到这样的情况，不管是要面对对于自身的威胁，还是面临良心的两难选择。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23957361/answer/26254166
</link>
<author>
周不润
</author>
<title>
山东招远麦当劳女子被殴致死事件反映了怎样的社会现实？
</title>
<description>
只谈第二个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网上的旁观者们，有会叫“警察来了”的，有说拿菜刀上去的，有号称要上去泼油的。但在现实中遇到这种事，他们（我们）可能什么都不会干。哪怕下个星期再发生同样的事情，可能还会是同样的结果。我相信他们（我们）都是关键时刻不靠谱的。&lt;b&gt;但，我们未必就是冷漠的，真的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;每次看到这样惨痛的事件，我都不会想如果我是旁观者我该怎么办，因为我很可能处于发蒙的状态，想帮忙却又不知道该不该帮、怎么帮，而且想必绝大多数人会跟我一样。我通常想的都是：&lt;b&gt;如果被害人是我，我该怎么办？
&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这种很多人围观的情况下，肯定的一点是，我绝不能因为现场人多，就放松警惕，等着别人来救我，必须要自救。自救的方法不是练好绝世武功一个打十个，不是抓住机会夺路而逃，而是在上述方法都行不通的时候，&lt;b&gt;指定来救我的人&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听上去很离奇，又不是上帝之手，指谁谁就来救你吗？我也没有真正试过，因为从来没有这样的机会，也希望永远不要有。只是这么多年来，我实在是没有发现更好的办法。我跟父母说，如果在外面摔倒了起不来，没有人上来扶的话，要指着最近的人这样说：“&lt;b&gt;那个戴眼镜的姑娘，麻烦上来扶我一把/救救我！&lt;/b&gt;”如果我遇到麦当劳的情况，我可能会指着离我最近的男性：“&lt;b&gt;大哥，救命/报警！！！！！！！！！&lt;/b&gt;”&lt;br&gt;&lt;br&gt;感觉不管用吗？我也觉得，但是在看到麦当劳这个案件的时候，我立马想到的是当年从《影响力》上看来的，50年前美国那个著名案件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1964年3月，纽约一个名叫Catherine Genovese的29岁女性，在深夜下班回家的路上被杀害。凶杀案并不是消无声息地发生的，而是发生在喧闹的皇后区。整个凶杀案长达&lt;b&gt;35分钟&lt;/b&gt;，凶手追逐并袭击了她&lt;b&gt;3次&lt;/b&gt;。在这个过程中，她一直大声呼救，共有&lt;b&gt;38个&lt;/b&gt;邻居看到了凶杀案的发生，但最后，&lt;b&gt;连一个报警打电话的都没有&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所有人都感到震惊和困惑。当审讯案件时问这38个人为什么没有报警的时候，他们大多数的说法是：“我真不知道。”当时很多美国的报纸、杂志、电视和整个社会都对这件事进行了报道，批判冷漠的社会、麻木自私的美国，直到今天还时有提及。而且，在这50年里发生了无数类似的事件，这次的麦当劳只是其中之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但当时两个心理学教授 John Darley和Bibb Latané基于社会心理学提出了不一样的解释。他们推测，发生紧急事件时，如果有很多旁观者，那么任何一个人出手相助的可能性都很低，最后很可能谁都不帮忙。可能的原因是：&lt;br&gt;1. 每个人都想着其他人去帮忙，自己的责任感降低；&lt;br&gt;2. 每个人都关注着其他人的反应，以此来判断事件是否紧急，然而，当所有人都表现镇定（其实是在偷偷互相关注）的时候，在社会认同原理的作用下，大家倾向于把这件事理解为一个不紧急的事件。这种缺乏信心而需要参考别人做法的现象叫做多元无知效应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;麦当劳事件，很可能就发生在这样一个大家都认为不会太严重的环境当中。这种认知的来源不是受害人的情景如何，而是其他旁观者的表现如何，所有人可能都陷入了多元无知效应这样一个诡异的氛围中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而那两位教授最后的推论是，遇到紧急事件，往往不是人越多越好，一个人可能比一群人有更大的作用。他们用实验验证了推论。让一个学生装作癫痫发作，5个人在场时，他得到帮助的概率是31%，而只有1个人时是85%。纽约的另一次实验，3个人同时看到烟从门底冒出时，他们报警的概率是38%，而只有1个人看到时是75%。多伦多的类似实验，数字分别是16%和90%。所以可以推测，旁观者的存在，可能反而抑制了一个人向别人提供帮助的几率。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从上面的75%、85%和90%可以看出来，虽然不知道社会是不是真的越来越冷漠了，但总是有人愿意帮助人的。&lt;b&gt;很多人不出手相助，很可能不是冷漠，而是不够了解状况&lt;/b&gt;。所以，怎么让一个人从一群镇定的旁观者中，意识到这是一个应该救人的危急情况，意识到自己有责任去采取一些行动，这是一个值得讨论和研究的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;指定来救你的人，就是其中一种方法。被指定的人，被放到了救援者的位置上，他会明白，是他而不是别人应该提供帮助，当一个人提供帮助后，往往会有其他人接着一起帮忙。&lt;b&gt;这个方法的目的在于，减少旁观者对你的处境和他们责任感的不确定性&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年看《影响力》的时候，我还对神经科学和心理学一窍不通，但对这个事件和分析的印象深刻。在对神经科学这几年的学习研究中，我也没有找到更好的方法，而且我也没有亲自尝试过。希望更多的人来分享更好的办法，让我们自己、家人、朋友在必要的时候进行自救，哪怕是在紧急时，想到这些方法获得一丝清醒也好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23969902/answer/26262107
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
全能神教（东方闪电）是一个怎样的组织？为何能在暗中发展这么久？
</title>
<description>
以上都在回答全能教是什么组织，我来回答下为什么能暗中发展这么久。&lt;br&gt;身为一个在农村长大的孩子，现在对各种暗中传播的宗教都见怪不怪了，这些宗教总结有如下特点：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;崇拜的目标是活着的人。这样在发展前期基本上都是教导大家为善，人数众多时候一句话就可以把洗脑后的教众变成反社会的工具，当然大多数教的目的都是牟利的工具。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;发展模式基本上都是靠熟人，即不会有陌生人去你家传教的，传教的都是关系特别好的亲戚/朋友/夫妻，这样即使传教失败也不大可能被举报，并且熟人见传教成功率大很多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;传教时会给人带来不小的利益，我有个长辈就是住院时候被某教包了全部费用而成为了死忠与核心人员。入教会根据你的需求给你一定的甜头，如子女去打工田里缺少劳动力就找人帮你干农活，缺钱的话可以借给你，在家无聊的话经常有人过来和你聊天等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;入教后教内关系分圈子，有整个村子都信教的，这样个别人不信教的话会被孤立，农村还是非常讲究关系的。同样洗脑也是圈子里面互相洗脑，很难找到真正的骨干成员，同时在被关系好的人洗脑时警惕性差，在被洗脑后可能你主动就去找其他人交流，洗别人的脑。同时圈子里关系都特别好，平时大家也会长走动，如果生病其他教徒会带上钱或者礼物来看你，对于很多留守老人吸引力特别大&lt;/li&gt;&lt;li&gt;教义往往承诺信教后在阴间或往生享福，有的还会许诺一人信教全家享福，全家信教后代享福，这对农村居民的杀伤力还是非常大的，。同时你为其他教徒捐钱或者做贡献（参见第三条，入教得到的好处大多是其他教徒给的，骨干不需要出钱出力）会让自己贡献更大。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;会用比较常见的画像/瓷器做祭拜，农村几乎家家都有类似的画像或菩萨的瓷器，这样教徒和其他人的家表现的差不多，外人很难辨别哪些是教徒，参见第四条教徒即使不信教甚至判断出这是邪教也不敢去公安局举报，除非以后不在村子里呆下去了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;这种发展方式是非常隐蔽的，同样那些所谓的教主一般也不会反社会，大多都是教徒多了然后从那些教徒身上谋取点经济利益而已，从外表看农村还是原来的样子，丝毫看不出来有此教的存在，暗中发展也就不奇怪了。&lt;br&gt;利益相关：从小被洗脑最后反洗脑了家庭成员的90后。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23969902/answer/26248922
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
全能神教（东方闪电）是一个怎样的组织？为何能在暗中发展这么久？
</title>
<description>
=====update=====&lt;br&gt;没想到一觉起来这么多赞。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回应一下评论区，没有举报，是因为我外公日常表现都很正常，即使是六年前，被抓起来之前家里人都毫不知情，我想如果他只是单纯的信这个，也没有发展到要求其他人也随他一同信，或者是出去传教，这样勉强也能当做一种普通的信仰继续下去，毕竟他已经八十大几了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我老家是苏北农村，也不算太北吧，但是文化教育水平就和经济一样落后。其实以前老家那里都是信道信佛的居多，十几年前基督教慢慢发展起来，目前我在老家的亲属基本上都已经信了基督，家家一本圣经，各个乡村里也都有简陋的小教堂，所以从纯基督转向全能教对于这些本来就对基督教教义不甚了解的农村人来说一点都不难。说起来也挺可笑，很多长辈因为信了基督，上坟时候都不能烧纸，怕烧了神会说他们不虔诚，又怕不烧祖宗们要生气，所以每年我家都要替他们多烧几份纸。从这一点上也能看出他们其实还是很淳朴的，只是因为愚昧而容易被愚弄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得这些由基督延伸而来的各种邪教派和政府对宗教的管制态度还是有关的，因为传教人可以信誓旦旦的说因为政府管着，所以教堂里传的基督教根本就不是正确的，还可以煽动信众对“大红龙”的厌恶。但是目前我们的国情就决定了不可能放开宗教管制让梵蒂冈直接来宣扬教义，只能等到邪教出现了再去堵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=====以下是原答案=====&lt;br&gt;&lt;br&gt;看来这个已经在我国广大农村地区迅速发展起来的邪教终于要因为这次招远的事件而被大部分人所关注了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;匿名是因为我想谈谈我外公，大约六年前，我那已经快八十的外公被抓进公安局过，理由是练FLG。FLG这个名字上一次出现在我记忆里还是天安门自焚那时候的事，想不到这么多年在农村还在秘密流行过。我爸爸对这件事情很生气，而外公却乐呵呵的跟我爸说：“&lt;b&gt;等你到了我这个年纪就懂为什么了&lt;/b&gt;。”我爸爸很激动的跟他辩驳说人死了就什么都没有了，没有鬼神也没有救世主，但是外公始终只重复着这句话。后来外公似乎也明白了FLG的那一套都是骗人的，就和那群FLG的人断了联系，我还以为他就会随着农村的大潮就信了基督，后来却发现不是这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外公从十几年前就开始使用收音机，虽然他不识字，但是听听收音机里讲的评书也很有乐趣，所以他经常会要求我爸妈给他买更先进的收音机，我爸妈也很乐意满足他这个要求。听说去年他要了一台具有MP3功能的收音机，我很好奇他怎么会知道MP3这个东西。然后过年回老家我打开收音机一看，播放列表里全是全能神的宣传材料，每个音频都有一两个小时，按编号呈一个系列，打开其中几个听了听，大致都是一个女人在讲神有多伟大，政府有多落后，还动不动补充几句这些音频不要被其他人发现。我很震惊，因为我之前已经听说了有这样的一个邪教，听外婆说外公每天都要戴上耳机去听这些讲座，对评书也不像以前那么感兴趣了，还会出门和一些所谓的“教友”进行交流，这些音频也都是“教友”帮他导入到收音机里的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没敢跟外公讲这件事，我怕他会反过来劝我也信了这所谓的全能神，我也理解他为什么会信这个，因为&lt;b&gt;怕死&lt;/b&gt;啊。农村人大多没读过什么书，有个神说了&lt;b&gt;可保你死后平安&lt;/b&gt;，什么样的神都会有一群人信，听说从前练FLG的人好多也转向全能神了，理由大抵也是相似的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还好他很乐观，日常生活也很正常，现在八十多了，腿脚还灵便，在农村养了几头猪和鸡，经常骑电动车去赶集，经常给乡亲们帮忙，看起来是一个非常阳光的老年人，和他最近这一二十年的表现毫无不同，乡里人都交口称赞他一把年纪了还能这么精神，完全联想不到任何一种邪教。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但愿这次的事件能让政府认识到这些邪教已经发展到了什么地步，迅速的把它们连根拔起，最重要的还是加强科普力度，才能让广大劳动人民避免被这些低级谎言所蒙骗。但愿我的外公能尽早摆脱这些邪教，或者就让他单纯有一个奇怪的信仰而没有其他出格的举动就这样度过晚年。但愿我到了他的那个年纪，还能对死亡不抱有幻想，接受事实，遵从自然规律地逝去。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23957361/answer/26243746
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
山东招远麦当劳女子被殴致死事件反映了怎样的社会现实？
</title>
<description>
出事以后想的最多的事情是如果我在，&lt;br&gt;我怎么办&lt;br&gt;&lt;br&gt;光想想当时的画面 我就觉得我不敢上前阻止， &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我怕我一个人上前了 没有其他人来帮我 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我怕我上前了 凶手将杀人的凶狠转移到我身上 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我怕我有幸阻止了这场凶杀，却因为伤害到了凶手而被判为防卫过当或者伤害罪，而被判刑 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我怕我有幸阻止了这场凶杀，也救下来被害人，但是受了重伤，后期自己家倾家荡产为自己治疗 &lt;br&gt;&lt;br&gt;我怕我最终出手之后，发现凶手和被害人是认识的，他们只是因为私怨而斗殴，他们怪我多管闲事。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我这时候应该怒斥围观群众的冷漠，而不是莫名其妙的自己在这里辩解，好像我当时在场一样， &lt;br&gt;我想是因为我那天中午正好去了那家麦当劳买东西，第二天听到这样的消息，&lt;br&gt;我心里最害怕的是，如果我是晚上去的，大家都像我上面那样想...&lt;br&gt;&lt;br&gt;永远醒不来的姑娘就是我了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;（2014年5月31日10:10:03补充： 谢谢大家的评论与关心 ，我不是来扩散消极和负面情绪的，我也不是不知羞耻的为群众认怂。这件事情带给我的冲击真的很大，我整个人笼罩在这件事情里两天，一直困惑自己若在当场应该做什么，现在我做了决定，今天开始锻炼身体，无论我强大或弱小，今后再遇到这样的事件发生，我会努力克制自己想要后退的脚步，尽自己可能的去帮助单身被殴打伤害的女性，是的，女性。目前想到的方法是离罪犯远一点向他投掷物品）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22332319/answer/26202414
</link>
<author>
Roc Lee
</author>
<title>
为什么这么多好的电影都改编自小说/真实故事？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为太多真实故事太精彩了。分享几个我觉得卓然天成的故事：&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年7月26日，西太平洋。一艘中国渔船接收到来自另一艘中国渔船的求救信号，称其「船舱进水」、「失去动力」。收到信号的渔船将情况汇报给了中国有关部门。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经日本及中方先后救援，三天后，中国渔政118船拖带着发出求救信号的「鲁荣渔2682」号开始返航。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个巨大的疑问浮出水面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;「鲁荣渔2682」在2010年12月出海时，载了33名船员。返航的时候，为什么只剩11人了？其余22人下落何在？&lt;br&gt;&lt;br&gt;执法部门介入，长达两年的侦察和审理就此开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;返航11人中的主角，刘贵夺，站在法庭的被告席上，神情自若。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法官问他，「沾血」是什么意思？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他反问，你说是什么意思，这不明摆着吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;法官要他说明。他沉默了一下，抬起头，「杀人的意思。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;时光回溯到2010年12月27日，鲁荣渔2682号载着33名船员离开山东的一个码头，3个月后，将到达东太平洋的秘鲁、智利海域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照合同，他们会在海上呆足两年。一年四万五，提成另算。主要工作是钓鱿鱼，然后装箱冷冻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这不是一个轻松的活。漂在海上，要忍受无尽的寂寞；而最累时「两夜一天都没法休息」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时鲁荣渔2682号的船员们对此并不了解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这支临时拼凑起来的队伍中，有人做小生意赔本希望借此翻身，比如厨师长夏琦勇；有人愿意出海去闯一闯，比如毕业没多久的大学生马玉超。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没人知道的是，船上至少有两名刑满释放人员，其中一名曾被判处无期徒刑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的主角刘贵夺，当时从黑龙江来到大连，在劳务市场找到了这份工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这桩奇案在招募船员时就已经埋下了种子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;「很多人都是旱鸭子，从没见过大海，也不会游泳。」这是一位老船员描述的远洋船员用工的现状，因为沿海地区往往招不到人出海，所以才会招募黑龙江、内蒙古等地的务工人员。而且由于出海非常辛苦，很多内陆农民干上一次后大都会选择离开，这也加剧了用工的紧俏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，一些渔业公司只好降低准入门槛，每出一次海就招一批人，所列出的条件也基本一致，即学历不限、身体健康，无传染病，无犯罪记录，无不良嗜好即可。而「外地应聘的船员只要符合身体健康，无犯罪记录即可以放心来公司应聘，100%录用」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，按照相关规定，远洋船员入职前必须经过培训并得到上船工作的《熟悉和基本安全培训合格证》、《精通救生艇筏和救助艇培训合格证》、《高级消防培训合格证》等最基本证书，掌握海上救生、船舶消防、急救及艇筏操纵方面的相关技能。降低门槛招募船员，只会让他们在海上不适应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;船上的33人中，出海时只有15人有船员证，其他18人没有船员证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的主角，刘贵夺，在这次远航前仅出海过两天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次录口供时，回来的11个人口径高度一致：「我们是清白无辜的」。他们说，失踪的船员包德等人要回国，劫持了船长，并索要船员的钱财，不从便杀人。船舱遇险进水后，包德等人穿着救生衣、乘着救生筏逃走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;船员老王还记得在渔船出发前，一个内地省份过来的人问他，在船上怎么样。老王告诫，你先做好受罪吃苦的准备。那人问有多苦，老王说，用语言难以形容，连着两夜不睡觉是常事。那人不相信，说怎么可能有那么劳累。渔船起航，看到苍茫的大海，那人头几天还挺高兴，觉得不错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是后来情况就发生了变化。打鱼是不分白天晚上的，半夜有事照样得起来干活。可是这些「新人」完全适应不了。那人还质问船长，怎么半夜还起床工作。船长呵斥，你还以为这是在陆地上上班啊。一次起不来，两次起不来，次数多了，船长就会发火甚至动手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;捕鱼的时候，每个人旁边都有小箱子，把鱼钓上来后，再过秤，有时还要根据鱼的体重分类，两斤的、一斤的、几两的，分别放到不同的箱子里。船长负责记录，大副负责称鱼。这时候和大副关系的好坏就比较重要了。关系好的话，350斤可能记成400斤；关系差，就可能变成300斤。船员自己又没有带公平秤，只能是有什么算什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;船上有个新手，被渔具上的钓钩挂剐住手，船上只有些常备药，在没有麻药的情况下，用鱼刀生生把肉割开，再把肉里面的渔具取出来。但是船长只让休息了半天。一只手受伤不能干活，另外一只手干些稍微轻一点的活儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一名叫包宝成的船员鱿钓时抽烟，被船长一拳打过去，眼睛被打乌了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年威海市远洋局发的《各位来威海寻求渔船船员工作的朋友们》的信中提到，渔船船员的工作比较辛苦，且具有一定的风险性，所以船员的工资确实较高，6000至10000元的月工资确实存在，但从未上船作业的新手没这么多。「需要说明的是，很多人受高工资的诱惑上船后，发现自己很难适应这个工作，而不得不离开，但由于与船东约定的时间不够，船东拒绝支付工资，这样的争议每年都会发生。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;渔船刚出发时带些淡水、冻菜、海水淡化器，船员自己还会带些钱。但是等淡水用完，补给跟不上时，大伙儿就只能喝淡化过的海水。那种水就像蒸馏水，没有什么矿物质。不知道还有没有其他原因，有的船员喝了一阵子，指甲都软得跟肉一样，一撕就破。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有时想喝淡水，有的船员就在冷动设备的空调下面，把滴下来的水接下来喝。「能不能喝到这个水要看你势力大不大，我们几个人关系很好，一般没人敢跟我们争抢，船长也得让我们三分。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;在船上，洗脸洗澡更是奢谈。夏天时用海水洗澡，洗完浑身都是盐巴，遇到下雨天会舒服一些。在冬天，他们几十天不洗澡不洗脚是常事儿，脸上积了黑乎乎的一层污垢，衣服也总是那一套。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;「鲁荣渔2682」号船长36.98米、宽7米，排水量233吨，主机功率为330千瓦，在2011年2月底抵达目的地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里是世界著名渔场，在东南暖流和秘鲁寒流的交互作用下，营养物质丰富的海底冷水上泛，各种冷水性鱼类在浅海区大量繁殖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此刻，夜色正浓，渔轮挂满了大灯泡。鱿鱼有趋光特性，夜晚见灯光自然向船聚集。&lt;br&gt;&lt;br&gt;船员们每个人守着一个鱿钓机。船员工作似乎简单而枯燥：拉起上钩的鱿鱼，然后将鱿鱼切成块，放入冷冻库，是一个纯粹的体力活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但刘贵夺已经发现了一些诀窍：放钩要耐心、拉线要快速、杀鱿鱼要精准。同时，为了防止缠线，需要不停与伙伴沟通。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺是黑龙江人，初中没读完就回家干农活，之后外出打工，在卖场、建筑工地等都干过，年纪不大却在社会已闯荡十年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在其他船员眼中，刘贵夺好像运气特别好，总能钓到又多又大的鱿鱼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;在过去3个月里，刘贵夺产量排在了第一。3月、4月、5月，刘贵夺分别钓鱿鱼4吨、3吨、7吨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然夜以继日，甚至连续工作20多个小时，但想起归国后就能捧着大叠的钞票，刘贵夺还是梦中都能笑醒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5月16日，船员黄金波和岳朋病了，事实是累倒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;船上无医药，船长要等其他渔船把他俩带回国并停发工资。在谈到劳动报酬时，纠纷顿起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照船员们的理解，合同约定非常清楚，工作两年，保底收入每年4.5万元，两年就是9万元。另外加每吨400元的提成，收入相当可观。&lt;br&gt;&lt;br&gt;船长李承权说：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;你们理解错了。合同不是这么规定的。合同写得很清楚，如果没有钓到一条鱿鱼，那么每人给保底工资4.5万元。前提是「如果没有钓到鱿鱼」。但如果钓到鱿鱼，工资的计算方法是另一种：每人每月给1000元底薪——这一千元已经按月打给了每人的家属，另外加每吨400元的奖金（提成）。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;刘贵夺的心沉到了冰底。按照后一种算法，他这3个月里，一共产量14吨，计5600元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;船上生活太枯燥，刘贵夺日夜抽烟，加上在船上赊欠的吃用，他惊恐地发现：这么干下去，别说赚钱，回去还要倒贴钱给公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暗流涌动，而表面看，大家还在辛苦捕鱿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时，这艘渔船已经装了几十吨的鱿鱼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为钓鱿「工作时间长、强度大、收入低」，辛苦的劳作，换来的却是欺骗，「信仰」瓦解了，悲观和失望情绪在船上迅速蔓延。大部分船员心怀不满。他们想尽早回家，可是这时候离合约期结束还有一年半的漫长时间。船员包德格日吉胡（同伴一般简称其包德）是内蒙古人，找船长要求回国，被拒绝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;暴力反抗劫持船只的想法冒了出来，部分船员暗中勾结，打算劫船回中国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最先提出计划的是包德，实际上，刘贵夺才是真正发动这场暴力反抗的「头领」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺劫持船只的游说过程，显得轻松、随意，有着心照不宣的意味。行动的前一天，刘贵夺在厕所碰见一个叫梅林盛的船员。刘贵夺问：「你就钓这么少的鱼啊？」梅笑了笑。刘贵夺后来供述，「我们钓的鱼少一点就少一点，钓多钓少没关系，所以我的意思是暗示要劫持船只。大家相互一笑，我心里就明白梅林盛肯定要加入我们了。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，暴力反抗的想法，一共赢得十三名船员的支持，其中还包括船上唯一的大学生马玉超。所有人都没有意识到劫船带来的严重法律后果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;原告方律师张文普感叹，不诉诸暴力的话，船员其实可以集体罢工、谈判，甚至委托家人去找公司协商，或者在岸上起诉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些和平处理的手段，只是作为一个有规则意识的法律工作者的事后分析。从实际情况看，公司和船长的某些行为，其实早已堵死了谈判、协商的通道，暴力反抗在这艘船上似乎不可避免。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先是包括刘贵夺在内，共有18名船员没有船员证。没有船员证，就堵死了这些船员的退路。刘贵夺在法庭上陈述，船长曾说，「你们回不去了，都没办船员证，也没有其他船敢搭你们回去，否则就是非法偷渡，你们干也得干，不干也得干。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;而公司也不太可能送这些不愿干下去的船员回国。根据合同约定，船员出海途中返回的费用，全部要由船员自己承担。&lt;br&gt;&lt;br&gt;协商或者打官司这条解决路径，其实早就被公司堵死了，因为公司用了假公章和船员签订劳动合同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;出海之前，公司就已经「谋划」要把这些船员当作「黑工」使用，在劳动权益上没有基本保障，加上船长个人粗暴的管理方式，使得渔船上缺乏基本的人权和规则，给整艘船埋下了残暴的种子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年6月16日，渔船在智利海域补满了燃油，足以开回中国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当晚约11时，劫船开始了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺先指使黄金波、王鹏破坏关闭船上的通讯设备、定位系统，又安排姜晓龙等人把守住一层甲板通往舵楼船长室的舷梯，随即伙同包德格吉日胡、双喜等人持刀、棍闯入船长室。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺带人冲进舵楼时，船长正在睡觉，刘将其拽了起来，要求起锚回国，遭到拒绝，包德捅了船长腿部一刀，船长喊了一嗓子。刘贵夺说，「别喊」，又拿刀捅其左大腿，船长叫起来，一个叫双喜的船员给他当头一棍，船长晕了过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺吩咐双喜把船长捆上，结果双喜拿来了一根比大拇指还粗的绳子，刘贵夺阻止了，「这个能把人绑死了，也不好绑」。按照刘贵夺最初的计划，只要通过暴力控制船长把船开回国就好了，并没想到要杀人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;船长室的动静惊动了毫不知情的其他人。大副付义忠、伙食长夏琦勇、船员刘刚想上去救船长，付义忠被包德等人用红布条绑了起来，另两人被吓唬了回去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏琦勇退回去后又鲁莽持刀想闯过去救船长，提着刀到舵楼门口要求见船长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏琦勇的举动可能是想报船长的「知遇之恩」。船上的伙食长原本是一个叫崔勇的船员，后来换成了夏琦勇，每个月的工资多了200块。这个安排，曾引起崔勇的不快。而夏琦勇也因为这点知遇之恩，「平时特别维护船长」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏琦勇返身叫嚷着「这帮小兔崽子还想劫船」，持刀冲到舷梯口，被姜晓龙拦下。姜晓龙对夏琦勇说，「让你下去就下去，没你什么事儿」。姜晓龙怕局面失控，用刀比划着让夏琦勇下去，两个人撕扯起来。刘成建也上前阻止夏琦勇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;夏琦勇两面受敌。姜晓龙趁夏不注意，在他后背连刺两刀。姜晓龙想继续捅他的前胸。轮机长温斗说，「你别干傻事」。受伤的夏琦勇反而一把抓住刀刃，反手将刀夺下。这时听到动静出来的刘贵夺大喊一声，「刘成建，把他腿打折了」，以此吓阻其他船员。刘成建从背后用钢管猛击夏腿部。夏琦勇半跪在地，姜晓龙随即当胸将刀刺入夏的身体。刘贵夺又上前补了几刀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姜晓龙再去看夏琦勇时，夏琦勇的脸已经白了。姜晓龙觉得他已经死了，就和另一个人抬起他往下扔。第一次没扔下海，掉到一层甲板上，又找了一个人，三个人一起把夏琦勇扔了下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的死亡像是拉开一个大幕，意外震惊了所有人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺告诉劫船的人，「人死了就死了，回国后再说」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;计划外的杀人事件，打开了潘多拉之盒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;船长醒来后被抬到卫星导航附近，通讯设备被关闭，设定方向朝中国行驶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;渔船有了新的统治者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺对渔轮实施了严格的管控措施：没收全部杀鱿刀，用冷藏室器械重新打磨9把尖刀，刀刃长20公分，十分锋利。9人轮流持刀、铁棍走岗，4人一班，看住全部船员，不让他们和船长联系，防止他们穿救生衣、放救生筏逃跑。同时，船员宿舍也做了调整。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;控制渔船后的刘贵夺，内心的恐惧感却越来越强烈。因为怕遭到「毒杀」，安排船员宫学军做饭后刘贵夺又不放心，不动声色地安排了马玉超去帮忙，「意思是看着宫学军，怕在饭菜中下老鼠药」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年7月中旬，渔船到了夏威夷以西海域。刘贵夺和包德发现有人想要造反，他们的证据是轮机长温斗想要破坏船上的设备，另外，他们发现船的油耗每天突然增加了几倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺说，「我看见温斗经常和别人窜，经常说悄悄话，我感觉有人造反。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，这几个人关系向来好，常聚在一起吃饭、聊天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年7月16日、17日，刘贵夺和包德向他们怀疑的造反者下手了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;温密和温斗是兄弟俩，同住在一个四人间。刘贵夺在舵楼组织指挥，播放震耳欲聋的音乐作为掩饰，开始连环杀人：&lt;br&gt;&lt;br&gt;温斗被从四人间里叫出来骗去舵楼驾驶室。黄金波骗温斗说：「舵角仪坏了，你上去检查一下。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;温斗刚一出门，姜晓龙、刘成建等五人趁机涌进四人间。黄金波拿刀架在同舍王延龙脖子上，其他人对准温密全身一阵乱捅。之后，双喜、戴福顺将他扔下海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;温斗上了舵楼检查发现没问题，就准备回宿舍，结果被埋伏在楼梯处的包德捅死。这一刀力道极大，尖刀自后背捅入，前胸透出。温斗踉跄往下退，刘成建、黄金波、姜晓龙三人拿同样尖刀往他身上乱刺，然后将他抛进海中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杀戮并没有结束——接下来轮到十二人间大宿舍里的船员。岳朋从宿舍被喊出来，包德等三人每人向他前胸刺进一刀。岳朋后退几步，忍痛转身跳进海中。刘刚一看这么多人，便大声呼救，可没人听见他的声音。姜晓龙上去捂住刘刚的嘴，一群人一阵乱刺，然后把他也扔入海中。之后，刘贵夺、包德等三人又进入十二人间大宿舍里，王永波在上铺睡觉，包德掀开被子便是捅刺。刘成建也上前乱砍。王永波掉到了地上。刘贵夺也进来宿舍，他在王永波大腿上胡乱砍了几刀。王同样被扔到了海里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当日夜晚，姜树涛在渔船右舷廊处被袭击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;挨捅的姜树涛求饶：「刘哥，刘哥，我错了。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;「得了，别捅了，把他扔海里吧。」刘贵夺说完返身离去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姜树涛死亡另一说：他在右舷廊处被双喜、戴福顺拿刀砍刺。黄金波过去时，看姜树涛没动，又砍了一刀。姜晓龙说：他死了。随后，姜树涛被抛下海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;凌晨，包德找到刘贵夺说：「还有三个人没有杀——吴国志、陈国军、薄福军，三人都跟温斗有密切关系。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;陈国军先被押到船头，刘贵夺问他有没有银行卡。陈国军说没有。刘贵夺一把就将陈国军推到了海里。陈国军游了几下，就没了踪影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有海员证、几乎都是第一次出海的他们，根本都是一群旱鸭子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺心血来潮，突然决定安排梅林盛、冯兴艳和王鹏动手，给了他们每人一把尖刀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺说：「一会动薄福军，王鹏和梅林盛先上，你俩手上沾沾血。问问他身上有没有银行卡，没有就直接放倒。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;薄福军被押过来后，王鹏、梅林盛就向他逼问银行卡。薄说没有。梅林盛先上前捅了薄腹部三四刀，王鹏也刺了他后背、脖子几刀。血流如注的薄福军瘫倒在地。随后，刘贵夺一脚将薄踢进了海里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来轮到冯兴艳上场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;押来的是吴国志。同样逼他交出银行卡和密码，吴国志不说。冯兴艳首先一刀刺进吴国志肚子。随后，王鹏、梅林盛各又捅了吴国志一刀。吴国志被迫跳海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至此，包括早开始遇害的厨师长，已有10名船员遇害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;杀人，在杀人者眼中，跟杀一条鱿鱼没什么区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姜晓龙也觉得害怕，他发现原来不在黑名单上的人也在他眼前被杀或者被逼跳海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;姜晓龙不知道的是，二副王永波和船员岳朋、刘刚、姜树涛只因扎堆儿聊天，就被刘贵夺怀疑要「造反」。扎堆儿聊天为他们引来了杀身之祸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一夜，大学毕业生马玉超注定无眠。他住在十二人间，亲眼目睹王永波被一群人疯了一样地砍杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他知道，被喊出去的岳朋、刘刚，也都这样被害。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺安慰他：你别怕，不会有人杀你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陷入崩溃的马玉超这一晚失踪了。没人知道他去了哪里。马玉超留下了一本日记，被刘贵夺扔进大海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺找了三圈也没找到马玉超，查看救生衣，发现一件未少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;船长李承权及崔勇、段志芳为求自保，主动要求加入刘贵夺的行列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺召集了一次会议来决定是否批准船长入伙。刘贵夺称，「我说加入我们有好处，船长懂的事情多，他说在日本有亲戚；坏处是船靠日本岸了，能把我们都供出去。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;会上，其他人要刘贵夺拿主意，最后刘贵夺批准了船长的加入。由来自大连的管理人员构成的势力「大连帮」瓦解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「如果我在船上不主动去杀人的话，应该会和刘刚一起作为「大连帮」被杀了吧。」王树彬事后猜测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;剩下的就是分别以刘贵夺和包德为首的「黑龙江帮」和「内蒙帮」。以家乡为纽带构成的小集团，在聚集的时候总是说方言。「黑龙江帮」当然说黑龙江话。「内蒙帮」则说蒙语。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;满手沾血的刘贵夺、包德不准备回到祖国。他们的计划是偷渡日本，除了卖掉船上的鱿鱼外，还需要现金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;23日，船上所有人都被集中起来，要求必须给家里打电话，编造理由让家里向一张银行卡打款。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺守在船长室，盯着船员一个一个用卫星电话往家里打电话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄金波打给母亲：「妈，我手骨折了，需要5000块医药费，我给你一个银行卡号，你往里面打5000块钱。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;王鹏打给母亲：「妈，我得阑尾炎，要做手术，急需5000块医疗费，你给我打5000块钱。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;阑尾炎是大多数船员的共同理由，有时还相互向家里印证确实患病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是船员的家境都十分贫寒，还指望着儿子、丈夫出海挣钱，哪里有钱打给他们？&lt;br&gt;&lt;br&gt;到24日，家里汇款的有两人：单国喜、邱荣华的家人各汇了5000元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汇款指定的银行卡，是刘贵夺的女朋友韩某的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个小细节，引发了刘贵夺、包德的矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果船上20人每家都打款5000元，那么，将有10万元现金入账。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而到底人们打了多少钱，包德无从知道。刘贵夺告诉他只收到1万元，他根本不信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年7月24日，渔船已被劫持航行至日本以东1000余海里的西北太平洋海域时。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;包德想除掉刘贵夺。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包德先策反刘贵夺的黑龙江老乡黄金波：「刘贵夺准备带姜晓龙等身边两三个人去日本，把其他人全杀了。你只有跟着我干，才有活路。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄金波：「我跟你干，早就知道他无情无义。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄金波转身找到刘贵夺说：「我有个很严重的事要告诉你。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺：「是不是包德想干掉我？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;黄金波感到惊讶，无言点点头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺后来供述，「后来我说去日本，包德不说话，感觉他不服这个建议，他可能想杀我取而代之，而且他把姜晓龙等我的人赶到船舱底下住。我觉得他看我的眼神都不对。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺在一张纸条的4个名字上画了记号：包德、包宝成、双喜、戴福顺。全部是内蒙古人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包德残忍悍勇，又有一帮老乡在身边。此刻，刘贵夺只有短短几小时的准备时间，他决定「借刀杀人」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要借的「刀」，是船长李承权和船员崔勇、段志芳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3人都主动要求加入「队伍」，找姜晓龙说情。姜晓龙说：「跟我们干啥，我自己活到哪天都不知道」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺说：「能不能加入，要看你们的表现，必须手上沾血。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;当日晚，刘贵夺将「新人」、「老人」聚集在一起，说：「包德要造反」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺将写有包德等4人名字的字条让大家传阅。然后安排行动，给了崔勇一把刀，让他先回宿舍。刘贵夺的计划是：李承权、崔勇杀包德，黄金波和刘成建持刀在旁监督。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺先找借口收了双喜、戴福顺的刀，然后安排人看守住他俩的宿舍，接着去找包德说：「李承权要加入我们，要让他手上沾血，我准备叫他杀掉崔勇，把你的刀借给他用。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;包德不知是计，把刀给了李承权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包德去叫崔勇。崔勇将刀藏在身上跟在包德身后。到了甲板，包德前是李承权，后是崔勇。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李承权、崔勇首先动手，持刀往包德腹部、腰部乱刺，然后王鹏加入，一刀刺中包德胸部。黄金波也加入战团。四人一起朝赤手空拳的包德持刀乱捅，血迹遍地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首次杀人的崔勇将包德的血抹在了自己脸上，大喊，「我沾血了，我沾血了」。不知是兴奋，还是掩饰自己的胆怯。李承权则有报仇的快意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包德试图抢刀反抗未遂后跳海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;包德跳海后，刘贵夺打开窗户，对着海里的包德喊，「你们这伙人还有谁？告诉我，捞你上来。」并问包德，「你以为黄金波是谁的人？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;包德在海里大喊「都出来」。但没有他的同伴出来。出来的是刘贵夺的人：刘成建、黄金波等。刘贵夺再没搭理包德。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来要处理包德的「同党」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;十二人间宿舍里，双喜、戴福顺被人持刀看管着，后亦被迫跳海。随后，刘贵夺将包宝成、单国喜、邱荣华三人分别从机舱四人间宿舍和前铺叫出，三人被逼迫跳海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「内蒙帮」被一举消灭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果没有后来的事情，这艘船也许再也不会回到中国。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年7月25日凌晨4时许，「内蒙帮」覆灭尚不到半日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他人在睡梦中浑然不知，船长李承权上厕所时感到不对劲，然后发现不正常：机器转速从980猛降到700。检查发现，机舱底部进水、失去动力、船体倾斜。他马上去找大管轮王延龙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;机舱进水是因为海底总阀被打开了。海底总阀只有大管轮王延龙和轮机长温斗知道。温斗已经死了。刘贵夺说肯定是王延龙干的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但王延龙失踪了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;船有可能沉。船长这一次联系了公司在朝鲜作业的船求救。&lt;br&gt;&lt;br&gt;船长李承权等组织排水自救时，刘贵夺安排付义忠、宋国春等四人用空桶和木板临时造了一个简易筏后，还没有杀过人的四人却偷偷穿上救生衣跳上简易筏往外逃，宋国春还趁乱把部分尖刀扔到了海里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大副付义忠是船长李承权的多年好友，是因为船长的邀请而上船的。李承权发现了救生筏，就叫付义忠上船。付义忠回道：「回来还不是被杀死？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时船体倾斜严重，船长吩咐抛锚，船上的人通过关闭主机、抽水、放锚、绑空油桶等方式自救，一直到晚上，渔船才稳定下来，虽然船上有水，但不继续下沉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不幸的是，企图逃离渔船的简易筏又随洋流漂回了渔船附近。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到四人往回漂，船长让大家藏起来，等简易筏靠近后，就开始用四五斤重的鱿钓铁坠砸筏子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘贵夺、李承权等人朝木筏上扔鱿钓铁坠，付义忠、宫学军、宋国春三人被迫弃筏跳海，姜晓龙又跳上木筏持鱼枪捅刺丁玉民，使其被迫弃筏跳海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋国春选择了游向渔船，最终被拉上了船。宋国春上船后，就一直哀求刘贵夺别杀自己。他曾经的「死党」姜晓龙看宋国春挺可怜的，转身走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李承权提出船上还有两人未沾血，段志芳、项立山被要求沾血。宋国春身上的救生衣被脱下，只剩一条内裤。四十多岁的宋国春被绑好手脚、系上五六个铁坠子后立在船边，没沾血的项立山、段志芳两人推了宋国春一把，宋国春就沉到海里了。二人纳下了投名状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;项立山在法庭上不断说，不杀宋国春自己就是死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋国春的死亡终于将杀戮画上了句点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;宋国春沉海的当天上午，刘贵夺、李承权组织船员开会，开始编造船上经历，反复推敲了更多的作案细节，使一切听起来无懈可击。商定统一说法后，他们将这些内容写在纸上，要求所有人背诵熟悉。同时，他们将船上一切写有字的纸条、尖刀等绑上铁坠沉入海中，并反复擦拭所留的血迹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;上岸之后，警方对11名生还者分别审讯。第一次审讯时，11人众口一词：包德一伙人劫船、杀人，船遇险后乘木筏逃走。这个说法看起来严丝合缝。但是警方提取了船上大量存在的喷状、柱状血迹，并进行了DNA鉴定，在细节上逐一追查比对之后，11人的说法破绽百出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;审讯的突破口是黄金波。他屡屡都成为「导火索」。他的病倒，引起了渔船劳资矛盾的总爆发；他的告密，引发两派人的内讧。现在又因他的崩溃，导致「攻守同盟」的瓦解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这艘渔轮上发生的事至今存在很多疑点，如马玉超、双喜、王延龙是怎么失踪的，再如温斗到底有没有策划过抵抗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; 判决结果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【1】 被告人刘贵夺、姜晓龙、刘成建、黄金波，犯故意杀人罪，判处死刑、剥夺政治权利终身；犯劫持船只罪，判处无期徒刑，剥夺政治权利终身，决定执行死刑，剥夺政治权利终身。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【2】 被告人李承权犯故意杀人罪，判处死刑，剥夺政治权利终身。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【3】 被告人王鹏犯故意杀人罪，判处死刑，缓期二年执行，剥夺政治权利终身；犯劫持船只罪，判有期徒刑12年，决定执行死刑，缓期2年执行，剥夺政治权利终身。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【4】 被告人冯兴艳犯故意杀人罪，判处无期徒刑，剥夺政治权利终身。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【5】 被告人梅林盛、崔勇犯故意杀人罪，判处有期徒刑15年，剥夺政治权利3年。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【6】 被告人项立山犯故意杀人罪，判处有期徒刑4年；犯盗窃罪，判处有期徒刑一年六个月，并处罚金人民币一万元。决定执行有期徒刑5年，并处罚金一万元。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;【7】 被告人段志芳犯故意杀人罪，判处有期徒刑4年。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一个故事就讲了近一万字……其它的故事就留到专栏里讲了……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个故事人物饱满、细节丰富、曲线完整、内涵深刻，可以留给电影创作者发挥的地方太多了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你可以用正常方法拍，可以像克里斯·诺兰一样打乱时间线来拍，也可以像《罗生门》一样把它弄成戳穿谎言的过程。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;若是拍好了，横扫各种电影节不在话下。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个故事其实很复杂。复杂到了什么程度？我花了好些工夫才从五六篇报道中整理出了这个故事。这年头媒体工作者整体水平确实太低了。对这个案件的报道，大部分新闻稿都写得词不达意支离破碎不知所云——包括影响力在全国前几的媒体。各种乱用阿拉伯数字、各种乱用标点符号、各种句子成分缺失——大概是直接用了从笔录里抄下来的未经整理的文字。人家法院工作者等因奉此敷衍了事就算了，媒体工作者怎么可以这样随便应付呢？……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;倒是一家相对小一些的报纸写得用心一些。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对了，我分享的故事，一般都是我看准你拍不了的故事……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如这个案件，你要是移花接木成其它国家的故事，那我也没辙。但想在中国大陆公映的话，嗯……悬……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，如果你有能力把它改头换面成「女神探」聂海芬智斗「谎话王」刘贵夺的故事，那就赶紧行动吧！&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23935875/answer/26190435
</link>
<author>
张小串
</author>
<title>
如何评价「女孩子只要嫁得好就很好，那么拼干嘛」的说法？
</title>
<description>
我是女生，三年前一个人来北漂，当时月薪2000块，刨去700快的房租每个月所剩无几，那时候朋友介绍在论坛征友说让我写段文字帮我发，第一次征友写的很用心。发了，一晚上收到300多封信，朋友来北京10多年，告诉我说找个有车有房的就撞大运了，说实话我内心是看不上这种标准的。我的想法是通过相亲扩展人脉找到比2000更高的工资。但是如果遇到条件好的也是期望之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个网站的基本都是北大清华的或者各类公务员，见过几个。有喜欢我的也有不喜欢的。对待每个人我都是这样强迫跟我自己说：虽然他没房没车，但是他有北京户口；虽然他喝酒抽烟但是他有3套房子；虽然他没什么吸引人的地方但是他工作有前景；虽然他长得很挫但是他对我好。。。我就每天在这种折磨和选择中度日，怕错过，又怕选错。还记得有天和一个男生吃完饭他送我回来要抱我我不让他竟然强行把手伸到我的后背，我还记得我说不要他却硬来，最后我挠了他跑了。那天我一个人坐在路边哭了，看着一对夫妻推着推车从我身边走过，我一直看着他们走远。我在想，我为什么要勉强自己去和一个条件好自己却没感觉的人接触，我问了无数次，为什么。归根到底还是把希望归结到嫁得好这一虚无主义，我开始打理自己的思绪，从内由外的重建自我，我突然明白了一个道理：物质的苦乐没有标准，心中的自在最是珍贵。真正的绝望跟痛苦、悲伤没有什么关系。它让人心平气和，让你意识到你不能依靠别人，任何人。它让你只能返回自己的内心。这样绝望又平静的时刻，都是真正成长的来临。丰富即自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而现在，我月薪早已突破了10倍，有了一些存款，有了自己在北京近郊买套小房子的能力，我甚至把家乡父母的楼房问题给解决了。我依然在相亲的路上，不过我自由。我依然焦虑，但我有能力去选择一个彼此倾心，而不是觊觎对方的好条件委屈自己。但是这样的生活总是会有代价的吧，没有暧昧，没有温情，没有舒服的诉求，没有倾听。可是没有机会和机会渺茫，会选哪一个呢？我还是想要等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几个月前和一个曾经喜欢过我的男生吃饭，一年没见了，他和从前一样好，善良温暖淳朴，他还记得我最爱吃的是排骨也记得我曾经嘲笑他不会玩新浪微博这件小事。跟我说他今年又升职了，也在暗示我我能感觉的到。其实爱情不就是简单的对你好记得你的喜好，老天总是给我安排一次又一次的好际遇，而我眼里却只有虚无缥缈的真爱，面对淳朴和善良，有时候我承认自己其实很失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到这个主题“女孩子想要嫁的好，那么拼干嘛。”我想女人的价值真的不是在于嫁得好。很久之前知乎看到一句话，要先做一个成功的人，然后才有资本做一个成功的女人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看过一段话：因为你随波逐流，近墨者黑、不思上进，一分钱没有、死爱面子！因为你畏惧你的父母、你听信你亲戚、你没有主张、你不敢一个人做决定。你观念传统、只想结婚生子，然后生老病死、走你父母一模一样的路。因为你天生脆弱、脑筋迟钝只想做按班就部的工作。因为你想做无本的生意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，因为你想做无本的生意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想嫁得好无可厚非，我也不确定今后是否可以嫁得好，但是我想，干得好是找自己，嫁得好是找他。其实这二者在某些层面是不相交的，但又息息相关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生总有盼头，盼着腰围再小一点，盼着家人平安健康，盼着今天比昨天开心一点，在所有的盼头之上，有一个盼头格外重要：盼着一次简单的义无反顾，相互倾心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;———————————&lt;br&gt;分隔线，有朋友留言想知道我月薪翻10倍的故事，过几天会写的，嘿嘿，还有就是答案被赞到前面了，感谢大家。喜欢知乎这个平台，也希望在这里能交到好的朋友，看有趣的故事。和大家共同成长。如果能遇到那个他，不敢奢求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天下午会分享月薪翻倍其中的一种方法。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23957361/answer/26230486
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
山东招远麦当劳女子被殴致死事件反映了怎样的社会现实？
</title>
<description>
【此回复已在百度招远吧置顶，喷子愤青五毛键盘党道德帝可以去那里战斗】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，向受害者以及受害者的家属表示慰问与同情，&lt;br&gt;另外，强烈谴责施暴者的恶劣行径。&lt;br&gt;很多人说起，这是什么谋杀什么杀之类的，&lt;br&gt;但是从法律意义上来说，杀人罪分故意杀人与过失杀人这两大种，&lt;br&gt;至于那个故意伤害致人死亡罪，则是徘徊在上述两种罪之间，&lt;br&gt;从这个案件上看，凶手是直接以暴力手段且多人参与对受害者的殴打，&lt;br&gt;且有凶器，他们都是成年人，知道多人殴打的结果是什么，&lt;br&gt;并且在被害人倒地无力还手的时候仍持续殴打，这是典型的故意杀人罪，&lt;br&gt;应以故意杀人罪论处，这是板上钉钉的事，不容妥协和商榷，&lt;br&gt;但实际上，这个案件是故意杀人罪，但这个事件本身，不过分的说，&lt;br&gt;应该定性为恐怖袭击。&lt;br&gt;这个事件本身的性质以及行为，完全符合恐怖袭击的定义，&lt;br&gt;只需要确定一点：这些凶手，是否所谓的某某教。&lt;br&gt;这些人，丝毫没有犯罪感，是极端分子，打人杀人丝毫不手软，&lt;br&gt;且针对的是完全无辜的平民，且以教会名义，所以，应该定性为恐怖袭击。&lt;br&gt;这是我的观点，也是目前来说，就事件性质上，大家都忽视的一点。&lt;br&gt;从有在场人对当时事发的描述中可看出，&lt;br&gt;几名凶手是挨个人要电话号码，且以“有缘”的名义。&lt;br&gt;如果是教会组织，倒不难理解他们的这种以有缘名义索要的联系方式并以后进行的传教行为。&lt;br&gt;到了受害人这里，她不配合，拒绝给陌生人电话号码，&lt;br&gt;这本是她自我保护的行为，却被看作是对至高无上的教会的藐视和侮辱，&lt;br&gt;所～以才造成了众人对她的殴打，&lt;br&gt;如果是这样，勉强才说的通，这也构成了致人死亡的动机，&lt;br&gt;否则，一切的其他动机全说不通。请大家在关注事件后续发展以及有关人员对此案件定性的时候，&lt;br&gt;能适当考虑到这一点。&lt;br&gt;当然，几名凶手是否以教会之名义行凶，他们来招远的目的为何，&lt;br&gt;来招远之后在哪落脚，行程怎样，这还待查。&lt;br&gt;事件发生之后，网络上除了对死者的缅怀以及对凶手的谴责之外，&lt;br&gt; 又出现了两种声音，&lt;br&gt;一是对党和政府的怀疑，一是对在场人的漠然的鄙视。&lt;br&gt;下面我就这两种声音来说说我的看法。&lt;br&gt;一：政府部门有没有不作为。&lt;br&gt;答案是肯定的，政府部门没有所谓的不作为现象，&lt;br&gt;在接到报警之后，也是第一时间赶到的现场。&lt;br&gt;大家也不必质疑几分钟到场，事实上，你打的11o号码是烟台号码，&lt;br&gt;然后烟台再根据你事发的地点查询当地最近派出所的电话，&lt;br&gt;然后打电话给派出所，再然后派出所才会出警。&lt;br&gt;再例如，报警人只说这里有打人的，那么派出所不会进行紧急出动程序，&lt;br&gt;再加上又是晚上，可能交通有所拥堵，&lt;br&gt;警察几分钟之内赶到，并不能说明警察的不作为。&lt;br&gt;另一方面，官方宣布的是抢救无效死亡。&lt;br&gt;这确实是官方说法，这并不是不负责，而恰恰是负责。&lt;br&gt;在一些斗殴事件中，被害者可能是脑部受到震荡造成的短时间休克或者脑梗塞，&lt;br&gt;或者是因失血过多引起的休克等等，&lt;br&gt;警察到场后才会通知120，120医护人员到场后第一时间必须采取抢救措施，&lt;br&gt;例如胸部的压迫心脏的复苏以及电击和止血等等手段，&lt;br&gt;在一切无效之后，医护人员才会宣布死亡，&lt;br&gt;所以，这也不能代表政府部门的不作为。&lt;br&gt;综合这起事件来看，官方的做法妥当积极，&lt;br&gt;并且要再说明一点：此后的事件发展，务必大家要以官方发布的权威消息为准，&lt;br&gt;切勿传谣信谣，这是一个公民应尽的义务。&lt;br&gt;在这里捎带说一句，网络上很多愤青，&lt;br&gt;他们无所事事，根本谈不上爱国，却每天为骂而骂，&lt;br&gt;仿佛有事不出来骂几句政府自己就不爱国，&lt;br&gt;仿佛骂几句就显得自己很有种很有个性，&lt;br&gt;在我看来，这不是装傻就是真傻。&lt;br&gt;二：招远人民有没有漠视和看热闹&lt;br&gt;对于这件事，我又想起了广东的小悦悦事件，&lt;br&gt;同样道理，大家有没有漠视和懦弱呢？&lt;br&gt;招远人民有没有正义感和勇气呢？&lt;br&gt;在很多人指责围观者的同时，我要确定的说一句：&lt;br&gt;招远人民没有责任，也没有能力应付这样的突发事件，&lt;br&gt;这件事，并不能代表招远人民的冷漠和懦弱，&lt;br&gt;在全国眼中，招远人民依然是诚信、勇敢和善良的。&lt;br&gt;在网上发布的一段视频里，一个年轻小伙用手机拍下了事件的发展过程，&lt;br&gt;评论里很多人对其破口大骂，说他有时间拍照却不去救人。&lt;br&gt;我想起了一件事。&lt;br&gt;苏联的赫鲁晓夫在一次演讲里大谈斯大林时候的弊政，&lt;br&gt;这时候台下有人递上一张纸条，问他：当时你在哪里？&lt;br&gt;意思就是说，你现在说这么热闹，当时斯大林执政的时候你为什么不说？&lt;br&gt;赫鲁晓夫拿着纸条问台下的：这是谁写的？&lt;br&gt;问了好几次，都没有人敢说话，&lt;br&gt;于是赫鲁晓夫说：我当时，就坐在你的位置。&lt;br&gt;在面对强暴以及突发的危机事件到来的时候，&lt;br&gt;我们每一个平常的公民没有受到任何反恐怖的训练，&lt;br&gt;招远人民也不是少林和尚出身，在这个时候选择保护自己，以避免更小的伤亡我觉得没什么不妥当。&lt;br&gt;试问那些喷子们：当你们在场，看到一群人手里拿着凶器，你们是选择自己冲上去拼，&lt;br&gt;还是选择逃走或围观？还是更勇敢的拿起手机拍照取证？&lt;br&gt;视频的最后，我看到拍照者还有女朋友跟随，吓的女朋友腿都软了，蹲在那里哭。&lt;br&gt;于是我就更理解了拍照者，试问，如果是你带女朋友吃饭，突然出现这个场景，&lt;br&gt;你把女一扔，自己就冲上去跟5个人拼命？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在最关心的是有以下几点：&lt;br&gt;1：被害人家属情绪是否稳定，是真正意义上的稳定，而非“被稳定”。&lt;br&gt;2：官方要做好善后工作，一方面关心被害人家属情绪，另一方面加快处理进度并随时向社会公开。&lt;br&gt;3：配合舆论工作的进行，严防社会上各种遥远的流传。&lt;br&gt;4：凶手是否落网，是否全部落网。&lt;br&gt;5：最重要的一点，在判定动机以及案发过程时，不应以寻衅为基础，而是以故意伤害还是以邪教作者还是以恐怖袭击定性。&lt;br&gt;见到坏人坏事，要勇于做斗争。&lt;br&gt;但是不强迫没有能力的人去行使能力之外的事，考虑以人为本，这是人性化的体现。&lt;br&gt;所以说，第一，不要谴责麦当劳。&lt;br&gt;这种地方我们都去过，里面都是些面皮白白的小伙和不足100斤的姑娘，&lt;br&gt;指望他们有威慑力或者有和歹徒动手的能力？这样只能让惨剧扩大。&lt;br&gt;麦当劳和所有营业单位一样，都有义务保护每位顾客的安全，&lt;br&gt;但就此事件来说，确实不应该过多的苛责麦当劳。&lt;br&gt;第二，围观者也不应都受谴责。&lt;br&gt;用脚后跟也猜得到，这种事一出，必然会有大量的人说围观者冷漠，&lt;br&gt;或者说如果我在场怎么怎么样，或者说大家一起上会怎么怎么样。&lt;br&gt;但不要忘了，事件发生在麦当劳，都是些文弱的人，很难会有菜市场上鲁智深式的人物。&lt;br&gt;并且事情发生的十分突然，几乎没有前面争吵的前奏，等多数人反应过来，&lt;br&gt;歹徒多人已开始了殴打，许多人做出的第一反应是观望，搞清状况或者报警，&lt;br&gt;这一切的一切，都是一个正常人的正常反应，所以不应该过多苛责。&lt;br&gt;就如同《中南海保镖》中，在最后面对射上女主角子弹的时候，&lt;br&gt;李连杰冲上去挡了子弹，而女主的男朋友退了后，&lt;br&gt;这只能说明是李作为一个保镖，看到子弹的本能反应和他男朋友作为一个普通人看到子弹的正常反应，仅此而以。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我时刻在关注这件事的发展，就目前网上出现的几种声音，我再来说说我的看法。&lt;br&gt;第一：有人质疑门口的警车干什么用的。&lt;br&gt;这个我要说，任何警察部门都不会在全市范围内遍布警车按满了警察，&lt;br&gt;这么做是不合常理的，是会造成大量市民恐慌的，很矛盾是么？&lt;br&gt;如果现在满大街都是警察，群众一定会造成恐慌和谣传，&lt;br&gt;终于在闹市区放辆警车，就跟在稻田里放稻草人的效果是一样的。&lt;br&gt;第二：对于警察的态度是否积极。&lt;br&gt;有人说从派出所步行到麦当劳几分钟也够了，&lt;br&gt;我在这帖子里已说过，从报案到接警到出警不象你想的那么简单，&lt;br&gt;而且事发十分突然，警察到来改变不了结果。&lt;br&gt;第三：对于官方的发布不满意。&lt;br&gt;不满意，主要是觉得太官方，但没办法，之所以说是官方，就是因为语气官方。&lt;br&gt;很多人提出，这根本就不是打架斗殴，但实在没办法，目前只能以此为契机进行官方发布。&lt;br&gt;还是耐心等待更权威的消息吧。&lt;br&gt;第四：是否邪教，应如何处理。&lt;br&gt;关于这个，我也是在上面提出过。如果是邪教的话，如果他们来招远是有目的的话，&lt;br&gt;应该被定性为恐怖袭击，当然有人提出考验招远警察的时候到了，要取缔邪教云云。&lt;br&gt;坦白的说，邪教应该被取缔，但这个责任不应全推到招远警察身上。&lt;br&gt;第五：会不会有后续的报复性袭击。&lt;br&gt;这个问题提的十分之好，这确实要未雨绸缪。&lt;br&gt;招远之警察自现在起，要严防各路口港口以及民航等进入招远的某教人员，&lt;br&gt;并且要请示上级请兄弟县市配合工作，严防死守，确保人民群众之安全。&lt;br&gt;第六：人犯会如何处理。&lt;br&gt;这点大家请放心，众目睽睽之下，人被打死，基本都不需要什么证据，&lt;br&gt;直接就能形成自然的证据链条从而使凶手伏法。&lt;br&gt;并且在全国打击暴恐的大环境之下，这起案件必然会从严从快处理，&lt;br&gt;结果大家一定会得到满意。&lt;br&gt;我现在最担心的是如果有高级律师出面，请求司法部门对凶手申请精神鉴定，&lt;br&gt;那么很有可能会转成死缓，然后进入精神方面的监狱进行关押。&lt;br&gt;第七：群众的报复性行为。&lt;br&gt;关于这一点，不但是招远的警察还是招远的人民，请大家一定要保持克制和冷静，&lt;br&gt;千万不要受他人唆使进行报复性行为。&lt;br&gt;事发地麦当劳要进行关闭，并且麦当劳方面要做出态度诚恳的道歉以及对死者的赔偿，&lt;br&gt;尽管安抚被害者家属的情绪，以免事态扩大。&lt;br&gt;另一方面，招远公安部门要对全市境内的河北旅游人员、工作人员、河北资企业和员工进行预警和适当的保护，并且适当的疏散在招远境内的河北籍民工和工作人员，要确保在全市境内不因此事产生规模化的聚会和游行，每天适当公布案件进展，给市民一个交代，避免事态进一步恶化。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20890022/answer/26126526
</link>
<author>
王汪汪
</author>
<title>
吃鱼有什么技巧？
</title>
<description>
不同意得票数最高的回答，此回答是对读者健康的不负责任&lt;br&gt;只谈谈生吃的部分吧&lt;br&gt;1、“以三文鱼和金枪鱼为代表的深海鱼类是一定要生吃的，这不仅是饮食品质的问题，更重要的是，这是对鱼本人的尊重。此外，近海的某些鱼类很少有寄生虫，非常新鲜的活鱼推荐生吃，这也是对鱼本人的尊重。”——————三文鱼，与鲑鱼、美洲大马哈鱼、鳟鱼同属，据生活海域，三文鱼可分为两大类：太平洋三文鱼和大西洋三文鱼。太平洋三文鱼主要生活在美国的阿拉斯加和日本的北海道，大部分是野生并在河海之间回溯的鱼，因此一般认为太平洋三文鱼是淡水河的鱼，含菌与虫较多。而挪威和智利的北大西洋三文鱼不会经历“回溯河里”的过程，一般在深海养殖，因此比较适合做鱼生。&lt;br&gt;      而且三文鱼寄生虫之多更是令人无法想象的，肝吸虫、异尖线虫等等寄生虫数不胜数&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/a4/90a4d33fb8d9e3da5a5b60131e5f5e61_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;269&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;269&quot;&gt;&lt;br&gt;    　2、有关于可笑的“白金枪鱼”“白金枪鱼特点：肉质细腻，比金枪鱼脂肪含量高，口感更接近于三文鱼，但香而不腻。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/f8/4ef8f39d29ccd68797a0f8f184f66ddf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;333&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4e/f8/4ef8f39d29ccd68797a0f8f184f66ddf_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;——————答主配图中的白金枪鱼其实是异鳞蛇鲭，属低价鱼类，主要用于提炼工业用润滑剂——它含有一种名为蛇鲭毒素的天然蜡酯。蜡酯在人体内难以消化，食用后容易导致胃痉挛，油脂囤积在直肠，导致排油性腹泻。一些西方国家、日本已把它列为禁止食用或限量食用的鱼种。有些不法商人会将此鱼用于冒充高价海鱼如鳕鱼等，成为市场上十几块一斤的假鳕鱼材料之一，但是食用此鱼会造成腹泻，严重时导致死亡。（引自百度知道）补充一点，知道菊花冒油是什么感觉吗？常常白金枪鱼吧&lt;br&gt;          有人会说，那么真正的白金枪鱼是什么样子呢？&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/c1/56c1a7cb723de2e3ad40a2d0599dd305_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;250&quot; data-rawheight=&quot;188&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;250&quot;&gt;&lt;br&gt;看，只比普通的金枪鱼浅一点点，也叫做长鳍金枪鱼，日语中叫做ビンナガ，味道清淡，价格比金枪鱼稍微便宜，“比金枪鱼脂肪含量高”“香而不腻”什么的形容简直笑掉大牙，大家一定要注意了，不要拿自己的身体开玩笑。&lt;br&gt;3、答主在1.5 鸦片鱼/比目鱼中说到的比目鱼，其实是日语中的カレイ，眼睛是偏右侧的，肉质粗糙，不适宜刺身，只能用来做西京焼き和素焼き，而鳎目鱼，也就是日语中的ヒラメ，眼睛偏左侧，才是做刺身的材料，左为鳎目鱼，右为比目鱼&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/84/94/84941bfa916ba81eed6c64b496b91d16_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;369&quot; data-rawheight=&quot;178&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;369&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22030883/answer/26117144
</link>
<author>
Flyinsky
</author>
<title>
给猫咪吃大麻蛋糕会怎么样？
</title>
<description>
我觉得我才是知乎最佳精神奖得主。我刚刚和远在阿姆斯特丹的朋友联合做了一次实验，就为了回答你的问题。 &lt;br&gt;这货专门去买的大麻蛋糕，回去切了一半放在猫粮旁边，他们家的猫秉承了主人的吃货传统，五分钟不到吃完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可以回答你的问题了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;猫睡了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;拎起来都不醒啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;睡了七个小时&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚刚国外来电，醒了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看起来狠正常&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;汇报完毕，不谢
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21253944/answer/26213548
</link>
<author>
朱炫
</author>
<title>
你是如何定义女神的？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;紫霞仙子是我的女神，但朱茵不是。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至，朱茵的紫霞仙子还不够，还必须是国语配音的，朱茵演得，紫霞仙子，才是我的女神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有趣的是朱茵不是我的女神，我有一个朋友很喜欢朱茵，恨不得自己长满了毛乘着雾霾去见她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不是，我不迷她，但我确实挺喜欢紫霞姑娘这个角色，这个人可能就叫紫霞，长成朱茵的模样，说一口国语，在心里落一滴泪，说什么七彩祥云，莫名其妙。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在小时候我看不懂，长大了我看懂了，又觉得还不如不懂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，舒淇在降魔里面，有人说取代了朱茵的紫霞仙子，我说不可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;舒淇在故事里死了也不可能，换成范冰冰也不可能，因为在我那个年纪，那个时间，那个点，光和影轻抚轻扰，紫霞仙子刚刚好，我也刚刚好，甚至连牛魔王也刚刚好，一座火焰山，你让我看看你的心，我懂得刚刚好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们这么多刚刚好，才能在那个半夜，让我心绪不宁，我看见猴子就要松手，我想这莫非是个悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想这个女孩儿等了好久，七彩祥云，有的没的，多不忍心，你如果不是来带她走，你乘什么七色彩云，装什么盖世英雄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你不喜欢她，你对她那么好做什么，如果你喜欢她，你又为什么骗她。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个时候这种事，少一分，我不懂，多一分，我觉得矫情，就是那个时候，傍晚时分，紫霞就成了女神，能很久，我希望她一辈子别下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这样的人定义女神，倒也不是美，真的只是琢磨不透的记忆，可能已经有许多人，说了女神的好，要诗歌，要美瞳，要酥胸，也要琴谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我可能没那么多要求，我觉得一个人，一辈子，可能就一个女神，其余的，都是女人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得美艳，优秀，都不是女神，世上不会有太轻易的神女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;真的不需要太美，也不需要撩人，她只是在一个刚刚好的时间，遇见了刚刚好的你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可这个时间，该是多么难得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;完
</description>
</item>
</channel>
</rss>
