<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20839825/answer/16359887
</link>
<author>
個人意見
</author>
<title>
心肌梗塞应该怎样急救？应备哪些家庭药品用于急救？
</title>
<description>
救護車到來之前，應對心肌梗死的急救措施主要有：&lt;br&gt;1. 舌下含服「硝酸甘油」，或服用「速效救心丸」。&lt;br&gt;2. 服用「阿司匹林」，阻止血栓加劇。&lt;br&gt;3. 病人心臟停止跳動或心跳不穩，應立即實施「CPR心肺復苏術」。&lt;br&gt;﹣﹣﹣﹣&lt;br&gt;每個人都可以學習掌握簡單的心肺復苏術，它的三個步驟是：A步驟保持呼吸暢通，接著B步驟是人工呼吸，再來是C步驟胸部按壓。&lt;b&gt;改版後的順序為先實行C步驟胸部按壓，再實行A步驟保持呼吸暢通，接著B步驟是人工呼吸，即C、A、B。重複這個序列直到救護車趕到。&lt;/b&gt;具體胸部按壓位置和力度請移步維基百科或醫療知識網站。&lt;br&gt;﹣﹣﹣﹣&lt;br&gt;這裡推薦大家去下載一個App：現場急救指南。「P.S.我不是為開發商打廣告，而是真的覺得它好」&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/fb/bafbfa016a61e87c81093ff979a79cae_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;270&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;270&quot;&gt;&lt;br&gt;（有廣告嫌疑，鏈接還是刪了吧… 需要的請自行往App Store搜索…）&lt;br&gt;這個裡面有全面的非專業人士適用的急救知識，不光有CPR，還有止血術、骨折急救術等非專業人士可掌握的急救知識，推薦每個使用iOS、Android等智能設備的人下載安裝。免費的普通版包含專業版全部功能。有的時候，可以救命。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20840874/answer/16361691
</link>
<author>
徐湘涛
</author>
<title>
你有过买了一件东西之后，发现生活质量和幸福感提升了而相见恨晚的经历吗？
</title>
<description>
智能座便器——卫洗丽&lt;br&gt;&lt;br&gt;千万别认为女生才需要这玩意儿！&lt;br&gt;&lt;br&gt;在习惯了温暖干爽的马桶圈之后，面对冬天冰冷到坐下去需要勇气的马桶圈时会无比的想念家……里的马桶圈！&lt;br&gt;在习惯了嗯嗯完了温热的水流冲洗按摩之后，你会觉得直接用手纸擦PP实在太不卫生太不爽了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;数次想买都因为不知道选哪个型号而放弃，后来听朋友说了某个型号用了不错才买了，买了之后就后悔了——后悔怎么没早买！&lt;br&gt;其实买个最基本的型号就行了，最有用的就是马桶圈加热和温水冲洗，什么除臭、暖风之类的意思不大。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20842625/answer/16366771
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
个人可以通过自身锻炼与学习接近杰森·伯恩的能力吗？
</title>
<description>
谢腰&lt;br&gt;答案是：否。&lt;br&gt;&lt;br&gt;bourne的很多行为和技巧看上去很简单，但却是长期高强度训练的结果，而且他最恐怖的地方还不仅仅在于身体素质，而在于心理素质，这是普通人很难依靠自行训练达到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以片中他的自述为例，他“可以告诉你门外6辆车的车牌号码，告诉你女服务员是左撇子，柜台边的小子重98斤，灰色卡车的驾驶室里能找到枪，目前海拔高度跑800米我手不抖”。这段在酒馆中面对玛丽的简短自述中可以看到，他最自信的不是他的身体素质，而是他惊人的洞察力，记忆力和判断力，这些东西需要大量的训练来学习和强化，有N多不为人知的技巧，比如他借助电话黄页获取陌生人住址信息的本事，就包含了多种语言交流、试探、区域散布判断，现场的观察和应变更是没有固定模式，随手拈来，普通人哪里能知道这些？&lt;br&gt;&lt;br&gt;普通人看伯恩，恐怕会对他娴熟的车技，强悍的格斗技，充沛的体能，精准的枪法而惊叹，但对于警察、军人等面临过相似紧张环境下的人来说，他们都知道伯恩的可怕之处是无论多紧张，他总能充分发挥他的技能，始终保持冷静的头脑、敏锐的判断力和灵活的应变能力，这一点在伦敦滑铁卢车站指挥记者躲避特工的现场搜索和摄像头监视一幕中体现的淋漓尽致。那么多人硬是找不到两个人，那么多摄像头里他就是能找到视觉的死角。放在普通人，怕是连哪里有摄像头都找不全。也就是那个记者不听话，非要自行其是，结果最后暴露了被一枪爆头。普通人遇到危急怕是慌得连东南西北都找不到了吧？哪里还有能力读图，判断周围情况，保持方向感？单单就这种压力训练，一般人就是做不到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伯恩这种特工是顶级的，就像电影里说的“3000万美元的杀人机器”，他为此付出的代价极为惨重。就像他的同伙，追杀他的杀手“教授”所说的，怕光，头晕，幻听，呕吐……这都是精力消耗透支，心理压力过大的表现，一个人要时刻保持那样的精神高度集中，快速计算和判断，以及灵敏的神经反应，对于身体的压力都是难以想象的，一般人根本支持不下来。所以他是一个奇迹，没有团队支持，无从喘息，孤军奋战还能赢，三分运气，三分实力，四分主角光环了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：不要追问我怎么会知道这些。我有一些工作经历也许和他类似，但远远达不到那样的高度。虽然我的头像是他，但那只是表明我对他的崇敬，并不代表我是那种人。这种人真实存在，但普通人自行发展到那个地步是不要想。仅仅他那英、德、西班牙、俄、法、意大利的多种语言技能，各位普通人能达到的有几个？&lt;br&gt;===========分隔线===============&lt;br&gt;私信还是稀里哗啦的来了。已经说了，不要追问，尤其那么多具体的要求，抱歉我不作答。这东西如果有心，自己是能找到的。记得伯恩通过搜索引擎调查情报的能力么？如果你们羡慕他，就从这一步开始吧。做伸手党永远成不了伯恩
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20826324/answer/16311527
</link>
<author>
Ricky
</author>
<title>
起点中文网创始团队脱离盛大文学事件，会对网络文学业内格局造成哪些影响？
</title>
<description>
曾经短暂混过网文圈，仅谈谈一些个人观点，想看八卦的可以自己去龙空山了解（起点众古神突然集体现世，应该很快会有内幕大八卦出现了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，网文圈是个很特殊的圈子，在这里读者们都会去跟从大神的脚步，有心人都会了解，酒徒、血红、烽火、烟男等起点大神都是陆续离开起点的，可见起点与大神作者之间的不平等关系是很明显的，大神作者在适当机会下都会毫不犹豫的选择离开，而那些读者也会有相当一部分选择跟随大神离开；&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，盛大文学几乎是起点和晋江双寡头分别走男女路线，起点依靠多年积累和成熟的经验毫无疑问的做为业界龙头，但是，前面说了，作者是可以离开的，读者也是有可能会跟随大神离开的，另外有一点不要忘记，起点的众多大神和编辑的密切关系，相信只要起点创始团队与核心编辑如悟道、314等人登高一呼，绝对会有大量大神作者跟随离开，至于下家是自己创业，还是与巨头联合，这个不在话题之内，反正钱已经不会是问题的；&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三，有成熟的经验和丰富的人脉，创始团队另立山头轻而易举，反之此消彼长，起点就会大量失血，极有可能大量流失大神和付费用户，首先IPO就不用想了，搞不好很快会衰落下去，虽然会想方设法扶持新神，不过这绝不是短时间内可以补充的来的，而这些时间基本足够该团队快速崛起了；&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，盛大游戏已经跌落第一阵营了，好高骛远又眼高手低的桥哥想必心情不会太好，曾经风光一时无二的盛大，至此已再无竞争优势，虽说瘦死的骆驼比马大，但也不过是回光返照罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便补一下大致已经确定的核心人员离职名单，大家可以自行想象会被带走的大神作者：&lt;br&gt;下面是部分具体的名单以及之前的职务：（待补充）&lt;br&gt;起点中文网四位创始人：&lt;br&gt;起点中文网创始人，总经理：黑暗之心（吴文辉）&lt;br&gt;起点中文网创始人，总编辑：宝剑锋（林庭锋）&lt;br&gt;起点中文网创始人，总经理：藏剑江南（商学松） &lt;br&gt;起点中文网创始人，起点中文网副总编：意者&lt;br&gt;&lt;br&gt;管理高层：&lt;br&gt;原起点中文网内容编辑部总监：夹子（朱佳）&lt;br&gt;原起点中文网内容编辑部副总监：小分队长&lt;br&gt;原起点中文网内容运营部副总监、起点文学网总编：314（杨晨）&lt;br&gt;原起点中文网内容支持部经理，网络文学资深从业者：雪夜（杨沾）&lt;br&gt;&lt;br&gt;核心主编、编辑：&lt;br&gt;原起点中文网第一组主编：悟道（陈立波）&lt;br&gt;原起点中文网第二组主编：长天&lt;br&gt;原起点中文网第三组主编：安逸&lt;br&gt;原起点中文网第四组主编：胡说&lt;br&gt;原起点中文网第五组主编：费立国（离职码子）&lt;br&gt;原起点中文网三江主编：ZENK&lt;br&gt;原起点中文网版权部编辑：丸子&lt;br&gt;原起点中文网二组编辑：锐利（魏来）&lt;br&gt;原起点中文网三组责编：一索&lt;br&gt;原起点中文网 无线编辑：泰山&lt;br&gt;&lt;br&gt;原起点女生网总编辑：田志国&lt;br&gt;原起点女生网第一组主编：白开水&lt;br&gt;原起点女生网第五组主编：陆陆 &lt;br&gt;原起点女生网第五组责编：汤圆&lt;br&gt;原起点女生网第五组责编：乔乔
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19866927/answer/16355432
</link>
<author>
沈小毛不说话
</author>
<title>
自行车旅行有哪些独特迷人之处？
</title>
<description>
该说的，大家都说了，我补充一个吧。&lt;br&gt;对于独自旅行来说，&lt;b&gt;单车是交通工具，更是伙伴&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;它带你驰骋，你要照顾它不生病&lt;br&gt;它可以在每一个美丽的地方替你出镜，在你累的时候也给你依靠&lt;br&gt;照片是我一个人骑车环台湾岛拍摄的，我没有选择去台湾租车，而是让它坐飞机与我一起跨越海峡，因为它不是工具，是伙伴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;台湾东海岸成功镇&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ae/1a/ae1a79ca0adb6b563fc7d6e96c97ee1b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4724&quot; data-rawheight=&quot;1063&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4724&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ae/1a/ae1a79ca0adb6b563fc7d6e96c97ee1b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;爬寿卡的路上，寿卡是中央山脉南回公路最高点&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/8c/1f8c65858d95f6bd67352edde6836027_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4724&quot; data-rawheight=&quot;1063&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4724&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1f/8c/1f8c65858d95f6bd67352edde6836027_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;东海岸大武 是南回铁路最南端的车站&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/98/84/98840a393650e8ce231db5107ec4c9c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4724&quot; data-rawheight=&quot;1063&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4724&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/98/84/98840a393650e8ce231db5107ec4c9c1_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20805878/answer/16365913
</link>
<author>
宇文硕
</author>
<title>
在交响乐中，低音单簧管、英国管、低音巴松这三件非常规木管通常如何使用？
</title>
<description>
这三种乐器在乐队中既可以承担独奏任务，又可以用来重复其他乐器已达到不同的组合效果，还可以和各自的常规乐器组成和弦，看作是常规乐器在音区上的一个延伸。同类的还有短笛，中音长笛，低音长笛；高音单簧管；倍低音单簧管等众多变形木管乐器。此外萨克斯管家族也被归类为木管，演奏技巧和单簧管类似。&lt;br&gt;&lt;br&gt;木管在乐队中的另一大作用就是重复弦乐。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;英国管常常用来重复中提琴和大提琴声部，其独特的带有浓厚“鼻音”特质的音色能给弦乐声部带来异域的色彩。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;单簧管一大特点是能吹出极弱力度。低音单簧管就是这种特质的低音版：能在低音区营造若有若无的音量，或者从无声渐强到某个力度再渐弱到无声。用在力度极弱或者极其安静的段落重复加了弱音器的提琴声部别有一番效果。强力度下能给乐队增添响度（这是所有乐器重复的功能：增加响度，改变音色。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;正如巴松重复大提琴能让大提琴音色出奇的结实一样，低音巴松重复低音提琴能使低音更加坚定和富有冲击力。低音单簧管和低音巴松主要用于重复弦乐的低声部，区别是低音单簧管在较弱的力度下声音更圆润，而低音巴松很难吹出较弱的音量。两种乐器在强音量下都很用冲击力，但是音色有区别。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;在好莱坞电影音乐以及现当代交响乐队配置中，这三种乐器以及其他变形木管乐器早已司空见惯，成为了常规配置的一部分。如果想营造一个“现代”的交响效果，像John Williams的电影音乐那样，那么这些乐器必不可少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附两张去年在Bridge录音棚照的乐器照&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2b/87/2b878d0e39c0fed78fe7c0add26cd551_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;641&quot; data-rawheight=&quot;942&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;641&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2b/87/2b878d0e39c0fed78fe7c0add26cd551_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/d8/afd81a5e1563834dd523b546a063ecfc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;641&quot; data-rawheight=&quot;936&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;641&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/af/d8/afd81a5e1563834dd523b546a063ecfc_r.jpg&quot;)'&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20843509/answer/16363733
</link>
<author>
马啸
</author>
<title>
读书有哪些危害？
</title>
<description>
我说这个未必算是读书的危害，危害不危害完全看人。&lt;br&gt;有些人刚读了些入门书，就觉得自己真的入门了，在某个领域内夸夸其谈，半瓶子水晃荡，但是其言论未必严谨，甚至是错误的。我见过不少这样的人在文学、哲学、社会学、法学、政治学这种看似门槛低的人文社科类学科领域内发表意见（理科有没有类似行为作为一个文科生我没有资格判断）。当然，他们有发表见解的自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的情况还有现在网络上很火的公开课。&lt;br&gt;太多的人不过看了十几集甚至几集视频就觉得自己哲学、政治学入门了，但是只听课不看老师布置的阅读任务算上课吗？&lt;br&gt;多少人看了桑德尔的公正就开始大谈功利主义？&lt;br&gt;读书，一定要有敬畏之心，特别是学术（知识）类书籍。&lt;br&gt;现代社会知识传播非常方便，书籍、资料唾手可得，很多人反而不珍惜了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19621922/answer/12513527
</link>
<author>
Pirate Henry
</author>
<title>
达芬奇睡眠，真的那么神奇吗？
</title>
<description>
 首先，我们定义一下什么是睡眠。传统的神经科学定义认为睡眠是一种自然的，周期性的状态，此状态伴随着感知，意识和反应等神经活动的减缓或丧失。&lt;br&gt;第二，1929年德国神经科学家Hans Berger发明了EEG, 海布里炮兵 在他的回复中详细地介绍了EEG如何用于区分睡眠的各个阶段。&lt;br&gt;第三，EEG对大脑电波的测量还发现，睡眠状态下脑波是同步的，而清醒状态是非同步的。我们最新对记忆的神经电路系统研究也证明了睡眠的同步性是形成长期记忆的重要步骤。不让睡觉的小鼠会比睡觉的小鼠丢失很多条件反射的记忆。所以，不足的睡眠会造成记忆的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四，总算废话结束，谈到关于你问的睡眠的时间和次数问题。一天一次睡眠我们称之为单相睡眠，两次为二相睡眠，多次为多相或散相睡眠。&lt;br&gt;主流神经科学和心理学研究仍然坚持一天单相8小时是最佳睡眠，并多次论证最常见的短时多相的睡眠其实是睡眠障碍或衰老的一种表现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第五，关于达芬奇或爱因斯坦的睡眠故事，至今未被考证，所以建议当作参考，可以根据条件尝试，但是自己和身边亲友多注意观察生理和心理的状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，个人见解，未被任何理论或实验证实，仅供讨论。我身边有过一些人尝试这些不同的睡眠方式，无一成功，均失败。于是我猜测，首先是否睡眠和基因相关，搜索了主要的期刊的文献，有实验说是，但是反对声音很大。我不敢妄自菲薄，对这点乱下定论。我只是猜测，最佳的睡眠的方式和你的大脑中已建立的神经网络是有联系的。直白了说，你已经建立了这样的生物节律，要彻底转变是很难的，大脑的很多链接（比如记忆）都是和这些节律息息相关的，如果不是尚在大脑发育初期的婴幼儿，估计要重新编排大脑电路难度很大，这或许是我很多朋友尝试失败的原因。但是，有些职业要求多相睡眠的人，在长时期适应下，仍然可以做到，只是大量事实也证明对身体的损伤是不可低估的。最近美国一些州通过一项条例专门针对机场的工作人员，增加他们中途的小睡时间，因为他们非常规的睡眠导致了大量的健康问题。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19977226/answer/13876389
</link>
<author>
warfalcon
</author>
<title>
胎教音乐真的有用吗？
</title>
<description>
没有帮助，到目前为止没有没有任何正规的科学能证明胎教真的有效，可以算是伪科学。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 放音乐时这种音乐通过母体的传递，被胎儿的听觉神经感受到时已不再是原有意义上的和谐的旋律与节奏，而只是一个单纯的物理声波，是有害的噪声。给胎儿听音乐，得到的结果是胎儿的听力阈值下降了，胎教专家因此判断这种方法是科学的、可行的，它产生了良性效果。然而国际生理学界的共同评判是，胎儿听力阈值下降证明，这种音乐通过母体的传递，被胎儿的听觉神经感受到时已不再是原有意义上的和谐的旋律与节奏，而只是一个单纯的物理声波，是有害的噪声，而不是音乐教育，它造成胎儿的易干扰和易激惹性。也就是说，本来给胎儿一定音量的声音才能引起他的反应，而现在，一个比原来音量还要低的声音就能引起他的反应，表面上看起来，胎儿变得伶俐了，但实际上，这使得胎儿神经紧张，得不到安静的环境。而且这种伤害还不是短期内就能表现出来的。”&lt;i&gt;&lt;/i&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20837588/answer/16354407
</link>
<author>
孙尉翔
</author>
<title>
铁道部撤销并被划入交通部意义何在？人们的生活会有什么样的改变？
</title>
<description>
最近两天铁道部撤消的新闻，让一些“体制内”的朋友感到一丝淡淡的忧伤。从实际的角度这一决定是否合理，有什么利弊，其实都轮不到我操心。许多人表面上找出很多实际的理由反对撤消，实际上是从心里不舍得那个时代的“组织生活”。计划经济时代的回忆主要都不是经济，如果谈到经济，那时候物资短缺，没什么可留恋的。值得回忆的，还是那个时候的特权和人情味。在大锅饭的保障下，人与人差异不大，各项事务也都是统一的，人与人之间很容易找到交往的基础。有食堂、有医务室、有电影放映队、有小学……各个地方的“铁一中”、“铁二中”，就是这一组织曾经存在的痕迹。接受这些优待的特权，心里是理直气壮甚至是自豪的。因为往往这样的组织同时也是边远、危险和辛苦的，负责“搞建设”的工人组织，例如煤矿的、油田的等等；或者至少是公共服务性质的“奉献者”例如医院的、学校的。所以“个体户”最不受待见。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，最后还保存着这种“计划经济的回忆”的最年轻的人应该就是部分80后了，更精确地说还得是“85前”。因为他（我）们的父母有可能原来就在这样的单位工作，我们小时候在这样的单位大院里长大，到处野，大院里的叔叔阿姨都认识，上学的同学都是单位子弟。我记得我上小学的时候，班里有一个“个体户”的同学。之所以当时就知道“个体户”这个词，就是因为老师总是提这个词作为那个同学的一种标签。经常表扬说：XX同学虽然是个体户，但是成绩有进步。好像“个体户”的成绩本应该差些似的。而我们大院子弟的，成绩差了，也往往被批评说：瞧瞧人家XX，个体户都比你强。这些真不知道是在赞还是在贬的话，当时说出来是很自然的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进入了90年代，我上了初中，一切都变了。原来正确的，变成错误的；原来被推崇的，变成被嘲笑的。现在我知道了这是一种怎样的翻天覆地的变化，所以实在不敢想像我的父母是怎么在这么一场变化中保护着家庭过渡到今天的。现在大学的附属中学优先招职工子弟的这类做法，已经完全不受社会的待见。谁也不觉得今时今日老师或医生是什么“奉献者”，而我们却不得为了争取保持这一“优待”而说一些理由，诸如“现在高校教师收入只有XXX，再不是因为有点这样的福利，找谁去高校”这种话。现在，只要说话，很自然地就是陷进这种利益算计的语境。你在说一件事情的时候，似乎除了纯利益算计之外，已经没有什么其他的价值观可谈，更不用说什么人情味了。谁也不比谁更具有道德，无论贫富，大家都是烂人，都走后门，都信奉潜规则。以前是单位福利分房，隔壁邻居都是同事。房改过不了十年，周围已经全换成的“外面的人”了。本来，习惯了下班关门的时候看到住对门的会笑笑，不知何年开始笑完了发现自己是个傻子。过两年，我家也卖了。估计整个房子，明明在校园里，住的却已经跟学校完全没关了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能体会老一辈铁路人及其优秀子弟的心情。以往引以为豪的、哪怕享受特权也不愧待的“汗水和奉献”，现在一钱不值；剩下的那点特权还天天要被人监督取缔。好歹单位还在，同事也还在，找到“自己人”，至少可以获得理解。现在连单位都要撤掉了，要“彻底流放”，那个过时的是非价值观以及情怀也许从此就只能藏在心中了。跟老的人讲了白讲，跟年轻人不讲也罢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Read more: &lt;a href=&quot;http://www.andrewsun.net/panta_rhei/archives/5179#ixzz2NEqaPtq9&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;万物皆流&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20841087/answer/16358890
</link>
<author>
李搏扬
</author>
<title>
有的人笨口拙腮却文采斐然，有的人文思迟钝却口若悬河。这是怎么回事？书面语和口语用的不是同一套系统吗？
</title>
<description>
口述和写作的不同并非是大脑区域的不同。主要的不同在于处理时间上的不同要求。人脑一次能处理的信息是很有限的，处理的速度和计算机相比是很慢的，因此短时间内要完成的任务对大脑就提出了较高的要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;口述是一个online process。也就是说，必须想到什么说什么，所谓出口成章。没有太多时间给你思考，反应要快。写作是一个offline process。可以反复修改，重新排列组合。容易想太多的人，可能会觉得口述比较困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是不是口述一定比写作要难呢？也不一定。因为听众同样处在online process里面，没有时间仔细思考你说过的每一句话。因此口述中可以经常出现重复，一件事可以说好几遍听众也未必觉得厌烦。口语中往往出现语法错误，听众往往也察觉不到。但读书就是一个offline process。读者随时可以停下来思考，思考结束再继续阅读。这时候就对作品的质量提出了较高的要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然口语和书面语使用的是同一种语言，但选择的词汇，句子的风格等等都存在很多不同。如果愿意比较，可以买一本易中天的百家讲坛。书里是易中天一字不漏一字不改的讲话。易中天本人讲课很生动，但这本书简直就没法看。口语中的反复强调，听起来不觉得有问题，写下来就让人觉得罗嗦的很。所以易中天品三国网上流传的是视频，这本书反而看的人很少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从书中随便挑了一段：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第一个出山之谜。诸葛亮怎么出山的？公认的说法三顾茅庐，是不是事实？是。但是与此同时还有一个说法登门自荐，我在《三顾茅庐》这一集已经讲过了，而且我得出一个结论，登门自荐和三顾茅庐是并存的，一个在前，一个在后。立马遭到很多人的痛骂，说你怎么敢贬低诸葛亮，我的观点很鲜明，如果是事实我们必须凭着良知和良心把这个事实说出来，顾不上你抬高还是贬低。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;下面试图把它写成简明的文字形式：&lt;br&gt;&lt;br&gt;诸葛亮怎么出山的？三顾茅庐在历史上确有其事。但是我们前面讲过，有另外一个说法是登门自荐。三顾茅庐在前，登门自荐在后。两者并存。这观点遭到很多人反对乃至痛骂，认为贬低了诸葛亮。我认为事实就是事实，不能因为贬低或者抬高了某人就否认事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此口述和写作各自有各自的技巧。不能简单认为掌握了一种就无师自通的掌握了另外一种。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19855176/answer/16365219
</link>
<author>
张春
</author>
<title>
出租车司机曾经告诉过你哪些城市秘密？
</title>
<description>
我每天晚上都要打车回家。夜班司机一般都很疲惫。比起日班司机他们比较不喜欢说话。但是前几天遇到一个很爱聊天的司机，这个故事是他给我说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我之前的上一车客人，是他撮合的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上一车客人里那个女人，也是他以前载过的客人。那个女人结婚10年，老公在结婚两年后受了伤，成了ED。那次她上了车就开始哭，当时她从一个酒店出来，刚参加完同学会。老同学们都几乎没有注意到她，她自己认为，那是因为她比其他人老得都快。8年的活寡，又不忍离婚，老公因为无能为力反而更加冷漠，让她非常绝望。上车的时候同学会还没有结束，也没有人发现她已经走了。她坐上车就开始哭。&lt;br&gt;那个司机师傅说，他还没来得及问她去哪，她就哭得没停过。他也没问只好慢慢地向前开。结果发现其实方向是反的。所以他们绕了一大圈。&lt;br&gt;而且由于那个女人终于开始说话，而那个司机也没有打断她，他们绕了不止一圈。那次的的士费是87块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个女人要了这个师傅的电话，其他的时候也会叫他的车，坐他的车她每次都哭。（我想起麦兜的妈妈对麦兜说：像我们这样的女人，哪一个不能随时掉下眼泪来呢？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到车上那个男人的时候，师傅就说的很简单，就说有那么个男的，情况也一样。那个男的老婆有性冷淡，11年。这师傅当场就把那个女人的电话给了他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来那两人都离婚并结婚了。离这个师傅第一次载到那个女人时过去了两年多。他们办了一个只有一桌的婚礼，其中一个客人是这个师傅。（不过他没去，没空！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那个师傅牙齿很黑，特别爱笑，满脸摺，说话很响亮很快。在我之前他刚送他们俩回家。他们家就在我离开的那个地点附近的一栋楼里。没准我已经遇见过他们。：）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20843496/answer/16363629
</link>
<author>
马啸
</author>
<title>
学英语使中国教育质量遭毁灭性打击吗？另外中国人学英语是否学习汲取了西方先进文明成果，为全球经济文化一体化提供多少便利？
</title>
<description>
我曾经也觉得中国人太重视英语教学了，但是现在看法略有改变。&lt;br&gt;我现在认为只是很多学生因为各种主客观条件学不好英语耽误了太多时间，再加上老师错误的教学方法，导致现在英语教学成了个毒瘤。但是看清楚，我说的是英语教学，不是英语。我国政治教育是不是毒瘤？但跟政治这门学科没有关系。只重视重复题型计算的理科教育是不是毒瘤？都是。但不能只盯着英语教学不放，对着英语教学这种容易引起人共鸣的东西炮轰。教育要改革的地方太多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在国际化的今天，如果要成为某一领域的（顶尖）人才，学一门外语对学习是非常有帮助的，即使是学中文的，很多日本学者的研究也很有价值，我见过不少北大中文系的老师都会日文。&lt;br&gt;我上大学之后见了太多英文非常好的学生，也没见人家语文不好或者不重视传统文化，这些人的语文反而比我这种天天嚷嚷着英语教育太盛行的人要好得多。&lt;br&gt;另外，学好英语其实是对高等教育有帮助的，比如准备TOEFL、SAT、GRE（特别是写作部分）其实是对（逻辑）思维其实是一种非常有效的锻炼，而这种锻炼是我国教育无法提供的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说学英语使教育质量遭受毁灭性打击，我是完全不同意的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20838657/answer/16362242
</link>
<author>
Monodrama
</author>
<title>
2013 年的 SXSW 上有哪些有趣的见闻？
</title>
<description>
谢邀〜&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年 SXSW 大会的趣闻很多，有各路名人参加，随便一瞟就可能看到。但是在回答中，只把值得提的消息给罗列一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这届 SXSW 有 3 万多名观众参加。&lt;br&gt;这直接导致现场信号因为人过于拥挤而没有任何 Wifi 信号，甚至连蜂窝信号都没有（这让很多人都没法下到最新的 App）。&lt;br&gt;不过有人会付费为你提供个人热点，但很多是爱好者，听你没网了马上义气地把移动路由器拿给你用…&lt;br&gt;&lt;br&gt;奥斯丁的会场条件并不算好，但NASA 的工程师还是把詹姆斯·韦伯望远镜带到了会场。它陈列在奥斯汀 Long Center 艺术中心。&lt;br&gt;望远镜体积非常庞大，光一面镜片就有一组哈勃那么大！&lt;br&gt;&lt;br&gt;HBO 的电视剧《冰与火之歌：权利的游戏》（Game of thrones）第三季在现场宣传，现场还摆了铁王座，可以上去拍照。&lt;br&gt;第三季说的是冰雨的上部，叫血与火（Blood and Fire）。&lt;br&gt;冰火电视剧的命名很怪，第三季应该叫冰雨的风暴的（红毒蛇和魔山的比武审判在第四季度才拍）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比尔·盖茨发表了演讲，称「教育领域的技术发展陷入了停滞，研发投入也不够。教育科技的绝大部分成本都在下降，可是互联网接入仍然是最贵的」&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mozilla 产品副总裁杰伊·沙利文( Jay Sullivan )宣布，公司不再研发iOS版火狐浏览器，彻底退出 iOS 平台。&lt;br&gt;在想到了 Mozilla 的 Firefox OS 之后，我就明白为什么要这么做了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Path 的创始人 Dave Morin 称，Path 的接下来的目标是成为互联网界的苹果公司。而且，他要来中国为 Path 的中国版加上好玩的社交元素！（Path 2.0 是我最爱的，但 3.0 的贴纸让我觉得很怪）&lt;br&gt;&lt;br&gt;Google 开发负责人 Tim Jordan 展示了在 Google Glass 上运行 Gmail , Evernote Skitch, New York Time , Path 这四个第一批应用！也就是说，日后会有更多 App 将支持 Google Glass ，但是控制方式感觉还有不便。&lt;br&gt;当然，不提供试用…&lt;br&gt;&lt;br&gt;上周六，关于 Beatles 的私人助理 Freda Kelly 的纪录片《Good Ol' Freda》在 SXSW 的会场首映。&lt;br&gt;&lt;br&gt;SXSW 每年都有的活动叫 IgniteAustin ,（点燃奥斯汀？）会有来自艺术、科技等各个领域的爱好者来演讲，但每个人的演讲只能用 20 张 Keynotes 进行演讲。&lt;br&gt;现场布置像 TED 现场，但是其喧闹程度不亚于集会…&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有，奥斯汀早上5点天就亮了，偶尔天空的颜色灰朦朦的，但要比雾霾好得多，其他时候阳光又太刺眼了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20839825/answer/16361885
</link>
<author>
骆泽慕
</author>
<title>
心肌梗塞应该怎样急救？应备哪些家庭药品用于急救？
</title>
<description>
      谢邀。来晚了，要说的都被&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@個人意見&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/gerenyijian&quot;&gt;@個人意見&lt;/a&gt;说的差不多了，太懊恼啦！那个APP也是我力荐的，可以普及救人自救的知识，就算是背着广告的嫌疑也无妨，苹果和安卓系统都有，下载方便，如果不嫌烦，我就强迫症发作的重复回答一下。&lt;br&gt;      关于心梗的抢救，微博上之前流传一种错误的说法——心脏病发作在睡眠时, 剧烈的胸疼足以把人从沉睡中痛醒。如有上述状况发生, 立刻口含两颗阿司匹林让它化开, 然后喝一点水吞下。接着立刻联络急救中心。坐在椅子或者沙发上静候援助┅ 千万别躺下！心脏科医师强调, 如果每个看到这条微博的人, 能够转发10份给其他人,肯定至少有一条命将会被救回来……好在果壳网马上就辟谣了，正确的说法在这里——&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/48515/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;心脏病发作时需要紧急服用阿斯匹林吗？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 有兴趣的朋友可以先看一下。嫌麻烦的朋友可以看我罗列的几点：&lt;br&gt;      1.一般处理：家人发生急性心梗时，首先帮助患者就地平卧，立即拨打急救电话，不要慌忙送往医院，更禁忌剧烈搬动患者，因为无论是让病人自己步行还是人背车拖，即便是轻微的活动都会增加心肌工作量和耗氧量，加重缺血，继而可引起严重的心律失常，甚至猝死。请保持冷静，也注意维持环境的安静与病人情绪的平和。&lt;br&gt;      2.药物处理：&lt;br&gt;      1）嚼服300mg阿司匹林。阿斯匹林已被证实具有抗血小板凝集的作用，并被认为能在血栓形成早期抑制血栓进展。在欧美国家进行的随机对照实验显示，阿斯匹林可有效降低首次心梗和心血管事件的风险，在心梗发作的早期使用阿斯匹林能够降低总体死亡率。[引自果壳文章]；&lt;br&gt;      2）硝酸甘油0.6mg舌下含服 或 速效救心丸10粒口服 或 口服冠心苏和丸1丸 或 吸入亚硝酸异戊酯一支（包在手帕内拍碎，置于鼻前吸入）。这些药物虽不能根治疾病，但都有扩张冠状动脉，改善心肌供血的作用，可以防止梗死面积扩大。&lt;br&gt;      3）有条件的可以用硫酸吗啡2~5mg缓缓静脉注射，每隔15分钟重复一次，直至疼痛缓解；或杜冷丁50~100mg，肌肉注射。必要时在4小时候重复给药。问题是普通家庭谁会有这个条件和注射技巧？所以当我没说。&lt;br&gt;      3.吸氧：因为急性心梗患者都有不同程度的缺氧症状，所以吸氧可限制缺血性心肌的损伤。家里备一个制氧机现在应该不是很难。一般为2～4L/min，严重者6～8L/min，如果是鼻塞法吸氧的话，注意定时更换鼻孔及湿化液。&lt;br&gt;      4.人工呼吸和胸外心脏按压：如果病人呼吸骤停，则需要进行心肺复苏。具体方法见&lt;a href=&quot;http://cccm-em120.com/weizhongbingguokan/cccm/pdf/wei2005-5/1%E6%89%AB%E6%8F%8F2005%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%BF%83%E8%82%BA%E5%A4%8D%E8%8B%8F%E4%B8%8E%E5%BF%83%E8%A1%80%E7%AE%A1%E6%80%A5%E6%95%91%E6%8C%87%E5%8D%97%E4%BC%9A%E8%AE%AE%EF%BC%882%EF%BC%89%E2%80%94%E2%80%94%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%94%AF%E6%8C%81%EF%BC%9A%E7%AE%80%E5%8D%95%E5%8D%B4%E6%9C%80%E4%B8%BA%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E6%A0%B8%E5%BF%83%E5%86%85%E5%AE%B9.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;2005国际心肺复苏与心血管急救指南&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 或者现场急救指南APP里面的介绍。&lt;br&gt;      5.如果医护人员无法赶来，要在病人安静休息，生命症状平稳（脉搏次数和节律正常）后，用车或者担架小心的送往医院救治，注意避免颠簸和不必要的搬动。&lt;br&gt;      接下来，不管是溶栓还是PCI什么的，就交给医护人员吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20836012/answer/16361269
</link>
<author>
個人意見
</author>
<title>
messageme 的推出对移动 IM 市场有何影响？
</title>
<description>
看到這個問題的時候只注意到了這個App剛登陸中國區，看到問題之後就下載並讓幾個朋友也裝了試用了一下。我們的初步感覺是：在中國這片熱土上，很難有太大影響。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些美國網站對他評價蠻高的，但是僅限於裝了他的人，大部份老美都會說「懶得裝…」&lt;br&gt;&lt;br&gt;MMe就像是一個長著Facebook外觀的LINE，太像了。測試下來MMe的主打功能幾乎和LINE重合，周邊功能也重合比如分享定位、直接塗鴉（LINE要裝插件），而LINE最大的優勢是在不在乎流量的情況下，雙方可以直接語音通話而不用對講。MMe最大的優勢是它的分享功能做的太好了，信息、圖片可以直接分享到FB、推、Youtube、Instagram上，也可以直接發送來自Youtube的影片但是被墻了，可以直接分享iTunes裡面的內容但是中國區沒內容，故這個優勢在中國基本上可以忽略不計… MMe比微信可以做的多的事就多了，雖然少了朋友圈和微信多用戶渠道。霸特，這些優勢基本上都被墻了。MMe比微信好的另一處是UI比微信漂亮，微信的UI我一直懶得吐槽…&lt;br&gt;&lt;br&gt;MMe最大的劣勢是，沒了分享的優勢他就沒優勢了。另外它出現的太晚，中國的同類市場已經基本被微信拿下了，曾經風靡一時的米聊已經半死不活，有信、有你之流一直邊緣化從未成主流，只有側重點不太一樣的LINE現在有鑽勁兒。在日本、韓國就不用說了，LINE是霸主。在台灣，有Whatsapp和LINE，以及異軍突起的微信三分天下，MMe想突圍也不太容易。畢竟這類App最主要的功能還是聊天，最多加個好看的貼圖，有多少人聊天的時候會說「欸，我給你分享個歌你聽聽」。看起來MMe最有希望的是在歐美取得成績，他的UI比較符合美國人審美，分享功能整合的很棒美國人也用的上。不過美國人比較懶，除了早期的Whatsapp（大部份人還是花錢買的）和現在大家更喜歡的Facebook即時通他們不太願意再裝別的了，估計打下用戶基礎也很難… 最後引用一句美國某網站編輯評測的結論提問：「面對iChat、GroupMessage、Whatsapp之流，MMe還有市場嗎？應該還是有的，對那些願意經常與人分享更多類型內容的人。」那麼，在中國這個他分享不能的地方，它還有市場嗎？&lt;br&gt;&lt;br&gt;﹣﹣﹣﹣&lt;br&gt;補一點，美國人用這個高度分享的App做什麼呢？本來想貼個圖，可能這邊網絡連中國服務器的問題貼不上來，感興趣可以用美國區ID去App Store看一下，一半以上的人都拿它當陌陌、微信在用：約炮… 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19556139/answer/14998931
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
煮螃蟹的时候要不要拆掉绑螃蟹的皮筋？
</title>
<description>
楼上为啥众口一词地说螃蟹挣扎会掉脚？还要用稻草绑起来煮？我多年来的吃海鲜观瞬间崩塌。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自幼生长在海边，祖上打渔出身，我叔叔以前是海产养殖户，父母酷爱吃海鲜，家里基本每顿伙食都有海鲜，常见和不常见的蟹类都吃过挺多（感谢我的母亲）。我来说一下我和我妈加起来六十多年的经验之谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;螃蟹煮的时候会掉脚我只见过两种情况，一种是用火太猛，一种是螃蟹不新鲜，后者占绝大多数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一种情况，如果是先把水烧开再把螃蟹丢进去一般都会掉腿，至于原因我也不知道，可能是螃蟹觉得这是生命中不能承受之重吧。所以正确的做法是把螃蟹放进&lt;b&gt;温水里用小火煮，一定是小火&lt;/b&gt;哟亲。个人认为只放姜蒜其他什么调料都别放煮出来的螃蟹是最好吃的，这样才能感受螃蟹最原始最粗犷的鲜美，不过前提是螃蟹要足够新鲜。真正美味的海鲜，所有的调料都是多余的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二种情况，我老家这边有一种说法，蟹类和其他海产不一样，蟹肉在螃蟹死前就会腐烂，如果你看到一只螃蟹已经奄奄一息，那它的蟹肉在七天前就开始腐烂了。所以看在楼主一年前就这么虚心好学的份上，我教大家一招祖传的挑选蟹类的方法。大家去菜市场买蟹类的时候千万不要以为活蹦乱跳的蟹就是新鲜的，只需要扒开蟹类的菊花然后摸一下这个部位，如果够粗，够硬，纹路够深，绝对是精壮的好蟹。&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/da/cdda1b0cc022171ece3d72aa0a01bc20_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;882&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1024&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cd/da/cdda1b0cc022171ece3d72aa0a01bc20_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;上面的方法成功率有百分之八十。这也能失手？没关系，我还有一招丧心病狂的杀手锏，不过这招是所有卖螃蟹的小贩子嗤之以鼻的，一定要慎用。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/57/14/571483202b68c3bfa54a1cb8e3023d6c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1001&quot; data-rawheight=&quot;951&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1001&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/57/14/571483202b68c3bfa54a1cb8e3023d6c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;用力按一下上述部位，如果饱满有弹性，一定是刚刚捞上来的螃蟹中的高帅富，如果肌肤干燥没弹性就说明是只屌丝蟹。不过这里是螃蟹的死穴，不管什么蟹被按了这里后基本活不过三天，所以这招是七伤拳，当着水产老板的面慎用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;综上，只要煮螃蟹的时候用文火，而且螃蟹足够新鲜，不管怎么煮蟹腿都不会掉，反正这么多年我家餐桌上就义的蟹类基本没断过腿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老人们说过螃蟹性毒，煮红以后，还要多煮几分钟。还有切记，&lt;b&gt;死蟹不能吃&lt;/b&gt;。生吃清蟹的话最好先用老酒涮一遍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得叔叔曾说过松绑的螃蟹比绑着的螃蟹要活得久，我们家如果螃蟹买的多的话也都是松绑了放在浴缸里养起来的，这样能让螃蟹活得久一点。说来惭愧，我小时候小弟弟都被浴缸里爬出来的螃蟹夹过。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以楼上的，人家螃蟹也不容易，临死还不让活络活络筋骨，谁愿意吃个螃蟹还专门下地拧几根稻草？&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;据网上说把螃蟹翻过来煮就不会掉脚，我过几天用不新鲜的螃蟹试试，到时候告诉大家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8月6日更新  网上骗人的 我晚饭煮的两头螃蟹掉了四只脚
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20841775/answer/16359800
</link>
<author>
DeeneJD
</author>
<title>
自我修复的芯片的原理是什么？
</title>
<description>
刚吃完早饭，消化的同时顺手答一下。&lt;br&gt;先去&lt;a href=&quot;http://Scopus.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;Scopus.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;搜了一下加州理工这位拿了6百万美刀经费的幸运儿，按论文引用数量排序，结果如下：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;706&quot; data-rawwidth=&quot;1169&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/f3/cbf33960c966b96ed71cc762ea4ed0be_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1169&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cb/f3/cbf33960c966b96ed71cc762ea4ed0be_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;嗯，基本可以看出这位Ali Hajimiri混得是IEEE这圈子，大方向是搞电路设计的，苗正根红的EE。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后继续看看这位同学最近发表的论文，结果如下：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;696&quot; data-rawwidth=&quot;1158&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/17/f1/17f1b53c6691a84736fb878f34249e6a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1158&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/17/f1/17f1b53c6691a84736fb878f34249e6a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;其中划横线的论文看上去和题主所问的自我修复芯片有关。那就随便下几篇来看看好了。&lt;br&gt;比如其中的一篇&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://ieeexplore.ieee.org/xpl/articleDetails.jsp?arnumber=6461483&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;IEEE Xplore - 
		Integrated Self-Healing for mm-Wave Power Amplifiers&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 中有一幅画的很好看的图是这样的[注]：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;682&quot; data-rawwidth=&quot;1008&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/72/3e72cfb4fca69565a35d93c9c6a1fa24_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1008&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/3e/72/3e72cfb4fca69565a35d93c9c6a1fa24_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;我觉得这幅图就很能够说明问题了。这位Ali同学的基本思路就是在芯片设计的时候放入一些冗余和可调的电路，然后再通过同时设计好的传感电路来判定系统是否工作正常，如果发现有某个参数超出预期范围，则自动使用冗余和调节电路来代替受损电路，从而实现电路修复功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;太具体的电路设计我也没怎么仔细看，不是搞这个方向的，说多了肯定有错的。但是这个思路本身来说在电路设计中并不罕见，举例来说，你现在用得闪存盘里的存储单元就采用了类似的技术，可以自动感应某个存储模块是不是坏了，如果坏了就用芯片上原本就有的一个冗余的好模块来代替。工艺越复杂的闪存使用的冗余电路越多越复杂，当然从使用者的角度而言是看不到这些自动修复动作的，对用户而言闪存的容量永远就是卖出来的时候标称的那么多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于用激光轰击不会坏什么的，只是因为他的文章里是使用激光烧坏芯片的某个部分，然后测试修复功能，并不是说激光无法破坏这块芯片。上图里面那个On-chip self healing core被激光打坏了芯片照样报销。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，高科技基本都没什么神秘的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;[注] 本文摘录的文章附图版权均属&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.ieee.org/index.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;IEEE&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;所有，未经许可，不得使用于盈利或商业目的。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20841216/answer/16357952
</link>
<author>
刘中阳
</author>
<title>
固定翼飞机能在跑步机上起飞吗？
</title>
<description>
真心不理解这个题为什么众说纷纭的。。。。。。&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@NoCrit&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/nocrit&quot;&gt;@NoCrit&lt;/a&gt; 和 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@kun yu&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/kun-yu&quot;&gt;@kun yu&lt;/a&gt; 的一句话回答点明了这个问题最核心的部分，我来扯扯淡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;听说过化功大法 / 北冥神功没？差不多一个意思，发动机产生那点推力都被跑步机卸掉了，飞机相对空气一点没动，自然飞不起来。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;流言终结者解决的问题与本题不是一个问题，他们没有「跑步机会自动调速，速度永远和轮子的速度一致」这个限制条件，详见文末补充。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;先明确一下题干。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;转自和菜头：喷气式飞机停放在一个巨大的水平跑步机上，&lt;u&gt;跑步机会自动调速，速度永远和轮子的速度一致。&lt;/u&gt;请问：飞机能起飞么？&lt;/blockquote&gt;附加常识：飞机的轮子是不提供动力的，动力仅由喷气式发动机提供。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------我是回答的分割线----------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先我们假定这是个&lt;b&gt;一般的固定翼飞机&lt;/b&gt;——就是说这货的升力是由&lt;b&gt;机翼压力差&lt;/b&gt;而不是由发动机推力（的竖直分量）提供的。竖直分量提供升力的那个玩意……是鹞式……我们不讨论这个……&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意我加了下划线的部分，题中的「速度一致」只能指双方（轮胎外缘和传送带外缘）的线速度相对地面的大小一致。而一致意味着轮子与传送带之间不存在滑动。进一步讲，当轮子和传送带的线速度一致（不存在滑动）时，轮子相对地面是静止的。又由于轮子与飞机是固定的，也就是说&lt;b&gt;飞机相对地面静止&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然很多人认为这个运动分析结论不符合受力分析——为什么飞机发动机提供了向前的力，但是飞机却相对地面静止？这也好解释：传送带提供了与发动机推力平衡的阻力——即滚动摩擦力。&lt;br&gt;至此，飞机水平静态受力分析和运动分析做完了，如果我错了或不解还请在评论中留言。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/7e/cc7eb63b6058edd372c286bc7abfa185_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;409&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;800&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cc/7e/cc7eb63b6058edd372c286bc7abfa185_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;然后就是&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@晓翔&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/peter13pan&quot;&gt;@晓翔&lt;/a&gt;说的飞机原理了，维基：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh/%E5%9B%BA%E5%AE%9A%E7%BF%BC%E9%A3%9B%E6%A9%9F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;固定翼飞机-机翼&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;飞机不是靠发动机带来的气流起飞的——依据&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BC%AF%E5%8A%AA%E5%88%A9%E5%AE%9A%E5%BE%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;伯努利定律&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &amp;amp;&amp;amp; 动量守恒，可以推出发动机后面的那部分机翼，其下方气流速度大于上方气流，气压更低，实际上这部分机翼不仅没提供升力，还提供了下压力。若忽略传送带带起来的风，则&lt;b&gt;其余部分机翼与空气静止，更是没有提供升力的可能性。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是说只要这货还是个固定翼飞机而不是鹞式或者火箭，升力肯定是不够飞机起飞的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------我是回答到此结束的分割线----------------------&lt;ul&gt;&lt;li&gt;补充：&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;评论中有人提到传送带的滚动摩擦无法抵消推力 / 轮胎还是会滑动。&lt;br&gt;这个我同意，但是题目中说「跑步机会自动调速，速度永远和轮子的速度一致」，这是一个&lt;b&gt;假设&lt;/b&gt;，也就是说如果我们想回答这个题，就得在这个假设成立的框架下回答，突破约束就不是在回答&lt;strong&gt;这个问题&lt;/strong&gt;了。我想我们都有初中高中做物理题的经验，跟「假设水平面上有个小车」中&lt;b&gt;水平面&lt;/b&gt;的意思一样，讨论「不可能水平」是另一个题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;针对流言终结者（&lt;a href=&quot;http://www.bilibili.tv/video/av68085/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;流言终结者：输送带上的飞机&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）的补充：&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;@Fan 在评论区中指出流言终结者在 20:10 说，由于飞机的推力是由发动机提供的，轮胎为自由轮胎，这可以推导出飞机可以起飞，我认同他们这个说法，&lt;b&gt;这也是本题「能飞」与「不能飞」的分歧点所在&lt;/b&gt;。我最开始考虑的时候疏忽了终结者所言的这种情况，但是&lt;b&gt;终结者中的情况与题设不符：&lt;/b&gt;相对速度一致应当是&lt;b&gt;轮缘线速度&lt;/b&gt;与&lt;b&gt;传送带线速度&lt;/b&gt;相对地面的&lt;b&gt;大小&lt;/b&gt;一致，而不是&lt;b&gt;轮缘线速度&lt;/b&gt;与&lt;b&gt;传送带线速度&lt;/b&gt;的大小一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从反面考虑，倘若要求轮胎与传送带相对速度大小相同，而可以与地面相对速度不同的话，则产生的结果与允许相对滑动带来的结果是无差异的，我猜测提问者应当没有理由在达到一个结果的两个途径中禁止一个而允许另一个，因此我觉得这种情况应当不是提问者想问的情况（甚至提问者可能没有想到这种情况）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况，即使跑步机不调速，传送带跟飞机轮子的相对速度也一样啊趴。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，我还是认为飞机无法在轮胎速度与传送带速度一样的情况下起飞——除非，这个速度一样不是指的相对地面的速度一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----------------------我是回答补充的分割线----------------------&lt;br&gt;补充提问说明了提问者&lt;b&gt;根本没看懂回答&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;你问速度是没意义的，不管是决断速度还是抬轮速度都是飞机机身相对地面而言的，所以没区别！&lt;br&gt;有区别的是功率，发动机全部功率都被传送带消耗掉了。&lt;br&gt;尾吊式？飞机怎么起飞跟发动机装在哪有毛关系？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20308258/answer/16360566
</link>
<author>
Shimizumint
</author>
<title>
你申请签证的时候遇到过哪些有趣的事情？
</title>
<description>
假冒民国人民偷渡进入哥伦比亚，回秘鲁时候给边检官看签证，同行的是个台湾兄弟&lt;br&gt;&lt;br&gt;边检官：（指台湾兄弟）你的签证呢？！&lt;br&gt;台湾哥：秘鲁对台湾免签……&lt;br&gt;边检官：（狐疑的开始看电脑，然后问我）小姐你的签证呢？&lt;br&gt;我：来来来给您&lt;br&gt;边检官：你看嘛！她有签证！我们不对中国免签的！你的签证呢！&lt;br&gt;台湾哥：我们是Republic of China！&lt;br&gt;边检官：你看我们的免签国家里没有China！&lt;br&gt;台湾哥&amp;amp;我：是Republic of China，不是People's Republic of China！&lt;br&gt;边检官：（一脸被草泥马吃了的表情）Republic of Argentina是不是阿根廷？&lt;br&gt;台湾哥&amp;amp;我：是……&lt;br&gt;边检官：Republic of Brazil是不是巴西？&lt;br&gt;台湾哥&amp;amp;我：是……&lt;br&gt;边检官：Republic of Peru是不是秘鲁？&lt;br&gt;台湾哥&amp;amp;我：没错……&lt;br&gt;边检官：那Republic of China是不是China？&lt;br&gt;台湾哥&amp;amp;我：(ノ｀Д´)ノ彡┻━┻
</description>
</item>
</channel>
</rss>
