<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25522607/answer/31089931
</link>
<author>
桃子的桃
</author>
<title>
有哪些你曾面试过的人给你留下了深刻印象？
</title>
<description>
&lt;b&gt;（谢绝转载）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经在一个公司招文案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来了很多简历。有一个，上面写着他过去的经历，其中包括他在天涯的ID。是一个只要是那几年呆过天涯的人都会知道的ID。&lt;br&gt;我看了一下，一，他文案经验符合岗位要求，二，我自己好奇心起，就约了面试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来的那天，见到他，发现是一个身材高大、但本人有着和高大身材和过去经历不相符的谦恭表情的人。以我对他网络上的感觉，他应该是另外一种样子才对。因此微微吃惊了。&lt;br&gt;他普通话不大好，带着浓重口音，说话时需要组织语言，眼睛不大敢看人。&lt;br&gt;我坐在桌后，望着对面大块头可又显得瑟缩、卑微、有点嗫嚅的他，心想，他竟然是这个样子的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;面试基本上没什么问题。他说他写稿速度非常快，一天最多的时候出过十篇。他很坦白，说了种种困境，说现在不太想继续在他那个公司干了。我让他尽快处理好过来这边。&lt;br&gt;过了几天，他答复我，说很抱歉，那边公司听说他要走，把他提升起来做主管，薪水也加了。所以他来不了了，很对不起我。我说你真的考虑好了？他们给你的薪水和职位我也可以给。他说那边虽然有种种不好，但是对他一直不错，何况还给他升了职，可见很重视他。我就不再多说。&lt;br&gt;他一直向我道歉，说谢谢我对他的知遇之恩，对不起，让我失望了之类，还说请我吃饭，而且以后只要我这边需要，他随叫随到，免费帮我们写东西。&lt;br&gt;我觉得他这些说法都太严重了，我也没帮到他什么，见他特别有诚意，所以当时随口答应了。后来才知道，其实是给予他重视的人太少，而他又特别容易被别人对他的一点好感动。之后我没找过他写东西，只偶尔聊聊天。&lt;br&gt;有段时间他很苦恼，说是有个客户产品质量不好出了负面，正在处理，他写了很多美化的稿件，觉得违背良心，然后在自己空间吐槽，矛头直指客户，被客户看到，投诉到他们公司，领导要求他删文。&lt;br&gt;他当时说，不知道什么时候才能摆脱这种日子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他后来有了一个更有名的名字，叫做秦火火。&lt;br&gt;他当时所在公司的boss，名叫立二拆四。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（谢绝转载）&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26191789/answer/32571067
</link>
<author>
王笑笑
</author>
<title>
出身富贵人家到底有什么地方值得人向往？
</title>
<description>
·&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来举个栗子吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上学期心血来潮想做家教，于是发布了求职信息，之后有两家联系了我，让我去试讲，一个在周六，一个在周日。&lt;br&gt;&lt;br&gt;周六这天下午三点多我辗转坐公交找到了这户人家，住的是红砖筒子楼，从家里的布置来看并不是十分富裕。我要辅导的对象是个高三生，补习生物。这次试讲我讲了两个多小时，先是给他错题答疑，之后又给他制定了生物复习计划，最后又给他各科复习建议，口干舌燥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;讲到最后他妈妈回来了，就是之前一直和我电话联系的人，这是一个电话里说话就让我感觉很不舒服的人，对待我的态度好像我只是个雇员。他妈妈进屋后开始和我谈，最后在价格上和我产生了分歧。对方坚持着一个远低于我底线的价格不让步，我现在仍认为她给的价钱是我教初一生物的价格，我心想您儿子还有三个月就高考了，现在还只能拿一半的分数，你还在乎这几十块钱。最后我们达成妥协，双方价格折衷但条件是我每次多上半小时的课。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我走的时候是晚上七点多，正是家家准备开饭的时候，这家连留我吃饭的客气话都没说，从来到走四个多小时连杯水都没有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等我回来后这家人给我发短信，和我说不用我了，再后来我给她发短信就再也没有回音。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天下午我去第二户人家，住的是市区内的独体别墅小区，据我观察算是至少中产阶级以上较富有的一户人家。我要辅导的对象是个初中男生，补习数学。我来了之后发现他的习题难度很大，而且数学并不是我十分擅长的领域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个一下午我只给他讲了一道几何题，剩下的时间都在和他妈妈聊天。他妈妈也是之前和电话和我联系，语气很温柔，给我一种被尊重的感觉。我和他妈妈讲，这活我干不了，我能力有限不能坑您儿子，我可以回去给您找找看有没有合适的人选。之后我和他妈妈聊我上初中时候的情况，和他聊学习方法，生活，以及未来出国什么的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我走时候他妈妈坚持给我一百块钱，作为试讲费，我说我没讲什么，只讲了一道题，不能收这钱。他妈妈说不行，来了就是已经耽误我一下午的时间，必须要收下这钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只叙不议，以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;·
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25522607/answer/31991676
</link>
<author>
小冢诸葛
</author>
<title>
有哪些你曾面试过的人给你留下了深刻印象？
</title>
<description>
我也来说个我的故事：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在2011年我刚从大学毕业的时候，从滑铁卢搬回多伦多住，然后就一直在投简历找工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于之前没有正式的工作经验，找工作找得比较艰难，那时候几乎是看到工作就投。其中有很多中介机构。然后某一天我就接到了其中一家中介的电话让我某天下午过去面试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我那天下午就去了，面试我的人是个亚裔， 感觉比我大不了几岁，但是西装革履，成熟稳重。面试的时候问的问题也非常到位，之前肯定是做过功课的。当时公司招的sales analyst，他面试完以后告诉我要求要3年工作经验，我不符合，但是他对我印象不错，答应帮我争取一下。我趁机问他可不可以加他的linkedin， 以后常联系。他也答应了，还特地和我说，我小指的指甲太长，如果面试的人看到会对我印象不好。更让我觉得他是个很专业很注意细节的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后回去就加了他的linkedin， 他的名字叫Brain Shin, 他本科是University of Toronto商科毕业的，然后去University of Waterloo读的Taxation的硕士，之后在Deloitte做了几年的审计之后跳槽到了这家金融中介公司做猎头。算是相当年轻有为 （当然不是和知乎上的人比 :P）&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我很显然没有拿到这个职位，也没有和他有过其他联系，再后来我找到了现在这份工作，&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这些当然都不足以让我对他印象深刻， 真正吓到我的时一年以后的某一天我在facebook上看到了一则新闻：&lt;br&gt;&lt;br&gt;链接在这里： &lt;a href=&quot;http://www.torontolife.com/informer/features/2014/01/16/breaking-brian-shin/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Breaking Brian Shin: portrait of a Bay Street master and suburban drug dealer&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概介绍一下里面的内容：&lt;br&gt;&lt;br&gt;brain shin 除了在Lannick 上班每年拿13万年薪的全职猎头工作以外，还有另外一份已经从事多年的side job (兼职？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;他从9年级 （高一） 开始就从事贩卖大麻的工作！ 最疯狂的时候一年卖了500磅的大麻，从中赚了一百八十万加币！ 警察从09年开始注意他，跟了他两年多才找到他犯罪的证据并将他逮捕，逮捕的时候从他家搜出了价值300万的大麻，11辆豪车和两把枪。要知道，在他疯狂的贩卖大麻的日子里，他一直在加拿大最顶尖的学府UT和UW里保持着B+的成绩，后来更是做了delottie的 consultant。标准高富帅，身边美女无数。已经走向了人生巅峰。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 在面试我的时候他应该已经在警察的监视之下了。 一个卖了10多年大麻的精英人士。 我不知道我应该是膜拜好，还是说我被吓尿了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;附上链接里的图片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6e29d9f52318fb64d204b25e7ed435fd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;656&quot; data-rawheight=&quot;416&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;656&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6e29d9f52318fb64d204b25e7ed435fd_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25285920/answer/32602403
</link>
<author>
白如冰
</author>
<title>
为什么有些二本三本的同学总是喜欢说「中国的大学都是垃圾」？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢@yifan wu 邀请。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从题主的问题补充来看，我推断题主应该不是清华的学生，而且还没有留学成功。应该是来给清华大学招黑的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9cebd7613df342929682bec3ddb9014b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;642&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;642&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9cebd7613df342929682bec3ddb9014b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第2点，题主拿过两次国家奖学金，大二未能蝉联，说明题主至少已经大四了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第1点，&quot;我本科清华大学&quot;，一般清华毕业了的学生才会这么说。结合第4点“我出国……所以就去了”。要知道题主提这个问题的时候是2014年10月份，美国大多数研究生院申请系统都还没有开放，排除了题主正在读大四收到UCLA的offer的可能。说明题主此时已经身在UCLA了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第3点，题主GRE考了1520分，注意2011年8月份以后中国大陆实行的是新GRE。也就是说题主考的是老GRE，也就是说题主最晚于2011年6月份完成了GRE考试。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那么问题来了，题主是什么时候在新东方上的辅导班，遇到了题目所说的二本三本学生的呢?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;题主参加的辅导班有两种可能，一种是托福班，一种是GRE班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般学生分为两类，一类是先托福班强化英语基础，再GRE班；一类是对自己英语水准比较自信，先上GRE班，考托福的时候只自己准备下口语听力的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;无论是哪一种情况，题主上新东方辅导班，接触到题目所描述的这些二本三本学生，至少是2011年6月份之前的事情。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;那么我就很好奇，题主为何对在三年多以前的新东方辅导班上发生的一场对话，耿耿于怀至今，即使身在UCLA了也要跑到知乎上问这样一个问题?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;题主也罗列了一些自己的成就。但是恕我自言，清华里一般不是这么评价一个人牛不牛的。一般大家是用发表在什么杂志、什么会议上评价论文水准的。比如一个本科生发表一篇trans就被认为是极其了不起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/d62f76f5b2a6c7c04c897417bca4d83a&quot; data-hash=&quot;d62f76f5b2a6c7c04c897417bca4d83a&quot; data-tip=&quot;p$b$d62f76f5b2a6c7c04c897417bca4d83a&quot;&gt;@宋宁世&lt;/a&gt;  补充的:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楼主的用语很明显不是清华读过书的人的习惯说法，211/985是一例，另外清华尤其是本科通常不会说“国家奖学金”，因为很多奖学金是企业或私人赞助的，系里最高级别的一般说“特奖”，况且以楼主这尿性，评奖学金百分百会被第一轮素质测评刷掉（本系就有先例）。&lt;br&gt;再者说，从头到尾不提哪届，不提具体专业，不提发表何刊物，不提有何具体成果，这明显是扯淡的典型用语方式，把“清华大学”四个字换成“蓝翔技校”也没任何问题……&lt;br&gt;还有什么“清华大学校篮球队队员”，清华男篮分校一队和校二队这位估计也不会知道的。 &lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而且清华的学生除了关心下北京哪个高校妹子多以外，对其它的高校是不大了解的。你问他一所学校是985还是211，是一本还是二本，他很有可能是不知道的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第5点，“美国非常清楚中国的211的”。我推断题主应该是某所211高校的学生，对自己的学校身份还是颇引以为豪的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;题主应该是2011年入学的，今年大四，报了新东方的班准备申请出国。题主应该大一的时候听说过有人GRE考了1500分以上崇拜不已。而且题主应该报的是托福班，要不然不可能不知道新GRE的满分是多少。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实我也不喜欢这样，只是请别黑我的母校啊。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20790576/answer/32602154
</link>
<author>
张云龙
</author>
<title>
大公司里怎样开发和部署前端代码？
</title>
<description>
没人邀请，看到这个问题不错，路过怒答。（多图预警）&lt;br&gt;&lt;br&gt;前百度工程师，曾负责百度 &lt;a href=&quot;http://fis.baidu.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;前端集成解决方案&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的核心设计与开发工作。我现在称这个领域为【前端工程】。没错，这是我最爱唠叨的问题域。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个非常有趣的 &lt;u&gt;&lt;b&gt;非主流前端领域&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，这个领域要探索的是如何用工程手段解决前端开发和部署优化的综合问题，入行到现在一直在学习和实践中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我的印象中，facebook是这个领域的鼻祖，有兴趣、有梯子的同学可以去看看facebook的页面源代码，体会一下什么叫工程化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来，我想从原理展开讲述，多图，较长，希望能有耐心看完。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------- 我是一条分割线 ----------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/07c2bdef6ccef3ada425d61e3062dd09_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;389&quot; data-rawheight=&quot;238&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;389&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;让我们返璞归真，从原始的前端开发讲起。上图是一个“可爱”的index.html页面和它的样式文件a.css，用文本编辑器写代码，无需编译，本地预览，确认OK，丢到服务器，等待用户访问。前端就是这么简单，好好玩啊，门槛好低啊，分分钟学会有木有！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d53b504bbc9f1887eddf06d90545b870_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;98&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我们访问页面，看到效果，再查看一下网络请求，200！不错，太™完美了！那么，研发完成。。。。了么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;等等，这还没完呢！对于大公司来说，那些变态的访问量和性能指标，将会让前端一点也不“好玩”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看看那个a.css的请求吧，如果每次用户访问页面都要加载，是不是很影响性能，很浪费带宽啊，我们希望最好这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6a611755a5648ca252211cec85a31ac4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;401&quot; data-rawheight=&quot;98&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;401&quot;&gt;&lt;br&gt;利用304，让浏览器使用本地缓存。但，这样也就够了吗？不成！304叫协商缓存，这玩意还是要和服务器通信一次，我们的优化级别是变态级，所以必须彻底灭掉这个请求，变成这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fd74ab2bf02d79dd7af1336b4c8f180e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;98&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;强制浏览器使用本地缓存（cache-control/expires），不要和服务器通信。好了，请求方面的优化已经达到变态级别，那问题来了：你都不让浏览器发资源请求了，这缓存咋更新？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很好，相信有人想到了办法：&lt;b&gt;&lt;u&gt;通过更新页面中引用的资源路径，让浏览器主动放弃缓存，加载新资源&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。好像这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8a8676e933478d1a73777d84a5de55f5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;304&quot; data-rawheight=&quot;110&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;304&quot;&gt;&lt;br&gt;下次上线，把链接地址改成新的版本，就更新资源了不是。OK，问题解决了么？！当然没有！大公司的变态又来了，思考这种情况：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4681f7131e777dc885bf66000580ca40_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;579&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;579&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/4681f7131e777dc885bf66000580ca40_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;页面引用了3个css，而某次上线只改了其中的a.css，如果所有链接都更新版本，就会导致b.css，c.css的缓存也失效，那岂不是又有浪费了？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;重新开启变态模式，我们不难发现，要解决这种问题，必须让url的修改与文件内容关联，也就是说，只有文件内容变化，才会导致相应url的变更，从而实现文件级别的精确缓存控制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么东西与文件内容相关呢？我们会很自然的联想到利用 &lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/10961371.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;数据摘要要算法&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 对文件求摘要信息，摘要信息与文件内容一一对应，就有了一种可以精确到单个文件粒度的缓存控制依据了。好了，我们把url改成带摘要信息的：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/5276595f41d6276e21e5bc1d25741680_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;588&quot; data-rawheight=&quot;310&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;588&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5276595f41d6276e21e5bc1d25741680_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这回再有文件修改，就只更新那个文件对应的url了，想到这里貌似很完美了。你觉得这就够了么？大公司告诉你：图样图森破！&lt;br&gt;&lt;br&gt;唉~~~~，让我喘口气&lt;br&gt;&lt;br&gt;现代互联网企业，为了进一步提升网站性能，会把静态资源和动态网页分集群部署，静态资源会被部署到CDN节点上，网页中引用的资源也会变成对应的部署路径：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0866cb58bcf349642d57a06b162e0d91_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; data-rawheight=&quot;259&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/0866cb58bcf349642d57a06b162e0d91_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;好了，当我要更新静态资源的时候，同时也会更新html中的引用吧，就好像这样：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/16d6d6c32e52ef1d1a835fb2ed15f864_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; data-rawheight=&quot;456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/16d6d6c32e52ef1d1a835fb2ed15f864_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;这次发布，同时改了页面结构和样式，也更新了静态资源对应的url地址，现在要发布代码上线，亲爱的前端研发同学，你来告诉我，咱们是先上线页面，还是先上线静态资源？&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;先部署页面，再部署资源&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：在二者部署的时间间隔内，如果有用户访问页面，就会在新的页面结构中加载旧的资源，并且把这个旧版本的资源当做新版本缓存起来，其结果就是：用户访问到了一个样式错乱的页面，除非手动刷新，否则在资源缓存过期之前，页面会一直执行错误。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;先部署资源，再部署页面&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;：在部署时间间隔之内，有旧版本资源本地缓存的用户访问网站，由于请求的页面是旧版本的，资源引用没有改变，浏览器将直接使用本地缓存，这种情况下页面展现正常；但没有本地缓存或者缓存过期的用户访问网站，就会出现旧版本页面加载新版本资源的情况，导致页面执行错误，但当页面完成部署，这部分用户再次访问页面又会恢复正常了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;好的，上面一坨分析想说的就是：先部署谁都不成！都会导致部署过程中发生页面错乱的问题。所以，访问量不大的项目，可以让研发同学苦逼一把，等到半夜偷偷上线，先上静态资源，再部署页面，看起来问题少一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，大公司超变态，没有这样的“绝对低峰期”，只有“相对低峰期”。So，为了稳定的服务，还得继续追求极致啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个奇葩问题，起源于资源的 &lt;u&gt;&lt;b&gt;覆盖式发布&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，用 待发布资源 覆盖 已发布资源，就有这种问题。解决它也好办，就是实现 &lt;u&gt;&lt;b&gt;非覆盖式发布&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/9b3a9df114d14a14130a70abf5733837_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;631&quot; data-rawheight=&quot;456&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;631&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9b3a9df114d14a14130a70abf5733837_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;看上图，用文件的摘要信息来对资源文件进行重命名，把摘要信息放到资源文件发布路径中，这样，内容有修改的资源就变成了一个新的文件发布到线上，不会覆盖已有的资源文件。上线过程中，先全量部署静态资源，再灰度部署页面，整个问题就比较完美的解决了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，大公司的静态资源优化方案，基本上要实现这么几个东西：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;配置超长时间的本地缓存                 —— 节省带宽，提高性能&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;采用内容摘要作为缓存更新依据      —— 精确的缓存控制&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;静态资源CDN部署                           —— 优化网络请求&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;更资源发布路径实现非覆盖式发布  —— 平滑升级&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;全套做下来，就是相对比较完整的静态资源缓存控制方案了，而且，还要注意的是，静态资源的缓存控制要求在&lt;b&gt;&lt;u&gt;前端所有静态资源加载的位置都要做这样的处理&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。是的，所有！什么js、css自不必说，还要包括js、css文件中引用的资源路径，由于涉及到摘要信息，引用资源的摘要信息也会引起引用文件本身的内容改变，从而形成级联的摘要变化，大概示意图就是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/edf10bb428d39d721e36760a86d2641e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;709&quot; data-rawheight=&quot;371&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;709&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/edf10bb428d39d721e36760a86d2641e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;好了，目前我们快速的学习了一下前端工程中关于静态资源缓存要面临的优化和部署问题，新的问题又来了：这™让工程师怎么写码啊！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;要解释优化与工程的结合处理思路，又会扯出一堆有关模块化开发、资源加载、请求合并、前端框架等等的工程问题，以上只是开了个头，解决方案才是精髓，但要说的太多太多，有空再慢慢展开吧。或者大家可以去我的blog看其中的一些拆解：&lt;a href=&quot;https://github.com/fouber/blog&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;fouber/blog · GitHub&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;总之，前端性能优化绝逼是一个工程问题！&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;以上不是我YY的，可以观察 百度 或者 facebook 的页面以及静态资源源代码，查看它们的资源引用路径处理，以及网络请中静态资源的缓存控制部分。再次赞叹facebook的前端工程建设水平，跪舔了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;建议前端工程师多多关注前端工程领域，也许有人会觉得自己的产品很小，不用这么变态，但很有可能说不定某天你就需要做出这样的改变了。而且，如果我们能把事情做得更极致，为什么不去做呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，也不要觉得这些是运维或者后端工程师要解决的问题。如果由其他角色来解决，&lt;u&gt;&lt;b&gt;大家总是把自己不关心的问题丢给别人&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，那么前端工程师的开发过程将受到极大的限制，这种情况甚至在某些大公司都不少见！&lt;br&gt;&lt;br&gt;妈妈，我再也不玩前端了。。。。5555
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26377357/answer/32593550
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何评价这封《致二本三本同学的公开信》？
</title>
<description>
题主，我很理解你，因为我上幼稚园大班的时候和你想的一样。为什么胖虎那么蠢都要浪费教育的资源，为什么不让更多的小静入学呢？为什么不把所有笨蛋赶尽杀绝来一次人类换血呢？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8d67bb972d563c671e2366c9ff918be9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;269&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;269&quot;&gt;我知道你的身心肯定受到了重创，否则也不会来知乎匿名致这封我幼儿园就想过的公开信。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的全篇公开信让我想到了希特勒，细思恐极。按照你的逻辑，皮卡丘应该去发电，笨蛋应该去当苦力，这世界放佛失去了自由与平等。第三次世界大战即将拉开序幕，战火响起的时候，题主选择了匿名躲在后面，四处逃窜，放佛忘了自己曾拯救国家于水火之中的抱负。最终，你成了日本的精英。认为中国人不配受到好的教育，进行了又一次惨无人道的大屠杀..  后面的事儿，我不敢想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果每个一本大学毕业的人都如你这般人品，出言不逊，字里行间透露着鄙夷与辱骂，那我真觉得你给那些精英学子拖了后腿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类可以进步，进步到一群精英发明研制了原子弹，最终用自己的智慧自尽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外关于你「教育」话题的观点，恕我不敢同意。如果你说那些误人子弟的老师是教育界的寄生虫，姑且我还能理解。关于教育问题你大可以实名友好的提问，知乎也有不少搞教育的，可以一起探讨。至于你说什么优秀的同学、名牌大学、国家院士，甚至扯到了国家教育，我不知道你对中国教育制度有什么看法，难道你不认为中国有不少蠢老师以及蠢制度吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢你没有打那些连大学都没上过的人的脸，否则我真的很难相信你该如何超越没上过大学的周杰伦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;施主，蓝翔最近太火，估计你也看不上蓝翔，我寺正好急缺人手，要来一起敲钟吗？&lt;br&gt;如果你现在还不取匿道歉，那你只能做钟了，好多人都等着敲呢。（Bang~撞脑门儿咯~）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5ff3eb1ab63e72f61d88bcaf39ac755c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;嗨，就到这里，举报吧~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26294995/answer/32590897
</link>
<author>
陈晨
</author>
<title>
小米为什么不出高端机型？
</title>
<description>
前面几位回答的小米员工你们好，贵司第一次来知乎做营销吧？打广告生硬的我看不下去了，还是多花点钱请个好点的营销团队吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高端机型不是说配置高价格高就能完事了的，也不是说弄一套漂亮UI就万事大吉了的，更不是自己跑公众平台宣称自己一直在做高端机就能行的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，要有的是对消费者的真诚。尽管我一直在黑三星，但是说实话，三星这个公司很了不起，全球范围内能所有零部件自己搞定的，只有三星，虽然我一直黑三星广告费超过研发费用只知道打广告，但是三星研发费用去年是一百多亿美元，这个数额是全球第二的。虽然我一直黑三星的amoled屏幕的各种问题，但是三星每一代的盖世手机的屏幕都在进步，这一次的盖世5直接把屏幕参数做到了最佳，三星用这种屏幕的意图也很明显，无非是想提升续航，我们也看到了三星Note系列的续航相当出色，这些是三星并没有大肆宣传的。&lt;br&gt;回头看水果，水果大家也看得到，每一代的处理器性能提升惊人，每次拿出的GPU直接让对手全都跪下，从而能带给用户最佳体验，从5s开始有的指纹解锁让安全性和便捷性大幅提升，水果为此早在之前就收购了指纹识别公司默默准备这些。&lt;br&gt;索尼虽说各种坑爹，但是每一代仍有巨大进步，最大的问题是自己不会宣传，协处理器这种东西其实索尼早就用上了，可是现在有人知道吗？还有一大堆科技索尼也早就用上了，但是你问他们为何不宣传，他们只回复了一句：“这有啥好宣传的”&lt;br&gt;&lt;br&gt;用上了人家早就懒得用了的金属材质并且大肆宣传，人家出一款产品就沉不住气各种抹黑芯片厂商，芯片厂商澄清之后又变脸说是在帮芯片厂商争取权益，这些要是算高端那我真的无话可说，这些连高端黑都算不上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;用心做产品，服务消费者，自然慢慢会成为高端，高端配置不叫高端，从内而外散发的气质才叫高端。君不见每年那么多嫩模批量出现露事业线过段时间还记得几个，奥黛丽赫本年华老去热心公益事业让人们怀念至今。我并不想看到一个有希望的国产品牌如昙花一现以后甚至没有人记得它是干啥的，我希望它能好好地走下去，用一种优雅的方式。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21764387/answer/32519791
</link>
<author>
鱼非鱼
</author>
<title>
为什么广东人比较偏向认为粤语是一种语言，而上海人更偏向认为上海话是一种方言？
</title>
<description>
好问题。&lt;br&gt;我写硕士论文的时候，曾进行过这方面的调查，这个现象是客观存在的。而且原因并不是说上海话是吴语的方言，而吴语就是一门语言这么简单。事实上，普通上海市民根本没有『吴语』这个概念，也就是大概知道苏浙一带语言比较像。但粤语这个概念却是在广东深入人心。甚至广东人会普遍要觉得只有『粤语』才是对广府话的正确称呼，反而『广东话』这种外省人对于广府话的普遍称呼，因为潮汕话和客家话在广东的普遍使用，反而是政治不正确的。&lt;br&gt;下面我简单说说这个现象形成的原因，时间所限就不展开论据了：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;因为香港的存在，粤语的文化影响和政治认同远大于上海话&lt;/b&gt;。这条原因肯定是凌驾于所有其他原因之上的。有句话说的好，&quot;&lt;b&gt;A language is a dialect with an army and navy&lt;/b&gt;&quot;（语言就是拥有了军队的方言）。自19世纪民族主义成为全球热潮以来，语言一直是左右政治的最重要因素之一。49年以后，台湾和香港形成了两个独立的政治经济文化实体，但是与闽南话在台湾很长时间内受到打压不同，香港虽然官方语言是英语，但粤语作为本地语言在文化创作等各方面完全没有受到排斥，反而因为香港独特的国际地位，得到了前所未有的发展。到90年代巅峰时期，粤语流行音乐，电影，电视，都在整个大中华地区甚至韩国和东南亚以及海外华人社区有着巨大影响。而伴随这种影响力上升的也有粤语的认同感。相比之下，海外华人的影响要小得多。实际上海外的潮汕人、客家人也很多，但潮汕话、客家话却从未获得能与粤语相比的影响力。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;粤语是中国大陆少数可以用于电视广播的地方语言之一&lt;/b&gt;。中国政府为了推行普通话，实际上对于各种地方语言在大众传媒中的使用是严格限制的。但因为统战的缘故，粤语却获得了特殊的地位（为了能保留内地的粤语使用，增强与香港的凝聚力），被允许用于电视广播。电视在没有实际家庭语言环境、社区语言环境和学校语言环境的情况下，是非常重要的第四种语言环境。我所知道的很多粤语地区母语非广州话的朋友，学习粤语都是首先通过电视。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;粤语存在公认的标准语广州话，而吴语却没有公认的标准语&lt;/b&gt;。有无标准语的影响就体现在，在广东和广西的白话（广府话）区，大部分年轻人都可以讲广州话，或者起码可以听懂，而吴语区或者北吴语区各方言虽然也较接近，却不存在普遍能讲某种吴语方言的情况。事实上，有时候不同吴语区之间的人进行沟通，都是用普通话进行的。广州话能够成为标准语，一来是广州长期作为广东省省会，同时也自汉代以来一直是岭南地区的中心，广州话一直为其他广府话地区的人们所学习，二来香港话跟广州话非常相似，香港强势文化的影响下，其实也加强了广州话作为标准语的地位，三来广东省的电视台如果用地方语言广播，也很自然的使用广州话。这三个优势都是上海话所不具备的。上海作为一个近代作为对外口岸发展起来的城市，历史较短，文化积淀较浅，没有广州话在粤语区的历史地位，而上海也从来不是江苏或浙江的省会，甚至大部分时间作为直辖市并不属于江浙任何一省。明清以来华东地区的绝对政治中心是南京，又根本不是一个吴语城市。杭州因为做过宋朝首都，语言受北方话影响较大，一般也不被认为是吴语区的中心。而且整个浙江在近代浙商崛起以前，在吴语区的影响力都低于苏南的苏松常地区（苏州，松江，常州三府，相当于今天的苏锡常和上海地区）。苏州相对来说历史悠久，可能更适合做吴语区的中心，而苏州话也被认为是各吴语方言内文化地位最高的方言。苏白作为四大白话之一，也是以苏州话为基础。实际上，『吴语』中的『吴』，指的即是苏州。但是，苏州的这种特殊地位，在太平天国战争后遭到巨大破坏，苏州城市的地位剧烈下降，很多富商搬迁到有外国人保护的上海，吴语区的经济中心也转移到上海。然而上海因为其历史的短暂，加之并不像广州那样直接在行政上统辖吴语区各地区。吴语区甚至行政区划上是完全分裂的。而吴语区显然也缺乏一个『香港』以及随之所来的政策优惠。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;与岭南一直远离中国政治中心不同，苏浙一代近几百年一直与在北方的政治中心有非常密切的互动&lt;/b&gt;。南宋甚至安史之乱以来，江浙一直是中国经济最为繁荣的地区。因此，即便明清两代政治中心基本都在北京，江浙却一直没有离开政治的中心舞台。因为苏浙一代发达的经济和文教，明清两代大部分进士都出自江南，甚至在明代的部分时期可以说垄断了中国的高级官僚阶层。而做官就要讲官话，也就是当年的普通话。实际上，离吴语区很近的南京，说的就已经是接近北方话的官话方言了。对于吴语区的人来说，本来教育就发达，加上跟官话区 来往密切，官话的教育在近几百年一直都很兴盛。所以明清两代江南很多有点文化的人都会说一种带着江南口音的北方话，也叫『蓝青官话』。时间长了，这种本地化的普通话在当地人看来其实已经没有多少异乡风情，读书学官话，已经是很自然的一件事，甚至跟一个人的社会地位相关联。而因为江南官僚阶层在明清官场影响之大，有些非江浙人士也会模仿这种口音。到了民国时制定标准国语方案，其实是在北京话基础上，参考了很多『蓝青官话』的特点的。而相比之下，广州因为距离北方更远，而且被南岭隔离，加之开发较晚，长期被北方和江南地区贬为『南蛮 之地』，直到清末孙中山领导革命以前，都很少参与全国政治，本地士人在国家官僚阶层中影响较小，本地教育对官话的训练也不普遍，所以当现代大众传媒时代到来以后，岭南地区会明显感觉到普通话与粤语的区别，以及普通话对粤语的挤压，反而会更加强粤语的独立意识。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26088501/answer/32080650
</link>
<author>
醉鹅老师
</author>
<title>
菜鸟如何快速入门葡萄酒？
</title>
<description>
作为一个在学酒过程中走过无数弯路的人，感觉自己很有资格回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;品酒篇：&lt;br&gt;警告：千万不要一上来就想从酒里去找虽然逼格很高但其实容易走火入魔的香气代名词：如栀子花、黑醋栗、胡椒、西红柿叶、肉桂味&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）全菜鸟的时候：&lt;br&gt;不要去找香气或风味，问自己最基本的问题：这酒浓不浓？这酒涩不涩？这酒酸不酸？这些是一个酒最基本的结构，如果你真能准确判断出一个酒的浓郁度、单宁、和酸度，以及他们的配合，那你离大师的水平真心也不远了。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）半菜鸟的时候：&lt;br&gt;A. 闻香气的时候，问自己这个味道是偏甜(果味)，还是偏咸(咸香savory/土石香earthy)。你虽闻不出这酒里的栀子花、黑醋栗、胡椒、西红柿叶、还是肉桂味，但甜和咸的区别我相信你一定能够做到的！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;B. 如果不了解果味是个什么感觉，很简单，找个老酒和一个新酒（两个质量都别太差也别太好，因为一个顶级酒陈年了数十载后果味可能仍然保持得很好），就能准确理解果味是啥了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;3）不再那么菜鸟的时候&lt;br&gt;A. 要学会试图去感受的是果实的状态和它的成熟度（尤其是通过香气）：是生青硬涩的酸果子，还是巨新鲜、还滴着露珠的清脆果子，还是成熟得刚刚好的快要掉下枝头的果子，还是成熟得已经有点过气了的果子，还是已经可以拿来做果酱的果子，还是已经被制作成果脯的果子？&lt;br&gt;想找不同果实状态的对比也很简单，找一个炙热的新世界产区（如澳大利亚Barossa Valley，美国Napa Valley等），再找个清凉点的旧世界产区（如法国勃艮第），你就会知道，葡萄酒果实的成熟度是真的能够喝出来的！！往这条康庄大道走下去，你就离装逼侠们的终极梦想——盲品年份——又近了一步！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;B. 逐渐学会酒的风味的不同类型：这个我在这儿卖个关子，请大家持续关注我们的专栏“企鹅吃喝指南”，我们会把史上讲得最清楚的葡萄酒风味图拿出来的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;C. 学会领会一个酒的独特质感和动感，这些的段位比较高，咱们也以后再讲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结：如果具备了以上技能，判断质量和风格的时候到了！&lt;br&gt;口感结构上：告诉我这酒偏骨感（酸、涩）还是偏肉感（酒体，风味浓郁度）；偏骨感的形容词有：强劲、清凛、清爽等；偏肉感的形容词有：丰腴，圆润，柔和等。又没骨又没肉的那叫寡淡。&lt;br&gt;风味特点上：告诉我这酒偏果香，还是非果香；偏简单，还是偏复杂&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，你基本上已经把这酒给认识清楚了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;品种和产区篇：&lt;br&gt;警告：别一下就扎进不同产区的不同特点上去！！那是最后一步！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;学好葡萄酒，最重要的是，得知道葡萄酒的风格受什么因素影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;气候是决定风格的最大因素。热的地方出来的酒就会浓郁，冷的地方出来的酒就会清爽，就是这么毫无悬念。所以如果你喜欢清爽的葡萄酒，你应该选择智利，还是奥地利？&lt;br&gt;&lt;br&gt;你得先知道智利热还是奥地利热对吧？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，如果想学好葡萄酒，要把地理学好！！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;气候会影响什么地方种什么样的品种，而品种又会被当地特有的风土所塑造。所以从影响葡萄酒风格的次序是：气候——&amp;gt;品种——&amp;gt;具体产地&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以：&lt;br&gt;全菜鸟的时候：&lt;br&gt;1）学气候。学习哪里热哪里冷，哪里是地中海气候，哪里是大陆性气候，以及不同的气候适宜种什么样的品种。&lt;br&gt;&lt;br&gt;半菜鸟的时候：&lt;br&gt;2）学品种。学习每个品种的自然特性和口味特性，以及这两者之间的关系。比如赤霞珠皮儿厚，葡萄小，所以风味浓郁度自然高；比如霞多丽的香气比较中性，所以经常会用木桶来增加它的复杂度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不那么菜鸟的时候：&lt;br&gt;3）学具体产地，理解不同场地的不同微型气候、不同土壤类型、不同酿造传统、等等。有装逼侠们喝酒的地方，关于产区的讨论一定不会少。少年，快快打好气候和品种的基础，往产区的逼格上去靠吧！！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别忘了关注我和喃猫的“企鹅吃喝指南”（我负责喝的内容，喃猫负责吃的内容），上面也会持续更新北京、上海两地的吃喝活动~&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/aab1f1dd6b69cef01d69e305aa1b2f82_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;124&quot; data-rawheight=&quot;124&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;124&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26294062/answer/32583988
</link>
<author>
汪惟
</author>
<title>
麦当劳、肯德基等洋快餐为啥能火，中国盒饭、小吃就不行？为何没有人来振兴民族美食？
</title>
<description>
=======================================&lt;br&gt;&lt;b&gt;本文有大量负能量，基本都在吐槽。建议未成年知友直接跳到最后一段结论阅读。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本文有大量负能量，基本都在吐槽。建议未成年知友直接跳到最后一段结论阅读。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本文有大量负能量，基本都在吐槽。建议未成年知友直接跳到最后一段结论阅读。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看着提问者的问题描述，我也是醉了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;我感觉洋快餐味道一般，价格比中餐贵不少，唯一的好处，就是快。&lt;br&gt;说到快，中国盒饭和小吃，也能做到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像河间驴肉火烧、西安肉夹馍、卤煮火烧、庆丰包子、沙县小吃、云南过桥米线，都能做到很快，而且味道和分量，也要好过洋快餐。中国小吃的不足就是，品牌建设不行，也没有形成产业化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得如果有人出来，整合我们中国的各种小吃，建设一个强大的品牌，建立一个庞大的产业链。那说不定可以做成世界五百强了，成为世界餐饮行业的巨人，就像华为在电信行业一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;洋快餐的优势，我们都可以复制，我们中华美食的文化精髓，洋人却不容易学到手。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;像提问者这样举起民族大义。我真是忍不住吐槽&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;唯一好处就是快&lt;br&gt;————那有本事你不要上他们家厕所。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国餐饮没有形成产业化&lt;br&gt;————告诉你中国餐饮产业规模是2.5兆元人民币。2500000000000元几个零好好数数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整合中国各地的小吃后强大品牌是不是能打得过麦当劳&lt;br&gt;————我只能说：不整合未来可能有一家有可能打得过，但是整合了一定打不过。这是商业定位问题，后面会叙述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;洋快餐的优势，我们都可以复制，我们中华美食的文化精髓，洋人却不容易学到手。&lt;br&gt;————开便宜快餐还谈文化精髓，你也真够拼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;大家的回答，有几个比较明显的问题&lt;br&gt;=======================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.使用整个中餐去和麦当劳/肯德基对比。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;比如@陈振宇&lt;br&gt;一个学期吃了快100顿麦当劳的人来说我真是吃恶心了。但是中餐吃100顿我就不会特别抗拒&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;中国的餐饮非常发达＋历史悠久＋地域广泛，也就带来了一个非常严重的问题就是，口味差异太大了…你说弄个小吃，重庆小面吧，你叫广东人怎么吃…你弄个虾饺吧，你让北京人怎么吃…你整个豆汁吧，你让全国人民怎么吃…&lt;/blockquote&gt;这种情况下，应该是用一百顿麦当劳VS一百顿沙县或者是一百顿真功夫比。原来的比法太苛求美式快餐了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;事实是：麦当劳肯德基不是西餐的全部，它只是一家美式汉堡专营店/美式炸鸡专营店。你吃到的也不是什么西餐精髓，想太多。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.中餐是哲学，是经验主义下的产物。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;@sean lee &lt;br&gt;很多时候依赖制作者的“功夫”积累。比如肯德基的汉堡酱用量为“xx克”，鱼香肉丝的盐用量是“少许”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;@陈卡 &lt;br&gt;完全没有体系，完全没有标准。同样一份菜，这家店的主厨放一勺盐，那家馆子的主厨放一勺半盐，味道的好坏全凭一个个厨师的技艺。而随便拉来几个Kfc的员工，做出的炸鸡绝对不会有太大的味道差别，这就是个体与体系的对抗结果。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;直接上图了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/af2220f45710622a56779477d1cbc884_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5028&quot; data-rawheight=&quot;3546&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5028&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/af2220f45710622a56779477d1cbc884_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d397b2a7838ad4ec62005d74a7760274_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;5028&quot; data-rawheight=&quot;3546&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;5028&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d397b2a7838ad4ec62005d74a7760274_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;特意上两本书，以免被人说这是孤例。&lt;br&gt;菜系也选择了不同川菜和香港菜。&lt;br&gt;权威性：两本是成都和香港的烹饪学院的指定教材。其中成都那本还是十二五教材。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;事实是：中餐操作教学等早就体系化了，而且早就进入了克重时代了。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然具体上操作厨师不会硬碰硬的去几克几克，都是看数量级看感觉。&lt;br&gt;这个无论中西，普天之下大厨到后面都看手感。&lt;br&gt;但是这是建立一开始的克重学习的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;全球任何一部电视烹饪节目中，厨师老师从来不会用个电子称称好了盐再下锅的。都是教程回放告诉你盐5克，香叶一片，罗勒50g。因为做菜的人早就有手感了，克重是给电视机前的新手的，新手练得久了也会有克重。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.中餐无法量化，西餐好量化。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;@jay zhuang &lt;br&gt;中餐可能是世界上最复杂，最依赖于厨师的餐饮了。你从全国不同省市叫100个厨师来，给他们一样的原料，一样品牌和种类的调料，让他们每人炒个鱼香肉丝，相信几乎没有任何两个厨师的味道可以炒到一模一样；说的极端一点，我们公司楼下卖煎饼果子的有七八个摊儿，做出来的味道都无法完全相同。而汉堡，薯条，土豆泥这样的原料单一，材料构成简单的，则非常容易形成标准。比如薯条，从冷库拿出来，下过4分半即可。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;100个西餐厨师手下也是有100种西班牙海鲜饭，也有100种青酱意大利面的。&lt;br&gt;虽然贵公司楼下煎饼果子不能一模一样，但是你们公司楼下摊位的手抓饼应该味道基本一致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在国内开得到处都是的黄焖鸡米饭味道吃起来也差不多。&lt;br&gt;实际上你KFC原味鸡吃多了也能吃出几家店不同的油炸/裹粉水平和放置时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;所以事实是：不论中餐西餐，只有容易量化的东西才方便形成连锁，企业才会卖给你。即便是进行量化之后，出品也是有正负波动范围的。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;中餐标准化方法举例：&lt;br&gt;统一的酱料供应：火锅底料、黄焖鸡酱等&lt;br&gt;统一的烹调手法及制作流程：蒸、煮、烤、炸等&lt;br&gt;统一的原料供应：半成品、产地&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三样不是单一出现的，基本是混合着来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;=======================================&lt;br&gt;负能量吐完。正面回答问题&lt;br&gt;=======================================&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我上面的吐槽基本在说一件事——只要你做,标准化不是问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是不是只有标准化才能救中餐??&lt;br&gt;&lt;br&gt;不一定，&lt;b&gt;标准化只是连锁的一个环节，要开店打败麦当劳还要有成功的定位、成熟的管理、完善的供应链。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;上文我吐槽提问者说的如果单做一样还能营业，整合反而就死得快。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;说的就是定位。从经营来讲，一家店不能背着所有的特色经营。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;如果你自己定位粥面专家就是粥面专家，招牌是川菜店里就不要卖本帮菜，新疆大盘鸡里卖剁椒鱼头、驴肉火烧店里端出过桥米线汽锅鸡……&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便快餐领域，百胜公司的东方既白就是什么都做、不知道有什么特色。&lt;br&gt;时至今日其卖点只剩下一个——“肯德基的兄弟品牌”，一个悲伤的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;成熟的管理就是让的是店里的员工、商品、场地保持一个最佳状态。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;良好的服务啊，快捷的上菜，一致的出品啊，干净卫生的环境啊，&lt;br&gt;都是来自于成熟的管理。这些管理又来自于&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;公司长久的培训&lt;/li&gt;&lt;li&gt;待客理念的灌输&lt;/li&gt;&lt;li&gt;经营理念的强化&lt;/li&gt;&lt;li&gt;管理要点的培育&lt;/li&gt;&lt;li&gt;手把手的教学&lt;/li&gt;&lt;li&gt;SOP不断的改进&lt;/li&gt;&lt;li&gt;区经理的督导&lt;/li&gt;&lt;li&gt;......&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;这个教学督导体系绝非一日之功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;流通业做大了最后拼的都是供应链。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;说两个例子可以反映K和M的供应链规模与供应商管理配合水准。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;没有肯德基就没有今天的中国养鸡业。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;麦当劳进中国是把其全球五大供应商打包进来的(包括福喜)，进中国前考虑的是在如何在国内种植土豆。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;最后说的话&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;肯德基从1987年进入中国，算算也快30年了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;基本上每3年就会跳出一个品牌说自己未来将“拳打前门肯德基，脚踢东门麦当劳&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;(kfc中国第一家店是北京前门店，m中国第一家是深圳东门店)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我们在美式快餐消费了30块钱是看得见的，看不见的是人家三十年以上的努力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个“快”字就凝聚了多少制作过程的变化与修正与管理上变革。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26191789/answer/32585263
</link>
<author>
但丁Law
</author>
<title>
出身富贵人家到底有什么地方值得人向往？
</title>
<description>
荣格说过一句话：&lt;b&gt;一个人毕其一生的努力就是在整合他自童年时代起就已形成的性格。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这句话有点晦涩，我对于这句话的理解是——人一生中，都在为自己童年的缺失去还债，而童年的环境与经历将极大影响一个人的性格，以及将来面对事物做出的选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先不谈富贵的影响，讲个童年经历是怎样影响成长后选择的故事——我有个中学同学，女生，家世小康，相貌上等，常年顶尖优等生，不逃课不早恋，周末不出去玩，超级乖乖女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按理来说，这样的“公主型”女生，应该会在将来找一个配得上她的“王子”，可是，他最后和一个“混混”结婚了，全家人都反对，可是，她还是嫁给了他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个“混混”比她还小一岁，逃课打架，记过处分，成绩倒数，样样精通。这个“混混”第一次遇到她时，问她：“你这样从来没为自己活过，开心么？”。而常年压抑的自由，让她觉得在这个人身上可以找到，所以后来不管她父母怎么阻止，她说：“我为你们活了这么多年，这一次我一定要自己选！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到富贵上来——&lt;br&gt;&lt;br&gt;楼主所说的“出生富贵人家的人心理不成熟，有阴影”还真不多见，在暴发户中有（曾经很穷突然一夜暴富，然后带着报复或者证明自己的心态的），但是那些真正从小就是在非常优越条件下长大的人，他们会养成以下一些值得人“向往”的心态：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1，不被金钱所诱惑而困扰——从小富贵人家长大的孩子，会真正从内心有一种视金钱如粪土的观念。现在艺术是变味了，变成了很多人追求暴富的工具；而那些家境殷实没有生活压力的孩子，往往在成长后会选择追求艺术或者哲学，因为他们从小不缺钱，钱也就根本不会成为他们人生的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2，勇敢与不怕事——在如今中国，没钱没背景你就得夹着尾巴做人，而如果你从小在一个富贵或者权贵人家长大，这方面的恐惧，你会小很多。穷人家会这样教育孩子：不要在外面惹事，要听话，因为稍不小心，便会招致更大的灾祸。而富人会这样教育孩子：如果在学校里有人欺负你，你一定要打回去，再多的医药费你爹我都赔得起。而正因为这种经历，导致富贵人家的孩子大部分都“不怂”，就像X达集团公子以前的微博简介“年少轻狂，口无遮拦”，整天敢喷暴发户土鳖，喷明星没文化，喷SCC装逼，换做是一个穷人家的孩子，他敢吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3，好施与大方——这个和第一点有点像，举例说明吧：以前大学同学聚会的时候，家境有钱的人更会主动提出：“这顿我请了”；或者主动付大头。无他，兜里有钱啊，而这样的行为，往往在社交中更受人欢迎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，内心更加豁达，不敏感——天涯上有大量的扒凤凰男凤凰女的帖子，比如看着别人用好的手机就觉得别人是在装逼；看着别人购物超过500就觉得是在炫富；等等等等，这种玻璃心的本质原因，还是因为自己从小贫穷导致。而在富贵家庭长大的孩子，基本不会敏感的认为别人的好生活是在炫耀而产生妒恨，因为在他们眼中，这就是平常的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不说在富贵人家也有很多弊端，也会养成一些不好的性格。但这不是楼主问的，而具有上面四点特质，往往会让一个人在生活中会更加受欢迎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，如果用两个字来形容为什么富贵家庭令人向往，那就是：&lt;b&gt;不缺，&lt;/b&gt;这种不缺不仅是物质上，也会延伸到意识上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;毕竟，马克思早就说过：&lt;b&gt;物质决定意识 &lt;/b&gt;啊&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的微信公共平台：&lt;b&gt;dante365&lt;/b&gt;，里面有很多约会社交的文章~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26077409/answer/32554483
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为了结果正义，是否可以放弃程序正义？
</title>
<description>
我想说几点：&lt;br&gt;1. 我学法学10年了，但你叫我说什么是正义，我说不出来。父仇子报是不是正义？要是我们站在某个特定文化时空中，是的；但现在，有些人觉得是，有些人觉得不是。理想得说，正义就是公平、公正。但是要做到理想化的公平、公正，很难。为什么难，因为第一很多时候难以衡量一个伤害的价值；第二，同一个伤害的价值对不同的人来说价值不一样。 举个简单的例子，我家有棵树，种了100年了，几代人看着长大的。有次我去日本旅游，邻居觉得是块好材料，砍了以后变成木材，卖了2w元。我起诉赔偿，请问邻居该赔多少？ 那么首先，2w是不当获利，肯定要赔；那万一他贱卖了呢，其实应该值5w呢？ 我的心里损失怎么办，我家4代人的树就被人砍了，我的心里损失陪不陪？我觉得，要正义，就要先陪我心里损失，再赔市场价值5w。 我邻居不这么想，我邻居觉得，我一共也就赚了2w，我都给你得了。你心里落差又不产生GDP。我这么一砍，你原本非流动资产变成流动资产了，从此可以产生利息，我帮你产生了价值。2w给你，但你还我人工费700，这才是正义。 两边都有道理，但是你要是立法者，你怎么制定法律？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 这个社会肯定是有社会矛盾的，就像上面这个矛盾一样。作为一个立法者，你不能模棱两可，你必须take side，必须作出判断，你想伤害尽量等于救济。那么要做这个判断就必须要取舍，即有一些损失不能赔，譬如说，心里损失不能赔。那我就要说了，凭什么不赔？立法的人说，你这个太难确定价值。那我argue，伤害的价值难确定不代表没有伤害。立法者说，我承认你受到伤害了，但你这个证明伤害的成本太高，不经济，会影响法庭效率。我说：我他妈受了伤，你不赔，你还说什么公平正义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 、你要说结果正义，你回答我上面这个简单的民事案子，什么是结果正义？刑事案子也一样：你骗了他的50w块钱，但他家特别穷，导致他家家破人亡，妻离子散，父母自杀。他去告你，结果发现你破产了，没有清偿能力。你蹲了2年监狱出来了。现在他要杀你。你让他家死了爸妈，他只要你一条命，你再告诉我什么是结果正义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;4. 所以，咱们不要谈结果正义。这个东西太主观。你应该问，我能不能，为了你心中的正义来舍弃程序正义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;5. 我们再来说法律。法律是干嘛？既然社会矛盾不可避免，那么我作为立法者就必须要以低成本来解决这些矛盾。我必须要take side，然后我告诉你，我在哪些地方take side，我怎么take side，这就是法律。我总体的目标是要“正义”，也即我要伤害约等于救济，但是我也要考虑我帮你实现这个约等式的成本，我甚至要考虑，就算我的这个约等式有严重偏颇，但是如果能让我这个国家其他方面有利可图，我也可以允许这个偏颇的发生。反正，我尽量让你们活的更好。但是有一点我们要说清楚，我的法，你必须要遵守。所以法是不是调和矛盾的？答对一半。法还要促进社会的welfare。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6. 明白法是什么我们再来看程序正义。程序正义根本就不是正义。如 &lt;a data-hash=&quot;1f3cc800248738eee7675710a5f86635&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1f3cc800248738eee7675710a5f86635&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$1f3cc800248738eee7675710a5f86635&quot;&gt;@曾迪&lt;/a&gt;所说，就是守法。立法者已经告诉你，不管你怎么想，为了整个社会的welfare，为了有效低成本得调和矛盾，我已经take side形成法律了。不管我定的法律是什么，你必须要遵守。而在司法程序上，你遵守了，我就给你一个fancy的名字，叫你在程序上正义了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;7. 好了，既然程序正义就是守法，至此我们重新把问题看一遍。其实是问，我们能不能因为一个主观的价值而名正言顺得违反法律。答案当然是视情况而定。立法者不是写完法律就不管了，他是不断在自我更新，不断修正错误的判断。如果一个社会的主流价值发生变化了，那么立法者switch side就很正常。表现在程序上就是程序变了。如果你个人的主观价值恰好反映了日益变化的社会主流价值，那么我相信有权利take side的立法者（也可以是法官，因为法官可以在一定程度上决定程序）会做出改变。相反，如果你的个人主观价值不能反映社会主流价值，那么立法者不会为了你的个案牺牲更大的价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;8. 美国也的确是这么做的。最经典的无非是民事诉讼法第8条。法律原本要求原告诉状只要起到通知义务即可；但是因为这样成本低被有些律师用来做骚扰用，起诉标准通过判决不断被提高到原告必须在起诉状中阐述比较详尽的事实来支持自己的诉讼请求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;9. 修改法律以适应社会需求的过程往往是比较慢的。尤其非判例法国家，对于现实需求的反应不能依靠法官，而是要依靠立法机关，所以更慢。有的时候哪怕是美国，反应速度也很慢。一个案子判下来，法官觉得其中一方很可怜，会在判决中写，“我觉得原告很可怜，现有的救济没能完全弥补他所受的伤害。他收到了巨大的身体伤害，可是其伤害赔偿却被立法者限制在70w美元以内，以至于我必须要把陪审团所认定的300w赔偿金降到70w。但是如何救济是立法机关来决定的，这超出了我作为法官的决定范围。” 这样的案子往往会引起立法者的注意。州立法者，或者国会会在未来必要的时候做出反应，修改法律。&lt;br&gt;&lt;br&gt;10. 如果你相信法律终究会趋向于反应社会的需求，那么考虑到这个社会需求改变和法律改变以适应需求的时间差，我们应该最后再解读一遍题目。题目其实是问：程序法是否应该为了个案而当即做出改变。那么第一，如上所说，必须看这个个案是否反应社会需求；第二，即便反映了社会需求，司法和立法必须有足够的气魄，足够的途径来立刻更改法律来适应这个需求。而这个“当即”很难做到，因为必须要做足够的研究来证明这个改变的确反应了社会需求，而这需要时间。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20146484/answer/14159158
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
目前民间集资是否全部可以定性为非法集资？
</title>
<description>
关于民间借贷，还没有看到哪篇文章比央行条法司司长周学东发表于《新世纪》周刊的《&lt;a href=&quot;http://magazine.caixin.com/2012-02-24/100360325.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;民间借贷辨法&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》更全面、更准确。我在回答另一个问题“&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20089183/answer/13939426&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;非金融企业之间的借贷，到底合法吗？&lt;/a&gt;”时已经引用过一段，再次强烈推荐阅读全文：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;涉及民间借贷犯罪行为的法律规定&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《刑法》中与民间借贷行为有关的罪名包括非法吸收公众存款或变相吸收公众存款罪、集资诈骗罪、高利转贷罪、非法经营罪等，以及与暴力催收有关的故意伤害、绑架勒索、非法拘禁等刑事犯罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——非法集资的法律涵义&lt;br&gt;&lt;br&gt;中国《刑法》中并没有“非法集资罪”。非法集资是对涉嫌触犯非法吸收公众存款罪、集资诈骗罪、高利转贷罪、非法经营罪、虚假广告罪，以及擅自发行股票、公司、企业债券罪等的统称。非法集资犯罪活动属典型的涉众型犯罪，具有严重的社会危害性。对上述罪行的监管体系和具体认定标准，散见于行政法规和司法解释中。1998年国务院制定的《非法金融机构和非法金融业务活动取缔办法》（国务院[1998]247号令）第4条规定“非法吸收公众存款，是指未经中国人民银行批准，向社会不特定对象吸收资金，出具凭证，承诺在一定期限内还本付息的活动”。其中，&lt;u&gt;如何界定“社会不特定对象”，是否存在数量的限制，成为界定非法吸收公众存款与合法民间借贷的主要标准&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是，在2010年12月最高人民法院制定的司法解释《关于审理非法集资刑事案件具体应用法律若干问题的解释》（法释〔2010〕18号）出台前，各方面对非法集资中的“非法吸收公众存款或变相吸收公众存款”及“集资诈骗”的认定标准方面存在颇多争议，特别是“不特定对象”和数量界限标准等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为此，《关于审理非法集资刑事案件具体应用法律若干问题的解释》（法释〔2010〕18号）对非法吸收公众存款或变相吸收公众存款、集资诈骗等非法集资犯罪活动的认定标准，作出了清晰的界定。例如，该司法解释第1条规定，“违反国家金融管理法律规定，向社会公众（包括单位和个人）吸收资金的行为，同时具备下列四个条件的，除刑法另有规定的以外，应当认定为刑法第一百七十六条规定的‘非法吸收公众存款或者变相吸收公众存款’：（一）未经有关部门依法批准或者借用合法经营的形式吸收资金；（二）通过媒体、推介会、传单、手机短信等途径向社会公开宣传；（三）承诺在一定期限内以货币、实物、股权等方式还本付息或者给付回报；（四）向社会公众即社会不特定对象吸收资金。未向社会公开宣传，在亲友或者单位内部针对特定对象吸收资金的，不属于非法吸收或者变相吸收公众存款。”该司法解释还列举了十种犯罪行为。同时，从上述解释内容看，“不特定对象”指的是除“亲友”或者“单位内部特定对象”外的“社会公众”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于数量界限，该司法解释第3条规定“非法吸收或者变相吸收公众存款，具有下列情形之一的，应当依法追究刑事责任：（一）个人非法吸收或者变相吸收公众存款，数额在20万元以上的，单位非法吸收或者变相吸收公众存款，数额在100万元以上的； （二）个人非法吸收或者变相吸收公众存款对象30人以上的，单位非法吸收或者变相吸收公众存款对象150人以上的； （三）个人非法吸收或者变相吸收公众存款，给存款人造成直接经济损失数额在10万元以上的，单位非法吸收或者变相吸收公众存款，给存款人造成直接经济损失数额在50万元以上的；（四）造成恶劣社会影响或者其他严重后果的。”该司法解释还就《刑法》第176条规定的“数额巨大或者有其他严重情节”作了详细的界定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于集资诈骗的定义及认定标准等，该司法解释也作了明确的规定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;值得注意的是，上述司法解释将各种非法集资犯罪活动的定罪与量刑，分别指引到《刑法》中与非法吸收公众存款或变相吸收公众存款罪、集资诈骗罪、高利转贷罪、非法经营罪、虚假广告罪，以及擅自发行股票、公司债券、企业债券罪等有关条款。这样，司法机关对非法集资中涉及的不同犯罪情形，均可援引《刑法》相关条文予以打击。&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26220553/answer/32579074
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何评价纳什的职业生涯？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;总括而言：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;史上最好，也是最理想的进攻球员之一。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;而且是能够进入“技艺博物馆”的那类模板型存在。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;创造性和竞争性的完美结合——顺便说句，这也是他自己最看重的两点。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;常规赛的话，历史上只有三个组织后卫可与他相比（魔术师、大O、斯托克顿）。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以下展开。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1992年春天，加拿大圣迈克尔高中教练易安-海德雷给30所美国大学写推荐信，赞美他手下即将毕业的18岁后卫斯蒂夫-纳什。这个孩子有一个英国爸爸和一个威尔士妈妈，出生在南非约翰内斯堡，在加拿大打球。截至到这时候，他打篮球只有五年，玩冰球、踢足球的时间也许还长些。但根据他的威尔士母亲回忆，大概在纳什打了两年篮球后就夸下海口了：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我会打NBA的，而且会变成个明星。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30所大学无一回信，只有圣克拉拉大学教练迪克-达维要求说：来个录像带看看，此后就是要求见面。第一次见纳什时，迪克-达维印象如下：“这小子紧张得要死，好像希望没人看得见他”以及“他是我见过最烂的防守球员。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1995年夏天，纳什代表圣克拉拉打完大学三年级，场均21分4篮板6助攻，同时他身披加拿大国家队战袍出战。应该是在那时，时任金州勇士队助理教练的唐尼-尼尔森注意到了他，虽然那时他的大学里没什么人相信他能进NBA首轮秀。直到1996年对马里兰得到28分，他才在全国广获赞誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1996年，当斯蒂夫-纳什在历史上最伟大的一届选秀大会上，以第15位被太阳选中时，如此回忆1995年夏天：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我花了一整个夏天磨练我的技术……我当时有幸和其他一些NBA球员一起打球。比如加里-佩顿，比如……杰森-基德。”而太阳队这么考虑他：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个短发青年可以作为一个不错的射手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;参加选秀前，理所当然，他得谈论自己的偶像。纳什说，他的英雄是刺客、魔术师和乔丹，因为他们打球“永远富有创造性和竞争性”……在之后的某次访谈里，他提到那几位的特质，“就像艺术家与战士……”。他最大的英雄？刺客。“他那么小，但却是个地板上的指挥官，一个将军。”&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;新秀季，他在伟大的凯文-约翰逊身后等位置。那年12月，他看着太阳将大他一岁、高他一届的后卫迈克尔-芬利送去小牛，交换来了当时已经成名的杰森-基德。他那时并不知道，他和芬利日后还会在别处相见的，只是得发愁：太阳当时打了著名的双后卫（基德+KJ），还有名射手查普曼在等出场时间呢，轮到他，又晚了一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在太阳默默度过了两年，他的确是个不错的射手、靠谱的组织者，挡拆获得赞许，偶尔首发，但没成为明星。1998年4月底，他打了自己生涯第二次季后赛，对手是圣安东尼奥马刺，对面是一个小他两岁、刚拿到年度新人的21号，叫做蒂姆-邓肯。那时他们当然不知道，彼此的命运里会有怎样的牵绊纠葛。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;一般认为，在1998年选秀大会前，唐尼-尼尔森跟他爸爸唐-尼尔森吹了风，而时任小牛主教练的唐-尼尔森便用两个角色球员、选秀大会上拿到帕特-加里蒂的权利和另一个首轮签，交换到了纳什。同时，那年夏天，小牛还在选秀大会上搞定了德国来的20岁青年德克-诺维茨基。最后，很少人注意到的：太阳利用纳什交换来的那个首轮选秀权，摘到了肖恩-马里昂。这是个多年之后，注定要和纳什同出同入的名字。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;去到达拉斯的斯蒂夫-纳什，经过两年的磨洗，找到了自己的位置。2000-01季，他有资格和芬利、诺维茨基并列达拉斯的三剑客。在老尼尔森的咆哮中，他和诺维茨基的挡拆、快速奔袭、三分球远射，逐渐淬炼成型。他和诺维茨基，一个出生在南非的加拿大人，一个到美国闯世界前交通规则都不太懂的德国人，成为了奇妙的搭档。他们彼此劝勉着，成为了各自位置上联盟最好的射手、最好的挡拆选手，磨洗出了各自最烂熟的技巧。一般认为，刚进入21世纪时，他已经有意识的展开了之后著名的低糖+连续有氧训练法则。2002年，28岁的他第一次进了全明星。但是，无论是老尼尔森还是他，似乎都没意识到：纳什，作为一个快节奏奔袭下的射手+挡拆策动者，也许是有一点浪费了……2004年，他30岁了，成为了自由球员。马克-库班并不愿意为一个30岁、防守并不见长的后卫浪费大笔钞票。尤其是，很少人记得了：2004年季后赛首轮，迈克-毕比把纳什屠杀了一遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2004年夏，纳什已经打完549场NBA常规赛。他年届而立，进过两次全明星，两次NBA第三阵容。库班放弃他也情有可原：你很难对一个有背伤的30岁白人后卫，抱持太大的信心。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;于是纳什与太阳签了一份合同，看上去，这是落叶归根。2004年的太阳一无所长：他们刚以29胜53负结束了一个赛季；他们的弗拉克-约翰逊教练和执教过意大利贝纳通的迈克-丹东尼都无力回天。他们的二年级长人斯塔德迈尔场均21分9篮板，肖恩-马里昂打满79场场均19分9篮板，三年级后卫乔-约翰逊找到了感觉场均17+5+5的数据，但都无法兑现为胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;然后，纳什到来后，NBA史上最伟大的转圜之一发生了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;丹东尼在太阳推行了SSOL——seven seconds or less——简称七秒快攻体系，若需归结，则无非两个概念：7秒快攻、V字进攻。2004-07年，太阳的初始落位一贯如下：得分后卫和小前锋接近底角三分线站位，大前锋（马里昂或迪奥）或中锋（斯塔德迈尔）在高位和纳什挡拆。由于射手拉开了底角，纳什、斯塔德迈尔或马里昂们总有非常宽余的活动空间；而对手试图包夹总会漏出底角的三分射手，于是纳什或迪奥可以轻松的分球。纳什就是这套进攻的开门人。而进攻的钥匙，则是两个概念：快速分球，高位挡拆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在达拉斯磨砺多年之后，这个星球上几乎没有人比纳什更通晓这两招了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004-05季，太阳在纳什的推动下，山呼海啸赢下了62场比赛。他们的节奏联盟第一快。他们全季投出了创NBA历史记录的2026个三分球，投进了创NBA历史记录的796发。最能够描述这支球队的，是十三个赛季里流落十一支球队的吉姆-杰克逊：2005年1月他来到凤凰城时，还说“换球队的好处？你不知道今日的朋友什么时候会变为仇敌。”这句自嘲是他34岁人生的凄凉总结。他并不觉得凤凰城有什么特别：按期收到一笔薪水，以及一些空位传球。他就像签掉单据一样，把传球化为三分远射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他接过斯蒂夫-纳什的传球之后，他的看法改变了：“经过了十三年职业生涯后，我终于在这里找到了比赛的乐趣。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;那年他们包揽了一切：迈克-丹东尼，年度最佳教练；布莱恩-克朗格洛，年度最佳经理；三个球员入选全明星（纳什、斯塔德迈尔、马里昂）；昆汀-理查德森参加了全明星三分赛。以及：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳什，击败了鲨鱼职业生涯最后一个统治赛季，靠着他对太阳神话般的改造（以及谁都不会注意的一个助攻王头衔，这是他第一个助攻王），拿到了常规赛MVP。他甚至带领太阳，一路杀到了西部决赛，败给了圣安东尼奥马刺。虽然全世界都会注意这个系列赛里马里昂被鲍文封杀、斯塔德迈尔场均37分的神迹，却很少注意到，太阳的一大败因是乔-约翰逊在西部半决赛对小牛时受伤。纳什举着常规赛MVP奖杯击败小牛堪称完美报复，但小牛也不会让他开心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005年夏，太阳遭遇大危机：刚签了5年7300万，斯塔德迈尔立告伤停；乔·约翰逊和理查德森志得意满，抱着大合同走人，太阳猛将五去其三，眼看武功尽废。纳什以近32岁的年龄打出截止到那时职业生涯最好的赛季——79场比赛场均19分+4+11，命中率51%三分率44%罚球率92%的神话表现，并将一个被鹰队抛弃的法国人波里斯-迪奥带成了年度进步球员，催生马里昂打出职业生涯最好表现。太阳拿到54胜，纳什蝉联常规赛MVP。他成为NBA史上仅有的两个蝉联过MVP的组织后卫——另一个是魔术师——并且带领太阳杀到西部决赛，仅仅是败给了小牛而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006-07季，太阳多年以来仅有的一个，让所有人都相信“他们比所有人高一筹，他们配得上冠军”的伟大赛季。常规赛，太阳打出61胜，他们几乎被公认为联盟最好的球队：纳什令斯塔德迈尔成为联盟第一阵容中锋，让巴博萨成为联盟最佳第六人，贝尔成为了联盟第一防守阵容成员。而纳什自己差一点三连冠了常规赛MVP——仅仅输给了最好的朋友德克。然而，西部半决赛，在巨大的争议事件后，他们再次被马刺干掉了。西部决赛第四场，双方战成2比2，比赛结尾时罗伯特-霍里肘击纳什，导致球场骚乱，双方多名球员禁赛，太阳输掉第五场和第六场，于是也就此挥别了纳什的冠军机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007年夏太阳老板萨沃尔的铁公鸡秉性发作，太阳战力开始缩水；2008年初马里昂被拿去交易了鲨鱼，直接杀死了太阳的SSOL战略。2008年季后赛第一轮，马刺再次遭遇太阳，邓肯再度遇到纳什，干脆利落的了结了他、鲨鱼和纳什的十年恩怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就此为那一支凤凰城画上了休止符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009年夏迈克-丹东尼离去，新教练波特上任。鲨鱼成为了半场进攻的低位轴心，斯塔德迈尔更多一对一单打、分球和无球移动。而纳什，许多时候，更像是老年版的约翰-斯托克顿。经历一个失败的赛季后，鲨鱼走人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2009年夏，35岁的纳什与太阳续签了三年合同。而他身边是一个要走人的斯塔德迈尔，一两个半明星不明星的“好球员”（理查德森和希尔），一群等着他喂养成长的年轻人（杜德利、罗宾-洛佩斯、德拉季奇），一两个新签来打算靠他重谋生路的角色球员（钱宁-弗莱）。那时的太阳已非2007年的太阳，朱颜改尽。太阳的意思几乎就是：低投资高回报，给纳什一份自由挥洒却孤单的晚年。任他自由挥洒，把他的三年价值榨干。冠军？真的没有人相信了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;36岁了，夺冠希望日渐远离，他的时代即将逝去，但纳什依然带领着太阳奔跑。比起2004-07季的凤翼天翔，如今他的行动更为纯粹。他像比卢普斯带给丹佛一些新作风一样，在言传身教，指导太阳队年轻人。比如，指导杜德利如何饮食保持健康，像师父一样教授德拉季奇一些诀窍，无论场上场下，他亦师亦友的将他的经验体会教给队友，使太阳的年轻替补达到历年最强。当世界感叹太阳医疗组如何强大时，有一个细节常被忽视：当队上有一个从饮食到训练如此精致的领袖时，你很难指望球队发生暴饮暴食或酒后超速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2009-10季，太阳完成了“纳什时代”走得最远的一季：赛季初一度西部首席出人意料，赛季中期的逐渐回落，全明星后一鼓作气打出23胜6负。季后赛，纳什时代第三次打到西部决赛，而且以富有尊严的方式与湖人拼到第六场。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了36岁，在篮球领域，纳什就像所有积年成精的老怪物，成了世外高人级的老妖。功力精纯到了从心所欲不逾距的地步。如果你去教一个孩子打篮球，将那些可以教导给他的、天赋之外的东西一一列举，最后会发现你得出的结论就是纳什。一如拉里-伯德之于前锋、萨博尼斯之于中锋一样的教科书。年纪越长，他比以往甩出更多的背后挥传，送出更多的左手反手上篮，玩更多的胯下击地游戏。虽然如今的他不像2004-2007那样处于媒体中心，但是，他正处于职业生涯最从心所欲的时节，打着最精纯剔透的篮球。也就是那年，世界都知道了：纳什不沾糖、深加工食品和油炸食品，这不是什么秘密。他在训练日一天吃六餐。麦片粥得不含谷蛋白，杏仁切片，生坚果，水果，蔬菜，糙米饭，胡萝卜和芹菜生吃。他和格兰特-希尔彼此劝励不吃巧克力。希尔承认：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我偶尔还得犯戒被他抓住。而他，我真的没见他破过例。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但2010年秋天，他的生活终于开始发生裂痕。太阳在2010年夏天最后一搏后元气丧尽，而纳什自己面临离婚。2010-11季，纳什拿到自己第五个也是最后一个助攻王，2012年春天他以38岁高龄出席了自己最后一次全明星，然后他和凤凰城的姻缘终于到头。他去了湖人——某种情况下，这有些像卡尔-马龙2003年离开爵士，去到湖人似的。邮差得为了魔术师的32号球衣改穿11号，纳什得为了张伯伦的13号球衣改穿10号：或多或少，他们都不再是原来的自己了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;某种程度上，在漫长的岁月里，纳什已经透支了自己的岁月。在一个比较正常的逻辑里，他早该在2009年左右结束自己的职业生涯——无论是他作为一个白人组织后卫的天赋，还是因为他脊椎经年累月的应力性伤痛。他的应力性骨折问题不是一朝一夕，而是时间砸出来的。所以2010年征战西部决赛的过程中，他每次下场，总得四仰八叉的半躺在替补席上。那不是耍大牌，而是在舒缓自己的痛苦——那年他36岁了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按说，2008年是他真正离开冠军版图的时节，自那之后，他还是一直继续打着历史上可以看见的，最精纯的篮球之一。有些球员以他们的伟大成就扬名于世，比如常规赛MVP和总决赛MVP列表上那些人物；有些球员则以他们旷古仅见、惊鸿一瞥的技艺让看过的人永生难忘，并成为了“嗐，你是没看见当年那个谁谁谁打球”，比如珍珠门罗，比如马拉维奇，比如萨博尼斯……纳什不小心成为了这两种的混合体。这一代能够做到在生涯成就和“再也不会有这么个家伙了”的，大概只有……他，以及他那个同样把技艺锤炼到不可能境界的哥们德克了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1996年的新秀本来就有一个特质：他们不是最成功的一届，但他们走极端。艾弗森和科比的性格不用多提。大本做到了防守者的极端。雷-阿伦成为史上第一三分手。马布里、安托万-沃克和坎比各有各的颠沛流离故事，甚至阿卜杜勒-拉希姆都算是个经典样板（虽然很少有人再提起他了……）。&lt;b&gt;纳什也做到了极致：在“组织后卫的艺术”这方面，他是历史级的存在。在他的太阳岁月里，他甚至是历史上最好的进攻球员之一。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他放弃了人世间的大部分享受——度假、美食、糖——来争取着一切。很久以前，纳什说，他的英雄是刺客、魔术师和乔丹，因为他们打球“永远富有创造性和竞争性”……在之后的某次访谈里，他提到那几位“就像艺术家与战士……”。他最大的英雄？刺客。“他那么小，但却是个地板上的指挥官，一个将军。”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;他的篮球生涯，包括他30岁之后才找到自己，然后一口气在他人应当退役的年纪奔驰到四十开外，仿佛都在为“创造性和竞争性”做注解。早就可以退役了，但他还是透支着自己，简直就像一个肉体已经枯竭、只靠灵魂在支撑的躯体似的（近两年他控制自己的饮食到了夸张的地步，看看他的胳膊与脖子那里好了……）在一个罕有人达到的纯粹境地打着篮球，担当者艺术家、指挥官，同时又是个战士。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;一直到最后。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24111534/answer/27859568
</link>
<author>
温新宇
</author>
<title>
如何解读《乒乓》这部动画？
</title>
<description>
我是在知乎看到这个问题才去看的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从6岁练到现在有14个年头了，刚刚退役，对乒乓球依然怀着难以割舍的、爱恨交织的感情。自看完《乒乓》后，忽然想起自己还没和它好好的道别，其实也是一直割舍不下，再怎么说也和它交往了14年啊，虽然它不太爱我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部动漫让我从头反思了自己的乒乓生涯，和大多数学生一样，我小时候也纠结过到底打世界杯冠军还是世乒赛冠军。小时候在省里算是比较突出的，拿过省第一，父亲和教练都觉得我有这个天赋，就把我送到外地接受专业训练。每年只有过年回家一次，每次回家，亲戚朋友们都围着转，婶婶说：“以后打世界冠军可别忘了我们啊。”姑姑说：“来签个名，以后打世界冠军就值钱了。”大伯说：“以后出名了，给我厂子做代言！”那时心里觉得倍儿自豪，也真觉得自己能达到世界冠军。还拿束塑料花，穿着孔令辉同款短袖，踩着凳子，给家人们表演上领奖台的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;多么美好的憧憬啊，在那一刻好像梦想已然照进了现实。但也就止步于“好像”了。参加了几次全国比赛，见了高山，终于意识到自己的渺小，省第一也就值个“呵呵”。不过没关系，我可以练，我以为我练的足够多就可以超越他们。但事实上，有些人根本就不是给你超越的，他们是上天的恩宠，是乒乓球的亲生子，更何况还有那么多养子和侄子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我至多也就是被它撇过一眼的路人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如梦幻泡影，如露亦如电。&lt;br&gt;&lt;br&gt;自打发觉与别人的差距是靠勤奋弥补不了的以后，就开始变得颓废，晚上跑出去通宵，早上睡到训练开始。乒乓球需要注意力高度集中，精神萎靡自然是练不好的。进步需要每天成千上万的球的积累，退步是真容易，没过多久就被小队员挤到了二组。直到遇上一名好教练，好到什么程度呢，《乒乓》里面的孔文革，实际上取自世界冠军马文革，这位教练就是马文革年轻时的教练。他帮我制定训练计划，找到适合自己的打法，发现自己身上的闪光点，最重要的是重新找回了对乒乓球的信心与热爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是那时年龄也大了，虽然也有机会进XX队，但我不想离开我的老教练，就没去，当时就想保持这样训练肯定行。可再后来...就没有再后来了，不说了我写日记上吧。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回漫画&lt;br&gt;&lt;br&gt;这部漫画是我们所有乒乓球运动员的缩影。大致分为四个类型，有天赋又努力的，有天赋不努力的，没天赋很努力的，没天赋不努力的，我所有的队友都能从动漫中找到对应的角色。比如我吧，输完球后去海边的二蛋，面对强大对手时内心的无力感和输球一霎的彷徨，刻画的不能再真实了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“明明也很努力，明明比他练球时间长，为什么还是输，为什么还差这么远。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“唉，就这样吧，或许我根本不适合打球，去看看海吧，恩，看看海。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;苦苦挣扎以后难以言喻的失落，太有共鸣了，那时心里一点也不激动，认命了。话说我真的有去看海，而且在那之后我也半年没有再打球，后来想通了才再次拿起球拍，想通是什么意思呢，就像恶魔一样接受自己并非有“才能”，总有你无法超越的人。他们为了乒乓球而生，注定要站在世界的顶端，就像星野，球场就是他们的大海，随意遨游。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认同 &lt;a data-hash=&quot;6bec872206d9884cd9535841b6a1f510&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/6bec872206d9884cd9535841b6a1f510&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$6bec872206d9884cd9535841b6a1f510&quot;&gt;@Lawrence Li&lt;/a&gt;的说法，天赋比努力重要。但我不认同这是这部影片所传递出来得价值观，我觉得，最重要的是要找到属于自己的路，世界冠军也好，球馆教练也罢，本质上都相同，都只是世界上的某一个职业。钱啊、名声啊、荣誉啊、尊严啊，都是超出乒乓球之外的东西，这才是如梦幻泡影，如露亦如电。当你热切的追求某个事物，而它又让你感到深深的疲惫与痛苦时，那一定是走错了路。恶魔嫉妒星野的一切，他打的是嫉妒。龙一练球时从没笑过，他在打家人的尊严。孔文革因犯错被调整，他打的是忿恨。星野没觉悟之前，打的是自负。你会发现没人在打乒乓球，都在打虚妄，不自觉的就陷入到里面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到失败让他们意识到，原来&lt;b&gt;我只是想打球&lt;/b&gt;啊。于是，有人放下了球，有人捡起了球。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无所谓天赋，时刻认清自己是谁，自己在干什么，这才是最重要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像我等天资平庸之辈，凭着努力达到自己的上限，就够了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21166333/answer/32575216
</link>
<author>
滕腾
</author>
<title>
为什么乒乓球不能带上飞机？
</title>
<description>
&lt;b&gt;多图，作死实验！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;以前乒乓球确实不能带上飞机，因为它是极易燃烧的违禁品，做乒乓球的材料是TNT的原料。&lt;br&gt;我曾经被“热心网友”坑过的三次测试：&lt;br&gt;1.取暖的时候，把乒乓球丢到离灯管5厘米的铁丝网上。乒乓球瞬间起火，分分钟烧的渣都没留下！&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8d41016134082de40926045feb90ba71_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;256&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8d41016134082de40926045feb90ba71_r.jpg&quot;&gt;2.用放大镜汇聚阳光，就能将乒乓球点着。特别是印LOGO的黑字部分，最容易点着。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2b56b568d5b5c1f34ea8c2fa1bcd44d6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2b56b568d5b5c1f34ea8c2fa1bcd44d6_r.jpg&quot;&gt;3.最坑的是我们的编导，休息的时候直接把烟头丢进我的乒乓球堆里&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/95ad6c5cf6300b1cd4634f5ac4396b49_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;309&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/95ad6c5cf6300b1cd4634f5ac4396b49_r.jpg&quot;&gt;大楼的保安捧着灭火器冲过来，差点杀了我们啊！&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3802b6feebd5aaa2985ff3a4ba364450_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;318&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/3802b6feebd5aaa2985ff3a4ba364450_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/2ab8bad496ff42a24789e19c15b0c8cc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;283&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/2ab8bad496ff42a24789e19c15b0c8cc_r.jpg&quot;&gt;如此易燃是因为这种弹性一级棒，手感顺滑，摸起来脆脆的东西叫做赛璐珞，它的熔点是110°，从点着到猛烈燃烧仅需几秒。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2cef377dfaeaedff584bc9b9a1a4c9a3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;288&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2cef377dfaeaedff584bc9b9a1a4c9a3_r.jpg&quot;&gt;这火焰哪是在燃烧，明显是在喷射么。接下来，我又要调皮了，用乒乓球做个小火箭玩玩。&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/75b1fe049602f7cc48bcf20915c301a2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/75b1fe049602f7cc48bcf20915c301a2_r.jpg&quot;&gt;把乒乓球剪碎后，经过融化沉淀最近就成了火箭喷射器的燃料。（要开始跑题了...）&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8bd935129cfa62b532a54ef32906f718_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;326&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/8bd935129cfa62b532a54ef32906f718_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f3a1f4643699c8277ca68ab735379680_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;272&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/f3a1f4643699c8277ca68ab735379680_r.jpg&quot;&gt;把自制的燃料塞进小火箭的菊花里，接下来看看效果如何。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f9d65d5fe2b73d718a7b39b9b4f45e37_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;411&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f9d65d5fe2b73d718a7b39b9b4f45e37_r.jpg&quot;&gt;真心碉堡了。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d2c658dd96e0bdab98934f9bb7c8cc9c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;368&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/d2c658dd96e0bdab98934f9bb7c8cc9c_r.jpg&quot;&gt;&lt;b&gt;赛璐珞如此凶残是因为成分中的硝化纤维占到70%左右&lt;/b&gt;，而硝化纤维是制作TNT炸药的重要原料。&lt;br&gt;所以世界各地的生产赛璐珞原材料和生产赛璐珞球的厂都把防火作为头等大事。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a80e45c7f48fe4d1a96a9cb3c542bfac_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;284&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a80e45c7f48fe4d1a96a9cb3c542bfac_r.jpg&quot;&gt;这是我手贱点了1000个乒乓球，瞬间燃起的大火伴随着刺鼻的有毒气体。因此所有乒乓球厂的工人都知道这样一个准则：&lt;b&gt;一旦起了火，先别去救，而是逃命！&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/44c96020820d06e4491ffcd6c068bb92_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;289&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/44c96020820d06e4491ffcd6c068bb92_r.jpg&quot;&gt;欧盟从2006年，就禁止赛璐珞制作玩具，用这种材料制作的玩具、乒乓球是不允许带上飞机的。国际大赛要用的乒乓球都是通过海运或者是公路，而且要把他们装在温度为5°的集装箱里。&lt;br&gt;乒乓球诞生123年来，百多年的使用经验证明：它耐水，耐油，耐酸，制造工艺简单，制成的乒乓球性能稳定。 至于易燃这个缺点，国际乒联也开始进行改进，08年北京奥运会以后，国际乒联委托上海红双喜公司研制新材料乒乓球，解决易燃问题。2011年红双喜，研制成功了一种绿色环保的醋酸纤维乒乓球，并在2013年获得了国际乒联的审批、今年的5月9号这种醋酸纤维乒乓球获准在全球发售。今后，&lt;b&gt;赛璐璐材质乒乓球将逐渐推出历史舞台。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b89ccfe94353ad6c53a6e4e2d10a51fc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/b89ccfe94353ad6c53a6e4e2d10a51fc_r.jpg&quot;&gt;新球、老球对比&lt;/b&gt;&lt;br&gt;新球略大一些 ，老球的腰部接缝处是39.85毫米，顶部是39.75毫米，而新球腰部是40.30毫米 顶部是40.15毫米。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/dec26556446baf01e1e039d1983726a5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/dec26556446baf01e1e039d1983726a5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;重量：新球 2.772克  老球 2.759克。&lt;b&gt;新球略重。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最关键的弹性，则基差没有变化。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;老球247毫米，新球243毫米&lt;/b&gt;。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ca33033bb35af65cb4bbc7cf780085fa_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;225&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ca33033bb35af65cb4bbc7cf780085fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最关键差别是燃烧性&lt;/b&gt;， 将两个球都点燃，差别非常明显。新材料乒乓球的熔点已经提升到230度~300度，是老球的1.5倍。而燃烧的程度，也比老球缓和许多。经过专业评测，&lt;b&gt;醋酸纤维材质的乒乓球已经不属于危险品行列，今后，可以带着它上飞机了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cc436816634f515d5c344f19c10e67ac_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/cc436816634f515d5c344f19c10e67ac_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;价格上&lt;/b&gt;，以三星球为例，新球每只比老球贵5毛。&lt;br&gt;总体来说，新的醋酸纤维乒乓球略大略重，这些看上去不起眼的变化从动态角度来说，直径变化影响飞行轨迹，会造成空气阻力增大。就会造成旋转和速度的减弱，国际乒联的实验和运动员试打的情况分析之后也应证了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作死实验室，测试视频&lt;a href=&quot;http://v.qq.com/cover/s/sdne7vkvwf2dxxb.html?vid=t0139jmpevc&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;好奇实验室 - 高清在线观看&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26156968/answer/32550269
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
你是怎么赚到一亿的？
</title>
<description>
我今年四十三，北方一个三线城市，93年的时候，从海边拉来一车海虹，能赚一万。就这样我干了两年到了95年的时候，很多人就挤进来这个行业，都是痞子混混的，被人打了好几次之后就不能干了，但是我当时手上积蓄有500万。当时没有买房买车的觉悟，我是农村出来的，觉得有钱了就回家买地，盖屋，娶媳妇，结婚后在家呆了两年坐不住了，根本不敢告诉家里人我有这些钱。又来到了市里，有了这些钱，我在我们市里大棚批发市场租了一个摊位，倒卖服装。服装行业真是暴力，三年我的资产就翻了三番。后来转行小家电，就是电风扇，热水器这些不起眼的小东西。说出来可能大家不会相信，最多的一年我销售额是16亿。每天拉货的大卡车不带停的，下车就运到物流市场运走，给我拉货的小三轮有150多辆。后来投资失败，给我弟弟一亿到北京投资，哆嗦没了。给了我舅子一亿到上海投资，也哆嗦 没了。后来钱就没有这么好赚了，幸好我投资了点房产，是在2003年左右的时候。大家知道以后的房地产行情。在后来得罪了市委书记，买我的地，我不卖。被看守所羁押了三年。朋友骗，亲戚借钱不还，加上投资失败，牢狱之灾，亿万家财风吹流打去。出来之后，开始做汽车坐垫脚垫等，为了进料，曾经扛着60多斤的牛皮，半夜两点在高速公路上下来步行五公里回家。后来也是无数人眼红这个行业都记进来了。算了不说了。现在稍微攒了一点钱，在澳洲买了一块农场，永久产权，准备全家移民澳大利亚，孩子后年在澳大利亚毕业。就这样
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19682869/answer/32552025
</link>
<author>
俞军
</author>
<title>
什么是用户体验？如何评价用户体验的好坏？
</title>
<description>
我理解的用户体验，是让用户付出最小成本满足需求。&lt;br&gt;用户体验无法用一个通用方法整体衡量，只能在理解产品全貌的前提下评测分解属性。我仅结合搜索领域经验提供些参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）用户体验是一个完整的过程&lt;br&gt;&lt;br&gt;2004年Google上市前夕，互联网女皇MaryMeeker访问中国路过百度，她说摩根斯坦利的同事们刚做过搜索引擎对比评测，评测结果是Yahoo最好。但奇怪的是，评测完之后，大家平时还是都用Google。后来，百度联合创始人徐勇帮我要来了她们评测的样本，我一看就明白了，原来是这样呀：&lt;br&gt;她们选了十几个关键词，在Google/Yahoo等六七个搜索引擎中搜索，打印出所有搜索结果页放在一起对比，每人拿一把硬币，认为哪个搜索结果页更好就投一个硬币。最后Yahoo获胜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么Yahoo会胜出？因为当时Yahoo使用的后台搜索引擎也是Google，但自己对一些热门关键词做了人工优化，这样，Yahoo的搜索结果不是跟Google一样，就是优于Google。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么那些金融精英评测完后的日常生活工作中又都用Google了呢？因为这个貌似公正的用户体验评测是有问题的，用户体验不仅是搜索结果页的简单对比。 &lt;br&gt;        比如，桌上的打印页面都是所看即所得，但在电脑上，想要看到那些搜索结果页，需要用户付出一个操作过程：从输入域名开始，下载完大小相差十几倍的Yahoo/Google首页，移动鼠标定位到Yahoo的搜索框中（Google是自动定位到搜索框中），输入关键词，回车或点击搜索按钮，下载完Yahoo/Google相差几倍大小的搜索结果页。上述操作过程，用户需要付出的时间成本和操作成本是不同的，尤其那时平均带宽还很小。&lt;br&gt;        比如，桌上的打印页面一眼可看到全貌，而真实用户需要在一个电脑屏幕中浏览搜索结果页。用户如果在较低分辨率下浏览Yahoo搜索结果页，可能在越过大幅Banner广告和宽松设计后只看到一两条结果，而浏览Google搜索结果页，就能多看几条结果。当搜索结果第一条没有满足用户需求时（这种情况很常见），第一屏多几条结果看就是一个明显的用户体验差异了。我记得那时相同结果数的搜索结果页，Yahoo的页面比Google长得多，这又是增加用户成本的。&lt;br&gt;        比如，当第一页的搜索结果没有满足用户需求时（这种情况也很常见），用户可能/翻下一页/点击相关搜索词/换一个关键词搜索/换一个搜索引擎/。另一种常见情况是，用户需要使用各类垂直搜索。那么，翻页设计、搜索框大小（Google那时大一点）、结果页底部是否放搜索框、垂直搜索的种类和体验等等附加选项，貌似跟桌上的打印结果页无关，却会“常见”的影响用户体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        所以，Yahoo当时的搜索结果页相关性虽然总是优于或等于Google，但用户体验其实是不如Google的。用户体验不是一个静态页面，而是一个过程，要结合用户的真实使用过程来评测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2)  用户体验因人而异&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c7f1fdf47145ec4d23fb11489024fa50_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;551&quot; data-rawheight=&quot;172&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;551&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c7f1fdf47145ec4d23fb11489024fa50_r.jpg&quot;&gt;上面是2006年cnnic做的搜索引擎市场调查，关于“半年用户数动态变化”的结果。数据准确性不必纠结，关键是理解“用户获得率”和“用户流失率”的正反一体和背后原因的因人而异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通常被认为领先的搜索引擎Google和百度，用户获得率反而是最低的（固然有基数大小的影响）。因为，那时候正是百度上市后中国搜索引擎市场最热闹的时间，雅虎搜狐新浪都在力推它们的搜索引擎，吸引了足够多的用户。&lt;br&gt;但是，用户获得率必须减去用户流失率才有意义。上述数据中，雅虎搜狐新浪Google的用户流失率都太高，结果是用户基数没增长。&lt;br&gt;愿意花钱做市场推广时，吸引新用户是最容易的事，你告诉他们你有哪些好，他们就来了。但来了不代表永远就是你的人了，他们早晚会知道和试用别的引擎，部分用户会发现你哪儿不好而离开，部分用户会发现别的引擎哪儿好而投奔。当然，反之，部分用户也会发现别的引擎哪儿不好又回来。&lt;br&gt;用户获得率的数字背后，每一个用户的获得原因各不相同。用户流失率的数字背后，每一个用户的流失原因也各不相同。所有用户的被获得和流失方向，是不一致的，是在五个搜索引擎中交叉进行的。这就是“用户体验因人而异”，其实，每个用户的生活和知识背景不同，他们心中的搜索引擎定义都可以是不同的，搜索需求是不同的，对用户体验的感受也不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，会有用户因为Google搜英文资料好用而离不开Google，但也会有用户因为使用英文关键词在Google会搜出大堆英文页而弃用Google，改用针对这点进行优化的百度。&lt;br&gt;比如，会有用户因为反感百度的竞价排名而改用Google，但也会有用户因为hao123好用而默认长用百度。&lt;br&gt;比如，会有用户因为Google的高级搜索语法强大而爱用，但也会有用户因为经常下载MP3而爱死百度。&lt;br&gt;比如，会有用户因为Google像奢侈品一样高大上的品牌形象而选用Google，但也会有用户因为百度图片搜索支持本地翻阅原图（我学习的Fast）、不用逐一点开那时泛滥的骚扰和带毒网站而选用百度。&lt;br&gt;比如，熟练用户会发现Google上带空格组合词搜索效果好而选用Google，但更多用户常使用长关键词和疑问句搜索，贴吧和知道经常能对此提供帮助。&lt;br&gt;比如，会有用户因为Google能搜到外国的英文和中文新闻而喜爱，但也会有用户喜欢百度能搜到当天突发事件的新闻而选用（Google先上线daily更新，但早期Google每天半夜来抓取新浪新闻等网站，所以白天搜不到当天突发事件，而我让百度每天早晚等新闻编辑密集发布新闻后抓取更新）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，用户体验因人而异，公司能力也各有差异，即使某些方面的用户体验不如对手，依然可以扬长避短，在更多角度针对不同用户群针对性的改变用户体验。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）用户体验因时而变&lt;br&gt;&lt;br&gt;未完待续
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26342522/answer/32553985
</link>
<author>
猪小宝
</author>
<title>
英国科芬园的一个建筑艺术品像被拦腰斩断，这种悬浮效果是怎么实现的？
</title>
<description>
这是装置艺术里非常巧妙的障眼法，其实原理很简单，但是要做出这么好的效果，还是需要很多心思和技巧的。这有点像魔术，看上去非常非常神奇，一旦揭秘的话，会让你觉得原来也不过如此，但是呢，即使你知道魔术的原理了，如果不经过刻苦练习，你一样做不到魔术师的效果。&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/d60216f500596ea0c85f760c4f6b9ea4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;818&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;818&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d60216f500596ea0c85f760c4f6b9ea4_r.jpg&quot;&gt;首先，这肯定不是真的悬浮，人类还没发明反重力材料。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/17d40284e3480eadffc5c915b8715fd3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;799&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/17d40284e3480eadffc5c915b8715fd3_r.jpg&quot;&gt;其次，观众是可以走进去的，中间不是用玻璃或者其它透明材料支撑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c60fce0747eb6890e7763129448e3538_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;670&quot; data-rawheight=&quot;433&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;670&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c60fce0747eb6890e7763129448e3538_r.jpg&quot;&gt;再次，它的上面没有起重机或者吊车，所以上半部分并不是悬挂在空中的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不想这么早的剧透，所以您可以自己思考一分钟，看看您有什么高招可以做出这样的效果。一分钟之后，您再往下看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，手法很简单，利用了一个小小的视觉盲区。既然不是悬浮的，也不是用吊车悬挂的，那上下两部分肯定有接触的地方。艺术家 Alex Chinneck 利用巧妙的视觉安排，让你很难注意到那个真正的接触位置。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说白了，这个悬浮房子的结构是这样的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f29394eb3bc6ad1c762b6016be2b85ca_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; data-rawheight=&quot;732&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f29394eb3bc6ad1c762b6016be2b85ca_r.jpg&quot;&gt;艺术家把上下贯通的柱子藏在了那个绿色的小房间和这个悬浮的房子交界的地方，让你视觉上感觉不到有上下贯通的柱子。从结构上说，这其实就是一个悬挑结构，就像普通的自行车棚，或者公交车站台的雨棚，一根柱子悬挑出上面的棚子。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/38a86717c89ce3d0d917a14294fc6ee4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;431&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/38a86717c89ce3d0d917a14294fc6ee4_r.jpg&quot;&gt;说白了，跟这种自行车棚是一样的，如果你巧妙的把这个车棚的柱子藏起来，那这车棚从视觉上也变成悬浮的了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有读者说，真的假的，自行车棚很轻，可是这房子很重的，就靠这么一根柱子悬挑，能行吗？原因就在于这房子并没有那么重，看上去像是石头，其实都是各种轻质材料。就像你做飞机、坦克模型，看上去很像，其实都是塑料的。这个艺术装置的整个建筑都是用塑料泡沫或者发泡板之类的材料做成的，外表故意做成现在这个样子，看上去像是石头一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后放一张正在施工中的照片，非常明显的剧透。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/45b8e28b760d36656121ab5c3dcd9efb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/45b8e28b760d36656121ab5c3dcd9efb_r.jpg&quot;&gt;主体结构就是柱子加悬臂桁架，房子的上半部分只是一个壳子，罩在整个悬臂桁架上，然后再做细节上的掩饰和修补，最终达到以假乱真的悬浮效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Reference&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.itsnicethat.com/articles/alex-chinneck-3&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;It's Nice That : Alex Chinneck's spectacular levitating building in Covent Garden&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.designboom.com/art/alex-chinneck-levitates-covent-gardens-market-building-in-london/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;alex chinneck levitates covent garden’s market building in london&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.huffingtonpost.co.uk/2014/10/02/covent-garden-floating-building-alex-chinneck_n_5919472.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Covent Garden Market Is Either Floating Away, Or This Is The Best Artwork Ever&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://thecreatorsproject.vice.com/blog/its-not-a-trick-its-an-illusion-alex-chinneck-levitates-a-building-in-london&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;thecreatorsproject.vice.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/blog/its-not-a-trick-its-an-illusion-alex-chinneck-levitates-a-building-in-london&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26350992/answer/32547342
</link>
<author>
胡离经
</author>
<title>
北大教授范曾等贺「习近平文艺座谈会讲话」的诗作水平如何？
</title>
<description>
反诗，反诗，今上被蒙蔽了。这九首七律，名为歌功颂德，实为各种嘲讽，暗藏恶意。各种详情，且容小女子一一道来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;范曾诗（&lt;b&gt;皇图八万沐初阳，耸嶽奔川隱佛香。早觉神州辞厄运，欣迎大塊著文章。龙吟昊宇当非昨，凤择高枝胜往常。妙笔丹青轮斫手，挥鞭电掣向康莊。&lt;/b&gt;）此诗前两句看起来只是在歌颂，但是却有明显的违和感。因为耸岳奔川是气势宏大的意象，与佛香的温馨意境不符，这奠定了本诗不伦不类明褒暗贬的基调。颔联中，大块明指自然，实则指某个人的体型（连身材都黑还有人性吗），而且这次活动明显是鼓励文艺工作者而不是其本人，大块并不亲手著作文章，因此这么一来“大块著文章”句还暗讽他不通文墨。颈联龙字指的是谁大家都知道，当然也是这个人了，表面上看是歌颂他威风八面不比昨日，但是接下来“凤栖高枝”一句却显得存心不善。因为这个词语一般指跳槽，更可能指众多学子其中多是理工科学子升学后到国外从此不回，人才流失这种现象（显然出发点是在黑那个人的所在学校，这位北大教授为了黑人连其所在的隔壁学校也黑上了，实在是丧心病狂）。尾联就更露骨了：什么情况下会发生轮斫？挥鞭电掣指速度之快，那种武器会这样？康庄指平坦道路，平坦道路上发生这种事意味着什么？轮子伤人，快的武器，平坦道路……分明是在为自己当年的校友招魂哪！&lt;br&gt;&lt;br&gt;邵盈午诗（&lt;b&gt;万物壬林幸沐阳，满堂同醉墨华香。春池绿草萦新梦，睿智雄图焕旧章。鼎革亲传列圣意，劳谦终卜贵知常。会看周道真如砥，揽辔驰驱向榘庄。&lt;/b&gt;）此诗首联便用意不善：墨色的话哪有香的？都被污染的不成样子了。此句明指国画，实指某人辣手摧花，花在语境里象征着文艺界，也就是说此人行政干预将我国文艺界弄得不成样子。颔联有句需要提防：新梦明指某个伟大构想，而实际上古汉语里梦是没有梦想的义项的，也就是说此词在暗讽某人的口号终将成为南柯一梦，再结合后句雄图（雄壮的图谋）自然就也是妄想了。颈联更是大胆：鼎代表社稷自于周代（后句也明确提到了周），这么说不仅把某人比作封建帝王，还是个没有实权的封建帝王（周天子）！后一句便是奚落他知常为贵不要再白费工夫了。最后一句用典，引用著名诗句”爱上一匹野马，可是我的家没有草原“，讽刺他如此硬来揽辔驰驱终将在错误的道路上越走越远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;郑福田诗（&lt;b&gt;抱沖持节向朝阳，荡荡无私奉瓣香。骚雅及今闻鼓角，山川从此待文章。心随大国神行远，赋咏三邊風化常。浩莽潮音花若海，缤纷兆万是康莊。&lt;/b&gt;）此诗相对婉约一点儿。其中首联明指文艺工作者荡荡无私甘愿奉献绵薄之力，然而从后面的内容看实则是抨击某人利用他们剥削他们的剩余价值。为什么我这么推测？因为颔联中，骚雅代指文学艺术，鼓角代指政治军事，这就是暗指政治干预文化了。而山川从此待文章，则是指受政治力量干涉的文化力量又要去继续盲目干涉改造自然，多米诺骨牌一般一个接一个一直糟蹋下去。颈联心随大国神行远，为甚么不是四边（祖国各地，所谓四至之说）而是三边？这就在讽刺有一边缺了，大国无能南海被占了那么多地方。最后一句又是平坦道路，还有很多浩瀚缤纷如海的花朵，在这儿像走平坦道路一般走不就全把花儿摧毁了么？典型的讽刺某人焚琴煮鹤唐突佳人暴殄天物无恶不作啊，其心可诛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;刘波诗（&lt;b&gt;文苑尧天有艳阳，奇花竞放满庭香。兰芳不费谬悠说，大块应留绝妙章。远避时流唯抱节，孤踪古道在知常。&lt;/b&gt;&lt;b&gt;传情国礼感心意，写出逍遥化蝶庄&lt;/b&gt;。）我想先补充一句，此人名字就不和谐，与某个反面人物相象，可谓生来脑有反骨。此诗首联看起来是敷衍称颂的套话，但是颔联便露出了狐狸尾巴：什么叫谬悠说？这分明实在指这些”奇花“其实不怎么样说它们放的好是胡说！大块句则跟着他的老师一起夫唱妇随黑某人体型（具体见第一段）。颔联则彻底暴露出了悲观情绪，明白表达出了自己想要远避此人隐居古道的绝望情绪。尾联对国礼传情的”收买“（显然他们是这么认为的），淡淡地回了一句，我想象庄子一样逍遥自由，不想供你驱使。&lt;br&gt;&lt;br&gt;万俊人诗（&lt;b&gt;金秋帝庙正高阳，领袖群贤话艺常。十翼终能凌昊宇，百花竞放蕴幽香。国中维命开新道，贞下起元换旧章。一代天骄承大梦，千秋伟业向康庄&lt;/b&gt;。）此诗首联平淡，大致交代了内容。但是为什么特意指出秋季呢？（尽管是用金秋的褒义称呼）秋天是萧瑟衰退的季节，这体现了他对这项活动将要衰退的预感。颔联什么东西有十翼？妖怪啊！如此影射某人为妖怪，这场活动为群魔乱舞，大胆！而颈联中，维命（强调天命）与贞下起元（与周易有关）则暴露了他满脑子的封建迷信思想，不信马列信孔孟，大大的政治不正确。尾联，天骄成吉思汗在历史上以嗜杀闻名（而且毛诗词里有只识弯弓射大雕之句，明显讽刺此人不懂文艺），然后又提到了康庄（前段解释过暗指什么不好的事情），这就很明白了体现出了对这件事的深切揭露，与强烈谴责！&lt;br&gt;&lt;br&gt;连贯怡诗（&lt;b&gt;京城十月見秋阳，快意悠然椒醑香。为有旧邦开盛世，共襄新命出华章。心忧社稷无穷事，志在苍生是道常。更待整裝追巨擘，前程遙看足康莊。&lt;/b&gt;）此诗首联便跟着前几位大湿跟风黑某事件（京城？椒又暗指什么省？）颔联却直言是旧邦，要襄新命，体现了对当朝的不屑。而颈联中，在一个这么好的盛世活动，一片喜洋洋的氛围中，他居然唱反调说心忧社稷，志在苍生，这不摆明了当朝干的不好吗？最后一句说整装追巨擘，分明是西方国家的脑残粉，说我们比他们差到不知哪里去了，要追很多很多才成，还得遥看，如此崇洋媚外，无耻！&lt;br&gt;&lt;br&gt;朱彦民（&lt;b&gt;博雅未名傲秋阳，叶黄木紫丹桂香。躬逢赤县遵皇则，欣感艺坛谱锦章。七二贤能喻正道，三千文史阐纲常。汉唐盛世期重见，大美通衢是彠庄&lt;/b&gt;。）此诗首联看没什么，但是木紫一句，有明显的网络用语痕迹（在该网络用语中指某个私处的事情），体现了他肮脏下流的思想本质。颔联将他的话称作皇则，则是明显称此人为帝王，则居心不善。颈联阐纲常一句，则说明了他对落后的封建糟粕的喜爱。最后一句不但继续将其称作帝王（汉唐盛世），还高调膜美，竟有大美两字，就差直接喊出大美利坚万岁了！实在是个卖国贼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;周建忠诗（&lt;b&gt;十月天高正艳阳，桂花流溢满城香。中兴可待承明主，艺苑还应别旧章。诗礼传家宗国学，宅心为国岂寻常。躬逢盛会临沧海，愿列门墙自肃庄。&lt;/b&gt;）此诗首句写到满城香，而该活动是要推广全国的，即讽刺该活动影响不大只有本城能影响到。颔联提到明主中兴，只有衰落过一段时间兴起才能叫中兴，这就是讽刺前任小女的本家胡某，甚至还有睿智长者蛤某，是可忍孰不可忍！颈联宅心为国，在宣传主旋律文化的时候居然还在宣传宅文化，还狡辩说为国，不寻常，实在需要广电总局批判教育！尾联列门墙句，则是在讽刺防火墙的存在，大逆不道！&lt;br&gt;&lt;br&gt;薛晓源（&lt;b&gt;太平气象上嵩阳，文苑盛情传异香。早叹曠原期绝巚，共登峰岫思华章。能辞媚俗驱陈腐，力导崇高守道常。更喜曙光冲晓雾，堂堂精爽照康庄&lt;/b&gt;）此诗首句不伦不类，用嵩阳指代本地，而嵩阳大会上左冷禅什么下场大家都知道，这完全是在影射。颔联将这场大会比作登峰，目标比作绝岳，而古人云难于登天，显然是暗指此活动不可能完成。颈联则是污蔑本朝之前的文学都媚俗陈腐，不崇高不守道，心地恶毒。尾联则公然挑明了北京雾霾多的事实，揭短本朝，罪不可赦！&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。由此看来，此九儒巧言令色，掩袖工馋，面慈心恶，反挡反华，不杀不足以平民愤！
</description>
</item>
</channel>
</rss>
