<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21271537/answer/17915570
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
偷渡到欧洲的中国人有哪些故事？
</title>
<description>
因为后来遇到的偷渡的中国人，不只是福建人，所以我提了这个问题，也算是对之前的答案的一个补充：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20579006/answer/15578357&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;福建真的有很多人偷渡到美国或者其他国家吗？他们是怎么做的？&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，我一共「采访」了13个偷渡来荷兰的中国人。好多都是以聊天的形式，没有太详细的记录，下面的5个人的故事，是我根据回忆整理的，可能有纰漏，欢迎指正。其中名字是我编的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不希望这个答案被误用，其中几种偷渡办法，现在还有使用。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;名字：&lt;b&gt;阿叔&lt;/b&gt;&lt;br&gt;年龄：不详，大约50出头&lt;br&gt;老家：广东汕头&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次见阿叔是在一家餐馆，因为打工，每周都能见面，无聊的时候，我就会怂恿阿叔给我讲他的故事，断断续续听了有4个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一次，见阿叔，就觉得他是广东人，个子瘦小，讲着一口广东腔浓厚的普通话，荷兰文只会很基础的。阿叔自己说，来荷兰这么多年了，就从来没喜欢过这个国家。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从第一次来荷兰到现在，阿叔一共待了23年。来的原因很戏剧，和他的人生一样有故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上世纪90年代初，中国大陆尤其是广东沿海地区，偷渡的人非常多。绝大部分都是去英国、美国。荷兰并不是阿叔的目的地，当时25岁的阿叔，在广东乡下的生产队，干了7年的砖瓦匠后，在姐姐的帮助下，准备偷渡去美国，当时阿叔的姐姐已经在美国站稳了脚跟，所以把弟弟也「偷」出来。阿叔当时很欣喜，在打听了费用后，决定走当时很「流行」的西藏线，目的地是美国的芝加哥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿叔每次说这些往事的时候，都会点上一支「lucky strike」的香烟，抽上几口后，然后继续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;91年8月，阿叔踏上了去芝加哥的路。偷渡路线，是从广东坐火车到&lt;b&gt;&lt;u&gt;西藏&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，在蛇头的安排下，和其他同行的偷渡者，换了行头打扮，装扮成来自香港的富商，住进当时&lt;b&gt;&lt;u&gt;拉萨&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;唯一的一座接待外宾的招待所。当然证件都是伪造的。在拉萨住了一晚后，包车去西藏和尼泊尔边境。阿叔说，在西藏的时候，他们特别洋气，穿着西装皮鞋，戴着墨镜，看起来很气派，其实大家都是心里怕的要死，就怕警察查证件。但幸好，没有被查。坐车到达了中国和&lt;b&gt;&lt;u&gt;尼泊尔&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;边境后，蛇头拿出了一批过期的、但是是真的日本护照，分给大家。然后阿叔他们就安全的过境了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在阿叔过境后，就要交给下一个蛇头。当时的偷渡，可能算是中国最早的「国际贸易」了，从国内到尼泊尔，是由中国的蛇头负责，过了境后，下面的工作就交给了印度尼西亚的蛇头了。然后把前一段的偷渡费用结清，开始下一段「旅途」。当时阿叔让家里人给蛇头汇了钱——1.5w美金。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来，是从尼泊尔直接飞往芝加哥或者加拿大的温哥华，但因为种种原因（阿叔自己也不清楚），被印度尼西亚的蛇头，安排成，先到荷兰的阿姆斯特丹，然后从阿姆斯特丹飞温哥华，再从温哥华转车去芝加哥。而且要先付一半的偷渡费用，当时阿叔和其他大陆偷渡者都别无选择，只好先让家里汇了1w美金，然后蛇头分别安排偷渡。因为这样，阿叔在尼泊尔待了快有半个月。阿叔跟我说，尼泊尔这个国家很小，也很破破烂烂，他不喜欢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;半个月后，「蛇头」告知阿叔可以走了。阿叔跟我说前一天都没都睡好，上飞机前，他还特意打了个越洋电话给他姐姐，说他要来了。&lt;br&gt;从尼泊尔去阿姆斯特丹，阿叔没太多惊险，拿的是真的日本护照，很顺利的上了飞机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1991年年底，阿叔终于飞到了阿姆斯特丹，按计划，阿叔是要在这里换飞机，再飞温哥华的。但在阿姆斯特丹转机，过安检的时候，阿叔很不巧的被荷兰海关发现了，不是因为护照过期的问题，而是检查的海关人员喜欢日本文化，会一点点日语，但阿叔不会，几下交流后，对方发现阿叔可疑，就和日本大使馆联系，然后就露馅了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后，阿叔就被送到了移民局，在监狱待了一段时间，确认了阿叔偷渡的身份。当时并不是直接遣送，在出监狱后，就任由你活动了。阿叔在被放出来后，就去了当时中国人很多的鹿特丹，在那里找了份工，做了1年多。后来就回国了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于阿叔的第一段「荷兰之旅」（暂且称作旅行），阿叔自己每次聊起，都很恼悔，觉得当时要是能直接到加拿大，就可以过上「好生活」了，不至于落得现在的地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于第二次来荷兰，是因为阿叔在国内做生意，亏了钱，觉得要不还是回荷兰试试运气，就带着全家（除了一个大女儿），坐飞机偷渡荷兰，那一段就没有太多故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我中断了打工以后，和阿叔就没有了联系，不知道他现在怎么样。但愿不要再去赌了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1c/90/1c90931fddbc51475bb4631d9d2c59e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1372&quot; data-rawheight=&quot;572&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1372&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/1c/90/1c90931fddbc51475bb4631d9d2c59e5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人物：阿宏&lt;br&gt;年纪：1983年出生，今年31岁&lt;br&gt;老家：温州文成&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿宏是我第二次打工的老板。说话不多，但是每次无聊的时候，还是会和我们说说他的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为家中的老二，阿宏小学的时候，就被家里人告知，以后要出门打工。13岁的时候，小学刚念完，就去学手艺，砖瓦、厨师什么的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;15岁那年，也就是98年的时候，在法国的大表哥说，可以带他了。然后阿宏哥就出门了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿宏走的路，是很多偷渡去法国走的。&lt;br&gt;首先，阿宏取得了去非洲马里的签证，需要去法国转机。然后在马里待了一个月，再从马里返回法国，当时，他们想在法国机场出境，理由是希望能从法国带一些纪念品回国。然后他们到达戴高乐机场后，就顺利出境了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一共花了10w，走了1个半月。在非洲，阿宏在当地看了不少野生动物，不过就是蚊子多，而且没什么水洗澡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时阿宏和其他几个年长的同乡，一起偷渡，还算顺利。只是这条路，现在基本被法国给掐断了。之后，阿宏就在巴黎做了1年的黑工，发现荷兰的收入更高，于是就来了荷兰，一待就是15年。在荷兰，成婚生子，还有了自己的一家不小的中餐馆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/1b/071bba802f90f6f1b8bce1dcdf4468e0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;868&quot; data-rawheight=&quot;360&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;868&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/07/1b/071bba802f90f6f1b8bce1dcdf4468e0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人物：阿杰哥&lt;br&gt;年龄：32岁，1980年7月生&lt;br&gt;家乡：浙江文成&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿杰哥，是通过阿宏认识的，当时他说他的一个老乡也是偷渡的，所以就想听听他的故事，就这样找到的他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基于我现在的认知，绝大部分的温州人，其实老家都离温州市区有3小时左右的车程，有文成的，瓯海区、丽岙镇的。总之，只要是在温州周边的，一般都会说自己是温州人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿杰哥就是来自文成的。大约是在2000年偷渡过来的。阿杰哥，家中有兄弟姐妹4人，其他几个全部在欧洲。因为表姐在荷兰，所以来了这里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于阿杰阿宏，可以算是温州人闯荡世界的一个缩影。&lt;br&gt;首先是在家人亲戚的帮带下，走出老家，去到一个陌生的地方，在当地，首先找一份简单的工作做，熟悉当地环境以后，就在同乡会的资助下，开始自己的小生意，之后就全凭自己的本事了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿杰哥，最早在文成县里，念书念到初中毕业。然后18岁那年（1999年）准备出门了。 由荷兰的亲戚担保，申请到荷兰，申请的明目是亲属探亲。阿杰哥在家学了点手艺（厨师），然后就出门了。阿杰哥是直接从上海出发，目的地是阿姆斯特丹。然后在合法落地后，就在亲属的帮忙下，在中餐馆后厨房做黑工。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般探亲签有效期3个月，之后就属于滞留状态。算黑工。不过阿杰哥自己说，他还算是非常幸运的，一来，阿杰哥的表姐在荷兰，多少有照应；二来，因为是温州人，很多餐馆老板是温州人，所以相对来说，不怎么会被欺负。说起黑工的生活，我后面会说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概在3年以后，刚好荷兰移民局有一次大赦，阿杰就向姐姐和朋友借了些钱后，找了律师，申请了一个难民身份。这样算是在荷兰有了一个合法的身份。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我见到阿杰哥的时候，正好在他的新餐馆，是和其他人一起合股的。生意看起来还不错。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/62/68622465959186d97a68bc6bdc9cda3b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1379&quot; data-rawheight=&quot;549&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1379&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/68/62/68622465959186d97a68bc6bdc9cda3b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人物：阿虎&lt;br&gt;年龄：35岁（大约）&lt;br&gt;家乡：福建福清&lt;br&gt;&lt;br&gt;在和阿杰聊天后，他和说，他知道一个福建人，偷渡的经历很惨，就把他的电话给了我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我只见过2次面，在答应帮他带东西回国后，他跟我见了面，一次是在他家，一次是在火车站的咖啡店里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;福建福清，大概在中国近代海外贸易史上，能留下一笔。因为有福清人的参与，「偷渡」、「人口买卖」、「贩毒」以及无数的灰色产业，才开始有中国人的身影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿虎是在2000年后，偷渡来荷兰的。和温州人互相帮衬不同，福清人习惯单打。阿虎在当地借了15w人民币的高利贷后，偷渡出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这里先介绍一个背景，&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1985年前，中国人想要到欧洲来，一般都是通过在欧洲的老华侨，寄来邀请函，亲属证明，然后给签证，偷渡的不多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1986年之后，由于欧洲各国发现，之前来的中国人，全部没有回国，于是各开始控制签证，「蛇头」们开始了他们的青铜时代，通过各种方法，包括假护照、过期护照、或经第三国家借道到欧洲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但在1995年以后，欧洲各国在无数次上当后，都学乖了，之前的办法行不通了，于是「蛇头」们的黄金时代来了。他们开始由上天改为下地入海，水路和陆路成为了主要的「偷渡」手段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其中比较出名的是有3条线路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北线：俄罗斯→乌克兰→波兰/斯洛伐克→奥地利&lt;br&gt;中线：土耳其→保加利亚/希腊&lt;br&gt;南线：突尼斯→摩洛哥&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/3d/7c3dbb126fd26446e26a32db4c8a4326_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;958&quot; data-rawheight=&quot;637&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;958&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7c/3d/7c3dbb126fd26446e26a32db4c8a4326_r.jpg&quot;)'&gt;其中，北线是最便宜，而且不受影响的线路，而中线和南线因为需要去土耳其和突尼斯的签证，所以比较困难，也比较贵。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;阿虎当时就是选了走北线，也是最长最复杂的那条路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿虎是1999年11月出的门，费用是借高利贷（借15w，还25w，分3年还清，第一年还10w，第二年还10w，第三年还5w）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿虎被「蛇头」带到了&lt;u&gt;内蒙古&lt;/u&gt;，在那里越境去了&lt;u&gt;外蒙古&lt;/u&gt;，在外蒙古又换车去了&lt;u&gt;俄罗斯&lt;/u&gt;和&lt;u&gt;乌克兰&lt;/u&gt;的边境城市，&lt;u&gt;格卢霍夫&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从国内到乌克兰，大约前后走了有3个月，一路上，先是在外蒙古待了4天，住的是一个二层楼的仓库，十几个人挤在10平面不到的房间里。然后再坐货车，是躲在货车最里面，阿虎哥说，开始很闷很热，后来越开越冷，因为出门的时候，不知道去哪里，只知道有些冷，也没带什么太厚的衣服，为了取暖，大家10几个人挤在一起。一路上，司机偶尔会停下来，「蛇头」会给他们一些面包什么的，但是拉屎撒尿都在里面，不管男女。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大约开了有1个星期，到了俄罗斯的一个不知名的城市。然后，他们被安排到一个大仓库里面，很冷很冷，阿虎哥说，在那里他吃了他人生中第一只老鼠，有点像鸡肉。在那里，这些偷渡者，大概住了4~5天，每天就吃吃土豆、白菜和面包。「蛇头」负责买，他们自己做。阿虎哥说，从楼上看下去，路上都没有人，虽然雪下的很大，但是不好看。再然后，他们被「蛇头」安排到另一辆车，到了一个地方，再换一辆车，这样一直换车，大概有6、7次，换车途中，他们一个女孩子，因为实在晕车，就在一个地方留下了，后来就再没见过。阿虎说，很可能就留在当地被「蛇头」逼迫卖淫了，但这算是不错的结果了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是到了乌克兰，阿虎哥他们一行人就交给其他「蛇头」了，被安排在乌克兰的一幢破烂房子里住下，房子里还有其他好多偷渡者，有中国，印尼，越南的。他们在那里住了很久，阿虎哥自己也忘了多长时间，后来他们还被允许去当地街上看看。在乌克兰，阿虎哥天天等「蛇头」的消息，天天说，明天就能走，但是一直等，每隔一段时间，就有新的偷渡者来，也有偷渡者走，他们也不知道那些人去哪里了。当然，中国人每天聚在一起，就幻想说在欧洲能赚多少钱，钱很容易赚，还了债赚够钱就回国。（当时阿虎哥不知道在乌克兰待了多久，后来推算，大概待2个月左右）&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，他们是在「地狱」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女性的偷渡者，基本上都会被「蛇头们」强奸，也有被其他的偷渡者强奸。阿虎说，有一个越南女孩子，不同意，被「蛇头」活生生打的半残，后来被拉出去，不知道怎么了，大概死了扔了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后在乌克兰待了很久，阿虎他们被安排上路了。具体是走哪个国家，阿虎自己也不知道，就知道在坐车到了一个片森林后，他们在「蛇头」的带领下，开始翻山越岭。一路上，碰到过野兽，也碰到过捕猎的陷阱，其中一个偷渡的，就被捕兽器扎到腿，本来「蛇头」要把他扔了，后来那个广东小伙子，死死相求，才跟着上路，但腿残疾了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一路上，阿虎和同行的偷渡者就是吃一些压缩饼干，大约走了3~4天。（这里，阿虎哥说，他们的带路人，之前也是偷渡者，后来发现做这个来钱快，所以就留下来干这个了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后到了一个有人烟的地方，在当地有一辆货车等他们，把他们接到了&lt;u&gt;奥地利&lt;/u&gt;。在奥地利，所有成功的偷渡者被关在一个地下室，「蛇头」等他们家里人把剩余的钱汇给过来后，就每人给了一张车票，一点散钱。自己搭车去「天堂」了，阿虎是来荷兰，所以就坐大巴，大约1天后，到了&lt;u&gt;海牙&lt;/u&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到荷兰的时候，已经是2000年5月了，一共花了6个多月在路上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0f/71/0f713e4b666b4afe5c0bf65de3b5eba5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;818&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;818&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/0f/71/0f713e4b666b4afe5c0bf65de3b5eba5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;到现在，阿虎一共在荷兰待了13年，一次也没回过家，每年寄一些钱回国，其他的就在这里赌博或者嫖娼花光了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人物：阿姐&lt;br&gt;年龄：30岁&lt;br&gt;老家：福建三明市&lt;br&gt;&lt;br&gt;说起阿姐，我心里多少有点难过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿姐，是我去一家熟悉的温州人新开的饭店帮忙时候，见到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿姐是2000年的时候出来的，走的也是阿虎走的北线，关于偷渡的经过，我没好意思问，只是听说我在记录这些故事，阿姐就和跟我说了一点点她的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿姐在国内生了孩子，但是无奈太穷，所以那个时候就想出来挣钱。而当时北线是陆路中最便宜的，所以阿姐走了这条路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和阿虎不同，阿姐是直接坐飞机去的乌克兰，在乌克兰，阿姐也住进了一个仓库，在仓库住了有1个月，然后，他们坐车去了波兰。不幸的是，他们坐的车被查了，阿姐他们一群人就下车跑，阿姐没跑掉，就被抓了回去，在乌克兰的监狱待了1个月，阿姐说，全部都是偷渡的，在地下的监狱，没有太阳，每天就两顿，还是土豆泥加面包，然后，他们被「蛇头」保释出来，再在乌克兰的仓库待了1个月，之后，阿姐和其他人再次坐车去波兰，这次没有被抓，但是载他们的货车出了事故，同行的一个偷渡者，因为砸到了脑袋，后来被扔在了路边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了波兰后，阿姐就和另外一个偷渡者，一起坐大巴来荷兰。阿姐说，一共，花了13w，其中10w是借的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿姐在荷兰这些年，基本上都是每天打三份工，早上7点去送菜，送到11点，去中餐馆帮忙，到7点左右，她就睡一会。到11点了，去帮忙打扫卫生。差不多到1点，会去另一家餐馆，帮忙打扫卫生和洗碗。再到3点多，去睡一会。然后周而复始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿姐这么多年，一直没有合法身份，每年赚的钱都汇给了女儿和家人，自己只留一点点在身边。而且自己的孩子也快13岁了，阿姐每次休息的时候，都会看一眼手机上女儿的照片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;据阿姐说，女儿学习可好了，也很听话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于黑工生活：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我没有经历，只是道听途说，无法翔实的描述。&lt;br&gt;&lt;br&gt;目前，据中国人估计，大约有1w左右的黑工在荷兰，这不包括滞留的中国人。至于如何来到荷兰，全部是偷渡，有的是偷渡到荷兰、德国、法国，有的是偷渡到西班牙、意大利的，然后再来荷兰的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于过的如何，坦白说，相对正常的生活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;早在10年前，荷兰的法律规定，警察在马路上，是无权要求你出示证件的，但后来几起大的事件发生后，才开始允许警察这样。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;工资如何？&lt;br&gt;基本上，黑工的工资会比合法身份的工人低一点，至于多少，看老板了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;会不会被欺负？&lt;br&gt;会，但是如果是温州人身处在温州人开的饭馆，那就就好很多，基本上不会有太严重的欺负。当然还是有听到的一些，例如下面这则新闻。[1]&lt;br&gt;&lt;br&gt;生活如何？&lt;br&gt;在荷兰，有几项是必须要求有身份的，&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;医疗保险&lt;/li&gt;&lt;li&gt;火车卡&lt;/li&gt;&lt;li&gt;交税&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;银行卡&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;当然，他们也有办法，&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;有中医馆，可以去那里看病，虽然贵一点，但还是可以的，除此之外，一些非处方可以在超市购买&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可以找有合法身份的中国人帮忙&lt;/li&gt;&lt;li&gt;这个不行，10年前，老板可以找律师打官司，争取一个身份，现在越来越难，而且荷兰的法律比较矛盾，不允许老板雇佣黑工，但允许打官司争取交税权利，而打官司则要通过雇主老板才可以上诉，但如果上诉，就表明雇佣黑工，而雇佣黑工又是犯法的~~~~&lt;/li&gt;&lt;li&gt;同2。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;黑工有机会获得身份吗？&lt;br&gt;据我所知，越来越难，一是荷兰对于此的政策，越来越苛刻，而且基本没有大赦，二是律师费一直在涨！！&lt;br&gt;当然20年前，10年前，还是很容易的，除了直接打官司，还可以去移民局申请难民身份或者孤儿身份。当然，因为这个，荷兰还出过一个影响极其恶劣的事件。[2]&lt;br&gt;因为这个事件，直接导致荷兰关闭对中国人申请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，还有一些特殊时期的办法。例如90年代初，2000年后，还有一些人特意把身份改成是来自新疆西藏的少数民族~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]：&lt;a href=&quot;http://world.huanqiu.com/exclusive/2013-02/3668684.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;中国“黑工”荷兰遭虐待被迫睡笼子 震惊西方&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2]：&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/w/250485.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;罪犯被从轻发落 58名多佛偷渡客冤魂能否安眠&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S&lt;br&gt;&lt;br&gt;写这些东西，除了兴趣外，也源于一次和同学的聊天。&lt;br&gt;和一些留学生工程师一起吃饭的时候，无意间聊起了这个话题，当时我以为是多少有所耳闻，当但我很简单的说了个故事后，在场的都震惊了，是彻彻底底惊讶，每个的表情都告诉我，我是在编故事。要知道在一起的人中，在荷兰时间最短的就数我了，最长的有10年以上，他们都觉得不可思议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我也觉得不可思议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这些人都和我们住在同一个大陆，来自同一个国家，会说同一种语言，有同样的习俗，去同样的超市，上同样的饭店，但却完全不知道对方的存在，和发生在他们身上的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我想，应该记录下来吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是我后来周末满荷兰跑，找不同的人聊天，答应帮忙回国带东西，帮忙鼓捣各种电子产品，装电脑的原因。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在前后一共有13个人，我有记录他们的故事，以后会继续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便说个笑话，一个不熟的女生看了我的记录后，问我是不是在阿大学社会学的，我很失望的跟她说，我是屌丝工科男~~~，她表示不相信~~~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21333348/answer/17913565
</link>
<author>
cOMMANDO
</author>
<title>
正宗的锅包肉是咸口还是甜口？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/3f/d43f82127586a08d608219c566f2e4c9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3341&quot; data-rawheight=&quot;2506&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;3341&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d4/3f/d43f82127586a08d608219c566f2e4c9_r.jpg&quot;)'&gt;[招老在反特务战线上的英姿 摄影：招老卑微的勤务员]&lt;br&gt;&lt;br&gt;“在大是大非问题上，一定要站稳立场，不能有半点马虎和犹豫。“ ——摘自招老《回忆我在伪警备处医院内度过的72小时》一文。&lt;br&gt;&lt;br&gt;”那时候（注：1938年）组织上为了让我们打入上层社会，按月发我们一些钱，也有金条。我们是节俭惯了的，拿到这么多钱，除了支援进步的青年之外，主要是和共产国际来华做地下工作的同志们去饭店、舞厅。哈尔滨的外国人很多，主要是十月革命之后流亡的白俄罗斯贵族，还有一些其他国家的人，因此菜肴有一些西化的趋势。比较著名的就是锅包肉，是哈尔滨的一个道台宴请外国人的时候，他的厨师投其所好，在焦烧肉块的基础上改进发明的，用白醋和糖调成汁儿爆锅，成品酸酸甜甜，外国人很喜欢。后来就传开了，家家饭馆都会做，很受女同志欢迎……后来我在华东局工作，有一天总理找到我，说公安部来请我帮忙，一个干部历史上是有疑点的，有那么两三年，组织上不知道他去哪里了，这个干部说自己当时在哈尔滨做秘密工作，证明人都死在反动派手里了——不能冤枉一个好同志，也不能放过一个坏人嘛。那么我就过去看一看。去了之后我就问他：哈尔滨的饺子很好吃吧，都蘸什么佐料啊？他说：要蘸酱油醋和辣椒油，这就露出马脚了，哈尔滨人吃饺子是一定要蘸芥末的，他完全没有提。但我不动声色，继续问他：锅包肉是甜口还是咸口呀？他吱吱唔唔，说是咸口的，这一下子就可以确认他在说假话了，锅包肉有咸口的吗！咸口的那是溜肉段！我当时就拍案而起，揭露他的伪装。这个人一看露陷了，当场就承认了，他那段时间根本不在哈尔滨，是被CIA招到一个秘密基地受训去了。所以说，锅包肉是甜口还是咸口这个问题，可不是小问题，帮助我们揪出了一个特务。“&lt;br&gt;——摘自招老《我在哈尔滨做地下工作的日日夜夜》一文。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21259831/answer/17914177
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
如何评价电影《小时代》？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;我看小时代&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、&lt;b&gt;两种类型&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾有一个私自的歪理论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影，自古以来只分两种：第一种，只为取悦你，发展到最极致，就是A片。君不见色情电影是最不需要剧情的，剧情多了，观众只会快速前进。武打也是，枪战也是，就是从头肉博到尾，在各式各样的场景撕杀，流血或流汗，剧情一类，不过是让你增加对BOSS恨意的手段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一种电影，则全是为了惊吓你而存在的，正是所谓的「恐怖片」。不管是爱情文艺，是科幻动作，是侦探解谜，整部电影的立意，创作手段，说故事的方法，全集中在一个目的：就是要让你出乎意料，让你见着你没想到的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在我眼中，说穿了，世间电影就两种：A片和恐怖片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，容我强调一下，A片不见得比恐怖片低级，这只是为了简单说明的粗暴分类手段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如「阿凡达」，百分之百是A片，同样分类，李安的少年Pi，就是恐怖片，两者绝对都是影史的丰碑，几乎不分高下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、&lt;b&gt;两种期待&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;好的，现在来说「小时代」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很明显，「小时代」就是一部真心实意，只为「取悦观众」的电影，从头到尾，无一分一秒，不在展现那种汗流浃背的拼命，最明显的证据，就是全片无处不在的，郭敬明努力地写了一场又一场的，为了构成情节的诸多笑话，不管好不好笑，既然写出来，再尴尬也一定演给你看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正在这一点上，足见郭敬明的认真，但也突显了他的生嫩，很多时候，好笑的剧本，现场演来荒腔走板。这是老导演才能搞定的事，比如冯小刚和劳勃·．阿特曼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为观众，网上很多郭敬明的支持者，他们的意见我是理解的，因为，你不能昧着良心说，「小时代」是部糟透了的烂片，这麽说，是不公平的，因为，我们都能在银幕上看到主人的心意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，也是因为同样的心意，「小时代」引发的公众争议，它的最大问题，也即在此爆发。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在「小时代」的影迷之外，还有许多讨厌这部电影的观众，只因，这些人心中，电影不比电视，电影是掏钱买票进门看的，作为导演，郭敬明你必需和我斗智，那是你的职责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（可惜郭敬明没有作到，而那方面的「智商呈现」，他根本不在乎。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;观众愤怒了，正是因为导演的无所谓，让他们猜到了每句台词，每个镜头，每个情节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，太多观众的愤怒，在于他们进戏院时，期待的是一部「恐怖片」，但，郭敬明却他们端上了A片，而且是一部 deja-vu 的A片。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也许要怪宣传预告片剪的太好了，那预告片在网上扑天盖去，大气而沉稳，中间还透着对世事无情的斥责意味，充满了epic大河剧一般的暗示，友情、奋待、挣扎，四个女人在恐怖的社会中，携手作战，对抗无情的命运……。然后，众人进了戏院，竟是这种玩意儿？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这一点上，郭敬明绝对是大胆了些，用尽老旧的手法，桥段，似曾相识的情节，他都无所谓。目的虽然真诚的，可那种取悦观众的努力，你作的愈多，某些观众的火气就愈大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只因，那些霓裳丽影、华厦豪宅、俊男美女，有些人看了觉得high，有些人则是反感透顶。而且，更因为你的招招式试，都有出处，自以为聪明绝顶的观众，岂能轻饶一句？&lt;br&gt;&lt;br&gt;「抄袭」「媚俗」「三观不正」「幼稚」「脑残」「不食人间烟火」「虚伪」「教坏小孩」&lt;br&gt;&lt;br&gt;也就是在这个点上，所有电影批评的对立，已失去了意义。支持和反对「小时代」的两造，争论再多，也没有价值，因为彼此不在同一个维度之上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看A片的，图的感官娱乐，他们如何能理解那些想费脑子的人，到底要的是什麽？&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，说句良心话，就是图的感官娱乐，又有何错之有？&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、&lt;b&gt;个人的投射&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看了「小时代」，最好，也是最糟的一点，是其中的「自信」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭敬明太相信自己的品味，他的杯子，他的房子，片中的几个男人设定，分配了他所有真实世界的癖好，还不够，他更要去找一个非常和自己相像的男主角，一样发型，一样染色，一样职业，一样私生活中的体己毛病。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种将自己的「审美」全盘搬上银幕的傲气，老实说，放眼影史，真找不到几个能作到一样程度的。最好的例子，比如柏格曼，或比如伍迪艾伦。他们总要把自己剥得一丝不挂，完全正面全裸给全世界的影迷看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，这种「极度自恋」型的创作者，要想作品传世，为世人称赞，前题就是要露出自己的弱点，要让人看到你的残障之处，你要流泪，无妨，最好你要自我解嘲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;别人不笑话你，你要笑话自己给人看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的卑微，才能显出你的伟大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但郭敬明不是这样的，他的自我展现，是一种信心满满，明明找了一群矮个儿演员，但，每个镜头的内里精神，都是一意的仰拍，让观众要伏在地上观看他们的成功与胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;女人们去面试工作，门外面的笑话一堆，费劲描写。至于进了门的面试过程，如何说服考官，那些重要的情节，一字不写，只因郭敬明觉得那个不重要，因为观众知道她一定会被选上，一定会成为老板的助手，而后开展剧情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种成功，太是廉价。廉价到，它不需要任何解释和过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;片中的诸君们，都是一样的神情体态，穿一样风格的韩式「草食男」服饰，每一个的人生，都跟烧红的刀，去切软弱的乳酪一般，不费一丝气力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;导演，自认为自己，就是个偶像。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的天，这是最糟的电影文本了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上一个这样作的人，最出名的，也最让人厌恶的，叫希特勒。（电影：意志的胜利）&lt;br&gt;&lt;br&gt;郭敬明的自信，某种程度上，是侵犯了他很大一部份的观众，但他不自知，我相信就算有人提醒他了，他也不以为意。最好的证据，就是他甚至早早作好计划，「小时代」不是一部电影，它是「三部曲」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;李安有「父亲三部曲」，奇士罗斯基有「红蓝白三部曲」，柯波拉有「教父三部曲」，沃卓斯基兄弟有「骇客帝国三部曲」，彼得杰克逊有「指环王三部曲」……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，郭敬明也要一步跨入影史的殿堂，他也要有「小时代」三部曲。&lt;br&gt;喔，不，他是四部曲。他比全世界的大导演们，还要多一部……。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到这个层次，说实话，郭敬明已经向所有的影评人叫阵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一尊自造的神像，总是要被打倒的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;影评界一致的恶评，又能怪谁？&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、&lt;b&gt;难易问题&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，来说「小时代」的核心问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;技术上，要说这部电影有多大多大的技术问题，我觉得是吹毛求疵。就一个新导演，能到这样的水平，已是不能再多作苛责。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但，小时代确实是有问题的，技术上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（因是看的盗版，坦白承认，实在人不在市区，条件不允许，所以，不敢说其它的技术层面。） &lt;br&gt;&lt;br&gt;这电影的最大问题，是情节的推展上，缺乏说服力，按正规的电影行道，全剧90分钟，至少要有十二到十六个高潮点，把电影摊开来分析，观众一定会跟我一样，很轻易地发现，这些所谓的高潮，太不够份量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三个女人在校园里奔跑相遇，用长镜头 + 场面调度，激情的音乐扬起，扇耳光，大吼大叫，那些，都不是高潮，因为观众不认同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;观众不认同的原因，不在于郭敬明没有把镜头、场面拍好，不认同的原因，在于故事的无理，前一天晚上，顾源他妈为什麽硬要把朋友的女儿，弄到儿子的床上呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而后，这个陌生的女人，竟然把顾源的手机拿来听了，讲了一句话，然后，就被女主角听见了，几个女主角莫名其妙撞在校园，一下子把事情全堆上，于是有了后面这段高潮戏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题是，高潮不起来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓高潮，其实不只是那个极端的点，而在于之前的营造过程，观影情绪，你得往上加推。&lt;br&gt;&lt;br&gt;整个「小时代」，都是这种问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年，约翰．休斯顿以作家转编剧的身份，到好莱坞有滋有味地赚了好几年钱，老板看上他了，硬逼他上阵作导演，上场前一天，他很骇怕，于是去找了个老导演，问导戏的秘诀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那老导演，提携后进，就跟他说了一句：「只要没一句台词，没一场戏，是《过场》，你的电影就坏不到哪去。」，从此，这个原则，被休斯顿奉为圭臬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「小时代」的问题，回到根源，还是个「太过简单」，剧情太简单，手法太简单。所有的戏，情节，都像是「过场」，像是温汤水，像是凉稀饭，创作没有痛苦，没有让观众看到煎熬的过程。而且，也没有给我们一丝「呕心呖血」的观感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;且不说合不合理了，更根本的问题，就算是合理，也解决的太过简单，太是廉价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为同行，有一个师父曾跟我说过，我也常拿来跟其它的同行分享。&lt;br&gt;&lt;br&gt;「不能把脑袋里想到的第一个点子，写成剧本。」&lt;br&gt;「那个点子，通常是最烂的，只因别人一定用过，观众一定能猜到。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，我认为「小时代」的所有问题，都在于此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那已不是「抄袭」问题，而是「难易」问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;五、&lt;b&gt;结论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得，去批评「小时代」的文本，不是我这篇评论的目的，分析文本一类的影评文字，我们看的还不够多吗？我不想身陷相关的类似讨论，再说，类似讨论也早已充斥网上，盈篇累牍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这篇文章，若你真的耐心看到这里，我相信你一定知道我的用意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然不可能拒绝「小时代」，我只希望「小时代」的第二部，第三部，能拍的再好一些。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给观众多一点。&lt;br&gt;莫要太过自恋。&lt;br&gt;提高创作难度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伍迪艾伦说过：「拍烂电影，和拍好电影一样痛苦。」&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然定下计划，真心希望「小时代」的后续计划，能让人一新耳目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，要作到，真的很难，也真的不难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（当然，若是第二、第三部都已拍摄峻工，总还有下一部作品不是？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21331859/answer/17909796
</link>
<author>
King
</author>
<title>
影视剧中餐桌的坐法有什么讲究吗？
</title>
<description>
好吧，既然受邀，总得出点货，以下为影视剧中常用坐姿但不仅限于此，我喜欢加点镜位等知识做调味料。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.方桌家庭多人坐法&lt;br&gt;面向观众，侧边不超过90度。重要剧情人物坐中间，左右围拢对话人物。依重要性往两边延伸。&lt;br&gt;这样做主要是方便在三机内进行调动比较高效，要安排一至两机做特写，角度相对固定，为80年代后剧中人常用坐姿。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/27/38/2738ac24acd27324933840cf51e63743_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;561&quot; data-rawheight=&quot;405&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;561&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/27/38/2738ac24acd27324933840cf51e63743_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;2.多人圆桌坐法&lt;br&gt;选择一个合适的背景，一般左右对称。老年人和家长们坐中间，小朋友可以坐最中间，帮助推动剧情，桌面不会摆放太高太多的菜，一切以对称为主，情侣要坐在一起，离镜头最远的人最多也就60度到80度，不得90度或背对镜头，所以选择上桌的人就不能太多了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/d9/29d95ec6607b1227206e99a6e474cc7a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;485&quot; data-rawheight=&quot;329&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;485&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/29/d9/29d95ec6607b1227206e99a6e474cc7a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;3.监狱坐法&lt;br&gt;为求真实，监狱就得这样坐，注意一定要有狱警和律师。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/ed/a0ed5e958e3b44669f0af63c3543d674_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;301&quot; data-rawheight=&quot;168&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;301&quot;&gt;&lt;br&gt;以下为另一种监狱视角，利用不存在的墙做拍摄角度，留一到两部机专门拍人物特写。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/80/908030b2de7f33adbcad9f159291eaab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;292&quot; data-rawheight=&quot;215&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;292&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4.双人坐法&lt;br&gt;适用地：餐厅小桌，亲密情侣，特点是只露出上半身，镜头稍低迁就坐姿&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f2/16/f21617719d9e5ab8d735bdde93ef5f65_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;495&quot; data-rawheight=&quot;372&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;495&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f2/16/f21617719d9e5ab8d735bdde93ef5f65_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还有双人斜视角坐姿，适用小餐厅，桌面物体很多可能遮盖主角表情，手势或上半身时采用，港剧中已较少使用此角度&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/fe/c1fe10f129f2335245d244178a932f75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;488&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;488&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c1/fe/c1fe10f129f2335245d244178a932f75_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;5.美食节目坐法&lt;br&gt;不超过五个的时坐在正面对镜头位置，主角在中间，一般叫厨师或美女陪衬在左右，负责解释菜肴或惊叹：“好好吃哟”，此时美女作花瓶观。&lt;br&gt;注意到没有，美食节目的机位一般较高，方便拍摄食物特写镜头。布光一般让餐厅全开大灯，再打一两个灯就够了，由于不是拍平面，柔光罩都省了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/0c/160c6c24872f47b6c8d0b5391c15a597_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;479&quot; data-rawheight=&quot;317&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;479&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/16/0c/160c6c24872f47b6c8d0b5391c15a597_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7.综艺节目坐姿&lt;br&gt;一般综艺节目参与人数较多，若主持人和嘉宾超过五人，则可以采用人肉背景墙坐法，试吃的人坐中间，主持或陪衬的人站在后面。这样镜头不用来回切换太多。&lt;br&gt;一般留一到两部机负责抓人脸特写、食物特写。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/bd/eebd9db40600c188bd2f7f406947f8f4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ee/bd/eebd9db40600c188bd2f7f406947f8f4_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;8.记录片坐姿拍法&lt;br&gt;说明是记录片了，人家爱怎么坐怎么坐，以真实为主，不刻意摆位。通常表现温馨但杂乱，充满生活气息，近年以《舌尖上的中国》让人称道。&lt;br&gt;俯拍视角&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/58/bc/58bc615b53b57a6e5b4a06ece16f7d4d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;707&quot; data-rawheight=&quot;396&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;707&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/58/bc/58bc615b53b57a6e5b4a06ece16f7d4d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;流水席/大家族聚会&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/a6/60a6a7f4fa65e644f3b13735295a575b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;509&quot; data-rawheight=&quot;295&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;509&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/60/a6/60a6a7f4fa65e644f3b13735295a575b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;少数周民族在吃馕，镜头就放在桌上，所以主角其实是食物&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3e/9c/3e9c6b9fdba2604013a0d3a6367595cf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;402&quot; data-rawheight=&quot;221&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;402&quot;&gt;&lt;br&gt;9.卧室床上坐姿&lt;br&gt;卧室由于空间非常有限，机位难以有较好的透视视角，所以一般会安排卧室的情节在床上展开，具体是主人半躺，客人坐在床上，见下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/f0/20f065e947f101edd1a20ce1672f756b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;794&quot; data-rawheight=&quot;524&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;794&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/20/f0/20f065e947f101edd1a20ce1672f756b_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;10.单人坐姿&lt;br&gt;一般单人是比较难拍的，你总不能让主角张开大腿正面对镜头吧？这是小泽玛丽亚。。&lt;br&gt;主角会侧点身坐在沙发一边，左右不能对称。机位在眼睛水平线上。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7c/a9/7ca9cd5d03020842757be9657c621f85_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;580&quot; data-rawheight=&quot;461&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;580&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/7c/a9/7ca9cd5d03020842757be9657c621f85_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;11.书房机友坐姿&lt;br&gt;基本就跟你现在电脑前的坐姿一样，但是总不能从背后拍人家用电脑啊，朝鲜才这样干，见下图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/ed/d5edd2dfaebcfb21459d06e704b4c86c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;263&quot; data-rawheight=&quot;291&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;263&quot;&gt;下面这种就是正确的坐姿和拍法，镜头在电脑背后大概两米，主角半身在镜头里，可适当排点小道具在电脑后面作装饰，正常谁这样放啊----一推屏幕就撞上了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f5/99/f599de62fa115511ea5e0c6162bdc9c1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;973&quot; data-rawheight=&quot;510&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;973&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f5/99/f599de62fa115511ea5e0c6162bdc9c1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;12.动态镜头&lt;br&gt;在摩托车或汽车的坐姿就是咱们开车和坐车的姿势，但镜头得固定在车头或另派一车，在车头，侧边跟拍。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/49/f7494223f2e1e1bab8e4c724f83db918_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;952&quot; data-rawheight=&quot;544&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;952&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f7/49/f7494223f2e1e1bab8e4c724f83db918_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;后座视角，主要拍摄剧中人有对话和撞飞路人/小狗等镜头时用&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/35/c5356db559bb142ebe8a244b7fe58cab_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;494&quot; data-rawheight=&quot;273&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;494&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c5/35/c5356db559bb142ebe8a244b7fe58cab_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;13.去你的视角和坐姿&lt;br&gt;生活大爆炸中的餐厅坐姿，有些奇葩，但你的视角在中间的妹纸嘛是不。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/97/5b/975b2a78bb771f2ccf05ea68b9d0f20b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;381&quot; data-rawheight=&quot;557&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;381&quot;&gt;&lt;br&gt;14.浴室坐姿&lt;br&gt;浴室比较潮湿狭隘，在浴缸中又不能俯拍怎么办呢？对坐啊！记得用泡沫遮盖重要部位啊混蛋！不然播出时就只能掐掉或以TV-MA发行了。&lt;br&gt;最爱这种坐姿的情节了，后面会发生什么呢。。。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/18/2418c6b57da8234d7f745c3f929599a1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;561&quot; data-rawheight=&quot;436&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;561&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/24/18/2418c6b57da8234d7f745c3f929599a1_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人发现不见了第6种坐姿--AV的拍法么？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21322395/answer/17896345
</link>
<author>
Larkin wong
</author>
<title>
中国或建烟台到大连的世界最长海底隧道，这将会是一项怎样的工程？
</title>
<description>
作为一名隧道与地下建筑的研究生，从工程角度分析下这条隧道吧，也更好地回归一下问题本身。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，科学研究是永远超前于实际工程的。三峡讨论可达百年，讨论和方案总是简单的，甚至一些科学研究（读过工程类硕士和博士的人也懂），也只是纸上谈兵。先下一句结论性的语言，建成这条隧道，现在技术上还基本不可行，或者诸多难题并未解决或者未有先例。工程都是参照着搞的，有大的创新或者突破也只是口头喊喊，实际早有铺路。在这种情况下，该项目的工程前期科研并不够。&lt;br&gt;检索相关论文：王梦恕与宋克志有较多科研文章发表，在其最新的一篇发表于《北京交通大学学报》的“渤海湾跨海通道建设的紧迫性及现实条件和初步方案”中，提出了“深埋式”全隧道方案, 横断面采用双洞加一辅助洞还有部分选线方案。对于施工中可能存在的技术难题以及具体的解决方案，并未有较多文章发表，表明该项目整体还处于可行性的讨论阶段，远未到报道中“或走下图纸”的水平。（文科生记者啊唉）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次，再谈跨海项目。跨海梦已经是工程界不懈的追求了。在同济本科和研究生这几年，有幸接触到了很多的“大项目”。上海隧桥工程，在建的港珠澳大桥拱北隧道工程，琼州海峡跨海工程可行性研究工作（铁四院、同济大学等中标）。跨海最终都要跨，琼州海峡，渤海海峡，甚至台湾海峡，这一定是趋势，只是实现上还要耐心和时间。之前有很积极的力量推动琼州海峡跨海工程，甚至做了大量的前期工作，科研工作的招投标等等。但是随着前刘部长的下台，出现了一定的中断，现在何时大规模重启，尚存疑。王院士积极推动的项目，也无非是呼吁重视，尽可能推动科研向前，为工程铺路，为完成工程人的跨海梦铺路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再谈工程技术难题。&lt;br&gt;这里我先以琼州海峡为例进行讲解大型跨海隧道的难点，各位可以做类比。渤海湾跨海通道的项目资料有限，而且发表的方案也都以浅谈为主，本人也未参与，不好做评判。&lt;br&gt;琼州海峡的中线为隧道方案，长度约为26km，拟采用盾构法施工。隧道方案有三个大问题，高水压、大直径、长距离。注意，此处26km已经被认为是长距离。主要原因是盾构机一次掘进的距离是有限的。考虑到维护，更换刀头，盾尾刷以及盾构本身在高压力水平下出现的变形，盾构一次性掘进距离是比较有限的。上海长江隧道，盾构一次性掘进7.5Km已经打破了世界纪录。盾构若在掘进中出现故障，可能引发的事故会是灾难性的。轻则漏水，软土地区会漏水漏沙，导致整个隧道破坏。（国内有类似事故，这里不提）&lt;br&gt;于此，我们考虑了盾构对接的方案。日本有很成熟的盾构对接经验，机械式对接和土木式对接。所谓的对接，就是两台盾构从两侧相向掘进至结合地点，在江底地中进行对接完成整条隧道的盾构施工。图一为机械式，图二为在冻结法保护下的土木式对接。本人也发表过相关的有限元文章，水文一篇，可检索“琼州海峡隧道盾构对接冻土帷幕受力状态力学分析”，发表于《隧道建设》，2013年第1期。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f4/d5/f4d5d0774559b8056e51e89f0c6fab18_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;378&quot; data-rawwidth=&quot;556&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;556&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/f4/d5/f4d5d0774559b8056e51e89f0c6fab18_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;                                                    图1 机械式的盾构对接示意图&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/eb/52/eb52ee681e50894b16b9d495db7a325d_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;464&quot; data-rawwidth=&quot;632&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;632&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/eb/52/eb52ee681e50894b16b9d495db7a325d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;                                                     图2 土木式盾构对接示意&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多，来点直白的，区区一个26km的琼州海峡隧道，都要考虑国内鲜有涉及的盾构对接的方法进行施工，而且难度和危险系数极大。120km的渤海湾跨海通道，其难度大家可想而知。当然，这里不便一概而论，渤海湾的隧道地质多为岩石，采用的工法可能为TBM+钻爆法，TBM也存在一样的掘进距离问题。王院士论文中提到，一台一次性掘进20.5km，这样的TBM必须进行特殊定制才可达到该距离。但是长距离带来的问题依然严峻，如何处理掘进距离长, 刀具的磨损及海底换刀、长距离通风和渣石运出等，都需要更多的科研工作进行铺垫。琼州海峡隧道尚在论证阶段，但是走的应该说已经有一段距离了。若论上马，应该快于渤海湾工程。就积累经验的角度来讲，个人认为，琼州海峡隧道之前渤海湾隧道应该不会动工，前者尚遥遥无期，后者也可想而知了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说日本的青函隧道，该条隧道世界最长，达到了53.85Km。此隧道虽出于缜密的日本人之手，但是修建历经惊人的24年，而且各种事故频繁发生，可谓艰辛。隧道建成后的1988年，空中运输能力已大大提高，该条隧道的必要性也开始备受质疑。当然，你可以说当时的日本机械化能力不强，施工水平低下，但是绝对不可忽视的就是长距离隧道修建的技术问题。地下空间本来就有很强的不可预测性，若施工中一旦出现一定的意外情况，如漏水，处于渤海深处的工人将根本没有生还可能，而现有的技术水平是不可能实现无人操作的。这种感觉我本人在常熟某电厂的冷却水循环隧道中体会到过，因为是通往江水下部的一段封闭式隧道，距离1000m，但已经稍觉恐惧，也深感工人地下施工环境之恶劣和不易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;发现自己想写的东西很多，可以想到的这条隧道出问题的地方也很多。虽然很因为大家对超级工程的信心而感动，但对于隧道而言，距离的确是个确实存在的问题，甚至难以解决到大家难以想象的程度。对于此，科研工作还要继续，技术水平还有待积累，诸多难题要切实论证，不希望出现仓皇上马，事故频繁，工人遇难的悲剧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;伟大工程，要综合权衡，三思后行。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21288832/answer/17910343
</link>
<author>
Rio
</author>
<title>
手机内存（RAM）增加 512M 成本会增加多少？
</title>
<description>
内存多了怎么会没用……可以向手机应用、特别是游戏或者多媒体应用开发者打听一下看看内存是多么稀缺的资源。举个例子，在搭载 512MB 内存的 iPhone 4S 上，一个应用使用的内存总量如果超过了约 40MB 就会出现内存资源警告，超过约 220MB，这个应用就会 crash。40MB 内存是个什么概念呢？如果把这 40MB 内存什么也不干，就用来存储解压过后的动画，然后保证 60 fps 的帧率播放，大约能放 0.3 秒；要求降低一点，保证 30 fps 的帧率即可的话，大约能放 0.6 秒。这还是把这些内存全部用于存储内容的情况。实际使用的时候这些内存还要用来存放各种各样的用户数据、程序和系统运行所需的数据结构等等，导致开发者在内存里面多放了几张图片没有及时释放都会被警告。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这还是在采用人工内存管理的 iOS 上。而在大量使用垃圾回收机制的系统上【比如 JVM】，内存更是宝贝。垃圾回收机制要流畅工作，要求空闲内存是实际使用内存的约四倍以上。如果空闲内存不足，垃圾回收的延迟会急剧上升，进而造成主线程阻塞、交互卡顿。Android 用户应该对这个现象很熟悉吧……这也是为什么现在一些高端旗舰 Android 机型即便配备了比 iPhone 多一倍的内存但流畅度还是不够理想的原因之一。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甚至可以这么说，对于任何软件开发者【不管系统还是应用】而言，如果不考虑任何资源约束，内存总是容量越多越好、带宽越大越好、延迟越低越好。增加 512MB 内存的硬件成本相对于整机物料成本而言其实微不足道，拿 iPhone 5 来说，搭载的 1GB LPDDR2 内存的成本是 $10.45，而整机的物料成本约 $200，占比才 5%。所以成本其实不是主要考虑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那为什么手机上各个厂商都步调一致的用小容量内存呢？因为在手机上厂商要面临一个最严酷的资源约束——电池。如果拆开在售的任何一款主流智能手机来看，里面的结构通常是一块占据了大部分内部空间的电池和一块小小的电路板。比如这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cf/b6/cfb6c5383e7c46fd681fd791f16e0711_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;592&quot; data-rawheight=&quot;444&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;592&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cf/b6/cfb6c5383e7c46fd681fd791f16e0711_r.jpg&quot;)'&gt;按现在的技术水平和未来五到十年技术发展的预估，大规模用于消费电子的化学电池的能量密度不会显著上升。也就是说无法在保证电力供应的情况下显著缩小电池体积、或者无法在固定体积的情况下显著提高电池容量。为了保证手机的续航时间，厂商必须在设计许可的范围内最大限度的缩减其他零部件的空间以扩大电池体积，同时在经济可行的前提下尽可能减少系统能耗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两个目标选择的结果之一便是手机的内存和处理器通常采用所谓的 PoP 封装，即内存和处理器是叠放于同一块芯片包装内的。这样做的好处主要有两点：一是因为两个部件合二为一，减少了电路板上的空间占用，让电路板可以缩小，腾出空间用于放置电池；二是处理器需要通过金属引线频繁访问内存，叠放可以使得引线的长度最短，从而降低线路噪音、访问延迟、电力损耗。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图是 ChipWorks 拆解的 Apple A6 芯片中的内存部分。可以看到，内存已经占据了几乎整个面积。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/56/26/562613e1e3291814012d57d809d558da_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;592&quot; data-rawheight=&quot;443&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;592&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/56/26/562613e1e3291814012d57d809d558da_r.jpg&quot;)'&gt;在这种情况下，要提高 PoP 封装的内存容量，思路有几个：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;缩小芯片的制程：缩小制程需要新工艺支持，代价非常昂贵，只有非常有限的几家有能力做。而且从目前手机芯片的 32nm 缩小到下一个制程 28nm，在面积不变的情况下能够增加的元器件的数量不过约 30% 而已。而内存扩容是需要翻倍的【512MB 到 1GB 到 2GB】，也就是说面积不变，需要从 32nm 制程跳到 22nm 才能实现内存扩容。而成熟的 22nm 制程现在只有 Intel 才有，但 Intel 不做 ARM 手机芯片，它自家的用于平板【还不是手机】的 22nm 移动芯片要 2014 年才会上市。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;扩大芯片的占地面积：会增大电路板空间占用，从而挤占电池所需要的空间。和采用 PoP 封装的初衷背道而驰。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;增加重叠的芯片数量：手机内部没有足够空间容纳增加的厚度不说，散热更会是个大问题，而散热不好又会大幅度影响系统性能，影响体验。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;另外，内存和处理器不同，处理器没有满负荷工作的时候【比如锁屏状态】可以关闭大部分电路从而大幅节省电力，而目前大量使用的动态内存必须时刻保持上电状态并且定期刷新，哪怕是手机在锁屏的状态下内存也要继续消耗电力，没有类似处理器的节能模式可用。同等条件下，容量越大，维护内存中内容需要消耗的电力就越多。这对节省电力是没有帮助的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结论就是由于电池的硬约束，目前的移动系统设计中各方面妥协的结果就是在系统和软件能够接受的范围内尽量降低内存的容量，仅当各方面条件【比如制程和低电压技术的进步】都合适的时候才扩充内存容量。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21330921/answer/17907420
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
法律没有明文规定，对犯人执行死刑时，犯人必须跟亲人见面？
</title>
<description>
这条微博的内容，如果逐字去抠，其实没有错误，因为法律不可能规定死刑犯「必须」要见家属。要是犯人自己不想见呢，要是家属不想见呢？所以是不可能「必须」让双方见面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;法律对这类情形确实有相关规定，是以一种双向选择的形式：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;《刑诉法司法解释》第四百二十三条：第一审人民法院在执行死刑前，应当告知罪犯有权会见其近亲属。罪犯近亲属申请会见的，人民法院应当准许，并及时安排会见。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;但长沙中院发那么一条微博，一定是大错特错了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先它只阐述了一句正确的废话，已经是业务能力低下的体现。其次，它仍然没有回答外界关于曾成杰家属为何未被安排见他最后一面的质疑。从理论上，长沙中院只有拿出犯人的遗言，证明他本人的确表达过不见家属的愿望，才能正面打消这种质疑。但恐怕，他们拿不出来（现在又死无对证），所以才用了一句语无伦次的废话搪塞。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21329488/answer/17906590
</link>
<author>
Lawrence Li
</author>
<title>
为什么有的人喜欢听重低音和RAP，却几乎不听中文歌？
</title>
<description>
先回應胡大爲君：Well, I give a fuck。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然後回應提問者：&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，「重低音」不是一種音樂類型。不過如果妳就是喜歡聽重低音，又有什麼不好？請多聽各類的重低音音樂吧。重低音的世界是很豐富多彩的呢！Polygon Window 的 &lt;i&gt;Quoth&lt;/i&gt;，Ulf Langheinrich 的《Degrees of Amnesia》，無法用家庭音響系統重現的二人樂團 Infrasound，這就已經是三種不同類型的重低音了。Infrasound 由於用到了耳朵聽不到的重低音，是必須用身體在現場感受的。開始計畫假期，去加州找他們聽吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Rap 是一種音樂類型。妳喜歡聽 rap，就好比喜歡吃蘿蔔牛腩，或是喜歡打網球一樣，請盡情享受吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至於如今的中文歌，雖然跟如今中國的一切一樣，和國外比差一大截，但歷史上還是出現過非常可愛的中文歌哦。我推薦葛蘭、張露、許冠傑、達明一派和崔健。希望它們能讓妳瞭解到原來中國人也做出過很讚的音樂呢。當然，京劇、蘇州評彈裡也有很多珍寶，知乎上有這方面的行家哦，請多多請教他們吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後回應李如春老師：&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年是二〇一三年，不是一九八零年哦。而且音樂如果沒有生理刺激性，聽來幹嘛？精神享受嗎？可是精神和肉體究竟有什麼分別呢？腦子和心不都是一團肉嗎？您聽蕭邦和貝多芬的時候，試過感動得寒毛倒豎吧？我試過。那可是實打實的生理刺激哦。長期寒毛倒豎會不會影響某種身體指標呢……或許這是一個好的博士論文題目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;縱觀整個華麗的二十世紀音樂史，最燦爛的音樂，諸如爵士、搖滾、說唱、funk、soul、電子樂……要麼誕生於江湖，要麼勃興於江湖。廟堂之內的音樂，除了廟堂裡的人外，有人在乎嗎？江湖上的音樂家們，延續了音樂的生命線，反覆推進着音樂美學，其中一些人還在發達資本主義體系的幫助下賺到了錢，感動了萬千民衆。廟堂內的人，你們創造了什麼音樂？你爲什麼要頂着廟堂的光環，將音樂史劃停在一百年前？&lt;br&gt;&lt;br&gt;請張開耳朵吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後，送上一首好聽的中文歌：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://d.pr/a/ThFA&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Droplr • 14 我愛卡力蘇.mp3&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21330921/answer/17905661
</link>
<author>
個人意見
</author>
<title>
法律没有明文规定，对犯人执行死刑时，犯人必须跟亲人见面？
</title>
<description>
&lt;a href=&quot;http://legal.people.com.cn/n/2012/1224/c42510-20000004.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;最高人民法院关于适用《中华人民共和国刑事诉讼法》的解释&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;第四百二十三条：第一审人民法院在执行死刑前，应当告知罪犯有权会见其近亲属。罪犯近亲属申请会见的，人民法院应当准许，并及时安排会见。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;長沙中院臭不要臉，有種發有種別刪啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;======= 一覺起來果然又是临时工干的 ========&lt;br&gt;&lt;br&gt;沒有必要鑽到文字遊戲裡面去，因為：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;在法律語言中，「應當（shall，不是 should）」是最嚴格的程度，包含了「必須、否則要承擔嚴肅後果」的意思。「必須（must）」不是標準的法律語言，早期多存在民事法律裡，&lt;a href=&quot;http://www.flrchina.com/research/law/001/law041.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;現已多被「應當」替換&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;從長沙中院那條微博的內容、後續的反應、曾成杰律師的聲明等等來看，都可以明顯看出長沙中院表達的是甚麼意思：「沒有法律規定我們「應當」告知曾成杰可與家人會面。」這種情況下拿非法律語言去扣字眼為長沙中院「辯護」完全沒意義，不在一個層級上。同時也可以看出來，長沙中院這個臨時工果然像他們後來辯稱的「法學教育不足」，否則不會在這樣一條微博裡使用「必須」來表達他想表達的意思。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21314030/answer/17893177
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
为什么不少外国人都会很多种语言，而中国人具有此种能力者却比较罕见？
</title>
<description>
个人在欧洲的经验：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我完全不会西班牙语。一次在西班牙旅游被抢，在警局做笔录，要签字的文件都是西班牙语的。但是因为我法语流利，完全可以看懂理解。&lt;br&gt;当晚在救助站住了一晚，同屋是个厄瓜多尔难民，几句之内就摸清了西班牙语的日常用语，然后和他聊了一晚上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我完全不会希腊语。去希腊前熟悉了一下希腊字母到拉丁字母的转写规则，及发音规则，了解几句日常对话。旅游期间，借助其他语言基础，只要可以拼读出来的，经常就可以理解大意。&lt;br&gt;我完全不会瑞典语或荷兰语，但是在瑞典和荷兰读标志也没有问题，因为可以从德语和法语推断大意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲人会多门语言就是这么个情况，就像我不会无锡话，但是因为我会上海话，在无锡就可以听懂很多；我也不会香港粤语，但是因为我说汉语和英语，在香港生活就没问题……甚至去日本都可以笔谈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个会普通话的人学上海话，可不比一个会法语的人学西班牙语简单。&lt;br&gt;想象如果中国方言能成体系，有人整理，那你正经学四川话，能有多难？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21320045/answer/17899250
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
仅从生产成本上计算，生产香水和生产花露水有多大差别？
</title>
<description>
纠正另外一个答案的一点点错误，望作者理解与海涵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一，现代香水制造行业里不存在“动物源麝香”，因为已被立法禁止，所使用的大部分为人工合成的麝香。但同为合成麝香，品质也有高低之分。&lt;br&gt;第二，天然原料&lt;b&gt;不绝对是&lt;/b&gt;香精品质高的保证。柑橘系的精油还有便宜的呢，二氢茉莉酮酸甲酯还有贵的呢。&lt;br&gt;第三，除了柑橘系之外，现代香水制造中，一般不在水果上提取精油，一是成本不值当，二是运用合成原料模拟水果香气的调香技术已经很成熟，所以一般很少见花“果精油”的说法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了这几点，其他我都赞同。&lt;br&gt;日用品的制造，包装瓶身印刷装瓶都是成本，这块我不了解，就不说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;香水香精跟花露水香精明显不同。成本有高低之分，同样的香调有品质之分，例如同为玫瑰，天然玫瑰精油的质感是低价原料无法比拟的。&lt;br&gt;香水重点在于气味愉悦，层次丰富，为人的形象锦上添花，花露水的作用在于先清爽驱蚊其次才是“闻起来还不错”。两者作用不同，因此香水对香精品质的要求更高。花露水摊了部分成本在加入功效性成分（例如冰片）上，其次才是香精。&lt;br&gt;&lt;br&gt;除此之外，人工费用也是很重要的部分，拥有in house调香师的品牌就不说了，人工费可想而知。&lt;br&gt;如果是与香精公司合作的香水品牌，在要求香精公司开发一款香水时，对气味的要求也非常挑剔，从前期对香水的构想与创作，到调香师创香，最后确定香型，并经过多次配方修改、评香师评鉴、内部盲评等，经历漫长的研发，最后才能保证推向市场的香水是精品。&lt;br&gt;例如某香水品牌与我司美国分部在开发一款新香水时，由于该品牌非常重视中国市场，我们中国分公司当时为该品牌做了细致的市场调查，从前期的中国香水消费群体分析，到中国时尚杂志上香水广告的分析，我当时甚至做了一个ppt告诉该品牌市场部中国人对香水代言人的审美观，再到最后候选香精经过中国分公司员工的盲评（而且这个环节还是掐着中美时差完成的），这些都可以说是隐性成本。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于花露水嘛……我本人没接触过花露水的项目，但还是大胆猜测花露水的研发环节不会有如此“大动干戈”的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，最近很多人问我关于某品牌花露水的问题，再次也一并作答。&lt;br&gt;号称像爱马仕地中海花园的，其实正常鼻子都闻得出来是完全不一样的；&lt;br&gt;号称CK One的铃兰香型，只是与CK One香气特征略有相似，而且气味跟铃兰也没有任何联系；（铃兰这种植物南方似乎特别少见，好奇的朋友可以闻一闻Dior Diorissimo，Gucci Envy Me以及Narciso Rodriguez L'Eau For Her）&lt;br&gt;号称Burberry Weekend的，你仔细闻闻看像香水多一点还是像洗衣粉多一点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个品牌很擅长营销，靠新颖有趣的话题吸引消费者，这点很好，也渐渐提高了产品气味在消费者购买行为中的影响力。&lt;br&gt;但是涉及到气味，我会从严谨的角度会告诉你，这些像某款香水的说法很扯。&lt;br&gt;不过，这品牌确实是花露水里面很好闻的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21314030/answer/17897041
</link>
<author>
Kornephoros
</author>
<title>
为什么不少外国人都会很多种语言，而中国人具有此种能力者却比较罕见？
</title>
<description>
个人浅见，欢迎批评。有二个方面的因素最直接影响到多语言的掌握，第一个是生长环境；第二个是使用和交流需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子说明：&lt;br&gt;我在德国柏林的一家亚洲超市打过工，超市里由三位华裔大姐管收银。她们掌握的语言如下：&lt;br&gt;大姐A：越南语（母语），粤语（母语），普通话（流利），德语（流利）&lt;br&gt;大姐B：德语（近乎母语水平），英语（流利），粤语（母语），越南语（母语），普通话（流利）&lt;br&gt;大姐C：马来语（母语），潮州话（母语），粤语（流利），普通话（流利），德语（流利），英语（交流没问题）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三位的人生轨迹如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;大姐A：越南出生华人，她父母亲从广西过越南做生意，她在西贡出生。父母说粤语，所以自然她会说粤语。然后因为在越南长大，越南语也是母语之一。1975年南越战败，她和母亲作为难民逃到西柏林，因为生计和入籍的需要，学会了德语。也因为要和在德诸多华人交流，所以她也学会了普通话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大姐B：越南出生华人，经历和生世背景类似大姐A，母语是越南语和粤语。也是在1975年时逃难到西德，但当时她才14岁，她受教育程度较高，德语是这三位大姐最好的（听说读写），所以她还兼了超市一部分会计和文案的工作。她英语也不错，曾经带自己两个孩子赴美半年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大姐C：马来西亚出生华人，马来语和潮州话都是她的母语。粤语是嫁到马来西亚广东人移民家庭后学会的。英语是在马来西亚学校学的，德语是她和老公一起移居德国后在语言学校进修的。普通话不太确定她是在什么时候学得，但去马来西亚旅行的时候留意过，大多数马来西亚华人都能说普通话（也大多数能说几种语言）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这三位都是因为生长环境和使用交流需求从而去学习掌握多门语言的典型代表。本人的朋友也有不少出于对语言和文化的浓厚兴趣去学习多种语言。但是就个人观察而言，是否能掌握，还是上文提到的两个因素能起到比较大的作用。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20499502/answer/17903235
</link>
<author>
王捷
</author>
<title>
怎么利用 Quora 学好英语？
</title>
<description>
我同时混知乎和Quora，在两边都拿过一两千票；恰好我又是做英语在线教育的，所以结合自己的体会谈一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果想要借助Quora学英语，最简单的方法就是——读。 预定几个自己感兴趣的topic，在手机上装上Quora的客户端，然后跟刷微博一样每天都打开看看。和知乎一样，Quora的优势并非是提供标准答案，而是每个人都能从自己的视角提供看法，很多时候还是一个小故事。你读了几百个答案后，阅读理解能力一定会有所提高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是Quora最好玩的地方显然不是潜水，而是参与交流。你也许会觉得提问比回答容易，其实未必。作为Quora的新人，除非你提了一个石破天惊的问题，否则被人注意和回答的机会都不大。所以不妨从回答一些问题开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我觉得有这几类问题适合作为中国用户：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，你是中国人，在中国相关话题上自然是有发言权的，回答的时候避免套话官腔，说说自己的亲身经历，或者外国人不太了解的事情其他用户就会比较感兴趣，譬如我最近回答的中日韩文化比较问题 &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Ethnic-and-Cultural-Differences-1/What-are-the-notable-differences-amongst-the-dominant-East-Asian-cultures/answer/Jie-Wang-2?__snids__=148414193&amp;amp;__nsrc__=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;What are the notable differences amongst the dominant East Asian cultures?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  还有稍微严肃一点的 &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/China/What-are-the-most-serious-hypocrisies-and-contradictions-in-modern-day-China&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;China: What are the most serious hypocrisies and contradictions in modern day China?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，一些涉及你专业领域的，不用担心班门弄斧，也不要以为外国人全都是专家，大胆的去贡献自己的才智。偶尔结合国情打个酱油也可以，譬如我曾经在问题 &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Python-programming-language-1/Have-I-fallen-in-love-with-Python-because-she-is-beautiful&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Python (programming language): Have I fallen in love with Python because she is beautiful?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （不完全算技术问题，因为大家都在抒情）里贴了两张白娘子的剧照，告诉外国人中国历史上的Python女神就是这模样，也骗了几十个赞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三，一些偏娱乐性质容易打酱油的问题，譬如这条问你的写字台是啥样的 &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Desks/What-does-your-desk-look-like&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Desks: What does your desk look like?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  不需要你多会写，贴图就可以，里面还有贴坦克的（因为回答者在当兵，坦克就是他的写字台）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Quora有个credit的机制，就是如果你的回答每获得一票就能得到10个credit，有了足够的credits后，你就可以用这些credit来将你提出的问题promote给更多的人看到，譬如我上个月在知乎上发起的讨论 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21182935?group_id=52577994#answer-2114195&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;被美国外教吐槽的湖北高考英语考题真的是“错的离谱”么？&lt;/a&gt; 就是通过Quora的这类机制来提问和求证。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你逐渐熟悉了Quora的玩法，对自己的写作和思维能力有了更多自信，就可以参于更多话题，譬如电视，电影，甚至美国国内国外政治。&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说回来，我相信 Quora 对于英语学习的最大作用绝非是仅仅提供阅读素材，或者是作为一个写作锻炼的场所，而是能够帮助你发现——原来掌握了英语后，你真的可以参与到全世界的对话当中；你的谈话伙伴可能是一名美国陆战队老兵，一个印度IT学生，一位日本设计师，他们会分享自己的人生体验和故事，也愿意听听你的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;祝玩得开心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------更新------------&lt;br&gt;有知友和我留言说感觉Quora的国外用户对中国人不友好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Quora有一条著名的原则 &lt;a href=&quot;http://qr.ae/IT8xy&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Be Nice, Be Respectful &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，即鼓励讨论和辩论，但严禁攻击其他用户或者他们贡献的内容。如果遇到此类情况可以举报。但是作为中国用户我们同样需要遵守这些规定，因为很容易遇到在某些问题上和我们持完全相反意见的美国人，日本人，台湾人，越南人或者菲律宾人等等，冲动起来打起嘴仗就会被鄙视。特别的，我觉得比起说服他人更重要的是了解他们的背景还有想法，犯不着去什么地方都要抱着扬我国威的想法。你觉得外敌环伺别人也可能觉得中华沙文主义好恐怖。譬如这位越南用户问的&lt;a href=&quot;http://qr.ae/IT1oy&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nationalism: Does the Chinese really hate the Vietnamese? If yes, why?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有很重要的一点，除非相关话题需要，Quora上不要用中文。中文还是来知乎吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21329400/answer/17901837
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
台湾民主化过程中有“五毛党”和“自干五”吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;當然有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最知名的人物，叫「馮滬祥」，此人大名鼎鼎，其「XX」程度，早可列入史冊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/5a/685a76ce9e7aab9b3463051ab408f18b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;439&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在大學四年級時，帶頭和台大哲學系的自由派老師對抗，上演了一場噁心至極的醜劇。&lt;br&gt;也就是中華民國歷史上非常知名的「台大哲學系事件」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事太過複雜，也太過腥臭，我就不細訴了，請自力救濟，wiki：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%B0%E5%A4%A7%E5%93%B2%E5%AD%B8%E7%B3%BB%E4%BA%8B%E4%BB%B6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;臺大哲學系事件&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因為是「支持『戒嚴體制』的極右統派」，受到國民黨刻意栽培。後來竟然當上了蔣經國祕書。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（被體制收編，大概也是所有五毛們，心中最美的夢想吧？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;台灣解嚴後，選上過立法委員，也和李敖串在一起，競選過總統、副總統。&lt;br&gt;我承認，我個人討厭李敖，跟他找了「馮滬祥去參選」一事，離不開關係。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這廝最下流，也最近的一次新聞，是他「性侵害」家中的菲傭，被判刑四年。（請查：&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A6%AE%E6%BB%AC%E7%A5%A5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;馮滬祥&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;儼然是美國總統柯林頓作派，被人弄到「精液證明」。太是可恥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的狡辯理由是：「男人的睛液一次只有2、3CC，哪能叫菲傭弄來5CC？那是刻意搜集的！」&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ee/87/ee871536fc5ee6d19568dab32b43ad02_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/57/e8577ab69cf82494820b0fff9544b456_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;352&quot; data-rawheight=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;352&quot;&gt;&lt;br&gt;當然，要說一輩子無所無為，也是不對的，此人生平完成過什麼偉業沒有？&lt;br&gt;有的，他把陳水扁弄去坐了八個月的牢。所謂「蛇鼠相爭」是也。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不過，話說回來，「五毛」也好，「自乾五」也罷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像「馮滬祥」這種人，是真心走政治之路，也當過立法委員，也選過正副總統。&lt;br&gt;那是真的重裝上陣，跟人拳拳到肉，以命相博的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在國民黨時期，他是黨的肉喇叭。可以說是撿便宜了，黨國當他後盾嘛，&lt;br&gt;到了民進黨執政，就該他倒霉了，被人步步相逼（他可是把總統送進牢的人呀），也一直堅挺住。&lt;br&gt;&lt;br&gt;說到底，也還是個人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不像大陸網路上一些五毛，有人靠山了，咄咄逼人，靠山倒了，跟孫子一個作派。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最後多說兩點。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;br&gt;真正的五毛，是要有高度的，你得上到檯面上，像馮滬祥這種，其實不能叫他「五毛」。&lt;br&gt;他可能是「五萬」，或「五百萬」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人家作的事，是能拿出來寫「維基」的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像國內一些知名五毛，染香、周小平之流，此輩人物所為之事，不知能拿來寫啥？&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、&lt;br&gt;台灣很多讀過兩天書的人，是不因為立場而去偏頗某些政治人物。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你也許支持台獨，或也許支持統一，但不會影響你對一個人的判斷。&lt;br&gt;以我為例，對於馮滬祥的「職業學生行徑」，和陳水扁的「貪腐」，我是同樣的不齒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（更不要說強姦「菲傭」了……。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;同樣的道理，很多人鄙視所謂的「五毛」，我認為沒啥不對的。&lt;br&gt;只要不是為了左右派立場，管你公知、五毛，&lt;br&gt;所有無視事實、顛倒黑白、胡說八道、睜眼說瞎話的，都該一致鄙視。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21326314/answer/17895905
</link>
<author>
zart mo
</author>
<title>
战机驾驶员退役后可否转行做客机驾驶员？是否会更有优势？
</title>
<description>
&quot;嗨，麦克。说老实话你觉得这个大家伙开起来感觉怎么样？&quot;&lt;br&gt;“嘿别提了！詹姆斯少校！简直糟透了！！没有军用加力，没有战斗襟翼，推重比低的要命，连音障都突破不了。我实在搞不明白这么多按钮都是用来干嘛的，什么GPS三维导航仪、地面塔台应急频道、辅助录音装置、尤其是这个破烂玩意：半自动驾驶系统——你知道么伙计，我每次飞北极航线，升入一万米后，按一下这个按钮就可以睡大觉去了，足足睡六个小时啊！噢天啊实在太没劲了。你看看我裤裆下面的这个操纵杆，看见上面这个红色按钮了么？他居然不是机炮，真没劲！这个、这个、还有这个。。。。唉！你还记得前些年咱们在迈阿密表演的那套动作么？我真想开着这个A380再来一次贴地飞行！只要一次就够了，真的！要不咱们现在就来试试吧？”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19971048/answer/17870338
</link>
<author>
吴亮
</author>
<title>
为什么海星通常有五条腕？
</title>
<description>
这个问题邀请我还真是邀请对了，以前费了很长时间专门研究过这个，还写过一个paper。邀请我的同学是不是知道我干过这个事……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;这是论文&lt;a href=&quot;http://arxiv.org/abs/1202.2219&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;arxiv.org/abs/1202.2219&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，把论文摘要给找出来：&lt;br&gt;Starfish typically show pentameral symmetry, and they are typically similar in shape to a pentagram. Although starfish can evolve and live with other numbers of arms, the dominant species always show pentameral symmetry. We used mathematical and physical methods to analyze the superiority of starfish with five arms in comparison with those with a different number of arms with respect to detection, turning over, autotomy and adherence. In this study, we determined that starfish with five arms, although slightly inferior to others in one or two aspects, exhibit the best performance when the four aforementioned factors are considered together. In addition, five-armed starfish perform best on autotomy, which is crucially important for starfish survival. This superiority contributes to the dominance of five-armed starfish in evolution, which is consistent with the practical situation. Nevertheless, we can see some flexibility in the number and conformation of arms. The analyses performed in our research will be of great help in unraveling the mysteries of dominant shapes and structures.&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;大概来说，在演化上海星应该是可以很容易演化成其它数目的辐射对称的。我们建立了几个数学模型，比较五个腕的海星相比于其它腕数的海星在探测食物，翻身，自切和吸附上的优劣势，得出结论。虽然五辐射对称的海星会在某一两个方面劣于其它海星，但综合这四个方面比起来，五辐对称的海星是最优的。并且五辐对称在自切上有巨大优势（大家都知道自切是什么意思并且有多重要吧……），所以这就足以奠定五辐对称的霸主地位了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的结论是基于海星的，无法推广到其它棘皮动物。不过，仔细审视其它几种棘皮动物，会发现：1）海百合只是保留五辐对称的基础，它们会长出大量的分支，使得外形上已经完全是辐射对称。2）海参和海胆早已进化到完全的辐射对称。3）只有，海蛇尾，它们仍然是五辐对称的样子并且我也找不出合理的理由解释……&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时写完论文以后第一次投稿被拒，因为还不够严谨，缺少一些细节。另外我申请学校的时候也用不着这个了（真是狗屁理由……），就一时犯懒，把它扔在了arxiv上……如果有同学对这个有兴趣，欢迎补充细节拿去发表！&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————分割线1——————————————————&lt;br&gt;附自切（维基百科管这叫自割，都一样）的定义：&lt;br&gt;&lt;b&gt;自割&lt;/b&gt;是一种当动物受到惊吓或遭受生命危险时，所采用的自保逃命方式，如&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A3%81%E8%99%8E&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;壁虎&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;断尾；&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%9E%83%E8%9F%B9&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;螃蟹&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AB%A0%E9%AD%9A&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;章鱼&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;断脚；&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%9A%AF%E8%9A%93&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蚯蚓&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;断尾；以及&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AB%B9%E7%AF%80%E8%9F%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;竹节虫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%9D%97%E8%9F%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蝗虫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;断脚等现象。大部分的动物在逃离危险之后，能够经过&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E5%86%8D%E7%94%9F%E4%BD%9C%E7%94%A8&amp;amp;action=edit&amp;amp;redlink=1&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;再生作用&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;在一段时间内（或数次蜕皮之后）长出失去的部位或附肢，但重新长出的部位可能会比其他正常生长的肢体较为短小，或是在皮肤色泽上有所不同（如蜥蜴等）。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%87%AA%E5%89%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;自割&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;海星属于能迅速再生的动物之一。如果一只海星的一只&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A7%B8%E6%89%8B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;触手&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;被切断的话，过一段短时间，海星便能长回触手，而少数海星切下的触手本身也会长成一只海星，具有与&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%9A%AF%E8%9A%93&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蚯蚓&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%9C%A5%E8%9C%B4&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蜥蜴&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%BE%8D%E8%9D%A6&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;龙虾&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B0%B4%E8%9E%85%E7%BA%B2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;水螅纲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;生物、&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%9D%B8%E7%89%9B&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;蜗牛&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和再生力最强大的&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B6%A1%E8%99%AB&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;涡虫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;等生物的特点。&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B5%B7%E6%98%9F&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;海星&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————分割线2——————————————————&lt;br&gt;评论中似乎大家都挺纠结海星被切成两半后再生这件事情，思索再生后的海星应该是和原来那只是什么关系。我的答案是，由于人类中不存在这样的事情，所以不好用我们的“关系”来描述它们。非得找一个靠谱的答案的话，我觉得最好描述成“双胞胎”关系，因为它们有着完全相同的遗传物质，类似于人类的同卵双生双胞胎。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21329619/answer/17902459
</link>
<author>
stevenliuyi
</author>
<title>
大学生 3 年多编撰 1.65 万维基条目，如何做到的？
</title>
<description>
谢邀。一晃已经要近半年没上知乎了，但这个问题看来是逃不掉了。另外我也确实想再解释一下，因为记者或许想把故事写得看上去更「精彩」，在报道时省掉了我采访中对条目数量的解释。（另外抱歉我把题目中的实名隐去了，其实之前我也和记者说过不想要实名的，但。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这16000多条目看上去很多，事实上并非如此。这里面有10000多条都是通过程序协助、以半人工半自动的方式批量创建的。像是一些行政区划类、生物类的内容，可以找到相关的专业数据库，因而能大批量地创建条目，介绍最基础的信息和数据。当然为了保证没有明显的错误，我没让程序全自动创建条目，而是在每次保存前都会简单的扫一遍。但即便这样，创建10000多条目也并不需要花费太多的时间。把这些条目剔除之后，真正我自己写的，应该是不会到5000条的，而且其中大半也主要是简单介绍，花了比较多精力去仔细完善的条目大概就几百条吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道这个回答挺无趣的，但事实也就是这样了。另外我就借这个回答表示回归知乎了吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21311024/answer/17859479
</link>
<author>
丁钰
</author>
<title>
为什么自己喜欢的小众歌曲一旦被大众化了后，就觉得非常不爽？比如最近的《董小姐》。
</title>
<description>
-&lt;br&gt;问题很有趣，还在思考，先占个位记录一些想法。&lt;br&gt;不反对“无法装逼说”，但我觉得不仅如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大众到底是真的因为喜欢而去听这首歌，还是仅仅因为宣传的力量？&lt;br&gt;恐怕老粉丝们不能接受的，是这一点。&lt;br&gt;他们不爽的，是那份纯粹的带有“珍惜”意味的心情，在这首歌被大众化后会被破坏。&lt;br&gt;真正的喜欢，不是因为这首歌很流行而去喜欢，而是即使无人问津，我也衷心爱它。&lt;br&gt;而一旦大众化以后，这种喜欢的真假就很难分辨了。。嘛，多少会有点叶公好龙的感觉。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时，老粉丝们会为了捍卫原本纯粹的爱，而感到失落、愤怒：&lt;br&gt;“在这首歌还不红的时候，可都是我们这些人在默默守护着它呀！&lt;br&gt;你们真的听懂歌里的心情了嘛？！&lt;br&gt;你们这些后来者，如果不是诚心就别来听啦，这种随随便便的态度到底算怎么回事？！&lt;br&gt;……”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;音乐其实不大适合分享，所谓知音难寻。&lt;br&gt;人们可能热衷于彼此谈论、分享电影和小说，但却不一定会去谈论、分享音乐。&lt;br&gt;或者说，想要在听歌这件事上达成共识，不是那么容易的。&lt;br&gt;很多人可能会在电影和小说上有很明显的兴趣倾向，但在听歌时，范围却不一定是局限的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样一来，人们就逐渐习惯了各自沉浸在不同的音乐世界里，也不在乎是否有人分享。——当我戴上耳机时，我更倾向于自我意识的封闭，沉浸在远离人群的氛围。&lt;br&gt;从而，一首歌给你带来的归属感，或者如某位回答者所言的”领地感“，可能远远大于一部电影或小说，因为你下意识地知道，后者是更为开放的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过多的宣传、过度阐释……对一些艺术作品反而是灾难。&lt;br&gt;比如最炫民族风，有段时间简直像魔咒一样到处都听得到，真的是闻之色变。小众歌曲一旦出现轰炸式呈现，就会让人产生不良反应，比如空耳，爆耳。&lt;br&gt;一首歌被大众化，很容易招致最早一批粉丝的由爱生厌。而且他们明知道，自己讨厌的不是这首歌，只是它被大众化以后带来的奇怪氛围。——这种结果，是原本喜欢它的人，不愿意看到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;indie之所以小众，在于它常有一种克制的表演欲，专注于比较新鲜的细节，而不在乎别人是否喜欢。而他们最先召唤而来的粉丝，所感受到的就是这一点。&lt;br&gt;小众歌曲一旦被大众化，一定会招致更多人来解读。而且是以听者自己的角度来解读。&lt;br&gt;就好像游客越来越多的风景区，一方面知名度提高了，招来了更多的喜欢，另一方面，麻烦事也变多了，不如以前那么纯粹了，一些乱入者的无心破坏也会让人哭笑不得。&lt;br&gt;&lt;br&gt;江南style红起来，满大街都在唱的时候，很少有人觉得不爽。&lt;br&gt;因为这首歌本来就是走“爆耳轰炸”的通俗路线，大家一开始就有认知，知道这首歌注定是属于地球大众的。小众歌曲并没有这个设定，一旦被大众化，就可能被演绎出其他的风格。&lt;br&gt;这和原著党接受不了漫画真人化、小说真人化等等的感觉类似。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，有一点很奇怪。&lt;br&gt;即便是最喜欢的一段音乐，在循环无数遍以后，也会觉得厌烦。但人又很容易忘记旧情，稍微隔一段时间来听这段音乐，又会变得很好听了。&lt;br&gt;或许听一首歌的成本，比之电影和小说，真是低的太多太多了。&lt;br&gt;而对一首歌认真的人，也变得越来越少了。&lt;br&gt;ps：&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/seraph0628&quot; data-tip=&quot;p$b$seraph0628&quot;&gt;@陈雨桐&lt;/a&gt; 同学说这现象很正常，是&lt;strong&gt;边际效用递减&lt;/strong&gt;导致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-7.13补充&lt;br&gt;刚刚看到有新的回答，说到“不够喜欢”，莫名被触动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就我身边的圈子而言，“日影日剧”也算比较小众的领域了。很多人知道我是“日剧迷”以后，都会让我推荐几部日剧，就算有时不提需求，我也会主动凑上来推荐，“你喜欢看日剧吗，我是日剧迷哦”，“XXX，你看不看日剧啊，我最近看了一部XXX可棒了……”&lt;br&gt;基本我的朋友都收到过这种推荐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但结果咧，先不提有些人根本也没去看，有些看过的表示无感，还有些看了觉得不错，但与之讨论时发现很多梗需要解释才能明白，解释着解释着大家就都累了……&lt;br&gt;到最后，这些朋友们一个也没发展成日剧迷╮(╯_╰)╭&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来就不太主动推荐日剧了，总觉得真正的喜欢是主动行为，而不是被灌输的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，已所不欲勿施于人。再怎么喜欢，也不该强迫别人跟你一起去喜欢啊！&lt;br&gt;话说，在推荐过日剧以后，常有很多朋友过来反馈，“日剧好无聊啊，都不知道在说什么”，或“你的男神在这剧里根本一点也不帅诶”，或“不能理解日本人的思维，怎么这么奇怪啊……”&lt;br&gt;我很不高兴，觉得他们没有眼光，欣赏不了日剧的美。同时也非常尴尬和失落，觉得自己的推荐完全是多此一举。&lt;br&gt;但即使如此，偶尔看到好剧，还是会兴冲冲地推荐给闺蜜。（感谢我的闺蜜们，她们都有一颗不耐其烦的爱心！&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，今年的新版《一吻定情》在中国火了。平时不看日剧的大家纷纷热烈讨论，对日剧常见的那些梗津津乐道，很多日剧迷对此嗤之以鼻，“真正经典的日剧多了去了，这么一部普通的剧有什么值得推崇的……”&lt;br&gt;我倒是没什么感觉，因为就看了一集……而且觉得妹子们的热情不会持续很久，爱到处刷就刷呗……&lt;br&gt;一段时间后，刷新版“一吻定情”的风潮果然淡去了╮(╯_╰)╭&lt;br&gt;而我还在不喜不悲地继续看着日剧……&lt;br&gt;这算是“喜欢的较高境界”么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我这个答案是想到哪写到哪，不妥之处大概挺多的，欢迎讨论！&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19554288/answer/12209453
</link>
<author>
黄继新
</author>
<title>
为什么很多男性都喜欢赤名莉香？
</title>
<description>
 漂亮、时尚，自信，工作出色，有性魅力，善人际交往，有原则，主动追求爱情，对爱情执着，伤后自愈能力强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;分解一下——&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;漂亮、时尚&lt;/b&gt;。男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;自信&lt;/b&gt;。自信的人是迷人的，无论男女。自信的人有着能够征服人心的强大力量。男人会被征服。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;工作出色&lt;/b&gt;。不用男人操心啊，不用整天听唧唧歪歪对工作的抱怨。能养活自己，男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;性魅力&lt;/b&gt;。不怕绯闻，不解释绯闻，主动邀请完治留宿。男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;善人际交往&lt;/b&gt;。为人处世、待人接物都很好。大大方方的，拿得出手，男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;有原则&lt;/b&gt;。其实不是一个乱来的姑娘。男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;主动追求爱情&lt;/b&gt;。被漂亮女孩追，男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;对爱情执着&lt;/b&gt;。被漂亮姑娘不离不弃。男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;伤后自愈能力强&lt;/b&gt;。甩了也不担心。男人喜欢。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21133264/answer/17863645
</link>
<author>
Lewind
</author>
<title>
人类进化为什么把体毛和尾巴进化掉了？
</title>
<description>
“没用，所以消失”，这并不是“用进废退”。退一步讲，你最多只能说这是“废退”。“废退”与进化论的自然选择理论并不矛盾。如果你不了解这一点，可以看后面的具体解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1）&lt;b&gt;体毛&lt;/b&gt;的功能主要是保持体温，这对于恒定体温的哺乳动物而言是十分重要的。&lt;br&gt;　　a）自从人类懂得用兽皮以及火来取暖，体毛就变得不那么有用了。&lt;br&gt;　　b）况且，没有体毛反而带来了好处，因为这样更有利于散热。为什么陆上短跑之王猎豹只能短跑？因为剧烈运动产生的热量无法迅速散去，持续积累就会损伤猎豹的身体，特别是脑。早期以捕猎为生的人类肯定也面临同样的问题，没有体毛更有利于长时间地奔跑。&lt;br&gt;　　c）我们仅存的体毛主要是为了解决摩擦带来的困扰（包括人与人之间在特定活动中发生的摩擦，你们懂的），头发则仍是为了保温，以保证本已非常耗能的头部尽量不再浪费能量用于维持温度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2）&lt;b&gt;尾巴&lt;/b&gt;的功能在灵长类来说主要是固定身体、运动中保持平衡、以及偶尔做攻击的武器。&lt;br&gt;　　a）人类从树上来到地下生活之后，就用不着尾巴来固定身体了。&lt;br&gt;　　b）人类行走和奔跑时用发达而灵活的上肢来保持平衡。从质量大小来说，双臂的平衡效果肯定超过细细的一根尾巴。当然，如果上肢不发达就惨了，比如同样双足行走的霸王龙，只好拖着一条极其粗重的尾巴了。&lt;br&gt;　　c）把尾巴当作武器来用，对于懂得使用工具的人类来说，实在没什么必要性吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3）&lt;b&gt;盲肠&lt;/b&gt;的确切功能目前仍有争论，有人说它有免疫方面的作用，也有人说它完全无用。&lt;br&gt;　　a）盲肠的前身是食草动物用来长时间发酵消化食物中纤维素的一个消化道结构，所以是死胡同（通畅的胡同就无法长时间存留食物了）。人从灵长类祖先开始就很少吃草和树叶了，所以盲肠的作用越来越小。&lt;br&gt;　　b）盲肠的减小趋势可能受到了人类医学发展的阻碍。在没有安全的盲肠切除手术的年代，急性盲肠炎是一种严重的致命疾病。这就从人类的基因库中去除了导致盲肠较大的基因。（较大的盲肠有更大的机会容纳更多的食物，也就有更大的机会导致急性盲肠炎。）&lt;br&gt;　　c）任何进化都是一个漫长的过程，我们很有可能仍处在盲肠消失这一进化过程之中。以鲸鱼为例，鲸鱼无用的后肢已经在进化中“废退”了，但不彻底。鲸鱼返祖重现后肢的比例高达千分之一以上（想像一下，如果每一千个人中就有一个长着尾巴，你不觉得奇怪吗？）。所以说这个进化过程尚未完结，恰好能够被我们观察到。盲肠的事情大抵也是如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~~~~~~~~~~我是如果你知道废退的原因就可以跳过的分隔线~~~~~~~~~~~~~~~~~&lt;br&gt;“废退”的本质原因在于：不需要的性状与重要有用的性状都可能发生基因的突变。有用的性状发生突变之后，这样的个体无法存活，或生存优势降低，会被淘汰；而无用的性状发生突变之后不影响个体的生存。最终，无用性状发生的突变可能就会被保留下来，造成“废退”的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，这种可能性非常高，因为“废退”在另一方面来看，是生存优势，也就回到了自然选择理论的框架内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要知道，任何一个基因都是以表达成为蛋白质来发挥功能的。而蛋白质的存在对于细胞而言是个很大的负担：生产蛋白质需要氨基酸原料；生产出来的蛋白质如果折叠不正确还要重新回炉；折叠正确的蛋白质还需要翻译后修饰等再加工；加工好的蛋白质还要转运到细胞内正确的位置上发挥功效；发挥完功效的蛋白质还要再经历翻译后修饰，标记为废弃物；标记为废弃物的蛋白质还需要被分解，让原料重新再利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更何况，以上所有这些步骤当中，很多都是耗能的步骤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;显然，如此费劲才得以维持的蛋白质，如果还没有任何用处的话，显然不是无用那么简单，而上成为了一个累赘。要是一个无用蛋白的编码基因发生了突变，导致这个蛋白质不再正常表达了，就能够让细胞把节省下来的原料和能量用到其它地方去，从而形成微小的生存优势。进化生物学的研究表明，即使是很微小的生存优势，最终也能影响进化的发展历程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;进一步的，分子生物学上有很多关于“废退”的例子。比如大多数哺乳动物都能自己制造维生素C，但人类不行，所以需要常吃新鲜水果蔬菜，否则就会患上败血症。同样不能自己制造维C的哺乳动物还有我们的灵长类近亲，以及果蝠和荷兰猪。有意思的是，所有不能制造维生素C的哺乳动物都是以水果为主要食物的，正常情况下可以从食物中获取大量维C。于是，合成维C这个能力就被“废退”了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但分子生物学研究表明，灵长类（包括我们人类）以及果蝠和荷兰猪，三者废退的方式是完全不一样的。灵长类是在合成维C的一系列反应中的一个反应上出了问题，催化这个反应的酶的基因发生了一处突变。果蝠和荷兰猪的突变与此不同。这说明，这些突变是独立发生的。而人类与灵长类的突变一致，则说明我们是从灵长类祖先那里继承了这个突变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，灵长类的例子也说明了这个“废退”过程的缓慢性。由于中间这个酶的突变，导致维C合成途径上下游的酶也没用了。按理说，它们也应该“废退”掉。但实际上，我们的身体仍然在生产这些用处不大的酶。可见，“废退”的发生是很缓慢的。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
