<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20509435/answer/23380760
</link>
<author>
鲍仁君
</author>
<title>
NBA 的赛程是如何制定的？
</title>
<description>
我的博士论文&amp;lt;Time Relexed Round Robin Tournament and NBA Scheduling problem&amp;gt; 就是专门研究NBA赛程的，目前NBA是让位于Denver的一家公司在帮助赛程编制，从时间上说，NBA在每年4月份让每个球队把下个赛季自己球馆可用于主场比赛的可能日期，都报上来，一个球队有41个主场比赛，一般球馆只有60天可以用，然后NBA赛程要考虑的问题因素包括“&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;赛制要求&lt;/b&gt;：就是东西部的球队，分别和对方分部的打两场，主客各一次，譬如克里夫兰和波特兰；同一个赛区的，譬如克里夫兰位于Middlewest，和底特律、芝加哥和印第安娜分在一个区，各打四场比赛，主客各两次。同一个部但是不同区的，譬如克里夫兰和篮网，有可能3场，也有可能4场，这个是循环的。两个队之间的比赛尽量分开，就是尽可能上半个赛季和下半个赛季，打的场数一样&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;连续要求：&lt;/b&gt;不能连续打三场，8天内不能超过5场，这个每个赛季可能有些变动&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;飞行距离：&lt;/b&gt;飞行距离尽可能短，东海岸不能背靠背去西海岸打比赛，东海岸去西海岸尽量多打几场比赛，减少整个赛季飞行距离&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;场馆要求: &lt;/b&gt; NBA球馆大多是租用的政府球馆，球馆经常用作冰球、演唱会、杂技团等使用，譬如圣安东尼奥二月有赛牛节，比较突出的是洛杉矶staple center两个NBA球队，这个球官还有冰球队，女子wnba，等&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;电视转播：&lt;/b&gt;电视转播分成全国电视台和地方电视台，全国电视台有TNT，ABC, 以及NBA TV 等，TNT每周四是固定播出，一般要求当晚只安排3场左右的比赛，而且要全国关注的，ABC是在非橄榄球时间，在周日下午播出比赛，也要全国关注的，其次地方电视台也要安排本区的节目在黄金时间播出&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;特殊要求：&lt;/b&gt;譬如盐湖城不能在周日安排比赛，因为摩门教。很多球队在橄榄球季节，如果本城市有主场，往往希望不能在同一天举行NBA主场，因为会严重影响票房和收视率。还有就是一个联盟层面的，譬如全明星周末，在周末之前各队的比赛数目要尽量一致，以及在圣诞节，感恩节等要尽量安排精彩比赛，在NCAA总决赛，超级碗等全美关注的时候，要尽量少安排比赛。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;精彩程度：&lt;/b&gt;赛季前要根据球队的强弱，把比赛尽可能分散在整个赛季，最后一场比赛全联盟同时，但是要注意有可能进季后赛的球队比赛，强弱队的分布等都要均匀&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;其他不可抗拒因素：&lt;/b&gt;如果碰到突发事件，譬如katrina之类，联赛赛程要有伸缩性，有可应急的空间。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;鉴于整个因素很复杂，目前Denver的公司是使用自动和经验结合的方式，我和导师Michael Trick制作了算法，我们的算法被美国棒球大联盟所用MLB，NBA目前还没有。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23020042/answer/23380349
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
一个女生在雨里痛哭，作为一个陌生男人应该过去安慰一下吗？
</title>
<description>
看到这个题目勾起了我久违的回忆啊，真人真事儿......&lt;br&gt;&lt;br&gt;我经常去隔壁的传媒学院健身房训练，有一次是小雨天，寒风瑟瑟，天气很冷，一个女生接完了一个电话，忽然就蹲在路上的公交车站边大哭，看样子不是吵架了就是失恋了，于是我到旁边的一间西点店买了两杯热饮，把伞打到了她的头上，并且递过一杯，说，小姐你别太伤心，天气冷得很，喝一杯吧别感冒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你们以为接下来会发生小说里电视剧里的浪漫桥段么.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;too young too naive啊......&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;她直接&lt;b&gt;把整杯奶茶泼在我身上&lt;/b&gt;，一边还用力捶我，呜呜呜呜你们这些男人都不是好东西，都给我滚开呜呜呜呜.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后就是靠在我身上继续大哭，哭的死去活来的，你们脑补一下我很囧的顶着一身奶茶味儿的衣服一手撑伞一手搂一个不认识的妞儿站在公交车站台旁边还是下雨天的场景......&lt;br&gt;&lt;br&gt;结局是，我用她的手机联系了她的朋友，把她送上一台的士，好像是住在附近某小区的一个新人实习生，更多的细节我也不记得了.....&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我只记得她的鼻涕糊了我一脸......&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到现在我还一直在想，按照剧本当时明明应该是投入我的怀抱然后开始言情小说的节奏啊.....&lt;b&gt;是不是我长的太丑了才会被泼T T&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;对了，如果再有下次，我还是递过把伞去的，毕竟做人要勿以善小而不为嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不过我再也不会买奶茶了......&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就酱
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23006119/answer/23362160
</link>
<author>
式微
</author>
<title>
油泼面怎么做？
</title>
<description>
作为一个出生西北的妹子，面食是我即使来到南方这么多年仍旧完！全！无！法！割！舍！的美食，今天的小厨娘系列就先来说题主提到的油泼面。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/c0/2cc0ef4412fbcf23b26f207b741b2635_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;618&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;618&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2c/c0/2cc0ef4412fbcf23b26f207b741b2635_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;首先，用超市里买到的拉面可以做油泼面可以吗？答案是yes，但是不够筋道！&lt;br&gt;来，舞起擀面杖唱起歌，让我看到你们的双手！&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下答案分为两部分，先说怎么制面，再说怎么做面&lt;br&gt;&lt;br&gt;（一）自制面&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;食材&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;面粉（中筋） 150g&lt;/li&gt;&lt;li&gt;盐 2g&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;做法&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;将面粉堆在案板上，中间挖个坑，倒入少许水和一半的盐，用手将面粉慢慢向内拨入混合搅拌。一边揉面，一边慢慢加入水和剩下的盐，直到揉成一个光滑的面团。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/d9/44d9e1fcdd832960cc55e1ceb3fa6930_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;133&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;用保鲜膜包好面团，饧面（静置）30分钟。然后将面团切成两半。&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1a/ef/1aefc08eb9ca541aa4af2a8d62551a75_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;133&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;分边揉圆，用擀面杖擀圆形面皮，不需要太薄。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/82/4f82b2d3d07d67a97880f3b3c2f73a1b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;133&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;将面皮切成两指宽的面片，捏住两头在案板上敲打，顺势拉长。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/01/13/0113da0237a9b61d7095a4e989587605_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;133&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;tips&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;面皮不要擀的太薄，方便之后把面片扯长。面片扯到2mm的厚度，吃口最好。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;（二）制作油泼面&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;食材&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;小葱 2根&lt;/li&gt;&lt;li&gt;蒜瓣、姜片 按口味自行配置&lt;/li&gt;&lt;li&gt;豆芽&lt;/li&gt;&lt;li&gt;青菜&lt;/li&gt;&lt;li&gt;香醋 2匙&lt;/li&gt;&lt;li&gt;盐 2g&lt;/li&gt;&lt;li&gt;油 2大勺&lt;/li&gt;&lt;li&gt;酱油 几滴&lt;/li&gt;&lt;li&gt;辣椒粉 2g&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;做法&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;葱（姜、蒜）切末备用，盐、醋、酱油等调味都放在触手可及的地方&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;水烧开，焯豆芽，断生后捞出过冷水，控干水分铺在碗底&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;刚才的水继续烫一小把青菜，捞出后放一边备用&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;煮面，面可以煮的稍微软一些，但也不要过软，捞出控干水分码在铺好的豆芽上&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;烧油，至7成左右即可，当然，如果喜欢葱花稍有焦味的感觉可烧8成热的油&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;在面上码盐、葱姜末、辣椒末&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;泼完油，&lt;b&gt;立刻&lt;/b&gt;倒醋，如图这一碗大概2汤匙左右，这时候你会听到呲呲的声音，接着就会闻到直逼口水的香气了！最后放少许的酱油调味即可。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;最后码上烫熟的青菜，拌匀即可。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;tips&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;第2步很重要，豆芽只需要码碗底的量就可以了，如果爱吃可以多来点。碗底码豆芽又要过冷水的两个主要原因，1、码面时候的汤渗在最下层的部分不会把面泡烂，2、浇醋的时候最下面的面不会把醋吃光。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第3步把面煮软一些有助于更好的吸收料汁。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为了不让面提前捞出发生粘连，所以4.5.这两步一定要统一，即面捞出、调料菜码好，油恰好烧到7成左右。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第6步需要保证葱姜和辣椒都可以被热油泼到。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第7步的酱油量一定要少，使得吃不出来有酱油，但是有它又会让口味变的丰富有层次。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;如果用超市买回来的面条也是以上做法哟！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看心情写不写更多面的做法比如牛肉面啊臊子面啊之类的（//▽//）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22989105/answer/23358142
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
「我们就差一个写代码的了」为什么会招黑？
</title>
<description>
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.jobbole.com/16546/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;亲爱的商界精英们，开发一个iOS应用没有那么容易&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;导读：这是来自新加坡的 iOS 开发者 Kent Nguyen 发表在1月底的一篇博文。这篇吐槽文在 iOS 开发圈子里流传甚广，从原文150多个评论就可见一斑，现翻译如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让我们开门见山吧：做一个iPhone应用需要花多少钱？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　就是这个最常见的问题，我的很多朋友（大多是些西装革履的商务人士），还有我那些个对技术一知半解的客户们，他们都问过我这个的问题。通常，我会先给出一个大致的报价，这个报价并没有细致到需要签合同确认每一个功能点的地步。即便是这样，每当的我报价一出口，对方都毫无例外的给惊着了（当然不是因为便宜）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说实话，我没有狮子大开口。看看&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/209170/how-much-does-it-cost-to-develop-an-iphone-application&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;StackOverflow上这个著名的帖子&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;吧，讨论的是开发Twitterific这样一款应用需要多少钱，后来讨论范围扩展到开发一个iOS应用的合理费用范围。虽然这个帖子是在2008年发布的，而帖子的最佳答案是由一名来自Twitteriffic的开发人员于2010年回答的，但是时至今日，帖子里面讨论的数字仍然是很靠谱的，而且我预计到2012年底依然有效。而我的报价和这个帖子里面的数字比起来，简直是小巫见大巫了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　现在的趋势是，什么公司什么业务都想搞个iOS客户端，并且这种趋势在2012年看似依然火爆。所以我想起来写这篇博文，我想说一下开发一个iOS应用会碰到的各种细节问题和横生的变数，借此解释为什么iOS应用开发成本这么贵。如果你在考虑搞一个iOS应用，而你本身是搞业务而不是做技术的，如果你目前正在招标或者仅仅是想了解一下，那我这篇博会对你有帮助。当然，我说的东西并不局限于iOS应用开发，对Android、Windows Phone或者是Blackberry（如果RIM还能活的话）等移动应用平台基本上也是适用的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开发之前需要仔细考虑的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　别做拍脑瓜的决策，在开工之前你需要考虑的比你想象的要多。我通常会帮助或者指导客户把以下几个要素都过一遍：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一：和客户谈他们的移动应用，最让我吃惊的是他们从来没有想过支撑一个iPhone应用运行，背后需要涉及到的方方面面。他们想象中的iPhone是独立存在于这个宇宙的，是如此的简单，以至于他们要我很快就给出一个项目预算报价，而不用讨论诸多细节。我问他们：“你们是否考虑过后台服务器的事情？你们的应用需要和后端服务器做数据通讯？” 什么，听不懂？好吧，我用地球人的语言再把这个问题讲 一遍：“你们的应用不是需要用户注册嘛，你们考虑过把用户的数据存放在哪里了吗？我们需要一个地方去保存这些以后会用到的数据。” 第一次碰到这样的客户时，哥简直就怒了。后来我发现这不是客户的错：我是搞编程的，CS架构对我来说就像吃饭睡觉一样是不假思索的东西，而我的客户尽是些高富帅，他们懂个毛CS架构！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　所以，如果你不大懂技术，那请仔细听我说：如果你想做的移动应用需要用户注册和登录，或者你想随时控制移动应用的一些输出，甚至是你仅仅是需要一个用户反馈意见调查表这么简单的功能，那么，你得搞一台后端服务器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　二：好了，现在你知道你需要一台后端服务器。同时你还需要想办法让你的iOS应用和你的服务器能够对话，就是相互间接收数据什么的。不，这个问题不是简答靠什么标准的即插即用的东东就能解决的，不是你们想象的那样！所有的东西都需要定制化开发，这就好比发明一门语言：你希望你的服务器和你的应用之间能够通过一种语言沟通，但是你不希望其他人听得懂这门语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用行话说这就是制定服务器端API接口，或简称API。这些API应该在开发iPhone客户端之前就到位了。为什么？因为你必须先规定好一门语言的单词和语法，然后才能用这门语言说话吧！？好了，这就带出了第三点—如何开发这些API。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三：API的成功定制是项目成功的一半（反之亦然），所以千万不要掉以轻心。你要考虑你的业务数据模型、业务流程、调用业务需要提供的参数、特定事件发生时数据间该如何互动等等。简单来说，我们要做的就是开发一个网站，上门跑着你的业务流程，只不过这个网站的所有运行结果都不是通过网页形式展现出来，而是呈现在一行行的文本和数字中。举个例子：一个登录成功的反馈页面仅仅包含YES一个单词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　iPhone应用需要访问这些预先定义好的接口，并且按预定义格式提供必要的输入（比如用户名和密码），然后要对服务器端的反馈（YES或者NO）做出解析处理。所以，没有什么移动应用能够自动的含有用户注册和登录功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　服务器端开发需要考虑的问题太多了：选择服务器，选择用什么语言开发，主机放在哪里才能增加访问速度，等等，这里我就不展开了。如果这一切对你来说很陌生，那么你最好去问问团队里的技术负责人，或者干脆让开发人员做决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　四: 所以，关于服务器端API，你或者让自己的技术团队把它开发好，再将完善的API文档交给iPhone应用开发人员；或者你支付iPhone应用开发人员额外的报酬来搞定这些。你找的iPhone应用开发人员可能会服务器端开发也可能不会。如果他会的话，我建议最好让他也同时负责服务器端开发，因为他最清楚iPhone应用中需要哪些服务器端API。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如果你的服务器端API已经存在了，那么除了向iPhone应用开发人员提供相关文档之外，你还要考虑让他能够便捷的同服务器开发团队沟通，因为大多数情况下，iPhone应用需要在已有API基础上增加一些新的接口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现在我们来看看iPhone应用开发本身&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扯了大半天，我们终于开始谈iPhone应用开发本身了。一般来说，iOS平台上做所有事情都不能随心所欲。你最好在开发人员写代码之前把所有的需求都确认好好。这和开发网站不一样，按照实现签订的合同开发iOS应用，开发过程中对需求变更的容纳度可能很低：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用户界面&lt;/strong&gt;：无论你打算采用iOS标准界面还是自定义元素，在开发开始前一定要确认清楚，因为应用的程序架构是根据界面和用户使用流程来设计的。一个很好的例子就是在界面底部使用了iOS标准的标签栏（Tab Bar），此后如果你想让标签栏里面的图标变成彩色的，这个代码改动量可没你想象的那么小！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;代码之间的耦合&lt;/strong&gt;：如果是开发网站，你可以随意的添加一个页面或者一处链接。做iOS应用就没有那么简单了，很多东西一开始都要设计好，后期的一处改动会牵连很多东西，具体原因是你无法理解的。iOS应用的代码写好之后，再改动行不行？行！但必须小心。 这就像设计电路板一样， 如果你不小心把那根线搭错了，整块电路板就会不工作。有人说架构优良的程序可以有很高的延展性，那纯属纸上谈兵。在About屏幕上添加一个电子邮件按钮可能只需要几行代码的工作量，而添加一个转发到新浪微薄的按钮（译者注：原文是添加一个Facebook Like）就完全不是那么简单的事儿了！ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让一个iPhone应用同时也支持iPad&lt;/strong&gt;：如果要评选最坑爹“需求变更”，那么这个绝对是当之无愧的。理由很简单：支持iPad根本不是TMD什么附加功能！iPad应用基本上都比iPhone应用来得要复杂，界面设计和用户体验也大不一样。我问你，制造一辆电动自行车，然后把它改装成一部烧汽油的摩托车，这能是一回事儿吗！？电动自行车跟摩托车看起来是很像，但是制造它们完全是两码事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　拿广受欢迎的Facebook官方应用来说，它的iPhone和iPad版本看似相似，实际用户操作流程完全不同。不仅仅是界面上的不同会带来额外的工作，对后台服务器API的需求也可能不一样。拿我熟悉的一个应用&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://bit.ly/densoapp&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Denso&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;来说（我熟悉它因为这是我开发的），它的iPad版本比iPhone多了几个功能，这些都需要额外的服务器端API来支持。记住，iPhone和iPad应用的用户体验需求是完全不一样的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;准备好开始了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　希望此文能够帮助你和你的团队了解移动应用开发幕后的方方面面。除非你们要做一个像计算器那么简单的单机应用，否则你们很难用极低的成本搞定。综上所述，如果你觉得外包成本太高，那你只好招人自己开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当然，如果你决定了要外包移动应用开发，那么我还要提醒一点：&lt;strong&gt;公司政治&lt;/strong&gt;。如果你是在一家大公司或者有着严格制度的机构里面干活，那么帮助合同开发者搞定那些个规章制度上的繁文缛节，对你来说是非常重要的一项工作，必要的时候甚至可以做一些政策上的变通。 我同几个大型企业客户接触过，当我要求看他们的服务器端数据接口的时候，他们流露出很不安的表情。我想这或许是因为他们受制于公司规定而不能透露信息，这无可厚非；或者他们还没有想好这种情况下该如何操作；或者他们的品牌制度蛋疼到需要在移动应用的每个屏幕上都摆着公司logo！最终我没有和这样的企业客户合作，因为我无法想象如果有一天我需要增加一些服务器端API接口的话，和他们的规章和流程折腾，那将会是多么悲剧的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　PS：开发移动应用很耗费时间，你最好有耐心。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;英文原文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://kentnguyen.com/ios/what-does-it-take-to-make-an-ios-app/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Dear business people, an iOS app actually takes a lot of work!&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;————————————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上为转载。下面翻译下stackoverflow那个得到了1000多个支持的回帖：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/209170/how-much-does-it-cost-to-develop-an-iphone-application&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;How much does it cost to develop an iPhone application?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;I'm one of the developers for Twitterrific and to be honest, I can't tell you how many hours have gone into the product. I can tell you everyone who upvoted the estimate of 160 hours for development and 40 hours for design is fricken' high. (I'd use another phrase, but this is my first post on Stack Overflow, so I'm being good.)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我是Twitterific的一名开发者。老实说，我无法告诉你制作这个软件花费了多少时间。但我可以告诉你，那个需要耗费160小时做开发、40小时做设计的估计过于乐观了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Twitterrific has had 4 major releases beginning with the iOS 1.0 (Jailbreak.) That's a lot of code, much of which is in the bit bucket (we refactor a lot with each major release.)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Twitterific自IOS 1.0至今，已经有4个大版本了。在bit bucket（似乎是一个代码管理系统，类似vss）有大量的代码（我们在每个大版本里都会重构它们）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;One thing that would be interesting to look at is the amount of time that we had to work on the iPad version. Apple set a product release date that gave us 60 days to do the development. (That was later extended by a week.)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;或许应该看看我们不得不在iPad版本投入的时间。按照Apple设置的商品发布时间，我们有60天来做开发（后来推迟了一个星期）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;We started the iPad development from scratch, but a lot of our underlying code (mostly models) was re-used. The development was done by two experienced iOS developers. One of them has even written a book: &lt;a href=&quot;http://appdevmanual.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;iPhone App Development: The Missing Manual&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; :-)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;我们从草稿开始iPad开发，但很多底层代码（绝大多数模型）是重用（iphone版）的。开发工作有两名资深iOS开发者完成。其中一个甚至写过一本书：《iPhone软件开发：找不到的用户手册》（无视这个渣翻译吧……不知道该咋译了）。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;With such a short schedule, we worked some pretty long hours. Let's be conservative and say it's 10 hours per day for 6 days a week. That 60 hours for 9 weeks gives us 540 hours. With two developers, that's pretty close to 1,100 hours. Our rate for clients is $150 per hour giving $165,000 just for new code. Remember also that we were reusing a bunch existing code: I'm going to lowball the value of that code at $35,000 giving a total development cost of $200,000.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anyone who's done serious iPhone development can tell you there's a lot of design work involved with any project. We had two designers working on that aspect of the product. They worked their asses off dealing with completely new interaction mechanics. Don't forget they didn't have any hardware to touch, either (LOTS of printouts!) Combined they spent at least 25 hours per week on the project. So 225 hours at $150/hr is about $34,000.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有这样一个紧促的计划，我们可实在不轻松。保守的说，我们一周干六天，每天工作10个小时。就这样持续了9周，合计540个小时。按两个开发者计算，接近1100人时。我们的薪水是每小时150美元，所以仅开发新代码就耗费了16万5千美元。但请记住，我们还重用了很多代码。那些代码按35000美元这个下界估算，总开发费用为20万美元。任何做过正规iPhone开发的人都会告诉你，他们做了许多设计工作。我们也有两名设计师做界面开发。他们合起来至少每周工作了25个小时，合计225小时，每小时150美元，即34000美元。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;There are also other costs that many developer neglect to take into account: project management, testing, equipment. Again, if we lowball that figure at $16,000 we're at $250,000. This number falls in line with Jonathan Wight's (@schwa) $50-150K estimate with the 22 day Obama app.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有其他开销需要计入开发成本：项目管理、测试、设备。这些最少要16000美元，即合计需要250000美元。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;Take another hit, dude.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Now if you want to build backend services for your app, that number's going to go up even more. Everyone seems surprised that Instagram chewed through $500K in venture funding to build a new frontend and backend. I'm not.&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;注： Twitterific是IOS平台上的twitter客户端。twitter是新浪微博的克隆原型。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;就这样一个手机收发微博（twitter）的客户端软件，还是由两名出书立说级的软件工程师、且是在有了iphone版、仅仅向iPad移植的情况下，计划做60天。但实际还延误了一个星期——而且，一周干六天，每天做10个小时。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个移植项目，仅开发成本都至少25万美元。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;相比很多项目，这个项目因为已经有了twitter，所以无需考虑服务器相关问题。否则投入会让人更为吃惊。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;写一个程序，绝对不是买个VCD插电视机上那么简单。而是从蓝图到施工，修起一座房子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;————————————————————————————&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有了以上背景知识，想必我在前面几位楼主的答案下写的评论就没那么难以理解了：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;吐槽这个，绝对不是程序员狂妄自大，而是因为我们有自知之明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和外行想象的不同。仅仅是一个视频编码，就足够很多学者研究一辈子了。&lt;br&gt;而视频编码和静态图片编码，还是不同的两个领域。后者需要另外的一些学者做研究。&lt;br&gt;&lt;br&gt;类似的，google首页那个搜索框简单吧？半个小时能不能搞定？&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，那个东西的背后，耗费了上万名顶尖工程师十几年的时间。每个工程师只能负责很少的一个方面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——我曾为一位同学做过一个登录逻辑的设计。伪代码都写出来了，对我也就是几分钟的活。但我搞linux开发，懒得为了做这几分钟的活耗费几个小时去弄windows开发环境，所以就丢给他自己做。结果这位掏2000一个月雇人做了三个月……然后，黄了，狗屁都没做出来。&lt;br&gt;——这还只是真正做过若干年项目的普通软件工程师，和刚毕业的、比较大路货的计算机学士之间的水平差异。&lt;br&gt;——想象下google那上万名顶尖工程师在后台做的是什么吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正是因为熟悉这个领域、知道写一个软件需要多少人配合、知道自己在这些人中能占据的位置，所以，才知道接下一个“就差一个写代码的了”的项目，需要多么不可能的资质，才知道敢接这种活的人得有多么狂妄——或者，不靠谱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不靠谱老板的活，当然只有不靠谱的人敢接。随他们折腾去吧。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20796993/answer/23313603
</link>
<author>
Yu Wa
</author>
<title>
俯卧撑做到 40 个就无法继续下去了，怎么突破？
</title>
<description>
在某边防部队服役两年，我来讲讲最最真实的部队训练方式，对于突破极限很有帮助&lt;br&gt;我们的惯例是每晚熄灯后新兵体能，老兵看热闹，基本都是俯卧撑。&lt;br&gt;前期的标准是汗流到门外，注意，不是浸透身下报纸这种小儿科，是流到两米多远的走廊外面，后期不出汗，直接规定数目，按照每个人溜须拍马的水平不同，大概800到1500都有&lt;br&gt;重点来了，我们用或者被用什么方法达到这一目标的呢，很简单，不做完不许睡觉&lt;br&gt;而初期的突破是最重要的，光靠威胁不睡觉也是达不到吓唬住一个刚入伍的新兵的，就像题主所问，怎么才能突破40呢&lt;br&gt;答案很简单，找你爸，你哥，你领导等等你不敢还手或者打不过的人，给他们一支柳条，相信我，没有比这更简单粗糙直接有效的办法了，肌肉的酸痛跟后背屁股的火辣一比，完全不够档次有木有！&lt;br&gt;什么？ 抽一下就脱力爬地上起步来？没问题，继续抽，抽到爬起来为止，你以为爬起来做一个就叫41了吗，你想多了，重新来。&lt;br&gt;重复以上步骤，什么优酷视频美国大兵100俯卧撑都弱爆了，那也能入法眼？当年随便拉出一个200斤的胖子让来200俯卧撑都能换来一个鄙视的眼神，cao，200也值得老子趴地上一回？老子出汗都跟你姓&lt;br&gt;服刑，哦不，服役这两年，对人的极限有了充分的认识，人，是没有极限的，成就不同，因为外界或者你自己给的压力不同而已&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们给你的是科学的或伪科学的训练方法，我说这么多，就一句话，题主你想想为什么要做40俯卧撑，掂量掂量这个目标跟柳条皮鞋拳头哪个对你更重要，想通了，就不需要什么柳条了，训练方法，不重要
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22717981/answer/23362779
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
如何评价凡客即将上架的「300支衬衫」？
</title>
<description>
我在想，中国的先生们，谁会穿300支的衬衫&lt;b&gt;天天上班&lt;/b&gt;……是那些每天换三次衬衫，随时准备拍照的人吗？这300支的衬衫又得用什么个特级的西装来搭配？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于衬衫面料，我一直反对所谓的“支数党”，因为真正常穿好衬衫的人，就知道过分强调支数，其实并没有什么意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日常穿着衬衫,个人认为是120支到140支为宜（最多160），Thomas Mason180支和Alumo 
200支（左右，具体忘了）的衬衫我都买过，据我先生反应，虽然手感舒服如丝，那个娇嫩易皱啊，正常开车出门到办公室坐下，打几个字，去打杯水，就已经皱
得一塌糊涂了，两个小时不换就觉得很不好意思见人。另外，由于它特别的薄和细密，所以出汗时透气度反而觉得有些差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，不管是英国的杰明街，还
是香港的诗阁，法国的夏尔凡，你去做衬衫时，就算说明白了不设预算，店家都不会太推荐你买特别高支数的衬衫（事实上这些家的面料最高也就到220支左右），因
为日常打理实在太不方便，毕竟衬衫是用来穿着的，而不是供起来的。当然，各家衬衫面料商家为了证明自己的能力，以及满足一小部分客户的特别需求，还是会推
出200支，300支高支数的衬衫面料，但那真的是极极少数（少到订货都很难订到的程度）多数用于对于皮肤质感特别挑剔的人，或是出席短时间特别场合（如
婚礼，签字议式）或是演艺人士，以及每天不在乎换几件衬衫的特别阶层的需要，当然，还有面料党人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而一个中国的时装快销品牌的商家，突然推出国外高端货品都很罕见的
300支的衬衫（之前凡客方提到的雅戈尔不再生产此面料是因为出口根本没有市场），我只能说，除了噱头之外，只能解释说，可能他们的制衣技术和
水准，以及对于男装流行度和面料的把握度，早已超过了英国萨街、杰明街各家已经有百年历史的西装衬衫商家吧……&lt;br&gt;&lt;br&gt;又及，以我个人的眼力而言，在30
公分之外的距离，是分不清楚一件衬衫是120支的面料和200支面料的区别的，只有摸才摸得出来，所以我不清理解为什么300支的衬衫“在日常穿着中也不
会扎眼”，和“在外观上看比较适合隆重场合”，因为担心个人功力不够，今天又去问了一下诗阁的夏经理，他大约有20多年做衬衫的经验，我们试验了一下，好
象他也不能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，单凭面料价格，用不用贝母扣来证明其衬衫的品质如何，似乎并不算是一个恰当的宣传，工艺呢、剪裁呢？刚做了四件衬衫，同样
都是Thomas Mason140支的面料，诗阁那一件花了6500（因礼服衬衫前面需要手工打风琴褶），ww 
chan&amp;amp;sons那三件一共花了3500. 问了问旁边的几间店，大约不到1000.&lt;br&gt;“&lt;br&gt;还另外，辅料采用德国&lt;b&gt;科德宝&lt;/b&gt;水溶衬，英国&lt;b&gt;高士&lt;/b&gt;缝纫线，原产自&lt;b&gt;所罗门群岛的海水贝壳&lt;/b&gt;纽扣。”&lt;br&gt;透析一下，大约是“苏州&lt;b&gt;科德宝水&lt;/b&gt;溶衬，深圳&lt;b&gt;（上海，厦门）高士&lt;/b&gt;缝纫线，&lt;b&gt;漳州、宁波生产&lt;/b&gt;贝壳扣吧”（仅作举例用，并非一定符合实际情况），其实我相信其产品质素肯定是不错的，但是有必要那么一定强调其外国血统么……&lt;br&gt;&lt;br&gt;………………&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多年前，杭州有一家很出名的油条店，号称每锅油炸30根油条就要全部倒掉。请问做为一个天天想吃到好油条的早餐党，你会因为每锅油只炸30根油条，就择这家店吗？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20180129/answer/23354281
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
为什么有许多软件总是请求用户开机自动启动？
</title>
<description>
我来透露点消息吧，先声明一下这个理由只适用于一部分软件，不适用所有软件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是因为他们的 KPI 考核中有「日活跃度」「月活跃度」这种指标，而这种指标靠软件开机自启然后连接服务器最容易实现，比方说某个用户今天有若干次或者若干时间连接过服务器，表示今天是活跃的了，软件在后台偷偷多登录几次服务器，日活跃度就上去了，&lt;b&gt;有了后台常驻，即便用户今天根本没打开这个软件的界面，他也被计算为活跃的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许你会说，有考核难道就唯考核论了么？问题在于，无视这个考核的后果很严重，如果他们的日活，月活数据达不到指标，这个项目组可能会被砍掉，开发团队可能面临失业，换岗位，合并到其他开发组，或者重新找工作的后果。运气最好的情况是给机会重新开发一个新项目，而这个时候，他们终于学乖了，自信满满的让程序开机自启，令日活达到理想值了。没人愿意生活在恐惧中，对不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，这个现象转回来还是一点：KPI 是万恶之源。为什么软件都要开机自启，你得怪制定这个 KPI 的老大们。能制定出这种 KPI，开发者只好用坑顾客作为对策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;嗯，就是这样，我这话太实了对不对？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20365887/answer/23301681
</link>
<author>
伍鹏翾
</author>
<title>
为什么东北菜这么大份？
</title>
<description>
其实，我们很懒的，南方那种细致的菜肴我们没那细心思去琢磨，肉啊菜啊随便切吧切吧，有时切都不切，直接把东西扔锅里，胡乱加点调料盖上锅盖，就下地种田去了，几小时忙完以后直接捞出来吃，你说都是整条鱼，整只猪肘，小盘子也装不下啊？所以我们家里全是大盘子，久而久之就装习惯了&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说最近东北非常流行的灶台鱼，制作套路就挺标准，拿一米口径的大锅，下15斤的鲶鱼，木材烧个2小时，熟了揭锅，开吃&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/90/8e/908e264372481b6861e736efe37385b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;336&quot; data-rawheight=&quot;252&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;336&quot;&gt;&lt;br&gt;腾腾热气扑面而来，白花花鱼肉一大块一大块，一筷子下去，如核桃般大小的肉块夹到嘴里，一口咬下去牙缝之间被又咸又香的鱼酱汤塞满的感觉，满足感简直叫人要升仙了&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有东北饮食受朝鲜，俄罗斯，蒙古影响，烤制食品特别多，我初到南方非常不适应这边烤肉，感觉总是把该炸的东西给烤掉了，有一次我去家韩式烧烤店，大份的五花肉只有两张光盘的面积，肉片切的薄如纸，真心想把烤架掀了。当然，在异乡吃家乡菜纯属给自己找不痛快我也是明白的，我在沈阳吃冒菜，周黑鸭，牛肉粉，干锅包菜也曾经有不想活了的念头，但还是无法抑制心中怒气&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/f2/e2f296bd6c4f923cd1759acf8d1d304a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;764&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e2/f2/e2f296bd6c4f923cd1759acf8d1d304a_r.jpg&quot;&gt;这是我在吉林延吉吃的烤羊腿，南方烤羊都是烤好了给端上来，整只羊还没我们这边半条腿大，每次我都觉得是在吃烤鸡。而东北这边的烤羊腿都是店家花上一周的时间将羊腿膻味彻底腌掉，然后端上架子让食客自己来烤。我非常喜欢这个烤架，俗称烤一面吃一面翻一面，照片里这个腿是三个人吃，特意要了一只最小的，还是叫我们三个篮球队的壮汉吃的路都走不动了。最叫人无法抗拒的是拿刀割肉的触感，富有弹性的羊腿肉轻松就划下来一大片，油滴子顺着刀刃流到碳上，“兹拉”声不停，沾上孜然辣椒椒盐，一嘴咬下去满口香。我每次去这家店时除羊腿外，必点俄罗斯烤串，可以看图上的大小比例，一串肉大约有5,6块麻将牌大小的肉块，咬下去的痛快感不输羊腿巨无霸&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/75/7575be7fe89dbe6b9920dbeda47218cd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;764&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/75/7575be7fe89dbe6b9920dbeda47218cd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;韩式烤肉的话，我们讲究大片肉，肥瘦相间，我去的这家店叫真炉，特别喜欢他家的特色肉卷，一大坨肉像书卷一样卷成一个圆柱，摊开后是片一尺长，一寸宽，5毫米厚的肉条，烤熟了剪成一段一段吃，但像我这种不怎么顾忌形象的粗人，都是直接挂起肉条昂脖子往嘴里灌，肉烤的对火候了，那是可以用来喝的&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/d7/e8d7d60308434d365caadecaa5ff4240_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;965&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e8/d7/e8d7d60308434d365caadecaa5ff4240_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/72/58/72583c5fb4c1d417ebd309bef20c089b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;764&quot; data-rawheight=&quot;1024&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;764&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/72/58/72583c5fb4c1d417ebd309bef20c089b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;我家父母全是爱吃之人，而且都极其善于烹饪，水准皆不输专业厨师，拜二老的福，我有一个非常美味的童年。他们天天唠叨要我减肥，但又顿顿给我做好吃的，不吃还瞪我，每次我回家，我妈肯定会炖上一整只的大猪肘，然后看我连皮带肉将三斤沉的大肘子啃的毛都不剩。南方肘子好像多是撕掉凉拌，我同学说他们过年的时候也是炖整只肘子，但我从没在饭店见有卖过&lt;br&gt;&lt;br&gt;每年春节，是我最得意的时候，因为这是我家爸妈大显身手的机会。我父亲老家在农村，上面两房老人，膝下七房儿女，N个小孩，到了过年，这四十几口人便浩浩荡荡地开车会老家团聚，一起住在一个独门独院，占两亩地的农家大院里，打麻将，喝酒，吃肉，放鞭炮，折腾半个月。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年回农村时，父亲早就叫人宰了三口500斤的黑毛大猪，又从查干湖（就是舌尖上的中国第一集里出现的地方）订了10条一米长的肥鱼，半个月我们就天天杀猪菜，炖鱼，天天大鱼大肉，这让奢肉如命的本馋人，额。。其实也有点吃腻了。但那团圆热闹的味道，成为了漂泊在异乡的东北游子最温暖坚实的后盾。我小时候一点都不喜欢杀猪菜，尤其是血肠，东北酸菜，觉得那味怪，简直像放馊了一样，但现在想起一碗热腾腾酸菜配大块炖烂的肥肉片子，连菜带肉沾着酱油吃的满嘴油的感觉，经常馋的口水眼泪一起流出来&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主问的这个问题，作为一个在南方念书的东北学生，相似的问题也一直在困扰我，南方菜量为何这么少？尤其是肉菜，明明肉价不比老家贵多少，经济也比老家发达，但做菜为啥如此抠搜？切肉为什么不是切成丁就是切成片切成丝？为什么要搭那么多的蔬菜一起做？肉不是大块大口地吃才香么？干吃肉不吃菜不是人类进化的动力么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧，我知道如此饮食喜欢非常不健康，但舌头早就被家乡的鱼肉，惯的转不过弯来了
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23005516/answer/23336723
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
贾诩做了太尉，孙权为何“笑之”？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单的回答：&lt;br&gt;&lt;b&gt;孙权笑的不是贾诩这个人，而是贾诩当太尉这个事。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;深一点的回答：&lt;br&gt;他笑的还不只是贾诩当太尉这个事，而是&lt;b&gt;曹丕一登基就让贾诩当太尉这个事&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;慢慢说。&lt;br&gt;贾诩之为人，大家都知道。论聪明，全三国未必有人敢说胜过。自己辅佐过的主子纷纷完蛋，但独善其身，最后位居三公，活到七十七岁，完美。&lt;br&gt;但他做的事儿，都不能说太光明正大。辅佐李傕郭汜破长安，手段很高明（煽动西凉），但结果不美好；跟了张绣，谋了曹操好几把，最后在关键时刻站对位置，让曹操都感叹“使吾信重于天下者，子也”。曹操后期的谋主，挑拨离间了马腾韩遂联军，诸如此类。&lt;br&gt;&lt;b&gt;知人者智，自知者明。贾诩无愧于这两句。他了解人心，了解人心的幽暗和脆弱之处，于是利用之。曹操之所以欣赏他，欣赏到不计儿子、侄子和典韦死在他手里，就因为曹操自己也是个超级现实主义者。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但这样的人，这样一个只讲利益，不谈立场的人，裴松之都认为荀彧荀攸品格比贾诩高太多，（且攸、诩之为人，其犹夜光之与蒸烛乎！）这样的人，做谋臣则可，做太尉，名列三公之一？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;司马懿说过：“三公之官，圣王所制，著之典礼。”汉末虽然天下纷乱，但三公到底还是得有范儿：&lt;br&gt;“&lt;b&gt;古之三公，坐而论道，内职大臣，纳言补阙，无善不纪，无过不举&lt;/b&gt;。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;蜀汉一度用许靖做太傅。这位爷其实只担个虚衔。为什么还让他担这个？就因为三公得有&lt;b&gt;好名声，好操行&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;你觉得这很官僚，很虚伪，但官场就是这样，钟繇华歆王朗这三公当然也不是什么善茬，但至少门面上过得去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;贾诩去当太尉，就像让FBI老大去当美国国务卿，就像让戴笠或毛人凤去当中央政治局委员。&lt;/b&gt;他们的能力可能胜任，但有些事，不能摆台面上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更重要的一点。题主提了这句：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;魏略曰：文帝得诩之对太祖，&lt;b&gt;故即位首登上司&lt;/b&gt;。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;知道什么意思不？&lt;br&gt;&lt;br&gt;话说，曹丕如何做的太子呢？这里的典故深了：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;太祖又尝屏除左右问诩，诩嘿然不对。太祖曰：「与卿言而不答，何也？」诩曰：「属適有所思，故不即对耳。」太祖曰：「何思？」诩曰：「思袁本初、刘景升父子也。」太祖大笑，於是太子遂定。&lt;/blockquote&gt;翻译：&lt;br&gt;曹操问贾诩立嗣的事儿——曹丕和曹植斗得很厉害啊——于是发生了以下对话：&lt;br&gt;曹操：问你你不答，干嘛？&lt;br&gt;贾诩：正想事儿呢，没法回答。&lt;br&gt;曹操：想啥？&lt;br&gt;贾诩：&lt;b&gt;想袁绍、刘表父子呢（袁绍和刘表都是因为没有立长子，导致一塌糊涂最终灭族）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;曹操大笑，于是定了曹丕做太子。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;换言之，曹丕这太子位乃至帝位，是贾诩那儿来的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而曹丕一上台，第一件事就是让贾诩做太尉。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这在汉朝叫什么呢？&lt;br&gt;&lt;b&gt;以市道交，像交易一样：你对我好，我就回报你，不惜以三公之一的官位来回报你，哪怕你其实不适合这职位。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而以市道交，在那个时代，是短视小人的玩法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;做个对比：&lt;br&gt;《水浒传》里，林冲火并王伦，助晁盖得了梁山泊；晁盖拿了大权后，虽然让林冲坐交椅，但推来让去，还是晁盖、吴用、公孙胜前三把交椅，林冲第四位——这其实也是一种走形式。&lt;br&gt;而曹丕的做法，就等于是晁盖一坐头把交椅，就让林冲坐了第二位——&lt;b&gt;赤裸裸的利益交换，你帮我搞定位子，我就给你利益。毫无朝廷章规典纪，连个山寨都不如&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;所以，孙权怎么能不笑呢？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22989105/answer/23348689
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
「我们就差一个写代码的了」为什么会招黑？
</title>
<description>
在IT这一行做得久了，会接触到无数让人哭笑不得的外行话。&lt;br&gt;「我们就差一个写代码的了」是其中典型的一种，之所以黑它，不是因为程序员有多自大，认为自己被轻视所以愤怒。而是因为说这句话的人里有90%以上绝对不仅仅差一个写代码的，而是一整套技术体系。他们的项目野心勃勃，需要技术管理人员、架构师、分析师、开发、测试、运维……组合成一个团队来完成，而实际上呢？他们认为这一切只需要一个「写代码的」（最好是刚毕业、工资三四千）就能做好。&lt;br&gt;看到这句话的同时几乎就能想到这个项目的下场了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一现象在各行各业都有，但IT业特别是软件行业显得格外突出，大概是这一行里“真正的成果”和“看得见摸得着的成果”相差太远了吧。&lt;br&gt;你盖一幢大厦和垒一间公厕，施工和设计难度先不提，单从外表就能看出巨大的差异来。就算老板再蠢，也不会觉得“我想盖幢大楼，就差俩搬砖的了”。而对IT业的外行来说，新浪首页和某个人所做的新闻采集站没有任何区别，尽管前者后面有成千上万人和成千上万台服务器，后者一个虚拟主机就能搞定。&lt;br&gt;举这个例子是因为我至少亲耳听到过三四次有人认真地问“现在不是流行做网站吗，我也想做个新浪那种的，得花多少钱”，后来电子商务流行了，就改成了淘宝那样的。总之，只要你回答的花费达到五位数、工期超过两个礼拜，就会引发惊诧甚至不满。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我最哭笑不得的一次经历还是大学时，某个系办工作的同学听说我“会做网站”，于是就拉我去他们办公室，让我帮忙弄一个系主页，有新闻、有照片、有管理和成绩查询系统。我心里盘算了一下，大概估计出工作量和整体架构了，不复杂，一个人也能做。&lt;br&gt;考虑到对于外行讲程序结构比较费劲，就先给他们做一个首页模板看看是不是那么回事吧。&lt;br&gt;于是先打开Dreamweaver，随手做了一个典型的三列式首页，当然里面内容和样式都没怎么修饰，草稿嘛。然后把他叫过来：“你看看，做出来大概是不是这么个意思？”&lt;br&gt;他看起来有点失望和心不在焉，随口应付两句就先打发我回去了。&lt;br&gt;我摸不着头脑，不知道这网站还打不打算做。当然后来他也没找过我。&lt;br&gt;隔了一个多月，从别人那里辗转听到他对这件事的评价：“做得不好看，还乱七八糟的，有好多跟他说过的功能也没加上”。&lt;br&gt;这让我很纳闷，给你看个模板草图而已，这是哪门子的评价？&lt;br&gt;后来又遇上一个也和他交流过的同学，才问明白，他原本是打算让我“随便抽出下午一点时间帮个忙”，做一个“有新闻、有照片、有管理和成绩查询系统的网站”，而那个半小时画出来的草图就是他以为要做出来的成品……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22990727/answer/23344723
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
如何欣赏莫奈的画？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说两件事。&lt;br&gt;&lt;b&gt;其一：此回答会非常、非常、非常、非常、非常长。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其二：利益相关先说清。我刚出版了这本书&lt;a href=&quot;http://book.douban.com/subject/25811785/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;莫奈和他的眼睛 (豆瓣)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，所以会有大量直接摘引原文。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一部分，算是奉送的：如何看西洋画——不满意的可以直接跳第二部分。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我知道，我知道，你一定会说：如何看画还要讲吗？我们长眼睛的！——问题是，举个例子吧，你如果不学点汉字，《西游记》也看不懂对吧？莫奈那一代人，已经不是单纯的”我画你猜“了。他们的想法，得把之前的画理清楚，你才能看明白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好了，开始。&lt;br&gt;许多人有个错觉，认为西方画比中国画写实，其实两相比较，早期大家都差不多。&lt;br&gt;比如下面这幅&lt;b&gt;埃及画&lt;/b&gt;，惯例是下半身侧对观众、上半身正对观众、脑袋侧对观众——这是拧麻花啊。但他们习以为常，因为那时候，文盲太多啦，画重在表意思，法老看着高兴就好，不跟你较真。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/5a/bf5a27b528804c55c73ef6ea630459ad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;275&quot; data-rawheight=&quot;183&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;275&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相对的，时代相去不远，&lt;b&gt;庞贝城的画&lt;/b&gt;，就逼真多了。&lt;b&gt;有肌肉，有线条，有色彩，有透视，肌肉块垒之间还隐约有明暗，所以显得有体积感。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/aa/62aa01697de0f74866bcd6894d50c805_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;416&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;416&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但到中世纪，欧洲画有些又回去了。&lt;b&gt;看这幅中世纪壁画，怎么看怎么不像活人。但他们其实也不在乎：你们大概看明白这是什么，就行&lt;/b&gt;；颜色嘛，看着华丽就好——实际上，中世纪教会一度很奢靡，跟拜占庭和波斯那边学了，爱怎么构图怎么构图，颜色怎么贵怎么往上抹；像不像，才不管呢！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/b3/edb32bed521d7bf6fa102a3c3ae71700_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;820&quot; data-rawheight=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;820&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ed/b3/edb32bed521d7bf6fa102a3c3ae71700_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;相比而言，唐宋之间的中国画，其实很是业界良心。你看人物也可以画得很逼真。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/75/6075d5569451c166200367e38d410de6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;488&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/60/75/6075d5569451c166200367e38d410de6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;花鸟也可以画得很逼真——宋朝院画，就是以逼真为要务的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/13/9313d12281dbbb5d3e1cac9d94edf808_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;402&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;402&quot;&gt;&lt;br&gt;甚至亭台楼阁也很逼真。《清明上河图》就不提了，看看宋朝郭忠恕这幅好了：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/61/9b/619b6b7a43db77f7296ea5d41ec66010_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2500&quot; data-rawheight=&quot;1874&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/61/9b/619b6b7a43db77f7296ea5d41ec66010_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但之后，时代变了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;教科书都会说，&lt;b&gt;佛罗伦萨的乔托大爷&lt;/b&gt;，是文艺复兴时的画圣。你光看这幅，不一定觉得他多圣；但对比一下他前面的：乔大爷最了得的是，&lt;b&gt;他至少画的是群人——你觉得这场景是现实生活里可以发生的呀。看人的胳膊、远近，透视法就出来了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/d7/d0d72581e5845a134aa211ca2469bbc7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;648&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;648&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d0/d7/d0d72581e5845a134aa211ca2469bbc7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;15世纪初，乔大爷的继承人，两个同时代大宗师：一个是不到三十就死了的&lt;b&gt;马萨乔&lt;/b&gt;，一个是教会的好朋友&lt;b&gt;安杰利柯&lt;/b&gt;。这二位这透视法打的多妙，看着活像立体的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/0d/4d0d5cedb5c29d5c98825bb2f835fb93_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;556&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/4d/0d/4d0d5cedb5c29d5c98825bb2f835fb93_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/90/2a90dca984f931b95cc0a79c8818a549_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;296&quot; data-rawheight=&quot;598&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;296&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看官们切记：这是文艺复兴时、14世纪末15世纪初的意大利，确切说是佛罗伦萨。意大利人搞地中海商业，有钱，也舍得花钱，雇得起名画家，画各类宗教系人体。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时间，北方在做什么呢？德国、荷兰、比利时那片儿，出了这位：&lt;b&gt;杨-凡艾克。这位先生发明了油画，而且创了这么个画风，影响深远。看下面这幅，就是当时的结婚照。看后面的镜子吊灯，画得多么细腻，这就是北方画家的态度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/bc/29bc1e47de8da0ba2889affa4cd10e73_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;438&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;438&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/29/bc/29bc1e47de8da0ba2889affa4cd10e73_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果说，那时意大利画家主要受雇于教会和贵族，擅长画人体、构图和些世上没有的美丽事物，那北方画家主要就靠富豪市民阶层供着，画些穿衣服的、金属、皮毛、小饰品。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;再说直白点：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;意大利人，负责给你画些美美的东西；北方人，负责给你拍照。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来到15世纪末，意大利出了&lt;b&gt;波提切利&lt;/b&gt;，这维纳斯画得多美——虽然那脖子歪得没边了，但人说了，这叫做理想美啊。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/c0/64c0c2bed6e6f5974030011ed2e2213d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;502&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/64/c0/64c0c2bed6e6f5974030011ed2e2213d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而德国出了&lt;b&gt;丢勒&lt;/b&gt;，还是写实为主，看这小兔子画得：纤毫毕现。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/08/38084d17af37053da924cb649a578104_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;542&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;542&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/38/08/38084d17af37053da924cb649a578104_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;意大利那边，技法其实也在一直修正。比如之前佛罗伦萨大师&lt;b&gt;保罗-乌切洛&lt;/b&gt;，画这幅战役图里，就是短缩法，看个场面人虽然多，但很立体吧？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/78/b8/78b8b6b657099fbd5cdc97a859cd6b47_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;466&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/78/b8/78b8b6b657099fbd5cdc97a859cd6b47_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;罗马也没闲着，&lt;b&gt;曼泰尼亚&lt;/b&gt;先生就是罗马学的艺，画的肌肉线条、构图、透视、阴影，很逼真啊。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/42/b442bc0f4d732137dc7452e3a0d06df9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;327&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;327&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要画&lt;b&gt;理想的人体美&lt;/b&gt;，好啊，就出了&lt;b&gt;佩鲁济诺&lt;/b&gt;先生，看下面这画：圆润完美，无可挑剔。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/b3/9fb375fec3a1129c645ef53e8d51fb7d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;783&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/b3/9fb375fec3a1129c645ef53e8d51fb7d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而佩鲁济诺先生的徒弟，就是不朽的&lt;b&gt;拉斐尔&lt;/b&gt;。他这辈子37岁，已经创出了人间没有的美。拉斐尔自己都说了，他没有模特，他的美存在于心中。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/ee/67eeaa573d604be7cebad6db64521c08_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;596&quot; data-rawheight=&quot;795&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;596&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/67/ee/67eeaa573d604be7cebad6db64521c08_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而构图和素描的天神，就是&lt;b&gt;米开朗琪罗&lt;/b&gt;了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4c/70/4c70a38c5597dc2344ac6a0b9da37a5a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;402&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;402&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;达芬奇名气太大，众所周知；其实论作品宏大度，米开朗琪罗的西斯廷可以压他；论纯粹美丽和构图线条，拉斐尔也不输他。但达芬奇有个极了不起的手段：《蒙娜丽莎》虽然被说烂了，但仔细看：这阿姨既有理想圆润之美，光影又很真实。对比之前的画，结合得如此自然的，他真也是第一个。当然也可以注意下：《蒙娜丽莎》的背景，就不像凡艾克画婚纱照那样曲尽周折、连镜子里的倒影都有了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以意大利的巅峰，就是16世纪初了：米开朗琪罗最好的雕塑和壁画、达芬奇和拉斐尔的最好作品，云集在16世纪前二十年里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，那会儿威尼斯还有一派。刚才说的罗马肌肉专家曼泰尼亚先生，跟威尼斯的大师&lt;b&gt;贝里尼&lt;/b&gt;沾亲；贝里尼受了俩徒弟名震天下，一个是&lt;b&gt;乔尔乔内&lt;/b&gt;，一个是&lt;b&gt;提香&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;乔尔乔内这幅画过于有名不提，妙在哪里呢？&lt;b&gt;这幅画之前，意大利人画画，人体和风景常是隔离的；但乔尔乔内把风景和人结合了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cc/ff/ccfff99042a436172beeb16cc63f8356_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;413&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;413&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;提香&lt;/b&gt;则更进一步：他老人家用色彩用到登峰造极了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/7d/e47deabc2ed2ea26381edbce17448141_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;575&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e4/7d/e47deabc2ed2ea26381edbce17448141_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时，北方人民在干嘛呢？&lt;br&gt;如前所述，北方画家主要负责拍照，画得要多逼真有多逼真。他们画花儿，画静物，卖给老百姓和富豪回家挂着。他们还画&lt;b&gt;风俗画&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;老勃鲁盖尔就画了个《农民的婚礼》&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/80/c0/80c076f98d6c825daf67d90a711daced_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;553&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/80/c0/80c076f98d6c825daf67d90a711daced_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然也有人想出点妖，比如&lt;b&gt;博斯&lt;/b&gt;先生。你们画美，画纯善是吧，我来画个地狱。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/34/a1341f6e43192fcbd0270f65203b184a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;246&quot; data-rawheight=&quot;598&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;246&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;到17世纪，大家&lt;b&gt;画美丽的东西都腻了，也确实该画点不美的、真实的东西了&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时&lt;b&gt;卡拉瓦乔&lt;/b&gt;就来了。这位脾气暴躁，喜欢少男，捅过人，最后被人追杀了，天下皆知；他主要赫赫有名的是两点。其一：&lt;b&gt;打光，明暗对比(eclair-obscure）到他这里达到里程碑&lt;/b&gt;；其二，&lt;b&gt;这人不爱天真无邪的美，觉得真实比美重要。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/7b/6d7b9b725d174bbb0cde83a66f4b6e96_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;565&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6d/7b/6d7b9b725d174bbb0cde83a66f4b6e96_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种思想，被北方来罗马和威尼斯学艺的&lt;b&gt;鲁本斯&lt;/b&gt;汲取了。鲁本斯富贵一世，主要负责画各类大画：里面布满了肉欲、华丽、戏剧性场面，看着跟歌剧一样热闹。宏伟繁复、激情洋溢，这玩意就是&lt;b&gt;巴洛克&lt;/b&gt;了。顺便，鲁本斯打草稿时都是直接使颜料上去：重视色彩，想直接看效果。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/30/0a30cecc856c38c3d737f4422ef9b593_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;766&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;766&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/0a/30/0a30cecc856c38c3d737f4422ef9b593_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比鲁本斯略晚，另一位法国人来罗马学艺，学了全然不同的玩意。这位叫&lt;b&gt;尼古拉-普桑&lt;/b&gt;的先生，也觉得画画该像舞台似的，&lt;b&gt;但色彩对比不能夸张，线条要明细，构图要端正，要严谨&lt;/b&gt;。他一直呆在罗马，中间回了段法国，当时担当宫廷画师，有资格用真人模特摆舞台看造型。顺便，他也是那时极罕见的，作画时风景与人体一起考虑，经常把风景还重于人体的一位。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/4d/c14db2de8214afe7c38b280c8dcb36a4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;578&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c1/4d/c14db2de8214afe7c38b280c8dcb36a4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;虽然鲁本斯和普桑彼此不一定叫板，但他俩后来被引申出了风格对比：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;鲁本斯=色彩+狂野+感性美。普桑=线条+端正+理性美。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这是后话。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时间，北方在干嘛呢？荷兰独立了，&lt;b&gt;画家靠卖画给市民阶层为生了&lt;/b&gt;。那是荷兰的黄金时期，但画家都很穷。因为尼德兰是世俗社会，所以画家面向新贵阶级、地主大众，问题也就来了：订金约等于没有，哪怕丰厚一些，通常只够买材料；酬金须得提交完作品之后才拿得到，而且容易被挑三拣四。面向市民阶层的荷兰三大宗匠：&lt;br&gt;&lt;b&gt;哈尔斯&lt;/b&gt;因为一句“你画得不像”就得全额退押金，一度十年没有订单，被面包商逼到破产。&lt;br&gt;&lt;b&gt;伦勃朗&lt;/b&gt;36岁之前殷富，36岁画了《夜巡》丢了名声，到49岁因为复杂的诉讼问题被破产，晚年为了钻法律空子，还得给情人和儿子打工。&lt;br&gt;&lt;b&gt;维美尔&lt;/b&gt;到死时还欠着债没还。&lt;br&gt;其中高下，很分明了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这个年代，荷兰大师们还是把他们的东西发挥到了极致。&lt;b&gt;哈尔斯&lt;/b&gt;成为史上最好的肖像画家之一（当然，同一世纪凡代克和委拉斯凯兹也堪称杰出，这里不提了）。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/0c/d80c04b460233648b86d8332c0ad83d1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;412&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d8/0c/d80c04b460233648b86d8332c0ad83d1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;维美尔&lt;/b&gt;把光影细节画到了通神的地步。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/44/30/44305be65fbddf2d40b6c209ae93e981_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;535&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;535&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/44/30/44305be65fbddf2d40b6c209ae93e981_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;伦勃朗&lt;/b&gt;则干脆就是神。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/22/04/2204553cf59b453689083f07efabf486_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;496&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;496&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/22/04/2204553cf59b453689083f07efabf486_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;18世纪啦。&lt;b&gt;因为路易十四和他的孙子们肯砸钱，法国成了欧洲艺术中心。&lt;/b&gt;路易十四阳刚雄壮之后，就是他孙子们的婉约细腻。于是出了&lt;b&gt;华托&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;布歇&lt;/b&gt;这些&lt;b&gt;洛可可风&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;米开朗琪罗那时代，意大利人都不爱画风景。米圣人说过，人体才是艺术之精华，风景画是留给没天分的人画的。但18世纪，贵族们需要点装饰消遣，好。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/4d/b74de15c7ee27f35412ec07fb30c7edc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;525&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b7/4d/b74de15c7ee27f35412ec07fb30c7edc_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/73/14/7314cd61dce508b2814f7da5543f331b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;465&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;465&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/73/14/7314cd61dce508b2814f7da5543f331b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;18世纪的洛可可细腻到了极致后，就有了&lt;b&gt;新古典主义&lt;/b&gt;。那就是大家都认识的大卫了。所谓新古典，就是跟&lt;b&gt;普桑&lt;/b&gt;似的：&lt;b&gt;向罗马肌肉英雄致敬，画得质朴有力，史诗一样。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/28/aa28c19dd6e784157bce9da1b2254610_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;466&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;466&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/aa/28/aa28c19dd6e784157bce9da1b2254610_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后是19世纪初，大卫的徒弟安格尔把新古典主义提到了至高无上的地步，成为法国官方主流。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/15/02/1502aadb528deb794acbeb6dc6dd3d44_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;574&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;574&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/15/02/1502aadb528deb794acbeb6dc6dd3d44_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然有人出来叫板啦，那就是浪漫主义。这里可以这么归纳：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你看见一幅画，是古代或帝国（特指拿破仑时期）题材，有裸女或英雄姿态，有道德教化意图，有政治内涵，素描精确，构图匀整、色彩不刺眼？好，新古典主义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你看见一幅画，色彩华丽、性情张扬、场面激情、历史题材、有异域风情、表达了人性的脆弱或主观感受、雄浑挥洒、更重视色彩？好，浪漫主义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;19世纪中，有一波画家爱好玩风景画。在英国，那是&lt;b&gt;透纳&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;康斯特布尔&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;b&gt;康斯特布尔&lt;/b&gt;是简朴派，喜欢画眼前所见的东西，拒绝墨守陈规。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/be/bfbea6a1ab394274815d3778808506e4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;512&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;512&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/be/bfbea6a1ab394274815d3778808506e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而&lt;b&gt;透纳&lt;/b&gt;则对光影风涛这些飘忽的东西，大有兴趣。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/11/7011f7af9318a972e4883148150aebf7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;595&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/70/11/7011f7af9318a972e4883148150aebf7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;同时，法国这边，有所谓&lt;b&gt;巴比松&lt;/b&gt;画派，一窝非王室画家，喜欢聚集在巴比松村画野景儿。最有名的是&lt;b&gt;柯罗&lt;/b&gt;：这位先生五十岁之后才成熟，但画风极妙，尤其擅长画风，画风里摆荡的毛茸茸植物。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/80/d480912c889d0a72c6b28788f3d8aebd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d4/80/d480912c889d0a72c6b28788f3d8aebd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是这么着，到了1860年代了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;重新小结一下1860年代之前：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;文艺复兴时，意大利主要给教会和老爷们画美丽人体；北方画家主要负责逼真的肖像画、风景画——就是拍照——卖给各阶层。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;意大利派里，罗马和佛罗伦萨重人体，威尼斯重色彩；北方画家重材质和细部。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;卡拉瓦乔进化了光影，鲁本斯开了巴洛克=重色彩重感情，普桑开了古典主义=重线条重端正。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;到19世纪初，新古典主义承普桑一派，是为主流：重线条重构图；浪漫主义一派承巴洛克，重感受重色彩，狂野恣肆。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;新古典主义发展为学院派，是官方主流。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;巴比松画派和现实主义画派则追求质朴的描绘风景，属于在野党。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;好，进入印象派。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二部分：克劳德-莫奈和印象派。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;克劳德-莫奈&lt;/b&gt;1840年生在巴黎，五岁时搬到勒阿弗尔，那地方在诺曼底，法国北边靠海。顺便：莫泊桑写过《我的叔叔于勒》，故事就在那里。他家家境平常：爸爸开杂货铺，很市侩；姑姑倒是个艺术爱好者。&lt;br&gt;十一岁上他进艺术学校，但不算个循规蹈矩的学生；那时他已经善于观察描绘，完成些漫画来逗趣；老爹贪财，把漫画放杂货铺里卖，价售十至二十法郎不等。如是1857年，十七岁的莫奈还算是个当地小漫画家呢。当然，那年也是他人生转折点：他认识了在诺曼底画海景和天空的&lt;b&gt;欧仁-布丹&lt;/b&gt;。很多年后，莫奈如是说：&lt;br&gt;“我会变成一个画家，是因为欧仁-布丹让我这么做。”&lt;br&gt;而布丹是个不规矩的：笔触略粗疏，很快，抓住瞬间印象的那种套路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/93/3793b24f7ac0d8cef6ef09665ceb4c64_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;498&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/93/3793b24f7ac0d8cef6ef09665ceb4c64_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为布丹，莫奈学会了许多许多&lt;b&gt;野外写生、观察光线、描绘动态事物的技法&lt;/b&gt;，还被布丹灌输了一招&lt;b&gt;“在现场根据所见完成画作&lt;/b&gt;”的习惯，这对此后的印象派影响深远。二十岁那年被布丹介绍去巴黎求学时，莫奈已画过些诺曼底海景画，成了个离经叛道的艺术青年。&lt;br&gt;&lt;b&gt;他不满足于19世纪60年代学院派的线条至上原则，不满足于在画室里循规蹈矩按格式完成作品。他伙同着同学雷诺阿、西斯莱和巴齐耶自立小组，野外写生，“当场描绘自己的所见”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1863年，比莫奈大一点的&lt;b&gt;马奈&lt;/b&gt;，学威尼斯画派，又解构之，搞出了《草地上的午餐》，被舆论大肆抨击。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/df/50/df50cea1964fd1e65e7acd9ed8430c27_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;761&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;761&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/df/50/df50cea1964fd1e65e7acd9ed8430c27_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;莫奈名正言顺站到马奈那一方。两年之后，他以海景画成名，又一年后，他描绘模特卡米耶——后来成为他的妻子——的肖像画获得作家左拉赞誉，被评论家卡斯塔亚里认定是“自然主义画家”，莫奈时年二十六岁。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/62/d0/62d0596363097b6d70712369455177fd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;456&quot; data-rawheight=&quot;608&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;456&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/62/d0/62d0596363097b6d70712369455177fd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;以上这是莫奈二十六岁的作品。&lt;/b&gt;注意他对光影的把握，&lt;b&gt;笔有点粗，但非常快。他希望描绘一个当场所见的印象，而不是涂涂抹抹的玩意。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后的三年，他依然穷困。他在巴黎画海景，画河流，画浴场；他受荷兰画家容坎德提议，去了荷兰，画赞丹镇的风貌；用他自己的话说，“容坎德给我的眼睛上了课”。&lt;br&gt;&lt;b&gt;可以说，1870年之前的莫奈，主要想描绘的就是强光下的事物，他想抓住真实的场景，为此不惜牺牲画的细腻度。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/22/fe223c86143e37d81fbffaa2e2c4f6a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;792&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;792&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/22/fe223c86143e37d81fbffaa2e2c4f6a2_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/8b/718b27e74f8a0b6ed51acb8c2a7addbe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;740&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;740&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/71/8b/718b27e74f8a0b6ed51acb8c2a7addbe_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/6a/c56a72c577d1d91f128507d7ec1b46b6_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/6a/c56a72c577d1d91f128507d7ec1b46b6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;时光跨入19世纪70年代后，他结婚了，也成熟了。&lt;b&gt;当他在1872年画出故乡&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/33/3c/333c48bff1902a485811a425da624a7f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;771&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;771&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/33/3c/333c48bff1902a485811a425da624a7f_r.jpg&quot;&gt;勒阿弗尔海岸《印象-日出》后，就成了那一代人的代表：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;莫奈不喜欢学院派新古典主义的线条至上，而喜欢色彩。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他喜欢康斯特布尔那样忠诚于自己眼睛的风景画，也喜欢透纳的光影。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他喜欢柯罗那样捕捉风的能力，“抓住瞬间的细节”。风涛、水光，摇动的这一切，他都想画。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他不喜欢既定的“理想的美”，而喜欢急速画下自己眼睛看到的一切。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就好比，大家都不爱画张佳玮，但莫奈觉得，张佳玮也可以画，但不能今天画完明天画，画个一年半载。张佳玮站阳光下，好，就趁那时的阳光，把模样、光影都画下来。萝卜快了不洗泥，说不定把张佳玮画得面目模糊？没关系，当时阳光照你嘴上，你就这模样！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这种画法，张佳玮自己肯定不乐意：你是画我呢还是画阳光呢？但张佳玮忽略了：当时他跟阳光是一起扎在莫奈眼睛里的。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1874年，他与他好友们联合展画——史称印象派第一次联展——他们的创新理所当然被嘲笑了，莫奈被作为靶子中心，那一派人被嘲笑为“印象派”。就像“歌特”、“野兽派”一样，“印象派”最初是句骂人话。而那年，莫奈正欢欣于自己的发明：买条船，自己坐在船尾，顺河漂流作画。偶尔画他的老婆。这就是他的旅行。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/3a/033ab2232dc129d9d35ba6e9714da387_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;487&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;487&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/3a/033ab2232dc129d9d35ba6e9714da387_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;注意上面这幅画里，多种色彩笔触的堆叠。莫奈画绿色，不是纯绿色，而是许多不同颜色的杂合——这就是印象派的色彩理论。你要用眼睛看整体，而不是局部。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后的五年，他和他的朋友们继续竭力对抗舆论，但不成功。&lt;b&gt;大众要花很长时间，才能从“盯着画不放”的老习惯，进化到“退后几步，看画的色彩和整体气氛”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而他还是在画烟雾之类，比如画圣拉扎尔火车站：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/48/3c/483c914654826d88e4585680f912c135_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/48/3c/483c914654826d88e4585680f912c135_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1879年莫奈一度用大量冷色调描绘雪景，粗疏的史学家会认为那是他描绘新风格，但细心些的人会注意到：那年他妻子卡米耶病重逝世，他已经穷到连暖色调颜料（当时更昂贵）都买不起了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bf/77/bf77fb883ee3f9cbebc0cb1557e40135_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;337&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;337&quot;&gt;&lt;br&gt;如果莫奈也在1879年死去，那他就是个商业上不太成功的、善于勾勒动态的、对色彩极其敏感的印象派画家。但这，还不是全部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;19世纪80年代，莫奈喜欢在诺曼底旅行。&lt;b&gt;伟大短篇小说家莫泊桑说他看见过莫奈出外狩猎，带着自己的儿子们，背着画板跑，偶尔看见中意的云，就立刻停下，当场描绘着色。&lt;/b&gt;1886年，他四十六岁，一个重大转折：他的画商丢朗-吕厄，在美国找到了销路，莫奈开始有钱了。他终于能够在吉维尼村买地居住了。1888年，他开始创造著名的麦垛联画：&lt;b&gt;他指望在不同季节、天气、光照之下，塑造一个麦垛的无数形象。这促成了19世纪90年代，他的鲁昂大教堂联画。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/e0/b2e0ced2dc172987a0909dfa8d03020b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;394&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b2/e0/b2e0ced2dc172987a0909dfa8d03020b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/36/af36f59480be9e95e55df64c7e8abd99_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;523&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/36/af36f59480be9e95e55df64c7e8abd99_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/a8/caa88a2aa1dbed8cf0cf195d6cef1883_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;479&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;479&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/a8/caa88a2aa1dbed8cf0cf195d6cef1883_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/d2/03d2cc9e6436ceca1b4fd29b4491635d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;471&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;471&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/d2/03d2cc9e6436ceca1b4fd29b4491635d_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而在19世纪90年代，莫奈旅行少了。&lt;b&gt;他在吉维尼建起了那传奇的日式花园，设置了日式拱桥和睡莲池，然后不断描绘这一切。&lt;/b&gt;当然，他偶尔还去伦敦和威尼斯作画，但他多少有些老了。1914年他七十四岁，他的眼睛开始背叛他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，这一年他开始准备的”大型装饰画“让世界震惊。他准备了一年多，在1915年秋天开始，画到1922年4月，完成了最后的传奇巨作，他的大睡莲壁画，他希望“让人们产生在睡眠无边无际的幻觉，像个开满鲜花的水族馆”。他做到了。虽然那时，他绘画几乎已分不清色彩，只能靠颜料管上标的字母来辨别颜色。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/08/d3/08d32204eb21f7e7d1f073e0b4a40013_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;617&quot; data-rawheight=&quot;599&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;617&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/08/d3/08d32204eb21f7e7d1f073e0b4a40013_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/e4/a5e44713fc03f175a462657eae2d10f3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;624&quot; data-rawheight=&quot;600&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;624&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a5/e4/a5e44713fc03f175a462657eae2d10f3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;做结论了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;莫奈和印象派的画，不是乱涂抹。他们都是学过正经画画，然后有创新思想的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他们不喜欢新古典派的即定的构图、捏造的美丽。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他们也不喜欢学院派那种高雅的主题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;莫奈欣赏柯罗，欣赏康斯特布尔，欣赏特纳，欣赏那些非主流但真实的画家。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他们想描绘”眼睛看到的东西“，想描绘最平凡的主题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;莫奈作画很快，笔触很粗。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;用色彩的间杂、快而密的笔触，描绘光线的变化、水流、雾气、池塘这些流动的东西，截取那一瞬间，最真实的东西。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;莫奈晚年，越来越倾向于描绘他的感受；他所看到的东西给予他的感官感受，他要用色彩表达出来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以，看他的画，别鼻子贴着画死看；退后一点，看全体，感受他试图给你的那种整体感，那种质感和印象。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;他试图让草地、山峦、谷堆、教堂、池子、阳光、空气都成为一个整体。他试图用色彩、光线和质感，给予你&lt;/b&gt;&lt;b&gt;一整个完整的、呼之欲出的浓烈体验。所以1895年，批评家布劳内尔写到：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“莫奈的艺术，已经成为了自然本身。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢观看……我第一次遇到贴图比写字更辛苦的情况。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23000427/answer/23323939
</link>
<author>
李滢浩
</author>
<title>
人大选举为啥采用举手表决制而不匿名？
</title>
<description>
这类似话题去年我答过一次，后来被删了。&lt;br&gt;看到现在的答案真是十分伤心，果然天下承平，圣恩日隆，大家都是越过越糊涂了....这问题是打算年年出现么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人民选一个代表出来，是叫他代表人民去投票的。&lt;br&gt;你身为一个人民，在选代表的时候是应该匿名的，因为人民对代表/议员赋予了权力，赋予权力无需说明。&lt;br&gt;但作为一个代表，他在议会也好，人代会上也好，投票是不能匿名的。因为代表/议员为人民选出，代表人民权益，对人民负有责任，需要向人民交差的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;换句话说，人大代表投票是不能有隐私的，是必须要公开的。人民选你做代表，不是叫你去大会上瞎玩的，你投了什么，怎么投的必须得说的清清楚楚，要不然我怎么知道下次还选不选你？！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是最基本的现代政治伦理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在西方，老议员还会形成一个投票记录，反映这个人在内政外交的全方位的价值取向。&lt;br&gt;而在天朝，当年曾一度匿名，反而大家觉得进步了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22147166/answer/20579198
</link>
<author>
巴巴罗莎
</author>
<title>
如何优雅地打篮球？
</title>
<description>
不要试图让一个不会打球的人伪装成会打球的样子，不要问“如何优雅地打篮球”之类的问题。伪装只会让自己更加难堪。&lt;br&gt;我们当然可以通过包装自己的衣着或者语言来遮掩更深层次的问题，但我们需要明白的是：篮球，如同每一项体育运动，是靠实力说话的。任何一个有经验的篮球爱好者都能够在四个球之内分辨出队友或者对手的篮球水平——也许未必能明白一个人打得多好，但打得有多差会立竿见影的呈现出来。&lt;br&gt;此后一切试图优雅的行为都会显得拙劣可笑。    &lt;br&gt;聪明人成为焦点会让自己很快脱颖而出。傻瓜成为焦点会让自己变成众矢之的。&lt;br&gt;所以……请不要卖力的表演。&lt;br&gt;不过我依然希望可以介绍一些球场上的规矩。这些东西会让我们成为在球场上不让人讨厌的家伙，或者说优雅一点……至少能避免我们被暴揍一顿，在球场上全身而退。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要坐球。&lt;/b&gt;微不足道的细节，但是这很重要。累的时候请坐在地面上，人的重量会把球压变形。这是小事，不过一些人会把这件事上升为一种信仰：坐球，就是对篮球的不尊重。虽然很极端，但是我可以理解，如果有人把我借出去的书弄脏我也会很难过。这种人并不多，但把他们惹毛了同样是不明智的的，别和别人的真爱过不去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要抓框。&lt;/b&gt;同样的，没能力也不要扣篮。秀弹跳力拍篮板就可以了。很多人因为扣不了篮抓着篮筐把自己悠出去然后摔个半残。自己这么自己的身体是小事，但问题在于，篮筐歪了，篮网掉了，篮架散了，都是源于这种行为。室外球框一般不装弹簧，拽两次就坏了，废掉一个球框，就等于废掉一块球场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要在球场吐痰。&lt;/b&gt;球场上喉咙瘙痒在所难免，但如果想吐痰的话请在场外。场内的异物十有八九都会接触篮球，想象一下某个人排泄的东西沾在了篮球上，异物再通过篮球接触每个人的手……这个时候游戏会完全终止，一秒钟的爽快会让所有人等上五六分钟把篮球上的脏东西清除，然后带着难以言状的恶心和不适继续比赛。&lt;br&gt;同样的道理，不要把口香糖吐在球场上。打球嚼口香糖是上世纪九十年代的老家伙在球场上爱干的事情，有点过时了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;挑选合适的场地。&lt;/b&gt;一般来说，每一片球场都会有那么一两个场子是默认的高手专用区，这类球场往往围观者众，且篮筐微微向下倾斜，如果对自己的实力没信心请不要随便“接拍”。室内场地相比于室外场地，水平一般高一些，不过更少的球场意味着更多的竞争者。比较火爆的场地里，一块球场插五六拍，半个多小时上一次场是常有的事，激烈程度无需多说。如果实力相距较大，请谨慎选择此类场地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;选择适合运动的着装。&lt;/b&gt;不要穿皮鞋拖鞋，不要戴手表，穿宽松的衣裤，剪好手指甲。即使你不在乎穿拖鞋追不上别人，也请担心一下自己的脚踝和脚面；即使你不关心别人会不会被手表划到，也请想想这会不会影响你的投篮；即使你不在意手指甲会挠到别人，也请小心抢球的时候指甲劈裂——害人害己，这些东西也需要单独说明吗？&lt;br&gt;还真需要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;穿着不要太过招摇。&lt;/b&gt;复古球衣全套黑丝脚踏银河喷头顶发带……请去走T台好吗？我当然不是说不能穿这些东西，只是当你选择了这样一套装备，就已经命中注定会是全场的焦点。球技卓绝当然没问题，但这身装备是不会附加属性的，菜鸟不会因为穿着靓丽就像个高手。当人们看到某个人的球技和行头差距悬殊的时候，你知道这是一种什么样的感觉吗？如果实力不济，请尽量保持低调，运动衫球鞋即可。&lt;br&gt;当然，也许你穿这身衣服根本不在乎别人怎么想，只为了哄哄场下不懂球的小妹妹——但请相信我，这绝对是灾难的开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要带女性朋友在场边观球。&lt;/b&gt;女人会让篮球场变成广袤的非洲草原，两支角马为了争夺配偶惨烈的争斗。在阳气旺盛的篮球场上，带女朋友观战是一项嘲讽性的举动，她会激发起球场上那些打着光棍的大老爷们强烈的表现欲望。每一个人都会试图将你虐翻，然后摇摇头对自己说：“这个人打球这么菜都可以有女朋友，我打球这么好居然找不到女朋友，这就是人生”。&lt;br&gt;一位同学曾经这样在知乎上描述过自己的经历（&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19924277/answer/13369630&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你在篮球场上最得意的一次表现是？&lt;/a&gt;）： &lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;刚进球场就看到一个漂亮姑娘站在那边，真漂亮啊，凉鞋连衣裙，打扮的像块徐福记似的。 找了旁边的场和哥们开始投篮，不时往那边瞄一眼。过一会他男朋友过来邀请我们过去，这绝对是那段时间他做的最后悔的决定。 他男朋友真高，大概8485吧，被我防的没法出手，不是帽掉就是胡扔。进攻端，被我用各种体位玩儿了一遍，三分线外运球，瞅她一眼，然后过掉他。背打，从中距离直接坐到篮下，球进，瞅她一眼。投篮假动作，晃飞，慢悠悠上篮，瞅她一眼。 我到现在还觉得他确实不弱啊，可能是我的潜能被激发了吧。 &lt;br&gt;承认吧，当着漂亮姑娘的面虐她帅男友一次，不能再爽更多了。&lt;/blockquote&gt;真爱女友，远离球场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要赤裸上身。&lt;/b&gt;夏日炎炎，身体不堪重负，每个人都可以理解。但如果实在想裸，请裸下身。当一个球友——尤其是胖子——出了一身汗，而且有可能好多天没洗澡时，一坨滑腻的肥厚赘肉向你靠过来时，每一个防守者只有一个想法：我不防了。一个浑身是汗、不穿上衣、靠进内线背打的胖子足以挤进球场杀手排行榜的前三位。&lt;br&gt;无论多热，请套一件薄衫，因为这真的会让球场上的其他人很难受。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;少打电话。&lt;/b&gt;人有三急，但是大家都是出来玩的，一分钟几千万上下的人就请把自己的工作做完再出来休闲吧。一个人停下来，整个球场十多个人就要等着把电话打完，可能一通不够还要再来一通，正事说完还要聊聊家常联络联络感情。浪费别人的时间等于谋财害命，据说这是鲁迅说的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要不熟练的使用街球动作。&lt;/b&gt;优秀的街球手是很难缠的，不成熟的街球手是蹩脚的。篮球场是靠实力说话的地方，进不了球，即使耍出花也是没有用的。我见过的“街球爱好者”里，十个里面有两个会在离你两米开外的地方在地上滚来滚去，三个试图拽住运动服罩在你的脑袋上，五个会用球砸你的脑袋，八个会试图来一个穿裆过人无论球穿过胯下之后自己能不能接到，十个中的十个都会表演大幅度的交叉步和拙劣的肩部晃动——此时你只需吓唬他一下，比如突然向前半步或者吼一句，他的球就会掉下来，这招屡试不爽。而此时所有人都会在心里嘲笑一个演砸了的失败者。&lt;br&gt;“街球爱好者”的另外一个特点是无视规则。他们用的是街球规则，虽然他们也不知道街球是什么规则。他们热爱翻腕，热爱走步，当你指出他们的错误时，这群人会理直气壮的告诉你：走步？老子打街球的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;自己不要乱喊犯规。&lt;/b&gt;“规了！”球场上总会出现这样的声音。其实是不是犯规球场上的人都会看得到，即使犯规的球没有给你也不要太放在心上，更不用在后面加一句：“这都不犯规？”又不是打总决赛，真不必计较这么多。篮球场上有身体接触是正常的，总是抱怨犯规只会让自己看上去像个娘炮。这种事情经常发生在年纪稍浅的球友身上。他们能跑能跳但身材单薄，稍稍对抗动作就会完全走形，但当他们老到跑不快跳不高的时候，就会用同样的方式对待那些青春少年们。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;动作不要过于粗野。&lt;/b&gt;粗野和防守强度大不是一回事，好的防守会给人压力，但不会废掉一个人，粗野的防守则恰恰相反。不会打球却想努力打球的人往往不知道如何下手，所以动作经常过大。所以一个人动作粗野通常只有两种可能：一是不会打球，二是品质不纯。球场上的冲突十有八九都是由动作过大引起的。如果你会打球，请多为别人想想，不要上大动作；如果你不会打球，请放松，不要用你自己觉得正确的动作阻止一个你阻止不了的家伙。像垫脚拐腿这些动作也许是无心，但通常都是会废人的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要说废话。&lt;/b&gt;如果都是熟人当然无所谓。但球场总会有人试图做场内解说，恨不得把每个球都描述一遍，挨个打分。时不时的来一句“刚才防我的那头猪跑哪去了？”不算大事，但很不尊重人。NBA有那么多好东西，不要非得学那些不好的。别人球进了别说是蒙的，自己占了便宜不要不饶人，出来混都是要还的。&lt;br&gt;不要做场上教练。上了年纪的人最爱做这种事情。自己站在弧顶持球纹丝不动，手上嘴上不停指挥调度“你上来做个挡拆”“你去底线接球”“你倒是跑啊！”队友在球场上来回奔波，唯有自己八风不动。末了捅你一句“队友太次，战术都不会跑。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要找借口。&lt;/b&gt;进球就是进球，不进就是不进，不要给自己找台阶下。不要说类似“今天身体有伤”“好长时间没打球了”“我曾有机会去NBA直到一次车祸改变了我的人生”之类的话。当然你可以偶尔说一句“这都不进？”来缓解尴尬，但是频繁的为自己开脱是毫无意义的，因为没人会因为你的一句话就觉得你其实很牛——进不去就是进不去，少说没用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;多称赞队友和对手。&lt;/b&gt;当别人完成HighLight的时候不要吝惜说一声“漂亮”，；队友给你助攻得分时，也别忘记至少用手势分给他一半军功章。适当的赞美会让大家都很愉快。有人摔倒了要关心一下，至少说句“没事吧”“伤了没”，如果离得近尽量伸一把手把他拉起来。尽量绅士一些，友善一些，球场上无论队友或者对手，都是朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;多抢篮板多传球多协防。&lt;/b&gt;没人会讨厌一个乐于为团队做贡献的队友，即使他打的不是特别好。而传球和抢篮板相对来讲是不太需要技术的，相比之下心态更加重要。我们当然可以把篮球当比赛，但这终究是一种娱乐手段，请不要太自我。每一个人都玩的开心，自己才能开心。出了问题请多在自己身上找原因，别总怪队友，自己担责任不会掉块肉，总埋怨别人大家都不会爽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以让就是我认为球场上需要注意的一些规矩，这些东西和球技无关，和球品有关。我们不需要把自己伪装的想一个高手，只要多注意一下这些东西，即使打球不是特别出色，我认为在球场上的表现也足够优雅了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22977057/answer/23314016
</link>
<author>
谢苇
</author>
<title>
黛玉的母亲为什么没有和其他的三大家族联姻，而是嫁给了林如海？
</title>
<description>
&lt;b&gt;三大家族从来就不是贾府嫁女儿的对象。&lt;/b&gt;多少人被护官符的结论一说就联想出去了：四大家族，皆联络有亲？这没错，可“有亲”不代表互有嫁娶啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;书中明写的婚配，史家王家往贾家嫁过女儿，王家还往薛家嫁过女儿，可是史王两家谁曾娶到贾家嫡系的女儿回去了？薛家则根本和贾家没有直接姻亲关系，抱大腿靠的是死去的薛公和贾政的连襟关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;贾家女儿都嫁给谁了？&lt;/b&gt;上一辈“老姐妹”中，贾敏嫁往林家，其他人没讲，但显然没在正文常见的几家亲戚里。宝黛这一辈，出身最高的元春嫁了皇帝老儿，出身差但个人条件出色的探春做了藩王妃之类的。各项条件都很平庸的迎春，摊上个贪财不靠谱的爹，可这爹再怎么卖女求财，现放着薛蟠这个大财主在那，贾赦也没想把迎春嫁给薛蟠，而是嫁给了“现袭指挥，在兵部侯缺题升”而且仕途十分看好的孙绍祖。这个孙家贾政还十二分看不上，因为&lt;b&gt;“虽是故交，并非诗礼名族之裔&lt;/b&gt;”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;贾家择婿，硬指标是“诗礼名族”&lt;/b&gt;。达不到这一条的，哪怕是有官有爵又有钱的孙家都提不上筷子。至于三大家族，一家商人两家武夫，谁达标了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;事实上，&lt;b&gt;四大家族以贾家为首，其他三家都在竞相嫁女儿进贾府&lt;/b&gt;，薛家还没竞争上，王家则是连嫁女儿带赔钱，其换来的收益也是巨大的——王家的暴发式升迁。在这种局面下，贾家金尊玉贵的嫡出女儿，凭什么倒过来下嫁到那三家去？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;下面说贾府为什么定下这样的择婿标准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;贾家的标签是勋贵。&lt;/b&gt;所谓勋贵，就是皇帝花钱荣养着，在地方上耍耍威风欺负欺负老百姓还行，但不被允许染指真正的权力。一旦袭爵结束，连爵位附带的财富来源也不复存在，这时候的贾家，如果没有新的增长点，就只能乖乖去做地主了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从书中的描写可以看出，&lt;b&gt;到了赦政这一辈，贾家在朝堂上其实已经高度边缘化了&lt;/b&gt;。&lt;b&gt;此时的贾家想要生存，就必须要转型&lt;/b&gt;，转什么型呢？毫无疑问，考科举，进入文官系统，进入国家权力中心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一点在不能承爵的贾政这一支上体现得更加明显。在择长媳的时候，贾政放着王家未字且嫁妆丰厚的王熙凤不问，而是给长子选择了国立大学校长家的女儿李纨——钱是少了点，权也没有，但妥妥的书香门第。贾珠在转型路上也非常顺利，乖乖读书，乖乖科举。如果不是死得太早，他会是贾家下一代转型中兴的希望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而反观林家，四代袭爵之后，林如海顺利转型，高中探花。当时的林如海，一手是勋贵之裔，在旧贵族中颇具人脉，一手是科举出身，同门同年无数，两边都吃得开，方能一路亨通——你以为每个探花都可以点盐政的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这时候赚钱多不多，家财厚不厚还重要吗？转型成功的林如海迅速进入掌控国家经济命脉的体系，尚未转型的贾家还在一点点边缘化着。此时的贾家看着林家，那就是自己的榜样啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;贾政的三观基本都是从贾母那儿来的，贾政能看到李纨作为书香名门女儿的优势，贾母如何看不到林如海的优势？&lt;b&gt;从家族前程上讲，林家是贾家积极靠拢的对象&lt;/b&gt;——转型成功，掌握实权，又出身显贵，和同为旧贵族的贾家声气相投。不要说和书香沾不上一点点边的三大家族，就算其他的书香人家，因为此前和旧贵族的阶级隔阂，也不能和贾家有效互助——比如后来贾政挑选的李纨家。从联姻角度上讲，林家这样的政治成色简直是完美到飙泪。而联姻效果也证实了这一点：贾政和林如海在公务上时有互动，二人均互相欣赏，倘若林如海不死，贾家又能争点气上个台阶的话，二人必将成为公务上的好搭档，生活中的好亲戚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;贾敏林如海二人是家族联姻，但并不是每一桩家族联姻都是面目可憎的。&lt;/b&gt;林如海仅仅个人条件优秀并不足以令他和贾敏的婚姻幸福。双方家族如果不能和睦共进，小夫妻如何能够好过？精明过人的贾母，为了自己疼爱的小女儿，不但挑选出了人品才华甚至为人处世都是一等一的林如海，更挑中了林家和贾家互利的关系。这样的婚姻，比仅仅郎才女貌的结合有更强的基础，也有更大的前程，即使三大家族中有那么几个才学俊逸之辈，也是远远不能匹敌的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;贾母能找到林如海这样一个既利家族，又利女儿的女婿，绝对是曹雪芹开的金手指&lt;/b&gt;……如果不是贾敏无子+林如海早逝，红楼梦就要发展成一套俗到家的才子佳人大团圆了……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22706323/answer/22363471
</link>
<author>
猪铁
</author>
<title>
那些年入上百万的人是如何做到的？这一人群的平均年龄是多少？
</title>
<description>
许多人回帖都是吹牛逼的，&lt;br&gt;什么bat里面年薪过200万的（包括股票），还是程序猿怎么可能，这收入是副总裁或者资生总监的收入了，BAT例如百度t6,腾讯t3,阿里p8以上都是动嘴的人了，码农拿百万年薪真可笑。&lt;br&gt;金融行业里面最顶尖的基金经理，平均年薪是80万，全国几百个。你一个咨询行业的中层能干过基金经理？别人都操纵几十亿资金就是玩钱的。&lt;br&gt;这么说吧，年收入百万的人老板阶层要占80%以上，尤其30左右年薪百万太难了。&lt;br&gt;   为了说明百万收入阶层的，来看个具体的数据，广州地税局的记录如下：&lt;br&gt;   高收入人群的年所得集中分布在12万元至30万元之间，共有145091人，占申报人数的76.87%；100万元至500万元的申报人数为5482人；500万元以上的申报人数为422人，广州总人口是1800万。不要低估地税局那些人水平，这直接和政府效益挂钩，而且百万以上人数是比较显眼人群，不容易逃。&lt;br&gt;   5900个人里面90%都是35岁以上人群，25--35岁人口是250万，百万以上是590个。比例约4000分之一。也就是说无论你怎么努力，看多么励志的书，看多少牛人演说，35岁以前要百万年薪，至少证明你是人群里面4000挑一的会赚钱的人才，或者说白点你有没有这命。人猝死是小概率事件吧，其实科学统计人猝死的概率是3000分之一。&lt;br&gt;   许多人直观感受身边百万收入人很多，比例没这么低才对吧，我上高中班主任和我每天说某省重点高中某班10个人上清华北大，好像和砍瓜切菜一样容易，其实这是过度掐尖造成的，人类的错觉总是把眼光集中在那几个超级明星身上，忽略大部分普通人，其实在该省能上清华分数线比例约为3000分之一。&lt;br&gt;   高收入人比例很多也是我们的错觉，一说高薪就是IT行业总监，投行，殊不知道这些单位本身就是和省重点高中一样门槛高的普通人无法进，而里面特定的职位更是类似里面重点班一样都是人精中人精。&lt;br&gt;   励志演说，牛人自传的成功经验注定无法复制，如果人人都能复制，那就证明非稀缺资源没任何价值，作为借鉴大概可以。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21458409/answer/23279731
</link>
<author>
Siyao Luan
</author>
<title>
公共汽车多少钱一辆？
</title>
<description>
~~~美国中部夏令时间3月11日更新~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、鉴于一些知友强烈要求加上图片，那我就加一下…&lt;br&gt;图片均来自我的flickr相册，有卡片拍的质量一般的，也有单反拍的自认为质量还不错的，各位随便看不要客气，万一有看完喜欢的想带走跟我说一声。&lt;br&gt;2、一些朋友认为公交车都是破车，二三十万了得了，一些朋友认为车价虚高，肯定有灰色交易。至于这些想法，我应该说些什么呢… 这样吧，我随便举几个在北京公交车上比较普及的技术或比较常见的总成，先看看大家听说过没有：&lt;br&gt;法国原装进口的意大利依维柯欧三、欧四、欧五和EEV排放柴油机、天然气机；英国原装进口的美国康明斯欧三、欧四、欧五和EEV排放柴油机；美国原装进口康明斯西港欧四、欧五和EEV排放天然气发动机；匈牙利进口的艾里逊T系列电控液力自动变速箱、德国原装进口的福伊特电控液力自动变速箱、国产德国采埃孚电控液力自动变速箱、美国原装进口伊顿并联混合动力机械自动变速箱；国产采埃孚低地板门式整体前桥、国产采埃孚低地板门式独立悬架前桥、国产采埃孚低地板门式偏置驱动后桥、国产尼奥普兰低地板门式独立悬架前桥、国产东风德纳匈牙利拉巴技术门式前后桥；德国原装进口虎博拉低地板专用电控液压铰接盘、国产匈牙利伊卡鲁斯电控液压铰接盘…&lt;br&gt;我刚才说的这些东西，最便宜的五六万，最贵的不下的十五六万，北京公交车队里的车，每辆都要装配少则四件（发动机、变速箱、两根车桥）、多则六件（发动机、变速箱、三根车桥、铰接盘），这还不算一台少则五六万多则十余万的客车空调，更还没有算底盘/底架和车身，以及各种复杂的传感器、线缆、仪表、灯具、轮圈轮胎、玻璃、线路牌、座椅、地板…&lt;br&gt;我说这些东西，并不是要显示我知道的多，名字能叫上来的多，主要是想说明，如果不认识不要紧，现在公交车设计制造技术日新月异，新技术层出不穷，不要让对公交车的印象停留在90年代了，也不要认为全国的公交车都和一些小破车满街跑的小城市和个别著名的小破车满街跑的大城市一样了。北京、郑州、上海、杭州、南京、成都、深圳等大城市的公交车档次都比较高，昆山、鄂尔多斯等城市也很高，大连、天津、重庆、武汉、广州等城市也不错。&lt;br&gt;慢慢地，公交车除了满足对乘客和公交部门空间、动力和可靠性的最低要求外，也在美观、舒适、人性化等细节上精雕细琢，与城市其他硬件的不断完善同时进步，在高效率完成提供出行服务的基本任务的同时，对出行品质和城市形象的提升也起到越来越重要的作用。这都促使公交车配置越来越高科技、人性化，价格自然也越来越高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;~~~我说完了，以下是一开始的内容~~~&lt;br&gt;&lt;br&gt;卤煮，你问的这个问题过于不好回答…&lt;br&gt;说白了就是，公共汽车太多，档次差别巨大，价格自然差别巨大，你这个问题基本等于问：小轿车多少钱一辆？&lt;br&gt;&lt;br&gt;也不知道卤煮生活在哪个城市…&lt;br&gt;我是帝都人，现在在美帝。对公共交通基本可以说十分了解。&lt;br&gt;帝都的公共汽车，从车辆硬件配置来看，在全国是数一数二的。我这里仅说配置是全国数一数二，并不是说品牌都是大牌。当然了，帝都公交车的主流品牌，福田、青年、宇通、安凯、大金龙、黄海等，都是国产客车里的大品牌，只不过名字没有上海满大街跑的沃尔沃响亮而已。但事实上，上海大部分的沃尔沃客车，配置并不高。从液力自动变速箱的普及程度上就可以看出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;北京公交集团自行批量购置的部分车型大致价格如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;快速公交1号线长江依维柯CJ6180GCH型，18米低入口铰接，散件进口依维柯欧洲骑士后中正置发动机底盘，依维柯车桥空气悬挂盘式制动，依维柯310马力发动机，采埃孚5AT自动变速箱，虎博拉铰接盘，国产/外国品牌空调两台，磁翻路牌，单价约250万人民币（2005年）；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/3a/7f3af945eef2c22100caa3c65c7037fa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;426&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;426&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7f/3a/7f3af945eef2c22100caa3c65c7037fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;（2010年1月于前门拍摄的长江依维柯CJ6180GCH型，行走快速公交1号线往德茂庄方向）&lt;br&gt;&lt;br&gt;快速公交1号线和2号线青年尼奥普兰JNP6180G型，18米低地板铰接，采埃孚车桥空气悬挂盘式制动，依维柯310马力发动机，采埃孚5AT自动变速箱，虎博拉铰接盘，国产品牌空调两台，此番路牌，单价约220万人民币（2006年、2007年）；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/1a/a11a5bf1e5450e3dd2e611b89a3ed729_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a1/1a/a11a5bf1e5450e3dd2e611b89a3ed729_r.jpg&quot;&gt;（2012年5月于京广桥拍摄的青年尼奥普兰JNP6180G型，行走快速公交2号线往杨闸方向）&lt;br&gt;&lt;br&gt;快速公交3号线青年尼奥普兰JNP6180G-1型，依维柯290马力发动机，采埃孚6AT自动变速箱，北京公交定制统一内饰，其他参数相同，190万人民币（2008年）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005年至2006年批量上线的12米低入口公交车，康明斯220马力欧三柴油发动机，艾里逊6AT自动变速箱，前低地板桥，后普通桥，空气悬挂、盘式制动，国产空调，共四个型号：黄海DD6129S11、宇通ZK6128HGA、亚星JS6123H1、大金龙XMQ6122G（一踏），单车价格70万左右；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/42/d3/42d3de1dcb5db5d413cfd678b40c8079_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/42/d3/42d3de1dcb5db5d413cfd678b40c8079_r.jpg&quot;&gt;（2012年5月于巴沟村拍摄的亚星JS6123H1型，行走481路往巴沟村方向）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006年至2007年批量上线的12米低地板柴油公交车，康明斯225马力欧三柴油发动机，艾里逊6AT自动变速箱，前后采埃孚低地板桥，空气悬挂、盘式制动，国产空调，共四个型号：青年JNP6120G-1（第一批）、黄海DD6129S06（第一批）、大金龙XMQ6125G（第一批）、京华BK6129K，单车价格除青年90万以上、京华70余万外，其余车将近90万；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/70/e5707b1210b92ea8b8fc607ec8d84ec8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e5/70/e5707b1210b92ea8b8fc607ec8d84ec8_r.jpg&quot;&gt;（2012年8月于航天桥东拍摄的第一代黄海DD6129S06型，行走631路区间）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2006年至2007年批量上线的12米低地板天然气公交车，依维柯200马力欧五柴油发动机，艾里逊6AT自动变速箱，前后采埃孚低地板桥，空气悬挂、盘式制动，国产空调，共四个型号：青年JNP6120GC（第一批）、黄海DD6129S05、大金龙XMQ6125G-1、京华BK6120N2，单车价格青年将近100万，大金龙90万左右，京华70余万外；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/bd/7bbd12830f84c3e66f46057f7dbac216_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/bd/7bbd12830f84c3e66f46057f7dbac216_r.jpg&quot;&gt;（2012年8月摄于西直门外的第一代青年尼奥普兰JNP6120GC型，行走16路往西直门外方向）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2005年引进的奇葩车型黄海DD6180S01，全国仅北京一家别无他处，18米前置发动机二踏铰接车，依维柯264马力发动机，艾里逊6AT自动变速箱，三只国产品牌外国技术低地板车桥，空气悬挂、盘式制动，无空调，由于底盘设计极其复杂，并且产量少，导致成本其高，约为105万，甚至超过了黄海的后置18米铰接；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/04/ac04a0b04c6f9ae950e22eeba5e1aeec_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/04/ac04a0b04c6f9ae950e22eeba5e1aeec_r.jpg&quot;&gt;（2012年8月于小庄拍摄的黄海DD6180S01型，行走9路往金台路方向）&lt;br&gt;&lt;br&gt;之后引进的后置18米铰接，黄海DD6181S01，国产玉柴发动机，艾里逊6AT变速箱，国产车桥，空气悬挂，前桥盘式制动，无空调，单车价格不到90万，DD6181S02，依维柯发动机，单车价格超过95万；2007年引进黄海DD6181S05，国四玉柴发动机，单车价格超过80万；京华BK6182，康明斯发动机，不到80万，BK6182B，玉柴发动机，超过70万；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/60/b16034b96296f29c5e52b402b5514e9a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/60/b16034b96296f29c5e52b402b5514e9a_r.jpg&quot;&gt;（2012年8月于新街口豁口拍摄的黄海DD6181S02型，挂347路路牌，总站路侧停车）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/05/41/054148b5295e41cda03df1d4bfbe7aa5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;480&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/05/41/054148b5295e41cda03df1d4bfbe7aa5_r.jpg&quot;&gt;（2009年12月于永安里拍摄的京华BK6182型，行走120路往天坛南门方向）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2007年至2008年引进的第二批12米低地板柴油车和天然气车，柴油车青年JNP6120G-1（第二批）、黄海DD6129S06（第二批）、大金龙XMQ6125G（第二批）、宇通ZK6126HGE、金旅XML6125G93C，单车价格80万以内，天然气车青年JNP6120GC（第二批）、京华BK6120N3，青年价格超过80万，京华价格超过70万。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/09/b1096ca015ae4b23cc3ec4dd5f1dacd2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/09/b1096ca015ae4b23cc3ec4dd5f1dacd2_r.jpg&quot;&gt;（2012年7月于航天桥东拍摄的大金龙第二代低地板XMQ6125G型，行走746路往石榴园东区方向）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/69/fe69dd8314980ce5eb6f712876b029ad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/69/fe69dd8314980ce5eb6f712876b029ad_r.jpg&quot;&gt;（2012年8月于广外甘石桥拍摄的青年尼奥普兰第二代JNP6120GC型，行走53路往四方桥西方向）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2007年至2008年引进的15米、16米小铰接车，京华BK6150K、6150K1、6160K、6160K2，康明斯或依维柯发动机，国产车桥，无空调，单价约70万；黄海DD6160S03，依维柯发哦冬季，单价约80万；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/ae/93aef923b230cc45366340773293e34d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/93/ae/93aef923b230cc45366340773293e34d_r.jpg&quot;&gt;（2012年7月于圆明园拍摄的京华BK6160K2型，行走601路往颐和园北宫门方向）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2008年为应对采埃孚低地板车桥差量不足，补订两款12米二踏车，青年JNP6120GB、大金龙XMQ6125G（二踏），玉柴发动机，国产车桥，单价约70万；&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外2006年底引进的青年JNP6120GD型12米低地板双源无轨电车单车价格超过115万。2008年引进的12米奥运纯电动车京华BK6122EV2单车价格超过200万，主要是电池组成本。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/08/1f08987d548ba3bf15ea824ae2815535_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1f/08/1f08987d548ba3bf15ea824ae2815535_r.jpg&quot;&gt;（2012年5月于美术馆拍摄的青年尼奥普兰JNP6120GD型，亦称北京电车制配厂华宇BJD-WG120N型，行走108路往崇文门方向）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/91/f891b9b2610dd08a1bcb29fd31374ddd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/91/f891b9b2610dd08a1bcb29fd31374ddd_r.jpg&quot;&gt;（2012年8月于西单拍摄的京华BK6122EV2型，行走90路外环往北土城公交场站方向）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;奥运之后，北京公交大批引进柴电混合动力车，包括800部12米低地板福田BJ6123C7C4D，康明斯欧四发动机，美国伊顿并联混合动力，采埃孚低地板车桥，国产空调，单车价格将近120万；&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/74/f1/74f1b8c6746974e6588c43bd4e8129fe_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/74/f1/74f1b8c6746974e6588c43bd4e8129fe_r.jpg&quot;&gt;（2012年5月于羊市口拍摄的福田欧V BJ6123C7C4D型，行走8路往前门方向）&lt;br&gt;&lt;br&gt;此后的二踏天然气车约60万，一踏天然气车和一踏柴油车约70万，排放均为欧/国五。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/be/b6/beb6ebae7d9b806529f45af4b38c98d4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/be/b6/beb6ebae7d9b806529f45af4b38c98d4_r.jpg&quot;&gt;（2012年8月于北苑家园公交场站拍摄的安凯HFF6120G15C型，挂466路路牌，气站加气完了）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/e2/bde2bfc9a3c324172d7133054be57216_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bd/e2/bde2bfc9a3c324172d7133054be57216_r.jpg&quot;&gt;（2012年8月于西直门外拍摄的宇通ZK6120HNG2型，行走632路往五路方向）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/51/9a/519a58c0670f10d81f7bd1643f1aa5fb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/51/9a/519a58c0670f10d81f7bd1643f1aa5fb_r.jpg&quot;&gt;（2012年8月于广外甘石桥拍摄的青年尼奥普兰第三代JNP6120G-1型，行走477路往辟才胡同西口方向）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/1f/ad1ff1361121ae538cdfa7c03fa88caa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;640&quot; data-rawheight=&quot;427&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;640&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/ad/1f/ad1ff1361121ae538cdfa7c03fa88caa_r.jpg&quot;&gt;（2012年5月于巴沟村公交场站拍摄的福田欧V BJ6123C7NJB-1型和BJ6123C7C4D型，分别行走539路和528路，往颐和园西门方向和天香颐北里方向）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22921426/answer/23330366
</link>
<author>
朱炫
</author>
<title>
要怎样努力，才能成为很厉害的人？
</title>
<description>
谢邀&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，少年，答应别人的承诺，就一定要兑现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我以前啊，和你一样，很想成为一个很厉害很厉害很厉害的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;喜欢看热血的东西，幻想自己是屠龙的勇士，登塔的先锋，我左手有剑，右手有光，没头没脑的燃烧自己，敌人的骑军来了，我说你们何人堪与之战，我的女人在等我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来我现实了一点，我觉得我要成为那种说走就走，说日就日的男人，我梳大背头，流浪在欧洲或者新几内亚的，我拍孩子，拍野兽，拍流浪的雏妓，与罗伯特德尼罗握手，说嘿，我给你写了愤怒的公牛2。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再后来，我觉得我人生的梦想，是在城市中心买上一间顶层公寓，把一整面墙都改造成钢化玻璃，在灯火通明的夜晚，我就要端着酒站在巨大的窗前，看整个城市在呼吸，然后我的朋友叩门，他带来了一打嫩模，我们就玩一些成年人的游戏&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在，我发现龙并不存在，我不会骑马，不会用单反，家住2楼，我能做的，就是把眼前的事儿做好，赚到足够的钱，这样我可以给我的姑娘一个地球仪，然后用飞镖扎它，扎到哪儿，就去哪儿玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样看来，虽然我的想法随着生殖器的发育，始终在变，但那个很厉害很厉害的人，一直离我很远，甚至越来越远。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我心中曾经执剑的少年，此刻也混迹在市井之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;血似乎都凉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也不是没有惶恐过，是不是我这一生，都不能左手持剑，右手握着罗伯特德尼罗，说这里的嫩模随便你玩但是你他妈别从窗户上掉下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样一看，我逊得不行，我的朋友都是一些凡人，比我还逊，业余生活就是推塔、中单、跪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我心想，我是不是这辈子都要做一个逊逼，直到我的坟墓上写好墓志铭，我甚至都想好了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我来，我见，我挂了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我给了自己一个否定的答复，我不要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我喜欢我的朋友们，喜欢我现在的生活，首先我希望你明白，没有厉害与逊逼得区分，只有血的凉与热，有的人觉得生活就这样吧，我算了，现在没什么不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人觉得生活这样挺好，但是我还要更好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种只要剧情稍微热血一点就会热泪盈眶的傻逼，已经不多了，一刻也不要停留。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以现在，我和你不一样了，我仍然想成为一个很厉害很厉害很厉害的人，像我们这种剧情稍微热血一点就会热泪盈眶的傻逼，要好好珍惜自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人坐下来了，跟你说你不行，说你省点儿心吧，说你请静一静。&lt;br&gt;&lt;br&gt;汹涌的人群就把你这样的少年淹没了，人群散去的时候，你也不见了，你那些承诺，谁也听不见，这个世界对于你，就再不可能有什么更有趣更漂亮的女朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你就失约了，小逼崽子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么跟你说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然随着年龄的增长，我趋于现实，不能像你那样分分钟冲动的燃烧，然而我每时每刻都有想做的事，有想达成的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不排除以后的某一年，我会握着罗伯特德尼罗的手，他说这是你写得吗，愤怒的公牛2，只要他还没死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事里拳王拉莫塔忍着伤，他举着铁拳，挥汗如雨，要和命运斗争，他说我怎么能失约呢，我是那个要成为很厉害很厉害的拳王拉莫塔！&lt;br&gt;&lt;br&gt;小伙儿，成为很厉害很厉害的人，最重要的，就是要热血，永远也不要让你的血凉下去，你凉下去了，就再也不能找到一个更有趣更漂亮的女友，你就失约了，于是那天她踏梦而来，就成了一个彻头彻尾的笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当有一天你成为你讨厌的那种人，浑浑噩噩，你走在街上，看见那些更有趣更漂亮的女孩，你会不会想起多年以前，你说我答应你，在一个承诺就是永远的年纪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;读书，交友，美容，都不如你这一腔狗血，滚烫，灼人，你要燃上大半辈子，才对得起你现在说的这些话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我听闻最美的故事，是公主死去了，屠龙的少年还在燃烧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;火苗再小，你都要反复的点燃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓热血的少年，青涩的爱恋，死亡与梦之约。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么好的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你可别演砸了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后我给你点个人建议：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1.读书，读到倦，网上有很多方法，但你从来沉不下心看。&lt;br&gt;2.学习，学到疼，网上有很多方法，但你从来沉不下心看。&lt;br&gt;3.开口说话，冷场也要说话，脸皮薄也要说话，挨打也要说话。&lt;br&gt;4.如果你现在不知道做什么，至少你还可以先从做一个牛逼的学生开始。&lt;br&gt;5.更漂亮更有趣的女孩，五年以后再找。&lt;br&gt;6.承诺是鞭子，不是兴奋剂。&lt;br&gt;7.年纪大了，也不要说什么心如死灰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;改变自己是非常，非常，非常痛苦的，我能看出来你一腔热血的优点，自然知道你孤僻懒散自以为是的缺点，方法很多，不过我不确定你吃不吃得了苦，我和你共勉吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在成为最厉害最厉害最厉害的道路上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;完
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22989105/answer/23322366
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
「我们就差一个写代码的了」为什么会招黑？
</title>
<description>
讲个真事儿。&lt;br&gt;我有个同学的朋友的同事（关系比较复杂），在传统的央企工作，想在互联网行业结合自身所在的行业创出一片天地。于是托同事的朋友，也就是我的同学，找到了我，本来是想把这个事情外包给我来做，我大概了解了一下需求（cms+众筹+crm+支付+产品wiki），提出这东西要我帮他找人来做，最起码需要30w，6个月的时间和成本来做。&lt;br&gt;这他当然支付不起，然后又想让我们以技术合伙人的身份加入，我看看了这行业还算不错，而且想来既然是同学介绍的，那应该还算靠谱，就答应先做做看。&lt;br&gt;于是接下这个任务之后，就是一次又一次的开会，碰头，讨论，然后才发觉噩梦刚刚开始...&lt;br&gt;从网站最起码需要一个域名和一台服务器这种尝试开始，一点点告诉我的合伙人们。直到上周再碰头，他们竟然还一直觉得我们要做的是一个电商网站。然后最神的是，在找我之前，完全没做过任何市场调查，也没有10个以上的意向客户，更没有一个可靠的推广渠道和方案，还拿出一个设计风格完全是上世纪的PPT（可以想象一下，蓝白渐变背景，右下角一个小地球的gif一直转），还号称是要用这个PPT去管投资人要钱。&lt;br&gt;这个我也就忍了，直到上周突然跟我们说找个外包3K其实就能把这活儿接下来，然后还甩给我一个链接，让我参考一下。我打开一看，基本就是一个静态网站，5个页面，一个只能添加内容的后台。然后就拿着这个网站说，“我们是一个团队，但你看能不能先找外包做一个这样的网站”...&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后的最后，昨天再次碰头，又拿出apple的官方网站，说要做成这样...被我否决之后，又开始说淘宝一淘京东等等网站的设计风格死板，不够“创新”，不够“互联网”...&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以呢，其实梗不在“我们就差个程序员了”。&lt;br&gt;这个话题可以推广到很多职业，比如“我们就差个设计师了！”，“我们就差个产品经理了！”，“我们就差个投资人了！”，等等等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关键的梗在于一个不明白其他行业的人，总会把其他行业想的简单，把自己的行业想得重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后再说一句，我一直以为互联网行业是一个严肃的行业，程序员也是一项需要真正智慧和勤奋的工作，有很多的天才投入到这个行业中，这个行业不应该被人如此的贬低。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22988800/answer/23313584
</link>
<author>
王昱洲
</author>
<title>
回答问题时，我们应该摆数据还是讲逻辑呢？
</title>
<description>
数据是经验资料，而逻辑则表现了一种关系。&lt;u&gt;两者之间是完全不可能矛盾的。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以我们会认为有矛盾，是因为我们可能忽视了逻辑中的&lt;b&gt;隐含前提&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就比如说硬币的例子，我们根据逻辑得出的结论是：抛硬币正反面概率各占50%。可是这个结论的前提是什么呢？我觉得至少有以下两点：1. 硬币为理想状态（没有厚度，不会立起来，质量均匀等）。2.每次抛硬币的方式完全随机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;在所有的前提都成立的情况下，结论一定会成立，这样的论证被称为有效&lt;/u&gt;&lt;u&gt;（valid）&lt;/u&gt;&lt;u&gt;论证。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而如果由于硬币自身的原因，导致得到的数据有误。因为并不是所有的前提都成立，因此即便结论不成立，也无法证明这个逻辑有误。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面的这种只是演绎论证，而我们经常使用的并不是这种论证，而是归纳论证。即：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;在所有的前提都成立的情况下，结论很可能会成立，这样的论证被称为强（strong）论证。&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;还用硬币的例子吧。一个硬币，我投了1000次，有700次是正面，那么我可以说，当我以&lt;b&gt;相同方式&lt;/b&gt;投掷&lt;b&gt;这个&lt;/b&gt;硬币（这是前提），它正面朝上的概率很可能为70%（结论）&lt;br&gt;&lt;br&gt;总而言之，如果出现数据与逻辑“相矛盾”的情况，有两个可能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 该逻辑本身就不严密，没有考虑到这种情况。&lt;br&gt;如果是这种情况，那么即便是没有这组数据，逻辑也仍然是不严密的。是逻辑本身的问题，与数据无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 该数据有问题，不符合逻辑的前提。&lt;br&gt;如果是这种情况，那么即便逻辑是严密的，由于这组数据不符合前提，得出的结论也可能是错的。这是数据的问题，与逻辑无关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;========================我“理论”与“实践”之间的分割线========================&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个现实生活中的例子。&lt;br&gt;下面有两个数据：&lt;br&gt;1. 用百度地图搜索“孤儿院”，只有20多个结果。&lt;br&gt;2. 每年美国领养中国孤儿约为5000名。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，这两个数据都是正确的。&lt;br&gt;有人可能会说：这不是与逻辑矛盾了吗？怎么可能每年平均每个孤儿院都有250名孤儿被美国人领养？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是怎么回事呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题就在于&lt;b&gt;隐含前提&lt;/b&gt;。这个逻辑的隐含前提就是，这5000名孤儿都是从这20多个百度地图搜索“孤儿院”的结果显示的地方收养的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而，这一前提并不成立。因为中国的“孤儿院”，大都叫做“福利院”或“儿童福利院”，还有的叫做“儿童之家”等等。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22992785/answer/23325878
</link>
<author>
裘Benjamin
</author>
<title>
你最近读过的最有趣的招股书是哪个公司？
</title>
<description>
&lt;img data-rawheight=&quot;369&quot; data-rawwidth=&quot;553&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/dd/bcddc9370fecf53f3c849fbc6fc7c4bb_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;553&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/bc/dd/bcddc9370fecf53f3c849fbc6fc7c4bb_r.jpg&quot;&gt;（图是在中环的 Magnum 夜店的镶钻马桶）&lt;br&gt;&lt;br&gt;2014年初香港夜总会 Magnum 的招股书（英文版下载：&lt;a class=&quot; external&quot; href=&quot;http://www.magnumentertainment.com.hk/documents/Global%20Offering%20-%20Prospectus%20-%20English%20Version.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;magnumentertainment.com.hk&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/documents/Global%20Offering%20-%20Prospectus%20-%20English%20Version.pdf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）&lt;br&gt;&lt;br&gt;公司IPO发行的股份被超额认购超过3,000倍&lt;br&gt;&lt;br&gt;招股书揭示了夜店行业的一些事实：&lt;br&gt;&lt;br&gt;- 现代夜店的概念来自70年代的迪厅，到现在没大的变化，喝酒和 DJ 是永远的要素；&lt;br&gt;- 很多高质量顾客都不会一晚呆在同一家夜店，而是根据心情串场子（club-hopping）；&lt;br&gt;- 收入主要来自高价卖酒（比如在Magnum 5,000港币一瓶的 Belvedere 伏特加，在免税店只有大约500港币）；&lt;br&gt;- 顾客的喜好变化很快，目前他们最喜欢，也是最让夜店赚钱的酒是香槟，尤其是Moët &amp;amp; Chandon Magnum Champagne&lt;br&gt;- 过去三年最受欢迎的调酒是 Jagerbomb，一种有大料味的德国烈酒Jägermeister（&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/J%C3%A4germeister&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;J채germeister&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;），通常兑上红牛之类能量饮料（。。。。。话说这是听上去多么让人作呕的怪饮料），销量超过过去最受欢迎的Smirnoff 伏特加。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
