<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22001807/answer/19987602
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么个人信息可以被别人盗用去办信用卡？
</title>
<description>
亲历者来说，我现在还在取保候审阶段。随时要去检察院。&lt;br&gt;也是被盗用信息办了信用卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说下你的第一个问题。&lt;br&gt;为什么别人可以拿你的身份信息去办成信用卡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大街小巷随处都能看到这样的办卡或贷款小广告，走在闹市区还会有人发这样的传单给你。&lt;br&gt;还有收到的垃圾邮件，微信附近的人都可以看到这样的宣传。非常多。&lt;br&gt;经常去写字楼的也会看到很多XX金融公司，有一半都是做这个的。&lt;br&gt;手续费非常高，25%。也就是10万的信用卡办下来你要给他2.5万好处。 &lt;br&gt;材料费另算。还钱还是还10万的。&lt;br&gt;几乎所有材料都是帮你做假，包括假房产证，假收入证明，也就是那些XX金融公司做的事。&lt;br&gt;加上银行内部人，内外勾结。私下审核你还款能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正常渠道办理过信用卡的都会知道，第一次办卡，小额的两三千的还好说，&lt;br&gt;额度1万以上的就审核非常严格了。当然还会根据你的真实收入来的。&lt;br&gt;15万的卡，真要办的话月薪3万的人也不一定能办下来。&lt;br&gt;需要上门看你的房子，还要判断房子是不是真的是你的。&lt;br&gt;还要打电话去你的工作单位，还要上门暗访。&lt;br&gt;高额的手续费能让人起贪心的。这里很多程序都被银行的人略过了。&lt;br&gt;所以你不用本人去也办起来了，这是内外勾结的，25%的手续费，银行内部拿20%，宣传的人，&lt;br&gt;也可以理解为‘销售人员“拿5%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;第二个问题，你现在该怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就是太疏忽大意了，造成了很多麻烦，因为确实是没经历过这些。&lt;br&gt;我去报警和你说的一样，派出所不立案的，需要银行的人自己来报警。&lt;br&gt;当然我也不是什么都没做。&lt;br&gt;建议你做一些准备活动。比如，&lt;br&gt;打110报警，电话都是有录音备份的，也算你主动准备了。&lt;br&gt;如果银行叫你去他的信用卡中心签一份声明，声明此事与你无关，你就去。&lt;br&gt;如果他没有让你去签这个东西，那你请律师发一份律师函到银行，声明自己与此事无关，律师函价格大城市1000起步，小城市几百。&lt;br&gt;这里，这个去信用卡中心签声明是必要的过程，有了这个之后银行就可以去报警了，&lt;br&gt;除非他自己人怕承担责任，自己拖着，就是骚扰你。那你就可以找律师完成这个步骤。&lt;br&gt;还有一种可能就是，他先故意拖，滞纳金很高的，貌似拖一天1%，等这个15万的利息滚到20万他再来找你麻烦。&lt;br&gt;最后，必要的时候可以直接起诉银行，是他们审查不严格造成的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;—————————————————————————————————&lt;br&gt;说下我自己的情况，我这里又有点特殊了。&lt;br&gt;因为盗用我信息的人是我一个很熟的好朋友。也正因为如此他能搞到我全部信息。&lt;br&gt;包括亲友的姓名电话。但是他收卡地址不能也写我家地址，写的是他自己的地址。&lt;br&gt;&lt;br&gt;银行拖了一年多才报警。我作为嫌疑人是被抓进派出所的，无语。&lt;br&gt;然后银行工作人员来指认，一见面就说是我，就是我办的。&lt;br&gt;我那个”朋友“由于收卡地址是他家，他也是嫌疑人，&lt;br&gt;但是他也不否认知道此事，他说这卡他知道，是他帮我办的，他收到之后就给我了。&lt;br&gt;然后还有一个办卡中间人，也说认识我，就是我办的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我就说不清楚了，&lt;br&gt;但是又无法确认就是我办的，事情过去一年多了，这种卡消费过的地方，监控肯定是都没有了。&lt;br&gt;还有这个办卡资料上的签字也确认过笔迹了并不是我。&lt;br&gt;但是因为有三个人指认我，我还是无法拜托嫌疑。被拘留一个月。&lt;br&gt;现在取保候审，还在等待法院开庭的过程中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按照法律程序，在派出所24小时内搞不清楚问题，那就必须放人，不放那就是有问题要拘留。&lt;br&gt;能取保候审也是因为审查出现了转机。&lt;br&gt;查到一部分刷卡的单据签字，是我那个”朋友“的笔迹。&lt;br&gt;另外他的女朋友，应该说前女友了，从她的微博上看到两人在外面潇洒的全过程，&lt;br&gt;包括双飞旅游啊，租车出游啊，大肆购物，等等等。&lt;br&gt;她当然不知道钱的来源，以为是正常赚来的，根据她的口供，我那”朋友“抵赖也没用了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己只能自认倒霉，算我没有保护好自己的信息，也算有过失。&lt;br&gt;无奈的很。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个故事告诉我们，&lt;br&gt;1，认识再久的老朋友也会有不靠谱的时候。&lt;br&gt;2，做了坏事不要发微博，如果你有女朋友，也不要让她发。&lt;br&gt;3，切记保护好自己的身份信息，和朋友吃饭的时候不要随手就把钱包手机放在桌子上就去WC&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;再补充两句，这家银行是光大银行。&lt;br&gt;听说现在申请信用卡不止需要身份证了，要淘宝开店那样，手持身份证拍两张，全身和半身，背景要一样。早这样搞就没这些破事了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21922700/answer/19750250
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
该不该为同事打水？
</title>
<description>
心理学上有个阿伦森效应，是指人们最喜欢那些对自己的喜欢、奖励、赞扬不断增加的人或物，最不喜欢那些显得不断减少的人或物。 &lt;br&gt;比如，两家100人规模的公司给员工发奖金，三年预算总额120万。A公司每人每年发4000，B公司第一年2000，第二年4000，第三年6000。很明显，两者虽然总额是一致的，但B公司的员工满意度更高。我想应该不会有公司会在预算确定的情况下6000,4000,2000，逐年递减的，这家公司的员工一定怨气连连，就是这个道理。&lt;br&gt;        放在给同事打水的这件事上，如果你的思想觉悟并不能做到坚持这种行为模式，那么同事对你的印象会立刻转坏，甚至比从不打水的人还坏，认为你的过去都是“表演”，还打上不实诚的标签。而如果你能够坚持，时间久了，你不升级一下你的付出，面对同事的“高期待”，打水这件事也会逐渐被当做理所当然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        此外，人类社会存在着一种“身份的潜规则”，你的行为是自己身份的说明与定位。打水这件事在每个三观不同的人眼里，作用不同。有的人认为你是个热心人，有人认为只是不值一提的小事，有的人则认为是低人一等的杂活。我个人的做法是，不锦上添花，要雪中送炭。如果是同事生病了、有事不方便等等让我打水，我没二话。但通常情况下，同事比你少条胳膊还是少条腿？一个行为能力正常的人没有理由地经常使唤另一个人，出于什么心态？像题主这样被当成理所当然，你已经被“身份潜规则”了。套用一句俗话，“别人怎么对你，都是你教的。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;        有人说，不要把人生看做一种算计。这话太笼统，不是每个场合适用。如果美国南方种植园园主对黑奴说：不要把人生看做一种算计。如果拖欠民工工资的老板对员工说，不要把人生看做一种算计。如果一个明着吃你亏的人对你说：不要把人生看做一种算计。对不起，我不是算计，只是追求一种公平。而把追求公平偷换概念为算计，是一种居高临下的道德绑架。&lt;br&gt;很多人不是圣人，就像你，我，问要不要给同事打水的题主。我们积极地付出是期待有所回报的，虽然这种回报往往是精神上的：有时候一句谢谢足矣，有时候只为求得自己在别人心里一个好人的标签。但我们很多人会犯的毛病就是“事前任劳任怨，事后拼命抱怨”，这是一种付出没有得到回报或者回报与期待南辕北辙（他为什不但不感激还一副理所当然的样子？）的心理落差造成的，抱怨的反效果比没做还要恶劣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;        我比较担心的是，很多人被从小教导做个有圣人般道德的人，却没有被教过人类社会为什么需要有道德（这里不展开了，太长），而没有理由的尊崇是不牢固的。也没有被教导过当我们的道德路遇卑劣，碰撞出自己真正的人性的时候，如何从迷茫中走出来。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22006400/answer/20018015
</link>
<author>
葛巾
</author>
<title>
男士冬天长时间在户外如何穿正装？
</title>
<description>
&lt;b&gt;以下所有观点仅代表个人爱好&lt;/b&gt;&lt;br&gt;正好这两天在大风降温的北京。&lt;br&gt;1\私以为，冬天最高要求是保暖，在此前提下，什么规矩都一边去。所以一定“符合规矩”有点没必要。法国人以前讲究的了，近几年冬天也能看到西装外头罩件短羽绒，女人冬天光腿穿丝袜已经够苦了，男士们就别跟着折腾自己了。而且羽绒服配西装，也并不一定就会土啊？要点：别选太闪光的面料和太鼓起来的羽绒款。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;1200&quot; data-rawwidth=&quot;1200&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/eb/c8eb1b00b9ab18e54ef2909425600088_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1200&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c8/eb/c8eb1b00b9ab18e54ef2909425600088_r.jpg&quot;&gt;2\但是如果你特别讲究正统，那么在西方的规矩里，冬天的正装穿着就是西装+大衣或风衣。风衣（trench coat）可选有内胆的,而大衣根据其不同的款式，有正式和休闲程度的不同。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;260&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/52/9d/529d297b95ebf73baea9f0cacf5d199c_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;3\冬天正装的保暖措施有：&lt;br&gt;A、内里一件白色或肤色的打底长袖或短袖内衣，最好是羊绒的或发热的（比如优衣库，有那么点作用），总之以不臃肿为佳，一定要低领，衬衫口里露出内衣的领子在我看来是不可原谅的行为。&lt;br&gt;B、西装马甲&lt;br&gt;C、一件克重数大的英式西装，面料密实，比较能抗风保暖，意式西装的稀薄这时候就显出问题来了。&lt;br&gt;D、一件挡风保暖的大衣（羊毛、羊绒，毛皮）或风衣。&lt;br&gt;E、在半休闲商务场合，可以穿羊毛衫或绒衫，但是不能放在西装里穿。&lt;br&gt;当然，现在也有一些穿法，西装里面可以配毛衫的，但是那就比较休闲了。不是”正装“。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、正式程度的大衣分法（原谅我不理解TOPCOAT怎么就高帅富了，那只是华达呢一类做的轻型大衣啊，适合春夏，冬天穿的厚的就叫OVERCOAT）：（如果是纯羊毛，个人认为，克重在550以上最佳，不然就没有什么保暖效果。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一般不太要紧的场合，你可以穿毛衫配衬衫领带加PEACOAT（到臀部的短大衣），但是里面就不要加西装了。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;489&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/ad/8bad420392654ad48e1e77359e45edc5_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;比他更正式一点的大衣是Fishtail Parka 派克大衣，也就是一般说是华生穿的那种软软的有时候还带个出锋没形的款式，里面要配西装了，不可穿毛衫。&lt;br&gt;注意厄切尔旁边那人的穿着&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;354&quot; data-rawwidth=&quot;246&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f3/72/f37212df4eced0e2ffb2aac53b4d4bc3_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;246&quot;&gt;再接下来正式一点的，是插肩袖的raglan大衣&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;940&quot; data-rawwidth=&quot;558&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/99/7f/997fccf5d3f3495a141fce1b3eba92fa_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;558&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/99/7f/997fccf5d3f3495a141fce1b3eba92fa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;以上在现代适用于半商务场合。&lt;br&gt;以下适用于严格商务场合&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;433&quot; data-rawwidth=&quot;614&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/10/8c10076f94d8977616f9fc06408ae534_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;614&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/10/8c10076f94d8977616f9fc06408ae534_r.jpg&quot;&gt;左三为稍不正式的POLO coat  POLO大衣，双排枪驳大衣，后面有短腰带，口袋是贴在外面的。颜色可以有米黄等艳色，因为以前是打马球时的配备，所以不那么最正式，里面可以配blazer或SUIT西服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;左一ulster coat, 一般多是双排扣平驳大衣，口袋只翻了个盖子出来，相对正式了。但是中国人还是不要挑战花昵好了，老老实实黑，蓝，碳灰。长度比较长，一般过膝到小腿中部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上两种，穿起来都比较茧形，也就是不显身材。如果你不是模特身材，穿出来诺，就是类似于这种效果&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;500&quot; data-rawwidth=&quot;334&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/81/0c/810c9996ffdcfe6a04b93f06fb699c85_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;334&quot;&gt;&lt;br&gt;冬天想扮型男，最推荐百搭的Crombie Coat，这种克龙比大衣一般长度在膝盖附近，也就是所谓的四分之三长度，一般比较贴身，剪裁很利落。（也就是俗话说的版形比较窄）&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;455&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/f8/bb/f8bbe7eac526c3188f89feb329bb1918_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;当然，现在几乎最正式的还是Chesterfield coat，简单而言，它掐一点点腰，有天鹅绒领子。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;477&quot; data-rawwidth=&quot;358&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/7b/ad/7bad4d328189f78cc4e510036ad429c5_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;358&quot;&gt;&lt;br&gt;和它并列正式的是king coat,一般驳头平行于地面，双排扣，很西装款，胸前有袋可放口袋巾&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;390&quot; data-rawwidth=&quot;642&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/82/2e822d4623d3537d775d55a8a03dc76f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;642&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/2e/82/2e822d4623d3537d775d55a8a03dc76f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;850&quot; data-rawwidth=&quot;638&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ad/6aad495eaec3ee83020e14c47d092d83_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;638&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/6a/ad/6aad495eaec3ee83020e14c47d092d83_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;其实比他更正式的还有一种Overfrock大衣，那掐腰掐的，只靠1-2颗扣子扣紧，但是现在在赛马会场合以外已经很少看到&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;485&quot; data-rawwidth=&quot;475&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/fb/c5fbdce12bd4111e488f087409ac9bd9_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;475&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c5/fb/c5fbdce12bd4111e488f087409ac9bd9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;必需要说的是，以上这些大衣的分类方法，是欧美的传统大衣款式，现在各种时装化，很多元素已经交织起来了，所以不能一概而论，而且这儿也没有说全所有的大衣款式。&lt;br&gt;更必需声明的是，男士时装的运用方式，现在非常自由，很多条款也不一定要全部遵守。一切看你想复古呢，还是想创新。&lt;br&gt;而且也必需配合场合使用，比如东北那种天气，硬要大衣的话，还是皮毛大衣比较实在，不然还是羽绒服和军大衣吧（军大衣实在暖和），在温度面前，一切请让开。&lt;br&gt;哦，还有，一般大衣上镶皮毛领，更豪华些。&lt;img data-rawheight=&quot;953&quot; data-rawwidth=&quot;768&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/37/11/371136dd314bff7e063e396655c90953_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;768&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/37/11/371136dd314bff7e063e396655c90953_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————————————&lt;br&gt;最后，例行彩蛋时间，祝各位在寒风中发抖的男士象芮主播一样潇洒，温暖，不羁……&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;360&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/14/9d14d6cadec65b9eea40fb3541f0071d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/14/9d14d6cadec65b9eea40fb3541f0071d_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21980426/answer/20015746
</link>
<author>
周不润
</author>
<title>
人如果记忆只有八秒，生活会是怎样的？
</title>
<description>
和很多答案的看法不一样，我不觉得这是一件值得调侃的事情，因为真的有这样的人存在。你看到了不会觉得有趣，只会觉得伤感，甚至有点恐怖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，记忆如果只有几秒钟的话，那么短期记忆没办法转为长期记忆。如果是新生儿的话，意味着完全没办法学会任何东西，无法获得任何成长所需要的知识和技能，几乎必然会夭折的。侥幸能长大的话，也会永远保持刚出生的状态，连饭都不会吃，因为学不会咀嚼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实记忆只有几秒钟的人是存在的，医学上有种病叫做顺行性遗忘症（Anterograde amnesia）。我们常见失忆是指忘记失忆前发生过的事情，对失忆后的记忆力并没有影响，如电视剧中常见的脑部创伤后的失忆症。而顺行性遗忘症病人却是遗忘刚刚发生的事情，几分钟甚至几秒钟之前的信息都不能保留。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种病有三个著名的病例，很多神经或心理学上课时都讲过。第一个记录完整的病例是Henry Molaison，由于他长期严重癫痫病和双颞叶被切除，造成双侧海马结构和外鼻叶皮质损伤，现在普遍认为海马是短期记忆存储的主要介质。损伤的结果就是，他的智力正常，有很好的表达能力，能回忆起颞叶切除术之前的事情，但是学不会任何新词汇，也记不住几分钟之前发生的事情。可敬的是，他一直自愿参与研究，直到他2008年去世，55岁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个病人在文献中叫E.P.，他只能学会含三个单词的简单句子，当三个单词中某个单词改变后，或者三个词的顺序改变后，他就会犯错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;近年来最著名的的病例叫做Clive Wearing，原先是一位英国的音乐家。在1985年，他47岁的时候，他突然在录制完节目之后病倒，三天后居然不能叫出女儿的名字了。诊断得知他患上了单纯疱疹病毒，正常情况下这种病毒只会引起唇疱疹，但他却被这种病毒侵蚀了脑内的海马区，是极为罕见的病例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，他的记忆能力仅剩下7-20秒钟，不知道日期，不知道自己在哪里，不能保持跟人的谈话，每过几秒钟就以为自己是刚刚醒来。他隐约能感觉到自己的状态，于是开始写日记，但即使写了，他也不相信内容是真的，因为没有记忆与之吻合。比如写到：“下午2点10分，我大概已经醒了”；“下午2点14，我终于醒了”；“下午2点35，我完全醒了”。接着又可能否定之前所有的说法：“晚上9点40，不管我之前写了什么，我是第一次醒过来”。而之后再次否定：“晚上10点35，这次我完全清醒了，这是很久很久以来我第一次清醒”。每天都重复以上的状态，像以下：&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;69&quot; data-rawwidth=&quot;314&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/f0/eff068d453ef9d9e023a267a042066b4_m.jpg&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;314&quot;&gt;有时候，他会被自己&quot;奇异&quot;的经历所震惊，比如有一次他左手拿着一块巧克力，当他用右手盖住巧克力后，就忘了巧克力在手中这件事情，当拿开右手后，会惊奇地发现左手出现了块巧克力，如此反复。以下是她妻子所记录的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;“Look!” he said. “It’s new!” He couldn’t take his eyes off it.&lt;br&gt;“It’s the same chocolate,” I said gently.&lt;br&gt;“No . . . look! It’s changed. It wasn’t like that before . . .” He covered and uncovered the chocolate every couple of seconds, lifting and looking.&lt;br&gt;“Look! It’s different again! How do they do it?” &lt;/blockquote&gt;更悲惨的是，他同时还伴有逆行性遗忘症，儿女都不记得了，唯一只认识自己的妻子Deborah。由于顺行性遗忘的存在，他的妻子即使离开几分钟再出现，他
也会冲上去拥抱和亲吻她，就像很久不见了一样。他们就这样度过了将近30年，现在Clive Wearing75岁了，仍然健在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许有人羡慕他们这样的爱情，但其中的痛苦只有他们自己知道，恐怕Clive 
Wearing自己都很难说清楚。他就像一个被困在孤岛上的囚犯，在1986年拍BBC介绍他们的纪录片中，他表现出了令人绝望的孤独、恐惧和困惑。他说：我从没听过、看过、摸过和闻过任何东西，我就像是已经死了（I haven’t heard anything, seen anything, 
touched anything, smelled anything. It’s like being dead.）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21857746/answer/20008164
</link>
<author>
Lebanner
</author>
<title>
阿里为什么突然强推「来往」？怎么理解阿里对移动互联网的焦虑情绪？
</title>
<description>
以下都是我的推测。&lt;br&gt;&lt;br&gt;移动互联网最奇妙的地方是，彻底的让支付宝的生意变成了一桩小生意——&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年支付宝的交易额在一万亿以上，看似大而不倒，但放在更宏观的角度来看，也不过只是整个社会交易总额的一小块而已。我自己已经是个重度的网购用户了，每年花在网购上的钱有几万块，但这仍然只是我每年花销的一小部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在一两年前，这还不是问题，因为打个出租车、去小卖店买瓶酱油什么的你不可能背个电脑，可是移动互联网的出现，让“在线”这件事变成了随时随地，它会将“在线支付”延伸到现实的整个日常生活中，而原本靠网购构建的市场，会彻底变成一个小市场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先来看阿里的支付宝：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、支付宝诞生的基础是C2C交易下的交易中介；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、一旦绝大多数的交易变为是B2C，便几乎不需要中介担保；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、人们之所以对支付宝产生依赖，原因是淘宝的半强制驱动、中国信用卡保险不成熟和银行支付体验不好等原因，时至今日这些助力都在慢慢瓦解；&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、99%的交易其实是在线下完成的，支付宝只是在1%的在线支付领域占有优势地位，在便利店买饮料、在商场里买香水都和支付宝没关系；&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、支付宝的终极目的是成为人们资金的管理中心，这么多年来除了保证支付安全之外，所作的一切努力其实只有一个：不断培养用户的支付习惯（KPI），直接导致的就是增加现金的使用应用场景。于是信用卡还款用支付宝、转账到银行卡用支付宝、水电煤气缴费用支付宝、医院挂号用支付宝、对账单、多帐号绑定……很好我们依稀看到了功能累加到极致的——QQ的影子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不断提供的便利必然伴随不断累加的功能，人们对支付宝依赖性越来越强的同时，产品的复杂性也越来越强，产品臃肿带来的问题从来都是在五年后显露的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;简单来说：如果你将支付宝看作一个交易担保平台，那么你会发现，我们生活中的绝大部分消费其实是不需要担保的；如果你将支付宝看作一个（比网银）更便利的管理现金和支付的工具，那么你会发现，它其实在变得越来越复杂、越来越不好用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对比支付宝可以看到，微信的支付功能完全是另一套截然不同的打法：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、简单，而不是复杂。简单到甚至连个支付密码居然用6位数字；&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、去“第三方化”，微信的功能名叫“我的银行卡”，并没有传达财付通或者微支付之类的品牌名称，而是不断暗示：我这里只是个快捷入口，你使用的就是你的银行卡而已。整个产品的使用流程中，你对微信的感知只有：打开微信、输入微支付密码这两点，微乎其微；&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、只做支付，不做担保，也就是说目前、以及可以看到的将来，微信都只会做那些即时发生的、不存在信任问题的交易，例如手机充值这样的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果微信支付这一步能够走好，那么未来将会变得非常可怕：想像一下，你在微信上摇到一妹子、然后打车去见她、然后一起吃晚饭、然后吃完饭去便利店买冈本、然后买完冈本去开房、然后开完房打电话让肯德基送半价桶……&lt;br&gt;&lt;br&gt;从出租车到饭店酒店，所有支付环节都是打开微信对着票据上的二维码扫一扫来完成的，你不需要考虑交易担保问题，也不需要考虑银行转账啊限额啊什么问题……那将会是一番什么样的景象？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于阿里来说，应当不是没有预见到这种情况，之前一直有恃无恐的可能是两方面：安全（技术）和用户量（网络效应）。可是安全现在已经越来越成为硬件和系统级的任务（比如iPhone5S的指纹）、而用户量……说到用户量腾讯笑得最开心了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以现在的情形是：支付宝这个阿里最有潜力的资产（都没舍得打包上市），多少年来看似坚不可摧，现在一转眼的工夫，优势全没了。如果支付宝一家独大，那么它的未来何止千亿美金，可是一旦那些&lt;b&gt;不需要担保的交易&lt;/b&gt;被人挖走，支付宝剩下的将只会是一个空壳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不敢说微信肯定能做到，但哪怕有1%的可能性，就足够马云发疯到去腾讯楼下跳广场舞了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这件事说到底是业务根性的问题：我们真的需要支付宝吗？我手机上玩个捕鱼达人，充值时选择支付方式，话费支付、银行卡支付、支付宝支付……秋都嘛爹，为什么要用支付宝支付？哦是因为很多人在支付宝里都存有不少钱……可是，人们到底为什么必须把钱放到支付宝呢？直接用银行卡支付不就完了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;支付宝确实大大促进了中国电子商务的发展，但它本质上其实是反互联网的——它是在中国信用体系不健全、银行网络支付体验极端糟糕的特殊历史时期，在用户的银行卡和商户之间横插一杠子，让原本点对点的信息（资金）传输，变成了点对支付宝对点，并以此向商户收费，支付宝（除余额宝外的）一切商业模式就建立在这基础上，但其实这是毫无道理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么再来看微信，它将站在一个比支付宝更大的市场上，从根本上抹消支付宝建立的无敌商业模式。这一幕我们现在很容易就能在脑中想像得到，因为它叫“颠覆式创新”，几年前360就为我们表演过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然看上去微信对几乎所有的互联网巨头都是大威胁，但直觉上，我不认为微信什么都能做、什么都能做成，移动IM市场搞不好还有变数。但无论如何，微信只是一个表面化的具体对象，支付宝危机的本质对象就是移动互联网，没有微信也会有其他人跳出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人劝阿里走差异化的IM路线，可是就算阿里走运做成了一个亿级用户的IM和微信共存，但来自微信的威胁仍然没有消除。所以阿里的目的并不是要做一个成功的社交工具，而是把微信干掉，SNS对阿里不重要，没有微信对阿里更重要，因此它不得不选择和微信相同的产品形态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿里能不能干掉微信呢，呵呵，至少比微信掏空支付宝的可能性要低吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从发展的角度来说，中国的信用体系迟早完善，银行的用户体验也会慢慢优化，支付宝必将失去生存的根基——除非它转型，比如把自己变成银行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也或许，马云会选择金蝉脱壳——在支付宝仍然颇具规模的时候，掏空它，另立一个更有潜力的新业务，比如余额宝。&lt;br&gt;就像他之前对阿里巴巴、对淘宝做的那样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21564376/answer/18687799
</link>
<author>
talich
</author>
<title>
怎样评价甘地？
</title>
<description>
甘地是一个真正能把非暴力当作生活理念来过的人，让诺贝尔“非暴力”奖成为笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无力评价，只能分享一些让我感动的轶事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;大约是有个英国人吧，在一次集会上，听了甘地的演讲，一口气讲了两三个小时，荡气回肠。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此人听得相当佩服，去问甘地的秘书，说这演讲是怎么准备的，为什么能如此动人。秘书回答说，因为他真的相信自己所说的。他只是把自己心里想的说出来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为非暴力的生活理念中，人是世界的过客，也要行客人之礼，不能反客为主。都是客人，就是对手，也要尊重，永远给对方成为朋友的机会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甘地的伟大，在于他把非暴力变成了一种实实在在的政治力量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;小时候的甘地，是个胆小的孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他妈妈带他读经，天天读，读到有一天，可以坦然的面对死亡。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;（这个很可能是编的，但很有他的神韵）&lt;br&gt;Gandhi 在南非入狱，殖民地首脑 Jan Smuts 去跟他谈判。&lt;br&gt;两人谈完了，Gandhi 说：你知道，我们是要推翻你们对我们的压迫的。&lt;br&gt;Smuts：你还有什么要说的。&lt;br&gt;Gandhi：我们一定会胜利的。&lt;br&gt;Smuts：靠什么？&lt;br&gt;Gandhi：靠你的帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要说 Jan Smuts 在当时的哲学界，也是响当当的一人物。被这故事说得如此不堪，也是因为后来甘地果真赢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;甘地在南非一次活动中被捕，进了局子后，警察忘了为什么理由把他抓进来的了，于是要把他放走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甘地于是告诉了这位警察，自己被抓的理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对方诧异之余，甘地又告诉他，告诉你，是为了让你记住，自己都干了啥。&lt;br&gt;&lt;br&gt;----&lt;br&gt;大事小节分得极清。&lt;br&gt;&lt;br&gt;几次史诗级的绝食，都可以载入史册，大书特书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看上去，绝食是一种相当冲动，极其冒险独注一掷的行为，但其实都在计算之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;甘地总结过，绝食作为政治谈判手段，要想成功，有几个必要条件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一条是，只能向爱你的人施用此招，才能产生撕心裂肺的效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;恨你的人，巴不得你饿死呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当年听到这里，只感慨一句，图样图森破
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22005288/answer/19998752
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
所谓技术大爆炸是否是一个噱头？
</title>
<description>
身为物理学界人士，表示只有外行才觉得物理学界没进展、觉得IT太闪耀。&lt;br&gt;例如，如果没有当今高度发达的IT支持，LHC根本跑不转。&lt;br&gt;LHC跑不转，基础物理研究个毛线。&lt;br&gt;LHC比以前提高了多少个数量级的能力，自己搜去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果没有高效的计算机模拟蛋白质折叠，合成制药就是个笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;别说IT浮华，现在这个年代，IT是基础工业。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人啊，路还没会走呢就想跑。&lt;br&gt;知道一点乱七八糟的边角料，就觉得自己掌握了核心机密。&lt;br&gt;对这种人只有两个字能送：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9f/41/9f41b1984edf2ebdf8fa1fe020a60ce0_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;283&quot; data-rawheight=&quot;135&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;283&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22008587/answer/20012552
</link>
<author>
佐藤謙一
</author>
<title>
汉语里「公司」这个词是什么时候出现的？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;這個問題很好，因爲現代漢語中，有許多數的名詞來自日本翻譯，但「公司」這個詞則是中國學者的翻譯，與日文無關。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這個詞的書面，出自官修《海國圖志》的卷二，籌海篇四。我手上有早稲田大學收藏的的善本（這個版本已加漢文返點，所以應當是日本的印刷），是最早出現「公司」這一名詞的資料。這本書解釋了什麼是英吉利的「公司」，以及紹介了當時英吉利「公司」的概況。朱紅部分是我加註的具體解釋「公司」的段落，以助諸君閱覽：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/80/3d8017b56e0b13f1c20511fdab37ae55_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1728&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/80/3d8017b56e0b13f1c20511fdab37ae55_r.jpg&quot;&gt;【卷首】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/0c/030ce1ca60fb710a038d22286bca4b0b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1728&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/03/0c/030ce1ca60fb710a038d22286bca4b0b_r.jpg&quot;&gt;【釋義英吉利「公司」的段落】：「…西洋互市廣東者十餘國，&lt;b&gt;皆散商無公司，惟英吉利有之&lt;/b&gt;。公司者，&lt;u&gt;數十商輳資營運，出則通力合作，歸則計本均分，其局大而聯&lt;/u&gt;…」&lt;br&gt;&lt;br&gt;根據有些學者的說法，雖然這一詞是由於海國圖志而傳播，但至早可能出現在江南制造局翻译馆的《佐治刍言》。如果是這本書，則是出自 John　Fryer（傅蘭雅）先生的譯筆。Fryer 先生是英吉利人，而精通漢文，想來「公司」二字確乎有可能譯自先生之筆。不過我手上目前沒有這本書，等日後收藏到了這本書，再做定論。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本的貴族子弟，在當時廣泛閱讀《海國圖志》此書，所以這本書對於日本社會和其他東亞諸國的影響，是非常深遠而深刻的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22002842/answer/20009808
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
为什么小岗村「一夜解决了温饱，却三十年未过富裕坎」？
</title>
<description>
谢邀。这是一个好问题，同时也是一个费解的问题，其所以费解，是因为在上面附加了太多的东西，容易把人弄糊涂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于第一个问题：一夜解决温饱&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;先描述一下边远贫困山区，在搞集体生产时，许多知友都未必知道的情景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;山区的农民，居住是山一家，水一家，很分散， 地块也分散， 这面坡一点，那面坡一点。本来，在这种地方，农民种地，应当就近就便。而集体方式是，让大家统一到一个地方集合，今天开到这个地块，明天开到那个地块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由此派生出来的活动大致就是：敲钟(或派人通知或收工时或晚上开会时告知)------集中(或沿线集中)-----地头再安排------观察劳动表现-------记工员按评分记工分-------晚间常开会(安排第二天的活路，批评磨洋工者)，还有，统一到什么地方领种或秧苗，农作物收下来后，统一收储晾晒，统一大体按人七劳三(即人头占七，劳力占三，而劳力部分又有工分差异)分配，耕牛归集体分配使用。这里面还有许多名堂，不再多说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此种情形下带来的恶果便是：一是生产成本极大，二是分配结果与劳动付出割裂，出工不出力是普遍现象。前者在山区尤甚，后者全国的生产队都一样。加上山区地力薄，产出低。于是，一方水土养不了一方人，用钱吃粮都靠救济，甚至不救济就活不下去的现象就大面积发生了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上述有我的亲身经历，我还吃过这样的救济粮。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小岗村我没去过，但看过不少报道，知道是怎么回事，他们搞的就是包产到户。而包产到户，在人民公社成立后就有发生，曾经凡自发的就予认可，后来认为是资本主义道路，给予打击，但事实上并没有完全绝迹。打击厉害时，停了，打击松了，又会以隐蔽方式局部存在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小岗村这样做，要冒很大风险，所以有大家发誓要搞并在协议上按血印之说。现在有人说，那个血印协议不是真的，又有说法说真的丢了，是后来补的，有人甚至怀疑这个事的真实性，这个不去争论，但这样的事一被发现，可能会挨斗甚至被抓却是肯定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在贵州，也有一个地方，搞得比小岗村还早，小岗村的事发生在1978年，而贵州的一个叫顶云公社的所属的一些生产队，早在1976年就开始了，这里我后来去过，变化也不算大。当时他们也有协议，这个协议，要东藏西藏，也弄丢了。在商订这个协议时，怕被发现，还专门派一人到山上放哨。结果当年秋收，粮食亩产就由100多公斤增加到200多公斤，收入也增加了，然后还向省委书记写信，要求允许这样干。到了1978年11月，贵州日报头版头条位置，以通栏标题发表通讯《定产到组，姓”社“不姓”资“》报道了此事，也可谓石破天惊之举，姓”社“不姓”资“的说法，也因此首次见诸报端。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时，中央高层，有的领导对此看法已有松动，鉴于事关重大，1978年12月“十一届三中会全”制订的《关于加快农业发展若干问题的决定》上，仍有“不许分田单干”，“除某些副业生产的特殊需要和边远山区、交通不便的单家独户外，也不要包产到户”的规定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这样的夹缝之中，当时四川和安徽两省省委的主要负责人，看准了这样做是对的，大力推进，相当一部分农村因此解决了吃粮问题，于是，民间便有了一个著名说法，叫：“要吃粮，找紫阳，要吃米，找万里”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“包产到户”，交够了国家和集体的，剩下的都是自己的。山区农民，基本上能就近就便种地，那些集体性的无用功甚至添乱之为，没有了，农民有了自己的利益可以争取，积极性大增，生产成本大大降低，农业产量迅速增长，到了政策大面积推进的1984年，全国农业大丰收。这一丰收，既有天帮忙的因素，更有政策对头的因素。当时，由于没有足够的仓储准备，许多地方还出现了粮食爆仓的现象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;准确地说，包产到户，是在严酷僵化的体制下，由农民顽强争取自己的利益的创造，后来在全国迅速推开，成了中国进入改革年代的标志性事件。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于第二个问题：三十年未过富裕坎&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;可以说，包产到户，在相当程度上解决了农民以小生产方式自给自足的问题。而富裕，则要靠商品经济。简单地说，前者解决的是“愿干”，后者则要“会干”，这就远没有那么容易了。发展商品经济，需要各种资源要素的组合，需要交通条件，需要在竞争中找寻市场，商品变货币，道路不平坦，处处有风险。山区农民的任何努力，都要历经风险，稍有不对，就会血本无归。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小岗村、顶云公社当年的那些生产队，在推进中国改革上功不可没。但和许多当年与他们情形一样的山区农村，就始终没有翻过这道坎，这属于一类问题。但也有些例外，贵州苗岭主峰雷公山海拔最高的脚尧村，条件极差，是一个孤村。后来自己捉摸种茶，产的茶特别好，他们的村支书给我说过，名声起来后，他们用牛皮纸袋装的茶叶，还被推荐销中南海，邓小平喝了他们的茶后就说，就要这个牛皮纸袋包装的。那么一个上山下山都靠长时间走路的高山区，有了大片茶园，现在人均年收入1万多元。一到采茶季节，山下的人就到山上去打工了。这就是说，你总得有点有竞争力的产品才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个道理，一说就透，不再多说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;关于第三个问题：就问题补充说明中提到的说几点想法&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一、小岗村已经被标签化了，似乎有了这个标签，就该一直灵下去，哪有这么简单!小岗村，包括贵州顶云公社的那些搞包产到户的生产队，他们当年的生存矛盾最尖锐，奋起一搏，起的就是“开山炮”的作用。过了也就过了。当着所有的地方都放开时，他们拥有的资源条件，不足以支撑他们去参与竞争，虽然曾先行一步，但还是落伍了。标签化甚至外加援助，都属外加因素，如果没有，说不定反而会逼出小岗村一条发展之路，也可能会更差些，但这些都不重要， 不属于这一问题的本身。一个基本的事实是，边远山区的农村，尤其是深山区，不管他们当年是否很早就搞了包产到户，至今仍然是中国扶贫攻坚的主战场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二、后期的发展，和家庭承包制以及土地产权制度的进一步改革也无关。否则，无法解释在同样的产权制度下，为什么全国各省都出现了不少不靠出卖土地的富裕村，甚至很富裕的村？!中国农村的土地制度，看来就是要走近似于“永佃权”的路子了。所有权被虚化，使用权和收益权做实，这会回避许多矛盾。这在我另一答题中最后一部分“土地权属问题”中说得比较详细，见&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20583477&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;成都统筹城乡改革试验区在农村土地制度方面的探索，有何价值意义？目前我国农村的土地是如何开发利用的？&lt;/a&gt;。不再多说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;三、目前农村土地增值收益分配部分，主要在城乡结合部，华中科技大中国乡村治理研究中心的贺雪峰教授，著有《地权的逻辑》一书，记得书中曾说过，这一部分土地，只占5%。不知这一数据是怎么来的。但可以肯定的是，相对于中国大片区域的农村土地来说，肯定只占一小部分。像小岗村以及顶云公社那些地方的土地，是值不了多少钱的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;四、中国未来农村的出路，一定是流转后的土地规模化使用，而现有的土地制度，已经导致了土地的高成本使用，假如土地流转价格是500元一亩，这500元最终会在粮价上体现出来，再加农资价格上涨，农民种粮收益，普遍性地是靠国家托市抬价收储来支撑的，已经出现了收价高于销价的倒挂现象，需要国家巨额补亏。同时，按世贸规则，国外低价粮挡不住地大量入境，去年一年就达1000多万吨，也迫使储备粮难以卖出。如果这一局面不解决，就会加剧国家粮食超储，不少地方现在已经是露天储放，还会影响到土地流转和农民手中粮食的商品转化。这后面涉及到一系列政策因素，弄得不好，粮食产区的农民，会连现在的收益也保不住，这才是当前值得高度关注并需要努力解决的一个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大概就是这些了。供参考。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22005099/answer/20006557
</link>
<author>
徐博闻
</author>
<title>
怎样理解「现金流比利润更重要」？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个问题就借&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@蕭瀟&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ronalder4&quot; data-tip=&quot;p$b$ronalder4&quot;&gt;@蕭瀟&lt;/a&gt; 家的包子铺说说吧，讲个故事，如有雷同，纯属作死。如果是专业人士，请只看图片和黑体字，或直接翻到最后的总结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一、时间回到三年前&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年的光棍节到了，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@蕭瀟&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ronalder4&quot; data-tip=&quot;p$b$ronalder4&quot;&gt;@蕭瀟&lt;/a&gt; 拿着一份商业计划书来到我的办公室，跟我说自己要开一家包子铺旗舰店，问我有没有兴趣入股。亲兄弟明算账，我就打开商业计划书来看，计划不错，前期投资一千万，购买一套纳米技术的蒸包子工具，全自动高科技，一个按钮全搞定。还要搞网络销售，一键下单，到店取货。顺利的话现在开始筹备，明年元旦开业，当年盈利，五年回本，十年上市。&lt;br&gt;&lt;br&gt;预算表虽然漂亮，不过咱也是搞财务的，这小子蒙不了我，我对这个「当年盈利」还是很怀疑的，估计要在会计核算上耍花招。咱们做个表看看：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/92/a09241d64ff062eb8eae032f3b5b9cff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;685&quot; data-rawheight=&quot;341&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;685&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/a0/92/a09241d64ff062eb8eae032f3b5b9cff_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;你妹呀，果然有猫腻。用直线法折旧和双倍余额递减法折旧的时候，固定资产的折旧速度不一样，这就直接反映到当年的营业利润上。这个所谓的「当年盈利」，指的就是直线法折旧的时候，但是到了另一种折旧方式上，利润就变成负数了。&lt;b&gt;不同的折旧方法，会造成利润的变动，这可要注意了！在投资之前，可要审慎对待，不能光看着利润高就下手了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过咱也不是不讲理的人，不同的折旧方法里，现金流量都是稳定的，这个指标比利润靠谱。大牛们都说「现金流比利润更重要」，看在现金流量指数还可以，就把钱投了吧。一拍即合，到了第二年元旦，包子铺顺利开张。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二、一年之后&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年年底了，我心说这包子铺开了一年，也该分红了吧，怎么没见咱的 CEO 给我打电话？打个电话过去，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@蕭瀟&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ronalder4&quot; data-tip=&quot;p$b$ronalder4&quot;&gt;@蕭瀟&lt;/a&gt; 给我发了个邮件，说这是今年的报表，钱赚着呢，让我放心，分红的事先放放，最近包子铺要用钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说好吧，先看看报表，「利润表」里确实显示着不少利润，可是一打开「资产负债表」的「流动资产」部分，娘希匹！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b1/58/b158d810d25d46580bede745f1d50e5a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;251&quot; data-rawheight=&quot;261&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;251&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;奶奶的，你开个包子铺，这么多的「应收账款」是干什么？坑爹啊，「应收账款」就是顾客拿了东西，还没给钱，欠着的钱。卖个包子，还搞赊销，真是不靠谱。这样，「营业收入」是算进来了，但是「现金」却没到自己家账上。空有「营业利润」，没有「现金流入」，看看账面上可怜的一点「货币资金」，咱也别逼着他分红了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;咱家这个 CEO，在这个问题里「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21919513/answer/19786024&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;运营利润代表什么，怎样解读？&lt;/a&gt;」虽然把包子铺的利润表讲清楚了，但这里面难免有猫腻啊！利润这个科目，太容易操作了，很容易搞出幺蛾子，也就是所谓的「利润质量」太差。&lt;b&gt;咱们卖包子，还是得靠重视现销，压缩赊销的经营模式，才能提高业绩啊。这个「现金流」，会直接关联公司的经营管理水平的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个企业的「应收账款」增加，就带来「现金流量」减少，相反「应收账款」减少，「现金流量就增加」，二者是负相关的关系。这样看来，包子铺 CEO 在应收账款上做的手脚，虽然能提高利润，但是提高不了「现金流」，咱们还是可以在「现金流」上看出问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这个「现金流」，这样看确实比「利润」靠谱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三、又过了一年&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年这个包子铺居然卖包子搞赊销，年终聚会的时候好好批斗了一顿，而且还发现了这小子从亲戚朋友那里买高价菜，雇员也都顾自己家人，让公司的成本居高不下。这个赊销，也是把包子都预先送给了隔壁如花家的公司，搞起私人食堂来了。&lt;b&gt;今年勒令整改，不许赊账卖包子，降低公司运营成本，这样一定能行！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;时光飞逝，到了2012年年底，这次还真拿着分红了，不过看到这张报表，我的天呐！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a2/ff/a2ff8fc4ce3c23b17f04052e45a7621f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;370&quot; data-rawheight=&quot;257&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;370&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你妹，主营业务成本和运营成本都降下来了，但大家也看出毛病了吧。人家 CEO 知道我们股东喜欢看现金流了，聪明。一方面买了便宜的菜，把「主营业务成本」降下来了，另一方面砍掉了「管理费用」，把服务员都开除了，而且还停止了新品种包子的研发，砍掉了「研发费用」。结果，利润是比去年多了，但是营业额其实下降了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;用这种野蛮的方法控制成本，虽然可以提高利润，也能提高现金流。但最终的结果只是报表漂亮而已，对公司的未来发展没有任何好处。现在，有一些公司，为了上市和市场预期，采用这种饮鸩止渴的方式粉饰报表。除此之外，操作现金流的方法还有很多，就不一一列举了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;奶奶的，看这个「现金流」和「利润」谁重要，还不能一概而论，还是得具体问题具体分析啊，可不能被骗了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;四、今年&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年光棍节啦！今年的分红刚刚到手，数量还不少，可这三年拿到的回报，是比投进去的钱少多了。&lt;b&gt;结果刚拿到钱不久，就接到一个混高利贷的老同学的电话，说「最近有个包子铺跟我借钱呢，现在开包子铺都借高利贷啊，哈哈哈！」&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;心头一凉，稍做调查，果然如此，这笔钱其实是咱们的 CEO &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@蕭瀟&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ronalder4&quot; data-tip=&quot;p$b$ronalder4&quot;&gt;@蕭瀟&lt;/a&gt; 借高利贷弄来的。一想今年公司的账目肯定会非常好看，挣了好多钱。可这笔钱，终究是你借来的，有一天是要还的。现在他把借来的钱，当做股东分红发给我我们，这个公司迟早会资不抵债。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;虽然「利润表」上的数字依旧好看，但是「现金流」不足，等「债务到期」，高利贷上门讨债的时候，公司的「银行存款」无法偿还「债务」，这就是「资金链断裂」，公司只能倒闭，CEO 只能跑路，股东只能认栽。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在做筹资的时候，要考虑到企业自身的债偿能力，量力而为。如果为了粉饰报表而大肆融资，搞扩张，难免陷入万劫不复的境地。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在公司成立之处，就应该设立好企业的金融资本结构，做好现金流的预警分析，在达到某一警戒指标时，及时采取措施，防止出现资金链断裂的情况出现。一个健康的企业，一定有良性循环的现金流量，咱们这个包子铺的现金流危机，还是管理模式上的问题。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看现金流，要有长远的眼光。而且「经营现金流」、「投资现金流」、「筹资现金流」三者，在必要的时候，也要分开来看。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;五、总结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对这次的投资失败，我们将这几年的经验稍做总结：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2010年：从会计核算角度，可以通过对折旧方法的操作，调整公司报表上的营业利润。但在这个时候，现金流量保持不变，是更可靠的参考标志。&lt;br&gt;&lt;b&gt;·在进行投资项目决策分析的时候，要注重「现金流」的考量。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2011年：从公司管理角度，「应收账款」等科目虽然带来利润，但不带来现金流。从这里看，现金流也是更可靠的标志。重视现销，压缩赊销，可以给现金流带来好处。（关于虚增利润的拓展阅读：「&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20365173/answer/19975424&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;如何确定未上市企业的利润真实性？&lt;/a&gt;」）&lt;br&gt;&lt;b&gt;·这种时候，「现金流分析」可以有效检验公司「利润质量」。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2012年：但是，现金流也不是无法操作，通过暴力压缩成本，一样可以提高现金流的数值。但这些操作，会在报表中显示出来。一个现金流高的企业，也未必就是完美无缺的，要具体问题具体分析。所谓的「成本费用管理」，也要用科学的方法进行。&lt;br&gt;&lt;b&gt;·「现金流」是企业生产经营活动的重要考量要素，但不是绝对标准。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2013年：现金流可以拆分成「经营现金流」、「投资现金流」、「筹资现金流」，这三者的健康要统筹兼顾。一个企业的金融资本结构，需要一定的远见，刻意追求现金流量的恶意融资，会给企业带来巨大的灾难。现金流的「结构」，值得我们关注。&lt;br&gt;&lt;b&gt;·「现金流」状况可以决定企业的生存能力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;包子铺要倒闭了，这告诉我们「现金流比利润更重要」确实是个值得参考的道理，但是究其根本，「现金流」也不是百试百灵的绝招。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;就这么多，欢迎补充，感谢阅读。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22005062/answer/20002298
</link>
<author>
Jacob
</author>
<title>
为什么美国ABC节目出现“杀光中国人”的言论，美国华人反响强烈不断抗议，而在知乎上一边倒的“宽容”？
</title>
<description>
&lt;b&gt;1. 首先，我选择宽容，但是我没有在为别人宽容&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那期节目我正好有看，主持人在和那几个儿童商讨如何解决美国越陷越深的债务问题，其中一个小男孩说: “Shoot cannons all the way over and kill everyone in China!”.&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后 Jimmy 假装思考了下，又问其他孩子，美国人到底该不该杀光（大陆的）中国人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开始说杀光中国人的小男孩说应该，其他孩子说不应该。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从头到尾，人家没说杀 Chinese Americans，说的是 everyone in China (Mainland)。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一个目前在大陆的中国公民，也就是节目中声称要被干掉的目标之一，我选择宽容。这份宽容是完全是为我自己，不代表任何美籍华人以及其他要被干掉的大陆中国公民。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为对我说这就是个玩笑，平时看的一些脱口秀里面所有种族都被涮了个遍，我也都跟着哈哈大笑，没理由到自己被涮的时候就炸毛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然你如果也是大陆的中国公民，完全也可以采取抗议的态度。这完全取决于你可以接受什么程度的玩笑。因为这跟你的个人利益并没什么太大关系，除非美国人真的放飞弹过来。不过到时候抗议也轮不到你出面，因为那是外交部最拿手的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么态度都是合理的，只要你代表你自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. 美籍华人该不该争取自己的利益&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然应该，而且应该抓住每一个机会，即使有时候这个机会来的很牵强，也要不断诉求和提高自己的权益。这不是假大空的“民族大义”，而是真金白银的问题，不该有丝毫让步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但对于为了要支撑自己先入为主的态度而断章取义，刻意积攒自己怒火值的做法，我个人不太赞同，而且觉得这个节目被拿来做抗议借口有点冤。That's it.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22007517/answer/20011315
</link>
<author>
polyhedron
</author>
<title>
复旦大学研究曹操的 DNA 有什么意义？
</title>
<description>
我是嚴實，復旦大學這個硏究團隊成員之一，目前在做博後。我們現代人類學實驗室一直在硏究中國乃至東亞、全世界的各民族的起源和遷徙問題。我們的工作證明了用分子生物學方法，用DNA，可以解答史前和歷史上一些沒能被歷史、攷古學等學科解答的問題。比如中國人的非洲起源，漢族的組成以及和其它民族的混合情況，中國人的超級祖先等等。要說這些硏究有什麼意義，其實跟歷史學、攷古學一樣，回答“我們是誰”，“我們從哪裏來”，及結合演化理論，“我們會演化到何出去”這樣的問題，從而更好地認識人類自身，以及獲得能讓後代生活得更好的智慧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;中國的姓氏史只是我們工作的一部分。我們分子人類學因爲需要接觸很多人，取得大量的人類樣本，自然需要向公衆宣傳我們的硏究成果，吸引更多的人爲我們提供樣本和信息。安陽大墓（曹操墓）的遺骨只不過提供了一個契機宣傳我們這個學科，因爲公衆和媒體關心這個，同時宣傳這個也能讓歷史學和攷古學的同行瞭解分子人類學的長處而加強相互閒的合作。如果有人說這是炒作也無所謂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;給一些看了消息先問我們用這個A了多少錢的人：曹操項目本身沒有提前立過項，沒有專門找一塊兒資金來做，只是順應當時网絡上要驗DNA的民意，用本來用於硏究東亞人羣起源的大的經費來做的一小件事兒。如果說跨學科，說實話，文科就算能申請下來幾万塊錢經費，對分子生物學硏究也不過杯水車薪，出差採幾次樣就沒了。我們做這事純粹是賺吆喝。在中國，科硏人員的收入比相同學歷的工薪階層低多了，如果不是對人類學科硏本身的熱愛，我不會留在這行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;具體一些技術問題，一年多前我們已經發表了用曹姓現代人DNA結合家譜得出的結論，我在我的《&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_465ddf790100yfrq.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人類學雜記—&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》裏做了詳細的解答，建議看看。這一年來新的信息是我們團隊的王傳超取得了亳州曹操族叔墓裏的骨頭的Y染色體DNA一些位點的信息，確認其和現代人的一致，證明了我們用現代人得出的結論是可靠的。而安陽的大墓，據我所知，還沒有拿到骨頭來測。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果各位想對分子人類學做更多瞭解，可以看我的blog《&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/articlelist_1180557177_3_1.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;人類學雜記_polyhedron_新浪博客&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》、我的新浪微博 @polyhedron &lt;a href=&quot;http://weibo.com/ychromosome&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;新浪微博&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，蘭海的&lt;a href=&quot;http://www.ranhaer.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;分子人类学论坛&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; www.ranhaer.com，還有李輝主編的《&lt;a href=&quot;http://comonca.org.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;现代人类学通讯&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》。另外想測試自己祖先來源的請看&lt;a href=&quot;http://www.ranhaer.com/thread-14446-1-1.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ranhaer.com/thread-1444&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;6-1-1.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21475005/answer/19740189
</link>
<author>
米七七
</author>
<title>
谁第一个发现蛋清能够被打发成泡沫状？
</title>
<description>
关于蛋白霜的由来仍然存在争议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瑞士人说，你看蛋白霜的法文和英文都是Meringue吧，为什么叫这个名字呢，是因为它就在我们的小镇Meiringen里发源的啊。Meiringen，中文译名迈林根，福尔摩斯跟他的宿敌莫里亚蒂教授同归于尽的地方，不过在柯南道尔写福尔摩斯之前，这里就已经以用蛋白和砂糖制成的甜点而闻名。有的瑞士人说，发明Meringue的是居住在这里的意大利厨师Gasparini，有一天，他剩下了很多蛋白不知道怎么处理，于是干脆把它们跟砂糖混合后放在烤箱里，没想到口感脆脆的，很受顾客们欢迎，于是他从1720年就开始贩卖这种甜点啦。另外一些瑞士人不同意，说意大利人Gasparini不是定居在这儿的，而是拿破仑的随军厨师，1800年拿破仑大军在迈林根大胜奥地利军队，Gasparini发明了这款甜点是为了庆祝战争的胜利，后来军队走了，但是这种甜点做法却世世代代传下来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后，一直自诩甜点至尊的法国人不高兴了，明明我们法皇亨利四世的御厨François La Varenne在1653年就写了需要用到打发蛋白技法的方子&quot;biscuits de sucre en neige (意为，糖雪饼) &quot;。而且，François Massialot 1692年出版的著作 “ Instruction nouvelle pour les confitures, les liqueurs et les fruits” 里就已经使用了Meringue一词，所以就算真的有那么一个意大利人跑去迈林根做了这道甜点，也一定是从我们法国人这里学的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;结果，波兰人又有话要说了：什么？这个不是我们伟大的国王斯坦尼斯瓦发明的吗，他做的那款叫做玛露曾卡的点心真是比雪花还要美丽啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来呢，黑暗料理界的英国人居然也来凑热闹⋯⋯英国人说，我们牛津郡有位叫做Elinor Fettiplace的女士从1604年就开始写一本食谱书啦，里面有一款叫做&quot;white biskit bread&quot;的点心真是美味啊，只不过，怎么也这么凑巧也是用蛋白和砂糖打发之后混入面粉烤制的呢。我们觉得，你们法国人是不是也跟我们学的啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之，&lt;strong&gt;&lt;u&gt;这群欧洲人就这么个起源问题吵啊吵，吵到现在也没吵出个结果来&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;瑞士的迈林根人反正不管了，咱没办法证明咱是最早的，干脆就证明下咱们是最大的吧。结果，他们在1985年的时候创造了一项世界记录：&lt;b&gt;用2500个鸡蛋和265磅砂糖做了一个世界上最大的蛋白霜点心！！&lt;/b&gt;真是没有功劳也有苦劳啊⋯⋯所以啊，虽然&lt;strong&gt;&lt;u&gt;仍然不能确定蛋白霜的起源地是在迈林根&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;，不过为了给这群努力的人们以肯定，请以后有机会去迈林根的大家，不要光注意到福尔摩斯博物馆，也一定要尝尝当地的名点心——大份蛋白霜。长下面这样：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/d2/b0d2bd194e7ea4ca83775dd73020f8b9_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;335&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b0/d2/b0d2bd194e7ea4ca83775dd73020f8b9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/ad/8eadaf6b0aad44366401fedf0a2beb3e_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;375&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8e/ad/8eadaf6b0aad44366401fedf0a2beb3e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;要找到这些点心很容易，因为，在店门口，就有这么大一坨蛋白霜！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/83/66/83664b2fde15de8436aa20a29eec28d1_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;320&quot; data-rawwidth=&quot;240&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;240&quot;&gt;&lt;br&gt;图片来自瑞士迈林根官方旅游宣传网站 &lt;a href=&quot;http://www.meiringen.ch/de/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Meiringen Online&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22003997/answer/19994165
</link>
<author>
张克炎
</author>
<title>
2013 年的「双十一」活动中，有哪些优秀的 app 或付费服务正在限免或打折？
</title>
<description>
1. 印象笔记：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;11 月 11 日当天，通过支付宝网页版购买一年高级帐户，三天之内，一年自动变两年&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://blog.yinxiang.com/blog/2013/11/05/buy-one-year-premium-get-one-year-free/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;blog.yinxiang.com/blog/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;2013/11/05/buy-one-year-premium-get-one-year-free/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. 迅雷会员：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;迅雷白金年费会员 90 元 / 年&lt;/blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://act.vip.xunlei.com/vipopenday/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;act.vip.xunlei.com/vipo&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;penday/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 亚马逊 Kindle 电子书：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;亚马逊双十一促销——精品书限免 数万本 Kindle 电子书 3.99 元封顶&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;a href=&quot;http://www.amazon.cn/b/ref=amb_link_40749472_2?&amp;amp;node=389445071&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;amazon.cn/b/ref=amb_lin&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;k_40749472_2?&amp;amp;node=389445071&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20716635/answer/19897633
</link>
<author>
弥陀
</author>
<title>
在海底捞做服务员的工作体验是怎样的？
</title>
<description>
谁说一线员工不会上知乎？切身体验，我来试答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经在北京海底捞王府井15分店做过服务员3个月。&lt;br&gt;刚入职新员工，没有所谓＂五险一金＂。&lt;br&gt;目前，去海底捞应聘是先要进行岗前培训的。海底捞领导层基本上都是从最底层提拔上来。凭勤恳的双手吃苦耐劳。前来面试的，也有一些大学生或是饭店经理。不管起点多高，一样从传菜开始起步。特招技术人员除外。（it方面，金融方面）&lt;br&gt;培训前提是应聘人员积聚的一定人数才会组织一拨一拨地频繁培训。公司人事部在朝阳区来广营那边。面试合格后，人事会把培训时间告诉你。（当时我面试后第二天就报到开始接受培训了）培训前准备好生活用品。为期四天，公司这边安排食宿。提宿舍在办公楼里边，是整洁的上下铺。被褥看上去也还干净。伙食是填饱肚子的大锅饭。培训形式，参考高中课堂。培训师是资深的海底捞服务员，她们都是一步步脚踏实地从底层坚持上来的。培训内容是 一些所谓的企业文化发展历程 规模分布 加上一些海底捞火锅底料基本常识 餐厅组成部门 服务员「语言动作表情三搭配」基本技能•••••• &lt;br&gt;培训期间对仪容仪表有相应的要求。&lt;br&gt;男同志 平头短发 不能有纹身。&lt;br&gt;女同志 不能配戴金银首饰 头发盘起来&lt;br&gt;也有哥们儿为爱秀发不忍剃，夺门而去的。&lt;br&gt;4天培训完，要下店分配。员工可以填报志愿。（比方说我的志愿是西单分店或者王府井分店）但不一定保证录取。&lt;br&gt;夫妻是基本保证可以分到一个分店。&lt;br&gt;伙伴们，坐上大巴上路了。&lt;br&gt;有的直接送到分店海底捞门口，有的是三五成群带着自己的介绍信去分店报到。&lt;br&gt;我们一行三人分至15店王府井分店。&lt;br&gt;到店后，由店内培训师兼服务员带领进行后四天的店内实习。前后8天包食宿的实习。&lt;br&gt;这八天是双向选择。&lt;br&gt;第九天算起，入职满一个月，8天培训实习工资才会以现金形式发放。&lt;br&gt;刚去王府井店，会感到培训师和颜悦色。工作也颇为轻松。其实就是温水煮青蛙。工作量和劳动强度逐渐递增。&lt;br&gt;每位员工下店安排住宿后，开始的第一个任务就是传菜 端盘子 熟悉菜品店内环境。&lt;br&gt;我当时在的时候。王府井店男员工宿舍在故宫东华门附近胡同的四合院内。&lt;br&gt;上下铺。统一被褥。有专门宿舍阿姨负责清洁宿舍卫生换洗员工床铺三件套（半月一次）。但不包括个人卫生内务。&lt;br&gt;无线网络很给力。但是会按时熄灯。工会人员会像“东厂特务”一样负责地监督那些通宵上网和夜里在宿舍吸烟的同事。&lt;br&gt;内置电视一台，电脑两台。工作起来就会知道，形同虚设（没时间碰）。&lt;br&gt;四合院大卫生间，可以洗澡。有一个大宿舍，三个小宿舍。跑步到天安门护城河，5分钟！&lt;br&gt;一开始店内培训师会给新人分配师傅。&lt;br&gt;她们都是业务熟练的“老”服务员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;学徒期间，碰到无赖的客人。我听过我师傅 珂珂 双眼一抖  最性感的一句话就是&lt;br&gt;“老娘专治这些装X的吃货”  彪悍……&lt;br&gt;随着时间的推进，逐渐加大新员工的工作量。&lt;br&gt;师傅会告诉你，每一个服务的细节。&lt;br&gt;及时给客人加水加汤&lt;br&gt;及时招待客人坐下协助客人点菜&lt;br&gt;及时看好燃气灶火势大小&lt;br&gt;提醒客人不要点太多菜以免浪费&lt;br&gt;……&lt;br&gt;这还是最基本的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;等出师后，（大概半月之内）就可以独立看台了。&lt;br&gt;一般是2个服务员，盯5张餐桌的客人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在海底捞服务员有收银结算权限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;正常工作时间是早9点（差不多这个点）到晚x点。（一般要在10点之后了）午休最多不过2小时。吃饭时间还要算进去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下班音乐是神曲 （张雨生 wo de wei lai bu shi meng）&lt;br&gt;&lt;br&gt;店歌 （携手明天）朗朗上口口水歌&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个月基本工资2200&lt;br&gt;每周调休一天&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不承认海底捞员工个顶个吃苦耐劳。比起富士康流水线上工人机械作业的空洞乏味来。我倒觉得这里多了一份活泼与生趣。作为当台服务员，至少还可以和装x的客人扯淡啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新员工是没有给客人免单权限的。&lt;br&gt;级别高的老员工才有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老员工哄新人好好干。&lt;br&gt;（旺仔牛奶，以资鼓励）&lt;br&gt;新人哄客人常常来。&lt;br&gt;（赠送果盘，以示优待）&lt;br&gt;&lt;br&gt;上班时间玩手机？接电话都腾不开手。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海底捞按区域划分服务小组 。&lt;br&gt;每个小组领班，就算有缺点，也都是凭着个人努力挺过来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在海底捞工作半年以上的服务员，离职去其他餐饮任职，轻松上手。&lt;br&gt;（有意用心做餐饮的老板，可以用高薪来此挖人才）&lt;br&gt;&lt;br&gt;晋升流程是&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本员工2200元 〜二级员工3000元上下〜一级员工3500元左右〜后备领班4000左右〜领班5000左右〜店经理xxxxx &lt;br&gt;（不够具体，大致如此，或有变动）&lt;br&gt;&lt;br&gt;有关系自然提拔快，大体还算公正。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海底捞集团 领带层以四川人居多。我所在15店就有很多主力干将是四川的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其次陕西、河南••••••&lt;br&gt;&lt;br&gt;海底捞员工伙食，还可以。有专门师傅做饭。就算食材再好，大锅饭〜你懂得。下晚班有时可以吃到火锅，尽管火锅菜不尽如人意。解解馋算了。&lt;br&gt;残余水果有时也会有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里，每个人都累，包括王府井15分店漂亮的店经理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里，每个人也都在坚持。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽有虚伪嫉妒有抱怨争执，但更多的是坚持和付出。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有艰辛勤恳的劳作，才活的充实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在海底捞王府井15分店干了3个月，脚底结了一层茧。&lt;br&gt;想想那些个把好多年青春给了海底捞的少男少女，真令人肃然起敬。（其实，他们也没闲着，该搞对象还是在搞。一走走一对，一留留一双。海底捞对夫妻员工，提供特殊待遇）&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人感觉，海底捞众职位中，洗碗和传菜劳动强度最大，服务员次之，再者上菜房配料房端过锅师傅，再次捞面师小吃房水果房，最次是安逸的门迎组（美甲、擦鞋、各种讨好清闲事）下班最早。当然，也不易。还有文员（事务虽繁杂，工资相对来说不低）&lt;br&gt;&lt;br&gt;传菜要求快走慢跑。收拾台面，干净利落。好多 不起眼而又雷厉风行的干将都再次。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在这里，每天实际工作时间少说也得12小时起步吧。（毫无夸张）&lt;br&gt;&lt;br&gt;有几个员工能一觉睡个够？&lt;br&gt;&lt;br&gt;海底捞，你睡不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我离职有自己的个人原因。压根儿就没打算长干。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外一个原因就是，这是一个血汗工厂。供给自己支配的时间，太少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;海底捞给员工提供较为方便的住宿环境，想必也是为了争取更多工作时间吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想谋求更好的发展？&lt;br&gt;熬，坚持，坚持熬！&lt;br&gt;&lt;br&gt;短短数月，啰里啰嗦。&lt;br&gt;诸多细节，难以尽述。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20850472/answer/19990567
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
癌痛有多痛？
</title>
<description>
作为一个刚满十八岁的晚期舌癌伴随淋巴结转移的患者现身说法几句。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我给没有提到癌症类型和患者年龄就说有多痛的答案点了反对，在此道个歉。我今年1月份验出右侧舌根部高中分化鳞状细胞癌伴随脖子右侧淋巴结转移。当时我觉得舌头的右边有点肿有点痛，就像是口腔溃疡那种。尤其是吃东西的时候，食物只能用左边的牙齿咬，一碰到右边，不光是痛，而且感觉舌头的活动不自如了。当时我还以为我只是单纯的口腔溃疡，过几天自己就会痊愈的，而且那时我正在准备期末考，所以疏忽大意了。没想到慢慢地，我的复习效率降低了很多。比如我刚刚才背过的单词和专业名词，一下子又忘记了，而且开始头痛并且越来越厉害，每天睡觉的时间一直在增加（从原来的九小时增加到十个小时甚至是睡了十一个十二个小时还觉得特别困）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天起床忽然看见镜子里的我脖子右边肿起一大块，感受到的痛是脖子的皮肤像撑得快裂开一样，头根本不能转动，必须把头稍稍右倾来迁就肿瘤。肿瘤附近的骨头比如右肩锁骨和右下颌骨就像被人牢牢握住快捏碎一样痛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来求医住院过程不提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此我敢说，我的感受就是化疗带给我的痛苦远比癌细胞带给我的痛苦大。当化疗药随着血液一滴一滴输进身体的时候，慢慢地从口腔粘膜开始到食道，胃，小肠，大肠还有肛门这些地方的粘膜全部破裂。这是什么感觉呢？比如你吃进去一粒米，从放进嘴巴里那一刻起，这粒米在身体里哪个器官，哪里就痛不欲生。头痛的感觉就像是持续坐了好几天过山车缺氧眩晕那种感觉。喉咙痛到想喝水也得分成一小口一小口吞，每一小口都要间隔一段时间，不然受不了，更别提吃东西了。第三天左右胃里已经空空的了，但是不觉得饿，反而觉得特别胀特别饱，好像听见胃里在冒气泡，吐出一堆黄疸水（哈哈，不知道黄疸水这说法对不对，但是确实吐出一些黄色的有苦味的水）。还有排大便的时候，要是能拉肚子那就是福气了，要是像我这样排的是块状的大便，确实痛苦！我没生过孩子，不过估计也差不多了。我在厕所里，额头全是汗，眼睛早就憋出泪水了，嘴巴咬着一块干净的布，双手紧紧握拳，在最痛的地方也就是大肠和肛门那里用全身的力，好不容易完了，却一点力气也没了，只能要父母帮我擦干净，抱我上床躺着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不提化疗后的升白针。化疗的病人一般都会出现白细胞减少的症状，必须依靠注射升白针来维持白细胞水平。打了升白针以后全身的骨头都会特别疼。比如坐个板凳，臀骨疼；靠着腰，脊梁骨疼；走几步，全身骨头都疼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;化疗四次后我就进入放疗。放疗的过程是没有感觉的也不痛的，但是放疗次数累加到一定程度后，放疗的反应开始出现才会痛的。我的个人感觉，放疗的痛苦就是整个脖子的皮肤痒却不能挠，还有吃东西和喝水甚至吞口水的时候在嘴巴里的过程特别难受，不过只要吃进去过了喉咙就没事了。这与化疗的痛苦根本就不是一个层次的。可是我住院期间见到一个快八十岁的老太太因为上颚肿瘤也在做放疗。她描述的放疗痛苦比我感受到的痛苦大得多。她说吞口水就像是吃碎玻璃渣子。我想可能每个人的承受能力和肿瘤部位的不一样，这种痛苦也会不一样，所以不能单凭我舌癌的痛苦来说别人鼻咽癌，食道癌，胃癌，肾癌的痛苦也一样。而且在肿瘤患者中我算是比较年轻的，我的细胞生命力等方面比老太太强一些，可能受的苦也会小一些。这也是我反对那些不说肿瘤类型和患者年龄只说有多痛的答案的原因，再次道歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说完了身体上的苦，再说说精神上的苦。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结了一下，精神上的痛苦有三点：后悔过去，担忧现在，觉得未来无望。&lt;br&gt;我后悔过去在学校里学习得不认真，常常想着偷懒不上课不做作业，现在每天只能在医院里度过，连学习的机会都没有了；&lt;br&gt;我后悔上了大学以后没有找到自己的理想自己的目标，整天浑浑噩噩的过，浪费了一个学期，而宝贵的时间永远不会再回来；&lt;br&gt;我后悔自己过去太放纵，尤其是喜欢吃宵夜和不健康食物不加节制，熬夜，经常对着手机玩，现在想挽回还得看有没有这个机会。&lt;br&gt;我担心癌细胞不知道什么时候会长大，不知道什么时候会扩散，不知道什么时候自己可能像隔壁房间的叔叔一样再也不能睁开眼睛看看这个世界。&lt;br&gt;我怎么敢奢求自己将来能有什么大的成绩，能做到什么目标，能找到一心人白首不相离，能为小小的事情不开心撒娇让爱我的人哄我，能儿孙绕膝共享天伦。这些可能在大部分人，包括以前的我自己看来都是理所应当的，特别简单的事情，对于在病床上的我来说，却是奢望啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;======================================================================&lt;br&gt;一起床看到这么多人为我点赞，实在是太激动了！！&lt;br&gt;感谢各位为我加油的朋友们！！人数有点多，不能一一回复，请见谅！&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来只是想写写答案，却得到了这么多朋友的支持，让我觉得必须对这个答案认真负责真实得写好才能报答各位对我的支持。一上午对着电脑码字的时间确实有点累，再次谢谢各位关注！
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22003457/answer/19995828
</link>
<author>
子柳
</author>
<title>
2013年淘宝员工和现场记者经历的双十一24小时是怎样的？
</title>
<description>
不能写数据，不能发照片，说几点感受：&lt;br&gt;在一个楼里面统一办公，分坐在不同的会议室，那个超炫的大屏幕应该很多人看过了。&lt;br&gt;0点之前大家一边交流买什么东东，一边有点小紧张。关注网站的流量和商家那边的负载状况，发现危险的地方马上做修改（提前有预案）。有人会去赌成交额。&lt;br&gt;0点之后紧张了一下，前面5分钟过去之后就开始买各自想要的东东了。&lt;br&gt;1点之前一边买东东一边刷微博关注进展，看到数字大大超出预料，非常兴奋。&lt;br&gt;2点左右陆续回去睡觉，留几个人继续盯着。我有事情要做，跟商家那边的人保持联系，在官微发微博。&lt;br&gt;3点我在会议室很惊喜的发现一个长沙发，躺下，抱一个枕头取暖。有人陆续发现这个好地方，4点左右睡着。&lt;br&gt;7点醒来，马上刷微博，两只眼睛一个清楚一个模糊，刷着微博去洗漱。&lt;br&gt;8点去食堂吃饭，挑起一根拌面，突然眼泪就下来了。&lt;br&gt;（有人问哭什么，这个就如同一个球迷看到中国队当了世界冠军，一个光棍听到林志玲说“我想嫁给你”，你之前的任何努力和委屈感觉都值得了）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21733640/answer/19990637
</link>
<author>
飞鸟冰河
</author>
<title>
程浩的《站在两个世界的边缘》是怎样的一本书？
</title>
<description>
一直没发现居然还有这样一个问题，这样一场争论，谢谢&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/xubowen&quot; data-tip=&quot;p$b$xubowen&quot;&gt;@徐博闻&lt;/a&gt;  让我看到了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为程浩生前的好友，同乡，以及内心和他很类似的一个家伙。我只想说，这本书以及其他人对他的评价，都是他压根不需要，也不在乎的。我们固然是为了纪念他，出了这本书，流传他的文字，但他自己若还在世，怕是根本不鸟。如果他的路还长，一定能有更多更精彩的东西问世，现在这些算得了什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是新疆人，我明白这个小兄弟善良、好奇、敏感、坚强。这些结集出版的文字，未必有很高水平，很好的文笔，但只是一个被病痛困在床上20年的人，用来表达自己，和世界沟通的工具。我们惊叹的不仅仅是他的文字和情绪，更惊叹的是，这是一个困在床上20年的人做到的。做到这点成就，对普通人来说也许不难，对于他，怕是要付出10倍的代价。面对困境的不屈和挣扎，&lt;b&gt;可以死，可以败，不能跪&lt;/b&gt;。这是他所以能打动如此多人的原因。那些质疑他文笔如何如何，消费苦难如何如何的。请在床上躺一个月，不多，就一个月，不下床，看看能留下什么文字。知易行难，说别人如何如何太容易了，自己不妨试一下么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;书至今摆在我的床头，睡之前翻一翻，看几页，就好像当初和他没事扯几句淡一样。他让我看到了十多年前的自己。没错，是我自己。我们就这么骄傲，怎么着吧。写作也好，远行也好，就是为了自己，为了那些内心不曾熄灭的一些亮闪闪的东西，努力去追求。至于百年之后的事情，别人的赞誉或者抨击，那算什么？我们可曾是为别人的舌头而做的这些么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎上很多朋友都是和程浩一样坚韧勇敢的人，我们用自己的方式纪念他，认同他。不认同的各位，可以不买，可以无视，但请不要用什么文笔来评价。这事从一开始就和文笔无关。我们在乎的是百年之后，仍旧能让我们的子孙依旧战斗下去的东西：灵魂。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22002287/answer/19989748
</link>
<author>
jyo gan
</author>
<title>
日军的联合舰队为什么在太平洋战场失败的如此迅速（自珍珠港之后）？
</title>
<description>
太平洋海战的详细过程看老冰的“浩瀚的大洋是赌场”。&lt;br&gt;&lt;br&gt; 日本海军在1941年开战的时间点，拥有航母、战列舰（含巡洋战列舰）、重巡洋舰、轻巡洋舰、驱逐舰、潜艇任何一项的数量不少于布防于太平洋地区的美英舰队之和。珍珠港以后本来实力就占上风的日军借着先手取得的优势足足威风了半年时间，半个太平洋上追着美军打。&lt;br&gt;&lt;br&gt;珍珠港以后的半年里，日本海军在马来海战、爪哇海战、菲律宾登陆、苏门答腊海战等一系列战役中所向无敌，配合陆军轻松铲平美英在东南亚的军事存在，美英及其殖民地军队的俘虏几万十几万地抓。直到整整半年后的珊瑚海战役，虽然战略目的没能达成（未能在大洋洲建立立足点），战术上仍然取得了胜利（自身实力较弱的五航战对阵背靠澳大利亚的美军主力，一只轻型航母换了对方一只重型航母），到这儿为止是日军的完全优势期，海战全胜不败，自我感觉良好，哥天下无敌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来的半年是互有胜负的均势期，中途岛海战吃了亏，索罗门群岛登陆受挫，但转回头10月的南太平洋海战击沉击伤美军最后的航母，让美军一时无航母可用，日军还有五艘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过也就到此为止了，进入1943年，开战后美国开始建造的新航母一艘接一艘下水，美军外挂一开，随便什么忠君爱国精神不灭都是浮云，之后就是日军的步步败退了。马里亚纳海战，日军集结了9艘航母为核心的舰队企图一搏，被美军15艘航母外加日军一倍以上规模的护航舰队当头一棒。最后在莱特湾海战中美军拿出了史无前例的大舰队：30+航母、1700架舰载机、海量护航舰只，铺天盖地地冲过去把联合舰队送进了历史里。实力辗压不需要任何理由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总起来讲，单就作战而言，能在海上骑着美国海军打半年、一年以后才劣势的这一百来年里没出过第二个，日军已经表现得相当不错。但就算强到这个程度，妄图以武力改变国际秩序者，仍然只会自取灭亡。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21927999/answer/19986796
</link>
<author>
祝博韬
</author>
<title>
PS通道抠出毛发之后，放在别的背景里面，边缘应该怎么修改才能和背景融合得更好？
</title>
<description>
&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/af/79/af7939412206430b5fe575cdbb2d5dfa_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/af/79/af7939412206430b5fe575cdbb2d5dfa_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;完全不需要抠。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;把红色通道变为选区&lt;/b&gt;。新建一个图层，在选区内填充白色。用于边缘的喵毛。为图层 C。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;用魔棒选中蓝色。反选。调整边缘，&lt;b&gt;选中喵星人中间的部分，复制出中间主体颜色&lt;/b&gt;。为图层 A。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;用魔棒选中蓝色。反选。调整边缘，&lt;b&gt;这次多选一些，稍微靠外部的部分多选一点&lt;/b&gt;。然后编辑-&amp;gt;调整-&amp;gt;匹配颜色，匹配背景的土豪金颜色。为图层 B。让喵星人的色调和土豪金一致。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;按照 A B C 土豪金 的顺序叠加图层。如果哪块发虚，就把哪一块复制出来多粘贴几次。适当调整各个涂层的透明度，看起来自然一点。还有些细节懒得处理了，就这样了。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
