<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/23547849/answer/25252208
</link>
<author>
黄晓宇
</author>
<title>
有哪些香艳至极又色而不淫的古诗?
</title>
<description>
谢…… &lt;a data-hash=&quot;fa0895a0b9f0d431cbc3185caf359f18&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fa0895a0b9f0d431cbc3185caf359f18&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@吕文龙&quot; data-tip=&quot;p$b$fa0895a0b9f0d431cbc3185caf359f18&quot;&gt;@吕文龙&lt;/a&gt;……邀……&lt;br&gt;为嘛要邀请我回答这种问题！我犹豫了好几个月啊摔！&lt;br&gt;好吧，独乐了不如众乐乐，发福利了，收好~&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————我是有节操的分割线—————————————————&lt;br&gt;说到这香艳。嗯，牛峤老先生简直照相机啊！&lt;br&gt;老先生很绅（bian）士（tai），《菩萨蛮》里这么写……&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;玉炉冰簟鸳鸯锦，粉融香汗流山枕。&lt;br&gt;帘外辘轳声，敛眉含笑惊。&lt;br&gt;柳阴烟漠漠，低鬓蝉钗落。&lt;br&gt;&lt;b&gt;须作一生拚，尽君今日欢。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;你瞧，词里有什么不和谐的词语么，有什么“呻吟”什么“娇喘”么？&lt;br&gt;没有！老先生英伦绅士风范。&lt;br&gt;“粉融香汗流山枕”，这应该不需要我说了……&lt;br&gt;嗯，&lt;b&gt;“须作一生拚，尽君今日欢。”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;该怎么解释呢……对了，步非烟的《华音流韶之蜀道闻铃》里，女主有这么一句。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;她解开了衣带，一层又一层，直到赤裸着站在红色的灯晕里，脚下是她翠绿的衣裳。她紧紧抱着自己的肩，仿佛是一件连城的玉，&lt;b&gt;她说： “每一次，每一次你都怕我体质太弱，不能尽兴，今天，我……全部都给你。”&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;啊，这样解释就好多了，我真是机智。&lt;br&gt;就这样，牛老先生见证了生命的大和谐~&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是韦庄可不愿意了，说牛鼻子你怎么写个大和谐也像你死我活呢！&lt;br&gt;生命的大和谐还需要什么一生拚，都拼上老命了，你这还得了？&lt;br&gt;话到这里，韦端己也掏出来自己佳作了。&lt;br&gt;诸位看官我们不妨也凑凑热闹。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;江城子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;恩重娇多情易伤，漏更长，解鸳鸯。&lt;br&gt;朱唇未动，先觉口脂香。&lt;br&gt;&lt;b&gt;缓揭绣衾抽皓腕，移凤枕，枕潘郎。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;哎，端己先生果然……含蓄……&lt;br&gt;“漏更长，解鸳鸯”，说的是时间早着呢，然后慢慢把绣有鸳鸯的衣服解开了……&lt;br&gt;“朱唇未动，先觉口脂香。”说的是还没开口（想歪的自觉面壁去），唇膏的香气先散发出来了，瞧瞧这布的景，一步接一步啊，幸亏床上躺着的不是宝玉，不然肯定又要啃姐儿的胭脂了。&lt;br&gt;然后呢？&lt;br&gt;“缓揭绣衾抽皓腕，移凤枕，枕潘郎。”瞧瞧，慢慢把被子给揭开，抽出雪白的手腕，把枕头移开。&lt;br&gt;移开枕头干嘛啊？&lt;br&gt;枕檀郎！！！&lt;br&gt;喵了个咪的，这就直接枕上去了啊！！！&lt;br&gt;大FFF团快举起来火把！&lt;br&gt;&lt;br&gt;韦先生，枉我一向看你人品端正，想不到你也是这样一个闷骚的人物！&lt;br&gt;你看看我们柳永先生，为人多正派！&lt;br&gt;万花丛中过，片叶不沾身！&lt;br&gt;你说为啥？你瞧瞧柳先生写的《斗百花》&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;满搦宫腰纤细。年纪方当笄岁。&lt;br&gt;刚被风流沾惹，与合垂杨双髻。&lt;br&gt;初学严妆，如描似削身材，&lt;br&gt;怯雨羞云情意。举措多娇媚。&lt;br&gt;争奈心性，未会先怜佳婿。&lt;br&gt;长是夜深，不肯便入鸳被。&lt;br&gt;&lt;b&gt;与解罗裳，盈盈背立银釭，却道你先睡。&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;柳先生写的是女子出家，啊不，是出嫁，这天晚上还……嗯，不省人♂事……嗯。&lt;br&gt;“长是夜深，不肯便入鸳被。”&lt;br&gt;各位就脑补电视剧里的地痞流氓强抢民女以后流着口水跑到哭得梨花带雨的妹纸旁边，“娘子，时候不早了，我们该上床歇息了~”&lt;br&gt;妹纸不上你的当，人家背对着灯，“我不困，你先睡！”&lt;br&gt;韦先生你来瞧瞧，多正人君子！&lt;br&gt;不过“笄岁”只有十五岁，这样真的大胶布？&lt;br&gt;&lt;br&gt;啥？韦先生你说柳三变那全是装的？你有什么证据？看看他的这首《凤栖梧》？&lt;br&gt;好！看看就看看！&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;蜀锦地衣丝步障。屈曲回廊，静夜闲寻访。&lt;br&gt;玉砌雕阑新月上，朱扉半掩人相望。&lt;br&gt;旋暖熏炉温斗帐。玉树琼枝，迤逦相偎傍。&lt;br&gt;&lt;b&gt;酒力渐浓春思荡，鸳鸯绣被翻红浪。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;喵了个咪的，电视剧里一结婚就放两个人钻到红被子底下打架被子汹涌澎湃原来是柳先生你开的这个好头啊！&lt;br&gt;韦先生你说他还有？&lt;br&gt;&lt;b&gt;《昼夜乐·其二》&lt;/b&gt;，喵了个咪的，这词牌！&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;秀香住桃花径。算神仙、才堪并。&lt;br&gt;层波细翦明眸，腻玉圆搓素颈。爱把歌喉当筵逞。&lt;br&gt;遏天边，乱云愁凝。言语似娇荧，一声声堪听。&lt;br&gt;&lt;br&gt;客房饮散帘帷静。拥香衾、欢心称。&lt;br&gt;金炉麝袅青烟，凤帐烛摇红影。&lt;b&gt;无限狂心乘酒&lt;/b&gt;&lt;b&gt;兴。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这欢娱、渐入嘉景。犹自怨邻鸡，道秋宵不永。&lt;/blockquote&gt;还有这首，&lt;b&gt;《菊花新》&lt;/b&gt;（喵了个咪的柳永你个大丧尸！）&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;欲掩香帏论缱绻。先敛双蛾愁夜短。&lt;br&gt;催促少年郎，先去睡、鸳衾图暖。&lt;br&gt;须臾放了残针线。&lt;br&gt;&lt;b&gt;脱罗裳、恣情无限。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;留取帐前灯，时时待、看伊娇面。&lt;/blockquote&gt;……“留取帐前灯”……真是……&lt;br&gt;节约用油不好吗？！低碳环保不好吗？！&lt;br&gt;大和谐就大和谐，为嘛还要看伊娇面！&lt;br&gt;什么人呐都是！哼！&lt;br&gt;&lt;br&gt;柳永你说大丧尸也不是你一个，还有那个周邦彦？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;青玉案&lt;br&gt;&lt;/b&gt;良夜灯光簇如豆。占好事、今宵有。&lt;br&gt;酒罢歌阑人散后。琵琶轻放，语声低颤，灭烛来相就。 &lt;br&gt;&lt;b&gt;玉体偎人情何厚。轻惜轻怜转唧口留。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;雨散云收眉儿皱。只愁彰露，那人知后。把我来僝僽。&lt;/blockquote&gt;“玉体偎人情何厚”……“轻惜轻怜转唧口留”……“雨散云收眉儿皱”……&lt;br&gt;算了我不想再说什么了。&lt;br&gt;不过瞧瞧人清真居士就是清真。&lt;br&gt;人“灭烛来相就”！看到没！&lt;br&gt;低碳环（yue）保（pao）！&lt;br&gt;&lt;br&gt;“啊，其实我们的丧尸还是小众，君不见那个白居易？”&lt;br&gt;“《长恨歌》那么长，我就不全背了，你就听听这两句&lt;b&gt;‘侍儿扶起娇无力，始是新承恩泽时’,&lt;/b&gt;这写得只比我韦端己狠不比我差！”&lt;br&gt;好吧，我同意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;答主的话&lt;/b&gt;：要去做饭了，所以先到这，像《金瓶梅》里面的词，因为已经不止于“色”而至于“淫”，本答案就不收录了。&lt;br&gt;吃完饭要是不写故事的话继续更，写故事的话就哪天想起来哪天更……还有那个中国古代传说有哪些妖怪的答案，说更一直犯懒，不过也就在这两天了。&lt;br&gt;好了，大家阅读愉快。&lt;br&gt;喵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25531199/answer/31033820
</link>
<author>
汗青
</author>
<title>
清军入关后为何要让汉人留辫子？
</title>
<description>
这个要说清楚，不是满人让汉人剃头留辫子，是汉人要求让汉人剃头留辫子才导致这个结果的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清一直都是兵剃民不剃，武剃文不剃。先前进北京的时候，曾一度推行剃发令：“剃发令下，有言其不便者曰：‘南人剃发，不得归。远近闻风惊畏，非一统之策也。’九王（即多尔衮）曰：‘何言一统？但得寸则寸，得尺则尺耳。“那个时候，多尔衮还压根没想能一统中原。&lt;br&gt;&lt;br&gt;吴三桂追杀闯军得胜返回后，见剃发令，于城门号啕大哭，遂去劝谏，于是因各方反弹强烈而终止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到多铎进军南京时，曾张贴告示，明确说有无耻官员剃头，已经被清朝唾骂之：“剃头一事，本国相治成俗。今大兵所到，剃武不剃文，剃兵不剃民，尔等毋得不遵法度，自行剃之。前有无耻官员先剃求见，本国已经唾骂。特示。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;问题就出在这种无耻汉人身上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时，清还允许明降臣穿明服饰，满、汉大臣分开站班。其中有个汉臣孙之獬，为讨欢心，不但剃发留辫，还改穿满服。上朝站班时，走进满臣班里。结果被满臣大骂踹出去了。 汉班也不让他进，搞得他非常狼狈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;孙之獬于是上疏，提出应下令让汉人剃发留辫，以表示满汉一视同仁，结果清廷于顺治二年(公元1645年)六月下剃发令，“文武军民一律剃发如满族式样，不从者治以军法”。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是剃发的经过。恩，还要说的是，清曾想要朝鲜也剃发，不过因为朝鲜强烈抵制没有成功，所以朝鲜没剃发。吴三桂曾感叹说，我们难道还不如朝鲜？当然，这和朝鲜当时是藩国也有关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;清的满汉之别是非常强烈且清楚的。譬如只有满臣和入了旗的臣子可以称奴才，表示是一家人，是家奴。没入籍的汉臣就不可以，只能称臣。但到乾隆时有无耻汉臣邀宠自称“奴才”，于是后来干脆规定无论满汉上奏折都称臣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又譬如，历史上也从来不存在满汉全席，满人吃的满席和汉人吃的汉席是完全不同且分开的，绝不会混在一起。这东西，是到了民国时某北京饭馆为了招揽顾客杜撰出来的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个世界上，任何朝代的倒塌，都是因为自己先腐烂了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25523892/answer/31023995
</link>
<author>
磐僧
</author>
<title>
如何通过短时间（半个小时到一个小时吧）的交谈和观察判断对方的人格特征和价值取向？
</title>
<description>
同意最高票 &lt;a data-hash=&quot;913443092e5f0e270c794067a63c6590&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/913443092e5f0e270c794067a63c6590&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$913443092e5f0e270c794067a63c6590&quot;&gt;@罗文益&lt;/a&gt;的答案，不过我还想说一些别的&lt;br&gt;这位兄台，我可以告诉你，绝对不可能，别说给你半个小时到一个小时，即便给你一年，你也不一定可以将一个人大致看清楚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果存在一些所谓的“识人”的规则，那么这些所谓的金科玉律的规则就会成为最大的bug，只要模仿成本不是很高，大家都会模仿，导致规则失败，所以肯定不存在这种规则。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比如，如果丈夫早点回家代表忠诚的话，那么想要掩盖自己出轨的行为只要早点回家就可以了。但是我们知道，当你通过规则进行判断的时候，这个规则就成为最大的bug，因为很多人都会模仿，迷惑你的判断，导致判断失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当模仿成本很高的时候，判断往往也是不合理的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有人会说了，如果一个人见到有人抢劫就上去制止是不是代表很高尚呢？毕竟这是冒着生命危险，不会有人无缘无故的拿生命开玩笑。&lt;br&gt;给大家举个例子，真实事件，一个地痞，和老婆吵架之后出去遛弯，这时候见到有个小偷在偷车子，二话不说就和小偷干起来，当然有些受伤，你怎么评价他？&lt;b&gt;人的心理动机是很复杂的，如果一个人做出利他的举动很多时候内心最深处都是利己的，这一点连他们自己都没发现。而且很多时候存在领域依赖性。一个人可能能够面对歹徒表现出勇敢的保护自己的家人，但是面对美女的诱惑就会忘记了男人的责任。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看人准确与否和道行深浅并无关系，道行深的人并不是看人多准，而是他们早就看到很多种人，准备好了最优化的应对方案。这种方案可以应对最恶劣的情况发生。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;当一个人真心帮助你的时候，道行深的人可能会觉得对方是别有所图，所以从心底就会小心的防备，以防止出现不利于自己的情况发生，不让自己被抓住把柄。同时他们也会想到对方如果是真心真意的时候怎么不让对方发现自己对对方的怀疑，所以这些人才是真正的老江湖。因为不管情况如何，都不会有损失，&lt;b&gt;所以道行的深浅不在乎看人的准确与否，而是在于做事水平的高低，因为他们根本不在乎对方什么心思，兵来将挡，水来土掩，这些人早就将最恶劣的情形考虑到了并且准备好了应对方案，这才是不倒翁不倒的原因&lt;/b&gt;。有时候跟一些人交往会觉得对方很虚伪，对方甚至会恶意揣测你的行为让你恶心，但是这些人很多都如鱼得水，为何，因为他们虽然误解了你的意思，但是他们防止了最坏情况的发生，他们知道，得罪你的成本是很小的，但是如果非常恶劣的情况发生自己就会处于被动了。&lt;b&gt;其实在很多情况下，并不是比拼的谁贡献大，很多时候是比拼的谁犯的错误少，谁就会有最大概率胜出。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;看清楚人有什么意义呢？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;千万不要太高估任何人的节操，感情归感情，生意归生意。一定要有界限。任何时候，好的制度的约束是最重要的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当你希望看清别人的时候往往就会露出自己的本性，很多错误的判断会使得对方更容易看清你，看清你的过去，因为你对人的判断都是基于过去的经历做出的。这些你认为理所应当的判断可能在对方眼里认为你匪夷所思，所以说不定在你沾沾自喜的认为自己看透对方的时候，对方早已经把你看扁了呢！&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25340741/answer/31021812
</link>
<author>
苏菲
</author>
<title>
今天舍友买了双4000块钱的鞋子， 贵吗？
</title>
<description>
姑娘，钱这东西，没的时候精贵，有了就不精贵了。钱是这世界上最不值钱的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;小时候我家里条件没有其他姑娘好。她们过生日，买5块钱的八音盒，5块钱！对我来说简直是大款，我看着她们买各种首饰，买磁带，买娃娃衣服，有点羡慕。我兜里没有零钱，但是我不自卑，因为我喜欢的书，多贵，爸妈都给我买。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上了初中，家里条件比以前好点了，我也可以上小卖铺买午饭，买零食了。那时候家里离学校远，几个离家近的同学包了一辆车，早上五点多起床拼车上学。放学就坐巴士，我们那时候叫小公共汽车，比现在的巴士小好多，但是人真的多啊。我记得有一次冬天，挤到我一个同学从上车到下车脚几乎没落地，还有一个同学书包背在羽绒服外面，下车的时候连书包带羽绒服都挤掉了。可是挤成这样，警察是不让的，所以到了路口，车前面站着的人都要趴下避免警察发现。现在想想那个情景啊，我就扑哧一声笑出来，那时候怎么就一点都不觉得苦呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来上了一个不错的高中。那个高中很多孩子都是家里条件蛮好的。买名牌篮球鞋啊，从小就当公主一样养着的小美女啊，全市耳熟能详的公司的二代啊，当然了，也有很多学习很努力很优秀的同学啦。和他们比，我既不优秀，也没钱，从小当男孩子养，除了小学，到大学之前我都没留过长头发，唯一买过的裙子就是初中的一条直筒裙，穿上腿粗的跟大象一样。&lt;br&gt;可那时候我也没自卑过。初中和高中内时候沉迷于动画片和漫画，每天对着各种动漫人物发花痴，和一群妹子聚在一起就是讨论这些东西，自己画画。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来，我和一些家庭条件还不错的同学成了朋友，那时候虽然家里条件也有改善了，但是比他们还是不如。说实话，我们一起去吃的那些饭，去玩的那些开销，在当时的我看来还是有点小奢侈的。还好爸妈也不多问，仍旧给我零花钱，即使我觉得花的很快感到羞愧。在搬到新家之前，我家还住着一幢据说是日本人盖的，超级破旧的房子。那房子破到你无法想象的地步。破到那时候我有幸和喜欢的男生一起回家，都不敢和他走到自己家，每次离得远远就说，恩，我快到了，你回去吧。不是我矜持，是我真的有点羞耻，怕他看到我家住那么破的地方。&lt;br&gt;这件事至今为止，我没有和任何人说过。他有可能也看得到这个答案吧，都那么多年啦，现在想想，也不由得想笑出来。不过我还真没为此多么烦恼过。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来上了大学。再后来出国。再后来在国外工作了，也有点钱了。不知道为什么，小时候家里条件明明不好，我却没什么特别省吃俭用的习惯，当然也不那么大手大脚啦。&lt;b&gt;我只是一直有一种感觉，缺钱不是什么要紧的问题。&lt;/b&gt;说来也怪，不知道是不是因为这么想，每次经济危机还都能恰好顺利度过。也总能找到好的打工，或者不错的奖学金。其实现在还是经常还不起信用卡，但是那是因为买的东西有点超过了自己的经济能力了.... orz &lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是5块钱的八音盒，还是15块钱的午饭，还是150块钱的饭菜，还是1500块钱的化妆品。我买不起的时候，基本不想他们。等到有了经济能力，差不多能买得起的时候，才会顺其自然的去考虑。有钱不是什么能耐，我们都会随着年龄的增长越来越有钱的。没听过一句话么，莫欺少年穷。年轻的时候穷一点，有什么好羞耻？&lt;br&gt;&lt;br&gt;之所以你会觉得羞耻，会觉得被鄙视，会觉得受了伤害，只因为&lt;b&gt;把一切能用数字或者物质衡量的结果，作为人生所有东西的唯一意义。&lt;/b&gt;而我要告诉你，用我觉得自己还算精彩的二十多年经验告诉你，&lt;b&gt;这是错的。那些你享受过的快乐，你储存在记忆里的能够愉快回味的时光，你想起的时候能满心温暖的人们，甚至你回首时候略带苦涩的记忆。这些，这一切，才是你应该去重视的东西。&lt;/b&gt;你这个傻姑娘哟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;鸡汤吗？因为它如此正确，才会让人们念念叨叨，反复写在鸡汤里啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从不收回购买快乐的手。也因此我现在是个月光族。所以我也买不起4000块钱的鞋子。（笑）虽然我有4000块钱，但在我有4万块钱之前，不会对4000块钱的鞋子出手。我只会拿10%去买鞋子，然后拿90%去买其他更重要的东西。我还想去南极，还想去女仆咖啡打工，还想去多学几种语言，还想养狗，还想在无数的春夏秋冬天南海北玩过来呢，哪有钱买鞋子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;对于你来说，要克服金钱上的自卑心理，就要去找到这个更重要的东西。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;那个东西可以是经历，可以是知识，可以是朋友，当然，也可以是名牌商品，可以是美貌。但当你把人生最重要的东西定义为你目前暂时无法获取的东西时，痛苦就是必然的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我们在问题里都可以看到，你是个很努力也活得很精彩的姑娘。只不过因为看到的现象，和听到的言论，让内心不太平衡，对自己的活法不太有自信罢了。没关系，记住，远离让你不愉快的人，远离让你不平衡的环境。没法远离？那就假以时日，默默努力去远离那些。当你爬到更高更远的地方，可以眺望到更好的风景，就会发现你相信的那个活法其实是高于他们的。你会忘记已经在脚下的当年围绕你的那种价值观。你会换个角度看以前的生活，会觉得很有趣，用一百个小公主的生活都不肯换，好么！&lt;br&gt;&lt;br&gt;不过，更高更远的地方，不是等同于更有钱的那个地方。很多时候你走到更高更远，自然会更有钱，但两者不是等同的。你知道，现实中很多很有钱的人，他们还是过着在梯子底下的生活——这并没什么错。但另一种人，不知道为什么，给他们很多钱他们都会觉得生活在那里很痛苦，一定要往上爬。我不知道你是不是这样的人，但是，不妨试试。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这么多吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20024970/answer/30890621
</link>
<author>
赵文泽
</author>
<title>
对你职业生涯帮助最大的习惯是什么？它是如何帮助你的？
</title>
<description>
有四个&lt;br&gt;1.反复确认。&lt;br&gt;  这是日本人教我的，日语叫KAKUNIN&lt;br&gt;  做任何事情都要照顾到每一个细节并反复确认，这是我在大学毕业的第一份工作，一家日本工厂里做工程师学到的。一件很简单的事情，里面包含有许许多多的节点，要确保所有的节点都正常并且一直正常，才可以完成任务。现在的毕业生太“自信”了，觉得什么都简单。但你让他组织一个活动，结果通常会很崩溃。不是少了这个就是忽略了那个。要有一种能在脑子里“虚拟”整个事件过程的能力，在这个过程中发现一些可能出问题的点，而&lt;b&gt;不是以一种逃避的心态觉得“没必要想这么多，累不累啊”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;2.想尽办法&lt;br&gt;  这是台湾人教我的&lt;br&gt;  刚做业务员的时候我找不到客户的联系方式，一个台湾的主管跟我REVIEW，那时我的习惯跟你们大多数人一样，有问有答，核心内容就是“&lt;b&gt;我努力了，找不到不怨我。没人教我怎么找到客户联系方式，所以找不到不怨我。你让我这么这么做，要是发生那样那样的事情怎么办？BALABALA&lt;/b&gt;”台湾人的原话是“想要他的联系方式？你有没有试过跪在他们公司楼前跪一天？如果你去做了还要不到，那你才是真的尽力了。你刚才一直在辩，我们不需要你有这种“辩”的能力，因为客户不需要！”这段话对我的触动很大。虽然事后证明这个台湾人是个“二逼”，但每个二逼都有其闪光的一面。&lt;br&gt;3.做事做到位&lt;br&gt;    这是大陆人，我的老领导教我的。&lt;br&gt;    如果你做一件事情，首先要考虑你要得到的结果是什么，先考虑结果，一切都以这个结果为导向。其次考虑你的配合者，你的结果和过程是否满足所有和你配合的人的需求？而不是像考试一样你很努力的做了80%的试卷就能够得到80分，实际上很努力的做了80%的工作，得到的是0.因为没有完成工作。&lt;b&gt;任何事情都是你的名片&lt;/b&gt;。你不可能同时出现在许多地点，但你做过的事情可以。哪怕是扫地，“赵文泽扫过的地”都带有鲜明的我的特色。比如桌椅一定是彼此正对摆齐的，比如所有边角旮旯一定是扫过两遍的。每个人的命运也许就是被这些“名片”所推动吧。&lt;br&gt;4.虚拟人生&lt;br&gt;  这是“忍者神龟”动画片教我的&lt;br&gt;   其中一个片段是，达芬奇遇到了什么困难，他无能为力，然后他说“如果是米开朗基罗在的话会怎么做？他一定是这样这样这样这样。。。。。。。。。。”然后他就完成了事情。我很喜欢观察周围比我牛的人，观察并记录他们的一举一动，睡觉前YY一下我做他今天做的事情。这样在我大脑中就储存了多个人的拷贝，遇到某件事情，我就会想应该派谁来完成，然后把自己虚拟成他的样子。除了与你无关的专业性技术问题以外，大部分你所面临的问题都有某个人可以简单解决。比如客户不签合同，A是一个擅长“催单”的销售，你可以完全的学习他，只不过你在同事眼中突然变了个人而已。哪怕是技术问题，比如手术的时候突然大出血，你也会像老教授一样泰然一笑，说怎么发大水了？然后淡定的看一眼血压，说：死不了。然后按照这个老教授的习惯，先XXX再XXX。前提是你跟他的时间足够长，足够了解他和你的工作。这种能力还有一个好处就是酒桌上可以表演学同事。上至大老板，下至平台员工，我能把常接触的人学个七七八八，拿手节目就是我学大家猜，很活跃气氛。前提是不光要学得像，你还不能太LOW，否则就是小丑了。还有，可以从学一个人讲电话开始，因为单纯的声音很好抓特点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25420448/answer/31013821
</link>
<author>
张佳玮
</author>
<title>
什么叫做精彩的一生？如何才能度过一个精彩的一生？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有两个男人。都而立之年了。&lt;br&gt;一个没有过工作。没有房。没有车。没有结婚。很宅。喜欢打二十年前的老游戏。斜视。胆囊不好。&lt;br&gt;一个人在异国（嗯，巴黎）。自由职业。有专栏。写书。学艺术史。每个月换一个国家旅游。有个一起在国外过日子，感情甚好的女朋友。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听上去，这两个人的生活，哪个精彩些？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有两个男人，都年到花甲了。&lt;br&gt;一个始终做一份收入寻常的工作，快四十年了。一辈子朝九晚五，谈不到积蓄，四十五岁才学会开车。&lt;br&gt;一个自少年时就会跑步、善游泳，爱看书，会打牌，会吹笛子，会酿米酒，会打篮球，旅游过全国大多数地方，骑车过过所有有名的长江大桥，在全国有名的大淡水湖都游过泳。现在清闲自在，每天开车带妻子到处玩儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;听上去，这两个人的生活，哪个精彩些？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这其实是个花招。因为上面说的其实只有两个人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个我，一个我爸。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;同样的生活，只要用不同的言辞来描述一下，就会显得截然不同。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以精彩的生活，其实无非如此。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;实际上：&lt;br&gt;我爸有几个工作上合不来的人，很喜欢说他这辈子碌碌无为，会传到我们耳朵里。&lt;br&gt;但他玩得好的朋友，喝多了黄酒，就爱跟我说：你爸爸这辈子活得多值啊！多帅啊！！&lt;br&gt;&lt;b&gt;各人对精彩生活的定义，就是不一样的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;人是喜欢戏剧性的动物。所以，通常，大家会倾向那些看上去绚烂多彩、戏剧性十足的人生，觉得自己所见到热闹璀璨的人生才有意义。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以才会产生“我同学”、“我朋友”、“别人家的孩子”这些存在。描绘他人的精彩生活，总是更容易些。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但生活，不是一两个截面或细节可以涵盖的。每个人的一天都有86400秒。每个人都希望自己活得史诗化，但最后的滋味，冷暖自知。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;梁的名将曹景宗有过段话：&lt;br&gt;「我昔在乡里，骑快马如龙，与年少辈数十骑，拓弓弦作礔雳声，箭如饿鸱叫，平泽中逐獐，数肋射之，渴饮其血，饥食其脯，甜如甘露浆。觉耳后生风，鼻头出火，此乐使人忘死，不知老之将至。今来扬州作贵人，动转不得。路行开车幔，小人辄言不可。闭置车中，如三日新妇，此邑邑使人气尽。」&lt;br&gt;简单说：我以前在乡里，骑马射猎，何等爽快；来扬州做了贵人，举止没有自由，让人不爽。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;自己人生精彩与否，只有自己的感受作得了准。&lt;br&gt;&lt;b&gt;——当然，我认识有些人，是需要不断在他人眼里让自己的人生显得光鲜夺目的，因为需要他人的赞美和推崇，他们才会觉得人生有价值。这样的爱好，当然也无可厚非。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但精彩与否，到最后，其实只有自己真清楚。他人眼里的传奇，都是他人的谈资。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我问我爸，他觉得自己日子过得痛快不痛快（我们就不用精彩这么书面化的词了），他说，挺痛快的。&lt;br&gt;怎么能痛快呢？随自己的性子来。&lt;br&gt;——当然我爸的原话其实是，“不管你妈怎么叨叨，我管自己就是。”&lt;br&gt;——我妈总觉得我爸吃饭太慢，拖拖拉拉，弄得家里都不整齐。&lt;br&gt;——但在我爸那些朋友眼里，这叫潇洒，叫舒服，慢慢喝黄酒，边喝边聊，聊得逸兴遄飞，精彩之极。&lt;br&gt;你看，精彩的人生，在不同人眼里是不一样的。&lt;br&gt;&lt;b&gt;随自己的性子，过自己的。除非你觉得“让别人觉得自己的生活精彩才能让自己的生活真精彩”，否则，精彩与否，自己知道就好了。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25514987/answer/30989346
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么日本会把打开日本国门的美国侵略者当成英雄，而中国总是在批判外国侵略者的罪恶？
</title>
<description>
&lt;p&gt;“学习论”者泥垢，明明是历史经历不同，非要扯上民族性，这就是耍流氓。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你听说过斯德哥尔摩综合症么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;的确，日本是给佩里立碑，但佩里进日本真的与列强进中国一样么？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;列强进中国，伴随着土地割让、金银流出、伴随着烧杀抢掠，所以叫做侵略。但佩里进日本，虽然军事实力明显强于日本，却只是以军事实力相威慑，并没有动刀动枪去打，最后与日本签订了条约——虽然也是不平等条约。但在日本人看来，美国人本可以打，本可以灭掉日本这个国家，却不灭，反而要与日本贸易，反而要打破日本陈旧腐朽的制度，当然与中国对列强感情不一样。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;当然，不打也有客观原因。比如美国刚刚打完墨西哥，不可能集结大军侵略日本，再比如从美国到日本太远，中间的夏威夷那时候又还不是美国领土，打起来当然很不方便。英国也一样，中国就已经是远东了，日本更远，还是个孤岛，地盘又小又没资源，打他有个什么劲？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;中国太大太有魅力，在远东可谓独一无二，所以谁都想占住这块地方。日本对欧洲列强算是远东最东边，还是个小岛国，一点用处都没有，如果大量驻军反而要特别成立军队，费时费力，故而投入精力不会太大；至于美国，日本对他们是中转站，有很大用处，疼还疼不过来。所以一直以来，列强对日本的态度一直没有对中国那么强硬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不信？可以翻看条文，会发现有些很有趣的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1854年《日英友好条约》第4条规定：英国舰队进入日本港口，要遵守日本法律。如果指挥官违反日本法律，那么港口可以对英国舰队关闭；如果船员违反法律，必须要受处罚。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1855年《日俄友好条约》签订，其中规定日本给予俄国片面最惠国待遇，但3年后却变成了双方最惠国待遇；&lt;br&gt;&lt;br&gt;1858年《日美修好通商条约》（安政5国条约一部分）第2条规定：当日本与欧洲国家出现冲突，美国负责调停（日俄战争最终调停就与此有关）&lt;br&gt;&lt;br&gt;维基有一条把安政5国条约与同一时期的天津条约做了对比，基本是汉字，大家都可以看懂：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b341537fe26c198151af18f50c09bb1a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;158&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/b341537fe26c198151af18f50c09bb1a_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而且，日本修改不平等条约的进程比中国快了一个数量级。早在甲午战争爆发前半个月，1894年7月中旬，日本就与英国修改了不平等条约，虽然多多少少还有点残留，但日本完全废掉了片面最惠国条款。之前还与墨西哥、夏威夷建立正常外交关系。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;世界上有一种现象，当一个人能害你，却没有害你，反而给你施以小恩小惠，你就会对他感恩戴德——不错，这就是斯德哥尔摩综合症。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;麦克阿瑟更是如此。战后，麦克阿瑟大可以把日本吞并掉，大可以把日本高层杀个片甲不留，大可以把天皇制从头到尾废掉——然而他没有，他不但不去废，反而帮日本建立民主制度，用法律审判每一个战犯，把战犯与反战人士分清楚，大力采用吉田茂这些当年反对过军国主义的人，甚至曾在二战任职的日本高官依然大量留用，并没有破坏掉日本整体秩序。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;更何况，朝鲜战争马上打响，冷战一直在持续，日本地处苏联、中国两大共产主义大国面前，威胁自然最深，更能感受到美国恩惠——那他们为什么不把麦克阿瑟当作英雄？如果是我，我也觉得麦克阿瑟是世界上最nb的外国人。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;相比之下，列强在中国做过什么？只要有能力来拿一点土地，就一定会来拿，没有什么克制——那中国人又为什么要对列强感恩戴德？&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24066773/answer/30950583
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
无法理解高等数学怎么办？
</title>
<description>
题主不必沮丧，因为像题主这种情况，我也有所感受。不仅你我有所感受，很多更优秀的人都有这种感受，不仅“TOP 5”的理工科学生有感受，“TOP 2”的理工科学生也有很多有这种感受，甚至我认识的一些&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2475217.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;HYP&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的同学，他们也有这种感受。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;先来讲一下我自己的故事吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高中数学物理我学得很轻松，我高中的数学课本直到高考都没翻过，物理课本也就随便翻了一下，因为觉得课本内容实在太简单。整个高中的数学，可能只要自学几周就能学会了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但进入大学后，我突然发现，&lt;b&gt;高等数学的一些内容，我无法完全理解。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个发现曾经让我感到很恐慌，因为进大学以前，几乎没有能难住我的数学知识点，几乎每一个知识点，我都可以把它剥开，追溯其根源，然后顿时感到数学的知识框架是非常清晰的。即使是不会做的竞赛题，看了解答以后也基本能明白这道题的思路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是高等数学并不是这样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在高等数学的课本里，经常会出现这样的字眼：&lt;b&gt;“容易验证” “易知” “证明略” “有直观的结论”&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;在高中，看到这样的字眼，往往意味着这个证明真的很简单；&lt;br&gt;但是在高等数学的课本里，这样的字眼却有另一番含义——&lt;b&gt;证明有时很不简单，但是证明的过程并不影响后面的结论，所以你可以不知道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;渐渐地，我接受了这样的结论：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;高等数学的一些东西，课本上之所以不告诉你，是因为追根溯源太复杂；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;一个非数学专业的理工科学生，要完全系统地理解高等数学，是极为困难的；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;有些结论，其实你真的不用知道为什么，拿来用就可以了；&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;当然，一开始这么想的时候，我很不甘心，见到自己无法完全理解的东西，总想追根溯源一下，但是自从学了&lt;b&gt;数理方程&lt;/b&gt;，我完全放弃了这个念头——因为太TM深奥和不直观了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;——————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到题主的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;私以为，题主之所以会感到困惑，是因为&lt;b&gt;高等数学和初等数学在学习的模式上有很大的区别，但题主却没有完成这种思维上的转变。&lt;/b&gt;（而且，一个可能的情况是，高中数学学得越轻松，大学里就越难完成这样的转变。相反，一个高中数学学得有些迷糊的人，可能更早理解了这种新的学习模式，反而能更快地接受它）&lt;br&gt;&lt;br&gt;学习数学，其实就像建造高楼一样，初等数学和高等数学，就像一座大楼的地基和上层建筑。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;初等数学，内容不多，我们也有充足的时间学，因此我们学习的，是它的&lt;b&gt;体系&lt;/b&gt;，就像给高楼打地基一样，地基的每一部分都有一定的重要性，地基牢固了，上层建筑才能造得好。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;高等数学，内容很多，一般人也没有精力学完，因此我们学习的，是它的&lt;b&gt;架构&lt;/b&gt;，就像高楼的上层建筑，很多时候，只要承重墙的位置摆放得不离谱，建筑长得稀奇古怪也没关系。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这么学习是合理的，因为，&lt;b&gt;几百年来人类在高等数学上贡献的智慧结晶，岂能被吾等小辈在几百课时的时间里完全理解！&lt;/b&gt;我们这些理工狗学习高数的真正目的，是在工作中使用它，用得好，用得溜就行，管它是怎么来的！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以啊，我的建议是：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;定理不会证明？没关系！只要知道定理的&lt;b&gt;出处&lt;/b&gt;和&lt;b&gt;用处&lt;/b&gt;就可以了（所谓的“框架”）。必要的话，死记硬背也无妨。不要有任何愧疚感，很多你眼里的学霸，他们也是这么做的。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;知识无法理解？没关系！不要放弃，假设自己已经看懂，把结论抄下来，&lt;b&gt;带着结论去学接下来的知识&lt;/b&gt;，你会发现，其实很多看起来很深奥的东西，其实并没有那么深奥，你也只不过在整个体系的一两处不太理解罢了。也许，当你学得更多时，你会发现，你无法理解的那个地方，根本就无足轻重。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;承认自己有不会的东西，会让自己会得更多呢。&lt;/b&gt;（笑）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22739068/answer/22486382
</link>
<author>
Terry
</author>
<title>
男生们都是因为什么原因下决心好好锻炼身体和保护牙齿的？
</title>
<description>
&lt;b&gt;我爸是一个身体强壮的男人。&lt;/b&gt;这是整个故事的前提。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我5岁的时候，被老爸带去澡堂洗澡。小孩子调皮，洗到一半想要跳出池子找正在冲淋浴的老爸，结果脚底有肥皂沫着陆的时候哧溜滑倒。后脑勺摔出个大包，没多久就开始从鼻子嘴巴往外喷血（真的是喷的）。那时候小城市根本叫不到出租车，我爸只能抱着我一路狂奔到附近最大的医院，挂完号以后又抱着跑到了CT室，我到现在都记得当年迷糊中听到老爸的喘息声。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上初中的时候，我妈半夜醒来发现自己四肢无力动弹不得，喊醒了我爸，他当即穿好衣服背起我老妈。从我家到可以打到出租的路口并不近，可他一直保持着很快的速度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个瘦弱的男人，可以轻松做到上面这两件事吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我，从出生开始就是一个病秧子，每个月都会生病，感冒、咳嗽、发烧、拉肚子，这些都是家常便饭。从小到大都是拖着一副瘦弱的身躯往返在家和校园的路上，也并不觉得有什么不妥。&lt;br&gt;高三那年，突然发现自己18岁了，是可以光明正大出入网吧的“成年人”了。可是，拍拍自己的胸脯，数数那两排清晰无比的“排骨”，这是一个成年人该有的架势吗？依然是半年一两次的吊针，依然是连纯净水都换不动的“文化人”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;脑海中飘过小时候老爸用他的方式照顾我和老妈的很多场景，我觉悟了——要是没有好身体，我以后拿什么保护自己和自己心爱的人。从那时候起，我开始每天做俯卧撑，又从亲戚家借来一副五斤重的哑铃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不得不说，健身是可以上瘾的，刚开始我只是小强度的练习：每天俯卧撑二十个，举哑铃一百次。很快，我就发现自己胳膊变粗了，不怎么容易患上感冒了，这些微小的变化给了我很大的动力，让我一直坚持了下来并且不断地加强训练强度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在已经大学毕业，大学的四年里，一直是保持着春秋两季每晚到操场利用单双杠健身的习惯，并且在寝室买了一副组合式哑铃，我把他们调整到一只20斤。唯一的遗憾是我没有遗传我爸那厚身板和粗骨骼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想出门时不管穿什么衣服都能被人夸奖身材好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想以后可以轻松地给我喜欢的女人一个公主抱。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想在未来自由地举着我年幼的孩子做各种游戏。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我想&lt;/b&gt;&lt;b&gt;支撑起我未来的家&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的肩膀&lt;/b&gt;&lt;b&gt;可以很宽厚很结实&lt;/b&gt;&lt;b&gt;。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要真相？那好&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/f980f1ce1f9acfa4587b8d60a2855c6f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;651&quot; data-rawheight=&quot;419&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;651&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/f980f1ce1f9acfa4587b8d60a2855c6f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/befa4785de90df2741f2ea5af7407279_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;610&quot; data-rawheight=&quot;554&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;610&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/befa4785de90df2741f2ea5af7407279_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24825703/answer/30998965
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
亲密关系之间要说「谢谢」吗？
</title>
<description>
感激之情需要借助形式来表达，但很多人往往只履行了形式，把感激抛诸脑后。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我的一个大学同学，总喜欢找别人帮忙做这做那：“XXX，能不能帮我把这篇论文润色一下？谢谢啊！”“XXX，听说你ps技术很好，帮我把这张照片眼睛弄大一点，谢谢啊！”“XXX，你路过超市帮我带瓶酸奶，我刚才忘了，谢谢啊！”……女生那边不知道，反正班上的36个男生，有20多个收到过她类似的请求，包括我在内。总是一些鸡毛蒜皮的小事，但有时候做起来很费时间，你帮她做完之后，她还会再说一次“太感谢你了，你人真好！”然后就没有然后了，等着她的下一轮求助来袭吧。后来在男生中间，她成了一个笑话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一般人的意识里，你帮人家，人家给你道过谢了，这事就结了呗，但恐怕你听了这个同学的故事也会觉得大大不妥吧？究其原因，除了她总是麻烦别人，还有就是她虽然善用“谢谢”这种形式，但是她的“谢谢“只是用完别人之后，给这次使用划一个句号，没有任何感激在里面。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然大家都提倡”帮了别人就别惦记着，等着人家报答你就太功利了“，但那是提供帮助者的高姿态，你作为受助人，拿这套理论为自己打掩护就不对了，否则有民间术语送给你——“白眼狼”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;陌生人帮你，比如给你指路的警察、帮你理发的师傅、把路让开让你先走的陌生人、帮你倒茶的服务员……，对于他们，你能给予的确实只有一句”谢谢“，要是你连句“谢谢”都没有，就有失教养了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但熟人帮了你，你还欠他一个人情，你的”谢谢“并不是这份人情的终结，只是开始。把他对你的帮助记在心里，适当的时候也向他伸出援助之手，这比那句“谢谢”重要得多。如果他太过能干，一直没有机会帮他，下次向他求助时，除了说”谢谢“，可以附上一句“上次XX事情也是你帮我的，都没有机会为你做点什么，现在又要来麻烦你了”，这样既表达了感激，也让对方知道，你没有忘记他的恩情，这样至少让对方觉得温暖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像父母、舍友、恋人这样朝夕相处的人，同样需要你表达感激之情，但除了即时反馈的”谢谢“，你还可以借助别的方式来表达，比如过段时间，给他送一件他需要的东西做礼物；比如一段时间之后，告诉他你对某次他如何帮你心存感激……这些东西比那句简单的“谢谢”更能传情达意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说你从小习惯了，别人帮了你，你不说“谢谢”会很不自在，那我想告诉你，学会在受到帮助时说“谢谢”只学到了教养的初步，比这个更重要的，是尊重对方的的感受和习惯，而不是图自己畅快，这才是教养的高阶。比如某答案的答主明知说“谢谢”妈妈会生气、难过，还硬要说，就弄巧成拙了，对朋友、恋人亦是如此。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25523892/answer/30999763
</link>
<author>
罗文益
</author>
<title>
如何通过短时间（半个小时到一个小时吧）的交谈和观察判断对方的人格特征和价值取向？
</title>
<description>
谢谢邀请。&lt;br&gt;&lt;br&gt;短时间内看清一个人的人格特征和价值取向，太难太难太难了，基本上是不可能的，&lt;b&gt;如果谁告诉你他有办法，那这个办法99.9999%是成功学和伪心理学的办法。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是这个问题&lt;b&gt;值得思考&lt;/b&gt;，就是为什么我们很难在短时间内看清一个人，以及，当我们自以为看清了一个人的时候，我们实际上看到的是什么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一.短时间看清人的几个限制&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.看清人的第一个限制：道行的差别&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所谓有道行的人，就是经历过最好的生活，也经历过最差的生活、有过最高远的理想，也曾看到所有希望碎了一地、既当过爷爷，也当过孙子的人。这样的人，他要装起来，你道行不够，你是看不穿的。&lt;br&gt;高尔泰在《寻找家园》里面说到他的父亲，就是这样的人，能写诗，能跑全国各地考据来写书，教过书，修过房子，卖过油糠，反正什么事儿都干过，什么苦都吃过，最后在文化大革命期间被迫害死了。这样的人要是活着，那才叫老江湖，而对于一个老江湖，基本上是人家分分钟看穿你而你连人袖子都摸不着。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.看清人的第二个限制：你自己&lt;/b&gt;&lt;br&gt;人类，是理性动物也是感性动物，也有着各种心理学意义上的限制。&lt;br&gt;当你自己在分析别人的行为举止以求看穿别人的时候，你有没有想过，你自己已经陷入了一系列的心理学陷阱中了？你考虑过社会情境对你的限制吗？对方的身份、角色、地位使你自己产生了哪些先入之见？你是一个能够完全脱离情境、控制情境的理性客观的人吗？对你来说什么是理性客观？你怎么知道你的“理性客观”实际上不是你自己以为的“理性客观”？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.看清人的第三个限制：权力和信息的不对称&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就像我在另外一个答案里面说的那样，很多时候话语是中性的，说话人之间的社会与权力互动才是根本所在。你以为你看清了说话的人（行为举止也是语言），实际上你看到的，只是简单的权力关系而已，这层权力关系，也会使得关系的各方出现语言上的对应扭曲。&lt;br&gt;就那面试的例子来说，HR和面试者，特别是大学生面试者之间，权力是不对称的，信息也是不对称的，这个时候，假如说你是大学生，你特别想要这个职位，那么你说话肯定是战战兢兢小心翼翼的，深怕说错了一个词，这个时候，HR看到的你，是真实的你吗？他看你小心的样子，可能以为你是一个比较平和、沉稳的人，可是他的看法是对的吗？&lt;br&gt;说不定半个小时后，你就在北京三环上开始骂交警了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4.看清人的终极限制：根本没有固定的“人性”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;人们常说，人性是很复杂的。&lt;br&gt;这句话很对，因为根本不存在所谓的固定的人性，你看到的，所谓固定的人性，只不过是人家的趣味，理想，风格的体现而已，远远还不能称之为“人性”，你看到的，只是当下时空的他的一个侧面而已，换一个时空，这些可能全都相反了。&lt;br&gt;严肃地，从社会学角度来讲，静态的，人是一系列社会角色的集合；动态的，人是一系列行为与策略的集合——因为你见过的每个人，都不是你自己而是他者，你不可能钻到他脑子里面去看到他真的在想什么，他对你而言，永远是封闭的。&lt;br&gt;另外，根据神经网络的一些研究的成果，根本没有所谓的固定的、中心化的“人格”，大脑内部的神经网络是去中心化的，人类作出决策很可能是分布式的神经元依据某种“进化算法”收敛得出的结果。（这个要讲又要讲很多，就不展开了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二.几点心得体会&lt;/b&gt;&lt;br&gt;从这几个限制里面，也可以得到一点心得体会：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1.这个问题基本无解；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2.从本质上讲，人际交往的中心不是认清谁的人格特征，而是事实先于目的：人际交往首先是传播，互动与博弈的过程；&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.所以，人们之间的交往，是传播自己的价值、意向、态度，情绪等等，并预测对方的的意向、态度，情绪以及策略。注意这一点：预测对方的意向、态度，情绪以及策略而不是分析对方的人格。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25507338/answer/30973973
</link>
<author>
Key Round
</author>
<title>
有什么著名的“既生瑜何生亮”的运动员对手，他们都有过什么趣闻？
</title>
<description>
浅田真央 vs. 金妍儿&lt;br&gt;关键词：美少女，一生对手（同年同月生，身体指标几乎一模一样）， 日韩对战，非主流项目（比较少内生变量，便于分析），极具观赏性，欧美艺术风格对决，年少娇矜 vs.卧薪尝胆&lt;br&gt;-----------------------------正文---------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;最喜欢瑜亮情结了，上面说的很多都是。这里加个美少女们的对决。现在金妍儿已经退役，浅田也已经在半退隐中，是一个很适合的时候总结她们的职业生涯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;16岁之前&lt;br&gt;浅田在12岁时就可以完成三周跳，这是很多奥运选手的任务。2006年在世界大赛上，浅田已经战胜了当年的奥运会冠军安藤美姬。日本媒体完全是把她当成超级美少女来对待。但可惜差几十天未满奥运会的年龄要求，所以失去了奥运夺金的机会。&lt;br&gt;与此同时，金妍儿虽然已经进入观众的视线，创造了本国最好成绩。但由于伤病和家庭经济的困扰，还是面临一定差距。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1a9b5bc050e8a7da41f6a8acee1e8506_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;450&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;450&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/1a9b5bc050e8a7da41f6a8acee1e8506_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;16岁到20岁&lt;br&gt;在19-20岁时能参加奥运会应该是每个花滑女运动员的梦想，因为这个是各项指标到达顶峰的时机。所以两人都选择远走他乡来准备温哥华奥运周期。浅田找的是俄罗斯俄罗斯著名金牌教练塔拉索娃，而金妍儿师从北美系Brian Orser。中间经历了各种规则的改变和训练的问题，最后温哥华冬奥会以浅田的失误而结束，金妍儿凭借完美的表演夺得了金牌。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0a07c57919fa2b94aec5a4e557e8fec9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;399&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;399&quot;&gt;&lt;br&gt;曾经看过她们小时候的访谈，提到彼此都是一种羡慕。浅田羡慕金妍儿的艺术表现力，而金妍儿羡慕浅田的柔韧性和跳跃。但自温哥华之后，她们再也没有什么正式场合交流。其实都是被两国媒体，甚至是欧美系俄系艺术流派的对抗推到了风口浪尖。&lt;br&gt;浅田年少时就可以完成高难度三周跳，能跳所有种类三周跳，其中独爱3A。3A是所有三周跳里面唯一朝前跳的，需要跳3.5周，是最难的三周跳，只有男子会使用。所以自然而然，浅田成了现役唯一能够跳3A的女运动员。而她平时主要使用芭蕾来练习形体和艺术表达力，所选曲目也以古典音乐为主，体态轻盈，柔韧性好，步伐精准，这都完全继承了传统的俄罗斯体系。我外公，作为开国初期的国家冰球队队员，就很喜欢浅田。&lt;br&gt;金妍儿则是可以驾驭各种艺术形式，古典，爵士，流行， 歌剧都可以。滑行速度高，有刺激感，动作干脆有力，发挥稳定，肢体表现力精确到手指，是新兴欧美系的特征。用他的教练Brian Orser的话来说就是金妍儿不是一个女孩儿，而是一个女人。有趣的事，同时间浅田被诟病无法驾驭爱情主题，因为浅田以从未恋爱过而著称。 甚至有教练和日本媒体指出浅田应该交个男友来提高艺术表现力。&lt;br&gt;从体制上看，日本的花滑是一个历史悠久的项目，受众广，体制完善，所以日本冰联有话语权，浅田是他们眼中的一棵摇钱树。而韩国则第一次有如此出众选手，媒体乐此不疲的造星，形成一种偶像崇拜效应。所以金妍儿自己，或者她的团队可以说了算。比如金妍儿的全满贯，在职业选手眼里是有水分的，因为她并没有参加全部的巡回赛，在非奥运年属于半退役状态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;20-24岁&lt;br&gt;过了24岁，女花滑选手就很难保持超一流水准了。所以索契冬奥会是她们这样一生对手的最后一战。&lt;br&gt;金妍儿继续跟随Brian Orser，为卫冕努力。但浅田面对这样的失利，选择回到日本，从基本重新练习。但一直没有很好地竞技状态，再加上母亲的去世，直到23岁年才有了起色。&lt;br&gt;最后她俩谁也没拿金牌，输给了俄国本土妹子。其中原因很微妙，但金妍儿还是给自己带来了一个完美的收官，所以她成为了韩国体育第一人。能够同时拥有细腻的艺术表达力和强悍的心里素质这应该是无可比拟的天赋吧。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c49a45329dd5453621c107e2acff9738_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;540&quot; data-rawheight=&quot;700&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;540&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/c49a45329dd5453621c107e2acff9738_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;而浅田在预赛失利的情况下，在决赛中救赎了自己。她完成了全部种类的三周跳，这是可能不再会有女选手可以做到了，因为这已经不再被国际滑联鼓励的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/efa76d59219bc7ccfd0a8c82f00d4985_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;661&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/efa76d59219bc7ccfd0a8c82f00d4985_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;但与韩国的金牌效应不同，日本民众更欣赏这样的美的哲学。这是明知是悲剧也要灿烂的走完这一程，亦或者是即使不被世界接受我也要做自己。 这样近乎偏执的娇矜和执拗再次把浅田推到了日本最受欢迎女名人的位置上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在韩国媒体的环境中，年少时的磨难使得金妍儿拥有强大的心里素质和更强的企图心，所以有了精准完美的作品。而在日本大环境的操纵下，年少时的风光使得浅田对滑冰的感情更纯粹但也更偏执，所以她在最后一战的时候落下了救赎的喜悦的泪水。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比赛结束的时候，当记者问她们还对滑冰的感情，金妍儿的回答是已经厌倦了冰鞋，而浅田的回答是滑冰的时候世界是彩色的。不管如何，她们一起打破了欧美人垄断的领域，诠释了亚洲女性的力与美。同时，她们的故事再一次讲述了什么是环境造就性格，性格决定命运。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22739068/answer/28558196
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
男生们都是因为什么原因下决心好好锻炼身体和保护牙齿的？
</title>
<description>
匿了。&lt;br&gt;我是女的，但是我很想回答一下这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;去年7月，交往三个月的如胶似漆男朋友忽然向我坦言自己已婚。我居然之前毫无察觉。&lt;br&gt;悲愤分手。随后体检查出HPV高危阳性，由性接触/公共物品传染。HPV的俗称大家在各种电线杆上应该见过名字。我这一型属于高危，无症状，但是时间久了会导致宫颈癌。&lt;br&gt;本人那时27周岁，未婚未育，几年前有过堕胎史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我问大夫，怎么治。大夫说，上干扰素，但是是否有直接效果尚无临床学据，主要还是要提高个人免疫力，不药而愈。&lt;br&gt;我心想，扯淡，老娘现在快吓尿了，给老娘来个简单粗暴的解决办法。&lt;br&gt;我问大夫，如果宫颈癌了怎么办。大夫说：那就只能切了。&lt;br&gt;我当时脑子已经嗡嗡的什么都听不进去了，没有敢问是切什么，但是我理解的是切子宫。&lt;br&gt;朋友搀着我出了医院。&lt;br&gt;癌细胞检查结果要将近一个礼拜才能出，那一个礼拜我简直过的生不如死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在家喝了一个礼拜的酒，每天烂醉，白天请假不上班。打电话骚扰朋友，一哭就是一夜，怎么办，我可怎么办，我以后没人要了怎么办，切了子宫生不了孩子怎么办，如果扩散了，我就要没命了！我要死了，我要死了！渣男，你们这些渣男，一个害我堕胎，一个害我染病，我怎么这么惨啊！苍天啊！大地啊！你们为什么要这么对我啊！（此处省略一万字，请各位自动脑补影视剧中苦情戏）&lt;br&gt;后来朋友终于不耐烦我了：操你妈，有病就给老子滚去治病，别他妈跟我瞎逼逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二天癌细胞检查结果出来了：阴性，暂无癌变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道你们体验没体验过那种如获新生的感觉。&lt;br&gt;就是那种感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就那一刻，忽然知道，健康的活着，比什么都重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从小就不爱运动。不喜欢任何体育运动和户外运动。连看都不喜欢看。让我运动一下简直要了我的命。体育课就从来没有及格过，跑800米落下人家400米的那个就是我。&lt;br&gt;而且我是个及其没常性的人，没有坚持下来过任何事情。&lt;br&gt;是的我是个一事无成的人。野鸡大学毕业，现在做着一个小文员的工作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就是这样的我，开始运动了。&lt;br&gt;从最开始的偷懒，三天打鱼两天晒网，到后来慢慢的喜欢上了运动，不运动就不舒服。连我的家人都惊愕我的居然能有这样的毅力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我本来不胖，运动也没有让我变瘦，但是我感觉自己变结实了，精力充沛了，浑身上下充满力量，人也自信了，走路都抬头挺胸了，原来我身体很不好，平均一个月得发一次烧输次液。从锻炼身体到现在没有请过一个小时病假，偶尔流鼻涕头疼喝两天水运动下出一身汗就扛过去了。以前堕胎留下的腰酸背疼的后遗症没有了，颈椎病不犯了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年3月复查，HPV病毒转阴。&lt;br&gt;检查之前我没有任何害怕，因为我知道，即使暂时没有，我将来也一定能战胜它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在又谈恋爱了，很甜蜜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是一个来自一个曾经一事无成的人开始好好锻炼身体的故事。&lt;br&gt;我想说，&lt;strong&gt;这个世界上不会辜负你的，只有运动和学习。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;====================分割线 9月25日更新==============================&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;今早比较闲上来刷一下，没想到这个答案居然被赞过百了-------小女子从来没有得过这么多票啊受宠若惊。&lt;br&gt;评论都认真的看完了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢大家的鼓励。&lt;br&gt;答主最近刚刚订婚。&lt;br&gt;与评论里个别人喜闻乐见的 ‘接盘侠’。&lt;br&gt;&lt;br&gt;交往也就半年多就决定结婚算是闪婚吧。不过越是看多了网上那些把女人物化，所有痛苦都是妳们咎由自取的喷子男，就越觉得自己的接盘侠称得上是一位‘侠’呢。至少接盘侠宽容勇敢而且识货啊～别人肯接的盘子那必须是好盘子嘛！（知乎不是看脸嘛！老娘就是长的好看怎么地！就是无图无真相！我说是野鸡大学你们就信啊！只是不在国外的TOP10里而已，现在好歹混个500强嘛，平时自学钢琴画个画，水平不差，糊弄外行没问题。在国外练就一身生存生活技能不比一般女孩子差嘛，哼！我自我感觉很良好的呸呸呸～）&lt;br&gt;&lt;br&gt;上面故事里的所有事情，我男人都知道的。我也在交往初期就跟他坦白了所有事情。因为我知道自己不能生育的风险比一般姑娘或许是要大一些，所以这种坑队友的事必须提前跟人打好招呼不是。至于对方能不能接受，我心里其实很忐忑但是也很坦然。接受了那我感激你并用以后的人生来回报你的宽容，不接受那只能说明我们缘分不到大家各走各的路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我男人当时其实是纠结了一下。他是好想要一个女儿的啊。&lt;br&gt;纠结的过程大概持续了一根烟的功夫吧。然后他说，算了，都过去了，也不是你的错。你以前受了那么多苦，以后不会了。万一生不了孩子就不要了，咱俩赚的钱不养孩子的话够咱俩平时潇洒了。&lt;br&gt;这样宽容善良有担当的男人，难道不比那些道德狗值得爱么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;小女子有恩报恩但是睚眦必报啊～说话不好听的各位祝你们，烂盘子满地没人捡，她们才是你们的真爱啊么么哒！&lt;br&gt;&lt;br&gt;===============================继续更===============================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;关于运动&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论有说我鸡汤灌太多啦那就说说运动吧。至今还在坚持运动～把我男人也带动的去打打篮球跑跑步啦。&lt;br&gt;我说了我是个一事无成的人，因为我是懒癌。懒癌当然懒得去健身房的。所以在家里运动是首选。最早我知道的只有郑多燕这一位大婶的课程。&lt;br&gt;刚开始郑多燕一套都跟不下来的，拖拖拉拉跳郑多言跳了两个来月，偶然听说了PUMP IT UP系列，果断换成了美女帅哥多，音乐好听动感十足的健身操课程。尤其PUMP IT UP2004最后的拉伸非常有诚意，至今我还是用这一套拉伸来做拉伸的。（PS拉伸做多了柔韧就好啦答主现在可以劈叉啊～柔韧好的女人有多好男人们你们懂的啦啦啦）&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/dfc50c16220f16f61973beacfbc29658&quot; data-tip=&quot;p$b$dfc50c16220f16f61973beacfbc29658&quot; data-hash=&quot;dfc50c16220f16f61973beacfbc29658&quot;&gt;@陈柏龄&lt;/a&gt; 的无私分享，我系统学习健身知识就是看了这位大神的帖子。&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20687290&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;没有锻炼基础的人，如何增肌与减脂？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;然后各种引申至其他帖子学习了很多健身知识，开始增加了无氧训练。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为下班比较晚，之前做PIU系列的弊病就是运动强度不大但是时间长，无氧+一套PIU下来要2个小时，磨磨蹭蹭洗个澡就很晚了，导致睡觉晚睡眠不足。后来接触了HIIT之后就果断改撸HIIT啦。但是去交替跑什么的太麻烦啦。。（懒癌再次发作）我觉得比价接近HIIT的课程就是Insanity啦。&lt;br&gt;这时候健身也有小半年了，体能/心肺功能已经有一定提高了。&lt;br&gt;Insanity的凶残程度对于没有锻炼基础，身体素质基础较差的人来说简直无情。于是我发现了教练同是Shawn T的Focus T25系列，从这个开始做起。我觉得T25算是Ins的精缩版，但是也很累。&lt;br&gt;现在大概就是T25和Ins交替着做，也没有按课表。状态好时间充裕就做Ins，状态不好就T25。大概保持一周3-4次的样子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;饮食的话因为我不减肥的，我本来就是竹竿腿，就是腰腹部有点脂肪堆积，我165，最胖的时候也就是个50kg的样子。完全不节食，饮食主要尽量不吃油炸，不喝碳酸饮料，出去吃大餐尽量每样吃一吃就停吃饱不吃撑。热量高的东西尽量放早上吃，晚饭的淀粉尽量用红薯，土豆等代替米饭。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后再灌点鸡汤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;运动不是喊喊口号发发誓光靠意志力就可以做到的。&lt;strong&gt;锻炼最难的是一开始时候的坚持。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;因为我这种懒癌患者居然能坚持了一年，&lt;strong&gt;并不是因为我的意志力，是因为我习惯了。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人不推荐去找别人的经验照搬，因为每个人喜欢的东西不一样，比如我就不喜欢跑步，但是喜欢比较动感的东西，所以就从健身操类开始。喜欢跑步的就去跑步，喜欢打球的就去打球。&lt;strong&gt;不要计划太多，先动起来吧。等你习惯了运动，后面再慢慢系统化也不迟。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;只要坚持住刚开始的那两三个月，尝到了甜头，自然就会把这件事当作生活中如同吃饭喝水一样寻常的事情去做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;什么是甜头，就是你明显的感觉你的身体在变的健康有活力。&lt;br&gt;现在我只要几天没有锻炼就觉得好像少了点什么，晚上不约会的话，在家那几个小时不锻炼也不知道该干嘛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的时候我累成狗一样趴在地上根本站不起来，听着视频里悲壮的音乐和累的嗷嗷乱叫的男女，会在心里默默问自己，自己为什么要做这些，为什么要这么折磨自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是当看着满地的汗水，最后做完拉伸，洗个澡之后那种浑身舒爽的感觉，以及第二天早上肌肉虽然酸疼，但是还是感觉精力充沛的时候，你就知道这一切都是值得的。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20608236/answer/21569013
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
领养了一只脾气很差的流浪猫，该不该放弃？
</title>
<description>
我院子以前有个收破烂的，有一次看见他绳子吊着一只猫拖着走，问他说是睡在箱子里抓到的但是特别凶给我看他被抓的伤口。我实在看可怜就给他10块钱要了过来，回家找了笼子放进去的。  &lt;br&gt;（笼子外套箱子或者折光的，只留一面让它看外面，这样它会觉得安全一些只看正面的敌人）&lt;br&gt;&lt;br&gt;真的特别凶，一靠近就哈人，当天给东西不吃，第二天我爸在外面仍块肉给它，它很准确的一口叼住然后对着我们呸一下把肉吐回来。。可以想象那一刻简直是个豹子，非常凶狠的态度。&lt;br&gt;第三天我才能离它笼子近点它不大声叫，只是看到我想伸手绝对哈我。那天我蹲在笼子旁边（侧面）哼哼宝贝晚安的曲子，一直哼哼，我是真的想到它到底遭受了什么待遇变成这样，哼哼着就难受自己先哭起来了。&lt;br&gt;那时候我16岁还特别多愁善感=_=。觉得自己一定可以让它明白我想对它好。&lt;br&gt;在哼哼一段时间后它停止呜呜声安静下来，那天是第三天，它在我们不在的时候肯吃东西了。&lt;br&gt;然后就是我每天有时间就对它轻声说话随便说什么就对着它自言自语。还有哼哼各种儿歌什么的。&lt;br&gt;然后大概一个多周后我终于摸了一下它的头。两个月后（真的是两个月！）才终于让我抱抱，洗了个澡。&lt;br&gt;后来它非常的乖，聪明，复习的晚上安静陪着我，冬天玩鼠标手好冷它尾巴围着我的手，半夜去个厕所我胆子小叫它名字，它绝对从暖被窝里出来陪着我去=_=，后来不用叫只要我起来它就起来跟着我去。&lt;br&gt;那时候不懂养猫，什么猫粮猫沙关窗关门怎么洗澡怎么玩这种科学的东西。&lt;br&gt;我吃什么它吃什么。厕所就是学奶奶的方法用煤渣。它沿着窗户到处跑来跑去，跑到楼之间的平台玩，还偷别人阳台挂的肉拖回来非要给我。&lt;br&gt;后来它很大了，我那几天不在家，它跑到院子玩的时候被车碾了，只见到干了的尸体。。。&lt;br&gt;现在我已经24岁了。写到这仍然哭起来。&lt;br&gt;那之后我才知道应该如何养一只猫。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;。。。。。。。。。。&lt;br&gt;有一件事在我心里。一直如鲠在喉。&lt;br&gt;我不知道自己驯服一只喜欢自由自在对人类保持警惕的猫到底对吗。&lt;br&gt;我知道在驯服后没给它安全的环境真的错了。愧疚感一直折磨我。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25505631/answer/30955447
</link>
<author>
solifay
</author>
<title>
如果蚂蚁有了猴子的智商，那么最有可能造成的是蚂蚁本身的灭亡，还是人类的灭亡？
</title>
<description>
在日落时分的云贵高原上，一队蚂蚁摇着肚子奔回洞里，今天要去的是变身之后的第十六个会议&lt;br&gt;&lt;br&gt;洞中昏暗狭小，蚁后端坐洞的最深处，这位老迈的国王已经经不起什么折腾了。进化了一亿年的古老生物在一个月前突然拥有了匹敌高等生物的智力，随之而来的却是蚁族最大的危机&lt;br&gt;&lt;br&gt;雄蚁摇摆着触角向蚁后报告，今天又丢了几百只蚂蚁。现在族群的数量已经不足一半了，蚁后每天都在减少幼虫的配给，甚至不得不减少自己的餐食&lt;br&gt;&lt;br&gt;“他们为什么要离开”&lt;br&gt;&lt;br&gt;阴冷潮湿的洞穴充满了骚动与不安，据说，曾经有一只蚂蚁见到过一只濒死的工蚁，它是从树上力竭摔下的，临死前，它说它想在夕阳下奔跑，去寻找它逝去的青春。为什么是据说呢？因为那只蚂蚁不久也不见了，临走时它说，它要去西藏，那里有它的灵魂&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是只有蚁后才明白，它走不了多远，没有蚂蚁能够离开族群活过三天的&lt;br&gt;&lt;br&gt;蚁后决定，是时候了，它规定了法令，教育新生的幼虫，带领雄蚁们自发建立了蚁组织。它们自称共产蚁，每天的例行会议无外乎学习蚁组织的先进性，保持共产性。在控制住兵蚁之后，又经历了几次不成功的工蚁暴动，失踪了一些蚂蚁之后，总算是控制住了局面&lt;br&gt;&lt;br&gt;随着新一代幼虫长大，工蚂的数量不断上升，情况开始好转，制度开始发挥效用。而兵蚁也开始寻求国际合作，它们与附近的毛蚁、棒蚁达成了意向性合作，同时痛击了来犯的帝国主义米蚁，融合了本领域的民蚁。终于在控制住不小的领土之后，蚁后西去了，临死之前还不忘革新组织队伍，防止蚁族分崩离析&lt;br&gt;&lt;br&gt;在完成交接之后，一只雌蚁脱去自由的翅膀，成为新一代蚁后。它面对的问题似乎更加严重，工蚁们日益不满所受的待遇，但是又受限于自己的体型注定无法成为兵蚁、蚁后，于是开始诉求于更高的情感寄托，终于新一代蚁后提出了三个蚂蚁的重要思想，表示蚁组织是不会忘记工蚁同胞的&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是工蚁开始了快乐的生活，他们在夕阳下奔跑，在草丛中嬉戏，在山坡上呼唤基蚁摆出“丫”向隔壁的白蚁表白，然后被食蚁兽一口吃完&lt;br&gt;&lt;br&gt;毕竟，作为高等生物的蚂蚁是不能被低等生物欺凌的，蚁族的全面战争开始了，之后是“对万物宣战书”，兵蚁开始成建制成军团的攻击路过的动物。三千只蚁组成一个姨妈军团，以触角为号令，以树皮为盾牌&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是它们毕竟个头矮小又看不到远方，路痴而又依赖群体，能用来传递信息的只有气味，终于在遭遇大猩猩族群时惨败下来，只能退回到地下&lt;br&gt;&lt;br&gt;在那以后，蚂蚁们终于接受了自己的宿命，即使天赋异禀也抵不过二尺身高，每日辛勤工作，在底下生活，偶尔晚上走出洞口看北极星，圆圆的脑袋里想的是，那里是否也有另一个蚂蚁在看着这里&lt;br&gt;&lt;br&gt;当许多年后，蚂蚁还会回想起那个下午，蚂蚁突然有了灵魂，虽然无力改变自己的束缚，但是思想却能飘到遥远的宇宙。蚂蚁终于在动物科学发展史上写下了划时代的一笔：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;高富帅第一定理：矮，是没有出路的&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/22737806/answer/28876762
</link>
<author>
小岩井
</author>
<title>
遇见一个合适的人有多难？
</title>
<description>
人跟自己处理不好关系的时候，跟谁恋爱都不合适。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;8.11【补充】:最近没怎么上网，看到很多私信问我怎么样才是处理好关系，以及如何处理好跟自己的关系等问题。我想我还是简单讲一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何才算和自己处理好关系？&lt;br&gt;&lt;br&gt;抽象一点表达的话：&lt;b&gt;就是你坐在那里，不会急着去抓住一些什么惴惴不安，也不总是去懊恼错过了什么患得患失。身上容易表现出来的戾气与浮躁慢慢抹去，觉得一切来来去去都很平静，做着自己认为正确的事情，对未来有信心，对现在有耐心。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种状态下，你跟自己相处是愉快的，自信的，只要多点勇气和积极，便会遇到合适的对象走入爱情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么比较理性的角度说的话，我觉得有以下三点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第一，自我认知与接触链的认知基本一致。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个人对自我的评价与认知，往往与现实所表现出来的有偏差。&lt;br&gt;很多长得还行的姑娘都喜欢自拍，感觉自己有内涵纯真善良要求不高长相中等偏上等...&lt;br&gt;很多天天看动作片的宅男都觉得自己内心淳朴忠诚专一看透人性幽默风趣等....&lt;br&gt;....&lt;br&gt;不一而足，不多举例以免误伤。&lt;br&gt;所以常常会出现一些所谓极品，基本上都是自我认知与他人的评价严重反差。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不管你是优秀还是平庸，是美丽还是普通，只要你对自己有客观的认识，对自己的认知与所接触的人印象与评价基本算是一致，那是与自己终于处好关系的第一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像一个产品，自己的产品定位和特质都搞不清楚，你让目标客户怎么选择你？&lt;br&gt;自己都不认识自己，自己都不知道自己真正的需求与渴望，还找什么合适的对象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第二.说过的话，许出的承诺，行动率和实现率都足够高。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一是心理层面的话，第二就是行动层面了。当你能客观认识自己，比如意识到自己胖，丑，搓，穷，傻等等。（逗号表示or，不是 and，不然好惨...）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;接受不能改变的，改变可以改变的。这点很重要。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一个人对自己说出的话都不能负责，怎么对另一个人负责？&lt;br&gt;&lt;br&gt;大话谁都会说，可真能下决心去做到的，却是少数。喊着减肥的却依然天天吃夜宵，说着梦想奋斗的打开电脑依然是游戏和刷微博。对自己的工作不满意，喊着要辞职跳槽的一次次拖延恐惧。想学点语言或技能却始终坚持不下去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样子的人，题主问题描述中的——&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;航海不怕远，不怕艰险，怕没有方向，怕不知道去哪儿。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;你觉得可能吗？可能吗？可能吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;估计前一分钟还说我喜欢大海，大海自由，oh，我要做海贼王！&lt;br&gt;下一秒看到波涛汹涌就说咱们还是洗洗睡吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果对当下迷茫，就少说多想。如果有了方向，那就默默耕耘。&lt;br&gt;心嘛收不住，嘴嘛管不牢，腿又迈不开，脑子又不肯动。那也别奢望太多了，找个看你顺眼的肯在一起的已经很幸运了，就别扯那么高大上的爱情观了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对一个合适的人来说，承诺是很重要的一个因素。兑现承诺更是无与伦比的品质。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三.现在的工作和努力，不仅仅是为了生存。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果当下所做的一切努力，都仅仅是为了生存。那我奉劝还是不要谈恋爱了，最基本的东西你都没搞清楚。合适的人也好，真挚的感情也好，不是空中楼阁，而是一种更高级的精神需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没有物质保障的爱情，不用风去吹，自己就会被琐碎打败。&lt;br&gt;人可以为自己心爱的人吃苦受累，但也都是为了将来更好的生活质量。如果意识还停留满足生存，而不是为了更好的生活或实现自己的潜在价值与能力，那也无非是找个人互相饲养，彼此慰藉罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;满足这三个的，不出意外，人生会越走越正，自己关系处理好，自然会散发出舒服的气息和生活状态，这个时候你才会放开自己的心，去感受遇到的人是否有相同心境与感受。而且你会讶异地发现，原来有趣的精彩的可爱的人，竟然有那么多！&lt;br&gt;&lt;br&gt; 与诸君共勉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;ps：&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然如果你所谓的合适，只是梦想有人不管三七二十一就是疯狂爱上你，而且又是你满意的类型。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那我只能诚挚的祝福你，美梦成真。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25499064/answer/30949707
</link>
<author>
李瑞源
</author>
<title>
如果取消香港自由行，对香港和内地有什么影响？
</title>
<description>
香港取消了，就去台湾，比香港好玩多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我先说结论：“取消香港自由行”对大陆根本谈不上什么影响，对香港就是噩梦的开始。GDP影响超过5%，按照香港每年3%的增长率，保守估计会一夜倒退2年。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;原本最高票“匿名用户”的答案完全就是理解反了的。不知道为什么有人赞同，难道不是应该：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;内地是诚心诚意和香港来分享经济成果&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;我们现在很有钱，是你们最大的客户，愿意经常没事就光顾你们那里，吃你们做的饭。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;全世界的人都欢迎游客&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;别的饭店都想尽一切办法扩展客源，欢迎顾客过来用餐&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;不过在香港却有很多人唱反调&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;你们饭店有些人却嫌客我们人多，不愿意接待&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;另外，&lt;a data-hash=&quot;1e2c9261b85996ccc3c5436850127e33&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1e2c9261b85996ccc3c5436850127e33&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Milo Yip&quot; data-tip=&quot;p$b$1e2c9261b85996ccc3c5436850127e33&quot;&gt;@Milo Yip&lt;/a&gt; 的答案我有若干异议。（真是有一种我是疯狗到处咬的即视感啊）&lt;br&gt;1，GDP和GNP傻傻分不清楚。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，根据他引用的&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;根據商務及經濟發展局的《&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.tourism.gov.hk/resources/tc_chi/paperreport_doc/misc/2014-01-17/Assessment_Report_tc.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港承受及接待旅客能力評估報告&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》 ：&lt;br&gt;2012年，自由行旅客的消費為香港直接帶來261億元的增加值，相等於本地生產總值（&lt;b&gt;Gross Domestic Product，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;也就是我们常说的国内生产总值&lt;/b&gt;）的1.3%。&lt;/blockquote&gt;就是这个报告，这261亿是个人游的增加值。具体表格其实是这样的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/5af2c77b8252f1b4832ea458d56575d7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;254&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/5af2c77b8252f1b4832ea458d56575d7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;消费数其实是1121亿。这个GDP增加值算法，其实很有趣。可以这么算比例，因为他会反应一个社会某行业的实际价值的创造比例，但不太适合这么算对GDP的实际影响，偏差会很大。 &lt;a data-hash=&quot;1e2c9261b85996ccc3c5436850127e33&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1e2c9261b85996ccc3c5436850127e33&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Milo Yip&quot; data-tip=&quot;p$b$1e2c9261b85996ccc3c5436850127e33&quot;&gt;@Milo Yip&lt;/a&gt;没太理解这个经济学上的因果关系。&lt;b&gt;说白了，由于统计口径问题，要加GDP可以按增加值加，要减GDP应该按产值（总产出）减。这是由增加值的公式决定的。&lt;/b&gt;某行业、产业增加值的公式是：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;增加值=总产出-中间投入。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;增加值和总产出的关系，可以对应理解成企业毛利率和产值之间的关系，一般来讲，各个行业的毛利率和增加值的波动方向是基本一致的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;那么请思考，一个产值1亿的企业，哪怕利率是0，刚好收支相抵，他对社会GDP的贡献就是0吗？他倒闭了GDP就丝毫不受影响吗？&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;是的，从GDP增加值角度计算，这个企业对社会GDP的贡献就是0，因为没提供任何增加值。但是它倒闭后，对社会的GDP影响肯定不是0，甚至由于上游厂商没地方出货，员工失业导致购买力下降，等等一系列的链式反应的直接、间接影响可能要大于1亿。——能理解这个再往下看，不能理解就请直接“反对”+“没有帮助”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么针对“香港自由行”这个项目，根据上面的这个例子，简单的得出结论，说对香港GDP只有261亿的影响，从而算出只影响1%，是很粗暴+不恰当的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据上面的GDP增加值公式，针对香港自由行这个项目，可以简单理解为：个人游增加值（261亿）=总产出（总消费，总营收，1121亿）-中间投入（这部分会计入其他行业、产业增加值中）。由此，中间投入=1121-261=860亿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是我的问题很粗暴：&lt;b&gt;没有这1121亿的总产出，请问您那860亿的中间产品卖给谁？就算您觉得您可以代表非旅游业的从业者说一句：只要自己不是旅游业的，那么把这261亿增加值的旅游业牺牲掉很没所谓。那请问这860亿旅游行业的上游产业的这批人真的意见没么？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;此外，根据最上面的表格，自由行项目带动了852亿的香港零售业消费——香港2012年香港零售业总销货价值也不过不到4500亿元。少了这8、900亿（约20%）真的没关系吗？&lt;/b&gt;&lt;b&gt;您哪来的这种自信呀？零售业一年才增长多少呀？直接就退回3、5年前甚至更久远以前，真的没关系吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;&lt;a href=&quot;http://news.sina.com.cn/o/2014-08-16/115630695255.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港旅游业收缩拖累港GDP 推断是消费出问题&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;8月16日电据香港《明报》报道，正如香港财政司长曾俊华早已预警，港府15天公布第二季GDP按季出现0.1%负增长，按年升幅1.8%，低于首季的2.6%，是自2012年第三季以来最慢增长。经济放缓，特区政府称因旅客消费劲减，忧虑情况持续会令失业率上升。&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;对此，我的结论：按照2012年数据，取消个人游对香港的GDP直接影响应该超过1000亿。起码应该影响超过5%的GDP。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.再说说您的另一个说法：&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;blockquote&gt;另一方面，其他國家的旅客人數也會增加，去補充酒店及旅遊設施的供應。  &lt;/blockquote&gt;这个结论很粗暴。我都没太理解这是什么逻辑？希望哪位朋友能够指教一下？88亿的酒店业营收和76亿的餐饮营收对于你们HK当地原来都是无足轻重的啊。。&lt;br&gt;您把报告看全了吗？香港2012年底所有酒店房间数67 394，入住率89 %（真的是好高啊），均价1,489，我用计算器算了一下，全年销售额67394*365*0.89*1489=32,598,589,000.1，才326亿好嘛？少88亿（-23%）真的没关系吗？&lt;b&gt;您哪来的这种自信呀？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，再贴一下您这个报告的结论部分：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ed56d55873ed3392f0f71978f2da88cb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;660&quot; data-rawheight=&quot;161&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;660&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ed56d55873ed3392f0f71978f2da88cb_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请问，在您眼中的您和其他非旅游业的香港同胞，包括那些带头散步的“领袖”在内，真的认为这11w旅游行业人的失业与否是无所谓的、可以牺牲的吗？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一声叹息&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;大半夜的，随便找了几点 &lt;a data-hash=&quot;1e2c9261b85996ccc3c5436850127e33&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/1e2c9261b85996ccc3c5436850127e33&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Milo Yip&quot; data-tip=&quot;p$b$1e2c9261b85996ccc3c5436850127e33&quot;&gt;@Milo Yip&lt;/a&gt; 推理和结论经不住推敲的地方，其他懒得说了。继续写ppt去了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25485795/answer/30986433
</link>
<author>
瘾小明
</author>
<title>
男生长得难看怎么办？
</title>
<description>
&lt;p&gt;邀我的那几个人，我这么玻璃心，一定会在小本本上记下你们的，我今天就去买小本本！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长得难看并不是世界末日，权力的游戏看过吧？再怎么难看你也比侏儒tyrion
lannister好看，但是他是整部剧里面最受欢迎的人物，把所有其他正常人类远远甩在了身后。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/493d4dfd1d3dc7732e3113045cb8e8b9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;675&quot; data-rawheight=&quot;638&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;675&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/493d4dfd1d3dc7732e3113045cb8e8b9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;可以不夸张地说，这一个人撑起了整个一部剧的半壁江山，尤其是到了第四季，他的戏全部都是压轴的重头戏。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/e06b42a26e04f032f6d55ad1e76f6c9f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;421&quot; data-rawheight=&quot;637&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;421&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/e06b42a26e04f032f6d55ad1e76f6c9f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;正如公公Varys所说，A
very small man can cast a very large shadow.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;丑尚且有救，懒无药可救。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文将介绍从外形现内在的初中高级自我提升方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文的核心哲学是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A.     
将自己不如别人且难以改变的一面（丑）拉到正常水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B.     
在A的基础上全方位大幅度地提升自己的优势方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就以找女友来说，女生对长相是有个底限的，即使不需要你是个帅哥，但你不能太丑，当你外形低于这个下限的时候，你的内在美再好，再有钱，也基本没用。A的作用就是防止你在这方面被淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;B的作用就是在你没有被淘汰的基础上，全力发扬你自己的闪光点，形成你自己的风格。从而让你不仅仅止步于没有淘汰，而是真正具有人格吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;初阶篇&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先说外形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长得丑无非有四点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.      
矮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.      
胖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.      
五官分布不和谐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.       脸上不干净。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第1条可提升的空间不大，不讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第2条，没别的可说的，减肥。你都已经觉得自己丑了，你没有资格再胖。不过减肥属于进阶内容，这里先不讨论。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在初阶篇我们主要讨论五官长相上面的优化。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;1.      
发型。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发型的重要性无需多言。发型可以决定一个人的整体感觉。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c3d161b41fb5faaccfd2e30fe0c8be63_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;179&quot; data-rawheight=&quot;623&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;179&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/85266bd460a6813c4e1e3eea51177d4f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;347&quot; data-rawheight=&quot;635&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;347&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/2c12e2821feeaaa31d162d69edb91f72_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;246&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/2c12e2821feeaaa31d162d69edb91f72_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;对于亚洲人来说，由于额头不如欧美人饱满，所以亚洲的男明星都会有很长的刘海挡住额头，总的来说就是挡住越多的脸就越成功。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/3c2ad45b658bfdb1133d2ea97adb93b8_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;300&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;能把额头露出来的男明星则是对自己的五官有着特别的自信的男明星。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/cfe793bdd6b9f2415fcd3b9912381106_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;671&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/cfe793bdd6b9f2415fcd3b9912381106_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过对于头发稀少的题主来说，让你挡住额头简直是要求太高了，所以我们就要从别的地方想办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;2.      
帽子。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作场合就没办法了，但是非工作场合一顶帽子既可以平衡脑型不正，又可以有效遮挡你头发少的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如说你是&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;长脸&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长脸最适合的是比较扁的帽子，帽子向两边伸展的，这样可以有效减少脸部的视觉长度。帽檐切忌窄，一定要宽过额头，这样可以给人一种横向的拉伸的视觉效果。适合平檐棒球帽、车夫帽、高尔夫球帽等。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ec5aa2055684f80c3b6f0f6cbd8a6b50_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;651&quot; data-rawheight=&quot;213&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;651&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ec5aa2055684f80c3b6f0f6cbd8a6b50_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8e24a0bd17951d96e03df9da322310a1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/272157f9575db9f768e066c8bfadce4f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;方脸&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脸方的话，帽子就要圆。选有弧度的帽子。千万要避免魔术师的那种方的礼帽，或者巫师的尖帽子，要先加油一点的帽子。你甚至可以稍微歪着戴帽子来打破那种规规整整的感觉。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d784a186b7e2651a43664af9f0217bb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;645&quot; data-rawheight=&quot;187&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;645&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d784a186b7e2651a43664af9f0217bb_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b76a2bb32050114824b6c75188084778_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;200&quot; data-rawheight=&quot;200&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;200&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;短脸&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是比较宽的脸。要在帽子的高度上下功夫。帽檐一定要窄，帽子一定要高，要窄。可以适当向后一点戴，同时向旁边偏一点点。切忌棒球帽，选鸭舌帽也一定要选拱形帽檐并且帽子有高度的。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/dac02148b3df1d4c6891258f52e7997c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;641&quot; data-rawheight=&quot;219&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;641&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/dac02148b3df1d4c6891258f52e7997c_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;圆脸&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中等高度，全冠帽（没有缺口没有收窄），比较方正一点的帽子，帽檐可以两侧上翘。戴的不要靠后。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b449b2625ae92f933ed62f91fd64d52f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;645&quot; data-rawheight=&quot;179&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;645&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b449b2625ae92f933ed62f91fd64d52f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;3.      
眼镜。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼镜作用也是巨大的，它可以掩饰你的单眼皮，眼睛过小，眼睛睁不大，眼睛间距过大，鼻梁塌，有眼带等多项缺陷。虽然眼镜不能本质上消除你的缺陷，但至少可以让它们看上去不那么刺眼。尤其是黑框眼镜。眼镜架的选择也和脸型密切相关，其原理和帽子一样，就是平衡脸型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;圆脸&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然是方的眼镜最好了。长方形的眼镜如果架得高一点是效果最好的。靠近鼻子的内侧可以有一点斜度，间距上窄下宽的那种，但是转角要是尖角不能是圆角。并且框架要细不然显得笨重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a09ba1a3c9c1dadd1c5575637c2d1c39_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;350&quot; data-rawheight=&quot;359&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;350&quot;&gt;（失败案例：眼镜角度太圆）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;适合的款式：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/503c9c7041e2dbdea27c742aad724958_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;437&quot; data-rawheight=&quot;237&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;437&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/503c9c7041e2dbdea27c742aad724958_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;方脸&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圆眼镜最好。方脸是属于男性特征特别明显的一种脸型，亚洲人中比较少见。注意：方脸再戴窄小的四方眼镜会给人一种斜视的感觉。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/db8633b78ec8c82ea04b7dacfb7fa165_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;583&quot; data-rawheight=&quot;419&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;583&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/db8633b78ec8c82ea04b7dacfb7fa165_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;长椭圆脸&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种脸型一般的眼镜都能驾驭得了。宽的窄的都行，只要不是太方的或者太圆的就行，因为会稍显笨重。粗一点的镜架也没问题可以带来一点厚重感。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/fde4977095ade38232aed66e2bf66520_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;422&quot; data-rawheight=&quot;445&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;422&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/fde4977095ade38232aed66e2bf66520_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;心形脸&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;额头宽，下巴窄，颧骨宽，可以戴高度小一点的显得小巧，切忌戴两边向上翘的，会把注意力全引到你的大额头上面去，同样避免过大的眼镜。下面宽一些，棱角分明一些，可以有效中和你的尖下巴。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/f309e3e02ee754025915e612151aadc0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;350&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;心形脸对比：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1903f35e0d8791153ef24d761925503f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;419&quot; data-rawheight=&quot;433&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;419&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/7c136ffc3bfd3a90ee1e82e637eef818_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;237&quot; data-rawheight=&quot;367&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;237&quot;&gt;方大同身为心形脸，下巴非常圆，如果再戴下半部分比较圆的眼镜，就看起来囫囵一片。方的比较适合他。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有了眼镜和帽子现在已经基本可以达到什么效果呢？我们可以预览一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;after&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/95aa02f809980395d3748af99e17bccb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;253&quot; data-rawheight=&quot;227&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;253&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;before&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/a9b17371369c2b4b55d69897c56b5257_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;365&quot; data-rawheight=&quot;243&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;365&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;虽然还是很丑。。。。但是已经是可以接受的丑了。。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有了帽子和眼镜，脸部的重头戏就已经可以了，接下来是细节的完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先更新到这里，晚上回来继续更新初阶篇，即将更新的项目还有：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眉毛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脸部卫生&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;以及后面的穿衣。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25257631/answer/30942372
</link>
<author>
jo jo
</author>
<title>
大陆学生如何看待香港学生罢课行为？
</title>
<description>
不是学生已经不少年了，也来回答这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人来说非常反对学生运动，因为学生运动的诉求往往和自身的利益无关，然后导致了他们的诉求的不切实际，不切实际的要求一方面导致他们的对立面根本无法与他们谈判，最终不是无疾而终，就是鱼死网破，另一方面导致他们非常容易被人利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个反例，比如说工人罢工，他们的要求往往是和他们最切身的利益有关的：加工资啊，降低工作时间啊。而正因为是切身利益，所以这些要求都是经过很理性很慎重的考虑，而且都是他们熟悉的领域，绝不会出现工作时间减半工资翻番的要求。这种相对比较务实的诉求给他们的对立面：无论是政府还是资方，都有了一个操作空间。接下来无非是讨价还价，多一点少一点钱和工作时间而已。最终得出一个双方都不满意，但都勉强能接受的方案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而学生运动最大的问题就在这里，他们的诉求基本都是跟他们的利益脱节的，所以宏大空洞而充满了想象。人都是为了自己的利益才会精打细算，没有自己的利益在其中往往意味着这个诉求的随意性，没有自己的利益也意味着这个诉求的领域他们也是完全不熟悉的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像这次香港学生罢课所提出的几点诉求，一开始就完全突破对立面的底线。看似有理想有原则，实则体现出不负责任的心态。其实这些学生根本不是来实现诉求的，而是来玩票的。他们不关心他们的诉求的成功率有多少，对方会不会同意，会不会讨价还价，到底有哪些势力反对他们，哪些势力支持他们。原因很简单，因为他们的诉求失败了他们也不会有什么损失。这和工人罢工一旦谈判失败就要面对嗷嗷待哺的全家人的压力完全不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，没有切身利益往往导致被某些利益相关的团体利用。道理也很简单，只有利益才能使人坚定。你要哄骗工人群体多加一小时班，少拿几百块钱的工资去实现一个飘渺的理想是不可能的。但对学生群体则轻而易举，因为学生实在是不需要付出什么，所以往往能够很轻易地跟随某个理想而行动，等到真的大难临头时已经晚了。而这次香港学生显然被某些势力所利用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以政治根本不需要理想和中立，政治的本质就是各方利益的交锋和妥协，任何利益不相关者参与其中都会变成搅屎棍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，学生从来不是一个利益共同体。他们的出身各自不同，父母很有可能属于不同的利益团体，以后这些学生走上社会，往往也属于不同的利益团体，各自的利益诉求完全不同。所以学生组团去追求某个政治诉求事实上是非常荒诞的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以说，学生还是应该珍惜父母的学费，学习为上，因为大多数学生所属唯一的利益团体就是父母为主的亲属，让学费物有所值是他们唯一的任务。学生要等到踏上社会加入了某个其他的利益团体，没有什么理想了，一心利己了，才有资格参与政治的角逐。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25270789/answer/30933801
</link>
<author>
胡芦娃
</author>
<title>
戒烟1个月，不想复吸，应该怎么做？
</title>
<description>
&lt;b&gt;反对第一的答案!就是这种所谓的学者把这问题搞的这么复杂!&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;       尼古丁是一种代谢奇快的毒品。吸烟后半个小时，血液中的尼古丁含量就会下降50％，再过半个小时就会下降到25％。这就是大部分吸烟者每天吸20支烟的原因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;       每当吸烟者抽完一支烟，血液中的尼古丁含量就会迅速下降，很快就会引发戒断症状。&lt;br&gt;在这里，我有必要解释清楚戒断症状的概念。吸烟者经常认为，戒烟时出现的痛苦感觉就是戒断症状。事实上，这种痛苦主要是精神上的，是吸烟者心理作用的结果。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;br&gt;        所以其实我只需要让你明白吸烟不会给你带来享受，只是让你缓解你现在的不舒适的症状。吸烟者饭后一支烟不会比不吸烟的人更舒服，你是在缓解毒瘾，而不吸烟者本身就没有，所以不吸烟的人饭后一样很舒服，并且更加舒服。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你认同此关点请按照指示看下文！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/db4c4e3f961eab9b668ea8e20a1a69e5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;291&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;本篇的回答步骤：&lt;br&gt;1.回答题主问题&lt;br&gt;2.小故事&lt;br&gt;3.完全不需要意志力，无压力戒烟的方法&lt;br&gt;4.本人改进后的东西&lt;br&gt;5.对非吸烟者的建议&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;1.回答题主问题&lt;br&gt;非常抱歉题主，您属于我所接触的抽烟人群中最痛苦的一类（具体不展开）&lt;br&gt;如果你想真正的戒烟 需要看这本书《这本书可以帮你戒烟》&lt;br&gt;简单修改版下载链接: &lt;a href=&quot;http://pan.baidu.com/s/1eQkXOI2&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;百度云 请输入提取密码&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 密码: buzq&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;2.小故事&lt;br&gt;1946年的电影《修女肯尼》讲述的是伊丽莎白。肯尼修女与小儿麻痹症作斗争的故事。我遭遇的种种阻力，可以说是修女肯尼当年经历的翻版。我还记得在那个年代，小儿麻痹症与今天的癌症同样可怕。小儿麻痹症不仅会使四肢失去活动能力，还会导致肢体扭曲。当时的主流疗法是使用铁制模具固定患肢，强制整形，结果通常会导致终生瘫痪。&lt;br&gt;　　修女肯尼认为，铁制模具是阻碍肢体康复的重要原因之一，而且通过反覆实验证明，患儿的肌肉可以通过治疗恢复活动能力。不过，她并不是专业医生，只是一名护士。她怎么敢在医生们的专业领域里指手画脚？尽管她发现了问题的解决办法，并且证明了其可行性，但是这些似乎并不重要。她所治愈的孩子们相信她是对的，孩子们的家长也是，但是主流医学界不仅拒绝接受她的疗法，还禁止她无照行医。足足过了20年，医学界才逐渐承认了修女肯尼的观点。&lt;br&gt;　　我第一次看《修女肯尼》时，距轻松戒烟法的发明还有几年时间。我当时的想法是，电影的确有写实的地方，不过更多的是好莱坞式的夸张和修饰，因为修女肯尼的发现实在太过明显，主流医学界不可能完全没有认识。医学界的专家们绝不会是电影里那副嘴脸。他们怎么可能一连20年不肯接受再明显不过的事实？&lt;br&gt;　人们常说，事实比文学作品更令人惊讶。我在此向《修女肯尼》的编导们致歉，他们并没有扭曲事实。即使在信息畅通的今天，经过20年的时间，我的发现仍然没有被主流医学界认可。我相信，我已经证明了轻松戒烟法的有效性：像修女肯尼一样，我只不过是一个普通人，只是因为我发现的方法的确有效，才逐渐为人们所知。如今，我已经得到了无数戒烟成功者的认可。像修女肯尼一样，我已经用行动证明了我的观点。但如果全世界仍然坚持旧式的思维方式和态度，我的发&lt;br&gt;现又有什么意义？&lt;br&gt;------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;3.完全不需要意志力，无压力戒烟的方法：&lt;br&gt;首先忘记原本的戒烟理由，然后再这样问自己：&lt;br&gt;　　1．吸烟究竟有什么用？&lt;br&gt;　　2．我真的在享受吗？&lt;br&gt;　　3．我真的必须为了把烟卷叼在嘴里、让自己窒息而付钱吗？&lt;br&gt;　　事实真相是，吸烟一点用也没有。这句话绝不是说，吸烟的负面效应比正面效应要大；所有吸烟者都明白这一点。我的意思是，吸烟根本就没有正面效应。过去，吸烟还可算是高人一等的地位象征，而在今天，就连吸烟者自己也承认，吸烟是一种反社会的行为。&lt;br&gt;　　绝大多数吸烟者在吸烟时都会进行理性思考，但他们所谓的理性其实是错觉和幻想的结合。&lt;br&gt;　　我们必须消灭这些错觉和幻想。你会意识到，你其实并不需要放弃什么，因为根本没有什么可放弃的。戒烟不仅没有任何负面效应，而且有多方面的正面效应，健康只不过是其中之一。当所有的恐惧和错觉悄然消失时，当你意识到生活不会因缺少了香烟而变得更糟糕时，当你不再有任何失落感时，再回过头来考虑健康问题以及其他传统的戒烟理由。只有这样，这些理由才会成为你的动力，推动你去追求真心想要的东西自由快乐的生活。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;4.本人改进后的东西&lt;br&gt;以上内容都是《这本书可以帮你戒烟》的内容&lt;br&gt;我看完书后戒掉了，但是我对95%成功率产生了质疑。&lt;br&gt;经过我的试验后发现成功率只有60%左右（虽然在别人看来已经很高了）。&lt;br&gt;我的改进 &lt;br&gt;1.只是将书里的一些美国栗子变成中国栗子（我也是试验过的，不展开）&lt;br&gt;2.我根据每个人的烟龄 职业 和抽烟的多少 适当的删减或者增加些内容和栗子&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3.告诉别人成功率是100%  （确实是100% 至今有70多人的留有记录  愿意出庭作证【得瑟】）&lt;br&gt;我的qq：857525300  注意：我做这个全程不会收费，但是联系我的需要留下联系方式。&lt;br&gt;我要记录入档的（你是我的小白鼠   小啊  小白鼠）。&lt;br&gt;----------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;5.对非吸烟者的建议&lt;br&gt;　　把自己放在吸烟者的位置上思考。不要强迫他，或是试图说服他／她（下文不再重复）戒烟。对于吸烟的危害性，他绝对比你更清楚。他也不是因为愿意这样，他会狡辩只不过是为了保留面子。他吸烟是因为心理上的依赖性。是因为相信吸烟能帮他放松、提高他的勇气和信心，是因为担心不吸烟的话，他就无法享受生活。如果你强迫他戒烟，只会把他逼到死角，加重他对吸烟的依赖性。万一把他逼成了秘密吸烟者，他就会受到更大的伤害。你应该从反方面着手。让他接触戒烟成功的人，让他们告诉他，戒烟后的生活是多么美好。一旦他相信自己可以戒烟，就会逐渐敞开心扉，这时你就可以开始解释戒断反应的原理：吸烟对他没有任何益处，只会&lt;br&gt;摧毁他的自信，让他无法放松。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
