<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21232435/answer/17606068
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
6 月 20 日隔夜 SHIBOR 达到 13.444% 的高位，由哪些因素导致？与市场传言的关系大不大？
</title>
<description>
洗衣机在洗衣服，正好扯上两句没用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这次流动性危机其实是可以预判到的。据我所知，在上个月底就有很多私募启动了风控，做的非常好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;流动性危机的源头在哪里呢？&lt;br&gt;我们自己分析源头可能是两方面：&lt;br&gt;1.外管局出的关于银行头寸管理和虚假贸易的文件。这个是起到了作用的。从1-5月用奇葩中的战斗葩都不足以形容的外汇占款数字就可以解释了。这其中包含了融资铜，融资大豆为代表的信用证套利。还有离岸利率套利等等一系列的玩法，在这里就不详细说了。&lt;br&gt;2.央行态度。从近期来看，央行的一系列动作都是在从市场上抽取流动性，其中100亿的央票则是压垮市场的最后一根稻草。SLO的取消和30亿的央票只是央妈对于傲娇的四大行求奶的拒绝而已。而这种情况，在星空哥当政的时候是不敢想象的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;21世纪对于第一次光大的违约报道是准确的，SLO取消那天银行间市场推迟关机不大不小也算个事故了。但是关于中行违约和4000亿什么的完全就是扯淡了。考虑到6月20号的大跌和6月21号是1306的结算日，我私下猜测是多头无奈了，只能靠释放谣言进行反击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;流动性有多紧张？6月份我大约接到了100多个理财产品的推销电话，来自于各种不同的银行。在隔夜shibor最紧张的时候，3,5百万的现金都有人陪着笑脸。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上献给三水哥，以表明我是真爱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21236229/answer/17622334
</link>
<author>
张小北
</author>
<title>
《不二神探》的导演王子鸣是什么背景？为什么他第一次当导演就这么多明星，甚至打酱油的都是明星？
</title>
<description>
本片是崔宝珠监制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/3132686.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;崔宝珠_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：崔宝珠，&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2607.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;著名导演、制片人。 &lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/2607.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;香港&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;金牌监制、资深电影人，从事影视创作多年，对影片的筹备、拍摄方面经验丰富。曾参与《&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/27115.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;卧虎藏龙&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》、《&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/4436.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;霍元甲&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》、《&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/8168.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;功夫&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》、《&lt;a href=&quot;http://baike.baidu.com/view/441245.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;长江七号&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》等片的策划、制作。&lt;br&gt;&lt;br&gt;王子鸣是她儿子。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21217297/answer/17625449
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
地方媒体记者掌握当地高官贪腐的线索，所在的媒体不许报道时，该如何处理？
</title>
<description>
作为反贪从业人员，我说几句&lt;br&gt;第一，我很反对媒体刊登贪腐线索，侦查的优势主要建立在信息不对称上，也就是“你不知道我掌握了多少信息”，所以古今中外任何侦查，都是秘密进行，不对被侦查人公开的。你把信息全登在报上，简直是在给嫌疑人销毁伪造证据提供指南。也许挪用公款、贪污的证据要洗白还难一点，但是对于贿赂犯罪而言，要串供或者让行贿人跑路简直是轻而易举，而且会给侦查、定罪带来致命的障碍。媒体反腐有一定的用处，在于引起社会关注，打破地方保护和部门保护。但是也不要过于夸大其作用了，在我看来，其内容不过是公开版的举报信而已。反贪部门对举报信的重视程度在于其可信度和可查性，而不在于公开程度。至于说营造新闻热点，呵呵，第一，你真的不懂网监的能力，的确自媒体的审查难度大得多，但对网民以外的大部分人而言，影响力很有限；第二，有司如果铁了心不做回应冷处理，你以为以现在网络新闻爆发的尿性，大家能持续关注多久？&lt;br&gt;第二，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@yolfilm&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/yolfilm&quot; data-tip=&quot;p$b$yolfilm&quot;&gt;@yolfilm&lt;/a&gt;有一句话说得非常对，线索不等于证据。我曾经处理过超过500封举报信，遗憾的是，真正有价值的举报信不超过50封。大部分的举报信，真的连线索都算不上。很多时候，举报信只是在说某某官员道德败坏，，家里有多少钱，多少房子……冷血一点说，这种举报信的价值接近于零，因为几乎没有任何可查性。在算得上线索的举报信里，又有大部分只能说出某官员在某某工作中贪污、受贿多少钱，而说不出具体项目、知情人、谋利情节等信息，而且经查证往往有很多捕风捉影的夸大、与事实不符的情况。唉，举报人通常都觉得自己掌握的是铁证，抱怨反贪部门为什么不查。亲，你站在我们的角度想一想，怎么查？来一封举报信就去查别人的家庭资产，你以为那么容易?你说一句他有巨额资产，我们得跑20多家各种银行去调帐的啊，房产全国甚至全省都不联网的啊，他可能还有亲属从事商业经营活动的啊……一个反贪局多的十几人，少的七八人，一年要办十来个案子，极度紧张的侦查资源只能选择投入到最有成案价值的线索中去。所以，对于那些不清晰、不具体的线索，不好意思，只能存查，等积累到一定程度再启动了。&lt;br&gt;第三，其实，对于反贪部门来说，是很愿意查办一些大要案的，一条有价值的重大举报线索十分宝贵。我也不说什么反腐倡廉啊司法正义什么的高调门，单从反贪自己来说，不查办大要案，会有地位么？单位是要声望，要威慑力的，要话语权的，领导是要政绩，要靠这个在地方党政领导中抢排名的。换你是反贪局长或者检察长，你是希望自己党委书记在自己面前叼着烟下命令，还是希望干几票大的然后让书记在自己面前客客气气的？作为反贪部门来说，和发案单位不会有什么利益纠葛，很容易下决心查案，而且这样对自己有好处，比如查个交警队长，以后检察院的车子在路上被抓违章都会少很多你信不信。真正的阻力往往来自于地方党政部门，因为人事任免、部门利益上的纠葛太多。&lt;br&gt;第四，纪委也好，反贪也好，要立案侦查一个贪官都需要一个较长的时间，叫做初查或者叫外围摸查，就是在不接触嫌疑人的情况下调取证据，这个阶段用时视案件的复杂程度而定，特别是对于高级别官员的案子，更为慎重，有时候还会采取各种迂回甚至麻痹对方的战术。这个阶段对举报人的耐心是一个考验，而且有时难免会走漏一些消息，给举报人带来较大的压力。很多人等不住了，在这个时候就开始骂娘了，骂纪委、反贪包庇罪犯了……&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后总结一下，当地高官犯罪线索，首先是把线索给纪委、反贪局比给新闻媒体靠谱；其次是找准部门，别乱投举报，比如厅级干部线索就别给市县反贪了；再次是不要多头举报，很多人喜欢从国务院投到县信访办，其实那些不在管辖范围的部门根本不要投，而且投多了还容易走漏消息；最后是最好实名举报，或者至少来信来电跟进一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：好像偏题了，题主见谅，求折叠。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20312992/answer/17458089
</link>
<author>
梁晓晴
</author>
<title>
为什么那么多人抵制玉林狗肉节？
</title>
<description>
犹豫了好几天要不要回答这个问题。&lt;br&gt;最后还是决定回答吧。&lt;br&gt;我是个玉林人，这个狗肉节其实是荔枝狗肉节，再确切一点说，是在每年夏至这一天吃荔枝和狗肉来迎接夏天的到来。我的家乡在北回归线以南天气炎热降水丰沛，夏天很难挨过去，古时候人们发明了这种以毒攻毒吃最上火的食物的方法来抵挡暑气，这是我们地方习俗的一部分。&lt;br&gt;另外还要说的是我们吃的是肉狗，是专门饲养用来食用的肉狗，我们不吃宠物狗！！！！就好像人们吃草鱼、鲤鱼、鲫鱼、非洲鱼但是不吃金鱼一样！！！！！！！！！&lt;br&gt;PS 觉得很委屈，那么多人根本不了解事实就各种玷污诋毁我的家乡，不分青红皂白就说要抵制这个，抵制那个，宁死不听解释，和他们解释还要说你狡辩。无语。。。&lt;br&gt;玉林是一个有着两千多年历史的古州，这里是世界最大的铜鼓出土地，这里有“天南杰构”江南四大名楼，容县经略台真武阁；这里有亚洲第一天然石桥，博白天仙桥；这里有全国四大名庄之一 陆川&lt;u&gt;谢鲁山庄&lt;/u&gt;；这里有中国道教三十六洞天之二十洞天容县&lt;u&gt;都峤山&lt;/u&gt;和二十二洞天&lt;u&gt;勾漏洞&lt;/u&gt;；这里有&lt;u&gt;李宗仁&lt;/u&gt;屯兵遗址，城隍鹿峰山(龙泉洞)；这里有森林景观大容山森林公园。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;这里不是外人所说的只知道吃狗肉的粗野蛮荒之地，&lt;/strong&gt;不过，无所谓了，因为不管外人说什么，夏至节我们都过定了。&lt;br&gt;————————————————————————————————&lt;br&gt;谢谢大家的理解。&lt;br&gt;汪曾祺曾在《四方食事》中写道 &quot;有些东西,自己尽可以不吃,但不要反对旁人吃,不要以为自己不吃的东西,谁吃,就是岂有此理。比如广东人吃蛇,吃龙虱;傣族人爱吃苦肠,即牛肠里没有完全消化的粪汁,蘸肉吃。这在广东人、傣族人,是没有什么奇怪的,他们爱吃,你们管得着吗?……总之,一个人的口味要宽一点,杂一点,对食物如此,对文化也应该这样。&quot; 愿与大家共勉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21233313/answer/17625291
</link>
<author>
moski ivan
</author>
<title>
既然病毒不能在体外生存，那么最初的病毒是怎么起源的？
</title>
<description>
这种题目为什么会没有一个具体的答案？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不应该靠单纯猜测回答——关于这个问题有大量切实的研究，列举如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%97%85%E6%AF%92&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;https://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zh.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/%E7%97%85%E6%AF%92&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有三种流行的关于病毒起源的理论：&lt;br&gt;&lt;br&gt;逆向理论（Regressive theory）：病毒可能曾经是一些寄生在较大细胞内的小细胞。随着时间的推移，那些在寄生生活中非必需的基因逐渐丢失。这一理论的证据是，细菌中的立克次氏体和衣原體就像病毒一样，需要在宿主细胞内才能复制；而它们缺少了能够独立生活的基因，这很可能是由于寄生生活所导致的。这一理论又被称为退化理论（degeneracy theory）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;细胞起源理论 (有时也称为漂荡理论)：一些病毒可能是从较大生物体的基因中“逃离”出来的DNA或RNA进化而来的。逃离的DNA可能来自质粒（可以在细胞间传递的裸露DNA分子）或转座子（可以在细胞基因内不同位置复制和移动的DNA片断，曾被称为“跳跃基因”，属于可移动遗传元件）。转座子是在1950年由巴巴拉·麦克林托克在玉米中发现的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;共进化理论：病毒可能进化自蛋白质和核酸复合物，与细胞同时出现在远古地球，并且一直依赖细胞生命生存至今。类病毒是一类RNA分子，但不被归入病毒中，因为它们缺少由蛋白质形成的衣壳。然而，它们具有多种病毒的普遍特征，常常被称为亚病毒物质。类病毒是重要的植物病原体。它们没有编码蛋白质的基因，但可以与宿主细胞作用，利用宿主来进行它们自身的复制。人類丁型肝炎病毒具有和类病毒相似的RNA基因组，也不能生成自己的蛋白质衣壳，但却能够利用乙型肝炎病毒的衣壳。因此，丁型肝炎病毒是一种缺陷型病毒，需要乙型肝炎病毒的帮助才能够进行复制。这些依赖于其他种类病毒的病毒被称为“卫星病毒”，它们可能是介于类病毒和病毒之间的进化中间体。朊病毒是具有感染性的蛋白质分子，不含DNA或RNA。朊病毒会导致绵羊感染羊搔痒症或牛感染牛海绵状脑病（俗稱“疯牛病”），也会使人获患庫魯病（Kuru）和克雅二氏病。虽然缺乏核酸，朊病毒依然能够复制，这是因为在生物体内存在与朊病毒具有相同序列但结构不同的正常蛋白质，而朊病毒可以使这些正常蛋白质的结构发生变化，转化为朊病毒，这样新产生的朊病毒又可以感染更多的正常蛋白质，使得朊病毒越来越多。虽然朊病毒与病毒或类病毒本质完全不同，但朊病毒的发现进一步提高了该理论的可信性，说明病毒可能进化自能够自我复制的分子。&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于病毒的“好的”意义，事实上，有一种颇为广为人知的病毒“噬菌体”——其特別之處是專以細菌為宿主，較為人知的噬菌體是以大腸桿菌為寄主的T2噬菌體。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/a9/a9/a9a986db6326fc86dfc808b66587e6a2_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;366&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/95/cb/95cbf86ba04af7a416e40d0c03ba1e38_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;460&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;460&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/95/cb/95cbf86ba04af7a416e40d0c03ba1e38_r.jpg&quot;)'&gt;鉴于以上特性，苏联科学家研究出了“噬菌体疗法”——专门应对细菌的病毒疗法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21238547/answer/17623602
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
如何看待农民工月薪 1.4 万？
</title>
<description>
这个月获1.4万，本质是市场定价，在市场经济条件下，天然合理。&lt;br&gt;即你要舍得出到1.4万，才有人愿干。反之，你要干不下来，也得不了这个1.4万。&lt;br&gt;在民工中能拿到这个数的肯定是少数，无论就其辛劳程度、技术程度、干活的漂亮程度，在民工中都属稀缺资源。&lt;br&gt;市场环境下不同行业中的劳作者，都会因自身稀缺程度不同，而产生市场定价问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;市场不相信眼泪，也不会崇高式地给人发钱。你要本身不稀缺到这个程度，再怎么累得让人叹息，也未必会有人给你这个钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;受&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/sgybbb&quot; data-tip=&quot;p$b$sgybbb&quot;&gt;@申广玉&lt;/a&gt; 之邀答此题。看了这么多答题，觉得有这么一层意思还没点透。补说几句。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19596070/answer/12325651
</link>
<author>
周晓农
</author>
<title>
王小波是谁？他给你的最大影响是什么？
</title>
<description>
 看过王小波的《黄金时代》《白银时代》等小说，也看过他的《思维的乐趣》等杂文集。如果他不早逝，今年大概是60岁了。北京人，在云南当过知青，成长于那个荒诞的年代。&lt;br&gt;　　他的小说，多采用荒诞的笔法，不是十分好读。但如读进去了，荒诞笔法下，处处都充溢着常识。他在告诉你，在不正常的人眼中，正常的人都是不正常的。当不正常的人主宰正常人时，正常的人就不正常了。这是一个时代的悲哀。他让你回到常识和事物的本源，让你强烈地感受到那种荒诞。不论你读后会会心地一笑，或者是品尝到苦涩，那都显示出了他在写作上的睿智。&lt;br&gt;　　其实，他是一个认真、严肃和善于深思的明白人。&lt;br&gt;　　我甚至觉得在当代文学家中，将事物荒诞化，让你不能忍受这种荒诞，回到正常，他是第一人，至今无人超越，他甚至为此创立了一种寓庄于谐的文体和文风。&lt;br&gt;　　虽然对他的作品争论颇多，我也没有专门去研究过，但觉得他达到了他那个领域的高峰，必将青史留名。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21240517/answer/17622743
</link>
<author>
采铜
</author>
<title>
如何反驳，怀疑“科学”的人？
</title>
<description>
果壳网等网站的东西不一定是对的。如果你看过足够多的论文就知道，科学界可不是一团和气的，一篇论文能发表，必然是因为有新发现，这个新发现或者是对前人的补充，更多的时候，是对前人的反驳和纠正。更有一些情况是，两派观点争来争去，谁也不能说服谁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，真正有科学精神的人，并不是那么喜欢下定论，也不是那么喜欢张扬，因为他们知道，真理和谬误有时不过一步之遥。而所谓辟谣，这个词本身就有一种斩钉截铁的意味，确实有些谣言荒唐得离谱，但有些，还真的是不好说，不好说。而如果一场辟谣受到制造话题性等营销考量的影响，又受限于时效性没有充分完备的论文检索和消化，那么它的科学性是需要存疑的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你要知道，科学不是一个静止的东西，不是一块碑立好了给人拜的，而是不停演进、不断刷新着的。不是说，你获得某个专业领域的高学位或者学术职位，就可以代表科学发声，也不是说，你看了一些相关的论文，就可以代表科学发声。永远保持一颗＂对何为正确不那么确定＂的心，才能让你和科学靠得更近。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21239928/answer/17626389
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么罗永浩称锤子估值 4 亿 7000 万元？
</title>
<description>
业内且利益相关，匿名了。以下所有数字，均不可作为创业或投资参考。&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅仅从资本面来计算公司估值是危险的。还应该考虑公司经营状况。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;资本面:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;估值 = 最后一轮融资金额/占股比例 x 100&lt;br&gt;&lt;br&gt;公开报道中老罗的 A Round 是 1000 万人民币。此轮占股应为 15 - 30% 。也就是说，这轮不足以让公司估值超越一亿人民币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;老罗应该不会凭空忽悠，除非他不在乎以后上市时被打脸。那么假设是 B Round 让公司估值超越四亿人民币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;B Round 猜测是在锤子发布会之后，接近完成的产品和发布会的声势有可能让老罗获得更好的 B Round 。为了简便计算，假设 B Round 出让 20% 的股份，要获得 4.7 亿的估值，则融资 9000 多万人民币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;经营面:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个就是绝大多非数业内人士不了解的领域了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一个问题在于：一个智能手机软硬件的研发成本很可能超越 5000 万人民币。&lt;br&gt;（ 如果是 Oppo finder5，华为 P6，魅族 MX2 这种水准的硬件； MIUI 或 Flyme 这种水准的软件和云服务则很容易超越 5000 万 - 即使如此，以上所有厂家其实都不敢主打 3000 这个价位）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这也是老罗必须开发布会拉 B Round 的原因。注意，此成本是在有完善团队前提下的。考虑到老罗需要从头建立软硬件团队， 9000 万也仍然是个非常勉强的数字 - 除非，老罗手机的硬件是贴牌的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二个问题在于：有产品了，推广团队怎么办？ &lt;br&gt;小米七百万级的销量，是依托 MIUI 3000万的装机量 + 雷军不停的专访制造平媒曝光 + 运营商店头落地 + 后期分众的广告覆盖达成的。小米有个很优秀的推广团队。雷军本人的平媒上稿率也非常高（都是高信用的一流媒体）。 光靠网络炒作并不靠谱。 360 特供机说明一旦价格高于 1500 ，以 360 的网络推广能力，销量都难以达到盈亏平衡线。以四成毛利计算，至少在毛利稳定的情况下出货 30 万以上。（ 360 特供机某款的销量仅仅是十万级别的 ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三个问题在于：销售渠道怎么办？&lt;br&gt;考虑老罗根本没有自己高可控的渠道，他在渠道谈判上会付出更高代价。那么，他的盈亏平衡点应该在 50 万台以上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第四个问题在于：锤子系统的盈利如何？&lt;br&gt;假设老罗在里面内置 10 个商业推广的 Apps ，激活价 5 块，激活率 5 成，那么 100 万的装机，带来的毛利不过 2500 万。杯水车薪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意，我们还没有计算原料备货，外包生产和售后所必需的投入。小米 700 万的销量没有错，但是请调查一下 1500 块以上的国产智能机，单款销量超越 50 万的有几个。其实低于绝大多数人的想象。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;预测：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;所以，下面的预测大家可以慢慢看&lt;br&gt;1 如果老罗不打算贴牌做硬件，那么他还需要第三轮融资。因为现在的一亿人民币根本不够。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2 锤子系统的装机量决定老罗的生死。如果不能超越 500 万，那么硬件销售的转化基本没希望超越 50 万。再做下去会赔掉底裤。（参考 m1 上市销量和 miui 装机量。苹果这种品牌有两成以上的认知优先购买转化。小米则是个位数的（在某些调查里 &amp;lt;5% ）。老罗没有理由比小米高。认知度和 ROM 装机量是同样正相关的，可以根据 ROM 装机推测销量。按一成算已经不低了。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;3 如果锤子手机高于 1500 ，那么销量需要超越 50 万。低于 1500 ，销量需要更高。否则会赔掉底裤。可能千元机才是老罗的机会。 1500 上下是小米最强势的领域，再高就进入华为，魅族 ，oppo 甚至三星等国际大厂的价格区间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4 估值时候的美梦往往很丰满，但是产品经常会很骨感。市场的接受程度？经常如同骷髅。&lt;br&gt;老罗如果有风险控制意识，应该先暂缓硬件投入，尽快推一轮完善的锤子系统，评估一下装机量。如果不能做到 100 万以上，他也许应该重新考虑一下自己设计硬件的模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5 转型比市场更考验老罗。&lt;br&gt;如果锤子系统的量不理想怎么办？随着 MTK 方案的成熟，是否应该重新尝试李开复和他的点心系统没有走通的千元智能机的路？老罗需要一个强力的低成本团队（矛盾），在不停的发布中去体会市场的量级和自己的定位。寻找一个可持续并且赚钱的模式。&lt;br&gt;&lt;br&gt;否则，多少亿的估值都是浮云。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19808438/answer/17597610
</link>
<author>
王子羽
</author>
<title>
中国的主力武器有多少是纯粹国产的？有多少是外来技术？
</title>
<description>
曾受知友所激，回答过另一个问题：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20201148&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;中国海军装备的国产化程度是怎样的？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;此问题与我回答过的上述问题算是大同小异。稍做修改，引用一下，抛砖引玉，挂一漏万，贻笑大家。&lt;br&gt;==================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;答一下，既是解答诸多知友的疑问，也算是对我逝去青春的一个缅怀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我毕业于国内综合排名前十左右的985，机械类专业，所学专业单科排名全国第一。校名就不说了，实在不想给母校丢脸。毕业后进入国防科工委直属的一家军工企业工作，对口海军总装备部，空军总装备部，到2011年离职为止，我为祖国的国防装备事业贡献了整整十年青春，我人生最好的十年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有很多知友疑惑，我是学机械的，为什么做会计？我附带做一个小解释：如果不带情感的来评价国防装备工业，对于这个行业的普通从业者来说：付出和回报是不成正比的，特别是当我需要买房娶妻生子的时候。不过我把自己最好的青春献给了国防工业，以及在其中受到的种种不如意，直到最后被逼离开，我从没有后悔过，只是遗憾。因为我始终相信：&lt;b&gt;&lt;u&gt;祖国终将选择那些选择她的人&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，只是我实在坚持不到那一天。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任何一件武器，小到军用猎刀，大到洲际核导弹，其生命周期无不由&lt;u&gt;&lt;b&gt;设计、制造、使用&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;三个阶段组成。其中前两个阶段涉及国防承包商，后一个阶段涉及军队。&lt;br&gt;具体到制造，又可以细分为：&lt;b&gt;&lt;u&gt;设备制造、总装、维护&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;三块。我在工作范围主要是：设备制造，武器总装这两个环节。制造环节中的知识系统即一般俗称的工艺。&lt;u&gt;&lt;b&gt;改进现有工艺，研发新工艺就是国防工业系统中技术人员的主要工作内容。&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;国防工业国产化问题包含的东西太多（海陆空、历史现状将来、成因利弊、如何改进......），如果要一个回答囊括全部，那会非常非常长，相信会长到大多数知友都没有兴趣看完。&lt;br&gt;当然，我肯定是做不出这样的回答的，我相信全国范围内能做出这样回答的人不超过一百个。我就一些公开的资料和我个人工作中所见所闻的一些小事来表达下个人看法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一粒沙子看世界。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;神十上天，九州欢腾。我们现在算是全力以赴地搞航天工程吧（航太，准确的说是&lt;b&gt;&lt;u&gt;载人航天&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;这个细分领域是我国少有的几个科技亮点之一，可在国际上却可归为&lt;u&gt;&lt;b&gt;已扩散的先进技术&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;行列，&lt;u&gt;NASA在停掉太空梭同时，已经把接送宇航员来往ISS的项目外包给了一家叫SpaceX的&lt;b&gt;私营公司&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;），美国1969年登月，你觉得2019年前我们靠自己能实现宇航员登月吗？从这个小事来说，我们天天夸耀的世界第三的载人航天（存疑？）要落后美国50年，甚至更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;越是尖端的科技，我们落后的越多。在那些不是那么前沿的领域，我们看起来落后并不多，根本原因是技术的全球扩散。并不是我们真的在快速追赶别人，&lt;b&gt;&lt;u&gt;超越就基本可以说是梦呓了&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。而在军事科技中，最尖端的科技能发挥的破坏性能量是那些已经扩散的科技所完全不能比拟的。已经扩散的技术一般来说都有对应的“天敌技术”可以克制，在实际战争中是起不到杀手锏效用。你如果有兴趣，可以去翻看下历史，二战中，雷达在不列颠空战中起了大多的作用，相信回顾这段历史可以让你同意我的这个提法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;落后不是最可怕的，最可怕的是不知道不正视自己的落后。对于我们国家来说，技术上的落后其实也不是那么可怕，我们有巨大的人口基数优势，换句话说，下一个爱因斯坦、下一个达-芬奇、甚至是下一个马拉多纳最有可能都应该是诞生在我们国家，可怕的是制度的落后，制度的落后，束缚了国民的创造力和天赋&lt;/u&gt;。当然这已经是另外一个话题了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再和大家讲几个工作中遇到的小事吧：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;大运的地面静力试验机，我上去过很多次，上面的很多电缆（强电），看起来应该没有什么技术含量吧，就是皮抱铜，普通电缆，我们生产不了，进场的时候，为了保密，上面的标签全部撕掉了，但是电缆皮衣上面的刻印的法文（弄不掉）还是泄露了它的来历。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们平时的工作环境，从里到外，支撑技术，硬件软件网络，全美国的：IBM服务器，太阳工作站，甲骨文数据库，PTC的CAx软件（不是ProE，比那个高级很多，一套带三维虚拟现实，100个授权，价格$3000万），UIB的静力设计效验软件，思科的交换机......&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所有规模军工企业都有驻厂军代表的，他们的腐败贪婪相信我不说，你是完全无法想象的：当时我所在的公司上上下下差不多共有5000人，除开少数领导，5000人的总收入和不到100人的军代表室是持平的。&lt;b&gt;不受约束的权力导致腐败&lt;/b&gt;，而军代表是完全没有监管的，不要说法院，检察院，甚至中纪委都管不了他们。&lt;u&gt;&lt;b&gt;拿钱办事是好官&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;，实际上相对于贪腐，最要命的的是无能，你们可以想象：军代表中有一小半是政工干部（非常不幸，在我工作期间，两任总代表（军代室一把手）均非技术干部）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;某型驱逐舰上船舶电站的强电双掷开关（和家用的开关面板同类的东西），海军军用，有很多极端苛刻的使用环境，触点都是镀银的，不是离合式的点接触，是旋转式的面接触。我当时见过两个版本的设备供货：①老毛子的存货，197x年出厂；②国货，200x年出厂。俄国人的货，把包装撕开一看，触点亮亮的，像镜子一样，都三十年过去了，比我还老，一点锈蚀的痕迹都没有（银的导电性好，银首先是贵，其次纯银在空气中容易氧化；家用一般是选铜，铜导电性也还行，铜在空气潮湿环境中容易锈蚀，所以不适合在海军装备用）。国货呢，出厂不到5年，已经灰灰的了。相信是俄国人镀的银中类似Cr，Ni这样的微量合金元素的配方更好，更合理，当然了这个属于材料学范畴，不是我的专业，我不太懂其中的门道，瞎说的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;上面说的强电开关的那个事情，我们最后选了国货，管电装的军代表决定的，呵呵。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;不多说了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到这里，相信大家应该看出我个人对这个问题的见解了。&lt;b&gt;答案挺伤人自尊的，特别是对一个把自己最好的&lt;/b&gt;&lt;b&gt;十年青春奉献&lt;/b&gt;&lt;b&gt;给国防工业系统的人来说&lt;/b&gt;。我本来非常不情愿说出口，但是避免诸位看官认为偏题，于是再多几句废话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;如果我们仅仅把国产定义为在国内组装，那应该是大部分国防装备（有些芯片，基础软件国内是无法做出来的）都是满足的&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;。不然说实话，我们的国防装备中，除了95式突击步枪，我真还想不出哪个肯定或者说应该是我们独立自主&lt;u&gt;（①完全靠中国技术人员、②没有用过外国设计工艺图纸、③不是简单复制别人创意（消化吸收，青出于蓝不算复制））&lt;/u&gt;研制出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于说外来技术的来源，是不是严重依赖俄罗斯等等。以我接触到的情况（军事科技包含很广，我主要是做结构的，涉及了一小部分强电、发动机、飞控）来说，应该这样的：&lt;u&gt;&lt;b&gt;在欧美对我们没有封锁的领域，我们依赖欧美；在欧美对我们封锁的领域，我们依赖前苏联留下的技术遗产，而俄罗斯和乌克兰继承前苏联遗产的大部分&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;。总结起来：我们更向往西欧和美国。所以我们90年代，甚至更早以前的装备上有大量前苏联的影子，而比较新的装备给人感觉更西方，这一点大部分军事迷，武器迷应该是有直观感受的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;路漫漫其修远兮，革命尚未成功，同志仍需努力。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;PS：多余的话&lt;br&gt;我的回答只是个人对海空军装备的国产化问题的一己偏见。&lt;br&gt;★不代表国防装备系统的普遍现象（听说北方工业公司（陆军大型装备：坦克、自行火炮、装甲车......的主要国防承包商）下面的一些企业风气都很好）；&lt;br&gt;★不涉及解放军的战力；&lt;br&gt;★不沾边红军（八路军/新四军，解放军）的历史。&lt;br&gt;不认可一笑就好，千万不要扣帽子。&lt;br&gt;==================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;有&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/hao-yang-11&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;浩杨&lt;/a&gt;兄对我的回答质疑，引用之，并公开做个回复&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，我非常怀疑楼主的说辞。&lt;br&gt;第一，楼主说NASA把送宇航员来往国际空间站外包给Xspace公司，这点就凭我这个不太关心时事的人都知道这个业务是包给了俄罗斯。&lt;br&gt;第二，我是湖南人，有次吃饭的时候看到湖南的一个地方台放一个关于神州飞船的一个节目，说神舟十号飞船里的一些控制电缆是本地的一个什么厂做的。据说要求非常严苛，温度多少多少之类的，具体我记不清楚了，但是神舟飞船的环境比大运总要严酷吧，没理由神舟里能用的在大运上反而达不到要求。&lt;br&gt;其它的我不了解，所以也不发表评论了，但是冲着楼主一味超体制上扯的文风，倒是让我想起了中日夏令营那类文章。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我的回复：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;浩杨兄，我相信你应该没有从事过技术研发工作或者说没有过类似的工作经历，因为从你的回复可以看出来，你是一个非常不严谨的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先纠正你三个简单字面错误：&lt;br&gt;①是SpaceX公司，不是“Xspace公司”&lt;br&gt;②是神舟飞船，不是“湖南的一个地方台放一个关于神州飞船的一个节目”&lt;br&gt;③是朝体制上扯，不是“一味超体制上扯的文风”&lt;br&gt;&lt;br&gt;再纠正你三个逻辑理解错误&lt;br&gt;①我说美国国家航空航天局把iss相关发射任务承包给SpaceX了，但是并没有说SpaceX是唯一承包商。&lt;b&gt;（这个是公开新闻，我做不了假的，大家可以自己去查阅，其创始人就是Paypal（支付宝就是山寨Paypal的）的创始人Elon-Musk，最近很火的Tesla全电车也是他投资的）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;②常规武备在选用某项设备或材料的时候，除了技术的先进性等等，有一项非常重要的考量是成本。而神舟飞船作为国家科技项目的重中之重，成本方面的考虑就要少很多了。&lt;br&gt;③你凭直观认为神舟飞船上的材料的应用环境要比大运严苛。其实错了，神舟飞船的使用寿命只有几天，长征火箭的使用寿命只有几十秒，而大运的设计使用寿命有几十年。神舟已经到十号了，大运还没有服役，人不可能难的事情会做，简单的不会做吧，国家也是一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后为自己做个辩解：我并没有把问题往体制上扯。批判制度，我只是一个技术人员（还是曾经的），既没有那么多的阅历，也没有那么远的眼光，更没有那么高的层次。而且，我再三提到，不要扣帽子，浩杨兄，你太不厚道了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要扣帽子，千万不要扣帽子。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21239928/answer/17625206
</link>
<author>
商力
</author>
<title>
为什么罗永浩称锤子估值 4 亿 7000 万元？
</title>
<description>
【补充：下面的匿名用户回答非常靠谱。我是在分析基本的估值情况，他还加入了很多关于锤子的具体分析，值得一赞。】&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Raymond Wang&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/raymond-wang&quot; data-tip=&quot;p$b$raymond-wang&quot;&gt;@Raymond Wang&lt;/a&gt; 律师说得不错，4.7亿元人民币估值，约合7660万美元，如果是post-money，这个估值在目前市场的正常区间内。（如果是pre-money，这个估值也不会让人惊奇。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;一般而言，互联网公司融资稀释比例，A轮在20%-30%，B轮在15%-25%，都是正常区间。比这个区间高，创业者可能不干，除非他特别需要投资人的帮助，或者特别需要钱；比这个区间低，投资人可能不干，除非创业者特别获得认可，或者预估这公司会成长极快，过了这村就没了这店。你看，这其实就是一个谈判、互相控制预期的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，就老罗的情况，我会估这个区间的下沿，但不会低于16%（作为参照的小米B轮稀释比例是16.4%，锤子不太可能比这个比例低），这样的话，7660万美元估值，实际融资额很可能会是在1200万-1500万美元之间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个估值，这个比例，和这个融资额，都在合理范围内。&lt;br&gt;&lt;br&gt;来看几个今年公布的互联网项目的融资案子。&lt;br&gt;蚂蜂窝，&lt;a href=&quot;http://zdb.pedaily.cn/invdetail.aspx?id=a131a72d-1262-4e56-8fe5-d9809ce4e9b5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;启明创投和今日资本投资蚂蜂窝&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，B轮，投资额1500万美元，&lt;a href=&quot;http://www.cyzone.cn/a/20120927/233136.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;投后估值8000万美元&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，即80万美元占1%，稀释18.75%。&lt;br&gt;易到用车，&lt;a href=&quot;http://zdb.pedaily.cn/invdetail.aspx?id=7b1a539e-db5e-4eca-8e35-0decc0060e53&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;宽带资本投资易到用车网&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，B轮，&lt;b&gt;投资额&lt;/b&gt;1500万美元，估值和稀释比例未知。&lt;br&gt;雪球财经，&lt;a href=&quot;http://zdb.pedaily.cn/invdetail.aspx?id=40664591-37f5-48fe-ae2f-a072ce4a502b&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;晨兴创投和红杉投资雪球财经（i美股）&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，B轮，投资额1000万美元，估值和稀释比例未知。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看见规律了么？别看大家嚷嚷去年今年难融钱，但好项目的价格是在涨的。1000万-1500万美元几乎成为B轮正常区间了。今天好一点儿的项目B轮不要这个数，都不好意思开口。而那些本来就应该贵一点的项目，B轮这个数，更正常了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪些项目算是&quot;本来就应该贵一点&quot;呢？有很高门槛，初期投入资金大，并且已经有人证明了有很大增长空间的项目。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如，做手机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在做手机这件事上，周鸿祎给雷军抬了一次大轿子。老周嚷嚷着用360特供机来进入这个市场，还天天挑雷军，欺负雷军不会吵架，现在事情已经过去了，老周亲自用自己的失败证明了，做手机绝非易事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;做手机，门槛之高，超过了战无不胜的周鸿祎的能力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;增长空间多大呢？小米成立第三年，年出货700万台。这是什么概念？年收入100多亿人民币。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你给我做一个三年就达到年收入100亿的公司看看？&lt;br&gt;&lt;br&gt;做手机，门槛很高，空间很大，那是不是老罗就能获得同样的增长空间呢？不一定。但这不妨碍他拿投资。就像我们都知道社交产品未来肯定有空间，但这个未来是不是一定属于唱吧或者陌陌呢？不一定，但这不妨碍唱吧和陌陌拿投资，一个道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拿小米做参照，就知道老罗即使估值4亿7，也是可以用&quot;便宜&quot;来说事的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子先做系统，未来要做硬件，这是什么路子呢？这是&quot;山寨iPhone界的凡客&quot;——发挥中国制造的成熟产业链优势，学习和借鉴iPhone的品牌建设和软硬件一体化服务的运作方式，用互联网的宣传和销售方式来买东西挣钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我很尊重这条路子。这条路子，小米已经算是证明出来靠谱了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因此，锤子唯一的参照就是小米。小米的融资史是：&lt;br&gt;2010年底，B轮，融资4100万美元，投后估值2.5亿美元，即250万美元占1%，稀释16.4%。&lt;br&gt;2012年6约，C轮，融资2.2亿美元，投后估值40亿美元，即4000万美元占1%，稀释5.5%。&lt;br&gt;（知乎上有小米的投资人分析过，&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19816406/answer/14224778&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;小米科技是怎样被估值 2.5 亿美元的&lt;/a&gt;。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在锤子不过是76万美元占1%，这个价钱比小米便宜多了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;锤子做的事儿，又有门槛，又有空间，价钱又比市面上惟一可见的大玩家便宜得多。符合这几点，就能有人掏钱？我可能不会，但如果有人会，我想不出来任何不可思议的地方。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来，投资人投B轮的公司，相比起A轮，&quot;赌&quot;的色彩要弱一些了，也就是说，投一家公司，不光投它&quot;可能&quot;抵达一个前景预计很美好的未来，也投它应该能做到。相比起小米的B轮，锤子在融B轮的时候，发展水平是不如小米的。所以，它比小米便宜那么多，就极其自然了。不过，即便如此，小米B轮的时候其投资人仍然像是在押注，奇虎360拿B轮时也还是满脑子想搜索，当年他们的投资人，和今天投锤子的投资人，本质上没有任何区别。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对锤子还是有很多看不清的地方的。但这个回答只涉及估值分析，我只表述对大致规律的判断，不表述我对锤子的判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;久没回知乎，今天跳出来，主要是看见大家黑锤子黑得很欢乐，但很多人却只顾黑，完全不顾专业素养。知乎是一个讲认真的地方，某些回答纯搞笑也就罢了，说笑话的朋友自己千万别当了真，否则就成真笑话了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21237154/answer/17622765
</link>
<author>
Raymond Wang
</author>
<title>
律师行业很重视师徒关系吗？
</title>
<description>
今年是我在律师行业工作的第十年，应该可以算资深律师了。但每次我见到自己的师傅，不管是在什么场合，永远是毕恭毕敬。“一日为师，终身为师”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我在内资大所工作过，在外资律所也工作过，正是在那种标准化、流程化的工作环境中，才深刻理解有师傅指导是多么重要。同样在一家知名律所工作，业务能力上却有非常大的差别，自己的天资和努力是一方面（但大所的律师差距不大），师傅是不是用心带徒弟非常关键。传播知识容易，传承经验困难。&lt;u&gt;法律行业靠手艺吃饭&lt;/u&gt;，知识容易学，技艺真得靠手把手地教和磨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我负责任地对新人建议：在律师行业，如果遇到好的师傅，在入行的前几年一定要紧紧跟住，甚至牺牲一些个人的尊严和短期利益，将来回过头来就会知道那种严格训练的稀缺和市场价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何对师傅表达感激？在日常工作中，把分配给你的活尽量做好就足够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也请参考&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20798425/answer/16218222&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;你有没有不愿教给别人的东西？是什么？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21238547/answer/17620736
</link>
<author>
许晓风
</author>
<title>
如何看待农民工月薪 1.4 万？
</title>
<description>
我一个堂弟在上海打工，有一段时间是给东方有线放电缆，每天出工时间6个小时300块。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个月无休，9000块一个月。就算白领工作时间，平均21天，月工资也有6300。有工作服，住宿，免费工作餐。羡慕吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，他小学只读了3年…………知识是不是太不值钱了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有呢。他之所以只读到3年级，是因为智力的问题，不是智障，平常并看不出，但是有残疾证的。也就是说其它人可能拿的更多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是不是有人觉得不如不读大学，直接去做苦力罢了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;看完这些事实再说：&lt;br&gt;1，下雨天是不能干活的，没钱，工作餐肯定也就没了。&lt;br&gt;2，生病有事请假等等只要不能干活的，都是没钱的。&lt;br&gt;3，没有工程的时候，没活干，没钱的。的确，还有让你走就得走。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4，宿舍是高低床，房间里只有床和走路的地。&lt;br&gt;5，他做了一两年，脚泡脏水里，烂脚…现在还定期去医院。全部自费。&lt;br&gt;6，他做工时每个月领300生活费，其它费用需要的时候打申请才能领。年末可以统一领。但经常被包工头，老板等借用。所以，他在上海这么多年，去年我追问的结果是存款2万。&lt;br&gt;7，我还有一个叔叔也曾经做建筑工，不小心从脚手架上摔落，腰部受伤，从此不能再干。得到赔偿3万块，他很满意，这个老板没不管他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还羡慕吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;==&lt;br&gt;我每次答农村啊农民工的题都会因为带来一些新的信息，继而将人引入新的误区。比如这个，显得农民工很惨似的。其实不然，真有可羡慕的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我上面提到的那个叔叔，他后来在一私立高中食堂打工，每天5点早起，晚上8点左右工作结束。工作时间似乎很长，但其实每天早中玩三顿饭时忙个3个小时，中间都是休息，对他来说，唯一的问题是：太闲了！&lt;br&gt;&lt;br&gt;周末可以休息，学校附近的免费公园是最爱。每年和老师学生一样有寒暑假，虽然不带薪，但他们很高兴，因为刚好可以回家收种和过年。宿舍和学生宿舍类似。夫妻一起打工的别人会自觉搬到其它宿舍。工资每月进卡。管事的是老乡，不骂人不罚球，好好干就行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今年月薪1800，过去数年大约每年涨个几十一百的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和他一起的我亲叔叔是坚定的读书无用论者，因为他儿子大学毕业后也不过1500，加班还没加班费。今年他儿子终于涨薪水了，超过他了。我嘲笑他的读书无用，他笑而不答，心里大概还是盘算：他读书这些年花了我多少钱啊？呵呵。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21238991/answer/17618682
</link>
<author>
金晨羽
</author>
<title>
论文的idea被别人偷了怎么办？
</title>
<description>
小菜鸟你好，欢迎来到真实世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;idea 即使已经写成文章投了出去，只要杂志还没有接收，随时有人会来抢不客气。这是科研人员血的教训。要是没人抢，恭喜来到冷门领域，你的文章就算侥幸发出来（没错冷门领域杂志也不待见）也可能十年没读者。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说了，idea 是什么？idea 只是“往这个方向走可能有戏” 而已。这年头科研成为一大职业，那么多人，完全独立的工作组想到同一个 idea 都海了去了，偷 idea? 你怎么证明人家偷了你的 idea ？&lt;br&gt;&lt;br&gt;学界通行的道德是，国际会议上交流发现某组在一个 idea 上的工作进度远超自己（比如人家接近完成自己还在摸索），自己退出。&lt;br&gt;即使这样，不在少数的人会采取“加快进度，在对手之前把结果发表”的做法。&lt;br&gt;我硕士时候去日本开会，发表的是一年前的工作，当时手上的工作文章已经写好马上就投出，导师（材料，化学）还叮嘱我，如果有人问到能不能做 xxx，只能说我们在这方面已经有了结果，请期待续集发表。别的，一句话都不能说。&lt;br&gt;大家都知道是这样的，所以去学术会议，你以为你听到的是前沿，其实是一两年前的工作。&lt;br&gt;也有不这样做的业界良心人士，但那就要冒风险。我知道一个教授（生物）把有点端倪的工作拿出去会议发表，结果文章被人发了，害的两三个学生毕不了业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;稿子被毙掉，工作被审稿人抢发的事情都不少。很悲催你还没证据因为人家审稿是匿名的。这种事情只能作为圈内传闻，听到的人各自回家护好自己那点工作，投稿时要求编辑避开某某（并祈祷编辑听你的），觉察到出事了托关系也要把稿子尽快发掉。——我说的是国际学术圈。&lt;br&gt;（好像有误解，澄清一下：审稿人不会偷你的结果，而是压制你的结果以便他自己的结果发表。你可以告诉编辑你不要谁谁审稿因为他和我有竞争关系。如果他真的偷你的数据，这是铁板钉钉的证据，他要身败名裂的。 ）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我很奇怪，为什么你有了想法竟然不是和自己的导师（合作者）说，而是说给不相干的人。你是想跳到对方组里么？&lt;br&gt;就算你想跳到对方组里，正确做法是说一点，藏一点，让对方了解到你的价值，还无法抢你的想法。（这是我从一个关于年轻科研工作者事业发展的讲座上听来的技巧。）
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19668374/answer/17620183
</link>
<author>
子柳
</author>
<title>
打败淘宝需要多少钱？
</title>
<description>
前几天看到排名第一这个答案，今天看都顶到一千多了。这个答案让我很纠结，90%的内容是直接拿我的《淘宝技术这十年》来论证淘宝的技术难度，我很感谢他，但摘抄太多反倒没有直击重点。他是我的忠实读者，却自己匿名对我只字不提，让我有点哭笑不得。看到这么多的答案也没有让题主满意（确实都答非所问了），我斗胆来回答一下，呵呵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;淘宝的技术是可以用钱来算出来的。我这本书讲的是历史，淘宝网在2009年以前的技术，在当时来看是很有难度，但放到今天，已经不是制约网站发展的瓶颈了，分布式存储、KV缓存、NoSQL这些都有开源的了（即便是淘宝开源的，竞争对手也可以免费用，呵呵），所以之前的技术，并不是淘宝最具竞争力的因素。在2009年之后，淘宝才奠定了在业内顶尖的技术实力（要想知道淘宝现在的技术难度，可以参考一下这个答案：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20303645?group_id=46788351#answer-1324063&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;为什么很多看起来不是很复杂的网站，比如 Facebook、淘宝，都需要大量顶尖高手来开发？&lt;/a&gt; ）。其实如果你有实力做到淘宝这样的业务规模，技术问题自然能找到人来解决，有钱是可以做出一个淘宝网出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果一定要谈钱的话，我们可以简单计算一下，服务器10000多台，按一台40000计，就是4亿；加上带宽、网络设备、各种外设、软件费用，应该在10亿以内；几千名技术人员的成本比服务器更高，也就是40亿以内就差不多了。毛估估，你只需要50亿就可以做一个“新淘宝”出来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是你做一个“新淘宝”出来，没有人来用怎么办？有人建议题主色诱马云、资本收购等等，题主也都不满意。那我们不谈新的商业模式，用最简单的办法来对付淘宝，我帮淘宝的买家买下淘宝的商品，免费送给买家怎么样？这样我想会非常有效，至少我会去题主的网站上购买淘宝的商品（好拗口，这个意思大家能懂吧）。一年下来，淘宝的买家就全到这个网站上来了，这是对淘宝最大的打击。这个成本要多少呢？2012年到11月底，淘宝成交额是10000亿，我想2013年，题主准备20000亿就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是……但是……我突然想到，题主这种商业模式，淘宝的买家至少要提高10倍的消费能力了，题主得准备100000亿……也不一定够。（这相当于2012年国内生产总值的1/5，题主会帮助总理实现GDP的大幅增长）&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后总结一下，打败淘宝需要100050亿人民币。&lt;br&gt;我是认真的，求别折叠。&lt;br&gt;最最后再提一下，你可以从《淘宝技术这十年》里面看到淘宝是怎么打败eBay中国的，虽然里面没有谈钱。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21238238/answer/17618252
</link>
<author>
陳浩
</author>
<title>
人类的科技从 1970 年代至今没有巨大的进步吗？
</title>
<description>
谢邀。看了，没法辟谣。&lt;br&gt;作者知道得太少了，又不可能让他去读专业书。&lt;br&gt;科技发展的目的不是媒体的歌颂和大众的眼球，随他们去吧。&lt;br&gt;＝＝＝＝&lt;br&gt;有人说我们高傲，那呵呵之外，还是列一些东西吧：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;巨磁阻是 1988 年，否则哪来 IT 的发展？&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;微波背景辐射，1964 年发现，1989 年观测；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;第一颗人造卫星是 1959 年，大多数太空探索都是七十年代后；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;现代分子生物学 70 年代才刚刚入门，PCR 是八十年代的；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「纳米技术」一词 1974 年才开始使用；STM 是 1981 年的；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;理论物理方面，1967 年标准模型才刚刚成型。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;理论计算机方面，量子 Shor 算法 1991 年提出，四色问题 1976 年证明。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;数学方面，我因为身在其中，每天都可以目睹到最新进展。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;医学和生物的进展见 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/xk13&quot; data-tip=&quot;p$b$xk13&quot;&gt;@Stan&lt;/a&gt; 的补充&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;以上只是我比较熟悉的东西，随便查了一点而已。&lt;br&gt;有许多东西在科研界看来都是革命性的，只是一时没有简化普及，让大众理解而已。&lt;br&gt;不要以为七十年代就结束了，&lt;b&gt;七十年代很多学科刚刚诞生&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;听说很多学科如果引用 1970 年前的成果，是属于不良引用的呢。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样写有帮助了没？&lt;br&gt;你要是看了这个答案，「哦」一声然后就没了，不去查阅资料，不还是「没有帮助」吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个作者只知道 IT，没错现在的科技新闻也 他 喵 的 只知道 IT。&lt;br&gt;IT 发展的背后，就是基础科学的飞速发展，他们一无所知，以为都是程序员的功劳呢……&lt;br&gt;看看这个作者怎么说纳米材料的：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;1959年物理学家理查德·费曼提出了纳米技术的概念，当时的听众们还一头雾水……其实现在普通青年们也还是一头雾水，总之让人最好奇的大概是，纳米尺寸再往下的技术，还有没有？&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;这真真正正的是什么都不知道，没话找话啊！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;最不爽的是，这等无知记者随便发点什么感慨，你就得上天下地古今中外地给他找资料，否则 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/zhen-shui&quot; data-tip=&quot;p$b$zhen-shui&quot;&gt;@枕水&lt;/a&gt; 之类就说你对他「不屑一顾」，&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/jeffe&quot; data-tip=&quot;p$b$jeffe&quot;&gt;@李杰夫&lt;/a&gt; 之类就讽刺你「蔑视他人无知」。嘿……&lt;br&gt;我还没说你随便对自己不了解的东西下论断呢……你是不是对几十年来的科技发展「不屑一顾」，对几十年来人类的努力「一无所知」，甚至还「蔑视别人的成果」？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不理他们吧，他们怪你「高贵冷艳」；&lt;br&gt;给他举例吧，还是怪你「高贵冷艳」；&lt;br&gt;只有哄着他们自以为通天晓地，才能太平下来。&lt;br&gt;这种井底之蛙，就该高贵冷艳到底，随他们去……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20298627/answer/14663541
</link>
<author>
magasa
</author>
<title>
Marvel 和 DC 两家漫画公司，在电影上的努力，是否对漫画本业（销量）产生了正面影响？ 此消彼长，是否有不一样的结果？
</title>
<description>
抱歉久等，这几天没机会上网，想重新回答这个问题，发现@余小川 已经举出很详尽的数据了。我估计他的数据来源是&lt;a href=&quot;http://comichron.com&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;comichron.com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，这个网站上有年销量、月销量排名，还有市场份额波动图等等，如果要查具体漫画书的销量变动细节，大家可以直接上去查，就不一一列举了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影对漫画销量的正面影响，一定是存在的，比如最近这几年漫威的市场份额基本稳定在40-45%之间，DC稳定在25-35%之间，但2010年下半年有那么一阵子，漫威被DC超了，或许这就和该年是漫威电影最弱的一年有关？这一年基于漫威动画的电影只有一部《钢铁侠2》，其他年份动辄三四部。&lt;br&gt;&lt;br&gt;数据的情况就是这样，若不嫌稍微有点离题的话，我来谈几句电影策略和漫画公司整体经营的关系，主要以漫威为例，因为它曾经起死回生，故事更跌宕，而且目前它也更成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在90年代初，曾经的市场追赶者漫威，在漫画领域一度达到辉煌的顶点，市场份额达到70%，但却在短短几年间走向破产。个中缘由复杂，例如一大队主力创作者出走成立Image，使得作品水准下降，引发粉丝抵制。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时期，华尔街的大玩家，以恶意收购行为著称的Ron Perelman得到漫威母公司的控股权，让漫威上市，股价暴涨，然后发行了大量的垃圾债券，藉以收购其他公司。他还和Carl Icahn围绕漫威大打股权战争，轮番取得公司的控制地位，把漫威搞得一塌糊涂，以至于1996年漫威申请破产重组，直到和玩具公司Toy Biz合并，在Avi Arad、Isaac Perlmutter、Bill Jemas的帮助下走上正轨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（附带一提，Ron Perelman一直控制着电影行业内的明星公司Panavision，直到前两年才卖掉。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然Perelman差点把漫威搞到破产，但他对漫威其实有颇高期待，他希望把它做成类似迪士尼那样的综合性娱乐集团。当时漫威的竞争对手DC已经是时代华纳集团这个跨国综合集团的一部分，集团为它设计的产品线之长之多，是漫威无法匹敌的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但只搞了几年，漫威的「小迪士尼」梦就破灭了，迪士尼只有一个，无法复制。逐渐它认识到，单纯拯救漫画市场意义不大，因为漫画这种娱乐形式，已经是日薄西山的微利产业，它也需要改造为新的媒体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漫威不再试图模仿迪士尼的水平垄断格局，而是转而学习它以角色为核心的授权经营模式。按照他们的比喻，每个角色可以视为一个车轮的轴心，轮子围绕轴心而转，从而带动整部车子。比如蜘蛛侠这个角色就是轴心之一，围绕它可以有T恤、电视、电影、玩具等相关产品，角色是超越具体媒体形式而存在的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这听起来简单，不就是衍生产品的开发么？但其宏观概念和一般的衍生产品开发还是有不同的。以往更像是从上游到下游一层层推动的线性关系，但漫威沿用的迪士尼的「轴心说」，是立体的、多层面的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这直接导致漫威的自身定位，从动漫出版公司，转型为知识产权公司。它的职能，从漫画的批量生产，转变为角色的创造。于是这家公司的生意本质，不再是连篇累牍地让超级英雄重复冒险经历，而是开掘每个超级英雄角色在全领域的知识产权利用潜力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而这所有的环节中，电影制作成为关键中的关键。因为电影产业从来都被视为传媒娱乐业的龙头，它的拉动效应最强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;漫威要拍电影，但它一开始并不拥有所有角色的电影改编权，是破产程序让它因祸得福，废除了以前签给别人的授权合作协议，拿回了角色控制权。漫威和好莱坞大片厂的合作始于《X战警》和《蜘蛛侠》系列，都无比成功，之间的《绿巨人》和《超胆侠》算是比较失败，但不影响大局。漫威除了收取授权费用，还获得销售收入的一半。成功使得漫威从《钢铁侠》开始有能力独立投拍电影，现在它是一家标准的好莱坞的独立电影公司了，发行权签给了派拉蒙，最早派拉蒙要拿10%的票房分账，后来漫威底气上升，给派拉蒙降到了8%。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比起独立公司漫威，属于时代华纳集团的DC反而发展得不如它顺利了。隶属于综合性集团这有利有弊，有利的一面，所有项目的开发都由本集团内分支垄断，每分每厘赚得干干净净，肥水不流外人田。但也有很大弊端，你看漫威可以和索尼合作，也可以和二十世纪福斯合作，谁出的条件好都可以和它合作。而时代华纳舍不得放手DC的资源，全捏在手里，但自己又心有余而力不足，还有种种内耗，反而导致开发滞后，像是躺在家里的金山银山上睡大觉，于是总产出效益却不如漫威。&lt;br&gt;&lt;br&gt;网上查到的2008年漫威财报，电影一块净销售额2.54亿，出版一块的净销售额是1.25亿，两倍。所以角色授权收入远远比漫画本身销量来得重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说回漫画的本业上，这几年的漫威也有一定变化。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在过去，漫画读者群是个相对封闭的群体，就一群死忠粉丝嘛，卖多卖少全看他们的了。但新时代漫威的漫画发行策略，面向核心读者群的「直销」不再重要，漫画书店的目标顾客群太少了，所以连载杂志的相对重要性下降，它现在更强调出版平装和精装的合集书，以及拓展Barnes and Noble这种大型连锁书店。据统计综合书店的漫画销量已经占到漫画总市场的近一半。这种发行模式更能配合因电影被扩大的目标受众，而且让电影发行和漫画发行交叉促进，事半功倍。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外在内容上，漫威也会根据电影的内容回头去修改漫画，比如在第一部《X战警》的电影大获成功后，漫威的漫画宇宙也在一定程度上被重构。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21228957/answer/17604300
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何评价 2013 年电影《超人：钢铁之躯》（Man of Steel）？
</title>
<description>
超人和复联对比，明显超人打的更有感觉。复联重点不在打，而在几个角色的磨合。可以下载下来复联再看一次，就会有答案。&lt;br&gt;很多人嫌超人打的太狠，但我看了非常爽快，热血沸腾！因为感觉很多镜头满足了我小时候的幻想，比如有人欺负妈妈就把仇人摔出一条街边摔边揍，还有玻璃大厦朝人倾倒那种压迫感，是人类打架确实做不到的感觉！而且结尾处很像黑客帝国！复联打斗级别现实感较强，就是不够梦幻的意思……&lt;br&gt;还有部分人认为超人打的无聊没意思，这个比较不能理解。可能女的不太喜欢这种吧！但是超级英雄电影中打斗场面是重点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;开头氪星大战拍的比雷神要带感吧，因为超人这里明显是科幻的感觉，科幻设定非常好，比STID里的设定还要宏大。不过可能在许多观众眼里，对科幻毫无激动感，只是感觉&quot;非地球&quot;而已…&lt;br&gt;&lt;br&gt;闪回之处过渡很快，但我对此没有很难受，因为觉得朴实，而且本片要讲的细节太多了，没有那么多时间过渡。关于那些文艺的近物，在我看来都是为了讲超人最后为什么站在地球人这一方做铺垫。因为这些水桶床单都是超人对地球眷恋的表现。因为超人视觉听力不是人级别的，但他在那么多信息中选择了这样的细节，我觉得很能体现超人心里的感觉。不是没用的细节。&lt;br&gt;&lt;br&gt;里面每个场景人物都有作用。比如去北极，不是生硬跳转的，而是超人在酒吧打工听到了军官讨论北极新发现，然后还有超人上路镜头。另外不要忘记超人听力视觉设定，他是完全可以选择听很远的声音，看几千公里外情况，很可能他曾以极端速度搜集信息，然后决定去北极的。&lt;br&gt;超人的设定可以解释很多&quot;逻辑漏洞&quot;。这也是他们种族不会撒谎，还可以洞穿人心的原因吧！&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人问为什么最后才拧脖子，太假了。其实从片中超人少有的感情流露（两次怒吼一次为妈妈打佐德）可以看出来，超人不愿意杀人，除非逼急了，杀了人之后会非常自责。有人统计，片中超人打斗没有直接致别人死的。而且作为外星人，氪星人好像也会和三体人瓦肯人一样不会轻易表露感情，这是种族高级的表现吧。&lt;br&gt;（注：zod不算是群族最后一人吧，zod手下被吸入原来被封的领域去了，而且超人基因里布满氪星人基因序列，所以重建氪星文明是可行的，关键靠超人。彩蛋里提到北极飞船上有打开的舱，也就是有另外氪星人在地球上，超人可能能注意到。所以这里超人应该不是为了种族灭绝痛苦的。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----&lt;br&gt;&lt;br&gt;昨天看了时光网专访扎克施耐德，他回答了很多具体问题。比如超人的衣服颜色比其他版本的暗，是因为超人是需要光能的。暗色能更好吸收光能。从这里就能感受到他是一个比较值得信赖的导演，会考虑细节可信度，不会像网上说的好像不认真到连很多巨大的剧情漏洞自己都没看出来。而且他非常不喜欢片尾彩蛋，或者不停“卖萌耍宝”“插科打诨”的形式，这说明DC选导演都偏向严肃认真型的，比如诺兰。相比之下，钢铁侠有点过了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还看到很多漫迷分析了剧情。和JJ不是ST粉丝不同，扎克施耐德是超人粉丝，他在里面向超人各个版本（包括漫画）致敬多次。所以有的地方看起来有点生硬，或者看不懂，但可能粉丝看了非常激动。大家可以去看豆瓣蝙蝠侠小站，里面会有些彩蛋分析(地址：&lt;a href=&quot;http://site.douban.com/137075/widget/notes/10629350/note/283726875/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;【MOS】《超人：钢铁之躯》隐含彩蛋解析&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)，包括蝙蝠侠wayne corp、宿敌lex luthor、地球上另外的氪星人、正义联盟其他成员，都有涉及。&lt;br&gt;最可爱的是原来片头的海上钻井倒塌可能是正义联盟里的Aquaman搞的，而超人在海中看到的鲸鱼，是在向Aquaman发信号：clark is OK. : )&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有豆瓣彩蛋贴 地址：&lt;a href=&quot;http://movie.douban.com/review/6124575/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;片中彩蛋总结及些许资讯补充 (超人：钢铁之躯 影评)&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 、贴吧之类的很多。&lt;br&gt;这两天扎克在上海电影节接受了很多采访，也是很好的资料！&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，预告片中好像有个别镜头没在片中看到，可能导演会出加长版本，里面会更详细的解释一些显得有些突兀的剧情吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19742925/answer/16166764
</link>
<author>
冯宇骐
</author>
<title>
有什么好玩的塔防游戏推荐？
</title>
<description>
作为一个专注TD三十年的游戏宅，我有必要把处女答献给题主。&lt;br&gt;塔防真正流行开来还是要感谢魔兽争霸3的地图编辑器，经过长时间的发展和沉淀，魔兽塔防的几种模式和玩法基本上奠定了往后塔防游戏的开发思路。我随便找几个玩过的，并觉得不得不玩的吧&lt;br&gt;1.传统造塔防御类：传统玩法，游戏数量多如牛毛，但都大同小异，以下几个最具代表性，质量也最出众&lt;br&gt;Kingdom Rush（王国守卫战），好多人都推了，也不多说了，如果你想玩最正宗的塔防，喜欢在兵种相克，塔位摆放上花功夫的话，这款游戏适合你。上手容易精通难，后面的关卡拿三星过还是不大容易。适合各种段位的TDer。&lt;img data-rawheight=&quot;471&quot; data-rawwidth=&quot;550&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/1e/d31e8a4ceab1cf3a0f21f60369bb107d_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;550&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/1e/d31e8a4ceab1cf3a0f21f60369bb107d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;Toy Soldiers（玩具兵团），最初是XLBA的游戏，后来推出了PC版的1代。（XBLA已有越战版二代）。游戏整体质量还是不错的，声效和画面都很赞，尤其是加入可以自主操控塔这一要素，又有点FPS的游戏体验，玩上去爽快感满载。&lt;img data-rawheight=&quot;337&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/78/87785c6ce1dc2dccfe9b90de76cebf4c_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/87/78/87785c6ce1dc2dccfe9b90de76cebf4c_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;Defense Grid: The Awakening（防御阵型：觉醒），可以算PC上最优秀的塔防了，效果及其出色，游戏性也非常平衡，地形和路线的多样化选择也让耐玩度大增，而且这仅仅是个不到500M的小游戏。总之如果要玩塔防不玩这款，真的说不过去。&lt;img data-rawheight=&quot;375&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/ff/92/ff925c45533db7f782e06eb0369a7248_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ff/92/ff925c45533db7f782e06eb0369a7248_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;PVZ（植物大战僵尸）：不多说，耐玩度满载。结合了收集和养成要素的塔防都是丧心病狂- -，游戏刚出来的时候，每天放学回寝室都要战到熄灯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Fieldrunners（坚守阵地）：手游界的杰作。游戏最大的亮点就是取消了路线的限制，任由玩家自己设计路线和阵型。&lt;img data-rawheight=&quot;337&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/63/27/6327719d766253274aea091cd7daf96f_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/63/27/6327719d766253274aea091cd7daf96f_r.jpg&quot;)'&gt;其实手游的多数塔防我都不怎么推荐，一个是玩法单一二个是抄袭痕迹太重。帝国塔防和果冻塔防这种都只能算换汤不换药的典范，但都不大怎么耐玩。国产塔防就更别提了。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外还有一款标新立异之作。Anomaly ：Warzone Earth（异形：地球战区），这款游戏你不再扮演防守角色，而是进攻角色，通过即时战略的微操和兵种组合来逃脱敌军炮塔的防守。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;338&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/16/eb/16eb080d2e5b135dbd219c4004f1945a_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/16/eb/16eb080d2e5b135dbd219c4004f1945a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.英雄类塔防：就是多个可以自由移动攻击的英雄，玩家大多需要兼具英雄和塔的操作，当然，也有只有英雄的，有点脱胎自魔兽3的守护雅典娜的玩法。而且此类游戏最大的优势就是，大多支持联机。&lt;br&gt;Orc must die（兽人必须死），典型的英雄类，英雄成为防御的重心，快节奏和华丽的攻击效果让人有玩无双游戏的感觉。技能和陷阱也可以自由选择，2代加入了联机系统，乐趣也更多了。&lt;img data-rawheight=&quot;375&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/34/9c/349c008e1cf1d7496e38e2acade24259_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/34/9c/349c008e1cf1d7496e38e2acade24259_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;Monday Night Fight(周一格斗之夜)，强调竞技的一款塔防，玩家处于一个竞技场，有不同特色的多种职业可选（近战肉盾，远程输入，刺客等等），分成两队，既能当做塔防玩，也能当做DOTA玩。但这游戏在国内似乎知名度不高。。&lt;img data-rawheight=&quot;338&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/bb/50/bb50ffacb8b703c8dac886f405357ec0_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/bb/50/bb50ffacb8b703c8dac886f405357ec0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;Dungeon Defenders（地牢守护者），英雄类强推此款。手机，ＰＣ，主机都有，此游戏是英雄类塔防的典范。四个截然不同的英雄类型以及相应的塔，暗黑破坏神式的成长系统和装备系统，多样化的地图和BOSS战，华丽的界面，跟朋友联机更是其乐无穷。唯一美中不足的是操作感略崩，但是并不影响游戏的整体质量。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;338&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/53/da/53da5c34c09ae392fcd7611f31bdee41_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/53/da/53da5c34c09ae392fcd7611f31bdee41_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;差不多了吧，这些游戏各大游戏门户网站都有下载的。。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19668374/answer/17196744
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
打败淘宝需要多少钱？
</title>
<description>
 我的这篇主要从&lt;b&gt;淘宝的技术角度来回答这个问题&lt;/b&gt;，毕竟淘宝是家高科技公司，对吧。我也希望诸位客官读完之后能有这样一种感觉：&lt;b&gt;能用钱解决的问题都是小问题&lt;/b&gt;，能不能打败淘宝是不可能用金钱衡量的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人看到的是淘宝表面的东西，比方讲销售额、一万亿神马的。但你要是知道淘宝是如何发展成今天的这个样子之后，也就明白其实超越淘宝最难的不是钱，&lt;b&gt;到了淘宝的那个水准，能用钱解决的问题都不是问题&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;最早搞淘宝的那帮人是从阿里巴巴出来的，当时老马规定任务，让他们在1个月内把淘宝搞出来（那时还没有淘宝这个名字，淘宝、支付宝其实都是后来淘宝的同一个员工起的，还是个MM，和马云没关系）。现在考考你吧，如果让你在一个月内建一个网站，你怎么做？当时淘宝工程师的解决方案是：从美国人那里买一个&lt;b&gt;LAMP(Linux+Apache+MySQL&lt;/b&gt;&lt;b&gt;+PHP)&lt;/b&gt;架构的网站，当时花了多少银子呢？2000美刀左右吧（当然，源代码也买来咯）。。这时你要注意，这是淘宝的初创期，所有遇到的问题和困难都能用钱解决，但随着日后淘宝规模的急速扩大，之后淘宝人所遇到的问题，几乎是全世界范围内前无古人的难题，是花钱也买不到的了。这点之后再表。&lt;br&gt;花了2000美刀买来一个网站系统，加以简单的修改，比如改一下数据类型、增加后台管理功能、页面模板美化等等，这其中稍有技术含量的也就是对数据库进行了一个修改，把一个数据库拆成了一个主库、两个从库，并且读写分离（顺便说一句，当时该项目的代号叫&lt;b&gt;BMW&lt;/b&gt;，因为项目二当家喜欢宝马，听说后来这位二当家的座驾就是一辆宝马X5，算是如愿所偿了）。如此一番改装后，网站便立即投入了使用，这是&lt;b&gt;2003年5月10日的事儿&lt;/b&gt;，到了&lt;b&gt;这年的年底&lt;/b&gt;，，淘宝已经有32W注册用户，每日31万个PV（page view页面访问量），交易额在3371万元。&lt;br&gt;随着淘宝用户需求和流量的不断增长，服务器从最初的一台变成了三台（&lt;b&gt;没错，淘宝一开始只有一台服务器~！&lt;/b&gt;），一台发送e-mail、一台负责运行数据库、一台负责运行WebApp，并且淘宝的首席架构师还把阿里巴巴中文站的搜索引擎iSearch搬到了淘宝。&lt;br&gt;当时淘宝访问量增长速度是飞速甚至是今天看起来有些野蛮的，所以很快，数据库的问题就出来了，当年的MySQL还不是今天各位见到的MySQL，跟Oracle这样的大牌相比，那时的MySQL存在着先天的不足（数据容量和安全性）。既然MySQL存在问题，那二话不说就得解决，最后的方案就是换成Oracle。到这里不得不插一句，当年阿里巴巴的DBA团队是相当牛的，Oracle的ACE头衔拥有者，当时全球只有十几个而已，可在阿里就有4名，所以那你想想看，如果超越阿里巴巴或是淘宝，不说钱，你有没有那么顶尖的工程师，顶尖人才可不仅仅是钱能请来的啊。&lt;br&gt; 换成Oracle之后，问题仍旧很多。由于PHP语言对数据库的访问都是直接的，每一个请求都要一个连接。如果是长连接而且连接数增多，就会把数据库拖垮，反之如果是短连接，频繁地连接断开，性能会大幅降低。后来淘宝的情报部门打探到eBay在使用一个连接池的工具，是BEA卖个他们的，可是对当时的淘宝来说，BEA的东西太贵买不起，所以&lt;b&gt;搞了一个开源的连接池代理服务SQL Relay&lt;/b&gt;(&lt;a href=&quot;http://sqlrealy.sourceforge.net&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;sqlrealy.sourceforge.net&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)，淘宝的架构师进行一番改进后，便开始使用。但是使用了这项技术后，新的问题又出现了：SQL Relay经常会死锁，虽然架构师尽力做了许多修改，但内部处理的逻辑不对，问题仍是很多，死锁会频繁出现。当时解决的方法，只有重启，对于淘宝工程师来说最痛苦的，可能就是在晚上也会出现死锁，所以那段时间淘宝的工程师24小时手机开机是常态，一收到出现死锁的短信，就要马上接上机房的网络，进行重启（当时干这事最多的人，现在已经是淘宝网的总裁了，所以讲牛人常常也要有段苦逼的岁月）。到了大概在2003年的10月份左右，淘宝推出了一个新的功能，叫做“&lt;b&gt;安全交易”，也就是支付宝的验证型；到2004年的3月份，淘宝旺旺诞生&lt;/b&gt;（淘宝旺旺是由一个工程师做的，据说淘宝旺旺的在线数创新高后，淘宝的这帮人请这个工程师吃了一顿鸭脖子，因为这个工程师最爱吃鸭脖子）。从中我们也不难看到，淘宝早期的创新精神是非常非常之高的，而且想得快，做的也快，热情和技术都没的说。不过也只有这样，才有机会脱颖而出啊。&lt;br&gt;SQL Relay问题的存在，使得追求完美的淘宝的工程师觉得用不断重启来保证系统的稳定性是不能忍受的，所以在2004年上半年开始，整个淘宝网站就开始了一个脱胎换骨的手术。&lt;br&gt;在2004年的上半年，淘宝干了一件什么事呢？&lt;b&gt;淘宝更新了开发语言，从PHP化成了java（&lt;/b&gt;不得不说真是精益求精啊，敢干啊）。当时淘宝网站已经颇具规模，要一边更换语言，一边还要维持网站的正常运营，比做个新的网站要难多了。这就好比是做一场非常精密的外科手术，要技术非常高超才行。当时淘宝把Sun公司的人请来做这件事，在这个阶段，针对网站存在的问题，淘宝引入了搜索引擎、打造了自己的MVC框架WebX（&lt;a href=&quot;http://www.openwebx.org/docs/Webx3_Guide_Book.heml&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;openwebx.org/docs&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Webx3_Guide_Book.heml&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。&lt;br&gt;&lt;b&gt;在2004年底，淘宝上线1年之后，淘宝已经有4百万多种商品了，日均4KW+个PV，注册会员400w+，全网成交额10亿+。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;紧接着，围绕性能、容量和成本的进化，淘宝采用分库页表技术对Oracle进行了扩展，当时搞了三个数据库，以此来突破一台Oracle的处理上限。三个库，一个用来存放用户信息和对应的商品信息，一个用来存放用户信息和对应的卖家信息，第三个用来存放商品类目等通用信息（这样做还有容灾的好处，即万一一个数据库挂了，还有一半的商品可以买卖）。但是这样做也有问题，一个买家购买的商品在两个数据库里，那么在查看已购买商品时，应用程序要到两个数据库里去找，这还好说，可如果要按照时间排序怎么办？分页如何处理？关键字查询如何处理？专业一点的说法就是&lt;b&gt;数据的Join没法做了。&lt;/b&gt;这时轮到大师出手了，淘宝里有一个人，动手写了一个数据库路由的框架，叫DBRoute，把数据库的合并、排序、分页等操作大一统了。并且在当时用Spring替换掉了EJB，给整个系统精简了很多代码。&lt;br&gt;&lt;b&gt;到了2005年，淘宝的商品数达到1663w个，PV有8931W个注册会员有1390w个。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;数据量大，存储压力大，速度就慢，所以淘宝又搞出了&lt;b&gt;缓存和CDN(内容分发网络)。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;到了2006年，淘宝网已经有了1.5亿个日均PV，商品数达5kw+，注册用户3kw+，全网交易量169亿（6年之后，2012年双十一淘宝网一天的交易量就到了191亿）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;为什么要一直在淘宝技术改进过程中强调规模性，可以说是规模会决定你所需要的技术。当你成为业内最强的时候，你的问题就成了别人没碰到过的问题，你需要的技术也就是世上没有的技术。这意味着你必须要自己解决问题，自己创造技术，没法买、也没处买。于是，在2006年，淘宝开始走上了自主开发技术的道路，也正是这一年，淘宝开始了创造技术。&lt;br&gt;随着淘宝的发展和成熟，他们当时遇到的问题不仅没有减少，反而是增加的。举个例子，当卖家卖商品时，有时会进行一些打折促销，也就是说同一件商品价格会发生改变。那么已经成交的商品信息该如何处理？最好的方式是商品快照，每完成一笔交易，就用快照的方式保存下来。这样一来，用户的体验是爽了，但系统的存储成本大幅提升（淘宝2010年后端系统上的图片量即达到286亿）。早些时候，淘宝采用NetApp公司的文件存储系统，但随着图片数据量以每年3倍速率的增长，到2006年时，即便NetApp公司&lt;b&gt;最高端最顶级的产品也无法满足淘宝的需要&lt;/b&gt;，所以从2006年开始，淘宝决定开发一套针对海量小文件存储的文件系统，来解决自身图片的存储难题（顶级技术，和他们遇到相似难题的，另外一是google搞了GFS，腾讯的和这个同名，也叫TFS）。淘宝文件存储系统的构建者是章文嵩博士，2007年淘宝开发出了&lt;b&gt;TFS(TaoBao File System)&lt;/b&gt;。同年7月，TFS正式上线。集群规模达到了200台PC Server（146GB*6SAS 15KB Raid5），文件数上亿级别；系统部署存储量140TB，实际使用量50TB；单台支持随机IOPS 200+，流量为3MB/S。&lt;br&gt;2007年的另外一项重要技术创造，就是淘宝推出了&lt;b&gt;自创的Key—Value缓存系统&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;自从2006年踏上自主自助创新之路至今，淘宝有相继搞出了&lt;b&gt;服务化、中间件，session框架，开放平台，分布式电子商务，操作系统等&lt;/b&gt;多项尝试，并取得了成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;上面谈了很多技术方面的问题，没谈钱，是因为有些技术根本就是钱所买不到的，在淘宝之前根本就没有相应的技术供选择。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面不谈技术，想谈谈一点别人对淘宝的误解，看看你是不是也这么想的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;淘宝不是电商&lt;/b&gt;&lt;br&gt;淘宝和京东、当当……一样吗？你想打败淘宝先要了解它，淘宝是个平台，是个菜市场，它自己不是卖菜的。真正的电商是上面的小卖家。淘宝是平台，这用马云的话说就是一个&lt;b&gt;生态系统，有自己的支付体系，甚至还有快递物流&lt;/b&gt;，所以你要打败淘宝，面对的是整个一个生态系统，单纯拼某一个东西也肯定拼不过。只有你比他进化的更好，更完美，你的体系更公平、更快捷，你才有可能最终打败它。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;为什么是淘宝？为什么是马云？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;因为在创造淘宝的那个时代，中国没有很好的商业环境，是个野蛮生长的年代。&lt;b&gt;淘宝成功之处是创造出了一个比较好的买卖环境、&lt;/b&gt;一个比较好的商业生态圈。它有自己的信誉体系、支付体系、物流体系（淘宝在快递物流上也做了很大的投资）。当年马云搞出了淘宝，结果他发现光有淘宝这个平台还不够，银行没有针对小商业主的业务，对这些小业主、小卖家来说，资金周转是个问题，而对买家来说付钱方式也有风险。没有支付体系，于是马云才又搞了支付宝；当搞完了支付宝之后，马云又发现，还不够，物流不行，于是马云又在物流上加大投资，完善物流；等这些都弄好了，进入正轨了，淘宝也就变得立体了、深刻了、丰满了。当你思索如何打败淘宝的时候，一定要知道，你所面对的，不单单是一个电商那么简单。你和它之间的，最终不会是场战斗，而是一场战争，最终的结果一定是场变革。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;千言万语一句话：别只想着靠钱打败淘宝，钱不是万能的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;马云说他自己命苦，一开始什么都没有，什么都要自己去做（当然他最后做成的回报是赚了很多很多的钱）。世界上一定会有比淘宝更好的模式，可惜，到目前为止还没出现。但历史总会前进，淘宝总要死去，任何伟大的公司都无法逃过这个宿命，我们期待有更加伟大的公司早日出现。。。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
