<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21438080/answer/18227095
</link>
<author>
Shimizumint
</author>
<title>
印尼凡是华裔是不是都很富有？
</title>
<description>
不是，但普遍水平不低。&lt;br&gt;原因么……印尼人实在是太懒了……那样伸手就有芒果弯腰就有菠萝蜜的国家，居然能饿死人……&lt;br&gt;所以你随便做点啥生意，稍微认真点基本都能赚……&lt;br&gt;&lt;br&gt;注释一下，印尼华裔多的要死，但华裔和华人社区不一样。&lt;br&gt;华裔可能是混血，但华人社区基本容不下任何非华人血统的存在，讲求血统纯正。&lt;br&gt;在万隆的华人社区中，住宅分片基本按原籍分：粤语区一拨，客家话一拨，潮汕话一拨，闽南语一拨，以山东为代表的广大北方群众一拨。&lt;br&gt;因为印尼政府禁了很多年的华文教育，所以普通话除了山东社区之外基本都不能讲（山东社区人很少）。但各地方言和习俗在社区内的传承都毫无问题。&lt;br&gt;印尼华人之间的通婚也讲求门当户对。有个印尼闺蜜家里很阔，爱上了她师兄。师兄家境远不如她家（她家水平着实有点过高），家里反对的一塌糊涂。两个人坚持了六七年，扛住了各种风浪，但最后还是等她母亲去世之后，为了找点喜气，家里才勉强接受了这门亲事。&lt;br&gt;万一你爱上了以穆斯林为代表的本地人？拜拜，去雅加达吧，不管万隆还是苏腊巴亚的华人社区以后都不带你玩……&lt;br&gt;雅加达的华人社区管的相对宽松，用本地人的话来说就是“我们需要政商勾结”。当然他们也的确是这么做的，用万隆华人的话来说：能在雅加达混出头的华人，男的都是花花公子，女人都是交际花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;概述一下印尼华人的生活（万隆地区，2004年前后，可能存在接触面问题，所以以下华人可以理解为我身边接触到的华人社区……）&lt;br&gt;万隆地区是对待华人等移民应该是态度最好的一个地区。雅加达汇聚了广大不那么懒的印尼人，苏腊巴亚汇聚了广大聪明的印尼人，所以在这两处混的华人日子明显不如在万隆滋润。【不过苏腊巴亚最大商会两口子都是梅州人，做的盐焗鸡可好吃了嘤嘤嘤】&lt;br&gt;至于苏门答腊岛，那是另一个世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本起居：一般3-5人华人家庭标配是两个佣人（通常是两口子）。男佣负责花园啊水电等硬活儿，女佣负责扫除洗衣等家务，稍微年龄大些的家庭有些会有专门的华人女佣做饭。&lt;br&gt;华人中比较穷一些的或是年轻人合租一般也会请佣人，但这些佣人一般就不是专职的了。&lt;br&gt;请佣人很便宜，03-04年万隆的标准价是当地人两口子250人民币一个月，华人女佣800左右。&lt;br&gt;穿衣：华人社区有专门的人从广州或香港往印尼贩衣服，有点身份的华人一般都不穿本地做的衣服，难看的要死。衣服很贵，很贵……&lt;br&gt;吃饭：自己做或者请华人女佣帮手。但华人女佣说老实话，除了那几位台商家里的婆婆，见了那么多没几个靠谱的【换言之，稍微靠谱的华人在印尼也不至于沦落到给人做女佣- -】&lt;br&gt;住：一户建是基本配置，绝大多数人或多或少会有度假的房产在。万隆华人商会的头目·一位靠卖胶带发家的老奶奶，她一个人在巴厘岛拥有8套别墅……就算是孩子离家上大学，租房也基本都是这个等级。当时我家隔壁就是租给大学生的，里边乱的跟鬼一样，240坪一个月折合人民币1400块。&lt;br&gt;出行：轿车，华人基本上是不坐当地公共交通的。有次我要搭公车去超市被邻居小哥看到，不由分说的叫他家男佣光脚开了个大卡车把我拉过去= = &lt;br&gt;购物：最牛x的一点来了——万隆华人拥有自己的商店，本地人不得入内（佣人可以）。华人一般也不会进入本地人的商店，但真要进本地人是不会拦你的，只会死盯着看= =。华人超市的员工一般是这些为中国人服务的佣人们的子女，薪水给的比本地单位高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=================排华问题===============&lt;br&gt;两次排华闹的凶的主要是三个点：雅加达、苏腊巴亚（泗水）、班达亚齐。&lt;br&gt;除了这三个大点之外，其余城市都没啥事……万隆号称印尼第三大城市，98年也就是大家收敛了半年没搞大活动。&lt;br&gt;雅加达主要是政治原因，苏腊巴亚较多的是仇富，亚齐属于老子就是要反怎地来一个反一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便驳斥一下楼下除了有钱以外的观点：（本地人守着香蕉树菠萝蜜居然可以可以饿死我真是竟无语凝噎）&lt;br&gt;不团结&lt;br&gt;印尼华人对外相当团结，只要你没有做出太出格的事情华人社区会一直罩着你，温饱起码无忧（出格事情如去偷去抢与人通奸之类的）&lt;br&gt;不关心政治&lt;br&gt;按照印尼法律，不持有国籍或持有双重国籍的居民是没有参政议政的权利的，且每年要交很可观的一笔居留费。&lt;br&gt;不投身当地管理……&lt;br&gt;投身了的98年基本都被找借口搞死了，不投身的现在还在发财，谁投身？何况本来也没几个人投身……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20971702/answer/18296219
</link>
<author>
糖糖
</author>
<title>
壹基金的网站花了一百五十万，需要这么多么？
</title>
<description>
问题所说150万并非仅是壹基金现在的官网(&lt;a href=&quot;http://www.onefoundation.cn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.onefoundation.cn&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)，还包括壹基金之家(&lt;a href=&quot;http://www.onefamily.org.cn&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.onefamily.org.cn&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。壹基金的官网长期以来是志愿者制作和维护的，由于不同的志愿者很难保证长期的维护和工作时间，所以网站的表现不如大家期望的那样好，我们自己也不是很满意，正在投入改版，但壹基金的工作人员……永远是不够的。&lt;br&gt;至于壹基金之家，分WEB网站和壹基金内部业务管理系统两部分。&lt;br&gt;除了网站以外，还有一个重要部分是壹基金服务于捐赠人的管理系统和公益组织数据平台，包括捐款帐务管理系统、短信/email平台，公益组织管理平台，开放给公益组织发布信息、招募、积分、捐赠、志愿者管理等等，并不仅仅是一个网站，而是一个含在线服务/数据库/管理中心/线下活动等一体的项目。在技术方面还因为涉及和银行对接数据，需要保证在端口、数据库管理等后台技术方面达到银行方面的要求(所以还有不低的硬件和开发方要求)，用户体验效果是招行持卡人可凭卡号登陆和查询自己的捐赠情况，参与公益活动情况，并获得积分，并且网站可以进行身份证核对和认证；另外一个方面，平台开展了针对公益组织应用的推广，并直接孵化出了一个基于公信透明自律问责的公益组织联合体USDO自律吧(&lt;a href=&quot;http://www.chinausdo.org&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.chinausdo.org&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;)。&lt;br&gt;壹基金之家项目自2009年2月开始设计，于2009年7月试上线。USDO自律吧在筹备8个月之后，于2009年10月30日在北京，有128家公益机构联合成立。&lt;br&gt;在2010年1月，壹基金之家运营7个月后，达到独立IP访问量100万/月，作为一个小公益网站，（这个数据在大牛眼里可能不值一提吧），但很多志愿者、捐赠人和公益组织通过这个平台参与了公益，找到了志同道合的朋友，更有很多人是通过它来查询中国的民间公益组织。&lt;br&gt;2011年壹基金战略调整后，网站项目被取消，壹基金之家已经关闭（决大部分内容和功能都停了，首页好像还能打开，但是已无任何下级内容）。壹基金的捐赠人管理系统正由金蝶重新开发制作，公益平台的内容，演化为一个支持中国公益组织透明自律的项目，USDO自律吧，继续延续至今。&lt;br&gt;如今，USDO已经是民间公益组织公信自律的行业带头人，知乎圆桌#明明白白谈公益#，他们所代表的135家民间公益组织，是重要的参与方。&lt;br&gt;附上当时2010年1月的网站后台统计截图，我只有这个了，再后面的找不到了……第一次回答问题，那个签名什么的各种学习中……让各位看官凌乱了，抱歉！&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/44/c744e38dd51935810797a3b5647ed920_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;1122&quot; data-rawwidth=&quot;1122&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1122&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/c7/44/c744e38dd51935810797a3b5647ed920_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21416658/answer/18161254
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
为什么外国人预报中国天气能精确到镇？
</title>
<description>
惯例匿名_(:3J∠)_&lt;br&gt;因为他们的是数值产品结论。&lt;br&gt;首先，我们得知道天气预报是怎样报出来的。天气预报主要分为两个部分，一部分是数值预报，指的就是电脑进行计算，根据现有的资料，推算出几个小时后，几天后，甚至是几周后的环流形势，并进行一个预报。欧洲中心有预报产品，日本也有，我们国家也有T系列的预报产品。&lt;br&gt;但是，电脑是死的，它只会按照既定的程序进行一个死的计算，算出来各项数值，而不同的数值模式，算出来的结果，是不!一!样!的!这个等下再说。所以这就是为什么你的例子中的信息可以给得这么详细，因为它是电脑算出来的，通常电脑可以把每个地方都给算出来，只要你分辨率够。&lt;br&gt;但是，问题来了，不同的产品，有时候报出来的结果是不一样的。比如预报明天，日本的产品可能算出来会下雨，但是欧洲的算出来不下雨，那到底下，还是不下？&lt;br&gt;因此，所有的气象工作者都会很耐心地劝说你们，不要去看这种国外的天气预报。不是说国内的预报多么好，不是说要隐瞒温度，而是因为，那东西是电脑死算出来的，误差大。&lt;br&gt;接下来，说第二部分。为什么气象局要有预报员？因为预报员要根据实况，根据电脑计算结果，根据自己的知识进行判断。&lt;br&gt;打个比方，预报员要预报明天的天气，那么我要看过去几天的天气图，包括地面的，850百帕的，700百帕等等…………我要看过去这段时间的雷达回波，红外图，水汽图等等…………我要看各家的数值预报产品结论，包括欧洲的，日本的，中国的等等…………（注意，这个就是你题中所说的预报中的某一种产品的某一个结论），我要看数值产品上的风场，气压场，水汽形势等等…………我还得看地面实况图，还得看……………………图多到绝对会让你看吐的，真心的。&lt;br&gt;全国的气象局每天早上八点都要会商，如果你早上8点去气象局，你会发现每个人都会端坐在视频端做笔记，听各省的预报员发言探讨天气形势。然后全省的各个市的气象局都要会商，接着全市的还要开会……所以很多时候，预报员从早上开始就得在那里分析天气，做出预报，进行严谨的讨论，当有特殊天气还要发布预警。当初我在那个气象局的时候，预报员看天气图就明显比我专业太多。比如有次我看天气图就看风向，看高低压系统，看槽脊，而台长一眼就给我指出来：为什么你没有注意到我省南部的那条切变线呢。这就是业务熟练的预报员与我这种毛头小子的区别。&lt;br&gt;到这，我想问，你是愿意相信一个电脑一种模式算出来的死结果（可以偷偷的告诉你，有些时候不同的模式算出来的结果相去甚远），还是由全国，全省，全市的预报员经过讨论，经过综合分析，经过各个模式的比对检验所报出来的结果呢。&lt;br&gt;所以，你说的国外的天气报到镇，就不足为奇了，反正是电脑算的。其实气象局的预报模式里，也可以算出来全球的。全球的气象资料都是共享的，如果你能开发出一个模式，那你也能像题中描述的那样，报出任何一个地方的天气。&lt;br&gt;我们再回到你的40℃的问题来。我可以放心的给你打包票，气象局该报40℃的时候，绝对会报40℃。你肯定会疑问，我几乎没见过啊。&lt;br&gt;其实是这样的，每个稍微大点城市的自动站多如牛毛，县里也会有人工观测台站。而气象局报的，是那一整个市的平均情况。我可以和你说我的亲身经历。有一次我们城区晴空万里，突然自动站显示，郊区的温度降到了20多度。原来郊区很小的一块地方降了阵雨，可是，就是因为郊区的这点小雨，预报员那天的考核就没了，因为她报的是晴。所以，很多时候预报员在预报的时候，必须要考虑很多情况。也许市里有一两个站有40度，但稍微偏远一点的，可能就没有了，而预报报的是整体情况，所以嘛…………而且事实上，很多时候，气象的温度表测出来还真没有40℃。地表温度，室外温度，为什么要用百叶箱这些我在这里就不科普了_(:3J∠)_&lt;br&gt;可能你也会问了，上面这个例子里，预报员难道不会报阵雨吗？!我想说的就是，按照现在的气象水平，谁也没法提前一天预报到底会不会打雷，会不会下冰雹，会不会刮龙卷，因为这些强对流天气属于中小尺度系统，本身寿命就很短，形成复杂。&lt;br&gt;因此，以后天气预报的趋势，是朝精细化，精准化发展。现在你要是上中国天气网也可以看到，很多大城市都会有每6小时预报，这种精细化服务能更好的服务公众，毕竟有时候一天天气多变，不是一个词就能概括的。而精准的服务，也是以后的趋势，一个市，不同的县，不同的区分开报，就不会出现东边打雷西边大太阳，不管气象局怎么报都要得罪一边的人的情况了。事实上呢，我们的天气预报也在朝区域化发展。比如你在中国天气网，既可以查到南京城区的预报和实况，也可以查到诸如南京浦口区的预报的，当出现中小尺度系统时，局地预报的优势就出来了。而降水概率嘛，如果你看省市一级的电视台，很多都会播报降水概率的（至少我们这都会）。这些东西气象局在预报的时候都会预报分析的，只是一般电视台都不会播罢了。&lt;br&gt;总而言之，我想说的就是，预报员每天的预报是要考核的，压力也非常大，一年报错超过规定额度是要被扣工资甚至下岗的，所以没有人会乱来。刚刷微博，看到一帮人在那里喷气象局，心里还是很不是滋味的。去年夏天，我就看到有一个老预报员，她一下午坐在电脑前一动不动，翻来覆去看各个高度的天气图，分析环流形势，每当有新的实况传来，她就会重新检查自己的预报，然后进行订正，她就这样重复，然后和其他预报员会商讨论，一直到快下班，最后才提交最终预报结论。所以我想说的就是，绝大多数预报员都是很认真的对待工作，因为他们得对大家负责。其实每年的气象日基本各个气象局都会又开放活动的，希望大家能够去气象局多了解了解，很多疑问我们的气象gg气象mm都会给大家耐心解答的啦~&lt;br&gt;手机码字，啰啰嗦嗦一堆，排版不好见谅啦╮(╯▽╰)╭&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————&lt;br&gt;ps，刚才手机随便在中国天气网搜索了一下，像浙江就有精细预报  &lt;a href=&quot;http://www.zjmb.gov.cn/jxh/jxh.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zjmb.gov.cn/jxh/jxh.htm&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;l&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  ，可以看到连云量的情况都有的。&lt;br&gt;而像中央气象台今天发布的高温警报，浙江等地都是40℃以上区域，所以说气象台不报40℃根本就是无稽之谈，我们老家这以前热的时候不知道报过多少次40℃，但是人们就是喜欢选择性遗忘，视网膜效应。&lt;br&gt;还是那句话，模式的结果，看看就可以了，可以参考，但千万别当真……像雅虎天气什么的，都是直接拿模式算的结果，压根没有经过人工分析，但很多人不知道。模式报错了，人们就大骂「你看，气象局那个骗子，又报错了」。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21390999/answer/18289139
</link>
<author>
Marvin陈经纬
</author>
<title>
鲍尔默在微软员工心里是什么样的形象和认知？
</title>
<description>
在微软美国实习，就我所知地尽可能描述一下目前的情况。从我接触的全职员工来看，公司内部对鲍尔默的基本态度是&lt;b&gt;不置可否&lt;/b&gt;(No comments)。大部分员工并不期待可以通过CEO的超人智慧、英明决断突出重围，但也认为他的表现中规中矩、无可厚非。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更多个人意见&lt;br&gt;1. &lt;b&gt;精力充沛&lt;/b&gt;&lt;br&gt;他真的是精力异常旺盛，可以参考楼上视频... 两周前鲍尔默给全体实习生讲话。此前经理和我提到说，“他是我见过的最精力充沛（energetic）的人，不要被吓到”，并提到鲍尔默讲话时往往需要把麦克风别在比一般人低很多的位置，否则声音会太大而刺耳。讲话当天有幸坐到最前排，大家坐定，这哥们远远从人群最后面一路小跑上台，大喊亮相，全程讲话精神足，反应快，音量大，表情丰富肢体凶悍。&lt;br&gt;（附当日手机照一张）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/02/8d/028da2def2125163d444ba5d91b960ff_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;538&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/02/8d/028da2def2125163d444ba5d91b960ff_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2. &lt;b&gt;思想务实&lt;/b&gt;&lt;br&gt;鲍尔默是商科背景出身，也是典型的商人头脑——一切的决策乃至产品，需要合理的市场论证，以营利为最终目的，不见兔子不撒网。举例：席间有人问鲍尔默，你最羡慕我们竞争对手的是什么，他直接来：“我羡慕Google的搜索引擎！它像石油机一样咣嗤咣嗤不停钻钱（同时肢体夸张钻井手势），就像我们的Windows和Office，所以我们要做Bing。”&lt;br&gt;体现在公司层面，微软不会像Google一样去实验很多前景不明的技术，也很难像苹果一样舍弃庞大的赚钱的产品线去all in一两个点（不过最近的改组也体现了微软对精简产品线的渴望）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3. 他爱微软&lt;br&gt;鲍尔默不是MS的创始人，但有跟创始人一样对公司的热爱。他总引以为豪的：几乎没有人像他一样在一个公司，从20人到超过十万人，见证成长从未离开，起起伏伏这么多年，失败经历了很多，但总是不停尝试，笑到最后。微软未来怎么样我不敢说，但在SB心里肯定是信心十足的，以他对公司的感情和控制力，不可能主动退下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说句题外话，微软经过这么多年的辉煌发展到今天这种规模，体系太成熟，就像一个庞大的机器一样严密地运转着，即使因为惯性也不可能一夜间调转方向改变模样，更何况还有董事会的利益、公司人事等等，可以说没有一个决定是某个个人的智慧（或愚蠢）。&lt;br&gt;If Microsoft died some day, it's killed by its own size.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21454563/answer/18288449
</link>
<author>
苏莉安
</author>
<title>
开空调的同时为什么会有人还开窗？
</title>
<description>
我想起了一个值得所有人发笑但又该认真思考的同类问题：韩国人的密闭房间风扇恐惧症。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知为何，每个韩国孩子长大的过程中都会被父母教导，绝对不要关门关窗然后吹风扇睡觉，这样的话你就再也不会醒了。原因？有人说是风扇会造出一个空气稀薄区令人窒息，有人说不自然的寒冷会致命，甚至有人说风扇扇叶会切碎空气分子，让人无法呼吸……&lt;br&gt;由于人们无条件地相信这一点，逼得厂商都要在说明书上标注：不要在密闭房间睡觉时还开风扇，否则后果自负。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/94/52/9452276a40c3608abe7f022ab75f438d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;387&quot; data-rawheight=&quot;253&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;387&quot;&gt;&lt;br&gt;厂商的提醒更让人们坚信这一点。当这种迷信通过移民和留学生传到国外时，立刻让韩国人成了笑柄。几个美国人决定逗逗他们的韩国室友，在密闭的房间里开着六个风扇睡觉，韩国人吓尿了，死都不要在屋里睡，跑到楼道熬了一宿。第二天发现美国人还活着，就坚持认为他们半夜偷着开了窗户。&lt;br&gt;没错，差不多每个韩国人都这样，无论受教育程度多高，就算你给他用流体力学和生理学解释清楚不会死人的，他还是会摇头：不行，我绝对不会在密闭房间里开风扇睡觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一些中国人在开空调同时开窗上的问题也差不多。还好没发展到迷信的地步，只是一些中老年人的固执，这种固执来源于他们几十年的生活智慧和新兴的科技产品起了冲突，不知怎么办才好，索性把开窗透气和开空调制冷两者结合起来，并把这个“最佳方法”传给同龄人、下一代。而且还找出各种站不住脚的理由来证明这种新的生活智慧是有道理的，和韩国人的风扇一样。&lt;br&gt;该怎么办？能听进解释的就解释一下，让他们关了空调后再开窗户透气；听不进去的，比如固执的八十岁老太太，多花点电费哄老人开心吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20769994/answer/18293603
</link>
<author>
南区熊猫
</author>
<title>
信用卡被盗刷了怎么办？
</title>
<description>
鄙人毕业后在曾是国内大股份制银行做过三年收单风控，平时朋友也经常咨询关于信用卡的问题。&lt;br&gt;从题主的描述看，你遇到的属于counterfeit card，即：信用卡在交易的过程中，被不法人员使用工具测录了卡片磁条信息，然后以此信息制作出新的卡片进行交易。&lt;br&gt;先说遇到此类事件的流程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、联系发卡银行客服人员，告知卡片被伪冒盗刷。此时，客服人员与你核对身份信息无误后，会主动管制你的卡片，俗称“下code”。然后告知你：&lt;br&gt;1.1 到最近的ATM机做一笔查询交易；&lt;br&gt;1.2 报警；&lt;br&gt;1.3 复印最新的正本护照；&lt;br&gt;1.4 报警记录和护照复印件传真至发卡银行指定传真号码。&lt;br&gt;想必各位知道了发卡银行上述要求的作用——证明信用卡现在在客户手中，且客户在伪冒交易时点不在伪冒交易发生地（针对题主在国外被盗刷的情况）。&lt;br&gt;有了以上证据，发卡银行一般可认定是客户卡片被测录后盗刷，不属于客户个人欺诈。&lt;br&gt;慢！客户道德风险肿么办？？？&lt;br&gt;&lt;b&gt;肿么办？凉拌！正常情况下，发卡银行应默认客户是良民。而国内目前经常见诸媒体的信用卡争议，除部分是客户无理取闹外，大部分的确是国内银行耍无赖，让客户自证清白（尼玛让客户证明一件自己没做过的事情绝对无耻）。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;其实，如果客户真有道德风险，放心，只要发生一次，就会去干第二次，干了几次，就有了规律和线索，发卡行内部反欺诈工作做到位，就等着人家银行报警去抓人吧，别以为银行是冤大头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、如确认属犯罪分子盗刷，发卡行会注销客户卡片，即下X CODE，并未客户换发新卡。同时查看资金是否已经从发卡行清算出去。如无，会拦截。这一步时效性非常高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、发卡行作业部工作人员登场，调扣人员会通过卡组织，联系收单行，先争取冻结向收单商户清算交易资金，并要求调取pos签单，核对签名。在此过程中，一般小额偶发争议交易，冻结未必能成功。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、同时，发卡行风控部门的反欺诈人员针对客户被盗刷情况和历史交易记录，再结合一定期间内其他伪冒交易的数据，筛选排查信用卡盗录商户。只要数据足够庞大，例如五大行和招行这样的信用卡大行，一般可以很快锁定盗录商户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、走完以上流程后，发卡行调扣人员会根据各种有利于自己的证据，针对部分交易向卡组织申请调扣。几个回合下来，如果成功，就能避免一笔损失，发卡行和持卡人皆大欢喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、对于被调查后认定是盗录卡片的商户，收单行会果断关闭。&lt;b&gt;当然，很多作案并非商户所谓，可能是收银员个人，也可能是黑客团体——2008年一帮黑客弄辆车在超市外面，利用超市的wifi侵入其系统，截取了超市POS交易信息，并将信息贩卖给伪卡犯罪分子。其实，这种大规模犯罪才是银行卡信息泄露的主要渠道。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;7、如过发卡行和收单行没有冻结清算，也没找到犯罪分子。对不起，发卡行要担责了。&lt;br&gt;有人会问，收单商户为何没有核对卡片签名？存在失职，应当有收单商户承担责任！&lt;br&gt;&lt;br&gt;说实话，这种让商户担责的做法看似有理有据，但实际上是不正确的。&lt;br&gt;信用卡刷卡，主要还是依靠磁条或芯片信息在刷卡时产生的报文与收单组织及发卡行进行核对，报文核对准确，即认可交易。如商户在交易完成时发现签名与背后预留签名不一致，可以拒绝完成交易，或通过收单行向发卡行核实（确认属于欺诈交易，收单行和商户会获得卡组织及发卡行奖励）。&lt;br&gt;也就是说，核对签名，不是完成交易的前提条件。如一张counterfeit card，此条信息完全一致，可通过系统核对。犯罪分子在CC上预留的签名，也是假冒的。此种情况下，商户根本没有能力核实，事后收单银行也无法取证核实商户当时是否核实过。所以，这种操作方式，从现实中是根本不可行的。因此，也不会作为让商户承担损失的依据。&lt;br&gt;在银行卡商业链条中，收单商户向收单行缴纳交易佣金，一般为交易金额的1%左右，根据行业MCC的不同会有上下浮动。发卡行、收单行、卡组织之间一般按照7：2：1的比例分享每笔交易产生的佣金。商户已经缴纳交易佣金，为各发卡行、收单行和卡组织贡献了收益。此时，再让其承担伪冒风险，显然也不合理。&lt;br&gt;因此，卡组织实际上会要求获得收益最多的发卡行承担交易欺诈风险，从而维持整个银行卡产业的生态平衡。这也就是为什么大的发卡行都建有庞大的反欺诈监控队伍，力图控制欺诈风险的原因——控制一笔，就相当于一笔利润。&lt;br&gt;当然，也有部分违法商户铤而走险，违规交易，甚至进行银行卡犯罪交易。此时，收单行应负起收单反欺诈责任，主动排查，避免损失，否则严重了也会被卡组织惩罚。记得去年，上海八佰伴上面的顺风大酒店，就是因为有工作人员违法盗录客户信用卡信息制作伪卡，被交通银行侦测发现，交涉无果，交行主动屏蔽了所有交行卡在这家餐厅的交易。&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;客户都是上帝吗？&lt;br&gt;NO！！！客户中也有撒旦。&lt;br&gt;说了银行，再说说客户。信用卡相当于银行对个人的授信，其透支功能，让不少人垂涎三尺，当做一个发财的路径。对持卡人，套现是最简单的。但因套现累积成本非常高，长久下去，终归是一种损失风险。而在另一端，提供套现的收单商户，也是必不可少的。这类商户通过虚假交易，让客户透支现金，赚取非法佣金。&lt;br&gt;这两类客户都是发卡银行风控部门要重点打击的对象。&lt;br&gt;当年武汉分行有一家钢贸商户，安装了POS机，交易流水非常巨大，触发了我们银行收单反欺诈系统的预警。调取商户信息，发现是武汉分行推荐的商户，分行还对这个商户提供了6000万元的授信额度。一看，尼玛系统，这查个毛，钢贸交易量都比较大，刷个几万几十万分分钟的事情，简单询问了下，就PASS PASS。&lt;br&gt;不久，尼玛又报警。调取交易记录，分析后觉得不对劲，不少持卡人在此交易有规律，而且工作和钢贸无关。于是要求分行派人去现场核查。一周后，反馈报告说正常。如此，就先设置了关注。&lt;br&gt;不久，尼玛又报警。老子怒了。调取了这家钢贸公司1年的收单交易记录，然后进行分析。先看自己行持卡人。我靠，二十来岁的公务员都在这刷，额度还非常大。五万的额度，基本分两次搞定。一次2.1万，一次2.85万。如此循环。电话过去核实，支支吾吾说不上来，最后推说是借给女朋友用了。根据经验，判断有鬼。遂开始”言辞逼供“，尼玛就先有罪推定，把你当做坏人看。&lt;br&gt;靠，挂了电话不接了！！！&lt;br&gt;如此，筛选出一些线索比较明显的客户，反复过去问。给的解释基本相同。规律、规律、规律出来了。规律就是线索，规律就是证据。尼玛，一帮不相识的人的交易怎么会有这么多共同点，肯定坏淫。&lt;br&gt;为了稳妥起见，联系其他发卡银行。给他们一些具备同样特征的客户信息。兄弟，看看你们这客户怎么样。A：哎呦，不对劲啊！B：靠，这货已被拉黑了！&lt;br&gt;得，坏淫你当定了，集中套现商户。关！&lt;br&gt;&lt;br&gt;事后总结，这个名为钢贸公司的商户，实际上是一个典型的提供专业套现服务的收单商户，统计下来，累计套现金额近3个亿，是我几年工作过程中干掉的最大一家。而且其手法非常高明。&lt;br&gt;1、利用钢贸企业单笔交易量大的特点，骗过反欺诈人员的排查。&lt;br&gt;2、为需要套现的客户提供了一套应对银行询问的说辞。&lt;br&gt;————————————————————————————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;风险提示：&lt;br&gt;1、选择信誉比较好的发卡行。据我有限的了解，国内某最早搞信用卡的股份制银行这方面操守良好。不会让客户来折腾甚至承担损失。见过的最恶劣的是另一稍小些的股份制银行，尼玛自己款项当场冻结没有清算，商户犯罪证据确凿，却还让自己的持卡客户还款承担损失。丧尽天良啊，尼玛要回来的钱会计上都不能入账只能放在那儿躺着啊。&lt;br&gt;2、卡片不要设置密码。密码也会被测录。凭密交易，国内默认客户自己泄露密码，自己担责。&lt;br&gt;3、不要用国际借记卡刷POS。不少人会用存款用的借记卡刷pos，有些高端客户的借记卡有VISA或MASTER标志，于是到国外也刷。于是被盗了。我靠，活该，那上面也有密码啊。当年风控部某同事在太过用国际借记卡交易，没多久被盗刷四五万，一时传为笑谈。&lt;br&gt;&lt;b&gt;不要问银行有没有尽责保护客户利益。银行卡上的磁条和芯片，都是按照国家标准甚至国际标准制作的，要银行担责，那更应该让国家制定标准的部门担责了呢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;4、去东南亚、斯里兰卡、西班牙等地旅，刷卡时务必小心，设置好手机消费提醒，最好回国后到发卡行柜台，让其改变下银行卡中的验证码信息。&lt;br&gt;5、网络交易，尤其当心，务必睁大眼睛，谨防假冒网站。网络交易清算十分迅速，难以追查，调扣成功率低。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19773057/answer/12917656
</link>
<author>
Mr.AnyWay
</author>
<title>
《大话西游》最后一句台词「他好像条狗啊」是在表达什么？
</title>
<description>
 就这是一个有担当的男人无法再随意放肆的心路历程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们试把时间拔回到从前，至尊宝爱上了白晶晶，牛魔王出现，至尊宝为了救白晶晶就必须回到从前，要想回到从前就必须用月光宝盒，可是这东西没法精细控制，于是不留神就回到五百年前，回到五百年前就遇上了紫霞，遇上了紫霞才知道自己爱的不是白晶晶。正搞清楚的时候，才发现他妈的牛魔玉这瘟神又出现了，又杯具的回到从前的戏码，你要不要救自己心爱的女人？要，那好，请你变回孙悟空。可是一变回孙悟空就不能谈恋爱。更可气的是，就算变回了孙悟空，也没能救回心中所爱，紫霞还是死了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你说面对如此喜欢出选择题并且逼你选择的命运你能怎么办呢？你爆跳如雷，百般想fuck它，可又fuck不到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你不是一条狗又是什么？你本想得到一切，结果到头来才发现失掉的更多。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20940410/answer/18285539
</link>
<author>
hao Lee
</author>
<title>
在日本生活的中国人，真的比国内好吗？
</title>
<description>
中国人混日本职场很难，混派遣更是难上加难，你最好做好心理准备。派遣社员说得不好听连打工的都不如，35万的月薪我一个学生都能赚到。&lt;b&gt;跳槽转正&lt;/b&gt;几乎是必须的，正社员意味着福利厚生，稳定的生活，升职加薪的机会，你的底气会足很多。&lt;br&gt;你可以把这份工作当成是你来日本的一个&lt;b&gt;跳板&lt;/b&gt;，但是能跳到什么高度，一切都要看你自己。往大了说，你可以在派遣积累经验和资源，独立出来利用国内的廉价劳动力赚取利润。往小了说，只要能混进正社员而且公司有实力，一辈子的生活倒也不愁。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于生活方面。这个话题稍微有点大，想到哪说到哪。&lt;br&gt;先说物质方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;在吃这个问题上，只要你习惯日本的饮食，营养，&lt;b&gt;安全性&lt;/b&gt;等等绝对不是问题。唯一的缺点是&lt;b&gt;饮食单调&lt;/b&gt;。日本菜也好，中华菜也好，吃一次很喜欢，吃多了就觉得很单调，吃上个四五年，保准你连下馆子都不想下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;住房上需要担心的事情不多，&lt;b&gt;租房过一辈子都行&lt;/b&gt;，日本的房子布局合理，小而精致，管理规范。没有那么多乱七八糟的事。只要别贪便宜住七八十年代的木头房子，地震也没什么可担心的。&lt;br&gt;如果你要买房，实际相对于北京来说或许还便宜不少。当你工作久了收入稳定了，为了&lt;b&gt;避税&lt;/b&gt;你也会去贷款买房。三四千万日元可以在东京以外的地方买一栋相当不错的房子了。要么带花园带车库两层小楼，要么高层建筑&lt;b&gt;免震&lt;/b&gt;构造外加停车位。&lt;br&gt;&lt;br&gt;环境方面，实在是比北京好太多，没法比的程度。郊外的空气比我家大草原都好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;交通方面，三大都市没什么好说的，地铁巴士星罗棋布，想去哪里都能去。但是三大都市以外的地方，&lt;b&gt;没有车等于没有腿&lt;/b&gt;。好在日本二手车不贵，一个月月薪可以买个中古RX-8了。相比中国，很少有违章超速酒驾，只要遵守交通规则，实在没什么可担忧的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;医疗方面，国民健康保险，减免70%，自己只需要支付30%而且还有上限。习惯喝中药？药店也有。&lt;br&gt;&lt;br&gt;安全上，我出门一般都不锁门，送来的快递塞在信箱里也没人会动，至于暴走族黑社会？他们见你是外国人都要躲着你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;消费上，日本可以很方便买到大部分外国货。香港的中文版游戏，东南亚的针织活，印度的正统咖喱，欧洲默默无闻的铁匠铺做的马蹄铁，中国的包子馒头馅饼。想开德国车，原装进口给你开，想买美国的球鞋，ebay说买就买。想吃热腾腾的巴西烤肉..这个难了点，但是对于你的收入来说，机票钱根本不算什么。某种意义上来说你不是来到日本，而是来到了外面的世界。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再谈精神方面：&lt;br&gt;&lt;br&gt;来了日本，你面临两个选择，要么融入中国人的圈子，要么融入日本社会。大多数情况下，这两个圈子，是&lt;b&gt;互相冲突互相排斥&lt;/b&gt;的。要安稳，和中国人一起过中国式的日子，要上进，和日本人混日本人的交际圈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人的交际圈用一个词可以很好的概括就是マナー，就是社会上的规矩，明的暗的，法律上规定的或者是人们默默遵守的，存在太多太多的规矩。起码遵守了规矩，才能让日本人放下防备与你来往。无论是生活还是职场。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道你有什么爱好，但是你的所有兴趣，几乎都能在日本找到&lt;b&gt;同好&lt;/b&gt;。日本的物质生活十分富足，所以大多数人都会有时间培养各种各样的精神爱好。爬爬山打打球玩玩车唱唱歌，一切都是正规而专业的。大到体育项目民族乐器吉尼斯记录奥运冠军，小到集瓶盖吃热狗收集女高中生内裤。因为专业，所以你不会觉得无聊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;个人发展：&lt;br&gt;首先日本是一个知识的宝库，专业主义的文化造就了这一切。如果你想通过学习不断完善自己，日本是不会让你失望的。哪怕你觉得你看的日文书是二手知识，想要获取第一手资料，也能轻易得到。&lt;br&gt;个人修养方面，坐禅，音乐，武道，应有尽有。&lt;br&gt;要说不太理想的，是缺少一夜暴富成名的机会，因为社会实在是高度发达。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么说下去会被网友们说成是精神日本人，所以我还是得说点坏的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人实在是太形式主义，什么时候都要说场合话，虽然这是他们的习惯，但是会让中国人觉得有隔阂。开个无关紧要的会，日本人都能给你写满三页密密麻麻的感想出来。很多时候他们的活动会让我们觉得很幼稚，很可笑，但是他们仍然乐在其中。久而久之，你会觉得日本人非常脸谱化，说话的语气，给出的反应，谈话的内容，似乎都在哪里见过，似乎今天这个渡边和昨天那个佐藤没有什么区别。不光人是这样，环境也是这样，东京的便利店，和乡下的便利店，卖着一模一样的东西，一模一样的装修，一模一样的用语。到处都是全国性的连锁便利店，连锁饭店，连锁商场，甚至连卖拖拉机的都是连锁的。每一个城市都有几乎一模一样的东西，甚至连所在位置都是紧挨着。让你不禁怀疑你到底出没出城。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本的社会实在是很死气沉沉，没有多管闲事的大妈，没有主动和你闲聊的人，不会有人来打扰你，极少有突发事件，一切都是已知的。可能最开始你会觉得很美好，但是过一段时间，你会怀念这些被打扰的时光的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写得比较乱，请见谅，有什么想到了我会继续补充。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21457616/answer/18288418
</link>
<author>
腐生
</author>
<title>
面对出轨的妻子，我该何去何从？
</title>
<description>
年轻时情迷于有妇之夫，可以判断智商在及格线以下。&lt;br&gt;和你在一起时，继续和他暧昧，这么好的重新做人的机会不好好把握与珍惜，当断不断，判定智商为0。&lt;br&gt;和你在一起的第三年出轨过一次，姑且相信只有一次，而理由仅仅是“当时和你吵架”，这么情绪化容易被趁虚而入动不动以出轨做报复的女人，你还不舍得放手，我只能说，绿帽子，你戴与不戴，它都在那儿，寂静，欢喜。&lt;br&gt;一年前她还在和旧情人说“不要名分，只想给你生个孩子”，然后一年后的现在因为她快生孩子于是你们打算结婚………等等，是不是有哪儿不对？动次大次这是喜当爹的节奏呀！！！什么？你相信孩子是自己的？为什么你会被智商为0的女人折腾了五年？真相只有一个——你智商是负的…&lt;br&gt;&lt;br&gt;你想的仅仅是让她写下保证书，并且欣慰于“聊天记录显示半年来他们之间果真不再有联系”。但是本能又确实令你愤怒、痛苦、抓狂，想着报复她、报复社会，仇恨的种子已经发芽，你已经不可能重拾信任，你所说的还有感情还是不舍，不过是五年来投入许多却换得满心伤痕的不甘心罢了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;心生种种魔生，心灭种种魔灭，若有勇气不计前嫌重新开始自然是恭喜恭喜。然而你非圣贤，哪里做得到放下怨怼？对凡夫来说，建立信任很难，毁掉却很简单，美好时光已成过去。&lt;br&gt;&lt;br&gt;她种种作为，自酿苦果，你何必为她埋单？对待给自己带来的困惑与痛苦远比带来的欢乐多的沉重关系，搭上五年还不够，还想要搭一生？&lt;br&gt;&lt;br&gt;多说无益，祝好。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21439348/answer/18229009
</link>
<author>
李震
</author>
<title>
二战时候出现了哪些逆天的黑科技？
</title>
<description>
&lt;b&gt;梅塞施密特 (Messerschmitt) Me 163 &quot;Komet&quot; 火箭引擎战斗机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;世界首架以火箭发动机为动力的战斗机，于1936年完成。以 Me 163 为基础，后续发展出了 Me 163A 以及 Me 163B. 截至1943年5月，梅塞施密特共生产70架 Me 163B，由于火箭引擎供应不足而无法继续生产。后由Klemm轻航空器制造公司继续生产，并试图更换引擎。原配的火箭引擎在1944年再次供应充足，但战争局势已定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引擎：Walter HWK 509 A-2 火箭&lt;br&gt;翼展：9.30 m&lt;br&gt;长度：5.70 m&lt;br&gt;高度：2.50 m&lt;br&gt;重量：1.9 t (净重) / 4.18 t (满载)&lt;br&gt;作战半径：50 km (飞行时间约7分钟)&lt;br&gt;武器：2 x 30 mm MK 108 机炮 / 12 x SG 500 &quot;Jagerfaust&quot; 防轰炸无后坐力对空机枪&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/9c/8b9cd34635c8afbfa163d54a12332bf9_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;800&quot; data-rawheight=&quot;414&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;800&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/8b/9c/8b9cd34635c8afbfa163d54a12332bf9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/38/2e/382eb96ac99ff3aae8c9e839f1a87f2b_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;416&quot; data-rawheight=&quot;170&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;416&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;MXY-7樱花特别攻击机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本于1944年9月制造出的樱花特别攻击机，是专门为贯彻“神风攻击”的目的而设计的。为快速接近目标，樱花同样采用了火箭引擎，但没有任何武器配备，而是自身带有1200 kg弹头。因此通常也被认为是有人驾驶的飞弹。&lt;br&gt;&lt;br&gt;樱花独立飞行距离短。在战斗时，首先由三菱G4M一式陆上攻击机携带，飞行至接近目标的区域。由母机释放后，首先飞至距目标尽可能近的地点，然后启动火箭引擎快速冲向目标。这种攻击成功击沉击伤数艘美军舰艇。后来美军开始增大搜索半径，在母机释放樱花前将母机击落。此后樱花攻击机基本再没有成功攻击的实例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假想图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/70/d6/70d69e40a4756f85549b3fcfd884c798_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;448&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/70/d6/70d69e40a4756f85549b3fcfd884c798_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;容克 (Junkers) Ju 287 轰炸机&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;提起前掠翼飞机，我想很多看这篇回答的同学肯定会首先想到苏联苏霍伊的 Su-47 &quot;金雕&quot; (试验期代号 S-37) 和美国的实验机型 X-29. 由于两者都是实验机型，所以通常认为前掠翼设计还未成熟。事实上，世界首款前掠翼飞机即是量产型，这就是德国于1944年8月首次试飞的容克 Ju 287 轰炸机。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ju 287 的设计源自德国在西线对英国空战的失利。由于英国空军成群出动，大量击落德国轰炸机，希特勒提出要建造一种“能躲过任何战斗机并进入英国上空投弹”的轰炸机。基于这种目的，项目首席设计师 Hans Wocke 提出了一种可以在低速下仍然保持高机动性的设计：前掠翼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;容克公司共生产了三种型号的 Ju 287: V1, V2 和 V3，但那时距离战争结束已经非常近了。苏联于1945年4月占领了容克用于生产 Ju 287 V2 和 V3 型号的工厂，并进行了 V2 型号的试飞。前掠翼的性能在17次试飞中得到了证实，因此立即被世界关注，导致了美苏在冷战中的一系列前掠翼试验品。&lt;br&gt;&lt;br&gt;引擎：4x  容克 Junkers Jumo 004B-1 (V1 &amp;amp; V2) / 4x 宝马 BMW 003A (V3)&lt;br&gt;翼展：20.11 m&lt;br&gt;长度：18.30 m&lt;br&gt;高度：4.70 m&lt;br&gt;重量：12.5 t (净重) / 20.00 t (满载)&lt;br&gt;&lt;br&gt;正在等待进行实验测试的Ju 287 V1&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/cc/b9cc1941fb3b255954f0eeaee6d09517_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;576&quot; data-rawheight=&quot;228&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;576&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/b9/cc/b9cc1941fb3b255954f0eeaee6d09517_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;正在进行组装的Ju 287. 好像有点眼熟的样子？关键词：红白机，1944&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/81/f081576b8f98cdd8033ac357d7239e20_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;507&quot; data-rawheight=&quot;358&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;507&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/f0/81/f081576b8f98cdd8033ac357d7239e20_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Vergeltungswaffe-3 (V-3) 火炮&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说这家伙是火炮已经不太恰当，因为它可以一炮从法国越过英吉利海峡打到英国。既然属于复仇兵器系列，自然是不惊人不罢休。直径150毫米的炮弹通过炮壁上外挂的火箭推进器在130 m长的炮管中逐级推进加速的，1944年5月的试射射程达到了88 km，7月的试射则达到了93 km. 而英吉利海峡最窄处只有34 km.&lt;br&gt;&lt;br&gt;V-3火炮共建造了两门，但是只有第二门参加了实战。它总共发射了183枚炮弹，但目标不是伦敦，而是卢森堡。共造成10人死亡，35人受伤，远非150口径火炮的威力。事实上如此远攻击距离的火炮在没有制导技术的年代，精度都是以千米来测量，加上再入大气层的影响，只有150毫米口径就难以造成威胁了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/fd/7dfd4f8f354c8ce953cfa2134dcd6212_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;533&quot; data-rawheight=&quot;794&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;533&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/7d/fd/7dfd4f8f354c8ce953cfa2134dcd6212_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Schwerer Gustav 与 Dora 超重型铁道炮&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;嘿，刚才说了155毫米炮打出去好像毛毛雨，那就必须看看这两架德国80厘米（是的，800毫米）口径超重型铁道炮。这两门号称有史以来最大的火炮，其炮弹重量达到了每枚4.8吨，约相当于每次发射半辆日本九五式轻型坦克。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两架巨炮在进攻苏联时参与了作战，并摧毁了某军火库。德国人曾计划用它发射火箭助推的炮弹，以打到145 km以外的目标，目的同样指向英国。但德国空军并不占优势，没有空中支援的情况下德国人最终没有把巨炮开到西线沿海。&lt;br&gt;&lt;br&gt;外观：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/d0/1bd08078c62b20a4230bce96fc96c411_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;332&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/1b/d0/1bd08078c62b20a4230bce96fc96c411_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;火炮发射瞬间。炮弹由左侧吊车吊起装填。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/db/d3db5441b14a5e0a69e86e783be67828_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;803&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/db/d3db5441b14a5e0a69e86e783be67828_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21457570/answer/18287124
</link>
<author>
yolfilm
</author>
<title>
山寨片公司Asylum和罗杰科曼的国际影业公司一样能培养年轻导演吗？
</title>
<description>
-&lt;br&gt;年轻的时候，我会毫不犹豫的答「是」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我甚至会说个老故事。当年史柯西斯窝在东岸，接到罗杰柯曼的电话，要他去西案拍 B 级片时，史柯西斯有点看不上柯曼公司的格调，他姐姐劝他了，「30岁之前没混上导演，你就别想吃这行饭了。」（大意）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;争取任何机会，磨练自己，是非常重要的事。任何公司的任何作品，都能让一个创作者成长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可那样的话，现今再说已不合时宜。主要问题是，时代不同了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你若活在二战前後，像黑泽明，像张彻一代的人，你一辈子会拍百十部电影，有好有坏，有成有败。但你若是活在七八零年代，一辈子，二十多部到顶了。能超过这数字的，真是特例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再看九零年代以後。再是国际大导演，可能满打满算，干上二三十年不止，你也拍不了十指之数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;确确实实地，时代不同矣。因为盗版，因为制作费的高涨，因为竞争者多如过江之鲫，因为种种种种原因，一部工作期四十天上下的电影制作，周期已经被拉长到三年不止。筹备一年多，上映前後七八个月的罗嗦工作，就这，耗去了快两年时间。而拍的过程，跟二十世纪早期一样，还是是那几个月而己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大部份导演工作者，工作的能量被迅速稀释，大家一辈子能拍的电影数量都在急骤减少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;残酷些说，再没有练手和失败的机会。练手失败，就是去掉三年生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而更严肃的问题是，烂公司拍的烂电影，还会跟上你一辈子。&lt;br&gt;感谢网路，只要传上网路，不小心还会流传到宇宙结束的那一天。&lt;br&gt;（现在谁还能看到史柯史斯给罗杰柯曼拍的二流 B 级片呢？）&lt;br&gt;&lt;br&gt;导演要练手，乖乖去拍电视剧，拍纪录片，拍儿童节目吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;-
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21297566/answer/18287265
</link>
<author>
马小弱
</author>
<title>
如何准备一次不错的野餐？
</title>
<description>
我认为，享受一次很棒的野餐，最重要的因素，根本不在于吃啥，而是在哪里吃！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我记得有一次回国的时候跟别人去野餐，在上海某公园。他们真的准备了很多吃的，自己做包子啦，做凉皮凉粉啦，豆腐圆子啦七七八八的，还有炒菜！真的是啥都有，连酱油老干妈都带。我记得盒子就有三四十个 = = 。然后他们挑了一个亭子吃。然后就各种油水飞溅 = =。还没我随便买个pizza去吃感觉爽。&lt;br&gt;为啥会觉得去野餐准备吃的是最重要的，难道不是去草坪上打滚玩神马的才是最重要的么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;First Things First，地点：找一个人少空气好的地方野餐是最最最最最重要的。当然我知道这点要求在国内想要随随便便实现有点困难。但是还是尽量找一个空间宽敞一点的地方，好活动（特别喜欢别人看自己野餐的人除外）。我不认为沙滩是一个好选择，一吹风。。。你知道了？&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;食物：我觉得准备复杂的食物真的是很矫情。去野餐，吃起来方便又不容易弄得到处都是的食物是最好的。比如：三明治，寿司，饭团，水果，沙拉，饼干，牛肉干，炸鸡块，面包，卤菜，啤酒，瓶装饮料，水。如果是要去野外烤肉的，就带上想吃的好烤的东西就行了。有时候准备这些我都嫌麻烦，随便买个啥一屁股坐下吃就行了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;必需品：野餐篮（请淘宝），野餐垫（请淘宝），一次性叉子盘子，一次性杯子，纸巾，还有垃圾袋！！还有太阳帽墨镜防晒霜，做好防晒工作呗。&lt;b&gt;OFF防蚊喷雾是必备中的必备~！&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;br&gt;&lt;li&gt;非必需品：沙滩椅，沙滩伞，帐篷（带帐篷那是去露营不是野餐 = =），还有，麻将（有一次他们去打麻将，我真想叫他们回家打，哗啦哗啦吵死了）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;天气热可以带个铁桶，然后弄一堆冰块把饮料们都冰上。就很爽了。美国超市是可以直接买冰块的，超大一袋，国内不知道有没有，有估计开车到公园也化了吧。如果公园有冰块机就很好。没有就把在家冰镇好的饮料或者是在超市买的冰饮料放在有隔温功能的盒子里，有卖的，没多少钱，冰淇淋都可以放。&lt;br&gt;&lt;br&gt;野餐就是一件很轻松的事情，轻松地去，轻松地玩，轻松地回家。不要搞得那么复杂。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21300661/answer/17811127
</link>
<author>
蔡君慶
</author>
<title>
兰州拉面馆里面的标语（大意是本店清真，谢绝外带食品，请尊重我们的宗教文化）是真实的么？
</title>
<description>
你看我的學歷記錄，就會知道為啥這個問題我會回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是伊斯蘭教禁止外帶食品，而是&lt;b&gt;伊斯蘭教禁食大肉&lt;/b&gt;（也就是豬肉，但有的時候在穆斯林面前說起豬肉也很不禮貌，所以就說大肉）。尊重對方的宗教習慣，當然就包括&lt;b&gt;不在對方面前觸碰其宗教禁忌&lt;/b&gt;。不光是蘭州拉麵，所有的清真飯店理論上都是禁止帶入外來食物的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;補充說明，&lt;b&gt;嚴格的穆斯林不會進非清真的飯店吃飯&lt;/b&gt;，所以你在他們面前最好也不要食用任何非清真的食品。如果是特製清真食品，上面往往&lt;b&gt;會有「清真」標誌&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;這個問題確實是一個宗教問題，伊斯蘭教是宗教禁忌比較多、比較嚴格的宗教，需要特別注意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;評論中總有人爭論自由、尊重的問題，這裡補充說明一下：&lt;b&gt;伊斯蘭教沒有強迫所有人都不能吃豬肉，強迫所有人服從他們的宗教習慣，&lt;/b&gt;沒有任何一個宗教會幹這麼泯滅人性的事情。但是，清真飯店，寺廟，這些地方屬於特殊場所，你必須尊重別人的宗教習慣。&lt;b&gt;就像你進入佛寺、齋堂，不能吃肉是一樣的道理。&lt;/b&gt;如果連這個道理都不懂，也就別來討論什麽自由邊界的問題了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;該說的都在答案中表述完了，如有補充則會編輯答案。不再回覆評論內容。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21455943/answer/18285331
</link>
<author>
巴巴罗莎
</author>
<title>
2013 年亚锦赛表现得这么差有哪些原因？中国男篮有哪些问题需要解决？
</title>
<description>
“We Are All Witnesses”——本来这是我准备用在这篇文章的标题。我终于见证了这样一个伟大的历史时刻：中国队无缘亚锦赛四强。但是，现在我已经没劲揶揄中国男篮了。除了把标题改成“哔哔哔”外，我只想问一个问题：这到底是谁的错？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;师傅，大师兄被妖怪抓走了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我能理解扬纳基斯坚持把孙悦带到马尼拉，他一定知道凭孙悦的状态是没有能力承担国家级的赛事的。但是即使是我也明白，这是一个天赋极佳的球员，身高，臂展，弹跳，视野，运动能力，他具有成为顶级外线的一切条件。进攻端有灵活性，防守端有覆盖面，但凡有一点复苏的迹象，孙悦都将是国家队一笔宝贵的财富。&lt;br&gt;可惜，他连一点复苏的迹象也没有。&lt;br&gt;孙悦官龄28岁，正是一个运动员的大好年华，即使到了2016年里约奥运会，他也依然有能力为中国队的外线添一把柴火。如果只是状态不佳的话，每个教练都宁愿用一个亚锦赛名额帮他恢复状态——可是，他在球场上的表现，已经不仅仅是用“状态不佳”就能轻描淡写混过去的事情了。&lt;br&gt;对阵印度和巴林，孙悦几次在蝇量级盯防的情况下运球脱手，砸到膝盖脚面，然后被迫抱住球，等队友接应。进攻端不仅是投不进球，大部分进攻都用草率的投篮解决，没有突破，完全看不到持球进攻能力。防守端在淘汰赛之前毫无积极性，也跟不上对防球员的脚步，场上几次被晃个趔趄，这种盯防水准我只能用“运动能力失调”来形容。&lt;br&gt;一个无需争辩的事实：孙悦已经很长时间没有进行系统训练了。&lt;br&gt;这几年，我已经很难在娱乐之外的版块听到孙悦的消息。他在球场外的活动实在是太多，太多了，他打篮球的机会实在太少，太少了。也许我们不能怪孙悦，虽然他确实不是一个具有很强自律性的球员，但是在无球可打的状态下，我相信多数球员都没有办法调动起对篮球的热情。&lt;br&gt;最开始孙悦还能在美国打一打ABA联赛，接下来就只能给美国的业余球员在一些国内次级城市打打表演赛，赚赚球票了。在这个问题上，中国篮协和孙悦的东家：北京奥神男篮功不可没。&lt;br&gt;前一段时间，网易体育和《篮球报》写了两篇观点不一的文章。网易体育把李苏和他的北京奥神队摆在一个“规则挑战者”的位置上，描绘了一支完全私有化的球队在半市场化体制内争取属于自己的权利，《篮球报》则从张琦的卖身契入手，揭开了奥神球员被当成老板私产的悲惨境遇。而孙悦正是这些签了长达几十年甚至终身合同的球员们当中的一个。&lt;br&gt;这两篇文章的目标指向同一个问题：在CBA联赛逐渐迈向市场化的过程中，球队和篮协的关系是怎样的？&lt;br&gt;在计划体制下，地方提供大队向国家输送人才，为国争光天经地义。但在职业联赛的环境下，虽然大部分球队依然具有官方背景，但准确的讲，球员已经成为球队的雇员，没有参加国家队，为国效力的义务，而篮协从理论上来说也仅仅是一个协调组织，并无调动球员的权利。这是篮协与奥神争端的起点，而争端的终点，就是奥神的卖身长契不符合职业联赛规定，需要修改球员合约以获得入场资格，而奥神不愿放弃自己占有的球员特权，最终被篮协踢出局。&lt;br&gt;在这场拉锯战中，我们很难以确凿无疑的说谁是正确的一方，谁又应该背负斗争的责任，但是奥神的球员们——比如孙悦，他们是牺牲品，这群球员的青春和天赋已经完完全全的耽误在游戏规则变更的痛苦之中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;师傅，二师兄被妖怪抓走了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;平心而论，中国队在对台北的比赛中所表现出来的积极性远高于之前的小组赛。我们可以看到孙悦在防守端积极的回防站位，也能看到朱芳雨和王仕鹏在底线和两翼不断反跑穿插，中国队在比赛一开始就展现出了良好的状态，台北队几次试图将节奏带快，都被这种积极性遏止。台北最重要的得分武器林志杰在孙悦的限制下发挥糟糕，中国队上半场领先的最大分数一度达到17分。&lt;br&gt;于是我们觉得这场比赛可以轻松拿下了，我们降低了比赛的兴奋度，我们开始放任对手打出快节奏，我们不再给对方的外线施加压力……在一波疯狂的三分雨过后，我们才发现比赛才刚刚开始。我们沉浸在温吞的惬意当中，伴随着心理防线的崩溃，球员们的表现就像是走丢了的孩子，再也完全无法组织起有效的进攻和防守了。&lt;br&gt;其实这已经不是中国队第一次领教中华台北队的外线实力，早在2009年，中国男篮的刻骨铭心的天津之旅，台北球员就已经让中国男篮吃到了足够的苦头。只是那个时候，台北内线缺乏一个支撑点，没有和中国队进行一较高下的硬实力。然而，当昆西·戴维斯成为台湾SBL联赛的MVP，并进而归化成为台北代表队成员时，中国队内线已经不再具有绝对的优势，当遮羞布被扯的一干二净，中国队的锋卫线在攻防两端的无力一览无余的展现在亚锦赛上。&lt;br&gt;这届亚锦赛展现了亚洲篮球飞速提高的竞技水平——当然，其中不可忽视的原因是亚洲篮联的归化政策。如今，除了中国队和伊朗队，本届亚锦赛余下的13支球队都已经拥有了归化球员。他们有内线的补外线，有外线的补内线，中国队的锋卫线看起来如此不堪，最直接的原因就是：中国队再也无法以强大的整体优势碾压对手了。&lt;br&gt;当我们把相同位置的球员摆到同一水平线上硬碰硬，我们终于有机会认真看看中国队外线的成色。&lt;br&gt;王仕鹏依然属于国内一流的得分后卫，老太太过街式的小碎步上篮独步篮坛，我一度以为亚洲没有一个防守者和裁判能看清王仕鹏的步频。几场比赛下来，王仕鹏的表现并不能说大失所望——他一直是一个攻强守弱的球员，可年龄的增长让他的缺点暴露的过于明显，而进攻端的手感也越来越捉摸不定。&lt;br&gt;与之相比，朱芳雨则更加让人无法忍受：他是巴赫拉米之前的亚洲第一小前锋，国家队外线最重要的防守者。虽然进攻更多依靠一手三分，但在防守端，他几乎是无法替代的闸门。可是本届杯赛，8号疲态尽显，身躯依旧孔武有力，但是脚步已经完全跟不上对位防守者，但凡遇到掩护，对手就会得到一片开阔的投篮区域。&lt;br&gt;之所以中国队打实力较弱的对手也依然无法拉开分差，实在是因为我们的防守太难以跟上对方的脚步了。当我们的球员在基本能力上就已经和对手有了距离，一味的谈防守还有什么意义呢？&lt;br&gt;也许我们不应该过多的责怪朱芳雨和王仕鹏，毕竟他们的年纪都已经大了。王仕鹏从2005年开始真正进入我们的视野，而朱芳雨还要更早，对于这两名老将来说，尽管他们的防守质量下降，态度也不再积极，可毕竟他们都已经打了快10年球了，我们无法要求更多。&lt;br&gt;可……等等！现在已经是2013年了，可我们的球队核心为什么还是王治郅，易建联，陈江华，王仕鹏，朱芳雨，孙悦？现在明明已经应该是易建联这一批球员的时代，为什么我们依然不得不带上那些老家伙？&lt;br&gt;请问邓华德，除了一届干枯的武汉亚锦赛冠军，你还给中国队留下了什么？&lt;br&gt;也许我们对邓华德的要求太多了。2008年之后，中国队的人才培养就处于一个低谷，邓华德带着这一支连易建联都没有的国家队拿到亚锦赛冠军，给中国篮球保留些许颜面已经实属不易。在那种青黄不接的情况下，除了邓华德，我们也找不到真正有实力改善中国篮球环境的教练——毕竟，有哪位名帅甘愿培育一支无法打出成绩的球队慢慢成长呢？&lt;br&gt;于是，邓华德的精神疗法让人们暂时忘记了中国篮球所面临的的危险，五战尽墨的2012年伦敦奥运会并未让人警醒，直到一年之后，人们才发现中国男篮在2008年之后没有任何进步，有的只是在吮吸哈里斯和尤纳斯剩下的老本，直到现在。&lt;br&gt;是的，承担人才培养责任的应该是联赛，而不是教练。邓华德也正是当时求贤无门的中国男篮唯一能够指望得上的人物。公允的说，篮协和邓华德只是男欢女爱，相互投其所好而已，虽然相互看着不顺眼，但彼此都知道，自己是对方的唯一选择。&lt;br&gt;于是，话题又回到了联赛上。我们本不应该指责CBA，因为这已经是亚洲运营最优秀，影响力最大的篮球联赛了。但是，由于中国球员培养的特殊形式，球员无法自由流动，大部分人只能留在国内生老病死。而各支球队对于联赛的态度，似乎是过于短视了。&lt;br&gt;至于上面的官老爷们，似乎还没弄明白CBA到底应该成为一个具有强大吸金能力的商业机构，还是中国篮球的造血站。他们也不知道篮协和篮管中心的牌子，他们到底应该挂上哪一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;师傅……师傅也被妖怪抓走了！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;比赛失败，总要有人承担责任。信兰成是肯定不会引咎辞职的，尽管中国队最糟糕的的三届亚锦赛：2002，2009，2013，他都是中国篮球的最高领导者。但是我们总要挑出一个人来背黑锅，如同2009年的郭士强，如果篮协想要找一个人承担全部责任的话，那这个人只能是扬纳基斯。&lt;br&gt;看，输球后更换教练，洗清责任，平息众怒，再许给球迷一个美好的明天，中国足协就是这么做的，屡试不爽。&lt;br&gt;扬纳基斯在几场比赛中的调度能力实在是太糟糕了。这种糟糕并不在于他给了孙悦机会，又在最关键的时刻雪藏；也不在于生死战中几位老将将局面稳定的情况下，让年轻人打了太长时间。&lt;br&gt;而是，他不够了解亚洲篮球。他太自信了。&lt;br&gt;他自信到直到小组赛的最后一场还在磨合阵容，调试球员；他自信到把正式比赛当成训练赛，开启12人的大轮换，考察球员能力；他自信到认为中国联赛培养出来的球员可以不进行基本素质的打磨，直接演练战术。&lt;br&gt;那只是他以为的亚洲篮球而已，亚洲篮球没那么弱，中国队也没那么强。&lt;br&gt;扬纳基斯带希腊国家队的时候，正是希腊篮球的巅峰。2005年夺得欧锦赛冠军，2006年击败梦之队拿到世锦赛亚军——扬纳基斯是欧洲最优秀的教练之一，也正如他所说：“面对尤纳斯，我从来就没输过。”&lt;br&gt;然而，扬纳基斯率领的是怎样的一支国家队？&lt;br&gt;我们暂且不论希腊的国内联赛，帕纳辛纳科斯和奥林匹亚科斯都是欧洲的顶级强队。单说希腊流畅的切入突分大范围转移，这是在他们后场拥有三位欧陆顶级球员：迪亚曼迪提斯，帕帕卢卡斯，斯潘诺里斯的条件下实现的。三位球员突破投射大局观样样俱佳，并且基本可以实现一到三号位的错位，与希腊对阵的球队在“一二三四，二二三四，突分转移，再来一次”的进攻号角中，很快就会出现防守失位，给希腊队的外线让出巨大的空间。&lt;br&gt;可是如今中国队的一二三号位，有能力做到这些吗？与台北队比赛的开局可以很清晰的看出扬纳基斯的战术思路，频繁的绕掩护跑位和内外线传导除了缺少突破之外，和在希腊的战术如出一辙。然而用了几次，问题就出来了：快速穿插时中国队根本无法保证传球质量，以至于球到手里就要稍微停顿，快速转移所造成的效果接近于零。诸如中国对韩国那场的命中率，根本就没法看。&lt;br&gt;也许扬纳基斯会哼哼两声说，就这些基本功还用老子教？可现实是：这些基本功真需要有人教。目前的人才培养体制中，球员的先天天赋被摆在第一位，技术位居其次，在身体条件相对不占绝对优势的后卫位置，这种选材方式的缺陷尤为明显。&lt;br&gt;能突破的不能投篮，能投篮的不会突破，突破投篮都会的不防守，愿意防守的别的什么都不会——当然，也有一个什么都会的，但那仅限于热身赛。&lt;br&gt;这就是我们的联赛培养出的一群球员，这就是我们围绕着姚明培养出来的一群球员。想想尤纳斯力排众议选出来的两名球员，陈江华和孙悦，一个进入CBA之后就不复国青风采，另外一个则根本不在CBA打球。我们的联赛怎么了？&lt;br&gt;虽然亚锦赛连半决赛都进不去，这事实无论如何也太难以接受了，可是回头想想，这样的一群球员，扬纳基斯想用几个月的时间完成质的飞跃，是否有可能？&lt;br&gt;我想，我们是否应该再多给他一点时间，让他为中国篮球做一点真正的事情？毕竟有了哈里斯和尤纳斯的努力，才给了我们一个2008，频繁换帅也许是能让我们的成绩变得好看一点，但是到2016，再到2020，唯成绩取用的教练选拔策略又能让中国篮球有多大进步呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;谁是妖怪？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁是抓走了大师兄，二师兄和师傅的妖怪？不需要多说了吧。&lt;br&gt;我们都应该真心的赞叹中华台北队在这届亚锦赛上的表现，他们的实力足够担当的起四强的荣誉，更重要的是，他们在球场上展现出来的团结，拼搏和永不言败的意志，正是中国篮球在职业化的过程中慢慢缺失的。&lt;br&gt;台北队不是中国男篮的妖魔，而是中国男篮的医生。&lt;br&gt;也许计划体制无法给予中国球员选择权，但至少我们不会去担心李楠在球场上悠闲的散步，不会担心刘玉栋在一场大败后偷笑。&lt;br&gt;台北对卡塔尔的失利成为了战胜中国队的最好注脚：在那场比赛中，中华台北本有机会避开中国队，选择一个稍弱的对手，可他们没有。&lt;br&gt;赛后许晋哲教练这样解释：“其实有一段我们落后12分的，但我们并没有想过挑选对手，我们想要赢球，我们一直说要尊重比赛。我们当时落后12分，大可以输下去，或者我们干脆输到16分好了，那样的话就把卡塔尔变到小组第一名去了，可是我们并没有这样做，这样是有点控制比赛、玩弄比赛的感觉，并不是尊重比赛的行为。我们每个球员都想要赢球。”&lt;br&gt;这场由落后17分到反超18分的大逆转，是对中华台北队拼搏进取，永不言弃的最好馈赠。我依稀在他们身上，看到了台啤“绿色奇迹”所埋下的种子。体育本该如此，不是吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们配得上这场胜利——在我们已经配不上这场失败的时候。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21453496/answer/18280074
</link>
<author>
李松蔚
</author>
<title>
为什么我对愚蠢的人容易愤怒？
</title>
<description>
好问题，谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;判断他们是「愚蠢的」是一回事（其实未必愚蠢），对愚蠢感到「愤怒」，又是另一回事。&lt;br&gt;影响我们情绪和行为的，往往不是事实（这是个愚蠢的人），而是我们的信念（这个愚蠢的人唤起了我的某些想法）。我在别的答案中有提到这一观点。现在我再说详细一点儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多心理学研究者发现，&lt;strong&gt;愤怒和人们对公平的需要有关&lt;/strong&gt;。我们感到愤怒，往往是我们认为一件事情并不公平，打破了某种既定的规则，换言之，是「不应该发生的」。理性情绪行为疗法的创始人Ellis（这个人和这个疗法在心理治疗领域曾经都非常有影响力）把带有「应该」，「必须」这类词的人际规则，统统看作是一类「不合理信念（ irrational belief）」，叫「&lt;strong&gt;绝对化的要求&lt;/strong&gt;」，绝对化就是不允许有例外。比如，「男人就不该骂女人」，「学习好的人就必须得到尊重」，等等。Ellis认为，越有这种musturbation倾向（这是一个冷幽默，懂的自然懂）的人，就越容易在和别人的互动中感到愤怒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意，这些信念本身未必不合理，不合理的是「应该」和「必须」那种过于绝对化的态度。&lt;br&gt;比如你可以说：我希望男人不要骂女人，或者我觉得好男人是不会骂女人的，但是，我知道这个世界上也有很多极品男人不符合这个希望。——这样的信念，就是Ellis认为合理的，它不绝对。&lt;br&gt;这样的人遇到了这种事件，就不会被唤起过多的情绪，顶多是有点无奈和小不爽。&lt;br&gt;所以，如果你对愚蠢的人感到特别愤怒，你需要根据愤怒的强烈程度，反思一下你这方面的信念是怎么样的，是否某方面的公平感被打破了，让你觉得，他们的愚蠢挑战了你的秩序或者规则？&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据问题补充说明里的几种情况，让我分别揣测一下吧：&lt;br&gt;第一种，你看到了一条愚蠢的言论而愤怒，你也许在想：「愚蠢的言论就不该说」；&lt;br&gt;第二种，你因为助理不能干而愤怒，你也许在想：「这么蠢的助理就不应该浪费我的时间」；&lt;br&gt;第三种，你因为被愚蠢的人嘲笑而愤怒——啊，你自己都说出来了：「我都没拿你（土到爆）的品味开玩笑，你凭什么嘲笑我？」你瞧，你那么的计较和他们之间的公平，当然会愤怒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我猜，在你的信念体系里，愚蠢的人就应该低调，夹着尾巴做人，不懂的话就少说，不会做的事就应该抓紧学，既然给聪明的老板打工，就应该反向思考，替老板节省时间提高效率，而且，绝对不应该去嘲笑一个比自己品味高的人……可就连这些最低限度的要求，啊啊啊他们都做不到！&lt;br&gt;&lt;br&gt;你心里会觉得：这不公平！他们就这样天经地义地愚蠢着，照样活得很像回事儿，凭什么！&lt;br&gt;如果你去培智学校参观，遇到真正的低能儿，你愤怒吗？&lt;br&gt;如果你告诉我：会愤怒！会恨不得一把火把这个地方烧掉！……那好吧，也许你的信念过于不合理了，你的信念是：「愚蠢的人就不该出生在这世界上」，那就有反社会的纳粹潜质了……&lt;br&gt;但我估计你不会。我估计和真正的笨人打交道，你也许会不耐烦，焦躁，但不会有那么愤怒。&lt;br&gt;你会想：「和笨孩子打交道真费劲，不过没办法，谁叫他们是低能儿呢？耐着性子吧……」&lt;br&gt;如果你发现了这种差异，那结论也就呼之欲出了：&lt;br&gt;已经被标定为「低能儿」的「愚蠢」，可以接受；正常人当中的「愚蠢」，火冒三丈。&lt;br&gt;——&lt;strong&gt;你愤怒的并非「愚蠢」，而是这些愚蠢的人，你觉得「不该」跟你一样被当做正常人。&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;不能接受他们这么蠢，却没有什么东西可以有力地证明你们的高下差距，而且他们还胆敢嘲笑你？&lt;br&gt;不！答！应！&lt;br&gt;&lt;br&gt;需要有一个裁判，高高举起你的手：「我认为，这位先生胜利了！他的对手是如此低能，以至于世人一致裁定，他们不配和这位先生相提并论！只能被盖上愚蠢者的印戳，永远受到我们的嘲笑！」&lt;br&gt;你的愤怒就会烟消云散，心平气和。大概，这就是你想要的「公平」吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21445963/answer/18271682
</link>
<author>
豆小米
</author>
<title>
为什么护士带怀表而医生可以带手表呢？
</title>
<description>
护士带的表不叫怀表，而是有一个专门的名字，叫护士表。挂在护士服的左前胸的口袋上，方便护士工作时候记时间用。护士表和普通怀表的区别就是表链很短，以免弯腰操作的时候不方便；表盘不能旋转，表盘上的数字是和普通怀表的标注是相反的（即普通表的12点位置在护士表上刻度为6，并且那个“6”是倒着写的，其他数字以此类推），这样护士需要看时间的时候把表从下垂状态直接翻上来看，刻度就是正常的了。&lt;br&gt;      医生带手表是工作需要，每个新收入院的病人都要做提个检查，医生数心率、呼吸频率的时候需要计时工具，如果掏出来个手机当秒表的话会容易引起误会。&lt;br&gt;       PS护士表淘宝有卖的，你可以去查一下，有什么带笑脸的呀，夜光的呀，硅胶的呀，造型非常可爱。&lt;br&gt;PPS：这是我在评论里写的，刚才有位知友私信我让把它放在上面方便大家看——护士的操作比医生多，尤其是内科，需脱带手套的情况更多显然更多，故戴护士表。至于医生为什么不戴护士表，我觉得可能是为了保持严肃的形象，你没觉得护士表很Q很可爱吗，病人看到年轻漂亮的小护士这么可爱心情肯定会好^ ^当然，医生在进行操作的时候也是要把手表取下来的~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21417999/answer/18270188
</link>
<author>
Gan Chigo
</author>
<title>
各种国际航班的廉价机票都是去哪儿淘来的？
</title>
<description>
廉价航空公司（Low Cost Airline / Carrier 或 No Frill Airline）又称为低价航空公司，指的是票价比一般航空公司还便宜的新型态航空公司。由于航空公司间的竞争激烈，一些中小型的航空公司逐渐以低廉的票价做为卖点，自助成份较强的服务和简便快捷的登入，使廉价航空公司航线服务成为航空交通公交化的门槛。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;国内目前廉价航空市场主要以东南亚廉价航空公司为主。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;马来西亚的亚航在天津、广州、杭州、桂林、海口、深圳、香港、澳门等数个中国城市已开通直飞航线。在促销方面，以国内影响力较大的马来西亚亚洲航空公司为例，亚航一年四次新航季大促销，通常是2月(有时候到3月)、5月、8月和11月，售卖半年以后至一年内的机票。FD(泰国亚洲航空公司)和AK(马来西亚亚洲航空公司)通常有大量的0元票或1元票，甚至能占到一半的航线。每个时间段的0元票，通常只会促销两次，比如5月和8月，都可能卖第二年4—5月的0元票。此外，每个月都有力度不一的促销，这就需要旅客自身多加关注了。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;新加坡欣丰虎航也开通了广州、深圳、海口直飞新加坡，以及深圳至吉隆坡的航线。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;菲律宾宿雾太平洋航空则陆续开通了北京、上海、广州直飞马尼拉，香港、澳门至克拉克，香港至宿雾等航线。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;国内的春秋航空公司，常年提供99系列特价机票，上海至青岛最低可以到99元，上海至哈尔滨最低可以到299元，还有到岛国单程1000多点的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但事实上，在廉价航空公司的大规模促销期，特价机票也并非一票难求，做足准备，买到特价机票的概率还是非常大的。不过，对于大部分的廉价航空来说，其本身的全额机票定价就已经比其他知名航空公司的报价便宜了三五百元。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下列出个人所查询全球『廉价航空』公司网站及简介： &lt;br&gt;&lt;br&gt;亚洲： &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Viva Macau：&lt;a href=&quot;http://www.flyvivamacau.com/en/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;flyvivamacau.com/en/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (非凡航空，供澳门到东南亚廉价航空) （已结业） &lt;br&gt;2. Air asia：&lt;a href=&quot;http://www.airasia.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;airasia.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (亚洲航空，提供东南亚廉价机票，目前为亚洲最大的廉价航空公司) 在天津、广州、杭州、桂林、海口、深圳、香港、澳门等数个中国城市已开通直飞航线。亚航一年四次新航季大促销，通常是2月(有时候到3月)、5月、8月和11月，售卖半年以后至一年内的机票。每个时间段的0元票，通常只会促销两次，比如5月和8月，都可能卖第二年4—5月的0元票。 &lt;br&gt;3. Tiger：&lt;a href=&quot;http://www.tigerairways.com/home/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;tigerairways.com/home/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (老虎航空，提供东南亚及澳洲廉价机票，目前澳洲打工度假者的最爱) 广州、深圳、海口直飞新加坡，以及深圳至吉隆坡的航线 &lt;br&gt;4. Cebu pacificair：&lt;a href=&quot;http://www.cebupacificair.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cebu Pacific Air&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(宿雾太平洋航空，提供新加坡到菲律宾、宿雾的廉价航空) 北京、上海、广州直飞马尼拉，香港、澳门至克拉克，香港至宿雾等航线。 &lt;br&gt;5. Jet star asia：&lt;a href=&quot;http://www.jetstarasia.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cheap flights&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (知名捷星航空亚洲分公司) &lt;br&gt;6. Fax Air：&lt;a href=&quot;http://www.flyasianxpress.com/site/cn/fax/page.jsp?reference=faxschedule&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;flyasianxpress.com/site&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/cn/fax/page.jsp?reference=faxschedule&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(亚洲航空子公司，提供马来西亚飞英国廉价航空) &lt;br&gt;7. Deccan Air：&lt;a href=&quot;http://www.airdeccan.net/airdeccan/home.asp&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;airdeccan.net/airdeccan&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/home.asp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (印度境内廉价航空) &lt;br&gt;8. Pacific Air：&lt;a href=&quot;http://www.pacificairlines.com.vn/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;pacificairlines.com.vn/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (太平洋航空，以越南到东南亚及台湾为主) &lt;br&gt;9. Orient-thai：&lt;a href=&quot;http://www.orient-thai.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;สายการบินโอเรียนท์ ไทย : สายการบินจริงใจ... เพื่อคนไทย&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(泰国东方航空，泰国的廉价航空公司，以『包机』为主要业务) &lt;br&gt;10. Adam Air：&lt;a href=&quot;http://www.flyadamair.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;flyadamair.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (印尼亚当航空，以印尼为主的东南亚廉价航空) &lt;br&gt;11. Nok Air：&lt;a href=&quot;http://www.nokair.com/nokconnext/aspx/welcome.aspx?currlang=en-US&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nokair.com/nokconnext/a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;spx/welcome.aspx?currlang=en-US&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (位子不会很小，飞机造型超级可爱(只飞泰国国内线) &lt;br&gt;12、南航的特价机票包括国际国内的，海航、东航目前只有国内航线。 &lt;br&gt;13、国内的春秋航空公司，常年提供99系列特价机票，上海至青岛最低可以到99元，上海至哈尔滨最低可以到299元…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;澳洲： &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Tiger：&lt;a href=&quot;http://www.tigerairways.com/home/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;tigerairways.com/home/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(新加坡老虎航空，提供东南亚及澳洲廉价机票，目前澳洲打工度假者的最爱) &lt;br&gt;2. Virgin blue：&lt;a href=&quot;http://www.virginblue.com.au/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;virginblue.com.au/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (澳洲及新西兰境内廉价机票) &lt;br&gt;3. Jet star：&lt;a href=&quot;http://www.jetstar.com/au/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The page could not be found&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (全球知名廉价航空公司) &lt;br&gt;4. Sky west： (仅提供西澳地区的廉价航空) &lt;br&gt;&lt;br&gt;美洲： &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Jet blue：&lt;a href=&quot;http://www.jetblue.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;JetBlue | Airline Tickets, Flights, and Airfare&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内廉价机票) &lt;br&gt;2. Air tran：&lt;a href=&quot;http://www.airtran.com/Home.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Best Deals on Flights, Air Tickets, and Travel Offers&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内廉价机票以美东为主) &lt;br&gt;3. Southwest：&lt;a href=&quot;http://www.southwest.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Southwest Airlines&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内最大、最知名的廉价航空公司) &lt;br&gt;4. Frontier Airlines：&lt;a href=&quot;http://www.frontierairlines.com/frontier/index.jsp&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;frontierairlines.com/fr&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ontier/index.jsp&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内廉价机票) &lt;br&gt;5. Flyted：&lt;a href=&quot;http://www.flyted.com/index.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;United Airlines&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内廉价机票) &lt;br&gt;6. ＡＴＡ：&lt;a href=&quot;http://www.ata.com/home.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;ata.com/home.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内及夏威夷廉价机票) &lt;br&gt;7. Spirit Airlines：&lt;a href=&quot;http://www.spiritair.com/welcome.aspx&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Spirit Airlines&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内廉价机票) &lt;br&gt;8. Sun Country：&lt;a href=&quot;http://www.suncountry.com/SCA/index.jsf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Sun Country Airlines&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美国境内廉价机票) &lt;br&gt;&lt;br&gt;欧洲： &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Ryanair：&lt;a href=&quot;http://www.ryanair.com/site/EN/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cheap Flights&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (欧洲最有名的廉价航空公司) &lt;br&gt;2. Easyjet：&lt;a href=&quot;http://www.easyjet.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cheap flights&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (欧洲最大的廉价航空，降落各主要机场) &lt;br&gt;3. Flybe：&lt;a href=&quot;http://www.wretch.cc/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;wretch.cc/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (英国和爱尔兰20个机场飞往全欧及纽约) &lt;br&gt;4. Air Berlin：&lt;a href=&quot;http://www.airberlin.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;airberlin - Flights to Berlin and Dusseldorf&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(以德国为基地，几乎能达到所有的西欧和南欧主要旅游游城市和度假地) &lt;br&gt;5. Hapag Lloyd：&lt;a href=&quot;http://www.hlx.com/de/index.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;hlx.com/de/index.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (德国最大廉价航空之一，航线多，落地大都是一些主要机场。飞往意大利,西班牙和地中海一些岛屿) &lt;br&gt;6. Germanwings：&lt;a href=&quot;http://www.germanwings.com/language_selector.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;germanwings.com/languag&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;e_selector.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(以德国科隆、斯徒加特、柏林三个城市为基地, 飞往欧洲各地) &lt;br&gt;7. Germania Express：&lt;a href=&quot;http://www.gexx.de/gexx/makepage.php?seite=1&amp;amp;rsl_lang=de&amp;amp;PAGENT=&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Nicht reflektierende Photovoltaik-Anlagen f端r Flugh辰fen, Sportanlagen, Trib端nen sowie landwirtschaftliche Geb辰ude&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(在德国大多数城市都有起飞的航班，目的地为意大利、希腊、莫斯科以及地中海度假区) &lt;br&gt;8. DBA：&lt;a href=&quot;http://www.bmibaby.com/bmibaby/html/en/splash.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;British Airways&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(以慕尼黑和杜赛尔多夫为基地，主要飞往德国各大城市和希腊、意大利、法国南部等地) &lt;br&gt;9. Bmibaby：&lt;a href=&quot;http://www.bmibaby.com/bmibaby/html/en/splash.htm&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;British Airways&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(以英国为基地飞往西欧各主要城市，航线较多) &lt;br&gt;10. Virgin Express：&lt;a href=&quot;http://www.virgin-express.com/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;virgin-express.com/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(以比利时布鲁塞尔为基地，主要飞往地中海沿岸国家，如西班牙、法国、意大利、希腊) &lt;br&gt;11. Jetweb ：&lt;a href=&quot;http://www.jetweb.se/404.aspx?aspxerrorpath=/switchLanguage.do&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;jetweb.se/404.aspx?&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;aspxerrorpath=/switchLanguage.do&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(瑞典的廉价航空机票销售网站，有瑞典国内的航班，还有飞往欧洲和世界各地的航线) &lt;br&gt;12. Condor：&lt;a href=&quot;http://www9.condor.com/tcf-eu/index.jsp&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Condor - Born to fly.&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(经常提供29欧元的短途航线和99欧的长途航线，目的地以度假区为主。99EU的机票一般从法兰克福出发,前往马尔代夫、曼谷、加、美等地) &lt;br&gt;13. Volareweb：&lt;a href=&quot;http://buy.volareweb.com/jsp/web/index.jsp?lang=en&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;buy.volareweb.com/jsp/w&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;eb/index.jsp?lang=en&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;(意大利最大的航空公司，经常有打折促销) &lt;br&gt;14. InterSky：&lt;a href=&quot;http://www.intersky.biz/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.flyintersky.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (欧洲境内廉价航空公司) &lt;br&gt;14.Wizz Air：&lt;a href=&quot;http://wizzair.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Wizz Air&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; （威兹航空公司，是匈牙利低价廉的航空公司 &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其他实用的廉价航空比价网： &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 全球低价航空公司：&lt;a href=&quot;http://www.attitudetravel.com/lowcostairlines/&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;attitudetravel.com/lowc&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ostairlines/&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (宇宙无敌超好用网站 找到想去的区域、国家，即可找到所有飞进该国的低价航空公司，再点选进去，即可得知各家的航线和特惠) &lt;br&gt;2. 澳洲境内三大航空比价网：&lt;a href=&quot;http://iwantthatflight.com.au/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cheap Flights Australia&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (Qantas、Jetstar、VirginBlue的比价) &lt;br&gt;3. Lastminute(最后一分钟)：&lt;a href=&quot;http://www.lastminute.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;lastminute.com&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (紧急寻找廉价机票比价网) &lt;br&gt;4. Cheapflights：&lt;a href=&quot;http://www.cheapflights.co.uk/flag.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cheap Flights&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (美洲及欧洲廉价航空机票比价) &lt;br&gt;5. Whichbudge：&lt;a href=&quot;http://www.whichbudget.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Cheap Flights with low cost, charter and other airlines: find cheap air tickets&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (可透过此网站搜索许多廉价航空信息) &lt;br&gt;6.SKYSCANNER：&lt;a href=&quot;http://www.skyscanner.net/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;天巡 廉价航班&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (欧洲廉价航空公司机票比价的首选 ,而且飞机票价已包含税及其他费用,是total 实际需要付费的final 价格) &lt;br&gt;7.Wikipedia： &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_low-cost_airlines&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;List of low-cost airlines&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; (很详细的廉价航空信息,以国家来分类.) &lt;br&gt;[注：内容均摘录于豆瓣相关资料]&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上廉航链接汇总 &lt;a href=&quot;http://uuhols.com/lowcost_airline.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;廉价航空 - 2012年最新更新全球廉价航空名录&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21387738/answer/18274848
</link>
<author>
猫助
</author>
<title>
哈萨克斯坦人的日常生活是什么样的？生活水平如何？
</title>
<description>
作为哈萨克斯坦人民的朋友，说点维基上没有的吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;政治概况：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;哈萨克斯坦是一个多民族国家，哈萨克族，俄罗斯族，土耳其族为主要民族。受曾经的苏联文化影响较深，目前是总统纳扎尔巴耶夫的独裁统治，退任后有可能传位给自己的女婿（因为没有儿子）。虽然一直在进行亲俄教育，实际上老一辈人民对苏联有抵触心理，觉得在二战的时候被利用了。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;经济：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;哈萨克斯坦城乡差距还是很大的，有着西亚中东地区一切重工业能源国家的通用特征：人均GDP很高，人民富裕，但是城市建设非常不完善，第三产业匮乏，文化产业欠缺。&lt;br&gt;拿最大城市阿拉木图来说，城市建设仅相当于中国的三线省会城市（比沈阳还要再差一些）。 城市居民通用俄语，乡镇居民部分使用哈萨克语。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;精神生活：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;因为精神文化的匮乏，和语言限制，导致俄罗斯文化、娱乐节目在哈萨克斯坦本地非常流行。现在的哈萨克斯坦族城市青年居民只会说俄语不会哈萨克语的大有人在。&lt;br&gt;由于物质上的富足，和名牌产品的匮乏（连正规苹果店都没有），哈萨克斯坦人最喜欢去迪拜、英国购物。最主要还是迪拜。现在也有哈萨克斯坦人喜欢来中国游玩并倒卖中国山寨大牌A货回国。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;饮食文化：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;哈萨克斯坦的食物以清真为主，酸奶是咸的。喜欢吃：生洋葱、鱼子酱、腌马哈鱼、马肉、牛肉、列吧、还有类似于新疆拉条子的面。&lt;br&gt;生洋葱的吃法是：一块生洋葱，一块腌马哈鱼，就着一块列吧面包吃。&lt;br&gt;哈萨克斯坦的中学多为寄宿式，他们的一种午饭令人印象深刻：一个大桌子上面放一个超大的圆盘，底层码上米饭，上面盖一层烤羊肉，在上面撒一些菜或葡萄干，然后将咸味酸奶浇在上面。够一大桌人食用。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;职业生活：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;非常类似中国的二线城市，要去到好的企业或者国家垄断行业需要家里走后门。外企较少。机会不公平。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;关于电影《波拉特》：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;本国人民非常反感这部电影，觉得侮辱了哈萨克斯坦。在外的哈萨克斯坦人已经被“你们国家是不是像波拉特里面那样”这个问题问到麻木，每个人都被要求和外国朋友一起看波拉特，顺便解说。所以遇到哈萨克斯坦人最好不要问这个傻问题。&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;关于审美：&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;对时尚的概念还只限于国际知名大牌，不太理解日韩文化，审美和东亚各国非常不同。据说当地女孩喜欢土耳其族男生的长相，因为面相立体，皮肤白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;别问我怎么知道这么多……&lt;br&gt;&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;好吧！因为我和一个阿拉木图的哈萨克斯坦青年一起生活了两年。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21454628/answer/18283412
</link>
<author>
赵刚-零零发
</author>
<title>
苹果 2013 年 2 季度在华 iPhone 出货量跌出前五被小米超越，该如何解读？
</title>
<description>
&lt;a class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/zhufengme&quot; data-tip=&quot;p$b$zhufengme&quot;&gt;@朱峰&lt;/a&gt;  谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先要说，我是曾经的IT互联网记者，现在的小米公司雇员。我尽量以曾经记者的视角来和大家分享这个话题的看法，我尽量不提小米。当然回避不开小米的地方，我尽量只说客观事实，不带主观评价。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1，这个排名首先告诉大家的，其实是运营商渠道的强大。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;很多人惊讶于宇龙的上榜，其实主要还是源自宇龙公司和酷派品牌两者的分离。如果写酷派的话大家就没那么惊讶了。中华酷联，大家都听说过，这四大家族，没有一个不是重点依赖运营商渠道的，对于运营商来说，这四家也是他们重要的合约机合作伙伴。合约机在运营商强大的渠道能力和补贴政策下，销量惊人。&lt;br&gt;在可以预见的将来，运营商仍然是全球手机行业最重要的销售渠道，没有之一。&lt;br&gt;强悍如iPhone，也依然在全球都选择和运营商合作。&lt;br&gt;另外业内人士都了解，但是仍然有很多普通用户还没能理解的一点就是，运营商渠道不是帮助手机企业多了很多店面，多了很多销售网点，而是运营商强大的资金实力和定制、包销的政策，能够帮助各家手机企业极大的规避库存风险，更合理的预测产能。&lt;br&gt;前戏日子很多人讨论为什么小米公司出红米手机，其实最最重要的原因，我想（雷军确实没跟我汇报这事儿），还是因为一定要抱住中国移动这个国内手机行业最最最最粗的大粗腿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2，苹果光环加成正在逐步减弱，回归正常的零售产品规律。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;几乎在所有零售行业，产品销量和产品定价都是一个反比函数。所谓金字塔结构。价格越高，销量越低；价格越低，销量越大，中外都是如此。但是iPhone的横空出世和苹果的产品品质，以及苹果和乔布斯大人的神圣光环加成，让iPhone在过去5年里创造了了不起的奇迹，这款价格堪称昂贵的手机取得了全球惊叹的销售量，为苹果公司带来了空前的利润和社会影响力。&lt;br&gt;但是随着苹果带动的整个行业的兴起，竞争对手的追赶，让苹果的神圣光环加成作用在逐步降低。当然，市场的成熟让苹果持续推出让用户尖叫的产品的难度也大大增加，手机行业逐步再次向传统零售规律靠拢。中华酷联米在中国的崛起，代表了销量这个数字重回金字塔结构。&lt;br&gt;当然，用户质量不一样，这几个月的很多第三方统计机构的数字表明，来自移动互联网流量的终端，排名第一的还是iPhone，三星次之，小米第三。中华酷联几乎榜上无名。也就是说中华酷联基本上只是走了手机终端销售的量。iPhone的高端用户质量在移动互联时代的价值仍然无可匹敌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3，中端、低端和超低端手机的市场，正在被整合。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;iPhone销量比例的下滑并不是好像Nokia一样来自其销售绝对数值的下降，而是源自中华酷联米以及三星的销量的大幅度上升。这其中除了三星在高端市场上和iPhone正面较量之外，中华酷联米基本上所做的是在清剿中端、低端以及超低端的手机市场。曾经的中、低超低端市场在国内被繁杂的品牌和山寨所分食，然而新的时代到来让品牌运作重新走上前台，智能手机的复杂程度远超曾经的功能机，山寨机模式不再work。庞大的低端、超低端手机市场逐步空白，留给了中华酷联米绝大的销量增长空间。&lt;br&gt;当然，还是要再次说明的是，中华酷联收获的只是终端销量上的数字，这些数字背后，既没有iPhone和三星的销售利润，也没有iPhone、三星和小米的互联网价值。&lt;br&gt;不过话分两头说，销量也不是没有意义，中低端销量也不是没有意义。中华酷联米中，销量最低的小米能够在互联网流量价值上超越中华酷联，成为iPhone、三星之后的第三品牌，其中MIUI的价值我想很多人在知乎其他话题里已经讨论过，我就不赘述了。&lt;br&gt;在这一点上，华为是有可能有所作为的，有量，有能力，有方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4，手机行业的竞争才刚刚开始。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;和十年前中国品牌贴牌功能机的崛起不一样，那时候所谓国产手机是全面copy国际厂商，依靠贴牌和渠道和国际巨头们全面竞争，差异化很小，所以在手机市场迅速爆发的年代里，被各方面都占据优势的国际品牌最后杀的彻底完败。但是现在不一样，中华酷联米各自有独特的不同于国际手机厂商的定位和优势，你说他们低端也好，屌丝也好，卖盒饭也好，再次出现当年全面如科健、波导那般败退的情况的可能性已经很低了。&lt;br&gt;收割低端市场是“剿匪”，是建立各自的农村根据地。地盘稳固，销量稳定，有一定的利润支撑后，中华酷联米都有向上发展的机会。&lt;br&gt;当然，有机会不代表一定能做成，但是，从这个角度看，中国市场上，这些国产手机公司和国际巨头们的竞争，才刚刚开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;赵刚 2013-08-09 23:17
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21453531/answer/18283334
</link>
<author>
李迪
</author>
<title>
试管婴儿可以指定几胞胎吗，是否可以 DNA 完全一样，如何做到？
</title>
<description>
众所周知，双胞胎甚至多胞胎，可以分为两种情况，同卵双生和异卵双生。想要DNA完全一样，那就非同卵双生莫属了。同卵多胞胎一般发生概率太小了。如果有同卵多胞胎，很大程度上都是2胞胎，且性别一致。&lt;br&gt;     胚胎分割确实可以部分解决本问题。胚胎分割后代可以做到DNA完全一样。胚胎分割技术刚问世的时候，很多人欢呼雀跃，心中充满了期待。认为，冷冻精液进行人工授精，很大程度的扩大了雄性动物的生殖能力。而胚胎分割，最大程度加强了雌性动物的生育能力。以前优质母畜只能一年一胎或者三年两胎，现在，我们用优质母畜的胚胎，分割了之后分别进行胚胎移植，就可以让中等质量的母畜或者劣等母畜产生生产性能优良的后代。这两个技术结合了之后，一定会使优良的，具有高生产性能的家畜迅速扩繁，人类的美好明天指日可待。&lt;br&gt;     但是实际上呢，胚胎分割开始研究的很早，二十世纪40年代都有研究了，在上世纪50年代，生出了经胚胎分割的大鼠后代。在上世纪70年代，胚胎分割流行于各个物种，屡创第一。先后有了绵羊，马，牛等物种上的成功。其中，分割方法也屡屡创新，不仅可以分割卵裂球，还可以分割桑葚胚，囊胚；不仅可以用物理方法，也可以用化学方法，用刀割，用显微操作仪吸，用酶消化等等等等。其中，在牛上，其商业化钱景是最大的。但是实际上呢，在实际生产中，胚胎分割有没有得到应用呢？答案是没有。为什么，胚胎分割需要实验室，需要专业的技术人员，而且，最大的问题是，成功率不高！理论界早有说法，胚胎细胞的全能性很高，随便有一部分胚胎就可以生出后代。但是实际上呢，技术太滞后于理论了，我们利用胚胎分割方法得出的后代，总是有各种缺陷，毛色有差异算是不错的结局了。胚胎分割后代体重只有自然生产后代体重的一半，甚至有些时候只能生出来一个肉球。&lt;br&gt;     这还只是在动物上的结果。不知楼上各位，觉得这种现状能将胚胎分割应用于人上吗？&lt;br&gt;     如楼上的匿名用户所言，现如今的不孕不育治疗，是治疗！以解决不孕不育为目的。不孕不育治疗方法有很多种，不同的方法都有不一样的适应症。如果得到胚胎，一般就去移植了。胚胎移植的话，都有限制的。是因为，在胚胎移植的时候，有这么个窘境：移植胚胎的个数增多，怀孕的概率就越大，但是人毕竟不是多胎动物，生产多胎风险很高。所以大多数国家的人工辅助生殖都有规定，移植胚胎不能超过三个。一般都是向体内移植2-3枚。还有一些机构，为了把多胎生产的风险降到最小，对年轻母亲（&amp;lt;35岁）采取每次胚胎移植只放一枚胚胎的策略。再来分析这个事例，只能说此人运气很好，分别移植的三枚胚胎和两枚胚胎都顺利着床，并产下了后代。运气不好的，不怀孕，生一个生两个也是常有的事儿。（好吧，这个不单是运气那么简单的，胚胎移植成功了，原因好找，胚胎质量较高，子宫绒毛膜耐受性好，母体激素水平好等等。如果失败了的话，也别有怨言，因为本来未明原因的胚胎反复着床失败比例还是挺高的，现在的医学水平还束手无策。&lt;br&gt;最后，附上一把刀的图。这个刀的作用是分割胚胎用的。这种分割胚胎的方法是徒手分割胚胎，可以不用借助昂贵的显微操作仪。实在是经济实惠简单不贵。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/07/3a/073a8fc3b7a17078af5a696cfed05673_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;480&quot; data-rawheight=&quot;640&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;480&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/07/3a/073a8fc3b7a17078af5a696cfed05673_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
