<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19561383/answer/12266001
</link>
<author>
韩冰Bill
</author>
<title>
标签（Tag）是个好的设计吗？
</title>
<description>
 Tag的存在主要有两重作用，一个是keyword，一个是index。&lt;br&gt;Keyword用来用极为简单的词语来说明内容的大意，index用来在搜索时进行匹配。这里主要谈index的作用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tag和category的不同在于，一种是逻辑严整的划分，一种是简单直接的划分。category可以通过增加维度来将目标精确化，Tag则往往只需要一个word就能找到精确度很高的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;和category相比，Tag最大的优势在于它提供了一个非常快捷的找到精确目标的可能性。这具有两个方面的含义，一个是Tag本身容易识别（Tag好找），一个是Tag对应的目标具有精确性（目标准确）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在信息总量不变的前提下，Tag的总数量和精确度是一组负相关数值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在具有大量信息的数据平台，在大量存在的Tag数量和每一个Tag涵盖的内容数量中，就需要进行平衡，以保证Tag的高速和高效。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一方面可以给Tag增加维度，来帮助用户使用Tag。&lt;br&gt;比如把Tag也按照category进行分类（如豆瓣），还比如给某些Tag字体加粗，变色，变大，这也是从hot程度上进行辅助说明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一方面可以给搜索结果增加维度来保证精确性。&lt;br&gt;比如在哪个channel中搜索，在哪个时段的内容中搜索。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外还可以使用相关Tag的方法，通过二次甚至多次的搜索，（以比category更快速的方法）来最终找到目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tag的使用不宜过于复杂，否则就失去了其高速高效的意义。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19900070/answer/13979929
</link>
<author>
善泽
</author>
<title>
在欧美，申请破产保护是令人不齿的行为吗？
</title>
<description>
如果是在欧美语境下，大家要记得区分个人破产与企业破产的不同（在国内法制下尚无这种区分的必要）。在个人破产申请上，尽管美国对债务人友好的破产立法传统源远流长，但是个人破产所带来的名誉损失和个人负罪感，尽管谈不上令人不齿，但依然不可能被社会、社区及他人无视。企业破产当然另当别论。但是有不少企业申请破产保护（chapter 11）的原因中，也必然包含着借助破产程序对雇员福利进行削减、取得针对债权人的更优势谈判地位的“利己损人”目的——你当然可以说这是纯粹的商业性决定，合法范畴内的逐利行为无可厚非，只是不是每个人、每个利益群体都会这么想。例如这次AMR（美国航空American Airline的母公司）在坐拥4亿现金的情况下申请破产保护，业界评论都是明智的商业选择；但是其之后意图完全拒绝履行原有集体劳动合同约定的做法、一下卸掉人力资源成本的做法，也令雇员工会以及退休金保险联邦机构感到十分恼火和头疼。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20868857/answer/16447541
</link>
<author>
Ratoo
</author>
<title>
FullForce 和 RetinaPad，哪个更好用？各有何优劣？
</title>
<description>
FullForce 与 RetinaPad 来自同一个开发者, 前者将 iPhone 应用直接放大到全屏运行, 而后者让 iPhone 应用以 2x 模式运行. FullForce 的设置中也写着 “Get RetinaPad for a better 2x mode.”&lt;br&gt;从两者相辅相成, 在 FullForce 中启用强制全屏后 RetinaPad 就不会出现对应应用也能看到.&lt;br&gt;两者都能让 iPhone 应用在 iPad 下模糊不清的字体和图片高清显示 (尤其是对于非 Retina iPad 很重要.)&lt;br&gt;不过实际使用时, RetinaPad 对 iPhone 应用的兼容性很好, 而 FullForce 对相当一部分 app 的放大效果并不理想.&lt;br&gt;随手找了个 app:&lt;br&gt;FullForce:&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2048&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/01/3501425a9a3f8c2a1c9b9f19ff920c04_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1536&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/35/01/3501425a9a3f8c2a1c9b9f19ff920c04_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;RetinaPad:&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2048&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; src=&quot;http://p1.zhimg.com/49/ce/49cebbc02a7ab109d04bb2ea21e1a173_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1536&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/49/ce/49cebbc02a7ab109d04bb2ea21e1a173_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;但这并不意味着 FullForce 是没有意义的, 对于有为不同分辨率考虑的应用, 它能够得到更大的面积和更好的体验.&lt;br&gt;例如, Google Maps:&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2048&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/3c/293c2b2735f247e19e9af435b2b53339_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1536&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/29/3c/293c2b2735f247e19e9af435b2b53339_r.jpg&quot;)'&gt;Tweetbot for iPhone:&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2048&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/68/91/68914a9a454b85f9416159b1c7c0caea_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1536&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/68/91/68914a9a454b85f9416159b1c7c0caea_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;此外, FullForce 很有意义的一点是, 使用它强制放大, 应用得到的面积是 768px*1024px. 而 RetinaPad 只有 320px*480px.&lt;br&gt;表现出来就是显示内容数量的巨大差异:&lt;br&gt;foursquare:&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2048&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; src=&quot;http://p2.zhimg.com/ef/6d/ef6d027218ab28a1f7fafaccf0be884e_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1536&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ef/6d/ef6d027218ab28a1f7fafaccf0be884e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;2048&quot; data-rawwidth=&quot;1536&quot; src=&quot;http://p3.zhimg.com/60/f5/60f5cde312cce42e96ebb65b69c487a0_m.jpg&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1536&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/60/f5/60f5cde312cce42e96ebb65b69c487a0_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;因此即便 foursquare 使用 FullForce 全屏会有很多界面上的问题, 出于实用角度我仍然用它来全屏.&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以我的结论是, 两者都安装, 安装新的 iPhone 应用时先尝试 FullForce, 界面问题很严重, 或者不是信息获取类应用再使用 RetinaPad.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tip: 目前我使用 FullForce 放大的应用包括 Apple Store, Droplr, foursquare, Google Maps, Hopscotch, Tweetbot for iPhone 和 Twittelator Neue, 其他应用都使用 RetinaPad 放大.&lt;br&gt;&lt;br&gt;谢谢 @黄继新 叔邀请~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20023847/answer/16444022
</link>
<author>
杰少
</author>
<title>
红军、解放军的武器装备是从哪里来的？
</title>
<description>
1927年9月，共产国际派人携30万美元到上海给中共，斯大林另外批准运送一万五千支枪，一千万发子弹和三十挺机关枪给中共。毛泽东由此回家乡湖南，重启农民运动，9月初，毛泽东攻击长沙等城市，到9月中，被迫率残部撤退到井冈山。（当年30万美元，约等于2005年的337万美元，若就GDP所占相对份额而言，约等于美国3900万美元，中国可能高达3亿美元）。&lt;br&gt;1927年8月至1928年年底，苏联提供约180万中国银元给中共（1928年6月11日共产国际送斯大林的关于中国财务状况报告提到）。当时2.8中国银元等于1美元。&lt;br&gt;1933年围剿期间，共产国际驻上海代表计划购买飞机，那样可轻易飞抵达江西，11月2日莫斯科指示上海购买“重型飞机、瓦斯面罩和药品”。11月14日，上海报告已收到三百万墨西哥银元，并要求再给25万美元。&lt;br&gt;莫斯科建议在赣南设立一个驻地，以便将补给品运到被包围的苏区。但是中共在江西控制的70个县只剩下6个，于是中共开始辩论是否突围，撤退到靠近苏联的某个偏远地区。斯大林指示中共突围，寻找靠近外蒙古的基地。&lt;br&gt;1934年10月，红一开始长征，携带大量墨西哥银元（用来路上买物资及贿赂军阀）。长征前，中共上海局向共产国际报告，已经将5万墨西哥银元送到江西苏区，10月中旬又表示还需要40万元。（一块墨西哥银元在1903年约等于0.38美元）&lt;br&gt;1935年10月，到达陕西，目的是扩大控制区，以便于苏联、外蒙古联接起来。但此时中共无法与莫斯科无线电联系，除了信使。&lt;br&gt;1936年6月，西安事变前夕，无线电通讯恢复，毛泽东通知共产国际已与张学良有了秘密协议，并指出：东北军军饷依赖于南京每月拨付的200万法币，但若东北军与蒋介石决裂则无军饷，询问共产国际是否每月拨300万元法币充当红军和东北军军饷，并要求重炮、飞机和其他武器，保证两个月内发动攻势，歼灭蒋介石西北部队。但此报告被斯大林8月13日回信拒绝了。并指示毛泽东“立即正式向国民党及蒋介石展开停火谈判，并就共同抗日签署具体协议。中共立即遵命行事。&lt;br&gt;1936年秋天，中共收到共产国际20万美元，9月，斯大林批准再给一万五至两万支枪、八门加农炮、十门臼炮及足够的弹药。&lt;br&gt;1937年，共产国际答应再给160万美元。十月，宋庆龄应毛泽东请求，自掏腰包给了毛5万美元。&lt;br&gt;西安事变和平解决后，国民党每月拨款20——30万美元给中共部队，共产国际继续资金提供，1937年初给了中共80万美元。&lt;br&gt;1940年初，中共向共产国际和斯大林提交报告：八路军现在26万1千人，新四军约三万人，中共党员49万8千人。每月赤字为35万8千美元。报告提到每月花费70.1万美元，其中60万美元用于军事花销，除了每月从国民党政府获得的11万美元，共产党每月能从占领区收到约20万美元。&lt;br&gt;二月，斯大林批准共产国际每月补助中共30万美元。此时国民党政府无任何国外经济援助，但每月补助中共11万美元。（中共1940年每月2万美元经费补贴五家表面上是独立的日报）&lt;br&gt;1945年，日本正式投降前三天，朱德下令四个集团军开进东北，立即开始招兵买马，收编七万五千名满洲国傀儡部队及八万流窜山区的盗匪。苏联将大批接收来的日本武器和军事物资移交给中共，数座日本军火工厂也移交给中共，中共自己也找到红军漏掉的若干地下军火工厂。9月下旬。苏军发现美军准备在中国华北登陆，为在外交上立于主动，避免因公开支持中共进入东北被国民政府和美国指责为违反中苏条约，因此将已经交予中共的多数工厂、武器库和部分政权重新收回。10月上旬至11月中旬期间，苏军开始受命积极支持中共占据东北。中共大规模进入城市，接收政权和工厂、武器库，甚至直接接防苏军允诺国民党军登陆的沿海口岸。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20862874/answer/16443870
</link>
<author>
陈弢
</author>
<title>
360 导航是怎么赢利的？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;先更正个错误，题主说在网上看到“ 2012 年 4 季度 360 导航收入在 9400 万美元”，显然是个错误数据。&lt;br&gt;2012 年 Q4，360 的总营收为 1.03 亿美元，其中在线广告收入为 6690 万美元，这个收入已经包含了网址导航收入在内，显然达不到 9400 万美元这么多。 [1]&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于本问题，说明题主对互联网广告的模式不了解。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看起来没广告，其实 360 安全网址导航页上全是广告！但广告在哪呢？......&lt;br&gt;&lt;br&gt;正如祝佳所说，不同于门户时代的 Banner 展示广告（即放张广告主的大展示图片，确实醒目，但很丑很影响用户体验），360 导航页上采用文字连接广告，计费方式主要是 CPC（按点击收费）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e7/a8/e7a86e48b6f7a00bd0eb2227277a746d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;770&quot; data-rawheight=&quot;437&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;770&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/e7/a8/e7a86e48b6f7a00bd0eb2227277a746d_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;上图是360 导航页的「热门网站推荐区」，几乎所有的文字链接都要收费（当然，360 自家的网站不收费，据说第一排百度、新浪、网易等知名大站也是免费的。至于原因嘛，这个是 360 的销售策略），用户每点击一个网站链接一次，360 就向该网站收一次费（俗称「导流量费」），便宜的按角/次收，贵的按元/次收。哪些网站收费贵点呢？其实，你仔细看就能看出些端倪。例如，「影视大全」这个选项里就有「土豆网」，但为啥旁边还放个「土豆网」的链接呢？还不是因为土豆公司想显得「醒目」一些，「方便」用户更快地看到它、点击它。那你是不是得多交点「露脸钱」呢？又例如，这么多网站，惟独「美丽说」放上了 Logo，够牛逼突出吧？聚美优品、唯品会以及苏宁易购还用彩色标注，立马从一片黑色中脱颖而出.....总之，要想被用户点击并使用，你就得向 360 多交钱。这不就是赤裸裸地赚广告费吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于 360 是如何实现一个季度赚这么多广告费的，其实只要点击数和付费链接数足够多，这些钱挣得一点也不辛苦。根据 2012 年 Q4 财报，360 网站导航页的日点击数为 4.5 亿次，假设某网站的被点击率为 0.5 %，收费 0.5 角/次，那这个网站一天也要被扣 10 多万元啊。粗略算一下，360 网址导航页上至少有一百多个付费链接。这一个季度下来，能挣多少钱应该不难算了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] 数据来源 &lt;a href=&quot;http://news.imeigu.com/a/1362529382610.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;图解奇虎360四季度及全年财报&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;     另外，关于 360 主要营收来源可以见 &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19562526/answer/15254006&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;奇虎 360 的收入来自于哪些业务和产品？&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20857577/answer/16424884
</link>
<author>
Brian
</author>
<title>
美国人找对象也像中国人这样讲究门当户对？
</title>
<description>
The simple answer is &lt;b&gt;no&lt;/b&gt;. The way Chinese people date is really mind-boggling from an American perspective.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A couple of quick rules for dating in America are,&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Most people are looking for love&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dating doesn't always lead to marriage&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;The parents don't interfere&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;1.&lt;br&gt;Love is what Americans seek in marriage. That's a generalization, but it's almost impossible to talk about dating and marriage in America without talking about love; it's not for the potential children, it's not for the parents, and usually it's not for the financial stability. Americans value mutual attraction in a relationship. That's why Americans ask, how can we be happy together on a daily basis?&lt;br&gt;&lt;br&gt;Since almost any religious/political/economic opinions are represented in America, it's actually harder to find somebody who feels emotionally and intellectually compatible to yourself than it is to find somebody who's economically compatible. It's a common pattern for people to date someone they are attracted to and then worry about the logistics of marriage once they've been together for a while. This means that preferences for the partner's education, occupation or income are purely personal preferences. American society actually views judging a partner based on their financial status as a distasteful practice; it's usually considered shallow and short-sighted to seek partners that have similar or better economic conditions. Although in reality, partners generally will have similar socioeconomic conditions because then they are more likely to share the same preferences.&lt;br&gt;&lt;br&gt;The unimportance of a partner's financial status is not only a result of romantic ideals, but also the American habit of financial independence. It's very common for married American couples to have completely separated finances (bank account, retirement account, credit cards, spending habits). (Check out the answers to &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Dating-and-Relationships-1/What-habits-do-happy-couples-have&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;quora.com/Dating-a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;nd-Relationships-1/What-habits-do-happy-couples-have&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;) [1]. Wealthy people even sign &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Prenuptial_agreement&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;prenuptial agreements&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; to legally separate their finances [2]. American dating behavior is more tolerant of the person who dates for love and leaves because of money rather than the person who preemptively rebuffs a potential partner because of money.&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&lt;br&gt;Dating can start at a pretty young age in America. It's normal to see dating behavior in middle school (around 12 years old). Generally, there's no negative connotations to dating because American parents and teachers don't associate dating as conflicting with studying. In fact, Americans emphasize dating as normal behavior during puberty and a child that hasn't dated by high school can face some teasing. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Finding a suitable partner for marriage thus consists of dating until you find 'the one'. The dating process is also seen as gradual practice for long-term relationships. As the average age for first marriage in America keeps rising [3], there are people who date for more than a decade before even considering marriage.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sometimes, people find their marriage partner in high school or college and they can't realistically evaluate their decision to get married based on anything else except their mutual attraction. Americans have no qualms about marrying before they have any idea what their future economic conditions will be like.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Although the converse can be true too. Since Americans do not feel the pressure to get married until their 30's, older people with established careers and stable finances will be more conscious of economic compatibility. But even then, their consideration is limited to only their partner's financial status, and almost never to their partner's parents. In the same way that married couples keep their finances separate, so do Americans and their parents.&lt;br&gt;&lt;br&gt;3.&lt;br&gt;Dating is a personal choice, not a family choice. There's no practice of parents finding suitable dates for their children. In fact, that's creepy and embarrassing in America.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Especially since romantic love and personal connection are so highly valued in an American marriage, personally meeting and interacting with potential partners is really important.&lt;br&gt;&lt;br&gt;The exclusion of parents in dating decisions is also a result of the cultural habit that Americans are independent adults at 18. Once Americans are adults, their parents have no obligations for them and they have no obligations to their parents. Generally, there's no alienation after a child turns 18, but there's a sense of &quot;Let me live my life the way I want&quot; from the new adult. Once an American marries, that person's life revolves around their own nuclear family. &lt;br&gt;&lt;br&gt;This mindset of separation from the extended family can be seen in the word &quot;in-law&quot;. After marriage, the families of the two spouses are not combined. Although everybody hopes that everybody will like each other and get along, establishing closer relations to the spouse's family is mostly based on personal preference. The parent's won't live with the married couple and there's no expectation that either couple visits the other except during Thanksgiving and Christmas.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Since family and extended family relations are relatively distant in America, it would be strange for parents and relatives to interfere with a person'a dating decisions.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - - - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;But all of this is a generalization of what dating and marriage are like for American-Americans. You can witness a whole spectrum of dating and marriage habits from communities that have preserved some of the customs from different cultures. For example, It's not unusual for the parents to still heavily influence the marriage decision in an Asian-American household.&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - - - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;As always, if you have the courage and patience to translate this into Chinese, then go for it! =P&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1] &lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Dating-and-Relationships-1/What-habits-do-happy-couples-have&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;quora.com/Dating-a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;nd-Relationships-1/What-habits-do-happy-couples-have&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[2] &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Prenuptial_agreement&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/Prenuptial_agreement&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[3] &lt;a href=&quot;http://www.infoplease.com/ipa/A0005061.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;infoplease.com/ipa/A00050&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;61.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;[4] &lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2013/03/10/business/in-a-changing-china-new-matchmaking-markets.html&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;nytimes.com/2013&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/03/10/business/in-a-changing-china-new-matchmaking-markets.html&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20866935/answer/16443712
</link>
<author>
梁小沛
</author>
<title>
聚划算为什么没有搜索框？
</title>
<description>
1.没有搜索框只需少量商品就可以维持网站的运营。有了搜索框，新的目标用户可能遇到的情况，打开聚划算，搜索，没找到，再搜索，没找到，骂了一句，真烂，商品真少，最后关闭浏览器…&lt;br&gt;2.不加搜索框，可以让用户在淘想要的宝贝过程中发现其他划算的宝贝，增加用户购买更多商品的可能性&lt;br&gt;3.聚划算真的是用来逛的，例如你到步行街shopping，去之前你只想买一双耐克鞋，但是你很可能回家时拧着阿迪达斯的鞋子，杰克琼斯的衬衫。&lt;br&gt;4.有利于排在前面商品的销量，商家想把自家的商品排在首页，怎么办？对，竞价排名。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20866995/answer/16442017
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
数字是主观的还是客观的？是否存在无限小数？
</title>
<description>
我只指出一个根本性的错误：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1/3是一个合理的数，1/3是一个合理的表达方式，没错1/3就已经表达了这个数。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;你所有的纠结只在于一个错误的前提，只有十进制小数才是数字的合理表达方式。事实上这只是众多表达方式中的一种。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;就算用小数，也可以用循环点的形式来表达1/3，甚至于0.333...这样的形式也能传达同样的信息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个东西是否客观存在，与他是否能用某种形式表达，是没有半点关系的。简单来说，你可以用文字来精确的描述香蕉的味道么？70%的甜+25%的酸+数不清的微量香氛成分？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是否可以据此说香蕉的味道，或者说香蕉是根本不存在的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;香蕉味这三个字和1/3都包含了用另一种方式来表述是无穷多的信息。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20866850/answer/16441979
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何客观评价我们这个时代的「毛左」？
</title>
<description>
我把我的答案来重新组织一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，首先不能不回答题主的问题。被我们有时候认定成“毛左”的人究竟是怎样的一群人？我首先认为他们不止一群人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;有的正是利用毛来捞取政治资本的投机者。这群人对以下将要提到的另外几类人有着意想不到的控制和利用；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有的是真的从左派的立场出发，平时跟外国左派一样，说的是福利、平等，反对的是私有化、全球化等议题，这些人可以用正常人类的语言来进行交流，我很同意对这样的人来平等理性地交流，他们有时候可以提供一些很不一样的角度，可是“毛左”当中，这样的人真是太少，甚至有的有理想的左派也会自觉与毛左保持距离；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有改革开放中的下岗工人、在改革开放初期受到打压的文革中的利益群体、甚至老干部老军人等等，他们有的只是唱唱红歌，有的则看到现在的贫富不均和社会问题，于是把对当下社会的批判转变成对已经过去的时代的赞美，从而反对改革开放、甚至鼓吹阶级斗争；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;还有一群人其实是民族主义、民粹主义者、甚至只是“军迷”“厚黑迷”“诗词爱好者”“书法爱好者”“民间科学家”，他们自己身上的一些或许在现实生活中被压抑的东西都恰好可以在毛身上找到了一些隐隐约约的共鸣，于是就平时自动自发地为毛的说法洗地，甚至自己还变成毛思想的传播者，现在这样的人也不在少数；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当然，除此之外，还有的人把毛当成宗教信仰，而既然当成信仰，我想到了上次知乎上的那个关于为何许多“佛教信众”看起来都与佛教教义不符合的问题，这群人，也是真正最不懂毛思想的人。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最后，有的并不真的相信毛的理论，只是相信和喜欢强权，认为集权、独裁（或者“中国式管理”）可以带来决策上的高效率，进而也可能被大众认为是“毛左”。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;——————————————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;以下内容是对其他回答者和在我的回答下面的评论中提出建议者的一些回应。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，不同意 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@张宇辰&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/ChenZhangyu&quot; data-tip=&quot;p$b$ChenZhangyu&quot;&gt;@张宇辰&lt;/a&gt; ，我认为那样的回答真正是“没有帮助”。虽然我知道像那样的回答才是知乎上“政治正确”的主要气氛，我平时也是用那样的语言跟知乎上的各位朋友交流的，但是现在问题是——当你要面对另外一群不那么愿意讲道理的人，那又怎样与他们交流呢？且不谈“想做到客观”这个在实际操作中究竟能不能真的实现，何况即使你心中一万个不愿意，“毛左”这个词早就已经有了确定的意义，并且已经被贴到了某些人的人的身上。这个词本身是没有贬义的，是他们当中一些人的行为让这个词变成了现在我们看到的样子，且不说“毛左”，“专家”“公知”这样的词还不也是这样？&lt;br&gt;&lt;br&gt;冒着我这样的回答可能被折叠的风险，我还是想要强调极重要的一点，在提倡平和理性的时候，你可曾想到：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“以德报怨，何以报德？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个毛左，能心平气和地来听人说话者就已经“凤毛麟角”了，要让他们还来跟你也平和理性地交流更是难上加难。“不问动机”当然是好的，可他们又会用怎样的价值来看待任何一个与他们的观点稍有不同的人呢？提倡“理性平和”是政治正确的表现，在与此同时也要小心另外一种危险——滥用“理性平和”是正确的吗？我们每个人“理性平和”对待另一个人的边界在何处？我并非反对言论自由，而是，如果一个人的言论开始威胁到另外一部分人的的基本人权、鼓吹杀死一部分律师、记者乃至医生、学者，鼓吹“与人斗其乐无穷”“八千万人头落地”“文化大革命再来一遍”，这种时候你用绝大多数人都承认的“理性平和”来对待他们会是有问题的。举个例子，我们今天都认为，一个人如果要主张他对一块土地的所有权，那么他应该有相应的土地买卖的契约，那么提倡“用契约证明土地所有权”就应该是大家都承认的政治正确的表现。可是如果回到殖民时期，殖民者要求原住民提供“用契约证明土地所有权”，这样的行为是公平正义的吗？那么同样的，想着跟那些毛左“理性交流”，这难道是合适的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上这个例子不一定恰当，下面是一个生活中的例子：你若是嫌楼下的大爷大妈唱红歌太闹腾&lt;b&gt;，&lt;/b&gt;拿出一个分贝计，给他们看看计数，并且告诉派出所、物业、保安或者居委会，说这群老人噪音扰民，违反了治安管理处罚法环境保护法等法律法规。这些大爷大妈最可能的行为绝对不是去看你的分贝计的读数是否超过了相应法律法规所规定的最高的数值，而是会说“你们现在这些年轻人啊，过着幸福的日子就忘了我们当时过苦日子的人了，我们辛辛苦苦几十年，现在连退休工资都拿不到，改革开放一点好处都没有，现在连歌都不能唱了，以前的生活多好啊……”这种时候，你怎样跟他和平理性？你去跟他用马克思主义的观点解释“改革开放是解放生产力发展生产力”？如果你要用那些东西来跟他们讨论，你这时候就已经进入了他的圈套了，这时候他们所关心的跟你最初的根本问题已经无关了——你的问题是，他们的噪音超过了分贝数，他们在说的已经变成了阶级斗争。这就是为什么我很大程度上反对跟这样的人“和平理性”讨论的原因。他们的“造反有理”“打倒一切”“凡是敌人拥护的我们就要坚决反对”等等思想，加上反智主义的态度，会要让平和的讨论的可行性基本上都没有了。我希望能尽最大的努力，跟所有的人平和理性地讨论，更不希望因为他人的非理性而让自己变成我自己所反对的人的样子，例如：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果要与真正信仰马克思主义的人辩论，当需要论证他的一种看法是错误的，你不能用其它理论的观点（对于某些原教旨的马克思主义者，甚至你也不太能用实证的方法）来批驳他们，这时候要与他们讨论，则要时时要记得引用马克思原著中的定义和论证；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;要与某一种宗教的信仰者来交流，更不能忘记，即便你读过再多的宗教学研究论文，也不能忘记只能用那些经典中的教义原文来与虔诚的教徒们沟通；&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;要跟一个平时就理性平和就事论事的人来交流，那只要用同样的理性平和就好；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;但是现在如果有这样一种教派——当你对某些人越是唱高调地想要“人与人之间进行平等讨论”就越会被他们贬损、污蔑、伤害，他们根本就没有想过要跟你平等交流，他们觉得“平等交流”是西方的阴谋，而你相信“西方的阴谋”，那你就是“西奴”，是“反动派”，对待反动派要得“冬天般的残酷无情”，不但要不准他们说话，还要踩上千万只脚让他永世不得翻身。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;这种时候，我依然可能可以竭力对他们理性平和、不用一个简单的标签来对待，可是说不定哪天他们就把我当成汉奸、西奴、卖国贼，不但不给我说话的权力，还可以认定我“反革命”“自绝于人民”，更是把你的名字写进活埋名单。我几年前也跟这样的人讲道理，后来实在是感觉到无力。我不认为去跟该种本身不讲道理者的概率就极高的群体中的那些本身的确就不讲道理的去“和平理性”地交流是有任何帮助的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@匡舟&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/kuangzhou&quot; data-tip=&quot;p$b$kuangzhou&quot;&gt;@匡舟&lt;/a&gt; 在回复中提出批评，指出我的这种观点的危险在于，&lt;b&gt;「当你要面对另外一群不那么愿意讲道理的人，就不用费劲跟他们理性和平」&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于这个问题，我也思考过很久。您的批评是有道理的，我也很想在回答里面避免表现出你批评的这种倾向。我真正想要表达的是，&lt;b&gt;跟不同的人交流的时候，我们的确需要有一些底线，这些底线尽量应该是交流的双方可以都承认的。&lt;/b&gt;就我个人而言，我可以愿意跟不那么愿意讲道理的人讲道理，可是怎么讲啊？有的时候真的是没有办法交流。&lt;b&gt;&lt;u&gt;这种理性平和的交流不是底线，而是我们追求的目标。&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;既然是目标，则不应该勉强，勉强这样的东西对于“扩大共识”没有任何帮助的。当与“毛左”来交流，这时候的底线，不应该是我在上面的回答里面所批评的那种意义上的“理性和平”，即不应该妄想跟他们去讲道理。如果真的面对完全不理性的那些大爷大妈，我们就应该用那些他们也可以承认的东西去批评他们，例如用去报警来对待，你可以认为这也是一种理性。对于毛左的许多反人类言论，不应该盲目地去跟他们辩论，而建议直接去举报。&lt;br&gt;&lt;br&gt;关于毛左言论的“言论自由”的这个问题，其实也还有很多可以争议的地方，上一次关闭乌有之乡时就有许多争论，有的人认为关闭乌有之乡就是损害了言论自由，甚至有的自由主义者还去为乌有之乡请愿。我只是觉得这个问题并不是有些时候我们所想象的那么简单，一直以来就有争论——例如是否应该包容种族歧视、性别歧视、疾病歧视和其它任何威胁、恐吓性质等等一些言论。在某些案例中，大家会认为这些东西属于言论自由，而在某些问题上，大家并不这样看，甚至认为这就是犯罪。因为这个问题并没有那么简单，尤其毛左的某些言论完全可以认为就是对他人的人权的极大的伤害，这种时候，我建议用法律来解决这些问题，而并非是去与他们“辩论”。要知道，某些种族主义者同样可以跟你“理性平和”地讨论为什么自己的种族是最优良的，在这种时候，不适合把“理性平和”的交流看成是底线。我的意思如此而已，当然这样的态度也是在平时的讨论中经常会遇到的，既然写在这里，就是希望可以有更多的人来关注相应的问题。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19915290/answer/15757929
</link>
<author>
郭潇萌
</author>
<title>
杨过的成长过程是怎样的？
</title>
<description>
对排名第一的张公子@张佳玮的答案表示尊重，但是非常不赞同。&lt;br&gt;对于文学人物的理解，1000个人，1000个哈姆雷特。&lt;br&gt;但是走入另外一个极端，把原因都归结于他自私敏感，偏激易怒。&lt;br&gt;这也是一种偏激。不能因为他对于女性的轻浮而否认他的一切。&lt;br&gt;相对于以德报怨，杨过选择以直报怨。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;杨过的成长&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;小时候&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1，第一次出场父母双亡，住在破窑洞里，和程英、陆无双相见，调戏了一下李莫愁。&lt;br&gt;2，见到了郭靖，黄蓉和柯镇恶，被认出是故人之子，知道了穆念慈辞世，杨过辗转流落。&lt;br&gt;3，被疯疯癫癫的欧阳锋当做了自己的儿子，教他蛤蟆功，被柯镇恶威胁：“小畜生，你不告诉我欧阳锋在哪里，我就打死你。”杨过并不知道，上一辈的恩怨，只知道有一个人对他好，而另外一个人要杀这个人,，所以袒护欧阳锋。时年7岁。&lt;br&gt;4，跟随郭、黄到了桃花岛。郭芙说，你身上脏乎乎，像个乞丐一样。杨过心想，谁要讨好你这个大小姐，所以对大小武和郭芙不理不睬。黄蓉觉得他像他父亲，因为对杨康和欧阳锋的心结，不教杨过武功（也不告诉郭靖），致使杨过被大小武背后教训，气不过使出了蛤蟆功，打伤了小武。那时应该9,10岁。柯镇恶说，不能和欧阳锋的传人住在一起，要搬走。黄蓉说，让杨过走。郭靖同意了。&lt;br&gt;5，跟随郭靖到了终南山。鹿清笃把杨过绑了起来，威胁郭靖。郭靖大败北斗七星阵，赵志敬恼羞嗔怒。郭靖把杨过直接委托给了丘处机。丘处机认为杨康后来走入歧途是教训不严、锦衣玉食的过错，所以对杨过极其严格，（矫枉过正了），把他托付给了赵志敬。&lt;strong&gt;杨过心里不忿，不只因为赵武功低下，做事糊涂（拿好人当了坏人），还因为他人品低劣，心胸狭窄，绑了自己威胁郭靖&lt;/strong&gt;。郭靖再也没有回来看杨过。&lt;br&gt;（此处有一件事情值得说一下，在终南山下，杨过第一次问郭靖，郭伯伯，我爸爸是不是你杀的，郭靖大怒，拍碎了一块石碑，致使全真教的围攻。郭靖没有告诉杨过真相，只是勃然大怒，这给杨过带来很大疑惑）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;全真教学徒期间&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1，赵志敬只教杨入门口诀，并不教他招式，杨过不忿。赵志敬动辄小畜生、王八蛋地咒骂杨过。&lt;br&gt;2，全真教考核的时候，赵志敬强迫杨过和同门“切磋”，杨过被打得很惨，杨过说自己没有学过一招半式，赵矢口否认。使出蛤蟆功打伤了鹿清笃，逃跑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;古墓派&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1，被玉峰蛰晕，被孙婆婆救起了。孙婆婆怜他身世凄惨，请求小龙女收留。小龙女不允。&lt;br&gt;2，和孙婆婆回全真教送解药，因为和郝大通起了争端，被郝大通不慎打死。小龙女出手，收杨过为徒了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来的事情就是他成年了，他对待女性的轻浮，以及对郭靖的误解而想杀他，身为一个成年人，他应该负担责任。以及后来经历了绝情谷、襄阳救急、断臂练功、二入绝情谷、夫妻分离、一十六年流离江湖，最后成为大侠，和妻子重遇。这些就不赘述了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;对于张公子的答案，我想反驳几点：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1.“因为偏激敏感不喜欢黄蓉。”喜欢与不喜欢不是单方面的。小孩可以察觉到不友好，保持戒备心理是可以理解的。但是黄蓉因为恨爸爸，所以讨厌儿子的心态，作为一个成年人，是很恶心的。&lt;br&gt;2，“和郭芙及大小武一开始就关系不好”。为什么不说郭芙的傲慢无礼，和大小武的冷漠挑衅在先呢。&lt;br&gt;自我感觉良好的*二代，说话唯我独尊，任谁都不会真心喜欢吧，更别提她身边的奴才们了。&lt;br&gt;3，“因为欧阳锋疯得呆头呆脑，所以反而对其很亲热。“因为欧阳锋疯癫，所以拿他当成了自己的孩子。唯一的儿子。张公子说他势利眼，我觉得正好相反。杨过并没有郭芙的显赫而去讨好，也没有因为欧阳锋又傻又疯而抵触，反而认了他当干爹。他不知道欧阳锋是个坏人，只是因为情热而已，相对于势力眼，说他是个性情中人比较合适。&lt;br&gt;4，杨过讨厌赵志敬是因为赵是个小人。不单纯因为他武功低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于张公子的总结，将杨过一言以蔽之为”自卑“。将他不能辨识人的好意，说是心魔作祟。说他不守礼仪。他幼儿失怙，将父亲幻想成英雄。谁小时候不这样呢。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;他的成长，也是逐渐从偏激走到正大的过程。也是逐渐剥离了怨恨和痛苦的过程。&lt;br&gt;否认这些成长，指责他一开始为什么不是纯爷们，指责他为什么一开始不能以德报怨，甚至说根本没有怨，都是他假想出来的。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;公子且知，没有亲生父母，寄人篱下的味道？&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;不要将其中的辛酸隐忍和愤怒，都当做了没心肝和不知感恩。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20777839/answer/16441546
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
美国如果拥有13亿人会怎样？
</title>
<description>
我估计之前回答的人十个有九个没去过美国，或者只去过美国大城市。北美大陆的自然条件绝对可以容纳十三亿人，就算在开拓最早的新英格兰、纽约州、弗吉尼亚等地，仍然存在大片大片的森林、荒原、空地，中西部和西部就不用说了。北美大陆的自然条件远远优越于东亚大陆，高的地方没有青藏高原那么变态，干旱的地方也没有塔克拉玛干大沙漠那么荒唐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在的美国人口才三亿人，美国人口最少的州只有五十万人。除了极少数大城市之外，美国的地广人稀到了令人发指的地步，无论是土地资源还是自然资源，容纳十亿人以上绰绰有余。在美国南部和西部住过的人都知道，美国所谓的小城市，开车十几分钟都找不到人烟的，跟中国的小城市一比就是农村。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果美国有十三亿人口，美国仍然会是全球最富裕强大的国家，而且由于体量扩大，在政治经济军事方面对其他国家会形成更加明显的压倒性优势。还有就是，由于人口密度增加、城市规模扩大，人均石油消耗也会下降，替代能源的开发也会加速，美国必然成为全球第一个实现新能源的综合成本达到化石能源水平的国家，仅此一条即可再称霸世界五十年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些意淫美国有了十三亿人口会分裂或者衰落的同学们，醒醒吧，你们根本没去过真正的美国，美国就算有了三十亿人口，照样会是世界上最富的国家，甚至更富。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Let us all be grateful for a land so fair and raise our voices in a solemn prayer. 下一句？
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20748919/answer/16424651
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
如何拍出如同电影效果的摄影照片，或者是后期应怎么调整？
</title>
<description>
恭喜&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@黄晓龙&quot; href=&quot;http://zhihu.com/people/Regon&quot; data-tip=&quot;p$b$Regon&quot;&gt;@黄晓龙&lt;/a&gt; 同学，你在这个问题下的答案并不像你的签名档说的“都是错的”，只是大部分是错的。作为半个专业人士，我就不客气了，下面正式开始鞭笞——谁叫你票最多呢？ ：）&lt;br&gt;&lt;br&gt;谁说“拍电影的镜头 光圈要大 使主题突出”了，电影里面用大景深的比比皆是。借用您的下一个例子，难道下面这个图景深很浅？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/13/03/130384ce6aebf5f31e9dbe2c4bc074d3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/13/03/130384ce6aebf5f31e9dbe2c4bc074d3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还有谁规定电影一定要“对比度大 饱和度低”了？借用一下您的上一个例子，下面这个图，包括整个《天使爱美丽》，饱和度很低吗？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/24/6a/246a92981980de78e1ff4c652579466a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/24/6a/246a92981980de78e1ff4c652579466a_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;还有，《晚秋》是个大灰片，整个片子亮部故意压得很灰，取个阴沉的气氛。您举的例子，更是灰上加灰的一个大雾天，不光亮部不亮，暗部还不黑，您却管这个图叫“对比度大”？&lt;br&gt;您让晴天情何以堪？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ce/8d/ce8dc558c9d3d635c27d98a952b817ed_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/ce/8d/ce8dc558c9d3d635c27d98a952b817ed_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样是《晚秋》，下面这种画面才是你说的“对比度大”。如果不清楚定义，就不要拽专业词汇了好不。我们专业人士一般把对比度称作反差：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cb/ec/cbec1afe096c96c02b14b9022912c5b3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;820&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1920&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cb/ec/cbec1afe096c96c02b14b9022912c5b3_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2a/f3/2af3b0b9f0289d2a42c7360b44f12a03_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;820&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1920&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2a/f3/2af3b0b9f0289d2a42c7360b44f12a03_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，第二张算是正常饱和度，一点不算低。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后发个安慰奖，对你说的“&lt;b&gt;场景层次要明显 色彩丰富 刷高戏剧感”&lt;/b&gt;深表赞同。这对应的是电影美术部门的工作。好的景，是摄影创作的基础。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而你还是漏过最重要的一点：灯光。电影动辄上万瓦的灯，大片复杂场景几十盏灯，一群灯光师傅，上蹿下跳左探右反前遮后挡，这条件可不是一般拍照片能达到的。回答这个问题如果不提到灯光，都要扣一大半分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;电影画面没有一定之规，说一定要反差大，一定要饱和度低。电影摄影师都是根据叙事的要求来安排画面的。怎么样既好看又有助于讲故事，就怎样来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以你说的后期方法也相当荒唐，我理解其中有调侃成分。但我既然已经开腔，就继续拿暗角来举例反驳一下吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图是基耶斯洛夫斯基《杀人短片》的截图，故意制造了暗角。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/54/00/54004f60886993986e9cce93a373e4cc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1920&quot; data-rawheight=&quot;1052&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;1920&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/54/00/54004f60886993986e9cce93a373e4cc_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么？因为它是杀人短片，主人公是个郁郁寡欢的男子，即将走上犯罪道路。无论主人公内心，还是社会环境还是法律、制度，都阴暗冷酷。所以画面也要配合得阴暗凌厉，不仅有夸张至极的暗角，还鲜见地使用横着加、斜着加彩色硬渐变镜等等方法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面两图截自阿莫多瓦《吾栖之肤》，主题阴暗，阉割、复仇、变态的恋情——但没有使用暗角！暗角容易给人脏乱差，陈旧的感觉，这部片子走的是个科技感，未来感，所以要干净，不能有暗角。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/b4/fb/b4fba98cc30b7c81398aa4d1786b10f8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;346&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/b4/fb/b4fba98cc30b7c81398aa4d1786b10f8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/93/aa/93aab50076beb5fd6e9c80032ae560e8_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/93/aa/93aab50076beb5fd6e9c80032ae560e8_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，针对”怎么拍出电影感画面“，这个问题，从专业角度我认为，与其生硬模仿电影的个别“出格”的影像特征，不如脚踏实地分析一下电影摄影惯用的用光和构图技巧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓“出格”的影像特征，指的是像《天使爱美丽》这种，或《杀人短片》这种，口味稍重的东西。他们用的技巧其实是不具普适性的。我不认为把婚纱照p成无间道的颜色是一种成功。我不能想象，一个七八岁阳光小美女的照片，套用上《杀人短片》的大暗角，或是走一个低饱和度，或是走一个蓝绿阴冷的色调，会是什么样的惨状。&lt;br&gt;&lt;br&gt;相反，构图，用光上的技巧，对电影摄影和图片摄影是通用的（很遗憾图片摄影没有”摄影机运动“）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;图个方便，还是用《吾栖之肤》做例子。注意这张图的前景。传统的电影摄影讲究纵深感，力求在2维平面看出多一维的空间来。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d3/6d/d36d77b09bba16c99e288904b2b4350e_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/d3/6d/d36d77b09bba16c99e288904b2b4350e_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果前景较暗，后景有高光，纵深透视感就更加明显，例如下图，取自《七宗罪》：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ea/5a/ea5a7e314be13865d741b57cd0095b6f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/ea/5a/ea5a7e314be13865d741b57cd0095b6f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;此外电影画面讲究层次丰富，尤其丰富的暗部细节。上图前景虽黑，但控制在宽容度以内，层次丰富到暴，画面信息量很大。你甚至可以看到大衣背后的褶皱。当然这靠的是灯光，和摄影师对曝光的控制。&lt;br&gt;而下图这哥们，好端端的晴天，他的衣服却黑成一块板板，我不认为这是电影感，除非你说这是个回忆段落或者什么的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/8c/d3/8cd39fa4a13e2f7bc8bcae9ad0a1478f_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;435&quot; data-rawheight=&quot;297&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;435&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/8c/d3/8cd39fa4a13e2f7bc8bcae9ad0a1478f_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;下图，还是《七宗罪》。因为压缩已经损失了不少细节，但还是能看出来黑裤子黑沙发的细节，能感受到不同材质不同质感：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9b/c3/9bc3756dc84e3f3d6b866c2b07a39412_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;336&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/9b/c3/9bc3756dc84e3f3d6b866c2b07a39412_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;保留尽可能多的层次，这也是后期调色尤其需要注意的。而下面这个画面，这样的金属水龙头，本来是很容易出质感的。现在，不知因为曝光不足，还是经过了拙劣的后期，总之金属部感觉不怎么金属，水槽更是黑得没有任何细节，我不认为它有电影感，它只有拙劣的模仿感：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/87/aa/87aa7e02eefcbcb0652a143c0a1583e5_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;408&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/87/aa/87aa7e02eefcbcb0652a143c0a1583e5_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时，电影画面在大多数情况下，还注重构图的平衡（除非刻意想让观众感觉到不稳），扎实。还是就着这张图说，注意画面左半边（左上方的接线盒+人物右脸的光）和画面右半边（后墙上的亮块）形成的重量平衡：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/55/87/5587db85e28cfe94d3b0c8b9d449f668_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p2.zhimg.com/55/87/5587db85e28cfe94d3b0c8b9d449f668_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;为了证明这不是上图的个别现象，还是继续用前面举过的例子。下图，画面左边的大块暗部和画面偏右边的高亮区，重量上是互相平衡的，而画面下方暗，上方亮，也有种沉甸甸的稳重感：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/cd/78/cd7848faf29b0698712b3c19e3aee002_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;337&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/cd/78/cd7848faf29b0698712b3c19e3aee002_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;下图，人物是个较暗的色块，画面最右有一竖条亮，暗色块面积虽大，但它的重量，因为靠近画面中心有所减弱；而右边一竖条亮，面积不大，但在画面最右，类似一种杠杆效应，还是能稳住画面：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/c2/b9/c2b924bc49969fd67f911df2c3bd1671_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;328&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;600&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/c2/b9/c2b924bc49969fd67f911df2c3bd1671_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;顺便推荐一下维斯·安德森，他把平衡构图玩出了花。&lt;br&gt;&lt;br&gt;兴之所至说了一些。还想到一些关于节奏感，色温差，遮挡，还有对于营造电影感来说很重要的一点：直接用画面讲故事。这些等改天有空再说吧。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20392036/answer/14998775
</link>
<author>
珵cici
</author>
<title>
英国有哪些美食？
</title>
<description>
谢……邀…… &lt;br&gt;作为一个用力吐槽黑暗料理的人，邀我答这题不是让我打脸么&amp;gt;_&amp;lt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/ca/48/ca4862726c3ad1f9047151ff50026ffb_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2560&quot; data-rawheight=&quot;1920&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;2560&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p4.zhimg.com/ca/48/ca4862726c3ad1f9047151ff50026ffb_r.jpg&quot;)'&gt;&lt;br&gt;英式早餐。 Full English Breakfast. &lt;br&gt;烤蘑菇，烤西红柿，黑布丁（血布丁），豆子，煎培根，香肠，炒鸡蛋，面包。 &lt;br&gt;一般配上一杯橙汁和一些果酱。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;反正我觉得除了血布丁和豆子和烤西红柿，别的都很好吃。&lt;br&gt;好多人喜欢吃豆子~ 比如@Ruki&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/f7/43/f743941b6a3b251bd040c16f6845e05a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;310&quot; data-rawheight=&quot;417&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;310&quot;&gt;英式下午茶。&lt;br&gt;一般上层是 Scones （司康饼），一旁摆上打好的奶油和果酱。 中层是各式点心，下层是三明治。&lt;br&gt;其实自家烤Scone 也并不怎么难。&lt;br&gt;有些店的下午茶还会带香槟。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/29/0d/290d329ef4346a02b7d5733bcc20e817_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4288&quot; data-rawheight=&quot;2848&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4288&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/29/0d/290d329ef4346a02b7d5733bcc20e817_r.jpg&quot;)'&gt;Cream Tea &lt;br&gt;这个会很容易和下午茶弄混。其实就是简版下午茶嘛。 &lt;br&gt;茶，配上Scones，奶油，果酱。 &lt;br&gt;（我贴这图主要是为了来吐槽这个厨子的摆盘的。就跟喷鼻血一样喷了一盘有木有！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这家店还是要推荐一下的。Scone里夹了一层草莓酱，一层不甜也不腻的口感很棒的奶油，一层草莓片，顶上还立了个草莓。&lt;br&gt;这家店在小镇Moreton-in-Marsh. 叫做The MarshMellow. &lt;br&gt;去Cotswolds地区旅行的话，可以坐火车到这个小镇再开始旅行。有到曼城和牛津的直达火车。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/2d/5e/2d5e64ec3cb5189dbb98f67beae3662d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;4592&quot; data-rawheight=&quot;2576&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;4592&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/2d/5e/2d5e64ec3cb5189dbb98f67beae3662d_r.jpg&quot;)'&gt;英国的各种鱼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国人做饭其实还挺讲究原汁原味的。经常是左边一堆主菜，再用一个锅去弄一锅酱(Sauce)。 看BBC master chef 的时候就会发现。还有厨师经常做的Sauce不够。有时候我都捉急，你把肉和酱放一块儿炖多进味啊！！ 非要把酱尝来尝去把握来把握去的……&lt;br&gt;&lt;br&gt;坐火车的时候经常看到大片的田野上面一团一团的黑脸羊。&lt;br&gt;那真是……小肥羊的身材，小肥羊的气质，脸扎进煤堆的小肥羊的脸啊！&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以吃英国菜的时候，主菜可以考虑鱼和羊肉。这两样属于英国特色，高质量的食材。&lt;br&gt;但有些店真的会把羊肉做的很膻……他们杀动物时都不放血的。好多英国人就喜欢这味儿。可能有些中国人（比如我）未必吃得惯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/03/fa/03fa8b66f04b5232cf4f0c7ddd52166a_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;495&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;495&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p1.zhimg.com/03/fa/03fa8b66f04b5232cf4f0c7ddd52166a_r.jpg&quot;)'&gt;各种派，包括Cottage Pie / Shepherd's Pie  农舍派/牧羊人派（牛肉土豆洋葱）&lt;br&gt;鱼派等等。&lt;br&gt;（做好了可以很好吃，但大部分店里做的会让你觉得我就是把这个放上来滥竽充数的）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/ba/1c/ba1c7ea234005bed01bc5127d6acfaf4_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;658&quot; data-rawheight=&quot;492&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;658&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/ba/1c/ba1c7ea234005bed01bc5127d6acfaf4_r.jpg&quot;)'&gt;Yorkshire Pudding  约克郡布丁 &lt;br&gt;布丁就是右边那一大坨，一般他们都吃咸的。左边必须是那万年不变英国人不吃就会死的土豆。&lt;br&gt;配羊肉/牛肉/香肠/素 的都有。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;但是以前我买了布丁之后扔烤箱里热热，再浇进去打好的奶油，也还挺好吃的-_- &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/67/a1/67a1e4136a91bd05e9ddf1bf6de4a632_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;704&quot; data-rawheight=&quot;528&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;704&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/67/a1/67a1e4136a91bd05e9ddf1bf6de4a632_r.jpg&quot;)'&gt;这也是约克郡布丁。Giant Yorkshire Pudding. &lt;br&gt;约克郡大布丁。    牛肉汤，土豆，西兰花，胡萝卜。 &lt;br&gt;去约克的话务必要品尝~ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/64/81/6481491708b5437b2d5cbcf8d4457dc1_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;704&quot; data-rawheight=&quot;528&quot; class=&quot;origin_image&quot; width=&quot;704&quot; onclick='ZH.showOriginImg(this, &quot;http://p3.zhimg.com/64/81/6481491708b5437b2d5cbcf8d4457dc1_r.jpg&quot;)'&gt;还是Giant Yorkshire Pudding &lt;br&gt;我实在是控制不了自己……必须来吐槽他们的摆盘…… &lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，在英国吃美食的话，可以考虑其他各国美食！比如印度菜，意大利菜，法国菜……&lt;br&gt;来找仰望星空派的请去戳吐槽贴： 英国菜真的很难吃吗？  &lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20259067&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;zhihu.com/question&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;/20259067&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20129670/answer/16441246
</link>
<author>
pansz
</author>
<title>
BT 下载会损坏硬盘吗？
</title>
<description>
会损坏硬盘，而且这是真实的事情，不过这都是过去的事情。十年前，我同学有一个星期内 BT 坏 3 块硬盘的记录，而且发生类似事情的人不少，他们的共同特点通常都是，网络带宽很牛X。&lt;br&gt;&lt;br&gt;BT 的操作如果直接作用于硬盘，会造成频繁的寻道，频繁的读写，长时间持续的高负荷工作导致大量发热，长时间发热工作，对于散热不好的笔记本，很容易造成硬盘损坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为了解决这个问题，现在的BT软件都会开辟更大的缓存做为BT的缓存，根据我自己的测试，可以将写操作减少到原先的二十分之一，读操作减少到原先的三分之一。另外现在的笔记本通常散热也更好，所以现在的 BT 对硬盘的伤害已经非常的小了，以至于跟操作系统其他操作在同一个数量级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;简而言之，这个问题是否存在，取决于网络带宽的发展速度与硬件性能的发展速度。如果硬件发展的速度快，网络带宽速度发展慢，那么对大多数人而言，当前的硬件在慢速的带宽下载BT不会造成任何的硬盘损坏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是在极端的情况下，这个问题也许仍然会继续出现，如果你的带宽很大，那么缓存的作用就非常有限，此时硬盘还是会处于高负荷状态，例如，你在10G甚至更高速的网络里面如果长时间用性能较差的笔记本内置硬盘全速下载（对于私有PT来说这完全可能），那么对当今主流的配置而言仍然可能吃满缓存，负荷直接作用于硬盘会导致发热，以及一系列的问题。至于一些更高速的网络，下载可以达到硬盘写速度极限的，那更是对硬盘负荷达到了极限。&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充关于速度的衡量：对每个硬盘来说，负荷极限不一样，大家可参考自己的网络速度能否下载达到自己硬盘的写入速度极限，如果能达到，那么长时间持续保持这个状态对硬盘肯定是有害的。如果不能达到，那么可以放心大胆的下载。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于题主来说：如果你没有一个足够夸口的网络带宽，就不要杞人忧天的担忧BT损害硬盘的问题。BT损坏硬盘是大管的专利，毛细血管们就别想了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19568641/answer/12243785
</link>
<author>
elya
</author>
<title>
在交互设计领域里，如何从新人蜕变为大牛？
</title>
<description>
 我还是个新兵，不是有所建树的老鸟，不过受邀之下，也聊聊自己的看法。&lt;br&gt;&lt;b&gt;首先，交互设计师要具有如下特质&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;逻辑思维能力强&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;数据分析能力好&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有同理心&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有激情&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有审美眼光&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有创新意识&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有良好的沟通能力&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有敏捷的执行能力&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;胆大心细&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有大局观&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;善于观察&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;仔细倾听&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;在欠缺的方面，需要去弥补，比如我就要弥补数据分析能力、沟通能力、观察和倾听能力。&lt;br&gt;&lt;b&gt;其次，要有自己信仰的设计原则，最好自己去总结&lt;/b&gt;&lt;br&gt;比如我的原则就是缩减、隐藏、附加、组织，每次拿这个原则去套用，检查我的手机产品设计是否足够的简单可依赖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第三，掌握很好的流程和方法&lt;/b&gt;&lt;br&gt;有自己擅长的设计工具和设计方法。遇到问题可以先明确需求，了解角色、场景、任务，再细分去做流程。交付的东西足够专业，有说服力，有很强的表意能力和演示性。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第四，要用项目来证明自己&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一切都是空谈，唯有拿得出手的产品，才是你的能力证明。所以，在你有选择权的时候，要去选择合适的产品，可以为足够多的人，提供有意义的服务，可以体现自己设计价值的产品。不要为了赚钱，做一些乱七八糟的事情。要懂得，自己的职业生涯需要有意义。怎么去谱写，把握在你自己手里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第五，要有积极总结和分享的精神&lt;/b&gt;&lt;br&gt;交互真的是一个要活到老学到了的职位了，你要持续关注最新产品，最新交互设计方法，保持自己的精力充沛和创业无穷是很难的。在每个阶段性的时间里，都要沉淀自己的案例，积累自己的理论，乐于总结和分享，这对你自己来说是个莫大的促进作用，对比人来说也是好事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;第六，要有自己的品牌意识&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这个我没什么发言权，但是我觉得这个最重要。包含了你的工作方式，设计理念，为人处世，等等，最高境界，也就不过如此。你的作品，可以被称之为XX出品。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20864350/answer/16432820
</link>
<author>
云上彩
</author>
<title>
《行尸走肉》中行尸既然饿不死，为什么还要吃人？如果不吃东西，为什么一直能动？来哪那么多能量？
</title>
<description>
&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;Solanum病毒&lt;/b&gt;通过血液传播, 由最初的侵入点&lt;b&gt;前往大脑&lt;/b&gt;. 通过目前尚未明了的途径, 这种病毒会影响细胞复制的早期阶段, 并通过这一过程摧毁它们. 这段时期之后, &lt;b&gt;整个躯体的机能随之停止&lt;/b&gt;. 通过停止心跳, 整个感染将导致&quot;死亡&quot;. &lt;b&gt;而大脑, 则以休眠的方式保持存活,&lt;/b&gt; 静待病毒的变异进程将脑细胞&lt;b&gt;转化为一个全新的器官&lt;/b&gt;. &lt;u&gt;&lt;b&gt;这个新器官最显著的特点在于它们不再依赖氧气进行生命活动. 通过消除对这一非常重要的资源的需求, 这些个&quot;亡者&quot;的大脑便可以再度运作&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;, 通过一种高度独立的, &lt;b&gt;异于人体复杂生理机能的方式.&lt;/b&gt; 一旦整个变异结束, 这个器官将令整个躯体转变成一种, 和本来的普通尸体只有很少一点类同之处 (生理学称呼) 的状态. 一部分机体机能依然在进行, 其他机能则有了一定的增长, 于是整个转化过程就此结束. 这一崭新的生物体便是丧尸, 活死人的一员.&lt;/blockquote&gt;&lt;b&gt;因此丧尸需要的能量很少。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么他们要咬人呢？&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Solanum 带来的本能趋势丧尸去&lt;b&gt;杀死并吞吃任何发现的生命&lt;/b&gt;. &lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;另外丧尸依然是有寿命的。。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;丧尸平均的 &quot;生命周期&quot;——在它彻底解体之前能够活动的时间长短——估计有 3 至 5 年之久&lt;/b&gt;. 听起来匪夷所思——一具人类的尸体居然能逃避自然的分解作用——这是由于基本的生物原理所导致的. 一旦人类死去, 他的肉体立即会遭到成千上万的微生物的袭击.&lt;br&gt;&lt;b&gt;几乎所有和普通人类尸体的分解有关的微生物, &lt;i&gt;&lt;u&gt;都会本能的避开被病毒感染的细胞&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;, &lt;/b&gt;从而有效地使丧尸防腐. 如不是这种情况的话, 与活死人作战就只需要简单的不管它们, 直到几个星期甚至几天后, 它们坍塌在地上只剩白骨和腐肉即可. 进一步的研究正在寻找造成这一状况的确切原因. 无疑, &lt;b&gt;至少有那么一些微生物能够忽视由 Solanum 导致的排斥效应&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;否则的话, 不死者将能被完美地防腐下去直到永久.&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;丧尸的身体也不是无敌的&lt;b&gt;，只是他们会毫不珍惜的使用它&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;其实丧尸是拥有绝对无敌的攻击力和防御力，诸如此类：它们在由进化的过程中对疼痛感和恐惧感都已经消除殆尽。尽管它们本身的力量没有发生变化，但是在力度的输出方面远远要比人类要强得多。一般来说，&lt;b&gt;人类输出的腕力最多也就70%左右&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;高于70%的手臂就会出现肌肉萎缩&lt;/b&gt;，一些比较严重的问题。普通人最多也只能输出60%，&lt;b&gt;一些经过锻炼的人最多也就75%&lt;/b&gt;，&lt;b&gt;而丧尸输出的腕力则是100%（手臂完全有可能会断掉）&lt;/b&gt;。所以说，被丧尸牢牢抓住的人，除非你能够超越那100%的力量，或是把丧尸的手臂弄断，否则是不可能逃脱丧尸的血盆大口的。&lt;/blockquote&gt;《行尸走肉》自开播以来，&lt;b&gt;剧情发展没有两年&lt;/b&gt;，所以，目前来看丧尸是不会自然死亡了。而且，丧尸那边全是路人党，引用周星驰的话“跑龙套的就不是人吗？”跑龙套的说死就死了，还指望导演给你多加镜头多加戏嘛！&lt;br&gt;&lt;br&gt;资料：马克思·布鲁克斯《丧尸生存指南》
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20591371/answer/16440043
</link>
<author>
张亮
</author>
<title>
为什么说杨过是悲剧性格？
</title>
<description>
很多人不喜欢杨过，觉得他阴鹜偏激小心眼不阳光，不像令狐冲般无拘无束坦坦荡荡。这是不是悲剧性格？我不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我个人还是偏爱杨过的，因为有些事的确需要极端之人行非常之事。个中可爱并非所有人都激赏。&lt;br&gt;&lt;br&gt;聊举两例：&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不是小龙女而是黄蓉、赵敏、任盈盈藏身潭底，郭靖张无忌令狐冲会不会在十六年后纵身一跃以死殉情？我觉得很难。杨过年轻时风流，三十六岁见到郭襄时收敛了很多但未改本色，可他对小龙女的确至情至深。这点无人可及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给郭襄祝寿送三件大礼：2000 蒙古兵的耳朵、火烧南阳粮草火药、擒霍都。给郭襄祝寿事小，帮襄阳解忧事大。也许令狐冲会早早赶去与郭襄喝酒，但杨过大费周章做这些事恐怕别人做不到。他虽然是方外闲人，但内心大有豪气。&lt;br&gt;&lt;br&gt;豪气这东西，不是喝酒时吹吹牛皮就算的，是有大气度大想法还能坚持才算的。这种拧把劲儿，用@如小果 老师那句笑话：你必须很努力，才能看起来毫不费力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我每隔一两年都会重翻笑傲江湖和神雕侠侣，前两年觉得喜欢令狐冲更多。水一般随物赋形虽然自在，终归是个「对应者」，相比之下，不停对抗的杨过是个「主动者」，这是很难得的。&lt;br&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20010113/answer/13686421
</link>
<author>
Kornephoros
</author>
<title>
为什么芬兰这样的小国家能产生这么多世界级的优秀科技公司和产品？
</title>
<description>
个人看法：&lt;br&gt;1. 免费高质量的大学教育&lt;br&gt;2. 国民都热衷于学外语，全民基本上都通晓瑞典语和英语&lt;br&gt;3. 民族性格中有精确、严谨的一面&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;我的芬兰同学说过这样一个故事：芬兰人嗜酒如命。他在赫尔辛基卫星城万达一个建筑工程公司工作，有一次周五下班前，他们一班工程师决定沿轻轨线各站，从万达一路喝到赫尔辛基市区。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是老工程师们仔细研究了轻轨时刻表，制定了一个严密的搭车喝酒计划，具体到哪一班车到哪一个酒吧，然后一群人捧着时刻表一路喝将过去。烂醉如泥的时候，大家还不忘相互提醒要赶下一班车。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19551165/answer/16433348
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
好的产品经理需要哪些素质？
</title>
<description>
带过一些产品专员和产品经理，其实真正在很多公司当中，各位口中所说的懂市场、懂设计、懂用户、懂运营、懂项目、懂技术的，能有几个呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人的精力永远都是有限的，掌握其中一些领域，已经实属难得了，各位做产品多年，又自认为自己这些专业技能又能理解多深呢？&lt;br&gt;产品经理的基本功之一，就是学会用二两去拨千斤，用简单，再简单的方式去解决问题。对于自己的弱项，会巧妙地通过团队来补齐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;曾经我想，产品专员如何晋升为产品经理，又或者说产品经理是否称职，应该怎么判断？&lt;br&gt;直到多次想把产品交付出去让专员来担任经理的时候，我才发现问题所在。一个产品必定有一个产品经理，但是不是赋予一个人产品经理这个头衔，他就是产品经理。当带着头衔的产品经理无法对这个产品尽心尽力负责的时候，最终做了产品经理工作的，可能会是他的上级。&lt;br&gt;&lt;br&gt;产品经理最需要的素质，就是能够真正担负起一个产品的责任。当客户反馈出BUG的时候，能够立即去跟进处理；当客户觉得体验差的时候，能够感到羞愧，并且深入了解，做到更好；能够不需要人在背后推动，自己也能够去寻找问题，寻找一切能够让产品变得更完美的改进方向；在产品需要你的时候，你能够第一时间跳出来。这就够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结一句话，就是产品专员跟产品经理区别在于责任心，三流产品经理跟二流产品经理区别在于专业技能，二流产品经理跟一流产品经理区别在于思想。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20017832/answer/16423053
</link>
<author>
矫矫
</author>
<title>
男女各多少岁生小孩合适？多大算高龄？
</title>
<description>
我是医生说的高龄产妇，是的，体能恢复很慢。&lt;br&gt;孩子上周刚满一岁，我的身材看上去离怀孕前落差很大。&lt;br&gt;由于高龄有流产危险，为保这个孩子遵医嘱，躺在床上三个月不敢动。&lt;br&gt;宝宝生下来后的这一年我都在与衰退的记忆做斗争。&lt;br&gt;一切看上去很糟，如果我不是这么晚生孩子的话。&lt;br&gt;且不讨论在十多年的职业积累上付出的代价...&lt;br&gt;看上去蛮多负面信息，&lt;br&gt;但我乐在其中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果不是这么晚要孩子，我会不会心甘情愿放弃玩乐时间，满足地守着这个小人；&lt;br&gt;如果不是因为年长有一定阅历，我会不会把小人当成傀儡，为满足自己的虚荣而忽略她是有独立人格的人；&lt;br&gt;如果不是年长，我会不会借口工作太累，而将小人全天都交给外婆和阿姨，只在周末陪她； &lt;br&gt;如果不是因为年长，有多少妈妈能享受孩子的哭声，满怀欣喜地安慰小人；&lt;br&gt;如果不是因为年长，我会不会明白心智的健康要比赚钱重要的多？&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢上天在我心智成熟的时候送来这个天使，虽仍不时后悔迟要孩子使我晚享受有子万事足的幸福，但是我非常清楚早早要了孩子，对我，对孩子的成长，在心理上都不会有如此多的欢喜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，生理固然重要，心智却是决定你要孩子的条件。对此有纠结的人，如果你考虑明白了，不把照顾婴儿的工作全部推给他人，OK，去享受老天给我们的恩赐吧，别借口工作忙...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
</description>
</item>
</channel>
</rss>
