<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21935482/answer/19797178
</link>
<author>
江城子
</author>
<title>
为什么橡皮擦去铅笔画时会留下黑色印记，而且再也擦不掉了？
</title>
<description>
就是画具的问题。装备太次了。&lt;br&gt;那种一搓搓掉一层粉一擦擦出雪花片的素描纸就不要再用了。&lt;br&gt;用好纸好笔好橡皮，你会发现不存在“怎么也擦不干净”这个问题，随便画随便蹭随便刮，硬擦都能擦干净。&lt;br&gt;画画哪有“用橡皮的方法不对 排线方法不对 ”这么多事儿啊。&lt;br&gt;推荐LZ试试辉柏嘉超净橡皮擦，干净好使不伤纸。(´･ω･`) &lt;br&gt;————————————————————————————————————&lt;br&gt;答题主要是觉得LS贴的素描还未入门。&lt;br&gt;我就不拿大师来比了，贴一张牛逼学长大学时的素描吧，作者是张书笺。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/69/3d69ae8b4fccae55fb32d4fe8dfe4dc3_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;440&quot; data-rawheight=&quot;586&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;440&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/3d/69/3d69ae8b4fccae55fb32d4fe8dfe4dc3_r.jpg&quot;&gt;能感受到吗，他的毛，皮肤，每一个毛孔都活着、打开的那种感觉。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21850657/answer/19604706
</link>
<author>
浅海鱼923
</author>
<title>
你的家人或者朋友有哪些令你佩服的生活智慧？
</title>
<description>
我要来说两个反面的。&lt;br&gt;一个是我的姨妈。姨夫年轻的时候不靠谱，赌博喝酒，喝多了会打人，好几次姨妈躲到我家里来。他们的孩子，就是我哥，也因为疏于管教早早退学了，现在年近30还没有正经工作。有一段时间我爸妈都长期在外出差，他们住到我家照顾我，我才发现姨父其实是个挺好的人。我姨妈对其他人都好，就是爱打击姨夫，话说的很难听，比如姨父说自己年轻时候做什么很厉害啊姨妈立刻表示不屑，完全不给面子。有时候姨父会打哈哈幽默得过去，但逼急了也要怒。我觉得这给年幼时的我上了重要的一课，婚姻中女性其实扮演着非常重要的角色，对丈夫的态度、婚姻的质量和孩子的教育都有决定性的影响。千万不能看不起你的丈夫，也不要有怨气。&lt;br&gt;还有一个是我舅妈。我舅舅白手起家，做酒店生意。他和舅妈结婚后舅妈就做了全职妈妈。前几年我舅舅出轨了，对象不是什么年轻漂亮的女人，而是一个离过婚带孩子在舅舅酒店做经理的，舅舅说“她很有能力”，像毛头小伙子一样追求人家。我挺理解我舅舅的，从什么都没有一路奋斗，个中辛酸没人理解，冷不丁碰到红颜知己。现在舅舅很少回家，回家了舅妈根本不理他，但不在的时候舅妈又哭。我觉得她是情商低，且对命运只有无力感，不相信自己能改变现状。其实做全职主妇不是根本原因，也有的全职妈妈能风生水起在家有地位的，重要的是保持努力，保持进步，才能得到爱和尊重。&lt;br&gt;再说个我们家的例子。我爸曾是个诗人和作家，狂狷而才华横溢的那种。我小的时候他几乎都在北京办自己的杂志，有一帮文人朋友，出了五六本书，全是自费出版的。他上学的时候狂热地迷恋艾青，艾青去他们学校演讲，他冲进办公室对艾青说“给我一个火把！”，后来算是结识了艾青，很多年后写了本艾青的传记。他在朗诵会上朗诵自己的诗歌，我看着台下的人呜咽出声或者泪流满面。那些年都不得志，又跟我妈离婚带着我，负债累累。我上初中以后爸爸回到本地，开了一家卖字画玉器根雕的店，开始练毛笔字，偶尔画画山水。当年没钱也没经验，很神奇的竟然坚持到今天，成了古玩街上最大的几家之一，算是个行家了。我以为他会开一辈子的店了，没想到前些日子回家，他跟我谈起过几年把东西折现，要去美院学山水画。我爸五十几岁，很帅，看上去只有三十。小时候很委屈，觉得他把我丢在家不没怎么陪过我，现在觉得很幸运，有一个这样的父亲言传身教告诉我人生要为自己而活，梦想不能寄希望于下一代去实现。当无数人告诉我人生应该怎样平凡而安稳地度过时，他永远是我的榜样，提醒我勇敢地追求。&lt;br&gt;还有一个呢是我的继母（这个词让人顿时浮现老恶人模样.....有好词么求建议），我也很欣赏她。她跟我爸在一起的时候我爸只有负债和娃娃（那个年代离婚真是件大事），遭到各色亲朋好友的反对，但他们还是在一起了。她20来岁就把钱攒起来买存定期股票什么的，后来在报社和新闻中心工作过，跟我爸一样四处跑。后来跟朋友合伙开了个公司，比较清闲就在家做蛋糕啊冰激凌。她跟我爸一直是AA，在大钱上谁有谁出。我学到的呢，是人生没有定式。我的同学们讨论起来总是会说，一定要有安稳工作啊，一定不能找带着小孩的不能怎么样啊，在家里一定要掌握财权啊怎样的。对人生经验尚少的我来说，他们告诉了我生活是自己过出来的，不要让大多数人的声音框住自己。&lt;br&gt;思及此，感激，让我拥有不一般的亲人。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21914577/answer/19825031
</link>
<author>
梁颖聪
</author>
<title>
在中国做一名临床医生，没有尊严、没有荣誉、没有合理报酬、没有生命安全，为什么医生们不选择弃医改行？
</title>
<description>
这是一个很大的问题。从我知道中国的医疗状况开始就开始考虑，到我正式成为住院医后一个月这个问题带来的折磨到达最高峰。&lt;br&gt;弃医改行如何？作为一个医生，我相信没有多少人的改行准备跟我一样充分。我毕业时直接放弃留院，我的MSN里面有医药行业的猎头，我准备好了不止一个方向的简历，并且已经完成了出国考试的准备，了解了可以改行的行业的工作细节、上升通道、薪酬、企业/单位的排名……并且我既参加过非医院的面试也准备好出国了。&lt;br&gt;而我现在的工作，是刚办好出国护照的那一刻才通知录用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不想这篇东西进入知乎日报的深夜食堂，所以我自己的故事可以打住了。下面先给一个正面答案：&lt;b&gt;因为这个职业的乐趣和自我认同感无可替代&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;br&gt;1、医生这个职业非常消耗脑力。&lt;/u&gt;一天下来，除了实在闲得无聊跟同事聊天打屁以及更无聊的在电脑前码病历的时间，基本上没有停止思考的时候。从看到病人的第一眼就开始思考，直接脑子里就会展开各种可能性，然后一项一项地分析排除，而脑子不停转的同时嘴也不能歇着，在急诊流水的话手也闲不下来，基本上脑子是满负荷运作的，运气不好遇到复杂的病人或者怀疑自己有做得不够好的地方的话，下了班脑子也不会闲着。而这一切又不会流水化，除了极度简单的状况，基本上每个病人都可以成为不一样的挑战。这工作很伤神，但是我喜欢。我不觉得能优哉游哉地思考然后慢慢指定计划再开始分析研究的学院派工作能给我这种乐趣，也不觉得重复的流水作业能提振自己的精神。消耗脑力到这样的强度和密度的工作，并不是很多。&lt;br&gt;如果不明白这样为什么是个吸引人之处的话，想想为什么很多人喜欢打国标或者日本麻将而打死不肯打各种屁胡规则的地方麻将，又或者是只愿意打桥牌而不愿意玩锄大地，又或者只下围棋而不下五子棋，那就大概能参考一下了。这不是逼格问题，直白说就是花时间干一件不用动脑子的事，不嫌烦吗？&lt;br&gt;如果还不理解思考的乐趣的话，刺激是个更好理解的概念。在连续抢救一天或者在急诊连续高强度地拼了一整个班之后，的确跟打完鸡血一样，那种兴奋感是绝妙的。一个无聊的工作，或者虽忙但整天都在处理行政的破事儿的工作，是没法提供这种乐趣的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;2、医生是一个面对人的职业。&lt;/u&gt;无论是先天还是后天，一个喜欢跟人聊天的人，一般都会在医生这一行或多或少地感觉到乐趣。跟病人和家属聊天沟通都是件很有趣的事情，只要不是个性特别极端的人，跟他们开个玩笑还是没有问题的；如果感兴趣并且真有那个闲工夫的话，甚至多数病人都愿意分享他的故事。在病房工作的话，每天两次自己查房的时间是我觉得最有意思的时候，除了病情的了解以外，说明病情或者宣教时顺便跟病人和家属都聊聊，了解一下他们都是怎样的人，过着怎样的生活，八卦时还能问他们有着怎样的过去，是件相当有意思的事情。所以一个跟病人沟通的医生，基本上总是不缺故事的——见到的实在太多了。这种与人打交道的乐趣，而且并非出于业务、生意、采访需要才跟别人沟通的感觉，不是其他职业里能有的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;3、医生这一行业可以很直接地获得成就感。&lt;/u&gt;大多数的医生，只要病人的病情能有好转，都是能得到成就感的，如果能得到衷心的一句谢谢，那就已经是锦上添花了。当然也有医学的极限所在，也有治不好的病人以及死在手上的病人，对自己和对现代医学的怀疑是肯定是长期存在的，甚至于极端消极一点的还会想“即使我不治好还有别人能治好啊”；但多么傲娇的医生都无法否认，只要能看到自己病人的病情的好转，或多或少都会觉得心里高兴。至于能挣多少钱、混到什么行政职位、发多少SCI，即使没能从这些地方获得成就感，最少还有病人啊。&lt;br&gt;而成就感的单纯是件很重要的事，如果让我面对着业绩或者盈亏，又或者打官司的一件案子能不能打赢，即使把任务完成了，到最后还得问自己：成功了，那又如何？这件事对世界又有什么影响？而当医生就很简单，做成了，最少减少了一个人的痛苦，赚大了的话就是救一条命，实实在在，经得起推敲。这样的个人成就感从道德层面也能经得起推敲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是我的理由，满意否？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这一行的确很操蛋，除了顶楼说的几点，还有莫名其妙的最球最高要求的繁琐无比的病历制度，逼良为娼的强制科研指标，在很多医院当中休息时间还根本没法保障，但最少这份工作不还是有吸引人的地方么？世上很多事，只有一个真正的值得坚持的理由，就抵得过无数应该放弃的理由。&lt;br&gt;如果题主想问没从这职业中获得一星半点的乐趣或者成就感的人为什么还不转行，那估计得邀他们去了。我的确遇到过很多同行是说这一行完全没乐趣，并且以“已经学了5年/7年/8年/10年/11年了哪还能转行啊”为这个借口。这种完全是怂蛋逻辑，世上跨专业工作的人海了去了，并且比这个年头高的也大有人在。结果最后这些人在我热情地表示可以提供转行建议咨询以及相关联系方式时，几乎没有人表示有兴趣。&lt;b&gt;未经深思熟虑就入了一个“稳定行业”并且成家买房买车绑死自己，这应该是多数流动率低的行业的人少转行的原因吧。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;话说回来，题主，既然你也那么不满，为啥你自己又不转行哇？需要提供建议吗？如果你也是因为深圳的双薪和养家糊口的话，那不就能理解别人的想法了么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在这个工作我还比较满意，要不我也不会回头了。话说回来，我的理想的确不是在这里当医生，但那又是另一个故事了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;题外话，还在北大医院时，曾经有一个病人和家属对我特别……呃……不知道该说感激还是崇拜还是误解，我说不清，结果就是说她女儿的暑假作业是了解其他职业的情况，让我给介绍一下医生这行业如何并且——更重要的是——劝导她女儿好好学习并以成为一个女博士医生为目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后面估计你们能猜到，蛋疼又善良如我者，真的写了。并且真的是站在特别善良体贴人心的角度，劝他们女儿千万别轻易进这行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;理由很简单，以上我提的这些乐趣，并不是每个人都会享受的。想要轻松而简单、不用大量陌生人接触的工作的人，应该占大多数，而且即使要求成就感的人，也很少吹毛求疵地去追究做成一件事到底有多少意义的。相比之下，缺点很明显，是个人都能看到，我就不重复负能量了。没有一个多数人都能喜欢的选择这个行业的理由，例如高收入、高社会地位等，劝别人入这行绝对是不负责的。于是我在那邮件里面用了500字说明这行业有多糟和100字说明这行业很有挑战性和成就感，并用简明扼要的不到20个字说若以后我孩子要当医生就打断腿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不知道我有没有成功避免了一个女博士的诞生，但若避免了一个女医生入行受折磨也算功德无量了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21184767/answer/19826863
</link>
<author>
Junius Lu
</author>
<title>
MacBook 相比 Windows PC 笔记本有什么区别和优势？
</title>
<description>
好不好，用过才有发言权是不是。有人用了再也脱不了手（比如我），真用Macbook干活的人，离了苹果系统没法生存的。一样是70多万的车，奥迪TT也干不了公交车的活。谁对社会贡献更大，这得看你的立场对吧，一个是咱老百姓的日常，一个是工程师的日常，各有各的非凡价值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是现在说到苹果VS微软，很容易只在自己的场合里说事。我们真·的·没·空·玩·游·戏·，最多也就开会的时候掏出手机耍两把，所以什么360套件/盗版破解/防火墙/超级万能播放器……更是浪费生命的东西，苦逼搞创意的都是宁愿花钱，也不愿花时间去琢磨自己本子里用的什么蓝天模具显卡多少主频底板型号驱动程序的超级懒逼。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是的，macbook 比起windows本，从某些人的角度看，各种挫/傻/反人类，但是这点代价换来的是在另外一些人眼里的美/赞/大和谐。是宝是砖，全在用的人手里。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎上有太多对苹果产品的误解，讨好所有人从来不是Apple这家公司的目的，就好像Linux从来没有把windows当敌人一样。但是莫名其妙的大家就喜欢挤兑河南人，作为上海老男人老被人问是不是回家就洗衣服的时候，心里也只能来句京骂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说苹果系统烂如渣的，和说Macbook花无缺的都是选择性偏见。我们只能在具体问题上做确定的比较，逼剪辑师用PR都是耍流氓，不许windows装360更是脱离群众。我再讨厌360，碰到菜鸟和老人也会老老实实给他们装上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生苦短，别再纠结要不要在macbook上装windows这种事情了，Apple的做工加上360的节操，天人合一的完美体验啊。&lt;br&gt;&lt;br&gt;=======&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，对了，有句话怎么说来着：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所有在Linux上折腾的少年，最后都降服在Mac OS 的麾下。&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20820987/answer/19838381
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么 Quora 上那么多印度人？
</title>
<description>
讲个 anecdote，Quora 上第一轮印度用户的爆发式增长，起因是 Quora 几乎一夜之间在印度的大学生圈里火了起来。 印度著名的 IIT 学院（印度的「清华」）在全国有十来家分校，学生之间的联系非常紧密。Quora 上最早注册的 IIT 用户有几千个好友先后注册了 Quora。如果把这个社交网络画出来，就是密密麻麻的一团黑。这是典型的「病毒式」传播的例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这之后又发生了一件推波助澜的事情。一位 Quora 用户破解了印度的高考查分网站，通过统计分析论证考分被大规模篡改过，并把结果独家发表在 Quora 上：&lt;a href=&quot;http://deedy.quora.com/Hacking-into-the-Indian-Education-System&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Hacking into the Indian Education System&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。这事件被印度各大媒体争相报道，一时间引来无数来自印度的流量。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21482518/answer/19830258
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
褚时健的烟叶、褚橙，都非常成功，他在种植、农业管理上有什么独特的地方？
</title>
<description>
作为一名云南曾经的烟草从业者，对烟草和褚老深怀感恩，对老人家充满敬意和佩服。他老人家是一个企业管理的集大成者，能被王石、王健林等一批知名企业家敬仰也是不容易的。但看到前面一边倒的略带盲目的答案，我还是想客观的说几句。积极的方面我就不说了，请参考@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-zhi-gang-2&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李志刚&lt;/a&gt;的答案。&lt;br&gt;&lt;br&gt;褚橙口感中上水平，国内应该不算最好（对于口感的异议请各位上网了解）。因为地理位置，气候，品种就几乎决定了橙子的口感。而且价格偏贵，目前客观的市场竞争力并不强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;褚橙目前绝大部分走渠道，且这些渠道不是真正的可良性发展的渠道，更多的是老人家人脉资源的支撑和影响力的辐射，比如云南的几大烟草公司在褚橙都还没出来就高价预定了大部分作为员工福利，售价也相对很高，要是将其橘子摆在各种超市卖，那个价格是卖不出去的（本来生活网上的价格是￥128.00元/5kg），也就没那么高的利润，就没那么多的钱来承担高额的运营成本，从@&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/li-zhi-gang-2&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;李志刚&lt;/a&gt;的答案不难看出，褚橙的运营成本不低，也是保证褚橙质量的要素。&lt;br&gt;&lt;br&gt;褚橙的产地交通不便，运送到全国各大城市的成本会很高，要输送到北京，上海，广州，深圳等这些大城市销售面对激烈的竞争，目前看来，还比较困难。&lt;br&gt;&lt;br&gt;若干年后，如果老人家离开人世是后，这些关系渠道销售减少，我们再看其发展，目前我还是有些担心。当然老人家也意识到这个问题，2012年开始到北京推销褚橙，也在积极的尝试电商渠道，当然，也一定祝福老人家身体健康，实现理想。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;分享：&lt;/strong&gt;万科董事长王石此前也说，“橙子挂果要6年，他那时已经快75岁了。你想象一下，一个年近75岁的老人，戴一个大墨镜，穿着破圆领衫，兴致勃勃地跟我谈论橙子挂果是什么情景。虽然他境况不佳，但他作为企业家的胸怀呼之欲出。我当时就想，如果我遇到他那样的挫折、到了他那个年纪，我会想什么？我知道，我一定不会像他那样勇敢。” &lt;br&gt;王石微博上感慨：“巴顿将军语：‘衡量一个人的成功标志，不是看他登到顶峰的高度，而是看他跌到低谷的反弹力’！&lt;br&gt;&lt;br&gt;记者问老人家：“经历了那么多事后，你如何看待朋友？”听了这话，&lt;br&gt;老人家猛吸了一口烟说：“我在牢里的时候，心想我70多岁了，以后能不能活着出去，出去以后又靠什么生活？后来，我弟弟来看我，带了他种的橙子，我吃了一口，心想，味道还可以啊，要是能出去就种橙子吧。后来，得了病，身体状况很差，再不出去看病，估计就死在里面了。出来后，就想找点事做，消磨时光。处理我的案子时，他们给我留了120万块钱。听说我要种橙子，几个有钱的朋友每人借给我几百万，加起来一共1000来万，他们说，就是给你玩玩，玩没了也没关系，反正我们也用不着。到2009年，这些债务都还清了，还钱的时候，他们又不肯要利息。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;老人家最遗憾的应该是：唯一的女儿当年在狱中自杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;h2&gt;新浪财经：&lt;a href=&quot;http://finance.sina.com.cn/china/20121219/114414052405.shtml&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;对话褚时健：有些苦吃过才明白&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 。&lt;/h2&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;个人对褚橙的几点建议，可能比较片面，欢迎探讨，也希望大家多多补充，对于各位真诚的建议，我将会亲自转达给褚老。（如果可能，我争取（不保证）给提出真诚建议的朋友们几斤褚橙尝一尝，要是革命性的的建议，那就邀请您去褚橙基地看看吧，不过目前我不敢保证能够实现，O(∩_∩)O~）&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;修改并确定品牌名。把“云冠橙”修改为“褚橙”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;被挖掘出来的“励志橙”的概念还是不错的，值得好好的包装成真正的正能量的健康的载体。可借此作为渠道（礼品渠道）的送礼文化，送给企业家，创业的朋友，员工，考生，失意的人等等，值得多做一些耕耘。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;由于褚橙的影响力增大，应该尽快想办法解决即将出现的大范围的虚假冒充褚橙的问题。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;和云南的旅游业想结合起来发展。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要依赖一家电商渠道，应该和淘宝官方、京东等大型网站直接合作，而不是通过第三方。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20295549/answer/19811651
</link>
<author>
匿名用户
</author>
<title>
《水浒传》中，如果梁山没有被招安，其结果可能怎样？
</title>
<description>
&lt;p&gt;半夜看到这个张公子的答案根本把持不住啊。我来写个更详细的版本吧。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;因为故事完全是虚构的，请切勿把这个关于小说情节的讨论&lt;b&gt;与其它任何国家、任何朝代的历史&lt;/b&gt;进行对应。在写作的时候我所考虑的首要因素是要与《水浒》原著的对应，例如公孙胜与其他好汉之间的师徒关系、孔明孔亮的跋扈、李应杜兴的经营才能、扈三娘可能的对宋江李逵的仇恨、以及许多非主要人物的性格特点和特长等等，不必过分解读。&lt;b&gt;烦请诸位低调&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先是从梁山英雄聚义开始，在吴用（公孙胜、金大坚、萧让等人）的帮助下，把排名刻上了石碑，实际上树立了宋江的领导权威，黑太阳（黑三郎）就是这样升起的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;此后梁山虽然并未被招安，但是屡次遭遇围剿，元气大伤。宋江主要指责宋朝对金兵的不抵抗政策，并且成功策反了韩世忠，韩世忠把宋徽宗捉了起来，强迫宋徽宗抗金，在吴用等人的努力下，和平解决了该问题。梁山跟宋朝朝廷在一个平等的框架下形成了抗金同盟。宋江利用这样的条件，并不主动卷入其他战争，在宋、金、辽以及其他农民起义军队的战斗中，他们不断扩充自己的实力，最终在金军北去之后取得了政权。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;宋江本人身体不好，且并无子嗣，因此接班人就成了问题。宋清虽然掌握了财政大权，但是没有战功。宋江为了树立宋清的威信，就派鲁智深跟宋清一起去扫清金的一些残余势力，结果宋清因为贪吃丢了性命。至此，王位继承问题就一直困扰着宋江。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;更让宋江感到不安的是吴用权力的扩大以及吴用在原晁盖集团人物中的威信，宋江首先想拉拢柴进来钳制吴用日益增加的权力，于是召了柴进进京，跟柴进说了自己心中的担忧，柴进也觉得这可能是自己得到大权的机会，于是打压了石碣村出身的众人，引发不满，最后宋江也没有保柴进，柴进于是自杀。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;柴进的死就让整个局势稳定下来，至少缓和了晁盖集团与宋江的矛盾，但是宋江又很担心原来是宋朝朝廷军事大员的人造反，于是提出了万花政策，主动提出纳谏。卢俊义虽然有很多不满，但是被燕青拉住，起初并没有提意见。而关胜呼延灼等人提了许多意见，并且开始涉及到许多敏感问题，特别是宋清死了之后，花荣、李逵甚至孔明、孔亮的地位都在急速上升，引发了许多不满。关胜、秦明和呼延灼提了这些意见之后，反而得到擢升，这样就导致卢俊义、甚至林冲等人都开始提意见。宋江于是叫吴用等人暗地散播名为「这是为什么」和「事情正在起变化」的檄文，接下来就解除了卢、关、秦、呼延、林等人的军权。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;把这些人搞下马之后，宋江觉着也还是要发展经济。在建立新政权之前，宋江跟扑天雕李应等人商议，休养生息，自由发展，不剥夺土豪的田产，而此后突然变卦，李应的财产被全部剥夺，杜兴也被流放，鬼脸儿杜兴再次出山则是在宋江去世的改革时期了。李应等人被打倒后经济未见大规模增长，而吴用在各地整顿经济，让宋江更感觉到了风头被盖过的紧张感。宋江于是提出要搞集体生产、提出了经济的飞跃计划，结果却发生了大饥荒。鲁智深在考察过程中发现了饥荒的情况，在五台山上就写了个万言书给宋江，最后鲁智深、武松等人被宋江打成「二龙山反叛基团」。五台山的会议搞得宋江非常不高兴，但是吴用公孙胜等人坚决指出此时已经饿死了人，还是必须缓和一些政策。于是宋江就召集在各地任职的好汉到京城召开一次大会，在会议上，因为各地的饥荒情况非常严重，许多人对宋江的政策有些不满，宋江甚至在这次会议上违心地发布了罪己诏。在这最关键的时候，只有花荣一人站了出来，发表了与众不同的发言，提出之所以发生饥荒，是因为没有完全依照宋江的指示来办，这个讲话让宋江非常高兴。宋江自此之后便越来越信任花荣，越来越疏远了吴用等人。此后，宋江决定将花荣作为自己的接班人，此后，这一决定还被刻入了石碑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;到了此时，宋江要打倒吴用的想法就越来越明显了，公孙胜虽然不愿意看到吴用被打倒，但是在宋江面前也毫无办法。最终，吴用被打倒。石碣村阮氏兄弟等人看到吴用被打倒非常不满，二月，大闹聚义厅，被称为「逆流」，他们被解职后，至此晁盖集团也就没有了权力。此后实际上是公孙胜和他的跟班朱武、樊瑞等主持工作。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;花荣虽然是接班人了，他也成为了此时的太尉，但是身体却越来越不好，还无时无刻不感受到宋江的压力，他甚至不再知道李逵是不是可以相信的人。清风山燕顺、王英、郑天寿和对影山吕方、郭盛虽然也都算花荣集团的人，但是此时也互相猜忌和怀疑。扈三娘开始想着要借着花荣的力量起义并且杀死宋江李逵为家人报仇，而她想要谋反的消息却被王英告诉了宋江，最后花荣也被迫卷入到斗争中，最后北逃，坠马死在了蒙古草原。清风山、对影山集团也被打倒。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;孔明、孔亮是宋江的弟子，这时候老将军们都折损大半，他们的地位迅速抬升，且他们有李逵作为靠山，更加为所欲为。他们希望成为接班人，于是大力打击公孙胜、朱武等人，除此之外，原来是属于宋江集团且此时未被打到的的戴宗、李俊等人也被他们打压，引发了许多不满。公孙胜已经年纪很大了，一直坚持处理工作，而朱武则多次被打倒。孔明孔亮的这些行为让梁山的各位早就被打到的老将们非常不满，他们都非常想早日除掉孔明孔亮以及李逵。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这一年，积劳成疾的公孙胜、已经没有实际权力的卢俊义和宋江相继去世。公孙胜的去世引发了民变，百姓自发上街为公孙胜送行，此后京畿地震，李逵孔明孔亮一直在追查公孙胜去世后的群体事件，引发百姓强烈不满。宋江生前最后希望把王位让给裴宣，并给裴宣写了纸条说「汝办事朕放心」。裴宣掌握了大权之后，自然李俊这样的元老就恢复了工作，戴宗就跟李俊开始讨论恢复朱武的工作问题，并且讨论处理李逵孔明孔亮问题。铁面孔目裴宣当机立断「抓人」，以开会为名义，抓了李逵、孔明、孔亮等人。李逵等人被公开审判，李逵在审判台上高呼「我就是宋江哥哥的一条狗！」&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;裴宣处理了李逵这样的大案，在百姓以及众好汉心中地位非常高。但是他深知自己地位并非稳固，他只是宋江死前的一个无奈的选择，一旦阮氏兄弟、五虎大将等人重新平反，他自己的地位不保，于是他提出了「凡是宋江讲过的都是对的」政策。而在李俊等人的压力之下，裴宣就让朱武也恢复了工作。朱武恢复工作之后的头等大事就是去平反冤假错案，把大量宋江时期被打压的老将全部重新恢复工作，只是这时老英雄们都已经病的病死的死了，已经去世的，如吴用，在这一时期重新举办了追悼会，把名字重新刻上石碑。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;最终，朱武夺得了权力，裴宣也就辞职了。朱武夺得权力之后的故事就更加复杂了，李俊没有权力野心，而再度出山的戴宗则完全不同，戴宗相比朱武保守些，因而形成了「双峰政治」。朱武希望培养黄信、孙立、孙新等人接班，黄信、孙立、孙新等人工作非常出色，特别是黄信，重新起用了杜兴，发展经济，政治清明，逐渐在百姓间有了好的口碑，而许多行为又引起了老干部们的不满。虽然李俊在其中起到许多调解作用，但最终也没有办法解决所有的矛盾，李俊没过多久也去世了。再加上，在许多具体的政策措施上黄信、孙立、孙新等引起了朱武的一些不满，因此先是革了黄信，黄信此后猝然去世引发民变。孙立、孙新力主和平解决，而老干部们以及朱武都认为这会引起改朝换代，于是主张武力镇压。在朱武等人的授意下，混世魔王樊瑞用妖术镇压了此次民变，孙立被软禁，孙新、顾大嫂流亡海外。而朱武在此后又召圣水将单廷圭进京，并主动禅让，要大家拥护好圣水将单廷圭的领导。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;圣水将单廷圭初登大位，也不知如何是好，结果和樊瑞等人越来越保守倒退。朱武只好就在某个春天再次出山了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人会问，为什么是朱武登基为二世？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为他是地煞之首，而且跟原著中最后他是跟公孙胜出家，因此他跟公孙胜主持工作是完全可能的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;有人再问，为什么单廷圭登基为三世？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圣水将。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有人问，混世魔王樊瑞用妖术镇压了此次民变，为什么是樊瑞呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为樊瑞跟公孙胜的关系。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;还有人问，为什么不继续写了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我好像收到一个快递。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;作者是谁？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你猜。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;请勿跨省、请勿快递、水表在外。评论区请切勿讨论具体的人物对应。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20728681/answer/19781077
</link>
<author>
龚博致
</author>
<title>
为什么今天的绝大多数的年轻人都不喜欢听京剧呢？
</title>
<description>
一门手艺死了，不是观众的错，永远都是手艺人的错。&lt;br&gt;跟产品经理一样，做不好就怪观众的人，再大的盘子落手里也得败光。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然那么多经典的折子，既然艺术形式这么有生命力，那你怎么写不出新的？&lt;br&gt;&lt;br&gt;人家下乡采风的时候你在干嘛？&lt;br&gt;郭德纲搞小剧场的时候你在干嘛？&lt;br&gt;赵本山当年差点要饭，一路挣扎到现在把二人转搞火了，你在干嘛？&lt;br&gt;别的不懂也就算了，龚琳娜唱“忐忑”的时候你又在干嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;内容为王就不指望能听懂了，但是说了这么多年贴近生活怎么能不懂呢？&lt;br&gt;大众不爱看的是老内容，说白了，就是不待见苏三起解，锁麟囊。&lt;br&gt;电视剧天天放《编辑部的故事》《渴望》照样没人看，难道还能说电视剧没落了？&lt;br&gt;给奥巴马一个黑脸的角那么难吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;地位是争出来的，是靠自己努力来的，就算要饭就算跟狗抢食也要去争。&lt;br&gt;不是靠政府赏赐个曲艺频道，赏赐个“宣扬国粹”的牌匾，然后包养出来的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总结1：年轻人不喜欢听京剧，是因为京剧虽好，但做京剧的人是扶不上墙的废物&lt;br&gt;总结2：“真把自己当个角了？”
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21951584/answer/19834726
</link>
<author>
马伯庸
</author>
<title>
求助，被鬼故事吓到严重害怕黑暗独处等怎么办（描述中详细说明）?
</title>
<description>
&lt;p&gt;我的体育老师曾经在数学课上说过：克服对灵异恐惧最好的办法，不是逃跑，而是不停地思考，不停地问自己问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一个问题，就是问自己：你到底害怕的是什么？&lt;br&gt;&lt;/p&gt;怕鬼？很好，那么请继续问，你具体怕的是它的什么？是它的青面獠牙？还是对它可能夺走你生命的恐惧？还是单纯对漆黑的走廊前方充满未知的不确定？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人害怕贞子爬出电视的意象，有人害怕僵尸血淋淋的尖牙。当你想好答案以后，不妨再问自己，为什么会怕僵尸的尖牙？具体害怕的是牙齿的什么部位，是臼齿？犬齿还是智齿？不妨再进一步想，僵尸也会长智齿？他们也会疼吗？也会一边捂着腮帮子哭泣一边追逐活人吗？如果你害怕贞子，你也可以继续问自己：贞子是怎么从电视里爬出来的？跟频道有关系吗？跟制式有关系吗？电视关掉以后，她还会出来吗？如果把电视放在高处，她会掉下来吗？如果把电视对着墙，她会撞头吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你害怕的是走廊深处的漆黑未知，那么也可以继续问自己：走廊是什么材质制成的？你害怕的东西是在墙壁抹灰时候就存在，还是等到刮大白的时候？工人刮大白的时候刷不刷乳胶漆，哪儿买的？装修队自己买的还是主人自己采购的？那些你害怕的东西烦不烦这些装修材料？吸不吸甲醛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;你问的问题越多，就会发现你和现实的连接越紧密，你的恐惧就会越少。恐惧来源于未知，而很多时候未知只是因为我们太过惊慌而忘记去思考。思考并不意味着要找到正确答案，只是让你进入理性思考的节奏。当理性开始发挥作用以后，很多可怕意象就会被大量的现实细节消解，变得不足为惧。电脑里露的鬼脸，当你想到它可能会被杀毒软件干掉，就不可怕了。如果这鬼脸还阻挠你上淘宝，说不定你还会怒气勃发把它反过来干掉。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;刚才我提到的走廊深处的未知，这来自于一个真实案例。我的一个朋友，买了新房装修，不过因为工作太忙，她每次要下班后才有时间去查看装修进度，基本上都是入夜之后的事。她的房子太新了，周围的住户都没搬进来，到了晚上连灯光都看不到，整个小区非常安静。她需要在空旷的半成品地下停车场停好车，走过一条堆满了木架和装修垃圾的走廊，才能进入电梯。电梯里也被花里胡哨的木板条挡住，像是僵尸片里被封住的木窗。如果仔细观察，还能从木条间隙的电梯内面看到自己扭曲的倒影。她对这段路非常恐惧，每次走都怕得不行。我把这个方法告诉她，让她每次走这条路的时候，都拼命思考种种景象对装修的意义。看到起伏的木架，可以问问自己层高；看到装修垃圾，可以问问自己装修队有没有偷买劣质品牌；看到电梯里的木条，想想金属镜面被刮坏以后得花多少钱才能修复；看到漆黑的走廊，提醒自己该如何布线和设置地灯。她通过这种思考法，成功地变成一个单纯的装修焦虑综合症患者，再也不满怀恐惧了。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19634851/answer/13096121
</link>
<author>
潘良虎
</author>
<title>
VIE 结构是什么？建立的过程中需要注意什么问题？
</title>
<description>
 VIE&quot;协议控制&quot;的方式，通常是境外注册的上市公司和在境内进行运营业务的实体相分离，上市公司是境外公司，而境外公司通过协议的方式控制业务实体。这种公司结构其实就是我们经常在赴美上市公司里提到的VIE结构,业务实体是上市公司的VIEs(可变利益实体)。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓的VIE，是2001年安然丑闻之后产生的新概念。安然事件之前，一家公司对另一家公司拥有多数投票权才会要求合并报表。安然事件之后，只要这个实体符合VIE的标准，就需要合并报表 .安然事件之后，美国财务会计标准委员会紧急出台了FIN46。根据FIN46条款，凡是满足以下三个条件任一条件的SPE都应被视作VIE，将其损益状况并入“第一受益人”的资产负债表中：&lt;br&gt;&lt;br&gt;(1)风险股本很少，这个实体(公司)主要由外部投资支持，实体本身的股东只有很少的投票权；&lt;br&gt;(2)实体(公司)的股东无法控制该公司；&lt;br&gt;(3)股东享受的投票权和股东享受的利益分成不成比例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;采用这种结构上市的中国公司，最初大多数是互联网企业，比如新浪、百度，其目的是为了符合工信部（MIIT）和新闻出版总署（GAPP）对提供“互联网增值业务”的相关规定。中国互联网公司大多因为接受境外融资而成为“外资公司”，但很多牌照只能由内资公司持有，MIIT就明确规定ICP是内资公司才能拥有的，所以这些公司往往成立由内地自然人控股的内资公司持有经营牌照，用另外的合约来规定持有牌照的内资公司与外资公司的关系。后来这一结构被推而广之，应用许多非互联网赴美上市的公司中。这些公司通常的做法是：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一、公司的创始人或是与之相关的管理团队设置一个离岸公司，比如在维京群岛(BVI)或是开曼群岛。&lt;br&gt;二、该公司与VC、PE及其他的股东， 再共同成立一个公司（通常是开曼），作为上市的主体。&lt;br&gt;三、上市公司的主体再在香港设立一个壳公司，并持有该香港公司100%的股权。&lt;br&gt;四、香港公司再设立一个或多个境内全资子公司（WFOE）&lt;br&gt;五、该WFOE与国内运营业务的实体签订一系列协议，达到享有VIEs权益的目的，同时符合SEC的法规。&lt;br&gt;&lt;br&gt;前段时间上市的世纪佳缘就是典型的VIE结构的公司，采用这种结构的公司，好处有许多。最显著的就是一是有税收优势，二是能满足国家的某些规定。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本来公众对这种公司结构没有太多的关注，因为觉得无非是新瓶装旧酒，就是利润多绕了几次弯儿，最后利润的实质归属并没有发生改变，而国家也对该结构采取默许的态度。不过，最近的“支付宝事件”让投资者开始越来越多的关注起相关的风险来。根据数家公司招股说明书及年报，大致归纳了以下几类风险：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、政策风险：国家相关部门对VIE结构采取默许的态度，目前并没有实质的可操作的明文规定。一旦国家相关部委出台相应的规定，可能会对采取VIE结构的公司造成影响。&lt;br&gt;例如，中国政府官方曾针对特殊的行业使用VIE结构出台过相关的文件。2006年，中华人民共和国信息产业部（MIIT）发表了《关于加强外商投资经营增值电信业务管理的通知》，指出将会对互联网公司使用VIE结构进行密切审视。行业里把这当作是一个告诫性的信号，但没有禁止，因此尽管对VIE结构的使用得到了缓和，但使用仍然在继续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、外汇管制风险：利润在境内转移至境外时可能面临外汇管制风险。例如今年5月10日，世纪佳缘就在招股书中披露，其在中国境内开展业务的两大子公司之一北京觅缘信息科技有限公司（以下简称北京觅缘）未能如期取得国家外汇管理局审批的外汇登记证，世纪佳缘因此未能完成对北京觅缘的首次出资。根据中国法律，商务部签发的外商投资企业批准证书也将失效，而北京觅缘的营业执照将被北京当地的工商局吊销，它将不再是一个合法存在的法人实体。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、税务风险：VIE结构的公司将会涉及大量的关联交易以及反避税的问题，也有可能在股息分配上存在税收方面的风险。比如新浪就在其年报中披露，上市的壳公司没有任何业务在中国内地，如果非中国运营的境外壳公司需要现金，只能依赖于VIEs向其协议控制方，及境内注册公司的分配的股息。壳公司并不能保证在现有的结构下获得持续的股息分配。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、控制风险：由于是协议控制关系，上市公司对VIEs没有控股权，可能存在经营上无法参与或公司控制经营管理的问题。 
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21054115/answer/19832345
</link>
<author>
潘伟智
</author>
<title>
招聘中「熟练使用 Bloomberg」到底需要多熟练？熟练哪些内容？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按：&lt;br&gt;这篇文章主要针对那些在校生，已经是从业人员的大大们，你们肯定不需要我这个三角猫。所以你们不是我这篇文章的受众，就不用浪费您的宝贵赚钱时间了（不过既然路过了，顺手点个赞神马的鼓励下我吧，恩）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;彭博机在金融业的地位不用多说了吧。国内金融信息服务业的老大万得，就是全面借鉴彭博的（然后同花顺、大智慧再去借鉴万得，国内的金融数据服务商就是这样）。至于国泰安，和万得比，要差不少，特别是在实时数据上。&lt;a href=&quot;http://www.gtarsc.com/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;国泰安主页&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 上面就鲜明的说了：&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;本网站仅供会员为学术及非商业目的之使用，网站中的一切数据、信息、资料、服务的使用范围仅限于内部或学术研究。请勿将下载数据信息用于商业用途，也勿散布、传播或与他人共享您的帐号、密码。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;也就是说，国泰安面向的是学术研究，而不是和万得一样面向金融机构。&lt;br&gt;&lt;br&gt;下面来说正题。彭博面向的客户群是金融机构里面的从业人员。作为金融从业人员，这个就跟 excel 一样是基本的东西。罗嗦一句，在国内倒不一定，个人观点是，如果你只做 A 股，那么熟悉万得就够了，但是如果想要有国际视野，彭博的熟悉还是必须的。下面分类稍微说下吧。&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;各种金融产品的交易员。 彭博能够提供各种产品的基本信息，实时报价，相关数据分析，定价工具等等。作为某一种金融产品的交易员，你需要熟悉的，必然是如何查询报价，如何看走势图，如何去找相关数据进行分析，如何定价。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;各种分析师，宏观的，行业的，产品的。彭博基本能满足分析师需要的基础公开数据，如各种宏观数据，行业数据，公司数据，还有上面说的产品数据。在写报告的时候，需要什么数据，想办法查就对了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;投资经理。这个因为我没有干过（&lt;b&gt;有机会请告诉我！星星眼&lt;/b&gt;）不太熟，貌似彭博也是有相关的东西的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;需要获得财经新闻的人士。彭博本身就有一个 arm 是专门做新闻的，公司新闻，行业新闻，宏观数据。彭博还有 TV，Radio，杂志（自己有杂志，同时收购了 businessweek），这些，部分可以直接在彭博机上看到，杂志什么的，如果你是 terminal user 是可以有订阅折扣的。不过作为财经新闻终端每月花 2000+ 刀，貌似太奢侈了。不过彭博也有自己的手机 App，iPad app，用一下免费的也行（&lt;b&gt;不过，这个不适用于天朝，原因你懂的&lt;/b&gt;）。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;有人问了，上面说的都是很虚啊。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/19/4f19d188d43babcf6362d2372307492c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;161&quot; data-rawheight=&quot;187&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;161&quot;&gt;&lt;br&gt;好，我争取给力点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，你需要一台彭博机，这个国外的好大学基本会有，国内的好大学应该也有。什么？你们的学校里面没有？什么破烂学校啊，还说自己花大价钱搞了一个金融实验室，没数据机那钱花哪去了？去找图书馆馆长闹腾去，&lt;b&gt;当年你们怎么在食堂里面闹的，就在图书馆怎么闹。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实呢，彭博在全世界各大金融中心都有办公室，找不到机器的话，就去人家的公司嘛，北京的公司地址在英蓝国际金融中心。你可以打电话去问一下终端培训，这个是&lt;b&gt;免费&lt;/b&gt;的哦（反正我当时去新加坡培训的时候没交过钱）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上机了对不，请打开浏览器，在Google里面输入 &lt;a href=&quot;https://www.google.com.hk/search?q=Bloomberg+cheatsheet&amp;amp;oq=Bloomberg+cheatsheet&amp;amp;&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Bloomberg cheat sheet&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;，然后点开看。按照上面的提示熟悉键盘，学会登录，用户名密码什么的都是和终端绑定的，找管理员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;登录了对吧，这时候就需要熟悉界面了，一般都是 4 个框。然后用彭博专用键盘敲命令。因为彭博机从DOS年代就有了，所以靠得都是命令。什么？你没见过彭博专用键盘，Google 你会用不？搜图片你会用不？擦，真是伸手党啊，这样吧，点开 &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Bloomberg_Terminal&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Bloomberg Terminal&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 的维基页面，看键盘布局的图示。应该是这样（图片来自维基）：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/75/31/7531da34ca752a7c1d899cee484b14dd_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;813&quot; data-rawheight=&quot;279&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;813&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/75/31/7531da34ca752a7c1d899cee484b14dd_r.jpg&quot;&gt;然后你要找什么 security 就输入对应的 ticker，比如 AAPL，后面跟上国家代码，比如 US，然后找键盘第一行那些黄色的按钮，比如 equity，记住，彭博机在输入 security 的时候，不能用键盘敲 security 是什么，而是要通过按键让系统知道你要的是什么。输入之后，彭博就会 load security.&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你就用各种命令去找你要的信息吧。下面说的都是上机时候输入的 function，用键盘打了命令之后回车，东西就出来了（出来的速度取决于彭博机的网速和机器的配置，在国内会比较慢，原因你也懂的）：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;做交易用的，查基本的信息（DES）查实时报价（Q），查历史价格（HP），查价格走势图（GP），做技术分析（RSI），进行收益率计算（YAS），看历史成交（TDH）等等。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;做分析用的，看公司数据（FA），看盈利预测（EE），看卖方报告（BRC），看行业数据（BI），看公司信用评级（CRPR）看，等等&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基金经理用的，看标的机构持股（HDS），看其他基金的向SEC申报的13G（CF），看一个股票的多空情况（SI）&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;找新闻用的，看头条（TOP），公司新闻（CN），看视频（AV），等等。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;有人问了，怎么就这么一点啊？擦，彭博的 function 几万个，你要我给你都说出来，你给学费不？但是，总有那些让人无语的，会继续搅和。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/19/4f19d188d43babcf6362d2372307492c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;161&quot; data-rawheight=&quot;187&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;161&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;服了你了，我祭出大杀器，可以了吧。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;大杀器就是，键盘左上角的绿色按键，如图所示，&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/ac/34/ac3416bc54f4cf5b220b86a2bf64b00d_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;276&quot; data-rawheight=&quot;183&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;276&quot;&gt;看见那个红色的圈里面的&amp;lt;HELP&amp;gt;键了吧？点两下，会弹出一个界面，这样，你就可以跟 Bloomberg Helpdesk 在线聊天了，彭博的口号是 Around the globe, around the clock. Helpdesk 是24×7有人在线的，有任何问题，问他们就好了。人家服务态度那是相当好。稍有不懂，就会一个电话打过来解释。就凭这样的服务，我觉得这 2000 刀一个月也值了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样应该没问题了吧。&lt;br&gt;什么？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/4f/19/4f19d188d43babcf6362d2372307492c_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;161&quot; data-rawheight=&quot;187&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;161&quot;&gt;&lt;b&gt;最后一次了啊！&lt;/b&gt;&lt;b&gt;你再说，信不信我砍死你！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那只能说一些压箱底的东西了，来看几个不是很常用但是很 cool 的 function：&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;BMAP。这个是彭博商品地图的意思，这个就是一个类似 Google Earth 的卫星图，但是人家 NB 的地方在于，彭博搜集到了巨量的信息，可以生成各类商品地图，包括能源资产、航运、矿产和含运费定价，然后通过地图的方式展示出来了（当然，卫星图本身的技术来自 Bing）。例如，搜索一下正在去到 panama canal 的所有 vessel。结果大概就是下面的了，&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/4c/9d4c672bc411e3ff70110d294895f4fc_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/9d/4c/9d4c672bc411e3ff70110d294895f4fc_r.jpg&quot;&gt;从理论上面讲，彭博能够跟踪他数据库里面所有船只的地理位置，看见右下的图例没？上面说的空三角是 vessel lost signal 24+ hours ago，也就是说，图片中那些实心三角显示的都是有信号的船只，第一次我看见这个function的时候真的是 wow 出来了。&lt;b&gt;完全有玩文明 V 海战的感觉啊！&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;DINE。就是彭博自己的大众点评网，只不过上面都是金融民工爱去的地方，&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/71/5c/715ccd9974c2cf2349502a2c5da3d739_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://p4.zhimg.com/71/5c/715ccd9974c2cf2349502a2c5da3d739_r.jpg&quot;&gt;比如北京周边搜到的就有著名的高大上餐馆——大董烤鸭，看见后面 12 个 review 没？这个绿色的 GO 就是好评的意思啦（果然金融民工都是装腔能手）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;SHOP。这个嘛，很简单，就是给那些需要烧钱的人去买东西的啦，&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/70/d570dccc4a4275c864a01b46d7bba190_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;736&quot; data-rawheight=&quot;527&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;736&quot; data-original=&quot;http://p1.zhimg.com/d5/70/d570dccc4a4275c864a01b46d7bba190_r.jpg&quot;&gt;看见上面的 gallery、luxury real estate、luxury automobile、resort &amp;amp; destination 没？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;JOBS。这个一目了然，就是找工作用的。那些想去金融机构赚美刀的筒子们，上去 po 简历吧，这些 contact 都是可以直接在线聊的哦，不过记住聊天的时候要有 business etiquette。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;咦，人呢？都去吃烤鸭去了嘛？&lt;br&gt;&lt;br&gt;哎，那就暂时这样吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;参考阅读：&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.quora.com/Investing/What-are-the-coolest-functions-on-Bloomberg&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Investing: What are the coolest functions on Bloomberg?&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.businessinsider.com/16-powerful-bloomberg-terminal-functions-2013-5&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;16 Powerful Functions That Show Why Wall Streeters Can't Live Without Their Bloomberg Terminals&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21361411/answer/17999075
</link>
<author>
王成
</author>
<title>
怎样正确管理自己的电子邮箱？
</title>
<description>
根据你的情况，我建议你可以分层级来管理自己的邮箱/账号。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一层：你有一个单独用来注册账户的邮箱，那么不重要的网站全部用其注册即可。然后你就可以完全不用管这个邮箱了，放那长草就行了。&lt;b&gt;不要在客户端（尤其是移动端）里添加它&lt;/b&gt;，定期（比如两个星期）去网页端看一下就可以了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二层：银行、亚马逊等网站，用另一个邮箱注册，然后想办法退订或屏蔽广告、优惠信息等无用的邮件，或者把账单等有用的邮件自动转发到第三层。这一层的邮箱可以添加到你电脑上的客户端，但是未必需要添加到移动端，因为基本不需要处理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第三层：也就是你的私人或工作邮箱，真正用来通讯的邮箱，不要用来注册任何账号，把它添加到你的电脑和移动客户端并设置提醒和推送。这些是真正需要及时处理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以根据自己的情况灵活地增减层级。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21946040/answer/19830622
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
怎么区别「分享」和「装逼」？
</title>
<description>
现在的人真是奇怪：没花一分钱就得到了有用的信息，还不满意，还非要挖掘分享者背后的「目的」。这就跟给红包一样，给了就拿着呗，还想怎样？若是这信息没用或者红包很漂亮但里面没钱，就当没看见不行么？不行，非要证实一下自己的眼睛是雪亮的——这种输出价值观的行为又和那个装逼的人有什么区别呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的人就是自恋型人格。但鄙视、贬低、揭发这种自恋型人格并不能使你变成一个更好的人。人家在微博上满足自己的虚荣心，你没有笑而不语，却把他当回事儿，那是你自己的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不如从自己做起，分享一些有用的东西，感谢其他分享者，别再去进行别人是「分享」还是「装逼」这种没有建设性的思考了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来想说的，如果用成语概括，那么应该是「螳螂捕蝉，黄雀在后」，或者「一山更比一山高」。懂得炫耀的人，措辞拿捏地好的人，能够让你永远不会发觉他的虚荣心。你仅仅看到微博上那些头脑简单的「单回合」炫耀，他们是蝉无异，但你也已经把你自己定义成了螳螂。而你后面还有黄雀、老鹰、大老鹰等等，随便一出手就让人膜拜地五体投地，让你永远抓不到他的把柄，说不出他的不好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大老鹰的精髓在哪里？就在于，他精确地知道你们想听什么，你们真真正正趋之若鹜的是什么，你们最不了解，却又最向往的事情，并用最朴实无华的表述，「分享」给你。能够做到如此的人，去打探他的初衷已是无济于事。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21948211/answer/19824304
</link>
<author>
梁海
</author>
<title>
为什么 iPad Air 的 A 是大写而 iPad mini 的 m 是小写？
</title>
<description>
有些人连「MacBook」的大小写都搞不对就头头是道地分析起来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;小写字母 p、g 等的 descender（下延部）确实会有影响，比如「iPhone 3g」就会比较别扭，难以处理周围的空间。但 iPod、iPhone、iPad 这些拼写完全是因为前缀「i」小写而词干就必须大写，根本轮不到 descender 来影响决策。&lt;br&gt;&lt;br&gt;iMac 是苹果第一个以「i」开头的产品线。「i」是个前缀，含义特殊、修饰「Mac」。字母「i」的小写显得更加友好，并且明确（不和 L 的小写混淆），那么前缀小写了，这个产品名里必须有字母来承担专名首字母大写的职责，那么词干就必须大写。&lt;br&gt;之后 iBook、iPod、iTunes、iPhone、iPad……全都是把这个有特殊意味的前缀「i」加到受修饰的实意词干前。词干是主体，首字母大写。&lt;br&gt;&lt;br&gt;- - -&lt;br&gt;&lt;br&gt;iPad Air 的「Air」最早出现在 MacBook Air，而 iPad mini 的「mini」最早出现在 iPod mini。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英语「air」这种短小的词跟在有两个大写字母的一长串「MacBook」后面很没有存在感，加之硬朗的「Pro」后缀一直使用首字母大写，将 MBA 的「air」写成大写与 MBP 协调是很自然的。&lt;br&gt;然后把「Air」借到 iPad 这边来用时，「air」和「Air」其实不一定谁比谁更强吧，但「Air」和 MBA 一致，而且大写「A」的效果较为锐利，选择「iPad Air」这样的格式是情理之中。要是没有 MBA 在先，「iPad air」也没什么不可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而 iPad mini 的「mini」后缀和 iPod、Mac 产品线的习惯一致，沿用了小写。在「iPad」这样短小的名称后面用首字母小写也足够了。&lt;br&gt;iPod mini 是 iPod 第一个有后缀的产品线，当年选用柔和、小巧的小写「mini」显然比尖锐的大写「Mini」看起来更合适。后来 iPod 品牌疯狂扩张，但全都是后缀小写，包括 iPod photo 都是如此（尽管据说刚发布时用过一段时间「Photo」然后改了）——只有 iPod U2 这种特例显然只能用大写。&lt;br&gt;苹果一直是个努力对用户表现出友好形象的公司，小写字母也有助于这一点。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21482518/answer/19818849
</link>
<author>
李志刚
</author>
<title>
褚时健的烟叶、褚橙，都非常成功，他在种植、农业管理上有什么独特的地方？
</title>
<description>
&lt;p&gt; 褚时健今年已经86岁了，现在又到了褚橙收获的季节。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三四年前，我曾经两次前往位于云南新平县嘎洒的褚时健果园。根据我2009年的采访数据，每年全国烟草系统就要帮他消耗1千吨左右，红河集团的厂长是褚时健的弟子，前几年，每年红河集团就帮他消费400吨，当时产量也才1千多吨。不过，这不是“褚橙”做起来的关键原因。&lt;b&gt;“褚橙”有褚时健本人的人脉、资源、名气等因素的加成，但“褚橙”能发展到今天这个地步，最本质的原因还是褚时健把他的企业家管理能力运用到种植中。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那里离玉溪有200多公里（褚时健家在玉溪），1963年到1979年，褚时健在嘎洒办过糖厂。他准备东山再起的时候，他选择在这里承包2400亩土地种植冰糖橙。嘎洒属于干热河谷地带，气温很高。玉溪25摄氏度的时候，这里能达到35摄氏度。这易于冰糖橙转化糖分，口感更甜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我估算了一下2002年到2009年总成本是4000多万元。褚时健非常舍得投入，果园修了足球场大小的水池，用于果林灌溉，引水工程大概花了几百万元，有机肥料厂、冷酷、鲜果厂大概花了900万元。另外还有土地流转费用、修路等费用。每年人工费用是200多万元。这些钱是褚时健找他原来的部属和朋友借的。&lt;b&gt;借助外来资本，对种植业进行大规模投入，进行标准化生产，这才能保障产品品质能够维持在一定标准之上。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年人工成本200多万元，一部分是支付给农民的。果园按照面积又转为承包给农民管理，每月支付农民500元工资做生活费，到摘果的时候，按照公斤数量给予农民奖励。2009年一公斤0.5元，每户果农产量能达到四五十吨，也就是两万元的收入。&lt;b&gt;褚时健采取激励措施，将果园的利益与农民利益捆绑在一起。&lt;/b&gt;农民非常现实，满意就干，不满意就不干。褚时健与农民打交道数十年，能把握农民的心态。我最近刚完成了一篇关于联想控股如何做农业的文章，同样也面对这个问题：如何激励农民将公司的地当作自家的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2002年开始种植褚橙，褚时健那时已75岁。这些年，80多岁的他每个月下地8-10天，&lt;b&gt;对果园管理盯得非常细致，严格管理。&lt;/b&gt;从玉溪到嘎洒果园，200多公里，全是山路，行车至少3个多小时。褚时健打电话通知次日8点到果园开会，第二天绝对准时到，所以没有一个下属敢迟到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在附近，褚时健的弟弟褚时佐也在种果园。当地人说，差别大着呢。他弟弟的果园，工人上班还像大锅饭时代，上午7、8点几十名农民一窝蜂地到田地干活，下班时再一轰而散，几十个人在一起，肯定会有偷工减料的、浑水摸鱼的。但这在褚时健的果园行不通，每个技术员、每户农民干得怎么样，存在什么问题，他都很清楚。他到果园时，吃住就和工人一起，一起吃饭，一起聊天，深知工人的想法和情况。他对质量把关极严，品种不好的、个子太小的、质量不好的橙子，他都让农民摘掉，这是怕别人说：这是褚时健种的橙子，如果差了，丢脸，也坏名声。据褚时健说，以前他在红塔时，不在集团办工，他一般在田地间考察，烟叶的质量就是这样出来，烟叶的质量也和氮磷钾成分有关，还有农民的种烟技术，他关注农民、烟草质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 开始种植褚橙的时候，褚时健还是保外就医，从人生巅峰跌落低谷，遭遇牢狱之灾、丧女之痛，种种打击没有摧毁褚时健。&lt;b&gt;在他身上非常鲜明地体现了企业家的素质：直面残酷现实并且击败它。&lt;/b&gt;褚时健的希望是把褚橙做到中国乃至世界第一，他的目标就是要超过美国的新奇士，他说：新奇士的外观漂亮，口感不行，却价格卖得很贵。他常告诉员工：现在还不能得意，如果哪天橙子的外表、口感都超过了新奇士，那才是真正的牛。褚时健说：“干什么都要争第一！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有个细节是，坐车的时候他喜欢车开得很快，别人都有点头晕了，他还很兴奋。80多岁的老人，不想输给时间，更不想输给所谓的命运。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/67/e967055506258760e6620eee4be2cdc7_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1024&quot; data-rawheight=&quot;768&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1024&quot; data-original=&quot;http://p2.zhimg.com/e9/67/e967055506258760e6620eee4be2cdc7_r.jpg&quot;&gt;&lt;p&gt;褚时健果园，摄影/李志刚&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20049040/answer/19803857
</link>
<author>
林灿斌
</author>
<title>
很多网站提供用微博和QQ账号登录，好处是什么呢？
</title>
<description>
&lt;p&gt;谢邀！8月下旬刚好搞过OAuth。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;首先反对目前赞同数超过1的除了我以外的所有回答。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;回答下题主本身的问题：很多网站提供用微博和QQ账号登录，好处是什么呢？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;好处是当你登陆了QQ客户端或者微博时，用户可以不输入账号密码&lt;b&gt;直接点击&lt;/b&gt;（无需输入任何数据）使用绑定的QQ号或微博账号&lt;b&gt;登陆&lt;/b&gt;。这个需求是很大的，我网站设立初期就有很多人要求我添加这个功能。&lt;br&gt;这个我做过调查，确实很多用户需要，因为登录了QQ客户端，在那些网站就不需要输入密码登陆了。没调查就没有发言权。&lt;br&gt;————————————以下为战斗部分——————————————&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@Benjamin&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/benjamin-88&quot; data-tip=&quot;p$b$benjamin-88&quot;&gt;@Benjamin&lt;/a&gt; 提到的  “诱使用户误以为不用注册账号就能登录他们的网站了，有利于吸引用户。”  这个其实&lt;b&gt;&lt;u&gt;QQ互联官方的要求就是：“点击登陆后，要直接就是登陆，不能要求设置账号密码什么的”，不然无法通过审核&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;，我前期就是这样无法通过审核，后期在代码里动了点手脚才过的，审核通过后又改了回去。&lt;img src=&quot;http://p1.zhimg.com/86/2f/862f96db47d873ebbd236a320f95de74_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;347&quot; data-rawheight=&quot;196&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;347&quot;&gt;&lt;br&gt;设置昵称这个前期小小麻烦，以后的还是会很方便的，毕竟以后就不用再输入了。&lt;br&gt;2、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@DecKen&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/decken&quot; data-tip=&quot;p$b$decken&quot;&gt;@DecKen&lt;/a&gt; 的说法，“所谓的使用微博和QQ账号登陆，无非是网站想获取你更多的信息（QQ号，微博）”，也是错误的。OAuth协议返回给接通微博登陆或者QQ登陆的网站的登陆数据，只有一串可以叫做openid的字符串，并没有QQ账号，当然你可以拿着openid等数据继续通过腾讯的OpenAPI继续获取更多资料（JSON格式），例如昵称什么的，但是还是没有QQ号。例如get_user_info的API，只能取得如下数据。&lt;blockquote&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-json&quot;&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;ret&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;msg&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;nickname&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Peter&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;figureurl&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;http://qzapp.qlogo.cn/qzapp/111111/942FEA70050EEAFBD4DCE2C1FC775E56/30&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;figureurl_1&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;http://qzapp.qlogo.cn/qzapp/111111/942FEA70050EEAFBD4DCE2C1FC775E56/50&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;figureurl_2&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;http://qzapp.qlogo.cn/qzapp/111111/942FEA70050EEAFBD4DCE2C1FC775E56/100&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;figureurl_qq_1&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;http://q.qlogo.cn/qqapp/100312990/DE1931D5330620DBD07FB4A5422917B6/40&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;figureurl_qq_2&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;http://q.qlogo.cn/qqapp/100312990/DE1931D5330620DBD07FB4A5422917B6/100&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;gender&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;男&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;is_yellow_vip&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;1&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;vip&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;1&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;yellow_vip_level&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;7&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;level&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;7&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&quot;is_yellow_year_vip&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;1&quot;&lt;/span&gt;
 
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;基本只有昵称、各种尺寸的头像的URL，性别，黄钻相关的信息。&lt;br&gt;另外其实我很奇怪知乎很多完全没有网站开发经验的人也来回答这种问题。&lt;br&gt;以下为我QQ登陆数据表所储存数据，可以看到我只保存了openid，并没有QQ号，不是不想保存，是没有API可以获取到这种资料。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/20/cc/20cc34f17e59b0f8ef3ee72c957039ad_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;318&quot; data-rawheight=&quot;435&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;318&quot;&gt;openid每个用户各不相同，据我推测应该是用QQ号以某种算法加密出来的，可能有一一对应的关系。看起来应该是用MD5加密出来的密文，我试过加密自己的QQ号，结果与上面不符合，加密两次，也不对，如果是MD5+salt之类的，那么可以认为是无法通过openid逆向工程得出QQ号的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，新浪微博的API权限就高很多了，甚至可以用那些API，做出Fuubo这样的东西，所以获取微博的地址是可以办到的。当然，这也是合理的，因为微博的定位就是微型博客，博客不同于QQ、手机号码这样的私人联系方式，博客在不作隐私设置的前提下对网络上的任何人都是公开的，因此获得新浪微博的地址并无任何不妥。&lt;br&gt;像我的新浪微博地址：&lt;a href=&quot;http://weibo.com/lincanbin&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;weibo.com/lincanbin&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; 我就可以非常大方地放出来让你们关注。&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、所以&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@段炼&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/duanlian&quot; data-tip=&quot;p$b$duanlian&quot;&gt;@段炼&lt;/a&gt; 的说法，也是错误的，OAuth协议只返回openid，并不返回登陆密码。&lt;br&gt;4、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@安雅&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ayat&quot; data-tip=&quot;p$b$ayat&quot;&gt;@安雅&lt;/a&gt; 的“直接引入原qq好友关系”这个功能是不存在的。&lt;br&gt;5、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@VrWorking&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/vrworking&quot; data-tip=&quot;p$b$vrworking&quot;&gt;@VrWorking&lt;/a&gt; 的关于移动终端登陆的说法（原文：“如果在手机或平板客户端 App，就比较难了。因为 App 的特点你是看不到地址栏的，因此无法确认这个登录页面是不是腾讯的。只能看这个 App 是否是官方的，和是否具备足够的知名度。满足这两个条件下的 App 开发商不会、也没必要去偷取你的账户信息（也不绝对，比如 CSDN 脑残程序员偷偷的保存用户密码明文到数据库，结果城门失火殃及池鱼）。”），其实腾讯是有另一个API，可以调用QQ客户端登陆的，并非只有Webview一个方法。不过目前这个只支持安卓和IOS，WP等小众系统是不支持的，如下图：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/a7/fca75e5752d74ef4ed8771e15f2d3553_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;437&quot; data-rawheight=&quot;423&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;437&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/fc/a7/fca75e5752d74ef4ed8771e15f2d3553_r.jpg&quot;&gt;使用了这个API的，大家比较熟悉的就有“天天爱消除”、“唱吧”等等，不需要使用WebView跳转到一个网页手动输入账号密码登陆，也是非常方便的。不过SSO登陆这个API会启动QQ客户端，响应在一些手机上相对比WebView较迟缓。&lt;br&gt;6、&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@痴梦&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ren.nianqing&quot; data-tip=&quot;p$b$ren.nianqing&quot;&gt;@痴梦&lt;/a&gt; 说的“婊子立牌坊”，也是错误的说法，首先腾讯的QQ互联要求（即“登陆后不需添加任何新的即可直接登陆”）只适用于留言板等应用，而论坛之类的应用，并不适合。&lt;br&gt;像各位想保护隐私嘛，所以腾讯返回给与QQ互联互通网站的信息也是有限的，有用的只有一个opedid和name（昵称）。可是论坛为了区分各个用户，&lt;b&gt;必须有identifie&lt;/b&gt;，对外展示，所以至少需要再设定一个昵称。可是一个拥有多套登陆系统（必须有多套，最起码自己得有一套，不然就丧失独立性了）的网站，把Openid作为mainkey显然是不合适的，name的话更不用说，是绝对不能作为identifie的——因为有含有非法字符或者过长的可能性，也可能重复，&lt;b&gt;有的网站也有提供UID登陆或者邮箱地址登陆的功能&lt;/b&gt;，如果直接把QQ昵称作为username入库，就可能导致该用户通过常规途径登陆失败。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;简言：把腾讯返回的name作为username入库前需要做合法性检测，所以用户名是必须在登陆后再次填写的。除非你打算全站只用QQ这个登陆系统，而不采用自己独立的账号系统。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（合法性检测：长度，不能全为数字，不包含非法字符，数据库user表同字段中不存在相同数据。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;有些网站像知乎，是允许使用已存在的name的并且可以任意修改的&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;，像我叫林灿斌，你也可以在知乎注册个号叫林灿斌，你QQ昵称是林灿斌，用QQ登陆后知乎自动帮你创建一个name是林灿斌的号，&lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;这样的网站逻辑就可以不输入新昵称直接登陆&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;。而大多数网站，像大部分论坛、微博……name都必须是唯一的，这样就不可能实现直接登陆，有些是历史遗留问题，有些是本意如此。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后按照知乎答非所问的风气，最后应该会有人出来普及OAuth协议然后获得高票赞同吧，建议那些并没有相关经验的回答者等那种普及知识的回答出现并且看完再作答。&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;最后，其实QQ的审核规定还是挺严格的，不过QQ旗下的Discuz是不需要遵照这个规定的。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/fe/b5/feb50d139acf4b6304145f4e8ae217bf_m.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;288&quot; data-rawheight=&quot;270&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;288&quot;&gt;因此很多使用DIscuz的论坛，都这样，造成了混乱，与腾讯本意相违，这里抄送腾讯反省一下。&lt;br&gt;————————————————————————&lt;br&gt;另外还是有好网站的，像我的网站，用QQ或者微博登陆，只需要设置一个在我站显示的昵称（原因见第6条），并不需要设置密码（当然也在设置里提供了设置密码的选项）。那些让那么多人骂娘的网站，多数是采用了一家不遵守腾讯QQ互联规定的公司旗下的Discuz的程序。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21892149/answer/19644322
</link>
<author>
何德文
</author>
<title>
如何选择体制内外的工作？
</title>
<description>
地铁站内：向左，是自动滚梯；向右，爬楼梯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以前走进地铁站时，我经常都会面临选择困惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;后来抱着面临岔路挑一个方向走下去的心态，分别尝试对比后发现：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我选择走滚梯时，滚梯会带着我往前走，相对轻松省力。但是，滚梯的速度是固定的，每个人的位置、顺序也是相对固定的。每次我不习惯慢节奏尝试插队赶超时，难度都很大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我选择爬楼梯时，每次都走得辛苦费力很多。但是，如果我体力状态好，又努力地往前赶，调整位置的选择空间比较大。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看到题主的问题，我就想起了自己以前走进地铁时面临的选择性困惑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;向左，还是向右？但愿对题主有些许帮助。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21888681/answer/19652509
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如何在人多的稍陌生聚会场合表现得自信、自如、外向？
</title>
<description>
大三上过一节Effective Business Communication的课，Business Communication基本是美国大学商学院的必备课程，不同学校不同教授的教法不一样，但感觉教科书上的内容太有限，随后深入研究了如何在陌生社交圈开口的问题，读了Amazon上搜索出来的关于Networking的第一页面的所有书，并做了很多笔记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是为了回答这个问题，我翻出了在Evernote里的笔记，考虑到有一些可能适合美国的社交场合，这儿只摘录一部分我觉得跨文化通用的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. Start with food and drinks.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;食物和酒往往是打开话题的最好催化剂，哪怕是一个简单的下午茶，少量的cookie往往也可以引出适合的话题，甚至可能是一块甜点的做法，一杯咖啡的醇厚与否。主动给别人倒茶倒酒，都是很礼貌很温和的方式去博得一个好感，这不是所谓的讨好，而是尊重，&lt;b&gt;哪怕对面坐着你的情敌你的对手，你若依然可以泰然自若的给予尊重，方为真的“不战而屈人之兵”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2. Break the Ice first.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;Icebreaking是Communication里一个探讨很久的话题，无数次遗憾的经验告诉我，做第一个伸出手的人，做第一个开口的人，往往会有意想不到的收获。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. Curiosity is the priority&lt;/b&gt;&lt;br&gt;看到&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/people/toughts&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;庄無己&lt;/a&gt;提到的，&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;但是我经过了几次比较陌生的人，你把他们当好朋友，倾吐了想法，他们并且从中获益了，但是反过来对外宣传说你是骄傲的臭傻比时，你大概才会和我一样明白人类可能生来不是善的。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;我持有不太一致的看法，因为结识别人的过程，总伴随着好奇，又伴随着故事的分享，这个故事包含的是你的成功或失败其实并不重要，重要的是他可以展现你的价值观（To make people know what you stand for and value），或者说让别人可以定义“你是什么样的人”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;所以纵然我是个年轻人，我也不担心别人宣传我是骄傲的臭傻逼，“经得住多少诋毁，才经得起多大的赞美”，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;你无须担心别人的标准，你只需做好自己。你无法取悦每个人的标准，你又不是人民币。Don't be afraid to be a debateful person.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;补充一个故事：&lt;br&gt;结识Z是在一个我已迟到的饭局上，饭局上所有人都是第一次见，但因为大家有相似的背景，便打开了话匣子。饭局下来，我只记住了每个人的名字，除此之外了解的并不是特别多。Z饭局之后要去机场，我主动提出不如一起喝杯咖啡，再送他去最近的地铁站搭车。我们在街角找到了一家星巴克，短暂的寒暄之后，我非常好奇他的经历，于是主动讲了自己的成长故事，接着Z也开始讲他的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Z有着非常传奇的人生，他毕业于某著名高中，后入读早稻田大学，在日本度过了俩年大学生活之后，他觉得需要一个更广阔的舞台去看世界，最后决定转学来美国。今年从美国一所名校毕业，又被一家著名的日本汽车巨头录取，CEO亲自来美国面了他，在和CEO畅谈了俩个小时人生和理想后，他决定放弃这份工作Offer，去斯坦福读硕士。&lt;br&gt;&lt;br&gt;从Z君身上，&lt;b&gt;我看到的不仅仅是一个年轻人拥有横跨中美日三国文化的智慧，还看到了懂得取舍的勇气，而这些都是由好奇引开的&lt;/b&gt;。 虽然我们只是萍水相逢，性格也有很大不同，但这没有阻止我们打开话匣子，分享彼此的故事，并成为朋友。我们交换了联系方式，表示一定要Keep in touch。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;4. Don't lie, even you won't meet this person again.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;回顾人类的历史，不难发现大部分的社会关系的建立，无非围绕着部落，村庄，城邦。大航海时代的开始，改变了这一格局，国家之间建立了外交关系，而普通人的社会关系也开始跨越五湖四海。传统意义上的部落，村庄和城邦关系得以稳固，归根结底人们之间知根知底，在于有较高的透明度，信息的交流速度虽然比较慢，但并没有严格意义上的障碍。而这个时代信息交流速度日新月异，导致你的每一个谎言可能需要更多的谎去圆，所以无论是个人还是公司，保持透明度尤为重要，因为你的一些真实信息在LinkedIn/Facebook/Twitter/知乎/微博上完全可以被搜到，你的谎言可能都活不过一个晚上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;拒绝谎言，保持应有的真诚，这会对别人了解你带来巨大的便利，一定程度上可以消除陌生的隔阂，利于进一步的建立信任。&lt;b&gt;你可以把每一次别人对你的试图了解当做自我营销的机会，真诚的展现自己。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. Be a good listener, then ask a good question&lt;/b&gt;&lt;br&gt;旁观过很多人在陌生场合的对话，大多数对话从姓名，籍贯，工作，求学经历开始，泛泛的聊聊兴趣就没了。纳尼？就这么没了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，我喜欢问这几个问题：&lt;br&gt;&lt;b&gt;1)你最有激情的事情是什么？（而不仅仅是兴趣）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;2)你的短期目标是什么？（包括生活和工作）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;3)有长期目标吗？（而不仅仅是梦想）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说，初次见面，就问这个，不合适吧。其实这三个问题势必包括了工作，求学经历和兴趣这三个主题，并在此基础之上，进行了一个Tunnel Test：&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这个Tunnel Test检验了以下俩种可能：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;你们是否有共同或相似的激情所在？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;你是否有能帮到别人的地方？&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;b&gt;【这是我（或者能成为你的）在任何一场谈话中优先考虑的事情。】&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;P.S. 尤其你在和一个姑娘聊天的时候，要深知“女人需要的是共鸣，而不是答案”，至于这方面的深入操作，大家可以去看狗哥 &lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@刘念&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/liuniandate&quot; data-tip=&quot;p$b$liuniandate&quot;&gt;@刘念&lt;/a&gt; 的文章，我就不班门弄斧了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;6. Be a Giver.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;沃顿商学院教授亚当·格兰特（Adam M. Grant Ph.D.)今年出了一本书，叫“Give and Take: A Revolutionary Approach to Success”，格兰特在书中指出，人际交往网络里有三种，一种是Taker，一种是Giver，还有一种是Matcher。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;Givers贡献者&lt;/b&gt;&lt;br&gt;贡献者的显著特点是他们不带任何回报目的的进行积极贡献，他们置别人的利益优于自我利益之上，贡献者并不认同食物链理论，基于帮助别人成长也是帮助自我成长的一种信念，积极的为各式各样的人提供帮助。贡献者和索取者的区别不仅限于金钱或者物质方面的差别，而更多的是一种对待他人的态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这也是我为什么会在每一次无论熟悉还是陌生的谈话中努力思考 “我有什么帮到TA的地方？”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;但是你会问：&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;为什么我们从感情上更讨厌索取者，自己却成为不了奉献者？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;对索取者的警惕是普遍的，但因为我们总是警惕着别人最糟糕的一面，导致了我们自己最糟糕的一面也不可避免：怕成为别人眼里的的笨蛋，我们不情愿的背弃了我们高贵的品质---慷慨。&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;贡献者是不是真的是笨蛋，老是吃亏？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;还真的不见得，格兰特的研究表明，同一行业里，贡献者的收入往往是最高或者最低的，索取者偏中下，交换者偏中上。他进一步总结发现，贡献者在四个职业方向上又有着无可比拟的优势：社交，协作，评价，施加影响。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;  * 贡献者在社交网络更受欢迎，已经无可置疑。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;   * 贡献者商业协作工作里，产出往往更高，更容易受到同事尊敬。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;   * 贡献者评估他人的过程往往也是发现自我和发现他人价值的过程，日积月累，对人才的评估能力会大大增强。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;   * 贡献者施加影响力是一个综合化的过程，包括：销售，说服，谈判，这些软技能帮助别人支持我们的商业想法和观点。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果你抱着来贡献价值而不是索取价值的目的来开启每一次对话，&lt;/b&gt;&lt;b&gt;你会更加自如和自信，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而懂得慷慨和乐施的人，你的生命也会更加饱满。:)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;引用我最喜欢的一句话来结尾，From Ashton Kutcher：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;Be Smart. Be Generous. Be Thoughtful.&lt;/b&gt;&lt;/blockquote&gt;------------------------------------------------End----------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后补充一句：&lt;br&gt;&lt;b&gt;自信，自如不等同于外向，很多“外向”的人，其实并不自信。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;-----------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;对于能把这么长的答案看完的人，我由衷的说一声，谢谢！=D&lt;br&gt;&lt;b&gt;同时，请告诉我能为你做点什么？&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21929796/answer/19775604
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么诸如爱因斯坦、牛顿、普朗克、钱学森这样的大科学家的下一代子女都泯然众人？
</title>
<description>
提问前能不能做一下基本的搜索工作？&lt;br&gt;比如说，牛顿是个光棍这种事情总是能搜到的吧？&lt;br&gt;比如说，普朗克的第一任中学同学的妹妹（后来结核病死了）不是什么科学家，第二任也不是，而且他大儿子死于凡尔登战役，二儿子暗（和谐）杀希特勒未遂被杀，两个女儿先后嫁给一个人然后都难产死了，至此孩子死光（好惨……）也总是能搜到的吧？&lt;br&gt;比如说，钱学森的妻子是歌唱家，儿子女儿在国内该读书的时候遇上那个十年，然后儿子依旧西安交大兼职教授，高级工程师，女儿继承母亲的衣钵，我觉得很不错了好不好（不过顺便说一句，钱学森堂弟留在了美国，然后他儿子钱永健拿了08年炸（和谐）药化学奖……）&lt;br&gt;爱因斯坦第一任妻子是个数学家，第二任是他表姐（……）不过第一个女儿早夭，一岁都不到，大儿子 Hans 也不能说泯然众人，是个不错的教育家和工程师，二儿子从母亲那里遗传了精神分裂（……）终身未娶……&lt;br&gt;这告诉我们什么事情不要想当然一拍脑袋，科学家未必有老婆（牛顿），有了老婆未必是科学家（普朗克，钱学森），有了孩子未必能活下来（普朗克，爱因斯坦），活下来未必正常（爱因斯坦）正常也未必受到好的教育（钱学森）（我怎么觉得我是来黑科学家的……………………）&lt;br&gt;你看杨振宁的老婆是翻译呢（既然黑了这么多再多黑一个好了……）&lt;br&gt;爱情和婚姻这种事情是很奇妙的，并不是科学家就配科学家这么简单的事情，而且并不是说是科学家了就自动获得“能够教好孩子”这种技能的。&lt;br&gt;况且，能够影响人生的因素千千万万，远不是遗传基因，家庭教育什么能够控制的——影响不会没有，但是未必是决定性的。&lt;br&gt;还有，其实他们也未必泯然众人了，不过老爸160儿子180的儿子显高，老爸要是210儿子190还是儿子显矮，但是190和180比呢？还是190的高了……他们的父辈太强了啊。&lt;br&gt;最后，放个真正可怕的——居里夫人，拿了两个炸（和谐）药奖，然后估计女儿从小玩奖牌的缘故，长大之后也拿了个（女儿：这东西我小时候玩过的～）&lt;br&gt;&lt;br&gt;注明：有几个（和谐）纯粹是为了对付社区规范……
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21824072/answer/19768819
</link>
<author>
nonolyli
</author>
<title>
中国朝代为什么都大多持续两百多年，不会超过三百年？
</title>
<description>
&lt;b&gt;这是我几乎唯一一次答本专业的题目，却是被反对得最严重的一次&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;这说明了什么。。。掩面~&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;知乎真是一片神奇的土壤。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;=================================================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;不敢苟同排名第一答案                   还有后面好几个答案。。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原来知乎马尔萨斯的粉丝那么多。&lt;br&gt;是说Malthusian trap么？土地生产率极限法则么？&lt;br&gt;比较古老的理论了。很多算法还有效么。。&lt;br&gt;如果单位土地生产极限限制朝代寿命，那么周朝铁器和犁的普及，毫无疑问让单位土地生产量增加了，这个trap极限的人口数量增高了，但我们并没看到之后的朝代寿命显著提高。&lt;br&gt;&lt;br&gt;抑或换种说法，按照&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@姬轩亦&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ji-xuan-yi-9&quot; data-tip=&quot;p$b$ji-xuan-yi-9&quot;&gt;@姬轩亦&lt;/a&gt; 说的，人口增速和单位粮食产量增速的比值限制朝代长短。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p4.zhimg.com/35/8e/358ed7ca15e9b173874a479bd4f21846_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;322&quot; data-rawwidth=&quot;258&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;258&quot;&gt;&lt;br&gt;蓝色是人口，红色是食物供应，当两者斜率的比到一个值就会限制帝国发展么？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://p3.zhimg.com/21/b5/21b5f3f7158bd317d96db830d07c76d9_m.jpg&quot; data-rawheight=&quot;281&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://p3.zhimg.com/21/b5/21b5f3f7158bd317d96db830d07c76d9_r.jpg&quot;&gt;大家看清楚横坐标，不是单独一个朝代的，是整个历史上的。&lt;b&gt;人口一直在指数增长啊亲（人口增长速率越来越大），如果有个人口增长率和产粮增长率的比值，那单位产粮就算不是线性增长，难道也是指数增长的么。当年放卫星也不曾达到指数增长的地步啊。&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;==============================================================&lt;br&gt;下面是我的想法了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们来看看夏商周是怎么灭亡的&lt;br&gt;夏  妺喜有个癖好喜欢裂帛之声，履癸就找来大量上好丝绸，让宫人轮流值班撕给妹子听响儿。&lt;br&gt;商  商纣建了极致奢华别野鹿台还不够，天天在酒池肉林和妲己找一堆宫女开性趴。&lt;br&gt;西周  周幽王为搏心理疾病少女褒姒一笑，在长城乱点火玩儿，三戏诸侯逗你玩儿没商量。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些故事未必是真的，但我就说一种&lt;b&gt;趋势和氛围&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;（夏商周这个例子确实不大好，因为社会性质和政体不一样）&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实后面朝代衰微动乱时候的故事也差不多&lt;br&gt;要么合德飞燕杨贵妃九嫔十俊，从此君王不早朝，要么就是花石纲这种土豪行为。&lt;br&gt;上至君王，下至大臣统统变得不务正业，莫名其妙。&lt;br&gt;（说了&lt;b&gt;趋势趋势趋势&lt;/b&gt;不要较真历史小故事是否是后人胜利者书写的了我快哭泣了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;这反映了整个政治氛围到了一定年限后，就会弊病显露。特权阶级的特权无节制膨胀，内部的自生腐败随着时间流逝，没办法抑制。结果就是徭役苛税伴随恶性通胀，民不聊生。&lt;br&gt;说白了，还是体制问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;北方游牧民族，他们会时不时来骚扰一下，推翻或是扰乱当朝。&lt;br&gt;是这样吗？&lt;br&gt;我觉得这只是个trigger罢了。你看最后多强壮精悍的民族也给同化了，纷纷也建园子建别墅去纳凉了。&lt;br&gt;我知道怪体制很俗，但这还真是体制问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;==================================================================&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@姬轩亦&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/ji-xuan-yi-9&quot; data-tip=&quot;p$b$ji-xuan-yi-9&quot;&gt;@姬轩亦&lt;/a&gt; 说英国通过扩张解决了人口限制问题。&lt;br&gt;&lt;b&gt;英国人确实规避了&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Malthusian trap&lt;/b&gt;&lt;b&gt;，但是那是通过工业革命，大家都不靠着种田过活了当然没问题了（话说出去抢地盘也是工业革命产物），工业革命的政治前提是什么我就不说了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后又是地缘限制。。。事实上文明古国里头，中国的地缘简直太棒了最独立的了，它的王&lt;/b&gt;&lt;b&gt;朝能活得比别人长，很大一部分原因不就是地缘么。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;但当然，经济和政治本来就相互促成不能分割，有点鸡生蛋的感觉，很多人怎么凑也能凑点东西出来。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;人艰不拆。
</description>
</item>
</channel>
</rss>
