<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
<channel>
<generator>
clj-rss
</generator>
<link>
http://www.zhihu.com/read
</link>
<title>
知乎阅读
</title>
<description>
知乎阅读
</description>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20126442/answer/33490523
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
奢侈品价值建立的根基是什么？
</title>
<description>
个人以为，&lt;b&gt;这里很多答案里的奢侈品概念，属于已经被消费社会洗脑后的产物，&lt;/b&gt;也就是那些利用消费心理，获取社会地位的符号物。&lt;br&gt;然而回到物品的本源，我认为奢侈品并非指那些以符号意义或者营销价值为主的时尚产品，而是指在品质、技术或者效能上达到生产者能力顶峰、因而非常昂贵、性价比极低的物品。&lt;br&gt;可以参照80-20法则或者正态分布，我们要获得80%效能时，只需要投入20%的成本。当我们需要100%的效能时，那多出的20%需要投入80%的资源。前者是所谓性价比最优，后者是追逐效能极致。&lt;br&gt;&lt;br&gt;举个例子，普通人跑一百米都能跑个十几秒，但是要进入十秒，那全球人类中都是凤毛麟角。这几秒的差距极为困难。这些飞人，就是人类体能的奢侈品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a4695882e7b7d6754ed92e72bf398479_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;300&quot; data-rawheight=&quot;237&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;300&quot;&gt;&lt;br&gt;在建筑施工上，国内比较好的混凝土浇筑精度大概是几个厘米，而建筑物通常在几十米到几百米的尺寸，这个偏差大概是万分之一。但如果要把精度提高到几个毫米，也就是一个数量级，成本就变得极为惊人。但是用钢结构来做就容易得多。可是像日本的清水混凝土工艺，还真是要这么做的，不但尺寸精准，而且光洁度接近木板，还拒绝后期打磨美化，这种偏要用不利的材料做到足够的品质，这就是典型的奢侈品——一块清水混凝土墙而已。&lt;br&gt;又比如罗马的万神庙，在古罗马时代做到做到43.2米的跨度，这个伟大的记录一直保持到1912年现代钢筋混凝土建筑出现，整整一千七百八十四年的顶峰，古罗马人几乎穷尽了当时建造技术的极限，对于一个正常的教堂功能和形象来说其实都是不必要的，这种极度的追求是典型的奢侈行为，万神庙是顶级的奢侈品，只有神才配得上拥有的奢侈品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/3420a799a7e5c1fbb1f92cd82eb1bb7b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;560&quot; data-rawheight=&quot;369&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;560&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/3420a799a7e5c1fbb1f92cd82eb1bb7b_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;当然我们也可以认为整个西方世界的教堂这种建筑类型，都凝聚了当时最高的技术/艺术成就，并无实际功能的必要性，全都属于奢饰品一类。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人类的艺术，诗歌，音乐，绘画，雕塑，电影，这些对基本生存并非必须，但是能够提高生存品质的产品，也是典型的奢侈品，特别是在历史上生产力不发达时代，那些殿堂级的艺术品一直是价格巨万，成本高昂，只不过推动了艺术史一点儿的进步，但这一点点进步成本极高，这不是奢侈品是什么呢？&lt;br&gt;科学同样包含大量的奢侈品。特别是数学，追逐人类智力的极限，即使其功能要到几十年上百年之后才能体现，这种产品当然是奢侈品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/cc8d3457d5203e1c253b1e46272f4819_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;487&quot; data-rawheight=&quot;509&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;487&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/cc8d3457d5203e1c253b1e46272f4819_r.jpg&quot;&gt;至于手表，也具备奢侈品的特征，利用机械技术如陀飞轮，达到极高的精度，虽然电子产品达到这样的效能轻而易举，但是偏要追求机械工艺的极限，这是非常牛逼的奢侈品。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/4f8e15a879671553b917fd691b685172_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;365&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;类似的，把材料做到极度精致/光洁，尺寸做到极致微小/巨大，所有这些追求极致效能的东西，都是奢侈品。&lt;br&gt;&lt;b&gt;奢侈品的根基不是营销，不是欺诈，不是浪费，不是无用，不是炫耀，而是人类对品质、技术、效能的极致追求。这种极致追求必然性价比极低，因而显得奢侈。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;这才是正确的奢侈品。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20517763/answer/33075166
</link>
<author>
张青谭
</author>
<title>
说起一个省份，一座城市，立马能想起的美食有哪些？
</title>
<description>
2005年的时候，牛肉面还是2块5一碗。&lt;br&gt;状若宽粉的透明塑料门帘下，桌子后坐着头戴白帽的回族中老年男子，兰州话总是说的带点牛肉汤味儿。两条面、肉票排列整齐，随客人点单的刹那，白帽爷爷左手持废磁卡紧压票条，右手干净利落地撕下票据，同时迅速找好零钱，和面票哗啦一齐推在客人面前。&lt;br&gt;小时候总是爸爸带我吃牛肉面，于是购买、端面这一流程我通通无缘接触，从来只是乖乖抱着书包寻找空位，或是在有人端着面妄图坐在我对面时，脆生生地喊一句：“这里有人了！”&lt;br&gt;于是在我第一次独自买面时就出了差错。我把两块五数好放在白帽爷爷面前，不但干脆利落地说道“一个小碗牛肉面”，还语重心长地叮嘱道：“二细，辣子少些！”&lt;br&gt;白帽爷爷眯着眼抬头看看我，努力调整了语调以配合我稚气十足的普通话：“姑娘，这个你要和那个窗口里的哥哥fē呢。”&lt;br&gt;后来我爸告诉我，牛肉面分为毛细、细的、二细、三细、韭叶、薄宽、大宽等型号，但我从未在任何一家店里见过有关上述型号的文字表述。每个兰州人都生来已将这牛肉面的种种规则了然于胸，即使是早午高峰期也依然有序地排队站在拉面窗口，等到拉面小哥投来目光时，默契地将票放在撕去消毒薄膜的碗中递过去，同时报上一切要求，语速迅捷却利落。而拉面小哥更是海纳百川，将无论是天水口音还是张掖方言的要求分拣清楚，转身扯着嗓子向氤氲在面汤热气中的幕后拉面师傅呐喊一句：“一个韭叶！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;幼儿园的时候，一家人常常同去吃牛肉面。爸爸依惯例要一碗薄宽一碗毛细，妈妈再索要一只盛面汤的白瓷碗，把面条分拣出来喂给我吃。喂完后再自己匆匆吃掉剩下的面，殊不知一碗毛细历经如此折腾早该拖成了什么样子，但我年幼无知，只知道肚皮浑圆地得意洋洋到：“牛大！”&lt;br&gt;小学高年级时，班里有顽劣男生，买好几盒威力巨大的擦炮来放。街边放得无趣，他们竟三两成群，将擦炮擦燃后丢进牛肉面店前那装满废汤红油的铁桶里，然后转身便逃。我不知道那1米多高的大铁桶最后是否如喷泉般炸起、飞溅再熊熊燃烧，只是每次路过那家店时，我都要低头加速遁走，生怕白帽子爷爷冲出来，把我当做同伙抓个现行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初三的时候，学校旁边的市场中部新开了一家牛肉面馆。有一天站在窗口前等面，忽然心血来潮，对小哥说到：“要一个大宽！”小哥疑惑地看着我：“大宽？”“嗯，就是那种最宽的！”爸爸吃牛肉面的标配永远是薄宽，妈妈偶尔吃韭叶，而我则永远被设定成细的。这种安排令我误以为面的宽度是和阶级地位相关的，于是趁爸爸不在，我便如窃取政权般迫不及待地点了比爸爸更高一级的面条。&lt;br&gt;但等面端来时，我才傻了眼。宽度约5厘米的巨大面条俨然一碗忘记被揪断的面片，厚度更是令人咋舌。在白帽子爷爷费解的眼光下，我面色凝重地看着那碗大宽，非常艰难地向嘴里塞了几寸，然后迅速败下阵来。&lt;br&gt;那碗作为逞强恶果的大宽直到现在还令我记忆犹新，不光是因为那是唯一一碗我没有汤面俱尽的牛肉面，更是因为，它似乎携带着某种尴尬的譬喻不时出现在我余下的人生里。迫切渴望成长的心情作祟，整个青春期里，我做过很多只为证明成熟却结局寥然的事情。当时觉得决绝凛然或是豪迈异常，等到回头想起，才觉得像是一个永远无法平复的疤痕，或是那碗令人哭笑不得的大宽，横亘成倔强的回忆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;高中的时候不知道为什么，牛肉面的位置再度前移，成为了我早餐的常客。三两好友常常在前日放学时就约好地点，次日再比平常提早15分钟左右聚在牛肉面馆前。&lt;br&gt;但往往有人更懒惰，早起失败，睡眼惺忪地空着肚子冲进教室，固然一整个早自习都无心向学。那时我经常看到早自习下课铃响后，教室里如脱缰野马般冲出去一群人，身手之迅捷令人恍惚是否因为缺觉而花了眼。后来才反应过来，他们是跑去吃牛肉面了。&lt;br&gt;10分钟的课间休息，穿过五彩广场，为躲避班主任的目光穿过爬满藤蔓的小路，再狂奔到校门口的牛肉面馆。这样的早饭来不及细细品尝，只有筷面交错的闷声和吸溜作响以驱散滚烫的的“交谈”，面容上写满焦急和极度愉悦的矛盾表情。&lt;br&gt;整场早餐没有八卦与闲聊，最娴熟的学生已经能将吃面时间控制在5分钟内，再用相对悠闲的步伐，慢慢踱回教室。在经过那些购买鸡蛋灌饼和里脊扒饼的人们时，狂奔的牛肉面者眼神里仿佛带了一丝睥睨。是的，在如此紧张的时间里，仍然坚持吃一碗牛肉面，仿佛是某种奢侈的、高贵异常的仪式性盛宴。&lt;br&gt;冬日里的面馆永远热气腾腾，高三生们摘下眼镜以防白雾，动作娴熟优雅，即使高度近视也能完成这一场唇舌间的幽会。那应当是特殊岁月里，几乎唯一的无忧时光。教室、课本、试卷在那10分钟里被完完全全地抛诸脑后，一碗只能生长在这座城市的面条，偷出至今令人回想仍感慨万千的回忆。&lt;br&gt;那样疾速专注的奔跑仿佛整个生命都不会再有。它们只能属于这样沉重，却不减丝毫热血澎湃的青春。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假期第一次在酒店实习，面对一众比自己还小两三岁的服务员们，头一次觉得捉襟见肘。&lt;br&gt;被安排跟着一个天水来的姑娘学习，主管指着她说：“这就是你师父了。”笨手笨脚地跟了她一天，下班时礼貌地告别道：“姐那我走了”，姑娘表情复杂地笑了笑，“其实我是95年的，比你还小。”&lt;br&gt;1个月的实习期里，学的比两年还要多。婚宴里上菜倒水时用不到旅游经济学，然而即使旅游学导论考过高分，也依然面对客人的刁钻要求一筹莫展。&lt;br&gt;但周围的姑娘们都对我很好。16岁的迎宾姑娘在我上第一个汤锅时主动帮我分摆好菜品，隔壁包厢曾经学体育的姑娘在我有事要提前走时，主动跑去跟主管说承担我的任务。实习的地方在广场，而我晚上仍要回桥南的家，于是更有数不清的人帮我顶岗，当我遇到滔滔不绝直到10点仍没有离去之意的客人时，便催促我快点回去，而自己依然打着哈欠站在包厢里，忍受着没完没了的烟熏酒气。&lt;br&gt;又是一个推迟下班的夜晚，我和师父一起等在包厢外加水添茶云云。这时师父眼中突然灵光一闪：“徒弟，你有没有吃过咱们酒店的牛肉面？”&lt;br&gt;“没有啊，怎么了？”我一脸疑惑。&lt;br&gt;师父并未说话，反倒拿起操作间的电话拨通后厨，低声叮嘱了几句。没过5分钟，传菜的小哥便端着一碗热气腾腾的牛肉面进来。我吃惊地看着师父，她笑得一脸憨厚：“今天后厨值班的是我男朋友，我让他加了一碗面给你尝尝。”看我依然有点惊讶回不过神来，师父二话不说把我推进隔壁无人的包厢里，手指放在双唇间做了一个不要出声的姿势，悄声说“快吃，我先看着客人”，然后便拿着茶壶进了包厢。&lt;br&gt;那天我坐在包厢里用不到5分钟的时间吃完了那碗面，却过了好长时间才出来。我不知道后来师父有没有看见碗里眼泪的痕迹。实习的日子真是非常辛苦，生物钟紊乱，身心俱疲且经常遭人不尊重对待，但至少有了那碗牛肉面，以至于我如今回想起来，只剩下满满的温暖回忆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大学远离家乡，跨越沙漠、城市和平原，考去了祖国东北的半岛。虽然我明白，对牛肉面而言，出了兰州一步和一千里的意义是一样的，但仍然心怀侥幸，期盼在未来的街头巷尾，还能发现乡音的佳肴。&lt;br&gt;生日的时候，跑去学校门口的“兰州正宗牛肉拉面”店点了一碗牛肉面。售票的依然是白帽子爷爷，却没有两色小票，只有完全自动的纯白色机打收银单据。服务生小妹拿过我手中的票递给后厨，不容我说一句“细的，辣子少些。”&lt;br&gt;被剥夺选择和自助的权利，我等在座位上反而如坐针毡。那时拥挤在面窗口时的抱怨反而令人怀念，而当面最终端上来时，我的希望才终于完完全全的破灭了。&lt;br&gt;那碗牛肉面固然是没有大错，可它一清二白三红四绿，甚至那白底蓝字的粗瓷碗，都少了几分感觉。我草草填饱肚子，多少有些失落地离开。经过白帽爷爷时，突然不甚甘心：“爷爷，您是兰州人吗？”&lt;br&gt;白帽爷爷眯着眼看我：“你是兰州的？”&lt;br&gt;“是呀！”我一下子激动起来，努力调动起太久不说的兰州词汇，准备用乡音寒暄。&lt;br&gt;“呵呵，我们一家是青海的。”白帽子爷爷似乎有些不好意思，“不过，也离得挺近的啊。”&lt;br&gt;“嗯，是啊。”我将那呼之欲出的激动心情重新掖进心底，讪讪地笑道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我再未在兰州以外的任何地方，怀着侥幸心理，吃过任何一碗“正宗兰州拉面。”&lt;br&gt;但偶尔在看到它们的时候，我仍然会想到故乡那些绿底白字的塑料招牌和从不加“兰州拉面”字样，只大大方方写个“牛肉面”便有信心用味道吸引来一众顾客的店铺。&lt;br&gt;我又想起很久很久之前的一天下午，那时我刚上高中，三两好友照例相聚。忽然有人提议到：“不如中午一起吃牛肉面吧？”&lt;br&gt;“好啊。”我赞同道，“去哪儿？”&lt;br&gt;“北街的占国辣子油很香，西站的马有布牛肉一绝，还有你家楼下的磨沟沿绝对可以排进牛肉面综合榜单前三……”男生们立刻来了精神，眉飞色舞地细数道。&lt;br&gt;“哟，一个牛肉面还研究得这么仔细。”我揶揄道。&lt;br&gt;“那是当然，”他们的表情得意却又郑重，“因为牛肉面，是兰州的魂呀。”&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/ecd46dd5d797f3aa964f5d4f82ab7add_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;540&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ecd46dd5d797f3aa964f5d4f82ab7add_r.jpg&quot;&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26189050/answer/33502273
</link>
<author>
Kaiser
</author>
<title>
游戏界有什么经典至理名言？
</title>
<description>
我认为，游戏界的经典至理名言，应该不包括游戏中的对白、文字等，而是游戏从业人员、游戏玩家所说的话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;（以下内容为转载，最早出处可能是贴吧）&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;拉谁！说话！拉谁！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自怒吼天尊XB。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　XB在某次比赛中，使用自己擅长的蝙蝠骑士(现已冠名XB骑士)，非常嚣张的嘲讽道：“拉谁！说话！拉谁！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是....。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　他拉了一个小兵，全世界震惊了。从此XB骑士的美名享誉全球，XB的机智打动了在场的所有人，掌声经久不息。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;给我幽鬼，输了砍手！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自伊人HAO(砍手HAO)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　HAO娘刚出道没多久的时候。俗话说，初生牛犊不怕虎，面对强悍的对手，HAO娘自信的要求队友给他PICK幽鬼，“输了砍手！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从此砍手HAO的外号不胫而走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　江湖上盛传，我有上将HAO，可斩ZHOU神！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过HAO娘随着这几年的成长，越发的成熟，已经成为了最顶级C之一！砍手HAO的美名也逐渐被伊人HAO所代替....。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;就是在，有时候比赛输了，我会觉得队友不给力。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自徐志雷(BURNING,大B神，BB)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/1859b79f78a66831ee299aafab3354dc_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;486&quot; data-rawheight=&quot;271&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;486&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/1859b79f78a66831ee299aafab3354dc_r.jpg&quot;&gt;B神&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;       最近版本变更，加上DK人员调整，以及之前的所谓B神“一踢四”的风波，再加上最近BB的表现不尽如意。让我们的BB站在了风口浪尖，之前在G联赛上说过的这句话又被很多人拿出来旧事从提~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　BB号称是能够1V9的男人，所以输了比赛，当然怪队友不给力咯~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实啦，你们如果继续看这个视频，会发现BB之后有说到，“但是，DOTA是5个人的游戏。。。。。。”总而言之，就是输赢是要大家一块承担的意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，想黑人~断章取义可是最容易的手段哦~&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.4&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;打个比赛像农民一样！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自ZHOUZHOU~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某次比赛，当时的大ZHOU神由于不满XB的无尽嘲讽，为了发泄，说出了这样一句让我大中华广大农民愤慨的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结果呢，这句话并没有影响到XB，反而给ZHOUZHOU自己扣上了农民ZHOU的帽子....。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　突出一个惨。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;真替狗哥不值！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自怒吼天尊XB&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5fc528d5c8290ef8e3a7b3608f899d08_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;495&quot; data-rawheight=&quot;250&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;495&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/5fc528d5c8290ef8e3a7b3608f899d08_r.jpg&quot;&gt;XB&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　紧接着NO.4，当ZHOUZHOU不满XB嘲讽进行回敬之后，XB再次使出杀手锏！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当时，XB指着看台反嘲一句：“谁先骂的，昨天比赛是谁骂的狗哥(zhou前队友兄弟，ig合并时被踢出去的三生)，我真替狗哥不值！狗哥，奈斯不奈斯！？” 结果台下竟然一片“nice”回应，ZHOUZHOU嘲讽大败而归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　之后，真替XX不值这句话就成了适用范围极广的一句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　例如，当YAO接受采访表示要打一直以来暗恋自己的花花(性别未知)的时候，广大网友纷纷表示“真替花花不值！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;来DOTA1不把你打哭？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自某不知名非职业选手NL_KS&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当时我们的NL_KS大神还在90016DOTA1战队，他们的战队名叫GREENDY。由于入驻DOTA2比较晚，(其实就是技不如人。。。。。。)在进行一场DOTA2比赛的时候，惨遭血虐，被广大网友嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我们的KS大神按耐不住心中的怒火，一句“来DOTA1不把你打哭？”硬是强行登基！GREENDY成功成为DOTA1宇宙第一强队！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　衍生版本，来DOTA1卜把妮打哭(为什么要这么写.。。懂的自然懂)。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.7&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;对不起，这个比赛我要赢。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自09(牛肉9，大菊观9)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　若干年前的SOLO大赛，决赛的对阵双方是09和LONGDD，当09的炼金在河道处击杀了龙DD的小J的时候，09霸气的打出了这样一句话“对不起，这个比赛我要赢。”当然，最终他的确赢得了比赛，获得了冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　尽显装B本色，广大网友不服不行，唏嘘不已。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.8&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我又不是最菜的！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　再次出自怒吼天尊XB(话题小王子啊，不是我想黑你的)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年的DK人员大调整，直接让旧DK除BURNING以外的所有人全部离队，作为劣势路抗压，总被网友诟病冲动爱送爱崩盘的XB，在接受一次采访的时候表示，非常不能够接受这样一种被离队的结果，明确表示“我又不是最菜的！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过之后XB SAMA的一次次“惊艳”表现再次印证了你就是最菜的那个！(玩笑话，XB就是这么个打法)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　每当XB被各种姿势艹翻的时候，网友们都翻出这句话来，毕竟，不是最菜的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.9&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我TM又不是SB，我亲自送她上的飞机！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自PIS(达蒙皮，P神)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　P神的绿帽事件，我就不再科普了，毕竟公共场合，有伤风化！说多了都是泪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　总而言之，当广大网友将诸多证据摆在PP面前的时候，PP选择在YY直播，做出澄清，对于师母到底飞没飞海南这件事，PP斩钉截铁的表示“我女朋友我还不知道么？我亲自送她上的飞机！我TM又不是SB！”尽显男儿本色，霸气外漏！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不幸的是，仅仅两小时之后，PP就再次回到YY表示，网友的爆料，情况基本属实，绿帽已戴，好聚好散。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.10&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;这个比赛白送了！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自怒吼天尊XB(哥你上镜太多了点吧)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当时的老队长XB已经来到了VG战队，同样打3号位，作为1号位的TUTU，之前表现不佳，不过状态逐渐回升，VG战队越战越勇，不过当TUTU得知自己如果表示不好，可能会被SYLAR换掉的时候，再加上自己家中有急事(记得好像是父亲重病)，不得不在NEST比赛中退出VG战队，赶回家中。VG战队在NEST比赛中也失败而归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　而爱冲动的老队长在没有完全了解TUTU情况之下，在微博上说出了这些气话“这个比赛白送了！”认为TUTU的突然离去导致了VG的落败，这个比赛算白送给别人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于是我大XB SAMA再次被黑，之后的比赛，一旦VG落败，网友都会在聊天频道调侃“这个比赛白送了！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.11&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;不要放海涛切假腿。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自海涛&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海涛作为很多DOTA玩家的启蒙老师，其对DOTA做出的贡献无可厚非，再加上对DOTA2也是极力推广，不可不谓良心涛，虽然他被网友诟病“解说不专业，打的菜，话痨”。不过LZ本人现在对他还是持肯定态度的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过，千万，千万，不要放海涛切假腿。假腿就是动力鞋，科普一下，切假腿，是因为动力鞋有三个形态，可以切换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　传说中，当你对面有海涛的时候，必须全场GANK他，不要放海涛打钱，因为，一旦海涛打出假腿的钱，合成了假腿，你们就已经输了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海涛切起假腿来，APM瞬间可以达到600以上，曾经仅靠一个假腿冰女通过超高频率的切假腿，秒杀6龙心人马，成为一段神话！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实是海涛在自己的视频中，总是喜欢强调切假腿的妙用，这一个小小的假腿似乎爆发出了不可估量的作用，于是被网友黑出了翔！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我们打比赛从不20投&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自ZHOUZHOU(农民ZHOU，智障ZHOU)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/65042e85bb9fe715a2027c9347959bbd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;410&quot; data-rawheight=&quot;215&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;410&quot;&gt;zhou&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　在一次接受采访的时候，记者刁钻的问起了DOTA与LOL的区别，智障ZHOU突然大脑短路，苦思冥想，得出结论，微微一笑“我们打比赛从不20投！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　悲剧的是，就在接下来的比赛之中，由ZHOUZHOU带领的IG，在坚持了16分钟之后，就无奈打出了GG，创造了史无前例的16投的传说！狠狠的自己扇了自己一巴掌。20投也成为了扣在ZHOUZHOU头上一顶摘不下来的帽子。。。。。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其实呢，ZHOUZHOU后来在微博上澄清，这句话是别人怂恿他说的，并不代表他的观点，不过，WHO CARE？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.13&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;影魔已经不适合这个版本了。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　单车(单车武士)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8f39c4e09359fd4d45bee29d31fb8ad2_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;401&quot; data-rawheight=&quot;325&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;401&quot;&gt;单车武士&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　游戏风云直播，前职业选手单车，打水友局，对面水友霸气的手选了影魔，手选影魔的意思就等于，欠艹，求虐求侮辱，不服来SOLO！这能忍？单车思考了一下，选择了自认为拿手，并且可以针对影魔的神灵武士！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　说了一句可能最让他后悔的一句话“我要证明，影魔已经不适合这个版本了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　结果不到6级，单车的神灵武士就已经连续被对面影魔艹翻几次，看着0杀5死的数据，单车表示“这个Z炮怎么可能压到我？”“我不是那种一崩到底的选手！”接着单车武士继续被杀，继续着他的传说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　旁边的BBC意味深长的说“看来影魔还是挺适合这个版本的吧”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从此神灵武士冠名单车，正式更名为单车武士！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.14&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;除了B神，其他C都差不多。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自XIAO8(下面8)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在刚刚结束的WPC-ACE联赛上，LGD战队由于之前SYLAR的赌气离队，找来了小兔几当C，经过短暂的磨合，效果竟然出奇的好，得意于LGD战队的执行力与团结！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一次赛后，作为队长，XIAO8接受采访，主持人问到，LGD的C位变动，有没有导致战术等等方面的连锁变化，又或者这两个不同的C，风格，打法上有什么不同吗？XIAO8想了想，说出了“除了B神，其他C都差不多！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这句话显然是对B神的认可，B神，代表了C位的标杆。更是对LGD战队的自信，LGD战队可以扶起任何一个C！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过呢....。。由于B神最近的低迷表现，这句话又被拿出来赋予了新的含义，即，其他C都差不多，只有B神是最腿的，B神是C位的下限。。。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.15&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我叫战神7，和你一换一！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自战神7(教练)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　战神7的个人能力，看过他打路人的都知道，不用我赘述了，国F几根最粗大腿之一！突出一个虎！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不过正如他的ID(上头猫)，这名选手打起职业来，脑子不是很好使，虽然自己打的中单2号位，却经常做出1V3，1V4的举动(当然跪了)，而且尤其喜欢跟对面的辅助一换一，突出一个谁不服我就跟你一换一！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从此，我叫战神7，和你一换一的美名就传播开了，战神7也迫于压力没有继续打职业，不过他仍然活跃在职业圈，希望大家支持这样有干劲，有能力的选手！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.16&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;干干干！救救救！阿西吧！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自宝哥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宝哥是以前老DK战队的5号位，专职辅助B神，老好人，现在没打职业了，在YY90016做直播，有时候会切换成“支付宝”形态，强行“支付”送人头！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家脑补一下以下场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　宝哥身先士卒，杀入敌阵，口中喊着“干干干！”，结果发现自己不是B神不能1V9，快要体力不支倒下了，焦急的宝哥大喊“救救救！”，结果队友一看宝哥又切换“支付宝”形态了，毅然选择了放弃宝哥，宝哥终于壮烈牺牲，宝哥长吁一口气“阿西吧！”&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.17&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我们的猪肉粒含有牛肉成分！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自09(牛肉9，翔9，偷钱9)&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/0fbde9ec705f80b7af6060ae19d91e4d_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;344&quot; data-rawheight=&quot;290&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;344&quot;&gt;&lt;p&gt;　　我们都知道著名大忽悠09先森，通过自己在DOTA取得的一定成绩，将自己包装成了一个全民偶像，聪明的09利用自己的名声做起了淘宝生意，食品店那叫一个火爆！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　其中很著名的产品就是OX牛肉粒，结果细心的网友调查发现，该牛肉粒根本不是牛肉做的而是猪肉做的！结果却明目张胆的起着牛肉粒的名字！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我大酒神迫于压力站出来辟谣，我们的猪肉粒，是含有牛肉成分的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　至于你信不信，我反正信了！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.18&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;我就问你满足不满足！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自XB&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　某次DK跟TONGFU比赛，线下赛，没有隔音室，双方可以尽情嘲讽。这不正中老队长XB的下怀吗？怒吼天尊不是白叫的，于是XB在比赛中，就让对面明白了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　送！送！送！会不会玩！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杀我，杀我！咬你就是两口！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　我就问你满足不满足！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　满足不满足！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　可怜的香蕉和HAO娘根本没见过这个阵势，直接给吓傻了....。。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　满足不满足，这句话也成为了嘲讽的必备！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当你打路人艹翻全场的时候，一句，我就问你满足不满足，尽显霸气本色！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.19&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;打的跟NM要赢了一样！&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自LONGDD(霍比特龙，AKK龙，翔龙，DOUBLE DICK LONG，喝汤龙，长沙赵子龙，吹B龙)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　著名单口相声演员LONGDD在90016的单口相声，相信很多吧友都听过。像我们龙神这种混黑社会的，一把砍刀从东边砍到西边，血浮血海的，免不了结了很多仇人。俗话说，常在河边走，哪能不湿鞋！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　龙神直播的时候，经常会匹配到自己的仇家，仇人相见，分外眼红，对面经常打的十分凶残，满场干！无奈我大龙神的护龙山庄，高手如云，几大护法武功高强，对面路人也是有心杀贼无力回天！虽然打的很有血性，可惜却仍旧败下阵来！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这时候龙神喝一口汤，嚼一口槟榔，轻蔑的一句“打的跟NM要赢了一样！”，霸气十足！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NO.20&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;FEN SHOU KUAI LE, ZHAO JIE SHI WO DE LE。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　分手快乐，赵洁是我的了！&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;　　出自DENDI(乌克兰老司机)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　DENDI一直以搞怪出名，不过他所在的NAVI战队成绩却是十分傲人的！一次与LGD的比赛临近结束，NAVI战队获得胜利，DENDI当着几万人看直播的面，在公共频道打出了fen shou kuai le ,zhao jie shi wo de le !这样一句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要知道，赵洁当时还是LGD战队队长小8的女朋友，两人之前因为一些摩擦闹了矛盾，甚至要分手。结果DENDI竟然在比赛中来了这么一句话！当时小8就忍不住回了句SHA BI!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　事后，DENDI道了歉，表示是别人教他这么说的，他也不知道什么意思。至于到底谁教的？有人说就是赵洁本人，有人说是赵洁的好友狐狸妈(430前女友)，至于到底是谁？笑笑就好~~&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26641789/answer/33509294
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
如果每天必须面对一个奇丑无比的人，我该怎么调整自己的心态？
</title>
<description>
想讲一个自己的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;初中时候有一个同桌，皮肤很黑，嘴唇很厚。长得抽象得有些难以形容，总之…  我都叫他牛魔王。 请意会一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时分到我和他同桌的时候，大概的心情就是大话西游里面的蜘蛛精 “我这么貌美如花，想不到竟然和这种人做同桌！” 那种命运多舛的感叹。&lt;br&gt;（那时真的希望像其他答主说的，有人能给我一面镜子：照照你自己吧！哪来的自信！） &lt;br&gt;&lt;br&gt;他成绩不好，也不太会讲话，每次欺负他时，他就憨憨地笑。&lt;br&gt;然后看着那蠢蠢的样子，就更想欺负他了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时为了不和他做同桌，找过老师好几次，用了千奇百怪的理由，&lt;br&gt;“他不爱卫生，不洗澡。（那么黑，肯定就是没洗澡。）”&lt;br&gt;“他个子太高了，会影响后面同学看黑板的（老师你让身高180+的人和我坐同桌是几个意思阿）”&lt;br&gt;“他总不写作业，我不和不爱学习的人一起坐。（虽然我也总不写… 但需要一个好的榜样啊）”&lt;br&gt;说了好几次，班主任都无动于衷。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，为了让他自己主动跟老师提出说换座位，在他身上用了很多恶作剧。&lt;br&gt;甚至是很恶劣的手段。&lt;br&gt;经常不理他，在他凳子上涂胶水，放大头钉，背后贴纸条，画一条三七开的“三八线”然后威胁他超线就掐他，自习课要一直给我扇扇子等等等等。&lt;br&gt;用尽所有方法，他也没有去和老师打小报告换座位。&lt;br&gt;直到新学期全班换座位，我才能得偿所愿地换了新同桌。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如释重负欢天喜地准备换座位的时候，他冲我笑了一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时觉得，他也应该很高兴吧，终于逃离魔爪了。&lt;br&gt;但那一点点小内疚马上就被换座位的欣喜吞没了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到很多年后，大学放假时参加初中同学聚餐。他也在。&lt;br&gt;后来走过来端着一杯酒敬我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说：“不好意思啊，小时候不懂事，总欺负你。”&lt;br&gt;他说：“知道你那时候很讨厌我，想赶我走。可真的很开心能和你坐同桌。我那时候不太会讲话，不知道怎么表达，但就是很想跟着你们一起玩。你人缘好，大家都喜欢你。所以不管你怎么欺负我，都觉得挺开心的，真的一点一点都不怪你。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一刻，我羞愧难当，无言以对。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我那些充满了恶意的举动，竟想用“年纪小不懂事”做借口而一笔勾销。&lt;br&gt;而他受了那么多委屈，还在替我找理由原谅我。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;原来一直以来，自己才是那个最丑陋的人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是一直说：对不起，真的很对不起。&lt;br&gt;&lt;br&gt;…&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们有时候的有心无心之举，会给别人带来很多伤痛。&lt;br&gt;&lt;br&gt;都是成年人了，就不要以貌取人了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;题主不如学着用心去发掘他人身上的优点。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你会发现，有时候外表不那么美的人，心灵可能比你美很多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;或者有各种值得欣赏的闪光点。&lt;br&gt;比如善良、风趣、机智、有才华。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时就会觉得，外表是最不重要。&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这样。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/25709680/answer/31462117
</link>
<author>
蚍蜉王子
</author>
<title>
有哪些轻、薄，显得时尚的保暖服装？
</title>
<description>
路过，最近正在准备去北方的衣服，顺手答一个。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，有人问，到底应该怎么冬天穿，方便活动不臃肿，这里有一份资料， 专门讲户外分层穿衣法，并且有详细对应的各个温度段与活动/静止状态的分类教程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.junpin360.com/html/2014-09-07/3546.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;战甲科谱：从L1到L7——户外服装分层系统如何穿？&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;要跟大家明确的是，&lt;b&gt;这个答案并不能告诉你们具体哪件衣服能够又轻、又薄、又保暖，我希望大家能够养成习惯，买衣服的时候注意一下吊牌和成分表&lt;/b&gt;，因为与时装不同，决定冬装保暖程度的主要是衣料成分，剪裁设计的影响并不明显。&lt;br&gt;&lt;br&gt;更重要的是，中国的户外服装是一个极其混乱的市场，我曾经看过一个报道说，国内注册的服装品牌有200多个，国内知名度较高的某路者、某伦天、某伦布、某骆驼……大多数都是挂羊头卖狗肉，以奇高的价格和噱头忽悠消费者，淘宝首页还经常推荐国产XX品牌冲锋衣三折销售，点进去看500多的价格，仔细一看吊牌就会发现，用料水平和2-300的山寨货没有任何本质区别。那么这时候，&lt;b&gt;擦亮眼睛、了解吊牌和衣物成分就显得格外重要，这一技巧可以帮助大家减少在这些垃圾品牌上消耗的时间和经历&lt;/b&gt;——智商税，我认为还是少交为好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而有留言认为说没有推荐具体的款式、本没有帮助，我在这里可以很负责任地说，&lt;b&gt;只要衣物成分一定，保暖效果就有了保证，&lt;/b&gt;款式什么的都是次要考虑，品牌溢价什么的更是个人把握的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以，在文章最后我会推荐几款衣服，&lt;b&gt;牌子可能是大多数人没听过的&lt;/b&gt;，因此我也认为&lt;b&gt;从这些衣服大概可以较好地体现出衣料本身的价值、品牌溢价在服装总价中的比例&lt;/b&gt;，希望可以帮助大家在选择衣服的时候得到一个标杆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不谈CLO的情况下，谈保暖都是耍流氓。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先，什么是CLO。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CLO &lt;/strong&gt;值是目前國際上最常用的保暖性指標，該指標1941年由 Gagge 
&amp;amp; Burton 所提出。CLO的定義是指在室溫21℃、相對濕度不超過50%、空氣流速不超過10cms的環境下，穿著者感覺舒適、並保持其體表溫度為 33 
℃ 時，其所穿服裝的保溫值定為1clo，即1個保溫單位。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;根據 ISO 9920 ： 1995 （ E ）對各種衣物所做的 CLO 值測試如下：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/be93291a7b58d906ce6990046bbc9e81_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;500&quot; data-rawheight=&quot;536&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;500&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/be93291a7b58d906ce6990046bbc9e81_r.jpg&quot;&gt;&lt;/blockquote&gt;CLO值越大，保暖效果越好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;目前最全的各种保暖材料的&lt;/b&gt;CLO/OZ（每盎司克罗值）如下，大家买衣服的时候可以参照一下列出的保温材料的性能：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;Cotton .04 clo/oz &lt;br&gt;Merino wool .084 clo/oz &lt;br&gt;Polartec 100, 200, 300 series, Classic micro .16 clo/oz &lt;br&gt;Polartec Thermal Pro high loft Mid .185 clo/oz &lt;br&gt;Polartec Thermal Pro high loft Extreme .210 clo/oz &lt;br&gt;Thermolite .3 clo/oz &lt;br&gt;Thinsulate 0.33 clo/oz &lt;br&gt;Thinsulate Ultra 0.39 clo/oz &lt;br&gt;Thermolite Micro .49 - .53 clo/oz &lt;br&gt;Thermolite Pro .5 clo/oz &lt;br&gt;primaloft Infinity .57 clo/oz &lt;br&gt;Thermolite Micro .598 clo/oz &lt;br&gt;Thermolite Quallo .58 clo/oz (+/-) &lt;br&gt;Thermolite Extra .58 clo/oz (+/-) &lt;br&gt;Thermolite Extreme .61 - .68 clo/oz &lt;br&gt;Polarguard 3D, .63 clo/oz &lt;br&gt;Climashield .65 clo/oz. &lt;br&gt;Polarguard Delta, .68 clo/oz. &lt;br&gt;Climashield HL, .68 clo/oz. &lt;br&gt;Primaloft Eco, .68 clo/oz. &lt;br&gt;Exceloft .68 clo/oz &lt;br&gt;Down (550 fill) .70 clo/oz &lt;br&gt;Primaloft Synergy, .73 clo/oz. &lt;br&gt;Thermic Micro, .76 clo/oz.  &lt;br&gt;Primaloft Sport, .79 clo/oz. &lt;br&gt;Climashield Combat, .79 clo/oz. &lt;br&gt;Climashield Apex, .82 clo/oz &lt;br&gt;Coreloft, .82 clo/oz. &lt;br&gt;Climashield XP, .82 clo/oz. &lt;br&gt;Primaloft One (old), .84 clo/oz. &lt;br&gt;Thinsulate Lite Loft, .84 clo/oz. &lt;br&gt;Primaloft One(Gold), .92 clo/oz. &lt;br&gt;Down (625 fill), .92 clo/oz. &lt;br&gt;Down (800 fill), 1.68 clo/oz. &lt;br&gt;Down (850+ fill) 2.53 clo/oz.&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;按深秋保暖所需2.0计算，3盎司(85g)550蓬羽绒=Polartec抓绒354g(相当于始祖鸟Delta AR)=美利奴毛衣700g&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;而从体积的角度来看根据上表数据，例如：850蓬羽绒填充100g=450蓬羽绒填充190g。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;显然850以上蓬松度的羽绒，是热量/重量比最高的，也就是所谓的最轻又保暖的产品，同时，克罗值高也意味着压缩性好——只要你有办法或者衣物本身的处理工艺能够将其恢复就行。也可以看到任何人造保暖纤维，目前都比不上鹅绒这种&lt;b&gt;天然材料经过处理后&lt;/b&gt;的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，&lt;b&gt;以Primaloft 最顶级的One系列（老标）和新的Glod标已经超过了650蓬的羽绒，&lt;/b&gt;尤其是Primaloft One在浸湿的情况下依旧能保持0.9 clo/oz的高标准，这是非常了不起的，因为通常情况下湿透的衣物会加速体温流失，而且拒水性也是人造纤维材料对于天然材料的主要优势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使是&lt;b&gt;中端的Primaloft Sport（干燥时.79 clo/oz.，湿透.72 clo/oz.）以及最低端的Primaloft Eco（干燥时.68 clo/oz，湿透.6 clo/oz.），在抗湿上都超过了羽绒&lt;/b&gt;——当然，目前来说压缩性依旧是个无法解决的问题。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e1f355a41eb034ebe97fa1c6556c963a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;532&quot; data-rawheight=&quot;287&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;532&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e1f355a41eb034ebe97fa1c6556c963a_r.jpg&quot;&gt;美军当年是这样在阿拉斯加的JPARC测试中档的Primaloft Sport制成的ECWCS L7 Happy Suit的&lt;br&gt;&lt;br&gt;而且，看上去大名鼎鼎的Polartec各系列CLO值都那么低，有什么意义？&lt;br&gt;&lt;br&gt;而&lt;b&gt;像Primaloft、3M的Thinsulate、山浩的Thermic Micro……这些东西的定位都是衣物填充料&lt;/b&gt;，不可避免的来说，他们和羽绒一样，为了锁住更多空气而走到了蓬松度的那边去，所以不可避免地臃肿。&lt;b&gt;而Polartec为代表的摇粒绒（抓绒），走的是衣物织料的道路，&lt;/b&gt;直接能制成贴身穿的衣物，因此虽然付出了重量的代价，但是灵活度、美观、方便剪裁等方面反而上升了，所以更适合制成适合日常贴身穿着、方便活动的中间保温层。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;另外说一下&lt;strong&gt;羽绒的蓬松度的选择：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;蓬松度的标号在美国也是80-90年代开始流行起来，此前的羽绒服并无此说法，只按照白鹅绒&amp;gt;灰鹅绒&amp;gt;白鸭绒&amp;gt;灰鸭绒的价格依次递减来卖。在80年代patagonia等厂商开始标明700FP等高标号后，羽绒进入了新的时代。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实鹅还是原来的鹅，绒也是原来的绒，只是后期处理方法有了改善，不再只是加药水去味之后晾干，包括光电子之类的手段都已经加入，这样可以让相同的羽绒达到更高的蓬松度、寿命，&lt;b&gt;这就像同样重量的涤纶，处理成primaloft one就要比国产七孔棉被里面的纤维保暖数倍。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;目前市场上比较普遍的匈牙利鹅绒在国内可以成熟的处理成650-750蓬松度来使用，耐克阿迪达斯很多羽绒服都是使用这种材料。而到了marmot、moncler、pata、始祖鸟的手里，这些东西已经被加工成800、850甚至950、1000蓬。市场上已经加工好的羽绒价格中，处理成本早已远超羽绒的采购原始成本。850蓬鹅绒价格已经达到650蓬鹅绒的十几倍。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;不过个人对其中羽绒部分的保温性能比较有所保留,特别是高蓬松的标准,因为实际多次测试采用不同标准——如美标和欧标,通常美标8500也就跟欧标750相接近,而且羽绒实际过程中,高蓬松羽绒的蓬松度会急剧下降,比起低蓬松但高绒子含量的羽绒下降速度要快得多。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;而且标值这个事情，天朝厂家近在眼前暂且不黑，&lt;b&gt;总之美国的厂家是在虚标这条道路上走在很前面的，而且不是因为前面所说的美标/欧标之间的标准之争，就是明目张胆的虚标。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;曾经有北美的客户将两条标称900蓬松度的&lt;a href=&quot;http://bbs.8264.com/forum-forumdisplay-fid-7-filter-typeid-typeid-1172.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;睡袋&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;里的绒发给北美权威的国际羽绒羽毛检测机构IDFL后，两条&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://bbs.8264.com/forum-forumdisplay-fid-7-filter-typeid-typeid-1172.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;睡袋&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的检测结果是，770FP，680FP。注意了检测机构采用还是较为容易造成高蓬松的北美标准.如果是欧标，这个检测出来的结果可能会低于700FP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;而某家M字头的&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://meiguo.8264.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;美国&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;睡袋生产商被投诉后,直接将原标FP900的睡袋,改标为FP850。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;当然有的人说北方一件军大衣完爆羽绒服blabla……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;从以实验室结果来看，高蓬松度羽绒的保暖能力简直逆天，而棉毛制品在同样重量下几乎是废物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但现实是穿着850蓬填充量90g白鹅绒的始祖鸟排骨羽绒cerium lt，冬天在东北晚上出门简直作死。按照clo值0.04比2.53计算，即便不考虑排骨羽绒的外皮重量，主要成分为棉的军大衣也要要达到5400g才能提供理论相同的保暖能力。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;现实情况可不是这样，误差出在哪里呢？鸟牌排骨羽绒防风可是绝无纰漏的，外衬面料与鸟家皮肤风衣celeris相同，且有松紧带和防风拉链加成，相比之下军大衣可谓门户大开。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高蓬羽绒保暖问题到底出在哪里：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;保暖材料必须紧密贴合身体才能防止空气对流，总重300g的排骨羽绒脱下来简直风一吹就飞不见了，在风吹下会不断的移动，导致露出缝隙，——这在实验室中是无法模拟的——而军大衣本身惊人的重量和长度反而避免了这一问题。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以羽绒制品中的含绒量都是90%或者95%，这是因为羽绒服中不只需要有绒来保暖，&lt;b&gt;需要以羽来作为骨架支撑，否则羽绒将反而因高蓬绒丧失蓬松度，被面料所压缩——这也是为什么前面说，高蓬羽绒在实际使用一段时间后反倒不如低蓬的原因。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以户外品牌的排骨羽绒服都官方建议作为中间层穿着，在外面有防风冲锋衣或软壳保护下，保暖效果加倍。当然，&lt;strong&gt;皮毛一体的长毛内衬大风天气无敌。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为，依照在实验室中的数据，目前来说最保暖的材料东西是……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Polar Bear coat&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;=&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;5.0 CLO &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/4988a0c9b2d8f7a6d11d07d66650ca08_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;620&quot; data-rawheight=&quot;620&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;620&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/4988a0c9b2d8f7a6d11d07d66650ca08_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;Comrade Kuma：Hi &lt;b&gt;Five&lt;/b&gt;！ Give Me &lt;b&gt;Five&lt;/b&gt;！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-------------------------------------------------推荐衣服的分割线-------------------------------------------------&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;刚才羽绒讲了很多，其实日常使用中650-750蓬已经足够绝大多数情况下的使用。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;下面主要介绍一下人造纤维的保暖服。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;永远要记住，&lt;b&gt;体温流失的最大敌人是风和水&lt;/b&gt;，所以保暖的第一要务应该是防水防风。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;防水有三个方向，一个是排汗速干、一个是纤维拒水性、一个是在潮湿情况下的保温性能。而这恰恰是羽绒的弱项，目前虽然有防水羽绒出现，但是压缩性和弹性会变得很差，是一种仍在萌芽阶段的技术，相比之下人造纤维的优势更加明显。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;在上表中，我们在市面上一般能够常见的人造纤维主要有Polartec系列抓绒、Thermolite系列保温棉、Primaloft系列保温棉，这几种也是我自己都在用的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;（注意，下面推荐的并不是号召大家去买，我只是认为这几款衣服的性价比最高、最能反应衣料价值，比较适合拿来对比出其他国内服装中的价格水分）&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第一个，推荐的是品牌是科诺修斯。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;它的母公司叫上海嘉麟杰运动用品公司，是Polartec系列在国内唯一的代工厂，可以生产从Classic到NeoShell的绝大多数衣料。所以说它家的抓绒质量是比较有保障的，具体来说推荐这几款：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://item.jd.com/1067721530.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;科诺修思KROCEUS 冬季新款男士三合一防水保暖冲锋衣polartec抓绒内胆19014 鲜红 XXXL【图片 价格 品牌 报价】&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;价格590，&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;价值主要体现在3点。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;1：&lt;b&gt;外部采用的是日本东丽的面料、YKK压胶防水拉链&lt;/b&gt;，非常良心；&lt;b&gt;&lt;u&gt;（经提醒不是东丽面料，具体待查）&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;2：抓绒内胆是Polartec与Thermolite保温棉拼接工艺，躯干部分是Polartec Classic 200抓绒，手臂部分是锦纶包裹的棉袖，内充Thermolite Pro系列（两种材料的CLO值可以查一下），抓绒最大的问题就是摩擦之后易起球、静电、沾灰，在活动最多的手臂部分采用保温棉而不是抓绒，可以说非常的人性化的设计；&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;3：这是一件冲锋衣，一件三合一的冲锋衣，一般一件常见的The North Face采用Polartec Classic200材料的抓绒衣，价格就在500左右，而&lt;b&gt;去年天猫双十一的时候，科诺修斯的天猫旗舰店有一款与本款类似，内胆为纯Polartec抓绒而不是保温棉袖、外层也为东丽面料、防水透气指标完全一致的冲锋衣最便宜卖到399。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/79e510ae81ac101f082ccbd14aa4d202_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;740&quot; data-rawheight=&quot;2032&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;740&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/79e510ae81ac101f082ccbd14aa4d202_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ea18580904c62d9785bb7a1d6f80f6e3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;740&quot; data-rawheight=&quot;1226&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;740&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ea18580904c62d9785bb7a1d6f80f6e3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;第二件，还是科诺修斯的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://item.jd.com/1053392312.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;科诺修思KROCEUS 男式三合一冲锋衣 两件套含中棉内胆防水防雨透气EOTM11B146 黑色 S【图片 价格 品牌 报价】&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;价格380&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;利益相关：这衣服我买了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这件衣服的价值，
&lt;b&gt;外部采用的是日本东丽的面料&lt;/b&gt;&lt;b&gt;（已确认）&lt;/b&gt;，第三点同上一件衣服。区别主要在第二点，内胆。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这件衣服的内胆用的是Primaloft保温棉，而且是最顶级的Primaloft One系列，&lt;b&gt;充棉80-100克（与京东客服确认）&lt;/b&gt;——没错就是保温性能超过625蓬接近650蓬，而且湿透了也能保温的那个……&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个价格……我觉得真的不能更良心了，&lt;b&gt;虽然丑了一点。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其他的国内品牌，比如华巍、日高，仅仅Primaloft One棉衣内胆这一件东西，价格通常在350-550左右，而某乐石、某诗兰、The North Face之类，都是500往上走的价格，而且往往用的是次一档的Primaloft Sport。像耐克和阿迪我也看过他们有采用Primaloft保温棉的中棉衣，但是很不幸一般用的是最低档的Primaloft Eco，价格在400左右。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，这件衣服的价格……你们感受一下……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ce66b8b5ecbee737a3ecb28d5081505a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;740&quot; data-rawheight=&quot;1900&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;740&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ce66b8b5ecbee737a3ecb28d5081505a_r.jpg&quot;&gt;第二个推荐的品牌，北美党可能很熟，&lt;b&gt;Kenyon&lt;/b&gt;，号称美国宜而爽。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;他家最擅长的……&lt;b&gt;就是把别人家的上等衣料买来做成做工粗糙、完全没有什么款型设计，但是用料一等良心的产品&lt;/b&gt;，让我总觉得这货的老板应该是个毛子。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;比如，这个：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/49c1efa6d3b4ac75cec79f240c50fda4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;377&quot; data-rawheight=&quot;429&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;377&quot;&gt;Kenyon出的一款采用Polartec Thermal Pro Hi-Loft面料的抓绒衣，国内倒爷的淘宝卖价300人民币；碰到黑色星期五打折之类，&lt;b&gt;最低我看过卖29.99美元的时候，另外还有一款全拉链的，折合人民币300多块。&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为什么说它很划算呢……因为跟他采用同等材料的Patagonia R4 Jacket、Mountain Hardwear Monkey，海淘价格通常在800人民币以上，Arc'teryx Delta SV更是海淘也需要花1500人民币左右——还往往是折后价。国人常见的The North Face，采用同等材料的抓绒，北美价格为149美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.thenorthface.com/catalog/sc-gear/mens-jackets-vests-fleece/men-8217-s-grizzly-2-jacket.html?variationId=E1Y&amp;amp;variationName=HIGH%20RISE%20GREY%20/%20VANADIS%20GREY&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;The North Face Men's Jackets &amp;amp; Vests FLEECE MEN’S GRIZZLY 2 JACKET&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;所以，请让我为这个北美良心厂家点个赞，实话实说——他家东西都很实惠，同等材料、价格往往只有户外大牌的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;总之，这几个价格告诉大家，请大家在选购衣服的时候好好掂量一下。&lt;b&gt;我个人认为，从方便起见，除了羽绒之外，抓绒和保温棉产品，买Polartec 和Primaloft是最令人省心的选择。&lt;/b&gt;无需过多的研究这面料那面料的好坏，因为这两种面料是几乎任何稍有名气的户外品牌都会采用的。因此，认准以下这些常见的吊牌，基本上就是良心与质量的保证，总是没错的。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Polartec：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有新旧3款吊牌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最老款，黑色为主，横向印刷，下方标注衣料所述系列，主要是在Kenyon和一些军版老款的采用Classic系列材料的衣服比如著名的P300抓绒衣上出现：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/e922b100efdce36af1196282a0967c36_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;293&quot; data-rawheight=&quot;220&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;293&quot;&gt;新款，黑色为主，纵向印刷，下方标注衣料所属系列，橙色是保暖的Classic、Thermal Pro系列，蓝色是主打速干排汗PowerDry 和Powerstrech系列：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/44880dcf3ae71ffc9d5f6e12349d88b0_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;740&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;740&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/44880dcf3ae71ffc9d5f6e12349d88b0_r.jpg&quot;&gt;还有一种标，我只在始祖鸟上见过，横向印刷，翻盖式：&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/daef2799417aac7887c4ce7a062b41dd_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;500&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/daef2799417aac7887c4ce7a062b41dd_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;Primaloft&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Primaloft 有四种旧吊牌，都是横向印刷，最基础的是Primaloft Eco，银色底色加下方绿色条，价格一般在400左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9decaaa1e92531c1c56282e1d52fffc9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;740&quot; data-rawheight=&quot;460&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;740&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9decaaa1e92531c1c56282e1d52fffc9_r.jpg&quot;&gt;中档的是Primaloft Sport，全银色吊牌，价格通常在600左右——比如美军的L7 Happy Suit。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2d047c75c1c5c059b84d613f4eef166f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;450&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2d047c75c1c5c059b84d613f4eef166f_r.jpg&quot;&gt;最高端的是Primaloft One，有新旧两种标，老标为银色，新标为金色加黑边条，价格通常在800以上。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/99a6b8adc3cd70be3e5061b02225751b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;750&quot; data-rawheight=&quot;563&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;750&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/99a6b8adc3cd70be3e5061b02225751b_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/750c7f4434bce46803bacdff4fc48347_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;400&quot; data-rawheight=&quot;278&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;400&quot;&gt;&lt;br&gt;另外Primaloft系列换了新的识别标志，但是可能因为原有的材料库存没有用完，目前凯乐石上新的一些采用P棉填充的睡袋和手套还是用的上图的金色旧标志，官网上的新标范例如下：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/20944ab8abbff193aae849a6f15bd4ec_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;805&quot; data-rawheight=&quot;749&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;805&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/20944ab8abbff193aae849a6f15bd4ec_r.jpg&quot;&gt;根据最下方颜色条的不同，金色为对应过去的One系列；银色对应Sport系列；黑色对应Eco系列。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人说我是对科诺修斯的软文，嗯……我不知道我软文的严格定义应该是怎样，&lt;b&gt;我所推荐的东西都是我自己亲身体验并认可的，一切都是我的主观产物，因此我也愿意为以上的推荐负责——比如我的负责方式是这样的：&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/73a515b2e56b8a4413b984481c751971_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/73a515b2e56b8a4413b984481c751971_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;请叫我剁手侠&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24272298/answer/31186749
</link>
<author>
大椰子
</author>
<title>
如何确定你真正想做的事情到底是什么？
</title>
<description>
我觉得，大部分人可能一辈子都不会知道自己的梦寐以求去追寻的东西到底是什么。而能做的，就是在不断的尝试中，明白自己不想要的是什么，把还能坚持做下去的，坚持下去。事情做的得心应手，越来越获得成就感后，就会从外在的推动变成内在的源动力了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最重要的是你在坚持做点什么，而不是要思考出什么完美答案后再行动。&lt;br&gt;自我，不是你怎么想然后去做，而是你的行动成就了你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--------下面是领悟的过程，略长，只是好多年没写年终终结了，就都放这吧-------&lt;br&gt;&lt;br&gt;我大学是学平面设计的，虽然当时每个人听到这个专业都露出羡慕的眼神，但大三的时候我们就知道自己未来的就职之路有多糟。虽然考虑过换专业，但也没有一个特别想要换的方向。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当时嘛，也有一个稳定的男朋友，也是初恋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我对未来的想法就是老公做什么我做什么，我自认聪明伶俐，一定可以做好贤内助。他要说走就走的旅行，我可以毫不犹豫的跟他走；他要创业，我也100%拍胸跟他到底。（不知道为什么。。我从没想过我男朋友会找什么稳定的工作）但出乎我意料也其实在情理之中的是，他大三的时候决定，他要做艺术（不是画油画）。我觉得酷毙了，完全支持他。但他真正实施起来后，我发现，我没法随他了。艺术，是一件需要个人静修的事情，他唯一可以和我做的就是跟我聊聊想法。然后我想，我要做他的经纪人！帮他卖画！帮他变成最牛逼的艺术家。然后，我急切的买来一堆艺术策划之类的书来看，希望自己迅速的跟上他的脚步。结果，跟他去了几次画廊开幕展，我就放弃了。我喜欢艺术，也喜欢去看各种当代艺术的画展，但我可不喜欢跟一堆陌生人去搭讪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那时候，他告诉我：你也应该有自己的事业，不一定要依附于他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好奇怪？我从小被教育要独立自主，在别人眼里我也一直是独立有想法的人。但我被他说的那一刻感觉颜面尽失。我突然感受到一种无力感，因为我不得不面对的是我压根不知道自己想要做什么。我当时唯一知道的是我想环游世界。但这虚弱的梦想，其实只是不知道自己要怎么打发时间。现在想想，那些大部分拿着父母的钱来一段说走就走的旅行觉得可以开眼界的姑娘们都是跟当时的我想法差不多吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;接下来一年，他业余时间都在画画、看电影、跟着一位艺术家做助理，而我嘛，就是在宿舍上网逛淘宝看韩剧看小说。我不是没有想，只是想不出，所以也就没有任何行动。&lt;br&gt;&lt;br&gt;知道大四毕业设计选题开始，我的人生才发生了一个小转折。&lt;br&gt;&lt;br&gt;平面设计毕业选题，一般是老师给一些选题，或者是自己想。我当然不想选做什么商业的VI设计，不是我不喜欢商业设计，而是我们这些学平面的学生从来没有受到过商业、心理学、营销、市场方面的教育，做出来的东西毫无说服力，只是一些没有没品位的却自鸣得意的视觉垃圾。（愤青模式不小心暴露。。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;就在我犹豫不定的时候，正好他（没错！我男朋友真是我的人生导师。。。）给我推荐了两部纪录片《OCEAN》《SHARKWATER》. 都是关于海洋的。我看完后，哭的不能自已（弱智儿童泪点低。。。）。主要是针对鲨鱼那些部分让我非常震撼。就是那一刻，我突然想，我能不能用设计，自己擅长的东西，为这些可怜的动物做点什么？而毕业设计也是一个非常棒的机会去研究。&lt;br&gt;我把这个想法告诉了他，他当然大力的支持。&lt;br&gt;于是，我毕业设计，做了一一套关于鲨鱼保护的品牌视觉形象和一些简单的产品设计。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/892acda373a159046a8ab14d8c33862a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3216&quot; data-rawheight=&quot;2136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3216&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/892acda373a159046a8ab14d8c33862a_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/8877b0bb89a183d7f3679b201e864070_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;3216&quot; data-rawheight=&quot;2136&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;3216&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/8877b0bb89a183d7f3679b201e864070_r.jpg&quot;&gt;这是一套设计给儿童的产品和视觉形象（好吧，一定有人问，鱼翅的消费者是中老年人，你做给儿童干嘛？这是另一段。。不在这里说了）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是我第一次认真做一个设计。那几个月，我变得不再那么黏男朋友，甚至有时候他找我的时候，我还得拒绝他。这种感觉真是好极了，有种回到高考的时候为之奋斗的快感。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，作品也得到所有很多人喜欢和点赞，这个作品也变成了当年优秀毕业作品（本来除了破奖状还应该有3000元的奖励。。我好歹也花了好几千来做这个毕业设计。。老师。。2年了。。我的钱捏？！）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为这个毕业作品也给我带来了一些工作上的橄榄枝。但这不是结局，而是开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（我要加个“第二章”么）&lt;br&gt;&lt;br&gt;毕业设计的快乐劲结束了，也就不得不面临着找工作的压力。男友因为自己的毕业设计轻松的找到了落脚点，而我却拒绝了之前的橄榄枝（工资低！！！）而不知如何是好。我既不想成为疲惫又廉价的设计师，又不知道自己到底要做点什么好。。好吧。。我承认家底还不错。。所以我报了英语培训班，决定先把英语提高了进外企（工资高！！做阿姨都工资高！！）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我依旧是个不知道要把生命贡献在哪个领域的傻姑娘，而他也变成了工作狗，唯有下班加班后回到家拿起草图本画画概念而已。生活好像变成了一潭死水，一蹶不振。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到半年后，我半夜刷豆瓣的时候，在右下角看到一个果壳的广告（一下子为两个网站做了广告，要删掉么？）忘记标题了，唯一记得什么梦想，实现，之类的煽情词语显然刺激到了我。这个活动是让一些有自己想法的年轻人将自己的想法PK，在公众投票和专家审核之后，选出几个既有可行性又有科普性的还有意思的想法，他们提供少量资金资助年轻人实现这个想法。当时看到介绍后，我想，妈蛋！这不就是为我而生的活动么？！（呵呵。。）于是当夜就弄好递交的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;怎么说呢，就是觉得不想浪费大四一年的努力而已，觉得有个机会能延续下去挺好的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过年期间跟男友回他乡下老家了。（哎。。这么屌丝还搞艺术。。真是为难你了）手机没接到电话，还以为没过呢。结果回来后，才知道，已经都评选出来，我还过了~都是看了朋友们的转发才知道的。。而且。。没接到电话是因为手机经常没信号。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到这里，我真的很感谢果壳。。。从来没放弃我这个拖延症患者。。。大概经过了1年。。。我终于做出来了这本鲨鱼科普小册子：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a28d4408713d711c50b80fe53c5bcfc9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/a28d4408713d711c50b80fe53c5bcfc9_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/324bcb1780aca99e0b220b7579847593_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/324bcb1780aca99e0b220b7579847593_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/6a193e20b8d7df76b69d2812cd1a178f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/6a193e20b8d7df76b69d2812cd1a178f_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/6c0e57fc7dbbec9d7ad5aa8e42f55cf1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1500&quot; data-rawheight=&quot;1000&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1500&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/6c0e57fc7dbbec9d7ad5aa8e42f55cf1_r.jpg&quot;&gt;电子版戳这里：&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/438547/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;【信息图示】一张图读懂鲨鱼的世界&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ； &lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/438576/?page=3#reply2853307&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;【信息图示】关于鱼翅的一切&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;；   &lt;br&gt;&lt;br&gt;当时心里想着虽然有很多组织在宣传鲨鱼保护，但根本没有任何中文渠道去了解鲨鱼本身，鲨鱼对海洋对人类的重要性以及鱼翅产业的现状，所以决定做一本这样的册子。而这些知识我明白有多冗长无聊，所以用了可视化的方式来做。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看着很薄的册子，结果居然用了那么长时间来做我也没想到。因为资料都是英文的，所以要翻译，找人翻译前我至少都得看过吧（烂英文不忍直视。。），翻译了给一些专家看纠正各种不科学的东西。。纠正好还要文字上的润色。。然后才是开始设计。。当然我期间拖拖拉拉的毛病也导致了这么久。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我的人生也发生了变化。我找到了外企的工作，还特别闲，工资也不低。我业余时间都奉献给了这件事情。也不是什么特别努力，只是把以前逛淘宝看韩剧的时间压减了，就这么陆陆续续的居然坚持了下来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此外，这2年：&lt;br&gt;-我没有找过私活，但倒是有不少私活因为鲨鱼保护这个项目来找到我。他们喜欢我的设计，信任我的能力，甚至仅仅是因为觉得我这样能坚持下来的姑娘一定对设计有自己的坚持所以找到我。他们愿意开合理的价格，也不会让我先做10稿出来再说，这种感觉真是棒呆了。&lt;br&gt;-我不再想着人生只有结婚和生孩子这两件大事。一开始他就告诉我他不想这么早结婚，我听到了还哭哭滴滴觉得他太过分。结果现在我比他还不想结婚，不想买车买房。我觉得我们两现在的感觉非常棒，各自忙碌自己的事情，但又为彼此喝彩和鼓劲。&lt;br&gt;-我觉得自己越来越年轻，比大学的状态棒多了。不再化妆，也不再喜欢跟风买衣服。这样的释然，突然让我意识到原来我有多不喜欢那些仙仙的裙子和蕾丝。我喜欢的，原来是质感精良，做工考究，款式极简的黑白风格的衣物。这点也是让我自己诧异的。&lt;br&gt;-我本来看着很多毕业出国后的同学们都羡慕妒忌恨，生怕2年后自己已经赶不上他们的思想了。结果这2年我参与了一些组织，认识了很多太棒的人，学习到了很多新的知识。上周聚会上，我跟他们交流，突然发现自己并没有在思想和见解上落后她们。（英语还得努力= =）&lt;br&gt;&lt;br&gt;从地铁下来到公司有15分钟的路程，每次走在路上，我都在问自己，到底想要什么？我还是答不上来。但我至少感同身受了男朋友告诉我的：不要因为迷茫就停滞不前。虽然这句话我也告诉了我表弟，他也告诉了他亲弟弟，但他们都没有做出任何改变，所以我想我也挺不容易的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我估计未来5年我也不会太明确自己的人生目标，但我至少知道设计不会远离我的生活了。即使我知道我做金融，做咨询，做销售可能前景更美好，但可惜，我已经一不小心入了设计的门，而且还被一些设计大师们深深感动了，更加是因为已经这么一路走来了，我不想转弯了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;上个月，我和我男朋友申请辞职了，我们准备一起申请出国。&lt;br&gt;我的上司问我为什么要辞职，我诚恳的告诉他：我毕业两年，这2年期间，我思考了很多，也一直坚持做了点事情（他知道我做的鲨鱼保护），我觉得现在，差不多是时候该开始新的旅途了。虽然我还不完全确定自己要什么，但我至少已经知道我不想要的是什么了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他听完深深的点头，赞同到：你说的很好，知道自己不想要什么是非常重要的，我支持你也祝福你。&lt;br&gt;&lt;br&gt;于是，上周五是我的最后交接日，后天10月1日开始，我就要闭关学英语了！！（就怕英语过不了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;前天，我和他参加他同事的婚礼。婚礼餐的第二道菜是每人一碗鱼翅汤。新郎新娘都知道我在做鲨鱼保护，而且也都表明支持我。和我一桌的人也都买过我的鲨鱼保护周边。但他们都毫不犹豫的吃了。即使我告诉他们食用鱼翅有害健康。而唯一一两个没吃的也是碍于我在旁边不好意思吃。我当时尴尬至极，觉得胸口一堵，离席了。我在厕所蹲了很久，深深的挫败感让我无法起来。&lt;br&gt;走出厕所时，他就在门口等着我。我看着他眼泪就哗哗下来了，我觉得我做这么多事都是白做，没有任何人改变，我连我身边的人都改变不了。&lt;br&gt;他问我：你不是犯错的人为什么要逃？&lt;br&gt;我说：我在他们都不好意思吃，我觉得他们都希望我不在场。&lt;br&gt;他说：你既然决定做鲨鱼保护，就是决定做少数人。你应该腰杆挺直坐在那里让他们都不好意思吃。没做错的人逃了，让做错事的人在那里逍遥自在，你这么脆弱，怎么坚持下去？&lt;br&gt;我无言，抱着他在别人的婚礼堂外大哭一场，搞得路过的人都以为我是新郎的前女友。。哈。哈&lt;br&gt;&lt;br&gt;我想，不是每个人都能像他一样一开始找到了自己的目标就不曾动摇过，即使那么难，那么不靠谱，他一直以自己的意志努力着。我看着他就觉得自己必须要更坚韧才行。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那一晚，我对鲨鱼保护有了新的计划，一个更大的，更有需要坚定的信念的计划。这个计划，我会等我成功申请好学校后再实施~&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天上知乎看到这个问题我真的觉得像是自己给自己问的一个问题，所以忍不住写了那么多来回答，算是闭关前给自己过去2年的总结。&lt;br&gt;&lt;br&gt;未来还是一片模糊，但我已经迫不及待想要出发。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e970f4e35cd552cfe033496f1ce33087_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1181&quot; data-rawheight=&quot;1748&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1181&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/e970f4e35cd552cfe033496f1ce33087_r.jpg&quot;&gt;谢谢看完~
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20502275/answer/24765533
</link>
<author>
方澈
</author>
<title>
如何系统地练字？
</title>
<description>
注：本文章内容规个人所有，任何人未经允许不得引用，违者必究。&lt;br&gt;已有知友通告网上有部分店铺引用本答案文字，特此通知作者从未允许任何店铺以本文内容作为卖点。也感谢 &lt;a data-hash=&quot;e006160ead9449b528f8dd0c65e6241f&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/e006160ead9449b528f8dd0c65e6241f&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-tip=&quot;p$b$e006160ead9449b528f8dd0c65e6241f&quot;&gt;@黄磊&lt;/a&gt; 的通告。&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;上过日报后赞同和评论增加了许多，很多问题很难及时回答，&lt;b&gt;特开专栏&lt;/b&gt;，希望可以更好的帮助要练字的知友。&lt;br&gt;很多朋友提到楷书练习，楷书练习以后会在专栏详解，楷书要比行书严谨的多。答案里怕是难以说清。&lt;br&gt;初习楷书的朋友，不建议选择难度过高的字帖，这和行书不同，建议以《张猛龙》、《九成宫》、《多宝塔》、《玄秘塔》任一本临写，是以为基础，切莫多临，临习至出形即可临写晋级的楷书，有关楷书部分会在专栏更新，会有详细的解释。&lt;br&gt;&lt;br&gt;楷书帖子书者出名的近千，我会尽量多整理一些，也是为大家展示书法文化，也是为自己梳理知识，前人风范，虽然早已湮灭，但留下的碑帖之中，总是有值得尊敬之处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;还有个共同问题是大家对临写字贴中笔顺的疑惑，我已经找了开发app的技术人员，只是还在商议价格，快的话应该今年app就会开发出来，那时会为知友免费开放。所以类似的问题就莫要问了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;这个答案4月末写成，写成时前面有50个回答，彼时最高票3000多赞（不知为何已被折叠），次高票近千赞，写的都很全面。&lt;br&gt;还是没忍住写了个答案，三个月后升为了第一个答案。还是很高兴，也希望浅薄之言可以为想要练字的朋友带来些许帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;基本更新完全。有什么好建议或者希望更新的可以留下评论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;每个私信我的朋友我都回答了问题，一些写字的请求也都尽量答应了，就别要我给出针对个人的练字计划了，真真没时间。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哦，也不能说没时间，明码标价，10k三个月，写字计划加详细提高，保证效果，童叟无欺。&lt;br&gt;哦，注意，要欧元。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;评论区留下了一些知友的问题和对问题的解释。删了很多评论，删到一半略悔，特此对那些赞美过我的评论表示最深沉的感谢。&lt;br&gt;基本的问题都提过了。以后不会删评论了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;过些时间打算参加由中书协主办的的全国书法展，届时会有精致的，秒杀所有我其他图片的作品上传。&lt;b&gt;敬请期待。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------------------------------------------------------------------------------------------------------&lt;br&gt;&lt;br&gt;答题主&lt;br&gt;&lt;br&gt;只谈硬笔练习。&lt;br&gt;&lt;br&gt;算是练过一段时间，以为字写的还像那么回事，也教过周围的朋友，也拿过一些奖项。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是我只想从我自己说起。希望我的方法对想练字的朋友有所帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在以网络为主导的年代，练一手好字并不是浪费时间。而且它将带给你很多意想不到的好处。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说正题，&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-------决心-------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我的很多朋友，都有过练字的想法，一开始我还会给出详细的写字计划，后来，算了，练两天就嫌烦，还谈什么写一手让人为之侧目的好字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;心不静，别练字。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以倘若你真决心练字，请保持每天至少半小时纯粹的写字时间，不必花前月下，不必名笔香茶，一桌一笔一字贴，足矣。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-------握笔-------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;握笔（书法上称执笔）姿势正确可以提高效率，但是人不是机器，每个人的思想，会从很多事情体现出来，拘谨于“正确”也是最无聊的事情，我见识过的几种握笔方法各有利弊，以下详解&lt;br&gt;&lt;br&gt;（说下笔尾的问题，我仔细试了试，发现写字时笔尾并不架在虎口，而是架在我图片所示位置，高于虎口。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;（学校自习室，设备简陋，桌面不净，诸位试看）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、传说中正确握笔姿势，笔握在中指的第一个骨节上，此握笔适于长期书写，握笔较紧，灵动性高，我的老师就是这么握笔，但据我观察他骨节那个地方已经磨出很大一块茧子，且中指骨节略有变形。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c9701c5146a94bf1742325b0440e30a9_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/c9701c5146a94bf1742325b0440e30a9_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、我的握笔方式，为了让大家看得更清楚，特用一种狰狞的手势。我把笔握在中指第一个骨节和第二个骨节之间，可随意调节笔在手指上的位置，对笔的掌控会更好。但是写久了（持续2小时以上）那一块会有很重的淤青。&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/edd78e1354b1f300f317c446e34e18e1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/edd78e1354b1f300f317c446e34e18e1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、我称之为学霸握笔法，拇指扣住食指，名如其效，写字速度奇高。但此握笔弊端太多，建议更换。首先茧子不可避免，其次这种握笔把笔握死了，对练字益处甚微。并且长时间写字会造成手指麻木，变形。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1c121758bb9d968a3d92e003c72b9bb5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1c121758bb9d968a3d92e003c72b9bb5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、此为扣手腕握笔，我有个朋友这么写字，初中三年后高中就不能写字了，持续写字半小时手腕就会刺痛难忍，后来是做手术改善的。&lt;br&gt;不过据说奥巴马也是这么握笔。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/89d83ac949f99741b0202c82cd5076fe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/89d83ac949f99741b0202c82cd5076fe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、此姿势不作评价。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/e374bdb2ba0a52774e3d80d96ad099c6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/e374bdb2ba0a52774e3d80d96ad099c6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;                                                              -------笔-------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;看过一些答案，有说钢笔，有说水笔，有说铅笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;铅笔，很长时间不用铅笔写字了，最初参加比赛时会用铅笔写一遍，然后钢笔描上，铅笔的确好出笔锋，因为石墨在磨损的过程中笔尖呈一个截面。但我不会选择用铅笔练字，首先平常生活中用到铅笔的地方太少，而且真正写字的，据我所知是没有用铅笔来作为日常练习。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;水笔（中性笔），给我的感觉是油滑，写不出层次感。写不出空间感。但是不排除有特别顺手的能写出钢笔的感觉。练字时不建议使用。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;钢笔，我练字一直是钢笔，也最喜欢钢笔走在纸上的感觉，它不像铅笔那么硬直，不像水笔那么油滑，说文艺点，墨水渲染在纸上就会勾起我一直写下去的欲望。所以首推钢笔。我练字时间不算长，用的是王者书法笔，好像已经不产了，20元一支。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;本答案图片大多是由普通钢笔和水笔写的。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;    （请王者品牌管理部经理迅速与我联系，付与广告费。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;一点不用担心用了钢笔后再用其他笔就写不好了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;用钢笔写好字了，拿树枝写都能写好。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;令狐冲当年练好了独孤九剑，不照样用树枝杀人么。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-------字帖-------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;反对一切描红的行为。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;描红描出的字，写的真是你自己的字吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;家师教我，字如其人，人如其字。所以若没有其他人的经历和心态，描出了他人的字也会觉得格外空洞。人生的路都是自己走出来的，写的字为什么要和别人一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但还是要字帖，但不可描红。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;只有临贴，最练字。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;（书法说临摹，临是临，摹是摹。下文有详解。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;字帖只推荐古贴，毛笔字贴。因为你知道的&lt;b&gt;所有（再次强调）&lt;/b&gt;当代书法家都是这么练的，既然如此，为什么不追本溯源？&lt;br&gt;市面上有各种精装小版的帖子，看上去也和平常字大小相差无几。楷书行书根据自己喜好来，我是先接触的行书，从没接触过楷书，但是平常也会无师自通写写小楷。如果你只是以练一手好字为目的，推荐王羲之的帖子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《圣教序》 &lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b4ed6b3d7f3e25fafa99b1e176413b89_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;290&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;290&quot;&gt;  （这本我临写过，杂志纸张，印的也不错，知友如果走某宝记得货比三家。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;《兰亭序》           （指冯承素双钩摹本。又称神龙本）&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8c25ab7f2224f302ed1742bdb6473195_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;287&quot; data-rawheight=&quot;400&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;287&quot;&gt;&lt;br&gt;（同圣教序。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  这两个够了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;提示：《兰亭序》誉为天下第一行书，字精且变化多端，建议辅以《圣教序》同临，效果会很好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;天下三大行书《兰亭序》、《祭侄季明文稿》、《寒食帖》&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;                                                         -------本子-------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;现在我们书写环境和工具都有了，那么还需要一个本子，这个本子因人而异。&lt;br&gt;&lt;br&gt;倘若字写得着实对不住观众，那么你需要一本米字格或田字格，格子至少也是1*1cm。&lt;br&gt;&lt;br&gt;倘若字写的还可以，只是需要上一个台阶，或想更系统练字，那么你可以选择格子本，或者信纸本。也建议拿一摞A4纸，自己划线后复印，线间距也要保持至少1cm。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;                                                        -------方法-------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;本子放直，与身体垂直。不要扭腰扭脖歪着写，对健康不好。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;握笔选择自己最舒服的，能改就改，改不了也一样写。好比葵花宝典不自宫也可以练，只是效果差些。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;心静。你只是练字。    &lt;/b&gt;&lt;b&gt;心静。你只是练字。&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;字写得太差的，重头写，《圣教序》从“大唐三藏圣教序”起；《兰亭序》从“永和九年”起；两本字帖一起练效果最佳，圣教序稳重，兰亭序飘逸，坚持下去定有所得。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;字写得不算太差的，两本字帖挑字练。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;把纸一分为二，先写左侧，每行一字，一字5个，中间校正。看看这5个字每个好在哪里，不好在哪里，如果你身边有练字的朋友，让他在中间给你写上校正的字。如果没有，留着，等你写完半张纸，再回头写中间的一排，你会发现一定是有所进步。整张纸左侧写满，再写右侧，根据你的思考，改善了缺点的字。&lt;br&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;如下图，现在左面写，左面写满再写右面，中间不管是自己写还是其他人写，用红笔。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/fb7240c5d6808ba8392453081c75c3f4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/fb7240c5d6808ba8392453081c75c3f4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;早晚两次，每次半小时。若是按部就班。一周能看到效果，一月字迹改善明显，要是真能坚持数年，相信不论是对写字还是人生，都大有益处吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;写字是一件需要循序渐进的事情，我们在练字的过程中会折磨，会痛苦，会想摔笔撕纸。&lt;br&gt;相信我，这就是意味着你的字马上就要有所突破的前兆。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;平心静气，坚持下去。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;补充（6）：如何校正字。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1、空间：这是我高中时记的笔记，以“手”字、“齿”字为例&lt;br&gt;&lt;br&gt;“手”字，上面三横原来写的不好，因为空间处理的不好，三横的间距应该是相同的。当然，写到一定境界的是另一说，初练要首要理解字和空间的关系。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“齿”字，空间感太差上面的一横收的太早，下面的有写的靠右，导致整个字向左偏斜。此字也好做更改，最后一竖改为由右上至左下就行了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如“肤如凝脂”的“脂”、“领如蝤蛴”的“蝤”，左右偏旁空间处理都不完善。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c439c948a4c77cdcfde493d2713888f6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c439c948a4c77cdcfde493d2713888f6_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2、笔画：这算是入门之后的了，行书甚至楷书都会简化一些偏旁部首，没别的方法，多练多记，多“找不同”。下图为“年、落、语、能”皆出于《圣教》、《兰亭》。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以后写的多了，也就成习惯了&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/a389488e56d6258e9a39dbed0e6bdff4_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;1936&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a389488e56d6258e9a39dbed0e6bdff4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;3、下笔：落笔时，仔细比较，尤其前期训练，最好一笔一看贴，每一笔的空间分布，每一笔的起锋收锋。这和各位眼神有关，就不上图了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;4、笔锋：一般来说初练硬笔，尽快写出漂亮的笔锋是很困难的事情。很多初学者会“强”出锋，这个效果。（图）&lt;br&gt;&lt;br&gt;如何在日常书写中练出笔锋？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以“一”字为例：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ef5811a361f38c06ec7fc16d7a0a53cb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;207&quot; data-rawheight=&quot;140&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;207&quot;&gt;两面重，中间轻，起锋如有好笔是很简单的时，用水笔不好出锋时，我习惯写时迅速的一点，然后长横，紧接收锋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以“不”字为例：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/efcdbe94c02c756a6cc33081523b3482_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;157&quot; data-rawheight=&quot;144&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;157&quot;&gt;这个字每一笔都有着联系，起锋没控制好，写的重了，但是可以看到，撇练竖，竖马上收锋连捺，笔尾收回，这是一个成字，没有不自然的笔锋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以“之”字为例：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/63f0df23382b8f39910dd5667dce8d97_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;655&quot; data-rawheight=&quot;168&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;655&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/63f0df23382b8f39910dd5667dce8d97_r.jpg&quot;&gt;一波三折，说的就是之。兰亭序二十“之”字各不相同，有兴趣的朋友自行查询。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以“人”字为例：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/af420fcf5d3da43152cb90f6b7f42f25_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;558&quot; data-rawheight=&quot;172&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;558&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/af420fcf5d3da43152cb90f6b7f42f25_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;一撇一捺，最难写，要写一个顶天立地，要写一个堂堂正正。撇要有力，捺要平稳，写捺时，轻触纸起锋，逐渐加重，自然出锋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然还有这种写法：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/0a25d091250c9f36e8ab06d2b4a143ef_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;215&quot; data-rawheight=&quot;173&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;215&quot;&gt;&lt;br&gt;捺向右一笔滑下，没有太明显的笔锋。不失为一种好的写法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;5、笔画续：咱们再来说笔画，行书简化很多笔画，如果没有老师带，初临时很难弄清究竟是如何下笔。（顺便说下草书，不是写的字无法辨认就叫草书，草书很难，草书的笔画构造十分严谨。和行书楷书比，天壤之别。没有行书基础切勿练习草书。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;举几个部分朋友疑惑的栗子，第一个是大字，然后笔画分解，之后是刚好一个格子的小字，用本行间距八毫米。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;上传后就不清晰了，一定要放大看细节。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《兰亭序》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“群贤毕至”的“群贤”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/771412171c72de8a4f2d67afc03030df_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1056&quot; data-rawheight=&quot;237&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1056&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/771412171c72de8a4f2d67afc03030df_r.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6173f4dad3d3e776e927424a7cdf7ac7_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1151&quot; data-rawheight=&quot;183&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1151&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/6173f4dad3d3e776e927424a7cdf7ac7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“映带左右”的“映带”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/c1a33c454f0ca23fb2a064d95355a0cf_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;555&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/c1a33c454f0ca23fb2a064d95355a0cf_r.jpg&quot;&gt;还有“茂林修竹”的“茂”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/1e968705babdeb4001b5823d418842a5_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2588&quot; data-rawheight=&quot;942&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2588&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/1e968705babdeb4001b5823d418842a5_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“亦足以”的亦：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/18a43472ad1082cc4901205a4a90714e_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1057&quot; data-rawheight=&quot;153&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1057&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/18a43472ad1082cc4901205a4a90714e_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“所以”的“所”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/9447443ec200820f6d34fda85024e802_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;351&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/9447443ec200820f6d34fda85024e802_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;《圣教序》&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“藏”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/5220a0b2c142f056124b28545bc6cc06_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2103&quot; data-rawheight=&quot;552&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2103&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/5220a0b2c142f056124b28545bc6cc06_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“梦”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/6381d03f4d86ff792cf87356920d6abe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;429&quot; data-rawheight=&quot;189&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;429&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/6381d03f4d86ff792cf87356920d6abe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“阴阳处乎”的“处”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/ce7bba6ab06de1460f7dda13dc234efe_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2570&quot; data-rawheight=&quot;526&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2570&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/ce7bba6ab06de1460f7dda13dc234efe_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“栖虑”的“虑”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/9d3aad6f085a6d76b8725774fdef6c15_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;834&quot; data-rawheight=&quot;144&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;834&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/9d3aad6f085a6d76b8725774fdef6c15_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;“体生灭之机要”的“体”：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/b64ff8936cbcae766b1beee8df1f1020_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2592&quot; data-rawheight=&quot;477&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2592&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b64ff8936cbcae766b1beee8df1f1020_r.jpg&quot;&gt;待续。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;6、成字：看这幅字，不是作品，是日常的字。用来给大家指正常犯的错误。（建议放大看细节）&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/2fffcceba402c709a54176df45ec972b_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;2448&quot; data-rawheight=&quot;3264&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;2448&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/2fffcceba402c709a54176df45ec972b_r.jpg&quot;&gt;这是很多成字写到一起，有格子，就不必考虑章法的问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       中国字称方块字，也是最难书写的字体，（不得不说英文一个礼拜就能练出圆体、印刷体、意大利斜体）。一个字写成带着精神才能称作好字，写字有精神很难，空间笔锋笔画都是为了写字有精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;最重要的是不能把字写倒。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/40047aeafc9ce96bfcbdf37a9d2aab2f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;173&quot; data-rawheight=&quot;160&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;173&quot;&gt;&lt;br&gt;“月”字，若是出作品为了谋篇布局可以这样写，但是平时不行，最后一笔必须要立住，才能让字站稳。&lt;br&gt;&lt;br&gt;       可以用四边形与笔画相切，以验证字是否站稳。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/7e37a002cb1d3919b8d04b3e09a89eab_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/7e37a002cb1d3919b8d04b3e09a89eab_r.jpg&quot;&gt;第一个“多”字，生活中很多人这么写，这就是明显的把字写倒了，也就失去了精神。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;其次要注意字的解体构造，即“小章法”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/8399ece68864976badb02f98c272c074_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;236&quot; data-rawheight=&quot;208&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;236&quot;&gt;“到”字，这个字空间没有处理好，所以写出来会觉得别扭，因为左右过长。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/6f79722c633bdd4de114b016eff82a35_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;158&quot; data-rawheight=&quot;155&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;158&quot;&gt;“高”字，这个字就是笔画间距太大，写成会感到空洞，也就是常说的“垮”。&lt;br&gt;因为第四笔“口”的上横，距第二笔的横远了，以下为了保持空间感不能缩小距离，就间接导致整个字出现了问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7011eb1d1855f095e56f83ddcc7cb1b6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;179&quot; data-rawheight=&quot;163&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;179&quot;&gt;上大下小，何以立足。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/8c6671be878197189d461f3730e32ceb_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;175&quot; data-rawheight=&quot;166&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;175&quot;&gt;错别字，非正确写法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c05b6b154368a7555b4de0ab02498cd6_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;187&quot; data-rawheight=&quot;176&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;187&quot;&gt;“得”字，看着还行，但是可以更好，日子下面一横偏下些，接上寸，会显得字很紧密。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/c338fbb73f5ac810f62295927ab8940c_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;164&quot; data-rawheight=&quot;158&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;164&quot;&gt;“金”字，明显发晃，整体的毛病，人字头写的不端重，整个字也向左倾斜。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/415a1d3f54b28f830fd311d50aa73f96_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;164&quot; data-rawheight=&quot;159&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;164&quot;&gt;竖钩勿写弯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/b7c6f273ca347cfbf4fcf8e090dec2ea_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;162&quot; data-rawheight=&quot;154&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;162&quot;&gt;这个字写的太难看了，我也不知道为什么写的这么难看。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多字都有问题，知乎字数限制，不能一一列举。那就到此为止。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;7、章法：百度百科。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;-------番外-------&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;此问题为《如何系统练字》，以我个人的理解，练字的方法基本差不多了，再说就说的远了。我第一眼看到这个问题时，我默认为题主的本意是想练一手在日常生活中可以自由运用的好字，而不是书法作品。以此基础我回答如上，如有迷惑，会在评论区回答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果以我的方法坚持下去，那么至少也会练成这个样子，&lt;br&gt;高中时的笔记。放大看细节，当时字写的很干净。&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/aa8805ebb4bd93b6844d47e942923e6f_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic3.zhimg.com/aa8805ebb4bd93b6844d47e942923e6f_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/401a532f3ec1f78a4ef66573fd322ce3_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1936&quot; data-rawheight=&quot;2592&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1936&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/401a532f3ec1f78a4ef66573fd322ce3_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;家师过世后很久没有用钢笔写字了，更不用提参加比赛。以前的作品大多不知所踪，幸好朋友拍过我一张《满江红》的作品，献丑了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;高二时所作。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bb6e6b999ea5726ad94d942a0464b468_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;720&quot; data-rawheight=&quot;960&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;720&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bb6e6b999ea5726ad94d942a0464b468_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这幅字涉及到书法，现在看来写的是漏洞百出的，不过也说得过去。作品说法很多。一幅作品中一定要有&lt;b&gt;正文、落款、钤印&lt;/b&gt;三部分，这幅作品的落款钤印都ps掉了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我出一幅作品有三个阶段：第一个是找字，从帖子上找出每一个字，加以练习。&lt;br&gt;                                           第二就是章法，设计整篇作品的风格和每个字的布局。&lt;br&gt;                                           第三才是往纸上写。不参加现场比赛的话，通常要写5、6张纸才能达到理想效果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以看似二十分钟写好的东西往往含有几周甚至几个月的心血。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;说到作品，能说的就太多了，字的章法，钤印的规则等，延伸一些就能从书法说到楹联再涉及到中国历史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;那就到此为止吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;知乎首答。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/24272298/answer/32399629
</link>
<author>
叶昭苏
</author>
<title>
如何确定你真正想做的事情到底是什么？
</title>
<description>
我这三年都在用实际经历去解答这个问题，并且这两个月集中读了一些书，有了自己的思考。题主的困惑，我严丝合缝地有过。题主的那种想要的“这辈子就它了”的感觉，我也分毫不差地有过。先上目录。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，前言&lt;br&gt;二，三叶草理论&lt;br&gt;三，案例分析&lt;br&gt;四，参考资料&lt;br&gt;==================前言的分割线======================&lt;br&gt;我常常想“假如苏轼真正想做的事是程序员怎么办？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;先让我们打开一下上帝视角哈。摆在我们面前的是一个长长的单子，左侧是所有人的名字，右侧是属于该人的天命所归的那件“事”。那么，有没有可能出现这样的话？&lt;br&gt;&lt;br&gt;“谁让陆羽生在中国的？本来他应该生在南美洲，然后写出世界上第一本咖啡豆著作《咖啡经》的！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;“是你把康德的出生年份设定错了对吧？来你过来。我保证不打死你。你知道他本来是要参与核弹研发的你知道吗？结果他以为研究哲学是他天命了你知道吗？哎我去你还敢躲，我让你躲！让你躲！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;如今有的做企业开创了新产品改变生活，有的埋头于实验室发现了物理世界的本质，有的人投身慈善为心中更好的世界奔走鼓吹……他们都声称找到了自己想做的事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古人是不是挺倒霉，因为真正他们想做的，还没有来到？&lt;br&gt;&lt;br&gt;或许你会说，对于每一个古人来说，一则你说的事情并不存在，二来也无法通过任何方法感受到。那你这种假设没意义。&lt;br&gt;&lt;br&gt;好吧我知道。我就是想让大家开一开脑洞，来个思维热身先。（众人：去！）&lt;br&gt;&lt;br&gt;==========要不我们严肃点吧的分割线=============&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们调整一下。&lt;b&gt;每个人出生后，我们在左侧填上他的名字，右侧在世界上已经存在的事情当中选择一个，做为他的那件事&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个设定应该符合很多人对于“这辈子要做的事”的感觉了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可是随着社会的发展，事情是越来越多的。单论职业来讲，农业社会说“七十二行”，虽不是确指，我们就按七千二百行吧。如今呢？十万个不止了吧。这个分母扩大的同时，我们以及我们的下一代，岂不是找到自己想要的东西的几率越来越小了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;再思考一个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个小村子里，一个农民克服无数困难，成功开创了无化肥无除草剂无农药种植某种作物的先例，产品品质极好，并因此向各地的农户传授讲学。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另一个平行宇宙里，这个农民有一天进了城，发现自己有音乐方面的天赋，于是刻苦努力，最终取得成就，开办了音乐学校，帮助像他一样的孩子成材。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这两种情况，哪种算是“他找到了自己真正想要做的事呢”？[1]&lt;br&gt;&lt;br&gt;我开始意识到，类似于“世界上有那么一件事是真正属于你的要做的”、“如果你还没找到这件事，那就不要停下来，拼命寻找”、“假如你已经找到了，就一定要排除万难坚持下去”的想法是有疑问的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们共同指向了一个假设：&lt;b&gt;每个人都有一件“天命”的事情，在我们出生时或者成年之前就设定好了，就像埋藏于某处为我们打造的宝藏一样，只等着我们去找到。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;不论这个假设是不是真的，先看下认同这种假定的话，会出现什么问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;
它通常指向“具体的事”，比如做一份工作、成一个事业、办一个组织。那么社会越发展，具体的事就越多，找到的几率越小。&lt;b&gt;这种假设会让我们陷入到“以有限生命去探究世界的无限广度，而忽视深入发掘”的坑中&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;b&gt;它否认了客观环境的不可掌握性。即它假定客观环境能够支持我们找到这件事，并且坚持做下去&lt;/b&gt;。可难道你没有遇到过在大城市干一份热爱的工作却因各种原因被迫回老家结婚生子的事吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;
它一般认为这件事是不变的。又由于第二点，假如我们真遇上了，并且倾注全部的生命能量履行自己的使命时，却&lt;b&gt;由于某个原因被迫放弃，我们很容易陷入到“从此失去了人生的意义”的深渊中不能自拔&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;
如何确认？常见的如题主所说，“反复比对法“和“一见钟情法”。&lt;b&gt;当我们忙于寻找时，无论我们用哪种方法，都是把重心放在了“判断外物”上。但除此之外有一个重要的问题常被我们忽略，即“我是谁”（认知自身）&lt;/b&gt;。这两者绝非无关系的，如果不能回答后者，我们无法很好地回答前者。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br&gt;==============三叶草理论=====================&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里，我想提出一个我的不完善的理论，姑且叫做三叶草吧。&lt;br&gt;&lt;img data-rawheight=&quot;486&quot; data-rawwidth=&quot;536&quot; src=&quot;http://pic3.zhimg.com/f6abeda71ce94f48eff7b2425fa073c7_b.jpg&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;536&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/f6abeda71ce94f48eff7b2425fa073c7_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;
本性：这里不单单是指性格，还包括你的内心动机等。属于先天且很难改变的东西。注意这里的本性&lt;b&gt;不包括天赋&lt;/b&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;
价值观：引述一个观点。&lt;blockquote&gt;&lt;b&gt;价值观是“什么是重要的”和“这些东西之间有什么关系”的观念。&lt;/b&gt;[2]&lt;/blockquote&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;       “什么是重要的”：“赚大钱”还是“健康的身体”重要？&lt;br&gt;       “他们有什么关系”：先有财务自由还是先有行动自由？财务自由是行动自由的必要条件吗？&lt;br&gt;       价值观属于一段时间内稳定的。&lt;ul&gt;&lt;li&gt;
外部环境：大到社会经济发展的趋势，小到我们的城市、我们的公司等。这个属于常常变化的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br&gt;这三者的交集，就是所谓的“我真正想做的那个东西”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么，我的暂时性的结论如下：&lt;br&gt;&lt;b&gt;我真正想做的那件事，就是局限于客观环境，我们从具有“能够发挥我们本性”和“符合我们价值观”的某一类事情中选择的那一件。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;几点解释如下：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;
价值观是我们成长过程中与社会打交道的产物，故而“这件事”绝非先天就有的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;
由于客观环境和价值观是会改变的，那么&lt;b&gt;这件事是在动态中不断形成并改变&lt;/b&gt;的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;
我用了“局限于”，是因为我们是在有限的选项中做出选择。没有任何人拥有足够的资源在无限广的范围内去尝试然后再确定某一件事。相反，一些人后来看起来的“笃定的选择”和“坚持的事情”，恰恰在其抉择的当口，选项是很有限的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;
选择是有限的，并非是提倡安于现状。相反，正是因为其是受限的，&lt;b&gt;每个人都应该能在可以触及的小环境内尽可能地探寻可能性并尝试&lt;/b&gt;。只有理解了选择是受限的，才能从诸如“假如我考上了另一个专业”、“假如我是富二代”、“假如当初我妈没有逼我回老家相亲”的想法中解脱出来。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;
本性不包括天赋，是因为并非每个人都有天赋；纵使有，“我们想做的事”和天赋也不是必然相关的。你可以理解为，天赋是老天觉得我们应该做的，而不是必须做的。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;========================================&lt;br&gt;&lt;br&gt;从以上结论出发，&lt;b&gt;确定我想做的事，就必然包括了“认识我自己”、“厘清价值观”、“探究我们能选择的环境”三个部分&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然本性包含了性格的部分，那我们可以先了解一些知识或测试：&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.authentichappiness.sas.upenn.edu/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;真正的幸福测试 &lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;宾夕法尼亚大学的网站，可选中文。[3]&lt;u&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://www.xjy.cn/ceping/mbti.htm#main&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;MBTI职业性格测试-MBTI测试&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;最常用的职业测试。&lt;u&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://baike.baidu.com/view/684458.htm?fr=aladdin&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;冰山模型_百度百科&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/u&gt; 这个结合&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21568048/answer/18848977&quot;&gt;人类为什么会有「雄心壮志」？为何有人「小富即安」，有人有「鸿鹄之志」？ - 知乎用户的回答&lt;/a&gt;这个回答看更明白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;无论是“本性”还是“价值观”，都具有一些共有的特征：&lt;b&gt;抽象的，超越了具体的事件和环境的&lt;/b&gt;。同时，&lt;b&gt;只有真实与否，没有对错之分&lt;/b&gt;。[4]我们可以从这些共有特征出发着手解决问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我建议你静下心来，找张纸或打开电脑，写下以下内容：&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些你永生忘却的事；&lt;br&gt;&lt;br&gt;让你有“如鱼得水般自在”的经历；&lt;br&gt;&lt;br&gt;让你充满成就感和快乐的瞬间；&lt;br&gt;&lt;br&gt;让你尊敬并&lt;b&gt;希望成为&lt;/b&gt;的人；&lt;br&gt;&lt;br&gt;那些总在你脑海中上演并为之沉醉的剧场；&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还可以写下与以上例子对应的一些经验&lt;/b&gt;：&lt;br&gt;&lt;br&gt;让你觉得很沮丧挫败的事；&lt;br&gt;&lt;br&gt;让你觉得不自在、不舒服但是又想不明白原因的人或者事；&lt;br&gt;&lt;br&gt;你藏在心里的不敢告诉别人的事或想法；&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;仔细探寻，这些背后隐藏着哪些共有的关键词，体现了哪些价值观？&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里我还有一个简洁易行的办法，叫“改变假设法”。又可分为两种：“环境受限”和“愿望满足”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. &lt;b&gt;“环境受限假设”：你想做一样事是吧，那么换个环境，该环境下这件事很难实现。然后推演。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;就比如，你说你喜欢商业，可又不完全确定对吧？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那假设你现在进监狱了（请务必要入戏），你会怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你在监狱中也会热衷于以物换物，琢磨如何巴结犯人中的老大让他给你行方便，整天想着怎么从外面搞过来上好的烟然后倒给那帮家伙们。这个才叫真爱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再进一步，假如你到一荒岛了，连倒烟都没地儿倒了，你怎么办？你会怎么样生活？[5]&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过这样的不停变换前提的追问，逼你去探寻深层次的东西。比如你可能会意识到，你喜欢商业，或许是因为“钻研某种规律过程中的创造性快乐”；也可能因为“家中有经常传统，所以从小就被灌输做商人的观念”；亦或是“迷恋那些成功商人所受的瞩目和追捧”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;当我们所追寻的是一件具体的事时，比如“做个医生”。那么其背后必然还有更深层次的原因所在，比如“帮助人”&lt;/b&gt;。想要帮助人，你既可以做个医生，也可以做个教师，去投身慈善。或者假如你是个管理者的话，把你的职能发挥好，就能最大程度地帮助人（《你如何衡量你的人生》作者就认为做管理者才是实现“帮助人”这个目标的最好形式）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;过程中要注意的是，总结价值观需要理性，发现“本性”则要靠内心的直觉把握。比如，我可以凭理性知道我向他人分享是因为我有了（自认为的）足够深刻的经验，但是“我想要去分享”这种内心的涌动，却只能通过直觉来捕捉到。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;2.&lt;b&gt; “愿望满足法”：假设你想要的事，或者某种状态已经实现了，你又要追寻什么?&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;以我为例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经试过上面的朋友提过的“反复提问自己人生的目的，然后疯狂写答案”这个方法，我写到这个答案就停止了：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“构建参差多态的美，并且引领人们去发现、认同乃至追寻生命的丰富性之美。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后再也写不下去了。可还是有种感觉，就像挖矿挖到了很深的地方，碰到一个岩石层，你觉得下面还有东西，可就是挖不动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;然后我问自己：假如你到了一个参差多态的社会，所有人已经在追寻生命的丰富性之美了，根本不要你引领了，你怎么办？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我被问住了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;直到咨询的时候，咨询师帮我理出一个我过往经历中的关键词“影响”，我才有了柳暗花明的感觉。&lt;br&gt;“影响力动机”，这就是岩石层下面的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在整理了自己的关键词和价值观之后，你可能会发现它们中间存在着联系，很有可能串接成一条条链条，我称之为&lt;b&gt;隐藏的线&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一条串接我生命的隐线，终于慢慢浮了上来。&lt;br&gt;&lt;br&gt;体验——分享——影响。[6]&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓”参差之美“的背后，是“体验分享影响”这个底层动机以及“参差多态是幸福本源”这一价值观的交集。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这条线串几乎影响了我的所有事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;见到一个新鲜事物就经不住想去尝试下；毕业后换了三个城市；我大学时一人爬山，下山时大路不走偏要往没人的山谷里面钻，差点丢了自己小命……这是“体验”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一人站在繁花烂漫的山坡上看草原落日，打电话给好朋友，无比激动地描述眼前的美景；我得了病，疼得死去活来，输完液刚好了一点，就忙不迭地向周围人讲这种病有什么病征碰到后该采取什么紧急措施；酿啤酒时有些环节没做好前功尽弃，赶紧给每个人说要注意哪点哪点……这是“分享”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总是喜欢帮助他人（不管他人乐不乐意），总是向他人讲述我的心得理念价值观，如果别人没有触动我会很挫败……这是“影响”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我现在回答你这个问题，不也是在“体验后分享并试图影响”么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于自己的本性和价值观认识得越深，“想做的事情”也会越来越清晰。[7]&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上就是我对“如何确定”的一点感悟。下面想对两种常见的观点提出我的担忧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第一是“排除法”或者“试错法”。即我们需要不断尝试，然后不断确定自己不想做的，慢慢的自己真正想做的就会浮现。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种观点有个前提假设：只要不断排除我们不想要的，最后就能找到想要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我支持不断尝试，&lt;b&gt;但是“排除我们不想要的”不一定就能“得出想要的”&lt;/b&gt;。这是我的惨痛教训。&lt;b&gt;如果在排除的过程中我们不去总结归纳为什么排除和思考我真正想要什么，我们最终会陷入“只知道自己不想要的，不知道自己想要的”的坑中&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;第二是“坚持做自己当前的事，不管喜不喜欢，慢慢地擅长了，有成就感了，就成真爱了”。我简称为“虐成真爱”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你的长辈里有没有混体制里一辈子，也位居高位了，但是对于“公务员”这个职业就不爱呢？我就有这样一个长辈，他已经退休了，每次见面吃饭都给我说“有想法的人不该去当公务员”。他儿子出去闯荡了一圈，想借家里二十万开酒吧，他老婆说“别冒那个险了我用这二十万养你行不行”，他则直接拍板“儿子有自己的想法我肯定支持，砸这二十万给儿子就算失败了也值”。你看，他的价值观从来就和“公务员”这种职业不搭边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一个职业就算符合你的本性，假如不符合你价值观的话，被虐一辈子都成不了真爱&lt;/b&gt;。小野二郎能耐住性子捏一辈子寿司，原因之一是他一直认为“自己应该带给顾客无上的美味”，这个价值观和开一家小而美的顶尖儿寿司店是符合的，且没有动摇过。你觉得小野二郎在二十分钟翻一次台的回转寿司连锁餐饮集团当研发总监一辈子能爱上他的职业吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;===========我也一见钟情过的分割线============&lt;br&gt;&lt;br&gt;有人可能会说，那是因为你没有过“就它了，老子一辈子的追求！”这种感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我还真有过。不仅有，而且有过之而无不及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你知道我第一次知道“精酿啤酒”这个事是什么感觉吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像我从小心中就有了一个梦中情人的标准，然后自己也知道这标准世上没人可能达到，所以也就这么过着。然后突然有一天，我生活中居然出现了这样一个人！完全符合我的标准！更关键的是，琢磨了一下，自己还有可能追到她！&lt;br&gt;&lt;br&gt;就这感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我主动去找各种书籍，从介绍文化的到纯粹的酿酒技术书籍。文科出身的我，曾经最不喜欢的是化学，可是硬着头皮看那些化学名词，居然也看得进去。其实就是想把酒酿出来，并且酿得尽量好喝。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有一段时间在一个偏远的农场，为了酿酒，从网上订的材料设备。顺丰和我打电话半小时确认了我的地址，然后用一辆摩托车送了过来。那些设备差不多一人高，被绑在后座上，晃晃悠悠的。快递员告诉我这地方从来没送过，更没一次送过这么多东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后我克服种种困难，在只有一个水龙头的卫生条件极差的厨房（这边酿酒那边厨师宰鸭子给我们做饭），历经了几次失败，终于成功酿出来了一批酒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经是做旅游的，写字楼普通白领一个。想着要做啤酒，怎么的也和餐饮有关吧。于是辞了职，主动找了一个餐饮连锁，而且主动地，要从服务员开始做。为什么？因为要做餐饮的话，我必须了解所有环节吧。从营运总监，到店长，到同事，都和我说过“当时想着你肯定干几天玩玩就走人的”。所有人，包括我爸我妈都觉得我属于那种咖啡馆喝咖啡的文青，绝对想象不出我撸起袖子洗碗的情景。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我自己都动摇过。第一天端了一天盘子，晚上躺到床上， 胳膊疼。瘦身板，没做过体力活儿，端俩餐碟都端不稳，手臂就一直绷着，然后肱三头肌就受不了了。抱着胳膊我就想，自己是不是没事找虐啊。然后给自己下了一 个限，至少做仨月吧，别让周围人都觉得我吃不起苦似的。坚持下来了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那段时间，经常想起的一句话是，“你内心有了一个长远目标后，就不会被小的突如其来的事情打乱人生节奏”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有没有觉得鸡血？可这不是我想表达的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我曾一直以为精酿啤酒就是“这辈子命中注定的事”，但现在我不这样认为了。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;是不是我要抛弃这件事了？&lt;br&gt;&lt;br&gt;不是。精酿啤酒这个东西，这辈子都要纠缠在我的生命当中。这一点，我一开始就深信不疑。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;是因为我认识到，她是路，是路标，但不是目的地。目的地是“体验分享影响”，或许是更遥远的我还没看到的地方。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;我逐渐摆脱了形式的桎梏&lt;/b&gt;。就像把身上所有的厚重衣服全脱了，清清爽爽地走在路上的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;[1]：我认为，两个世界里，他都找到了他这辈子要做的。&lt;br&gt;[2] [3]：出自心理学家罗克奇的论文《人类价值观的本质》。&lt;br&gt;[4]：我测出来最大的优势是“Appreciation of beauty and excellence ”，或许我该去做个艺术评论家#^_^#。但是回想起来，“对于美和卓越的欣赏”确实也是我生命中的一条隐线。&lt;b&gt;这个是我的魔方还没有拼好的面。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;[5]：我的回答是探寻岛上的每一寸土地。哪里有水、哪里有狼、哪里有溶洞、哪里有最好的落日风景、哪里是游泳天堂、如何制造武器、如何种植粮食，我都要弄清楚。然后我会 找一个地方——石头或者山壁——把这些经验记录下来。可能我要老死在孤岛了，但万一死后又有人不小心到了这孤岛怎么办？我要把我的经验分享给他，让他少走 弯路。或许我还可能驯化一头狼什么的——没人让我影响了，我就影响影响动物吧。&lt;br&gt;[6]：尽管我总结出了一条线，但这并不是我的“本性”的全部内容。我的一个朋友听完我的理论后，提了一个比喻，挺有启发：&lt;b&gt;我们的本性包含很多关键词，就像被打乱的魔方一样，“体验分享影响“这条线，就像是一番试错后，我拼好的一个面而已&lt;/b&gt;。事实上，”影响“这个词，就是我从冰山模型的底层动机里抽出来的一个。在这个动机模型里，我还是个亲和力动机很高的一个人，这一点正文中并没有提及。&lt;br&gt;[7]：我所讲围绕着“如何确定”，而不是如何把握。”确定”之后，麻烦才刚刚开始。&lt;b&gt;你会发现，热爱可以让你苦中作乐地坚持下去，但是丝毫不会减少问题本身的困难程度和复杂性。&lt;/b&gt;所以在确定之前，做好眼前的事，提升自己的能力，也很重要，以后用得上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;===========案例分析=====================&lt;br&gt;为了更好地和大家分享我在总结出三叶草理论过程中所受到的启发，我决定和大家详细解析我研究过的案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;想提醒大家的是，&lt;b&gt;我们在拿起一本自传类书籍的时候，是以上帝视角在看的&lt;/b&gt;。比如我拿到下面要讲的日本农民所著的书时，我就知道他后来肯定是成功了。&lt;b&gt;我们看的过程中，则要转换成“当事人视角”，充分体会主人公在面临每一个人生抉择时的不安与迷茫，以及他是如何选择的&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;案例：木村秋则在《这辈子，总要当一次傻瓜》一书中讲述的他自己的故事。&lt;br&gt;&lt;br&gt;木村出生于日本北方的一个农民家庭，原名三上秋则。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;从小学低年级开始，我的性格就是不把爸爸妈妈卖给我的玩具拆得四分五裂，绝不肯轻易罢休。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;初中时代，我最喜欢六角形的化学反应方程式了，我也是一名对电子充满兴趣的科学少年。为什么收音机会发出声音呢？我对其有着无穷无尽的好奇心。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;高中时代，我着迷于摆弄半新不旧的摩托车，觉得改造引擎是非常有趣的。曾经从礼拜六上半天课的学校里逃出来，旷课才加摩托车越野比赛。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;因为我是家里的老二，不用继承家业，所以我从未思考过务。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;虽然我在学校的学业并不出色，但相当喜欢摆弄机器并和数字打交道。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;我从孩提时代就看着大人们喷洒农药，所以对于重体力劳动的农业感觉不到前途，也没有兴趣从事。因此我瞒着父母去参加了就业考试。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;那是一家在川崎的公司，专门制造制动器和缓冲器。我在那里做了成本核算的工作。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;每到周末都回去湘南的改装车行，进行汽车的引擎改造，沉醉于高中时代就开始的这个兴趣，和有着专业精神名人风范的车行老板成了朋友。还在公司里成立摩托车越野赛协会，全身心享受着都市的生活。&lt;/blockquote&gt;大致可以看出，“15岁找到自己想要的东西，然后一生浸淫”的美好人生的雏形已经出现了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此时，家中大哥因为生病不能务农（日本一般是长子继承家业），老爸就把秋则从城里接到了乡下。秋则被迫从公司离职。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回到乡下的头一年，秋则还是很讨厌农活的，尤其是喷农药的时候。而大哥的病好之后，秋则必须另寻他路了。此时，提亲的人来了。秋则到隔壁村子的木村家做了上门女婿，改名木村秋则。&lt;br&gt;&lt;br&gt;故事发展到这里隐隐有了悲剧的气质。由于客观环境的变化，再回城市做白领几乎不可能了。而此时的木村秋则关于职业选择的价值观，也（主动或被动地）发生了改变。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;成了上门女婿，我就决定动真格专心致志于农业了。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;由于在城市工作过，所以他对于乡亲们习以为常的农药化肥种植法一直抱有怀疑。同时，妻子经常在喷洒农药时过敏，以至于必须呆在屋子里，更增强了他探索出路的想法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;木村逐渐开始查阅资料，探索无农药无化肥的种植苹果的方法。在连续三年减少农药喷洒次数并获得岳父同意（亲属朋友的支持与否也属于外部环境的一部分）后，终于开始了彻底无农药种植苹果的阶段。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;那时候，我把一只珍藏的东西都在地里付之一炬了。我认为自己对这些东西仍抱期待，才导致苹果栽培使不上力。……所以，我连算盘也烧了，省得还想靠这个吃饭，就这样彻底断绝了自己的后路。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;此时的他，外部环境和价值观基本定型了。那么我们看看“开创自然法种植苹果树先例”是否能满足他的本性需求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;虽然在探索过程中小有进展，但是还是经历了苹果树连续六年无收成的阶段。期间遭受过自己父亲的反对，被乡亲们疏远耻笑。为了养家糊口，去北海道埋过电线杆，去夜店给人洗马桶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;稻田被拍卖，我只能四处借钱，躲过一劫又一劫。多次去徒步十分钟即到的老家借钱。母亲虽然很理解支持我，但有亲戚在场时，也曾假装过不在家。隔着正门口的玻璃窗，可以看到母亲在屋内局促不安的身影，让我感觉自己好像是罪犯，只要欺骗一起带去的孩子说，“奶奶有事出门了”，然后牵着女儿的手垂头丧气地走出家。&lt;br&gt;&lt;/blockquote&gt;到了这份儿上，我们就不用探究种苹果这事儿能否满足他的本性什么的了吧。既然缺了这一环，三叶草自然也就转不动了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;读到这里，本以为他会放弃种苹果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;由于怕见到乡亲，白天我都呆在苹果地里捉虫。入夜后，我挑选了一段绳子。由于六年无收成，所以这条绳子基本没用过。我把它装进背包，走进了山里。&lt;br&gt;因为我要以死谢罪。&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;没想到木村会选择放弃生命。但好在老天不忍心看到这么坚强的人放弃。&lt;br&gt;&lt;br&gt;木村把绳子扔到树枝上时，由于用力过猛，扔到了远处。捡绳子时，他突然看到一棵茂盛的苹果树。走进一看，原来是橡树。为什么在没人照料的山里，橡树能如此茂盛呢？他的大脑又被激活了。一番摸索后，他猜测是因为橡木没人除草，另外泥土的成分和地里不一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;受此启发，他回到了家里。之后就放弃了除草，开始建立果园小生态，改善土壤。&lt;br&gt;&lt;br&gt;到了第九年，苹果地里收获了两只苹果。第十一年，果树普遍收获。之后几年，苹果品质逐渐提高，早早被预定一空，东京法餐大厨特地到他家里订货。&lt;br&gt;&lt;br&gt;他的名气也逐渐大了起来，频繁受邀到国内外讲授种植经验。乡亲们以他为自豪，更有不少人前来拜师。受城里的百货商店老板帮助，准备成立农业传习社。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;大自然的力量是最强大的。人类应该放下自己骄傲的心，向大自然学习。&lt;br&gt;我期待有一天，自然种植法能成为日本农业的主流。&lt;br&gt;……&lt;br&gt;我有一个梦想，就是改变日本的农业。说农业有点大了，暂时就定为改变日本的食物吧。&lt;/blockquote&gt;由于深层动机的满足（成就、亲和、影响全有了），价值观的升华和外部环境的变化，此时他的最想做的事已经悄然从“开创苹果树自然种植的先例”转变为“引领更多人加入到自然种植农业中”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不知道他会不会怀念当初站在人生路口，酷爱机械和数字的少年呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;===========推荐资料=====================&lt;br&gt;&lt;br&gt;书籍推荐：&lt;br&gt;&lt;br&gt;一，理论书籍&lt;br&gt;《&lt;b&gt;生涯咨询与辅导&lt;/b&gt;》（金树人）：关于生涯和职业选择的基本理论的书籍。可能有点枯燥，但是对于了解基本的框架非常有用。&lt;br&gt;&lt;br&gt;二，理论和案例结合的书籍&lt;br&gt;《&lt;b&gt;拆掉思维里的墙&lt;/b&gt;》，《&lt;b&gt;你的生命有什么可能&lt;/b&gt;》（古典）：深入浅出的两本书，这两个月翻了多次。击中了我思维的很多盲点。&lt;br&gt;《&lt;b&gt;你要如何衡量你的人生&lt;/b&gt;》（克里斯坦森/奥沃斯/迪伦）：周密计划与应急计划的概念很有帮助。“前提假设法”让我认识到了之前一份职业选择的误区。&lt;br&gt;《&lt;b&gt;这样想没错，但也不对&lt;/b&gt;》（翼剑制）：爱哲学又懂逻辑的人写的书。作者在书中提到他是如何找到他想要的事情的。&lt;br&gt;《&lt;b&gt;幸福课&lt;/b&gt;》（ &lt;a data-title=&quot;@动机在杭州&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/fb1339246968bdebd53e07885ac47125&quot; data-hash=&quot;fb1339246968bdebd53e07885ac47125&quot; data-tip=&quot;p$b$fb1339246968bdebd53e07885ac47125&quot;&gt;@动机在杭州&lt;/a&gt;  ）：内向的性格优势那几篇启发犹大。&lt;br&gt;《&lt;b&gt;开放的智力&lt;/b&gt;》（@采铜）：对于“与他人比较”和“选择”所造成的迷茫，釆铜老师有不少警言醒语。看此书时，会觉得很羞愧。&lt;br&gt;三，案例。&lt;br&gt;《&lt;b&gt;这辈子，总要当一次傻瓜&lt;/b&gt;》(木村秋则)：一边看一边思考平行世界里的两个农民的问题吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《&lt;b&gt;大象与跳蚤&lt;/b&gt;》&lt;b&gt;《思想者》&lt;/b&gt;（查尔斯汉迪）：半自传性质的书。看到管理大师也羡慕“那些从15岁就知道自己这辈子想要做什么的人”，我顿时有种想含泪相拥的感觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《&lt;b&gt;囚徒健身&lt;/b&gt;》 （保罗）：没错，这本书当做案例看，比当成健身书籍看有意思得多。20多年的监狱生涯，让他成为了“古老的自体重健身方法”的实践人和鼓吹者。这是他这辈 子想做的吗？可是想一想，在监狱里也没有那么多选项啊。正是这本书让我领悟到了我们的选择是“受限”的。一边看一边思考“假设你进了监狱”这个问题。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《&lt;b&gt;30岁后，给自己开家咖啡馆&lt;/b&gt;》 （老麦/程远）：虽说“开个咖啡馆”是当今的三大俗之一，可这本书远不是给小清新灌的鸡汤。让我更深刻了意识到了生命中隐藏的线是如何影响着我们每一次选择的。书中一句话是我的QQ签名：“那些你称其为事业的东西，最终应该让你获得心灵的自由。永远不应该被诸如文艺之类的标签束缚住。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;《&lt;b&gt;就想开家小小咖啡馆&lt;/b&gt;》（王森）：我真不是咖啡爱好者，但是喜欢精酿啤酒的人，对于追求精品咖啡的人天然有好感。“我的生活就是我的工作”，假如这状态就是你终生追求的，那么不必一定要创建阿里巴巴才行。什么是路和路标？什么才是目的地？森哥给了我一个好解答。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《&lt;b&gt;这一生，静待时光检验&lt;/b&gt;》（ &lt;u&gt;&lt;a data-title=&quot;@萧秋水&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/22e14c99a766cd4e39cf8f2348be26ea&quot; data-hash=&quot;22e14c99a766cd4e39cf8f2348be26ea&quot; data-tip=&quot;p$b$22e14c99a766cd4e39cf8f2348be26ea&quot;&gt;@萧秋水&lt;/a&gt;&lt;/u&gt; ）：教主是对我的价值观影响很深的一个人，此书是她的文集。通向自由之路。&lt;br&gt;&lt;br&gt;《&lt;b&gt;游戏人生与创业人生&lt;/b&gt;》（ &lt;a data-title=&quot;@孙志超&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/642e40fd8c4dcac56f20b3863e50d746&quot; data-hash=&quot;642e40fd8c4dcac56f20b3863e50d746&quot; data-tip=&quot;p$b$642e40fd8c4dcac56f20b3863e50d746&quot;&gt;@孙志超&lt;/a&gt;  ）：关于创业以及其他，有作者的血泪教训。书中提出的面对选择的决策方法，并不只适用于创业。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/chenyuz&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;苹果姐姐的创业和咖啡小站 - 知乎专栏&lt;/a&gt; ：非常明显地体现了“周密计划”和“应急计划”的关系。你要位自己的应急计划做什么样的准备？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://v.youku.com/v_show/id_XODA5MzU5MDEy.html?f=22963171&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;141018-141019网络待定选手&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;：北京的酿酒师银海，从电子工程师到酿酒师。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://zhuanlan.zhihu.com/happy/19820330&quot;&gt;正念是什么（5）：专注 - 幸福课 - 知乎专栏&lt;/a&gt;：同样是个探索生态种植的农民。动老师借他说正念，但同时也是一个内心选择的好例子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本回答下排名第一的 &lt;a data-title=&quot;@大椰子&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/41051b9c6ccae856f980c486904d25cd&quot; data-hash=&quot;41051b9c6ccae856f980c486904d25cd&quot; data-tip=&quot;p$b$41051b9c6ccae856f980c486904d25cd&quot;&gt;@大椰子&lt;/a&gt;  的答案：尽管她说还没有确定，但是可以看到“动态中逐渐形成”的过程。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/21719532&quot;&gt;什么促使你走上独立开发者之路？&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;下 &lt;u&gt;&lt;a data-title=&quot;@梁其伟&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/9959e364fc3b62367c587c4697d8a8fd&quot; data-hash=&quot;9959e364fc3b62367c587c4697d8a8fd&quot; data-tip=&quot;p$b$9959e364fc3b62367c587c4697d8a8fd&quot;&gt;@梁其伟&lt;/a&gt;&lt;/u&gt; 的回答：很好地阐述了“&lt;b&gt;连点成线，功不唐捐&lt;/b&gt;”八个字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;&lt;a class=&quot;internal&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/question/19591301&quot;&gt;大家都在做什么有趣的个人项目？&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;下 &lt;a data-title=&quot;@李峰&quot; data-editable=&quot;true&quot; class=&quot;member_mention&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/9bedb2b1a3c660c9f0264fd59faa975a&quot; data-hash=&quot;9bedb2b1a3c660c9f0264fd59faa975a&quot; data-tip=&quot;p$b$9bedb2b1a3c660c9f0264fd59faa975a&quot;&gt;@李峰&lt;/a&gt;  的回答：事实上这个问题下所有回答都值得认真看看。从无到有到投入精力、隐藏的线……都能找到。同样是爱酒之人，他的回答我印象更深。&lt;br&gt;&lt;br&gt;新浪微博&lt;a class=&quot; wrap external&quot; href=&quot;http://weibo.com/guxiaoyuan?topnav=1&amp;amp;wvr=6&amp;amp;topsug=1&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;@李白鹿&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ：看这个案例别被各种美食照吸引了注意力，把他的微博从头到尾翻一遍。大学时喜欢上了摄影，后来又琢磨着做饭。毕业后也有过各种迷茫纠结，现在在成都开一个美食摄影的工作室。很好的“有了点成就，然后更加热爱，然后成就更大，最后笃定地选择”的滚雪球案例。&lt;br&gt;&lt;br&gt;======后记======&lt;br&gt;此刻赞同已经接近六百。有人发私信咨询，甚至有朋友特地和我见面就这个问题交流想法。写下第一字的时候，我没想到有这么多人受到同样的困扰，更没想到这篇文章能给一些朋友较大的帮助。&lt;br&gt;&lt;br&gt;过去的一段时间，由于对过去的自己的不满和对未来的不确定，我开始了对这个问题思考的过程。看到题主的问题描述，简直就是两年前的自己，于是本来只是想写给自己的这片文章，放到了知乎上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;不计阅读资料的时间，文章的构思，前后大概花了十天，并于十月二十四日初次回答这个问题。之后有数次的小修改。几日后，由于对文章层次结构的不满和新的想法的出现，在本月三日进行了一次大的梳理，又于七日增加了农民木村秋则的案例分析。期间，数次想放弃，但是看到知友的支持，最终完成了大更新。在此过程中，逐渐告别“由于简单的快感而选择坚持或放弃某事”的习惯。这个意义上，我又超越了以往的自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;坦白讲，写文章是因为痛苦比快乐多。完成文章的过程是痛苦的。而完成后，也没有觉得快乐比痛苦更多，至多收获了一些些的平静。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你看到这里，我真诚地想告诉你永远不要放弃对于“我是谁”、“我想成为谁”、“我想要的是什么”的思考和实践。不仅是因为这些问题的重要性不言而喻，而且是其过程能帮助我们减少对于单纯快感的追求，从而探究某些更深层或者更高远的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后以农民木村秋则的一段话为结束吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;独一无二的自己和不可重来的此生，假如不好好发挥作用的话，岂不是枉费了生而为人的意义了吗？&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26628171/answer/33495832
</link>
<author>
chenqin
</author>
<title>
中国人口激增是由于毛泽东时期鼓励生育造成的么？
</title>
<description>
先看这个问题的两个基本判断。一，中国人口激增了吗？二，毛泽东时期鼓励生育了吗？以及以上两个问题的衍生：毛泽东时期的生育政策和真实生育之间存在什么关系？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;一，中国在毛泽东时期的人口激增了吗？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;一个刚出生的婴儿一天能增重1两，一个月能增重3斤；一个成年人一整年的体重可能都保持不变。我想不会有人拿一个一个月只增重1斤的偏瘦婴儿来和体重稳定的成人比较，然后说「这个婴儿出现了体重激增」。但这个问题显然就是在进行这样的比较。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要进行有效的比较，必须找到合适的基准。每个国家在人均GDP较低的时期，由于公共卫生系统逐渐完善，必定会经历从高生育高死亡到高生育低死亡的阶段。在此阶段，人口上升很快，是非常正常的。如果我们将建国后到改革开放前都作为「毛泽东时期」，即1950到1979年，这30年间中国的人口上升了72%。1979年中国的购买力平价美元人均GDP为473美元，那么我们把那些1979年时GDP在300美元到700美元之间的国家全部拿出来，他们在1950到1979的30年间人口上升了多少？&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/a7a84315013ceea3591851d8c5d4ed52_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;600&quot; data-rawheight=&quot;506&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;600&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/a7a84315013ceea3591851d8c5d4ed52_r.jpg&quot;&gt;中国在这22个发展阶段类似的国家中，人口增长的排名倒数第三。如果&lt;b&gt;只保留亚洲国家&lt;/b&gt;，那么人均GDP类似的巴基斯坦、越南、孟加拉、印尼和印度的人口增长速度则全部快于中国。&lt;b&gt;中国在毛泽东时期的中国人口，根本就没有出现所谓的激增。相比同样发展水平的国家，中国的增速偏慢。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;二，毛泽东时期的生育政策是怎样的？到底有没有鼓励生育？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;建国后，中国的生育政策存在多个阶段，每个阶段，政府对生育数量持不同态度。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1949-1953：鼓励生育&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;中国人口众多是一件极大的好事，再增加多少倍也完全有办法，这办法就是生产。西方资产阶级经济学家如象马尔萨斯之流所谓食物增加赶不上人口增加的一套谬论，不但被马克思主义者早己从理论上驳斥得干干净净，而且己被革命后的苏联和中国解放区的事实所完全驳倒。（毛泽东，《历史唯心观的破产》，1949）&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;在建国初期，中央政府并不知道自己有多少人口，仅仅是沿用了国民政府时期4.75亿的统计资料。抗美援朝战争也使人们更容易看到人口增长的正面影响而忽视负面影响。此时期中国处在一个鼓励生育的阶段，不仅鼓励，还严格限制了绝育手术和人工流产。如1950年4月20日发布的《机关部队妇女干部打胎限制的办法》，规定除了严重影响母体和胎儿生命安全的6种情况之外，禁止打胎。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1954-1957：计划生育起步&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1953年第一次人口普查结果显示中国有5.8亿人口，比起之前的估算的4.75亿上升了整整1亿。这给中央政府敲响了警钟：原来人口有那么多！加之抗美援朝战争的结束，政府开始考虑到节育的现实问题，并出现了一系列探讨节育可能性的言论。&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;关于节育问题，我们党、我们的卫生机关和宣传机关，是提倡还是反对？有些人是反对的，有的人还写了反对文章。现在我们要肯定一点，党是赞成节育的，为什么要赞成而不反对？……中国大概不会因为节育闹人口恐慌，……应当赞成节育，不应反对。反对的理由都不能成立。（刘少奇，国务院第二办公室第一次节育问题座谈会，1954）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;节制生育是关系广大人民生活的一项重大政策性问题。在当前的历史条件下，为了国家、家庭和新生一代的利益，我们党是赞成适当地节制生育的。各地党委在干部和人民群众中（少数民族地区除外）适当地宣传党的这项政策，使人民群众对节育问题有一个正确的认识。（中共中央，《关于控制人口问题的指示》，1955）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;为了保护妇女和儿童，很好地教养后代，以利民族的健康和民族繁荣，我们赞成在生育方面加以适当的节制，卫生部门应该协同有关方面对节育问题进行适当的宣传， 并且采取有效的措施。（周恩来，《关于发展国民经济的第二个五年计划的建议》，1956年中共八大）&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;中国人多也好也坏，中国的好处是人多，坏处也是人多……要提倡节育，少生一点就好了，要有计划生产……农民要求节育，人口太多的家庭要求节育，城市、农村都有这个要求，说没有要求是不适当的。建议设一个委员会，节育委员会，作为政府的机关。人民团体也可以组织一个。我国人口增加很快，对于这个重要问题，似乎可以研究有计划地生育的办法……（毛泽东，国务院会议第十一次扩大会议，1957）&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;这是中国领导人第一次正式提出「计划生育」的观点。在此期间，报纸上进行了一系列有关节育的宣传，医院和卫生所也出现了关于节育避孕的技术指导，避孕药具也得到了供应。计划生育在这个时期就已经迈出了第一步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1958-1961：生育政策的反复&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;大跃进开始后，一些中央领导对计划生育的看法出现了转变，由之前的担心人太多，变成了忧虑人太少。3年大饥荒造成的人口负增长也使一部分人认为生育无需控制。计划生育工作出现了停顿，仅在部分地区继续开展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;要破除迷信：人多了不得了，地少了不得了。多少年认为耕地太少，其实每人二亩五分地就够了。宣传人多，造成悲观空气不对，应看到人多是好事，实际人口七亿五到八亿再控制，现在还是人少，很难叫农民节育。（毛泽东，1958）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;我国在工农业生产方面赶上资本主义大国，可能不需要从前所想的那样长的时间了。除了党的领导之外， 六亿人口是一个决定的因素。人多议论多，热气高，干劲大。从来也没有看见人民群众像现在这样精神振奋，斗志昂扬，意气风发。（毛泽东，1958）&lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;过去人们经常忧愁我们的人口多，耕地少。但是1958年农业大丰产的事实，把这种论断推翻了。只要认真推广深耕细 作、分层施肥、合理密植而获得极其大量的高额丰产的经验，耕地就不是少了，而是多了，人口就不是多了，而是感到劳动力不足了（中共中央，《关于人民公社若干问题的决议》，1958）&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;当人们彻底解除了一切束缚， 在共产主义思想大解放的情况下，人愈多，就愈能多快好省地建设社会主义，就能愈快地促使社会生产力的发展，就能愈快地促使国家的物产丰富，兴旺强盛，就能愈快地促使人民群众的生活优裕、 文化提高。（《红旗》，1958）&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1962-1970：计划生育再度提出与再度停顿&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;1962年起，中国的生育数量又开始迅速增加。政府再次感觉到了控制生育的必要性。1962年，中共中央、国务院发布了《关于认真提倡计划生育的指示》。1962年到1965年，周恩来也在一系列场合反复提出计划生育的重要性和必要性，并首次提到了控制人口的目标。在此期间，城市地区的计划生育工作有较大推进，但农村地区的计划生育仍然是空白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;现在计划生育，就是把人口增长率压到净增2%，每年也有200万人。将来城市人口还要加一点的，就算计划生育做得好，20世纪城市的计划生育能把人口增长率压到净增1%-1.5%，这就了不起了。当然可以做到，日本就做到了……避孕是个战略思想，要同备战、备荒和科学试验结合起来，争取使人口增长率下降到1%，争取在二三十年内 做到，要做长期工作。（周恩来对卫生工作的指示，1965）&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;1966年，文化大革命席卷全国，虽然生育政策没有大的改变，但此时的地方生育机构大都名存实亡，计划生育工作陷于再度停滞。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;1971-1978：计划生育逐渐恢复&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;70年代开始，随着50年代生育高峰时期的人口进入劳动年龄，控制生育又成为了中央政府刻不容缓的现实需要。各地区的计划生育机构逐渐恢复成立。在此期间，周恩来作了大量工作，重申计划生育的重要性。&lt;br&gt;1970年，周恩来就在全国计划会议上提出：「计划生育工作在文化大革命期间有点放松，青年结婚的早了，孩子生的多了。70年代开始要注意计划生育。」&lt;br&gt;1974年，毛泽东在《关于1975年国民经济计划的报告》再次作出了「人口非控制不行」的批示。这也是毛泽东对中国人口作出的最后一次表态。&lt;br&gt;&lt;br&gt;70年代逐渐形成了晚、稀、少的生育政策。其中「晚」指男25岁以后结婚，女23岁以后结婚，24岁以后生育；「稀」指生育间隔3年以上；「少」指每队夫妇生育不超过二个孩子。1975年，卫生部的全国卫生工作会议指出，要在群众自觉的基础上，按「晚、稀、少」的要求，把生育计划落实到人。在1975年后，在毛泽东的指示下，许多地区加强了计划生育工作的力度，包括避孕药具免费提供甚至送上门、开展人口理论培训班、中学增设晚婚节育课程等等。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据以上梳理，我们不难发现，真正进行了「鼓励生育」的仅有建国初期数年与大跃进时期。并且，大跃进期间的所谓「鼓励生育」实际上伴随的是饥荒和生育人口的减少。在其他时期，政府对于人口增长的态度一直是比较保守的，大部分时候都赞成计划生育、控制人口增长，并且有实际政策落实；即使在文化大革命初期，也只是计划生育工作的停顿，而没有进行鼓励。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;三，毛泽东时期的生育政策和生育率变动之间存在什么关系？&lt;br&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;我在&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20409137/answer/16747475&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;这个回答&lt;/a&gt;里提到过，影响真实生育行为的最重要变量是女性的教育水平。另外有研究也发现，影响第二大的变量是幼儿的死亡率。使用世界银行1970年至2010年的数据，我们对241个国家进行分析，可以发现两个基本结论：年轻女性（20至24岁）的平均受教育年限每提高1年，生育率将下降0.36；儿童死亡率每下降10%，生育率将下降1。在去除了每个国家的固定效应后，&lt;b&gt;一个国家的年轻女性教育水平与&lt;/b&gt;&lt;b&gt;5岁以下儿童死亡率的变动，决定了该国80%&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的生育率变动&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;生育政策影响有多大呢？有&lt;a href=&quot;http://dornsife.usc.edu/assets/sites/615/docs/JMP_Fei_Wang.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;研究&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;发现，80年代初开始的强制一胎化使中国在30年中减少了7000万左右的新生儿，远低于计生委自己的估计（&lt;a href=&quot;http://www.fawan.com/Article/jrtt/2013/11/16/135621218150.html&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;计划生育40年 少生4亿人&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）。在改革开放之前，毛泽东时期的计划生育政策缺乏强制性，主要以宣传为主。把1950-1978年的生育政策和历年真实生育率放在一起，可得下图。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/ca9613e464c802d2abebdcb5207a6283_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;681&quot; data-rawheight=&quot;389&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;681&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/ca9613e464c802d2abebdcb5207a6283_r.jpg&quot;&gt;不难发现，在70年代以前，生育率的上升和下降，与政策的变动几乎没有关系。例如从1950到1957年，不管是鼓励生育还是宣传节育，生育率都稳定在6左右。在计划生育政策逆转为鼓励生育的大跃进期间，生育率反而大幅下降；在1962年计划生育重新开始后，生育率又在1963年攀上了高峰；在计划生育名存实亡的文革开始期间，生育率也保持不变。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在1970年后，随着计划生育机构的逐渐恢复以及1975年的「晚、稀、少」开始，中国出现了建国以来最大规模的一次生育率下降，从1970年的5.93下降到1980年的2.29。这样的生育率降低，和「晚、稀、少」有多大关系？或者说，半强制的计划生育政策，真的起到了有效降低生育率的作用吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;可以这么想，如果半强制的「晚、稀、少」真的起作用了，那么80年代开始的严格一胎化岂不是作用更大？但实际上，从1980年到1990年的整整10年时间，虽然严格一胎化政策在逐渐加强，可1990年的生育率却完全没有降低，仍然有2.31。&lt;br&gt;&lt;br&gt;看起来，使得70年代生育率大幅下降的，并不是半强制的「晚、稀、少」政策。否则，80年代的强制性政策出台十年，生育率不至于完全没有下降。真正引起生育率降低的，是别的因素。下表可以看得更清楚：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/7f2f6b13f53eed5b628ac93da26a4d86_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;590&quot; data-rawheight=&quot;111&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;590&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/7f2f6b13f53eed5b628ac93da26a4d86_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;上表可以看到，在&lt;b&gt;女性教育方面&lt;/b&gt;，由于建国后初等教育迅速普及，一个在1970年的20岁女性的平均教育年限是4.36年，而一个1980年的20岁女性的平均教育年限上升到了7.22年，比前者有着接近3年的教育年限上升。然而，一个1990年的20岁女性的教育年限仅有7.28年，10年来只上升了0.06年，两代人之间几乎完全没有教育改善。&lt;b&gt;儿童死亡率方面&lt;/b&gt;，从1970年至1980年的10年中，5岁以下儿童死亡率从111‰下降至61.3‰，下降幅度为45%；而从1980年至1990年，5岁以下儿童的死亡率仅仅下降了12%。这两项指标在70年代的快速改善以及在80年代的停滞不前，实际上真正主宰了中国的生育率的变动趋势。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比起以上两项指标，生育政策的影响就要小得多了。上面给出的&lt;a href=&quot;http://dornsife.usc.edu/assets/sites/615/docs/JMP_Fei_Wang.pdf&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;研究&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;认为，毛泽东时期的生育政策大约减少了0.2左右的总和生育率。与70年代达到3.64的生育率下降相比，0.2是一个几乎可以忽略的数字。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说个题外话，有一种说法叫做「错批一人，多生三亿」，意思是批判了马寅初的生育理论，导致人口多增加了三亿人。荒谬的说法。不是说马寅初是对的还是错的，而是即便真的采用了马寅初的理论提倡二胎限制三胎，最后该生多少还是生多少。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;结论&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓「毛泽东时期鼓励生育是否带来人口激增？」，是一个完全错误的问题。如果非要问的话，也应该是「毛泽东时期的生育控制是否减缓了人口增长？」&lt;br&gt;&lt;br&gt;而对后一个问题，答案仍然是「几乎没有」。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;注：数据来自Worldbank、Penntable、1990年人口普查微观数据。政策资料大量参考了杨发祥的博士论文《当代中国计划生育史研究》。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20127634/answer/33490470
</link>
<author>
Betty
</author>
<title>
为什么法海要阻止白素贞和许仙在一起？
</title>
<description>
给大家提供一个老派的说法，这个版本来自《西湖民间故事》一书。此书是 1959 年开始搜集整理，因为文革的阻挠，1978 年才得以出版。其反映的故事应该还没受现代媒体流行文化的影响。我觉得这个版本的白娘子故事在很多细节问题上都非常严谨，情节环环相扣，比后来流行的版本好得多。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个版本的白娘子故事，概括起来是这样的：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;三月三，西湖边上非常热闹，游人多，摆摊的人也多。吕洞宾也来凑热闹，挑个担子卖汤圆。他喊：“大汤圆一文钱三只，小汤圆三文钱一只！”大家都笑他，以为他说反了，可是吕洞宾还是这样喊。大家都围过来买他的大汤圆，一会就卖完了。这时有个老头带着一个小男孩，小男孩也想吃汤圆，因为大汤圆卖完了，老头就买了一个小汤圆。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;（小男孩吃小汤圆是因为大汤圆卖完了，而大汤圆卖完了是因为大汤圆个子大反而比小汤圆便宜。每件事都有前因后果，丝丝入扣。）&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;小男孩吃了汤圆之后，三天没吃饭。老头去找吕洞宾，吕洞宾说，我的汤圆不是每个人都有福消受啊。他倒拎起小男孩，汤圆从小孩嘴里吐了出来，滚下西湖。断桥下面有一条白蛇和一条乌龟，白蛇脖子长，抢着吃到了汤圆。乌龟赖白蛇抢了汤圆，跟白蛇打。两人本来都是五百年道行，但白蛇吃了汤圆，这汤圆其实是仙丹，相当于五百年道行，乌龟打不过白蛇，跑了。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;（这乌龟就是后来的法海，他和白蛇的仇就是这时候结下的。乌龟和白蛇的本领本来差不多的，乌龟打不过白蛇是因为白蛇吞了汤圆，多了五百年道行，而白蛇能抢到汤圆是因为蛇比较长。每一步都必然而合理。）&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;白蛇多了这五百年道行，才能变化成人。她后来遇到许仙，许仙自我介绍说：“因为我小时候遇到过神仙，所以取名许仙。”许仙就是当年吃汤圆的小男孩。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;（完美解释了许仙名字的由来。许仙的名字是因为当年的汤圆，白蛇能变成人也是因为当年的汤圆，两人的缘分更是因为当年的汤圆。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;许仙、白娘子两人结婚、到镇江开药房的事就不细说了。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;当年被打跑的乌龟，逃到如来座下听经，趁如来打瞌睡的时候偷了如来几件宝贝，到人间化作一个和尚，取名法海。法海害死了金山寺主持，自己做起了方丈。他嫌寺里香火不旺，就在城里散布瘟疫，想让人来寺里烧香许愿。但大家都去许仙那抓药，瘟疫流行不起来。法海气得要命，跑到许仙店里一看，原来老板娘就是当年的白蛇。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;（双方旧恨未解，又添新仇。许仙的职业也变得重要，他正好是开药店的，才会和法海结上仇。而法海散布瘟疫的原因，也并非单纯为害人而害人，他是想让人生病，好让他寺里赚香火钱。）&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;法海趁白娘子不在的时候，约许仙七月十五去金山寺参加盂兰盆会。那天许仙本想和白娘子一起去，但白娘子已经怀孕，不便爬山，许仙就自己去了。法海告诉许仙，白娘子是蛇妖，逼许仙拜自己为师，出家当和尚。许仙开始很惊慌，但后来想：“娘子对我情义深重，即使是蛇，她也不会害我。她如今有了身孕，我怎么能抛下她出家做和尚！”法海就把许仙关了起来。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;（这一版的许仙很有情有义啊，没有像其他版本那样动摇心性，怀疑白蛇，嫌弃白蛇。）&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;白娘子去找法海要人，水漫金山，但法海有偷来的宝贝抵抗，白娘子失败，就回西湖练功。许仙后来自己想办法逃走，回到药店，看到人去楼空，就也回了西湖边。二人重逢。后来白娘子生下一个孩子。摆满月酒的时候，许仙想，娘子要抱孩子出去跟长辈亲友们见面，可惜首饰都丢了。这时听见外面有货郎叫卖凤冠，他出去一看，很漂亮，就买回来给白娘子戴上。这凤冠越箍越紧，原来那货郎就是法海，凤冠是他偷的宝贝变的。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;（法海之前是打不过白蛇的，能困住白蛇全靠从如来那偷来的宝贝。白蛇之所以中招是因为戴了宝贝变成的首饰，而她之所以要戴首饰是因为：一，孩子办满月酒，要见长辈亲友；二，原来的首饰，因为之前法海金山寺那一场闹，都丢了。金山那一场大闹，不仅本身是情节的一个大波折，而且为后来的故事埋下了伏笔。此外，白蛇的怀孕生子也有多重作用，之前解释了为什么许仙会独自去金山寺，现在又引出了买首饰。每个细节的设置都有意义。）&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;法海造了一座雷峰塔，把宝贝砌进去，镇住白蛇。小青逃走了，她苦练功夫，又回来找法海报仇。两人打的时候惊动了如来，如来把法海偷走的宝物都收了回去，包括砌在塔里的宝贝，这样白蛇就出来了。法海没了宝物，打不过白蛇青蛇，只好逃到螃蟹肚脐下面躲起来。螃蟹原先是直着走路的，因为肚子里钻进了法海，就改成横行了。至今掀开螃蟹背壳，还能看见秃头和尚呢。&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;（法海为什么一会儿很厉害能收了白蛇，一会儿又打不过白蛇要躲进螃蟹里，是因为如来宝贝的得失。这故事甚至还解释了螃蟹为什么会横行。）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;这个故事的情节编织得实在是太圆满了，结构实在是太精巧了，每个细节都有作用，每个情节都有铺垫，实在是丝丝入扣、环环相因。我真心叹服。&lt;/p&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26597211/answer/33493607
</link>
<author>
菠菜
</author>
<title>
如何确定女生是在考察自己还是根本就不喜欢自己？
</title>
<description>
我来说个“下注”理论。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设我们把想有回报的付出称为下注（这里不考虑那种我付出我无所谓，或者我已经满足的这个情况，这个状态虽然很好，但的确新手做不到），那么在追求期，无所谓男追女女追男啊，只要在追求期，我们就会遇见个问题，什么时候可以加注？&lt;br&gt;&lt;br&gt;对方喜欢自己，这是牌局的最好结果，就好像一家独吃一样，而对方的忽冷忽热，就是在诱惑自己加注，加不加，跟不跟，怎么判断。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那我们仔细想象下打牌，虽然我不会打但是大家都看过赌神对不对？什么时候赌神加注啊，第一是赌神肯定赢了的时候，第二是赌神要对方相信自己肯定赢了的时候。&lt;br&gt;&lt;br&gt;假设你设定一个追求局面，你认为平时利用破碎时间打打电话，短信联系是没有损失的，那你就想打就打，不要烦到对方就行（如果你觉得这如果没有回应或者追不到也是无法接受的损失，那还是不要追人了）&lt;br&gt;&lt;br&gt;除了花费破碎时间以外的所有互动，我们都假设是一种加注，那所有加注的基础都在于：对方在你下注以后给了你正回馈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;说现实点，当你和对方出来互动，出来的时候你的一切安排都被无所谓了，对方也没有期待和你下一次的表示，或者她虽然表示这次玩的很开心，但是约会结束以后她仍然没有任何主动关心你的表现，那么就应该明白自己这次失败了，不要妄图依靠同样的累积加注能翻本，你得想办法重新开始。&lt;br&gt;&lt;br&gt;重新开始就是回到破碎时间联络的局面，把某次约会或者帮忙当成对关系毫无进展的独立事件，而不是那种我们都出来过了，她（他）还愿和我聊天，她（他）一定知道我心意了，所以我们关系不一样了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个推倒前面半句是对的，你们互动过，你的小九九也许对方知道，但后半句是错的，知道了就一定会让你达成目的进阶吗？这社会资源没丰富到这个地步。&lt;br&gt;&lt;br&gt;要明白，当你要进阶的时候，就是让对方会陷入一种一旦接受就必须放弃其他可能性选择的时候，这对一个自以为有无限选择性的年轻人从来不是一件容易的事，条件越是好，放弃的资源越是多，不要以为自己愿意放弃其他选择别人就应该也愿意，那是流氓逻辑。你所有的付出有没有效果，是对方说了算的，他在互动后没有进一步展示，那你就先拉距离，一方面也让对方明白你自己时间也是很重要的，你对每次见面互动都是慎重的，另一方面也给自己时间和空间来考虑，我这次没到点子，他/她到底需要什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外，我不建议在任何非见面互动时说太直白的话，适当暧昧是可以的，但任何求进阶的直白话语，统统不要那么随意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;约会结束以后，不要错误地在对方没有鼓励信号，只有客气信号的时候以为可以通过约会次数或者认识时间长短来进阶，也不要忙着用连自己都觉得不自在的所谓付出的数量战胜质量。只有在对下一次见面互动有某种思路或者信心，或者在碎片时间联系时对方释放了非常正面的信号后，你才发动下一次邀约。如果你不明白对方是不是释放正面信号，那以自己有思路为准。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所谓有思路起码就是你知道在这次互动，不会继承上一次的压力，彼此也不会牵扯太大多余精力，不会有太大负担，比如人总得吃饭，一起吃顿好的，大家都开心，但一个礼拜就得一起吃顿，那就是负担，在对方没有释放任何正面信号的时候，哪怕每次都约的出来，也应拉开间隔，证明自己的时间不是那么随意的，对对方的态度是看重的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这就是赌神心态，一方面你要赢才加注（你起码要自以为可满足对方需求才发动下次互动邀请），另一方面，你让对方觉得你能赢（你让对方了解到你互动时间是慎重的，是不那么随意的这种压力），在这种节奏的保持下，不说百战百胜，但起码心态和赢面会不太一样。&lt;br&gt;&lt;br&gt;追求，是一种很美妙的事情，特别是那种能把控自己心态和节奏的追求，是人生乐趣之一，会让你体会到赠人玫瑰，手有余香的满足，放弃那种跪下感动自己去死缠烂打的懦弱，要明白，追求别人，就是在追求更好的自己，而美好的基础，就是千万不要打着爱情的旗号在需要自控的时候自欺欺人说：这是爱，所以我控制不了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;控制不了的只有贪欲，绝对不是爱情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;至于他或者她是不是考察你，这不用问，任何人都处于她人的审视之下，但她考察你和他喜欢你基本没有关系，那只是人类本能之一，不要因为自己处于被考察而急躁就行了。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/20324855/answer/33490326
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
美国名校大学生一般怎样度过本科四年？
</title>
<description>
谢邀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我今年五月从哈佛大学本科毕业，成绩中等，在校园里不算出类拔萃也不算默默无闻。我从入学到毕业之间运气非常好，一个很偶然的机会让我得到了保持了四年的友谊。另一个很偶然的机会让我在大一拿到了喜欢的行业里最好的实习机会，使我一直没有找工作的压力。另一系列在其他学校难得的机会让我大学四年学业充实但不繁琐（当然这是现在这么想的，当时还是很头疼的）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但我这个答案不会写我怎么度过这四年的。我的故事太平淡了。我在这里写一下我三个很有趣的朋友的故事。这三个朋友在自己的路上走得比同龄人都远很多很多。我就叫他们C，E，和G吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;阿C&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;刚入学时，我很吃惊地发现有那么多同学其实已经互相认识了。后来才知道他们很多都是从同一个寄宿学校/超级高中认识的。但有一个长相不怎么起眼的C同学，则是其他同学主动相见介绍自己的。所有人的开场白都是“啊，你一定是C，我听说过你”。只有我不认识他。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个C是真正意义上的天才。我说的不是“考试得满分”的天才，而是“16岁时有街边卖的杂志介绍他的计算机天赋”的天才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许C注意到我是他楼层唯一一个华裔男生，在搬进宿舍的第一天晚上他就过来自我介绍，在得知我想学数学后，C就不留余力推荐我上大一最难的数学课，Math 55。&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20953190/answer/16781071&quot; class=&quot;internal&quot;&gt;哈佛大学的『数学 55』课程到底是什么样的，有多难？ - 知乎用户的回答&lt;/a&gt; 这是一门传奇的课程，据说一年内可以学完大学四年的数学课。教课的是26岁拿tenure的传奇教授Noam Elkies。后来事实证明我上完这么课以后的确是上完了四年的数学课 —— 被折磨过后再也不想碰纯数学了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和C在Math 55不算好学生。每周的problem set只有10道题，但每道我们都不怎么会做。这门课允许学生一起做作业，我和C每周就和班里几个比较好的学生一起做作业，希望他们能“辅导”我们。 就这样，我这个数学一般的学生莫名其妙地认识了同届数学最好的几个同学，包括另一个学术成绩被媒体报道过的D和Math 55全班认为天赋最高的G同学。后来大二分宿舍时我和C和D选择住在一起，友情延续了四年。&lt;br&gt;&lt;br&gt;大一过了一半的时候C突然跟我说他想暑假去金融公司实习。他满怀希望地申请了行业里名声很大的J公司，并邀我陪他一起训练J公司喜欢问的速算数学题。和他一起训练速算题是改变我命运的一件事 —— C在面试中表现不佳没有拿到实习，而我拿到了。C最后选择去了另一家金融界内名声很大的公司，而他被录取是因为这个公司的核心职员曾经在杂志上读过C的生平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但C在实习以后跟我说他并不喜欢金融，而更喜欢跟着他认识的几个计算机前辈去创业。他在学校一个招聘会上认识了他一直崇拜的Adam D'Angelo，就是Quora的创始人。Adam也是从高中起做编程竞赛的天才，毕业后进了到时还是中型创业公司的Facebook，当上Facebook CTO以后退出公司跟Charlie Cheever一起创业。C因为背景和Adam太像，视Adam为开拓路线的前辈+偶像，在Adam邀请下大二结束后到Quora实习。Adam后来建议C假如他想自己创业，毕业后应该到比Quora更小一点的公司。&lt;br&gt;&lt;br&gt;C因为这个建议大三时休学了一个学期，专职在Quora工作，顺便在旧金山找小型创业公司。这段时间我因为忙，很少和C联系。C休学后回到学校，给我感觉成熟了很多。他在哈佛的最后1.5年完全不把学业放在眼里。以前Math 55时我们愿意连续熬夜为了完成一个Problem set，而C从Quora回来后学会了专门挑简单的课。就算这样也经常不去上课，有次因为想去South by Southwest不请假直接连续翘课10天。C在旧金山发现了fame比聪明更重要，开始学习如何让自己/自己的产品迅速传播出去，尽管这和C的专长截然不同。他还发现了哈佛人际交往的重要性，经常通过这种hackathon和交流会认识更多的人。这和他大一时在宿舍里锁着门不跟客厅里的人玩真心话大冒险截然不同。&lt;br&gt;&lt;br&gt;C也开始关注自己外部形象和女生了。这段时间我听C讲的最多的就是怎样调节饮食和健身。我在他的“威压”下开始和C一起健身。我们还几乎每个星期都有一天深夜讨论女生。很让我惊讶的是，C在和女生交往方面有着天生的自卑。这也许和他作为亚裔男生在美国长大的背景有关。他在这段时间里尝试和很多女生交往，去了很多次date，也用tinder“钩”到一些女生。但他总觉得那些女生和他不在一个“节奏”上，没有趣味。我开玩笑说假如我是女生你应该会喜欢上我，他说假如有更多女生像你一样就好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;C在毕业前夕（真的是领毕业证书前一晚）终于和他四年的红颜hook up了。现在两人不知道是否还联系。C毕业后去了一家startup，还没报到startup就被收购了,他的股权应该增长了很多。在硅谷这个什么事情都可以瞬间改变的地方，C也许很快会变得让我认不出来。在他兑现股权以后，我相信他身边会有很多他学生时代接触不到的“有趣味”的女生。届时不知道他会不会还会深夜像我表白。&lt;br&gt;&lt;br&gt;阿E：&lt;br&gt;阿E的故事其实是两个人，阿A和阿E的故事。两人都是土耳其人，两人政治热情都很高，但两人的政治立场截然不同。阿A是参与过广场革命的左翼反对派，而阿E的爸爸是土耳其总统。&lt;br&gt;&lt;br&gt;待续
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26611519/answer/33487089
</link>
<author>
刘鹏程Sai.L
</author>
<title>
被某通快递员打了怎么办？
</title>
<description>
我不明白很多答案中讥讽甚至是辱骂题主是因为什么？我承认快递员的工作很辛苦，很不容易。但是这样就是索要不合理收费和动手打人的依据么？那些讥讽题主的人你问清楚题主在和快递员发生争执的时候快递员是不是恰好工作繁忙了么？就说题主是矫情和浪费快递员时间才挨的打。简直是胡扯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我是支持和同情题主的，绝对支持题主在遇到这样情况下，要讲清楚道理和为自己维权的要求。&lt;br&gt;&lt;br&gt;首先先说快递单收费的事情，这个事情网上已经有大量的相关报导和争议出现。现在可以明确的是，快递单收费不是国家法律法规中规定的，而且也不是行业整体性的规定，有部分快递公司对快递单进行收费，收费价格没有得到物价部门的允许，也没有相关规范，收费标准是公司自己定的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;blockquote&gt;近日，省城的小李快递物件时，只因填错了一张快递单，快递公司让她交了2元钱，这令她感到不理解。10日，记者调查发现，各家快递公司对作废快递单收费价格不一，物价部门也没有统一的收费规定。&lt;br&gt;&lt;p&gt;这名工作人员还说，小小的快递面单不过是几张纸，当然没那么值钱，但是总公司逐级卖给加盟商，都是要收费的。这个费用当然远超纸张成本，而费用层层加码，到了业务员手里，只好转嫁给顾客了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者还从一些快递业务员口中获悉，公司将面单“批发”给他们的价格一般在1元左右，如果在使用中有损耗，譬如客户填错地址等等，损耗需要业务员自己承担。还有的快递公司，直接在面单上印上了“有偿使用”的字样，提醒消费者必须为面单掏额外的钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律师：收费必须事先说明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江泽鉴律师事务所的吕姝玥律师认为，快递价格或是面单是否收费，由快递经营者根据自身成本及市场调控自行制定价格，不属于由政府调控或指导价格的范围。但是快递公司在制定收费价格时应当合理，如果同业经营者相互串通操纵市场价格，损害消费者合法权益的，消费者可以向价格管理部门进行投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照消费者事先知情权的法律规定，在提供服务前，快递公司的工作人员必须告知消费者收费详情，其中也包括面单工本费用。在寄件人填写单子的时候，工作人员还应该提醒寄件人要小心填写，作废的快递面单要另行收费等。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br&gt;而且大家想一想，别说题主这种因为收费价格高不打算发货的情况，就是我们平时填快递单写错了的事情实属难免，仅仅一次正常的笔误就要收费？这明明是快递终端把自己公司治理结构问题推倒消费者身上，让消费者买不合理的单。有人说几块钱的事情计较什么？你真大方！别说题主是学生，自己没有收入，就是我有收入，我也不能容忍1分1毛的浪费我的收入，更何况这样的支出本身就是不合理的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使退一步讲，收费是国家和物价部门许可的，那么题主没有询价，快递员没有报价的情况下，单子作废了，那么责任也应该是双方各自承担一半，3块钱的费用，题主出1.5元，快递员出1.5元。没有任何道理能说明题主应该完成承担。而且商家在出售产品和服务的时候，在任何情况下都义务对消费者先进行报价。有人举去饭店吃饭不看价目表的例子，价目表按规定是商家应该主动出示的，如果消费者坚决不看价目表，那么饭店哪家饭店敢给这样的客人上菜。咱别胡说八道好么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;更何况动手打人，而且大骂x你妈这种极其过份的辱骂性言语。在题主没有首先进行任何侮辱性言语和侵犯性动作的前提下，做这样的事，简直就是不可容忍。没有任何一种，忙啊，赶时间啊，这种理由是可以开脱和推卸的。就算是所有错误都是题主造成的，题主是个纠缠不清的人，快递员可以报警啊，让警察来处理，让警察沟通之后让题主把该交的钱交了，没有什么借口是可以支持在这种情况下打人的。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果题主是足够客观的描述事发的经过的话，题主是一点责任都没有。那么现在来说解决方案，首先题主被打之后错过了最好的维权机会，那就是去验伤。别以为他掐了脖子，没严重的伤害你，验伤就没有意义。我给你讲个真事，就发生在我朋友身上，几年前我和朋友在他表哥家打牌，警察突然上门来把他表哥带走了。当时我们都惊了，事后才知道，他表哥因为一点争执两天前在工作单位楼下打了一个人的耳光，就一下，打完就走了。结果人家报警验伤，验伤结果就一行字，&quot;被害人受钝击致面部红肿且有软组织挫伤&quot;，OK，他表哥就因为这个派出所走了一趟，最后私了赔了5000元，否则拘留没商量。他掐你脖子的过程如果造成你明显的疼痛，验伤结果基本上必有软组织挫伤这一条，就够他吃不了兜着走了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然现在可以验伤的时间过去了，这个办法也不管用了。那么你可以打电话给他所在的快递公司进行投诉，同时向国家邮政局提起投诉。网站链接如下，&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://sswz.chinapost.gov.cn/&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;申诉网站&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这里顺便告诉大家一件事，国家邮政局规定，快递公司受72小时送达原则制约，也就是说中国境内的快递，从寄件方这边收件开始算，到被收件人签收的整个过程，只要超过72小时，快递公司就违反了该原则，必须对寄件人进行道歉及经济补偿。这种情况我自己遇到很多次，一般我都会先向快递公司投诉，不受理的，我会在这个网站上填申诉单，大多数快递公司被我申诉之后都是不情不愿的道歉，态度也不诚恳，根本就不提赔偿的事，只有某口碑还不错的快递公司被我申诉之后极其诚恳的道歉，并送我两张面值22元的快递抵值券作为经济补偿，最后总部和省公司分别打来电话询问处理结果所否满意，并留给我一个省公司相对畅通的联系电话以备总部客服电话不畅通时拨打。&lt;br&gt;其实我们天天在收发快递，绝大多数人是不知道这个72小时原则和投诉渠道的，可见中国的消费者维权之难和大家被侵犯权益之后的维权意识之淡薄。&lt;br&gt;&lt;br&gt;所以题主去申诉吧，因为你申诉之后邮政局就会有一条记录在，而且他们也会要求快递公司给出合理的处理和解释，否则会在全年的记录中留下极为不利于快递公司的记录。有点像券商被降级的感觉，下一年度需要快速公司上缴给邮政局的费用和保证金等应该是会相应增加。所以快递公司都是极其害怕这个申诉渠道的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外题主和快递员之前的争执时，其实也可以有其它处理方式，你发现他不讲道理，而且态度极其不好，但是没动手之前。你可以把那3块钱交了，之后让他签名在快递单上，或者拍照证明是他让你为这个快递单交钱的，出门直接报警加物价局举报，没必要被他暴力侵犯。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同时你说的不送件，不取件，还受保管费的情况那都是不合理不合法的，快递公司总部——邮政局——物价部门举报一条龙走起。一个人力量不够，多找同学一起来，希望你通过这件事把自己受的委屈和侮辱得到一个合理的解决，同时你如果能帮全体同学争得合理的快递收发，你收到的赞誉和支持也值得抵消你受的委屈了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后说一句，一定有人会说，你这么说这么做考虑过快递员的辛苦和不容易么？我告诉你，我考虑了，题主学校出现的情况不是学生的责任也不是底层快递员的责任，是快递公司投入人力物力不足和管理缺失的问题，学生发快递也没享受特别的优惠，凭什么快递公司占着校园这个低投入高产出的金矿，只挣钱不付出。只要增加网点和快递员人数，事情立刻就可以顺利解决，快递员可以不那么辛苦，学生们也能得到合理的服务。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;任何情况下，消费者的维权不是矫情，是对这个行业进一步的的合理和规范做出的积极促进！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;利益相关，我最好的朋友就是我家乡那个城市的X通快递总代理，我在家的时候我发件他说不收我费用，但是我说你不收我就找别家发，他按成本价给我，不超首重情况下省内4块，省外6元。我不在家的时候遇上快递延误而且态度恶劣，他告诉我的相关申诉网站。他自己也对快递行业内部的种种不合理极度反感。所以我不是黑快递员，是黑无良快递公司。&lt;br&gt;同时我说的口碑不错的快速不是他们公司。
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26625740/answer/33463508
</link>
<author>
小张
</author>
<title>
被 220V 电压电到是一种怎样的体验？
</title>
<description>
这么专业的问题，居然没人邀请我，真是太不应该了&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为一名优秀的电工，我在专业触电这条路上已经走了好几年，现身说法为大家普及触电体验&lt;br&gt;&lt;br&gt;我国标准电压等级有好多种，127/220；220/380；380/660……再往上数也没什么意义了，因为已经“基本上全挂了”&lt;br&gt;&lt;br&gt;先说220吧，说实话，220不算特别危险的（请不要相信我的胡言乱语），日常生活用电等级嘛，相信不光电工，就算是经常在家捣鼓家用电器的老少爷们儿们也不少被电打过的，具体说就是一阵痉挛，从你触电的部位起高速穿过整个身体，一瞬间人就精神了，试想把一个人紧紧的绑在一个巨大的跳蛋上，然后按下按钮。。。那感觉，你懂的&lt;br&gt;&lt;br&gt;再讲讲380吧，因为工作原因，380的电压经常捣鼓，触电的感觉就是220的升级版，触电的部位会有明显的痛感和灼伤感，整个人像是吃了一击闷棍一样，特别是心脏，触电那一刹那非常难受，胸闷，心慌，心脏像是被人狠狠地握了一下。然后呢，你得半天才能缓过来劲&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上的经历仅限于点到为止的触电，然而为什么我们从小就接受教育讲触电危险强调用电安全呢&lt;br&gt;&lt;br&gt;因为还可能会拉弧&lt;br&gt;&lt;br&gt;拉弧是一种非常严重的用电事故，原因是带载分合闸，外在表现就是人工制造了一道闪电。。。这道闪电的能量巨大，足以摧毁脆弱的人体，家庭用电几百几千瓦用电器难以发挥出拉弧的效果，工业级的水泵提升机上千千瓦，电弧可以瞬间烧焦一条胳膊&lt;br&gt;&lt;br&gt;干电工这么多年，胆子越来越小，每次搞检修，我都会神经质一样的一遍又一遍的确认再确认，电气作业里面有停电的六个步骤“停电，验电，放电，打接地线，落明锁，挂停电警示牌”，每一步都很简单，可每一步都能救命&lt;br&gt;&lt;br&gt;我们的单位，不管是领导还是工人，把人命都看的太轻了，措施上安全事项写的清清楚楚，可到了现场大家全都是一个劲的撵进度，根本不把安全当回事，我曾亲眼见过一个工人傻着个脸子去把别人正检修的线路开关停电牌摘掉要送电，幸亏落有明锁，没造成事故&lt;br&gt;&lt;br&gt;我认识一个老电工，高压电触电“基本上全挂了”但人家没挂，因为他触的不是电网，是线路余电，电停了，但是线路的电容作用存有余电，没放电就去检修，还好余电不多，只是烧伤了一条胳膊，植皮之后又回来了，从此不干电工，他那个，是1万伏高压电&lt;br&gt;&lt;br&gt;触电是很危险的，生命是很脆弱的，即使是现在线路安全装置越来越完善，也希望大家都能对电这玩意儿保持一定的敬畏之心，题主要的体验，前面不是说了嘛，绑个那个啥就能实现&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后双手合十的很大家说一句，珍惜生命，安全用电
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26608184/answer/33456985
</link>
<author>
景行止
</author>
<title>
日本应该为南京大屠杀道歉，那么是不是美国也应该为投放原子弹道歉？
</title>
<description>
感谢 &lt;a data-hash=&quot;686800afd51a45b8b2c31f7a00fa6818&quot; href=&quot;http://www.zhihu.com/people/686800afd51a45b8b2c31f7a00fa6818&quot; class=&quot;member_mention&quot; data-editable=&quot;true&quot; data-title=&quot;@钟磊&quot; data-tip=&quot;p$b$686800afd51a45b8b2c31f7a00fa6818&quot;&gt;@钟磊&lt;/a&gt;提供的出处&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://archive.org/details/smithsonianinsti00unit&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;archive.org/details/smithsonianinsti00unit&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.militaryphotos.net/forums/showthread.php?159069-Fulltext-of-Charles-W-Sweeney-s-Hearing-Before-the-Committee&quot; class=&quot; wrap external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;Fulltext of Charles W. Sweeney's Hearing Before the Committee&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;http://www.af.mil/AboutUs/Biographies/Display/tabid/225/Article/105472/major-general-charles-w-sweeney.aspx&quot; class=&quot; external&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noreferrer&quot;&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;http://www.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;visible&quot;&gt;af.mil/AboutUs/Biograph&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;invisible&quot;&gt;ies/Display/tabid/225/Article/105472/major-general-charles-w-sweeney.aspx&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;ellipsis&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;i class=&quot;icon-external&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;———————————————————————————————————— &lt;br&gt;美国退役空军少将查尔斯.斯文尼1995年5月11日在美国国会发表的演讲全文：&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我是美国退役空军少将查尔斯.斯文尼。我是唯一一位参加了两次对日本原子轰炸的飞行员。在对广岛的轰炸中，担任驾驶员蒂贝茨上校的右座领航员，在对长崎的轰炸中，任编队指挥员。&lt;br&gt;&lt;br&gt;作为唯一一个参与两次对日本原子轰炸的飞行员，我将陈述本人亲身经历的往事。我要强调指出，我所陈述的都是无可争辩的事实，而有些人就是无视这些明显的事实，因为这些事实与他们头脑中的偏见不符。&lt;br&gt;&lt;br&gt;此刻，作为经历了那段历史的人们，我要陈述我的思考、观察和结论。我相信杜鲁门总统作出的对日本使用原子弹的决定不仅符合当时的情况，而且具有压倒其他可能选择的道义上的必要性。象我们这一代绝大多数人一样，我最不希望发生的一件事就是战争。我们作为一个民族不是骑士，我们不渴望那种辉煌。当我国正在大萧条中挣扎时，日本开始了对邻国的征服－－搞什么“大东亚共荣圈”。法西斯总是打着漂亮的旗帜去掩饰最卑鄙的阴谋。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种“共荣”是通过对中国进行残酷的总体站进行的。日本作为一个国家，认为自己命中注定要统治亚洲，并由此据有亚洲的自然资源和广袤土地。未有丝毫的怜悯和犹豫，日本屠杀无辜的男人、女人和孩子。在惨绝人寰的南京大屠杀中，30万手无寸铁的平民被屠杀。这是犯罪。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是事实日本认为美国是阻止其实现在亚洲的“神授”命运的唯一障碍。于是日本对驻扎于珍珠港的美国海军太平洋舰队进行了精心策划的偷袭。偷袭时间定于一个星期天的早晨，因为此时行动可以最大限度地摧毁舰队实力、消灭人员，给予美国海军以致命的打击。&lt;br&gt;&lt;br&gt;数千名美国水兵的生命湮灭于仍然沉睡在珍珠港湾底的美海军亚利桑那号军舰里。其中的许多士兵甚至不清楚为什么受到突然袭击。战争就这样强加在美国的头上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;科雷希多的陷落及随后对盟军战俘的屠杀，驱散了对日军兽性的最后一丝怀疑。即使是在战时，日军的残暴也是令人发指的。巴甘省的死亡进军充满恐怖。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本人认为投降是对自身、对家庭、对祖国、对天皇的污辱。他们对自身和对敌人都不手软。7000名美军和菲律宾战俘惨遭殴打、枪杀、被刺刀捅死，或惨死于疾病和讥饿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这都是事实随着美国在广阔的太平洋向日本缓慢、艰苦、一步一流血地进军，日本显示出自己是冷酷无情、桀骜不逊的杀人机器。无论战事是多么令人绝望，无论机会是多么渺茫，无论结果是多么确定，日本人都战至最后一人。为了取得可能大的光荣，日军全力以赴去杀死尽可能多的美国人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;美军开进的距日本本土越近，日本人的行为就变得越疯狂。&lt;br&gt;&lt;br&gt;塞班岛：美军阵亡3000人，其中在最后几小时就死了1500人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;硫黄岛：美军阵亡6000人，伤21000人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;冲绳岛：美军阵亡12000人，伤38000人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是沉重的事实，凯米卡兹－－即“神风敢死队”，驾驶装载炸弹的飞机撞击美国军舰。&lt;br&gt;&lt;br&gt;队员认为这是天上人间至高的光荣，是向神之境界的升华。在冲绳海域，神风敢死队的自杀性攻击要了5000名美国海军军人的命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;日本用言语和行动表明，只要第一个美国人蹋上日本本土，他们就处决所有的盟军战俘。日本为大屠杀作准备，强迫盟军战俘为自己挖掘坟墓。即使在投降后，他们仍然处决了一些战俘。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是事实&lt;br&gt;&lt;br&gt;《波茨坦公告》要求日本无条件投降。日本人认为这是荒唐可笑而不屑考虑的。我们从截获的密码得知，日本打算拖延时间，争取以可接受的条件经谈判投降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;在&lt;/b&gt;&lt;b&gt;8&lt;/b&gt;&lt;b&gt;月&lt;/b&gt;&lt;b&gt;6&lt;/b&gt;&lt;b&gt;日之前的几个月里，美国飞机开始轰炸日本本土。一个个日本城市化为火海，成千上万的日本人死去。但日军发誓决不投降。他们准备牺牲自己的人民，以换取他们所理解的光荣和荣誉－－不管死多少人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;他们拒绝救助平民，尽管我们的飞行员事先已就可能来临的空袭投撒了传单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一次为期10天的轰炸行动中，东京、名古屋、神户、大阪的许多地方化为灰烬。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是事实&lt;br&gt;&lt;br&gt;即使在用原子弹轰炸了广岛之后，日本军部仍然认为美国只有一枚炸弹，日本可以继续坚持。在8月6日之后，他们有3天的时间用于投降，但他们不。只有在长崎受到原子轰炸后，日本天皇才最后宣布投降。即使在这种情况下，军方仍声称他们可以而且应该继续战斗。一个陆军军官团体发起叛乱，试图截获并销毁天皇向日本人宣布投降的诏书。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这是事实&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些事实有助于说明我们所面临的敌人的本质，有助于认清杜鲁门总统在进行各种选择时所要考虑的背景，有助于理解为什么对日本进行原子轰炸是必要的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像每一个男女军人一样，杜鲁门总统理解这些事实。伤亡不是某种抽象的统计数字，而是惨痛的事实。&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－原子弹是否结束了战争？&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－是的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－它们是必须的吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;－－－对此存在争议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;50年过去了，在某些人看来日本成为受害者，美军成为凶残成性的征服者和报复者；原子弹的使用是核时代的不正义、不道德的起点。自然，为了支撑这种歪曲，他们必然要故意无视事实或者编造新的材料以证明这种论调。其中最令人吃惊的行经之一，就是否认日军曾进行过大屠杀。&lt;br&gt;&lt;br&gt;事物怎么会弄成这个样子呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;答案也许会从最近发生的一些事情中找到。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当前关于杜鲁门总统为什么要下达对日本进行原子轰炸的命令的争论，在某些情况下已演变成数字游戏。史密斯策划的“原子轰炸后果”展览，显示了卑劣的论调，这种论调造史学界引起轩然大波。&lt;br&gt;&lt;br&gt;“原子轰炸后果”展览传递出这样的信息－－日本是受害者，美国是罪恶的侵略者。想象一下如果你的孩子去看展览，他们会留下什么样的印象？他们还会知道事实的真相吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;在一个全国性的电视辩论中，我听到这样一位所谓的杰出历史学家声称，原子弹是没有必要的，杜鲁门总统是想用原子弹吓唬俄国人，日本本来已经打算投降了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人提出，艾森豪威尔将军曾说过，日本已准备投降，没有必要使用原子弹，然而，基于同样的判断，艾森豪威尔曾严重低估了德国继续战斗的意志，在 1944年就下结论说德国已无力进行攻势作战。这是一个灾难性的错误判断，其结果即是阿登战役的激战。是役，数万盟军毫无必要地牺牲了，并冒着允许德国拖延战争和有条件投降的风险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;一个相当公正的结论是，根据太平洋战争的情况，可以合理地预期日本将是比德国更疯狂的敌人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，有一种理论认为，如果盟军进攻日本本土，我们的伤亡不是100万，而是只要死上46000人就够了。只不过是46000！你能够想象这种论调的冷酷吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;仅46000人，好象这些是无关紧要的美国人的生命。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此时此刻，我要承认，我不清楚在对日本本土的部队进攻中美军将会伤亡多少人－－也没有任何人知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;根据对日本战时行为的判断，我的确认为，一个公正合理的假设是对日本本土的进攻将是漫长而代价高昂的。根据我们所知道的情况，不是根据某些人的臆想，日本不打算无条件投降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在对硫黄岛－－太平洋中一个8平方英里的岛礁－－的进攻中，6000名海军陆战队官兵牺牲，伤亡总数达27000人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但对那些认为我们的损失仅是46000人的人，我要问：是哪46000人？谁的父亲？谁的兄弟？谁的丈夫？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;是的，我只注意到了美国人的生命。但是，日本的命运掌握造日本人的手中，而美国不是。数以万计的美军部队焦急地在大洋中等待着进攻－－他们的命运取决于日本下一步怎么走。日本可以选择在任何时刻投降，但他们选择了等待。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;而就是日本&lt;/b&gt;&lt;b&gt;“&lt;/b&gt;&lt;b&gt;无所作为&lt;/b&gt;&lt;b&gt;”&lt;/b&gt;&lt;b&gt;的时候，随着战事的进行，美军每天伤亡&lt;/b&gt;&lt;b&gt;900&lt;/b&gt;&lt;b&gt;多人。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾听到另一种说法，称我们应该与日本谈判，达到一个日本可以接受的有条件投降。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我从来没听任何人提出过与法西斯德国谈判投降。这是一个疯狂的念头，任何有理性的人都不会说出这样的话。与这样一个邪恶的法西斯魔鬼谈判，就是承认其合法性，即使是已经在事实上打败了它。这并不是那个时代空洞的哲学上的原则，而是人类的正义要求，必须彻底、干净地铲除法西斯恶魔的势力，必须粉碎这些邪恶的力量。法西斯的领导者已经无情地打碎了外交的信誉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;为什么太平洋战争的历史这么容易就被遗忘了呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许原因就存在于目前正在进行着的对历史的歪曲，对我们集体记忆的歪曲。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在战败50年后，日本领导人轻率地声称他们是受害者，广岛、长崎与南京大屠杀在实质上是一回事！&lt;br&gt;&lt;br&gt;整整几代日本人不知道他们的国家在第二次世界大战中都干了些什么。这可以理解为什么他们不理解日本为什么要道歉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;与德国认罪的姿态不同，日本坚持认为它没干任何错事，它的行为是受当时局势的拖累。这种态度粉碎了任何真正弥合创伤的希望。&lt;br&gt;&lt;br&gt;只有记忆才能带来真正的原谅，而遗忘就可能冒重复历史的危险。&lt;br&gt;&lt;br&gt;通过精心策划的政治和公关活动，日本现在建议使用“太平洋胜利日”来取代“对日本胜利日”这一术语。他们说，这一术语将会使太平洋战争的结束不那么特别与日本有关。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有些人可能会提出，这些文字能说明什么呢？对日本胜利－－太平洋的胜利－－让我们庆祝一个事件，而不是一个胜利。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我要说，话语就是一切。&lt;br&gt;&lt;br&gt;庆祝一个事件！类似于庆祝一个商场开业典礼，而不是欢庆战争的胜利。这将分裂整个地球。数以千万计的死者、数以千万计受到身心伤害的人和更多的人将会不知所措。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这种对语言的攻击是颠倒历史、混淆是非的工具。文字或话语可以像任何一种武器一样具有毁灭性：上是下；奴役是自由；侵略是和平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在某种程度上，通过抹除精确的描述文字而对我们语言所展开的攻击，要比10年前日本对我们进行的真正的侵略更具有危害性，至少在真正的侵略中，敌人是清楚的，威胁是清楚的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天日本巧妙地打起种族主义这张牌，以此来宣示其行为的正义性。日本不是进行罪恶的侵略，而只是从白人帝国主义中解放受压迫的亚洲大众。&lt;br&gt;&lt;br&gt;解放！是的，他们用屠杀“解放”了2000万无辜的亚洲人。我坚信，这2000万无辜的人，他们的家人，他们的后代，永远也不会欣赏日本崇高的行为。&lt;br&gt;&lt;br&gt;经常有人问我，用原子弹轰炸日本是否是出于报复，是否是蓄意毁灭一个古老而令人尊敬的文明。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对此，有如下事实：其一，在最初的轰炸目标清单上包括京都。虽然京都也是一个合法的目标，在先前的空袭中未曾予以轰炸，国务卿史迪文森把它从目标清单中去掉了，因为京都是日本的古都，也是日本的文化宗教中心。其二，在战时我们受到命令的严格约束，在任何情况下，不得轰炸东京的皇宫－－尽管我们很容易识别皇宫并炸死天皇。毕竟我们不是为了报复。我经常想如果日本有机会轰炸白宫，是否也会像美国这样克制。我认为日本不会。&lt;br&gt;&lt;br&gt;在此让我澄清一个事实，纠正一个长期以来的偏见，那就是我们故意选择人口密集的城市轰炸。我们要轰炸的每一个目标城市都有重要的军事价值。广岛是日军南方司令部所在地，并集结了实力可观的防御部队。长崎是工业中心，有两个重要的兵工厂。在这两个城市，日本都把兵工厂和部队配置于市区中心。&lt;br&gt;&lt;br&gt;像在任何一场战争中一样，我们的目标－－理所当然的目标－－是胜利。这是一个不可动摇的目标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不想否认双方死了许多人，不仅两国，而且是世界。我不为战争的残酷性而骄傲而欢乐，我不希望我国或敌国的人民受难。每一个生命都是宝贵的。但我的确认为这样一个问题应该去问日本战犯，是他们以日本人民为代价追求自身的辉煌。&lt;b&gt;他们发动了战争，并&lt;u&gt;拒绝停止&lt;/u&gt;战争。&lt;/b&gt;难道他们不应为所有的苦难、为日本的灾难负最终的责任吗？&lt;br&gt;&lt;br&gt;也许如果日本人真切地了解过去，认清他们国家在战争中的责任，他们将会看到是日本战犯要负起战争的罪责。日本人民应该给远东人民一个答复，是谁把灾难强加给远东各国，最后强加给日本自己。当然如果我们与日本人一道抹煞历史的真相，那么这一点是永远也做不到的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果日本不追询并接受真相，日本怎能安心地与自己相处，与亚洲邻国、与美国相处？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我和我的部属在执行原子轰炸任务时坚信，我们将结束战争。我们并没有感到高兴。而是一种责任感和使命感，而且我们想回到自己的家人身边。&lt;br&gt;&lt;br&gt;今天，我站在这里作证，并不是庆祝原子弹的使用，而是相反。我希望我的使命是最后一次。我们作为一个民族应该对原子弹的存在感到恐惧。我就感到恐惧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但这并不意味着回到1945年8月，在战时情况下，在敌人顽固凶残的条件下，杜鲁门总统没有义务使用所有可能的武器结束战争。我同意杜鲁门总统的决定，当时以及现在。&lt;br&gt;&lt;br&gt;战后几年，有人问杜鲁门总统是否还有其他选择，他响亮地说：没有。接着他提醒提问者：记住，珍珠港的死难者也没有其它选择。&lt;br&gt;&lt;br&gt;战争总是代价高昂的，正如罗伯特。李将军所说：“战争如此残酷是件好事，否则就会有人喜欢它。”&lt;br&gt;&lt;br&gt;感谢上帝使我们拥有原子武器，而不是日本和德国。科学有其自身的逻辑，迟早会有人设计出原子弹。科学不能被否定。关于制造原子弹是否明智的问题，终将被原子弹已被制造出来这一事实所压倒。&lt;br&gt;&lt;br&gt;由于德国和日本法西斯被击败，世界变得更好了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;证词结束&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21155172/answer/33427173
</link>
<author>
林二
</author>
<title>
「北乔峰，南慕容」，南慕容武功那么差，缘何与乔峰齐名？
</title>
<description>
&lt;p&gt;跟风答。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南慕容胜不过北乔峰，武功不是主因，是命运。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;阐述起来需要一定篇幅，且让我慢慢道来。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;为什么要分南北？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;人杰叶云表曾经说过，拳有南北，国有南北吗？旨在讽刺这种门户之见。《射雕》中，有南帝北丐东邪西毒中神通，五大牛蹲守五个方位，这还比较均衡。《天龙》中却只有南北，讲了两个青年才俊，为什么有这种不均衡的搭配？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;先看北。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/b4472701626df84954c5f06ea6695221_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;894&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/b4472701626df84954c5f06ea6695221_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/098062cd81803b96de309c64b219ca09_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;889&quot; data-rawwidth=&quot;1280&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1280&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/098062cd81803b96de309c64b219ca09_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;图一是北宋版图，图二是南宋，以淮水为界，大家可以想象一下这个“北”的范围。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;然而很讽刺的是，丐帮的主要阵地是在南方。射雕和天龙中都提到君山大会，黄蓉在君山大会接任帮主，这一节描写篇幅巨大。游坦之也在君山接任的帮主，一笔带过。可见君山乃是丐帮重地。君山在哪儿啊？洞庭扶啊。洞庭扶在哪儿啊？扶南啊。绝对的南方帮派。但是两个名人帮主，一个被称为北丐，一个被称为北乔峰，说明丐帮的活动范围其实是在北方。很反常不是吗？&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;其实一点都不反常。在杏子林中，乔峰特赦反叛的长老，逐一提到他们的功绩，其中两个长老的功绩最被人称赞，便是刺杀辽军大将。射雕中的君山大会，裘千仞半路杀出，就是替完颜洪烈当走狗，想让丐帮退到南边去。这说明，丐帮主要的事业，或者说作为天下第一大帮受人敬仰的地方，就是抗击外侮。而在南北宋时期，最大的外族威胁，是辽金蒙，都在北方，所以丐帮的功业在北方，乔峰与洪七公成名，理所当然在北方。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;但是，具有讽刺意味的是，萧峰身在“南朝”，却被冠以“北”的称号，我感到了一阵恶意。他前半生以杀契丹狗，维护“南朝”为荣，却被命运捉弄，逃到北边，变成了契丹狗。一语成谶，大有命运戏谑的味道。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;再说南。&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;p&gt;姑苏慕容复，这五个字说明了他的主场是在姑苏，南方。各种家产、基业，以及家臣的影响实例都在南方。不得不说鲜卑族人汉化得很成功，慕容复每次出场都是以风度翩翩佳公子的形象示人，别人都猜不到其出身于鲜卑。这么一个南派的人，一心想要兴复的大燕在哪里呢？请看图：&lt;/p&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/ec7f9cc1b26052b7fb1c7d7eb47911c2_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;363&quot; data-rawwidth=&quot;520&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;520&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/ec7f9cc1b26052b7fb1c7d7eb47911c2_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;在环渤海经济圈！这是今天的叫法，就是在山东河北辽宁一带，北边。一个南人居然要兴复北国，与萧峰这个北人想念南国一样的矛盾。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这么一看来，南慕容，北乔峰，这一对人物的名号里便隐含了命运的矛盾与冲突，难以摆脱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说说南慕容不如北乔峰这个事实。我们在讨论人物的时候，很容易脱离大环境来看。独立来看，慕容复武功的确不如萧峰，一个是一流，一个是超一流，虽然接近，但仍有差距。但是我们别忘了天龙八部的关键字，一个字：虐；再来一个：冤。这一对纠结的兄弟俩，相爱相杀，命运中被这两个字紧紧捆绑，难以自由。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人生八苦，慕容复分到最多的是求不得，这是他在这部书中的宿命。求不得，即力有不逮。这三个字注定了他在复国这条路上，事事落于人后，被压制。枉负才名，珍珑棋局解不了；武功虽强，联合了三十二洞七十二岛，却被虚竹横插一道；有心替天下英雄出头，留下萧峰，却被段誉打得狼狈不堪；最后破罐破摔认贼作父，还被段誉抢了爹。最终只能在幻想里复国，令人扼腕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而萧峰，更多的是命运的嘲弄，五阴炽盛。挣扎与纠结是他一生恒久不变的主题。宫二曾经说过，天赋再高高不过天，资质再厚厚不过地。萧峰武功天赋极高，战无不胜，最终却胜不过这命运。辛苦得来帮主之位，被人翻出契丹人的身世；接受了身世，准备复仇，却打死了挚爱；回归故土，却不得不面对征伐思之念之的宋朝的事实；救了苍生，却愧对自己同胞，不得以以死解脱。同样令人叹息不已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这样两个虐情角色，萧峰的武功越高越好，你武功齐天，命运坎坷，更增添末路英雄的悲壮；慕容复的武功自然要低一些的，这才能凸显出事事时时求不得的无奈。&lt;br&gt;&lt;br&gt;任你英雄无敌，野心无疆，有冤孽二字，一切皆泡影。&lt;br&gt;&lt;br&gt;以上
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/19990037/answer/33471908
</link>
<author>
带三个表
</author>
<title>
咖啡为什么能在世界上大行其道，形成许多世界连锁企业？茶为什么不行？
</title>
<description>
看了这么多回答，所有人都在把结果当原因分析。这种分析毫无道理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咖啡为什么在世界上大行其道？你看看咖啡的产区：南北纬回归线以内，再看看都是哪些国家产咖啡，大致就知道一些原因了吧。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这里的人大都不爱看历史，随便翻一两本介绍咖啡的书，里面都有答案——是因为殖民地贸易，才让咖啡大行其道。你们叨逼半天的什么精品连锁店、生活方式都是因为殖民地咖啡贸易的结果。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咖啡最初从非洲传到欧洲，经历了漫长过程，当时（16世纪）土耳其人是不许生咖啡流入欧洲的，凡是离开土耳其的咖啡必须炒熟，以防止种子流入欧洲，为什么？你要会种植了，就没我事了。这说明几百年前欧洲人就有大量消费咖啡的习惯了，它比东方茶叶流入欧洲要早很多年（茶叶17世纪才进入欧洲），而且普及的很快，形成喝咖啡而不是喝茶的习惯也是自然而然。&lt;br&gt;&lt;br&gt;战争中还是有人把咖啡种子从土耳其带到欧洲。但是欧洲基本上不适合种植咖啡，所以，种子由法国人带到南美洲，当时只在法属殖民地种植。后来一个巴西人通过跟法国总督的老婆通奸，搞到了咖啡树苗，开始在巴西种植，这样，咖啡才在南美普及。&lt;br&gt;&lt;br&gt;咖啡和茶相比有一个优势，就是喝完之后能让人兴奋，所以欧洲人喜欢喝咖啡。当他们在殖民地大量种植咖啡，无非是提供给本国消费或出口其他国家。它的利润是可观的。当时的殖民国家有这样的商业话语权。&lt;br&gt;&lt;br&gt;英国人也喜欢喝茶，但在欧洲也只有英国人有喝茶习惯，也和殖民地贸易有关系。只是跟咖啡比，人们更愿意选择咖啡。实际上立顿茶在西方也很流行，只是喝法跟中国传统方式不同而已。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当非洲、美洲等殖民地国家纷纷独立，咖啡贸易战从来就没有停止过，一位巴西总统曾经因为咖啡贸易战自杀过。这说明，咖啡在成为西方人的生活消费习惯后是不能中断的，它有能让人轻度上瘾的功能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当消费需求量大，自然就会形成商业模式，你们看到的咖啡连锁店都是几百年之后的事情了。没有之前的那段历史，自然没有后来你看到的眼前的事情。&lt;br&gt;&lt;br&gt;---------------分割线-----------------&lt;br&gt;&lt;b&gt;致那些在我回答后面留言的人：“你们这些傻逼，这几年就没看出来，我只认真回答叫问题的问题。”&lt;/b&gt;
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26625463/answer/33462354
</link>
<author>
知乎用户
</author>
<title>
为什么很多人沉迷于电脑，即使完全没有意义，也会不由自主的打开电脑玩游戏？
</title>
<description>
在我看来，目前绝大多数网络成瘾者面对的问题，并不是游戏和网络的魅力太大，而是他们逃避自我内心的冲突和矛盾的力量太强。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回想没有网络的时代，人们没有任何延迟解决问题的手段，遇到一个问题，就得立即着手解决，哪怕再困难再麻烦。而现在，逃避问题的捷径触手可得，它就在我们的手中，口袋里，桌面上，只要轻轻一按，就能将现实的问题隔绝在外，谁又会放弃这样的捷径呢？毕竟操纵人脑感性思考的小路神经系统，其运转速度是控制理性思考的大路神经系统的上万倍。你可能都没有说服自己的时间，在理性还在热身时，感性已经帮你打开电脑，徜徉在虚拟世界里好久了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于大多数认为游戏是万恶之源的家长来说，一个有趣的结论是，游戏的趣味性并不和成瘾程度呈直接相关。一个在生活中有清晰目标和执行计划的人，他能够从自己的计划和行动中获得成就感，因此很难对任何大型网络游戏上瘾，而一个因为明天就要交论文今天还没动笔的，被强烈焦虑所困扰的人，倒是往往会盯着连连看玩一下午。我们逃避现实的力量越强大，成瘾程度越高，不知你们是否有同样的体验：明明觉得timeline上已经没什么好看的了，却还是无法关掉去做事，只是一遍遍徒劳地从微博跳到豆瓣，豆瓣跳到知乎，知乎跳到朋友圈，朋友圈跳到QQ，等待着有什么好玩的东西刷新出现？如果是的话，这时候最好停下来，把手机放一边，无论脑中那个感性的声音怎么喊也不要去看。问自己，如果没有手机，我现在该在做什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然，也存在真正的游戏爱好者，因为喜欢游戏的设计因此在上面花费了大量时间的情况，那么如何判断游戏爱好者是在逃避现实？还是真的热爱游戏？其实很简单。&lt;br&gt;&lt;br&gt;既然游戏成瘾者的症状表达是内心对于现实问题的冲突矛盾的一种逃避，那么只需要在假设中解开其现实问题的冲突和矛盾即可。&lt;br&gt;&lt;br&gt;闭上眼，幻想你买彩票中了五十亿美元。是的，五十亿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后你想做什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你的答案是，买房，泡妞，周游世界，享乐etc，那么恭喜你，你是一个爱逃避的人，你之所以沉迷于网络和游戏，只不过是本性的你像个小孩子一样，一边消极的杀时间一边等待别人开金手指来帮你解决你的问题。如果没有，那么你会逃避到死。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你的答案里排在前列的包括，买游戏装备，或者买下游戏公司，那你才是一个真正的游戏爱好者。游戏并不是你现实生活的替代品，不是你委曲求全的成就感来源。它是真正的爱好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我曾经把这个问题问了身边几十个不同的人，得到的答案却几乎如出一辙：&lt;br&gt;&lt;br&gt;“你现在想要什么？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;大多数人会回答，想下班，想玩游戏，想购物，想吃顿好吃的，想睡觉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么做完以后呢？假设做什么都可以？&lt;br&gt;&lt;br&gt;想旅行，想买包包，想养狗，想离开家乡，想飞到另一个国家看看……&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;……&lt;br&gt;&lt;br&gt;然后呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多时候，我们都太短视，总以为阻碍在自己和幸福之间的东西，是一顿饱饭，一个好觉，一份工作，一个好身材，一个好父母，一个好爱人……但其实，隔在我们和幸福之间，只有我们自己。只有那个不知道要什么的自己。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个测试方式同样适用于想要通过旅游/辞职/写书追寻自我的人——&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你有了可以做任何事情的自由，当你目前生活中的困难都已经消失，什么是值得你付出一生的事业？&lt;br&gt;&lt;br&gt;Find it, then u may feel an impulsion to leave your computer and get going.
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/21710857/answer/32147073
</link>
<author>
LOVE敏诚
</author>
<title>
如何评价 《弟子规》？
</title>
<description>
--好啦更新了很多--&lt;br&gt;&lt;br&gt;我原来也让儿子背“三字经”，然后有一天我抱着儿子看国家地理“月球”，看到宇航员在月面上蹒跚，科学家设计月球基地小屋，&lt;br&gt;然后我儿子用一种我很少听到的语气说：“爸爸，我也要到上面去玩。”&lt;br&gt;我突然醒悟：&lt;br&gt;我的孩子，没空去背那些低价值的东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;---补充--&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic3.zhimg.com/bde1dd4d47fa66b2035ed3239a0f442a_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1110&quot; data-rawheight=&quot;630&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1110&quot; data-original=&quot;http://pic1.zhimg.com/bde1dd4d47fa66b2035ed3239a0f442a_r.jpg&quot;&gt;当时是看到这一幕，我儿子突然插话。&lt;br&gt;&lt;br&gt;儿子只有4岁，听不懂英语也看不懂字幕，我全程口述，他突然幽幽地说他也想上去玩儿。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我就知道，时代不一样了。我们应该将人文方面的东西，交给其他有兴趣、并愿意付出、努力的人去辨析。&lt;br&gt;&lt;br&gt;而我的孩子，从婴儿时代就特别喜爱机器人、科技领域这一类领域，他应该将注意力放在他喜欢的这些事物上。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我当时只是和他讲：“只有最优秀的小朋友长大后才有机会上去上玩，你愿意做一个最优秀的小朋友吗？”&lt;br&gt;&lt;br&gt;他说愿意。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我不认为，一句承诺能代表多少东西。&lt;br&gt;&lt;br&gt;但是千里之行始于足下，谁知道呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;--观点--&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实我认为“弟子规”这种东西，太肤浅，所以觉得是低价值。&lt;br&gt;我从不觉得它就是垃圾。&lt;br&gt;但我默认“垃圾”是指的营养价值不高，参见“洋快餐”&lt;br&gt;国学中有些东西，就是“精神垃圾食品”&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如说女训、比如道德经中“鸡犬之声相闻老死不相往来”“圣人不仁 以百姓为刍狗”……&lt;br&gt;&lt;br&gt;另外综合考虑到效率、爱好、乐趣，学习的动力。&lt;br&gt;&lt;br&gt;你觉得：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/9a5e1078caa4fb66af93349c7d970c07_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;1911&quot; data-rawheight=&quot;847&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;1911&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/9a5e1078caa4fb66af93349c7d970c07_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;更能激发一个四岁孩子学习的乐趣，还是直接用：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/8d7263f5fc721c22738ec3b610e8bd32_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;406&quot; data-rawheight=&quot;517&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;406&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;抹杀他对于知识的憧憬与渴望&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--选择--&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的东西很精华，例如孙子兵法“善战者无赫赫之功”“上兵伐谋，其次伐交、其下伐攻，最下攻城”&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如韩非子、庄子、伊索寓言。&lt;br&gt;&lt;br&gt;哪怕是唐诗三百首。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如我第一次读到“我欲因之梦吴越，一夜飞度镜湖月”，发现原来文字可以这样玩。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这些东西，若做父亲的够一定水准，讲给孩子听，那么比洗脑式的“弟子规”，孰上孰下？&lt;br&gt;&lt;br&gt;就像你有能力为孩子提供精致的家庭美食，岂愿意给他吃垃圾食品？&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果只有精神垃圾食品怎么办？&lt;br&gt;&lt;br&gt;那是父母的责任，更是父母的懒惰无能。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不能给孩子丰裕的精神美食，就培养他的爱心吧&lt;/b&gt;！&lt;br&gt;&lt;br&gt;我儿子有时候去单位玩儿，我同事问，你儿子怎么这么高兴？&lt;br&gt;&lt;br&gt;我说：“他每天都这样子”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;是啊，我的孩子总是笑眯眯的，当然有时候也会哭鼻子，但很快就好。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;如果连&lt;/b&gt;&lt;b&gt;培养他的爱心&lt;/b&gt;&lt;b&gt;都做不到，就逗他每天呵呵笑吧，至少他会是个乐观的人！&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--&lt;br&gt;--&lt;br&gt;&lt;br&gt;有的东西存在巨大的争议，绝对不能现在就拿去束缚小孩子的心灵。&lt;br&gt;&lt;br&gt;比如三字经“人之初性本善”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;本人认为“人性本私”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多人不理解这个“私”其实有“利他型”“利己型”之分，因此片面对此加以口诛笔伐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实非要说人心本善，100%错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;非要说人性本恶100%错。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人性无善无恶呢？我也不知道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;人性本私照样存在争议。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么你怎么可以，将七百年前老学究未经讨论过的一己之见，直接塞进你的宝贝儿脑子里？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;尤其是，有些东西吧啦吧啦要你这么做那么做，就是不告诉你——为什么&lt;/b&gt;？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;还不让你问，问也问不出所以然。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;不是孩子还小无法理解，而是大人自己其实也不懂，因为这些东西，深入进去，有些地方会很复杂&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;满纸说教的《弟子规》，绝不是好的伦理学启蒙书。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;和大多数人一样，我也是这样长大的：&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/55465462dc3eb854689d412b543e6825_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;561&quot; data-rawheight=&quot;463&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;561&quot; data-original=&quot;http://pic4.zhimg.com/55465462dc3eb854689d412b543e6825_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当我醒悟到，&lt;b&gt;成长不该是这样&lt;/b&gt;，我便开始注意保护好我的孩子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;--说说“&lt;b&gt;孝&lt;/b&gt;”的真相--&lt;br&gt;&lt;br&gt;忠孝信悌礼义廉耻，都是在不断变化的，哪有什么永恒的真理。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这八个字，都大可深究，这里只谈最重要的这个“孝”：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我用不着我的孩子孝顺我，我爱我的孩子，我的孩子也爱我。我和他就像好朋友一样。好朋友互相帮助，难道不是应该的吗？因此我常常和儿子说：“爸爸和崽崽是好朋友吗？”然后他亲我一下。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;难道我需要向他解释，儿子你必须孝顺我，因为圣人是这么说的？&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我有个同事说过这么件事：&lt;br&gt;&lt;br&gt;他父亲高血压，心脏病，同时特别爱吃肥肉。&lt;br&gt;&lt;br&gt;有一天他父亲又做了一碗红烧肉，准备大快朵颐。&lt;br&gt;&lt;br&gt;然而这个同事直接端起碗，连碗带肉一起丢进垃圾桶。&lt;br&gt;&lt;br&gt;（别小看人，那货可是B超科骨干。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么这是孝还是不孝？&lt;br&gt;&lt;br&gt;他是不是应该抱着老父的大腿：“父亲呀，别吃啊，大肥肉有毒啊！”&lt;br&gt;&lt;br&gt;若真这样，那这算是孝顺，还是有病？&lt;br&gt;&lt;br&gt;（亮哥你不在知乎吧？表打我。）&lt;br&gt;&lt;br&gt;对于年幼的孩子，父母就是一切，就是“天”。&lt;br&gt;&lt;br&gt;那么&lt;b&gt;我们不要太无耻，更不要太无知&lt;/b&gt;。&lt;br&gt;&lt;br&gt;古代以孝治天下，是很高明的统治之道，一个孝的帽子，扣杀了多少乱臣贼子。&lt;br&gt;&lt;br&gt;又绞杀了多少独立思想、渴望自由之人？&lt;br&gt;&lt;br&gt;精神上的东西，甚至可以比药物更可怕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;统治阶级懂得这个，因此，文字狱贯穿人类文明史。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;类似《弟子规》这一类的东西，明显是精神上的“药物”。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;身在当代，仍然不加辨析地胡乱吃药，不能不说是一种悲哀。&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;只是，我想说，放过你自己的孩子！&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/d10451ed21f215ce93a5b996caedd679_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;160&quot; data-rawheight=&quot;207&quot; class=&quot;content_image&quot; width=&quot;160&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;--呼吁与建议--&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;相信自己的孩子&lt;/b&gt;，具有明辨是非的能力，&lt;b&gt;相信人性&lt;/b&gt;本身，让他成为一个洞悉邪恶但仍然善良的人。&lt;br&gt;&lt;br&gt;培养孩子的&lt;b&gt;自律性&lt;/b&gt;，自律是一切成功的源头。&lt;br&gt;&lt;br&gt;培养孩子的专注力，任其自由发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;很多家长这也做不到，那也做不到，却丢本《弟子规》，又不解释为什么，却试图让孩子这也做到，那也做到，以为这样就能让他成才。&lt;br&gt;&lt;br&gt;可惜生孩子不是买彩票。&lt;br&gt;&lt;br&gt;给孩子一个又一个谎言，这是最坏的结果：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/bd43160a760268b2d00b586438ff0a51_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;490&quot; data-rawheight=&quot;385&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;490&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/bd43160a760268b2d00b586438ff0a51_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic1.zhimg.com/d529cc5ff739f2c9873caae38f3e1ce1_b.jpg&quot; data-rawwidth=&quot;508&quot; data-rawheight=&quot;123&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;508&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/d529cc5ff739f2c9873caae38f3e1ce1_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;--
</description>
</item>
<item>
<link>
http://www.zhihu.com/question/26606388/answer/33443513
</link>
<author>
张静
</author>
<title>
那些流落在北上广的80后，你们的未来在哪儿？
</title>
<description>
可能有些答主没明白题目的意思。这样说吧，楼主所说的20-50万是一个范围，从我身边的朋友和当初招聘的员工情况来看，大部分在20W左右，至少占了70%，30万左右的20%，能上50万的寥寥可数，不到1%。大多数是码农，产品经理，BD商务。相信这是北京互联网公司普通至中层员工的主流薪资，也是大多数人的薪资标准。当然，有牛逼的人，但毕竟是少数，也不在这里的讨论范围。&lt;br&gt;&lt;br&gt;按北京大多数IT公司的13薪的标准，20W的年薪，实际月薪也就15000左右，缴完各种社保公积金3330，基本上拿到手的只有11670。一般女性收入差得多，两口子能到手2W/月就算相当不错了。一年净收入顶多25W。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这个收入，如果纯粹在北京过日子，肯定是没有问题的。算不上过得好，但至少过得还不错。其实问题的关键是孩子，以我身边的情况举个例：&lt;br&gt;&lt;br&gt;我家附近的&lt;b&gt;公立幼儿园，每月900元，而旁边稍稍过得去的私立幼儿园，基本没有低于5000/月的，一年就是6W&lt;/b&gt;。可能有人会说了，为什么不上公立的啊？那我就告诉你吧，公立幼儿园除了要在对口小区有房子，还有要户口，不光要有户口，还要相应的某区某乡的户口。看到这个，基本上95%以上的北漂就只能选择上私立了。&lt;br&gt;&lt;br&gt;再说说小学，没有孩子的人，基本是不会知道北京的幼升小有多惨烈。从网上查，市教委公开的规定是5证，但是5证可以衍生出近20多个证。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic2.zhimg.com/892ce38af435a8f26ffbe77f180c0cc7_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;479&quot; data-rawwidth=&quot;570&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;570&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/892ce38af435a8f26ffbe77f180c0cc7_r.jpg&quot;&gt;对 了，这些证准备齐了，没有北京户口，你小学也未必能在北京借读。北京的几个区会有一些额外的要求，比如有的区会要求夫妻双方工作生活都在这个区内，有的会要求夫妻双方的社保缴在这个区内，有的会要求社保必须在本区缴纳一年以上，有的会要求暂住证必须提前半年以上办理，还有的会告诉你，开的证明格式不对，重新回老家开。呵呵，在北京有多少人是住在一个区，上班也在同一个区的？往上投诉，没用！而且市教委是默认这种要求的。&lt;br&gt;&lt;br&gt;没办法上公立的怎么办？上私立？直接百度了一下，&lt;b&gt;相对中等偏上的私立学校。基本上一年的学费在12-24W/年。&lt;/b&gt;你有这个实力么？其它差点的，我有同事的孩子就在里面上，一年2W，算很一般般了。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://pic4.zhimg.com/36a888e8fa5c12ea43c2691d29b990e4_b.jpg&quot; data-rawheight=&quot;452&quot; data-rawwidth=&quot;885&quot; class=&quot;origin_image zh-lightbox-thumb&quot; width=&quot;885&quot; data-original=&quot;http://pic2.zhimg.com/36a888e8fa5c12ea43c2691d29b990e4_r.jpg&quot;&gt;&lt;br&gt;好吧，你牛逼，你进了公立。但即便你在北京上完小学，上完初中，到了高中，基本没有学校会愿意收入。为什么？因为&lt;b&gt;你没办法在北京参加高考，会影响学校的升学率！&lt;/b&gt;因此，除了继续交钱让学校收你，你就只能回家念高中！&lt;br&gt;&lt;br&gt;即便读完高中，依然解决不了问题。目前北京非京籍子女只能在北京考高职院校。说白了，要想考个普通大学，你还必须回原籍考去。但考得怎样就不好说了，北京的教育方式讲究素质教育，能力是强，但分数的确不强。回去同一群只看分数不看其它的学霸竞争大学名额，你凭什么？&lt;br&gt;&lt;br&gt;教育还只是一方面，再说说北京的空气。说多了就麻木了。咱们这一代人习惯了无所谓。有心人可以去北京的儿童医院或其它医院看看，小孩子看病的占大多数，而这里面治疗咳嗽的至少占了90%。我身边曾经有不只一个北漂的朋友尝试过，让孩子回家呆一段时间，回去咳嗽马上就好了。回北京，咳嗽又重新复发。。。看一次病多少钱？北京好点的专家大夫挂次号都至少是50-100，买点药至少是5，600.如果做点其它，其它不会少于1000，一个孩子生病一两个月不好是常事，一周去医院一次。所以在看病这块基本一个月就要干掉5000以上。随便生个病干掉几千上万是常事！不要觉得匪夷所思，有孩子的人可以站出来说说。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果在北京租房，4环内的2居基本得5000-6000吧。一年算上水电一起不到10W。算了，不说了，相对于孩子来说，这都是小钱。&lt;br&gt;&lt;br&gt;这实力，还敢在北京买房么？当然，有胆肥的。。。但如果现在不靠家里，不靠父母，不靠干爹，纯粹靠自己，有是有，但绝对不多！&lt;br&gt;&lt;br&gt;说了这么多，不是说北京不好。同样，北京是一个给大家带来梦想和实现梦想的地方。值得大家共同感谢与珍惜。但如同那些80后的小朋友们，他们还没毕业就遇上非典，找工作都成了难事。毕业后又遇到一个房价飞涨的时代，工作时朝九晚6甚至没日没夜，大多数时间消耗在地铁公交上。有的人成功了，但大多数人是平凡人，普通人，不可能奢求每一个人都是马云马化腾李彦洪周鸿衣。但这样一个人群，依然要生存，要生活，要养家活口，要教育培养下一代。同时，在北京拼搏的这十余年，大多数人因为职业和工作的原因落下一些身体上的毛病。。。颈椎病，脂肪肝，心脏病，抑郁症，失眠。持续在北京呆下去，事业当然短时间是有保障的，但是生活如何保障？孩子的成长和教育又如何保障？父母在家翘首以盼，余生还能见你多少次？&lt;b&gt;事业是一个人生命的全部吗？&lt;/b&gt;更何况，IT行业，40岁后的大叔你还期望有人要你写代码吗？做产品吗？有些人说，转做管理！我就呵呵了，95%的人都是普通人，更何况80后本来就赶上一个生育高峰，都做管理，管理谁去？&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;我也有些朋友选择了一些二三线城市，比如成都，比如大理，比如南京，比如重庆。在大理的朋友算做得好的，开了一家酒店，至今做得风生水起，但盈亏如何，可能只有他自己知道。在南京的朋友也开始在自己创业做影楼，他自己都说，没挣什么钱，但离家人近，压力小点，充实。在成都的多些，大多自己做开发，做游戏，做APP，用他们自己的话说，也就挣个稀饭钱。在重庆的朋友自己开了一家瑜伽店，依然在每月亏损中。。。&lt;br&gt;&lt;br&gt;其实，我要说的是，对于大多数IT人来说，一线城市产业集群的优势是其它城市短时间无法比拟也无法实现的。如果有梦想，有能力，年轻的时候出来打拼打拼奋斗奋斗。当你年过30，膝下有子，父母已然老迈多病时，如果不能在北京拿到户口，未能成为高管，不能持续获得高薪，不能为下一代打好良好的物质和经济基础。对于大多数普通的80后来说，理智的选择依然是回去。回到自己老家，回到父母身边，回到那个生你养你的地方。同自己的乡亲朋友同学一起，用自己在大城市打工挣下的资金基础，用自己在一线城市获得的思维模式和成功经验。做点你自己喜欢而有成就感的“小事”，挣点小钱，过点小日子，照顾好父母和孩子。即便，那个地方相对于北上广依然贫瘠；即使，那个地方的很多习惯你开始不堪；即使，你的收入只是之前的一个零头。但是，相对于父母子女家庭，事业上的成功真有那么重要吗？为什么你能从一个小城市习惯大城市，而就不能从大城市习惯小城市呢？&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，做个广告：本人投100W人民币以内的天使，也寻觅有理想有原则的北漂做合伙人，有兴趣有项目的同学请私信！
</description>
</item>
</channel>
</rss>
